<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 21:12:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>规划策略时要问的难题</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/the-hard-questions-to-ask-when-planning-your-strategy</link>
      <description><![CDATA[



master1305/盖蒂图片社



摘要。   
许多管理者将战略视为一个复杂的主题，但其本质可归结为三个问题：我们现在在哪里？我们想去哪里？到达那里的可靠途径是什么？为了成功地利用这些问题来制定路线，人们必须对自己诚实地了解自己现在的处境。一旦公司了解了自己的现状，它就可以制定一条路径来创造真正差异化的产品，从而创造经济价值。





现在是年度战略规划的季节。对于大多数公司来说，这个过程是一场奇观——一场为预算跳球的仪式性游戏，情绪高涨，各部门捍卫自己的地盘。当非营销人员抛出“专家”智慧时，营销人员感到畏缩。销售人员一提到“延伸目标”就摇头。每个业务部门都相信自己是被选中的。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/the-hard-questions-to-ask-when-planning-your-strategy</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ESG 受到攻击。您的公司应该如何应对？</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/esg-is-under-attack-how-should-your-company-respond</link>
      <description><![CDATA[



aluxum/Getty Images



摘要。   
所谓的“反ESG”运动—一系列松散定义的信念和行动，旨在对抗“觉醒”的明显转变。或社会和商业中的进步思想——是首席执行官和其他高级管理人员最关心的问题。但为了驾驭这一领域，领导者需要更好地了解 ESG 或可持续发展如何被用作批评，以及批评者是否真诚地这样做。作者创建了 2×2 来帮助高管准确识别他们正在与谁打交道、他们在提出什么论点以及如何有效回应。





当我与商界领袖谈论企业可持续发展时，谈话现在不可避免地转向“反 ESG”运动——这是一组松散定义的信念和行动，旨在对抗社会中向“觉醒”或进步思想的转变和商业。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/esg-is-under-attack-how-should-your-company-respond</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你是“瓶颈老板”吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/are-you-a-bottleneck-boss</link>
      <description><![CDATA[



gemenacom/Getty Images



摘要。   
一家年复一年失去优秀员工的公司往往会受到领导者瓶颈式行为的负面影响。这些领导者并不认为自己是瓶颈，但他们常常阻碍高潜力员工的发展。进步。为了消除企业中的这些瓶颈，作者概述了瓶颈领导者的迹象以及委派责任并让高潜力员工承担更多所有权的三种策略：1）找出谁是坚如磐石的高潜力员工， 2) 开始委派永久所有权转让的责任，3) 以可衡量的结果支持您的努力。





企业要生存，领导者需要制定继任计划。只有一个问题：只有当高绩效员工能够晋升时，继任计划才有效。如果他们的老板是高潜力员工进步的长期瓶颈，那么这是不可能的。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/are-you-a-bottleneck-boss</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析何时应推动销售决策 –以及何时他们不应该</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/when-analytics-should-drive-sales-decisions-and-when-they-shouldnt</link>
      <description><![CDATA[



MirageC/Getty Images



摘要。   
随着人工智能的普及，公司正在使用它来为各种活动提供数据驱动的建议，从雇用谁到销售人员应向客户推荐什么产品。在多大程度上依赖这些数据驱动的建议取决于两个问题：决策风险有多高？数据驱动的洞察力有多可靠？





基于人工智能的系统向一家科技公司的销售人员建议一家中型公司可能有兴趣购买云服务。一家金融服务公司的销售经理收到了 LinkedIn 生成的潜在员工名单来填补职位空缺。一家制药公司的销售主管收到内部项目团队的建议，将其销售人员规模减少了数百名销售人员。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/when-analytics-should-drive-sales-decisions-and-when-they-shouldnt</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 15:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么模块化建筑没有彻底改变建筑业</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/why-modular-building-hasnt-revolutionized-construction</link>
      <description><![CDATA[



加布里埃尔·格拉斯尔/盖蒂图片社



摘要。   
在受控环境中进行室内建筑而不是在传统场地的泥泞、淤泥和漩涡中进行建筑的吸引力使得预制成为建筑师、工程师和建筑未来学家未来建筑的有力候选者。但这种方法的革命潜力一次又一次未能实现。工业建筑的障碍——该行业的分散性、能够进行长期投资的雇主数量有限、交通的复杂性以及产品需求的不确定性——确保模块化建筑在总建筑支出中保持稳定但相对较小的比例。





1926 年，现代主义建筑先驱之一沃尔特·格罗皮乌斯预测“整个建筑行业向工业化的根本转变。”他继续坚称，“住房将不再在建筑工地建造，而是在拥有所有可随时组装组件的专业工厂建造”，以确保充足的产能和负担能力。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/why-modular-building-hasnt-revolutionized-construction</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 14:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：出国工作是明智之举吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/research-is-moving-internationally-for-a-job-a-smart-move</link>
      <description><![CDATA[



尤利娅·科科沙/盖蒂图片社



摘要。   
许多 MBA 毕业生考虑为了自己的职业生涯而走向国际。但除了个人和职业丰富的机会以及适应新环境的挑战之外，从长远来看，这对他们的职业生涯有何影响？尤其是他们的补偿？为了找到答案，作者对欧洲一所领先商学院 MBA 毕业生的职业生涯进行了研究。他们发现，在 MBA 毕业后曾出国一两次的毕业生的薪资增幅实际上低于留在原地的毕业生。他们还发现，国际流动对那些继续跨国流动的人有更积极的影响——尤其是对于那些成为“超级全球化者”的人。





许多有抱负的高管都追求国际职业生涯。他们经常在我们的 MBA 课程和后来的高管教育课程中询问我们，我们认为国际化会有助于还是损害他们的职业发展。随着时间的推移，在不同的国家工作会给他们带来技能和经验，使他们对雇主更有价值吗？还是会让他们倒退？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/research-is-moving-internationally-for-a-job-a-smart-move</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当业务不景气时如何进行激励性绩效评估</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/how-to-conduct-motivating-performance-reviews-when-business-is-down</link>
      <description><![CDATA[



乔纳森厨房/盖蒂图片社



摘要。   
作为经理，您的工作是团结团队成员并激励他们迎接新的一年。但如果你的生意做得不好怎么办？ 如何客观评估个人表现？如何平衡对未来的现实期望，同时培养领导者的乐观精神？在本文中，作者概述了如何在业务不景气时进行激励性绩效评估的策略。无论经济状况如何，准备工作都是至关重要的，但在困难时期，提供准确和富有洞察力的反馈变得更加重要。 






绩效评估通常不是任何人待办事项列表中的重点。再加上不稳定、不稳定的经济和几个艰难的季度，它们的吸引力就更小了。您希望您的员工在离开时对工作充满动力和热情。但当业务放缓时，他们还需要清楚地了解自己如何为公司的利润做出贡献。 


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/how-to-conduct-motivating-performance-reviews-when-business-is-down</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 16:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：为什么性别偏见仍然存在，即使组织试图遏制它</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/research-why-gender-bias-persists-even-when-organizations-try-to-curb-it</link>
      <description><![CDATA[



Ngadi Smart 插图



摘要。   
新研究深入揭示了为什么在提升女性担任领导职位方面进展甚微。作者与一家专业服务公司合作，该公司实施培训以减少经理在绩效评估中的偏见。他们发现，尽管管理者能够抑制对员工的描述方式上的差异，但他们仍然无法控制员工的行为。特征和行为（“看待偏见”），他们不太可能发现他们如何奖励员工这些特征和行为（“价值观偏见”）的差异。他们探讨了这些偏见持续存在的原因，并为公司领导者提供了在整个员工生命周期中减轻这些偏见的策略。





在投入时间、精力和资源来减少偏见之后，为什么组织仍在努力了解其对女性晋升领导职位的影响？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/research-why-gender-bias-persists-even-when-organizations-try-to-curb-it</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6种董事会成员——以及如何影响他们</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/6-kinds-of-board-members-and-how-to-influence-them</link>
      <description><![CDATA[



布里特·埃尔兰森/盖蒂图片社



摘要。   
董事会不是单一的。他们通常由具有不同性格的人组成。本文描述了六种类型：自恋者、数据追逐者、恭顺者、地位猎犬、毫无准备者和利益相关者拥护者。它提供了影响每个人的策略。





有许多玩家试图影响董事会。无论他们是试图让自己的想法被听到的高级管理人员、寻求出售业务的顾问，还是希望改变组织方向的激进股东，他们都希望影响和说服董事会。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/6-kinds-of-board-members-and-how-to-influence-them</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>相处：在老板不在的情况下我怎样才能挺身而出——不踩他们的脚趾？</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/getting-along-how-can-i-step-up-in-my-bosss-absence-without-stepping-on-their-toes</link>
      <description><![CDATA[



图片来源/Getty Images



摘要。   
当你的老板休假时替补可以提供一个独特的机会—它让你有机会展示你的技能和升职的准备情况 em&gt;—但如果你不小心处理这种情况也可能是有害的。在本建议专栏中，职场专家艾米·加洛回答了一位读者的问题，该读者正在寻求如何在老板休产假的情况下展示自己的能力而不逾越的指导。艾米概述了要尝试的步骤以及要避免的陷阱。





“相处”是一个建议专栏，由工作场所专家艾米·加洛 (Amy Gallo) 撰写，旨在帮助您解决常见且混乱的人际关系问题。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/getting-along-how-can-i-step-up-in-my-bosss-absence-without-stepping-on-their-toes</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 16:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：在家工作的不平等现象日益加剧</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/research-the-growing-inequality-of-who-gets-to-work-from-home</link>
      <description><![CDATA[



同步射击/Stocksy



摘要。   
在谁在家工作方面存在巨大且日益扩大的分歧。对职位发布的研究发现，对于高薪职位、需要更多经验的职位、全职工作以及需要更多教育的职位，远程工作更为常见。管理者应该意识到这种分歧，因为它有可能在团队内部产生有毒动力并削弱士气。





自疫情爆发以来，远程工作呈爆炸式增长，员工喜欢它。在与数百名经理谈论这一发展时，一个问题一次又一次地出现：向远程工作的转变是高度不平等的。工资微薄的一线员工很少享受在家工作的好处。相反，他们每个工作日都通勤，​​与客户和同事互动、操作机器和维护设施。相比之下，高薪专业人士和经理通常每周在家工作两到三天——节省时间、金钱，并减少烦恼。企业领导者担心这种分歧可能会损害一线员工的士气，破坏公平感，并在员工队伍中造成新的裂痕，这是正确的。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/research-the-growing-inequality-of-who-gets-to-work-from-home</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新的一年，新的工作？立即开始计划。</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/new-year-new-job-start-planning-now</link>
      <description><![CDATA[



FreshSplash/Getty Images



摘要。   
随着新的一年的临近，寻找新工作也许会出现在你的决心清单上。现在明确自己想要什么，并使简历和人际网络与职业目标保持一致，将有助于您在新的一年里更快地进行求职。最难的部分是记住这不仅仅是找工作，而是要记住。这个过程的每个部分都是您个人和职业成长以及最终实现的一步。作者概述了规划新年职业发展的五步流程。





1 月 1 日即将到来，也许您的决心清单上会找到一份新的、更好的或更令人满意的工作。不要等到新年才决定找新工作，而是现在就采取以下五个步骤为您的下一步行动做好准备。这样做会让你感觉在一月份之前你已经深入求职马拉松——而不是在起跑线上。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/new-year-new-job-start-planning-now</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何从员工那里获得所需的诚实意见</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/how-to-get-the-honest-input-you-need-from-your-employees</link>
      <description><![CDATA[



J Studios/Getty Images



摘要。   
领导者常常很难从周围的人那里获得完整的、未经过滤的信息。这些丰富的不言而喻的信息对于当今的领导者来说是一个巨大的未开发资源，但大多数人仍然不知道如何可靠地访问这些信息。克服这个问题的常见策略，例如采取他人的观点或阅读他们的肢体语言，根本不够。研究表明，如果你想了解周围人的真实想法、感受和了解，只有一种可靠的策略：询问他们。作者提出了一个五步流程，帮助领导者挖掘周围人隐藏的洞察力。





询问任何一位领导者，他们都会告诉你，从周围人那里获取有效且未经过滤的信息是他们最大的障碍之一。他们怀疑他们所听到的大部分内容都是糖衣或不完整的。他们知道人们有重要的想法、经验和反馈，这将极大地有利于他们的组织，但永远无法判断他们是否得到了完整而真实的故事。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/how-to-get-the-honest-input-you-need-from-your-employees</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着人工智能变得更具破坏性，银行如何保持弹性</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/how-banks-can-stay-resilient-as-ai-becomes-more-disruptive</link>
      <description><![CDATA[



陈安插画



摘要。   
从历史上看，颠覆是极其罕见的。自1997年以来，进入财富500强的568家公司中，只有23家进入时的年龄在15岁以下。但目前，三种力量正在汇聚，可能会改变金融和其他行业。首先是人工智能的爆炸式增长。第二个是科技人才从金融巨头向科技巨头的大规模迁移。第三是大型科技公司进入大型金融等行业的兴趣增加。金融领域的领导者应采取以下三个步骤：1) 承认文化转型对于数字化转型至关重要，2) 不满足于人工智能光学，3) 假设颠覆性威胁是真实的，并积极主动。





如果您在午夜时分在占据曼哈顿摩天大楼的一家投资银行周围走动，您会看到这个行业在过去 25 年里没有发生太大变化。房间里挤满了聪明、勤奋、拥有顶尖大学高级学位的 24 至 34 岁年轻人，他们可能会盯着计算机，在 PDF 文件中搜索数据，将数据粘贴到 Excel 模型中，然后将这些 Excel 模型中的图表传输到PowerPoint 演示文稿。第二天早上，他们的经理将使用这些套牌说服一家公司聘请银行来帮助他们寻找买家或目标。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/how-banks-can-stay-resilient-as-ai-becomes-more-disruptive</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“极简主义”的巨大好处领导</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/the-outsized-benefits-of-minimalist-leadership</link>
      <description><![CDATA[



安娜·埃菲托娃/盖蒂图片社



摘要。   
尽管我们很早就知道仆人式领导的好处，但许多首席执行官仍远未将其付诸实践。虽然极简主义领导力可能会让人感到违反直觉和不舒服，但那些敢于实践它的人将在需要敬业和创新员工的行业中获得优势。他们还将消除首席执行官坚持保留过多控制权时经常出现的瓶颈。但向这一方向的转变需要放弃那些适得其反的做法，而不是学习新事物。芬兰是世界上等级制度最少的国家之一，处于这一趋势的最前沿。这个国家可以被视为低地位、谦虚方法的实验室，作者称之为“北欧极简主义领导力”。实践这种领导力的首席执行官不太引人注目，尽量避免成为关注的焦点，并主张较少的控制权。他们让员工发光发热，将公司的利益置于个人的自我之上，最终建立更强大、更具创新性的企业。





“我的目标是成为世界上权力最小的首席执行官，”赫尔辛基价值 20 亿美元的移动游戏公司 Supercell 的联合创始人兼首席执行官 Ilkka Paananen 宣称。帕纳宁认为，制作热门产品的秘诀是吸引才华横溢的员工，给他们设定极其雄心勃勃的目标，然后让他们自行决定制作什么产品。凭借《部落冲突》、《卡通农场》和《皇室战争》等价值数十亿美元的大作，该公司已经证明，不打扰拥有太多领导力的人的策略可以发挥神奇作用.


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/the-outsized-benefits-of-minimalist-leadership</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>