<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2024 21:14:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《华盛顿邮报》领导层动荡的三个教训</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/3-lessons-from-the-washington-posts-leadership-turmoil</link>
      <description><![CDATA[



Andrew Harnik/Getty Images



摘要。   
围绕新任华盛顿邮报首席执行官威尔·刘易斯的领导力问题，可以作为引入外部人员领导组织的挑战的一个案例研究，强调透明度和与公司价值观保持一致的重要性。本文提供了领导者可以从中吸取的三个教训——以及关于《华盛顿邮报》和刘易斯如何继续前进的建议。





当它成为新闻时，对报纸来说永远不会有好处。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/3-lessons-from-the-washington-posts-leadership-turmoil</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 15:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：家庭如何激励人们尽最大努力工作</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/research-how-family-motivates-people-to-do-their-best-work</link>
      <description><![CDATA[



RichVintage/Getty Images



摘要。   
无论文化和地域如何，家庭都是大多数人生活中最重要的事情之一。然而，家庭可以激励工作这一想法却被忽视了。相反，在过去，家庭通常被视为与工作争夺员工有限的资源，如时间和精力。大量关于工作与家庭冲突的研究借鉴了这一观点，并说明了工作和家庭领域如何产生冲突的需求并相互干扰。然而，越来越多的研究发现，家庭可以发挥工作积极性的作用，提高员工的表现并激励他们做到最好。本文重点关注这一系列研究，并讨论了在工作中重视家庭的组织如何从吸引和留住积极性高、敬业度高的员工中获益。





网球明星塞雷娜·威廉姆斯 (Serena Williams) 最近揭晓了她离开球场后的下一个事业：她的新品牌 Wyn Beauty。就像决定退出网球界专注于家庭一样，威廉姆斯选择专注于美容也是家庭事务。正如威廉姆斯所说：“母亲身份让我能够通过女儿奥林匹亚的眼睛看待美丽。我们总是一起尝试化妆，我想这些时刻将成为我们美丽旅程的一部分……我也希望我的女儿们能看到我有多少不同的爱好——从网球到美容——并了解到她们可以在她们的众多兴趣中引领充满活力的职业和生活。”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/research-how-family-motivates-people-to-do-their-best-work</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能如何改变公司的工作方式</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/how-ai-can-change-the-way-your-company-gets-work-done</link>
      <description><![CDATA[



摘要。   
AI 提供了许多方法来增强公司的整体内部能力和技能。AI 可用于从员工档案及其活动中推断技能。AI 可用于对学习内容进行分类，使其更适用于整个劳动力队伍，并使学习对每个人来说更加个性化。AI 可用于总结、推荐和扩充学习内容。特别是 GenAI，世界上十亿知识工作者可以在工作流程中使用 GenAI 来提高绩效。研究表明，GenAI 可以使知识工作完成得更快 25%，更好 40%。本文介绍了公司、团队和个人通过增强组织能力来推动内部增长的几种方法。早期迹象表明，通过 GenAI 实现两位数增长是完全有可能的。





大多数增长模型和策略（例如 安索夫矩阵 和 麦肯锡 7S 框架）都专注于外部扩张：通过推出新产品、进入新市场以及同时进行这两项工作来实现增长。然而，增长也可以来自内部，通过开发内部能力来实现。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/how-ai-can-change-the-way-your-company-gets-work-done</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>培养创新者心态的 3 个步骤</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/3-steps-to-cultivate-an-innovators-mindset</link>
      <description><![CDATA[



摘要。   
如果您想在公司中步步高升，您需要做的不仅仅是按时完成任务并取得优异的成绩。快速晋升的员工通常具有创新者的心态。这些人最终通过质疑假设并推动其组织保持竞争力，将自己定位为宝贵资产。通过不断提出新想法并展示积极主动的解决问题的方法，他们自然会吸引上级的注意。任何人都可以通过拥抱好奇心、不断学习和促进团队成员之间的协作来建立创新者的心态。





想象一下，您正在玩​​一个视频游戏，您必须克服挑战并解锁奖励才能晋升到下一个级别。在工作中晋升也是类似的，但你不是在与恶龙搏斗或建设城市，而是在应对办公室政治并努力实现目标。你也不是孤军奋战。你的同事经常与你一起竞争下一次晋升。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/3-steps-to-cultivate-an-innovators-mindset</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>兼职高级领导如何帮助你的企业</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/how-part-time-senior-leaders-can-help-your-business</link>
      <description><![CDATA[



DNKSTUDIO/Getty Images



摘要。   
技术创新、远程工作的进步以及疫情后优先事项的重新调整，促使公司聘请部分领导者或兼职高级人才来担任关键领导职务。这些领导者通常拥有 20 至 30 年的经验，将战略和职能领导力与实践方法相结合，并将他们的技能提供给多个组织，通常是初创公司或中小型企业。这种安排使组织能够受益于高层领导，而无需花费大量金钱和精力聘请全职员工，同时也使高级管理人员的职业灵活性和稳定性。本文探讨了分散式领导的利弊，并概述了在采用这种安排之前需要进行的三次重要对话。





当组织寻求重塑自我以促进增长时，它们通常会寻求获得能够为组织注入新思想、新技能和新领导力的高级人才。然而，招聘和留住高级人才充满挑战。此外，中小型组织通常难以获得和负担得起推动增长所需的高级人才。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/how-part-time-senior-leaders-can-help-your-business</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚利桑那州如何努力弥补半导体劳动力缺口 - 亚利桑那州商务局赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/06/how-arizona-is-working-to-bridge-the-semiconductor-workforce-gap</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/06/how-arizona-is-working-to-bridge-the-semiconductor-workforce-gap</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：企业应对社会问题时速度至关重要</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/research-speed-matters-when-companies-respond-to-social-issues</link>
      <description><![CDATA[



Martin Barraud/Getty Images



摘要。   
公司及其领导者面临着新的压力，需要就有争议的、有时是分裂的社会和政治问题发表公开声明。新研究表明，时机很重要：消费者认为速度和真实性之间存在关系，而那些等待太久才回应的公司则不相信他们的声明。领导者可以使用四个问题来了解何时以及如何调整他们的反应。





在 2020 年乔治·弗洛伊德被明尼阿波利斯警察杀害后，个人开始在现场和网络上抗议种族不公。但不仅仅是个人——美国企业界的许多知名公司似乎都公开与抗议者站在一起，而不是保持沉默或中立。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/research-speed-matters-when-companies-respond-to-social-issues</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何构建客户服务电话以提高满意度和销售额</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/how-to-structure-customer-service-calls-to-boost-satisfaction-and-sales</link>
      <description><![CDATA[



Bernd Vogel/Getty Images



摘要。   
从我们作为客户的经验中，我们都知道销售人员在谈话中所说的话会影响我们的感受和选择。一项新的研究表明，语言的时机也很重要。通过分析数以万计的服务电话时刻或转折，研究人员发现，如果服务代理在与客户互动的开始和结束时使用更热情的语言，他们会获得更好的客户满意度和购买量。与一些立即使用解决问题模式的常见做法相反，研究结果表明，员工应该只在与客户交谈时使用能显示能力的词语。





语言在几乎所有市场互动中都发挥着关键作用。它是销售人员与潜在客户交谈、领导者与团队交谈以及客服人员与客户交谈的方式。最近，公司一直在衡量和优化他们的语言，以管理客户体验、自动化服务，并帮助做出业务决策。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/how-to-structure-customer-service-calls-to-boost-satisfaction-and-sales</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨渠道营销新规则</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/the-new-rules-of-marketing-across-channels</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/MirageC/akinbostanci/David Zaitz/Getty Images



摘要。   
互联网和人工智能工具正在改变一个复杂、互动的领域——回声宇宙——中的营销传播。虽然自互联网普及以来，营销一直在发展，但在回声宇宙中，一个由人类和非人类参与者（消费者、品牌、人工智能代理等）组成的多样化网络——信息在数字平台上不断交互、影响和重塑。传统的单向和双向沟通模式让位于全方位沟通。作者整合了沟通理论和营销传播理论，创建了一种营销传播策略类型，包括三种既定策略 — 1) 促销营销、2) 关系营销和 3) 客户参与营销 — 及其提出的策略 4) 回声营销。作者还为营销人员推荐了三种策略，帮助他们从主导信息传递转变为引导信息传递：1) 实现共同创造和共同拥有，2) 创造定向学习机会，3) 培养持续学习的心态。





如今，公司必须驾驭一种新的沟通格局：“echoverse”。这一新领域由消费者、品牌、新闻媒体、投资者、社区、社会和人工智能 (AI) 代理创建的复杂反馈回路和反响网络定义。这些参与者通过各种数字渠道、平台和设备不断互动、影响和响应，形成了一种动态，信息在不断传播和回响，并通过持续的互动被放大、修改或抑制。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/the-new-rules-of-marketing-across-channels</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>建立让高绩效者蓬勃发展的文化的三种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/3-ways-to-build-a-culture-that-lets-high-performers-thrive</link>
      <description><![CDATA[



Michael Blann/Getty Images



摘要。   
许多公司建立的文化专注于控制低绩效员工的产出，而不是培养和释放每个人的技能。这种方法的投资回报率低，最终对高绩效文化来说是个问题。领导者花费过多的时间来指导效率最低的同事，而不是帮助他们最优秀的贡献者更快地行动并做更多的事情。同时，由于这些策略专注于推动工作进展，而不是弄清楚如何变得更好，因此无法将低绩效者转变为高绩效者。最终，由于无法培养技能或动力，低绩效文化阻碍了成长并排斥顶尖人才。
组织需要建立痴迷于高绩效者的文化，将文化重点放在留住高绩效者并培养新人上。首先，将会议次数减少到最低限度，这样顶尖人才就可以把时间花在更有趣、更有影响力的工作上。其次，提出问题来衡量团队的积极性并进行每月健康检查。最后，指导高绩效者掌握具体的高杠杆技能。





Élodie 是一家科技公司的高级领导。她有一个年幼的孩子，丈夫也在工作。她在两项技能上尤其出色：领导力和协作解决问题。正因如此，她被认为对公司的主要计划至关重要。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/3-ways-to-build-a-culture-that-lets-high-performers-thrive</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小企业如何加入循环经济</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-smaller-companies-can-join-the-circular-economy</link>
      <description><![CDATA[



coolbiere photograph/Getty Images



摘要。   
即使是中小型企业也可以通过寻找其他需要其废物的公司来实现可持续发展。抓住这些机会并成为循环经济的一部分——需要四个步骤：盘点您的物料流、寻找合作机会、利用数字市场以及将循环利用视为一项重大变革计划。





19 世纪的伦敦，泰晤士河污染严重。污染物包括未经处理的污水，导致霍乱和伤寒爆发，夺走了数千人的生命，以及煤焦油。在“1858 年大恶臭”期间，污水的刺鼻气味导致人们修建了至今仍在使用的下水道系统。至于煤焦油，人们发现它可以蒸馏成合成染料的组成部分，这使得企业不再将其倾倒到河里，而是将其重新用于有价值的染料化合物。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-smaller-companies-can-join-the-circular-economy</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能的成功取决于解决“流程债务”</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/ai-success-depends-on-tackling-process-debt</link>
      <description><![CDATA[



插图：Antti Kalevi



摘要。   
通常，处于转型阶段的组织会花费大量时间和资源来尝试纠正大量的“技术债务”——这是多年来短期决策和优先排序的代价，导致技术基础设施过于复杂。但同样具有挑战性的是管理组织经常未讨论的“流程债务” “工作方式往往陈旧、功能孤立、与客户脱节。如果不解决流程债务问题，公司就无法发挥人工智能等技术的巨大潜力。重新规划和重新确定组织的工作方式可以带来惊人的结果，并使组织专注于更有能力开展的活动。





与之前的许多数字化工作一样，人工智能具有巨大的潜力，可以帮助改变工作方式，甚至可以访问我们认为不可能完成的工作。想想急诊室医生在 10 小时轮班中平均击键 4,000 次——想象一下，通过重新利用这些努力、时间和脑力，不仅可以取代部分工作，还可以增强智能，帮助提高效率和速度，可以实现多少好处。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/ai-success-depends-on-tackling-process-debt</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么亏损的公司仍然如此成功？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/why-are-companies-that-lose-money-still-so-successful</link>
      <description><![CDATA[



skodonnell/Getty Images



摘要。   
在运作良好的资本市场中，利润应该是公司生存的唯一标准；也就是说，亏损的公司应该消失。然而，最近，亏损公司受到投资者的追捧——通常比一些盈利公司更受追捧。独角兽，即估值超过 10 亿美元的初创公司，就是此类亏损公司的例子。随着时间的推移，发生了什么变化？亏损何时、为何失去意义？作者的一系列新研究论文提供了一些答案，指导管理者做出正确的投资：那些产生延迟但真实利润的投资——而不仅仅是那些产生短期会计利润但长期内会损害股东财富的投资。





1979 年，心理学家 Daniel Kahneman 和 Amos Tversky 提出了著名的假设在人类决策中，损失比收益更大。例如，一美元的损失对我们的行为的影响大于一美元的利润。同样，当一家公司宣布亏损时，其股价下跌幅度要大于其在相同金额利润下上涨的幅度。投资者放弃，贷方倾向于停止为亏损公司提供融资，这些公司随后开始重组业务线并裁员。有些公司甚至走得更远，进行没有实质内容的并购交易，并“管理收益”以报告利润而不是亏损。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/why-are-companies-that-lose-money-still-so-successful</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>星巴克如何贬低自己的品牌</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-starbucks-devalued-its-own-brand</link>
      <description><![CDATA[



Hyoung Chang/Getty Images



摘要。   
星巴克正苦苦挣扎。它偏离了为客户提供卓越体验的成功战略，并在此过程中将自己商品化。本文分析了它哪里出了问题，并提出了公司如何扭转局面的想法。这对其他通过为客户提供独特体验来竞争的公司来说是一个教训。





星巴克又陷入困境了。在其上一季度收益报告中，该公司公布了令人失望的业绩，包括同店销售额下降 4%（其第二大市场中国下降 11%）。公告发布后，其股价暴跌。 （该价格仍远低于其 12 个月高点。）其创始人兼三届首席执行官霍华德·舒尔茨再次在领英上发出公开信，恳求星巴克现任领导人重新发现并接受公司的核心宗旨，即公司存在的理由。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-starbucks-devalued-its-own-brand</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何改善残疾求职者的招聘流程</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-to-improve-the-hiring-process-for-disabled-candidates</link>
      <description><![CDATA[



Dougal Waters/Getty Images



摘要。   
公司如何才能更好地吸引残疾人申请工作并让他们相信他们确实是一个公平的雇主？求职者如何才能更自在地披露对便利设施的需求？作者在过去五年的研究为双方提供了许多前进的道路。首先，雇主可以摆脱法律化的套话，用更真诚的语言来表达他们对 DEI 的承诺。但他们还需要用确凿的证据来支持他们的话，例如来自首席执行官的个人消息；残疾员工的推荐；关于残疾员工的招聘、晋升、住宿满足和保留的统计数据；或表彰公司在 DEI 领域所取得的成就的奖项。他们的研究还表明，求职者在面试期间会强调自己的硬技能，并推迟有关住宿的谈话，直到他们与招聘团队建立了更融洽的关系。





尽管最近美国残疾员工的就业增长创纪录，但雇用残疾人仍然是求职者和公司的痛点。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-to-improve-the-hiring-process-for-disabled-candidates</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>