<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2024 21:15:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>构建可信生成 AI 的流行方法？RAG - 来自 AWS 的赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/09/the-popular-way-to-build-trusted-generative-ai-rag</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/09/the-popular-way-to-build-trusted-generative-ai-rag</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视频速览：Unisys 的 Brett Barton 谈如何使用 AI 实施智能解决方案 - 来自 UNISYS 的赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/09/video-quick-take-unisys-brett-barton-on-using-ai-to-implement-smart-solutions</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/09/video-quick-take-unisys-brett-barton-on-using-ai-to-implement-smart-solutions</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何规范医疗领域的生成式人工智能</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/how-to-regulate-generative-ai-in-healthcare</link>
      <description><![CDATA[



Andrew Brookes/Getty Images



摘要。   
美国食品药品管理局（FDA）和全球其他监管机构面临的一个挑战是如何监管生成式人工智能。它对新药和新设备采用的方法并不合适。相反，FDA 应该将 LLM 视为一种新型智能形式。它应该采用与临床医生类似的方法。





生成式人工智能已经进入医学领域。通常，当一种新设备或新药进入美国市场时，美国食品药品管理局 (FDA) 会对其进行安全性和有效性审查，然后才能广泛使用。这一过程不仅可以保护公众免受不安全和无效的测试和治疗，还可以帮助医疗专业人员决定是否以及如何在实践中应用它。不幸的是，保护公众和帮助医生和医院管理新医疗技术的通常方法对生成式人工智能不起作用。为了充分发挥这项技术的临床优势，同时最大限度地降低其风险，我们需要一种与生成式人工智能本身一样创新的监管方法。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/how-to-regulate-generative-ai-in-healthcare</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你比老板懂得更多时该怎么办</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/what-to-do-when-you-know-more-than-your-boss</link>
      <description><![CDATA[



Ben Welsh/Getty Images



总结。   
有时候，作为一名新晋专业人士，您可能在某些领域比您的经理更有经验。这可能是对您成长过程中所接触的技术的更深入理解，您所在领域的一些创新，甚至是您想要分享的基础领导技能。有一些方法可以将您的知识传达给您的上级，同时保持谦逊和协作的心态。关键是要保持好奇心和协作精神——通过提问来更好地了解他们的观点，并将您的见解作为有益于团队的资源。






职业生涯的头几年往往需要学习很多职场礼仪和工作技能。然而，有些情况下，作为一名新晋专业人士，您可能在某些领域比您的经理拥有更多的经验。在这些情况下，分享您的知识而不显得自称是专家可能会很棘手。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/what-to-do-when-you-know-more-than-your-boss</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：当奖金适得其反时</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/research-when-bonuses-backfire</link>
      <description><![CDATA[



Jonathan Kitchen/Getty Images



摘要。   
为什么奖金有时会适得其反？这是因为每种激励设计选择都既传达了您作为雇主的信念和意图，又塑造了组织内员工行为的信号价值。如果您不仔细考虑这些信号，您最终可能会批准一项奖金计划，其结果与您的意图相反。本文提供了一种方法，可帮助您将激励方案发出的信号与绩效目标保持一致。





30 多年前，作家兼讲师 Alfie Kohn 在一篇颇具争议但经常被引用的 HBR 文章 中声称，“奖励通常会破坏其旨在增强的过程。” 然而，直到最近，几乎所有记录这种“适得其反”效应的科学研究都局限于实验室实验或公司以外的现场环境。 这可能会让一些人质疑这些影响是否真的存在于商业环境中。我们的新研究包括零售组织中的两项大型现场实验，表明它们确实存在。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/research-when-bonuses-backfire</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 12:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能助手可以为您的销售团队增加价值吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/can-ai-assistants-add-value-to-your-sales-team</link>
      <description><![CDATA[



Jonathan Kitchen/Getty Images



摘要。   
AI 助理通过充当销售人员的数字教练、分析师和顾问来改变销售方式。他们分析销售宣传并提供个性化反馈，帮助销售人员改进沟通和参与策略。通过利用 AI 的分析和语言视觉能力，公司可以推动客户参与度、提高转化率并提高整体销售业绩。他们可以简化内容创建和客户互动分析等任务，让销售团队专注于更高价值的活动。采用挑战包括前期成本、数据集成和管理变更，但分阶段实施可以降低风险。





销售人员正在为一次重要的客户会议做准备。他们使用根据公司目标和销售理念量身定制的 AI 数字辅导工具排练推销。该系统会分析销售人员的语气、用词和节奏。它会指出需要改进的地方，例如，建议使用强调协作的短语（“让我们一起探索这一点……”）并提醒销售人员安排与潜在客户的下一次会议。此外，销售人员还可以获得有关客户需求和偏好的数据驱动洞察，包括有关销售行动和交叉销售机会的建议。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/can-ai-assistants-add-value-to-your-sales-team</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>权衡工作机会时要问的 7 个问题</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/7-questions-to-ask-when-weighing-a-job-offer</link>
      <description><![CDATA[



插图：Ana Moreno



摘要。   
你收到了工作邀请！现在你必须决定是否接受它。不可能准确预测一份工作的结果，但向自己和他人提出正确的问题可以让你更清楚地了解会发生什么。在本文中，作者分享了两位专家的建议，并提出了七个问题，以帮助你做出明智的决定并避免将来后悔：1) 我忽略了什么？ 2) 公司文化真的是什么样的？3) 我未来的老板真的是什么样的？我们在个人和职业上是否合得来？4) 我在公司的发展潜力如何？5) 我将建立什么样的关系？6) 除了薪水，我还能协商什么来让我在这个职位上受益？7) 我的退出策略是什么？





你一直在等待它、希望它、梦想它，最后，它来了：这份工作是你的。恭喜！


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/7-questions-to-ask-when-weighing-a-job-offer</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让全渠道服务于奢侈品零售</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/making-omnichannel-work-for-luxury-retail</link>
      <description><![CDATA[



JW LTD/Getty Images



摘要。   
在奢侈品零售中实现真正的全渠道卓越是一项艰巨的挑战，因为奢侈品零售需要高接触客户体验，并且管理多个分销渠道（包括电子商务和第三方经销商）非常复杂。奢侈品牌必须采取五项关键措施来克服这些障碍，并在所有渠道建立一致、无缝的客户体验。这些策略包括设定接管第三方渠道的时间表、整合零售和批发领导角色、转向寄售、采用特许经营模式以及将员工借调到第三方商店。虽然这些步骤并不容易，需要强大的领导力和承诺，但它们对于奢侈品牌实现真正的全渠道卓越至关重要。





任何一位奢侈品行业经验丰富的高管都会告诉你，实现奢侈品真正的全渠道卓越几乎是不可能的。奢侈品零售的本质——需要高度的人性化——几乎可以保证服务体验会因商店和地区而​​异。一旦奢侈品品牌试图通过多种渠道分销其产品，这种情况就会加剧，当分销系统包括电子商务销售时，情况会变得更加混乱，其中一些由品牌运营，而另一些由经销商管理。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/making-omnichannel-work-for-luxury-retail</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何在面试中解释跳槽</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/how-to-explain-job-hopping-in-an-interview</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工/Nisian Hughes/Lawrence Manning/mycola/Getty Images



摘要。   
随着跳槽变得越来越普遍，人们对此的歧视也越来越少，为什么一些招聘经理（和媒体）仍然延续千禧一代和 Z 世代员工对组织不忠诚的刻板印象？当我们仔细研究跳槽背后的动机时，除了不忠诚之外，还有几个因素需要考虑。由于疫情，工作与生活的平衡、心理健康、灵活性和有竞争力的薪水是年轻工人最关心的问题。如果你是众多难以解释过去担任过多个职位的跳槽者之一，有几种方法可以解决这一困境。如果潜在雇主询问你简历中的“跳槽”部分，试着把它当作一个机会。这是一个帮助面试官更好地了解你的动机的机会，同时突出你长期寻求的东西。





上个月，我和朋友喝咖啡，在那里我了解到人力资源界的一个流行术语：频繁申请者。我的朋友，我们叫她乔伊吧，是一家总部位于华盛顿特区的咨询公司的招聘主管，她经常收到“频繁申请者”的简历，这些申请人在短时间内从事过多份工作，并迅速连续申请一系列新职位。这种做法通常被称为跳槽。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/how-to-explain-job-hopping-in-an-interview</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《HBR》面试脱颖而出指南</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/the-hbr-guide-to-standing-out-in-an-interview</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



摘要。   
求职面试可能令人望而生畏。在此视频中，作者 Amy Gallo 收集了该领域顶级专家的建议，并分享了关于如何最好地准备、做什么和说什么的战略技巧，以便您在下一次面试中给人留下深刻印象。她还提供了建议，告诉您如果您发现面试官失去兴趣或您对某些答案感到困惑，该怎么办。错误是难免的。继续前进，保持专注。回答当前问题，就好像它是第一个问题一样。甚至可以用纠正性陈述来承认这种情况，例如“我是否给了你所需的信息？我还能给你其他信息吗？”然后按照他们的提示去做，可以帮助你摆脱当前的困境，让谈话回到正轨。





求职面试有很多活动部分，远远超出了问题和答案。这段视频由 HBR 的 Amy Gallo 主持，提供了快速、一体化的指南，帮助您在面试中脱颖而出，从准备到实时策略。有我们应该涵盖的面试相关主题或您希望我们回答的问题吗？请在此处告诉我们。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/the-hbr-guide-to-standing-out-in-an-interview</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HBR 2024 年阅读量最多的文章（迄今为止）</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/hbrs-most-read-articles-of-2024-so-far</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



摘要。   
HBR 评选出的 2024 年（迄今为止）最受欢迎的五篇文章，为您提供了一个反思前几个月所做工作的机会，并规划出任何必要的课程变化。该列表包括星巴克如何迷失方向（以及如何转型）的案例研究；如何根据情况转变领导风格的指南；以及评估你在工作中提出的问题的质量的剧本。





夏日的结束为你提供了一个绝佳的机会，让你回顾并反思今年迄今为止你走过的道路，无论是个人还是职业道路，并问问自己：我是否在朝着正确的方向发展？我的盲点是什么？我可以在哪里做得更好？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/hbrs-most-read-articles-of-2024-so-far</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么企业应该拥抱颠覆性的气候行动主义</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/why-companies-should-embrace-disruptive-climate-activism</link>
      <description><![CDATA[



Yaroslav Danylchenko/Stocksy



摘要。   
大多数公司的气候目标都不足以应对气候紧急情况。虽然许多公司落后或夸大了进展，但其他公司的反应是完全放弃他们的目标。员工、同行企业和活动家也纷纷做出回应。迫切需要更具颠覆性的管理和企业实践来应对气候紧急情况。作者认为，与其将气候活动家定为犯罪并边缘化——不如将他们视为犯罪分子——列举了亚马逊和埃克森美孚等例子 —— 公司应该为自身福祉和全球利益而推动破坏性行动主义。他们列举了三种成功的做法以及已经实施了每种做法的公司：支持外部破坏性行动主义、支持内部破坏性行动主义以及竞争破坏性行动主义。





根据全球 MSCI 指数的 4 月份报告显示，大多数公司的气候目标不足以应对气候紧急情况。全球向净零碳排放的转变正在“突飞猛进”，虽然越来越多的公司自愿设定基于科学的气候目标并披露排放量，但上市公司的目标不充分意味着它们将在 2026 年 7 月之前耗尽其碳预算。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/why-companies-should-embrace-disruptive-climate-activism</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>组织内部知识共享的新方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/a-new-approach-to-knowledge-sharing-within-organizations</link>
      <description><![CDATA[



MirageC/Getty Images



摘要。   
传统知识共享工具和机制（如操作手册或培训）本身就存在重大的权衡。指示越全面，员工吸收和理解的可能性就越小。指示越精确，就越不允许定制或员工主动性。指示越严格，它们就越不能随着情况的变化而变化。相反，作者提出了一种他们称之为“可进化脚本”的方法——一套简明、模块化的指令集，概述了任务的目的以及完成任务的最关键操作。通过只关注基本操作，它可以轻松吸收和日常使用。此外，它为员工在如何执行任务方面留出了自由裁量权，使员工能够根据当前情况调整自己的方法或尝试新的变化。这些解释及其结果可以轻松进行审查，以便随着时间的推移改进脚本以反映新的情况和学习。





分享有关如何完成工作的知识是公司的关键能力，因为他们试图在竞争对手不断施加压力的情况下确保质量和一致性。初创公司可以依靠团队成员的相互观察和学习来获得成功，但对于任何中型或大型公司而言，结构和地理上的分离、各种各样的任务和职能以及不断的员工流动和流动使得这种知识转移成为永恒的挑战。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/a-new-approach-to-knowledge-sharing-within-organizations</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能如何帮助减少医疗保健领域的不平等</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/how-ai-could-help-reduce-inequities-in-health-care</link>
      <description><![CDATA[



Paul Taylor/Getty Images



摘要。   
医疗保健领域的 AI 工具数量正在增加。它们有望帮助医疗系统解决医疗保健不平等的许多原因。本文回顾了一些新工具，并解释了它们如何具有巨大的潜力，可以解决看似无法克服的挑战，为服务不足的人群提供更好的医疗服务。





人工智能在医疗保健圈内引起了同等程度的兴奋和担忧。乐观主义者看到了彻底改变医疗效率和质量的明显潜力。愤世嫉俗者担心，将这些工具优先用于最富有和最健康的人可能会扩大整个社会已经存在的严重健康不平等现象。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/how-ai-could-help-reduce-inequities-in-health-care</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您的组织转型是否偏离了轨道？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/is-your-organizational-transformation-veering-off-course</link>
      <description><![CDATA[



ALLVISIONN/Getty Images



摘要。   
几乎所有转型工作都面临着重大挑战，这些挑战可能会破坏整个计划。这些挑战可能包括外部冲击，例如通货膨胀、供应链中断或政治事件；运营模式问题，例如需要改变技术、治理或工作方式；或人力动态，例如员工对变革的信心或所有权。领导者如何识别这些转折点 —— 并让事情重回正轨？一项新研究基于对 1,600 多名参与转型的领导者和员工的调查，结果表明，团队情绪能量的变化（他们的集体情绪、氛围和情绪强度）通常表明存在问题。成功度过这些转折点的组织会寻找团队情绪能量的变化，深入研究潜在的问题，并迅速采取行动，创造团队蓬勃发展的条件。





几乎每一次组织转型（即使是成功的转型）都会出现这样的时刻：计划偏离轨道，领导者需要进行干预。作为研究转型的研究人员，我们经常会被高管问到这样的问题：当事情出错时我该怎么办？我如何才能发现事情何时可能偏离轨道？有没有办法利用这些关键时刻来为自己谋利？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/is-your-organizational-transformation-veering-off-course</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>