<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2024 21:13:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>当你的团队将压力转嫁给你时</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/when-your-team-offloads-their-stress-onto-you</link>
      <description><![CDATA[



Catherine Falls Commercial/Getty Images



摘要。   
在当今不断变化的职场中成为领导者比以往任何时候都更需要情感上的支持——，尤其是如果你默默地维持着团队或其他人的情感健康。在本文中，作者概述了五种策略，可帮助您在不让自己精疲力竭的情况下履行这一重要的组织角色：1) 寻求理解——而不是感受。2) 设置界限。 3）享受你的积极影响。4）给予自己同等的关怀。5）将你的贡献与绩效挂钩。





领导者长期以来一直是工作场所负面情绪的受众，从倾听员工对困难情况或同事的抱怨，到倾听他们对错过晋升和其他未满足的期望的失望。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/when-your-team-offloads-their-stress-onto-you</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：远程工作如何影响女性职业生涯的不同阶段</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/research-how-remote-work-impacts-women-at-different-stages-of-their-careers</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/AnnaStills/Getty Images



摘要。   
虽然关于远程工作对女性的潜在好处已经有很多讨论，但最近的研究调查了在家工作如何影响财富 500 强公司的女性软件工程师的职业发展，结果显示其影响因职业阶段而异。初级女性工程师从面对面的指导中受益匪浅，坐在同事附近时获得的反馈增加 40%，而资深女性由于指导职责的增加而面临生产力下降的问题。男性工程师也受益于距离较近，但好处较少。作者建议，认可和奖励指导工作可以减轻这些差异，确保初级女性在远程获得足够的支持，高级女性因她们的指导贡献而获得适当的报酬。





自疫情爆发以来，在家工作 (WFH) 有时被宣传为一种支持职场女性的方式。这种观点通常侧重于 WFH 帮助女性兼顾工作需求和家庭需求的潜力。然而，WFH 对女性职业发展的影响可能会因她们的职业生涯而异。在我们的研究中，我们探讨了居家办公对年轻女性在职业生涯中站稳脚跟时的影响，以及它如何影响资深女性所做的常常不为人知指导工作。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/research-how-remote-work-impacts-women-at-different-stages-of-their-careers</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捍卫去增长</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/in-defense-of-degrowth</link>
      <description><![CDATA[



MirageC/Getty Images



摘要。   
迫切需要重新评估全球经济体系对持续增长的关注。“去增长”的概念挑战了人类繁荣所必需的永久经济扩张，表明它与资源有限的星球上的生态可持续性相矛盾。尽管存在一些阻力，尤其是来自商业部门的阻力，但支持去增长的论点强调了经济增长与环境恶化之间密不可分的联系，建议转向更可持续的商业实践，重新评估围绕“可持续增长”的神话，例如能源转型和效率改进的有效性，这些神话往往忽视了对现有能源基础设施的重大环境影响和依赖。本文提倡社会运动减少消费和过度生产，同时拥抱关怀和再分配的价值观，挑战传统的市场至上意识形态。





2023 年 5 月，超越增长会议在布鲁塞尔的欧盟议会举行。会议由政府领导人和学者主持，议程是迫切需要改变当前的经济体系。最终的成果是一份宣言，其中指出：“我们的世界正面临一场生态社会危机……由全球资本主义体系驱动，以永久的经济扩张（增长）和积累为中心。我们对经济扩张的痴迷与有限的地球边界相冲突。”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/in-defense-of-degrowth</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安全生成式人工智能：利用 Amazon Bedrock 为客户带来影响 - AWS 和 TRELLIX 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/06/generative-ai-for-security-harnessing-amazon-bedrock-for-customer-impact</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/06/generative-ai-for-security-harnessing-amazon-bedrock-for-customer-impact</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何让你的团队真正畅所欲言</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-to-get-your-team-to-actually-speak-up</link>
      <description><![CDATA[



Pogonici/Getty Images



摘要。   
领导层普遍存在一个误解，认为仅仅鼓励团队成员表达意见就能营造开放的环境。但人们只有在感到安全的情况下才会说话。作为领导者，这意味着您必须解决员工沉默的根本原因，包括个人和系统性障碍。本文概述了管理者可以使用的几种策略，为员工提供安全说出自己想法的替代途径。这些包括表达倾听不同观点的真诚意图、使用标准问题来征求意见而不造成过度压力、讨论沟通偏好以符合员工的舒适区、利用您的社会资本来扩大代表性不足的员工的声音，以及准确地归功以认可个人贡献。





Jim 认为自己是一位平易近人的领导者：自我意识低下，对不同的观点感兴趣。他认为他明确表示希望他的团队畅所欲言。他一次又一次提醒他们，“告诉我发生了什么，这样我们才能尽早纠正。”但无论是在团体中还是一对一的情况下，人们都保持沉默。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-to-get-your-team-to-actually-speak-up</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>领导者需要重新构建重返办公室的对话</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/leaders-need-to-reframe-the-return-to-office-conversation</link>
      <description><![CDATA[



Johner Images/Getty Images



摘要。   
对于试图制定平衡办公室和灵活工作政策的公司来说，没有简单的解决方案，因为这两种方法都有不可否认的好处。但最近公司领导要求员工重返办公室发出的大部分信息，充其量是麻木不仁，最坏的情况是独裁。为了取得成功，公司需要与员工进行对话，并明确而诚实地说明哪些结果最为关键。





各行各业的知名公司（包括谷歌、农民保险、迪士尼、UPS、波音、IBM 和亚马逊）都要求员工返回办公室。虽然他们关于这些 RTO 要求的信息在形式和语气上各不相同，但其中大部分内容充其量让人感觉不合时宜，在许多情况下甚至带有对抗性甚至独裁性。不出所料，这一举措遭到了员工的强烈反对，并在社交媒体上引发了热烈讨论，例如 Internet Brands 最近向员工发布的视频信息就引起了病毒式传播。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/leaders-need-to-reframe-the-return-to-office-conversation</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“洗心革面”如何疏远员工</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-carewashing-alienates-employees</link>
      <description><![CDATA[



maskalin/Getty Images



摘要。   
太多拥有不可持续的“努力工作，尽情玩乐”文化的组织认为，通过提供正念训练或瑜伽课程来满足幸福感要求，就有资格拥有积极和安全的文化，而事实上，他们只是在“敷衍了事”。和人们更熟悉的术语“漂绿”一样，“洗心”也源于“粉饰”：掩盖或误导未能履行某些承诺、声明或标准的行为。在员工福祉与组织绩效密切相关但员工历来不快乐的时代，领导者应该尽一切努力提供健康、激励人心的工作场所。作者提出了四种防止“洗心”的策略。





疫情过后，员工经历了前所未有的压力和倦怠，越来越被具有支持工作幸福感的文化的组织所吸引。 2024 年盖洛普的一项调查显示，强烈同意组织关心员工整体福祉的员工比例已从 2020 年的 49% 下降至 2024 年的 21%，而之前的一项调查发现，在“安静辞职者”希望改变的工作方面，改善福祉和文化的排名远高于增加薪酬。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-carewashing-alienates-employees</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>季节性企业可以在淡季保持盈利。方法如下。</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/seasonal-businesses-can-stay-profitable-in-the-off-season-heres-how</link>
      <description><![CDATA[



Laurence Cartwright Photography/Getty Images



摘要。   
季节性业务主要在特定的高峰期获得收入，这些高峰期可能持续数周到数月。面临这种周期性的行业多种多样，从除雪服务和冰淇淋店到万圣节商店和圣诞树农场。然后，还有一些是受政府或截止日期需求驱动的，例如纳税季节的会计服务。
大多数季节性公司都熟悉预算的基本知识：审查财务状况并进行跟踪，密切关注员工人数，并在旺季依靠兼职或季节性员工。但仅靠明智的预算无法解决季节性业务的所有障碍。公司必须使用跳出框框的思维、有效的规划和谨慎的执行来确保公司盈利。这包括与关键的内部和外部利益相关者建立关系，提供无可挑剔的客户服务，寻找淡季转型的方法，并采用现金保值心态。





季节性企业主要在特定的高峰期获得收入，这些高峰期可能持续数周到数月。面临这种周期性的行业多种多样，从草坪维护业务、除雪服务和冰淇淋店到万圣节商店和圣诞树农场。然后还有一些是受政府或截止日期需求驱动的，例如纳税季节的会计服务。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/seasonal-businesses-can-stay-profitable-in-the-off-season-heres-how</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：更小、更精准的折扣可以提高你的销量</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/research-smaller-more-precise-discounts-could-increase-your-sales</link>
      <description><![CDATA[



malerapaso/Getty Images



摘要。   
零售商可能认为折扣越大，吸引的顾客就越多。但新的研究表明，情况并非总是如此。有时，看起来更精确的较小折扣（比如 6.8% 而不是 7%）会让人们认为这笔交易不会持续太久，他们会购买更多商品。在一系列涉及约 2,000 名考虑在线或零售购买各种产品的个人的九项实验研究中，作者发现精确的折扣深度（原价和销售价之间的差价）可以将购买意向提高多达 21%。





折扣是零售商用来推动销售的重要促销策略。以至于2023 年，折扣成为四分之三的美国在线购物者购买商品的主要因素，它吸引消费者不去其他零售商购物，让他们增加购物篮规模，并说服他们购买原本不会购买的商品。折扣对食品购买的影响尤其大，其中90% 的消费者表示会在打折时囤积食品杂货。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/research-smaller-more-precise-discounts-could-increase-your-sales</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何让求职面试更容易</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-to-make-job-interviews-more-accessible</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工/Kaori Ando/Iuliia Isaieva/yacobchuk/Getty Images



摘要。   
如何让您的求职面试对残疾人和具有不同学习风格的人更加公平和包容？在本文中，作者分享了两位专家的见解，即如何建立一个让所有候选人都有机会展示自己优势的环境。





为残疾人和具有不同学习风格的人设计一个无障碍、包容性的面试流程，既可以扩大人才库，又可以创造一个更加公平的工作场所。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-to-make-job-interviews-more-accessible</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IT 领导者为何应采取特许经营方式进行数据管理 - ALTERYX 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/06/why-it-leaders-should-take-a-franchise-approach-to-data-management</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/06/why-it-leaders-should-take-a-franchise-approach-to-data-management</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9 个问题帮你搞清楚自己为何精疲力竭</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/9-questions-to-help-you-figure-out-why-youre-burned-out</link>
      <description><![CDATA[



Henrik Sorensen/Getty Images



摘要。   
世界卫生组织将倦怠定义为三个关键维度：持续的疲惫感、个人无能感以及与工作之间的心理距离增加。在本文中，作者列出了这三个类别下需要问自己的九个问题，以帮助您诊断导致倦怠的原因。这可能是多种因素造成的，需要随着时间的推移进行一系列改变才能完全解决，而不是一次休假就能立即扭转的。尽管如此，这些问题的答案可以作为一个起点，并可以指导您采取哪些措施来解决您的倦怠问题，并可能防止将来再次发生。





众所周知，经理和员工已经遭受倦怠很长一段时间了。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/9-questions-to-help-you-figure-out-why-youre-burned-out</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能增强型领导者</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-ai-can-make-make-us-better-leaders</link>
      <description><![CDATA[



Vasilina Popova/Getty Images



摘要。   
人类擅长发明工具，但不太擅长适应这些工具可能引起的变化。虽然人们非常关注人工智能的技术影响和潜在的阴暗面，但作者的研究表明，人工智能可以增强和赋予领导力，实际上有助于让领导者更加人性化。要做到这一点，我们需要在开发人类潜力方面投入与利用人工智能力量一样多的资金。这意味着要专注于意识、智慧和同情心等核心领导素质，并采取兼顾两者的心态。“人工智能增强型领导者”既可以利用人工智能的力量，又可以发展他们最人性化的品质，将人类和机器的最佳特质融入他们的领导实践中。





人类一直更擅长发明改变我们生活和工作方式的工具，而不是适应这些工具带来的巨大变化。想一想，互联网如何让我们可以即时访问千兆字节的数据，但却让我们更加分心。或者社交媒体如何让我们比以往任何时候都更加紧密地联系在一起，但也可能疏远或孤立我们。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-ai-can-make-make-us-better-leaders</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GenAI 为小型企业创造公平的竞争环境</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/genai-is-leveling-the-playing-field-for-smaller-businesses</link>
      <description><![CDATA[



Artur Debat/Getty Images



摘要。   
通常，中小型企业 (SME) 没有资源在年度战略务虚会上埋头苦干，也没有资源停下手头的一切工作来应对突发紧急情况或威胁底线的事件。与规模较大的竞争对手相比，这使他们处于劣势。本文展示了人工智能如何成为中小型企业的变革力量。作者描述了三种危机情景，在这些情景中，人工智能驱动的头脑风暴和情景生成使中小企业能够摆脱内在限制，制定创新战略。





通常，中小型企业 (SME) 没有资源在年度战略务虚会上埋头苦干，也没有资源停下手头的一切工作来应对威胁底线的意外事件。这使他们与规模较大的竞争对手相比处于劣势。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/genai-is-leveling-the-playing-field-for-smaller-businesses</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：我们为何选择用艰难的方式完成繁琐的任务</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/research-why-we-choose-the-hard-way-to-do-tedious-tasks</link>
      <description><![CDATA[



Elva Etienne/Getty Images



摘要。   
在生活和工作中，即使有更令人愉快且同样有效的替代方案，我们也常常坚持做不愉快的事情。研究表明，这种情况是由于“固步自封”造成的，重复某项活动会阻碍你考虑更好的选择，并使你更有可能继续做下去。作者的研究重点是通过限制这些任务的过度坚持来提高幸福感，并提出了一些解决方案，包括减少重复、分散注意力和交替任务以打破固步自封的循环。通过采取防止固步自封的策略，个人和组织可以提高员工满意度和效率。





我们经常发现自己陷入不愉快的任务中。我们做不愉快的任务的时间越长，我们就越陷入困境——即使有机会切换到更愉快的替代方案来实现相同的目标，我们也会坚持下去。例如，想想你上次费力地在手机上输入一封长邮件，而不是切换到附近的电脑，在那里你可以更舒服地完成任务。或者想想你上次费力地手动格式化文档，而不是使用可以自动化该过程的现成软件。或者甚至回想一下上一次你有 1 个小时的时间，却花在看无聊的电视节目上，而不是出去愉快地散步。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/research-why-we-choose-the-hard-way-to-do-tedious-tasks</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>