<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 21:13:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>使用区块链建立客户对人工智能的信任</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/using-blockchain-to-build-customer-trust-in-ai</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工



摘要。   
如果组织希望从对 AI 的投资中获得真正的商业利益，客户需要信任它。只有当客户、监管机构和其他适当方对这项技术如何运作的疑问得到解答时，社会对 AI 的系统性不信任才能消除。使用基于区块链的问责制为问责制和可执行性提供了一条可实现的可操作路径。FICO 开发了一个私有区块链，可自动执行模型开发中的文档和标准。这种方法不仅加快了 AI 和分析创新的上市时间，还有助于保持新模型的生产；区块链将支持问题和模型召回减少了 90% 以上。让这个系统发挥作用，与其说是技术挑战，不如说是人的问题。他们了解到，重要的是从标准开始，然后开发技术；让系统变得用户友好是不可商榷的；迭代快速取胜至关重要；他们必须构建存储库以在备用存储中保存大量 AI 资产；他们需要有能力的 IT 团队来处理这个系统的维护需求。





在极短的时间内，各行各业的组织都部署了人工智能 (AI) 来做出影响人们日常生活的决策。由于人工智能可以被描述为“一面将我们的偏见和道德缺陷反射给我们的镜子”，因此有时这种做法会导致不幸的甚至悲剧性的错误。偏见只是 AI 被视为“黑匣子”的众多原因之一，存在信任问题。去年，皮尤研究中心发现，52% 的美国人对日常生活中的 AI 担忧多于兴奋，而只有 10% 的人表示兴奋多于担忧。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/using-blockchain-to-build-customer-trust-in-ai</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>要提高股东忠诚度，了解他们关心什么</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/to-increase-your-shareholders-loyalty-understand-what-matters-to-them</link>
      <description><![CDATA[



Daniel Grizelj/Getty Images



摘要。   
当今的高管面临着一个具有挑战性的困境：在更加关注股东参与度与股东忠诚度下降的现实之间取得平衡。很多时候，公司无法像理解客户一样理解股东，也无法培养股东忠诚度，这可能会破坏公司战略并损害长期股东回报的实现。公司可以积极开展类​​似于客户分析的股东分析，以更好地了解投资者的偏好并制定量身定制的参与策略，以建立和加强股东忠诚度。





公司越来越关注投资者关系 (IR) 管理，以培养股东忠诚度。平均而言，首席执行官每年分配 15 天用于 IR 活动——考虑到其职责范围之广，这是一项值得注意的承诺。总的来说，高级管理层每年在 IR 上花费 44 天，其中 CFO 贡献最大（23 天），而其他高管平均 6 天。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/to-increase-your-shareholders-loyalty-understand-what-matters-to-them</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过与加拿大本土企业建立联系推动可持续发展 - 加拿大旅游局赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2025/01/driving-sustainability-by-forging-ties-with-indigenous-businesses-in-canada</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2025/01/driving-sustainability-by-forging-ties-with-indigenous-businesses-in-canada</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 18:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>团队仪式的惊人力量</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/the-surprising-power-of-team-rituals</link>
      <description><![CDATA[



ferrantraite/Getty Images



摘要。   
仪式——团队成员定期参与并赋予其意义的集体活动——在变革或过渡时期可以发挥重要作用。研究包括对来自 60 个国家的 929 名个人的调查和对一家广告公司的实地研究，发现仪式越多的团队参与度越高、心理安全感越强、人际知识越丰富、工作满意度越高。五项措施可以帮助团队成功设计和实施仪式：领导者对仪式有信心并做出承诺、赋予仪式意义、虔诚参与、保持信心但调整做法、向其他团队传播仪式的价值。





在过渡和变革时期，工作仪式可以让不堪重负、灰心丧气的团队和充满活力、积极进取的团队区分开来。在过去三年的联合项目中，我们一直在研究仪式如何重新定位团队成员并赋予他们更高的意义感和承诺感。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/the-surprising-power-of-team-rituals</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>要激发创造力，请尝试以下 8 个提示</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/to-jumpstart-creativity-try-these-8-prompts</link>
      <description><![CDATA[



Diamond Dogs/Getty Images



摘要。   
在生成人工智能时代，人类创造力比以往任何时候都更加重要。事实上，大多数商界人士都认为，释放创造力对经济增长至关重要，对社会也有价值。然而，研究表明，只有四分之一的人觉得自己发挥了自己的创造潜力。那么，你如何激发自己和团队的创造力呢？具体的练习可以有所帮助。例如，如果你想激发变革，考虑一下你能做的最古怪或最夸张的事情。或者看看你一直遵循的规范和规则，考虑一下你可能会如何违反它们。如果你想要滋养一个已经蓬勃发展的企业，可以考虑恢复旧的想法，或者用不同的语言重新表达你所做的事情。为了更新，问问你的或竞争对手的产品缺少什么，或者你的敌人会怎么做。为了测试转型，看看你能多快执行一项新计划，或者继续努力，直到你找到一个让你害怕的想法。





随着生成人工智能在商业领域变得越来越普遍，我们所有人——无论是初级员工还是高级管理人员——成功的关键将是将我们的日常工作委托给技术，并致力于更具创造性的追求。无论我们是在重新构想销售和营销策略、改进内部流程还是创造替代收入来源，这都是我们成为推动职业和组织创新和进步的人的机会。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/to-jumpstart-creativity-try-these-8-prompts</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：为什么有些公司比其他公司能更好地应对贸易战</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-why-some-companies-weather-trade-wars-better-than-others</link>
      <description><![CDATA[



J Studios/Getty Images



摘要。   
2018 年，美国政府对价值超过 2500 亿美元的中国产品征收关税。因此，许多美国买家开始转向其他供应商，以避免从中国采购产生的巨额新成本。最近的研究发现，贸易战开始后，美国买家与中国供应商之间的交易量立即下降了 18% 以上。然而，研究还发现，并非所有企业都受到同等影响：创新能力更强或社会责任感更强的中国企业更有可能留住美国买家，而买家则更有可能与与当地政治关系更密切的中国供应商保持距离。为了增强在贸易战中应对的韧性，供应商应优先考虑创新和企业社会责任，在卷入当地政治时要谨慎，监管机构应支持这些努力，买家在进行风险评估和评估其韧性时应考虑对供应商的依赖。





2018年，美国政府对价值超过2500亿美元的中国产品征收关税。为了避免从中国购买产品所征收的巨额新税，许多美国买家开始转向其他供应商——这通常会给美国公司和中国同行带来巨大成本。 



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-why-some-companies-weather-trade-wars-better-than-others</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何撰写一份真正吸引人们申请的职位描述</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-to-write-a-job-description-that-actually-gets-people-to-apply</link>
      <description><![CDATA[



Richard Drury/Getty Images



摘要。   
在管理杂务的范围内，撰写职位描述可能介于进行员工绩效评估和提交费用报告之间——乏味程度高，即时满足感低。但专家建议改变你的观点。相反，把它看作是一个展示你的组织的愿景、品牌和价值观如何与求职者最关心的事物相联系的机会。要吸引潜在候选人的注意，请遵循以下步骤：1) 反思候选人适合该职位的素质、知识、经验和技能。2) 强调该职位与组织战略的联系。3) 展示成长机会。4) 强调技能，而不是文凭 5) 强调自主权。6) 谨慎选择措辞。7) 透明地说明奖励。8) 不要无聊。





撰写职位描述看似简单，但需要清晰和创造性。一方面，您需要提供有关该职位日常职责的实际细节。另一方面，你的业务是吸引人才并激发热情。那么，你从哪里开始呢？如何撰写一份既信息丰富又引人注目的职位描述？如何避免无意中让候选人失望？如何确保你的职位描述符合当今劳动力的期望？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-to-write-a-job-description-that-actually-gets-people-to-apply</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 17:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不要让增长扰乱你的公司战略</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/dont-let-growth-muddle-your-companys-strategy</link>
      <description><![CDATA[



David Zaitz/Getty Images



摘要。   
公司经常进行投资或做出决策，这些投资或决策会逐渐侵蚀其原有的独特战略，或削弱赋予公司原有明确身份的明确界限。发生这种情况的原因是，决策者并不总是清楚该决策是否会削弱核心差异化，有许多决策结合起来会削弱差异化，而管理者往往受到短期激励的驱使，寻求增长和盈利机会。要避免这些陷阱，就需要了解并内化公司的核心差异化因素。明确公司战略地位的核心特征有两个关键好处。首先，它可以帮助公司董事会严格评估高级管理层提出的增长机会。其次，它可以帮助整个组织的运营经理自主做出决策。这是因为战略的核心要素可以充当护栏，运营经理可以在护栏内决定他们可以自己做什么以及在采取行动之前需要获得批准什么。这降低了管理者做出让公司偏离核心战略地位的决策的风险。





战略中最大的挑战之一是克服迈克尔·波特所说的增长陷阱。简而言之，在努力发展的过程中，公司经常进行投资或做出决策，慢慢侵蚀他们原来独特的战略，或削弱赋予公司最初明确身份的明确界限。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/dont-let-growth-muddle-your-companys-strategy</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你的同事失去家园时</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/when-your-coworker-loses-a-home</link>
      <description><![CDATA[



Robyn Beck/Getty Images



摘要。   
当您的同事在灾难中失去家园时，您应该做什么或说什么？您可能担心自己说不出正确的话，但保持沉默会留下空白。虽然每次都没有完美的答案，但两位作者都经历过灾难性的破坏和家园丧失，他们提出了四项建议：1) 伸出援手——但不要期待回应；2）提供直接帮助和专业知识；3）您是否研究过捐赠方式；4）不要在一个月甚至一年后忘记他们。





在当今这个紧密联系的世界里，我们经常会听到有人在一场自然灾害中失去了一切，包括他们的家。最近加州的野火将整个生命化为灰烬，这清楚地提醒我们，我们的住所和社区是多么脆弱。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/when-your-coworker-loses-a-home</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公司应该给予人工智能代理多少监督？</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-much-supervision-should-companies-give-ai-agents</link>
      <description><![CDATA[



Dimitri Otis/Getty Images



摘要。   
AI 代理自主性是一个难题。在许多情况下，需要以人类的形式进行监督以避免灾难。然而，如果你对代理施加过多的监督，你就会失去生产力。自由度太小，代理的能力就会局限于回答简单的问题。过多的自主权，品牌、声誉、客户关系甚至财务稳定都会面临风险。问题在于，为了变得更好，人工智能代理需要在现实世界中学习和成长的自由。那么，在赋予人工智能代理自主权时，正确的平衡点是什么？令人惊讶的是，答案不仅在于风险有多大；还在于我们对这些风险的了解程度。在本文中，作者概述了在确定赋予 AI 代理多少自主权时需要考虑的三种问题。





我们正在见证从基本 AI 聊天机器人到真正的认知代理的革命性转变——这些系统可以进行战略性思考、规划并从成功和失败中学习。但是，如果我们总是让人类参与其中，我们就不太可能获得 AI 转型的真正好处。那么，我们应该赋予 AI 代理多少自由呢？令人惊讶的是，答案不仅仅在于风险有多大；还在于我们对这些风险的了解程度。自由度太小，代理的能力就会局限于回答基本问题。过多的自主权，品牌、声誉、客户关系甚至财务稳定都会面临风险。一种方法是等待，直到出现关于代理人工智能的一般监管和商业共识。或者，对于那些足够大胆的人来说，不确定性可以被利用作为决策规则，以了解下一步该做什么。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-much-supervision-should-companies-give-ai-agents</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不要等待晋升周期来提拔你最好的员工</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/dont-wait-for-promotion-cycles-to-advocate-for-your-best-employees</link>
      <description><![CDATA[



Karrastock/Getty Images



摘要。   
许多经理只有在担心失去员工或晋升周期来临时才开始为员工辩护。这是一种被动的方法，而且往往为时已晚，经理们争先恐后地突出团队成员的优势，结果却与数十名其他做同样事情的人竞争。经理作为倡导者的角色远远超出了晋升时的勾选框。倡导是指通过认可团队的贡献、确保他们的努力与组织目标相关以及让关键利益相关者看到他们的价值，不断支持团队的成长。将倡导作为持续的优先事项，您将看到连锁反应：更强的参与度、更高的绩效以及一支随时准备迎接新挑战的团队。在此过程中，您将提升自己的领导力品牌，使自己成为一名与众不同的管理者，打造职业生涯并推动成果。





Aiko 是我的前客户，也是一家全球组织的高潜力营销主管，她的声誉超出了她的角色。她的团队以参与度、生产力以及最重要的增长而闻名，因为她的员工晋升速度比大多数人都快。人们都想为她工作——她甚至赢得了“领导者制造者”的绰号。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/dont-wait-for-promotion-cycles-to-advocate-for-your-best-employees</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>停止依赖他人来获得工作上的认可</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/stop-relying-on-others-for-validation-at-work</link>
      <description><![CDATA[



Muriel de Seze/Getty Images



总结。   
谁不喜欢别人对自己的努力和胜利的认可，或者偶尔想给别人留下深刻印象呢？培养内在的认同感也同样重要：一种更深层次的自我价值感，不受他人摇摆不定的意见和金星带来的短暂多巴胺刺激的影响。培养内在的认同感并不是培养毫无根据的自信或膨胀你的自我。相反，它是为了平衡常见的职场特征，如果不加以控制，这些特征可能会无意中损害您的信心、自尊和幸福感。在本文中，作者分享了四种策略来平衡您的观点，并在外部压力和具有挑战性的工作环境中保持自信。





当您不断取得胜利、获得认可并在专业上不断成长时，工作可以增强信心和幸福感。但我们的工作场所也可能是产生不安全感的温床：


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/stop-relying-on-others-for-validation-at-work</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对发展缓慢的技术做出更好的战略决策</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/make-better-strategic-decisions-around-slow-developing-technology</link>
      <description><![CDATA[



Maxiphoto/Getty Images



摘要。   
许多突破性产品都包含多项技术，这些技术的发展非常缓慢——有时甚至需要几十年的时间。为了避免被竞争对手吓到或超越，公司必须系统地跟踪这些“慢速发展”技术的发展，因为它们的性能在提高，价格在下降。当所有合适的技术都达到成熟点时，机会之窗可能比你想象的要小。





自动驾驶汽车可能看起来像是 21 世纪的尖端技术——在广泛采用之前仍面临障碍。但事实上，自动驾驶已经断断续续发展了整整一个世纪。它的演变可以教会管理者如何应对依赖于多种缓慢发展的技术的创新，这些技术以不同的速度和成本结合在一起。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/make-better-strategic-decisions-around-slow-developing-technology</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：人工智能改变了外国远程工作者的价值主张</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-gen-ai-changes-the-value-proposition-of-foreign-remote-workers</link>
      <description><![CDATA[



Hiroshi Watanabe/Getty Images



摘要。   
新一代人工智能可能预示着远程工作招聘模式的重大转变。随着它继续弥合知识工作产出质量的差距，雇用外国工人的成本优势变得越来越有吸引力。新一代人工智能的升级效应提高了所有工人的生产力，从而增强了外国远程工人的竞争力竞争优势，推动企业在全球范围内扩大人才搜索。





鉴于生成式人工智能能够提升一系列知识工作类别的技能，一个关键问题出现了：它是否使国内外远程工作者更加可互换？例如，美国公司能否用来自劳动力成本较低地区的人工智能增强人才替代美国工人？



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-gen-ai-changes-the-value-proposition-of-foreign-remote-workers</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何及时了解新闻而不感到不知所措</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-to-keep-up-with-the-news-without-getting-overwhelmed</link>
      <description><![CDATA[



Peter Dazeley/Getty Images



摘要。   
研究表明，无论是通过传统媒体还是社交媒体平台，增加新闻曝光都会对心理健康产生负面影响。换句话说，新闻越多，焦虑程度越高。但答案并不是完全不看新闻。在本文中，作者分享了三位专家的建议，教你如何更有意识地选择何时、何地和如何关注新闻，以免成为全天候新闻头条的受害者。





关注新闻不仅是职业需要，也是你的社会责任。但是，源源不断的紧急警报、反应和全球报道，往往会让您善意浏览的标题变成情绪雷区。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-to-keep-up-with-the-news-without-getting-overwhelmed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>