<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2024 21:14:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>当你的新老板不停地做出草率的决定时</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/when-your-new-boss-wont-stop-making-hasty-decisions</link>
      <description><![CDATA[



C. Lyttle/Getty Images



摘要。   
当你有了新老板时，感到不安是正常的，如果他们上任后开始做出似乎没有意义的决定，你会感到特别迷茫。如果你处于这种情况，你应该怎么做？你应该说出来，还是只是接受他们的新建议？首先假设老板的意图是好的，然后积极地帮助老板了解组织运作的细微差别。提出巧妙、开放的问题，以明确老板的推理，并在表达保留意见时保持圆滑和建设性。将反馈框定为实现共同目标的一种方式。与同事讨论老板决策的利弊也会有所帮助。这是一个评估团队观点的机会，也是“一次直觉检查”确定其他人是否也有同样的担忧。





突然取消一个项目而没有任何解释，大量会议充斥着你的日程表，或者新员工的意外到来：当你的新老板在没有明确理由的情况下做出草率的决定时，你的工作生活感觉就像被打乱了。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/when-your-new-boss-wont-stop-making-hasty-decisions</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首席执行官如何利用人工智能进行战略规划</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/how-ceos-are-using-gen-ai-for-strategic-planning</link>
      <description><![CDATA[



akinbostanci/Getty Images



摘要。   
对于企业领导者，尤其是相对较小的公司的领导者来说，将人工智能应用于战略规划的想法令人垂涎。 本文探讨了人工智能在帮助此类公司制定战略方面的潜力和局限性。 “通过两个伪装的案例研究，作者展示了人工智能如何帮助公司识别一些管理者错过的挑战和机遇，克服人类偏见，但同样错过了一些根植于公司特定能力的可能性。尽管人工智能无法想象未来可能的情况，因为它的预测完全植根于历史数据，但巧妙的推广使它能够揭示人类管理者忽略的问题和疑问。作者总结说，了解人工智能的弱点可以让管理者利用它的优势。关键是将人工智能视为一种工具，它可以增强而不是取代你的战略思维和决策。





商界对人工智能——通过 ChatGPT、you.com 和 Claude.ai 等网站——将彻底改变商业决策的前景感到兴奋。 OpenAI 首席执行官 Sam Altman 甚至宣称“你们即将进入人类可能性最伟大的黄金时代。”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/how-ceos-are-using-gen-ai-for-strategic-planning</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让您的营销成为一种正向力量</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/make-your-marketing-a-force-for-good</link>
      <description><![CDATA[



插图：Benedetta Vialli



摘要。   
在拥挤的市场中，传统的吸引注意力的营销策略往往显得自恋和令人反感。品牌可以通过体现英雄品质来创造有意义的意识——充当不公正的守护者，无私地优先考虑他人的需求，并充当导师和榜样。成功的活动，如家乐福对过时的农业法的蔑视或达美乐的填补坑洼计划，都体现了这些特点，从而提高了消费者的信任度和品牌忠诚度。一个由四部分组成的框架可以指导品牌通过真诚的努力和广泛的共鸣来解决重大的社会问题，从而创建有效的英雄活动。随着品牌越来越多地承担类似于社会活动家的角色，它们为社会做出积极贡献的权力和责任变得至关重要，从传统的企业社会责任转向真正的社会改善。





2018 年夏天，一则有趣的新闻开始在社交媒体上流传：达美乐披萨正在美国各地的城镇填补坑洼，在新铺的沥青上留下品牌贴纸。这项计划被戏称为“Paving for Pizza”，是对一个常见麻烦的实际回应——路面坑洼会对汽车、公交车，当然还有披萨外送造成严重破坏。披萨公司幽默地解释说，他们正在努力确保旅途平稳，以便披萨能够完好无损地送达。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/make-your-marketing-a-force-for-good</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DEI 如何在这个充满阻力的时代生存下来</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/how-dei-can-survive-this-era-of-backlash</link>
      <description><![CDATA[



David A. Johnson/Getty Images



摘要。   
尽管最近组织 DEI 计划遭到强烈反对和削减，但斯坦福大学 VMware 女性领导力创新实验室的研究人员认为，DEI 在美国并没有消亡。相反，他们说，DEI 正经历社会运动学者所说的“关门”时期，在这一时期，显而易见的变革路线不再容易获得。他们最近召集了 14 位首席多元化官 (CDO) 来分析她们所在领域正在发生的事情。该小组代表了六个行业和公司，员工人数从几千人到 30 多万不等。研究人员指出，当前的 DEI 战略与女权运动建设者在闭门时期使用的策略有着惊人的相似之处 ——并揭示了在 DEI 受到攻击时继续开展其重要工作的四种策略。





关心组织中多样性、公平性和包容性 (DEI) 的专业人士和领导者面临着一个关键问题：DEI 在美国是否已经消亡？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/how-dei-can-survive-this-era-of-backlash</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：如何战略性地授权决策</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/research-how-to-delegate-decision-making-strategically</link>
      <description><![CDATA[



Erik Isakson/Getty Images



摘要。   
委派工作可以帮助管理者释放时间和精力，同时让员工有能力承担有意义的任务。然而，先前的研究表明，委派决策会让员工感到负担过重。在一篇新论文中，研究人员研究了移交选择责任对委派者-受托人关系的负面影响。他们提供了研究支持的解决方案，以便更公平地授权决策，以抵消授权带来的一些负面人际后果。





有效的授权对于管理成功至关重要：适当的授权可以帮助赋予员工权力，而那些授权的人可以增加他们的收入。授权也可以是管理者赋予员工经验和控制权的一种方式，尤其是当他们授权决策责任时，这可以让员工在重要利益上表现出自主权。然而，我们的一些最近的研究表明，员工可以将授权决策视为他们宁愿避免的负担。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/research-how-to-delegate-decision-making-strategically</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与面试官建立联系的 4 种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/4-ways-to-make-a-connection-with-your-interviewer</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



摘要。   
在面试时，展现您的真实性至关重要。向面试官展示您的真实自我将有助于您与他们建立联系 —— 并在竞争中脱颖而出。真实性意味着真诚，而不是完美无缺；您的个性和独特的沟通风格是资产。根据作者的说法，你应该更注重做自己，而不是追求完美、记住每一个谈话要点或展示一个你不是的人。这样，如果你得到了这份工作，你就可以自信地认为自己在正确的位置，如果你没有得到这份工作，你至少会感觉很好，因为你没有在面试中为一份不适合你的工作而牺牲自己或你的价值观。





面试是一种众所周知的不舒服的经历。候选人只有几分钟的时间来给招聘人员、招聘经理和面试小组留下深刻印象——压力可能会导致他们采取不自然、过于正式的举止或以其他方式掩盖他们的真实自我。这使得面试官很难建立真正的联系并将候选人想象成潜在的团队成员。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/4-ways-to-make-a-connection-with-your-interviewer</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不要犯这个常见的网络错误</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/dont-make-this-common-networking-mistake</link>
      <description><![CDATA[



We Are/Getty Images



摘要。   
说到求职，每个人都知道人际网络的重要性。但令人惊讶的是，很多人没有跟进他们见过并寻求过建议的人。这是一个问题，因为它会疏远导师并阻碍求职者。作者讨论了缺乏后续行动的主要原因，然后推荐了一个简单的三部分计划，以便有效地进行后续行动。





关于在找工作时建立人际网络的好处，已经有很多文章进行了阐述。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/dont-make-this-common-networking-mistake</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么风险投资家应该使用净推荐值来衡量创始人</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/why-vcs-should-use-net-promoter-scores-with-founders</link>
      <description><![CDATA[



Boris Zhitkov/Getty Images



摘要。   
企业家具有独特的优势，可以为需要集中、协作努力的紧迫挑战提供创新解决方案。但要扩大这些解决方案的规模，创始人需要的不仅仅是资本——他们需要投资者强大而有效的支持。因此，近年来，风险投资公司声称他们将初创公司创始人视为客户的情况越来越普遍。但是，投资者如何才能超越陈词滥调，真正为他们资助的企业家提供像传统公司服务客户一样有效的服务？数十年的研究表明，NPS（净推荐值）是一种在传统商业环境中征求客户反馈并采取行动的强大方法。要真正为企业家提供客户服务，风险投资公司应该通过以下四个步骤为自己的组织采用 NPS 方法：1）征求反馈，2）分析收到的回复，3）确定改进领域的优先级并实施改进，4）反馈更改。





每个企业都是由其客户定义的——但组织的客户到底是谁并不总是很明显。对于风险投资公司而言，投资者历来都将其有限合伙人 (LP)（风险投资公司的资金来源）视为客户，这并不令人意外。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/why-vcs-should-use-net-promoter-scores-with-founders</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何开启暑假后的职业发展</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/how-to-kickstart-your-post-summer-career-development</link>
      <description><![CDATA[



Snezhana Ryzhkova/Getty Images



总结。   
利用夏末重新设定你的发展方式，可以给你的职业生涯注入新的活力。它不会让你觉得自己又要融入其中，而是可以成为你正在尝试做的其他一切事情的新的动力源泉。这样做的目的是找出那些可以以一种容易融入日常生活的方式启动你的学习的行动。首先，设定一个“成长目标”，专注于你想要拓展的优势或你想学习的技能。其次，与对特定主题有同样好奇心和兴趣的人建立联系。第三，进行为期五天的技能冲刺。最后，向同事征求反馈意见。





休假给了我们急需的空间来放慢脚步，放开思维。理想情况下，我们回到工作岗位时，准备好反思自己的职业发展，重新关注我们的职业发展；然而，日常工作的压力可能会导致我们放弃良好的意愿，阻碍我们的发展。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/how-to-kickstart-your-post-summer-career-development</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>激励企业应对气候变化，衡量其更广泛的影响</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/to-incentivize-companies-to-address-climate-change-measure-their-broader-impact</link>
      <description><![CDATA[



Evorona/Getty Images



摘要。   
当前的气候报告主要侧重于减少公司直接运营和价值链中的碳排放，往往忽视了企业对社会可能产生的更广泛影响。这种狭隘的方法未能认可或奖励公司在直接排放之外对气候解决方案的创新贡献，例如开发绿色产品、影响政策或投资可持续计划。为了更好地动员企业作为系统变革的推动者，应该引入新的报告框架，允许企业突出并奖励其更广泛的社会贡献。这可能会重新点燃人们对气候行动的热情，特别是在创新和创业公司中，同时通过提供可信影响报告的明确指导方针来解决漂绿风险。





2023 年 6 月，埃隆·马斯克在 Twitter（现为 X.com）上抱怨他的电动汽车公司没有更高的 ESG 评级。当时，特斯拉的 ESG 得分低于壳牌和埃克森美孚等化石燃料公司。公平地说，特斯拉在 ESG 评级方面没有做出足够的努力来清理其制造业排放。但它也凸显了当前的碳排放合规制度未能奖励创业公司的系统性努力——无论它们是电动汽车、风力涡轮机、植物性食品的生产商，还是利用其社会影响力改变政策或建议客户减少排放的公司


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/to-incentivize-companies-to-address-climate-change-measure-their-broader-impact</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在权衡工作机会时，不要只考虑薪水</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/when-weighing-job-offers-consider-more-than-just-salary</link>
      <description><![CDATA[



Michael Prince/Getty Images



摘要。   
薪资是员工在决定是否接受工作时考虑的首要因素。但是，除了基本工资（当然非常重要）之外，您如何确定包括津贴和福利在内的综合工作机会是否适合您？在决定接受工作机会时，很容易只关注基本工资，但请记住，基本工资并不是唯一重要的事情。审查您提供的全部薪酬方案和福利，并做出最能支持您当前和近期优先事项的决定。根据福利的不同，您的整体薪酬方案（包括工资和福利）可能比提供高底薪但福利较少的工作高得多。此外，当您的雇主支付您的福利时，这是税前金额，因此您可以节省更多钱。





如果公司提供免费干洗服务，您会接受工作邀请吗？如果你想知道的话，是的，这是一个真正的福利，曾经由Meta和Google等公司提供。虽然这听起来像是一项不错的福利（谁不想回家洗衣服呢），但它可能不会成为决定你是否应该加入某个组织的决定性因素。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/when-weighing-job-offers-consider-more-than-just-salary</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何像教练一样领导</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/how-to-lead-like-a-coach</link>
      <description><![CDATA[



Tom Fowlks/Getty Images



摘要。   
现代职场要求高管摆脱命令和控制风格，转而采用基于领导者作为教练的理念的模式。公司为此投入了大量资源，包括耗时的培训计划和昂贵的新技术，但收效甚微。在本文中，作者利用他们作为行为科学家的经验，提出了一种更简单、更便宜、更有效的方法：帮助领导者识别他们与员工之间已经存在的互动，并努力将其转化为指导时刻。





现代工作场所要求改变领导风格。我们反复听到这样的话：命令和控制模式已成为过去。今天，我们需要能够提出好问题、促进解决问题并为团队提供支持和指导的经理。简而言之，我们需要致力于辅导文化的管理者。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/how-to-lead-like-a-coach</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 12:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能存在信任问题。以下是解决方法。 - FORRESTER 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/09/ai-has-a-trust-problem-heres-how-to-fix-it</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/09/ai-has-a-trust-problem-heres-how-to-fix-it</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>每个组织都需要的四大创新支柱</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/4-pillars-of-innovation-every-organization-needs</link>
      <description><![CDATA[



Dima Sikorski/Stocksy



摘要。
创新不仅仅来自偶然。培育伟大创意的领导者依靠具体的机制来确保他们看到正确的想法，为这些想法提供发展空间，并在整个组织中建立联系。在任何公司中，创新的挑战很少是创意的数量。挑战在于，要有与新兴趋势相关、涉及公司自身能力范围以外的内容、需要培育且具有跨职能性质的创意。通过采访 50 位跨行业领导者，作者观察到成功创新的模式在高度不同的环境中重复出现。这些模式就是他所说的创新四大支柱。如果你正在努力培育正确的想法，那么创建这四大创新支柱可以提高你在渠道中获得高质量创意的几率。





公司在创新方面面临的最大挑战很少是创意的数量。事实上，在我公司今年进行的一项调查中，只有 6% 的企业创新者表示，他们最大的问题是创意太少。但并非所有创意都是一样的，糟糕或高度衍生的创意可能会耗费太多注意力。这些想法通常与新兴趋势有关，涉及的内容超出了公司自身的能力，需要培育，并且本质上是跨职能的。真正的需要是确保正确的想法能够得到重视和考虑。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/4-pillars-of-innovation-every-organization-needs</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何支持陷入困境的员工</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/how-to-support-an-employee-in-distress</link>
      <description><![CDATA[



Francesco Carta fotografo/Getty Images



摘要。   
最近的研究有一个违反直觉的发现：在工作中遇到麻烦的人可能无法有效地帮助其他遇到类似困扰的员工。那些没有经历过同样事情的人更有可能更有效。在试图帮助陷入困境的员工时，领导者应该关注每个人的经历，而不是他们自己的经历；确认他们的痛苦；了解事实并提出问题以了解他们如何帮助员工。领导者还应考虑让没有遭受过同样问题的人来指导该员工。





回想一下您上次在工作中遇到困难的时候。如果您选择与同事分享您的痛苦，您会向谁求助？我们中的许多人本能地会向经历过同样困难的同事求助，但我们最近发表的研究表明您应该重新考虑这种方法。在一系列三项研究中，来自美国多个行业的 600 多名员工向我们讲述了他们与他人分享工作相关焦虑的经历，以及他们如何回应其他遇到此类困难的人。我们的发现：向处于同样境况的同事寻求支持并不总是明智的做法。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/how-to-support-an-employee-in-distress</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>