<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2024 21:14:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>战略与创新之间缺失的环节</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/the-missing-link-between-strategy-and-innovation</link>
      <description><![CDATA[



路易斯·阿尔瓦雷斯/盖蒂图片社



摘要。   
在太多的公司中，创新团队被允许追求自己的议程，并想象自己是一个与公司其他部门分开的孤岛。结果总是令人失望：有很多创意，但未能实现有意义的增长。根本问题是战略与创新之间的脱节。为了取得成功，企业创新需要受到一系列对业务重要的明确战略优先事项的约束。它需要发挥公司的优势——无论是数据、客户关系还是供应链——这将使其能够超越其他尝试相同想法的人。作者提出了五个步骤来帮助将战略嵌入创新过程。





老牌公司知道他们必须创新才能在数字时代寻求增长。因此，近年来，大公司设立了创新实验室、加速器、黑客马拉松和开放式创新计划，以超越其核心，追求颠覆性想法、迭代和实验。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/the-missing-link-between-strategy-and-innovation</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您的人工智能优先策略是否造成的问题多于它解决的问题？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/is-your-ai-first-strategy-causing-more-problems-than-its-solving</link>
      <description><![CDATA[



艾格尼丝·琼斯插图



摘要。   
人工智能优先策略的问题不在于“人工智能”本身。但我们认为它应该是“第一”。方面。人工智能优先的方法可能是短视的，可能会导致我们忽视技术的真正目的：服务和增强人类的努力。相反，作者建议在人工智能转型过程中遵循 3P：以问题为中心、以人为本、原则驱动。





从 Google 等科技巨头到  等主要管理顾问href=&quot;https://www.mckinsey.com/~/media/mckinsey/industries/financial%20services/our%20insights/building%20the%20ai%20bank%20of%20the%20future/building-the-ai-bank -of-the-future.pdf&quot;&gt;麦肯锡，越来越多的公司宣扬“人工智能优先”战略。从本质上讲，这意味着将人工智能视为最终战略优先事项，先于其他替代方向的一个。乍一看，这一策略似乎合乎逻辑，甚至可能是不可避免的。数字不言自明：流入人工智能技术的巨大投资量表明了人们的信心人工智能日益驱动的未来水平。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/is-your-ai-first-strategy-causing-more-problems-than-its-solving</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何纠正公司的过度工作文化</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/how-to-fix-your-companys-culture-of-overwork</link>
      <description><![CDATA[



胡安·莫亚诺/Stocksy



摘要。   
灵活工作的新时代助长了过度工作的文化，事实证明这对员工的心理健康有害。在她的新书《永远不要不工作》中，玛丽莎·克拉克（Malissa Clark）为组织提供了扭转这种不健康关系的三步流程：1）评估公司过度工作的基线水平及其根源； 2）通过针对变革最快最有效的地方来规划增量变革； 3) 执行试验、学习和迭代。





佐治亚大学副教授兼健康工作实验室负责人玛丽莎·克拉克 (Malissa Clark) 认为，在疫情后超越建筑物和时间的工作环境中，专业精神和个人生活的界限已经模糊。在她的新书中，永远不会不起作用：为什么永远在线的文化对业务不利以及如何解决它  （哈佛商业评论出版社），克拉克解释了当前过度工作的流行病、最糟糕的情况，以及一代员工如何在不知不觉中让自己的工作过度劳累。工作消耗了他们。这段摘录经过轻微编辑，概述了组织可以采取的明确步骤，以纠正过度工作文化，以改善员工的生活。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/how-to-fix-your-companys-culture-of-overwork</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您的家族企业正走上增长之路吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/is-your-family-business-on-the-path-to-growth</link>
      <description><![CDATA[



凯伦·莫斯科维茨/盖蒂图片社



摘要。   
家族企业的“再投资率”； —所有利润中再投资于遗留业务或新企业而不是分配给所有者的百分比是确定业务是否步入正轨增长的最重要的一个数字。没有其他数字能更好地表达业主的愿望。意图。再投资率就是答案——显式或隐式地—问题是：作为所有者，我们如何致力于将我们的资本共同再投资于这项业务？ 当家族企业开始关注再投资率时—而不是利润或股息——它将他们的重点放在目标上（“为什么我们一起拥有这些资产？”）和投资回报（“企业如何使用这些资金？”），而不是现金奶牛以获得股息（“我能得到什么？”）。再投资率可以表明您的家族企业是否走上了可持续增长的道路，还是面临着枯竭的风险。业主将再投资率设定的高低仍然是他们对企业长期意图的最佳信号。在本文中，作者讨论了如何为您的家族企业确定正确的再投资率。





多年来，贝瑟尼并没有问太多有关她的家族企业（一家成功的第三代科技公司）的问题。*贝瑟尼在家族企业之外从事教育事业，但她为自己的职业生涯感到自豪。在她叔叔的领导下，公司发展迅速并盈利。她相信他能为企业和家庭做出正确的决定。从历史上看，该企业为所有者创造了大量纸面价值，但分配的股息相对较少。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/is-your-family-business-on-the-path-to-growth</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 14:25:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让可持续发展变得更加切实</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/making-sustainability-more-tangible</link>
      <description><![CDATA[



谷川真希子/盖蒂图片社



摘要。   
持续存在的管理挑战是如何解释可持续发展举措所产生的无形价值。高管们认识到这些努力对关键利益相关者（包括员工、客户、投资者、合作伙伴、政治家等）产生的影响。挑战在于，这些重要的利益相关者影响很难看到或衡量——例如，您无法通过观察两个鸡蛋来确定哪一个是可持续种植的。为了克服这个问题，作者建议公司“有形化”。 —即让无形效益更加明显。他举了一个例子，说明英特尔如何在 2010 年代中期创建一个计划来具体化人工智能的价值，当时 ChatGPT 使人工智能家喻户晓。





十年前，当我成为《麻省理工学院斯隆管理评论》的可持续发展客座编辑时，我加入了波士顿咨询集团赞助的一个研究项目，以跟踪企业可持续发展管理的演变。九年来，我们的年度全球调查覆盖了 118 个国家/地区的 60,000 多名受访者。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/making-sustainability-more-tangible</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>补偿销售团队的新方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/a-new-way-to-compensate-sales-teams</link>
      <description><![CDATA[



PM 图片/Getty Images



摘要。   
尽管商业环境与 20 年前完全不同，但大多数公司构建销售配额和薪酬的方式并没有跟上。要有效地补偿您的销售团队，请遵循以下五个步骤。首先，公司应确定其进入市场的成熟度并设定相应的目标。然后他们应该确定真正推动增长的因素。接下来，他们应该评估当前的绩效，评估团队，最后制定一个更接近其薪酬目标的新计划。





管理销售团队从来都不是一件容易的事。它涉及处理独立人格、频繁的人员流动、培训挑战和令人失望的管道。新的技术层经常被添加，虽然这些工具旨在使工作变得更容易，但它们通常&lt;a href=&quot;https://rss.bruse.top:1111/2021/02/research-when-new-it-相反，系统将负担转移到员工身上“让员工感到沮丧”。我每年都会与各种规模的 B2B 公司的数百名销售负责人交谈，都会出现一个共同的主题：尽管商业环境与 20 年前完全不同，但大多数公司构建销售配额和薪酬的方式并没有演变为跟上。&lt;/p&gt;



]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/a-new-way-to-compensate-sales-teams</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是时候重新定义什么是“冒名顶替综合症”了有色人种的手段</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/its-time-to-reconceptualize-what-imposter-syndrome-means-for-people-of-color</link>
      <description><![CDATA[



哈佛商业评论工作人员/德尔梅因唐森/盖蒂图片社



摘要。   
最近媒体对冒名顶替现象的抵制主要集中在它如何以及为什么不适合有色人种。在这篇文章中，作者认为，虽然这些论点有其道理，但完全放弃这一想法对黑人学生和工人来说是一种伤害。相反，他建议重新概念化该术语，纳入关于冒名顶替如何影响有色人种的新研究，并敦促组织更好地了解种族主义、偏见和冒名顶替情绪是如何交织在一起的。





过去几年，媒体对冒名顶替现象（又名冒名顶替综合症）越来越关注。它的流行是可以理解的，因为它是一个直观的、常识性的概念，涉及一个非常相关的话题：在工作中感觉像个骗子。至少根据最近的文献综述来看，这种情况相当普遍：高达 80% 的人有经历过冒名顶替的感觉。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/its-time-to-reconceptualize-what-imposter-syndrome-means-for-people-of-color</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国面包店的正确策略是什么</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/what-french-bakeries-get-right-about-strategy</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工/Pexels/Unsplash



摘要。   
人们可能会认为，如果您经营的传统消费业务无法在成本上与更高效的竞争对手竞争，您就会像躲避瘟疫一样避开它们。但对法国里昂面包房的一项研究发现，如果将面包店选址在效率更高的“现代主义”面包房旁边，那么面包店的效率就会提高。竞争对手，“传统主义者”；能够更好地凸显他们的传统和价值并获胜。





法国的传统面包店或面包店应该倒闭。面包价格具有竞争力，定价空间很小。成分受到监管（根据法律，传统法棍面包只能含有面粉、水、盐和酵母）。如果您自称“传统主义者”，那么这些限制就更具挑战性，因为传统主义者不允许自己采取各种节省时间和成本的做法（例如使用混合物和冷冻面团），而这些做法更能节省时间和成本。或者消费者不易察觉。然而，尽管存在这些缺点，尽管现代主义竞争对手使用了更高效的生产技术，但传统主义者仍保持着法国面包市场的绝大多数份额。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/what-french-bakeries-get-right-about-strategy</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用想象力推动创新</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/harnessing-imagination-to-drive-innovation</link>
      <description><![CDATA[



斯蒂芬·辛普森/盖蒂图片社



摘要。   
基于规则的贸易的衰落意味着公司无法再通过扩展到新地点或通过低成本单点采购扩大需求来轻松实现增长。在这种背景下，寻求增长的公司必须开发创新产品来扩大需求。这些产品本质上是想象力的产物——构想并实现新的可能性公司正在努力应对的挑战。在本文中，作者提出了一个作为企业“想象力机器”基础的六步循环。





增长对于长期价值创造至关重要：我们对 2,000 多家大型公司的股东总回报 (TSR) 的分析表明，在五年内，超过一半的公司这可以归因于销售增长——其余部分则归因于投资者预期、成本降低和营业利润率的变化。未来 10 年，近四分之三的 TSR 是由销售增长推动的。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/harnessing-imagination-to-drive-innovation</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 12:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Costco 可持续增长的经验教训</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/lessons-from-costco-on-sustainable-growth</link>
      <description><![CDATA[



蒂姆·博伊尔/盖蒂图片社



摘要。   
很少有公司能够随着时间的推移以可持续的速度成功增长。原因是领导者屈服于以忽视客户的方式成长的诱惑，或者他们的成长速度超过了组织能力所允许的速度。但包括好市多（Costco）和四季酒店及度假村（Four Seasons Hotels and Resorts）在内的少数公司的领导者永远不会忘记，企业是复杂的系统，其各个要素是相互关联的。这使他们能够抵制诱惑，使其成长速度超过其组织所能承受的速度。





在增长的压力下，领导者常常会屈服于两种可能长期损害其业务的诱惑：


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/lessons-from-costco-on-sustainable-growth</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>组织如何鼓励富有成效的联盟</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/how-organizations-can-encourage-productive-allyship</link>
      <description><![CDATA[



古斯塔沃·佩德罗萨插图



摘要。   
许多领导人希望成为代表性不足群体的盟友，但担心他们的尝试会很尴尬或令人反感。新的研究表明，这些担忧往往是没有根据的，盟友行为通常比预期更受赞赏。组织可以通过教育潜在盟友如何接受他们的努力以及创建鼓励开放沟通和支持的文化来提供帮助。





盟友关系——历史上处于优势的群体成员（例如白人、男性）支持相对弱势的群体成员（例如少数族裔、女性）——对于在工作场所实现包容性至关重要。然而，许多善意的经理和高管却因担心出错而感到束手无策。原因不难理解：近年来，公司和商界领袖为促进多元化、公平和包容性所做的一些高调尝试却适得其反。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/how-organizations-can-encourage-productive-allyship</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究综述：大流行如何改变管理</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/research-roundup-how-the-pandemic-changed-management</link>
      <description><![CDATA[



阿尔瓦雷斯/盖蒂图片社



摘要。   
研究人员最近审查了 69 篇关注 Covid-19 大流行对管理影响的文章，这些文章发表于 2020 年 3 月至 2023 年 7 月期间在管理和应用心理学顶级期刊上。该审查强调了员工、团队、领导者、组织和社会受到影响的多种方式，并为管理未来的流行病或其他大规模破坏事件提供了经验教训。





最近的大流行扰乱了我们的生活，包括世界各地的员工和组织的生活。为了了解这些变化，我们最近回顾了 69 篇文章，重点关注 Covid-19 大流行的管理影响。这些论文于2020年3月至2023年7月期间发表在管理学和应用心理学领域的顶级期刊上。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/research-roundup-how-the-pandemic-changed-management</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 12:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>打击人工智能驱动的网络犯罪需要人工智能支持的数据安全 - COMMVAULT 赞助内容网络研讨会</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/03/fighting-ai-driven-cybercrime-requires-ai-powered-data-security-2</link>
      <description><![CDATA[








 
 
  &lt;图&gt;
   

免费赞助商内容网络研讨会和报告
人工智能的进步使网络空间变得越来越危险。恶意行为者正在利用人工智能（尤其是生成式人工智能）以更加复杂的计划来攻击企业。对于首席信息安全官来说，最大的网络威胁是勒索软件，犯罪分子现在可以利用人工智能将其武器化，更快地找到弱点并实时造成严重破坏。
面对不断变化的网络安全挑战，人工智能在双方中都发挥着关键作用：打击人工智能驱动的网络犯罪需要人工智能增强安全性，以确保企业受到保护、保持弹性并不断向前发展。
在本次网络研讨会中，Commvault 的 Alex Janas 和 Tim Zonca 讨论了当今人工智能驱动的勒索软件威胁以及对人工智能驱动的响应的需求，强调在数据存储的任何地方进行检测、安全和恢复。
点击此处观看完整的网络研讨会并下载网络研讨会摘要报告，
  &lt;小时/&gt;
  Alex Janas 是 Commvault 安全领域首席技术官
Tim Zonca是 Commvault 产品组合营销副总裁



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/03/fighting-ai-driven-cybercrime-requires-ai-powered-data-security-2</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 19:25:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你的公司陷入困境时如何保护你的边界</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/how-to-protect-your-boundaries-when-your-company-is-struggling</link>
      <description><![CDATA[



哈佛商业评论员工/Unsplash



摘要。   
在一家陷入困境的公司工作更长的时间可能会让你感觉自己像个英雄，但一个人的努力并不能拯救一个处于危险之中的组织。在本文中，作者概述了如何集中精力以便产生最重大影响的策略，同时还考虑从长远来看什么对您有意义。





当你在一家陷入困境的公司工作时，感到被迫延长工作时间以希望扭转局面是很正常的。当您直接影响收入时，这种趋势在业务发展中尤其如此。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/how-to-protect-your-boundaries-when-your-company-is-struggling</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过实验设计更好的医疗保健福利</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/use-experimentation-to-design-better-health-care-benefits</link>
      <description><![CDATA[



比尔·牛津/盖蒂图片社



摘要。   
美国雇主在设计员工医疗保健福利以有效解决他们面临的无数问题时面临着巨大的挑战，包括医疗保健成本上升、员工倦怠和肥胖。与此同时，健康和保健的选择也比比皆是。通过应用测试和学习的方法，沃尔玛成功地找到了那些能够最有效地实现多个目标的方法。





随着美国的医疗保健费用持续超过通货膨胀，减少医疗保健支出对于雇主来说是一个紧迫的问题，尤其是那些为员工的医疗保健承担财务风险的大型自筹资金雇主。与此同时，员工的福祉比以往任何时候都更加重要。健康风险 - 从倦怠到肥胖——在劳动力中普遍存在，影响健康结果、成本和生产力。满足当今充满活力和多样化的劳动力当前和新兴的医疗保健需求需要雇主历来缺乏的机构敏捷性。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/use-experimentation-to-design-better-health-care-benefits</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>