<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jun 2024 21:13:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>家族企业应何时以及如何使用股东协议</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/when-and-how-family-businesses-should-use-shareholder-agreements</link>
      <description><![CDATA[



Ana Maria Serrano/Getty Images



摘要。   
作者的两项研究表明，法国上市家族企业中强有力的股东协议的存在为股东增加了 18% 的市场价值，因为它们保护股东免受家族成员群体滥用资本的侵害。  本文介绍了此类协议中的关键条款，并提供了显示这些条款对市场价值影响的数据。





股东协议 (SA) 是由大股东签署的具有法律效力的合同。其条款通常约束股东共同做出某些决定，并限制他们何时以及向谁出售股份。当签署方使用 SA 相互追究责任时，SA 可以创造股东价值，但当多个股东加入 SA 并充当一个大股东以通过有利可图的内幕交易获取利益时，SA 可能会破坏价值。我们的研究表明，适当类型的 SA 的存在可以对家族企业的市场估值产生巨大的积极影响。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/when-and-how-family-businesses-should-use-shareholder-agreements</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨职能协作为何停滞不前以及如何解决</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/why-cross-functional-collaboration-stalls-and-how-to-fix-it</link>
      <description><![CDATA[



Yellow Dog Productions/Getty Images



摘要。   
Gartner 的研究表明，78% 的组织领导者表示遇到了“协作拖累”——会议太多、同事反馈太多、决策权不明确以及花费太多时间获得利益相关者的支持。由于公司同时运行多达五种类型的复杂计划，这个问题变得更加严重——每个项目可能涉及 5 到 8 个公司职能部门和 20 到 35 名团队成员。如此多的计划需要投入大量资源，这造成了基本而普遍的背景复杂性。为了更好地让团队满足这种复杂性的需求，Gartner 建议采取以下策略：1) 将高管协调实践扩展到战术层面；2) 培养员工的战略和人际交往技能；3) 寻找职能部门或团队内的协作阻力。





企业发展是终极的团队运动，依赖于多个职能部门的数据、技术和专业知识。尤其如此，因为技术创新和人工智能带来了新的收入来源和商业模式，而这些都需要大量的跨职能协作才能起步。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/why-cross-functional-collaboration-stalls-and-how-to-fix-it</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：在工作中使用人工智能会让我们更孤独、更不健康</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/research-using-ai-at-work-makes-us-lonelier-and-less-healthy</link>
      <description><![CDATA[



插图：Debora Szpilman



摘要。   
人工智能的前景十分诱人——优化生产力、闪电般的数据分析以及摆脱单调乏味的任务——公司和员工都对这些工具如何让他们能够以前所未有的速度完成更多、更好的工作而着迷（甚至有些惊讶）。然而，为了跟上竞争对手的步伐，并获得部署人工智能带来的效率提升，许多组织忽视了他们最重要的资产：人类，他们的工作被分解成越来越自动化的任务。在四项研究中，将人工智能作为工作核心部分的员工报告称，与不将其作为工作核心部分的员工相比，他们感到更孤独、喝酒更多、失眠更多。





想象一下：营销分析师贾来到工作地点，登录电脑，迎接她的人工智能助手已经整理了她的电子邮件，确定了当天任务的优先级，并生成了过去需要几个小时才能写完的报告初稿。贾（和所有花时间使用这些工具的人一样）惊叹于使用人工智能可以节省多少时间。受到人工智能提高效率的影响，贾觉得自己可以比以前更有效率。因此，她专注于与她的人工智能助手一起完成尽可能多的任务。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/research-using-ai-at-work-makes-us-lonelier-and-less-healthy</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何在做出决定之前审查信息</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-to-vet-information-before-making-a-decision</link>
      <description><![CDATA[



Westend61/Getty Images



摘要。   
现代领导者面临的日常决策越来越复杂。但高管们有一个工具来应对这些挑战——信息。只需点击鼠标或按一下拇指，他们就可以调出几乎任何主题的前沿研究。有这么多信息可用，我们如何知道该相信什么？高管们需要的是一个简单的错误信息分类，这样他们就知道要注意什么。利用社会科学研究工具，我们可以将错误信息分为四个错误步骤。这个框架对需要提出更好的问题来管理自己的信息攻击的各种领导者都很有用。





企业领导者面临的挑战从未如此巨大。鉴于通货膨胀、贸易紧张局势和政治不确定性，常规决策变得越来越复杂。人力资本问题现在包括多样性、公平和包容性、心理健康以及第四次工业革命的技能提升。环境、社会和治理问题不能再委托给企业社会责任部门；它们是高管的职责。人工智能带来了无数新机遇，但也带来了多种新威胁。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-to-vet-information-before-making-a-decision</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谈到长期价值，在位者应该像数字颠覆者一样思考</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/when-it-comes-to-long-term-value-incumbents-should-think-like-digital-disruptors</link>
      <description><![CDATA[



插图：Antti Kalevi



摘要。   
衡量息税折旧摊销前利润 (EBIDTA) 可能是评估传统公司的黄金标准，但这并不是数字企业的思维方式。成功的数字颠覆者专注于通过两个不同的杠杆创造长期价值：客户生命周期价值 (CLV)/客户获取成本和端到端客户体验。虽然数字颠覆者率先采用了这种方法，但老牌公司实际上往往更有能力利用这种“数字增长引擎”，因为他们拥有初创公司所缺乏的东西：客户。为了启动自己的数字增长引擎，公司应该：1) 将客户体验目标与财务目标和运营现实相结合，2) 优化客户数据策略，3) 为体验、数据和人工智能以及企业提供差异化​​工程，4) 开发“电子大脑”由预测性 AI 模型（带反馈回路）提供支持。 5）启动数据和 AI 支持的全渠道客户拓展计划，以及 6）转变 KPI、结构和激励措施。





数字世界的一大误区是，你可以通过公司息税折旧摊销前利润 (EBIDTA) 来最好地衡量公司的成功。虽然这可能是评估传统公司的黄金标准，但这并不是数字企业的思维方式。并不是说数字颠覆者不赚钱——他们确实赚钱。但这些利润只是其中的一部分。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/when-it-comes-to-long-term-value-incumbents-should-think-like-digital-disruptors</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：仓库和物流自动化与人类合作伙伴合作效果更佳</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/research-warehouse-and-logistics-automation-works-better-with-human-partners</link>
      <description><![CDATA[



Wera Rodsawang/Getty Images



摘要。   
一项针对全球仓库和物流公司自动化使用情况的研究表明，将人力与机器人相结合比单独使用全自动化可以提高效率。虽然可扩展的机器人系统每小时最多可以处理 1,000 项任务，但它们通常会面临限制，即增加机器人并不能提高性能。DHL 和 CEVA 等公司采用的人机协作可以提高生产力、减少工人疲劳并提高工作满意度。将人类角色与自动化系统集成的渐进式方法不仅可以保持运营成本效益，还可以利用人类的适应性进行持续改进。





在每个商业领域，自动化的使用都在增长。例如，根据Statista 的一项预测，在仓库和配送领域，机器人自动化的全球市场收入预计将从 2021 年的 79.1 亿美元增长到 2030 年的 510 亿美元以上。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/research-warehouse-and-logistics-automation-works-better-with-human-partners</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微选择和游戏如何激励零工工作者</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-micro-choices-and-games-motivate-gig-workers</link>
      <description><![CDATA[



Mike Coppola/Getty Images



摘要。   
随着零工工作越来越普遍，批评者对这些工作提出了重大问题，从缺乏劳动保护到收入不稳定等等。但是，如果零工工作如此糟糕，为什么这么多人从事它？平台公司吹捧其灵活性，但在作者最近发表的一系列文章中——她将自己为网约车公司开车的经历与 100 多次采访和对在线讨论板的评论结合起来——表明情况比这更复杂。具体来说，作者指出了为什么尽管零工工作存在已知的陷阱，但网约车司机仍然有动力工作的两个原因：首先，司机能够对工作时间、地点和方式做出微观选择，这有助于他们感受到一种自主感和成就感。其次，平台的结构使工作场所游戏成为可能（无论是出于最大化客户满意度还是收入的愿望），这也有助于司机在工作中找到意义。





今天，零工经济占全球劳动力市场的高达 12%。 超过三分之一的美国劳动力从事某种形式的零工工作，仅 Uber 就有超过五百万司机。尽管平台公司和研究人员都认为零工工作提供的时间灵活性是工人从事该工作的主要动机，但批评者对这项工作提出了一系列担忧，从缺乏劳动保护到算法工资歧视等等。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-micro-choices-and-games-motivate-gig-workers</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>支持患有躁郁症的员工的 3 种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/3-ways-to-support-employees-with-bipolar-disorder</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/GeorgePeters/Liudmyla Bukhtii/Getty Images



摘要。   
无论领导者是否知道，他们的员工队伍中都有可能存在患有躁郁症的人。本文讨论了组织可以采取的三项措施，以使患有这种疾病的员工发挥出最佳水平：修改工作特点、培训管理人员以支持他们，以及促进绩效和同情心文化。





全球有超过4000 万成年人，包括3% 的美国成年人，被诊断患有躁郁症。这些人通常表现出高于平均水平的创造力、同理心和韧性，然而，即使具备这些特质，许多人在工作中没有发挥出全部潜力。我们认为，这部分是由于工作设计、管理实践和组织文化方面不够理想，可以进行修改以提高躁郁症员工的效率。在本文中，我们提供了组织可以采取的三项措施，以充分发挥患有这种疾病的员工的才能。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/3-ways-to-support-employees-with-bipolar-disorder</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国品牌的成功秘诀</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/inside-the-success-of-south-korean-brands</link>
      <description><![CDATA[



Drew Angerer/Getty Images



摘要。   
二十年的有效战略和执行催生了世界上一些最具吸引力的品牌：韩国品牌。但成为韩国关键地缘政治资产的品牌并非偶然 —— 它是创新方法的结果，全球的企业家、品牌经理和营销主管都可以采用这种方法。这些品牌：1) 鼓励消费者快速而有趣地发现品牌； 2）通过沉浸式体验提升自己；3）在整个产品生命周期中进行实验；4）通过内容创作推广自己的品牌。





过去二十年，韩国已成为全球舞台上的文化强国。 BLACKPINK 和 BTS 等韩国流行音乐团体已成为全球超级巨星，后者对韩国经济的总体贡献估计为50 亿美元，而电视剧《鱿鱼游戏》在 30 天内吸引了全球超过 1.11 亿次观看，成为 Netflix 历史上最大的首播。该国不断推出屡获殊荣的韩国电影和韩剧，拥有光彩夺目的当代艺术场景，并拥有世界第四大游戏产业。而韩国美容市场预计到 2030 年收入将达到 183.2 亿美元。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/inside-the-success-of-south-korean-brands</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>业务和分析目标不一致造成的高昂成本</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/the-high-cost-of-misaligned-business-and-analytics-goals</link>
      <description><![CDATA[



Eugene Mymrin/Getty Images



摘要。   
公司对新的和改进的数据和分析能力的投资如何以及在何处为盈利能力和增长等有形业务利益做出贡献？他们应该投资人才吗？技术？文化？根据新研究，业务目标和分析能力之间的一致性程度是最重要的因素之一。虽然处于分析早期阶段的公司即使存在重大内部错位也会创造价值，但数据成熟度较高的公司会发现，分析能力在增长、财务和客户 KPI 方面创造的价值要大得多。





企业领导者正感受到巨大的压力，需要快速提升公司的数据和分析能力，否则可能会落后于更精通数据的竞争对手。如果成功之路真的如此简单就好了！在我们之前的研究中，我们发现要利用数据和分析，需要创建数据文化、获得高层领导的承诺、获得数据和分析技能和能力，以及赋予员工权力。并且这些维度中的每一个都是开始分析之旅所必需的。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/the-high-cost-of-misaligned-business-and-analytics-goals</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>识别并发展你的自然优势</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/identify-and-develop-your-natural-strengths</link>
      <description><![CDATA[



Helen King/Getty Images



摘要。   
当我们想到自我提升时，我们倾向于关注自己的弱点。但这意味着我们经常低估自己的优势 —— 甚至根本不认识它们。在本文中，作者解释了我们为什么会关注弱点，然后她制定了一个识别和发展我们优势的计划，特别关注我们可能认为理所当然并因此忽视的自然能力。





“你最大的弱点是什么？”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/identify-and-develop-your-natural-strengths</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：顾客推荐具有传染性</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/research-customer-referrals-are-contagious</link>
      <description><![CDATA[



Big Cheese Photo/Getty Images



摘要。   
新研究揭示了“推荐传染”的惊人力量，被推荐的客户不仅购买更多，而且推荐的新客户数量也比其他客户多 30-57%。这种现象在各个行业都有观察到，是由社会因素驱动的，例如认为推荐是合适的，以及倾向于与类似的人交朋友。一个简单的实验，提醒被推荐的客户他们的推荐来源，成功推荐率增加了 21%，凸显了利用推荐心理学来提高项目有效性的潜力。这些发现呼吁企业重新评估其对推荐计划的投资，考虑到被推荐客户的放大潜力。虽然存在一些风险，例如负面看法的传播，但可以通过平衡的营销方法来缓解这些风险。





长期以来，推荐被认为是有效的，因为客户信任朋友和家人的推荐。然而，我们新的研究表明，客户推荐比营销人员和研究人员曾经认为的更有价值。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/research-customer-referrals-are-contagious</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最具战略眼光的领导者在四个方面表现出色</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/the-most-strategic-leaders-excel-in-4-disciplines</link>
      <description><![CDATA[



Michael Prince/Getty Images



摘要。   
战略适应性是指领导者从环境中学习并适应环境以设定方向和创造竞争优势的能力。一项为期四年、对 77 名高管进行的研究发现，战略适应性领导者在四个方面表现出色：1) 战略适应性，即设定明确的方向并在必要时进行调整；2) 领导力适应性，即改进自己的风格以适应形势； 3) 组织适应性，即投资于思考企业的未来状态；4) 沟通适应性，即与内部和外部利益相关者进行有效合作。本文提出了一系列问题，可以帮助任何领导者评估和锻炼自己的战略适应性。





在肯尼亚的一次狩猎旅行中，我看到一群狮子默默地跟踪一群斑马近 90 分钟。这时，一只幼狮从蹲伏的位置站了起来，斑马四散而逃。母狮对着顽皮的幼崽咆哮，然后继续前进，它们很清楚，狮群的生存完全取决于它们的适应性——它们适应环境的能力，以及以食物形式获得优势的能力。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/the-most-strategic-leaders-excel-in-4-disciplines</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你的新老板是个事无巨细的管理者时</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/when-your-new-boss-is-a-micromanager</link>
      <description><![CDATA[



Anton Vierietin/Getty Images



摘要。   
与新老板建立关系可能会让人望而生畏，如果你觉得自己被微观管理，那就尤其困难了。在本文中，作者与两位专家讨论了在这种令人沮丧的情况下该怎么做。第一步是弄清楚老板微观管理倾向背后的原因。也许他们真心想帮你，但他们的方法和节奏不符合你的工作风格或期望。一旦你更好地了解了老板的动机，并得到了对自己表现的反馈，就把重点放在建立信誉上。如果尽管你尽了最大努力，但似乎什么都没有改变——尤其是如果你认为你的老板故意破坏你的工作——专家说，不幸的是，你也无能为力。最好开始寻找新工作，无论是在组织内还是其他地方。





无情的审查、持续的盘旋、无休止的干预——任何曾经为微观管理者工作过的人都知道这种做法。每天都要面对被质疑和被边缘化，在显微镜下，在严密的束缚下。总之，很压抑。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/when-your-new-boss-is-a-micromanager</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>腾出时间发展你的副业</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/making-the-time-to-build-your-side-hustle</link>
      <description><![CDATA[



Westend61/Getty Images



摘要。   
50% 的 Z 世代希望离开企业界，成为自己的老板。但是，当你缺乏资金和灵活性来辞去日常工作时，这可能会很困难。因此，许多雄心勃勃的年轻人开始平衡全职工作和副业 —— 但管理这两项承诺可能具有挑战性。下班后你可能会感到筋疲力尽，或者很难坚持下去。关键是每周花一个小时做副业，坚持做前 10-15 分钟，确保做副业是一件愉快的事情。





将激情转化为盈利业务的梦想引起了每一代人的共鸣，尤其是我们这些刚刚进入职场的人。对企业界感到失望，并渴望打造一份符合我们价值观的职业，高达 50% 的 Z 世代 渴望成为自己的老板。然而，将这个梦想变成现实却很复杂。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/making-the-time-to-build-your-side-hustle</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>