<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 21:11:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>企业危机——和声誉恢复——已改变</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/corporate-crises-and-reputational-recovery-have-changed</link>
      <description><![CDATA[



安东·维耶坦/盖蒂图片社



摘要。   
企业危机—和声誉恢复——传统上，美国公司的形象类似于美国公司。重新专注于核心竞争力的公司在两到三年内开始恢复声誉，并在三到四年内经历全面复苏。在当今两极分化的格局中，一种新型的企业危机正在变得更加普遍：L型危机。这些L型危机更加严重，因为它们是由政治和文化战争驱动的，因此声誉受损的长尾效应未知。在这样一个两极分化的国家，面临政治强烈反对的品牌可能会疏远多达一半的客户群。他们的声誉得分没有恢复，因为一侧的支持已经下降。这些客户拒绝接受道歉，因为对他们来说这是价值观问题，而不是产品问题。





从历史上看，公司面临着与其产品、服务或治理相关的危机。想想波音和 737 Max 坠机事故、被大肠杆菌污染的墨西哥辣椒和墨西哥卷饼以及富国银行创建的数百万个虚假银行账户。从历史上看，这些公司的声誉恢复（按照哈里斯民意调查的声誉商数衡量）遵循类似的 U 形模式：那些能够重新专注于其核心竞争力的公司（例如波音、Chipotle 和富国银行）开始恢复声誉两三年内声誉恢复，三四年内全面恢复。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/corporate-crises-and-reputational-recovery-have-changed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 16:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何撰写有效的自我评估</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/how-to-write-an-effective-self-assessment</link>
      <description><![CDATA[



帕洛玛·林康工作室/盖蒂图片社



摘要。   
撰写自我评估可能感觉像是事后才想到的，但它是整体绩效评估的关键部分。拥有许多直接下属的经理可能无法了解或记住您在这一年中取得的所有显着成就，而且他们没有时间阅读长篇回顾。作者提供了起草自我评估的五个步骤，涵盖您最有影响力的成就，并通过改进和发展的角度展示自我意识：1）关注全年； 2）考虑公司和职能目标； 3）寻求与这些目标的一致性； 4）寻求同事的反馈； 5) 起草一份简明的成就清单。





对于许多公司来说，现在是绩效评估季节，这意味着是时候回顾这一年并起草一份对自己成就的自我评估。撰写有影响力的自我评估将为您的经理对您工作的评估定下基调，这可能会影响您的薪酬（例如，绩效加薪、奖金等）。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/how-to-write-an-effective-self-assessment</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GenAI 正在重新定义企业内部法律专业人员的工作方式 - 赞助内容来自汤姆森路透社</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2023/12/genai-is-redefining-how-corporate-in-house-legal-professionals-do-their-work</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2023/12/genai-is-redefining-how-corporate-in-house-legal-professionals-do-their-work</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在讨论不确定性时，强调员工的机会</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/when-discussing-uncertainty-highlight-opportunities-for-your-employees</link>
      <description><![CDATA[



Travelpix Ltd/Getty Images



摘要。   
最近所有关于不确定性的讨论都会让员工对他们当前的职位和前景感到焦虑。他们可能会变得被动、防御和内向，似乎是为了使自己免受不确定性的影响。正如许多领导者所做的那样，要求他们保持坚韧、灵活和忠诚，可能会造成额外的压力，并使事情变得更糟。高管如何才能以一种赋予员工权力而不是引发焦虑的方式来管理不确定性？作者提供了四种策略来帮助您积极地看待不确定性，从而鼓励人们抓住它带来的机会。





最高管理层高管经常谈论他们的管理方式赢。在个人层面上，他们努力淡化完美主义趋势并避免无益的简化。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/when-discussing-uncertainty-highlight-opportunities-for-your-employees</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>创造新市场的创新者有什么不同的做法</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/what-innovators-who-create-new-markets-do-differently</link>
      <description><![CDATA[



ESO（欧洲南方天文台）



摘要。   
无破坏性创造是指您创建一个新市场，而无需拆除或取代他人或您自己的业务。在此之后，不会出现公司倒闭、失业或市场被破坏的情况，从而开辟了一条创新之路，让企业和社会能够更好地共同繁荣。它提供了创新以前不存在的新市场的巨大潜力：例如，想想 Square 信用卡读卡器开启的价值数十亿美元的行业。 摘录自超越颠覆：在不取代行业、公司或的情况下创新并实现增长&lt; em&gt;乔布斯详细介绍了产生这种创新和增长的三种心态。





几十年来，商业和企业界一直在传播三个想法：第一，我们应该分析现状，以形成我们对未来的看法。第二，技术创新在今天比以往任何时候都更成为市场创造和增长的关键，在未来更是如此。第三，创新的核心是孤独、聪明、本能的企业家。  


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/what-innovators-who-create-new-markets-do-differently</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绘制人工智能的新兴版图</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/charting-the-emerging-geography-of-ai</link>
      <description><![CDATA[



《哈佛商业评论》员工；氧气/盖蒂图片社；不飞溅



摘要。   
随着人工智能权力中心在世界各地的出现和转移，它们将决定哪些人工智能应用程序被优先考虑，哪些社会和经济部门获得最大利益，哪些数据用于训练算法，以及哪些偏见被纳入其中并被中和—以及我们如何在加速人工智能创新与建立保障措施之间取得平衡。作者提出了 25 个正在争夺人工智能全球领导地位的国家的指数——以及决定哪些国家将领先的因素。
 





今年是人工智能取得突破的一年。人工智能的讨论现在无处不在，从企业和学校到好莱坞和竞选活动。尽管一些投资者抱怨人工智能疲劳，引人入胜的戏剧在领导力上爆发OpenAI——可以说是技术前沿最杰出的参与者——让我们重新关注人工智能周围许多未解决的问题。与此同时，它的巨大潜力是无法回避的。仅生成式人工智能就可以影响 300万个就业机会并创造多达每年全球新经济价值达 4.4 万亿美元。不仅仅是技术力量在竞争中获取价值；各国之间正在展开一场全球人工智能领导力竞赛——人工智能的新兴版图。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/charting-the-emerging-geography-of-ai</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 13:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一项新调查揭示了法律专业人士期望人工智能如何影响他们的工作 - 汤森路透赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2023/12/a-new-survey-reveals-how-legal-professionals-expect-ai-to-impact-their-work</link>
      <description><![CDATA[








 
 
  &lt;图&gt;
   

人工智能 (AI) 和生成式 AI 正在重塑我们工作、学习和创造的方式。从自动化日常任务到生成新颖的解决方案，这些技术使各个行业和领域的法律专业人士能够以更少的资源实现更多的目标。
但专业人士如何看待法律行业的生成式人工智能？他们在采用这些技术时面临哪些机遇和挑战？他们需要哪些技能和策略才能在未来的工作中蓬勃发展？
为了回答这些问题，汤森路透对来自不同行业和背景的专业人士进行了调查，询问他们对行业中人工智能当前和未来状况的看法。我们还询问了他们人工智能最有潜力帮助他们实现目标的领域，以及人工智能是否会阻碍他们在同一领域的进步。
本文分享了我们的新报告“专业人士的未来”的主要发现和见解 ” 并讨论了对希望使用人工智能改变工作和业务的法律专业人士的影响。
人工智能作为增长的催化剂
结合宏观和组织趋势，我们向法律专业人士询问了人工智能最有潜力帮助公司和部门实现目标的领域，以及人工智能是否会阻碍同一领域的进步。
毫不奇怪，大多数人报告&lt;强&gt;在大多数领域产生积极影响。受访者认为人工智能是增长的催化剂。






律师事务所和企业的法律专业人士都认为人工智能能够创造增长机会。对于律师事务所来说，人工智能通过为专业人士腾出时间来识别和评估有吸引力的扩展市场，减少推出新服务或扩展到新市场时的摩擦。人工智能可以为法律专业人士提供公司部门有更多时间来支持其组织的战略和增长目标。
充分利用人工智能提供的所有机会为了减轻其带来的挑战，法律专业人士需要对未来的工作采取战略方法。我们根据调查结果提出的建议包括：

拥抱终身学习和技能提升，培养技术、认知和社交技能的结合，使您能够有效地利用人工智能开展工作。
定义人工智能在工作中的作用和范围，并确定哪些任务可以或应该通过机器自动化、增强或委托给机器，以及哪些任务需要人类监督、判断力和创造力。


考虑人工智能的道德、法律和社会影响，并遵守负责任和道德的人工智能原则，例如公平、问责、透明度和隐私。

人工智能正在以前所未有的方式改变法律职业，创造新的可能性和挑战。我们的调查揭示了人们对未来工作的期望和担忧，以及人工智能最有可能帮助或阻碍他们实现目标的领域。
  &lt;小时/&gt;
  阅读完整报告 了解如何为未来的工作做好准备信心和乐观。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2023/12/a-new-survey-reveals-how-legal-professionals-expect-ai-to-impact-their-work</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 21:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私募股权公司如何在不确定时期创造价值 - EY-PARTHENON 的内容赞助商</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2023/12/how-private-equity-firms-create-value-in-uncertain-times</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2023/12/how-private-equity-firms-create-value-in-uncertain-times</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:55:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为想要使用 GenAI 的营销人员提供的实用指南</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/a-practical-guide-for-marketers-who-want-to-use-genai</link>
      <description><![CDATA[



NikolaVukojevic/Getty Images



摘要。   
生成式人工智能的风险是真实存在的。但这并不一定证明不采取行动是合理的，也不需要对生成人工智能采取全面的方法，即营销人员要么盲目冒险，要么完全避免人工智能。事实上，解决这一问题的一个有希望的方法是采用一种细致入微的方法，营销人员可以系统地确定可以尝试生成人工智能的领域和需要观望的领域。本文介绍了一个四步框架—— DARE（分解、分析、实现、评估）框架推进营销领域的生成式人工智能转型。





最近的麦肯锡调查显示，只有 10%–14% 的公司始终如一地在其营销和销售计划中部署生成式人工智能。为什么在一个看似可以从生成人工智能中获益最多的功能中，采用率却如此有限？营销人员如何弥合差距并充分利用这种潜力？当营销人员试图驾驭这一变革时刻时，许多人似乎都在为从哪里开始而苦苦挣扎。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/a-practical-guide-for-marketers-who-want-to-use-genai</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何告诉员工他们还没有准备好升职</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/how-to-tell-an-employee-theyre-not-ready-for-a-promotion</link>
      <description><![CDATA[



Westend61/Getty Images



摘要。   
当你还没有准备好给员工升职时，与他们讨论升职是一种微妙的平衡行为，但这也是一个绝佳的机会。这是一个将潜在的负面情况转变为建设性的、前瞻性的对话的机会。通过以同理心、支持和对未来的关注来进行对话，您可以为与员工的协作关系奠定基础。作者提供了进行对话和规划未来的策略。





管理团队复杂而细致，需要平衡人际交往能力、对业务动态的理解和同理心。对于许多经理来说，一个特别具有挑战性的方面是讨论晋升，尤其是当员工渴望职业发展但你还没有准备好给他们这个机会时。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/how-to-tell-an-employee-theyre-not-ready-for-a-promotion</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成功部署 AIOps 的 5 个技巧 - KYNDRYL 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2023/12/5-tips-for-a-successful-aiops-deployment</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2023/12/5-tips-for-a-successful-aiops-deployment</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 20:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何实际执行 4 天工作周</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/how-to-actually-execute-a-4-day-workweek</link>
      <description><![CDATA[



哈佛商业评论工作人员/DBenitostock/Mensent Photography/Getty Images



摘要。   
越来越多的证据表明，同等薪酬水平下减少工作时间不仅在维持成果方面可行，而且在员工福祉和保留方面也具有潜在优势。只有当公司进行大量工作重新设计以减少工作时间并同时保持业务成果时，这些举措才能发挥作用。这意味着简化运营、消除行政负担并优先考虑高影响力的工作。另一个主要挑战是确保员工接受您要求他们在更少的时间内生产相同数量的产品。





疫情过后，关于灵活工作的讨论主要集中在员工是否应该返回办公室以及多久返回办公室。三分之一的美国工人现在可以远程工作 一直这样做。 LinkedIn研究显示，2023 年 5 月，近九分之一的人美国的职位发布提供远程工作，13% 的职位是混合型，66% 的申请是远程和混合型职位。一位首席执行官告诉我，通过在职位描述中加入“远程或混合型”一词，求职者增加了两倍。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/how-to-actually-execute-a-4-day-workweek</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 16:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是什么让一家公司擅长培养领导者？</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/what-makes-a-company-great-at-producing-leaders</link>
      <description><![CDATA[



malerapaso/Getty Images



摘要。   
GE 是众所周知的“学院公司”。 —一个向其他组织甚至行业输出有效领导者的人才孵化器。为了更好地了解哪些公司是当今的顶尖人才孵化器，作者与提供企业组织结构图和高管变动数据的官方委员会 (Official Board) 合作，对 853 名高管进行了调查，并采访了猎头顾问。他们确定了这些公司与众不同的四个品质：1）他们采取战略方法来吸引、培养和留住人才； 2）他们在培训和发展方面投入巨资； 3）有较强的文化和内部运作； 4) 他们在更广阔的环境中受到尊重。





2018年，有31家公司在标准普尔1500指数中上市由前通用电气员工领导。通用电气是一家所谓的“学院型公司”——一家精英公司，它培养的人才比其现有的数量还要多，并向其他组织甚至行业输出有效的领导者。自 20 世纪 70 年代以来，这些人才孵化器一直是商界的一大特色。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/what-makes-a-company-great-at-producing-leaders</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GenAI 如何加速员工学习和发展</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/how-genai-could-accelerate-employee-learning-and-development</link>
      <description><![CDATA[



MirageC/Getty Images



摘要。   
虽然处于起步阶段，生成式人工智能有望对学习和发展产生重大影响。它将个性化学习路径；不断更新材料；创建高度真实、多样化的训练模拟；确定并解决技能差距；并提供比传统方法更具互动性和响应性的反馈。





在人工智能驱动的时代，再培训是一个关键战略目标 对于每个组织。然而，传统的学习和发展方法往往存在不足，成本高昂、效率低下，并且无法跟上快速变化的技能要求。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/how-genai-could-accelerate-employee-learning-and-development</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克服工作中不断验证的需要</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/overcoming-your-need-for-constant-validation-at-work</link>
      <description><![CDATA[



DNY59/Getty Images



摘要。   
放弃工作中不断获得认可的需要并不意味着您必须停止关心。事实上，最有效的领导者是那些能够平衡同理心与果断、信念与同情心、热情与力量的人。在本文中，作者提供了如何减轻工作中过度需要认可的策略：1）进行内心检查。下次当你面临选择时，问问自己：“我这样做是因为我相信这是正确的行动方针，还是因为我希望别人以某种方式看待我？” #8221; 2）首先提出自己的意见。 3）尝试“那又怎样？”测试。 4) 等待 24 小时后再回复有争议或指控的问题 5) 信守对自己做出的承诺。





我的客户西蒙赢得了其他人喜欢和他相处的善良、协作型领导者的声誉。他是那种会花时间询问你的家人过得怎么样，检查并确保你的团队没有负担过重，并在充满挑战的情况下提供指导的人。员工，无论其级别如何，都发现西蒙很容易交谈，并认为他真正关心他们的意见 - 与公司其他董事不同。 &lt; /跨度&gt;


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/overcoming-your-need-for-constant-validation-at-work</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>