<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 09:13:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于碳信用额，每个领导者都需要了解什么</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/what-every-leader-needs-to-know-about-carbon-credits</link>
      <description><![CDATA[



汤姆·彭帕克/盖蒂图片社



摘要。   
随着目标年份越来越近，许多公司已开始研究信用额度来抵消其排放量，以此作为支持其净零目标的一种方式。就目前情况而言，碳信用市场太小，无法承受企业减排的冲击。对环境的影响。然而，自愿碳市场有潜力在未来十年为气候解决方案带来数十亿美元的资金。在这里，作者为领导者提供了了解碳信用市场的入门读物。参与市场的最佳方式是什么？哪些类型的信用被认为是最高质量的，因此声誉风险最小？在标准和监管方面，谁是参与者？作者回答了这些问题并概述了高质量碳信用额的特征。





由于缺乏政府法规要求大幅减少导致气候变化的温室气体 (GHG) 排放，越来越多的公司正在采用“净零”目标。据 Net 称，全球 2,000 家最大的上市公司中超过三分之一已宣布净零目标Zero Tracker，一个由学术界和非营利组织合作编制的数据库。这些目标通常需要公开承诺通过工艺修改、产品重新配方、燃料转换、转向可再生能源、投资碳清除项目等措施来减少温室气体排放，并承诺通过购买碳补偿将剩余排放量归零。称为碳信用额。碳信用额是一种金融工具，买方向另一家公司支付费用，要求另一家公司采取一些行动来减少其温室气体排放，买方就会因减排而获得信用。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/what-every-leader-needs-to-know-about-carbon-credits</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为了与 GenAI 良好配合，您需要学习如何与其对话</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/to-work-well-with-genai-you-need-to-learn-how-to-talk-to-it</link>
      <description><![CDATA[



哈佛商业评论员工/Unsplash



摘要。   
自然语言对话是人们工作方式的基础——从历史上看，我们如何一起工作是这样，现在我们如何使用计算机也是如此。这些对话包含法学硕士将解锁的大量知识——例如，您与 PowerPoint 的对话现在可以成为精彩的演示文稿。但对话不仅仅涉及事实和数据，基础和结构也很重要——这就是即时工程。随着我们开始发现法学硕士解锁的新工作方式，这种结构也将不断发展。





作为 Microsoft 的首席科学家，我的工作是进行研究以改善工作。获得这份工作是一个令人难以置信的激动人心的时刻。 一项又一项的研究表明，人工智能的最新进展将使人们能够以全新且更高效的方式工作，而我们才刚刚开始浅谈人工智能的可能性。在我在 Microsoft 工作的 17 年中，我对计算让工作变得更好的机会从未如此乐观。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/to-work-well-with-genai-you-need-to-learn-how-to-talk-to-it</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何处理情绪激动的谈判</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/how-to-handle-an-emotionally-charged-negotiation</link>
      <description><![CDATA[



肖恩·贾斯蒂斯/盖蒂图片社



摘要。   
研究表明，表现出强大谈判和冲突解决能力的领导者会对组织产生重大的积极影响。然而，这些技能很难学习，通常需要多年的经验和练习。本文重点介绍了一个简单的谈判策略，领导者今天就可以开始使用该策略，以使下一次棘手的会议更加富有成效。





作为领导者，解决工作场所的冲突是必要的，但往往会让人感到不舒服。虽然冲突的类型可以从日常工作量争吵到高风险的商业谈判，但这些情况始终要求领导者驾驭多层情感，深入挖掘隐藏的问题，并在面对曲线球时快速思考。这些都是宝贵的技能，可能需要数年甚至整个职业生涯才能学习。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/how-to-handle-an-emotionally-charged-negotiation</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于碳抵消，每个领导者都需要了解什么</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/what-every-leader-needs-to-know-about-carbon-offsets</link>
      <description><![CDATA[



汤姆·彭帕克/盖蒂图片社



摘要。   
随着目标年份越来越近，许多公司已开始研究碳抵消和信用额度，作为支持其净零目标的一种方式。就目前情况而言，碳信用市场太小，无法承受企业减排的冲击。对环境的影响。然而，自愿碳市场有潜力在未来十年为气候解决方案带来数十亿美元的资金。在这里，作者为领导者提供了了解碳信用市场的入门读物。参与市场的最佳方式是什么？哪些类型的信用被认为是最高质量的，因此声誉风险最小？在标准和监管方面，谁是参与者？作者回答了这些问题，并概述了高质量碳信用额的五个特征及其共同效益。





由于缺乏政府法规要求大幅减少导致气候变化的温室气体 (GHG) 排放，越来越多的公司正在采用“净零”目标。据 Net 称，全球 2,000 家最大的上市公司中超过三分之一已宣布净零目标Zero Tracker，一个由学术界和非营利组织合作编制的数据库。这些目标通常需要公开承诺通过工艺修改、产品重新配方、燃料转换、转向可再生能源、投资碳清除项目等措施来减少温室气体排放，并承诺通过购买碳补偿将剩余排放量归零。称为碳信用额。碳信用额是一种金融工具，买方向另一家公司支付费用，要求另一家公司采取一些行动来减少其温室气体排放，买方就会因减排而获得信用。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/what-every-leader-needs-to-know-about-carbon-offsets</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超微控股如何为印度尼西亚数百万人提供金融服务 - 印度尼西亚人民银行的内容赞助商</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2023/12/how-ultra-micro-holding-connects-finance-to-millions-in-indonesia</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2023/12/how-ultra-micro-holding-connects-finance-to-millions-in-indonesia</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 20:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>推动 GenAI 采用的 5 种力量</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/5-forces-that-will-drive-the-adoption-of-genai</link>
      <description><![CDATA[



大卫·米兰的插图； ThomasVogel/Getty Images（机器人）； Pexels（齿轮）； Unsplash（手）



摘要。   
如今，围绕生成式 AI 有很多炒作。和很多风险。面对不确定性和过高的期望，Gartner 研究确定了五种力量，这些力量将给高管带来持续学习、测试和投资技术的压力：1）董事会和首席执行官的期望； 2）客户期望； 3）员工期望； 4）监管期望； 5) 投资者预期。当今的领导者有一个千载难逢的职业机会，可以利用这些力量来建立人工智能愿景和路线图，投资于新技能和能力，并重新思考他们的流程和商业模式。





生成式人工智能 (Generative AI) 于 2023 年 11 月迎来了自己的生日——至少对于大多数高管来说，在 OpenAI 发布 ChatGPT 占据去年新闻报道之前，他们从未听说过这项技术。此后，执行领导一直忙于审查用例，同时尝试制定治理策略防范新出现的风险。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/5-forces-that-will-drive-the-adoption-of-genai</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男性在工作中促进性别平等的 3 种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/3-ways-men-can-advance-gender-equity-at-work</link>
      <description><![CDATA[



伊格纳季耶夫/盖蒂图片社



摘要。   
虽然职场文化在性别平等方面继续落后，但大多数男性表示他们非常关心这个问题。那么，为什么没有更多的人参与公司赞助的性别多样性倡议或促进总体性别平等呢？似乎存在三个主要障碍阻碍他们。为了让男性加入到性别平等的努力中来，男性组织领导者需要承认恐惧、解决无知并克服冷漠——同样重要的是，他们需要明白这与他们无关。这是为了创造一个适合每个人的工作场所。以下是男性领导者如何让自己“成功”和他们的同龄人有意义地参与促进工作中的性别平等。





我们知道工作场所的性别平等可以带来更多利润公司和更高的股价。我们知道，一般来说，如果男性参与，性别平等倡议的成功率会成功三倍。我们还知道，男性仍然占据大部分领导职位，因此拥有改变组织文化的力量。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/3-ways-men-can-advance-gender-equity-at-work</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何创建您自己的“年度回顾”</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/how-to-create-your-own-year-in-review</link>
      <description><![CDATA[



XiXinXing/Getty Images



摘要。   
虽然工作的现实在年底会让人感到特别难以承受，但反思是在来年以不同方式做事的关键。花时间停下来回顾这一年可以增强你的自我意识，并提供改进的见解。作者提出了三个步骤来进行您自己的学习“年度回顾”。





随着这一年即将结束，我们很容易因截止日期而分心，从而错过加速增长的宝贵机会。如果我们不花时间反思过去发生的事情，我们就更有可能犯同样的错误，并且更不可能将我们所学到的知识应用到未来。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/how-to-create-your-own-year-in-review</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成功领导者的 8 项基本品质</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/8-essential-qualities-of-successful-leaders</link>
      <description><![CDATA[



帕特里夏·马罗昆/盖蒂图片社



摘要。   
成为一名伟大的领导者是一个不断学习和成长的旅程。这是一个过程一个通过接受挑战、寻求反馈、培养联系和培养理解而蓬勃发展的组织。哈佛商学院教授、世界顶级领导力专家之一琳达·希尔 (Linda Hill) 表示，在本文中，作者概述了八种最重要的领导力品质。琳达解释说，明星领袖并非生来就具有超人的能力。相反，他们倾向于有意将自己置于必须学习、适应和成长的境地——培养坚韧和毅力以激励和指导他人的考验。





您是否具备成为伟大领导者的素质 ？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/8-essential-qualities-of-successful-leaders</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您需要的不仅仅是数据来了解您的客户</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/you-need-more-than-data-to-understand-your-customers</link>
      <description><![CDATA[



格雷格·贝久/盖蒂图片社



摘要。   
今天，我们拥有比以往更多的数据，但营销人员仍然难以了解他们的客户。这是因为当今的营销人员将信息误认为是亲密关系。作者是 Wieden+Kennedy 的战略负责人，他描述了他的团队代表麦当劳进行的一项民族志研究活动。他们制作了一本类似文化圣经的书，记录了构成麦当劳粉丝群体的一系列信仰、手工艺品、行为仪式和语言。他提出了营销人员可以提出的三个问题，以开始与自己的客户建立更亲密的关系。





每个营销人员都希望更好地了解消费者——他们的偏好、痛点和观点——以建立更好的产品与消费者契合度。如今，可用数据比以往任何时候都多，但营销人员仍在为这种做法而苦苦挣扎。怎么可能？更多的数据应该可以带来更好的理解；然而，当代营销人员发现自己对这些人的真实身份的了解相对边缘。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/you-need-more-than-data-to-understand-your-customers</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于雇用有犯罪记录的人的 3 个误解</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/3-myths-about-hiring-people-with-criminal-records</link>
      <description><![CDATA[



凯文·特里默/盖蒂图片社



摘要。   
研究表明，人们普遍担心雇用有犯罪记录的人——比如担心他们会再次犯罪……很难与事实相符。通常被称为“第二次机会”的扩展或“公平机会”招聘可以为美国经济带来三赢：雇主得到他们需要的工人，有信念的人得到他们需要的工作，社会成本随着保住工作相关的再犯罪率降低而下降。为了实现这一目标，雇主需要认识到一些阻碍进步的神话。





雇主迫切希望招募数十万名看似已经从劳动力队伍中消失的工人。有犯罪记录的人代表了可以填补这一空白的大量劳动力。那么为什么没有更多的经理雇用他们呢？



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/3-myths-about-hiring-people-with-criminal-records</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>企业危机——和声誉恢复——已改变</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/corporate-crises-and-reputational-recovery-have-changed</link>
      <description><![CDATA[



安东·维耶坦/盖蒂图片社



摘要。   
企业危机—和声誉恢复—传统上，美国公司的形象类似于美国公司。重新专注于核心竞争力的公司在两到三年内开始恢复声誉，并在三到四年内经历全面复苏。在当今两极分化的格局中，一种新型的企业危机正在变得更加普遍：L型危机。这些L型危机更加严重，因为它们是由政治和文化战争驱动的，因此声誉受损的长尾效应未知。在这样一个两极分化的国家，面临政治强烈反对的品牌可能会疏远多达一半的客户群。他们的声誉得分没有恢复，因为一侧的支持已经下降。这些客户拒绝接受道歉，因为对他们来说这是价值观问题，而不是产品问题。





从历史上看，公司面临着与其产品、服务或治理相关的危机。想想波音和 737 Max 坠机事故、被大肠杆菌污染的墨西哥辣椒和墨西哥卷饼以及富国银行创建的数百万个虚假银行账户。从历史上看，这些公司的声誉恢复（按照哈里斯民意调查的声誉商数衡量）遵循类似的 U 形模式：那些能够重新专注于其核心竞争力的公司（例如波音、Chipotle 和富国银行）开始恢复声誉两三年内声誉恢复，三四年内全面恢复。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/corporate-crises-and-reputational-recovery-have-changed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 16:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何撰写有效的自我评估</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/how-to-write-an-effective-self-assessment</link>
      <description><![CDATA[



帕洛玛·林康工作室/盖蒂图片社



摘要。   
撰写自我评估可能感觉像是事后才想到的，但它是整体绩效评估的关键部分。拥有许多直接下属的经理可能无法了解或记住您在这一年中取得的所有显着成就，而且他们没有时间阅读长篇回顾。作者提供了起草自我评估的五个步骤，涵盖您最有影响力的成就，并通过改进和发展的角度展示自我意识：1）关注全年； 2）考虑公司和职能目标； 3）寻求与这些目标的一致性； 4）寻求同事的反馈； 5) 起草一份简明的成就清单。





对于许多公司来说，现在是绩效评估季节，这意味着是时候回顾这一年并起草一份对自己成就的自我评估。撰写有影响力的自我评估将为您的经理对您工作的评估定下基调，这可能会影响您的薪酬（例如，绩效加薪、奖金等）。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/how-to-write-an-effective-self-assessment</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GenAI 正在重新定义企业内部法律专业人员的工作方式 - 赞助内容来自汤姆森路透社</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2023/12/genai-is-redefining-how-corporate-in-house-legal-professionals-do-their-work</link>
      <description><![CDATA[








 
 
  &lt;图&gt;
   

随着公司法律专业的不断发展，最近出现了一项重大突破：生成人工智能 (AI)。
生成式人工智能技术正在彻底改变法律部门的工作方式，简化日常任务并提供更高效、更具成本效益的解决方案。随着生成式人工智能技术为企业法律专业人士创造了新的工作方式，使用生成式人工智能技术时数据保护和道德考虑的重要性日益增加。
的角色随着技术的不断进步，生成式人工智能在塑造法律工作的未来方面变得越来越重要。生成式人工智能技术为内部提供了广泛的可能性。专职律师，使流程更加高效且更具成本效益。它正在改变律师思考法律工作的方式，并为以前无法​​解决的复杂问题提供解决方案。
然而，生成式人工智能技术并不能完全取代人类。它应该被视为一种补充人类工作的工具，为人类提供他们原本无法获得的见解。
“我们并不认为生成式人工智能必然取代或取代人类或工作，”汤森路透人工智能和实验室主管 Joel Hron 表示。 “我们将人类视为生成人工智能循环中的关键组成部分，”他补充道，并强调了在开发供法律行业使用的生成式人工智能工具时考虑道德因素。
生成式人工智能集成
企业法律专业人士需要将生成式人工智能与尖端产品集成，这些产品提供复杂的自动文档审查、预测分析和研究工具，以帮助律师在工作时节省时间和金钱。






汤森路透最先进的应用程序之一是 Westlaw Precision 的生成式人工智能辅助研究，它将最新的大型语言模型与最强大的法律搜索引擎 WestSearch Plus 以及值得信赖的权威内容和独家编辑增强功能相结合，为律师提供帮助对他们的法律询问的相关答复。
生成式人工智能技术的创新使用可以改变公司法律部门处理法律工作的方式，提高流程效率，同时为内部法律顾问开辟新的可能性。
生成人工智能中的数据和道德
由于生成式人工智能技术的发展无可否认地改变了企业内部法律专业人员的法律格局，因此在创建生成式人工智能工具时，将数据保护和道德考虑放在首位至关重要。数据保护法为收集和使用个人数据提供了法律框架，并提供了确保技术提供商和用户负责任地处理这些数据的指南。此外，在创建律师用来做出可能改变生活后果的决策的算法时，道德考虑至关重要。
在为企业法律专业人士开发生成式人工智能技术时，组织在制定解决方案时必须考虑数据保护法和道德问题。透明度和可解释性是建立技术信任的必要组成部分，而定期测试可确保决策过程的准确性和公平性。组织在将其产品部署到生产系统之前必须考虑其潜在危害；如果错误发生之前不加以解决，可能会造成代价高昂的后果。
  &lt;小时/&gt;
  详细了解如何实现汤森路透的生成式 AI 解决方案可以帮助彻底改变您的法律部门.


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2023/12/genai-is-redefining-how-corporate-in-house-legal-professionals-do-their-work</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在讨论不确定性时，强调员工的机会</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/when-discussing-uncertainty-highlight-opportunities-for-your-employees</link>
      <description><![CDATA[



Travelpix Ltd/Getty Images



摘要。   
最近所有关于不确定性的讨论都会让员工对他们当前的职位和前景感到焦虑。他们可能会变得被动、防御和内向，似乎是为了使自己免受不确定性的影响。正如许多领导者所做的那样，要求他们保持坚韧、灵活和忠诚，可能会造成额外的压力，并使事情变得更糟。高管如何才能以一种赋予员工权力而不是引发焦虑的方式来管理不确定性？作者提供了四种策略来帮助您积极地看待不确定性，从而鼓励人们抓住它带来的机会。





最高管理层高管经常谈论他们的管理方式赢。在个人层面上，他们努力淡化完美主义趋势并避免无益的简化。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/when-discussing-uncertainty-highlight-opportunities-for-your-employees</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>