<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 21:15:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>真正的人工智能转型取决于固态硬盘的功率和容量 - 来自 SOLIDIGM 的赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/11/true-ai-transformation-depends-on-the-power-and-capacity-of-solid-state-drives</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/11/true-ai-transformation-depends-on-the-power-and-capacity-of-solid-state-drives</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 18:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4 种有研究支持的方法可帮助您的团队更好地协作</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/4-research-backed-ways-to-help-your-team-collaborate-better</link>
      <description><![CDATA[



Mayur Kakade/Getty Images



摘要。   
随着五代人并肩工作、政治两极分化加剧以及全球化和混合工作带来的挑战，公司需要更好的策略来促进合作、增加参与度并解决复杂问题。学术研究结果和实际经验确定了成功的团队领导者可以采取四项不同的措施来获得卓越的成果。首先，定期提醒您的团队你们共同的、上级的目标。为集体成功提供奖励，并展示个人和部门的努力如何为大局做出贡献。第二，注意组织中使用的语言。鼓励使用集体代词，并及时处理任何贬义语言。第三，审查您的资源分配流程。它们是促进合作还是竞争？每个团队是否拥有成功所需的资源？考虑实施利润分享或其他集体激励结构。最后，营造一种鼓励和重视建设性批评的环境。领导者应该通过寻求反馈和积极回应建议来树立这种行为的榜样。





在当今日益多元化和分裂的工作场所中，有效的协作有时比以往任何时候都更难实现。随着五代人并肩工作，日益加剧的政治两极分化以及全球和混合挑战工作中，领导者需要更好的策略来促进合作、增加参与度并解决复杂问题。 


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/4-research-backed-ways-to-help-your-team-collaborate-better</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 17:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：在大公司附近创办初创企业的风险</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/research-the-risks-of-founding-a-startup-near-big-companies</link>
      <description><![CDATA[



anucha sirivisansuwan/Getty Images



摘要。   
当初创公司决定在哪里落户时，许多公司会考虑在“科技集群”开设公司，这些集群已经为初创公司发展所需的专业人员开发了劳动力市场。然而，这些地区人才密集是有原因的：这通常是由于这些新兴公司必须与大公司竞争。在一项新研究中，研究人员发现，当大公司增加招聘时，同一地区的初创公司被迫提供高出 10% 的薪水，同时将其预期增长率降低 36%。虽然人才丰富的社区可能很有吸引力，但它们可能会抑制初创公司扩大规模的能力 —— 这一发现应该纳入初创公司的格局分析中。





初创公司通常选择将其新兴公司设在“科技集群”中，希望从这些地区发达的技术、销售和管理人员劳动力市场中获益——通常源于大公司的大量存在。然而，虽然这种与人才的接近可以为初创公司提供扩大规模所需的专家，但它也迫使这些新公司提供高薪，以与大公司竞争对手的报价竞争。在工资上花费大量资金会减少用于其他重要计划（如实验或营销）的资金，这反过来会使初创公司更难进入增长阶段。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/research-the-risks-of-founding-a-startup-near-big-companies</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>确保高绩效员工感到被重视的 3 种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/3-ways-to-make-sure-high-performers-feel-valued</link>
      <description><![CDATA[



Andrey Znamenskyi/Getty Images



摘要。   
许多领导者利用有限的注意力来培养表现不佳的员工或试图重新吸引不敬业的员工。因此，他们可能会无意中忽视表现出色的员工。研究表明，许多表现出色的员工离开是因为他们感到自己没有受到重视和被低估。有一种词可以形容这种感觉：心理学家称之为“反重要性”。当人们体验到反重要性时，他们会退缩、萎靡不振，并经常离开。另一方面，重要性是一种感觉自己对周围的人很重要的体验，这种感觉来自于感觉自己被重视和增加价值。体验重要性可以推动幸福感、参与度和绩效。研究表明，重要性的体验发生在与领导者的日常互动中，而不是通过计划或福利。优化互动的主要方式有三种，这样高绩效者就会看到他们的重要性：注意他们、肯定他们、向他们展示他们是如何被需要的。





艾登是一名非常优秀的肿瘤科护士，他在两年内就成为了一名经理。他带领一支团队帮助人们度过了他们所面临的最具挑战性的情况之一：癌症诊断和随后的治疗。他很少缺勤，他的护士获得了医院中最高的患者满意度评分，他还赢得了多个同行提名奖项。  


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/3-ways-to-make-sure-high-performers-feel-valued</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：人工智能如何影响劳动力市场</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/research-how-gen-ai-is-already-impacting-the-labor-market</link>
      <description><![CDATA[



David Malan/Getty Images



摘要。   
许多人都想知道并担心人工智能将对劳动力市场产生的影响。一些人将其与过去的创新（如机器人）进行比较，这些创新的影响相对较小，而另一些人则预测，鉴于人工智能具有随着时间的推移不断自我改进的基本能力，其影响将更为深远。一项新研究分析了超过一百万个在线零工的招聘信息，以了解 ChatGPT 和图像生成 AI 等工具的引入对在线工作者的招聘信息数量、工作要求和薪酬产生了哪些影响 —— 以及哪些领域和职业受到的影响最大。研究人员深入了解了这些不断变化的市场所面临的挑战和潜在机遇。





21 世纪初，当亚马逊推出 Kiva 机器人来实现仓库运营自动化时，员工们担心自己的工作会被机器取代，因为机器开始接管以前由人类执行的任务。如今，ChatGPT 等人工智能和自然语言处理方面的进步正在改变许多行业，并引发类似的担忧。然而，与过去的自动化技术不同，新一代人工智能具有影响所有工作领域的独特潜力，特别是考虑到它随着时间的推移不断提高自身能力的基本能力——这有望以超越简单工作替代的方式影响劳动力。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/research-how-gen-ai-is-already-impacting-the-labor-market</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>要想成为更好的演讲者，就要向内看</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/to-become-a-better-presenter-look-inward</link>
      <description><![CDATA[



Audshule/Stocksy



摘要。   
当我们理解我们为什么说话和行为时，改变和改善我们的沟通方式会容易得多。这就是为什么最有效的演讲者和沟通者往往对自己的身份有强烈的意识，并通过反思自己的信念、态度和行为模式获得一定程度的自我意识。为了更好地了解我们自己的沟通风格，以及它们如何因环境而改变，你可以做一些内在的工作。这包括识别任何可能阻碍你实现目标的“隐藏承诺”，挖掘你的“自我组合”，以及揭穿你可能对自己在人群面前表现的任何负面故事。





20 年来，我一直担任教练，帮助领导者和团队提高他们的演讲技巧。我收到的最常见的评论之一是，“哇，这感觉就像治疗！”这可能听起来让一些人感到惊讶，但我的指导通常比流行的建议更深入，比如进行眼神交流、使用肢体语言或事先分享你的议程。虽然我的方法绝不是治疗，但我确实通过进行一些内在工作来推动人们进步。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/to-become-a-better-presenter-look-inward</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驾驭科技新地缘政治</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/navigating-the-new-geopolitics-of-tech</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工通过 AI



摘要。   
目前，企业需要应对两种趋同趋势：1) 关键技术和新兴技术的突破正在重新定义全球权力动态、经济和安全框架，2) 地缘政治不稳定正在扰乱供应链、转变联盟并加剧对关键资源和技术的竞争。





目前，两种主要趋势是重塑世界。首先，关键和新兴技术的突破——比如人工智能、先进电信、合成生物学和量子计算——正在重新定义全球权力动态、经济和安全框架。其次，巨大的地缘政治不稳定正在扰乱供应链、转变联盟并加剧对关键资源和技术的竞争：俄罗斯入侵乌克兰、华盛顿和北京之间日益紧张的关系，以及对以色列在加沙和黎巴嫩两线作战可能引发席卷整个中东的冲突的担忧。唐纳德·特朗普的连任无疑将加剧这些动态。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/navigating-the-new-geopolitics-of-tech</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面试时如何回答“我们为什么要聘用你？”</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/how-to-answer-why-should-we-hire-you-in-an-interview</link>
      <description><![CDATA[



Randy Faris/Getty Images



摘要。   
如何告诉潜在雇主，您适合他们面试的职位？如果您只谈自己，可能会显得过于自私或自吹自擂。如果您只谈公司，他们就没有机会了解您为什么适合这份工作。在本文中，作者概述了如何告诉面试官为什么您是该职位的最佳人选以及他们为什么应该聘用您的明确步骤，以及可用作指南的示例语言。





乍一看，流行的面试问题“我们为什么要雇用你？”听起来类似于“你为什么想在这里工作？”但视角的转变需要您的回答也随之改变，因为您不是从自己的希望和期望开始，而是从他们的希望和期望开始。换句话说，这不是关于什么对您有利，而是关于什么对他们有利。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/how-to-answer-why-should-we-hire-you-in-an-interview</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学前休学一年的理由</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/the-case-for-taking-a-gap-year-before-college</link>
      <description><![CDATA[



Morsa Images/Getty Images



摘要。   
对于许多人来说，直接上大学然后进入职场被视为最好的出路。但是，如果在这段时间里休息一下——尤其是上大学前的间隔年——可以帮助减轻压力和倦怠，提高你的学业和领导能力，并帮助你找到真正的目标，那会怎样呢？对休学一年的人进行的研究和采访证明了它的前景，关于休学一年后勤安排的实用建议可以帮助你决定这是否是适合你的道路。





在接下来的六个月里，你和你的同学将做出你们人生中第一个重大决定：从哪里开始你的大学一年级。但在哪里并不是唯一重要的问题——你还应该考虑什么时候。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/the-case-for-taking-a-gap-year-before-college</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：居家办公如何真正加强同事之间的联系</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/research-how-wfh-can-actually-strengthen-bonds-between-coworkers</link>
      <description><![CDATA[



AleksandarNakic/Getty Images



摘要。   
最近的重返办公室规定部分基于这样的信念：员工能够面对面建立比远程工作更丰富的关系。然而，新的研究发现，远程工作实际上可以通过视频通话让同事们真实地了解彼此的非工作生活，从而让同事们感觉更亲近。研究人员分析了他们的研究结果，为考虑收益和成本的管理者提供了建议召回员工。





越来越多的雇主正在取消在 Covid-19 疫情期间制定的远程工作安排。星巴克、沃尔玛、谷歌、摩根大通和亚马逊等公司已召回员工返回办公室——有些公司甚至规定每周五天返回办公室 (RTO) 的时间表。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/research-how-wfh-can-actually-strengthen-bonds-between-coworkers</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过聘用力量倍增者来提高团队生产力</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/boost-your-teams-productivity-by-hiring-force-multipliers</link>
      <description><![CDATA[



Andriy Onufriyenko/Getty Images



摘要。   
研究表明，在许多公司中，少数人创造了最大的价值，但许多公司都以“招聘以增长”的心态运营，认为增加员工人数可以推动增长。相反，他们应该寻找能够增强力量的现有员工和新员工 —— 他们的技能和精力使周围的每个人都更有效率 ——作者将这种方法称为“人才密度”。三种策略可以帮助组织提高人才密度：1）重新考虑招聘职能，以便招聘人员鼓励管理人员考虑新员工如何提高团队的整体生产力；2）将员工调动到能够发挥其优势并支持员工技能发展的工作岗位上；3）按市场价格或更高的价格支付员工工资。





1993 年，当微软联合创始人比尔·盖茨接受史密森学会采访时，谈到公司成立初期时，他并没有强调软件工程在公司发展中的作用。相反，他谈到了一项关键人力资源决策的决定性影响：聘请他的一位老同学——一个名叫史蒂夫·鲍尔默的害羞家伙。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/boost-your-teams-productivity-by-hiring-force-multipliers</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面试高管时不要忽视这一关键技能</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/dont-overlook-this-critical-skill-when-interviewing-executives</link>
      <description><![CDATA[



Anton Vierietin/Getty Images



摘要。   
对高管候选人的面试涵盖了广泛的主题 —— 但决策往往被排除在外。根据一项针对 11 个国家/地区 12 个行业大型企业组织中 500 多名高管的研究，整整四分之一的人表示，在接受职位之前从未在面试中讨论过决策。那些这样做的人对自己的角色更满意。此外，63% 的高级管理人员表示辞去了之前的工作或考虑辞职，直接原因是对组织的决策感到失望。因此，除了在高管搜索中提出决策之外，还要考虑将公司的当前决策状态与理想状态进行定义，并诚实地说明组织面临的决策挑战。这将使候选人更好地为新角色做好准备，并增加他们成功的几率。





考虑到财务回报，决策是一项公司可以而且应该在其经理和高管中加强的技能。根据 Bain &amp;公司，拥有前五分之一决策能力的公司产生的股东总回报率比其他公司高出近六个百分点。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/dont-overlook-this-critical-skill-when-interviewing-executives</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：绩效评估确实能激励员工</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/research-performance-reviews-that-actually-motivate-employees</link>
      <description><![CDATA[



SeanShot/Getty Images



摘要。   
绩效评估是帮助管理者和组织激励和吸引员工的重要工具。基于叙述的反馈为员工提供了更个性化的分析，并可以阐明个人改进途径，而数字反馈为员工提供了明确的基准，以跟踪和实现特定目标。在一项新研究中，研究人员检查了员工认为一种格式（或两者的结合）是否更公平、更能激励员工。他们发现，虽然叙述性反馈被认为是最公平的，但对于那些有改进空间的员工来说，它尤其有意义。
 





在日益数据驱动的世界中，许多公司，包括 Adob​​e、摩根士丹利和高盛，都出人意料地取消基于数字的绩效评估。一些公司选择了更开放、基于叙述的绩效评估，而另一些公司则完全取消了评估，而是进行定期的“签到”。放弃数字评估的理由很充分：叙述性绩效评估可以提供更多背景信息，可以更好地为员工提供改进的方法，同时肯定他们的特定优势。与此同时，一些取消了数字评估的公司又开始创建“影子”排名，即向员工提供叙述性反馈，但使用内部数字来跟踪增长或以更客观的方式将绩效与奖金或加薪联系起来。这可能会让员工感觉自己被秘密评判，而他们无法反抗或说话。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/research-performance-reviews-that-actually-motivate-employees</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绩效改进计划何时能帮助你的员工</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/when-a-performance-improvement-plan-could-help-your-employee</link>
      <description><![CDATA[



We Are/Getty Images



摘要。   
绩效改进计划 (PIP) 是一种正式的方法，用于弥补员工的绩效差距，包括未能达到特定工作目标或行为相关问题。该计划概述了现有问题，并定义了何时需要哪些新产出和行为。但 PIP 是否适合您的情况？它会起作用吗？值得付出努力吗？以下是一些提示，可帮助您确定 PIP 是否是正确的途径，如果是，则了解如何最佳地实施 PIP。





您是否有表现不佳的员工最近没有达到您的标准？他们是否导致一系列绩效失败，例如错过最后期限、获得糟糕的客户反馈或对您的团队动态产生负面影响？如果是这样，您可能会考虑使用绩效改进计划 (PIP) 来帮助此人取得成功。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/when-a-performance-improvement-plan-could-help-your-employee</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为了帮助你的团队学习，让他们做好富有成效的失败准备</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/to-help-your-team-learn-set-them-up-for-productive-failure</link>
      <description><![CDATA[



Ana Maria Serrano/Getty Images



摘要。   
富有成效的失败通过将失败嵌入学习任务来推动员工的学习和成长，例如通过使用约束、比较方法或创造不确定性。下一个关键步骤是通过反馈和组装过程将失败组装成有价值的学习。这不仅涉及分析出了什么问题，还涉及将新手级解决方案与专家解决方案进行对比，以突出失败的深层原因。富有成效的失败方法为团队探索、学习和长期成功创造了机会。





失败通常被视为需要避免的事情，尤其是那些渴望证明自己能力或之前已经习惯这样思考的新经理。但失败并不是一件坏事。事实上，它可以帮助促进团队的长期可持续发展。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/to-help-your-team-learn-set-them-up-for-productive-failure</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>