<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 21:14:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>匆忙的负面影响</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/the-insidious-effects-of-hurrying</link>
      <description><![CDATA[



Tara Moore/Getty Images



摘要。   
在高度互联和忙碌文化的时代，工作和个人生活的需求变得模糊，以不耐烦、长期匆忙和持续的时间匮乏感等行为和情绪为特征的“匆忙病”比以往任何时候都更加阴险，悄无声息地破坏着生产力、人际关系和健康。如果你发现自己迫切需要放慢脚步，你的健康、你的团队、你通过工作服务的人以及你所爱的人都会感谢你采取措施摆脱匆忙症。问题不在于你走得有多快，而在于你如何充分利用自己的时间。





在当今快节奏的世界里，在更短的时间内做更多事情、取得更多成就、做更多事情的压力已经成为现代生活不可或缺的一部分——而这让员工精疲力竭。一项针对专业服务公司的研究的作者发现，大多数受访者将自己的工作描述为“要求高、令人精疲力竭且混乱”，并且理所当然地认为“长时间工作是取得职业成功的必要条件”。他们的结论与另一项近期全球劳动力调查的结果相呼应，该调查基于 56,000 多名员工，其中 45% 的人表示他们的工作量在过去 12 个月中显着增加，超过一半的人认为他们的工作场所变化太多，发生得太快。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/the-insidious-effects-of-hurrying</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 18:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你完全远程办公时，如何为放任不管的经理工作</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-to-work-for-a-hands-off-manager-when-youre-fully-remote</link>
      <description><![CDATA[



插图由 Maus Baus 绘制



摘要。   
与经理进行清晰一致的沟通对于取得良好结果至关重要。您需要了解他们的期望，他们需要了解您的工作，以便提供有用的反馈并帮助您成长。这就是为什么与一个过于放任不管的经理一起工作会很有挑战性，尤其是对于远程环境中的人来说。如果您发现自己处于这种情况，改善关系的第一种方法是明确您和您的经理的工作风格。一旦你们彼此了解了对方喜欢如何沟通和解决问题，你们就可以建立一个适合双方的系统。你还应该提倡每周与老板进行一对一会议，以确保你们的目标一致。最后，与经理的同事建立联系对你有好处。与公司其他领导建立联系将使你获得跨部门的机会，并使你的工作在整个组织中更加引人注目。





在完全远程的环境中，不干涉的经理既能赋予你权力，又能带来挑战。虽然你可能欣赏一定程度的自主权，但与老板清晰一致的沟通对于取得良好成果至关重要。了解你的经理的期望是实现这些目标的关键，而获得知名度——这是在任何角色中脱颖而出所必需的——如果你的老板不知道你的努力，那么很难做到这一点。对于不干涉的经理来说，这些问题总是存在的，但在远程环境中，当你与老板的接触有限时，这些问题会变得更加棘手。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-to-work-for-a-hands-off-manager-when-youre-fully-remote</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳资合作关系如何取得巨大成果</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-labor-management-partnerships-can-deliver-outsized-results</link>
      <description><![CDATA[



Spencer Platt/Getty Images



摘要。   
企业领导者通常将集体谈判协议视为管理层与工会关系的核心。但一线工人比管理层更接近日常运营，并且知道在哪里解决常见问题。领导者应该专注于通过正式的劳资伙伴关系与工人和工会成员建立持续的伙伴关系，这可以显著提高组织绩效和工人参与度。借鉴布鲁克林迈蒙尼德医疗中心建立的劳资合作关系中记录的改进成果和行之有效的最佳实践，组织可以通过以下步骤建立有效的劳资合作关系：

以协作的方式引入想法。
建立理解和信任。
建立基础设施并选择初始项目。
识别并投资技能和领导力。
当坏事发生时，看看系统性问题。
为马拉松而战，而不是短跑。






当大多数企业领导人考虑与工会合作时，他们往往只关注集体谈判协议，将其作为双方关系的核心。合同签订后，劳动力问题通常会被搁置，直到两三年后的下一次谈判。一线工人比管理层更接近日常运营，他们非常清楚问题从何而来、为何而来以及如何解决这些问题。然而，管理层往往坚持认为自己最了解情况，甚至更糟的是，他们认为低薪工人是可替代的商品。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-labor-management-partnerships-can-deliver-outsized-results</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将您的学习计划与公司战略联系起来</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/connect-your-learning-programs-to-your-companys-strategy</link>
      <description><![CDATA[



David Arky/Getty Images



摘要。   
随着生成式人工智能、远程工作和劳动力老龄化的兴起，组织已经处于动荡之中，而技术、地缘政治和消费者习惯正在推动前所未有的变化速度。在这种背景下，员工的学习和发展比以往任何时候都更加重要——然而，LinkedIn 最近的一份报告和对 25 位首席学习官的一系列采访表明，学习专业人士并不总是觉得自己与组织的战略重点保持一致。





如今，企业面临着比以往任何时候都多的变化。根据Bain &amp; Company 的研究。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/connect-your-learning-programs-to-your-companys-strategy</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年 CrowdStrike 故障可以给我们带来哪些有关网络风险的教训</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/what-the-2024-crowdstrike-glitch-can-teach-us-about-cyber-risk</link>
      <description><![CDATA[



Giuseppe Cacace/Getty Images



摘要。   
尽管网络安全解决方案取得了进步，但网络事件的数量和影响仍在不断增长，2024 年数据泄露的平均成本达到 488 万美元，确认的数据泄露数量创下历史新高。 2024 年 7 月的 CrowdStrike 事件表明，需要开发能力来评估网络事件对下游业务的影响，建立适当的网络弹性目标，并确保有效沟通，以便做出更好的网络风险管理决策。





2024 年 7 月 19 日，网络安全软件公司 CrowdStrike 的一次内容更新导致超过 850 万个系统崩溃，导致全球数千个组织（包括数百家财富 1000 强公司）的运营中断数天。众所周知，CrowdStrike 的“故障”造成的损失估计超过 50 亿美元。据估计，CrowdStrike 事件导致保险公司在业务中断、网络和系统故障保险范围内支付了约 15 亿美元的赔付。它是网络风险累积产生不利影响的最大例子之一。2024 年 10 月，达美航空是此次事件中受影响的众多企业之一，对 CrowdStrike 提起诉讼，声称这次中断是“灾难性的”。他们声称这是 CrowdStrike “强制向其客户发布未经测试的更新”的结果，导致 5 天内 7,000 个航班和 130 万客户中断。该航空公司声称损失超过 5 亿美元。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/what-the-2024-crowdstrike-glitch-can-teach-us-about-cyber-risk</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您下班了吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/are-you-checked-out-at-work</link>
      <description><![CDATA[



Connect Images/Getty Images



摘要。   
研究表明，脱离工作会影响我们的心理健康、动力、压力水平、反应能力甚至认知功能。更糟糕的是，脱离工作会自我延续，引发难以打破的令人不安的循环。如果您希望在新的一年重新投入工作，那么在工作日中加入更多有目的的互动会有所帮助。这些可以中断戒断循环，减少孤独感，让你重新充满活力、创造力和目标感。五个小动作可以帮助你在一天中建立有意义的联系：1) 发起或加入一个合作项目；2) 主持一个小型头脑风暴会议；3) 寻求同行的意见；4) 离开你的办公桌；5) 寻找社区。





如果你最近感觉与工作脱节，你并不孤单。这些数字是严峻的：超过一半的美国工人感到脱离他们的工作，不仅给他们的组织带来了巨大的成本，也给他们自己的职业和福祉带来了巨大的成本。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/are-you-checked-out-at-work</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>借助人工智能取得成功的公司有何不同</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/what-companies-succeeding-with-ai-do-differently</link>
      <description><![CDATA[



Eugene Mymrin/Getty Images



摘要。   
2021 年，麻省理工学院和麦肯锡的研究人员联手询问了 100 多家公司如何在运营中使用人工智能，并了解表现最好的公司与其他公司的区别。他们在 2023 年进行了类似的调查，以了解发生了什么变化。他们发现，领先公司与其他公司之间的差距扩大了；人工智能投资的回报期要短得多；领先公司更善于识别和实施用例，从而以较低的风险带来积极成果。他们还指出了四个让领先公司脱颖而出的因素：1) 他们的努力得到了高管的支持；2) 合作伙伴网络已经从学术界和初创公司转向由顾问、供应商和行业合作伙伴组成的成熟生态系统，这表明人工智能已经足够成熟，实用方法最受重视；3) 成功的公司跨部门协作更顺畅； 4）领先公司更有可能记录和管理相关设备数据。





三年前，当我们询问公司他们如何在运营中使用人工智能时，表现最好的公司（领导者）在五个方面脱颖而出：治理、部署、合作伙伴关系、人员和数据可用性。 从那时起，生成式人工智能（gen AI）突然出现。因此，在 2023 年底，我们进行了跟进，调查了从汽车到采矿业的 100 多家公司，并对高管进行了深入访谈。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/what-companies-succeeding-with-ai-do-differently</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 15:55:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：顶级评论者如何影响在线评分</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-how-top-reviewers-skew-online-ratings</link>
      <description><![CDATA[



Yagi Studio/Getty Images



摘要。   
从亚马逊到 Goodreads 再到 IMDb，在线平台都利用所谓的“群众智慧”来评价产品和体验。但最近的研究表明，经验更丰富的买家倾向于选择更好的产品，因此期望更高的质量，这导致他们评价更严格。这意味着，质量更高的产品可能会比那些不太成熟的竞争对手获得更低的平均评分。研究人员利用来自领先电影平台 IMDb 的数据来记录这种偏见，并提出了一种易于实施的算法来调整评分，使其更好地与外部质量代理保持一致。





如今，消费者通常会通过确认烂番茄上的“新鲜度”来开始观看一部新电视剧，根据 Yelp 评分预订餐厅，并在亚马逊上购物前查看产品评论。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-how-top-reviewers-skew-online-ratings</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高效 CEO 上任 90 天后会做什么</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/what-effective-ceos-do-after-their-first-90-days</link>
      <description><![CDATA[



Oscar Wong/Getty Images



摘要。   
我们经常将注意力集中在 CEO 任期的前 90 天 —— 这是有原因的，因为成功的前 90 天为未来的几个月和几年奠定了坚实的基础。但通常是之后的时期决定了 CEO 对组织转型的影响。六项行动共同构成了一种思维和行动体系，可以持续进步、创造盈利性增长机会并打造更有能力的组织：1) 传达您重视和想要改变的东西；2) 表明工作的重要性；3) 将增长战略锚定在客户生活之上；4) 打造面向未来的组织；5) 消除遗留问题和官僚主义；6) 鼓励人们畅所欲言并承担责任。





新 CEO 角色的前 90 天已经结束。您已经确定了战略问题、取得了快速胜利并解决了问题。下一阶段的重点是探索增长机会和建立新组织。可能出现什么问题？



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/what-effective-ceos-do-after-their-first-90-days</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>创始人如何避免欺骗陷阱</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-founders-can-avoid-the-deception-trap</link>
      <description><![CDATA[



Henrik Sorensen/Getty Images



摘要。   
企业家在讲述引人入胜的故事和散布谎言之间走着一条细线——一个失误很容易导致陷入作者所说的“欺骗陷阱”。它始于企业家通过讲故事和框架确立自己的身份、宣传自己的愿景并为自己和利益相关者设定期望。然而，如果无法满足预期，而企业家又不惜一切代价地试图实现目标，那么规划未来很容易陷入不断扩大的欺骗恶性循环。企业家应采取一些措施来保护自己：1）设定切合实际的延伸目标，并让利益相关者了解风险；2）了解“快速失败”中的“失败”是快速试验以找出有希望的替代方案，而不是冒着不明智风险的许可证；3）在创建早期原型和报告里程碑时要现实。





科技界有一个越来越熟悉的故事：在迅速崛起之后，一个耀眼的年轻神童因被发现他们改变世界的创新是靠承诺和欺骗维系而蒙羞。最近，萨姆·班克曼-弗里德被判犯有七项欺诈罪。但像班克曼-弗里德这样的垮台太常见了，就像之前的傲慢、野心、贪婪和有说服力（但最终是欺骗性的）的故事一样。也许，这个故事最引人注目的是它是多么的平淡无奇。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-founders-can-avoid-the-deception-trap</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零售商为何转向第三方市场</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/why-retailers-are-turning-to-third-party-marketplaces</link>
      <description><![CDATA[



Etienne Laurent/Getty Image



摘要。   
一些传统零售商（包括沃尔玛、塔吉特和百思买）正在采用第三方市场，将客户与外部卖家联系起来，从而为客户提供更广泛的选择。许多其他传统零售商正在考虑是否效仿。做出选择并不明确。它涉及权衡一系列好处和挑战。好处包括：扩大产品范围、提高客户参与度、将现有资产货币化以及收集有价值的数据。挑战包括：运营问题、为客户提供良好的体验以及从内部重点转向管理外部卖家网络。





在数字时代的竞争中，越来越多的大型零售商正在效仿亚马逊或阿里巴巴等全球科技巨头：他们正在推出第三方市场，将客户与大量外部卖家联系起来。这标志着与传统零售模式的重大背离，在传统零售模式中，零售商——无论是在线还是线下运营——都直接销售自己拥有的商品。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/why-retailers-are-turning-to-third-party-marketplaces</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何制定应对未来贸易战的战略</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-to-build-a-strategy-for-coming-trade-battles</link>
      <description><![CDATA[



Mario Tama/Getty Images



摘要。   
在为未来几年可能出现的贸易战做准备时，公司领导者（尤其是首席执行官和董事会）需要认识到，不确定性和波动性不会是短期现象；它们正在成为全球贸易体系的特征。要在这种环境中蓬勃发展，领导者需要同时具备机会主义和战略眼光：迅速发现威胁或抓住机会，但也要对行业趋势和竞争动态有长远的了解。这并不容易，但否则就会落后一步。领导团队需要制定一个由五个部分组成的应对措施，其中包括三个立即行动和两个长期计划。





随着特朗普政府准备在华盛顿掌权，世界各地的企业需要为美国征收关税或其他贸易限制的行动做好准备，以及为其他国家可能采取的应对行动做好准备。唐纳德·特朗普竞选时呼吁对所有进口产品征收 10% 至 20% 的一般关税，对从中国进口的商品征收 60% 或以上的关税。他已宣布他打算立即对墨西哥和加拿大商品征收 25% 的关税，除非这些国家对移民采取行动，同时在中国现有的关税基础上再增加 10%。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-to-build-a-strategy-for-coming-trade-battles</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：消费者不希望人工智能看起来像人类</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-consumers-dont-want-ai-to-seem-human</link>
      <description><![CDATA[



bashta/Getty Images



摘要。   
让您的 AI 工具看起来人性化或完全不人性化都不是赢得用户青睐的最佳方式。相反，向他们展示人类在开发和设计过程中所付出的努力和专业知识。前进的道路是突出 AI 中的人类，而不是人性化 AI。好消息是：当今 AI 系统的现实是，它们从根本上来说都是人类劳动的产物。从模型设计的架构决策到训练数据的管理；从强化学习反馈到微调响应行为；从快速工程到应用程序开发 —— 人类在各个层面塑造着这些系统。当用户与人工智能互动时，他们正在与由无数人类决策和决定塑造的工具互动。然而，拟人化的做法歪曲了现实，因为它们需要将人工智能描绘成人类。作者的研究表明，强调这一简单事实 —— 人类在人工智能工具中的重要作用 —— 可以增强人们对人工智能实用性的认知，并减少对采用的抵制。





随着人工智能渗透到我们生活和工作的各个方面，它看起来或听起来越来越像我们。从能够用自然语调进行对话的虚拟助手到能够模仿人类面部表情的数字化身，人工智能在外观和行为上越来越像人类。OpenAI 最近在 ChatGPT 中推出了高级语音模式。它使用真实演员的声音，具有逼真的音调、自然的对话和情感反应，旨在让人工智能听起来“温暖、迷人、鼓舞人心、魅力十足”。同样，Character.ai——第二受欢迎的一代人工智能应用程序——允许用户与虚构或历史人物互动，如图书管理员琳达、埃隆·马斯克，甚至拿破仑·波拿巴。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-consumers-dont-want-ai-to-seem-human</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一家公司如何利用人工智能管理大量文件</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-one-company-used-ai-to-manage-the-deluge-of-documents</link>
      <description><![CDATA[



PM Images/Getty Images



摘要。   
自 1960 年代以来，人们一直在寻求解决组织中纸张泛滥问题的方法。正在应用的最新技术是人工智能。案例研究——一家医疗保险公司的一项努力——提供了五个教训，不仅适用于旨在减少纸张的项目，也适用于其他人工智能计划：1) 目标不应该是自动化；应该是以经济高效的方式完成工作。2）人工智能的成功应用并不意味着就业率的降低。3）人工智能可以让员工专注于更高价值的工作。4）节省的成本来自生产率和质量的提高所带来的规模的扩大。5）让在人工智能项目中一直履行职责的员工参与进来至关重要。





20 世纪 30 年代，贝尔系统的高管们意识到，电话的日益普及将很快带来如此复杂的网络挑战，以至于机械交换机无法跟上。因此，他们发起了一项运动，以创造晶体管作为更快、更便宜的替代品。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-one-company-used-ai-to-manage-the-deluge-of-documents</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>管理者在给予负面反馈时犯的 5 个错误</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/5-mistakes-managers-make-when-giving-negative-feedback</link>
      <description><![CDATA[



Deagreez/Getty Images



摘要。   
与直接下属讨论绩效问题可能会让人感到不知所措，尤其是对于首次担任经理的人来说，他们可能会担心分享批评性反馈会损害他们与员工的关系。但绩效对话，尤其是需要提供批评性反馈的地方，不必害怕。在提供批评性反馈时，有几个常见的错误需要避免。最大的错误之一是回避对话或等待太久。许多新经理在绩效讨论之前也没有做好充分的准备。如果您的员工在任务、项目或技能方面有所欠缺，您也应该能够向他们清楚地解释为什么或哪些方面他们没有达到您的期望。有些人最终会把问题归咎于人而不是工作本身。成为一名优秀的人事经理并不意味着要一直成为朋友或被所有人喜欢 —— 而是要成为一名关心员工并帮助他们完成工作的经理。





人事主管必须承担的最艰巨的责任之一是与他们的直接下属讨论绩效问题。我还记得，作为第一次担任经理，我向团队成员提供纠正反馈时有多么紧张。前一天晚上我没怎么睡觉，严重依赖人力资源部门帮我准备的笔记。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/5-mistakes-managers-make-when-giving-negative-feedback</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>