<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2024 21:16:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>成为以客户为中心的公司过程中的 3 个陷阱</title>
      <link>https://hbr.org/2024/10/3-traps-on-the-way-to-becoming-a-customer-centric-company</link>
      <description><![CDATA[



Yaroslav Danylchenko/Stocksy



摘要。   
研究人员分析了过去 25 年中 1,000 多个以客户为中心的转型项目的数据。他们发现，只有 15% 的 CEO 和销售团队拥有以客户为中心的战略。大多数人以以产品为中心的心态经营公司或客户关系，将责任放在寻找销售产品的市场上，而不是与客户一起协调增长。相反，公司应该问三个关键问题来确保以客户为中心：我们的战略目标和转型工作是否与客户的优先事项保持一致？我们的解决方案设计和部署工作是否基于客户验证的意见进行配置？我们的组织设置和投资是否分配给客户承诺以实现共同成功？





如果你问 CEO 他们的战略有多以客户为中心，他们可能会告诉你这是一项正在进行的工作。CEO 很少会告诉你他们的战略运行顺畅或存在严重问题。对于我们即将出版的新书三重契合策略：如何建立持久的客户关系并促进增长（哈佛商业评论出版社 2024），我们分析了过去 25 年中 1,000 多个以客户为中心的转型项目的数据。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/10/3-traps-on-the-way-to-becoming-a-customer-centric-company</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SEC 拟议的披露要求如何帮助员工</title>
      <link>https://hbr.org/2024/10/how-proposed-sec-disclosure-requirements-could-help-workers</link>
      <description><![CDATA[



Michael Blann/Getty Images



摘要。   
随着美国劳工权利的不断侵蚀，工会会员人数不断减少，贫富不均现象日益严重，美国证券交易委员会即将发布的人力资本管理披露可能是一个解决方案。虽然这些法规旨在提高投资者的透明度，但它们也可以为员工提供有关工作条件的宝贵见解，例如离职率和福利待遇。通过使这些信息变得易于获取、易于理解和值得信赖，SEC 可以帮助工人对自己的职业生涯做出更明智的决定，最终增强劳动力市场的透明度和公平性。





在美国，劳工权利已逐渐受到侵蚀。随着工会会员人数减少和贫富差距加剧，活动人士讨论了各种帮助工人改善职业生涯的机制。一个未被充分探索的途径是会计监管。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/10/how-proposed-sec-disclosure-requirements-could-help-workers</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何度过职业认同危机</title>
      <link>https://hbr.org/2024/10/how-to-work-through-a-professional-identity-crisis</link>
      <description><![CDATA[



Grant Faint/Getty Images



摘要。   
在这次从我们的“个人观点”进行的采访中视频系列，哈佛商学院教授、《打造你想要的生活》合著者（与奥普拉·温弗瑞合著）亚瑟·C·布鲁克斯深入探讨了职业身份的复杂性，并提供了一种独特的方法来克服在工作中失去优势的恐惧。





&amp;lt;span data-mce-type=&quot;bookmark&quot; style=&quot;display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;&quot;&amp;gt;&amp;amp;#65279;&amp;lt;/span&amp;gt;


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/10/how-to-work-through-a-professional-identity-crisis</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 12:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>董事会应有更多公司内部人士加入</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/the-case-for-more-company-insiders-on-boards</link>
      <description><![CDATA[



Henrik Sorensen/Getty Images



摘要。   
直到 1970 年代，公司董事会一直由内部董事主导——受雇于公司或以某种方式与公司有关联的人员。截至 2023 年，Spencer Stuart 的研究发现，85% 的董事都是独立的。这种转变是对一系列趋势的回应，包括水门事件和越南战争后对美国机构的不信任，以及美国证券交易委员会规则的变化增加了独立董事的重要性。然而，除少数例外，实证研究发现董事会独立性与公司业绩结果之间并无联系。企业领导者应该重新考虑内部董事的优点，他们 1）对公司及其战略、研发机会和市场竞争对手有更深入的了解；2）与公司的长期成功息息相关，因为他们的职业声誉和持续就业都取决于此；3）不太可能将公司当前的股价作为公司经营状况的指导； 4) 在董事会中建立权力平衡，而不是只给予首席执行官机密和不受约束的访问权限。





二战后的十年里，美国普通上市公司 75% 的董事会董事受雇于公司或以某种方式与公司有关联。他们是“内部”或“非独立”董事。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/the-case-for-more-company-insiders-on-boards</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>供应链是 CEO 议程的首要任务</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/supply-chains-belong-at-the-top-of-a-ceos-agenda</link>
      <description><![CDATA[



Erik Von Weber/Getty Images



摘要。   
在 Covid-19 疫情大爆发之后，供应链困境最明显的表现形式开始消退。但高管们所感受到的相对平静其实是不祥之兆。从表面来看，供应链风险已经变得严重、系统性和战略性。无论采购和运营团队多么聪明和熟练，解决风险都不能只靠他们自己。董事会和首席执行官需要将供应链重新放在议程的首位。领导团队能够提供财务、运营和组织灵活性，并了解当今的供应链需要新思维（而不仅仅是修修补补），这可以降低他们在这个混乱时代应对危机的可能性。





在商业领域，可能没有比“新常态”更危险的短语了。它意味着某种平衡，即我们可以找到并停留在一个安全和平衡的地方，地球不会突然在我们脚下移动，让我们的房屋和计划轰然倒塌。这就是人们认为供应链正在发生的事情——这是一个错误。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/supply-chains-belong-at-the-top-of-a-ceos-agenda</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让老板为你辩护的 5 种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/5-ways-to-ask-your-boss-to-advocate-for-you</link>
      <description><![CDATA[



Image Source/Getty Images



摘要。   
在理想世界中，上级会本能地、毫无疑问地支持你的努力。但事实是，你的主管正忙于处理多项优先事项，你的项目可能已经从他们的脑海中消失了。许多领导者根本就没有认识到何时需要他们的倡导、其影响力有多大，或者您面临的障碍是什么。那么您如何管理并寻求您需要的帮助呢？您可以尝试以下五种策略：1）强调这对他们有什么好处 2）提供具体想法 3）给您的老板一个说辞 4）实施每周获胜例行程序 5）利用互惠。
 
 





Emily 是一家视频游戏公司的产品经理，最近被任命领导一个新的 AI 工作组。将机器学习纳入游戏开发是该公司的主要战略方向，她很荣幸能带头开展如此重要的计划。但其他部门的同事对她的电子邮件回复缓慢，经常缺席会议或降低与 AI 相关的任务的优先级。她告诉我，“我的老板一直说要给它一点时间。新项目需要一段时间才能获得支持。”当 Emily 设法召集她的利益相关者时，她感觉到他们缺乏紧迫感和支持。“他们认为这个工作组只是另一个负担，”Emily 说。“我知道，如果老板和其他领导团队能给予更多明显的支持，我们的进展会更快。”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/5-ways-to-ask-your-boss-to-advocate-for-you</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何为一个总是改变主意的老板工作</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/how-to-work-for-a-boss-who-always-changes-their-mind</link>
      <description><![CDATA[



Mint Images – David Schultz/Getty Images



摘要。   
为一个总是改变主意的领导者工作是一种令人抓狂但又很常见的经历。当战略不断变化时，很难对当前的战略保持热情。当返工被视为不可避免的时候，高努力是难以证明的。一个不断改变主意的领导者往往会留下怨恨的情绪。虽然你无法控制老板的行为，但有五种策略可以帮助你减少不受欢迎的转变。





我的一位客户 Rudi 在一家科技公司从事营销工作。他的团队的目标是通过社交媒体增加入站潜在客户。Rudi、他的老板和他们的一些同事进行了长时间的头脑风暴会议，最终得出结论，他们应该拍摄更多短视频以在社交渠道上分享。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/how-to-work-for-a-boss-who-always-changes-their-mind</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>领导者的自我保健清单</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/a-self-care-checklist-for-leaders</link>
      <description><![CDATA[



插图由 Chiara Ghigliazza 绘制



摘要。   
研究早已表明自我关怀的重要性 —— 但许多领导者仍然难以在自己的工作生活中实践自我关怀。在领导者能够持续实践自我关怀之前，需要进行几个重要的思维转变，以确保领导者为成功做好准备。这份由五部分组成的清单可以帮助领导者实现自我关怀，包括制定身体预算、管理情绪健康、确定选择点以及优先考虑成长和营养等策略。鼓励领导者个性化他们的计划并定期练习，以获得最佳的健康和领导效率。





尽管自疫情爆发以来，媒体对护理、韧性和幸福感的关注度显著提高，但许多领导者仍难以实施自我护理实践。我们知道——从研究、经验和轶事证据——我们需要照顾好自己，才能发挥最佳功能，成为更健康、更高效的领导者，但将其付诸实践又是另一回事。最近，我为来自 21 个不同国家的 30 名教育领导者进行了为期一周的领导力培训。当被问及时，没有一位领导者有定期的自我护理习惯。我在我的领导客户群中看到了同样的趋势——他们也来自不同的背景、地点和行业——他们仍然认为自我护理是一项挑战。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/a-self-care-checklist-for-leaders</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据集体是劳资关系的下一个前沿</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/data-collectives-are-the-next-frontier-of-labor-relations</link>
      <description><![CDATA[



Don Smith/Getty Images



摘要。   
人工智能热潮——尤其是新一代人工智能的发展——在员工和公司之间引发了新的冲突点。其中一些已经开始显现，例如美国编剧工会就人工智能在娱乐行业中是否可以应用而展开罢工。但其他冲突仍未消退。随着人工智能越来越融入商业，用于训练人工智能的高质量数据变得更有价值，也成为员工贡献中更重要的一部分。公司需要弄清楚员工是否会得到数据补偿以及如何获得补偿，以及谁拥有和控制这些数据等问题。一个潜在的解决方案是数据合作社，这是一种组织模式，允许个人汇集他们的数据，以获得与分析他们数据的公司讨价还价的能力。这些合作社有可能使公司和员工互惠互利，并围绕未来劳资关系的潜在爆发点建立积极的合作关系。





人工智能，尤其是生成式人工智能的影响各个行业都能感受到。然而，尽管高管们对这项技术的潜力感到兴奋，但白领们往往对这项技术对他们、他们的工作和未来意味着什么持谨慎态度。这些不同的看法正在给这两个群体带来新的紧张局势和新的挑战。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/data-collectives-are-the-next-frontier-of-labor-relations</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用数学优化解决复杂的商业挑战 - GUROBI 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/09/using-mathematical-optimization-to-solve-complex-business-challenges</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/09/using-mathematical-optimization-to-solve-complex-business-challenges</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能可以（大部分）超越人类首席执行官</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/ai-can-mostly-outperform-human-ceos</link>
      <description><![CDATA[



Yaroslav Danylchenko/Stocksy



摘要。   
生成式人工智能已证明，通过在产品设计和市场优化等数据驱动任务中表现出色，在战略决策方面的表现远超人类 CEO。在一项模拟汽车行业的实验中，人工智能模型在市场份额和盈利能力方面超过了人类参与者，但在处理不可预测的中断方面却表现不佳，导致虚拟董事会更快地解雇高管。尽管人工智能分析复杂数据集和快速迭代的能力可能会彻底改变企业战略，但它缺乏应对黑天鹅事件所需的直觉和远见。人工智能不会完全取代人类首席执行官，而是准备通过增强数据分析和运营效率来增强领导力，让人类专注于长期愿景、道德和动态市场中的适应性。领导力的未来很可能是一种混合模式，人工智能将补充人类的决策能力。





生成式人工智能能否进入高管层甚至取代首席执行官？



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/ai-can-mostly-outperform-human-ceos</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩大全球信贷渠道的新模式</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/a-new-model-to-expand-credit-access-globally</link>
      <description><![CDATA[



Eugene Mymrin/Getty Images



摘要。   
信贷稀缺经济体中的贫困消费者很难获得服务。这些借款人可能容易受到自然灾害或疾病等冲击，并且可能无法提供工资记录、银行对账单或信用记录等文件。由于在这些市场提供信贷成本高昂且复杂，因此没有人这样做。一种潜在的解决方案是预测现金流建模 (PCM)，即使用统计模型预测特定人群的收入和支出。这些知识可以告诉贷方哪种规模的贷款适合每个人群，还可以为时间和风险决策提供参考。PCM 的基本概念并不新鲜：金融机构在商业房地产投资组合中使用了类似的流程，小额信贷机构也尝试了类似的想法。虽然建立这些现金流模型可能会很复杂且成本高昂，但慈善资本可以介入以帮助收集数据并提供技术支持。





获得信贷可以提供一条摆脱贫困的途径——从而获得更好的健康、教育和更令人满意的生活。问题是，RSS 还不够。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/a-new-model-to-expand-credit-access-globally</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>衡量社会影响力的更好方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/a-better-way-to-measure-social-impact</link>
      <description><![CDATA[



Suwiwat Hongsombut/Getty Images



摘要。   
所有影响力投资者都会报告其资金和投资的财务回报，许多投资者会提供预期社会成果的指标，例如服务的个人数量或创造的优质就业机会。但投资者不会提供有关其对个人和家庭生活影响的指标，除非他们提供这些指标，否则社会影响力报告不太可能达到与财务和环境报告相关的稳健性水平。本文作者介绍了拜耳作物科学部门如何基于医疗保健领域率先采用的方法，制定可靠的利益相关者报告措施来衡量其包容性增长项目的社会影响。





全球大型公司都在其 ESG 报告中披露可持续发展信息。大部分内容与气候有关，但许多公司也报告社会影响——ESG 中的“S”。然而，社会影响的衡量并不像财务会计那样简单，在财务会计中，货币是基本计量单位，在环境会计中，客观的物理指标（例如二氧化碳排放量的千克数）可以捕捉和量化公司对环境的影响。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/a-better-way-to-measure-social-impact</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 12:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奢侈时尚可以从花卉批发市场学到什么</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/what-luxury-fashion-can-learn-from-the-wholesale-flower-market</link>
      <description><![CDATA[



Michel Porro/Getty Images



摘要。   
在线奢侈时尚零售商一直在经历亏损，他们都面临着同样的挑战：如何在不破坏品牌感知价值的情况下转移具有短暂价值的产品库存？当在线环境消除了几个物理指标时，高端品牌如何区分其产品并有效地向客户传达产品质量？为了解决这些问题，已经损失了数十亿美元，而现在的传统观点是，低利润的网上销售与高利润的时尚业务截然不同。本文建议，采用全球最大鲜花批发市场的运营商多渠道降序（或荷兰式）拍卖方法，可以为线上时尚平台提供另一次机会。






在线奢侈时尚领域的三大巨头——Farfetch、Matchesfashion 和 Yoox Net-a-Porter——最近因为各种负面原因而登上新闻头条，包括亏损、裁员和拖欠供应商款项。二手高端时尚也在兴起，但没有人盈利。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/what-luxury-fashion-can-learn-from-the-wholesale-flower-market</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何从错误中吸取教训并做出更好的决定</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/how-to-learn-from-your-mistakes-and-make-better-decisions</link>
      <description><![CDATA[



rubberball/Getty Images



摘要。   
我们每天都要做很多决定，我们常常想快速行动，告诉自己速度就是效率。但真正的效率有时需要放慢速度，保持专注，尤其是回顾我们做出的那些没有像我们希望的那样进行的决定。我们常常不愿意花时间和精力回顾过去，尤其是当它包含令人不快的失误时。但停下来仔细审视这些错误恰恰可以帮助我们在未来做出更好的决策。将你过去的决定视为一个数据集，你可以从中挖掘出见解。它们可以帮助你识别可能阻碍你前进的偏见和假设，制定策略来改变你未来的行为，并最终更有信心你的过程将带来积极的结果。一系列六个问题可以帮助你将过去决策中的经验教训应用到当前的情况中。





Stacey 是一家专注于能源效率的非营利组织的首席执行官，她希望通过设立首席运营官职位来加强她的领导团队。她最初聘请的两位首席运营官都没有成功：两人都没有在工作满一年。这些都是耗费时间和资源的错误。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/how-to-learn-from-your-mistakes-and-make-better-decisions</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>