<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 May 2024 21:14:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>你的老板是否表现出有毒的积极态度？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/does-your-boss-practice-toxic-positivity</link>
      <description><![CDATA[



《哈佛商业评论》员工； the_burtons/盖蒂图片社



摘要。   
在工作中保持快乐和积极的态度可以为员工和组织带来双赢。但是，当你的老板表现出有毒的积极态度时会发生什么？无论情况多么糟糕或压力多么大，或者情况多么困难，他们都会说服自己，只要表现得快乐或积极思考就会改变结果——然后将这种有毒的积极情绪传播给他们的团队。通过这样做，他们将责任归于个人，让他们在破碎和功能失调的环境中努力生存并坚持下去，而不解决眼前的根本原因。你如何区分一位乐观、积极思考、指导和激励团队的老板与一位表现出有毒积极态度的老板之间的区别？作者提出了三个需要注意的危险信号。





“让我们在今年的预测上再增加一百万美元吧，”我们的副总裁兴奋地说。在我们的团队会议上，他站起来喊道：“我们能行！我相信你！让我们把它完成吧！”一边拍手。他在会议室里走来走去，时而拍拍团队成员的背，时而挥拳。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/does-your-boss-practice-toxic-positivity</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能正在让经济学家重新思考自动化的故事</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/ai-is-making-economists-rethink-the-story-of-automation</link>
      <description><![CDATA[



picture alliance /Getty Images



摘要。   
人工智能会抢走我们的工作吗？随着人工智能引发人们对未来失业的新担忧，考虑经济学家对技术和劳动力的理解是如何演变的，是有帮助的。几十年来，经济学家相对乐观，并指出之前的技术浪潮并没有导致大规模失业。但随着世界大部分地区收入不平等加剧，他们开始修改自己的理论。新技术对劳动力市场的影响模型表明，它绝对可以取代工人并降低工资。从长远来看，技术确实会提高生活水平。但这种影响会持续多久？影响范围有多广？这取决于两个因素：技术是否为人们创造了新的工作岗位，以及工人在技术的部署中是否有发言权。





人工智能会让大量人失业吗？大多数经济学家认为答案是否定的：如果技术永远让人们失业，那么为什么在几个世纪的新技术出现之后，还有这么多工作？他们声称，新技术提高了经济生产力，并允许人们进入新领域——比如从农业转向制造业。因此，经济学家历来都持有一个普遍的观点：无论技术变革可能引发什么样的动荡，它都是“介于良性和仁慈之间”。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/ai-is-making-economists-rethink-the-story-of-automation</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>清晰传达公司战略的 3 种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/3-ways-to-clearly-communicate-your-companys-strategy</link>
      <description><![CDATA[



cienpies/Getty Images



摘要。   
对于围绕战略的所有沟通，我们知道许多公司的领导者没有为员工提供必要的上下文来理解战略声明中的单词和句子的实际含义。领导者可以做些什么来帮助员工了解足够的背景来理解战略？在本文中，作者提出了三项建议：1）提出考虑的替代方案并解释为什么没有采用它们。 2) 解释每个选择如何与组织的目的联系起来。 3) 让员工参与战略制定。





一位飞行员曾经给我们讲过一个关于 20 世纪 50 年代清晨飞行事故的故事。当飞机加速起飞时，机长注意到飞行工程师闷闷不乐的表情，大声喊道：“乔治，加油。”但在他昏昏欲睡的状态下，工程师听到的是“做好准备，乔治”——他及时升起了起落架——因为他们还没有完全升空。飞机机身沉入水中并滑停，造成严重损坏。幸运的是，没有人受伤。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/3-ways-to-clearly-communicate-your-companys-strategy</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>营销人员如何适应法学硕士驱动的搜索</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/how-marketers-can-adapt-to-llm-powered-search</link>
      <description><![CDATA[



《哈佛商业评论》工作人员/beast01/PeterPencil/Getty Images



摘要。   
大型语言模型 (LLM) 提供的搜索体验与网络浏览器体验截然不同。最大的区别是：法学硕士承诺回答查询时不会像网络浏览器那样通过链接，而是通过答案来回答。客户将越来越多地使用 ChatGPT 或 Perplexity 等应用程序，或 Google 的搜索生成体验（现在的 AI Overviews）或 Bing 的 Copilot 等搜索门户，通过自​​然语言输出了解产品和品牌。这个过程将是高度协商和对话的，将创建一个新的信息管道，营销人员需要监控该管道，以确保他们的品牌能够得到相关提示并得到准确描述。作者提出了营销人员应对这一挑战的三种方法。





对于全球数百万消费者来说，Google 是互联网的接入点 - 因此，该公司如今享有在价值 500 亿美元的搜索广告市场中占据 91% 的市场份额。然而，由于大型语言模型 (LLM) 的出现，二十年来的第一次重组似乎成为可能。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/how-marketers-can-adapt-to-llm-powered-search</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>技术如何帮助推动 DEI 成功 - 赞助 WORKDAY 网络研讨会内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/05/how-technology-can-help-drive-dei-success</link>
      <description><![CDATA[






						
								
 
 
  &lt;图&gt; 
   





免费赞助商内容网络研讨会和报告
企业领导者继续优先考虑人才。组织对多样性、公平性和包容性 (DEI) 的承诺是吸引人才和客户的关键。 Workday 对内部和外部的 DEI 采取整体方法。 DEI 在 Workday 中并不是孤立的，而是公司的核心，并贯穿于招聘、人才发展、员工敬业度、产品和客户关系等各个方面。
Workday 以 VIBE 理念为指导：价值、包容、归属感和人人平等。 Workday 每年发布的报告《归属感和多样性全球蓝图》强调了技术和数据对健全的 DEI 战略的重要性。
在本次网络研讨会中，Daniela Porr、Workday 和 Mary Roemmele、Workday 讨论了以下想法：
• Workday 的全球 DEI 研究显示，组织对 DEI 的承诺水平很高，但战略却滞后。
• Workday 如何将 DEI 视为其文化的基础和解决方案的特色。
• 作为包容性的一部分，Workday 注重通过员工与客户之间的合作伙伴关系来获取其产品。
• Workday 行业领先的无障碍咨询委员会代表了一种提升无障碍性和可用性的创新方式。



点击此处观看网络研讨会并下载网络研讨会摘要报告。


 

 
     &lt;小时/&gt; 
     了解 Workday 如何帮助您的组织推动 DEI 取得成功.
Daniela Porr是 Workday 的首席解决方案营销主管
Mary Roemmele 是 Workday 的数字产品辅助功能总监 



 
 
 
 
 
 






 
 
 
 
 
 
 
 
 


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/05/how-technology-can-help-drive-dei-success</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>所有商业策略分为 4 类</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/all-business-strategies-fall-into-4-categories</link>
      <description><![CDATA[



皮埃尔·布廷插图



摘要。   
策略框架的问题在于，虽然它们可以帮助您确定机会是否有吸引力或给定的策略是否可能有效，但它们通常不会帮助您确定机会是否有吸引力或给定的策略是否可能有效。它首先可以帮助您识别机会或制定策略。本文介绍了一个基于对创造力文献的深入分析的框架，旨在通过提供系统的方法来识别潜在策略来填补这一空白。该框架将所有战略从最缺乏创意到最具创意分为以下四组：调整现有行业战略、结合现有的不同行业战略、从其他行业导入战略以及从头开始创建全新战略。





策略框架的问题在于，虽然它们可以帮助您确定给定的机会是否有吸引力或特定的策略是否可能有效，但它们通常无法帮助您首先是识别机会或制定战略的任务。正如传奇战略专家加里·哈梅尔所说：“肮脏的小秘密策略行业的一个特点是它没有任何策略创建的理论。”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/all-business-strategies-fall-into-4-categories</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 13:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩大中型初创企业规模</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/scaling-a-midsize-startup</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



摘要。   
“强大的中间”初创公司的规模介于风险投资规模的独角兽和小型企业之间。这些初创公司的目标是在 5 至 10 年内实现估值从高个位数到数千万美元，瞄准具有巨大增长潜力的中型利基市场。在互联网工具、全球广告和负担得起的技术的支持下，强大的中型企业通常会自力更生，使用承包商，并要求企业家掌握多种技能。它们提供了有利的风险回报权衡，允许创始人保留控制权并更早开始支付自己的费用。投资者和企业发现它们因其创新和丰厚的回报而具有吸引力。但为了支持中等实力的初创公司，需要量身定制的支持，强调指导并展示成功的中等实力的例子。





创业的流行概念是它有两种规模。风险投资规模的初创公司的目标是通过创新技术或商业模式颠覆性地瞄准大型市场，在十年内实现数十亿美元的估值。这些雄心勃勃的“独角兽”吸引了许多风险投资家和天使投资人的注意，其中包括谷歌、Meta 和 Airbnb 等成功案例。另一方面，小企业创业包括从小规模起步并经常保持现状的企业，使用既定模板在成熟市场中竞争，例如当地餐馆、零售商和服务公司。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/scaling-a-midsize-startup</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 12:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>提出不带胁迫性要求的 3 种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/3-ways-to-make-a-request-that-doesnt-feel-coercive</link>
      <description><![CDATA[



里克·巴伦汀/盖蒂图片社



摘要。   
研究表明，人们在同意请求时感受到的压力比我们想象的更大，经常同意做他们不愿意做的事情，例如承担繁重、晋升率低的工作任务。作为一名经理，您可以采取哪些措施来确保您的员工不会因为觉得必须这样做而接受一些事情，而是因为他们实际上想要这样做？在本文中，作者分享了三项基于研究的建议，以帮助人们更自愿地“同意”。提出请求时： 1) 给人们时间做出回应。 2）要求他们通过电子邮件回复。 3) 分享一个如何说“不”的例子。





在为项目配备人员、要求团队加班或找人完成最后一刻的任务以在截止日期前完成任务时，有时会感觉您需要不惜一切代价让员工说“是”。但这个成本是多少？当员工感到压力或内疚而同意一项他们个人认为不愉快的要求时，可能会导致后悔、沮丧和怨恨的感觉。当下不情愿地同意请求的员工可能会提供质量较低的帮助，或者在不太方便的时间背弃承诺。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/3-ways-to-make-a-request-that-doesnt-feel-coercive</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您的企业应如何利用创作者经济</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/how-your-business-should-tap-into-the-creator-economy</link>
      <description><![CDATA[



retales botijero/Getty Images



摘要。   
创作者不仅仅改变营销方式。他们也在改变产品开发。创作者可以推动对专业产品的需求，加快产品生命周期，甚至改变客户的实际价值。认识到创作者力量的公司可以从四种策略中进行选择，包括与创作者合作或充当供应商。





忘记您对创作者或像 Mr. Beast 和 Charli D’Amelio 这样为 YouTube、Instagram 和 TikTok 制作内容的影响者的了解。内容创作者正在默默地为众多老牌公司改写创新和战略规则手册，特别是在消费品和服务行业。通过改变消费者搜索和使用产品的方式，创作者可以：1）推动对日益专业化的产品和服务的需求； 2）加速产品生命周期； 3) 改变客户真正看重的东西。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/how-your-business-should-tap-into-the-creator-economy</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 12:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出色的推销取决于正确的故事</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/a-great-sales-pitch-hinges-on-the-right-story</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/a-great-sales-pitch-hinges-on-the-right-story</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 14:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您需要新技能来实现职业转型。以下是如何找到时间来构建它们。</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/you-need-new-skills-to-make-a-career-pivot-heres-how-to-find-the-time-to-build-them</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



摘要。   
职业生涯中的任何重大变化都需要新技能。但当你想要彻底改变职业生涯时，情况就更是如此。在这些情况下，仅仅听一些网络研讨会来积累您到达目的地所需的知识是不够的。您必须留出大量时间进行自主学习、正规培训，甚至从事第二份工作，以获得大跃进的技能。
有一些有效的策略可以持续腾出时间来获得新的职业技能。首先，接受时间承诺；您可能需要减少非必要的活动。其次，研究你的新领域需要什么，无论是正式许可、独立工作还是副业。第三，将学习分层到你一天中已经在做的活动中。第四，指定您将致力于技能培养的具体时间——并坚持下去。最后，如果需要的话，修改你的工作安排。





有时您不仅仅想要一份新工作，您还想要一份激进的职业转变。也许您曾从事金融行业，现在想成为一名针灸师，您是一名渴望领导初创公司的营销人员，或者您是一名希望转向餐饮和活动策划领域的教育工作者。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/you-need-new-skills-to-make-a-career-pivot-heres-how-to-find-the-time-to-build-them</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>艺术家如何过渡到商业世界</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/how-artists-can-transition-into-the-business-world</link>
      <description><![CDATA[



Travelpix Ltd/Getty Images



摘要。   
创作者经济让许多年轻人有机会避开更传统的职业道路，并通过社交媒体将自己的才能货币化。但是，如果您发现您的优先事项已经发生变化并且您现在正在考虑在商界工作，该怎么办？重新评估你的目标，然后将你的价值转化为这个新空间的艰巨过程可能会让人感到不知所措。尽管您最初可能会遇到挑战，但您的经历可能会产生一生宝贵的技能，这些技能可以转化为您下一步想要从事的任何角色。其中前三名是：成长心态、创新行动倾向和内在动机。如果您能够学习如何将这些技能应用于其他角色，您就会从同行中脱颖而出。





我们生活在一个充满机遇的黄金时代，对于富有创造力的人们来说，他们可以追逐自己的梦想。借助当今的社交平台，将您的创造力货币化变得前所未有的可能。结果，数以千万计的年轻人原本会追求传统的职业道路，却转而从事创作者工作经济。这是旧故事的新版本。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/how-artists-can-transition-into-the-business-world</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一家公司如何将碳估算添加到其客户发票中</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/how-one-company-added-carbon-estimates-to-its-customer-invoices</link>
      <description><![CDATA[



安德烈·奥努弗里延科/盖蒂图片社



摘要。   
Soprema 是一家国际建筑材料供应商，每年生产数百万平方米的防水、隔热和屋顶产品。 2022年，公司总裁兼第三代所有者Pierre-Etienne Bindschedler承诺在每张客户发票上报告每种产品的碳足迹，并帮助客户减少其购买的产品中嵌入的温室气体排放。论文合著者 Melotte 是一位经验丰富的运营总监，她被选来领导一个试点项目，以测量并随后降低其产品中的碳含量。 Melotte 决定遵循电子责任试点手册，该手册将试点项目分为四个阶段：项目设计、数据收集；数据分析和行动。本文介绍了该试点项目（重点关注该公司的沥青防水系统）如何在 Soprema 展开。该公司估计该项目的碳足迹可能减少 34%。





2022 年，Soprema 总裁兼第三代所有者 Pierre-Etienne Bindschedler 设定了为客户开发可持续解决方案的目标。 Soprema 是一家位于建筑材料价值链中间的多产品家族企业，每年生产数百万平方米的防水、隔热和屋顶产品。 Bindschedler 希望在每张客户发票上报告每种产品的碳足迹，并帮助客户减少他们购买的产品中嵌入的温室气体排放。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/how-one-company-added-carbon-estimates-to-its-customer-invoices</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您的团队成员没有参加会议。这是该怎么做。</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/your-team-members-arent-participating-in-meetings-heres-what-to-do</link>
      <description><![CDATA[



SolStock/Getty Images



摘要。   
对于想要增加会议参与度的领导者的传统建议是澄清期望、制定明确的议程并提出开放式问题。虽然这些策略有其优点，但它们可能并不总是有效，因为它们通常基于领导者对团队需求的假设，而不是关于他们实际需求的事实。希望团队更多地参与会议的管理者需要培养一种安全、包容的团队文化，这需要深入了解团队的独特动力。作者提出了几种鼓励员工参与会议的策略。





苏是我的前客户，她正在一家金融科技组织担任新的副总裁职务。她很快发现，她继承的团队的参与、协作、提问和总体参与度比她留下的团队要低。这在团队会议中尤其明显。 


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/your-team-members-arent-participating-in-meetings-heres-what-to-do</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 12:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>