<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 21:13:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>调查：新员工真的了解您的政策吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-do-new-hires-really-understand-your-policies</link>
      <description><![CDATA[



Dr.Fly/Getty Images



摘要。   
新研究发现，雇主高估了员工在同意政策、合同甚至工作中的额外任务时的知情程度。这种误算可能会直接导致组织员工离职和离职率下降。研究人员认为，获得真正的知情同意需要的不仅仅是在表格上签名或口头协议，而且愿意优先考虑透明度和清晰度而不是单纯的合规性的组织将培养出一支感到受尊重、信任和参与的员工队伍。





想象一下，你热切地来到新工作的第一天，却发现你被立即要求安装位置跟踪软件、签署强制性仲裁协议或关闭社交媒体账户。也许你甚至被要求允许收集和分析你的日常工作通信——电子邮件、聊天和共享文档——以训练新兴的生成式人工智能工具。你急于开始工作并给人留下好印象，所以你遵守了——尽管你并不完全理解这些条款。然而，随着时间的推移，你开始觉得你没有完全了解你同意的条件。你对组织的信任和承诺开始动摇。您甚至可能会考虑离开或对现在感觉像是不公平达成的协议采取法律行动。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-do-new-hires-really-understand-your-policies</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>职业生涯初期如何应对不靠谱的同事的 5 种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/5-ways-to-deal-with-flaky-colleagues-early-in-your-career</link>
      <description><![CDATA[



Henrik Sorensen/Getty Images



摘要。   
当同事不尽职尽责或完全不可靠时，你会感到沮丧，感觉自己无法掌控一切。但即使这不是最理想的情况，还是有办法绕过不可靠的同事，并通过专注于你可以控制的事情并放弃你不能控制的事情来保护自己。处于这种境地的早期职业员工可以尝试五个技巧：记录你的工作；问问你如何利用这个人的优势；不要抱怨或八卦，而是寻求帮助；问问你能学到什么；回顾过去的经验以找到前进的道路。





你有没有做过其他成员没有尽到责任的小组项目？当你开始你的职业生涯并获得你一直希望得到的职位时，这是令人兴奋的。然而，当同事不尽职时，您可能会发现自己陷入一种熟悉的、令人不安的动态。这会让您感到沮丧、失控，无法完成工作。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/5-ways-to-deal-with-flaky-colleagues-early-in-your-career</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：首席执行官使用战争隐喻时，分析师担心</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-when-ceos-use-war-metaphors-analysts-worry</link>
      <description><![CDATA[



Vincent Besnault/Getty Images



摘要。   
企业高管经常使用战争隐喻，如“向竞争对手宣战”，以展示其战略的实力和信心。研究表明，这些激进的隐喻可能会引起金融分析师这一批判性受众的负面反应。在分析了近 1,000 份收购公告后，作者发现与战争有关的语言往往会引发分析师的负面反应，他们认为这是风险过大的表现。当分析师认为避免直接竞争符合公司的最佳利益时，这种反弹尤其强烈。这项研究强调了公司明智地选择隐喻的重要性，因为它们会显著影响分析师和其他受众对公司行为的看法。





“我们要让他们破产，买下那栋楼，然后把它推倒。之后，我们会在地上撒盐。然后我们就会攻击他们的家人，”甲骨文公司执行董事长拉里·埃里森据报道，他曾经在谈及竞争对手时这样宣称。这种说法是企业沟通中经常出现的激进战争隐喻的典型代表。虽然这是一个特别生动的例子，但并不罕见。在收购公告中，首席执行官经常将他们的战略描述为需要打赢的战斗。2006 年，当时的麦克拉奇公司首席执行官加里·普鲁特告诉投资者和分析师：“赌注从未如此之高……我们不敢与任何不是最好的公司展开战斗。”在 2015 年与分析师的电话会议中，Infinera Corporation 的高管“拥有端到端产品”。在 2013 年的电话会议中，Veeco Instruments 将移动市场描述为“战场”，2009 年 First Solar 将其收购行动描述为旨在超越竞争对手的“攻势”。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-when-ceos-use-war-metaphors-analysts-worry</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真正的混合平台如何促进决策和增长 - CLOUDERA 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2025/01/how-a-true-hybrid-platform-can-boost-decision-making-and-growth</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2025/01/how-a-true-hybrid-platform-can-boost-decision-making-and-growth</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 17:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>父母减少工作关系，腾出时间照顾孩子</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/parents-are-minimizing-work-relationships-to-make-time-for-childcare</link>
      <description><![CDATA[



Jessica Peterson/Getty Images



摘要。   
有孩子的员工必须深思熟虑地决定与谁互动以及何时互动，以便既能高质量地完成工作，又能抽出时间照顾孩子。研究表明，他们倾向于通过避免互动来做到这一点，例如拒绝午餐邀请；在家工作以躲避同事，甚至在其他人都在开会时偷偷溜进卫生间；通过安排连续的会议来战略性地组织互动，以便他们能够及时结束较早的会议；并通过参加会议时设定议程和转移话题，使交流更加集中。这些策略很有效，但代价是：一些父母觉得他们在工作中没有很多亲密的朋友，没有归属感，也不知道职场八卦。这可能会对职业和团队产生影响，管理者和父母都可以通过不同的方式补救。





Jenna 压力很大。她必须为一份客户报告做一些研究，写出部分报告，并在下午 5 点之前离开办公室，以便从课后托管处接儿子。她拼命工作，觉得自己终于找到了节奏，这时，坐在同一层楼的同事 Seth 来到她的办公室打招呼，问她周末过得怎么样。Jenna 微笑着，礼貌而简短地说她周末过得很愉快。她没有回答这个问题，Seth 离开了。他一离开，她就迅速返回报告。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/parents-are-minimizing-work-relationships-to-make-time-for-childcare</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高管称 2024 年人工智能将以 6 种方式改变商业</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/6-ways-ai-changed-business-in-2024-according-to-executives</link>
      <description><![CDATA[



Hiroshi Watanabe/Getty Images



摘要。   
虽然公司长期以来一直在努力从数据计划中获取价值，但过去两年发生了一些重大变化：生成式人工智能激发了人们对数据质量和更广泛数据功能的更大兴趣和投资。为了在人工智能方面取得成功，公司正在加倍努力，最终获得正确的数据。根据一项仅限受邀参加的《财富》1000 强和全球商业领袖的行业基准调查：1) 企业对人工智能和数据的投资正在增长。 2) 各组织报告了其 AI 投资带来的商业价值。3) 对于大多数组织而言，AI 带来的转型将是渐进的。4) 各组织正专注于负责任的 AI、保障措施和护栏。5) 随着 AI 和数据领导角色的发展，各组织正在聘请首席 AI 官。6) AI 和数据领导者正在加入高管层，以推动业务目标。





几十年来，各公司一直在努力获取数据并将其整合到决策中。尽管经过长期努力，但结果却好坏参半。去年，只有 37% 的公司报告称，改善数据质量的努力取得了成功。但最近，一些重大变化发生了：生成式人工智能激发了人们对数据质量和更广泛数据能力的更大兴趣和投资。毕竟，伟大的人工智能依赖于伟大的数据。高管们将对此类计划的投资视为“只是另一个数据项目”的日子已经一去不复返了。现在，为了在人工智能方面取得成功，公司正在加倍努力，最终获得正确的数据。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/6-ways-ai-changed-business-in-2024-according-to-executives</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让所有利益相关者感受到被倾听的 3 种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/3-ways-to-make-all-your-stakeholders-feel-heard</link>
      <description><![CDATA[



Jorg Greuel/Getty Images



摘要。   
在利益相关者的期望和相互依赖性对成功越来越重要的时代，驾驭这些关系的能力不仅仅是公平或外观的问题，而是一项战略要务。尽管如此，一些公司选择不将所有利益相关者纳入重要决策 —— 并因此承担后果。作者展示了一些事情出错的突出例子（最近的一个例子是美巡赛），然后确定了三种公司可以确保其关键利益相关者在决策过程中有发言权、相互倾听并尽可能有效地合作的方法。





如果高管认为他们知道什么最符合公司的利益，决定不与利益相关者协商，甚至暂时向他们隐瞒重要信息，会发生什么？通常情况下，结果都不好。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/3-ways-to-make-all-your-stakeholders-feel-heard</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年你学到的最有影响力的东西是什么？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/whats-the-most-impactful-thing-you-learned-this-year</link>
      <description><![CDATA[



David Muir/Getty Images



摘要。   
当我们向 HBR 的社交媒体社区询问他们在 2024 年学到的最大的领导力课程时，来自世界各地的读者分享了他们带入新年的反思和见解。一些人发现了对谦逊、脆弱的领导力的新理解；其他人发现了深思熟虑的倾听和培养强大、支持性关系的重要性；其他人则反思了终身学习的价值。





今年你学到了什么，改变了你的领导方式？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/whats-the-most-impactful-thing-you-learned-this-year</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年最受欢迎的 HBR 视频：幸福与沟通</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/the-most-popular-hbr-videos-in-2024-happiness-and-communication</link>
      <description><![CDATA[



beast01/Getty Images



摘要。   
HBR 每年都会制作数十个视频，涵盖广泛的商业和工作主题，从基于研究的商业理论，到各领域顶尖人才的智慧，再到在不完美的工作世界中生存下来的具体策略。我们查看了 2024 年制作的 10 个最受欢迎的视频，并注意到出现了几个主题。第一，观众们都在寻找在工作中感到快乐或至少更快乐的方法。第二，如何成为一个更好的沟通者。以下是我们关于这两个主题的最佳和最受欢迎的视频的总结。





如果您今年正在寻找在工作中感到更快乐、更充实的方法，那么您并不孤单。工作是否可以（甚至应该）带来幸福，这个问题是我们在查看 HBR 2024 年在各个平台上最受欢迎的视频（包括 HBR.org、YouTube、Instagram、LinkedIn 和 TikTok）时出现的两个主要主题之一。另一个重要主题是如何成为更好的沟通者。如果您第一次错过了这些视频中的任何一个，我们认为现在是重新观看和补习的最佳时机。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/the-most-popular-hbr-videos-in-2024-happiness-and-communication</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年我们最喜欢的管理技巧</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/our-favorite-management-tips-of-2024</link>
      <description><![CDATA[



插图：Clare Nicholas



摘要。   
我们的每日管理技巧通讯继续成为 HBR 最受欢迎的通讯之一。在本文中，我们列出了 2024 年我们最喜欢的 10 篇通讯，涵盖的主题包括如何培养必要的领导技能、散发庄重气质、增强您的演讲风格、克服过度思考——等等。





每个工作日，在我们的每日管理技巧通讯中，HBR 都会提供每日技巧，帮助您更好地管理团队和自己。以下是 2024 年我们最喜欢的 10 条技巧。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/our-favorite-management-tips-of-2024</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>帮助理解 2024 年的图表</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/the-charts-that-help-make-sense-of-2024</link>
      <description><![CDATA[



Daniel Grizelj/Getty Images



摘要。   
虽然它们无法讲述 2024 年的全部故事，但七张图表脱颖而出，生动形象地展现了塑造商业和管理以及世界状况的关键主题和趋势。它们提醒我们什么是重要的，什么是危险的，包括：每个人对人工智能到底做了什么，经济体如何应对民粹主义领导人，裁员的长尾效应，衡量工作孤独感的新方法，实现净零排放的挑战，我们可以从啤酒和抵制中学到什么，以及工作的未来会是什么样子。





你如何衡量一年？尤其是充满变化和动荡的一年？面对如此不可能完成的任务，让我们提出一个谦虚的建议：图表。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/the-charts-that-help-make-sense-of-2024</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>