<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2025 21:14:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>如何鼓励团队中出现正确的冲突</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/how-to-encourage-the-right-kind-of-conflict-on-your-team</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



摘要。   
工作场所的紧张局势不可避免。但健康和不健康的冲突是有区别的。健康的团队冲突会推动团队朝着目标前进，并建立富有成效、尊重和信任的关系。另一方面，非生产性冲突会阻碍团队的发展。以下是鼓励团队健康冲突的四种方法：1) 告诉您的团队，分歧是意料之中的，正常的——和富有成效的——冲突是可以接受的。协作、团队合作和创新的一部分。2）指出积极的紧张关系。3）将人与问题分开。4）保持冷静。
 





Sam 感到沮丧，不知道该如何应对他的两个互相争吵的团队成员。最初是关于如何最好地处理一个关键项目的分歧，后来演变成一场全面的战斗。每当他们一起参加同一场会议时，就会出现紧张气氛，他们会互相指责和打断对方，很明显，团队中的其他人开始偏袒任何一方。Sam（不是他的真名）将其归咎于“性格冲突”，并决定他唯一能做的就是找到确保这两个人的工作不重叠的方法。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/how-to-encourage-the-right-kind-of-conflict-on-your-team</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>远程工作者精疲力竭的 5 个迹象</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/5-signs-a-remote-worker-is-burning-out</link>
      <description><![CDATA[



Justin Paget/Getty Images



摘要。   
尽管组织和管理者有强烈的动机去对抗倦怠，但通常很难发现——尤其是在远程工作者中。幸运的是，管理者可以使用有效的策略来提高他们在团队中识别倦怠迹象的能力，即使他们与团队成员缺乏频繁的身体接触。事实上，通过更多地关注行为和沟通线索，管理者可以显著提高他们评估员工倦怠的能力，即使在虚拟或数字会议中也是如此。本文讨论了管理者应该采取的五项措施来识别远程员工的倦怠，以及发现这些迹象时应该采取的措施。





根据盖洛普的调查，四分之三的美国工人在其职业生涯的某个阶段可能会经历倦怠。 职业倦怠在美国工人中更为突出，一些估计表明，几乎一半的工人经常经历这种倦怠。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/5-signs-a-remote-worker-is-burning-out</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>投资职场健康应用前要问的 4 个问题</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/4-questions-to-ask-before-you-invest-in-a-workplace-wellness-app</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工使用 AI



摘要。   
虽然企业健康产业预计到 2030 年价值将达到 850 亿美元，但也有证据表明，健康计划的有效性很低，因为健康应用等个人干预措施无法解决更广泛的工作场所文化问题。那么，这些应用在组织中是否有一席之地？也许，如果它们是更大战略的一部分。要确定投资应用程序是否真的能为您的员工带来改变，请向您的组织提出四个关键问题：我们为什么要投资应用程序？我们如何为引入应用程序奠定基础？我们如何选择合适的供应商？我们如何集成我们最终选择的应用程序？





近年来，随着组织致力于优先考虑员工福祉，心理健康和保健应用程序的受欢迎程度激增。这些工具有望提高人们对心理健康的认识，并提供减轻压力和焦虑的功能，帮助员工度过人生的转折点（例如初为人父母或悲伤），并解决工作场所的压力源。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/4-questions-to-ask-before-you-invest-in-a-workplace-wellness-app</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一家失败博物馆给初创企业提供的 6 条教训</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/6-lessons-for-startups-from-a-museum-dedicated-to-failure</link>
      <description><![CDATA[



Richard Morrell/Getty Images



摘要。   
最近的数据显示，美国初创企业失败率在过去一年中增加了 60%。每个失败的产品或公司都有代价：浪费资源、失去工作、名誉受损。为了更多地了解冒险和失败，Sean Jacobsohn 将 1,000 多种失败的产品和企业编入他称之为“失败博物馆”的收藏品中。他指出了失败的六个警示信号，并提供了经验教训，以确保企业家从这些错误中吸取教训。





创始人努力建立自己的初创公司。风险投资家努力识别和投资最有前途的公司。但残酷的现实是，失败是不可避免的。最近的数据显示，美国初创公司的失败率在过去一年中增加了 60%。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/6-lessons-for-startups-from-a-museum-dedicated-to-failure</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么 DeepSeek 不应该令人意外</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/why-deepseek-shouldnt-have-been-a-surprise</link>
      <description><![CDATA[



Anadolu/Getty Images



摘要。   
中国初创公司 DeepSeek 的新模式震惊了许多人，尽管规模更小、效率更高、成本更低，但它的新模式却挑战了美国老牌人工智能公司。然而，管理理论——特别是颠覆理论——本可以预测到这样的挑战者必然会出现。毕竟，颠覆性创新就是低成本的替代品，这些替代品虽然不是尖端的，但对许多用户来说性能足够好。看来，这正是 DeepSeek 引起轰动的原因。DeepSeek 并非独树一帜。它的运作方式与许多其他中国公司类似，与美国公司在两个重要方面有所不同：1) 他们通常使用更便宜的硬件，并利用开放（因此更便宜）的架构来降低成本；2) 许多中国 LLM 是为特定领域（较窄）的应用程序而不是通用任务而定制的。管理理论还为公司应如何从这里着手提供了见解。一方面，在组织内部署多个 LLM 模型的好处是分散风险。另一方面，与单个供应商合作的好处是降低管理成本并更好地了解合作伙伴双方的能力。先前的管理理论还提出了第三种可能性：多元治理，即使用外部供应商和内部开发人员的组合来利用新兴技术。





本月，中国人工智能初创公司 DeepSeek 让很多人大吃一惊。其新模型于 1 月 20 日发布，尽管更小、更高效，而且训练和运行成本要低得多，但仍可与 OpenAI 和 Meta 等美国领先人工智能公司的模型相媲美。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/why-deepseek-shouldnt-have-been-a-surprise</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 17:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5 个迹象表明你的乐观主义正在伤害你的团队</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/5-signs-your-optimism-is-hurting-your-team</link>
      <description><![CDATA[



Kelvin Murray/Getty Images



摘要。   
保持积极的态度对于良好的领导力至关重要。您的乐观精神可以激励您的团队，激发创造力并营造高效的工作环境。但是，建设性的积极性与其有害的对应物：有毒的积极性之间存在一条细线。这听起来可能像是一个虚构的问题，但这是许多工作场所中的一个重要问题。当乐观过度或忽视真正的挑战时，它可能会适得其反，让你的团队感到被忽视和疏远。识别自己身上有毒积极性的迹象可能很棘手，但这是建立真正联系和支持团队的关键。以下是你在行为、说话和举止方面需要注意的五个迹象——以及更好的应对方式。





领导力依靠积极的态度蓬勃发展。不，说真的。乐观可以帮助激励你的团队，激发新的想法，并让人们有机会感受到被倾听。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/5-signs-your-optimism-is-hurting-your-team</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：如何解释“氛围衰退”？</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-what-explains-the-vibecession</link>
      <description><![CDATA[



Jan Hakan Dahlstrom/Getty Images



摘要。   
许多报告显示，尽管有指标表明劳动力市场强劲、经济蓬勃发展，但美国人对经济及其在经济中的地位持悲观态度。为了探究这种悲观情绪持续存在的原因，数据和技术公司 Numerator 的研究人员分析了 2019 年至 2024 年 15 万名客户的消费习惯，然后对代表性样本（超过 4,500 人）进行了调查，以研究是什么推动了这种情绪。他们发现，与疫情之前相比，人们的支出更多，生活也更好，但他们也不得不付出更多努力，这让他们感到沮丧和疲惫。此外，自 2021 年以来，不同收入阶层之间的消费习惯差距已大大扩大——最高收入阶层的支出相对高于最低收入阶层，这让收入较低的人感到被抛在后面。





据广泛报道，美国消费者一直 对美国经济状况感到愤怒。但他们为何如此愤怒却一直是个谜。当我们查看零售额或消费者支出的经济指标时，我们会看到“美国消费者具有韧性。“但如果消费者表现出韧性，那么是什么助长了他们的愤怒呢？虽然部分原因可能是许多消费者表示他们现在的状况比 2019 年更糟，但这种情绪引发了质疑，因为劳动力市场的强劲、美国经济的强劲以及消费者支出的弹性都表明，美国消费者如今的表现比疫情之前要好。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-what-explains-the-vibecession</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：谦逊的领导者能激励他人进步</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-humble-leaders-inspire-others-to-step-up</link>
      <description><![CDATA[



Hill Street Studios/Getty Images



摘要。   
谦逊的领导力被认为是当今商业世界中的一项强大资产，可以促进团队合作、信任和员工福祉。新研究表明，谦逊的领导者不仅可以树立优雅的行为榜样，还可以激发下属的领导抱负。通过在中国和几个西方国家进行的研究，研究发现，承认错误、重视团队贡献并欢迎反馈的谦逊领导者可以显著提高员工的工作场所地位，从而提高他们领导的积极性。这种影响在高度个人主义的员工中尤为明显，他们优先考虑个人的独特性和成长，因为他们觉得谦逊的领导者更能认可和赋予他们权力。然而，集体主义思想的员工可能不会体验到同样的好处，这凸显了组织需要将谦逊的领导力与其他领导力发展实践相结合，以确保所有员工都感到被赋予权力和激励。





谦逊的领导力已获得认可，成为当今商业世界中的一项强大资产。谦逊的领导者因促进团队合作、建立信任和提高员工福祉而受到赞誉。然而，我们的研究发现了一个以前没有记录的好处：谦逊的领导者不仅在下属中树立了亲切的行为榜样；他们也点燃了下属的领导野心。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-humble-leaders-inspire-others-to-step-up</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：试图挑选“最好的”是错误的方法</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-trying-to-pick-the-best-of-the-best-is-the-wrong-approach</link>
      <description><![CDATA[



retales botijero/Getty Images



摘要。   
在选择最有创意的人才或想法进行聘用或实施时，许多组织使用多步骤流程，从初始候选人库中筛选出一组最终候选人，然后从最终候选人中选出“最优秀的”。作者参与的研究发现，这种方法可能浪费时间和资源，试图从决赛选手中挑选出获胜者的专家们苦苦挣扎，无法真正确定明显更优的选择。更好的方法可能是：保持识别人才或潜力的选择标准相对宽泛，不要试图选择最好的，而是使用其他标准，如多样性或文化契合度，在流程早期让专家参与进来，并创建一个包括所有决赛选手的获胜者社区。





150 多年来，阿姆斯特丹的Rijksakademie van Beeldende Kunsten（国家美术学院）一直致力于发现和培养艺术人才。在此期间，它选出了一些明显的赢家；校友包括皮特·蒙德里安等重要艺术家。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-trying-to-pick-the-best-of-the-best-is-the-wrong-approach</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 15:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解构职位如何改变你的组织</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-deconstructing-jobs-can-change-your-organization</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/Unsplash



摘要。
许多组织正在尝试“工作解构”，这是一种组织工作的新方式，其中员工的技能与特定任务或项目动态匹配，而不是通过固定角色。虽然这是一个潜在的变革性组织原则，可以增强整个组织的人才部署，但其实施并非没有挑战。研究特别强调了三种紧张关系，如果不加以控制，可能会导致员工疏远，无法实现工作解构的好处：平衡自主性和控制性、平衡分离性和归属感、平衡成长性和稳定性。实施将人类体验放在首位的护栏可以缓冲这些紧张关系的负面影响。





传统“工作”或与行政职位捆绑在一起的稳定任务的中心地位正在现代工作场所中逐渐减弱。在疫情后的劳动力转移、全球不确定性和技术快速进步的背景下，组织正在转向更灵活的工作结构。这种转变以“工作解构”为代表，这是一种新的组织方式，员工的技能与特定任务或项目动态匹配，而不是通过固定的角色。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-deconstructing-jobs-can-change-your-organization</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何组织一场精彩的面试</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-to-structure-a-great-interview</link>
      <description><![CDATA[



Deagreez/Getty Images



总结。   
面试是任何招聘流程中最关键的阶段。一切都归结为准备工作。问错问题或不知道自己想从候选人那里得到什么都会导致错误的决定。为了确保从入围的候选人中聘用合适的候选人，最好保持面试结构化并向候选人提出相同的问题，这样就不会产生偏见。但是，第一步是明确职位和职责，以及您要寻找的（以及不寻找的）内容。接下来，创建面试结构。作者建议使用以下结构来公平地评估每个候选人：热身问题、能力和资格问题、行为问题以及工作场所适应性问题。





想象一下：您是一名经理，希望填补团队中的重要职位。您已经将几个人列入了候选名单，但您正在寻找候选人给您最后的玫瑰。根据他们的简历，您知道每个决赛选手都足够精通技术，可以很好地胜任该职位。但您想要的是全套的人才：一个能够提升您团队技能和兼容性的人。您指望通过面试找到完美匹配的人。有什么注意事项吗？您之前从未采访过任何人。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-to-structure-a-great-interview</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新兴技术如何促进工作中的人际关系</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-emerging-technologies-can-foster-human-connections-at-work</link>
      <description><![CDATA[



Andriy Onufriyenko/Getty Images



摘要。   
人们很容易认为，数字技术在工作场所中日益重要的作用可能会让我们的工作感觉更机械、更缺乏人性。然而，数字化转型正在重塑我们与工作的关系，使其更有意义、更具人性化。数字工具的力量使我们能够重新配置工作，以人为本。我们在这里谈论的不仅仅是便利或效率——尽管这些都是不可否认的好处 —— 但这是一个更深层次、更根本的变化，使我们能够有意义地与工作和彼此联系。越来越多的公司接受这种转变，超越简单的生产力指标，将员工福祉视为关键绩效指标。





人工智能进步与疫情后工作政策的碰撞，为我们如何建立和维持工作场所联系创造了一个紧迫的转折点。随着各大公司努力应对重返办公室规定，而其他公司则接受永久的远程工作，领导者面临着一个关键挑战：如何在日益数字化的工作场所培养真正的人际关系。风险超出了生产力指标的范围——它们涉及工作场所公平、员工福祉和组织韧性等基本问题，在这个时代，实体存在不再是产生影响的先决条件。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-emerging-technologies-can-foster-human-connections-at-work</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普治下促进增长、有利于工人的经济的三项政策</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/3-policies-to-guide-a-pro-growth-pro-worker-economy-under-trump</link>
      <description><![CDATA[



Jim Watson/Getty Images



摘要。提高美国最低薪资工人的经济地位具有强有力的商业意义。较低的不平等程度与更高的整体经济增长相关，这将使包括股东在内的每个社会成员受益。事实也表明，拥有最佳员工实践的公司会为股东创造持续的长期价值。但私营部门不能独自行动，创造一种更具包容性的资本主义形式。它需要政府的强大激励。可能产生影响的政策理念包括：扩大员工持股计划；提高应缴纳联邦税的收入水平；将最低工资作为生活工资。





唐纳德·特朗普总统即将开始在白宫的第二个任期，部分原因是受到蓝领选民的支持，其中许多人似乎已经抛弃了民主党。事实上，超过一半的没有大学学位的低收入美国人投票给了特朗普。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/3-policies-to-guide-a-pro-growth-pro-worker-economy-under-trump</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能正在通过 3 种方式改变公司的工作方式</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/3-ways-ai-is-changing-how-companies-work</link>
      <description><![CDATA[



Deagreez/Getty Images



摘要。   
建立在 IT 和数字化基础之上的 AI 革命正在突破至少三个对企业至关重要的领域的限制：1) 实现持续的企业重塑，而不是周期性的转型；2) 使用实时智能，而不是依赖偶尔更新的软件；3) 综合多种数据模式，而不是局限于单一类型的输入，例如纯文本或纯视觉。如今，领先的公司正在利用人工智能的这些改变游戏规则的属性制定战略，以使其从竞争对手中脱颖而出，并在此过程中重新定义人机协作的方式。





据说，传奇的计算机科学先驱道格拉斯·恩格尔巴特（Douglas Engelbart）曾观察到“数字革命远比书写甚至印刷的发明更为重要”。当一项新技术超越了以前技术的限制时，就会发生这样的革命，就像印刷机完成了繁琐的手工抄写手稿一样。数字化突破了收集、分析和交流大量信息的限制，大大加快了业务流程，创新了商业模式，并带来了全球联网的互联网世界。现在，数字革命正在被人工智能革命所取代。而这一次，产业转型的速度、规模和范围将远超以往的巨变。根据我们的经济分析，人工智能和科技/IT 行业的进步将在未来五年创造与过去十年相当的价值，预示着其他行业将发生大规模转型。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/3-ways-ai-is-changing-how-companies-work</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 16:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何建立员工与老板之间的关系</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-to-build-a-relationship-between-your-employee-and-your-boss</link>
      <description><![CDATA[



Anton Vierietin/Getty Images



摘要。   
经理们通常被鼓励通过让员工接触他们的越级经理来培养他们。但即使是那些真正致力于培养超级明星的人，有时也会担心被他们盖过风头。或者他们可能担心他们的报告会越过层级直接向老板汇报或调到另一个团队。然后，在无意中，经理可能会成为他们高绩效员工的障碍。深思熟虑并有策略地处理老板和员工之间的跨级关系，有助于防止你的担忧变成现实。如果你的团队中有一位冉冉升起的新星，你想投资、培养和留住他，但你对他们的发展轨迹感到不安，请遵循以下五种策略。首先，找出你的障碍和威胁。然后，解释你为什么要让你的员工和老板联系起来。接下来，向你的老板坦诚你的直接下属正在做什么。最后，了解你的经理在跨级会议上做了什么，以确保你们保持同步。





银行高管 David 开始我们的辅导课程时说：“Sabina，我很担心 Ray。”我已经知道 Ray 是 David 的直接下属之一，也是一位明星员工，所以 David 优先培养他。有什么可担心的？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-to-build-a-relationship-between-your-employee-and-your-boss</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>