<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 21:11:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>您的家族企业正走上增长之路吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/is-your-family-business-on-the-path-to-growth</link>
      <description><![CDATA[



凯伦·莫斯科维茨/盖蒂图片社



摘要。   
家族企业的“再投资率”； —所有利润中再投资于遗留业务或新企业而不是分配给所有者的百分比是确定业务是否步入正轨增长的最重要的一个数字。没有其他数字能更好地表达业主的愿望。意图。再投资率就是答案——显式或隐式地—问题是：作为所有者，我们如何致力于将我们的资本共同再投资于这项业务？ 当家族企业开始关注再投资率时—而不是利润或股息——它将他们的重点放在目标上（“为什么我们一起拥有这些资产？”）和投资回报（“企业如何使用这些资金？”），而不是现金奶牛以获得股息（“我能得到什么？”）。再投资率可以表明您的家族企业是否走上了可持续增长的道路，还是面临着枯竭的风险。业主将再投资率设定的高低仍然是他们对企业长期意图的最佳信号。在本文中，作者讨论了如何为您的家族企业确定正确的再投资率。





多年来，贝瑟尼并没有问太多有关她的家族企业（一家成功的第三代科技公司）的问题。*贝瑟尼在家族企业之外从事教育事业，但她为自己的职业生涯感到自豪。在她叔叔的领导下，公司发展迅速并盈利。她相信他能为企业和家庭做出正确的决定。从历史上看，该企业为所有者创造了大量纸面价值，但分配的股息相对较少。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/is-your-family-business-on-the-path-to-growth</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 14:25:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让可持续发展变得更加切实</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/making-sustainability-more-tangible</link>
      <description><![CDATA[



谷川真希子/盖蒂图片社



摘要。   
持续存在的管理挑战是如何解释可持续发展举措所产生的无形价值。高管们认识到这些努力对关键利益相关者（包括员工、客户、投资者、合作伙伴、政治家等）产生的影响。挑战在于，这些重要的利益相关者影响很难看到或衡量——例如，您无法通过观察两个鸡蛋来确定哪一个是可持续种植的。为了克服这个问题，作者建议公司“有形化”。 —即让无形效益更加明显。他举了一个例子，说明英特尔如何在 2010 年代中期创建一个计划来具体化人工智能的价值，当时 ChatGPT 使人工智能家喻户晓。





十年前，当我成为《麻省理工学院斯隆管理评论》的可持续发展客座编辑时，我加入了波士顿咨询集团赞助的一个研究项目，以跟踪企业可持续发展管理的演变。九年来，我们的年度全球调查覆盖了 118 个国家/地区的 60,000 多名受访者。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/making-sustainability-more-tangible</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>补偿销售团队的新方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/a-new-way-to-compensate-sales-teams</link>
      <description><![CDATA[



PM 图片/盖蒂图片社



摘要。   
尽管商业环境与 20 年前完全不同，但大多数公司构建销售配额和薪酬的方式并没有跟上。要有效地补偿您的销售团队，请遵循以下五个步骤。首先，公司应确定其进入市场的成熟度并设定相应的目标。然后他们应该确定真正推动增长的因素。接下来，他们应该评估当前的绩效，评估团队，最后制定一个更接近其薪酬目标的新计划。





管理销售团队从来都不是一件容易的事。它涉及处理独立人格、频繁的人员流动、培训挑战和令人失望的管道。新的技术层经常被添加，虽然这些工具旨在使工作变得更容易，但它们通常&lt;a href=&quot;https://rss.bruse.top:1111/2021/02/research-when-new-it-相反，系统将负担转移到员工身上“让员工感到沮丧”。我每年与各种规模的 B2B 公司的数百名销售负责人交谈，都会出现一个共同的主题：尽管商业环境与 20 年前完全不同，但大多数公司构建销售配额和薪酬的方式并没有演变为跟上。&lt;/p&gt;



]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/a-new-way-to-compensate-sales-teams</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是时候重新定义什么是“冒名顶替综合症”了有色人种的手段</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/its-time-to-reconceptualize-what-imposter-syndrome-means-for-people-of-color</link>
      <description><![CDATA[



哈佛商业评论工作人员/德尔梅因唐森/盖蒂图片社



摘要。   
最近媒体对冒名顶替现象的抵制主要集中在它如何以及为什么不适合有色人种。在这篇文章中，作者认为，虽然这些论点有其道理，但完全放弃这一想法对黑人学生和工人来说是一种伤害。相反，他建议重新概念化该术语，纳入关于冒名顶替如何影响有色人种的新研究，并敦促组织更好地了解种族主义、偏见和冒名顶替情绪是如何交织在一起的。





过去几年，媒体中的冒名顶替现象（又名冒名顶替综合症）受到越来越多的关注。它的流行是可以理解的，因为它是一个直观的、常识性的概念，涉及一个非常相关的话题：在工作中感觉像个骗子。至少根据最近的文献综述，这种情况相当普遍：高达 80% 的人有经历过冒名顶替的感觉。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/its-time-to-reconceptualize-what-imposter-syndrome-means-for-people-of-color</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国面包店的正确策略是什么</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/what-french-bakeries-get-right-about-strategy</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工/Pexels/Unsplash



摘要。   
人们可能会认为，如果您经营的传统消费业务无法在成本上与更高效的竞争对手竞争，您就会像躲避瘟疫一样避开它们。但对法国里昂面包房的一项研究发现，如果将面包店选址在效率更高的“现代主义”面包房旁边，那么面包店的效率就会提高。竞争对手，“传统主义者”；能够更好地凸显他们的传统和价值并获胜。





法国的传统面包店或面包店应该倒闭。面包价格具有竞争力，定价空间很小。成分受到监管（根据法律，传统法棍面包只能含有面粉、水、盐和酵母）。如果您自称“传统主义者”，那么这些限制就更具挑战性，因为传统主义者不允许自己采取各种节省时间和成本的做法（例如使用混合物和冷冻面团），而这些做法更能节省时间和成本。或者消费者不易察觉。然而，尽管存在这些缺点，尽管现代主义竞争对手使用了更高效的生产技术，但传统主义者仍保持着法国面包市场的绝大多数份额。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/what-french-bakeries-get-right-about-strategy</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用想象力推动创新</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/harnessing-imagination-to-drive-innovation</link>
      <description><![CDATA[



斯蒂芬·辛普森/盖蒂图片社



摘要。   
基于规则的贸易的衰落意味着公司无法再通过扩展到新地点或通过低成本单点采购扩大需求来轻松实现增长。在这种背景下，寻求增长的公司必须开发创新产品来扩大需求。这些产品本质上是想象力的产物——构想并实现新的可能性公司正在努力应对的挑战。在本文中，作者提出了一个作为企业“想象力机器”基础的六步循环。





增长对于长期价值创造至关重要：我们对 2,000 多家大型公司的股东总回报 (TSR) 的分析表明，在五年内，超过一半的公司这可以归因于销售增长——其余部分则归因于投资者预期、成本降低和营业利润率的变化。未来 10 年，近四分之三的 TSR 是由销售增长推动的。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/harnessing-imagination-to-drive-innovation</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 12:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Costco 可持续增长的经验教训</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/lessons-from-costco-on-sustainable-growth</link>
      <description><![CDATA[



蒂姆·博伊尔/盖蒂图片社



摘要。   
很少有公司能够随着时间的推移以可持续的速度成功增长。原因是领导者屈服于以忽视客户的方式成长的诱惑，或者他们的成长速度超过了组织能力所允许的速度。但包括好市多（Costco）和四季酒店及度假村（Four Seasons Hotels and Resorts）在内的少数公司的领导者永远不会忘记，企业是复杂的系统，其各个元素是相互关联的。这让他们有纪律，能够拒绝增长速度超过组织承受能力的诱惑。





在增长的压力下，领导者常常会屈服于两种可能长期损害其业务的诱惑：



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/lessons-from-costco-on-sustainable-growth</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>组织如何鼓励富有成效的联盟</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/how-organizations-can-encourage-productive-allyship</link>
      <description><![CDATA[



古斯塔沃·佩德罗萨插图



摘要。   
许多领导人希望成为代表性不足群体的盟友，但担心他们的尝试会很尴尬或令人反感。新的研究表明，这些担忧往往是没有根据的，盟友行为通常比预期更受赞赏。组织可以通过教育潜在盟友如何接受他们的努力以及创建鼓励开放沟通和支持的文化来提供帮助。





盟友关系——历史上处于优势的群体成员（例如白人、男性）支持相对弱势的群体成员（例如少数族裔、女性）——对于在工作场所实现包容性至关重要。然而，许多善意的经理和高管却因担心出错而感到束手无策。原因不难理解：近年来，公司和商界领袖为促进多元化、公平和包容性所做的一些高调尝试却适得其反。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/how-organizations-can-encourage-productive-allyship</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究综述：大流行如何改变管理</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/research-roundup-how-the-pandemic-changed-management</link>
      <description><![CDATA[



阿尔瓦雷斯/盖蒂图片社



摘要。   
研究人员最近审查了 69 篇关注 Covid-19 大流行对管理影响的文章，这些文章发表于 2020 年 3 月至 2023 年 7 月期间管理和应用心理学顶级期刊上。该评论强调了员工、团队、领导者、组织和社会受到影响的多种方式，并为管理未来的流行病或其他大规模破坏事件提供了经验教训。





最近的大流行扰乱了我们的生活，包括世界各地的员工和组织的生活。为了了解这些变化，我们最近回顾了 69 篇文章，重点关注 Covid-19 大流行的管理影响。这些论文于2020年3月至2023年7月期间发表在管理学和应用心理学领域的顶级期刊上。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/research-roundup-how-the-pandemic-changed-management</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 12:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>打击人工智能驱动的网络犯罪需要人工智能支持的数据安全 - COMMVAULT 赞助内容网络研讨会</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/03/fighting-ai-driven-cybercrime-requires-ai-powered-data-security-2</link>
      <description><![CDATA[








 
 
  &lt;图&gt;
   

免费赞助商内容网络研讨会和报告
人工智能的进步使网络空间变得越来越危险。恶意行为者正在利用人工智能（尤其是生成式人工智能）以更加复杂的计划来攻击企业。对于首席信息安全官来说，最大的网络威胁是勒索软件，犯罪分子现在可以利用人工智能将其武器化，更快地找到弱点并实时造成严重破坏。
面对不断变化的网络安全挑战，人工智能在双方中都发挥着关键作用：打击人工智能驱动的网络犯罪需要人工智能增强安全性，以保护企业、保持弹性并不断向前发展。
在本次网络研讨会中，Commvault 的 Alex Janas 和 Tim Zonca 讨论了当今人工智能驱动的勒索软件威胁以及对人工智能驱动的响应的需求，强调在数据存储的任何地方进行检测、安全和恢复。
点击此处观看完整的网络研讨会并下载网络研讨会摘要报告，
  &lt;小时/&gt;
  Alex Janas 是 Commvault 安全领域首席技术官
Tim Zonca是 Commvault 产品组合营销副总裁



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/03/fighting-ai-driven-cybercrime-requires-ai-powered-data-security-2</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 19:25:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你的公司陷入困境时如何保护你的边界</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/how-to-protect-your-boundaries-when-your-company-is-struggling</link>
      <description><![CDATA[



哈佛商业评论员工/Unsplash



摘要。   
在一家陷入困境的公司工作更长的时间可能会让你感觉自己像个英雄，但一个人的努力并不能拯救一个处于危险之中的组织。在本文中，作者概述了如何集中精力以便产生最大影响的策略，同时还考虑从长远来看什么对您有意义。





当你在一家陷入困境的公司工作时，感到被迫延长工作时间以希望扭转局面是很正常的。当您直接影响收入时，这种趋势在业务发展中尤其如此。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/how-to-protect-your-boundaries-when-your-company-is-struggling</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过实验设计更好的医疗保健福利</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/use-experimentation-to-design-better-health-care-benefits</link>
      <description><![CDATA[



比尔·牛津/盖蒂图片社



摘要。   
美国雇主在设计员工医疗保健福利以有效解决他们面临的无数问题时面临着巨大的挑战，包括医疗保健成本上升、员工倦怠和肥胖。与此同时，健康和保健的选择也比比皆是。通过应用测试和学习的方法，沃尔玛成功地找到了那些能够最有效地实现多个目标的方法。





随着美国医疗保健费用继续超过通货膨胀，减少医疗保健支出对于雇主来说是一个紧迫的问题，尤其是那些为员工的医疗保健承担财务风险的大型自筹资金雇主。与此同时，员工的福祉比以往任何时候都更加重要。健康风险 - 从倦怠到肥胖——在劳动力中普遍存在，影响健康结果、成本和生产力。满足当今充满活力和多样化的劳动力当前和新兴的医疗保健需求需要雇主历来缺乏的机构敏捷性。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/use-experimentation-to-design-better-health-care-benefits</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成功的创业加速器有何独特之处</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/what-sets-successful-startup-accelerators-apart</link>
      <description><![CDATA[



肖恩·墨菲/盖蒂图片社



摘要。   
业务加速器在促进早期公司发展方面发挥什么作用？加速器提供一个结构化的指导、教育和资源环境，以换取股权。他们工作。涉及众多加速器项目的研究以及对各个利益相关者的采访表明，参与这些项目的初创企业通常会获得更高的资金和生存率。确定其有效性的三个关键策略包括压缩建议，它提供密集的指导和客户反馈，以快速完善业务策略；友好的兄弟姐妹竞争，鼓励初创企业之间的开放共享和竞争，以加速学习和执行；并安排过渡，实施结构化的发展活动，以平衡广泛的学习与重点执行。这些策略在快节奏的初创环境中有效，也适用于更广泛的组织环境，以推动创新和增长。





业务加速器通常被称为“初创加速器”或“初创工厂”，是致力于促进早期公司快速成长的组织。它们通常由投资者、公司或独立实体运营，提供通常持续三到四个月的结构化计划，为选定的初创公司提供指导、教育研讨会、交流机会，通常还提供适量的资本和办公空间。为了换取这些资源，加速器通常需要参与初创公司的一小部分股权。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/what-sets-successful-startup-accelerators-apart</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 12:25:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非破坏性创新的好处</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/the-benefits-of-innovation-that-isnt-disruptive</link>
      <description><![CDATA[



朱莉娅·马铃薯/Stocksy



摘要。   
颠覆并不是创新和增长的唯一途径。无中断创造或非破坏性创造是指在外部或超越现有行业边界创建一个新市场，并且有自己的组织和体系业务优势。在本文中，作者概述了选择这种非破坏性途径的四个优点：1）它可以让您避免与现有企业的直接对抗。 2）这是应对全面颠覆的有效方法。 3) 更容易获得内部利益相关者的支持。 4）很大程度上避免了外部利益相关者的强烈反对。
 

有效地全面应对颠覆，获得内部利益相关者的支持，并且不会引发外部利益相关者的强烈反对。





SmileDirectClub (SDC) 是一家美国远程牙科公司，曾估值近 90 亿美元，准备颠覆传统牙套行业，但于 2023 年 12 月破产。SDC 为牙齿矫正提供了突破性的解决方案。考虑到价格（最初约 1,800 美元，标准价格为 3,000-6,000 美元）、治疗时间（6 个月与 2 年左右）、无需就诊，再加上可以穿脱的透明矫正器，这并不奇怪SDC腾飞。自 2014 年成立以来，有 200 万人的客户群选择了 SDC，而不是传统牙套。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/the-benefits-of-innovation-that-isnt-disruptive</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>相处：我的新经理没有给我承诺的晋升</title>
      <link>https://hbr.org/2024/03/getting-along-my-new-manager-didnt-give-me-the-promotion-i-was-promised</link>
      <description><![CDATA[



贝齐·范德米尔/盖蒂图片社



摘要。   
没有得到承诺的升职可能会带来一系列的感受，从沮丧到怨恨。在这篇文章中，《哈佛商业评论》的建议专栏作家艾米·加洛回答了面临这种情况的读者的问题，并提供了如何克服失望同时保持职业发展的建议和资源。





“相处”是一个建议专栏，由工作场所专家艾米·加洛 (Amy Gallo) 撰写，旨在帮助您解决常见且混乱的人际关系问题。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/03/getting-along-my-new-manager-didnt-give-me-the-promotion-i-was-promised</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 13:25:04 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>