<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2024 21:17:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>利用市场情报平台简化战略并购决策 - 来自标普全球市场情报的赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/10/streamline-strategic-ma-decisions-with-a-market-intelligence-platform</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/10/streamline-strategic-ma-decisions-with-a-market-intelligence-platform</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成立工会需要什么？从哪里开始</title>
      <link>https://hbr.org/2024/10/what-it-takes-to-form-a-union-and-where-to-begin</link>
      <description><![CDATA[



Juj Winn/Getty Images



摘要。   
如果您有兴趣成立工会，但不确定会发生什么，您并不孤单。在现行的美国工会认可制度下，工会化是一个艰巨的过程，并伴随着一些真正的挑战。它需要同事之间进行广泛的组织，并且私营部门和公共部门的情况有所不同。对于在私营部门工作的人，国家劳工关系委员会 (NLRB) 负责监督认证过程。它通常（但并非总是）涉及 NLRB 监督的选举，工人投票决定他们是否希望由特定工会代表。了解工会成立的原因、工会的职责和工会的结构等基础知识，可以帮助您了解如何完成此过程。





过去五年来，美国劳动力对工会的兴趣显著增加。我们自己对 2,500 多名美国一线工人进行的调查发现，较年轻的受访者（30 岁及以下）尤其愿意加入工会。事实上，这个群体已经将他们的观点付诸行动。2023 年几乎所有工会成员的增长（229,000 名新成员）都来自45 岁以下的工人。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/10/what-it-takes-to-form-a-union-and-where-to-begin</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>企业可以从阿富汗的碳核算试点中学到什么</title>
      <link>https://hbr.org/2024/10/what-companies-can-learn-from-a-carbon-accounting-pilot-in-afghanistan</link>
      <description><![CDATA[



Wakil Kohsar/Getty Images



摘要。   
IDS 是一家受联合国承包的安全服务公司，该公司在阿富汗按照电子责任方法开展了一项碳核算试点项目。他们首先确定了与提供日常服务相关的主要活动：培训人员、将他们运送到现场、为他们提供装备和餐食，以及“间接”活动，例如在迪拜运营总部。下一步，他们收集了主要活动产生的排放数据，惊讶地发现，总排放量的 38.5% 来自员工餐食。IDG 随后根据人员对各种活动的使用或参与情况，将成本分配给人员类别。这让他们的客户联合国清楚地看到了 IDG 在阿富汗购买的每个服务单位的排放影响。其他公司的关键收获是：采用电子责任方法比乍一看要容易；准备好接受先前的环境假设的挑战；警惕行业基准 —— 它们可能有缺陷；而且并非所有见解都是可行的。





许多活动家认为，控制碳排放的责任主要是开采、提炼和销售化石燃料的公司的责任。一些碳排放披露标准有效地奉行这种世界观，要求公司在年度报告中估算其产品消费产生的所有下游排放量（即其客户、客户的客户等产生的排放量）。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/10/what-companies-can-learn-from-a-carbon-accounting-pilot-in-afghanistan</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>精益创业方法适用于深度科技吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/10/do-lean-startup-methods-work-for-deep-tech</link>
      <description><![CDATA[



Mina De La O/Getty Images



摘要。   
深度科技创新利用先进的科学知识创造突破性技术，在过去十年中取得了显着增长和投资。但转向深度科技的投资者和领导者也面临着陡峭的学习曲线，因为它带来了独特的挑战：漫长的研发周期、高昂的前期成本和严格的监管环境。那些试图将传统创业方法（如精益创业方法）应用于深度科技企业的公司可能会面临意想不到的陷阱，因为深度科技项目通常涉及尚不存在的技术。传统科技初创公司试图改进现有技术并试图减少市场不确定性，而深度科技初创公司则需要减轻技术不确定性。虽然精益等方法不能直接转移，但深度科技初创公司可以采用部分方法。他们应该专注于展示概念验证、用令人信服的数据定义里程碑、建立战略伙伴关系、应对法规、接受“通过思考学习”、利用人工智能和数字工具以及培养求真文化。





在过去十年中，科技行业的一小部分取得了一些最令人印象深刻的突破。深度技术创新——利用最新的科学理解进步来创造以前无法想象的技术的实践——催生了 SpaceX 等开创性的公司和 mRNA 疫苗等产品。一批新兴公司正在开发变革性理念：麻省理工学院研究人员发现的“halicin”表明深度技术如何应对全球抗生素耐药性；该公司 Terrapower 正试图利用核能创新获取可持续能源，而 Quandela 则处于量子计算的前沿，有望实现计算能力和加密技术的飞跃。此类进步可以彻底改变行业、经济，甚至生活。 


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/10/do-lean-startup-methods-work-for-deep-tech</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：为什么人们愿意支付额外费用来尽快完成任务</title>
      <link>https://hbr.org/2024/10/research-why-people-will-pay-a-premium-to-complete-a-task-sooner</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



摘要。   
传统经济理论认为，人们应该总是希望尽快收到钱，并尽可能推迟偿还债务。然而，最近的一系列研究发现，如果这意味着他们可以更快地完成目标，人们往往愿意支付更多的钱。这是因为未完成任务的精神成本可能超过财务收益。研究人员就如何利用他们的研究成果来提高团队积极性提供了深刻见解。





Google 上有超过 1.4 亿篇文章为读者提供建议，告诉他们是否应该提前还清房屋抵押贷款。许多文章都同意：虽然这可能很诱人，但将钱投资于股票市场（可能会增加）比提前解决最后的抵押贷款付款更符合财务责任。然而，许多人都希望尽快还清房贷。

从财务角度来说，将钱投资于股票市场（可能会增加）更符合财务责任。然而，许多人都希望尽快还清房贷。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/10/research-why-people-will-pay-a-premium-to-complete-a-task-sooner</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 16:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>揭示关键恢复准备能力的网络弹性 5 个标志 - COMMVAULT 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/10/5-markers-of-cyber-resilience-that-reveal-key-recovery-readiness-capabilities</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/10/5-markers-of-cyber-resilience-that-reveal-key-recovery-readiness-capabilities</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>打造具备气候知识的劳动力队伍的五个步骤</title>
      <link>https://hbr.org/2024/10/5-steps-to-build-a-climate-literate-workforce</link>
      <description><![CDATA[



Henrik Sorensen/Getty Images



摘要。   
推动业务决策的因素（从市场和风险情报数据到当地建筑规范再到员工保障要求）都是在气候稳定性的背景下发展起来的，基于天气模式和气候相关事件的可预测变化范围。如今，基于稳定气候假设得出的因素进行情景规划将导致资产保护不足，以及对运营成本、市场规模甚至客户偏好的误算。如果知道要寻找什么、在哪里寻找，并了解这些数据所依据的气候变化基础知识，那么特定地点气候变化的潜在影响就是可知信息。高级管理人员需要带头提高对气候的了解，然后让所有员工，尤其是有抱负和正在崛起的管理人员，也这样做。有了这种能力，管理人员和所有员工都可以为他们的公司以及依赖其商品和服务的社会做出更好的决策。





与气候变化相关的一系列复杂风险和机遇正以越来越频繁和越来越快的速度袭击全球各地的企业。管理人员通常意识到气候驱动事件（例如野火、极端高温、干旱和洪水）对其运营的潜在影响，包括它们对供应链、材料可用性、贸易和运输路线、能源可用性和成本的影响； 员工的福利、可用性和生产力；甚至市场对其商品和服务的需求。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/10/5-steps-to-build-a-climate-literate-workforce</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成为优秀小组成员的指南</title>
      <link>https://hbr.org/2024/10/a-guide-to-being-a-great-panelist</link>
      <description><![CDATA[



Michael Prince/Getty Images



摘要。   
在专业小组任职是一个很大的机会。这是一个展示您的专业知识、网络和为行业对话做出贡献的机会。您如何利用它？首先，一定要做好准备。您应该了解主持人及其活动目标，包括讨论主题以及他们希望关注的领域。研究其他小组成员和观众也很有用，看看你们彼此在哪些方面有共同点（或没有共同点）。你应该有三到五个在整个活动期间想要提出的谈话要点，并根据观众的人口统计数据进行调整。在活动当天，提前到场并与主持人联系。坚持主题，避免离题。尊重其他小组成员，给他们时间发言，并在几天后向组织者发送感谢信。





成为小组成员的好处不仅仅是获得观众的赞赏掌声。这是一个展示你的专业知识、与你的专业社区建立联系、为行业对话做出贡献以及树立思想领袖声誉的机会。如果你表现良好，你的同事可能会开始将你视为讨论主题的可靠资源。积极的曝光可以帮助你吸引潜在的队友，并且根据你的领域，客户或合作伙伴。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/10/a-guide-to-being-a-great-panelist</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 12:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线零售商如何避免代价高昂的缺货问题</title>
      <link>https://hbr.org/2024/10/how-online-retailers-can-avoid-costly-out-of-stock-issues</link>
      <description><![CDATA[



NurPhoto/Getty Images



摘要。   
本文探讨了如何向在线客户提供有关高库存交付窗口的信息以减少缺货并增加客户支出。Instacart 进行的一项实验表明，这种方法导致平均每日支出增加 4.6%，更换或退款的商品比例下降。这项研究强调了该策略对各种在线零售商的广泛适用性，以及其改善客户体验和收入的潜力。





缺货——当客户想要购买的产品不可用时——是供应无法满足需求的典型失败。据估计，缺货每年给全球零售商造成近1 万亿美元的损失。缺货不仅会造成销售损失，还会造成负面的客户体验。这可能会阻止客户将来再次光顾零售商，损害品牌声誉和客户忠诚度，甚至导致更高的运营成本。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/10/how-online-retailers-can-avoid-costly-out-of-stock-issues</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能使法律诉讼变得便宜——企业需要做好准备</title>
      <link>https://hbr.org/2024/10/gen-ai-makes-legal-action-cheap-and-companies-need-to-prepare</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/Pexels



摘要。   
传统上，法律行动耗时、昂贵且分散注意力。生成式人工智能使客户、员工、竞争对手和监管机构更容易、更便宜地采取法律行动，同时动荡的地缘政治环境增加了法律风险。未来的法律风险将是类似于互联网“网络钓鱼”的法律钓鱼行动攻击：由许多参与者发起的、不那么个人化的大规模行动。如果协调一致，它们将更像分布式拒绝服务 (DDoS) 攻击，即用大量流量压倒目标，使其下线。为了应对这一新现实，公司需要借鉴网络安全准备的经验。具体来说，他们需要迅速采取行动，以更好地了解他们的弱点、新出现的威胁及其潜在影响、他们想要采取的风险缓解措施，以及他们与内部和外部利益相关者的沟通策略。





去年，为了提高税收合规性，美国财政部提出了一项旨在增加加密货币披露的规则。加密行业认为这些义务过于宽泛，并在非常规盟友的支持下进行了强烈反击。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/10/gen-ai-makes-legal-action-cheap-and-companies-need-to-prepare</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么游戏对工作场所有益</title>
      <link>https://hbr.org/2024/10/why-gaming-is-good-for-the-workplace</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工/Juan Moyano/Sumeth Charee/Getty Images



摘要。   
许多管理者认为游戏是一种无聊的活动，对纪律性和工作效率影响甚微。然而，越来越多的研究表明，游戏可以培养与组织成功相关的认知、社交和情感技能。随着组织在复杂的环境中前行，通过各种类型的游戏（包括桌面角色扮演游戏 (TTRPG) 和视频游戏）培养的技能变得越来越重要。像《龙与地下城》这样的 TTRPG 可以促进协作、创造力和领导力，挑战与游戏玩家相关的负面刻板印象。电子游戏可以培养认知能力，例如更快的反应时间和压力管理技能。为了克服对游戏玩家的偏见，管理者应该询问潜在雇员的游戏体验，鼓励他们在工作场所进行游戏对话，并通过自己参与游戏来以身作则。将游戏正常化不仅支持包容性，而且还可以帮助组织认识和利用游戏可以为员工带来的各种技能。





电子游戏在许多工作场所仍然是禁忌话题。管理者经常将其视为一种无聊的活动，反映出纪律性和生产力不佳。人们一直认为玩游戏是在浪费时间，是脱离世界的表现。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/10/why-gaming-is-good-for-the-workplace</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何以同情心管理身患绝症的员工</title>
      <link>https://hbr.org/2024/10/how-to-compassionately-manage-an-employee-with-a-terminal-illness</link>
      <description><![CDATA[



Maryna Terletska/Getty Images



摘要。   
管理身患绝症的员工需要在同情心和战略行动之间取得平衡。当员工被诊断为绝症时，继续工作可能会给他们一种正常感和目标感。随着疾病成​​为他们日常生活的一部分，工作可以成为一种喘息的机会，帮助他们保持社交联系并感到富有成效。在这种情况下，管理者应遵循三个相互关联的策略：首先，支持身患绝症的员工，根据他们的需求调整工作环境，例如灵活的工作时间或远程工作，并让他们参与有关角色调整的决策。这表明尊重并确保他们感到被重视。其次，在诚实与敏感之间取得平衡，为团队提供表达感受的机会，以保持团队士气。最后，通过帮助员工记录关键职责、制定过渡计划并让团队参与过渡过程来确保业务连续性。





随着研究的显著转变和医学的进步，预期寿命在 1900 年至 2021 年间增加了一倍以上。然而，仍有许多疾病无法治愈。这意味着，在您作为经理的职业生涯中，您的团队中可能会有身患绝症的人。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/10/how-to-compassionately-manage-an-employee-with-a-terminal-illness</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：初创企业应何时扩大规模？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/10/research-when-should-startups-scale</link>
      <description><![CDATA[



Jonathan Kitchen/Getty Images



摘要。   
硅谷经常吹捧快速扩张是实现初创企业成功的最佳策略。然而，新的研究表明，早期扩张，特别是在前 12 个月内，会显著增加初创企业失败的风险，尤其是对于双边平台而言。企业家的关键要点：谨慎对待早期扩张并优先考虑实验文化。采取“稳扎稳打”的策略扩大规模的方法可能为长期成功提供一条更可持续的道路。





在快节奏的创业世界中，成功似乎取决于知道何时抓住扩张的机会以及何时等待时机。问题是：“快速而激烈”或“缓慢而稳定”的扩大规模方法在初创企业成功的竞赛中占据主导地位吗？



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/10/research-when-should-startups-scale</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球企业如何在竞争激烈的中国电动汽车市场取得成功</title>
      <link>https://hbr.org/2024/10/how-global-companies-can-succeed-in-chinas-competitive-ev-market</link>
      <description><![CDATA[



STR/Getty Images



摘要。   
尽管中国的绿色能源转型及其相关的经济机遇备受关注，但全球汽车制造商在中国仍面临严峻挑战，包括监管不确定性和快速发展的创新格局。然而，行业专家一致认为，有办法成功驾驭中国的电动汽车市场：与传统合资企业以外的本地企业建立战略联盟、实现本地化研发以及培养真正引起中国消费者共鸣的品牌形象。通过这种多管齐下的策略，参与电动汽车大战的跨国汽车制造商将有更好的机会在中国和其他市场蓬勃发展。





在全球电动汽车主导地位的竞争中，中国正处于领先地位，并将自己转变为电动汽车革命的中心。希望在中国竞争的跨国汽车制造商面临着严峻的挑战，因为这个市场由国内巨头主导，这些巨头得到了政府的支持、不懈的创新和深刻的本地洞察力。正如 Snow Bull Capital 的 Taylor Ogan 在与我的一次谈话中所说：“这不再关乎市场动态或了解中国消费者的需求，而是关乎生存。”据这位绿色高科技对冲基金的首席执行官称，全球电动汽车公司面临的风险现在比以前高得多。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/10/how-global-companies-can-succeed-in-chinas-competitive-ev-market</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成为以客户为中心的公司过程中的 3 个陷阱</title>
      <link>https://hbr.org/2024/10/3-traps-on-the-way-to-becoming-a-customer-centric-company</link>
      <description><![CDATA[



Yaroslav Danylchenko/Stocksy



摘要。   
研究人员分析了过去 25 年中 1,000 多个以客户为中心的转型项目的数据。他们发现，只有 15% 的 CEO 和销售团队拥有以客户为中心的战略。大多数人以以产品为中心的心态经营公司或客户关系，将责任放在寻找销售产品的市场上，而不是与客户一起协调增长。相反，公司应该问三个关键问题来确保以客户为中心：我们的战略目标和转型工作是否与客户的优先事项保持一致？我们的解决方案设计和部署工作是否基于客户验证的意见进行配置？我们的组织设置和投资是否分配给客户承诺以实现共同成功？





如果你问 CEO 他们的战略有多以客户为中心，他们可能会告诉你这是一项正在进行的工作。CEO 很少会告诉你他们的战略运行顺畅或存在严重问题。对于我们即将出版的新书三重契合策略：如何建立持久的客户关系并促进增长（哈佛商业评论出版社 2024 年出版），我们分析了过去 25 年中 1,000 多个以客户为中心的转型项目的数据。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/10/3-traps-on-the-way-to-becoming-a-customer-centric-company</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>