<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 21:14:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一家中国电动汽车公司如何实现电池更换</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/how-one-chinese-ev-company-made-battery-swapping-work</link>
      <description><![CDATA[



VCG/Getty Images



摘要。   
电池更换是一项可以解决电动汽车普及的一个关键障碍的技术：消费者的续航里程焦虑和电池充电的漫长等待时间。如果您知道您可以在换电站停车，并在五分钟内用充满电的电池组更换耗尽电量的电池组，您在周末旅行时会不会感到更放心？但这并不容易，因为特斯拉和 Better Place 过去都失败了。然而，在中国，电池更换已经存在了几年。蔚来等中国公司如何在全国范围内拥有 2,300 个换电站的情况下实现这一目标？中国以外的公司可以从中国的经验中学到什么？





续航里程焦虑一直是消费者接受电动汽车 (EV) 的最大障碍之一。例如，如果我想驾驶特斯拉 Model 3 从巴黎前往约 360 公里（或 220 英里）外的著名圣米歇尔山，我需要仔细规划路线，并在巴黎附近的特斯拉超级充电站停留，然后向东行驶，因为沿途根本没有其他超级充电站。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/how-one-chinese-ev-company-made-battery-swapping-work</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外籍人士对本地员工的 5 个误解</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/5-myths-expats-believe-about-local-employees</link>
      <description><![CDATA[



Juan Moyano/Stocksy



摘要。   
承担外派任务的公司员工依赖当地员工的支持。这种动态尚未得到充分重视和研究。如果人们理解并纠正围绕当地员工发挥的重要作用而形成的神话，个人及其雇主都将受益。





外派任务充满危险。在这些方面表现出色可以成为在跨国公司职业发展的垫脚石。失败会对外籍人士及其家人造成沉重打击。虽然各种因素都会导致外籍人士表现过度或不佳，但许多人不愿意承认—甚至不愿意承认—的一个秘密是东道国的同事在他们的国际任务中扮演的角色。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/5-myths-expats-believe-about-local-employees</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你的老板是否表现出有害的积极性？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/does-your-boss-practice-toxic-positivity</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工；the_burtons/Getty Images



摘要。   
在工作中保持快乐和积极的态度对员工和组织来说都是双赢的。但是，当你的老板表现出有害的积极性时会发生什么？无论情况有多糟糕或压力有多大，或者情况有多困难，他们都会说服自己，只要表现得快乐或积极思考就会改变结果 —— 然后将这种有害的积极性传播给他们的团队。通过这样做，他们将责任推给个人，让他们试图在支离破碎和功能失调的环境中生存和坚持下去，而没有解决眼前的根本原因。你如何区分一个乐观、积极思考、指导和激励团队的老板和一个实践有害积极性的老板？作者提出了三个需要注意的危险信号。





“让我们今年的预测再增加一百万美元，”我们的副总裁兴奋地说。在我们的团队会议上，他站起来喊道：“我们可以做到！我相信你们！让我们完成它！”一边拍着手。在会议室里走来走去，他交替拍着团队成员的肩膀和握拳。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/does-your-boss-practice-toxic-positivity</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能让经济学家重新思考自动化的故事</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/ai-is-making-economists-rethink-the-story-of-automation</link>
      <description><![CDATA[



picture alliance /Getty Images



摘要。   
人工智能会抢走我们的工作吗？随着人工智能引发人们对未来失业的新担忧，考虑经济学家对技术和劳动力的理解是如何演变的，是有帮助的。几十年来，经济学家相对乐观，并指出之前的技术浪潮并没有导致大规模失业。但随着世界大部分地区收入不平等加剧，他们开始修改自己的理论。新技术对劳动力市场的影响模型表明，它绝对可以取代工人并降低工资。从长远来看，技术确实会提高生活水平。但这种影响会持续多久？影响范围有多广？这取决于两个因素：技术是否为人们创造了新的工作岗位，以及工人在技术的部署中是否有发言权。





人工智能会让大量人失业吗？大多数经济学家认为答案是否定的：如果技术永远让人们失业，那么为什么在几个世纪的新技术出现之后，还有这么多工作？他们声称，新技术提高了经济生产力，并允许人们进入新领域——比如从农业转向制造业。因此，经济学家历来都持有一个普遍的观点：无论技术变革可能引发什么样的动荡，它都是“介于良性和仁慈之间”。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/ai-is-making-economists-rethink-the-story-of-automation</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>清晰传达公司战略的 3 种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/3-ways-to-clearly-communicate-your-companys-strategy</link>
      <description><![CDATA[



cienpies/Getty Images



摘要。   
对于所有围绕战略的沟通，我们知道许多公司的领导者没有为员工提供必要的背景信息，以了解战略声明中的单词和句子的实际含义。领导者可以做些什么来帮助员工了解足够的背景信息以理解战略？在本文中，作者提出了三项建议：1) 提出考虑的替代方案并解释为什么没有采用它们。2) 解释每个选择与组织的目标有何关联。 3）让员工参与战略制定。





一位飞行员曾经给我们讲过一个故事，讲的是 20 世纪 50 年代清晨航班上的一次事故。飞机加速起飞时，机长注意到飞行工程师的表情很郁闷，于是大喊：“振作起来，乔治。”但在昏昏欲睡的状态下，工程师听到的是“收起起落架，乔治”——他适时地收起了起落架——因为飞机还没有完全起飞，所以收起的太早了。飞机坠入机身，滑行停下，造成了很大损坏。幸运的是，没有人受伤。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/3-ways-to-clearly-communicate-your-companys-strategy</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>营销人员如何适应 LLM 支持的搜索</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/how-marketers-can-adapt-to-llm-powered-search</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/beast01/PeterPencil/Getty Images



摘要。   
大型语言模型 (LLM) 提供的搜索体验与 Web 浏览器体验截然不同。最大的区别在于：LLM 承诺不是像 Web 浏览器那样通过链接来回答查询，而是通过答案来回答查询。越来越多地，客户将使用 ChatGPT 或 Perplexity 等应用程序或 Google 的 Search Generative Experience（现为 AI Overviews）或 Bing 的 Copilot 等搜索门户，通过自​​然语言输出了解产品和品牌。这个过程将具有高度的咨询性和对话性，将创建一个新的信息管道，营销人员需要监控该管道，以确保他们的品牌在相关提示下呈现并准确描述。作者为营销人员提出了三种应对这一挑战的方法。





对于全球数百万消费者来说，Google 是互联网的接入点——因此，该公司目前在价值 500 亿美元的搜索广告市场中享有 91% 的市场份额。然而，由于大型语言模型 (LLM) 的出现，二十年来首次出现变革似乎成为可能。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/how-marketers-can-adapt-to-llm-powered-search</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>技术如何助力推动 DEI 成功 - WORKDAY 赞助内容网络研讨会</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/05/how-technology-can-help-drive-dei-success</link>
      <description><![CDATA[












免费赞助商内容网络研讨会和报告
企业领导者继续优先考虑人才。组织对多样性、公平性和包容性 (DEI) 的承诺是吸引人才和客户的关键。Workday 对 DEI 采取整体方法，包括内部和外部。DEI 在 Workday 并不是孤立的，而是公司的核心，贯穿于招聘、人才发展、员工敬业度、产品和客户关系的各个方面。
Workday 遵循 VIBE 理念：价值、包容、归属感和人人平等。 Workday 每年发布的报告《全球归属感和多样性蓝图》强调了技术和数据对于完善的 DEI 战略的重要性。
在此网络研讨会中，Daniela Porr（Workday）和Mary Roemmele（Workday）讨论了以下想法：
• Workday 的全球 DEI 研究显示，组织对 DEI 的承诺水平很高，但战略滞后。
• Workday 如何将 DEI 视为其文化的基础和解决方案的功能。
• 作为包容性的一部分，Workday 通过其员工和客户之间的合作，专注于其产品的可访问性。
• Workday 业界领先的无障碍咨询委员会代表了一种提升可访问性和改善可用性的创新方式。



单击此处观看网络研讨会并下载网络研讨会摘要报告。


 



了解 Workday 如何帮助您的组织推动 DEI 成功。
Daniela Porr 是 Workday 的首席解决方案营销主管
Mary Roemmele 是 Workday 的数字产品可访问性总监



 
 
 
 
 
 






 
 
 
 
 
 
 
 


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/05/how-technology-can-help-drive-dei-success</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>所有商业策略分为四类</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/all-business-strategies-fall-into-4-categories</link>
      <description><![CDATA[



插图：Pierre Buttin



摘要。   
战略框架的问题在于，虽然它们可以帮助您确定机会是否有吸引力或给定的战略是否有可能奏效，但它们通常无法帮助您识别机会或制定战略。本文介绍了一个基于对创造力文献的深入分析而建立的框架，旨在通过提供识别潜在战略的系统方法来填补这一空白。该框架将所有策略分为以下四类，从最不具创造性到最具创造性：调整现有行业策略、结合现有不同行业策略、从其他行业引入策略以及从头开始创建全新策略。





策略框架的问题在于，虽然它们可以帮助您确定给定的机会是否有吸引力或特定策略是否有可能奏效，但它们通常无法帮助您识别机会或制定策略。正如传奇战略专家加里·哈默尔所说：“战略行业的肮脏小秘密是它没有任何战略制定理论。”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/all-business-strategies-fall-into-4-categories</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 13:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扩大中型初创企业规模</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/scaling-a-midsize-startup</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



摘要。   
“中型”初创企业介于风险投资规模的独角兽和小型企业之间。这些初创企业的目标是在 5-10 年内实现高个位数到数千万的估值，瞄准具有巨大增长潜力的中型细分市场。借助互联网工具、全球广告和负担得起的技术，中型企业通常自力更生、使用承包商，并要求企业家获得多样化的技能。它们提供了有利的风险回报权衡，允许创始人保留控制权并更早开始支付自己的费用。投资者和公司发现它们的创新和可观的回报很有吸引力。但要支持中型初创企业，需要量身定制的支持，强调指导并展示成功的中型初创企业案例。





创业的流行概念是它有两种规模。风险投资规模的初创企业旨在通过创新技术或商业模式颠覆性地瞄准大市场，在十年内实现数十亿美元的估值。这些有抱负的“独角兽”吸引了许多风险投资家和天使的注意，其中包括谷歌、Meta 和 Airbnb 等成功案例。另一方面，小企业创业包括从小规模起步并经常保持规模的企业，使用既定模板在成熟市场中竞争，例如当地餐馆、零售商和服务公司。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/scaling-a-midsize-startup</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 12:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3 种方法让你的请求不显得强迫</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/3-ways-to-make-a-request-that-doesnt-feel-coercive</link>
      <description><![CDATA[



Rick Barrentine/Getty Images



摘要。   
研究表明，人们在同意请求时感受到的压力比我们意识到的要大，他们经常同意做他们不愿意做的事情，比如承担繁重、低晋升可能性的工作任务。作为一名经理，你能做些什么来确保你的员工不是因为他们觉得必须这样做，而是因为他们真的想这样做？在本文中，作者分享了三条基于研究的建议，说明如何在提出请求时更自愿地获得“是”：1）给人们时间回复。2）要求他们通过电子邮件回复。3）分享一个如何说“不”的例子。





在为项目配备人员、要求团队加班或为最后期限找人完成任务时，有时你会觉得你需要不惜一切代价让员工说“是”。但这个代价是什么？当员工感到压力或内疚而同意他们个人认为不愉快的请求时，这会导致后悔、沮丧和怨恨。员工如果当时勉强同意请求，可能会提供低质量的帮助，或者在不太方便的时候违背承诺。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/3-ways-to-make-a-request-that-doesnt-feel-coercive</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你的企业应如何利用创作者经济</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/how-your-business-should-tap-into-the-creator-economy</link>
      <description><![CDATA[



retales botijero/Getty Images



摘要。   
创作者不仅在改变营销。他们也在改变产品开发。创作者可以推动对专业产品的需求，加速产品生命周期，甚至改变客户真正看重的东西。认识到创作者力量的公司可以从四种策略中进行选择，包括与创作者合作或充当供应商。





忘记你所知道的创作者，或像 Mr. Beast 和 Charli D’Amelio 这样为 YouTube、Instagram 和 TikTok 制作内容的网红。内容创作者正在默默地改写众多老牌公司的创新和战略规则，尤其是在消费品和服务行业。通过改变消费者搜索和使用产品的方式，创作者可以：1) 推动对日益专业化的产品和服务的需求；2) 加速产品生命周期；3) 改变客户真正看重的东西。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/how-your-business-should-tap-into-the-creator-economy</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 12:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出色的销售宣传取决于正确的故事</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/a-great-sales-pitch-hinges-on-the-right-story</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/a-great-sales-pitch-hinges-on-the-right-story</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 14:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您需要新技能来实现职业转型。以下是如何找到时间来培养这些技能。</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/you-need-new-skills-to-make-a-career-pivot-heres-how-to-find-the-time-to-build-them</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



摘要。   
职业生涯的任何重大变化都伴随着对新技能的需求。但是，当您想要彻底改变职业时，这一点就更加正确了。在这种情况下，您需要做的不仅仅是听几场网络研讨会来积累所需的知识，以达到您想要的目标。您必须留出大量时间进行自主学习、正式培训，甚至兼职，以获得实现重大飞跃所需的技能。
有一些策略可以有效地持续抽出时间获取新的职业技能。首先，接受时间承诺；您可能需要减少不必要的活动。其次，研究新领域需要什么，无论是正式执照、独立工作还是兼职工作。第三，将学习融入您一天中已经在做的活动中。第四，指定您将专门用于技能建设的具体时间并坚持下去。最后，如果需要，请修改您的工作时间表。





有时您不只是想要一份新工作，还想要彻底的职业转变。也许您曾经从事金融行业，现在想成为一名针灸师，您是一位渴望领导初创公司的营销人员，或者您是一位希望转行从事餐饮和活动策划的教育工作者。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/you-need-new-skills-to-make-a-career-pivot-heres-how-to-find-the-time-to-build-them</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>艺术家如何转型进入商业世界</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/how-artists-can-transition-into-the-business-world</link>
      <description><![CDATA[



Travelpix Ltd/Getty Images



摘要。   
创作者经济为许多年轻人提供了一个机会，让他们可以避开更传统的职业道路，通过社交媒体将自己的才能货币化。但是，如果你发现自己的优先事项已经发生了变化，现在正在考虑在商界工作，该怎么办？重新评估你的目标，然后将你的价值转化为这个新领域的艰巨过程可能会让人感到不知所措。尽管您最初可能会感到挑战，但您的经历可能已经为您带来了一生的宝贵技能，这些技能可以转化为您希望从事的任何角色。其中最重要的三个是：成长心态、创新行动的偏见和内在动机。如果您可以学习如何将这些技能应用于其他角色，那么您将从同龄人中脱颖而出。





我们生活在一个充满机遇的黄金时代，创意人士可以追逐自己的梦想。借助当今的社交平台，将您的创意货币化从未如此可能。因此，数千万年轻人原本会追求传统的职业道路，但现在他们却在创作者经济中就业。这是一个老故事的新版本。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/how-artists-can-transition-into-the-business-world</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一家公司如何在客户发票中添加碳排放估算</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/how-one-company-added-carbon-estimates-to-its-customer-invoices</link>
      <description><![CDATA[



Andriy Onufriyenko/Getty Images



摘要。   
Soprema 是一家国际建筑材料供应商，每年生产数百万平方米的防水、隔热和屋顶产品。2022 年，公司总裁兼第三代所有者 Pierre-Etienne Bindschedler 承诺在每张客户发票上报告每种产品的碳足迹，并帮助客户减少所购产品中嵌入的温室气体排放。论文合著者、经验丰富的运营总监 Melotte 被选中领导一个试点项目，以测量并随后降低其产品中嵌入的碳。Melotte 决定遵循电子责任试点手册，该手册将试点项目分为四个阶段：项目设计、数据收集；数据分析和行动。本文介绍了 Soprema 的试点项目如何展开，该项目的重点是公司的沥青防水系统。该公司估计，该项目的潜在碳足迹减少 34%。





2022 年，Soprema 总裁兼第三代所有者 Pierre-Etienne Bindschedler 设定了为客户开发可持续解决方案的目标。Soprema 是一家多产品家族企业，处于建筑材料价值链的中端，每年生产数百万平方米的防水、绝缘和屋顶产品。 Bindschedler 希望在每张客户发票上报告每种产品的碳足迹，并帮助客户减少所购产品中隐含的温室气体排放。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/how-one-company-added-carbon-estimates-to-its-customer-invoices</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>