<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2025 21:14:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究：规避关税的成本</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/research-the-costs-of-circumventing-tariffs</link>
      <description><![CDATA[


 HBR员工/Pakin Songmor 



摘要。＆nbsp;＆nbsp;＆nbsp; 
 当对一个特定国家 /地区征收关税时，该国可能试图通过通过第三国重新布鲁特产品来规避关税，以避免更高的税收。在2018年美国 - 中国贸易战争之后的研究检查了这一现象，发现尽管通过越南进行了关税确实发生了，但它并不是许多人最初想到的那样广泛。也就是说，关税规避的规避仍然更加广泛，尤其是通过越南的中国企业。调查结果表明，如果一个国家正在考虑实施关税，更好的方法可能涉及所有权的职责或特定于公司的制裁而不是毛毯关税。





在唐纳德·特朗普（Donald Trump）的美国总统任期的前几周，在中国，加拿大，墨西哥和其他国家受到威胁或征收关税。一个关键的经济问题是，这些目标国家的公司是否会绕行这些关税&lt;&lt; /a&gt;通过通过第三方国家重新安排商品；这通常是通过将商品运送到会员或单独的业务伙伴之前完成的，然后再将其出口到最终目的地。这种做法使来自目标国家的出口商可以通过标记为源自非目标的位置来非法避免将其标记为货物的更高税。
						
&lt;！ - 引用 - &gt;
					

   rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/research-the-costs-of-circumventing-tariffs</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 18:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>销售团队如何使用AI一代来发现客户的需求</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/how-sales-teams-can-use-gen-ai-to-discover-what-clients-need</link>
      <description><![CDATA[


 HBR员工/Unsplash 



摘要。＆nbsp;＆nbsp;＆nbsp; 
 面对减少买家的访问权限，销售组织通常会增加其销售宣传的卷，希望更多的时间会导致更多命中。尽管这可以产生短期结果，但随着时间的流逝，它更有可能侵蚀组织的价值情况。取而代之的是，收入领导者可以利用AI来提高质量＆＃8212;不是数量＆＃8212;他们的销售参与。当卖方利用AI进行客户发现时，他们可以从更强大的职位开始买家对话，而客户的业务挑战更为有基于客户的业务挑战。具体来说，他们可以使用AI来帮助他们：1）了解客户的主要挑战和目标，2）确定与这些挑战相关的关键指标，3）找到关心这些指标的客户利益相关者，4）评估评估您的产品如何改善这些客户指标，5）用清晰，简洁和相关的消息打开您的互动，并将其联系在一起。





销售团队面临越来越具有挑战性的景观。潜在客户对冷宣传没有反应。即使是现有客户，通常也不愿意将自己的时间投入到更深入的发现对话中，这对于赢得更大的交易至关重要。这会产生泥潭。销售团队证明其价值的唯一方法是了解客户，但是买家越来越不愿意与销售团队互动足够长的时间来共享此类相关信息。最近的麦肯锡研究发现，在过去的五年中，想要与新供应商进行面对面销售互动的B2B买家的百分比从50％下降到35％。
						
&lt;！ - 引用 - &gt;
					
]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/how-sales-teams-can-use-gen-ai-to-discover-what-clients-need</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 18:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>建设性的异议能够解锁您的团队的创新</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/how-constructive-dissent-can-unlock-your-teams-innovation</link>
      <description><![CDATA[


 Jasenka Arbanas/Getty Images 



摘要。＆nbsp;＆nbsp;＆nbsp; 
 从不同的角度解锁创新的关键是建设性的异议：团队有能力参与冲突观点的交流。作为一种常态或共同行为的模式，它汇集了创造性的磨损，社会协作和情感调节。如果一个团队可以找到一种参与建设性异议的方法，则将默认保留现状。但是，如果可以的话，那个规范将释放团队的创新能力。作者提出了八种实用方法来培养建设性异议并释放您的团队的全部创新潜力。





不同的团队具有多样化的观点。那是给定的。但是他们愿意分享这些观点吗？我们经常观察到高度多样化的团队，表现出尽职尽责的合规模式和扼杀集体思维。
						
&lt;！ - 引用 - &gt;
					
]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/how-constructive-dissent-can-unlock-your-teams-innovation</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遇到宿醉的隐藏损失</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/the-hidden-toll-of-meeting-hangovers</link>
      <description><![CDATA[



大奶酪照片/盖蒂图像



摘要。＆nbsp;＆nbsp;＆nbsp; 
 在四分之一的工作场所会议中，员工会产生负面影响，例如降低的参与度和生产力可以持续数小时。这就是所谓的会议宿醉。＆＃160; 避免会议宿醉的影响，那些跑步会议应该：促进会议以引入所有人＆＃8217; s声音计划而不是议程，而是明智而尊重的时间，要求问责制，并主动确定解决任何问题的步骤。如果您经历了一次糟糕的会议，请避免宿醉：心理休息；如果可以的话，请休息一下；并与同事会面讨论和探索出了什么问题。





雅各布用沉重的叹息关闭笔记本电脑，摩擦着他的庙宇，因为他将在一个小时前离开的会议再次重播。无论他多么努力地重新聚焦，他对会议的混乱和毫无意义的愤怒都不断分散他的注意力。此后，他已经在一对一的一对一中推迟了一对一的时间，因为他知道自己将无法集中精力 - 他会浪费更多的时间？但是会议真是太疯狂了。某些团队成员接管了讨论，因此没有做出任何决定 - 整整一个小时都没有生产力。这不是第一次。这次经历使他完全沮丧且对整个项目工作不感兴趣。最终，他花了几个小时才能摆脱挫败感，并恢复他那天早上开始的动力。
						
&lt;！ - 引用 - &gt;
					
]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/the-hidden-toll-of-meeting-hangovers</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：保留远程员工队伍的更好方法</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/research-a-better-way-to-keep-tabs-on-your-remote-workforce</link>
      <description><![CDATA[



使用AI 的HBR员工
		


摘要。＆nbsp;＆nbsp;＆nbsp; 
 随着远程工作在美国的不断增长，雇主越来越多地采用新技术来监控员工如何花费时间。关于这些监测工具的实用性的研究是混杂的：一些研究表明，它们提高了性能，而另一些研究表明它们增加了偏差的行为并侵蚀了信任。在一项新研究中，研究人员探讨了各种监控对员工的影响＆＃8217;愿意分享新想法。他们发现＆＃8220;互动监视，＆＃8221;以常规，基于讨论为基础的签名为特征，可以鼓励创新，而被动观察监测，＆＃8221;通常由技术监视提供支持，使员工发言的可能性降低。对于软件工程，产品设计或策略咨询等复杂工作中的工人来说，尤其如此，如果他们经历了观察性监控，他们分享新想法的可能性就少了三倍。研究人员为希望鼓励创造力而又不削弱员工信任的公司提供了考虑。





尽管公共和私营部门公司最近呼吁返回办公室，但远程工作仍在继续重塑现代工作场所。到2025年底， 3620万美国人，或美国14％的美国人成人人口，有望在家工作，从 2250万美国人据报道，2023年主要在家中工作。
						
&lt;！ - 引用 - &gt;
					
]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/research-a-better-way-to-keep-tabs-on-your-remote-workforce</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：宽大处理何时对员工不当行为做出正确的反应？</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/research-when-is-leniency-the-right-response-to-employee-misconduct</link>
      <description><![CDATA[


托马斯·杰克逊/盖蒂图像



摘要。＆nbsp;＆nbsp;＆nbsp; 
 经理在解决员工不当行为时通常要努力是否宽大还是惩罚。尽管宽大处理似乎是善解人意或务实的选择，但研究表明它具有复杂且通常是意想不到的后果。选择宽大处理的经理经历混合情绪＆＃8212;以表现出恩典而感到自豪，但内gui以偏离规则＆＃8212;这会影响他们的能量和参与。同时，员工仔细观察管理的回应，通常认为宽大处理是不公平的，除非有令人信服的同情理由。有效宽大处理的关键在于平衡一致性，公平性和背景。在选择宽大处理之前，经理应：1）预见到大情绪的存在，2）评估个人的需求，以及3）从他人那里看一看＆＃8217;观点。





经理工作不太吸引人的方面之一是“解决员工不当行为”。＆nbsp“在我们的研究中，我们将此定义为违反道德标准的行为，例如作弊和歧视他人，或对他人歧视或歧视他人，或者是技术绩效标准，例如技术绩效标准，违反安全协议或迟到。通常，组织有协议，在这些情况下，管理人员应该遵循；公司政策可能会声明该雇员应被暂停甚至被解雇。标准惩罚性程序维护规则，信号＆nbsp; nbsp;员工应该行事（以及如何行为），并阻止不良行为。
						
&lt;！ - 引用 - &gt;
					

   rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/research-when-is-leniency-the-right-response-to-employee-misconduct</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI如何帮助管理者通过问题思考</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/how-ai-can-help-managers-think-through-problems</link>
      <description><![CDATA[



 kiki ljung 的插图
		


摘要。＆nbsp;＆nbsp;＆nbsp; 
  AI Gen Gen有可能成为经理的思想伙伴，帮助他们进行战略思维，领导力发展和决策。但是，尽管三分之二的经理看到了这一潜力，但目前只有30％的人准备为此目的使用该技术。本文通过介绍一个称为“共同思考的过程”来帮助弥合这一差距，在该过程中，管理人员遵循四步框架：分配角色，定义设置，概述对话并创建结构化提示。共同思考的最佳实践包括积极参与，挑战AI＆＃8217的输出，以及涉及团队以增强协作。通过采用这些方法，人类和人工智能共同努力可以实现不可能分开工作的高质量结果。





随着组织获得更广泛访问对话型AI模型的更广泛访问，许多经理现在了解到，该技术可以远远超出简单的生产力任务。经理的三分之二 AI Gen有潜力成为他们的思想伙伴，提供新的观点，权衡利弊，评估权衡取舍，增强战略思维和支持领导力发展。但是，尽管对未来的期望很高，但还有很长的路要走。如今，只有30％的经理报告说，他们具有以这种方式使用AI的技能和知识。
						
&lt;！ - 引用 - &gt;
					
]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/how-ai-can-help-managers-think-through-problems</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dei周围的法律景观正在转移。您的消息也应该。</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/the-legal-landscape-around-dei-is-shifting-your-messaging-should-too</link>
      <description><![CDATA[



 David Malan/Getty Images 



摘要。＆nbsp;＆nbsp;＆nbsp; 
 反DEI激进主义者和政府官员正在梳理公司网站和公众声明，以寻求非法多样性，公平和包容性（DEI）计划的证据。这导致一些公司领导者停止谈论DEI，但沉默有可能损害员工和客户的信任。作者，来自纽约大学法学院的梅尔策多样性，包容和归属中心，确定有关沟通dei的最佳实践，提供一些样本语言以避免法律风险，并共享整个组织中这些最佳实践的策略。





由于，社交媒体广告系列， sharehordholder Activism 和总统执行命令。
						
&lt;！ - 引用 - &gt;
					
]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/the-legal-landscape-around-dei-is-shifting-your-messaging-should-too</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:55:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何为您的项目构建电源图</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/how-to-build-a-power-map-for-your-project</link>
      <description><![CDATA[


 Lydia Whitmore/Getty Images 



摘要。＆nbsp;＆nbsp;＆nbsp; 
  虽然良好的工作质量很重要，但太多的专业人士忽略了真正决定他们的想法是被实施还是忽略的隐藏动力，无论他们是＆＃8217;考虑了项目，甚至是他们进步的速度。了解谁会影响谁，通常与知道要提出的建议一样重要。这是电源映射进来的地方＆＃8212;一个有用的工具，可以帮助您做出明智的决策，以了解与哪些关键决策者建立与人际关系以及谁可能阻止您的进度。您可以采取五个步骤来创建一个电源图：1）＆＃160; 确定您的潜在利益相关者； 2）评分每个利益相关者的影响力和利益水平； 3）在电源矩阵上的情节利益相关者； 4）量身定制您的策略； 5）随着新信息的出现和项目的发展，定期更新。





 考虑海洋。从表面上看，它似乎是宁静的，但深处是电流引导上面发生的一切。这正是力量动态在组织中的工作方式。它们似乎看不见，但是它们塑造了从决策到公司文化的一切。​​＆nbsp;  
						
&lt;！ - 引用 - &gt;
					

   rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/how-to-build-a-power-map-for-your-project</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7个问题来解码您的经理的优先事项</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/7-questions-to-decode-your-managers-priorities</link>
      <description><![CDATA[


 WestEnd61/Getty Images 



摘要。＆nbsp;＆nbsp;＆nbsp; 
   IT＆＃8217;众所周知，了解您的老板的优先事项对于职业成功至关重要。然而，许多专业人士发现自己在猜测经理真正想要或需要什么。结果？努力不一致，浪费时间和错过了您和您的领导机会。问题不仅仅是忙碌的老板或沟通不畅＆＃8212;我们经常不问好的问题以进入我们的经理的头部。以下是七个问题，旨在揭示您的老板的真实优先事项，压力和偏好。  





 您可能知道要成功地扮演自己的角色，您需要与经理的优先级保持一致。在理想的世界中，所有领导人都将清楚自己的期望和积极主动分享他们的想法。但实际上，大多数老板可能会令人沮丧。他们可能会发出漫不经心的解释，这使您比开始时更加困惑。或者，也许您被告知您要“继续做自己正在做的事情”或   brusquely off   他们的下一个承诺。＆nbsp;  
						
&lt;！ - 引用 - &gt;
					
]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/7-questions-to-decode-your-managers-priorities</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 15:55:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何回答“引导我完成您的简历”</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/how-to-answer-walk-me-through-your-resume</link>
      <description><![CDATA[


 deagreez/Getty Images 



摘要。＆nbsp;＆nbsp;＆nbsp; 
 许多招聘经理会问：＆＃8220;您能带我完成简历吗？＆＃8221;他们不在寻找成就或责任清单。取而代之的是，他们想要一个专注的叙述，强调您为什么非常适合新角色。您需要大胆地在独特的技能和您的角色之间进行清晰的联系，以展示您的经验如何使您能够提供超出其他候选人可以提供的卓越价值。将您的经验与您正在追求的工作联系起来，并在整个职业生涯中展示了一个简洁的故事，这会使面试官满意您可以在新角色中取得成功。突出您独特的技能是锦上添花，这不仅使您与比赛区分开来，而且还使您成为工作更令人难忘和令人信服的选择。本文提供了三个步骤来回答此问题＆＃8211;并显示如何在不到两分钟内完成。





招聘人员确定您是否具有工作必要的技能和经验的最快方法是问：“您可以带我完成简历吗？”这听起来像是一个简单的问题，但不要愚弄 - 您的答案将决定招聘人员是否认为您是认真的候选人。招聘人员并不是在寻找成就或责任的洗衣清单。取而代之的是，他们想要一个集中的叙述，突出了您为什么非常适合新角色。这是一个问题 - 无论您从事多少工作以及工作了多少年，您都需要在不到两分钟的时间内提供答案，否则您可能会危及失去招聘人员的注意力。
						
&lt;！ - 引用 - &gt;
					
]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/how-to-answer-walk-me-through-your-resume</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 15:55:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5个问题来帮助您的团队做出更好的决定</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/5-questions-to-help-your-team-make-better-decisions</link>
      <description><![CDATA[


 Ralf Hiemisch/Getty Images 



摘要。＆nbsp;＆nbsp;＆nbsp; 
 在快节奏，复杂的业务环境中，通常很难花时间进行周到，彻底的分析。领导者可能会认识到，更好的问题会带来更好的决定，但他们确切地问什么。这五个问题可能会有所帮助。 1）如果我们什么也不做会发生什么？ 2）是什么让我们后悔这个决定？ 3）我们忽略了哪些选择？ 4）我们如何知道这是否是正确的决定？ 5）这是可逆的吗？





无论您正在考虑采取职业搬迁还是选择业务策略，您今天做出的决定将对您，您的团队和您的组织产生短期和长期影响，都需要认真审议。不能太快制造，也无法避免它们。但是，在我们快节奏，复杂的商业环境中，通常很难花时间进行周到，彻底的分析，从而产生有关正确途径的确定答案。我们可能会认识到，更好的问题会导致更好的决定，但不确定要问什么。
						
&lt;！ - 引用 - &gt;
					
]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/5-questions-to-help-your-team-make-better-decisions</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 16:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对于跨国公司，区域方法何时有意义？</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/when-does-a-regional-approach-to-dei-make-sense-for-multinational-companies</link>
      <description><![CDATA[



 Helena Pallare的插图＆＃769; s 



摘要。＆nbsp;＆nbsp;＆nbsp; 
 建立DEI政策时，跨国组织的领导人必须考虑一个其他问题：它们是否应该集中运营并将其从总部中淘汰？还是最好在其运营的国家 /地区拥有区域性DEI团队？为了找出答案，盖洛普和伦敦经济学院的研究人员研究了总部位于美洲，欧洲，中东和非洲的100多家大型公司的运营。他们发现，这些公司中有77％拥有集中的团队，但是分散运营的组织报告了更大的业务影响。





作为大型公司的CHOS，跨国公司的领导人必须考虑其组织的多样性，公平性和包容性（DEI）政策，必须考虑一个其他问题：DEI策略，资源和投资是否集中并从总部进行集中？或者应该分散，公司在经营的国家/地区拥有区域性DEI团队？
						
&lt;！ - 引用 - &gt;
					
]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/when-does-a-regional-approach-to-dei-make-sense-for-multinational-companies</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当您的同事被解雇时但是你没有</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/when-your-coworkers-got-laid-off-but-you-didnt</link>
      <description><![CDATA[



 Betsie van der Meer/Getty Images 



摘要。＆nbsp;＆nbsp;＆nbsp; 
 过去几年中裁员的巨大波浪将工作场所分为两个，在 leavers 和幸存者之间。传统上，企业强调了缩减尺寸的后果，有时会实现遣散费，支出计划和扩大健康福利以减轻其过渡。但是，随着重大裁员的那些人，经常对变化的负面影响也是如此。如果您是裁员幸存者，您如何才能重新获得对工作生活的控制感？一旦您对面对的挑战有了深刻的了解，您就可以采取措施清晰和自信地浏览新的工作状况。 





您刚刚在昨天的裁员宣布之后到达了办公室。您会感觉到集体不安。您可以从人民的眼前看到它，终于听到了一位同事的声音：“对不起，您的团队被放开了。你很幸运留下。” 
						
&lt;！ - 引用 - &gt;
					
]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/when-your-coworkers-got-laid-off-but-you-didnt</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何给自己更多的思考空间</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/how-to-give-yourself-more-space-to-think</link>
      <description><![CDATA[


 Miragec/Getty Images 



摘要。＆nbsp;＆nbsp;＆nbsp; 
 当今的专业人士专注于进行模式＆＃8212;实现目标并从待办事项列表中签到项目，以满足其经理和公司。但是，更好的人际关系，更大的战略和创造性思维以及个人福祉和满意度取决于暂停模式并进入宽敞的模式。为了在每天的压力下做这件事，人们应该认识到，他们首先需要允许自己停顿，采用练习来训练自己的思想以更宽敞，为他们闲逛的安全空间，并保留那些帮助他们的人的公司输入宽敞的模式。





我们生活在一个痴迷于我们 call  call 做模式  - 设置目标，构成待办事项清单以及忙于检查项目。我们不断谈论短期，有形的目标，这些目标易于衡量我们的工作，我们的经理们默认，明确地鼓励我们向他们支付大部分时间（如果不是全部）。 ”对于公司生存是必要的。
						
&lt;！ - 引用 - &gt;
					
]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/how-to-give-yourself-more-space-to-think</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 15:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>