<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 21:15:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>工业企业必须采用自动化才能保持竞争力 - 施耐德电气赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/12/industrial-firms-must-embrace-automation-to-remain-competitive</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/12/industrial-firms-must-embrace-automation-to-remain-competitive</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 17:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国城市如何利用人工智能解决常见问题</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/how-u-s-cities-are-using-ai-to-solve-common-problems</link>
      <description><![CDATA[



Don Smith/Stocksy



摘要。   
人工智能有可能彻底改变地方政府的运作方式，但美国城市在采用这些技术方面面临重大挑战。在对美国数十个城市的 150 多位地方领导人的​​采访中，受访者一致报告了三个问题：僵化和孤立的官僚机构、繁重的法规和风险规避。然而，人工智能可能是一个转折点。城市已成功部署人工智能来：自动执行任务、利用数据做出更好的决策以及更好地与社区互动。成功做到这一点的城市的关键因素包括：清晰的愿景和战略、系统性的瓶颈消除、公私合作伙伴关系以及对治理原则的遵守。





美国在创新方面领先世界。美国拥有估值最高的初创企业、最知名大学、最多产出丰富的研究人员、最佳 AI 公司，以及最多的风险投资资金。然而，美国城市是个例外。在世界竞争力中心最新的智慧城市排名中，没有一个美国城市进入前 30 名——只有纽约、波士顿和华盛顿特区进入前 50 名。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/how-u-s-cities-are-using-ai-to-solve-common-problems</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何进行你从未进行过的求职面试</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/how-to-conduct-job-interviews-when-youve-never-done-it-before</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



总结。   
如果您以前从未面试过某人，而现在需要这样做，请不要担心。与任何其他技能一样，您可以通过练习掌握“求职面试”。以下是一些可以快速学习的建议：(1) 在进行面试之前，确定候选人必须具备哪些技能以及哪些技能可以在工作中教授； (2) 确保你的问题能促使候选人分享具体的例子；(3) 事先与同事练习，并请他们给你一些难以回答的答案，这样你就可以应对意想不到的情况；(4) 在面试开始时询问候选人当天的情况，营造积极的氛围；(5) 做笔记——不要依赖你的记忆，特别是如果你要面试多个人；(6) 评估候选人——以及你自己的面试经验。





我永远不会忘记我第一次面试某人的情景。我刚刚开始一个新的招聘职位，我颤抖着双手拨通了候选人的电话。我磕磕绊绊地回答了筛选问题，语气比他们更不稳。有同事跟着我只会增加压力，但她的反馈成为我成长的基础。随着时间的推移，我进行了数千次面试，雇用了数百人，并开始享受这个过程。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/how-to-conduct-job-interviews-when-youve-never-done-it-before</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府应该有效，而不是高效</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/governments-should-be-effective-not-efficient</link>
      <description><![CDATA[



beast01/Getty Images



摘要。   
当选总统唐纳德·特朗普最近宣布成立政府效率部 (DOGE)，由商界领袖埃隆·马斯克和维韦克·拉马斯瓦米领导，这在华盛顿引起了波澜。虽然庞大的联邦政府官僚机构需要改组的想法可能对许多美国人有吸引力，但效率——资本主义的本质——并不像预期的那样。这种方法可能不适合公共部门。作者在牛津大学负责一个项目，该项目面向希望改善政府实践的高级商界领袖。他对成功转型成为有效公共部门领导者的商界领袖提出了三点看法。首先，他们培养了一种开放参与的实践，因为他们知道，与企业不同，政府不能选择客户；它必须为所有人服务。其次，他们采用实验思维，使用渐进式创新并学习推进政策，因为他们知道政府不能失败。第三，他们认识到，要想在政府中取得成功，你就必须创造价值，并将其收益留给他人，而在商业上取得成功则需要创造价值并获取收益。





我们经常听到成功的私营部门领导人说，政府应该更像企业。事实上，许多这样的领导人后来都担任公职，许多人也成为了优秀的政治家。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/governments-should-be-effective-not-efficient</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公开演讲时感到紧张？以下是像专业人士一样使用笔记的方法。</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/nervous-about-public-speaking-heres-how-to-use-notes-like-a-pro</link>
      <description><![CDATA[



ViktoriiaNovokhatska/Getty Images



摘要。   
在一小群人面前演讲与在大舞台上演讲不同。在陌生的环境中，听到自己的声音穿过扬声器，在同龄人中脱颖而出，所有人的目光都集中在你身上——这些因素会将你拉出舒适区，并可能引发战斗或逃跑反应，表现为你的大脑一片空白，无论是在演讲中途还是在回答观众的尖锐问题时。 那么，你能做些什么来防止这种恐惧成为现实呢？带上笔记。它们可以在演讲中发挥重要作用，尤其是如果你是第一次登台的话。关键是要知道如何准备它们，然后如何在当下有效地使用它们。





迈克尔是一家财富 500 强科技公司的销售团队负责人。他和他的同事在会议室或 Zoom 上进行演示时感觉相当舒服，但公司希望有更高的可见性。 Michael 和他的团队的任务是在会议上发表演讲，以提高公司的知名度并展示其在行业中的思想领导力。 


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/nervous-about-public-speaking-heres-how-to-use-notes-like-a-pro</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：保守组织秘密对员工有何影响</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/research-how-keeping-organizational-secrets-impacts-employees</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



摘要。   
保守组织秘密会对员工产生两个主要影响。一方面，它会对幸福感产生负面影响。员工常常感到与他人隔绝，无法分享工作生活中的重要方面，导致压力增加，日常满意度降低。另一方面，保守秘密可以通过灌输一种地位感和目标感来提升幸福感。为了减轻组织保密的负面影响并利用其潜在优势，管理者和组织可以采取几种关键策略：利用保守秘密的共同经验来建立员工之间的联系；重新定义保密以强调其积极意义；通过清晰透明的沟通证明保密的必要性；支持员工福祉，特别是在压力和孤独方面。





在许多工作场所，保密是日常必需品，从国家安全机构到科技公司，从律师事务所到医疗机构。这些实体的可持续性通常取决于保护敏感信息不被窥探的能力。做不到这一点可能会付出极其高昂的代价。例如，知识产权盗窃（包括商业机密盗窃）每年给美国企业造成2250 亿美元至 6000 亿美元的损失。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/research-how-keeping-organizational-secrets-impacts-employees</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员称特朗普上次加征关税有何影响</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/what-the-last-trump-tariffs-did-according-to-researchers</link>
      <description><![CDATA[



Cheunghyo/Getty Images



摘要。   
当选总统特朗普承诺在新政府上任第一天对所有从加拿大和墨西哥进口的商品征收 25% 的关税，对来自中国的商品征收高达 60% 的关税。这些保护主义政策将取得什么成果？研究 2018-19 年中美贸易战的影响可能会提供一些见解。研究人员发现，关税并没有降低从中国进口商品的成本，美国消费者为某些商品支付了更多费用；制造业岗位并没有回流美国；遭到报复性关税的行业受到了打击。展望未来，企业为规避与中国新一轮贸易战的影响而采取的措施，如“友邦外包”，可能无法有效防范未来的保护主义政策，这些政策将为与墨西哥和加拿大等国的贸易设置新的壁垒。





上周，当选总统唐纳德·特朗普概述了一项对美国三大贸易伙伴征收新关税的计划。在其社交网络 Truth Social 上的一篇帖子中，他承诺，他准备在就任总统的第一天签署一项行政命令，对所有从加拿大和墨西哥进口的商品征收 25% 的关税，并对来自中国的商品征收 10% 的关税。 在此之前，他曾威胁要对中国征收60% 的关税和对美国其他进口产品征收 10% 至 20% 的统一关税——这项保护主义计划可能会以近来罕见的方式重塑美国经济。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/what-the-last-trump-tariffs-did-according-to-researchers</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何决定批准哪些创新项目</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/how-to-decide-which-innovation-projects-to-greenlight</link>
      <description><![CDATA[



Matthias Clamer/Getty Images



摘要。   
在选择新的创新项目时，一些委员会重视共识 —— 因此最终只资助那些成功显而易见的想法，这通常是一种渐进式创新。与此同时，寻找下一个大事件的风险投资家可能会做相反的事情，选择他们不同意的项目。这些类型的项目选择困境反映在新的研究中，该研究模拟了投票、评分和排名等常见决策方法的有效性。在许多情况下，简单的表格或排名是推荐的方法，但领导者在决定使用哪种流程时必须权衡几个问题。





这是世界各地公司常见的情况：拟议新项目的年度评审即将到来，而您是决策委员会的成员。您和您的同事面临着大量选项。其中一些您可以发表专业意见；有些则不能。有时，这些选项背后的技术是全新的，或者市场尚未经过测试。通过合作，您和团队需要辨别出什么最有效，什么最好放在一边。但究竟应该如何结合和权衡各自的评估？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/how-to-decide-which-innovation-projects-to-greenlight</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你想成为一名产品经理吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/so-you-want-to-be-a-product-manager</link>
      <description><![CDATA[



Richard Drury/Getty Images



摘要。   
产品管理可以成为雄心勃勃的早期职业专业人士的重要垫脚石，而且不只是那些具有工程背景的人。本文作者通过现实世界的例子和个人经历，解释了产品管理的含义、PM 需要具备的关键技能，以及如何开始并将您的优势与不同类型的 PM 角色相匹配。 尽管最近科技行业裁员，就业市场不稳定，但产品管理仍然是早期职业人士充满活力和前景光明的领域。 





您可能不知道的事实是：当今科技公司的许多高管和首席执行官——从微软的 Satya Nadella 到雅虎的 Marissa Mayer——在职业生涯早期都是产品经理。 。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/so-you-want-to-be-a-product-manager</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驾车管理</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/management-by-driving-around</link>
      <description><![CDATA[



旧金山纪事报/赫斯特报业集团/盖蒂图片社



摘要。   
2019 年，加州州长纽森聘请了资深技术主管史蒂夫·戈登 (Steve Gordon) 来改造陷入困境的 DMV：增加在线服务、改善现场办事处的服务并提高员工士气。到 2024 年，戈登的团队加快了 DMV 的服务速度，建立了更具创新性和以客户为中心的文化，并提高了客户满意度。戈登和他的团队是如何做到的，尤其是当戈登没有像过去担任领导职务那样花 100 天时间“只是为了了解正在发生的事情”时？他在一个关键方面放慢了速度：在上任的头几个月，戈登访问了所有 180 个 DMV 办事处，在此期间他的车跑了大约 50,000 英里。戈登亲自访问这 180 个 DMV 办事处，帮助他的团队做出传播和坚持的改变——并更快地为客户服务。作者讨论了 Gordon 和他的团队如何应对挑战。





2019 年，加州机动车管理局一片混乱。当时的新任州长 Gavin Newsom 将客户描述为“对 DMV 的体验感到愤怒”。完成更新驾照等简单任务可能需要几个小时。过时的 IT 系统意味着许多可以自动化的交易都是令人沮丧的面对面考验。部门内部的孤岛和不信任破坏了协作和变革。一线员工士气低落，苦恼不已。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/management-by-driving-around</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考虑辞职？以下是与老板沟通的方法。</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/considering-quitting-heres-how-to-talk-to-your-boss-about-it</link>
      <description><![CDATA[



Westend61/Getty Images



总结。   
告诉老板你正在考虑离职，这不是一个容易的谈话。你如何决定是否要提起这个话题？你如何组织讨论？你如何将这场可能尴尬和对抗的对话变成富有成效的对话？首先要评估风险。底线：仔细思考这场谈话是否值得承担潜在的后果。如果你决定要说点什么，那就要清楚你希望从谈话中得到什么——特别是如果你想留在你的组织里。关于你与公司未来的富有成效的谈话也需要考虑到你老板的优先事项。并且不要忽视在谈话后进行适当的跟进；你的回应可以强化积极的结果或帮助缓解紧张局势。





这似乎违反直觉，但当你考虑辞职时，你的老板可能是最适合交谈的人——是的，你的老板。毕竟，你的老板知道你的优势、劣势以及你在组织内的潜力。公开的对话可能会带来意想不到的解决方案。那么，你如何决定是否要提出这个话题？你如何组织讨论？那么，您如何将这种可能尴尬且充满对抗性的对话转变为富有成效的对话？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/considering-quitting-heres-how-to-talk-to-your-boss-about-it</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10 种方法助你实现职业飞跃</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/10-ways-to-supercharge-your-career</link>
      <description><![CDATA[



Yaroslav Danylchenko/Stocksy



摘要。   
为了纪念 HBR IdeaCast 的第 1000 集，主持人 Alison Beard 和 Curt Nickisch 从档案中搜寻了 10 条最佳见解，以提升您的职业生涯。这些强大的想法涵盖了成功所必需的一系列沟通、领导力和解决问题的技能 ——无论您是从事第一份工作、管理团队还是领导组织。这些永恒的建议是从对不同学者群体的采访中精选出来的，这些学者包括商业战略偶像迈克尔·波特、职业倦怠研究者克里斯蒂娜·马斯拉赫，以及包括微软首席执行官萨蒂亚·纳德拉和奥斯卡获奖导演罗恩·霍华德在内的从业者。





商业瞬息万变，管理实践也在不断发展。尽管如此，领导力、沟通能力、战略能力和解决问题的能力仍然必不可少。在我们庆祝 HBR 旗舰播客 HBR IdeaCast 第 1000 集之际，我们从档案中找出了 10 条永恒的建议，它们将为您的职业生涯带来巨大提升。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/10-ways-to-supercharge-your-career</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用 Gen AI 训练你的大脑进行创造性工作</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/train-your-brain-to-work-creatively-with-gen-ai</link>
      <description><![CDATA[



插图由 Brian Rea 绘制



摘要。   
当大多数人提示生成式人工智能时，他们会在思考下一步可能或应该做什么的范式内这样做。例如，在谷歌搜索时，用户可能会提出一个问题，搜索“我附近”最好的泰国餐厅，或者根据过滤输出插入特定标准，例如“最适合中级骑手的速降山地自行车”。这种方法通常会被带入提示中。这些结果建立在基于我们所知世界的线性思维、研究和决策路径上。然而，当你创造出一些独特的东西时，人工智能才开始“活跃起来”——如果没有人机协作就无法实现的东西。这需要挑战你自己对 GenAI 应该如何工作的惯例，以及你认为预期或可能的结果。本文提供了 12 个练习，以帮助你拓展你对推动 GenAI 的思考方式。在团队中培养这些思维转变的领导者会发现自己正在培育一种文化，在这种文化中，“不可能”成为日常挑战——和成就。





关于如何使用生成式人工智能 (gen AI) 来改善工作、自动执行重复性任务、总结会议和客户互动以及综合信息的文章不计其数。还有许多虚拟图书馆充满了提示指南，帮助我们使用 gen AI 工具实现更有效甚至奇妙的输出。许多常见的数字工具已经具有集成的 AI 副驾驶功能，可以自动增强和完成写作、编码、设计、创作以及您正在进行的任何工作。但是，除了增强或加速我们已经做的事情之外，生成式人工智能还有更多功能。通过正确的思维转变或思维转变，我们可以训练我们的大脑创造性地重新思考我们如何使用这些工具来释放全新的价值并在成为 AI 优先的世界中取得指数级成果。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/train-your-brain-to-work-creatively-with-gen-ai</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当零工工作遇到极端天气</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/when-gig-work-meets-extreme-weather</link>
      <description><![CDATA[



SCM Jeans/Getty Images



摘要。   
极端天气事件对零工快递员构成重大挑战，影响他们的表现、收入和健康。对中国一家外卖平台的研究表明，热浪会增加快递员的订单量，但也会导致更多的延误和更高的健康成本。这些快递员可能整个夏天都在高温下努力工作，额外收入仅为 6 美元左右。平台管理者和政策制定者应认识到极端天气对零工经济的影响，并采取预防措施，在高温天气下满足用户需求，在运营效率和零工工人的健康之间取得平衡。
 





从热浪到飓风等极端天气事件因全球变暖而加剧。这对送餐快递员等户外工作者来说尤其糟糕。在极端高温期间，中国美团、西班牙 Glovo 和印度 Swiggy 的快递员急于按时完成配送，面临着延误罚款和重大健康风险。此外，食品快递员通常缺乏正式工人身份，因此缺乏必要的劳动保护。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/when-gig-work-meets-extreme-weather</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：“先买后付”如何改变消费者支出</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/research-how-buy-now-pay-later-is-changing-consumer-spending</link>
      <description><![CDATA[



CRobertson/Getty Images



摘要。   
随着“先买后付”（BNPL）迅速普及，许多零售商想知道这对他们的底线意味着什么。新研究分析了 275,000 名消费者的购买行为，以了解 BNPL 对消费者支出的影响。研究人员发现，BNPL 既增加了购买可能性，又使购物篮规模增加了 10%。这些影响对于过去购买金额较小的消费者尤其明显。该研究还发现了 BNPL 的独特吸引力：通过将付款分为分期付款，BNPL 让消费者对预算有了更大的控制感。因此，BNPL 购买在财务上受到的限制较少。这项研究深入了解了对零售商的影​​响，并反映了 BNPL 面临的新挑战。





如今，在线零售中广泛使用先买后付 (BNPL) 方案（如 Afterpay 和 Klarna）正在改变消费者的购物支付方式。消费者越来越多地使用 BNPL 服务来分期付款，而不是依赖借记卡或信用卡。然而，BNPL 对零售商来说成本高昂，由于 BNPL 的广泛使用和对消费者的潜在影响，政策制定者已开始对其进行监管。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/research-how-buy-now-pay-later-is-changing-consumer-spending</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 16:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>