<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2025 21:14:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>如果你希望你的团队使用 Gen AI，那么请注重信任</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/if-you-want-your-team-to-use-gen-ai-focus-on-trust</link>
      <description><![CDATA[



Yaroslav Danylchenko/Stocksy



摘要。   
许多公司迅速向员工提供新一代人工智能工具，但员工的接受程度各不相同。德勤的研究人员推测，员工不使用这些工具以及公司没有看到强劲投资回报率的一个主要原因是员工对这项技术缺乏信任。研究人员决定试行一项新计划，旨在解决他们所谓的“信任的四个因素”：可靠性、能力、透明度和人性。在与 750 名德勤顾问组成的测试组启动该计划后，研究人员发现，对该工具可靠性的认知度上升了 49%，对其透明度的认知度上升了 52%，新用户增加了 14%，每个用户的平均访问次数增加了 65%。





在宣传数万亿美元潜在价值和数十亿美元的头条新闻之间组织为实现这一价值所花费的资金，您可能会认为新一代人工智能工具已成为工作场所的重要组成部分。数据讲述了一个不同的故事。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/if-you-want-your-team-to-use-gen-ai-focus-on-trust</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么反馈可以让工作更有意义</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/why-feedback-can-make-work-more-meaningful</link>
      <description><![CDATA[



Jorg Greuel/Getty Images



摘要。   
管理者们早就被告知，反馈对于组织的成功至关重要。他们参加一次又一次的培训，学习如何提供有效的反馈——以便管理表现不佳的员工，并确保员工的工作走在正确的轨道上。管理者们还了解到，反馈是建立在信任、责任和同情心基础上的公司文化的必要因素。但是，在关于反馈重要性的讨论中，人们经常忽略反馈为何如此重要的真正原因：反馈是帮助员工在日常工作中找到更深层意义的关键工具。本文介绍了反馈可以创造更有意义的工作的三个原因，以及作为经理，您如何确保您的反馈对话具有最大的意义。





如果您和大多数经理一样，您可能讨厌给您的团队提供建设性的反馈。这很尴尬，很不舒服，而且它往往不起作用。你可能会质疑是否值得这么麻烦去告诉员工他们所做的事情是错的。当有更紧迫的事情要做时，是否值得冒着长时间谈话的风险？是否值得冒着伤害团队成员感情或为潜在冲突打开大门的风险？也许你会回答“不”，剥夺员工获得有助于他们发展的建设性批评的机会——而他们非常渴望。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/why-feedback-can-make-work-more-meaningful</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>&ldquo;金融影响者&rdquo;如何给你的公司带来风险</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-finfluencers-can-create-risk-for-your-company</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/Pexels



摘要。   
社交媒体金融影响者（被称为“finfluencers”）让更多人，尤其是年轻投资者，可以进行投资。虽然乍一看这似乎是积极的，但事情并非如此简单：不正当的激励、缺乏监管和错误信息往往会对个人投资者和公司造成伤害。企业领导者，尤其是负责投资者沟通的领导者，必须了解传播公司信息的不断变化的生态系统，以及炒作驱动的波动的危险。他们必须在与首席财务官和首席营销官协商后采取主动行动，以解决这一现象。





最近，社交媒体金融影响者（称为“金融影响者”）的崛起正在改变投资格局，包括谁在投资，以及他们从哪里和如何获取财务信息。金融影响者使用 YouTube、TikTok 和 Instagram 等社交媒体平台提供有关股票投资、衍生品交易、个人理财、加密货币和储蓄策略的建议。他们采用讲故事、对话语言和易于理解的内容来引起年轻一代的共鸣。 Z 世代表现出对金融风险的极大兴趣，因为他们中的许多人只交易股票期权来扩大收益，而近 40% 的 Z 世代依靠金融影响者来获取投资决策信息。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-finfluencers-can-create-risk-for-your-company</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能如何改变客户服务的投资回报率 - 来自 INTERCOM 的赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2025/01/how-ai-is-changing-the-roi-of-customer-service</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2025/01/how-ai-is-changing-the-roi-of-customer-service</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 18:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>软银孙正义职业生涯的 8 个教训</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/8-lessons-from-the-career-of-softbanks-masayoshi-son</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/Tomohiro Ohsumi/Getty Images



摘要。   
孙正义是日本媒体技术集团软银的亿万富翁创始人兼首席执行官，他经常被塑造为梦想家、金融工程师和投机者。但他的职业生涯——横跨个人电脑和互联网的推出、互联网泡沫的兴衰、中国的崛起、全球金融危机以及人工智能的出现——却从未像现在这样辉煌。为领导者提供了八个关键教训。它们包括：将逆境转化为优势，找到坚持下去的方法，连接东西方，寻求导师和学徒，要么做大，要么回家，不要让爱压倒逻辑，提防雇佣兵，关注未来。





很少有人物比日本媒体技术集团软银的亿万富翁创始人兼首席执行官孙正义更神秘或更被误解。在日本和西方媒体中，他被塑造成一个梦想家、金融工程师和投机者——一个怀疑对象，在五十年的职业生涯中，他不止一次冒着财务危机的风险。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/8-lessons-from-the-career-of-softbanks-masayoshi-son</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 15:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可持续发展方面的糟糕沟通策略可能会让你面临法律风险</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/a-bad-communication-strategy-around-sustainability-can-leave-you-legally-exposed</link>
      <description><![CDATA[



The Good Brigade/Getty Images



摘要。   


近年来，许多公司做出了雄心勃勃的可持续发展承诺，但实现这些目标的复杂性带来了重大挑战。因此，一些公司因未能兑现承诺而面临越来越多的审查和诉讼。这一趋势凸显了透明和诚实地沟通可持续发展工作以减轻声誉、财务和法律风险的重要性。此外，公司应确保其可持续发展声明有可行的计划和具体成果作为后盾，以建立信任和信誉。







在过去十年中，世界见证了私营部门以可持续发展为重点的承诺激增。继 2015 年通过《巴黎气候变化协定》之后，企业纷纷向利益相关方表明，他们关心我们共同的地球，并且他们在应对气候变化方面发挥着重要作用。帮助实现各国政府制定的全球可持续发展目标。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/a-bad-communication-strategy-around-sustainability-can-leave-you-legally-exposed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过改善融资为印度尼西亚的中小微型企业提供支持 - 印度尼西亚人民银行赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2025/01/empowering-msmes-in-indonesia-through-improved-financing</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2025/01/empowering-msmes-in-indonesia-through-improved-financing</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 21:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的贸易和驱逐计划可能对美国粮食供应造成灾难性影响</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/trumps-trade-and-deportation-plans-could-be-disastrous-for-the-u-s-food-supply</link>
      <description><![CDATA[



Jeff Swensen/Getty Images



摘要。   
在就职第一天，唐纳德·特朗普总统明确表示，他打算履行竞选承诺，大幅增加无证移民的驱逐人数，并使用关税作为执行贸易政策的杠杆。但无证移民占农业劳动力的重要组成部分，因此大规模驱逐可能导致严重的农业劳动力短缺——尤其是考虑到 H-2A 签证计划的限制以及吸引美国工人从事农业工作的挑战。由于国外工资水平明显较低，进口水果和蔬菜通常更便宜。这些新政策将对杂货店的农产品成本产生重大影响。





唐纳德·特朗普总统上任第一天，就签署了一项关于移民的全面行政命令，威胁征收广泛的关税，包括25% 的关税对从墨西哥和加拿大进口到美国的商品征收的关税将于 2 月 1 日生效，并概述了一些旨在抑制通货膨胀的行动。深入了解新鲜农产品如何进入美国杂货店有助于阐明这些目标中的矛盾之处。美国依靠移民（合法和非法）种植和收获大量新鲜农产品。驱逐出境和随之而来的劳动力短缺将大大提高需要大量体力劳动的农产品的成本，尤其是草莓和蓝莓等水果，或任何必须手工采摘的农产品。我们不知道这些计划是否会实施，但了解移民（合法和非法）在将农产品运送到超市方面所起的作用将有助于政府做出更好的决策。错误可能会使某些物品（如浆果）变成奢侈品。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/trumps-trade-and-deportation-plans-could-be-disastrous-for-the-u-s-food-supply</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年及以后影响工作的 9 个趋势</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/9-trends-that-will-shape-work-in-2025-and-beyond</link>
      <description><![CDATA[



Westend61/Getty Images



摘要。   
Gartner 研究确定了未来一年公司领导者面临的三大挑战：1) 对未来劳动力的新需求；2) 管理者角色的演变；3) 组织面临的新兴人才风险。针对这些挑战，他们提出了九项预测，以解决组织在技术、协作、员工保留、人工智能、知识管理等方面的持续担忧。雇主应该确定最有可能影响其组织的趋势 —以及那些提供机会确保比较优势的企业。





即使按照过去五年设定的标准，2025 年也可能带来更多颠覆性变化，对未来的工作产生重大影响。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/9-trends-that-will-shape-work-in-2025-and-beyond</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶大火可能会改变保险业</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/the-la-fires-could-change-the-insurance-industry</link>
      <description><![CDATA[



Robyn Beck/Getty Images



摘要。   
对于保险行业来说，大规模、破坏性极强的野火威胁是一个重大而紧迫的问题。直到 2016 年，大规模野火才按保险标准变得严重，而保险公司还没有管理风险的工具。规模只是问题​​的一部分 —— 出其不意的规模才是真正的问题。一个解决方案可能是参数保险。这种小众的保护形式在那些重大风险使得保险公司难以提供全面保护的地区相对受欢迎。它简单而且非常有效——保险公司知道他们要赔付多少钱，客户知道他们能得到多少钱，而且支付条件也很明确。





洛杉矶地区的火灾可能造成高达2500 亿美元的经济损失，成为美国经历过的最严重的自然灾害之一。这大致相当于卡特里娜飓风造成的经济损失（根据通货膨胀调整）。据 AccuWeather 首席气象学家 Jonathan Porter 称，火灾造成的总损失可能接近加州 GDP 的 4%。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/the-la-fires-could-change-the-insurance-industry</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：职场上的不文明行为会让所有人沉默，尤其是女性</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-incivility-at-work-silences-everyone-but-especially-women</link>
      <description><![CDATA[



MirageC/Getty Images



摘要。   
工作中的不文明行为对任何人都没有好处。但是，尽管男性和女性在不文明的环境中都不太可能大声疾呼，但女性更有可能因为担心性别反弹而隐瞒自己的想法。在两项涉及 3,000 多名参与者的研究中，研究人员发现，虽然女性在文明团体中表达想法的次数与男性一样多，但她们更有可能在不文明团体中隐瞒贡献。在组织层面解决不文明行为对于培养更具包容性和创新性的工作场所至关重要，因为创造尊重的环境可以鼓励多元化的观点，从而带来更大的包容性和创新性。





雇主希望听到员工的意见。员工在实地运营方面拥有最多的经验，因此，如果他们不分享自己所知道的内容，管理者可能会错过改善服务或避免问题的方法。听取具有不同经历的员工的意见尤为重要，来自不同社会类别（例如性别种族或文化）的员工往往可以提供更好的观点和想法。例如，研究人员发现，军事团队在听取团队中唯一女性成员的意见时，在执行复杂任务时的表现比忽视或缺乏女性观点时更好。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-incivility-at-work-silences-everyone-but-especially-women</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何让你的团队工作更加引人注目</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-to-make-your-teams-work-more-visible</link>
      <description><![CDATA[



Deagreez/Getty Images



摘要。   
帮助您的团队成员获得知名度不仅对他们的成长和成功很重要，而且对您作为领导者也至关重要。它不仅显示了您培养和发展潜力的能力，还展示了您的管理才能。以下是提升团队知名度的实用策略：1）花时间真正了解团队成员：他们个人的优势、兴趣和抱负；2）考虑展示团队工作成果的各种途径；3）关注影响力；4）分享事实和具体例子；5）谨慎对待批评；6）促进合作，创造曝光机会；7）战略性地分配功劳。

 





你和你的团队仅仅做出出色的工作是不够的——你需要确保你的工作得到看到和赞赏。展示团队的贡献并不是吹牛；这是一种战略沟通，可以确保人们得到应有的认可，从而获得更好的资源、机会和晋升。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-to-make-your-teams-work-more-visible</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>员工将中层管理人员视为组织的道德指南针</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/employees-see-middle-managers-as-an-organizations-moral-compass</link>
      <description><![CDATA[



Helena Pallar 的插图



摘要。   
当被问及他们道德商业领导力的例子时，正如可以预料的那样，数百名 MBA 学生描述了一些著名的 CEO，他们非凡的行为值得我们学习（例如巴塔哥尼亚的 Yvon Chouinard 和塔塔集团的 Ratan Tata）。然而，受访者更经常回忆起自己的老板（现任和前任），以及这些中层管理人员如何切实地改变团队的生活，如何维护组织的道德准则。要成为别人真正尊重、钦佩和铭记为道德榜样的管理者，需要付出深厚的努力。特别是两个方面可以提供帮助：定期进行自我评估以评估您现有的地位，并主动纠正习惯和行为——然后持续监控它们。





中层管理人员名声不好。他们被指责为瓶颈，被嘲笑为官僚主义和低效，被描绘成“坏老板”，让优秀人才流失，他们往往首当其冲受到严厉批评和错误信念。我对此有不同的看法。在与 MBA 学生就道德和伦理领导力进行了无数小时的对话后，中层管理人员中出现了一群强大、始终如一的无名英雄，他们推动他们的团队和组织寻求有原则的决策，并选择正确的事情，而不是最简单的权宜之计。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/employees-see-middle-managers-as-an-organizations-moral-compass</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用区块链建立客户对人工智能的信任</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/using-blockchain-to-build-customer-trust-in-ai</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工



摘要。   
如果组织希望从对 AI 的投资中获得真正的商业利益，客户需要信任它。只有当客户、监管机构和其他适当方对这项技术如何运作的疑问得到解答时，社会对 AI 的系统性不信任才能消除。使用基于区块链的问责制为问责制和可执行性提供了一条可实现的可操作路径。FICO 开发了一个私有区块链，可自动执行模型开发中的文档和标准。这种方法不仅加快了 AI 和分析创新的上市时间，还有助于保持新模型的生产；区块链将支持问题和模型召回减少了 90% 以上。让这个系统发挥作用，与其说是技术挑战，不如说是人的问题。他们了解到，重要的是从标准开始，然后开发技术；让系统变得用户友好是不可商榷的；迭代快速取胜至关重要；他们必须构建存储库以在备用存储中保存大量 AI 资产；他们需要有能力的 IT 团队来处理这个系统的维护需求。





在极短的时间内，各行各业的组织都部署了人工智能 (AI) 来做出影响人们日常生活的决策。由于人工智能可以被描述为“一面将我们的偏见和道德缺陷反射给我们的镜子”，因此有时这种做法会导致不幸的甚至悲剧性的错误。偏见只是 AI 被视为“黑匣子”的众多原因之一，存在信任问题。去年，皮尤研究中心发现，52% 的美国人对日常生活中的 AI 担忧多于兴奋，而只有 10% 的人表示兴奋多于担忧。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/using-blockchain-to-build-customer-trust-in-ai</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>要提高股东忠诚度，了解他们关心什么</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/to-increase-your-shareholders-loyalty-understand-what-matters-to-them</link>
      <description><![CDATA[



Daniel Grizelj/Getty Images



摘要。   
当今的高管面临着一个具有挑战性的困境：在更加关注股东参与度与股东忠诚度下降的现实之间取得平衡。很多时候，公司无法像理解客户一样理解股东，也无法培养股东忠诚度，这可能会破坏公司战略并损害长期股东回报的实现。公司可以积极开展类​​似于客户分析的股东分析，以更好地了解投资者的偏好并制定量身定制的参与策略，以建立和加强股东忠诚度。





公司越来越关注投资者关系 (IR) 管理，以培养股东忠诚度。平均而言，首席执行官每年分配 15 天用于 IR 活动——考虑到其职责范围之广，这是一项值得注意的承诺。总的来说，高级管理层每年在 IR 上花费 44 天，其中 CFO 贡献最大（23 天），而其他高管平均 6 天。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/to-increase-your-shareholders-loyalty-understand-what-matters-to-them</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>