<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 21:11:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普的贸易和驱逐计划可能对美国粮食供应造成灾难性影响</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/trumps-trade-and-deportation-plans-could-be-disastrous-for-the-u-s-food-supply</link>
      <description><![CDATA[



Jeff Swensen/Getty Images



摘要。   
在就职第一天，唐纳德·特朗普总统明确表示，他打算履行竞选承诺，大幅增加无证移民的驱逐人数，并使用关税作为执行贸易政策的杠杆。但无证移民占农业劳动力的重要组成部分，因此大规模驱逐可能导致严重的农业劳动力短缺——尤其是考虑到 H-2A 签证计划的限制以及吸引美国工人从事农业工作的挑战。由于国外工资水平明显较低，进口水果和蔬菜通常更便宜。这些新政策将对杂货店的农产品成本产生重大影响。





唐纳德·特朗普总统上任第一天，就签署了一项关于移民的全面行政命令，威胁征收广泛的关税，包括25% 的关税对从墨西哥和加拿大进口到美国的商品征收的关税将于 2 月 1 日生效，并概述了一些旨在抑制通货膨胀的行动。深入了解新鲜农产品如何进入美国杂货店有助于阐明这些目标中的矛盾之处。美国依靠移民（合法和非法）种植和收获大量新鲜农产品。驱逐出境和随之而来的劳动力短缺将大大提高需要大量体力劳动的农产品的成本，尤其是草莓和蓝莓等水果，或任何必须手工采摘的农产品。我们不知道这些计划是否会实施，但了解移民（合法和非法）在将农产品运送到超市方面所起的作用将有助于政府做出更好的决策。错误可能会使某些物品（如浆果）变成奢侈品。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/trumps-trade-and-deportation-plans-could-be-disastrous-for-the-u-s-food-supply</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年及以后影响工作的 9 个趋势</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/9-trends-that-will-shape-work-in-2025-and-beyond</link>
      <description><![CDATA[



Westend61/Getty Images



摘要。   
Gartner 研究确定了未来一年公司领导者面临的三大挑战：1) 对未来劳动力的新需求；2) 管理者角色的演变；3) 组织面临的新兴人才风险。针对这些挑战，他们提出了九项预测，以解决组织在技术、协作、员工保留、人工智能、知识管理等方面的持续担忧。雇主应该确定最有可能影响其组织的趋势——以及那些提供机会确保比较优势的企业。





即使按照过去五年设定的标准，2025 年也可能带来更多颠覆性变化，对未来的工作产生重大影响。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/9-trends-that-will-shape-work-in-2025-and-beyond</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶大火可能会改变保险业</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/the-la-fires-could-change-the-insurance-industry</link>
      <description><![CDATA[



Robyn Beck/Getty Images



摘要。   
对于保险行业来说，大规模、破坏性极强的野火威胁是一个重大而紧迫的问题。直到 2016 年，大规模野火才按保险标准变得严重，而保险公司还没有管理风险的工具。规模只是问题​​的一部分 —— 出其不意的规模才是真正的问题。一个解决方案可能是参数保险。这种小众的保护形式在那些重大风险使得保险公司难以提供全面保护的地区相对受欢迎。它简单而且非常有效——保险公司知道他们要赔付多少钱，客户知道他们能得到多少钱，而且支付条件也很明确。





洛杉矶地区的火灾可能造成高达2500 亿美元的经济损失，成为美国经历过的最严重的自然灾害之一。这大致相当于卡特里娜飓风造成的经济损失（根据通货膨胀调整）。据 AccuWeather 首席气象学家 Jonathan Porter 称，火灾造成的总损失可能接近加州 GDP 的 4%。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/the-la-fires-could-change-the-insurance-industry</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：职场上的不文明行为会让所有人沉默，尤其是女性</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-incivility-at-work-silences-everyone-but-especially-women</link>
      <description><![CDATA[



MirageC/Getty Images



摘要。   
工作中的不文明行为对任何人都没有好处。但是，尽管男性和女性在不文明的环境中都不太可能大声疾呼，但女性更有可能因为担心性别反弹而隐瞒自己的想法。在两项涉及 3,000 多名参与者的研究中，研究人员发现，虽然女性在文明团体中表达想法的次数与男性一样多，但她们更有可能在不文明团体中隐瞒贡献。在组织层面解决不文明行为对于培养更具包容性和创新性的工作场所至关重要，因为创造尊重的环境可以鼓励多元化的观点，从而带来更大的包容性和创新性。





雇主希望听到员工的意见。员工在实地运营方面拥有最多的经验，因此，如果他们不分享自己所知道的内容，管理者可能会错过改善服务或避免问题的方法。听取具有不同经历的员工的意见尤为重要，来自不同社会类别（例如性别种族或文化）的员工往往可以提供更好的观点和想法。例如，研究人员发现，军事团队在听取团队中唯一女性成员的意见时，在执行复杂任务时的表现比他们忽视或缺乏女性观点时更好。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-incivility-at-work-silences-everyone-but-especially-women</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何让你的团队工作更加引人注目</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-to-make-your-teams-work-more-visible</link>
      <description><![CDATA[



Deagreez/Getty Images



摘要。   
帮助您的团队成员获得知名度不仅对他们的成长和成功很重要，而且对您作为领导者也至关重要。它不仅显示了您培养和发展潜力的能力，还展示了您的管理才能。以下是提升团队知名度的实用策略：1）花时间真正了解团队成员：他们个人的优势、兴趣和抱负；2）考虑展示团队工作成果的各种途径；3）关注影响力；4）分享事实和具体例子；5）谨慎对待批评；6）促进合作，创造曝光机会；7）战略性地分配功劳。

 





你和你的团队仅仅做出出色的工作是不够的——你需要确保你的工作得到看到和赞赏。展示团队的贡献并不是吹牛，而是一种战略沟通，可以确保人们得到应有的认可，从而获得更好的资源、机会和晋升。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-to-make-your-teams-work-more-visible</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>员工将中层管理人员视为组织的道德指南针</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/employees-see-middle-managers-as-an-organizations-moral-compass</link>
      <description><![CDATA[



Helena Pallar 的插图



摘要。   
当被问及他们道德商业领导力的例子时，正如可以预料的那样，数百名 MBA 学生描述了一些著名的 CEO，他们非凡的行为值得我们学习（例如巴塔哥尼亚的 Yvon Chouinard 和塔塔集团的 Ratan Tata）。然而，受访者更经常回忆起自己的老板（现任和前任），以及这些中层管理人员如何切实地改变团队的生活，如何维护组织的道德准则。要成为别人真正尊重、钦佩和铭记为道德榜样的管理者，需要付出深厚的努力。特别是两个方面可以提供帮助：定期进行自我评估以评估您现有的地位，并主动纠正习惯和行为——然后持续监控它们。





中层管理人员名声不好。他们被指责为瓶颈，被嘲笑为官僚主义和低效，被描绘成“坏老板”，让优秀人才流失，他们往往首当其冲受到严厉批评和错误信念。我对此有不同的看法。在与 MBA 学生就道德和伦理领导力进行了无数小时的对话后，中层管理人员中出现了一群强大、始终如一的无名英雄，他们推动他们的团队和组织寻求有原则的决策，并选择正确的事情而不是最简单的权宜之计。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/employees-see-middle-managers-as-an-organizations-moral-compass</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用区块链建立客户对人工智能的信任</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/using-blockchain-to-build-customer-trust-in-ai</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工



摘要。   
如果组织希望从对 AI 的投资中获得真正的商业利益，客户需要信任它。只有当客户、监管机构和其他适当方对这项技术如何运作的疑问得到解答时，社会对 AI 的系统性不信任才能消除。使用基于区块链的问责制为问责制和可执行性提供了一条可实现的可操作路径。FICO 开发了一个私有区块链，可自动执行模型开发中的文档和标准。这种方法不仅加快了 AI 和分析创新的上市时间，还有助于保持新模型的生产；区块链将支持问题和模型召回减少了 90% 以上。让这个系统发挥作用，与其说是技术挑战，不如说是人的问题。他们了解到，重要的是从标准开始，然后开发技术；让系统变得用户友好是不可商榷的；迭代快速取胜至关重要；他们必须构建存储库以在备用存储中保存大量 AI 资产；他们需要有能力的 IT 团队来处理这个系统的维护需求。





在极短的时间内，各行各业的组织都部署了人工智能 (AI) 来做出影响人们日常生活的决策。由于人工智能可以被描述为“一面将我们的偏见和道德缺陷反射给我们的镜子”，因此有时这种做法会导致不幸的甚至悲剧性的错误。偏见只是 AI 被视为“黑匣子”的众多原因之一，存在信任问题。去年，皮尤研究中心发现，52% 的美国人对日常生活中的 AI 担忧多于兴奋，而只有 10% 的人表示兴奋多于担忧。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/using-blockchain-to-build-customer-trust-in-ai</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>要提高股东忠诚度，了解他们关心什么</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/to-increase-your-shareholders-loyalty-understand-what-matters-to-them</link>
      <description><![CDATA[



Daniel Grizelj/Getty Images



摘要。   
当今的高管面临着一个具有挑战性的困境：在更加关注股东参与度与股东忠诚度下降的现实之间取得平衡。很多时候，公司无法像理解客户一样理解股东，也无法培养股东忠诚度，这可能会破坏公司战略并损害长期股东回报的实现。公司可以积极开展类​​似于客户分析的股东分析，以更好地了解投资者的偏好，并制定量身定制的参与策略，以建立和加强股东忠诚度。





公司越来越关注投资者关系 (IR) 管理，以培养股东忠诚度。平均而言，首席执行官每年会分配 15 天的时间用于 IR 活动——考虑到其职责范围之广，这是一项值得注意的承诺。总体而言，高级管理层每年在 IR 上花费 44 天，其中 CFO 贡献最大（23 天），而其他高管平均花费 6 天。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/to-increase-your-shareholders-loyalty-understand-what-matters-to-them</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过与加拿大本土企业建立联系推动可持续发展 - 加拿大旅游局赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2025/01/driving-sustainability-by-forging-ties-with-indigenous-businesses-in-canada</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2025/01/driving-sustainability-by-forging-ties-with-indigenous-businesses-in-canada</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 18:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>团队仪式的惊人力量</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/the-surprising-power-of-team-rituals</link>
      <description><![CDATA[



ferrantraite/Getty Images



摘要。   
仪式——团队成员定期参与并赋予其意义的集体活动——在变革或过渡时期可以发挥重要作用。研究包括对来自 60 个国家的 929 名个人的调查和对一家广告公司的实地研究，发现仪式越多的团队参与度越高、心理安全感越强、人际知识越丰富、工作满意度越高。五项措施可以帮助团队成功设计和实施仪式：领导者对仪式有信心并做出承诺、赋予仪式意义、虔诚参与、保持信心但调整做法、向其他团队传播仪式的价值。





在过渡和变革时期，工作仪式可以让不堪重负、灰心丧气的团队和充满活力、积极进取的团队区分开来。在过去三年的联合项目中，我们一直在研究仪式如何重新定位团队成员并赋予他们更高的意义感和承诺感。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/the-surprising-power-of-team-rituals</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>要激发创造力，请尝试以下 8 个提示</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/to-jumpstart-creativity-try-these-8-prompts</link>
      <description><![CDATA[



Diamond Dogs/Getty Images



摘要。   
在生成人工智能时代，人类创造力比以往任何时候都更加重要。事实上，大多数商界人士都认为，释放创造力对经济增长至关重要，对社会也有价值。然而，研究表明，只有四分之一的人觉得自己发挥了自己的创造潜力。那么，你如何激发自己和团队的创造力呢？具体的练习可以有所帮助。例如，如果你想激发变革，考虑一下你能做的最古怪或最夸张的事情。或者看看你一直遵循的规范和规则，考虑一下你可能会如何违反它们。如果你想要滋养一个已经蓬勃发展的企业，可以考虑恢复旧的想法，或者用不同的语言重新表达你所做的事情。为了更新，问问你的或竞争对手的产品缺少什么，或者你的敌人会怎么做。为了测试转型，看看你能多快执行一项新计划，或者继续努力，直到你找到一个让你害怕的想法。





随着生成人工智能在商业领域变得越来越普遍，我们所有人——无论是初级员工还是高级管理人员——成功的关键将是将我们的日常工作委托给技术，并致力于更具创造性的追求。无论我们是在重新构想销售和营销策略、改进内部流程还是创造替代收入来源，这都是我们成为推动职业和组织创新和进步的人的机会。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/to-jumpstart-creativity-try-these-8-prompts</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：为什么有些公司比其他公司能更好地应对贸易战</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-why-some-companies-weather-trade-wars-better-than-others</link>
      <description><![CDATA[



J Studios/Getty Images



摘要。   
2018 年，美国政府对价值超过 2500 亿美元的中国产品征收关税。因此，许多美国买家开始转向其他供应商，以避免从中国采购产生的巨额新成本。最近的研究发现，贸易战开始后，美国买家与中国供应商之间的交易量立即下降了 18% 以上。然而，研究还发现，并非所有企业都受到同等影响：创新能力更强或社会责任感更强的中国企业更有可能留住美国买家，而买家则更有可能与与当地政治关系更密切的中国供应商保持距离。为了增强在贸易战中应对的韧性，供应商应优先考虑创新和企业社会责任，在卷入当地政治时要谨慎，监管机构应支持这些努力，买家在进行风险评估和评估其韧性时应考虑对供应商的依赖。





2018年，美国政府对价值超过2500亿美元的中国产品征收关税。为了避免从中国购买产品时产生的巨额新税，许多美国买家开始转向其他供应商——这通常会给美国公司和中国同行带来巨大成本。 


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-why-some-companies-weather-trade-wars-better-than-others</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何撰写一份真正吸引人们申请的职位描述</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-to-write-a-job-description-that-actually-gets-people-to-apply</link>
      <description><![CDATA[



Richard Drury/Getty Images



摘要。   
在管理杂务的范围内，撰写职位描述可能介于进行员工绩效评估和提交费用报告之间——乏味程度高，即时满足感低。但专家建议改变你的观点。相反，把它看作是一个展示你的组织的愿景、品牌和价值观如何与求职者最关心的事物相联系的机会。要吸引潜在候选人的注意，请遵循以下步骤：1) 反思候选人适合该职位的素质、知识、经验和技能。2) 强调该职位与组织战略的联系。3) 展示成长机会。4) 强调技能，而不是文凭 5) 强调自主权。6) 谨慎选择措辞。7) 透明地说明奖励。8) 不要无聊。





撰写职位描述看似简单，但需要清晰和创造性。一方面，您需要提供有关该职位日常职责的实际细节。另一方面，你的业务是吸引人才并激发热情。那么，你从哪里开始呢？如何撰写一份既信息丰富又引人注目的职位描述？如何避免无意中让候选人失望？如何确保你的职位描述符合当今劳动力的期望？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-to-write-a-job-description-that-actually-gets-people-to-apply</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 17:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不要让增长扰乱你的公司战略</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/dont-let-growth-muddle-your-companys-strategy</link>
      <description><![CDATA[



David Zaitz/Getty Images



摘要。   
公司经常进行投资或做出决策，这些投资或决策会逐渐侵蚀其原有的独特战略，或削弱赋予公司原有明确身份的明确界限。发生这种情况的原因是，决策者并不总是清楚该决策是否会削弱核心差异化，有许多决策结合起来会削弱差异化，而管理者往往受到短期激励的驱使，寻求增长和盈利机会。要避免这些陷阱，就需要了解并内化公司的核心差异化因素。明确公司战略地位的核心特征有两个关键好处。首先，它可以帮助公司董事会严格评估高级管理层提出的增长机会。其次，它可以帮助整个组织的运营经理自主做出决策。这是因为战略的核心要素可以充当护栏，运营经理可以在护栏内决定他们可以自己做什么以及在采取行动之前需要获得批准什么。这降低了管理者做出让公司偏离核心战略地位的决策的风险。





战略中最大的挑战之一是克服迈克尔·波特所说的增长陷阱。简而言之，在努力发展的过程中，公司经常进行投资或做出决策，慢慢侵蚀他们原来独特的战略，或削弱赋予公司最初明确身份的明确界限。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/dont-let-growth-muddle-your-companys-strategy</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你的同事失去家园时</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/when-your-coworker-loses-a-home</link>
      <description><![CDATA[



Robyn Beck/Getty Images



摘要。   
当您的同事在灾难中失去家园时，您应该做什么或说什么？您可能担心自己说不出正确的话，但保持沉默会留下空白。虽然每次都没有完美的答案，但两位作者都经历过灾难性的破坏和家园丧失，他们提出了四点建议：1) 伸出援手——但不要期待回应；2）提供直接帮助和专业知识；3）您是否研究过捐赠方式；4）不要在一个月甚至一年后忘记他们。





在当今这个紧密联系的世界里，我们经常会听到有人在一场自然灾害中失去了一切，包括他们的家。最近加州的野火将整个生命化为灰烬，这清楚地提醒我们，我们的住所和社区是多么脆弱。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/when-your-coworker-loses-a-home</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>