<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2024 21:14:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>IT 领导者为何应采取特许经营方式进行数据管理 - ALTERYX 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/06/why-it-leaders-should-take-a-franchise-approach-to-data-management</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/06/why-it-leaders-should-take-a-franchise-approach-to-data-management</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9 个问题帮你搞清楚自己为何精疲力竭</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/9-questions-to-help-you-figure-out-why-youre-burned-out</link>
      <description><![CDATA[



Henrik Sorensen/Getty Images



摘要。   
世界卫生组织将倦怠定义为三个关键维度：持续的疲惫感、个人无能感以及与工作之间的心理距离增加。在本文中，作者列出了这三个类别下需要问自己的九个问题，以帮助您诊断导致倦怠的原因。这可能是多种因素造成的，需要随着时间的推移进行一系列改变才能完全解决，而不是一次休假就能立即扭转的。尽管如此，这些问题的答案可以作为一个起点，并可以指导您采取哪些措施来解决您的倦怠问题，并可能防止将来再次发生。





众所周知，经理和员工已经遭受倦怠很长一段时间了。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/9-questions-to-help-you-figure-out-why-youre-burned-out</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能增强型领导者</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-ai-can-make-make-us-better-leaders</link>
      <description><![CDATA[



Vasilina Popova/Getty Images



摘要。   
人类擅长发明工具，但不太擅长适应这些工具可能引起的变化。虽然人们非常关注人工智能的技术影响和潜在的阴暗面，但作者的研究表明，人工智能可以增强和赋予领导力，实际上有助于让领导者更加人性化。要做到这一点，我们需要在开发人类潜力方面投入与利用人工智能力量一样多的资金。这意味着要专注于意识、智慧和同情心等核心领导素质，并采取兼顾两者的心态。“人工智能增强型领导者”既可以利用人工智能的力量，又可以发展他们最人性化的品质，将人类和机器的最佳特质融入他们的领导实践中。





人类一直更擅长发明改变我们生活和工作方式的工具，而不是适应这些工具带来的巨大变化。想一想，互联网如何让我们可以即时访问千兆字节的数据，但却让我们更加分心。或者社交媒体如何让我们比以往任何时候都更加紧密地联系在一起，但也可能疏远或孤立我们。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-ai-can-make-make-us-better-leaders</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GenAI 为小型企业创造公平的竞争环境</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/genai-is-leveling-the-playing-field-for-smaller-businesses</link>
      <description><![CDATA[



Artur Debat/Getty Images



摘要。   
通常，中小型企业 (SME) 没有资源在年度战略务虚会上埋头苦干，也没有资源停下手头的一切工作来应对突发紧急情况或威胁底线的事件。与规模较大的竞争对手相比，这使他们处于劣势。本文展示了人工智能如何成为中小型企业的变革力量。作者描述了三种危机情景，在这些情景中，人工智能驱动的头脑风暴和情景生成使中小企业能够摆脱内在限制，制定创新战略。





通常，中小型企业 (SME) 没有资源在年度战略务虚会上埋头苦干，也没有资源停下手头的一切工作来应对威胁底线的意外事件。这使他们与规模较大的竞争对手相比处于劣势。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/genai-is-leveling-the-playing-field-for-smaller-businesses</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：我们为何选择用艰难的方式完成繁琐的任务</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/research-why-we-choose-the-hard-way-to-do-tedious-tasks</link>
      <description><![CDATA[



Elva Etienne/Getty Images



摘要。   
在生活和工作中，即使有更令人愉快且同样有效的替代方案，我们也常常坚持做不愉快的事情。研究表明，这种情况是由于“固步自封”造成的，重复某项活动会阻碍你考虑更好的选择，并使你更有可能继续做下去。作者的研究重点是通过限制这些任务的过度坚持来提高幸福感，并提出了一些解决方案，包括减少重复、分散注意力和交替任务以打破固步自封的循环。通过采取防止固步自封的策略，个人和组织可以提高员工满意度和效率。





我们经常发现自己陷入不愉快的任务中。我们做不愉快的任务的时间越长，我们就越陷入困境——即使有机会切换到更愉快的替代方案来实现相同的目标，我们也会坚持下去。例如，想想你上次费力地在手机上输入一封长电子邮件，而不是切换到附近的电脑，在那里你可以更舒服地完成任务。或者想想你上次费力地手动格式化文档，而不是使用可以自动化该过程的现成软件。或者甚至回想一下上一次你有 1 个小时的时间，却花在看无聊的电视节目上，而不是出去愉快地散步。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/research-why-we-choose-the-hard-way-to-do-tedious-tasks</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与导师设定界限的重要性</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/the-importance-of-setting-boundaries-with-your-mentor</link>
      <description><![CDATA[



Benjamin Rondel/Getty Images



摘要。   
在导师制中，拥有明确的界限（以及当这些界限被超越时要做出的反应）对于保护您的心理健康、隐私和工作效率非常重要。要建立这些界限，最好在关系开始时与您的导师进行交谈。你可以先翻转剧本，先向导师询问他们的界限：“不过，由于这一切都是新的，我想问：你希望在我们的指导关系中设定什么界限？”倾听他们的回答，在他们分享时抓住机会权衡你自己的界限。如果你的导师说，“我真的不想在工作中透露我的个人生活细节”，你可以说，“好的，很高兴知道。我是一本打开的书，所以如果你有疑问，我不介意分享。”





在最近的一次社交活动中，我认识了一位刚入职五年的年轻专业人士。（我们叫她安妮吧。）她正在组装导师委员会，并对其中一名导师表示担忧，这名导师似乎对 Anne 没有立即或根本没有采纳他们的建议感到不满。更让她担心的是，这位导师倾向于转向个人话题，例如 Anne 未来的家庭计划——这是她尚未决定的领域，而且她觉得这与她目前在一家大型科技公司获得销售职位的目标无关。Anne 喜欢这位导师，但对她关注个人生活感到不舒服，也不确定如何解决这个问题。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/the-importance-of-setting-boundaries-with-your-mentor</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在混合工作场所中入职新员工</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/onboarding-new-employees-in-a-hybrid-workplace</link>
      <description><![CDATA[



Reinhard Krull/Getty Images



摘要。   
当您在进行混合工作时，这是一个评估您的入职流程如何使新员工能够茁壮成长的好时机。微软的研究人员已经进行并确定了研究，这些研究表明，加入新职位、新团队或新公司是与新经理和新团队建立联系的关键时刻，而亲自进行几天的交流会带来独特的好处。但仅仅要求新员工全职在岗并不能保证成功。作者解释并举例说明，真正帮助新员工在现代职场中茁壮成长的入职培训，与其说是面对面交流，不如说是意图、结构和资源。





在疫情期间，世界各地的公司探索了新的工作方式，挑战了长期以来对工作地点的假设和信念。许多公司，包括微软，都看到了灵活工作的好处，并希望为员工提供在混合环境中继续工作的机会，同时平衡组织的需求。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/onboarding-new-employees-in-a-hybrid-workplace</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>持续转型的新模式</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/a-new-model-for-continuous-transformation</link>
      <description><![CDATA[



Westend61/Getty Images



摘要。   
传统上，转型工作被组织为具有明确开始和结束的计划。这种方法植根于德裔美国心理学家库尔特·勒温在 1950 年代推广的变革模型，涉及三个阶段：“解冻、改变和重新冻结”。尽管这种模式对于实施新工资系统等独立项目很有效，但在当今动态的商业环境中，它却显得力不从心。外部环境的不断演变要求企业持续进行转型，没有暂停、重新冻结和退出的余地。本文介绍了支持持续转型所需的三个关键策略：采用敏捷思维、用抱负不断挑战和拓展组织、将转型融入公司的运营节奏。





转型计划已经无处不在，超过三分之一的大型组织在任何时候都参与某种形式的转型。但在当今瞬息万变的商业环境中，大多数公司赖以转型的传统模式已经摇摇欲坠。领导者需要一种全新的方法——一种更适合我们世界不断发展变化的方法。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/a-new-model-for-continuous-transformation</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在采取这 5 个步骤之前不要发布招聘信息</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/dont-post-that-job-listing-before-taking-these-5-steps</link>
      <description><![CDATA[



Henrik Sorensen/Getty Images



摘要。   
招聘和聘用过程中一个关键但经常被忽视的部分发生在发布职位描述（甚至创建职位描述）之前。招聘经理应该对其团队当前的技能、抱负和文化进行全面评估，以确保他们所吸引的候选人具备真正能为团队和组织增值的技能和能力——无论是现在还是将来。作者提供了在创建职位描述之前进行全面评估的五个步骤。





在匆忙填补职位空缺时，许多招聘经理在扩大团队时经常忽略关键步骤。如果在创建职位描述之前没有进行彻底的团队评估，他们可能会面临技能差距的风险，这可能导致缺乏灵活性。与其简单地增加员工人数，不如采取更具战略性的方法，了解哪些额外的技能和能力将真正为团队和组织增加价值——无论是现在还是将来。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/dont-post-that-job-listing-before-taking-these-5-steps</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何与过于挑剔的老板共事</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-to-work-for-an-overly-critical-boss</link>
      <description><![CDATA[



XiXinXing/Getty Images



总结。   
你的老板经常指出你做错的事情，而不是你做对的事情。他们会挑剔你的工作，指出每一个可以改进的地方。会议有时感觉像是审讯。虽然一般来说，一个难相处的老板可能会因为情绪波动、缺乏清晰度或不可预测性而具有挑战性，但一个非常挑剔的老板总是关注“差距”，而不是收获。在本文中，作者概述了处理非常挑剔的老板的实用策略。





为一个非常挑剔的老板工作就像在显微镜下操作。每一项任务，无论多小，似乎都会受到审查。会议有时感觉像是审讯，你整天听到的更多是出了什么问题，而不是出了什么好事。 


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-to-work-for-an-overly-critical-boss</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不要忽视亚裔员工的领导潜力</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/stop-overlooking-the-leadership-potential-of-asian-employees</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/Gang Zhou/Getty Images



摘要。   
美国组织如何才能成功挖掘亚裔员工的才能，帮助他们在职业生涯中取得进步，同时受益于该群体提供的独特技能和观点？本文探讨了为什么这么多亚裔员工的职业生涯突然停滞不前，并提出了组织可以采取的五项行动来帮助员工克服这一障碍。此外，作者还解释了为什么增加对亚裔员工的投资可以为整个组织带来回报。





亚裔美国人在当​​今的知识经济中至关重要：约60% 的人至少拥有学士学位，尽管仅占美国人口的约 7%，却占美国劳动力的 50%硅谷领先科技公司的劳动力。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/stop-overlooking-the-leadership-potential-of-asian-employees</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 14:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5 个迹象表明你的一对一沟通没有效果</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/5-signs-your-one-on-ones-arent-working</link>
      <description><![CDATA[



Colorblind Images LLC/Getty Images



摘要。   
尽管一对一会议可以提供很多好处，但无论您是管理新手还是已担任领导职务多年，它们都可能具有挑战性。以下迹象表明您的一对一会议已经变得乏味、没有成效或未能发挥其潜力：您不想参加会议，您总是超时，您无法填补时间，您每次离开会议都感到沮丧，或者您和您的直接下属都在使用第二屏幕。作者介绍了几种充分利用这段宝贵时间的方法。





一对一会议是经理和他们的直接下属之间的持续会议。对于经理来说，这些每周或每两周一次的交流通常有两个目标：协调期望并与团队成员建立信任。除此之外，一对一会议鼓励更深层次的老板与员工关系，并可用于提供和接收反馈、设定个人目标和排除障碍。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/5-signs-your-one-on-ones-arent-working</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：为什么公司应该披露其在 DEI 方面缺乏进展</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/research-why-companies-should-disclose-their-lack-of-progress-on-dei</link>
      <description><![CDATA[



照片来自 dasar/Getty Images



摘要。   
许多公司都设定了增加员工多样性的目标，但许多公司未能实现目标。大多数领导者可能更愿意对这种缺乏进展保持沉默，但研究表明，对此保持透明可能会有好处。具体来说，这种披露可以表明您认真对待多样性，并真正致力于实现您为组织设定的目标。话虽如此，但进展时间过长可能会削弱您从披露中获得的任何善意。





在 2020 年乔治·弗洛伊德被谋杀和全国对种族不公正的清算之后，许多公司加倍致力于提高员工队伍的多样性。引入了新的做法和政策来帮助实现领导层设定的多样性目标，并且对于相当多的公司来说，这一承诺得到了广泛传播：以首席执行官演讲、新闻稿、公司全体会议、社交媒体或发给员工的内部信息为中心。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/research-why-companies-should-disclose-their-lack-of-progress-on-dei</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四种类型的人工智能风险及其缓解方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/4-types-of-gen-ai-risk-and-how-to-mitigate-them</link>
      <description><![CDATA[



Eugene Mymrin/Getty Images



摘要。   
许多组织对采用新一代人工智能应用犹豫不决，这是可以理解的，他们担心隐私和安全威胁、版权侵权、其输出中可能存在偏见和歧视以及其他危害。使用新一代人工智能的风险可以根据两个因素进行分类：意图和使用。意外误用新一代人工智能不同于故意不当行为（意图）。类似地，使用新一代人工智能工具创建内容与消费其他方可能使用新一代人工智能创建的内容（使用）是有区别的。为了降低生成 AI 内容被滥用和误用的风险，组织需要开发检测、识别和防止此类潜在误导性内容传播的能力。





根据 Gartner 去年春季对 2,500 名高管进行的一项 民意调查，大约 70% 的受访者表示，他们的组织正在探索如何将生成 AI 融入他们的组织，并且根据最近发布的 斯坦福人工智能指数报告。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/4-types-of-gen-ai-risk-and-how-to-mitigate-them</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全渠道零售商相对于亚马逊的战略优势</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/the-strategic-advantage-omnichannel-retailers-have-over-amazon</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/Tanja Ivanova/Getty Images



摘要。   
作者的研究发现，通过向消费者提供有关送货上门对环境和社会影响的信息，全渠道零售商可以从亚马逊手中夺取价值 1000 亿美元的市场份额。这也能让他们提高利润，使自己的业务更具可持续性。





网上购物的吸引力是不可否认的。正如亚马逊所展示的那样，消费者只需点击鼠标或触摸屏幕，就可以收到几乎任何产品的送货服务。难怪电子商务销售额在过去五年中增长了一倍以上，并且还在继续增长。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/the-strategic-advantage-omnichannel-retailers-have-over-amazon</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>