<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2025 21:14:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>建设性异议如何激发团队创新</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/how-constructive-dissent-can-unlock-your-teams-innovation</link>
      <description><![CDATA[



Jasenka Arbanas/Getty Images



摘要。   
从不同角度解锁创新的关键是建设性的异议：团队能够以尊重的态度交换相互冲突的观点。作为一种规范或共享行为模式，它融合了创造性磨擦、社会协作和情绪调节。如果团队找不到进行建设性异议的方法，它将默认维持现状。但如果可以的话，这种规范将释放团队的创新能力。作者提出了八种培养建设性异议并释放团队全部创新潜力的实用方法。





多元化的团队持有不同的观点。这是理所当然的。但他们愿意分享这些观点吗？我们经常观察到高度多元化的团队表现出尽职尽责和令人窒息的群体思维模式。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/how-constructive-dissent-can-unlock-your-teams-innovation</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宿醉带来的隐性危害</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/the-hidden-toll-of-meeting-hangovers</link>
      <description><![CDATA[



Big Cheese Photo/Getty Images



摘要。   
超过四分之一的工作场所会议给员工留下了挥之不去的负面影响，例如参与度和生产力下降，这种影响可能会持续数小时。这被称为会议后遗症。为了避免会议后遗症的影响，会议主持人应该：促进会议，让每个人的声音都参与进来，保持会议规模小，制定行动计划而不是议程，明智而有礼貌地利用时间，要求问责，并积极主动地确定解决任何问题的步骤。如果你遇到了一场糟糕的会议，为了避免后遗症，请：让精神休息一下；如果可以的话，让身体休息一下；并与同事会面，讨论和探讨出了什么问题。





雅各布重重地叹了口气，揉了揉太阳穴，因为一个小时前他离开的会议又在他脑海中重演。不管他多么努力地重新集中注意力，他对会议的混乱和无意义的愤怒总是让他分心。他已经推迟了随后安排的一对一会议，因为他知道他无法集中注意力——他还要为此浪费多少时间？但会议太让人抓狂了。某些团队成员接管了讨论，结果没有做出任何决定——整整一个小时没有取得任何成果。这也不是第一次了。这次经历让他灰心丧气，对整个项目都失去了兴趣。最终，他花了几个小时才摆脱沮丧，重新获得了那天早上开始的动力。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/the-hidden-toll-of-meeting-hangovers</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：监控远程员工的更好方法</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/research-a-better-way-to-keep-tabs-on-your-remote-workforce</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工使用 AI



摘要。   
随着远程工作在美国持续增长，雇主越来越多地采用新技术来监控员工的时间使用情况。关于这些监控工具的实用性的研究褒贬不一：一些研究表明它们可以提高绩效，而另一些研究表明它们会增加越轨行为并削弱信任。在一项新研究中，研究人员探讨了不同类型的监控对员工分享新想法的意愿的影响。他们发现，以定期、基于讨论的检查为特征的“互动式监控”可以鼓励创新，而通常由技术监控驱动的被动式“观察式监控”则使员工不太可能表达自己的想法。对于从事软件工程、产品设计或战略咨询等复杂工作的员工来说尤其如此，如果他们受到观察式监控，他们分享新想法的可能性会降低三倍。研究人员为那些希望在不削弱员工信任的情况下鼓励创造力的公司提供了一些建议。





尽管最近公共和私营部门的公司呼吁重返办公室，但远程工作仍在重塑现代工作场所。到 2025 年底，预计有 3620 万美国人（占美国成年人口的 14%） 将在家工作，相比 2023 年报告的 2250 万美国人 主要在家工作有所增加。组织仍在努力解决如何监控不在视线范围内的员工的表现的问题。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/research-a-better-way-to-keep-tabs-on-your-remote-workforce</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：何时宽大处理才是应对员工不当行为的正确方法？</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/research-when-is-leniency-the-right-response-to-employee-misconduct</link>
      <description><![CDATA[



Thomas Jackson/Getty Images



摘要。   
在处理员工不当行为时，管理者经常纠结于是宽大处理还是严厉惩罚。虽然宽大处理似乎是富有同情心或务实的选择，但研究表明，宽大处理会带来复杂且往往意想不到的后果。选择宽大处理的管理者会经历复杂的情绪 —— 为表现出优雅而感到自豪，但为偏离规则而感到内疚 —— 这会影响他们的精力和参与度。与此同时，员工会密切关注管理层的反应，除非有令人信服的理由表示同情，否则他们通常会认为宽大处理是不公平的。有效宽大处理的关键在于平衡一致性、公平性和背景。在选择宽大处理之前，管理者应该：1）预见到强烈情绪的出现，2）评估个人的需求，3）从他人的角度看问题。





管理者工作中不太吸引人的方面之一是处理员工的不当行为。在我们的研究中，我们将其定义为违反道德标准的行为，例如欺骗和歧视他人，或违反技术绩效标准的行为，例如违反安全协议或迟到。通常，组织有管理者在这些情况下应该遵循的协议；公司政策可能规定员工应该被停职甚至解雇。标准惩罚程序维护规则，表明员工应该如何表现（以及他们不应该如何表现），并阻止不良行为。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/research-when-is-leniency-the-right-response-to-employee-misconduct</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能如何帮助管理者思考问题</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/how-ai-can-help-managers-think-through-problems</link>
      <description><![CDATA[



插图：Kiki Ljung



摘要。   
Gen AI 有可能成为管理者的思想伙伴，帮助他们进行战略思考、领导力发展和决策。但是，尽管三分之二的管理者看到了这种潜力，但目前只有 30% 的人准备将这项技术用于此目的。本文通过介绍一种称为共同思考的过程来帮助弥合这一差距，在此过程中，管理者遵循四步框架：为 AI 分配角色、定义设置、概述对话并创建结构化提示。共同思考的最佳实践包括积极参与、挑战人工智能的产出以及让团队参与以加强协作。通过采用这些方法，人类和人工智能共同努力可以实现单独工作无法实现的高质量成果。





随着组织获得更广泛的对话式人工智能模型，许多管理者现在明白，这项技术可以远远超出简单的生产力任务。三分之二的管理者现在相信人工智能有可能成为他们的思想伙伴，提供新的观点，权衡利弊，评估权衡取舍，增强战略思维，并支持领导力发展。但是，尽管对未来的期望很高，但还有很长的路要走。如今，只有 30% 的管理者表示，他们拥有以这种方式使用新一代人工智能的技能和知识。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/how-ai-can-help-managers-think-through-problems</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DEI 的法律环境正在发生变化。您的信息传递也应如此。</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/the-legal-landscape-around-dei-is-shifting-your-messaging-should-too</link>
      <description><![CDATA[



David Malan/Getty Images



摘要。   
反 DEI 活动人士和政府官员正在仔细检查公司网站和公开声明，寻找非法多元化、公平和包容 (DEI) 计划的证据。这导致一些公司领导人不再谈论 DEI，但沉默可能会损害员工和客户的信任。作者来自纽约大学法学院梅尔泽多元化、包容性和归属感研究中心，他们确定了有关 DEI 沟通的最佳实践，提供了一些避免法律风险的示例语言，并分享了在整个组织中传播这些最佳实践的策略。





由于反 DEI 诉讼、社交媒体活动、股东积极性，以及总统行政命令。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/the-legal-landscape-around-dei-is-shifting-your-messaging-should-too</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:55:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何为你的项目构建 Power Map</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/how-to-build-a-power-map-for-your-project</link>
      <description><![CDATA[



Lydia Whitmore/Getty Images



摘要。   
虽然良好的工作质量很重要，但太多的专业人士忽视了真正决定他们的想法是得到实施还是被忽视、是否被考虑用于项目，甚至进展速度的隐藏动态。了解谁通常与知道什么建议一样重要。这就是权力映射发挥作用的地方——这是一个有用的工具，可以帮助您做出明智的决定，确定需要与哪些关键决策者建立关系以及谁可能会阻碍您的进步。您可以采取五个步骤来创建权力图：1）确定您的潜在利益相关者；2）评估每个利益相关者的影响力和兴趣水平；3）在权力矩阵上绘制利益相关者；4）量身定制您的策略；5）随着新信息的出现和项目的发展定期更新。





想想海洋。表面上看起来很平静，但在深处，洋流引导着上面发生的一切。这正是组织中的权力动态发挥作用的方式。它们看似无形，但却影响着从决策到公司文化的一切。​​ 


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/how-to-build-a-power-map-for-your-project</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7 个问题解读你的经理的优先事项</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/7-questions-to-decode-your-managers-priorities</link>
      <description><![CDATA[



Westend61/Getty Images



摘要。   
众所周知，了解老板的优先事项对于职业成功至关重要。然而，许多专业人士发现自己在猜测他们的经理真正想要或需要什么。结果如何？努力不一致、浪费时间，以及你和你的领导错失的机会。问题不仅仅是老板忙或沟通不畅——问题在于我们经常不会问出好的问题来了解经理的想法。以下七个问题旨在揭示老板真正的优先事项、压力和偏好。





你可能知道，要想在自己的职位上取得成功，你需要与经理的优先事项保持一致。在理想世界中，所有领导者都会清楚自己的期望，并主动分享自己的想法。但在现实中，大多数老板的含糊其辞令人沮丧。他们可能会开始漫无边际的解释，让你比开始时更加困惑。或者也许有人告诉你“继续做你正在做的事情”，或者粗鲁地打发你因为他们急于履行下一个承诺。 


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/7-questions-to-decode-your-managers-priorities</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 15:55:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何回答“请介绍一下你的简历”</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/how-to-answer-walk-me-through-your-resume</link>
      <description><![CDATA[



Deagreez/Getty Images



摘要。
许多招聘经理在面试开始时都会问：“您能给我介绍一下您的简历吗？”他们不是在寻找一长串的成就或职责。相反，他们想要一个有重点的叙述，突出说明为什么您是新职位的最佳人选。您需要大胆地将自己的独特技能与面试职位明确联系起来，展示您的经验如何使您能够提供其他候选人无法提供的卓越价值。将您的经验与您正在寻求的工作联系起来，并通过简洁的故事展示您在整个职业生涯中不断获得的技能，这将让面试官相信您能够在新职位上取得成功。突出您的独特技能是锦上添花，不仅能让您从竞争对手中脱颖而出，还能让您成为更令人难忘、更有吸引力的人选。本文提供了三个步骤来回答这个问题 —— 并展示了如何在两分钟内完成。





招聘人员确定您是否具备工作所需的技能和经验的最快方法是询问“您能给我介绍一下您的简历吗？”这听起来像是一个简单的问题，但不要被误导——您的回答将决定招聘人员是否认为您是一个认真的候选人。招聘人员并不想看你一长串的成就或职责。相反，他们想要一个重点突出的叙述，突出说明你为什么是新职位的最佳人选。关键在于——无论你做过多少份工作，工作了多少年，你都需要在两分钟内回答，否则你可能会失去招聘人员的注意力。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/how-to-answer-walk-me-through-your-resume</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 15:55:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>帮助您的团队做出更好决策的 5 个问题</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/5-questions-to-help-your-team-make-better-decisions</link>
      <description><![CDATA[



Ralf Hiemisch/Getty Images



摘要。   
在快节奏、复杂的商业环境中，通常很难抽出时间进行深思熟虑、彻底的分析。领导者可能认识到更好的问题会带来更好的决策，但他们不确定到底该问什么。这五个问题可以提供帮助。1) 如果我们什么都不做会发生什么？2) 什么会让我们后悔这个决定？3) 我们忽略了哪些替代方案？ 4）我们如何知道这个决定是否正确？5）这是可逆的吗？





无论您是在考虑职业发展还是选择商业策略，您今天做出的将对您、您的团队和您的组织产生短期和长期影响的决定都需要认真考虑。这些决定不能太快做出，也不能避免。但在我们快节奏、复杂的商业环境中，我们往往很难抽出时间进行深思熟虑、彻底的分析，从而得出关于正确前进道路的结论性答案。我们可能认识到更好的问题会带来更好的决策，但不确定到底要问什么。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/5-questions-to-help-your-team-make-better-decisions</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 16:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对于跨国公司来说，何时采用区域性 DEI 方法才有意义？</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/when-does-a-regional-approach-to-dei-make-sense-for-multinational-companies</link>
      <description><![CDATA[



插图由 Helena Pallare 提供



摘要。   
在制定 DEI 政策时，跨国组织的领导者必须考虑一个额外的问题：他们是否应该将业务集中起来并在总部之外运行？还是最好在他们运营的国家/地区设立区域 DEI 团队？为了找出答案，盖洛普和伦敦经济学院的研究人员研究了总部位于美洲、欧洲、中东和非洲的 100 多家大公司的运营情况。他们发现，这些公司中有 77% 拥有集中式团队，但运营分散的组织报告的业务影响更大。





当大公司的 CHRO 努力应对其组织的多样性、公平性和包容性 (DEI) 政策时，跨国公司的领导者必须考虑另一个问题：DEI 战略、资源和投资是否应该集中并从总部运行？还是应该分散，即公司在其运营的国家/地区拥有区域 DEI 团队？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/when-does-a-regional-approach-to-dei-make-sense-for-multinational-companies</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你的同事被解雇时——而你却没有</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/when-your-coworkers-got-laid-off-but-you-didnt</link>
      <description><![CDATA[



Betsie Van der Meer/Getty Images



摘要。   
过去几年，裁员浪潮席卷而来，将职场一分为二，一分为二，一分为二，一分为二，一分为二，一分为二，一分为二，一分为二，一分为二，一分为二，一分为二。企业传统上强调裁员对离职者的影响，有时会提供遣散费、再就业计划和延长健康福利，以缓解他们的过渡期。然而，那些在经历大规模裁员后仍留下来的人往往同样强烈地感受到变革带来的负面影响。如果你是裁员幸存者，你如何才能重新获得对工作生活的掌控感？一旦你对自己面临的挑战有了充分的了解，你就可以采取措施，清晰而自信地应对新的工作环境。





你刚刚在昨天的裁员公告后抵达办公室。你感觉到了集体的不安。你从人们的目光中看到了这一点，最后你从同事那里听到了这一点：“我很遗憾你的团队被解雇了。你很幸运能留下来。”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/when-your-coworkers-got-laid-off-but-you-didnt</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何给自己更多思考空间</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/how-to-give-yourself-more-space-to-think</link>
      <description><![CDATA[



MirageC/Getty Images



摘要。   
如今的专业人士专注于做事模式——实现目标并勾选待办事项清单以满足经理和公司的需求。但更好的人际关系、更宏观的战略和创造性思维以及个人幸福感和满足感都依赖于暂停做事模式并进入宽敞模式。为了在日常压力中做到这一点，人们应该认识到，他们首先需要允许自己停下来，采取一些练习来训练自己的思维变得更加宽广，在他们周围建立一个安全的停顿空间，并与那些帮助他们进入宽广模式的人为伍。





我们生活在一个工作世界，痴迷于我们在我们的研究中称之为做事模式的东西——忙碌地设定目标、列出待办事项清单、检查事项。我们不断地谈论在工作中易于衡量的短期、有形目标，我们的经理们心照不宣地或明确地鼓励我们将大部分甚至全部注意力放在这些目标上。可以肯定的是，“完成任务”对于企业生存是必要的。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/how-to-give-yourself-more-space-to-think</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 15:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有毒老板的 10 个迹象——以及如何保护自己</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/10-signs-of-a-toxic-boss-and-how-to-protect-yourself</link>
      <description><![CDATA[



Adie Bush/Getty Images



摘要。   
任何人都不应该为不尊重他们、让他们感到被贬低或让他们的工作生活变成地狱的人工作。如果你被困在一个有毒的老板手下，你能做什么？虽然你不能完全改变一个人或他们的行为，但你可以在你的控制范围内尝试一些方法来管理有毒的老板，并将你的心理健康放在首位。在本文中，作者概述了需要注意的迹象，以帮助您评估老板是否有恶意，并提供了在发现自己处于这种极其困难的境地时可以尝试的策略。






早上的会议开始时和其他会议一样，直到 Sarah 介绍了她的新营销策略。当她讲话时，她的老板 Tom 似乎明显感到失望。“哈！这是我听过的最愚蠢的想法，”他打断道，他的声音尖锐得让每个人都退缩了。“这就是我们落后的原因——因为像你这样的团队成员不想仔细考虑事情。”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/10-signs-of-a-toxic-boss-and-how-to-protect-yourself</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贵公司的宗旨举措有效吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/are-your-companys-purpose-initiatives-working</link>
      <description><![CDATA[



HAKINMHAN/Getty Images



摘要。   
公众批评、客户抵制、政治争议和投资者怀疑为组织实施企业宗旨计划创造了一个动荡的环境。对于许多人来说，问题不再是宗旨是否重要 —— 而是他们的组织何时、如何甚至是否应该追求它。作者基于对各行各业高层领导三年的研究，创建了一个框架，用于评估企业宗旨计划是否产生了长期价值，或者是否让公司容易受到批评。作者还指出了实现宗旨过程中的常见陷阱，并就如何创建和维持与组织核心价值观紧密契合的计划提出了建议。






近年来，企业宗旨吸引了全球领导者的关注和想象。企业已经接受了超越利润的宗旨，希望在与利益相关者建立更深层次联系的同时应对社会和环境挑战。然而，在 2025 年，越来越多的反对声音迫使领导者重新考虑这些战略。公众批评、客户抵制、政治争议和投资者怀疑为组织在实现目标的道路上创造了一个动荡的环境。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/are-your-companys-purpose-initiatives-working</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>