<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 21:15:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>创始人如何避免欺骗陷阱</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-founders-can-avoid-the-deception-trap</link>
      <description><![CDATA[



Henrik Sorensen/Getty Images



摘要。   
企业家在讲述引人入胜的故事和散布谎言之间走着一条细线——一个失误很容易导致陷入作者所说的“欺骗陷阱”。它始于企业家通过讲故事和框架确立自己的身份、宣传自己的愿景并为自己和利益相关者设定期望。然而，如果无法满足预期，而企业家又不惜一切代价地试图实现目标，那么规划未来很容易陷入不断扩大的欺骗恶性循环。企业家应采取一些措施来保护自己：1）设定切合实际的延伸目标，并让利益相关者了解风险；2）了解“快速失败”中的“失败”是快速试验以找出有希望的替代方案，而不是冒着不明智风险的许可证；3）在创建早期原型和报告里程碑时要现实。





科技界有一个越来越熟悉的故事：在迅速崛起之后，一个耀眼的年轻神童因被发现他们改变世界的创新是靠承诺和欺骗维系而蒙羞。最近，萨姆·班克曼-弗里德被判犯有七项欺诈罪。但像班克曼-弗里德这样的垮台太常见了，就像之前的傲慢、野心、贪婪和有说服力（但最终是欺骗性的）的故事一样。也许，这个故事最引人注目的是它是多么的平淡无奇。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-founders-can-avoid-the-deception-trap</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零售商为何转向第三方市场</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/why-retailers-are-turning-to-third-party-marketplaces</link>
      <description><![CDATA[



Etienne Laurent/Getty Image



摘要。   
一些传统零售商（包括沃尔玛、塔吉特和百思买）正在采用第三方市场，将客户与外部卖家联系起来，从而为客户提供更广泛的选择。许多其他传统零售商正在考虑是否效仿。做出选择并不明确。它涉及权衡一系列好处和挑战。好处包括：扩大产品范围、提高客户参与度、将现有资产货币化以及收集有价值的数据。挑战包括：运营问题、为客户提供良好的体验以及从内部关注转向管理外部卖家网络。





在数字时代保持相关性的竞争中，越来越多的大型零售商正在效仿亚马逊或阿里巴巴等全球科技巨头：他们正在推出第三方市场，将客户与大量外部卖家联系起来。这标志着与传统零售模式的重大背离，在传统零售模式中，零售商——无论是在线还是线下运营——直接销售他们拥有的商品。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/why-retailers-are-turning-to-third-party-marketplaces</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何制定应对未来贸易战的战略</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-to-build-a-strategy-for-coming-trade-battles</link>
      <description><![CDATA[



Mario Tama/Getty Images



摘要。   
在为未来几年可能出现的贸易战做准备时，公司领导者（尤其是首席执行官和董事会）需要认识到，不确定性和波动性不会是短期现象；它们正在成为全球贸易体系的特征。要在这种环境中蓬勃发展，领导者需要同时具备机会主义和战略眼光：迅速发现威胁或抓住机会，但也要对行业趋势和竞争动态有长远的了解。这并不容易，但否则就会落后一步。领导团队需要制定一个由五个部分组成的应对措施，其中包括三个立即行动和两个长期计划。





随着特朗普政府准备在华盛顿掌权，世界各地的企业需要为美国征收关税或其他贸易限制的行动做好准备，以及为其他国家可能采取的应对行动做好准备。唐纳德·特朗普竞选时呼吁对所有进口产品征收 10% 至 20% 的一般关税，对从中国进口的商品征收 60% 或以上的关税。他已宣布他打算立即对墨西哥和加拿大商品征收 25% 的关税，除非这些国家对移民采取行动，同时在中国现有的关税基础上再增加 10%。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-to-build-a-strategy-for-coming-trade-battles</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：消费者不希望人工智能看起来像人类</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-consumers-dont-want-ai-to-seem-human</link>
      <description><![CDATA[



bashta/Getty Images



摘要。   
让您的 AI 工具看起来人性化或完全不人性化都不是赢得用户青睐的最佳方式。相反，向他们展示人类在开发和设计过程中所付出的努力和专业知识。前进的道路是突出 AI 中的人类，而不是人性化 AI。好消息是：当今 AI 系统的现实是，它们从根本上来说都是人类劳动的产物。从模型设计的架构决策到训练数据的管理；从强化学习反馈到微调响应行为；从快速工程到应用程序开发 —— 人类在各个层面塑造着这些系统。当用户与人工智能互动时，他们正在与由无数人类决策和决定塑造的工具互动。然而，拟人化的做法歪曲了现实，因为它们需要将人工智能描绘成人类。作者的研究表明，强调这一简单事实 —— 人类在人工智能工具中的重要作用 —— 可以增强人们对人工智能实用性的认知，并减少对采用的抵制。





随着人工智能渗透到我们生活和工作的各个方面，它看起来或听起来越来越像我们。从能够用自然语调进行对话的虚拟助手到能够模仿人类面部表情的数字化身，人工智能在外观和行为上越来越像人类。OpenAI 最近在 ChatGPT 中推出了高级语音模式。它使用真实演员的声音，具有逼真的音调、自然的对话和情感反应，旨在让人工智能听起来“温暖、迷人、鼓舞人心、魅力十足”。同样，Character.ai——第二受欢迎的一代人工智能应用程序——允许用户与虚构或历史人物互动，如图书管理员琳达、埃隆·马斯克，甚至拿破仑·波拿巴。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-consumers-dont-want-ai-to-seem-human</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一家公司如何利用人工智能管理大量文件</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-one-company-used-ai-to-manage-the-deluge-of-documents</link>
      <description><![CDATA[



PM Images/Getty Images



摘要。   
自 1960 年代以来，人们一直在寻求解决组织中纸张泛滥问题的方法。正在应用的最新技术是人工智能。案例研究——一家医疗保险公司的一项努力——提供了五个教训，不仅适用于旨在减少纸张的项目，也适用于其他人工智能计划：1) 目标不应该是自动化；应该是以经济高效的方式完成工作。2）成功应用人工智能并不意味着就业率降低。3）人工智能可以让员工专注于更高价值的工作。4）节省的成本来自生产率和质量提高带来的规模扩大。5）让在人工智能项目中执行该功能的员工参与进来至关重要。





20 世纪 30 年代，贝尔系统的高管意识到，电话的日益普及将很快带来如此复杂的网络挑战，以至于机械交换机无法跟上。因此，他们发起了一项运动，以创造晶体管作为更快、更便宜的替代品。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-one-company-used-ai-to-manage-the-deluge-of-documents</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>管理者在给予负面反馈时犯的 5 个错误</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/5-mistakes-managers-make-when-giving-negative-feedback</link>
      <description><![CDATA[



Deagreez/Getty Images



摘要。   
与直接下属讨论绩效问题可能会让人感到不知所措，尤其是对于首次担任经理的人来说，他们可能会担心分享批评性反馈会损害他们与员工的关系。但绩效对话，尤其是需要提供批评性反馈的地方，不必害怕。在提供批评性反馈时，有几个常见的错误需要避免。最大的错误之一是回避对话或等待太久。许多新经理在绩效讨论之前也没有做好充分的准备。如果您的员工在任务、项目或技能方面有所欠缺，您也应该能够向他们清楚地解释为什么或哪些方面他们没有达到您的期望。有些人最终会把问题归咎于人而不是工作本身。成为一名优秀的人事经理并不意味着要一直成为朋友或被所有人喜欢 —— 而是要成为一名关心员工并帮助他们完成工作的经理。





人事主管必须承担的最艰巨的责任之一是与他们的直接下属讨论绩效问题。我还记得，作为第一次担任经理，我向团队成员提供纠正反馈时有多么紧张。前一天晚上我没怎么睡觉，严重依赖人力资源部门帮我准备的笔记。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/5-mistakes-managers-make-when-giving-negative-feedback</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么你长期过度承诺</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/why-youre-chronically-overcommitted</link>
      <description><![CDATA[



Orbon Alija/Getty Images



摘要。   
如果您经常感到工作量过大，并且觉得自己要做的事情太多了，这可能是因为您承诺过多。我们承诺过多的原因包括渴望得到认可、害怕被拒绝或失败，以及不断将自己与他人进行比较。研究表明，过度承诺会增加压力水平，从而导致情绪困扰，例如感到不知所措和焦虑，并加剧睡眠问题等身体健康问题。过度承诺还会导致“围困”心态——你会觉得自己总是处于压力或攻击之下，导致与他人的分歧增加，对工作不满。但你可以使用一些策略来打破这种循环，包括微观掌控和决策延迟缓冲。





“你能承担这个项目吗？”是的。“你能领导这个新计划吗？”当然。“你能组织团队午餐吗？”当然。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/why-youre-chronically-overcommitted</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么“生命智能”将成为下一个大热点</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/why-living-intelligence-is-the-next-big-thing</link>
      <description><![CDATA[



Andriy Onufriyenko/Getty Images



摘要。   
人工智能只是正在进行的全面技术变革的一个方面，未能认识到其他融合技术重要性的公司可能会被抛在后面。另外两项技术——先进传感器和生物技术——不那么引人注目，但同样重要，而且一直在悄然进步。很快，这三种技术的融合将奠定一个新的现实，影响各行各业领导者的未来决策。这就是“生命智能”的新现实：通过人工智能、先进的传感器和生物技术，系统能够感知、学习、适应和发展。生命智能将推动创新的指数周期，颠覆行业，创造全新的市场。如果领导者只关注人工智能，而不了解它与这两项技术的交集，他们可能会错过已经形成的颠覆浪潮。





最近，我坐在一家全球医疗服务公司的高管团队对面，从他们的肢体语言中我可以看出有些不对劲。他们邀请我来咨询他们的人工智能战略，但他们似乎很防御。首席信息官是一个聪明的人，显然对新兴技术做了功课，他开始详细解释他们的新大型语言模型。毫无疑问，这令人印象深刻。该模型自动化了他们极其复杂的数据输入过程——想想堆积如山的手写患者表格和混乱的数字文件——并将所有内容整合成一个单一、连贯的记录。他们花了一年多的时间来开发和测试它，他们为自己的成就感到自豪是可以理解的。但当他谈到推出时，我很明显地发现他们已经落后了。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/why-living-intelligence-is-the-next-big-thing</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何让每个人都擅长数据</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-to-make-everyone-great-at-data</link>
      <description><![CDATA[



Larry Washburn/Getty Images



摘要。   
虽然大多数领导者都了解优质数据对其运营的重要性，但太多领导者未能认识到人们在创建数据方面发挥的关键作用 —— 甚至让人们更难在数据方面做正确的事情。然而，这并不需要太多 —— 一点培训、一个表达的机会、更好的 KPI —— 就能获得更好的结果。领导者应支持对工艺的自豪感，抓住机遇，并在领导文化变革方面发挥带头作用。





到目前为止，大多数公司至少在知识层面上知道，良好的数据对于高效运营、合理决策和强大的人工智能至关重要。然而，他们未能认识到人在创建良好数据方面发挥的关键作用。事实上，许多人认为人是问题的主要部分，指责他们缺乏注意力、不愿学习新技能，以及过度担心自己会被取代。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-to-make-everyone-great-at-data</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查：新员工真的了解您的政策吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-do-new-hires-really-understand-your-policies</link>
      <description><![CDATA[



Dr.Fly/Getty Images



摘要。   
新研究发现，雇主高估了员工在同意政策、合同甚至工作中的额外任务时的知情程度。这种误算可能会直接导致组织员工离职和离职率下降。研究人员认为，获得真正的知情同意需要的不仅仅是在表格上签名或口头协议，而且愿意优先考虑透明度和清晰度而不是单纯的合规性的组织将培养出一支感到受尊重、信任和参与的员工队伍。





想象一下，你热切地来到新工作的第一天，却发现你被立即要求安装位置跟踪软件、签署强制性仲裁协议或关闭社交媒体账户。也许你甚至被要求允许收集和分析你的日常工作通信——电子邮件、聊天和共享文档——以训练新兴的生成式人工智能工具。你急于开始工作并给人留下好印象，所以你遵守了——尽管你并不完全理解这些条款。然而，随着时间的推移，你开始觉得你没有完全了解你同意的条件。你对组织的信任和承诺开始动摇。您甚至可能会考虑离开或对现在感觉像是不公平达成的协议采取法律行动。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-do-new-hires-really-understand-your-policies</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>职业生涯初期如何应对不靠谱的同事的 5 种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/5-ways-to-deal-with-flaky-colleagues-early-in-your-career</link>
      <description><![CDATA[



Henrik Sorensen/Getty Images



摘要。   
当同事不尽职尽责或完全不可靠时，你会感到沮丧，感觉自己无法掌控一切。但即使这不是最理想的情况，还是有办法绕过不可靠的同事，并通过专注于你可以控制的事情并放弃你不能控制的事情来保护自己。处于这种境地的早期职业员工可以尝试五个技巧：记录你的工作；问问你如何利用这个人的优势；不要抱怨或八卦，而是寻求帮助；问问你能学到什么；回顾过去的经验以找到前进的道路。





你有没有做过其他成员没有尽到责任的小组项目？当你开始你的职业生涯并获得你一直希望得到的职位时，这是令人兴奋的。然而，当同事不尽职尽责时，您可能会发现自己处于一种熟悉的令人不安的动态中。这会让您感到沮丧，无法控制，无法完成工作。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/5-ways-to-deal-with-flaky-colleagues-early-in-your-career</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：首席执行官使用战争隐喻时，分析师担心</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-when-ceos-use-war-metaphors-analysts-worry</link>
      <description><![CDATA[



Vincent Besnault/Getty Images



摘要。   
企业高管经常使用战争隐喻，如“向竞争对手宣战”，以展示其战略的实力和信心。研究表明，这些激进的隐喻可能会引起金融分析师这一批判性受众的负面反应。在分析了近 1,000 份收购公告后，作者发现与战争有关的语言往往会引发分析师的负面反应，他们认为这是风险过大的表现。当分析师认为避免直接竞争符合公司的最佳利益时，这种反弹尤其强烈。这项研究强调了公司明智地选择隐喻的重要性，因为它们会显著影响分析师和其他受众对公司行为的看法。





“我们要让他们破产，买下那栋楼，然后把它推倒。之后，我们会在地上撒盐。然后我们就会攻击他们的家人，”甲骨文公司执行董事长拉里·埃里森据报道，他曾经在谈及竞争对手时这样宣称。这种说法是企业沟通中经常出现的激进战争隐喻的典型代表。虽然这是一个特别生动的例子，但并不罕见。在收购公告中，首席执行官经常将他们的战略描述为需要打赢的战斗。2006 年，当时的麦克拉奇公司首席执行官加里·普鲁特告诉投资者和分析师：“赌注从未如此之高……我们不敢与任何不是最好的公司展开战斗。”在 2015 年与分析师的电话会议中，Infinera Corporation 的高管“拥有端到端产品”。在 2013 年的电话会议中，Veeco Instruments 将移动市场描述为“战场”，2009 年 First Solar 将其收购行动描述为旨在超越竞争对手的“攻势”。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-when-ceos-use-war-metaphors-analysts-worry</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真正的混合平台如何促进决策和增长 - CLOUDERA 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2025/01/how-a-true-hybrid-platform-can-boost-decision-making-and-growth</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2025/01/how-a-true-hybrid-platform-can-boost-decision-making-and-growth</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 17:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>父母减少工作关系，腾出时间照顾孩子</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/parents-are-minimizing-work-relationships-to-make-time-for-childcare</link>
      <description><![CDATA[



Jessica Peterson/Getty Images



摘要。   
有孩子的员工必须深思熟虑地决定与谁互动以及何时互动，以便既能高质量地完成工作，又能抽出时间照顾孩子。研究表明，他们倾向于通过避免互动来做到这一点，例如拒绝午餐邀请；在家工作以躲避同事，甚至在其他人都在开会时偷偷溜进卫生间；通过安排连续的会议来战略性地组织互动，以便他们能够及时结束较早的会议；并通过参加会议时设定议程和转移话题，使交流更加集中。这些策略很有效，但代价是：一些父母觉得他们在工作中没有很多亲密的朋友，没有归属感，也不知道职场八卦。这可能会对职业和团队产生影响，管理者和父母都可以通过不同的方式补救。





Jenna 压力很大。她必须为一份客户报告做一些研究，写出部分报告，并在下午 5 点之前离开办公室，以便从课后托管处接儿子。她拼命工作，觉得自己终于找到了节奏，这时，坐在同一层楼的同事 Seth 来到她的办公室打招呼，问她周末过得怎么样。Jenna 微笑着，礼貌而简短地说她周末过得很愉快。她没有回答这个问题，Seth 离开了。他一离开，她就迅速返回报告。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/parents-are-minimizing-work-relationships-to-make-time-for-childcare</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高管称 2024 年人工智能将以 6 种方式改变商业</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/6-ways-ai-changed-business-in-2024-according-to-executives</link>
      <description><![CDATA[



Hiroshi Watanabe/Getty Images



摘要。   
虽然公司长期以来一直在努力从数据计划中获取价值，但过去两年发生了一些重大变化：生成式人工智能激发了人们对数据质量和更广泛数据功能的更大兴趣和投资。为了在人工智能方面取得成功，公司正在加倍努力，最终获得正确的数据。根据一项仅限受邀参加的《财富》1000 强和全球商业领袖的行业基准调查：1) 企业对人工智能和数据的投资正在增长。 2) 各组织报告了其 AI 投资带来的商业价值。3) 对于大多数组织而言，AI 带来的转型将是渐进的。4) 各组织正专注于负责任的 AI、保障措施和护栏。5) 随着 AI 和数据领导角色的发展，各组织正在聘请首席 AI 官。6) AI 和数据领导者正在加入高管层，以推动业务目标。





几十年来，各公司一直在努力获取数据并将其整合到决策中。尽管经过长期努力，但结果却好坏参半。去年，只有 37% 的公司报告称，改善数据质量的努力取得了成功。但最近，一些重大变化发生了：生成式人工智能激发了人们对数据质量和更广泛数据能力的更大兴趣和投资。毕竟，伟大的人工智能依赖于伟大的数据。高管们将对此类计划的投资视为“只是另一个数据项目”的日子已经一去不复返了。现在，为了在人工智能方面取得成功，公司正在加倍努力，最终获得正确的数据。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/6-ways-ai-changed-business-in-2024-according-to-executives</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>