<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 21:15:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于母亲身份的偏见如何影响职场女性</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/how-biases-about-motherhood-impact-all-women-at-work</link>
      <description><![CDATA[



插图：Benedetta Vialli



摘要。   
女性作为职场父母的经历与男性完全不同。男性获得“父亲工资溢价”，而母亲在工资和晋升机会方面遭遇“母亲惩罚”。人们可能会认为没有孩子的女性在职场上的优势与男性相当。但事实并非如此。母性壁垒阻碍了所有女性的职业生涯，无论她们是否计划生孩子。
没有孩子的女性面临四种偏见。首先，她们面临“可能生孩子”的偏见，即由于人们认为她们会成为母亲而得不到聘用或晋升。她们还面临“做得更多”的偏见，即没有孩子的女性发现她们被期望比有孩子的同龄人工作时间更长、更努力。第三，她们面临“报酬更少”的偏见，即由于她们“不工作来养家”，她们被认为在经济上不太值得。最后，还有一种“永远不太对劲”的偏见偏见，即无论女性是否想要或生孩子，她们都被认为不如男性同事值得担任职位、晋升和获得收入。





在我们的书玻璃墙中，我们讲述了一位报社员工的故事，她的出版商问她是否打算生孩子。她回答说：“总有一天。”出版商回答说：“那将是你的职业。” 随后，出版商让她在新闻编辑室里调动，从未给她升职，并安排她上夜班。她辞职了。虽然这名员工没有孩子，但她的雇主因为她希望将来生孩子而颠覆了她的工作。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/how-biases-about-motherhood-impact-all-women-at-work</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是时候调整你的策略了吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/is-it-time-to-pivot-your-strategy</link>
      <description><![CDATA[



Luis Diaz Devesa/Getty Images



摘要。   
大多数项目和策略在某个时候都需要进行路线调整。但在没有必要的情况下选择转变可能会付出高昂的代价：领导者可能会让他们的团队走向没有成效的方向，浪费时间、资源和参与度；他们可能会推迟团队目标的实现；他们可能会浪费利益相关者的信心。作者确定了领导者在改变方向之前可以问自己的三个问题，以确保他们不会因为错误的原因而改变方向：执行不力、外部压力或新机遇的诱惑。





管理的唯一确定性之一是，所有项目和策略在某个时候都需要转变或调整方向。新技术不断涌现，竞争对手出其不意，计划永远不会完美。这就是为什么敏捷性和快速适应性是如此关键的领导技能（只要它们得到锻炼，正如我之前写过，重点是改变实现目标的手段，而不是目标本身）。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/is-it-time-to-pivot-your-strategy</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你无法完全放松时，如何充分利用你的假期</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/make-the-most-of-your-vacation-when-you-cant-fully-unplug</link>
      <description><![CDATA[



HollenderX2/Getty Images



摘要。   
虽然在度假期间工作并不理想，但有时项目、截止日期或客户义务会阻止您完全离线。虽然平衡这些相互竞争的优先事项并不容易，但可以在享受一些令人耳目一新的休息时间的同时完成关键工作。关键是要做一些预先计划，确保避免人们在混合商务和个人旅行时犯的一些常见错误。作者列出了在工作假期中应避免的五个陷阱 —— 以及应该采取的措施。





虽然有很多建议强调在来之不易的休假期间完全放松的重要性 — — 并且有好理由！ — — 但如果你处于无法完全离线的情况，你该怎么办？也许你是一名准备大庭广众之下的律师，一名正在达成交易的投资者，一名即将结束本季度的销售主管，或者其他有一个不容商榷的关键期限的人。但你真的想要感觉自己得到了一些放松的休息时间。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/make-the-most-of-your-vacation-when-you-cant-fully-unplug</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能具有革命性的解析细节能力。这对企业意味着什么？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/ai-has-a-revolutionary-ability-to-parse-details-what-does-that-mean-for-business</link>
      <description><![CDATA[



PM Images/Getty Images



摘要。   
人类一直依赖概括作为一种思维捷径 —— 以及一种有效经营企业的方式。但正如人工智能的进步使得从少数客户角色转向无限个性化的产品和消息传递成为可能一样，它们也向我们揭示了一个充满不断变化的独特细节的更广阔的世界。技术哲学家温伯格和商业创新战略家扎尼尼向我们展示了四个领域，这些领域在商业和生活中逐渐为人所知并得到运用：战略、人才管理、领导力选拔和供应链管理。看到这一趋势的企业领导者更有能力发现新机遇，并在所有这些领域做出更好的决策。





我们说每个人都是独一无二的，但当面对比我们所能管理的更多的关于一个人的具体信息、细节和细节时，我们会剔除独特之处，处理概括——分组、刻板印象等。例如，企业为细分市场设计活动，或创建 3 个、10 个或——太棒了！——50 个角色。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/ai-has-a-revolutionary-ability-to-parse-details-what-does-that-mean-for-business</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选举年，企业需要采取新方法进行投资</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/companies-need-a-new-approach-to-investing-this-election-year</link>
      <description><![CDATA[



Lynne Gilbert/Getty Images



摘要。   
在美国，政策不确定性在重大选举前增加，然后在结果公布后减少，这是很正常的。在任何其他选举周期中，不确定性的可预测增加和减少为精明的管理者提供了独特的运营、投资和融资决策机会。选举年是开展那些只需做出最少承诺和支出，但将产生巨大先发优势和丰厚回报的项目的时机，如果选举后的政策结果有利的话。然而，今年的情况有所不同。作者解释了原因，并概述了公司领导者在规划投资决策时需要考虑的几点事项。





长期以来，选举年的特点是政策不确定性增加，通常在选举结果公布后会恢复到较低水平。对立党派对影响公司增长、风险和盈利能力的一系列经济政策持有不同看法。这种不确定性先是增加，然后又在选举后突然下降的模式在各个政治领域都有所体现，包括美国州长和总统选举以及全球重大选举。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/companies-need-a-new-approach-to-investing-this-election-year</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克服对提供反馈的恐惧</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/overcome-your-fear-of-giving-feedback</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



摘要。   
管理者通常有先入为主的观念，这些观念会阻碍他们及时、有用且诚实地提供绩效反馈。最常见的三种先入为主的观念是：1) 反馈对话将会漫长而冗长；2) 反馈需要完美；3) 反馈可能会被误解。您不想惹恼您的直接下属，这是可以理解的。然而，其他人对反馈的反应和回应在很大程度上不受您的控制。员工是否会将其视为针对个人、采取防御措施、大哭大闹、拒绝、质疑或接受反馈取决于许多情有可原的因素。但是，您确实需要致力于使您的对话尽可能有帮助和富有成效。这包括表达反馈的积极意图、明确您观察和要求的内容、指出影响、关注优势、制定可行的后续步骤，并谨慎和好奇地提供反馈。





提供绩效反馈是每个领导者工作的一部分。然而，在我与这些领导者和团队合作的过程中，我发现他们通常对反馈对话应该是什么样子抱有负面的思维模式。这些先入为主的观念可能会成为及时、有用和诚实的绩效反馈的障碍。作为教练和引导者，我的部分工作是帮助挑战人们的思维定势，让他们意识到反馈如此困难的原因。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/overcome-your-fear-of-giving-feedback</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么你觉得工作中没有得到重视</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/why-you-feel-underappreciated-at-work</link>
      <description><![CDATA[



marcoventuriniautieri/Getty Images



摘要。   
尽管我们努力工作并实现了目标，但有时我们不清楚为什么我们没有在工作中取得进步。在缺乏强有力的反馈的情况下，我们可能会开始感到被低估或被低估。虽然领导者和经理可以通过弥合绩效方面的沟通差距来帮助提高员工士气，但等待这种变化发生可能会令人沮丧。在这种情况下，你能做些什么来增强自己的能力？首先，找出导致您感到不被重视的特殊情况。在某些情况下，您可能做出了错误的假设，这些假设加剧了您的负面情绪或将您引向了错误的行动方向。您可能需要纠正方向，才能朝着正确的方向前进。





您是否曾在工作中感到不被重视或被低估？如果您回答“是”，那么您就是众多人中的一员。在最近对美国 1000 多名全职员工进行的一项调查中，超过一半的受访者表示，他们感觉自己在组织中只得到了一点重视（46.4%）或根本没有得到重视（10.7%）。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/why-you-feel-underappreciated-at-work</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用说服力推动持久的组织变革</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/using-persuasion-to-spur-lasting-organizational-change</link>
      <description><![CDATA[



Michael Blann/Getty Images



摘要。   
说服他人有很多众所周知的策略，其中最著名的就是合著者 Robert Cialdini 的策略。但当领导者需要促进长期行为改变时，这些策略需要以不同的方式应用。 Cialdini 和他的合著者（一位影响力策略研究者）在 Cialdini 早期工作的基础上，提出了三种在复杂系统中进行长期说服的方法：主动提出妥协、促进团结和任命系统管理员。重要的是，这三种方法都强调了接收端的能动性和参与度。





负责规划和执行变革计划的领导者往往取得好坏参半的成功。作为影响力和说服力科学研究的研究人员，我们亲身体验了在这些情况下，能够立即产生结果的策略并不总是能够产生持久的长期变化——我们知道什么可以提供帮助。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/using-persuasion-to-spur-lasting-organizational-change</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为了让你的演讲更有吸引力，吸引多种学习风格</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/to-make-your-pitches-more-engaging-appeal-to-multiple-learning-styles</link>
      <description><![CDATA[



John Lund/Getty Images



摘要。   
当创意推介未能引起共鸣时，并不总是与创意的优点、您的演示风格或魅力有关；问题可能源于组织中更深层次的脱离。为了让推介更具吸引力并增加创意引起共鸣的机会，作者建议采用观众可能具有的三种主要学习风格：视觉、听觉和动觉。作者根据自己在迪士尼的经历，列举了每种风格中成功的演示示例，并给出了如何让每种风格都引人入胜的技巧。对于视觉型学习者，请使用图像、图表和视觉辅助工具；对于听觉型学习者，请使用引人入胜的叙述、不同的音调和相关的声音；对于动觉型学习者，请加入动手元素和身体活动。





想象一下，你正在开会，提出一个你一直在研究的绝妙想法，但这就像把烟火扔进水池里：它会熄灭；没有烟花。问题不仅仅是你的想法、演讲风格或魅力的问题。它通常源于组织内部更深层次的脱离问题。在仅有33% 的员工参与的时代，您如何确保您的创意能够成功落地？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/to-make-your-pitches-more-engaging-appeal-to-multiple-learning-styles</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能能帮助你的公司创新吗？这取决于</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/can-ai-help-your-company-innovate-it-depends</link>
      <description><![CDATA[



Eugene Mymrin/Getty Images



摘要。   
公司需要新的方法来快速、廉价且高效地进行创新。许多人相当合理地想知道部署人工智能可能会有什么帮助。为了进行调查，我们研究了公司如何使用人工智能进行创新，发现工具只是工具而已 —— 成功取决于组织如何使用现在可用的这些新工具。为了研究人工智能与哪些类型的创新有关，作者进行了两项研究：首先，对 331 家公司进行了流程改进和新技术开发实践调查；其次，对超过 2,000 家上市公司的新技术开发专利数据进行了档案分析。这些研究的结果表明，那些历来专注于特定类型创新（流程创新和多元化重组创新，即公司以新的方式组合各种技术元素）的公司可能从使用机器学习和人工智能的高级数据功能中获益最多。使用人工智能分析进行广泛重组的公司比不这样做的公司生产率高 3% 至 7%。此外，当一家公司的现有知识遍布整个公司时，先进的人工智能能力可以进一步促进公司创新，每年增加约三项新专利。相反，使用人工智能对渐进式创新和对现有产品进行小幅改进帮助不大，对彻底式创新几乎没有帮助。





在某个时候，几乎每家公司都必须面对一个残酷的事实：产品会过时。这并不是说产品有确切的到期日期，过了这个日期之后，你的产品就会突然过时。但领导者往往会在某个时刻意识到产品线已经过时，并意识到是时候更新了——即使它仍然蓬勃发展且受欢迎。由于许多现代复杂产品的开发时间线很长，如果不能创新以应对产品过时的微妙变化，领导者就会变成落后者。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/can-ai-help-your-company-innovate-it-depends</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有效支持新妈妈重返职场的四种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/4-ways-to-meaningfully-support-new-mothers-returning-to-work</link>
      <description><![CDATA[



Tony Anderson/Getty Images



摘要。   
对数百名最近产后重返工作岗位的美国女性进行的采访和调查揭示了她们最看重的四个关键支持机制：帮助驾驭人力资源基础设施、为关键的母亲活动创造空间、确认她们作为工人的身份以及确认她们作为母亲的身份。该研究还探讨了为什么这四项行动特别有用，强调任何人都可以成为好的盟友，并推荐了更好地支持非生育父母的方法。





产后重返工作岗位是产后母亲面临的最具挑战性的转变之一。由于美国缺乏带薪联邦假，超过 25% 的母亲在产后两个月内重返工作岗位，约 10% 的母亲在四周或更短的时间内重返工作岗位。这意味着，除了身体上的恢复和对母亲身份的心理调整之外，产后母亲还在应对作为职业母亲的新身份转变——这是一个极具挑战性的时期，作者 Lauren Smith Brody 将其称为“第五个三个月。”在华盛顿邮报专栏中，艾米·乔伊斯将这种经历描述为女性“在身体（和内心）可能不希望她们做其他事情时重返工作岗位：她们遭受乳房疼痛、漏奶、试图平衡工作与新家庭需求的压力，以及母亲无法在工作中表现出色这一耻辱。”



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/4-ways-to-meaningfully-support-new-mothers-returning-to-work</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 12:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不要把你的目标定得一成不变——像粘土一样塑造它们</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/dont-set-your-goals-in-stone-mold-them-like-clay</link>
      <description><![CDATA[



Juan Moyano/Stocksy



摘要。   
一个流行的比喻将我们的目标比作罐子里的石头：先把大石头（你最有价值的目标）放进罐子里，否则较小的（不太重要的）石头会占据所有空间。但目标不是石头；事实上，它们更像是软粘土球，需要塑造和优先排序。为了更好地根据您人生的阶段和对您而言重要的事情来塑造您的目标，请通过四步流程将您的目标分解为价值观和成功定义。这种塑造所带来的灵活性不仅可以帮助您了解对您而言真正重要的事情，而且还可以让您随着时间的推移改变和调整目标。





花点时间反思一下您的目标。如果您像我们一样，那么这些目标可能包括高标准地完成工作、花时间陪伴伴侣、朋友和孩子、锻炼身体、寻找专注的时刻、吃得好，以及许多其他大大小小的事情。有多个目标存在某种程度的冲突也很常见；前面列出的所有目标都在争夺我们的时间和资源。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/dont-set-your-goals-in-stone-mold-them-like-clay</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合领导者失败的 8 个原因</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/8-reasons-why-co-leaders-fail</link>
      <description><![CDATA[



Klaus Vedfelt/Getty Images



摘要。   
当公司任命两个人共同担任领导职务时，他们通常会花时间在双重结构推出时解释和证明其合理性 —— 但他们忽视了继续让人们了解两位领导者如何合作的工作。为了取得成功，联合领导者需要一个持续的过程，以防止陷入破坏业务价值的独立封建。通过避免八个常见错误，公司可以创造在单一领导下不可能实现的新价值。





在两位高管之间分担领导角色是一种越来越流行的公司做法，通常是在部门和部门级别——有时还会任命两个人担任联席首席执行官。成功好坏参半，失败往往归咎于不合适或准备不足。合适的人选和准备确实很重要，但董事会和领导者往往表现得好像挑战主要在于建立安排。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/8-reasons-why-co-leaders-fail</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：激情如何导致工作适得其反</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/research-how-passion-can-backfire-at-work</link>
      <description><![CDATA[



fotodelux/Getty Images



摘要。   
热情一直被认为是职场成功的关键。然而，科学研究的结果好坏参半：一方面，一些研究发现有证据表明热情的员工往往表现更好，而其他研究则记录了热情对绩效的影响为零甚至为负。这些围绕热情的不一致发现的根源是什么？我们如何才能从热情中获益，而不会成为其弊端的牺牲品？通过对来自美国和中国的 1,000 多名员工进行的一系列研究，研究人员阐明了激情与对自己表现的过度自信有关，从而阐明了这些问题。尽管这种激情驱动的过度自信不一定有害 —— 在某些情况下甚至可能有益 —— 但他们的研究结果表明，管理者应采取措施减轻可能与激情相伴而生的过度自信的潜在负面影响。





从商界领袖到运动员再到普通员工，激情经常被认为是高成就者成功的关键因素。想想埃隆·马斯克，他的激情是不可否认的。他遵循了这种动力，并通过特斯拉推广电动汽车，并通过 SpaceX 重振太空运输。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/research-how-passion-can-backfire-at-work</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你的公司应该建立开放还是封闭的生态系统？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/should-your-company-build-an-open-or-closed-ecosystem</link>
      <description><![CDATA[



MirageC/Getty Images



摘要。   
公司需要做出的最大决定之一是，他们是想在封闭的专有生态系统中构建，还是在开放的生态系统中构建。虽然这通常被认为是数字公司的问题，但它也适用于电动汽车制造商、咖啡机等。在做出决定时，公司应遵循四项原则：1）接受开放与封闭是一个范围而不是二元对立的理念；2）通过集中治理平衡收益和成本；3）通过不同程度的开放追求战略差异化；4）帮助监管者了解权衡利弊。





大多数公司在某个时候都需要决定他们想要建立或在什么样的生态系统中运营。考虑像 Keurig 这样的咖啡机。它应该为其机器提供所有的胶囊（封闭生态系统）还是应该允许第三方提供（开放生态系统）？同样，像特斯拉这样的电动汽车制造商也面临着是否将他们的充电站专门用于自己的汽车还是向竞争对手开放的决定。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/should-your-company-build-an-open-or-closed-ecosystem</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>