<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 21:13:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>如何判断未来的工作场所是否有毒</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/how-to-tell-if-a-prospective-workplace-is-toxic</link>
      <description><![CDATA[



C.J.伯顿/盖蒂图片社



摘要。   
您可能会很高兴能够进入下一个职业机会，尤其是当您试图离开不健康的工作环境时。但当你面试未来的雇主时，不要忽视可能就在你面前的有毒迹象。事实证明，识别您当前不工作的组织中的毒性可能很棘手。如果你试图离开一个有毒的工作场所，但不对未来的雇主进行尽职调查，你最终可能会回到另一个悲惨的环境。作者提出了三件需要注意的事情，以阻止自己加入有毒的工作场所。





在我职业生涯的早期，我很高兴接到全球顶级美容品牌之一的电话，要求面试营销职位。我在网上进行了申请，记得招聘人员强烈要求我在不到 48 小时内通知的情况下前往他们的办公室面试。我给当时的雇主请了病假，然后走进未来公司的办公室，与 11 个人进行了 11 次单独面试。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/how-to-tell-if-a-prospective-workplace-is-toxic</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 14:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国关键的卫生系统正处于危险之中。企业和政府需要提供帮助。</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/critical-u-s-health-systems-are-in-jeopardy-businesses-and-governments-need-to-help</link>
      <description><![CDATA[



伊莱恩·克罗米/盖蒂图片社



摘要。   
美国的安全网卫生系统正面临着巨大的财务和运营挑战。这些锚定系统对其社区至关重要，因为它们关心低收入人群，并且是当地经济的关键参与者。为了使他们能够长期生存，企业领导人、政府和卫生系统必须采取行动。一些优秀的程序提供了模型。





如果你的组织一夜之间消失了，你会怀念吗？对于为美国城市地区低收入患者提供基本医疗服务的医院卫生系统来说，答案是肯定的。这些组织不仅关心边缘化人群，还培训新一代医生、护士和专职医疗专业人员。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/critical-u-s-health-systems-are-in-jeopardy-businesses-and-governments-need-to-help</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在艰难的融资环境中创办初创企业</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/building-a-startup-in-a-tough-funding-environment</link>
      <description><![CDATA[



雅罗斯拉夫·丹尼尔琴科/Stocksy



摘要。   
成功启动和扩展新企业从来都不是一件容易的事。当筹款枯竭并且无法控制的情况变得更加普遍时，挑战就更大了。但创始人通过在预算范围内证明产品与市场的契合性、保守的融资方式以及尽早关注文化和治理来增加成功的几率。





初创公司创始人面临着残酷的环境。虽然获得风险投资从来都不容易，但风险投资更加稀缺，估值下降，退出选项正在减少，并且关闭、甩卖和硬转型随处可见。 即使是风险投资公司解雇员工——这在以前几乎是闻所未闻的。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/building-a-startup-in-a-tough-funding-environment</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>帮助您的团队定义成功的简单问题</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/a-simple-question-to-help-your-team-define-success</link>
      <description><![CDATA[



Westend61/Getty Images



摘要。   
尽管这个问题至关重要，但大多数执行团队在这个基本问题上并未达成一致：X 年后成功是什么样子？挑战在于对团队获胜的方式形成清晰的集体理解，然后调整努力、资源和战略以实现这些共同目标。在本文中，作者提供了有关如何准备和领导与团队进行成功定义讨论的指南。





“如果我们在除夕夜喝香槟，因为您的组织刚刚完成了出色的一年，那么会取得什么成就？您如何衡量这种成功？”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/a-simple-question-to-help-your-team-define-success</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何停止沉迷于压力</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/how-to-stop-dwelling-on-your-stress</link>
      <description><![CDATA[



大卫·米兰的插图； Francesco Carta fotografo/Getty Images（岩石）； Pexels（女人和花）



摘要。   
人们比以往任何时候都感到压力更大，这影响了我们的福祉。我们中的许多人都沉浸在充满压力的情况下，这只会加剧压力带来的不舒服的感觉。好消息是您可以摆脱压力的困扰。通过提高保持当下的能力，您可以将无法立即解决的压力问题放在一边，无论是工作中棘手的问题还是个人冲突。本文介绍了四种行为科学支持的技术，可帮助您摆脱压力。





在超过76％的美国人表示压力是一个时代影响他们的福祉，如果我们能够学会时不时地（至少暂时地）放下我们的压力源，不是很好吗？我不是在谈论冥想或简单地平静下来，考虑到我们现在生活的世界，后者有时甚至是不可能的。我说的是改变我们的思维并打破压力循环，这是可能的。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/how-to-stop-dwelling-on-your-stress</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>业务转型已经过时了吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/has-business-transformation-become-obsolete</link>
      <description><![CDATA[



瑞恩·马修·史密斯/Stocksy



摘要。   
在当今世界，业务转型已从一次性的特殊项目演变成一系列永无休止的转型——其中大多数都会失败。未来充满变化、挑战和惊喜，领导者需要一种新的方法。有远见的组织正在关注再生——制定长期愿景和一系列统一行动，将业务运营和绩效更加和谐地联系起来，创造持久的价值。





“扔掉上一个转型计划 - 我们需要一个新的计划。”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/has-business-transformation-become-obsolete</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 22:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>好奇心如何让您的会议变得精彩——和团队——更好的</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/how-curiosity-can-make-your-meetings-and-team-better</link>
      <description><![CDATA[



马丁·巴罗/盖蒂图片社



摘要。   
您是否发现与团队的会议陷入功能失调和混乱，从而导致决策无效、解决方案不充分以及团队成员的不满？包括你自己——士气低落？ “团队”对这些机构来说是用词不当； “团体”更准确。小组成员对老板负责，但相互之间不负责；他们经常在各自的孤岛中工作，忽视了大局。充其量，团体效率低下且令人不快；在最糟糕的情况下，他们会因沟通不善和决策错误而犯下严重错误。要将你的团队变成一个团队，你需要好奇心。好奇心鼓励您在解决问题之前停下来，让您的团队成员进行富有成效的对话，而不是互相谈论。它邀请同事贡献他们诚实的观点。通过对集体和个人挫折有了新的理解，您可以学会相互同情，更好地合作，并成为一个致力于共同成果而不是个人议程的团队。





您是否发现与团队的会议陷入功能失调和混乱，导致决策无效、解决方案不充分以及团队成员（包括您自己）士气低落？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/how-curiosity-can-make-your-meetings-and-team-better</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 22:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>每个部门需要自己的战略的 3 个原因</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/3-reasons-why-every-department-needs-its-own-strategy</link>
      <description><![CDATA[



摘要。   
许多领导者会认为，一家公司应该只有一种战略，该战略为各部门制定实施计划提供了所有必要的指导和方向。然而，大多数高层战略都有数百种可以转化为行动的方式。在本文中，作者概述了各个部门应制定支持策略以制定自己的成功愿景的三个原因。





理论上，战略是由执行领导层设计的，而实施是由管理层执行的。但在实践中，事情并没有那么明确。众所周知，战略的目的是概述公司试图实现的目标，而其成功取决于将其转化为行动的效率。但由于各个部门是实施的管理者，因此总是存在战略翻译错误的危险，因此当未能交付时就会受到指责。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/3-reasons-why-every-department-needs-its-own-strategy</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 10:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据协作平台如何帮助公司构建更好的人工智能</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/how-data-collaboration-platforms-can-help-companies-build-better-ai</link>
      <description><![CDATA[



D3Damon/Getty Images



摘要。   
对于想要训练微调人工智能模型的公司来说，面临三个直接挑战：1）他们需要广泛、高质量的数据——对于许多企业来说这是稀缺资源，2）第三方人工智能模型可能包含有问题的偏差，3）根据用户的需求训练微调模型。个人数据可能会导致隐私侵犯。然而，数据协作平台可以帮助应对这些挑战。它们可以提供高质量、丰富数据的隐私保护培训空间，确保遵守隐私法并释放微调模型的全部潜力。





像 GPT-4 这样的大型语言模型 (LLM) 以其承诺吸引了商业领袖Zendesk&lt; 等公司&lt; /a&gt; 和 Slack 已开始使用法学硕士来推进客户支持、提高满意度和降低成本。同时，高盛和GitHub正在采用类似的人工智能来协助开发人员编写代码。同样，联合利华公司正在利用法学硕士来帮助它响应客户的消息，生成产品列表，甚至最大限度地减少食物浪费。然而，现成的法学硕士并不能提供公司可能希望的即插即用解决方案。当面对组织的独特环境时，他们往往表现不佳。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/how-data-collaboration-platforms-can-help-companies-build-better-ai</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 10:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用即时工程更好地与人们沟通</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/using-prompt-engineering-to-better-communicate-with-people</link>
      <description><![CDATA[



特拉维斯·康斯坦丁插图



摘要。   
我们应该像对待生成人工智能一样明智地选择与人交谈时的言语。在本文中，作者提供了在与利益相关者（无论他们是客户、合作伙伴还是员工）发起讨论时需要考虑的六项指导原则：1）以正确的方式构建提示。 2）利用反思和深思熟虑的探索。 3) 表达善解人意的语言和谦虚的态度。 4）利用幽默、俏皮和情感。 5) 承认关键挑战。 6）做一个好的（和耐心的）倾听者。
 





似乎每个人都知道或想知道如何为生成式人工智能提供最佳的提示。从理论上讲，有了正确的提示，管理者就可以在几秒钟内收集重要信息。但是，在精湛的即时工程的喧嚣和承诺中，存在一个新的风险，即管理者将生成式人工智能视为收集信息的一站式商店。这样做时，他们可能会忽视最有价值的信息资源：员工、合作伙伴和客户。这些利益相关者提供的上下文信息和隐性知识超出了任何生成式人工智能工具的能力。随着我们越来越擅长与机器人交谈，我们也应该记住如何最有效地与同事和客户交谈。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/using-prompt-engineering-to-better-communicate-with-people</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 10:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你有领地意识的冲动时，变得更加协作</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/becoming-more-collaborative-when-your-impulse-is-to-be-territorial</link>
      <description><![CDATA[



凯瑟琳瀑布商业/盖蒂图片社



摘要。   
许多领导者变得有领地意识，并且过度保护他们的团队、客户关系和资源，以保持他们成功的能力。有才华的领导者在内部与同事争夺人才、投资和注意力的情况并不罕见。事实上，往往是个人的动力让他们取得了成功。然而，当您希望扩大自己的领导力并晋升到最高管理层时，这“只能靠自己”了。心态会阻止你前进。作者提出了四种策略来帮助高层领导者重新定义“获胜”。作为共同目标。





许多领导者优先考虑他们的个人或部门需求，尤其是在重组、裁员和预算削减等混乱时期。虽然倡导您的成功或支持您的员工是很自然的事情，但如果以牺牲组织为代价，那就会出现问题。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/becoming-more-collaborative-when-your-impulse-is-to-be-territorial</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 10:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能颠覆您业务的 6 种方式</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/6-ways-ai-could-disrupt-your-business</link>
      <description><![CDATA[



Pepino de Mar 工作室/Stocksy



摘要。   
董事会如何更好地了解人工智能的潜在影响？作者提出了所有董事会都必须考虑的六种情景：然后采取行动—从预测极端的运营变化，到预测新的战略竞争方式，再到预见可能消除企业业务的生存威胁。





人工智能是一股颠覆性力量，有可能颠覆我们经济的许多既定方面。我们相信，董事会可以通过场景来了解人工智能如何影响他们的业务，从而最有效地讨论人工智能。人工智能的发展速度太快，无法采用传统的方法来委托战略团队或咨询公司提供有关趋势的可靠数据以供讨论。相反，通过推动使用一系列场景来探讨人工智能如何影响公司文化并重塑业务的结构化讨论，您可以更清楚地看到未来的可能性，并制定适当的计划来预测，更好的是，塑造未来的方向。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/6-ways-ai-could-disrupt-your-business</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 10:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么 DEI 领导者正在精疲力竭？以及组织如何提供帮助</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/why-dei-leaders-are-burning-out-and-how-organizations-can-help</link>
      <description><![CDATA[



巴勃罗·卡拉科尔插图



摘要。   
为什么 DEI 领导者很快就会精疲力尽？研究发现，这项工作需要持续的情感劳动和表面表演，特别是对于有色人种专业人士而言。结果，挫败感和疲惫感不断增加。一种解决方案源于 DEI 程序的设计方式。作者发现，当项目采用所谓的歧视和公平范式方法时，DEI 领导者会经历更多的倦怠，因为该组织的重点是假设员工差异是必须管理的问题的根源。或者，当组织采取学习和效率的方法，重视员工的本质时，倦怠现象就会减少。作者接着提出了公司如何采用后一种方法来帮助 DEI 专业人员取得成功的建议。





情绪劳动——情绪的调节和修正——在许多工作角色中很常见。有关该主题的大多数研究都集中在面向外部的客户服务员工，他们尽管顾客行为不愉快，但仍面临着提供微笑、友好服务的压力。然而，最近的研究表明，与同事和其他内部利益相关者交往的人也可能体验情感劳动。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/why-dei-leaders-are-burning-out-and-how-organizations-can-help</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 10:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>建立劳工-雇主联盟以改革美国医疗保健</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/building-a-labor-employer-alliance-to-reform-u-s-health-care</link>
      <description><![CDATA[



jaouad.K/Getty Images



摘要。   
美国雇主一直在努力遏制不断飙升的医疗费用。但有一种方法可以帮助他们：让工人参与医疗保健福利的设计和实施。有一个模型证明这种方法可行：源自集体谈判的塔夫脱-哈特利健康计划已成功地吸引了员工并提供高效的护理。





工党正在前进。 汽车工人罢工 , 好莱坞 作家和演员，甚至医疗保健员工在谈判桌上赢得了可观的收益。 亚马逊和星巴克一直在与当地配送中心和爪哇门店的工会打地鼠游戏全国各地。甚至一些医生团体也在组织起来。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/building-a-labor-employer-alliance-to-reform-u-s-health-care</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 10:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>影响 2024 年及以后工作的 9 个趋势</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/9-trends-that-will-shape-work-in-2024-and-beyond</link>
      <description><![CDATA[



巴勃罗·卡拉科尔插图



摘要。   
2023 年，组织继续面临重大挑战，从通货膨胀到地缘政治动荡，再到 DEI 和重返工作岗位政策的争议。 2024 年将带来更多颠覆。 Gartner 研究人员发现了将影响今年工作的九个主要趋势，从新的、有创意的员工福利到传统职业道路的崩溃。成功应对这些挑战的雇主将留住顶尖人才并为自己确保竞争优势。





2023 年，商界领袖和组织继续应对影响工作场所的重大变化，包括雇主和员工预算面临的通货膨胀压力、生成式人工智能（GenAI）、地缘政治动荡、一系列高调的劳工罢工，紧张局势加剧返回办公室 (RTO) 规定，DEI 不断变化的法律和社会格局举措，影响力的增加气候变化等等。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/9-trends-that-will-shape-work-in-2024-and-beyond</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 10:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>