<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Aug 2024 21:15:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>组织内部知识共享的新方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/a-new-approach-to-knowledge-sharing-within-organizations</link>
      <description><![CDATA[



MirageC/Getty Images



摘要。   
传统知识共享工具和机制（如操作手册或培训）本身就存在重大的权衡。指示越全面，员工吸收和理解的可能性就越小。指示越精确，就越不允许定制或员工主动性。指示越严格，它们就越不能随着情况的变化而变化。相反，作者提出了一种他们称之为“可进化脚本”的方法——一套简明、模块化的指令集，概述了任务的目的以及完成任务的最关键操作。通过只关注基本操作，它可以轻松吸收和日常使用。此外，它为员工在如何执行任务方面留出了自由裁量权，使员工能够根据当前情况调整自己的方法或尝试新的变化。这些解释及其结果可以轻松进行审查，以便随着时间的推移改进脚本以反映新的情况和学习。





分享有关如何完成工作的知识是公司的关键能力，因为他们试图在竞争对手不断施加压力的情况下确保质量和一致性。初创公司可以依靠团队成员的相互观察和学习来取得成功，但对于任何中型或大型公司而言，结构和地理上的分离、各种各样的任务和职能以及不断的员工流动和流动使得这种知识转移成为永恒的挑战。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/a-new-approach-to-knowledge-sharing-within-organizations</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能如何帮助减少医疗保健领域的不平等</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/how-ai-could-help-reduce-inequities-in-health-care</link>
      <description><![CDATA[



Paul Taylor/Getty Images



摘要。   
医疗保健领域的 AI 工具数量正在增加。它们有望帮助医疗系统解决医疗保健不平等的许多原因。本文回顾了一些新工具，并解释了它们如何具有巨大的潜力，可以解决看似无法克服的挑战，为服务不足的人群提供更好的医疗服务。





人工智能在医疗保健圈内引起了同等程度的兴奋和担忧。乐观主义者看到了彻底改变医疗效率和质量的明显潜力。愤世嫉俗者担心，将这些工具优先用于最富有和最健康的人可能会扩大整个社会已经存在的严重健康不平等现象。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/how-ai-could-help-reduce-inequities-in-health-care</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您的组织转型是否偏离了轨道？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/is-your-organizational-transformation-veering-off-course</link>
      <description><![CDATA[



ALLVISIONN/Getty Images



摘要。   
几乎所有转型工作都面临着重大挑战，这些挑战可能会破坏整个计划。这些挑战可能包括外部冲击，例如通货膨胀、供应链中断或政治事件；运营模式问题，例如需要改变技术、治理或工作方式；或人力动态，例如员工对变革的信心或所有权。领导者如何识别这些转折点 —— 并让事情重回正轨？一项新研究基于对 1,600 多名参与转型的领导者和员工的调查，结果表明，团队情绪能量的变化（他们的集体情绪、氛围和情绪强度）通常表明存在问题。成功度过这些转折点的组织会寻找团队情绪能量的变化，深入研究潜在的问题，并迅速采取行动，创造团队蓬勃发展的条件。





几乎每一次组织转型（即使是成功的转型）都会出现这样的时刻：计划偏离轨道，领导者需要进行干预。作为研究转型的研究人员，我们经常会被高管问到这样的问题：当事情出错时我该怎么办？我如何才能发现事情何时可能偏离轨道？有没有办法利用这些关键时刻来为自己谋利？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/is-your-organizational-transformation-veering-off-course</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据科学，如何撰写令人难忘的讯息</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/how-to-craft-a-memorable-message-according-to-science</link>
      <description><![CDATA[



Ben Welsh/Getty Images



摘要。   
大量研究表明，我们会忘记一天中经历的大部分事情。了解这一点后，如何创建信息，以便人们更有可能记住它们？作者使用记忆科学中的概念来帮助您制作信息 —— 无论是演示文稿、电子邮件还是演讲 —— 都可能让人印象深刻。制作令人难忘的信息的一种方法是将其分块。将您想要传达的要点明确地整合到一个中心思想之下。通过这种方法，您的听众可以以有意义的方式将各个部分拼接在一起，并为该材料建立丰富的记忆。或者，在交流一个复杂的话题时，您可以用一个具体的例子而不是模糊的东西来让您的信息令人难忘。记得提供回放，因为回忆我们之前学过的东西可以让我们更强大，在我们需要的时候更容易获得。最后，激发他们的好奇心。令人难忘的交流的关键不在于传达答案，而在于提出一个引人注目的问题。





想象一下坐在会议上，有人在做演讲。您对这个话题有点感兴趣，演讲者似乎做得很好。会议结束了，30 分钟后，您试图回忆讨论的内容。你能记得咖啡很淡、房间太冷、演讲者戴着粉色领带……但你记不住他在说什么。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/how-to-craft-a-memorable-message-according-to-science</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保持策略简单</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/keep-strategy-simple</link>
      <description><![CDATA[



插图：Michelle D’Urbano



摘要。   
很少有公司清楚战略制定的结束和执行的开始。因此，他们在不需要的地方制定战略计划，而在需要的地方却没有制定战略计划。为了防止这种情况发生在您的 Graham Kenny 身上，他提出了一些应该做的和不应该做的事情：(1) 不要为职能制定战略计划； （2）将“战略”限制在业务层面；（3）将战略与行动分开；（4）谨慎使用“战略”一词。和“战略性”。






在我最近一次关于商业战略的 LinkedIn 讨论中，一位评论者感叹：“不幸的是，我们看到的许多战略计划不过是‘个人层面’匆忙事项的大杂烩，往往缺少‘组织层面’的连贯和深思熟虑的设计意图。”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/keep-strategy-simple</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：包容性招聘为何必须包括难民</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/research-why-inclusive-hiring-must-include-refugees</link>
      <description><![CDATA[



Pete Starman/Getty Images



摘要。   
当公司寻求进行更具包容性的招聘时，他们往往会忽视针对难民的招聘计划。根据联合国难民署的数据，截至 2023 年底，全球难民、寻求庇护者和其他需要国际保护的人的数量已超过 5030 万人。作者引用了他们的两项研究的结果：首先，从未从这一群体中招聘过的管理者不仅往往低估了这一人才库的好处，而且在招聘和雇用难民方面也存在各种误解和偏见；其次，传统的招聘流程阻碍了管理者利用非传统的人才库。根据与管理人员、人才领袖和难民背景的求职者的对话进行的研究，作者提出了 6 种公司可以更好地从这个人才库中招聘的方法：仔细审查您的招聘标准、积极主动并富有创意地进行招聘、重新评估您的选择流程、考虑利用外部支持、联系行业同行以及考虑超越直接招聘的包容性招聘。





随着组织寻求在招聘和雇用实践中更具包容性，他们可以改进的一个领域是扩大他们的人才获取策略以包括难民。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/research-why-inclusive-hiring-must-include-refugees</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>团队道德倦怠的 4 个警告信号</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/4-warning-signs-of-ethical-burnout-on-your-team</link>
      <description><![CDATA[



Henrik Sorensen/Getty Images



摘要。   
工作压力大会破坏人们的道德准则，使他们面临更高的道德失误风险。当员工只专注于实现他们的目标、截止日期或个人财务目标而牺牲道德考虑时——当做正确的事情与看似成本较低的捷径相比感觉很繁重时——他们可能会陷入“道德倦怠”的泥潭。为了防止这种情况发生，必须尽早发现迹象并根除促成因素。作者提出了四个警告信号，表明您的员工可能正走向道德倦怠，并提出了在为时已晚之前抵消这些因素的策略。





每个人都经历过工作中的压力：雄心勃勃的财务目标、严格的绩效评估和精明的竞争对手等等。由此产生的压力不仅会损害人们的个人福祉，研究表明，它还会削弱人们对道德行为的承诺。这种现象被称为道德疲劳，使得在面临复杂决策时，很难采取高姿态并保持诚信。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/4-warning-signs-of-ethical-burnout-on-your-team</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能正在影响一切——包括工作负载自动化 - 来自 BROADCOM 的赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/08/artificial-intelligence-is-impacting-everything-including-workload-automation</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/08/artificial-intelligence-is-impacting-everything-including-workload-automation</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国经济的四大主要优势及其对跨国公司的意义</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/the-4-key-strengths-of-chinas-economy-and-what-they-mean-for-multinational-companies</link>
      <description><![CDATA[



邓和平/VCG via Getty Images



摘要。   
中国采用集中计划和激烈竞争的混合“国家资本主义”体制，在关键技术领域和新兴市场占据主导地位。西方跨国公司应采取务实的态度，充分利用中国经济的四大主要优势：创新生态系统、在全球南方国家的投资、极具竞争力的市场以及庞大的消费者群体。未能参与其中的企业将面临失去全球收入和战略机遇的风险。
 





1978 年，邓小平启动“改革开放”政策，利用西方技术和知识促进中国发展。这是一个政治风险很高的举措：共产党内的意识形态强硬派对中国在社会主义制度下经济落后以及资本主义西方优越性的隐含假设表示不满。但邓小平认识到，中国的现代化既需要务实，也需要谦逊。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/the-4-key-strengths-of-chinas-economy-and-what-they-mean-for-multinational-companies</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么愤世嫉俗者不太可能成功</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/why-cynics-are-less-likely-to-succeed</link>
      <description><![CDATA[



keithsutherland/Getty Images



摘要。   
行为科学的新研究表明，愤世嫉俗的思维阻碍了职场成功。事实证明，愤世嫉俗者赚的钱更少，工作满意度更低，而且不太可能升任领导职位。这是因为成功并不是愤世嫉俗者认为的赢家通吃的战斗。事实上，玩世不恭会削弱工作场所的创造力、开放性和士气，并影响企业利润——而那些在工作中取得成功的人往往通过建立信任关系和联盟来实现这一点。作为一名研究心理学家，作者与组织和领导者合作，帮助他们对抗玩世不恭，为他们的团队带来合作优势，并在本文中列出了一些有效的方法。





五百年前，尼古洛·马基雅维利在《君主论》中为试图扩大权力的领导者提供了建议。“[君主]应该表现出虔诚、忠诚、人道、真实、虔诚，甚至应该如此，”他写道，“但前提是他愿意，如果有必要，以相反的方式行事。”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/why-cynics-are-less-likely-to-succeed</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市场份额仍然重要吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/does-market-share-still-matter</link>
      <description><![CDATA[



Flashpop/Getty Images



摘要。由于效率、市场效率和客户感知效应，市场份额传统上与盈利能力密切相关。但是，正如作者所表明的那样，这种关系已经因企业的数字化转型而改变。作者的研究发现，对于那些倾向于投资于价值创造而不是价值占有的公司和在 B2B 市场运营的公司来说，市场份额与盈利能力的关系变得更弱。在这两种情况下，数字化都有助于小公司赶上更大的竞争对手。但对于专注于面向客户流程的数字投资的大公司以及创建数字平台的大公司来说，数字化也可以放大市场份额效应。





市场份额经常位列高管最重要的 KPI 之一。理由很充分：更大的市场份额长期以来一直与更高的盈利能力相关。但鉴于公司日益数字化，这种关系今天仍然有效吗？还是专注于市场份额增长的战略已经过时了？



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/does-market-share-still-matter</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：消费者花费积分和现金的方式不同</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/research-consumers-spend-loyalty-points-and-cash-differently</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工/Jonathan Kitchen/Getty Images



摘要。   
消费者对待忠诚积分和对待传统货币的方式一样吗？他们如何选择使用其中一种而不是另一种？ “本文作者通过分析数据，介绍了他们的研究结果。这些数据描述了 500 名航空公司忠诚度计划消费者在最近两年内进行的 29,000 多笔独特忠诚度积分赚取和消费交易。”他们发现，积分用户可分为四个不同的类别：1) 金钱倡导者，他们更喜欢使用现金而非积分，即使两者的购买力相同；2) 货币中立者，他们将积分和现金视为两种东西，根据其财务价值对它们进行同等重视；3) 积分玩家，他们积极寻找最有利的积分兑换机会，选择消费积分，尤其是当积分的价值远远超过现金时；4) 积分爱好者，即使他们的购买力相同或更低，他们也更看重积分而非金钱。本文探讨了这些发现对于管理忠诚度计划的公司具有的战略意义。





自从《经济学人》在 2005 年重点报道了忠诚度积分的惊人规模（尤其是飞行常客里程）成为可能与传统货币相媲美的全球货币以来，忠诚度积分的使用规模和范围迅速增长。例如，西南航空的航班兑换数量从 2013 年的 540 万次 占收入客运里程的 9.5% 翻了一番，达到 2023 年的 1090 万次 占收入客运里程的 16.3%。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/research-consumers-spend-loyalty-points-and-cash-differently</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>决定 CEO 与董事会主席关系的 5 个关键时刻</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/5-moments-that-make-or-break-a-ceo-board-chair-relationship</link>
      <description><![CDATA[



Andy Sacks/Getty Images



摘要。   
有效的 CEO-董事会主席关系有何特点？根据 Spencer Stuart 对标普 500 强企业近 200 名董事和 30 名 CEO 的调查，信任是最关键的因素。主席和 CEO 会随着时间的推移建立信任，方法是坦诚、开放和透明地表达他们的期望和挑战 —— 尤其是在以下五个时刻：1) 谈判 CEO 薪酬时； 2）在年度 CEO 评估期间；3）在董事会执行会议上提供反馈时；4）董事会考虑自己的组成和继任时；5）在逆境时刻。





在过去十年中，越来越多的美国董事会效仿欧洲同行，将主席和首席执行官的角色分开。如今，近 60% 的标准普尔 500 指数公司已经这样做，其中 39% 的公司任命了独立董事会主席，我们将其定义为符合纽约证券交易所或纳斯达克独立性适用规则的董事。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/5-moments-that-make-or-break-a-ceo-board-chair-relationship</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为一名经理，即使在糟糕的日子里也能找到快乐</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/finding-joy-as-a-manager-even-on-bad-days</link>
      <description><![CDATA[



插图：Benedetta Vialli



摘要。   
当工作和生活不堪重负时，很难重新获得工作中的快乐感。研究表明，将快乐、希望和乐观融入工作场所，有助于对抗倦怠并改善幸福感。作者推荐了四种策略，让您在最艰难的日子里重新获得工作中的快乐：1) 找到你的原因：通过将你的工作与给你带来快乐的事情、你擅长的事情和世界需要的东西结合起来，重新找回你的激情和目标。 2）拥抱初学者的心态：以好奇心和开放的态度应对挑战，培养一种好奇心。3）像五彩纸屑一样撒下感激和喜悦：积极认可和庆祝贡献，以建立支持性和凝聚力的团队文化。4）激发你的快乐：保持积极的提醒并练习自我同情，以保持你角色的活力和热情。





疫情爆发几个月后，作为一个全球团队的新领导者，我发现自己一直感到沮丧。每天，我都要面对一波从未见过的同事的挑战，并为从未见过的办公室制定策略。繁重的工作量和人际关系紧张的浪潮威胁着要把我们压垮。与此同时，缺乏面对面的互动让我渴望团队合作，以帮助我们度过困难时期。到处都充满不确定性和恐惧，寻找灵感几乎是不可能的。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/finding-joy-as-a-manager-even-on-bad-days</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问答：为了保护自然世界，我们需要给它定价</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/qa-to-protect-the-natural-world-we-need-to-put-a-price-on-it</link>
      <description><![CDATA[



Yaroslav Danylchenko/Stocksy



摘要。   
NOAA 首席科学家 Sarah Kapnick 向 HBR 讲述了该机构如何制定科学标准和低成本技术来衡量和评估自然生态系统。Kapnick 强调了准确的环境测量在帮助企业了解其影响、创建新的金融工具和加强风险管理方面发挥的关键作用。她讨论了 NOAA 为弥合科学研究与实际应用之间的差距所做的努力、国际合作的重要性以及私营部门在环境监测方面的日益参与。





可持续发展运动面临的一个主要挑战是如何解释企业的正面和负面外部性——即公司对更广阔的世界产生的影响，而这些影响并没有出现在传统的财务会计中。对于企业领导者来说，了解这些影响至关重要，因为包括投资者、消费者和监管机构在内的利益相关者越来越要求公司在更大范围内保持透明度和问责制。尤其是在环境可持续性方面，准确衡量和评估自然的需求正成为战略决策、风险管理和长期规划不可或缺的一部分。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/qa-to-protect-the-natural-world-we-need-to-put-a-price-on-it</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>