<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 21:14:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>研究：员工响应 DEI 计划的四种方式</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/research-4-ways-employees-respond-to-dei-initiatives</link>
      <description><![CDATA[



Richard Drury/Getty Images



摘要。   
影响 DEI 计划有效性的一个关键因素是员工对其的反应。传统上，员工的反应被过度简化为“抵制者”，他们使 DEI 计划复杂化或阻碍 DEI 计划，或“支持者”，他们促进其实施。最近的研究表明，员工的反应可以分为四类：兴奋的支持者、冷静的服从者、左右为难的塑造者和不满的反对者。了解这些不同的反应可以帮助管理者定制他们的方法，而不是依赖一刀切的政策。





多元化、公平和包容 (DEI) 计划，如多元化培训、有针对性的招聘或专门的多元化领导角色，致力于解决不平等问题，营造一种让每个人都感到被重视的环境，并增加历史上被边缘化的群体的代表性。事实上，许多组织正在全球范围内投入大量精力和资金用于 DEI 工作。这些通常采用一刀切的方法对所有员工实施。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/research-4-ways-employees-respond-to-dei-initiatives</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何整合云、数据和人工智能技术并提高公司适应能力</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/how-to-integrate-cloud-data-and-ai-technologies-and-make-your-company-more-adaptable</link>
      <description><![CDATA[



Hector Roqueta Rivero/Getty Images



摘要。   
构建强大、灵活的“数字核心”，将云、数据和 AI 技术集成在一起，作为公司互联互通的基础，这是未来增长的关键。这是您支持当前业务向效率和效力迈进的手段，同时保持足够的灵活性以响应组织的新需求并快速采用和扩展最新的技术创新。根据埃森哲对各行各业 1,500 多家大型跨国公司的最新研究，那些建立了可重塑的数字核心的公司实现了研究人员所说的“60:40 效应”。与样本基线相比，这些领导者的收入增长率加快了 60%（平均从 7.1% 提高到 11.1%），同时盈利能力提高了 40%（平均从 14.2 个百分点提高到 19.4 个百分点）。研究人员发现，在疫情和人工智能爆发的推动下，数字核心的重要性大大提升。无论您身处哪个行业，向持续创新的战略转变都迫切需要一种数字核心，以显著的新方式增强机器、人类以及两者之间的互动。





我们已经进入了一个彻底颠覆的时代，新技术浪潮使持续创新成为默认的商业战略。生成式人工智能只是未来众多创新中的最新一项，组织需要以速度和规模适应这些创新，否则就有落后于竞争对手的风险。这意味着公司必须创建一个集成云、数据和人工智能技术的“数字核心”，为企业构建一个相互连接的基础，平衡增长和创新，而不是仅仅关注成本。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/how-to-integrate-cloud-data-and-ai-technologies-and-make-your-company-more-adaptable</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Botshit 的风险</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/the-risks-of-botshit</link>
      <description><![CDATA[



插图由 HBR 员工提供



摘要。   
Botshit —— 人类不加批判地用于完成任务的虚构、不准确和不真实的聊天机器人内容 —— 可能会以声誉损害、错误决策、法律责任、经济损失甚至人身安全的形式对您的业务造成重大风险。然而，聊天机器人不太可能消失。您如何在利用有前途的新工具的优势的同时管理这些风险？作者建议根据他们的研究提出两个关键问题：聊天机器人响应的真实性对于一项任务有多重要？验证聊天机器人响应的真实性有多难？根据您对这些问题的回答，您可以更好地识别与给定任务相关的风险 —— 并成功减轻这些风险。





在 OpenAI 于 2022 年 11 月向公众发布其 GenAI 聊天机器人 ChatGPT 之后，谷歌发布了自己的聊天机器人 Bard（现为 Gemini）。在 Bard 的首次公开演示中，它在回答有关詹姆斯韦伯太空望远镜的发现的问题时出现了重大事实错误。聊天机器人的错误回答导致谷歌母公司 Alphabet 的股价下跌 9%，当时市值为 1000 亿美元。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/the-risks-of-botshit</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GenAI 教育者的局限性</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/the-limits-of-genai-educators</link>
      <description><![CDATA[



Yagi Studio/Getty Images



摘要。   
虽然生成式人工智能工具被誉为教育的未来，但 40 多年的学术研究表明，它也可能损害从在线辅导到员工培训等领域的学习，原因有三。首先，最好的师生关系是同理心的关系，但从生物学角度来看，人类和人工智能不可能产生相互的同理心。其次，人工智能可能会帮助我们绕过枯燥的知识积累任务，但只有通过这个过程，我们才能发展出更高层次的思维技能。最后，众所周知，数字工具会分散注意力，而多任务处理会削弱学习效果。当我们思考新技术的好处时，我们也必须考虑风险。





自 ChatGPT 4 广受好评以来，生成式人工智能一直被许多人吹捧为教育的救星。例如：英国教育专家安东尼·塞尔登爵士预测到 2027 年，人工智能将在全球范围内取代人类教师。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/the-limits-of-genai-educators</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将正念融入日常工作的 7 种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/7-ways-to-weave-mindfulness-into-your-workday</link>
      <description><![CDATA[



We Are/Getty Images



摘要。   
许多高管表示，他们没有时间进行正念练习，例如日常冥想。另一种选择是微存在：将正念时刻融入工作日，以提高自我意识、重新调整和重置。使用基于时间、过渡或技术的触发器来促使人们做出深呼吸三次、停下来表达感激、进行身体扫描或更加专心地进食等行为。





我教导和指导的领导者在很多方面都各不相同，但他们有一个共同点：压力。每个人都在努力应对前所未有的经济、技术、政治和组织变革，因此努力让自己、团队和组织保持活力和专注。许多人感到几乎不知所措或精疲力竭。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/7-ways-to-weave-mindfulness-into-your-workday</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年迈的领导人该退位吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/should-an-aging-leader-step-aside</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/Dimitri Otis/belterz/Sergey Ryumin；Unsplash



摘要。   
多大年纪不适合当领导？这个问题既充满了年龄歧视，也提出了一个重要的问题，即如何评估何时将权力移交给下一代。作者利用 2024 年 6 月乔·拜登和唐纳德·特朗普总统辩论的持续对话，探讨了为什么我们对年龄的执着会遮蔽更重要的问题，即成为一名有效领导者意味着什么。他认为，围绕拜登和特朗普竞选的喧嚣和问题不应影响我们对这种领导方式的要求和属性的判断 —— 同时，反对年龄歧视政策和做法不应意味着反对对代际领导力变革的诚实评估。





在乔·拜登最近的总统辩论表现之后，关于他年龄的讨论达到了高潮，考虑到利害关系，这种关注并不奇怪。在对总统身体和认知健康以及唐纳德·特朗普的健康和年龄的猜测轰炸下，观察人士想要得到答案。他们太老了，不能领导吗？他们的认知完整吗？他们是否缺乏有效能力？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/should-an-aging-leader-step-aside</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能对环境影响的不均衡分布</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/the-uneven-distribution-of-ais-environmental-impacts</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/Unsplash



摘要。   
单个 AI 模型（例如 LLM）的训练过程会消耗数千兆瓦时的电力并排放数百吨碳。AI 模型训练还会导致大量淡水蒸发到大气中以用于数据中心散热，这可能会加剧我们本已有限的淡水资源的压力。预计这些环境影响将大幅升级，不同地区和社区受到的影响仍然存在越来越大的差异。通过地理分布的数据中心网络灵活部署和管理人工智能计算的能力，为解决人工智能的环境不平等问题提供了大量机会，即优先考虑弱势地区并公平分配整体负面环境影响。





人工智能在社会各个领域的应用正在迅速加速，为应对气候变化和干旱缓解等全球共同挑战带来了潜力。然而，在人们对人工智能变革潜力的兴奋背后，是越来越大、能耗越来越高的深度神经网络。这些复杂模型日益增长的需求引发了人们对人工智能环境影响的担忧。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/the-uneven-distribution-of-ais-environmental-impacts</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何充分利用与职业赞助商的关系</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/how-to-get-the-most-out-of-your-relationship-with-a-career-sponsor</link>
      <description><![CDATA[



Anton Vierietin/Getty Images



摘要。   
合成赞助计划是为行动而建立的，旨在催化倡导和进步的时刻。但最有效的赞助商-被赞助者组合从慢开始，然后快速发展。在本文中，作者分享了赞助商可以用来保持合成赞助组合势头的四种策略。尤其是对于主要通过虚拟互动建立联系的配对，例如在采用混合工作模式或拥有分散全球劳动力的公司中，这些策略对于建立持久联系至关重要。





赞助，或领导者代表初级人才采取的战术举措，对于晋升为高级领导至关重要。有时赞助关系会自然形成 - 但更多时候，它们根本不会形成。有时问题在于领导者很忙。有时是他们不认为赞助是他们工作的一部分。有时（大部分时间）是他们主要被那些看起来、想法和行为都像他们的赞助者所吸引 - 这意味着一些群体，其中包括女性和有色人种，仍然持续得不到赞助。鉴于赞助的好处已经确立，这对所有参与者来说都是一个损失，为了解决这个问题，许多公司现在正在投资“合成”赞助计划，正式将赞助商分配给被赞助者。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/how-to-get-the-most-out-of-your-relationship-with-a-career-sponsor</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何公平地分配重要工作</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/how-to-equitably-assign-high-profile-work</link>
      <description><![CDATA[



Tony Garcia/Getty Images



摘要。   
人们普遍忽视了在获得高调、有助于职业发展的工作方面存在的性别和种族差异。跨行业的研究表明，81% 至 85% 的白人男性表示能够公平地获得理想的工作，而有色人种女性的这一数字下降到 50%。与此同时，女性往往承担更多不利于晋升的“办公室家务”，例如安排会议、打扫卫生或充当和事佬。作者在四家公司开展了偏见培训研讨会和公平分配策略，显著改善了办公室家务和高调任务的公平分配。





无法获得高调工作——那种让你获得晋升和领导机会的工作——是人们离开组织的一个关键原因。员工流失的成本众所周知，而且代价高昂——最高可达员工年薪的两倍。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/how-to-equitably-assign-high-profile-work</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当团队成员发言但结果并不理想时</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/when-a-team-member-speaks-up-and-it-doesnt-go-well</link>
      <description><![CDATA[



Olena Koliesnik/Getty Images



摘要。   
在组织中，大声说话并被倾听至关重要，但在工作中，大声说话的失败案例屡见不鲜，从长远来看，这会导致人们沉默自己和他人。相反，领导者和团队成员应该将这种情况视为学习的机会。但这并不容易；很难将这样的时刻视为学习机会；摆脱羞耻和责备等适得其反的情绪可能很困难；而且我们往往太忙，只关注短期利益而无暇学习。作者的研究和经验表明，解决之道始于所有团队成员，包括领导者，明确地将此类互动定义为每个人都希望从中学习的实验；为此做好准备；关注它们；实施某些流程工具；并更长期地考虑学习。





Elena 是一家制造运营团队的新成员，她已经确定了可能的安全改进措施。她想过要对团队说些什么，但又不敢开口。为什么？她对新老板 Raya 很警惕；她不想和同事们一开始就搞砸；她并不十分确定她的想法是否适用于该团队监管的多家工厂。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/when-a-team-member-speaks-up-and-it-doesnt-go-well</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改善医疗保健，重点是修复系统而非人</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/to-improve-health-care-focus-on-fixing-systems-not-people</link>
      <description><![CDATA[



Paul Taylor/Getty Images



摘要。   
当努力改善医疗保健时，失败往往归咎于领导和文化。但主要问题往往是底层系统。为了产生更好的结果、提高安全性和提高效率，医疗保健组织应将重点转移到设计有助于提供最高质量护理的系统上。





在过去的三十年中，许多医疗系统一直在寻求改善医疗服务，使其更安全、更有效、更高效。这项工作中有许多标语：质量改进、系统变革、精益日常管理、绩效改进，仅举几例。当这些活动未能实现预期目标时，通常会提到两种常见且相互关联的失败模式：领导力和文化。领导力是因为它未能创造导致改进成功的条件；文化是因为它未能成为改进生根的沃土。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/to-improve-health-care-focus-on-fixing-systems-not-people</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将策略融入日常工作的 6 种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/6-ways-to-bring-strategy-into-your-work-every-day</link>
      <description><![CDATA[



插图：Alanah Sarginson



摘要。   
企业领导者应该具有战略眼光，虽然组织障碍可能会阻止您将意图转化为战略行动，但您的个人限制和做法也可能阻止您。事情不必这样。即使感觉胜算不大，您也拥有比您想象的更多的选择。关于一天中关注什么和做什么的小决定可能感觉无关紧要，但它们的影响会累积起来。掌握这些小决定，不知不觉中，你就会克服障碍，以更清晰、更坚定的决心追求你的战略，最终取得成功。作者提出了六种将战略融入日常实践的方法。





战略性——即做出一系列连贯的选择来帮助你追求抱负或目标——是企业领导者不可或缺的技能。但它很难实践，而且战略的设计和实施也非常困难。有时我们会责怪组织障碍。例如，微观管理会削弱尝试新事物的热情。激励措施鼓励我们坚持现状。沟通不畅使人很难知道应该把重点放在哪里。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/6-ways-to-bring-strategy-into-your-work-every-day</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 12:55:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当同事不断给你不请自来的建议时</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/when-a-coworker-keeps-giving-you-unsolicited-advice</link>
      <description><![CDATA[



Westend61/Getty Images



总结。   
在工作中处理未经请求的想法、建议或建议是一种常见的情况。想象一下，在你精心准备的演讲中，同事突然提出一连串“你考虑过吗？”或“那怎么办？”的问题。或者，当您请求特定信息时，您得到的回复包括您未询问的工作方面的未经请求的建议？在本文中，作者提供了四种策略，说明如何巧妙、尊重和自信地为未经请求的意见设定界限。 
 
 
 





“我额头上贴着‘建议箱’这几个字，看起来是不是像？”在我们的辅导课上，Dana* 向我抱怨。她的同事 Ethan 再次主动为她的新业务发展计划提供意见。当她提出建议时，Ethan 突然插话说：“你考虑过电子邮件营销活动吗？”和“这绝对是你应该与销售部门合作的事情！”随着时间的推移，他善意的热情开始让 Dana 感到沮丧。她犹豫着是否要与 Ethan 分享她的想法，警惕那些经常让她感到被削弱、得不到支持的主动意见。 


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/when-a-coworker-keeps-giving-you-unsolicited-advice</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>给求职困难的应届毕业生的 4 条建议</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/4-tips-for-new-grads-struggling-to-find-a-job</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/DBenitostock/ tang90246/Getty Images



摘要。   
如果您是一名尚未找到工作的应届毕业生，您可能会对当前的市场感到焦虑。在此期间，请记住，劳动力需求不断波动，并且因行业而异。当经济不景气时，找工作可能会让人感到沮丧，但归根结底，这些因素是你无法控制的。为了保持动力，提醒自己，求职并不反映你的个人价值或能力会很有帮助。你可以利用毕业后的这段时间来反思自己进入职场后真正想要什么，并建立自己的人脉网络。即使你找到工作的时间比你希望的要长，简历空白期也不再像以前那么令人感到羞耻。关键是要把它们描述成有目的的，如果面试官提起，就分享你在这段时间学到的东西。





毕业典礼的喧嚣过去后，毕业季就变成了苦乐参半的“再见”和新开始的时光。许多应届毕业生会为了第一份毕业后的工作或通过研究生课程接受更多的教育而飞往大城市。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/4-tips-for-new-grads-struggling-to-find-a-job</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：新员工的心理安全感迅速消失</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/research-new-hires-psychological-safety-erodes-quickly</link>
      <description><![CDATA[



ballyscanlon/Getty Images



摘要。   
在从制造业到医疗保健的各个行业中，等待数年才能从新人才中受益的奢侈早已一去不复返。在当今充满活力的经济中蓬勃发展意味着新员工的学习曲线比以往任何时候都要快。然而，作者的最新研究表明，在最需要学习的时候，一种学习催化剂往往缺乏：心理安全。他们解释了为什么新员工容易受到这种损失的影响，并提出了一些策略来帮助他们保持早期发声的意愿。





2021 年 10 月，达美航空首席执行官 Ed Bastian 指出，随着公司摆脱新冠疫情，员工队伍发生了重大变化。在接受投资者采访时，他称这是一种初级福利。“我们许多最有经验的员工都选择退休，这为年轻人带来了机会，”他说，并将这一变化描述为对公司有利。但初级员工福利并非没有代价。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/research-new-hires-psychological-safety-erodes-quickly</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>