<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 21:15:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>应对拉丁美洲政治不确定性的全新企业策略</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/a-new-corporate-playbook-for-navigating-political-uncertainty-in-latin-america</link>
      <description><![CDATA[



Roberto Cisneros/Getty Images



摘要。   
在拉丁美洲和加勒比地区运营的公司正面临着动态且日益复杂的政治格局。当事情出错时，他们不能再依赖与当权的国家政府领导人的联盟或昂贵的仲裁。相反，他们需要更好的策略来管理风险。这些包括主动倾听社交媒体，以识别和避免或更快地应对迫在眉睫的挑战；以社区为中心的方法，包括投资于提供长期利益的项目以确保当地支持；与长期的当地企业建立合作伙伴关系，这些企业非常了解他们的市场动态；以及更强大的应急计划，以确保在政治动荡中业务连续性。





2023 年 10 月，First Quantum 是世界上最大的露天铜矿之一的运营商，在试图与巴拿马政府谈判新合同时遭遇重大挫折。公民对合同条款感到愤怒，并担心环境破坏，走上街头，要求关闭矿井，抗议活动使该国陷入瘫痪。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/a-new-corporate-playbook-for-navigating-political-uncertainty-in-latin-america</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 17:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三家公司如何利用人工智能模仿专家判断</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/how-3-companies-are-using-ai-to-mimic-expert-judgement</link>
      <description><![CDATA[



Jorg Greuel/Getty Images



摘要。   
先进的人工智能正在以前所未有的方式促进专业知识从人类转移到机器，然后再转移到人类。本文探讨了发生这种情况的三个案例，并提出了这些技术进步如何提高决策的有效性以提高竞争力。这些公司包括一家寻求改善投资机会初步审查的风险投资公司、一家寻求评估小农户信用风险的卫星数据分析公司，以及一家寻求提升员工解决问题能力的澳大利亚公司的研发部门。





您可能没有听说过专家系统，但它们已经在故障诊断、金融和医学等许多领域得到应用。在人工智能 (AI) 中，专家系统是一种模仿人类专家决策能力的计算机程序。这些系统旨在通过广泛的知识库进行推理来解决复杂问题，主要使用 if-then 规则而不是传统的程序编程。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/how-3-companies-are-using-ai-to-mimic-expert-judgement</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现在是反思你的职业关系的时候了</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/tis-the-season-to-reflect-on-your-professional-relationships</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



摘要。   
无论您是想提升自己的职业生涯、发展业务，还是为了精神和情感健康与他人建立更有意义的联系，加强人际关系都是实现这些目标的有效方法。我们经常通过人际网络获得意想不到的工作机会、合作伙伴关系或合作机会，因此投资这些关系至关重要且值得。利用节日的气氛来重建联系和重燃人脉可以为持久、互惠互利的关系奠定基础。以下是利用节日的势头来培养更深层次的联系并延续到新的一年的三个简单步骤。





节日是庆祝的时刻——也是培养专业关系的绝佳机会。在一年中的这个时候，人们通常更加开放、反思和保持积极的心态。利用这种情绪来重建联系和重燃人脉可以为持久、互惠互利的关系奠定基础。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/tis-the-season-to-reflect-on-your-professional-relationships</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普第二任期对 DEI 意味着什么</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/what-trumps-second-term-could-mean-for-dei</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工/Chip Somodevilla /Getty Images



摘要。   
DEI 的支持者在未来四年将面临巨大的斗争。即将上任的特朗普政府已表示，它将加剧工作场所中本已激烈的反 DEI 反弹。想要在这些充满挑战的条件下建立公正和包容的组织的领导者可以参考八年前制定的框架，该框架旨在帮助跨国公司在对 LGBTQ+ 权利持敌对态度的国家支持 LGBTQ+ 包容性。公司可以遵循：1）“入乡随俗”模式，即遵守当地规范和法律，即使这意味着削弱一些 DEI 承诺；2）“大使馆”模式，即在内部采用 DEI 政策，但不推动更大的社会变革；或 3）“倡导者”模式。模式，他们试图将当地法律和社会规范转向支持 DEI 的方向。





那些支持多样性、公平和包容价值观的人理所当然地担心唐纳德·特朗普在 2024 年美国总统大选中获胜的影响。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/what-trumps-second-term-could-mean-for-dei</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你的经理效率低下时——你感到无能为力</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/when-your-manager-is-ineffective-and-you-feel-stuck</link>
      <description><![CDATA[



Patricia Marroquin/Getty Images



摘要。   
与你认为效率低下或不合格的经理打交道可能令人生畏，但它也可以成为成长的催化剂。不要让挫败感削弱你的参与度和生产力，而是将注意力转移到你可以控制的事情上。您可能无法控制向谁汇报，但您可以控制您对情况的信念、假设和叙述，以及您的行为对周围人的影响。一系列六个步骤可以帮助您改变这种动态：1）反思真正困扰您的事情；2）承担自己的责任；3）与您的价值观联系起来：4）重新构建您告诉自己的故事；5）与您的经理展开对话；6）成为解决方案的一部分。如果在与自己和您的经理进行坦诚的对话后，您仍然认为他们是核心问题，那么可能是时候继续前进了。





约翰*是一家快速发展的科技公司的才华横溢的高管，在一次辅导课上，他坐在路易斯对面，抱怨他的经理。 “他不了解我们的项目，没有技术专长或战略眼光，他看起来更像是一个障碍而不是领导者，”他说，他的沮丧显而易见。约翰确信他的经理脱离了现实，没有增加价值。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/when-your-manager-is-ineffective-and-you-feel-stuck</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能如何帮助您的公司制定预算</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/how-ai-can-help-your-company-set-a-budget</link>
      <description><![CDATA[



Hiroshi Watanabe/Getty Images



摘要。   
AI 被誉为公司在预算过程中可以使用的突破性新工具，并已投入使用。但即使是已经采用 AI 的公司，在当今复杂且快速变化的商业环境中，仍然在预算流程的各个方面苦苦挣扎。这是为什么？什么时候依赖 AI 有意义，什么时候没有意义？在本文中，作者描述了他们在预算过程中使用人工智能进行的实验——并得出结论，人工智能可以而且应该在战术任务中取代人类管理者，在这些任务中，数据驱动的决策可以带来更快、更有效的结果，但在战略领域，长期规划、市场适应性和商业远见至关重要，人类的参与和洞察力仍然不可或缺。





近年来，人工智能和机器学习已成为企业预算的变革者，希望它们能为财务预测和资源分配带来前所未有的准确性和效率。例如，Salesforce 首席财务官 Amy Weaver 一直将预测性人工智能作为一项战略资产以增强费用预测。在卡特彼勒公司，财务高级副总裁 Kyle Epley 利用机器学习将季度预测时间从三周缩短到仅 30 分钟。同样，Novelis Inc. 的首席财务官 Dev Ahuja 也在使用内部机器学习进行现金流预测和预算。在此背景下，Gartner 预测，到 2028 年，50% 的组织将使用 AI 取代“耗时的自下而上的预测方法”。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/how-ai-can-help-your-company-set-a-budget</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让我们终结有害生产力</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/lets-end-toxic-productivity</link>
      <description><![CDATA[



Thomas Jackson/Getty Images



摘要。   
有害生产力是一种不健康的强迫性行为，要求我们时刻保持高效，这往往以牺牲我们的身心健康、人际关系和整体生活质量为代价。这是当今工作文化中的一种普遍情绪，人们经常赞扬甚至期待持续高效的动力。但这种心态不仅有害，而且很危险。人们已经在努力满足他们的核心工作要求，但是当你考虑到疫情后每周会议数量惊人的 192% 增长时，这变得更加具有挑战性。我们开会过多、循环过多、协作过多——这是危机带来的最糟糕的工作习惯之一。尽管人们长期以来认为工作时间越长，生产力就越高，但数据和研究却发现事实并非如此。领导者在延续或打破这种有害生产力循环方面发挥着至关重要的作用。





“我死了才会睡觉。”我很尴尬地承认，这句话我经常重复，无论是为了证明自己为了赶上最后期限而工作到凌晨 2 点，还是为了挤出时间再发一封电子邮件，或者因为“我没有时间”而不吃饭。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/lets-end-toxic-productivity</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么美国医疗体系比其他医疗体系差这么多</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/why-the-u-s-healthcare-system-is-so-much-worse-than-its-peers</link>
      <description><![CDATA[



Andrew Brookes/Getty Images



摘要。   
鉴于其集体财富、技术成熟度和支出，美国应该在医疗保健方面领先而不是落后于世界。但基于五个领域的 70 项绩效指标——获得护理、健康结果、行政效率、护理流程和公平性——与其他九个高收入国家相比，美国总体排名垫底，在这五个大项中的四个排名倒数或倒数第二。重大但可行的变革（包括缩小保险覆盖范围的剩余差距、限制严重的自付费用以及恢复其失败的初级保健能力）将有助于缩小差距。





在所有高收入国家中，美国的医疗体系表现最差。即使是表现最好的美国各州也落后于法国、德国、英国和澳大利亚等国际同行。要让美国从落后者变成领导者，就需要对其医疗保健系统进行重大但可行的变革，包括弥补保险覆盖范围的剩余缺口、限制令人衰弱的自付费用以及恢复其失败的初级保健能力。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/why-the-u-s-healthcare-system-is-so-much-worse-than-its-peers</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您的员工也是护理人员。以下是支持他们的方法。</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/your-employees-are-also-caregivers-heres-how-to-support-them</link>
      <description><![CDATA[



插图由 Vito Ansaldi 绘制



摘要。
研究表明，73% 的美国受访者有某种形式的护理责任。那么，您如何才能更好地认识到员工生活中的这一重要角色，了解它如何影响他们的工作，并更好地支持他们？来自 HBR 档案的文章和播客提出了五个关键策略：收集更好的数据，了解护理包括“并且超越”儿童保育，努力调整公司的护理政策和文化，认识到护理人员是优秀的员工，并倡导更好的公共政策。





护理人员肯定是您的员工之一。根据哈佛商学院管理未来工作项目的一项最新研究，73% 的美国受访者“报告目前有某种类型的护理责任”。这可能涉及照顾孩子、父母、兄弟姐妹、其他亲戚、朋友、邻居或以上所有。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/your-employees-are-also-caregivers-heres-how-to-support-them</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真正的人工智能转型取决于固态硬盘的功率和容量 - 来自 SOLIDIGM 的赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/11/true-ai-transformation-depends-on-the-power-and-capacity-of-solid-state-drives</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/11/true-ai-transformation-depends-on-the-power-and-capacity-of-solid-state-drives</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 18:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4 种有研究支持的方法可帮助您的团队更好地协作</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/4-research-backed-ways-to-help-your-team-collaborate-better</link>
      <description><![CDATA[



Mayur Kakade/Getty Images



摘要。   
随着五代人并肩工作、政治两极分化加剧以及全球化和混合工作带来的挑战，公司需要更好的策略来促进合作、增加参与度并解决复杂问题。学术研究结果和实际经验确定了成功的团队领导者可以采取四项不同的措施来获得卓越的成果。首先，定期提醒您的团队你们共同的、上级的目标。为集体成功提供奖励，并展示个人和部门的努力如何为大局做出贡献。第二，注意组织中使用的语言。鼓励使用集体代词，并及时处理任何贬义语言。第三，审查您的资源分配流程。它们是促进合作还是竞争？每个团队是否拥有成功所需的资源？考虑实施利润分享或其他集体激励结构。最后，营造一种鼓励和重视建设性批评的环境。领导者应该通过寻求反馈和积极回应建议来树立这种行为的榜样。





在当今日益多元化和分裂的工作场所中，有效的协作有时比以往任何时候都更难实现。随着五代人并肩工作，日益加剧的政治两极分化以及全球和混合挑战工作中，领导者需要更好的策略来促进合作、增加参与度并解决复杂问题。 



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/4-research-backed-ways-to-help-your-team-collaborate-better</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 17:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：在大公司附近创办初创企业的风险</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/research-the-risks-of-founding-a-startup-near-big-companies</link>
      <description><![CDATA[



anucha sirivisansuwan/Getty Images



摘要。   
当初创公司决定在哪里落户时，许多公司会考虑在“科技集群”开设公司，这些集群已经为初创公司发展所需的专业人员开发了劳动力市场。然而，这些地区人才密集是有原因的：这通常是由于这些新兴公司必须与大公司竞争。在一项新研究中，研究人员发现，当大公司增加招聘时，同一地区的初创公司被迫提供高出 10% 的薪水，同时将其预期增长率降低 36%。虽然人才丰富的社区可能很有吸引力，但它们可能会抑制初创公司扩大规模的能力 —— 这一发现应该纳入初创公司的格局分析中。





初创公司通常选择将其新兴公司设在“科技集群”中，希望从这些地区发达的技术、销售和管理人员劳动力市场中获益——通常源于大公司的大量存在。然而，虽然这种与人才的接近可以为初创公司提供扩大规模所需的专家，但它也迫使这些新公司提供高薪，以与大公司竞争对手的报价竞争。在工资上花费大量资金会导致用于其他重要计划（如实验或营销）的资金减少，这反过来会使初创公司更难进入增长阶段。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/research-the-risks-of-founding-a-startup-near-big-companies</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>确保高绩效员工感到被重视的 3 种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/3-ways-to-make-sure-high-performers-feel-valued</link>
      <description><![CDATA[



Andrey Znamenskyi/Getty Images



摘要。   
许多领导者利用有限的注意力来培养表现不佳的员工或试图重新吸引不敬业的员工。因此，他们可能会无意中忽视表现出色的员工。研究表明，许多表现出色的员工离开是因为他们感到自己没有受到重视和被低估。有一种词可以形容这种感觉：心理学家称之为“反重要性”。当人们体验到反重要性时，他们会退缩、萎靡不振，并经常离开。另一方面，重要性是一种感觉自己对周围的人很重要的体验，这种感觉来自于感觉自己被重视和增加价值。体验重要性可以推动幸福感、参与度和绩效。研究表明，重要性的体验发生在与领导者的日常互动中，而不是通过计划或福利。优化互动的主要方式有三种，这样高绩效者就会看到他们的重要性：注意他们、肯定他们、向他们展示他们是如何被需要的。





艾登是一名非常优秀的肿瘤科护士，他在两年内就成为了一名经理。他带领一支团队帮助人们度过了他们所面临的最具挑战性的情况之一：癌症诊断和随后的治疗。他很少缺勤，他的护士获得了医院中最高的患者满意度评分，他还赢得了多个同行提名奖项。  


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/3-ways-to-make-sure-high-performers-feel-valued</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：人工智能如何影响劳动力市场</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/research-how-gen-ai-is-already-impacting-the-labor-market</link>
      <description><![CDATA[



David Malan/Getty Images



摘要。   
许多人都想知道并担心人工智能将对劳动力市场产生的影响。一些人将其与过去的创新（如机器人）进行比较，这些创新的影响相对较小，而另一些人则预测，鉴于人工智能具有随着时间的推移不断自我改进的基本能力，其影响将更为深远。一项新研究分析了超过一百万个在线零工的招聘信息，以了解 ChatGPT 和图像生成 AI 等工具的引入对在线工作者的招聘信息数量、工作要求和薪酬产生了哪些影响 —— 以及哪些领域和职业受到的影响最大。研究人员深入了解了这些不断变化的市场所面临的挑战和潜在机遇。





21 世纪初，当亚马逊推出 Kiva 机器人来实现仓库运营自动化时，员工们担心自己的工作会被机器取代，因为机器开始接管以前由人类执行的任务。如今，ChatGPT 等人工智能和自然语言处理方面的进步正在改变许多行业，并引发类似的担忧。然而，与过去的自动化技术不同，新一代人工智能具有影响所有工作领域的独特潜力，特别是考虑到它随着时间的推移不断提高自身能力的基本能力——这有望以超越简单工作替代的方式影响劳动力。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/research-how-gen-ai-is-already-impacting-the-labor-market</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>要想成为更好的演讲者，就要向内看</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/to-become-a-better-presenter-look-inward</link>
      <description><![CDATA[



Audshule/Stocksy



摘要。   
当我们理解我们为什么说话和行为时，改变和改善我们的沟通方式会容易得多。这就是为什么最有效的演讲者和沟通者往往对自己的身份有强烈的意识，并通过反思自己的信念、态度和行为模式获得一定程度的自我意识。为了更好地了解我们自己的沟通风格，以及它们如何因环境而改变，你可以做一些内在的工作。这包括识别任何可能阻碍你实现目标的“隐藏承诺”，挖掘你的“自我组合”，以及揭穿你可能对自己在人群面前表现的任何负面故事。





20 年来，我一直担任教练，帮助领导者和团队提高他们的演讲技巧。我收到的最常见的评论之一是，“哇，这感觉就像治疗！”这可能听起来让一些人感到惊讶，但我的指导通常比流行的建议更深入，比如进行眼神交流、使用肢体语言或事先分享你的议程。虽然我的方法绝不是治疗，但我确实通过进行一些内在工作来推动人们进步。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/to-become-a-better-presenter-look-inward</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>