<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 21:14:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>DeepSeek 预示着 AI 未来发展方向</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/what-deepseek-signals-about-where-ai-is-headed</link>
      <description><![CDATA[



Anadolu/Getty Images



摘要。
领导者不应将 DeepSeek 的 R1 理解为一个分水岭，而应将其视为 AI 格局当前状态的信号 —— 以及未来发展的先兆。他们应该考虑五个教训：1）我们正在从识别模式的模型转向可以推理的模型，2）人工智能的经济学正处于一个转折点，3）当前时刻表明专有和开源模型可以共存，4）硅的稀缺性推动创新，5）尽管 DeepSeek 用这个模型引起了轰动，但它并没有改变一切，专有模型之类的东西......与开源相比，其优势仍然存在。





DeepSeek 于 2025 年 1 月下旬推出其 R1 模型，引发了整个 AI 价值链（从模型开发商到基础设施提供商）的市场估值急剧下降。投资者认为 R1 是美国成熟 AI 模型的强大而廉价的挑战者，对高增长预测构成了威胁，而这些预测是高估值的合理依据。然而，对于那些一直关注的人来说，DeepSeek 或类似产品的到来是不可避免的。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/what-deepseek-signals-about-where-ai-is-headed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 18:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在充满干扰的世界中保持专注的 7 个习惯</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/7-habits-to-stay-focused-in-a-world-full-of-distractions</link>
      <description><![CDATA[



Justin Paget/Getty Images



摘要。   
干扰，无论是外部干扰还是自我干扰，都不再是例外；它们已经成为我们的默认模式。你如何增强注意力并保持正轨？以下七种简单的技巧可帮助你减少干扰并提高注意力：1) 打好基础；2) 训练你的大脑注意力； 3) 控制情绪；4) 打断自动驾驶模式；5) 调整能量模式；6) 练习积极倾听；7) 补充注意力储备。





你坐在电脑前，准备着手完成你一直承诺要完成的工作。但不可避免的是，你的收件箱会发出提示音，你的电话也会响起。然后，就在你准备开始阅读时，你本能地拿起手机，浏览标题，滚动社交媒体——你的注意力随着每一次数字绕行而分散。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/7-habits-to-stay-focused-in-a-world-full-of-distractions</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：董事会如何提高 CEO 的责任感</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/research-how-boards-can-increase-ceo-accountability</link>
      <description><![CDATA[



Kenishirotie/Getty Images



摘要。   
当 CEO 领导的公司表现不佳时，他们很少被解雇，部分原因是他们对董事会拥有相当大的权力。那么，面对表现不佳的情况，董事会如何才能更有效地执行 CEO 的责任制？作者最近分析了 2010 年至 2020 年期间 865 家美国上市制造公司的董事会，并确定了一个经常被忽视的问责原则来源：军队。他们发现，董事会中有具有军事经验的董事在解决 CEO 表现不佳的问题时会更加果断，通常会在必要时选择解雇 CEO。在本文中，他们讨论了这些董事从军队中带来的三个关键问责原则 —— 并解释了任何董事会如何利用这些原则来监督公司 CEO。





当一家公司开始陷入困境时，所有人的目光都会转向 CEO。股东要求取得成果，员工寻求方向，内部竞争者开始分析弱点并为最高职位做好准备。人们强烈期望 CEO 解决问题，否则将被免职。但在董事会会议室里并非总是如此，董事们不愿意做出大胆、果断的举动，而是进行回避关键问题的旷日持久的辩论。即使面对反复表现不佳的情况，许多董事会仍选择长期留任首席执行官。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/research-how-boards-can-increase-ceo-accountability</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>帮助小型和多元化供应商的联邦计划案例</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/the-case-for-federal-programs-that-help-small-and-diverse-suppliers</link>
      <description><![CDATA[



PixelsEffect/Getty Images



摘要。   
在签署行政命令终止联邦劳动力和承包实践及计划中的多样性、公平性和包容性时，唐纳德·J·特朗普总统认为 DEI 计划是一种公共浪费，损害了政府绩效。然而，一项针对小型和多元化供应商的预留合同的研究与这一说法相矛盾，表明这些计划可以提高联邦采购绩效。研究发现，与在公开竞争中赢得合同的小型多元化供应商和大型供应商相比，小型多元化供应商在通过预留计划获得合同时表现更好，成本超支更少，延误时间更短。这些发现还表明，目前只将一小部分支出分配给小型多元化供应商的大型公司应该制定自己的计划来增加这些采购。





1 月 20 日，美国总统唐纳德·J·特朗普签署了一项行政命令，旨在终止联邦劳动力中的多元化、公平和包容 (DEI) 计划，并且在联邦承包和支出中”。作为这项新命令的一部分，政府机构和部门负责人必须参加每月的会议，以便总统国内政策助理可以“听取有关 DEI 的流行程度及其经济和社会成本的报告”。特朗普政府认为，DEI 举措，例如为小型和多元化供应商预留的合同，是一种“公共浪费”，损害了联邦政府的绩效。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/the-case-for-federal-programs-that-help-small-and-diverse-suppliers</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何鼓励团队中出现正确的冲突</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/how-to-encourage-the-right-kind-of-conflict-on-your-team</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



摘要。   
工作场所的紧张局势不可避免。但健康和不健康的冲突是有区别的。健康的团队冲突会推动团队朝着目标前进，并建立富有成效、尊重和信任的关系。另一方面，非生产性冲突会阻碍团队的发展。以下是鼓励团队健康冲突的四种方法：1) 告诉您的团队，分歧是意料之中的，正常的——和富有成效的——冲突是可以接受的。协作、团队合作和创新的一部分。2）指出积极的紧张关系。3）将人与问题分开。4）保持冷静。
 





Sam 感到沮丧，不知道该如何处理两个互相争吵的团队成员。最初只是对如何最好地处理一个关键项目的意见分歧，后来演变成一场全面的争斗。每当他们一起参加同一个会议时，就会出现紧张气氛，他们会互相斥责和打断，很明显，团队中的其他人也开始站队。山姆（化名）将其归咎于“性格冲突”，并决定他唯一能做的就是想办法确保这两个人的工作不会重叠。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/how-to-encourage-the-right-kind-of-conflict-on-your-team</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>远程工作者精疲力竭的 5 个迹象</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/5-signs-a-remote-worker-is-burning-out</link>
      <description><![CDATA[



Justin Paget/Getty Images



摘要。   
尽管组织和管理者有强烈的动机去对抗倦怠，但通常很难发现——尤其是在远程工作者中。幸运的是，管理者可以使用有效的策略来提高他们在团队中识别倦怠迹象的能力，即使他们与团队成员缺乏频繁的身体接触。事实上，通过更多地关注行为和沟通线索，管理者可以显著提高他们评估员工倦怠的能力，即使在虚拟或数字会议中也是如此。本文讨论了管理者应该采取的五项措施来识别远程员工的倦怠，以及发现这些迹象时应该采取的措施。





根据盖洛普的调查，四分之三的美国工人在其职业生涯的某个阶段可能会经历倦怠。 职业倦怠在美国工人中更为突出，一些估计表明，几乎一半的工人经常经历这种倦怠。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/5-signs-a-remote-worker-is-burning-out</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>投资职场健康应用前要问的 4 个问题</title>
      <link>https://hbr.org/2025/02/4-questions-to-ask-before-you-invest-in-a-workplace-wellness-app</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工使用 AI



摘要。   
虽然企业健康产业预计到 2030 年价值将达到 850 亿美元，但也有证据表明，健康计划的有效性很低，因为健康应用等个人干预措施无法解决更广泛的工作场所文化问题。那么，这些应用在组织中是否有一席之地？也许，如果它们是更大战略的一部分。要确定投资应用程序是否真的能为您的员工带来改变，请向您的组织提出四个关键问题：我们为什么要投资应用程序？我们如何为引入应用程序奠定基础？我们如何选择合适的供应商？我们如何集成我们最终选择的应用程序？





近年来，随着组织致力于优先考虑员工福祉，心理健康和保健应用程序的受欢迎程度激增。这些工具有望提高人们对心理健康的认识，并提供减轻压力和焦虑的功能，帮助员工度过人生的转折点（例如初为人父母或悲伤），并解决工作场所的压力源。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/02/4-questions-to-ask-before-you-invest-in-a-workplace-wellness-app</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一家失败博物馆给初创企业提供的 6 条教训</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/6-lessons-for-startups-from-a-museum-dedicated-to-failure</link>
      <description><![CDATA[



Richard Morrell/Getty Images



摘要。   
最近的数据显示，美国初创企业失败率在过去一年中增加了 60%。每个失败的产品或公司都有代价：浪费资源、失去工作、名誉受损。为了更多地了解冒险和失败，Sean Jacobsohn 将 1,000 多种失败的产品和企业编入他称之为“失败博物馆”的收藏品中。他指出了失败的六个警示信号，并提供了经验教训，以确保企业家从这些错误中吸取教训。





创始人努力建立自己的初创公司。风险投资家努力识别和投资最有前途的公司。但残酷的现实是，失败是不可避免的。最近的数据显示，美国初创公司的失败率在过去一年中增加了 60%。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/6-lessons-for-startups-from-a-museum-dedicated-to-failure</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么 DeepSeek 不应该令人意外</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/why-deepseek-shouldnt-have-been-a-surprise</link>
      <description><![CDATA[



Anadolu/Getty Images



摘要。   
中国初创公司 DeepSeek 的新模式震惊了许多人，尽管规模更小、效率更高、成本更低，但它的新模式却挑战了美国老牌人工智能公司。然而，管理理论——特别是颠覆理论——本可以预测到这样的挑战者必然会出现。毕竟，颠覆性创新就是低成本的替代品，这些替代品虽然不是尖端的，但对许多用户来说性能足够好。看来，这正是 DeepSeek 引起轰动的原因。DeepSeek 并非独树一帜。它的运作方式与许多其他中国公司类似，与美国公司在两个重要方面有所不同：1) 他们通常使用更便宜的硬件，并利用开放（因此更便宜）的架构来降低成本；2) 许多中国 LLM 是为特定领域（较窄）的应用程序而不是通用任务而定制的。管理理论还为公司应如何从这里着手提供了见解。一方面，在组织内部署多个 LLM 模型的好处是分散风险。另一方面，与单个供应商合作的好处是降低管理成本并更好地了解合作伙伴双方的能力。先前的管理理论还提出了第三种可能性：多元治理，即使用外部供应商和内部开发人员的组合来利用新兴技术。





本月，中国人工智能初创公司 DeepSeek 让很多人大吃一惊。其新模型于 1 月 20 日发布，尽管更小、更高效，而且训练和运行成本要低得多，但仍可与 OpenAI 和 Meta 等美国领先人工智能公司的模型相媲美。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/why-deepseek-shouldnt-have-been-a-surprise</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 17:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5 个迹象表明你的乐观主义正在伤害你的团队</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/5-signs-your-optimism-is-hurting-your-team</link>
      <description><![CDATA[



Kelvin Murray/Getty Images



摘要。   
保持积极的态度对于良好的领导力至关重要。您的乐观精神可以激励您的团队，激发创造力并营造高效的工作环境。但是，建设性的积极性与其有害的对应物：有毒的积极性之间存在一条细线。这听起来可能像是一个虚构的问题，但这是许多工作场所中的一个重要问题。当乐观过度或忽视真正的挑战时，它可能会适得其反，让你的团队感到被忽视和疏远。识别自己身上有毒积极性的迹象可能很棘手，但这是建立真正联系和支持团队的关键。以下是你在行为、说话和举止方面需要注意的五个迹象——以及更好的应对方式。





领导力依靠积极的态度蓬勃发展。不，说真的。乐观可以帮助激励你的团队，激发新的想法，并让人们有机会感受到被倾听。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/5-signs-your-optimism-is-hurting-your-team</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：如何解释“氛围衰退”？</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-what-explains-the-vibecession</link>
      <description><![CDATA[



Jan Hakan Dahlstrom/Getty Images



摘要。   
许多报告显示，尽管有指标表明劳动力市场强劲、经济蓬勃发展，但美国人对经济及其在经济中的地位持悲观态度。为了探究这种悲观情绪持续存在的原因，数据和技术公司 Numerator 的研究人员分析了 2019 年至 2024 年 15 万名客户的消费习惯，然后对代表性样本（超过 4,500 人）进行了调查，以研究是什么推动了这种情绪。他们发现，与疫情之前相比，人们的支出更多，生活也更好，但他们也不得不付出更多努力，这让他们感到沮丧和疲惫。此外，自 2021 年以来，不同收入阶层之间的消费习惯差距已大大扩大——最高收入阶层的支出相对高于最低收入阶层，这让收入较低的人感到被抛在后面。





据广泛报道，美国消费者一直 对美国经济状况感到愤怒。但他们为何如此愤怒却一直是个谜。当我们查看零售额或消费者支出的经济指标时，我们会看到“美国消费者具有韧性。“但如果消费者表现出韧性，那么是什么助长了他们的愤怒呢？虽然部分原因可能是许多消费者表示，与 2019 年相比，他们现在的状况更糟，但这种情绪引发了质疑，因为劳动力市场的强劲、美国经济的强劲以及消费者支出的弹性都表明，美国消费者如今的表现比疫情之前要好。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-what-explains-the-vibecession</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：谦逊的领导者能激励他人进步</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-humble-leaders-inspire-others-to-step-up</link>
      <description><![CDATA[



Hill Street Studios/Getty Images



摘要。   
谦逊的领导力被认为是当今商业世界中的一项强大资产，可以促进团队合作、信任和员工福祉。新研究表明，谦逊的领导者不仅可以树立优雅的行为榜样，还可以激发下属的领导抱负。通过在中国和几个西方国家进行的研究，研究发现，承认错误、重视团队贡献并欢迎反馈的谦逊领导者可以显著提高员工的工作场所地位，从而提高他们领导的积极性。这种影响在高度个人主义的员工中尤为明显，他们优先考虑个人的独特性和成长，因为他们觉得谦逊的领导者更能认可和赋予他们权力。然而，集体主义思想的员工可能不会体验到同样的好处，这凸显了组织需要将谦逊的领导力与其他领导力发展实践相结合，以确保所有员工都感到被赋予权力和被激励。





谦逊的领导力已获得认可，成为当今商业世界中的一项强大资产。谦逊的领导者因促进团队合作、建立信任和增进员工福祉而受到赞誉。然而，我们的研究发现了一个以前没有记录的好处：谦逊的领导者不仅仅是在下属中树立彬彬有礼的行为榜样；他们也激发了他们的领导野心。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-humble-leaders-inspire-others-to-step-up</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：试图挑选“最好的”是错误的方法</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-trying-to-pick-the-best-of-the-best-is-the-wrong-approach</link>
      <description><![CDATA[



retales botijero/Getty Images



摘要。   
在选择最有创意的人才或想法进行聘用或实施时，许多组织使用多步骤流程，从初始候选人库中筛选出一组最终候选人，然后从最终候选人中选出“最优秀的”。作者参与的研究发现，这种方法可能浪费时间和资源，试图从决赛选手中挑选出获胜者的专家们苦苦挣扎，无法真正确定明显更优的选择。更好的方法可能是：保持识别人才或潜力的选择标准相对宽泛，不要试图选择最好的，而是使用其他标准，如多样性或文化契合度，在流程早期让专家参与进来，并创建一个包括所有决赛选手的获胜者社区。





150 多年来，阿姆斯特丹的Rijksakademie van Beeldende Kunsten（国家美术学院）一直致力于发现和培养艺术人才。在此期间，它选出了一些明显的赢家；校友包括皮特·蒙德里安等重要艺术家。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-trying-to-pick-the-best-of-the-best-is-the-wrong-approach</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 15:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解构职位如何改变你的组织</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-deconstructing-jobs-can-change-your-organization</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/Unsplash



摘要。
许多组织正在尝试“工作解构”，这是一种组织工作的新方式，其中员工的技能与特定任务或项目动态匹配，而不是通过固定角色。虽然这是一个潜在的变革性组织原则，可以增强整个组织的人才部署，但其实施并非没有挑战。研究特别强调了三种紧张关系，如果不加以控制，可能会导致员工疏远，无法实现工作解构的好处：平衡自主性和控制性、平衡分离性和归属感、平衡成长性和稳定性。实施将人类体验放在首位的护栏可以缓冲这些紧张关系的负面影响。





传统“工作”或与行政职位捆绑在一起的稳定任务的中心地位正在现代工作场所中逐渐减弱。在疫情后的劳动力转移、全球不确定性和技术快速进步的背景下，组织正在转向更灵活的工作结构。这种转变的典型代表是“工作解构”，这是一种新的组织方式，员工的技能与特定任务或项目动态匹配，而不是通过固定的角色。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-deconstructing-jobs-can-change-your-organization</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何组织一场精彩的面试</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-to-structure-a-great-interview</link>
      <description><![CDATA[



Deagreez/Getty Images



总结。   
面试是任何招聘流程中最关键的阶段。一切都归结为准备工作。问错问题或不知道自己想从候选人那里得到什么都会导致错误的决定。为了确保从入围的候选人中聘用合适的候选人，最好保持面试结构化并向候选人提出相同的问题，这样就不会产生偏见。但是，第一步是明确职位和职责，以及您要寻找的（以及不寻找的）内容。接下来，创建面试结构。作者建议使用以下结构来公平地评估每个候选人：热身问题、能力和资格问题、行为问题以及工作场所适应性问题。





想象一下：您是一名经理，希望填补团队中的重要职位。您已经将几个人列入了候选名单，但您正在寻找候选人给您最后的玫瑰。根据他们的简历，您知道每个决赛选手都足够精通技术，可以很好地胜任该职位。但您想要的是全套的人才：一个能够提升您团队技能和兼容性的人。您指望通过面试找到完美匹配的人。有什么注意事项吗？您之前从未采访过任何人。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-to-structure-a-great-interview</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>