<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 09:13:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一项新调查揭示了法律专业人士期望人工智能如何影响他们的工作 - 汤森路透赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2023/12/a-new-survey-reveals-how-legal-professionals-expect-ai-to-impact-their-work</link>
      <description><![CDATA[








 
 
  &lt;图&gt;
   

人工智能 (AI) 和生成式 AI 正在重塑我们工作、学习和创造的方式。从自动化日常任务到生成新颖的解决方案，这些技术使各个行业和领域的法律专业人士能够以更少的资源实现更多的目标。
但专业人士如何看待法律行业的生成式人工智能？他们在采用这些技术时面临哪些机遇和挑战？他们需要哪些技能和策略才能在未来的工作中蓬勃发展？
为了回答这些问题，汤森路透对来自不同行业和背景的专业人士进行了调查，询问他们对行业中人工智能当前和未来状况的看法。我们还询问了他们人工智能最有潜力帮助他们实现目标的领域，以及人工智能是否会阻碍他们在同一领域的进步。
本文分享了我们的新报告“专业人士的未来”的主要发现和见解 ” 并讨论了对希望使用人工智能改变工作和业务的法律专业人士的影响。
人工智能作为增长的催化剂
结合宏观和组织趋势，我们向法律专业人士询问了人工智能最有潜力帮助公司和部门实现目标的领域，以及人工智能是否会阻碍同一领域的进步。
毫不奇怪，大多数人报告&lt;强&gt;在大多数领域产生积极影响。受访者认为人工智能是增长的催化剂。






律师事务所和企业的法律专业人士都认为人工智能能够创造增长机会。对于律师事务所来说，人工智能通过为专业人士腾出时间来识别和评估有吸引力的扩展市场，减少推出新服务或扩展到新市场时的摩擦。人工智能可以为法律专业人士提供公司部门有更多时间来支持其组织的战略和增长目标。
充分利用人工智能提供的所有机会为了减轻其带来的挑战，法律专业人士需要对未来的工作采取战略方法。我们根据调查结果提出的建议包括：

拥抱终身学习和技能提升，培养技术、认知和社交技能的结合，使您能够有效地利用人工智能开展工作。
定义人工智能在工作中的作用和范围，并确定哪些任务可以或应该通过机器自动化、增强或委托给机器，以及哪些任务需要人类监督、判断力和创造力。


考虑人工智能的道德、法律和社会影响，并遵守负责任和道德的人工智能原则，例如公平、问责、透明度和隐私。

人工智能正在以前所未有的方式改变法律职业，创造新的可能性和挑战。我们的调查揭示了人们对未来工作的期望和担忧，以及人工智能最有可能帮助或阻碍他们实现目标的领域。
  &lt;小时/&gt;
  阅读完整报告 了解如何为未来的工作做好准备信心和乐观。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2023/12/a-new-survey-reveals-how-legal-professionals-expect-ai-to-impact-their-work</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 21:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>私募股权公司如何在不确定时期创造价值 - EY-PARTHENON 的内容赞助商</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2023/12/how-private-equity-firms-create-value-in-uncertain-times</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2023/12/how-private-equity-firms-create-value-in-uncertain-times</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:55:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为想要使用 GenAI 的营销人员提供的实用指南</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/a-practical-guide-for-marketers-who-want-to-use-genai</link>
      <description><![CDATA[



NikolaVukojevic/Getty Images



摘要。   
生成式人工智能的风险是真实存在的。但这并不一定证明不采取行动是合理的，也不需要对生成人工智能采取全面的方法，即营销人员要么盲目冒险，要么完全避免人工智能。事实上，解决这一问题的一个有前途的方法是采用一种细致入微的方法，营销人员可以系统地确定可以尝试生成人工智能的领域和需要观望的领域。本文介绍了一个四步框架—— DARE（分解、分析、实现、评估）框架推进营销领域的生成式人工智能转型。





最近的麦肯锡调查显示，只有 10%–14% 的公司始终如一地在其营销和销售计划中部署生成式人工智能。为什么在一个看似可以从生成人工智能中获益最多的功能中，采用率却如此有限？营销人员如何弥合差距并充分利用这种潜力？当营销人员试图驾驭这一变革时刻时，许多人似乎都在为从哪里开始而苦苦挣扎。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/a-practical-guide-for-marketers-who-want-to-use-genai</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何告诉员工他们还没有准备好升职</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/how-to-tell-an-employee-theyre-not-ready-for-a-promotion</link>
      <description><![CDATA[



Westend61/Getty Images



摘要。   
当你还没有准备好给员工升职时，与他们讨论升职是一种微妙的平衡行为，但这也是一个绝佳的机会。这是一个将潜在的负面情况转变为建设性的、前瞻性的对话的机会。通过以同理心、支持和对未来的关注来进行对话，您可以为与员工的协作关系奠定基础。作者提供了进行对话和规划未来的策略。





管理团队复杂而细致，需要平衡人际交往能力、对业务动态的理解和同理心。对于许多经理来说，一个特别具有挑战性的方面是讨论晋升，尤其是当员工渴望职业发展但你还没有准备好给他们这个机会时。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/how-to-tell-an-employee-theyre-not-ready-for-a-promotion</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成功部署 AIOps 的 5 个技巧 - KYNDRYL 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2023/12/5-tips-for-a-successful-aiops-deployment</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2023/12/5-tips-for-a-successful-aiops-deployment</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 20:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何实际执行 4 天工作周</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/how-to-actually-execute-a-4-day-workweek</link>
      <description><![CDATA[



哈佛商业评论工作人员/DBenitostock/Mensent Photography/Getty Images



摘要。   
越来越多的证据表明，同等薪酬水平下减少工作时间不仅在维持成果方面可行，而且在员工福祉和保留方面也具有潜在优势。只有当公司进行大量工作重新设计以减少工作时间并同时保持业务成果时，这些举措才能发挥作用。这意味着简化运营、消除行政负担并优先考虑高影响力的工作。另一个主要挑战是确保员工接受您要求他们在更少的时间内生产相同数量的产品。





疫情过后，关于灵活工作的讨论主要集中在员工是否应该返回办公室以及多久返回办公室。三分之一的美国工人现在可以远程工作 一直这样做。 LinkedIn研究显示，2023 年 5 月，近九分之一的人美国的职位发布提供远程工作，13% 的职位是混合型，66% 的申请是远程和混合型职位。一位首席执行官告诉我，通过在职位描述中加入“远程或混合型”一词，求职者增加了两倍。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/how-to-actually-execute-a-4-day-workweek</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 16:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是什么让一家公司擅长培养领导者？</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/what-makes-a-company-great-at-producing-leaders</link>
      <description><![CDATA[



malerapaso/Getty Images



摘要。   
GE 是众所周知的“学院公司”。 —一个向其他组织甚至行业输出有效领导者的人才孵化器。为了更好地了解哪些公司是当今的顶尖人才孵化器，作者与提供企业组织结构图和高管变动数据的官方委员会 (Official Board) 合作，对 853 名高管进行了调查，并采访了猎头顾问。他们确定了这些公司与众不同的四个品质：1）他们采取战略方法来吸引、培养和留住人才； 2）他们在培训和发展方面投入巨资； 3）有较强的文化和内部运作； 4) 他们在更广阔的环境中受到尊重。





2018年，有31家公司在标准普尔1500指数中上市由前通用电气员工领导。通用电气是一家所谓的“学院型公司”——一家精英公司，它培养的人才比其现有的数量还要多，并向其他组织甚至行业输出有效的领导者。自 20 世纪 70 年代以来，这些人才孵化器一直是商界的一大特色。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/what-makes-a-company-great-at-producing-leaders</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GenAI 如何加速员工学习和发展</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/how-genai-could-accelerate-employee-learning-and-development</link>
      <description><![CDATA[



MirageC/Getty Images



摘要。   
虽然处于起步阶段，生成式人工智能有望对学习和发展产生重大影响。它将个性化学习路径；不断更新材料；创建高度真实、多样化的训练模拟；确定并解决技能差距；并提供比传统方法更具互动性和响应性的反馈。





在人工智能驱动的时代，再培训是一个关键战略目标 对于每个组织。然而，传统的学习和发展方法往往存在不足、成本高昂、效率低下，并且无法跟上快速变化的技能要求。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/how-genai-could-accelerate-employee-learning-and-development</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克服工作中不断验证的需要</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/overcoming-your-need-for-constant-validation-at-work</link>
      <description><![CDATA[



DNY59/Getty Images



摘要。   
放弃工作中不断获得认可的需要并不意味着您必须停止关心。事实上，最有效的领导者是那些能够平衡同理心与果断、信念与同情心、热情与力量的人。在本文中，作者提供了如何减轻工作中过度需要认可的策略：1）进行直觉检查。下次当你面临选择时，问问自己：“我这样做是因为我相信这是正确的行动方针，还是因为我希望别人以某种方式看待我？” #8221; 2）首先提出自己的意见。 3）尝试“那又怎样？”测试。 4) 等待 24 小时后再回复有争议或指控的问题 5) 信守对自己做出的承诺。





我的客户西蒙赢得了其他人喜欢和他相处的善良、协作型领导者的声誉。他是那种会花时间询问你的家人过得怎么样，检查并确保你的团队没有负担过重，并在充满挑战的情况下提供指导的人。员工，无论其级别如何，都发现西蒙很容易交谈，并认为他真诚地关心他们的意见 - 与公司其他董事不同。 &lt; /跨度&gt;



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/overcoming-your-need-for-constant-validation-at-work</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成为一名执行教练真正需要什么</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/what-it-really-takes-to-become-an-executive-coach</link>
      <description><![CDATA[



斯文·哈戈拉尼/盖蒂图片社



摘要。   
成为一名高管教练是有回报的。但是，许多人误解了教练的真正含义，低估了成为一名合格教练的过程，并且没有预见到通过这项工作谋生和发展业务所需的持续努力。你应该有多少客户？您还应该考虑哪些其他收入来源？你每天应该辅导多少小时？您如何获得客户（并留住客户）？最重要的是，这有多难？  本文清晰地介绍了如何成为一名成功的高管教练以及如何开始。





在我们担任高管教练的这些年里，有数百人问我们如何才能成为高管教练。毫不奇怪，自新冠疫情以来，过去三年我们收到的询问有所增加 从根本上改变了工作世界。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/what-it-really-takes-to-become-an-executive-coach</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 15:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何挑战组织的现状 –高效地</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/how-to-challenge-your-organizations-status-quo-productively</link>
      <description><![CDATA[



同情眼基金会/盖蒂图片社



摘要。   
挑战现状是创新和改进的机制。但这样做可能会让人感觉有风险，导致你进行自我审查并羞于发声。挑战现状需要发挥环境、个性和自身利益，并可能伤害自尊、暴露糟糕的表现、重新分配权力或颠覆等级制度。那么，您应该如何分享与现状相反的想法或反馈呢？在与世界各地的组织合作中，作者了解到挑战现状不仅需要勇气，还需要技巧。以下是培养该技能、降低风险并增加成功机会的 10 个具体步骤。





创新需要偏差。事实上，创新的每一个方面，无论是激进的还是轻微的，都始于至少少量的建设性异议，一些撼动体系的核心想法。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/how-to-challenge-your-organizations-status-quo-productively</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 14:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>销售人员在使用 GenAI 时会犯哪些错误</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/what-salespeople-get-wrong-about-using-genai</link>
      <description><![CDATA[



马科斯·奥索里奥/Stocksy



摘要。   
自 OpenAI 于 2022 年底发布 ChatGPT-3.5 以来，生成式 AI 的讨论一直保持着热度。本能是在尝试推动新工具的采用时提供方向和编码。在销售中尤其如此，销售是一种植根于流程、剧本、脚本和模板的功能。然而，推动生成式人工智能作为一种新的工作方式的采用——引导卖家创造性地使用生成式人工智能，并帮助他们将其用作辅导和学习辅助工具——需要一种非常不同的方法。作者提供了四个步骤来帮助您入门。





销售人员做的一切都是正确的。事实上，他们比以前做得更好。他们研究了客户组织内的挑战。他们与自己的价值主张完美结合。他们全面了解客户的业务动态、关键人员以及紧迫的行业趋势。所有这些工作都与高度相关和有针对性的外展联系在一起。最重要的是，卖家几乎没有做任何工作，而是在 ChatGPT 上花费了很短的时间，并将一些学习内容插入到其组织的人工智能辅助外展引擎中。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/what-salespeople-get-wrong-about-using-genai</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>设计员工学习计划时，少即是多</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/when-designing-employee-learning-programs-less-is-more</link>
      <description><![CDATA[



雅罗斯拉夫·丹尼尔琴科/Stocksy



摘要。   
人们现在期望从网站、应用程序和社交媒体获得个性化体验，但组织却希望获得个性化体验。学习计划和相关内容的方法通常让人感觉压倒性的、不加区别的，而且最重要的是，缺乏人情味。由于这种过多的学习选择似乎已成为常态，学习和发展领导者需要停下来反思一下行为科学家几十年来已经知道的事情：少即是多。在本文中，作者揭示了其中的原因，并概述了一些为员工提供影响力更大的学习内容的策略。





想象一下一位新手园丁正在寻找解决害虫问题的单一解决方案。他们走进一家园艺店，希望得到一些指导。店员没有直接推荐，而是向他们展示了无数的喷雾剂、陷阱和有机混合物。园丁被众多的选择淹没，离开时比进来时更加困惑。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/when-designing-employee-learning-programs-less-is-more</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 15:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当利益相关者有相互竞争的愿景时该怎么办</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/what-to-do-when-stakeholders-have-competing-visions</link>
      <description><![CDATA[



迈克尔·布兰/盖蒂图片社



摘要。   
公司内的多个利益相关者拥有不同的愿景甚至相互竞争的议程的情况并不罕见。在本文中，作者提供了如何让每个人都达成共识的策略——以及如果混乱持续存在该怎么办。有时，只需简单的一对一即可消除困惑并为每个人确定一套可行的成​​功标准。如果这不起作用，冲突管理人员可以采取下一步行动，召集所有感兴趣的利益相关者讨论情况。如果我们系统地专注于弄清楚冲突的原因并努力集体解决它们，我们通常可以帮助我们的组织蓬勃发展，而不是沦为一群自私自利的内部团体的集合。





当组织中的多个利益相关者对完成项目有相互竞争的愿景和不同的成功标准时，冲突几乎不可避免地会发生。例如，一家公司的销售团队渴望完成交易并满足他们所创造的需求，可能会推动新产品快速上市，而工程团队则希望放慢流程以解决错误并解决&lt; a href=&quot;https://rss.bruse.top:1111/2021/12/ effective-digital-transformation-relies-on-a-shared-language&quot;&gt;上次产品发布时的技术债务。&lt; /p&gt;



]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/what-to-do-when-stakeholders-have-competing-visions</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GenAI 制胜的关键是战略，而非技术</title>
      <link>https://hbr.org/2023/12/strategy-not-technology-is-the-key-to-winning-with-genai</link>
      <description><![CDATA[



Pepino de Mar 工作室/Stocksy



摘要。   
人工智能初创公司在数十个领域的爆炸式增长掩盖了许多公司的共同点：它们越来越多地建立在 OpenAI、Google 和 Meta 等少数人工智能巨头的标准化技术之上。这使得战略比专有技术更加重要。使用这些工具的公司需要考虑如何在其提供的技术功能之外创造价值，以及如何才能脱颖而出。他们还需要为更高的员工流动率等做好准备。





在高利率的情况下，风险投资的水龙头已经逐渐减少——除了人工智能领域。投资者投入超过2023 年上半年人工智能企业投资额达到 400 亿美元。超过著名加速器 Y Combinator 最新批次的企业中有三分之一是人工智能初创公司。几乎每个人似乎都在追随人工智能浪潮。人们非常担心错过机会。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/12/strategy-not-technology-is-the-key-to-winning-with-genai</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>