<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 21:14:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>如何撰写一份真正吸引人们申请的职位描述</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-to-write-a-job-description-that-actually-gets-people-to-apply</link>
      <description><![CDATA[



Richard Drury/Getty Images



摘要。   
在管理杂务的范围内，撰写职位描述可能介于进行员工绩效评估和提交费用报告之间——乏味程度高，即时满足感低。但专家建议改变你的观点。相反，把它看作是一个展示你的组织的愿景、品牌和价值观如何与求职者最关心的事物相联系的机会。要吸引潜在候选人的注意，请遵循以下步骤：1) 反思候选人适合该职位的素质、知识、经验和技能。2) 强调该职位与组织战略的联系。3) 展示成长机会。4) 强调技能，而不是文凭 5) 强调自主权。6) 谨慎选择措辞。7) 透明地说明奖励。8) 不要无聊。





撰写职位描述看似简单，但需要清晰和创造性。一方面，您需要提供有关该职位日常职责的实际细节。另一方面，你的业务是吸引人才并激发热情。那么，你从哪里开始呢？如何撰写一份既信息丰富又引人注目的职位描述？如何避免无意中让候选人失望？如何确保你的职位描述符合当今劳动力的期望？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-to-write-a-job-description-that-actually-gets-people-to-apply</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 17:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不要让增长扰乱你的公司战略</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/dont-let-growth-muddle-your-companys-strategy</link>
      <description><![CDATA[



David Zaitz/Getty Images



摘要。   
公司经常进行投资或做出决策，这些投资或决策会逐渐侵蚀其原有的独特战略，或削弱赋予公司原有明确身份的明确界限。发生这种情况的原因是，决策者并不总是清楚该决策是否会削弱核心差异化，有许多决策结合起来会削弱差异化，而管理者往往受到短期激励的驱使，寻求增长和盈利机会。要避免这些陷阱，就需要了解并内化公司的核心差异化因素。明确公司战略地位的核心特征有两个关键好处。首先，它可以帮助公司董事会严格评估高级管理层提出的增长机会。其次，它可以帮助整个组织的运营经理自主做出决策。这是因为战略的核心要素可以充当护栏，运营经理可以在护栏内决定他们可以自己做什么以及在采取行动之前需要获得批准什么。这降低了管理者做出让公司偏离核心战略地位的决策的风险。





战略中最大的挑战之一是克服迈克尔·波特所说的增长陷阱。简而言之，在努力发展的过程中，公司经常进行投资或做出决策，慢慢侵蚀他们原来独特的战略，或削弱赋予公司最初明确身份的明确界限。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/dont-let-growth-muddle-your-companys-strategy</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你的同事失去家园时</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/when-your-coworker-loses-a-home</link>
      <description><![CDATA[



Robyn Beck/Getty Images



摘要。   
当您的同事在灾难中失去家园时，您应该做什么或说什么？您可能担心自己说不出正确的话，但保持沉默会留下空白。虽然每次都没有完美的答案，但两位作者都经历过灾难性的破坏和家园丧失，他们提出了四项建议：1) 伸出援手——但不要期待回应；2）提供直接帮助和专业知识；3）您是否研究过捐赠方式；4）不要在一个月甚至一年后忘记他们。





在当今这个紧密联系的世界里，我们经常会听到有人在一场自然灾害中失去了一切，包括他们的家。最近加州的野火将整个生命化为灰烬，这清楚地提醒我们，我们的住所和社区是多么脆弱。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/when-your-coworker-loses-a-home</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公司应该给予人工智能代理多少监督？</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-much-supervision-should-companies-give-ai-agents</link>
      <description><![CDATA[



Dimitri Otis/Getty Images



摘要。   
AI 代理自主性是一个难题。在许多情况下，需要以人类的形式进行监督以避免灾难。然而，如果你对代理施加过多的监督，你就会失去生产力。自由度太小，代理的能力就会局限于回答简单的问题。过多的自主权，品牌、声誉、客户关系甚至财务稳定都会面临风险。问题在于，为了变得更好，人工智能代理需要在现实世界中学习和成长的自由。那么，在赋予人工智能代理自主权时，正确的平衡点是什么？令人惊讶的是，答案不仅在于风险有多大；还在于我们对这些风险的了解程度。在本文中，作者概述了在确定赋予 AI 代理多少自主权时需要考虑的三种问题。





我们正在见证从基本 AI 聊天机器人到真正的认知代理的革命性转变——这些系统可以进行战略性思考、规划并从成功和失败中学习。但是，如果我们总是让人类参与其中，我们就不太可能获得 AI 转型的真正好处。那么，我们应该赋予 AI 代理多少自由呢？令人惊讶的是，答案不仅仅在于风险有多大；还在于我们对这些风险的了解程度。自由度太小，代理的能力就会局限于回答基本问题。过多的自主权，品牌、声誉、客户关系甚至财务稳定都会面临风险。一种方法是等待，直到出现关于代理人工智能的一般监管和商业共识。或者，对于那些足够大胆的人来说，不确定性可以被利用作为决策规则，以了解下一步该做什么。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-much-supervision-should-companies-give-ai-agents</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不要等待晋升周期来提拔你最好的员工</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/dont-wait-for-promotion-cycles-to-advocate-for-your-best-employees</link>
      <description><![CDATA[



Karrastock/Getty Images



摘要。   
许多经理只有在担心失去员工或晋升周期来临时才开始为员工辩护。这是一种被动的方法，而且往往为时已晚，经理们争先恐后地突出团队成员的优势，结果却与数十名其他做同样事情的人竞争。经理作为倡导者的角色远远超出了晋升时的勾选框。倡导是指通过认可团队的贡献、确保他们的努力与组织目标相关以及让关键利益相关者看到他们的价值，不断支持团队的成长。将倡导作为持续的优先事项，您将看到连锁反应：更强的参与度、更高的绩效以及一支随时准备迎接新挑战的团队。在此过程中，您将提升自己的领导力品牌，使自己成为一名与众不同的管理者，打造职业生涯并推动成果。





Aiko 是我的前客户，也是一家全球组织的高潜力营销主管，她的声誉超出了她的角色。她的团队以参与度、生产力以及最重要的增长而闻名，因为她的员工晋升速度比大多数人都快。人们都想为她工作——她甚至赢得了“领导者制造者”的绰号。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/dont-wait-for-promotion-cycles-to-advocate-for-your-best-employees</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>停止依赖他人来获得工作上的认可</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/stop-relying-on-others-for-validation-at-work</link>
      <description><![CDATA[



Muriel de Seze/Getty Images



总结。   
谁不喜欢别人对自己的努力和胜利的认可，或者不喜欢偶尔给别人留下深刻印象呢？培养内在的认同感也同样重要：一种更深层次的自我价值感，不受他人摇摆不定的意见和金星带来的短暂多巴胺刺激的影响。培养内在的认同感并不是培养毫无根据的自信或膨胀你的自我。相反，它是为了平衡常见的职场特征，如果不加以控制，这些特征可能会无意中损害您的信心、自尊和幸福感。在本文中，作者分享了四种策略来平衡您的观点，并在外部压力和具有挑战性的工作环境中保持自信。





当您不断取得胜利、获得认可并在专业上不断成长时，工作可以增强信心和幸福感。但我们的工作场所也可能是产生不安全感的温床：


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/stop-relying-on-others-for-validation-at-work</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对发展缓慢的技术做出更好的战略决策</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/make-better-strategic-decisions-around-slow-developing-technology</link>
      <description><![CDATA[



Maxiphoto/Getty Images



摘要。   
许多突破性产品都包含多项技术，这些技术的发展非常缓慢——有时甚至需要几十年的时间。为了避免被竞争对手吓到或超越，公司必须系统地跟踪这些“慢速发展”技术的发展，因为它们的性能在提高，价格在下降。当所有合适的技术都达到成熟点时，机会之窗可能比你想象的要小。





自动驾驶汽车可能看起来像是 21 世纪的尖端技术——在广泛采用之前仍面临障碍。但事实上，自动驾驶已经断断续续发展了整整一个世纪。它的演变可以教会管理者如何应对依赖于多种缓慢发展的技术的创新，这些技术以不同的速度和成本结合在一起。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/make-better-strategic-decisions-around-slow-developing-technology</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：人工智能改变了外国远程工作者的价值主张</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/research-gen-ai-changes-the-value-proposition-of-foreign-remote-workers</link>
      <description><![CDATA[



Hiroshi Watanabe/Getty Images



摘要。   
新一代人工智能可能预示着远程工作招聘模式的重大转变。随着它继续弥合知识工作产出质量的差距，雇用外国工人的成本优势变得越来越有吸引力。新一代人工智能的升级效应提高了所有工人的生产力，从而增强了外国远程工人的竞争力竞争优势，推动企业在全球范围内扩大人才搜索。





鉴于生成式人工智能能够提升一系列知识工作类别的技能，一个关键问题出现了：它是否使国内外远程工作者更加可互换？例如，美国公司能否用来自劳动力成本较低地区的人工智能增强人才替代美国工人？



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/research-gen-ai-changes-the-value-proposition-of-foreign-remote-workers</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何及时了解新闻而不感到不知所措</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-to-keep-up-with-the-news-without-getting-overwhelmed</link>
      <description><![CDATA[



Peter Dazeley/Getty Images



摘要。   
研究表明，无论是通过传统媒体还是社交媒体平台，增加新闻曝光都会对心理健康产生负面影响。换句话说，新闻越多，焦虑程度越高。但答案并不是完全不看新闻。在本文中，作者分享了三位专家的建议，教你如何更有意识地选择何时何地以及如何了解新闻，以免成为全天候新闻头条的受害者。





掌握新闻不仅是职业需要，也是你的社会责任。但是，源源不断的紧急警报、反应和全球报道，往往会让你善意浏览新闻头条变成情绪雷区。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-to-keep-up-with-the-news-without-getting-overwhelmed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匆忙的负面影响</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/the-insidious-effects-of-hurrying</link>
      <description><![CDATA[



Tara Moore/Getty Images



摘要。   
在高度互联和忙碌文化的时代，工作和个人生活的需求变得模糊，以不耐烦、长期匆忙和持续的时间匮乏感等行为和情绪为特征的“匆忙病”比以往任何时候都更加阴险，悄无声息地破坏着生产力、人际关系和健康。如果你发现自己迫切需要放慢脚步，你的健康、你的团队、你通过工作服务的人以及你所爱的人都会感谢你采取措施摆脱匆忙症。问题不在于你走得有多快，而在于你如何充分利用自己的时间。





在当今快节奏的世界里，在更短的时间内做更多事情、取得更多成就、做更多事情的压力已经成为现代生活不可或缺的一部分——而这让员工精疲力竭。一项针对专业服务公司的研究的作者发现，大多数受访者将自己的工作描述为“要求高、令人精疲力竭且混乱”，并且理所当然地认为“长时间工作是取得职业成功的必要条件”。他们的结论与另一项近期全球劳动力调查的结果相呼应，该调查基于 56,000 多名员工，其中 45% 的人表示他们的工作量在过去 12 个月中显着增加，超过一半的人认为他们的工作场所变化太多，发生得太快。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/the-insidious-effects-of-hurrying</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 18:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你完全远程办公时，如何为放任不管的经理工作</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-to-work-for-a-hands-off-manager-when-youre-fully-remote</link>
      <description><![CDATA[



插图由 Maus Baus 绘制



摘要。   
与经理进行清晰一致的沟通对于取得良好结果至关重要。您需要了解他们的期望，他们需要了解您的工作，以便提供有用的反馈并帮助您成长。这就是为什么与一个过于放任不管的经理一起工作会很有挑战性，尤其是对于远程环境中的人来说。如果您发现自己处于这种情况，改善关系的第一种方法是明确您和您的经理的工作风格。一旦你们彼此了解了对方喜欢如何沟通和解决问题，你们就可以建立一个适合双方的系统。你还应该提倡每周与老板进行一对一会议，以确保你们的目标一致。最后，与经理的同事建立联系对你有好处。与公司其他领导建立联系将使你获得跨部门的机会，并使你的工作在整个组织中更加引人注目。





在完全远程的环境中，不干涉的经理既能赋予你权力，又能带来挑战。虽然你可能欣赏一定程度的自主权，但与老板清晰一致的沟通对于取得良好成果至关重要。了解经理的期望是实现这些目标的关键，而获得知名度（这是在任何角色中脱颖而出所必需的）很困难，如果你的老板不知道你的努力。这些问题在放手不管的经理身上总是存在的，但在远程环境中，当你与老板的接触有限时，这些问题会变得更加棘手。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-to-work-for-a-hands-off-manager-when-youre-fully-remote</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳资合作关系如何取得巨大成果</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/how-labor-management-partnerships-can-deliver-outsized-results</link>
      <description><![CDATA[



Spencer Platt/Getty Images



摘要。   
企业领导者通常将集体谈判协议视为管理层与工会关系的核心。但一线工人比管理层更接近日常运营，并且知道在哪里解决常见问题。领导者应该专注于通过正式的劳资伙伴关系与工人和工会成员建立持续的伙伴关系，这可以显著提高组织绩效和工人参与度。借鉴布鲁克林迈蒙尼德医疗中心建立的劳资合作关系中记录的改进成果和行之有效的最佳实践，组织可以通过以下步骤建立有效的劳资合作关系：

以协作的方式引入想法。
建立理解和信任。
建立基础设施并选择初始项目。
识别并投资技能和领导力。
当坏事发生时，看看系统性问题。
为马拉松而战，而不是短跑。






当大多数企业领导人考虑与工会合作时，他们往往只关注集体谈判协议，将其作为双方关系的核心。合同签订后，劳动力问题通常会被搁置一旁——直到两三年后的下一次谈判。一线工人比管理层更接近日常运营，他们非常清楚问题从何而来、为何而来以及如何解决这些问题。然而，管理层往往坚持认为自己最了解情况，甚至更糟的是，他们认为低薪工人是可替代的商品。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/how-labor-management-partnerships-can-deliver-outsized-results</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将您的学习计划与公司战略联系起来</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/connect-your-learning-programs-to-your-companys-strategy</link>
      <description><![CDATA[



David Arky/Getty Images



摘要。   
随着生成式人工智能、远程工作和劳动力老龄化的兴起，组织已经处于动荡之中，而技术、地缘政治和消费者习惯正在推动前所未有的变化速度。在这种背景下，员工的学习和发展比以往任何时候都更加重要——然而，LinkedIn 最近的一份报告和对 25 位首席学习官的一系列采访表明，学习专业人士并不总是觉得自己与组织的战略重点保持一致。





如今，企业面临着比以往任何时候都多的变化。根据贝恩公司的研究。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/connect-your-learning-programs-to-your-companys-strategy</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年 CrowdStrike 故障可以给我们带来哪些有关网络风险的教训</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/what-the-2024-crowdstrike-glitch-can-teach-us-about-cyber-risk</link>
      <description><![CDATA[



Giuseppe Cacace/Getty Images



摘要。   
尽管网络安全解决方案取得了进步，但网络事件的数量和影响仍在不断增长，2024 年数据泄露的平均成本达到 488 万美元，确认的数据泄露数量创下历史新高。 2024 年 7 月的 CrowdStrike 事件表明，需要开发能力来评估网络事件对下游业务的影响，建立适当的网络弹性目标，并确保有效沟通，以便做出更好的网络风险管理决策。





2024 年 7 月 19 日，网络安全软件公司 CrowdStrike 的一次内容更新导致超过 850 万个系统崩溃，导致全球数千个组织（包括数百家财富 1000 强公司）的运营中断数天。众所周知，CrowdStrike 的“故障”造成的损失估计超过 50 亿美元。据估计，CrowdStrike 事件导致保险公司在业务中断、网络和系统故障保险范围内支付了约 15 亿美元的赔付。它是网络风险累积产生不利影响的最大例子之一。2024 年 10 月，达美航空是此次事件中受影响的众多企业之一，对 CrowdStrike 提起诉讼，声称这次中断是“灾难性的”。他们声称这是 CrowdStrike “强制客户进行未经测试的更新”的结果，导致 5 天内 7,000 个航班和 130 万客户中断。该航空公司声称损失超过 5 亿美元。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/what-the-2024-crowdstrike-glitch-can-teach-us-about-cyber-risk</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您下班了吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2025/01/are-you-checked-out-at-work</link>
      <description><![CDATA[



Connect Images/Getty Images



摘要。   
研究表明，脱离工作会影响我们的心理健康、动力、压力水平、反应能力甚至认知功能。更糟糕的是，脱离工作会自我延续，引发难以打破的令人不安的循环。如果您希望在新的一年重新投入工作，那么在工作日中加入更多有目的的互动会有所帮助。这些可以中断戒断循环，减少孤独感，让你重新充满活力、创造力和目标感。五个小动作可以帮助你在一天中建立有意义的联系：1) 发起或加入一个合作项目；2) 主持一个小型头脑风暴会议；3) 寻求同行的意见；4) 离开你的办公桌；5) 寻找社区。





如果你最近感觉与工作脱节，你并不孤单。这些数字十分惊人：超过一半的美国工人感觉自己与工作脱离，这不仅给他们的组织带来了巨大的损失，也给他们自己的职业和福祉带来了巨大的损失。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2025/01/are-you-checked-out-at-work</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>