<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 09:17:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>6 个问题帮你了解员工的真实表现</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/6-questions-to-find-out-how-your-employees-are-really-doing</link>
      <description><![CDATA[



Alexey Surgay/Getty Images



摘要。   
您知道员工对他们的角色、工作和关系的真实感受吗？在专注的一对一环境中提出正确的问题是确保您与员工保持一致的关键。本文概述了六个问题，试图超越表面层次的互动。您越能认识到您的团队成员是有抱负和梦想的人 —— 而不仅仅是机器上的齿轮 ——您越能了解他们对工作和未来的感受。





员工福祉面临严重压力。盖洛普的调查显示，大约 60% 的员工表示他们难以保持敬业度，五分之一的员工表示感到孤独。对于管理者来说，这不是一个小问题：表现不佳的员工效率较低、敬业度较低，而且更有可能对公司的盈利产生负面影响。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/6-questions-to-find-out-how-your-employees-are-really-doing</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人类在哪些方面仍然比人工智能更具优势</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/where-humans-still-have-the-edge-on-ai</link>
      <description><![CDATA[



Maus Baus 插图



摘要。   
Gen AI 具有人类所缺乏的几个属性。它始终处于开启状态。它拥有百科全书般的知识。它可以即时生成输出。它可以无限扩展。这个新的 AI 时代可能会让创造它的有限人类生命形式感到恐惧。人类现在需要更加努力地去发现我们的独特价值所在。在可预见的未来，哪些任务或技能对 AI 来说可能是困难的？人类可以继续拥有和捍卫什么样的护城河？在本文中，作者描述了人类的四个堡垒，以及目前仍然有价值的相关人类技能。





自两年前 ChatGPT 推出以来，生成式人工智能 (gen AI) 一直有望重塑工作方式。用例多种多样，我们仍在探索什么对我们个人、团队和组织最有效。令人惊讶的是，办公室白领工作似乎比田间和工厂的蓝领工作更容易被取代。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/where-humans-still-have-the-edge-on-ai</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么指导计划会失败——以及如何让它们变得有价值</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/why-mentoring-programs-fail-and-how-to-make-them-worthwhile</link>
      <description><![CDATA[



Jonathan Kirn/Getty Images



摘要。   
尽管 98% 的《财富》500 强公司都有指导计划，但只有 37% 的专业人士真正从中受益。这种脱节加剧了人才保留问题。那么，为什么指导计划未能兑现承诺呢？
问题不在于指导本身，而在于许多指导计划的利用不足和无效覆盖。计划通常仅限于一小部分员工，或缺乏吸引参与所需的沟通和透明度。因此，许多员工不知道或对参与指导机会不感兴趣。此外，潜在的导师可能会因自己的工作量过大而无法致力于有意义的指导，从而导致参与度不足的循环。
幸运的是，有一些方法可以将组织的指导计划转变为强大的员工保留工具。它包括有效的战略沟通、利用讲故事、吸引高级领导以及扩大访问权限。





在工作忠诚度越来越稀有且员工迅速寻求更好机会的时代，留住顶尖人才已成为企业领导者面临的艰巨挑战。尽管98% 的《财富》500 强公司都设有指导计划，但只有37% 的专业人士真正从中受益。这种脱节加剧了留住人才的问题。那么，为什么指导计划未能兑现承诺？组织可以做些什么来确保这些计划有效地留住顶尖人才？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/why-mentoring-programs-fail-and-how-to-make-them-worthwhile</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>互联 AI 系统管理指南</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/a-guide-to-managing-interconnected-ai-systems</link>
      <description><![CDATA[



插图由 Brian Rea 绘制



摘要。   
人工智能系统之间的联系日益紧密，这带来了新的复杂性和风险。要有效管理这些生态系统，需要全面的培训、设计技术基础设施和流程以促进协作，以及建立强大的治理框架。医疗保健、金融服务和法律行业的例子说明了这些挑战以及克服这些挑战的方法。





医生使用人工智能起草事先授权请求，将原本繁琐、耗时的流程转变为高效的流程。然而，如果保险公司的人工智能根据医生系统未考虑的标准拒绝请求，结果就是延误和沮丧。这是人工智能生态系统的新现实：智能代理和系统相互连接的网络，它们在业务部门或组织之间协作、竞争或冲突。这些生态系统可以提供新的机会，但也会带来新的复杂性和风险。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/a-guide-to-managing-interconnected-ai-systems</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 15:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>领导者需要掌握的 4 种倾听技巧</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/4-listening-skills-leaders-need-to-master</link>
      <description><![CDATA[



Martin Barraud/Getty Images



总结。   
善于倾听的领导者会营造出一种公司文化，让人们感到被倾听、被重视和被参与。此外，体验过高质量倾听的员工会报告更高的工作满意度和心理安全感。如果你想提高自己的倾听技巧，试着使用以下四种技巧：(1) 听完——不要插话或打断说话者的话；(2) 倾听是为了总结问题，而不是为了解决问题； (3) 在与演讲者建立联系和理解他们向您提出的问题之间取得平衡； (4) 倾听价值观——无论某人是在抱怨小事还是在分享一些情感或复杂的事情，这都是您进一步了解对他们而言重要的事情的机会。





当人们描述工作中良好的沟通者时，他们通常指的是一位出色的演讲者——而不是一位出色的倾听者。事实上，很少有商学院课程专注于培养倾听技巧，大多数员工教育和培训课程也不注重培养倾听技巧。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/4-listening-skills-leaders-need-to-master</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预警系统将使您的供应链更具弹性</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/an-early-warning-system-will-make-your-supply-chain-more-resilient</link>
      <description><![CDATA[



Orbon Alija/Getty Images



摘要。   
近年来，随着企业面临一系列冲击，供应链的脆弱性显而易见。许多公司已采取行动提高其弹性，包括建立库存缓冲、双重采购和重新上岸。即便如此，在 2023 年接受调查的领导者中，只有不到三分之一表示他们的公司已为中断做好了充分准备；四分之一的人承认准备不足。构建弹性的一个实用方法是设计一个预警系统。公司可以首先创建一个集成的集中式数据存储系统，其中包含定量和定性数据。然后，他们可以使用人工智能来识别数据中的异常，作为警报。最后，公司需要重写风险管理手册，以明确如何识别警报来自何处、要做什么、由谁来做以及按什么顺序做。





不需要告诉很多高管供应链是脆弱的。对于那些需要提醒的人来说，去年苏伊士运河不稳定时，通过的船只数量下降了三分之二。连锁反应影响了全球，例如从玩具到飞机等产品的价格上涨和短缺。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/an-early-warning-system-will-make-your-supply-chain-more-resilient</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>设定目标时遇到的问题：我们最喜欢读的书</title>
      <link>https://hbr.org/2023/08/the-problem-with-setting-goals-our-favorite-reads</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2023/08/the-problem-with-setting-goals-our-favorite-reads</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 17:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通用人工智能和分析型人工智能有何不同？以及何时使用？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/how-gen-ai-and-analytical-ai-differ-and-when-to-use-each</link>
      <description><![CDATA[



GeorgePeters/Getty Images



摘要。   
最近发现生成式 AI 的组织可能会忽视一种更古老、更成熟的 AI 形式，作者称之为“分析型 AI”。这种形式的 AI 绝不是过时的，而且仍然是绝大多数公司的重要资源。虽然一些 AI 应用同时采用分析型和生成型 AI，但这两种 AI 方法基本上是分开的。要决定生成式 AI 和分析式 AI 的相对重要性和价值，组织必须首先了解这两种技术之间的差异，以及每种技术的不同好处和风险。然后，他们可以根据自己的战略、业务模式、风险承受能力和其他情况，决定在什么情况下优先考虑哪一种。然而，如果不了解它们之间的差异，组织就有可能未充分利用其中一种或两种类型来转变业务。





自 2022 年 11 月 OpenAI 宣布 ChatGPT 以来，许多企业高管都将注意力集中在生成式 AI 上。这项相对较新的技术引发了围绕 AI 的狂热，并首次引起企业对其的关注。这是一个积极的发展，因为这项技术强大而重要，并能带来许多新的商业可能性。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/how-gen-ai-and-analytical-ai-differ-and-when-to-use-each</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 16:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加入一个大家都已经互相认识的专业团体</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/joining-a-professional-group-where-everyone-already-knows-each-other</link>
      <description><![CDATA[



Art Wolfe/Getty Images



摘要。   
即使对于经验丰富的专业人士来说，加入一个新的专业团体或协会也会让人感到害怕 —— 尤其是当你发现你实际上是唯一的新成员，而其他人似乎都已经认识彼此的时候。当其他人似乎都觉得没有必要时，你如何融入并建立关系？以下四种策略可帮助您感到更自在，这样您就可以坚持足够长的时间，享受自我和会员福利：1）寻求人际交往帮助。在大多数情况下，您会认识小组中至少一个可以帮助您融入的人。2）致力于了解小组的动态。3）第一年过度参与。因为您一开始会觉得自己像个陌生人（而且您确实是），所以解决方法是尽快让自己成为“常客”。4）仔细检查您的假设。





大多数专业人士都了解人际交往的价值；问题是他们做得还不够。这就是为什么“建立更多人脉”——尤其是以加入新的专业团体或协会的形式——是一个如此受欢迎的新年决心。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/joining-a-professional-group-where-everyone-already-knows-each-other</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>继续开展 DEI 工作，无论你的公司如何称呼它</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/continuing-the-work-of-dei-no-matter-what-your-company-calls-it</link>
      <description><![CDATA[



Alvaro Medina Jurado/Getty Images



摘要。   
尽管 DEI 在过去一年中面临巨大阻力，但各行各业的公司仍在寻找建立健康、包容的工作场所文化的方法，让每个人都能发挥出最佳水平。新数据显示，即使在今年的阻力之下，公司仍在许多 DEI 计划上取得进展。公司应考虑通过三种方式转变其对 DEI 的态度，以响应当前形势并实现更大的影响：重新设定叙事、更有效地使用数据，以及从孤立的努力转向嵌入式组织重点，创造适合每个人的文化。





经过一年的反多元化活动，2024 年的最后几个月引发了有关企业多元化、公平和包容性 (DEI) 未来的新问题。即将上任的总统政府称拆除 DEI 计划是第一天的优先事项。活动人士已针对 DEI 计划提起了数十起诉讼。一项新的“反觉醒”投资基金已经启动，目标是针对具有高知名度 DEI 计划的公司。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/continuing-the-work-of-dei-no-matter-what-your-company-calls-it</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AMD 的 Lisa Su 如何看待 AI</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/how-amds-lisa-su-is-thinking-about-ai</link>
      <description><![CDATA[



Jerod Harris/Stringer/Getty Images



摘要。   
在与 HBR 主编 Adi Ignatius 的对话中，领先半导体公司 AMD 的首席执行官 Lisa Su 讨论了该公司向高性能和自适应计算的发展，人工智能在医疗保健、科技和个人生产力等各个领域的应用前景，以及负责任地承担风险的重要性。她主张快速试验和实施，同时通过 AMD 负责任的 AI 委员会等举措确保安全，在组织内部以及行业同行和合作伙伴之间积极学习，以及聘用多元化人才推动创新。





每年春天，HBR 都会举办“有所作为的领导者”活动，这是一个现场虚拟会议，聚焦对世界产生积极影响的高管和组织。去年的头条新闻是 AMD 董事长兼首席执行官苏姿丰，该公司在过去十年中已成为 AI 驱动的高性能和自适应计算领域的领导者。AMD 现在是全球增长最快的半导体企业之一，客户包括斯巴鲁、特斯拉、微软和谷歌。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/how-amds-lisa-su-is-thinking-about-ai</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 21:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯企业倒闭的 6 个教训</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/6-lessons-from-companies-that-shut-down-their-business-in-russia</link>
      <description><![CDATA[



Konstantin Zavrazhin/Getty Images



摘要。   
越来越多的公司面临着与客户、员工、政客、倡导团体甚至领导人认为政治上紧张的地区脱钩的压力。这可能会给高管带来两难境地，因为研究表明，快速决策至关重要，但有些情况下需要深思熟虑和谨慎。采访了 10 家在 2022 年入侵乌克兰后面临退出俄罗斯压力的公司的 16 位领导人，他们为面临类似情况的组织提供了六个教训：1. 公众舆论期望立即做出二元决策。2. 对于消费品牌来说，速度可能胜过深思熟虑。3. B2B 公司可能有更多时间进行计算。4. 即使是 1% 的销售额也可能是公司在员工心目中 100% 的声誉。5. 业务和品牌价值最初受到打击，但首席执行官仍然对自己做了正确的事情感到高兴。 6. 危机提供了重新思考和重组的机会。





中美之间紧张局势加剧、中东地区动荡加剧、供应链气候友好性受到审查以及其他类似问题，迫使企业陷入新的困境：如何管理不是由利润或公司自身战略规划驱动，而是基于道德和社会价值观的商业决策。脱离危险、政治紧张地区的压力将使这些情况变得更加普遍。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/6-lessons-from-companies-that-shut-down-their-business-in-russia</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>什么是 Agentic AI？它将如何改变工作？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/what-is-agentic-ai-and-how-will-it-change-work</link>
      <description><![CDATA[



Jonathan Kitchen/Getty Images



摘要。   
从早期的机械自动机到最近的对话机器人，科学家和工程师一直梦想着未来人工智能系统能够智能和独立地工作和行动。代理人工智能的最新进展使这种自主未来更接近现实。凭借其强大的推理和执行能力，代理人工智能系统有望改变人机协作的许多方面。代理人工智能的奖励可能很大，有望提高人类劳动力的生产力、创新和洞察力。但风险也同样存在：可能存在偏见、错误和不当使用。企业和政府领导人现在的早期行动将有助于为代理人工智能的发展设定正确的方向，以便安全、公平地实现其效益。





人类与人工智能互动和协作的方式在代理人工智能方面取得了巨大的飞跃。想想看：人工智能代理可以计划你的下一次海外旅行并做好所有的旅行安排；像人类一样的机器人可以充当老年人的虚拟护理人员；或者人工智能驱动的供应链专家可以根据实时需求的波动随时优化库存。这些只是即将到来的代理人工智能时代所开辟的一些可能性。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/what-is-agentic-ai-and-how-will-it-change-work</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合健康保险公司首席执行官枪击案应成为美国企业的转折点</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/the-unitedhealthcare-ceo-shooting-should-be-a-turning-point-for-corporate-america</link>
      <description><![CDATA[



David Berding/Getty Images



摘要。   
布莱恩·汤普森被谋杀案以及公众对此的反应表明，人们对公司的不满已经达到了白热化的程度。我们似乎已经从一个“我不信任你”的世界转变为“我恨你”的世界。而且，许多美国人对资本主义和资本家怀有强烈的反感。这在一定程度上是由于企业未能同时为客户、员工和社区（以及股东）创造价值。企业领导者应该退后一步，反思他们的组织在社会中扮演什么角色，以及他们需要做出哪些权衡，以确保他们的企业为所有人服务，而不仅仅是投资者。三个案例研究表明，这种战略性的、对社会负责的思维方式会带来回报。





自从联合健康保险首席执行官布莱恩·汤普森在纽约市街头惨遭枪手袭击并杀害以来，我们看到了对该公司、其领导人和其他保险公司的令人震惊的恶毒攻击。虽然许多人谴责暴力行为，并向首席执行官的家人和同事表示慰问，但这些信息往往被关于拒绝索赔、微不足道的报销和企业贪婪的大量抱怨淹没。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/the-unitedhealthcare-ceo-shooting-should-be-a-turning-point-for-corporate-america</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首席财务官们是时候重新思考情景规划了</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/its-time-for-cfos-to-rethink-scenario-planning</link>
      <description><![CDATA[



PM Images/Getty Images



摘要。   
随着公司应对当今复杂的商业和地缘政治格局，首席财务官已将风险管理视为首要任务。他们越来越多地使用情景规划作为管理风险和战略性地释放新价值创造机会的关键工具。这涉及三种方法：1) 严谨且跨职能，将情景规划整合到公司的战略框架中； 2) 保持外向性，了解外部情况，在监管更新和政策趋势方面保持领先地位；3) 不断更新和监控情景，整合新出现的数据，将见解转化为引人入胜的故事，帮助利益相关者不仅了解情景的财务影响，还了解关键决策背后的战略原理。





首席财务官的角色已经远远超出了传统的财务管理。今天的首席财务官是关键的战略领导者，专注于三项核心职责：最佳地分配资本、维持和深化竞争优势来源以及管理风险。他们扩大了视野，使他们成为首席执行官职位的天然竞争者。 2023 年，首席财务官填补了财富 500 强和标准普尔 500 强企业 8.4% 的首席执行官职位空缺——创历史新高。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/its-time-for-cfos-to-rethink-scenario-planning</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 17:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>