<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 21:14:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>当你有两个老板时——他们彼此不交流</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/when-you-have-two-bosses-and-they-dont-talk-to-each-other</link>
      <description><![CDATA[



Photo_Concepts/Getty Images



总结。   
毫无疑问，管理多个老板并不容易。但正是这些让它变得具有挑战性的东西——驾驭不同的沟通风格、协商工作量、建立共识——正是让你在职业生涯中脱颖而出的技能，只要你做得对。以下是当你被夹在两位互不交流的领导之间时该怎么做的策略：1) 发现沟通不畅的迹象。2) 提前解决冲突 3) 让决策过程透明化。4) 充当桥梁。5) 明确成本。





Lev 晋升为高级项目经理带来了意想不到的挑战。虽然他继续向职能上司、产品开发主管 Gina 汇报，但他现在还要向项目特定上司 Navin 汇报，Navin 是一项关键新软件实施的负责人。这种双重报告结构旨在加快交付速度，但 Lev 很快注意到他的两位上司几乎不互相交流。他经常发现自己在他们之间传递信息，试图协调相互冲突的优先事项并驾驭不同的指令。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/when-you-have-two-bosses-and-they-dont-talk-to-each-other</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何利用 Gen AI 系统地创造价值</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/how-to-create-value-systematically-with-gen-ai</link>
      <description><![CDATA[



Olena Koliesnik/Getty Images



摘要。   
渐进式和变革式人工智能之间的区别不在于技术的复杂性或战略眼光，而在于对推动组织绩效的因素的共同理解。本文介绍了一个简单的战略工具，您的组织可以将其用作框架来评估 gen AI 成熟度并构建创造和获取 AI 价值所需的能力。





自 2023 年 3 月 ChatGPT 企业推出以来，各种规模和行业的组织都在竞相利用生成式 AI (gen AI) 释放价值。虽然该技术本身的能力正在迅速扩展，但大多数企业实现这一价值的能力几乎没有提高，甚至根本没有提高。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/how-to-create-value-systematically-with-gen-ai</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰勒·斯威夫特与时代战略天才巡演</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/taylor-swift-and-the-strategic-genius-of-the-eras-tour</link>
      <description><![CDATA[



Asanka Ratnayake/Getty Images



摘要。   
泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 破纪录的时代巡演于 12 月 8 日在温哥华落下帷幕，重新定义了现代音乐会体验。该巡演在五大洲举办了 150 多场演出，对当地经济产生了惊人的 100 亿美元影响，是历史上票房最高的巡演。除了数字之外，斯威夫特还精通与粉丝互动的艺术，不断发布新音乐，并使用 TikTok 等平台来扩大她与斯威夫特粉丝的联系。这次巡演是一场职业生涯的庆典，将怀旧与创新相结合，邀请观众共同创造并在网上重温魔力。通过这样做，斯威夫特掌握了她自己独特的“以客户为中心”的理念，在这个需要不断创造和参与的时代。





12 月 8 日，泰勒·斯威夫特将在加拿大温哥华结束她破纪录的时代巡演。这些数字说明了部分情况：斯威夫特的巡演已横跨五大洲 150 多场，票房可能超过 20 亿美元，并为当地经济带来了超过 100 亿美元的影响。它已经超越了埃尔顿·约翰的 330 场告别黄砖路巡演，成为历史上票房最高的巡演。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/taylor-swift-and-the-strategic-genius-of-the-eras-tour</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>设计一个负责任的人工智能程序？从这份清单开始</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/designing-a-responsible-ai-program-start-with-this-checklist</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工使用 AI



摘要。   
在实施负责任的计算计划时，公司会遇到一个常见问题：他们在设计完成之前就急于部署各自的程序。结果是可以预见的：在管理 AI 的道德、声誉和法律风险方面效率低下且难以扩展；资源浪费；创新放缓。要评估公司实施 RAI 计划的准备程度，领导者应该问八个问题：1) 您是否已确定其目标是什么？ 2) 您的 RAI 价值观是否与流程明确相关？3) 您是否设计了 RAI 指标，例如 KPI 和 OKR？4) 您是否培训了负责监督其实施的人员？5) 您是否拥有人员来确保该计划得到妥善推广、扩展和维护？6) 该计划将如何与其他企业优先事项相协调？7) 您是否为 RAI 制定了战略路线图？8) 您是否设计了实施手册？





随着公司投入资源实施 AI，许多公司意识到他们需要一种策略来管理该技术有据可查的道德、监管和法律风险。负责任的人工智能计划（简称“RAI”计划）不仅为特定的人工智能解决方案及其管理团队构建了护栏，而且还定义了企业范围的政策、治理结构、角色和职责、流程等，从而实现了人工智能的大规模部署。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/designing-a-responsible-ai-program-start-with-this-checklist</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>成功的私募股权公司以不同的方式管理人才</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/successful-private-equity-firms-manage-talent-differently</link>
      <description><![CDATA[



leezsnow/Getty Images



摘要。   
私募股权公司越来越认识到人才管理在推动价值创造方面的重要性。本文概述了先进公司正在采取的七种关键行为，包括将人力资本融入交易规划、改进人才评估和促进领导力发展。这些做法标志着传统方法的转变，强调人才在组织各个层面的战略作用。





私募股权行业早就知道需要新的方法来创造价值。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/successful-private-equity-firms-manage-talent-differently</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：当原型无法提供有用的见解时</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/research-when-prototypes-dont-yield-useful-insights</link>
      <description><![CDATA[



Henrik Sorensen/Getty Images



摘要。   
当所涉及的生态系统很复杂时，精益创业和敏捷创新方法所倡导的测试想法的传统方法往往不起作用。一项为期六年、对五家创业公司进行的研究发现，获胜的公司颠覆了传统观念：他们早期避免使用原型。相反，他们进行了更广泛的搜索，并且自相矛盾地了解了更多关于生态系统的信息。然后，当他们清楚地知道谁是他们的阿尔法客户时，他们致力于打造完整的定制产品。如果很明显这些客户毕竟不可行，他们就会放弃他们，重新利用他们的初始投资为新客户开发新产品。





随着世界变得越来越复杂、相互联系和充斥着数据，企业也越来越融入复杂的数字生态系统。这个新世界开启了新的可能性和创造价值的新方式。但这也意味着，将想法变成现实——甚至理解什么是可能的——需要与更多的参与者合作，并驾驭更复杂的相互依赖环境。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/research-when-prototypes-dont-yield-useful-insights</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何让你的公司做好应对人工智能事件的准备</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/how-to-prepare-your-company-for-ai-incidents</link>
      <description><![CDATA[



Jorg Greuel/Getty Images



摘要。   
当 AI 系统或模型出现问题时，用于应对传统软件系统导致的问题的方法不起作用。需要新的剧本。其中包括定义人工智能、识别相关危害、指定响应者、制定短期控制损害的计划、实施长期遏制策略以阻止危害进一步蔓延以及进行事后审查。





如果说技术世界中有一个不变的事实，那就是任何给定技术的采用越多，它就越容易出现问题。本文将介绍如何处理人工智能事件以及在发生时如何应对。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/how-to-prepare-your-company-for-ai-incidents</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你的团队绕过你完成任务时</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/when-your-team-bypasses-you-to-get-things-done</link>
      <description><![CDATA[



Martin Diebel/Getty Images



摘要。   
尽管僵硬的“命令与控制”领导风格已基本被更具协作性的方法所取代，但结构和流程仍然至关重要，特别是在大型、高度矩阵化的组织中，缺乏一致性可能影响的不仅仅是个人信誉。当团队成员绕过指挥链时，这为领导者提供了一个评估和加强团队一致性的机会。通过以同理心、清晰度和一致性解决员工绕过行为，领导者可以加强责任感和凝聚力，同时强调组织结构的重要性。最终，这种积极主动的领导方式将培养一支协作、授权和高绩效的团队，并与组织的使命和目标保持一致。





John 是一家非营利组织的高级主管，也是我的客户，他发现自己面临着与他的直接下属之一 Alex 的意外挑战。在该组织最大的一次筹款活动中，他开始注意到一个令人不安的模式，因为 Alex 一再绕过“指挥链”。Alex 没有遵循传统的报告结构，而是直接向 John 的老板寻求更新和反馈。当一位重要的外部合作伙伴向 John 提到活动计划的变化时，情况进一步升级——而 John 甚至从未听说过。那一刻，他感到压力越来越大，因为他意识到自己正在失去一个关键合作伙伴的信任。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/when-your-team-bypasses-you-to-get-things-done</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>希望的战略力量</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/the-strategic-power-of-hope</link>
      <description><![CDATA[



Alan Rubio/Getty Images



摘要。   
消极情绪会引起注意，而且通常与智慧等同，因此领导者常常觉得他们需要关注可能出错的地方，这并不奇怪。这种防御姿态可能会有所帮助，因为它可以让领导者和组织发现问题和威胁，但它也会缩小你的注意力，从而降低你的创造力，使你难以识别机会。行为心理学研究表明，希望是抵御这种自我挫败行为的堡垒 —— 如果得到适当利用，它可以成为帮助组织蓬勃发展的强大力量。





“总是预测最坏的情况，”讽刺作家汤姆·莱勒曾经说过，“你就会被誉为先知。”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/the-strategic-power-of-hope</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工业企业必须采用自动化才能保持竞争力 - 施耐德电气赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/12/industrial-firms-must-embrace-automation-to-remain-competitive</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/12/industrial-firms-must-embrace-automation-to-remain-competitive</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 17:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国城市如何利用人工智能解决常见问题</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/how-u-s-cities-are-using-ai-to-solve-common-problems</link>
      <description><![CDATA[



Don Smith/Stocksy



摘要。   
人工智能有可能彻底改变地方政府的运作方式，但美国城市在采用这些技术方面面临重大挑战。在对美国数十个城市的 150 多位地方领导人的​​采访中，受访者一致报告了三个问题：僵化和孤立的官僚机构、繁重的法规和风险规避。然而，人工智能可能是一个转折点。城市已成功部署人工智能来：自动执行任务、利用数据做出更好的决策以及更好地与社区互动。成功做到这一点的城市的关键因素包括：清晰的愿景和战略、系统性的瓶颈消除、公私合作伙伴关系以及对治理原则的遵守。





美国在创新方面领先世界。美国拥有估值最高的初创企业、最知名大学、最多产出丰富的研究人员、最佳 AI 公司，以及最多的风险投资资金。然而，美国城市是个例外。在世界竞争力中心最新的智慧城市排名中，没有一个美国城市进入前 30 名——只有纽约、波士顿和华盛顿特区进入前 50 名。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/how-u-s-cities-are-using-ai-to-solve-common-problems</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何进行你从未进行过的求职面试</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/how-to-conduct-job-interviews-when-youve-never-done-it-before</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



总结。   
如果您以前从未面试过某人，而现在需要这样做，请不要担心。与任何其他技能一样，您可以通过练习掌握“求职面试”。以下是一些可以快速学习的建议：(1) 在进行面试之前，确定候选人必须具备哪些技能以及哪些技能可以在工作中教授； (2) 确保你的问题能促使候选人分享具体的例子；(3) 事先与同事练习，并请他们给你一些难以回答的答案，这样你就可以应对意想不到的情况；(4) 在面试开始时询问候选人当天的情况，营造积极的氛围；(5) 做笔记——不要依赖你的记忆，特别是如果你要面试多个人；(6) 评估候选人——以及你自己的面试经验。





我永远不会忘记我第一次面试某人的情景。我刚刚开始一个新的招聘职位，我颤抖着双手拨通了候选人的电话。我磕磕绊绊地回答了筛选问题，语气比他们更不稳。有同事跟着我只会增加压力，但她的反馈成为我成长的基础。随着时间的推移，我进行了数千次面试，雇用了数百人，并开始享受这个过程。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/how-to-conduct-job-interviews-when-youve-never-done-it-before</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府应该有效，而不是高效</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/governments-should-be-effective-not-efficient</link>
      <description><![CDATA[



beast01/Getty Images



摘要。   
当选总统唐纳德·特朗普最近宣布成立政府效率部 (DOGE)，由商界领袖埃隆·马斯克和维韦克·拉马斯瓦米领导，这在华盛顿引起了波澜。虽然庞大的联邦政府官僚机构需要改组的想法可能对许多美国人有吸引力，但效率——资本主义的本质——并不像预期的那样。这种方法可能不适合公共部门。作者在牛津大学负责一个项目，该项目面向希望改善政府实践的高级商界领袖。他对成功转型成为有效公共部门领导者的商界领袖提出了三点看法。首先，他们培养了一种开放参与的实践，因为他们知道，与企业不同，政府不能选择客户；它必须为所有人服务。其次，他们采用实验思维，使用渐进式创新并学习推进政策，因为他们知道政府不能失败。第三，他们认识到，要想在政府中取得成功，你就必须创造价值，并将其收益留给他人，而在商业上取得成功则需要创造价值并获取收益。





我们经常听到成功的私营部门领导人说，政府应该更像企业。事实上，许多这样的领导人后来都担任公职，许多人也成为了优秀的政治家。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/governments-should-be-effective-not-efficient</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公开演讲时感到紧张？以下是像专业人士一样使用笔记的方法。</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/nervous-about-public-speaking-heres-how-to-use-notes-like-a-pro</link>
      <description><![CDATA[



ViktoriiaNovokhatska/Getty Images



摘要。   
在一小群人面前演讲与在大舞台上演讲不同。在陌生的环境中，听到自己的声音穿过扬声器，在同龄人中脱颖而出，所有人的目光都集中在你身上——这些因素会将你拉出舒适区，并可能引发战斗或逃跑反应，表现为你的大脑一片空白，无论是在演讲中途还是在回答观众的尖锐问题时。 那么，你能做些什么来防止这种恐惧成为现实呢？带上笔记。它们可以在演讲中发挥重要作用，尤其是如果你是第一次登台的话。关键是要知道如何准备它们，然后如何在当下有效地使用它们。





迈克尔是一家财富 500 强科技公司的销售团队负责人。他和他的同事在会议室或 Zoom 上进行演示时感觉相当舒服，但公司希望有更高的可见性。 Michael 和他的团队的任务是在会议上发表演讲，以提高公司的知名度并展示其在行业中的思想领导力。 



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/nervous-about-public-speaking-heres-how-to-use-notes-like-a-pro</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：保守组织秘密对员工有何影响</title>
      <link>https://hbr.org/2024/12/research-how-keeping-organizational-secrets-impacts-employees</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



摘要。   
保守组织秘密会对员工产生两个主要影响。一方面，它会对幸福感产生负面影响。员工常常感到与他人隔绝，无法分享工作生活中的重要方面，导致压力增加，日常满意度降低。另一方面，保守秘密可以通过灌输一种地位感和目标感来提升幸福感。为了减轻组织保密的负面影响并利用其潜在优势，管理者和组织可以采取几种关键策略：利用保守秘密的共同经验来建立员工之间的联系；重新定义保密以强调其积极意义；通过清晰透明的沟通证明保密的必要性；支持员工福祉，特别是在压力和孤独方面。





在许多工作场所，保密是日常必需品，从国家安全机构到科技公司，从律师事务所到医疗机构。这些实体的可持续性通常取决于保护敏感信息不被窥探的能力。做不到这一点可能会付出极其高昂的代价。例如，知识产权盗窃（包括商业机密盗窃）每年给美国企业造成2250 亿美元至 6000 亿美元的损失。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/12/research-how-keeping-organizational-secrets-impacts-employees</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>