<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 21:14:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>支持患有躁郁症的员工的 3 种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/3-ways-to-support-employees-with-bipolar-disorder</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/GeorgePeters/Liudmyla Bukhtii/Getty Images



摘要。   
无论领导者是否知道，他们的员工队伍中都有可能存在患有躁郁症的人。本文讨论了组织可以采取的三项措施，以使患有这种疾病的员工发挥出最佳水平：修改工作特点、培训管理人员以支持他们，以及促进绩效和同情心文化。





全球有超过4000 万成年人，包括3% 的美国成年人，被诊断患有躁郁症。这些人通常表现出高于平均水平的创造力、同理心和韧性，然而，即使具备这些特质，许多人在工作中没有发挥出全部潜力。我们认为，这部分是由于工作设计、管理实践和组织文化方面不够理想，可以进行修改以提高双相情感障碍员工的效率。在本文中，我们提供了组织可以采取的三项措施，以充分发挥患有这种疾病的员工的最大才能。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/3-ways-to-support-employees-with-bipolar-disorder</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国品牌的成功秘诀</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/inside-the-success-of-south-korean-brands</link>
      <description><![CDATA[



Drew Angerer/Getty Images



摘要。   
二十年的有效战略和执行催生了世界上一些最具吸引力的品牌：韩国品牌。但成为韩国关键地缘政治资产的品牌并非偶然 —— 它是创新方法的结果，全球的企业家、品牌经理和营销主管都可以采用这种方法。这些品牌：1) 鼓励消费者快速而有趣地发现品牌； 2）通过沉浸式体验提升自己；3）在整个产品生命周期中进行实验；4）通过内容创作推广自己的品牌。





过去二十年，韩国已成为全球舞台上的文化强国。 BLACKPINK 和 BTS 等韩国流行音乐团体已成为全球超级巨星，后者对韩国经济的总体贡献估计为50 亿美元，而电视剧《鱿鱼游戏》在 30 天内吸引了全球超过 1.11 亿次观看，成为 Netflix 历史上最大的首播。该国不断推出屡获殊荣的韩国电影和韩剧，拥有光彩夺目的当代艺术场景，并拥有世界第四大游戏产业。韩国美容市场预计到 2030 年收入将达到 183.2 亿美元。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/inside-the-success-of-south-korean-brands</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>业务和分析目标不一致造成的高昂成本</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/the-high-cost-of-misaligned-business-and-analytics-goals</link>
      <description><![CDATA[



Eugene Mymrin/Getty Images



摘要。   
公司对新的和改进的数据和分析能力的投资如何以及在何处为盈利能力和增长等有形业务利益做出贡献？他们应该投资人才吗？技术？文化？根据新研究，业务目标和分析能力之间的一致性程度是最重要的因素之一。尽管处于分析早期阶段的公司即使存在重大内部错位也会创造价值，但数据成熟度较高的公司会发现，分析能力在增长、财务和客户 KPI 方面创造的价值要大得多。





企业领导者正感受到巨大的压力，需要快速提升公司的数据和分析能力，否则可能会落后于更精通数据的竞争对手。如果成功之路真的如此简单就好了！在我们之前的研究中，我们发现要利用数据和分析，需要创建数据文化、获得高层领导的承诺、获得数据和分析技能和能力，以及赋予员工权力。而这些维度中的每一个都是开始分析之旅的必要条件。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/the-high-cost-of-misaligned-business-and-analytics-goals</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>识别并发展你的自然优势</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/identify-and-develop-your-natural-strengths</link>
      <description><![CDATA[



Helen King/Getty Images



摘要。   
当我们想到自我提升时，我们倾向于关注自己的弱点。但这意味着我们经常低估自己的优势 —— 甚至根本不认识它们。在本文中，作者解释了我们为什么会关注弱点，然后她制定了一个识别和发展我们优势的计划，特别关注我们可能认为理所当然并因此忽视的自然能力。





“你最大的弱点是什么？”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/identify-and-develop-your-natural-strengths</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：顾客推荐具有传染性</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/research-customer-referrals-are-contagious</link>
      <description><![CDATA[



Big Cheese Photo/Getty Images



摘要。   
新研究揭示了“推荐传染”的惊人力量，被推荐的客户不仅购买更多，而且推荐的新客户数量也比其他客户多 30-57%。这种现象在各个行业都有观察到，是由社会因素驱动的，例如认为推荐是合适的，以及倾向于与类似的人交朋友。一个简单的实验，提醒被推荐的客户他们的推荐来源，成功推荐率增加了 21%，凸显了利用推荐心理学来提高项目有效性的潜力。这些发现呼吁企业重新评估其对推荐计划的投资，考虑到被推荐客户的放大潜力。虽然存在一些风险，例如负面看法的传播，但可以通过平衡的营销方法来缓解这些风险。





长期以来，推荐被认为是有效的，因为客户信任朋友和家人的推荐。然而，我们新的研究表明，客户推荐比营销人员和研究人员曾经认为的更有价值。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/research-customer-referrals-are-contagious</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最具战略眼光的领导者在四个方面表现出色</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/the-most-strategic-leaders-excel-in-4-disciplines</link>
      <description><![CDATA[



Michael Prince/Getty Images



摘要。   
战略适应性是指领导者从环境中学习并适应环境以设定方向和创造竞争优势的能力。一项为期四年、对 77 名高管进行的研究发现，战略适应性领导者在四个方面表现出色：1) 战略适应性，即设定明确的方向并在必要时进行调整；2) 领导力适应性，即改进自己的风格以适应形势； 3) 组织适应性，即投资于思考企业的未来状态；4) 沟通适应性，即与内部和外部利益相关者进行有效合作。本文提出了一系列问题，可以帮助任何领导者评估和锻炼自己的战略适应性。





在肯尼亚的一次狩猎旅行中，我看到一群狮子默默地跟踪一群斑马近 90 分钟。这时，一只幼狮从蹲伏的位置站了起来，斑马四散而逃。母狮对着顽皮的幼崽咆哮，然后继续前进，它们很清楚，狮群的生存完全取决于它们的适应性——它们适应环境的能力，以及以食物形式获得优势的能力。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/the-most-strategic-leaders-excel-in-4-disciplines</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你的新老板是个事无巨细的管理者时</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/when-your-new-boss-is-a-micromanager</link>
      <description><![CDATA[



Anton Vierietin/Getty Images



摘要。   
与新老板建立关系可能会让人望而生畏，如果你觉得自己被微观管理，那就尤其困难了。在本文中，作者与两位专家讨论了在这种令人沮丧的情况下该怎么做。第一步是弄清楚老板微观管理倾向背后的原因。也许他们真心想帮你，但他们的方法和节奏不符合你的工作风格或期望。一旦你更好地了解了老板的动机，并得到了对自己表现的反馈，就把重点放在建立信誉上。如果尽管你尽了最大努力，但似乎什么都没有改变——尤其是如果你认为你的老板故意破坏你的工作——专家说，不幸的是，你也无能为力。最好开始寻找新工作，无论是在组织内还是其他地方。





无情的审查、持续的盘旋、无休止的干预——任何曾经为微观管理者工作过的人都知道这种做法。每天都要面对被质疑和被边缘化，在显微镜下，在严密的束缚下。总之，很压抑。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/when-your-new-boss-is-a-micromanager</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>腾出时间发展你的副业</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/making-the-time-to-build-your-side-hustle</link>
      <description><![CDATA[



Westend61/Getty Images



摘要。   
50% 的 Z 世代希望离开企业界，成为自己的老板。但是，当你缺乏资金和灵活性来辞去日常工作时，这可能会很困难。因此，许多雄心勃勃的年轻人开始平衡全职工作和副业 —— 但管理这两项承诺可能具有挑战性。下班后你可能会感到筋疲力尽，或者很难坚持下去。关键是每周花一个小时做副业，坚持做前 10-15 分钟，确保做副业的过程令人愉快。





将激情转化为盈利业务的梦想引起了每一代人的共鸣，尤其是我们这些刚刚进入职场的人。对企业界感到失望，并渴望打造符合我们价值观的职业生涯，高达 50% 的 Z 世代 渴望成为自己的老板。然而，将这个梦想变成现实却很复杂。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/making-the-time-to-build-your-side-hustle</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零售商如何成为广告平台</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-retailers-became-ad-platforms</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/Artur Debat/fotograzia/Getty Images



摘要。   
如今，主要零售商（最著名的是亚马逊）正在创建和运营自己的广告平台 — 并且他们通过这种方式赚取了数百万美元。麦肯锡估计，到 2026 年，仅在美国，零售媒体就将为企业价值增加 1.3 万亿美元，利润率在 50% 至 70% 之间。在本文中，作者向读者介绍了主要的零售媒体类型，讨论了它们所面临的三个战略挑战，并提供了有效应对这些挑战的指导。





如今，越来越多的大型零售商正在创建和运营自己的广告平台——这种现象被广泛称为零售媒体。没有人比亚马逊在这个领域取得更大的成功，2023 年，亚马逊从广告中赚取了 469 亿美元，主要包括其网站上的赞助广告。这一数字超过了可口可乐的全球年收入，使亚马逊成为美国第三大广告平台，仅次于谷歌和 Facebook。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-retailers-became-ad-platforms</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合工作彻底改变了会议</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/hybrid-work-has-changed-meetings-forever</link>
      <description><![CDATA[



junku/Getty Images



摘要。   
在新冠疫情爆发四年多后，我们对会议如何恢复（或尚未恢复）“正常”了解多少，尤其是在被要求返回办公室的情况下？对来自 11 个组织的 4000 万场虚拟会议的分析表明，一些习惯（例如即使在办公室也使用虚拟会议选项）正在持续。此外，数据显示，会议参与度和摄像头使用率与留存率相关。作者建议组织采用多种方法来管理这一新现实，以改善会议，包括确定关键会议领导者并赋予他们权力，以及使用数据来提供组织文化的可见性，同时尊重隐私问题。





知识工作者参加的会议数量惊人，其中许多会议并没有充分利用他们的时间。根据微软的最新研究，低效的会议是生产力的头号障碍，68% 的员工表示他们在工作日没有足够的不受干扰的专注时间。此外，研究表明，多达三分之一的会议可能是不必要的。这一问题对生产力和参与度产生了负面影响，成本估计为数千亿美元。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/hybrid-work-has-changed-meetings-forever</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何在合并或收购后快速获得结果</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-to-get-results-quickly-after-a-merger-or-acquisition</link>
      <description><![CDATA[



Boris Zhitkov/Getty Images



摘要。   
延迟和无效的商业整合可能会让一笔好交易变成一笔失败的交易，因为销售增长最终决定了合并是否能实现其价值创造目标。为了创造价值，合并需要获得营收收益：向更多客户销售更多产品、向新领域或市场邻接领域扩张、向现有客户销售新产品和服务。但与合并后活动的其他领域相比，商业引擎起步较晚、运行不确定，并且经常在实现目标之前就耗尽了动力。随着并购活动的升温以及高利率使得延迟成本更高，私募股权和企业收购者在交易时制定可承销、随时可用的计划比以往任何时候都更加重要，以便通过增长使交易获得回报 —— 并迅速执行这些计划。





一次又一次，合并未能发挥其潜力，因为管理层行动太慢，无法实现交易的营收增长潜力。收购者在整合其销售、营销、客户体验和其他商业职能方面往往进展缓慢——慢得令人震惊。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-to-get-results-quickly-after-a-merger-or-acquisition</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：最常见的 DEI 做法实际上破坏了多样性</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/research-the-most-common-dei-practices-actually-undermine-diversity</link>
      <description><![CDATA[



Lena Yokoyama 插图



摘要。   
虽然公司表示他们支持多元化，但管理层内部的多元化代表性存在明显差异。作者研究了各种管理实践对管理角色多元化代表性的影响，以及每种管理实践在组织中的使用频率，从而揭示了为什么组织在多元化代表性方面没有取得更大进展。尽管多元化培训在实现多元化代表性方面效果不佳，但它在组织中得到了广泛使用。相比之下，正式的指导计划和有针对性的招聘对于增加多元化代表性很有效，但却未得到充分利用。事实上，组织实施管理实践的频率与实现多元化代表性的有效性之间存在着强烈的负面关系。本文分解了组织应采用的实现多元化代表性的实践，强调需要转向增加管理多元化代表性的实践。





尽管美国人口日益多样化，但管理职位仍然主要由白人男性担任。虽然最大的公司 40 多年来一直承诺招募和培训黑人员工，但在此期间，黑人在管理职位中的代表性几乎没有增加。在2021 年分析中，黑人员工虽然占所有员工的 14%，但却只占据了 7%的管理职位。尽管有证据显示“女性比男性更有可能以有效的方式领导”，但女性难以获得领导职位。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/research-the-most-common-dei-practices-actually-undermine-diversity</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>初任经理如何学会授权</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/learning-to-delegate-as-a-first-time-manager</link>
      <description><![CDATA[



插图：Pierre Buttin



摘要。   
学习如何很好地授权是每个初任经理从一开始就需要学习的技能。许多人因为之前的工作做得好而晋升为管理层。但是一旦你被提拔到领导岗位，你必须接受你不能也不应该独自完成所有事情的事实。虽然这似乎违反直觉，但您在组织中的职位越高，您参与日常工作的次数就越少。您需要了解正在发生的事情，而无需直接参与每个项目。要做到这一点，您首先必须将自己的思维方式从“做”转变为“管理”，即使这可能会让您感到不舒服。如果您抵制这种改变，您最终可能会不堪重负，并且（无意中）抓住了可以给予您团队的机会。





我的客户汤姆在我们之间的桌子上放了三页待办事项清单，以此开始我们的辅导课程。作为组织的新领导，他既对自己的角色感到兴奋，又对自己现在需要承担的责任感到不知所措。当我们开始审查他长长的任务清单时，我问道：“有没有人可以把这些责任交给你？”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/learning-to-delegate-as-a-first-time-manager</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>组织如何使用自定义 AI 保护数据并提高效率 - NVIDIA 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/06/how-organizations-are-using-custom-ai-to-protect-data-and-drive-efficiency</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/06/how-organizations-are-using-custom-ai-to-protect-data-and-drive-efficiency</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么联合创始人合作关系会失败——以及如何让这种合作关系长久</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/why-cofounder-partnerships-fail-and-how-to-make-them-last</link>
      <description><![CDATA[



摘要。   
由于人际关系不和和权力斗争，高达 43% 的初创公司创始人最终买下了联合创始人的股份。为了了解为什么这么多联合创始人的合作关系以失败告终，作者对寻找联合创始人的主要创始人进行了研究，发现主要创始人倾向于优先考虑技能和执行力，而潜在联合创始人则优先考虑人际兼容性。这种优先级不匹配是许多联合创始人分裂的根源。为了克服这个问题，作者为主要创始人和联合创始人提出了三点建议：1）设身处地为他人着想，2）不要在初次交谈中忽视人际关系，3）考虑与合作伙伴共同创造创意。





选择联合创始人可能是初创公司成败的决定。一方面，联合创始人可以带来个人创始人可能缺乏的必要技能和其他资源。然而，另一方面，联合创始人关系可能是巨大冲突的根源，对初创公司来说可能是致命的。例如，最近的证据表明，多达43% 的创始人最终因人际关系不和和权力斗争而被迫买断其联合创始人的股份。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/why-cofounder-partnerships-fail-and-how-to-make-them-last</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>