<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Jun 2024 21:14:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>组织如何使用自定义 AI 保护数据并提高效率 - NVIDIA 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/06/how-organizations-are-using-custom-ai-to-protect-data-and-drive-efficiency</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/06/how-organizations-are-using-custom-ai-to-protect-data-and-drive-efficiency</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么联合创始人合作关系会失败——以及如何让这种合作关系长久</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/why-cofounder-partnerships-fail-and-how-to-make-them-last</link>
      <description><![CDATA[



摘要。   
由于人际关系不和和权力斗争，高达 43% 的初创公司创始人最终买下了联合创始人的股份。为了了解为什么这么多联合创始人的合作关系以失败告终，作者对寻找联合创始人的主要创始人进行了研究，发现主要创始人倾向于优先考虑技能和执行力，而潜在联合创始人则优先考虑人际兼容性。这种优先级不匹配是许多联合创始人分裂的根源。为了克服这个问题，作者为主要创始人和联合创始人提出了三点建议：1）设身处地为他人着想，2）不要在初次交谈中忽视人际关系，3）考虑与合作伙伴共同创造创意。





选择联合创始人可能是初创公司成败的决定。一方面，联合创始人可以带来个人创始人可能缺乏的必要技能和其他资源。然而，另一方面，联合创始人关系可能是巨大冲突的根源，对初创公司来说可能是致命的。例如，最近的证据表明，多达43% 的创始人最终因人际关系不和和权力斗争而被迫买断其联合创始人的股份。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/why-cofounder-partnerships-fail-and-how-to-make-them-last</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何让你的同事认同你的想法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-to-get-your-colleagues-on-board-with-your-idea</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-to-get-your-colleagues-on-board-with-your-idea</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>领导者权力增强时应避免的 5 个陷阱</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/5-traps-to-avoid-as-you-gain-power-as-a-leader</link>
      <description><![CDATA[



Ирина Мещерякова/Getty Images



摘要。   
当你过渡到领导角色时，你与权力的关系会发生变化：你会获得更多权力，而人们会因为你的权威而开始在你周围表现不同。你如何避免获得权力的隐藏陷阱，这些陷阱会以你可能没有意识到的方式塑造你？作者概述了领导者可能陷入的五个主要陷阱——救世主陷阱、自满陷阱、回避陷阱、朋友陷阱和压力陷阱——并提供应对方法。





有句老话说：站得越高，笑话越有趣。但权力改变你，这可不是开玩笑。它会改变你的看法、判断和行为。人们不太理解的是，权力不仅会改变你，还会改变你周围的人。掌握权力意味着你成为他人期望和预测的目标。当你担任权力角色时，你不再被视为个人，而是权威的象征。人们可能会高估你的想法，低估他们的想法。他们可能会给你不那么诚实——也不那么准确——的反馈。他们可能不太愿意说出自己的想法，不太相信自己的看法，也不太愿意承担风险——而且可能会对你的不当行为视而不见。他们也可能对你能取得的成就抱有不切实际的期望——或者相反，他们用怀疑的态度看待你，看你是否配得上现在的地位。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/5-traps-to-avoid-as-you-gain-power-as-a-leader</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视频速览：平衡人工智能驱动的创新与数据责任 - NVIDIA 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/06/video-quick-take-balancing-ai-driven-innovation-with-data-responsibility</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/06/video-quick-take-balancing-ai-driven-innovation-with-data-responsibility</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3 种方法让你的团队富有同情心地承担责任</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/3-ways-to-compassionately-hold-your-team-accountable</link>
      <description><![CDATA[



David Madison/Getty Images



摘要。   
为什么有些团队在按时完成任务、达成目标和增加收入方面比其他团队更成功？神经领导力研究所的研究人员研究了在团队中培养责任感的领导者的认知过程。他们发现这些领导者有三种不同的习惯：他们深思熟虑、执着于承诺并致力于解决方案。





领导者始终必须在同情心和责任感之间取得平衡——近年来，我们看到钟摆在两个方向上剧烈摆动。在疫情初期，许多组织将员工放在首位，提供灵活性、心理健康福利和其他支持，帮助员工度过压力时期。最近，随着利率和通货膨胀的上升，我们看到领导者改变了态度，减少了一些福利，让员工重返办公室，更加注重结果：按时完成任务、实现目标和增加收入。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/3-ways-to-compassionately-hold-your-team-accountable</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能如何让工作更充实</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-gen-ai-can-make-work-more-fulfilling</link>
      <description><![CDATA[



mrPliskin/Getty Images



摘要。   
BCG 的研究表明，在自己不喜欢的任务（“辛苦”）上花费太多时间的员工有辞职的风险，而在能带来快乐的工作上花费足够时间的员工离职风险较小。该咨询公司对行政员工的研究表明，他们可以使用人工智能减少在辛苦工作上花费的时间，增加在能带来快乐的任务上花费的时间。该研究还探讨了推动成功采用新一代人工智能的关键因素；主要发现是，拥有一位全身心投入使用人工智能的经理将推动员工参与这项技术。





享受工作很重要——非常重要。我们之前的研究表明，享受工作的员工寻找新工作的可能性降低 50%。但增加这种情感不仅仅是免费午餐和其他福利。人们在工作——因此，任何提高快乐感的努力都必须扎根于员工花时间从事的日常节奏、惯例和任务。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-gen-ai-can-make-work-more-fulfilling</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面对被淘汰的恐惧</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/face-your-fear-of-becoming-obsolete</link>
      <description><![CDATA[



Darrin Klimek/Getty Images



摘要。   
各个职业领域的专业人士都有过担心自己已​​经过时或正在变得过时的时刻。与偶尔的自我怀疑不同，担心过时意味着我们从根本上质疑我们的职业意义。当我们过度沉迷于恐惧时，它会对我们自己、他人和我们的环境造成认知扭曲，从而让我们变成最糟糕的自己。无论你是在职业生涯的早期，面临着一生的技术和经济动荡，还是在职业生涯的晚期，质疑自己未来与世界的关系，过时的感觉都不必让你陷入恐惧或徒劳之中。问题不在于如何避免这些感觉，而在于如何发现你拥有这些感觉的证据，并以健康、诚实的方式处理它们。





Walt 是一位高级主管，他向一位我在一家大型汽车零部件制造商担任过多年教练的 CEO 汇报工作。我们在公司的咖啡馆参加 CEO 的一次全体会议，他正在那里颁发当年的成就奖。当他将创新成就奖颁发给为公司赢得重要专利的年轻科学家团队时，我注意到 Walt 神情茫然。我问他在想什么。他说：“我记得我获得该奖项的专利，就像昨天一样。”实际上那是 15 年前的事了。我问他，看到这个奖项颁给那些在汽车行业成长的时代与他截然不同的年轻科学家，感觉如何。他的回答让我很惊讶。他闷闷不乐地说：“被丢弃了。”



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/face-your-fear-of-becoming-obsolete</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你的团队将压力转嫁给你时</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/when-your-team-offloads-their-stress-onto-you</link>
      <description><![CDATA[



Catherine Falls Commercial/Getty Images



摘要。   
在当今不断变化的职场中成为领导者比以往任何时候都更需要情感上的支持——，尤其是如果你默默地维持着团队或其他人的情感健康。在本文中，作者概述了五种策略，可帮助您在不让自己精疲力竭的情况下履行这一重要的组织角色：1) 寻求理解——而不是感受。2) 设置界限。 3）享受你的积极影响。4）给予自己同等的关怀。5）将你的贡献与绩效挂钩。





领导者长期以来一直是职场负面情绪的受众，从倾听员工对困难情况或同事的抱怨，到倾听他们对错过晋升和其他未满足的期望的失望。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/when-your-team-offloads-their-stress-onto-you</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：远程工作如何影响女性在职业生涯的不同阶段</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/research-how-remote-work-impacts-women-at-different-stages-of-their-careers</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/AnnaStills/Getty Images



摘要。   
虽然关于远程工作对女性的潜在好处已经有很多讨论，但最近的研究调查了在家工作如何影响财富 500 强公司的女性软件工程师的职业发展，结果显示其影响因职业阶段而异。初级女性工程师从面对面的指导中受益匪浅，坐在同事附近时获得的反馈增加 40%，而资深女性由于指导职责的增加而面临生产力下降的问题。男性工程师也受益于距离较近，但好处较少。作者建议，认可和奖励指导工作可以减轻这些差异，确保初级女性在远程获得足够的支持，高级女性因她们的指导贡献而获得适当的报酬。





自疫情爆发以来，在家工作 (WFH) 有时被宣传为一种支持职场女性的方式。这种观点通常侧重于 WFH 帮助女性兼顾工作需求和家庭需求的潜力。然而，WFH 对女性职业发展的影响可能会因她们的职业生涯而异。在我们的研究中，我们探讨了居家办公对年轻女性在职业生涯中站稳脚跟时的影响，以及它如何影响资深女性所做的常常不为人知指导工作。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/research-how-remote-work-impacts-women-at-different-stages-of-their-careers</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捍卫去增长</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/in-defense-of-degrowth</link>
      <description><![CDATA[



MirageC/Getty Images



摘要。   
迫切需要重新评估全球经济体系对持续增长的关注。“去增长”的概念挑战了人类繁荣所必需的永久经济扩张，表明它与资源有限的星球上的生态可持续性相矛盾。尽管存在一些阻力，尤其是来自商业部门的阻力，但支持去增长的论点强调了经济增长与环境恶化之间密不可分的联系，建议转向更可持续的商业实践，重新评估围绕“可持续增长”的神话，例如能源转型和效率改进的有效性，这些神话往往忽视了对现有能源基础设施的重大环境影响和依赖。本文提倡社会运动减少消费和过度生产，同时拥抱关怀和再分配的价值观，挑战传统的市场至上意识形态。





2023 年 5 月，超越增长会议在布鲁塞尔的欧盟议会举行。会议由政府领导人和学者主持，议程是迫切需要改变当前的经济体系。最终的成果是一份宣言，其中指出：“我们的世界正面临一场生态社会危机……由全球资本主义体系驱动，以永久的经济扩张（增长）和积累为中心。我们对经济扩张的痴迷与有限的地球边界相冲突。”



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/in-defense-of-degrowth</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安全生成式人工智能：利用 Amazon Bedrock 为客户带来影响 - AWS 和 TRELLIX 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/06/generative-ai-for-security-harnessing-amazon-bedrock-for-customer-impact</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/06/generative-ai-for-security-harnessing-amazon-bedrock-for-customer-impact</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何让你的团队真正畅所欲言</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-to-get-your-team-to-actually-speak-up</link>
      <description><![CDATA[



Pogonici/Getty Images



摘要。   
领导层普遍存在一个误解，认为仅仅鼓励团队成员表达意见就能营造开放的环境。但人们只有在感到安全的情况下才会说话。作为领导者，这意味着您必须解决员工沉默的根本原因，包括个人和系统性障碍。本文概述了管理者可以使用的几种策略，为员工提供安全说出自己想法的替代途径。这些包括表达倾听不同观点的真诚意图、使用标准问题来征求意见而不造成过度压力、讨论沟通偏好以符合员工的舒适区、利用您的社会资本来扩大代表性不足的员工的声音，以及准确地归功以认可个人贡献。





Jim 认为自己是一位平易近人的领导者：自我意识低下，对不同的观点感兴趣。他认为他明确表示希望他的团队畅所欲言。他一次又一次提醒他们，“告诉我发生了什么，这样我们才能尽早纠正。”但无论是在团体中还是一对一的情况下，人们都保持沉默。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-to-get-your-team-to-actually-speak-up</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>领导者需要重新构建重返办公室的对话</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/leaders-need-to-reframe-the-return-to-office-conversation</link>
      <description><![CDATA[



Johner Images/Getty Images



摘要。   
对于试图制定平衡办公室和灵活工作政策的公司来说，没有简单的解决方案，因为这两种方法都有不可否认的好处。但最近公司领导要求员工重返办公室发出的大部分信息，充其量是麻木不仁，最坏的情况是独裁。为了取得成功，公司需要与员工进行对话，并明确而诚实地说明哪些结果最为关键。





各行各业的知名公司（包括谷歌、农民保险、迪士尼、UPS、波音、IBM 和亚马逊）都要求员工返回办公室。虽然他们关于这些 RTO 要求的信息在形式和语气上各不相同，但其中大部分内容充其量让人感觉不合时宜，在许多情况下甚至带有对抗性甚至独裁性。不出所料，这一举措遭到了员工的强烈反对，并在社交媒体上引发了热烈讨论，例如 Internet Brands 最近向员工发布的视频信息就引起了病毒式传播。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/leaders-need-to-reframe-the-return-to-office-conversation</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“洗心革面”如何疏远员工</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-carewashing-alienates-employees</link>
      <description><![CDATA[



maskalin/Getty Images



摘要。   
太多拥有不可持续的“努力工作，尽情玩乐”文化的组织认为，通过提供正念训练或瑜伽课程来满足幸福感要求，就有资格拥有积极和安全的文化，而事实上，他们只是在“敷衍了事”。和人们更熟悉的术语“漂绿”一样，“洗心”也源于“粉饰”：掩盖或误导未能履行某些承诺、声明或标准的行为。在员工福祉与组织绩效密切相关但员工历来不快乐的时代，领导者应该尽一切努力提供健康、激励人心的工作场所。作者提出了四种防止“洗心”的策略。





疫情过后，员工经历了前所未有的压力和倦怠，越来越被具有支持工作幸福感的文化的组织所吸引。 2024 年盖洛普的一项调查显示，强烈同意组织关心员工整体福祉的员工比例已从 2020 年的 49% 下降至 2024 年的 21%，而之前的一项调查发现，在“安静辞职者”希望改变的工作方面，改善福祉和文化的排名远高于增加薪酬。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-carewashing-alienates-employees</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>