<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jan 2024 09:14:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>当主动暂停是最佳策略选择时</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/when-an-active-pause-is-the-best-strategic-choice</link>
      <description><![CDATA[



SolStock/Getty Images



摘要。   
面对竞争威胁，管理者会忍不住采取行动，因为主动比被动感觉更好。事实上，主动暂停是最有意义的。在面临重大技术变革的行业中尤其如此，当“总而言之”时，这一点尤其重要。对新兴技术的长期成本可能大于收益。





在快速变化的时代，传统观点认为犹豫并不是制胜策略。材料科学的突破、商业模式的创新、不断变化的消费者模式以及人工智能的普及正在给许多高管带来焦虑。如果你现在不做填空题，其他人会比你先做这件事，并在接下来的 20 年里把你排除在外吗？



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/when-an-active-pause-is-the-best-strategic-choice</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查：GenAI 正在让公司更加以数据为导向</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/survey-genai-is-making-companies-more-data-oriented</link>
      <description><![CDATA[



Flashpop/盖蒂图片社



摘要。   
虽然文化变革通常需要人类干预，但新技术似乎可以改变文化。尤其是像生成人工智能这样能够激发人类想象力的新技术——可以在促进以数据为导向的文化方面发挥作用。在一项评估人们对数据、分析和人工智能态度的年度调查中，大公司的数据和技术领导者报告称，他们的组织在数据、分析和人工智能方面取得了显着改善。数据文化。鉴于 2023 年的调查是在 ChatGPT 宣布之前进行的，生成式人工智能似乎是文化方面积极反应飞跃的可能原因。为了利用这一点，公司需要在实验、生产部署和教育方面进行投资。





生成式人工智能是 2023 年的科技故事。但它对公司有什么真正影响（如果有的话）？尽管围绕这项技术进行了大肆宣传，但大多数组织仍处于弄清楚它如何为他们创造真正价值的相对早期阶段。尽管如此，根据新的调查结果，生成式人工智能似乎可能对文化产生令人惊讶的影响。具体来说，受访者表示，他们在是否建立了内部数据和分析文化方面取得了显着进步——近年来，这个问题的数字一直很低。我们相信，生成式人工智能实验在推动这些数字方面发挥了有意义的作用。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/survey-genai-is-making-companies-more-data-oriented</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当您目睹工作场所攻击行为时如何干预</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/how-to-intervene-when-you-witness-workplace-aggression</link>
      <description><![CDATA[



丹尼尔·涅夫斯基/盖蒂图片社



摘要。   
鉴于工作场所攻击行为的诸多影响，各组织正在探索一系列预防举措。旁观者干预是一项越来越受欢迎的举措，它涉及培训目击侵略行为的人进行干预。尽管旁观者可以在确定工作场所攻击行为的结果方面发挥关键作用，但许多公开反对攻击行为者的人都会遭到强烈反对。这是因为当旁观者介入时，它会挑战肇事者对自己作为好人和同事的看法，从而引发防御反应。因此，旁观者干预的方式很重要。仅仅告诉人们进行干预是不够的；还需要进行干预。我们需要告诉他们如何以尽量减少意外反弹影响的方式做到这一点。





工作场所的攻击行为——大喊大叫、发表贬低性言论、使用威胁或散布谎言或谣言——对于组织来说是一个普遍的挑战，给组织带来了沉重的负担。 /2021-51072-001&quot;&gt;每年成本高达 1.97 万亿美元，令人震惊。此财务费用包括与医疗保健支出相关的直接成本与因病缺勤、人员流动和生活质量下降导致的生产力损失相关的间接成本。此外，经历过工作场所攻击或仅仅目睹过攻击的员工表示健康受到损害，绩效下降。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/how-to-intervene-when-you-witness-workplace-aggression</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将真正的战略远见带回到业务中</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/bringing-true-strategic-foresight-back-to-business</link>
      <description><![CDATA[



HollenderX2/Getty Images



摘要。   
战略和远见曾经是同一门学科。他们应该再次如此。日常运营的即时性可能会导致战略流程更多地涉及勾选框和填写模板，而这些模板通常最终会在收件箱中闲置、未打开。通过对这些综合学科的现代更新和改进，领导者可以增强对未来的愿景，使管理者能够做出明智的战略选择，并推动团队取得卓越绩效。这个领域是真正的战略远见：一种有纪律和系统的方法，用于确定在哪里发挥作用、如何在未来获胜以及如何确保组织在面对不可预见的破坏时具有弹性。本文旨在为领导者定义战略远见，倡导将其整合为每个组织（无论规模大小）的核心能力。





我最近与一家大公司的首席执行官坐下来，他问了一个奇怪的问题：我愿意拥有一个总是向我展示未来的水晶球，还是一个总是告诉我正确策略的棋盘？他是一位敏锐、好奇的思想家，喜欢辩论——但在这一天，他正在思考一个紧迫的问题。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/bringing-true-strategic-foresight-back-to-business</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能无法取代最好的领导者</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/the-best-leaders-cant-be-replaced-by-ai</link>
      <description><![CDATA[



master1305/盖蒂图片社； Adobe 萤火虫



摘要。   
人工智能在某些领域正在超越人类的能力——但有一些是它无法替代的。根据他们对员工的研究，作者对管理中的人工智能感到满意，以及他们对有效领导品质数十年的研究，确定了人工智能管理的前景（和危险），以及领导者需要重点磨练的三种独特的人类能力，尤其是当人工智能开始在管理中发挥更多作用时：1）意识，2）同情心，3）智慧。





凭借无限的信息获取、超强的处理能力、快速的学习能力以及不受情感约束，人工智能将很快在许多领导领域超越人类的能力。我们的研究，我们对多个行业的 600 多名员工进行了调查，结果表明，在某些领导力领域，员工对人工智能的信心已经超过了对人类老板的信心。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/the-best-leaders-cant-be-replaced-by-ai</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公司如何支持经历更年期的员工</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/how-companies-can-support-employees-experiencing-menopause</link>
      <description><![CDATA[



《哈佛商业评论》员工；菲奥达利索/盖蒂图片社；不飞溅



摘要。   
在数十年的低出生率和寿命延长的推动下，人口变化正在以惊人的速度重塑全球劳动力市场和经济。这意味着组织需要迅速改变招聘和留住各年龄段员工的方式，包括制定新的政策和福利。认真对待员工福祉的组织很早就意识到，提前应对更年期等情况可以减轻员工的巨大负担，并可以提高利润。作者讨论了为什么组织为更年期员工提供支持至关重要并突出显示一些正在有效地做到这一点的机构。





Andrea 48 岁时首次注意到更年期症状，即围绝经期。我们第一次见面是在她在华盛顿特区工作的国际发展非营利组织，那里至少有一半的劳动力是女性。像许多面临更年期的女性一样，尽管她对症状有了全面的了解并获得了健全的健康保险计划，但她还是感到孤立和孤独。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/how-companies-can-support-employees-experiencing-menopause</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何领导孤立的组织</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/how-to-lead-across-a-siloed-organization</link>
      <description><![CDATA[



马丁·巴罗/盖蒂图片社



摘要。   
人们早就认识到跨职能协作至关重要。尽管如此，阻碍执行、阻碍创新和缓慢决策的顽固孤岛仍然是一个常见且持续的挑战。在与公司领导者的合作中，作者发现，如果领导者没有在高层合作，孤岛和功能失调是不可避免的。因此，高层领导者有责任消除这些孤岛——除了领导自己团队的能力之外，还优先考虑领导整个组织。作者讨论了成功的跨职能领导者的独特之处。





最近，一家全球消费娱乐公司的新任首席执行官认为，将公司的独特品牌整合到一个数字平台中是未来增长的一项关键战略。他要求领导每个品牌的十几位高管共同制定一个计划，以使其成为现实。该团队曾多次开会。首席执行官期待在他为开始而安排的会议上听到他们的建议。然而，他猛然醒悟。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/how-to-lead-across-a-siloed-organization</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解亚马逊反垄断案的权衡</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/understanding-the-tradeoffs-of-the-amazon-antitrust-case</link>
      <description><![CDATA[



斯科特·奥尔森/盖蒂图片社



摘要。   
美国和欧洲的监管机构一直在对大型科技公司采取行动，挑战他们所说的这些公司的职责。损害其平台的消费者和第三方用户的反竞争和掠夺性策略。本文探讨了联邦贸易委员会针对亚马逊的案件，并探讨了支持和反对该机构每项关键主张的经济论据。他们强调了在单一市场上聚合经济活动的好处与该市场为依赖它的每个人制定规则的成本之间的基本权衡。





过去几年，亚马逊或谷歌等大型科技平台受到越来越多的批评。根据指控，他们一直在使用反竞争和掠夺性策略来非法利用其市场力量，损害依赖这些平台的消费者和第三方提供商的利益。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/understanding-the-tradeoffs-of-the-amazon-antitrust-case</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你的老板要换工作了。你应该跟随吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/your-boss-is-leaving-for-another-job-should-you-follow</link>
      <description><![CDATA[



哈佛商业评论员工/Unsplash



摘要。   
当你的老板离开一家新公司时，你可能会很想尝试跟随他们，特别是如果你已经拥有牢固的工作关系并建立了信任的话。但这是个好主意吗？在本文中，作者提供了宾夕法尼亚大学沃顿商学院管理学教授、副院长 Nancy Rothbard 和领导层 Arika Pierce Williams 的建议。开发顾问、Piercing Strategies 的总裁兼创始人。他们概述了在迈出这一步之前要问自己的五个问题：1）我知道我的老板为什么选择离开吗？ 2) 我的老板对我的成功有多重要？ 3) 我对组织的未来有多担心？ 4）我可以选择离开吗？我真的想要那样吗？ 5) 我的老板明确向我提供了一份工作吗？





当你的老板跳槽去新工作时，可能会引发一波反省。您可能会发现自己在思考关于您的目标您的忠诚感，以及您的 自己的职业生涯正朝着正确的方向发展。也许最重要的是，这种离开提出了一个问题：你应该跟随吗？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/your-boss-is-leaving-for-another-job-should-you-follow</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 15:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>员工敬业度调查遗漏的 3 个关键指标</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/3-key-metrics-that-employee-engagement-surveys-miss</link>
      <description><![CDATA[



alkir/Getty Images



摘要。   
传统的员工敬业度调查并不能满足我们的需要。而且它们也很昂贵。随着员工敬业度呈上升趋势，作者建议放弃这些调查，并在内部重新设计它们，以适合您组织的独特环境。她建议跟踪三个非传统 KPI 以提高参与度：1) 团队成功，2) 创新和新想法，以及 3) 趋势。





是时候告别传统的敬业度调查了。并不是说他们没有提供一些有价值的见解。他们是这样。问题在于，尽管它们无处不在，但并没有对员工敬业度产生太大影响。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/3-key-metrics-that-employee-engagement-surveys-miss</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高绩效团队如何建立信任</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/how-high-performing-teams-build-trust</link>
      <description><![CDATA[



图片来源/Getty Images； Adobe 萤火虫



摘要。   
毫不奇怪，信任是高绩效团队的核心。但关于在工作中培养信任的讨论通常集中在管理者和员工之间的关系上。同样重要的是—如果不是更是如此的话—正在建立队友之间的信任。为了了解最好的团队如何在彼此之间建立信任，研究人员采访了 1,000 名美国办公室工作人员，并确定了使这些团队与众不同的五种关键行为：1）他们不会让合作成为偶然； 2）他们让同事了解情况； 3）他们共享信用； 4）他们相信分歧会让他们变得更好； 5) 他们主动解决紧张局势。
 





如果您像大多数经验丰富的领导者一样，近年来您已经听说过很多关于信任的价值。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/how-high-performing-teams-build-trust</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 13:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何与老板一对一地提出难题</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/how-to-raise-a-difficult-issue-in-a-one-on-one-with-your-boss</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工/Pexels/Unsplash



摘要。   
向你的经理提出一个可能会引起情绪的话题可能很困难——你不知道他们会如何反应，也不知道你是否会受到某种方式的评判或惩罚。基于冲突解决、异议、向上沟通的科学以及作者的观点。他们对一对一会议进行了自己的研究，他们与您的经理分享了向经理提出这些问题的清晰流程。首先要认识到一对一对您（直接下属）的重要性；然后清楚地了解您想要解决的核心需求。然后，这是一个仔细选择战斗、做好准备、良好开始、以冷静、好奇心和适应意愿执行的过程，最后在保持动力的同时结束。





戈登正在焦躁不安。他需要与经理分享一些有关他自己和另一位团队成员 Ellen 之间持续冲突的信息，但他不确定如何去做。尽管他和老板相处得很好，但他还是担心她会如何反应。他承诺在下一次一对一会议上提出这个问题，但会议来来去去，他没能鼓起勇气这样做——然后他觉得以后再提出这个问题会很奇怪。戈登不仅心烦意乱，而且非常痛苦和不满，这影响了他的工作投入和生产力。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/how-to-raise-a-difficult-issue-in-a-one-on-one-with-your-boss</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么算法生成的建议达不到要求</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/why-algorithm-generated-recommendations-fall-short</link>
      <description><![CDATA[



迈克尔·布兰/盖蒂图片社



摘要。   
向我们提供推荐的在线系统通常依赖于他们的数字足迹——我们的点击、浏览、购买和其他数字足迹 -来推断我们的偏好。但这意味着人类的偏见已经融入到算法中。构建能够更有效地预测用户需求的算法为了了解真实的偏好并更好地提高消费者福祉和社会福利，组织需要采用考虑这些偏见的方法来衡量用户偏好。本文介绍了如何执行此操作。





公司、非营利组织和政府设计算法来学习和预测用户偏好。他们将这些算法嵌入到推荐系统中，帮助消费者做出各种选择，从购买哪些产品或服务，到观看哪些电影，再到从事哪些工作。由于这些算法依赖用户的行为来推断用户的偏好，因此算法的设计中就融入了人类的偏见。为了构建更有效地预测用户偏好并更好地提高消费者福祉和社会福利的算法，组织需要采用考虑到这些偏见的方法来衡量用户偏好。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/why-algorithm-generated-recommendations-fall-short</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你的老板给你一个完全不切实际的目标时</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/when-your-boss-gives-you-a-totally-unrealistic-goal</link>
      <description><![CDATA[



贝恩德·沃格尔/盖蒂图片社



摘要。   
老板设定不切实际的目标的原因有很多。他们可能有令人陶醉的抱负，并认同“宏伟、毛茸茸的、大胆的目标”的流行观念。或者，他们可能会被排除在日常运营之外，并且没有意识到实现这一目标的后勤或流程相关的困难。或者他们可能认识到这个目标不切实际，但面临来自食物链高层或重要客户的压力。在本文中，作者概述了如果您的老板期待看似不可能的事情时可以尝试的步骤。





登顶珠穆朗玛峰。登陆月球。推动人工智能技术超越我们最疯狂的梦想。所有看似不可能的目标都实现了。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/when-your-boss-gives-you-a-totally-unrealistic-goal</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 13:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可靠的数据是 GenAI 计划成功的关键 - SLALOM 和 GOOGLE CLOUD 的内容赞助商</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/01/reliable-data-is-the-key-to-a-successful-genai-initiative</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/01/reliable-data-is-the-key-to-a-successful-genai-initiative</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 17:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>