<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2024 21:14:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>不要忽视亚裔员工的领导潜力</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/stop-overlooking-the-leadership-potential-of-asian-employees</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/Gang Zhou/Getty Images



摘要。   
美国组织如何才能成功挖掘亚裔员工的才能，帮助他们在职业生涯中取得进步，同时受益于该群体提供的独特技能和观点？本文探讨了为什么这么多亚裔员工的职业生涯突然停滞不前，并提出了组织可以采取的五项行动来帮助员工克服这一障碍。此外，作者还解释了为什么增加对亚裔员工的投资可以为整个组织带来回报。





亚裔美国人在当​​今的知识经济中至关重要：约60% 的人至少拥有学士学位，尽管仅占美国人口的约 7%，却占美国劳动力的 50%硅谷领先科技公司的劳动力。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/stop-overlooking-the-leadership-potential-of-asian-employees</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 14:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5 个迹象表明你的一对一沟通没有效果</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/5-signs-your-one-on-ones-arent-working</link>
      <description><![CDATA[



Colorblind Images LLC/Getty Images



摘要。   
尽管一对一会议可以提供很多好处，但无论您是管理新手还是已担任领导职务多年，它们都可能具有挑战性。以下迹象表明您的一对一会议已经变得乏味、没有成效或没有发挥其潜力：您不想参加会议，您总是超时，您无法填补时间，您每次离开会议都感到沮丧，或者您和您的直接下属都在使用第二屏幕。作者介绍了几种充分利用这段宝贵时间的方法。





一对一会议是经理与其直接下属之间持续举行的会议。对于经理来说，这些每周或每两周一次的交流通常有两个目标：协调期望并与团队成员建立信任。除此之外，一对一交流可以促进老板与员工之间建立更深层次的关系，并可用于给予和接受反馈、设定个人目标和排除障碍。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/5-signs-your-one-on-ones-arent-working</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：为什么公司应该披露其在 DEI 方面缺乏进展</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/research-why-companies-should-disclose-their-lack-of-progress-on-dei</link>
      <description><![CDATA[



照片来自 dasar/Getty Images



摘要。   
许多公司都设定了增加员工多样性的目标，但许多公司未能实现目标。大多数领导者可能更愿意对这种缺乏进展保持沉默，但研究表明，对此保持透明可能会有好处。具体来说，这种披露可以表明您认真对待多样性，并真正致力于实现您为组织设定的目标。话虽如此，但进展时间过长可能会削弱您从披露中获得的任何善意。





在 2020 年乔治·弗洛伊德被谋杀和全国对种族不公正的清算之后，许多公司加倍致力于提高员工队伍的多样性。引入了新的做法和政策来帮助实现领导层设定的多样性目标，并且对于相当多的公司来说，这一承诺得到了广泛传播：以首席执行官演讲、新闻稿、公司全体会议、社交媒体或发给员工的内部信息为中心。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/research-why-companies-should-disclose-their-lack-of-progress-on-dei</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四种类型的人工智能风险及其缓解方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/4-types-of-gen-ai-risk-and-how-to-mitigate-them</link>
      <description><![CDATA[



Eugene Mymrin/Getty Images



摘要。   
许多组织对采用新一代人工智能应用犹豫不决，这是可以理解的，他们担心隐私和安全威胁、版权侵权、其输出中可能存在偏见和歧视以及其他危害。使用新一代人工智能的风险可以根据两个因素进行分类：意图和使用。意外误用新一代人工智能不同于故意不当行为（意图）。类似地，使用新一代人工智能工具创建内容与消费其他方可能使用新一代人工智能创建的内容（使用）是有区别的。为了降低生成 AI 内容被滥用和误用的风险，组织需要开发检测、识别和防止此类潜在误导性内容传播的能力。





根据 Gartner 去年春季对 2,500 名高管进行的一项 民意调查，大约 70% 的受访者表示，他们的组织正在探索如何将生成 AI 融入他们的组织，并且根据最近发布的 斯坦福人工智能指数报告。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/4-types-of-gen-ai-risk-and-how-to-mitigate-them</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全渠道零售商相对于亚马逊的战略优势</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/the-strategic-advantage-omnichannel-retailers-have-over-amazon</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/Tanja Ivanova/Getty Images



摘要。   
作者的研究发现，通过向消费者提供有关送货上门对环境和社会影响的信息，全渠道零售商可以从亚马逊手中夺取价值 1000 亿美元的市场份额。这也能让他们提高利润，使自己的业务更具可持续性。





网上购物的吸引力是不可否认的。正如亚马逊所展示的那样，消费者只需点击鼠标或触摸屏幕，就可以收到几乎任何产品的送货服务。难怪电子商务销售额在过去五年中增长了一倍以上，并且还在继续增长。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/the-strategic-advantage-omnichannel-retailers-have-over-amazon</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在拓展海外市场时，局外人身份是一种竞争优势</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/when-expanding-into-a-foreign-market-your-outsider-status-is-a-competitive-advantage</link>
      <description><![CDATA[



MirageC/Getty Images



摘要。   
进入国外市场会带来固有的挑战。许多跨国公司倾向于通过尽量减少外国特色并融入当地环境来克服这些挑战。然而，保持和接受外国特色可以带来意想不到的优势。无论是利用外来者身份进入当地劳动力市场，建立强大的协会以建立信誉，还是建立战略伙伴关系以促进共同的国际增长，您的外国特色确实可以成为您的竞争优势。通过采用一种承认和利用外国特色的细致入微的方法，公司不仅可以在陌生的领域中探索，还可以蓬勃发展。





进军国际市场给公司带来了许多挑战，尤其是由于它们的“外国特色”。作为外来者，他们经常要努力应对当地商业环境和文化差异的不熟悉，在吸引客户和供应商方面面临信誉问题，而且与当地公司相比资源较少。例如，当优步进入日本市场时，其颠覆性模式与当地法规以及优先遵守规则的文化发生了冲突。同样，印度广告技术公司 InMobi 也曾一度面临在中国发展业务的障碍，因为其品牌知名度有限。即使是全球咖啡品牌星巴克，在门店数量和资源方面，也发现自己被意大利本土咖啡连锁店 Illycaffe 所掩盖。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/when-expanding-into-a-foreign-market-your-outsider-status-is-a-competitive-advantage</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能将提高网络钓鱼诈骗的数量和质量</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/ai-will-increase-the-quantity-and-quality-of-phishing-scams</link>
      <description><![CDATA[



jaap-willem/Getty Images



摘要。   
Gen AI 工具正在迅速使这些电子邮件变得更加先进、更难发现，并且更加危险。最近的研究表明，60% 的参与者成为人工智能 (AI) 自动网络钓鱼的受害者，这与人类专家创建的非 AI 网络钓鱼消息的成功率相当。公司需要：1）了解人工智能增强型网络钓鱼的不对称能力，2）确定公司或部门的网络钓鱼威胁严重程度，3）确认他们当前的网络钓鱼意识程序。





任何在大型组织工作过的人可能都必须接受如何发现网络钓鱼攻击的培训——这些欺骗性消息假装来自合法来源，旨在诱骗用户泄露个人信息或点击有害链接。网络钓鱼电子邮件通常利用敏感时机并利用紧迫感，例如敦促用户更新密码。但不幸的是，对于公司和员工来说，新一代人工智能工具正在迅速使这些电子邮件变得更加先进、更难发现，并且更加危险。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/ai-will-increase-the-quantity-and-quality-of-phishing-scams</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>怀孕工人公平法案：美国雇主需要了解什么</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/the-pregnant-workers-fairness-act-what-u-s-employers-need-to-know</link>
      <description><![CDATA[



Paul Morigi/Getty Images



摘要。   
今年在美国，平等就业机会委员会 (EEOC) 发布了实施《孕妇公平法案》(PWFA) 的最终法规，这是一项新的联邦法律，要求联邦政府以及拥有 15 名或以上员工的私人、州和地方雇主满足因怀孕、分娩和相关情况而产生的所有工作健康需求。作者曾就新法律为数百名员工、企业和律师提供咨询和培训，概述了领导者需要了解哪些信息才能支持怀孕员工，同时避免不必要的 EEOC 指控和诉讼。





怀孕安置的基本规则最近发生了重大变化。 4 月，平等就业机会委员会 (EEOC) 发布了最终法规，以实施《孕妇工人公平法案》 (PWFA)，这是一项新的联邦法律，要求雇主为怀孕、分娩和相关医疗状况提供合理的便利。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/the-pregnant-workers-fairness-act-what-u-s-employers-need-to-know</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合工作面临的 3 大挑战及应对方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/3-challenges-to-hybrid-work-and-how-to-overcome-them</link>
      <description><![CDATA[



Jorg Greuel/Getty Images



摘要。   
努力实施混合工作政策的经理面临三大挑战：时间安排、文化和生产力。对允许员工远程和现场办公的公司进行的研究表明，这些障碍是可以克服的。在时间安排上，重点不是员工上班的频率，而是哪些活动最好在办公室完成。为了建立和维护文化，鼓励员工不是为了组织或自己而来，而是为了他们的同事。为了确保生产力，应避免监视，而应提供支持。





在新冠疫情加速向远程知识工作转变的四年多后，很明显，尽管一些组织试图吸引员工全职回到办公室，但混合工作安排将继续存在。然而，雇主仍在努力实施。特别是，我们采访过的经理指出了三个关键问题：时间安排、文化和生产力。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/3-challenges-to-hybrid-work-and-how-to-overcome-them</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用人工智能个性化客户的购物体验 - 来自 PayPal 的赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/05/personalize-your-customers-shopping-experience-with-ai</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/05/personalize-your-customers-shopping-experience-with-ai</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么你应该跟踪客户剩余价值</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/why-you-should-be-tracking-customer-surplus-value</link>
      <description><![CDATA[



Yaroslav Danylchenko/Stocksy



摘要。   
您的客户从您的产品中获得了多少价值？净推荐值是回答该问题的一种工具，但作者提供了另一种工具：客户剩余价值。这个想法源自经济学，即询问客户需要多少钱才能在一段时间内放弃您的产品。他们需要的钱越多，产品就越有价值。 LinkedIn 的一项实验表明，该指标如何作为衡量客户满意度的一种方式，补充 NPS 分数。





在客户反馈指标领域，很少有指标像净推荐值 (NPS) 一样受到如此多的关注和采用。二十年前，Frederick Reichheld 在其开创性的《哈佛商业评论》文章“您需要增长的一个数字”中提出了 NPS，NPS 是一种捕捉和预测公司增长的革命性方法。它因其简单性而备受赞誉——只需一个问题即可衡量客户向他人推荐产品或服务的可能性——它已成为企业衡量客户反馈的重要工具。各个行业和地区的公司都采用了该指标，发现较高的 NPS 分数与提高盈利能力、留存率和增长之间存在相关性。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/why-you-should-be-tracking-customer-surplus-value</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>并购应是转型性的而非交易性的</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/ma-should-be-transformational-not-transactional</link>
      <description><![CDATA[



jayk7/Getty Images



摘要。   
并购交易传统上是交易性的，追求规模经济和整合成本。但在当今动荡的商业环境中，这种方法的成功率有限，无法提供公司今天所需的转型结果。为了释放转型并购带来的增长潜力，领导者需要转变思维和行为。在不断发展的并购领域，思维方式和敏捷性是引导组织实现增长和持久变革的指南针。将适应性思维方式与敏捷方法相结合，领导者便能随时做好准备，随时做出调整。并购的成功不再是通过遵循静态剧本来实现的，而是通过适应性驾驭动态格局来实现的。接受不确定性并采用敏捷方法进行并购整合的领导者可以实现并购所承诺的变革潜力。





一个多世纪以来，企业一直将并购 (M&amp;A) 交易视为可行的增长战略。过去，这些交易通常具有交易性质，旨在实现规模经济并整合成本。但如今，在企业需要自我颠覆或被颠覆的时代，越来越多的企业通过业务转型寻求并购增长。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/ma-should-be-transformational-not-transactional</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于远程开始职业生涯你需要知道些什么</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/what-to-know-about-starting-your-career-remotely</link>
      <description><![CDATA[



Kayla Johnson/Stocksy



摘要。   
对于刚开始职业生涯的人来说，远程工作既是好事也是坏事。虽然它有明显的好处（改善工作与生活的平衡、地理灵活性和消除通勤），但它并非没有缺点。远程开始职业生涯会带来独特的挑战：孤立、干扰和沟通障碍。幸运的是，你可以克服这些障碍。方法如下。

孤立感：您可以通过访问共享办公空间或咖啡店、加入俱乐部或校内运动队或在朋友或家人家中工作来消除或减少孤立感。
干扰：可以通过与周围的人划清界限并调整环境来避免干扰。您也可以尝试使用专用工作区，从该空间移除娱乐系统。
沟通障碍：远程工作将沟通限制在 Slack 消息、视频会议或电话上。为了减少沟通障碍，请做笔记、获得明确的指示并回顾过去类似的项目以供参考。






当我作为一名本科生第一次踏入校园时，我决心结交尽可能多的朋友和联系。我想留下终生难忘的回忆，并最终建立可能有助于我职业生涯的专业关系。几乎在校园里的每个研讨会、兴趣会议或社交活动（甚至一两场聚会）上你都能找到我。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/what-to-know-about-starting-your-career-remotely</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一家中国电动汽车公司如何实现电池更换</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/how-one-chinese-ev-company-made-battery-swapping-work</link>
      <description><![CDATA[



VCG/Getty Images



摘要。   
电池更换是一项可以解决电动汽车普及的一个关键障碍的技术：消费者的续航里程焦虑和电池充电的漫长等待时间。如果您知道您可以在换电站停车，并在五分钟内用充满电的电池组更换耗尽电量的电池组，您在周末旅行时会不会感到更放心？但这并不容易，因为特斯拉和 Better Place 过去都失败了。然而，在中国，电池更换已经存在了几年。蔚来等中国公司如何在全国范围内拥有 2,300 个换电站的情况下实现这一目标？中国以外的公司可以从中国的经验中学到什么？





续航里程焦虑一直是消费者接受电动汽车 (EV) 的最大障碍之一。例如，如果我想驾驶特斯拉 Model 3 从巴黎前往约 360 公里（或 220 英里）外的著名圣米歇尔山，我需要仔细规划路线，并在巴黎附近的特斯拉超级充电站停留，然后向东行驶，因为沿途根本没有其他超级充电站。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/how-one-chinese-ev-company-made-battery-swapping-work</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外籍人士对本地员工的 5 个误解</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/5-myths-expats-believe-about-local-employees</link>
      <description><![CDATA[



Juan Moyano/Stocksy



摘要。   
承担外派任务的公司员工依赖当地员工的支持。这种动态尚未得到充分重视和研究。如果人们理解并纠正围绕当地员工发挥的重要作用而形成的神话，个人及其雇主都将受益。





外派任务充满危险。在这些方面表现出色可以成为在跨国公司职业发展的垫脚石。失败会对外籍人士及其家人造成沉重打击。虽然各种因素都会导致外籍人士表现过度或不佳，但许多人不愿意承认—甚至不愿意承认—的一个秘密是东道国的同事在他们的国际任务中扮演的角色。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/5-myths-expats-believe-about-local-employees</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>