<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jul 2024 09:14:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>医生需要更好的数据管理系统来改善患者护理 - 西门子医疗赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/07/physicians-need-better-data-management-systems-to-improve-patient-care</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/07/physicians-need-better-data-management-systems-to-improve-patient-care</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 20:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何优雅地拒绝网络请求</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/how-to-gracefully-decline-a-networking-request</link>
      <description><![CDATA[



Peter Dazeley/Getty Images



摘要。   
当你刚进入职场时，你可能会感到压力，需要与每一个可能的联系人建立联系。然而，不断地把你的时间、精力和注意力投入到错误的人身上，会让你无法专注于更有意义的工作。有时，礼貌地拒绝社交邀请对你是有好处的。在决定是否接受社交请求时，请注意以下几个危险信号：对方主要想向您推销产品或服务，而不是建立真正的专业关系；请求来自信誉不佳的人，涉及的活动可能会损害您的诚信；对方要求您在认识他们之前帮助他们；您之前曾与此人互动过，并且有过不愉快的经历。





您最近刚找到大学毕业后的第一份工作，刚上任两周就收到了第一个社交请求。一位老同学发现您的组织有空缺职位，并在 LinkedIn 上向您发送了一条消息。他想知道：


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/how-to-gracefully-decline-a-networking-request</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 15:55:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度如何解决就业危机</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/how-india-can-fix-its-employment-crisis</link>
      <description><![CDATA[



Noah Seelam/Getty Images



摘要。   
尽管经济蓬勃发展，但印度正处于就业危机之中：在这个拥有世界上最大和最年轻劳动力的国家，好工作却很少。为了通过持续的高 GDP 增长保持经济增长势头，印度需要创造更多就业机会，并将更多劳动力转移到生产率更高的行业。如果不这样做，不仅会导致收入下降和消费需求放缓，还会加剧未来的政治不稳定、社会动荡，浪费该国备受吹捧的“人口红利”。政府应该考虑五项政策：1）制定更连贯的制造业政策，2）加倍发展服务业，3）重启印度创业，4）解决绿色转型带来的紧张局势，5）加强和改善劳动力供应。





在全世界民主受到前所未有的考验的一年里，印度举行了一场和平的选举——这是人类历史上规模最大的选举。但展望未来，印度目前的经济和政治前景存在令人惊讶的矛盾。一方面，印度经济正在迅猛发展，2023-24 财年增长率为 7.8%，超过 G20 国家 3.4% 的平均增长率和所有新兴市场的 4.1% 增长率。但另一方面，印度正面临就业危机：在这个拥有世界上最大、最年轻劳动力的国家，好工作却少之又少。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/how-india-can-fix-its-employment-crisis</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>降低极化时期的温度</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/bringing-down-the-temperature-during-polarizing-times</link>
      <description><![CDATA[



插图：Debora Szpilman



摘要。   
无论谁赢得 11 月的美国总统大选，都将面临一个仍然严重分裂的国家。许多人对未来感到绝望和恐惧，就像他们对过去的不公正感到痛心一样。但通过变革型领导，还是可以找到一些解决方案的曙光。作者曾在牛津大学负责一个项目，该项目组建并建立了“不太可能的联盟”来自 100 多个国家的 1000 多名现任和未来公共领导人参加了此次会议，从尼日利亚和巴西的两项努力中吸取了经验教训，以建立桥梁并减少政治紧张局势和暴力。





7 月 13 日，前总统唐纳德·特朗普遭暗杀未遂，这让美国人回想起了动荡和两极分化的 1960 年代困扰美国的令人痛心的政治暴力。选举暴力在世界其他地区也十分常见——今年印度、墨西哥和巴基斯坦的投票季都因暴力而蒙上污点。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/bringing-down-the-temperature-during-polarizing-times</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CEO 的人生旅程是一出三幕剧</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/the-ceos-journey-is-a-3-act-play</link>
      <description><![CDATA[



Patrik Giardino/Getty Images



摘要。   
CEO 不应将领导角色视为永无止境的冲刺，而应将其任期视为三个阶段。第一幕要求领导者确立合法性，建立一支顶级团队，并开始沟通和实施变革议程。第二幕要求重新审视早期阶段做出的许多选择，纠正错误并重新激发组织活力。第三幕是收尾工作，为有序过渡做好准备。在任期内考虑到这些阶段的领导者往往更成功。





当你让新任首席执行官想象自己在八年或十年后发表退休演讲时，他们描述自己成就的方式令人震惊。大多数人想象他们已经将业务价值翻了一番。他们改善了文化，建立了强大的人才渠道，并帮助选择了有能力的继任者。然而，同样引人注目的是，虽然他们可以想象这些结果，但他们对实现这些结果的旅程却知之甚少。许多人将自己的工作描述为一场短跑——一系列永无休止、快速移动、充满动感的日子。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/the-ceos-journey-is-a-3-act-play</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视频速览：Unisys 的 Peter Altabef 谈如何通过人工智能和量子计算赋能企业 - UNISYS 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/07/video-quick-take-unisys-peter-altabef-on-empowering-businesses-through-ai-and-quantum-computing</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/07/video-quick-take-unisys-peter-altabef-on-empowering-businesses-through-ai-and-quantum-computing</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 19:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是时候废除“干促销”了</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/its-time-to-do-away-with-dry-promotions</link>
      <description><![CDATA[



Robert Daly/Getty Images



摘要。   
公司往往不提供稳定的职业机会，而是从外部填补空缺。当他们提拔员工时，许多雇主会给他们“枯燥的提拔”——更多的责任，而不是更多的钱。本文提出了改革职业发展的理由。雇主应该提供更多的机会——包括提供更多薪水的晋升和横向调动。内部市场是帮助员工职业发展的有效方式之一。





Marta 表现优异。她具备任何经理都希望获得的优秀品质：可靠、值得信赖、勤奋工作、始终如一地提供高质量的工作。她已经从事同一份工作四年了。在此期间，她申请了公司其他部门的两个职位，以拓展自己的技能。这两次，这些职位都给了该部门的其他候选人。Marta 随后在自己的部门获得了晋升和新头衔，但没有加薪。一个月后，Marta 辞职了。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/its-time-to-do-away-with-dry-promotions</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：人们仍然想工作。他们只是想掌控自己的时间。</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/research-people-still-want-to-work-they-just-want-control-over-their-time</link>
      <description><![CDATA[



Taiyou Nomachi/Getty Images



摘要。   
为了更好地理解时间控制在工作和生活满意度中的作用，作者分析了来自全国代表性样本的调查数据。他们发现：1）对时间有更大控制权的人对工作满意度和生活总体满意度最高；2）那些感到时间稀缺的人对工作不太满意，对生活也不太满意；3）人们工作的小时数与人们对工作的满意度无关；4）对于那些对时间有更多控制权的人来说，时间稀缺的感觉并不会像对时间控制权较少的人那样严重地损害他们的工作满意度。因此，雇主应制定和定制灵活的工作政策，以满足员工的不同需求，提高员工满意度和留任率。





员工——尤其是那些被认为是“知识型员工”的员工——他们能够通过笔记本电脑和互联网连接完成大部分（如果不是全部）工作——多年来一直在争取控制自己时间的权利。在 2020 年和 2021 年居家办公期间，他们向老板证明了自己能够在灵活工作的同时保持甚至提高工作效率。而他们的老板却在将他们拉向相反的方向；高管和经理们一直在努力让员工回到公司花大价钱租用的办公室。这场斗争对员工和公司都产生了影响。在所谓的“大辞职潮”时期，工人大规模辞职，而实施员工重返办公室强制规定的雇主则难以招聘和留住顶尖人才。现在，尤其是随着Z 世代在劳动人口中所占的比例越来越大，以及有关混合工作和重返办公室的讨论陷入停滞，对许多员工和求职者来说，增加工作安排灵活性的需求仍然是首要问题。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/research-people-still-want-to-work-they-just-want-control-over-their-time</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当网络攻击不可避免时，重点关注网络弹性</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/when-cyberattacks-are-inevitable-focus-on-cyber-resilience</link>
      <description><![CDATA[



Eugene Mymrin/Getty Images



摘要。   
网络安全专家及其雇用的公司需要放弃他们的预防思维，采用一种专注于恢复力的思维。预防思维意味着尽一切努力将坏人拒之门外。恢复力思维增加了一层：虽然您尽一切努力防止攻击，但您也要预料到他们仍然可能会突破您的防御，并投入大量资金准备在最坏的情况发生时做出响应和恢复。成功构建弹性的公司做了一些不同的事情：建立网络安全文化，准备并练习应对网络攻击，遵循“设计安全”原则，并建立沟通流程，以便无论发生什么情况都能做出响应。





网络安全专家犯了一个常见但严重的错误：他们将所有资源都集中在阻止恶意行为者进入我们的系统上。这是一个可以理解的失误。保护我们免受潜在的网络攻击是工作的关键部分。即便如此，也不可能完全免受所有漏洞的侵害。这是因为好人必须防范所有可能的漏洞，而坏人只需要公司盔甲上的一个小裂缝就可以进入。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/when-cyberattacks-are-inevitable-focus-on-cyber-resilience</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：员工响应 DEI 计划的四种方式</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/research-4-ways-employees-respond-to-dei-initiatives</link>
      <description><![CDATA[



Richard Drury/Getty Images



摘要。   
影响 DEI 计划有效性的一个关键因素是员工对其的反应。传统上，员工的反应被过度简化为“抵制者”，他们使 DEI 计划复杂化或阻碍 DEI 计划，或“支持者”，他们促进其实施。最近的研究表明，员工的反应可以分为四类：兴奋的支持者、冷静的服从者、左右为难的塑造者和不满的反对者。了解这些不同的反应可以帮助管理者定制他们的方法，而不是依赖一刀切的政策。





多元化、公平和包容 (DEI) 计划，如多元化培训、有针对性的招聘或专门的多元化领导角色，致力于解决不平等问题，营造一种让每个人都感到被重视的环境，并增加历史上被边缘化的群体的代表性。事实上，许多组织正在全球范围内投入大量精力和资金用于 DEI 工作。这些通常采用一刀切的方法对所有员工实施。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/research-4-ways-employees-respond-to-dei-initiatives</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何整合云、数据和人工智能技术并提高公司适应能力</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/how-to-integrate-cloud-data-and-ai-technologies-and-make-your-company-more-adaptable</link>
      <description><![CDATA[



Hector Roqueta Rivero/Getty Images



摘要。   
构建强大、灵活的“数字核心”，将云、数据和 AI 技术集成在一起，作为公司互联互通的基础，这是未来增长的关键。这是您支持当前业务向效率和效力迈进的手段，同时保持足够的灵活性以响应组织的新需求并快速采用和扩展最新的技术创新。根据埃森哲对各行各业 1,500 多家大型跨国公司的最新研究，那些建立了可重塑的数字核心的公司实现了研究人员所说的“60:40 效应”。与样本基线相比，这些领导者的收入增长率加快了 60%（平均从 7.1% 提高到 11.1%），同时盈利能力提高了 40%（平均从 14.2 个百分点提高到 19.4 个百分点）。研究人员发现，在疫情和人工智能爆发的推动下，数字核心的重要性大大提升。无论您身处哪个行业，向持续创新的战略转变都迫切需要一种数字核心，以显著的新方式增强机器、人类以及两者之间的互动。





我们已经进入了一个彻底颠覆的时代，新技术浪潮使持续创新成为默认的商业战略。生成式人工智能只是未来众多创新中的最新一项，组织需要以速度和规模适应这些创新，否则就有落后于竞争对手的风险。这意味着公司必须创建一个集成云、数据和人工智能技术的“数字核心”，为企业构建一个相互连接的基础，平衡增长和创新，而不是仅仅关注成本。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/how-to-integrate-cloud-data-and-ai-technologies-and-make-your-company-more-adaptable</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Botshit 的风险</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/the-risks-of-botshit</link>
      <description><![CDATA[



插图由 HBR 员工提供



摘要。   
Botshit —— 人类不加批判地用于完成任务的虚构、不准确和不真实的聊天机器人内容 —— 可能会以声誉损害、错误决策、法律责任、经济损失甚至人身安全的形式对您的业务造成重大风险。然而，聊天机器人不太可能消失。您如何在利用有前途的新工具的优势的同时管理这些风险？作者建议根据他们的研究提出两个关键问题：聊天机器人响应的真实性对于一项任务有多重要？验证聊天机器人响应的真实性有多难？根据您对这些问题的回答，您可以更好地识别与给定任务相关的风险 —— 并成功减轻这些风险。





在 OpenAI 于 2022 年 11 月向公众发布其 GenAI 聊天机器人 ChatGPT 之后，谷歌发布了自己的聊天机器人 Bard（现为 Gemini）。在 Bard 的首次公开演示中，它在回答有关詹姆斯韦伯太空望远镜的发现的问题时出现了重大事实错误。聊天机器人的错误回答导致谷歌母公司 Alphabet 股价下跌 9%，当时市值为 1000 亿美元。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/the-risks-of-botshit</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GenAI 教育者的局限性</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/the-limits-of-genai-educators</link>
      <description><![CDATA[



Yagi Studio/Getty Images



摘要。   
虽然生成式人工智能工具被誉为教育的未来，但 40 多年的学术研究表明，它也可能损害从在线辅导到员工培训等领域的学习，原因有三。首先，最好的师生关系是同理心的关系，但从生物学角度来看，人类和人工智能不可能产生相互的同理心。其次，人工智能可能会帮助我们绕过枯燥的知识积累任务，但只有通过这个过程，我们才能发展出更高层次的思维技能。最后，众所周知，数字工具会分散注意力，而多任务处理会削弱学习效果。当我们思考新技术的好处时，我们也必须考虑风险。





自 ChatGPT 4 广受好评以来，生成式人工智能一直被许多人吹捧为教育的救星。例如：英国教育专家安东尼·塞尔登爵士预测到 2027 年，人工智能将在全球范围内取代人类教师。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/the-limits-of-genai-educators</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将正念融入日常工作的 7 种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/7-ways-to-weave-mindfulness-into-your-workday</link>
      <description><![CDATA[



We Are/Getty Images



摘要。   
许多高管表示，他们没有时间进行正念练习，例如日常冥想。另一种选择是微存在：将正念时刻融入工作日，以提高自我意识、重新调整和重置。使用基于时间、过渡或技术的触发器来促使人们做出深呼吸三次、停下来表达感激、进行身体扫描或更加专心地进食等行为。





我教导和指导的领导者在很多方面都各不相同，但他们有一个共同点：压力。每个人都在努力应对前所未有的经济、技术、政治和组织变革，因此努力让自己、团队和组织保持活力和专注。许多人感到几乎不知所措或精疲力竭。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/7-ways-to-weave-mindfulness-into-your-workday</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年迈的领导人该退位吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/should-an-aging-leader-step-aside</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/Dimitri Otis/belterz/Sergey Ryumin；Unsplash



摘要。   
多大年纪不适合当领导？这个问题既充满了年龄歧视，也提出了一个重要的问题，即如何评估何时将权力移交给下一代。作者利用 2024 年 6 月乔·拜登和唐纳德·特朗普总统辩论的持续对话，探讨了为什么我们对年龄的执着会遮蔽更重要的问题，即成为一名有效领导者意味着什么。他认为，围绕拜登和特朗普竞选的喧嚣和问题不应影响我们对这种领导方式的要求和属性的判断 —— 同时，反对年龄歧视政策和做法不应意味着反对对代际领导力变革的诚实评估。





在乔·拜登最近的总统辩论表现之后，关于他年龄的讨论达到了高潮，考虑到利害关系，这种关注并不奇怪。在对总统身体和认知健康以及唐纳德·特朗普的健康和年龄的猜测轰炸下，观察人士想要得到答案。他们太老了，不能领导吗？他们的认知完整吗？他们是否缺乏有效能力？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/should-an-aging-leader-step-aside</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>