<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Sep 2024 09:15:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>好玩的心态如何提升团队创造力</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/how-a-playful-mindset-can-boost-creativity-on-your-team</link>
      <description><![CDATA[



Simon Marcus Taplin/Getty Images



摘要。   
将游戏融入企业文化对于培养创造力和创新至关重要。组织中的研究和实验都表明，好玩的环境鼓励自由流动的想法和积极的工作氛围，从而带来原创解决方案和更投入的员工队伍。游戏释放创造潜力，将大脑从忙碌、过度劳累的状态转变为更放松和富有想象力的状态。为了让团队融入更多有趣的思维方式，领导者可以使用三种策略：1）引入简短、有趣的活动，2）设计物理空间以鼓励玩耍，3）战略性地融入玩乐。





有一次，在一次研讨会上，我要求人们闭上眼睛，回忆他们产生最佳想法时是在哪里。超过 80% 的参与者说他们在洗澡、在床上、慢跑或和孩子玩耍——除了工作以外的任何地方。在 15,000 人中，没有一个人说他们在工作中得到了最好的想法。这不是巧合；这是传统工作环境如何扼杀创造性思维的一个表现。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/how-a-playful-mindset-can-boost-creativity-on-your-team</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 18:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>570 位专家预测未来工作将会是什么样子</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/what-570-experts-predict-the-future-of-work-will-look-like</link>
      <description><![CDATA[



Andriy Onufriyenko/Getty Images



摘要。   
没有人确切知道工作的未来会是什么样子，但很多人都有自己的看法。针对比利时报纸文章和专家的研究表明，公众对这一话题的评论者往往分为三类：乐观主义者（主要是科技企业家）、怀疑论者（主要是经济学家）和悲观主义者（作家和记者）。那么，谁是对的呢？未来应该是加速进步、负增长，还是介于两者之间？由于每个群体使用不同的研究，有不同的观点，所以很难说。但可以更好地理解这三个论点，并批判性地思考你个人希望工作的未来是什么样子。让每个公民、政策制定者、经理和首席执行官参与的激烈的公开辩论是确保所有声音都被听到的最佳方式；毕竟，未来是我们创造的。





谁对工作的未来的看法是正确的？



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/what-570-experts-predict-the-future-of-work-will-look-like</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：焦虑如何对男性和女性的领导力产生不同影响</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/research-how-anxiety-shapes-mens-and-womens-leadership-differently</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



摘要。   
最古老的错误性别刻板印象之一是，女性过于情绪化，无法成为有效的领导者，尤其是在不确定的时期。与这种看法相反，在 Covid-19 大流行初期对欧洲 137 对领导者报告的研究表明，与男性相比，女性实际上可能不太可能让自己的情绪对其领导行为产生负面影响。在此期间，女性领导者报告的焦虑水平更高，但并没有将这些情绪转化为虐待行为，而男性领导者在焦虑时会表现出更具敌意的监督。无论情绪状态如何，女性通常都会采取支持家庭的行为。该研究强调了认识到女性为领导角色带来的独特优势的重要性，尤其是她们富有同情心地领导和优先考虑他人的能力，但也指出，根据领导者的性别，对关怀型领导行为的评价也不同。该研究呼吁开展更具包容性的研究，以解决不同的性别认同和文化背景。





最古老、最持久的性别刻板印象之一是女性过于情绪化。 这种刻板印象损害了女性的领导前景，因为她们被认为不太适合担任领导角色，因为她们被认为比男性更容易做出非理性、情绪驱动的决定。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/research-how-anxiety-shapes-mens-and-womens-leadership-differently</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么公司应该整合高管层中的技术角色</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/why-companies-should-consolidate-tech-roles-in-the-c-suite</link>
      <description><![CDATA[



Jorg Greuel/Getty Images



摘要。   
最近，一些组织开始认识到 C 级人员激增的弊端，并决定整合高级技术和数据角色。这些人（被称为“SuperTech”领导者）最有可能被称为首席信息官，但他们也对数据和技术职能负有广泛的责任，许多人还承担着企业内的运营责任。专业技术和数据功能（数据、分析、人工智能、网络安全）的领导者向他们汇报。建立 SuperTech 领导角色将为组织的数字化转型计划带来清晰度和问责制。





C 级技术角色在过去几十年中激增。首席信息官最早出现在 20 世纪 80 年代初。接下来，首席技术官在高科技公司中变得很常见，然后传播到其他类型的企业。紧随其后的是首席信息安全官、首席数据官、首席分析官和首席数字官。最近，首席人工智能官出现了。随着过去几年生成式人工智能的兴起，他们的数量大大增加。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/why-companies-should-consolidate-tech-roles-in-the-c-suite</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 16:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雪佛龙主义的终结对企业不利</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/the-end-of-the-chevron-doctrine-is-bad-for-business</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/Maica/Getty Images



摘要。   
最近两项最高法院裁决彻底改变了美国的监管方式，将权力从机构转移到法院。投资现在将在“司法否决”的背景下进行，其中广泛的潜在诉讼当事人和同情的法官将决定哪些法规真正生效以及何时生效。根据传统观点，缩减监管国家将有助于企业。然而，法院的裁决将以三种意想不到的方式抑制商业投资。司法否决原则 1) 增加了决策者的数量并降低了专业知识的价值，2) 增加了不可预测性的时间范围，3) 使天平倾向于现有企业及其股东，而不是新进入者和早期投资者。这带来的总体影响将是创新减少，美国企业的竞争优势降低。





在最近的两起案件中，美国最高法院彻底限制了联邦监管机构的权力，将权力转移到法院。这一变化将限制（或至少减缓）各行业新规则的执行。商界许多人都欢呼这些决定，美国商会主席兼首席执行官 Suzanne P. Clark 表示，“这将有助于创造一个更可预测、更稳定的监管环境”，减少监管将带来更多投资。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/the-end-of-the-chevron-doctrine-is-bad-for-business</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>忠诚度计划为何失败</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/why-loyalty-programs-fail</link>
      <description><![CDATA[



Studio Firma/Stocksy



摘要。   
成功的忠诚度计划会促使客户产生理想的行为，保持人们的参与度，并产生较高的投资回报率。表现不佳的计划存在经济效益差、缺乏客户洞察力和参与度低等问题。有六种技巧可以帮助重新调整表现不佳的计划：1) 绘制准确的客户资料；2) 了解这些客户看重什么；3) 设计一个引人注目的钩子；4) 让游戏开始；5) 建立社区； 6）考虑与合作伙伴建立生态系统。





虽然操作起来很复杂，但事实证明，高效的客户忠诚度计划非常值得付出努力。几家成功的航空公司忠诚度计划的估值高于基础航空公司。贝恩公司最近对近 870 名美国消费者进行的一项调查发现，63% 的受访者表示，他们会根据参与的忠诚度计划做出购买决定。由于非常小的企业在许多方面与消费者相似，忠诚度计划已开始在 B2B 市场中传播，例如百威英博针对中小型食品和饮料零售商的计划。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/why-loyalty-programs-fail</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 12:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为了增强韧性，首席执行官需要成为供应链专家</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/to-build-resilience-ceos-need-to-become-supply-chain-experts</link>
      <description><![CDATA[



ollo/Getty Images



摘要。   
过去，对供应链功能的认识和参与是 CEO 的主要期望。但在一系列全球事件之后，包括 Covid-19 大流行、俄罗斯入侵乌克兰以及中东和巴拿马运河的中断，现在是时候让 CEO 自己成为供应链管理专家了吗？仔细研究标普 500 强企业 CEO 的职业轨迹以及对财务绩效指标的分析，可以发现具有高级供应链职位经验的 CEO 可能是构建更具弹性的供应链和抵御意外中断的关键。





许多标普 500 强企业的 CEO 在担任财务、战略和技术等职能领域的领导职位后，晋升至企业高层。但近年来，一小部分但不断增长的 CEO 在担任供应链管理 (SCM) 的高级职位后，成功晋升至高层。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/to-build-resilience-ceos-need-to-become-supply-chain-experts</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：对于有影响力的人来说，展示你的核心圈子可以提高参与度</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/research-for-influencers-showing-your-inner-circle-can-boost-engagement</link>
      <description><![CDATA[



Xavier Lorenzo/Getty Images



摘要。   
网红营销是一个价值数十亿美元的行业，其最近的迅猛发展引发了人们的好奇心，即哪些因素使得某些网红帖子比其他帖子更受欢迎。在一篇新论文中，研究人员分析了六个月期间全球前 763 名网红的 55,000 多条 Instagram 帖子，发现那些对网红来说更真实的帖子，例如展示亲密家人或朋友的帖子，获得的参与度最高。他们提出了如何利用他们的研究成果来提高品牌影响力者帖子成功率的思考。





7 月的一周，足球明星兼企业家大卫·贝克汉姆在 Instagram 上发布了四条帖子。一条太阳镜赞助广告获得了 46 万个赞。一张庆祝他共同拥有的球队国际迈阿密赢得联赛冠军的照片获得了 36 万个赞。另外两条帖子——这位运动员与父亲和妻子的合影——获得了三倍的参与度，分别获得了 130 万和 180 万个赞。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/research-for-influencers-showing-your-inner-circle-can-boost-engagement</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 14:55:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>单靠市场无法解决美国住房危机</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/the-market-alone-cant-fix-the-u-s-housing-crisis</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/Ed Freeman/Getty Images



摘要。   
住房负担不起会拖累地区和国家经济。在住房成本高的地区，雇主最终会将大量资金转移给房东，作为吸引人才的成本。但解决这个问题需要什么呢？基于市场的解决方案是否足够？如果不够，需要采取哪些干预措施？最近的研究表明，市场本身需要修复。任何改革住房市场的计划首先都需要面对房东提高租金的权力。其次，它需要重新思考住房市场的公共治理，而这些治理背后的简单处方只是将住房市场从政府监管中解放出来，假设租金会随之降低。第三，它需要通过价格监管、更强有力的规划，甚至直接的公共供给，让政府更积极地参与住房事务。





美国正在经历一场严重的住房危机，而且已经持续了很长时间。租金的增长继续超过整体价格通胀。由于美联储自 2022 年夏季以来大幅加息，抵押贷款利率一直处于数十年来的最高水平。数千万家庭将其收入的 30% 以上用于住房。住房是人类的基本需求，负担不起的住房是——也应该是——一个全国性的丑闻。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/the-market-alone-cant-fix-the-u-s-housing-crisis</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 12:55:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你的新老板不停地做出草率的决定时</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/when-your-new-boss-wont-stop-making-hasty-decisions</link>
      <description><![CDATA[



C. Lyttle/Getty Images



摘要。   
当你有了新老板时，感到不安是正常的，如果他们上任后开始做出似乎没有意义的决定，你会感到特别迷茫。如果你处于这种情况，你应该怎么做？你应该说出来，还是只是接受他们的新建议？首先假设老板的意图是好的，然后积极地帮助老板了解组织运作的细微差别。提出巧妙、开放的问题，以明确老板的推理，并在表达保留意见时保持圆滑和建设性。将反馈框定为实现共同目标的一种方式。与同事讨论老板决策的利弊也会有所帮助。这是一个评估团队观点的机会，也是“直觉检查”确定其他人是否也有同样的担忧。





突然取消一个项目而没有任何解释，大量会议充斥着你的日历，或者新员工的意外到来：当你的新老板在没有明确理由的情况下做出草率的决定时，你的工作生活感觉就像被打乱了。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/when-your-new-boss-wont-stop-making-hasty-decisions</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首席执行官如何利用人工智能进行战略规划</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/how-ceos-are-using-gen-ai-for-strategic-planning</link>
      <description><![CDATA[



akinbostanci/Getty Images



摘要。   
对于企业领导者，尤其是相对较小的公司的领导者来说，将人工智能应用于战略规划的想法令人垂涎。 本文探讨了人工智能在帮助此类公司制定战略方面的潜力和局限性。 “通过两个伪装的案例研究，作者展示了人工智能如何帮助公司识别一些管理者错过的挑战和机遇，克服人类偏见，但同样错过了一些根植于公司特定能力的可能性。尽管人工智能无法想象未来可能的情况，因为它的预测完全植根于历史数据，但巧妙的推广使它能够揭示人类管理者忽略的问题和疑问。作者总结说，了解人工智能的弱点可以让管理者利用它的优势。关键是将人工智能视为一种工具，它可以增强而不是取代你的战略思维和决策。





商界对人工智能——通过 ChatGPT、you.com 和 Claude.ai 等网站——将彻底改变商业决策的前景感到兴奋。 OpenAI 首席执行官 Sam Altman 甚至宣称“你们即将进入人类可能性最伟大的黄金时代。”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/how-ceos-are-using-gen-ai-for-strategic-planning</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让您的营销成为一种正向力量</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/make-your-marketing-a-force-for-good</link>
      <description><![CDATA[



插图：Benedetta Vialli



摘要。   
在拥挤的市场中，传统的吸引注意力的营销策略往往显得自恋和令人反感。品牌可以通过体现英雄品质来创造有意义的意识——充当不公正的守护者，无私地优先考虑他人的需求，并充当导师和榜样。成功的活动，如家乐福对过时的农业法的蔑视或达美乐的填补坑洼计划，都体现了这些特点，从而提高了消费者的信任度和品牌忠诚度。一个由四部分组成的框架可以指导品牌通过真诚的努力和广泛的共鸣来解决重大的社会问题，从而创建有效的英雄活动。随着品牌越来越多地承担类似于社会活动家的角色，它们为社会做出积极贡献的权力和责任变得至关重要，从传统的企业社会责任转向真正的社会改善。





2018 年夏天，一则有趣的新闻开始在社交媒体上流传：达美乐披萨正在美国各地的城镇填补坑洼，在新铺的沥青上留下品牌贴纸。这项计划被戏称为“Paving for Pizza”，是对一个常见麻烦的实际回应——路面坑洼会对汽车、公交车，当然还有披萨外送造成严重破坏。披萨公司幽默地解释说，他们正在努力确保旅途平稳，以便披萨能够完好无损地送达。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/make-your-marketing-a-force-for-good</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DEI 如何在这个充满阻力的时代生存下来</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/how-dei-can-survive-this-era-of-backlash</link>
      <description><![CDATA[



David A. Johnson/Getty Images



摘要。   
尽管最近组织 DEI 计划遭到强烈反对和削减，但斯坦福大学 VMware 女性领导力创新实验室的研究人员认为，DEI 在美国并没有消亡。相反，他们说，DEI 正经历社会运动学者所说的“关门”时期，在这一时期，显而易见的变革路线不再容易获得。他们最近召集了 14 位首席多元化官 (CDO) 来分析她们所在领域正在发生的事情。该小组代表了六个行业和公司，员工人数从几千人到 30 多万不等。研究人员指出，当前的 DEI 战略与女权运动建设者在闭门时期使用的策略有着惊人的相似之处 ——并揭示了在 DEI 受到攻击时继续开展其重要工作的四种策略。





关心组织中多样性、公平性和包容性 (DEI) 的专业人士和领导者面临着一个关键问题：DEI 在美国是否已消亡？



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/how-dei-can-survive-this-era-of-backlash</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：如何战略性地授权决策</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/research-how-to-delegate-decision-making-strategically</link>
      <description><![CDATA[



Erik Isakson/Getty Images



摘要。   
委派工作可以帮助管理者释放时间和精力，同时让员工有能力承担有意义的任务。然而，先前的研究表明，委派决策会让员工感到负担过重。在一篇新论文中，研究人员研究了移交选择责任对委派者-受托人关系的负面影响。他们提供了研究支持的解决方案，以便更公平地授权决策，以抵消授权带来的一些负面人际后果。





有效的授权对于管理成功至关重要：适当的授权可以帮助赋予员工权力，而那些授权的人可以增加他们的收入。授权也可以是管理者赋予员工经验和控制权的一种方式，尤其是当他们授权决策责任时，这可以让员工在重要利益上表现出自主权。然而，我们的一些最近的研究表明，员工可以将授权决策视为他们宁愿避免的负担。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/research-how-to-delegate-decision-making-strategically</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与面试官建立联系的 4 种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/09/4-ways-to-make-a-connection-with-your-interviewer</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



摘要。   
在面试时，展现您的真实性至关重要。向面试官展示您的真实自我将有助于您与他们建立联系 —— 并在竞争中脱颖而出。真实性意味着真诚，而不是完美无缺；您的个性和独特的沟通风格是资产。根据作者的说法，你应该更注重做自己，而不是追求完美、记住每一个谈话要点或展示一个你不是的人。这样，如果你得到了这份工作，你就可以自信地认为自己在正确的位置，如果你没有得到这份工作，你至少会感觉很好，因为你没有在面试中为一份不适合你的工作而牺牲自己或你的价值观。





面试是一种众所周知的不舒服的经历。候选人只有几分钟的时间来给招聘人员、招聘经理和面试小组留下深刻印象——压力可能会导致他们采取不自然、过于正式的举止或以其他方式掩盖他们的真实自我。这使得面试官很难建立真正的联系并将候选人想象成潜在的团队成员。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/09/4-ways-to-make-a-connection-with-your-interviewer</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>