<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 21:14:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>为了让你的演讲更有吸引力，吸引多种学习风格</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/to-make-your-pitches-more-engaging-appeal-to-multiple-learning-styles</link>
      <description><![CDATA[



John Lund/Getty Images



摘要。   
当创意推介未能引起共鸣时，并不总是与创意的优点、您的演示风格或魅力有关；问题可能源于组织中更深层次的脱离。为了让推介更具吸引力并增加创意引起共鸣的机会，作者建议采用观众可能具有的三种主要学习风格：视觉、听觉和动觉。作者根据自己在迪士尼的经历，列举了每种风格中成功的演示示例，并给出了如何让每种风格都引人入胜的技巧。对于视觉型学习者，请使用图像、图表和视觉辅助工具；对于听觉型学习者，请使用引人入胜的叙述、不同的音调和相关的声音；对于动觉型学习者，请加入动手元素和身体活动。





想象一下，你正在开会，提出一个你一直在研究的绝妙想法，但这就像把烟火扔进水池里：它会熄灭；没有烟花。问题不仅仅是你的想法、演讲风格或魅力的问题。它通常源于组织内部更深层次的脱离问题。在仅有33% 的员工参与的时代，您如何确保您的创意能够成功落地？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/to-make-your-pitches-more-engaging-appeal-to-multiple-learning-styles</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能能帮助你的公司创新吗？这取决于</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/can-ai-help-your-company-innovate-it-depends</link>
      <description><![CDATA[



Eugene Mymrin/Getty Images



摘要。   
公司需要新的方法来快速、廉价且高效地进行创新。许多人相当合理地想知道部署人工智能可能会有什么帮助。为了进行调查，我们研究了公司如何使用人工智能进行创新，发现工具只是工具而已 —— 成功取决于组织如何使用现在可用的这些新工具。为了研究人工智能与哪些类型的创新有关，作者进行了两项研究：首先，对 331 家公司进行了流程改进和新技术开发实践调查；其次，对超过 2,000 家上市公司的新技术开发专利数据进行了档案分析。这些研究的结果表明，那些历来专注于特定类型创新（流程创新和多元化重组创新，即公司以新的方式组合各种技术元素）的公司可能从使用机器学习和人工智能的高级数据功能中获益最多。使用人工智能分析进行广泛重组的公司比不这样做的公司生产率高 3% 至 7%。此外，当一家公司的现有知识遍布整个公司时，先进的人工智能能力可以进一步促进公司创新，每年增加约三项新专利。相反，使用人工智能对渐进式创新和对现有产品进行小幅改进帮助不大，对彻底创新几乎没有帮助。





在某个时候，几乎每家公司都必须面对一个残酷的事实：产品会变旧。这并不是说产品有一个确切的到期日期，过了这个日期之后，你的产品就会突然过时。但领导者往往会在某个时刻意识到产品线已经过时了，并意识到是时候更新了——即使它仍然蓬勃发展和受欢迎。由于许多现代复杂产品的开发时间线很长，如果不能创新来应对产品过时的微妙趋势，领导者就会变成落后者。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/can-ai-help-your-company-innovate-it-depends</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有效支持新妈妈重返职场的四种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/4-ways-to-meaningfully-support-new-mothers-returning-to-work</link>
      <description><![CDATA[



Tony Anderson/Getty Images



摘要。   
对数百名最近产后重返工作岗位的美国女性进行的采访和调查揭示了她们最看重的四个关键支持机制：帮助驾驭人力资源基础设施、为关键的母亲活动创造空间、确认她们作为工人的身份以及确认她们作为母亲的身份。该研究还探讨了为什么这四项行动特别有用，强调任何人都可以成为好的盟友，并推荐了更好地支持非生育父母的方法。





产后重返工作岗位是产后母亲面临的最具挑战性的转变之一。由于美国缺乏带薪联邦假，超过 25% 的母亲在产后两个月内重返工作岗位，约 10% 的母亲在四周或更短的时间内重返工作岗位。这意味着，除了身体上的恢复和对母亲身份的心理调整之外，产后母亲还在应对作为职业母亲的新身份转变——这是一个充满挑战的时期，作者 Lauren Smith Brody 将其称为“第五个三个月。”在华盛顿邮报专栏中，艾米·乔伊斯将这种经历描述为女性“在身体（和内心）可能不希望她们做其他事情时重返工作岗位：她们遭受乳房疼痛、漏奶、试图平衡工作与新的家庭需求的压力，以及母亲无法在工作中表现出色这一耻辱。”


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/4-ways-to-meaningfully-support-new-mothers-returning-to-work</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 12:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不要把你的目标定得一成不变——像粘土一样塑造它们</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/dont-set-your-goals-in-stone-mold-them-like-clay</link>
      <description><![CDATA[



Juan Moyano/Stocksy



摘要。   
一个流行的比喻将我们的目标比作罐子里的石头：先把大石头（你最有价值的目标）放进罐子里，否则较小的（不太重要的）石头会占据所有空间。但目标不是石头；事实上，它们更像是软粘土球，需要塑造和优先排序。为了更好地根据您人生的阶段和对您而言重要的事情来塑造您的目标，请通过四步流程将您的目标分解为价值观和成功定义。这种塑造所带来的灵活性不仅可以帮助您了解对您而言真正重要的事情，而且还可以让您随着时间的推移改变和调整目标。





花点时间反思一下您的目标。如果您像我们一样，那么这些目标可能包括高标准地完成工作、花时间陪伴伴侣、朋友和孩子、锻炼身体、寻找专注的时刻、吃得好，以及许多其他大大小小的事情。有多个目标存在某种程度的冲突也很常见；前面列出的所有目标都在争夺我们的时间和资源。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/dont-set-your-goals-in-stone-mold-them-like-clay</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合领导者失败的 8 个原因</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/8-reasons-why-co-leaders-fail</link>
      <description><![CDATA[



Klaus Vedfelt/Getty Images



摘要。   
当公司任命两个人共同担任领导职务时，他们通常会花时间在双重结构推出时解释和证明其合理性 —— 但他们忽视了继续让人们了解两位领导者如何合作的工作。为了取得成功，联合领导者需要一个持续的过程，以防止陷入破坏业务价值的独立封建。通过避免八个常见错误，公司可以创造在单一领导下不可能实现的新价值。





在两位高管之间分担领导角色是一种越来越流行的公司做法，通常是在部门和部门级别——有时还会任命两个人担任联席首席执行官。成功好坏参半，失败往往归咎于不合适或准备不足。合适的人选和准备确实很重要，但董事会和领导者往往表现得好像挑战主要在于建立安排。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/8-reasons-why-co-leaders-fail</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：激情如何导致工作适得其反</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/research-how-passion-can-backfire-at-work</link>
      <description><![CDATA[



fotodelux/Getty Images



摘要。   
热情一直被认为是职场成功的关键。然而，科学研究的结果好坏参半：一方面，一些研究发现有证据表明热情的员工往往表现更好，而其他研究则记录了热情对绩效的影响为零甚至为负。这些围绕热情的不一致发现的根源是什么？我们如何才能从热情中获益，而不会成为其弊端的牺牲品？通过对来自美国和中国的 1,000 多名员工进行的一系列研究，研究人员阐明了激情与对自己表现的过度自信有关，从而阐明了这些问题。尽管这种激情驱动的过度自信不一定有害 —— 在某些情况下甚至可能有益 —— 但他们的研究结果表明，管理者应采取措施减轻可能与激情相伴而生的过度自信的潜在负面影响。





从商界领袖到运动员再到普通员工，激情经常被认为是高成就者成功的关键因素。想想埃隆·马斯克，他的激情是不可否认的。他遵循了这种动力，并通过特斯拉推广电动汽车，并通过 SpaceX 重振太空运输。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/research-how-passion-can-backfire-at-work</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你的公司应该建立开放还是封闭的生态系统？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/should-your-company-build-an-open-or-closed-ecosystem</link>
      <description><![CDATA[



MirageC/Getty Images



摘要。   
公司需要做出的最大决定之一是，他们是想在封闭的专有生态系统中构建，还是在开放的生态系统中构建。虽然这通常被认为是数字公司的问题，但它也适用于电动汽车制造商、咖啡机等。在做出决定时，公司应遵循四项原则：1）接受开放与封闭是一个范围而不是二元对立的理念；2）通过集中治理平衡收益和成本；3）通过不同程度的开放追求战略差异化；4）帮助监管者了解权衡利弊。





大多数公司在某个时候都需要决定他们想要建立或在什么样的生态系统中运营。考虑像 Keurig 这样的咖啡机。它应该为其机器提供所有的胶囊（封闭生态系统）还是应该允许第三方提供（开放生态系统）？同样，像特斯拉这样的电动汽车制造商也面临着是否将他们的充电站专门用于自己的汽车还是向竞争对手开放的决定。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/should-your-company-build-an-open-or-closed-ecosystem</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>进行销售演示时应避免这 3 个陷阱</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/avoid-these-3-pitfalls-when-giving-a-sales-presentation</link>
      <description><![CDATA[



Michael Prince/Getty Images



摘要。   
一项研究调查了近 5,000 名销售专业人员的习惯，他们的生计取决于他们构建和进行有说服力的演示的能力。研究结果揭示了受访者一致自我报告的 12 个常见错误。以下是进行销售演示时应避免的三大问题：信息量过大而说服力不足、无法达成交易和“即兴发挥”。





当您从事销售工作时，没有比有效沟通更重要的业务技能了。在进行演示时尤其如此，无论您是亲自演示、通过电话还是通过视频会议平台进行演示。切中要点、快速与他人联系以及进行有力的推销可能是推动交易或失去机会的区别。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/avoid-these-3-pitfalls-when-giving-a-sales-presentation</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 13:25:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国商业地产正走向危机</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/u-s-commercial-real-estate-is-headed-toward-a-crisis</link>
      <description><![CDATA[



JasonDoiy/Getty Images



摘要。   
随着全球疫情颠覆了长期以来通胀持续低迷、低利率和办公室办公的经济假设，美国商业银行过度投资商业房地产 (CRE) 的风险加剧。世界大型企业联合会的一项分析表明，未来两年将有超过 1 万亿美元的 CRE 贷款到期，越来越多的银行（主要是地区银行和社区银行）面临资本缓冲不足的风险。高管们应立即采取措施 —— 包括审查银行关系、延长债务期限和确保充足的营运资本 —— 以减轻潜在的后果。





美国银行面临清算：根据经济咨商会使用 MSCI 实物资产数据计算的结果，未来两年内，将有超过 1 万亿美元的商业房地产 (CRE) 贷款到期。风险敞口最集中、资本缓冲不足以及大型机构或监管机构的救助有限，这些机构将面临重大损失。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/u-s-commercial-real-estate-is-headed-toward-a-crisis</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 12:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何利用正确的恢复策略防范网络安全漏洞 - COMMVAULT 赞助内容网络研讨会</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/07/how-to-stay-ahead-of-a-cybersecurity-breach-with-the-right-resilience-strategy-2</link>
      <description><![CDATA[








免费赞助商内容网络研讨会和报告
网络犯罪分子在攻击组织、运营和数据方面越来越老练。越来越复杂和频繁的攻击会带来更大的成功，对企业造成更大的财务影响。2023 年，成功攻击后的平均恢复时间为三周，每小时停机平均造成 365,000 美元的收入损失。
即使是那些为关键数据、系统和功能制定了业务连续性和灾难恢复计划的组织，也可能缺少从攻击中恢复所需的基础设施和工具。使用隔离、安全的数字环境可以弥补这一差距，加快恢复时间并减少财务影响。
在本次网络研讨会中，Commvault SME 讨论了 Commvault 的 Cleanroom Recovery 如何应对日益复杂的 AI 增强攻击的挑战。
点击此处观看网络研讨会并下载摘要报告，

Toussaint Brock 是Commvault 的产品营销经理
Michael Stempf 是Commvault 的产品和生态系统战略高级总监


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/07/how-to-stay-ahead-of-a-cybersecurity-breach-with-the-right-resilience-strategy-2</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 19:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人们为何抵制退休</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/why-people-resist-retirement</link>
      <description><![CDATA[



Grant Faint/Getty Images



摘要。   
研究表明，做出退休决定意味着要应对三个心理问题。首先，身份问题对于任何深度投入的专业人士来说都是一个大问题。即使是离开职业生涯一小步，也会让人怀疑如果没有它，自己会是谁。其次，许多年长的专业人士不愿意离开有意义的工作。第三，害怕失去在漫长而成功的职业生涯中积累起来的牢固关系。新的研究表明，如果领导者能够准确认识自己是谁以及他们的工作对他们的真正要求，他们就更有能力克服退休的心理障碍。





随着总统乔·拜登退出 2024 年总统竞选，共和党候选人、前总统唐纳德·特朗普现在成为美国主要政党提名的最年长的人。除了这场总统竞选的巨大复杂性之外，它还引发了一场关于年龄、领导力以及工作对我们身份的意义的全国性讨论。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/why-people-resist-retirement</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新一代人工智能将首先服务于远程工作者</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/gen-ai-is-coming-for-remote-workers-first</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/mediaphotos/Getty Images



摘要。   
从历史上看，自动化首先影响的是蓝领工作，而白领工作则从中受益。新冠疫情带来的远程工作浪潮进一步赋予了白领通过远程工作更多的自主权。然而，生成式人工智能正在改变这种说法。远程工作者现在更容易受到自动化的影响，因为他们的任务是数字化的，因此更容易实现自动化，但也预示着巨大的潜在生产力效益。但是，有三股更大的力量将推动比大多数人预期更广泛的人工智能自动化：易用性、公司已经为人工智能自动化做好了准备，以及人工智能自主性的不断增长。这意味着，虽然一些远程工作者将失去工作，但数百万远程工作者将很快经历广泛的工作变动，需要重新学习技能，特别是管理和人工智能特定技能，以适应不断变化的工作环境并保持生产力。
 
 





这个自动化时期与过去的三个不同之处。谈到自动化，有一个简洁的故事：如果有人感受到它的冲击，那首先是制造业和贸易行业的工人。机械化织布机的出现将自雇的织布工推向了工厂。福特推出装配线后，熟练的机械师和工程师 不得不学会机械地完成工作。最终，办公室的支持人员也经历了类似的命运。联网 PC 出现后，文职和行政人员的工作从与人互动转变为填写软件表格和勾选复选框。他们中的许多人薪水更低。他们中许多人技能培养得更少。他们中许多人得到的多样性、人际关系和尊严都更少。



获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/gen-ai-is-coming-for-remote-workers-first</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问太多问题会削弱你的领导力</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/when-asking-too-many-questions-undermines-your-leadership</link>
      <description><![CDATA[



serggn/Getty Images



摘要。   
尽管人们普遍认为优秀的领导者是优秀的学习者，但学习心态也可能有阴暗的一面。如果不小心管理，可能会导致人们觉得效率下降、专业知识不足、效率低下。你的学习心态应该是你个人成长和发展的催化剂——而不是别人质疑你领导能力的理由。要想让好奇心成为一种资产，就不能只将其视为学习，而应将其视为一种收集知识、增加价值、有效沟通和快速决策的方式。作者提出了五种策略，以确保利益相关者对您的看法与您的意图一致。





Paul 是一家科技公司的高管、前大学教授，也是该领域的专家，他参加了一次著名的贸易会议。Paul 以拥有学习心态而自豪，在行业顶尖专家的包围下感到宾至如归。他积极参与，询问有关最新趋势和技术的问题，以拓宽他的理解并吸收周围的专业知识。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/when-asking-too-many-questions-undermines-your-leadership</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何改善妇女进步计划</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/how-to-improve-womens-advancement-programs</link>
      <description><![CDATA[



插图由 Jori Bolton 绘制



摘要。   
大多数企业女性晋升计划都以教授女性一套预先确定的技能为中心，旨在让她们更好地掌控自己的职业生涯。但通过采取这种方法，公司可能会无意中传达一种顺从文化，要求女性改变自己才能取得成功。这让许多女性，尤其是高级女性感到束手无策，因为强大的领导者需要有能力设定期望，而不仅仅是实现这些期望。作者调查了 310 名美国企业员工对权力的理解。他们发现，赋予女性权力和提升女性地位需要的不仅仅是信心课程、更新的清单或空洞的 KPI，因为这些策略并没有解决更深层次的归属感问题、隐藏的障碍或破碎的文化。





“赋予妇女权力”是性别平等倡议的共同目标。但是，当我们说我们在赋予妇女权力时，我们到底是什么意思呢？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/how-to-improve-womens-advancement-programs</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医生需要更好的数据管理系统来改善患者护理 - 西门子医疗赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/07/physicians-need-better-data-management-systems-to-improve-patient-care</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/07/physicians-need-better-data-management-systems-to-improve-patient-care</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 20:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>