<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 21:14:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>您是一位事无巨细的管理者还是太不爱管闲事的人？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/are-you-a-micromanager-or-too-hands-off</link>
      <description><![CDATA[



SvetaZi/Getty Images



摘要。   
作为首次担任经理的人，您可能不确定要给予团队成员多少自主权。远程和混合工作的激增使得在过度管理和管理不足之间取得平衡变得更加棘手。由于缺乏定期的面对面监督，一些领导者的微观管理有所增加，而另一些领导者则过于放任不管，让他们的直接下属独自照顾自己。不管怎样，这两种领导风格都会导致下属感到沮丧、不投入，甚至更有可能离职。要了解你倾向于哪个方向，请问自己三个问题：你的主要关注点是你作为领导者的形象吗？你是否一直在重复团队的工作？你的团队是否经常错过最后期限或进展缓慢？
 





我的第一任老板科琳 (Colleen) 是一位事无巨细的管理者。每次她走过我们开放式办公室的办公桌时，我整个人都会紧张起来。我一直受到注视。我们团队中的每个人都知道她要求完美，这意味着要“按照科琳的方式”做事。我全身心地了解她的喜好，成为她完美的伙伴——但即便如此，她的控制从未放松。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/are-you-a-micromanager-or-too-hands-off</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么说&ldquo智慧工作&rdquo是新的&ldquo知识工作&rdquo</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/why-wisdom-work-is-the-new-knowledge-work</link>
      <description><![CDATA[



Darrin Klimek/Getty Images



摘要。   
如今，劳动力正在老龄化，担任高级管理职位的年轻员工数量正在增加。这两个发展似乎预示着麻烦，因为它们似乎让两代人互相对立，但本文作者认为，事实上它们代表着一个重要的机会：如果公司能够想办法实现随着年龄和经验而来的智慧的代际转移，他们就可以增强自身实力——以及整个工作场所。





我们正处于工作场所两大人口结构变化之中，而这两大变化似乎相互矛盾。我们的寿命和工作时间都在延长——无论是出于选择还是必要。在过去的一个世纪里，65 岁以上的人口增长速度是其他人口的五倍，根据贝恩公司最近的估计，到 2031 年，55 岁及以上的员工将占全球劳动力的四分之一。根据美国劳工统计局的数据，2016 年至 2026 年期间，美国劳动力参与人数增加的近一半归因于 60 岁及以上的人。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/why-wisdom-work-is-the-new-knowledge-work</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视频速览：Unisys 的 Mike Thomson 谈如何在现代工作场所应对技术趋势和网络安全 - UNISYS 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/08/video-quick-take-unisys-mike-thomson-on-navigating-tech-trends-and-cybersecurity-in-the-modern-workplace</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/08/video-quick-take-unisys-mike-thomson-on-navigating-tech-trends-and-cybersecurity-in-the-modern-workplace</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 18:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在线学习时代的大学案例</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/the-case-for-college-in-the-era-of-online-learning</link>
      <description><![CDATA[



Trout55/Getty Images



摘要。   
在在线学习和人工智能时代（我们可以通过互联网免费获取信息），继续接受大学教育是否仍然有意义？这个问题的问题在于，它将大学定义为信息守门人，误解了它的大部分价值。对于许多人来说，高等教育机构提供的不仅仅是这些：这是一个变革之旅，学生可以在此建立人脉并培养需要团队合作和重复的可转移软技能。你可以充分利用这些机会，同时了解最新的技术趋势，从而最大限度地利用你的大学经历。通过敏捷、积极建立人际网络、培养解决问题的能力，并在学校期间在现实世界中寻找学习机会，你可以为成功的职业生涯做好准备。





今天，我们可以获得比以往更多的信息。YouTube 和 TikTok 可以为我们提供免费的深度学习机会——从职业发展技巧到AI 教程。近年来，ChatGPT 和 Gemini 等大型语言模型已证明它们可以回答几乎所有想到的问题，并且准确度不断提高。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/the-case-for-college-in-the-era-of-online-learning</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何寻求帮助而不让自己丢脸</title>
      <link>https://hbr.org/2024/08/how-to-ask-for-help-without-making-yourself-look-bad</link>
      <description><![CDATA[



Martin Barraud/Getty Images



摘要。   
在一个重视主人翁精神和个人主动性的工作世界中，许多人认为寻求指导或寻求澄清会让他们看起来无能，或者更糟的是，会向他人和他们自己证明他们不知道自己在做什么。寻求帮助而不显得软弱，需要在脆弱性和力量之间取得微妙的平衡。和力量。在本文中，作者提供了一些建议，教你如何从强势地位寻求帮助——以及如何在不让自己看起来很糟糕的情况下获得所需的帮助。





想象一下，你刚刚在工作中接到一个新项目。它主要在你的专业领域内，但它涉及你从未使用过的新技能。你开始做一些研究，希望制定一个计划，但很快你就感到陷入困境，不知所措。你的脑子里充满了对如何按时完成任务的担忧。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/08/how-to-ask-for-help-without-making-yourself-look-bad</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 12:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>敏捷性是强大 GenAI 战略的关键 - AWS 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/07/agility-is-the-key-to-a-strong-genai-strategy</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/07/agility-is-the-key-to-a-strong-genai-strategy</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 18:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>敏捷性是强大 GenAI 战略的关键 - AWS 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/07/harnessing-the-power-of-agile-generative-ai-a-blueprint-for-flexible-decision-making-and-sustained-growth</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/07/harnessing-the-power-of-agile-generative-ai-a-blueprint-for-flexible-decision-making-and-sustained-growth</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杂货店应如何应对网上市场的增长</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/how-grocery-stores-should-respond-to-the-growth-of-online-markets</link>
      <description><![CDATA[



SDI Productions/Getty Images



摘要。   
2020-21 年期间，由于新冠疫情导致消费者不愿去商店购物，网上杂货店购物从 3.4% 飙升至两位数。新冠疫情过后，网上杂货店购物仍然很高，Forrester (2021) 预测 2024 年将达到 10.4%。杂货零售商将如何满足这一新的需求流？他们不应该继续使用常见的模式，即如果客户取货，他们就免费从商店货架上取货。与客户在商店购物并结账相比，作者的分析表明，这不仅增加了一倍以上的劳动力需求，而且破坏了所有利润。相反，他们需要选择以下三种模式之一：1）加倍传统的店内模式 2）向那些愿意为便利支付额外费用的特定客户提供在线服务，无论是服务费还是更高的产品价格 3）通过使用自动化从选定的商店后台完成订单，提高在线效率。





杂货零售商面临着一个挑战：如何处理在线渠道？这个渠道正在增长，受到一部分客户的欢迎，但却极其无利可图。根据我们过去三年进行的研究，我们在本文中提供了另外三种选择。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/how-grocery-stores-should-respond-to-the-growth-of-online-markets</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：简历空白依然重要</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/research-resume-gaps-still-matter</link>
      <description><![CDATA[



Grant Faint/Getty Images



摘要。   
在不了解一个人的历史细节的情况下，雇主依靠质量信号来判断谁将成为与组织高度契合的优秀员工。简历空白曾经是明显的负面信号，但如今人们的态度似乎正在改变。例如，LinkedIn 最近采用了一项新的“职业中断”功能，用户可以在其中展示在职业暂停期间获得的技能。尽管人们很容易宣称当今是一个宽容和同情的新时代，但更深入的分析表明，采取更谨慎的观点可能是明智之举，因为后疫情时代的劳动力市场现实仍在不断变化。根据当前研究以及 2008 年大衰退时期的高管薪酬数据，作者表明，简历空白会损害求职者的求职能力和薪酬。





人们对简历空白的态度似乎正在发生变化。虽然简历空白曾被认为是求职者的严重危险信号，但今天我们看到越来越多的人公开、毫无保留地谈论暂时离开工作岗位。 2022 年 LinkedIn 调查对 23,000 名全球工作者进行了调查，结果显示近三分之二的受访者表示他们曾有过某种形式的职业中断。LinkedIn 在推出一项新的“职业中断”功能时发布了这项调查数据，该功能允许用户展示职业中断期间获得的非就业经历和技能。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/research-resume-gaps-still-matter</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于母亲身份的偏见如何影响职场女性</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/how-biases-about-motherhood-impact-all-women-at-work</link>
      <description><![CDATA[



插图：Benedetta Vialli



摘要。   
女性作为职场父母的经历与男性完全不同。男性获得“父亲工资溢价”，而母亲在工资和晋升机会方面遭遇“母亲惩罚”。人们可能会认为没有孩子的女性在职场上的优势与男性相当。但事实并非如此。母性壁垒阻碍了所有女性的职业生涯，无论她们是否计划生孩子。
没有孩子的女性面临四种偏见。首先，她们面临“可能生孩子”的偏见，即由于人们认为她们会成为母亲而得不到聘用或晋升。她们还面临“做得更多”的偏见，即没有孩子的女性发现她们被期望比有孩子的同龄人工作时间更长、更努力。第三，她们面临“报酬更少”的偏见，即由于她们“不工作来养家”，她们被认为在经济上不太值得。最后，还有一种“永远不太对劲”的偏见偏见，即无论女性是否想要或生孩子，她们都被认为不如男性同事值得担任职位、晋升和获得收入。





在我们的书玻璃墙中，我们讲述了一位报社员工的故事，她的出版商问她是否打算生孩子。她回答说：“总有一天。”出版商回答说：“那将是你的职业。” 随后，出版商让她在新闻编辑室里调动，从未给她升职，并安排她上夜班。她辞职了。虽然这名员工没有孩子，但她的雇主因为她希望将来生孩子而颠覆了她的工作。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/how-biases-about-motherhood-impact-all-women-at-work</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是时候调整你的策略了吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/is-it-time-to-pivot-your-strategy</link>
      <description><![CDATA[



Luis Diaz Devesa/Getty Images



摘要。   
大多数项目和策略在某个时候都需要进行路线调整。但在没有必要的情况下选择转变可能会付出高昂的代价：领导者可能会让他们的团队走向没有成效的方向，浪费时间、资源和参与度；他们可能会推迟团队目标的实现；他们可能会浪费利益相关者的信心。作者确定了领导者在改变方向之前可以问自己的三个问题，以确保他们不会因为错误的原因而改变方向：执行不力、外部压力或新机遇的诱惑。





管理的唯一确定性之一是，所有项目和策略在某个时候都需要转变或调整方向。新技术不断涌现，竞争对手出其不意，计划永远不会完美。这就是为什么敏捷性和快速适应性是如此关键的领导技能（只要它们得到锻炼，正如我之前写过，重点是改变实现目标的手段，而不是目标本身）。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/is-it-time-to-pivot-your-strategy</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你无法完全放松时，如何充分利用你的假期</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/make-the-most-of-your-vacation-when-you-cant-fully-unplug</link>
      <description><![CDATA[



HollenderX2/Getty Images



摘要。   
虽然在度假期间工作并不理想，但有时项目、截止日期或客户义务会阻止您完全离线。虽然平衡这些相互竞争的优先事项并不容易，但可以在享受一些令人耳目一新的休息时间的同时完成关键工作。关键是要做一些预先计划，确保避免人们在混合商务和个人旅行时犯的一些常见错误。作者列出了在工作假期中应避免的五个陷阱 —— 以及应该采取的措施。





虽然有很多建议强调在来之不易的休假期间完全放松的重要性 — — 并且有好理由！ — — 但如果你处于无法完全离线的情况，你该怎么办？也许你是一名准备大庭广众之下的律师，一名正在达成交易的投资者，一名即将结束本季度的销售主管，或者其他有一个不容商榷的关键期限的人。但你真的想要感觉自己得到了一些放松的时间。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/make-the-most-of-your-vacation-when-you-cant-fully-unplug</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能具有革命性的解析细节能力。这对企业意味着什么？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/ai-has-a-revolutionary-ability-to-parse-details-what-does-that-mean-for-business</link>
      <description><![CDATA[



PM Images/Getty Images



摘要。   
人类一直依赖概括作为一种思维捷径 —— 以及一种有效经营企业的方式。但正如人工智能的进步使得从少数客户角色转向无限个性化的产品和消息传递成为可能一样，它们也向我们揭示了一个充满不断变化的独特细节的更广阔的世界。技术哲学家温伯格和商业创新战略家扎尼尼向我们展示了四个领域，这些领域在商业和生活中逐渐为人所知并得到运用：战略、人才管理、领导层选拔和供应链管理。看到这一趋势的企业领导者更有能力发现新机遇，并在所有这些领域做出更好的决策。





我们说每个人都是独一无二的，但当面对一个人比我们能处理的更多的细节、细节和具体情况时，我们会剔除其独特之处，转而处理概括——分组、刻板印象等。例如，企业为细分市场设计活动，或者创建 3 个、10 个或——令人惊叹的活动！ — 50 个角色。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/ai-has-a-revolutionary-ability-to-parse-details-what-does-that-mean-for-business</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 13:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选举年，企业需要采取新方法进行投资</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/companies-need-a-new-approach-to-investing-this-election-year</link>
      <description><![CDATA[



Lynne Gilbert/Getty Images



摘要。   
在美国，政策不确定性在重大选举前增加，然后在结果公布后减少，这是很正常的。在任何其他选举周期中，不确定性的可预测增加和减少为精明的管理者提供了独特的运营、投资和融资决策机会。选举年是开展那些只需做出最少承诺和支出，但将产生巨大先发优势和丰厚回报的项目的时机，如果选举后的政策结果有利的话。然而，今年的情况有所不同。作者解释了原因，并概述了公司领导者在规划投资决策时需要考虑的几点事项。





长期以来，选举年的特点是政策不确定性增加，通常在选举结果公布后会恢复到较低水平。对立党派对影响公司增长、风险和盈利能力的一系列经济政策持有不同看法。这种不确定性先是增加，然后又在选举后突然下降的模式在各个政治领域都有所体现，包括美国州长和总统选举以及全球重大选举。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/companies-need-a-new-approach-to-investing-this-election-year</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克服对提供反馈的恐惧</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/overcome-your-fear-of-giving-feedback</link>
      <description><![CDATA[



master1305/Getty Images



摘要。   
管理者通常有先入为主的观念，这些观念会阻碍他们及时、有用且诚实地提供绩效反馈。最常见的三种先入为主的观念是：1) 反馈对话将会漫长而冗长；2) 反馈需要完美；3) 反馈可能会被误解。您不想惹恼您的直接下属，这是可以理解的。然而，其他人对反馈的反应和回应在很大程度上不受您的控制。员工是否会将其视为针对个人、采取防御措施、大哭大闹、拒绝、质疑或接受反馈取决于许多情有可原的因素。但是，您确实需要致力于使您的对话尽可能有帮助和富有成效。这包括表达反馈的积极意图、明确您观察和要求的内容、指出影响、关注优势、制定可行的后续步骤，并谨慎和好奇地提供反馈。





提供绩效反馈是每个领导者工作的一部分。然而，在我与这些领导者和团队合作的过程中，我发现他们通常对反馈对话应该是什么样子抱有负面的思维模式。这些先入为主的观念可能会成为及时、有用和诚实的绩效反馈的障碍。作为教练和引导者，我的部分工作是帮助挑战人们的思维定势，让他们意识到反馈如此困难的原因。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/overcome-your-fear-of-giving-feedback</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>