<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jun 2024 21:15:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>安全生成式人工智能：利用 Amazon Bedrock 为客户带来影响 - AWS 和 TRELLIX 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/06/generative-ai-for-security-harnessing-amazon-bedrock-for-customer-impact</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/06/generative-ai-for-security-harnessing-amazon-bedrock-for-customer-impact</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何让你的团队真正畅所欲言</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-to-get-your-team-to-actually-speak-up</link>
      <description><![CDATA[



Pogonici/Getty Images



摘要。   
领导层普遍存在一个误解，认为仅仅鼓励团队成员表达意见就能营造开放的环境。但人们只有在感到安全的情况下才会说话。作为领导者，这意味着您必须解决员工沉默的根本原因，包括个人和系统性障碍。本文概述了管理者可以使用的几种策略，为员工提供安全说出自己想法的替代途径。这些包括表达倾听不同观点的真诚意图、使用标准问题来征求意见而不造成过度压力、讨论沟通偏好以符合员工的舒适区、利用您的社会资本来扩大代表性不足的员工的声音，以及准确地归功以认可个人贡献。





Jim 认为自己是一位平易近人的领导者：自我意识低下，对不同的观点感兴趣。他认为他明确表示希望他的团队畅所欲言。他一次又一次提醒他们，“告诉我发生了什么，这样我们才能尽早纠正。”但无论是在团体中还是一对一的情况下，人们都保持沉默。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-to-get-your-team-to-actually-speak-up</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>领导者需要重新构建重返办公室的对话</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/leaders-need-to-reframe-the-return-to-office-conversation</link>
      <description><![CDATA[



Johner Images/Getty Images



摘要。   
对于试图制定平衡办公室和灵活工作政策的公司来说，没有简单的解决方案，因为这两种方法都有不可否认的好处。但最近公司领导要求员工重返办公室发出的大部分信息，充其量是麻木不仁，最坏的情况是独裁。为了取得成功，公司需要与员工进行对话，并明确而诚实地说明哪些结果最为关键。





各行各业的知名公司（包括谷歌、农民保险、迪士尼、UPS、波音、IBM 和亚马逊）都要求员工返回办公室。虽然他们关于这些 RTO 要求的信息在形式和语气上各不相同，但其中大部分内容充其量让人感觉不合时宜，在许多情况下甚至带有对抗性甚至独裁性。不出所料，这一举措遭到了员工的强烈反对，并在社交媒体上引发了热烈讨论，例如 Internet Brands 最近向员工发布的视频信息就引起了病毒式传播。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/leaders-need-to-reframe-the-return-to-office-conversation</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“洗心革面”如何疏远员工</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-carewashing-alienates-employees</link>
      <description><![CDATA[



maskalin/Getty Images



摘要。   
太多拥有不可持续的“努力工作，尽情玩乐”文化的组织认为，通过提供正念训练或瑜伽课程来满足幸福感要求，就有资格拥有积极和安全的文化，而事实上，他们只是在“敷衍了事”。和人们更熟悉的术语“漂绿”一样，“洗心”也源于“粉饰”：掩盖或误导未能履行某些承诺、声明或标准的行为。在员工福祉与组织绩效密切相关但员工历来不快乐的时代，领导者应该尽一切努力提供健康、激励人心的工作场所。作者提出了四种防止“洗心”的策略。





疫情过后，员工经历了前所未有的压力和倦怠，越来越被具有支持工作幸福感的文化的组织所吸引。 2024 年盖洛普的一项调查显示，强烈同意组织关心员工整体福祉的员工比例已从 2020 年的 49% 下降至 2024 年的 21%，而之前的一项调查发现，在“安静辞职者”希望改变的工作方面，改善福祉和文化的排名远高于增加薪酬。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-carewashing-alienates-employees</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>季节性企业可以在淡季保持盈利。方法如下。</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/seasonal-businesses-can-stay-profitable-in-the-off-season-heres-how</link>
      <description><![CDATA[



Laurence Cartwright Photography/Getty Images



摘要。   
季节性业务主要在特定的高峰期获得收入，这些高峰期可能持续数周到数月。面临这种周期性的行业多种多样，从除雪服务和冰淇淋店到万圣节商店和圣诞树农场。然后，还有一些是受政府或截止日期需求驱动的，例如纳税季节的会计服务。
大多数季节性公司都熟悉预算的基本知识：审查财务状况并进行跟踪，密切关注员工人数，并在旺季依靠兼职或季节性员工。但仅靠明智的预算无法解决季节性业务的所有障碍。公司必须使用跳出框框的思维、有效的规划和谨慎的执行来确保公司盈利。这包括与关键的内部和外部利益相关者建立关系，提供无可挑剔的客户服务，寻找淡季转型的方法，并采用现金保值心态。





季节性企业主要在特定的高峰期获得收入，这些高峰期可能持续数周到数月。面临这种周期性的行业多种多样，从草坪维护业务、除雪服务和冰淇淋店到万圣节商店和圣诞树农场。然后还有一些是由政府或基于截止日期的需求驱动的，例如纳税季节的会计服务。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/seasonal-businesses-can-stay-profitable-in-the-off-season-heres-how</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：更小、更精准的折扣可以提高你的销量</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/research-smaller-more-precise-discounts-could-increase-your-sales</link>
      <description><![CDATA[



malerapaso/Getty Images



摘要。   
零售商可能认为折扣越大，吸引的顾客就越多。但新的研究表明，情况并非总是如此。有时，看起来更精确的较小折扣（比如 6.8% 而不是 7%）会让人们认为这笔交易不会持续太久，他们会购买更多商品。在一系列涉及约 2,000 名考虑在线或零售购买各种产品的个人的九项实验研究中，作者发现精确的折扣深度（原价和销售价之间的差价）可以将购买意向提高多达 21%。





折扣是零售商用来推动销售的重要促销策略。以至于2023 年，折扣成为四分之三的美国在线购物者购买商品的主要因素，它吸引消费者不去其他零售商购物，让他们增加购物篮规模，并说服他们购买原本不会购买的商品。折扣对食品购买的影响尤其大，其中90% 的消费者表示会在打折时囤积食品杂货。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/research-smaller-more-precise-discounts-could-increase-your-sales</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何让求职面试更容易</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-to-make-job-interviews-more-accessible</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工/Kaori Ando/Iuliia Isaieva/yacobchuk/Getty Images



摘要。   
如何让您的求职面试对残疾人和具有不同学习风格的人更加公平和包容？在本文中，作者分享了两位专家的见解，即如何建立一个让所有候选人都有机会展示自己优势的环境。





为残疾人和具有不同学习风格的人设计一个可访问、包容的面试流程，既可以扩大人才库，又可以创造一个更加公平的工作场所。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-to-make-job-interviews-more-accessible</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IT 领导者为何应采取特许经营方式进行数据管理 - ALTERYX 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/06/why-it-leaders-should-take-a-franchise-approach-to-data-management</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/06/why-it-leaders-should-take-a-franchise-approach-to-data-management</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>9 个问题帮你搞清楚自己为何精疲力竭</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/9-questions-to-help-you-figure-out-why-youre-burned-out</link>
      <description><![CDATA[



Henrik Sorensen/Getty Images



摘要。   
世界卫生组织将倦怠定义为三个关键维度：持续的疲惫感、个人无能感以及与工作之间的心理距离增加。在本文中，作者列出了这三个类别下需要问自己的九个问题，以帮助您诊断导致倦怠的原因。这可能是多种因素造成的，需要随着时间的推移进行一系列改变才能完全解决，而不是一次休假就能立即扭转的。尽管如此，这些问题的答案可以作为一个起点，并可以指导您采取哪些措施来解决您的倦怠问题，并可能防止将来再次发生。





众所周知，经理和员工已经遭受倦怠很长一段时间了。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/9-questions-to-help-you-figure-out-why-youre-burned-out</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能增强型领导者</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/how-ai-can-make-make-us-better-leaders</link>
      <description><![CDATA[



Vasilina Popova/Getty Images



摘要。   
人类擅长发明工具，但不太擅长适应这些工具可能引起的变化。虽然人们非常关注人工智能的技术影响和潜在的阴暗面，但作者的研究表明，人工智能可以增强和赋予领导力，实际上有助于让领导者更加人性化。要做到这一点，我们需要在开发人类潜力方面投入与利用人工智能力量一样多的资金。这意味着要专注于意识、智慧和同情心等核心领导素质，并采取兼顾两者的心态。“人工智能增强型领导者”既可以利用人工智能的力量，又可以发展他们最人性化的品质，将人类和机器的最佳特质融入他们的领导实践中。





人类一直更擅长发明改变我们生活和工作方式的工具，而不是适应这些工具带来的巨大变化。想一想，互联网如何让我们可以即时访问千兆字节的数据，但却让我们更加分心。或者社交媒体如何让我们比以往任何时候都更加紧密地联系在一起，但也可能疏远或孤立我们。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/how-ai-can-make-make-us-better-leaders</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GenAI 为小型企业创造公平的竞争环境</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/genai-is-leveling-the-playing-field-for-smaller-businesses</link>
      <description><![CDATA[



Artur Debat/Getty Images



摘要。   
通常，中小型企业 (SME) 没有资源在年度战略务虚会上埋头苦干，也没有资源停下手头的一切工作来应对突发紧急情况或威胁底线的事件。与规模较大的竞争对手相比，这使他们处于劣势。本文展示了人工智能如何成为中小型企业的变革力量。作者描述了三种危机情景，在这些情景中，人工智能驱动的头脑风暴和情景生成使中小企业能够摆脱内在限制，制定创新战略。





通常，中小型企业 (SME) 没有资源在年度战略务虚会上埋头苦干，也没有资源停下手头的一切工作来应对威胁底线的意外事件。这使他们与规模较大的竞争对手相比处于劣势。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/genai-is-leveling-the-playing-field-for-smaller-businesses</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：我们为何选择用艰难的方式完成繁琐的任务</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/research-why-we-choose-the-hard-way-to-do-tedious-tasks</link>
      <description><![CDATA[



Elva Etienne/Getty Images



摘要。   
在生活和工作中，即使有更令人愉快且同样有效的替代方案，我们也常常坚持做不愉快的事情。研究表明，这种情况是由于“固步自封”造成的，重复某项活动会阻碍你考虑更好的选择，并使你更有可能继续做下去。作者的研究重点是通过限制这些任务的过度坚持来提高幸福感，并提出了一些解决方案，包括减少重复、分散注意力和交替任务以打破固步自封的循环。通过采取防止固步自封的策略，个人和组织可以提高员工满意度和效率。





我们经常发现自己陷入不愉快的任务中。我们做不愉快的任务的时间越长，我们就越陷入困境——即使有机会切换到更愉快的替代方案来实现相同的目标，我们也会坚持下去。例如，想想你上次费力地在手机上输入一封长电子邮件，而不是切换到附近的电脑，在那里你可以更舒服地完成任务。或者想想你上次费力地手动格式化文档，而不是使用可以自动化该过程的现成软件。或者甚至回想一下上一次你有 1 个小时的时间，却花在看无聊的电视节目上，而不是出去愉快地散步。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/research-why-we-choose-the-hard-way-to-do-tedious-tasks</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与导师设定界限的重要性</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/the-importance-of-setting-boundaries-with-your-mentor</link>
      <description><![CDATA[



Benjamin Rondel/Getty Images



摘要。   
在导师制中，拥有明确的界限（以及当这些界限被超越时要做出的反应）对于保护您的心理健康、隐私和工作效率非常重要。要建立这些界限，最好在关系开始时与您的导师进行交谈。你可以先翻转剧本，先向导师询问他们的界限：“不过，由于这一切都是新的，我想问：你希望在我们的指导关系中设定什么界限？”倾听他们的回答，在他们分享时抓住机会权衡你自己的界限。如果你的导师说，“我真的不想在工作中透露我的个人生活细节”，你可以说，“好的，很高兴知道。我是一本打开的书，所以如果你有疑问，我不介意分享。”





在最近的一次社交活动中，我认识了一位刚入职五年的年轻专业人士。（我们叫她安妮吧。）她正在组装导师委员会，并对其中一名导师表示担忧，这名导师似乎对 Anne 没有立即或根本没有采纳他们的建议感到不满。更让她担心的是，这位导师倾向于转向个人话题，例如 Anne 未来的家庭计划——这是她尚未决定的领域，而且她觉得这与她目前在一家大型科技公司获得销售职位的目标无关。Anne 喜欢这位导师，但对她关注个人生活感到不舒服，也不确定如何解决这个问题。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/the-importance-of-setting-boundaries-with-your-mentor</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在混合工作场所中入职新员工</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/onboarding-new-employees-in-a-hybrid-workplace</link>
      <description><![CDATA[



Reinhard Krull/Getty Images



摘要。   
当您在进行混合工作时，这是一个评估您的入职流程如何使新员工能够茁壮成长的好时机。微软的研究人员已经进行并确定了研究，这些研究表明，加入新职位、新团队或新公司是与新经理和新团队建立联系的关键时刻，而亲自进行几天的交流会带来独特的好处。但仅仅要求新员工全职在岗并不能保证成功。作者解释并举例说明，真正帮助新员工在现代职场中茁壮成长的入职培训，与其说是面对面交流，不如说是意图、结构和资源。





在疫情期间，世界各地的公司探索了新的工作方式，挑战了长期以来对工作地点的假设和信念。许多公司，包括微软在内的许多公司，都看到了灵活工作的好处，并希望为员工提供继续在混合环境中工作的机会，同时平衡组织的需求。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/onboarding-new-employees-in-a-hybrid-workplace</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>持续转型的新模式</title>
      <link>https://hbr.org/2024/06/a-new-model-for-continuous-transformation</link>
      <description><![CDATA[



Westend61/Getty Images



摘要。   
传统上，转型工作被组织为具有明确开始和结束的计划。这种方法植根于德裔美国心理学家库尔特·勒温在 1950 年代推广的变革模型，涉及三个阶段：“解冻、改变和重新冻结”。尽管这种模式对于实施新工资系统等独立项目很有效，但在当今动态的商业环境中，它却显得力不从心。外部环境的不断演变要求企业持续进行转型，没有暂停、重新冻结和退出的余地。本文介绍了支持持续转型所需的三个关键策略：采用敏捷思维、用抱负不断挑战和拓展组织、将转型融入公司的运营节奏。





转型计划已经无处不在，超过三分之一的大型组织在任何时候都参与某种形式的转型。但在当今快速变化的商业环境中，大多数公司依赖的传统转型模式已经动摇。领导者需要一种全新的方法——一种更适合我们世界不断发展变化的方法。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/06/a-new-model-for-continuous-transformation</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>