<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 21:15:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>你想成为一名产品经理吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/so-you-want-to-be-a-product-manager</link>
      <description><![CDATA[



Richard Drury/Getty Images



摘要。   
产品管理可以成为雄心勃勃的早期职业专业人士的重要垫脚石，而且不只是那些具有工程背景的人。本文作者通过现实世界的例子和个人经历，解释了产品管理的含义、PM 需要具备的关键技能，以及如何开始并将您的优势与不同类型的 PM 角色相匹配。 尽管最近科技行业裁员，就业市场不稳定，但产品管理仍然是早期职业人士充满活力和前景光明的领域。 





您可能不知道的事实是：当今科技公司的许多高管和首席执行官——从微软的 Satya Nadella 到雅虎的 Marissa Mayer——在职业生涯早期都是产品经理。 。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/so-you-want-to-be-a-product-manager</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驾车管理</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/management-by-driving-around</link>
      <description><![CDATA[



旧金山纪事报/赫斯特报业集团/盖蒂图片社



摘要。   
2019 年，加州州长纽森聘请了资深技术主管史蒂夫·戈登 (Steve Gordon) 来改造陷入困境的 DMV：增加在线服务、改善现场办事处的服务并提高员工士气。到 2024 年，戈登的团队加快了 DMV 的服务速度，建立了更具创新性和以客户为中心的文化，并提高了客户满意度。戈登和他的团队是如何做到的，尤其是当戈登没有像过去担任领导职务那样花 100 天时间“只是为了了解正在发生的事情”时？他在一个关键方面放慢了速度：在上任的头几个月，戈登访问了所有 180 个 DMV 办事处，在此期间他的车跑了大约 50,000 英里。戈登亲自访问这 180 个 DMV 办事处，帮助他的团队做出传播和坚持的改变——并更快地为客户服务。作者讨论了 Gordon 和他的团队如何应对挑战。





2019 年，加州机动车管理局一片混乱。当时的新任州长 Gavin Newsom 将客户描述为“对 DMV 的体验感到愤怒”。完成更新驾照等简单任务可能需要几个小时。过时的 IT 系统意味着许多可以自动化的交易都是令人沮丧的面对面考验。部门内部的孤岛和不信任破坏了协作和变革。一线员工士气低落，苦恼不已。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/management-by-driving-around</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>考虑辞职？以下是与老板沟通的方法。</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/considering-quitting-heres-how-to-talk-to-your-boss-about-it</link>
      <description><![CDATA[



Westend61/Getty Images



总结。   
告诉老板你正在考虑离职，这不是一个容易的谈话。你如何决定是否要提起这个话题？你如何组织讨论？你如何将这场可能尴尬和对抗的对话变成富有成效的对话？首先要评估风险。底线：仔细思考这场谈话是否值得承担潜在的后果。如果你决定要说点什么，那就要清楚你希望从谈话中得到什么——特别是如果你想留在你的组织里。关于你与公司未来的富有成效的谈话也需要考虑到你老板的优先事项。并且不要忽视在谈话后进行适当的跟进；你的回应可以强化积极的结果或帮助缓解紧张局势。





这似乎违反直觉，但当你考虑辞职时，你的老板可能是最适合交谈的人——是的，你的老板。毕竟，你的老板知道你的优势、劣势以及你在组织内的潜力。公开的对话可能会带来意想不到的解决方案。那么，你如何决定是否要提出这个话题？你如何组织讨论？那么，您如何将这种可能尴尬且充满对抗性的对话转变为富有成效的对话？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/considering-quitting-heres-how-to-talk-to-your-boss-about-it</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10 种方法助你实现职业飞跃</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/10-ways-to-supercharge-your-career</link>
      <description><![CDATA[



Yaroslav Danylchenko/Stocksy



摘要。   
为了纪念 HBR IdeaCast 的第 1000 集，主持人 Alison Beard 和 Curt Nickisch 从档案中搜寻了 10 条最佳见解，以提升您的职业生涯。这些强大的想法涵盖了成功所必需的一系列沟通、领导力和解决问题的技能 ——无论您是从事第一份工作、管理团队还是领导组织。这些永恒的建议是从对不同学者群体的采访中精选出来的，这些学者包括商业战略偶像迈克尔·波特、职业倦怠研究者克里斯蒂娜·马斯拉赫，以及包括微软首席执行官萨蒂亚·纳德拉和奥斯卡获奖导演罗恩·霍华德在内的从业者。





商业瞬息万变，管理实践也在不断发展。尽管如此，领导力、沟通能力、战略能力和解决问题的能力仍然必不可少。在我们庆祝 HBR 旗舰播客 HBR IdeaCast 第 1000 集之际，我们从档案中找出了 10 条永恒的建议，它们将为您的职业生涯带来巨大提升。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/10-ways-to-supercharge-your-career</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用 Gen AI 训练你的大脑进行创造性工作</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/train-your-brain-to-work-creatively-with-gen-ai</link>
      <description><![CDATA[



插图由 Brian Rea 绘制



摘要。   
当大多数人提示生成式人工智能时，他们会在思考下一步可能或应该做什么的范式内这样做。例如，在谷歌搜索时，用户可能会提出一个问题，搜索“我附近”最好的泰国餐厅，或者根据过滤输出插入特定标准，例如“最适合中级骑手的速降山地自行车”。这种方法通常会被带入提示中。这些结果建立在基于我们所知世界的线性思维、研究和决策路径上。然而，当你创造出一些独特的东西时，人工智能才开始“活跃起来”——如果没有人机协作就无法实现的东西。这需要挑战你自己对 GenAI 应该如何工作的惯例，以及你认为预期或可能的结果。本文提供了 12 个练习，以帮助你拓展你对推动 GenAI 的思考方式。在团队中培养这些思维转变的领导者会发现自己正在培育一种文化，在这种文化中，“不可能”成为日常挑战——和成就。





关于如何使用生成式人工智能 (gen AI) 来改善工作、自动执行重复性任务、总结会议和客户互动以及综合信息的文章不计其数。还有许多虚拟图书馆充满了提示指南，帮助我们使用 gen AI 工具实现更有效甚至更奇妙的输出。许多常见的数字工具已经具有集成的 AI 副驾驶功能，可以自动增强和完成写作、编码、设计、创作以及您正在进行的任何工作。但生成式人工智能的作用远不止增强或加速我们已经做的事情。通过正确的思维转变，我们可以训练我们的大脑创造性地重新思考如何使用这些工具来释放全新的价值，并在人工智能优先的世界中取得指数级的成果。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/train-your-brain-to-work-creatively-with-gen-ai</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当零工工作遇到极端天气</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/when-gig-work-meets-extreme-weather</link>
      <description><![CDATA[



SCM Jeans/Getty Images



摘要。   
极端天气事件对零工快递员构成重大挑战，影响他们的表现、收入和健康。对中国一家外卖平台的研究表明，热浪会增加快递员的订单量，但也会导致更多的延误和更高的健康成本。这些快递员可能整个夏天都在高温下努力工作，额外收入仅为 6 美元左右。平台管理者和政策制定者应认识到极端天气对零工经济的影响，并采取预防措施，在高温天气下满足用户需求，在运营效率和零工工人的健康之间取得平衡。
 





从热浪到飓风等极端天气事件因全球变暖而加剧。这对送餐快递员等户外工作者来说尤其糟糕。在极端高温期间，中国美团、西班牙 Glovo 和印度 Swiggy 的快递员急于按时完成配送，面临着延误罚款和重大健康风险。此外，食品快递员通常缺乏正式工人身份，因此缺乏必要的劳动保护。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/when-gig-work-meets-extreme-weather</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：“先买后付”如何改变消费者支出</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/research-how-buy-now-pay-later-is-changing-consumer-spending</link>
      <description><![CDATA[



CRobertson/Getty Images



摘要。   
随着“先买后付”（BNPL）迅速普及，许多零售商想知道这对他们的底线意味着什么。新研究分析了 275,000 名消费者的购买行为，以了解 BNPL 对消费者支出的影响。研究人员发现，BNPL 既增加了购买可能性，又使购物篮规模增加了 10%。这些影响对于过去购买金额较小的消费者尤其明显。该研究还发现了 BNPL 的独特吸引力：通过将付款分为分期付款，BNPL 让消费者对预算有了更大的控制感。因此，BNPL 购买在财务上受到的限制较少。这项研究深入了解了对零售商的影​​响，并反映了 BNPL 面临的新挑战。





如今，在线零售中广泛使用先买后付 (BNPL) 方案（如 Afterpay 和 Klarna）正在改变消费者的购物支付方式。消费者越来越多地使用 BNPL 服务来分期付款，而不是依赖借记卡或信用卡。然而，BNPL 对零售商来说成本高昂，由于 BNPL 的广泛使用和对消费者的潜在影响，政策制定者已开始对其进行监管。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/research-how-buy-now-pay-later-is-changing-consumer-spending</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 16:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你真的需要进行重大的职业转变吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/do-you-really-need-a-big-career-change</link>
      <description><![CDATA[



Karrastock/Getty Images



摘要。   
在所有声称需要改变职业的人中，许多人实际上并不需要。很多时候，他们需要改变的是工作中或自身方面的某些方面（例如技能）。作者分享了两个客户向她表示需要彻底改变的例子，并为处于类似情况的读者提供了三条建议：1）了解您的背景，2）保持灵活性，3）做出明智的决定。





在我所有声称需要重大职业改变的客户中，许多人实际上并不需要。你呢？你真的需要彻底的职业改变吗，还是有其他方法？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/do-you-really-need-a-big-career-change</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三种必需维生素揭示美国对中国的依赖</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/3-essential-vitamins-tell-the-story-of-u-s-dependence-on-china</link>
      <description><![CDATA[



Jeff Greenberg/Getty Images



摘要。   
在保护主义贸易政策方面，美国和其他西方国家最好三思而后行。一项未发表的研究发现，美国严重依赖中国的三种必需维生素供应：叶酸，即 B9；烟酰胺，即 B3；生物素，即 B7。虽然有潜在的解决方案可以减少这种依赖，但这些解决方案无法快速实施，而且成本高昂。这项研究强调了由于错综复杂的相互依赖关系而与中国脱钩所面临的挑战，并表明在采取任何激进的贸易行动之前，了解这些依赖关系至关重要。





与中国爆发贸易战的迫在眉睫，促使人们呼吁美国和许多拥有全球供应链的西方公司增强其韧性并与中国脱钩。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/3-essential-vitamins-tell-the-story-of-u-s-dependence-on-china</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>企业已从气候斗争中获益。以下是重返气候斗争的方法。</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/business-tapped-out-of-the-climate-fight-heres-how-to-get-back-in</link>
      <description><![CDATA[



插图由 Vilmante Juozaityte “Bulma” 绘制



摘要。   
尽管商界有可能成为气候斗争中的强大盟友，但它在很大程度上被自由市场意识形态所边缘化，这种意识形态提倡自愿的企业可持续发展，而不是必要的监管。要真正应对气候变化，企业必须超越个人的可持续发展努力，参与运动建设和政治行动。这包括动员客户、重新考虑非政府组织的伙伴关系以专注于系统性变革、向同行和贸易团体施压以及参与公共气候游说。通过利用其影响力和力量，企业可以在应对气候变化的斗争中取得重大进展。





在过去 30 年里，化石燃料公司一直有效地阻止和削弱对其温室气体排放活动的抵制。 精明的公关活动混淆了公众，游说和政治捐款影响了政府及其监管机构，在某些情况下，积极掩盖也隐藏了这些公司自己对其排放的二氧化碳破坏性影响的研究。产品。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/business-tapped-out-of-the-climate-fight-heres-how-to-get-back-in</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>让你的团队成功与 AI 合作</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/set-your-team-up-to-collaborate-with-ai-successfully</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/Vaselena/Getty Images



摘要。   
培养员工有效利用人工智能工具不仅仅是一种竞争优势；它还是一种维持员工参与度、适应性和创新的手段。虽然人工智能工具无疑将塑造工作的未来，但人类的好奇心、适应性和韧性才是推动新时代成功的关键。致力于释放员工潜力和创造持续学习文化的领导者不仅能更有效地引导 AI 转型，还能培养一支积极参与、面向未来的员工队伍，带领组织走向繁荣的人机共生未来。





组织正在经历一个变革时期，其中人工智能 (AI) 的快速崛起——尤其是生成式人工智能 (gen AI)——有望颠覆和重塑业务景观、工作角色和员工发展重点。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/set-your-team-up-to-collaborate-with-ai-successfully</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你的高标准阻碍你的成功时</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/when-your-high-standards-derail-your-success</link>
      <description><![CDATA[



Nick Dolding/Getty Images



摘要。   
高标准并不是坏事，但如果标准变得不灵活，就会阻碍你和你的团队。如果您的高标准给团队带来了问题，您可以采取四项措施来调整您的期望并继续前进：1）暂停，2）知道何时灵活变通，3）考虑您的文化契合度，4）参与富有成效的冲突。





没有人会认为对您的工作和团队有高标准是一件坏事。但有时，极高的标准可能会没有成效，并阻碍您的领导生涯向前发展。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/when-your-high-standards-derail-your-success</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何系统地在公司采用人工智能</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/how-to-be-systematic-about-adopting-ai-at-your-company</link>
      <description><![CDATA[



PIER/Getty Images



摘要。   
世界各地的领导者和公司都认识到人工智能对其业务的变革潜力 —— 但很少有人制定系统的计划来大规模试验和采用人工智能。 在本文中，John Winsor 提供了一个计划，基于他和 Jin Paik 近年来帮助公司大规模试验和采用数字人才平台的成功工作。 Winsor 制定了一个简单的五步计划 —— 评估、学习、实验、构建、扩展 —— 这些可以帮助公司认真考虑采用 AI。





AI 不再是未来的承诺——它已经存在，嵌入在从客户服务到编码和营销的所有领域。各行各业的员工已经在使用 ChatGPT、Claude 和 GitHub Copilot 等工具来提高生产力优势，一些行业报告称产出增长高达 25%。然而，尽管取得了这些个人成功，但大多数公司仍在努力将 AI 的好处转化为有意义的组织变革。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/how-to-be-systematic-about-adopting-ai-at-your-company</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是时候重新定义规模了</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/its-time-to-reimagine-scale</link>
      <description><![CDATA[



Pepino de Mar studio/Stocksy



摘要。   
商业界的传统观点是规模越大越好，能够扩大规模是公司成功的必要因素。但是，虽然很难表达，但扩大规模的概念核心存在缺陷。我们关于扩大规模的许多想法都基于亚当·斯密在《国富论》中雄辩地阐述的基本经济思想。经典文本以对法国一家别针工厂的描述作为开篇，展示了规模化的好处。从现代的角度来看这个故事，可以发现史密斯和在他的思想下成长起来的几代人可能忽略的重要观点：现代工作依靠跨界和综合思维蓬勃发展，这带来的好处远远超出了简单的分工和专业化概念所带来的好处；当我们通过专业化将人们机械化时，会涉及到权衡；而且可能还有其他更好的衡量成功的指标。鉴于此，还值得考虑其他类型的规模：扩大模型、扩大影响和扩大人性，而不是发展单个公司。





一段时间以来，规模和规模化（意味着企业规模不断扩大）一直是初创企业和企业界的圣杯。许多人都暗中认为，如果某件事无法扩大规模，那么它就是失败的。规模越大意味着越好，规模不大意味着失败。例如，我们认识一位企业家，他创建了一个流行的社交网络，但由于它无法扩大规模成为主要的社交网络之一，因此有一段时间，他认为他的业务失败了，尽管它带来了数百万的收入，并将喜欢同一款游戏的社区聚集在一起。同样，我们曾写过关于 Rent the Runway 的实验过程，但由于这项业务与租赁实物资产相关的规模存在固有限制，一些人反对该示例，因为“它实际上并没有规模化。”



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/its-time-to-reimagine-scale</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实现净零排放前需解决的 25 个技术和基础设施问题</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/25-tech-and-infrastructure-problems-to-solve-before-we-can-reach-net-zero</link>
      <description><![CDATA[



koiguo/Getty Images



摘要。   
在关于实现净零排放的讨论中，人们往往忽略了对改造当前能源系统所依赖的复杂实物资产的难度的认识 —— 该系统经过数百年的优化，性能卓越，深深植根于全球经济，为数十亿人提供服务。麦肯锡全球研究院确定了 25 项需要克服的重大技术和基础设施挑战。这些不仅与低排放技术的开发和部署有关，还与需要转型的供应链和底层基础设施有关。





随着地球持续变暖以及对极端洪水和热浪等气候风险的担忧加剧，世界各国领导人齐聚阿塞拜疆巴库，参加 COP29 的另一轮气候讨论。对于企业来说，气候行动的战略后果——尤其是在全球不确定性不断上升的情况下——是首要考虑的问题。企业领导者正在思考如何实现自己的净零目标，以及如何在世界渴望脱碳当今高排放系统的情况下管理其业务面临的机遇和风险。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/25-tech-and-infrastructure-problems-to-solve-before-we-can-reach-net-zero</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 14:55:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>