<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>《哈佛商业评论》</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 21:15:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加拿大的道德人工智能和对人类进步创新的追求 - 来自加拿大旅游局的赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/11/ethical-ai-and-the-pursuit-of-progressive-human-innovation-in-canada</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/11/ethical-ai-and-the-pursuit-of-progressive-human-innovation-in-canada</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 18:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么医疗保健不能更加个性化？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/why-isnt-healthcare-more-personalized</link>
      <description><![CDATA[



Daniel Liévano 插图



摘要。   
目前，医疗实践中的低效率可能会让患者感到沮丧，并导致不必要的术前检查或例行的术后指导等问题。个性化医疗保健是一种有希望的解决方案，但需要使用自动化和 AI 工具的智能流程才能发挥其潜力。实现这一目标的步骤包括确保正确的构建模块到位，然后专注于高容量、高影响力的流程以及通过一致的流程收集高质量数据。最终，我们可以将医疗保健的个性化程度提高到我们今天通过在线购物或银行业务享受的水平。





既然电子健康记录 (EHR) 无处不在，为什么其他所有行业在个性化方面仍然让医疗保健望尘莫及？没有人比我们的医疗保健提供者更了解我们，但他们通常不会利用这些电子信息来帮助他们的患者——或者他们自己。如何才能使医疗保健至少像我们的亚马逊产品推荐一样个性化？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/why-isnt-healthcare-more-personalized</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能能否终结现有企业的竞争优势？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/could-gen-ai-end-incumbent-firms-competitive-advantage</link>
      <description><![CDATA[



Bloomberg Creative/Getty Images



摘要。   
在商业战略和创业中，必须有一个保护性的“护城河”来维持高绩效。随着新一代人工智能系统能力的提高，它们有望改变和颠覆远远超出传统软件的行业，以至于它们将威胁到公司现有的护城河并重塑商业格局。推动人工智能发展的三大支柱——计算能力、模型开发和训练数据都在快速发展，这意味着企业需要快速适应新模式。通过降低许多行业的护城河，人工智能将促进新进入者。它还将迫使现有企业进行战略思考并迅速采取行动以保护自己的地位。许多公司将面临激烈的竞争，通常来自新进入者，他们会发现在传统上难以进入的市场中站稳脚跟要容易得多。事实上，这些领域的许多新进入者将带来比现有企业更优秀的产品和服务。尽管如此，基于品牌实力、专有数据、知识产权、运营效率、游说和政府关系、新商业模式和个人关系，一些护城河仍将继续存在。





2011 年，风险投资公司 Andreesen Horowitz 的同名创始合伙人 Marc Andreesen 撰写了一篇社论，其中著名地宣称“软件正在吞噬世界。”他的论点是：微处理器发明四十年后，互联网诞生二十年后，具有重塑工业格局潜力的变革性软件技术终于准备好全面部署了。历史证明他是对的。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/could-gen-ai-end-incumbent-firms-competitive-advantage</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>向员工表达谢意时，时机很重要</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/when-expressing-gratitude-to-employees-timing-matters</link>
      <description><![CDATA[



Wirestock/Getty Images



摘要。   
大量研究表明，向周围的人（包括同事或员工）表达感激之情大有裨益。然而，一项新研究表明，表达感激之情的时机可以产生很大的影响。通过两项实验和对一家顶级医院重症监护病房的分析，研究人员发现，在他人从事一项令人痛苦的任务之前向他们表达感激之情有助于抵消与该任务相关的一些负面情绪。尽早表达感激之情也会让员工更有可能在困难中坚持下去，并在失败后重新振作起来。作者建议了有意义地表达感激之情的方法，并创造了一种让员工感到他们的工作被看到、支持和重视的文化。





想象一下这种情况：为了应对财务压力，您的公司经历了一系列裁员。每一轮裁员都会影响到您团队中更多的员工。团队士气处于历史最低点，你可以看出每个人都很紧张。在最新一轮裁员中，你的任务是解雇一半的团队，包括一名最近买了第一套房子的员工和另一名目前正在休产假的员工。前一天晚上你辗转反侧，无法入睡，因为你对即将到来的谈话充满了负面情绪。你收到老板的一条消息，询问你是否准备好第二天进行谈话。你告诉老板，每隔几周进行一次这样的谈话真的很困难，你真的不想再这样做了，尤其是考虑到你团队员工的情况。此时此刻，你的老板应该对你说些什么？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/when-expressing-gratitude-to-employees-timing-matters</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何利用游戏与顾客建立关系</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/how-to-use-games-to-build-relationships-with-your-customers</link>
      <description><![CDATA[



插图由 Vilmante Juozaityte ‘Bulma’ 绘制



摘要。   
组织仍在学习如何将游戏视为营销媒体。商学院的营销课程通常不涉及游戏，而且游戏通常被视为与其他媒体有着根本的不同。现代游戏为公司提供了各种机会，可以与新的和难以接触的客户建立联系，提高品牌知名度和忠诚度，并吸引和留住新客户。除了品牌建设、客户获取和保留等更直接的营销目标之外，游戏还可以帮助公司建立重要的能力。





随着游戏在主流文化中越来越根深蒂固，它为品牌提供了一个独特的机会来重新思考如何与消费者互动。全球有超过 30 亿数字游戏玩家。游戏不再只是娱乐 - 它们是复杂的媒体生态系统，消费者在其中花费大量时间、深入参与并建立情感联系。因此，具有前瞻性的品牌开始利用游戏作为整合营销策略的强大工具。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/how-to-use-games-to-build-relationships-with-your-customers</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>领导者不能通过事后的友善来弥补不良行为</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/leaders-cant-make-up-for-bad-behavior-by-being-nice-later</link>
      <description><![CDATA[



Jaunty Junto/Getty Images



摘要。   
尽管主流观点和现有研究都支持这样一种观点，即管理者可以通过随后采取合乎道德的行为来“弥补”虐待行为，但最近的一项研究揭示了一个截然不同的故事。当领导者在虐待行为和合乎道德的行为之间摇摆不定时，对员工绩效的影响比单纯的虐待行为更为不利。这种“双重人格”领导风格会导致员工产生更大的不确定性和情绪疲惫，损害他们有效履行职责的能力，降低他们参与重要组织公民行为（例如帮助同事）的意愿，并增加他们参与适得其反的工作行为（例如偷窃办公用品）的可能性。因此，要成为有效的管理者，领导者必须致力于始终保持道德、公平和公正，并知道只有那些体现这种稳定行为的人才能真正成为成功的领导者，并从长远来看建立一支高绩效追随者团队。





当帕特快步走回办公室时，他自己愤怒的话语的回声仍在他耳边响起。就在几分钟前，Pat 在一次失败的测试后公开斥责了一位产品负责人，称他们“无能”并且在整个团队面前“丢脸”。更糟糕的是，这并不是 Pat 第一次以如此惊人的方式发脾气。他的爆发模式，随后是一段时间的悔恨和悔悟，他的同事们已经对此习以为常，他们经常大声猜测今天会出现哪个版本的 Pat——“好 Pat（杰基尔博士）”或“坏 Pat（海德先生）”。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/leaders-cant-make-up-for-bad-behavior-by-being-nice-later</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为了减轻人工智能的风险，需要发挥团队的集体判断力</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/to-mitigate-gen-ais-risks-draw-on-your-teams-collective-judgment</link>
      <description><![CDATA[



MirageC/Getty Images



摘要。   
当今的组织面临着使用生成式人工智能而不被其缺点所困扰的挑战。许多公司采用了两个基本的风险管理策略层：如何使用该技术的政策，以及对生成式人工智能输出的批判性思考。公司还应采用新颖的第三层风险管理：基于团队的判断。有三个方面：集体判断，其中团队进行讨论以评估输出并确保准确性； 领域判断，即团队应将决策权委托给最专业或最接近工作的人；反思性判断，即团队应定期开会，分享和反思自己的经验以及其他使用人工智能的人的经验。当组织大规模发展基于团队的判断时，他们将能够更好地适应快速发展的人工智能格局并应对未来未知的风险。





生成式人工智能 (gen AI) 为整个组织的学习、工作、创造力和决策提供了变革性的机会。这标志着向前所未有的人机协作的范式转变。然而，将其融入组织工作方式是复杂的。风险很多，包括信任和准确性问题、幻觉以及从底层基础模型中继承的偏见。如今，许多公司都面临着如何利用人工智能的力量而不被其潜在缺陷所困扰的难题。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/to-mitigate-gen-ais-risks-draw-on-your-teams-collective-judgment</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平衡大胆、快速和负责任的人工智能部署 - 毕马威赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/11/balancing-bold-fast-and-responsible-ai-deployment</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/11/balancing-bold-fast-and-responsible-ai-deployment</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 17:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重新定义多元化的价值主张</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/reframe-the-value-proposition-of-diversity</link>
      <description><![CDATA[



插图由 Brian Rea 绘制



摘要。   
“多样性”一词似乎从其同样广泛的定义中引发了各种各样的情绪。在我们当前政治两极分化的时刻，情况似乎越来越糟。如果我们可以为多样性制定一个价值主张，强调组织的投资回报，使每个个人和团队受益，并且植根于科学并得到实证研究的支持，那会怎样？我们轻而易举就能做到这一点：多元化的团队始终表现出色。这种模式更适合我们当前的社会紧张局势，并避免了我们讨论过的常见价值主张的一些缺陷。





在我与工程师合作的过程中，我亲眼目睹了对更好信噪比的追求。用非工程术语来说，信号是我们想要的东西，噪音则是其他一切。信号是输入——我们试图做或传达的东西——而噪音是不受欢迎和意想不到的结果。如果一个想法或词语很嘈杂，这意味着人们往往不清楚它到底是什么，因为原始信号在到达大众时已经减弱了。例如，人工智能这个词现在就充满了噪音。如果你问 10 个人 AI 意味着什么，他们会根据个人情况、行业、政治意识形态等给出 10 个截然不同的答案。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/reframe-the-value-proposition-of-diversity</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 16:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能驱动型公司的优势</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/what-sets-ai-driven-companies-apart</link>
      <description><![CDATA[



Don Smith/Getty Images



摘要。   
由生成式 AI 驱动的公司在以下三个方面运营不同：他们优先使用 AI 来解决客户问题，他们打破职能孤岛并让员工参与解决问题，他们使用 AI 来改善客户体验而不仅仅是提高效率。





在 AI 时代，公司正在分为“有”和“无” “没有”，而后者占多数。最近的一项 BCG 研究发​​现，只有 10% 的公司掌握了扩展新一代人工智能的方法。但这不是员工的错。事实上，最近的一项 BCG 消费者情绪调查发​​现，70% 的员工对在工作场所使用新一代人工智能充满热情。员工们欣赏这种加速学习和减少日常工作辛劳的能力。但随着公司从自下而上使用新一代人工智能（即个人员工将其应用于自己的任务）转向为人工智能重新设计整个流程，焦虑感随之增加。尤其是，对工作流失的担忧越来越令人担忧。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/what-sets-ai-driven-companies-apart</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于你的全球化战略，现在要问的 8 个问题</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/8-questions-to-ask-about-your-globalization-strategy-right-now</link>
      <description><![CDATA[



David Sacks/Getty Images



摘要。   
在全球化的新时代，地缘政治竞争、供应链脆弱性和民族主义政治是其标志，西方公司必须重新考虑其战略。回答八个问题将有助于管理者解决脆弱性，并考虑他们的公司应如何实现生产区域化、缩小实现高效生产所需的规模、磨练其核心差异化战略等。尽管面临挑战，保持在中国的业务仍至关重要。





全球各地的公司正面临全球化的新时代。地缘政治竞争、新冠疫情暴露出的供应链普遍脆弱性以及民族主义政治的兴起预示着全球贸易环境将面临更具挑战性的挑战。此外，唐纳德·特朗普最近当选美国总统，这表明在外交关系和贸易方面将采取更具交易性的方法。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/8-questions-to-ask-about-your-globalization-strategy-right-now</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绿色创新表明新市场不一定要具有颠覆性</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/green-innovation-shows-new-markets-dont-have-to-be-disruptive</link>
      <description><![CDATA[



插图由 Maus Baus 提供



摘要。
与普遍看法相反，公司可以创造创新解决方案，为社会解决环境挑战，同时为自己带来直接的经济利益——这不一定是非此即彼。非破坏性创新是一种令人感觉舒适但又不完全熟悉的创新方法，它可以为行业开辟一条盈利之路，同时让您解决环境问题，使您能够为您的公司、您的行业和社会实现正和结果，而无需做出任何妥协。 





我们都重视良好的环境，并了解其对未来的重要性，但环境任务通常被视为一个崇高而艰巨的目标，通常或一般需要在短期至中期内付出相当大的成本和牺牲。例如，采用绿色技术可能会对现有行业造成显著破坏，并带来巨大的企业和社会调整成本。但推进一个优先事项是否总是以牺牲另一个优先事项为代价？我们的答案是否定的。在许多情况下，企业可以创造创新解决方案，应对社会的环境挑战，同时为自己带来直接的经济效益。 


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/green-innovation-shows-new-markets-dont-have-to-be-disruptive</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：残疾人在谈判中面临的歧视</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/research-the-stigma-disabled-people-face-during-negotiations</link>
      <description><![CDATA[



onurdongel/Getty Images



摘要。   
成功谈判者的典型形象是有能力、自信和掌控一切的人 —— 这些特征并不总是适用于残疾人。 —— 两位研究人员想了解残疾人在紧张的工作任务中是否会受到更多的歧视，例如可能存在争议的、基于价格的谈判。 如果是这样，这种歧视对女性和/或那些有隐形残疾的人来说是否更为明显？他们让 2,000 人完成了一项在线实验，实验中，参与者阅读了一场涉及一位名叫“亚历克斯”的员工的谈判记录，并根据他的正直和能力对其进行评分。实验中，亚历克斯的形象有多种多样，既可以是男性，也可以是女性，还有无残疾、有明显残疾（坐在轮椅上）、有不可见残疾（描述为发作性癫痫）或有不可见残疾（描述为躁郁症）。他们发现，那些认为亚历克斯是男性且有明显残疾的人认为他比其他任何形象都更正直、更能干 —— 当亚历克斯是女性时，这种影响就消失了。当亚历克斯被描述为患有躁郁症时，男性形象被认为正直程度较低，而女性形象被认为正直程度较低且能力较差。他们的研究结果表明，患有精神健康障碍的人面临着额外的歧视负担，尤其是对于那些似乎面临“双重困境”的女性来说污名化类别的交叉点。





公司越来越多地制定战略，以减少工作场所的各种偏见，包括与残疾人有关的偏见。尽管经验证据相反，人们的看法依然存在，即残疾员工能力较差、生产力较低、需要更多监督、成本更高且依赖性更强，这导致其就业和晋升水平较低。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/research-the-stigma-disabled-people-face-during-negotiations</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成式人工智能仍然只是一个预测机器</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/generative-ai-is-still-just-a-prediction-machine</link>
      <description><![CDATA[



图片由 Cathy Scola/Getty Images 拍摄



摘要。   
要了解 AI 新功能的战略意义，管理者需要一个框架来判断 AI 何时有用以及何时可能失效。从本质上讲，生成式 AI 工具仍然是预测引擎，这得益于计算统计的改进和大量数据的推动。要很好地使用人工智能，就需要了解当今的人工智能使用数据进行统计预测，而何时以及如何使用人工智能则取决于人类的判断。生成式人工智能并没有改变这一点。它的应用依赖于数据。此外，判断对于数据的选择、模​​型的训练和整体实施都至关重要。





人工智能工具现在可以编写、编码、绘制、总结和集思广益。生成式人工智能工具的激增给管理者提出了严肃的问题，例如：人工智能可以完成哪些任务，人类还需要做什么，以及随着人工智能的不断改进，可持续的竞争优势来源是什么？要了解这些新功能的战略意义，管理者需要一个框架来了解人工智能何时有用以及何时可能失败。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/generative-ai-is-still-just-a-prediction-machine</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>应对拉丁美洲政治不确定性的全新企业策略</title>
      <link>https://hbr.org/2024/11/a-new-corporate-playbook-for-navigating-political-uncertainty-in-latin-america</link>
      <description><![CDATA[



Roberto Cisneros/Getty Images



摘要。   
在拉丁美洲和加勒比地区运营的公司正面临着动态且日益复杂的政治格局。当事情出错时，他们不能再依赖与当权的国家政府领导人的联盟或昂贵的仲裁。相反，他们需要更好的策略来管理风险。这些包括主动倾听社交媒体，以识别和避免或更快地应对迫在眉睫的挑战；以社区为中心的方法，包括投资于提供长期利益的项目以确保当地支持；与长期的当地企业建立合作伙伴关系，这些企业非常了解他们的市场动态；以及更强大的应急计划，以确保在政治动荡中业务连续性。





2023 年 10 月，First Quantum 是世界上最大的露天铜矿之一的运营商，在试图与巴拿马政府谈判新合同时遭遇重大挫折。公民对合同条款感到愤怒，并担心环境破坏，因此走上街头，要求关闭矿井，抗议活动使该国陷入瘫痪。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/11/a-new-corporate-playbook-for-navigating-political-uncertainty-in-latin-america</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 17:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>