<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 13 May 2024 21:16:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>指导团队完成部门过渡的 4 项策略</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/4-strategies-to-guide-your-team-through-a-departmental-transition</link>
      <description><![CDATA[



蒂姆·普拉特/盖蒂图片社



摘要。   
无论是战略调整、领导层变动还是市场需求，部门换届都考验着领导者的勇气。在本文中，作者提供了四种策略来指导您的团队完成部门过渡，同时保持士气、生产力和凝聚力：1) 沟通“为什么”；清晰真实。 2）承认情感影响。 3）培养主人翁意识和参与度。 4) 让您的团队为未来的变化做好准备。





在一个技术日新月异、市场动态变化以及全球流行病挥之不去的影响的时代，组织变革是持续不断的。 -and-organizational-performance/our-insights/successful-transformations&quot;&gt;麦肯锡调查公司发现，80% 的组织在过去五年中经历了某种形式的转型，但其中只有三分之一取得了成功。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/4-strategies-to-guide-your-team-through-a-departmental-transition</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公司在基于技能的招聘方面存在哪些错误</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/what-companies-get-wrong-about-skills-based-hiring</link>
      <description><![CDATA[



jennynor/Getty Images



摘要。   
近年来，公司在许多招聘启事中取消了大学学历要求。他们这样做有充分的理由：人才稀缺，而对学位的要求使几乎三分之二的工人被排除在考虑范围之外，其中黑人和西班牙裔人数不成比例。但有一个问题：每 100 个新职位中，实际聘用的无学位候选人不到四名。本文的作者认为，现在是采取更多措施使基于技能的招聘成为现实的时候了，他们提出了公司和招聘经理可以采取的六种方法。





基于技能的招聘逻辑是无可挑剔的。人才稀缺，而且在促进劳动力多元化方面的进展仍然缓慢，因此在招聘时尽可能广泛地撒网是有意义的。公司要做到这一点，最明显的方法是停止在许多职位发布中要求大学学位——根据2023 年人口普查局报告，将近三分之二的工人排除在考虑范围之外，并对黑人和西班牙裔工人产生了不成比例的影响。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/what-companies-get-wrong-about-skills-based-hiring</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么跨部门工作的员工会精疲力尽</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/why-employees-who-work-across-silos-get-burned-out</link>
      <description><![CDATA[



安迪·罗伯茨/盖蒂图片社



摘要。   
当员工跨孤岛协作时，组织可以获得许多好处。但从事这项关键工作的员工——也称为边界扳手或网络经纪人—最终可能会不知所措、精疲力尽，甚至可能对同事产生虐待行为。研究表明了为什么会发生这种情况，并提出了公司可以用来减轻任何负面影响的三个关键策略：战略性地将跨部门协作整合到正式角色中、提供充足的资源以及开发签入机制和脱离参与的机会。





在当今快节奏且复杂的商业环境中，促进跨组织孤岛（无论是不同团队、部门还是区域办事处之间）的协作不再是一种奢侈，而是一种必需。这是提高绩效、释放创新和加快协调的关键。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/why-employees-who-work-across-silos-get-burned-out</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您从领导力发展计划中回来了。怎么办？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/youre-back-from-your-leadership-development-program-now-what</link>
      <description><![CDATA[



Eoneren/Getty Images



摘要。   
参加过领导力发展计划的高管通常会带着新的活力和目标回来，准备好改变他们的团队、他们自己和他们的组织。但获得吸引力、维持动力并实现持久的项目后成果可能是一项挑战。成功需要坚定的努力和耐心。为了更好地度过这个重新进入阶段，请记住感谢其他人在您离开时所做的贡献，预测对您的新想法的反应，拥抱改变的机会，清楚地传达您的意图，调整自己的节奏，建立支持网络并坚持到底。 





参加良好的领导力发展计划后，您无疑会受到启发，想要改变自己、团队和组织。这就是为什么公司每年在此类培训上花费超过 460 亿美元。他们希望员工（从高潜力人才到高层管理人员）通过与他人一起学习和展望未来来获得能量和目标。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/youre-back-from-your-leadership-development-program-now-what</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>导致初创企业脱轨的 3 个管理误区</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/3-management-myths-that-derail-startups</link>
      <description><![CDATA[



designer491/Getty Images



摘要。   
在与 70 个国家/地区 10,000 多名初创企业领导者的合作中，作者发现了寻求发展公司的初创企业领导者中的三个常见管理神话：无层级扩展的神话、结构和谐的神话以及持续英雄主义的神话。通过了解企业家为何会陷入这些误区，创始人可以更好地调整自己特立独行的冲动，转而依赖严格的证据来了解真正导致成功的因素。





“工程很容易。人们很难。”这句出自比尔·考夫兰之口的名言是红杉资本合伙人，他在贝尔实验室崭露头角，并被后来谷歌的一位高管认识到，大多数科技初创公司的创始人认为，三个因素将决定他们的成功或失败：技术、市场契合度和充足的资本。但这种广泛持有的假设忽略了另一个关键挑战。根据哈佛商学院和麦肯锡公司的一项经典研究，公司，65% 的新企业失败是因为人员问题 ——特别是高级管理人员的问题。这项研究和另一项最近的研究与我们的经验一致：这不是有缺陷的技术、产品误导或缺乏现金导致大多数新企业失败；这是无法让合适的团队加入并有效协作。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/3-management-myths-that-derail-startups</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何实施人工智能——负责任地</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/how-to-implement-ai-responsibly</link>
      <description><![CDATA[



哈佛商业评论工作人员/Jorg Greuel/Getty Images



摘要。   
研究人员与各个行业的组织合作，每个组织都处于实施负责任的人工智能的不同阶段。他们认为，尽管数据工程师和数据科学家通常承担人工智能开发生命周期从概念到生产的大部分责任，但非技术领导者可以在确保负责任的人工智能集成方面发挥关键作用。他们确定了四个关键举措——领导者可以进行转化、整合、校准和推广，以确保负责任的人工智能实践完全融入更广泛的运营标准。





当欧盟议会于 2024 年初批准《人工智能 (AI) 法案》时，德国领先的电信提供商德国电信 (Deutsche Telekom) 充满信心并做好了准备。自 2018 年制定负责任的人工智能原则以来，公司致力于将这些原则嵌入其基于人工智能的产品和服务的开发周期中。 “我们预计人工智能法规即将出台，并鼓励我们的开发团队预先将这些原则融入到他们的运营中，以避免以后出现破坏性调整。负责任的人工智能现已成为我们运营的一部分。”德国电信集团合规与商业道德部 Maike Scholz 解释道。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/how-to-implement-ai-responsibly</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动态定价不必疏远您的客户</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/dynamic-pricing-doesnt-have-to-alienate-your-customers</link>
      <description><![CDATA[



malerapaso/Getty Images



摘要。   
厌倦了通货膨胀的购物者正在目睹不同类别的价格以前所未有的规模和频率波动——这种趋势通常被视为另一种狡猾的商业计划。公司从动态定价中获得的额外利润值得冒疏远客户的风险吗？如果做得好，公司就不应该做出这种权衡——动态定价应该符合公司和客户的长期利益。这只能在两种情况下发生。首先，它必须是静态价格的更好替代方案。其次，公司必须将动态定价视为以客户为中心的一个组成部分，而不是与之对立的东西。





动态定价，即根据不断变化的市场条件而改变价格的做法，最近经常出现在新闻中，但并不完全有充分的理由。英国连锁酒吧 Stonegate，快餐店特许经营商Wendy&#39;s和航空公司捷蓝航空最近因计划让部分产品的价格根据需求波动而受到强烈批评。 4 月中旬，拥有并运营乐高主题公园和杜莎夫人蜡像馆宣布了自己的调整价格的计划，商业媒体通常将其称为“峰时定价”或“优步式”定价。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/dynamic-pricing-doesnt-have-to-alienate-your-customers</guid>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为空巢老人如何重新思考你的职业</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/how-to-rethink-your-career-as-an-empty-nester</link>
      <description><![CDATA[



《哈佛商业评论》员工； Sergey Skleznev/Burazin/Mario Arango/Softulka/Getty Images；不飞溅



摘要。   
当孩子们离开家去上大学或其他机会时，突然的变化和可预测性的丧失可能会对工作父母及其职业生涯造成破坏。当孩子离开家时，父母感到悲伤是很常见的。也许你没有意识到：你还没有完全预料到这个时间和季节，现在你的生活看起来就像“一张空白的画布”。你如何填写它？如果您是空巢老人（或很快就会成为空巢老人），本文提供了一些供您反思的问题，并提供了一些策略来帮助您重塑生活并找到意义——无论是个人还是职业上—在此期间。





当您在职业生涯中取得进步时，您无疑会遇到一些重大里程碑和过渡点，这些里程碑和过渡点可能会促使您停下来重新评估您所走的道路。影响职业父母的一个里程碑就是成为空巢老人。当孩子们离开家去上大学或其他机会时，请遵循可预测的例行公事，这些常规安排了家庭生活的大部分内容：体育训练和比赛、音乐会、特殊的学校活动等。一旦您的孩子搬出去，这段时间会发生什么？ 突然的变化和可预测性的丧失可能会造成破坏，对您来说家庭生活和你的事业。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/how-to-rethink-your-career-as-an-empty-nester</guid>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当您管理的人不遵守返回办公室政策时</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/when-someone-you-manage-isnt-following-the-return-to-office-policy</link>
      <description><![CDATA[



SolStock/Getty Images



摘要。   
如果您的某些团队成员仍然不这样做，您该怎么办 ;不想在公司强制执行后进入办公室？您如何在遵守公司政策和了解公司政策之间取得适当的平衡您员工的需求？在本文中，作者分享了两位专家关于如何应对这种复杂情况的建议。 





自从第一个2021 年重返办公室的要求出现，管理者们一直在努力应对平衡组织政策与员工偏好的微妙任务。多年来，来自高层的压力一直在不断增加，要求员工回到自己的小隔间，作为一名经理，你需要控制公司的秩序。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/when-someone-you-manage-isnt-following-the-return-to-office-policy</guid>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何向比您了解更多的观众进行演示</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/how-to-present-to-an-audience-that-knows-more-than-you</link>
      <description><![CDATA[



弗朗西斯科·卡尔塔摄影/盖蒂图片社



摘要。   
当您必须向听众进行演示时，其中可能有一些在该主题上比您更专业的专业人士，会发生什么？虽然这可能令人生畏，但它也可能是一个利用他们深厚而多样化的专业知识为团队学习服务的机会。这是一个锻炼智力谦逊的机会，其中包括尊重其他观点，不要在智力上过度自信，将你的自我与你的智力分开，并愿意修正你自己的观点——尤其是面对新信息时。本文提供了一些关于如何与一屋子专家接触的技巧，包括如何邀请他们参与讨论而不让他们完全接管，以及如何在必要时围绕提议的主题进行讨论。





当我从事高管教练实践五年时，我受邀在一次全球会议上主持“人力资源领导者教练技能”研讨会。当房间里挤满了参与者时，我认出了几位已经从事专业教练十多年的同事。我开始感到自我怀疑：他们为什么会在这里？他们来学习什么？他们为什么想听我的消息？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/how-to-present-to-an-audience-that-knows-more-than-you</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用数据设计混合工作政策</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/using-data-to-design-your-hybrid-work-policies</link>
      <description><![CDATA[



约格·格鲁埃尔/盖蒂图片社



摘要。   
我们已经看到，完全远程工作会如何导致失去联系和发展机会，特别是那些需要观察学习或通过观看别人做事来学习的领域。然而，人们至少在某些时候仍然希望在家工作，因为他们可以体验到更好的工作与生活平衡和个人生产力。但面对面的时间多长才合适呢？企业决策者和团队领导者如何才能两全其美？作者讨论了恩斯特如何Young LLP（安永美国）采用数据驱动的方法来解决有关混合工作的问题。他们将混合员工的绩效和福祉与完全面对面和远程的员工进行比较的数据得出了（通常令人惊讶的）见解，其他组织可能会从中受益。





尽管经过多年的努力和大量的思想领导力（其中一些价值值得怀疑），各行业的领导者仍在努力找出如何制定政策，以平衡员工重返办公室的愿望与员工不减的愿望对灵活性的渴望。管理者们也在努力让这些安排和政策发挥作用，并让他们的团队参与到一个前所未有的时代不确定性和&lt;a href=&quot;https://rss.bruse.top:1111/2024/01/your-burnout-is-trying-to-tell-你-某事&gt;倦怠。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/using-data-to-design-your-hybrid-work-policies</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：谈判不太可能危及你的工作机会</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/research-negotiating-is-unlikely-to-jeopardize-your-job-offer</link>
      <description><![CDATA[



HBR 员工/Pexels/Unsplash



摘要。   
求职者担心谈判要约的原因有很多，包括最坏的情况是要约被取消。在一系列七项研究中，研究人员发现这些担忧始终被夸大了：候选人认为自己更有可能危及交易，而不是经理们报告的情况。这种恐惧可能会导致候选人完全避免谈判。作者探讨了造成这种恐惧的两个原因，并就焦虑的候选人如何应对工作谈判提供了基于研究的建议。





想象一下，您刚刚收到了您感兴趣的职位的工作机会。怎么办？您可能会考虑谈判更高的薪水、工作灵活性或其他福利，但您感到担忧。你不禁会想：如果我没有得到我所要求的东西怎么办？或者，在最坏的情况下，如果招聘经理决定撤回录用通知怎么办？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/research-negotiating-is-unlikely-to-jeopardize-your-job-offer</guid>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么公司必须重新致力于争取 LGBTQ+ 权利</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/why-companies-must-recommit-to-the-fight-for-lgbtq-rights</link>
      <description><![CDATA[



尤利娅·瑙门科/盖蒂图片社



摘要。   
过去 20 年来，美国 LGBTQ+ 权利取得了巨大进步：同性恋、酷儿和跨性别者争取并赢得了工作中的平等待遇、合法婚姻、抚养孩子的自由以及公开在军队服役的能力等等。但现在，许多新获得的权利都面临风险。许多国家（主要是中东和非洲）继续残酷镇压 LGBTQ+ 个体。在美国，2023 年各州议会提出的反 LGBTQ+ 法案数量创历史新高。随着政府和国际集团的撤退，LGBTQ+ 员工可以向何处寻求支持？全球性公司。它存在于公司中。继续致力于 LGBTQ+ 权利和自由符合他们的最大利益。





在公平和包容性方面，进展很少是累积的。 LGBTQ+ 权利就是一个很好的例子。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/why-companies-must-recommit-to-the-fight-for-lgbtq-rights</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4 种常见的团队冲突类型 –以及如何解决它们</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/4-common-types-of-team-conflict-and-how-to-resolve-them</link>
      <description><![CDATA[



阿奇姆·萨斯，红筷子图片/盖蒂图片社



摘要。   
经理平均花费 20% 的时间来管理团队冲突。在过去的三十年里，作者研究了世界各地数千起团队冲突，并确定了四种常见的团队冲突模式。第一种情况发生在冲突围绕团队中的单个成员展开时（占团队冲突的 20-25%）。第二种是团队的两名成员意见不一致时（最常见的团队冲突占 35%）。第三种情况是团队中的两个小组存在分歧（20-25%）。第四种情况是团队所有成员在整个团队冲突中意见不一致（低于 15%）。作者提出了针对每种类型定制冲突解决方法的策略，以便管理者能够尽可能接近其根源来解决冲突。





如果您曾经管理过团队或在团队中工作过，您就会知道团队内部的冲突是不可避免的，而且会让人分心。许多管理者尽可能避免处理团队中的冲突，希望理性的人能够解决问题。尽管如此，研究表明，管理者平均花费超过 20% 的时间来管理冲突。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/4-common-types-of-team-conflict-and-how-to-resolve-them</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您的组织有能力进行转型吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/does-your-organization-have-the-energy-to-transform</link>
      <description><![CDATA[



丹尼尔·涅夫斯基/Stocksy



摘要。   
在要求公司几乎持续不断地适应的商业环境中，倦怠对许多公司来说是一个真正的风险。本文介绍了开始实施转型计划的公司应采取的四个关键步骤，以确保自己不会在此过程中陷入倦怠：1）了解组织的变革能力； 2) 精心衡量和管理中断； 3）认可并奖励成功； 4) 扩大变革能力。





在与高层领导的对话中，出现了一个共同的主题：他们的团队感到精疲力尽。企业正在应对多方面的持续压力，例如消费者偏好的变化、技术进步、环境问题、经济政策和地缘政治变化。应对这场剧变需要变革，而变革不可避免地会扰乱既定的惯例。许多组织都在努力应对，最终屈服于疲劳，在严重的情况下，甚至出现倦怠。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/does-your-organization-have-the-energy-to-transform</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 12:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>