<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jul 2024 21:16:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>你的公司应该建立开放还是封闭的生态系统？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/should-your-company-build-an-open-or-closed-ecosystem</link>
      <description><![CDATA[



MirageC/Getty Images



摘要。   
公司需要做出的最大决定之一是，他们是想在封闭的专有生态系统中构建，还是在开放的生态系统中构建。虽然这通常被认为是数字公司的问题，但它也适用于电动汽车制造商、咖啡机等。在做出决定时，公司应遵循四项原则：1）接受开放与封闭是一个范围而不是二元对立的理念；2）通过集中治理平衡收益和成本；3）通过不同程度的开放追求战略差异化；4）帮助监管者了解权衡利弊。





大多数公司在某个时候都需要决定他们想要建立或在什么样的生态系统中运营。考虑像 Keurig 这样的咖啡机。它应该为其机器提供所有的胶囊（封闭生态系统）还是应该允许第三方提供（开放生态系统）？同样，像特斯拉这样的电动汽车制造商也面临着是否将他们的充电站专门用于自己的汽车还是向竞争对手开放的决定。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/should-your-company-build-an-open-or-closed-ecosystem</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>进行销售演示时应避免这 3 个陷阱</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/avoid-these-3-pitfalls-when-giving-a-sales-presentation</link>
      <description><![CDATA[



Michael Prince/Getty Images



摘要。   
一项研究调查了近 5,000 名销售专业人员的习惯，他们的生计取决于他们构建和进行有说服力的演示的能力。研究结果揭示了受访者一致自我报告的 12 个常见错误。以下是进行销售演示时应避免的三大问题：信息量过大而说服力不足、无法达成交易和“即兴发挥”。





当您从事销售工作时，没有比有效沟通更重要的业务技能了。在进行演示时尤其如此，无论您是亲自演示、通过电话还是通过视频会议平台进行演示。切中要点、快速与他人建立联系以及进行有力的推销可能是推动交易或失去机会的区别。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/avoid-these-3-pitfalls-when-giving-a-sales-presentation</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 13:25:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国商业地产正走向危机</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/u-s-commercial-real-estate-is-headed-toward-a-crisis</link>
      <description><![CDATA[



JasonDoiy/Getty Images



摘要。   
随着全球疫情颠覆了长期以来通胀持续低迷、低利率和办公室办公的经济假设，美国商业银行过度投资商业房地产 (CRE) 的风险加剧。世界大型企业联合会的一项分析表明，未来两年将有超过 1 万亿美元的 CRE 贷款到期，越来越多的银行（主要是地区银行和社区银行）面临资本缓冲不足的风险。高管们应立即采取措施 —— 包括审查银行关系、延长债务期限和确保充足的营运资本 —— 以减轻潜在的后果。





美国银行面临清算：根据经济咨商会使用 MSCI 实物资产数据计算的结果，未来两年内，将有超过 1 万亿美元的商业房地产 (CRE) 贷款到期。风险敞口最集中、资本缓冲不足以及大型机构或监管机构的救助有限，这些机构将面临重大损失。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/u-s-commercial-real-estate-is-headed-toward-a-crisis</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 12:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何利用正确的恢复策略防范网络安全漏洞 - COMMVAULT 赞助内容网络研讨会</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/07/how-to-stay-ahead-of-a-cybersecurity-breach-with-the-right-resilience-strategy-2</link>
      <description><![CDATA[








免费赞助商内容网络研讨会和报告
网络犯罪分子在攻击组织、运营和数据方面越来越老练。越来越复杂和频繁的攻击会带来更大的成功，对企业造成更大的财务影响。2023 年，成功攻击后的平均恢复时间为三周，每小时停机平均造成 365,000 美元的收入损失。
即使是那些为关键数据、系统和功能制定了业务连续性和灾难恢复计划的组织，也可能缺少从攻击中恢复所需的基础设施和工具。使用隔离、安全的数字环境可以弥补这一差距，加快恢复时间并减少财务影响。
在本次网络研讨会中，Commvault SME 讨论了 Commvault 的 Cleanroom Recovery 如何应对日益复杂的 AI 增强攻击的挑战。
点击此处观看网络研讨会并下载摘要报告，

Toussaint Brock 是Commvault 的产品营销经理
Michael Stempf 是Commvault 的产品和生态系统战略高级总监


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/07/how-to-stay-ahead-of-a-cybersecurity-breach-with-the-right-resilience-strategy-2</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 19:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人们为何抵制退休</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/why-people-resist-retirement</link>
      <description><![CDATA[



Grant Faint/Getty Images



摘要。   
研究表明，做出退休决定意味着要应对三个心理问题。首先，身份问题对于任何深度投入的专业人士来说都是一个大问题。即使是离开职业生涯一小步，也会让人怀疑如果没有它，自己会是谁。其次，许多年长的专业人士不愿意离开有意义的工作。第三，害怕失去在漫长而成功的职业生涯中积累起来的牢固关系。新的研究表明，如果领导者能够准确认识自己是谁以及他们的工作对他们的真正要求，他们就更有能力克服退休的心理障碍。





随着总统乔·拜登退出 2024 年总统竞选，共和党候选人、前总统唐纳德·特朗普现在成为美国主要政党提名的最年长的人。除了这场总统竞选的巨大复杂性之外，它还引发了一场关于年龄、领导力以及工作对我们身份的意义的全国性讨论。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/why-people-resist-retirement</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新一代人工智能将首先服务于远程工作者</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/gen-ai-is-coming-for-remote-workers-first</link>
      <description><![CDATA[



HBR Staff/mediaphotos/Getty Images



摘要。   
从历史上看，自动化首先影响的是蓝领工作，而白领工作则从中受益。新冠疫情带来的远程工作浪潮进一步赋予了白领通过远程工作更多的自主权。然而，生成式人工智能正在改变这种说法。远程工作者现在更容易受到自动化的影响，因为他们的任务是数字化的，因此更容易实现自动化，但也预示着巨大的潜在生产力效益。但是，有三股更大的力量将推动比大多数人预期更广泛的人工智能自动化：易用性、公司已经为人工智能自动化做好了准备，以及人工智能自主性的不断增长。这意味着，虽然一些远程工作者将失去工作，但数百万远程工作者将很快经历广泛的工作变动，需要重新学习技能，特别是管理和人工智能特定技能，以适应不断变化的工作环境并保持生产力。
 
 





这个自动化时期与过去的三个不同之处。谈到自动化，有一个简洁的故事：如果有人感受到它的冲击，那首先是制造业和贸易行业的工人。机械化织布机的出现将自雇的织布工推向了工厂。福特推出装配线后，熟练的机械师和工程师 不得不学会机械地完成工作。最终，办公室的支持人员也遭遇了类似的命运。联网 PC 出现后，文职和行政人员的工作从与人互动转变为填写软件表格和勾选复选框。他们中的许多人薪水更低。他们中的许多人技能培养得更少。他们中的许多人得到的待遇更少，人际关系更少，尊严更少。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/gen-ai-is-coming-for-remote-workers-first</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问太多问题会削弱你的领导力</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/when-asking-too-many-questions-undermines-your-leadership</link>
      <description><![CDATA[



serggn/Getty Images



摘要。   
尽管人们普遍认为优秀的领导者是优秀的学习者，但学习心态也可能有阴暗的一面。如果不小心管理，可能会导致人们觉得效率下降、专业知识不足、效率低下。你的学习心态应该是你个人成长和发展的催化剂——而不是别人质疑你领导能力的理由。要想让好奇心成为一种资产，就不能只将其视为学习，而应将其视为一种收集知识、增加价值、有效沟通和快速决策的方式。作者提出了五种策略，以确保利益相关者对您的看法与您的意图一致。





Paul 是一家科技公司的高管、前大学教授，也是该领域的专家，他参加了一次著名的贸易会议。Paul 以拥有学习心态而自豪，在行业顶尖专家的包围下感到宾至如归。他积极参与，询问有关最新趋势和技术的问题，以拓宽他的理解并吸收周围的专业知识。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/when-asking-too-many-questions-undermines-your-leadership</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何改善妇女进步计划</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/how-to-improve-womens-advancement-programs</link>
      <description><![CDATA[



插图由 Jori Bolton 绘制



摘要。   
大多数企业女性晋升计划都以教授女性一套预先确定的技能为中心，旨在让她们更好地掌控自己的职业生涯。但通过采取这种方法，公司可能会无意中传达一种顺从文化，要求女性改变自己才能取得成功。这让许多女性，尤其是高级女性感到束手无策，因为强大的领导者需要有能力设定期望，而不仅仅是实现这些期望。作者调查了 310 名美国企业员工对权力的理解。他们发现，赋予女性权力和提升女性地位需要的不仅仅是信心课程、更新的清单或空洞的 KPI，因为这些策略并没有解决更深层次的归属感问题、隐藏的障碍或破碎的文化。





“赋予妇女权力”是性别平等倡议的共同目标。但是，当我们说我们在赋予妇女权力时，我们到底是什么意思呢？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/how-to-improve-womens-advancement-programs</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医生需要更好的数据管理系统来改善患者护理 - 西门子医疗赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/07/physicians-need-better-data-management-systems-to-improve-patient-care</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/07/physicians-need-better-data-management-systems-to-improve-patient-care</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 20:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何优雅地拒绝网络请求</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/how-to-gracefully-decline-a-networking-request</link>
      <description><![CDATA[



Peter Dazeley/Getty Images



摘要。   
当你刚进入职场时，你可能会感到压力，需要与每一个可能的联系人建立联系。然而，不断地把你的时间、精力和注意力投入到错误的人身上，会让你无法专注于更有意义的工作。有时，礼貌地拒绝社交邀请对你是有好处的。在决定是否接受社交请求时，请注意以下几个危险信号：对方主要想向您推销产品或服务，而不是建立真正的专业关系；请求来自信誉不佳的人，涉及的活动可能会损害您的诚信；对方要求您在认识他们之前帮助他们；您之前曾与此人互动过，并且有过不愉快的经历。





您最近刚找到大学毕业后的第一份工作，刚上任两周就收到了第一个社交请求。一位老同学发现您的组织有空缺职位，并在 LinkedIn 上向您发送了一条消息。他想知道：


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/how-to-gracefully-decline-a-networking-request</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 15:55:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度如何解决就业危机</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/how-india-can-fix-its-employment-crisis</link>
      <description><![CDATA[



Noah Seelam/Getty Images



摘要。   
尽管经济蓬勃发展，但印度正处于就业危机之中：在这个拥有世界上最大和最年轻劳动力的国家，好工作却很少。为了通过持续的高 GDP 增长保持经济增长势头，印度需要创造更多就业机会，并将更多劳动力转移到生产率更高的行业。如果不这样做，不仅会导致收入下降和消费需求放缓，还会加剧未来的政治不稳定、社会动荡，浪费该国备受吹捧的“人口红利”。政府应该考虑五项政策：1）制定更连贯的制造业政策，2）加倍发展服务业，3）重启印度创业，4）解决绿色转型带来的紧张局势，5）加强和改善劳动力供应。





在全世界民主受到前所未有的考验的一年里，印度举行了一场和平的选举——这是人类历史上规模最大的选举。但展望未来，印度目前的经济和政治前景存在令人惊讶的矛盾。一方面，印度经济正在迅猛发展，2023-24 财年增长率为 7.8%，超过 G20 国家 3.4% 的平均增长率和所有新兴市场的 4.1% 增长率。但另一方面，印度正面临就业危机：在这个拥有世界上最大、最年轻劳动力的国家，好工作却少之又少。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/how-india-can-fix-its-employment-crisis</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>降低极化时期的温度</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/bringing-down-the-temperature-during-polarizing-times</link>
      <description><![CDATA[



插图：Debora Szpilman



摘要。   
无论谁赢得 11 月的美国总统大选，都将面临一个仍然严重分裂的国家。许多人对未来感到绝望和恐惧，就像他们对过去的不公正感到痛心一样。但通过变革型领导，还是可以找到一些解决方案的曙光。作者曾在牛津大学负责一个项目，该项目组建并建立了“不太可能的联盟”来自 100 多个国家的 1000 多名现任和未来公共领导人参加了此次会议，从尼日利亚和巴西的两项努力中吸取了经验教训，以建立桥梁并减少政治紧张局势和暴力。





7 月 13 日，前总统唐纳德·特朗普遭暗杀未遂，这让美国人回想起了动荡和两极分化的 1960 年代困扰美国的令人痛心的政治暴力。选举暴力在世界其他地区也十分常见——今年印度、墨西哥和巴基斯坦的投票季都因暴力而蒙上污点。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/bringing-down-the-temperature-during-polarizing-times</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CEO 的人生旅程是一出三幕剧</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/the-ceos-journey-is-a-3-act-play</link>
      <description><![CDATA[



Patrik Giardino/Getty Images



摘要。   
CEO 不应将领导角色视为永无止境的冲刺，而应将其任期视为三个阶段。第一幕要求领导者确立合法性，建立一支顶级团队，并开始沟通和实施变革议程。第二幕要求重新审视早期阶段做出的许多选择，纠正错误并重新激发组织活力。第三幕是收尾工作，为有序过渡做好准备。在任期内考虑到这些阶段的领导者往往更成功。





当你让新任首席执行官想象自己在八年或十年后发表退休演讲时，他们描述自己成就的方式令人震惊。大多数人想象他们已经将业务价值翻了一番。他们改善了文化，建立了强大的人才渠道，并帮助选择了有能力的继任者。然而，同样引人注目的是，虽然他们可以想象这些结果，但他们对实现这些结果的旅程却知之甚少。许多人将自己的工作描述为一场短跑——一系列永无休止、快速移动、充满动感的日子。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/the-ceos-journey-is-a-3-act-play</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视频速览：Unisys 的 Peter Altabef 谈如何通过人工智能和量子计算赋能企业 - UNISYS 赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/07/video-quick-take-unisys-peter-altabef-on-empowering-businesses-through-ai-and-quantum-computing</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/07/video-quick-take-unisys-peter-altabef-on-empowering-businesses-through-ai-and-quantum-computing</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 19:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是时候废除“干促销”了</title>
      <link>https://hbr.org/2024/07/its-time-to-do-away-with-dry-promotions</link>
      <description><![CDATA[



Robert Daly/Getty Images



摘要。   
公司往往不提供稳定的职业机会，而是从外部填补空缺。当他们提拔员工时，许多雇主会给他们“枯燥的提拔”——更多的责任，而不是更多的钱。本文提出了改革职业发展的理由。雇主应该提供更多的机会——包括提供更多薪水的晋升和横向调动。内部市场是帮助员工职业发展的有效方式之一。





Marta 表现优异。她具备任何经理都希望获得的优秀品质：可靠、值得信赖、勤奋工作、始终如一地提供高质量的工作。她已经从事同一份工作四年了。在此期间，她申请了公司其他部门的两个职位，以拓展自己的技能。这两次，这些职位都给了该部门的其他候选人。Marta 随后在自己的部门获得了晋升和新头衔，但没有加薪。一个月后，Marta 辞职了。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/07/its-time-to-do-away-with-dry-promotions</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>