<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 15 May 2024 21:13:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>了解您的保密协议（以及何时可以破解）</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/understanding-your-nda-and-when-it-can-be-broken</link>
      <description><![CDATA[



马丁·巴罗/盖蒂图片社



摘要。   
一些保密协议非法限制员工向美国劳工部 (DOL) 或美国证券交易委员会 (SEC) 等政府机构举报不当行为的能力。 证券违规行为，包括欺诈、内幕交易和市场操纵，是公司试图阻止员工举报的一些最常见的不当行为形式。如果您发现自己处于这个困境—签署了一份保密协议，限制您举报工作中的证券违规行为；了解您的权利很重要。大多数重要的是，限制性 NDA 都是非法的，您可以向 SEC 秘密报告不当行为（和非法 NDA）。





保密协议 (NDA) 在商界非常普遍。它们限制员工通过泄露商业秘密和机密信息或向第三方发表贬低企业的言论来潜在地损害组织。虽然从表面上看，保密协议的目标是保护敏感信息，但它们可以是 滥用来压制和恐吓员工&lt; /u&gt;陷入沉默。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/understanding-your-nda-and-when-it-can-be-broken</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用积极倾听来帮助同事做出艰难的决定</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/use-active-listening-to-help-a-colleague-make-a-hard-decision</link>
      <description><![CDATA[



贝齐·范德米尔/盖蒂图片社



摘要。   
想象一下一位同事面临着一个高风险的决定。他们可能会感到压力、冲突和不知所措。在这些情况下，我们许多人默认扮演问题解决者的角色。我们尝试通过提供意见或提供解决方案来支持我们的同事。但为了有效地支持组织中的决策者，您需要放下自我，只是倾听。本文概述了练习四种类型的积极倾听的实用策略：情感、信息、分析和反思。积极倾听可能很难做到，但这是一项非常值得练习的技能。它可以让您加强关键关系，同时为决策者提供自行决策的空间。





阿纳尔多是一家成功投资公司的首席运营官。最近，该公司的业绩表现不及预期。业绩不佳是由于首席投资官拉斯致力于持有的一项巨额投资造成的。阿纳尔多接到了多个投资者的电话，希望拉斯出售这项亏损的投资。因此，当拉斯要求召开会议讨论该基金的业绩时，阿纳尔多的本能就是推销——以解决问题。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/use-active-listening-to-help-a-colleague-make-a-hard-decision</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何与未达到期望的员工交谈</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/how-to-talk-to-an-employee-who-isnt-meeting-expectations</link>
      <description><![CDATA[



J Studios/Getty Images



摘要。   
进行有关提高员工绩效的对话需要准备、同理心和对协作的关注。尽管了解他们当前绩效的真相会很困难，而且可能会造成伤害，但这是管理者必须抓住的一个教学时刻，可以帮助他们变得更有弹性，更善于解决问题和发展职业关系。作者提出了几种策略，将困难的绩效对话视为不找茬的任务，而是将其视为协作的机会，以明确对成长和发展的共同承诺。





作为一名领导力和团队教练，我经常遇到这样的情况：管理者感觉自己没有能力向团队成员提供负面的绩效反馈。这些对话可能特别具有挑战性，因为双方的赌注都很高。不利的绩效评估和评级会对员工的薪酬和职业发展产生切实的影响。此外，如果负面反馈令他们感到意外，可能会促使他们开始寻找新工作。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/how-to-talk-to-an-employee-who-isnt-meeting-expectations</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大公司如何打造下一个企业独角兽 - EY-PARTHENON 的赞助内容</title>
      <link>https://hbr.org/sponsored/2024/05/how-large-companies-can-unleash-the-next-corporate-unicorn</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://hbr.org/sponsored/2024/05/how-large-companies-can-unleash-the-next-corporate-unicorn</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 15:55:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当你没有太多经验时要避免的 4 个简历错误</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/4-resume-mistakes-to-avoid-when-you-dont-have-much-experience</link>
      <description><![CDATA[



MirageC/Getty Images



摘要。   
了解求职者在简历中常犯的错误以及如何克服这些错误，可以让您从竞争对手中脱颖而出。第一个错误是包含不相关的工作经验。相反，仅添加与您申请的职位相关的角色。第二是定制你的简历。虽然调整你的简历以更好地匹配职位描述对你有利，但针对每个申请过度调整你的简历可能会浪费时间。并最终减慢你的搜索速度。如果您专注于获得具有标准职位名称（例如“营销协调员”）的特定职位，则尤其如此。或“销售助理”。第三是过度设计你的简历。招聘人员只需花费几秒钟的时间来扫描它，因此请保持格式简单明了。第四个是新手。例如，不要使用古老的电子邮件地址将其更新为听起来更专业的内容，并为您的简历指定一个特定的名称，以便更容易识别。





简历。爱他们或恨他们，当你申请工作时，你可能会需要一个。简历在你的求职过程中发挥着特定的战术作用——让你获得面试机会。您需要确保它选中几个框才能完成这项工作，因为即使您利用您的网络，您迟早也需要与招聘经理分享您的简历。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/4-resume-mistakes-to-avoid-when-you-dont-have-much-experience</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>帮助员工建立紧急储蓄的一种方法</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/one-way-to-help-employees-build-emergency-savings</link>
      <description><![CDATA[



PM 图片/Getty Images



摘要。   
两个组织之间的有意合作—贝莱德 (BlackRock) 是一家大型资产管理公司，也是全国性非营利组织 Commonwealth —为美国最大的工资处理机构、多家美国雇主、退休记录保存者和其他人共同努力创造了条件，通过基于工作场所的储蓄计划帮助解决系统性的美国家庭财务不安全问题。这不是典型的退休储蓄计划，而是紧急储蓄计划，旨在减少财务脆弱性，这种脆弱性通常会影响那些生活在中低收入或不稳定收入、几乎没有能力应对财务紧急情况的人。





解决不平等、公共卫生危机和气候挑战等系统性问题可能听起来像是政府和社会企业的愿望，但企业也有尚未开发的潜力，可以做出巨大的改变。在爱德曼最近的一项调查中，超过 70% 的人14 个国家表示，如果企业投入资源来解决健康结果、不平等和气候变化等问题，那么企业可以对这些问题产生积极影响，高达 30% 的国家相信企业可以对这些问题产生积极影响。可能会产生“改变游戏规则”的影响。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/one-way-to-help-employees-build-emergency-savings</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：公司不知道员工如何使用人工智能的事情</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/research-what-companies-dont-know-about-how-workers-use-ai</link>
      <description><![CDATA[



黛博拉·斯皮尔曼插图



摘要。   
正在探索人工智能如何融入其业务运营的领导者不仅必须驾驭庞大且不断变化的工具环境，而且还必须促进组织内的重大文化转变。但研究表明，领导者并不完全了解员工的需求。人工智能的使用和准备情况。此外，相当多的美国人不信任商业——人工智能的使用。本文为领导者提供了三项建议，帮助他们在人工智能方面找到控制和信任之间的适当平衡，包括衡量员工目前如何使用人工智能、通过向经理授权来培养信任，以及采用由公司驱动的以目的为导向的人工智能战略。 ;的目的，而不是由恐惧驱动的规则繁重的策略。





如果您是一名领导者，想要让员工转向使用人工智能，那么您需要做的不仅仅是管理新技术的实施。你需要发起一场深刻的文化转变。这种文化转变的核心是信任。无论人工智能的用例是简短的实验性的，还是广泛的和重要的，领导者和员工之间都必须存在一定程度的信任，该计划才有成功的希望。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/research-what-companies-dont-know-about-how-workers-use-ai</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指导团队完成部门过渡的 4 项策略</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/4-strategies-to-guide-your-team-through-a-departmental-transition</link>
      <description><![CDATA[



蒂姆·普拉特/盖蒂图片社



摘要。   
无论是战略调整、领导层变动还是市场需求，部门换届都考验着领导者的勇气。在本文中，作者提供了四种策略来指导您的团队完成部门过渡，同时保持士气、生产力和凝聚力：1) 沟通“为什么”；清晰真实。 2）承认情感影响。 3）培养主人翁意识和参与度。 4) 让您的团队为未来的变化做好准备。





在一个技术日新月异、市场动态变化以及全球流行病挥之不去的影响的时代，组织变革是持续不断的。 -and-organizational-performance/our-insights/successful-transformations&quot;&gt;麦肯锡调查公司发现，80% 的组织在过去五年中经历了某种形式的转型，但其中只有三分之一取得了成功。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/4-strategies-to-guide-your-team-through-a-departmental-transition</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公司在基于技能的招聘方面存在哪些错误</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/what-companies-get-wrong-about-skills-based-hiring</link>
      <description><![CDATA[



jennynor/Getty Images



摘要。   
近年来，公司在许多招聘启事中取消了大学学历要求。他们这样做有充分的理由：人才稀缺，而对学位的要求使几乎三分之二的工人被排除在考虑范围之外，其中黑人和西班牙裔人数不成比例。但有一个问题：每 100 个新职位中，实际聘用的无学位候选人不到四名。本文的作者认为，现在是采取更多措施使基于技能的招聘成为现实的时候了，他们提出了公司和招聘经理可以采取的六种方法。





基于技能的招聘逻辑是无可挑剔的。人才稀缺，而且在促进劳动力多元化方面的进展仍然缓慢，因此在招聘时尽可能广泛地撒网是有意义的。公司要做到这一点，最明显的方法是停止在许多职位发布中要求大学学位——根据2023 年人口普查局报告，将近三分之二的工人排除在考虑范围之外，并对黑人和西班牙裔工人产生了不成比例的影响。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/what-companies-get-wrong-about-skills-based-hiring</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么跨部门工作的员工会精疲力尽</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/why-employees-who-work-across-silos-get-burned-out</link>
      <description><![CDATA[



安迪·罗伯茨/盖蒂图片社



摘要。   
当员工跨孤岛协作时，组织可以获得许多好处。但从事这项关键工作的员工——也称为边界扳手或网络经纪人—最终可能会不知所措、精疲力尽，甚至可能对同事产生虐待行为。研究表明了为什么会发生这种情况，并提出了公司可以用来减轻任何负面影响的三个关键策略：战略性地将跨部门协作整合到正式角色中、提供充足的资源以及开发签入机制和脱离参与的机会。





在当今快节奏且复杂的商业环境中，促进跨组织孤岛（无论是不同团队、部门还是区域办事处之间）的协作不再是一种奢侈，而是一种必需。这是提高绩效、释放创新和加快协调的关键。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/why-employees-who-work-across-silos-get-burned-out</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您从领导力发展计划中回来了。怎么办？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/youre-back-from-your-leadership-development-program-now-what</link>
      <description><![CDATA[



Eoneren/Getty Images



摘要。   
参加过领导力发展计划的高管通常会带着新的活力和目标回来，准备好改变他们的团队、他们自己和他们的组织。但获得吸引力、维持动力并实现持久的项目后成果可能是一项挑战。成功需要坚定的努力和耐心。为了更好地度过这个重新进入阶段，请记住感谢其他人在您离开时所做的贡献，预测对您的新想法的反应，拥抱改变的机会，清楚地传达您的意图，调整自己的节奏，建立支持网络并坚持到底。 





参加良好的领导力发展计划后，您无疑会受到启发来改变自己、您的团队和您的组织。这就是为什么公司每年在此类培训上花费超过 460 亿美元。他们希望员工（从高潜力人才到高层管理人员）通过与他人一起学习和展望未来来获得能量和目标。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/youre-back-from-your-leadership-development-program-now-what</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>导致初创企业脱轨的 3 个管理误区</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/3-management-myths-that-derail-startups</link>
      <description><![CDATA[



designer491/Getty Images



摘要。   
在与 70 个国家/地区 10,000 多名初创企业领导者的合作中，作者发现了寻求发展公司的初创企业领导者中的三个常见管理神话：无层级扩展的神话、结构和谐的神话以及持续英雄主义的神话。通过了解企业家为何会陷入这些误区，创始人可以更好地调整自己特立独行的冲动，转而依赖严格的证据来了解真正导致成功的因素。





“工程很容易。人都很难。”这句出自比尔·考夫兰之口的名言是红杉资本合伙人，他在贝尔实验室崭露头角，并被后来，谷歌的一位高管认识到，大多数科技初创公司的创始人认为，三个因素将决定他们的成功或失败：技术、市场契合度和充足的资本。但这种广泛持有的假设忽略了另一个关键挑战。根据哈佛商学院和麦肯锡公司的一项经典研究，公司，65% 的新企业失败是因为人员问题 ——特别是高级管理人员的问题。这项研究和另一项最近的研究与我们的经验一致：这不是有缺陷的技术、产品误导或缺乏现金导致大多数新企业失败；这是无法让合适的团队加入并有效协作。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/3-management-myths-that-derail-startups</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何实施人工智能——负责任地</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/how-to-implement-ai-responsibly</link>
      <description><![CDATA[



哈佛商业评论工作人员/Jorg Greuel/Getty Images



摘要。   
研究人员与各个行业的组织合作，每个组织都处于实施负责任的人工智能的不同阶段。他们认为，尽管数据工程师和数据科学家通常承担人工智能开发生命周期从概念到生产的大部分责任，但非技术领导者可以在确保负责任的人工智能集成方面发挥关键作用。他们确定了四个关键举措——领导者可以进行转化、整合、校准和推广，以确保负责任的人工智能实践完全融入更广泛的运营标准。





当欧盟议会于 2024 年初批准《人工智能 (AI) 法案》时，德国领先的电信提供商德国电信 (Deutsche Telekom) 充满信心并做好了准备。自 2018 年制定负责任的人工智能原则以来，公司致力于将这些原则嵌入其基于人工智能的产品和服务的开发周期中。 “我们预计人工智能法规即将出台，并鼓励我们的开发团队预先将这些原则融入到他们的运营中，以避免以后出现破坏性调整。负责任的人工智能现已成为我们运营的一部分。”德国电信集团合规与商业道德部 Maike Scholz 解释道。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/how-to-implement-ai-responsibly</guid>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 12:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动态定价不必疏远您的客户</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/dynamic-pricing-doesnt-have-to-alienate-your-customers</link>
      <description><![CDATA[



malerapaso/Getty Images



摘要。   
厌倦了通货膨胀的购物者正在目睹不同类别的价格以前所未有的规模和频率波动——这种趋势通常被视为另一种狡猾的商业计划。公司从动态定价中获得的额外利润值得冒疏远客户的风险吗？如果做得好，公司就不应该做出这种权衡——动态定价应该符合公司和客户的长期利益。这只能在两种情况下发生。首先，它必须是静态价格的更好替代方案。其次，公司必须将动态定价视为以客户为中心的一个组成部分，而不是与之对立的东西。





动态定价，即根据不断变化的市场条件而改变价格的做法，最近经常出现在新闻中，但并不完全有充分的理由。英国连锁酒吧 Stonegate，快餐店特许经营商Wendy&#39;s和航空公司捷蓝航空最近因计划让部分产品的价格根据需求波动而受到强烈批评。 4 月中旬，拥有并运营乐高主题公园和杜莎夫人蜡像馆宣布了自己的调整价格的计划，商业媒体通常将其称为“峰时定价”或“优步式”定价。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/dynamic-pricing-doesnt-have-to-alienate-your-customers</guid>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为空巢老人如何重新思考你的职业</title>
      <link>https://hbr.org/2024/05/how-to-rethink-your-career-as-an-empty-nester</link>
      <description><![CDATA[



《哈佛商业评论》员工； Sergey Skleznev/Burazin/Mario Arango/Softulka/Getty Images；不飞溅



摘要。   
当孩子们离开家去上大学或其他机会时，突然的变化和可预测性的丧失可能会对工作父母及其职业生涯造成破坏。当孩子离开家时，父母感到悲伤是很常见的。也许你没有意识到：你还没有完全预料到这个时间和季节，现在你的生活看起来就像“一张空白的画布”。你如何填写它？如果您是空巢老人（或很快就会成为空巢老人），本文提供了一些供您反思的问题，并提供了一些策略来帮助您重塑生活并找到意义——无论是个人还是职业上—在此期间。





当您在职业生涯中取得进步时，您无疑会遇到一些重大里程碑和过渡点，这些里程碑和过渡点可能会促使您停下来重新评估您所走的道路。影响在职父母的一个里程碑就是成为空巢老人。当孩子们离开家去上大学或其他机会时，请遵循可预测的常规，安排大部分家庭生活：体育训练和比赛、音乐会、特殊的学校活动等。一旦您的孩子搬出去，这段时间会发生什么？ 突然的变化和可预测性的丧失可能会造成破坏，对您来说家庭生活和你的事业。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/05/how-to-rethink-your-career-as-an-empty-nester</guid>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 13:25:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>