<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>哈佛商业评论</title>
    <link>https://hbr.org/</link>
    <description>Harvard Business Review全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jan 2024 09:14:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大流行如何重启美国的创业精神</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/how-the-pandemic-rebooted-entrepreneurship-in-the-u-s</link>
      <description><![CDATA[



卡琳娜泰特里斯/盖蒂图片社



摘要。   
Covid-19 大流行让美国的商业应用在经历了多年的低迷之后迎来了繁荣。但这种创业热潮是真的吗？看来是的。虽然一些有关创业的数据来源存在滞后性，但到目前为止，创业激增似乎是真实的，并且从长远来看可能会为美国带来更多的就业机会和生产力。





Covid-19 大流行引发了意想不到的创业热潮，美国人选择以创纪录的速度创办企业。同样出乎意料的是繁荣的持久性。事实证明，未来的企业家不会被经济衰退的担忧、劳动力和供应链的限制、一代人以来最高的通货膨胀率以及快速的利率上涨所吓倒。 2023 年 10 月，即大流行爆发三年半后，美国人提交的开办新企业的申请仍比大流行之前多了 59%。考虑到启动率和其他经济活力指标在 2010 年代处于或接近历史低点，这种复苏就显得更加引人注目。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/how-the-pandemic-rebooted-entrepreneurship-in-the-u-s</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当您认为自己做得很好时——但其他人则不然</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/when-you-think-youre-doing-good-work-but-others-dont</link>
      <description><![CDATA[



大卫·麦迪逊/盖蒂图片社



摘要。   
学习别人的知识对您或您的工作的看法与您自己的看法不一致令人不安，但您可以采取一些步骤来修复它。了解别人如何看待你可以提供自我完善和职业发展的机会。当你努力反思、寻求更多反馈、承认错误、学习并寻求支持时，你就会形成一种新的观念，即你致力于“努力”。并有能力—生长。作者提出了五个步骤，您可以采取这些步骤来改变对您或您的工作的负面看法。





您长时间工作，为客户和跨职能利益相关者提供尽可能最好的思想领导、服务或指导，结果却发现您并没有被视为您所认为的摇滚明星。也许你所完成的项目并没有你想象的那么受欢迎，或者你完美地执行了一项变革，但没有让高层领导以他们可以消化的速度完成这一过程。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/when-you-think-youre-doing-good-work-but-others-dont</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用“数字学院”缩小技能差距</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/using-digital-academies-to-close-the-skills-gap</link>
      <description><![CDATA[



哈佛商业评论工作人员/Andriy Onufriyenko/doomu/Getty Images



摘要。   
“数字学院”是缩小数字技能差距的最成功方法之一。这些举措针对公司的文化和叙述，具有高度的经验性并考虑到组织团队的动态，并覆盖整个企业。以杜邦数字学院为模型，公司应该设计自己的内部技能提升计划，以服务广大员工群体，包括体验元素，鼓励持续参与，并优先考虑灵活性。





如今，大多数公司在执行数字化转型时面临的问题不是技术的获取，而是缺乏具有数字和数据科学技能的员工。 需求增长速度快于供应。换句话说，招聘只能让你的公司走到这一步。为了完成剩下的工作，公司需要致力于培训和提升技能，为员工提供学习技术的机会，以及尝试（和失败）这些技术的空间。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/using-digital-academies-to-close-the-skills-gap</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你的倦怠试图告诉你一些事情</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/your-burnout-is-trying-to-tell-you-something</link>
      <description><![CDATA[



贾斯汀·庞弗雷/盖蒂图片社



摘要。   
研究表明，职业倦怠主要是工作场所发生的心理危险因素造成的。例如，没有获得管理工作负载所需的资源或时间，或者在控制力和自主权不足的环境中工作，都是已知的倦怠触发因素。没有两种倦怠经历是完全相同的，而恢复需要您查明导致您压力的独特工作场所条件。做到这一点的一种方法是利用你的自我意识技能来调整并发现你的倦怠经历试图告诉你什么——事实上，它一直试图告诉你什么。以下是倦怠可能揭示的一些重要和鲜为人知的信息，以及应对措施。





“不是你。这是你的工作！”当我的辅导客户和研讨会参与者告诉我他们已经精疲力竭时，这成为我最喜欢的谈话开头之一。除了职业倦怠，他们中的许多人都怀有不必要的内疚或羞耻感，认为自己在某种程度上对自己的工作压力和职业倦怠负有责任。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/your-burnout-is-trying-to-tell-you-something</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重塑你的职业生涯——当这不仅仅是关于你的时候</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/reinventing-your-career-when-its-not-just-about-you</link>
      <description><![CDATA[



RichVintage/Getty Images



摘要。   
当您决定改变职业时，您生活中重要的人与您所做的事情息息相关，因此将他们纳入您的决策过程中非常重要。挑战在于弄清楚如何履行你对他们的责任，而又不让自己完全被他们认为你应该成为的人所定义。为了最有效地做到这一点，职业转型专家 Herminia Ibarra 建议采用双管齐下的方法，其中包括与主要“利益相关者”密切合作。在您的个人生活中为自己探索许多不同的可能性，并扩大您考虑和评估可能性的参考群体。





几年前，一位朋友对我说：“我希望我的丈夫永远不会读过你的书。”他指的是我写的《工作身份》一书，内容是关于人们如何在职业生涯中期做出职业转变。我朋友的丈夫是一位成功的企业高管，当他收到遣散费时，他一直在考虑转行。这个待遇很慷慨：这给了他足够的报酬，让他能够用两年的时间探索他的一些创业想法，特别是他多年来梦想的一个：开办葡萄酒生意。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/reinventing-your-career-when-its-not-just-about-you</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公司如何帮助大学培训技术人员</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/how-companies-can-help-universities-train-tech-workers</link>
      <description><![CDATA[



肖恩·格拉德威尔/盖蒂图片社



摘要。   
整个经济领域的公司都需要接受过最先进技术培训的新技术员工，以便他们能够立即投入工作。亚利桑那州立大学、加州大学圣地亚哥分校、俄勒冈州立大学和普渡大学等大学应用的模型可以帮助满足这一需求。它基于五个原则。





十多年来，公司一直超越 与学术界旨在创造技术创新并将其商业化的单纯交易关系，转向旨在共同推进研究的更深入、长期的合作。为了帮助培养社会迫切需要的劳动力，一些公司和学校正在采取进一步的措施：共同开发课程和空间，让学生学习、创新和使用他们在毕业时将遇到的尖端技术。他们进入工业世界。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/how-companies-can-help-universities-train-tech-workers</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当主动暂停是最佳策略选择时</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/when-an-active-pause-is-the-best-strategic-choice</link>
      <description><![CDATA[



SolStock/Getty Images



摘要。   
面对竞争威胁，管理者会忍不住采取行动，因为主动比被动感觉更好。事实上，主动暂停是最有意义的。在面临重大技术变革的行业中尤其如此，当“总而言之”时，这一点尤其重要。对新兴技术的长期成本可能大于收益。





在快速变化的时代，传统观点认为犹豫并不是制胜策略。材料科学的突破、商业模式的创新、不断变化的消费者模式以及人工智能的普及正在给许多高管带来焦虑。如果你现在不做填空题，其他人会比你先做这件事，并在接下来的 20 年里把你排除在外吗？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/when-an-active-pause-is-the-best-strategic-choice</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查：GenAI 正在让公司更加以数据为导向</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/survey-genai-is-making-companies-more-data-oriented</link>
      <description><![CDATA[



Flashpop/盖蒂图片社



摘要。   
虽然文化变革通常需要人类干预，但新技术似乎可以改变文化。尤其是像生成人工智能这样能够激发人类想象力的新技术——可以在促进以数据为导向的文化方面发挥作用。在一项评估人们对数据、分析和人工智能态度的年度调查中，大公司的数据和技术领导者报告称，他们的组织在数据、分析和人工智能方面取得了显着改善。数据文化。鉴于 2023 年的调查是在 ChatGPT 宣布之前进行的，生成式人工智能似乎是文化方面积极反应飞跃的可能原因。为了利用这一点，公司需要在实验、生产部署和教育方面进行投资。





生成式人工智能是 2023 年的科技故事。但它对公司有什么真正影响（如果有的话）？尽管围绕这项技术进行了大肆宣传，但大多数组织仍处于弄清楚它如何为他们创造真正价值的相对早期阶段。尽管如此，根据新的调查结果，生成式人工智能似乎可能对文化产生令人惊讶的影响。具体来说，受访者表示，他们在是否建立了内部数据和分析文化方面取得了显着进步——近年来，这个问题的数字一直很低。我们相信，生成式人工智能实验在推动这些数字方面发挥了有意义的作用。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/survey-genai-is-making-companies-more-data-oriented</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当您目睹工作场所攻击行为时如何干预</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/how-to-intervene-when-you-witness-workplace-aggression</link>
      <description><![CDATA[



丹尼尔·涅夫斯基/盖蒂图片社



摘要。   
鉴于工作场所攻击行为的诸多影响，各组织正在探索一系列预防举措。旁观者干预是一项越来越受欢迎的举措，它涉及培训目击侵略行为的人进行干预。尽管旁观者可以在确定工作场所攻击行为的结果方面发挥关键作用，但许多公开反对攻击行为者的人都会遭到强烈反对。这是因为当旁观者介入时，它会挑战肇事者对自己作为好人和同事的看法，从而引发防御反应。因此，旁观者干预的方式很重要。仅仅告诉人们进行干预是不够的；还需要进行干预。我们需要告诉他们如何以尽量减少意外反弹影响的方式做到这一点。





工作场所的攻击行为——大喊大叫、发表贬低性言论、使用威胁或散布谎言或谣言——对于组织来说是一个普遍的挑战，给组织带来了沉重的负担。 /2021-51072-001&quot;&gt;每年成本高达 1.97 万亿美元，令人震惊。此财务费用包括与医疗保健支出相关的直接成本与因病缺勤、人员流动和生活质量下降导致的生产力损失相关的间接成本。此外，经历过工作场所攻击或仅仅目睹过攻击的员工表示健康受到损害，绩效下降。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/how-to-intervene-when-you-witness-workplace-aggression</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>将真正的战略远见带回到业务中</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/bringing-true-strategic-foresight-back-to-business</link>
      <description><![CDATA[



HollenderX2/Getty Images



摘要。   
战略和远见曾经是同一门学科。他们应该再次如此。日常运营的即时性可能会导致战略流程更多地涉及勾选框和填写模板，而这些模板通常最终会在收件箱中闲置、未打开。通过对这些综合学科的现代更新和改进，领导者可以增强对未来的愿景，使管理者能够做出明智的战略选择，并推动团队取得卓越绩效。这个领域是真正的战略远见：一种有纪律和系统的方法，用于确定在哪里发挥作用、如何在未来获胜以及如何确保组织在面对不可预见的破坏时具有弹性。本文旨在为领导者定义战略远见，倡导将其整合为每个组织（无论规模大小）的核心能力。





我最近与一家大公司的首席执行官坐下来，他问了一个奇怪的问题：我愿意拥有一个总是向我展示未来的水晶球，还是一个总是告诉我正确策略的棋盘？他是一位敏锐、好奇的思想家，喜欢辩论——但在这一天，他正在思考一个紧迫的问题。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/bringing-true-strategic-foresight-back-to-business</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能无法取代最好的领导者</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/the-best-leaders-cant-be-replaced-by-ai</link>
      <description><![CDATA[



master1305/盖蒂图片社； Adobe 萤火虫



摘要。   
人工智能在某些领域正在超越人类的能力——但有一些是它无法替代的。根据他们对员工的研究，作者对管理中的人工智能感到满意，以及他们对有效领导品质数十年的研究，确定了人工智能管理的前景（和危险），以及领导者需要重点磨练的三种独特的人类能力，尤其是当人工智能开始在管理中发挥更多作用时：1）意识，2）同情心，3）智慧。





凭借无限的信息获取、超强的处理能力、快速的学习能力以及不受情感约束，人工智能将很快在许多领导领域超越人类的能力。我们的研究，我们对多个行业的 600 多名员工进行了调查，结果表明，在某些领导力领域，员工对人工智能的信心已经超过了对人类老板的信心。



获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/the-best-leaders-cant-be-replaced-by-ai</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公司如何支持经历更年期的员工</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/how-companies-can-support-employees-experiencing-menopause</link>
      <description><![CDATA[



《哈佛商业评论》员工；菲奥达利索/盖蒂图片社；不飞溅



摘要。   
在数十年的低出生率和寿命延长的推动下，人口变化正在以惊人的速度重塑全球劳动力市场和经济。这意味着组织需要迅速改变招聘和留住各年龄段员工的方式，包括制定新的政策和福利。认真对待员工福祉的组织很早就意识到，提前应对更年期等情况可以减轻员工的巨大负担，并可以提高利润。作者讨论了为什么组织为更年期员工提供支持至关重要并突出显示一些正在有效地做到这一点的机构。





Andrea 48 岁时首次注意到更年期症状，即围绝经期。我们第一次见面是在她在华盛顿特区工作的国际发展非营利组织，那里至少有一半的劳动力是女性。像许多面临更年期的女性一样，尽管她对症状有了全面的了解并获得了健全的健康保险计划，但她还是感到孤立和孤独。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/how-companies-can-support-employees-experiencing-menopause</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 15:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何领导孤立的组织</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/how-to-lead-across-a-siloed-organization</link>
      <description><![CDATA[



马丁·巴罗/盖蒂图片社



摘要。   
人们早就认识到跨职能协作至关重要。尽管如此，阻碍执行、阻碍创新和缓慢决策的顽固孤岛仍然是一个常见且持续的挑战。在与公司领导者的合作中，作者发现，如果领导者没有在高层合作，孤岛和功能失调是不可避免的。因此，高层领导者有责任消除这些孤岛——除了领导自己团队的能力之外，还优先考虑领导整个组织。作者讨论了成功的跨职能领导者的独特之处。





最近，一家全球消费娱乐公司的新任首席执行官认为，将公司的独特品牌整合到一个数字平台中是未来增长的一项关键战略。他要求领导每个品牌的十几位高管共同制定一个计划，以使其成为现实。该团队曾多次开会。首席执行官期待在他为开始而安排的会议上听到他们的建议。然而，他猛然醒悟。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/how-to-lead-across-a-siloed-organization</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 14:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解亚马逊反垄断案的权衡</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/understanding-the-tradeoffs-of-the-amazon-antitrust-case</link>
      <description><![CDATA[



斯科特·奥尔森/盖蒂图片社



摘要。   
美国和欧洲的监管机构一直在对大型科技公司采取行动，挑战他们所说的这些公司的职责。损害其平台的消费者和第三方用户的反竞争和掠夺性策略。本文探讨了联邦贸易委员会针对亚马逊的案件，并探讨了支持和反对该机构每项关键主张的经济论据。他们强调了在单一市场上聚合经济活动的好处与该市场为依赖它的每个人制定规则的成本之间的基本权衡。





过去几年，亚马逊或谷歌等大型科技平台受到越来越多的批评。根据指控，他们一直在使用反竞争和掠夺性策略来非法利用其市场力量，损害依赖这些平台的消费者和第三方提供商的利益。


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/understanding-the-tradeoffs-of-the-amazon-antitrust-case</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 13:25:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你的老板要换工作了。你应该跟随吗？</title>
      <link>https://hbr.org/2024/01/your-boss-is-leaving-for-another-job-should-you-follow</link>
      <description><![CDATA[



哈佛商业评论员工/Unsplash



摘要。   
当你的老板离开一家新公司时，你可能会很想尝试跟随他们，特别是如果你已经拥有牢固的工作关系并建立了信任的话。但这是个好主意吗？在本文中，作者提供了宾夕法尼亚大学沃顿商学院管理学教授、副院长 Nancy Rothbard 和领导层 Arika Pierce Williams 的建议。开发顾问、Piercing Strategies 的总裁兼创始人。他们概述了在迈出这一步之前要问自己的五个问题：1）我知道我的老板为什么选择离开吗？ 2) 我的老板对我的成功有多重要？ 3) 我对组织的未来有多担心？ 4）我可以选择离开吗？我真的想要那样吗？ 5) 我的老板明确向我提供了一份工作吗？





当你的老板跳槽去新工作时，可能会引发一波反省。您可能会发现自己在思考关于您的目标您的忠诚感，以及您的 自己的职业生涯正朝着正确的方向发展。也许最重要的是，这种离开提出了一个问题：你应该跟随吗？


]]></description>
      <guid>https://hbr.org/2024/01/your-boss-is-leaving-for-another-job-should-you-follow</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 15:25:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>