<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Mar 2024 09:12:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>为什么更多的印度人吃小米？古粮是月味吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3255580/why-are-more-people-india-eating-millet-ancient-grain-flavour-month?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3255580/why-are-more-people-india-eating-millet-ancient-grain-flavour-month?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家利用抖音监测入侵物种</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255680/chinese-scientists-use-douyin-monitor-invasive-species?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.17 16:00科学家们正在使用抖音（中国版 TikTok）在人工智能的帮助下追踪美洲牛蛙等入侵物种的传播。照片：Shutterstock生态学家正在使用抖音（中国版的 TikTok）来追踪美国牛蛙等入侵物种的传播——在人工智能的帮助下。 科学家们正在利用发布到社交媒体平台上的大量文字、图像和视频来绘制并有望应对中国各地的生态威胁。刘轩教授及其团队将其称为“iEcology”来自中国科学院 (CAS) 动物研究所的团队，该方法整合了从互联网获取的信息来研究生态过程。科学家们分析了来自抖音等来源的数据，以揭示广泛的生态过程。 ，但往往是无形的、人为介导的入侵物种引入。作为受佛教信仰影响的流行做法的一部分，一些中国人将捕获的动物放归野外，以求带来好运。 p&gt;中国领导的研究表明，极端天气有助于入侵者取代本土动物爱好者经常将鸟类、鱼类、海龟和青蛙放回大自然。然而，虽然出发点是好的，但它可能会导致生物入侵，将非本地物种引入没有天敌的生态系统，使它们迅速繁殖并破坏当地的栖息地。这是一种常见行为这很难监控。但人们经常在网上发布这些信息，因此研究人员采用了通过社交媒体收集数据的新颖方法，用它来确定信息发布的位置和频率。在他们的研究中，刘和他的团队重点关注两种特别普遍的脊椎动物 - 美洲牛蛙和红耳滑龟。选择这些物种是因为它们在宠物贸易或水产养殖中广泛存在，并且具有独特的物理特征，使它们易于识别。 通过对3万多个视频的分析，确定了释放事件主要发生在长江流域和东南沿海地区，其中62%的事件发生在适合动物建立永久种群的栖息地。 &gt;刘团队的这些发现强调了这种方法在帮助早期发现入侵物种方面的有用性。收集信息的新方法为生态学家的工具箱。“通过与政府机构合作，社交媒体分析可以促进物种释放的早期预警和科学管理，”刘说。“此外，将分类学和将人工智能引入社交媒体平台可以增强对被释放物种的准确识别。”刘的团队还希望尽早识别入侵物种将为公众教育提供更多机会，因为大多数参与这些释放的人并不了解“早期宣传和教育可以显着提高公众对入侵物种危险的认识，并促进遵守相关法律法规。”刘说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255680/chinese-scientists-use-douyin-monitor-invasive-species?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方在红磡附近海域发现部分人体遗骸后展开调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255692/hong-kong-police-investigate-after-partial-human-remains-found-floating-waters-hung-hom?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.17 16:11警察站在被覆盖的人类遗骸旁边。消防处人员将遗骸抬上岸。摄影：李迪生香港警方在红磡附近海域发现部分人体遗骸，现正展开调查。警方于上午9时54分接获举报。周日，一个人形物体漂浮在距红磡渡轮码头约 5 至 10 米（16 至 33 英尺）处。消防处人员赶来后，警方用帐篷盖住了已经腐烂的遗骸。将他们带上岸。警方表示，初步调查显示，遗骸从骨盆到膝盖都是一个人的身体的一部分。香港大火扑灭后发现烧焦的尸体警方表示，香港公屋单位尚未确定年龄或性别，将进行进一步检查。知情人士称，屋内还发现了撕破的黑色内衣。取回遗骸。警方九龙城警区重案组正在调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255692/hong-kong-police-investigate-after-partial-human-remains-found-floating-waters-hung-hom?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本自民党因公众信任度不佳而发生基金丑闻后实施更严格的党内规则</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255691/japans-ldp-imposes-tougher-party-rules-after-fund-scandals-amid-poor-public-trust?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.17 15:47日本首相岸田文雄在执政的自民党大会上发表讲话2024 年 3 月 17 日在东京召开的大会。照片：Kyodo
==共同社以首相岸田文雄为首的日本执政党自民党周日修改了内部规则，加大了对涉及政治资金丑闻的议员的处罚力度，因为公众对政治的信任度一直在下降。大幅下降。自民党受到严格审查，因为有人指控其一些派系，包括已故首相安倍晋三领导的最大派系，忽视报告其来自筹款政党的部分收入，以及多年来一直设立行贿基金。在修改其法规时，自民党还承诺不再将派系作为获取资金以及向议员分配主要政府和政党职位的工具，同时允许此类党内实体继续作为“政策团体。”岸田在东京举行的自民党年度代表大会上发表讲话时，为资金丑闻后“引发公众怀疑和不信任”而道歉，并补充说他将“带头”恢复岸田表示，他的政府和执政阵营将致力于在六月举行的议会会议期间修改政治资金控制法，该法经常因存在使政客能够维持秘密资金的漏洞而受到批评。 “不可接受”：日本执政的自民党因舞者派对而受到批评今年早些时候，自民党表示，其约 370 名议员中，有 80 多名议员少报了收入检察官已对自民党三个派系的 10 名个人提出起诉或发布简易起诉书，但该党的高管尚未透露政治资金的使用情况。由于缺乏相关证据而面临刑事指控。这三个组织——其中两个先前由安倍晋三和岸田领导，另一个由前自民党秘书长二阶俊博领导——已决定在这场混乱后解散基金丑闻。安倍晋三于 2022 年 7 月在日本西部的一次竞选演讲中被枪杀。修订后的内部规则规定，如果自民党的政治团体的会计师被捕或在以下情况下，自民党可以敦促议员退党：该议员因违反政治资金管制法而被起诉。但新规定不会对涉及最新贿赂资金丑闻的人追溯执行。随着丑闻震撼日本，据政治专家称，大多数人不支持政党焦点在于岸田是否会惩罚与基金丑闻有关的自民党重量级人物，因为他表示他将“严厉回应”那些失败的人充分解释他们如何使用未报告的资金。年度大会是在 4 月 28 日举行的三场众议院空缺补选之前举行的，岸田内阁的支持率大幅下降降至2021年10月推出以来的最低水平。岸田表示，“在承认我们党的强烈批评的同时，我们应该尽一切努力”赢得补选。&lt; p&gt;最近，岸田政府和执政党也遭到在野党的痛斥，因为有消息称，自民党的县分会为下级成员举办了一场由穿着暴露的女舞者参加的活动。一些专家表示，根据补选结果，自民党议员可能会在下次大选前寻求罢免岸田的领导人职务，因为外界猜测岸田将在 9 月份的自民党总裁竞选前解散众议院。 .在周日的大会上发表讲话时，自民党的初级联盟伙伴公明党党首山口那津夫表示，执政阵营“正面临着自 2012 年重新掌权以来的最大挑战” ”自 1955 年以来大部分时间执政的自民党表示，截至 2023 年底，其党员人数约为 109 万，较上年减少 3 万多人，负面影响本月早些时候，共同社的一项调查显示，自民党的支持率已降至2012年12月以来的最低水平，当时该党在大选中取得压倒性胜利，恢复供电。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255691/japans-ldp-imposes-tougher-party-rules-after-fund-scandals-amid-poor-public-trust?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰勒·谢什？新加坡的变装表演缓解​​了泰勒·斯威夫特歌迷演唱会后的忧郁情绪</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3255689/taylor-sheesh-drag-act-singapore-soothes-post-concert-blues-some-taylor-swift-fans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3255689/taylor-sheesh-drag-act-singapore-soothes-post-concert-blues-some-taylor-swift-fans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 07:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保安部长表示，香港领导人在《23条法》中制定附属立法的权力将有助于迅速应对风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255685/hong-kong-leaders-powers-make-subsidiary-legislation-article-23-law-will-help-address-risks-swiftly?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.17 14:35立法会首读第二十三条特别会议账单。安全负责人表示，自今年年初以来，已制定了 20 多项附属立法。图片：易扬文保安部长表示，授权香港领导人根据拟议的国内国家安全法制定附属立法，将使政府能够及时有效地应对风险保安局局长邓炳强周日表示，将此类权力交给行政机关是英美法系的长期做法，过程包括核查“通过授权行政长官会同行政会议制定附属法例，订明实施细则……维护国家安全的机制可以更有效地落实，国家安全风险也可以得到有效遏制。”唐说。保安局局长邓伟强表示必须制定附属法例按照初级的要求。图片：图片：Sam Tsang该条款是立法会议员举行近50个小时的马拉松式会议后，上周政府对该法案提出的40多项修正案之一自3月8日刊宪以来，我们一直在审议该法案。预计该法案将进入最后审议阶段，并于本周在立法会通过。修正案赋予行政长官会同行政会议 -市领导在咨询行政会议关键决策后采取行动——“出于维护国家安全的需要”制定附属立法。唐周五表示，附属立法将受到《国家安全法》范围的约束。唐在最新声明中表示，授权这些权力是美国等普通法司法管辖区的既定做法他表示，今年以来，香港已制定了超过20条附属法例。他举例了附属法例交通部长根据《道路交通条例》规定的权力颁布的立法，用于规范自动驾驶汽车试点计划的牌照和其他事项。香港的附属第 23 条立法“受主要法律范围的约束” 又如行政会议的附属法例提高按摩院的牌照续期费用。“附属法例必须按照主要法例的要求制定。”其内容不得超出主体法例所规管的事项范围。”唐说。“立法会可以通过决议，对附属法例作出修改，甚至废除附属法例。因此，附属立法的权力是受到有效制衡的。”国内国家安全立法是香港小宪法《基本法》第二十三条所要求的。拟议的法律旨在打击五种犯罪行为：叛国罪；起义;窃取国家机密和从事间谍活动；破坏危害国家安全；和外部干扰。这是北京 2020 年对香港实施的国家安全法的国内版本。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255685/hong-kong-leaders-powers-make-subsidiary-legislation-article-23-law-will-help-address-risks-swiftly?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国博主因国家英语考试不及格而感到羞愧，关闭语言学习网站，向92,000名粉丝道歉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254488/china-blogger-ashamed-after-flunking-national-english-exam-shuts-down-language-learning-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.17 14:00一位中国学生建立了一个英语学习博客在他未通过一项重要的国家考试后，他关闭了在线业务，并向他的 92,000 名粉丝道歉。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock一名来自英语学习网站的中国博主因国考未及格，并停止在其账户上更新英文内容，在大陆社交媒体上上了热搜。23岁的周某在北京读大学二年级，为了推动自己学习英语，他创建了一个小红书账户。一年之内，他就据白鹿视频报道，他已经拥有 92,000 名粉丝。他对没有通过中国国家大学英语四级考试 (CET-4) 感到非常羞愧，因此决定停止向自己的帐户上传英语内容。 &gt;“停止更新的通知。很抱歉，请取消关注我。”周在 3 月 3 日发帖，并补充道：“这位英语学习博主没有通过大学英语四级考试”。在中国，许多学生及其家长将英语视为争取成功未来的重要工具。图片来源：Shutterstock他承认自己英语学习成绩不佳，缺乏纪律，一直担心自己会不及格四级考试。 在中国，大学英语四级考试是针对中国非英语专业大学生的强制性全国英语水平考试。该考试包含写作和口语部分，分数范围为 425 至 710 分。考试是很多雇主的要求。去年4月，他萌生了创建一个英语学习小红书账号的想法，他认为这将有助于激励他在去年12月通过考试年。周不断上传有关学习英语的方法的文字和视频，当他意识到这些文字和视频变得流行时，他很高兴。他坚持认为，他并不是立志成为一名博主，而是他真诚地希望进一步提高自己的英语水平。他定期更新博客英语学习内容的努力增强了他对自己学习和通过考试能力的信心。 p&gt;所以，当他在2月27日考试成绩公布时，看到自己只取得了411分，感到非常失望。许多中国年轻人认为学习英语很重要，因为英语被视为一项宝贵的技能，可以在全球范围内打开教育、职业前景甚至社交互动的机会。照片：Shutterstock“我很惊讶，”周显然很沮丧地说。“我将不再更新任何英语学习内容。下半年，我会更加努力，争取下次通过。”他补充道。周的故事在大陆社交媒体上引起了不同的意见。“坚持下去。他是一个有独立思考和行动的人。”一位在线观察者说道。“哦不，现在我开始怀疑那些在线教英语的人了，”另一位网友说。许多中国家长认为英语是帮助孩子与世界联系的重要工具。这意味着当政府启动包括减少学校语言课程在内的教育改革时，人们普遍担心。 中国当局还在 2021 年对语言辅导员进行了打击，这让忧心忡忡的家长不得不寻找解决方案来抵消这对孩子教育的影响。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254488/china-blogger-ashamed-after-flunking-national-english-exam-shuts-down-language-learning-site?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚地雷爆炸导致19人在寻找松露时丧生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255684/syria-landmine-explosion-kills-19-searching-truffles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.17 14:01叙利亚小贩在叙利亚阿勒颇的一个市场上出售松露。 2024 年 2 月 28 日。照片：法新社一名战争监察员称，周六，至少 19 名在叙利亚北部沙漠寻找松露的人在车辆撞上地雷后丧生。 每年 2 月至 4 月期间，数百名贫困的叙利亚人冒着生命危险，在广阔的叙利亚沙漠或巴迪亚（Badia）中寻找松露——这是一个众所周知的圣战分子藏身之处，同时也布满了地雷。19 名平民叙利亚人权观察组织表示，他们的小卡车在拉卡省伊斯兰国组织 (IS) 极端分子活动的地区撞上地雷，导致包括 12 名妇女在内的 12 名妇女死亡，另有几人受伤。总部位于英国的天文台表示，这辆卡车载有 20 多名正在寻找沙漠松露的平民，这些松露在一个遭受 13 年战争和严重经济危机打击的国家售价很高。在加沙斋月期间，以色列与哈马斯停火僵局期间，饥饿导致死亡人数增加最近几周，叙利亚人在寻找松露时，多次发生致命的地雷爆炸事件。当局经常警告不要采取这种高风险做法。据天文台报道，本月早些时候，被认为与伊斯兰国有关的枪手在一次沙漠袭击中，对一群松露猎人发动袭击，造成 18 人死亡，其中大部分是平民。 .上个月，官方媒体称“伊斯兰国”遗留的地雷导致 14 名在拉卡沙漠寻找松露的人死亡。2019 年 3 月，“伊斯兰国”失去了在叙利亚的最后一小块领土。在美国领导的联军支持的军事行动之后，圣战残余分子继续隐藏在沙漠中并发动致命袭击。红海袭击：也门胡塞武装据报道拥有高超音速导弹他们伏击了平民以及库尔德人领导的部队、叙利亚政府军和亲伊朗武装分子，同时还在邻国伊拉克发动袭击。与此同时，以色列周日早些时候空袭了叙利亚南部的多个地点，造成人员受伤据叙利亚官方媒体报道，叙利亚国家通讯社 SANA 援引一位未透露姓名的军方官员的话说，防空系统击落了部分导弹，这些导弹来自以色列占领的戈兰高地方向。当地时间上午 12.42。美联社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255684/syria-landmine-explosion-kills-19-searching-truffles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港如何鼓励下一代问题解决者</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3255346/how-hong-kong-can-encourage-next-generation-problem-solvers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3255346/how-hong-kong-can-encourage-next-generation-problem-solvers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管对北京的情绪不佳，芬兰开发商仍在推动中国修建通往爱沙尼亚的隧道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255653/finnish-developers-push-chinese-built-tunnel-estonia-despite-souring-mood-towards-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255653/finnish-developers-push-chinese-built-tunnel-estonia-despite-souring-mood-towards-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 05:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着“shringgit”卷土重来，马来西亚人感受到了压力——安瓦尔总理没有快速解决办法</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3255576/malaysians-feel-pinch-shringgit-returns-and-theres-no-quick-fix-pm-anwar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3255576/malaysians-feel-pinch-shringgit-returns-and-theres-no-quick-fix-pm-anwar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港老化庄园的最后居民仍坚守记忆，拒绝为重建让路的最后期限</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255664/last-residents-ageing-hong-kong-estate-cling-memories-resist-deadline-make-way-redevelopment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255664/last-residents-ageing-hong-kong-estate-cling-memories-resist-deadline-make-way-redevelopment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国西南部山火肆虐，强风和能见度低扰乱了消防工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3255678/wildfire-rages-southwest-china-strong-winds-and-poor-visibility-disrupt-firefighting-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.17 12:03中国西南部四川省的山火自周五以来一直在燃烧晚上。图片来源：新华社自周五以来，中国当局已派出 1,000 多名消防员和七架直升机，扑灭西南部四川省肆虐的森林火灾。火灾始于大约据应急管理部官方网站更新消息，周五下午5点，四川藏族自治州甘孜州雅江县白子村附近发生火灾。周六下午强风导致火势迅速蔓延至多处。 公安部发布森林草原火灾扑救第四级应急响应，并出动国家和地方消防救援队伍1260名消防人员。 中国官方媒体被封锁进入爆炸现场，引发新闻自由争论据官方电视台中央电视台报道，由于强风和能见度不佳，消防队员于周六晚撤离。周日，联合指挥部勘察现场并发布新的灭火预案后，他们将恢复灭火行动。当地有关部门表示，目前尚未收到人员伤亡报告。距离事发地点 500 公里（311 英里）的省会成都的一名居民表示，周六，野火将天空变成了橙色。“成都的天空突然变成了可怕的橙色。感觉就像一部末世灾难电影。”这位不愿透露姓名的王姓居民说。“一开始我以为这是一场罕见的北方沙尘暴，后来才看”有关雅江县特大山火的电视新闻，”王周日说道。四川省雅江县森林火灾由于强风，它已迅速蔓延到几座山脊。图片来源：新华社官方通讯社新华社报道称，该地区一座光伏电站没有受到影响，但与一座水电站的通讯中断。 途经该地区的一段高速公路已暂时封闭。2月10日至21日，全境共发生221起森林火灾，其中11起特大山火造成两人死亡。贵州省部分地区发生火灾。据当地政府称，贵州共有15,000名当地人与9,200名消防员一起扑灭大火。贵州警方因非法用火拘留了10人山区，引发山火，导致两名消防员死亡。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3255678/wildfire-rages-southwest-china-strong-winds-and-poor-visibility-disrupt-firefighting-efforts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯大选：弗拉基米尔·普京准备延长统治，呼吁大规模抗议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255679/russia-election-calls-massive-protests-vladimir-putin-set-extend-his-rule?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255679/russia-election-calls-massive-protests-vladimir-putin-set-extend-his-rule?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普表示，如果他输掉 2024 年大选，美国民主将结束</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255676/trump-says-us-democracy-will-end-if-he-loses-2024-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.17 10:22前总统兼共和党总统候选人唐纳德·特朗普在竞选期间发表讲话2024 年 3 月 16 日在俄亥俄州万达利亚举行的集会。照片：TNS唐纳德·特朗普表示，如果他没有赢得 11 月的总统选举，这将意味着美国民主可能结束。这位共和党总统候选人周六在俄亥俄州对支持者发表讲话时，重申了他毫无根据的断言，即他在 2020 年选举中输给民主党总统乔·拜登是选举舞弊的结果。在一场狂风猛烈、不时夹杂一些亵渎语言的户外演讲中，特朗普预测，如果他不能赢得 11 月 5 日的大选，美国的民主将走向终结。“如果我们不这样做”如果没有赢得这次选举，我认为这个国家不会再举行选举。”特朗普说道。特朗普因试图推翻选举结果而在佐治亚州受到刑事起诉。 2020 年大选，本周赢得了足够多的代表，从数学上来说可以锁定共和党提名。前副总统彭斯拒绝支持特朗普竞选美国总统与拜登的大选重赛很可能非常接近。路透社/益普索上周的一项民意调查发现，两位候选人在统计上与登记选民持平。特朗普在代顿发表讲话，向目前因美国国会大厦骚乱而入狱的支持者致敬。 2021 年 1 月 6 日，当时他们试图阻止拜登 2020 年大选胜利的认证。特朗普向他们致敬，称他们为“爱国者”和“人质”。这位前共和党总统已被在关于国家状况的竞选演讲中，他使用越来越反乌托邦的言论。在演讲中有关对进口汽车征收关税以及外国对美国汽车行业的竞争的部分中，特朗普宣称： “如果我没有当选，这将是整个国家的一场大屠杀。”当被问及他的意思时，他的竞选团队指出了《纽约时报》在社交媒体平台 X 上发表的一篇帖子记者称，特朗普的“大屠杀”言论是在有关美国汽车工业和经济的讨论中发表的。如果拜登愿意承担风险，他可能会取得另一场胜利被问及作为对特朗普“大屠杀”言论的回应，拜登竞选团队发言人詹姆斯·辛格谴责特朗普的“极端主义”、“他对复仇的渴望”以及他的“政治暴力威胁”。特朗普还呼吁黑人和西班牙裔，这些选民将在决定 11 月选举中发挥关键作用。在非白人选民的民意调查中，特朗普一直在缩小与拜登的差距，非白人选民在击败特朗普时构成了拜登获胜联盟的核心部分特朗普在向少数族裔选民发出呼吁时，援引了竞选的一个中心主题，称自拜登上任以来，已有太多非法移民越过美墨边境。“不”乔·拜登的移民入侵给我们带来的伤害比我们伟大的非裔美国人和西班牙裔社区还要严重，”特朗普说道。他在没有援引任何证据的情况下声称非法移民正在抢走他们的工作。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255676/trump-says-us-democracy-will-end-if-he-loses-2024-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 02:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>