<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2024 21:13:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港社工协会主席辞职 被指为“抗议”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268584/resignations-hong-kongs-social-worker-body-labelled-protest-chairman-quits?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268584/resignations-hong-kongs-social-worker-body-labelled-protest-chairman-quits?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 15:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平和普京正在转向全球南方。可能不会按计划进行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268558/xi-and-putin-are-pivoting-global-south-it-may-not-go-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268558/xi-and-putin-are-pivoting-global-south-it-may-not-go-plan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列驻塞尔维亚大使馆外持弩袭击者被击毙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268582/crossbow-attacker-shot-dead-outside-israeli-embassy-serbia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 21:35周六，警察在贝尔格莱德以色列大使馆附近的一个十字路口封锁交通。图片：AP塞尔维亚内政部长表示，一名塞尔维亚警察于周六在贝尔格莱德的以色列大使馆前射杀了一名男子，该男子用十字弓射中了他的脖子。当局表示，已经逮捕了一些嫌疑人，安全部门已知的几名人员被怀疑与此次袭击有关，塞尔维亚总理称这是一次“令人发指的恐怖主义行为”。内政部长伊维卡·达契奇表示，这名警察“使用武器自卫，击退了袭击者，袭击者因伤势过重死亡”。他表示，事件发生在塞尔维亚首都周六上午 11 点左右，当时“一名身份不明的人……用十字弓射杀了一名正在守卫以色列大使馆的宪兵队员，并击中了他的脖子”。这名警察已经在医院接受了手术，袭击发生时他正在值班室里。达契奇告诉后来记者透露，有初步迹象表明，袭击与涉嫌与瓦哈比运动有关的人有关，瓦哈比运动是沙特阿拉伯占主导地位的极端保守的伊斯兰教分支。“已经存在一些怀疑，我们谈论的是安全部门已知的人员，我们谈论的是瓦哈比运动”，达契奇说。他说，出于“预防原因”，已有数人被捕，贝尔格莱德的整体安全措施已加强。达契奇补充说，特别检察官已经接手此案。“毫无疑问，这是针对塞尔维亚国家和宪兵队的恐怖主义行为”，他说。星期六，在贝尔格莱德以色列大使馆附近发生袭击后，一名人员躺在地上，警察在该地区守卫。照片：路透社塞尔维亚总理米洛什·武切维奇强烈谴责他所称的“令人发指的恐怖主义行为”。“这是疯狂的行为，不能归咎于任何宗教和任何国家。这是个人犯罪，”据 Beta 通讯社报道，他表示。总理发誓，他的国家将能够坚决应对恐怖主义威胁，并强调塞尔维亚公民可以“感到安全”。以色列外交部称这是“在该国驻塞尔维亚大使馆附近发生的未遂恐怖袭击”。“大使馆已经关闭，大使馆没有工作人员受伤”，它在一份声明中说，并表示情况仍在调查中。自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列南部以来，这个巴尔干国家一直继续向以色列出售武器，根据基于以色列的数据的统计，这次袭击造成 1,195 人死亡，其中大部分是平民。武装分子还劫持了人质，其中 116 人仍留在加沙，但军方表示有 42 人死亡。以色列的报复性攻势已经根据哈马斯控制的加沙地带卫生部的数据，此次袭击造成至少 37,834 人死亡，其中大部分是平民。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268582/crossbow-attacker-shot-dead-outside-israeli-embassy-serbia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果黎巴嫩遭到全面攻击，伊朗威胁对以色列发动“毁灭性战争”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268580/iran-threatens-obliterating-war-israel-if-lebanon-hit-full-scale-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 21:01黎巴嫩真主党武装分子在黎巴嫩南部进行演习。图片：美联社伊朗周六警告称，如果以色列袭击黎巴嫩，伊朗“所有抵抗阵线”（由该国及其地区盟友组成的组织）将与以色列对抗。伊朗驻纽约代表团发表上述评论之际，人们担心以色列和伊朗支持的黎巴嫩真主党运动可能会爆发更广泛的地区战争。自加沙战争爆发以来，双方几乎每天都发生交火。以色列反导系统周四拦截从黎巴嫩发射的火箭弹，烟雾缭绕。图片：Jini 通过新华社本月，此类交火不断升级，双方的言辞愈发激烈。以色列军方表示，对黎巴嫩发动进攻的计划已“获得批准和确认”，这促使真主党回应称，在全面冲突中，以色列不会幸免。伊朗代表团在社交媒体平台 X 上发表的一篇文章中表示，“犹太复国主义政权关于打算袭击黎巴嫩的宣传是心理战”。但是，它补充说，“如果以色列发动全面军事侵略，一场毁灭性的战争将随之而来。所有选项，包括…… 加沙战争始于 10 月，当时哈马斯巴勒斯坦武装分子袭击了以色列南部。支持哈马斯的伊朗称赞这次袭击是成功的，但否认有任何参与。除了真主党袭击以色列北部外，伊朗支持的也门叛军还多次袭击红海地区的商船，他们称这是声援巴勒斯坦人的行为。胡塞武装分子在今年早些时候，在加沙地带举行的声援巴勒斯坦人集会 照片：美联社伊朗还支持该地区的其他组织。自 1979 年革命推翻美国支持的伊朗国王以来，这个伊斯兰共和国一直不承认以色列。4 月，空袭夷平了伊朗驻大马士革领事馆，造成 7 名革命卫队成员死亡，其中两名是将军，此后，对地区战争的担忧也飙升。4 月 13 日至 14 日，伊朗以前所未有的无人机和导弹袭击以色列进行反击。伊朗国家媒体后来报道了中部省份伊斯法罕发生的爆炸事件，而美国媒体援引美国官员的话称，以色列对其宿敌进行了报复性打击。德黑兰方面淡化了有关以色列袭击的报道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268580/iran-threatens-obliterating-war-israel-if-lebanon-hit-full-scale-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公交车袭击事件女英雄胡友萍家人感谢公众善意，拒绝捐款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268576/family-bus-attack-heroine-hu-youping-thank-public-kindness-rebuff-donation-offers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 20:30苏州民众献花悼念校车服务员胡友萍，她于周三在公交车站试图制服一名持刀袭击者时受伤身亡。图片来源：微博一名中国妇女因保护一名日本母子免遭持刀袭击而受重伤，其家人请求公众尊重其隐私，并拒绝捐款。官方的苏州日报周六在其微博账户上报道称，校车员工胡友平的家人对大家的关心和慰问表示感谢。“我们非常感谢大家的善意……如果善良的人们希望捐款以弘扬正能量，我们建议他们向全国各地的勇敢行为基金会捐款，”家人说道。54 岁的胡友平于周三去世，两天前，她在校车站试图制服袭击者时被刺多刀。该男子先是袭击了在车站等车的母子，然后试图上车，车上载着日本小学生。苏州警方称，胡女士立即赶去救援，她的勇敢行为“避免了更多人受到伤害”。据新华社报道，这名母亲也受了伤，她说，胡女士阻止了袭击者，并帮助儿子逃脱。报道称，袭击者是一名 52 岁的无业男子。胡女士的勇敢行为促使网上有人建议当地政府为这个家庭建立一个账户，以便社区可以捐款。但这个家庭表示，经过成员讨论，“我们决定不接受捐赠或礼物，希望不要被打扰。我们只希望逝者安息，一家人早日恢复平静生活。”胡友萍，54 岁，周一，在袭击发生两天后因伤势过重去世。图片来源：peopleapp.com日本驻北京大使馆周五降半旗悼念胡锦涛。日本驻华大使金杉健二也在大使馆的微信公众号上发布了一段视频，代表日本政府和日本人民对胡锦涛的逝世表示敬意和诚挚慰问。金杉健二表示，校车服务员的勇气和善良代表了中国普通民众的品性。大使表示，警方初步调查认为，这是一起孤立事件，但对嫌疑人的动机和事件细节的调查仍在继续。中国外交部发言人毛宁表示，胡锦涛体现了中国人民善良、勇敢和乐于助人的品性。其他悼念胡锦涛的活动包括在天津市北部的天津广播电视塔上亮灯，称死者为“英雄以大写H开头”。天津广播电视塔周五晚亮灯，纪念胡幼平。图片来源：微博此次袭击引发了中国社交媒体上一系列极端民族主义和反日言论，这些言论很快被删除。微博周三表示，已封禁 36 个发布此类言论的账号。“一些个人用户发表煽动民族情绪、宣扬群体仇恨的极端言论，甚至以爱国主义的名义呼吁犯罪行为，”微博说。周一的袭击是最新一起在公共场所持刀伤人事件。6 月 10 日，一名 55 岁的中国男子因在北部吉林省的一个公园刺伤四名美国大学导师而被捕。“警察告诉我们，他 [中国男子] 失业了，运气也不好，我们团里的某个人碰到了他，”NBC 新闻援引四名美国大学导师之一的话说。 “他决定以他的方式做出回应。”6 月 19 日，上海一名男子在地铁站持刀刺伤三名乘客。据上海新闻媒体《澎湃新闻》报道，周五，中国南部广西壮族自治区一名男子因在争吵后刺死两人而被捕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268576/family-bus-attack-heroine-hu-youping-thank-public-kindness-rebuff-donation-offers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国年轻人流行“摸羊屁股”缓解压力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268047/china-youth-embrace-strange-stress-relief-trend-touching-buttocks-sheep?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 20:00中国年轻人找到了缓解压力的新方法，摸羊屁股。图片来源：南华早报/微博/QQ.com为了解压，中国年轻人中出现一种奇怪的风潮，他们到田野和牲畜市场去摸羊屁股。6月，中国西北部新疆的市场上挤满了游客，他们急切地等待着参与这种不寻常的做法，因为用尼龙绳拴着的羊排成一排，等待交易。游客走过动物身边时，可以听到拍打声和笑声。原来，很多内地社交媒体帖子都建议去新疆的市场摸羊屁股。一位游客在小红书上分享说，动物的臀部摸起来有弹性、很柔软，并声称触摸它们“非常上瘾”。这种奇怪的缓解压力的趋势让年轻人涌向农场，触摸羊的屁股。图片来源：Shutterstock一段视频中，一个人拍着羊屁股，说：“这真能缓解压力。”另一个人说：“我坐了五个小时的飞机到新疆，就是为了拍拍羊屁股，因为在繁华的城市里不可能有这种体验。”在小红书上，人们还分享了牧羊人的热情好客、为更好的触摸感觉而培育的绵羊、最佳拍打角度和力度等指南。一位网络观察者@yuyuan 建议游客欣赏绵羊的默许，这给人类带来了快乐：“请轻轻地拍打，”她说。大多数牧羊人似乎接受了这股热潮，尽管有些人表达了复杂的感受。其中一人说，虽然他欢迎旅游业的发展，因为它带来了经济效益，但他担心游客数量过多。“太多人摸羊屁股会引发动物抑郁。人们不关心他们，他们只关心自己，”他说道。一位专家向《南华早报》介绍了这一趋势日益流行的背后因素。“年轻人正试图通过非常规的方式摆脱日常生活的束缚，”武汉科技大学心理学家张勇表示。“然而，盲目跟风并不可取。这种行为表明人们不尊重动物，人们应该追求其他合理的娱乐形式，”他补充道。其他网友也警告了潜在的健康风险。一位网友@xiaomarichang 在小红书上分享了一张自己抚摸绵羊的照片，后来报告说自己出现腹泻和呕吐症状。中国北方的新疆是进行这种奇特消遣方式的热门地点。图片来源：QQ.com有人告诉她，这可能是由于羊圈里到处都是粪便，导致农场动物身上有有害细菌。这一趋势在大陆社交媒体上引发了热烈讨论。“我们只是轻轻拍打羊的臀部，不会对动物造成伤害，牧羊人也同意了。这是一种有趣的放松方式，”一位网友在小红书上写道。“我为这些羊感到难过。如果它们会说话，它们可能会觉得被骚扰了，”另一位网友说道。“我希望当地牧羊人可以实施规则，比如限制每天触摸羊的人数，这样它们就不会太累，”另一位网友写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268047/china-youth-embrace-strange-stress-relief-trend-touching-buttocks-sheep?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国会听证会后，中国房地产危机引发海外溢出效应质疑</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268509/chinas-property-crisis-raises-questions-overseas-spillover-after-us-congress-hearing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268509/chinas-property-crisis-raises-questions-overseas-spillover-after-us-congress-hearing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰航空旗下香港快运航空一名员工因处理葡式蛋挞不当被解雇</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268579/cathays-hk-express-says-staff-member-fired-over-handling-portuguese-egg-tarts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 19:41周三，一则社交媒体帖子被疯传，质疑地勤人员拿走蛋挞是否合适，因为这些蛋挞最终可能会被机组人员吃掉。图片来源：Shutterstock国泰航空旗下的廉价航空公司香港快运周六证实，一名地勤人员因处理乘客被没收的葡式蛋挞而被解雇。此前，一篇社交媒体帖子于周三疯传，质疑地勤人员是否应该收走这些蛋挞，因为这些蛋挞最终可能会被机组人员吃掉。据该航空公司称，这名地勤人员违反了公司处理乘客留下的食物的规定。“相关机场地面服务提供商已立即终止涉事员工的雇佣关系，并已向所有员工强调了正确的程序，”该公司周六表示。“公司允许旅客在登机时携带食物和饮料，但不得在客舱内食用。地勤人员会在登机前提醒旅客相关规定，但不会没收乘客的食物，”它补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268579/cathays-hk-express-says-staff-member-fired-over-handling-portuguese-egg-tarts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大面积抗击暴雨干旱 中央应急响应法再度出台</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268577/china-reinforces-central-emergency-response-law-vast-swathes-battle-downpours-drought?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 19:47中国国家气象局周六发布了四级系统下的最高降雨预警，四个省份继续遭遇强降雨。图片来源：路透社 中国加强了中央在应急响应方面的领导，因为全国大部分地区仍在与强降雨和干旱作斗争，未来几个月预计会出现更多极端天气。根据周五通过的《突发事件应对法》修正案，将加强中央对“自然灾害、重大事故、公共卫生或公共安全事件”的预警、报告和处理机制。修订后的法律规定，“按照集中管理、统一调配的原则”，国家还应完善救灾物资的“应急配送体系”，加强能源安全，“确保突发事件地区的供应”。这项修订由中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会通过，将于 11 月生效。根据修订后的法律，对紧急情况下不履行法律责任的人的最高罚款将增加五倍——从 20 万元人民币增加到 20 万元人民币（27,520 美元）至 100 万元人民币，以遏制“特别严重”的情况。全国人大发言人早些时候表示，此次修改是根据中国在新冠肺炎疫情期间的经验进行的。2020 年 2 月，中国实施了严格的“零”疫情政策，包括大规模隔离、检测和边境管制，国家主席习近平曾指示建立中央应急资源储备体系。中央政府推动了总体疫情防控，但为地方留下了细致实施的余地。这项政策使中国的感染率在大约两年内保持了相对较低的水平，然后在 2022 年底突然取消限制措施后出现了大规模疫情。近几个月来，中国一直在努力应对日益极端的天气，一些地区持续的洪水和暴雨，另一些地区则出现干旱，给生命和经济，特别是农业部门造成了损失。尤其是南方地区，连续数月遭受了毁灭性的降雨，仅上周广东省一个县就有数十人死亡。气象局警告说，今年的情况会更糟。周六，国家气象中心发布了四级系统下的最高降雨预警，南部和东南部四个省份的地区在 24 小时内记录了 250 毫米（9.8 英寸）至 322 毫米的降雨。2007 年法律的修订旨在“完善应急管理和指挥系统，落实各方责任据新华社报道，《国务院关于加强和改进突发事件应对工作领导小组办公室关于加强和改进突发事件应对工作领导小组办公室的通知》明确规定，建立健全中国特色社会主义应急工作领导体制。修订后的《国务院关于加强和改进突发事件应对工作领导小组办公室关于加强和改进突发事件应对工作领导小组办公室关于加强和改进突发事件应对工作领导小组办公室关于加强和改进突发事件应对工作领导小组办公室关于加强和改进突发事件应对工作领导小组办公室关于加强和改进突发事件应对工作领导小组办公室关于加强和改进突发事件应对工作领导小组办公室关于加强和改进突发事件应对工作领导小组办公室关于加强和改进突发事件应对工作领导小组办公室关于加强和改进突发事件应对工作领导小组办公室关于加强和改进突发事件应对工作领导小组办公室关于加强和改进突发事件应对工作领导小组办公室关于加强和改进突发事件应对工作领导小组办公室关于加强和改进突发事件应对工作领导小组办公室关于加强和改进突发事件应对工作领导小组办公室关于加强和改进突发事件应对工作然而，该条款引发了观察人士的担忧，他们担心该条款可能会限制媒体对自然灾害的报道，因为地方政府通常会把记者聚集到新闻发布会上，不让受灾者或其亲属接受媒体采访，同时派官员监视和与家属沟通。2021年12月，时任全国人大法工委发言人岳钟明表示，新冠肺炎疫情给应急管理带来了新的挑战，表明有必要修改2007年颁布的《自然灾害防治法》。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268577/china-reinforces-central-emergency-response-law-vast-swathes-battle-downpours-drought?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国失业丈夫在网上出售其裸照，妻子饱受折磨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3267189/torment-chinese-wife-whose-jobless-husband-sells-naked-photos-her-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 19:00马来西亚一名华裔女子讲述了自己发现丈夫在网上出售她的裸照后的痛苦。照片：SCMP 合成/Shutterstock
马来西亚一名女子发现丈夫在网上出售她的裸照牟利后，向社交媒体寻求帮助。据马来西亚中文媒体《中国报》报道，这名华裔女子在社交媒体平台 XUAN Play 上表示，她已经结婚四年了，两人育有一名一岁大的孩子。她说，丈夫三个月前因为疲惫不堪而辞职。因为她有一些积蓄，而且她有工作，所以她同意丈夫的决定。报道称，自那以后，他一直处于失业状态。大约一个月前，这名女子注意到丈夫收到了一些钱，她认为这些钱是他打零工赚的。该男子称，妻子应该满足他的“生理需求”，允许他为她拍裸照。图片来源：Shutterstock她无意中浏览了丈夫的手机，发现他正在和陌生人聊天，向他们出售她赤身裸体的照片和视频。这些照片是在她丈夫的要求下私下拍摄的，她说这些照片不应该被别人看到。“他否认自己出售这些照片牟利，然后删除了我看到的所有证据，”她说。“之后，他到处都带着手机，密切关注着它。”她说她没有和丈夫吵架或分手，因为她想获取证据。“有一次，他正在洗澡，我查看了他的手机，发现了一些线索。然而，当我试图拍下它们时，他从淋浴间出来了，”她说。当她拒绝再拍裸照时，她的丈夫指责她“没有考虑他的生理需求”。当她问他是不是打算卖掉它们时，他大发脾气。他最终承认曾与她交易裸照和视频，并说那是因为他需要钱。当她要求他删除它们时，他拒绝了。该女子的经历在大陆社交媒体上引发了热议。该女子在丈夫的手机上发现这些令人反感的照片后感到震惊。照片：Shutterstock“你必须认识到一个事实，那就是他有思维问题。 “如果你不报警，你和你的孩子将来都会受到伤害，”一个人说。“你应该尽快和他离婚，”另一个人说。关于裸女照片被贩卖牟利的故事在中国经常流行。2020年，中国东部浙江省的一名摄影师因在未经客户同意的情况下向海外网站出售多张客户“人体艺术”照片而被拘留。中国法律规定，这种行为侵犯了受害者的肖像权和隐私权。罪犯面临的处罚从罚款到最高两年的监禁不等。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3267189/torment-chinese-wife-whose-jobless-husband-sells-naked-photos-her-online?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度工人涌入台湾？企业铺开欢迎之门，但“偏见”潜伏</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3268476/influx-indian-workers-taiwan-firms-roll-out-welcome-mat-prejudices-lurk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3268476/influx-indian-workers-taiwan-firms-roll-out-welcome-mat-prejudices-lurk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本商店工作人员警告单身女性不要购买冰淇淋</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3267924/japan-shop-worker-issues-single-women-buying-ice-cream-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 18:00日本一名便利店女店员因向单身女性提供安全提示而引起网上关注。图片：SCMP 合成/Shutterstock日本一名女子分享了她独居时被陌生人跟踪的经历，并为单身女性提供了安全建议。这位便利店工作人员在 X 上写道，晚上买一份冰淇淋的独居女性是犯罪分子的潜在目标。她说，这种无辜的行为会泄露个人信息。例如，你家可能在步行距离内，否则你的冰淇淋在你到家之前就会融化。单人份量也表明你很可能独居。她建议单身女性等到白天再买一大盒冰淇淋。为了保护自己的安全，她建议单身女性不要购买的其他物品包括一人份的速食和带有“可爱”图案的窗帘。日本黑暗、僻静的小巷是性侵犯者的主要领地。图片来源：Shutterstock“预防犯罪的关键是从罪犯的角度思考问题，”她写道。一位网络观察者质疑她是否特别敏感，认为买冰淇淋不是什么大事。她反驳道，对于单身女性来说，危险的情况往往源于看似微不足道的行为。“你可能认为自己过于谨慎，但事关你的安全，再小心也不为过。与其成为受害者，不如安全。“我希望更多人意识到预防犯罪的重要性，更好地保护自己的安全，”她说。强奸和抢劫等犯罪是女性面临的最常见威胁。根据日本国家警察厅 2018 年的一项调查，在日本，90% 的女性受害者是在独处时遭到袭击的。在中国，单身女性的安全问题同样令人担忧。今年 4 月，中国最高法院报告称，近年来针对妇女和儿童的犯罪有所增加。据中国数字媒体澎湃新闻报道，在最近 94 起伤害独居者的案件中，53% 的受害者是女性。2019 年 8 月，中国东部江苏省一位姓李的独居年轻女子回家时发现床下有一名男子。他对她笑了笑，然后逃走了。第二天，男子再次出现，带着道歉信，被警方逮捕。警方发现，他是一名清洁工，记住了公寓的锁密码。便利店工作人员表示，女性对陌生人的危险再怎么小心也不为过。图片来源：Shutterstock内地社交媒体上发布了一些针对单身女性的常见安全提示。包括在门口安装摄像头和报警器、订外卖时要两双筷子、在门口的鞋架上放一双男士拖鞋等。还建议女性学习一些防身技巧，以防万一。“我在上海独自生活了将近五年，让我感到安全的是我从小就学习拳击，”一位网友在小红书上写道。“单身女孩应该时刻保持警惕，因为坏人可能无处不在，随时出现，”另一位网友说。“养只狗可以很好地阻止陌生人，”还有人评论道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3267924/japan-shop-worker-issues-single-women-buying-ice-cream-warning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度依赖 90 亿美元大型港口重启欧洲贸易走廊计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3268511/india-banks-us9-billion-mega-port-reboot-its-europe-trade-corridor-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3268511/india-banks-us9-billion-mega-port-reboot-its-europe-trade-corridor-plans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港政府谴责美国报告“诽谤”香港宗教自由</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268575/hong-kong-government-denounces-slander-us-report-downgrading-citys-religious-freedom?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 18:17中环圣约翰大教堂。美国报告引述自由之家的一份文件，将香港的言论和信仰自由评级从2022年的最高分4分下调至2023年的3分。苏伟德香港政府严厉批评美国一份宗教自由报告，该报告下调了香港的言论和信仰自由。香港当局周六表示，它“拒绝美国国务院国际宗教自由报告中的诽谤言论”，该报告下调了香港的评级，“因为有证据表明，对异见人士的更广泛打压促使一些教会自我审查布道并限制其他宗教活动。”根据美国国务院周三发布的报告，香港的宗教团体因参与社会运动而面临政府的报复。该报告引述了美国非政府组织自由之家的一份文件，该报告将香港的言论和信仰自由评级从2022年的最高分4分下调至2022 年为 3，2023 年为 3。每个国家或地区在不同的权利指标上获得 0 到 4 分。报告称，法轮功精神运动面临与中国共产党有联系的团体的反示威和骚扰，而香港道教协会在活动请求未获批准后取消了原定的游行。报告还指出，前香港天主教主教、香港和中国大陆“直言不讳的公民权利捍卫者”陈日君枢机主教仍因涉嫌与外国势力勾结而等待审判。宗教领袖还报告说，他们举办了更多以爱国为特征的宗教间活动。“在其成员之间关于政教分离的争议中，佛教协会、圣公会和穆斯林社区在 9 月和 10 月悬挂了中华人民共和国国旗，以庆祝 [中国] 国庆报告称，“宗教领袖发表声明，强调宗教在支持政府、弘扬爱国主义和国家繁荣方面所发挥的作用。”香港政府发言人表示，香港政府反对美国“打着宗教自由的幌子，通过编造虚假故事和捏造叙述”，对香港进行诽谤。图片：谢淑薇香港特区政府发言人回应称，反对美国一再企图“打着宗教自由的幌子，编造不实故事和捏造的言论”，诽谤香港。“香港居民一如既往地享有《基本法》、《香港人权法案条例》和其他相关法律赋予的权利和自由，包括宗教自由和言论自由。”“香港特区执法机构一直根据证据、严格依法执法……这些行动与他们的政治立场、背景或职业无关。”发言人又强调，香港司法机构不会因涉案人士的背景而区别处理案件。“特区政府强烈敦促美国立即停止违反国际法和国际关系基本准则，停止干涉香港事务，香港事务纯属中国内政。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268575/hong-kong-government-denounces-slander-us-report-downgrading-citys-religious-freedom?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国从法律中删除有争议的“伤害感情”条款，受到法律专家的赞扬</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268508/china-drops-controversial-hurt-feelings-clause-law-move-praised-legal-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268508/china-drops-controversial-hurt-feelings-clause-law-move-praised-legal-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 08:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>