<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Jun 2024 09:15:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国考古学家揭示宋代宝塔屹立千年之久的非凡建筑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3264961/archaeologists-china-reveal-remarkable-architecture-allowed-song-dynasty-pagoda-stand-over-1000?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.22 16:00中国考古学家揭开了宋代宝塔屹立一千多年的惊人建筑秘密。图片：SCMP 合成图/Shutterstock/ZTV 新闻/新浪微博
1000 多年来，一座令人惊叹的宝塔屹立于中国东部浙江省北部的嘉兴，凭借其古老的建筑和城市运河系统，嘉兴已成为一个热门的旅游目的地。东塔寺地区代表了宋代（960-1279）建筑的精髓，其中最精彩的部分是一座美丽的塔楼，优雅地耸立在附近的小溪之上。这座宝塔屹立了 1000 多年，但在 20 世纪 60 年代被毁。目前尚不清楚此次拆迁是在文化大革命 (1966-1976) 开始之前还是之后。五月中旬，一组在去年 9 月对该遗址进行挖掘的考古学家详细说明了他们认为这座塔为何能屹立如此之久。研究人员在附近地区被拆毁的房屋废墟中发现“考古元素”时得到消息，该塔的地基可能得以保存。当考古学家调查该地区时，他们发现了东塔寺地区的废墟。去年，他们成功拼凑出这座被当地媒体称为“古代工程奇迹”的建筑。该塔始建于隋朝（581-618 年），但塔基在北宋（960-1127 年），具体来说是宋神宗（1067-1085 年在位）时期重建。“如此精妙的结构设计是该塔能屹立千年的关键原因”，发布会上的考古学家王蒙在《环球时报》发表的一篇报道中说道。宝塔如此稳固的核心原因是其塔基采用了三层柏木框架。该塔的非凡稳定性源于其地基，其中包括一个由柏木制成的三层框架。图片来源：微博这座塔在历史上曾多次重建，但地基从未改变，这一点尤其令人惊奇，因为它是用木材建造的，而且一千年来一直保持着相对完好的状态。有趣的是，塔基有 52 个大陶罐，里面装满土，与地基融为一体，这种稳定技术在当时相当普遍。但考古学家并不知道这些陶罐到底是用来稳定什么的。上海隆平寺也采用了类似的技术，但规模不如嘉兴的塔。塔基建在一个大坑的底部，用层层木头支撑，然后用砖块和木头慢慢堆砌起来。该设计旨在确保塔楼不会因该地区土壤相对较软而倒塌。嘉兴市位于中国东部的浙江省（上图），风景秀丽。图片来源：Shutterstock东塔寺遗址考古负责人郑家礼告诉新华社：“我们都知道宋代有很多著名的文人，但那个时候也有很多能工巧匠。”考古学家还在附近地区进行了发掘，发现了北宋时期的古钱币。除了外观美丽之外，这座塔之所以受欢迎，还因为当地人和游客可以爬到塔顶，欣赏周边地区的美景。东塔寺建于梁朝（502-557 年），现已不复存在。嘉兴是中国东部一个特别上镜的城市，整个街区都让人回想起浪漫的古代中国。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3264961/archaeologists-china-reveal-remarkable-architecture-allowed-song-dynasty-pagoda-stand-over-1000?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因环保担忧，香港新田科技城八成提案反对</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267652/80-submissions-hong-kongs-san-tin-technopole-oppose-plan-amid-environmental-worries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267652/80-submissions-hong-kongs-san-tin-technopole-oppose-plan-amid-environmental-worries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中法卫星发射 监测太空最强爆炸</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267503/china-france-satellite-launched-monitor-most-powerful-explosions-space?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.22 15:22中法联合任务已将 SVOM 发射至低地球轨道，以探测伽马射线爆发，从而更多地了解宇宙。图片：SVOM 合作中国和法国研究人员建造的天文台在成功发射进入低地球轨道后，将搜寻宇宙中最强大的爆炸，这是两国之间另一项具有里程碑意义的太空任务。据新华社报道，天基多波段天文可变物体监测器（SVOM）于周六下午 3 点在中国西部的西昌卫星发射中心搭载长征二号丙火箭发射升空。数百名科学家和工程师耗时近二十年研制出这颗重达 930 公斤的探测器，它将在距地面 625 公里的高度绕地球运行，以精确测量遥远、剧烈的爆炸（称为伽马射线暴）的位置和能量。该项目由中国国家航天局 (CNSA) 和法国航天局 CNES 牵头，于 2006 年启动。“SVOM 的发射结束了 18 年前开始的一个循环，”弗朗索瓦SVOM在法国国家空间研究中心的法国项目经理冈萨雷斯说。多年来，科学和技术团队成员学会了如何“调整自己的方式”来共同努力并推动任务向前发展，他说。“我们经历了起起伏伏，但这次合作的力量在于中法两国人民之间的团队精神，”冈萨雷斯说。伽马射线爆发是在遥远宇宙中极其高能的事件中产生的，例如两个黑洞的合并或一颗巨大的垂死恒星的坍缩。虽然这种闪光为重大宇宙现象提供了独特的见解，但它们非常难以捕捉，因为它们可能出现在天空的任何地方，并且只持续几秒钟。最重要的是，伽马射线很容易被地球大气层吸收，因此记录它们的唯一方法是将探测器放置在太空中。SVOM将能够以不同的波长进行观察并获得“冈萨雷斯说，这颗卫星“提供了最完整的数据”，展示了爆炸是如何发生和随时间演变的。SVOM 配备了四台最先进的仪器——两台在法国制造，两台在中国制造。例如，法国制造的 ECLAIRs 望远镜将发挥关键作用，自动近乎实时地发现伽马射线和 x 辐射能量范围内的爆发。与此同时，中国制造的可见光望远镜的任务是追踪伽马射线爆发后在可见光范围内发射的光，这是爆发过程的一部分。来自巴黎附近萨克雷核研究中心的该任务法国首席研究员伯特兰·科迪尔 (Bertrand Cordier) 指出，SVOM 和大型地面望远镜之间的协调观测是了解爆发的关键。“该任务的主要挑战是确定伽马射线爆发的起源，”科迪尔说。“它们来自什么环境？它们是在什么时期产生的？只有通过地面望远镜对它们的光进行详细分析才能回答这些问题。”SVOM预计每年可探测到70到80次伽马射线爆发。“通过各种可能的方式进行研究，希望伽马射线爆发不再被视为神秘物体，而是探索未知领域的绝佳工具，”他说。太空一直是两国科学合作的重中之重。两国国家航天机构之间的伙伴关系始于1997年，当时北京和巴黎签署了和平利用外层空间协议。2018年发射的中法海洋卫星使世界各地的科学家能够做出更准确的海洋预报，并提前发出恶劣天气事件的预​​警。今年，一台名为“RadoN气体释放探测器”（Dorn）的法国仪器搭乘中国嫦娥六号任务降落在月球背面。多恩是第一台降落在月球表面的法国科学仪器。 据太空观察人士称，两国正在考虑在中国即将执行的嫦娥八号任务上携带类似多恩的仪器进行月球表面测量的可行性，该任务计划于 2028 年发射。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267503/china-france-satellite-launched-monitor-most-powerful-explosions-space?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港启德地铁站软管爆裂，造成轻微水浸</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267649/hosepipe-bursts-hong-kongs-kai-tak-mtr-station-causing-minor-flooding?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.22 15:23此港铁站是启德体育园明年开幕时的两个地铁站之一。照片：Facebook/KW Tung, Mann Cheung周五晚上，香港启德港铁站的一根消防水管爆裂，导致站台层轻微积水，但列车运行照常进行。互联网上的视频显示，一股水柱从一排旋转栅门后面的大厅区域的一个消防水管槽中喷涌而出。可以看到乘客们踮着脚尖走上车站内通往站台的楼梯。另外两个视频显示，水顺着楼梯流到下面的站台层，那里的天花板也出现了严重漏水。根据视频显示，尽管水淹，乘客们仍继续通勤。随后，警方用沙袋和胶带封锁了被水淹没的区域。港铁公司证实，启德站大堂A出口附近的消防水管于晚上10点12分爆裂。该公司表示，在维修人员关闭水源后，“漏水”问题很快得到解决。附近的旋转闸门也被关闭，以防止乘客进入。港铁在一份声明中表示：“我们初步认为是水管出了问题，并将继续监察情况，同时安排适当的维修。列车运行没有受到影响。”启德站位于旧机场旧址，于2020年2月启用，是香港最新建成的火车站之一，服务于一个以住宅为主的社区。该站也将成为明年启德体育园开放时的两个车站之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267649/hosepipe-bursts-hong-kongs-kai-tak-mtr-station-causing-minor-flooding?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国 Srettha 宣扬赌场合法化计划，并建设核电站以降低电力成本</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267647/thailands-srettha-touts-plans-legalising-casinos-building-nuclear-plant-cut-power-costs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.22 14:30泰国财政部计划向内阁提交一份旨在使赌场合法化的法案草案。图片：法新社泰国总理斯雷塔·塔维辛利用他作为国家领导人的首次月度电视讲话，推动赌场合法化和建设核电站的计划，以遏制非法赌博并降低电力成本。斯雷塔在录制的电视节目中表示，赌场将使赌博业受到政府的控制，而核电站将因其较低的发电成本而缓解公众对高能源账单的异议。“我们必须承认地下赌博是一个严重的问题，应该通过合法化来解决，”斯雷塔说。“核电需要时间来教育人们，因为大多数人不希望核电站建在自己的社区。”3 月，该国 500 名众议院议员中的大多数支持一个立法者小组的研究，该研究赞成在大型娱乐场所内设立合法赌场，以吸引高消费游客。据政府估计，综合娱乐中心将在运营的第一年帮助创造 120 亿泰铢（3.27 亿美元）的总税收收入。泰国财政部副部长 Julapun Amornvivat 表示，财政部计划在三到四周内向内阁提交一份法案草案，寻求使赌博场所合法化。他于 6 月 19 日对媒体表示，该部已经收集了 16 个相关机构的意见，所有机构都同意赌场综合体将促进该国的经济增长。尽管大多数类型的博彩在泰国（一个以佛教徒为主的社会）都是非法的，但任何赌场的开设都将符合其最近拥抱的更为自由的环境，以重振受到疫情打击的旅游业。2022 年，泰国成为亚洲第一个将大麻合法化的国家，尽管它现在正在禁止大麻的娱乐性使用。参议院上周批准该法案后，泰国也成为东南亚第一个将同性婚姻合法化的国家。Srettha 上个月表示，核电还将帮助泰国实现其净零碳排放承诺。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267647/thailands-srettha-touts-plans-legalising-casinos-building-nuclear-plant-cut-power-costs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“冥婚”：揭秘来世爱情的黑暗秘密</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3267421/china-ghost-marriages-discover-dark-secrets-love-afterlife?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3267421/china-ghost-marriages-discover-dark-secrets-love-afterlife?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼在芯片投资方面落后于马来西亚和新加坡——是否为时已晚？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3267599/indonesia-lags-malaysia-and-singapore-chip-investments-it-too-little-too-late?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3267599/indonesia-lags-malaysia-and-singapore-chip-investments-it-too-little-too-late?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港热浪来袭：新界部分地区气温超过 34 度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267645/hong-kong-heatwave-parts-new-territories-sizzles-temperatures-over-34-degrees?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.22 14:04天文台于周六早上 6 点 45 分发出“极热警告”，前一天于周五发出夏至警告。照片：Dickson Lee本文已免费提供给我们的读者，作为一项公共服务。请考虑通过 来支持《南华早报》的新闻报道。周六下午早些时候，香港新界北部部分地区的气温已攀升至 34 摄氏度（93.2 华氏度），天气预报员连续第二天发出“酷热警告”。据香港天文台称，截至下午 12 点 40 分，大埔、上水和打鼓岭分别录得 34、34.5 和 34.1 度，而九龙和香港岛其他市区的气温则在 32 至 33 度之间。“受亚热带高压脊影响，广东今天和明天 [星期日] 将持续酷热，大致晴朗，”预报员说。天文台在周六早上 6 点 45 分发出酷热警告，前一天发布了夏季酷热警告香港劳工处亦于上午11时30分发出黄色工作时热应力警告，提醒户外工作者在高温天气中定时休息。但预计下周中旬会有雨天。“与此同时，一道宽阔低压槽将为南海中部带来不稳定的天气……在其与亚热带高压脊的共同影响下，下周初至中旬广东沿岸风力强劲，有雷暴及更多骤雨，”天文台表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267645/hong-kong-heatwave-parts-new-territories-sizzles-temperatures-over-34-degrees?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称香港可以向新加坡学习，从两个半球购买流感疫苗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267646/hong-kong-can-learn-singapore-buying-flu-vaccines-2-hemispheres-expert-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267646/hong-kong-can-learn-singapore-buying-flu-vaccines-2-hemispheres-expert-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大桥发生十车相撞事故致一人受伤，部分机场方向车道关闭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267644/10-car-accident-hong-kong-bridge-leaves-1-injured-some-airport-bound-lanes-closed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.22 13:24大桥行车记录仪拍摄的画面。现场至少有一辆救护车。照片：Facebook/Bosco Chu香港青马大桥发生 10 辆车相撞事故，造成一人受伤，当局关闭了部分通往机场的车道。警方表示，事故发生在周六上午 11 点 48 分左右，大部分涉及私家车。网上流传的照片显示，出租车似乎也被卷入车祸。一人颈部受轻伤，现场至少有一辆救护车。运输署表示，大桥往机场方向的部分车道已封闭。运输署表示，青屿干线下段仍然畅通，往机场方向的南湾隧道快线已封闭。青屿干线包括青马大桥、汲水门大桥和马湾高架桥。运输署警告称，目前交通挤塞。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267644/10-car-accident-hong-kong-bridge-leaves-1-injured-some-airport-bound-lanes-closed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前往美国的移民在酷热中萎靡不振：“阳光太强烈了”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3267639/us-bound-migrants-wilt-under-extreme-heat-sun-too-strong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.22 12:306 月 5 日，一名来自中国的移民在加利福尼亚州贾库姆巴温泉进入美国后，因中暑而精疲力竭，在边境墙旁休息。照片：法新社在美国边境附近的墨西哥沙漠中，一名男子在前往北美过上更好的生活的途中被发现中暑死亡，安全部队处于戒备状态。这名 45 岁的墨西哥男子的尸体被发现埋在在无情的烈日下，在沙漠和灌木丛中，一名妇女在北部奇瓦瓦州因脱水死亡，那里的气温超过 40 摄氏度（104 华氏度）。来自拉丁美洲的移民在前往美国的途中已经面临着危险的过河、野生动物和暴力犯罪团伙，这些团伙会敲诈、绑架和虐待他们。事实证明，高温是暴露在恶劣天气中的移民的新敌人。墨西哥政府周四报告称，有 155 人因高温死亡，仅上周就有 30 人死亡。“太热了，我有点脱水，因为温度没有下降，而且是 43、44 或 45 度，”25 岁的委内瑞拉移民 Dioner Jose Romero 说。他的同胞 Nelson Ramos 在边境城市 Ciudad 的一个天主教堂避难所华雷斯市的一位居民表示，他已经习惯了高温，但“太阳太强烈了……我觉得有点窒息。”美国边境巡逻队表示，自 10 月以来，在靠近华雷斯城的埃尔帕索地区，已有 77 人死亡，该地区一直延伸到德克萨斯州和新墨西哥州的其他地区。主要的死亡原因是中暑、溺水和从边境墙上坠落——部分墙高达 9 米。华雷斯城应急管理服务主管毛里西奥罗德里格斯表示，他们敦促人们不要前往边境，“因为那里气温很高”。“我理解人们被迫这样做，但我们建议他们不要这样做。 “高温会导致死亡，”他说道。这名已故墨西哥男子最初被带往美国的贩运者抛弃，但他又回来将他埋在沙漠中。据紧急服务部门称，在移民家人的要求下，贩运者后来同意透露尸体位置。在搜查过程中，墨西哥当局发现了另外六名无证移民，其中一人出现脱水症状。根据墨西哥国家移民局 (INM) 的数据，仅今年 1 月至 5 月期间，就有近 130 万非法移民穿越墨西哥领土。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3267639/us-bound-migrants-wilt-under-extreme-heat-sun-too-strong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港优质出租车计划或将扩大，网约车法规草案将于7月起草--部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267640/hong-kong-premium-taxi-scheme-may-grow-draft-ride-hailing-laws-set-july-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.22 12:33运输署共收到 15 份申请，要求发出五个优质出租车队营运牌照。照片：谢美玲交通部长表示，若优质出租车计划受欢迎，香港可能会扩大该计划，同时还承诺将就下个月发布的网约车平台拟议监管法规征询业界意见。运输及物流局局长林世雄周六在电台节目中向该行业做出了上述保证。此前，一名来电者要求全面禁止优步，因为“不公平”竞争正在伤害出租车车主和司机。“网络叫车服务绝不能合法化......[他们]让我们苦不堪言。有些人花了 700 万港元买了一个牌照，现在只值 300 万港元，”这位来电者说道，他是一名出租车牌照持有人，只透露自己的姓氏刘。“无论是出租车车主还是司机，我们的业务都不够赚钱。 [Uber 司机] 买一辆私家车，然后和我们做同样的事情，这真的公平吗？”私家车司机在没有租车许可证的情况下接受付费客户是违法的，而租车许可证的上限是 1,500。Uber 等叫车平台在香港不受监管。但交通部长表示，当局将寻求通过下个月公布的拟议监管来改变这一现状。“我们听到了很多不同的意见，一些人赞成扩大网络叫车服务，而另一些人则反对，”他在回答来电时说。“我们将在 7 月向立法会提交网络叫车服务的监管[提案]……我们将继续就此与业界和相关利益相关者沟通，我们将听取大家的意见。”他表示，当局已经参考了其他司法管辖区的监管制度，并且“几乎”完成了起草计划。林郑月娥暗示网约车营运商可能需要申请牌照，但没有透露平台是否必须只允许持有牌照的司机营运。运输及物流局局长林世雄表示，的士行业仍然面临服务质素问题。图片：新阳他重申的士行业必须改进并做得更好，并指出病毒式传播的视频和媒体报道显示一些司机的服务质素仍然令人失望。提高行业标准的方法之一是引入最多五支优质士车队，这些车队将受到额外监管要求的约束，但可以收取更高的费率。林郑月娥表示，优质车队运营商在处理投诉方面也将比个人的士车主更有优势，因为他们需要有专门的机制来处理此类反馈。运输署已收到 15 份申请，但林郑月娥认为五个车队是正确的起点。“当然，如果这些车队将来表现良好，我不会排除增加更多车队。 “我们还必须观察业界的反应，”他说道。交通部门还表示，截至 5 月底，约有 400 名外来司机驾驶小型巴士和长途客车，另有约 200 名外来司机已抵达香港并接受培训，这是缓解劳动力短缺计划的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267640/hong-kong-premium-taxi-scheme-may-grow-draft-ride-hailing-laws-set-july-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在乌兹别克斯坦的考古工作有助于“填补古代丝绸之路帝国的历史空白”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267555/chinese-archaeological-work-uzbekistan-helps-fill-gap-history-ancient-silk-road-empire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.22 12:00乌兹别克斯坦曾位于古丝绸之路的中心。图片来源：Shutterstock中国和乌兹别克斯坦考古学家完成了联合项目的第一阶段，该项目旨在发掘丝绸之路上一个古老帝国的遗迹。据中国国家通讯社新华社报道，在乌兹别克斯坦南部苏尔松河地区进行的发掘发现了“大量”文物和数十座来自丝绸之路重要枢纽贵霜帝国的墓葬。考古学家认为，这些发现（还包括三座房屋）表明，苏尔松河东部是“贵霜人分布的关键地区”。该地区的考古工作很少，该团队表示，这项工作有助于填补历史记录。中国团队告诉新华社：“在贵霜帝国时期，苏尔松河地区东侧存在连续的居住痕迹……填补了这一历史空白该地区的考古发现。”此次挖掘出土了大量贵霜文物。图片来源：新华社公元 1 世纪兴起的贵霜帝国，覆盖了现在的乌兹别克斯坦、塔吉克斯坦、阿富汗和巴基斯坦的大部分地区，以及印度和伊朗的部分地区，成为丝绸之路上的重要枢纽。贵霜帝国在帮助佛教传播方面也发挥了重要作用，一些历史学家认为，这是汉代佛教首次传入中国的途径。此次发掘是中国为加强与中亚共和国文化联系而开展的众多项目之一，其中中国考古研究所、陕西省考古研究所和西北大学发挥了主导作用。与乌兹别克斯坦的首个联合项目始于 2012 年，当时中国官方媒体将其描述为“研究古代城市的文明进程和古丝绸之路的文化谱系和路线”的努力。中国国家主席习近平无论是在 2016 年访问乌兹别克斯坦期间，还是在去年接待五国领导人出席首次中国-中亚峰会时，习近平都多次强调此类举措的重要性。他告诉来访者，“弘扬传统友谊，促进人文交流”非常重要，并承诺将推动文化旅游发展。这个帝国位于中亚的中心地带，连接着中国、波斯、印度和罗马。图片来源：Shutterstock“丝绸之路”一词由 19 世纪德国地理学家费迪南德·冯·里希特霍芬创造，用来描述贸易网络。通过该网络，丝绸、瓷器、玉器、火药、牲畜和水果等贵重商品可以在连接主要欧亚帝国的庞大网络中进行交易。这条路线的核心是中亚，是往返于中国、波斯、印度和罗马帝国之间商人的十字路口。兰州大学国际关系学教授朱永彪表示，中国希望推动联合考古项目，以加强文化和人文交流，从而有助于推动“一带一路”倡议——一个基于古老丝绸之路的现代基础设施项目。苏尔松河的挖掘工作有助于填补历史记录的空白。图片来源：新华社“推进‘一带一路’建设需要人文交流，考古合作是其中的重要领域之一。”朱民说。与此同时，乌兹别克斯坦和其他中亚共和国在经历了数十年的俄罗斯主导的苏联的同化和压制之后，正在重新发现他们的民族历史。他表示，独立激发了“人们对其历史和民族起源的浓厚兴趣”，并补充说这是“所有国家独立后都必须经历的阶段”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267555/chinese-archaeological-work-uzbekistan-helps-fill-gap-history-ancient-silk-road-empire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李强访美 聚焦马来西亚中美外交之舞</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267592/li-qiangs-visit-spotlights-malaysias-china-us-diplomatic-dance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267592/li-qiangs-visit-spotlights-malaysias-china-us-diplomatic-dance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港水烟吧警告称，拟议的调味香烟禁令将使企业陷入困境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267636/hong-kong-shisha-bars-warn-proposed-ban-flavoured-cigarettes-will-cripple-businesses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267636/hong-kong-shisha-bars-warn-proposed-ban-flavoured-cigarettes-will-cripple-businesses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>