<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 21:13:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>1968 年奥斯卡获奖影片《罗密欧与朱丽叶》的主演奥利维亚·赫西去世，享年 73 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292615/olivia-hussey-star-oscar-winning-1968-film-romeo-juliet-dies-73?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 01:28奥利维亚·赫西 (Olivia Hussey) 出席 2018 年在加利福尼亚州好莱坞 TCL 中国剧院举行的 TCM 经典电影节开幕之夜晚会。照片：法新社奥利维亚·赫西 (Olivia Hussey) 的家人于周六在社交媒体上表示，她在 1968 年的电影《罗密欧与朱丽叶》中饰演少女时期的朱丽叶，现已去世。她享年 73 岁。据 Hussey 在其 Instagram 账户上发布的声明称，她于周五“在亲人的陪伴下在家中安详离世”。Hussey 15 岁时，导演弗朗哥·泽菲雷利 (Franco Zeffirelli) 在戏剧《布罗迪小姐的青春》中发现她，并让她出演自己改编的威廉·莎士比亚悲剧，该剧还由瓦内萨·雷德格瑞夫主演。《罗密欧与朱丽叶》获得了两项奥斯卡奖，Hussey 凭借在朱丽叶一角中的出色表现获得了金球奖最佳新人女演员奖，与她搭档的是当时 16 岁的英国演员伦纳德·怀廷 (Leonard Whiting)。几十年后，Hussey 和怀廷对派拉蒙影业提起诉讼，指控其因电影中的裸露场景而存在性虐待、性骚扰和欺诈行为。《罗密欧与朱丽叶》电影导演弗朗哥·泽菲雷利（左）、赫西（中）和演员伦纳德·怀廷于 1968 年在法国巴黎举行的该片首映式上。照片：美联社他们声称，最初被告知在卧室场景中会穿肉色内衣，但拍摄当天泽菲雷利告诉他们只会化身体妆，并且摄像机的放置位置不会显示裸露镜头。她们声称，在她们不知情的情况下，她们被拍了裸照。2023 年，洛杉矶县的一名法官驳回了此案，法官认为她们的裸照不能被视为儿童色情，而两人提出索赔为时已晚。怀廷是周六向哈西致敬的人之一。“现在安息吧，我美丽的朱丽叶，现在任何不公正都无法伤害你。世界将永远记住你内在和外在的美丽，”他写道。哈西于 1951 年 4 月 17 日出生于阿根廷布宜诺斯艾利斯，小时候搬到了伦敦。她曾就读于 Italia Conti Academy 戏剧学院。她还在 1977 年的电视连续剧《拿撒勒的耶稣》以及 1978 年改编自阿加莎·克里斯蒂的《尼罗河上的惨案》和恐怖电影《黑色圣诞节》和《惊魂记 IV：开端》中饰演了耶稣的母亲玛丽。她身后留下了丈夫大卫·格伦·艾斯利、三个孩子和一个孙子。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292615/olivia-hussey-star-oscar-winning-1968-film-romeo-juliet-dies-73?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克在德国报纸的评论文章中支持右翼德国选择党</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292614/elon-musk-backs-right-wing-afd-party-german-newspaper-opinion-piece?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 00:53埃隆·马斯克 (Elon Musk) 支持德国极右翼德国选择党 (AfD)。图片来源：路透社美国亿万富翁埃隆·马斯克在周六在线发表的德国《星期日世界报》客座评论文章中支持德国的德国选择党 (AfD)，该文章促使评论编辑辞职以示抗议。在阿克塞尔·斯普林格 (Axel Springer) 媒体集团旗舰报纸以德文发表的这篇评论文章中，马斯克详细阐述了他上周在社交媒体上的帖子，声称“只有 AfD 才能拯救德国”。“将 AfD 描绘成极右翼分子显然是错误的，因为该党领导人艾丽丝·韦德尔 (Alice Weidel) 有一位来自斯里兰卡的同性伴侣！你觉得这听起来像希特勒吗？拜托！”马斯克在文章中说道。德国国内情报机构自2021年起，在国家层面将AfD列为疑似极端主义案件。文章在网上发表后不久，观点版编辑伊娃·玛丽·科格尔（Eva Marie Kogel）在社交媒体上发文表示已提交辞呈，并附上该评论文章的链接。“民主和新闻事业依靠言论自由而蓬勃发展。这包括处理两极分化的立场并对其进行新闻分类，”该报候任主编 Jan Philipp Burgard 和 1 月 1 日接任出版人的 Ulf Poschardt 告诉路透社。他们表示，关于马斯克文章的讨论“非常有启发性”，该文章在发表几个小时后就获得了大约 340 条评论。马斯克（右）上个月在德克萨斯州布朗斯维尔与美国当选总统唐纳德·特朗普交谈。照片：Getty Images / TNS在马斯克的评论下方，该报发表了 Burgard 的回应。“马斯克的诊断是正确的，但他的治疗方法是只有 AfD 才能拯救德国，这是致命的错误，”他写道，指的是 AfD 希望离开欧盟、寻求与俄罗斯和解以及安抚中国。马斯克支持 AfD，他还捍卫了自己因“重大投资”而有权参与德国政治事务。此时正值德国总理奥拉夫·朔尔茨领导的联合政府垮台后，德国人将于 2 月 23 日进行投票。AfD 在民意调查中位居第二，可能能够挫败中右翼或中左翼的多数派，但德国主流的、更中间派的政党已承诺在国家层面避免得到 AfD 的任何支持。马斯克被认为是美国总统当选人唐纳德·特朗普的亲密顾问。这位科技亿万富翁是特斯拉的老板，也是柏林周边德国勃兰登堡州最大的雇主之一。他还一直在干涉英国政治，承诺支持由奈杰尔·法拉奇领导的英国右翼民粹主义政党改革英国。德新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292614/elon-musk-backs-right-wing-afd-party-german-newspaper-opinion-piece?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯普京就“悲惨”空难向阿塞拜疆道歉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292612/russias-putin-apologises-azerbaijan-over-tragic-plane-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 23:35阿塞拜疆航空 8243 航班坠毁现场的紧急专家。照片：路透社俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周六向阿塞拜疆总统道歉，因为克里姆林宫称这是一起“悲惨事件”，阿塞拜疆航空公司的一架飞机在俄罗斯防空系统向乌克兰无人机开火后坠毁。极为罕见的公开露面普京的道歉是莫斯科最接近承认对周三空难负有责任的一次，尽管克里姆林宫的声明并未说俄罗斯击落了客机，只是指出已立案调查。J2-8243 航班从巴库飞往车臣首都格罗兹尼，周三在从俄罗斯南部改道后坠毁在哈萨克斯坦阿克套附近，据报道乌克兰无人机正在袭击那里的几个城市。至少有 38 人丧生。四位了解阿塞拜疆调查初步结果的消息人士周四告诉记者，俄罗斯防空部队误将客机击落。乘客称，他们听到飞机外传来一声巨响。克里姆林宫称，普京致电总统伊利哈姆·阿利耶夫，“对发生在俄罗斯领空的悲惨事件表示道歉，再次向遇难者家属表示深切和诚挚的哀悼，并祝愿伤者早日康复”。阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫。图片：路透社“当时，格罗兹尼、莫兹多克和弗拉季卡夫卡兹遭到乌克兰无人机袭击，俄罗斯防空系统击退了这些袭击。”克里姆林宫表示，“民事和军事专家”正在接受询问。乌克兰总统泽连斯基也表示，他已致电阿利耶夫表示慰问，并在X平台发表声明，要求俄罗斯提供“明确解释”。阿塞拜疆方面表示，阿利耶夫已向普京指出，该飞机“在俄罗斯领空受到外部物理和技术干扰，导致完全失控并转向哈萨克斯坦城市阿克套”。直到周六，也就是俄罗斯新年长假前的最后一个工作日，克里姆林宫还表示，在官方调查结束之前，不宜对此事发表评论得出结论。这架巴西航空工业公司的客机从阿塞拜疆首都巴库飞往事发地俄罗斯南部车臣地区的格罗兹尼，然后严重受损，又飞行了 280 英里，飞越了里海。周六，在阿塞拜疆航空巴西航空工业公司客机坠毁事故中丧生的 13 岁男孩 Mahammadali Eganov 的照片被放置在他的坟墓前。图片：路透社飞机坠毁前乘客拍摄的画面显示，氧气面罩被摘下，人们穿着救生衣。后来的视频显示，满身是血和伤痕的乘客从飞机残骸中爬出来。幸存者有 29 人。巴库称，飞机机身被外部物体击穿而受伤，幸存者的证词也表明存在“外部物理和技术干扰”。此次坠机事故凸显了民航业面临的风险，即使飞机距离战区数百英里，尤其是当乌克兰大规模部署无人机，试图在前线后方反击俄罗斯时。俄罗斯使用电子干扰来混淆乌克兰无人机的地理定位和通信系统，并使用防空系统进行打击。2020 年，伊朗革命卫队误击了一架乌克兰客机，机上 176 人全部遇难。2014 年，马来西亚航空 MH17 航班在乌克兰东部上空被击落，机上 298 名乘客和机组人员全部遇难，荷兰调查人员称击落的导弹是俄罗斯的 BUK 导弹系统。俄罗斯否认与此有关。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292612/russias-putin-apologises-azerbaijan-over-tragic-plane-crash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟通用充电器规则生效</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292609/eu-universal-charger-rules-come-force?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 22:56Apple 徽标上映出的 USB-C 插头。图片：法新社欧盟规定所有新智能手机、平板电脑和相机都必须使用同一个充电器，该规定于周六生效。布鲁塞尔方面表示，这一变化将降低成本和减少浪费。制造商现在有义务为在 27 国集团销售的设备配备 USB-C 接口，这是欧盟选择作为电子工具充电通用标准的端口。“从今天开始，在欧盟销售的所有新手机、平板电脑、数码相机、耳机、扬声器、键盘和许多其他电子产品都必须配备 USB Type-C 充电端口，”欧洲议会在社交媒体 X 上写道。欧盟表示，单一充电器规则将简化欧洲人的生活，并降低消费者的成本。欧盟辩称，通过允许消费者购买新设备而无需新充电器，它还将减少大量过时的充电器。该法律于 2022 年首次获得批准，此前欧盟与欧盟发生了争执美国科技巨头苹果。它允许各公司在今年 12 月 28 日之前做出调整。从 2026 年初开始，笔记本电脑制造商将有更多时间来效仿。欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（右）和瑞士总统维奥拉·阿姆赫德。图片：dpa大多数设备已经在使用这些线缆，但苹果公司却不太情愿。该公司在 2021 年表示，这种规定“扼杀了创新”，但到去年 9 月，它已开始出货带有新端口的手机。十年前，欧洲电子消费品制造商根据与欧盟委员会达成的自愿协议，就市场上数十家公司的单一充电标准达成了一致。但全球最大的智能手机销售商苹果拒绝遵守该标准，并放弃了其 Lightning 端口。其他制造商继续使用他们的替代线缆，这意味着大约有六种类型的线缆在市场上流通，给消费者带来了一堆线缆。USB-C 端口的充电功率高达 100 瓦，数据传输速度高达每秒 40 千兆位，还可用于连接外部显示器。在获得批准时，委员会表示，该法律预计将节省每年至少节省 2 亿欧元（2.08 亿美元），并每年减少一千多吨欧盟电子垃圾。“是时候使用充电器了，”欧盟委员会周六在 X 上写道。“这意味着更好的充电技术，减少电子垃圾，以及更少的麻烦来找到你需要的充电器。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292609/eu-universal-charger-rules-come-force?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消防员在香港北部山坡上扑灭大火</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292607/firefighters-battling-big-blaze-hillside-northern-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 22:33消防处表示，火警于下午2时49分在元朗大棠附近发生。照片来源：Facebook / @ 消防处周六晚上，消防员试图扑灭香港北部一场山火，山火爆发近七个小时后，火迹长达 200 米（656 英尺）。当局表示，截至晚上 9 点 30 分，大火仍在燃烧。消防处表示，大火于下午 2 点 49 分在元朗大棠附近发生，警方也在同一时间收到居民的几起报警。政府飞行服务队派出至少一架直升机前往该地区。一片火海延伸约 50 米，另一片火海长约 200 米。“建议公众尽快离开受火灾影响的地区，”该部门说。 “建议徒步旅行者和露营者保持冷静。”天文台早前预测天气晴朗干燥，预计风力“中等”。照片：Facebook / @消防局它补充说，野草燃烧是火灾的疑似原因。天气可能会使消防员的工作更加困难。天文台早前预测天气晴朗干燥，风力预计为“中等”。3月，元朗十八乡曾发生类似规模的火患，火苗沿山坡蔓延300米。据报道，消防员奋战了超过8个小时。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292607/firefighters-battling-big-blaze-hillside-northern-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的强图荣登帅哥榜第二名，受到粉丝追捧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292608/hong-kongs-keung-appeals-fans-after-taking-no-2-spot-handsome-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 22:47姜涛在今年的榜单中上升了一位。照片：Facebook/Keung To香港粤语流行音乐天王强图今年排名第二，击败了足球传奇大卫·贝克汉姆和超人演员亨利·卡维尔等人，他对此感到“非常尴尬”，他呼吁粉丝不要再在世界最帅男人榜单上投票给他。这位 25 岁的男子乐队 Mirror 成员在周六公布的 2024 年“100 张最帅面孔”榜单中，仅落后于因在漫威宇宙中饰演雷神而闻名的澳大利亚演员克里斯·海姆斯沃斯。“请不要再把我列入名单。每次这个排名都让我非常尴尬，”强图在他的社交媒体账户上说道。 他补充说，他宁愿成为家里比父亲第二帅的男人。今年还有三名香港人进入这份由英国作家 TC Candler 和《独立评论家》自 1990 年起每年发布的榜单，其中包括杜琪峰的两位乐队成员 Anson Kong（排名第 23 位）和 Anson Lo（排名第 91 位）。演员克里斯·海姆斯沃斯位居榜首。照片：@chrishemsworth/Instagram歌手兼舞蹈家黄旭熙，艺名 Lucas，韩国流行音乐超级组合 SuperM 的成员，排名第 58 位。中国内地演员兼歌手张哲瀚因 2018 年在日本靖国神社拍照而面临国内抵制，排名第三。另外八位内地演员、歌手和舞蹈家也上榜，包括排名第 37 位的王一博、排名第 49 位的肖战和排名第 60 位的张艺兴。榜单上其他知名面孔还包括排名第 42 位的美国队长演员克里斯·埃文斯、排名第 68 位的蜘蛛侠明星汤姆·赫兰德，以及排名第 71 位的因在蝙蝠侠和暮光之城中的角色而闻名的罗伯特·帕丁森。卡维尔排名第六，贝克汉姆排名第 98 位。在今年的“100 张最美丽面孔”榜单中，歌手兼演员 Rainky Wai 是唯一的香港人，排名第 45 位。菲律宾女演员兼模特 Andrea Brillantes 被评为最美丽女性，其次是韩国流行女子组合 Blackpink 成员 Jisoo，其他成员 Rose、Jennie 和 Lisa 也榜上有名。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292608/hong-kongs-keung-appeals-fans-after-taking-no-2-spot-handsome-list?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和伊朗外长在北京会晤 中东和特朗普成为焦点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292592/mideast-and-trump-front-mind-china-iran-foreign-ministers-meet-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292592/mideast-and-trump-front-mind-china-iran-foreign-ministers-meet-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 2024 年最后一次火箭发射失败，但这仍然是航天发射创纪录的一年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292602/chinas-final-2024-rocket-take-fails-it-still-record-year-space-launches?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 21:00此前五次 Kinetica-1 发射均获得成功，共计将 57 颗卫星送入轨道。图片来源：新华社 中国今年最后一次航天发射尝试未能进入指定轨道，导致机上所有有效载荷损失。但这仍然是中国航天业破纪录的一年——共进行 68 次轨道发射尝试，比去年的最高纪录多一次。由中国领先的商业火箭公司中科院航天公司研制的动能一号遥六火箭于周五上午 9 点 03 分从中国酒泉卫星发射中心升空。这枚四级固体燃料火箭的前两级运行正常，但在第三级点火仅三秒后出现“姿态不稳定”现象。据该公司数小时后发布的声明称，这触发了机载自主安全控制系统启动自毁程序，导致任务失败。Kinetica-1 Y6 火箭未能进入指定轨道，导致机上所有有效载荷丢失。照片：讲义此次失败导致 11 颗卫星丢失，其中大部分是国内商业卫星。其中包括一颗法国纳米卫星，由马赛天体物理实验室的学生建造，旨在从低地球轨道研究南大西洋磁异常 - 地球磁场异常弱的地方。中科院太空所承诺将对失败的发射迅速展开调查，并“尽一切努力确保后续飞行任务的成功”。Kinetica-1，也称为立建一号，高 30 米（约 98 英尺）。它是一种小型运载火箭，能够将 1.5 吨的有效载荷送入 500 公里（310 英里）的太阳同步轨道。此前五次 Kinetica-1 发射均获得成功，共将 57 颗卫星送入轨道。太空观察员表示，Y6 火箭引入了新技术来降低成本并提高效率，这可能是导致这次罕见故障的原因之一。值得注意的是，中科院航天所上个月在社交媒体上表示，它首次使用了自主设计的雷管。雷管是实现多级火箭精确控制爆炸和级间分离的关键部件。火箭首席设计师施晓宁介绍说，Kinetica-1 火箭专为小型卫星共载任务而设计，有效载荷可达几百公斤。11 月，Kinetica-1 Y5 火箭成功发射，将 15 颗卫星送入指定轨道，其中包括一颗为阿曼发射的遥感卫星，阿曼是中科院航天公司的第一个国际客户。石正丽当时表示，该火箭的成本效益和可靠性已得到国际市场的认可。除了动能一号火箭，中科院航天公司还在开发更强大的液体燃料动能二号火箭，该火箭可将重达 12 吨的物体送入低地球轨道，将重达 7.8 吨的物体送入太阳同步轨道。动能二号火箭将用于将青州货运飞船发射至中国天宫空间站，并支持其互联网巨型星座的建设。石正丽本月早些时候告诉国有《科技日报》，该公司还在研发名为“力宏”的可重复使用火箭系列。今年中国尝试的 68 次轨道发射中，有 65 次成功。另一次失败涉及双曲线一号火箭，这是一枚由北京星际荣耀空间技术有限公司（简称“星际荣耀”）开发的四级固体燃料火箭。 3 月份，长征二号丙火箭发射的两颗地月导航试验卫星 DRO-A 和 DRO-B 因上级故障未能进入预定轨道，导致部分卫星无法正常运转。据报道，这两颗卫星已利用火箭上的燃料于 8 月份抵达月球。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292602/chinas-final-2024-rocket-take-fails-it-still-record-year-space-launches?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世卫组织总干事称其在以色列袭击也门机场时侥幸逃脱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292603/who-chief-says-he-escaped-death-israeli-strikes-yemen-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 21:03世卫组织总干事谭德塞。图片：路透社世界卫生组织总干事周六表示，他在以色列对也门胡塞叛军控制的首都机场发动的致命袭击中险些丧命。世卫组织总干事谭德塞在准备登机离开萨那时表示，周四的袭击发生后，他的耳朵仍然嗡嗡作响，并强调必须尊重国际法对民用设施的保护。周四，以色列空袭袭击了也门萨那国际机场和其他目标。此次袭击针对的是以色列军方所称的叛军“军事目标”，这是自 12 月 19 日叛军向以色列发射导弹以来，以色列第二次袭击也门目标。联合国卫生机构负责人将这一场景描述为第一次袭击。“我们听到附近传来一声巨响，然后我想又响了一遍，”谭德塞说。“声音非常非常大……实际上非常震耳欲聋。我的耳朵到现在还在嗡嗡作响。现在已经过去 24 多个小时了。我不知道它是否影响了我的耳朵。爆炸太猛烈了。“被击中的是我们旁边的候机室，后来是控制塔。“现场非常混乱。人们一片混乱，到处乱跑，没有避难所：我们完全暴露在外。“这是运气的问题。否则，如果导弹稍微偏离，就可能射到我们的头上……我的同事实际上说，经过这一切，我们侥幸逃脱了死亡。”这张照片显示了周五以色列空袭后萨那国际机场被毁的情况。图片来源：新华社胡塞武装交通部副部长叶海亚·萨亚尼表示，袭击造成 4 人死亡，20 人受伤。谭德塞代表联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯访问也门，此行旨在寻求释放被拘留的联合国工作人员，并评估这个饱受战争蹂躏国家的卫生和人道主义状况。至于以色列是否知道他当时在机场，谭德塞说：“我们的航班等都是国际上都知道的。所以我认为那些想知道的人都知道。我会这么认为。但我认为就此事向以色列询问会很好。“无论我是否在那里......如果这是民用设施，就必须根据国际法进行保护。“无论他们是否知道，这都不重要......国际法应该受到尊重。”谭德塞说，他看到候机室里挤满了平民，停机坪上停着民用飞机。“我知道的是，这是一个民用机场。如果还有其他东西——我没看到。但我知道当时它正在为民用航班提供服务。”谭德塞在 X 上发布了袭击视频，并感谢在“非常危险的袭击”期间试图保护他的同事和机场工作人员。他和他的团队飞往约旦安全地带。“我的心与前线的同事和每天面临这种危险的平民同在，”他补充道。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292603/who-chief-says-he-escaped-death-israeli-strikes-yemen-airport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国习近平要求政治局发挥反腐先锋作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292600/chinas-xi-jinping-calls-politburo-lead-example-anti-corruption-fight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292600/chinas-xi-jinping-calls-politburo-lead-example-anti-corruption-fight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着调查的深入，芬兰将 Eagle S 油轮移至更靠近陆地的地方</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292601/finland-moves-eagle-s-tanker-closer-land-probe-intensifies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 19:51油轮 Eagle S（右），旁边是芬兰边防警卫船 Uisko（后中）和拖船 Ukko（左）。图片：法新社芬兰警方正在将被扣押的油轮 Eagle S 转移到更靠近陆地的地方，以加强对本周海底电缆损坏情况的调查。当局在一份声明中表示，将船只移至 Kilpilahti 港附近停泊地 Svartbeck 的行动原定于周六上午 10:50 开始。赫尔辛基警察局在芬兰边防警卫队的支持下牵头。两天前，芬兰国家调查局扣押了这艘悬挂库克群岛旗帜的船只，此前该局发现海底电力链路和多条数据电缆受损，并正在调查可能存在的严重刑事破坏行为。当局认为，他们发现的失踪的船锚切断了连接芬兰和爱沙尼亚的 170 公里（105 英里）的电力线。此后，四条水下数据电缆也遭遇了中断。警方在声明中表示：“新的地点为开展调查措施提供了更好的选择。”在转运期间，当局将暂停船上作业，并在船只停泊后恢复。警方在油轮周围设立了 1 海里的禁区，Sköldvik 湾周围目前也设立了禁飞区。Kilpilahti 也是 Neste Oyj 的波尔沃炼油厂所在地。德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克。贝尔伯克对所谓的俄罗斯影子舰队发出警告，并呼吁欧盟进一步制裁。照片：dpa芬兰警方早些时候表示，Eagle S 是运输俄罗斯石油的俄罗斯影子舰队的一部分，当时满载无铅汽油。专业航运出版物《劳氏日报》周五援引一位不愿透露姓名的消息人士的话报道，Eagle S 装载了发射和接收设备，这实际上使其成为俄罗斯的“间谍船”。该消息人士熟悉近几个月来为该油轮提供商业海事服务的一艘船只。该消息人士称，Eagle S 上的高科技设备对于商船来说是不正常的，消耗了更多的船舶发电机电量，导致反复停电。本周的损坏是一年多来发生的第三起此类事件。上个月，一条连接芬兰和德国的波罗的海高速光缆因可能为外部撞击而断裂，附近的一条连接立陶宛和瑞典的电缆也遭到破坏，当局将中国散货船 Yi Peng 3 号与此次事件联系起来。“目前，船只几乎每个月都会破坏波罗的海的重要海底电缆，”德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克周五晚间对 Funke 媒体集团表示。“这对我们所有人来说都是一个紧急的警钟。”一年前，悬挂香港国旗的纽纽北极熊号 (Newnew Polar Bear) 的船锚撕毁了至少两条数据电缆和一条天然气管道，促使北约加强了对波罗的海的巡逻。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292601/finland-moves-eagle-s-tanker-closer-land-probe-intensifies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改革法案引发斗殴和抗议，台湾政局动荡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292534/political-outlook-turbulent-taiwan-after-reform-bills-prompt-brawls-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292534/political-outlook-turbulent-taiwan-after-reform-bills-prompt-brawls-protests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港首场无人机烟火表演人潮涌动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292598/crowds-gather-hong-kongs-first-pyrotechnics-drone-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 19:23周六，无人机表演开始前几个小时，数百人聚集在西九龙文化区艺术中心。照片：Nora Tam周六晚上，香港首场无人机烟火表演在西九龙文化区艺术中心举行，数小时前，数百名居民和游客蜂拥而至。主办方不顾强风威胁，仍坚持演出。设计工作室 AllRightsReserved 下午 5 点在社交媒体上表示，维多利亚港上空的熊猫主题表演将于晚上 8 点 15 分照常举行，尽管装载烟火的 1,000 架无人机抵御强风的能力有所下降。人群中有 18 岁的学生 Abbie Lee，她的父亲是一名摄影爱好者。“我和爸爸几天前拍摄了圣诞烟花，我们想拍下这第一场无人机烟火表演，”Lee 说道。他们下午 4 点左右到达，在第一排架好三脚架和相机，确保有理想的视角来捕捉Marius Wilters 和 Marina Wilters 是一对 60 多岁的南非夫妇，他们来香港探望在香港工作的孩子。他们提前四个小时到达香港，观看假期期间在香港举行的第二次无人机表演。“我喜欢熊猫主题，那些载着烟花的无人机会让它更精彩，”Marina 说。他们说，在远处观看了香港迪士尼乐园的圣诞无人机表演，并期待着再次体验无人机表演。Marius 说，对于周六的表演，他们希望做好准备，并确保有足够的时间找出最佳观看区域，因为这是他们第一次来到西九龙。16 岁的本地学生 Mary Lam 和朋友下午 2 点左右抵达，在草坪上野餐欣赏美景，在日落时分拍摄集体照，并留在靠近港口栏杆的前排等待表演。这场 10 分钟的表演将展览以一千架无人机运用烟火表演，创造出反映香港特色的熊猫形象和设计。这次活动与以往的展览不同，部分无人机配备烟火，点亮夜空。展览还展出一只 3D 熊猫，以及由 AllRightsReserved 创作、以香港六只大熊猫为基础的“熊猫好朋友香港”角色。展览共有七个场景，其中三个带有烟火效果。这是“熊猫走！ “香港熊猫节”已在多个旅游景点展出了2,500个熊猫雕塑。 这场10分钟的表演将使用1,000架无人机使用烟火创造反映香港特色的熊猫图像和设计。照片：ARR一些狂欢者表示，他们来到艺术中心不仅是为了观看无人机表演，还为了参观其他景点，例如节日市场、充气装置和大圣诞树。但并不是每个人都知道这场表演。《华盛顿邮报》采访的约五人表示，他们不知道该活动已安排好。作为人群管理的一部分，一些道路已暂时关闭。博物馆道及文化道于晚上六时起封闭交通，营运范围内所有巴士及小巴站暂停使用。除戏曲中心停车场外，艺术中心的停车场亦于同一时间关闭。香港海洋公园的雌性大熊猫盈盈和雄性大熊猫乐乐于八月产下双胞胎幼仔，以及北京于九月赠送的另一对大熊猫安安和可可到来，香港正宣传其六只大熊猫的到来。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292598/crowds-gather-hong-kongs-first-pyrotechnics-drone-show?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其亲库尔德政党将于周六会见被监禁的库尔德工人党领导人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292599/turkeys-pro-kurd-party-meet-jailed-pkk-leader-saturday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 19:303 月 17 日，亲库尔德人民平等民主党 (DEM Party) 的支持者在土耳其伊斯坦布尔展示印有被监禁的库尔德工人党 (PKK) 领导人阿卜杜拉·奥贾兰 (Abdullah Ocalan) 肖像的旗帜。照片：路透社土耳其主要亲库尔德民主联盟 (DEM) 代表团将于周六探访被监禁的库尔德工人党领导人据该党消息人士称，阿卜杜拉·奥贾兰正在伊斯坦布尔附近的一座监狱岛上服无期徒刑。“代表团于上午离开，”该消息人士表示，但出于安全原因，并未详细说明他们将如何前往该岛。此次访问将是该党近 10 年来的首次访问；DEM 的前身 HDP 党上次会见奥贾兰是在 2015 年 4 月。周五，政府批准了 DEM 访问奥贾兰的请求，奥贾兰在近半个世纪前创立了库尔德工人党 (PKK)，自 1999 年以来一直被单独监禁。土耳其及其大多数西方盟友（包括美国和欧盟）将 PKK 视为“恐怖”组织。DEM 党代表团由两名议员组成——Sirri Sureyya Onder 和 Pervin Buldan。同一消息人士表示，他们预计在访问后不会发表声明。25年前，在逃亡多年后，奥贾兰在肯尼亚被土耳其安全部队在一次好莱坞式的行动中拘留，并被判处死刑。2004年土耳其废除死刑时，他逃脱了绞刑，在伊斯坦布尔南部伊姆拉利监狱岛的隔离牢房中度过余生。土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安。图片来源：dpa周六，埃尔多安总统的民族主义盟友德夫莱特·巴赫切利邀请奥贾兰到议会放弃“恐怖主义”并解散该激进组织，随后，奥贾兰得以实现这次罕见的访问。巴赫切利是极端民族主义民族主义运动党的领导人，对库尔德工人党极为敌视。埃尔多安支持这一前所未有的呼吁，称其为“历史性的机遇之窗”。“我亲爱的库尔德兄弟们，我们希望你们能紧紧握住巴赫切利真诚伸出的手，”他在 10 月表示，并敦促他们共同努力建设他所谓的“土耳其世纪”。巴赫切利呼吁后不久，奥贾兰获准自 2020 年 3 月以来首次探亲，这促使民主运动党向司法部提出了探亲的请求75 岁的武装分子。库尔德工人党武装随后声称对 10 月份对一家土耳其国防公司的袭击事件负责，该袭击造成 5 人死亡。这推迟了政府对 DEM 请求的批准。在 2015 年之前的几年里，奥贾兰一直在与土耳其政府进行谈判，当时的总理埃尔多安呼吁解决通常被称为土耳其“库尔德问题”的问题。和平进程和停火在 2015 年破裂，引发暴力事件再度发生，尤其是在库尔德人占多数的东南部地区。在邻国叙利亚的叛军于 12 月 8 日推翻强人总统巴沙尔·阿萨德之后，政府出人意料地向库尔德人伸出了橄榄枝。土耳其经常以叙利亚北部和伊拉克的库尔德战士为目标。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292599/turkeys-pro-kurd-party-meet-jailed-pkk-leader-saturday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新铁路开通 促进深港交通连接</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3292596/boost-hong-kong-shenzhen-connections-new-railway-line-starts-operating?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 19:01深圳地铁13号线开通，年轻人兴奋不已。图片来源：微博/港铁深圳香港铁路爱好者纷纷涌向邻近的深圳，尝试港铁公司运营的一条全新全自动地铁线路，该线路将一个主要跨境检查站与中国大陆城市的其他地区连接起来。深圳地铁13号线一期工程的首段，从深圳延伸至深圳，港铁深圳站与高新中心站边界的深港湾口岸站于周六正式投入运营。上午10点左右，首趟列车还没开出，来自两地的粉丝，包括儿童和青少年，就纷纷涌入深圳湾口岸站。周六，铁道迷们争相赶火车。图片来源：微博/港铁深圳车厢里挤满了忙着拍摄和拍照的粉丝。“我好开心、好激动。 “昨晚睡不着觉。”一位姓蔡的香港人说。“我盼了好几年了，这是深圳第二条开通的港铁线路，而且是全自动驾驶，我想去体验一下。”13号线是深圳中西部一条纵贯南北的铁路骨干线。该线路一期长22.4公里，设16座车站，由港铁咨询（深圳）公司、中铁电气化局（集团）公司和深圳市政府下属公司组成的合资公司运营。13号线包括深圳湾口岸站。图片来源：港铁周六开通的首段全长约6.36公里，设7个车站，其中4个为换乘站。港铁公司表示，新线路将进一步促进香港与深圳之间的人流，并满足沿线的交通需求。一位姓郝的深圳乘客说：“以前我都是坐公交车或出租车，现在我可以坐地铁，因为我经常往返香港，所以很方便。”“这条铁路的开通可以加强香港与深圳之间的交流。”科技中环站也位于13号线上。图片来源：微博/ChienchouSu除了新线路的开通让跨境旅行更加便捷之外，居民们还对无人驾驶列车服务的平稳运行表示赞赏。“列车运行时相对平稳，不像香港港岛线那样突然颠簸，停车时也很平稳，”一位香港乘客表示。这条新线路是港铁公司在深圳参与运营的第二条线路。该公司还运营深圳地铁4号线。“港铁在深圳运营已有15年，我们很高兴与合作伙伴合作运营这条将边检站与地铁系统连接起来的重要新线路，”港铁中国内地业务总监Sammy Wong Kwan-wai表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3292596/boost-hong-kong-shenzhen-connections-new-railway-line-starts-operating?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>