<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 09:17:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>无签证到新加坡香港将与这些护照一起销售</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3299282/visa-free-access-hong-kong-singapore-set-go-sale-these-passports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3299282/visa-free-access-hong-kong-singapore-set-go-sale-these-passports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家创建了基于镍的新超导材料</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299254/chinese-scientists-create-new-superconducting-material-based-nickel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 16:00   在超导性中，材料的电阻为零，当磁场降低到临界值时，磁场会排除磁场。照片：Shutterstock   中国物理学家说，他们在基于镍的环境压力下创建了一种新型的高温超导体，这是一个野外的突破。 镍仅是在丘比特或氧化铜材料和铁基材料之后的第三类材料，以达到超过233摄氏度的阈值以上的超导性（减去根据州媒体的说法，在环境或“正常”压力下387。研究人员在2月17日在同行评审期刊《自然》中发表的早期访问手稿中说， 来自南部大学的团队深圳的科学技术（Sustech）表示，这一发现可以进一步研究超导性和应用背后的机制。 超导性是一种现象，其中材料的电阻为零，并且在温度为温度时驱除磁场降低到临界值。  超导体可用于制造磁反应器的磁铁或开发悬浮列车。照片：Shutterstock    超导体具有广泛的潜力，可以在包括电力传输，制造融合反应器的磁铁以及开发悬浮火车在内的各种领域中使用。  &lt; P&gt;许多材料可以在低于250摄氏度以下的温度下达到超导性，但根据州的报告，找到可以在233度以上进行此操作的材料是一个挑战。广播cctv。 高温超导体很重要，因为它们可以使用液氮冷却。相比之下，传统的超导体需要更昂贵且效率较低的冷却剂。 虽然已经发现了高温超导体，但只有基于铜的铜层和基于铁的层次的系统才实现了这一壮举。基本上等同于地球内部的压力。应用。 “现在我们还可以在正常压力下实现基于镍的材料的高温超导性。” sustech。 教授创建了镍，氧和稀土金属Lanthanum和praseodymium的镍超导体 - 使用他们三年来开发的方法。 他们说 他们说将材料放在薄层中 - 将其转变为左右228摄氏度的超导体。 “我们的工作允许实验性该团队在论文中写道。实验技术，因为所使用的仪器是国内制造的。 “我们将进一步使用我们独特的实验技术继续探索不同的材料系统”，并在Xue说在正常压力下的温度较高。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299254/chinese-scientists-create-new-superconducting-material-based-nickel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DeepSeek的AI变成了通缉的汽车功能，Deepal的香港发射：7 ev读取</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3299243/deepseeks-ai-turns-wanted-car-feature-deepals-hong-kong-launch-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 15:00    BYD主席Wang Chuanfu在上海汽车展上公布Yangwang U8 U8豪华SUV。从过去的两个星期开始，可以帮助您了解情况。如果您想查看我们的报告，请考虑。   中国电动汽车（EV）制造商正在争先恐后地安装DeepSeek开发的人工智能（AI），以添加他们的汽车在竞争激烈的市场中的数字铃铛和哨声。   中国汽车制造商Zeekr智能技术，由Geely Auto控制，在与姊妹品牌Lynk合并后，加入了自动驾驶潮流。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/02/02/19/2091077-55588-4970-9626-DB560560560560D835_2161F41C.JPG”  Deepal的S07 SUV。图片：讲义   重庆的昌甘汽车的电动汽车（EV）品牌Deepal成为最新的中国大陆汽车制造商，在周四推出其S07 SUV时，将香港用作测试市场。 Intelligence（AI）模型从DeepSeek出价，以增强其智能骑行功能。   现代安培技术是全球最大的电动汽车（EV）电池生产商，已经是据行业高管和分析师。    在2023年4月的第20届上海国际汽车行业展览期间，展出了一辆Byd Seagull小型电动汽车。照片：Getty Images      BYD计划提供提供自动驾驶系统几乎是免费的所有汽车中的自动驾驶系统，使所有中国大陆客户负担得起自动驾驶，因为全球最大的电动车制造商（EV）制造商在一个中寻求竞争优势价格升级。在美国和欧洲。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3299243/deepseeks-ai-turns-wanted-car-feature-deepals-hong-kong-launch-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模搁浅在澳大利亚海滩上留下67颗虚假的杀手鲸死了，数十个被安乐死了</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3299271/mass-stranding-australian-beach-leaves-67-false-killer-whales-dead-dozens-be-euthanised?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 15:01    an官方检查塔斯马尼亚州时滞留的虚假杀手。照片：塔斯马尼亚州自然资源与环境部。官员说，法新社  官员周三表示，至少有67颗虚假的杀手鲸在澳大利亚塔斯马尼亚州的一个偏远海滩上搁浅后死亡。   。塔斯马尼亚州自然资源与环境部表示，过去48小时在该岛西北部的亚瑟河附近，有157颗虚假杀手鲸。   该机构说，其余的生物越来越“压力”，并将在试图重新灭绝失败之后被安乐死。 /p&gt; “这可能是所有90的行动。”  周三早些时候，州野生动物官员布伦登·克拉克（Brendon Clark）表示努力被制造出来拯救几只鲸鱼，它们喜欢逆戟鲸是海豚一家的一部分，可以重1吨以上并长达六米。但是克拉克说，孤立的位置使救援和部署必要的设备变得复杂。  &gt; &lt;&gt; 官方2月19日，在塔斯马尼亚州的一名滞留的虚假杀手检查。照片：塔斯马尼亚州自然资源和环境部。法新社   “试图将动物直接重新恢复到该冲浪中，这是充满挑战的，然后当然也会给我们的员工和人员带来一些巨大的安全风险，”他说。 “我们现在在现场有我们的专家正在做……他们可以确定哪种方法可以实施哪种方法来尝试找到对此特定的合适和人道的反应，非常非常具有挑战性的 克拉克说，一个团队将进行尸体调查并采样死亡的动物，以确定搁浅的原因。 安格斯·亨德森，塔斯马尼亚大学的讲师，专家在鲸鱼的生态学中，说在热带地区的上层水域中，看到该州凉爽温带水中的哺乳动物是“不寻常的”亚热带。 “鲸鱼或海豚链的那一刻，生存的时钟开始滴答作响，”海洋科学家凡妮莎·皮罗塔（Vanessa Pirotta）说。 “我们还不了解为什么鲸鱼和海豚束。”    虽然塔斯马尼亚近年来塔斯马尼亚州已经看到了一系列鲸鱼束，但这一事件标志着第一次涉及虚假杀手鲸的事件自1974年以来。 在2020年，澳大利亚历史上最大的大规模占地是在塔斯马尼亚州的一个港口发现的，大约有470颗长期固定的飞行员鲸鱼 一周的努力后，被卡在了沙洲上。 被救出了111艘飞行鲸，但其余的则死亡。在2022年，另外200颗飞行员鲸鱼陷入了同一地点。 海滩的原因可能包括由大声噪音，疾病，老年，受伤，逃避掠食者和恶劣天气引起的迷失方向。 “他们确实具有牢固的社会联系。一个迷失方向的人可以将其余的人拖到岸上。 &gt; 官员们于2月19日在塔斯马尼亚州的海滩上进行虚假的杀手鲸。照片：自然资源和环境部塔斯马尼亚州/afp     水正猛增，他们正在摔倒。他们只是死了，他们沉迷于沙滩上。”弗林特说。 “我认为为时已晚。”  “有小婴儿。一端，有很多大。她补充说。 ，这是干扰尸体的罪行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3299271/mass-stranding-australian-beach-leaves-67-false-killer-whales-dead-dozens-be-euthanised?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marcos-Duterte的仇恨在菲律宾选民优先考虑工作，粮食安全的优先级时退位</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3299272/marcos-duterte-feud-takes-back-seat-filipino-voters-prioritise-jobs-food-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3299272/marcos-duterte-feud-takes-back-seat-filipino-voters-prioritise-jobs-food-security?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港使用无线电干扰器以短信骗局逮捕了官方的“＃”标志</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3299275/hongkonger-arrested-over-sms-scam-using-radio-jammer-show-official-sign?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 15:15   通信管理局办公室已经调查了这些案件，证实了这些消息是欺诈性的。照片：Edmond So   一名23岁的年轻人因涉嫌通过短信欺骗香港人而被捕。 P&gt; 警方周三表示，他们本周早些时候逮捕了该男子，涉及28项有关可疑短信的投诉，这些消息声称是从政府部门，送货公司和在线支付系统。 通信管理局（OFCA）的办公室也发起了调查，确认消息是欺诈性的。 “如果您发现手机的信号覆盖率已经消失了从全部到2G，请注意此期间收到的短信，尤其是在收到任何未知链接的情况下。受害者于上周二开始提出投诉，告诉警察和OFCA，他们收到了一个假装是在发送者ID的“＃”前缀注册的组织和公司的消息。 这些消息包含被怀疑是网络钓鱼操作的一部分的超链接。  OFCA在2023年启动了SMS发送者注册方案，作为打击网络钓鱼的努力的一部分骗局。主要电信提供商的消息将主题标签作为其发件人ID的一部分，只有注册方允许使用该符号。 高级检查员Wan Chun chun chun chun chun chun chun chun hong the Force的网络安全和技术犯罪局表示，一位居民说在28个案件中，骗局短信跌倒了，在通过A提供信用卡详细信息后，损失了约22,000港元（2,830美元） Hyperlink。 。说。  lo说，OFCA发现28个案件中的消息不是由当地电信公司发送的，领导了当局调查用于建立假电话塔的无线电杂耍人员。   “这些假电话塔伪装成已知的电话塔，如已知配置，手机不会进行验证过程，只有一个党派验证过程，”说。 “然后可以将手机连接到其网络，允许骗子发送短信。  使用此类设备对合法无线电设备造成有害干扰的许可。非法拥有无线电干扰器可能会面临最高两年的监禁。那些因有害干扰而被定罪的人有可能面临最高六年的监禁。 两项罪行在监狱期限内最高罚款50,000港元。 对欺诈的阴谋的最大惩罚是14年的监禁。 犯罪嫌疑人正在接受调查。   获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3299275/hongkonger-arrested-over-sms-scam-using-radio-jammer-show-official-sign?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>花旗集团提升首席执行官简·弗雷泽（Jane Fraser）的总薪酬三分之一至3450万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3299276/citigroup-lifts-ceo-jane-frasers-total-compensation-third-345-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 15:18   花旗集团首席执行官简·弗雷泽（Jane Fraser）。照片：迪克森·李  花旗集团将首席执行官简·弗雷泽（Jane Fraser）的总薪酬提升到2024年的3450万美元，比去年同期增加三分之一，因为她继续在华尔街银行寻求更高的回报。  弗雷泽的薪水，其中绝大多数是由股票链接的奖项，其收入高于她获得2023年的2600万美元，这将是最大的加薪根据周二的一份监管文件，美国大型银行的首席执行官 她的新总薪酬是递延股票的形式，将近1,160万美元，1650万美元的绩效股票单位。 P&gt; 花旗集团的薪酬委员会在文件中说，薪水“反映了弗雷泽女士的战略和其他优先事项的信念是正确的周到，为了提高安全性和健全性，提高回报并为长期可持续增长奠定了基础。对于投资者，在年初，并在其五个部门中的三个中发布了创纪录的收入。她还在全球范围内开设了各种零售业务，并在银行裁员了20,000个工作岗位，该公司长期以来表现不佳。美联储和货币审计长办公室的订单与其数据和风险控制有关。弗雷泽（Fraser）还降低了盈利能力的关键目标。在弗雷泽（Fraser）和花旗集团（Citigroup）首席财务官马克·梅森（Mark Mason）于1月份公布了一项计划200亿美元的股票。 之后。她的首席执行官弗雷泽（Fraser&#39;s）的薪酬使她领先于富国银行的查尔斯·沙夫（Charles Scharf）和摩根士丹利（Morgan Stanley）的泰德·Pick（Ted Pick），他们获得了3,120万美元和3400万美元 分别。高盛的戴维·所罗门（David Solomon）和摩根大通（JPMorgan Chase）的杰米·戴蒙（Jamie Dimon）都获得了3,900万美元的报酬，而美国银行的布莱恩·莫伊尼汉（Brian Moynihan）则获得了3500万美元的奖金。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3299276/citigroup-lifts-ceo-jane-frasers-total-compensation-third-345-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和韩国在自我推广的榴弹炮市场上前往IDEX</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3299249/china-and-south-korea-go-head-head-idex-self-propelled-howitzer-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 14:30   韩国的K9 Thunder 155毫米自动榴弹炮现在与韩国发动机有关。照片：法新社  中国和韩国之间的竞争正在加热自我推广的榴弹炮，两国的国防承包商将其最新版本的前面和中心放在世界上最大的一员之一武器展示。 中国的诺林科（Norinco达比本周。 自11月在朱海航空公司首次亮相以来，阿拉伯联合酋长国举行的活动是榴弹炮首次出现在中国以来。 几米离开，韩国的Hanwha Aerospace展示了其最新版本的K9 Thunder自行榴弹炮首次配备了韩国发动机。较早的型号具有德国发动机。 自我推广的榴弹炮在官方和非国家部队之间的冲突中发挥了更大的作用，尤其是在中东。在2015年也门内战期间，沙特阿拉伯用武器（包括Norinco的PLZ-45）炮击了包括Norinco的PLZ-45的武器。加沙。 他们还在乌克兰使用了它们，他们证明比飞机和导弹更具成本效益，并提供远程精密火力和挡住无人机的机动性。  中国的PLZ-45是其第一个北约标准的榴弹炮之一。照片：PLA    据报道，IDEX的新中国模型具有更大的有效负载和移动性，以及无人炮塔，该炮塔允许所有操作过程 - 部署，加载，射击，射击，射击，射击，射击，射击并提取 - 要在车辆外完成。它还具有一个激光点火系统，可提供更稳定和同步的射击。 认为，155mm  - 钙的武器在北约被认为是标准的。作为共产党集团的一部分，中国不愿生产北约标准的155毫米火炮，直到1980年代后期，但口径在炮兵出口中起着重要作用，因为它也确定了所使用的弹药的类型。改变现有武器的口径将要求军方更换所有炮弹。在与美国一致的沙特阿拉伯和阿联酋等国家中，中东市场长期以来一直是中国榴弹炮出口和PLZ-45是中国最早的155毫米车型之一，已出口到阿尔及利亚，埃塞俄比亚，科威特和沙特阿拉伯。 ，但中国并不是唯一一个热衷于在市场上占有更大份额的人。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt; 韩国的K9是世界上销量最广泛的炮兵之一埃及。它拥有全球炮兵市场的50％以上。   Nornico正在仔细观察Idex Abu Dhabi的访客。照片：Hanwha Aerospace的通讯总监Jeff Sung jeff Sung     说，将韩国引擎添加到K9中会降低成本，“加速”榴弹炮销售。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt; 他说，K9的注意 模型和适应到各种地形和气候。 “中国也不仅擅长自行榴弹炮，而且在战斗机上也非常出色……而且在查看155mm的自行式火炮市场时，我猜中国可能Sung说。但是，我认为我们在这个领域仍然很无与伦比。来自全球65个国家的约1,565家公司，包括59家中国公司。 //feedx.net“ style =”颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3299249/china-and-south-korea-go-head-head-idex-self-propelled-howitzer-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国游客前往日本免费降雪，火花“独特”旅行辩论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3298909/chinese-tourists-travel-japan-clear-snow-free-spark-unique-travel-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 14:00   中国游客涌向日本，免费从道路上清除雪，点燃了关于构成“独特”旅行体验的辩论。照片：SCMP复合/Shutterstock/QQ.com
  一些日本旅游机构和酒店正在通过提供雪地化体验作为海外游客的独特旅游景点，从而提升假期旅行。 在为期一周的春季1月和2月的节日假期，中国大陆记录了770万个入门级旅行。 日本成为中国游客的最高国际目的地之一与去年的春季节假期相比，日本翻了一番，正如中国新闻新闻报道的那样。 除了“ bakugai”的仍然受欢迎的现象，它是指“爆炸性的购买”，并创造了描述中国人购物者是游客的另一场病毒活动是雪铲。日本北部的北海道县作为当地专业进行了雪铲之旅。  一些日本旅行现在，代理商在专门的拆除车辆中提供骑行，以观察耕作的行动。照片：QQ.com     Sapporo，拥有200万居民的所在地，以全球最雪名的城市闻名，这是一年中三分之一的零零温度每年冬天的平均降雪量为五米。  Tobu Top Tours提供的旅行为客户提供了难得的机会，可以乘坐专门的降雪车，并观察到雪耕作。 价格为250,000日元（1,600美元），一到六人，从一月到3月初就可以使用。 在中国社交媒体平台上，有几个北海道寄宿家庭还开始在拆除降雪卡车上提供乘车以吸引顾客。 报告表明，一些游客在访问期间享受了铲雪的动手体验到日本北部。    造雪的体验的费用为250,000日元（1,600美元），一到六人，从1月至3月初开始。照片：QQ.com    中国游客在日本分享了他们在rednote上铲雪的首次经历，重点介绍了年轻的中国旅行者的新趋势，他们现在优先考虑体验式冒险在购物中。 许多经常被当地人皱眉的这种劳动密集型工作被许多人带入外国人。 “最初提出这个想法的人是一个天才，”一位日本观察员在X。 上说：付费以去除雪，这是一项需要正确执行的任务。经验。 “许多来自中国南部的人几乎没有看到积雪。这种体验令人耳目一新，令人愉悦，也可以作为一种很好的锻炼。”  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3298909/chinese-tourists-travel-japan-clear-snow-free-spark-unique-travel-debate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国破坏性或北约偏执狂？切穿海底电缆阴谋</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299251/chinese-sabotage-or-nato-paranoia-cutting-through-undersea-cable-conspiracies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299251/chinese-sabotage-or-nato-paranoia-cutting-through-undersea-cable-conspiracies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本监狱炸弹袭击者试图谋杀前总理福米奥·基希达（Fumio Kishida）</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3299262/japan-jails-pipe-bomb-attacker-trying-murder-ex-prime-minister-fumio-kishida?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 13:39    ryuji kimura（中心）在2023年4月15日在日本西部西部瓦卡亚山（Wakayama）的日本前总理富米奥·基希达（Fumio Kishida）扔了一枚自制烟斗炸弹，于2023年4月15日被警察逮捕。照片 周三，日本法院定罪了一名男子，该男子在日本前总理福米奥·基希达（Fumio Kishida）扔了一枚自制管炸弹根据当地媒体报道，2023年的竞选活动，将他判处10年监禁。根据Kyodo News的报道Kyodo报道，Kimura是否有谋杀意图。    Wakayama地方法院在裁决中说，Kimura意识到他的袭击中有可能死亡。法院说，在选举活动中的袭击是对民主的严重挑战，这也对许多人构成了重大危险。法院没有立即通过电话确认该裁决。他说，他对日本的选举制度不满意，他只想以著名的政治家的身份引起公众的关注。 当时的职业部长没有受伤，但两个人受到轻伤。木村当场被捕。 袭击发生在前总理安倍晋三（Shinzo Abe）在日本西部另一个城市纳拉（Nara）的竞选演讲中被暗杀一年。 检察官。木村说，吉穆拉（Kimura）的意图，指出炸弹在基希达（Kishida）扔了炸弹，可能是致命的，并要求服刑15年。 与枪支有关的犯罪由于严格的枪支管制法，在日本很少见，但是使用自制枪支和炸药进行了一系列引人注目的刺伤和其他攻击。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3299262/japan-jails-pipe-bomb-attacker-trying-murder-ex-prime-minister-fumio-kishida?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴拿马酒店不是假期，在那里被我们驱逐出境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3299263/its-no-holiday-panama-hotel-where-hundreds-deported-us-are-being-held?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 13:49   一个从美国驱逐出境的妇女看着她暂时住在巴拿马城的Decapolis Hotel的窗户。照片：法新社  巴拿马在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）领导下的近300人拘留在一家酒店中当局说， 超过40％的移民不会自愿返回其家园。酒店客房中的移民在窗户上保留了“帮助”和“我们国家没有拯救（SIC）”的信息。 被赞扬的移民来自10个亚洲国家，包括伊朗，印度，尼泊尔， ，斯里兰卡，巴基斯坦，阿富汗，中国和其他人。 美国很难将其中一些国家直接驱逐出境，因此巴拿马被用作中途停留。哥斯达黎加预计将于周三接收类似的第三国驱逐出境。  妇女坚持恳求寻求帮助的标志。照片：法新社   巴拿马安全部长弗兰克·阿布雷戈（Frank Abrego）周二说，移民正在接受医疗和食物，这是巴拿马与美国之间的移民协议的一部分。  &lt; P&gt;巴拿马政府现在已同意作为驱逐出境的“桥梁”或过境国家，而美国则承担了行动的所有费用。该协议是在美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）访问后于本月初宣布的。  驱逐出境的飞行。移民在酒店高层的房间的窗户上达到顶峰，并展示笔记寻求帮助。  abrego否认了外国人被拘留，即使他们不能离开旅馆的房间，  阿布雷戈说，在国际移民组织和联合国难民组织的帮助下，有299名被驱逐出境中的171人同意自愿返回其各自的国家。代理商。    巴拿马城的Decapolis酒店。照片：EPA-EFE    联合国机构正在与其他128名移民交谈，以便在第三国找到他们的目的地。阿布雷戈说，一个被驱逐出境的爱尔兰公民已经返回她的国家。 那些不同意返回其国家的人将暂时在偏远的达里安省的一个设施中举行Abrego说，近年来越过北部的旅程。 巴拿马申诉专员办公室原定于后来提供有关被驱逐者情况的更多详细信息星期二。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3299263/its-no-holiday-panama-hotel-where-hundreds-deported-us-are-being-held?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港出租车罢工在与政府咨询机构见面后取消了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3299258/hong-kong-taxi-strike-cancelled-after-meeting-government-advisory-body?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 12:58    香港出租车司机敦促当局打击非法乘车服务。照片：果冻tse   香港出租车联盟已取消了下个月的计划，在与政府顾问会面和市长的誓言下，在下个月罢工该组织董事长表示。 周三的宣布还遵循了一天前首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）警告，一天前警告了Cabbies的任何剧烈行动。他还说，这次罢工有可能被别有用心的各方“劫持”，并且不会享有公众支持。 p&gt; “我们接受首席执行官的言论，他保证他将执行并执行法律来打击非法乘车服务，”香港电视台出租车协会王尤恩（Wong Yue-ting）主席说。 “我正式宣布[计划中的罢工]将停止，”他说。 “我还想向那些在详细介绍我们的行动的文件后感到不安的居民无意中泄漏。”  上周，该协会威胁要在3月5日开始罢工，如果当局没有进行罢工本周三的积极回应。该工会的要求包括对不受监管的乘车服务的镇压。 目前在香港是非法的，对于私人汽车的驾驶员来说，在没有租用车许可证的情况下接受付费客户，并拥有许多乘车平台，例如许多乘车平台作为Uber，TADA，AMAP和DIDI CHUXING不受监管的操作。 AMAP由Alibaba Group Holding经营，该组织拥有南中国晨报。 出租车，加入这些乘车平台的出租车被视为合法的，因为驾驶室已获得许可。 工会到达在内部会议上的较早决定，其30,000名成员驾驶员中约有80％同意罢工行动。 更多……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3299258/hong-kong-taxi-strike-cancelled-after-meeting-government-advisory-body?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普瞄准Zelensky，建议乌克兰与俄罗斯的战争“永远不应该开始”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299259/trump-takes-aim-zelensky-suggests-ukraine-should-never-have-started-war-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299259/trump-takes-aim-zelensky-suggests-ukraine-should-never-have-started-war-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在人形机器人生态系统中占主导地位：分析师</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3299162/china-holds-dominant-position-humanoid-robot-ecosystem-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 13:00    由UBTECH开发的类人类机器人在郑明省宁博的一家工厂移动重负荷。根据摩根士丹利的一份报告，中国现在已经成为世界上最大的人类机器人行业。根据美国投资银行摩根士丹利（Morgan Stanley）的一份报告，尽管技术落后于关键部分，但一半的最高公司。摩根·史丹利（Morgan Stanley）在研究论文中说，确定有56％的人类的人形生物的确认，有56％的位于中国。 中国也是45％的家园。世界的集成商是自定义机器人以满足最终用户需求的公司。该银行表示。 中国的投资组合。报告发现，大量企业愿意使用机器使用。 “在我们看来，这本身就是重要的信息，因为它代表了当前的现实摩根·史丹利（Morgan Stanley）在本文中说。用于研究和教育。 一些用于模仿人体的机器也在中国酒店执行常规任务。上个月，他们中的一支团队在中国州广播公司CCTV的春季庆典上表演了舞蹈。   中国在过去几十年中一直保持着强大的制造业繁重的制造业的事实，分析师说，虽然一些西方国家退缩了，但已将中国机器人公司提高了。休息总部位于北京的市场研究公司Marbridge Consulting的董事总经理Mark Natkin说 ，由于中国已经做了很多制造业，它具有“奢侈”的“奢侈品”纳特金说，如果事情起初不顺利进行，请尝试自动化解决方案而没有经历太多干扰。 该国庞大的制造业也提供了更新的机器人技术分析师说，拥有可以利用零件的工业供应链的公司。对于机器人创新和机器人行业的增长，每年的收入增长超过20％。 官员可能优先考虑机器人的发展，以维持中国制造业的生产力，以维持中国的生产力。纳特金说，人口下降。      ，根据摩根士丹利的报告，中国公司仍然落后于   。  - 末端螺钉将机器人的电动机旋转运动转换为线性运动，该论文仍被欧洲和日本公司“主导”。根据报告，在欧洲和日本生产的高端螺钉与中国制造的高端螺钉之间它添加了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3299162/china-holds-dominant-position-humanoid-robot-ecosystem-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>