<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Aug 2024 09:15:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>泰国空难致五名中国公民丧生 网上引发哀悼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275631/chinese-internet-mourns-5-nationals-including-2-kids-killed-thai-plane-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 16:03周五凌晨，救援人员在泰国北柳府的一片红树林中挖掘沼泽坠机现场，以打捞飞机残骸。图片：EPA-EFE 星期四下午，泰国一架飞机在坠毁事件中丧生，造成包括两名儿童在内的五名中国公民丧生。中国网民对此表示悲痛和震惊。据中国国家通讯社新华社报道，这架飞往泰国东南部达叻府的小型涡轮螺旋桨飞机从首都曼谷素万那普机场起飞后不久与空中交通管制失去联系。中国驻泰国大使馆向新华社证实，机上九名乘客中有五名中国人。其余人员包括机长、副驾驶和两名机组人员，均为泰国公民。无人生还。据当地媒体报道，两名遇难者分别是12岁和13岁的儿童。一位自称Chu的救援人员告诉《新京报》，救援人员不得不在坠机现场挖掘3米（约10英尺）才找到遇难者的遗体。坠机现场是北柳府的一片红树林沼泽，距离素万那普约40公里（25英里）。搜救行动持续到周四晚上，但由于现场在邦巴功河河口附近被上涨的潮水淹没，搜救行动不得不停止。中国网民在社交媒体上哀悼遇难者，在国家电视台CCTV关于这场悲剧的帖子下留下“请平安”、祈祷或哭泣的表情符号。“得知还有这么多遇难者，真是令人心碎。”一名用户在微博上评论道：“五名中国游客中有两个孩子，他们只是去度暑假玩而已。”微博是一个类似Twitter的中文平台。此次事故也引发了人们对小型飞机安全的担忧。“那么这些低空小型飞机真的安全吗？即使是一个小小的事故也可能带来毁灭性的后果，”另一位评论者在微博上写道。据航空安全网报道，这架塞斯纳Caravan C208B由泰国飞行服务公司运营。它将乘客从曼谷运送到泰国首都东南约275公里的沿海省份达叻府的一个岛屿上的豪华岛屿度假村。飞机操作员告诉中国媒体澎湃新闻，飞机当时正在飞往一个岛屿度假村。几名中国网民认出了这架飞机并表示震惊。“我很震惊，因为我刚刚乘坐了这架航班。 “我也觉得飞机太小，当时可能不安全。但如果不坐飞机去岛上就不方便了，”一位用户在微博上发布了与坠机事件相关的标签。泰国当局表示，事故原因正在调查中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275631/chinese-internet-mourns-5-nationals-including-2-kids-killed-thai-plane-crash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯称乌克兰无人机袭击库尔斯克核电站是“核恐怖主义行为”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3275633/russia-calls-ukrainian-drone-attack-kursk-plant-act-nuclear-terrorism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3275633/russia-calls-ukrainian-drone-attack-kursk-plant-act-nuclear-terrorism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕4300余人，查获毒品及赃款7.68亿港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275638/hong-kong-police-arrest-more-4300-seize-hk768-million-illicit-drugs-proceeds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 16:16香港今年上半年共录得5,156宗暴力罪案，较2023年同期的4,759宗上升8.3%。图片：孙杨香港警方围捕逾4,300人，并没收价值7.68亿港元（9,850万美元）的非法毒品及疑似犯罪所得在为期两个月的联合行动中，香港警方与澳门和广东警方在香港联合打击三合会和有组织犯罪集团。警方周五表示，代号为“雷霆2024”的行动于6月22日至8月15日期间突袭了大约2,300个地点，包括赌场、卖淫场所和无牌酒吧等非法场所。警方表示：“在整个行动中，警方查获了大量非法物质，如赌博用具和武器，以及价值3800万港元的疑似犯罪收益和估计价值7.3亿港元的非法药物。”在这次大规模行动中查获的非法药物包括可卡因、大麻、氯胺酮、冰毒和海洛因。在其中一次缉毒行动中，毒品调查科的官员查获了今年最大的可卡因，没收了上个月，元朗一个住宅单位内查获价值 3 亿港元的毒品。一名 22 岁男子在这次突袭行动中被捕。在这次年度行动中，警方拘捕了 4,320 人，罪名包括贩毒、洗钱、持有攻击性武器、声称是三合会成员以及经营毒窝、赌博场所或妓院等。警方表示，这些嫌疑人的年龄从 12 岁到 72 岁不等，其中 778 人来自中国内地，431 人为非中国籍居民。警方表示，此次联合行动由香港、澳门和广东省警方联合行动，旨在“遏制三合会和有组织犯罪集团的活动，打击跨境犯罪，堵截非法收入来源”。在香港，这次“清理”行动由香港有组织犯罪及三合会调查科协调，并得到当地警队所有六个总区的支持。“香港警方将继续保持密切沟通，交换情报警方表示：“我们正与内地和澳门的同行合作，打击跨境黑社会集团，维护公众对法律和秩序的信心。”今年上半年，香港共记录了 5,156 起暴力犯罪案件，较 2023 年同期的 4,759 起上升 8.3%。当局于三月份在旺角安装了 15 套监控摄像头，这是计划在今年年底前安装 2,000 套摄像头的一部分，重点关注人口密集区和高犯罪率地区。警方周四透露，在中央政府联络办公室所在地港岛西区又安装了 13 套监控摄像头。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275638/hong-kong-police-arrest-more-4300-seize-hk768-million-illicit-drugs-proceeds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内地科技厂商在电脑展上争夺香港市场份额</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275627/mainland-chinese-tech-vendors-computer-fair-vie-hong-kong-market-share?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275627/mainland-chinese-tech-vendors-computer-fair-vie-hong-kong-market-share?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚救援队争分夺秒营救被吉隆坡 8 米深塌陷洞吞没的印度女子</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3275606/malaysian-rescuers-race-save-indian-woman-swallowed-8-metre-sinkhole-kuala-lumpur?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 14:34工作人员正在营救一名掉入吉隆坡繁忙街道上的天坑的女子。图片：吉隆坡消防救援局周五，马来西亚救援人员奋力营救一名 48 岁的印度裔女性，她被吉隆坡繁华的印度清真寺街区人行道下出现的 8 米深的塌陷坑吞没。吉隆坡是吉隆坡两条主要河流巴生河和鹅唛河的交汇处，周四下午大雨导致两条河流泛滥，导致部分地区发生山洪暴发。吉隆坡消防救援局行动指挥官 Mohd Riduan Akhyar 表示，特别战术行动和救援队 (STORM) 和 K-9 部队已被派去营救受害者。工作人员试图营救一名掉入天坑的人。图片：吉隆坡消防救援局“一名 48 岁的印度成年女性受害者掉进一个洞里，被埋在地下，” Mohd Riduan 说道。“搜救行动正在进行中。”这个天坑位于吉隆坡市中心市政厅和马来西亚独立广场附近，靠近购物中心和印度清真寺之间的一条繁忙步行街上。工作人员正在马来西亚一条繁忙街道上营救掉入天坑的人员。图片：吉隆坡消防救援局该地区深受购物者的欢迎，每逢周五，穆斯林都会聚集在清真寺和清真寺前的露天广场进行每周五的祈祷，因此这里尤为繁忙。早上 8 点 22 分接到紧急电话后，超过 15 名救援人员赶赴现场。据报这名受害者是一名游客，她和家人在该地区散步时，地面突然塌陷。一个人掉进了天坑在吉隆坡一条繁忙的街道上突然出现：图片：吉隆坡消防救援局事故照片显示，救援人员使用挖掘机和梯子下降到巨大的天坑，天坑上有公用设施管道穿过，有地下水流动的迹象。救援工作持续到周五下午。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3275606/malaysian-rescuers-race-save-indian-woman-swallowed-8-metre-sinkhole-kuala-lumpur?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国酒店火灾造成至少 7 人死亡，数十人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3275607/hotel-fire-south-korea-kills-least-7-people-and-injures-dozens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 14:36韩国酒店火灾2024年8月22日，韩国富川市一家酒店发生火灾，造成至少7人死亡，另有12人在火灾中受伤。官员表示，火灾原因仍在调查中。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3275607/hotel-fire-south-korea-kills-least-7-people-and-injures-dozens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女子起诉韩国移民拘留所疏忽导致丈夫死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275608/chinese-woman-sues-south-korea-negligence-husbands-death-immigration-detention-facility?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 14:37首尔的天际线。一名中国男子在韩国首都的移民机构死亡，因为官员忽视了他的医疗请求。图片来源：Shutterstock今年早些时候，一名中国男子在首尔的移民局死亡，其家人于周四对政府提起诉讼，指控政府因疏忽和缺乏适当医疗救治而死亡。移民权利活动人士表示，这起死亡事件凸显了韩国移民拘留设施中普遍存在的侵犯人权行为，被拘留者经常遭受不人道的待遇，并被剥夺基本需求。代表死者家属的公共利益法律协会 Duroo 在首尔中央地方法院举行了新闻发布会，死者家属在发布会上向政府提起诉讼，要求政府赔偿 5600 万韩元（42,000 美元）。据律师介绍，这名中国公民于 1 月 1 日晚上在江西区的首尔南部移民局死亡，两周前，官员发现他的签证已过期，便将他拘留。尸检结果显示，他死于肝脓肿破裂引起的腹膜炎，严重的糖尿病加重了病情。律师表示，这名被拘留者患有糖尿病和高血压等慢性病，曾多次要求就医，但官员们置之不理。“我丈夫被拘留期间，我多次探望他，很明显他的健康状况正在恶化，”他的妻子在新闻发布会上说。“在他去世那天早上，他打电话给一个朋友说他病得很重，感觉自己快要死了。但官员们还是对他置之不理。”她也是中国公民，由于担心可能影响签证，她希望保持匿名。“我和年幼的儿子失去了家里的经济支柱，他突然去世了，如果当初允许他去医院一次，这一切就可以避免。”她还提到，警方对此事的调查没有追究任何移民官员的责任，而是将死因归咎于慢性健康状况。“难道就因为我是一个韩语水平差、请不起律师的外国女人，我就必须忍受这种不公平的处境吗？正义在哪里？”她补充道。Duroo 的律师和移民权利活动家于 8 月 22 日在首尔中央地方法院附近举行新闻发布会。照片：韩国时报这名中国男子被关押的设施是一个临时拘留中心，拘留被指控违反签证规定的外国人，直到他们的案件得到处理。被拘留者通常会在那里呆上几天甚至几周，等待被驱逐出境或完成行政程序。杜鲁地区的律师李韩宰指控称，移民局违反了相关法律，该法律规定，外国人进入拘留所时必须接受体检。“该规定还规定，如果外国人生病，必须接受医生的医疗护理。如果该设施没有医生，官员必须叫医生来，或者必须将患者转移到外部医疗机构接受治疗，”李解释说。“这起案件的本质是，根本没有采取拘留一个人所需的最低限度的必要行动。”移民权利活动家沈亚贞强调，这起事件是移民拘留设施中发生的许多可预防死亡事件之一，并引用了 2022 年 8 月 16 日在釜山移民中心发生的类似事件。“以‘保护’的名义，非韩国国民被拘留在全国各地的移民设施中，遭受精神和身体伤害。这些设施旨在作为行政程序的临时拘留中心，而不是无限期关押人们的地方，”她说。《韩国时报》联系了司法部征求意见，但他们在撰写本文时没有回应。这个故事最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275608/chinese-woman-sues-south-korea-negligence-husbands-death-immigration-detention-facility?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯接受历史性提名，誓言“美国而非中国”将赢得 21 世纪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275595/accepting-historic-nomination-harris-vows-america-not-china-will-win-21st-century?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275595/accepting-historic-nomination-harris-vows-america-not-china-will-win-21st-century?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南女子在团建活动中遭年长同事亲吻威胁，震惊不已，最终辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3275417/shocked-vietnam-woman-resigns-after-kiss-threat-older-colleague-team-building-event?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 14:00在公司团队建设活动中，越南一名女性因一名年长的男同事威胁要亲吻她而辞职。图片：SCMP 合成/Shutterstock越南一名女大学毕业生因在公司醉醺醺的团建活动中被要求亲吻一位年长的男同事而辞职。8 月 14 日，Huynh Anh My 告诉越南在线报纸 Dantri，去年实习期间，她参加了河内一家公司的强制性活动。如果不去海边旅行，将会受到处罚或加班。Huynh 和她的同事在海滩上参加挑水比赛，突然她开始感到疲倦。“天气炎热，我提着一桶桶水，累坏了。我注意到一位女同事坐下来休息，却被一位男同事开玩笑地推入海里。我不禁想，这简直是折磨，不是团队建设，”黄说。比赛结束后，她的队长建议大家玩一个喝酒游戏。团队建设活动在炎热的一天在海滨度假胜地举行。图片来源：微信“一个和我父亲年龄相仿的男同事说，如果我一次喝不完三杯酒，就必须亲他。”黄女士惊呆了，她心里纳闷为什么会有这种“奇怪、变态的游戏”。她说，那位同事随后走到她身边，抓住她的手，非要她喝酒。“我泪流满面，因为他一直凑近我的脸，我好害怕。直到我把三杯酒都喝完，他才停下来，转向另一个女孩。“这之后，我害怕又焦虑了好几天，不敢面对公司里的任何人。 “最终，我辞职了，”她说道。在辞职之前，Huynh 向主管报告了此事，但​​没有收到任何反馈。在越南，员工可以因工作场所性骚扰单方面终止雇佣合同，违法者将面临高达 30,000,000 越南盾（1,200 美元）的罚款。Huynh 的故事在社交媒体上引起了许多网友的共鸣。“这是性骚扰。团队建设活动应该温和并尊重所有员工，”一位网络观察员写道。“不仅是年轻女性，任何年龄和性别的人都可能遭遇职场骚扰，”另一位网友说道。亚洲各地的公司团队建设活动经常会演变成不当行为。图片来源：Shutterstock第三个人分享了类似的个人经历：“在我之前的公司，在一次小组活动中，我必须像公主一样抱起一位女同事，我们俩都觉得很不舒服。”还有其他关于亚洲各地办公室不当行为的报道。一位中国知乎网友讲述了中国东北一家餐饮公司在 2021 年举办团建活动时，领导们与新员工玩了一场口对口的传递纸张游戏。据日本在线报纸《每日新闻》报道，在日本，由于卫生习惯差或香水喷得太多，体味浓的人都被视为“气味骚扰”。同时，在办公室叹气，可能表示对同事不满或不喜欢，可被视为“情绪骚扰”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3275417/shocked-vietnam-woman-resigns-after-kiss-threat-older-colleague-team-building-event?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕两名女子 涉嫌 22 起超市、连锁店盗窃案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275600/hong-kong-police-arrest-2-women-over-22-cases-theft-supermarkets-chain-stores?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 14:04警方表示，由于调查仍在进行中，可能会进一步逮捕嫌疑人。 Warton Li香港警方拘捕两名女子，涉嫌在七个月内，在全港超市和连锁店犯下至少 22 起店铺盗窃案。警方周五表示，两名非华裔嫌疑人均持有香港身份证，年龄均为 43 岁，涉嫌在案发期间盗窃价值 57,000 港元（7,300 美元）的物品，主要是药品和保健品。九龙东总区重案组的侦探展开了对店铺盗窃案的调查，此前此类犯罪的举报数量从去年同期的 3,939 起增加到 2024 年 1 月至 6 月的 4,415 起。警方表示，这一趋势与全港超市和连锁店自助结账机越来越受欢迎有关。该组高级督察吴明峰说警方调查显示，在一些案件中，盗窃者并非华裔，而是来自同一犯罪集团。他表示，该犯罪集团据称以超市和药店等连锁店为目标，盗窃药品和保健品等物品。“他们以繁忙的店铺为目标，通常单独或两人一组实施犯罪，”吴说。 “根据失窃物品的种类和数量，警方认为这些物品并非供个人使用，而是售予非华裔居民或药房等小型商店。”该高级督察表示，该团伙在不投资的情况下赚取暴利。经检查监控录像和收集证据后，警方于周三晚在九龙西区拘捕两名女子。吴先生表示，两名嫌犯与二月至八月期间至少22宗店铺盗窃案有关。他说，警方在拘捕行动中起获嫌犯作案时所穿的衣物，并起获部分失窃物品。警方表示，这两名嫌疑人与 2 月至 8 月期间至少 22 起商店盗窃案有关。图片来源：Shutterstock这两名女子因盗窃被拘留——盗窃罪最高可判处 10 年监禁。据警方称，由于调查仍在进行中，可能会进一步逮捕。“警方将继续追踪剩余被盗物品的下落，并调查是否有人涉嫌串谋盗窃或处理赃物，”警方表示。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275600/hong-kong-police-arrest-2-women-over-22-cases-theft-supermarkets-chain-stores?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本京都一家动漫工作室为自闭症艺术家提供就业机会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275596/japan-kyoto-anime-studio-opens-job-opportunities-autistic-artists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 14:10图片：SCMPShake Hands 成立于 2023 年，是日本京都的一家动画工作室。其创始人旨在为自闭症患者提供职业培训并提高自信心，自闭症患者通常难以应对日本往往充满压力的工作环境。日本历来不重视发育障碍。但近年来，科学研究有助于提高人们对这种疾病的认识。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275596/japan-kyoto-anime-studio-opens-job-opportunities-autistic-artists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关于孟加拉国印度教徒成为攻击目标的错误信息加剧了伊斯兰恐惧症的恐惧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275603/misinformation-about-hindus-being-targeted-bangladesh-fuels-islamophobia-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275603/misinformation-about-hindus-being-targeted-bangladesh-fuels-islamophobia-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曾被称为英国“比尔盖茨”的迈克林奇“战胜了困难”，直到超级游艇贝叶斯悲剧发生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275592/mike-lynch-once-dubbed-uks-bill-gates-beat-odds-till-superyacht-bayesian-tragedy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 13:16经过长达十年的法律斗争，迈克·林奇 (Mike Lynch) 最近在美国被判无罪，罪名是欺诈罪。图片：彭博社曾被誉为英国“比尔盖茨”的科技企业家迈克林奇，他的尸体已从西西里岛沉没的超级游艇中被打捞出来，而他最近才被美国宣告无罪。这位 59 岁的商人在与美国惠普公司长达十年的法律纠纷后，于今年 6 月被旧金山一家法院宣判无罪，但这些指控玷污了他作为英国科技成功故事的形象。回国后，曾担任两任英国首相顾问的林奇批评政府一开始就允许将他引渡到美国。“我期待着回到英国，回到我最爱的事物：我的家人和在我的领域创新，”他在无罪释放后说道。但悲剧的是，他将在地中海的游轮上与家人和朋友一起庆祝他的胜利，而这些朋友帮助他度过了难关。1965 年，林奇出生于伦敦东部埃塞克斯的一个爱尔兰工薪阶层家庭，学习成绩优异，获得了私立学校的奖学金。后来，他进入剑桥大学学习自然科学，并获得了博士学位。上个月，在接受《泰晤士报》采访时，林奇将美国的欺诈案审判描述为改变他人生的时刻。“这很奇怪，但现在你有了第二次生命。问题是，你想用它做什么？”他说。周一凌晨，林奇和家人与朋友、同事一起乘坐豪华游艇 Bayesian 前往巴勒莫附近，但游艇遭遇突如其来的风暴袭击。他的妻子安吉拉·巴卡雷斯 (Angela Bacares) 是获救的 15 人之一，但他 18 岁的女儿汉娜仍然失踪。意大利救援人员现已找到五具尸体，她的命运仍未得到证实。西西里岛巴勒莫的 Bayesian 超级游艇。图片：Perini Navi 新闻办公室/EPA-EFE根据《星期日泰晤士报》最新的“富豪榜”，林奇和他的妻子（还有一个 21 岁的大女儿）的财富总额为 5 亿英镑（6.48 亿美元）。他的大部分财富来自他的软件公司 Autonomy，他于 1996 年在剑桥创立该公司，并将其打造成英国领先的科技公司。Autonomy 的搜索软件采用了贝叶斯学习框架，这艘命运多舛的游艇的名字也​​由此而来。2011 年，林奇以 110 亿美元的价格将 Autonomy 卖给了惠普，这笔巨额交易在当时引起了人们的关注。仅仅一年后，惠普报告减记 88 亿美元，其中包括 50 多亿美元被归咎于 Autonomy 涉嫌虚增数据，这让林奇陷入了十多年的欺诈案美国检察官指控他参与了一项大规模的计划，在担任 Autonomy 首席执行官期间，通过夸大公司价值来欺骗惠普。林奇去年被引渡回国，在被无罪释放之前被软禁了一年。他可能面临 20 年的牢狱之灾，这位企业家表示，由于各种疾病，他不可能熬过这场磨难。林奇从 Autonomy 的出售中获利约 8.15 亿美元，他始终否认欺诈指控，指责惠普将他当成自己失败的替罪羊。他是一名爱狗人士，养了两只腊肠犬和四只牧羊犬，在伦敦和萨福克都有住所，在萨福克他有一个农场。2006 年，伊丽莎白女王授予他大英帝国勋章 (OBE)，以表彰他对企业的贡献，同年他被任命为英国广播公司 (BBC) 董事会成员年。在 Autonomy 出售后，他创立了风险投资公司 Invoke Capital，该公司是网络安全公司 Darktrace 的早期投资者。然而，尽管美国今年宣判无罪，但林奇的法律纠纷并未结束。2022 年，伦敦高等法院在一宗民事欺诈案中裁定，惠普被欺骗，并为 Autonomy 支付了过高的费用。法院尚未对这家美国集团索赔的数十亿美元赔偿金作出裁决。声誉管理顾问大卫·耶兰德 (David Yelland) 将林奇描述为客户和朋友，他在一篇 X 帖子中表示，想到他刚刚开始重建生活就失去了生命，真是“毁灭性”的。“他的一生都是在最特殊的情况下战胜困难的一生，”耶兰德补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275592/mike-lynch-once-dubbed-uks-bill-gates-beat-odds-till-superyacht-bayesian-tragedy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>邓小平的遗产，新加坡总理国庆群众大会演讲：7大亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3275563/deng-xiaopings-legacy-singapore-pms-national-day-rally-speech-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 12:30插图：刘家权我们从本周香港、中国内地、亚洲地区及其他地区的新闻中精选了七篇引起读者共鸣并阐明时事热点的故事。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。“我们知道，中国学生，尤其是博士生，在美国越来越感到不受欢迎，”普林斯顿大学政治系助理教授罗里·特鲁克斯 (Rory Truex) 表示。“这个群体非常有才华，对美国的科研事业非常重要，但不幸的是，他们被视为潜在威胁。”中国的 071 型两栖运输船坞舰有一个飞行甲板和一个机库。图片：讲义据社交媒体帖子称，中国已在一艘两栖舰艇上安装了疑似激光定向能武器的武器，因为中国人民解放军和美国等竞争对手正在竞相开发能够阻止无人机、卫星网络和其他高科技系统的武器。新加坡新任总理黄循财在其首次国庆群众大会演讲中的亲切风格受到好评，但专家警告称，他所概述的社会安全网政策重置可能看起来是渐进的，而不是一些人预期的根本性变化。英基学校协会将在西贡地区开设一所新幼儿园，作为开发商大型项目的一部分。图片：May Tse香港最大的国际学校集团计划在两年内开设一所新幼儿园，作为大型开发商在西贡地区大型项目的一部分，同时还宣布将关闭东涌的另一所学校。位于中国中部城市郑州的全球最大 iPhone 工厂正在提供更高的奖金以吸引苹果新机型发布前旺季所需的工人，但据该工厂的工人和劳工代理称，这里“已今非昔比”。插图：Brian Wang邓小平和他的“真正接班人”习近平在策略和方法上有所不同，但仔细观察就会发现许多核心的相似之处。在本系列三篇的第一篇中，我们来看看邓小平与执政党共产党领导层的持续共鸣。香港太平山顶据说闹鬼的龙屋一景。照片：Martin Chan在风险巨大的香港房地产市场，每一平方英尺的房子都备受追捧，但有一类特殊的房产却打破了常规，那就是“闹鬼”公寓，又称“红杂”。人们经常避开这些房屋，因为人们相信，那些在其中非正常死亡（谋杀、自杀或事故）的人的灵魂会给下一位居民带来不幸。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3275563/deng-xiaopings-legacy-singapore-pms-national-day-rally-speech-7-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国电池厂火灾调查显示 Aricell 违反安全规定以满足最后期限</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275577/south-korea-battery-plant-fire-probe-reveals-aricell-flouted-safety-rules-meet-deadline?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 11:53韩国华城市 Aricell 旗下锂电池工厂发生火灾。照片：法新社警方周五表示，6 月份，一家韩国锂电池制造商发生火灾，造成 23 人死亡，原因是该公司为了赶在最后期限前生产电池，而没有采取措施解决危险质量故障的迹象。电池制造商 Aricell 的火灾还造成另外 9 名工人受伤，该公司由 S-Connect 控股。警方宣布这一消息后，记者致电 Aricell 寻求置评，但未立即得到回复。警方已下令停止运营，并正在调查这起火灾，该起火灾是近年来韩国最严重的工业事故之一，疑似存在安全违规行为。警方官员金钟民 (Kim Jong-min) 表示，该公司 4 月份未通过原定供应给韩国军方的电池质量检查，随后加大产量，以满足最后期限的要求。金钟民在新闻发布会上表示，该公司雇佣了临时工和非熟练工人，导致产品缺陷率飙升，包括成品电池过热，但没有采取措施控制安全风险。他表示：“尽管生产过程中的各个步骤都存在问题，但公司仍不采取措施，仍一意孤行，因此发生了事故。”金钟民表示，人员伤亡人数众多是因为缺乏紧急逃生训练。他说，遇难工人错过了 37 秒的逃生时间。监控录像显示，大火由一堆电池引发，并迅速吞噬了储存 35,000 块锂电池的工厂。消防官员表示，有毒烟雾的蔓延可能在几秒钟内导致工人们失去知觉。死者中有 17 人是中国人，1 人是老挝人。其余均为韩国人。火灾发生后不久，Aricell首席执行官朴淳宽向遇难工人表示哀悼，并向所有受到事故影响的人道歉。朴淳宽当时表示，公司已经遵守了所有必要的安全预防措施和培训，但承诺参与调查，确保此类事故不再发生。Aricell成立于2020年，拥有48名全职员工，生产用于传感器和无线电通信设备的锂原电池。韩国国防采购机构发言人表示，该公司已向军方提供电池，用于一些通信和加密设备。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275577/south-korea-battery-plant-fire-probe-reveals-aricell-flouted-safety-rules-meet-deadline?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>