<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2024 21:15:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>推动苏格兰独立的前首席大臣亚历克斯·萨尔蒙德去世，享年 69 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282146/alex-salmond-ex-first-minister-who-sought-scotlands-independence-dies-69?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 01:422021 年 4 月，苏格兰前首席部长亚历克斯·萨蒙德 (Alex Salmond) 在苏格兰埃隆参加竞选活动。图：路透社数十年来一直倡导苏格兰脱离英国独立的苏格兰前首席部长亚历克斯·萨蒙德 (Alex Salmond) 去世。他享年 69 岁。英国首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 对萨蒙德表示敬意，称他是苏格兰和英国政坛的“丰碑人物”。“他留下了持久的遗产，”斯塔默说。“作为苏格兰首席大臣，他非常关心苏格兰的传统、历史和文化，以及他所代表的社区。”萨蒙德于 2007 年至 2014 年担任苏格兰首席大臣，并曾两次担任苏格兰民族党领袖，分别是 1990 年至 2000 年和 2004 年至 2014 年。2007 年 5 月，苏格兰首席部长亚历克斯在荷里路德宫会见伊丽莎白女王。照片：PA via AP萨蒙德当时担任苏格兰民族党领袖，在 2014 年的公投中领导独立运动，但失败了，仅获得了 45% 的选票。萨蒙德因性骚扰指控于 2018 年辞去苏格兰民族党议员职务。他随后成立了一个名为“Alba”的新政党。英国前保守党首相里希·苏纳克（Rishi Sunak）表示，萨蒙德是“我们政坛的重要人物”。“虽然我在宪法问题上与他意见相左，但不可否认他的辩论技巧和对政治的热情，”苏纳克在 X 上表示。“愿他安息。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282146/alex-salmond-ex-first-minister-who-sought-scotlands-independence-dies-69?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯发布“优秀”医疗报告，试图与唐纳德·特朗普形成对比</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282144/kamala-harris-releases-excellent-medical-report-seeks-draw-contrast-donald-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 00:43美国民主党总统候选人卡马拉·哈里斯周四在亚利桑那州钱德勒的竞选集会上发表讲话。照片：TNS美国副总统卡马拉·哈里斯的医生在周六发布的一封总结其病史和状况的信中表示，她的“健康状况极佳”，“拥有担任总统所需的身体和精神韧性”。陆军上校、副总统医生乔舒亚·西蒙斯写道，59 岁的哈里斯保持着健康、积极的生活方式，她去年 4 月的最近一次体检“没什么异常”。他在一封长达两页的信中写道，她“拥有成功履行总统职责所需的身体和精神韧性，包括担任首席执行官、国家元首和总司令的职责”。&lt;​​/p&gt;据一位不愿透露姓名的竞选助手称，哈里斯的竞选团队希望，她的医疗报告的发布能与共和党人唐纳德·特朗普形成鲜明对比，后者多年来只分享了有限的健康状况信息，并引发人们对他是否适合任职的质疑讨论敏感问题。特朗普公布的健康信息很少，包括 7 月在宾夕法尼亚州的一次暗杀企图中他的耳朵被子弹擦伤之后的信息。特朗普竞选团队的发言人 Steven Cheung 周六表示，特朗普已自愿公布其私人医生的最新消息，以及国会议员罗尼·杰克逊 (Ronny Jackson) 的详细报告，杰克逊曾是特朗普在白宫的医生。杰克逊在暗杀企图后为特朗普治疗过。“所有人都认为，他的健康状况完美无缺，可以担任总司令，”张在一份声明中说。竞选新闻办公室提供了特朗普过去一些医疗报告的链接。西蒙斯说，他过去 3 年半一直担任哈里斯的初级保健医生，他说副总统有季节性过敏和荨麻疹病史。在过去三年中，通过服用免疫治疗药物，她的症状得到了“显著”改善，这种药物可以帮助身体降低对过敏原的敏感度。西蒙斯说，哈里斯最近的血液检查和其他测试结果“没什么特别”。她的血压并不高，患心脏病的风险也很低。根据六个月前进行的检查总结，哈里斯的生命体征显示，血压为 128/74，心率为每分钟 78 次，在室内空气中的脉搏血氧饱和度为 100%，呼吸频率为每分钟 16 次，体温为 98.7 度。脉搏血氧饱和度可以测量人体血液中的氧气含量。西蒙斯报告说，哈里斯的头部、眼睛、耳朵、鼻子和咽喉都正常。报告还显示：哈里斯因轻度近视佩戴隐形眼镜；她的家族病史包括母亲结肠癌；她及时了解预防保健建议，包括进行结肠镜检查和年度乳房 X 线检查，以及常规免疫接种。哈里斯的母亲 Shyamala Gopalan 于 2009 年 2 月因结肠癌去世，享年 70 岁。西蒙斯报道说，副总统“尽管日程繁忙，但仍然保持着健康、积极的生活方式”，包括“每天进行剧烈的有氧运动和核心力量训练”。他写道，她饮食健康，不使用烟草制品，“只是偶尔适量”饮酒。在哈里斯办公室发布医疗报告之际，她的竞选团队强调了最近媒体报道对特朗普的健康和精神敏锐度以及他未能提供有关其健康状况和病史的信息提出质疑。当 81 岁的总统寻求连任时，现年 78 岁的特朗普热切地质疑美国总统乔·拜登的健康状况。自从拜登退出民主党竞选并由哈里斯接替其位置后，特朗普自身的健康状况就受到了更多的关注。去年11月，特朗普在拜登生日那天发布了一封医生的信，信中称前总统的身心健康状况“极佳”。特朗普在社交媒体平台上发布的这封信没有任何细节来支持其说法——没有体重、血压和胆固醇水平等指标，也没有任何测试结果。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282144/kamala-harris-releases-excellent-medical-report-seeks-draw-contrast-donald-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰军队征兵突袭引发恐慌，推动动员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282142/ukraine-military-recruiter-raids-spark-fear-boost-mobilisation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282142/ukraine-military-recruiter-raids-spark-fear-boost-mobilisation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国希望用巨型球体追踪难以捉摸的中微子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282118/giant-sphere-china-hopes-will-track-elusive-neutrinos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.12 22:30朱诺探测器已安装到位，位于广东省江门市江门地下中微子观测站。图片来源：新华社中国在南部安装了一个巨大的地下球体探测器，在测量被称为中微子的神秘粒子方面又迈进了一步。这个球体的直径约为 35 米（115 英尺），是位于广东省江门的耗资 3.76 亿美元的江门地下中微子观测站（简称“朱诺”）项目的核心部分。它将充满 20,000 吨“液体闪烁体”，并悬浮在 700 米以下的 35,000 吨纯水中，以尝试测量附近两座核电站产生的不同类型中微子的质量。中微子是一种很难探测的基本粒子，因为它们不带电荷，质量很小，运动速度接近光速。虽然几乎所有粒子都会毫无痕迹地穿过检测液体，但有些粒子会与液体相互作用。液体中，引发两次闪光，随后被数千个光探测光电管记录下来。国家电视台中央电视台周五报道称，该球体已经安装完毕，正在进行外部金属壳和光电管的组装工作。工人们在广东省江门市安装江门地下中微子观测站中心探测器不锈钢框架外壳。图片：EPA-EFE/新华社据报道，预计所有安装将于11月底完成，该设施将于明年8月开始收集数据。该设施原计划于2023年开始收集数据。据《中国科学报》2022年的一篇报道，该实验室于2015年启动建设，但因地下水问题被推迟。该项目是一项国际合作，团队由来自17个国家和地区的74个机构的750名研究人员组成，其中近300人来自欧洲，包括意大利、德国和法国。朱诺号是大亚湾反应堆中微子实验的后继者，后者于2003年至2020年在广东深圳附近运行。美国科学家参与了大亚湾项目，但尚未与朱诺号合作。朱诺号预计将成为全球众多下一代中微子探测器中的第一个。美国的深层地下中微子实验和日本的超级神冈天文台均计划于 2027-28 年建成并运行。周三，一名工作人员在江门地下中微子观测站中央探测器内的丙烯酸球体进行检查。图片：EPA-EFE/新华社据中新社报道，中国科学院高能物理研究所所长王贻芳周四表示，该团队必须开发多项技术来推进朱诺号的建设。其中包括开发世界上最高效的光探测光电管。“朱诺号的建成将进一步巩固中国在中微子研究方面的国际领导地位，”王贻芳说。据中新社报道，朱诺号副发言人、高能物理研究所所长曹俊表示，朱诺号在建造和未来运行过程中获得的所有结果将代表国际合作小组发表，并由所有参与的科学家共同撰写。曹俊表示，2022年，朱诺号将用五到六年的时间收集总共10万个信号，以确定中微子质量问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282118/giant-sphere-china-hopes-will-track-elusive-neutrinos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的中产阶级目前正处于乐观浪潮之中，但这股浪潮能够持续下去吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282068/chinas-middle-class-riding-wave-optimism-now-can-it-last?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282068/chinas-middle-class-riding-wave-optimism-now-can-it-last?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击加沙造成 19 人死亡，坦克推进至加沙北部</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282136/israeli-strikes-kill-19-gaza-tanks-push-enclaves-north?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282136/israeli-strikes-kill-19-gaza-tanks-push-enclaves-north?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国回收首颗可重复使用卫星，以降低太空研究成本</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282123/china-retrieves-its-first-reusable-satellite-quest-cut-space-research-costs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.12 21:00中国周五上午在内蒙古自治区东风着陆场回收了首颗可重复使用返回式试验卫星实践十九号。图片：EPA-EFE/新华社中国周五回收了首颗可重复使用实验卫星，在轨道运行两周后回收了其科学有效载荷和设备。中国国家航天局表示，实践十九号卫星在可重复使用性、有效载荷比和再入等各个技术方面都达到了目标。“实践十九号是……一个高效的微重力科学和空间生命科学研究平台，”国家电视台中央电视台周六报道称。“此外，实践十九号卫星为国产零部件和材料提供了在轨飞行试验验证机会。“飞行试验验证了新一代高性能可重复使用空间实验平台的技术规格。”实践十九号卫星于周五上午在内蒙古着陆。照片：EPA-EFE/新华社该卫星是航天科技集团第五研究院为科学探索和实验而开发的系列卫星之一。它于 9 月 27 日从酒泉卫星发射中心搭载长征二号丁火箭发射升空，但官员并未透露它是如何返回地球的。它携带各种有效载荷，包括植物和微生物育种、技术验证和空间科学实验。来自海南和安徽省的种子被送上太空，暴露在太空环境中诱发突变。实践系列卫星已大量发射。过去，卫星在轨运行任务完成后，数据和材料被转移到一次性返回舱中，而卫星在轨运行时间通常不超过一个月。可回收卫星需要更高水平的设计推进、热防护和导航系统。据新华社报道，可重复使用卫星将有助于降低中国航天技术成本，使技术能够更快地进行测试，将研究转化为实际应用。可重复使用、高可靠性和高安全性的航天器是未来太空探索的重要方向。中国政府和众多私营公司都在积极探索可重复使用火箭技术。12月14日，一艘可重复使用的实验航天器从酒泉卫星发射中心发射，采用长征二号F火箭，但飞行时间和型号尚未披露。类似的可重复使用实验航天器于2020年9月4日和2022年8月5日从同一发射中心发射，在轨道运行一段时间后返回指定着陆点。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282123/china-retrieves-its-first-reusable-satellite-quest-cut-space-research-costs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>目标就在眼前？香港人如何避免成为飞机盗窃的受害者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282129/targets-plain-sight-how-hongkongers-can-avoid-falling-prey-theft-planes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282129/targets-plain-sight-how-hongkongers-can-avoid-falling-prey-theft-planes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国邀请欧盟团队进行更多谈判以解决电动汽车关税争端</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282130/china-invites-eu-team-more-talks-hammer-out-ev-tariffs-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.12 19:56欧盟对中国电动汽车征收关税将于10月31日起实施。照片：法新社据中国商务部称，尽管近三周的谈判未能如愿，但中国已邀请欧盟团队来访，就欧盟对中国电动汽车征收关税进行进一步谈判。该部周六表示，自9月20日起，中国和欧盟代表在20天内进行了8轮紧张的谈判，并达成了“但令人遗憾的是，欧盟未能对涉及中欧产业核心关切的问题作出积极回应，”声明中表示。“双方存在重大分歧，磋商未能达成双方均可接受的解决方案。”然而，中方“始终致力于并真诚地通过对话协商寻求解决方案”，并希望欧盟技术团队能够访华，安排会谈“尽快达成妥善解决方案”。9 月 19 日，商务部部长王文涛与欧盟委员会贸易专员东布罗夫斯基斯达成协议，将推进价格承诺谈判，以达成双方均可接受的解决方案，此后双方进行了会谈。周六，当被问及有关欧盟正在与个别公司进行单独价格承诺谈判的报道时，商务部表示，这种行动将破坏信任。“如果欧盟在中欧磋商期间与任何一家公司进行单独的价格承诺谈判， “这将破坏谈判基础和互信，从而干扰双边磋商，阻碍整体进展，”该部表示。“中方希望欧方能够展现足够诚意，认真对待业界核心关切，在正在进行的磋商基础上达成各方均可接受的解决方案。”本月初，欧盟成员国投票决定对中国制造的电动汽车征收惩罚性关税，迅速引起北京方面的批评。经过欧盟27个成员国的闭门投票，这些关税将于10月31日前实施，为期五年。此次投票是由一项反补贴调查引发的，该调查发现中国制造的电动汽车正在扭曲欧洲市场。中国商务部严厉批评这一决定，称“中国将采取一切措施坚决维护中国企业的利益”。来自德国和中国的汽车公司也提出了批评，梅赛德斯-奔驰称关税是一个“错误”，大众敦促委员会在关税生效前与北京方面解决这个问题。中国汽车制造商吉利表示，这一决定“可能会阻碍中欧经贸关系”。中国驻欧盟商会也对所谓的“欧盟采取贸易保护主义措施”表示“深感失望”。中国拒绝了欧盟关于中国补贴电动汽车供应链每个阶段的说法，称中国企业凭借实力和创新才具有竞争力。北京还威胁欧盟汽车行业并开始对欧洲白兰地和乳制品出口进行调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282130/china-invites-eu-team-more-talks-hammer-out-ev-tariffs-dispute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>岑浩辉是澳门最高职位的最佳人选吗？专家评估前法官的优势和劣势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3282109/sam-hou-fai-man-macaus-top-job-pundits-weigh-ex-judges-strengths-weaknesses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3282109/sam-hou-fai-man-macaus-top-job-pundits-weigh-ex-judges-strengths-weaknesses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重阳节假期首日近60万香港人过境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282132/nearly-600000-hongkongers-cross-border-day-1-chung-yeung-festival-break?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.12 20:09重阳节期间，经落马洲口岸前往深圳的旅客。照片：Dickson Lee重阳节三天长假首日，近60万香港人离港，较去年长周末开始增加近30%。入境处统计显示，周五有598,677名居民离港，较去年长周末首日的466,851人增加28%。数据还显示，周五有56,378名内地旅客入境香港，较去年长周末首日的107,133人减少47%。周五离港的香港人中，大部分使用罗湖口岸，其次是落马洲支线、深圳湾和港珠澳大桥。重阳节是香港的公众假期，本地居民重阳节是香港人祭拜逝去亲人的传统节日，传统上会通过扫墓或拜龛的方式悼念逝去的亲人。重阳节是农历九月初九，又称重阳节。今年重阳节在星期五，香港居民连同周末一起享受了三天的假期。去年重阳节是10月23日，是星期一，与前一个周末一起也是三天的假期。重阳节长周末从星期五开始，引发了大批香港人北上深圳。运输署报告称，当天早上，港珠澳大桥和深圳湾大桥的交通十分繁忙。大批乘客涌入，促使香港铁路运营商采取权宜之计，缓解两个过境点的拥挤状况，一名立法会议员表示，此举牺牲了北区居民的利益。港铁公司将东铁线部分北行列车终止于大埔街站，取消由太窝往北至罗湖口岸站或落马洲支线的停靠站。受影响的车站包括太窝、粉岭和上水，而大埔街站则因人群拥挤而基本瘫痪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282132/nearly-600000-hongkongers-cross-border-day-1-chung-yeung-festival-break?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港滑翔伞降落失败，撞伤徒步旅行者，需要直升机救援</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282133/hong-kong-paraglider-hits-and-injures-hiker-botched-landing-helicopter-rescue-needed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.12 20:16两人从马鞍山昂坪出发。图片：Dickson Lee一名滑翔伞在香港山上降落时失控，撞伤一名正在休息的行山人士，警方出动直升机救援，将两人送往医院。警方周六下午接获报案，指一名男子滑翔伞降落在马鞍山昂坪山的草地上，撞倒一名女子行山人士。该名51岁男子腿部及颈部受伤，而该名27岁女子头部亦受伤。警方出动政府直升机，将他们送往柴湾东区尤德夫人那打素医院。事故确实地点尚不清楚，但昂坪唯一指定的滑翔伞场地是金字塔山。这座山位于海拔 396 米处，据说是香港最高、最大的滑翔伞场地。它是民航处为这项活动指定的八个地区之一。滑翔伞也与直升机和轻型飞机共享空域。该部门建议滑翔伞运动员在起飞前熟悉这个热门场地，并制定在其他区域紧急降落的计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282133/hong-kong-paraglider-hits-and-injures-hiker-botched-landing-helicopter-rescue-needed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰航空航班改道后，香港飞行员称地磁风暴对飞机影响不大</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3282125/geomagnetic-storms-pose-little-risk-planes-hong-kong-pilots-say-after-cathay-flight-diverted?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3282125/geomagnetic-storms-pose-little-risk-planes-hong-kong-pilots-say-after-cathay-flight-diverted?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国印度教徒庆祝节日，尽管少数群体遭受暴力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3282128/bangladeshs-hindus-celebrate-despite-violence-against-minority-groups?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3282128/bangladeshs-hindus-celebrate-despite-violence-against-minority-groups?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚警察教官可能因纳粹敬礼和口号被起诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3282124/australian-police-instructor-likely-be-charged-nazi-salute-slogan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.12 18:38资料图片：9 月 12 日，一名骑自行车的人在墨尔本陆军 2024 武器博览会外经过防暴警察。照片：法新社周六，一名澳大利亚州警察局局长向犹太社区道歉，此前一名警官涉嫌行非法的纳粹礼。墨尔本维多利亚州警察学院这名 65 岁的家庭暴力政策和法律讲师因警察局长沙恩·巴顿表示，警方对他周二和周三在学院工作人员和新兵面前用“希特勒万岁”的话语赞扬纳粹领袖阿道夫·希特勒的行为表示了歉意。“首先，我想在这里表达我对这种骇人听闻行为的失望、厌恶和愤怒，”巴顿在新闻发布会上表示。“在我们的社会里，这种行为根本就没有立足之地，更不用说在警察队伍里了。因此，我要向犹太社区以及整个社区深表歉意，”巴顿补充道。巴顿表示，这种所谓的行为将加剧犹太社区在 10 月 7 日哈马斯袭击以色列周年纪念日之后所感受到的悲痛和痛苦。澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯 (Anthony Albanese) (中) 于周一在澳大利亚墨尔本穆拉宾郊区参加犹太社区守夜活动，纪念 10 月 7 日哈马斯领导的袭击以色列一周年。照片：EPA/EFE这名警官的名字尚未公布，她有 40 多年的从业经验。她于周五被停职，并于周六接受了专业标准内部调查员的采访。警方在 Patton 的新闻发布会后发表声明称，她可能会被传唤起诉。该罪行最高可判处 12 个月监禁和最高 23,000 澳元（16,000 美元）罚款。自 2022 年起，各州和联邦法律已禁止做出纳粹手势和展示纳粹标志，例如纳粹标志。就在丑闻发生的同一周，墨尔本一名法官告诉自称纳粹的雅各布·赫桑特 (Jacob Hersant)，当这位 25 岁的年轻人下个月出庭时，他将成为澳大利亚第一个因做出同样被禁止的手势而被判入狱的人。今年 6 月，三名足球迷因在悉尼一场比赛中做出纳粹敬礼而被罚款。这些人是澳大利亚首次因此类罪行被定罪，并已提起上诉。Jacob Hersant（中）和 Thomas Sewell（左）自称是纳粹分子，周三离开澳大利亚墨尔本的墨尔本地方法院。Hersant 因在 2023 年 10 月 27 日故意做出纳粹敬礼而被判有罪，当时距离维多利亚州禁止该手势的法律生效约六天。赫尔桑特是维多利亚州第一位因做出纳粹礼而被定罪的人，他表示自己并不感到羞耻，并打算继续做这个手势。照片：EPA-EFE维多利亚州警察协会是一个警察工会，该协会称这些指控非常严重，并表示警察应该与社区其他成员遵守同样的标准。“警察协会一直谴责这种冒犯性姿态，并敦促政府加强立法和对那些做出这种行为的人的处罚，”工会在一份声明中说。反诽谤委员会主席德维尔·阿布拉莫维奇是澳大利亚反犹太主义的主要反对者，他称赞警方对这名警官涉嫌行为的迅速反应。“纳粹敬礼不仅仅是一个手势——它是种族灭绝、恐怖和反犹太主义的可怕象征，警察使用这种仇恨的象征令人不安，”他在一份声明中说。巴顿说，这名被停职的警官没有极端观点的历史，她的动机不明。“但动机并不问题。这种行为不应该、不能、也不会被容忍，”巴顿说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3282124/australian-police-instructor-likely-be-charged-nazi-salute-slogan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>