<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jul 2024 21:14:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>洛杉矶女子黄伟建用武士刀刺死妻子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272094/la-woman-weichien-huang-fatally-stabbed-wife-samurai-sword-police-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.27 01:46警方称，洛杉矶地区一名女子用武士刀刺死妻子，目前该女子已被拘留。图片说明：TNS洛杉矶地区一名女子被拘留，警方称她用武士刀刺死了妻子，据称她还用这把刀袭击了婆婆。洛杉矶县警察局周三在一份新闻稿中称，44 岁的黄伟建因在 7 月 18 日谋杀 47 岁的陈陈飞而被起诉，两人均来自圣迪马斯。调查发现，上周四黄和飞在家中争吵，争吵演变成致命事件。“在某个时候，黄用剑袭击了飞。飞的母亲也遭到袭击并受了重伤，”当局说。这位婆婆——他们没有透露她的名字——最终“夺回了剑并逃离住所寻求帮助”。她目前在附近的一家医院接受治疗，情况稳定。当地媒体 KTLA 和 ABC 分支机构 KABC 播出了 Fei 母亲的困境。在视频中，一名浑身是血的妇女看上去很疲惫，她拖着剑在街区四处寻求帮助。据 KABC 报道，她“在人行道上留下了一道道血迹”。根据警长部门的初步新闻稿，Fei 在现场被宣布死亡，当局于 7 月 18 日下午 3 点 30 分左右做出回应。正如 KTLA 先前报道的那样，由于幸存者只会说普通话，当局最初难以在调查中取得进展。“震惊”和“震惊”的邻居 Trinh Garcia 告诉 KABC-TV，涉案人员“都是安静的人”。“他们只出来取邮件、打开车库、倒垃圾，”Garcia 说。 “除此之外，他们都是安静的人。”目前尚不清楚是什么引发了这场致命的争吵。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272094/la-woman-weichien-huang-fatally-stabbed-wife-samurai-sword-police-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里姆林宫称俄罗斯生育率“灾难性” 危及国家未来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3272093/disastrous-russian-birth-rate-putting-countrys-future-risk-kremlin-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.27 01:15周四，孩子们在俄罗斯圣彼得堡的珍珠海滩荡秋千。图片来源：dpa克里姆林宫周五表示，正在“努力”扭转俄罗斯出生率下降的趋势，并警告称“灾难性的”人口趋势正危及该国的未来。自苏联解体以来，俄罗斯面临着无数的人口挑战，包括人口老龄化、乌克兰冲突导致的男性外流以及 17 年来的最低生育率。“现在的生育率非常低——每名妇女生育 1.4 胎。这与欧洲国家、日本等相当。但这对国家的未来来说是灾难性的，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫在媒体节上表示。“任何有很多孩子的人都是英雄。我们生活在世界上最大的国家。而且我们的数量每年都在减少。而应对这一问题的唯一方法就是提高平均出生率，”佩斯科夫说。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫于 2023 年 7 月在俄罗斯圣彼得堡参加会议。照片：dpa1991 年苏联解体时，俄罗斯人口约为 1.48 亿，在经历了长期的高死亡率和低出生率之后，这一数字目前约为 1.44 亿1990 年代以来，俄罗斯人口一直处于低迷状态。尽管总统弗拉基米尔·普京的政府为大家庭提供了慷慨的支出和抵押贷款补贴，但该国的出生率自苏联时代以来一直未恢复。最近出现的问题包括大量死于 Covid-19 的人、数十万男子逃离该国以避免被动员到乌克兰作战，以及 2023 年进入俄罗斯的移民人数达到 10 年来的最低水平。人口统计学家预测，到 2040 年代，俄罗斯人口可能会降至 1.3 亿。当被问及年轻家庭是否仍对未来有信心时，克里姆林宫指出了其他国家的类似人口统计数据。“不幸的是，这是一种趋势，”佩斯科夫说。“情况在一段时间内仍将困难，但政府正在努力解决这个问题，这是俄罗斯总统的首要任务之一，”他补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3272093/disastrous-russian-birth-rate-putting-countrys-future-risk-kremlin-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公务员职位：如何申请？对毕业生是否仍然具有吸引力？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272089/hong-kong-civil-service-jobs-how-apply-and-are-they-still-big-draw-graduates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272089/hong-kong-civil-service-jobs-how-apply-and-are-they-still-big-draw-graduates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为何要储存脐带血？香港近期开放跨境转移后，储存脐带血有何好处？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3272087/why-store-cord-blood-and-what-are-its-benefits-after-hong-kongs-recent-cross-border-transfer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3272087/why-store-cord-blood-and-what-are-its-benefits-after-hong-kongs-recent-cross-border-transfer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首李家超两年内第三次出访东盟，访问老挝、柬埔寨和越南</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272084/hong-kong-leader-john-lee-visit-laos-cambodia-and-vietnam-third-asean-trip-2-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 21:54东南亚国家联盟（10 个成员国）去年占香港对外商品贸易的近 13%。图片：路透社香港特首李家超将于周日开始对老挝、柬埔寨和越南进行为期六天的访问，随行的还有由官员、立法会议员、商会负责人和各界代表组成的高级代表团，以探索机遇和扩大联系。这将是行政长官两年前上任以来第三次访问东盟国家。他在周五的一份声明中表示，东南亚国家联盟去年占香港对外商品贸易的近 13%，对香港来说具有巨大的经济潜力。李家超的随行人员包括财政副司长黄伟纶和商务及经济发展局局长邱应华。随行的还有来自金融服务、交通、物流、创新科技和旅游业的 30 名代表。行政长官李家超将于周日启程。照片：曾俊华资讯科技界立法会议员邱达根去年 7 月也随李家超访问了东盟成员国新加坡、印尼和马来西亚。他表示，作为香港领导人代表团的一员，保证能与海外高层官员会面。他补充说，这将有助于香港企业在未来更有效地与这些官员打交道。“如果我们自己去那里，很有可能我们不会遇到合适的人，”他说。“有了行政长官为我们打开大门，我们就可以相互了解，当我带香港企业再次访问这个地方时，他们会更加重视它。”香港总商会主席陈瑞娟将作为代表团成员访问这三个国家。她表示，这些国家强劲的经济增长和外资涌入推动了对专业服务的需求，而专业服务是香港的传统优势。“每个东盟成员国都有非常不同的法律体系、监管框架和文化，”她说。“专业服务在帮助外国投资者降低风险和在早期解决合规问题方面发挥了重要作用。”陈美龄将作为代表团成员访问上述三个国家。照片：陈晓梅香港最大的商会将与越南商会签署两份谅解备忘录。陈晓梅指出，在上个月的一项民意调查中，越南被最多会员选为香港最感兴趣的国家。“越南人口约 1 亿，具有规模优势，也拥有更多的人才和资源可供利用；而柬埔寨约有 1,700 万人，老挝有 700 多万人。”2023 年，越南是香港第七大贸易伙伴，贸易额达 315 亿美元。与此同时，香港去年与老挝的贸易额为1,700万美元，是东盟成员国中最低的。香港商会越南分会秘书长林咏仪透露，他们已获安排与老挝举行私人会议，交换意见。她表示，虽然香港当局去年10月为越南游客推出了新的多次入境签证，但对许多人来说，获得签证仍比获得美国签证更难。“香港政府给了我们很大的希望，相信香港与越南的关系将继续改善，我们真的希望他们能继续改善签证情况，以利于旅游业，”她说。“只要我们能让商人来来往往更加方便，香港就有很大的发展空间。”香港中华总商会、香港中华厂商联合会和香港工业总会的负责人也将随行。李嘉诚将首先在越南待三天他将于周二前往柬埔寨金边，随后前往老挝首都万象。本周余下时间，他将访问河内和胡志明市，周五返回香港。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272084/hong-kong-leader-john-lee-visit-laos-cambodia-and-vietnam-third-asean-trip-2-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三中全会：中国希望更好地应对经济制裁等战略风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3272065/third-plenum-china-wants-be-better-prepared-strategic-risks-economic-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3272065/third-plenum-china-wants-be-better-prepared-strategic-risks-economic-sanctions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰最高外交官德米特罗·库列巴为何在广州会见中国外长王毅？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272075/why-did-ukraines-top-diplomat-dmytro-kuleba-meet-chinas-wang-yi-guangzhou?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272075/why-did-ukraines-top-diplomat-dmytro-kuleba-meet-chinas-wang-yi-guangzhou?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非警方在疑似秘密军事训练营逮捕 95 名利比亚国民</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3272086/south-african-police-arrest-95-libyan-nationals-suspected-secret-military-training-camp?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 22:1895名利比亚国民因涉嫌开办非法军事训练营而被捕的现场。图片：AP南非警方周五突袭一处疑似秘密军事训练营，逮捕了 95 名利比亚国民。当局表示，他们正在调查该国其他地区是否还有更多非法基地。警方称，该营地位于普马兰加省怀特河的一个农场，距离约翰内斯堡东北约 360 公里（220 英里）。国家警察发言人 Athlenda Mathe 在社交媒体网站 X 的一篇帖子中表示，这些利比亚人表示，他们持学习签证进入该国接受保安培训，但警方调查表明，他们接受过军事训练。Newzroom Afrika 电视新闻频道播放了逮捕现场的照片，显示了一个军事风格的营地，一排排绿色和卡其色的大帐篷。人们看到数十名男子在被捕时排队。他们穿着便装。因涉嫌经营非法军营而被捕的 95 名利比亚国民中的一些人在被捕后排队。照片：美联社当地政府官员 Jackie Macie 表示，调查正在进行中，农场主将接受讯问。他说，当局收到消息称，在普马兰加省的另外两个城镇附近也有类似的秘密营地。该省与邻国莫桑比克和斯威士兰接壤，是南非当局在非法移民问题上关注的地区。警方和当局尚未表示这些营地是否涉嫌与某个特定团体或冲突有关。Macie 表示，调查将确定南非是否存在营地网络，并说明“他们为什么在我们国家进行军事训练”。警方表示，这些人可能与最近几个月在农场附近社区报告的犯罪有关。“我们已向警方立案调查严重案件，包括强奸和武装抢劫案件，投诉人声称这些案件是由似乎是亚裔的身份不明的外国人犯下的，”警方发言人 Donald Mdhluli 说。“我们非常重视今天在这里发现的东西，因为我们不知道是谁在训练警方表示，逮捕利比亚人并关闭营地的行动于两天前开始。Macie 表示，利比亚国民至少从 4 月起就一直居住在该国。普马兰加省代理警察局长 Zeph Mkhwanazi 少将在一份声明中表示：“被拘留的 95 人都是利比亚国民，目前正在接受有关当局的讯问。”Mdhluli 表示，该国安全监管机构已证实，营地中似乎正在进行的培训远远超出了对保安人员的培训范围。“我们在这里发现的设备表明，这里正在进行高强度的军事训练。这基本上是一个军事基地。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3272086/south-african-police-arrest-95-libyan-nationals-suspected-secret-military-training-camp?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外交部长警告中日关系有倒退的风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272080/chinese-foreign-minister-warns-relations-japan-risk-going-backwards?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 21:35上川洋子与王毅去年 11 月在韩国最后一次会面时合影。图片来源：共同社北京外交部长王毅周五警告称，中日关系正处于“关键阶段”，存在倒退的风险。据北京外交部称，他向日本外务省上川洋子表示，希望东京能“客观正确”地看待中国，采取“积极理性”的做法。“当前，中日关系正处于关键阶段，不向前走就会倒退。王毅表示：“中国的对日政策始终是稳定和一贯的”，并敦促两国共同努力，维护两国关系的政治基础。日本外交部表示：“两国外长确认，将继续建立……持续的沟通，包括应对方邀请实现外长互访。”此次会谈是在老挝举行的东盟外长会议期间举行的，是自去年 11 月以来双方首次会谈。此前，中国外交部副部长马朝旭本周访问了东京，重启了中断四年多的对话机制。除了对日本战时记录和东海钓鱼岛（日本称为尖阁诸岛）领土争端的长期不满之外，北京最近还对东京日益支持美国向中国施压的做法感到愤怒，包括限制中国获取先进技术。微芯片。据中方声明，上川周五告诉王毅，日本的半导体出口限制并不针对任何特定国家，但日本已准备好就此问题进行建设性谈判。另一方面，东京方面一再对中国在去年决定排放福岛核电站处理过的废水后暂停所有日本海产品进口表示不满，上川周五再次敦促北京解除禁令。王毅回应说，应该有一个针对福岛排放的“长期国际监测机制”。上川还呼吁对东海采取行动，“表达了日本对中国加强在日本周边的军事活动（包括与俄罗斯的合作）以及南海、香港和新疆维吾尔自治区问题的严重关切，并重申台海和平与稳定的重要性。”北京视台湾为中国的一部分，必须与台湾统一必要时可使用武力。日本与大多数国家一样，不承认台湾独立。下周，上川将欢迎包括国务卿安东尼·布林肯和国防部长劳埃德·奥斯汀在内的美国代表团访日。会谈将包括四方安全对话外交部长会议，该对话还包括澳大利亚和印度。王毅周五还在老挝会见了韩国外长赵太烈，敦促双方加紧自由贸易协定谈判，扩大在高端制造业、生物制药和人工智能等领域的合作。近年来，随着首尔与美国走得更近，两国关系也变得越来越紧张。根据中国的声明，王毅表示，两国关系应“避免外部因素的影响和干扰”。韩国表示，赵立坚对俄罗斯加强军事和经济联系表示担忧，并要求北京发挥建设性作用，确保朝鲜半岛和平稳定。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272080/chinese-foreign-minister-warns-relations-japan-risk-going-backwards?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关突击搜查卡拉 OK 厅 拘捕 18 人 涉嫌非法播放歌曲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272073/hong-kong-customs-arrests-18-raids-karaoke-rooms-allegedly-playing-songs-illegally?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 20:55海关查获39台涉嫌侵权卡拉OK播放器 内藏180万首歌曲，摄影：陈晓梅香港海关突击搜查31间派对房间及一间餐厅，首次发现有人利用网上串流技术播放涉嫌侵权卡拉OK歌曲。海关拘捕18人 检获110万港元“七月开始放暑假，我们发现有派对房间及餐厅向顾客提供侵犯版权的卡拉OK歌曲，”海关知识产权科技罪案调查分区指挥官石嘉贤周五表示。“涉案人员设法设立远程数据中心，隐藏储存侵权卡拉OK歌曲的机器，目的是逃避海关调查，增加被发现的难度。”他解释说，虽然过去版权信息案件中，卡拉OK场所的顾客通常使用预装歌曲的机器来点歌，但这是海关首次利用在线流媒体技术打击涉嫌提供违反知识产权音乐的场所。与传统卡拉 OK 播放器不同，被查获的机器是远程设置的，以避免被发现，并用于播放涉嫌违反知识产权法的歌曲。图片：陈晓梅石先生表示，行动于7月2日至7月25日在铜锣湾、观塘、葵涌和旺角等地区进行。海关同一部门的高级督察梁文忠表示，海关人员周二突击搜查了铜锣湾另一座商业大厦的四个派对房间和一个数据中心。海关人员在数据中心查获了五台歌曲播放器和几台用于流媒体的网络设备。调查显示，四台播放器可以将歌曲传输到四个派对房间，这些房间的电视机连接到机顶盒，机顶盒内装有流媒体视频的软件。电视屏幕上出现了一个二维码，顾客可以用移动设备扫描二维码，然后连接到远程设置的卡拉OK机。“与传统的操作模式不同，这些卡拉OK机并没有放在派对房间里，”他说。“我们认为犯罪者石先生表示，海关在行动中检获39部怀疑侵犯版权的卡拉OK播放器，内有180万首卡拉OK歌曲，4部怀疑载有盗版游戏的电子游戏机，以及一批影音设备及网络硬件，估计市值共110万港元。被捕的11男7女，年龄介乎23至49岁，涉嫌违反《版权条例》及《商品说明条例》，包括7名场地负责人、6名公司董事及5名店铺东主。石先生表示，一男一女被落案控告违反《版权条例》，其余人士则获保释候查。他补充说，警方可能还会拘捕更多人。梁振英还表示，这也是警方首次发现涉嫌提供虚假商品说明的聚会室。“违法者在其社交媒体页面或网站上声称，他们已获得版权拥有人的许可和牌照，可以提供影音串流服务，顾客可以在知名串流平台上观看影片和电影，”他说道。“但我们的调查发现，聚会室提到的牌照已于一年半前过期。”违反《版权条例》的最高刑罚是每件侵权复制品罚款5万港元及监禁4年。违反《商品说明条例》者最高可被判罚款50万港元及监禁5年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272073/hong-kong-customs-arrests-18-raids-karaoke-rooms-allegedly-playing-songs-illegally?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>腾讯、微软、亚马逊在 ChinaJoy 展会上为视频游戏开发者推介人工智能工具</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3272074/tencent-microsoft-amazon-pitch-ai-tools-video-game-developers-chinajoy-expo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3272074/tencent-microsoft-amazon-pitch-ai-tools-video-game-developers-chinajoy-expo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾“零日”剧描绘解放军袭击，引发情绪、担忧和批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3272072/taiwans-zero-day-drama-portraying-pla-attack-sparks-emotion-worry-and-criticism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3272072/taiwans-zero-day-drama-portraying-pla-attack-sparks-emotion-worry-and-criticism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>实习生视频泄露 揭露中国领先券商管理混乱</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3272066/interns-leaked-video-clip-exposes-chaotic-management-leading-chinese-brokerage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 20:10由于市场表现不佳，中国股市交易员的投资已经蒸发。图片来源：Getty Images中国内地第六大券商中信建投证券因一名实习生泄露客户信息，再次引起国内证券业的轰动，目前该公司处境艰难。这家总部位于北京的券商周五在一份声明中表示，一名实习生未经许可拍摄了一段包含公司名称和标识的视频。“该视频内容泄露了客户的敏感信息，违反了公司的合规规定，”中信建投证券表示。“我们已经启动程序，对相关人员的责任进行追究。”该公司表示，将加强内部管理，并采取纪律处分，以防止将来再次发生此类泄密事件。一名大学生在一段展示其在中信建投证券实习经历的短视频中，至少包含两份有关客户筹资计划的文件。视频中还可以看到另一个客户的徽标。该视频片段在抖音和小红书等内地主要社交媒体平台上疯传，数千名用户发表评论，质疑该公司的专业性。中信证券一名实习生无意泄露了该公司客户的信息。图片：讲义“由于股市陷入困境，证券行业遭到批评，数百万散户投资者正在舔舐伤口，”上海金融服务集团叶朗资本董事长王峰表示。“缺乏监管导致泄密，暴露了中国证券的混乱管理。”基准上证综合指数于 6 月 21 日跌破 3,000 点心理重要水平，在信心危机中一直徘徊在门槛以下。周五，该指数上涨 0.1%，至 2,890.90 点。机构和个人投资者预计主要指标将进一步下跌，受到消费者信心减弱、房价下跌和外国投资下滑的担忧打击。证券公司因 A 股市场表现不佳而受到严重影响。他们看到经纪费用下降，投资银行业务收入下降。在上海和深圳证券交易所交易的24家证券公司中，有16家发布了2024年上半年的盈利预警。他们1月至6月的净利润可能会低于去年同期。北京方面为扭转内地上市的A股下滑所做的努力已被证明是失败的，因为市场低迷进一步侵蚀了全国2.2亿投资者的财富。金融服务业在中国被视为精英，向员工支付高薪，但这与习近平主席的共同富裕倡议不符，该倡议强调在国家面临经济逆风的时候公平分配财富。最高监管机构计划将金融工作者的年薪限制在300万元人民币左右（413,702 美元），消息人士称，这是一项旨在消除该行业奢侈和享乐主义以及缩小贫富差距的运动的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3272066/interns-leaked-video-clip-exposes-chaotic-management-leading-chinese-brokerage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>郑秀琳称《华尔街日报》被解雇是因为香港的新闻自由立场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3272069/wall-street-journal-firing-over-press-freedom-stance-hong-kong-selina-cheng-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 20:46Selina Cheng 在 6 月 22 日的协会选举中当选为主席，并于 7 月 1 日就职。照片：Sam Tsang香港记者协会主席表示，“很明显”，《华尔街日报》解雇她是为了避免让其员工被视为在香港倡导新闻自由，此前安全部长暗示该报这样做是为了与一个缺乏认可的工会保持距离。Selina Cheng 告诉《南华早报》周五报道称，郑文静的前上司明确告诉她不要担任香港记者协会主席一职，并警告她如果拒绝辞职，可能会被解雇。“他们说，公司香港办事处的成员不应该被视为在这里倡导新闻自由。”郑文静说。“我认为我被解雇显然与这个原因有关，因为当我拒绝他们的要求时，他们立即表示我会被解雇。”这位主席补充说，她相信劳工部会执法保护香港工人的权利。郑文静在 6 月 22 日的协会选举中被选为主席，于 7 月 1 日上任，并于 7 月 17 日被《南华早报》解雇。她说，被解雇的原因是她参加工会，以及在 6 月底拒绝屈服于前雇主退出工会领袖竞选的压力。保安局局长邓炳强暗示，美国报纸解雇郑文杰是为了避开这个缺乏知名度的组织。照片：Dickson Lee一直批评记者工会的保安局局长邓炳强周四接受《南华早报》采访时暗示，美国报纸解雇她是为了避开这个缺乏知名度的组织。“我认为这不是一个知名的协会。是因为《华尔街日报》想与他们保持距离，还是别的什么？我尽量不去猜测，”唐说。唐还表示，欢迎程女士向有关部门举报她的案件。“我认为，如果有人认为自己是犯罪的受害者，就应该报案，相关部门会进行调查，”唐说。自程女士被解职以来，许多本地和国际新闻组织以及美国国会高级委员会都对程女士表示支持。其中包括驻华外国记者俱乐部、无疆界记者组织、亚裔美国记者协会亚洲分会、美国专业记者协会、菲律宾全国记者联盟、加拿大媒体行动计划和妇女新闻自由组织。在程女士宣布被解职的第二天，《华尔街日报》自己的美国工会就呼吁恢复她的原职。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3272069/wall-street-journal-firing-over-press-freedom-stance-hong-kong-selina-cheng-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多啦 A 梦上车：香港高铁漫画化</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3272056/doraemon-board-hong-kongs-high-speed-rail-gets-manga-makeover?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 18:55乘客可选择乘坐主题列车，票价和预订方式与常规服务相同。照片：Jonathan Wong自周六起，乘坐往返香港和中国内地的高铁的乘客将可以乘坐以深受喜爱的卡通人物多啦 A 梦为主题的车厢，享受时尚旅程。港铁公司周五表示，这 34 列主题列车有助于推动香港的旅游业，这些俏皮的设计将在周六至 8 月 18 日的 14 天内展出。港铁公司跨境部门负责人黄家明表示：“跨境列车已经成为一些内地游客对香港的第一印象。”他补充说，该项目将“在暑假吸引更多游客前往香港”。“这是我们第一次把多啦 A 梦代表的快乐传递给内地，”他说。香港创意工作室 AllRightsReserved 已与港铁公司合作开展该项目，创作了 50 多个著名的日本机器猫设计，这些设计分散在车厢的内部和外部。一半的主题列车将从香港西九龙总站开往广州南站、深圳北站和福田站，另一半则从这些目的地返回市区。乘客可以选择乘坐主题列车，票价和预订方式与常规服务相同。这是创意机构 AllRightsReserved 与港铁公司在多啦 A 梦方面的最后一次广泛合作。乔纳森30 岁的乘客刘诗敏 (Lau Si-man) 每月会带六岁的女儿到广州一次，她对这次合作感到很兴奋。“就连头枕套都画上了多啦 A 梦的不同造型，”刘诗敏说。“如果这次合作经常举行，我以后会选择多坐高铁过境，因为我的孩子很喜欢。”这是该创意机构与港铁公司就多啦 A 梦进行更广泛合作的最后一次，此前他们曾进行过类似的项目来装饰轻铁、东铁线和机场快线列车。AllRightsReserved 还参与过一些项目，比如在维多利亚港放置一只巨型黄鸭，去年又带回了第二只黄鸭，并与内地和海外的知名艺术家 Kaws 合作。2023 年，香港高铁客流量超过 2,000 万人次，客流量超过 12,000 万人次。今年上半年，中国内地旅客吞吐量达100万人次。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3272056/doraemon-board-hong-kongs-high-speed-rail-gets-manga-makeover?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>