<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jan 2024 21:13:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本宇航局在试图联系时表示，日本的月球狙击手似乎已经着陆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249153/japans-moon-sniper-appears-have-landed-space-agency-says-it-tries-make-contact?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249153/japans-moon-sniper-appears-have-landed-space-agency-says-it-tries-make-contact?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国卫生机构警告称，全国性事件可能导致麻疹疫情蔓延“非常现实的风险”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249149/uk-health-agency-warns-very-real-risk-measles-outbreak-could-spread-national-incident-declared?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.19 23:25英格兰中部爆发麻疹疫情，官员们担心它会在疫苗接种率低的情况下传播。世界卫生组织表示，全球麻疹和死亡人数大幅上升。图片来源：Shutterstock英国公共卫生机构周五警告称，除非采取紧急行动提高疫苗接种率，否则英格兰中部的麻疹疫情可能会蔓延到其他城镇。 英国卫生安全局 (UKHSA) 宣布发生全国性事件，表明公共卫生风险日益增加。英国卫生安全局 (UKHSA) 表示，自 10 月 1 日以来，西米德兰兹郡已出现 216 例确诊病例和 103 例疑似病例。 ，其中大多数是 10 岁以下的儿童。“由于一些社区的疫苗接种率如此之低，现在病毒在其他城镇传播的风险非常现实，”说UKHSA 首席执行官 Jenny Harries。世界卫生组织和美国疾病控制与预防中心 11 月的一份报告称，2022 年全球麻疹病例和死亡人数出现“惊人”的年度增长.许多幼儿都接种了 MMR 疫苗。照片：Shutterstock麻疹是世界上传染性最强的病毒之一，但可以通过两剂疫苗预防。 Covid-19 大流行严重扰乱了世界范围内的常规免疫工作，而且反弹缓慢。Harries 表示，需要立即采取行动，以促进在以下地区使用 MMR（麻疹、腮腺炎和风疹）疫苗： “我们需要长期共同努力来保护个人并防止麻疹大规模爆发，”她补充道。在英国，MMR 已成为日常工作的一部分由国家资助的国家医疗服务体系 (NHS) 提供的儿童免疫计划。去年，UKHSA 表示，在伦敦的一些地区和群体，两岁时首次接种 MMR 疫苗的覆盖率低至 69.5%。7 月，UKHSA 警告称，这一比例将稳步上升麻疹病例和病毒卷土重来的风险，特别是在伦敦，据称由于疫苗覆盖率低，伦敦可能会爆发 40,000 至 160,000 例病例。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249149/uk-health-agency-warns-very-real-risk-measles-outbreak-could-spread-national-incident-declared?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港YouTuber表示，由于频道内容不雅，“老师请愿解雇他”，他在学校的社会工作实习岗位上被解雇了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3249148/youtuber-says-he-was-fired-social-work-internship-school-after-teachers-petitioned-his-dismissal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.19 22:55香港 YouTuber 陈玉伦，人称“Bed” Gor”说，他在一所学校的社会工作实习中被解雇，因为老师抱怨他的频道内容。
照片：instagram/@bedgor_littleworld一名香港 YouTuber 表示，由于他的互联网活动引发担忧，他在一所中学的实习生被不公平地解雇。 30 岁的陈玉伦（Chan Yuk-lun）以他的网名“Bed Gor”更为人所知，他在周四晚上的 Instagram 帖子中表示，他在学校担任社会工作实习生，入职两天后“无故”被解雇。周三开始实习的陈先生说，周四晚上他接到学校的电话，被告知老师已请愿解雇他。“这是最不公正、最令人无法接受的事情。”这发生在我身上，”周四晚上，陈在 Instagram 上发布的视频中说道。香港学院陈玉伦是理工学院的学生。图片：讲义他是香港科技学院社会工作专业四年级学生，也是深受香港人欢迎的YouTube频道JFFT的四位成员之一Kong teens，拥有 129,000 名订阅者。该频道举办长达一小时的直播，团队成员讨论从游戏、音乐、时事、体育到流行文化等一系列话题。 主持人鼓励观众打电话与他们聊天，他们的语言中经常夹杂着脏话。陈在开始直播前两天就卖淫主题主持了一场长达三个小时的直播他邀请观众打电话分享他们雇用性工作者的经历，有时甚至会详细描述。愤怒的粉丝点名了乐仙开办的学校九龙同仁会是解雇陈先生的机构。该慈善机构周五否认了教师请愿解雇陈先生的说法，但没有直接透露涉案学校的名称。香港出租车司机的 YouTube 视频吸引观众，激励其他人驾驶出租车该组织表示，自 2022 年起已为香港科技学院的学生提供实习机会，并将继续这样做，尽管“ ”“学校对教师请愿解雇实习生的报道和网上评论进行调查后，我们得出结论，该消息不属实。”该慈善机构补充说，学校的老师已向他的大学提供了陈的在线行为的详细信息，并表示将对此进行调查。该校校长陈卓熙周五表示，工作人员一直在值班。与未透露姓名的中学进行了沟通，并补充说“对于什么是可以接受的，不同的人有不同的看法”。学院承诺支持陈，并表示已经安排了更合适的实习机会校长表示学院并不担心他的专业和能力，并鼓励他探索数字时代社会工作的不同方式.“我们理解他在社交媒体上的演讲是针对目标受众的，鼓励有需要的人分享他们的经验并引导他们走向积极的方向，”他补充道。&#39;加密货币投资者需要教育”：JPEX 指控后的香港 YouTuberChan 在他的 Instagram 视频中表示，在他就职之前，学校的老师和管理层就已经知道他在 YouTube 上的角色，并且他与人的接触很少“副校长在第一天就告诉我，每个人都有不同的一面，他相信我有专业能力。”他说。 p&gt;陈补充说，学校不允许他接手案件。他说，尽管学生从他的视频中认出了他，但他坚持称他们称他为“陈先生”，而不是“ Bed Gor”强调自己在学校的专业地位。“为了这次实习，我染了头发，买了新衣服，接受了很多无理要求，但结果却是这样。”他在一份声明中说道。社交媒体帖子。“这很难接受，我感到很无力，我想哭。”获取更多RSS： https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3249148/youtuber-says-he-was-fired-social-work-internship-school-after-teachers-petitioned-his-dismissal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列总统赫尔佐格因加沙战争在瑞士受到刑事指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249144/israel-president-herzog-hit-criminal-complaint-switzerland-over-war-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.19 22:00以色列总统艾萨克·赫尔佐格在达沃斯世界经济论坛上，瑞士，周四。照片：美联社瑞士检察官周五表示，以色列总统艾萨克·赫尔佐格在访问瑞士期间受到刑事指控，指控其在加沙战争中犯有危害人类罪。&lt; /p&gt;联邦检察官办公室 (BA) 确认已收到针对以色列总统的刑事指控，以色列总统周四出席达沃斯世界经济论坛年会，讨论加沙战争。&lt;英国航空公司在一份声明中表示，“现在将按照通常程序审查刑事投诉”，并补充说，它正在与外交部联系“以审查有关人员的豁免问题”。它没有说明具体的投诉是什么，也没有说明是谁提出的。但据称该投诉背后的人发表了一份题为“针对危害人类罪的法律行动”的声明，并且法新社获得的消息称，一些未透露姓名的个人已向联邦检察官以及巴塞尔、伯尔尼和苏黎世当局提出指控。A从以色列南部与加沙地带接壤的边境拍摄的照片显示，以色列与激进组织哈马斯之间的战斗仍在继续，周五以色列轰炸巴勒斯坦领土上空，浓烟滚滚。图片来源：法新社声明称，原告正在寻求刑事起诉，与南非向联合国国际法院（ICJ）提起的案件同时进行，该法院指控以色列在加沙攻势中犯下种族灭绝罪。在谈到豁免问题时，声明表示，“在某些情况下”可以取消豁免，包括涉嫌危害人类罪的情况，并补充说“这些条件”。南非本月向海牙国际法院提起紧急案件，认为以色列违反了 1948 年联合国《种族灭绝公约》。南非要求法官命令以色列停止对巴勒斯坦领土的进攻。以色列谴责此案“歪曲事实”。据法新社统计，自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列以来，战斗一直在加沙地带肆虐，导致约 1,140 人死亡，其中大部分是平民。根据官方数据。周日，以色列总统艾萨克·赫尔佐格在特拉维夫举行了 24 小时抗议活动，呼吁释放加沙的以色列人质。图片来源：路透社据加沙哈马斯控制，以色列以无情的攻势回应，造成至少 24,762 名巴勒斯坦人死亡，其中约 70% 是妇女、儿童和青少年卫生部。赫尔佐格在达沃斯论坛上表示，以色列发起了“自卫”运动，并再次谴责南非的事件“令人愤慨”。“他们（南非洲）基本上支持我们在 10 月 7 日看到的暴行和野蛮行为，”他说，并补充说以色列对加沙的破坏感到担忧。“我们关心。我们的邻居正在遭受如此多的痛苦，这对我们来说是痛苦的，”他说。“但是，如果我们的敌人决定在规模和范围令人难以置信的恐怖基础设施中巩固自己的地位，我们还能如何保卫自己呢？ ”他说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249144/israel-president-herzog-hit-criminal-complaint-switzerland-over-war-gaza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国参议员提出法案对抗中国在关键矿产领域的主导地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249131/us-senators-introduce-bill-counter-chinas-dominance-critical-minerals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.19 22:005 月，卡车在智利的一座锂矿作业。锂、镍和钴等关键矿物是军事供应链和清洁能源技术的重要投入。图片：路透社为了对抗中国对关键矿产的主导地位，美国参议员两党小组于周四提出立法，以解决“信息差距”并为美国公司建立撤资程序。 2024 年《关键矿产安全法案》将要求联邦机构向国会提交一份关于全球所有关键矿产和稀土元素资源的报告。该报告将在该法案颁布后一年内提交，此后每两年提交一次。评估必须包括哪些资源受到“外国关注实体”（中国、伊朗、朝鲜）的控制或俄罗斯 - 并且处于美国或其盟友和合作伙伴的控制之下。报告还应包括对开采大量关键矿物和稀土的矿山的核算，及其估计的年产量及其所有者。该法案的主要发起人是德克萨斯州的美国参议员约翰·科宁 (John Cornyn)，他是一名共和党人，曾发起过多项法案立法减少对中国关键矿产的依赖。照片：法新社周四的法案是华盛顿为应对中国生产和加工世界上大部分稀土和关键矿物这一事实所做的最新努力。锂、镍和钴等关键矿物是军事供应链和清洁能源技术的重要投入。稀土是一种特别难以提取的关键矿物。由于担心北京可能扣留这些材料以破坏美国的国家和经济安全，拜登政府通过税收激励替代供应商取代中国炼油厂信贷、贸易协议和政府贷款。欧盟公布“双重行动”计划，旨在削弱中国在矿产、清洁技术领域的主导地位去年，美国和欧盟开始就一项关键协议进行谈判矿产协议将帮助欧洲矿产加工商利用美国的补贴，并帮助美国培育欧盟关键的矿产行业，以替代中国的矿产行业。周四法案的主要发起人是来自德克萨斯州的约翰·科宁 (John Cornyn)。一位资深共和党参议员发起了几项立法，以减少美国对中国关键矿产的依赖。其他赞助者包括弗吉尼亚州的民主党人马克·沃纳、印第安纳州的共和党人托德·杨和俄克拉荷马州的詹姆斯·兰克福德，以及缅因州的无党派人士安格斯·金。“尽管关键矿物在消费电子产品等各个领域发挥着重要作用。对于军事防御，我们需要更多信息来确保这些矿物的可靠、长期供应，”科宁周四表示。“这项立法将确保美国和我们的盟友了解如何控制关键矿物”中美争夺非洲影响力的斗争转向绿色关键矿产科宁法案要求的报告还必须包括一份汇编与拥有矿山或矿物加工业务的国家合作的方式。它还要求提供一份清单，列出所有实体被相关国家强迫剥离采矿或加工业务中的库存以用于关键业务的案例。矿产，以及每次政府购买此类实体时的会计处理。另外，该法案还为美国人建立了一个程序，如果他们打算从关键的采矿或加工业务中撤资，则可以通知美国政府国外的矿产。同样的程序将允许政府部门帮助他们找到不在相关国家之一的买家。此外，该法案呼吁美国与盟友和合作伙伴制定战略，以推进采矿、炼油、分离和加工技术，并创建一种方法来共享这些技术开发所产生的知识产权。在介绍该法案时，华纳表示：“我致力于确保美国拥有一个有弹性的关键矿产供应链……以打击中国持续垄断这些矿产的企图”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249131/us-senators-introduce-bill-counter-chinas-dominance-critical-minerals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着与首尔的紧张局势升级，中国誓言与朝鲜合作保护地区稳定</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249145/china-vows-work-north-korea-protect-regional-stability-tensions-seoul-escalate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.19 22:05中国共产党外交总书记刘建超，摄于2021年和朝鲜特使李龙南同意加强党际协调，以促进双边关系。照片：VCG/VCG via Getty Images中国表示，在首尔和平壤之间的紧张局势不断升级的情况下，将与朝鲜合作维护地区稳定。中国共产党的外交政策周五，首席部长刘建超在北京对朝鲜特使李龙南表示，中国将与朝鲜加强战略沟通，共同维护地区和平。“中国愿意与[朝鲜]合作……中共外交部门中联部发表声明称，“弘扬传统友谊，深化战略沟通，促进互利合作，推动双边关系发展，维护地区和平稳定”。 为什么中国在俄罗斯和朝鲜的亲密关系中保持距离声明中还引用了李勇浩的话说，朝鲜坚定支持中国捍卫其在台湾、香港等问题上的“核心利益” 、人权和其他问题。他补充说，平壤将利用今年与北京建交75周年的契机，落实两国领导人达成的共识。李和刘还同意加强党际合作刘鹤与李勇浩会面之前，朝鲜周五宣布在东海（又称“朝鲜海”）测试了具有核能力的水下攻击无人机 Haeil-5-23。日本，以回应本周美国、韩国和日本之间有史以来最大规模的三边演习。随着拥有核能力的国家增加武器，朝鲜与美国在该地区的盟友之间的紧张关系正在加剧测试及其挑衅性言论。周一，朝鲜领导人金正恩正式宣布韩国是朝鲜“永远的主要敌人”，朝鲜将放弃其长期的实现与韩国和平统一的长期目标。本月早些时候，他还威胁称，如果受到挑衅，将使用核武器“消灭”美国和韩国。周四，美国、韩国和日本的核特使在首尔会面，同意共同应对朝鲜带来的挑战。随着乌克兰和朝鲜半岛紧张局势加剧，人们猜测两国正在相互提供军事支持，朝鲜加强了与俄罗斯的交流。&lt; h3&gt;美国在联合国谴责朝鲜发射洲际弹道导弹，中国和俄罗斯捍卫盟友朝鲜外交部长崔善姬本周早些时候访问了莫斯科，并受到俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的接见。克里姆林宫表示，双方同意在“所有领域”发展关系，包括“敏感”领域，但没有透露细节。中国对平壤的最新军事发展以及最近的军事行动一直相对低调。朝鲜与俄罗斯的交往。北京与这两个国际孤立国家的密切关系受到密切关注。在朝鲜启动中程核试验后，中国外交部周一呼吁通过对话协商推动朝鲜半岛问题的政治解决进程。周末弹道导弹。该导弹配备了高超音速弹头，据信能够击中美国在关岛的基地。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249145/china-vows-work-north-korea-protect-regional-stability-tensions-seoul-escalate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴联合创始人马云在年度致辞中盛赞乡村教师的教育热情和“对未来的信念”</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249115/alibaba-co-founder-jack-ma-praises-rural-teachers-their-educational-passion-and-belief-future-annual?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.19 21:00马云与中国大陆乡村学校的老师交谈。图片来源：马云基金会阿里巴巴集团联合创始人马云在公众号中盛赞中国乡村教师的心态和“对未来的信念” ”他们努力在农村充满挑战的条件下激发学生的创造力、好奇心和自信心。59 岁的马云称赞他们“对教育的真诚热情”和“对未来的信念”。基金会发表的评论摘录。自 2019 年辞去电子商务巨头阿里巴巴董事长职务以来一直保持低调的马云在连续九年农历新年。马云支持的公司 1.8 米开始通过阿里巴巴旗下盒马鲜生和天猫进行线上销售马云乡村教师计划和马云乡村教师奖于2015年9月16日正式启动。据该基金会网站称，每年都会入围100名优秀乡村教师，每人获得10万元人民币（14,260美元）的奖金，用于支持乡村教育。阿里巴巴拥有《南华早报》。近年来，马云倡导农业和教育发展以及环境保护。马云在 2019 年为数千名员工举行的告别活动上以吉他和摇滚明星假发作为结束语，他一直致力于多项教育事业，包括 2016 年启动的“农村校长计划”以及“职前教师和农村学校计划” ，均于2017年启动。这些项目已培养了120名农村校长，招募了800名职前教师，并改造了63所农村寄宿学校。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249115/alibaba-co-founder-jack-ma-praises-rural-teachers-their-educational-passion-and-belief-future-annual?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>平壤称，朝鲜进行水下核攻击无人机试验，以回应美国、日本、韩国海军演习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249138/north-korea-carries-out-underwater-nuclear-attack-drone-test-response-us-japan-south-korea-naval?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.19 20:29韩国电视新闻公报周五播出朝鲜国家媒体报道平壤明显测试了水下核武器系统。照片：EPA-EFE朝鲜周五表示，为了回应韩国、美国和日本本周举行的联合海军演习，它已经测试了一架所谓的水下核攻击无人机。它继续指责其竞争对手加剧了该地区的紧张局势。所谓的无人机试验发生在朝鲜领导人金正恩宣布他将放弃该国与韩国和平统一的长期目标几天后韩国将重写宪法，将韩国定义为其最具敌意的外国对手。朝鲜半岛的紧张局势已升至多年来的最高点，金正恩加速了武器测试活动并威胁核冲突。美国及其亚洲盟国的回应是加强联合军事演习，金正恩称其为入侵预演。朝鲜去年首次测试的所谓核攻击无人机是一系列广泛的演习之一。随着金正恩扩大其核武库，近年来展示了一系列武器系统。韩国军方坚称朝鲜夸大了无人机的能力，据称该无人机旨在对敌人进行打击朝鲜军方表示，他们在该国东部水域进行了这次试验，以回应美国、韩国和日本联合海军演习，该演习于周三在济州岛以南水域结束。 “我军水下核反击态势正在进一步完善，各种海上和水下反应行动将继续震慑美国海军的敌对军事演习朝鲜国防部在一份声明中表示。“我们强烈谴责美国及其追随者从今年一开始就严重威胁朝鲜安全的鲁莽行为，并严厉谴责警告他们将造成灾难性后果。”声明中使用了朝鲜正式名称“朝鲜民主主义人民共和国”的首字母缩写。朝鲜近几个月还测试了各种导弹系统旨在针对美国及其亚洲盟友，并宣布了一项升级核理论，授权军方在平壤领导层受到威胁时进行先发制人的核打击。 朝鲜领导人金正恩。照片：朝中社 VIA KNS/法新社朝鲜周日进行了 2024 年首次弹道导弹试验，官方媒体称其为新型固体燃料中程导弹其尖端装有高超音速弹头，可能旨在瞄准美国在关岛和日本的军事基地。在周四的联合国安理会紧急会议上，韩国呼吁安理会“打破沉默”。朝鲜不断升级的导弹试验和威胁。安理会常任理事国俄罗斯和中国阻止了美国主导的因平壤最近的试验活动而加大制裁力度的努力，凸显了俄罗斯对乌克兰战争的分歧加深。韩国在该委员会的任期为两年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249138/north-korea-carries-out-underwater-nuclear-attack-drone-test-response-us-japan-south-korea-naval?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么台湾的选举结果促使亚洲国家大声疾呼“一个中国”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249119/why-taiwans-election-result-prompted-asian-nations-speak-one-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249119/why-taiwans-election-result-prompted-asian-nations-speak-one-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港如何扭转赛马低迷的趋势</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248971/how-hong-kong-bucking-trend-horse-racing-downturn?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248971/how-hong-kong-bucking-trend-horse-racing-downturn?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国机器人像海豚一样游泳，可以检测Sars-CoV-2和其他病毒：论文</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248584/china-robot-swims-dolphin-and-can-detect-sars-cov-2-other-viruses-paper?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.19 19:03中国研究人员开发出一种可以检测和监控的机器人病毒，包括导致 Covid-19 的病毒，出现在管道和其他难以到达的地方。图片来源：EPA中国科学家表示，他们已经开发出一种软体、无线、无电池的电磁游泳机器人，可以在硬体环境中监测化学和病毒分子（包括导致 Covid-19 的病毒） -到达地点。这款柔软的叶形机器人受海豚尾巴的启发，可用于直接追踪污染物的来源，并将数据发送到普通智能手机，测试显示出良好的前景用于在管道等狭窄空间进行实时监控。根据《科学进展》杂志发表的一篇论文，这款重 5.3 克（0.18 盎司）的机器人检测并量化了非典中的铵、氯化物和颗粒- 测试过程中模拟管道中存在 CoV-2 病毒。研究人员表示，对管道等密闭空间的监测可以改善公众健康，但通常仅限于在出口处进行手动采样，因此很难“追踪管道” 该论文的主要作者、香港城市大学的李登峰表示，该机器人可以适应监测不同的分子，包括重金属、生物颗粒和核污染物。 虽然小型移动机器人已经能够在狭窄的空间中执行人类无法执行的任务，但大多数“极其缺乏检测能力”，李说。 据李介绍，为了开发一种既具有运动能力又具有检测能力并且可以在水中工作的机器人，研究人员开始设计一种“像海豚一样”游泳的机器人。该论文称，由此产生的设备“增强了移动电子监控系统的效率和灵活性......而不会影响狭窄密闭空间中的性能”。机器人“尾巴”的推进力由电磁驱动系统提供，该系统控制磁铁，使机器人在水中振荡并“游泳”。设备上的电极传感器可设计为根据公共卫生需求检测不同的分子，这“有助于预防与饮食相关的疾病” 为了让机器人尽可能轻，研究人员选择放弃电池作为电源，而是选择使用射频，从外部线圈发射的电磁场中收集能量。 天线和电力接收模块是设备在继续监控环境的同时充电所需的全部内容。由于每个组件都设计为无线操作，机器人还可以在圆形管道等闭环环境中工作，而不会缠绕在电缆中。虽然研究人员具有集成的检测和运动功能，但仍存在局限性根据该论文，机器人的设计。使用射频能量限制了机器人的工作距离，而到智能手机的数据传输则依赖于近场通信。蓝牙会扩大传输范围，但需要的功率超出系统所能提供的功率。据李介绍，在确保高游泳速度的同时，建议使用机器人的最大距离为 4 厘米（2 英寸） ）。机器人到智能手机的数据传输距离最远可达10厘米。“这样的距离对于管道、日常水域甚至人体中的应用来说足够了，但对于深海应用来说还不够或偏远水域，”他说。但他补充说，该团队正在展示“通用技术”，并将其系统的各个方面（例如病原体或离子传感模块）集成到现有的水下机器人中，可以“轻松地”研究人员写道：“扩展传感能力将是使该监测平台能够在更多应用场景中运行的关键。”该设备该论文称，甚至可以适用于人体，例如监测胃内胃酸或进行电刺激疗法。获取更多RSS：&lt; br /&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248584/china-robot-swims-dolphin-and-can-detect-sars-cov-2-other-viruses-paper?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗为避免“丢面子”风险而对巴基斯坦和伊拉克发动袭击，激怒了中国以及更广泛的对抗</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249067/irans-attacks-pakistan-iraq-avoid-losing-face-risk-irking-china-wider-confrontation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249067/irans-attacks-pakistan-iraq-avoid-losing-face-risk-irking-china-wider-confrontation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 10:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于气候变化和厄尔尼诺现象导致的干旱，巴拿马运河交通量减少了 36%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3249113/panama-canal-traffic-cut-36-due-drought-linked-climate-change-el-nino?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.19 18:42一艘货船在巴拿马的巴拿马运河中被引导周三，城市。去年开始的严重干旱迫使当局将运河上的船舶过境量减少三分之一以上，运河是世界上最重要的贸易路线之一。照片：美联社去年开始的严重干旱迫使当局将世界上最重要的贸易路线之一巴拿马运河的船舶通行量减少了 36%。 巴拿马当局周三宣布的新削减措施将造成比之前预期更大的经济打击。巴拿马运河管理员 Ricaurte Vásquez 目前估计，水位下降可能会让他们损失 500 美元到 2024 年，损失将达到 7 亿美元和 7 亿美元，而之前的估计为 2 亿美元。这个中美洲国家遭受了有史以来最严重的干旱之一，在 80 公里（50 英里）的海上航线上引发了混乱，造成船只交通堵塞，让人对运河国际航运的可靠性产生怀疑，并引发人们对其对全球贸易影响的担忧。“至关重要的是，该国发出这样的信息：我们将采取这一行动巴斯克斯说：“我们必须继续努力，找到水问题的解决方案。”亚洲和美国之间主要贸易路线的中断发生在一个危险的时刻。对商业的攻击也门胡塞叛军在红海的船只使船只偏离了消费品和能源供应的关键走廊。这种结合对全球贸易产生了深远的影响延误发货并增加运输成本。分析人士称，一些公司曾计划改道红海（亚洲和欧洲之间的一条重要航线），以避免巴拿马运河延误。现在，这对大多数公司来说不再是一个选择。周三，巴斯克斯表示，运河当局将把每日过境船舶数量从去年正常时期的每天 38 艘次减少到 24 艘次。巴斯克斯补充说，本财年第一季度，该通道的货物比去年同期减少了 20%，船舶减少了 791 艘。巴斯克斯承认，这对巴拿马来说是“显着减少” 。但他表示，更“高效”的水资源管理和 11 月降雨量的激增至少确保了水位足够高，足以让 24 艘船只每天通过，直到 4 月底下一个雨季开始。11 月，巴拿马科隆加通湖水位较低时，树桩出现。图片来源：Bloomberg运河当局将干旱归因于厄尔尼诺天气现象和气候变化，并警告巴拿马迫切需要为运河运营寻找新的水源和人类消费。填满运河的湖泊也为这个拥有超过 400 万人口的国家 50% 以上的地区提供水源。“水问题是一个全国性的问题，而不仅仅是运河的问题，”Vásquez说。 “我们必须在全国范围内解决这个问题。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3249113/panama-canal-traffic-cut-36-due-drought-linked-climate-change-el-nino?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 10:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“讨厌的男人”：中国丈夫要求与不能生育第二个孩子的癌症妻子离婚，并威胁与其他女人睡觉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248016/nasty-man-china-husband-seeks-divorce-cancer-suffering-wife-who-cannot-have-second-child-threatens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.19 18:00中国的一名丈夫在大陆社交媒体上引发了愤怒寻求与患有癌症的妻子离婚，因为她的病意味着她无法再生育。
图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock中国东部的一名丈夫因身患癌症的妻子无法生育而提出离婚，这在大陆社交媒体上引发了愤怒。 这名患有白血病的妇女不想离婚，因此她的丈夫威胁要发生外遇，以便让另一名妇女怀孕。这对夫妇已经有一个孩子，但男方想要更多。这起离婚案是政府指派的调解员在上海以北的江苏沿海省份宿迁处理的几起争议案件之一。2021 年，中国在准予离婚前实施了为期一个月的“冷静期”，以遏制中国快速增长的离婚趋势。调解未能解决问题，因此案件必须提交法院审理。照片：Shutterstock“我想知道谁会愿意嫁给这样一个令人讨厌的男人，”另一位说。离婚故事经常在社交媒体上流行。中国。去年12月，江西省东部一家法院审理了一起由一名男子提起的离婚案，该男子发现他在16年的婚姻中照顾的三个孩子不是他的亲生孩子。 &gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248016/nasty-man-china-husband-seeks-divorce-cancer-suffering-wife-who-cannot-have-second-child-threatens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 母公司字节跳动允许员工根据新薪资政策提前兑现股票期权</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249073/tiktok-owner-bytedance-allows-employees-cash-stock-options-earlier-under-new-payroll-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.19 18:00字节跳动的徽标位于公司上海办公室。图片：路透社全球短视频热门 TikTok 及其中国兄弟抖音的所有者字节跳动已调整其薪资政策，以允许员工更快地出售股票期权，作为首次公开募股的计划IPO 仍悬而未决。根据适用于字节跳动全球 11 万名员工的新规则，员工在工作第一年后将获得股票奖励总额的 20%，高于 15%据周四了解此事的两位人士透露，此前，股票授予将按季度而不是像以前那样每年授予。员工将在第二年之后获得 25% 的股权授予，第三年再次获得股权授予，所有剩余股份将在第四年之后归属。字节跳动没有立即回应授予股权的请求。 TikTok 所有者字节跳动在 2023 年削减了开支，但新的挑战迫在眉睫企业普遍采用四年一次的兑现计划，以鼓励员工留任更长时间。由于字节跳动仍然是一家私营公司，员工兑现股票期权的唯一途径是将股票期权出售给雇主。这家总部位于北京的公司自 2017 年以来每年进行两次股票回购计划最近一次是在 11 月份，该股定价为每股 160 美元。在最新的改革中，字节跳动还将年度奖金标准化为相当于三个月的工资，全部以现金形式发放，还有额外的奖金。根据绩效并以股权形式给予金额。此前，员工可以决定是否希望全部或部分现金发放奖金。这一变化影响了数千名习惯于领取较高奖金的员工，例如产品设计和优化人员他们的奖金已经达到了六个月工资的水平。为了抵消影响，该公司已承诺为产品经理加薪。北京某购物中心抖音展示的灯光。照片：美联社照片新政策在中国最有价值的初创企业的员工中引起了不同的反应。一位人士表示，一些员工可能会如果他们考虑在年中换工作，他们会很高兴找到更大的灵活性。另一位人士表示，现在员工无法以股票期权的形式获得所有奖金，他们可能会被征收更高的所得税。由于美国对 TikTok 与中国的关系进行严格审查，字节跳动 IPO 的前景仍然不确定。以及其他海外市场的挑战。在国内，字节跳动已经退出视频游戏领域。该公司本月早些时候证实，正在与包括腾讯控股在内的多个潜在买家就出售其视频游戏业务进行谈判。12 月，这家独角兽提出回购价值高达 50 亿美元的游戏业务。据《华盛顿邮报》报道，字节跳动向现有投资者回购了 30 亿美元股票，估值为 2680 亿美元，比去年同期低 10% 左右。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249073/tiktok-owner-bytedance-allows-employees-cash-stock-options-earlier-under-new-payroll-policy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>