<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 09:14:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本酿酒厂计划酿造世界上第一款太空清酒，售价 64 万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3291827/japan-brewery-aims-make-worlds-first-space-sake-sell-it-us640000?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 15:52长野县冈谷市的一家商店里陈列着各种日本清酒品牌的酒瓶。图片：AP
日本一家清酒厂将尝试酿造世界上第一款太空清酒，只酿造一瓶，并将其销售所得的 1 亿日元（640,000 美元）捐赠给国内太空开发公司。山口县的朝日酒造株式会社最近表示，计划在国际空间站发酵用于酿酒的大米和其他原材料。该公司的目标是在 2025 年底将这些原料送入轨道。朝日酒造表示，他们的想法是，如果人类在 2040 年代开始在月球上生活，就会有对酒精的需求，从而创造清酒。这家以“獭祭”清酒品牌而闻名的酿酒厂于 2022 年与三菱重工有限公司接洽，商讨在太空酿酒事宜。此后，该公司一直与三菱重工和爱知县工业和科学技术中心合作。他们一直在制造一种酿酒设备，以便发送到日本为国际空间站开发的希望号实验舱。该实验将利用希望号上的设备，重现月球表面的重力，约为地球重力的六分之一，酿酒厂计划从地球上监测发酵过程。据这家位于日本西部的酿酒厂介绍，在太空中发酵的约 520 克未精制的清酒将被带回地球，然后精制并倒入一个 100 毫升的瓶子中，作为“獭祭月 - Uchujozo”，翻译为“獭祭月 - 太空酿造”。该公司在一份新闻稿中表示：“我们希望有一天能在月球表面用大米和据说在那里的水酿造獭祭。”释放。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3291827/japan-brewery-aims-make-worlds-first-space-sake-sell-it-us640000?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在香港庆祝圣诞节和新年：在香港可以做的 7 件事和可以参观的 7 件事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291828/celebrate-christmas-and-new-year-hong-kong-7-things-do-and-see-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291828/celebrate-christmas-and-new-year-hong-kong-7-things-do-and-see-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>农历新年假期延长，中国旅游需求激增</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3291722/china-sees-surge-travel-demand-extended-lunar-new-year-holiday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 16:002024 年 2 月农历新年假期期间，上海外滩和平饭店前，人群熙熙攘攘。图片：法新社预计中国在即将到来的农历新年期间将迎来旅游需求激增——这对中国来说是一个可喜的提振，因为该国最近将公共假期增加了一天，以刺激需求。来自中国旅游公司的早期数据显示，消费者已经在搜索和预订旅行春节假期从1月28日至2月4日持续八天。中国领先的旅游产品提供商艺龙旅行社周一报告称，预计春节前一周，即1月23日至27日，机票价格将上涨80%至90%，一些热门航线的价格将上涨100%以上。据上海媒体澎湃新闻报道，另一家知名旅游运营商途牛周一报告称，春节团体游预订量较前一周增长了40%。上个月，北京宣布将从2025年起将春节假期延长一天，形成八天假期。此举旨在刺激消费，特别是那些一直在削减开支以节省开支的中产阶级和低收入群体。中国主题公园研究院院长林焕杰表示，消费者对旅游的强烈热情可能会持续到明年，中国旅游业在 2025 年可能会增长 5% 以上。农历新年是中国最重要的节日，传统上，数百万人会回到家乡与家人团聚。当局越来越多地利用这段时间推广国内旅游业，作为提振疲软国内需求的更广泛努力的一部分。2024 年农历新年假期期间，中国游客共消费 6326.9 亿元人民币（866.8 亿美元），比 2019 年同期增长 7.7%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3291722/china-sees-surge-travel-demand-extended-lunar-new-year-holiday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西方忧心忡忡，印度与俄罗斯达成 130 亿美元石油协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3291742/west-frets-india-and-russia-strike-us13-billion-oil-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3291742/west-frets-india-and-russia-strike-us13-billion-oil-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度居家分娩趋势上升引发产妇健康担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3291762/rising-home-birth-trend-india-sparks-maternal-health-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3291762/rising-home-birth-trend-india-sparks-maternal-health-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方严厉打击网络、电话诈骗 逮捕154人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291821/154-arrested-hong-kong-police-crack-down-internet-phone-scammers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 15:13警方展开为期三周的行动，被捕者年龄从 17 岁到 72 岁不等。照片：Shutterstock香港警方在为期三周的打击行动中逮捕了 154 人，打击利用网络和电话诈骗手段骗取受害者超过 2.8 亿港元的诈骗分子。从 12 月 2 日开始到周五，警方对诈骗集团进行了突击行动，拘留了警方拘捕119名男性及35名女性嫌犯，他们年龄介乎15至72岁，涉嫌以欺骗手段取得财产、洗钱及诈骗等罪行，自五月以来电话骗案不断增加。警方表示，214名受害人的年龄介乎17至78岁，共损失2.89亿港元，其中一人报称损失518万港元。东九龙总区总部代理警司胡海宁周六表示，骗徒会冒充知名电商、支付平台及电讯公司的客服代表，致电联系受害人。她说：“骗徒讹称受害人已购买付费服务，款项将自动从其银行账户中扣除，或服务即将到期。”代理警司吴海宁表示，受害者被迫匆忙采取行动。 吴女士表示，骗徒会向受害人施压，将续费转入指定账户，以免影响其信用评级。“骗徒往往会将电话转接给另一位假冒‘银行代表’，后者假装协助取消服务，”她说。“这种手法会诱骗受害人转账或提供网上银行密码，从而使受害人账户中的资金被盗。”吴女士表示，很多受害人被骗徒营造的紧张氛围所欺骗，导致他们仓促行事，落入陷阱。今年一月至十月，九龙东共录得1,071宗涉及假冒客服代表的电话骗案，总损失逾1.93亿港元。案件数目由首三个月的50宗急升至第三季的586宗。警方表示，触犯相关罪行者将面临10年至14年的监禁。WeChat Pay HK强调，腾讯及微信绝不会主动以电话或短讯联络用户索取银行账户资料、密码或其他个人资料。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291821/154-arrested-hong-kong-police-crack-down-internet-phone-scammers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>负责修复英美关系、讨好特朗普的“黑暗王子”彼得·曼德尔森是谁？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291818/who-peter-mandelson-prince-darkness-tasked-fixing-uk-us-ties-charming-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 13:54英国资深政治家彼得·曼德尔森。图片：路透社彼得·曼德尔森是塑造现代英国政治的关键人物，但他的马基雅维利式策略和令人质疑的朋友选择引起了争议，为他赢得了“黑暗王子”的绰号。曼德尔森与托尼·布莱尔共同设计了“新工党”，将 20 世纪 90 年代的英国工党变成了一个赢得选举的巨头，使英国成为经济和社会自由主义的灯塔。但与布莱尔不同，曼德尔森似乎更喜欢在幕后运作，策划战略并建立一个全球联系网络，现任首相基尔·斯塔默希望这将有助于他缓和与即将上任的美国总统唐纳德·特朗普之间的紧张关系。斯塔默周五证实任命曼德尔森为下一任驻美国大使。这位 71 岁老人对国际贸易的深入了解也可能成为鉴于特朗普威胁对进口商品征收关税，曼德尔森是关键资产。曼德尔森的惊人回归证明了他的韧性，但由于他复杂的政治历史，也引起了人们的关注。1998 年 7 月，布莱尔任命他为贸易和工业部长，但由于未能申报从内阁同事那里借钱买房，他被迫辞职，而内阁同事的商业交易正受到曼德尔森的部门的审查。近一年后，他重返政府，成为北爱尔兰部长，但仅仅 14 个月后，他就因被指控利用职位影响护照申请而被迫辞职。后来，一项独立调查得出结论，他的行为并无不当。2001 年大选时，他保住了下议院议员的席位，并在胜选演讲中表示，“他们低估了我，因为我是一个斗士，而不是一个半途而废的人”。作为英国参与欧洲政治的强烈支持者，曼德尔森于 2004 年辞去下议院议员一职，出任欧盟贸易专员。2008 年，曼德尔森意外重返英国政坛，出任戈登·布朗政府的部长，还被授予贵族头衔，成为英国勋爵。在会见梦工厂唱片公司联合创始人大卫·格芬后不久，他下令对网络版权侵权者施以严厉惩罚，此举再次引发争议。虽然他与世界权力掮客交朋友的能力对于赢得特朗普团队的信任至关重要，但这也让他2008 年 10 月，曼德尔森因与俄罗斯寡头奥列格·德里帕斯卡 (Oleg Deripaska) 的关系而受到抨击。更具破坏性的是，摩根大通银行 (JP Morgan) 2019 年的一份内部报告发现，声名狼藉的金融家和被定罪的性犯罪者杰弗里·爱泼斯坦 (Jeffrey Epstein)“似乎与安德鲁王子……和彼得·曼德尔森勋爵保持着特别密切的关系”，他称后者为“小不点”。该报告还透露了爱泼斯坦的一封电子邮件，他在邮件中表示，曼德尔森“将住”在他的纽约公寓里，尽管这位金融家当时因招揽未成年人卖淫而入狱。在工党成功竞选 7 月大选期间，斯塔默利用了曼德尔森的专业知识，现在又委托他承担重建英美“特殊关系”的重要工作。英国部长此前的言论以及与特朗普密友埃隆·马斯克的口水战。曼德尔森对中国的鸽派立场也可能与特朗普的鹰派立场发生冲突，但他的务实主义也可能有助于找到摆脱任何争吵的方法。奈杰尔·法拉奇（右）与唐纳德·特朗普于 2020 年在亚利桑那州。照片：法新社尽管此前曾批评特朗普“几乎就是一个白人民族主义者”，但曼德尔森上个月告诉新闻代理播客中说，有关特朗普的大部分言论都是“夸张的”。他补充说，“与特朗普总统建立关系是绝对必要的，这样我们不仅能够理解和解读他的所作所为，还能影响他的行为”。曼德尔森已经表示，英国可以在贸易上“鱼与熊掌兼得”，与欧洲和美国建立更紧密的联系，而不是在两者之间做出选择。特朗普的朋友和右翼领袖奈杰尔法拉奇也对曼德尔森给出了出人意料的积极评价。“虽然我不确定他是否适合直接与特朗普打交道，但他的才智至少值得尊重，”法拉奇在他的 GB News 节目中说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291818/who-peter-mandelson-prince-darkness-tasked-fixing-uk-us-ties-charming-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>失宠的中国顶级银行家刘连舸与儿子女友结婚，导致他长期抑郁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3291500/disgraced-top-china-banker-liu-liange-married-sons-girlfriend-causing-his-chronic-depression?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 14:00据报道，失势的中国顶级银行家刘连舸强迫儿子与女友分手，随后与该年轻女子结婚。图片：SCMP 合成/Shutterstock因腐败被判处死刑的中国银行家刘连舸的感情生活备受公众关注。他的感情生活包括频繁更换伴侣，在与女友结婚前破坏儿子的感情，引发广泛批评，据报道还导致儿子患上慢性抑郁症。刘连舸 1961 年出生于中国东北吉林省永济市，出身于一个受过良好教育的家庭。随后，他被吉林财经大学录取。刘连舸的银行和金融职业生涯包括在中国人民银行、中央银行和中国进出口银行任职，之后于 2019 年晋升为中国银行董事长。当时，他是“四大”国有银行中最年轻的董事长，这使他成为公众关注的焦点。刘连舸的迅速崛起使他成为“四大”国有银行中最年轻的董事长。 然而，一直有人怀疑，刘志军的迅速崛起得益于他的第一任妻子，据称她是一位高官的女儿，在取得职业成功后，他与妻子离婚，并与他的小情妇结婚。据《财新》报道，这位现已失宠的银行家的行为被描述为“道德败坏”，这个词通常适用于拥有三个或三个以上情妇的官员。据报道，李克强的个人行为因多次结婚和大量婚外情而受到广泛批评。有指控称，李克强在任职期间，经常把女下属叫到办公室进行深夜“推心置腹的谈话”。公开记录显示，他结过四次婚。多年来，刘志军的伴侣变得越来越年轻，越来越漂亮，最终他与儿子的前女友结了第四次婚。多年来，刘志军的伴侣变得越来越年轻，越来越漂亮，最终他与儿子的前女友结了第四次婚。图片来源：Shutterstock据报道，在儿子将女友介绍给家人后，李某不同意这段恋情，并强迫儿子结束这段恋情，理由是“女友与他们的家庭背景不相称”。两人最终分居。然而，六个月后，儿子震惊地发现，父亲已经与前女友结婚，据报道，这导致这位年轻人患上了抑郁症。除了丑闻缠身的爱情生活，刘志军对滑雪的热爱也是业内众所周知的。据报道，一家国内私募股权基金的创始人安排了私人飞机，并于 5 月安排他前往新疆可可托海地区进行年度滑雪之旅。刘志军的失势出乎意料。去年十月，他因涉嫌违法犯罪和受贿被开除党籍。11月26日，刘志军因受贿总额逾人民币1.21亿元（1700万美元）被判处死刑，缓期两年执行。图片来源：新华社11月26日，山东省济南市中级人民法院以受贿1.21亿多元、违法发放贷款33.2亿多元为由，判处刘志军死刑，缓期两年执行。其违法所得全部被没收。该丑闻引起广泛关注，并引发中国网民的热烈讨论。一位网友评论道：“这个人一定是个好历史学生，从唐玄宗那里学来的，唐玄宗爱上了杨玉环（俗称杨贵妃），她是他儿子李茂的妻子，美艳无比。”另一位网友补充道：“他的妻子现在怎么样了？她能和儿子和好吗？”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3291500/disgraced-top-china-banker-liu-liange-married-sons-girlfriend-causing-his-chronic-depression?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非洲对中国的热爱建立在“一带一路”的基础之上</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291711/africas-love-china-built-belt-and-road-foundation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291711/africas-love-china-built-belt-and-road-foundation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员称香港不会恢复 2013 年取消的土地卖地计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291820/hong-kong-will-not-restore-land-sale-scheme-axed-2013-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 14:15香港楼市一直举步维艰。照片：曾俊华香港发展局局长表示，为确保政府继续在供应方面占据主导地位，香港不会恢复十多年前废除的卖地机制，尽管房地产市场低迷，开发商呼吁恢复该机制。发展局局长连汉豪周六还表示，不会恢复基于申请的机制与目前的卖地安排并行，根据该安排，当局每季度指定地块进行招标。该机制于 2013 年废除，允许开发商申请政府列出的土地并提供最低价格。然后，当局会通过公开拍卖或招标的方式出售该地块。“显然，开发商在土地供应方面占据主导地位。这与我们正常的土地供应不同。我们一直说政府必须在土地供应方面起带头作用，”她在一档电台节目中说道。她补充道，如果这两种机制同时运行，可能会损害政府的信誉，并给市场带来混乱的信息。开发主管 Bernadette Linn。照片：讲义林恩表示，如果开发商在当局计划在季度土地出售中推出另一块地的地区申请用地，政府和私人市场的利益就会发生冲突。当被问及如何满足开发商的需求，并将政府不得不撤回土地招标的可能性降至最低时，林恩表示，私营部门可以随时就用地提出意见，比如面积和区域。“我不需要土地申请清单制度，也不会放弃我在提供土地供应方面的领导地位，”她说。政府在从四月开始的本财政年度出售了两块住宅用地。一块预留作私人资助房屋的地块于七月被撤回。截至十月，本财政年度土地招标卖地及土地交易总收入约为37亿港元。发展商长江实业执行董事赵国兴本月早些时候表示，政府应考虑重启已废除的机制，或以现行安排运作。今年早些时候，一些房地产界代表也发出类似呼吁，以降低政府撤回招标的风险。赵国兴对本地媒体表示，鉴于房地产市场的巨大变化，如果政府不改变土地卖地政策，可能会落后于潮流。连国恩表示，土地收入没有预期那么高，因为过去一年经济尚未复苏，影响了房地产市场。但她对未来持乐观态度，称经济一直在改善。财政司司长陈茂波早些时候将他的土地出让金增加一倍，以鼓励政府在土地出让金方面采取更多措施。预计本财政年度的赤字将从二月份最初预测的约 480 亿港元增至约 1,000 亿港元。政府主要将赤字归咎于房地产市场低迷，导致土地销售和地价下降。政府注意到，当申请清单制度与土地销售同时进行时，触发的土地数量会减少，因此取消了申请清单制度。做出这一决定还旨在缓解人们的担忧，即如果开发商不愿触发拍卖，土地供应将继续受到限制。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291820/hong-kong-will-not-restore-land-sale-scheme-axed-2013-official-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关岛逮捕 7 名试图在导弹试验期间非法进入美国军事基地的中国人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291817/guam-arrests-7-chinese-nationals-who-tried-illegally-enter-us-military-site-during-missile-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 12:47美国12月10日在关岛进行了导弹拦截试验。图片：路透社关岛海关和检疫局表示，在美国导弹防御局使用新雷达进行关键导弹拦截试验前后，七名中国公民因非法入境而被捕。该机构表示，12月10日至11日被捕的人员中，至少有四人“在军事设施”。关岛有许多这样的设施，包括 12 月 10 日进行导弹试验的安德森空军基地。“对美国军事设施进行间谍活动，特别是那些具有导弹发射能力的设施，可能会为中华人民共和国提供潜在有价值的情报，”战争研究所在周五的一份报告中表示，他指的是中华人民共和国。关岛当局表示，所有中国公民都是乘坐同一艘船从塞班岛抵达的，调查仍在进行中。中国外交部没有立即回应置评请求。美国计划在关岛周围的 16 个地点建立一个防空和导弹防御网络，通过使其过于复杂和资源密集而无法实施，以阻止任何针对关岛的导弹袭击。该计划旨在整合美国最先进的导弹防御系统和雷达，未来十年的成本可能高达 100 亿美元。12 月 10 日的测试成功了，导弹防御局称每年最多可进行两次拦截试验。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291817/guam-arrests-7-chinese-nationals-who-tried-illegally-enter-us-military-site-during-missile-test?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港动物慈善组织呼吁对毒狗行为加大处罚力度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291796/hong-kong-animal-charities-call-stricter-penalties-dog-poisoning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 12:002020年香港小姐冠军谢丽莎·玛丽本周早些时候在社交媒体上撰文，对她的两只狗的死亡和第三只狗的中毒表示哀叹。照片：Instagram/lisamarie_tse香港的动物福利慈善机构呼吁对动物中毒事件实施更严厉的处罚，并加强当局与非政府组织之间的合作，以解决动物中毒问题。此前，一名前选美皇后表示，她的两只狗在舔了路上放的含有神经毒素的肉后死亡，第三只狗生病。香港爱护动物协会周四还透露，今年迄今为止，该协会已协助警方调查了 9 起疑似狗中毒案件。2020 年香港小姐冠军谢嘉怡本周早些时候在社交媒体上写道，她的两只狗死亡，第三只狗中毒，她说这件事发生在她周日带它们在林村社山村散步后。她说，一个“非常恶心、可怕和不可原谅的人”在路上放了一顿“有毒的肉宴”，导致她的狗死亡两只狗，Peachy和Summer。她后来表示，她唯一幸存的宠物Leo也受到了毒药的影响。事件发生后，动物福利组织呼吁加大处罚力度，并加强与非政府组织的合作，以解决这个问题。香港防止虐待动物协会督察组组长梁志坚表示，该慈善机构相信对涉及虐待动物和投毒案件的人实施更严厉的惩罚将起到有效的威慑作用。非政府组织应该“与香港防止虐待动物协会等动物福利组织密切合作，调查案件，为受影响方提供支持，并实施预防措施”，他表示。梁志坚建议当局出台措施，例如为宠物主人制定注意义务立法，以确保他们做出足够的努力保护动物免受可预见的风险。他还呼吁对常用于毒狗的物质的销售进行更严格的监管，并加强社区参与。大屿山南区动物保护团队董事总经理卡丽娜·米利根 (Carina Milligan) 同意政府应该对毒害动物的人施加更严厉的惩罚，并与非政府组织合作解决这个问题。Lisa-Marie Tse 现在担心她的第三只宠物的生命。照片：Instagram/lisamarie_tse当局还可以考虑在已知的中毒黑点部署监控摄像头，开展公众意识运动，并改进此类案件的报告系统。Tse 失去宠物“凸显了提高认识、采取预防措施和加强执法以阻止这些令人发指的行为的迫切需要”，她说。SPCA 透露，它还协助警方调查了 2024 年 9 起疑似狗中毒案件，包括涉及 Tse 的事件。Leung 说，慈善机构的检查人员于周一下午联系了她，并与警察一起陪同她前往事发现场。“在检查过程中，在同一附近发现了食物残渣和一只鸟的尸体，”Leung 说。“警方已将这起事件归类为疑似虐待动物案件，并将进一步调查。爱护动物协会人员把鸟的尸体拿走化验，警方则取出食物残渣进行检测。”他补充说，警方已安排渔农自然护理署对两只狗的尸体进行尸检，以确定死因。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291796/hong-kong-animal-charities-call-stricter-penalties-dog-poisoning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称，美国计划将订购华为处理器中台积电芯片的公司列入黑名单</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3291814/us-plans-blacklist-company-ordered-tsmc-chip-found-huawei-processor-source-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 12:002023 年 9 月 8 日，中国上海一家华为商店附近飘扬着一面中国国旗。照片：路透社据一位知情人士透露，拜登政府计划将一家中国公司列入黑名单，该公司的台积电制造的芯片被非法纳入华为的人工智能处理器。这家中国公司 Sophgo 因在华为 Ascend 910B 多芯片上发现芯片而引起关注该系统与台湾半导体制造公司订购的系统相匹配。Sophgo 是最新一家因帮助华为而受到美国惩罚的中国公司。本月，美国商务部将其他被视为华为影子网络一部分的公司添加到美国商务部的限制贸易名单中。消息人士称，比特币挖矿设备供应商比特大陆的子公司 Sophgo 正在被列入实体名单。div&gt;2024 年 11 月 21 日，台积电徽标出现在新竹总部。照片：法新社div&gt;这些公司因从事违反美国国家安全的活动而被列入名单，外交政策利益。出口商未经许可不得向他们运送货物和技术，而这很可能被拒绝。中国的电信设备制造商和科技集团华为于 2019 年被列入名单。自 2020 年以来，未经许可向该公司运送即使是外国制造的芯片也属于违法行为。美国商务部发言人拒绝置评。Sophgo 没有立即回应置评请求。该公司在 10 月份的一份声明中表示，“从未与华为建立过任何直接或间接的业务关系”。根据路透社审查的招标文件，Sophgo 是地方政府和中国电信等国有企业的供应商。根据招标审查，在过去两年中，中国公立大学购买了 Sophgo 和比特大陆的 AI 芯片，用于打造 AI 工具，警察局也希望升级其监控能力。据路透社 10 月份报道，科技研究公司 TechInsights 拆开了华为 910B，发现了台积电芯片并通知了该芯片制造商，后者又通知了美国商务部。消息人士称，在确定芯片与 Sophgo 的设计相匹配后，台积电暂停了对华为的发货。全球最大的芯片代工制造商台积电 10 月份表示，自 2020 年以来就没有向华为供货。一名台湾官员当月表示，台积电已向台湾和美国当局发出警报，并开始了详细调查。台积电发言人周五拒绝就调查结果发表评论。据路透社独家报道，从 11 月 11 日起，美国下令台积电停止向中国发货可用于人工智能应用的 7 纳米或更先进的芯片。华为 10 月份表示，自 2020 年美国对台积电实施新的出口规则以来，它就没有通过台积电生产任何芯片。周五，华为没有立即回应置评请求。曾受到美国限制困扰的华为此后实现了业务多元化，并重新成为中国人工智能芯片雄心的中心。该公司于 2022 年发布的 Ascend 910B 被视为中国公司最先进的 AI 芯片。据路透社上个月报道，华为计划在 2025 年初开始量产其最新芯片 Ascend 910C，旨在与美国 AI 芯片制造商 Nvidia 竞争。根据公司注册数据库，Sophgo 由詹克团共同创立，詹克团也是比特大陆的联合创始人。据商业智能平台 Wirescreen 和路透社审查的公司记录显示，詹克团仍通过投资工具北海山旁侧投资合伙企业间接拥有厦门 Sophgo 科技及其五家子公司 23% 的股份，并全资拥有该公司。Sophgo 在 2023 年使用比特大陆的电子邮件地址与美国联邦通信委员会进行了沟通。比特大陆 10 月 28 日在社交媒体上表示，“它没有参与或以其他方式与供应链调查有关”。比特大陆的网站称，它是全球领先的数字货币挖矿服务器制造商，通过其品牌Antminer，其客户遍布 100 多个国家。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3291814/us-plans-blacklist-company-ordered-tsmc-chip-found-huawei-processor-source-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港部分地区气温降至个位数，空气中弥漫着寒意</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3291812/nip-air-temperatures-drop-single-digits-parts-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 10:38一名行人在尖沙咀海滨集合。图片：Jelly Tse周六早上，新界部分地区气温降至个位数，但香港气象预报员表示，预计当天晚些时候市区气温将升至 20 度左右。香港天文台表示，东北季候风为广东沿海带来普遍寒冷的天气，早上许多地方的气温降至 12 度或以下。“在晴朗的天空下，新界部分地区的辐射冷却尤为明显，那里的气温甚至降至 8 度或以下，”预报员说。在偏远的打鼓岭和北潭涌，气温降至 4.9 度。天文台尖沙咀总部录得的最低气温为13.9度。预报员于星期五晚上10时30分发出寒冷天气警告，但于星期六早上9时40分取消。天文台表示，星期六日间天气晴朗及非常干燥，最高气温约20度。星期日天气晴朗及非常干燥，气温介乎13至19度。天文台亦强调，昼夜温差较大，新界地区仍然寒冷，而星期日早上市区则“颇凉”。预报员表示，下周初早晚天气持续凉爽，预计圣诞假期多云。“与此同时，一个低压区预计将移过南海南部。相关云带将覆盖南海及广东沿岸。”天文台表示。 预报员补充说，另一股东北季候风将在下周后半段影响华南地区。 香港天文台周五表示，天文台总部于早上七时三十分录得最低气温 11.9 度，为本季最低气温。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3291812/nip-air-temperatures-drop-single-digits-parts-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 02:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国嫦娥六号任务中收集的月球岩石测试了阿波罗对月球磁场的看法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291734/moon-rocks-chinas-change-6-mission-test-apollo-views-lunar-magnetic-field?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 10:00嫦娥六号探测器于六月拍摄的月球表面景观。图片来源：EPA-EFE中国对月球背面样本的研究表明，月球磁场强度可能在大约 28 亿年前急剧增加。这项研究于周四在线发表在《自然》杂志上，挑战了普遍的观点，即月球磁场在大约 31 亿年前急剧下降，此后一直保持较弱。早前对美国阿波罗任务样本的研究表明，月球发电机在 42 亿至 35 亿年前相对活跃，随后逐渐减弱。然而，这种衰退的确切时间表和机制仍存在争议。发电机磁场，就像地球的磁场一样，是由行星核心的液态金属流动产生的。这个磁场保护着地球的大气和水免受太阳风的侵蚀。同样，月球的古老发电机可能保护了其表面环境，可能影响了其早期演化。虽然卫星观测和表面测量证实，月球今天没有全球偶极磁场，但其地壳保留了广泛的磁化。这表明它可能曾经有一个发电机产生的磁场或由大规模撞击引起的磁场。最新的中国研究调查了嫦娥六号任务去年收集的首批月球背面样本。来自中国科学院地质与地球物理研究所 (IGG) 的研究人员与国家天文台合作，分析了该任务带回的 4 毫米大小的玄武岩碎片。他们说，这些样本记录了一个古老磁场，强度从 5 到 21 微特斯拉不等（中值约为 13 微特斯拉）。该值接近地球磁场的当前水平。研究小组表示，进一步的研究表明，样本中的残余磁化可能源自月球古老的发电机，而不是地壳异常或撞击引起的磁化等其他来源。同位素分析将玄武岩碎片的年代确定为大约 28 亿年前，这表明在此期间月球磁场意外复苏。这表明，在急剧下降之后，月球发电机可能又重新活跃起来。研究人员表示，这种复苏可能是由驱动发电机的能量源发生变化或其原有机制重新强化引起的。该研究表明，这一时期的月球发电机很可能由基底岩浆洋或进动（月球自转轴的摆动）提供动力，并可能由核心结晶等机制补充。研究人员在论文中表示：“从嫦娥六号玄武岩中恢复的这些数据首次对月球背面的磁场提供了约束，并为 30 亿至 20 亿年前的巨大空白期提供了关键的锚点。”《自然》杂志的评论员称赞这一发现是一个重要的里程碑。一篇评论写道：“这篇论文提出了重要的原创成果，首次提供了来自月球背面的磁测量数据，填补了月球古地磁记录十亿年的空白。”“月球发电机的演变对于揭示月球的深层内部结构、热历史和表面环境至关重要，”月球地磁测量研究所在其网站上表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291734/moon-rocks-chinas-change-6-mission-test-apollo-views-lunar-magnetic-field?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 02:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>