<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 21:15:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>圣战分子及其盟友以闪电袭击进入叙利亚阿勒颇</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3288775/jihadists-and-allies-enter-syrias-aleppo-lightning-assault?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3288775/jihadists-and-allies-enter-syrias-aleppo-lightning-assault?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预计参加消费电子展的中国科技工作者报告美国签证问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288777/chinese-tech-workers-expecting-attend-consumer-electronics-show-report-visa-problems?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288777/chinese-tech-workers-expecting-attend-consumer-electronics-show-report-visa-problems?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国展示巴黎圣母院在遭受毁灭性火灾五年后修复的面貌</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288774/france-shows-restored-notre-dame-cathedral-5-years-after-devastating-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288774/france-shows-restored-notre-dame-cathedral-5-years-after-devastating-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕 1997 年卡拉 OK 酒吧纵火案嫌疑人，该纵火案造成 17 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288769/hong-kong-police-arrest-man-over-arson-karaoke-bar-1997-killed-17-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.29 23:13嫌犯被带往尖沙咀宝勒巷，重现案发经过。图片：讲义香港警方拘捕了一名 52 岁的男子，他涉嫌近 30 年前在一家卡拉 OK 酒吧纵火，造成 17 人死亡。警方周五表示，警方于周三接到内地执法部门的通知，称已拘捕了该名嫌疑人。该嫌疑人于一天后经深圳湾口岸返回香港时被逮捕。警司林启初表示，证据表明，这名犯罪时 25 岁的嫌疑人与此案有重大关联，将被起诉。早些时候，嫌疑人被带到了尖沙咀宝勒巷，以重现犯罪过程。尖沙咀 Top One Karaoke 发生火灾。照片：讲义林郑月娥表示，另一名逃犯、47 岁的陈福清仍被通缉，警方悬赏 40 万港元（51,395 美元），以获取有助于逮捕他的线索。“警方一直在不遗余力地打击三合会和有组织犯罪活动，”他说。 “以这起案件为例，警方的调查行动不受时间或地点的限制。”他亦感谢内地当局的支持。1997年1月25日凌晨4时左右，大一卡拉OK被至少两人投掷燃烧弹，导致17人死亡，年龄介乎16至42岁，另有13人受伤。林郑月娥表示，案件涉及两个黑社会组织，四人因谋杀罪被判终身监禁，另一人因误杀罪被判入狱11年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288769/hong-kong-police-arrest-man-over-arson-karaoke-bar-1997-killed-17-people?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国情报部门负责人称俄罗斯在欧洲发动“鲁莽”破坏活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288765/russia-waging-reckless-sabotage-campaign-europe-uk-spy-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.29 22:28秘密情报局（SIS，也称为 MI6）负责人理查德·摩尔还表示，虽然伊朗受到中东盟军民兵组织实力下降的影响，但其核计划“威胁到我们所有人”。英国对外情报局局长周五警告称，俄罗斯正在欧洲发动一场鲁莽的破坏活动，并指责总统弗拉基米尔·普京表现出“虚张声势和侵略”。秘密情报局（SIS，也称为 MI6）局长理查德·摩尔在一次罕见的海外公开演讲中也表示，虽然伊朗受到中东盟军民兵组织实力下降的影响，但其核计划“威胁着我们所有人”。“我们最近发现了俄罗斯在欧洲进行的令人震惊的鲁莽破坏活动，即使普京和他的追随者诉诸核武威胁，以散布对援助乌克兰后果的恐惧并挑战西方的决心，”摩尔在巴黎发表演讲时表示。他没有透露破坏性质的细节，但表示这种“活动和言论”是“危险的，也是不负责任的”。摩尔承认西方支持乌克兰的代价，乌克兰自 2022 年 2 月以来一直在抵抗俄罗斯的全面入侵。但他警告说，“不这样做的代价将是无限高”。“如果普京成功将乌克兰变成附庸国，他不会就此止步，”摩尔说。“如果普京成功了，中国会权衡其影响，朝鲜会更加大胆，伊朗会变得更加危险，”他说。但是，摩尔继续说：“我们毫不怀疑，我们的乌克兰朋友有获胜的意愿。”英国和法国的情报机构在为各自政府提供决策方面发挥了“关键作用”，“因此他们可以成功驾驭普京的虚张声势和侵略性”，他说。摩尔说，俄罗斯依赖中国、伊朗和朝鲜的支持，据西方称，朝鲜对莫斯科的军事援助现在已延伸到部署军队。“普京……正在危及俄罗斯的未来，向其军事机器投入巨额资金，并在其军事机器中浪费数以万计的生命——俄罗斯人和现在的朝鲜人——灾难性的冲突，”摩尔说。摩尔同时表示，即使在以色列对加沙地带受伊朗支持的激进组织哈马斯和黎巴嫩真主党进行打击之后，伊朗的核野心仍然对全球安全构成了重大威胁。“伊朗在中东各地的盟友民兵组织遭受了严重打击。但该政权的核野心继续威胁着我们所有人。”西方国家长期以来一直指责伊朗寻求核武器——这一指控遭到德黑兰方面的否认——并担心与以色列在加沙和黎巴嫩问题上的紧张局势升级只会加速这一进程。在美国和欧洲当局警告伊朗流亡者面临被杀甚至绑架的风险后，摩尔表示，“伊朗政权继续努力消灭国内外的异见人士”。摩尔曾任英国驻土耳其大使，他的职业生涯既包括特勤局，也包括外交，他是第一位在社交媒体上活跃的 M16 负责人——传统上称为“C”的职位。“在情报行业工作 37 年，我从未见过世界处于如此危险的状态，”他评论道。在英国驻巴黎大使馆组织的这次极不寻常的活动中，摩尔被他的法国外交部长尼古拉斯·勒纳表示：“伊朗可能发生的核扩散是未来几个月最严重的威胁之一，甚至是最严重的威胁。”这位法国情报部门负责人补充道：“情报交换对于确保我们的当局能够做出正确的决定和制定正确的战略至关重要。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288765/russia-waging-reckless-sabotage-campaign-europe-uk-spy-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港政府就调整北都会土地批出方案征询发展商意见</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3288766/hong-kong-government-seek-developers-views-adjusting-northern-metropolis-land-disposal-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.29 22:29政府蓝图要求将新界 30,000 公顷（74,130 英亩）的土地变成经济强国和住房中心。照片：Eugene Lee香港政府将咨询开发商并对开发北部都会大片土地的试验计划作出必要的修改，以更好地利用市场力量来建设靠近中国大陆边境的大型项目。发展局周五公布了土地批售试验计划预留地块的详细信息。它呼吁开发商为政府进行土地平整工作和建造公共设施，同时保留私人住宅用地以赚取利润。“我们认为三个试点地区的建议在财务上是可行的，”该局发言人说。 “但如果开发商不同意，我希望他们可以与我们交谈，我们可以做出修改。”他说，政府将从12月开始邀请开发商表达意向，并就非住宅开发以及分阶段支付补地价的激励措施征询他们的看法。政府蓝图要求将新界3万公顷（74,130英亩）的土地打造成经济强国和住房中心。该局发言人承认经济表现不佳，并表示政府希望与开发商分担风险。他说，预计每块土地的开发成本在100亿港元（12.8亿美元）至200亿港元之间，但为政府完成的工作成本可以从土地补地价中扣除。他还强调政府不会“廉价”出售土地。他补充说，该计划可以为纳税人节省超过政府拨款合共10亿港元，并将地块的开发时间缩短至10年或更短。试验计划预留三幅10至20公顷的土地，包括一幅位于新田的18.6公顷用地，其中三分之一将用作私人房屋发展。洪水桥的地块占地12.5公顷，其中两公顷为私人住宅用途，而余下位于粉岭北的地块则占地16公顷，其中三公顷为私人住宅用途。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3288766/hong-kong-government-seek-developers-views-adjusting-northern-metropolis-land-disposal-scheme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港歌手 Pong Nan 的一月演出被香港首屈一指的艺术中心取消</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288767/hong-kong-singer-pong-nans-january-shows-cancelled-citys-premier-arts-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.29 22:30创作歌手 Pong Nan 此前曾公开支持 2019 年的抗议活动。照片：Instagram/bluepongpong香港歌手庞南奕邦曾支持2019年的抗议活动，他表示西九文化区取消了他1月份的演出。他周五在与Sunchase Productions联合发布的社交媒体声明中透露了这一消息，但没有具体说明这座城市首屈一指的艺术中心是否对取消演出作出了解释。“我们很遗憾地宣布，我们于11月27日星期三收到西九文化区的书面通知，称其已取消了[音乐会]的场地预订，”声明中说道。“对于持票人，请参阅通知电子邮件以了解退款详情。”西九文化区管理局发言人在回复《南华早报》的询问时表示，她对任何个别活动的租用安排不予置评。庞的音乐会原定于1月3日至5日在该区“The Box”剧院举行三晚，自由空间，票价从 780 港元（100 美元）到 980 港元不等。这位歌手告诉当地媒体，他选择这个场地是希望为大约 400 名“真正的粉丝”表演。Pong 还解释了他的其中一首歌背后的想法，说他和香港的许多人都处于“人生的十字路口”，并在与长期焦虑感作斗争。这位歌手兼词曲作者在他的音乐生涯中面临一些争议，因为他并不回避公开谈论政治。2019 年 6 月 4 日，Pong 写了一篇社交媒体帖子，纪念天安门广场镇压 30 周年。西九文化区管理局发言人表示，她对任何个别活动的租用安排不予置评。照片：曾俊华同年 7 月 1 日，他发帖引用了他为歌手许廷铿写的一首歌中的歌词：“如果你有力量，就站起来反击”。许多人将他的话语解读为对抗议活动的支持。这一天是香港的公共假期，也是香港回归中国主权的周年纪念日。每年的抗议活动都被视为传统，直到 2021 年，大多数抗议活动都由现已解散的民间人权阵线领导。在发表这篇帖子的前一天，他又写了一篇帖子，呼吁人们“明天上街呼喊”，并登记“投票把那些流氓赶下台”。2020 年，庞上传了一张自己手捧《苹果日报》的照片，该报头版刊登了时任传媒大佬黎智英被捕的报道。“如果你压制新闻自由，未来的日子会很难过，”庞在照片说明中写道。2021 年，歌手何韵诗也以直言不讳地支持香港的民主运动而闻名，香港艺术中心以违反租赁协议为由取消了她原定的演唱会。创作歌手黄耀明去年表示，制宪会议和在他尝试预订市区内其他音乐厅失败后，展览中心撤销了他为演出预留场地的申请。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288767/hong-kong-singer-pong-nans-january-shows-cancelled-citys-premier-arts-hub?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国立法者投票支持允许绝症成年人结束生命的法案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288768/uk-lawmakers-vote-favour-bill-let-terminally-ill-adults-end-their-lives?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.29 22:46协助死亡提案在英国引发了一场全国性辩论，前首相、宗教领袖、医生、法官、残疾人和首相凯尔·斯塔默领导的工党政府的部长们都参与其中。照片：路透社英国议会周五投票支持一项将协助死亡合法化的新法案，为数月来关于这一问题的进一步辩论铺平了道路。这一问题在全国范围内引起了分歧，并引发了人们对协助死亡标准问题的质疑。姑息治疗。在议会下院进行了激烈的辩论后，330 名议员投票支持“绝症成年人（生命终结）”法案，275 人反对。根据该法案，英格兰和威尔士精神健全、经医生评估可存活六个月或更短时间的绝症成年人将有权选择在医疗帮助下结束生命。支持该法案的人表示，这是为了缩短绝症患者的死亡时间，让他们拥有更多的自主权。但反对者表示，脆弱的病人可能会因为害怕成为家庭和社会的负担，而不是为了他们自己的福祉而觉得应该结束生命。其他人表示担心，在投票前没有足够的时间考虑该法案。议会最初投票赞成该法案，这将引发数月的辩论，法案在审议过程中可能会被修改通过下议院和上议院的两院。提出该法案的工党议员金·莱德比特 (Kim Leadbeater) 表示，她预计该过程将再持续六个月。该提案在英国引发了一场全国性的辩论，前首相、宗教领袖、医生、法官、残疾人以及首相凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 领导的工党政府的部长们都对这一话题发表了看法。民意调查显示，大多数英国人支持协助死亡。莱德比特说，法律需要跟上民意。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288768/uk-lawmakers-vote-favour-bill-let-terminally-ill-adults-end-their-lives?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>J-20S 与 F-22：无人机如何颠覆强大的隐形战机之战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3288501/j-20s-vs-f-22-how-drones-flip-battle-mighty-stealth-fighters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.29 22:00中国军事研究人员让中国的歼-20隐形战斗机（在最近的中国航展上亮相）与美国的F-22进行模拟战斗，看看谁会获胜。图片：法新社中国和美国都拥有世界上最强大的隐形战斗机，但究竟哪一种才是王道？中国军事专家小组决定一探究竟，于是在台湾北部模拟了中国人民解放军的歼-20和美国的F-22之间的战斗。为谨慎起见，中国战机的技术规格，包括雷达性能和隐形能力，都刻意低于美国战机。结果如何？在每种情况下，中国战机都胜出，胜率超过 95%。这一表现归功于歼-20 与两到三架无人机协同作战的能力。这些空中同伴可以侦察敌人、吸引 F-22 的火力并发动多方向攻击，而人类驾驶的歼-20 则可以给予决定性的一击。在本月的中国航展上，解放军推出了其重型隐形战斗机歼-20S 的最新一代产品。这款全球首创的双座隐形战机采用独特设置：一名飞行员专注于飞行和武器操作，另一名飞行员负责通信和无人机协调。“由于信息和无人机技术的快速发展，现代空战格局发生了范式转变，”西北工业大学航天学院副教授张东领导的研究小组在本月发表的一篇论文中写道。“虽然无人机自主性和空战需求之间仍然存在差距，但有人机-无人机协作提供了一个有希望的解决方案，”张和他的同事说。中国科学家公布了他们进行的中美隐形战斗机模拟战斗的发现。图片来源：西北工业大学“忠诚僚机”的概念起源于美国，Kratos 的 XQ-58 Valkyrie 无人机在最近的测试中成功与 F-22 和 F-35 战机对接。然而，该项目仍处于试验阶段，一个主要障碍是一名飞行员如何在激烈的战斗中管理无人机。根据张的论文，歼-20S 的两名飞行员工作量很大：他们必须整合来自卫星、预警机、地面雷达和无人机的数据，评估战场形势，为无人机分配目标，并在瞬间做出攻击或防御的决定。模拟显示，一架配备八枚中程空对空导弹的歼-20 击败携带六枚 AIM-120C 导弹的 F-22 的几率不到 10%。尽管中国导弹的射程更长，但美国战机的雷达在探测方面占有优势。但两架无人机的加入打破了平衡，而三架无人机的加入，让歼-20的优势进一步扩大，甚至无需交战就能取胜。张教授的团队在空战场景中使用了先进的数字仿真系统。“我们的平台包括真实服役战斗机的逼真六自由度模型、传感器模型和导弹模拟，能够复制现实世界的有人-无人空战，”他们写道。西北工业大学位于历史名城西安，是先进军事技术研究的重要参与者。中国政府指责美国国家安全局试图侵入该大学的网络窃取敏感信息。这篇经过同行评议的论文于11月20日发表在中国学术期刊《系统工程与电子学》上。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3288501/j-20s-vs-f-22-how-drones-flip-battle-mighty-stealth-fighters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯卢布暴跌给中国电商商家带来压力</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3288688/russias-plunging-rouble-puts-pressure-chinese-e-commerce-merchants?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.29 21:30周四，莫斯科一家兑换处外显示的货币兑换率。图片来源：EPA-EFE业内人士称，俄罗斯卢布大幅贬值及贬值预期升温，引发中国出口商普遍担忧，许多出口商暂停在俄罗斯电商平台销售商品。中国人民银行数据显示，人民币兑卢布汇率从11月22日的1元兑13.9913卢布，升至周四的15.6113卢布，周五则跌至14.91卢布。周三交易期间，卢布兑美元汇率下跌逾8.5%，至1美元兑114.75卢布的一年低点。“卢布持续贬值，给中国出口商带来严重损失，”微信商务平台“外贸家”创始人安迪·郭说。外贸家吸引了众多出口商郭文婧表示，此次降准对中国跨境电商产生了较大影响。他表示，今年以来，中国跨境电商业务发展迅速，重点布局俄罗斯市场。“一方面，卢布贬值导致国内大宗商品价格大幅上涨，削弱了俄罗斯消费者的购买意愿，从而减少了我们的订单。另一方面，汇率波动也进一步侵蚀了中国商家结算后的利润空间。”他表示，受影响的将主要是以卢布定价的电商平台，以及在俄罗斯以卢布计价的中国企业。以人民币或美元计价的电商平台受影响较小。他表示，俄罗斯几大主流电商平台上活跃着约15万名中国跨境电商商家，包括Ozon、Wildberries、Yandex Market等，而且这个数量还在快速增长。中国商家Jordan Si表示：“与其他新兴市场相比，俄罗斯消费者确实有购买力。但现在卢布贬值太吓人，客户退货率太高，加上物流成本上升，很多中国商家不得不放弃将产品退回中国，我们损失惨重。”风险的加大，让更多商家选择观望。“明年的关税壁垒会更加严厉。”服装供应链专家彭彪说。“很少有人想放弃俄罗斯市场，但目前的风险让我们犹豫不决。 与此同时，西方金融制裁对俄罗斯主流电商平台支付系统的影响，也使问题更加复杂。“目前，中国出口商仍需依赖第三方支付，费用超过1%，远高于国际平台千分之几的佣金。”郭文婧说。一位向深圳商务局寻求帮助的跨境电商经营者表示：“我的公司在俄罗斯电商平台Wildberries上卖了数百万元的产品，但到现在还没收到钱。”他表示，这是很多专注于俄罗斯市场的深圳跨境电商面临的问题，导致运营资金严重短缺。另一位中国贸易商林燕表示，急需收款的中国出口商只能接受卢布，但必须通过黑市兑换人民币，而黑市正变得越来越普遍。风险很大。一些俄罗斯电商平台正在中国开展促销活动，希望吸引更多中国商家。俄罗斯的互联网普及率已升至约70％，该国1.45亿人口中约有40％在网上购物。据官方估计，今年俄罗斯的电子商务市场规模预计将达到530亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3288688/russias-plunging-rouble-puts-pressure-chinese-e-commerce-merchants?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎智英希望美国实施“严厉”制裁，阻止香港安全法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288758/jimmy-lai-wanted-us-impose-draconian-sanctions-stop-hong-kongs-security-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288758/jimmy-lai-wanted-us-impose-draconian-sanctions-stop-hong-kongs-security-law?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中俄战机飞越日本海，科学家离开西方：南华早报每日追忆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3288739/china-russia-warplanes-over-sea-japan-scientists-leaving-west-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.29 21:00中国表示，其年度联合空中巡逻是与俄罗斯合作协议的一部分，不针对任何第三方，符合国际惯例。照片：法新社了解《南华早报》当天最重要的一些中国和经济新闻。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。中国表示，其年度联合空中巡逻是与俄罗斯达成的合作协议的一部分，并不针对任何第三方，符合国际惯例。图片：法新社韩国周五在日本海上空联合巡逻时发现中国和俄罗斯军机进入其防空识别区，随后紧急出动战斗机。在美国工作十多年后，明星几何学家孙松今年年初回到了中国。插图：Henry Wong一些评论家表示，和平协议可以缓解北京的与欧盟的紧张关系，但在俄罗斯关系、台湾和南海问题上仍然存在不信任。货船在深夜里在西贡河上航行，将材料运送到越南主要金融中心胡志明市附近的工厂中心。11 月 21 日，越南共产党总书记苏林和马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在吉隆坡举行的欢迎仪式上。照片：路透社越南和马来西亚升级了外交关系，在美国第二届特朗普政府上台以及北京和马尼拉之间的海上紧张局势加剧之前，中印承诺深化在南海争端方面的合作。中印关系解冻始于两国在喜马拉雅山有争议的边界达成撤军协议，为习近平主席和纳伦德拉·莫迪总理在 10 月金砖国家峰会上的重聚奠定了基础。中国改善供应链物流的新计划呼吁港口仓储设施可提高处理电动汽车等主要出口产品的效率，例如江苏省港口的这些设施。照片：路透社一项雄心勃勃的计划可能有助于中国在三年内将单位物流成本降低 6.3%，因为在贸易保护主义不断升级的背景下，中国正寻求增强国内市场实力并提高海外竞争力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3288739/china-russia-warplanes-over-sea-japan-scientists-leaving-west-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于第一人称射击游戏“表现不佳”，网易在深圳裁员</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3288760/netease-cuts-jobs-shenzhen-first-person-shooting-game-underperforms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.29 21:00网易最新的裁员反映了在国内消费支出放缓和宏观经济逆风的背景下中国视频游戏行业面临的持续挑战。图片来源：Shutterstock据知情人士和中国媒体报道，中国第二大视频游戏公司网易因一个“表现不佳”的项目而裁员，具体人数不详，该项目即将关闭。据一位不愿透露姓名的人士称，网易位于南方科技中心深圳的办公室裁员影响到了手机游戏《超级前线》的员工，《超级前线》是一款基于战术的团队射击游戏，于 8 月 30 日在大陆发布。此前，网易上个月宣布将终止《超级前线》的运营，因为其表现未能达到预期，即使在该游戏发布前有超过 1000 万玩家在线预订。据该知情人士称，在深圳，参与这款游戏的网易员工“并不多”。中国媒体于周五首次报道了裁员消息。数字媒体《澎湃新闻》援引接近网易人士的报道，称该公司的裁员行动仅影响“单个产品”，而不是深圳办公室的大规模裁员。网易周五没有立即回复置评请求。网易移动射击游戏《超级战线》的宣传海报。图片来源：新浪9 月，网易还宣布关闭其在大陆运营的四款视频游戏的部分或全部运营，包括国内版的《精灵宝可梦探险寻宝》。尽管《精灵宝可梦：无限》的巨大成功给中国视频游戏行业带来了提振，但此次裁员反映出，在国内消费支出放缓和宏观经济逆风的背景下，中国视频游戏行业仍面临持续挑战。随着杭州工作室 Game Science 开发的《黑神话：悟空》带动中国市场复苏，腾讯控股（按收入计算，拥有全球最大视频游戏业务）和网易缩减了对日本工作室的许多投资。彭博社 8 月份援引知情人士的话称，网易已在其东京樱花工作室裁减了大部分工作岗位，只剩下少数人。网易还打算关闭其于 2020 年开业的涩谷分店。解雇 Hyper Front 的深圳员工也表明网易必须应对大陆第一人称射击 (FPS) 类型游戏日益激烈的竞争。腾讯本月早些时候表示，其在中国运营的两款热门 FPS 游戏《Valorant》和《Delta Force》已对全国年轻游戏玩家表现出广泛吸引力。据报道，《原神》的开发商上海的米哈游也在开发一款新的射击游戏。网易报告其第三季度整体收入同比下降 3.9% 至 262 亿元人民币（36 亿美元），净利润暴跌 17%。同期，网易的游戏和相关增值服务收入（该公司的核心业务）较上年同期下降 4.2%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3288760/netease-cuts-jobs-shenzhen-first-person-shooting-game-underperforms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港建筑工人因过失杀人及纵火罪被判入狱 15 年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288761/hong-kong-construction-worker-jailed-15-years-manslaughter-and-arson?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.29 21:03姚伟祥持刀砍女友逾百刀，并纵火焚烧大埔劏房。照片：Winson Wong香港一名建筑工人因杀害其女友及其两个年幼的女儿，因过失杀人及纵火罪被判入狱 15 年，主审高等法院法官表示，刑罚必须反映其所犯“残暴行为”的严重性。周五，65 岁的姚伟祥站在被告席上，听到宣判时擦干眼泪。“法庭有责任判处适当的刑罚，以反映被告夺走三人生命的事实，其中一名年仅八岁，”Judianna Wai-ling Barnes 法官说。七名陪审员裁定姚三项谋杀罪名不成立，而是判定他犯有较轻的过失杀人罪，因为他在 2021 年 7 月 12 日与 42 岁的女友 Wen 发生争执后发动袭击他用刀砍了她 100 多刀，并袭击了她 8 岁和 13 岁的两个女儿，然后纵火焚烧了大埔的一间劏房。被告还被判犯有一项故意纵火罪。“他明明知道三人还活着，就纵火焚烧房间，”巴恩斯说。 “由于他的残忍行为，这三人失去了生命。”在宣判时，巴恩斯表示，纵火罪的起刑期为 15 年，法院不会对该罪行的刑期打折。“尽管纵火不是有预谋的，对财产的损害也有限，但我们不能忽视整个社区的安全受到威胁的事实，尤其是大火是在深夜才烧起来的，”她说道。对于杀害两名女孩，法官判处 12 年徒刑，但鉴于被告没有抗辩指控，将刑期减为 11 年。“根据女孩所受的伤，很难相信被告不知道自己伤害了女孩，”巴恩斯说道。考虑到刘文熙曾告诉警方，他将承认对刘文熙的过失杀人指控，她为刘文熙的谋杀案减刑了三年死亡。法官还考虑了温的挑衅行为所起的作用。法院下令他的刑期同时执行，总共 15 年。纵火罪和过失杀人罪的最高刑罚都是终身监禁。法院此前获悉，Iu 与温发生了争执。温骂他“又老又穷”后，Iu 勃然大怒，他冲到厨房拿把刀开始砍她，给她留下了 118 处伤口。Iu 告诉警方，温的辱骂始于袭击前两个月，她说她和另一个男人有染。袭击的声音吵醒了两个女孩，小女孩要求他“不要刺伤妈妈”，然后他也对她们发动了攻击。大女儿被砍了 36 刀，小女儿被砍了 6 刀，其中头上有 4 刀。Iu 随后在公寓里放火烧床单和衣服，试图让他们“同归于尽”，但烟雾太大，他逃离了公寓。法庭获悉，一名邻居很快发现了火情，并大喊帮忙，但小女儿坚持要和母亲呆在一起。一名被派往现场的消防员告诉法庭，他到达公寓时看到三具尸体面朝上，相互叠放着。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288761/hong-kong-construction-worker-jailed-15-years-manslaughter-and-arson?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲电池危机令人羞辱地提醒人们中国在电动汽车领域的主导地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3288490/europes-battery-crisis-humiliating-reminder-chinas-ev-dominance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3288490/europes-battery-crisis-humiliating-reminder-chinas-ev-dominance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>