<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jun 2024 21:15:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>捷克将在台湾开设文化中心，冒着激怒中国的风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266089/czechs-open-cultural-centre-taiwan-risking-chinas-ire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 02:08捷克国旗。捷克共和国表示，本周将在台北开设一个新的文化中心。图片来源：EPA-EFE捷克共和国周一表示，本周将在台湾首都台北开设一个新的中心，以加强文化和外交关系，此举可能会激怒中国。北京视台湾为中国的一部分，必要时将使用武力统一台湾，上个月北京在台湾周边发动军事演习。捷克共和国是欧盟和北约成员国，与欧盟一样正式信奉一个中国政策，但其官员与台湾保持密切联系。“台湾捷克中心将于6月14日星期五启动活动”，届时将举办捷克摄影展，捷克外交部表示。台湾台北。照片：路透社CTK 通讯社援引捷克中心负责人 Jitka Panek Jurkova 的话说，捷克人“希望在台北被看到和听到”。“台北捷克中心旨在加深台湾公众对传统和特别是当代捷克文化的了解，”她补充道。外交部目前在全球 25 个国家设有 28 个捷克中心，但不包括中国。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266089/czechs-open-cultural-centre-taiwan-risking-chinas-ire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FBI官员承认错误 誓言改善与亚裔美国人社区的关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3266087/fbi-official-admits-mistakes-vows-improve-relations-asian-american-communities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3266087/fbi-official-admits-mistakes-vows-improve-relations-asian-american-communities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“没有人可以凌驾于法律之上”：检察官敦促陪审员在枪支案中判处亨特·拜登有罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266088/no-one-above-law-prosecutor-urges-jurors-convict-hunter-biden-gun-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266088/no-one-above-law-prosecutor-urges-jurors-convict-hunter-biden-gun-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙宣布提前大选后，法国银行、能源、高速公路类股暴跌</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266086/french-banks-energy-motorway-stocks-plunge-after-macron-calls-snap-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 00:55法国总统埃马纽埃尔·马克龙周一在法国西南部格拉讷河畔奥拉杜尔。图片来源：EPA-EFE法国银行、收费公路运营商和可再生能源公司的股价周一大幅下跌，此前法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 宣布提前举行选举，以回应其阵营在欧盟选举中失败的言论。法国最大的银行法国巴黎银行 (BNP Paribas) 的股价开盘下跌近 8%，周一下午下跌 5.3%，而法国农业信贷银行 (Credit Agricole) 和法国兴业银行 (Societe Generale) 的股价也遭受重创。这两家公司是泛欧 STOXX 600 指数中跌幅最大的公司之一，与法国高速公路运营商 Eiffage 和 Vinci 一起，这两家公司的股价也下跌了约 5%。马克龙的意外决定可能会将多年袖手旁观的极右翼势力交给主要政治权力，并让玛丽娜·勒庞 (Marine Le Pen) 的国民联盟 (RN) 党掌管包括经济政策在内的国内议程。在该党提出的政策中， RN 提议增加公共支出，尽管法国债务水平已经相当高，这可能会进一步提高法国银行的融资成本。RN 还提议将法国高速公路国有化，以将道路通行费降低 15%。法国天然气和电力公司 Engie 也下跌 4.5%，创下一年多来最大盘中跌幅，而规模较小的可再生能源专家 Voltalia 下跌 6.5%。法国蓝筹指数 CAC 40 下跌 1.6%。法国极右翼国民联盟党主席玛丽娜·勒庞周一在巴黎。照片：路透社“国民联盟党在可再生能源方面的计划以强烈反对为特点，特别是在风能和太阳能方面，”Alphavalue 公用事业和可再生能源分析师 Pierre-Alexandre Ramondenc 表示。他补充说，国民联盟党计划拆除现有的风力发电场，并长期反对建设新设施，而几乎只关注核能。尽管投资者对此表示担忧，但业界仍质疑国民联盟党是否会继续推行其既定政策。一位接近法国高速公路公司协会 ASFA 的消息人士表示，高速公路是国家财政的主要贡献者。“特许经营者是税收机关，将一半的收入上缴给国家。质疑它们将对法国的评级产生危险信号，”这位不愿透露政治身份的人士表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266086/french-banks-energy-motorway-stocks-plunge-after-macron-calls-snap-elections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度纳伦德拉·莫迪公布人民党领导的联合内阁，表明政策延续性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3266081/indias-narendra-modi-unveils-bjp-led-coalition-cabinet-signal-policy-continuity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 23:26印度纳伦德拉·莫迪在宣誓就任第三任期前向集会者致意。图片：法新社印度总理纳伦德拉·莫迪周一宣布组建联合政府，此前他的印度民族主义政党在选举中意外受挫，失去了绝对多数席位。周日，在莫迪就任后，他的政府 71 名成员宣誓就职，其中 11 个职位由联盟盟友获得，这些盟友以支持为交换条件将其获得，其中包括 30 个最高内阁职位中的 5 个。但莫迪的印度人民党 (BJP) 老将占据榜单，关键职位未变，这表明政策总体连续性。其中包括 BJP 的忠实拥护者拉杰纳特·辛格、阿米特·沙阿、尼廷·加德卡里、尼尔玛拉·西塔拉曼和苏杰生，他们分别担任国防部长、内政部长、交通部长、财政部长和外交部长，将继续留任。强大的 BJP 主席 Jagat Prakash Nadda 被任命为卫生部长。印度新宣誓就职的总理纳伦德拉·莫迪（第一排中间，身着亮蓝色衣服）在新德里总统府举行的宣誓仪式后与新宣誓就职的内阁部长合影。图片：法新社联盟领导人获得的职位包括民航部长，以及人民党最大盟友泰卢固之乡党 (TDP) 的金贾拉普·拉莫汉·奈杜 (Kinjarapu Rammohan Naidu)。其他联盟职位包括重工业、食品加工和渔业等较小的部委。与他的前两届政府不同，他的第三任期阵容中没有穆斯林议员，这两届政府都是在他的右翼人民党赢得多数席位后成立的。在担任总理的十年中，莫迪树立了该国多数印度教信仰的积极捍卫者的形象，这让包括该国 2 亿多穆斯林社区在内的少数群体感到担忧。“很荣幸为印度服务”，莫迪在宣誓就职后写道，他用的是梵语中的国家名，这个词可以追溯到古老的印度教经文。周一晚上，他举行了第一次内阁会议，批准了向 3000 万新移民提供援助的计划为贫困家庭提供住房。印度总理纳伦德拉·莫迪（左）在新德里的宣誓就职仪式上与印度人民党高级领导人拉杰纳特·辛格交谈。图片：彭博社莫迪被迫与全国民主联盟 (NDA) 的联盟伙伴进行快速谈判，该联盟的 293 个席位保证了他执政所需的议会席位。周一早些时候，莫迪采取了第一项行动，批准向 9300 万农民提供最新一笔现金补助。印度 14 亿人口中有三分​​之二以农业为生，农业占该国国内生产总值的近五分之一。尽管人民党在内阁中占据主导地位，但联盟意味着莫迪必须在议会中寻求更大的共识。安得拉邦的 TDP 由资深政治家 Chandrababu Naidu 领导，他的政治生涯始于人民党最大的反对党国大党。第二大党是比哈尔邦的 Janata Dal (United) 党，由 Nitish Kumar 领导，他拥有莫迪曾多次改变自己对印度人民党的忠诚度，以适应自己的利益。他是今年大选中与莫迪竞争的反对派联盟的创始成员之一，但在投票开始前几周就改变了立场。71 名部长中有 7 名是女性，其中两名进入了最高内阁。莫迪的主要竞争对手拉胡尔·甘地 (Rahul Gandhi) 于周六被提名领导印度议会反对党，此前他不顾预测帮助国大党将席位增加了近一倍。议会开幕日期尚未确定，但印度媒体报道称，新一届议会预计将于下周开始，届时将选出议长。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3266081/indias-narendra-modi-unveils-bjp-led-coalition-cabinet-signal-policy-continuity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港汽车与旅游巴士相撞 司机昏迷送医</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266084/hong-kong-driver-coma-hospital-after-car-collision-tour-bus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 23:48葵涌运动场附近，一辆轿车残骸与一辆旅游巴士相撞。照片：讲义周一，一名香港司机的汽车与一辆旅游巴士相撞，最终陷入昏迷。消防员和护理人员救出了被困在车内的昏迷男子，并将其送往玛嘉烈医院。消防员在重大车祸现场，一名汽车与一辆旅游巴士相撞的司机在医院昏迷。图片：讲义网上流传的照片显示，黑色轿车严重损毁，巴士行李厢被撕开。警方表示，车祸发生在轿车沿兴芳路往葵兴方向行驶时。两辆车于晚上约六时五十五分在葵涌运动场附近的左行车道相撞。随着事故现场清理完毕，葵涌广场附近兴芳路往葵兴方向的所有车道均已封闭。封路亦影响至少五条专营巴士路线。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266084/hong-kong-driver-coma-hospital-after-car-collision-tour-bus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙中间派阻止欧盟选举中极右翼势力崛起</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266079/spains-centrists-stem-far-right-surge-eu-vote?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266079/spains-centrists-stem-far-right-surge-eu-vote?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国务卿布林肯呼吁中东国家向哈马斯施压，要求其接受停火协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266077/us-secretary-state-blinken-urges-middle-east-states-press-hamas-accept-ceasefire-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 22:33美国国务卿安东尼·布林肯在开罗机场会见埃及总统后对记者发表讲话。布林肯抵达埃及，开始其地区之行，以推动以色列和哈马斯之间期待已久的加沙停火。图片：法新社美国国务卿安东尼·布林肯周一开始访问中东，他敦促该地区领导人向哈马斯施压，要求其同意停火提议，停止加沙的战斗。布林肯说，哈马斯是唯一不接受三阶段协议提议的异类，该协议涉及释放人质和谈判以结束战斗，他说以色列已经同意了。布林肯在离开埃及前往以色列之前告诉记者：“我对整个地区的政府、整个地区的人民说的是，如果你们想要停火，就向哈马斯施压，让他们同意。”哈马斯一名高级官员告诉路透社，布林肯关于加沙停火的言论“偏向以色列”。美国国务卿安东尼·布林肯（左二）在开罗会见埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西（右）。照片：法新社布林肯在开罗会见了埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西，然后前往以色列，在那里他将会见总理本雅明·内塔尼亚胡和国防部长约阿夫·加兰特。自哈马斯武装分子 10 月 7 日袭击以色列以来，布林肯已第八次访问该地区，引发了长达数十年的以巴冲突中最血腥的事件。这位美国最高外交官表示，他还将在访问期间讨论冲突后加沙的治理和重建计划，他还将会见约旦和卡塔尔的地区领导人。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成 1,200 人死亡，约 250 人被扣为人质。作为回应，以色列对加沙地带发动了袭击，造成 37,000 多名巴勒斯坦人死亡，哈马斯控制地区的卫生部在周日的更新中表示，并将该飞地变成了一片荒地。此次访问是在美国总统乔·拜登 5 月 31 日概述以色列的三阶段停火提议之后进行的，该提议设想永久结束敌对行动、释放以色列人质和巴勒斯坦囚犯以及重建加沙。布林肯说，埃及官员最近几个小时前还与哈马斯进行了沟通。他说，迫切需要从哈马斯那里得到关于这笔协议的答复，但拒绝进一步详细说明他的谈判情况。自拜登发表讲话以来，停火谈判愈演愈烈，中央情报局局长威廉·伯恩斯周三在多哈会见了调解方卡塔尔和埃及的高级官员，讨论该计划。拜登曾多次宣布过去几个月停火已经接近实现，但据加沙卫生部称，以色列军队于周六在加沙的一次突袭中救出了自去年 10 月以来被哈马斯扣押的 4 名人质，此次袭击造成 274 名巴勒斯坦人死亡。布林肯没有回答此次突袭是否削弱了达成协议的希望的问题。“归根结底，我无法把自己——我们任何人都无法把自己——放在哈马斯或其领导人的脑海中，”布林肯说。“所以我们不知道答案是什么。”在布林肯此次出访之前，以色列部长本尼·甘茨于周日宣布辞去内塔尼亚胡紧急政府的职务，退出了这位陷入困境的领导人在加沙战争期间的极右翼联盟中唯一的中间派力量。美国国务院一位高级官员表示，布林肯预计将于周二会见甘茨。他们曾在布林肯之前访问以色列时见过面。甘茨中间派政党的退出不会对政府构成直接威胁。但这可能会产生严重影响，使内塔尼亚胡不得不依赖强硬派，战争看不到尽头，与黎巴嫩真主党的战斗可能会升级。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266077/us-secretary-state-blinken-urges-middle-east-states-press-hamas-accept-ceasefire-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国驻日本大使敦促东京帮助迅速补充美国导弹库存</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266078/us-ambassador-japan-urges-tokyo-help-quickly-replenish-us-missile-inventory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 22:44美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔在东京对记者发表讲话。图片来源：共同社美国驻日本大使周一表示，由于中东和乌克兰冲突持续，华盛顿寻求保持其在印度-太平洋地区的可信威慑力，美国需要日本的帮助来迅速补充导弹库存。“很明显，美国的军事工业基础无法应对我们面临的所有战略挑战和义务，”拉姆·伊曼纽尔大使说。他发表讲话之际，日本和美国举行了首次会谈，以加速军事工业合作。两个月前，日本首相岸田文雄和美国总统乔·拜登在今年 4 月达成了协议。“这里的目标不是举行更多的会议。我们的目标是生产，”伊曼纽尔说，并补充道：“那些想要伤害美国的人不会等待我们的工业能力建立起来。”美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔在美国海军航空母舰罗纳德·里根号启航前，在东京南部的美国海军横须贺基地迎接船员。图片：AP这位大使表示，中国的造船能力将超过美国，而部署在该地区美国海军舰艇和空军飞机在日本进行维修可以释放美国的工业能力，使其专注于建造新舰艇。本周在东京举行的会谈由美国国防部负责采购和维护的副部长威廉·拉普兰特 (William LaPlante) 和日本国防部采购、技术和后勤局局长深泽正树 (Masaki Fukasawa) 举行。日本防卫省在一份声明中表示，双方同意成立工作组，共同生产导弹，并负责维护和修理该地区的美国海军舰艇和空军飞机。还将成立一个小组讨论更强大的供应链。去年 12 月，日本放宽了武器出口限制，以满足美国的要求，即在日本根据美国许可生产的地对空 PAC-3 导弹拦截器，以补充由于美国对乌克兰的支持而减少的美国库存。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266078/us-ambassador-japan-urges-tokyo-help-quickly-replenish-us-missile-inventory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国医生首次实施罗马-北京远程手术</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3266069/chinese-doctor-performs-telesurgery-first-rome-beijing-procedure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 22:00中国医疗队成功实施世界首例跨洲远程机器人前列腺切除手术。图片：讲义一名中国外科医生完成了全球首例跨大陆远程机器人前列腺切除手术，该手术在罗马为北京的一名患者实施。这项远程手术（也称为远程手术）使用手术控制台，借助 5G 网络和光纤连接，该控制台可以远程连接到 8,000 公里（约 5,000 英里）外的一组机械臂。据解放军官方新闻网站报道，执行该手术的解放军总医院泌尿外科主任张旭表示：“远程手术是未来外科手术最重要的发展方向之一。”远程手术是在远程控制机器人的帮助下进行的，因此外科医生和患者不必在同一位置。该程序使用显示患者实时图像的控制台，使外科医生能够检测运动并指挥执行手术的机械臂手术。当张旭从意大利为患者实施根治性前列腺切除术时，一个医疗团队和一名后备外科医生在中国陪伴着患者，机械臂配合张旭的每一个动作切除癌变组织。医疗团队负责人张旭表示，随着技术的进步，远程手术现在“几乎和现场手术一样”。照片：讲义“远程手术最大的问题是沟通，以及是否有延迟。据中央电视台军事频道报道，张军说：“现在的手术基本没有延迟，和现场手术几乎一样。”6 月 5 日至 7 日，在罗马举行的年度腹腔镜和机器人与人工智能挑战大会上，张军对此次手术进行了现场直播。“对我来说，这真是一次历史性的经历，一个历史性的时刻，”中央电视台报道，会议主任之一、机器人手术专家维托·潘萨多罗说。张军与患者之间的实际双向通信距离超过 20,000 公里，这是一个相当大的挑战，因为距离越长，外科医生在一个位置的控制台与另一个位置的机械臂响应之间的延迟就越大。在这种情况下，中国的 5G 电信网络有助于将延迟降低到 135 毫秒，低于各种研究确定的理想延迟 200 毫秒据《人民日报》报道，在前列腺远程手术之前，张军及其团队已进行了上百项涉及远程手术的动物实验研究，以及人类患者的探索性手术和小样本试验。该团队还进行了一次模拟手术，以测试罗马和北京之间的时延。“未来就是现在！”美国新泽西州哈肯萨克大学医学中心泌尿外科主任迈克尔·斯蒂费尔曼在X上写道，并补充说，张军看起来就像和病人在同一个房间里一样。张军告诉解放军新闻网，远程手术未来可以用于军事医疗应用，他们计划为中国的国际搜救队安装远程手术设备。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3266069/chinese-doctor-performs-telesurgery-first-rome-beijing-procedure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称美国坠机事件后，国泰航空必须重新审视香港飞行员学员的招聘和培训</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266073/cathay-pacific-must-review-hong-kong-cadet-pilot-hiring-training-after-us-crashes-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266073/cathay-pacific-must-review-hong-kong-cadet-pilot-hiring-training-after-us-crashes-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港南大屿山旅游计划吸引内地及海外游客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3266074/hong-kongs-south-lantau-tourism-planning-draw-mainland-china-overseas-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 21:49一位环保人士警告说，大量游客的涌入可能会影响南大屿山水牛的自然栖息地。照片：Eugene Lee香港当局表示，将参考海外和中国内地的国家公园，将南大屿山发展成旅游目的地。可持续大屿山办公室主任胡国源周一表示，当局将从城外汲取灵感，并分享将大屿山四个乡郊地区转变为“生态休闲走廊”的建议。胡国源在一档电台节目中表示：“我们将参考澳大利亚菲利普岛自然公园，在贝澳建造一条树顶走道，而日本濑户内海国家公园将作为在石壁采用虚拟现实的典范。”他补充说，该部门将避免在生态价值最高的地方进行建设。“至于长沙，我们将参考北京长城国家公园，并在长沙公园附近建造索道、绳索冒险等项目，”胡国源补充道。发展局局长连汉豪于周一，更新后的南大屿山计划旨在提供更多景点，同时让游客“探索和体验更多”。她否认了将涉及大规模建筑工程的说法。“通过规划、公私合作和良好的管理，它正在充分利用土地，”林恩说。发展局上个月发布了更新的香港南大屿山旅游提案。根据该计划，香港最长的海滩所在的长沙将成为南大屿山的休闲中心，提供海滩露营地等住宿服务。上长沙的山坡将被开发成“冒险”度假胜地，提供绳索探险、上坡缆车等活动以及住宿。石壁村将包括一条沿着该市第三大水库的文化小径，以展示定居点搬迁的历史，以便建造大型集水区。水口将有一个教育中心向公众传授生态和乡村文化。该地以其罕见的天然沙地景观和作为濒危中国马蹄蟹繁殖地的重要性而闻名。贝澳将发展成为一条人行道和豪华露营地，以教育公众了解生物多样性和生态。游客在澳大利亚的公园里观赏企鹅。香港规划者正在将海外公园视为南大屿山的典范。图片来源：菲利普岛自然公园但环保组织对更新后的计划表示担忧，警告南大屿山过度开发，而议员则批评政府推迟推出计划。拯救大屿山联盟召集人谢世杰表示，该计划应基于环境承载能力，并建议政府就此事进行研究。“游客来南大屿山旅游是因为这里的自然风景。很难想象政府决定安装与虚拟现实相关的设备，这完全是多余的，”谢说。他还表示，一旦这些地点开发完毕，将需要更多的交通选择，这可能会影响周边地区的环境。“南大屿山不同地方生活着一些水牛，一旦南大屿山变成度假胜地，大量游客可能会影响它们的自然环境，”谢说。他补充说，在发展旅游业和保护环境之间取得平衡至关重要。2017年，政府发布了一份蓝图，将南大屿山发展成北部的经济和住房中心，同时促进岛屿另一侧的保护和娱乐。该文件包括设立露营地、远足径、水上运动中心和冒险乐园的建议。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3266074/hong-kongs-south-lantau-tourism-planning-draw-mainland-china-overseas-authorities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>产能过剩？中国的竞争优势在于其他方面</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3265986/overcapacity-chinas-competitive-edge-lies-elsewhere?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3265986/overcapacity-chinas-competitive-edge-lies-elsewhere?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港 S20 宋干节音乐节上 2 人因涉嫌毒品犯罪被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266052/2-arrested-hong-kong-s20-songkran-music-festival-alleged-drug-offences?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 20:36警员在中环海滨的 S2O 香港宋干节音乐节外护送其中一名嫌疑人到警车上。照片：讲义警方周一表示，上周末，警方在一个香港音乐节上逮捕了两名狂欢者，他们涉嫌持有非法毒品和吸毒设备。巡逻人员拦截了一名 33 岁的当地男子和一名 34 岁的泰国女子，此前他们被发现在以水为主题的 S20 宋干节音乐节上行为可疑。该音乐节于周六和周日在中环海滨举行。警方表示，警员发现少量疑似海洛因和可卡因，以及疑似用于吸食毒品的设备或物品。警方估计，这些毒品的市场价值约为 2,400 港元。目前无法提供更多详细信息。为期两天的 S2O 音乐节上周末在中环举行。照片：Eugene Lee警方发言人表示：“他们在周末于会场举行的为期两天的演出中被捕。但目前还不清楚他们是否彼此认识。”发言人又称，目前未能估计他们身上搜出的怀疑毒品数量。截至周一下午，两名疑犯仍被扣留调查。发言人表示，警方会坚决执法，打击违法行为，确保市民安全及公众活动顺利进行。S20宋干音乐节被誉为全球最淋漓尽致的派对，今年首次在香港举行，并被列为政府网站的大型活动。为期两天的活动融合了泰国宋干节泼水节的元素，并邀请了荷兰DJ Afrojack、瑞典电子二人组Galantis和巴西的Alok等国际艺人参加。宋干节是泰国一年一度的新年庆祝活动，被称为全球最大的泼水节。泼水象征着洗去厄运，迎接新的开始。S20宋干节音乐节于每年 4 月举行，于 2015 年在曼谷首次亮相，自此成为独一无二的年度盛事，吸引了来自世界各地的数以万计的粉丝和游客。它已传播到亚洲的日本、韩国、台湾，今年也来到了香港。狂欢者可以沉浸在音乐、水和灯光中，欣赏著名 DJ 和艺术家充满活力的表演和令人惊叹的视觉效果。政府表示，预计今年将举办 200 多项大型活动，吸引 170 万游客，为经济带来 43 亿港元的经济价值。预计总开支达72亿港元。今年下半年将举行超过100场大型活动，包括9月的大坑舞火龙、10月的香港单车节及香港美酒佳肴巡游，以及11月的Clockenflap艺术及音乐节。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266052/2-arrested-hong-kong-s20-songkran-music-festival-alleged-drug-offences?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称，金门今年将在台湾的汉光军事演习中发挥更大作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266070/quemoy-take-bigger-role-taiwans-han-kuang-war-games-year-source-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 20:00金门沿海可见防空尖钉，背景是中国大陆。图片来源：法新社据消息人士透露，金门防务将成为台军下个月举行年度汉光演习的重点。金门岛又名金门，由台湾控制，距离中国大陆城市厦门仅 10 公里（6 英里）。台湾军方消息人士还表示，已加强安全措施以对抗从中国大陆飞往金门的无人机，这也将成为演习的一部分。这些决定是对中国人民解放军上个月进行的大规模军事演习的回应，该演习名为联合利剑-2024A，模拟了对台湾及其金门和马祖防御前哨的封锁。近年来，还发生过多起中国大陆民用无人机进入金门的事件。台湾最大规模的年度军事演习汉光演习将于7月22日至26日举行。消息人士称，金门在今年的实弹演习中将扮演更重要的角色。“前几年，汉光演习一直包含保卫金门的内容，但解放军最近的联合利剑-2024A促使军方下个月加强在那里的演习，”该消息人士不愿透露姓名。解放军表示，为期两天的演习是“对‘台独’势力分裂行为的严厉惩罚”。此次会晤是在赖清德 5 月 20 日宣誓就任台湾新领导人三天后举行的，赖清德当时宣布台湾和大陆“互不隶属”。北京将台湾视为其领土的一部分，必要时将使用武力统一台湾。北京称赖清德为“顽固的分裂分子”，并表示他的领导可能会给台湾带来战争。包括台湾最大武器供应国美国在内的大多数国家都不承认台湾独立，但反对以武力单方面改变两岸现状。据台湾军方消息人士透露，台湾海军总参谋长梅家枢上将上周访问了金门，并指导了演习准备工作。他在两天的访问中走访了金门群岛的几个偏远小岛，以便更好地了解驻军的战略形势和任务。新北市淡江大学国际关系与战略研究教授杰忠表示，金门驻军由于靠近中国大陆而发挥着关键作用，但这也使其容易受到解放军火力的打击。“如果大陆采取军事行动，金门可以起到延缓厦门附近军事后勤部署的作用，”他说。中国大陆无人机飞到金门的威胁也将成为韩光今年关注的焦点。消息人士称：“针对这些入侵的对策已经制定，金门防务指挥部预计将这些措施纳入演习中。”在最新的无人机事件中，上周末中国 TikTok 频道的直播显示，一架来自中国大陆的民用无人机飞越金门，在马山军事哨所附近投放了反分裂主义传单。金门政府表示，执法部门试图使用干扰设备拦截无人机，但没有成功。政府声明说：“我们已敦促大陆当局阻止其公民从事此类不正当活动，因为这些行为不仅有可能对地面人员造成伤害，而且还对航空安全构成严重威胁。”金门防务指挥部表示，无人机没有飞近哨所，该地区也没有发现传单。该部门的声明称，敌方威胁受到密切监视，防务指挥部将避免对来自中国大陆的网络挑衅做出冲动反应以防止紧张局势升级。它表示，关键武器、设备和设施都是隐蔽的，当这种情况发生时，它将根据威胁程度并按照规定采取适当的应对措施。上个月解放军演习的第二天，一名中国大陆男子驾驶无人机在金门上空投下了攻击台湾独立的传单。他的单独行动赢得了大陆网络民族主义者的赞扬。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266070/quemoy-take-bigger-role-taiwans-han-kuang-war-games-year-source-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>