<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Mar 2025 21:12:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国cross杀手因谋杀3名妇女而在监狱中生命</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3301995/uk-crossbow-killer-gets-life-prison-murder-3-women?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 01:05   赫特福德郡警察于2025年3月6日星期三发布的这张未注明日期的讲义照片显示，凯尔·克利福德（Kyle Clifford）在剑桥皇家法院被判有罪，强奸了他的前伙伴路易斯·亨特（Louise Hunt），袭击了他的袭击，这使他用buther刀谋杀了她和她的妹妹，并用butcher刀杀害了他的姐姐。 （赫特福德郡警察通过AP）  一名前英国士兵，他用cross和一把刀子谋杀了他的前女友，她的姐姐和他们的母亲在伦敦以北的伦敦北部被判刑，以判处整个命令，这意味着他将永远不会被释放。与cross和他们的母亲，现年61岁的亨特·亨特（Carol Hunt）在2024年7月9日用刀。他被定罪三项谋杀罪，其中一项是虚假的监禁，两项罪名是拥有进攻性武器的罪名。 他在“仔细计划”中对贝恩·普里夫（Jundy）j&gt;             clifford拒绝接受判决。 检察官说，他计划谋杀几天，订购cross弓，刀，空中手枪和其他物品后，他越来越激烈的louise    在案件中，陪审团显示出证据表明，克利福德（Clifford）在首都东北地区安静的住宅社区中获得了进入家庭住宅的机会，通过欺骗母亲，借口借口借口返回了路易斯（Louise）的财产，以便在路易斯（Louise）的财产中丧生，以期为louise to to louise to louise to lou。房子在限制之前，强奸并最终用cross谋杀她。然后，他在下班后返回该物业时致命地开枪射击了她的姐姐汉娜。 检察官说，在他进行袭击之前不到24小时，克利福德就搜索了自称为厌恶女性的影响者安德鲁·泰特（Andrew Tate）的播客。他们说，泰特·克利福德（Clifford）的袭击促进了“暴力厌女症”。 谋杀案发生后，警方于第二天在伦敦北部恩菲尔德（Enfield）的一座公墓被发现受伤之前，为犯罪嫌疑人发动了追捕。克利福德用cross射在胸前。他仍然坐在轮椅上，从胸部向下瘫痪。 这三个女人是妻子和两个女儿BBC赛马评论员约翰·亨特（John Hunt），她在整个审判中都在法庭上，判决书在审判过程中，判决以及他的一个剩下的女儿以及他的一个31岁的艾米·艾米（Amy Amy）。他说， 他说，路易丝在说“足够了”之后就离开了克利福德。 “我希望世界上的女性能够将路易丝的英勇作为一生的光辉信标，”他说。 “如果您觉得足够了，那就就这样了。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3301995/uk-crossbow-killer-gets-life-prison-murder-3-women?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅赛德斯在狂野的骑行中击中4辆车后，香港司机被钉在地面上</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301994/hong-kong-driver-pinned-ground-after-mercedes-hits-4-vehicles-wild-ride?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 00:32   车上的男人和女人被警察逮捕。 Photo: Handout Officers pinned a driver to the ground on a busy Hong Kong street on Tuesday evening after his car hit four other vehicles, including a police van.The drama unfolded at about 9.19pm when a police patrol van spotted a suspicious Mercedes-Benz parked near 178 Portland Street in Mong Kok.Officers approached to investigate but the car突然迅速下降。警方大通。 在街道的尽头，约80米的距离，这辆车被兰格姆广场购物中心外面的红灯等着等着。 驾驶员试图将梅赛德斯（Mercedes）操纵，但撞击了其他四辆汽车，包括警察局，包括   梅赛德斯 - 奔驰在Mong Kok的Portland Street击中了另外四辆车。照片：看台   看到军官砸碎了汽车的窗户，以订购驾驶员。然后，他在人行道上被制服了。 车上的一名妇女也被现场的一名警官戴上手铐和守护。     因涉嫌危险驾驶，包括有效的驾驶执照和第三方保险和未经授权的毒品和毒品procking的危险驾驶，包括危险的驾驶，包括危险的驾驶，没有危险的驾驶，驾驶危险的驾驶，以及危险的prock of prack protectia，以及危险的prock of prockernia，以及药物。 也被带进来搜索汽车。 在社交媒体上发布的18秒视频剪辑显示，有几名警官将这个人摔倒在地面上，并确保了他的背后。 越来越多的旁观者观看了众多旁观者观看了逮捕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301994/hong-kong-driver-pinned-ground-after-mercedes-hits-4-vehicles-wild-ride?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯商品癫痫发作会对中国 - 欧洲铁路连接造成破坏：“大影响”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3301949/big-impact-russian-goods-seizures-cause-havoc-china-europe-rail-link?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3301949/big-impact-russian-goods-seizures-cause-havoc-china-europe-rail-link?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普要对加拿大钢铁，铝提高税额达到50％</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301988/trump-double-tariffs-canada-steel-aluminium-50-cent?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 22:35   卡车准备越过安大略省大使桥的美国加拿大边界。照片：AFP   总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周二对所有钢铁和铝制产品的计划关税增加了一倍   “此外，加拿大必须立即将其反美农民关税降低250％至390％，以对各种美国乳制品产品，长期以来一直被认为是令人发指的。特朗普写道，我很快将宣布在受威胁区域内发电。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301988/trump-double-tariffs-canada-steel-aluminium-50-cent?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>豪华香港项目供应商因违反财产销售规则而被罚款</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3301987/luxury-hong-kong-project-vendor-fined-violating-property-sales-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 22:36     香港高档中高档西部地区的豪华住宅项目的卖方受到该市房地产监督机构的罚款，因为违反了与法院裁决后出售新财产有关的规则。港币26,000美元（3,345美元），因为该住宅物业（第一手销售）条例。 赢得了Vantage International Holdings的子公司赢得额外的罪名，并在Kwun Tong裁判官的法庭上被定罪，SRPA在周二的Kwun Tong裁判官中被定罪。说。     2006年8月从峰塔中看到的pok fu lam储层。照片：scmp      它未能包括在销售和购买协议中列出的销售附表7中的规定（第一手销售）的订单（第一手销售）订单的规定                在注册交易后，可以在指定的网站上进行检查的交易，并且未能提供交易登记册的电子副本。     SRPA还会采取严重行动，并调查涉嫌违反该条例的公司，以进一步提高了第一手居住地点的销售的透明度和公平性，还可以为购买者提供了一个级别的pplay-play-play-play-fordor        还将采取严重行动，并调查涉嫌违反该条例的公司，以进一步提高了第一手居住地点的销售的透明度和公平性，以保护购买者的利益，并为pplay play play play pordors提供了一个vordors fordore&#39;&#39;中型房屋建筑商在2016年在92A-92E Pok Fu Lam Road发起了Pokfulam Peak Project。 豪华开发项目包括五所房屋。每个人都有一个独立的地址和批号。 四居室房屋的范围从3,757平方英尺到4,733平方英尺。最大的房屋包括1,085平方英尺的花园。所有物业都设有设备齐全的厨房，两个停车位和带游泳池的屋顶露台。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3301987/luxury-hong-kong-project-vendor-fined-violating-property-sales-rules?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI经纪人Manus与阿里巴巴的Qwen合作开发中文版本</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3301986/ai-agent-manus-partners-alibabas-qwen-develop-chinese-version?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 22:04   The Manus logo is seen on a smartphone in this arranged photo taken March 9, 2025. Photo: Shutterstock ImagesThe creator of Chinese general-purpose artificial intelligence (AI) agent Manus is working with Alibaba Group Holding’s large language model (LLM) team to develop a Chinese version of the application, after it quickly rose to fame over the past few该公司在周二的一份声明中说，天数  Manus将与阿里巴巴的QWEN团队进行战略合作，以“满足中国用户的需求”。该声明说，这两家公司正在紧密努力，以确保所有MANUS功能都可以在“国内模型和计算平台”上找到，该声明未指定发射日期。 来自阿里巴巴的云计算单位的代表确认了合作，称双方双方都在开放式模型上进行了合作，并提高了“与更全局的Ai Insovers”的合作。阿里巴巴拥有南方中国早晨。     该公告是由Manus开发的，由Tencent Holdings支持的启动蝴蝶效应引起了AI社区的关注，并在上周邀请在线预览之后，在国外和国外引起了人们的关注，这表明它可以执行各种实用的任务，例如，可以执行自定义的工作。代表用户或其他系统。这些代理商制定了一个特定任务和子任务计划，以使用其可用资源来完成目标。 该初创公司对应用的承诺证明了中国AI创业公司的创新途径，此前DeepSeek最近在DeepSeek建立和培训AI的突破性的突破性的AI中，以较大的成本和计算较大的技术要求         周一的文章中说，AI代理已作为仅邀请的Web预览提供。它的网页最初仅以英语为单位，但后来更新到包括九种语言，包括中文，日语和西班牙语。 阿里巴巴是一群开放式AI大型AI模型的大型科技公司之一。根据合作的机器学习平台和社区拥抱面孔。 截至1月底，QWEN系列启发了全球超过90,000款模型的开发，QWEN系列的开发启发了全球超过90,000款模型的开发，根据Alibaba的最新数据的开发，QWEN模型一直开源。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3301986/ai-agent-manus-partners-alibabas-qwen-develop-chinese-version?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关在日本货运中发现价值4600万港元的金条</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301981/hong-kong-customs-uncovers-gold-bars-worth-hk46-million-japan-bound-shipment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 21:23   官员发现64条金条在日本的货物中共同重64公斤。照片：Elson li   香港习俗已经揭示了该部门记录的最大的金条走私案件，此前官员们发现，在日本遇到的货物和货物的临时官员的临时官员及其临时官员时，在空中货物中，有4,600万港元（590万美元）的贵金属在空中运输中。并搜索了旨在日本的货物。 该部门的检查员丹尼尔·陈·翼（Daniel Chan Wing-yin）周二表示，宣布货物包含玩具和帽子，以及其他物品，货物包括124个包装。 。说。 官员还发现，每个可疑套件重17kg（37.5磅），超过其宣告的个人重量为1.1千克。 进一步检查包装的进一步检查表明它们每个人都包含大型纸板箱和两个小纸板和两个小的盒子。案例。 官员发现了64个金条，在八个金属箱内共同重64公斤。该部门估计的市场价值估计为4,600万港元。 该部门表示，它是其记录的最大的金条走私案件。  anthony ho ting-chun chun是海关的调查局的调查员。东京。 该部门表示，它怀疑走私者试图在装运中掩盖黄金条，以逃避日本的高进口税。  ho表示，此举将使肇事者能够逃避高达460万港元的进口职责。        检查员陈说：“这种情况显示了走私者如何在电子设备内部掩盖黄金，并使用合并装运来掩盖非法商品。   “他们旨在通过利用Hong Kong vollight Hong-vollight Sustoms thung Kong volligation the Hong-volligation the Hong-vollight ofertions the noiropration the noirtion the noirent the kong kong nirtion the the the the the ” 4.3 million tonnes of air cargo in 2023, making it the world’s busiest air cargo hub at the time.Ho said crime syndicates hoped to exploit the sheer volume of shipments being handled to smuggle illicit goods.Sources close to the investigation said the consignees of the packages were four individuals in Japan, but their identities remained under investigation.Insiders also said  案件标志着第一个在当地记录的实例，即通过固结货物运输，他们说这种策略是为了降低成本和发现的机会。但消息人士说， 当局尚未排除任何潜在的逮捕。 在城市的进出口条例下，任何发现有罪的人都有内犯或出口无备的货物的最高罚款，最高罚款200万港元，最高七年徒刑，并在监狱中最多罚款。   公众会通过任何可疑的偷偷摸摸地通过其24小时热门活动的涉嫌偷偷摸摸的活动来报告，或crimereport@customs.gov.hk  去年4月，海关夺取了价值8400万港元的金额，在该市机场的一个日本货物中，在两个空气压缩机中伪装成机器零件，在该市的机场中，在其115年的历史中，在其115年的历史中，这是一个有价值的珍贵金属，这是一名Mangial and cocou       ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301981/hong-kong-customs-uncovers-gold-bars-worth-hk46-million-japan-bound-shipment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金砖国家对美元替代的划分与印度宣布“无利益”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301924/brics-nations-divide-us-dollar-replacement-india-declaring-no-interest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301924/brics-nations-divide-us-dollar-replacement-india-declaring-no-interest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚人辩论特权，三名未经驾照的18岁驾驶员杀死了</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3301980/malaysians-debate-privilege-after-3-killed-18-year-old-driver-without-licence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 20:53     是一名18岁驾驶员的姐姐，杀死了三名十几岁的摩托车手，向受害者的家属道歉，因为马来西亚人对富人的明显本能愤怒，因为明显的富人本能扮演了他们的困境，但没有驾驶驾驶措施，并没有驾驶危险的警察。上周四晚上。如果被判有罪，他将面临高达15年的监禁。他与坠机事故的其他受害者一起在医院。 两名15岁和16岁的中学学生在摩托车与尼格丽·史密斯兰州南部Senawang区的一辆汽车相撞后，现场丧生。第三名受害者是一名17岁的摩托车手，周一在医院死亡。 坠机事件在他们展示一辆汽车撞上高速公路上的汽车在与两辆摩托车发生碰撞之前击败了红灯。 在星期五的一职，司机的姐姐nur athira najwa the the the Pliver the Public                          。她对她对坠机事件的死亡缺乏认可以及对家人的同情显然缺乏同情而引起了愤怒。     在她的帖子中显示了她和她的兄弟在一辆豪华车前一起微笑的照片 - 敦促公众“不对他”，因为他也处于危急状态。她在周一发布的视频中说： 向受害者和所有马来西亚人的家人道歉，对我的帖子充满了激怒。我真的很抱歉，我很遗憾[我所做的]。父亲的事。我敢肯定，父亲告诉她为被排斥而道歉。道歉很便宜，这样做会解决问题吗？”一位MD Azzman在Facebook帖子中说。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3301980/malaysians-debate-privilege-after-3-killed-18-year-old-driver-without-licence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bytedance表示，新的AI技术提高了模型培训效率1.7倍</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3301979/bytedance-says-new-ai-technology-boosts-model-training-efficiency-17-times?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 21:00   The logo of ByteDance is seen on a smartphone screen in Chongqing, China, February 14, 2025. Photo: AFPTikTok owner ByteDance said it has achieved a 1.71 times efficiency improvement in large language model (LLM) training, the latest Chinese tech company to achieve a breakthrough that could potentially reduce demand for Nvidia’s high-end graphics processing units （GPU）。 公司的怀疑发展团队表示，根据ARXIV上发表的最新论文，通过comet（MOE）的优化混合物（MOE），通过comet进行了“ 1.71次”的“加速” LLM培训效率，根据ARXIV的最新论文。均匀的部分。 该技术已广泛采用，以将LLMS扩展到数万亿以上的参数，同时保持固定的计算成本。它被领先的人工智能（AI）模型（例如Grok和DeepSeek）广泛采用。  The new system has already been adopted in the company’s production environment of clusters using over 10,000 GPUs, achieving “savings of millions of GPU hours”, according to the Doubao team.Breakthroughs in reducing the training cost for AI models could lead to lower demand for NVIDIA的筹码（其高性能GPU都受到美国的严格出口控制。 基于杭州的DeepSeek的兴起，该筹码以成本的一小部分开发和培训了其AI模型，而其计算资源的计算资源却少于其西方对方，这使人们对Nvidia Gpus的需求降低了。 After the DeepSeek breakthrough, Nvidia experienced a nearly US$600 billion drop in market value last month, in the largest single-day drop for any US company, before it rebounded the next day.Although widely adopted by major tech companies, the MoE technique leads to so-called “communication-computation overlapping”, which “introduces a notable impairment of computational efficiency”, according to the ByteDance scientists.他们写道，新系统旨在通过“消除细粒度的沟通瓶颈并增强其在各种情况下的适应性”来解决这个问题。 to produce lower cost, top-performing AI models.Last month, a group of US computer scientists, including renowned Chinese-American “AI godmother” Li Feifei, gained attention after they announced a new reasoning model, which was trained for just 26 minutes on 16 Nvidia H100s GPUs, using Alibaba Group Holding’s open-source Qwen models.阿里巴巴拥有南中国早晨。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3301979/bytedance-says-new-ai-technology-boosts-model-training-efficiency-17-times?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对“钻，婴儿，钻”，顶级科学家死亡的回答：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3301977/chinas-answer-drill-baby-drill-top-scientist-dies-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 21:15   中国一直在加快可再生能源的发展，这一举动符合其在2060年达到碳中立性的目标。图片是中国邓豪的一个太阳能农场。照片：路透社  赶上SCMP当今一些最大的中国故事。如果您想查看更多的报告，请考虑。    Zhao Leji是中国统治共产党的第三大高级官员，也是全国人民代表大会（NPC）常设委员会主席，是由于周二的最高策略而在全国范围内策略的关闭。多元化的进口，以及美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）通过“钻，婴儿，钻探”心态对化石燃料生产的拥抱可能会降低全球价格 - 作为世界上最大的原油和天然天然气的进口国的可能是个好消息 - 据俄罗斯俄罗斯的有影响力的能源。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/11/11/0CE28E6F-4320-4899-9E84-9E84-5184-518B0C41B71B7D0C41B7D0_E603C26C.JPG ＃999;“&gt;插图：lau ka-kuen     作为国家媒体宣布中国的科学研究中的新重量级，必须解决其他差距和弱点。      前中央银行家马克·卡尼（Mark Carney）将继续与北部的居民抗衡，并在北部地区抗衡时，他会在北部抗衡时，在北方北部的境内，他在北部的北方人时，他在北部的时代都在北方北部说。       中国领先的材料科学家的家族似乎要求更多地关注研究界47岁的相对年龄在他们所说的“疯狂”工作中的研究社区的健康。         超级大国。       北京大学的一组研究人员声称，芯片性能限制了，并证明了中国可以通过完全绕过硅的障碍来在半导体比赛中使用新材料来“改变半导体”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3301977/chinas-answer-drill-baby-drill-top-scientist-dies-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国法官命令马斯克的头目发行记录：“不寻常的保密”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301975/us-judge-orders-musks-doge-release-records-unusual-secrecy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 20:25   埃隆·马斯克（Elon Musk）在2025年3月9日在白宫南草坪上行走时，将他的T恤闪烁在媒体上。照片：ap    一名美国法官周一命令亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk secrecy.”Since his return to the White House in January, US President Donald Trump has launched a vast offensive aimed at cutting public spending and reducing the role of the federal government.To that end, he tapped Musk, a top campaign donor turned senior adviser, to lead Doge, which has cut thousands of government jobs and upended agencies – prompting numerous lawsuits.US District Judge Christopher Cooper said the authority exercised by Doge “across the federal government and the dramatic cuts it has apparently made with no congressional input appear to be unprecedented”.He added in his court opinion that the “rapid pace” of Doge’s actions “requires the quick release of information about its structure and activities.”The judge said this was “especially so given the secrecy with which （Doge）已运行”。 库珀认为，该实体被《信息自由法》“可能涵盖”，并说：“公众将因无限期地延迟发现记录而受到不可挽回的损害。 上周，特朗普对批评的批评对我们的批评越来越多，                                 。库珀的命令要求特朗普的政府在3月20日之前提交有关文件生产的状态报告，并在3月27日之前就包括时间表在内的联合报告与原告协商。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301975/us-judge-orders-musks-doge-release-records-unusual-secrecy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雅加达的一年一度洪水恶化，数千个极端天气，计划糟糕的计划碰撞</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3301976/jakartas-annual-floods-worsen-displacing-thousands-extreme-weather-poor-planning-collide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3301976/jakartas-annual-floods-worsen-displacing-thousands-extreme-weather-poor-planning-collide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着西部裂缝，全球南方如何超越竞争</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3301538/how-global-south-can-rise-above-fray-west-fractures?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3301538/how-global-south-can-rise-above-fray-west-fractures?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的MTR Corp，KMB正在考虑允许通勤者将宠物带入船上</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3301978/hong-kongs-mtr-corp-kmb-considering-allowing-commuters-bring-pets-board?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3301978/hong-kongs-mtr-corp-kmb-considering-allowing-commuters-bring-pets-board?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>