<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jan 2024 21:12:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港当局调查 42 层酒店开发项目，发现该项目使用了用于单独项目的钢筋</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249209/hong-kong-authorities-probe-42-storey-hotel-development-after-site-found-have-used-steel-bars-meant?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.20 23:38测试报告显示酒店 29 至 39 层建筑采用钢材酒吧原本打算用于另一个商业建筑项目。图片：陈晓梅尖沙咀一栋 42 层酒店开发项目被发现使用了原本用于独立项目的钢筋，香港当局将对该项目进行调查。 在公共事务关注组织 Chinat Monitor 声称将前水手俱乐部改建为酒店的项目中存在施工行为问题后不久，屋宇署于周六公布了调查结果。“如果是的话屋宇署发现有人或注册承建商违反《建筑物条例》的规定，会严肃采取跟进行动，包括提出检控及/或采取纪律处分。位于尖沙咀中间道11号，俱乐部原来所在的建筑已有50年历史，于2018年拆除，重新开发为综合酒店和聚会场所水手的地方。摄影：陈晓梅该署表示，自去年九月间接获有关该工程钢筋质量的投诉后，已通知该地盘的注册结构工程师提交相关检测报告。 17批次钢筋检测报告均符合批准的计划和规定，质量“不存在异常”。但有关部门表示，其中一批次钢筋的质量“不存在异常”。涉及酒店29至39层建筑的批次被揭露，原本是为葵涌打砖坪街工业大厦项目而建。香港豪宅4名业主面临法庭审判违例搭建物酒店建筑专业人士告诉政府，涉案酒吧已按照葵涌工地的建筑标准进行抽样测试，部分已运往尖沙使用徐工网站。该部门表示，仅凭测试报告不足以证明所使用的金条是通过测试的同一批次。该部门补充说，正在考虑提出的一项建议项目管理人员随机拆开部分使用问题钢筋的浇注结构，以获取测试样本，以确定其是否符合批准图则及建筑法规。位于尖沙中间道11号Tsui 是俱乐部所在的原建筑，已有 50 年历史，于 2018 年被拆除，重新开发为综合酒店和海员聚会场所。香港业主将获得现金补贴来制作维护手册&lt; /h3&gt;由建筑公司老板 Jason Poon Chuk-hung 经营的 Chinat Monitor 周五指责俱乐部项目背后的管理层在缺乏钢筋质量信息的情况下仍继续进行工程。对此，该项目的主要承包商华营建筑周六表示，保留对社交媒体上个人的“虚假言论”采取法律行动的权利。“我们的施工和建筑材料采购符合法律要求，”它说。 “我们一直在积极配合调查，并与有关部门合作。”开发商帝国集团补充称，已指示一名注册结构工程师和主承包商全力配合该部门。 &gt;香港红山 85 户住宅中的 70 户发现疑似违章建筑注册结构工程师刘志宏表示，项目使用来自香港的材料的情况“非常罕见”尽管香港的大部分建筑都使用相同类型的钢筋，但这是另一个工地。“建筑专业人士必须向屋宇署解释情况，”他说。 “这是可以解决的，但会阻碍项目获得占用许可证。”去年3月，香港当局表示，在一场大火吞没大楼后，他们正在检查工地的结构安全。九个小时后终于被扑灭。 4号警报火灾是前水手俱乐部建筑工地半年内发生的第二起有记录的火灾。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249209/hong-kong-authorities-probe-42-storey-hotel-development-after-site-found-have-used-steel-bars-meant?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在普京竞选总部，士兵的妻子说带他回家，因为俄罗斯在乌克兰的战争仍在继续</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3249207/putin-campaign-hq-soldiers-wife-says-bring-him-home-russias-war-ukraine-drags?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.20 23:11Maria Andreyeva，其丈夫于 2022 年 10 月被动员加入俄罗斯在乌克兰的战争，周六与其他妇女一起拜访了弗拉基米尔·普京总统在莫斯科的选举总部，要求她们的伙伴、儿子和兄弟从前线返回。图片来源：路透社周六，一名俄罗斯士兵的妻子在弗拉基米尔·普京总统的选举总部对他从乌克兰回国发出了情感呼吁，这在一个公开批评俄罗斯的国家来说是一种挑衅的姿态。战争被禁止。“弗拉基米尔·弗拉基米罗维奇·普京发布了一项法令，要求我的丈夫必须在那里（乌克兰）。我很想知道他什么时候会发布一项法令，要求我的丈夫必须回家。”玛丽亚·安德烈耶娃 (Maria Andreyeva) 在竞选工作人员的注视下说道。她与一位告诉她的女士进行了激烈的交流。俄罗斯士兵在乌克兰保卫祖国，她应该为他们祈祷。“那么接下来会发生什么？国防部已经花了钱了，现在我们需要榨干我们的人的一切，让他们最后一条命吗？那么他们回到我们身边就像树桩一样吗？”安德烈耶娃问道。“他们会把树桩给我吗？我会得到什么回报？一个没有腿、没有胳膊的人，是一个病人吗？你不知道那里正在发生什么吗？”此次交流是在“回家之路”的一个小型代表团访问普京的选举基地期间进行的，该组织是一个由士兵妻子组成的组织，正在为她们的竞选活动进行竞选活动。从前面返回。周六在莫斯科看到的玛丽亚·安德烈耶娃 (Maria Andreyeva) 是要求从俄罗斯返回的俄罗斯妇女之一。他们的丈夫、儿子和兄弟的前线。图片来源：路透社战争持续近两年，且仍看不到结束的迹象，一些士兵家属的愤怒和绝望由此可见一斑。普京在 2022 年 9 月动员了 30 万名预备役军人，这一举动不得人心，他表示没有必要重复这一举动，因为还有数十万人自愿报名成为合同兵。他最后告诉全国本月，俄罗斯在整个前线处于强势地位，并将继续推进实现他所谓的“特别军事行动”的目标。普京上个月选择与士兵聚会，宣布他的计划计划在三月份的选举中竞选新的六年任期，支持者和反对者都认为他的胜利已成定局。他还经常与士兵家属一起出现，包括那些士兵的亲属安德烈耶娃表示，她没有发现当局有任何紧迫感来解决士兵妻子的担忧，现在是时候加紧努力了她告诉记者，由于父亲不在，她蹒跚学步的女儿言语发育迟缓。“我家里的所有问题只能通过一件事来解决——我的丈夫正在复员。因为当她父亲回家时，她是一个完全不同的孩子。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3249207/putin-campaign-hq-soldiers-wife-says-bring-him-home-russias-war-ukraine-drags?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伦敦市长表示，重新加入欧盟关税同盟应该被提上议事日程，英国脱欧协议将接受审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249204/rejoining-eu-customs-union-should-be-table-says-london-mayor-uk-brexit-deal-due-review?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.20 22:36伦敦市长萨迪克·汗。资料图片：路透社英国反对党工党的高级人物主张英国脱欧后与欧盟建立更密切的关系，并表示应考虑重新加入关税同盟。&lt; p&gt;伦敦市长萨迪克·汗 (Sadiq Khan) 表示，当 2024 年与欧盟的脱欧协议接受审查时，重新加入贸易联盟应该被提上日程。“让我们谈谈吧，”汗在问答中说道。周六在伦敦举行的费边协会会议上。“我今天并不是说我们应该重新加入欧盟。我想说的是，（影子外交大臣）大卫·拉米（David Lammy）说我们应该与欧盟建立更密切的关系，他说得有道理。”他说，“这种极端艰难的经济代价英国脱欧影响重大”，他批评了“omerta”，即沉默协议，意思是“你不能谈论与欧盟关系密切、加入单一市场、加入关税同盟”。 汗还表示，总理里希·苏纳克（Rishi Sunak）政府正在利用卢旺达驱逐计划，“就像他们利用英国脱欧一样——来转移他们给我们国家造成的所有问题”。 他呼吁工党“大声疾呼”移民和多元化的好处。北爱尔兰影子秘书希拉里·本(Hilary Benn)大力宣传在地缘政治不确定性日益增加的情况下与欧盟建立更强大联盟的好处。 他表示，如果工党在今年晚些时候赢得大选，欧盟将“松一口气”。英国新闻主持人、英国脱欧党前领导人奈杰尔·法拉奇于 1 月 15 日抵达爱荷华州得梅因市的共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普的爱荷华州党团守夜派对。照片：路透社 “欧盟有点厌倦了与英国的谈判，”他在智库活动的演讲中说道。“现在我非常相信时间的治愈力。“毫无疑问，如果我们获胜……工党政府的到来......将在欧盟迎来一声长长的、听得见的松一口气。 “我认为最终会有这样一个时刻，当我们隔着海峡互相看着对方时，我们会说‘你知道吗，我们仍然是重要的贸易伙伴，我们仍然是朋友和盟友，我们正在外交政策和安全方面进行合作，我们需要做更多的事情……所以建立更密切的关系不是有意义吗？&#39;”“显然这不起作用”：伦敦市长表示英国脱欧使英国损失超过 1780 亿美元他表示，这对经济和“在危险的世界中建立联盟”非常重要。工党前座议员指出了乌克兰的冲突，中东和苏丹、台湾问题的紧张局势、气候变化的威胁以及唐纳德·特朗普连任总统的风险。“我们应该与那些拥有共同价值观的人走到一起，在面对挑战时捍卫这些价值观。这些威胁，”他总结道。“保护主权的最佳方式是与他人合作。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249204/rejoining-eu-customs-union-should-be-table-says-london-mayor-uk-brexit-deal-due-review?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国抵御经济灾难4D的三足竞赛</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249136/chinas-three-legged-race-fend-4-ds-economic-apocalypse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249136/chinas-three-legged-race-fend-4-ds-economic-apocalypse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外长阻止巴西达成互惠签证协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249192/chinese-foreign-ministers-brazil-stop-yields-mutual-visa-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.20 22:00巴西外交部长毛罗·维埃拉（右）向中国外长致意周五，王毅在巴西巴西利亚的伊塔马拉蒂宫。照片：EPA-EFE中国和巴西同意简化签证流程，以将两国之间的交流恢复到大流行前的水平。该协议达成之际，中国王毅外长今年首个国际出访经停巴西利亚，表明巴西对中国的重要性与日俱增。非洲传统上是中国外长新年的第一站，今年巴西也是如此据中国声明称，王毅和巴西外长毛罗·维埃拉在周五的会谈中承诺“重启各领域协调机制”，同时加强高层交往。 “中国始终把对巴西关系置于总体外交和对拉外交的优先位置……希望加强发展战略协调，拓展新领域合作，”王说。&lt; /p&gt;此次会谈是2019年以来首次外长级全面战略对话。王会后表示，签证也会更加“便利”。巴西外交部表示，该协议将允许两国领事机构发放有效期长达 10 年的签证，将目前最长授予期限延长一倍，以鼓励旅行、商业推广和旅游业。他们还同意加快巴西驻成都领事馆设立。中国是巴西最大的贸易伙伴，从南美国家进口铁矿石、大豆和石油。 两国一直在可再生能源、5G和汽车等领域扩大合作。北京和巴西利亚也是金砖国家的一部分，金砖国家是主要新兴经济体的组成部分，预计金砖国家将今年，其成员数量从巴西、俄罗斯、印度、中国和南非这五个国家增加到九个国家。“随着世界进入一个新的动荡和变革时期，中国和巴西这两个最大的国家王毅表示，东西半球发展中国家和新兴市场经济体代表应加强团结合作，共同应对全球挑战。力拓非洲矿能否减少中国对澳大利亚铁矿石的依赖，巴西？王毅周五还会见了总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦和他的顾问塞尔索·阿莫林，讨论了国际治理合作的议程。“巴西和中国有着高度的合作关系。卢拉表示：“我们期待看到中国支持巴西主办多边会议……并与中国携手改善全球治理，提高全球治理水平。”发展中国家的集体力量和国际话语权。”中国国家主席习近平4月在北京会见卢拉，签署多项贸易协议。两国自建交以来加强协调大约两年前，乌克兰爆发战争，以色列-加沙战争导致人道主义危机进一步恶化。王和维埃拉去年年底在联合国安理会加沙问题会议期间会面。 上海国际问题研究院外交政策研究所所长牛海滨表示，两国之间不断增长的合作可能会以多边机制为中心就像金砖国家和联合国一样，“几乎涵盖了经济和贸易的所有方面”。牛表示，巴西的保护主义和关税等问题仍有改进的空间，但还不是主要问题。 “随着金砖国家在全球化、安全、经济治理、气候变化等问题上发挥着越来越重要的作用，中巴之间的协调非常重要，”他说。 &gt;他补充说，王维埃拉会晤“恢复”了两国之间的高层协调机制，并表明中国对南美洲的高度重视。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249192/chinese-foreign-ministers-brazil-stop-yields-mutual-visa-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港官员敦促改变推行垃圾收费计划的策略，以让焦虑的公众相信其好处</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249201/hong-kong-officials-urged-change-tactics-promoting-waste-charging-scheme-convince-anxious-public?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249201/hong-kong-officials-urged-change-tactics-promoting-waste-charging-scheme-convince-anxious-public?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中华航空飞往香港的飞机发出紧急信号后掉头返回台北机场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3249200/hong-kong-bound-china-airlines-plane-makes-u-turn-returns-taipei-airport-after-issuing-emergency?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.20 21:27中华航空航班最初飞往香港。图片：讲义据媒体报道，中华航空一架飞往香港的飞机在周六晚上宣布进入紧急状态后被迫掉头返回台北机场台媒报道称，CI919航班于周六晚从台北桃园国际机场起飞，随后发出“紧急情况”代码并安全返回机场。飞行数据显示飞机已启动航班于下午 6 点 06 分起飞，晚上 7 点 35 分返回机场。在“醉酒”乘客咬伤机组人员后，飞往美国的飞机返回东京数据显示飞机飞行过程中掉头。飞行大约一个小时后，在掉头之前，飞机在约 37,000 英尺的高度保持了六分钟，然后急剧下降到约 10,000 英尺的高度。 9分钟的窗口期。根据航班跟踪网站，涉事飞机是一架空客A330。中华航空的机队包括 18 架此类飞机。截至晚上 9 点 20 分，香港国际机场在其网站上列出该航班延误。更多信息敬请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3249200/hong-kong-bound-china-airlines-plane-makes-u-turn-returns-taipei-airport-after-issuing-emergency?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>维权团体称，香港劏房租户仍受到不公平合同安排和不透明收费的困扰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249198/tenants-hong-kong-subdivided-flats-still-plagued-unfair-contractual-arrangements-and-opaque-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249198/tenants-hong-kong-subdivided-flats-still-plagued-unfair-contractual-arrangements-and-opaque-charges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不结盟运动如何适应中国的全球地缘政治野心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249189/how-non-aligned-movement-fits-chinas-global-geopolitical-ambitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249189/how-non-aligned-movement-fits-chinas-global-geopolitical-ambitions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们很强大”：新西兰毛利人开会讨论对政府计划的回应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3249193/were-strong-new-zealand-maori-meet-discuss-response-government-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.20 20:22木雕师在毛利人会议的恢复中发挥了至关重要的作用房屋，这反过来又对毛利人的复兴起到了关键作用。新西兰政府的批评者表示，其目的是损害原住民权利，导致周六数千名毛利人聚集。资料图：南华早报

周六，超过 10,000 名新西兰毛利人聚集在北岛中部，讨论如何应对政府计划，许多土著群体认为这些计划损害了他们的权利和地位。主办此次活动的毛利国王图黑蒂亚 (Tuheitia) 告诉与会者，他们的声音很重要，但这不仅仅是说说而已，而是需要一个解决方案。“但是今天出现，我们发出了强有力的声音世界各地都听到了这个消息。人们正在注视着我们。”他说。10 月上任的新西兰中右翼联盟正计划废除前几届政府的政策，特别是那些提倡官方使用毛利语并寻求加强毛利语政策的政策。土著生活水平和权利。批评者称，这些誓言是毛利人权利几十年来最重大的倒退，一些人已经采取了法律行动。克里斯托弗·卢克森 (Christopher Luxon) 总理领导的政府表示，其计划解决了选民的担忧，旨在给予所有新西兰人平等的权利。毛利国王图海蒂亚 (Tuheitia) 于 2006 年加冕。照片：美联社毛利国王上个月号召全国各地的部落聚集在他的传统聚会场所，或者奥克兰南部纳鲁阿瓦希亚的会堂，讨论毛利人如何应对。与会者参加了分组会议，其中包括讨论民族团结和毛利人版本《怀唐伊条约》的地位等话题。 &gt;1840 年条约是新西兰的建国文件，也是毛利人主权主张的基础。“我们现在能做的最好的抗议就是做毛利人，做我们自己，践行我们的价值观，说出我们的想法。” reo（语言），关心我们的 mokopuna（年轻一代）、我们的 awa（河流）、我们的 maunga（山脉）。”Tuheitia 说道。克里斯托弗·卢克森，新西兰总理。他的中右翼联合政府表示，其计划旨在给予所有新西兰人平等的权利。照片：彭博社“只要做毛利人，毛利人，每一天，每一天，我们都在这里，我们很强大，”他说。一些政客也出席了该活动，但 Luxon 没有参加。总理本周早些时候会见了毛利国王，并表示他支持这次会议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3249193/were-strong-new-zealand-maori-meet-discuss-response-government-plans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方徒步旅行者应用程序“HKSOS”正式上线前下载量达4,000次，并完成1次救援任务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249195/hong-kong-police-hksos-app-hikers-downloaded-4000-times-official-launch-1-rescue-mission-also?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.20 20:32警察机动部队人员演示正在执行的救援任务“HKSOS”应用程序的帮助。图片：Eugene Lee香港警方设计的一款新手机应用程序，旨在帮助寻找在乡村遇到麻烦的徒步旅行者，两周内下载量超过 4,000 次，并在警务处处长萧泽尔在周六的正式启动仪式上敦促香港人下载“HKSOS”应用程序，并指出涉及郊野公园的搜救案件数量稳步上升。过去五年，相关伤害数字增加了四倍。Siu表示，如果个人无法自行报告事件，“HKSOS”应用程序可以自动通知紧急联系人和999呼叫中心。 即使没有流动讯号，远足人士也可使用手机上的“HKSOS”应用程序。图片：Eugene Lee该应用程序还可利用“信号雷达”专利技术，使救援人员能够远距离准确检测遇险者手机的位置无论是否有信号接收。“最大的挑战是锁定寻求帮助的人的位置……延迟一分钟就意味着多一分钟的风险。”萧说.信号雷达是一种专利搜救解决方案，由警队与位于科学园的本地公司 Altai Technologies 共同开发。香港警方准备推出“ HKSOS 的应用程序可快速定位迷路的徒步旅行者警方数字警务服务局高级警司 Swalikh Mohammed 表示，自该应用程序推出以来，两周内下载量已超过 4,000 次，并完成了一项救援任务案件涉及一名32岁男子，他在徒步旅行前下载了该应用程序。香港徒步专家告诉徒步旅行者“听” 他上周日在西贡感到头晕，并使用“HKSOS”应用程序寻求帮助，但他所描述的位置与实际所在位置有出入。借助应用程序的追踪功能，救援人员能够准确定位他的位置，并在两个小时内将他救出。对于安装了“HKSOS”的手机，用户可以在500-500秒内直接寻求帮助。通过启动应用程序中的“SOS”按钮，建立半径一米的紧急救援站。五个此类救援站将覆盖西贡山区，其中两个已投入使用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249195/hong-kong-police-hksos-app-hikers-downloaded-4000-times-official-launch-1-rescue-mission-also?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港区议会选举：当局称印制了150万张海报、传单进行宣传攻势，但不愿透露价格标签</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3249196/hong-kong-district-council-election-authorities-say-15-billion-posters-leaflets-printed-publicity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.20 20:3511月工人挂横幅宣传12月10日区理事会选举。照片：Jelly Tse当局表示，上个月香港修改后的区议会选举的宣传活动中，印制了超过 150 万张海报和传单，悬挂了近 99,000 排彩旗。揭示总成本。12月10日的选举是政府去年初重组区议会以配合北京“爱国者治港”政策方向以来举行的首次选举，但却创下了纪录- 投票率低至 27.54%。此次改革将普选产生的席位数量从近 95% 大幅削减至 19%，并重新引入了任命职位。&lt; h3&gt;香港特首表示地区关怀团队必须把社区工作放在首位政制及内地事务局周五也强调，尽管立法会议员呼吁“创新”努力已达到“预期效果”公开宣传活动总成本。“本次选举的宣传工作采用了很多多样、创新的方式，得到了媒体的广泛报道。”该局在提交的文件中写道。 “议论力也相当明显，也大大提升了社会对区议会选举的关注度。总体效果比较理想，甚至达到了推动选举的总体目标。”该文件是政府首次提供推动闪电战的细目。 但当局没有透露花了多少钱说服居民投票。该局早前向《邮报》表示，该金额将超过一亿港元（ 1,280万美元）用于2021年立法会选举，但拒绝透露具体数字。周五公布的官方数据显示，政府印刷了超过150万张海报和传单，悬挂了近99,000排彩旗以及近19,500条横幅，并在各种公共交通服务上设置了约4,000个广告。当局在主要道路、购物中心和政府场所等地点放置了359块大型广告牌。加大社交媒体宣传力度，每日覆盖用户达120万，总覆盖用户数超过3800万。区议会寻求社区版“夜动香港”活动&lt; /h3&gt;报章又以“夜韵区议会选举”及其13次在政府举办的夜市设立宣传摊位为例，作为“有趣”和“接地气”的例子，除了投票前举行的近170场信息发布会。在选举前夕，副布政司卓永兴表示，政府已“全力以赴”并“精疲力尽”第三方中间党主席、立法会议员狄志远周六呼吁政府披露为推动民意调查花费了多少公帑，他描述了这是他所见过的“最大的努力”。他对当局是否考虑了宣传活动的成本效益表示担忧，并指出在共同努力下，投票率并未增加。 香港区议员必须支持香港的国家安全法：李立法会议员还表示，他希望政府披露加大民调宣传力度的理由。“做十万件事肯定比做一万件事好，但是你从一万到十万，这个差别的成本效益是多少？”他说。 “政府需要做出解释。”12 月 10 日的投票率创下了自 1997 年香港回归中国以来的最低投票率，尽管在最后一刻延长了投票站的开放时间以应对软件故障。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3249196/hong-kong-district-council-election-authorities-say-15-billion-posters-leaflets-printed-publicity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>律师会表示，针对一些与抗议辩护基金有关的香港律师的投诉得到维持</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249191/complaints-upheld-against-some-hong-kong-solicitors-linked-protest-defence-fund-law-society-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249191/complaints-upheld-against-some-hong-kong-solicitors-linked-protest-defence-fund-law-society-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蓝箭航天朱雀三号可重复使用不锈钢火箭原型机测试</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249190/chinas-landspace-tests-prototype-zhuque-3-reusable-stainless-steel-rocket?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.20 19:10蓝箭航天测试火箭从酒泉卫星发射中心升空周五，内蒙古。照片：微博/@Landspace去年将世界上第一枚甲烷火箭送入轨道的北京初创公司蓝箭航天已经完成了“跳跃测试”——其中一枚火箭发射、侧移和着陆——这是朱雀三号可重复使用不锈钢火箭发射的最新一步。测试火箭从中国北部戈壁沙漠的酒泉卫星发射中心升空据该公司称，周五下午 4 点，在 60 秒的垂直起飞、垂直着陆 (VTVL) 过程中达到 350 米（1,148 英尺）的高度。它在指定区域着陆蓝箭航天在其官方微信上表示，距离发射台约100米，着陆精度为2.4米，着陆速度为每秒0.75米。“火箭着陆平稳、准确，并保持在良好的条件。此次飞行取得圆满成功。”该公司宣布。中国击败 SpaceX，实现全球首次甲烷动力火箭发射测试火箭是一款原型机，采用了最新的着陆技术起落架、地面控制系统和垂直回收的精确制导——所有这些对于朱雀三号计划于 2025 年实现首飞的成功至关重要。“它帮助我们获得了关键的核心飞行数据。该公司表示：“朱雀三号可重复使用甲烷液氧火箭的研制涉及技术。”这艘长18.3米、宽3.4米的测试火箭不仅是国内同类火箭中最大的，中国，也是世界上第一枚不锈钢VTVL火箭。它由天雀12B发动机提供动力，该发动机将用于两级中升力朱雀三号。 中国的蓝箭航天甲烷火箭将卫星送入轨道，堪称世界第一蓝箭航天与美国竞争对手 SpaceX 和 Relativity Space 都在竞相开发甲烷动力火箭技术。作为火箭燃料，甲烷比精炼煤油等传统燃料更高效、更容易生产、更环保。朱雀三号长 76.6 米、宽 4.5 米，将结合 SpaceX 的特点猎鹰 9 号和星舰火箭。由九台天雀-12B 发动机提供动力，如果其第一级在轨道下回收，预计能够将多达 18.3 吨（15 吨）的有效载荷送入近地轨道。该公司表示，朱雀-3的第一级设计可重复使用至少20次，这可以满足中国频繁发射以组装星基互联网星座以及大型通信卫星和其他航天器商业发射的需求。&lt; /div&gt;在周五蓝箭航天进行VTVL测试之前，中国至少有四家公司进行了可重复使用火箭的跳跃测试。其中包括总部位于北京的 iSpace 和银河能源、总部位于南通的深蓝航天以及总部位于广州的 CAS Space。11 月和 12 月，iSpace 进行了两次跳跃测试，作为其开发的一部分。可重复使用的 Hyperbola-3 火箭。 iSpace 计划明年进行 Hyperbola-3 的首次飞行。该火箭预计能够以可重复使用的模式向近地轨道运送 8.5 吨有效载荷。2022 年，深蓝宇航为其星云开发进行了 1 公里（0.6 英里）VTVL 测试-1可重复使用发射器。LandSpace表示，其下一个目标是使用VTVL火箭进行10公里飞行测试，但没有给出时间框架。最著名的跳跃测试私人太空飞行包括大约十年前为帮助开发猎鹰 9 号火箭而进行的 SpaceX 的 Grasshopper 测试。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249190/chinas-landspace-tests-prototype-zhuque-3-reusable-stainless-steel-rocket?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>司法部长表示，根据香港国家安全法第23条，海外律师需要获得批准才能处理案件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3249188/overseas-lawyers-will-need-approval-handle-cases-under-hong-kongs-article-23-national-security-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3249188/overseas-lawyers-will-need-approval-handle-cases-under-hong-kongs-article-23-national-security-law?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 10:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>