<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Feb 2024 21:13:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>印度总理纳伦德拉·莫迪在即将到来的选举之前在阿联酋开放石头建造的印度教寺庙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3251987/indian-prime-minister-narendra-modi-opens-stone-built-hindu-temple-uae-ahead-coming-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3251987/indian-prime-minister-narendra-modi-opens-stone-built-hindu-temple-uae-ahead-coming-elections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>30% 的香港国际学校预计未来 5 年内外籍人士的申请量将下降，因为一些人预测本地需求将激增</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3251983/30-hong-kong-international-schools-expect-expat-applications-fall-over-next-5-years-some-predict?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3251983/30-hong-kong-international-schools-expect-expat-applications-fall-over-next-5-years-some-predict?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港农历新年票房惨淡，资深电影制片人指责居民外出度假</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3251979/hong-kongs-lunar-new-year-box-office-takings-flop-veteran-filmmaker-blaming-residents-travelling?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.14 22:35铜锣湾电影院的电影观众。香港农历新年票房收入较去年下降24%。图片：新杨香港贺岁票房较去年同期下跌24%，资深电影人将票房低迷归咎于居民离港周五除夕至周二大年初四，所有电影的收入达港币 48,646,521 元（美国）根据香港票房有限公司周三的数据，收入为 6,221,744 港元。与去年假期期间的总收入 63,990,907 港元相比，收入下降了 23.98%。 &gt;今年同期最卖座的电影是集体喜剧电影《六人桌 2》，它是 2022 年热门电影的续集，周五至周二的票房收入超过 2,100 万港元。 《镜报》成员强涛（左）在《盗月贼》中的一个场景，该片在农历新年期间飙升至第二名。&lt; /div&gt;排在第二位的是犯罪惊悚片《盗月贼》，同期票房收入为 1,100 万港元。动作喜剧《Rob N Roll》位居第三，收入超过同期收入为 510 万港元。香港在去年农历新年之前取消了主要的新冠疫情限制，允许电影院满负荷运营。但直到当年2月6日，与中国大陆的边境才完全重新开放。去年的假日冠军《良心有罪》票房成绩斐然，多次刷新香港票房最快纪录历史上制作的电影。香港人回避银幕，圣诞票房暴跌去年1月21日上映后，仅17天票房就突破8000万港元票房冠军，成为港产贺岁片票房冠军，也是新年期间单日票房最高的电影。2022年和2021年假期期间所有电影院都关闭由于Covid-19大流行。2020年农历新年期间，当政府开始实施针对Covid-19出现的措施时，农历四天内的总票房收入除夕夜约4300万港元。2024年农历新年香港电影回顾：镜之少年明星郭富城2019年，农历新年后四天截至当晚，票房收入约6,100万港元。资深电影人田启文表示，电影业是整体经济的风向标，并对今年的行业前景表示悲观。 p&gt;香港电影工作者联会主席形容今年的数字“不尽如人意”，尽管排名前三的电影都是针对本地观众的。他将消费模式的转变归因于越来越多的居民前往内地和其他目的地度假。电影制作人 Tenky Tin 说农历新年盒子平淡无奇办公室的结果是一个警告，行业需要做得更好。摄影：Nora TamTin也表示业界需要更多的自我反省和决心，才能拍出更好的电影。“业界每个人都需要反思并认真思考如何拍出好的本土电影。” “我们不能再依靠运气了，因为数字已经清楚地表明了情况。”Tin还对今年缺乏备受期待的作品表示担忧，这进一步削弱了他对行业形势的乐观情绪。 他表示，欢迎政府提供援助，例如去年推出的“电影日”，让居民以固定价格30港元观看电影，但此类刺激消费的措施应被视为一种刺激消费的措施。奖金，而不是依赖作为解决方案。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3251979/hong-kongs-lunar-new-year-box-office-takings-flop-veteran-filmmaker-blaming-residents-travelling?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>龙年可能会激发人们对爬行动物作为宠物的兴趣，但香港慈善机构担心许多人可能会在新鲜感消失后想要摆脱它们</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251980/year-dragon-could-spark-interest-reptiles-pets-hong-kong-charity-fears-many-may-want-rid-them-after?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251980/year-dragon-could-spark-interest-reptiles-pets-hong-kong-charity-fears-many-may-want-rid-them-after?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着地区紧张局势加剧，以色列“开始一系列”黎巴嫩空袭，引发了对更广泛的加沙战争的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251976/israel-begins-series-lebanon-air-strikes-raising-fears-wider-gaza-war-regional-tensions-soar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.14 21:42以色列南部地区空袭现场冒出滚滚浓烟黎巴嫩2月11日。周三，以色列军方表示已开始对黎巴嫩进行一系列空袭。照片：法新社/文件以色列军方周三表示，其战斗机“开始对黎巴嫩进行一系列袭击”，引发了人们对两国在数月跨境冲突后爆发战争的担忧军方没有提供空袭的更多细节，而黎巴嫩媒体报道了对包括 Adchit、Sawwaneh 和 Shihabiyeh 在内的南部村庄的空袭。空袭发生在火灾发生数小时后。据医生称，黎巴嫩在以色列北部造成多人受伤。真主党袭击以色列基地以回应杀戮，不希望扩大加沙战争七人受伤，其中五人红大卫盾会紧急服务部门表示，在萨法德镇。法新社的一名摄影师看到医生和部队从萨法德的齐夫医院乘坐军用直升机疏散一名伤员。黎巴嫩激进组织真主党没有立即声称对火箭发射负责，自四个多月前加沙战争爆发以来，真主党几乎每天都与以色列军队交火。真主党领导人哈桑·纳斯拉拉 (Hassan Nasrallah)周二表示，“当对加沙的攻击停止并且该组织的巴勒斯坦盟友哈马斯和主要竞争对手以色列之间实现停火时”，来自黎巴嫩南部的火力将结束。“如果他们[以色列]扩大对抗纳斯鲁拉在电视讲话中警告说，我们也会这样做。人们越来越担心以色列和真主党之间会爆发另一场全面冲突，导致边界两侧和地区数万人流离失所。紧张局势飙升。“我不知道北方的战争什么时候发生，我可以告诉你，未来几个月发生战争的可能性比现在高得多以色列军事参谋长赫尔齐·哈勒维上个月表示：“自 10 月 7 日以色列-加沙战争爆发以来，黎巴嫩境内至少有 243 人丧生，其中大多数是真主党武装分子，但也有据法新社统计，其中包括 30 名平民。根据以色列官方数据，以色列方面有 9 名士兵和 6 名平民被杀。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251976/israel-begins-series-lebanon-air-strikes-raising-fears-wider-gaza-war-regional-tensions-soar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>农历新年期间前往中国旅游景点的游客激增，因为中国旨在重振后疫情时代的旅游业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3251975/visitors-chinas-tourist-spots-spike-during-lunar-new-year-country-aims-revive-post-covid-travel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.14 20:56游客在度假城市三亚提着灯笼自拍2 月 5 日，中国海南省。图片来源：新华社中国内地旅游景点报告称，在今年为期八天的农历新年假期期间，游客人数大幅增加，因为国家致力于恢复旅游业。 -疫情下的旅游行业。热带岛屿省份海南省当局表示，假期期间，旅客运输量同比大幅增长，总体同比增长超过30%。 官方统计数据显示，全省顶级旅游景点——国家官方评级体系下的AAAAA级或AAAA级旅游景点——已接待游客50万人次，同比增长43%与 2023 年相比，比 2019 年增长 17%。中国向海南开放更多种类的免签证旅行海南当局周三表示，他们正在寻找方法据报道，从该岛出发的航班短缺，迫使旅客购买昂贵的商务舱机票，价格约为 10,000 元人民币（1,390 美元）。航空公司建议旅客避免从以下地点出发： 全国其他地区的旅游景点也挤满了国内游客。据中央电视台报道，以文化景点而闻名的陕西省会西安的旅游预订量同比增长 317%，旅游景点门票销售额比去年增长 480%。周一，该市被迫打开其历史悠久的鼓楼的大门，该鼓楼已关闭十年以帮助保护工作，以分流游客涌入。中国希望旅游业能够提振经济。但外国游客呢？长假前三天，中国东部江苏省省会南京接待游客近600万人次，比去年同期增长327.1%。&lt; /p&gt;中国最大的旅游公司携程网称，与2023年大年初一相比，东北城市哈尔滨的预订量增长了40%。然而，哈尔滨从周二开始关闭了许多景点，因为天气变暖使得该市以冬季冰宫和雪雕闻名的旅游景点对游客来说不安全。九寨沟风景区位于哈尔滨。周一，西南省份四川共接待游客28407人次，比去年同期增长104.26%。这一数字创下了该景点的单日游客量新纪录，比 2017 年创下的上一纪录增长了 31%。该地区以其令人惊叹的喀斯特地貌和瀑布而闻名。节日期间很多旅游景点都被订满了。截至2月17日，即假期的最后一天，北京故宫博物院、上海博物院东馆和南京博物院的门票仍然售罄。今年公共假期的延长提振了旅游高峰。 ，持续八天，而不是通常的七天，并且在取消了前三年扰乱假期的 Covid-19 限制后，经济出现反弹。此外，更多的中国游客选择农历新年国外过年与往年相比。国家移民管理局周一表示，预计节日期间日均出入境旅客180万人次，是去年的3.3倍左右，超过2019年的177万人次。中国正着眼于疫情后旅游业的稳步复苏。中国科技公司百度预测，八天假期的总出行量将比去年增加 40 倍以上。中国旅游研究院 2 月初发布的一份报告预测，8 天假期的总出行量将比去年增加 40 倍以上。中国旅游研究院 2 月初发布的一份报告预测，今年中国公民国内出行将达到60亿人次，与2019年大致持平。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3251975/visitors-chinas-tourist-spots-spike-during-lunar-new-year-country-aims-revive-post-covid-travel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微软称来自中国、俄罗斯、朝鲜和伊朗的黑客使用其 OpenAI 工具：“不希望他们获得访问权限”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251974/microsoft-says-hackers-china-russia-north-korea-and-iran-using-its-openai-tools-dont-want-them-have?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.14 21:12在微软办公大楼附近看到一个安全监控摄像头北京。该公司表示，来自中国和俄罗斯的国家支持的黑客一直在使用其人工智能工具。图片：美联社根据周三发布的一份报告，来自俄罗斯、中国和伊朗的国家支持的黑客一直在使用微软支持的 OpenAI 的工具来磨练他们的技能并欺骗他们的目标微软在报告中表示，它追踪了隶属于俄罗斯军事情报部门、伊朗革命卫队以及中国和朝鲜政府的黑客组织，因为他们试图使用大型语言模型来完善他们的黑客活动。这些计算机程序通常被称为人工智能，利用大量文本来生成听起来像人类的响应。该公司在全面禁止国家支持的黑客组织使用其人工智能时宣布了这一发现。 “无论是否存在任何违法行为或任何违反服务条款的行为，我们只是不希望我们已识别的那些行为者 – 我们跟踪并知道这些行为者是威胁行为者微软客户安全副总裁 Tom Burt 在报告发布前接受路透社采访时表示：“我们不希望他们获得这项技术。”俄罗斯、朝鲜和伊朗外交官员没有立即回复寻求对这些指控发表评论的信息。中国美国大使馆发言人刘鹏宇表示，反对“对中国的无端抹黑和指责”，并主张“安全、可靠、可控”的部署人工智能技术“增进全人类的共同福祉”。日本作者的人工智能揭露引发争论：“一些读者可能会感到被欺骗”国家支持的指控黑客被发现使用人工智能工具来帮助提高他们的间谍能力，这可能会突显人们对该技术快速扩散及其滥用可能性的担忧。自去年以来，西方的高级网络安全官员一直在警告流氓行为者正在滥用此类工具，尽管到目前为止，具体细节还很薄弱。“这即使不是第一批，也是其中之一。 OpenAI 网络安全威胁情报负责人 Bob Rotsted 表示：“第一个例子是人工智能公司站出来公开讨论网络安全威胁行为者如何使用人工智能技术。”OpenAI 和微软描述了黑客对人工智能技术的使用情况。他们的人工智能工具为“早期”和“增量”。伯特说，他们都没有看到网络间谍取得任何突破。“我们确实看到他们只是像其他用户一样使用这项技术，”他说。马来西亚不应该“左”总理在推动工作技能提升方面表示，在人工智能竞赛中落后”该报告描述了黑客组织以不同的方式使用大型语言模型。据称黑客代表俄罗斯军事间谍机构工作，微软表示，众所周知的 GRU 使用这些模型来研究“可能与乌克兰常规军事行动有关的各种卫星和雷达技术”。微软表示，朝鲜黑客使用这些模型来生成内容“这可能会用于针对区域专家的鱼叉式网络钓鱼活动。微软表示，伊朗黑客还利用这些模型编写更具说服力的电子邮件，一度使用它们起草一条消息，试图引诱“杰出女权主义者”访问一个陷阱网站。&lt; p&gt;这家软件巨头表示，中国国家支持的黑客也在试验大型语言模型，例如询问有关竞争对手情报机构、网络安全问题和“知名人士”的问题。Burt 和 Rotsted 都不会根据活动量或被暂停的帐户数量进行提取。伯特通过指出人工智能的新颖性和对其部署的担忧，为对黑客组织的零容忍禁令进行了辩护，该禁令不适用于微软的搜索引擎 Bing 等产品。“这技术既新颖又强大，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251974/microsoft-says-hackers-china-russia-north-korea-and-iran-using-its-openai-tools-dont-want-them-have?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于对特朗普的担忧，国防预算达到创纪录水平，北约盟国“支出更多”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251971/nato-allies-spending-more-defence-budgets-reach-record-levels-amid-worries-about-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.14 20:20唐纳德·特朗普表示他警告称他将允许俄罗斯为所欲为它希望那些“拖欠”国内生产总值2%用于国防的北约成员国。照片：美联社预计北约 31 个国家中有 18 个国家今年将实现该联盟的国防支出目标，这是唐纳德·特朗普在白宫连任竞选中一直在推动的承诺.北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格周三对记者表示，“欧洲盟国正在增加支出”，以实现该集团将至少 2% 的 GDP 用于国防的目标。“但是，一些盟友还有很长的路要走。”他补充说，盟友正在“取得真正的进展。”这一消息发布之际，美国总统乔·拜登周二猛烈抨击特朗普暗示他将允许俄罗斯攻击支出不足的北大西洋公约组织成员国，称言论“危险”和“非美国”。基辅摧毁俄罗斯军舰，陆军参谋长警告前线“困难”被问及特朗普的言论时，斯托尔滕贝格说：“北约75 年来一直能够阻止针对任何北约盟友的军事攻击。我们这样做是因为所有北约盟国在任何时候都绝对明确地传达了我们将保护所有盟国的信息。”“我们不应该给莫斯科任何误判或误解的空间。斯托尔滕贝格表示，自 2014 年作出投资承诺以来，欧洲盟国和加拿大将增加超过 6000 亿美元的国防资金。他补充说，去年欧洲盟国和加拿大的武器交付量史无前例地增长了 11%。美国领导的乌克兰防务联络小组的成员将在布鲁塞尔举行会议，该小组负责协调约 50 个国家的武器交付周三晚些时候，北约国防部长次日聚会。北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格表示，北约成员国数量创历史新高预计今年将满足国防开支。图片来源：法新社据报道，特朗普重返白宫的前景引发了盟友之间关于欧洲可以采取哪些措施来确保美国投资于跨大西洋安全的更多讨论。一名北约高级外交官。这位要求不要这样做的外交官表示，除了增加国防开支和对乌克兰的援助外，盟国还需要花更多时间解决美国总统认为重要的问题，包括中国。这位外交官补充道，盟友们也在北约峰会上讨论如何应对特朗普，即在关键问题上采取奉承和坚定立场相结合的方式。盟友们也在讨论如何在北约峰会上应对特朗普。 &gt;让北约最富有、最强大的成员继续参与联盟至关重要。美国占该集团国防开支的绝大多数——根据北约最新的年度报告，到 2022 年，这一比例约为 70%。拜登抨击特朗普对北约的“愚蠢”和“危险”威胁成员们正在寻找方法来保护乌克兰的援助免受美国和其他盟国选举的影响。据知情人士透露，他们正在考虑让北约作为一个组织在协调对基辅的支持方面发挥更重要的作用。一个选择可能是增加北约在乌克兰国防联络小组中的影响力。与国防支出一样，该联盟可以跟踪各国对乌克兰的捐款并提供报告。北约此前曾与这些努力保持距离，强调这些捐款是对乌克兰的双边捐款，以避免陷入潜在的困境。与俄罗斯更广泛的战争。普京关于乌克兰停火的建议遭到美国拒绝：消息来源将北约的支持制度化可能标志着盟友对乌克兰的长期承诺，而此时俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 押注他能够比西方更长久 — — 尤其是考虑到成员国不太可能超越去年达成的协议，即“当盟友同意且条件满足时”乌克兰将加入北约。周三宣布的国防开支计划这是自 2014 年以来的重大转变，当时只有三个盟友实现了这一目标。俄罗斯当年吞并克里米亚促使各国开始扭转冷战结束后缩减支出的趋势。自 2022 年 2 月俄罗斯全面入侵乌克兰以来，这种情况急剧加速，尤其是在长期支出不足的德国。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251971/nato-allies-spending-more-defence-budgets-reach-record-levels-amid-worries-about-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国主要视频游戏公司押注中国对特许经营权的持续开放，这些特许经营权在海外拥有良好的记录</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3251970/south-koreas-major-video-gaming-companies-bet-big-chinas-continued-openness-franchises-proven-track?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3251970/south-koreas-major-video-gaming-companies-bet-big-chinas-continued-openness-franchises-proven-track?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：基辅在黑海摧毁俄罗斯军舰，陆军参谋长警告前线“极其困难”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3251967/ukraine-war-kyiv-destroys-russian-warship-black-sea-army-chief-warns-extremely-difficult-state-front?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3251967/ukraine-war-kyiv-destroys-russian-warship-black-sea-army-chief-warns-extremely-difficult-state-front?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦的选举结果为其渴望权力的军队敲响了警钟</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3251943/pakistans-election-results-wake-call-its-power-hungry-military?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3251943/pakistans-election-results-wake-call-its-power-hungry-military?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度工会猛烈抨击以色列在战争期间对更多印度工人的“不道德和灾难性”需求</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3251946/indias-trade-unions-slam-israels-immoral-and-disastrous-need-more-indian-workers-amid-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3251946/indias-trade-unions-slam-israels-immoral-and-disastrous-need-more-indian-workers-amid-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南单身人士在情人节向佛陀祈求伴侣：“请帮助我”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251963/vietnamese-singles-pray-buddha-partner-valentines-day-please-help-me?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.14 19:35当地居民情人节在哈塔祈求爱情2 月 14 日，河内。照片：法新社周三，年轻男女涌向河内市中心的一座古塔，希望情人节礼物能帮助他们找到伴侣——这是首要任务对于许多越南人来说。上班族 Nguyen Thi Ly 恭敬地在哈塔的祭坛上放了一个托盘，里面有糖果、水、钱（越南盾和美元的假钞）以及熟悉的情人节玫瑰。&lt; /p&gt;“请佛陀帮助我，我今年想要一个男朋友，不再单身。”她在祭坛前咕哝道，祭坛上已经堆满了数十个其他类似的托盘。2 月 14 日，河内哈塔，一名妇女手捧一盘供品，祈求情人节找到真爱。照片：法新社越南是一个共产主义国家，但佛教和儒家传统仍然很浓厚，许多人会在农历初一、中、最后三日祈祷平安、好运和繁荣。虽然情人节起源于基督教，但近年来越南人越来越多地庆祝这一节日，寻求神圣干预他们的爱情生活。“这是一种精神仪式，但它反映出年轻人现在已经教育心理学专家 Tran Thanh Nam 表示：“人们对如何找到合适的另一半缺乏安全感。”“令人沮丧”：每月淹死 300 只猫的越南餐厅关门严重关闭Nguyen Van Duong 30 岁出头，单身，专注于医生工作。他的婚姻状况让他的父母和他自己都担心。“我的父母一天天变老。他们只是希望我结婚生子。”Duong 解释说，这是他周三进行礼拜的原因。婚姻和家庭在越南社会传统上很重要，这增加了年轻人结婚生子的压力。 Nguyen Van Duong 拿着一盘供品，祈祷在情人节找到爱情。照片：法新社女性的法定结婚年龄是18岁，男性是20岁，但正如在许多日益城市化、受教育程度不断提高的社会中一样，很少有越南人这么早就定居下来。 p&gt;根据官方媒体报道的官方数据，2022 年平均结婚年龄略低于 30 岁。过于关注工作，以及 21 世纪常见的干扰因素 - 智能手机、心理学专家 Nam 表示，互联网和社交媒体侵蚀了潜在年轻情侣的社交技能。“他们变得像机器人一样，”他说。这可以部分解释26 岁的 Nguyen Thi Trinh 说。“我已经在这座宝塔里祈祷过五次，希望能有一段感情。”“我相信我会受到祝福。今年有了男朋友，家人就不再问‘你什么时候结婚？’”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251963/vietnamese-singles-pray-buddha-partner-valentines-day-please-help-me?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高盛：欧盟将削弱中国在钢铁、铝出口方面的优势，因为提议的碳税可能达到21%</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3251965/eu-blunt-chinas-edge-steel-aluminium-exports-proposed-carbon-tax-could-reach-21-goldman?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.14 18:5427日起中国对欧盟钢材出口可能受到影响-国家集团从 2026 年开始征收碳税。照片：CFOTO/Future Publishing via Getty Images欧盟从 2026 年起对碳密集型进口产品征收全球首个税，可能会产生严重后果高盛称，这对中国钢铁和铝制造商造成了打击。27国集团正在收紧对温室气体排放量较高的进口钢铁、铝、水泥、氢、化肥和电力的限制，以平衡竞争高盛分析师估计，欧盟碳边境调整机制（CBAM）第一年对钢铁的关税将为 6%，然后在 2032 年升至 21%。 。虽然这项征税被视为中国和印度的保护主义举措，但它是欧盟到 2050 年实现净零碳排放政策的一部分。CBAM 旨在为欧盟碳生产商提供公平的竞争环境- 美国投资银行分析师周一在一份报告中表示，欧盟排放交易计划（EU ETS）下发放的免费排放配额等密集型商品正在逐步淘汰。&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;&gt;欧盟提议从2026年起对钢铁等碳密集型行业征收6%的税。图片来源：新华社“通过对某些进口商品实行相当于欧盟国内生产要求的碳价格，欧盟打算减轻来自没有碳定价机制的国家的进口产品的竞争劣势。”对于铝，对中国出口商征税可能会从 3% 开始，然后在 2032 年升至 7%。分析师表示，如果欧盟选择未来对冶炼厂的间接排放征收关税，征税额可能会增加两倍。中国出口商如何必须为欧盟征收进口排放税做好准备在税制实施的第一年，钢铁和铝出口商将仅对超出欧盟基准的超额排放征收费用。到 2032 年，他们将对其生产设施产生的全部排放征税。确切的进口税尚不确定，因为它将被中国大陆对其自身排放密集型企业征收的任何碳税所抵消到2026年，征税将根据欧盟ETS现行碳价而变化。宝山钢铁、中信泰富特钢、南山铝业和鼎盛新材是收入潜力最大的出口商之一分析师表示，这些费用均受到欧盟碳税机制的覆盖。高盛的估算是基于 2026 年欧盟碳价为每吨二氧化碳排放 70 美元，并假设当前行业排放强度保持在到那时为止都是一样。欧盟是否会通过碳进口税来强化其针对中国的“贸易武器”？北京迄今为止仅对发电商施加了强制性碳排放许可交易义务。那些超过排放基线的企业必须向污染较少的排放者购买配额，这是碳税的一种形式。该制度可能会在明年扩展到铝、水泥和航空行业，以及钢铁、北京理工大学能源与环境政策研究中心上个月在一份研究论文中表示，到 2030 年，化学品、纸张和玻璃的产量将减少。大约 450 亿美元的 CBAM 涵盖的商品从亚洲出口到欧洲 -高盛分析师表示，到 2022 年，太平洋地区的出口量将占该地区出口总额的 4%。中国大陆受到即将征收的关税的影响最大，价值 205 亿美元的碳密集型商品将受到影响。 2022 年 CBAM 为 2022 年，而印度为 87 亿美元，美国为 40 亿美元。然而，与中国同行相比，印度钢铁出口商预计将支付更高的关税，因为其碳密集型炼钢工艺更高。2022 年中国 CBAM 涵盖的出口包括 146 亿美元的钢铁，占占该行业总额的 8%，而铝则占出口额约 55 亿美元，即占出口额的 14%。“我们预计，随着欧盟 CBAM 到 2030 年扩大到涵盖所有欧盟 ETS 行业，其敞口将会上升。 ，”高盛分析师表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3251965/eu-blunt-chinas-edge-steel-aluminium-exports-proposed-carbon-tax-could-reach-21-goldman?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国歌手曲婉婷因在网上分享纯素生活而引发强烈反对，对入狱母亲的罪行感到愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3250942/china-singer-wanting-qu-triggers-savage-backlash-sharing-vegan-life-online-outrage-over-jailed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.14 18:00加拿大中国流行歌星曲婉婷面临弹幕在她被监禁的母亲在网上发布有关她的素食主义的帖子后，她受到了对她腐败罪行的批评。图片来源：南华早报综合/百度/微博加拿大歌手瞿婉婷最近发布的X帖子宣扬纯素主义，重新唤起了人们对她母亲腐败罪行的记忆，在中国和世界各地引发网络强烈反对.曲，40岁，作为流行歌手而声名鹊起，在2015年至2017年与时任市长格雷戈尔·罗伯逊的关系期间，曾被称为温哥华事实上的第一夫人。 她的热门歌曲《我的歌里有你》和《湿透》，在彭浩翔执导的 2012 年香港浪漫喜剧中出演，使她一举成为明星。然而，她的声誉在之后急剧下滑。涉及其母亲张明杰的腐败丑闻，导致张于 2021 年 11 月被判处无期徒刑。歌手曲想要2012 年，她因在彭浩翔执导的香港浪漫喜剧中出演歌曲而一举成名。照片：Instagram/@wanting这起代价高昂的丑闻包括大幅削减员工遣散费、取消养老金以及工人其他合法福利的损失。&lt; p&gt;张拒绝承认自己有罪，而曲则经常在社交媒体上宣称母亲无罪，激起了公众的愤怒。许多人认为曲在加拿大长达十年的音乐教育和随后在加拿大的流行事业是靠金钱资助的她的母亲是通过腐败获得的。最近，曲在 X（前身为 Twitter）上发表了一篇帖子，其中宣传了她的纯素生活方式，但强烈反对仍在继续，许多人提到了她母亲被监禁的事。她的最新帖子是在去年 X 上发布的一条推文之后提出的问题：“如果你喝牛奶，小牛会喝什么？母牛的牛奶属于她的小牛，而不是你！！！”这两个帖子的反应绝大多数都是负面的，许多人对她母亲的罪行表示愤怒，这些罪行导致数百名工人损失惨重。 “听说你在加拿大什么也没做，只是敦促中国人不要吃肉、鸡蛋或奶制品”，读到一条回复。“你知道囚犯有多少次被关押吗？在中国吃肉吗？不如取消你妈妈在监狱里的肉蛋奶饭，让她吃粗粮馒头和咸菜直到死？”将此类言论称为网络欺凌，曲说：“好心人说好话” ，恶人恶言恶语。只有低层人才会使用这种网络欺凌语言。”曲的回应并没有缓解批评。在中国，她的帖子​​继续面临强烈反对和严厉谴责。大陆社交媒体。“世界上最讽刺的是曲婉婷，她假装关心动物，而她的家人却享受着剥削工人的利润。”一位人士说。“除了自欺欺人之外，她每次出现在公众视野中，只是让人们想起她所受害的家庭。公众不会接受。”另一位表示。这位歌手在网上关于她的纯素生活方式的评论引起了社交媒体上的许多人的关注媒体声称她的成功是由她入狱母亲的腐败收入资助的。照片：Instagram/@wantingq“如果我没记错的话，瞿妈妈不仅挪用了哈尔滨下岗工人的资金，还把哈尔滨的暖气关掉了，气温可降至-30°C，”第三位说道。“她的母亲骗取了3.5亿元人民币（4900万美元）来​​资助她在国外的奢华生活，而566个家庭却因为她而被摧毁。她竟然厚颜无耻地认为自己有发言权。”第四位评论道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3250942/china-singer-wanting-qu-triggers-savage-backlash-sharing-vegan-life-online-outrage-over-jailed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>