<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 21:17:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>科学家通过创建“羊毛鼠标”迈出了第一步，以使猛mm象</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301065/scientist-take-first-step-bringing-back-mammoth-creating-woolly-mouse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 01:23   在得克萨斯州达拉斯的一个实验室旁边，长而厚，羊毛的遗传编辑的鼠标（左）被固定在常规鼠标旁边。图片：通过AP   巨大的生物科学巨大的生物科学，美国的一家初创公司试图将史前史前的猛mm恢​​复到灭绝中，说它取得了第一步：羊毛鼠标。 。 使用DNA和基因组来使小鼠更长时间，以使其更长地恢复了厚度，并具有更高的浓度，厚度的又一发不可思议，厚实的发发，厚实的又一发不变，又一变的又一发不可收拾的味道，又一变了。这家初创公司周二表示 - 声称其使命是复兴长期灭绝的猛mm。 “确实证明，我们针对的精确编辑方法基于非常深的计算分析工作。”  尽管来自古遗传学家的一些怀疑主义，但巨大的生物科学迄今已筹集了4.35亿美元，并在1月份的融资中以1.2亿美元的价格筹集了TWG Global的著作。诸如巴黎希尔顿，彼得·杰克逊和克里斯·赫姆斯沃思等名人。  在2024年8月在香港的一次展览中展示了一个羊毛猛mm象的骨骼。照片：五月      该初创企业的目的是最终在Frozen Tundra中发现的古代样品，以将tundra中的古老样本编辑为乳细胞中的乳细胞，并将其带入其他现代的现代，最终将其带入了其他现代The prospect of reintroducing animal species has drawn critiques from some scientists who believe the project is not feasible and would not achieve its aim of promoting ecological harmony.The company says it created 38 mice, and their survival rate has been comparable to regular mice.这些动物将过着自然的寿命，并且没有计划出售或繁殖它们。  LAMM强调，羊毛小鼠不是将猛mm象基因放入鼠标中的产物。 实验的目的是测试公司的基因编辑过程。该公司确定了控制头发长度，厚度，颜色和质地以及其他代谢特征的基因。 “通过工程化从猛mm象进化途径的多种冷耐受性特征到活着的模型物种中，我们已经为自己创造了数百万美元的概述，这使我们能够创造出数百万美元的概述，以&lt; 它正在等待伦理委员会的批准才能进行该实验。   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301065/scientist-take-first-step-bringing-back-mammoth-creating-woolly-mouse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大以200亿美元进口的25％的关税向特朗普击中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301064/canada-hits-back-trump-25-tariffs-us20-billion-us-imports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 01:02   加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）周二在渥太华举行了新闻发布会。 Photo: Canadian Press via APCanada is imposing 25 per cent tariffs on C$30 billion (US$20.8 billion) worth of US imports effective immediately, Prime Minister Justin Trudeau told reporters on Tuesday.Trudeau made the announcement just hours after US President Donald Trump slapped 25 per cent tariffs on imports from Mexico and Canada.“There is absolutely no特鲁多说，他补充说，加拿大将挑战世界贸易组织的美国措施以及通过美国 - 墨西哥加拿大贸易协定的美国措施。 ，如果美国的关税将在21天的时间内提出250亿加元的税率，他说，加拿大的税率是250亿加元，他说，      询问特朗普的动机，特鲁德对所有加拿大商品强加了关税的动机，他经常说，美国总统会变得更容易使加拿大国家变得更容易让加拿大​​的境地陷入困境，因为它可以使加拿大陷入困境，因为它可以使加拿大陷入困境，因为它可以使加拿大陷入困境，因为它可以使加拿大陷入困境，因为它可以使加拿大的陷阱变得崩溃，因为它可以使自己陷入困境。我们”。 路透社和法国代理。还有更多遵循…]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301064/canada-hits-back-trump-25-tariffs-us20-billion-us-imports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰的Zelensky称特朗普冲突为“令人遗憾”：“是时候让事情变得正确了”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3301063/ukraines-zelensky-calls-trump-clash-regrettable-its-time-make-things-right?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 00:31   乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）在周日与伦敦伦敦郊区的媒体成员举行的一次会议上。照片：路透社  乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周二说，椭圆形办公室与美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）爆炸“令人遗憾”，“现在是时候使事情正确了。 Zelensky在社交媒体上的一篇文章中说： “令人遗憾的是，这种方式发生这种方式令人遗憾。”现在该使事情变得正确了。我们希望将来的合作和交流具有建设性。安全和稳固的安全保证，我真的希望它能有效地工作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3301063/ukraines-zelensky-calls-trump-clash-regrettable-its-time-make-things-right?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在特朗普的压力下，CK和Hutchison Holdings出售在巴拿马运河附近运营的单位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3301062/ck-hutchison-holdings-sell-unit-operating-near-panama-canal-under-trump-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 00:10   鸟瞰图显示，巴拿马港口公司在巴拿马运河上运营的巴拿马运河，2月1日在巴拿马城市巴拿马市的巴拿马运河运营。照片：路透社    ck ck Hutch Holdings周二宣布，周二宣布了总统的唐纳德（Don），该公司曾在唐邦（Don）宣布，唐纳德（Don）的企业企业群落在公司附近，供应了唐纳德（Don）的运营商。  恢复控制关键贸易路线。 包括贝莱德，全球基础设施伙伴和末端投资有限公司在内的财团达成了一项初步协议，以获取持有和记称和记称为Hutchison Ports集团80％的单位，价值200亿美元（15.5亿美元），CM Hutchison在90亿美元（15.5亿美元）中，CK Hutchison在一项陈述中表示。港口，在巴尔博亚和克里斯托瓦尔（Cristobal）运营两个端口，以及CK和Hutchison在23个国家/地区的其他43个港口的控制权。   更多以跟随…]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3301062/ck-hutchison-holdings-sell-unit-operating-near-panama-canal-under-trump-pressure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冰山是大伦敦的两倍，在南极洲搁浅</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3301059/iceberg-twice-size-greater-london-runs-aground-antarctica?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 23:25    1月14日在南极洲南部海水中的A23A冰山的鸟瞰图。照片：Eyos Expeditions/AFP
  全球最大的冰山似乎已经搁浅约70公里（43英里），距离偏远的南极岛，可能在周二遭受了重要的野生动植物的避风港，这可能会受到袭击。  这引起了人们的担忧。 （bas）。 “如果冰山保持扎根，我们不会显着影响当地的野生动植物。从那时起。 1986年的架子。 它一直被卡住了30多年，直到2020年最终自由打破，其向北的笨拙的旅程有时会被远洋延迟。远洋延迟了它的旋转。 卫星图像以前曾暗示，它并没有沿着熟悉的冰上造成的较小的小路撞向较小的小路。然而，一月份的一块19公里（11英里）的部分破裂了。 如果冰山停放得太近的话，就一直担心野生动植物在乔治亚州南部的关键繁殖地面上。 这本来可以迫使动物像企鹅和海豹那样远处的食物来           。岛上的幼犬和小鸡，因此增加了死亡率。” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/03/04/1b1220be-6d220be-6d2e-4bb9-925a-925a-3390b0a-3390b0b0b0b0b0dcec35_bb854747.jpg ＃999;“&gt; A23A冰山在2月24日越来越靠近南极韦德尔海的佐治亚州南部岛。照片：哥白尼前哨数据/AFP     ，但是，在当前的位置，冰层可以为野生动物&gt;                “ Meijers说，可能会增加整个区域生态系统的食物可用性，包括具有魅力的企鹅和海豹。它是如此之大，以至于船只可以轻松避免它。但是，随着它分为较小的碎片，某些地区可能会限制商业钓鱼船，“由于较小（但通常更危险）的数量 - 贝吉斯（Meijers）的数量”。西部的福克兰群岛。 这种大小的冰山很少见，但并非闻所未闻。 There have been two of similar sizes in the same area over the last five years, Meijers said.Such huge icebergs are a “completely normal part of the life cycle” of the Antarctic ice sheets, Meijers emphasised.But ice shelves have lost 6,000 billion tonnes of mass since 2000, which is matched by accelerating ice loss attributed to climate change, he added.Researchers warned last month that a rise in the planet’s average temperature to between 1.5 and 2.0 degrees Celsius above pre-industrial levels could melt enough frozen water to lift oceans by a dozen metres – and beyond the point of no return.Last year – which smashed previous heat records as the world was battered by fires, floods and storms – was the first calendar year above 1.5摄氏。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3301059/iceberg-twice-size-greater-london-runs-aground-antarctica?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京官员说，香港可以应付压力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3301060/hong-kong-can-handle-pressure-beijing-official-says-hailing-stock-market-rally?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 23:42   夏·鲍隆（Xia Baolong）在星期二晚上与来自香港和澳门的NPC代表举行了闭门会议。图片：发表  北京关于香港事务的观点已谴责了该市股票市场的最新表现，表达了信心，财务枢纽可以承受外部压力。   xia baolong，香港和澳门事务办公室主任（HKMAO）在周二举行了全国人民群落（Native of National of）（naties nighties convutsies of National officities of National and of National ofers）。顶级立法机关在周三举行年度会议，总理李·齐安（Li Qiang）发表了一份工作报告。  NPC代理人Ma Fung-kwok副代理人表示，Xia在过去的几个月中表示赞扬香港股市在过去几个月中的积极表现，他的轨迹说，其范围可以使该市经济受益。紧张局势。支持政府使香港蓬勃发展，并为促进香港的经济发展并改善人们的生计。 technology titans, entered a bull market last month after rising by more than 20 per cent from a January low.A statement issued by Xia’s office after the meeting said the director urged deputies to “perform duties in accordance with the law, actively reflect public opinion and provide suggestions and advice”.He also asked members to promote both cities’ long-term prosperity and stability to contribute more to the country’s development and   HKMAO提供的一张照片表明，香港和澳门联络处负责人Zheng Yanxiong和Zheng Xincong参加了会议。    xia在上一年的一年中，  xia在上一年的封闭式律师事务所中，在封闭式范围内，由国民安全宣布为        On Monday, Xia met about 190 Hong Kong CPPCC members, urging them “not to be observers but active players” in the city’s development.He also called on them to continue to have faith in the one country, two systems principle and not be too worried about Hong Kong’s港币872亿美元（112亿美元）的赤字，呼吁对纽约市的前景充满信心。 在星期二分别遇到澳门首席执行官萨姆·侯（Sam Hou-fai），澳大利亚州首席执行官萨姆·福（Sam Hou-fai），称赞这位新的城市领导人，称赞“承担责任，承担着许多有益的和先锋的倡议，并表现出了敬畏的精神，并符合良好的精神。夏说，他相信新的澳门政府将能够团结并带领所有社会部门全面，准确地实施一个国家，两个系统原则，并全面发挥城市的独特地位和优势。  xia责任澳大利亚州还要求澳大利亚人采取更大的行动来促进其经济多样化，尤其是通过一项努力，尤其是在Guangdong-macau and of Guangnong-macau instem of Guinand and-depegnection&#39;&#39;中，&#39;中心，一个平台和一个基础”政策。 它旨在将澳门变成世界旅游和休闲的世界中心，中国和讲葡萄牙的国家之间的商业和贸易合作服务平台，以及一个多元文化的交流和合作基础，并特别强调中国文化。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3301060/hong-kong-can-handle-pressure-beijing-official-says-hailing-stock-market-rally?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么特朗普与乌克兰的Zelensky的口水战在台湾引发了一场风暴</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3301054/why-trumps-war-words-ukraines-zelensky-has-set-storm-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3301054/why-trumps-war-words-ukraines-zelensky-has-set-storm-taiwan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港科学技术大学创始人Woo Chia-Wei死于87</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301056/hong-kong-university-science-and-technology-founder-woo-chia-wei-dies-87?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 22:21       Woo Chia-wei，他创立了香港科学技术大学，并在周日宣布了87岁的      该大学在一份声明中说： “吴教授的富有远见的领导力和奉献精神有助于建立香港在香港及以后的一所领先的研究大学。”   woo。声明在提议1990年代的香港地区对广东港的发展产生了持久的影响。愿景成为以其开创性的研究，创新和全球影响而闻名的世界一流的机构，尤其是在香港正处于过渡到基于知识的经济的关键时期。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/canvas/2025/03/04/d3b76b76b76b76b76b76b7d-4f31-4f31-8c91-8c9f-ebed-ebed-ebed-ebed-ebed-ebed-ebed-ebed-ebed-ebed-ebed-ebed-ebed-ebed-ebed-ebed-ebed-ebed-ebed-c2610a _87eeb9b9b66666666666.jpg &lt;&lt;&lt;” ＃999;“&gt; Woo Chia-wei教授，从1991年到2001年担任香港科学技术大学的校长。照片：Hkust      现任大学的南希·尤克·尤（Nancy Ip Yuk Yu她说。 。  “我们将永远记住他，并努力继续他的创新，决心和能够奉献精神。还是香港事务顾问，也是香港返回中国预备委员会成员，并于1998年成为中国人民政治咨询会议的成员。 他还获得了许多荣誉，包括大巴里尼亚之星（GBS）和大英帝国司令（CBE）（CBE）。。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301056/hong-kong-university-science-and-technology-founder-woo-chia-wei-dies-87?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国超音速导弹仍未准备好在中国，俄罗斯统治</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301052/us-hypersonic-missiles-still-not-ready-combat-use-amid-china-russia-dominance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 21:58    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;俄罗斯海军护卫舰在2024年在地中海的训练中发射了高音巡航导弹。照片：ap    ，尽管五角大楼说，它打算在9月30日之前部署其第一个超音速武器，在三年之前部署其三年以上，比计划晚了，该武器还可以在陆军上进行，以便在PREVE  提供新导弹的主要考验将是国防部长皮特·海格斯特（Pete Hegseth部署。 “我们必须发展超为性，”唐纳德·特朗普总统副国防部长提名人史蒂夫·费恩伯格（Steve Feinberg）上周在确认听证会上说。 “我们不允许中国人在武器和飞机上比我们更快。”  洛克希德·马丁公司（Lockheed Martin Corp.）是陆军超音速武器的系统集成商。据报道，它被称为“黑鹰”，其范围为2,780公里（1,725英里），由配备有超音速滑行主体和相关设备的地面发射导弹组成。海军将使用变体。国防部几乎没有谈论每枚导弹的费用。 现在有理由，因为陆军在12月与海军“成功执行了联合测试”，“表现出了该系统的端到端性能”，根据五角大楼的声明。   陆军“必须彻底地审查该系统的整个过程”。导弹，”它说。 “我们目前处于导弹系统制造过程的最后阶段。”    即使生产加剧，陆军正在准备进行额外的飞行测试和五角大楼的特定地面支撑设备的生产。该办公室在一份声明中说，点。 办公室正在审查12月的测试数据，但得出结论，该练习在其预期的战斗环境中并不代表武器的“端到端操作评估”。它说：“      “截至目前，还没有足够的数据来评估Dark Eagle的运作效果，它经常进行独立的武器，因此，“进一步测试尚未在战斗环境中进行进一步的测试”。但是上周，Feinberg上周获得了信任票。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301052/us-hypersonic-missiles-still-not-ready-combat-use-amid-china-russia-dominance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国为芬太尼控制辩护，驳回了美国关于毒品贩运的指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301050/china-defends-fentanyl-controls-dismisses-us-allegations-drug-trafficking-lies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301050/china-defends-fentanyl-controls-dismisses-us-allegations-drug-trafficking-lies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济学家谴责特朗普的货币主张，解释为什么北京想要元马stable</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3301039/economists-rebuke-trumps-currency-claims-explain-why-beijing-wants-yuan-stable?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 21:30    &lt; ＃999;“&gt;中国中央银行一再表示其稳定人民币的决心。图片：路透社  美国总统唐纳德·特朗普通过人民币贬值对中国的贸易优势的最新指控表明，他的目光正在减少美国的贸易赤字，据分析师称，中国的中央银行的优先事项也指出，中国的优先事项是，中国的货币是在周一的强度和越来越多的庞大的货币来稳定货币，并认为越来越多的王牌和越来越多的priff。日本“无法继续降低”其货币，因为这对美国是“不公平的”  - 与北京为防止民元贬值的实际努力发生冲突。日本还驳斥了特朗普的指控。 “较高的关税会加油更高的通货膨胀，减轻速率的预期并加强美元，对其他货币施加折旧压力。”    ，他补充说，如果没有中国人民的干预，民恩就会面对更陡峭的贬值，他的货币将在中国货币上持续不错，并注意到与其他相关的宣传。美国与某些国家的贸易赤字。周二，它设定了人民币的固定率（也称为中点率）为每美元7.1739，而周一为7.1745。一个较低的数字反映了一个更强大的人类，因为购买一美元的人民也需要更少的人元。由于贬值，”徐说。 “在过去的两年中的大部分时间里，中国有效地采用了一美元的钉子来保留[yuan]的汇率稳定性。两国之间的贸易协定。 周二，在美国对中国商品的普遍关税加倍之后，中国对选定的美国商品的互惠关税对10-15％的关税，并通过批准美国公司的批评，这是特朗普早些时候的一项举动。他说，“两次会议”是中国最大的年度政治聚会。 “本周对于确定中国是否会允许人民币较弱的人类来抵消关税的一部分影响。  预测，元素可能会在周三开始的全国人民代表大会之前保持稳定，这是一种全球货币，也使北京不允许货币贬值。 - 在2018/2019贸易战经验中很明显。” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3301039/economists-rebuke-trumps-currency-claims-explain-why-beijing-wants-yuan-stable?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的互惠关税，对隐形喷气式问题的古老解决方案：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3301009/chinas-reciprocal-tariffs-ancient-solution-stealth-jet-problem-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 21:30   已知美国的F-22喷气式飞机会遭受涂料裂纹，但中国现在正在使用古老的编织技术来创建一种更进行的涂层来解决该问题。照片：法新社  赶上SCMP当今一些最大的中国故事。如果您想查看我们的报告，请考虑。   中国揭示了其对美国出口的新关税的反应的细节，将一群美国公司添加到其出口控制清单中，在其出口控制清单中拍摄了10-15％的美国商品和宣布的计划，以使世界贸易的计划更加多10-15％。    中国将是美国总统唐纳德·特朗普的外交政策的“主要受益人”，包括他决定与俄罗斯对乌克兰保持一致的决定，京维的前外交大臣德米特罗·库莱巴（Dmytro Kuleba src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/04/04/04/0df48eed-d649-4bec-a8d0-a8d0-b3cedf1de9cef1de9ca_f1de9ca_fcfbd21b.jpg.jpg.jpg.jpg”/small small small stripl Davies Christian SuryaCapital markets are riding a wave of interest in Chinese tech, but geopolitics and other obstacles to investments could wipe out the rally if opportunities fizzle.The Donald Trump administration delivered the blueprint for its global economic strategy to Congress on Monday – a day before its threatened 25 per cent tariffs on Canada and Mexico and        虽然我们像F-22猛禽一样的隐身战斗机与雷达雷达 - 吸附涂料（一种脆弱性）一样，被模仿“ moulting cicada wings”  - 中国声称已经为其第五级顾问找到了一个古老的解决方案。随着国家采用新的中国聊天机器人DeepSeek的辩论，人工智能公司的过度监管在越来越多的辩论中src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/04/6b089576-ebd4-46c9-46c9-b2b5b5b5b5b5-a98666666d9701701701d_ed2a_ed2a998e.jpg &lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;中国数学家Wang Hong是纽约大学数学科学学院的副教授。照片：讲义   中国数学家王旺解决了一个“臭名昭著的”几何学问题，称为Kakeya supenture。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3301009/chinas-reciprocal-tariffs-ancient-solution-stealth-jet-problem-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“纠正不法行为”说，香港对中国进口的新特朗普关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3301046/hong-kong-slams-new-trump-tariff-chinese-imports-says-rectify-wrongdoing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 20:59   香港当局正在研究唐纳德·特朗普（Donald Trump）的最新命令是否对中国进口商品征收10％的关税，包括这座城市。照片：迪克森·李  香港抨击美国对累计征收20％的关税，称此举“与世界贸易组织（WTO）规则“非常不一致”。  “美国的措施与相关的世界贸易组织规则严重不一致，这是一个基于规则的多边交易体系，并损害了双方的利益，这是“美国的措施与相关的世界贸易组织规则严重不一致，”政府发言人在周二说：  发言人说，政府强烈反对任何不合理的行为，这些行为忽略了国际贸易命令。美国除了上个月提出的额外征收的额外征税外，同时还指责北京未能遏制芬太尼进入该国的流动。 回应特朗普的最新举动，北京还推出了自己的反对措施，还推出了自己的反对，包括制定了许多美国公司，将案件打击了10-15个计划，并宣布了一项案件，使一名案件逐渐降低了一项范围，以使一名案件逐渐限制了一项案件，以使一名案件逐渐限制了一项措施，以使一名案件逐渐限制了一项措施，以使一名案件逐渐限制了一名案件。物质。   香港的商业和经济发展部长阿尔格农杨·瓦赫周二早些时候说，当局正在研究特朗普是否对中国进口的最新命令对中国进口征收10％的关税。我们正在研究额外的10％是否与我们相关。中东以扩大交易方案并减轻地缘政治问题。 香港当局此前表示，政府将根据WTO的争议和解机制正式启动程序，以解决在香港上的第一轮关税。关税。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3301046/hong-kong-slams-new-trump-tariff-chinese-imports-says-rectify-wrongdoing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的在线评论者抓住了F-22发动机性能数据</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3300994/chinas-online-commenters-seize-drop-f-22-engine-performance-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 21:00   美国隐形F-22战斗机能够达到1.8马赫的持续巡航速度。 Photo: US Defence DepartmentApparent discrepancies between expectations and performance of the engine that powers the US military’s F-22 ignited a discussion in defence and aerospace circles, particularly in China where aviation developers are striving to meet its benchmark.The F-22 Raptor stealth fighter is capable of sustained supersonic cruise speeds of Mach 1.8.但是，在对Wikipedia的一系列修订中，将其双重Pratt＆Whitney F119发动机的推力重量比向下调整了30％，从10到7。 一些观察家建议调整表明调整表明1990年代的F119，可能在1990年代开发，可能是在未预期的，可能是在未期望的。他们还推测，其他性能参数（例如推力，燃油效率和寿命）可能被夸大了。 推力重量比率通常表示为带有和不带有加力的燃烧器。 The F119’s Wikipedia page was amended by contributors to reflect lower results for each category.The contributors cited a Rand technical report, various research papers and a 2002 update to a US Air Force technical order, all of which are available online.Wikipedia lists a maximum thrust of 26,000 pounds of force (lbf) at intermediate power, delivering a thrust-to-weight ratio of 5.2：1，基于发动机干重5,000磅。根据更新的数据，该页面的较早版本引用了3,900磅的干重，而燃烧器互动的比率为7：1。 ，发动机的重量为35,000 lbf，推力重量比为7：1。以前，Wikipedia的条目将第二个参数放在更令人印象深刻的10：1。  pratt＆Whitney尚未回应有关Wikipedia修订的询问，该修订于2月11日开始，该修订于2月11日开始。维基百科修订之前的差异。   其他在线评论者指出了用于计算发动机重量的不同方法，这些方法构成了推力重量公式的基础，并且在包括美国和俄罗斯在内的国家之间的推力重量比率是不同的。系统，这些部分被视为机身的一部分。他们指出，引擎的吨位可能与其开发阶段有所不同。例如，他说。 ，只要发动机的推力与飞机的吨位达到充分的平衡，并且推力与权重的比率达到了速度和速度的范围，但他指出的是，他指出的是，他指出的是，他指出的是，它在实际飞行中的性能，包括其全磁性功能 - 以不同的高度和速度，可维护性，寿命和处理响应能力的性能。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3300994/chinas-online-commenters-seize-drop-f-22-engine-performance-data?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在在家中找到了SU7 EV的成功之后，小米将目光投向了海外市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3301048/after-finding-success-su7-ev-home-xiaomi-sets-its-sights-overseas-markets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 21:03   北京的小米SU7 Ultra。照片：路透社  中国智能手机制造商小米说，它计划在2027年从2027年开始在海外市场上出售其电动汽车（EV），因为它在家里获得了第一辆大规模生产的汽车，因为它加入了竞争对手的竞争对手，例如BYD和GEELY AUTO等竞争对手，以促进全球客户的企业，以促进欧洲的企业。他说，   “我希望我们可以在2027年正式开始攻击国外市场，”   lu在今年的MWC Barcelona贸易展上发表了言论。他说，活动结束后，他将访问欧洲的几个潜在市场。 （29,636美元）。 特斯拉的竞争对手汽车制造商报告了135,000次在去年4月至12月获得248,000多个订单后的交付。在大陆的汽车行业中，每月将10,000辆单位交付被视为成功的关键衡量标准。 “我们的整体战略是首先在家中获得强劲的立足点，”卢说。 “If a Chinese carmaker is not able to secure a good position in the domestic market, it will be difficult for it to expand abroad.”Xiaomi, the world’s third-largest smartphone maker, first ventured into EV design and manufacturing in 2021.The SU7 features autonomous driving technology and a digital cockpit, boasts performance comparable to a sports car and is powered by Xiaomi’s HyperEngine electric motor上周，小米推出了SU7 Ultra，这是一种高级型号，它的价格为529,900元。创始人兼首席执行官Lei Jun表示，小米的新车型的销售目标是10,000个单位。 他说，该公司预计将在2025年提供30万辆以上的车辆。另一个新型号YU7 SUV将于今年晚些时候推出。 Han，Suolei的高级经理，Suolei是上海的一家咨询公司。他补充说，对于公司而言，将收入来源多样化作为家庭的“残酷竞争”非常重要，这使得他们很难产生利润。他还说：“中国电动汽车制造商在国外享有更高的利润率”。 中国大陆是世界上最大的电动汽车市场。根据中国客车协会的数据，2024年，纯电动和插电式混合动力汽车的销售约占全球总数的60％。该协会说，EV销售额从一年前增至1,090万辆。 。 ，由于汽车制造商的侵略性工厂建设，该国仅有一半的电动汽车生产设施被用于使用。 纯电动汽车。他们在美国受到100％的关税。 只有三个中国电动汽车制造商 - 比德，李自动和艾托 - 盈利，而另外50名左右的球员尚未打破。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3301048/after-finding-success-su7-ev-home-xiaomi-sets-its-sights-overseas-markets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>