<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2024 21:16:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国警告以色列增加对加沙的人道主义援助，否则将面临失去武器资金的风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282511/us-warns-israel-boost-humanitarian-aid-gaza-or-risk-losing-weapons-funding?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282511/us-warns-israel-boost-humanitarian-aid-gaza-or-risk-losing-weapons-funding?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为解决警队人员短缺问题，退休警员可作为兼职人员重返香港警察队伍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282506/retired-officers-can-rejoin-hong-kong-police-part-timers-under-scheme-tackle-staff-crunch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.16 01:00近年来，警察部队一直在努力填补空缺。照片：Jonathan Wong香港警队总监表示，为解决前线人手短缺问题，退休警员可重返警队兼职执行街头巡逻及某些其他工作。警务处处长萧泽颐周二透露了这项新计划，初级警务人员协会主席表示，“严重”的人手短缺已影响到新手警员的同侪学习。萧泽颐在该协会的国庆招待会上表示，离开警队不超过三年的警员可以兼职身份重返警队。萧泽颐在演讲中表示：“除了希望减轻前线人手压力外，这也为经验丰富的员工提供指导年轻员工的机会，将他们宝贵的工作经验传授给下一代，以传承传统。”根据警务处看到的一份文件，兼职退休后服务合约计划于 9 月 12 日推出职位。退休时间不超过三年或在明年三月前开始退休前休假的警员均可申请。申请人不得申请延长服务至 60 岁或已完成延长服务。兼职警员将每两周进行一至三天的街头巡逻、在报告中心工作或担任司机。据称，招聘和人手困难已影响到前线警员的工作。 照片：Jelly Tse如合约为期一年，加上强积金供款，薪资可达每小时235港元。兼职人员的退休金或会被暂停发放。近年来，警队面对招聘挑战，警队曾将求职人数下滑归咎于年轻人口减少和对政府职位兴趣不高。2021年，警队推出延长服务计划，让2000年6月前入职的非首长级人员可以选择工作至60岁。目前，人员必须在55岁退休。警察队员协会主席林志伟在招待会上表示，警队招聘和人手困难影响了前线人员的工作。“我刚从警察学院毕业时，在巡逻工作中，当人手充足时，前线指挥官可以安排一名高级警官指导一名初级同事执勤，提供实用建议，确保工作信誉和安全，”林志伟说。“然而，在目前前线人手严重短缺的情况下，这些例子很难实现。近年来，许多经验丰富的同事离职也改变了这一问题。”但林郑月娥呼吁政府评估警队在就业市场上的竞争力。警队有6000多个职位空缺。截至今年6月30日，警队共有27039名警员和3961名文职人员。警员的起薪约为28000港元（3580美元）。督察的薪酬约为50000港元。近年来，警队也一直在放宽招聘要求以增加申请人数，例如对未通过公开考试的考生推出自己的中文和英文语言测试、取消身高和体重要求，以及允许在香港居住未满七年的永久居民申请。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282506/retired-officers-can-rejoin-hong-kong-police-part-timers-under-scheme-tackle-staff-crunch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国轩高科的密歇根项目将有助于左右美国大选吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3282508/gotion-effect-will-chinese-companys-project-michigan-help-swing-us-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3282508/gotion-effect-will-chinese-companys-project-michigan-help-swing-us-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人仰望天空，期待“八万年一遇”的彗星掠过</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3282505/hongkongers-look-skies-once-80000-year-sighting-passing-comet?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 23:37这颗彗星引起了该地区业余天文学家的关注。照片：Eugene Lee最近几周，天文爱好者纷纷涌向户外，一睹香港上空可见的彗星，许多人为有机会目睹“八万年一遇”的景象而欣喜若狂。居民在社交媒体上报告了从屯门、葵涌、数码港和尖沙咀看到的 Tsuchinshan-ATLAS。“我在 10 月 13 日晚上 6 点 50 分左右用比手掌还小的相机拍下了它，”Tak Shing Au 在回复香港太空馆的 Facebook 帖子时写道。“这是我第一次拍摄到彗星。太开心了。”Facebook 用户 Kam Hung 表示，能够看到彗星他感到“很幸运”。“今天很感激，我可以下班后早点离开，加入最近的彗星热潮，”他说。“我连续几天日出前就出门，终于能看到它了，”用户 Fallen Chan 回复香港天文台的社交媒体帖子，并在评论中附上一张他拍摄的照片。但有些人误将彗尾云（飞机尾气中小颗粒周围的水结冰时形成的云）当作彗星经过的迹象。美国宇航局还分享了彗星经过的细节，指出：“[它]在 9 月 27 日最近距离太阳，预计 10 月 12 日将到达距离地球约 7000 万公里（4400 万英里）的范围内。“直到 10 月 8 日左右，这颗彗星主要对南半球和热带地区可见。观众北半球的彗星将在接下来的几天里有更多机会看到它。”有些人误将彗尾迹当成了彗星目击事件。图片：Eugene Lee这颗彗星最早是在去年 1 月由中国紫金山天文台拍摄的图像中发现的。该机构的研究人员告诉中国大陆新华社，它的轨道周期可能达到 61,751 年。在发现一个月后，南非的 ATLAS 自动望远镜独立拍摄了该物体的图像。资助 ATLAS 的美国宇航局称这次观测是“八万年一见的景象”。香港天文台在 Facebook 上写道，虽然彗星有轨迹，但它们是由冰和尘埃等物质组成的，不应被贴上流星的标签。本周早些时候，深圳和珠海的居民也拍摄到了这颗彗星。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3282505/hongkongers-look-skies-once-80000-year-sighting-passing-comet?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国公布2050年成为世界航天领先者的路线图</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282479/china-unveils-road-map-become-world-leader-space-science-2050?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282479/china-unveils-road-map-become-world-leader-space-science-2050?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 15:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>已故香港明星梅艳芳的母亲因资产清算面临第二次破产</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282499/mother-late-hong-kong-star-anita-mui-faces-second-bankruptcy-over-asset-liquidation-call?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 22:21谭美琴于 2012 年在高等法院出庭。图片：南华早报已故粤语歌后梅艳芳的母亲面临第二次被宣告破产的可能，此前香港司法部长向法院申请清算这位百岁老人的资产。谭美琴今年早些时候年满 100 岁，被评为周二，高等法院破产申请书中列出了一位债务人。该申请书​​于前一天代表律政司司长提交。由于申请书不对外开放，因此申请书的内容目前尚不清楚。司法机构网站显示，首次听证会定于 12 月 17 日举行。2012 年 4 月，谭咏麟因在一场备受瞩目的遗产诉讼中败诉而未能向其律师支付 224 万港元（合 288,400 美元）而首次被宣告破产。该命令四年后自动解除。流行歌星梅艳芳的遗嘱规定，她的遗产应由汇丰信托基金管理，并且她的母亲在世期间每月可获得一笔津贴。图片来源：南华早报 2003 年 4 月 30 日谭氏的经济来源完全依赖梅氏，梅氏于 2003 年因子宫颈癌去世，享年 40 岁。梅氏在遗嘱中列明，其遗产由汇丰信托基金管理，其母在世期间每月可获一笔津贴，逾期后将把余额拨给一个佛教组织。最初每月 12 万港元的津贴已增至 20 多万港元，这或因法庭命令或因与受托人达成协议而产生。谭氏曾多次向高等法院提出申请，希望从遗产中一次性领取一笔款项，以代替定期付款，但均未成功。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282499/mother-late-hong-kong-star-anita-mui-faces-second-bankruptcy-over-asset-liquidation-call?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国庆假期游客八达通交易额达1亿港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282502/octopus-records-hk100-million-worth-transactions-tourists-over-national-day-break?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 22:26国庆黄金周期间，一名中国大陆旅客在罗湖地铁站使用八达通卡。照片：Eugene Lee香港电子支付服务提供商八达通在 10 月 1 日至 7 日的国庆“黄金周”假期期间记录了价值 1 亿港元（1290 万美元）的游客交易，比去年同期增长了 30％。该公司周二还表示，“游客手机八达通”的活跃用户数量在同一时期增长了两倍，而该功能的整体支出同比增长了四倍。八达通销售和市场总监 Rita Li 预计交易数量和手机用户将继续上升，特别是明年 5 月和 10 月的黄金周假期。“对于来香港的游客来说，八达通仍然是他们的首选 [作为支付工具]，”她说。“我们将继续推广手机八达通，以方便他们的支付体验。除了交通，我们也希望看到八达通在零售领域的使用率更高。”在内地的国庆黄金周假期，香港居民出境近180万人次，超过北上广深的120万人次。这1亿港元的消费金额细分为40%，其中40%是在香港的餐饮场所消费，其余消费则分布在公共交通、超市和便利店。八达通指出，40%的餐饮消费发生在独立餐厅，而非大型餐饮连锁店，这表明游客正转向更深入的文化体验。八达通销售及市场总监李丽塔预计，交易数量和移动用户数量将继续上升。图片：孙杨该公司还报告称，与去年假期相比，八达通银联二维码的使用量增长了 50%。该系统允许用户在 47 个国家和地区的 3400 多万个地点购物，而无需绑定电话号码或银行账户。该公司还指出，自今年早些时候推出该产品以来，已有超过 6 万张八达通-中国 T-Union 卡累计使用量达 4000 万港元，该卡允许用户在 336 个内地城市付款。这些卡使用量最高的是深圳、广州和北京。李说，支付服务的非接触式特性、方便快捷的特点使其比其他使用二维码的支付平台更具优势，鼓励用户改用八达通。该公司还报告称，在 8 月至 8 月举行的首届“8.28 欢乐聚”期间，消费额超过 8 亿港元。八达通于九月二十八日及十日推出一项优惠计划，近两百万合资格用户可在三千五百个付款点，享有特定地点的折扣优惠。JoyYou Card 是专为六十岁或以上香港居民而设的八达通卡。持卡人可享有每次乘搭公共交通工具港币二元的优惠票价，八达通补充说，几乎所有合资格用户都拥有一张 JoyYou Card。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282502/octopus-records-hk100-million-worth-transactions-tourists-over-national-day-break?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国指责菲律宾船只在南沙群岛碰撞后侵犯主权</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282500/china-accuses-philippine-ships-violating-sovereignty-after-spratly-islands-collision?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 22:29菲律宾称涉事中国船只为海上民兵，但北京称这是一艘渔船。图片：法新社中国指责两艘菲律宾船只上周在有争议的海域与一艘中国船只相撞，侵犯了中国主权。此前，菲律宾渔业和水产资源局 (BFAR) 指责这艘中国船只在有争议的中业岛附近“进行危险操作并试图阻挡其一艘巡逻艇的航道”，并称该船是“海上民兵”。对此，中国外交部发言人毛宁表示，两艘菲律宾“公务船”参与了南海事件，并表示涉事的中国船只是一艘渔船，其船员处于危险之中。“据我所知，事实是菲律宾公务船在中国管辖海域危险航行，与一艘在那里进行正常作业的中国渔船相撞，”毛宁说。“这种行为侵犯了中国的主权严重威胁中国渔船和船员安全。“中方敦促菲方切实尊重中国在南海的领土主权和海洋权益，停止采取任何使局势复杂化的行动。”但菲律宾渔业局称，涉事船只为中国海上民兵船，船头号为00108。它补充说：“这些危险操作导致它与菲律宾渔业和森林管理局的船只（BRP Datu Cabaylo）侧撞并相撞，BRP Datu Cabaylo 的右舷船头轻微凹陷。”它说，事件发生在距中业岛西南5.1海里（9.5公里）的一个岛礁附近，当时Datu Cabaylo号和另一艘海警船正在那里巡逻。该局表示，同一艘中国船只后来“故意侧撞”了同一艘BRP Datu菲律宾海军在南海的巡逻艇“保持原位，继续执行任务”，两艘巡逻艇目前都停靠在中业岛的避风港。菲律宾海军还赞扬其军官和船员维护“菲律宾对其领海和专属经济区的管辖权和权利”。菲律宾控制的中业岛，菲律宾称之为中业岛，中国称之为中业岛，是有争议的南沙群岛中第二大自然岛礁，中国和越南也都宣称对其拥有主权。距中业岛西南约 14 海里处是渚碧礁，该礁由中国控制，拥有主要军事设施和永久驻军。今年以来，中菲船只在有争议的水域发生了一系列冲突，此次事件就是其中之一。与此同时，外交部副部长陈晓东在北京表示，菲律宾海军将继续与中菲海军合作，以加强其在南海的军事存在。据外交部称，习近平会见了位于马尼拉的智库菲律宾外交关系委员会成员，讨论海洋问题和两国关系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282500/china-accuses-philippine-ships-violating-sovereignty-after-spratly-islands-collision?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国流行音乐明星 NewJeans 成员 Hanni 向韩国议员揭露职场欺凌现象</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3282496/k-pop-star-couldnt-sit-idly-tells-south-korea-lawmakers-workplace-bullying?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 22:09韩国流行音乐明星 Hanni（NewJeans 组合成员）在首尔出席韩国国会环境与劳工委员会会议。照片：路透社周二，韩国流行音乐排行榜冠军组合 NewJeans 的一名成员在韩国立法者面前泪流满面地作证，这是对职场骚扰调查的一部分，此前她的超级制作人引发了董事会纠纷。近年来，在 BTS 等团体的成功推动下，韩国的 K-pop 产业已经成为一个全球巨头，但在韩国国内，该产业以对初出茅庐的明星实施严格的标准和控制而闻名。冉冉升起的 K-pop 偶像需要遵守其强大经纪公司的行为和外表准则，许多明星表示，他们因个人生活中的失误（例如约会）而受到粉丝的强烈反对。20 岁的 Hanni 是越南裔澳大利亚人，她作证说，她无意中听到与其母公司有关联的另一个偶像团体的经纪人指示另一个女子组合的成员拒绝她。越南裔澳大利亚歌手汉尼 (Hanni) 抵达首尔国会作证。照片：EPA-EFE“我看到一位经纪人和另外一组的三名成员，就跟他们打招呼……经纪人看到我后，告诉成员们‘别理她，就像没看到她一样’，”她告诉议员们。“我不明白为什么我必须经历这种事情。”据称此次事件发生在 NewJeans 的制作人兼策划者闵熙珍与管理 BTS 的韩国经纪公司 HYBE 发生争执期间，此前 HYBE 已对闵熙珍提起法律诉讼，指控其违反商业信托。闵熙珍曾担任管理 NewJeans 的 HYBE 子公司 ADOR 的负责人，在董事会冲突期间，他于 8 月被替换为 ADOR 总裁。在 Hanni 提出骚扰指控的直播中，所有 NewJeans 成员都要求恢复闵熙珍的 ADOR 首席执行官职务。有关该问题的多起法庭案件正在进行中。汉尼承认，母公司与敏之间​​持续的纠纷与她所经历的欺凌有关。“这不可能毫无关联。但他们没必要把这个问题带到职场上，”她说道。“我觉得我不能袖手旁观，看着这种行为不断重演，”她补充道，并指出 NewJeans 成员还遭受了 HYBE 的其他不公平待遇，比如抹黑他们在日本的表现。接替闵某的 ADOR 首席执行官金珠英 (Kim Ju-young) 告诉议员，虽然她个人相信 Hanni 的说法，但没有 CCTV 证据支持这一说法。Hanni 的证词是向韩国议员提供的，他们是监督工作场所条件和安全的议会委员会的成员，该委员会不是调查机构。ADOR 的闵某于 21 世纪初加入该行业，被广泛认为是 K-pop 界最成功的制作人之一，曾与少女时代、EXO 和 SHINee 等明星合作过。由闵某制作的 NewJeans 是HYBE 最成功的韩国流行音乐团体，与 BTS 并列，目前由于部分成员履行韩国义务兵役，BTS 暂停活动。BTS 成员 J Hope 计划于周四结束兵役。“我很感激大家对这个问题的关注。我希望我的同事和 [K-pop] 学员不必经历这样的担忧，”Hanni 在闭幕词中含泪说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3282496/k-pop-star-couldnt-sit-idly-tells-south-korea-lawmakers-workplace-bullying?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“非常特别”的双胞胎熊猫幼崽将在柏林动物园首次公开亮相</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282492/very-special-twin-panda-cubs-make-public-debut-berlin-zoo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 21:33柏林动物园的一名工作人员抱着其中一只刚出生的双胞胎大熊猫幼崽。图片：AP从周三开始，柏林动物园的游客将有机会首次一睹两只兔子大小的熊猫幼崽，它们出生已近八周。这两只体重 2.5 公斤（约 5 磅）的熊猫幼崽将轮流在动物园的熊猫花园迎接游客，每天当地时间下午 1:30 开始，持续约一小时。“到目前为止，这里是我们的团队观察小熊猫成长过程的专属空间，”动物园主管 Andreas Knieriem 说道。 “现在，我们第一次可以让游客也参与进来。”自 8 月 22 日出生以来，这两只尚未命名的熊猫幼崽一直由它们的母亲梦梦和一个包括中国成都熊猫基地专家在内的专家团队照顾。柏林动物园的一名员工抱着其中一只刚出生的双胞胎熊猫幼崽。照片：美联社“熊猫幼崽在出生时还非常不成熟，完全依赖母亲的照顾，”生物学家兼策展人弗洛里安·西克斯在一份声明中说。“通常情况下，熊猫妈妈只抚养一只幼崽。但对于像大熊猫这样濒临灭绝的动物来说，每一只幼崽都至关重要。”西克斯补充道：“我们将密切观察小熊猫对新环境的反应，并在必要时调整时间窗口。”动物园表示，熊猫爸爸不参与抚养后代，爸爸焦庆“可以整天在这里看到，吃竹子，在单独的游客围栏里休息”。自 8 月 22 日出生以来，这些尚未命名的幼崽一直受到照顾熊猫妈妈梦梦和一支包括中国成都熊猫基地专家在内的专家团队的合影。照片：美联社雌性大熊猫每年只能繁殖约 72 小时，而自然栖息地的破碎化使它们在交配时很难找到彼此。梦梦此前于 2019 年在柏林动物园产下双胞胎幼崽，分别名为 Pit 和 Paule，自 2023 年底以来一直生活在成都熊猫保护区。“大熊猫对我们来说是非常特别的动物，”Knieriem 说道。“我们希望熊猫幼崽能够俘获客人的心，同时引起人们对保护其自然栖息地的必要性的关注。“还有谁比这些有着可爱小眼睛的小熊更适合做这件事呢？”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282492/very-special-twin-panda-cubs-make-public-debut-berlin-zoo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京的资金到底有多大？为什么总体刺激计划数字仍难以确定？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3282485/how-big-beijings-war-chest-and-why-does-headline-stimulus-figure-remain-elusive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3282485/how-big-beijings-war-chest-and-why-does-headline-stimulus-figure-remain-elusive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>足球巨星克里斯蒂亚诺·罗纳尔多将访问香港，参加临时博物馆的开幕仪式</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282486/football-superstar-ronaldo-set-visit-hong-kong-opening-pop-museum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 20:23据说，葡萄牙球星克里斯蒂亚诺·罗纳尔多对访问香港的可能性感到“兴奋”。图片来源：dpa据《南华早报》获悉，足球巨星克里斯蒂亚诺·罗纳尔多将于明年访港，参加一个展示其成就的临时博物馆的开幕仪式。消息人士周二称，“香港克里斯蒂亚诺·罗纳尔多签名博物馆”的合同已于上个月签署。知情人士补充说，这位葡萄牙球星对来到香港并首次在亚洲展示他的博物馆的可能性感到“兴奋”。该博物馆将从明年6月到2026年5月运营约一年。当地组织者星辉控股集团和亚洲伙伴IFBD公司的发言人表示，博物馆将以“引人入胜的足球活动”、展示球员成就的三维展示和照相亭为特色。“游客将有机会探索克里斯蒂亚诺·罗纳尔多赢得的大量奖杯和荣誉，庆祝他无与伦比的这位发言人补充道：“这是足球世界留下的宝贵遗产。”游客还可以购买 CR7 博物馆独家商品，包括签名商品。罗纳尔多身披葡萄牙国家队 7 号球衣。克里斯蒂亚诺·罗纳尔多的蜡像陈列在他家乡丰沙尔的 CR7 博物馆。图片：法新社主办方表示，罗纳尔多“与其他知名足球运动员”将出席博物馆的盛大开幕式，这是“意料之中的事”，但具体情况将取决于他们的日程安排。发言人补充说，预计将有超过 1200 万游客到访，“大大提升香港在全球舞台上的知名度”。场地尚未确定，但主办方表示门票最早将于 12 月开始发售。主办方周二还表示，他们将在 2025 年 7 月和 9 月举办另外两场与足球有关的大型活动，详情即将公布。这位 39 岁的足球运动员的全名是克里斯蒂亚诺·罗纳尔多·多斯桑托斯·阿威罗，他在家乡马德拉岛的丰沙尔拥有一座永久性的 CR7 博物馆。罗纳尔多在社交媒体上拥有大量粉丝，最近他宣布自己的粉丝数量已达 10 亿他在各个平台上拥有 6.4 亿粉丝。他一直是 Instagram 上粉丝最多的长期记录保持者。去年 11 月，在沙特阿拉伯首都利雅得还开设了一家“CR7 签名博物馆”，自 2023 年离开曼联以来，罗纳尔多一直在那里为 Al Nassr 足球俱乐部效力。罗纳尔多的哥哥、CR7 博物馆经理雨果·多斯桑托斯·阿维罗 (Hugo dos Santos Aveiro) 于 9 月初在香港待了三天，以达成协议。据说，他还于 9 月 12 日会见了政府代表。今年 1 月，罗纳尔多和 Al Nassr 因肌肉受伤被迫取消了在邻近的​​大陆城市深圳举行的两场备受期待的友谊赛，尽管这位明星球员全额退票并亲自道歉，但球迷们还是感到不安。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282486/football-superstar-ronaldo-set-visit-hong-kong-opening-pop-museum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现代汽车首次公开募股考验投资者对印度成为制造业强国的信心</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3282466/hyundai-ipo-test-investor-confidence-indias-ambition-be-manufacturing-powerhouse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3282466/hyundai-ipo-test-investor-confidence-indias-ambition-be-manufacturing-powerhouse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 2023 年在欧洲、英国和美国、亚洲以外其他市场的收入增长 75%</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3282488/tiktoks-2023-revenue-rises-75-europe-uk-and-other-markets-outside-us-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 20:30TikTok目前在欧盟面临越来越严格的审查。图片来源：Shutterstock字节跳动旗下的国际短视频平台 TikTok 报告称，2023 年，在美国、亚洲和大洋洲以外的市场，总收入为 46 亿美元，比去年同期增长近 75%。TikTok 在全球拥有超过 10 亿用户，根据 TikTok Information Technologies UK 上周向英国公司注册处（负责维护公司注册的英国政府机构）提交的文件，TikTok 将这一增长归因于“用户群的持续增长”、“增强的货币化工具以改善广告商的体验和广告效果”以及显著增加的“直播收入”。然而，该平台的运营亏损扩大了 167%，至 14 亿美元。该公司的英国分公司及其子公司在欧洲、南美洲、中美洲和非洲的国家运营这款流行的应用程序。去年，该公司的营业亏损率为 30%，高于 2022 年的 20%，主要归因于“法律和相关事项的一次性拨备”，成本超过 10 亿美元。英国是 TikTok 在美国以外的主要市场之一。图片：EPA-EFE该部门没有提供其 2023 年收入的地理分布。2022 年的一份披露此前显示，欧盟贡献了 57% 的收入，其次是英国，占 22%。该公司表示，截至去年年底，已拨出超过 10 亿美元作为“法律和相关事务”的拨备。该部门表示，还为“因各种正在进行的监管合规调查或相关监管机构做出的决定而产生的潜在责任”做好了准备。TikTok 周二没有立即回应置评请求。 《福布斯》首先报道了其英国子公司的业绩。该结果反映出 TikTok 的用户采用率持续强劲，该公司正从全球员工队伍中裁掉数百名员工，同时更加注重内容审核中的人工智能。TikTok 目前在欧盟面临越来越严格的审查。本月初，欧盟委员会开始对 TikTok、YouTube 和 Snapchat 的社交媒体网络实践和推荐算法进行调查，原因是人们担心这些应用会给他们提供虚假新闻。8 月，TikTok 同意删除其 TikTok Lite 应用上的奖励计划，监管机构称该计划可能会让人上瘾并损害年轻人的心理健康。本月初，美国 13 个州和哥伦比亚特区起诉 TikTok，指控其未能保护年轻人并歪曲其对公共安全的承诺。9 月，TikTok 和私人控股的母公司字节跳动对簿公堂，他们向联邦上诉委员会表示，强制出售这款短视频应用美国业务否则将在美国被禁的新法律是违宪的，侵犯了该应用用户的言论自由权。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3282488/tiktoks-2023-revenue-rises-75-europe-uk-and-other-markets-outside-us-asia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解放军在台湾周边举行演习，台湾同意购买近 1,000 架美国杀手无人机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282474/taiwan-agrees-buy-nearly-1000-us-killer-drones-pla-stages-drills-around-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 20:00美国海军陆战队一名成员在 2020 年 9 月的加州演习中发射了一架 Switchblade 300 无人机。照片：海军陆战队远征军信息组台湾已签署合同，将从美国购买近 1,000 架杀手无人机，在两岸紧张局势加剧的背景下增强其不对称战争能力。这一声明是在解放军于 2020 年 9 月 23 日在加州举行的一次演习中宣布的。解放军周一在台湾举行大规模联合作战演习，以报复台湾领导人赖清德的“台独”立场。据一家政府采购网站报道，台湾军队周二与美国在台协会（华盛顿事实上的驻台北大使馆）签署了两份合同。这些合同总价值为新台币 52.7 亿元（1.639 亿美元），涉及采购两种自杀式无人机：685 枚用于人员打击的 Switchblade 300 巡飞弹和 291 枚 Altius 600M-V 反装甲攻击无人机。Switchblade 无人机预计将于 2029 年 11 月底交付，而 Altius 无人机预计将于 2027 年底交付。合同显示，无人机将部署在桃园等关键战略地点台湾的导弹防御系统包括：台湾岛北部的台中、南部的高雄和东部的花莲。Switchblade 和 Altius 系统均属于巡飞弹，用于在目标区域巡逻并在发现目标时进行打击。轻型 Switchblade 300 可在两分钟内从各种平台发射。其射程为 30 公里（18.6 英里），飞行时间超过 20 分钟。据其美国制造商 AeroVironment 称，该导弹在乌克兰防御俄罗斯军队时被证明是有效的。更大的 Altius 600M 射程为 440 公里，巡飞时间为 4 小时，可从陆地、空中和海上平台发射。其制造商 Anduril 指出，该无人机可以携带多种导引头和弹头。台湾国防部表示，这些巡飞弹将补充该岛现有的精确导弹阵列，增强其多层威慑战略，特别是与国产无人机配合使用。美国于 6 月批准了这笔交易，强调这笔交易将帮助台湾“实现武装部队现代化并保持可靠的防御能力”。北京认为台湾是其领土的一部分，并誓言在必要时将以武力统一台湾。虽然包括美国在内的大多数国家都没有正式承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取台湾岛的努力，并致力于向台湾提供防御性武器。自赖清德今年 1 月当选台湾领导人以来，紧张局势不断升级，北京加大了对台军事压力。赖昌星在 5 月的就职典礼上表示，台湾和中国大陆“互不隶属”——北京认为这一声明是试图推动台湾与大陆正式分裂。作为回应，北京——将赖昌星称为“分裂分子”——在台湾岛周围举行了为期两天的联合作战演习。周一，北京举行了另一轮大规模联合演习，此前赖昌星在 10 月 10 日举行的庆祝台湾成立的重要讲话中重复了这一有争议的言论，中华民国是台湾的官方名称。演习涉及 17 艘解放军军舰、17 艘海警船和至少 125 架次战机，模拟对该岛的封锁。据台湾国防部称，截至周二上午，出动架次已增至创纪录的 153 架次。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282474/taiwan-agrees-buy-nearly-1000-us-killer-drones-pla-stages-drills-around-island?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>