<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Sep 2024 09:17:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>致命感染爆发，香港淡水鱼养殖场业务下降 30％</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278992/hong-kong-freshwater-fish-farms-log-30-drop-business-amid-outbreak-deadly-infection?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278992/hong-kong-freshwater-fish-farms-log-30-drop-business-amid-outbreak-deadly-infection?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国经济战略千变万化</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3278951/chinas-economic-strategy-change-thousand-adjustments?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3278951/chinas-economic-strategy-change-thousand-adjustments?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是谁帮助艾丽丝·郭逃跑？菲律宾未具名警察局长遭指责</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3278977/who-helped-alice-guo-escape-unnamed-philippine-police-chief-blamed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.18 14:56Alice Guo，又名中国公民郭华平，于 9 月 9 日出席菲律宾参议院听证会。照片：路透社据报道，菲律宾前警察局长曾收受贿赂，帮助被解职的市长 Alice Guo 逃离该国，参议院正在深入调查她与中国犯罪团伙的涉嫌关系。博彩监管机构 Pagcor 安全和监控部门高级副总裁 Raul Villanueva集群表示，情报报告显示，移民局和警方官员在 7 月份协助郭文静和她的家人逃亡中发挥了作用。他告诉参议院小组，该小组由负责调查的议员里萨·洪蒂维罗斯 (Risa Hontiveros) 领导。“情报界有传言说，这是菲律宾国家警察局前局长。”维拉纽瓦周二表示：“情报界仍在证实这一点”，进一步暗示这位前警察局长可能在郭文静的工资单上，尽管这一信息尚未得到证实。在对位于塔拉克省班班的菲律宾离岸博彩运营商 (Pogo) 大院进行突袭后，当局展开了调查，郭文静和她的两个兄弟姐妹经马来西亚和新加坡逃往印度尼西亚。她之前曾在那里担任市长。此次突袭行动解救了数百名被贩运的工人，并缴获了用于诈骗的设备——这些诈骗活动是在郭文贵部分拥有的土地上进行的。这位前市长本月初在印度尼西亚被捕，随后返回马尼拉，她坚称自己是菲律宾公民。然而，国家调查局表示，她的指纹与一名十几岁时进入菲律宾的中国公民的指纹相符。郭文贵的妹妹 Shiela 上个月在印度尼西亚被捕，并被遣返回马尼拉。与此同时，移民局局长 Norman Tansingco 透露，郭文贵的另一个兄弟姐妹 Wesley 可能已经前往香港。在周二的参议院听证会上，参议员兼前警察局长 Ronald dela Rosa 质问郭文贵是否是 Villanueva 证词中提到的高级官员。“我很担心，因为我是前菲律宾国家警察局局长。也许以后会有剧本说我收受了你的钱，”他说道。据《菲律宾每日问询者报》报道，郭文贵对此回应称“没有发生过那样的事情”，并坚称他们从未见过面。罗纳尔多·德拉·罗萨 (Ronaldo dela Rosa) 于 2017 年合影。在劳尔·维拉纽瓦 (Raul Villanueva) 作证后，这位前菲律宾国家警察局长对郭文贵进行讯问，以洗清他的罪名。图片来源：路透社维拉纽瓦还为德拉·罗萨洗清了罪名，并向他保证，“我还没有得到任何确认，但我确信你不是那个人。”让争议雪上加霜的是，参议员洪蒂维罗斯透露，一名高级移民官员涉嫌接受了郭文贵 2 亿比索（360 万美元）的贿赂，以帮助她离境。移民局情报部门负责人福图纳托·马纳汉 (Fortunato Manahan) 告诉参议员们，他们正在积极调查这些指控，一旦发现串通证据，将提起刑事指控。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3278977/who-helped-alice-guo-escape-unnamed-philippine-police-chief-blamed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚邪教组织第九名成员因儿童性虐待丑闻被指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278979/ninth-member-malaysian-cult-linked-group-charged-child-sex-abuse-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278979/ninth-member-malaysian-cult-linked-group-charged-child-sex-abuse-scandal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家警告称，朝鲜可能向流氓国家出售核弹制造材料</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3278982/north-korea-may-sell-nuclear-bomb-making-materials-rogue-states-experts-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3278982/north-korea-may-sell-nuclear-bomb-making-materials-rogue-states-experts-warn?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国人饮食结构转向多吃肉、少吃谷物，可能造成 140 亿美元的医疗支出</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3278963/chinese-diet-shift-more-meat-and-fewer-grains-cost-us14-billion-health-spending?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.18 14:00中国研究人员表示，由于饮食负担增加而导致的医疗保健投入增加，阻碍了“国家和居民走向富裕的经济进步”。图片来源：Shutterstock 图片到 2030 年，由于饮食结构向食用更多动物产品转变，中国居民在医疗服务上的支出预计将增加近 1000 亿元人民币（140 亿美元）。研究人员发现，1992 年至 2021 年期间，中国人的饮食变化（其特点是从主要以谷物为主的饮食转变为食用更多动物产品）与更高的食源性健康支出有关。根据他们在 9 月 14 日发表在《自然》人文与社会科学通讯同行评议期刊上的论文，这种趋势也反映在全球，预计未来几十年仍将持续下去。“随着中国人口转向高蛋白、高脂肪的饮食结构，到 2030 年，食源性个人医疗现金支出将增加 952.8 亿元人民币，”中国科学院和华中师范大学的团队写道。报告称，预计中国食品相关的人均医疗支出将下降，国家财政和总医疗支出预计将分别增加187.6亿元和176.7亿元。研究人员写道，由于饮食负担导致的医疗投入增加“阻碍了国家和居民走向富裕的经济进步”。中国是世界上最大的肉类消费市场，但人均肉类消费量仍远远落后于美国和澳大利亚等国家。然而，中国的肉类消费正在上升，这不仅是满足需求和保护环境的问题，也是健康和医药部门的问题。预计医疗支出的增加不仅是因为肉类消费，还因为个人摄入的谷物（包括谷类、豆类和土豆）减少。这种转变反映在全球范围内，与更多的营养健康问题和疾病结果有关。“研究表明，每26名%的全球可预防死亡归因于不良饮食，超过了吸烟等其他风险因素，”研究人员写道。“我们的研究结果表明，谷物和蔬菜等植物性食物对医疗节省的贡献很大，而肉类和油等动物性食物通常与更高的医疗成本相关。”为了预测中国未来的医疗成本，该团队首先研究了过去 30 年来中国人饮食的演变及其对医疗支出的影响。研究人员使用了分为八类的食物消费数据——谷物、蔬菜、水果、鸡蛋、乳制品、水产品、肉类和油籽——以及国家医疗支出。由于新冠疫情的影响，2020 年和 2021 年的医疗支出未包括在分析中。“与《中国膳食指南 2022》推荐的均衡膳食模式相比，中国人的饮食结构表现出谷物摄入种类有限、蔬菜和水果摄入不足以及畜禽摄入过多和肉类，”团队写道。除了与日本等具有类似特征的其他国家进行比较以估计中国的变化速度外，该团队还预测了中国未来的饮食医疗保健模式。预测显示，中国人的饮食将继续转向少吃谷物、多吃油和肉类，这将导致疾病负担增加，从而增加医疗保健支出。“在中国医疗体系发展和改革的背景下，转向植物性饮食对于降低个人成本和优化医疗支出至关重要，”研究人员写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3278963/chinese-diet-shift-more-meat-and-fewer-grains-cost-us14-billion-health-spending?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国“弹力猪”小河马因可爱走红网络，吸引动物园游客，激发表情包热潮</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3278971/thai-bouncy-pig-baby-hippo-goes-viral-cuteness-drawing-zoo-visitors-inspiring-memes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.18 14:15泰国小河马 Moo Deng 凭借其不可否认的可爱风靡互联网，吸引了动物园游客并成为网络红人。图片：SCMP composite/Facebook/X.com如今，泰国的焦点不再是演员或音乐家，而是一只可爱的小河马，名叫 Moo Deng。这只两个月大的侏儒河马生活在泰国东部春武里府的 Khao Kheow 动物园，很快就俘获了全国人民的心。Moo Deng 的名字意为“活泼的猪”，灵感也来自一道深受喜爱的猪肉菜肴，它是通过 2 万人参与的 Facebook 投票选出的。她的 Instagram 帐户已经吸引了超过 27 万名粉丝，证明了她不可抗拒的魅力。Moo Deng 出生于 7 月 10 日，是她母亲 Jonah 和父亲 Tony 的第七个孩子。她的兄弟姐妹的名字也受到泰国菜的影响：Moo Toon 的意思是“炖猪肉”，而 Moo Wan 的意思是“甜猪肉”。这只小河马凭借其顽皮的动作和对饲养员戏弄的可爱反应而成为网络红人。她最珍贵的一段视频是她在按摩过程中顽皮地咬饲养员的膝盖。在另一个令人难忘的视频中，Moo Deng 一想到要洗澡就惊慌失措，她惊恐的表情与标志性的“doge meme”如出一辙，进一步提升了她在网上的人气。为了满足她日益增长的全球粉丝群，她即将推出24/7全天候直播，让世界各地的粉丝可以随时随地欣赏到 Moo Deng 的愉快时刻。照片：X/@DaveMcNamee3000/FacebookMoo Deng 的影响力超越了数字平台，自出生以来，动物园的游客数量显著增加了 30%。Moo Deng 将推出 24/7 直播，专门展示它的滑稽动作，以吸引全亚洲粉丝的注意。随着它的明星地位不断上升，直播旨在满足它不断增长的粉丝群。动物园主管 Narongwit Chodchoi 向邮报解释说：“为了防止游客大量涌入，我们计划为不能亲自到场的粉丝进行全天候直播。”Narongwit 表示，Moo Deng 在早上最活跃，特别是在上午 8 点到 9 点之间，动物园管理员会喷水清洁它的围栏。下午，在妈妈喂食的时间里，她也相当活跃。她的受欢迎程度引发了一波表情包、漫画和商品热潮，以纪念她可爱的滑稽动作。照片：芭堤雅绿山国家动物园为了确保所有人都能享受愉快的体验，动物园允许游客与 Moo Deng 互动的时间最长为 5 分钟，并制定了规则防止不当行为，例如向她扔物品或泼水。她的魅力吸引了泰国以外的观众；邓小平在中国和日本也俘获了人们的心，引发了一系列赞美其可爱的插画热潮。微博等平台上的评论反映了这种崇拜，粉丝们表达了想与她建立联系的愿望，并分享她如何“融化了他们的心”。“我喜欢她试图表现出愤怒的样子，但这是徒劳的，”一位在线观察员说道。虽然邓小平让公众感到高兴，但重要的是要记住，西非本土的侏儒河马被国际自然保护联盟列为“濒危”物种。据估计，大约有 2,000 头侏儒河马仍生活在野外。这些独特的生物需要三到五年才能成年。Aidan Jones 补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3278971/thai-bouncy-pig-baby-hippo-goes-viral-cuteness-drawing-zoo-visitors-inspiring-memes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在西班牙的统治，德国就关税问题游说欧盟成员国：你错过的 7 篇电动汽车读物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3278958/chinas-reign-spain-germany-lobbies-eu-members-over-tariffs-7-ev-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.18 13:30中国电动汽车在欧洲街头越来越常见，因为在实施新关税之前，其具有竞争力的价格吸引了消费者。图片：路透社我们整理了过去两周有关电动和新能源汽车的报道，以帮助您随时了解最新情况。如果您想了解更多我们的报道，请考虑。1.中国低价电动汽车在西班牙占据主导地位，并在欧洲市场上取得进展2023 年 9 月 8 日，德国慕尼黑 IAA 车展上的比亚迪 Seal U 汽车。照片：美联社通过在价格上击败竞争对手，中国的电动汽车在欧洲取得了进展——但关税和贸易审查可能会减缓它们的进步。2.德国游说欧盟其他成员国投票反对对中国电动汽车征收关税欧盟高层消息人士称，德国和中国正在积极努力说服欧盟成员国在下周的投票中反对对电动汽车征收关税。3. 美国众议院投票限制采用中国电池技术的电动汽车税收抵免美国众议院周四通过了一项限制电动汽车税收抵免的共和党法案，这可能会危及美国汽车制造商和中国电动汽车电池公司之间的许可协议。4.上个月，中国电动汽车销量超过耗油汽车，普及率大幅提升尽管全球最大汽车市场整体汽车销量下滑，但中国大陆 8 月份电动汽车普及率连续第二个月超过 50%。2023 年 2 月 15 日，车辆在北京的一条道路上行驶。照片：彭博社5.北京敦促电动汽车制造商避免在印度和土耳其投资在北京敦促中国电动汽车制造商避免在印度和土耳其等国家投资后，中国电动汽车制造商的全球化进程遭遇阻碍。6. 莫斯科燃料巨头 EuroTrans 可能为中俄高速公路配备电动汽车充电设施俄罗斯一家大型加油站运营商正在制定计划，帮助电动汽车司机穿越这个幅员辽阔的国家进入中国——而不会耗尽电力——进而刺激中国电动汽车进口到俄罗斯。7. 阿里巴巴的淘宝让小米汽车买家可以虚拟驾驶阿里巴巴集团控股的淘宝应用程序上的一项新功能让潜在的购车者可以通过 Apple 的 Vision Pro 耳机虚拟试驾小米的 SU7 电动汽车，这是中国科技公司采用尖端技术争夺客户的最新例子。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3278958/chinas-reign-spain-germany-lobbies-eu-members-over-tariffs-7-ev-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑脸争议再度引发新加坡种族主义争论，引发强烈抗议</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3278959/blackface-row-reignites-racism-debate-singapore-stirring-outcry-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3278959/blackface-row-reignites-racism-debate-singapore-stirring-outcry-action?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本儿童在中国南方深圳遭刺伤，男子被拘留</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278968/man-detained-southern-china-after-stabbing-japanese-child-shenzhen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.18 13:32周三，一名日本男孩在去往中国南方深圳的学校途中遭到一名男子持刀袭击。Shutterstock周三早上，一名男孩在去往中国南方深圳的日本小学途中遭到一名男子持刀袭击，目前他正在医院接受治疗。日本政府消息人士向共同社透露，这名男孩遭到刺伤，目前情况不明。日本此前的报道只是说，一名男子在袭击事件发生后被当地政府拘留审问。日本驻北京大使馆的一位发言人证实，这名男孩确实遭到袭击，目前正在医院接受治疗。日本没有透露受害者的身份和伤势严重程度。此次事件发生在九一八事变（又称满洲事变）纪念日。许多中国人认为，九一八事变是日本 1931 年侵华的开始，也是国耻日。日本政府发言人守屋宏司在东京的新闻发布会上表示：“从保护日本国民的角度，我们已要求当地政府采取措施防止类似事件再次发生，并分享详细信息。”他表示，日本驻广东总领事馆已派出工作人员前往事发地点收集信息并提供必要的帮助。9 月也是中日邦交正常化的纪念日。然而，尽管两国关系已有数十年，反日情绪仍时有浮现。今年 6 月，一名日本母亲和她年幼的孩子在中国东部苏州的一个公交车站等车，准备搭乘一所日本学校的校车时，遭到一名持刀男子袭击，导致受伤。中国女乘务员胡有萍在试图阻止袭击者上车时被杀。她的死引发了全国性的悲痛，也引发了中国社交媒体上的反日浪潮。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278968/man-detained-southern-china-after-stabbing-japanese-child-shenzhen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国承认也门胡塞武装击落两架“死神”无人机，每架价值 3000 万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278969/us-acknowledges-yemens-houthis-shot-down-2-reaper-drones-worth-us30-million-each?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.18 13:36MQ-9 收割者无人机。资料照片：美国空军通过路透社美国军方周三承认，也门胡塞叛军在不到一周的时间内击落了两架美国 MQ-9 死神无人机，进一步凸显了以色列和哈马斯在加沙地带的战争区域蔓延。随着战争一周年的临近，在美国领导的空袭重创胡塞武装在也门的阵地之际，胡塞武装继续针对穿越红海的船只开展行动。这危及了一条通常有 1 万亿美元贸易经过的水道，也是向饱受战争蹂躏的苏丹和也门提供重要援助的通道。美国军方称，胡塞武装于 9 月 10 日击落了第一架死神无人机，周一又击落了第二架。在线视频显示了飞机坠毁的场景，以及随后在也门扎马尔省地面上燃烧的飞机残骸。也门胡塞武装称，一架美国 MQ-9 无人机的残骸位于也门扎马尔省。图片：路透社提供的胡塞军事媒体通用原子公司的“死神”无人机每架造价约 3000 万美元，飞行高度可达 50,000 英尺（15,240 米），续航时间长达 24 小时，之后才需要降落。多年来，美国军方和中央情报局都曾派这种飞机在也门上空飞行。五角大楼新闻秘书、美国空军少将帕特·赖德表示，当局正在继续调查周一的击落事件，但拒绝透露详情。他补充说，胡塞武装声称自 11 月以色列-加沙战争开始以来已经击落了 10 架死神无人机，这种说法“并不准确”。“出于行动安全原因，我无法提供具体的数字，”赖德周二表示。自 2014 年胡塞武装占领该国北部及其首都萨那以来，美军已在 2017 年、2019 年、2023 年和 2024 年看到死神无人机在也门被击落。自 10 月加沙战争开始以来，胡塞武装已经用导弹和无人机袭击了 80 多艘商船。他们在这次行动中扣押了一艘船并击沉了两艘，还造成四名水手死亡。其他导弹和无人机要么被美国领导的联盟在红海拦截，要么未能击中目标，其中也包括西方军舰。叛军坚称，他们的目标是与以色列、美国或英国有联系的船只，以迫使以色列结束对加沙哈马斯的战役。然而，许多遭到袭击的船只与冲突几乎没有联系，包括一些开往伊朗的船只。这些袭击包括在红海击中悬挂希腊国旗的油轮 Sounion 的弹幕。打捞者已经拖走了这艘燃烧的油轮，希望避免船上 100 万桶石油发生灾难性泄漏。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278969/us-acknowledges-yemens-houthis-shot-down-2-reaper-drones-worth-us30-million-each?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国因担心中国监控而拆除军事基地 1300 台摄像头</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3278970/chinese-surveillance-fears-spur-south-korea-remove-1300-cameras-military-bases?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.18 13:37此消息发布之际，西方许多国家正在严厉打击中国制造的监控设备。图片来源：dpa据韩联社报道，韩国军方被迫从其基地拆除了 1,300 多个监控摄像头，因为得知这些摄像头可能被用来向中国传输信号。据该媒体报道，一位不愿透露姓名的军方官员称，这些摄像头由一家韩国公司提供，“被发现设计为能够通过连接到特定的中国服务器将录制的镜头传输到外部”。韩联社称，韩国情报机构在 7 月份检查军事装备时发现这些摄像头来自中国。这位官员说，虽然其中一些摄像头靠近朝鲜边境，但他们并没有监视边境，而是专注于训练基地和围栏。“实际上没有数据泄露，”他们补充道。此消息发布之际，许多西方国家正在严厉打击中国制造的监控设备。图片来源：dpa据韩联社报道，大约 100 台摄像机已被本地生产的设备取代。目前，由于担心安全措施松懈和与中国政府有联系，许多西方国家都在严厉打击中国制造的监控设备。两家中国制造商大华和海康威视因与中国维吾尔族人权侵犯有关，于 2019 年被特朗普政府列入黑名单。此后，又有七家中国或中国支持的电信和视频监控公司被列入美国联邦通信委员会的禁令名单。英国还禁止海康威视摄像机出现在一些敏感的政府场所，而去年 2 月，澳大利亚开始从其政府大楼中移除数百台海康威视和大华产品。即便如此，自由欧洲电台 5 月份的一项调查显示，大量欧洲国家仍然依赖廉价的大华和海康威视安全摄像头——甚至在军事基地和警察总部等敏感地点也是如此。韩国军事基地使用的设备的中国制造商没有透露姓名，但据韩联社报道，军方正在考虑对该供应商采取法律行动，该供应商涉嫌伪造摄像机原产地文件。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3278970/chinese-surveillance-fears-spur-south-korea-remove-1300-cameras-military-bases?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中秋节期间香港餐馆收入下降 10% 受居民跨境影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278961/hong-kong-restaurant-receipts-drop-10-over-mid-autumn-festival-residents-head-across-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.18 12:33大坑舞火龙。周日至周二，该市仅接待了440,800名游客。图片：Elson Li由于大量香港居民跨境出境，中秋节期间香港餐馆收入较去年同期下降 10%，但一位旅游业资深人士表示乐观，认为即将到来的国庆假期将吸引内地游客。香港餐饮联业协会会长黄家和周三表示，中秋节期间餐饮业收入较去年同期下降 10% 至 15%。“主要原因是大量香港居民前往内地旅游，或在其他中国城市或东南亚度过长周末，”他在一档电台节目中说道。“离港人数与入境人数之间存在巨大而明显的差距。”根据入境事务处的数据，周日至周二有超过 818,000 名香港居民离开香港，其中 88% 的出行是通过陆路边境口岸进行的到大陆。数百人聚集在湾仔观看无人机表演。照片：Eugene Lee三天来，香港只接待了 440,800 名游客。“由于经济不景气，大多数餐馆都没有提高价格，有些甚至提供折扣来吸引顾客，”他说。他指出，过去 12 人宴会套餐的价格约为 5,000 港元（642 美元），但现在一些餐馆提供 4,500 港元的折扣套餐，收入减少了 10％。虽然湾仔的无人机表演、维多利亚公园的灯笼展示和大坑舞火龙点燃了这座城市的气氛，但黄说，只有维多利亚港附近的餐馆受益于人流量的增加。香港旅游协会的 Timothy Chui Ting-bong 表示，过去几天，他观察到主要旅游区尖沙咀人潮涌动，并补充说，香港的节日活动成功吸引了内地游客游客。崔世安在同一电台节目中表示，酒店预订数量“理想”，而维多利亚港沿岸的酒店可以收取更高的价格。崔世安对即将到来的八天国庆“黄金周”假期（10月1日至7日）的内地游客收入保持乐观。“酒店价格上涨了10％，而70％至80％的酒店房间已经被预订，”他说。他有信心这个假期将吸引内地游客，包括来自中国北方的游客，而10月1日在维多利亚港举行的国庆烟花是主要亮点。“在香港观看烟花可以成为他们游览大湾区的第一站，”他说。从事餐饮业的黄先生表示，他预计“黄金周”期间每天将有大约300个内地旅行团到访香港，是平时的两倍，但他相信他们的平均消费能力与去年同期相比下降了20％。疫情前的水平。”“本地顾客占餐饮业业务的90%，十一假期是香港人享受长假、前往内地或出国旅游的另一个机会，”他说。“最重要的是吸引本地消费者留在香港。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278961/hong-kong-restaurant-receipts-drop-10-over-mid-autumn-festival-residents-head-across-border?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门国家安全委员会批准前高级法官岑浩辉参选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3278964/macau-national-security-committee-clears-former-top-judge-sam-hou-fai-stand-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.18 12:42澳门前高等法院法官岑浩辉8月28日举行新闻发布会，宣布参加澳门行政长官选举。照片：Elson Li澳门前首席法官岑浩辉已获得当地政府批准，参加下个月的行政长官选举。澳门选举管理委员会周三表示，这位前终审法院院长的竞选活动 — — 连同他获得的 386 份提名 — — 已通过可受理性审查。该委员会表示，澳门维护国家安全委员会还批准岑浩辉参加选举，因为他有能力维护澳门基本法和澳门小宪法，并且忠诚于国家和特别行政区。如果没有人反对，他的参选资格将于周五正式敲定。谭俊荣上周二向 400 人的特首选举委员会提交正式文件，获得 386 票提名，超过现任特首贺一诚。这位唯一候选人预计将在 9 月 28 日竞选期开始时公布其完整竞选纲领。选举将于 10 月 13 日举行。上个月，谭俊荣正式宣布竞选澳门特首时，承诺进一步实现依赖赌场的经济多元化，称博彩业“无序发展，疯狂扩张”，挤压了澳门的资源和人力。上周四，在与澳门六家赌场特许经营商会面时，谭俊荣重申他呼吁博彩业健康、有序和可持续发展，同时承认赌场运营商对澳门经济发展的贡献。会后声明。澳门特首府大楼。照片：Eugene Lee出席会议的嘉宾包括美高梅中国主席何超琼、新濠博亚娱乐主席兼行政总裁何猷龙、金沙中国副主席黄英伟以及银河娱乐副主席吕耀东。据林郑月娥竞选办公室发布的新闻稿称，林郑月娥还会见了房地产开发商、中小企业、青年协会和教育界代表。自 8 月 28 日宣布参选以来，这位前法官已两次向媒体发表讲话。他尚未发布政策大纲，称将通过闭门会议收集想法。1986 年，林郑月娥从中国大陆移居澳门，并于 1999 年 12 月被任命为澳门终审法院院长。他担任最高法官 25 年，直到去年辞职。 在现任法官何君尧于 8 月中旬以未指明的健康问题为由宣布不会寻求连任后不久，这位资深法官就表示有兴趣参加选举。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3278964/macau-national-security-committee-clears-former-top-judge-sam-hou-fai-stand-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“渴望向前迈进”：印度和中国通过外交和边境努力释放关系解冻信号</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278940/keen-move-forward-india-china-signal-thaw-ties-diplomatic-border-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278940/keen-move-forward-india-china-signal-thaw-ties-diplomatic-border-efforts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>