<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2024 21:14:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国大选前最后几天，首相里希·苏纳克坚称自己能够继续执政</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268656/final-days-uk-election-pm-rishi-sunak-insists-he-can-stay-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268656/final-days-uk-election-pm-rishi-sunak-insists-he-can-stay-power?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港游客试水深中通道 遭遇长时间交通拥堵</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268654/long-traffic-jams-greet-hong-kong-tourists-trying-out-new-shenzhen-zhongshan-link?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268654/long-traffic-jams-greet-hong-kong-tourists-trying-out-new-shenzhen-zhongshan-link?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>食物变质、中暑死亡：埃及大火导致停电加剧苦难</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268651/spoiled-food-heatstroke-deaths-blackouts-pile-misery-blazing-egypt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268651/spoiled-food-heatstroke-deaths-blackouts-pile-misery-blazing-egypt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国航天先驱将大规模试验火箭坠毁归咎于结构故障</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268652/chinas-space-pioneer-blames-massive-test-rock-crash-structural-failure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.30 23:07周日下午，火箭在河南省巩义市郊外的山丘上坠毁。图片来源：微博周日，一枚威力强大的火箭在中国中部城市郊区的一次测试中坠毁并爆炸，起火。该火箭的商业运营商表示，此次故障是“结构性”问题造成的。航天先锋公司（又名北京天兵科技）表示，天龙三号火箭在河南省巩义县的一座设施进行的静态点火测试中意外发射。该公司表示，这枚火箭的九台发动机于下午 3 点 34 分点火，之后这枚中国最强大的火箭因“火箭体与测试平台连接处的结构故障”而升空。巩义县级市的居民在网上发布了火箭升空、留下浓烟后侧身坠落地面的视频。这枚煤油液氧推进火箭坠毁并引发巨大爆炸。火箭侧翻坠毁在地面。图片来源：微博“升空后，火箭搭载的计算机自动关闭，火箭坠入试验平台西南1.5公里处的山丘并解体，”航天先锋在微信上表示。航天先锋表示，试验地点距离市区较远。“试验前，我们与当地政府合作，完善安全措施，并提前组织周边地区人员撤离。经调查，没有人员伤亡，”声明说。航天先锋是众多私营航空航天公司之一，他们正在开发中型可重复使用火箭，以帮助中国组装自己的卫星星座，与 SpaceX 的 Starlink 相媲美。其天龙三号可重复使用火箭预计能够将 17 吨有效载荷送入低地球轨道，其设计和性能与 SpaceX 的猎鹰 9 号火箭相似。天龙三号有九台发动机。图片来源：微博该公司表示，火箭在测试期间产生了 820 吨的总推力，超过了中国其他可重复使用火箭 400 吨左右的总推力。该公司此前计划在未来几个月从中国南部的海南岛发射天龙三号轨道火箭。一些太空观察家批评航天先锋“犯了一个低级错误”，对居民构成了迫在眉睫的危险。“显然，当时距离巩义人口稠密的地区不远，火箭失控了，”一位微博用户写道。“然而，该公司在声明中甚至没有称其为事故。相反，他们忙着讨论火箭参数。”航天先锋公司称，该火箭周日在河南省巩义附近起飞坠毁，当时正在进行静态点火测试。图片来源：微博但卫星初创企业Emposat的副总裁曹猛呼吁支持私营航天业。曹猛在微博上表示，他和同事在下午4点左右听到这个消息，一直“非常焦虑”，直到紧急官员宣布没有人员伤亡。“中国商业航天业能走到今天这一步，真的非常不容易，”他写道。“这样的事故可能会影响整个行业的生死。没有人能保持冷静。”“我要求大家更加宽容，给改变更多的时间……我们经历了这么多，没有什么困难是我们无法克服的。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268652/chinas-space-pioneer-blames-massive-test-rock-crash-structural-failure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长周末第一天，约有 554,000 人离开香港，约有 138,000 人抵达香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268646/nearly-554000-leave-hong-kong-first-day-long-weekend-while-around-138000-arrive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.30 21:57今年早些时候复活节假期第一天，深圳的旅客。图片：易扬文长周末第一天，有超过 55 万香港居民离开香港，这是自解除与新冠疫情相关的旅行限制以来第二高的单日数据。这些数字突显出，越来越多的香港人越过边境进入中国内地进行廉价购物和休闲活动，这对香港当地的零售商和餐馆构成了新的挑战。入境处提供的周六数据为 553,511，低于今年 3 月 29 日耶稣受难日的 700,808 人。第三高的数字是前一天记录的，有 525,772 名香港人离开香港，享受为期五天的长周末假期，前提是他们在 3 月 28 日休假一天。香港回归中国统治 27 周年前一个周末开始时的离境人数大大超过了去年去年七月一日（星期六）离开香港的人数为 364,167 人，高于去年同期的 364,167 人。星期六离开香港的 553,511 人中，至少有 88%（即 489,434 人）通过高铁、渡轮或其他陆路口岸前往内地不同地区。其中，13,313人次前往澳门，50,763人次乘飞机离开香港。今年五月五一黄金周伊始，人们便经西九龙高铁站离港。图片：Jelly Tse周六，只有 137,691 人次从香港反方向进出。周日，深圳至中山通道正式开通。这条通道旨在将珠江三角洲两座内地城市之间的旅程时间从 2 小时缩短至 30 分钟。3 月份，在复活节假期的头三天，香港人出境近 176 万人次，与同期入境 40 万人次形成鲜明对比。复活节期间，跨境游前往内地广东、福建和贵州省的香港居民越来越受欢迎。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268646/nearly-554000-leave-hong-kong-first-day-long-weekend-while-around-138000-arrive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国声称自己更喜欢印度 STEM 学生而不是中国学生，这太傲慢了吧？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268441/us-arrogant-say-it-prefers-indian-stem-students-chinese-nationals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268441/us-arrogant-say-it-prefers-indian-stem-students-chinese-nationals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：俄罗斯将卢甘斯克的公寓赠送给军队和中亚移民</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268640/ukraine-war-russia-give-away-flats-luhansk-troops-central-asian-migrants?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.30 20:556 月 7 日，紧急救援专家在卢甘斯克一栋被乌克兰炮击损毁的住宅楼内工作。照片：路透社
基辅民族抵抗中心周日表示，俄罗斯吞并的乌克兰东部卢甘斯克地区的占领军正准备将住宅物业移交给军事人员。公寓不仅会移交给莫斯科的占领军，还会移交给来自中部地区的移民中心称，占领军正在没收战争期间遗弃的房屋，并将其转让给无家可归的人。卢甘斯克未受国际承认的领导层正在制定相应的法律。许多乌克兰人逃离了被占领的领土，并留下了财产。俄罗斯主要将来自中亚的移民用作廉价劳动力——尤其是用于重建被战争摧毁的城镇和村庄。据中心的一份声明称，占领军正在没收战争期间遗弃的房屋，并将其转让给无家可归的人。平民也被强行从靠近前线的地区迁移。俄罗斯士兵将被安置在民用建筑中，中心称。卢甘斯克的俄罗斯国家雇员被提供乌克兰人遗弃的公寓，以便在被占领的领土上执行行政任务。这些公寓和房屋以低价出售。“克里姆林宫之所以推动这种重新安置，是因为它想彻底俄罗斯化被占领土，”声明说。占领者拒绝承认根据乌克兰法律颁发的住宅物业文件。相反，他们要求根据俄罗斯法律正式确定所有权。因此，房主将被迫首先申请俄罗斯护照，然后通过俄罗斯法律程序。该中心强调俄罗斯的做法是非法的，并建议乌克兰公民保留所有权证书的原件或认证副本。乌克兰领导层曾多次宣布其收复被吞并领土的意图。 黑海半岛克里米亚地区的乌克兰公民也被征用土地，该半岛于 2014 年被俄罗斯吞并。许多住宅，包括总统泽连斯基家族的一处住宅，都被俄罗斯政府没收。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268640/ukraine-war-russia-give-away-flats-luhansk-troops-central-asian-migrants?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港乘客可以携带哪些物品上飞机？《华盛顿邮报》帮助人们了解相关规定</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268641/what-items-can-hong-kong-passengers-take-planes-post-helps-people-navigate-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.30 21:05航空公司列出了可以随身携带上飞机的物品的注意事项。照片：易扬文香港机场地勤人员吃掉香港快运航空乘客的葡式蛋挞的视频在网上疯传后，引发了众怒。国泰航空的廉价航空公司昨天证实，一名参与该事件的外部承包商地勤人员已被解雇。该公司表示，该事件违反了公司处理乘客食物的程序。但这一事件也让很多人想知道不同的航空公司是如何规定允许携带上飞机的物品的。这里，《南华早报》详细介绍了随身行李政策的规则和规定，并比较了各家航空公司的优劣。每家航空公司对携带食物上飞机都有不同的规定。香港的旗舰航空公司国泰航空允许乘客携带自己的食物和饮料上飞机，但警告称，出于卫生考虑，机组人员不会帮助加热或冷藏食物。香港快运航空表示，它允许乘客在飞机上携带自己的食物和饮料。可以携带，但不能在飞机上食用。大湾区航空禁止乘客携带食物和饮料上机，但香港航空没有具体规定。其他旗舰航空公司，包括澳大利亚的澳洲航空和日本航空，都允许携带食物上机。新加坡航空不禁止外带食物，但该公司表示，如果发现乘客想要携带上机的食物“令人反感”，例如有强烈或恶臭的味道，它可以自行决定。新加坡航空的廉价航空部门酷航和马来西亚廉价航空公司亚洲航空均禁止乘客携带食物上机。网上疯传的一段视频显示，香港快运航空公司承包商的地勤人员在机场分享从一名乘客那里没收的葡式蛋挞。照片：宣传单根据国际民用航空组织的规定，乘客只允许携带容量不超过 100 毫升（3.4 液量盎司）的液体或凝胶容器，以及容量不超过 1 升的喷雾剂。常见物品包括面霜、乳液、油、香水和牙膏。化妆品，包括睫毛膏、唇彩和润唇膏，也包括在内。液体药物除外，包括现成的止咳糖浆，以及婴儿奶粉和其他婴儿液体食品。民航处建议将这些分开存放。只要不超过 100 毫升，乘客可以携带食物和饮料（包括水、汤和酱料）通过安检。为避免不便，民航处建议乘客等到通过安检后再购买此类物品。但航空公司可能对从那时起可以携带哪些类型的食物和饮料有自己的规定。大多数航空公司允许携带乐器登机，只要它们的重量不超过 7 公斤（15 磅）并存放在硬盒中。但不同航空公司对尺寸的规定可能有所不同。国泰航空允许携带的乐器（包括盒子）尺寸不得超过 36 x 15 x 9 英寸。然而，香港航空对乐器的尺寸要求是 30 x 10 x 5 英寸。香港快运航空和大湾区航空允许携带最大尺寸为 22 x 14 x 9 英寸的乐器登机。机场没收葡式蛋挞引发争议，引发了乘客可以携带上飞机的讨论。照片：Dickson Lee香港民航处有一份管制物品清单，所有乘客，无论乘坐哪家航空公司，在通过安检时都必须遵守这些物品。枪支、燃烧物和爆炸物不得作为随身行李。此类物品包括玩具枪、烟花和派对礼炮等。化学物质，包括狼牙棒和动物驱虫剂，也是被禁止的。其他不允许带上飞机的物品包括刀具等带有尖锐尖端或边缘的物品。锤子和扳手等工具以及棒球棒和武术器材等钝器也是被禁止的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268641/what-items-can-hong-kong-passengers-take-planes-post-helps-people-navigate-rules?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国收紧稀土开采和提炼规则，明确违规罚款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268642/china-tightens-rules-rare-earths-mining-and-refining-spells-out-fines-breaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.30 21:15稀土需要经过密集的加工才能提炼。图片来源：路透社中国出台了一系列法规，加强对稀土生产的管理。稀土在全球科技竞赛中发挥着越来越重要的作用。国务院在周六发布的一份文件中表示，新规定将于 10 月 1 日生效。该法规明确规定，稀土资源属于国家所有，“任何组织和个人不得侵占、破坏”。为了加强对产业链的监督，政府机构将协调和管理稀土矿石的开采和提炼，确保产品可追溯。该文件称，该法规旨在保护和“合理开发”稀土资源，同时保护环境和确保国家资源安全。中国是世界上最大的稀土元素生产国。稀土元素包括十多种金属，对电动汽车、风力涡轮机、机器人和军事武器等现代技术至关重要。中国也是一个中国在稀土提炼技术方面处于领先地位，稀土需要经过深加工才能生产出可用的材料。近年来，中国禁止出口稀土提取和分离技术以及制造稀土磁铁的技术。在11月份的一篇文章中，中国最高反间谍机构强调稀土是“与国家安全直接相关的”战略矿产资源。根据新规定，资源的开采和提炼量将取决于资源储量、工业发展、环境保护和市场需求等因素。违反采矿和加工规定的公司可能会被处以违法所得5到10倍的罚款。文件称，如果违法所得不足50万元，罚款最高可达500万元人民币（68.7万美元）。从事稀土开采、提炼和稀土产品出口的公司必须记录产品的流向，并更新跟踪系统以确保产品可追溯。违反这些规定，最高可处20万元罚款，经责令改正仍不改正的，最高可处100万元罚款。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268642/china-tightens-rules-rare-earths-mining-and-refining-spells-out-fines-breaches?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国总统辩论为何应让民主支持者感到恐惧</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3268607/why-us-presidential-debate-should-horrify-proponents-democracy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3268607/why-us-presidential-debate-should-horrify-proponents-democracy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国各县拿出20亿元农村学校膳食补贴“解决地方债务”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268639/chinese-counties-took-2-billion-yuan-rural-school-meal-subsidies-settle-local-debt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.30 20:31研究表明，在贫困地区的学校提供​​膳食不仅可以提高营养水平，还可以提高认知能力、学业成绩和入学率。中国于 2011 年推出农村学校膳食计划。照片：新华社国务院审计报告发现，2021 年至 2023 年期间，中国各县级官员挪用了至少 22 亿元人民币（3.027 亿美元）的农村学生膳食补贴。中国国务院的报告称，这笔钱主要用于偿还地方政府债务。该文件于上周在全国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会会议上公布。报告追踪了13个省159个县总计231亿元的补贴资金。报告发现，有100多个县涉及不法行为。在66个县，共计近20亿元被直接挪用于偿还政府债务和基本社会保险。报告称，在另外41个县，1533所学校通过降低伙食标准或伪造采购等方式挪用共计2.7亿元。其他县与供应商合谋收受回扣或“捐赠”，其中一些供应商提供不合格的材料。中国于 2011 年出台了学校膳食计划，以提高农村学生的营养标准，这些学生中很多是城市农民工的“留守”儿童。研究表明，在贫困地区提供学校膳食对减少儿童营养不良、提高认知能力、学习成绩和学生入学率起着关键作用。其他几个发展中经济体也采用了类似的计划。从 2011 年开始，中央政府每年预算 160 亿元人民币，为每名农村学生提供每天 3 元的补贴。 2021年，该标准提高到5元。报告称，该计划目前覆盖28个省和地区的近1570个县，惠及数亿学生。审计报告称，一些地方政府在招标供应商时没有遵守规定，2600多所学校指定了52家供应商。报告指出，监管部门和学校工作人员为个人利益而违法。自新冠疫情导致经济停滞以来，以及随后的复苏乏力，中国的地方债务危机一直备受关注。今年 2 月，北京要求地方政府控制过高的费用和罚款，因为这些费用和罚款是地方政府在努力应对税收收入下降和土地出售收入缩水时征收的。截至去年底，地方政府债务总额达到 40.7 万亿元人民币，这是自 2008 年以来由国家融资平台、国有企业和银行资助的建设狂潮的结果。北京已要求中央和地方政府机构优先使用资金来支持民生、养老金和建设项目。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268639/chinese-counties-took-2-billion-yuan-rural-school-meal-subsidies-settle-local-debt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国一位患癌症的无毛女性利用人工智能帮助祖母减轻外貌打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265557/hairless-cancer-hit-china-woman-uses-ai-soften-looks-blow-grandmother?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.30 20:00中国一名罹患癌症的妇女在接受治疗后容貌发生了巨大变化，她利用人工智能来减轻对 86 岁祖母的打击。图片：SCMP 合成/Shutterstock/微博中国一名被诊断出癌症并失去头发的妇女使用人工智能 (AI) 改变了她的外貌，这样她 86 岁的祖母就会认为她仍然很健康。这名在抖音上使用“国江”这个名字的女子表示，由于祖母年事已高，如果得知祖母身体不适，她会很难过。“我的家人告诉她我在北京工作，”家住中国东北黑龙江省的国江说道。她说，由于化疗，她的头发都掉了，而且肤色也受到了影响。奶奶开始担心，因为她已经很久没有见过孙女的照片或视频了。国江利用人工智能让自己在奶奶面前看起来更漂亮。图片来源：微博在最近的一次在线聊天中，国江根据她躺在病床上的照片发送了一张人工智能生成的图像。“我漂亮吗？”她在微信上问奶奶。“宝贝，你在这张照片中看起来真漂亮。我很高兴看到你长大了。我的孙女太漂亮了，”她的祖母说道。后来，郭江在抖音上分享了这条消息，并表示自己的经历改变了她对人工智能的看法。“过去，我对人工智能不屑一顾，认为它是一种冷血的产品。有时我对它的换脸应用程序感到愤怒，因为人们可以利用它来犯罪，”郭江说。“人工智能帮助我祖母看到了一个仍然美丽的我。这张假照片骗不了年轻人，但可以骗过一位年近90岁的老太太。之前被我看不起的换脸技术，让奶奶松了一口气。“以我的经验来看，我觉得AI确实让我们的生活变得更好了。”她补充道。AI介入前后对比，震撼人心。图：微博奶奶的故事在大陆社交媒体上引发了对这项争议性技术的热烈讨论。“这不是AI，这是你们的未来。我相信你明年还会有这种感觉，”一位网友写道。“我感动得流泪了。一切都会好起来的。你真是个体贴的女孩，”另一位网友写道。“人工智能应该是为人类服务的工具。我希望你早日康复，”第三位网友说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265557/hairless-cancer-hit-china-woman-uses-ai-soften-looks-blow-grandmother?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究警告称，中国石油管道破坏的永久冻土可能引发“环境灾难”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268616/chinas-permafrost-damaged-oil-pipelines-could-trigger-environmental-disaster-study-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268616/chinas-permafrost-damaged-oil-pipelines-could-trigger-environmental-disaster-study-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港能否成为“超级赚钱机器”，从而保持与中国其他城市的区别？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268630/can-hong-kong-be-super-moneymaker-remain-distinct-other-chinese-cities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.30 19:25有人敦促香港维护其独特之处，并保持其“不变”。Jelly Tse“北京有一天会放弃香港，用上海或其他中国大城市取而代之吗？”这是最近与一群驻香港外国嘉宾聚会时提出的问题——既不意外也不令人惊讶，但最近这个问题被问得越来越频繁。担忧依然存在。香港是否正在失去优势？北京方面对维持“一国两制”政策治理香港的承诺有多坚定？然而，问题的另一面却引出了一个反问：为什么香港应该比全国其他地方更特殊？香港应该怎么做才能让北京相信香港一定如此？对于在聚会上提出的问题，我的回答是：“我不认为北京方面有这样的意图，因为这对双方都没有好处。”我认为，从现实角度看，中国没有其他城市可以简单地因为“一国两制”的安排而取代香港。但显而易见的是，香港如何证明自己值得享有这一特殊地位。有趣的是，在那次会议当天，北京驻香港特使郑雁雄公开呼吁这个资本主义城市从其惯常的“超级联系人”角色转变为“超级赚钱机器”。长期以来，香港人一直被内地同胞视为赚钱机器——这个城市知道如何致富，这不仅归功于其良好的商业意识，也归功于其自由和友好的投资环境。现在，面对现实，香港需要各利益相关方共同努力，推动经济发展，才能生存和发展。长期以来，内地同胞视香港人为赚钱机器。照片：谢丽尔郑先生是广东人，会说粤语，他选择了俗语“发菜”来指代他希望香港追求的繁荣，这取自当地人非常熟悉的农历新年祝福语“恭喜发菜”。他呼吁香港把重点放在经济上，这与北京主管香港事务的最高官员肖宝龙今年早些时候在实地考察时的建议如出一辙。7 月 1 日是香港回归中国 27 周年，也是香港特首李家超执政两周年。郑文杰的讲话很有说服力：他重申北京维持一国两制政策的承诺不变，同时他也敦促香港维护自己的独特之处，并保持其“不变”。这些独特之处——与外界的紧密联系、法治和普通法制度以及丰富的文化——是香港与内地其他城市的区别所在，也是香港应该不遗余力地保护的东西。李家超对带领香港渡过难关仍持乐观态度。保持信心和务实并不相互排斥。关于香港的未来，以及香港是否真的像一些批评人士所说的那样“结束了”的争论可能会持续下去。但那些不同意世界末日论调的人最好用一个可实现的“发财”策略来反击，并证明这种情况不会发生，就像过去从未发生过一样，无论反对者的声音有多大。归根结底，确定香港的“超级赚钱机器”角色和真正实现它是两码事，尤其是在更广泛的地缘政治和经济不确定性的情况下。虽然中国大陆正在向高质量经济发展转变，但香港能否在这个困难时期将逆风转化为顺风，可能会提供更好的答案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268630/can-hong-kong-be-super-moneymaker-remain-distinct-other-chinese-cities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国天主教会因给学生剪“尴尬”发型而受到批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3267031/thai-catholic-church-under-fire-giving-students-friar-tuck-embarrassing-haircuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.30 19:00泰国一所天主教堂因给学生提供“令人尴尬”的发型而受到批评，这种发型类似于 4 世纪修道士的发型。图片：SCMP 合成图/Facebook泰国的一座天主教堂因一群祭坛男童被剪成模仿传统天主教修士的发型而遭到嘲笑。这种发型被称为“冠状剃发”，即把头顶剃光，同时在刘海周围留一圈头发。这种发型保留了两侧的头发和刘海，类似于皇冠。它也被称为罗马式或彼得式剃发，以圣彼得的名字命名。男孩们的发型图片在网上曝光后，观察者大声疾呼，对这些“可怜的男孩”和他们“尴尬的”发型表示同情。然而，教会坚持认为，留这种发型是他们的主意。冠状剃发是一种在 4 世纪到 5 世纪的天主教僧侣中流行的发型，其灵感来自耶稣戴的荆棘冠冕。图片来源：Shutterstock冠状剃发发型最早出现于 4 世纪和 5 世纪，是天主教僧侣中常见的发型，直到 1973 年教皇保罗六世废除了这种发型。据说，这种发型的灵感来自耶稣被钉在十字架上时戴的荆棘冠冕。起初，男孩们的照片收到了很多负面评论，并成为嘲笑和表情符号笑话的来源。其他人怀疑男孩们是否自愿剃光头，并指出这种老式发型不再是天主教习俗的一部分。“我为这些孩子感到难过，”一位在线评论员说。另一位补充道：“就我个人而言，我不喜欢它。但我不得不承认，如果孩子和父母都同意，那就没什么不对。”教会在脸书澄清，孩子们没有被强迫剃光头，他们的父母也表示同意。图：脸书6月8日，教会在脸书发布声明，澄清孩子们没有被强迫剃光头，并且因他们的参与而得到了“补偿”。教会还指出，男孩的父母同意他们的孩子参加。给男孩们理发是教会一年一度的帕多瓦圣安东尼庆祝活动的一部分，圣安东尼是教会的守护神圣安东尼，以剃度而闻名。“理发是为了提升活动的效果，”声明解释说。庆祝活动结束后，男孩们被允许剃掉剩余的头发，并让头发以他们选择的任何样式重新长出来。作为祭坛男孩，年轻人协助神职人员进行弥撒，包括处理十字架、烛台或各种器皿。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3267031/thai-catholic-church-under-fire-giving-students-friar-tuck-embarrassing-haircuts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>