<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 09:15:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国团队发现降压药有望治疗罕见脑瘤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293066/chinese-team-finds-blood-pressure-medication-shows-promise-treating-rare-brain-tumour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 16:00颅咽管瘤（图中所示为小鼠脑内的肿瘤）可导致受肿瘤影响的人类出现肥胖、糖尿病、视觉影响和激素分泌减少等症状。图片来源：中国科学院遗传与发育生物学研究所中国研究人员发现，一种用于治疗侵袭性非癌性脑肿瘤（该肿瘤可导致糖尿病等并发症）的廉价药物可能有助于治疗高血压。研究小组利用动物模型重建人类颅咽管瘤（一种影响下丘脑或垂体的罕见的缓慢生长的肿瘤），从而能够研究其生长情况和潜在的治疗方案。上个月，他们在同行评议期刊《科学转化医学》上发表的一篇论文中分享了他们的研究成果。“我们的研究为抗癌药物的研发提供了重要思路，”该研究负责人、中国科学院遗传与发育生物学研究所首席研究员吴庆峰说。吴庆峰表示，这项研究可以为未来确定细胞起源和基因突变、构建动物模型、进行高通量药物筛选以确定潜在治疗方法以及利用反向转化研究来研究肿瘤生长机制提供参考。颅咽管瘤患者的症状多种多样，包括严重肥胖、糖尿病、视力影响和激素分泌减少，这些症状可能是由于肿瘤生长或治疗所致。手术切除是脑肿瘤的主要治疗方法，但存在并发症和复发的风险。这使得该肿瘤不仅对神经外科医生构成挑战，对内分泌学家也构成挑战。据该研究所介绍，吴教授团队在早期对成人乳头状颅咽管瘤的研究基础上，建立了两种动物模型，可重现人类颅咽管瘤的病理、临床表现和分子特征。“这是世界上第一个乳头状颅咽管瘤动物模型，”吴教授说道，并补充说该模型可用于通过制作细胞培养物来筛选药物和评估候选药物对动物的安全性，以研究这种疾病。在筛选了3000多种化合物后，该团队发现了74种具有抗肿瘤作用的化合物。他们最终选择了 (S)-氨氯地平贝西拉特，这是一种钙通道阻滞剂，用于治疗心脏病引起的高血压和胸痛。吴教授表示，之所以选择这种药物，是因为它的作用靶点明确、毒性低、价格相对便宜，并且已在动物身上显示出治疗效果。利用动物模型，研究小组发现钙瞬变（细胞内钙水平的短暂升高）和神经内分泌神经元的调节推动了颅咽管瘤的进展。吴教授表示，颅咽管瘤细胞还被发现会“劫持”下丘脑的内分泌神经元来促进其生长。(S)-氨氯地平贝西拉特能够在动物模型中实现肿瘤消退，是因为它能够抑制肿瘤细胞内的钙信号通路以及神经元到肿瘤的化学传递。“总之，这些结果阐明了肿瘤生物学，并为治疗提出了新的途径“该药物的开发仍需进一步研究，”该期刊副主编 Brandon Berry 在论文注释中说道。该药物仍需进行临床验证，包括考虑头痛和心悸等潜在副作用。该论文还指出，小鼠模型可能不能完全代表肿瘤的所有临床病例。由于该药物已在人体中进行了测试并用于临床，因此该团队可以更轻松地进行临床试验。研究人员计划在研究者发起的临床试验框架下开展小规模临床研究，以帮助验证该药物在人类身上治疗肿瘤的疗效和剂量。“通过与神经外科医生、神经病学专家、内分泌学家和肿瘤学家的密切合作，我们将推动这种药物的临床转化，以满足患者的需求，”吴说。吴说，颅咽管瘤与下丘脑神经元相互作用的机制可以帮助科学家了解其他类型的脑肿瘤，并补充说，他的团队的研究可能会颠覆关于在药物开发中探索哪些靶点的传统观念。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293066/chinese-team-finds-blood-pressure-medication-shows-promise-treating-rare-brain-tumour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港元旦车祸中丧生的三名人员遗体将运回巴基斯坦和英国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293153/bodies-3-who-died-new-years-day-crash-hong-kong-be-sent-back-pakistan-uk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 16:00香港一名出租车司机在其车辆与另一辆汽车相撞后被捕。照片：讲义香港少数族裔社区的一位领导人表示，元旦当天在香港一场惨烈的意外中丧生的三人的遗体将被空运回巴基斯坦和英国。曾担任香港巴基斯坦协会会长的亚历克斯·穆罕默德·伊利亚斯 (Alex Mohammad Ilyas) 周四告诉《南华早报》，两名亲属及其朋友的遗体正在处理中。他说，遇难者家属选择将尸体送回国举行葬礼。土瓜湾分区委员会成员伊利亚斯在拜访遇难者家属后表示：“现在正在安排，需要两到三天时间。家属情绪不稳定。他们哭个不停。”事故发生在周三凌晨，一辆出租车与一辆载有三人的黑色私家车在西九龙公路靠近奥海城购物中心处相撞。香港巴基斯坦协会前负责人 Alex Mohammad Ilyas。图片：陈晓梅该私家车在意外中损毁严重，引擎及车门被抛掷至公路上。该名65岁的的士司机因涉嫌危险驾驶致人死亡被捕，截至周三下午5时仍被警方拘留。30岁的司机Ihtsham Ali失去对车辆的控制，撞上道路隔离栏，然后撞上另一辆行驶中的的士及停在路边的三辆汽车，最后被发现当场死亡。Ali曾从事运输业，与妻子、父母及两个未满五岁的儿子住在香港，是家中唯一的经济支柱。乘客Mohammad Faisal原本将于下周四庆祝35岁生日，于凌晨2时47分前在葵涌玛嘉烈医院被宣告死亡。他是阿里的朋友。建筑工人费萨尔有两个女儿和一个妻子，他们飞回巴基斯坦庆祝新年。他在香港有四个兄弟姐妹。伊利亚斯表示，二人的遗体将被送回巴基斯坦。新婚的 33 岁的穆罕默德·纳迪姆·阿达拉特也在同一家医院被证实死亡。他的遗体将被送回英国。九龙城区议员 Rizwan Ullah 也与 Nadeem 的家人见面，他表示 Nadeem 大约 15 年前随家人移民英国，上周刚回港参加婚礼。同样是巴基斯坦裔香港人的 Ullah 表示：“整个香港的巴基斯坦社区都对事故感到震惊，事故发生后的家人仍在接受这一消息。”Ilyas 和 Ullah 都对司机的年龄表示担忧，担心他无法处理此类车祸。私家车上一名 21 岁的乘客背部受伤，被送往玛嘉烈医院。另一名 25 岁的乘客背部也受伤，被送往油麻地伊利沙伯医院。的士上的两名乘客是一对夫妇，分别为 23 岁和 19 岁。他们的手臂和腿部受伤。司机没有受伤，也不需要接受治疗。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293153/bodies-3-who-died-new-years-day-crash-hong-kong-be-sent-back-pakistan-uk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对 28 家美国国防承包商实施军民两用产品出口禁令</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3293156/china-slaps-dual-use-export-ban-28-us-defence-contractors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 16:14突发新闻中国商务部周四表示，中国已禁止向 28 家美国国防承包商出口两用产品。更多内容敬请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3293156/china-slaps-dual-use-export-ban-28-us-defence-contractors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，停火谈判再次陷入僵局，以色列威胁加大对加沙地带的打击力度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3293137/israel-threatens-step-gaza-strikes-ceasefire-talks-reportedly-stuck-again?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3293137/israel-threatens-step-gaza-strikes-ceasefire-talks-reportedly-stuck-again?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>假期期间香港游客人数增长 7.5%，但被离境人数抵消</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3293138/hong-kong-visitor-numbers-over-holidays-75-offset-departures?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 15:20元旦当日午夜后，旅客经罗湖口岸返回内地。照片：Nora Tam圣诞及新年假期期间，香港旅客数目增加7.5%，但由于香港居民出境旅游人数增加10%，本地商家继续抱怨销售表现不佳。官方统计数字显示，12月21日至1月1日期间，本地居民及旅客经所有边境检查站共计1,241万人次，较去年同期增加15%。但该数字比入境处的预测低5%。最近一个假期，访港旅客人数达177万人次，较上一假期的165万人次增加7.5%。最近一个假期，访港内地旅客人数为128万人次，较去年同期增加3.5%。 496,166 名外国游客也比一年前增加了近五分之一。游客数量的增加对一些在内地居民中享有良好声誉的餐馆来说是一大福音。尖沙咀加连威老道的一家餐馆深受中国社交媒体平台小红书用户的欢迎，元旦当天下午 2 点 30 分，这家餐馆座无虚席，大约有 30 名顾客在外面等着坐。“多次往返签证实施后，生意增长了 10% 到 20%”，餐馆经理 Cat Lee 表示，她指的是 12 月 1 日重新为深圳居民实施的旅行许可证类型。她补充说，圣诞节和新年假期的生意比平常增加了 20%，其中 80% 的顾客来自内地。在铜锣湾的维港对面，礼顿道上一家著名的传统面包店开业超过50年的西餐厅也受到许多小红书用户的推荐。但一位姓吴的工作人员表示，尽管西餐厅继续受到游客的追捧，但并没有抵消本地顾客的流失。“与去年相比，我们的收入损失了约20%。”这位自称是店主家人的40岁男子说道。“现在我们的收入比疫情前恢复了约20%到30%。”自疫情期间的旅行限制解除以来，香港本地企业对居民跨境前往内地消费的趋势感到遗憾。维多利亚港新年烟花汇演。照片：孙杨截至 6 月，香港人口刚刚超过 750 万。入境事务处称，12 月 21 日至 1 月 1 日期间，居民共计出城 441 万人次，比去年同期假期增加了 10.1%。周三午夜过后，超过 40 万人观看了维多利亚港两岸的除夕烟花汇演。较一年前官方估计的少了7.9万人次。一名姓苏的销售员告诉《南华早报》，他所在的尖沙咀药店销售额较去年同期下降了50%。“我猜可能是因为2023年跨年烟花表演后，一些内地游客无法回家，只能露宿街头，这让他们这次没有来香港。”当局已推出新安排，方便内地游客回港。深圳湾口岸在除夕夜通宵开放，罗湖口岸则开放至凌晨2点。因此建议政府举办更多烟花表演或其他活动，并加大宣传力度，吸引更多游客。“没有内地游客，香港的生意就死气沉沉。”他说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3293138/hong-kong-visitor-numbers-over-holidays-75-offset-departures?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚讽刺作家法赫米·雷扎在沙巴被拘留后获释，他“感谢”州州长，称赞监狱食物</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3293139/malaysian-satirist-detained-and-freed-sabah-thanks-governor-praises-prison-food?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 15:22马来西亚讽刺作家法赫米·雷扎 (Fahmi Reza) 与沙巴州元首慕萨·阿曼 (Musa Aman) 的漫画合影。照片：Instagram/kuasasiswa马来西亚讽刺作家 Fahmi Reza 因创作批评沙巴有争议的新州州长 Musa Aman 的作品而被警方拘留 24 小时，随后他猛烈抨击了沙巴当局。Musa 的四年任期于周三开始，尽管从未被定罪，但批评者长期以来一直指责他腐败。2016 年 1MDB 丑闻最严重的时候，Fahmi 因将前总理纳吉布拉扎克描绘成小丑而臭名昭著。周一，Fahmi 在沙巴以煽动叛乱罪被捕，因为他用一幅漫画讽刺了 Musa，漫画中这位政治家拿着一张林吉特钞票而不是舌头。Fahmi 被拘留了一夜，然后于周三晚上被释放并被带回他居住的吉隆坡。在一篇充满讽刺的 Instagram 帖子中，他称赞了监狱食物和设施，并向慕沙阿曼和沙巴首席部长哈吉吉诺尔表示“非常感谢”，发誓要回到沙巴。“这个套餐包括从 [哥打京那巴鲁] 到 [吉隆坡] 的免费往返机票，全部由沙巴首席部长部门赞助，”法赫米打趣地说起他在两座城市之间的调动。沙巴州前首席部长慕沙阿曼抵达吉隆坡高等法院，将于 2018 年面对腐败指控。照片： AP东马来西亚的沙巴和砂拉越有权控制各自的移民系统，并可以阻止其他人，包括来自马来西亚半岛的马来西亚人，进入该州。沙巴州警方表示，逮捕法赫米是在他们收到该州各个团体的 30 多起投诉后发生的，这些投诉指责法赫米“制造混乱并试图破坏”该州的团结。他对慕萨的描述此前曾导致他于 12 月 19 日被传唤到马来西亚皇家警察总部接受讯问。12 月 17 日，慕萨被任命为这个石油和木材资源丰富的州的州长，此举震惊了许多人，并损害了总理安瓦尔·易卜拉欣的信誉，因为安瓦尔以反腐败倡导者而自豪。作为 2003 年至 2018 年的沙巴首席部长，慕萨的任期充斥着腐败指控，包括参与木材回扣计划。他被指控在 2004 年至 2008 年期间收受了 6300 万美元的伐木合同贿赂。马来西亚讽刺作家和平面艺术家 Fahmi Reza。照片：Instagram2018 年，他面临 35 项腐败指控和 16 项洗钱指控，但在 2020 年所有指控均被撤销后被判无罪，这引起了公众的广泛谴责。尽管自然资源丰富，沙巴仍然是马来西亚最贫穷的州之一。其人均 GDP 明显低于邻国砂拉越，2023 年为 31,147 林吉特（7,000 美元），而砂拉越为 72,411 林吉特（16,177 美元）。根据州宪法，穆萨由首席部长哈吉吉提名，并由马来西亚国王苏丹易卜拉欣正式任命。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3293139/malaysian-satirist-detained-and-freed-sabah-thanks-governor-praises-prison-food?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人民币跌至两年低点，美元走强导致亚洲货币压力上升</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3293148/chinas-yuan-hits-two-year-low-asian-currency-pressure-rises-us-dollar-strengthens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 15:482024 年最后一个交易日，人民币兑美元汇率触及 7.3698，达到 2022 年 10 月以来的最低水平。照片：美联社随着唐纳德·特朗普重返白宫的临近，离岸人民币兑美元汇率已跌至两年多以来的最低水平，分析师预测，在全球不确定性加剧和关税再度增加的背景下，亚洲货币将长期承压威胁。根据中国金融数据提供商 Wind 的数据，在 2024 年的最后一个交易日，人民币兑美元触及 7.3698，达到自 2022 年 10 月以来的最低水平，当时汇率超过 7.37。数字越高意味着需要更多的人民币才能购买一美元，这表明人民币相对疲软。据 Wind 称，在岸人民币保持相对稳定，上个月多次测试 7.3 的水平而没有突破。周四上午，中国人民银行将中间价（也称为中间价）设定为 7.1879 兑 1 美元，为本周迄今为止的最高水平，而周四下午离岸人民币兑 1 美元的交易价格约为 7.322。人民币并不是唯一感受到压力的货币，由于避险美元走强，其他亚洲货币也受到了打击。由于美联储今年预计将放缓降息步伐，而特朗普即将出台的贸易政策可能加剧不确定性，美元走强的预期增强。去年年底，日元兑美元汇率跌破158关口，创下五个月新低，而越南盾兑美元汇率跌至历史新低，年底时超过25,480。同样，在国内政治动荡的影响下，韩元兑美元汇率跌至1,480以上，达到15年来的最低点。澳新银行首席大中华区经济学家杨伟雄将近期亚洲货币贬值潮归因于对美联储货币政策“意外”的鹰派预测。“未来几个月，在‘强势美元’的背景下，预计亚洲货币将普遍面临贬值压力，”他表示，并补充道中国的“适度宽松”货币政策可能会进一步扩大利差，给人民币带来额外压力。他补充说，尽管北京方面可能会容忍人民币可控贬值以抵消潜在的关税影响，但预计北京方面将继续致力于维持金融和汇率稳定，同时不允许人民币过度贬值。汇丰经济学家在 12 月份的一份报告中还表示，中国人民银行将“控制人民币贬值的速度和幅度”，以防止资本外逃，促进人民币国际化，避免被指控操纵货币。高盛 11 月份的一份报告指出，关税和额外征税的威胁可能会延长美元的强势，预计美元兑人民币汇率将在 2025 年初走高，而其他亚洲货币也将随之走高，尤其是低收益出口国的货币。“尽管如此，美元估值高、政府借款需求大、人民币汇率向中性转变等因素的结合报告称，“美国的利率……可能会限制这些举措的规模。” 报告补充道，央行对进一步贬值的容忍度降低，特别是在北亚地区，可能使区域货币在未来几年有所回升。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3293148/chinas-yuan-hits-two-year-low-asian-currency-pressure-rises-us-dollar-strengthens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚男子在酒店与按摩师约会 被指因观看烟花疲劳</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3293108/malaysian-blames-fatigue-watching-fireworks-after-being-caught-masseuse-hotel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 15:001 月 1 日，马来西亚吉隆坡新年庆祝活动期间，烟花在双子塔上空绽放。照片：法新社
一名 60 岁的马来西亚商人表示，在马六甲州的 Bandar Hilir 观看新年烟花表演后精疲力竭，这是他在宗教部门行动期间被抓到与一名按摩师一起待在酒店房间的原因。州教育、高等教育和宗教事务委员会主席拉赫玛·马里曼表示，这名已婚男子在周三凌晨 12:30 至凌晨 4:30 的扫黄行动中与一名 42 岁的泰国女子一起被拘留。“这名男子是当地人，他承认他与这名在市中心按摩中心担任按摩师的女子见面。“他声称自己别无选择，只能和那名泰国女子待在酒店，因为看完烟花表演后他太累了，不想回家，”他告诉媒体。拉赫玛表示，这对二人是行动中被拘留的 13 人中的其中两人，其中包括 7 男 6 女，年龄在 21 至 60 岁之间。根据公众举报和情报，42 名执法人员检查了市中心和亚罗牙也周围的 17 家酒店。“一名非穆斯林女子也被拘留，作为此案的证人。“被拘留者正根据 1992 年《马六甲州伊斯兰教法》第 53 条因同居罪接受调查，”拉赫玛德说。如果罪名成立，他们可能面临最高 3,000 林吉特（669 美元）的罚款，最高两年的监禁，或两者并罚。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3293108/malaysian-blames-fatigue-watching-fireworks-after-being-caught-masseuse-hotel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国第二大芯片代工厂华虹任命前英特尔资深人士为新总裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3293130/chinas-no-2-chip-foundry-hua-hong-names-former-intel-veteran-new-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 15:00华鸿半导体旗下一家晶圆代工厂的洁净室内的工人们。照片：讲义中国第二大芯片代工厂华虹半导体在管理层改组中聘请了一位前英特尔资深人士担任新任总裁。这家总部位于上海的芯片制造商专注于成熟节点技术，它在一份股票文件中表示，已聘请英特尔前全球副总裁、62 岁的白鹏担任新任总裁，合同为期三年。白鹏将接替唐俊军担任总裁一职，唐俊军仍将担任华虹半导体董事长兼执行董事。白鹏拥有 30 多年的半导体制造经验，曾在多家芯片制造商担任高管职务，包括美国芯片巨头英特尔。白鹏曾就读于中国著名的北京大学，后来于 1985 年获得罗马尼亚布加勒斯特大学物理学学士学位。根据他的官方简历，他获得了纽约州伦斯勒理工学院的物理学博士学位。这张 2023 年 2 月 17 日拍摄的插图中，一面中国国旗旁边是一块印刷电路板上的“中国制造”标志。照片：路透社白先生最近担任荣半导体（宁波）有限公司的首席执行官，该公司是一家代工厂，使用成熟的节点技术从 28 纳米到180 纳米。据文件显示，在此之前，他曾在英特尔担任工艺集成工程师、良率工程总监、研发总监兼副总裁，后来担任全球副总裁。就在白教授被任命的几周前，华虹开始在江苏省无锡市运营一家新工厂。此前，华虹半导体的国有母公司华虹集团任命秦建为新董事长，接替自 2016 年以来一直担任该职务的张苏欣。此次管理层改组正值中国半导体行业面临新的阻力之际，美国对中国传统半导体生产展开贸易调查——这是华虹关注的一个重点领域。受本土芯片设计公司需求的推动，华虹半导体在 2024 年第三季度成为全球第六大代工厂。据台湾 IC 研究公司 TrendForce 的数据，该季度其市场份额为 2.2%，低于去年同期的 2.6%。与其同城竞争对手中芯国际一样，华虹半导体的大部分收入来自国内市场。2024 年第三季度，中国大陆占其 5.263 亿美元总收入的 82%，其中只有 4760 万美元来自美国客户。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3293130/chinas-no-2-chip-foundry-hua-hong-names-former-intel-veteran-new-president?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞节期间香港航空客运量飙升至疫情前的水平</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3293125/hong-kongs-air-passenger-traffic-soars-pre-pandemic-levels-over-christmas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3293125/hong-kongs-air-passenger-traffic-soars-pre-pandemic-levels-over-christmas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新奥尔良袭击、拉斯维加斯 Cyber​​truck 爆炸引发美国安全担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293128/new-orleans-attack-las-vegas-cybertruck-explosion-raise-us-security-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293128/new-orleans-attack-las-vegas-cybertruck-explosion-raise-us-security-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比亚迪、蔚来、小鹏、理想汽车、Leap、Zeekr 等 12 月电动汽车销量在中国热潮中飙升</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3293119/december-ev-sales-byd-nio-xpeng-li-auto-leap-zeekr-soar-chinas-buying-spree?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3293119/december-ev-sales-byd-nio-xpeng-li-auto-leap-zeekr-soar-chinas-buying-spree?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女演员赵薇与负债累累的丈夫离婚引发猜测</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3292872/speculation-surrounds-china-actress-zhao-weis-divorce-debt-ridden-husband?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 14:00越来越多的猜测是，中国著名女演员赵薇为何要与负债累累的丈夫保持距离。图片：SCMP composite/QQ.com/Weibo最近，中国著名女演员赵薇宣布与丈夫黄有龙离婚，这引发了人们对她为何在那时透露这一消息的激烈讨论。这位 48 岁的明星在中国家喻户晓，因其主演的电视剧《还珠格格》大受欢迎，被称为“国民女神”。2021 年，赵薇因“行为不当”被中国当局列入黑名单，她参与拍摄的所有电视剧和电影均从互联网上删除。12 月 28 日，赵薇在一个拥有 8400 万粉丝的社交媒体平台上分享了她与中国出生的新加坡商人黄有龙离婚的帖子。“我多年前就和黄先生正式离婚了。我们的婚姻很久以前就合法结束了。与他有关的任何问题、猜测和新闻报道都与我无关，”赵薇说道。她继续说道：“我呼吁有关方面认清这一现实，避免将我卷入毫无根据的指控或报道。”女演员兼投资者赵薇（中）出演了热门电视剧《还珠格格》。图片：南华早报这是她自2021年在中国被审查以来的第二篇帖子。12月初，赵薇悼念《还珠格格》的作者兼编剧、台湾言情小说家琼瑶。她的离婚公告在主要社交媒体平台上吸引了2亿浏览量和20万条评论，暗示赵薇在中国的巨大名气。“祝贺你离婚。我们等着你重返大银幕，”她的一位支持者说。但更多的人对她离婚消息的时机表示怀疑。“既然你们几年前就离婚了，为什么不当时宣布呢？”一位网友问道。而另一位网友则猜测：“显然黄先生有麻烦了，赵薇想保全自己，摆脱这种纠缠局面。”赵薇并没有明确提到哪些问题与黄有关。神秘大亨黄先生因负债累累而深陷法律纠纷。12月23日，他在香港被一家公司Wise Choice Ventures Limited起诉，指控其欠款逾7.53亿港元（9700万美元）。去年，他因拖欠在香港租赁的豪宅租金280万港元而被起诉。赵薇是安徽省东部人，是一位成功的女演员和亿万富翁投资者。她因与黄先生在房地产投资中获得巨额利润（回报率通常是数十倍）而获得了“女版巴菲特”的绰号。国内资本市场。赵本山与黄有龙多年前就离婚了。图片：讲义2015 年，美国杂志《福布斯》将赵薇描述为“世界上最富有的职业女演员”。赵薇和黄伟的财富在 2018 年戛然而止，当时他们因被发现误导市场而被中国证监会罚款并被禁止在中国股市交易五年。过去几年，赵薇很少出现在公众视野中。目前尚不清楚黄伟和赵薇目前身在何处。这对夫妇有一个 14 岁的女儿，绰号小四月。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3292872/speculation-surrounds-china-actress-zhao-weis-divorce-debt-ridden-husband?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将在2024年批准超过90%的海外数据传输--最高监管机构</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293063/china-approved-more-90-cent-overseas-data-transfers-2024-top-regulator?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 14:00中国畅通跨境数据流动，促进全球资本、信息、技术、人才、商品等资源的交流与共享。图片来源：Shutterstock 中国最高互联网监管机构表示，2024 年中国将批准 90% 以上的数据出口。根据中国国家互联网信息办公室 (CAC) 的最新消息，被阻止的不到 10% 要么被视为不必要的，要么不符合安全标准。“大多数项目未通过评估，主要是因为数据处理者没有按照法律要求获得个人的必要同意，只有少数项目因重要数据出口必要性不足或存在安全风险而未通过评估，”CAC 网络安全管理局副局长王琪周二表示。这是自 3 月份放宽跨境数据流规则以来的第一份 CAC 报告，该规则对某些信息出口引入了安全审查豁免。企业也不再需要提交有关跨境电子商务、运输、支付或签证处理的信息以进行官方安全检查，据报道此举缓解了外国公司在中国的运营担忧。规则还适用于与开设银行账户、预订航班或酒店等活动相关的数据。国家网信办称此举旨在促进全球交流和资本、信息、技术、人才、商品和其他资源的共享。但是，如果转移涉及关键信息基础设施，涉及一年内超过一百万人的非敏感个人信息，或包含超过一万人的“敏感信息”，仍必须经过安全评估。王毅在北京国家数据管理局（NDA）主持的新闻发布会上表示：“数据出境的安全管理仅限于重要数据和个人信息，并不适用于所有数据。”他补充道，即使是重要数据，如果不被视为对国家安全构成威胁或符合公共利益，也可以出境。国家数据管理局于 2023 年 10 月成立，彰显了中国发展数字经济和加强对其海量数据池监管的目标。北京当时表示，新机构将接管国家网信办的许多职责。网信办是中国负责网络监管的最高监管机构。王建宙表示，对于将个人信息发送到境外，处理者可以选择申请相关的数据出境安全评估、获得个人信息保护认证或与境外接收者签订合同。他强调，不涉及重要数据或个人信息的一般数据可以自由跨境流动。王建宙表示，截至 12 月，网信办共开展 285 个安全评估项目，记录 1,071 份合同，其中 27 份申请未通过安全评估。他指出，在线申请的处理时间已从企业提交申请后的 45 天缩短至 30 个工作日以内。王建宙还表示，北京和天津自贸试验区已经为出境数据创建了“负面清单”。名单以外的行业向所有企业开放投资，无需政府批准。他表示，这已经放宽了汽车、医药、民航和零售等领域的数据传输，其他管理部门也在加快制定类似的排除名单。与此同时，北京、上海、广州和杭州等主要城市已经建立了数据出境服务中心和服务平台，为企业提供指导。“管理部门将继续加强数据出境管理，促进高效、便捷、安全的跨境数据流动，支持数字经济健康可持续发展，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293063/china-approved-more-90-cent-overseas-data-transfers-2024-top-regulator?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾从海上打捞疑似中国潜艇无人驾驶飞机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3293117/philippines-recovers-suspected-chinese-submarine-drone-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 13:30菲律宾渔民在马斯巴特省圣帕斯夸尔附近海域发现一架疑似来自中国的潜艇无人驾驶飞机。图片：PNP/AFP菲律宾警方周四表示，在菲律宾中部海域发现了一架疑似来自中国的潜艇无人机，并警告称其“可能对国家安全造成影响”。警方报告称，三名渔民周一在马斯巴特省圣帕斯夸尔海岸约 9 公里（6 英里）处发现了这架无人机。多年来，菲律宾和中国一直在南海争夺海洋权利以及珊瑚礁和小岛的所有权。中国声称对几乎整个海域拥有主权，无视其他国家的对手主张和国际裁决，称其主张没有法律依据。地区警察局长安德烈·迪松说，这架标有“HY-119”的黄色无人机在海上被发现，随后被移交给当局。它长约 2 米（6 英尺），呈鱼雷状，带有鳍。“基于我们在互联网上的开源研究... HY-119 指的是中国水下导航和通信系统，”迪松说。“它有一个天线和一个眼睛，可以用来观看。根据我们的研究，这可以用于监视和侦察。”迪松说，这架无人机没有武装，但警方报告将“潜在的国家安全影响”列为其被打捞的重要意义之一。迪松补充说，警方已于周二将其移交给菲律宾海军。菲律宾海军和中国驻马尼拉大使馆尚未回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3293117/philippines-recovers-suspected-chinese-submarine-drone-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>