<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 19 May 2024 09:15:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>马科斯的新人权“超级机构”：菲律宾滥用门面？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263082/marcos-new-human-rights-super-body-abuse-window-dressing-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263082/marcos-new-human-rights-super-body-abuse-window-dressing-philippines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国律师指责法院官员干预审判，猛烈抨击“公然破坏”法律制度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263195/chinese-lawyers-accuse-court-officials-interfering-trial-slam-blatant-sabotage-legal-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263195/chinese-lawyers-accuse-court-officials-interfering-trial-slam-blatant-sabotage-legal-system?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺贝尔奖得主称香港在生命科学领域有“非常强大的基础”，但敦促香港推动多元化人才库</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263248/nobel-laureate-calls-hong-kong-very-strong-base-life-science-field-urges-city-push-diverse-talent?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.19 16:00顶尖学者也表示香港是一个强大的基地生命科学领域凭借人均大学数量以及当局对企业和人才的优惠政策等优势。图片：杨新诺贝尔化学奖获得者称香港是生命科学领域的“非常强大的基础”，同时鼓励地方政府提供更多机会，使城市人才库多元化这可以帮助未来科学家建立职业生涯。2006 年获得诺贝尔奖的罗杰·科恩伯格教授告诉《华盛顿邮报》，作为香港游客，他基本上没有意识到与以前相比出现了任何显着的放缓Covid-19 大流行。“人们评论说，这座城市失去了一些活力和活力，这首先是由于大流行，也许还有政治变革。我不知道这一点，”斯坦福大学生物技术专家说。“作为一名游客，人们通常不太了解暗流或城市地下的任何东西。我希望香港能够重新焕发活力。“香港……继纽约和伦敦之后，我想不出还有哪个城市能如此欢迎来​​自世界各地的人们。世界，一个他们乐于生活和工作的地方。”科恩伯格因其对真核转录分子基础的研究而获得诺贝尔奖，真核转录是遗传信息从 DNA 复制到 RNA 的过程.这位美国学者于周二开始在香港进行为期四天的访问，行程包括全球繁荣峰会和亚洲全球健康峰会。他说，这座城市还享有各种优势，使其成为生命科学领域的“非常强大的基础”，例如人均大学数量、这些机构训练有素的学术人员以及市政府旨在吸引生物技术的政策这位学者补充道，香港的语言、文化以及与中国大陆的邻近性意味着这座城市对跨境人才的吸引力不足为奇。但他还建议地方当局努力实现人才库多元化，引进更多美国人、欧洲人以及亚洲其他地区的人才。“吸引科学家的是追求他们科学事业的条件，就像如果有非常有吸引力的机会使用基础设施和......在实验室进行工作一样，”他补充道。“我认为年轻人、有才华的人会来自世界各地来寻求这些机会。”&lt; /p&gt;Roger Kornberg教授荣获2006年诺贝尔化学奖。摄影：Dickson Lee科恩伯格表示，他自 1989 年以来就曾访问过香港和上海，观察到尽管上海自 90 年代以来一直处于发展快车道，但这两个城市仍然截然不同。“仍然没有防火墙在香港，这会阻止你阅读《纽约时报》。香港仍然有自由的货币兑换。行政长官李家超在去年的施政报告中宣布，当局将拨出 100 亿港元（12.8 亿美元）来支持新兴市场政府数据显示，香港已吸引45家生命科学科技公司来港设立或拓展业务，为当地带来65亿港元的投资李早前透露，截至上月底，该市各类人才入境计划已批准近18万份申请。他表示，超过12万份申请已获得批准。今年迄今，已有 10 名申请人抵达香港。他补充说，其中有 47,000 人参加了顶尖人才通行证计划。该计划接受年收入超过 250 万港元或毕业于世界百强大学之一的申请者。除了在过去五年中拥有至少三年的工作经验之外。《华盛顿邮报》上个月报道称，根据该政策批准的人中 95% 来自大陆。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263248/nobel-laureate-calls-hong-kong-very-strong-base-life-science-field-urges-city-push-diverse-talent?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高科技旅游中心？香港的士甚至不接受银行卡付款</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3262825/hi-tech-tourism-hub-hong-kongs-taxis-dont-even-take-card-payments?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3262825/hi-tech-tourism-hub-hong-kongs-taxis-dont-even-take-card-payments?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国演员因在讲述中国维和人员在饱受战争蹂躏的非洲的电影中化妆而面临黑脸强烈反对</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3261872/china-actors-face-blackface-backlash-over-makeup-used-film-about-chinese-peacekeepers-war-torn?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.19 14:00两位来自中国的顶尖演员因使用一部关于中国在非洲维和人员的电影中的黑脸化妆。图片来源：南华早报综合报道/微博/X.com中国顶尖演员王一博和黄景瑜因在一部关于中国驻非洲维和人员的新电影中以黑脸妆出现而遭到强烈反对。该片于五一假期在内地上映，由香港导演李达超执导，刘伟强监制。该片于五一假期在内地上映。 p&gt;两位中国演员在虚构的饱受冲突蹂躏的非洲国家扮演维和警察。他们在一个场景中化了妆，伪装成当地歹徒营救目击者。 非黑人演员在娱乐作品中化妆来描绘黑人的做法在19世纪和20世纪的美国很流行，但后来被认为是无礼和种族主义的。中国演员用进攻性的黑脸妆“看起来像”非洲黑帮。图片来源：微博2019年，加拿大出生的喜剧演员马克·罗斯韦尔(Mark Rowswell)在中国以艺名“大山”而闻名，他在推特上就他高中时的表演道歉。 35 年前与三个朋友一起制作的，他们把脸涂成黑色来模仿流行音乐四重奏“四大名将”。中国收视率最高的节目 - 中央电视台的春节联欢晚会 - 也陷入了困境2018年，一名喜剧演员把脸涂成黑色，扮演一个对中国的帮助表示感谢的非洲人，这引起了争议。故事情节变得更加糟糕，因为她身边站着一个装扮成猴子的非洲演员。 p&gt;电视台没有道歉。然后，2021年，晚会再次让中国舞者黑脸表演非洲舞蹈，引发更多负面反应。建制警察该单元的目的是展示来自中国的联合国维和人员在面对犯罪团伙和恐怖分子的威胁时所做出的英勇和无私牺牲。该片于 2021 年在中国南部广西壮族自治区的一个摄影棚拍摄，在Covid-19大流行期间让剧组乘飞机前往非洲是不现实的。根据电影的宣传材料，制作者曾向联合国高级安全培训师钱进军寻求建议。&lt; p&gt;截至发稿时，《华盛顿邮报》要求该电影的主要制作公司万达电影对此丑闻发表评论，但尚未得到回复。《建制警察部队》讲述了中国维和人员在一个虚构的非洲国家的故事。图片来源：微博在内地社交媒体上，一些网友批评影片的制作者和演员“太无知”。这也不是王一博第一次因“无知”行为而遭到强烈反对。该演员被拍到在表演期间做出“斜眼”姿势，这被认为是对亚洲人的种族主义描述。 2019 年时尚广告片。该片在五一假期五天的假期中以 4.04 亿元人民币（5600 万美元）的票房位居榜首，但却是豆瓣评分最低的新片之一，中国最受欢迎的电影评论网站，评分仅为 5.6 分（满分 10 分）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3261872/china-actors-face-blackface-backlash-over-makeup-used-film-about-chinese-peacekeepers-war-torn?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从迷你模型到韩国流行收藏品，亚洲的“儿童”重新定义了玩具和游戏市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3263145/mini-models-k-pop-collectibles-asias-kidults-redefine-market-toys-and-games?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3263145/mini-models-k-pop-collectibles-asias-kidults-redefine-market-toys-and-games?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为何中国台湾流行乐坛一代正在远离台湾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263123/why-chinas-taiwan-pop-generation-are-drifting-away-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263123/why-chinas-taiwan-pop-generation-are-drifting-away-island?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方破获今年最大规模可卡因，在南美废金属中查获价值2亿港元的毒品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263242/hong-kong-police-make-biggest-cocaine-bust-year-finding-hk200-million-worth-drug-scrap-metal-south?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.19 14:06警察展示隐藏在废金属中的可卡因块工字钢。摄影：陈晓梅香港警方在香港一仓库查获了今年最大的可卡因缉获案，在40吨废金属中没收了价值超过200万港元的非法毒品。 警队缉毒科警司谭伟信周日表示，警方接到情报后，上周截获两个来自南美国家苏里南的货柜，发现225公斤可卡因砖块，这是发现最多的可卡因块。 “我们注意到跨国贩毒集团利用国际物流将大量可疑可卡因贩运到香港，”他说。&lt; div&gt;警方查获225公斤疑似可卡因。图片：陈晓梅谭说，海关人员追踪到这批货物至粉岭附近坪輋一处10,000平方英尺的仓库，并于周五花费了超过15个小时检查每件货物。 40吨隐藏毒品中含有废金属。该局总督察詹耀光表示，警方在9个由建筑工字形金属梁制成的盒子内发现225公斤可卡因砖。&lt; /p&gt;查姆说：“该犯罪团伙雇佣了我们认为对毒品一无所知的工人来现场卸载金属，犯罪团伙成员控制着整个操作。”警方表示，警方逮捕了几名警官。两名工人及两名涉嫌该集团成员的仓库，拘捕了后者。该批可卡因市值超过港币2亿港元。被捕的两名嫌疑人分别是一名谢姓失业男子，22岁，以及一名从事搬运工的叶姓男子，29岁。仓库中发现的其余废金属中没有含有任何毒品。&lt; p&gt;两名被捕男子将于周一在粉岭法院受审，罪名是涉嫌贩运毒品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263242/hong-kong-police-make-biggest-cocaine-bust-year-finding-hk200-million-worth-drug-scrap-metal-south?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教育中心负责人表示，需要付出更多努力来鼓励香港高年级学生学习中国历史</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263240/more-effort-needed-encourage-senior-hong-kong-pupils-study-chinese-history-education-centre-head?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.19 12:55学生可以选择参加一篇 DSE 试卷中国历史上目前的两个。图片：讲义香港学校应采取更多措施鼓励高中生学习中国历史，因为只有13%的高中生参加高考，“远非如此”教育中心负责人如是说。国史教育中心（香港）校长何汉权周日补充说，社会各界应合作，向学生展示理想历史的重要性。他补充说，这个科目帮助人们了解社会成功或失败的原因。数据显示，今年有 5,852 名来自学校的中等教育文凭 (DSE) 考生参加了中国历史考试，占总数的 13.5%。 2023 年，这一比例为 12.7%，即 5,493 人。教育局于 5 月初宣布，学生在大学入学中国历史考试中可以回答更少的问题，以提高对这门学科的兴趣。 该安排将于下一学年从中五学生开始。何汉权说历史帮助人们理解社会成功或失败的原因。照片：Edmond So“研究中国历史可以通过培养广阔的视野和汲取过去的教训来提供灵感......它有助于我们深入了解当代中国，”何告诉一个广播节目。“但是 13% 肯定远非理想。我认为校长、老师和教育局都希望更多的[学生选修这门课程]。”前任校长何先生认为，修正案是否会“优化”中国历史取决于校长如何教师认识到这门学科的重要性，社会的期望同样重要。何说，防止学生对中国历史产生“无聊但很难取得好成绩”的刻板印象，关键在于“我认为三个小组不应该走老路，不应该偷懒，也不应该对存在的问题视而不见， ”何说，但没有举例说明。根据变化，学生将可以选择参加一份DSE试卷，而不是目前的两份试卷。试卷1占70%他们的成绩，而试卷 2 占据剩余部分。如果学生只选第一门，他们的最高成绩将为 5，而不是满分 5**。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263240/more-effort-needed-encourage-senior-hong-kong-pupils-study-chinese-history-education-centre-head?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国反腐监管机构针对农业部长唐仁健</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263234/chinas-corruption-watchdog-targets-agriculture-minister-tang-renjian?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.19 12:21农业部部长唐仁健是第一位共产党员二十届中央委员接受调查。照片：Getty Images中国最高反腐监管机构正在调查该国农业部长，这是最新一位受到审查的高级官员。唐仁健是“中央纪委周六在其网站上表示，“涉嫌严重违纪违法，目前正在接受纪律审查和监察调查”，但没有透露具体细节。唐最后一次公开就在宣布这一消息的三天前，唐在陕西省咸阳市举行的农村人才大会上，考察了“农业产业创新”和农民培训。4 月，唐在视察农业农村部之前，他主持召开了中央视察工作领导小组会议，表示农业农村部将“高度重视”并逐一答复视察组提出的问题。据公开信息显示，唐是2022年10月召开的党的第十一次全国代表大会代表，也是第一位被调查的二十届中央委员。其他被调查的代表还有北京市原副市长高鹏，中国银行前董事长刘连舸和国家宗教事务局原局长崔茂虎。唐，61岁，20世纪80年代在农业部开始了他的政治生涯。他曾在该部门担任过各种职务，并随后在广西壮族自治区和甘肃省等省级政府工作。2020 年 12 月，他被任命为农业部部长。近年来，中国在粮食安全方面加大力度，包括保护耕地、扩大耕种面积、推广科技应用等，习近平主席多次强调要把中国的“饭碗”牢牢守在手中。种子产业被认为是“战略性和基础性的”。该国的《种子法》于 2022 年 3 月生效，旨在解决因依赖国际进口和缺乏创新而造成的“瓶颈”。该法旨在维护独立性和控制国家的“种质资源”，即植物栽培所需的遗传物质。内容涵盖种业知识产权保护，包括植物新品种权保障、侵权赔偿等。唐先生此前曾坚定支持这一举措。 2021 年 1 月，作为新任部长，他发布了一份提高国家当年农作物产量的任务清单，包括增加玉米种植面积和食用大豆自给自足。接下来的一个月，中国在Covid-19期间推出了年度农村政策蓝图，重点是使用农业新技术。当时，唐呼吁“尽可能提高安全系数，生产和储存尽可能多的谷物”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263234/chinas-corruption-watchdog-targets-agriculture-minister-tang-renjian?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 04:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“把它放在课堂之外”：戴头巾的香港毕业生寻求幼儿园老师的艰难教训</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263233/keep-it-outside-classroom-tough-lessons-hijab-wearing-hong-kong-graduate-seeking-work-kindergarten?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263233/keep-it-outside-classroom-tough-lessons-hijab-wearing-hong-kong-graduate-seeking-work-kindergarten?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 04:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“气候K.O.”：全球变暖造成损失，泰国温柔的儒艮在安达曼海死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3263134/climate-ko-thailands-gentle-dugongs-die-andaman-sea-global-warming-takes-toll?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3263134/climate-ko-thailands-gentle-dugongs-die-andaman-sea-global-warming-takes-toll?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 04:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国是新加坡生物科技初创公司胃癌早期诊断试剂盒的主要市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3263229/china-key-market-singaporean-biotech-start-ups-stomach-cancer-early-diagnosis-kit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.19 11:30中国目前约占 Mirxes 收入的 20%联合创始人兼首席执行官周立涵表示，由于该公司仍在等待监管部门的批准，并且在那里的业务活动有限。图片：南华早报讲义周表示，中国内地将成为新加坡诊断初创公司Mirxes核心产品的最大单一市场，胃癌检测试剂盒是该公司发展的关键Lihan，其首席执行官兼联合创始人。这家生物技术公司于 2019 年推出了世界上第一个用于早期检测胃癌的分子诊断试剂盒，并于 4 月份重新提交了香港首次公开募股的招股说明书草案目标是筹集至少 1 亿美元，估值约为 6 亿美元。Mirxes 于去年 7 月首次申请在香港证券交易所上市，但后来取消了该计划。 周说，由于中国房地产市场危机和加沙战争等因素，2023 年底是“一个非常动荡的时期”，“我们觉得现在不是继续前进的正确时机”。 根据最新招股书，该公司2023年营收同比增长36.2%至2420万美元，但净亏损6960万美元，较上年亏损扩大23.8% 中国目前约占 Mirxes 收入的 20%，因为该公司仍在等待监管部门批准，并且在中国的业务活动有限。不过，周预计，继 GastroClear 预计于今年最后一个季度在中国推出后，中国市场占总收入的比例将翻倍。“中国市场至关重要，因为它将为我们提供初步规模，从而降低成本，”周说。 “当我们瞄准其他市场，尤其是东南亚市场时，这种规模将使我们在财务上非常强大。”他说，中国的胃癌患者占全球胃癌患者的一半，超过 6 亿中国人符合资格用于筛选。因此，中国对 Mirxes 检测试剂盒批准后的需求可能会将公司的毛利率从约 50% 提高到 70%。“一旦我们达到这个目标，它将帮助我们潜在地减少这位科学家出身的企业家说道：“这不仅可以降低消费者的价格，还可以使整个过程更具成本效益。”该生物技术公司于 11 月完成了该试剂盒的临床试验，并提交了注册申请下个月向中国国家药品监督管理局 (NMPA) 提出申请。“您可以将今年视为我们为未来几年进行重大商业推广的准备年，”周说。 &gt;Mirxes 的目标是在未来六个月内完成股票发行，并在 IPO 之前加紧推进其商业化进程。“我们非常专注……准备必要的商业渠道来实现这些周说。由于 GastroClear 是市场上第一个用于早期检测胃癌的分子血液检测，Mirxes 将承担起周说，我们有责任向该领域的其他人宣传分子测试如何帮助筛查疾病。虽然该公司自在杭州市开展业务以来已在中国拥有坚实的基础，但在浙江省省会，2016年，内窥镜检查仍然是中国胃癌筛查和诊断的金标准。Mirxes面临的一个主要挑战是通过保险等方式获得该产品的广泛报销，Zhou “当我们进行筛查时，大多数亚洲国家的全国覆盖范围，无论是公共的还是私人的，都还不成熟，”他说。 “我们仍处于知道如何获得治疗疾病报销的阶段，但不知道如何获得预防疾病的报销。”这一障碍可能会限制产品在前 5% 以外的快速扩张。他说。“这是我们需要开始解决的一个长期问题，”他补充说，需要随着时间的推移确定获得最大收益所需的测试频率，这与报销挂钩。周说，Mirxes 可能决定将 IPO 筹集的资金的一半用于将更多产品推向市场，包括结直肠癌和肝癌的诊断产品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3263229/china-key-market-singaporean-biotech-start-ups-stomach-cancer-early-diagnosis-kit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港中学电脑服务器遭黑客攻击，4年数据被封锁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263231/hong-kong-secondary-schools-computer-servers-hacked-access-4-years-worth-data-blocked?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.19 11:03香港当代文化中心李兆基创意学院透露，其服务器本月早些时候遭到黑客攻击。图片：谷歌地图香港一所中学表示，其服务器本月初遭到黑客攻击，过去四年的学生、教职员工和家长的个人信息被阻止访问。位于九龙城的香港当代文化中心李兆基创意学院周六证实了这一事件。该校表示，IT 工作人员于 5 月 13 日发现，学校大约 8TB 的数据被阻止访问，其中包含过去四年学生、家长和教职员工的个人信息，包括 2021 年毕业的学生。这些数据中还包括学校租户、合作机构和行政文件的信息。“学校立即关闭了校园网络，以防止影响蔓延，”该校表示，并于当天向教育局和警方等部门报告了黑客攻击事件。“我们已经通知了学生和家长，一旦数据被删除，我们将继续联系受影响的校友、租户和机构已恢复。”校方表示，目前尚不清楚数据是否已泄露，但呼吁大家警惕奇怪的通讯尝试。校方还表示，预计全校电脑扫描和重新安装工作将持续一周左右，同时将为教学目的制定临时互联网接入计划。校方表示：“对受影响的学生造成不便，我们深表歉意。”该局表示，已知悉校方已立即采取行动，并敦促校方进行全面调查，彻底审查其信息系统。上个月，大围仁安医院透露，该医院遭到勒索软件攻击，工作人员发现其网络系统出现异常，包括一些电脑文件丢失。黑客随后索要1000万美元赎金，但医院拒绝支付。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263231/hong-kong-secondary-schools-computer-servers-hacked-access-4-years-worth-data-blocked?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的 Z 世代将影响营销和零售趋势，成为推动国内消费的主要力量</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3263191/chinas-gen-zers-sway-marketing-retail-trends-they-become-major-force-driving-domestic-consumption?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3263191/chinas-gen-zers-sway-marketing-retail-trends-they-become-major-force-driving-domestic-consumption?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 02:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>