<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2024 09:14:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港特首陈茂波发起科技魅力攻势，深化与英国、西班牙的关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3279438/hong-kongs-paul-chan-goes-tech-charm-offensive-deepen-ties-uk-spain?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3279438/hong-kongs-paul-chan-goes-tech-charm-offensive-deepen-ties-uk-spain?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科威特是气候变化的先兆，炎热天气导致鸟类和鱼类死亡，人们只能在室内生活</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/health-wellness/article/3279248/kuwait-climate-change-harbinger-so-hot-birds-and-fish-die-and-life-lived-indoors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/health-wellness/article/3279248/kuwait-climate-change-harbinger-so-hot-birds-and-fish-die-and-life-lived-indoors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女子撰写长达 58 页的巨作揭露男友与 300 名女性出轨，导致其丢掉工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3279435/china-womans-epic-58-page-expose-boyfriends-cheating-300-women-costs-him-his-job?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.21 16:15这名男子一年内欺骗女友至少300名女性，利用约会应用程序和性工作者。图片：SCMP 合成/Shutterstock
一名中国女子制作了一份长达 58 页的 PowerPoint 文件，详细记录了她男友对 300 多名女性的不忠历史，并在网上分享了这份文件。9 月 19 日，这一事件迅速成为中国社交媒体平台微博上的热门帖子，获得了 3 亿次浏览量。在她制作的 PowerPoint 文件中，她指控这名男子（招商银行深圳总部的管理培训生，姓施）在一年的时间里与数百名女性（包括性工作者）发生过性关系。这名匿名女子于去年 10 月开始与施约会，最初她认为他是一位“绅士”。6 月，当她发现他和众多女性通过聊天应用交换露骨的性信息时，她感到震惊。幻灯片披露，他至少拜访过性工作者 9 次，支付了 100,000 美元的性服务费。 2500 至 5000 元人民币（350 至 700 美元）。6 月份，女友震惊地发现他通过聊天应用与多名女性交换了露骨的性信息。图片：百姓关注此外，这张贴子还展示了他在交友软件上与约300名女性交换的浪漫信息，并标有T0和T1等贸易结算术语。还有一些照片记录了他与不同女性的性接触。发帖者称，她于6月份与施某对峙，但他跪在她面前，恳求她不要告诉任何人，并承诺绝不会再发生这种事。她声称她原谅了他，以避免让他的父母难过。然而，当她发现他9月份继续出轨后，她决心报复。施某是厦门大学经济学院的应届毕业生。他参加了招商银行的一个项目，该项目旨在培训年轻专业人才担任领导职务，通常会提供丰厚的薪酬和晋升机会。6 月份，为了不伤害石某父母的感情，这名女子原谅了石某，石某向其求饶。图片来源：百姓关注据中国媒体《证券时报》报道，9月19日，招商银行宣布对石某进行调查，解除其劳动合同并开除其党籍。该女子表示，她还将向警方和其他相关部门举报石某嫖娼，因为在中国，嫖娼是违法的。不过，中国太和泰律师事务所律师廖华表示，石某女友在网上发布未经核实的石某信息的行为可能侵犯了他的隐私权。男子的滥交和女子的报复行为引发了网上的激烈讨论。“这就是女强人的所作所为：永不原谅，永不信任，让他为自己的不忠付出代价，”一位用户评论道。“如果他有时间背着女朋友和女朋友出去，在招商银行工作真的那么容易吗？” 300 名女性？”另一个人沉思道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3279435/china-womans-epic-58-page-expose-boyfriends-cheating-300-women-costs-him-his-job?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击贝鲁特造成 14 人死亡，其中包括真主党高级指挥官</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279432/14-killed-including-top-hezbollah-commanders-israeli-strike-beirut?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279432/14-killed-including-top-hezbollah-commanders-israeli-strike-beirut?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前特首梁振英呼吁香港借鉴深圳转型经验</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3279433/former-leader-cy-leung-calls-hong-kong-take-cue-shenzhens-transformation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.21 15:41前特首梁振英呼吁香港采取更大胆、更快的改革步伐。照片：Dickson Lee前香港特首梁振英呼吁香港借鉴深圳经验，采取更大胆、更快的步伐，通过高端产业发展等改革来提升竞争力。梁振英在周六发表上述呼吁，此前，中国共产党刚刚闭幕的第三次全体会议强调了北京的政策支持和提升香港作为国际金融、航运和贸易中心地位的目标。“香港应该培养更强的改革意识……来自邻近城市的区域竞争非常激烈，”他在一个电视节目上说道，他目前是中国最高政治咨询机构——全国人民政治协商会议的副主席。“就像内地45年的改革开放一样，香港应该更大胆、更快地推动改革。”梁振英指出，由于香港经济发展面临诸多挑战，深圳的经验值得借鉴，因为香港也在努力应对类似的转型“我们现在遇到的问题需要通过改革来解决。深圳做的一件事就是‘腾笼换鸟’，”他说。“这意味着，当笼子里一只不合适的鸟被转移到其他地方，比如湖南，它可以释放出土地、人力资源和资本，用于更高附加值的活动。”“深圳过去40年的成就很大程度上归功于其大胆创新的改革。我相信这对香港很有借鉴意义，比如放弃低端产业，转而发展新型产业。” 梁振英表示，深圳经验对香港有很好的借鉴意义，比如放弃低端产业，转而发展新型产业。照片：Dickson Lee梁振英坚持认为，香港不应只注重货柜码头的吞吐量，还应积极向高附加值服务转型，通过提供海事法、海事保险和融资方面的专业服务来提升竞争力。他表示：“我们不能停留在过去的成就上，仅仅说我们仍然是一个国际航运中心，货柜码头的吞吐量将继续增加。”“当今高产量的国际航运中心不是以其港口处理的集装箱数量来评判的。伦敦是全球最赚钱、收入最高的国际航运中心，但它却没有港口。”他强调，内地对专业服务的需求强劲，而香港产业的升级转型，不但能带动经济发展，也能为专业人士提供发展机会。“整个事情需要我们下定决心改革，出台一系列政策来发展和扶持某些产业……这需要我们更深入地了解自己的优势和国家需要什么，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3279433/former-leader-cy-leung-calls-hong-kong-take-cue-shenzhens-transformation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>著名气候活动家从越南监狱获释</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279434/leading-climate-activist-released-vietnam-jail?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.21 15:47著名气候活动家黄氏明洪提前从监狱获释，几个小时后越南最高领导人将访问美国。资料图片：法新社- 著名气候活动家黄氏明红提前从监狱获释，几个小时后，越南最高领导人将访问美国。第二位备受瞩目的被拘留者，异见人士陈黄维实也已获释，他的朋友和前人权律师黎公定说。洪氏明红和陈黄维实获释之际，越南最高领导人总书记苏林于周六启程前往美国进行工作访问，并出席第 79 届联合国大会。去年 9 月，洪氏明红因逃税 27.5 万美元被判处三年监禁，罪名是逃税，与她的环保运动组织 CHANGE 有关。她是五名因逃税而入狱的环保主义者之一，活动人士称这是一场让他们噤声的运动。“她已被完全赦免，”她的丈夫黄永南告诉记者。 “这太突然了。”Nam 表示，在 Lam 访美之前，他们曾猜测过 Hong 是否会有一些积极的消息，但直到周五，他们才得到关于她从越南中部高地山区省份 Gia Lai 监狱获释的明确消息。Hong 创立了 CHANGE，动员越南人，特别是年轻人，对紧迫的环境问题采取行动，包括气候变化、非法野生动物贸易和污染。但共产党政府对环境问题上的不同意见几乎没有兴趣。它也不容忍对其一党统治的反对，并经常监禁批评者。互联网企业家 Thuc 于 2010 年因试图推翻政府而被判处 16 年监禁。包括 Dinh 在内的另外三人与他一起入狱，此案引发了全球关注。Dinh 告诉记者，Thuc 于周五从中部 Nghe An 省的监狱获释，并飞往到胡志明市，他被关押在他家附近的政府大楼里。在审判中，他们被判犯有一场有组织的非暴力运动，与“海外流亡反动组织”相勾结，旨在借助互联网推翻政府。据官方媒体报道，在美国，总书记林郑月娥将主持一场纪念中美建交30周年和全面战略伙伴关系一周年的活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279434/leading-climate-activist-released-vietnam-jail?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本下令疏散地震灾区民众，因暴雨引发洪水</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3279429/japan-orders-evacuations-heavy-rains-trigger-floods-quake-hit-region?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.21 14:55日本石川县轮岛市大雨过后，道路被淹。照片：AP日本当局周六要求数万人撤离地震灾区石川，因为“史无前例”的降雨引发了洪水和山体滑坡。国土交通省官员小岛胜 (Masaru Kojima) 表示，截至当地时间上午 11 点，该地区有十几条河流决堤。当地官员表示，轮岛市、珠洲市以及能登镇已要求约 44,700 名居民撤离。日本气象厅 (JMA) 表示，已向石川县发出最高级别警报，警告称存在“危及生命的情况”。日本气象厅预报员杉本聪 (Satoshi Sugimoto) 告诉记者，警报范围内的地区正在经历“史无前例的大雨”，并补充说“在这种情况下，你必须立即确保自己的安全”。轮岛至少有一人失踪，石川县政府在一份声明中表示，许多建筑物被淹没，山体滑坡阻塞了部分道路。公共广播公司 NHK 播放的镜头显示，轮岛的整条街道都被淹没了。当地官员告诉记者，石川的三条河流泛滥到附近社区。消防和灾害管理局表示，至少有一所房屋遭到山体滑坡袭击，但没有提供更多细节。该机构表示，石川北部新潟县和山形县的另外 16,000 名居民也被告知撤离。日本中部能登半岛的轮岛和珠洲是元旦地震重灾区之一，至少造成 236 人死亡。该地区仍在从 7.5 级地震中恢复过来，地震导致建筑物倒塌、道路破裂，引发了一场大火。近年来，日本部分地区出现了前所未有的降雨，洪水和山体滑坡有时造成人员伤亡。科学家表示，人类活动导致的气候变化加剧了该国及其他地区暴雨的风险，因为变暖的大气中含有更多的水分。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3279429/japan-orders-evacuations-heavy-rains-trigger-floods-quake-hit-region?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普拉博沃准备重组印尼内阁，赋予其新权力以“照顾盟友”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3279349/prabowo-set-reshape-indonesian-cabinet-new-powers-accommodate-his-allies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3279349/prabowo-set-reshape-indonesian-cabinet-new-powers-accommodate-his-allies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚的安瓦尔·易卜拉欣为何对俄罗斯在乌克兰问题上放任不管？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3279378/why-did-malaysias-anwar-ibrahim-give-russia-free-pass-over-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3279378/why-did-malaysias-anwar-ibrahim-give-russia-free-pass-over-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有传言称埃及将购买中国歼-10C 战机，因为中东不再寻求美国武器</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3279387/egypt-rumoured-buy-chinese-j-10c-jets-middle-east-looks-beyond-us-weapons?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3279387/egypt-rumoured-buy-chinese-j-10c-jets-middle-east-looks-beyond-us-weapons?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴与 Nvidia 合作开发先进的自动驾驶解决方案和计算服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3279428/alibaba-nvidia-collaborate-advanced-autonomous-driving-solution-computing-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3279428/alibaba-nvidia-collaborate-advanced-autonomous-driving-solution-computing-services?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女子和两名厨师用雨伞和厨房用具制服持刀袭击者，被称赞为英雄</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3279200/china-woman-and-2-chefs-subdued-knife-attacker-using-umbrella-kitchen-tools-praised-heroes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.21 14:00一名中国女子和两名厨师在街头袭击中制服一名持刀男子，因其勇敢而受到赞扬。图片：南华早报合成/抖音中国一名女子和两名厨师在街头袭击中用雨伞和厨房用具挫败了一名持刀男子，在大陆社交媒体上赢得广泛赞誉。9 月 11 日，一名摄影师因女客户对他的工作不满而与她发生争执，随后用水果刀袭击了她。据大陆媒体潇湘晨报报道，事件发生在中国东部城市苏州的街头。网上流传的一段视频显示，一名女游客上前用雨伞打袭击者的手，而袭击者则抓住并拉扯客户的头发。在这起恐怖的事件中，一名女游客勇敢地走上前去，用雨伞击打袭击者的手。图片来源：抖音@乡村振兴进行时不久之后，一名餐馆老板和他的员工也加入进来，用勺子当武器将袭击者逼到角落，最终将其制服。警方已逮捕摄影师并正在调查此事。受伤女子被送往医院，据报导，截至本文撰写时，她情况稳定。据报道，撑伞干预的游客名叫刘洋，来自中国西南部重庆市。刘说，袭击发生得很突然，她当时就在附近，感到有责任感。“如果被袭击的女孩发生了什么可怕的事情，我会愧疚一辈子，”她说。两名挥舞着厨房工具的男子在附近的一家卤菜店工作。店主焦元诗今年 33 岁，是一名服役 8 年的退伍军人。“我用勺子击打袭击者的脖子，让受害者逃脱。然后袭击者就用刀袭击了我，”他解释道。焦某提到，他在服兵役期间接受过处理紧急情况的训练。“面对刀，我确实感到害怕，但保护他人的本能战胜了恐惧，”他说道。他注意到，现场有很多路人，对袭击者大喊：“把刀放下。”他称赞那位撑伞的女游客“非常勇敢”。协助焦某制服袭击者的男子是刘强。食品店老板用勺子砍袭击者脖子，受害人得以逃脱。图：抖音@乡村振兴进行时9月12日，南华早报所属阿里巴巴集团发起的一项公益行动宣布，向这三人奖励2万元人民币，以表彰他们的勇敢。“在危险的时候，真正的勇敢不是用体力来定义的； “正是激情所激发的勇气战胜了我们天生的恐惧本能，”该项目微博账户上的一份声明写道。三人的英勇行为迅速成为大陆社交媒体的头条新闻，许多网民称他们为“中国的好心人”。“用雨伞和勺子对抗刀子，这三个人展示了什么是真正的勇气和正义感，”一位评论者评论道。“像你这样的人让我想起了这个世界真的可以是一个美丽的地方。谢谢你，”另一位写道。“下次我看到有人处于危险之中，我希望我能像你一样勇敢，挺身而出提供帮助，”第三位评论者补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3279200/china-woman-and-2-chefs-subdued-knife-attacker-using-umbrella-kitchen-tools-praised-heroes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州州长签署法律保护儿童免受社交媒体成瘾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279426/california-governor-signs-law-protect-children-social-media-addiction?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.21 14:18加州州长加文·纽瑟姆签署了一项法案，保护儿童免受社交媒体成瘾的侵害。资料图片：美联社根据民主党州长加文·纽瑟姆周五签署的一项新法律，从 2027 年开始，加州将禁止社交媒体平台在未经父母同意的情况下故意向儿童提供令人上瘾的内容。加州效仿纽约州，纽约州今年早些时候通过了一项法律，允许父母阻止他们的孩子获取平台算法建议的社交媒体帖子。犹他州近年来通过了旨在限制儿童访问社交媒体的法律，但它们在法庭上面临挑战。加州法律将在全球一些最大科技公司的所在地生效。近年来，类似的提案都未能通过，但纽瑟姆在 2022 年签署了全国首部法律，禁止网络平台以可能伤害儿童的方式使用用户个人信息。这是美国各州为解决社交媒体对儿童福祉的影响而采取的日益严厉的举措的一部分。“每位家长都知道社交媒体成瘾会给孩子带来的危害——与人隔绝、压力和焦虑，以及无休止地浪费时间到深夜，”纽森在一份声明中说。“通过这项法案，加州正在帮助保护儿童和青少年免受专门设计的助长这些破坏性习惯的功能的侵害。”该法律禁止平台在 9 月至 5 月期间的凌晨 12 点至凌晨 6 点以及工作日上午 8 点至下午 3 点（儿童通常在这两个时间段上学）未经父母许可向未成年人发送通知。该立法还要求平台默认将儿童账户设置为私人账户。该立法的反对者表示，如果成年人无法验证他们的年龄，它可能会无意中阻止他们访问内容。一些人认为，这会让平台收集更多信息，从而威胁在线隐私。该法律将“上瘾信息流”定义为一个网站或应用程序，“其中，由用户生成或共享的多个媒体被同时或连续地推荐、选择或优先显示给用户，而这些全部或部分信息是基于用户提供的信息，或与用户或用户设备相关的信息”，但有一些例外。今年 6 月，美国卫生局局长维韦克·穆尔蒂 (Vivek Murthy) 呼吁国会要求对社交媒体及其对年轻人的影响加贴警告标签，该主题再次引起关注。上周，42 个州的总检察长在致国会的一封信中认可了该计划。州参议员南希·斯金纳 (Nancy Skinner) 是代表伯克利的民主党人，也是这项加州法律的起草者。她在上个月立法者批准该法案后表示，“社交媒体公司设计他们的平台就是为了吸引用户，尤其是我们的孩子。”“随着 SB 976 的通过，加州立法机构发出了一个明确的信息：当社交媒体公司不采取行动时，我们有责任保护我们的孩子，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279426/california-governor-signs-law-protect-children-social-media-addiction?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰飞行员在印尼被扣押 19 个月后获释</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279423/new-zealand-pilot-freed-indonesia-after-19-months-rebel-captivity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.21 13:33新西兰飞行员菲利普·梅尔滕斯 (Phillip Mehrtens) 被印尼巴布亚地区叛军释放，尽管经历了 19 个月的磨难，但他的健康状况良好。图片：法新社印尼和新西兰当局周六表示，新西兰飞行员菲利普·梅尔滕斯 (Phillip Mehrtens) 已被印尼巴布亚叛军释放，尽管经历了 19 个月的折磨，但他的健康状况良好。去年 2 月 7 日，梅尔滕斯在印尼苏西航空公司工作时，在叛军于该地区的恩杜加机场被绑架。“今天我们接回了身体状况良好的飞行员菲利普，并将他从恩杜加飞往蒂米卡，”为应对巴布亚叛军而成立的特别部队负责人法扎尔·拉玛达尼 (Faizal Ramadhani) 在一份声明中表示。法扎尔表示，警察和军队组成的联合特遣部队于周六凌晨在恩杜加区的一个村庄接回了梅尔滕斯。这名获释的人质随后接受了医疗和心理检查，然后被空运到巴布亚的蒂米卡。新西兰政府表示，梅尔滕斯状况良好，并已与他的家人进行了交谈，惠灵顿也为他提供了帮助。“我们很高兴也很欣慰地确认菲利普·梅尔滕斯安全无恙，并已能够与家人交谈，”新西兰外交部长温斯顿·彼得斯说。“这个消息对他的朋友和亲人来说一定是一个巨大的安慰。”去年 2 月，梅尔滕斯在巴布亚西部飞行时被叛军劫持为人质。图片：法新社梅尔滕斯被西巴布亚民族解放军 (TPNPB) 叛乱分子绑架时，正在为偏远社区提供重要的空中联系和物资。在惠灵顿和雅加达的密切外交努力下，他终于获释。叛乱分子要求印度尼西亚承认巴布亚独立，以换取他的自由。新西兰外交和贸易部发言人表示将稍后发表评论。TPNPB 没有回应置评请求。去年，TPNPB 的独立战士放火烧了 Susi Air 飞机，释放了其他五名乘客，但抓住了梅尔滕斯。在巴布亚乡村长达数月的磨难期间，这位新西兰人偶尔出现在视频中，可能是在胁迫下，向他的家人和政府发表讲话。叛乱分子说他身体状况良好在他被囚禁期间，他的面容发生了巨大变化，在视频中他变得憔悴、长发飘飘、留着蓬乱的胡须，视频中他请求药物治疗哮喘。印尼在资源丰富但欠发达的巴布亚保持着大量军事存在，以平息长期存在的分离主义叛乱。近年来，该地区的叛军袭击事件不断增加，飞行是到达那里偏远山区的唯一选择。上个月，另一名新西兰飞行员、50 岁的格伦·马尔科姆·康宁 (Glen Malcolm Conning) 在与两名印尼医务人员和两名儿童一起降落在该地区时被枪杀，幸好他们都幸免于难。巴布亚的美拉尼西亚人口与印尼其他地区几乎没有文化联系，军方长期以来一直被指控在那里严重侵犯人权。这个前荷兰殖民地于 1961 年宣布独立，但邻国印尼两年后取得控制权，承诺公投。1969 年，一千名巴布亚人在联合国支持的投票中决定加入印度尼西亚。巴布亚独立活动人士经常批评这次投票，并呼吁重新进行选举，但雅加达表示其对巴布亚的主权得到了联合国的支持。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279423/new-zealand-pilot-freed-indonesia-after-19-months-rebel-captivity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美竞争和贸易紧张局势下，马来西亚必须在推动电动汽车方面保持谨慎：部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3279379/malaysia-must-tread-fine-line-ev-push-amid-us-china-rivalry-trade-tensions-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3279379/malaysia-must-tread-fine-line-ev-push-amid-us-china-rivalry-trade-tensions-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>