<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2024 09:18:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法国女性瘫痪20年未工作仍领工资 起诉雇主</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3268604/french-woman-partial-paralysis-receives-salary-without-working-20-years-sues-employer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.30 16:00一名患有部分瘫痪的法国妇女，20 年来一直领取工资，却没有工作，她起诉雇主歧视她。图片：SCMP 合成/Shutterstock/百度一名残疾的法国女性起诉电信巨头 Orange，指控该公司在职场上歧视她，因为她在 20 多年里领了工资却没有被分配任何工作职责。Laurence Van Wassenhove 于 1993 年受雇于法国电信，该公司后来被 Orange 收购。Van Wassenhove 生来就面部和四肢部分瘫痪，还患有癫痫，她最初被安排担任秘书，公司最初也根据她的身体状况进行了调整。然而，当她要求调动到另一个地区时，她的麻烦就开始了，那里的经理们并没有根据她的残疾调整 Van Wassenhove 的工作职责。尽管她一再要求远程工作，并向政府和反歧视机构投诉，但她的状况仍没有改变。在此期间，Van Wassenhove 称自己是一名“被抛弃的员工”，与实际工作活动隔绝，没有任务、办公室或同事。Van Wassenhove 表示，她的收入也逐渐减少，退休金也被削减，造成的经济损失估计约为 65 万欧元（70 万美元）。在咨询律师后，她决定对 Orange 采取法律行动。Van Wassenhove 的律师称她“自 2004 年以来一直是歧视的受害者”，并声称这家电信巨头正试图强迫她辞去职务。图片来源：微博范瓦森霍夫的律师称，范瓦森霍夫“自2004年以来一直是歧视的受害者”，并声称这家电信巨头试图强迫她辞职。范瓦森霍夫的律师表示：“对于残疾人来说，工作意味着在社会上有一席之地。我们起诉的原因是，[Van Wassenhove]的健康状况因公司的疏忽、道德骚扰和歧视而恶化。”对此，Orange 向法国报纸 La Dépêche 回应称，公司维持了她的全额工资，并尽一切可能确保 Van Wassenhove 在最好的条件下工作。“显然还计划让员工以调整后的职位重返工作岗位，但由于员工经常休病假，这一计划从未实现，”该公司表示。法国劳工法确保对员工的保护并将残疾人士融入公司，对至少 20 名员工实施配额制。照片：Shutterstock在法国，《劳动法》规定了对残疾人士的反歧视保护。这些规定包括在至少 20 名员工的公司中对残疾员工实施配额制，以及更广泛的授权，以激励雇主将残疾人士纳入劳动力队伍。这个故事在中国大陆引起了关注，许多用户对 Van Wassenhove 的处境表示嫉妒。有人评论说：“虽然这事关她的尊严，但我羡慕她的处境。我也希望我能呆在家里拿到工资。这样的好运似乎只是一场梦！”一些人也为公司的做法辩护。“假设公司没有撒谎，那么经常请病假的员工是有问题的。其他人必须替她做工作，如果她的工作量低于标准，只会带来更多问题。除了日常职责外，她的上司也面临着为她寻找合适任务的压力。整个公司是否应该适应她的需求？”一个人问道。另一个人问道：“公司是否限制她从事兼职工作？她可以拿到工资，然后找点别的事情做。甚至做志愿者也可以！”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3268604/french-woman-partial-paralysis-receives-salary-without-working-20-years-sues-employer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜官员首次在公开场合佩戴金正恩徽章</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3268618/north-koreas-kim-jong-un-badges-worn-officials-public-first-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.30 15:44朝鲜领导人金正恩和他的女儿出席平壤金日成广场的准军事游行。图片：KCNA VIA KNS/AFP朝鲜官员在周日的国家媒体发布的照片​​中首次在公开场合佩戴印有金正恩肖像的徽章，这是对这位领导人个人崇拜发展的最新一步。这些官员在金正恩主持的执政党重要会议上发表讲话时，在右翻领上佩戴了典型的党徽徽章，左胸上佩戴了印有金正恩肖像的徽章，背景为国旗形状的红色。据国家通讯社 KCNA 报道，朝鲜劳动党第八届中央委员会第十次全体会议于周五开幕，会议审查了该党今年上半年的表现。自二战后成立以来，统治朝鲜的金氏王朝一直试图通过在自己周围建立个人崇拜来加强对权力的控制。6 月 28 日，朝鲜执政党在平壤举行的一次重要会议上，一名朝鲜官员佩戴了印有朝鲜领导人金正恩肖像的徽章。照片：朝中社通过路透社今年早些时候，朝鲜媒体发布的照片​​显示，金正恩的肖像与金正日和国家元首金日成的肖像挂在显眼的位置，这显然是为了巩固金正恩作为与其父亲和祖父同等的领导人的地位。4 月，一首宣传歌曲的音乐视频赞扬了朝鲜中央电视台曾报道金正恩是“友善的父亲”和“伟大的领袖”，但该电视台已被韩国禁播。佩戴印有金正恩肖像的徽章表明，这与佩戴印有金日成和金正日肖像的徽章的传统做法不同。金日成徽章于 1970 年首次制作和发行。金正日徽章于 1992 年 2 月 16 日首次发行，以纪念他 50 岁生日。2019 年，在金日成逝世 25 周年之际，人们前往平壤万寿山纪念已故朝鲜领导人金日成和金正日。照片：美联社金正日去世后，印有金日成和金正日肖像的徽章被广泛分发给公众，朝鲜人佩戴这些徽章也变得很普遍。朝鲜观察人士认为，新徽章上强调金正恩形象的转变反映出朝鲜正在加大力度强调其领导力。“这是偶像崇拜的顶峰。这将正式使金正恩晋升至与其前任金日成和金正日相当的级别，”朝鲜研究大学校长杨武镇表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3268618/north-koreas-kim-jong-un-badges-worn-officials-public-first-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么“铁饭碗”里的爱情可能会扼杀中国北方的经济增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268436/why-search-love-iron-rice-bowl-may-be-killing-growth-northern-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268436/why-search-love-iron-rice-bowl-may-be-killing-growth-northern-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高力国际：四分之一香港公司计划削减办公空间，比 2023 年有所增加</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3268569/quarter-hong-kong-companies-plan-cuts-office-space-2023-says-colliers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.30 15:00一项新调查显示，今年香港越来越多的企业希望缩小办公面积。照片：Jonathan Wong高力国际最新调查显示，在宏观不确定性的背景下，超过四分之一的香港公司希望今年减少办公空间，但保险和法律服务行业的公司却逆势而上。在接受该房地产咨询公司调查的 358 家香港公司中，27% 表示打算缩小办公空间，比去年增加了 6 个百分点。约 91% 的人表示，价格是做出租赁决定的首要因素。高力国际租户服务主管 Fiona Ngan 表示：“充满挑战的宏观经济和地缘政治环境导致香港企业对其业务前景保持谨慎。” “总体而言，他们正在寻求精简运营成本的方法，包括重新评估办公室租金和办公空间的使用情况。”高力国际发现，约 67% 的受访者将成本作为削减办公空间的原因，而 60% 的受访者担心商业需求萎缩。报告显示，由于前景疲软，物流和航运行业削减办公空间的受访者比例最高，其次是科技、媒体和电信行业。高力国际高级总监 Ivan Wong 表示，高空置率导致租金下降。 “我们看到香港主要地区的空置率都达到了两位数，房东不得不为企业提供特殊优惠。”房地产咨询公司世邦魏理仕 (CBRE) 最近发布的一份报告发现，去年一半的亚洲市场的租金水平低于疫情前的水平，其中包括香港和中国内地的一线城市。颜文强在上周与记者的会面中表示，经济复苏弱于预期，以及美国总统大选的不确定性，让更多人“谈钱”。尽管存在缩小规模的趋势，但一些公司仍在寻求增加空间。高力国际调查的半数保险公司和三分之一的律师事务所希望在未来12个月内拥有更大的办公室。颜先生表示，在新冠疫情期间，保险服务需求有所下降，但现在业务正在恢复，保险公司正在扩张，许多保险公司将尖沙咀和附近地区作为首选。香港友邦保险集团今年早些时候在启德机场机场候机楼承租了四层共15万平方英尺的办公空间，据房地产开发商南丰集团称，这是今年东九龙地区最大的一笔交易。虽然租客对价格仍然很敏感，但高力国际调查的80%以上受访者仍然忠于中环、金钟、九龙西和九龙东等中心商业区。然而，该咨询公司表示，随着租金成为首要关注点，环境、社会和治理已被降为考虑最少的因素。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3268569/quarter-hong-kong-companies-plan-cuts-office-space-2023-says-colliers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深中通道开通 国家主席习近平呼吁推动湾区一体化</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268615/chinese-president-xi-calls-bay-area-integration-push-shenzhen-zhongshan-link-opens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.30 14:28深中通道预计将大幅缩短粤港澳大湾区各部分之间的旅行时间。图片来源：新华社中国国家主席习近平向周日开通的深圳至中山跨海大通道建设者表示祝贺，呼吁进一步推动粤港澳大湾区一体化进程。深中通道历时七年建成通车，全长 24 公里（15 英里），将缩短香港与珠三角两岸城市之间的通行时间。习近平称赞深中通道是继港珠澳大桥之后又一个破纪录的工程项目。“这证明，中国式的现代化是靠艰苦奋斗得来的，”他说。习近平强调，深中通道需要安全、顺畅、舒适、智能运行，“发挥交通先行作用，促进珠三角东西两岸一体化发展”。他还呼吁进一步推进大湾区一体化进程，使其成为高质量发展的典范并成为中国式现代化的领军者。粤港澳大湾区是指北京方面计划将香港、澳门和九个内地城市打造为一个综合经济强国的计划。周日下午 2 点，香港人在观塘​​服务站排队等候乘坐跨境巴士，以便在下午 3 点开始跨海通道的首次旅程。该连接旨在处理湾区居民产生的巨大流量。该项目包括两座大桥、两座人工岛以及一条连接中山和深圳的海底隧道。这条投资 446.9 亿元人民币（61.5 亿美元）的八车道高速公路将把香港与中山之间的旅行时间从 2 个半小时缩短至 1 个半小时，因为长途汽车和其他重型车辆不再需要使用位于旧虎门大桥以北的南沙大桥，即可到达珠三角西侧的目的地。深圳与中山之间的旅行时间预计将从两小时缩短至半小时以内。南沙与中山之间的旅行时间仅需 15 分钟，而深圳与珠海或江门之间的旅程则缩短一半，为 1 小时。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268615/chinese-president-xi-calls-bay-area-integration-push-shenzhen-zhongshan-link-opens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天才中国工程师用混凝土订婚戒指巩固爱情</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265573/genius-china-engineer-cements-love-concrete-engagement-ring?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.30 14:00中国一位获奖发明家送给他未婚妻一枚用他的标志性产品防水混凝土制成的订婚戒指，震惊了社交媒体。图片来源：SCMP composite/Jimu一位博士后毕业生的发明被用于北京 2022 年冬奥会赛场，但他却因使用水泥制成的订婚戒指向未来的妻子求婚而受到嘲笑。清华大学是中国最负盛名的大学之一，该校将 36 岁的姚国友称为杰出校友。2011 年至 2016 年，姚国友在土木工程学院攻读博士期间，孜孜不倦地发明了一种纳米硅离子材料，可以提高世界上使用最广泛的建筑材料的防水质量和使用寿命。这位聪明的毕业生将这种材料喷洒在中国的南水北调工程和许多其他水利工程上，以进行测试和推广。“事实证明，这是一个巨大的成功，”姚国友说。牢固的纽带：姚明将这枚水泥戒指戴在了现任妻子的手指上。图片来源：微博2016年，姚明凭借这项发明获得了清华启航奖学金金奖。颁奖典礼上，他用自己制作并喷涂了发明的水泥戒指向女友（现在的妻子）求婚。“这枚戒指寓意着我们的爱情100年后也不会腐蚀或变质，”姚明说。在大陆社交媒体上，许多人认为这是一种浪漫的举动，而一些人则认为这是“廉价和不真诚的”，甚至给姚明起了个绰号叫“水泥哥”。“他发明的材料可以支撑水坝和桥梁，他用它给她一个像水泥一样坚固的终生承诺。这段科学恋情比金银戒指美丽多了，”一位观察者在抖音上写道。“他应该把他的专利给她，而不是一块水泥。另一名网友开玩笑说：“这才表明了他的诚意。”一名女子指责姚明自恋：“这枚戒指是他成功的证明，还是他对她的爱的证明？”另一名网友指出钻石的特性，并说：“为什么碳的晶体结构有价值又浪漫，而纳米硅离子就不值得呢？”这位著名工程师拥有 15 家公司的代表权，名下有约 60 项专利。图片来源：微博2017年，姚明创立了自己的公司Guardex，专门从事水泥防水材料的发明和应用。他的产品被用于为北京2022年冬奥会建造的国家速度滑冰场，又名冰丝带。他还推广这种材料，供买不起这种材料的贫困地区使用。2018年，他向中国南方的一个广西村庄捐赠了一些，并安排员工教当地人如何使用它。姚明是15家公司的法人代表，拥有约60项专利。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265573/genius-china-engineer-cements-love-concrete-engagement-ring?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港地球公益奖得主GRST将与Leoch合作开发气候友好型电池技术</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3268608/hong-kong-earthshot-prize-winner-grst-work-leoch-climate-friendly-battery-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3268608/hong-kong-earthshot-prize-winner-grst-work-leoch-climate-friendly-battery-tech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>餐饮优惠、购物折扣和免费旅游——香港推出 7 月 1 日庆祝活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268610/dining-deals-shopping-discounts-and-free-travel-what-hong-kong-offering-mark-july-1?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.30 14:00社区团体正在通过举办各种庆祝活动，协助政府宣传回归周年纪念日。照片：Jelly Tse为纪念 7 月 1 日回归中国 27 周年，香港推出了交通和餐饮方面的免费赠品和折扣以及其他激励措施。社区团体也通过举办各种庆祝活动来帮助政府宣传这一天，包括文化表演、歌唱表演、社区嘉年华和甜点集市。这里，南华早报列出了 7 月 1 日的主要特别优惠。6 月 28 日至 7 月 7 日，富丽敦海洋公园酒店所有餐厅及酒廊将提供 29% 的折扣。照片：Facebook/富丽敦海洋公园酒店作为庆祝活动的一部分，公众可在周一享受免费电车。照片：May Tse]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268610/dining-deals-shopping-discounts-and-free-travel-what-hong-kong-offering-mark-july-1?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡人民行动党议员和反对党政客不顾家庭利益考量，参加 LGBTQ 集会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268609/singapore-pap-mps-opposition-politicians-attend-lgbtq-rally-despite-pro-family-scorecard?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268609/singapore-pap-mps-opposition-politicians-attend-lgbtq-rally-despite-pro-family-scorecard?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际文凭组织誓言在泄密事件后重新审查时区安排</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3268587/international-baccalaureate-body-vows-review-time-zone-arrangements-after-leak?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3268587/international-baccalaureate-body-vows-review-time-zone-arrangements-after-leak?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辩论后担忧情绪升温 拜登向捐赠者保证他能在选举中击败特朗普</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268605/biden-assures-donors-he-can-beat-trump-election-amid-post-debate-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268605/biden-assures-donors-he-can-beat-trump-election-amid-post-debate-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国老年经济规模达 2 万亿美元，而产业才刚刚成熟</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268480/chinas-elder-economy-hits-us2-trillion-value-and-industry-only-just-maturing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.30 12:30近年来，中国经济中迎合老年人的领域出现了大规模扩张——随着人口老龄化，预计这一增长将被超越。图片来源：路透社根据本周发布的白皮书，为中国日益增长的老龄人口而设计的产品和服务的最终消费价值——这个行业尚未“完全成熟”——已达到约 14.4 万亿元人民币（2 万亿美元），这表明这个已经迅速膨胀的行业还有进一步扩张的前景。根据上海灼识咨询公司和中国在线教育服务公司 QuantaSing Group 发布的白皮书，低成本旅行、电子商务、老年网红直播和高粱酒（一种酒精含量高的饮料）是该人群最热销的商品。“随着社会经济的快速发展、预期寿命的增加和生育率的下降，中国正逐渐过渡到‘老龄化社会’，”周二发表的这份报告指出，并分析了对 5,710 名 45 岁及以上人群的调查结果。“目前，[针对中老年人的] 服务和产品并不尚未完全成熟，具有巨大的投资和增长市场潜力。”这种潜力正在被注意到。中国国务院总理李强在东北港口城市大连举行的第十五届新领军者年会开幕式上发表主旨演讲时表示，中国正在寻求改善老年人护理和支持“银发经济”，并称这一人口群体是社会的“宝贵资源”。“我认为，有效的应对措施不仅可以帮助我们更好地应对老龄化，还可以培育新的增长动力，”李强在世界经济论坛主办的夏季达沃斯论坛上表示。QuantaSing 的一位发言人表示，白皮书的作者将 45 岁而不是更高的年龄作为研究的起点，因为人们从这个年龄开始参与“与养老准备相关的经济活动”。40 多岁和 50 多岁的人往往比他们更年轻的同胞生活得更好——他们背负着高级工人的养老金，而且相对没有抵押贷款或失业的负担——这种差距确保了 45 至 60 岁的人是宝贵的收入源泉但中年人仍面临一个两难选择：是现在消费，还是为退休生活储蓄。世界卫生组织的数据显示，2019 年，中国 60 岁及以上人口为 2.54 亿，该组织还估计，到 2040 年，这一年龄段将达到 4.02 亿，占总人口的 28%。市场研究公司 Statista 的数据显示，目前约有 44% 的人口年龄超过 45 岁。1979 年至 2015 年实施的独生子女政策进一步助长了这一趋势。在旅游方面，60% 的 45 岁以上的中国人每年旅行三次或三次以上，但他们被“高成本”和缺乏“合适的选择”所吓倒，该报还发现，这个年龄段的人更喜欢涉及人文、历史的旅行和传统文化。研究人员表示：“融合文化和娱乐的游学更适合他们的需求。”论文作者表示，45 岁以上的人群也对高粱酒（又称白酒）情有独钟，因为这个价值 7,500 亿元的产业生产出一种被视为“高度社交”的饮料。这类消费者占总消费者的 30%，这“凸显了巨大的市场机会”。论文称，在电子商务方面，45 岁以上的人群中，34.7% 的人将网络平台列为正常的购物渠道，而 75 岁以上的人群中只有 11.3% 的人这样做。研究人员表示，迎合这一不断增长的人口群体的网络人物“提供了满足基本情感需求的心理安慰”。 “随着越来越多老年人使用和熟悉内容电子商务平台，其整体渗透率将会增加，为这些平台的发展提供动力。”45岁以上的人群还会大手笔购买在线课程、健身计划、美容产品和“服务质量”高的医疗保健产品。QuantaSing发言人表示，除了相似之处外，45岁至60岁之间的消费者的消费方式仍与老年人不同，与年长的同龄人相比，他们更关注日常必需品的品牌。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268480/chinas-elder-economy-hits-us2-trillion-value-and-industry-only-just-maturing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方追捕两名涉嫌九龙凌晨持刀袭击的男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268606/hong-kong-police-hunting-2-men-over-early-morning-knife-attack-kowloon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.30 12:41袭击发生在土瓜湾炮仗街。照片：谷歌地图香港警方正在追捕两名涉嫌周日凌晨在九龙持刀袭击一名 52 岁男子的嫌疑人。警方表示，受害者是一名姓萧的男子，他在土瓜湾炮仗街附近遭袭击，鼻子和手部受伤。萧的一位朋友在凌晨 1:30 左右联系了警方，但当警方到达时，两名袭击者逃离了现场。袭击动机尚不清楚。据当地媒体报道，调查人员在发现 60 米（197 英尺）的血迹后封锁了部分街道和一个娱乐中心。警方表示，他们正在寻找与袭击有关的两名非华裔男子。九龙城区重案组的警员正在跟进此案，被归类为伤害。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268606/hong-kong-police-hunting-2-men-over-early-morning-knife-attack-kowloon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼空难遇难者家属对波音公司可能面临的刑事指控感到痛苦</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3268534/indonesian-crash-victims-families-torn-over-prospect-criminal-charges-boeing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3268534/indonesian-crash-victims-families-torn-over-prospect-criminal-charges-boeing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡的清洁能源发展如何支持打造更加绿色的东盟电网</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3268490/how-singapores-clean-energy-drive-can-support-commitment-greener-asean-power-grid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3268490/how-singapores-clean-energy-drive-can-support-commitment-greener-asean-power-grid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>