<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 09:17:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国公司称加纳金矿遭武装袭击 90 万美元黄金被盗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274727/chinese-firm-says-us900000-gold-stolen-armed-attack-mine-ghana?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 16:00寻求投资矿产和资源的中国企业已将目光投向非洲，但对安全风险的担忧日益加剧。图片：Amy Nip一家中国矿业公司透露，今年早些时候，它在加纳的一次武装抢劫中丢失了 12 公斤（26 磅）黄金，价值 90 万美元。在深圳上市的黄金矿业公司北京小程科技股份有限公司在周三发布的半年财务报告中披露，已有“五到六名”嫌疑人被逮捕并拘留在加纳的一个警察局。据该公司称，这个西非国家的安全机构“仍在寻找黄金的下落”。对于在海外寻求矿产和资源的中国公司来说，非洲一直是主要的投资目的地，但人们对安全风险的担忧日益增加，北京方面已誓言要加强对海外工人和资产的保护。从事黄金开采、生产、加工和销售的北京小程表示，加纳安全机构已发出悬赏，以逮捕肇事者4 月 18 日发生的抢劫案。黄金是加纳最大的出口产品——根据经济复杂性观察站的数据，2022 年黄金为该国带来了 95.3 亿美元的收入。图片来源：Shutterstock据称，有 11 人参与了对这家中国公司子公司 Akroma Gold Mining Co 的武装袭击，该矿位于加纳东部夸胡西市的埃萨塞。该公司表示，Akroma 在袭击发生后加强了金矿的安全措施。据当地媒体 4 月报道，全副武装的袭击者瞄准了该公司的加工区，偷走了黄金并殴打和打伤了包括中国侨民在内的数名工人。北京小程称，戴着面具的袭击者从矿场一个未开发的区域闯入 Akroma 加工厂。据称，在安全人员被制服后，矿场的工人（包括中国公民）受伤，但没有人死亡。劫匪带着当天要出口的 12 公斤黄金逃走，造成直接经济损失财报显示，这一数字为90万美元。在加纳拥有三座金矿的北京小成表示，阿克罗马矿在袭击发生后已恢复正常经营活动。该公司还有太阳能发电项目，包括在加纳运营十多年的20MW光伏电站。经济复杂性观察站的数据显示，黄金是加纳最大的出口产品，2022年为该国带来了95.3亿美元的收入。加纳近一半的黄金出口到阿联酋，而瑞士、印度和香港都是主要买家。中国是加纳石油、锰矿和铝矿的主要买家。在7月的一次高层会议上，中国执政党共产党表示将继续推进“一带一路”倡议下的海外投资。它还承诺加强对中国海外业务的风险控制和安全保护。&gt;近年来，对私人安保公司为这些业务提供保护的需求有所增加。&gt;本月，中国警告公民不要前往金矿丰富的刚果民主共和国东部，那里的中国公司和工人最近遭到武装团体的袭击、绑架和杀害。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274727/chinese-firm-says-us900000-gold-stolen-armed-attack-mine-ghana?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯特使：如果没有美国的批准，乌克兰不会袭击北溪天然气管道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274740/ukraine-wouldnt-have-attacked-nord-stream-gas-pipelines-without-us-approval-russian-envoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 15:352022 年 9 月，从空中可以看到位于博恩霍尔姆附近的北溪 2 号天然气泄漏。照片：丹麦国防司令部/法新社俄罗斯驻华盛顿大使周五表示，他不相信乌克兰会在没有美国默许的情况下袭击北溪天然气管道，俄罗斯将找出并惩罚袭击背后的人。管道压力急剧下降，波罗的海的天然气管道于 2022 年 9 月 26 日注册，地震学家检测到爆炸，引发了一波猜测，究竟是谁破坏了将俄罗斯天然气输送到德国的数十亿美元的项目。没有人声称对爆炸负责，爆炸发生在丹麦博恩霍尔姆岛附近，导致该系统四分之三的管道破裂。《华尔街日报》周四报道称，尽管美国中央情报局警告乌克兰总统泽连斯基不要实施袭击，但乌克兰最高军事指挥官仍批准 2022 年对天然气管道发动袭击。“他们试图将所有责任推给他们的乌克兰傀儡，”俄罗斯大使阿纳托利·安东诺夫在关于北溪的声明中表示。“我们将寻求找出爆炸的真正肇事者并惩罚他们。”俄罗斯一再表示，对北溪的袭击是美国和英国实施的。华盛顿和伦敦否认了这些指控。《纽约时报》、《华盛顿邮报》和《华尔街日报》报道称，乌克兰是此次袭击的幕后黑手，而乌克兰一再否认参与其中。乌克兰总统顾问米哈伊洛·波多利亚克周四否认乌克兰参与其中，并将矛头指向俄罗斯。安东诺夫表示，如果没有华盛顿的“暗示”，乌克兰绝不会袭击北溪管道。“事实上，我们谈论的是暗中为恐怖主义正名，即使涉及盟国领土，”安东诺夫说。爆炸发生在瑞典和丹麦的经济区。两国都表示爆炸是故意的，但尚未公开宣布谁是责任人。这两个国家和德国正在调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274740/ukraine-wouldnt-have-attacked-nord-stream-gas-pipelines-without-us-approval-russian-envoy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方正在寻找一名奥迪司机，他曾带领警察驾驶宝马轿车进行高速追逐</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274742/hong-kong-police-search-audi-driver-who-led-officers-bmw-sedan-high-speed-chase?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 15:41该奥迪车最后被发现行驶在汀九桥上，前往往元朗方向的大榄隧道。照片：Facebook/ Kitty Chau香港警方在全市范围内搜寻一名司机和他的奥迪车，此前警方与警员发生了紧张冲突，其中一名警员拔出枪，而他的同事用警棍击打车辆的挡风玻璃，试图阻止其加速行驶，但没有成功。警方表示，对一辆宝马轿车的追捕始于周五上午 9 点左右，当时发现这辆黑色奥迪车在葵涌葵福路闯红灯。警方发言人表示，这辆由一名男子驾驶的汽车还在葵湾路非法越过双线。网上发布的一段视频显示，这辆车在三车道的车道上被堵住，试图超越警车。视频中，奥迪车在警方追捕前倒车加速驶离。警方称，该车最终在位于葵湾道与德士古道交界的葵青交汇处因交通拥堵而停下。该交汇处距离葵福路约 1.5 公里（0.9 英里）。追捕警车抵达后，两名新界南交通部队警员走近奥迪车，命令司机下车。发言人称，在司机无视警方一再命令后，两名警员中的一名拔出枪，而他的同事则用警棍击打汽车的挡风玻璃。她补充说，汽车设法加速驶向新界。其中一名警员绊倒，左臂和左腿擦伤。受伤警员被送往医院接受治疗。警方表示，警车继续追捕，但当其驶至青衣长青公路时，左后轮爆胎。该奥迪车最后被发现行驶在汀九桥，前往元朗方向的大榄隧道。截至下午2点，警方表示尚未逮捕与此案有关的人士。葵青警区重案组侦缉警员正跟进此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274742/hong-kong-police-search-audi-driver-who-led-officers-bmw-sedan-high-speed-chase?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三名内地摄影师因涉嫌在香港非法工作被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274726/3-mainland-chinese-photographers-arrested-allegedly-working-illegally-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 14:20三名大陆摄影师被捕。图片：Handout三名中国内地摄影师因涉嫌在香港非法工作，并为卧底入境人员提供有偿婚前及街头摄影服务而被捕。入境处周五表示，这名男子和两名女子以游客身份进入香港后被捕，他们涉嫌于周三和周四为卧底入境人员提供摄影服务。入境处特遣队副指挥官梁子聪也警告当地居民不要雇用这些摄影师。“雇用未经合法授权工作的人是严重罪行，可判处最高 10 年监禁和 500,000 港币罚款，”他警告说。此次卧底行动是在入境处官员注意到内地摄影师在热门社交媒体平台上宣传香港廉价婚礼和街头摄影服务以吸引本地客户后进行的。“初步调查显示，他们指控梁先生说：“每项任务的报酬分别为 1,000 港元（128 美元）和 1,500 港元。”嫌疑人因涉嫌向卧底警察提供非法摄影服务而被逮捕。 梁振英表示，在收集情报及识别嫌犯后，入境处人员冒充顾客，透过社交媒体平台预订婚前及街头摄影服务，并收取订金。入境处人员在拘捕行动中，检获他们的手提电话及设备。三人年龄介乎25至30岁，因涉嫌在港非法工作而被拘留，违例者最高可被判入狱两年及罚款5万港元。梁振英表示，初步调查显示，三名嫌犯彼此并不认识，入境处人员正调查他们是否曾来港提供此类服务。他强调，入境处会继续进行网络巡逻，监察此类非法活动，并会采取类似行动，保障香港工人的权益。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274726/3-mainland-chinese-photographers-arrested-allegedly-working-illegally-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mpox 的“巨大进化飞跃”阻碍了追踪其传播的努力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3274732/mpoxs-big-evolutionary-jump-hinders-efforts-track-its-spread?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 14:338 月 15 日，一名感染 mpox 的儿童在刚果民主共和国东部北基伍省的一家医院接受治疗。图片来源：新华社mpox 病毒的变化只是疾病追踪人员面临的最新挑战，他们试图控制已成为全球卫生紧急事件的病毒爆发。病例激增的中心是刚果民主共和国，这个国家大约相当于西欧，数十年的冲突、严重的贫困和营养不良，以及收容数十万流离失所者的营地，使这个国家饱受折磨。现在，就像冠状病毒、流感和许多其他带来持续风险的病原体一样，导致 mpox 的病毒正在变异，这进一步增加了追踪其传播的难度。开普敦附近的斯泰伦博斯大学流行病应对与创新中心主任图里奥·德奥利维拉说，随着这次疫情的爆发，mpox 经历了“一次巨大的进化飞跃”。 “我们有充分的理由相信，还有更多我们尚未发现的病例。”2022 年上一次 mpox 大爆发也被日内瓦世界卫生组织宣布为国际关注的突发公共卫生事件。那是由一种较温和的病毒株（称为 IIb 分支）引起的。这种新的变异毒株与一种更具毒性的毒株（称为进化枝 I）有关，该进化枝似乎在儿童和青少年中以及通过性接触传播得更快。刚果民主共和国以前曾应对过埃博拉、霍乱和疟疾等疾病的爆发——通常几乎没有全球援助。在目前的 mpox 疫情中，政府上个月报告了感染人数呈指数级增长。刚果公共卫生部长罗杰·坎巴在 X 社交媒体网站上发布的视频中表示，该国已经制定了疫苗接种策略。在随后的国家电视台播出的简报中，他说 250 万人需要接种疫苗才能阻止疾病的传播。他补充说，要实现这一目标，将需要 350 万剂疫苗，这将花费数亿美元，并敦促国际社会提供援助。虽然疟疾不像天花那么致命，但在已报告的病例中，约有 3% 至 6% 是致命的。感染引起的病变会导致失明、毁容和严重的妊娠并发症。自今年年初以来，刚果民主共和国已有 500 多人死于该病。刚果民主共和国东部是传播率最高的地区，即使在疫情爆发之前，那里的卫生系统也非常脆弱，人员和医疗用品的匮乏使控制疾病的努力更加困难。斯泰伦博斯的德奥利维拉说，现在这种病毒株“出现在刚果民主共和国东部，那里有矿业城镇，性工作者众多，而且非常靠近多个国家的边境”，包括卢旺达和乌干达，风险正在蔓延。他领导的科学家团队发现了冠状病毒的奥密克戎变种。另一个令人担忧的问题是，一些 mpox 患者可能也感染了艾滋病毒，这会削弱人体抵抗疾病的能力。非洲是世界上艾滋病毒感染人数最多的地区。奥利维拉说，控制 mpox 的努力应该侧重于提高社区对其存在的认识，及时进行诊断并提供疫苗。虽然自 1970 年代以来，mpox 已从其动物宿主蔓延到西非和中非的人类，感染频率越来越高，但“当它进入人类之间更直接的传播时，我们才会担心，”德奥利维拉说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3274732/mpoxs-big-evolutionary-jump-hinders-efforts-track-its-spread?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称中国需要威慑力量保护其不断扩大的海外利益</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274692/china-needs-deterrent-force-protect-its-expanding-overseas-interests-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 14:00驻扎在吉布提中国唯一海外基地的中国军队参加科特迪瓦独立64周年庆典。图片：Facebook/中国驻科特迪瓦大使馆一位资深军事专家表示，中国需要建立有效的威慑力量并提高情报能力，以更好地保护其不断扩大的海外利益。曾两次在联合国维和部队服役的解放军退役军官刘强表示，探索军事保护和海外部队部署是“必要的”，尽管这是“最后的手段”。“这需要精心策划和谨慎实践。但无论如何，这是我们非战争军事行动的重要一步，必须在法律层面加以完善、深化和落实，”他在周三发表的一篇文章中表示。刘志军现任北京国盛战略智库中国海外利益保护中心副主任，他写道，中国“在训练中也需要经常性地进行演习，以达到威慑效果”。刘志军在该智库官方社交媒体账户上发表的文章中指出，中国不断扩大的海外投资意味着其人员和资产安全也面临越来越大的风险。刘志军指出，中国与美国及其盟友关系恶化，导致西方国家对所谓的“中国威胁”情绪高涨，这一紧迫性也随之加剧。“存在发生反华事件的潜在风险，我们的海外机构未来可能成为袭击目标，”他说。中国商务部2022年报告显示，约有4.7万家中国企业在190个国家或地区开展业务，主要从事能源、采矿、基础设施建设和制造业。他们总共雇用了410万人，其中包括250万名海外非华裔员工。截至2023年底，商务部的另一份报告显示，中国对外直接投资总额已达2.8万亿美元，连续六年位居世界第三。2011年利比亚内战期间，中国首次使用海外军事力量撤离其公民。此后，解放军的国际存在仍然非常有限，2017年仅在吉布提建立了一个海外基地。非洲是中国投资的重点地区，其在非洲大陆的承包项目占全球总额的26.6%。上周四，驻吉布提的中国军队参加了科特迪瓦阅兵式，展示了他们的军事存在。刘志军认为，中国还应该发展私营安保公司，并增强其能力，尤其是情报能力。“我们“我们必须建立可靠的情报渠道进行安全评估，这一过程必须常态化；这些细节任务需要专业的安全团队来指导和演练措施和应急计划，”他表示。“在一些欠发达国家，许多当地的安保公司不受监管，甚至可能从事内幕盗窃。”3月26日，一名自杀式炸弹袭击者在巴基斯坦西北部针对一座大型水坝建设工地上的五名中国工程师和他们的司机袭击身亡。图片来源：法新社与英国G4S等国际知名安保公司相比，中国民营安保公司的规模和实力仍然相对有限。以英国G4S为例，其年营收高达200亿美元，而中国最大的安保公司Securitas Services Group 2022年的总营收约为1.2亿美元。“发展海外安保公司还有很长的路要走，我们的机构或个人现在必须有自我保护意识，做好充分的准备，”刘志军说。在中巴经济走廊工作的中国人员——中国“一带一路”计划的重要组成部分——屡屡遭到巴基斯坦当地武装组织的袭击。今年3月，5名中国工程师在巴基斯坦与阿富汗接壤的开伯尔-普什图省发生的恐怖袭击中丧生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274692/china-needs-deterrent-force-protect-its-expanding-overseas-interests-expert?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>68 岁中国电影“不老女神”刘晓庆因选择年轻角色引发争议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3274693/liu-xiaoqing-68-ageless-goddess-china-cinema-stirs-controversy-choice-young-roles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 14:00我们介绍了中国资深女演员刘晓庆，68 岁的她因饰演年轻得多的角色而面临批评。图片：南华早报/微博中国女演员刘晓庆被誉为中国电影界的“不老女神”，因扮演比实际年龄年轻近50岁的角色而引发争议。这位68岁的女演员来自中国西南部重庆，1979年因在喜剧片《好家庭》中饰演时尚、充满活力的配角而声名鹊起。1995年，刘晓庆饰演中国传奇女皇武则天，巩固了她备受推崇的表演地位，她饰演的角色从一个天真的女孩演变成一个强大而狡猾的统治者。刘晓庆主演了70多部电影和电视剧，获得了许多著名奖项，包括百花奖和金鸡奖。她也是公认的中国最具影响力的女性之一。对于标志性女演员刘晓庆来说，生活并不总是一帆风顺。图片来源：微博据报道，刘慈欣在 90 年代三年内募集了 50 亿元人民币（7 亿美元），并成立了 26 多家房地产、美容和广告公司。她的商业成功使她位列《福布斯》1999 年中国富豪榜第 45 位。尽管刘慈欣取得了许多成就，但她的人生也并非一帆风顺。2002 年，她因偷税 1,460 万元人民币（200 万美元）的收入而入狱 422 天。这一丑闻严重损害了她的声誉。出狱后，她恢复了演艺生涯，在舞台剧和电影中扮演了多个角色。2011年，内地媒体猜测刘亦菲的年轻容貌可能是因为整容手术。她否认整容，将自己年轻的容貌归功于健康的生活方式。刘亦菲说她不抽烟也不喝酒，每周至少打四个小时的羽毛球，并且注重皮肤保湿。近年来，她因饰演年轻得多的角色而引发争议。58岁的她在电视剧《隋唐英雄3》中饰演了一位16岁的公主。2020年，64岁的她在电影《黑豹》中饰演一名28岁的女警，并坚持不使用替身演员完成所有动作场面。去年， 67岁的刘亦菲在《冰上狙击2》中饰演一位18岁的土匪，从一个天真的女孩成长为一个坚强的战士，而比她小18岁的演员则饰演她的父亲。6月30日，刘亦菲接受央视电影频道采访时表示，未来愿意出演“狐狸精”的角色。在中国古代民间传说中，狐狸精是一种以妖娆美貌和青春容颜而闻名的神话生物。“我可以完全‘返老还童’，出演更年轻的角色。我的青春感是通过眼睛来表达的，不是AI技术可以复制的。 “我一直保持着自己的身材和样子，我相信自己能演好狐狸精，”她说道。这位魅力十足、备受争议的女演员在抖音上拥有 1000 多万粉丝，人们对她的看法褒贬不一。“我真的很佩服刘亦菲的自信，也很羡慕她的活力，”一位网络观察员写道。刘亦菲主演过 70 多部电影和电视剧。图片来源：微博“我不明白刘亦菲为什么拒绝接受衰老的自然优雅，坚持要违背自然规律。她应该扮演与她年龄相符的角色，”另一位网友说道。“看到一个我可以称之为‘奶奶’的人在电影里扮演年轻女孩，我觉得很奇怪，”第三个人说道。7月9日，刘亦菲在微博上回应网上关于她的年龄和演技的批评。“人们试图诋毁我，指责我装年轻。但我不是在装，这就是我。年轻是一种心态。”“我的生活不是由别人定义的，”她补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3274693/liu-xiaoqing-68-ageless-goddess-china-cinema-stirs-controversy-choice-young-roles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>他信之女帕东丹·西那瓦将成为新任泰国总理</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274716/thaksins-daughter-paetongtarn-shinawatra-become-new-thai-pm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274716/thaksins-daughter-paetongtarn-shinawatra-become-new-thai-pm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 05:50:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当局被敦促提高公共项目预付款以保持现金流</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274717/hong-kong-authorities-urged-raise-public-project-advance-payments-keep-cash-flowing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 13:35中环一处工地的建筑工人。香港建筑业正面临现金流短缺的困境。照片：曾俊华香港建造业表示，若现金流短缺问题进一步恶化，当局应增加公共工程预付款。一位商界领袖呼吁银行允许企业在经济困难时期延迟偿还利息。一位中小企业代表也表示，香港经营环境恶劣，大量店铺空置的问题至少会持续到今年年底。建造商会执行总监梁敬国周五表示，现金流短缺是建造业面临的最大问题。他补充说，在房地产市场陷入低迷的情况下，银行业现在对建造业的贷款持谨慎态度。他在一档电台节目中说：“我们的贷款利率比以前高了。”梁敬国曾在2012年至2017年担任商务部副部长，他呼吁提高公共工程预付款以解决现金流问题“如果未来情况恶化，我希望政府能够增加（预付款）或不设定付款上限，”他说。2020 年 2 月，建筑署宣布，正在进行的公共工程的承包商可以申请相当于项目成本的 2%，即最高 3000 万港元（380 万美元），以增加现金流，作为疫情期间的临时救济措施之一。梁振英将特别预付款描述为一项“仁慈政策”，可以为建筑公司注入现金流，因为公共项目状况仍然良好。中环香港摩天轮前的施工现场。业界呼吁政府增加公共项目的预付款。图片：曾俊华但梁振英表示，私人建筑项目的数量和速度正在减少和放缓，这将在未来两到三年带来一些“阴云”。“我们很担心，尽管我们还有项目，”他说。他表示，预计一些专门从事私人项目的建筑公司可能会转而与公共项目竞争以求生存。“竞争将越来越激烈，甚至会非常激烈，”他说。香港最大的商会之一香港总商会早前透露，最近的一项调查发现，74.3%的受访者表示，现金流是未来12个月面临的最大挑战。香港中小企业协会会长郭志华证实，在抵押品价值贬值后，一些银行一直在降低信贷额度，甚至要求借款人偿还差额。“银行正在努力减少信贷额度，以应对危机。”郭说：“当他们看到抵押品贬值时，他们会感到不安全，因为他们也在做生意。”他建议银行业让中小企业偿还部分本金，并将利息偿还期限推迟一到两年，让陷入困境的企业有喘息的空间。香港金融管理局今年3月宣布，银行必须提供至少六个月的过渡期，以在一定条件下调整信用额度，并且“绝不要求”按时还​​款的抵押贷款客户提前还款。但郭说，这些措施只是指导意见，银行没有义务遵守。他说：“并不是所有银行都在实施这些措施。”本周早些时候，财政司司长陈茂波敦促银行缓解中小企业面临的流动性压力，帮助房主履行抵押贷款义务，并承诺当局将为困难的案例提供帮助。陈茂波表示，他早些时候与主要银行会面，讨论中小企业面临的问题流动性，贷方代表也同意支持企业的重要性。自 3 月以来，部长一直在向银行施加压力，试图说服它们在消费疲软、股票和房地产市场低迷的情况下帮助中小企业和抵押贷款持有人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274717/hong-kong-authorities-urged-raise-public-project-advance-payments-keep-cash-flowing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 05:50:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台风“安皮尔”逼近东京，航班和电力中断</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3274711/typhoon-ampil-barrels-towards-tokyo-disrupting-flights-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 13:08周五，东京羽田机场的乘客。图片：美联社共同社周五，一场“非常强”的台风袭击日本太平洋海岸，带来狂风暴雨，东京地区数百个航班和火车被迫取消，4000 多户家庭停电。日本气象厅称，台风“安皮尔”位于东京以南约 300 公里（190 英里）处，向北移动时阵风时速高达 134 英里。预计台风眼不会登陆，而是向东北方向沿本州海岸移动，绕过约 4000 万人口的东京地区，然后从周六开始返回太平洋。日本气象厅将该天气系统评定为“非常强”，比最高级别的“猛烈台风”低一级，最大风速为 105 节（120 英里/小时）。该机构在社交媒体帖子中警告人们“应高度警惕风暴、巨浪、山体滑坡和洪水”。美国军方联合台风警报中心预测，到下午 3 点，东京以东沿海千叶地区的最大持续风速将达到 110 节，阵风将达到 135 节。据公用事业运营商称，截至周五早上，由于台风，东京邻近各县（主要是千叶县）的 4,000 多户家庭断电。全日空航空周五取消了 335 个国内和国际航班，周六还计划取消更多航班，影响约 72,000 名乘客。日本航空迄今已取消了 361 个航班，影响了 57,000 名乘客。日本子弹头列车服务网络的大部分部分也将于周五关闭，包括东京和名古屋之间的繁忙路段，而东京迪士尼乐园的运营商表示，公园将于下午 3 点关闭。台风“安皮尔”袭击东京八丈岛，海浪汹涌。照片：X/kunisawanet via Reuters此次台风来袭之际，正值日本盂兰盆节假期，数百万人将返回家乡。几天前，热带风暴“玛丽亚”在北部部分地区带来创纪录的降雨。“我们会用手机上网查看信息，如果台风没事，我们就会出门，”来自佐贺县的游客 Isamu Teruya 周四抵达东京，他说。“如果雨下得太大，我们就会呆在酒店里休息，”Teruya 说道。根据上个月发布的一项研究，由于气候变化，该地区的台风形成地点越来越靠近海岸线，在陆地上增强得更快，持续时间更长。来自新加坡和美国大学的研究人员分析了 19 世纪至 21 世纪末超过 64,000 个模拟的历史和未来风暴得出调查结果。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3274711/typhoon-ampil-barrels-towards-tokyo-disrupting-flights-power?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陕西成立“一带一路”国际法律事务办公室</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3274641/chinas-shaanxi-launches-international-legal-affairs-office-belt-and-road?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 12:00该办公室总部位于西安，西安是中国古都之一，也是丝绸之路的终点。图片来源：Shutterstock 中国西北省份陕西省成立了全国首个省级国际法律事务办公室，重点关注“一带一路”倡议相关问题。该办公室上周在省会西安正式开业——西安曾是古丝绸之路的起点，如今是“一带一路”贸易和投资的中心。《陕西日报》周三报道称，该办公室将负责建设一个国际商法服务示范区，以服务“一带一路”倡议。“一带一路”倡议是北京的全球基础设施战略，现已进入第二个十年。该办公室还将培训涉外法律专业人员，研究法律理论，提供具有国际视野的法律服务。报道称，“涉外法治”对“中国对外开放和外交工作的大背景”至关重要。涉外法治是指 2020 年启动的一项旨在将中国法律与随着北京的全球野心不断增长以及与西方的竞争加剧，陕西省司法厅最近推出了多项举措来改善该省的法律体系，包括成立一个涉及中国和中亚的法律问题研究中心，以及出台新的涉外法律服务指南。据报道，陕西省有 43 多家律师事务所和 211 名律师加入了一个支持“一带一路”计划法律工作的团体，而该省约有 236 名律师被公认为顶级国际法律专家。该办公室的成立正值“一带一路”面临西方的挑战和怀疑之际。“一带一路”被共产党领导层吹捧为扩大北京全球贸易和影响力的旗舰项目。随着与美国及其盟友在贸易和技术等领域的竞争愈演愈烈，北京试图扩展其国际事务的法律工具包——包括如何应对制裁。在据新华社报道，在去年的一次政治局学习中，中国国家主席习近平表示，加强涉外领域的法制保障是扩大对外开放和“应对外部风险挑战”的“当务之急”。在7月的三中全会后发布的一份党的决议文件中，北京誓言要完善“涉外法治”，并呼吁建立“应对外国制裁、干涉和长臂管辖”的机制。本月初，中国外交部在党的理论刊物上表示，法律框架是“国际竞争的新战场”。近年来，为应对更具挑战性的国际环境，北京颁布了更多外交政策立法，例如由于该领域专家短缺，提升了中国大学系统中国际法研究的地位。中国于2021年颁布了《反外国制裁法》，为在美采取报复措施提供法律支持对西方的惩罚行动作出回应。去年7月，中国出台了新的《外交关系法》，重点关注国家安全，并反击北京方面所说的美国和其他国家的“长臂管辖”。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3274641/chinas-shaanxi-launches-international-legal-affairs-office-belt-and-road?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：对马尼拉与北京扩大补给协议的质疑</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274671/south-china-sea-scepticism-over-expanding-manila-beijing-resupply-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274671/south-china-sea-scepticism-over-expanding-manila-beijing-resupply-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无法休息：澳大利亚奥委会谴责公开要求霹雳舞者雷根道歉的行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3274702/cant-catch-break-australian-olympic-committee-condemns-public-call-apology-breakdancer-raygun?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3274702/cant-catch-break-australian-olympic-committee-condemns-public-call-apology-breakdancer-raygun?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国船只摧毁波罗的海输油管道、谷爱琳与法国运动员的关系：7 个亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3274605/chinese-ship-destroyed-baltic-pipeline-eileen-gus-link-french-athlete-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 11:37去年 10 月，该管道被切断，北京方面承认此次事故是由一艘中国船只造成的。照片：路透社我们从本周香港、中国大陆、亚洲地区及其他地区的新闻中精选了七篇引起读者共鸣并阐明热点问题的报道。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。北京承认去年 10 月，一艘中国船只损坏了一条连接爱沙尼亚和芬兰的波罗的海关键天然气管道，但称这是一起事故。8 月 6 日，马来西亚槟城乔治城的住宅和商业建筑。照片：彭博社去年，当中国宣布计划向马来西亚投资 1700 亿林吉特（合 359 亿美元）时，房地产参与者已经开始为潜在投资者和购房者铺开红地毯，他们希望加入到在这个东南亚国家开店的热潮中。随着台湾海峡两岸紧张局势加剧，北京的国家安全部誓言要“粉碎”任何谋求台湾独立的企图。图片来源：Shutterstock北京最高间谍机构表示，在镇压行动中发现了 1,000 多起台湾间谍案件，并誓言将继续对岛内支持独立的势力施加压力。2024 年 8 月 8 日，日本西南部鹿儿岛县大崎镇地震后倒塌的房屋。图片来源：共同社香港当局更新了其现有的琥珀色向日本发出出境旅游警报，敦促日本居民密切关注局势，因为上周四，日本宫崎县沿海发生了 7.1 级地震。中国投入大量资源培养在西方势力不大的运动项目中表现优秀的人才。在某些方面，中国在跳水和乒乓球项目上一直占据主导地位，但有人认为，这是因为中国为了增加奥运奖牌数而对年轻运动员进行“大培养”。九龙城贾炳达道公园，一名女子在为中元节烧香。中元节在农历七月举行，据说七月是鬼门关打开的日子。照片：Edmond So中元节是华人文化中最怪诞的节日之一，是中国农历七月十五日。今年的那一天是八月十八。根据中国民间传说，月初一是鬼门关大开，鬼神得以自由地在人间游荡。中国滑雪冠军谷爱玲因与一名备受争议的法国游泳运动员亲密的视频被曝光而面临网上的批评。图片：SCMP 合成/微博/IG@leon.marchand31中国奥运冠军滑雪运动员谷爱玲在网上遭到批评，此前有视频曝光了她与一名法国游泳运动员亲密跳舞，这名游泳运动员被指控不尊重中国体育教练。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3274605/chinese-ship-destroyed-baltic-pipeline-eileen-gus-link-french-athlete-7-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾附近发生强烈地震，中国大陆、日本、菲律宾均有震感</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3274689/major-earthquake-taiwan-felt-mainland-china-japan-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 11:04周五早上的地震没有给台湾造成重大损失，但台北的通勤服务受到了影响。照片：EPA据中国地震台网中心报道，周五当地时间早上 7 点 35 分，台湾东海岸发生 6.1 级地震。目前还没有收到任何损失报告。此次地震是台湾去年发生的第二场大地震，震源深度约为 16 公里（10 英里），震中位于花莲县东部海域。周五早上，救援人员在台湾花莲地震中救出两名被困在电梯中的人员。图片：中央社受影响的国家包括日本和菲律宾。地震发生时，日本刚刚于周四结束了有史以来的首次“特大地震”预警，一周前，日本西南部发生了里氏 7.1 级的地震。由于没有观察到异常，警报被降低，此前，日本西南太平洋海岸不稳定地区南海海槽发生里氏 8 级或 9 级地震以及大海啸的可能性增加。在台湾，当局表示，台北的早间通勤受到影响。松山-新店地铁线暂时停运，文湖线继续运营，但速度减半。近几个月来，台湾地震频发。4 月初，花莲发生里氏 7.3 级地震，造成至少 17 人死亡，1000 多人受伤。数周后，6.0 级和 6.3 级的余震再次袭击该岛，导致两栋空置建筑物倒塌。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3274689/major-earthquake-taiwan-felt-mainland-china-japan-philippines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>