<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Mar 2025 09:17:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>技术战争：华为的消费者业务报告报告了强劲的智能手机销售收入38％</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3304555/tech-war-huaweis-consumer-business-reports-38-surge-revenue-robust-smartphone-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.31 16:00   游客在2025年2月18日在马来西亚吉隆坡的一家商店中查看华为的第一张可折叠电话战争。 包括其智能手机业务在内的消费单位的收入飙升了38％，达到3390亿元人民币（470亿美元），总收入增长了22％，根据美国批准的公司周一发布的公司销售量后，美国批准的公司的销售量很高。该市场还受益于北京为提高消费的努力而受益，随着消费者在美国 - 中国紧张局势加剧的情况下支持国内品牌。  The Huawei booth at the Mobile World Congress in Barcelona,​​ Spain, March 3, 2025. Photo: XinhuaHuawei recorded total annual revenue of 862.1 billion yuan in 2024, its second-highest on record, signalling progress by the Shenzhen-based firm in overcoming US sanctions imposed on its mobile phone和近年来的国际业务。尽管华为不是一家上市公司，但它定期披露财务数据。她补充说。智能车辆解决方案。该业务看到收入将近五次，至264亿元人民币，同时也首次发布年利润。     华为的净利润从一年前下降了28％，至626亿元人民币，这是两个因素：“我们继续增加了以未来为导向的投资的投资，并没有从企业出售中销售企业的销售，这是中国早晨的企业的销售。自从2023年开发了由新的本土芯片提供动力的手机以来。去年，根据市场咨询公司Canalys的数据，其智能手机的运输年份增长了37％，仅次于4600万单位，仅次于其国内竞争对手Vivo。 HISILICON，由中国顶级铸造式半导体制造商制造国际公司，根据半导体研究公司的TechInsights使用其7纳米级n+2节点。  Pura 70系列在第三级高级销售中，在Canalys的所有高端型号中，在Canalys的所有高端智能手机模型中排名第六。根据研究公司Cinno的数据，智能手机市场的销售额在第三季度飙升了97％，在第三季度的销售额为112万个单位，占了41％的市场份额。    huawei，在2024年底拥有约208,000名员工，在2024年底达到了“达到2024年”的承诺，以实现“ 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3304555/tech-war-huaweis-consumer-business-reports-38-surge-revenue-robust-smartphone-sales?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国正在开展溶瘤病毒疗法。他们可能是癌症的“下一个边境”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3304558/china-working-oncolytic-virus-therapies-they-could-be-next-frontier-cancer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3304558/china-working-oncolytic-virus-therapies-they-could-be-next-frontier-cancer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟提出“葡萄酒套餐”，因为特朗普威胁着200％的关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3304515/eu-proposes-wine-package-trump-threatens-200-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.31 15:20     欧盟已采取行动面临各种挑战，提议支持营销无酒精饮料的营销，向欧洲的旅游业推广到欧洲的旅游业，并提供额外的援助，并提供额外的援助，以适应风景变化，以适应气候变化。一位高级欧盟官员说， 需求下降已经使该行业陷入“非常困难的情况，尤其是在南欧某些地区的红酒中”，欧盟一位高级官员说。 欧洲占世界生产的60％，但在Bloc的年轻人中，Bloc的年轻人却少了，他们寻求更健康的生活。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/03/03/31/8669987e-866987e-8fa3-4887-b8eee-b8eee-b8eee-b8eee ＃999;“&gt;意大利托斯卡纳的葡萄园是欧洲主要的葡萄酒种植地区之一。照片：shutterstock    欧盟希望通过在27个成员国中创建常见的定义来促进具有较低酒精含量的葡萄酒以抵消这些不断变化的习惯。 “我们需要遵循消费者的需求，欧盟农业专员克里斯托夫·汉森（Christophe Hansen这个。 /&gt;  欧盟农业专员克里斯托弗·汉森（Christophe Hansen）说，该集团不能像往常一样继续生产葡萄酒。照片：AFP    此举是汉森说的一系列新建议的一部分。 “酒精饮料”将用于饮酒含量高于0.5％但比传统葡萄酒的葡萄酒。 欧盟也希望鼓励对欧洲甜美的葡萄园进行更多的访问，并承诺提供帮助的帮助。   促进八年来，以促进诸如生产量之类的阶级，从而允许生产量，从而允许生产量，从而避免了生产的阶级，从而避免了阶段。是时候评估需求了。 欧盟还将为解决干旱，极端天气和植物疾病提供支持。   剩下的葡萄挂在葡萄园上。欧盟的“葡萄酒套餐”将使国家能够将葡萄藤拔起葡萄藤，以防止盈余产量，并扩大许可证，以使生产者有更多时间评估需求。 Photo: Chan Kit YengBrussels wants to let the sector access more EU money to adapt vineyards to climate change, raising the ceiling on public assistance from 50 to 80 per cent.The plans, known as the “wine package”, still need approval from the European Parliament and EU states, and are set to come into force in late 2025 or early 2026。 农业团体欢迎“稳定”措施，但敦促更多的资金。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3304515/eu-proposes-wine-package-trump-threatens-200-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>信用鸡？马来西亚人警告债务陷阱，因为延期付款热潮扩大</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3304545/chicken-credit-malaysians-warned-over-debt-trap-deferred-payment-craze-widens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3304545/chicken-credit-malaysians-warned-over-debt-trap-deferred-payment-craze-widens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利物浦，阿森纳，马刺，AC米兰今年夏天在香港足球节上踢球</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/football/article/3304547/liverpool-arsenal-spurs-ac-milan-play-hong-kong-football-festival-summer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.31 15:00    Kai Tak Stadium从周五到周日主持了香港七人。图片：五月五月  全球四支球队将在今年夏天在香港降落在凯塔大体育场举行的足球节。在英国首都以外的德比。 利物浦将于7月26日在2005年和2007年冠军联赛决赛的重复中面对米兰。阿森纳 - 托特纳姆热刺的冲突将于7月31日进行。 所有四支球队都将处于2025-26赛季准备工作的最后阶段，英国足球的最高航班于8月16日开始，意甲通常是在该月左右开始的，通常是在该月左右开始的。该市令人惊叹的新场地，并强调了300亿港元的凯塔体育公园的吸引力。 九龙的50,000个容量体育场显然使香港能够与新加坡平等地争夺固定的固定装置，自2014年以来，它自2014年就吹牛了， 一年前，利物浦在利物浦的标准式插图台上，在2017年列出了插图式的2017年，在插图中，包括一名标准的Crystal Palace the Crystal Palace and 2017，以及2017年的2017年，包括2017年的2017年，包括2017年的2017年，这是一家人。作为国际冠军杯的一部分，巴黎圣日耳曼，曼联，切尔西，切尔西，米兰，阿森纳，马德里竞技和尤文图斯。  玛奎伊旅行者前往香港很少见，因为曼彻斯特城（Manchester City）在2019年与曼彻斯特（Manchester）在2019年访问了厨房。多年。 利物浦最后一次来到香港，当时他们在英超亚洲奖杯的决赛中击败了莱斯特，该奖杯还参加了水晶宫和西布罗姆维奇·艾尔比恩（West Bromwich Albion）。  totterham totterham the Kitchee在2017年的赛季友谊赛中，在阿萨纳尔（Arsenal）的第一个冠军中，与第一次赢得了2-2-2-2-2- 2012年。   米兰最近的旅行可以追溯到2004年，那时，在输给利物浦的冠军联赛决赛的12个月前，他们面对了基奇。 周日，米兰传奇弗朗西·巴里西（Milan Legen Legend Franco Baresi）在kai the tak the tak the tak the the Carlementh in aine artion in aind       &lt;香港的运动员有机会按照我们米兰方法的原理和方法进行训练，”巴雷西说。 “我们有信心该学院将成为该地区青年足球的关键参考点，并将进一步加强我们俱乐部与香港球迷之间的纽带。” &gt;。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/football/article/3304547/liverpool-arsenal-spurs-ac-milan-play-hong-kong-football-festival-summer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸地震死亡中有700多名穆斯林</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3304540/more-700-muslims-among-myanmar-quake-fatalities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.31 14:22   一个穆斯林妇女在周一在缅甸曼德勒曼德勒摧毁的清真寺附近的道路上提供晨间祈祷。照片：AFP   一个缅甸穆斯林组织说，当7.7级地震发生在斋月的圣月期间，7.7级地震袭击了该国。  tun kyi。第二大城市。 尚不清楚清真寺中丧生的人是否被包括在迄今为止地震中丧生的1,700多人的正式损失中。   一个穆斯林妇女在周一在缅甸曼德勒曼德勒摧毁的清真寺附近的道路上提供晨间祈祷。照片：AFP    张贴在irrawaddy在线新闻网站上的视频显示了几个地震期间的清真寺，人们逃离了该地区。  tun kyi说，大部分瓦斯克人遭到了损坏的大部分较老的建筑物，这些建筑物较旧的旧建筑物更容易遭受土地上的境界。说 政府发言人Zaw Min Tun少将告诉州立MRTV，另外3,400人受伤，有300多人失踪。他没有提供更具体的数字。   周五中午袭击地震袭击，造成了广泛的损失，包括首都纳皮托和第二大城市曼德勒。它减少了数十栋建筑物和损坏的其他基础设施，例如机场。 救济工作受到弯腰道路，俯冲的桥梁，旁边的沟通，众多的通讯和在一个从事内战的国家运营的挑战的阻碍。     在邻国，在泰国造成了许多努力，至少有18个建筑，许多人杀害了18人，这是一场繁多的，这是一个繁忙的，这是一个庞大的繁殖，这是一个繁忙的，这是一场繁忙的，这是一场繁忙的，这是一场繁忙的，这是一场繁忙的，这是一场爆炸的人，这是一家人，这是一场爆炸的人。崩溃。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3304540/more-700-muslims-among-myanmar-quake-fatalities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>债务人保罗·Y（Paul Y）命令香港法院清算</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304541/debt-ridden-contractor-paul-y-ordered-liquidation-hong-kong-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.31 14:24   高等法院发布了针对Paul Y Engineering Group及其子公司Paul Y Management的清盘命令。图片：Sun Yeung   保罗·Y工程集团（Paul Y Engineering Group）是香港最大的建筑公司之一，已被勒令进行清算。 高等法院周一在周一发出了针对79年历史的集团及其命令的五个月官员的命令。解决债务问题并制定重组计划。 一位政府发言人上个月表示，13个公共工程项目，包括与其他建筑公司的12个合资企业，将受到Paul Y的清算的影响。 两个项目。 两个项目，与Lok Ma Chau Loop的发展有关 保罗·Y（Paul Y）唯一唯一一项为在香港岛上的道路管理和维护所签定的合同即将完成。 发言人说，开发局表示，保罗Y的迫在眉睫的清算的影响是可以管理的，愿意承诺在不属于的pa 香港建筑工会指责保罗Y未能支付200万港元的工资，超过6000万港元的分包商费用在学生宿舍项目中。 Photo: HKCIEGULast year, a Hong Kong construction union accused Paul Y of failing to pay HK$2 million (US$257,106) in wages and more than HK$60 million in subcontractor costs on a student hostel project for the Hong Kong University of Science and Technology, saying the client had appointed another firm to finish the work.Two of Paul Y’s子公司Paul Y Construction Co和Paul Y总承包商上个月被其一名分包商的一名分包商以超过950万港元起诉，原因]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304541/debt-ridden-contractor-paul-y-ordered-liquidation-hong-kong-court?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI的自主权和耐力的中国彩虹-9无人机预计将改变无人战争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3304542/ai-autonomy-and-endurance-chinas-rainbow-9-drone-expected-change-unmanned-warfare?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3304542/ai-autonomy-and-endurance-chinas-rainbow-9-drone-expected-change-unmanned-warfare?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的艺术游行拥有本地全球艺术家的新大规模作品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304536/hong-kongs-art-march-boasts-new-large-scale-works-local-us-artists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304536/hong-kongs-art-march-boasts-new-large-scale-works-local-us-artists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>'99 .99％'台湾歌手Jay Chou无法唱歌，喜欢Mandopop King的音乐</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3304075/9999-lookalike-taiwan-singer-jay-chou-cannot-sing-enjoys-mandopop-kings-music?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.31 14:00     中国的一个农民看起来像台湾歌手杰伊·周（Jay Chou）无法唱歌，但享受曼陀罗的音乐。   wei wenkai，41岁 icon.His resemblance is so spot on that he even has the same front tooth gap Chou had before getting dental work early in his career.Wei shares videos of his daily farm life, like picking tomatoes, set to Chou’s classic hits.Netizens have praised the nostalgic, countryside vibe of his content and affectionately dubbed him Cailun, Chou的中文名称的嬉戏转折，转化为“蔬菜Jay”。   Wei Wenkai与演唱偶像Jay Chou的相似之处，但负担不起他的音乐会的门票。 Photo: BaiduIn an interview with Quanzhou Evening News, Wei recalled how his secondary school teacher was the first to point out his resemblance to Chou.“At the time, rural kids did not follow celebrities, and no one knew about Jay Chou. But after I heard his music, I became a huge fan,” he said.Despite the fact that he cannot唱歌，魏曾经记下Chou的歌词并唱歌到他的盒式录音带上。 对他的新成名的名声感到惊讶，魏说他从来没有开始模仿流行歌星。 “制作视频是一种让我的农场生活更加忙碌，我的粉丝更加内向。他说：“  “杰伊·周的祖先家也在Quanzhou，我很喜欢去当地的寺庙。 13。 但是，他不会参加，以获取门票和他的“有限财务状况”的困难。  wei也表示感谢他对他在社交媒体上获得的Chou粉丝的支持。 “我很幸运与Jay Chou有联系。感谢您感谢我的视频中简单的乡村生活。我希望与更多的人分享农民的勤奋，幸福的生活。他的视频完美匹配了杰伊·周（Jay Chou）的宋稻田（Song Rice Field），散发出无忧无虑的乡村氛围。”   wei并不是第一个像Chou一样成名的人。   杰伊·乔（Jay Chou）于2019年在中国的南京奥林匹克体育中心（Nanjing Olympic Sports Center）演出。照片：Getty Images       bai Xianying，Hebei的煎饼供应商，来自Hebei的煎饼供应商，也成为了社交媒体的感觉，也使社交媒体感到震惊，使300万追随者成为了一个谦虚的追随者。煎饼制造商。”  真正的歌手曾经说过：“来自&#39;Multiverse&#39;的Jay Chou在各地都在努力工作，将积极的能量传播给需要幽默的世界。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3304075/9999-lookalike-taiwan-singer-jay-chou-cannot-sing-enjoys-mandopop-kings-music?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本在地震弹性上花费创纪录的1330亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3304537/japan-spend-record-us133-billion-earthquake-resilience?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.31 14:13   一名警察和一名救援犬寻找可能被困在一座倒塌的房屋中的人，在强烈的地震中震撼了Noto Peninsula，于2024年1月1日震撼了Noto Peninsula。照片：Kyodo    日本政府将为一流的钥匙基础根据新闻媒体的说法，将在下一个财政年度开始为期五年的全国复原力计划（1,332.8亿美元），将分配给一项为期五年的国家韧性计划，并引用了各种政府和执政党的消息来源。 这标志着当前计划的另外5万亿日元，这是自当前计划的最终宣布，这是在2021年的财政年度中宣布的。 6月。 新计划的一个支柱将加强生命线基础设施，包括水和电力供应，受到最近灾难的影响，例如2024年1月1日的Noto半岛地震。    The Quake，在Richter量表上估计7.6的地震，与较高的降落相结合，造成了两次降雨，并缺少500人，并遗忘了500人，并遗失了两人。根据日本新闻网络的数据，超过150,000户房屋损坏了。  ” ＃999;“&gt; 2024年1月1日的碎片Noto Peninsula地震在灾难发生六个月后六个月后，在伊西川县中部苏苏岛的临时废物处置地点堆积。照片：Kyodo    地震发生后一年，超过7,500名撤离人员仍生活在庇护所或临时住房中，商业广播公司表示，在全国广播公司对2011年Fukushima nhk inverline of 2011 Enliversiza nhk的调查中分别表示。  在接受调查的1,000个中，该生命线服务应成为地震后的优先事项，而29.2％的人认为海啸疏散措施很重要。 根据约有新闻和供应量，新的弹性计划将由324个项目组成。媒体说。 其他领域包括在灾难预防中使用数字和技术，增强公共私人部门的合作以及在日本的各种位置，在日本的各种位置在据评估中，在日本的各种地震风险中，耐心和桥梁在大约92,000个地点进行了抗地质，修复道路和桥梁。 January.There is an 80 per cent likelihood of a magnitude 8 to 9 earthquake breaking out at the Nankai Trough off the southeastern Japanese coastline in 30 years.The coast of Nemuro in Hokkaido in the north has an 80 per cent chance of seeing a magnitude 7.8 to 8.5 quake, while Miyagi prefecture on the east coast has a 76 to 93 per cent chance of being击中7.4级冲击。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3304537/japan-spend-record-us133-billion-earthquake-resilience?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乡村花园的2024年损失在中国房地产部门的初步恢复标志中缩小了</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3304528/country-gardens-2024-loss-narrows-amid-initial-recovery-signs-chinas-property-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.31 12:51    2024年1月27日，中国南部广东省的乡村花园持有总部。照片：AFP    乡村花园控股公司在2024年报告较狭窄的损失，报告默认的房地产巨头寻求建立债权人的债权人，以支持其债务的股票，以支撑3.股票。 （45亿美元），根据周日的交易所文件，与2023年的创纪录的1780亿元人民币亏损相比。年度阅读表明，下半年有200亿元人民币的损失，从上半年的128亿元人民币损失扩大。   总部位于佛山的开发商在拖欠债务后一年多以多年的时间继续进行冗长的重组谈判。它对正在开发的财产进行了陡峭的宣传，并在2023年出售了待售房屋，为较小的损失奠定了基础。 该公司周一在香港下跌约2％，幅度不足，其表现不足，其表现不足，该指数降低了约0.5％，约为9.50am。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/03/03/31/117b63ad-0938-415c-907e-907e-907e-9d1c28c28c28c28c28cdbc_1126e908.jpg ＃999;“&gt; 2023年8月18日在天津的乡村花园持有建筑地点。照片：路透社。    “更多的中国开发人员的利润警告，包括乡村花园在2024年成绩之前的公告可能是好消息，” Bloomberg Intellions andrew Chan和Daniel粉丝在最近的一份注释中写道。 “开发人员可能正在寻求立即清理帐户，并在以后的筹资周期中定位自己。”  乡村花园正在依靠运营的周转，以确保其重组和抗击清算的广泛支持。开发商告诉法院，它预计将在2月底之前与债权人达成协议，但它错过了自我施加的目标日期。 建造者再次与Houlihan Lokey和中国国际资本顾问作为财务顾问进行了债务的重组，据报道，Bloomberg宣布，与公司的债务持续计划。 src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/31/dc249f91-4699-435a-a116-c1d8c428fdd6_ce44b612.jpg&quot; /&gt;&lt;small style=&quot;color: ＃999;“&gt;乡村花园控股公司于2024年2月28日承担的北京公寓。照片：kyodo       ，用于离岸责任管理，乡村花园“乡村花园”正在为实现一个可持续的资本结构以公平和公平的方式开发 该公司在另一份声明中说，一旦其离岸债务重组完成，其净资产将“大幅增加”。该公司考虑到少数股东的利益，去年的净利润为513亿元人民币。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3304528/country-gardens-2024-loss-narrows-amid-initial-recovery-signs-chinas-property-sector?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚追踪高科技中国研究船在其海岸附近</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3304529/australia-tracks-hi-tech-chinese-research-ship-its-coast?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.31 12:59   澳大利亚军人在2014年使用双筒望远镜来扫描海洋。澳大利亚媒体将中国船只描述为高科技研究船。 Photo: Australian Defence Force/AFPAustralia’s Prime Minister Anthony Albanese said on Monday the country was monitoring a Chinese research ship in its exclusive economic zone.“It’s been in New Zealand on a joint research operation,” Albanese said when asked about the vessel by a journalist in Perth.According to Australian media, the Chinese vessel is a hi-tech research  “这不是第一次在澳大利亚海岸附近发生类似的船只。  “澳大利亚国防军正在监视正在发生的事情。在那里。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3304529/australia-tracks-hi-tech-chinese-research-ship-its-coast?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天文台说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3304532/cold-weather-hong-kong-carry-tuesday-observatory-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.31 13:08     这个故事已免费为我们的读者提供公共服务。请考虑支持SCMP的新闻。 New users who  get a seven-day free trial.Chilly conditions in Hong Kong are expected to carry on into Tuesday, the local forecaster has said, while a cold weather warning has already remained in force for more than 38 hours.The Hong Kong Observatory recorded temperatures of 14.1 degrees Celsius (57.4 Fahrenheit) at its Tsim Sha Tsui headquarters在星期一早上。 汞在农村地区（例如sha tin，tsuen wan，yuen long and sheung shui。 ）在Ngong ping and Tate&#39;s Cairn上的降至12度以下 Saturday.  游客勇于寒冷和雨水在本月初的山峰上拍照。照片：Nora tam    “东北季风将继续影响今天和明天的广东沿岸。天文台周一说，天气仍然很冷。天气流干燥将影响中国东南部的海岸。  还可以预测，周一的最高温度为16度，同时警告说，汞读数将在星期二14至19度之间保持较低。 。 根据最新的九天预测，根据最新的九日预测，温度将逐渐逐渐升至星期三和周五的25度&lt;the of Chrees forter of Chrees of Chrees of Chrees of Chrees of the of Chrees chort of Chrees chort of Chrees cherty of ch of the of 25度&lt;25度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3304532/cold-weather-hong-kong-carry-tuesday-observatory-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸地震，在中国治愈癌症，香港七人：5个周末读书你错过了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3304509/myanmar-earthquake-curing-cancer-china-hong-kong-sevens-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.31 12:30   在2025年3月29日在缅甸Naypyidaw发生地震后，有损坏的宝塔的景色。照片：EPA-EFE   我们上周末我们已经从报道中汇集了故事，以帮助您在亚洲和超越整个亚洲的新闻中保持信息。如果您想查看更多我们的报告，请考虑。    救援人员努力挽救3月29日在缅甸曼德勒岛被摧毁的公寓瓦砾中的居民。照片：afp          插图：Brian Wang         科学家Sun Huanbo担任北京大学的职位。照片：北京大学             一名工作人员走过Kai Tak Stadium的封闭式食品特许摊位。照片：Harvey Kong       rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3304509/myanmar-earthquake-curing-cancer-china-hong-kong-sevens-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>