<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 21:14:29 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列与哈马斯达成加沙停火协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3294929/israel-and-hamas-reach-gaza-ceasefire-deal-us-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 01:04周三，在加沙地带南部的汗尤尼斯，巴勒斯坦人一边等待与以色列达成停火协议的消息，一边做出反应。照片：路透社据一位了解谈判情况的官员称，谈判人员于周三就以色列和哈马斯在加沙战争中的停火达成协议。经过 15 个月的冲突，这场冲突已造成数万名巴勒斯坦人死亡，并激怒了中东地区。据一位了解谈判情况的官员称，该协议尚未于周三正式宣布，概述了为期六周的初始停火阶段，包括以色列逐步撤军和释放哈马斯扣押的人质，以换取以色列扣押的巴勒斯坦被拘留者。该协议是在美国支持下，由埃及和卡塔尔调解人斡旋数月断断续续的谈判之后达成的，并且是在 1 月 20 日美国当选总统唐纳德·特朗普就职典礼之前达成的。加沙占主导地位的巴勒斯坦激进组织哈马斯表示，其代表团已向调解人递交了停火协议和人质遣返的批准书。以色列人质支持者周三在特拉维夫对加沙停火谈判的消息做出反应。图片：路透社一位不愿透露姓名的巴勒斯坦官员早些时候表示，哈马斯口头批准了正在卡塔尔谈判的停火和人质遣返提议，正在等待更多信息以给予最终书面批准。以色列外交部长吉迪恩·萨尔表示，他将缩短对欧洲的访问，并连夜飞回以色列，参加安全内阁和政府对该协议的投票——这意味着投票很可能在周四或周四进行。2023 年 10 月 7 日，哈马斯领导的枪手突破安全障碍，闯入以色列社区，造成 1,200 名士兵和平民死亡，绑架了 250 多名外国和以色列人质，随后以色列军队入侵加沙。根据加沙卫生部的数据，以色列在加沙的行动已造成 46,000 多人死亡，并使这个沿海飞地成为一片废墟，数十万人被绑架在帐篷和临时避难所里熬过冬天的寒冷。随着就职典礼的临近，特朗普重申了迅速达成协议的要求，并反复警告说，如果不释放人质，将“付出惨痛代价”。他的中东特使史蒂夫·威特科夫与美国总统乔·拜登的团队合作，推动该协议的达成。在以色列，人质的归来可能会缓解公众对总理本雅明·内塔尼亚胡及其右翼政府的愤怒，因为10月7日的安全失误导致了该国历史上最致命的一天。冲突蔓延到整个中东，伊朗支持的黎巴嫩、伊拉克和也门代理人与巴勒斯坦人团结一致，袭击以色列。这项协议是在以色列暗杀哈马斯和黎巴嫩真主党的高层领导人并占上风之后达成的。更多内容请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3294929/israel-and-hamas-reach-gaza-ceasefire-deal-us-report-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国家安全部队被赋予新权力监督重点建设项目</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3294915/chinas-state-security-forces-given-new-powers-oversee-key-building-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 22:30国家安全部将监督敏感政府和军事建筑的工作。图片：路透社中国国家安全部队将被赋予新的权力，以监督和管理重要政府建筑和军事设施等地点的敏感建筑工程。周三公布了一套详细的规则，这是第一份公开的此类规则，标志着国家安全部（该国最高的间谍和反间谍机构）和地方国家安全部队的权力进一步扩大。在过去的 18 个月里，该部多次发出警告，称在中美紧张局势升级的情况下，外国间谍已经将关键设施作为目标。该规则由 38 条组成，将于 3 月 1 日生效，涵盖所有考虑安全的项目，包括重要国家机构、军队和国防工业的建筑。任何新的建筑项目、重建工程或改建都需要获得国家安全机构的许可，国家安全机构也将监督和管理这些工程。申请安全许可证的人需要提交详细信息有关建筑的功能和所有权以及项目设计蓝图的信息。省级国家安全部门负责划定安全控制区域，而市级国家安全机构则必须颁发许可证，并监督和管理其管辖范围内场地的安全。地方国家安全机构还有权进行现场检查，质询建筑管理人员，如果项目负责人不遵守许可证条件，还可以对其进行谴责。这些规则由国家安全部和国家最高经济规划机构以及住房和自然资源部联合发布，还规定现场检查时必须有两名或两名以上的国家安全人员在场。这些工作人员在履行职责或负责颁发安全许可证时，不得妨碍政府或军事的日常行动。他们还必须确保商业机密和个人数据的保密性。近年来，习近平主席多次下令加大力度“统筹发展和安全”，落实“全面国家安全”的愿景。“安全是发展的基础，稳定是繁荣的前提”，他在2023年3月开始第三届国家元首任期的共产党会议上说道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3294915/chinas-state-security-forces-given-new-powers-oversee-key-building-projects?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：莫斯科与基辅交换 50 名战俘，2025 年首次遣返</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3294922/ukraine-war-moscow-kyiv-exchange-50-pows-first-return-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 21:57一名儿童参加了基辅举行的乌克兰海军陆战队员亲属集会，这些海军陆战队员保卫了亚速营，目前是战俘。图片：路透社俄罗斯和乌克兰两国周三表示，在 2025 年的第一次交换中，双方各释放了 25 名被俘战俘。自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，已在数十次交换中遣返了数千名战士，这是莫斯科和基辅在近三年的战斗后罕见的合作形式。“谈判进程的结果是，25 名俄罗斯军人从基辅政权控制的领土返回。作为回报，俄罗斯国防部在 Telegram 上表示：“我们已交出 25 名乌克兰军人。”乌克兰总统泽连斯基表示，25 人“已返回乌克兰”，其中包括一些在南部城市马里乌波尔的 Azovstal 钢铁厂战斗过的人，该厂于 2022 年 5 月被俄罗斯占领。他说，其中一些被释放的人是“平民”，尽管俄罗斯表示只释放了乌克兰士兵。“将我们的人民带回家是乌克兰一直努力的目标，我们不会停止，直到我们把所有的人都带回来，”泽连斯基在 X 上的一篇帖子中说。他发布了一些获释者的照片，包括一名正在接受体检的男子和一名坐在车里手里拿着乌克兰国旗的男子。“他们中的许多人伤势严重，病情严重，”泽连斯基说。俄罗斯表示，其士兵被给予在他们返回俄罗斯之前，俄罗斯的亲密盟友白俄罗斯为他们提供了“必要的心理和医疗帮助”。俄罗斯人权监察员塔蒂亚娜·莫斯卡尔科娃发布了一段视频，视频中她打电话给一名男子的妻子，告诉她这个消息。另一名男子在电话里和母亲说话时哭了起来。双方表示，阿联酋帮助调解了这笔交易。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3294922/ukraine-war-moscow-kyiv-exchange-50-pows-first-return-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和越南在高层通话中重申政治关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294923/china-and-vietnam-reaffirm-political-ties-top-level-call?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 21:59越南共产党中央委员会主席苏林（右）将中国作为第一站访问目的地。图片来源：EPA-EFE中国国家主席习近平周三在与越南共产党领导人的电话中表示，中越应致力于发展两国之间稳定的产业供应链。此外，据中国外交部称，作为中国共产党总书记的习近平在与苏林的通话中承诺“推进社会主义事业”。他说：“双方应该继续加强党际合作，深化社会主义理论和实践经验交流，在世界百年变局中推动社会主义事业发展壮大。”苏林表示，他“由衷钦佩”中国共产党领导取得的成就，河内外交政策的“高度优先事项”是与北京的关系。尽管北京和河内对南海的主权声索存在重叠，但北京和河内一直强调两党关系和相互的政治信任。 作为这一进程的一部分，中越两国外交部上个月启动了战略磋商机制，涵盖外交、国防和公共安全等议题。这些努力最终促成了中国外交部长王毅和越南外交部常务副部长阮明武周二在北京举行会谈。会谈中，王毅强调要“加强高层交往，深化战略互信，扩大互利合作”。今年 8 月，陶哲轩将中国作为自己上任后的首站出访国家，他对习近平表示，与中国的“高层和战略性”关系是周边外交的“优先事项”。两个月后，北京派遣其第二高级军事官员张又侠将军访问越南。这是张军自2017年出任中央军委副主席以来的第三次出访，前两次出访都是俄罗斯。同月，中国国务院总理李强访问越南，双方签署了农业、铁路、支付系统等领域10项经济合作协议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294923/china-and-vietnam-reaffirm-political-ties-top-level-call?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>戒严、表情包和混乱：韩国“尹锡烈”的崛起与没落</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294919/martial-law-memes-and-mayhem-rise-and-fall-south-koreas-yoon-suk-yeol?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294919/martial-law-memes-and-mayhem-rise-and-fall-south-koreas-yoon-suk-yeol?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家用中国馒头制造出“爆炸物女王”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294159/scientists-create-queen-explosives-chinese-steamed-buns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 21:30中国馒头，又名馒头，被科学家用来提升世界上最强炸药的性能。图片来源：Shutterstock中国科学家研发出一种出人意料的简单方法，可显著提高地球上威力最强炸药的整体性能。这一进展不仅有望提高中国常规弹头的杀伤力，还能将高超音速导弹的射程提高 20%。CL-20 被称为“炸药之王”，其破坏力仅次于核武器。但参与研究的科研人员表示，新的加工方法使其爆轰性能得到改善，安全基准提高了四倍，为导弹燃料等一系列新应用铺平了道路。此前，人们认为这不过是天方夜谭。“这就像是一个魔术师把愤怒的炸药之王变成了美丽的女王，而他使用的魔杖成本不到一美元，”一位未参与这项研究的北京高能材料科学家说。“我非常喜欢这种创造性的方法。 “这或许是中国科研进入自由王国的标志。”他说道。中国早在上世纪70年代就开始研究CL-20，即六硝基六氮杂异伍兹烷。1994年，曾参与中国核计划的化学家余永忠在一篇中文学术论文中首次向公众公布了其分子式。此后，中国科学家取得了一系列突破，实现了这种复杂化学品的低成本大规模生产。通过添加物质可以进一步提高CL-20的威力，但这会大大增加其在环境中的不稳定性。过去，科学家经常使用石墨烯等高科技纳米材料作为改性剂。但这些材料在战斗中大规模使用并不划算。新方法只需要馒头，这是中国北方的日常食物。按照目前的汇率，一美元可以买到六个甚至更多的馒头。“研究中使用的馒头是从中北大学食堂购买的，”化学工程教授曹雄领导的项目团队在 11 月发表在《中国兵器装备工程学报》上的一篇同行评议论文中写道。制作馒头很简单：只需将发酵好的面团放入密封容器中，蒸 10 至 15 分钟即可。曹和他的同事采取了略有不同的方法。他们将新鲜的馒头放在 1,100 摄氏度（2,012 华氏度）的烤箱中烘烤两个小时，然后将 CL-20 炸药与碳化的馒头混合。他们发现这种简单的处理带来了一些意想不到的好处。炸药颗粒进入包子微孔后得到有力保护，大大降低了意外爆炸的风险。同时，这些微孔还能作为相对独立的容器，点火后成为微型反应炉，产生额外压力，使燃烧更快更完全。曹建军团队表示，“这种生物质碳材料与CL-20结合后，表现出优异的热分解性能和良好的机械感度”，为高能固体推进剂等新应用开辟了道路。美国海军武器中心声称早在1987年就合成了CL-20，但直到1996年才公开其分子式。由于生产技术难度大、成本高，美军长期以来一直无法大规模使用这种炸药。近年来，为应对中国日益增强的军事实力，五角大楼加大了对这种炸药的研发力度。正在考虑的计划之一是使用装有CL-20的导弹从远距离攻击太平洋上的中国舰队。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294159/scientists-create-queen-explosives-chinese-steamed-buns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>持刀、锤子劫匪闯入香港珠宝店</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294920/robbers-storm-hong-kong-jewellery-shop-armed-knives-and-hammers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 21:36网上流传的一段视频显示，劫匪抢走展示柜中的贵重物品后逃跑。图片：讲义周三晚上，四名手持刀具和锤子的劫匪闯入香港一家珠宝店，抢走了贵重物品，据报道，他们乘车逃离。警方表示，他们在晚上 6 点 30 分左右收到多起报警，称四名男子从上水新丰路的一家珠宝店逃跑。警方发言人表示，据报导，嫌疑人上了一辆朝沙头角方向行驶的汽车。尚未逮捕任何人。网上流传的一段视频显示，身穿黑色衬衫、戴着面具的嫌疑人趁商店警报响起时从展示柜中抢走物品。可以看到他们逃离商店并跑过马路，而旁观者大喊“抢劫”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294920/robbers-storm-hong-kong-jewellery-shop-armed-knives-and-hammers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，拜登的大型半导体法案将以高成本推动美国芯片生产</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294921/bidens-big-semiconductor-law-will-boost-us-chip-production-high-cost-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 21:47美国总统乔·拜登宣布与英特尔达成初步协议，将于 2024 年在亚利桑那州颁发一项重大的《芯片与科学法案》奖项。照片：路透社2022 年的一项全面法律被总统乔·拜登吹捧为重振美国半导体制造业、减少该国对外国制造的计算机芯片的依赖的一种方式，该法律将“大幅增加”美国的半导体产量。但华盛顿一家经济智库周三发布的报告指出，这样做的成本很高，而且可能不会带来最佳的性价比。彼得森国际经济研究所的研究人员计算得出，随着美国芯片工厂的建立，价值 2800 亿美元的《芯片与科学法案》将创造约 93,000 个建筑岗位，一旦这些工厂投入运营，将创造 43,000 个永久性岗位。但彼得森的报告发现，预期的芯片制造业繁荣背后的政府补贴意味着，每个新增岗位每年将花费纳税人约 185,000 美元——相当于美国半导体员工平均年薪的两倍。研究人员 Gary Hufbauer 和 Megan Hogan 写道：“增加产量可能无法为资金提供最好的保障。”彼得森的报告指出，国会在通过《芯片与科学法案》时“并未考虑其他方式”，即花费数十亿美元来确保美国有足够的芯片供应。2024 年 4 月，美国总统乔·拜登在纽约发表讲话，谈论“芯片与科学法案”及其“投资美国”议程如何促进经济增长和创造就业机会”。拜登大肆宣传，国会在新冠疫情封锁导致半导体供应短缺后通过了该法案。照片：TNS其他选择可能包括建立由联邦紧急事务管理局管理的芯片库存，或为美国芯片用户和外国芯片生产商提供财政激励，以在美国保留更多的半导体库存。在 Covid-19 封锁导致半导体供应短缺后，拜登大力宣传，国会通过了《芯片与科学法案》。短缺扰乱了汽车和其他产品的生产。拜登政府还将增加美国制造的芯片产量视为国家安全问题，因为这将减少美国对进口芯片的依赖，这些芯片供军方和私营公司使用。波士顿咨询集团和半导体行业协会的一项研究发现，以数量而不是美元价值衡量，美国在全球芯片生产能力中的份额从 1990 年的 37% 下降到 2022 年的仅 10%。政策制定者担心，美国工业严重依赖台湾制造的芯片，如果中国发动军事打击，迫使台湾与中国大陆政治统一，台湾的芯片供应可能会受到威胁。为苹果、高通等公司供应芯片的台湾半导体制造公司正在亚利桑那州大力投资芯片工厂。《芯片与科学法案》还旨在到 2030 年将美国在全球先进芯片中的份额从现在的零提高到 20%。但彼得森报告认为，实现这一飞跃需要额外的政府补贴，并克服熟练劳动力和电力短缺的问题。报告还指出，韩国和台湾正在向本国的芯片制造巨头提供慷慨的税收抵免，以保护其在市场上的领先地位。当被问及美国能否实现 20% 的目标时，彼得森研究人员的结论是：“也许。”目前尚不清楚即将上任的特朗普政府是否会废除或修改《芯片与科学法案》。在竞选期间，当选总统唐纳德·特朗普曾辩称，对外国芯片征收关税（而不是通过补贴来鼓励美国生产）更有助于将半导体工厂带到美国。但彼得森的研究人员指出，过去欧盟的关税未能重振欧洲的芯片生产。他们写道：“没有令人信服的理由证明类似的关税对美国更为成功。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294921/bidens-big-semiconductor-law-will-boost-us-chip-production-high-cost-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着公共数据被允许标注，中国的人工智能愿景得到提升</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3294867/chinas-ai-aspirations-boosted-public-data-allowed-labelling?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 21:007 月，在上海举行的 2024 年世界人工智能大会上，参观者观看跳舞的机器人。图片：新华社中国首次发布计划，允许使用公共数据进行标注，旨在增强快速增长的数字经济，并在日益激烈的国际竞争中促进人工智能（AI）的发展。根据四大政府部门周一联合发布的十三点通知，中国将推动公共数据的系统标注和利用，同时满足农业、制造业和信息技术等重点行业的数据需求。“[政府应该]支持跨部门、跨地区、跨行政层级使用公共数据；鼓励政企在数据标注和针对政务的大型语言模型训练方面进行合作；并推动将数据标注服务纳入政府采购，”该通知由国家发展和改革委员会、国家统计局、财政部和人力资源和社会保障部联合发布。通知还指出，公共数据标注工作应有序、依法进行。数据标注——对文本、音频、图像和视频等不同数据类型进行分类和标注的过程——通常被认为是使人工智能系统能够产生准确可靠结果的基础。缺乏高质量数据一直是开发大型语言模型的挑战之一。数据标注行业价值预计在 2023 年达到 800 亿元人民币（109.1 亿美元），广泛应用于自动驾驶、低空经济、智能制造和智能医疗等先进领域。根据指导方针，中国承诺到 2027 年将数据标注行业的年复合增长率提高到 20%。在中国，政府共享和管理公共数据供社会使用，而个人或企业控制私人数据并受到严格的隐私法规的约束。在数据标注领域，中国将培育一些“瞪羚”和“独角兽”公司（指快速增长、估值非常高的初创企业），并使用财政补贴来降低这些公司的成本。此前，北京方面提出启动“AI+”计划，以正如上个月的中央经济工作会议所概述的那样，将人工智能与各行各业相结合，以提高其生产力和竞争力。根据麦肯锡 2023 年的报告，中国在发展自己的人工智能产业方面取得了长足进步，该产业可能为该国经济贡献 2 万亿美元，占人工智能全球经济贡献的三分之一。然而，中国此前并未开放其公共数据。根据国家发改委的数据，2023 年，中国产生的 32.85 ZB 数据中只有 2.9% 得到保存，而近 40% 的未使用数据被企业闲置了一年多，限制了其潜在价值。 1ZB 等于 1 万亿 GB。相比之下，中国在 AI 竞赛中的竞争对手美国从 2013 年开始开放公共数据。美国前总统奥巴马政府通过行政命令启动了“开放政府计划”，要求向研究人员和企业以及 AI 开发开放政府数据。Scale AI 是全球领先的数据注释公司之一，总部位于加利福尼亚州，估值 138 亿美元。该公司向 OpenAI、Meta 和 Google 等科技巨头提供 AI 训练数据。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3294867/chinas-ai-aspirations-boosted-public-data-allowed-labelling?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国机器人制造商优必选旨在彻底改变苹果供应商富士康的制造方式</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3294903/chinese-robotics-maker-ubtech-aims-revolutionise-apple-supplier-foxconns-manufacturing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 21:00在浙江宁波的 Zeekr 智能工厂里，优必选研发的人形机器人正在将重物搬运到自动导引车上。图片：VCG via Getty Images据一位高管称，总部位于深圳的优必选机器人是中国最大的人形机器人制造商，该公司将在苹果供应商富士康的工厂部署其机器人，以帮助完成“复杂而精细的生产”。该公司首席品牌官 Michael Tam 在《南华早报》于南沙组织的中国会议间隙表示，该公司正在训练其机器人处理现代制造业所需的不同任务。“对于汽车制造，我们的任务清单上有数千项，”他说。“在 3C 生产等领域，这些都是人形机器人需要学习的全新技能。”3C 指的是计算机、通信和消费电子产品。在制造业中，它用于描述与这三个类别相关的产品和技术。香港上市的优必选周三宣布与富士康建立“全面的长期合作伙伴关系”，以在其工厂部署更多机器人。富士康负责组装 iPhone，并正在进军电动汽车制造领域。优必选机器人首席品牌官 Michael Tam 表示，一款名为 Walker S2 的新机器人将于第二季度推出。图片：讲义据优必选科技的一份声明称，去年 10 月推出的人形机器人 Walker S1 已在富士康位于深圳龙华区的工厂完成了两个月的物流操作培训，并将很快前往该公司位于河南省郑州市的汽车厂。谭向东表示，该公司计划在今年第二季度推出 S1 的升级版 Walker S2。根据合作协议，优必选科技将根据富士康的要求，测试使用人形机器人执行可能影响工人健康的任务（包括移动、分类和质量检查）的可行性。两家公司将合作提高机器人的运动、感知和决策能力，并联合建立一个实验室，探索更多的应用和技术。目前，中国公司对制造类人机器人并将其融入各个行业的兴趣日益浓厚。本周早些时候，深圳 Engine AI 的 SE01 机器人在其人形机器人在街上行走的视频在网上疯传后，获得了 Nvidia 科学家 Jim Fan 的称赞。在与美国的技术竞争日益加剧的背景下，中国正在推动自动化，这是升级其工业基础设施的更广泛努力的一部分。根据国际机器人联合会 11 月的一份报告，中国在工业机器人采用方面已经超过了德国和日本。优必选科技于 2023 年上市，一直在敦促中国企业将 Walker S1 用于不同用途。目前，该机器人已被比亚迪等汽车制造商以及快递巨头顺丰速递采用。优必选还表示，它将成为富士康的独家人形机器人合作伙伴。该公司表示，此次合作不仅将“加速人形机器人在智能制造中的更广泛应用”，还将“利用富士康的供应链优势，迅速降低生产成本”。该公司表示，它还计划通过与富士康的合作，成为世界上第一家实现人形机器人“商业化量产”的机器人制造商。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3294903/chinese-robotics-maker-ubtech-aims-revolutionise-apple-supplier-foxconns-manufacturing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港谢霆锋将在酷玩乐队之后举办两场启德演唱会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3294916/hong-kongs-nicholas-tse-put-2-kai-tak-concerts-soon-after-coldplay?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 21:07谢霆锋将于4月下旬在新启德体育馆举办两场演唱会。图片来源：微博/锋味粤语流行音乐明星、演员谢霆锋将成为首位在即将启用的启德体育公园这座可容纳 50,000 个座位的新体育馆举办个人演唱会的香港音乐家，4 月份的演唱会门票售价高达 1,380 港元。谢霆锋周三在社交媒体上发布了一段自己在体育馆弹吉他的视频，宣布他将举办“Evolution Nic Live”演唱会。音乐会将于4月25及26日晚上7时30分在启德体育馆举行，票价为680港元起。他也将成为首位在该场地举办音乐会的华人歌手，几周前，英国摇滚乐队酷玩乐队于4月8日、9日、11日和12日在该场地演出。台湾“华语乐坛天王”周杰伦也将于6月27日至29日连续三晚在该体育场演出。演出将在启德体育公园内 50,000 个座位的体育馆举行。照片：Eugene Lee启德体育公园是香港首个多功能体育、娱乐和休闲区，将于 3 月正式开放，香港七人榄球赛将是首个全面向公众开放的赛事。该公园也是香港最大的体育基础设施项目，占地 28 公顷。主办方将在稍后公布谢霆锋演唱会的门票销售信息，部分信用卡用户将从下周开始享受优先订票服务。谢霆锋上次在香港举办大型个人演唱会是在 2000 年，当时他在香港体育馆举办了“Viva Live”演唱会。当时，他是在著名的红磡体育馆演出的最年轻男歌手，连续举办了六场演唱会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3294916/hong-kongs-nicholas-tse-put-2-kai-tak-concerts-soon-after-coldplay?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京会响应台湾谈判机构的呼吁重启两岸谈判吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3294917/will-beijing-answer-taiwanese-negotiation-bodys-call-revive-cross-strait-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3294917/will-beijing-answer-taiwanese-negotiation-bodys-call-revive-cross-strait-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港57名政府职员食用烤肉后食物中毒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3294918/hong-kong-government-staff-among-57-food-poisoning-cases-after-eating-roast?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 21:10九龙湾金百合国际宴会厅。图片：讲义《南华早报》获悉，本月初，有 57 名食客在九龙湾一家食肆进食预煮食物后食物中毒，其中有香港政府雇员，这些病例涉及三天内在该餐厅就餐的不同群体。卫生当局表示，金百合国际宴会厅的三起感染群组涉及 28 男 29 女，年龄在 25 至 91 岁之间，他们于 1 月 8 日、9 日和 12 日在金百合国际宴会厅就餐。他们的症状包括腹痛、腹泻、恶心、呕吐和发烧。卫生署周三表示，其中一起感染群组涉及 20 男 20 女，他们为房屋委员会工作。“卫生防护中心正与香港房屋委员会合作，积极跟进受影响人士，不排除受影响人数可能进一步增加，”卫生署一名发言人表示。发言人说。房屋署表示，房委会职员会所曾于该食肆安排晚宴。卫生防护中心的调查显示，事件是由于该食肆的烧腊及烧鸡烹制过早，且食用前未有重新加热所致。卫生防护中心表示，已指示该食肆停售所有预煮烧味食品，并暂停相关食品区营运。卫生防护中心亦教育食肆员工注意食物安全和环境卫生。“受影响的人士进食了多种食物，包括烧腊及烧鸡等烧味，以及其他热菜。”卫生防护中心表示。卫生部表示，其中一个感染群涉及房屋管理局的 20 名男性和 20 名女性工作人员。图片：Nora Tam在病倒的食肆顾客中，有34人曾求医，其中两人需入院接受治疗，经治疗后已出院。中心表示仍在调查中，并呼吁顾客如于1月8日及9日到访该食肆晚餐或第三天到访该食肆午餐后出现肠胃病征状，应立即报告。市民可于星期五前致电中心热线2125 2372，以便跟进及进行医学监察。卫生当局提醒市民注意卫生，预防食源性疾病，并确保妥善贮存及加热预煮或剩余食物后再进食。居民亦应避免生吃海鲜，并在自助餐时小心选择生冷菜肴，例如刺身、寿司和生蚝。民主联盟成员香港改善进步党周二也在该餐厅举行了晚宴。“到目前为止，我们还没有收到任何人感到不舒服的报告，”一名党内人士说。消息人士称，由于该餐厅规模较大，协会通常会选择它来举办活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3294918/hong-kong-government-staff-among-57-food-poisoning-cases-after-eating-roast?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普对“美国后门”的关税威胁，上海向泰勒·斯威夫特示好：南华早报每日精选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3294864/trumps-tariff-threat-us-back-door-shanghai-woos-taylor-swift-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 21:15泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 破纪录的时代巡回演唱会 (Eras Tour) 仅在亚洲停留一站，分别是日本和新加坡。照片：美联社了解《南华早报》 (SCMP) 当天最重要的中国和经济新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。经济学家李稻葵警告希望利用越南避免美国关税的中国企业要谨慎行事。图片：法新社一位前央行顾问警告称，希望利用东南亚作为进入美国市场的后门的中国企业将不得不重新评估其投资策略，并称美国当选总统唐纳德·特朗普“肯定会提高”对来自东南亚的货物征收的关税。据一位当地旅游官员透露，上海已与美国创作歌手泰勒·斯威夫特就今年的潜在音乐会进行了初步谈判，因为中国城市的目标是吸引国际明星，提振经济。中国科研人员遍布全球高校和科研机构，中国顶尖科研机构科学家撰写的论文也越来越多地出现在顶级期刊上。图片来源：Shutterstock在西方历史最悠久、最负盛名的科学期刊之一《自然》最新一期中，几乎一半发表的研究都介绍了华裔研究人员的作品。目前，北京方面有近 2,000 个知识分子团体提供咨询，但专家表示，他们为影响决策者而提出的“建设性意见”越来越少。社交媒体应用 RedNote 和 TikTok 的图标，近几天，这两款应用的用户纷纷涌向这个中国平台。图片：美联社分析人士预测，最近涌入中国社交媒体平台红笔记（又名小红书）的美国人潮可能是短暂的，因为用户很快就会发现，其内容监管与 TikTok US 上的监管截然不同。中国国家主席习近平在与葡萄牙前总理安东尼奥·科斯塔就任欧洲理事会主席以来的首次会谈中，敦促欧洲在“动荡的国际形势”下寻求更紧密的合作。中国许多城市都在提供激励措施，鼓励居民生育更多孩子。照片：Shutterstock在一个中国城市，慷慨的现金奖励措施正在产生回报，鼓励生育，该市新生儿数量在 2024 年激增 17%，扭转了自 2016 年以来持续下降的趋势。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3294864/trumps-tariff-threat-us-back-door-shanghai-woos-taylor-swift-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京官员访港呼吁白皮书提升资本市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3294914/key-beijing-official-hong-kong-calls-white-paper-elevate-capital-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 21:16齐斌周三在资本市场论坛上强调了香港资本市场的重要性。图片：讲义香港中央政府驻香港联络办高级官员齐斌表示，香港资本市场在香港金融体系和国家战略中发挥着关键作用，但目前仍存在许多不足。“与国际最佳实践相比，香港在市场监管、交易成本和公司治理方面仍然存在不足，”齐斌周三在香港资本市场论坛上发表演讲时表示。“香港可以探索研究和制定资本市场白皮书，以全球最高标准为基准提出改进建议。”齐斌表示，白皮书可以征求所有利益相关者的意见，包括全球机构，以增强投资者信心，以纽约和伦敦等顶级金融中心为基准，提升香港资本市场。香港财政司司长陈茂波周三在资本市场论坛上表示，约有 100 家公司正在香港的 IPO 队列中。图片来源：路透社他强调了香港资本市场的重要性。去年，香港资本市场表现优异，首次公开募股（IPO）市场重新焕发活力。齐文忠表示：“振兴香港经济靠金融，加强香港金融业靠资本市场。”他强调资本市场在支持人工智能发展和推动粤港澳大湾区发展等领域的战略作用。现年57岁的齐文忠曾在海外留学，拥有从华尔街公司到中国证券监管机构的丰富经验，被许多人视为业内“最聪明的金融人才”之一。在去年 11 月出任联络办主任之前，他曾在中国投资有限责任公司工作了八年，该基金管理着超过 1.3 万亿美元的资产。周一，中国人民银行行长潘功胜在香港亚洲金融论坛发表演讲时强调，北京致力于支持香港发展成为全球顶级金融中心。“资本市场的繁荣发展是香港国际金融中心地位的核心和基础，”潘功胜说。2024 年，香港 IPO 市场结束了三年的低迷，通过至少 66 家公司上市筹集了超过 830 亿港元（106 亿美元），重回全球四大 IPO 市场之一。财政司司长陈茂波在资本市场论坛上表示：“今天，香港的 IPO 队列中又有 100 家公司。” “随着更多优质发行人和中央的坚定支持，我们相信香港股市的流动性将得到增强。”“寻求上市的中国企业可能会将注意力转向香港，香港继续通过沪港通计划提供与 A 股市场的强大连通性，并通过其国际金融中心地位为全球投资者提供宝贵的渠道，”毕马威中国驻香港合伙人兼新经济和生命科学主管朱婉玲表示。齐文表示，香港金融市场正在出现积极迹象，但许多方面仍有改进空间。“但持续改善的基础仍然脆弱，市场发展的基础仍不稳固，投资者信心需要进一步增强。”为了将香港打造为国际金融中心，“我们需要推动更多优质的内地和国际企业在香港上市，并优化内地与香港之间的金融监管协调机制，”齐文说。“我们需要加强资本市场监管，防范金融风险，”他说。 “我们也要推动香港资本市场白皮书的制定，提升香港资本市场的水平，打造世界级市场。”他表示，还必须采取措施举办全球行业合作峰会，将香港打造为全球合作的中心。香港投资基金公会行政总裁黄莎莉表示：“制定白皮书的建议可以促进当局和价值链内利益相关者之间进行更深入的交流，以规划香港资本市场的战略——不仅是股票，还包括债券、基金、衍生品和大宗商品。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3294914/key-beijing-official-hong-kong-calls-white-paper-elevate-capital-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>