<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 21:17:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>实验室实验表明，用核武器轰炸一颗巨大的小行星可以拯救地球</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279971/nuking-huge-asteroid-could-save-earth-lab-experiment-suggests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279971/nuking-huge-asteroid-could-save-earth-lab-experiment-suggests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列陆军参谋长称以色列准备对黎巴嫩发动地面攻击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279969/israel-preparing-possible-ground-assault-lebanon-army-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279969/israel-preparing-possible-ground-assault-lebanon-army-chief-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>监管机构正在调查香港一家饺子店的有争议的招聘广告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279968/watchdog-looking-dumpling-shop-hong-kong-over-controversial-job-ad?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.26 00:32据一家美食评论网站称，这家饺子连锁店在香港有 14 家分店。照片：讲义香港平等监督机构正在审查一家内地饺子店因张贴招聘启事优先考虑来自广东省的女性应聘者而违反歧视法的指控。平等机会委员会周三表示，它对太子元记云角饺子店外张贴的招聘启事感到“担忧”，该店招聘​​来自邻近粤语省份的女性员工。该监督机构表示，雇主不能选择只雇用男性或女性，除非工作需要特定性别来完成某些职责。任何张贴此类被视为“故意歧视性别”信息的通知的人都违反了《性别歧视条例》。该监督机构补充说，为候选人设定特定国籍或种族的标准也违反了《种族歧视条例》。该立法禁止基于“种族、肤色、血统或国籍或族裔血统”拒绝雇用任何人，除非雇主能够证明这些标准是相关的。“委员会高度关注此案，并已采取适当行动了解情况并采取后续行动，”它说。招聘广告的照片在社交媒体上广泛传播。图片来源：南华早报此次争议源于该店的海报照片在社交媒体上广泛流传，网友质疑该职位描述是否违反了反歧视法。据一家受欢迎的美食评论网站称，这家饺子连锁店在香港有 14 家分店。据报道，在海报成为互联网热议话题后不久，太子分店就撤下了海报。一名工作人员周三告诉《南华早报》，之前的招聘启事已经“破烂不堪”，被刮掉了。“我们招所有人，不只是女性移民。只要你有有效的身份证，就可以来面试，”这名员工说。但他没有澄清该店是否会更改新招聘启事上的措辞。监管机构表示，雇主应该公平地考虑每一位申请人，不应该有性别或种族偏见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279968/watchdog-looking-dumpling-shop-hong-kong-over-controversial-job-ad?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>铜锣湾部分海岸变白 港方展开调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279965/hong-kong-investigates-after-part-causeway-bay-shore-turns-white?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 23:52铜锣湾避风塘的蓝色海水。图片：曾志伟香港环保部门已就铜锣湾部分海岸线变成乳白色展开调查，怀疑该处有污染物非法排放。但现场并无异味。环境保护署发言人周三表示，接获举报后，已派员到铜锣湾避风塘进行现场调查。调查显示，现场并无死鱼，酸碱值和溶解氧水平均正常。但维园道附近的一条雨水渠却有白色废水排出。部门抽取水样进行分析，并派出渠务人员到铜锣湾上游相关水道巡查，追查非法排放源头。该署表示会继续调查，如证实有违规行为，将采取执法行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279965/hong-kong-investigates-after-part-causeway-bay-shore-turns-white?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>呼吁西方媒体停止对香港和中国大陆发表“片面报道”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3279964/western-media-urged-stop-telling-one-sided-stories-about-hong-kong-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 23:26一名官员称，只要遵守政府的“红线”，香港人便可享有“一国两制”所提供的“一切自由”。照片：Jonathan Wong中国外交部驻香港特派员公署发言人表示，媒体应该促进理解，而不是“偏执”。他坚称，尽管最近有外国记者被拒绝工作签证或被拒绝入境，但香港仍然是国际新闻中心。中国外交部驻香港特派员公署发言人黄景瑞周三表示，只要遵守政府的“红线”，居民就享有“一国两制”治理模式下提供的“一切自由”。在外国记者俱乐部主持的一次演讲中，黄景瑞还表示，北京正在考虑进一步放宽香港非永久性居民进入中国内地的要求。黄景瑞表示，近年来，香港和内地的声誉被“抹黑”，媒体，尤其是西方媒体，“已经成为一个问题”，不断发表“片面的“如果你看看西方媒体，只要提到香港，90% 的时间都是关于国家安全案件，”黄说。“这给外界留下的印象是，内地和香港都已成为一个监视国家或地区……但这完全是错误的。”西方出版物在许多社论中针对香港，声称自 2020 年北京实施的国家安全法和今年早些时候的配套国内立法出台以来，香港的自由受到了侵蚀。香港和中央政府都一再回击此类文章，称它们“扭曲事实”、“误导”和“危言耸听”。“我想呼吁香港的媒体，包括国内媒体和特别是国际媒体，你们的工作是促进理解，而不是促进误解，甚至让人们陷入偏执，走向新麦卡锡主义，”黄说。说道。“这不是你的工作。你的工作是讲真话，促进国家和人民之间的理解。”《华盛顿邮报》早前获悉，美联社驻香港摄影记者路易斯·德尔莫特（Louise Delmotte）于 9 月 14 日以游客身份抵达香港机场并被遣返回法国时，遭到当局的讯问。近年来，类似案件屡见不鲜。当被问及在最近发生的事件中，外国记者是否仍能获得香港工作签证时，黄坚称香港仍然是一个“国际媒体中心”，他们仍然可以合法地在香港工作，但他强调言论和新闻自由存在“限制”。黄拒绝对个案发表评论，他说：“我完全承认记者有权利履行职责，但他们仍必须在法律范围内工作。”据了解，德尔莫特的工作签证将于2024年上半年到期，她因去年在最高安全监狱拍摄前传媒大亨黎智英的独家照片而闻名，她的延期申请在今年年中被拒绝。摄影记者 Louise Delmotte 去年为入狱的前大亨黎智英拍摄照片。图片来源：美联社无疆界记者组织最新发布世界新闻自由指数，香港在 180 个司法管辖区中排名第 135 位。 2002 年首次发布年度报告时，香港排名第 18 位。当被问及中央政府是否会继续维护一国两制赋予香港的自由时，黄之锋表示，强调这一模式的两个方面都很重要。“不要只看两种制度。我们仍然必须是一个国家，”黄之锋说。“你不能推翻政府，你不能提倡独立。所以总有一条红线，除此之外，你拥有一切自由。”他还引用了国家主席习近平的讲话，称这种治理模式将“长期”维持。黄之锋还被问及，继今年早些时候为香港的外国永久居民推出新的五年多次往返签证后，北京方面是否会考虑放宽对非永久性居民的内地入境要求。“我认为北京方面正在考虑。你只要祈祷就行了，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3279964/western-media-urged-stop-telling-one-sided-stories-about-hong-kong-mainland-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于伦敦 IPO 仍悬而未决，Shein 在新加坡罕见裁员</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3279961/shein-makes-rare-job-cuts-singapore-london-ipo-remains-limbo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 22:56Shein 在寻求在英国进行 IPO 时因其中国血统而面临审查。图片：路透社中国快时尚线上零售商 Shein 周三表示，将在新加坡总部裁员约 20 人。该公司正在重组部分业务，而其在伦敦的首次公开募股计划受到质疑。该公司在给《南华早报》的一份声明中表示，作为其全球 IT 研发中心重组的一部分，此次裁员将影响到 20 多名员工。这些员工已于周三收到通知。此次裁员正值 Shein 申请在伦敦进行 IPO 之际，该公司因美国立法者的政治阻力放弃了早先在纽约上市的计划。此后，该公司在英国也面临审查，这也可能危及该公司在英国的上市。Shein 由低调的中国企业家徐扬天（Sky Xu）创办，通过与制造商密切合作，开创了直接从中国向国际消费者销售廉价商品的方式。其低成本服装在包括美国在内的西方市场大受欢迎。与此同时，自从将总部从中国迁至新加坡以来，该公司一直在努力将自己重新定义为一家全球性企业。该公司表示，重组 IT 研发中心是“持续全球扩张、本地化努力和提高效率的持续战略”的一部分。Shein 还补充说，该公司还计划继续扩大其新加坡业务，并“正在招聘多个空缺职位”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3279961/shein-makes-rare-job-cuts-singapore-london-ipo-remains-limbo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家在新疆沙漠发现世界上最古老的奶酪与木乃伊一起埋葬</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279944/chinese-scientists-find-worlds-oldest-cheese-buried-mummies-xinjiang-desert?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279944/chinese-scientists-find-worlds-oldest-cheese-buried-mummies-xinjiang-desert?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基呼吁世界各国领导人不要寻求俄罗斯战争的“出路”，而要寻求真正的和平</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3279963/zelensky-urges-world-leaders-not-seek-out-russias-war-instead-true-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 23:17乌克兰总统泽连斯基抵达纽约联合国总部，参加第 79 届联合国大会一般性辩论并发表讲话。图片：EPA-EFE乌克兰总统周三呼吁全球领导人与乌克兰站在一起，不要在俄罗斯战争两年多后寻求“出路”，而是寻求“真正的、公正的和平”。在面临西方盟友和部分乌克兰同胞要求谈判停火的越来越大的压力之际，泽连斯基总统在联合国大会上表示，除了他两年前提出的“和平方案”之外，别无选择。其中包括将所有俄罗斯军队驱逐出乌克兰，并对战争罪行追究责任。“任何平行或替代的寻求和平的尝试，实际上都是为了实现出路，而不是结束战争，”他说。“不要分裂世界。要团结起来，”他恳求道。 “这将给我们带来和平。”乌克兰总统泽连斯基在联合国大会上表示，他两年前提出的“和平方案”没有其他选择。照片：法新社俄罗斯尚未在联合国大会总统、总理、君主和其他高级官员的年度聚会上发言。泽连斯基讲话期间，俄罗斯低级别外交官占据了巨大的大会堂中的该国席位。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京没有出席今年的联合国大会高层会议。在世界各国领导人最近两次出席联合国标志性年度会议时，乌克兰战争一直是焦点。但今年，以色列-加沙战争和以色列-黎巴嫩边境不断升级的事态发展成为人们关注的焦点。乌克兰和拥有世界上最强大军队之一的俄罗斯在 1,000 公里（600 英里）的前线陷入了一场艰苦的战斗。战争始于 2022 年 2 月俄罗斯入侵，造成数万人死亡。俄罗斯在乌克兰东部势头强劲；与此同时，乌克兰上个月大胆派遣军队越过边境，震惊了俄罗斯。泽连斯基周二在联合国安理会辩称，俄罗斯需要“被迫实现和平”，并表示与普京进行和平谈判毫无意义。在莫斯科，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周三回应称，乌克兰总统的强制要求是一个“致命的错误”和“深刻的误解，当然，这将不可避免地对基辅政权产生影响”。预计泽连斯基本周将向美国总统乔·拜登提交一份胜利计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3279963/zelensky-urges-world-leaders-not-seek-out-russias-war-instead-true-peace?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>倾斜还是不倾斜？国泰航空禁止广东夫妇坐同一排座位，看看机上规则</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279955/recline-or-not-look-flight-rules-after-cathay-bans-cantonese-couple-over-seat-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279955/recline-or-not-look-flight-rules-after-cathay-bans-cantonese-couple-over-seat-row?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港日本学校在深圳持刀伤人事件后加强安保措施--外交官</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279958/japanese-schools-hong-kong-bolster-security-measures-after-shenzhen-stabbing-diplomat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 22:44总领事冈田健一对香港政府在加强安全方面提供的支持表示赞赏。照片：陈晓梅日本驻香港最高外交官表示，在深圳发生一名 10 岁儿童被刺身亡事件后，香港的日本学校已加强了安保措施。日本驻香港总领事冈田健一周三在日本秋季节的开幕式上谈到了这一事件，他要求所有活动参与者为上周在深圳被刺死的儿童默哀一分钟。“我认为这里的日本学校已经加强了对学生的安保措施，”冈田是第一位公开谈论这一事件的日本外交官。“对他们来说，维护安全非常重要。我可以告诉你，香港政府在这方面给予了很大支持。我们非常感谢香港警方在这个问题上的支持。”“就深圳发生的非常不幸的事件而言，我相信，很多日本人都认为香港的情况与那边完全不同，”冈田周三对媒体表示。“我呼吁这里的日本社区多关注一下周围发生的事情。”警方在回复《南华早报》时表示，他们一直在密切监视犯罪趋势，审查行动策略并分配资源以确保公共安全。“九一八”纪念日当天，深圳男孩在上学途中遭袭击。图片：路透社香港立法会议员叶刘淑仪表示，政府加强保安措施是明智之举，但她对香港日本人或学童是否真的受到威胁表示怀疑。曾任香港保安局长的叶刘淑仪表示：“香港人总体上对日本抱有好感，对外国人的暴力袭击极为罕见。”上周三，这名男孩在去学校的路上遭到袭击，当天是九一八事变纪念日。九一八事变又称满洲事变。许多中国人认为，这是日本 1931 年侵华的开始，也是国耻日。日本驻香港总领事馆第二天发表简短声明证实了男孩的死讯，表示哀悼，并希望香港和澳门政府尽一切努力保护日本侨民。中国外交部副部长孙卫东当天告诉日本外交部日本大使馆称，驻华大使金杉健二在电话中表示，该杀人案是“由有犯罪记录的个人实施的孤立案件”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279958/japanese-schools-hong-kong-bolster-security-measures-after-shenzhen-stabbing-diplomat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京官员呼吁港商支持经济增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3279959/beijing-officials-make-twin-call-hong-kong-businessmen-support-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3279959/beijing-officials-make-twin-call-hong-kong-businessmen-support-growth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在萨宾娜浅滩，中国和菲律宾权衡下一步行动。冲突“不可避免”吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279949/sabina-shoal-china-philippines-weigh-their-next-moves-conflict-inevitable?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279949/sabina-shoal-china-philippines-weigh-their-next-moves-conflict-inevitable?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港体育界立法会议员：香港必须加强“大型赛事”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279956/hong-kong-must-its-game-mega-events-sports-sector-lawmaker-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 21:30一位议员表示，中秋灯会等活动可能不会吸引游客。照片：Eugene Lee香港立法会文化体育界议员表示，香港应明确定义“大型活动”，并改善基础设施，而不是采取越多越好的方式举办一些甚至可能不会吸引游客的活动。当局早前表示，今年香港将举办超过 210 场大型活动，包括艺术和创意活动、体育比赛、大型会议、贸易展览和金融峰会。他们表示，这些活动预计将吸引约 170 万游客，为当地经济贡献 43 亿港元（5.51 亿美元）。但立法会体育、表演艺术、文化和出版界代表霍启刚周三表示，大多数活动都是地区性或地区性活动，而不是顶级活动。“名单上的这些活动真的被认为是大型活动或标志性活动吗？” “中秋灯会等一些活动真的能吸引游客来香港吗？”霍启刚称，香港需要制定发展盛事经济的蓝图。图片：Edmond So霍建强表示，政府对大型活动的定义和立场仍不明确。他呼吁政府要有远见，为发展香港大型活动经济制订蓝图。“政府需要非常清楚自己追求的是什么，”他表示，并指活动并非“越多越好”。他补充说，香港的设施也不适合举办大型活动，一些设施已经过时，不符合举办国际比赛的标准。他表示，建于1960年代的大会堂等场馆也出现渗水问题，康乐及文化事务署在租用设施方面也缺乏灵活性。他呼吁政府提升设施，并专注于举办更多“高价值活动”。郑文杰中国香港网球协会会长明杰表示，他们已为一项赛事申请“M”标志，这将使其有资格获得政府资助。“但进展非常缓慢，”他表示，并补充说官员仍在审查四月份提交的申请。郑文杰补充说，香港有潜力举办各种系列国际赛事，并希望政府能够提高场地的标准。中国香港龙舟协会主席钟志乐呼应了这些言论，并呼吁当局为举办水上运动提供更多资源。政府发言人表示，将根据三大因素评估大型活动的日程，包括对游客的吸引力、提升香港形象的潜力和城市的战略地位。他补充说，政府将加强部门之间的沟通，包括协助大型活动的组织者寻找合适的场地。香港将举办 21 场带有“M”标志的体育赛事2024 年的赛事包括渣打香港马拉松和世界跆拳道品势锦标赛。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279956/hong-kong-must-its-game-mega-events-sports-sector-lawmaker-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技战紧张局势下，中国最大芯片设备制造商两名美国高管离职</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3279922/chinas-top-chip-equipment-maker-sees-two-us-executives-step-aside-amid-tech-war-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 21:00中微半导体设备公司上海总部。图片：讲义随着中美贸易紧张局势持续升级，中国芯片设备制造商中微半导体设备有限公司（AMEC）的两名美国籍高管已辞职。倪图强和杨伟均为美国公民，由于“个人原因”，他们不再是中微半导体的“核心技术人员”，但两人仍是该公司员工。中微半导体被广泛视为中国生产先进刻蚀和沉积工具以减少对外国供应商依赖的最大希望。上海上市的中微半导体上周在一份监管​​文件中表示。中微半导体表示，随着最新的高管变动，其“核心技术人员”数量从 9 人减少到 7 人，其中包括董事长兼首席执行官尹志耀。该公司表示，这些变动“不会对中微半导体的研发进度、运营能力或竞争力产生重大不利影响”。中微半导体并未具体说明这两位高管将担任哪些新职务。中微半导体表示，倪先生还辞去了公司副总裁一职。中微半导体设备公司洁净室一景。图片：讲义2022 年 10 月，美国商务部宣布限制“美国人士”在“未经许可的某些中国半导体制造‘设施’”支持“开发或生产”芯片。这一意外举动让数十名上市中国芯片公司的美国高管忙不迭地确定自己是否受到了限制。中微最新的人事变动正值中国半导体行业经历加剧的地缘政治冲突之际，华盛顿因担心国家安全风险而考虑采取进一步措施遏制中国获取先进芯片技术。在 3 月发布的 2023 年年度报告中，中微并未像之前的年度报告那样说明其美籍董事长兼首席执行官尹同的国籍。现年 80 岁的尹同伟曾在美国为英特尔、泛林集团和应用材料公司工作，后于 2004 年在中国创立自己的公司。尹同伟在 7 月份的一次行业小组讨论中表示，尽管在芯片制造工具的复杂程度方面中国仍落后美国数年，但中国的半导体供应链可能在今年夏天实现“基本自给自足”，尽管在质量和可靠性方面还存在差距。这位芯片业资深人士补充说，他有信心中国能在未来5到10年内赶上芯片制造业的领先者。今年1月，美国国防部将包括中微半导体在内的多家中国公司列入“中国军工公司”名单，理由是它们对美国国家安全构成威胁，并禁止它们与一些美国公司做生意。中微半导体设备公司董事长兼首席执行官尹志耀。图片：百度8 月，总部位于上海的中微公司表示，已对美国国防部提起诉讼，称美国国防部将该公司指定为 CMC 是没有法律依据的，并给中微造成了“严重且无法弥补的”损害。尽管如此，中微的业务仍在扩张，该公司将此归因于国内对本土芯片制造工具的强劲需求。该公司在最新年度报告中表示，2023 年全年收入同比增长 32.1%，至 62.6 亿元人民币（8.79 亿美元）。中微在 8 月份表示，今年前六个月的收入同比增长 36.4%，至 34 亿元人民币。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3279922/chinas-top-chip-equipment-maker-sees-two-us-executives-step-aside-amid-tech-war-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全世界能否团结起来，共享基因数据的利益？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3279843/can-world-come-together-share-benefits-genetic-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3279843/can-world-come-together-share-benefits-genetic-data?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>