<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Mar 2024 21:14:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>德国总理肖尔茨呼吁加沙达成“更持久的停火”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255720/german-chancellor-scholz-calls-gaza-deal-longer-lasting-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.18 01:50德国总理奥拉夫·肖尔茨（右）和以色列总理本杰明内塔尼亚胡周日在以色列首都耶路撒冷举行的新闻发布会上。照片：EPA-EFE德国总理奥拉夫·肖尔茨周日呼吁达成一项协议，释放在饱受战争蹂躏的加沙地带扣押的人质，同时交战各方也做好了“更持久的停火”的准备进行更多谈判。“我们需要达成更持久停火的人质协议，”肖尔茨在耶路撒冷与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡联合出席新闻发布会时表示。“我们理解人质家属在五个多月后说的：“现在是达成全面人质协议以拯救那些仍被俘虏的人的时候了。”肖尔茨的访问是在以色列官员计划于同一天进行的举行会议讨论谈判小组的“任务”，该小组预计将参加在卡塔尔举行的新一轮会谈，旨在确保以色列和哈马斯之间达成新的休战。内塔尼亚胡正在10 月 7 日，哈马斯对以色列南部发起史无前例的袭击，加沙战争已进入第六个月。在巨大的国内政治压力下，哈马斯释放了被劫持的人质。哈马斯于 10 月 7 日劫持了约 250 名以色列和外国人质，以色列认为，其中约 130 人仍留在加沙，其中 32 人被推定死亡。根据法新社对以色列数据的统计，此次袭击导致约 1,160 人死亡，其中大部分是平民。 p&gt;据哈马斯控制的加沙卫生部称，以色列为消灭哈马斯而进行的报复性军事行动已造成至少 31,645 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。周日在耶路撒冷，肖尔茨呼吁以色列-巴勒斯坦冲突的“两国谈判解决方案”，称“仅靠军事手段无法击败恐怖”。以色列考虑停战谈判立场，致命袭击袭击加沙周日早些时候，内塔尼亚胡表示，以色列军队将在加沙南部的拉法发动有计划的地面进攻，鉴于大多数加沙人已在那里寻求庇护，这引发了对大规模平民伤亡的担忧。内塔尼亚胡表示，任何加沙和平协议削弱以色列并使其无法防御敌对邻国的行为是不可接受的。一项“使以色列如此软弱且无法防御自己”的潜在和平协议将“使和平倒退而不是前进”，他说，并重申“以色列必须在加沙承担必要的安全责任”。肖尔茨对这次攻势对平民意味着什么表示担忧。“军事逻辑是一个考虑，但也有人道主义逻辑。超过150万人该如何得到保护？他们应该去哪里？”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255720/german-chancellor-scholz-calls-gaza-deal-longer-lasting-ceasefire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国儿童基金会负责人将海地的混乱局势与后世界末日电影《疯狂的麦克斯》中的场景进行比较</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3255719/unicef-head-compares-haitis-chaotic-situation-scenes-post-apocalyptic-film-mad-max?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.18 01:29在港口抗议期间，骑摩托车的男子驶过燃烧的轮胎-海地太子。联合国儿童基金会执行主任将海地的混乱局势比作 1979 年电影《疯狂的麦克斯》中的场景。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS联合国儿童机构负责人周日对海地的混乱局势做出了可怕的评估，称这“几乎就像《疯狂的麦克斯》中的场景” ，一部描绘暴力和无法无天的后世界末日未来的电影。“海地的局势非常可怕，”联合国儿童基金会执行主任凯瑟琳·拉塞尔告诉哥伦比亚广播公司脱口秀《面对国家》。“那里的许多人正遭受严重的饥饿和营养不良，我们无法为他们提供足够的援助，”犯罪团伙控制了首都太子港的大部分地区以及通往其他地方的主要道路。 梅尔·吉布森主演了 1979 年的电影《疯狂的麦克斯》。照片：讲义她说，这种情况是“几十年来最糟糕的”。“这几乎就像是电影中的场景疯狂的麦克斯。看起来就是这样，”拉塞尔谈到 1979 年的电影时说道。海地已经遭受干旱、自然灾害和政府软弱的打击，联合国最近的一份报告称，海地“基本服务几近崩溃”。报告警告说。在不受欢迎的总理阿里尔·亨利迫于压力辞职后，数百万人在等待组建过渡管理委员会掌权时处于弱势。外国援助面临的挑战周六，当帮派抢劫了联合国儿童基金会的一批旨在为受苦受难的母亲和儿童提供救济的货物时，工人们（其中一些人遭到袭击或绑架勒索赎金）受到强调。海地帮派头目烧烤在火灾爆发时威胁政客首都“今天，联合国儿童基金会的集装箱，里面装有孕产妇、新生儿和儿童健康的重要物资，在太子港的主要港口遭到抢劫，”该机构的海地账户周六在 X（前身为 Twitter）上发布。 “这起事件发生在孩子们最需要他们的关键时刻。”随着海地人和外国人的生活变得越来越困难，美国大使馆周六表示，它正在组织一次活动包机从海地撤离其公民。非必要的使馆工作人员已于六天前撤离。海地因帮派起义而动乱了两周，残忍且装备精良的帮派在两座监狱遭到袭击后释放了数千名囚犯，人数不断增加。囚犯 - 寻求推翻亨利。与此同时，我们正在继续组织由肯尼亚领导的安全特派团，以支持加勒比岛屿不堪重负的警察部队。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3255719/unicef-head-compares-haitis-chaotic-situation-scenes-post-apocalyptic-film-mad-max?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京在选举中加强对俄罗斯的控制，尽管数千人参加中午抗议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255715/putin-tightens-grip-russia-election-though-thousands-join-noon-protest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255715/putin-tightens-grip-russia-election-though-thousands-join-noon-protest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4名香港青少年因盗窃夹娃娃机被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255716/3-hong-kong-teens-among-4-arrested-over-thefts-claw-machines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.17 23:30网上流传的闭路电视录像显示，小偷从玩具店里偷走了玩具。机器。照片：讲义警方逮捕了四名嫌疑人，其中包括三名青少年，涉嫌上周在香港一家购物中心从夹娃娃机中偷走毛绒玩具。据称周四拍摄的监控录像在网上流传，显示三名男孩和一名女孩在沙田石门京瑞广场二期的夹娃娃机店里闲逛，随后逮捕了他们。&lt; div&gt;周日，警方发言人表示，已收到多起关于周五商场内几家夹娃娃机商店失窃的报告。照片：讲义一名青少年指着一台抓娃娃机并问道：“我们应该买这个吗？”然后通过前滑槽进入机器并拉出三个大型毛绒玩具。然后他们带着玩具匆忙离开该地区。警方发言人周日表示，已收到有关周五商场内几家抓娃娃机商店发生盗窃事件的报告，但他没有详细说明这些事件是否有关联。 .香港夹娃娃机店老板因未投保的55万港元水灾损失而“悲痛欲绝”沙田区警员逮捕了三名13至16岁的青少年和一名25岁的当地人周五至周日期间，警方还起获了价值约 5,000 港元（639 美元）的被盗商品，以及犯罪嫌疑人在犯罪时穿的衣服。发言人表示，嫌疑人已被拘留审问，调查正在进行中，可能还会逮捕更多人。沙田警方正在调查此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255716/3-hong-kong-teens-among-4-arrested-over-thefts-claw-machines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国正在花费数十亿美元建设国家计算网络。其数据负责人说出了原因</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255710/china-spending-billions-national-computing-network-its-data-chief-says-why?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.17 22:00中国国家数据管理局局长表示，国家计算能力需要整合以推动创新。图片来源：法新社中国国家电网公司负责人表示，如果中国要在全球高科技竞争中取得领先地位并重组经济以促进创新，中国就需要一个完全集成的国家计算网络。 国家数据管理局局长刘烈宏周末在共产党杂志《求是》上发表文章称，计算能力已成为大国竞相争夺的“科技竞争的主要竞技场”。 “计算能力已成为一个国家的核心生产力。”“以计算为代表的前沿技术和未来产业新材料、生物制药、基因技术以及深海、空天探索，对算力基础设施产生了前所未有的需求。“统一的计算系统将优化资源、降低成本，帮助国家在量子信息等尖端技术领域取得突破。”北京将计算能力作为缩小与美国技术差距的重点，特别是为此，中国于去年 10 月设立了 NDA，既是数字经济的推动者，也是蓬勃发展的数据管理行业的监管者。当局还表示，将更加容忍科技失败，以克服其规避风险的文化，并为年轻研究人员提供更多空间来探索实现国家目标的方法。中国仅次于其总体计算能力超过美国，并计划到 2025 年将其计算能力扩大一半。这样做的动机很明显。清华大学、国际数据公司和中国大数据提供商浪潮在去年8月发布的一份报告中表示，一个国家的算力指数每提高一个百分点，该国的数字经济将增长0.36%，其总产值将增长0.36%。国内生产总值增长0.17%。该指数旨在跟踪15个样本国家整体算力、计算效率、应用程序和基础设施的发展。&lt; p&gt;中国计划建设8个国家算力中心和10个国家数据中心集群，这是一个被称为“东方数据、西方计算”的大型工程，预计每年带动投资约4000亿元。&lt; p&gt;旨在联合全国计算中心，打造通用、智能、超级算力池，明年建成运行。该项目于2022年启动，部分目的是为了解决数字资源的区域不平衡问题——中国东部较繁荣的地区与能源丰富的西部地区之间的不平衡。刘表示，该项目还将缩小地区之间的经济差距并吸引更多的专业人士地方政府已开始向该领域投入资金。深圳一月份开始建设计算中心，一期预计耗资4.66亿元。 建成后，该中心将能够在一小时内处理 16 亿张图像和 190 万小时的语音翻译，使其成为珠三角地区最先进、最昂贵的同类运营机构中国必须在科技方面“容忍失败”，以缩小与美国的差距为了提高网络效率，刘警告地方政府应“避免随意建设”。&lt; /p&gt;应该整合全国各地的计算集群，以加速规模经济、提高效率并降低成本。集中计算能力可以更好地利用资源，同时也可以提高安全性他说，挑战。“迫切需要加强国家中心安全系统的协调。我们还必须防范区域网络故障、停电和极端情况带来的风险。”他说。此外，工业界和学术界应该共同努力，推动电子、通信和计算机科学的发展。&lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255710/china-spending-billions-national-computing-network-its-data-chief-says-why?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟将提供数十亿欧元资金加强埃及关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255712/european-union-bolster-egypt-ties-billions-euros-funding?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255712/european-union-bolster-egypt-ties-billions-euros-funding?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>限购解除后市场反弹，香港购房者抢购九龙湾东上城价值1.79亿美元的公寓</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3255709/hong-kong-homebuyers-snap-uptown-east-flats-worth-us179-million-kowloon-bay-market-rebounds-after?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3255709/hong-kong-homebuyers-snap-uptown-east-flats-worth-us179-million-kowloon-bay-market-rebounds-after?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家提出性别决定新理论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255487/chinese-scientists-propose-new-theory-sex-determination?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.17 20:00中国科学家提出了一种新理论性别是由人类决定的。图片来源：法新社中国科学家提出了一种新理论，认为男性或女性特征的形成是基于生殖细胞中的染色体，而不是体细胞。流行的性别决定理论是，我们身体细胞的染色体组成（XY 或 XX）决定了我们是否会发展出男性或女性特征。然而，领先的研究人员认为，该理论无法解释一名患者的病例。中信湘雅生殖遗传医院的专家重新思考了这一假设。这名30岁的患者患有体细胞嵌合体，这是一种罕见的疾病，细胞中同时存在女性 XX 和男性 XY 性染色体。 虽然患者具有女性特征和器官，但她的组织是具有 XX 和 XY 染色体的细胞混合物。这包括患者的颗粒细胞 - 卵巢中产生女性的细胞同行评审期刊《人类生殖》上发表的一篇论文称，一些卵泡甚至包含 100% 的 XY 细胞。“里程碑事件”：中国科学家组装了世界上最详细的人类基因组“里程碑事件”：中国科学家组装了世界上最详细的人类基因组 h3&gt;但论文称，当对从患者身上取出的两打卵子进行辅助生殖进行基因检测时，他们发现卵子“仅显示 X 染色体信号，不存在 Y 染色体”。&lt; p&gt;这意味着所有卵子都源自 XX 细胞系，包括那些来自完全具有 XY 细胞的卵泡的卵子。研究人员表示，这表明“生殖细胞（发育成生殖细胞）可能会发挥对个体的性别决定有重大影响”，而不是由其周围的身体细胞的表达决定。体细胞嵌合体的人可以有一系列的表型，从男性或女性表现到雌雄同体，并且可以在身体组织中发生嵌合。在子宫中，早期性腺细胞可以根据不同的基因表达分化为卵巢或睾丸。&lt; p&gt;据科学家称，目前的理论表明，如果性腺中同时存在 XX 和 XY 细胞，患者将发育出卵巢或睾丸的混合体，称为卵睾。虽然这并没有解释如何作者写道，患有这种疾病的患者可以表现出正常的性腺，之前对小鼠的研究表明，这可能是由于性腺中一种细胞类型的比例较高所致。迁移到的早期细胞作者推测，患者的生殖脊（性腺的前体）可能具有 XX 起源，从而推动了性别决定。“根据这些观察结果，我们认为生殖细胞对于性腺性别至关重要论文称。需要收集更多数据来进一步研究这一理论及其潜在机制，因为该研究因只检查了一名患者这一事实而受到限制。 p&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255487/chinese-scientists-propose-new-theory-sex-determination?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港第23条法律：审计人员因担心处理与可能涉及国家机密有关的机密信息而呼吁澄清</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255706/hong-kongs-article-23-law-auditors-call-clarity-amid-fears-over-handling-confidential-information?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255706/hong-kongs-article-23-law-auditors-call-clarity-amid-fears-over-handling-confidential-information?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列考虑停战谈判立场，致命袭击袭击加沙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255707/deadly-strikes-hit-gaza-israel-mulls-truce-talks-position?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255707/deadly-strikes-hit-gaza-israel-mulls-truce-talks-position?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国高官安东尼·布林肯抵达韩国出席民主峰会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255704/us-top-official-antony-blinken-arrives-south-korea-attend-democracy-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.17 19:30美国国务卿安东尼·布林肯从飞机上下来时挥手致意周日，他抵达平泽乌山空军基地。图片来源：法新社美国国务卿安东尼·布林肯周日抵达韩国，这是其短暂亚洲之行的第一站，其中还包括菲律宾，华盛顿正在采取行动加强与两个主要地区的关系布林肯于周日下午在周一第三次民主峰会之前抵达，这是美国总统乔·拜登的倡议，首尔本周将主办该峰会。抵达首尔之前期间，布林肯在巴林短暂停留，与哈马德·本·伊萨·阿勒哈利法国王讨论了在加沙实现停火的努力。周日，美国国务卿安东尼·布林肯（右）在韩国平泽乌山空军基地。照片：Yonhap via AP峰会将于 3 月 18 日至 20 日举行，政府官员、非政府组织和民间社会成员将齐聚一堂。首尔是华盛顿的重要地区盟友之一，美国已在韩国驻扎了约 27,000 名美国士兵，以帮助保护韩国免受拥有核武器的朝鲜的侵害。首尔的保守派总统尹锡烈 (Yoon Suk-yeol) 大力支持韩国外交部称，布林肯将与韩国外交部长赵太烈会面，讨论与美国的关系，并寻求与前殖民国家日本冰释前嫌，以更好地防范平壤的威胁。讨论如何加强联盟，华盛顿和首尔正在探索如何改善对朝鲜的所谓延伸威慑。部长级会议将在第一天举行，随后将举行由民间团体参与的小组讨论第二天。领导人会议将在最后一天以虚拟方式举行。民主峰会因其选择性邀请名单而招致了一些批评，其中排除了泰国和土耳其等自认为民主的国家。 p&gt;在首尔之后，布林肯前往马尼拉，美国国务院发言人马修·米勒表示，这次访问将重申“我们对菲律宾盟友坚定不移的承诺”。他将与包括小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 总统在内的当地官员进行会谈，南海等与中国的问题可能成为首要议程。美国正在加倍努力改善与地区盟友的长期关系，例如作为马尼拉，试图制衡中国。在围绕有争议的岛屿发生一系列激烈冲突后，北京最近指责华盛顿利用菲律宾作为南海争端的“棋子”。 菲律宾是否正在成为美国在南海对抗北京的“代理人”？中国对几乎整个水道拥有主权，无视许多东南亚国家的相互竞争的主张亚洲国家和一项宣称其立场毫无根据的国际裁决。南海对包括中国在内的多个国家具有重要的战略意义，为重要燃料、食品和其他物资的进出口提供了关键路线。 中国近年来迅速发展其海军力量，并夺取了大片海域，希望将其军事和政治力量投射到远离该国海岸的地方。其他韩国时报报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255704/us-top-official-antony-blinken-arrives-south-korea-attend-democracy-summit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度公民法被抨击为反穆斯林，莫迪的选举策略是为了吸引印度教选民</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255702/indias-citizenship-law-slammed-anti-muslim-modis-election-ploy-woo-hindu-voters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255702/indias-citizenship-law-slammed-anti-muslim-modis-election-ploy-woo-hindu-voters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:50:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大著名大学跆拳道中国博士生在残酷的格斗比赛中脑部受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254492/kickboxing-china-phd-student-prestigious-canadian-university-suffers-brain-damage-brutal-combat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.17 18:00一位来自中国的年轻博士生的母亲，在加拿大一所大学就读的她，因儿子在一场竞争不均的跆拳道比赛中脑部受损而提起诉讼。图片：南华早报综合报道/Shutterstock/GoFundMe一名在加拿大著名大学攻读博士学位的中国学生在跆拳道比赛中头部多次被击中，成为植物人悲剧发生在去年10月14日，在本拿比西蒙菲莎大学举行的加拿大西部武术锦标赛上。26岁的学生雷振焕摔倒。雷的母亲在不列颠哥伦比亚省最高法院对组织者和其他人提起诉讼，在参加比赛后，他与一名被错误地安排在新手组的职业级跆拳道选手对阵，导致雷的母亲陷入昏迷。 她在诉讼中称，比赛宣传“轻度”和“受控”接触，并明确禁止职业拳手参加。&lt; div&gt;雷振焕母亲的诉讼称，雷振焕的儿子被错误地与一位更有经验的跆拳道运动员打斗，导致他严重受伤。图片来源：微博她表示，对方有职业经验，最近参加过泰国跆拳道比赛，被“骗”到了新手组。他违反规定，多次踢雷的头部，导致儿子严重脑溢血，昏迷不醒。即使雷表现出“受伤迹象”后，他仍被根据他母亲的声明，他被允许参加另一场比赛，这加剧了他的病情，并导致他“严重受伤并反复呕吐”。诉讼称组织者未能在现场提供足够的医疗护理，延误了求救电话，意味着医护人员花了 90 分钟才到达现场。医生告诉雷的母亲，她的儿子“很可能永远无法康复。”雷的母亲正在起诉该活动的组织者，因为他们未能充分保护像她儿子这样的拳击手。她还指责加拿大世界空手道和跆拳道联盟（WKU）没有合法批准该活动，西蒙弗雷泽大学允许其设施被不当使用。雷军已返回中国寻求进一步治疗。在残酷的较量中。图片来源：Shutterstock这些指控尚未在法庭上得到证实，也尚未提交任何辩护陈述。雷的母亲将儿子带回了家本月将前往北京进一步治疗。“我的儿子在单亲家庭长大，他是我唯一的孩子。我已经把我所有的努力都奉献给了他。将他培养到这个地步并不容易。正当他即将完成博士学位时，我们的希望破灭了。”她说。根据他的 LinkedIn 个人资料，雷自 2020 年以来一直在不列颠哥伦比亚大学攻读化学博士学位，之后他在北京交通大学和安大略省滑铁卢大学完成了材料与纳米科学本科学业。据CBC新闻报道，这一悲剧在大陆社交媒体上引发了广泛讨论，许多人表达了同情和同情。支持雷和他的家人。“看到儿子被打成这样，他的母亲一定很伤心。”一位人士说。“多么绝望的处境啊。一个独生子，一个博士生，然后就发生了这样的悲剧。谁受得了？”另一位说道。“看来这场比赛只是为了职业拳手们提高自己的战绩而已。”但一是学生不知情，二是职业拳手没有保留，这就很奇怪了。”另一位人士说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254492/kickboxing-china-phd-student-prestigious-canadian-university-suffers-brain-damage-brutal-combat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023年，中国新婚人数结束连续9年下降的局面，但离婚人数也在攀升</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3255696/china-ends-9-year-decline-new-marriages-2023-divorces-also-climb?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.17 18:00为了提高出生率和鼓励结婚，中国当局提出了鼓励夫妇拥有更多家庭的激励措施。图片来源：法新社民政部周五公布的数据显示，去年中国结婚登记数连续九年下降，新婚夫妇数量增至768万对与2022年登记结婚数相比，增加了84.5万对。独立人口学家何亚夫表示，去年结婚登记量回升的一个关键原因是今年是许多年轻人因为Covid-19大流行而推迟结婚的一年。“随着疫情逐渐结束，婚庆行业明显反弹，2023年掀起了消费热潮中秋节和国庆节假期，”他在周六的一篇博文中说道，指的是去年九月和十月八天假期期间的支出激增。与婚礼相关的支出中国婚庆博览会本月发布的行业趋势白皮书显示，黄金首饰的需求依然强劲。然而，报告称，2023年婚宴总体支出同比下降10%至15%。自2013年以来，中国的结婚率一直在下降。新婚人数创历史新高，达到1347万。中国的出生率也大幅下降，引发了人们对中国14亿人口老龄化速度可能超出预期的担忧。&lt;为了提高出生率和鼓励结婚，自 2021 年 5 月中国推出三胎政策以来，当局推出了激励措施，鼓励夫妇生育更多的家庭。中国于 2016 年 1 月正式结束独生子女政策。人口统计学家将中国结婚率下降的原因归咎于组建家庭的高昂成本、中国的性别失衡以及年轻人对安家的态度转变。 .中国杜绝彩礼的努力可能是针对错误的传统中国2020年和2010年人口普查的数据显示，中国年轻人的结婚年龄越来越晚。中国2020年和2010年人口普查的数据显示，中国年轻人的结婚年龄越来越晚。 &gt;2010年，男性平均初婚年龄为25.75岁，女性为24岁。 2020年，男性年龄升至29.38岁，女性年龄升至27.95岁。官方数据还显示，2023年有259万对夫妇登记无争议离婚，高于前一年的210万对。&lt; /p&gt;2022 年，有争议的离婚案件增加了 779,000 起，即因配偶一方反对而必须由法院处理的离婚案件，离婚诉讼总数为 287.9 万起，高于 2021 年的 1.4%。该部尚未公布 2023 年法院判决或调解的争议离婚数量。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3255696/china-ends-9-year-decline-new-marriages-2023-divorces-also-climb?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港小巴司机10分钟撞3车致4人受伤被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255698/hong-kong-minibus-driver-arrested-after-hitting-3-vehicles-10-minutes-injuring-4?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.17 18:00位于湾仔的香港警察总部。小巴司机因涉嫌危险驾驶，在大同一间汽车修理店被捕。摄影：Warton Li香港警方周日在元朗拘捕一名小巴司机，该司机的车辆在10分钟内撞上另一辆公共货车、一辆专营巴士和一辆私家车，导致四人受伤.该小巴载有60岁司机，于中午12时27分在青山公路大尾段不远的回旋处附近行驶时，与另一辆绿顶小巴相撞，造成一名男子受伤两辆香港小巴与货车相撞，造成至少6人受伤三名乘客年龄介乎39至81岁，受轻伤，被送往博爱医院。第一辆车的司机于八分钟后离开现场，并在元朗青山公路撞上一辆九巴双层巴士。他继续行驶，一分钟后，中午12点36分，他在安宁路与一辆七座车相撞。私家车司机自诉颈部疼痛，但毋须入院治疗。小巴司机其后因涉嫌危险驾驶在大塘一汽车修理店被捕。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255698/hong-kong-minibus-driver-arrested-after-hitting-3-vehicles-10-minutes-injuring-4?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>