<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 21:14:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>前加密货币高管 Do Kwon 将因刑事欺诈指控在美国法庭出庭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293212/former-cryptocurrency-executive-do-kwon-appear-us-court-criminal-fraud-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 01:133 月，黑山警方在黑山波德戈里察的一家法庭上护送韩国加密货币企业家 Do Kwon（中）。Kwon 预计将于周四在曼哈顿联邦法院出庭，接受欺诈指控。图片：法新社Do Kwon 是韩国加密货币企业家，他创立了两种数字货币，估计在 2022 年损失了 400 亿美元。本周被引渡回黑山后，他定于周四在美国法庭出庭接受刑事欺诈指控。2023 年 3 月，曼哈顿联邦检察官对 Kwon 提出指控，指控他犯有证券欺诈、电信欺诈、商品欺诈和共谋两项罪名。Kwon 是 Terraform Labs 的联合创始人，开发了 TerraUSD 和 Luna 货币。Kwon 否认有任何不当行为。去年 6 月，他同意支付 8000 万美元的民事罚款，并被禁止从事加密货币交易，这是他和 Terraform 与美国证券交易委员会达成的 45.5 亿美元和解协议的一部分。预计他将于周四下午在曼哈顿联邦法院出庭接受美国地方法院法官罗伯特·莱尔伯格 (Robert Lehrburger) 的审理。去年 4 月，曼哈顿的一个联邦陪审团在一场民事审判中裁定 Kwon 和 Terraform 因欺诈加密货币投资者而负有责任。Terraform 的一名律师在结案陈词中表示，Terraform 和 Kwon 对他们的产品及其工作原理诚实，即使它们失败了。Kwon 没有参加那次审判，因为他自 2023 年 3 月以来一直被拘留在黑山。Terraform 于去年 1 月宣布破产。美国证券交易委员会和曼哈顿美国检察官办公室指控 Kwon 在 2021 年误导了投资者有关 TerraUSD 的稳定性，TerraUSD 是一种所谓的稳定币，旨在维持1 美元。Kwon 还开发了 Luna，这是一种更传统的代币，其价值波动，但与 TerraUSD 密切相关。FTX 创始人 Sam Bankman-Fried 于 2023 年 7 月 26 日在纽约离开法庭。图片：AP2022 年 TerraUSD 和 Luna 的崩盘拖累了包括比特币在内的其他加密货币的价值，并在加密货币市场造成了更广泛的混乱。33 岁的 Kwon 是几位面临联邦指控的加密货币大亨之一，此前 2022 年数字代币价格暴跌导致该领域的多家公司倒闭。交易所 FTX 的创始人 Sam Bankman-Fried 去年 3 月因窃取客户 80 亿美元而被判处 25 年有期徒刑，目前正在上诉。加密货币贷方 Celsius Network 的创始人兼前首席执行官 Alex Mashinsky 上个月对两项欺诈指控表示认罪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293212/former-cryptocurrency-executive-do-kwon-appear-us-court-criminal-fraud-charges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索香港贸发局香港 2025 展会上的绿色和有机趋势</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/hktdc-hong-kong-2025-trade-fairs/article/3292846/exploring-green-and-organic-trends-hktdc-hong-kong-2025-trade-fairs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/hktdc-hong-kong-2025-trade-fairs/article/3292846/exploring-green-and-organic-trends-hktdc-hong-kong-2025-trade-fairs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿塞拜疆空难发生后，中国国际航空和中国南方航空似乎避开了俄罗斯南部地区</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3293198/air-china-china-southern-appear-avoid-south-russia-after-deadly-azerbaijani-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 22:30自 2022 年 2 月莫斯科全面入侵乌克兰以来，中国是少数仍在使用俄罗斯领空进行民用飞行的国家之一。图片：新华社在阿塞拜疆航空公司发生致命坠机事故后，一些中国航空公司似乎正在避开俄罗斯西南部空域，巴库官员将事故归咎于俄罗斯军方。自 2022 年 2 月莫斯科全面入侵乌克兰以来，中国是少数仍在使用俄罗斯领空进行民用飞行的国家之一。图片：新华社在阿塞拜疆航空公司发生致命坠机事故后，一些中国航空公司似乎正在避开俄罗斯西南部空域，巴库官员将事故归咎于俄罗斯军方。 2022 年 2 月入侵乌克兰。然而，根据 Flightradar24 的跟踪数据，自圣诞节当天阿塞拜疆航空公司坠毁以来，中国西部乌鲁木齐与格鲁吉亚首都第比利斯之间的航班绕过了俄罗斯西南部的达吉斯坦地区。数据显示，自 12 月 26 日起，中国南方航空和中国国际航空运营的航班在穿越里海后经阿塞拜疆飞入格鲁吉亚领空，并沿原路线返回。中国南方航空从匈牙利首都布达佩斯飞往中国南方广州的航班也发生了变化。中国南方航空的飞机在过去一周内，没有在穿越里海后经过达吉斯坦地区飞往匈牙利，而是飞越了俄罗斯中部和西部，然后向南飞往布达佩斯——这条航线在坠机前有时也采用。大多数中国航空公司继续使用其穿越俄罗斯的原有航线领空，尤其是飞往西欧和斯堪的纳维亚的领空。欧洲新闻 7 月报道称，中国是使用俄罗斯领空的航空公司数量最多的国家。俄罗斯于 2022 年对大多数西方航空公司关闭了领空，以报复因其入侵乌克兰而实施的制裁。航线变更——首先由大陆财新媒体报道——是在阿塞拜疆航空公司周三在哈萨克斯坦西部坠机事件发生后发生的，该事件造成 38 人死亡。J2-8243 航班原本飞往俄罗斯城市格罗兹尼，但被改道。它偏离预定航线数百公里，在里海对岸的哈萨克斯坦城市阿克套附近坠毁。据报道，阿塞拜疆的初步调查显示，这架载有 67 名乘客和机组人员的巴西航空工业公司客机在格罗兹尼附近被俄罗斯防空部队击落。格罗兹尼是俄罗斯车臣共和国的首都，距离达吉斯坦边境约 70 公里（43 英里）。俄罗斯报告称，近几个月来，车臣地区多次遭到乌克兰无人机的袭击。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京向阿塞拜疆总统道歉，克里姆林宫称这是一起发生在俄罗斯上空的“悲惨事件”。周六，普京在与阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫的电话中承认，当 J2-8243 航班试图降落在格罗兹尼时，俄罗斯防空部队正在活动。他对“这起悲剧发生在俄罗斯领空”表示道歉，但没有声称对此负责。北京智库中国现代国际关系研究院前研究员李伟表示，中国航空改变绕行俄罗斯达吉斯坦地区的航线可能是出于飞行安全的考虑。“但目前还不清楚这是航空公司自己的决定，还是俄罗斯的安排，”​​他说道。“安全第一，其他因素无法取代，特别是对民航企业而言。”他指出，通过俄罗斯领空飞往欧洲及其他地区有助于降低成本，因为“航线更短”。俄罗斯和阿塞拜疆正在对事故进行单独调查。在与普京通话后，阿利耶夫要求俄罗斯正式承担责任并赔偿幸存者。阿利耶夫在接受国家电视台采访时表示：“这架阿塞拜疆民用飞机在俄罗斯领土上空格罗兹尼市附近遭到外部袭击，几乎失去控制。”“电子战系统使我们的飞机失去控制，”他说，并补充说“地面火力”严重损坏了飞机尾部。他说，虽然“飞机是意外撞击”，但巴库对莫斯科显然试图隐瞒坠机原因感到愤怒。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3293198/air-china-china-southern-appear-avoid-south-russia-after-deadly-azerbaijani-crash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024年香港票房收入跌至13.4亿港元，为2011年以来最低</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3293204/hong-kong-box-office-receipts-fall-hk134-billion-last-year-lowest-2011?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 22:08古天乐（左）和林峯在《暮光之城：围墙》的截图中。 图片：Handout尽管剧情片《最后之舞》成为香港票房最高的电影，且本地电影的票房自 2004 年以来首次超过好莱坞制作，但 2024 年香港的票房收入仍跌至 13 年来的最低水平。据香港票房有限公司周四公布的数据，去年总收入为 13.4 亿港元（1.725 亿美元）。与 2023 年的 14.3 亿港元相比，收入下降了 6.2%，是 2011 年以来最差的表现，当时总收入为 13.9 亿港元。去年至少有 8 家电影院停止运营。“2024 年的票房表现并不令人满意，”该行业追踪公司表示。 “希望热爱电影的居民在新的一年里能多去电影院，支持香港电影和电影业。”虽然2024年的票房表现疲软，但香港制作的电影票房自2004年以来首次超过好莱坞电影。自11月9日上映以来，这部本地制作的电影已赚得超过1.42亿港元，这部关于殡葬业和家庭传统的凄美剧成为香港历史上票房最高的华语电影。该片由喜剧演员许冠文和黄子华主演，围绕着纪念死​​者而不忽视生者的主题。排名第二的是本地制作的，从5月1日至11月8日，该片票房收入达1.08亿港元。香港制作的《最后之舞》自 11 月 9 日上映以来，票房收入已超过 1.42 亿港元。照片：孙杨该片将功夫与对 1994 年被拆除的香港臭名昭著的九龙寨城的怀旧情怀相结合，全球票房收入已达 1.1 亿美元，并将代表香港参加今年的奥斯卡颁奖典礼。这部美国成长动画电影排名第三，从 7 月 11 日到 12 月，票房收入超过 8,400 万港元14.紧随其后的是漫威影业的超级英雄电影，该片从7月24日至10月23日的票房收入为4800万港元。《南华早报》早前报道称，圣诞假期票房收入达到2100万港元，比2023年期间的1960万港元增长了近7％。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3293204/hong-kong-box-office-receipts-fall-hk134-billion-last-year-lowest-2011?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公立牙科诊所推出电子预约服务 缺勤率达 26%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3293203/hong-kong-public-dental-clinics-log-26-absence-rate-despite-e-booking-launch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 21:27在线注册系统的推出是多年来居民对公共牙科服务预约排队数小时的投诉不断升级的结果。图片：Edmond So香港公立牙科诊所于网上预约系统推出后的头两个工作日，整体缺勤率为 26.5%，当局考虑引入候补名单，以确保服务得到妥善使用。卫生署表示，在 151 名获分配名额的人士中，有 111 人在周二和周四于六家使用新预约系统的牙科诊所接受治疗。三家使用新预约系统的诊所位于元朗、粉岭和葵涌，于周二提供预约服务，另有三家于周四提供服务，分别位于大埔、九龙城和西贡。但有 40 名获分配名额的人士没有出席预约，其中 23 人年龄为 65 岁或以上。“一些获分配名额但没有出席预约的人士表示，他们因其他约会而缺席，或忘记了预约时间，他们表示，他们没有出席预约，因为他们没有出席预约时间。” “有些人还不知道公营牙科诊所只提供紧急牙科服务。”六家诊所平均每个开放日提供21至42个预约，缺席率为19％至33.3％。该部门呼吁居民不要滥用这项服务，因为预约名额有限，该服务是为有紧急需要的人提供的。它还表示会继续监察新登记系统的运作并作出改进。“正在考虑的方向包括引入候补名单机制。 “我们将适时公布更多细节。”它补充道。根据该部门的数据，周二共有 686 人登记了 88 个预约，周四又有 366 人申请了 63 个预约。在香港，有 11 家政府牙科诊所提供免费的紧急牙科治疗，如拔牙和止痛，这些设施每周只向公众开放一到两次。在网上系统推出之前，当局多年来一直收到居民投诉，称居民被迫排队数小时才能预约第二天的看牙。新系统于周一启动，允许居民确保周二的配额看牙。登记程序在预约前一天早上6时至11时30分进行，一半的网上名额为65岁或以上的人士预留。成功登记后，会以短讯确认。未能在第一轮获得名额的年长居民随后会被列入候补名单，预留的名额则以抽签方式分配。然而，社区组织协会的彭鸿昌表示，很难定义什么是“无故缺席”。这位病人权利倡导者在电台节目中说：“我认为可能有各种原因，比如人们不知道短信是确认通知，或者他们可能不熟悉确认步骤。”但他认为，由于该系统适用于“真正紧急”的情况，健忘并不是一个令人信服的借口。彭说，在无故缺席的情况下，该部门可能需要考虑禁止用户注册他还建议为那些经常未能预约的人设立一个特殊队列，以增加他们成功注册的机会。彭先生补充说，他相信今年晚些时候由当局与非政府组织合作推出的“社区牙科支持计划”将有助于缓解部分对公共牙科服务的需求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3293203/hong-kong-public-dental-clinics-log-26-absence-rate-despite-e-booking-launch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国高铁网络有望在 2025 年突破 5 万公里大关</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3293188/chinas-high-speed-rail-network-track-breach-50000km-milestone-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 21:00中国高铁网络有望在 2025 年突破 50,000 公里，这是一个重要的里程碑。图片来源：新华社中国铁路运营商正在为2025年创纪录的高速铁路铺设轨道，预计全国高铁总里程将超过5万公里，运输收入将超过1万亿元人民币（1370亿美元）。虽然网络的扩张将扩大国内旅行选择，降低物流成本，但它也为北京向海外输出其尖端技术和建设能力提供了机会，特别是在北京准备在7月主办世界高速铁路大会之际。据官方通讯社新华社报道，国有的中国国家铁路集团（也称为中国铁路）在周三的年度工作会议上表示，中国今年将在其4.8万公里的网络基础上再增加2600公里的高铁。由于第一条高速客运专线于2008年才开通，因此在2025年实现这一里程碑将表明高铁建设的速度非同寻常截至2024年，高铁占全国铁路营业里程16.2万公里的30%，较2017年报告的20%大幅增加。尽管海外对中国铁路的债务负担和盈利能力存在一些质疑，但受客货运输热潮影响，中国铁路去年营业收入增长2.7%，达到9901.8亿元人民币。全国铁路系统去年客运量40.8亿人次，同比增长10.8%，其中高铁连接了97%的50万以上人口城市。2024年，铁路网货运量达到39.9亿吨，同比增长1.9%，连续第八年增长。增长。尽管该运营商没有公布利润数据，但其表示，去年利润数字达到了“历史新高”。到2024年底，其资产负债率已降至63.8%，比上年下降1.7个百分点。中国铁路为2025年制定了更加雄心勃勃的目标，包括收入增长2.6%，至1.016万亿元人民币，旅客运输量增长4.9%，至42.8亿人次，货物运输量增长1.1%，至40.3亿吨。由于全国干线铁路基本完工，其固定资产投资预计将为5900亿元人民币，低于去年的8506亿元人民币。该运营商表示，到2030年，中国铁路运营里程预计将达到18万公里，其中6万公里将是高铁。北京已经开始将其技术应用于海外，帮助建设印度尼西亚的雅加达-万隆高速铁路，该铁路于2023年10月开通。这条142公里长的线路承载着最高时速350公里的列车。随着包括越南在内的许多国家正在考虑建立自己的高速网络，类似的机会也可能出现。7月举行的第12届世界高速铁路大会也将为北京向潜在的海外客户展示其最新技术、产品和设备提供机会。上周末，中国铁路发布了其CR450列车原型。制造商预计该车型的运行速度将达到400公里/小时，成为世界上最快的商用子弹头列车。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3293188/chinas-high-speed-rail-network-track-breach-50000km-milestone-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾检察机关扩大对第三党领袖柯文哲的腐败调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293200/taiwan-prosecutors-widen-corruption-probe-third-party-leader-ko-wen-je?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 21:01柯文哲称针对他的指控是“出于政治动机”，但已辞去台湾民众党主席职务。图片：法新社台湾检方正在调查针对台湾第三大政党台湾民众党前领导人柯文哲的新腐败指控。柯文哲所在的政党在立法机构中拥有权力制衡地位，他已被指控在担任台北市长期间批准的房地产交易中涉嫌欺诈以及滥用竞选资金。检方目前正在调查柯文哲和他前副市长彭真声，原因是他们未能说明在任期间所赚的钱。两人都表示，这些钱来自合法来源，例如公开演讲，但检方表示，这些钱无法用他们作为公务员的收入来解释。上周，柯文哲被指控在 2014 年至 2016 年担任台北市长期间，因房地产交易收受至少 1,700 万新台币（520,300 美元）贿赂。 2022 年，并挪用了另外 4200 万新台币的政治捐款——他否认了这些指控。柯文哲表示，对他的指控是“出于政治动机”，但本周辞去了台共主席一职。周三，他在 YouTube 上发表声明，否认有不当行为，并表示辞职是因为他不希望自己的法律问题阻碍该党的发展。这位前外科医生以其傲慢的言辞和非正统的竞选理念而闻名，尤其吸引了对执政的民进党和主要反对党国民党不满的年轻选民。他在一月份的选举中名列第三，民进党的赖清德赢得了选举，但他的政党赢得了八个席位——该党将廉洁治理作为吸引选民的一部分——使其在立法机关中掌握了权力的平衡。柯文哲表示，针对他的诉讼是“出于政治动机”，该党秘书长表示，自柯文哲被指控以来，该党已吸引了数千名新党员。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293200/taiwan-prosecutors-widen-corruption-probe-third-party-leader-ko-wen-je?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>珍稀蝴蝶从日本飞3000公里到香港创迁徙纪录</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3293201/rare-butterfly-flies-3000km-japan-hong-kong-migratory-record?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 21:19在浅水湾捕获的栗虎在日本被标记。图片：凌月峰香港研究人员发现，一只珍稀蝴蝶从日本飞过 3,000 公里（1,864 英里），创下该物种最长迁徙记录的新世界纪录。这只栗虎斑蝶（学名 Parantica sita）属于斑蝶组，是香港大学生物科学学院博士后研究员凌月峰于 12 月 21 日在浅水湾发现的。该蝴蝶翅膀上的标签上写有日文字符和日期 8 月 18 日，表明四个月前它在福岛被标记并释放，香港大学发言人周四表示。凌月峰与该校斑蝶研究项目的 Timothy Bonebrake 和 Emily Jones 一起利用蝴蝶翅膀上印有 URL 的贴纸，成功联系到在日本标记并释放该蝴蝶的 Masayoshi Shimizu 和 Hiroki Takizawa。蝴蝶。这只成年雄性栗虎至少有 124 天大，迁徙距离超过 3,000 公里，创下了该物种已知最长迁徙记录。“这是一个惊人的壮举。像这样一只小昆虫能够飞行超过 3,000 公里，并持续飞行超过 100 天，这显示了这些生物的生理能力，”Bonebrake 说道。在记录了蝴蝶的数据后，凌月峰将蝴蝶放归野外。不过，香港是否是它的最终目的地仍不清楚。Danaid 蝴蝶研究项目团队负责人（左起）凌月峰、Emily Jones 和 Timothy Bonebrake。图片：Timothy Bonebrake该物种以长距离迁徙而闻名，在它们的翅膀上做记号或做标记可以提供有关其运动的数据，包括飞行距离、飞行路径和寿命，该大学发言人说。之前的记录是在 2011 年创下的，当时一只栗色虎斑蝴蝶从日本飞到香港，飞行距离约为 2,423 公里，存活了 82 天。最近的这次飞行不仅创下了该物种的新距离记录，也是这种蝴蝶从日本迁徙到香港的第三次发现。它是日本发现的蝴蝶中独一无二的，因为它会季节性迁徙，有时会飞行超过 2,000 公里，尽管人们对其大规模迁徙的原因知之甚少。研究人员呼吁公众向 Danaid 蝴蝶研究项目报告发现翅膀上贴有贴纸的蝴蝶的情况，以协助他们的研究。2012 年 12 月，大埔环保协会凤园蝴蝶保护区团队于同年10月，在深水湾意外发现一只栗虎蝶，翅膀上用油性记号笔标有两个日期标记，还有日本地点。后经证实，该只蝴蝶从日本和歌山县飞抵香港，飞行距离2500公里。2021年11月，在台湾澎湖小岛又发现一只同种蝴蝶，富山县博物馆代表表示，该只蝴蝶于同年9月从该地点放生，飞行2300公里抵达澎湖。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3293201/rare-butterfly-flies-3000km-japan-hong-kong-migratory-record?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港食物及环境署就涉嫌数据盗窃提交报告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293197/hong-kongs-food-and-environment-agency-files-report-over-alleged-data-theft?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 19:57该署位于九龙城的办公室怀疑有档案被窃。图片：谷歌地图香港食物环境卫生署已就一起涉嫌窃取约 100 名居民个人信息的事件向警方报案。该事件于周四曝光，围绕该署位于九龙城办公室的两份内部文件展开，文件中记录了数十名居民对该地区环境滋扰的投诉。这些文件包括个人的姓名和联系信息，例如电话号码和电子邮件地址。“发生疑似盗窃的办公区域需要密码进入，并用单独的锁锁住，”该署发言人说。“鉴于这起事件可能具有犯罪性质，我们已向警方报案，并将全力配合调查。”据该机构称，超过 100 名居民的个人数据（包括姓名和联系信息）被认为已被窃取。照片：Shutterstock该部门表示，还向所有受影响的个人道歉，并通知了个人资料私隐专员公署。它补充说，这起事件是一个孤立案例，任何发现工作人员疏忽或处理不当的行为都会得到严肃对待。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293197/hong-kongs-food-and-environment-agency-files-report-over-alleged-data-theft?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着大型新反应堆投入使用，中国核电发展势头强劲</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3293172/chinas-nuclear-power-drive-gains-steam-major-new-reactor-comes-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 20:00中国东南部福建省漳州核电站一号反应堆。该反应堆于元旦投入商业运行。图片来源：新华社中国迅速发展的核电行业在元旦跨过了重要的里程碑，位于中国东南沿海的一座大型新核电站的首座反应堆开始向国家电网输送电力。据其开发商称，此举标志着华龙一号（中国第三代核反应堆）首次投入大规模商业运营，中国正加紧努力成为核能领域的领先者。这座位于福建省漳州的核电站将成为中国最大的采用第三代技术的核电站，计划建造六座反应堆，每座反应堆的容量都超过一百万千瓦。该核电站的第一座反应堆通过了安全评估并于 1 月 1 日投入运行，另外四座反应堆目前正在建设中。近年来，中国在发展核电能力方面投入了大量资金，因为它试图减少对外国技术的依赖，提高清洁能源产能。华龙一号由中国核工业集团公司控股，采用中国自主研发的第三代核电技术，年发电量约 100 亿千瓦时，足够满足 100 万人的年用电需求。每座反应堆产生的电力足以让中国每年减少 312 万吨煤炭消耗，减少 816 万吨二氧化碳排放。中国是全球首个实现第三代反应堆商业化的国家，与早期型号相比，第三代反应堆的燃料技术有所改进，安全性能也有所提高。法国、芬兰等欧洲国家的第三代核电项目长期被推迟，而美国至今尚未建成任何大型新反应堆。中国早期的第三代核电项目大多采用美国西屋电气公司研制的AP1000反应堆，但近年来，华龙一号已取代AP1000成为中国核电的主导技术。北京希望，随着国内华龙一号反应堆的不断增多，能够建立良好的安全记录，并开始向世界各地出口该技术。巴基斯坦已经开始建造几座华龙一号反应堆。迄今为止，只有美国、法国、俄罗斯和中国开发出了成熟的、可以商业化的第三代核电技术。中国目前是世界上最大的燃煤消耗国和温室气体排放国。但中国正试图逐步淘汰大部分燃煤电厂，因为它已设定了到 2060 年实现碳中和的目标。这促使中国在其沿海地区建造了一系列核电站，目前有 102 座反应堆正在使用或建设中。中国政府批准在 2024 年建造 11 座新反应堆，高于 2022 年和 2023 年的 10 座。国家能源局在 12 月的工作会议上承诺，中国将继续积极批准在 2025 年建造新反应堆。但出于安全考虑，新核电站仍将局限于中国沿海地区。尽管新反应堆建设迅速，但中国核能协会的数据显示，到 2023 年，中国核设施占全国总电力供应的比例不到 5%，共产生 4334 亿千瓦时。在中国的整体能源结构中，核能的份额低于太阳能和风能，中国仍然严重偏向化石燃料。但中国计划加倍发展核能，因为核能比风能和太阳能提供更稳定的能源。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3293172/chinas-nuclear-power-drive-gains-steam-major-new-reactor-comes-online?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡希望在 2025 年举办更多大型活动，以促进地区发展，引起邻国羡慕</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3293196/singapore-wants-host-more-mega-events-2025-boosting-regional-growth-amid-neighbour-envy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3293196/singapore-wants-host-more-mega-events-2025-boosting-regional-growth-amid-neighbour-envy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着华为竞争加剧，苹果再次在中国下调 iPhone 价格</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3293187/apple-offers-fresh-price-cuts-iphones-china-huawei-competition-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 19:00苹果在中国的最新促销活动涵盖iPhone等产品，也将在其内地的实体店进行。图片来源：Shutterstock苹果通过其本地网站为中国大陆消费者提供 iPhone 和其他产品的新一轮降价，因为这家美国科技巨头正寻求在与华为技术有限公司和其他国内竞争对手在全球最大智能手机市场的激烈竞争中提高销量。总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的苹果公司周四宣布了一项促销活动，从 1 月 4 日到 7 日，其最新高端机型 iPhone 16 Pro 和 iPhone 16 Pro Max 将提供 500 元（68 美元）的折扣。基本款 iPhone 16 和 iPhone 16 Plus 可享受 400 元的折扣。包括 iPhone 15 和 iPhone 14 系列在内的老款手机将降价高达 300 元。MacBook Air 将享受高达 800 元的更大折扣。据该公司网站称，iPad、Apple Watch、AirPods 和 Apple Pencils 也将适度降价。虽然该公司的实体 Apple Store 也将提供降价优惠，但促销商品数量有限，只有 29,300 部 iPhone 可享受折扣。苹果的高端 iPhone 16 Pro 和 iPhone 16 Pro Max 机型将在 1 月 4 日起的促销活动中以 500 元的折扣出售至 7。照片：Shutterstock最新的 iPhone 折扣反映出内地日益激烈的竞争，几天前，华为大幅降低了包括 Pura 70 Ultra 和 Mate X5 可折叠智能手机在内的一系列高端机型的价格。苹果为期四天的促销活动在中国社交媒体上引起了褒贬不一的反应，周四，该活动迅速成为热门微博上的热门话题。虽然一些微博用户表示，此次促销活动提供了购买最新 iPhone 16 机型的好机会，但也有人抱怨说，与电子商务平台和中国竞争对手的降价相比，苹果的折扣不够有竞争力。上个季度的光棍节购物节期间，苹果的 iPhone 16 机型在阿里巴巴集团控股的天猫平台上降价高达 1,600 元。阿里巴巴拥有《南华早报》。包括 PDD Holdings 旗下的拼多多在内的其他在线购物平台在 9 月 20 日国内发布之前降低了 iPhone 16 系列的价格。2024 年 10 月 17 日，一名行人走过上海天猫双十一购物促销活动的广告。图片：VCG via Getty Images研究公司 IDC 的数据显示，iPhone 16 在中国的强劲销售帮助苹果在第三季度占据国内智能手机市场第二的位置，而此前三个月，该公司跌出了前五名。Vivo 在第三季度仍然是国内智能手机市场的领导者，而华为则凭借当季手机出货量激增 42% 占据第三的位置。与此同时，苹果在大陆推出其产品中的人工智能 (AI) 功能时面临障碍。据路透社 12 月报道，该公司正与腾讯控股和字节跳动进行早期谈判，以期将其 Apple Intelligence 系统引入中国，但需要与本地 AI 模型提供商合作。上个月早些时候，据说苹果正在与互联网搜索巨头百度合作建立本地 AI 合作伙伴关系。但美国科技新闻机构 The Information 报道称，对用户数据访问权的争议以及对用户查询的不准确回应导致进展缓慢。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3293187/apple-offers-fresh-price-cuts-iphones-china-huawei-competition-heats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国城市调查山西医院工作人员贩卖婴儿的报道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293189/chinese-city-investigates-reports-baby-trafficking-shanxi-hospital-worker?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 19:00大同市第一人民医院目前正处于贩卖婴儿丑闻的风波之中，该医院拥有山西省最大的产科。图片来源：QQ/ 南风窗中国当局正在调查有关山西省一名医院员工涉嫌贩卖新生儿的报道。据国家电视台 CCTV 周四报道，大同市已成立调查小组，并誓言“严肃处理任何违法和违纪问题”。反贩卖人口倡导者上官正义最先向警方报案。这位举报人周四在社交媒体上表示，他收到一条线索，称大同市第一人民医院的一名清洁工安排买家贩卖婴儿。据该医院官方网站介绍，该医院的产科是山西省最大的产科，设有 6 个病房和 207 张床位。该院每年接诊 21 万名门诊病人，接生 12,700 名婴儿，约占大同市接生人数的 40%。上官秘密与一名王姓清洁工交谈。11 月 5 日，王姓清洁工给他发信息，说一个朋友的亲戚即将生下一个男孩，愿意以最低 85,000 元（11,645 美元）的价格出售该婴儿。她问上官是否愿意见见这家人。据社交媒体帖子称，几天后，他来到大同与王姓清洁工见面，赢得了她的信任。上官称，王姓清洁工说她在医院工作多年，一直为不想要孩子的人介绍买家。12 月初，王姓清洁工告诉上官，她因这些活动已被解雇。王某称，她没有被调查，并告诉上官不要再联系她。12月27日，上官向大同警方报案。据中国杂志《南都》报道，王某最近安排出售一名12月17日在该医院出生的女婴。报道称，母亲要价7.5万元，王某向买主收取了10.5万元。报道称，过去，该医院的一名医生也参与了卖婴活动。2022年，一名15岁女孩被医生确认怀孕。由于她无法抚养孩子，据报道，医生将她介绍给了一对无法生育的夫妇。报道称，这名少女后来得到了4.1万元。该医生于2023年被拘留，后来被保释。报道称，11 月，大同市检察院以该医生行为“刑事后果轻微”为由，决定不起诉该医生。根据中国刑法，贩卖妇女、儿童的，可处 5 年以上有期徒刑，情节严重的，可处无期徒刑或死刑。买办妇女、儿童的，可处 3 年以下有期徒刑。近年来，上官举报了多起贩卖妇女、儿童的案件。2023 年，在举报人向警方和媒体举报后，三名前卫生官员因参与河南省近 5,000 份出生证明被盗案而被判入狱。上官称，这些出生证明在其他省份出售，人们可以通过这些证明为来历不明的儿童获得户口或户口登记文件。在中国，户口状况决定了一个人能否享受基于出生地的公共服务，而儿童接种疫苗、上学和享受其他社会福利也至关重要。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293189/chinese-city-investigates-reports-baby-trafficking-shanxi-hospital-worker?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登向 1 月 6 日国会委员会领导人颁发第二高平民奖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3293194/biden-gives-second-highest-civilian-award-leaders-january-6-congressional-panel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 19:08总统乔·拜登向利兹·切尼和本尼·汤普森颁发第二高的平民奖章，这两位议员领导了国会对 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦暴力骚乱的调查。照片：路透社总统乔·拜登向利兹·切尼和本尼·汤普森颁发了第二高的平民奖章，这两位议员领导了国会对 2021 年 1 月 6 日唐纳德·特朗普支持者在美国国会大厦制造的暴力骚乱的调查，特朗普曾表示他们应该入狱。拜登将于周四在白宫举行的仪式上向 20 人颁发总统公民奖章，其中包括为婚姻平等而战的美国人、救治受伤士兵的先驱，以及总统的两位老朋友、前参议员泰德·考夫曼 (特拉华州民主党) 和克里斯·多德 (康涅狄格州民主党)。白宫在一份声明中说：“拜登总统相信，这些美国人因共同的正派和服务他人的承诺而团结在一起。” “他们的奉献和牺牲让这个国家变得更好。”去年，拜登表彰了那些参与保卫国会大厦免受暴徒袭击的人，以及那些在 2020 年总统大选期间帮助维护美国选民意愿的人，当时特朗普试图推翻选举结果但未能成功。美国副总统卡马拉·哈里斯 (左) 和前众议员利兹·切尼在密歇根州市政厅。切尼表示，她将在 2024 年总统大选中投票给哈里斯，甚至与她一起竞选，这激怒了特朗普。图片：法新社切尼是怀俄明州的共和党众议员，汤普森是密西西比州的民主党人，他们领导了调查叛乱的众议院委员会。切尼后来表示，她将在 2024 年总统大选中投票给民主党副总统卡马拉·哈里斯，甚至与她一起竞选，这激怒了特朗普。拜登一直在考虑是否对切尼和特朗普针对的其他人进行先发制人的赦免。赢得 2024 年大选并将于 1 月 20 日就职的特朗普仍然拒绝收回有关 2020 年总统大选的谎言，并表示一旦就职就会赦免暴徒。在接受 NBC 的《与媒体见面》采访时，特朗普说：“切尼、汤普森以及非特别委员会中由政治暴徒和变态组成的人员做了一些不可原谅的事情”，在没有证据的情况下声称他们“删除并销毁”了他们收集的证词。“老实说，他们应该进监狱，”他说。拜登还将奖项颁发给为同性婚姻合法化而战的律师玛丽·博诺托和婚姻平等运动领袖埃文·沃尔夫森。其他获奖者包括弗兰克·巴特勒，他为战争伤员使用止血带制定了新标准；越南战争期间的陆军护士黛安·卡尔森·埃文斯 (Diane Carlson Evans)，她创立了越南妇女纪念基金会；以及 20 世纪 70 年代领导妇女权利抗议活动并为争取同工同酬而奋斗的活动家埃莉诺·斯米尔 (Eleanor Smeal)。他还将奖项颁发给摄影师 Bobby Sager、学者 Thomas Vallely 和 Paula Wallace 以及国家乳腺癌联盟主席 Frances Visco。其他获得荣誉的前议员包括新泽西州民主党前参议员比尔·布拉德利 (Bill Bradley)、首位代表堪萨斯州的女性前参议员南希·卡斯鲍姆 (Nancy Kassebaum)；以及前众议员、纽约州民主党人卡罗琳·麦卡锡，她在儿子和丈夫被枪杀后倡导枪支安全措施。拜登将追授四人荣誉：前战地记者约瑟夫·加洛韦，他在《我们曾经是士兵……而且年轻》一书中写了越南第一场重大战役；民权倡导者和律师路易斯·洛伦佐·雷丁；前特拉华州法官柯林斯·塞茨；以及二战期间与其他日裔美国人一起被关押并对拘留提出质疑的远藤三井。总统公民勋章由理查德·尼克松总统于 1969 年创立，是继总统自由勋章之后美国授予平民的第二高荣誉。它授予那些“为国家或同胞做出模范服务行为”的人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/article/3293194/biden-gives-second-highest-civilian-award-leaders-january-6-congressional-panel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前中国体操运动员因性感舞蹈动作第二次遭社交媒体封禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3292324/ex-china-gymnast-suffers-second-social-media-ban-over-sexy-dance-routines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.02 18:00前中国顶级体操运动员吴流芳的社交媒体账号因其性感直播再次被暂停。图片：南华早报合成/微博/抖音中国前体操冠军吴流芳因发布撩人舞蹈引发争议，其抖音账号于 11 月被短暂封禁，目前再次被封禁。12 月 24 日，30 岁的吴流芳因违反抖音规则和政策收到禁言令，被暂停使用该平台。目前尚不清楚最新禁令将持续多久。据《钱江晚报》报道，她的粉丝群从 700 万缩减至 4.4 万，因为该社交媒体平台认为，在两次封禁期间，有 600 万用户被吴流芳的“越界活动”吸引而成为她的新粉丝。该平台副总裁李亮在社交媒体上表示：“对运动员的评判和待遇存在很多争议。我们必须遵守国家的规章制度和指导方针，并严格执行。”前体操运动员吴流芳因其挑衅性的直播而受到支持和批评。图片来源：百度吴亦凡之前的视频被很多人称为挑逗，视频中她身穿性感连衣裙，在镜头前跳着诱人的舞蹈，引起了广泛的关注和批评。11月底，吴亦凡的抖音账号因违反网络社区规则而被暂停，此前奥运体操冠军关晨晨公开斥责吴亦凡，两人互相讽刺。一周后，吴亦凡的账号恢复，粉丝在几天内从4.4万飙升至约700万。很多人出于同情支持吴亦凡，因为她来自努力谋生的草根阶层。吴亦凡来自中国西南部广西壮族自治区，曾是中国女子体操队队员，因多次获得世界冠军而被誉为“平衡木公主”。自律。2012年5月，在奥运选拔赛中，她摔倒导致颈部受伤，从而无法参加同年的伦敦奥运会，体操生涯也戛然而止。随后，她尝试过各种工作，包括在浙江省东部一所体育运动学校教授和指导体操。她说，由于雇主拖欠她的工资，她经常陷入尴尬的境地。吴亦凡于 2019 年在浙江省杭州市开始了她的直播生涯，每天直播 6 个小时，基本工资只有每月 3000 元人民币（410 美元）。在最近的禁令之前，体操冠军吴亦凡在社交媒体上拥有数百万粉丝。图片来源：新华社截至本文撰写时，吴小晖的抖音账号上只剩下 7 个视频片段。《南华早报》发现，每个视频都获得了大量点赞，从 35 万到 210 万不等。最新进展在网上引发了一连串评论，大陆网民对此情况意见不一。“你能告诉我吴小晖违反了哪条具体规定吗？别人可以，为什么吴小晖不可以？”一位愤怒的网友问道。“她做错了什么？她所做的只是为了生存，”另一位支持者说道。但另一个人对这项禁令表示满意：“作为前国家队运动员，她跳性感舞蹈是不合适的。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3292324/ex-china-gymnast-suffers-second-social-media-ban-over-sexy-dance-routines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>