<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 21:13:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“新生儿死亡团伙”案开庭审理 土耳其民众愤怒、痛苦</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287115/anger-pain-turkey-newborn-deaths-gang-trial-opens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 01:53周一，在土耳其伊斯坦布尔，数十名土耳其医护人员因欺诈和造成 10 名婴儿死亡而接受审判，在法院外举行抗议活动，一名活动人士手持婴儿玩具和一条横幅，横幅上写着“如果我没有被杀，她就会是我熟睡的朋友”。图片：AP周一，数十名嫌疑人在伊斯坦布尔接受审判，他们涉嫌造成至少 10 名婴儿死亡，这是土耳其多年来最严重的健康丑闻中一项大规模社会保障诈骗计划的一部分。随着“新生婴儿团伙”的审判开始，伊斯坦布尔欧洲一侧的法庭挤满了家属和记者，预计未来几周将有 47 名嫌疑人出庭作证。检察官认为，一个由私人医院工作人员组成的网络，从经理到医生，以及紧急呼叫接线员和救护车司机，合谋将健康婴儿送到某些新生儿护理病房以牟取经济利益。被告向父母提供虚假的医疗理由，据称将一些婴儿不必要地留在重症监护室，有时一呆就是数周。其他需要专门护理的婴儿没有得到他们需要的治疗，这起丑闻上个月被公开后震惊了全国。目的是确保每天 8,000 土耳其里拉（230 美元）的社会保障金，除了向父母收取的费用外，还发放给治疗新生儿的私立医院。然后将利润在他们之间分配。这份长达近 1,400 页的起诉书称，多年来，至少有 10 名婴儿因疏忽和不当治疗而死亡。据土耳其媒体报道，调查于 2023 年 5 月开始，截至 10 月底，调查人员正在调查大约 350 起投诉。审判开始时，法院外的示威者排成一排空婴儿车，其中一辆婴儿车上写着“死去的孩子不会长大”的口号，其他人则谴责土耳其医疗系统过度私有化造成的危害。土耳其总统雷杰普·埃尔多安。照片：EPA-EFE“我生孩子的那天晚上，我的孩子很好，他很健康。第二天，他们告诉我们，他患有三处深静脉血栓、高血压，并且呼吸困难，”2023 年 4 月在伊斯坦布尔一家私立医院分娩的纳兹利·阿希 (Nazli Ahi) 告诉安纳多卢通讯社。“然后他们说要把他转移到”另一家医院的新生儿重症监护室，她说。几天后，她的男婴被宣布死亡。“如果他们告诉我们他们需要钱，我会给他们数十亿美元，只要他们能把孩子还给我，”她说。当局关闭了伊斯坦布尔和邻近省份的 9 家私立医院，其中一家由总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安 (Recep Tayyip Erdogan) 领导的 AKP 党的前卫生部长经营，他任职时间为 2013 年至 2016 年。另外九个健康中心正在接受调查。被告面临一系列指控，包括“故意疏忽谋杀”、密谋诈骗公共机构和建立“以犯罪为目的”的组织。如果罪名成立，他们将面临数百年的牢狱生涯。埃尔多安表示，他“亲自”关注事态发展，并承诺对“那些对这一野蛮行为负责的人”施以“最严厉”的惩罚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287115/anger-pain-turkey-newborn-deaths-gang-trial-opens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>化学武器机构发现乌克兰战场使用催泪瓦斯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3287113/tear-gas-used-ukraine-battlefield-chemical-weapons-agency-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 01:26乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克州克里沃里格一栋居民楼在俄罗斯袭击后遭到严重损坏。世界化学武器监督机构周一表示，在第聂伯罗彼得罗夫斯克地区采集的样本中发现了催泪瓦斯的痕迹。照片：讲义/乌克兰国家紧急服务/法新社世界化学武器监督机构周一表示，在上个月在乌克兰中东部第聂伯罗彼得罗夫斯克地区与俄罗斯交界前线采集的样本中发现了催泪瓦斯的痕迹。根据《化学武器公约》，使用催泪瓦斯等防暴剂作为战争手段是被禁止的，该公约是由禁止化学武器组织 (OPCW) 监督的一项不扩散条约。乌克兰已请求该机构的帮助，该机构派出了一支团队。该小组并未被授权指责，但乌克兰和美国表示，俄罗斯非法使用催泪瓦斯来清理战壕。催泪瓦斯并不致命，但会对眼睛和呼吸系统造成暂时的刺激。禁化武组织在一份执行摘要中表示，该小组审查了数字文件，获得了第一手目击者证词，并从俄罗斯军队沿前线的战壕中检测了三个样本。两家独立实验室对样本进行的分析表明，“从战壕中收集的手榴弹和从旁边的黑色飞溅物中收集的土壤样本都含有防暴剂 2-氯苄亚甲基丙二腈，即 CS”，它说。预计该调查结果将于下周在海牙举行的禁化武组织 193 个成员国会议上讨论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3287113/tear-gas-used-ukraine-battlefield-chemical-weapons-agency-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二十国集团峰会开幕，巴西主办国提出雄心勃勃的全球优先事项</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3287114/g20-summit-begins-brazilian-host-laying-out-ambitious-global-priorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3287114/g20-summit-begins-brazilian-host-laying-out-ambitious-global-priorities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着美国和印度加入特朗普第二届政府，中国可能成为攻击目标</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3287112/us-and-india-line-second-trump-administration-china-could-be-targeted?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3287112/us-and-india-line-second-trump-administration-china-could-be-targeted?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普确认计划使用军队进行大规模驱逐，扭转“拜登入侵”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287107/trump-confirms-plan-use-military-mass-deportation-reverse-biden-invasion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 00:0011 月 6 日，墨西哥下加利福尼亚州提华纳，国民警卫队在圣伊西德罗过境港口监视行人过境美国。照片：法新社当选总统唐纳德·特朗普周一证实，他计划宣布边境安全进入国家紧急状态，并使用美国军队大规模驱逐无证移民。移民问题是在总统乔·拜登执政期间，非法越境移民数量创下了历史新高，特朗普承诺将驱逐数百万人并稳定与墨西哥的边境。特朗普在他的社交媒体平台 Truth Social 上，放大了一位保守派活动人士最近的一篇帖子，该帖子称，当选总统“准备宣布国家紧急状态，并将使用军事资产通过大规模驱逐计划扭转拜登的入侵”。在转发的同时，特朗普评论道：“没错！”特朗普在 11 月 5 日击败民主党副总统卡马拉·哈里斯，成功重返总统宝座。他一直在宣布一个以移民强硬派为特色的内阁，任命前移民和海关执法局代理局长汤姆·霍曼为他的“边境沙皇”。2017 年 7 月 27 日，美国移民和海关执法局局长汤姆·霍曼在白宫每日简报会上，站在 MS-13 团伙相关照片前回答问题。照片：法新社霍曼 7 月出席共和党全国代表大会时告诉支持者：“我向乔·拜登释放的数百万非法移民传达了一个信息：你们最好现在就开始收拾行李。”当局估计，约有 1100 万人非法居住在美国。特朗普的驱逐计划预计将直接影响约 2000 万个家庭。多年来，美国政府一直在努力管理其与墨西哥的南部边境，而特朗普则声称移民正在进行“入侵”，并表示这些移民将强奸和谋杀美国人，这加剧了人们的担忧。在竞选期间，特朗普多次抨击无证移民，使用煽动性言论指责外国人“毒害了美国的血液”，并在移民统计数据和政策方面误导观众。7 月 24 日，唐纳德·特朗普的支持者在北卡罗来纳州夏洛特的 Bojangles Coliseum 举行的竞选集会上举着标语。照片：法新社特朗普没有详细阐述他的移民打击措施，但在竞选期间，他曾多次誓言援引 1798 年的《外国敌人法》来加快驱逐出境。批评人士说，这项法律已经过时，并指出最近一次是在二战期间，该法律被用来将日裔美国人关押在拘留营中，而没有经过正当程序。美国边境巡逻队遇到非法从墨西哥越境的移民的次数目前与 2020 年（特朗普第一任期的最后一年）大致相同，而在 2023 年 12 月，这一数字达到了创纪录的 250,000 人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287107/trump-confirms-plan-use-military-mass-deportation-reverse-biden-invasion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港3家专营巴士公司申请调涨票价 最高9.5%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3287108/3-hong-kong-franchised-bus-firms-apply-increase-fares-95?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 23:22城巴及九巴已申请分别上调票价9.5%及6.5%。图片：Jelly Tse三家香港专营巴士公司已申请将票价提高 6.5% 至 9.5%，尽管其中两家在上个财政年度报告了盈利。根据运输及物流局周一提交给立法会的一份文件，九巴和新大屿山巴士均申请将票价提高 6.5%，而城巴则要求将其大部分路线的票价提高近 9.5%，证实了早前的邮报报道。该报称，九巴去年平均每天载客 253 万人次，税后盈利 2020 万港元（260 万美元），而 2022 年则亏损 4120 万港元。新大屿山巴士在 2023 年每天载客 9 万，税后盈利 290 万港元，而 2022 年则亏损 880 万港元城巴去年每日平均载客量达84万人次，2022年则录得3,900万港元税后亏损，今年则录得逾5,700万港元税后亏损。局方表示，随着疫情过后社会及经济活动恢复，专营巴士行业的乘客量及收入较疫情期间有所改善。局方表示，2024年上半年，专营巴士公司每日平均乘客量约370万人次，超过2022年的约310万人次。但乘客量仅恢复至疫情前约90%至95%，即380万至400万人次。“随着薪酬支出上升及燃料成本波动，以及其他交通工具持续争夺乘客，专营巴士公司的财政状况交通局在报章中表示，“政府对巴士公司的营运表现并不满意。”政府会考虑营运成本及市民负担能力等因素，才向行政会议提出建议。立法会交通事务委员会委员张新宇表示，鉴于两间巴士公司在上个财政年度均录得盈利，加价要求犹如“狮子张口”。“近年国际油价、乘客量及收入等各方面均呈正面趋势，并无重大负面因素。”“巴士公司的收入甚至有明显增长，尤其是跨境及机场路线。​​”“然而，尽管有这些正面趋势，巴士公司却建议的票价涨幅远高于通胀率，这很难令人接受。”他补充说，近年政府通过降低隧道费对巴士公司的支持，大大增加了巴士公司的现金流。“这是一个强大的正面因素，巴士公司绝不能忽视。”他呼吁政府密切留意情况，确保票价涨幅与通胀率紧密挂钩。城巴表示，这是自2009年以来第四次调整票价，在此期间，消费物价指数上涨超过50%，而票价仅上涨24.9%。“这意味着我们没有产生足够的现金来投资业务和资产。 “公司在2018年至2023年期间连续六年亏损，累计亏损达5.82亿港元。”公司发言人表示。 他补充说，根据目前每程平均票价8.1港元计算，建议加价9.5%仅相当于平均加价80港仙。 九巴发言人表示，建议调整是经过非常审慎的，旨在在财务可持续性发展和公众接受度之间取得平衡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3287108/3-hong-kong-franchised-bus-firms-apply-increase-fares-95?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港气象学家称气候变化可能是导致该地区超强台风数量创纪录的原因</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3287106/climate-change-may-have-played-role-record-number-regions-super-typhoons-hong-kong-meteorologist?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 23:01上周，八号信号Toraji发出期间的尖沙咀海滨长廊。图片：谢美玲气象学家表示，气候变化可能导致今年西北太平洋出现创纪录的超强台风，其中三次影响香港。尽管11月罕见地有四个热带气旋同时在该地区形成，但香港在今年剩余时间不太可能再遭受台风袭击。香港天文台前台长岑智明周一表示，海温上升有利于热带气旋的形成和强化。“这也是11月份西北太平洋首次同时出现四个热带气旋，”他在社交媒体页面上写道。“目前，南海中部、菲律宾以东，甚至台湾以东的海面温度仍然高于28摄氏度[82.4华氏度]，比正常值高出约1至2度。”他还指出，预计周二早上将在香港以南约 400 公里（248 英里）处掠过，万宜是今年袭击菲律宾的第 16 个热带风暴和第五个超强台风。今年，太平洋西北部地区已经产生了 25 个以命名的热带风暴，高于 2023 年台风季节记录的 19 个。舜说，在这 25 个热带风暴中，有 8 个是登陆的超强台风，造成了重大损失，而去年只有 5 个。预报员表示，之前的记录是 7 个，分别在 2018 年和 2019 年记录。“根据天文台的最终分析，这可能会创下纪录，”他说。这八个分别是盖米、珊珊、八木、克拉通、孔瑞银星、桃芝和现在的万宜。八木，银星、桃姬和万宜影响香港，其中八木和桃姬分别于9月和11月触发八号台风信号。天文台前助理台长梁永武表示，全球变暖只是热带气旋形成的一个因素。“事实上，去年的海面温度与今年一样高，甚至更高，”他说。“但去年季末我们并没有看到这么多台风。”这就说明海面温度并不是唯一因素。”该专家解释道，其他因素也在台风的形成中发挥了作用，包括风环流是否像热带气旋或气象学家所说的气旋那样旋转。他补充说，垂直风切变（低空和高空风速和风向的差异）会影响气旋三维结构的扭曲，从而削弱其强度。梁说，随着冬季太阳位置逐渐南移，海洋接收的能量减少，其表面温度不足以帮助形成热带气旋。“因此，我预计今年剩余时间内不会再出现台风。但话说回来，过去也曾有 12 月悬挂三号警告信号的情况，”他指的是 1974 年的超强台风伊尔玛。据天文台介绍，西北太平洋热带气旋的主要形成区是菲律宾以东的温暖海域。在正常情况下，西北太平洋的亚热带高压脊在 11 月和 12 月开始向南撤退。但天文台表示，今年的高压脊比正常情况更强，位置也更靠北，避开了较冷的海域和较强的风，这些因素会使风暴在形成后减弱。与此同时，最近形成的四个热带气旋规模相对较小，而且相隔较远，这为它们的发展提供了便利。“这些各种因素导致西北太平洋和南海同时出现四个热带气旋，”它说。天文台还发布了2021 年 12 月 20 日，超级台风拉伊逼近该市，发出 1 号待命信号。这是有记录以来今年最新的热带气旋警告信号。之前的记录是由 1974 年 12 月初的伊尔玛创下的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3287106/climate-change-may-have-played-role-record-number-regions-super-typhoons-hong-kong-meteorologist?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾明年计划斥资22亿美元购买美国武器</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3287096/taiwan-plans-spend-us22-billion-american-weapons-next-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 22:00美制F-16V战机列入台湾军事采购清单。图片：法新社在中国大陆威胁不断升级的背景下，台湾明年将斥资 706 亿新台币（22 亿美元）从美国购买武器。台湾国防部表示，台北已与美国签署了 21 个采购项目合同，总额为 7166 亿新台币，最终付款定于 2031 年完成。“其中约 3731 亿新台币已经支付，尚有 3435 亿新台币未支付，将按照付款时间表支付，”该部周一表示。明年 706 亿新台币的预算将用于购买包括便携式短程防空导弹和雷达系统升级在内的武器。最近提交给台湾立法机构审查的一份提案强调了这些采购，包括 108 辆 M1A2T 艾布拉姆斯坦克、66 架 F-16V战斗机、29 套 HIMARS 火箭系统和 100 套鱼叉陆基导弹系统。台北智库台湾国际战略学会会长王恭益警告称，明年的支出金额“可能达不到唐纳德·特朗普设定的预期，特朗普曾多次批评台湾在保卫自身安全方面做得不够。”这位当选总统敦促台湾将国防开支增加到国内生产总值的 10%，以确保美国支持台湾应对人民解放军的威胁。但王恭益也警告称，这样做将严重限制其他政府支出，带来潜在的经济挑战。北京视台湾为中国的一部分，并誓言将统一台湾与大陆，必要时将使用武力。虽然美国和大多数国家一样，没有正式承认台湾独立，但它反对任何以武力夺取台湾的企图，并根据《台湾关系法》有法律义务向台湾提供武器以保卫自己。最近有媒体报道称，台湾已就一项可能价值 150 亿美元的武器计划与特朗普团队进行了接触，据报道其中包括多达 60 架第五代 F-35 战斗机、四架 E-2D 先进鹰眼预警机、10 艘退役的配备宙斯盾系统的战舰和 400 枚爱国者导弹。然而，国防部长顾维钧表示，他并不知道报道中的计划，并坚称这份名单不可能来自他的部门。国防部周一表示，台湾从美国购买武器是基于对敌人威胁的评估，并借鉴了最近全球冲突（例如乌克兰和加沙战争）的经验。“预算分配是根据年度国防台湾国防部表示，“我们正在密切关注美国武器供应情况、资金可用性、各个项目的进展情况和交付时间表。”针对议员们对F-16V等关键武器延迟交付的批评，台湾国防部表示，这是由于新冠疫情造成的中断。“制造业在疫情后已逐步恢复，交付时间表正在加快，”它指出。据华盛顿智库卡托研究所称，台湾仍在等待价值205亿美元的美国武器积压。其中包括F-16V战斗机、M1A2T艾布拉姆斯坦克、鱼叉海防系统、MQ-9B无人机、HIMARS火箭系统和毒刺导弹。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3287096/taiwan-plans-spend-us22-billion-american-weapons-next-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普胜选增强了人们对 TikTok 免受美国禁令影响的希望，字节跳动估值飙升</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3287083/trumps-win-boosts-hope-tiktok-will-be-saved-us-ban-bytedance-valuation-jumps?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 21:00TikTok 正在抗击美国的禁令。图片来源：dpa据行业观察人士和业内人士称，唐纳德·特朗普当选第二任总统后，TikTok 在美国的命运得到了极大改善，因为该应用程序的中国所有者字节跳动的估值也随之飙升。咨询公司 TidalWave Solutions 高级合伙人、在中国拥有 20 多年商业经验的美国人卡梅伦·约翰逊表示，特朗普获胜后，这个陷入困境的短视频平台的未来“比以前光明得多”。虽然新政府可能会要求 TikTok 做出某些让步，例如数据和管理本地化，但“他们可能不会完全禁止 TikTok，因为它在选举中帮了他们太多忙”，约翰逊说。约翰逊补充道，拯救 TikTok 可能会让特朗普在与中国政府的双边谈判中获得一个筹码。特朗普总统出席佛罗里达州棕榈滩会议中心举行的选举之夜活动。照片：Getty Images/TNS据 The Information 上周报道，在美国总统大选前一年，TikTok 领导层推动改变平台的内容审核规则，以支持更保守的观点，此举可能使特朗普及其支持者受益。尽管特朗普在第一任期内曾以国家安全为由禁止使用 TikTok，但他仍于 6 月加入了该平台，目前拥有超过 1400 万粉丝。 9 月，特朗普表示投票给他将有助于“拯救 TikTok”。据 ABC News 报道，特朗普过渡团队发言人卡罗琳·莱维特 (Karoline Leavitt) 表示，特朗普将“兑现他在竞选过程中做出的承诺”，但没有提供任何细节。一位员工表示，许多 TikTok 员工对特朗普当选感到松了一口气，由于无权向媒体发言，该员工拒绝透露姓名。《华尔街日报》上周末报道称，TikTok 前景看好提振了字节跳动的估值，在新一轮面向机构投资者的股票回购中，字节跳动的估值已升至约 3000 亿美元。这标志着字节跳动的价值较 2023 年 12 月字节跳动上一轮面向投资者的股票回购中的 2680 亿美元有所跃升，但仍低于 2021 年 4000 亿美元的估值，当时该公司正在考虑海外上市。TikTok 和字节跳动正在挑战总统乔·拜登 4 月签署的一项法律，该法律要求这款短视频应用必须在 1 月之前出售，否则将被禁止在美国应用商店销售。一个联邦上诉委员会一直在审查此案，预计将于 12 月作出裁决，以便有时间进行最高法院上诉。TikTok 一再表示，它不会、也不能被出售。在特朗普于 2020 年下令出售该平台后，中国更新了其出口管制清单，将 TikTok 广泛使用的两种技术纳入其中，以防止该应用被剥离。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3287083/trumps-win-boosts-hope-tiktok-will-be-saved-us-ban-bytedance-valuation-jumps?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国必须迅速应对特朗普2.0但面临“艰难的讨价还价”：政策顾问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287093/china-must-swiftly-engage-trump-20-hard-bargain-store-policy-adviser?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 21:00中国国家主席习近平与时任美国总统唐纳德·特朗普在 2019 年日本 G20 峰会期间合影。特朗普明年将开始第二任总统任期。图片来源：美联社一位知名中国学者和政策顾问表示，中国应在特朗普第二任总统任期初期积极与他接触，但必须做好“艰难谈判”的准备，必要时可“反击”。“这将是一个只有一个人统治的 [美国] 政府，那就是唐纳德·特朗普......因此，[我们必须]尽快在最高层面与唐纳德·特朗普本人接触，”复旦大学国际问题研究院院长吴心伯周一在香港大学发表客座演讲时表示。“明年上半年将至关重要。它将最终决定 [中美] 关系走向何方。“中国应该准备好与特朗普进行非常艰难的谈判......特朗普希望达成协议，一份好的协议......所以他会尽可能地榨取利益。吴小晖在该大学当代中国与世界研究中心表示：“中国必须痛苦地与特朗普打交道。”然而，如果两国未能达成一致，贸易关系因激进的关税而受损，中国“应该准备好反击的弹药”，他表示。吴小晖也是中国外交部政策顾问委员会成员，他概述了特朗普领导下的双边关系的几种情形。他警告说，最糟糕的情形是军事危机或冲突，可能出现在台湾海峡、南海或西太平洋的其他地区。吴小晖表示，如果特朗普未能获得让步，这种情况就有可能发生，这导致他授权高级助手——包括国务卿候选人马可·卢比奥——来试探北京的红线，比如在台湾问题上。特朗普的内阁提名人中，大多数都是众所周知的对华鹰派。 2020 年，卢比奥因与香港抗议活动和新疆人权问题有关的行为两次受到北京的制裁。候任总统的国防部长提名人皮特·赫格塞斯和国家安全顾问提名人迈克·沃尔兹也以对华强硬立场而闻名。“在某个时候，他可能会让那些鹰派自由行事。就像 2020 年一样……他只是让 [当时的国务卿迈克] 蓬佩奥这样的人对中国为所欲为，在政治、外交和军事方面。这是我真正担心的，”吴小晖说。吴小晖说，在最好的情况下，中美仍然能够在经济和外交方面达成协议，以避免发生重大冲突。但他警告说，即使没有军事冲突，任何有关关税政策的重大冲突都可能影响两国关系的其他部分。 “这可能会蔓延到其他领域，[例如]外交或政治领域，因为特朗普的一些高级助手……他们不仅是经济鹰派。他们也是对华意识形态和地缘政治鹰派。”关于北京称之为“核心利益核心”的台湾，吴小晖表示，美国军方仍然希望坚持不发生军事冲突的“底线”。但如果台湾执政党民进党 (DPP) 推动特朗普 2.0 内阁建立更紧密的关系，风险可能会增加。“还有另一个危险——台湾民进党政府中的一些人可能会将卢比奥这样的人视为他们非常好的朋友，并视其为制造台海危机的绝佳机会，”吴小晖说。他补充说，这将是另一个机会，看看“华盛顿是否真的能够控制来自台湾的这些冒险行为”。北京将台湾视为中国的一部分，必要时将使用武力统一。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但反对任何以武力夺取台湾的企图，并致力于武装台湾以进行防御。周六，在秘鲁利马会晤时，国家主席习近平向美国总统乔·拜登重申，台湾是北京“不容挑战”的红线之一。中国驻华盛顿大使谢锋也将台湾视为中美关系的潜在导火索。谢锋周五在香港通过视频链接发表演讲时警告称，台湾问题是最大的潜在冲突根源，“如果处理不当，它可能成为引发冲突和对抗的最大导火索”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287093/china-must-swiftly-engage-trump-20-hard-bargain-store-policy-adviser?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球顶级银行家齐聚香港举行峰会 监管机构承诺进一步改革</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3287001/chinas-top-regulators-promise-more-market-reforms-hong-kong-linchpin-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3287001/chinas-top-regulators-promise-more-market-reforms-hong-kong-linchpin-role?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选举前夕我对特朗普治下的美国有何认识</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3286994/what-i-learned-about-trumps-america-eve-election-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3286994/what-i-learned-about-trumps-america-eve-election-day?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国副总理在美国关税威胁下推动贸易复苏</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3287062/chinas-vice-premier-pushes-trade-resilience-amid-us-tariff-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 20:30深圳盐田港的起重机和集装箱。图片：法新社北京负责与美国贸易和经济事务谈判的最高官员周日视察了中国最大出口省份的主要集装箱港口，人们担心美国当选总统唐纳德·特朗普的贸易政策可能产生影响。在广东省南部的广州南沙港和深圳蛇口港视察期间，副总理何立峰呼吁增强贸易韧性，提高贸易便利化水平，推动区域港口智能转型和一体化发展。据新华社报道，副总理强调要“促进国民经济循环，为构建新发展格局提供有力支撑”。在国内需求减弱和房地产市场低迷的情况下，出口仍然是今年中国经济的亮点之一。广东约占中国国内生产总值的10%，此前该省的GDP增长主要由其庞大的出口拉动几十年来，广东一直引领中国的出口，2024 年前三季度贸易额同比增长 11.1%，至 6.75 万亿元人民币（9330 亿美元）。但今年广东经济增长乏力，部分原因是房地产市场持续低迷。前三季度，广东 GDP 仅增长 3.4%，落后于全国 4.8% 的增速。今年前九个月，广东房地产投资萎缩 17.2%，拖累整体固定资产投资同比下降 3.4%。广东消费也出现疲软迹象，前三季度零售额仅增长 0.7%，而今年上半年为 1.2%。 随着特朗普提议的关税威胁迫在眉睫，这可能会对来自中国的商品征收额外60%的关税，明年的外贸前景充满不确定性。不过，北京方面已加大力度维持贸易增长，本月初，国务院批准了一项旨在支持贸易发展的新指导方针。这些措施包括加强对外贸企业的金融支持、促进跨境电子商务发展和将免签协议扩大到更多国家。10月份，中国出口额同比增长12.7%，创下去年5月以来的最高增速。上个月，对美出口也增长了8.1%，达到466亿美元，不过许多分析师将这一增长归因于提前发货以避免潜在的关税。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3287062/chinas-vice-premier-pushes-trade-resilience-amid-us-tariff-threat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟警告中国若被发现为俄罗斯制造武装无人机将承担“后果”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287099/eu-warns-china-consequences-if-its-found-be-making-armed-drones-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287099/eu-warns-china-consequences-if-its-found-be-making-armed-drones-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技战：香港 Nvidia 显卡制造商 PC Partner 迁往新加坡</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287101/tech-war-hong-kong-maker-nvidia-graphics-cards-pc-partner-moves-singapore?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 20:39内置 Nvidia GeForce RTX 图形处理单元的 Zotac 显卡，拍摄于 2023 年 3 月 20 日。Zotac 是 PC Partner 的主要品牌之一。图片来源：Shutterstock香港电脑电子产品制造商 PC Partner Group 是一家使用 Nvidia 芯片的大型显卡组装商，在技术供应链压力加剧的情况下，该公司成为最新一家从中国大陆撤资的公司。该公司周五在一份声明中表示，已将总部迁至新加坡，并在新加坡交易所进行二次上市，目标是扩大东南亚的研发和制造业务。该公司上周开始在印度尼西亚运营一家新工厂。该公司于 8 月首次宣布了搬迁计划。PC Partner 成立于 1997 年，在许多跨国企业面临缩减与中国业务联系的压力之际，该公司选择搬迁，因为中国是与美国地缘政治紧张局势的牺牲品。美国当选总统唐纳德·特朗普威胁说，当他明年 1 月返回白宫时，将对中国产品征收 60% 的关税。预计中国企业获取先进半导体元件的难度也会加大。Nvidia 被禁止向中国客户出口其最先进的芯片，包括其消费级旗舰图形处理器 (GPU) GeForce RTX 4090。Nvidia 预计将于 1 月在拉斯维加斯举行的 CES 电子产品贸易展上推出其下一代 50 系列 GPU。PC Partner 在宣布将搬迁数月后，已将其总部迁至新加坡。图片：PC PartnerPC Partner 是一家多种视频游戏硬件的组装商，其产品以 ZOTAC、Inno3D 和 Manli 等品牌销售。该公司还为其他品牌提供制造服务。据 Manli 11 月 15 日发布的微信公众号消息称，该制造商在印尼的新工厂于 11 月 14 日开业。新工厂位于巴淡岛，这是印尼距离新加坡最近的岛屿之一。Manli 计划在新加坡设立分公司，以“进一步加强在东南亚的业务覆盖和客户服务”。据 PC Partner 官方网站介绍，其制造设施此前主要位于中国大陆和台湾。此次二次上市将以介绍方式进行，不发行新股，将使 PC Partner 能够利用新加坡的战略优势进行国际扩张。 PC Partner 董事长兼首席执行官黄植豪 (Wong Shik Ho Tony) 在一份新闻稿中表示：“我们计划投入更多资源，扩大我们在新加坡及周边地区的影响力，特别是研发和制造业务。”PC Partner 在新闻稿中表示，为强调与 Nvidia 合作的重要性，该公司在新加坡的上市仪式邀请了全球 GeForce 销售副总裁 John Milner 出席。2024 年上半年，PC Partner 公布的收入为 49.4 亿港元（6.345 亿美元），同比增长 18.4%，这得益于显卡销售额的增长。该公司在中期报告中强调了在大中华区以外的多元化发展的重要性——大中华区包括澳门、香港和台湾——这一战略被称为“中国+1”，客户越来越普遍地要求实现这一战略。PC Partner 还表示，未来有意将新加坡上市转变为主要上市，这意味着退出香港证券交易所。PC Partner 在香港上市的股票周一收盘下跌 4.29%，至 4.69 港元。今年迄今，该股仍上涨 47.02%。其新加坡股票当天收盘价为 82 新加坡分（61 美分），略低于 85 新加坡分的开盘价。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287101/tech-war-hong-kong-maker-nvidia-graphics-cards-pc-partner-moves-singapore?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>