<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 09:15:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>南海：马科斯表示，随着海上争端升温，菲律宾将“大力捍卫我们的领土”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263187/south-china-sea-marcos-says-philippines-will-vigorously-defend-what-ours-maritime-row-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 15:505 月 17 日，中国海警船在有争议的南海黄岩岛巡逻。图片：新华社菲律宾总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 周六表示，菲律宾将“坚决捍卫属于我们的东西”。马尼拉与北京在南海的海上争端不断升级。马科斯在菲律宾军事学院毕业典礼上表示，这个东南亚国家面临“公然无视在他发表讲话之前，菲律宾和中国船只在南海有争议的珊瑚礁附近发生了一系列事件，导致两国外交关系紧张。马科斯命令毕业生们“确保我国人民家园安全、领土安全、防御威胁强大、民主稳定”。“针对那些不尊重我国领土完整的入侵者，我们将坚决捍卫属于我们的东西，”马科斯在讲话中表示，但并未具体提到中国。近几个月来，中国海警船在有争议的海域多次对菲律宾船只使用水炮，还发生了碰撞事件。北京对南海大部分地区提出主权声索，无视菲律宾等其他国家的反对声索，以及一项国际裁决，即中国对南海的主张没有法律依据。为了坚持自己的主张，北京部署了海警船和其他船只在南海巡逻，并已将数个珊瑚礁变成人工岛屿，并军事化。本周，一支菲律宾民间船队驶往黄岩岛，为该地区的菲律宾渔民运送燃料和食物。后来，一艘船被一艘中国海军舰艇跟踪，该船队折返。中国为其行动辩护，称已对侵犯其领土的船只采取必要措施。马科斯表示，菲律宾的行为“将始终遵循法律，并履行我们作为国际社会中遵守规则的成员的责任”。他表示，马尼拉不会以牙还牙，以水炮攻击其船只。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263187/south-china-sea-marcos-says-philippines-will-vigorously-defend-what-ours-maritime-row-heats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管通往中非合作论坛峰会的经济道路崎岖不平，但非洲仍渴望获得更多中国发展资金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262169/africa-keen-more-chinese-development-finance-despite-economically-bumpy-road-towards-focac-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262169/africa-keen-more-chinese-development-finance-despite-economically-bumpy-road-towards-focac-summit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针锋相对：出租车司机“卧底”攻击 Uber，部分香港人呼吁报复</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3263193/tit-tat-some-hongkongers-call-retaliation-after-undercover-campaign-against-uber-cabbies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 16:12香港的士在机场排队。一些网友呼吁香港人积极向警方举报出租车司机的不当行为。图片：May Tse一些香港人呼吁对本市出租车司机进行“报复”，积极向警方举报他们的不当行为，以回应一些出租车司机“卧底”举报非法Uber的行为周五晚上，在针对 Uber 司机的行动（据称是带头行动）的消息传出后，一些在线用户的呼吁开始在 Facebook 和类似 Reddit 的 LIHKG 等社交媒体平台上掀起热潮。香港的士联会 – 曝光。LIHKG 上的一个帖子“只要看到出租车违规停放，就应该向警方举报”，截至周六下午，该帖子已获得超过 1,500 条点赞，写道。 “拨打999或该地区的警察局或网上投诉即可。”该帖子还附有一些照片，显示出租车在​​没有司机的情况下在街道上被标记。 &gt;一些互联网用户还呼吁采取策略来解决出租车运营的不便，例如要求出租车司机提供准确的车费零钱。“[出租车司机]一周后就会后悔，其中一位写道。周四，网上流传的视频和照片显示，有人冒充乘客，欺骗 Uber 司机在警察巡逻队附近停车，试图举报非法叫车服务。“乘客”会拍摄他们的旅程，并鼓励几名司机在启德邮轮码头附近有警察巡逻的地点停下来。尽管优步已经进入该市九年，但乘车服务没有租车许可证是非法的。2022年，因非法乘车而扣押车辆及吊销驾照的案件共35起- 叫车服务。图片：Edmond S一位知情人士周五表示，香港的士联会成员针对 Uber 司机开展了一次卧底行动，其中出租车司机登上了这些车辆分布在七个不同地点，最终目的地是邮轮码头。警方发言人表示，警方于周四下午 4 点 35 分接到一名男子的举报，称有人经营非法汽车租赁服务。该案件已列为“交通投诉”，尚未逮捕任何人。运输署数据显示，2022 年因非法网约车服务而扣押车辆和吊销牌照的案件有 35 起，相比之下， 2021 年记录了 91 起，2020 年记录了 44 起。出租车行业近年来因服务质量差和收费过高而受到损害，也一直直言不讳地抱怨在打击 Uber 方面执法不严。驱动程序。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3263193/tit-tat-some-hongkongers-call-retaliation-after-undercover-campaign-against-uber-cabbies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港叶刘淑仪表示海外贸易前哨收集活动人士情报是“合法的”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3263185/hong-kongs-regina-ip-says-overseas-trade-outposts-gathering-intelligence-activists-legal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 14:36香港驻伦敦经济贸易办事处。照片：谷歌地图香港政府高级顾问辩称，在最近发生的间谍纠纷中，海外贸易前哨收集呼吁制裁香港的活动人士的情报是“合法的” 行政会议召集人叶刘淑仪在周六播出的电视采访中表示，香港驻伦敦经济贸易办事处的工作性质已从游说当地政客转变为中英关系恶化。“[英国议会]一群反华议员和一些香港流亡者在英国制造事端，经常提出针对香港的法案，甚至呼吁制裁”。前安全部长说道。“[贸易办公室]必须予以关注，可能是通过收集情报来关注。这种所谓的情报收集意味着仅仅关注这些事态发展。”该市英国前哨基地的办公室经理比尔·袁忠标 (Bill Yuen Chung-biu) 是周一被英国当局指控协助协助的三名男子之一。 2023年12月至今年5月之间的海外情报机构和外国干涉。此案引发了中英之间新的外交争端，还涉及三人对香港进行监视的指控叶女士的最新言论标志着她周二言论的转变，当时她表示得知这些指控“非常尴尬和令人震惊”，因为“这不应该成为[办公室的]工作”。叶先生在 20 世纪 90 年代担任商务官员期间，帮助在新加坡和悉尼建立了两个贸易前哨。这位资深政治家在她的演讲中说道最近的电视采访中，她认识到伦敦办事处有必要收集情报。“我相信每个驻香港领事馆都在收集情报。有些情报是公开的，[例如]电视节目、媒体和在线信息，”她说。“如果我们的人员在[贸易办事处]进行类似的收集工作，为什么还要这样做呢？违法吗？我真的不明白。”行政会议召集人叶刘淑仪表示相信香港和中央会“大力捍卫我们的主权”间谍纠纷中的“合法利益”。图片：Elson Li叶说，她期望英国检方在三人即将到来的审判中提出“非常确凿的证据”，并相信香港和中央当局会“大力捍卫” 在同一天的另一档节目中，前财政部长唐英年表示，得知针对袁的指控后，他“非常震惊”。&lt; p&gt;现在担任中国最高咨询机构中国人民政治协商会议常务委员会委员的唐也强调了这些办事处所发挥的重要作用。“我们的贸易办事处对于我们，特别是与外国政府和外界的外展和沟通。这是一座重要的桥梁。”他说。“英国政府必须公平地处理任何刑事案件……如果他们处理不当，我们一定会发声。”袁另外两名嫌疑人在周一出席听证会后获保释，案件押后至下周五。香港当局已联系英国驻港领事馆，要求提供有关此案的更多信息根据上次预算，全市14个驻外经贸办事处的工作分为三类：商务关系；公共关系;和招商引资。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3263185/hong-kongs-regina-ip-says-overseas-trade-outposts-gathering-intelligence-activists-legal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国驻日本特使访问东海有争议岛屿以示团结一致反对北京</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3263186/us-envoy-japan-visits-disputed-east-china-sea-islands-show-unity-against-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 14:37美国驻日本特使拉姆·伊曼纽尔（右）与5 月 17 日，冲绳与那国岛的渔民。照片：共同社美国驻日本大使周五在访问西南两座岛时强调了加强威慑的重要性以及美国对其主要盟友的承诺日本岛屿处于东京与北京紧张关系的最前沿。拉姆·伊曼纽尔访问了台湾东部日本最西端的岛屿与那国岛。随后，他访问了日本的另一个岛屿石垣岛，那里有日本海岸警卫队巡逻艇保卫有争议的东海岛屿，也有日本渔民免受经常进入日本水域的中国武装海岸警卫队船只的袭击。日本一直在向西南方向转移。其防御态势，并根据 2022 年安全战略进一步加快军事建设，重点是远程巡航导弹反击能力。伊曼纽尔是第一位访问与那国岛的美国大使。在市长糸和健一的陪同下，他将目光投向了仅110公里（68英里）外的台湾。他在 2016 年建立的当地基地会见了日本自卫队军人，该基地计划建设导弹防御系统。大使表示，他此行的主要目的是展示美国对当地渔业社区的支持。他还会见了一名当地渔民，该渔民是受到中国在地区海域日益强硬行动影响的人之一。在时任美国众议院访问台湾后，中国于 2022 年向日本专属经济区发射了五枚导弹议长南希·佩洛西。伊曼纽尔说，渔民告诉他，中国采取行动后大约一周内不能出售鱼。“如果他们没有威慑力，情况会更糟，”伊曼纽尔在石垣岛表示。他周五访问的第二个岛屿。 “如果你有非常强大的威慑力，它就能确保和平、安全、经济繁荣。如果没有这一点，这更有可能为那些想要利用经济胁迫和对抗作为唯一表达手段的人开绿灯。”伊曼纽尔说，与那国岛渔民仍然以捕鱼为生，支持当地的渔业。经济并帮助加强日本的领土权利。他在社交媒体平台 X 上表示：“这才是真正的胜利——经济安全。”在石垣岛，日本海岸警卫队保护钓鱼岛周围有争议海域的渔船，东京管辖并称之为钓鱼岛。尖阁诸岛。北京也声称对这些岛屿拥有主权，其海岸警卫队船只经常在那里与日本同行对峙。日本内阁官房长官林吉正对大使访问这些岛屿表示欢迎，他说对于大使来说，提高对东京加强西南地区安全的努力的了解是“有意义的”，该地区正在部署更多的军事部队和导弹防御系统。虽然当地官员支持日本在岛上增兵，但当地居民举行了小规模抗议，担心他们可能是中美冲突中最先受到影响的人。冲绳县知事丹尼玉木支持日美安全同盟但呼吁减少驻扎在岛上的美军人数。驻日美军 5 万人中约有一半驻扎在冲绳。玉城还批评大使使用的美军飞机使用与那国商业机场。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3263186/us-envoy-japan-visits-disputed-east-china-sea-islands-show-unity-against-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本只有8名学生的小学收小山羊为学生，为孩子们增添了“活泼的氛围”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262432/japan-primary-school-only-8-pupils-enrols-baby-goat-student-adds-lively-vibes-delighting-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 14:00一所只有 8 名学生的日本农村小学已招收一名学生小山羊作为“学生”，为校园增添“热闹”。图片来源：微博日本一所乡村小学招收了一只小山羊作为唯一的新“学生”，引得小学生们欢喜，也让大陆社交媒体搞笑。由于出生率下降和人口外流，日本农村地区入学的新生数量减少。鹿儿岛县伊佐市的一所小学就是这样一个难以招满班级的机构。目前，学校六年制学生仅有8名，春季学期未能招收新生。为了让学生开心，给校园增添热闹的氛围，学校决定欢迎一位非传统的新同学——一只雌性小山羊。街区里的新孩子：学校的孩子们已经拥抱了他们的新同学。图片来源：News Now这个孩子去年年底出生，校长给他取名小南酱。六年级学生的父亲在附近拥有一座农场，将其作为礼物送给学校。学生们热烈拥抱新同学，带它出去吃草，共同建设一个农场。刚开始，南偶尔会在上课时冲进教室，造成干扰并制造乐趣。现在山羊已经习惯了学校生活，每天都在吃草、睡觉并在校园里漫步。学校于4月24日为Minami举办了一场独特的迎新仪式，正式录取Minami，参加仪式的有学生、家长和当地居民。在庆祝活动中，捐赠Minami的农民带着孩子进入会场，受到热烈的欢迎，并正式将其交给校长。学生们列队，唱校歌，向Minami赠送干草作为礼物在欢迎致辞中，校长用山羊般的声音向动物入场致意，老师则充当“翻译”，祝贺动物加入学校。&lt; /p&gt;南被提醒不要在路上闲逛。学生们对与山羊一起的校园生活感到兴奋：“我真的很想和她一起玩耍和散步，”其中一位学生说。 “我很高兴。感觉就像我多了一个家庭成员。”另一位说道。新“小学生”吃草、参观教室、巡逻她的新校园日报。图片：News Now该故事经NHK世界日本报道并在中国转发，在大陆社交媒体上也得到广泛阅读。 “由于学生很少且出生率较低，引入动物来让孩子们不再感到无聊是一个好主意。他们甚至可以添加一些狗、牛、鸭、鸡和小猫。”一位网友写道。“生活比电视剧更神奇。想象一下，“我的同学是一只山羊”。这真正实现了人与动物的和平共处。”另一位网友说道。一些网友开玩笑地表达了对山羊毕业后的未来的担忧。“多年以后，这些小学生会不会重聚呢？”和他们的四足同学在餐馆里？”其中一个人说道。“老师会说山羊语吗？他们在教导山羊立志成为什么？”其他人打趣道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262432/japan-primary-school-only-8-pupils-enrols-baby-goat-student-adds-lively-vibes-delighting-children?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列因盟友对加沙战争的谴责而面临被贱民地位的风险，联合国成员升级</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263142/israel-risks-pariah-status-castigation-over-gaza-war-its-allies-un-members-escalates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263142/israel-risks-pariah-status-castigation-over-gaza-war-its-allies-un-members-escalates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国制裁后中国立即用国产产品替代进口量子计算机部件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3262995/china-replaces-imported-quantum-computer-component-domestic-product-immediately-after-us-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 14:06美国将更多中国量子研究公司纳入制裁范围名单中，本源量子宣布量子计算的关键模块现已可以在国内生产。图片来源：Shutterstock据报道，就在美国实施新一轮旨在遏制中国量子技术的制裁几天后，中国宣布该领域的核心部件不再需要从海外购买周三，在更新的制裁名单发布不到一周后，中国量子计算研究公司本源量子表示，已成功制造出关键的“高密度微波互连模块”。 该组件被比作量子计算机的“神经网络”。本源量子研究员孔维成告诉大陆媒体，因为量子处理器，或者说量子计算机，芯片必须在接近零度的超低温（-269摄氏度或-452华氏度）下工作，模块首先必须能够隔热。除此之外，它还需要为量子计算机“大脑”与外部设备之间提供高速、稳定的通道，实现信号和量子信息的精确传输。迄今为止，该模块国内自主生产的一大障碍一直在采购一个关键部件——超低温专用高频同轴电缆。安徽新闻周四报道称，该电缆以前必须从日本进口，价格昂贵。&lt;孔说，新开发的模块可以为100位以上的量子芯片提供微波信号传输通道，并且可以在极冷的环境下实现跨温区的稳定信号传输。该模块的成功他表示，量子芯片能够“发挥更强大的计算能力”，从而帮助量子计算机高效运行。起源悟空是本源量子研发的量子计算机已于1月份向全球用户开放。图片来源：央视随着科技战愈演愈烈，西方科技遏制愈演愈烈，加快减少对他国依赖、实现自力更生的步伐已成为当前的重中之重。中国的量子技术。美国商务部5月9日公布的最新出口管制清单将中国37家实体中的22家在量子研究和产业化方面处于领先地位的企业列为目标。国家形容这一最新举措“史无前例”，几乎列出了中国在量子信息研究方面的所有核心优势。作为中国量子计算研究及其产业应用的支柱的本源量子也出现在了《量子信息》杂志上。 本源量子由量子物理学家郭国平和郭光灿于2017年在位于安徽省东南部的中国科学技术大学创立。在创建该模块时，该公司与中国电子科技集团第四十研究所（一家位于安徽省的研究机构）合作。本源量子是中国自主研发的量子计算机“本源悟空”的幕后推手，该计算机已启用一月份向全球用户开放。据中国官方通讯社周三报道，该机器现已完成超过 183,000 项量子计算任务。“起源悟空”以中国神话中的美猴王命名，是中国最新、最先进的可编程和可交付机器同类。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3262995/china-replaces-imported-quantum-computer-component-domestic-product-immediately-after-us-sanctions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港下一个流感季节将很快跟随当前流感季节，但可能会减弱：专家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263182/hong-kongs-next-flu-season-quickly-follow-current-one-likely-be-weaker-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 13:46香港目前的流感季节始于一月份。照片：Jelly Tse据一位知名传染病专家称，香港人预计当前流感季节与下一个流感季节之间只会有很短的间隔，但即将到来的一波流感浪潮可能会较弱。香港大学传染病学讲座教授孔繁毅周六表示，当前流感季节从 1 月开始，可能会持续一到两个月。“目前 [甲型流感亚型] H1 疫情可能会持续到 6 月或 7 月才会消退。然后可能会有一段比较平静的时期……然后我们可能会在七月底或八月开始看到更多的 H3 病例，”他在一档电台节目中说道。“但这波疫情不会像上一波那么严重，上一波疫情中许多人已经感染或接种了流感疫苗。”洪表示，除了在即将到来的疫情中 H3 病例可能增加之外，香港还可能出现 B 型流感感染的增加。这位学者还指出，虽然儿童和老年人通常更容易感染流感，但目前这一波疫情导致年轻人的严重病例多于老年人。到目前为止，当前的流感季节已经导致四名儿童死亡。洪表示，幼儿感染风险增加是因为许多儿童没有通过之前的感染或接种疫苗建立足够的免疫力。相比之下，大多数老年人以前感染过流感，许多养老院的老年人已经接种了疫苗，他补充道。这位传染病专家敦促父母尽快让孩子接种疫苗有可能。香港大学教授 Ivan Hung 也表示，新出现的 Covid-19 变种 KP.2 可能很快会成为香港的主导毒株。图片：曾俊华卫生防护中心的数据显示，截至4月28日，只有47.7%的6个月至6岁以下儿童接种了本季季节性流感疫苗。65岁及以上人士的接种率为50.9%。孔祥熙还谈到在该市污水中发现的新冠病毒变种KP.2。他指出，该变种比目前主要的本地毒株JN.1更具传染性，但也较弱。卫生当局表示，在最近的污水监测工作中，KP.2毒株约占检测样本的15%。孔祥熙周六表示，他预计KP.2可能在几周内取代JN.1成为香港的主要变种。他补充说，公众没有必要担心，因为通过过去感染或接种疫苗洪说，那些被认为感染冠状病毒风险较高的人，包括老年人和患有慢性疾病的人，应该每年接种一次加强针。他还敦促父母让孩子接种疫苗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263182/hong-kongs-next-flu-season-quickly-follow-current-one-likely-be-weaker-expert?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港运输局长表示出租车费上涨导致收入下降，但呼吁行业整顿</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3263181/hong-kong-transport-chief-says-rise-taxi-fare-accounts-earnings-drop-calls-industry-shape?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 13:11行政会议最近批准增加港币 2 元所有出租车的费率下降。照片：May Tse香港交通运输部长表示，出租车降旗率上调 2 港元（26 美分）是考虑到新冠疫情爆发前司机收入下降的情况运输及物流局局长林世雄周六还表示，建立一支优质出租车队是政府解决这一问题的首要解决方案。行业声誉，当局还在研究一项监管网约车平台的提案，该提案将于今年年中公布。该市最高决策机构执行委员会上周批准了该提案红色城市出租车行程的降旗费从 27 港元增加至 29 港元。此次调价将于7月14日起生效。新界绿色出租车和大屿山蓝色出租车的最低车费也将分别提高至25.5港元和24港元。&lt; p&gt;交通部长告诉电台节目，当局在提出新费率之前研究了的士司机的收入，发现去年出租车司机的月收入在17,000港元至20,000港元之间。“我们然后将2023年的水平与2019年的水平进行比较。在考虑了一些通货膨胀因素后，如果我没记错的话，一些出租车司机（大屿山的出租车司机）的收入比2019年要差。”他说。 “我们认为这对出租车行业的长远发展不利。”部长还承认，“一小撮害群之马”的流氓行为给出租车行业带来了“不愉快的经历”。出租车乘客，敦促行业“更好地达到预期”，并抓住新的优质出租车队计划带来的机遇。当局正在接受寻求创建优质出租车队的运营商的建议。 根据该计划，运营商必须接受电子支付并能够有效处理客户投诉。高级车队还可以对预订和其他服务收取额外费用。运输及物流局局长林世雄表示建议网约车服务的监管框架将确保乘客只能使用经过授权的车辆。图片：Jonathan Wong“我们已经提供了一些财政激励措施，鼓励他们做得更好，增强人民的信心。这是我们正在努力的方向，”林说。“通过这样的管理车队，我们希望改善出租车服务，从而为整个出租车行业带来文化变革。这种变化是不可避免的，长此以往，出租车行业的表现会越来越差，公众也会对出租车失去信心。”本周早些时候，一群出租车司机引发了出租车行业的头条新闻。他们拍摄了自己冒充乘客并欺骗 Uber 司机在警察巡逻队附近停车以举报非法叫车服务的视频。虽然 Uber 已在该市运营 9 年，但如果没有，叫车服务就是非法的。出租汽车许可证。林郑月娥表示，拟议的网约车服务监管框架将确保乘客只能使用经授权的车辆。当局还将考虑香港的“道路”他说，在为此类出租汽车发放许可证时，他没有透露政府是否准备放宽网约车服务的条件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3263181/hong-kong-transport-chief-says-rise-taxi-fare-accounts-earnings-drop-calls-industry-shape?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国数字部抵制华为 5G 禁令，决定临近</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263175/germanys-digital-ministry-resists-huawei-5g-ban-decision-nears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 12:30德国柏林一家华为商店外的行人。图片来源：彭博社据知情人士透露，德国即将做出到 2026 年从该国 5G 核心网络中剔除中国关键组件的决定，四个相关部委中有三个支持这一举措。 据知情人士透露，外交部和经济部支持内政部出于国家安全原因从华为技术有限公司和中兴通讯公司剔除设备的提议。这些人士要求匿名，因为讨论不公开。他们表示，由于行业反对，数字部尚未批准该计划。德国对其 5G 网络关键组件的审查已经拖延了一年多，尽管美国和欧盟越来越多地对 5G 网络关键组件进行审查。重点关注中国企业带来的安全风险。随着与北京的关系恶化，华盛顿最近征收了新的关税，并吊销了向华为出售芯片的许可证。数字部发言人表示，该部否认其正在阻止“有关安全问题的决定”的说法。移动网络扩张。”内政部发言人表示，对德国移动网络的审查正在进行中，并拒绝进一步置评。外交部和经济部的发言人、华为和中兴没有立即回复置评请求。知情人士称，该协议设想分两步逐步淘汰中国零部件。他们表示，德国电信提供商将被要求在 2026 年 1 月 1 日之前从其核心网络中移除所有华为和中兴关键组件，然后在 2029 年之前减少其接入和传输网络中对中​​国组件的结构性依赖。迄今为止未能达成协议反映出德国执政联盟内部的紧张局势，该联盟还在其他几个问题上发生争执，包括明年的联邦预算以及如何为从荷兰电网运营商 Tennet Holding BV 手中收购德国电网提供资金。&lt; /p&gt;德国总理奥拉夫·舒尔茨领导的社会民主党控制内政部，绿党掌管外交部和经济部，而亲商的自由民主党则掌管数字部。德国德国最大的移动运营商 Telekom AG 过去曾表示，到 2026 年禁止中国零部件是不现实的。“对于 SPD 来说，这是绝对明确的：中国零部件在关键基础设施中没有地位， ” 议会下院社会民主党核心小组外交事务发言人尼尔斯·施密德 (Nils Schmid) 表示。由自民党的沃尔克·维辛 (Volker Wissing) 领导的数字部正在阻挠该交易，尽管维辛党的其他成员也正在阻挠这项交易他说，议会中的人支持拟议的禁令。“这使得数字部的阻挠更加令人不安，”施密德说。德国比其一些盟友更犹豫是否实施对中国零部件的禁令。英国在 2020 年禁止华为参与下一代 5G 无线网络，并限制其在固定网络中的存在，理由是美国对华为实施制裁后供应链问题。德国选择允许使用华为的组件包括德国电信在内的多家公司建设了 5G 网络。然而，在俄罗斯入侵乌克兰后，柏林对中国采取了更强硬的立场，并寻求减少对个别国家的依赖。获取更多RSS： https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263175/germanys-digital-ministry-resists-huawei-5g-ban-decision-nears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柔佛警察局发生致命袭击事件后，前往马来西亚的新加坡人被告知要保持警惕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263179/singaporeans-travelling-malaysia-told-be-vigilant-after-deadly-johor-police-station-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 12:335月17日，柔佛州乌鲁地南车站外的法医警察图片来源：美联社新山郊区乌鲁地南警察局发生袭击事件后，新加坡政府周五建议在马来西亚或前往马来西亚的新加坡人保持警惕。 新加坡外交部（MFA）在周五晚间发布的一份新闻声明中表示：“建议在马来西亚或前往马来西亚的新加坡人保持警惕，并采取一切必要的预防措施，以确保人身安全。 ”外交部表示，新加坡强烈谴责伊斯兰祈祷团（JI）恐怖组织成员于周五凌晨发动的袭击事件。此次袭击导致两名警察死亡，另一名警察受伤。外交部表示：“我们向遇难者家属表示同情和慰问，并祝愿受伤警察早日康复。” p&gt;袭击者是一名 21 岁男子，他手持帕冷刀（一种刀）进入警察哨所，袭击了警察局入口附近的一名警察，并抢走了他的手枪。 随后袭击者与警察在车站停车场发生交火。嫌疑人在这次交火中被枪杀。嫌疑人家庭中年龄在 19 岁至 62 岁之间的所有五名成员均已被捕，其中包括他的父亲，他是 JI 的一名已知成员。超过 20 名据信与 JI 有联系的人也正在被追捕，接受与袭击有关的讯问。郊区城镇乌鲁地南 (Ulu Tiram) 距离新山约 20 公里。它靠近新加坡人喜爱的购物胜地奥斯汀山。外交部表示，正在与新加坡驻吉隆坡高级专员公署和新加坡驻新山总领事馆一起密切关注新山的局势。 它还建议前往马来西亚的新加坡人通过其网站向外交部进行电子注册，以便在紧急情况下联系并协助他们。“我们还鼓励所有出国旅行的新加坡人购买全面的医疗用品医疗和旅行保险，”外交部补充道。这篇文章首先由  发表]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263179/singaporeans-travelling-malaysia-told-be-vigilant-after-deadly-johor-police-station-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本居民再次抱怨富士山过度旅游——这次是在一座风景优美的桥上</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3263073/japanese-residents-complain-about-mount-fuji-overtourism-again-time-over-scenic-bridge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3263073/japanese-residents-complain-about-mount-fuji-overtourism-again-time-over-scenic-bridge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>浴火重生：香港慈善机构在数十家公司和捐助者的支持下在火灾后东山再起</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263157/rising-ashes-hong-kong-charity-bounces-back-support-dozens-companies-donors-after-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 12:00Love 21 基金会通过体育、艺术为神经多元化社区赋能、免费的营养和心理健康支持计划。摄影：易杨文一家致力于自闭症和唐氏综合症社区的香港慈善机构在经历了去年毁灭性的火灾后，在50家公司和社会各界的支持下，恢复了更大更强的实力。整个城市还有许多其他捐助者。Love 21 基金会通过免费的体育、艺术、营养和心理健康支持项目为神经多元化社区提供支持，该基金会于 10 月中旬重新开门迎客，并发布了显着扩大了容量。“这是一个关于社区如何聚集在一起的真正非凡的故事，不仅来自我们所做的众筹，还通过提供他们的技能和知识，”首席运营官卡梅尔阿姆斯特朗说.“我从来没有意识到香港社区有多么小，而且你可以在城里找到自己的路，[如果]你不认识某人，别人就会认识。”该慈善机构占地 5,000 平方英尺的旧中心位于新蒲岗的一座厂房内，2023 年 1 月下旬邻近的电子产品仓库发生火灾，该中心遭到严重损坏。无人在场当时，工作人员迫切需要找到一个新的地点来重新开始其活动，阿姆斯特朗称这是其所服务的 350 多个家庭的“生命线”。阿姆斯特朗说Love 21 的重建是由 50 多家公司联合起来，无偿帮助寻找房产、谈判租金、室内设计和施工。超过 80% 的家具和该中心的设备是从银行改装而来的。整个重建项目价值约 800 万港元（100 万美元）。&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;&gt;Love 21 基金会为 350 多个家庭提供服务。相片：易扬文阿姆斯特朗亦感谢机构为慈善机构提供设施，让他们在入驻新址前举办课程，让他们能够在两地运作： 位于新蒲岗 Artisan Lab 二楼及十一楼、总面积近 8,000 平方尺、灯火通明、宽敞明亮的新中心，一时间充满了喧嚣。记者于五月的一个下午晚些时候进行了采访。当父母在公共区域休息时，数十名儿童和年轻人正在上篮球课，随着宝莱坞音乐跳舞，并在三个不同的地方制作母亲节贺卡楼上将举行营养咨询、心理治疗和个人训练课程，一些新加入者正在耐心等待轮到他们登记。阿姆斯特朗说他们承认等待名单上的 170 多个家庭，并在课程中添加了更多课程，从旧中心每月 360 个增加到 700 多个。“非常需要社区的支持，并且我不想限制我们可以提供的支持量。”她说。更大的容量还允许他们每天早上为家长提供两节课，以便在照顾孩子的职责中休息一下，她补充道，从瑜伽到太极拳，应有尽有。Jocelyn Wu 是一位发育迟缓的 29 岁女孩，两年来每周参加 Love 21 的活动三到四次。 “我最喜欢的是体操，老师很棒……课后我感觉更快乐、更放松，”她说。她的父亲乔治·吴 (George Wu) 是一位 64 岁的退休人员，他说女儿在活动中感到很有成就感，因为她学会了做自己从未想象过的动作，并且在训练的帮助下，她的感觉得到了改善。谢丽芬，62岁自2017年起，经常带着发育迟缓的30岁女儿黎玲慧参加《Love 21》的一位四岁母亲表示，多年来，在舞蹈、瑜伽、足球和非洲鼓。“我们几乎每天都来，但有些活动是抽签的，所以我们不能参加。如果能有更多的资源就太好了，这些课程对我们的孩子确实有很大帮助。”谢说。阿姆斯特朗表示，他们正在寻求扩大团队规模，并为工资、租金和资金筹集资金。阿姆斯特朗预计该业务每年将达到 700 万港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263157/rising-ashes-hong-kong-charity-bounces-back-support-dozens-companies-donors-after-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港自周日起将连续八天下雨，间中有雷阵雨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263177/hong-kong-set-8-days-rain-and-occasional-thunderstorms-sunday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 12:13香港预计从周日开始将有八天的降雨，当地预计预测人士表示。照片：Dickson Lee这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。香港预报员表示，从周日开始，香港将连续八天下雨，西南季风的影响预计还会偶尔产生雷暴。 p&gt;香港天文台表示周日天气多云，间有骤雨，雨量渐强，并于当日部分时段伴有狂风雷暴。“宽阔低压槽预计未来几天，广东沿海和南海北部海域将有大阵雨和狂风雷暴。受低压槽影响，下周中后期该地区仍将有阵雨。”预报员早前警告称，西南季风出现将带来不稳定天气，可能会导致天气不稳定。 5月第三至第四周左右，西南季风将给南海带来温暖湿润的空气。西南季风加上其他适宜的大气条件，也可能引发大雨。 根据天文台九日预报，预计周一雨量最大，并伴有几场狂风雷暴。雨势预计由周三起开始减弱，但有阵雨可能还会持续几天。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263177/hong-kong-set-8-days-rain-and-occasional-thunderstorms-sunday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>