<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2025 09:16:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2024 年日本爱情和投资诈骗受害者损失创纪录 8.33 亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3297608/victims-japan-lost-record-us833-million-romance-investment-scams-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 15:50去年，诈骗分子从日本民众手中窃取了 8.33 亿美元。照片：Shutterstock
日本警方周四公布的数据显示，2024 年，日本人在社交媒体上的爱情和投资骗局中被骗走的金额创历史新高，案件数量比上一年增加了一倍多。根据国家警察厅公布的初步数据，骗子窃取了约 1268 亿日元（8.33 亿美元），比 2023 年增加了 813 亿日元。投资骗局数量跃升至 6,380 起，增加了 4,109 起，而爱情骗局数量激增至 3,784 起，增加了 2,209 起。数据显示，被称为“特殊欺诈”案件的犯罪，包括那些冒充警察调查员的骗子，净赚了 722 亿日元，创历史新高，增长了 59.4%。特殊欺诈案件数量比上一年增加了 10.2%，达到 20,987 起。在大约 80% 的案例中，受害者是通过电话联系的，大多数电话来自海外。所有与社交媒体相关的诈骗以及大多数特殊欺诈案件都使用了网上银行账户，因为与 ATM 相比，它们允许转移更大的金额。网上交易也更难被发现。警方警告公众要警惕那些强烈敦促他们开设或使用网上银行账户的人，并要求金融机构引入监控系统来检测欺诈交易。2024 年调查的刑事犯罪数量（包括欺诈）连续第三年增加，总计 737,679 起。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3297608/victims-japan-lost-record-us833-million-romance-investment-scams-2024?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国社交媒体对马斯克新冠病毒大流行“生物武器理论”表示震惊</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3297610/chinas-social-media-reels-musks-bioweapon-theory-covid-19-pandemic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 15:59科技亿万富翁埃隆·马斯克在社交媒体上声称美国国际开发署资助生物武器研究，这一消息在中国疯传。图片来源：法新社中国社交媒体用户正在传播伊隆·马斯克的说法，即 Covid-19 是由美国资助研制的生物武器引起的——这是这位科技亿万富翁周日对美国国际开发署 (USAID) 的攻击的一部分。马斯克是唐纳德·特朗普总统的重要盟友，特朗普委托他负责识别政府浪费，此前他曾呼吁关闭美国国际开发署。他的最新评论并未提到中国的名字，似乎主要针对该机构和民主党。马斯克在他拥有的社交媒体平台 X 上的帖子中，有一篇来自另一位用户的帖子，该用户在宣传这样的观点：导致 Covid-19 的病毒可能是在中国武汉病毒研究所进行的研究中产生的。到目前为止，没有科学证据表明该病毒是人造的，世界上大多数科学界——以及世界卫生组织——都赞同该病毒是在环境中自然产生的理论。“你知道吗，美国国际开发署用你的税金资助了生物武器研究，包括 Covid-19，导致了数百万人死亡？”马斯克写道，但没有提供任何证据支持他的生物武器说法。虽然中国社交媒体平台微博上的许多评论都称赞马斯克的帖子是一个启示——“Covid-19 是一种生物武器。 “马斯克终于把这个事情公之于众了”，其中一人说道。另一些人则质疑“为什么要把武汉和中国再次牵扯进来？”并问“他在暗示什么”。北京尚未对马斯克的言论作出立即回应，武汉病毒研究所的研究人员在接受《南华早报》联系时拒绝置评。一位驻北京的国际期刊编辑表示，如果 Covid-19 是人为制造的，“它的破坏力肯定是巨大的，称其为生物武器也不为过”。“然而，迄今为止，还没有任何科学研究提供确凿证据证明它是在实验室中制造的，”这位编辑说道。他是一名生物学家，由于问题的敏感性，他要求匿名。病毒的起源是我们这个时代争议最大的科学问题之一。全球科学界普遍倾向于自然起源说，即病毒是通过动物传人的，没有科学家或实验室的参与。上个月，美国中央情报局表示，现在更倾向于实验室泄漏理论，而不是自然起源假说，并指出中国是罪魁祸首，同时承认对最新评估“信心不足”。中国外交部发言人毛宁驳斥了中情局的指控，她在1月27日的新闻发布会上表示，新冠病毒的溯源“是一个科学问题，应该用科学精神去对待，留给科学家去判断”。“‘实验室泄漏极不可能’的结论，是中国-世卫组织联合专家组在实地考察武汉实验室、与武汉科研人员深入交流的基础上得出的，”“这一结论得到了国际社会和科学界的广泛认可。”毛宁敦促美国政府“停止将新冠病毒政治化，停止将新冠病毒政治化”。不要将溯源问题“武器化”，不要“甩锅”其他国家。 她呼吁美国与世卫组织合作，分享其早期病例数据，并澄清对其自身实验室的担忧，“向世界做出负责任的解释”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3297610/chinas-social-media-reels-musks-bioweapon-theory-covid-19-pandemic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国首次对美国生物科技行业实施反制裁，标志着科技战争的转折点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3297609/chinas-1st-counter-sanction-us-biotech-industry-marks-turning-point-tech-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3297609/chinas-1st-counter-sanction-us-biotech-industry-marks-turning-point-tech-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国收回特朗普关于加沙的言论，但阿拉伯领导人仍然心存恐惧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3297594/us-walks-back-trumps-gaza-comments-arab-leaders-remain-fearful?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3297594/us-walks-back-trumps-gaza-comments-arab-leaders-remain-fearful?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰称俄罗斯的朝鲜导弹比以前更加可靠、精确</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3297598/ukraine-says-russias-north-korean-missiles-more-reliable-precise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3297598/ukraine-says-russias-north-korean-missiles-more-reliable-precise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港寿司店视频显示男孩舔钳子，寿司郎将起诉顾客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297588/sushiro-sue-customers-after-clip-shows-boy-licking-tongs-hong-kong-outlet?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 14:27周三在网上疯传的视频的剧照。图片：讲义Sushiro 表示计划对部分顾客采取法律行动，此前一段视频在网上疯传。视频显示，一名男孩舔着这家著名寿司连锁店在香港的一家分店的公用餐具，并将其掉在地上。这段视频是由附近一张桌子上的某人拍摄的，视频中，这名儿童在玩弄摆放在每个桌子隔间的腌姜片夹。然后，男孩舔了舔夹子，然后将其掉在地上，而桌上的大人则继续吃饭。视频并未显示大人是否在事发后立即清理、取出或将夹子放回腌姜容器中。该视频在社交媒体帖子中分享，该帖子标记了沙田新城市广场，于周三疯传，引发网友热议。一些观众还注意到，男孩穿着鞋，把脚放在摊位的椅子上。数小时后，Sushiro 在社交媒体上发表声明，对此事表示担忧。“我们对此事件深感遗憾，该事件引发了公众对我们食品卫生和安全的担忧，严重损害了我们的品牌形象，”该公司表示。“Sushiro 谴责这种行为，并将采取严厉措施，包括相关法律行动。”包含该视频的社交媒体帖子还标记了沙田新城市广场。图片：讲义大律师Albert Luk Wai-hung 表示，如果寿司连锁店认为涉事成年人未能监管好孩子，或未能确保孩子在公共场合行为得当，可以提起过失索赔。但他解释说，餐厅需要证明事件造成的损失程度。“我们理解寿司郎想要采取行动保护品牌声誉，但他们应该能够量化损失，并证明这是直接后果，”Luk 说。寿司郎还表示，员工在了解到情况后立即采取行动，受影响桌子上的所有姜片都已处理掉，连锁店对所有姜容器和钳子进行了彻底清洁和消毒。“为了防止将来发生类似事件，我们目前正在考虑改变姜片的提供方式，确保我们的客户可以安心在寿司郎用餐，”它说道。这名男孩的行为在网上引起了两极分化的反应。一些用户表示，这个孩子还小，可能没有意识到自己的行为。但也有人支持该公司采取法律行动的决定，认为男孩的父母应该负责确保他行为得当。Sushiro 成立于 1984 年，是日本领先的回转寿司品牌之一，以价格实惠而闻名。该公司于 2019 年在香港开设了第一家分店，迅速吸引了大批食客排队。根据其网站，该公司目前在香港经营着 34 家分店。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297588/sushiro-sue-customers-after-clip-shows-boy-licking-tongs-hong-kong-outlet?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴拿马运河否认美国宣称其水道通航自由</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3297581/panama-canal-denies-us-claim-free-passage-through-waterway?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 14:302 月 4 日，货船在巴拿马科隆等待通过巴拿马运河。照片：美联社巴拿马运河管理局周三否认了美国国务院关于美国政府船只将能够免费穿越运河的说法，在唐纳德·特朗普总统威胁要收回对过境点的控制权后，这种说法可能会加剧紧张局势。运河管理局是一个由巴拿马政府监督的自治机构，政府在一份声明中表示，它没有对收费或穿越运河的权利做出任何改变，并补充说，该声明是直接对美国的主张作出的回应。美国国务院当天早些时候表示，巴拿马政府已同意不再向美国政府船只收取过境费，此举将为美国每年节省数百万美元。“巴拿马​​运河管理局如其所表示的那样，愿意以完全负责任的态度与美国相关官员就战时船只从该国过境问题展开对话，”运河管理局回应道。巴拿马已成为特朗普政府关注的焦点，因为总统指责这个中美洲国家对其贸易通道收取过高的费用，而该通道是世界上最繁忙的贸易通道之一。“如果不遵守这一慷慨捐助的道德和法律原则，那么我们将要求巴拿马运河全部归还给我们，毫无疑问，”特朗普上个月表示。还多次声称巴拿马已将运河控制权割让给中国，但巴拿马和中国均予以否认。美国国务卿马尔科·卢比奥本周早些时候在访问中美洲期间会见了巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺，穆利诺誓言退出中国的“一带一路”倡议。穆利诺还多次驳斥特朗普威胁美国重新控制运河的说法，几十年来，运河基本上都是由美国修建和管理的。但美国和巴拿马于 1977 年签署了两项协议，为运河完全归巴拿马控制铺平了道路。在经过一段时间的联合管理后，美国于 1999 年将运河移交给巴拿马。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3297581/panama-canal-denies-us-claim-free-passage-through-waterway?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港铁重大扰乱事件引发香港要求检讨惩罚制度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3297590/major-mtr-disruption-triggers-calls-penalty-system-review-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3297590/major-mtr-disruption-triggers-calls-penalty-system-review-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萨拉·杜特尔特弹劾案：菲律宾副总统参议院审判拖延是“危险的”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3297580/sara-duterte-impeachment-dangerous-dawdle-senate-trial-philippine-vp?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3297580/sara-duterte-impeachment-dangerous-dawdle-senate-trial-philippine-vp?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奇闻趣事：小妞被误烤死、婆婆走红网络、驾驶考试无人机作弊</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3296468/quirky-china-chick-roasted-death-mistake-viral-mum-law-driving-test-drone-cheat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 14:00《华盛顿邮报》回顾了最近几天从中国传出的一些奇怪故事。图片来源：SCMP 合成/抖音/搜狐/Shutterstock中国一名女子用取暖灯给新生小鸡取暖，结果却把这只鸡烤焦了。据《闪电新闻》报道，这名姓杨的女子家住浙江省杭州市。她于 1 月初使用孵化机成功孵出了一只小鸡。有网友称，杨女士为了让鸡更温暖，使用了大取暖灯。开灯后，她还在鸡舍上盖了一条毛巾，确保鸡笼内温度较高。然而，半小时后，杨女士闻到一股焦味，随后发现鸡舍已着火。可怜的小鸡被烤焦了。这只不幸的小鸡被一名试图给它取暖的女子烤死了。图：微博杨女士对媒体表示，她对这只鸡的死感到愧疚。她又买了一颗蛋，并发誓孵化后会好好照顾它。中国东部的一名女子在 38 岁时当上了婆婆，却依然保持着年轻的容貌，这让网友印象深刻。这名女子在社交媒体平台上使用化名小雨，于 1 月底在安徽省东部参加了儿子的婚礼，她年轻的容貌和优雅的着装引起了人们的关注。许多观众说她就像儿媳的姐姐一样。小雨在他们所在地区拥有一家服装店，过去曾雇佣过她的女儿。网上观察人士称，婆婆（右）看起来像她儿媳的姐姐。图片来源：微博小宇夸小宇漂亮又能干，她就想让儿子和小宇约会，甚至娶她为妻。小宇给过儿子很多建议，也给儿子创造机会追求小宇，后来小宇才答应做他的女朋友。中国一名男子因帮助他人使用无人机作弊驾驶考试而被捕。据澎湃新闻报道，2024年8月，这名李姓男子在中国西北部甘肃省被警方抓获，当时他正在帮助一名杨姓男子参加驾驶考试。驾驶考试参与者的合作者使用无人机传达指令。图片来源：微博李某站在驾驶区外，操纵无人机飞越该区域，根据无人机发来的图像监控杨某的驾驶路线。如果杨某驾驶失误，他会用无线设备提醒他。李某让杨某将耳机戴在耳朵上，并戴上伪装成项链的蓝牙接收设备。他们的阴谋被警方识破，当时一名警察在李某指导杨某驾驶时，注意到杨某的车里有异常声音。目前尚不清楚杨某是否受到处罚。李某向他收取了 1,800 元（250 美元）的考试作弊服务费。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3296468/quirky-china-chick-roasted-death-mistake-viral-mum-law-driving-test-drone-cheat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国与中国铁路最后一部分完工 双边关系重回正轨</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3297552/thailand-adds-last-piece-china-rail-link-bilateral-ties-get-back-track?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 14:002023年3月，泰国呵叻府高铁项目一期工程开工。图：法新社继中老铁路成功开工后，泰国内阁本周批准了中泰高铁第二期工程。周二，也就是泰国总理巴育上任前一天，泰国内阁批准了中泰高铁第二期工程。泰国总理巴东丹·西那瓦对北京进行了为期四天的访问，批准修建一条长 357 公里（222 英里）的铁路，连接呵叻府和老挝边境的廊开府。该铁路是目前在建的曼谷至呵叻府铁路的延伸，将使从泰国首都经老挝可以快速到达中国西南部云南省的省会昆明。北京对外经济贸易大学经济学教授龚约翰表示，中老铁路的成功建设促使泰国批准该项目二期建设，以巩固两国原本就十分强大的经贸联系。他表示，昆明至万象铁路在出口和旅游业方面推动了老挝经济，邻国也注意到了这一点。“一带一路”项目于 2021 年启动，截至去年底，已完成 4300 多万人次客运和 4830 多万吨货物运输。中国和泰国正在为庆祝建交 50 周年做准备。十多年来，中国一直是泰国最大的贸易伙伴，也是最大的外国游客来源国。在访问之前，泰国媒体报道称，在最近一名中国演员被绑架对中国潜在游客产生负面影响后，巴东丹重申了这个东南亚国家打击跨境犯罪的承诺。泰国政府表示，巴东丹在北京访问期间将与包括习近平主席在内的中国领导人讨论高铁项目，以及投资、教育、人工智能和先进技术方面的合作。泰国交通部表示，预计今年将对铁路项目二期进行招标，并于2030年完成建设，预计成本为3414亿泰铢（102亿美元）。一期工程连接曼谷和呵叻府，于2017年开始建设，到2020年已完成近40%。 据该项目网站称，第一阶段将于去年年底完工。由于流动性问题和大城府车站建设争议，该项目被推迟，环保人士反对该项目，担心该项目对大城府联合国教科文组织世界遗产的影响。泰国交通部长 Suriya Jungrungreangkit 今年 9 月表示，第一阶段将于 2028 年完工。根据这个分为两阶段的项目网站，泰国政府负责投资、建设以及中国建筑技术和铁路系统的应用。随着中国在与美国竞争日益激烈的情况下寻求扩大在亚太地区的影响力，它还可能与其他东南亚铁路网络连接起来。李强总理今年 6 月访问马来西亚期间表示，中国将考虑将马来西亚东海岸铁路 (ECRL) 与老挝和泰国其他中国支持的铁路连接起来。李强是在该项目奠基仪式上发表上述言论的。 665公里（413英里）的东海岸铁路，预计到2026年将连接马来西亚半岛的东西海岸，并将成为拟议中的从昆明到新加坡的泛亚铁路中段的现实。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3297552/thailand-adds-last-piece-china-rail-link-bilateral-ties-get-back-track?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯称已准备好与特朗普进行“艰难谈判”，但美国必须迈出第一步</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3297577/russia-says-ready-hard-bargaining-trump-us-must-make-first-step?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 13:43唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 于 2018 年在芬兰会面。照片：法新社
俄罗斯一名高级外交官周三表示，多年来，美国一直不听克里姆林宫的意见，并采取旨在对莫斯科造成“战略失败”的错误政策，现在美国必须迈出改善与俄罗斯关系的第一步。俄罗斯副外长谢尔盖·里亚布科夫 (Sergei Ryabkov) 也表示，将外交政策建立在“不惜一切代价与白宫达成协议”的需要之上是错误的。由于莫斯科 2022 年入侵乌克兰，俄美关系跌至几十年来未见的低点。但自唐纳德·特朗普当选和就职以来，克里姆林宫领导人弗拉基米尔·普京一直强调特朗普聪明务实，并表示希望尽快与特朗普会面。里亚布科夫在外交部网站上发表评论称，克里姆林宫长期以来一直寻求与西方合作，“但没有人在听，或者从理论上讲，没有人愿意听”。“这是因为根本目的是最大限度地削弱地缘政治对手，”他说。他说，俄罗斯通过挫败乔·拜登政府的计划……重新获得了“在世界地缘政治中的合法地位”，从而造成了“在这一失败政策的背景下，随着政府的更迭，美国必须在相互尊重和平等权利的基础上迈出正常化关系的第一步，”里亚布科夫写道。里亚布科夫说，俄罗斯“愿意对话，并准备在考虑到现实情况的同时，通过艰难的谈判达成协议……因此，这取决于特朗普和他的团队做出决定。”据俄新社援引俄罗斯驻英国大使安德烈·克林的话说，白宫和克里姆林宫之间的接触“非常初步”。俄新社称，克林告诉 ITV 新闻，讨论“只是为了评估立场，确定可能的界限”。普京表示，任何有关结束乌克兰战争的谈判都必须考虑到俄罗斯占领乌克兰大片领土的现实。他还质疑乌克兰总统泽连斯基作为谈判伙伴的合法性，称泽连斯基超期任职。泽连斯基在每晚的视频讲话中谈到与华盛顿进一步的外交努力，以推进和平努力。“我们正在大大加强与美国政府的联系，”他说。 “而且我们也与其他伙伴进行了非常有意义的接触。”特朗普承诺尽快结束乌克兰战争，并表示他已准备好与普京会面。俄罗斯官员否认与美国进行任何直接接触，讨论两国领导人通话的准备工作，这是今年晚些时候最终会晤的第一步。两名了解讨论情况的俄罗斯消息人士本周表示，俄罗斯将沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国视为举行峰会的可能地点。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3297577/russia-says-ready-hard-bargaining-trump-us-must-make-first-step?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>周日马拉松期间，跑步者应为香港寒冷天气做好准备</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3297578/runners-should-prepare-cold-weather-hong-kong-during-sunday-marathon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 13:45本周早些时候，上水的行人穿着暖和的衣服，当时气温降至 13 摄氏度。照片：Eugene Lee参加周日年度马拉松的香港人应为寒冷天气做好准备，因为比赛当天气温将降至 10 摄氏度（50 华氏度），下周才开始回升。天文台周四表示，一股强烈的冬季季风将于明天早上抵达华南沿海，预计周日渣打香港马拉松比赛当天气温将达到最低点。预报员说：“该地区早晚天气寒冷，周末内陆地区非常寒冷。”天文台表示，周五气温将在 13 至 18 度之间，预计全天至周六气温将下降。到周日马拉松比赛时，预计气温将在 10 至 16 度之间。天文台表示，早上会较凉爽，日间会“非常干燥”。一位体育专家在去年马拉松比赛前告诉《南华早报》，较凉爽的天气对运动员来说是理想的，跑步的最佳温度范围是10至15度。天文台表示，到下周初，季风将被东风气流取代。2024年渣打香港马拉松的参赛者沿着东区走廊奔跑高速公路。照片：Elson Li“下周中旬，广东沿海气温将略有上升，相对潮湿，有一两段降雨。”预计下周三和周四气温将达到 20 度，天气多云有雨。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3297578/runners-should-prepare-cold-weather-hong-kong-during-sunday-marathon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在印度尼西亚，巴厘岛俄罗斯村的关闭凸显了保护农田的艰辛</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3297573/indonesia-closure-balis-russian-village-spotlights-struggle-safeguard-farmland?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3297573/indonesia-closure-balis-russian-village-spotlights-struggle-safeguard-farmland?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悼念徐志摩，美国男子称中国为家，求婚失败：5 个热门故事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3297516/mourning-barbie-hsu-us-man-calls-china-home-proposal-gone-wrong-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 12:30中国网民使用DeepSeek模仿台湾女星许魏洲的风格撰写告别信，以纪念她。照片：SCMP合成/Shutterstock/微博我们从过去七天中精选了五个引起读者共鸣的中国热点故事。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。中国网民利用新的人工智能（AI）聊天机器人DeepSeek模仿台湾女演员徐熙媛的风格写告别信来哀悼她的逝世。Brian Linden在云南当地人心中感到宾至如归，这就是他选择在那里定居的原因。图片来源：SCMP composite/YouTube/chinanews/people.cn一名美国男子在冒险探索 110 个国家并在中国学习之后，成为风景如画的西南省份“外国村长”，他的励志故事吸引了许多人的眼球。一名中国男子用戒指蛋糕惊喜求婚，但结果却不太顺利，因为他的女友差点把戒指吃掉。他惊呆了。图片：SCMP 合成/抖音一名中国男子在蛋糕里放了一枚金戒指向女友求婚，却看到他饥肠辘辘的女友吃着甜点，咬着戒指，这给了他一个搞笑的惊喜。一名台湾女演员严厉批评一名中国网红，因为他在直播给狗洗澡时导致狗死亡。图片：南华早报合成/微博/抖音台湾著名女演员陈乔恩公开批评中国大陆一位知名的驯狗师和网红，因其在直播中不小心导致一只狗死亡。中国一名出租车司机被一名乘客误认为是朋友，而这名乘客原来是他失散多年的双胞胎兄弟，这让他一家人度过了一段感人的时光。图片：南华早报合成/抖音中国一名出租车司机的故事在大陆社交媒体上引起热议。在一名乘客误以为他是朋友后，他与双胞胎兄弟团聚，后来又与亲生父母重新联系。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3297516/mourning-barbie-hsu-us-man-calls-china-home-proposal-gone-wrong-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>