<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2024 09:17:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列一年的攻势使加沙变成一片废墟。重建可能需要几十年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281376/gaza-ruins-after-israels-year-long-offensive-rebuilding-may-take-decades?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281376/gaza-ruins-after-israels-year-long-offensive-rebuilding-may-take-decades?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东紧张局势导致石油期货价格飙升，交易员争相寻求避险</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3281377/middle-east-tensions-send-oil-futures-soaring-traders-scramble-cover?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 15:59在这张资料照片中，可以看到阿拉伯湾一座石油生产平台上的天然气火炬旁边悬挂着一面伊朗国旗。图片来源：路透社上周，石油期货创下一年多以来的最大涨幅。期权市场的狂热甚至更大。由于交易员担心价格大幅飙升的风险，第二个月西德克萨斯中质原油期货的看涨期权偏差跃升至 2022 年 3 月以来的最高水平，当时俄罗斯入侵乌克兰引发人们担心全球最大产油国之一每天数百万桶的石油会突然从市场上消失。在一个惊人的逆转中，对冲基金、大宗商品交易顾问和其他基金经理竞相扭转 9 月中旬看跌原油的头寸，因为人们担心中国和其他地方的经济增长放缓会抑制需求，而就在欧佩克+产油国准备增加供应的时候。大约两周前，看跌交易量达到顶峰，随着期货跌至每桶 70 美元，交易员为看跌期权付出了代价。但中东局势的升级改变了一切。虽然一些交易员退出了之前卖出的看涨期权，但大多数交易员现在都希望买入以防范价格飙升。“我们看到波动性大幅上涨，对油价上行敞口的需求增加，”Optiver 石油期权主管 Anurag Maheshwari 表示。隐含波动率已超过去年 10 月的高点，“这似乎是合理的，因为这种升级可能会对石油供应产生更大的影响”。石油期货在连续几天上涨后，周一小幅下跌。布伦特原油下跌 34 美分，至每桶 77.71 美元，而西德克萨斯中质原油下跌幅度相似，伦敦时间上午 7:38 为 74.13 美元。上周，交易员抢购了布伦特原油 12 月看涨期权，押注油价达到或超过 100 美元，周三总看涨量创下历史新高。由于担心以色列可能会袭击石油设施以报复伊朗的导弹袭击，西得克萨斯州中质原油期货一度飙升 11%，引发了人们对中东供应中断的担忧。周五，由于美国总统乔·拜登试图阻止这一举动，这种担忧略有缓解。根据 ICE Futures Europe 的数据，截至 10 月 1 日当周，基金经理在布伦特原油中的净多头仓位跃升逾 20,000 份合约，延续了中国宣布大规模刺激计划以提振经济后开始的看涨趋势。DeCarley Trading 高级策略师兼创始人 Carley Garner 表示：“期权交易员已经放弃了反弹的想法，导致石油看涨期权的隐含波动率接近多年低点。” “实际上，市场对意外情况毫无准备，现在我们看到了 FOMO，因为价格终于向牛市靠拢。”除了直接的原油价格，交易员还抢购了期货曲线结构大幅上涨的古怪赌注。上周，押注最近的布伦特价差达到每桶 3 美元的原油超过 500 万桶——周五为 62 美分。市场压力主要体现在短期合约上，25-Delta 期权的期限结构显示，最近几天看涨交易激增。12 月看涨期权的隐含波动率上周攀升逾 30 点，是看跌期权的三倍多，而 7 月及以后合约的看涨或看跌头寸几乎没有变化。大宗商品的看涨情绪——无论是布伦特原油还是 WTI——都超过了生产商的情绪，只有价格长期保持高位，生产商才有可能从中受益。美国石油基金 LP 交易所交易基金的 1 个月期权波动率和看涨倾斜度均比 SPDR 标准普尔石油和天然气勘探与生产 ETF 的涨幅更大。“中东局势升级引发大量原油空头回补，CTA 已从空头转为中性，”CIBC Private Wealth Group 高级股票交易员 Rebecca Babin 表示。“基本面能源投资者对 2025 年仍相当失望，他们正在使用看涨期权，而不是追逐原油的涨势，以获得潜在供应中断的上行敞口。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3281377/middle-east-tensions-send-oil-futures-soaring-traders-scramble-cover?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰海军舰艇在萨摩亚附近沉没，燃油泄漏“极有可能”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3281381/new-zealand-navy-ship-sinks-samoa-fuel-spill-highly-probable?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 16:18新西兰皇家海军马纳瓦努伊号 (HMNZS Manawanui) 停靠在新西兰沿海的三王群岛。照片：军士长 Chris Weissenborn/NZDF via AP太平洋岛国萨摩亚代理总理周日晚些时候表示，一艘新西兰海军舰艇在萨摩亚海岸搁浅、起火并沉没，燃油泄漏“极有可能发生”。HMNZS Manawanui 号上的所有 75 名人员都通过救生艇被带到安全地带。这艘船是新西兰海军仅有的九艘舰艇之一，也是该国自二战以来第一艘在海上失事的舰艇。萨摩亚代理总理图阿拉·特瓦加·约瑟福·波尼法西奥 (Tuala Tevaga Iosefo Ponifasio) 在一份声明中表示，萨摩亚官员正在评估周日早上舰艇沉没地区对环境的影响。新西兰海军参谋长加林·戈尔丁少将告诉记者，包括民事科学家和外国军事人员在内的船上乘客在“恶劣条件”和黑暗中撤离。他说，这艘船距离海岸约一英里时搁浅在礁石上并开始进水，第一批幸存者花了五个小时才到达陆地。萨摩亚乌波卢岛沉没的 HMNZS Manawanui 号冒出浓烟。照片：Dave Poole 通过美联社萨摩亚当局表示，一些乘客在穿过礁石到达安全地带后，因轻伤接受了治疗。新西兰将对这艘船的沉没进行调查。事故原因尚不清楚，但国防部长朱迪思·柯林斯 (Judith Collins) 周一告诉 1News，她被告知船只停电导致其搁浅。柯林斯说，这艘专业的潜水和水文船自 2019 年以来一直在新西兰服役，但已有 20 年历史，之前属于挪威。它在萨摩亚人口最多的岛屿乌波卢岛附近的珊瑚礁上进行勘测时，在珊瑚礁上搁浅。从岸上拍摄的照片和视频似乎显示，这艘船倾斜，然后完全消失在海浪之下，沉没的地方冒出一大股浓烟。科林斯周日表示，她不指望这艘船能被打捞上来。“不幸的是，这艘船几乎已经沉没了，”她告诉记者。HMNZS Manawanui 于 2022 年 9 月 7 日抵达图瓦卢的富纳富提泻湖。照片：NZDF via AP科林斯周一告诉新西兰广播电台，船上有“大量燃料”，目前正努力评估潜在的环境影响。她补充说，如果发生漏油事件，新西兰“显然必须承担后果”。新西兰老化的军事硬件状况引发了国防机构的警告，该机构在 3 月份的一份报告中将海军描述为“极其脆弱”，由于无法留住维修和维护所需的人员，舰船处于闲置状态。戈尔丁表示，HMNZS Manawanui 在部署前进行了常规维护。他说，该船的船长是一位经验丰富的指挥官，曾在船上工作了两年。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3281381/new-zealand-navy-ship-sinks-samoa-fuel-spill-highly-probable?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外国男子在马来西亚穿女装被罚款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281366/foreign-men-fined-wearing-womens-clothing-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 15:292013 年，北京，一名身穿红色连衣裙的男子在一场哈希活动前摆姿势拍照。其中一名被告在辩护中表示，男性在哈希活动中穿女装并不罕见。图片来源：路透社 两名外国男子在马来西亚一场有争议的跑步比赛中穿着不雅服装，被马来西亚法院判处罚款 5,000 林吉特（1,200 美元）。周一，在法官 Nurkhalida Farhana Abu Bakar 面前宣读指控后，70 岁的 Satyanarayana Prasad Papoli 和 66 岁的 Arthur Wang 承认有罪。对来自台湾的王先生，法官用普通话宣读了指控，对来自印度的 Satyanarayana 则用英语宣读了指控。根据指控书，两名男子均被指控在公共场所穿着不雅服装，做出猥亵行为，扰乱他人秩序。该行为发生在周五下午 4 点至 6 点之间，地点位于边佳兰 Jalan Utama Jalan Desaru 的一家酒店附近。公共猥亵是一种犯罪根据马来西亚《刑法典》第294条，该罪名一旦定罪，可被判监禁最多三个月或罚款，或两者并罚。此案由柔佛州检控主任 Abdul Ghafar Ab Latif、副检控官 Ahmad Khairuddin Khalid 和 Foo Fang Leong 提起公诉，两名被告均未有代表出庭。在审讯过程中，Abdul Ghafar 要求加重刑罚，因为该罪行已引起民怨。他还表示，这项惩罚应该给游客和当地人一个教训，让他们遵守国家的规范。王某为自己辩护时表示，他不熟悉马来西亚的规范，他无意引起民怨。“过去10年来，我一直在推广台湾兰屿的原住民文化。如果我知道这些衣服在这里会被视为不雅，我就不会穿它了。“我想向这个国家的人民和马来西亚人民道歉，我保证不会再犯这个错误，”他说道，并补充说自己也是失业者。与此同时，Satyanarayana 表示，男人在哈希活动中穿女装并不罕见。“我来这里纯粹是为了做慈善。然而，我承认我穿女装的错误，”他表示，并补充说他曾是一名律师，患有心脏病。1994 年，香港女子 Hash House Harriers 队成员在一场为慈善事业筹款的 Hash 活动中身穿红色连衣裙表演康康舞。照片：SCMP 图片随后，法院对每名男子处以罚款 5,000 令吉，因为他们未服刑一个月。两名被告都缴纳了罚款。此前，柔佛州警察局长 M. Kumar 表示，警方逮捕了三名男子，其中包括两名外国人，他们因在哥打丁宜举行的一场有争议的跑步比赛中做出猥亵行为而被捕。这三名年龄在 39 至 70 岁之间的嫌疑人于周六晚上 10 点左右在哥打丁宜的一家酒店被捕。“逮捕他们是为了帮助调查他们在跑步比赛中做出的猥亵行为，包括在公共场合暴露，”他说。“警方还从嫌疑人身上查获了一些配饰，包括一件红色纱丽、一条红裙子、三块银色纸板和一根假矛杆。”周六，柔佛州首席部长 Onn Hafiz Ghazi 表示，在人们对参与者的不当着装表示担忧后，州政府将调查这场有争议的跑步活动。他强调，这场在社交媒体上引发愤怒的活动不是由州政府或其任何机构。本故事首次由 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281366/foreign-men-fined-wearing-womens-clothing-malaysia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国电动汽车补贴到期前引发黄金周销售热潮</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3281363/chinas-ev-subsidy-boosts-golden-week-sales-amid-rush-incentives-expiry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 15:09汽车爱好者正在查看比亚迪 Seal 电动车。中国大陆的汽车经销商在黄金周假期期间销售火爆。图片来源：新华社十一黄金周期间，内地电动汽车经销商销量火爆，政府补贴即将结束，促使买家加快购买决策。然而，市场观察人士警告称，如果明年取消补贴，电动汽车销售将放缓，就像 2023 年 1 月逐步取消补贴时的情况一样。“大多数参观我们展厅的购物者都表示，他们认为现在是购买梦寐以求的电动汽车的最佳时机，因为中央和地方政府都提供补贴鼓励人们拥有汽车，”上海益友汽车服务有限公司销售经理田茂伟表示。为期一周的国庆假期将于周一结束。虽然全国假期电动汽车销售的具体数据尚未公布，但经销商表示，交易和购买兴趣已大大超出他们的预期。上海经销商万卓汽车销售总监赵震表示，一些销售人员在 2020 年 1 月的销售中售出了 1,000 辆电动汽车。自 10 月 1 日起，每天有超过 10 辆汽车被电动车取代，而其他日子只有 1 辆。自 9 月以来，包括上海和北京在内的至少 20 个地方政府（内地最发达的大都市）为用电动车取代旧车的购车者提供了最高 2 万元人民币（2,850 美元）的奖励。这是在 7 月份宣布的购买电动车的中央政府 2 万元补贴的基础上增加的，该补贴比 4 月份增加了一倍。上海居民陈启辉表示，他上周决定购买比亚迪西尔电动轿车，以取代他的大众帕萨特汽油车。兑现补贴后，这辆电动车花了他 7 万多元。“现在电动车似乎超级便宜，”他说。 “开电动车每年至少能省下 1 万元油费。”随着内地驾车者对环保汽车的喜爱日益增加，比亚迪、零跑汽车、理想汽车、小鹏汽车和 Zeekr 等汽车制造商在 9 月份创下了月度交付量记录，假期期间掀起了电动车购买热潮。8 月份，中国电动车（包括纯电动车和混动车）销量跃升 43.2%，至 103 万辆，占全国交付量的 53.9%。7 月份，这些汽车的销量也超过了燃油汽车，前者比后者高出 51.1%，后者比后者高出 48.9%。“9 月和 10 月通常是汽车销售旺季，大额补贴是购买热潮的催化剂，”上海电动车数据提供商 CnEVPost 创始人张飞表示。 “从长远来看，汽车制造商和经销商需要考虑如何在补贴取消后保持强劲的销售势头。”虽然补贴有效期至今年年底，但目前尚不清楚中央和地方政府是否会在 2025 年延长这些政策。北京从 2009 年开始为电动汽车购买者提供补贴，2014 年补贴达到峰值，为每辆车 10 万元，并帮助销量在次年增长了四倍。2023 年 1 月，当中央政府逐步取消补贴时，电动汽车交付量同比下降 6.3%，环比下降 48.3%。今年 4 月，北京重新推出补贴，以鼓励购买电动汽车，以提振放缓的经济。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3281363/chinas-ev-subsidy-boosts-golden-week-sales-amid-rush-incentives-expiry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的约翰·李承诺推出更多以电影为灵感的旅游项目，以弘扬当地文化</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281355/hong-kongs-john-lee-pledges-more-film-inspired-tourism-projects-champion-citys-culture?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281355/hong-kongs-john-lee-pledges-more-film-inspired-tourism-projects-champion-citys-culture?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国与菲律宾在南海问题上达成“共识”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281356/south-korea-philippines-share-common-understanding-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 14:41韩国的尹锡烈和菲律宾总统小费迪南德·马科斯周一在马尼拉看着两国海岸警卫队负责人握手。图片：EPA-EFE韩国总统尹锡烈和菲律宾总统小费迪南德·马科斯周一同意加强国防合作，因为在该地区安全挑战日益增加的情况下，两国关系提升为战略伙伴关系。“马科斯总统和我通过将我们的关系提升为战略伙伴关系，开启了我们伙伴关系的新篇章，”正在对马尼拉进行国事访问的韩国总统尹锡烈说道，这是十多年来韩国领导人首次对马尼拉进行国事访问。在与马科斯小举行的联合新闻发布会上，尹锡烈表示，在与中国在南海的紧张局势加剧之际，他的国家将积极参与菲律宾数十亿美元的军事安全现代化努力的最新阶段。尹锡烈表示，两位领导人同意维护基于国际规则的秩序，包括南海航行安全，并补充说，他们一致认为国际社会永远不会纵容朝鲜的核计划或他所说的“鲁莽挑衅”。两国还致力于深化海上合作，并同意建立更紧密的海岸警卫队关系。尹永哲表示，双方将加强“打击跨国犯罪、信息共享和开展搜救任务”。“我们对南海和平、稳定和安全的重要性有着共同的认识，”尹永哲在双边会晤后告诉记者。“我们两国将继续共同努力，建立基于规则的海洋秩序，并根据国际法原则在南海实现航行和飞越自由。”韩国曾多次就争议海域的紧张局势发表评论。3 月，首尔对中国在该地区“反复使用水炮对付菲律宾船只”表示“严重关切”。多年来，中国一直寻求扩大其在南海争议地区的存在，无视国际裁决，即中国对大部分水道的主权主张没有法律依据。尹富比和小马科斯看着韩国海岸警卫队负责人金正旭（前排左）于周一在马尼拉与菲律宾海岸警卫队负责人罗尼·吉尔·加万握手。图片：EPA-EFE菲律宾建造了配备导弹系统和战斗机跑道的人工岛屿，并部署了船只，菲律宾称这些船只骚扰其船只并阻碍其捕鱼。周一双边会议上签署的合作协议涵盖关键原材料供应链等领域，以及恢复菲律宾已停用的巴丹核电站的可行性研究。“随着地缘政治环境变得越来越复杂，我们必须共同努力，为我们的人民实现繁荣，并促进基于规则的秩序，”小马科斯在会前表示。尹富根将于 10 月 8 日至 9 日访问新加坡，第二天前往老挝，参加东南亚国家联盟和其他几个亚洲国家领导人的地区峰会。随着俄罗斯入侵乌克兰为签署来自欧洲、中东和非洲的大规模合同打开了大门，韩国一直在努力增加全球国防出口亚洲。这个东亚国家已经向菲律宾出售了 FA-50 战斗机、轻型护卫舰和护卫舰，目标是到 2027 年成为世界第四大武器出口国。在其现代化计划的第三阶段，菲律宾军方正在寻求购买战斗机、潜艇和导弹系统等先进资产，以加强领土防御和海上安全。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281356/south-korea-philippines-share-common-understanding-south-china-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙战争以来美国向以色列军事援助达179亿美元，创历史新高</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281357/us-spends-record-us179-billion-military-aid-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 14:41以色列袭击加沙地带南部汗尤尼斯 Al-Mawasi 地区的帐篷营地后的场景。图片：路透社根据布朗大学“战争成本”项目的一份报告，自加沙战争爆发并导致中东地区冲突升级以来，美国已向以色列投入了至少 179 亿美元的军事援助，创下了历史新高。研究人员在研究结果中表示，自 2023 年 10 月 7 日的袭击事件以来，美国又投入了 48.6 亿美元用于加强该地区的军事行动。其中包括由美国海军领导的平息也门胡塞武装对商业航运的袭击的行动的费用，胡塞武装是与伊朗支持的哈马斯组织团结一致的。该报告是在以色列于 9 月底开辟第二条战线之前完成的，这次是针对伊朗支持的黎巴嫩真主党武装分子。这是拜登政府支持以色列在加沙和黎巴嫩的冲突并寻求通过军事行动遏制敌对行动之际美国估计成本的首批报告之一。该地区的伊朗盟友武装团体。一架以色列阿帕奇直升机向黎巴嫩南部发射了一枚导弹。图片：美联社这些财务成本由哈佛大学肯尼迪政府学院教授琳达·比尔姆斯（Linda J. Bilmes）和研究员威廉·哈通（William D. Hartung）以及斯蒂芬·塞姆勒（Stephen Semler）计算得出。比尔姆斯评估了自 2001 年 9 月 11 日袭击以来美国战争的全部成本。报告称，以色列自 1948 年建国以来一直是美国的庇护国，是历史上美国军事援助的最大接受国，自 1959 年以来获得了 2512 亿美元的通胀调整后美元援助。即便如此，自 2023 年 10 月 7 日以来花费的 179 亿美元（通胀调整后的美元）是迄今为止一年内向以色列提供的最多军事援助。 1979 年，美国与以色列签署了由美国斡旋的和平条约，两国签署条约时，美国承诺每年向两国提供数十亿美元的军事援助。自奥巴马政府以来，双方达成协议，将每年向以色列提供的援助金额设定为 38 亿美元，直至 2028 年。自加沙战争爆发以来，美国的援助包括军事融资、武器销售、至少 44 亿美元的美国库存削减以及二手设备的转让。美国今年交付的武器大部分是弹药，从炮弹到 2,000 磅重的掩体炸弹和精确制导炸弹。研究称，这些支出从 40 亿美元用于补充以色列的铁穹和大卫投石索导弹防御系统，到用于购买步枪和喷气燃料不等。与美国公开记录的对乌克兰的军事援助不同，自去年以来，美国向以色列运送了哪些武器，我们无法获得全部细节。 10 月 7 日，因此研究人员表示，今年的 179 亿美元只是部分数字。他们指出，拜登政府“试图通过官僚手段隐瞒援助的全部金额和系统类型”。在总统竞选期间，为美国关键盟友提供资金，导致平民伤亡惨重，这导致美国人产生分歧。但对以色列的支持长期以来一直在美国政坛中占有重要地位，拜登周五表示，“没有哪一届政府比我更能帮助以色列”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281357/us-spends-record-us179-billion-military-aid-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚柔佛州时隔 11 年恢复周六至周日周末制度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281348/malaysias-johor-state-reverts-saturday-sunday-weekend-after-11-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 13:56马来西亚柔佛州首府新山。该州周末的改变将于 2025 年 1 月 1 日生效。照片：彭博社马来西亚柔佛州州长宣布，从明年开始，柔佛州将恢复周六至周日的周末。该州与邻国新加坡接壤，目前的周末是周五和周六。柔佛州州长 Tunku Ismail Sultan Ibrahim 在周一的一份声明中宣布，这一变化将从 2025 年 1 月 1 日起生效。Tunku Ismail 在 Facebook 上的一份声明中表示，这一举措是与柔佛伊斯兰宗教委员会协商后做出的，并得到了马来西亚国王苏丹易卜拉欣的“同意和祝福”。他还提到，他已要求柔佛州首席部长 Onn Hafiz Ghazi 和柔佛州穆夫提彻底讨论和研究此事。上个月，从马来西亚新山可以看到新山 - 新加坡快速交通系统连接线的建设工程。图片来源：彭博社“我希望私营部门、政府和相关方将为穆斯林工人提供足够的时间和空间，以便他们能够按照要求进行周五祈祷，”他说道。柔佛州于 2014 年 1 月 1 日将周末改为周五和周六，以纪念周五对穆斯林的重要性，并承认伊斯兰教是该州的宗教。这一变化实际上是回归了该州最初的周末，该周末在该州还是一个非联邦马来州时有效。该州此前曾在 1994 年改为周六和周日周末，当时是慕尤丁担任首席部长。本文最初发表于 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281348/malaysias-johor-state-reverts-saturday-sunday-weekend-after-11-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“奴隶工厂”：中国漫画家揭露著名工作室“农场般的”工作条件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3281168/slave-factory-china-comic-artists-expose-farm-working-conditions-famed-studio?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 14:00前员工称，自2008年以来，数十名漫画家一直居住在由畜牧加工厂改建的宿舍里。图片：SCMP 合成/Shutterstock/微博/抖音一些漫画家揭露了中国一家著名漫画工作室恶劣的工作条件，那里的员工多年来一直住在“农场式”公寓里，面临着过度劳累和睡眠不足的问题。A-soul 是中国最著名的漫画工作室之一，成立于 2008 年，位于北京东南部的一个农村地区。该工作室目前拥有 70 多名员工。其著名作品包括《疯狂邻居》和《恋爱物语》，这两部作品都是该国首家原创漫画周刊《Comicguests》中最受欢迎的连载作品之一。9 月 22 日，一位名为“真流宝”的前 A-soul 员工在微博上发帖，指责该工作室“打碎了他的梦想”。真流宝声称，自 2008 年以来，数十名漫画家住在由畜牧厂改建而成的宿舍里，共用公共空间并使用男女通用的卫生间。“我们从不被允许打开窗帘，迫使我们在黑暗的环境中工作多年，”他写道。他补充说，老板坚持要叫他们“兄弟”，并禁止他们看书或在身体不适时就医。真流宝指控员工受到言语虐待和前员工称，工人们面临着恶劣的工作条件，并通过辱骂和灌输进行精神控制，导致他们不断加班。图片来源：百度/四川观察据网络消息显示，工作室负责人是刘志，但截至本文发稿时，A-soul 尚未对此作出回应。真流宝表示，他正在寻求法律援助。另一位前 A-soul 员工，绰号“老鬼”，表示自己过度劳累，睡眠不足，经常被迫每天画 12 到 14 页，而不是通常的 4 到 6 页。“我二十多岁就白发苍苍，每天都面临着巨大的精神压力，”他在微博上写道。9 月 24 日，现任 A-soul 员工刘可（笔名吉乐鸟）发表声明，支持工作室。刘可位列 2013 年中国漫画家富豪榜第九位，当年的版税收入为 215 万元人民币（30.5 万美元）。刘可回应这些指控，称工作条件恶劣是因为工作室当时“极其贫困”。他解释道，在工作室正式注册前，他和其他员工“自愿”凑钱维持团队运转。他也否认了强迫劳动的指控。“A-soul 是一个白手起家的雄心勃勃的漫画家大家庭。 刘亦菲说：“创造乌托邦需要牺牲精神。”一位前漫画家说，工作室的员工经常不堪重负、睡眠不足，每天要画12到14页漫画，远远超过正常的4到6页。图：Baidu/四川观察A-soul工作室的争议迅速在大陆社交媒体上疯传，相关话题在微博上获得了9200万阅读量。“A-soul的行为侵犯人权！这里是奴隶工厂，不是艺术家追求梦想的地方。”一位网友评论道。“如果真流宝所说的是真的，那么工作室就违反了劳动法。收集证据，把他们告上法庭。正义终将得到伸张。”另一位网友补充道。还有人提出了一个更客观的观点：“现任和前任员工的说法不一致。让我们等当局调查清楚再下结论吧。”在中国，通过限制员工自由和违背员工意愿强迫员工工作，最高可判处三年有期徒刑，而未能缴纳社会保险则可能会受到警告和罚款。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3281168/slave-factory-china-comic-artists-expose-farm-working-conditions-famed-studio?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中菲南海冲突不断，新热点浮现</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/article/3281309/china-philippines-continue-clash-south-china-sea-new-flashpoint-emerging?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/article/3281309/china-philippines-continue-clash-south-china-sea-new-flashpoint-emerging?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡的 Iswaran 不会上诉 12 个月的刑期，并“承担全部责任”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281350/singapores-iswaran-will-not-appeal-12-months-sentence-accepts-full-responsibility?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 14:05新加坡前交通部长 S. Iswaran 上周四抵达新加坡最高法院接受审判。图片：EPA-EFE新加坡前交通部长 S Iswaran 表示，他不会对法院判处的比预期更长的 12 个月刑期提出上诉，并强调他对自己的行为“负全部责任”。他在周一的一份声明中写道，他将从同一天开始为期一年的监禁，并承认自己违反了新加坡《刑法》第 165 条，该条禁止公务员接受与政府有商业往来的个人的贵重物品。“我对自己的行为负全部责任，并毫无保留地向所有新加坡人道歉。我家人的幸福以及这场持续到 2025 年甚至更久的长期审判给我的亲人带来的情感压力也让我感到沉重。 “过去的 15 个月已经是最艰难的了，”他说道。“有了这个决定，我希望我们能够把痛苦和折磨抛在身后，继续前进，一起重建我们的生活。”Iswaran 的案件去年首次曝光时就在整个城市国家引起震动，这是新加坡自 1965 年独立以来第一次有内阁部长被判刑。他接受了价值约 40 万新元（30.6 万美元）的礼物，包括新加坡大奖赛门票、英超联赛门票、西区音乐剧门票、豪华威士忌、高尔夫球杆，甚至还有私人飞机。 Iswaran 当时没有申报这些礼物，也没有为它们付款。9 月 24 日，Iswaran 承认了五项指控，其中四项是作为公务员从亿万富翁大亨王明成（Ong Beng Seng，被广泛视为将一级方程式赛车引入新加坡的关键人物）和商人 David Lum 处获取贵重物品。第五项指控是妨碍司法公正。马来西亚酒店大亨王明成周五离开新加坡国家法院。图片：法新社在被减刑之前，Iswaran 自 1 月份开始法律诉讼以来一直坚称自己无罪。这位 62 岁的老人最初面临总共 35 项指控：两项贪污罪、一项妨碍司法公正罪和 32 项以公务员身份接受贵重物品罪。几天后，即周五，Ong 被指控教唆公务员获取贵重礼物，另一项指控教唆妨碍司法公正罪。“在过去的三十年里，为我的选民和新加坡人服务是我一生中最大的荣誉。 “随着我人生的这一章即将结束，我和我的家人满怀感激和新的希望展望未来，”Iswaran 写道。Iswaran 曾担任西海岸选区的议员——这是一个由五名议员组成的选区，而不是一个单一席位的选区——这是执政的人民行动党在保留其选区的情况下表现最差的选区，在 2020 年大选中以 51.7% 的得票率险胜对手。新加坡长期以来一直以其低腐败率而自豪。根据 2024 年透明国际腐败感知指数，这个区域金融中心保持了全球第五大腐败程度最低的国家的地位，并且是自 1995 年以来唯一进入前十名的亚洲国家。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281350/singapores-iswaran-will-not-appeal-12-months-sentence-accepts-full-responsibility?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>酷玩乐队的香港演唱会门票被经销商以高达官方价格 3 倍的价格出售</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281343/tickets-coldplays-hong-kong-shows-offered-resellers-3-times-official-price?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 13:20酷玩乐队今年早些时候在德国杜塞尔多夫演出。图片来源：Facebook随着首批门票正式发售，酷玩乐队的香港演唱会门票已出现在Facebook和Carousell等转售平台上，最高价格达到原价的三倍。这支英国摇滚乐队于周一上午10点开始向部分已在Coldplay.com网站上报名参加艺术家预售的粉丝售票。《南华早报》检查发现，所有门票在几分钟内就售罄，但有一批门票很快以高价出现在Facebook和Carousell等平台上。一名卖家以每张3000港元（386美元）的价格挂牌出售两张门票，是原价999港元（129美元）的三倍。另一名卖家以7000港元挂牌出售两张站票，相当于每张站票官方价格1399港元的2.5倍。一些黄牛还他们将商品以 0 港币或原价列出，但在说明中要求潜在买家出价，实际上是将门票拍卖给出价最高的人。据一位购买了四张门票的买家称，网上购票的手续费也是每张 150 港币。官方公布的数据是，香港酷玩乐队的演唱会最便宜的门票是体育场后排座位 399 港币。座位票价根据地点不同，最高可达港币 699 元、港币 999 元、港币 1,299 元、港币 1,699 元和港币 2,099 元。尖沙咀巴士站的屏幕宣传酷玩乐队 2025 年 4 月在香港举行的演出。照片：Jelly Tse酷玩乐队 4 月 9 日、11 日和 12 日在启德体育园主体育场举行的三场演出的门票将继续未来几天将分批发布。官方旅行平台合作伙伴 Klook 将出售包含两张门票和一晚或两晚固定日期酒店住宿的套餐。该套餐将于 10 月 8 日上午 10 点开始发售，为期 24 小时。Live Nation 会员预售将于 10 月 9 日上午 11 点至晚上 11 点 59 分进行，一般门票销售将于 10 月 10 日开始。据酷玩乐队网站称，该乐队的“Infinity”售票计划还允许每场演出的有限数量的粉丝以“超低价格”购买门票。2025 亚洲巡演的 Infinity 门票将于 11 月 22 日中午 12 点开始发售，售价“相当于当地货币 20 欧元 [173 港元或 22 美元]”。座位是随机分配的，“从后排到地板上再到剧院里最好的座位”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281343/tickets-coldplays-hong-kong-shows-offered-resellers-3-times-official-price?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本承认在社交媒体嘲讽后编辑了石破天惊内阁的“尴尬”照片</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281344/japan-admits-editing-embarrassing-photo-ishibas-cabinet-after-social-media-mockery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 13:22日本新任首相石破茂（前排中）10 月 1 日与内阁成员合影。照片：Jiji press/AFP日本政府承认对新内阁的一张官方照片进行了处理，使其成员看起来不那么邋遢，此前网上有人嘲笑他们的裤子松垮垮的。当地媒体拍摄的照片显示，内阁成员的长发上似乎有一块凌乱的地方。首相石破茂和防卫大臣中谷元的晨礼服下，穿着白衬衫。在石破茂办公室发布的官方照片中，这些瑕疵竟然神秘地消失了，但这并不足以阻止社交媒体上对“凌乱内阁”的猛烈嘲讽。“这比温泉之旅中老年人俱乐部的合影还要丑陋。这实在是太令人尴尬了”，一位用户在 X 上写道。“做了一些细微的编辑”，日本政府发言人林芳正周一对记者表示，同时试图转移对这种操纵的批评。日本新内阁的官方照片，由首相办公室在社交媒体上分享。图片来源：X/kantei“首相办公室在内阁改组等官方活动期间拍摄的合影将作为纪念品永久保存，因此通常会对这些照片进行轻微的编辑，”他表示。今年 3 月，英国威尔士王妃凯瑟琳道歉并表示她编辑了白金汉宫发布的一张她和孩子们的合影。母亲节那天，凯特微笑着，照片中存在几处矛盾之处，各大新闻机构撤回了这张照片，称照片经过了处理，此举引发轩然大波。“像许多业余摄影师一样，我偶尔也会尝试编辑，”凯特在一份声明中说道。“对于我们昨天分享的全家福造成的任何混乱，我深表歉意。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281344/japan-admits-editing-embarrassing-photo-ishibas-cabinet-after-social-media-mockery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东暴力事件升级，以色列纪念哈马斯 10 月 7 日袭击一周年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281347/israel-marks-first-anniversary-hamas-october-7-attack-middle-east-violence-escalates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281347/israel-marks-first-anniversary-hamas-october-7-attack-middle-east-violence-escalates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>