<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 21:16:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>被指控出卖军事机密的美国陆军情报分析员改口认罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272540/us-army-intelligence-analyst-accused-selling-military-secrets-changes-plea-guilty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 01:57中国和美国的国旗。美国士兵 Korbein Schultz 已认罪，照片：法新社根据联邦法院文件，一名被指控出售与美国军事能力有关的敏感信息的美国陆军士兵已决定认罪。同样是情报分析员的 Korbein Schultz 中士上周晚些时候提出动议，要求举行听证会以改变他的认罪。“根据与政府达成的协议，舒尔茨先生已决定将他的无罪抗辩改为认罪，”舒尔茨的律师、联邦公设辩护人 Mary Kathryn Harcombe 写道。美国地区法官 Aleta Trauger 将听证会定于 8 月 13 日举行——这原本是舒尔茨接受审判的日子。目前尚未公布有关认罪协议的其他细节。哈科姆没有立即回复寻求评论的电子邮件。舒尔茨被指控六项罪名，包括密谋获取和泄露军事防御信息以及贿赂公职人员。这名 24 岁的年轻人于 3 月在起诉书发布后不久在横跨田纳西州和肯塔基州边境的坎贝尔堡被捕。起诉书指控舒尔茨——拥有最高机密安全许可——自 2022 年 6 月以来与一名仅被确定为“阴谋者 A”的个人合谋泄露各种文件、照片和其他国防材料。起诉书称，舒尔茨不仅因为安全许可而被该个人招募，还因为他负责收集敏感的美国军事信息。舒尔茨据称向该个人提供的一些信息包括与高机动性火炮火箭系统、高超音速装备有关的信息、有关美国军事力量未来发展的研究以及有关中国等主要国家军事演习和行动的研究。起诉书称，舒尔茨最初被要求提供文件，详细说明可以从俄罗斯与乌克兰的战争中吸取的教训，以及这些教训如何应用于美国帮助台湾在发生袭击时，Schultz 获得了 200 美元的报酬，这促使同谋者 A 要求建立“长期合作关系”。同谋者 A 在起诉书中被描述为一名声称居住在香港的外国人，他后来表示，如果 Schultz 交出“仅供内部使用”的材料而不是未分类的文件，他可以赚更多的钱。总的来说，Shultz 收到了至少 14 笔付款，总额为 42,000 美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272540/us-army-intelligence-analyst-accused-selling-military-secrets-changes-plea-guilty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗新总统佩泽什基安宣誓就职 誓言取消西方核制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272539/irans-new-president-pezeshkian-sworn-vows-remove-western-nuclear-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 01:13伊朗总统马苏德·佩泽什基安周二在伊朗德黑兰举行就职仪式。图片：EPA-EFE伊朗周二举行新总统就职典礼，改革派政治家、心脏外科医生 Masoud Pezeshkian 承诺，他的政府将继续努力取消西方因德黑兰备受争议的核计划而实施的经济制裁。Pezeshkian 在伊朗首都德黑兰议会举行的就职典礼上发表讲话。他说，他认为与世界经济关系正常化是伊朗不可剥夺的权利。“我不会停止努力取消压迫性制裁，”他说。 “我对未来充满乐观。”伊朗最高领袖阿亚图拉阿里哈梅内伊与新总统马苏德佩泽什基安周日在伊朗德黑兰举行的认可仪式上合影。图片：美联社提供的伊朗最高领袖办公室伊朗最高领袖阿亚图拉阿里哈梅内伊周日正式支持佩泽什基安，敦促他在德黑兰的外交关系政策中优先考虑邻国、非洲和亚洲国家以及“支持和帮助”伊朗的国家。佩泽什基安是一位资深议员，他的前任易卜拉欣莱西在 5 月份的一次直升机坠毁事件中丧生，从而引发了提前选举，他赢得了 7 月份的总统大选。他有两周的时间组建内阁，以对议会进行信任投票。制裁打击了伊朗至关重要的石油出口，阻碍了国际银行网络的交易，并刺激了通货膨胀，目前通胀率已达到 40% 左右。目前，1 美元可以兑换 584,000 伊朗里亚尔，这对该国货币而言是一次大幅下跌。当具有里程碑意义的核协议与世界大国达成时，1 美元可以兑换 32,000 里亚尔。美国前总统唐纳德·特朗普于 2018 年单方面宣布美国退出伊朗核协议。伊朗与拜登政府进行了间接会谈，但在限制德黑兰核计划和解除经济制裁方面尚未取得明显进展。伊朗坚称其核计划是和平的，旨在发电和生产用于治疗癌症患者的放射性同位素，而不是核武器。“压力和制裁对伊朗国家不起作用，”佩泽什基安说。来自 70 多个国家的代表以及欧盟核谈判协调员恩里克·莫拉出席了佩泽什基安的宣誓仪式。塔吉克斯坦总统埃莫马利·拉赫蒙也出席了此次会议，伊朗的巴勒斯坦激进组织盟友也出席了会议，其中包括哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚和伊斯兰圣战组织的领导人齐亚德·纳哈勒。持续的以加战争以及西方对德黑兰浓缩铀至接近武器级水平并拥有足够库存以生产多枚核武器的担忧，对伊朗构成了挑战。今年 4 月，伊朗因加沙战争首次对以色列发动直接攻击，而由德黑兰武装的民兵组织（如黎巴嫩真主党和也门胡塞叛军）也参与了战斗并升级了袭击。佩泽什基安在演讲中支持巴勒斯坦人，他说：“伊朗要求保证巴勒斯坦儿童的梦想不会被埋葬在家园的废墟之下”。“我们寻求一个让骄傲的巴勒斯坦人民摆脱占领、压迫、监禁和种族灭绝的世界，”佩泽什基安说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272539/irans-new-president-pezeshkian-sworn-vows-remove-western-nuclear-sanctions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国称对华新关税实施时间将推迟至少两周</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272538/us-says-start-new-china-tariffs-will-be-delayed-least-two-weeks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 00:43美国和中国国旗。美国周二表示，对中国进口产品征收关税将推迟至少两周。图片：AP美国贸易代表办公室周二表示，美国对一系列中国进口产品（包括电动汽车（EV）及其电池、计算机芯片和医疗产品）征收的部分高额关税将推迟至少两周。美国贸易代表办公室 5 月份表示，这些关税将于 8 月 1 日生效，但该办公室表示仍在审查收到的 1,100 条评论，预计将在 8 月发布最终裁定。该办公室补充说，新的关税将在最终裁定公布后两周左右生效。美国总统乔·拜登今年 5 月选择保留其共和党前任唐纳德·特朗普实施的关税，同时提高其他关税，包括将中国电动汽车的进口关税增加四倍至 100% 以上，并将半导体关税增加一倍至 50%。美国贸易代表办公室还征求意见，是否应该提高对医用口罩和手套征收 25% 的关税，以及计划对注射器征收 50% 的关税。华盛顿正在投资数千亿美元用于清洁能源税收补贴，以发展美国电动汽车、太阳能和其他新兴产业，并表示中国在这些领域的国家驱动的过剩产能威胁着美国企业的生存能力。关税旨在保护美国就业机会，免受人们担心的大量廉价中国进口商品的影响。白宫表示，新措施影响目前进口的价值 180 亿美元的中国商品，其中包括钢铁和铝、半导体、电动汽车、关键矿产、太阳能电池和起重机。对美国来说，电动汽车数据的政治影响可能大于实际影响，因为美国从中国进口的电动汽车很少，而这些电动汽车之前都受到汽车关税的影响。纽约和新泽西港务局表示，关税将使每台起重机的成本增加 450 万美元，“对港口有限的资源造成重大压力。”根据美国人口普查局的数据，锂离子电池是最大的两个类别，占 2023 年从中国进口的目标商品的 132 亿美元。2023 年，美国从中国进口了 4270 亿美元的商品，向世界第二大经济体出口了 1480 亿美元，这一贸易逆差已经持续了几十年，并成为华盛顿越来越敏感的话题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272538/us-says-start-new-china-tariffs-will-be-delayed-least-two-weeks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港中文大学校长称校董会完全了解重新设计标志的事宜</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3272535/chinese-university-hong-kong-council-was-fully-aware-logo-redesign-school-president-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 23:18香港中文大学校徽悬挂于校园科学馆墙壁上。24OCT22 SCMP /K. 香港中文大学校长段崇智周二表示，校董会已充分了解校徽改版的命运多舛，而就在前一天，校董会表示，他将为此事承担全部责任。校长段崇智也表示遗憾，他说，校董会周一举行会议，没有征求他的意见。在会上，校董会向成员们提交了外部顾问关于校徽改版的第二份报告。段崇智承认，学校管理层在处理此事上“有改进空间”，但他坚持认为，校董会在两年前开展该项目时就充分了解了该项目。“利益相关方参与和形象建设项目的内容以及重新设计的校徽已于 2022 年 9 月 22 日由校董会通过，”他说。同年 12 月 16 日，校董会还提交了一份关于搁置校徽的报告，并得到了校董会的认可校长补充道。段先生解释说，在意识到重新设计会引发强烈反对后，他立即与高层管理人员讨论了此事，并最终决定搁置该项目。“关于有疏忽的意见，学校承认还有改进的空间，”段先生说，他承诺从此事中吸取教训，同时将大学推向新的高度。他补充说，他和行政人员“全力配合”理事会对搁置徽章的调查，参加了调查访谈并提交了 500 多份文件。Rocky Tuan 表示，他无法参加周一有关重新设计报告的会议，因为他已经安排了前往云南省的行程。照片：Jonathan Wong作为大学 60 周年品牌更新的一部分，此次改组引起了广泛的批评，包括三位理事会议员指责该机构管理不善。周一会议结束后，理事会主席柴逸超严厉批评段智明，称他“无法接受”大学管理层缺乏合作。他还表示，段智明已收到会议日期的通知，但他却按计划出差而没有参加会议。校长表示，没有人就周一的会议征求他的意见，并表示“遗憾”自己在会议决定后才收到会议日期的通知。他说，他要参加一个预先安排好的去云南省的工作旅行。与此同时，立法会议员张宇人在其 Facebook 页面上发布了一段视频，宣布他打算“跟进”该项目批准的 1400 万港元（180 万美元）资金的去向，质疑这笔钱是如何使用的，以及为什么管理层“从未披露”这笔资金。校董会主席柴逸超周一表示，重新设计校徽花费了 400 万港元，大部分资金用于支付给一家国际品牌咨询公司的咨询费。该校后来发表一份声明，澄清改版校徽搁置后所有未使用的资金已退还给学校的中央预算，并重新分配给战略传播和全球推广项目。该校还表示，对所谓的“毫无根据的谣言”和“不真实的言论”。段崇智于 1 月辞职，但仍将留任最后一年，以“确保平稳过渡”。一些建制派人士指责他在 2019 年社会动荡期间同情抗议学生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3272535/chinese-university-hong-kong-council-was-fully-aware-logo-redesign-school-president-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国研究团队研发新型超高速芯片 或将使电子战速度提高一倍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3272480/chinas-new-ultra-fast-chip-could-double-pace-electronic-warfare-research-team?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3272480/chinas-new-ultra-fast-chip-could-double-pace-electronic-warfare-research-team?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海南旅游免签6天新政策有望为香港旅行社带来利好</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272531/new-6-day-visa-free-policy-hainan-visits-set-give-hong-kong-travel-agencies-boost?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 22:13海南通常被称为“中国的夏威夷”，是中国首屈一指的旅游景点之一。图片来源：新华社根据北京移民局公布的一项新安排，外国游客现在如果经香港和澳门入境，可以免签证在中国大陆的海南省停留长达六天。这项新举措于周二宣布后立即生效，允许持有任何与中国有外交关系国家标准护照的外国人通过参加由在香港或澳门合法注册的旅行社组织的旅行团，在免签证的情况下在南海省停留长达 144 小时。北京与 180 多个国家有外交关系。符合条件的旅行者可以通过旅行团从海南的任何入境点进出，旅行团必须至少由两人组成。“他们的活动范围仅限于海南省的行政区域内，停留时间从抵达后的第二天午夜开始计算，”国家移民管理局表示。海南通常被称为中国的夏威夷是香港首屈一指的旅游景点之一，以其海滩、海鲜和独特的当地文化而闻名。香港政府对新政策表示欢迎，称此举将进一步促进两地旅游市场的融合，为旅游合作注入新活力。本月初，北京将过境免签政策扩大到更多城市，这是推动中国入境旅游、重新吸引外国人的最新举措。自10月起，根据144小时免签旅游政策，从香港或澳门进入内地的外国旅行团可以前往广东省的10个城市。今年2月，中国将对海南的免签政策扩大到旅游以外的领域，允许59个国家的护照持有人来海南停留30天，以商务、参观、医疗和参加展览为目的。香港旅游协会总干事徐定邦表示，新举措将极大地惠及本地旅行社，尤其是那些专注于入境游客的旅行社现在可以进入全球更大的市场。他表示，新措施将促使游客将香港和海南纳入旅游计划。这些入境行业的业务增长 10% 至 20% 并不令人意外。“中央政府为香港打了一张好牌，”崔世安说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272531/new-6-day-visa-free-policy-hainan-visits-set-give-hong-kong-travel-agencies-boost?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美洲国家组织：马杜罗在委内瑞拉大选中获胜无法被承认，原因是“特殊操纵”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3272532/maduros-win-venezuela-election-cant-be-recognised-due-exceptional-manipulation-oas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 22:167 月 28 日，委内瑞拉加拉加斯总统选举期间，一名选民投票。观察此次选举的地区机构表示，选举结果无法承认。图片：彭博社美洲国家组织 (OAS) 选举观察部门周二表示，无法承认委内瑞拉国家选举委员会宣布总统尼古拉斯·马杜罗为周日有争议选举的获胜者的结果。这个由 35 个成员组成的地区机构将于周三就委内瑞拉问题举行会议，该机构表示，委内瑞拉国家选举委员会 (CNE) 表现出对政府的偏见。CNE 表示，马杜罗以 51% 的选票获胜，但反对派表示，其掌握的 73% 的选票统计结果显示，其候选人埃德蒙多·冈萨雷斯 (Edmundo Gonzalez) 的选票是马杜罗的两倍多。委内瑞拉爆发了抗议活动，而美国和多位拉丁美洲领导人拒绝接受结果或表示需要提高透明度。“选举之夜的事件证实了近几个月来一直在进行的协调战略，旨在破坏选举过程的完整性，”美洲国家组织机构的报告称。报告包含了委内瑞拉本次和过去选举中发生的非法和不当行为的描述。“证据表明，该政权试图忽视数百万委内瑞拉男女在民意调查中表达的多数人的意愿，”报告称。“所发生的事情再次表明，CNE、其当局和委内瑞拉选举制度是为行政权力服务的，而不是为公民服务的。”该区域机构在一份声明中表示，尼古拉斯·马杜罗总统的政府“实施了镇压计划，并辅之以旨在完全扭曲选举结果的行动。”它周二表示，委内瑞拉的总统选举因“异常操纵”而受损。马杜罗说，委内瑞拉拥有世界上最好、最透明的投票制度，并指责暴力右翼派系试图在外国支持下非法推翻他。他得到了中国、俄罗斯和一些左翼拉丁美洲国家的支持。美洲国家组织的报告得出结论认为，如果没有公开的文件支持所宣布的选举结果，那么这些结果就不可信，也不应被承认。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3272532/maduros-win-venezuela-election-cant-be-recognised-due-exceptional-manipulation-oas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 所有者字节跳动在新加坡的办公室，41 人因食物中毒住院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272528/tiktok-owner-bytedances-singapore-office-41-people-hospitalised-food-poisoning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 21:23新加坡字节跳动办公室的标牌。图片来源：彭博社周二，新加坡莱佛士码头一号发生疑似食物中毒事件，41 人被送往医院。据 TikTok 所有者字节跳动的两名员工称，事件发生在该公司的办公室。新加坡民防部队 (SCDF) 回应询问时表示，周二下午 3 点 15 分，他们在莱佛士码头一号接到了多起医疗求助电话。民防部队最初表示，已向现场派遣了 15 辆救护车，30 名出现腹痛和呕吐症状的人已被送往医院。后来，民防部队将派遣的救护车数量修改为 17 辆，并将送往医院的人数更新为 41 人。“民防部队从这 41 人那里了解到，他们之前曾食用过来自同一来源的食物，”它说。在晚上 7 点 32 分的初步声明中，民防部队描述字节跳动在一份发给员工的公告中表示，公司已获悉，位于莱佛士码头一号 (One Raffles Quay) 办公室的员工在“最近去了 L26 食堂”后生病了。周二，TikTok 所有者字节跳动新加坡办公室发生疑似食物中毒事件，41 人被送往医院。照片：Harvey Kong该公司表示，食堂的自助餐区“关闭，直至调查完成”。“我们非常重视这一事件，并正在与当地政府和餐饮服务商密切合作，尽快查明原因，”它补充道。据 CNA 了解，字节跳动聘请有执照的外部供应商为其办公室提供餐饮，并且食物不是在其新加坡办公场所准备或烹饪的。公告称，正在为受事件影响的人员提供“持续的医疗支持帮助”，并在该大楼南楼 20 层的电梯大厅设立了一个临时急救中心。在回答询问时，字节跳动发言人表示：“我们非常重视员工的健康和安全，并已立即采取措施支持所有受影响的员工，包括与紧急服务部门合作提供护理。“我们正在调查此事，并正在与相关部门合作， ”CNA已联系卫生部和新加坡食品局征求意见。本文最初由获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272528/tiktok-owner-bytedances-singapore-office-41-people-hospitalised-food-poisoning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国副总理在“前所未有”的时刻制定产业政策路线图</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3272495/chinese-vice-premier-lays-out-road-map-industrial-policy-unprecedented-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 21:30习近平主席去年提出“新质量生产力”概念，重点关注中国庞大工业体系内的科学研究和技术进步。图片来源：新华社何立峰副总理表示，中国政府和市场必须共同努力，发展“新质量生产力”，才能与其他大国竞争。“发展新质量生产力是一项长期任务，是一项系统工程。我们既要有历史的耐心，又要有紧迫感，”他在周二发表于《人民日报》的一篇文章中写道。“既要系统谋划、系统推进，又要采取适当方式，防止跑偏。”习近平主席去年提出了“科技创新”这一术语，重点关注中国庞大工业体系中的科学研究和技术进步。这位副总理表示，科技创新已进入“前所未有的密集活跃期”，生物技术、新材料和新能源的变化将重塑全球格局，推动与其他大国的竞争。他还强调政府在制定科学布局和规则方面的作用，并提供财政和税收支持，以防止产能过剩和因重复建设而造成的资源浪费。他说，市场的作用是促进技术和产业创新。“要充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，强化企业在科技创新中的主导作用，使各类企业都能在市场竞争中脱颖而出，成为世界一流企业。” 要更好把握新发展，必须结合不同地区、不同行业的实际情况。没有单一的模式，不能“盲目”跟风。“发展新生产力，不是一味追求创新、以新代旧”，他说，传统产业是实体经济不可分割的一部分，不能简单地认为“过时”了就取代。虽然战略性新兴产业蓬勃发展，到2023年占中国国内生产总值的比重将从2014年的7.6%上升到13%，但他承认，关键核心技术基础薄弱。他表示，区域规划也存在重复，人才匮乏。他承诺将保持“开放的创新生态系统”，吸引更多创新型人才。 他补充说，发展“新的生产力”是为了在美国和其他西方国家打压中国、试图与中国脱钩和脱钩的情况下，赢得发展主动权。“当前，面对来自大国的激烈竞争，中国未来产业发展面临着这样一种局面：不进则退；进得慢则退。”他补充道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3272495/chinese-vice-premier-lays-out-road-map-industrial-policy-unprecedented-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京驻香港特使称香港政治制度将成为世界榜样</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3272523/hong-kong-political-system-will-be-example-world-says-beijings-top-envoy-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 20:57北京在前一年对香港实施国家安全法后，于 2021 年改革了香港的选举制度，以确保只有“爱国者”才能掌权，从而改写了香港的政治格局。照片：Jelly Tse北京驻香港特使预测，香港的政治制度将在五到十年内成为世界其他地区的榜样，同时重申中国不会被制裁威胁吓倒。中国外交部驻香港特派员公署特派员崔建春周二也表示，民主不应仅以选举来衡量。“我相信，在未来五到十年，你们会认识到香港的政治制度为国际社会树立了一个很好的榜样，因为香港……可以从内地获得好的做法、成功的故事，也可以结合国际社会的经验，”崔在新闻发布会上说。崔在今年四月被任命为这一职务，此前他的前任刘光源被调任北京联络办副主任。崔建春表示，2019年的社会动荡是香港的一个分水岭，强调了在新的国际秩序面前，香港建立自己的制度具有重要意义。北京在前一年对香港实施国家安全法后，于 2021 年改革了本地选举制度，以确保只有“爱国者”才能掌权，从而改写了政治格局。在扩大后的 90 名立法会议员中，直选议席从 35 个减少到 20 个，其余议席要么由基于贸易的功能界别选出，要么由一个挤满了亲北京成员的强大委员会选出。所有候选人都经过官员的预先审查，以确定他们的“爱国主义”程度。当时，一些西方国家发表声明，对立法会选举中“民主元素的侵蚀”表示“严重关切”。崔建春表示，2019年的社会动荡是香港的一个分水岭，凸显了在新的国际秩序面前，香港建立自己的制度的重要性。图片：南华早报这位北京特使分享了他对民主和选举的看法，他说每个国家都会根据自己的情况发展自己的民主道路。“新加坡和中国，在选举之前，我们有选拔。想想看，选拔，如果你的身体状况不好，你怎么领导一个国家？”崔天凯说。他补充说，中国不会“害怕”西方的制裁威胁，而是希望继续通过沟通解决冲突。美国此前表示，准备对香港官员实施新的签证限制，这些官员被认为在香港实施国内国家安全法后“对香港权利和自由的加强打压负有责任”。2020年，在北京对香港实施国家安全法后，华盛顿对11名现任和前任中国官员实施了经济制裁。“到今天为止，我已经见过……62位驻香港总领事。他们中没有一个人说制裁是对的。每个人都支持香港和我们实施的国家安全法，”崔天凯说。他会见的外交官和商界代表中包括美国总领事格雷戈里·梅。崔天凯称，他与梅的谈话是双方对执法和司法系统的共同担忧，同时也承认两国之间需要坦诚的沟通和交流。“双方都对执法和司法系统表达了担忧，”崔天凯回忆道。“我已经表达了我的立场，即香港拥有独立的司法系统，因此每个人都应该尊重这种制度。”此外，崔天凯在谈到香港正在争取加入亚太地区 15 个国家之间的自由贸易协定《区域全面经济伙伴关系》时表示，香港“正在努力”实现这一目标，并承诺在他任职期间协助香港申请加入。他还呼吁外国政府支持香港的申请。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3272523/hong-kong-political-system-will-be-example-world-says-beijings-top-envoy-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴旗下的淘宝和字节跳动旗下的抖音寻求通过新政策缓和电子商务价格战</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3272503/alibabas-taobao-and-bytedances-douyin-seek-e-commerce-price-war-detente-new-policies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 21:00字节跳动的抖音和阿里巴巴的淘宝和天猫正在逐渐放弃低价策略，寻找摆脱中国电商价格战的出路。图片来源：Shutterstock中国两大领先的电子商务平台运营商阿里巴巴集团控股和 TikTok 所有者字节跳动，已开始调整对低价的关注，采取有利于商家的政策转变，以寻求更可持续的在线购物生态系统。据一位知情人士透露，字节跳动在中国大陆的旗舰短视频应用程序抖音于 2020 年成立了专门的电子商务团队，该平台电子商务总裁魏文文在周一的内部会议上表示，抖音不会“简单追求绝对低价”。魏文文强调，将“通过更加精细化的方式提高定价权”，以“让用户以好的价格买到好商品”。此前，中国科技新闻网站 36kr 上周报道称，抖音今年上半年未能实现商品交易总额 (GMV) 目标，部分原因是在线零售行业激烈的价格战拖累了整体销售额。抖音电商部门的一位代表表示，该报道不准确。抖音已经调整了产品推荐规则，优先考虑定价。据上海媒体界面上周报道，调整内容包括不再将产品标记为“网上最便宜”。据该人士透露，除了买家，该平台还计划向中小型商家提供更多支持，尤其是那些最近有资格享受较低或免佣金的杂货销售商。拥有《南华早报》的阿里巴巴也一直在努力摆脱主要以价格为主导的竞争。据界面新闻报道，该公司的淘宝和天猫集团在最近的一次会议上告诉商家，它将降低低价对平台上商品曝光率的影响。为了留住优质商家，专注于知名品牌和卖家的天猫上周表示，将从 9 月 1 日起免除年度软件服务费。这些费用过去从 30,000 元人民币（4,133 美元）到 60,000 元人民币不等，具体取决于商家的类别。淘宝是阿里巴巴专为小型独立卖家设计的旗舰电子商务平台，它在另一份公告中表示，它正在修改其政策，让具有“良好记录”的商家在处理客户退款请求方面拥有更多自主权。其目前的退款政策最初由拼多多于 2021 年采用，允许购物者在不满意产品的情况下获得退款，而无需退货。这一安排引发了一些卖家对买家滥用条款的担忧。残酷的价格战逐渐平息，标志着中国电子商务竞争的变化。近年来，由于拼多多等专注于预算的应用程序采取了激进的策略，电子商务竞争愈演愈烈。去年，该平台成为头条新闻，当时其母公司拼多多控股（还拥有海外购物应用程序 Temu）的市值一度超过阿里巴巴。根据浙商证券周日发布的一份研究报告，这些举措“将改善中国整体电子商务竞争环境”，同时证明拼多多有能力保持低价优势。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3272503/alibabas-taobao-and-bytedances-douyin-seek-e-commerce-price-war-detente-new-policies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港陪审团被要求权衡炸弹阴谋头目提供的证据，尽管他滥用资金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272525/hong-kong-jury-told-weigh-evidence-bomb-plot-leader-despite-his-misuse-funds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 21:09一辆面包车载着包括头目黄振强在内的“屠龙队”成员前往法庭。照片：陈晓梅2019 年针对香港警察的炸弹阴谋被挫败，一名检察官要求陪审团权衡该计划领导人提供的证据，即使这名被告出身的证人被描绘成一个滥用众筹资金的赌博成瘾者。周二，高等法院听取了检察官周凯玲在结案陈词中告诉九名陪审员小组的说法，必须“非常仔细”地考虑“屠龙队”头目黄振强提供的证据。“当你审查黄在法庭上提供的证据时，你可能会相信其中的某些部分，而不相信其他部分，”周说。 “你不必相信他说的每一句话，但你也不必完全否定他。”七名被告被控违反《联合国（反恐怖主义措施）条例》，这是该条例自2002年制定以来首次被援引。审讯接近尾声，控方和辩方均已作出结案陈词。他们否认参与2019年12月8日在湾仔安放两枚炸弹的阴谋。黄是旅长，现为控方证人，早前曾供证指控其所谓的队友兼同谋张俊富、张明宇、严文谦、李家田和刘培英。其他证据指控两名被告黎振邦和许湛荣属于阴谋主谋吴志雄的黄和吴均已认罪。在审判期间，辩方律师试图攻击黄的可信度，指出财务记录显示他曾在足球博彩上花费约30万港元（38,400美元）。黄此前承认，他曾从2019年抗议活动的支持者那里收到400多万港元，其中一些钱来自与刘共同管理的Telegram频道。在第一天的结案陈词中，周表示，控方不会争辩说黄用众筹的钱来满足他的赌博习惯。她要求陪审团站在黄的角度，想象一下是什么导致一个二十出头的年轻人在获得数百万美元后沉迷于赌博。她还提醒陪审团抛开他们的个人观点和对政治的立场，以及2019年的社会在判定被告是否有罪时，检察官要求陪审团考虑证据是否表明在 12 月 8 日阴谋发生前几个月就已达成“协议”进行非法活动。法院此前听取了证据表明，一些被告在关键时刻并不认识对方，也没有参加会议。据黄之锋称，会议涉及一项使用真枪和炸药杀害警察的计划。该炸弹阴谋原定于 2019 年反政府示威期间发生。照片：曾志伟但周某表示，只要一个人了解他在计划中的角色和计划的目标，这就使他成为一个达成协议的共谋者。陪审团被要求查看旅成员之间的大量 Telegram 群聊记录，以及吴、黄和一些被告之间交换的一些私人信息。这些信息被控方用来支持上述协议，一些被告知道该计划。检察官重点提到了张铭宇分别发给黄和吴的信息，张询问真枪什么时候运到城里，以及他是否可以使用战斗刀。她说，张是旅成员中唯一一个在两人于当年 9 月与其他人一起去台湾接受军事训练后直接联系过吴的人。但张在庭审中的律师向法庭出示他的当事人也曾发短信给吴，表示他不会升级暴力并杀害警察。检方将于周三继续提交陈述。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272525/hong-kong-jury-told-weigh-evidence-bomb-plot-leader-despite-his-misuse-funds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>达美航空聘请律师就软件中断问题向 CrowdStrike 和微软索赔</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272520/delta-air-lines-hires-lawyer-seek-damages-crowdstrike-microsoft-over-software-outage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272520/delta-air-lines-hires-lawyer-seek-damages-crowdstrike-microsoft-over-software-outage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯需要中国市场，甚于中国需要俄罗斯天然气</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3271667/russia-needs-chinas-market-more-china-needs-russian-gas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3271667/russia-needs-chinas-market-more-china-needs-russian-gas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国支持马来西亚加入金砖国家 称欢迎“志同道合的伙伴”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272504/china-supports-malaysias-brics-application-saying-minded-partners-are-welcome?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 19:54马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周日表示，马来西亚已申请加入欧盟。图片：路透社 中国支持马来西亚加入金砖国家的申请，并表示欢迎“志同道合的伙伴”加入该组织。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周日表示，他已向新兴经济体集团现任主席国俄罗斯发出申请信。中国外交部发言人林建周一表示：“我们欢迎更多志同道合的伙伴加入金砖国家，共同努力推动国际秩序更加公正合理。”“金砖国家机制的发展和拓展，顺应了时代潮流，符合有关国家利益，为世界多极化和国际关系民主化提供了强大动力。”“正因为如此，越来越多的新兴市场和发展中国家，比如马来西亚，对金砖国家表现出浓厚兴趣，表示认可并希望加入。”该组织15年前由俄罗斯、中国、印度和巴西创立。此后，该组织迎来了多个新兴经济体，包括 2010 年的南非，以及最近的伊朗、埃及、埃塞俄比亚和阿联酋。目前，该组织有 10 个成员国，另有大约 30 个其他国家，包括美国的条约盟友泰国，已表示有兴趣加入。中国智库盘古智库高级研究员许钦铎表示，马来西亚和泰国不太可能在近期加入，并指出俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫曾表示，该组织已决定“暂停”接纳新成员。不过，许钦铎也表示，马来西亚加入“只能是一件好事”。“中国支持马来西亚的申请，因为中国认为该组织的扩张符合多极体系。作为金砖国家的创始成员国，中国在推动马来西亚加入金砖国家方面发挥着关键作用，这一作用与俄罗斯一样重要——考虑到其经济规模，甚至更为重要，”许志永补充道。“从经济上讲，加入金砖国家意味着为马来西亚提供更好的商业机会和市场准入。政治上，金砖国家与马来西亚一样对西方有所担忧，尤其是美国继续支持以色列袭击巴勒斯坦。”吉隆坡智库新包容亚洲中心主席 Koh King Kee 表示，马来西亚加入金砖国家可能引发其他东南亚国家的兴趣，这些国家希望在世界舞台上建立集体地位。“许多全球机构在解决地区冲突、贸易限制和气候变化问题方面并未取得成效，”Koh 说。“金砖国家为马来西亚提供了一个替代平台，可以表达其对全球问题的看法，特别是穆斯林世界的看法，因为 [安瓦尔] 在穆斯林国家中享有很高的地位。”Koh 补充说，马来西亚加入金砖国家符合中国的“周边外交”政策，该政策的重点是寻求与其他国家之间的共同点，将分歧放在一边。“金砖国家成员资格将使吉隆坡能够与北京在共同关心的全球问题上进行更密切的协作，例如加沙冲突和低碳发展，”Koh补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272504/china-supports-malaysias-brics-application-saying-minded-partners-are-welcome?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>