<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2024 09:16:29 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>清理珠穆朗玛峰最高营地的冰冻垃圾需要数年时间</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3269495/clearing-mount-everests-highest-camp-frozen-garbage-take-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.07 16:052021 年，尼泊尔政府资助的登山队成员在攀登珠穆朗玛峰途中用铁锹清除冰冻垃圾。照片：Peak Promotion via AP据一位夏尔巴人说，世界最高峰的最高营地到处都是垃圾，需要数年时间才能清理干净。他带领一支队伍清理了珠穆朗玛峰峰顶附近的垃圾，并挖出了被冰冻多年的尸体。尼泊尔政府资助的士兵和夏尔巴人小组在今年的登山季从珠穆朗玛峰上清除了 11 吨垃圾、四具尸体和一具骷髅。夏尔巴人小组的队长安巴布·夏尔巴 (Ang Babu Sherpa) 表示，在登山者登顶前的最后一个营地南坳，可能仍有多达 40-50 吨的垃圾。“留下的垃圾大多是旧帐篷、一些食品包装和煤气罐、氧气瓶、帐篷包，以及用于攀登和绑扎帐篷的绳索，”他说，并补充说，垃圾分层堆积，并在南坳营地所在的 8,000 米海拔高度被冻结。自 1953 年首次征服珠峰以来，成千上万的登山者攀登过这座山峰，许多人留下的不仅仅是他们的足迹。近年来，政府要求登山者带回垃圾，否则将失去他们的垃圾，同时登山者对环境改善后，留下的垃圾数量显著减少。然而，几十年前的情况并非如此。“大部分垃圾来自较早的探险队，”安巴布说。在春季登山旺季，天气较为有利，队伍中的夏尔巴人从高海拔地区收集垃圾和尸体，而士兵则在低海拔地区和大本营地区工作数周。安巴布说，天气对他们在南坳地区的工作是一个巨大挑战，那里的氧气含量约为正常水平的三分之一，风可能很快变成暴风雪，气温骤降。“我们必须等待好天气，那时太阳会融化冰盖。但在那种态度和条件下等待很长时间是不可能的，”他说。 “氧气含量非常低，很难长时间待在那里。”挖出垃圾也是一项艰巨的任务，因为垃圾被冻在冰层里面，打碎它们并不容易。他说，花了两天时间才在南坳附近挖出一具尸体，尸体被冻在冰层深处，站立着。中途，由于天气恶化，队伍不得不撤退到较低的营地，等天气好转后才继续前进。另一具尸体在海拔 8,400 米的高处，他们花了 18 个小时才将其拖到 2 号营地，然后由一架直升机将其取回。尸体被空运到加德满都的特里布万大学教学医院进行身份确认。这具登山者的尸体已被冷冻多年，直到五月才被运出珠穆朗玛峰地区。图片：Peak Promotion via AP在清理出的11吨垃圾中，3吨可分解物品被运往珠穆朗玛峰大本营附近的村庄，其余8吨由搬运工和牦牛运送，然后用卡车运往加德满都。在那里，这些垃圾被分类，并在可回收垃圾管理机构Agni Ventures运营的一家工厂进行回收利用。“我们收到的最古老的垃圾来自1957年，那是手电筒的充电电池，”该机构的Sushil Khadga说道。登山者为什么要留下垃圾？“在那样的高海拔地区，生活非常艰难，氧气非常低。所以登山者和他们的助手更专注于自救，”Khadga说道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3269495/clearing-mount-everests-highest-camp-frozen-garbage-take-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国艺术家谴责家庭暴力 再现农村妇女惨遭虐待的场景</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3267771/china-artist-rails-against-domestic-violence-recreates-shocking-scenes-rural-women?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.07 16:15中国一位艺术家与农村社区的妇女联系在一起，强调该国的家庭暴力问题。图片来源：南华早报合成/抖音中国一位艺术家与农村妇女合作，生动再现了令人痛心的家庭暴力场景，旨在安慰那些遭受过创伤的人，并维护他们的权利。中国西北省份陕西有句老话，“打老婆如揉面”。意思是男人越打老婆，老婆就越听话，就像面团越揉越光滑有弹性一样。这反映了内地一些农村地区对家庭暴力的根深蒂固的态度。农村妇女揉面，这是艺术家邱尚贤为关注家庭暴力问题而创作的作品之一。照片：微信。22 岁的艺术家邱尚贤来自中国东部的浙江省，她告诉《南华早报》，当她听到这句话时，她非常震惊。“作为一名女性，我感到一种自然的恐惧。它让我想起了用来做馒头的面团，它是如何被挤压和扭曲的......几乎反映了女性的经历，”她说道。去年七月，邱决定将一种名为花模的传统面团雕塑融入她的民间艺术表演中，以关注中国农村的家庭暴力。花模是用面团捏成的人物，在陕西被尊崇为“母亲的艺术”，因为它旨在表达对母亲的技艺和养育的尊重。邱向《南华早报》解释了她通过花模来描绘家庭暴力的原因，她说：“母亲通常被视为温柔而伟大的人物，但当地的谚语反映了对女性暴力和血腥的态度，这非常讽刺。”邱邀请了七名当地妇女制作描绘家庭暴力场景的花模，灵感来自制作者亲眼目睹的事件以及全国各地报道的案件。面团人物用于重现家庭暴力的生动场景，包括拉扯头发。图片来源：微信。她还邀请了14名村民（七男七女）上街游行，演绎当时的情景。丈夫们揪妻子的头发、扇耳光、踢腿，甚至用竹竿、刀子等物品“殴打”妻子。一名花馍制作人说，她的朋友被丈夫打掉了四颗门牙。另一名花馍制作人讲述了她的朋友被丈夫用砖头砸头后住院近两个月的经历。尽管如此，这位朋友还是因为关心孩子而拒绝离婚。邱女士告诉《南华早报》，家庭暴力不仅仅是丈夫的施暴者，任何家庭成员都可能实施家庭暴力。“家庭暴力不仅发生在配偶之间，也发生在父母与子女之间，以及成年子女与年迈父母之间，”她说。除了身体暴力，家庭暴力还包括情感和言语虐待以及性暴力和经济控制。据中华全国妇女联合会统计，在中国2.7亿个家庭中，30%的已婚女性遭受过家庭暴力，70%的施暴者针对的是包括儿童在内的其他家庭成员。家庭暴力的实施者可能面临终身监禁或死刑，具体取决于对受害者造成的伤害严重程度。农村妇女重现了实际记录的令人不安的身体虐待事件场景。图片来源：Weixin.qq在接受《南华早报》采访时，她表示很欣慰自己的作品鼓励了很多人勇敢地分享自己的经历。“我希望通过我的作品，受害者可以鼓起勇气为自己发声，加害者可以认识到他们所造成的伤害，从而引发反思和觉醒，”邱说。“通过艺术形式反映社会现实，邱是一位勇敢而明智的艺术家，”一位网络观察者在微信上写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3267771/china-artist-rails-against-domestic-violence-recreates-shocking-scenes-rural-women?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：北约峰会前美国情绪“低迷”，因俄罗斯军事实力增强</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3269488/ukraine-war-mood-ahead-nato-summit-us-gloomy-amid-russia-military-gains?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3269488/ukraine-war-mood-ahead-nato-summit-us-gloomy-amid-russia-military-gains?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港快运航空将两名盲人乘客赶下飞机 工会要求调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3269489/hong-kong-union-wants-investigation-after-hk-express-pulls-2-blind-passengers-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3269489/hong-kong-union-wants-investigation-after-hk-express-pulls-2-blind-passengers-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当局警告不要攀登地质公园内具有 4 亿年历史的“魔鬼之拳”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269486/hong-kong-authorities-warn-against-climbing-400-million-year-old-devils-fist-geopark?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.07 15:12图：游客站在魔鬼石上竖起大拇指，或坐在上面，或像考拉一样挂在上面。 香港当局警告游客不要攀登联合国教科文组织保护自然公园内一块有 4 亿年历史的岩石，此前社交媒体上流传着人们站在岩石上自拍的照片。有人在热门远足地点西贡地质公园的魔鬼拳上拍照，有人站在岩石上竖起大拇指，坐在上面，或像考拉一样挂在岩石上。这些照片在被称为“旅游圣经”的中国大陆社交媒体平台小红书上广泛分享。“警察可以加强巡逻和公众教育。主要目的是唤起游客对保护自然的意识。 “如果政府能通过社交媒体来做这件事，效果会更好，”大埔地质教育中心导游兼项目经理姜兆麟说道。魔拳位于船湾郊野公园崖头的尽头。该地区的岩石是由 4 亿年前的河口三角洲沉积物形成的，并通过各种地质过程形成了垂直形状。风化和海岸侵蚀导致了一些形状独特的岩石，最著名的是魔鬼之拳。布拉夫头与黄茅洲、金岛、横洲和玄武岩岛一起构成了受联合国教科文组织保护的地质公园的核心部分。渔农自然护理署表示将加强其警告向国内外游客传递讯息。照片：小红书自然形成的景观是小红书的推荐景点。尽管网站上有警告呼吁人们保护公园的自然景观，但搜索结果显示许多人站在或坐在岩石上的自拍照。“一些游客的不当行为会对地质遗产地造成严重破坏。我们应该尊重和保护该遗址，避免因风化而发生事故。姜先生说：“从远处欣赏岩层就足够了。”根据《香港地质景点游览守则》，游客“不应攀爬岩柱或在严重风化或侵蚀的地面上行走”。《郊野公园及特别地区规例》还禁止任何人未经授权“挖掘、耕种或扰动土壤”。但姜先生承认执法很困难，因为警察不太可能全天在该地点巡逻以抓捕违规游客。渔农自然护理署发言人回应《早报》的询问时表示，该署将通过社交媒体平台加强对本地和海外游客的警告信息。他表示，香港所有地质公园游客中心以及黄竹角咀魔拳附近都张贴了参观指南。“该署呼吁前往香港地质公园和郊野公园的游客不要不准进行任何可能构成潜在风险的行为，包括攀爬岩石，”发言人说。他表示，该署的巡逻人员会向违反其指引的游客发出警告，并承诺会加强在社交媒体上宣传这些规则。2023年，该署根据《郊野公园及特别地区规例》采取了780多次执法行动，包括在郊野公园内取缔未经授权的车辆、非法踩单车、非法露营、非法用火和破坏植物。根据规例，在郊野公园攀爬岩石并不构成违法行为。Tom Shuai补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269486/hong-kong-authorities-warn-against-climbing-400-million-year-old-devils-fist-geopark?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>善与恶：17 世纪天主教的传入如何影响中国人的报应观念</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3268823/good-vs-evil-how-17th-century-introduction-catholicism-impacted-chinese-beliefs-retribution?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3268823/good-vs-evil-how-17th-century-introduction-catholicism-impacted-chinese-beliefs-retribution?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>财务总监敦促国泰航空提升服务质量 提升香港航空枢纽地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3269485/finance-chief-urges-cathay-pacific-airways-raise-service-quality-boost-hong-kongs-aviation-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.07 14:09国泰航空将回购政府持有的最后一批优先股。照片：Elson Li香港财政司司长要求国泰航空提高服务质量，以助力提升香港国际航空枢纽地位，并扩大航线网络，推动国家一带一路贸易战略。财政司司长陈茂波周日透露了他对国泰航空的期望。此前，国泰航空曾表示，将向政府回购价值 97.5 亿港元的优先股（余下的一半），这是 390 亿港元资本重组计划的关键部分，旨在让国泰航空在疫情期间维持运营。陈茂波表示，政府主导的财政援助是双赢的结果，为公共财政带来了近 40 亿港元的收益。陈茂波在他的每周博客中写道：“我们希望国泰航空继续提高服务质量和支持，提升香港作为国际航空枢纽的地位。”“展望未来，本地航空公司应积极扩展航线网络，以响应经济发展、商业联系的需要和公众旅行，并促进国家的“空中丝绸之路”战略。”“空中丝绸之路”是习近平主席“一带一路”倡议的航空连通性部分，这是一个以中国为中心的贸易网络​​，覆盖 100 多个国家。陈冯富珍表示，这条航空走廊将促进与这些国家的双边贸易。他的言论为北京方面香港事务负责人夏宝龙上周对香港机场管理局的讲话增添了分量。夏宝龙敦促管理国际机场的当局在“一国两制”治国方针下发挥其独特优势，继续为国家发展作出贡献。财政司司长陈茂波表示，国泰航空能够全面收回优先股，标志着“香港航空业稳步恢复正常”。图片：谢美玲财政司司长表示，他预计，在国泰航空于 10 月恢复直飞沙特阿拉伯首都利雅得的航班后，香港与中东之间的商业交流将会增加，联系也会更加紧密。几个月前，中国南方航空于 6 月 3 日开通了深圳至沙特阿拉伯的首班直飞航班，而广州也有直飞科威特和利雅得的航班。“两地之间更加便捷的交通必将加强两地市场的更紧密交流，汇集更多新资金，为香港金融市场创造更多新机会，”他说。国泰航空周五宣布，将回购发行给政府的剩余一半优先股，价值约 97.5 亿港元，并在 7 月 31 日前支付余下 24.4 亿港元的股息。这些股份是政府在 2020 年牵头的 390 亿港元救助计划的一部分在全球旅游市场崩溃的情况下，国泰航空陷入财务困境，政府希望为国泰航空提供资本重组方案。上半年已于去年12月回购。陈茂波在博客中表示，国泰航空能全数回购股份，“标志着香港航空业逐步恢复正常”。陈茂波表示，2020年，政府考虑到香港社会的整体利益，特别是要维持香港国际航空枢纽地位，才向国泰航空投资273亿港元，包括195亿港元优先股及78亿港元过桥贷款。“在如此非常时期作出的这项特殊投资安排，取得了双赢的结果，”他表示。“一方面，国泰航空获得了资金流动性，得以渡过难关，并较快恢复运力。”“同时，这笔投资也为国泰带来了近40亿港元的回报国泰航空表示，去年的盈利为 97.8 亿港元，为自 2019 年以来首次盈利，而 2022 年则录得 66.2 亿港元净亏损。 国泰航空早前已将恢复 100% 客运量的原计划从 2024 年底推迟至 2025 年第一季度。 《南华早报》已联系国泰航空寻求置评。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3269485/finance-chief-urges-cathay-pacific-airways-raise-service-quality-boost-hong-kongs-aviation-hub?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西南地区面临暴雨，洞庭湖堤坝修复工作需时四天</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3269484/dyke-repair-work-chinas-dongting-lake-take-4-days-southwest-braces-downpours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.07 14:15修复队在中国中部湖南省洞庭湖溃坝处工作。 图片来源：新华社中国第二大淡水湖洞庭湖因洪水导致堤坝溃口扩大，紧急抢修工作正在进行中。北京已承诺向遭受数周暴雨、山体滑坡和其他自然灾害影响的省份提供数百万美元的救援资金。据当地媒体报道，截至周日上午 10 点，救援人员已使用碎石、石块和其他材料封堵了湖南省洞庭湖大堤 65 米（213 英尺）的溃口。据澎湃新闻报道，团州镇堤坝溃口已从周五早上最初的 10 米扩大到周六下午的 225 米左右，被淹面积达 46 平方公里（17.7 平方英里）。截至周日午夜，封堵工作正在以平均每小时 4 米的速度推进。一位专家周六告诉新闻网站，修复工作预计将在四天内完成。当地《湖南日报》报道，截至周日上午，洞庭湖水位下降导致溃坝处积水开始回流到湖中。报道说，溃坝区域水位下降，加上晴朗的天气，为修复工作创造了有利条件。周六，财政部和应急管理部向受洪水、森林火灾和地质灾害影响的省份拨款 5.4 亿元人民币（7500 万美元），用于自然灾害救助。财政部表示，这笔钱将用于搜救、安置灾民、消除现有危险、调查次生灾害和修复工作。洞庭湖是长江流域的一个盆地，过去一周由于强降雨，水位不断上涨，并于周三突破警戒水位。湖面面积超过据澎湃新闻报道，两周内溃坝面积增加了一倍多，从 6 月 17 日的 1,100 平方公里增至 6 月 30 日的 2,570 平方公里。据《环球时报》报道，周五下午首次报告堤坝管道出现问题，促使 5,000 多名团洲居民撤离。目前尚未报告因溃坝造成人员伤亡。据新华社报道，数千名当地救援人员以及救援船、卡车、直升机和无人机等救援设备于周六被派往堤坝溃坝处开始封堵行动。长江中下游——中国最长的河流和主要航运动脉——的水位预计将在未来两周内持续处于高位。该地区至少包括八个省份以及上海和重庆两个直辖市。中国气象局和农业农村部周日发布联合声明，警告称，下周全国部分地区（包括西南部的四川盆地）将遭遇强降雨，农田面临涝灾风险。四川盆地是中国的主要稻米产区之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3269484/dyke-repair-work-chinas-dongting-lake-take-4-days-southwest-braces-downpours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深圳新桥为香港买家带来中山房产</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3269481/hongkongers-eye-zhongshan-property-new-bridge-shenzhen-delivers-buyers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3269481/hongkongers-eye-zhongshan-property-new-bridge-shenzhen-delivers-buyers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国新出台的农村权益法最终能为妇女提供应有的土地吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3269306/new-chinese-law-vows-improve-rural-rights-will-women-get-their-promised-land?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3269306/new-chinese-law-vows-improve-rural-rights-will-women-get-their-promised-land?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年美国总统大选：巴西总统博索纳罗希望特朗普重返白宫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3269476/2024-us-presidential-election-brazils-bolsonaro-hopes-trumps-white-house-comeback?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.07 11:30巴西前总统雅伊尔·博索纳罗 7 月 6 日在巴尔内阿里奥·坎博里乌的集会上发表讲话。照片：法新社巴西极右翼前总统雅伊尔·博索纳罗周六在保守派支持者集会上表示，右翼在意大利和法国等国际上正在取得进展，并表示希望美国前总统唐纳德·特朗普今年能重返白宫。“上帝“如果愿意，11 月的获胜者将是特朗普，”他在巴西南部海滨度假胜地巴尔内阿里奥坎博里乌举行的 CPAC Brasil 2024 活动上对 3,500 名欢呼的支持者说。此次活动旨在为博索纳罗政党的候选人在今年的市政选举中争取支持，并在 2026 年总统竞选前展现他的影响力。这次集会被称为 10 月地方市长选举运动的第一次大型反对派集会。“我们希望博索纳罗回来，”活动中一些希望他重新掌权的人高呼，尽管博索纳罗因攻击民主而被禁止在 2030 年之前竞选公职。发言人抨击巴西现任左翼总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦的政府，称其腐败。他们在支持枪支和反对毒品的演讲中倡导基督教的反堕胎家庭价值观和禁止堕胎。前环境部长里卡多·萨莱斯 (Ricardo Salles) 在 CPAC Brasil 社交媒体上表示：“再次将持有自由主义经济观点的保守派聚集在一起，讨论巴西右翼的未来，对我们来说非常重要。”前智利右翼总统候选人何塞·安东尼奥·卡斯特 (Jose Antonio Kast) 在集会上发表了讲话，阿根廷自由主义总统哈维尔·米莱 (Javier Milei) 预计将于周日下午在闭幕会议上发表讲话。由于博索纳罗对巴西民主及其电子投票系统的攻击，他在 2022 年的连任竞选中败给了卢拉，并被禁止参加竞选，直到 2030 年。尽管博索纳罗因涉嫌在去年 1 月卢拉上任一周后鼓励支持者冲击政府大楼而受到调查，但他仍然拥有大量与他持右翼观点的追随者，他成功地在社交媒体上广播。在右翼自由党的资助下，博索纳罗所到之处都吸引了大批人群来支持即将举行的地方选举的候选人。圣保罗 FGV 智库政治学家 Guilherme Casaroes 表示，米莱和卡斯特的出席表明，博索纳罗及其政治盟友希望巴西成为西半球极右翼协调中心。“CPAC 活动将成为巴西极端分子将其叙事推向全球的平台，以整个西半球的保守派正受到左翼政府和专制法院迫害的想法为基础，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3269476/2024-us-presidential-election-brazils-bolsonaro-hopes-trumps-white-house-comeback?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚 TikTokker 遭强奸威胁 被发现死于公寓</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269478/malaysian-tiktokker-who-faced-rape-threats-found-dead-condominium?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269478/malaysian-tiktokker-who-faced-rape-threats-found-dead-condominium?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丑闻缠身的香港毒品犯罪寄宿学校暂停运营，只剩下宠物狗和乌龟</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269479/only-pet-dogs-tortoises-remain-scandal-hit-hong-kong-boarding-school-drug-offenders-suspends?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.07 11:59基督教正圣学院的校园里，除了几只宠物，空无一人。照片：Elson Li周日，无人看管的宠物是唯一的生命迹象。这所由基督教慈善机构在香港偏远岛屿开办的寄宿学校因丑闻缠身，该校开展了 39 年的青少年吸毒者康复计划，现已暂停。基督教正圣书院于 1985 年在大屿山下径成立，记者在校园内发现，除了两只拴着的狗和几只没有食物的乌龟外，校园里空无一人，书籍、家具和厨具都还在。书院主管崔康裳周六晚间告诉《南华早报》，一名 18 岁的女学生留在校园，因为她在香港没有家人，而她的监护人留在中国大陆。周日校园里似乎没有人。“书院和福利部门应该为这名学生做好安排，”崔说。他还呼吁学校尽快结清部分员工的欠薪。宿舍里空无一人，没有学生。照片：Elson Li该学院的银行账户被冻结，学院被迫暂停运营，校长陈绍卓和创办人林熙昇自今年 1 月以来一直被警方通缉，罪名是盗窃 2020 年为维持学院运营而筹集的 5000 万港元捐款。警方指控这两人以及第三名通缉犯陈有志从该学院的母公司基督教正圣会慈善机构转移资金。这三人都是该会的前董事。警方还逮捕了四名涉嫌串谋诈骗捐款人的嫌疑人：郑天诺，34 岁；刘镇华，50 岁；汤德成，69 岁；李永雄，77 岁。周日早晨，记者在烈日下漫步校园，发现两只狗和几只没有水和食物的乌龟。一些乌龟正在吃落叶，而记者则用烘焙食品和能量饮料喂狗。政府正在考虑收回该遗址。照片：Elson Li男生和女生的宿舍都被锁上了，里面放着空的双层床和塑料容器。墙上的白板上写满了每天的课程时间表，直到 6 月 21 日。尽管该协会在四月份更换了董事会成员，但保安局表示，发现 Alman Chan 和创始人 Lam 仍然对该慈善机构施加影响力。委员会指责新任董事撒谎并“窝藏逃犯”。课程在白板上标记，直到 6 月 21 日。照片：Oscar Liu已移居英国的陈冯富珍上个月否认从该协会窃取资金，但没有谈及他是否将任何资金转移到他的私人账户。政府发言人早些时候表示，由于突然决定停止运营该学院，当局将寻求收回其用于在校园内建造新建筑的资金。他表示，地政总署将考虑收回该校园。 这栋两层楼的建筑由保安局禁毒基金于 2015 年和 2016 年至少拨款 6,200 万港元兴建。该建筑包括教室和厨房，将于 2022 年下半年投入使用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269479/only-pet-dogs-tortoises-remain-scandal-hit-hong-kong-boarding-school-drug-offenders-suspends?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管美国关注印度遵守制裁规定，但印度莫迪仍将在莫斯科重申与俄罗斯的关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269414/indias-modi-set-reaffirm-russia-ties-moscow-even-us-eyes-sanction-compliance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269414/indias-modi-set-reaffirm-russia-ties-moscow-even-us-eyes-sanction-compliance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新书称香港放弃阿斯利康新冠疫苗背后存在安全隐患</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269453/safety-concerns-behind-hong-kong-abandoning-astrazenecas-covid-19-vaccines-new-book-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269453/safety-concerns-behind-hong-kong-abandoning-astrazenecas-covid-19-vaccines-new-book-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>