<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jun 2024 09:16:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>即使没有犯罪记录，中国人也会因犯罪记录上的轻微污点而受到伤害</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266019/even-without-criminal-conviction-chinese-hurt-minor-stain-their-record?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266019/even-without-criminal-conviction-chinese-hurt-minor-stain-their-record?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>端午节期间香港警方严厉打击危险驾驶行为 拘捕 17 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266029/hong-kong-police-arrest-17-crackdown-dangerous-drivers-amid-dragon-boat-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 15:26警方还在行动中开出了66张超速罚单。图片：讲义香港警方在端午节长周末在全港设置路障，以打击危险驾驶行为，共拘捕 17 人。作为行动的一部分，警方在周日和周一在主要道路沿线的检查站执勤，拦停了 1,600 名司机并要求进行呼气测试。在位于香港西九龙的检查站，警方拘捕了一名 50 岁的司机，因为他未能通过快速口腔液体测试，警方在搜查他的车辆时，发现了 130 克疑似氯胺酮、可卡因和海洛因等毒品。警方估计这些毒品价值约 100,000 港元（12,800 美元）。警方还拘捕了另外 15 名男子和 1 名女子，年龄在 21 至 50 岁之间，罪名包括吸毒、酗酒驾驶、持有危险毒品和毒品警方还开出了 66 张超速罚单，并扣留了 11 辆汽车，检查是否涉嫌非法改装。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266029/hong-kong-police-arrest-17-crackdown-dangerous-drivers-amid-dragon-boat-festival?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新界一房屋发生火灾，约 40 只猫死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266031/about-40-cats-found-dead-after-fire-house-hong-kongs-new-territories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 15:28周一早上，香港新界一所废弃的铁皮屋顶房屋发生火灾，大约 40 只猫被发现死亡。图片：讲义《早报》获悉，香港新界一所废弃铁皮屋顶房屋发生火灾，约有 40 只猫被发现死亡。警方于周一上午 11 时 12 分接获报案，称八乡金水南路一所两层楼房屋被大火吞没。消防处派出配备呼吸器的队伍，于中午 12 时 29 分将大火扑灭。知情人士称，该房屋是一个废弃的狗舍，消防员其后发现约 40 只猫的尸体。没有居民受伤，也不需要进行疏散程序。知情人士称，警方仍在尝试联系狗舍负责人，并正在调查起火原因。警方于上午 11 时 12 分接获报案，指八乡金水南路一栋两层铁皮屋顶房屋起火。香港消防局于中午 12 时 29 分将火扑灭。照片：讲义]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266031/about-40-cats-found-dead-after-fire-house-hong-kongs-new-territories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡对洗钱丑闻的最后一名罪犯判处最长监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266028/singapore-hands-final-offender-money-laundering-scandal-longest-jail-sentence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266028/singapore-hands-final-offender-money-laundering-scandal-longest-jail-sentence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列加沙突袭如何解救 4 名人质、杀害至少 274 名巴勒斯坦人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266024/how-israeli-gaza-raid-freed-4-hostages-killed-least-274-palestinians?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266024/how-israeli-gaza-raid-freed-4-hostages-killed-least-274-palestinians?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据俄罗斯媒体报道，普京将访问平壤并访问越南</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266020/putin-will-pop-pyongyang-and-stop-vietnam-russian-media-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 15:09去年 9 月，俄罗斯总统普京在访问俄罗斯东方航天发射场时问候朝鲜领导人金正恩。图片：EPA-EFE《生意人报》周一援引外交消息人士的话称，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京将在未来几周访问朝鲜和越南。俄罗斯驻朝鲜大使亚历山大·马采戈拉向《生意人报》证实，总统将访问平壤，并且正在“积极准备”。该报称，普京最早可能在 6 月访问越南，而且很可能是在访问朝鲜后立即访问。朝鲜领导人金正恩去年 9 月访问俄罗斯，与普京举行会谈。他参观了位于远东的俄罗斯东方航天发射中心，普京承诺帮助朝鲜建造卫星。克里姆林宫表示，俄罗斯希望与朝鲜“在所有领域”建立伙伴关系，但尚未确认访问日期。自乌克兰战争开始以来，俄罗斯加强了与朝鲜以及伊朗等对美国怀有敌意的国家的关系，这种关系令西方担忧。今年 1 月，美国和乌克兰指责俄罗斯向乌克兰发射了朝鲜提供的短程弹道导弹，俄罗斯对此拒绝证实或否认。《生意人报》称，普京和金正恩可能会讨论俄罗斯是否会从朝鲜引进移民工人。乌克兰战争导致俄罗斯劳动力短缺；成千上万的男人要么去打仗，要么逃往国外，以避免被动员。普京之前唯一一次访问朝鲜是在2000年，即他担任总统的第一年。《生意人报》上个月援引俄罗斯驻越南贸易代表的话说，两国之间最紧迫的贸易问题是银行对付款结算的支持。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266020/putin-will-pop-pyongyang-and-stop-vietnam-russian-media-reports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚从新加坡附近的河流中运出 300 吨垃圾，大部分是塑料</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266011/malaysia-hauls-300-tonnes-trash-rivers-near-singapore-mostly-plastic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 14:32柔佛州高级环境官员表示，“必须停止”向河流倾倒垃圾。图片来源：Shutterstock去年，马来西亚柔佛州的两条河流收集了约 300 吨垃圾，其中大部分是塑料容器和塑料袋。州卫生和环境委员会主席 Ling Tian Soon 表示，这些垃圾仅来自新山地区的两条河流——士姑来河和地不佬河。“去年，我们在士姑来河收集了 207 吨垃圾，在地不佬河收集了 93 吨垃圾，”他说。因此，州政府今年启动了一项名为 Johor Bersih@Sungai 的河流污染问题计划，涉及所有 10 个地区。Ling 周日在 Perling 附近的 Kampung Bakar Batu 启动清理士姑来河的计划后对记者说，该计划于 2022 年开始，之后经历了两次更名。他谈到了在所有地区开展此类活动的重要性柔佛州的河流水质改善计划，不仅是为了清理河流，也是为了提高公众对保护环境的意识。“必须停止向河流倾倒垃圾，”他说。不过，林也表示，在柔佛州被认定为受污染的 14 条河流中，有 5 条河流的水质有所改善。“我们设法将这 5 条河流的水质等级从之前的三级和四级提高到二级及以上，”他说。林将这一改善归功于环境部的执法行动以及与业内人士的合作。他补充说，鉴于受污染河流的数量从 14 条减少到 9 条，州政府的柔佛净选盟计划走上了正确的轨道。婆罗洲侏儒象在马来西亚沙巴州的一条河里喝水。据官方估计，柔佛州大约有 120 到 160 头大象。照片：路透社在另一件不相关的事上，林说，对居銮 Kahang Timur 果园中四头大象死亡负责的人可能会面临后果。大象于 6 月 1 日被发现死亡。“初步验尸报告显示，大象死亡可能是由于失血引起的呼吸和循环衰竭，导致血液在各个器官中积聚，”他说。他说，州野生动物和国家公园部门正在等待完整的验尸结果。“从大象尸体上采集的样本已被送往实验室，以查明死亡原因。大象有可能死于中毒，”他说。 “不过，由于实验室报告仍在等待中，因此病原体尚未确定。”初步报告发现，这些动物来自一个班达尔登加拉牧群，该牧群在柔佛州的伦莪 (Lenggor)、居銮 (Kluang)、居銮坦巴汉拉比尔 (Kluang Tambahan Labir) 和森布隆 (Sembrong) 森林保护区以及彭亨州的恩楼龙平国家公园 (Taman Negara Endau Rompin) 游荡。自然资源及环境可持续发展部长聂纳兹米 (Nik Nazmi Nik Ahmad) 6 月 3 日在一份声明中表示，马来西亚野生动物和国家公园局的记录显示，从 2020 年到 2024 年 5 月，柔佛州共报告了 646 起关于人象冲突的投诉，其中 292 起涉及居銮区。他表示，目前的估计显示，柔佛州大约有 120 到 160 头大象。“大象是该国的标志性野生动物物种之一，受到《野生动物保护法》的全面保护，”他已添加。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266011/malaysia-hauls-300-tonnes-trash-rivers-near-singapore-mostly-plastic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称，李家超曾与香港大学校长和校董会主席“多次会面”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3266021/john-lee-met-more-once-university-hong-kong-head-council-chairwoman-source?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 14:42香港特首李家超介入解决港大管理层改组纠纷。照片：李迪生据《南华早报》获悉，香港最古老大学因管理层意外改组而引发内讧，香港特首亲自出面帮助结束内讧。他“不止一次”与处于争议中心的港大校长和校董会主席分别会面。一位知情政府消息人士周一透露，政府正考虑“成立一个特别小组”，彻底调查港大校长张翔和校董会主席黄佩诗之间的冲突。从长远来看，这也将有助于解决治理问题，改善大学管理层之间的沟通。“无论特别小组最终的组成如何，信息很明确：不断升级的内讧必须停止。绝不能滚雪球般损害大学的声誉，”该知情人士说。该消息还补充说，李小龙作为该校名誉校长，发起的私人交流是政府正在进行的“结束大学高级管理层内斗”努力的一部分。另一位消息人士称，李小龙与张志军和黄之锋的会晤是为了缓解最近的紧张局势，这种紧张局势可能会损害大学的声誉。“李小龙在过去几周内多次与他们单独会面，”消息人士说。 “最近泄露出来的消息并未反映出全貌。”知情人士透露，香港特首李家超与港大校长和校董会主席分别会面。照片：陈晓梅《南华早报》获悉，任命黄之锋出任校长的前行政长官林郑月娥也试图解决这场争端。李家祥早前已责成教育局调查此事，并强调公众对港大管治寄予厚望。早在去年，张校长被指控行为不当和管理不善，便与港大校董会关系紧张。港大校董会成立内部小组调查此事，最终于今年 4 月宣告张校长无罪。然而，《南华早报》看到的一系列内部通讯显示，校董会秘书要求张校长解释过去六年他几乎完全缺席学术委员会会议的原因，并未能提供近 147 天 16 次商务旅行的详细信息。 《南华早报》获悉，张先生并未作出回复。《南华早报》获悉，前行政长官林郑月娥已试图解决这场冲突。照片：Jonathan Wong最新的争议源于香港大学校董会于 5 月召开会议，批准任命数名临时副校长，而事前并未与张先生商议。几天后，张先生在一封电子邮件中予以反击，谴责校董会“无视良好治理的基本原则”。他还因被蒙在鼓里而寻求法律建议。这一闹剧促使港大著名校友发表意见，前行政会议成员罗范椒芬与其他七人联名致信，要求李嘉诚介入。他们表示对黄之锋的管理能力“失去信心”。他们还表示，他们担心张之锋在任命决定中被边缘化可能会损害香港高等教育界“自由开放”的声誉。他们呼吁迅速采取补救措施，防止对高等教育界产生负面影响，他们表示高等教育界是香港竞争力的一个关键因素。《南华早报》已联系李嘉诚的办公室和港大征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3266021/john-lee-met-more-once-university-hong-kong-head-council-chairwoman-source?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟选举受挫后，法国马克龙做出了政治生涯中最大的赌注</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266017/frances-macron-takes-biggest-gamble-his-political-career-after-eu-election-setback?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266017/frances-macron-takes-biggest-gamble-his-political-career-after-eu-election-setback?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国动物园叫停著名肥胖豹子减肥计划，该豹子酷似迪士尼动画人物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263636/china-zoo-halts-weight-loss-plan-famous-overweight-leopard-resembles-animated-disney-character?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 14:00中国一家动物园的一只肥胖豹子吸引了众多游客，因为它看起来像迪士尼动画电影中的角色。图片：SCMP composite/Sina.com/YouTube中国一家动物园里一只 16 岁肥胖豹子因为与迪斯尼动画电影《疯狂动物城》中的角色克劳豪瑟警官十分相似而走红。中国西南部四川省攀枝花动物园曾试图帮助这只大型猫科动物减肥，但最近由于它年纪太大而放弃了。今年 3 月，这只被称为“中国克劳豪瑟警官”的豹子的视频在网上流传，该动物园立刻火了起来。这只豹子总是悠闲地散步，它的身体已经长得太大了，看起来与它的头不成比例。中国这只体型巨大的大型猫科动物因其笨重的外表而受到动物园游客的称赞。图片来源：澎湃新闻游客们排队等着看他，今年动物园的门票销售额增长至 19 万元（2.6 万美元），超过 2023 年。这个五线城市的小型动物园平日门票仅售 2 元（0.28 美元），节假日门票 3 元。许多人称这里为“有良心的动物园”，因为它的大部分门票收入都花在了动物的食物上。动物肥胖是中国动物园的一个普遍问题。南京红山森林动物园表示，其中一个原因是动物喂养得“太好了”。该动物园因致力于动物的福祉和幸福而被公认为全国最好的动物园。世界动物保护组织高级科学顾问孙全辉告诉大陆媒体《华西都市报》，另一个原因是动物的生活空间有限每天。孙先生建议动物园减少饲料量，并将食物放在难以够到的地方，以增加豹子的运动量，这也有利于它的心理健康。攀枝花动物园成立于 1977 年，一名工作人员表示，他们没有资金改善老旧的设施。据说这只豹子长得像电影《疯狂动物城》中的克劳豪瑟警官。图片来源：华特迪士尼影业不过，他们还是拆除了旧围栏，将豹子的生活空间扩大了一倍。动物园听取了孙的建议，给豹子节食，并改变了喂养方式。但两个月后，这只大猫的体重还是和以前一样。一名工作人员告诉华西都市报，他们在咨询了多位专家后放弃了节食计划，专家认为豹子年纪太大，不适合做这些改变。豹子的野生寿命为 12 至 17 年，圈养条件下可活至 23 年。动物园工作人员表示，这只长得像克劳豪瑟警官的豹子没有健康问题：“只要它健康快乐，一切都好，”他们说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263636/china-zoo-halts-weight-loss-plan-famous-overweight-leopard-resembles-animated-disney-character?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在中国，地区安全官员被告知要把政权稳定作为优先事项</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266013/china-regional-security-officials-have-been-told-make-regime-stability-priority?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 14:00中国国家安全委员会至少有四个省市委员会在7月三中全会前举行了会议。图片：法新社在 7 月份执政党共产党召开的三中全会之前，中国各地举行会议，要求地方官员维护国家安全和政权稳定。此前，国家主席习近平在去年 5 月的国家安全委员会会议上将重点放在了政权安全上。任何级别的会议都很少公开，而且目前尚不清楚这个国家机构在其五年任期内开会的频率。根据官方消息，国家安全委员会至少有四个省市委员会在 5 月和 6 月初举行了会议。这些通报很简短，没有提到具体事件或目标。6 月 3 日，在东南部省份安徽省的一次会议上，党委书记韩俊强调了习近平的“总体国家安全观”，并告诉官员要优先考虑“政治安全”，即政权稳定。据官方媒体报道，今年 5 月，在东部的上海以及西南的重庆和云南省举行的国家安全会议上，优先考虑政治安全和习近平的“总体国家安全观”也是主要内容。十年前，习近平在国家安全委员会成立大会上的一次讲话中首次提到“总体国家安全观”。习近平领导的中央安全委员会于 2013 年 11 月成立，隶属于中央委员会，是党的机构改革的一部分，旨在加强对安全的控制。习近平在讲话中表示，政治安全是总体国家安全观的基础，他还强调了经济、军事、文化和社会安全的必要性。去年 5 月，习近平在国家安全委员会发表讲话时告诉官员们要为“最坏和最极端的情况”做好准备，这样他们才能抵御“狂风巨浪甚至危险的风暴”。他说，中国面临的国家安全问题“比以前复杂得多，难度也大得多”。各省市委书记（同时也是国家安全委员会省、市委员会主席）在最近的会议上阐述了改善安全状况的办法。据官方通报，重庆市委书记袁家军在 5 月 31 日的会议上强调，要“严密防范和打击敌对势力的渗透、破坏、颠覆、分裂活动，坚决进行意识形态斗争，严厉打击暴力恐怖活动”。他告诉官员要“尽最大努力确保经济金融安全”，特别是要防止和处理地方政府和国有企业的隐性债务。前一天在云南，市委书记王宁强调了该省在保卫中国西南地区方面的作用，包括严厉打击电信诈骗、偷渡和走私等跨境犯罪。云南与越南、缅甸和老挝接壤。据中共机关报《解放日报》报道，上海市委书记陈吉宁在 5 月 15 日的会议上表示，该市应该“筑牢经济安全基础，切实维护文化安全”。陈全国还呼吁维护人民安全，实现高质量发展与高水平安全之间的“良性互动”。南京大学一位政治学家表示，安全工作需要与发展保持平衡，因为与十年前习近平首次提出“整体”概念时相比，现在经济面临的阻力更大。“安全对于党的政权稳定当然非常重要，但安全工作过头，似乎正在侵蚀中国的经济增长，影响就业、人民生活和政府收入，”这位政治学家表示。由于无权接受媒体采访，他拒绝透露姓名。“因此，如果他们真的相信‘整体’安全方针，他们应该重新审视如何平衡它，因为过分强调安全正在引发其他社会风险。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266013/china-regional-security-officials-have-been-told-make-regime-stability-priority?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚取消柴油补贴 车主怒火中烧 油价飙升</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3266008/drivers-fume-malaysia-axes-diesel-subsidies-sending-prices-soaring?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 13:30吉隆坡加油站，一名男子正在给自己的汽车加油。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣表示，柴油补贴削减针对的是“超级富豪和外国人”。图片：法新社由于政府大幅削减补贴，柴油价格隔夜上涨逾 50%，马来西亚司机们对此怒不可遏，一些家庭希望减少车辆补贴，抛弃旧的耗油量大的汽车，转而购买更经济的汽车。在马来西亚大部分地区，在取消全面补贴后，柴油价格从每升 2.15 令吉上涨至 3.35 令吉（46 至 71 美分）。据估计，这项补贴每年花费政府 40 亿令吉（8.52 亿美元），并鼓励燃油走私猖獗地进入邻国泰国。马来西亚东部的沙巴和砂拉越州不在此限。马来西亚公务员 Hanif Abdul Razak 告诉《本周亚洲》，他打算卖掉他的七座 SUV，因为他再也无法承受其运行成本。“我不是‘超级富豪’，”他说。 “考虑到我六口之家的舒适和安全，这是一次明智的购买。”5 月 22 日，总理安瓦尔·易卜拉欣宣布削减补贴，他表示，削减补贴的目标是“超级富豪和外国人”，他声称这些人不公平地从马来西亚纳税人补贴的柴油中获益。马来西亚林吉特纸币。政府每月向部分马来西亚人提供 200 林吉特的补助，以缓解补贴削减的影响。图片：彭博社为了缓解影响，政府每月向大约 30,000 名符合条件的马来西亚人提供 200 令吉（43 美元）的补助金。但细则规定 - 要求车辆车龄 10 年或以上，价值低于 100,000 令吉（21,300 美元） - 将许多中等收入司机排除在外。在 Facebook 上广泛分享的一篇帖子中，房地产投资者 Ihsan Zainal 强调自己没有资格获得这笔补助金，尽管他每月的燃油费预计会从 1,653 令吉上涨至 2,576 令吉（769 升柴油）。“即使符合资格，也只有 200 令吉，”他说。“差额接近 1,000 令吉。我该向谁申领？我的客户？”除了每年为政府节省数亿美元之外，取消一揽子燃油补贴还有望削弱马来西亚将补贴柴油走私到燃油价格更高的邻国泰国的吸引力。第二财政部长阿米尔·哈姆扎·阿齐赞周日表示：“马来西亚不能继续因广泛的柴油走私和挪用而损失数十亿令吉，这些钱应该更好地用于改善人民的生活质量和发展国家。”他说，柴油将按照马来西亚半岛每周确定的市场价格出售，而沙巴州和砂拉越州的零售柴油价格仍将享受补贴。砂拉越州古晋的加油站。砂拉越州和邻近的沙巴州的零售柴油价格仍将享受补贴。图片：彭博社一名反对党伊斯兰党政客警告称，削减补贴将加剧商品和服务的通胀压力。“尽管农业和物流业受到[补贴]的保护，但执法对于控制价格和[防止]牟取暴利仍然很重要，”伊斯兰党政客 Shahir Sulaiman 表示。今年 3 月，丰隆投资银行的研究发现，自由浮动汽油和柴油的零售价格可以为政府节省 290 亿林吉特（62 亿美元），但代价是公众的燃料成本增加 64％。总理安瓦尔表示，他知道如果进一步削减补贴，马来西亚人将面临惩罚性的风险。“我承认需要采取行动，但必须明智行事，”他在 5 月的卡塔尔经济论坛上表示。“因为我绝不会惩罚群众。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3266008/drivers-fume-malaysia-axes-diesel-subsidies-sending-prices-soaring?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 05:50:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利的乔治亚·梅洛尼在欧盟选举中表现强劲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266007/italys-giorgia-meloni-emerges-stronger-eu-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 12:50意大利总理乔治娅·梅洛尼在欧洲选举结果公布后。照片：法新社周一的初步结果显示，乔治娅·梅洛尼领导的极右翼政党在意大利欧洲选举中赢得决定性胜利，使她成为投票后崛起的少数欧盟领导人之一。“谢谢！”意大利总理在社交媒体上发布了一张她比出“V”字表示胜利的照片。在统计了一半选票后，她所在的后法西斯意大利兄弟党获得了超过 28% 的选票，超过了她在 2022 年 9 月全国大选中获得的 26%。梅洛尼将周末的欧洲议会选举作为对她领导能力的全民公投，要求选民在选票上写上“Giorgia”。梅洛尼在凌晨 2 点左右对媒体发表的简短讲话中表示，她对这一结果“感到非常自豪”，这一结果就在她接待普利亚大区 G7 领导人的几天前。“我很自豪这个国家在 G7 和欧洲拥有最强大的政府，”她说。这一结果与 2019 年欧洲选举相比发生了显著逆转，当时梅洛尼当时的边缘政党仅获得了 6% 的选票投票。相比之下，对于梅洛尼的几位欧盟领导人来说，这是一个艰难的夜晚，尤其是法国的埃马纽埃尔·马克龙，在他的中间派联盟被玛丽娜·勒庞的极右翼国民联盟击败后，他提前举行了立法选举。德国总理奥拉夫·朔尔茨的联盟也遭遇惨败，而西班牙首相佩德罗·桑切斯的社会党则被右翼人民党击败。现在所有人的目光都集中在梅洛尼将如何利用她在布鲁塞尔日益增长的影响力。中右翼欧洲人民党集团的乌尔苏拉·冯德莱恩（Ursula von der Leyen）和勒庞都在向她示好。冯德莱恩正在争夺第二任期，领导强大的欧盟委员会。“几个小时后，乔治亚·梅洛尼可能成为欧盟政治实力最强的总理，”罗马路易斯大学政治分析家洛伦佐·卡斯特拉尼在X节目上指出，结果公布极右翼政党取得重大进展，给欧盟两位最重要的领导人：法国总统埃马纽埃尔·马克龙和德国总理奥拉夫·朔尔茨造成了令人震惊的失败。资料图片：路透社在竞选期间，梅洛尼表示，她希望带领极右翼在欧洲取得与她在意大利取得的胜利类似的胜利。但她和勒庞之间存在紧张关系，他们在欧洲议会中属于不同的集团。“我认为梅洛尼不想再与勒庞之流合作了，”英国和欧洲智库中心联席主任丹尼尔·阿尔伯塔齐 (Daniele Albertazzi) 表示。“她的欧洲议会议员人数将少于勒庞，但她是总理。”“我认为她现在会继续尝试与大人物玩游戏，并专注于欧洲人民党”——以及下一任欧盟委员会主席的谈判，他告诉法新社。自 15 个月前执掌意大利二战以来最右翼的政府以来，梅洛尼一直保持着谨慎的政治平衡。她在竞选时承诺要恢复意大利的民族自豪感并提升经济、保护该国的基督教文化和传统家庭价值观，并减少非法移民。但是，尽管她反对欧盟的“上层建筑”，但她也与冯德莱恩密切合作，并因对乌克兰的大力支持而赢得了华盛顿的支持。梅洛尼对她的整个政府在投票中的成功表示称赞，但她的小联盟伙伴、马泰奥·萨尔维尼的极右翼反移民联盟党的支持率跌至 9% 以下。萨尔维尼在 2019 年的欧洲议会选举中以 34% 的得票率获胜，但此后被梅洛尼所掩盖。由已故前总理西尔维奥·贝卢斯科尼创立的右翼政党意大利力量党获得了大约相同的选票，正如预期的那样。相比之下，对于梅洛尼的主要反对派、中左翼民主党来说，这是一个美好的夜晚，根据早期结果，该党获得了超过 25% 的选票– 超出预期。前总理朱塞佩·孔特 (Giuseppe Conte) 领导的五星运动的支持率低于 10%。梅洛尼本人参加了选举，但不会就任，因为担任欧洲议会议员与担任国家政治职务不相容。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266007/italys-giorgia-meloni-emerges-stronger-eu-elections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港龙舟选手在端午节嘉年华和比赛期间大放异彩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266004/hong-kong-dragon-boat-racers-make-splash-tuen-ng-festival-amid-carnivals-contests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 12:39参赛者在节日的龙舟比赛中激烈角逐。图片：Sam Tsang端午节期间，香港的龙舟选手在本地人和游客中引起了轰动，吸引了大批人群前来参加遍布全城的比赛和嘉年华。尽管周一天空偶尔下起小雨，但参赛者仍纷纷涌向赤柱、大澳、香港仔、西贡、沙田、屯门和大埔等地的海滨，观看庆祝端午节的本地和国际比赛。据主办方介绍，在大埔，约有 1,600 名参赛者从早上 7 点开始聚集在当地海滨公园，为 8 点 15 分的比赛做准备。尽管大埔天空多云，但今年的比赛共分 69 支队伍，比去年的 56 支有所增加，参赛者来自不同年龄段，参加了 18 场比赛，比赛沿着 500 米的赛道进行。大埔体育机构行政总裁林路加陆荣表示，尽管香港天文台预测有 80% 的降雨概率，但他并不担心可能出现的潮湿天气。“我并不担心今天的天气。 “如果下点小雨，可以帮助大家保持凉爽。”他说道。林先生还将参赛人数增加归因于与新冠肺炎疫情刚结束后相比，人们有更多时间为赛事做准备。“去年，疫情限制在 3 月解除，报名截止日期是 4 月，很多队伍没有足够的时间练习，因此没有报名。”他说道。由圣保罗男女中学校友组成的圣保罗龙队队长布鲁斯·温表示，这是该队首次参加大埔赛事。这位三十多岁的技术专业人士说：“我们全年每周练习，每年参加三至四场比赛。”“我们队里大约有 50 名成员，跨越了 30 多年的校友。这是老男孩和老女孩保持联系的好方法。如果我们真的赢了，我们将与整个团队和教练一起吃一顿大餐。”在沿着海滨长廊的栏杆上聚集的人群中，Queena Wong 一直关注着她十几岁的儿子，他正在参加当地童子军的龙舟队比赛。“他为此非常努力，每周练习八周，从零开始。这很有挑战性，也是一次真正的锻炼，”这位四十多岁的康复专家说道。圣保罗龙队由圣保罗男女同校的校友组成。图片：Ambrose Li主办方陆先生表示，今年也是大埔首次在龙舟赛期间举办嘉年华，他预计全天将有 10,000 人前来参观。嘉年华设有以龙舟为主题的摊位，提供各种游戏和小吃，还有不同的工作坊，包括用乐高积木搭建龙舟、拍照和制作手工艺品等活动。家庭主妇、大埔居民陈丽慧与丈夫一同前来感受节日气氛，支持这项本地活动，她说，当地天气相对宜人，真是幸运。“我们喜欢参加龙舟比赛和热闹的氛围，非常令人兴奋，”这位 60 岁老人说道。但她注意到一些在售商品太贵了。“我们看了一下摊位，但没有买任何东西，”她补充道。“有一个摊位卖“我们以前认为，一只鸡腿要 40 港元（5.1 美元），这太贵了，尤其是在现在经济不景气的情况下。人们买不起。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266004/hong-kong-dragon-boat-racers-make-splash-tuen-ng-festival-amid-carnivals-contests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰声称击中了俄罗斯境内的苏-57战斗机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266000/ukraine-claims-it-struck-su-57-fighter-jet-deep-inside-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.10 11:582019 年的俄罗斯苏霍伊 Su-57 第五代战斗机。资料图片：EPA-EFE乌克兰称，其部队袭击了一架驻扎在距离前线近 600 公里（370 英里）空军基地的超现代俄罗斯战机。基辅主要军事情报机构周日分享了卫星照片，据称显示了袭击后的情景。如果得到证实，这将是乌克兰首次成功袭击双引擎苏-57隐形战机，苏-57被誉为莫斯科最先进的战斗机。在一张照片中，可以看到黑色烟灰痕迹和小弹坑散布在停放的飞机周围的混凝土带上。据乌克兰国防部主要情报局称，袭击发生在周六俄罗斯南部的阿赫图宾斯克基地，距离前线约589公里。乌克兰机构表示，这架飞机能够携带隐形导弹飞越数百公里，是莫斯科军火库中“屈指可数”的同类型飞机之一。据俄罗斯机构报道，莫斯科空军去年获得了“超过10架”新型苏-57，并已下订单共计76架，将于2028年交付。乌克兰军方发言人情报人员安德烈·尤索夫几个小时后在乌克兰电视台表示，此次袭击可能损坏了停在基地的两架苏-57战机，还造成俄罗斯人员受伤。他没有立即提供任何证据支持这一说法。乌克兰空军发言人伊利亚·叶夫拉什 (Ilya Yevlash) 今年 4 月告诉乌克兰媒体，莫斯科正试图将其 Su-57 舰队与乌克兰火力“保持在安全距离”。此前，美国和德国最近授权乌克兰使用他们提供给基辅的远程武器打击俄罗斯领土上的一些目标。在美国总统乔·拜登 (Joe Biden) 新批准的指导方针下，乌克兰已经使用美国武器在俄罗斯境内进行打击，该指导方针允许美国武器用于保卫乌克兰第二大城市哈尔科夫的有限目的。但该机场与乌克兰的距离，以及俄罗斯的非官方评论，都表明可能使用乌克兰制造的无人机。自两年多前莫斯科全面入侵以来，基辅已经加大了国内无人机的生产，并使用弹药袭击俄罗斯腹地。 1 月，无人机袭击了圣彼得堡附近的一个天然气终端，该终端位于边界以北 1,000 多公里处。2021 年的俄罗斯 Su-57 第五代战斗机。资料照片：EPA-EFE一个受欢迎的亲克里姆林宫 Telegram 频道（据信由一名退役的俄罗斯陆军飞行员运营）声称，三架乌克兰无人机于周六袭击了阿赫图宾斯克机场，飞来的弹片损坏了飞机。“目前正在确定是否可以恢复或如果不是。如果不是，这将是历史上苏-57 第一次在战斗中损失，”Fighterbomber 频道报道。俄罗斯国家通讯社 RIA 的军事记者亚历山大·哈尔琴科 (Aleksandr Kharchenko) 周日在 Telegram 上发表帖子，谴责莫斯科未能建造机库保护其飞机。但帖子并未直接承认此次袭击。在没有克里姆林宫官方评论的情况下，像 Fighterbomber 这样的俄罗斯所谓的“军事博客”通常被视为军事损失的信息来源。俄罗斯国防部或高级政治人物周日没有发表评论。该部周六声称其部队在阿斯特拉罕地区击落了三架乌克兰无人机，阿赫图宾斯克机场就位于该地区。阿斯特拉罕州州长伊戈尔·巴布什金当天报告称，乌克兰试图袭击那里一个未指明的设施，但声称袭击没有成功。俄罗斯的苏-57 机队基本上没有出现在乌克兰上空，而是被用来向边境发射远程导弹。英国国防部在去年的一份情报简报中表示，俄罗斯很可能试图避免在敌方领土上损失任何苏-57 战机所带来的“声誉损害、出口前景下降和敏感技术的泄露”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266000/ukraine-claims-it-struck-su-57-fighter-jet-deep-inside-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>