<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jan 2024 21:12:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>机场相撞事件后法国将派遣法医专家前往东京</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247063/france-send-forensic-experts-tokyo-after-airport-collision?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.03 02:04一架日本航空 (JAL) 客机在周二，东京羽田机场的停机坪。图片来源：法新社来自飞机制造商空中客车公司和法国国家机构BAE的法医专家小组将于周三抵达日本，帮助当局调查东京羽田机场发生的涉及一架A350飞机的致命事故。他们周二表示。“4 名@BEA_Aero 调查员将于明天到达现场，5 名@Airbus 技术顾问也会加入，”BEA 机构在社交媒体平台 X 上发帖称。空中客车公司在另一份声明中表示，涉事飞机为 MSN 538，于 2021 年 11 月生产后交付给日本航空公司，由劳斯莱斯遄达 XWB 发动机提供动力。飞机相撞、起火，造成 5 人死亡在东京羽田机场周二，日本航空公司的客机在与一架日本海岸警卫队飞机相撞后滑下停机坪时起火，造成这架小型飞机上六名机组人员中的五人死亡。 所有 367 名乘客和 12 名机组人员均从摧毁客机的大火中撤离。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247063/france-send-forensic-experts-tokyo-after-airport-collision?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列无人机袭击贝鲁特哈马斯办公室 造成4人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247059/israeli-drone-strikes-hamas-office-beirut-killing-4?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.03 01:00在发生爆炸后，人们聚集在受损地点附近周二，黎巴嫩贝鲁特郊区达希耶。照片：路透社 据黎巴嫩国家通讯社报道，一架以色列无人机周二袭击了黎巴嫩首都贝鲁特南郊的哈马斯办公室，造成四人死亡。两人安全消息人士称，一名巴勒斯坦高级武装分子可能在此次事件中丧生。黎巴嫩亲伊朗的 Mayadeen 电视台称，哈马斯副领导人萨利赫·阿鲁里 (Saleh al-Arouri) 在袭击中丧生。 在该地区拥有据点的黎巴嫩武装组织真主党的马纳尔电视台表示，在靠近路口的哈迪·纳斯鲁拉高速公路附近听到了爆炸声。它没有提供详细信息爆炸发生在真主党领导人赛义德·哈桑·纳斯鲁拉发表讲话的前一天。人们聚集在受损地点附近，周二，黎巴嫩贝鲁特郊区达希耶发生爆炸。图片来源：路透社路透社目击者表示，爆炸可能是由一架无人机撞到拥挤街区一栋建筑二楼引起的。一位消息人士称，爆炸发生在黎巴嫩劳工部附近的 Mushrafiyeh-Mouwad 街上，但没有透露细节。鸣响警笛的救护车正驶向该地区，那里有几辆汽车起火。该地区上空升起白烟。什叶派民兵真主党成员已封锁爆炸区域。以色列军方在回应路透社的提问时表示，不会对外媒的报道做出回应。阿鲁里是哈马斯政治局的高级官员，但众所周知，他深入参与其军事事务。以色列表示，真主党在黎巴嫩的袭击影响了其边境存在盟友真主党自十月初以色列与哈马斯在加沙爆发战争以来，巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯几乎每天都在黎巴嫩南部边境与以色列交火。以色列的空袭和炮击已造成超过 10 人死亡。据真主党和安全部门消息人士称，有 100 名真主党战士和近两打平民，其中包括儿童、老人和几名记者。德新社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247059/israeli-drone-strikes-hamas-office-beirut-killing-4?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改组区议会建议农历新年前推出社区版“夜韵香港”活动以提振经济</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3247055/revamped-district-council-proposes-community-version-night-vibes-hong-kong-campaign-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 23:22议员出席油尖旺区议会会议后首次会议2023 年 12 月举行的市级比赛。照片：Eugene Lee改组后的区议会建议在尖沙咀购物区举办社区版的“夜韵香港”活动农历新年前夕，以提振当地经济。油尖旺区议会是 18 个市政机构中第一个在周二召开会议的，一天前，议员们在去年 12 月北京的民意调查后就职。改革选举规则，确保“爱国者治港”。计划中的“夜动尖沙咀”活动可能于二月初启动，届时将在弥敦道柏丽购物大道周围进行灯光装饰“这个场地是传统的购物区，所以与提振当地经济有关。”油尖旺区议员在20名议员出席的会议上表示。油尖旺区议会是 18 个区议会中的第一个市政机构将于 12 月选举后周二召开会议。图片：李尤金在改革后的制度下，民政事务总署在各区的最高官员已获授权主持各自的议会。现任油尖旺区议会主席的余先生表示，他们还计划邀请国际艺术家在情人节和元宵节之前在该区放置大型心形气球装置，以吸引根据该部门油尖旺民政事务处的一份文件，当局希望采用“政商民”合作模式，鼓励居民和游客在该地区消费。 .区议员大多支持该计划，但也有一些议员对人流安排和潜在的治安问题表示担忧。香港区议员必须支持香港自身的国家安全法律：李“这里存在交通问题，这可能会影响人们到达目的地的容易程度，甚至导致他们被困，”当选的米歇尔·唐明心说。区委会选区。同选区区议员黄建新表示，他在花园街和女人街与小贩交谈时，支持政府提振经济的举措，但当局出台有助于增加业务的政策非常重要。代表南油尖旺的叶傲东表示，周二的会议是一次“新体验”，并补充说效率有所提高余担任主席。“过去，更多的是政治争论，或者人们只是为了说话而说话，”他说。 “在新的区议会任期中，似乎没有这个问题。”议员们提出了“夜间共鸣”尖沙咀”活动可能于二月初启动。相片：李尤金2019年连任落选的叶先生也表示，首任议员表现良好，渴望2019年反对派阵营取得压倒性胜利后进行的选举改革，大幅减少了直选议席数量，并在12月的民意调查中筛选出了所有反对派候选人。 香港即将上任的区议员“每年必须出席80%的会议”修订后的制度重新引入了任命成员，由行政长官选举部分市政机构成员，其中一些是政治人士尽管由于技术故障投票时间延长至午夜，但 12 月的选举投票率仍创历史新低，仅为 27.5%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3247055/revamped-district-council-proposes-community-version-night-vibes-hong-kong-campaign-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥斯卡奖得主杨紫琼欢迎孙子马克西姆来到这个世界，但一些困惑的粉丝认为女演员已经成为母亲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3247054/oscar-winner-michelle-yeoh-welcomes-grandson-maxime-world-some-confused-fans-think-actress-has?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 22:45Michelle Yeon 和丈夫 Jean Todt 与他的儿子 Nicolas 一起，和儿媳达丽娜在医院迎接婴儿马克西姆。照片：Instagram@nicolastodt电影偶像杨紫琼在度过了不平凡的一年后成为了祖母，她成为第一位赢得奥斯卡奖并结婚的亚洲女性。&lt; p&gt;这位在香港开启电影生涯的超级明星周二在 Instagram 上分享了她抱着孙子马克西姆的脚并在丈夫让·托德 (Jean Todt) 的陪伴下的照片。这位女演员感谢托德的支持儿子 Nicolas 和儿媳 Darina 让这对夫妇成为“最幸福、最自豪的祖父母”。“我们非常高兴地宣布我们的儿子 Maxime 将于 2024 年 1 月 1 日出生，”Nicolas Todt在单独的帖子中写道。 “母子俩都很好，新的一年我们再好不过了！我们充满了幸福和祝福，生活给了我们这个机会。”杨紫琼分享了一张自己抱着新生儿的照片孙子的脚。照片：Instagram/michelleyeoh_official61 岁的杨女士和她 77 岁的丈夫于去年 7 月结婚，他们在大约 20 年前第一次见面。让·托德是法拉利前首席执行官，而他 46 岁的儿子是丹尼尔·科维亚特、费利佩·马萨、帕斯托·马尔多纳多、詹姆斯·卡拉多和查尔斯·勒克莱尔等知名赛车手的经理。尼古拉斯·托德 (Nicolas Todt) 在达琳娜 (Darina) 的病床旁展示了他、父亲和杨的照片，并表示母亲和婴儿状况良好。杨周二在 Instagram 上透露了这一消息，并称她的孙子是“一个小奇迹” 2024 年的第一天。”杨紫琼在 Netflix 剧集《太阳兄弟》中扮演新角色但一些粉丝反应很困惑，认为这个婴儿是她的儿子， 1,600 条评论中有一些询问“如何？”以及“孙子还是孩子？”和其他人说“天哪”和“什么？！？”杨周二发布了第二篇帖子，并解释说马克西姆是她的孙子。杨去年赢得了奥斯卡奖凭借在科幻电影《万物皆同时》中的表演获得最佳女主角奖。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3247054/oscar-winner-michelle-yeoh-welcomes-grandson-maxime-world-some-confused-fans-think-actress-has?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“很安静”：除夕夜游客涌入疲弱、居民跨境消费趋势双重打击香港餐馆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3247048/its-very-quiet-hong-kong-restaurants-dealt-double-blow-new-years-eve-weak-tourist-influx-trend?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3247048/its-very-quiet-hong-kong-restaurants-dealt-double-blow-new-years-eve-weak-tourist-influx-trend?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称，中国资深视频游戏官员因拟议规则变更导致市场暴跌后辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3247044/veteran-chinese-video-gaming-official-steps-down-wake-market-rout-linked-proposed-rule-changes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 22:00冯世新辞去出版局局长职务人们说，在共产党的中宣部。图片：路透社 据知情人士透露，上个月拟议的监管措施导致中国游戏股票价值数十亿美元蒸发，一名参与监管该国视频游戏行业的中国重要官员已辞职。熟悉情况。一位人士向《南华早报》表示，长期任职的官员冯世新已辞去中宣部出版局局长一职，并要求不要由于此事的敏感性，身份尚未确定。另一位也要求匿名的人士表示，冯的离职表明中国可能会撤销上个月提出的对视频消费支出的部分限制游戏的严重性令市场感到惊讶。国家新闻出版署 (NPPA) 是直接向宣传部门负责监督中国视频游戏行业的机构，但没有立即回应请求置评。中国视频游戏监管机构在支出规则扰乱市场后发声冯先生离职之际，北京正试图限制 NPPA 于 12 月 23 日披露的规则草案所造成的损害。限制视频游戏支出，引发了全球中国游戏股的抛售，其中包括腾讯控股和网易等龙头企业。根据已发布的提案，该提案将在1 月 22 日，视频游戏开发商必须采取措施限制用户支出，禁止对消费者的每日登录和新消费充值等活动提供“过度”奖励。时机和严重性拟议的规则变更对投资者对中国股市本已脆弱的信心造成了新的打击。中国第二大游戏运营商网易在一个交易日内下跌了近四分之一，腾讯下跌了 12% 以上。新规则似乎与北京最近的变化不一致。电子游戏行业的基调（此前曾受到严厉打击）以及政府为稳定股市情绪和支持该国私营部门而做出的广泛努力。为了控制损害，NPPA 随后表示拟议的监管变更旨在游戏行业的“健康发展”，并将“修改和完善”规则。同时，监管机构批准 12 月份在中国销售 105 款新视频游戏，这是 17 个月来的最高增幅，这是对 2023 年年销售额将达到 3000 亿元人民币（400 亿美元）的行业的支持姿态。冯是一位经验丰富的监管者。他在2018年、2019年、2020年连续​​三年作为出版局副局长在中国游戏产业年会上发表主题演讲。 2020年12月，冯先生敦促中国游戏公司对游戏内容保持警惕，不要“为任何有害内容提供渠道”。在2023年12月最新的年会上，中国游戏公司官员杨芳冯将任务委托给NPPA后，她发表了主旨演讲。自2018年宣传部从其他部委手中接管监管权以来，中国已经制定了完善的视频游戏监管体系。所有在线视频游戏在向公众发布和货币化之前都必须经过严格的筛选以获得许可，并且所有玩家都必须进行实名注册。在最近的放松措施之前，中国当局认为视频游戏被视为“精神鸦片”，并实施了多项规定，以避免未成年人沉迷，促进该行业的健康发展。2021年夏天，中国规定每周游戏时间上限为三小时 –周五、周六和周日晚上 8 点至晚上 9 点 – 适合 18 岁以下的玩家。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3247044/veteran-chinese-video-gaming-official-steps-down-wake-market-rout-linked-proposed-rule-changes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国推动与美国建立更紧密的关系，重点关注大湾区和长江经济中心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3247045/chinas-push-closer-us-ties-focus-greater-bay-area-yangtze-economic-hubs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3247045/chinas-push-closer-us-ties-focus-greater-bay-area-yangtze-economic-hubs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列将向世界法院反驳南非提出的加沙种族灭绝指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247050/israel-contest-gaza-genocide-accusations-filed-south-africa-world-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 22:07一名以色列士兵在一辆坦克上举着以色列国旗，周围以色列和巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯之间持续不断的冲突。图片来源：路透社以色列政府发言人周二表示，以色列将在海牙国际法院（ICJ）出庭，对南非针对加沙哈马斯战争的种族灭绝指控提出质疑.南非周五要求国际法院发布紧急命令，宣布以色列在镇压哈马斯时违反了 1948 年《种族灭绝公约》规定的义务。“南非国家以色列将在海牙国际法院出庭，以驳斥南非荒谬的血腥诽谤，”发言人埃隆·利维在网上简报中表示。尽管部分撤军，以色列仍加大对加沙的打击力度 “我们向南非领导人保证，历史将会审判你们，而且将会毫不留情地审判你们，”利维说。国际法院，有时也称为世界法院，是联合国审理案件的场所。解决国家之间的争端。以色列外交部表示，该诉讼“毫无根据”。这场战争是由哈马斯伊斯兰武装分子 10 月 7 日的跨境袭击引发的，以色列称此次袭击造成 1,200 人死亡。 巴勒斯坦卫生官员称，以色列以空中和陆地攻击作为回应，已造成 22,000 多人死亡。虽然伤亡数字不区分战斗人员和平民，但该部表示，加沙死亡人数中 70% 是妇女和 18 岁以下的人。以色列对巴勒斯坦伤亡数字提出异议，并表示称已杀死 8,000 名武装分子。利维列出了以色列军方为尽量减少对非战斗人员的伤害而采取的一系列措施。他说哈马斯对其发动的战争负有全部道义责任。利维说，该行动开始了，并且“从医院、学校、清真寺、家庭和联合国设施的内部和地下发动攻击”。烟雾周二，在以色列的轰炸期间，来自加沙地带南部拉法的汗尤尼斯上空翻腾着巨浪。照片：法新社利维还指责南非为哈马斯 10 月 7 日的袭击“提供政治和法律掩护”，该袭击引发了以色列对该激进组织的战争。 哈马斯否认利用加沙人民作为人体盾牌。以色列驳回针对其的国际案件，称其不公平和有偏见，并且很少合作。以色列的回应表明政府正在认真对待此案。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247050/israel-contest-gaza-genocide-accusations-filed-south-africa-world-court?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着与迪拜有关的新政治政变的谣言四起，马来西亚否认比比皆是</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247051/malaysia-denials-abound-rumours-fresh-political-coup-dubai-link-do-rounds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 22:07前总理伊斯梅尔·萨布里·雅各布 (Ismail Sabri Yaakob) 表示他在沙特阿拉伯当时马来西亚反对派和政府议员在迪拜举行了一场所谓的秘密政治会议。资料图片：新华社马来西亚联合政府成员否认对据称正在酝酿的政治政变有任何了解，此前一名高级政府官员周末透露，据称有人试图罢免总理安瓦尔·易卜拉欣(Anwar Ibrahim)。 .最近几周，有关反对派领导人和至少两名未透露姓名的马来西亚政府议员在迪拜举行会议的传言甚嚣尘上，以谈判达成一项协议，说服足够多的后座议员改变立场并推翻安瓦尔政府。 p&gt;这并不是马来西亚政治第一次陷入混乱。 2020 年 2 月疫情爆发时，几位执政党高级领导人策划了一场政变，导致时任总理马哈蒂尔·穆罕默德下台。穆希丁·亚辛推翻了改革派执政联盟希望联盟。掌管时间仅有22个月。他与 30 多名国会议员叛逃，并与他的旧政党巫统结成联盟（该党在 2018 年选举中失利，60 多年来首次落败），然后担任看守领导人 17 个月。现在另一个潜在的丑闻已经浮出水面。前总理伊斯梅尔·萨布里·雅各布 (Ismail Sabri Yaakob) 于 2021 年 8 月辞职，并在国王罕见的公开谴责下接替了前总理伊斯梅尔·萨布里·雅各布 (Ismail Sabri Yaakob)。 周一，他表示，他并不知道所谓的迪拜会议，并否认在据称举行的时候出席了会议。 他坚称当时他在沙特阿拉伯，前往麦加朝圣。马来西亚副总理艾​​哈迈德·扎希德·哈米迪表示，政府有关于所谓的迪拜会议的情报报告。照片：EPA-EFE“我对此一无所知，我没有参与其中，我什至不在现场（在迪拜），”Ismail 援引伊斯梅尔的话说当地马来日报《Berita Harian》。伊斯梅尔领导的巫统党的一名副部长也否认参与任何推翻政府的企图。人力资源部副部长阿卜杜勒·拉赫曼·穆罕默德，于一段有关所谓“迪拜行动”的 YouTube 视频称，他不可能参加这次会议，因为他正在选区开展社区工作。他在 Facebook 帖子中说道周一，此类指控“危险”，因为它们可能会影响经济稳定，并表示他将对发布该视频的 YouTube 帐户所有者采取法律行动。周六，副总统伊斯梅尔·尤索普 (Ismail Yusop)政府社区通讯部总干事表示，反对派领导人和政府代表据称在迪拜会面，分配任务来识别可能通过贿赂改变效忠对象的议员。反对派否认了这些指控。&lt; /p&gt;副总理艾哈迈德·扎希德·哈米迪周二表示，政府已收到有关这次会议的情报报告，包括涉嫌参与会议的人员的航班详细信息。在另一场活动中，安瓦尔总理表示政府不会受到政变传闻的影响。“这是（反对派）的工作，但不会影响我们，”他说。英文日报《星报》报道。高层政客经常深陷腐败指控，包括前总理纳吉布·拉扎克（Najib Razak），他担任总理九年，然后在 2018 年输给希望联盟。他因涉及一马发展有限公司 (1MDB) 基金的多项腐败和洗钱指控接受审判，并于 2022 年开始被判处 12 年监禁。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247051/malaysia-denials-abound-rumours-fresh-political-coup-dubai-link-do-rounds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭在过去的采访中听取了香港大亨黎智英呼吁美国对北京实施“非常严厉”的制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3247047/hong-kong-tycoon-jimmy-lai-called-us-impose-very-draconian-sanctions-against-beijing-court-hears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 21:00《苹果日报》创始人黎智英被指呼吁制裁2019 年社会动荡后，国家和地方当局。照片：法新社检察官周二在法庭上表示，香港大亨黎智英敦促美国利用其“道德权威”对中国大陆实施“非常严厉”的制裁，他们分享了该出版商过去接受媒体采访的片段。西九龙法院的检察官播放了六个采访片段，显示黎智英表示支持外国干涉当地事务。这些视频均可以追溯到北京于 2020 年 6 月 30 日实施国家安全法之前。现已不复存在的小报《苹果日报》的创始人周二也对三项共谋罪名表示不认罪，其中一项是其中涉及该市殖民时代的《煽动叛乱法》，另外两项则侧重于与外国势力勾结。国家安全法禁止后一种罪行，该法还禁止分裂国家、颠覆和恐怖主义行为。 周二，黎智英的辩护团队成员在西九龙法院外。照片：Elson Li黎智英被指控在2019年反政府抗议活动后招致国际制裁并煽动公众对中央和地方当局的仇恨。 法庭上播放的视频中，有这位大亨 2019 年 7 月接受美国研究机构捍卫民主基金会的采访。在这段视频中，黎智英将北京和华盛顿之间的紧张关系描述为现代的紧张局势。一天的冷战，强调香港人与美国人有着相同的道德原则，在与大陆的价值观冲突中渴望美国的支持。“香港正在打一场与你们价值观相同的战争， ”大亨说道。 “这意味着我们正在敌人的阵营中进行战争。”他还引用了美国前总统约翰·F·肯尼迪 1963 年著名的“我是柏林人”的反共演讲，并表示美国的道德力量是类似于核武器，可以“在一分钟内消灭[北京]”。香港法院审理称，黎智英帮助煽动针对北京的敌对行为在接受彭博社采访时2020年5月，这位媒体大亨还称时任美国总统唐纳德·特朗普是“我们唯一的救赎”，并敦促后者对北京实施“非常严厉”的制裁。黎智英随后辩称，国家安全立法的出台将破坏香港的自治和法治。媒体大亨在露面时表示，海外支持是“我们唯一可以坚持的”，外国干预是“我们现在需要的”同月在台湾直播节目上播出。黎智英和其他香港人非常欢迎包括美国中央情报局在内的海外实体的支持。“我们我们真的想要中央情报局，我们真的想要美国影响我们，”他说。 “我们真的希望英国影响我们。”香港法院驳回黎智英驳回煽动叛乱指控的请求当年 6 月，黎智英在接受美国资助的自由亚洲电台采访时表示呼吁外国干预并制裁中国，以回应中国的“专横”行为。这位大亨还表示，海外支持可以保护香港的法治和自由。“当美国和欧洲不是口头上说的，而是实施制裁，我认为国安法即使在香港实施也有可能不会执行。” “如果执行的话，也会被淡化。”他还表示，当时正在竞选连任的特朗普可以采取多种制裁措施，以获得指责中国的美国人的支持。造成了 Covid-19 大流行期间发生的死亡和经济问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3247047/hong-kong-tycoon-jimmy-lai-called-us-impose-very-draconian-sanctions-against-beijing-court-hears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国制造业基地推出刺激消费、旅游和工业产出的计划，北京力求2024年强劲开局</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247021/china-manufacturing-base-rolls-out-plan-boost-consumption-tourism-and-industrial-output-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 21:00中国中部省份河南发布17点行动计划刺激消费、旅游业和工业生产。图片来源：新华社在中国努力确保2024年经济开门红，以平息海外投资者担忧、提振市场信心之际，中国最大的iPhone和iPad装配线所在地已发布促进消费、旅游和工业生产的 17 点行动计划。中部省份河南将为每趟入境旅游列车提供 35,000 元人民币（5,000 美元）的奖励，为每架包机提供 65,000 元人民币的奖励周一称，一季度已到。并承诺1月底前公布100个重点工业项目清单，6月底前开工国债建设项目.省委省政府表示：“我们要努力推动一季度经济增长开好局，为全年目标任务打下坚实基础。”中国制造业PMI连续第三个月下降在此之前，中国最高领导人在12月初的中央经济工作会议和习近平主席的新年致辞中将经济稳定和发展作为首要任务周日。据信中国已采取足够措施实现 2023 年“5%左右”的国内生产总值增长目标，预计北京将在晚些时候制定 2024 年 5% 或以上的目标河南省政府表示，一季度超额完成生产目标的工业企业将奖励10万元，营业收入同比增长超过20万元的工业企业将奖励20万元。超过10%。继去年中国经济复苏不平衡之后，北京正在推动世界第二大经济体在2024年第一季度实现良好开局，以提升市场预期。北京仍在应对海外需求疲软、地方债务增加、房地产市场低迷和内需疲软等不利因素。衡量工厂活动的中国官方制造业采购经理人指数下降，凸显了这一点12 月跌至六个月低点 49，连续第三个月收缩。11 月，中国消费者价格指数录得 2020 年 11 月以来的最大跌幅，引发了对需求不足的担忧。 &gt;“我们必须出台有利于稳定市场预期、稳定经济增长和就业的政策，”中央财经委员会办公室常务副主任韩文秀周二在《人民日报》上写道。12月底，中国南方经济重镇广东省发放消费券，为消费者提供高达60%的折扣，以刺激年底和新春期间的消费。元旦假期。黑龙江省省会哈尔滨上个月也采取了支持冰雪经济的举措，为在哈尔滨设立新总部的世界500强企业提供等值奖励如果总收入超过 5000 万元人民币（700 万美元），则将获得营业额的 2%。该公司表示，还将为第一批入选的旅游景点额外提供 50 万元人民币的一次性奖励列入国家示范项目，对雪经济相关项目最高给予100万元支持。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247021/china-manufacturing-base-rolls-out-plan-boost-consumption-tourism-and-industrial-output-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管部分撤军，以色列仍加大对加沙的打击力度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3247046/israel-steps-strikes-gaza-despite-partial-troop-withdrawal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3247046/israel-steps-strikes-gaza-despite-partial-troop-withdrawal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国核武器科学家制造的X射线机被誉为潜在的癌症治疗“圣杯”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246993/chinese-nuclear-weapons-scientists-build-x-ray-machine-hailed-potential-holy-grail-cancer-treatment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246993/chinese-nuclear-weapons-scientists-build-x-ray-machine-hailed-potential-holy-grail-cancer-treatment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾司法部长敦促国际刑事法院就前领导人杜特尔特反毒战争的调查通知司法部</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247022/philippine-justice-secretary-urges-icc-notify-doj-probe-ex-leader-dutertes-drug-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 20:00菲律宾议员弗朗斯·卡斯特罗的支持者在议会前大声喧哗她在奎松市检察官办公室外对前总统罗德里戈·杜特尔特提出的严重威胁投诉进行了初步调查。去年七月，国际刑事法院寻求重新启动对杜特尔特反毒战争期间涉嫌危害人类罪的调查。图片：法新社菲律宾司法部长赫苏斯·克里斯平·雷穆拉 (Jesus Crispin Remulla) 表示，他不确定国际刑事法院 (ICC) 检察官是否在未经通知的情况下进入该国，调查由前总统领导的致命禁毒运动。领导人罗德里戈·杜特尔特。雷穆拉表示，调查人员没有联系他的部门，他们的“责任”是根据国际法原则这样做。他的回应是前总统发言人在社交媒体上声称国际刑事法院官员在菲律宾。“我的一位前外国同事，也是国际刑事法院的成员，去过菲律宾。因此，我确认这些外国人一直在该国进行调查，这违反了我们的宪法，因为我们不再是国际刑事法院的成员，”罗克说。菲律宾是否已接近“不稳定”马科斯-杜特尔特家族之间的恩怨？雷穆拉周一坚称，如果国际刑事法院认为立案，则应在菲律宾提出指控，“因为我们是一个拥有司法系统的国家”，《马尼拉报》标准报报道。2019 年，时任总统杜特尔特质疑该法庭调查警方强制打击非法毒品行动的权威，该东南亚国家退出了设在海牙的国际法庭，该法庭曾导致数千人被判入狱。 国际刑事法院正在调查的杀戮事件发生在2011年11月1日至2019年3月16日期间，发生在杜特尔特担任市长的南部达沃市，后来在他就任总统后扩展到全国各地。&lt; /p&gt;杜特尔特坚称，大多数受害者是在暴力拒捕后被杀，并补充说“杀了我，监禁我……我永远不会为这些死亡道歉”。“我将面对指控者” &#39;：菲律宾&#39;杜特尔特回应国际刑事法院对毒品杀人战争的调查2018 年，菲律宾一家法院罕见地定罪，因在地铁杀害一名青少年嫌疑人而判处三名警察每人最高 40 年监禁马尼拉加洛坎市。法院驳回了他们的指控，即他用手枪向他们开枪，促使他们还击。安全摄像头和目击者证词显示，这名少年在恳求饶命时被拖进一条黑暗的小巷并被枪杀。去年 7 月，国际刑事法院试图重新启动对涉嫌反人类罪的调查。杜特尔特在拒绝马尼拉针对调查提出的上诉后展开反毒战争。菲律宾辩称，国际刑事法院在该国没有管辖权，当局正在进行自己的调查。费迪南德总统小马科斯表示，他的政府正在探索恢复国际刑事法院成员资格的选择，但管辖权和主权问题仍然是菲律宾的“问题”。菲律宾下议院去年敦促政府与国际刑事法院合作在反对派议员引用杜特尔特在电视节目中承认他在担任达沃市市长期间利用情报资金资助法外处决后，国际刑事法院检察官参与了调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247022/philippine-justice-secretary-urges-icc-notify-doj-probe-ex-leader-dutertes-drug-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港58岁工人在货柜码头离地6米起重机舱内晕倒身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3247043/hong-kong-worker-58-dies-after-fainting-crane-cabin-6-metres-above-ground-container-port?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 20:1158岁工人在车间晕倒后死亡葵青货柜码头离地六米的起重机驾驶室。图片：Jelly Tse一名58岁香港工人在葵青货柜码头离地六米（20英尺）的起重机驾驶室内晕倒后死亡。这是九天内工业现场发生的第三起死亡事件。警方表示，周二上午 8 点左右，即每日轮班即将结束时，该男子的同事发现他在机舱内失去知觉，随后展开救援在消防队员的努力下，他被送往附近的玛格丽特公主医院，在那里他被宣布死亡。警方表示，正在对死因进行调查，并补充说该工人有心脏病史.警方及劳工处并未将事件列为工业意外。香港工人被困在废弃装载机下身亡另外，一名36岁油漆工在西贡一村屋进行工作时从2.5米处堕下。他短暂失去知觉，被送往油麻地伊利沙伯医院接受治疗。这名58岁工人的死亡是九天内工业地盘发生的第三起死亡事故。 上周四，一名 33 岁的回收公司员工被困在香港国际机场附近的一台废弃装载机下，随后死亡。圣诞节当天，一名 60 岁的回收公司员工打鼓岭东北新界堆填区，一岁工人被倒车垃圾车困死。香港工人被困卡车与桥梁之间，在堆填区身亡 根据工业事故受害者权利协会的统计，去年在工业事故中死亡的 22 人中有 19 人从事建造业。该协会引用了劳工部的统计数据，显示协会称，2023年上半年因工死亡人数为145人，这一数字较2022年、2021年同期有所上升。协会表示，目前建筑行业岗前安全培训情况原本只有7.5小时，但应该延长至两到三天。香港建筑业“必须改善安全文化以减少死亡”分析20多起致命事故后建造业议会主席何安声早前表示，工人的习惯和行业的安全文化是主导因素。他强调安全有待改善。文化并估计这可能需要三到五年的时间，并补充说，一些建筑工地没有进行动态风险评估，这有助于防止事故发生。Ho 表示，目前正在与该部门讨论为一线管理人员和工人引入标准化积分制度，以鼓励良好做法，目标是在今年上半年实施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3247043/hong-kong-worker-58-dies-after-fainting-crane-cabin-6-metres-above-ground-container-port?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>