<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 21:12:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>弗拉基米尔·普京誓言要惩罚乌克兰破坏俄罗斯选举的袭击事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255623/vladimir-putin-vows-punish-ukraine-attacks-mar-russia-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255623/vladimir-putin-vows-punish-ukraine-attacks-mar-russia-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟批准有关回收和人权的法律可能严重影响与中国的贸易</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255622/eu-approves-laws-recycling-and-human-rights-may-sharply-affect-trade-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255622/eu-approves-laws-recycling-and-human-rights-may-sharply-affect-trade-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕六人涉嫌抢劫店内25块手表，价值逾600万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255616/hong-kong-police-arrest-6-suspicion-robbing-store-25-watches-worth-more-hk6-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 00:03位于铜锣湾富明街的传奇成功钟表店。照片：Jelly Tse香港警方逮捕了六人，他们涉嫌从繁忙购物区的一家商店抢劫 25 块手表，价值超过 600 万港元（767,050 美元） 港岛总区重案组总督察罗家俊周五表示，被捕者为三名印尼籍女性和三名男性，年龄介乎26至35岁。Lo 表示，被捕者包括四名逾期居留者和一名酷刑声请者，同时指出，这是印度尼西亚国民首次因此类抢劫而被捕。传奇成功时计商店。网上发布的一段视频显示，当一名女顾客进入商店时，三名身穿黑衣、戴着手套的男子做出了动作。图片：Eugene Lee“那些策划犯罪的人总是错误地认为拥有不同国籍、申请酷刑或逾期居留就可以逃脱警方的追捕”他说。“我想指出，抢劫是严重犯罪，无论劫匪的国籍或移民身份如何，警方都会使用一切手段将窃贼绳之以法。 ”2月28日，劫匪袭击时，一名员工正在铜锣湾富明街的Legend Success Timepiece店内。网上发布的一段视频显示，三名黑衣人都戴着手套，正在采取行动。 香港警方追捕37秒、价值4000万港元的手表抢劫团伙一名持刀劫匪从背后抓住该女子并将其扔出镜头显示，走出商店。这名女子倒在人行道上，另外两名劫匪拿着大锤和袋子冲了进去。其中一名劫匪用大锤砸碎了玻璃柜台，而另一名劫匪则抓起手表并将其塞进包里。在他们逃跑之前。警方称，该团伙乘坐第四名嫌疑人驾驶的绿色逃跑汽车逃跑。警方指出，他们怀疑为劫匪开门的女子与他们合作，因此被带去找到被捕者。 罗说，其他被捕者包括持刀男劫匪、女子、负责抢手表的另一名女子以及其他玩游戏的人。配角。没有人受伤。香港警方在耗资 1,000 万港元的劳力士手表店突击搜查中逮捕了第四名嫌疑人周三至周四，警方在新蒲岗、元朗和屯门警方调阅全港闭路电视录像后表示，其中三名嫌疑人将被控抢劫罪，另外三名嫌疑人则被拘留调查。警方仍在努力寻找失窃的手表。罗表示，警方将继续追捕剩余的罪犯以及失窃的商品。他呼吁知情者提供线索请拨打 2860 7834 或 9886 0043 联系警方。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255616/hong-kong-police-arrest-6-suspicion-robbing-store-25-watches-worth-more-hk6-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《南华早报》荣获香港新闻奖六项大奖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255610/south-china-morning-post-wins-6-prizes-hong-kong-news-awards?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 21:56城市台记者 Fiona 荣获《香港新闻》一等奖她因讲述照顾年老和重病亲属的护理人员所面临压力的故事而获奖。插图：黄亨利《南华早报》在2023年香港新闻奖中囊括最佳新闻写作（英文）及最佳标题（英文）等六项大奖。 市台记者菲奥娜·孙 (Fiona Sun) 在报业协会组织的活动中凭借其 2023 年 3 月关于照顾老人和重病家庭的护理人员所面临压力的专题报道，荣获最佳新闻写作（英语）类别一等奖副编辑萨里瓦蒂·拉蒂夫 (Sariwati Latif) 也因其标题“在墙上写下敏感标题”而获得一等奖。标题是 2023 年 5 月的一篇焦点文章，内容是关于天安门广场镇压的书籍以及亲民主人士的出版物因国家安全担忧而在商店和图书馆消失。制作编辑马特·霍尔丹和记者迪伦Butts 和 Shenmei Shen 凭借自 2023 年 10 月起联合报道香港成为加密货币中心的障碍而获得最佳商业新闻写作（英语）类别亚军。&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;制作编辑 Matt Haldane 以及记者 Dylan Butts 和 Xinmei Shen 凭借自 2023 年 10 月起联合报道香港成为经济强国的障碍而荣获最佳商业新闻写作（英语）类别亚军。加密货币中心。图片来源：南华早报新闻编辑（气候）Eric Ng 凭借其 2023 年 11 月的文章涵盖了阻碍交易量的因素，获得了同一类别的季军。香港首个自愿碳信用市场“核心气候”。《华盛顿邮报》信息图表团队的 Victor Sanjinez 因其 2023 年 9 月在《白鹿》上的工作而荣获最佳新闻页面设计（单页）类别奖，或者白露，中国农历二十四节气之一。高级设计师 Emilio Rivera 还因其有关加沙-以色列冲突的作品而获得最佳新闻页面设计（系列）类别的荣誉。&lt; /p&gt;香港报业公会每年颁发的奖项被认为是香港新闻界的普利策奖，旨在表彰记者的杰出成就并提高专业水平。《邮报》是 1954 年创立该协会的报纸之一。该奖项由报道、写作、摄影和设计四个部分组成，共 18 个类别。最佳新闻短视频已于去年添加。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255610/south-china-morning-post-wins-6-prizes-hong-kong-news-awards?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着华盛顿打压中国企业，他们的游说者受到攻击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3255590/washington-cracks-down-chinese-businesses-their-lobbyists-come-under-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3255590/washington-cracks-down-chinese-businesses-their-lobbyists-come-under-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家人称，香港婴儿据称遭到保姆身体虐待，可能导致瘫痪和失明</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255608/hong-kong-infant-allegedly-physically-abused-babysitter-could-be-left-paralysed-and-blind-family?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255608/hong-kong-infant-allegedly-physically-abused-babysitter-could-be-left-paralysed-and-blind-family?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佐治亚州特朗普法官表示，地区检察官法尼·威利斯可以继续审理选举案件，但必须罢免特别检察官</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255612/trump-judge-georgia-says-district-attorney-fani-willis-can-stay-election-case-must-remove-special?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 22:04法官裁定富尔顿县地方检察官 Fani Willis，如果与她有恋爱关系的首席检察官内森·韦德(Nathan Wade)下台，对美国前总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)提起2020年选举干预指控的她可以继续审理此案。图片来源：法新社佐治亚州一名法官周五裁定，对唐纳德·特朗普提出干扰2020年选举指控的地区律师如果与她有恋爱关系的首席检察官可以继续参与此案，让开。富尔顿县高等法院法官斯科特·麦卡菲表示，他并未得出地方检察官法尼·威利斯与特别检察官内森·韦德的关系构成利益冲突的结论。然而，他说，这造成了一种“不当行为”，感染了检方团队。特朗普及其在敲诈勒索案中的同案被告一直在寻求将威利斯除名——这注定了审判的可能性11 月大选之前 - 在关系曝光之后。富尔顿县高级法官 Scott McAfe 裁定地方检察官 Fani Willis 可以继续担任法官如果她的首席检察官辞职的话。图片来源：法新社“随着案件的进展，理性的公众很容易会怀疑金融交易是否继续给政府带来某种形式的利益。地方检察官，甚至浪漫关系是否已经恢复，”法官写道。“换句话说，局外人可以合理地认为地方检察官没有在完全不受任何妥协影响的情况下行使独立的专业判断。 。只要韦德继续参与此案，这种不必要的看法就会持续存在。”特朗普佐治亚州检察官法尼·威利斯承认关系，表示没有不当行为威利斯和韦德上个月在听证会上作证特朗普和他的一些共同被告的律师声称，他们已经建立了恋爱关系，但他们否认了威利斯从中不当受益的观点。这项裁决对这位前美国总统来说是一个打击。总统和共和党候选人挑战民主党总统乔·拜登。特朗普试图将他面临的四起刑事案件的审判推迟到 11 月大选之后。特朗普出售穿过的西装佐治亚州照片迈克菲的决定为富尔顿县地方检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 动荡的两个月画上句号，特朗普同案被告在 1 月份提交的法庭文件中披露了法尼·威利斯与她任命负责此案的特别检察官的关系.辩护律师表示，这种关系构成了利益冲突，并让威利斯和韦德不当得利，他们在韦德领取政府工资时一起度假。裁决后，特朗普的律师表示他们将使用一切可用的“法律选项”来结束佐治亚州案件。特朗普被指控非法向州官员施压，要求推翻他在佐治亚州输给乔·拜登的败局。 2020 年大选。该裁决是在美国最高法院同意审查特朗普在华盛顿选举干涉案中寻求总统豁免权的申请之后做出的，这可能会将审判推迟到大选之后。路透社、法新社、美联社报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255612/trump-judge-georgia-says-district-attorney-fani-willis-can-stay-election-case-must-remove-special?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：官员称，哈马斯提议新的为期六周的加沙休战、人质囚犯交换</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255605/israel-gaza-war-hamas-proposes-new-six-week-gaza-truce-hostage-prisoner-exchange-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 21:29一名巴勒斯坦男子在检查拉法的破坏情况时安慰另一名男子。图片：法新社哈马斯一名官员周五告诉法新社，该组织已提议在加沙实行为期六周的新休战，并用数十名人质交换巴勒斯坦囚犯。 .“该协议是为期六周的停火和囚犯交换，”该官员在经过数周迄今为止毫无结果的调解努力后表示，并补充说该组织希望这能够导致“彻底的[以色列]从加沙地带撤军并永久停火”。在拟议的休战期间，加沙武装分子将释放在 10 月 7 日引发加沙战争的袭击中扣押的约 42 名人质，该官员表示，要求由于谈判的敏感性，匿名。早该达成停火协议，以结束加兹的苦难该官员表示，以色列监狱关押着 20 至 50 名巴勒斯坦囚犯据哈马斯消息人士 2 月底透露，每名人质将被释放 — 此前提议的比例约为 10 比 1。根据新提议，最初的交换对象可能包括妇女和儿童该官员称，老人和生病的人质。在 10 月 7 日的袭击中，武装分子扣押了约 250 名以色列和外国人质，其中数十人在 11 月为期一周的休战期间被释放。以色列相信大约 130 名俘虏仍留在加沙，其中 32 人被认为已死亡。最新的提议似乎是哈马斯的一个转变，该组织的武装派别本月早些时候表示，对其要求“不会妥协”在更多人质获释之前，以色列从加沙撤军。以色列士兵离开以色列边境后在坦克中举着以色列国旗加沙，巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯和以色列于 2023 年 11 月 24 日暂时休战期间。照片：路透社现在武装分子表示，在为期六周的时间里这位官员表示，停战后，以色列军队需要从“加沙地带的所有城市和人口稠密地区”撤军，并允许流离失所的加沙人“不受限制地”返回。哈马斯的提议还呼吁这位官员补充道，增加人道主义援助的流量。最终停火的条款将使以色列“从加沙地带完全撤军”，并全面进行人质换囚犯，包括释放据该官员称，“埃及和卡塔尔以及美国有责任跟进并确保协议的执行” ”该官员表示。根据以色列数据，哈马斯 10 月 7 日的袭击造成以色列约 1,160 人死亡，其中大部分是平民。以色列对以色列的报复性军事行动据哈马斯控制地区的卫生部称，摧毁哈马斯已在加沙杀害了至少 31,490 人，其中大部分是妇女和儿童。以色列迄今拒绝从加沙撤军，称此举将导致以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周四晚间表示，哈马斯“继续提出不切实际的要求”，但停战谈判的最新情况将于周五提交给以色列战时内阁。&lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255605/israel-gaza-war-hamas-proposes-new-six-week-gaza-truce-hostage-prisoner-exchange-official-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外交部从新疆聘请新新闻官员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255587/chinas-foreign-ministry-brings-new-press-official-xinjiang?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 21:00林健被任命为外事局副局长该部的新闻单位。照片：讲义中国外交部任命了一位新的高级新闻官员，他之前的职务是在新疆——与西方关系的一个热点——北京加大努力将自己的叙述推向世界。 职业外交官林健被任命为外交部新闻股副股长，负责发布外交事件和外交政策信息。该公告是在周五，林先生的行政头衔与外交部发言人汪文斌和毛宁相同。林健行政职务与外交部发言人毛宁相同。照片：EPA-EFE林刚刚结束了在新疆西部地区的工作，他在那里担任了几年的国家外交部党委书记。管理准军事组织新疆生产建设兵团。在兵团任职期间，兵团的一些高层领导人因涉嫌侵犯维吾尔族和其他民族的人权而于 2020 年和 2021 年受到美国和其他西方国家的制裁。该地区的其他穆斯林少数民族。林并不在受制裁者之列，但名单中包括兵团党委书记王俊正，他现在是西藏自治区党委书记。欧洲联盟还对兵团公安局实施制裁，指控其运营拘留中心并侵犯穆斯林少数民族的人权。高级特使表示，中国应该结束其低调的外交做法来自湖北武汉的林先生在欧洲开始了他的职业生涯。据中国媒体报道，他从北京外国语大学英语专业毕业后，被外交部派往丹麦留学。随后，他在中国驻哥本哈根大使馆工作。后来，他移居波兰，担任中国驻华沙大使馆政治参赞。林随后返回中国，据外交部网站显示，他在外交部欧洲司任职。此后，他于 2020 年底在新疆就职。根据香港政府驻北京办事处网站 2022 年的报告，兵团、林毅夫参加了旨在促进新疆与香港之间贸易和旅游交流的会谈。北京对待少数民族群体的方式新疆的行动受到西方越来越多的批评，有指控称其将 100 万维吾尔族和其他穆斯林少数民族成员关押在再教育营中并强迫他们劳动。北京强烈否认这些说法，该组织表示，其在该地区的安全措施旨在打击恐怖主义和极端主义。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255587/chinas-foreign-ministry-brings-new-press-official-xinjiang?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着气候变化对贫困农民的可可作物造成影响，巧克力的价格是多少？</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3255429/what-price-chocolate-climate-change-hits-cocoa-crops-poor-farmers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3255429/what-price-chocolate-climate-change-hits-cocoa-crops-poor-farmers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡的杨荣文称赞金庸的作品是“好酒”，而泰勒·斯威夫特的演唱会就像“享受一杯苏打水”，汽水甜甜的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255599/singapores-george-yeo-hails-jin-yongs-works-good-wine-while-taylor-swift-concerts-are-enjoying-soda?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255599/singapores-george-yeo-hails-jin-yongs-works-good-wine-while-taylor-swift-concerts-are-enjoying-soda?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其爱琴海沿岸船只倾覆，21名移民中有5名儿童丧生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255600/5-children-among-21-migrants-killed-after-boat-capsizes-turkeys-aegean-coast?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 20:49一名海岸警卫队官员在移民溺水后寻找受害者一艘载着他们的船在爱琴海的土耳其海岸倾覆。照片：DHA/法新社当地官员周五表示，一艘船在土耳其海岸附近倾覆，导致包括五名儿童在内的 21 名移民溺水身亡。受害者国籍尚不清楚。官员称，土耳其海岸警卫队救起了两人，另外两人设法自行从水中救出。这艘船在土耳其最大的岛屿 Gokceada 或 Imbros 附近倾覆，该岛位于希腊利姆诺斯岛附近西北部恰纳卡莱省海岸附近的爱琴海。“安全小组发现了 21 具尸体，其中包括 5 名儿童，”当地省长办公室在一份声明中表示。 救护车停在一艘海岸警卫队的船上，官员们正在卸下 21 名移民的尸体，其中包括 5 名儿童，这些人是在一艘载有他们的船只在土耳其海峡倾覆后溺水身亡的。爱琴海沿岸。图片来源：DHA/AFP该搜救行动由一架飞机、两架直升机、一架无人机、18 艘船只和 502 名人员提供支持。 土耳其收容了近 400 万难民，其中大部分是叙利亚人。许多移民试图从土耳其西海岸抵达希腊岛屿，前往繁荣的欧盟国家，其中许多人在危险的渡海过程中丧生。 当地官员表示，这艘船一夜之间开始下沉，周五，许多救护车在格克切达附近的卡巴特佩港待命。希腊移民船悲剧归咎于“欧洲堡垒”政策最近几周，土耳其和希腊之间水域的移民活动有所加剧。土耳其海岸警卫队表示，已解救或拦截了数百名试图越境的移民，其中包括儿童。自本周初以来，地中海一直是非洲和中东向欧洲移民流动的中心。严重的移民危机达到顶峰2015 年，许多逃离叙利亚内战的移民前往欧洲寻求庇护。海岸警卫队官员操作无人机搜索受害者一艘载有移民的船只在爱琴海土耳其海岸倾覆。照片：DHA/AFP土耳其于 2016 年与欧盟达成一项协议，以遏制试图进入欧盟以换取经济帮助和其他激励措施的难民涌入。 非法移民问题是北约成员国土耳其和希腊关系中的一根刺，两国已经卷入了长期争端，从东地中海的勘探钻探权到分裂的塞浦路斯岛以及相互的主张希腊还经常指责土耳其在两国共同边界和海上挥手放行移民。安卡拉反过来指责雅典非法阻挡移民船只。去年 12 月，土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安 (Recep Tayyip Erdogan) 访问雅典时，土耳其和希腊同意翻开两国陷入困境的关系的新一页，并通过对话和相互善意解决包括非正规移民在内的问题.当希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯五月访问安卡拉时，移民问题可能会在会谈中占据重要地位。获取更多RSS： https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255600/5-children-among-21-migrants-killed-after-boat-capsizes-turkeys-aegean-coast?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国家主导的产业政策是否正走在一条危险的道路上？一些北京顾问警告称存在“有害”影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3255547/chinas-state-led-industrial-policy-perilous-path-some-beijing-advisers-warn-detrimental-implications?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3255547/chinas-state-led-industrial-policy-perilous-path-some-beijing-advisers-warn-detrimental-implications?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴在华为鸿蒙操作系统中添加了 11 款应用程序，为中国的 Android 竞争对手带来闲鱼、飞猪等应用</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3255568/alibaba-adds-11-apps-huaweis-harmonyos-bringing-xianyu-fliggy-and-more-chinas-android-rival?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 20:00华为正在吸引更多公司加入其 HarmonyOS 移动操作系统系统，因为阿里巴巴、京东和美团等科技公司都在开发原生应用程序。图片来源：Shutterstock阿里巴巴集团控股公司正在与美国制裁的华为技术公司合作，为这家智能手机制造商的操作系统 HarmonyOS 开发电子商务巨头应用程序的原生版本，该操作系统旨在与华为竞争。中国大陆的谷歌Android和苹果iOS。阿里巴巴集团旗下的11个应用程序，包括二手交易平台闲鱼、在线旅游平台飞猪、快递服务提供商菜鸟和外卖应用程序饿了么，将获得华为移动服务周四在一份声明中宣布，将推出 HarmonyOS 原生应用程序。《南华早报》的所有者阿里巴巴是最积极在该操作系统上获取原生应用程序的公司之一，仅此而已最近停止支持 Android 应用程序。中国最大的电子商务平台阿里巴巴旗下淘宝上个月签署了一份协议，致力于鸿蒙操作系统的开发。此前，阿里巴巴去年开发了本地版本的工作协作应用程序钉钉和在线地图服务高德地图。阿里巴巴金融科技子公司蚂蚁集团旗下的内地最大的数字支付应用程序支付宝也同意开发 HarmonyOS。 12 月推出应用程序。深圳技术中心加快采用基于华为 HarmonyOS 构建的应用程序华为自 2019 年 8 月公布其内部应用程序以来一直公开开发 HarmonyOS华盛顿将该公司列入实体名单三个月后，禁止美国公司未经授权向这家电信设备制造商供货。早期版本被批评为只不过是 Android 的一个变体，但最新版本上个月发布的HarmonyOS Next版本，竞争系统进一步分化。华为在开发者大会上表示，计划在第四季度推出HarmonyOS Next商用。&lt;在北京推动技术自力更生的过程中，其他中国科技公司也承诺支持华为的新操作系统。还有经济激励：华为是中国最畅销的智能手机品牌之一。配送服务巨头美团已经完成了 HarmonyOS 应用程序的第一个版本，生活方式社交媒体平台等其他互联网公司也是如此。据华为称，小红书正在取得进展。阿里巴巴的电子商务竞争对手京东也是上个月承诺开发 HarmonyOS Next 的科技公司之一。截至 1 月份，已有 200 多家合作伙伴启动了 HarmonyOS 应用的开发，华为表示，到今年年底，合作伙伴数量将达到 5,000 家。HarmonyOS由于其旗舰Mate 60系列手机的强劲销售，预计今年将超越苹果iOS，成为中国第二大操作系统。 TechInsights 的一份报告显示，华为已在新款智能手机中完全停止使用 Android。今年前六周，华为销量猛增 64%，占全球智能手机销量的 16.5%。根据 Counterpoint Research 的数据，该市场份额仅次于 Vivo。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3255568/alibaba-adds-11-apps-huaweis-harmonyos-bringing-xianyu-fliggy-and-more-chinas-android-rival?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港保安局局长表示，香港第23条法案：附属法例将受主要法例管辖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255598/hong-kongs-article-23-bill-subsidiary-legislation-will-be-subject-scope-main-law-security-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 20:09保安局局长邓汉明强调，任何附属法例都将受主要条例的范围所规限，而该等条文在香港很常见。图片：杨新香港保安局局长表示，根据即将出台的国内国家安全法制定的附属法例将受制于主要法例的范围，并否认香港领导人可以引入新的法例本周早些时候，该法案的 40 多项修正案之一引入了行政长官“出于维护国家安全的需要”制定附属立法的权力。保安局局长邓炳强周五强调，根据新增条款制定的任何附属法例均须受主要条例的范围所规限，而此类条文在香港和其他普通法司法管辖区很常见。 立法会内务委员会同意在周五的会议上快速审议该法案，并免除 12 天的通知期。图片：易杨文他表示，建议市领导可以援引新条款“随机”制定新法，是故意“抹黑”该法案， “恐吓香港人”。“有人建议当局虽然可以取消[潜逃者]的护照，但也可以制定附属法例取消身份证，”他说。“情况不会是这样，因为主要立法规定我们只能取消护照，仅此而已。”安全部门给出的可能的附属立法的一个例子部长是一项法律，明确保护根据该立法有权受到特殊保护的人。新增条款规定，可以制定附属立法，以“更好地实施”北京实施的国家安全法。 2020年。香港第23条法律不会“改变教会忏悔的保密性质”2020年法律第55条规定，北京维护国家安全办公室可以“行使管辖权”前基本法委员会委员陈弘毅教授建议，附属法例可在以下三种情况之一下，包括“对国家安全构成重大且迫在眉睫的威胁”。该办公室有能力调查相关案件，并安排将涉案嫌疑人移送至中国内地受审。附属法例下的新罪行最高可判处七年监禁及港币 50 万港元（63,920 美元）罚款。此类立法可以首先颁布，然后由立法机关根据称为负面审查的程序进行审查。立法会内务委员会同意在周五的会议上通过放弃 12 天的通知期来快速推进该法案。自上周五以来，法案委员会召开了近 50 个小时的会议，于前一天通过了该法案。北京猛烈抨击美国政界人士对香港《23 条法》的立场“拙劣”作为修正案的一部分引入的条款还将要求政府工作人员尊重和执行国家安全委员会的决定。唐说，该条款被纳入当前的法案中，因为新立法和2020年国家安全国内国家安全立法旨在针对五种犯罪行为：叛国罪；起义;窃取国家机密和从事间谍活动；破坏危害国家安全；和外部干涉。这是香港小宪法《基本法》第 23 条规定的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255598/hong-kongs-article-23-bill-subsidiary-legislation-will-be-subject-scope-main-law-security-chief-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>