<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 21:15:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>联合国拒绝我们的决议敦促结束乌克兰战争，但没有指出俄罗斯侵略</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3299964/un-rejects-us-resolution-urging-end-ukraine-war-without-noting-russian-aggression?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3299964/un-rejects-us-resolution-urging-end-ukraine-war-without-noting-russian-aggression?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔利班确认他们在阿富汗举行了一对中国裔美国人和英国夫妇</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3299963/taliban-confirm-they-are-holding-chinese-american-and-british-couple-afghanistan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 01:12   阿富汗喀布尔的塔利班士兵。英国广播公司周一报道说，塔利班在使用飞机不通知当局后，塔利班持有一名中国美国人，两名英国人及其口译员。照片：路透社  塔利班当局拘留了一名中国裔美国人，两名英国人及其口译员，阿富汗内政部发言人阿卜杜勒·马特森·卡尼（Abdul Mateen Qani Qani）周一晚上说。   他说：“正在解决这个问题。”他说。塔利班的内政部于2月1日，他们的女儿莎拉·恩威斯特（Sarah Entwistle）居住在英格兰中部，Faye Hall和他们的培训业务的翻译，英国PA新闻社报道。 周一在Times Radio上交谈时，Entwistle说她的父母最初通过文字通过文字保持联系拘留后的消息 - 向他们的四个孩子保证他们很好 - 在三天后失去所有联系之前。 “我们的父母一直在寻求纪念塔利班他们被拘留的原因。但是，经过三个多星期的沉默，我们再也无法等待了。”  。  英国外交部说：“在塔利班上施加尽可能多的压力。”    英国广播公司（BBC）援引塔利班官方消息来源报道说，周日据称，两个英国国民据信在阿富汗中部省份的非政府组织工作被捕。它引用一位官员说，他们在使用飞机没有告诉地方当局的飞机后大约20天被捕。 西方国家在内阿富汗于2021年。 英国建议其国民前往任何前往阿富汗的旅行，警告被拘留在那里的风险。 英国夫妇《星期日泰晤士报》说，在塔利班夺取权力之后，在阿富汗的学校经营项目已有18年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3299963/taliban-confirm-they-are-holding-chinese-american-and-british-couple-afghanistan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的美国政府改组命中代理机构执行针对中国的出口管制</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299961/trumps-us-government-shake-hits-agency-enforcing-export-controls-aimed-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299961/trumps-us-government-shake-hits-agency-enforcing-export-controls-aimed-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杀死我轻声歌手罗伯塔·弗拉克（Roberta Flack）死于88</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299962/killing-me-softly-singer-roberta-flack-dies-88?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299962/killing-me-softly-singer-roberta-flack-dies-88?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港清洁工据称通过发布和删除账单来伪造工作记录</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3299960/hong-kong-cleaners-allegedly-faked-work-records-posting-and-removing-bills?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 23:56    &lt; &lt;&lt;&lt; &lt; &lt; &lt;&lt;&lt;&lt; &lt;&lt;&lt; &lt;&lt;&lt;&lt; &lt;&lt; &lt; &lt;&lt; 工人被拍摄，将传单放在路标上，然后将其删除。照片：讲义  香港的环境卫生当局表示，在合同街头清洁工据称通过张贴和删除自制的飞行者伪造的街头清洁工后，他们将提醒警察。   当野猪关注小组的创始人罗尼·王（Roni Wong）在Facebook上分享了一个视频剪辑时，案件曝光了星期六，将照片作为工作证明，然后才能拆除。 工人穿着食品和环境卫生部承包商碧瑶清洁服务公司的制服。该公司是该行业的关键参与者，是上市Baguio Green Group的子公司。 “如果调查确认事件，[部门]将使承包商应符合合同，这可能包括扣除服务费，并将事件记录为未来服务采购考虑因素的因素。发现他们在做什么。清洁工以普通话的方式做出回应，声称他们不了解广东话 在交换过程中，一个清洁工道歉并与黄手握手。    拍摄视频的人也面对了工人。照片：讲义    Wong后来遇到了制服的部门工作人员，并向他们报告了这一事件。建议他通过政府的“ 1823”移动应用程序提出投诉。 该部门周一表示，这对事件非常关注并正在调查。发言人说，一项初步调查发现，这四名男子是由外包街道清洁服务承包商雇用的。 “此外，[部门]将涉嫌将记录伪造的伪造伪造给警察以进行后续行动，”该部门说。 该部门表示，它尚未设置发言人说，   该部门非常重视承包商的履行和雇员行为的最低目标。他补充说，承包商被告知要提交有关该事件的报告。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3299960/hong-kong-cleaners-allegedly-faked-work-records-posting-and-removing-bills?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数字艺术博览会的2025香港活动在开始日期前仅1个月取消了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3299958/digital-art-fairs-2025-hong-kong-event-cancelled-just-1-month-start-date?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 23:21   第一版亚洲数字艺术博览会于2021年在中心举行，展示了200件艺术品。照片：Nora Tam   数字艺术博览会已在开始日期提前一个月取消了2025年的香港活动，并以“超出其控制的原因”。 该活动原定于3月26日至30日在西九龙文化区举行，与一系列其他签名的“艺术游行”活动（例如Art Basel and Art Art）举行中央。 “由于我们无法控制的原因，我们被迫取消博览会，”组织者在周一的网站上写道。 “请确保所有售票员   为其决定造成的任何失望而道歉。 该事件已在该事件上提升。 香港的网站旅游委员会和Investhk。 董事会从其网站上删除了该活动的广告，但在Investhk的页面上仍出现了促销活动。 该邮政已与董事会联系 上个月，博览会的组织者告诉邮报src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/02/02/24/e099b782-4b4f-492a-ba592a-ba59-ba59-4d18c555563deb_5f40b.5f40b.jpg&gt;    访客在2022年香港数字艺术博览会上，带有索菲亚·霍根（Sophia Hotung）的艺术装置的自拍照。照片：Yik Yeung-Man    ，但文化，体育和旅游局口头上周一告诉该邮报，该活动中没有任何政府资金涉及。  西九龙文化区管理局表示，周一已告知组织者取消了活动。 “我们不会发表评论，当局说：“在各个事件的场地租赁安排中取消与场地无关。 第一版亚洲数字艺术博览会于2021年在中央举行，展示了包括NFT在内的200件艺术品以及增强和虚拟现实体验。  预计2025年版将引入一个扩展的节目，以室内和室外体验为特色。   就在上周，香港版本世界上最大的电子舞蹈音乐节之一Creamfields在3月8日至9日举行的几周前就被取消。 组织者Live Nation表示，取消是由于“不可预见的情况”。  旅游委员会早些时候也晋升为大型事件，后来从其网站上删除了Creamfields的广告。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3299958/digital-art-fairs-2025-hong-kong-event-cancelled-just-1-month-start-date?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国首席负责人警告核裁军会议，全球和平安排“瓦解”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3299959/global-peace-arrangements-unravelling-un-chief-warns-nuclear-disarmament-conference?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 23:48    un周一，瑞士日内瓦联合国的秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）周一。照片：EPA-EFE   几十年来支持全球和平的安全安排正在瓦解，联合国负责人周一警告说，他敦促各国共同努力朝着一个核自由世界努力。  “在我们眼前揭示了全球和平与稳定的双边和区域安全安排，”联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）在我们眼前揭开了Guterres补充说，在日内瓦。他说。包括美国，中国和俄罗斯在内的各州是1979年成立的会议成员，并由联合国裁军事务办公室监督。    它的重点是谈判协议以结束核军备竞赛并阻止国家在太空中建立武器，除了追求一般裁军外。 人工智能以令人震惊古特雷斯（Guterres）警告说，包括在外太空在内的新武器竞赛。 他谴责国家“极端地嘎嘎作响，以作为强迫的一种手段”。 去年9月，俄罗斯总统弗拉基米尔（Vladimir）普京告诉美国及其盟国，如果莫斯科允许乌克兰用远程西方导弹在俄罗斯深处袭击核武器。 早些时候。 莫斯科本月表示，扩大与美国的新战略武器减少协议的前景看起来并不有前途。 该协议限制了两个最大的核超级大国可以部署的战略核弹头数量由于2026年2月5日到期。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3299959/global-peace-arrangements-unravelling-un-chief-warns-nuclear-disarmament-conference?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非政府组织警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3299956/over-20000-hong-kong-school-pupils-risk-dropping-out-ngo-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 23:00   一个非政府组织呼吁当局重新考虑一种检测有辍学风险的学生的机制。照片：Nora Tam   超过20,000名香港学生有辍学的风险，其中约60％的年龄在15岁以下，一个非政府组织估计，据估计重新考虑措施以确保年轻人早日确定。 青年外展分享了周一最新研究报告的结果，估计3.15％的在香港的小学和中学学生中有3.15％非政府组织外展服务助理执行董事  chan ka-ling有超过20,000名学生有辍学的风险。跳过学校，指出当前的系统未能计算出稀少课程的学生。 “有些学生每周上学一小时不会报告，”陈说。 目前需要学校向局报告学生，如果他们连续七天以上，他们没有在当地接受任何其他教育。 辍学并不符合这一规则，非政府组织的工作人员每周都在上学几个小时。 非政府组织指出，目前有辍学风险的人中约有60％以下15岁。     &lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&gt; 非政府组织通过其“ Project Cool Teen”计划在过去五年中为400多名年轻人提供了支持，该计划旨在激励那些有可能退出全日制教育的风险的人。照片：Nora tam    青年外展执行董事劳伦斯·特斯（Lawrence tse Ching-Yuen）警告说，有辍学风险的学生人数正在上升，并敦促当局审查其如何审查。定义了问题。 根据非政府组织的报告，政府已停止公开有关学生辍学的数量和率的统计数据。 该组织。说，过去的官方数字进行了搜索显示，自2016  -  17年以来，辍学的数量一直在增加，2019  -  20年的学生人数超过2,000。    ngo表示其统计 - 风险学生基于其自身案件的数据，并补充说，由于个人，家庭或学校相关的原因，未根据日程安排或不规则上学的学生进行计数。 该数字已与该数字进行了比较。总数非政府组织访问的学校的学生的学生，然后用来得出潜在的全市估计。 该小组通过其“项目酷青少年”计划在过去五年中为400多名年轻人提供了支持，该计划是试图激励那些有可能退出全日制教育的人。 在参加该计划的人中，有75％的人继续教育或加入劳动力。 非政府组织还说，在三个月的计划结束后，大约三分之一的参与者仍然失业和未经注册，这主要归因于15岁及以下的青少年。 &lt; &lt; &lt; &lt; &lt;。 p&gt;，该计划结束后一年的比例下降到13.7％。&lt; /p&gt;   获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3299956/over-20000-hong-kong-school-pupils-risk-dropping-out-ngo-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前秘密服务经纪人，保守媒体人物丹·邦吉诺（Dan Bongino）担任联邦调查局副总监</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299957/ex-secret-service-agent-conservative-media-personality-dan-bongino-be-fbi-deputy-director?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 23:05    以前的秘密服务代理人和右翼人物丹·邦吉诺（Dan Bongino）。文件照片：法新社  丹·邦吉诺（Dan Bongino）是美国的前特勤局特工，曾经写过畅销书籍，竞选不成功，竞选办公室，并以电视节目和受欢迎的播音员的身份获得了名望被选为联邦调查局副董事。 总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统在周日晚上在他的真相社交平台上的帖子中宣布任命，称赞邦吉诺（Bongino）为“一个对我们国家充满爱心和热情的人”。他称这一消息为“执法和美国正义的好消息”。 选拔使两个坚定的特朗普·特朗普·特朗普·特朗普·盟友在民主党人担心共和党总统可能会寻求寻求的时候，将其置于美国总理联邦执法机构之上。  邦吉诺将在周五在白宫担任联邦调查局局长的邦吉诺（Kash Patel局，包括从华盛顿总部搬迁数百名员工，并更加重视联邦调查局的传统犯罪税。   副董事是联邦调查局的第二任职人员，传统上是职业代理人负责该局的日常执法行动。   联邦调查局的新老板卡什·帕特尔（Kash Patel）。照片：法新社   邦吉诺（Patel）像帕特尔（Patel）一样，从未在联邦调查局（FBI）服役过，在美国面临不断升级的国家安全威胁时提出了有关其经验水平的问题。 两者在过去一个月中司法部继承了一个被动荡的联邦调查局，迫使一群高级局官员对成千上万的代理人的名字提出了极大的不寻常需求与2021年1月6日有关的调查中的一部分，美国国会大厦的骚乱。 邦吉诺在当时的总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama）和乔治·W·布什（George W. 。即使法官和前特朗普的前总检察长威廉·巴尔（William Barr）被广泛拒绝为虚假。著名评论员。   邦吉诺在加入特勤局之前在1990年代在纽约警察局工作了几年。十多年前，他开始对福克斯新闻进行评论，并在2021年至2023年的网络上进行了周六晚上的演出。 他现在是丹·邦吉诺（Dan Bongino）的主持人，这是最受欢迎的丹·邦吉诺（Dan Bongino Show）之一。根据Spotify的说法，播客。 邦吉诺（Bongino）于2012年竞选2012年在马里兰州的美国参议院席位，并在2015年在马里兰州和佛罗里达州竞选国会席位。在去年秋天的一次采访中， 丢失了三场比赛。邦吉诺要求特朗普承诺成立一个委员。步枪。 在同一次采访中，特朗普赞扬了特勤局特工，他看到步枪的枪管从灌木丛中出来。 帕特尔和邦吉诺将接替两位代理联邦调查局领导人布莱恩自从前导演克里斯托弗·雷（Christopher Wray）离开以来，德里斯科尔（Driscoll）和罗伯特·基尼拜登政府的结束，为他选择的成功让路。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299957/ex-secret-service-agent-conservative-media-personality-dan-bongino-be-fbi-deputy-director?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们的港口费用提议针对中国在运输部门挥舞着</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3299918/us-port-fee-proposals-targeting-china-make-waves-shipping-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 22:10   来自美国的新提议的运输费，威胁要击中中国的船只运营商，例如Cosco。照片：新华社  全球两个最大经济体之间的紧张局势在周末升级，因为中国抨击了美国贸易代表办公室（USTR）的“自我破坏”提议，以强加陡峭的港口在中国建造的船只和相关运营商的费用中，行业内部人员警告说，这一举动可能会破坏全球运输并伤害美国贸易。 在美国调查最后一次调查后中国使用不公平的政策和实践来统治全球海事，物流和造船业，USTR周五宣布了一项详尽的提议，旨在严重破坏中国的造船商和运营商。海上咨询公司Vespucci海事说，他在提案。 “如果目的是要大幅度增加美国进口商的成本并使我们出口非竞争性，那么这项提案很可能会奏效，”他在网上帖子中说。  USTR最有力的措施针对一群运营商 - 任何人都可以面对由中国建造的船只百分比确定的新的美国港口费用，每个美国港口150万美元致电。 该提案还针对中国的船只运营商，例如COSCO，该船只的收费最高可达100万美元。  USTR的行动甚至使中国造船厂在十字准线中的新建订单，通过向任何在中国院子建造的船只的港口费几个月”。 运营商拥有超过50％的中国码新建订单的50％以上的运营商将面对每一个美国港口电话100万美元的港口费用，而百分比较小的港口费用将为我们带来费用每个电话$ 750,000。 周日，中国商务部的一份声明称华盛顿提议的措施“自我破坏”，并补充说中国正在密切监视美国的行动，并“采取必要 “美国措施不仅将无法振兴其造船业，而且还将提高相关路线的运输成本，加剧其国内通货膨胀，降低美国商品的全球竞争力并损害利益发言人说。 2024年，这表明全球范围内交付的一半以上是由中国造船厂建造的。 劳埃德的名单，专门从事运输新闻，“对于某些船舶运营商来说，可以分开中国建造的和非中国人造的船只进入不同的运营公司，仅在美国与不拥有中国船只的运营公司呼吁”。 如果发生这种情况，该公司表示，它将加速已经进行了很好的全球航运的分叉 - 所谓的平行舰队的崛起。 乔·克雷姆克（Joe Kramek ，在5月警告说，额外的港口费将以附加费传递给美国进口商和出口商，并且这种费用可以将业务和工作转移到加拿大的港口和 “请愿人似乎设想这笔费用是一种筹集资金来振兴美国造船的方法，而无需美国纳税人付款。”  还建议，从潜在的实施日期起，必须将1％的美国出口产品运送到美国公司运营的美国旗船上。到第二年，这一要求将增加到3％，到第三年增加到5％。 到第七年，必须将15％的美国出口列入US-FARGAGGENG和美国运营的船只，其中5％也必须在美国建造的船上。 对该计划的评论将在3月24日（USTR）安排公众时接受该计划的评论听力。 建造新船通常需要两到三年。美国国会研究服务局在2023年底发表的一份说明说，在过去的几年中，美国每年仅建造五艘或更少的大型远洋船只，而中国每年建造了1,000多艘船。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3299918/us-port-fee-proposals-targeting-china-make-waves-shipping-sector?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国的马克龙到达美国参加乌克兰与特朗普的会谈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299955/frances-macron-arrives-us-ukraine-talks-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 22:12    法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）周一抵达白宫。照片：EPA-EFE   法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）周一抵达白宫，与美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）进行会谈，希望涵盖结束乌克兰战争的前景，这是如何在如何差异的情况下进行的。继续进行。两位领导人将参加G7电话，举行双边会谈，然后主持定于美国东部时间下午2点的联合新闻发布会（周二凌晨3点在香港）。特朗普在本周晚些时候，在欧洲对总统对乌克兰的强硬立场的警报，并在三年冲突上向莫斯科提议。 马克龙和预计Starmer将试图说服特朗普不要急于与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）达成停火协议，以保持欧洲参与并讨论对乌克兰的军事保证。 特朗普和他的团队一直在谈判与乌克兰共享收入共享协议，以收回前拜登政府以武器的形式送往基夫的一些钱俄罗斯。   特朗普在周末表示，他相信很快就会达成协议。 乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基上周拒绝了美国对5000亿美元的要求从乌克兰到偿还华盛顿的矿产财富，以寻求战时援助，称美国迄今为止尚未提供这笔款项，并且在没有提供具体的安全保证同意。 马克龙试图利用与特朗普在其第一个总统任期内建立的关系。他曾表示，同意一笔不错的交易将等同于乌克兰的投降，并向包括中国和伊朗在内的美国敌人表示虚弱。 “我会告诉他：深处你不能虚弱面对总统（普京）。他不是您，不是您的组成，也不符合您的利益。 &gt;   rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299955/frances-macron-arrives-us-ukraine-talks-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国贸易团队访问德国，在选举和关税之后讨论汽车，威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3299941/china-trade-team-visits-germany-discuss-cars-after-election-and-tariff-spats-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 21:30   一个中国贸易集团周一前往德国，讨论汽车领域的合作。照片：路透社  一个中国贸易集团周一前往德国，讨论汽车空间中的合作，双方在世界各地都有重重的优势，但是在我们关税威胁时面对陡峭的地形，反抚养不良的问题和中国出口价值的低迷。 由半官方中国促进国际贸易委员会领导的代表团根据与州广播公司CCTV相关的社交媒体帐户的数据称这次会议是有机会了解梅尔兹的贸易政策的机会。电动汽车（EV）品牌，例如Byd和Geely，以及BMW和大众汽车的来源。 的讨论将加剧双方对美国进口关税的警惕。。。 “在美国贸易政策是如此不可预测且关税风险很高的世界中，所有其他经济体增加合作并限制对美国市场的依赖确实很有意义。荷兰金融服务公司的首席经济学家Lynn Song  美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的政府本月早些时在4月之前期望有关汽车进口的25％的关税。 单独，基于周一的选举结果的德国议会的保守转变可能会影响德国与德国的关系广东改革智囊团的执行董事长彭彭（Peng Peng）说，欧洲委员会去年欧洲委员会对所谓的“不公平补贴”中国电动汽车施加了职责，在中国施加了愤怒， 。彭说。贸易促销委员会还向哈萨克斯坦派遣了一支石油和天然气高管，因为中国对美国能源进口征收报复性关税。理事会当时表示，它计划组织更多的国外贸易特派团来帮助中国公司。 “中国公司从头到尾都希望加强与所有国家的合作，并利用确定性来打击不确定性”， CCTV会员周一表示。 中国议会本周的访问大约是在商业宣传机构德国贸易和投资中的一个月之后的一个月（2673亿美元）在2024年，而欧洲国家与中国的贸易下降了2.9％，至2470亿欧元。  中国代表团成员将会见宝马，梅赛德斯 - 奔驰和德国工程公司博世的代表，CCTV会员说。 p&gt; “目前，感觉肯定有竞争时，许多德国和中国汽车产品具有不同的竞争边缘，并且仍然存在共存的空间，”他说。 “德国在传统的豪华车中继续保持强大的优势，而中国在价格竞争力的电动汽车中占上风。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3299941/china-trade-team-visits-germany-discuss-cars-after-election-and-tariff-spats-threats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港需要“更具侵略性”的回收目标来纸箱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3299953/hong-kong-needs-more-aggressive-recycling-targets-drinks-cartons?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 21:44   政府估计其拟议的回收计划可能需要长达八年的时间才能完全实施。照片：Eugene Lee   香港立法者敦促当局为拟议的计划设定更积极的目标，要求饮料供应商回收容器，此前政府提高了最初的纸箱回收率10％ 。大约需要一年的时间来实施。它补充说，可以根据政策的进度加速或放慢时间表。 该计划将要求饮料供应商安排自我恢复或聘请注册操作员，以实现量从100毫升到两个的饮料容器的回收目标liters。 塑料容器所需的恢复速率将起价30％，逐渐增加到该计划的四个阶段的75％。 纸箱的饮料速率将从10％开始，后来达到50％。    “饮料纸箱的法定恢复率10％是保守的，尽管这可能是由于意识不足所致教育在过去几年中，回收利用不包括饮料纸箱，”立法者陈Yuet-ming说。 “我希望当局可以在随后的阶段适当地提高目标，”她补充说。 &gt;环境与生态部长TSE Chin-Wan为“相对较低”的目标辩护，称此举将通过确保该计划的平稳介绍将是有益的。 “目前，我们是回收约1％的饮料纸箱。因此，在第一年，我们正在寻找增加10倍的增长。” TSE说，并补充说，这不是一个容易的目标。每个塑料饮料容器或纸箱都会提供不少于HK $ 0.1的$ 0.1回收运营商一直认为HK $ 0.1的回扣太低，”立法者Chu Kwok-keung说。如果该计划是通过不变的回扣实施的，那么我对我们是否最终能够达到75％的疑问。现有用于回收塑料容器的机器“不断溢出”。 “突出显示的重要一点是，回扣至少为HK $ 0.1，回收率是是强制性的。 因此，如果[饮料供应商]认为0.1港元还不够回收，” TSE说。  政府表示，供应商可以通过回收其他品牌的容器来实现其目标。照片：Eugene Lee    部长还解释说，恢复饮料纸箱的相对较低的目标是因为现有的塑料瓶回收机网络更大。 政府表示，供应商可以通过回收其他品牌的容器来实现其目标，但补充说，某些产品（例如从海外购买或从海外购买的产品）可能在政府之外管辖权。  tse还表示，政府的时间表六到八年，其中包括一年制定立法，另一年进行准备和调整，以及该计划的四个阶段中的每个阶段。 “将有一个工作组来审查计划的进度。如果进展顺利，我们可以加快速度，但是如果有很多障碍并且变得混乱，我们可以放慢脚步。生产者责任计划最初将覆盖塑料饮料容器和饮料纸箱，然后扩展到电池，车轮和铅酸电池。 根据局的纸张 这样的举动将为公司提供实现目标的经济激励，因此自我恢复的供应商或计划运营商未能达到目标。 这样的举动。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3299953/hong-kong-needs-more-aggressive-recycling-targets-drinks-cartons?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国外科医生因强奸，性侵犯近300名患者，主要是儿童的性攻击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299954/france-surgeon-trial-raping-sexually-assaulting-almost-300-patients-mostly-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 21:48   抗议者举行迹象，读书&#39;只有一个男人折断了多少人”和“沉默杀死”法国瓦内斯的外部，周一，退休的乔尔·勒·勒·斯科阿内克（Joel Le Scouarnec）的开幕日，因涉嫌殴打或强奸而遭到审判299名患者。照片：法新社  一名前法国外科医生周一将在周一接受审判，罪名是强奸或性侵犯近300名患者，其中大多数是儿童，其中一些患者当时是昏迷的。 现年74岁的Joel Le Scouarnec在2020年因虐待四个孩子而被判有罪后，已经入狱。 在最新的审判中，他面临他的指控。在1989年至2014年之间，在十几个医院中，袭击或强奸了299名患者，其中许多患者从麻醉症中或在手术后进行检查。一个也是最古老的70。 尚不清楚勒斯科阿内克是否会承认西部城市瓦内斯的审判中的指控很可能是一个 诉讼程序是在多米尼克·佩利科特（Dominique Pelicot）被定罪的两个月后，诉讼就出现在两个月后，因邀请数十名陌生人强奸了他沉重镇静的妻子吉赛尔·佩利科特感到羞耻。   2020年前医生乔尔·勒·斯科阿内克（Joel Le Scouarnec）的法庭素描，当时他被判犯有四个孩子罪。图片：路透社   像Pelicot一样，Le Scouarnec记录了他的罪行，指出了受害者的名字，年龄和地址以及虐待的性质。 在他的笔记中，医生将自己描述为“重大变态”和“恋童癖”。将在公开场合举行，但有7天的作证是有针对性的，而未成年人将被关闭的受害者。 如果被定罪，Le Scouarnec将面临20年徒刑。法国法律即使有多个受害者也不允许将判决加在一起。 “这无疑是法国儿童性犯罪最大的案例，或者至少涉及最大受害者性侵犯或法国每日勒菲加罗（Le Figaro斯科阿内克（Scouarnec）反复犯下性犯罪。 外科医生数十年来一直在练习，直到他因拥有性虐待儿童的性虐待图像而判处他的担忧。  le scouarnec练习。 2004年，美国联邦调查局（FBI  附近瓦内斯的法院在次年暂停了四个月的监禁。 ，但到那时，医生已经开始工作另一个布列塔尼小镇Quimperle，尽管管理层被宣布为他的信念，但他还是被晋升的。 他随后搬到了法国西南部，在那里他工作直到退休2017年。 调查人员在2017年退休后发现了他所谓的罪行，当时一名六岁的女孩指责他虐待，警方发现他的日记中遭到袭击。 弗雷德里克里克法国倡导组织La Voix de l&#39;Enfant（孩子的声音）的律师Benoist说，Le Scouarnec从未被禁止练习的事实是“集体的结果失败”。 区域检察官对这些失败进行了单独的调查，尽管尚未针对任何个人或机构。 超过60多名媒体媒体的260多名记者已获得认可以涵盖审判。预计将在6月初进行判决。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299954/france-surgeon-trial-raping-sexually-assaulting-almost-300-patients-mostly-children?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CHIP战争：韩国智囊团在关键的半导体技术中找到了中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3299936/chip-war-south-korean-think-tank-finds-china-ahead-key-semiconductor-technologies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 21:00    SK在2024年10月23日在韩国首尔举行的第26届半导体展览期间，在其产品上看到了Hynix徽标。照片：路透社  韩国落后于中国或与中国相匹配的“基本能力”根据韩国科学技术研究所上周发布的一份报告，在半导体技术的五个领域，包括记忆芯片和人工智能（AI）芯片，计划。 根据对2024年对半导体行业的39名韩国专家的调查，《智囊团报告》是中国在美国对全球领导人赶上该国的限制，这是中国如何赶上全球领导者的最新迹象。    值得注意的是，中国已经超越了韩国，在记忆芯片技术中排名第二，该地区长期以来一直拥有亚洲国家通过其主要记忆芯片制造商（例如三星电子和SK Hynix）的优势。中国现在仅在这一领域的美国后面。  三星电子的徽标在2024年10月23日在韩国首尔举行的第26个半导体展览期间，在其展位上看到。照片：路透社     与该研究所在2022年的先前报告中形成鲜明对比，当时韩国在记忆和高级包装技术中排名第二。中国在这两个领域中分别排名第三和第四。报告称，中国正在增加其旧芯片的数量“没有技术差距”。在美国，日本和台湾之后，两国在基本能力上取得了74.2的成绩。 在高性能和低功率和低功率人工智能（AI）半导体领域，中国仅是第二名对美国来说，自2022年以来保持比韩国的优势。 中国筹码能力的进步是因为该国在实现自给自足的努力方面加倍努力在近年来，在其半导体行业中。 为了克服华盛顿的出口限制，北京正在采取一种“整个国家”的方法来建立自给自足的半导体行业，并建立该国最大的最大 -  该报告还强调了地缘政治紧张局势对当地半导体行业的日益增长的影响，例如“遇到的风险由于美国出口管制，韩国的出口下降或被迫退出中国市场。”  中国领先的记忆芯片公司一直在进步。根据A的动态随机访问记忆（DRAM）芯片的生产商Changxin Memory Technologies（CXMT），使用16纳米的处理节点开发了一种消费级芯片，从而缩小了美国和韩国行业巨头的差距上个月加拿大研究公司Techinsights的报告。 韩国三星和SK Hynix以及总部位于美国的Micron Technology，目前领导DDR5存储市场的生产主要使用更高级的12 nm和14 nm节点。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3299936/chip-war-south-korean-think-tank-finds-china-ahead-key-semiconductor-technologies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>