<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jan 2024 21:13:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国在对也门的新一轮打击中瞄准胡塞武装反舰导弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248687/us-targets-houthi-anti-ship-missiles-new-strike-yemen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 02:09USS Laboon 按计划驶入希腊苏达湾2015 年 4 月访问港口。美国军方周日表示，其部队击落了一枚从也门胡塞武装控制地区向美国驱逐舰发射的巡航导弹。图片来源：美国海军 bia 法新社两名美国官员表示，美军周二在也门对四枚胡塞武装反舰弹道导弹进行了新的打击，这是针对伊朗的最新举措——一名官员表示，导弹被击中是因为他们正准备瞄准该地区的船只。美国发动袭击的前一天，胡塞武装用反舰弹道导弹击中了美国拥有和运营的干散货船“直布罗陀鹰”号。即使在美国和英国发动袭击之后，胡塞武装对红海航运的袭击仍在继续。上周发起了第一波打击，以削弱胡塞武装的能力。但与上周美国最初针对预先计划的目标的打击不同，周二的打击似乎表明美军将主动追击胡塞武装的军事能力被发现。如果得到证实，这将导致美军对胡塞武装采取更加自信的姿态。美军中央司令部周一披露了四年多来的首次缴获情况在 1 月 11 日的一次行动中，两艘美国海豹突击队在索马里海岸附近的海上失踪，其中包括伊朗制造的先进弹道导弹和巡航导弹组件。“初步分析表明，这些武器也曾被伊朗使用中央司令部在一份声明中表示：“胡塞武装威胁和攻击在红海过境的国际商船上的无辜水手。”控制也门人口最多地区的胡塞武装声称袭击了也门商船旨在支持以色列在加沙战争中的巴勒斯坦人。他们的袭击扰乱了全球航运并引发了对全球通胀的担忧。他们还加深了对以色列-加沙战争的影响可能破坏中东稳定的担忧。尽管上周针对雷达和导弹能力进行了袭击，胡塞运动仍发誓要继续发动袭击。一些专家认为他们欢迎与美国及其盟国发生冲突。美英对胡塞武装的袭击增加了加沙冲突中中东的战争风险一艘悬挂马耳他国旗的希腊人一家安全公司周二表示，胡塞武装的一艘散货船在也门萨利夫港西北 76 海里处的红海北行途中遭到导弹袭击。胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚 (Yahya Sarea) 在一份声明中表示一家安全公司和两名希腊航运部消息人士称，它用海军导弹“直接击中”了前往以色列的 Zografia 轮船。这艘散货船遭受了物质损失，但没有人员受伤。&lt; /p&gt;6 月，散货船 Gibraltar Eagle 驶离挪威克里斯蒂安桑。胡塞叛军周一发射了一枚导弹，击中了位于亚丁湾也门海岸附近的美国船只。图片来源：美联社周一，直布罗陀鹰号的美国运营商 Eagle Bulk Shipping 表示，该轮在距海域 160 公里（100 英里）处航行时被“不明弹丸”击中。亚丁湾。袭击导致载有钢铁产品的船只货舱起火，但没有造成人员伤亡，该船仍在继续航行。&lt; p&gt;集装箱船一直在通往苏伊士运河的红海暂停或改道，苏伊士运河是从亚洲到欧洲最快的货运路线。许多船只被迫走更长的路线，途经开普敦。取而代之的是好望角。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248687/us-targets-houthi-anti-ship-missiles-new-strike-yemen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前阿肯色州州长阿萨·哈钦森退出 2024 年美国总统竞选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248686/ex-arkansas-governor-asa-hutchinson-drops-out-2024-us-presidential-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 01:44共和党总统候选人阿萨·哈钦森 (Asa Hutchinson) 在爱荷华州得梅因发表讲话，在七月。照片：美联社前阿肯色州州长阿萨·哈钦森 (Asa Hutchinson) 是少数几位强烈批评领跑者唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的共和党美国总统候选人之一，他在周二退出竞选，此前他在竞选中努力获得支持。 “我的信息是，作为一名有原则的、有经验的共和党人，并且对当前的领跑者说实话，但在爱荷华州并不受欢迎。我支持我竞选的竞选活动。”哈钦森在一份声明中说道。他祝贺特朗普周一在爱荷华州预选会议上取得决定性胜利，这是 2024 年竞选的首场提名竞赛。哈钦森于 4 月份发起了竞选 2024 年共和党提名的竞选，并呼吁特朗普退出竞选，但他在民意调查中的支持率从未上升超过 1 个百分点，也没有资格参加该党 9 月份的第二次​​辩论。1 月 3 日，共和党总统候选人阿萨·哈钦森 (Asa Hutchinson) 在爱荷华州得梅因举行的竞选活动中与学生交谈。照片：美联社哈钦森试图将自己定位为“非特朗普”候选人，称前总统对 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦袭击事件负有“重大责任”的支持者，他不适合再次担任总统。这一策略失败了，反映出特朗普对一大批共和党选民的控制力。前新泽西州州长克里斯·克里斯蒂 (Chris Christie) 是唯一一位将反对特朗普作为竞选信息核心的候选人，他在民意调查中也表现不佳。哈钦森 (Hutchinson) 从 2015 年到 2023 年初担任阿肯色州州长。在此之前，他曾担任联邦检察官，在众议院任职三届，并在共和党总统乔治·W·布什的政府中担任高级职务。特朗普批评者克里斯·克里斯蒂退出美国总统竞选&lt; p&gt;他作为传统保守派的履历和他的礼貌举止最终被证明并不适合特朗普主导的共和党政治的好斗本质。哈钦森退出竞选并不出人意料。 10 月下旬，他当时的竞选经理罗布·伯吉斯 (Rob Burgess) 离开，理由是他相信哈钦森无法获胜。哈钦森本人也曾表示，他的目标是在早期将他的民调支持率提高到 4%。今年 11 月 23 日是感恩节，但他未能做到这一点。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248686/ex-arkansas-governor-asa-hutchinson-drops-out-2024-us-presidential-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Link Sustainability Lab – 跨界别可持续发展合作平台</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/sustainability-through-collaboration/article/3248574/link-sustainability-lab-cross-sector-collaboration-platform-sustainable-development?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/sustainability-through-collaboration/article/3248574/link-sustainability-lab-cross-sector-collaboration-platform-sustainable-development?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本富士通欧洲负责人在调查中表示，日本富士通“在道义上有义务”赔偿受冤屈的英国邮政局长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248679/japans-fujitsu-morally-obliged-compensate-wronged-uk-postmasters-says-companys-european-head-during?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248679/japans-fujitsu-morally-obliged-compensate-wronged-uk-postmasters-says-companys-european-head-during?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>找出错误的公屋租户可能有助于香港公司获得物业管理合同：官方</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248683/catching-out-errant-public-housing-tenants-may-help-hong-kong-companies-secure-property-management?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.16 23:36香港一直在打击违规公屋租户最近几年。相片：谢梅受雇于公共屋村的香港物业管理公司，若能成功识别租户在一项鲜为人知的政策下滥用资源的案例，将更有机会获得政府合约，据一名官员透露。房屋署署长罗淑佩周二表示，物业管理公司将根据新标准每月进行评级，并将其表现作为日后与房屋委员会签订合同的参考。 ，该市主要的公共住房提供商。“如果这些公司能够识别这些滥用案件并向我们报告，特别是在追查和跟进过程中，最终导致收回公寓，”她说。“这可以激励他们更多地关注[住房滥用问题]，并帮助政府进一步解决这个问题。”房屋署署长Rosanna Law表示，物业管理公司将受到激励，以找出违规的公屋租户。图片：Edmond So法律没有说明新评级标准何时生效。但一位行业代表表示，新标准已于根据现行规定，公屋租户入住超过三个月以上，以及转租房屋或从事非法活动的，均被视为滥用公共资源。 .住户如被发现滥用公共房屋资源，必须搬出单位。有不当行为（例如乱扔垃圾、阻碍公共区域、造成噪音滋扰）的居民必须搬出单位。如果针对其名字的攻击次数超过一定阈值，他们也会搬出自己的房屋。法律规定，如果物业管理公司发现了违规住户，他们的月度业绩也可以获得更好的评分。 &gt;香港公营房屋供应商预计4年后赤字达40亿港元行业资深人士李文光表示，这项措施可能会给物业管理人员带来更大压力，因为他们不得不担心“如果当局能够为物业管理公司提供操作和检查指南，那就更可行。”他举例说，并列举了为居民设定基准的例子香港物业管理公司协会前会长陈志高表示，业界已开始巡查公营单位，并向当局举报可疑案件。 他表示，政府于上季度推出激励措施，加强打击滥用公屋资源的措施。当局发现近60个香港公营家庭拥有私人住宅除了现有的住房规定外，去年 10 月，被谋杀模特蔡天凤的前岳父 66 岁的邝九 (Kwong Kau) 被发现拥有一套豪宅后，又颁布了新的规定一项规定规定，公屋租户每两年申报一次是否在香港拥有住宅物业。拥有私人物业的人士必须放弃其在香港的住宅物业。出租公寓。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248683/catching-out-errant-public-housing-tenants-may-help-hong-kong-companies-secure-property-management?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 15:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港小巴运营商敦促提高司机工资以吸引更多本地工人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3248682/hong-kong-minibus-operators-urged-boost-pay-drivers-attract-more-local-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3248682/hong-kong-minibus-operators-urged-boost-pay-drivers-attract-more-local-workers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 15:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在中美太空竞赛中，成功取决于登月和轨道“停车位”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3248637/us-china-space-race-success-depends-lunar-landings-and-orbital-parking-spots?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3248637/us-china-space-race-success-depends-lunar-landings-and-orbital-parking-spots?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：泽连斯基成为达沃斯舞台的中心，为对抗俄罗斯争取支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3248677/ukraine-war-zelensky-centre-stage-davos-he-rallies-support-fight-against-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3248677/ukraine-war-zelensky-centre-stage-davos-he-rallies-support-fight-against-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国习近平制定了成为“金融超级大国”的路线图，但警告称风险可能会使努力偏离轨道</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3248669/chinas-xi-jinping-lays-out-road-map-becoming-financial-superpower-warns-risk-can-throw-efforts-track?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.16 22:00习近平主席在高层会议上提出为中国成为“金融超级大国”开辟道路。图片来源：新华社周二，在提出目标两个月后，习近平主席对中国如何成为金融超级大国给出了具体定义，并称其体系“有别于西方模式”在中央金融工作会议上。然而，他在北京中央党校举行的高层会议上表示，世界第二大经济体在化解不断上升的金融风险方面面临着更加紧迫的任务国家媒体新华社援引习近平的话说，“金融超级大国必须建立在强大的经济基础之上”。 “它必须具有世界领先的经济、技术和综合国力。”强大的七位政治局常委中的六位以及数十位省级领导出席了此次活动。另一位常委李强总理因出席在瑞士举行的世界经济论坛而缺席。习近平表示，与西方模式的主要区别包括共产党的领导和对经济的重视。为实体经济提供融资支持。他还强调了基本面，称强势货币、央行、国内外金融机构是超级大国地位的关键，还有强有力的监管和人才。他还强调了基本面。 &gt;金融强国建设需要长期努力，习近平强调，要防范系统性金融风险，金融监管部门和行业主管部门要明确职责，加强合作。&lt; “金融监管必须有力度，”他说。 “各地要立足本地区、统筹全局，切实做好风险管理、维稳工作。”习近平主席还表示，要进一步加强反腐败斗争，推动全面去风险化。 “在风险管理过程中，要坚决惩治腐败，严防道德风险。”他说。房地产增速放缓，中国力求提振租赁市场他表示，中国将重点增强自身竞争力和对国际规则的影响力，推动“高水平”金融开放。“[我们将]简化限制性措施，增强透明度、稳定性和可预测性“我们的政策，规范海外投融资活动，加强对‘一带一路’倡议的金融支持。”他说。北京对其金融体系的脆弱性感到担忧，特别是在中国面临着日益严重的动荡的地缘政治环境，以及房地产市场和地方政府的债务危机。去年，中国面临着包括外资外流在内的多重金融挑战。尽管自去年底以来人民币汇率已趋于稳定，但人民币兑美元汇率仍然疲软。当局的应对措施是重组监管体制，成立了中央金融委员会来监督多边金融机构的运作。万亿美元的产业。中国绝大多数银行、证券公司和保险公司都由各级政府控制。地方政府债务不断增加也导致引发了人们对区域经济前景的担忧，并可能对银行业产生溢出效应，因为银行业风险敞口很大，而且对经济周期很敏感。惠誉评级上周表示，许多中国银行面临着更大的资本压力，包括一些具有系统重要性的银行。“我们预计当局将继续采取有针对性的信贷配置方法，监管机构引导选定的银行将信贷引导至战略部门，特别是考虑到政府的重点是维护系统稳定和降低风险国际评级机构在一份报告中表示，中小型银行的决议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3248669/chinas-xi-jinping-lays-out-road-map-becoming-financial-superpower-warns-risk-can-throw-efforts-track?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港希望重启一项有争议的深圳居民签证计划。但新的开始能否让旧的平行贸易活动恢复呢？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248676/hong-kong-hoping-resurrect-controversial-visa-scheme-shenzhen-residents-could-new-start-bring-back?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248676/hong-kong-hoping-resurrect-controversial-visa-scheme-shenzhen-residents-could-new-start-bring-back?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国军方称在运往胡塞武装的途中缴获了伊朗制造的导弹部件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248671/us-military-says-it-seized-iranian-made-missile-parts-en-route-houthi-rebels?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.16 20:49美军表示缴获了伊朗制造的导弹部件从阿拉伯海的一艘船前往胡塞叛军的路线，这是自胡塞去年开始袭击商船以来的首次此类行动。照片：美国海军视觉新闻服务/法新社美国海豹突击队在上周的一次突袭中，从一艘开往也门胡塞叛军的船上缴获了伊朗制造的导弹部件和其他武器，其中两艘美国军方周二表示，突击队失踪。“这是自去年 11 月胡塞武装开始袭击商船以来，首次缴获伊朗向胡塞武装提供的致命先进常规武器 (ACW)美国中央司令部在一份声明中表示，“2023 年”，并补充说 1 月 11 日的行动拦截了包括“弹道导弹和巡航导弹组件”的武器。这次袭击标志着美国海军及其盟国最新一次缴获的武器由于以色列对加沙地带哈马斯发动战争，叛乱分子发动了一系列袭击，威胁到红海和亚丁湾的全球贸易。缴获的导弹部件包括可能在这些袭击中使用的类型。美英对胡塞武装的袭击增加了加沙冲突中中东的战争风险袭击、美国领导的报复性打击和这次袭击都加剧了整个中东地区的紧张局势，伊朗还对伊拉克和叙利亚进行了弹道导弹袭击。海豹突击队袭击发生在上周四，突击队从路易斯·B·布什号航空母舰上起飞。普勒在无人机和直升机的支持下，美军中央司令部称这次行动发生在阿拉伯海。海豹突击队发现了巡航和弹道导弹部件，包括推进和制导装置以及弹头，中央司令部指挥说道。它还补充说，还发现了防空部件。一块描绘伊朗导弹的广告牌，上面用波斯语和希伯来语写着：&#39; “准备好你的棺材”，挂在伊朗德黑兰巴勒斯坦广场的一座建筑上。周二，美国军方表示，在运往胡塞叛军的途中缴获了伊朗制造的导弹部件。照片：EPA-EFE“初步分析表明，胡塞武装也使用了这些相同的武器来威胁和攻击在红海过境的国际商船上的无辜水手。”中央司令部在一份声明中表示。美联社分析的美国军方发布的图像显示，有类似火箭发动机的部件以及之前缴获的其他部件。它还包括似乎带有小型涡轮喷气发动机的巡航导弹——胡塞武装和伊朗使用的一种类型。中央司令部表示，美国海军在认为这艘载有武器的船不安全后，最终将其击沉。 。该船的 14 名船员已被拘留。红海风险可能会推高油价，因为亚洲感到货物延误的压力胡塞武装尚未承认扣押事件以及伊朗派往美国的任务各国没有立即回应置评请求。联合国决议禁止向也门伊朗支持的胡塞叛军转让武器。德黑兰长期以来一直否认为叛军提供武器，尽管有物证、大量缴获以及专家将武器归咎于伊朗。自 11 月以来，胡塞武装多次针对红海的船只，称他们是在报复以色列的进攻在加沙对抗哈马斯。但他们经常以与以色列联系薄弱或没有明确联系的船只为目标，危及全球贸易关键航线的航运。美国领导的空袭周五和周四针对胡塞武装阵地进行了打击。周六。作为回应，胡塞武装向亚丁湾的一艘美国散货船发射了一枚导弹，进一步增加了冲突的风险。海豹突击队乘坐由海军特种作战驾驶的小型特种作战艇出行船员上船。当地时间晚上 8 点左右，当他们在波涛汹涌的大海中登船时，一只海豹被巨浪击落，一名队友追了上去。两人仍然失踪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248671/us-military-says-it-seized-iranian-made-missile-parts-en-route-houthi-rebels?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>湾仔撞车事故中丧生的香港杰出整形外科医生被誉为让香港在工业版图上名声大噪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3248672/distinguished-hong-kong-plastic-surgeon-killed-wan-chai-collision-credited-putting-city-map-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3248672/distinguished-hong-kong-plastic-surgeon-killed-wan-chai-collision-credited-putting-city-map-industry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国城市因“白象”有轨电车而被点名和羞辱，支出受到密切关注</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3248653/chinese-city-named-and-shamed-white-elephant-tram-spending-put-under-microscope?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.16 21:00天水有轨电车线路一期工程于 2017 年开始运营2020年5月，年均旅客吞吐量仅80万人次，年收入约160万元。图片：讲义随着国家加大打击政府铺张浪费的力度，西北城市天水成为中国最新一个因过度消费而被点名羞辱的地方。&lt; /p&gt;天水位于贫困的甘肃省，共筹集了 90 亿元人民币（13 亿美元），用于资助公私合作管理的轻轨系统，但该项目此后一直陷入困境官方新闻媒体新华社周一报道说，天水有轨电车存在延误和现金流问题。新华社援引国家发改委的一份报告称，天水有轨电车是“鲁莽”借贷导致“浪费”支出的一个例子。中共中央办公厅负责解决“形式主义”问题，最高领导层认为这种行为在数百万党员干部和政府官员中普遍存在。中国“高速增长的日子已经一去不复返了”，敦促企业在海外蓬勃发展中国地方官员经常因在“白象”项目上浪费开支而受到严厉批评，这些项目是为了经济快速增长和政治威望而追求的高调建设项目。近年来，随着债务上升给许多地区带来压力，中国强调质量发展而不是快速增长。天水有轨电车一期工程于2020年5月开始运营，平均载客量仅为80万人次新华社报道称，一年可产生约 160 万元人民币的年收入。然而，有轨电车的运营成本每年约为 4000 万元人民币，是测得的年收入的 25 倍，而且因为施工过程中没有考虑到有轨电车网络所在河流的水管理，造成了潜在的地质灾害。第二阶段于2020年11月开始，原计划预计三年内完工。但由于现金流问题，天水政府一直无法为该项目提供资金。这导致必要的道路施工被延误，造成交通拥堵，给居民带来不便。新华社以及福建省和山东省的另外两起事件作为当地官员的例子进行了重点报道。选择“罔顾现实”，“片面”追求“短期利益，牺牲长期发展”。“这不仅背离了报告称，新发展理念的同时，也增加了基层负担。中国许多地方政府收入下降，主要原因是多年来大量举债和长期债务负担。房地产市场低迷降低了土地销售的价值和频率。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3248653/chinese-city-named-and-shamed-white-elephant-tram-spending-put-under-microscope?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚称“明显迹象”存在安全违规行为，导致中资镍厂发生火灾，造成 21 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248665/indonesia-says-strong-indication-safety-violation-led-fire-chinese-owned-nickel-plant-killed-21?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.16 21:00一名警察在熔炉爆炸现场附近站岗事件发生在印度尼西亚一家中资镍厂。照片：美联社印度尼西亚政府周二表示，有明显迹象表明存在违反安全程序的情况，导致苏拉威西岛一家镍冶炼厂发生火灾，造成 21 名工人死亡。12月24日，青山不锈钢印尼公司运营的一家冶炼厂发生火灾，该冶炼厂位于该国最大的镍中心——印度尼西亚莫罗瓦利工业园（IMIP）。人力部长 Ida Fauziyah 在周二的一份声明中表示，这强烈表明在执行安全要求方面违反了标准程序和疏忽，据称导致了火灾事件。印度尼西亚人在中国支持的镍厂抗议爆炸造成 18 人死亡她没有详细说明涉嫌违规行为。在同一份声明中，中苏拉威西警察局长阿古斯·努格罗霍 (Agus Nugroho) 表示，警方已对爆炸原因展开调查投资和海事事务协调部长卢胡特·潘贾坦 (Luhut Panjaitan) 已命令警方和两个部门对现场进行检查&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;&gt;PT 的鸟瞰图。印度尼西亚莫罗瓦利工业园（IMIP）是北科纳威最大的镍生产商之一。图片来源：美联社全球最大的镍生产国印度尼西亚为促进国内冶炼和加工而禁止出口未加工的镍矿石，但该行业已遭受数起致命事故Pandjaitan 呼吁执法部门采取坚决行动，以避免类似事件。“我们必须表明我们确实需要投资，但他们必须遵守我国的规定。他们不能忽视规则。”卢胡特说。爆炸导致 8 名中国工人死亡后，印度尼西亚对中国拥有的镍厂进行调查IMIP 发言人 Dedy Kurniawan 表示，工业园区内的公司遵守政府法规。这起事件发生在选举前几周，显示了印度尼西亚镍工业飞速扩张带来的隐性成本。受到禁令的鼓励矿石出口，该国已获得数十亿美元的投资，主要由中国公司拥有和运营的加工设施。镍是一种电池金属，是能源转型的关键。“我们必须证明我们确实需要投资，但他们必须遵守我们国家的现有法规。”Panjaitan 在一份声明中表示。“不要忽视这些规则。”&lt; p&gt;该行业的扩张使印度尼西亚在全球镍供应中的份额提高到 50% 以上，使这种金属成为现任总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 推动其大宗商品出口增加价值的关键支柱。&lt; p&gt;但这些设施已经发生了一系列事故，同时也因其碳密集型煤基能源供应而受到审查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248665/indonesia-says-strong-indication-safety-violation-led-fire-chinese-owned-nickel-plant-killed-21?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苹果通过扩大 iPhone 折扣进一步卷入中国智能手机价格战，但竞争对手华为仍置身事外</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3248666/apple-gets-deeper-chinas-smartphone-price-wars-widening-iphone-discounts-rival-huawei-stays-above?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3248666/apple-gets-deeper-chinas-smartphone-price-wars-widening-iphone-discounts-rival-huawei-stays-above?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>