<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 09:17:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国大型批发中心义乌处于贸易改革的前沿</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3290494/chinas-massive-yiwu-wholesale-hub-forefront-trade-reform-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.12 15:59中国浙江省义乌市批发市场，一名电动玩具车摊主正在等待顾客。图片：AP国务院批准全面深化改革发展规划后，全球最大的小商品批发中心有望提升为国际贸易的象征。义乌是中国浙江省的一个小城市，以向西方输送大量廉价商品而闻名。该市将努力解决深层次的体制问题，加强内外贸一体化标准建设，促进“一带一路”建设。深化发展清单上的具体项目包括充分发挥保税区作用、改革采购制度、积极对接国际贸易标准、完善出口企业分类管理、打造100家优质国际贸易公司等。《上海证券报》援引国际新经济研究院创始人朱克利的话说：“这次更深层次的发展将给义乌带来更多机会。” “义乌可以深入推进国际贸易领域改革创新，优化贸易结构、提升质量。”海关数据显示，今年前10个月，义乌进出口总额达5602亿元人民币（770亿美元），比去年同期增长18.3%。《义乌国际贸易发展规划》还将支持中欧班列高质量发展，促进商品流通。作为长三角地区的重要经济引擎，义乌的转型将有助于巩固中国“世界工厂”地位，尤其是在中国与欧盟在电动汽车领域的双边贸易格局面临挑战，且美国当选总统唐纳德·特朗普威胁对中国商品加征更多关税的情况下。“义乌在国际贸易改革方面拥有丰富的经验，”朱民说。 “[义乌]拥有完善的市场结构和先进的商业网络。”据《上海证券报》报道，该贸易中心还一直在努力更好地将品牌推向国际市场，同时通过使用人民币和外币进行跨境贸易深化交易机制。这家官方出版物还报道称，随着改革步伐加快，义乌正利用人工智能工具来支撑商业，顺应新的数字经济趋势。国务院表示，最终，这些努力有望为中国的贸易转型做出贡献，该转型旨在扩大国内和全球市场，同时确保国内外流通畅通。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3290494/chinas-massive-yiwu-wholesale-hub-forefront-trade-reform-efforts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称班禅喇嘛在西藏之行后将罕见访问尼泊尔</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290495/panchen-lama-make-rare-visit-nepal-after-tibet-trip-reports-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.12 16:01现任班禅喇嘛江赞诺布由中国当局选任，是中国最高政治顾问机构成员。照片：法新社据尼泊尔媒体报道，班禅喇嘛将罕见地访问尼泊尔，他是西藏第二大宗教领袖，也是中国最高政治顾问机构的成员。几个月后，流亡的藏传佛教精神领袖达赖喇嘛预计将公布继任计划。该计划可能会遭到北京的质疑，因为北京认为达赖喇嘛是推动西藏独立的分裂分子。新闻网站尼泊尔日报周二报道，中国当局选出的班禅喇嘛坚赞诺布将于周六开始对尼泊尔进行为期四天的访问，参加南海佛教圆桌会议。中国政府和尼泊尔政府尚未证实坚赞诺布对尼泊尔的访问，尼泊尔是藏族人口众多的家园。上周，尼泊尔总理卡·帕尔马·谢里夫·巴别塔访华。夏尔马·奥利在对中国国务院总理李强讲话时表示，加德满都视西藏和台湾为中国不可分割的一部分，涉藏事务属于中国内政。中国国务院总理李强在与尼泊尔总理卡·普·卡西举行会谈时表示，尼泊尔政府始终认为，西藏和台湾是中国不可分割的一部分，涉藏事务是中国内政。中国国务院总理李强在与尼泊尔总理卡·普·卡西举行会谈时表示，尼泊尔政府始终认为，西藏和台湾是中国不可分割的一部分。 夏尔马·奥利 12 月 3 日在北京。照片：新华社尼泊尔政府蓝毗尼发展信托基金的一名官员周三告诉新闻网站 My Republica，班禅喇嘛访问的目的是“宗教和谐”。班禅喇嘛是中国人民政治协商会议常务委员会委员，也是国家支持的佛教协会副主席。据国家通讯社新华社上周报道，他刚刚在西藏度过了五个月，弘扬中国传统文化和民族团结。继 2019 年访问泰国之后，尼泊尔将是他第二次出国访问。达赖喇嘛可能很快就会公布继任计划。他此前曾表示，将在 7 月年满 90 岁后解决其转世问题，而这个问题一直是北京与达赖喇嘛之间紧张关系的根源。北京指责这位诺贝尔和平奖获得者是“分裂分子”，并在 1980 年代和 2008 年煽动中国藏人骚乱。人们还担心达赖喇嘛的死亡可能引发社会紧张局势。1950 年，即共产党赢得中国内战的一年后，中国人民解放军占领了西藏。达赖喇嘛于 1959 年逃离了一场反对中国统治的失败起义，此后一直流亡印度。根据藏传佛教传统，达赖喇嘛去世后，将以年幼的孩子的身份转世。必须通过一系列寻访和仪式找到这个孩子。下一任达赖喇嘛也必须得到现任班禅喇嘛的认可。在前任班禅喇嘛于 1989 年去世后，一个由政府领导的寻访小组于 1995 年通过仪式确定了一个孩子作为他的转世灵童——但达赖喇嘛拒绝承认现任班禅喇嘛。达赖喇嘛此前曾提议结束他的转世灵童转世，这样可以避免北京介入此事。但北京坚持认为他的转世灵童转世必须遵守中国法律。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290495/panchen-lama-make-rare-visit-nepal-after-tibet-trip-reports-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚安瓦尔呼吁以“非凡速度”采用人工智能来推动数字经济</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3290496/malaysias-anwar-urges-extraordinary-speed-ai-adoption-drive-digital-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.12 16:03人工智能机器人使用机器学习和人工智能来分析人的健康状况并提供建议。图片来源：Shutterstock马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周四警告称，如果不加快采用人工智能 (AI)，马来西亚可能会面临失败的风险，尽管马来西亚已经从硅谷和中国科技巨头那里吸引了数十亿美元的投资，以推动其向数字经济转型。安瓦尔在国家人工智能办公室 (NAIO) 的启动仪式上表示，只要政府加强与科技公司和本地利益相关者的合作，人工智能驱动的数字化预计将在明年为其经济贡献高达 25%。“例如，我们不能在受到旧的和过时的思维模式的束缚的同时，寻求将马来西亚打造为一个成功的数字化国家，”安瓦尔说。“如果我们不以超常的速度实现转型，我们就会失败。我们的愿望仍将是虚拟世界中的愿望。”安华将人工智能作为其政府的优先事项，以支持美国科技巨头亚马逊、微软、谷歌和 Nvidia 以及中国字节跳动近年来承诺的 168 亿美元投资，用于开发人工智能技术和数据中心。但政府面临公众对人工智能的深深不信任，根据区域电信公司 Telenor Asia 2024 年的一项研究，近 60% 的马来西亚人担心人工智能集成设备的普及可能导致他们的个人数据被滥用。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 10 月在吉隆坡举行的马来西亚首个谷歌数据中心奠基仪式上发表讲话。照片：法新社安瓦尔表示，到 2025 年，数字经济可能占到马来西亚国内生产总值 (GDP) 的四分之一。“我们已经从橡胶和锡产业转型到棕榈油和初级产业，现在我们正在向数字化迈进，”他在吉隆坡的 NAIO 活动上说道。安瓦尔表示，NAIO 旨在帮助加快人工智能在经济中的实施和整合。他补充说，人工智能是政府努力建立国家数字生态系统的一部分，旨在缩小数字鸿沟，同时确保数据安全和公平的财富分配。数字部长哥宾星表示，NAIO 将成为政府、企业部门和本地企业合作的焦点，以加速人工智能的采用。哥宾星说，一个关键目标是推动该国的微型、小型和中型企业（占马来西亚注册企业的 97%）将该技术融入其运营中。“讨论正在进行中，其中之一是考虑降低采用 [AI] 工具的价格，”他补充道。哥宾星表示，政府今年还对管理数字数据的法律进行了修订，更新了数据保护法规，以解决对数据隐私和泄露的担忧。过去几年，马来西亚遭受了一系列网络攻击。在一个值得注意的案例中， 2022 年，2250 万公民的个人数据（包括全名、个人身份证号码、家庭住址和身份证照片）从政府服务器被盗，并在暗网上以 10,000 美元的价格出售。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3290496/malaysias-anwar-urges-extraordinary-speed-ai-adoption-drive-digital-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国情报指挥官称尹锡烈的戒严行动已筹划数月</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290458/yoon-suk-yeols-martial-law-move-planned-months-south-korean-intel-commander-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290458/yoon-suk-yeols-martial-law-move-planned-months-south-korean-intel-commander-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据巴勒斯坦通讯社报道，以色列袭击加沙造成 35 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290475/israeli-strikes-gaza-kill-35-palestinian-news-agency-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.12 15:0312 月 11 日，一架以色列战机飞越以色列与加沙地带的南部边界。照片：法新社据巴勒斯坦通讯社 WAFA 报道，周四凌晨，以色列对加沙地带各地区发动轰炸，造成至少 35 名巴勒斯坦人死亡。据 WAFA 报道，加沙市 al-Jalaa 街一栋住宅楼遭到轰炸，造成 7 名遇难者，其中包括儿童和妇女 说。 该机构补充说，在加沙地带中部努塞拉特难民营以西的一所流离失所者避难的房屋遭到轰炸，另有 15 人丧生。据 WAFA 称，在加沙地带南部拉法市西部地区，13 名巴勒斯坦人在袭击中丧生，其他人受伤，袭击对象是提供援助的人。此前，医务人员表示，拉法袭击中至少有 30 人受伤，其中数人情况危急。北部地区遭到破坏从加沙地带中部的努塞拉特难民营俯瞰加沙地带（后方）。照片：EPA-EFE在附近的汗尤尼斯市，另一组负责安全运送援助物资的人员遭到以色列空袭，造成数人受伤，医务人员说道。以色列军方没有立即发表评论。武装团伙多次在援助卡车驶入飞地后不久就将其劫持，这促使伊斯兰哈马斯组织组建特遣部队与他们对抗。据哈马斯消息人士和医务人员称，哈马斯领导的部队在最近几个月杀死了二十多名该团伙成员。哈马斯表示，自 2023 年 10 月 7 日战争爆发以来，以色列的军事袭击已造成至少 700 名负责保护加沙援助卡车的警察死亡。在美国的支持下，阿拉伯调解人、埃及和卡塔尔进行了数月的停火努力，但交战双方仍未能达成协议。周三，联合国大会以压倒性多数投票要求以色列和加沙地带的巴勒斯坦武装分子哈马斯立即、无条件和永久停火，并立即释放所有人质。大会决议不具约束力，但具有政治分量，反映了全球对战争的看法。美国、以色列和其他七个国家投票反对停火决议，13个国家弃权。据以色列统计，巴勒斯坦飞地的战争始于2023年10月，哈马斯枪手冲进以色列社区，造成约1200人死亡，约250名人质被带回哈马斯控制的加沙地带。自那时起，以色列军队夷平了加沙大片地区，几乎将230万人赶出家园，引发致命的饥饿和疾病，造成44,800多人死亡，巴勒斯坦卫生当局表示。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290475/israeli-strikes-gaza-kill-35-palestinian-news-agency-reports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰调整“黄金签证”规则以吸引更多富有投资者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3290463/new-zealand-tweak-golden-visa-rules-reel-more-rich-investors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.12 14:30在现行设置下，“黄金签证”申请人必须承诺至少500万新西兰元的直接投资。图片来源：新华社新西兰政府正计划修改其所谓的“黄金签证”计划，以吸引更多在该国投资的富裕移民。积极投资者加签证（Active Investor Plus Visa）历来吸引富人前往新西兰，每年平均吸引 10 亿新西兰元（合 5.8 亿美元）的投资，但在 2022 年规则改变后，该签证陷入停滞。新西兰移民局的数据显示，在过去两年中，只有 35 份申请获得完全批准，相当于 3.52 亿新西兰元的指定投资基金。财政部长尼古拉·威利斯（Nicola Willis）周四在惠灵顿接受采访时表示：“我们意识到上一届政府改变了这些设置，我们看到投资者数量明显下降。” “您可以在未来几周内看到我们对此的公告。”威利斯表示，中右翼政府已经推进改革，以加快海外投资申请，并将在明年修改立法，强调国家需要外国资本来实现其经济目标。她说，投资移民带来的不仅仅是金钱。“他们还带来了网络、专业知识、经验和想法，”威利斯说。“全国有许多例子，投资移民虽然可能进行了初始投资，但随后继续进行其他投资，并通过各种有益的方式更多地参与经济。”在目前的环境下，签证申请人必须承诺至少 500 万新西兰元的直接投资或 1500 万新西兰元的被动投资，例如上市股票。相比之下，旧标准的起步门槛为 300 万新西兰元。债券和房地产是新西兰历史上最受欢迎的投资，但现在不再符合条件。当被问及签证计划的变化是否包括取消英语测试时，威利斯表示，她将让移民部长埃里卡·斯坦福 (Erica Stanford) 宣布这一消息。对于一些想要在新西兰投资的外国人来说，一个心病就是无法在该国买房，这是 2018 年对除澳大利亚和新加坡以外的外来人实施的禁令的结果。威利斯的国家党在 2023 年大选前呼吁放宽该禁令，提议允许外国人购买价值 200 万新西兰元或以上的房屋，但这项政策在联合政府组建期间被新西兰优先党阻止。此后，新西兰优先党领导人温斯顿·彼得斯 (Winston Peters) 表示，如果外国人也在该国投资，他愿意允许他们购买昂贵的房屋。虽然不放宽禁令的协议仍然存在，“正如我们推进海外投资法和投资者移民设置的改革，我们将进行一系列讨论，并观察其进展情况，”威利斯说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3290463/new-zealand-tweak-golden-visa-rules-reel-more-rich-investors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的近律师行志愿者为老年人送去欢乐</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290465/volunteers-hong-kong-law-firm-deacons-spread-joy-among-elderly?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290465/volunteers-hong-kong-law-firm-deacons-spread-joy-among-elderly?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么中国在吉日吉祥之际要用红布盖住守护石狮</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3290274/why-red-cloth-covers-guardian-stone-lions-china-during-auspicious-events?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.12 14:00《华盛顿邮报》探讨了为什么在中国的石狮子在吉日要披上红布或红布的各种原因。图片来源：抖音在中国各地的中餐馆和酒店的前门常常可以看到成对的大石狮子。这一传统从古代流传下来，涉及狮子雕像——通常是用石头雕刻而成——人们相信狮子雕像拥有保护商业机构免受有害精神影响的力量。然而，这些石狮有时会被红布蒙住头或眼睛。在此背景下，本报探讨了这种不寻常做法背后的各种神话信仰。在中国的一些农村地区，村民们在新婚夫妇结婚当天用红色或粉红色的布或纸遮住石狮的脸或眼睛。他们迷信地认为，这些威严的守护狮凶狠的目光会给新婚夫妇带来厄运。因此，如果石狮位于新娘娘家到新郎家（传统上被视为新婚夫妇未来的住所）的路上，村民们就会遮住石狮的眼睛。来自中国中部河南省的抖音用户也将这种做法解读为“防止新娘的婆婆要求过高”。有些人迷信地认为，雄伟的石狮的凝视会带来厄运给新婚夫妇。照片：Shutterstock商业建筑和商店前的守护狮子的眼睛被遮住，原因却有所不同。据说，这些石狮子必须经过开光仪式——一种佛教仪式，赋予它们精神力量——才能有效地保护企业免受邪灵侵扰。为了发挥保护作用，狮子开光的眼睛在看到企业主之前不能看到任何人。在企业开业当天，有些人通常会将吉祥的红色布料浸入水中，然后轻轻擦拭狮子的眼睛，作为最后的祝福。为了起到作用，石狮子的神圣眼睛必须先看到企业主，因此它们被遮住了。图片来源：抖音许多前往北京故宫的游客都很难忽视断虹桥上的石狮子，它们以各种可爱的姿势被描绘出来。有一只狮子因其用一条腿遮住腹部的不寻常姿势而引人注目。根据一个广为流传的故事，这只狮子是在元朝 (1279-1368) 制作的，清朝道光皇帝 (1820-1850 年在位) 统治期间，它的头被遮住，因为这让他想起了他的长子奕纬。奕纬因不勤奋学习，被他踢中腹部，不幸在 23 岁时死去。尽管这个故事的真实性尚未得到证实 - 仅在一位名叫辛修明的太监的回忆录中有所记载，而没有任何官方历史记录 - 但它仍然吸引着参观者的想象力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3290274/why-red-cloth-covers-guardian-stone-lions-china-during-auspicious-events?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国家主席习近平是否会应特朗普邀请出席总统就职典礼？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290460/will-chinese-president-xi-jinping-attend-presidential-inauguration-trumps-invitation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.12 14:03中国国家主席习近平和美国当选总统唐纳德·特朗普上次会面是在2019年6月，在日本。分析人士称，北京应该“在适当的时候”邀请特朗普来北京。图片：路透社考虑到外交礼仪和历史先例，中国似乎不太可能接受美国当选总统唐纳德·特朗普邀请中国国家主席习近平参加下个月的就职典礼。目前还没有任何中国国家元首参加美国总统过渡仪式的记录。习近平自担任中国最高领导人以来，从未亲自出席过外国就职活动，而是派出特别代表或特使。而中国国家主席访美，通常需要经过几轮筹备，整个过程可能长达数月。美国哥伦比亚广播公司周三援引多名消息人士的话称，11月初，在赢得美国大选后不久，特朗普邀请习近平出席定于1月20日举行的就职典礼。然而，华盛顿的记录可以追溯到1874年，显示没有任何外国元首参加过美国总统就职典礼，尽管外国政要和外交官出席是很常见的，北京也采用了这一做法。例如，时任中国驻美国大使周文重作为中国政府代表出席了2009年巴拉克·奥巴马的就职典礼。但在2021年，北京只是表示中国大使馆收到了邀请出席乔·拜登的就职典礼并“致以祝贺”，但没有确认是否派官员出席。“我注意到美国政府多次重申，美国只邀请驻美外交使节出席总统就职典礼，不邀请、不鼓励其他国家或地区派代表团出席。”2017年，时任中国外交部发言人、现任外交部副部长华春莹在被问及特朗普首次出席总统就职典礼时表示。近年来，中国当局均派国家副主席或其他高级官员出席外国领导人的就职典礼。10月20日，国家副主席韩正作为习近平特别代表，在雅加达出席印尼总统普拉博沃·苏比安托的就职典礼。韩还于去年5月出席了英国国王查理三世的加冕典礼。10月1日，北京派全国人大常委会副委员长铁凝作为习近平的“特使”出席了墨西哥总统克劳迪娅·申鲍姆的就职典礼。7月1日，已故中国海关总署署长俞建华作为习近平的特使出席了巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺的就职典礼。习近平与特朗普上次见面是在2019年6月，在日本大阪举行的二十国集团峰会期间。习近平上次访美是在去年11月，与拜登举行峰会，并出席在加州举行的亚太经合组织领导人会议。此前，中美两国用了8个月时间通过高层互访恢复外交互动，并为中美关系奠定基础。去年11月特朗普赢得美国大选后，北京智库全球化智库11月15日发布报告建议，特朗普上任后，中方应在适当时机邀请他访华。“此次访问可以成为勾勒下一阶段双边关系战略蓝图的契机。”报告指出。该智库预计，特朗普上任后将奉行“战略收缩”和“美国优先”政策，以交易性策略维护和推进美国利益。“在此背景下，美国新内阁成立后，中美可以开启高层对话，就双方的优先事项和底线进行协商。”报告指出。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290460/will-chinese-president-xi-jinping-attend-presidential-inauguration-trumps-invitation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡警方解释为何未逮捕国际刑警组织红色通缉令上的中国逃犯</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3290455/singapore-police-explain-why-they-did-not-arrest-chinese-fugitive-interpol-red-notice?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3290455/singapore-police-explain-why-they-did-not-arrest-chinese-fugitive-interpol-red-notice?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚与巴布亚新几内亚签署安全协议 关注中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3290449/australia-seals-papua-new-guinea-security-deal-eye-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.12 12:54澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯（右）周四在悉尼举行的新闻发布会上与巴布亚新几内亚领导人詹姆斯·马拉佩握手。图片：法新社澳大利亚政府与巴布亚新几内亚签署了一项机密协议，这是澳大利亚在不到一周的时间里在太平洋地区签署的第二份安全协议，这是美国盟友为遏制中国在该地区日益增长的战略存在而采取的最新举措。周四，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯 (Anthony Albanese) 与巴布亚新几内亚总理詹姆斯·马拉佩 (James Marape) 在悉尼共同宣布了一项协议，根据该协议，这个太平洋国家将从 2028 年开始派一支球队参加澳大利亚国家橄榄球联盟 (NRL)，10 年内将花费 6 亿澳元（3.83 亿美元）用于堪培拉的预算。据一位不愿透露姓名的政府官员称，这项体育协议伴随着堪培拉和莫尔兹比港之间的第二份机密安全协议，该协议巩固了两国之间的谅解，即澳大利亚将继续成为巴布亚新几内亚的首选安全伙伴。“我们属于一个地区，我们共同的“在当今世界冲突不断的今天，太空至关重要，”马拉佩在新闻发布会上表示。“我们希望保护我们的太平洋——一个安全、和平、适合我们所有人居住的地方，特别是我们的孩子。”阿尔巴尼斯说，澳大利亚和巴布亚新几内亚“是近邻，也是真正的朋友”。该协议是保密的，不会公开发布，但据信它与巴布亚新几内亚领导层所说的澳大利亚是这个太平洋国家首选的安全伙伴的声明有相似之处。根据该协议，据了解，如果巴布亚新几内亚在安全方面采取任何令澳大利亚不赞成的举动，都可能导致 NRL 交易被取消。就在这条消息发布的几天前，阿尔巴尼斯宣布澳大利亚与太平洋小国瑙鲁达成条约，该条约赋予堪培拉对任何潜在安全或通信合作伙伴的否决权，以换取 1.4 亿澳元的财政支持。这与 2023 年库克群岛太平洋岛屿论坛结束后澳大利亚与图瓦卢达成的协议类似。在该协议中，这个太平洋小国要求在气候变化威胁日益加剧的情况下保证提供移民援助。这些协议是美国盟友澳大利亚在与中国争夺太平洋战略影响力的竞争中的一次胜利——在所罗门群岛于 2022 年初宣布已与北京签署了一项机密安全协议后，这场外交斗争愈演愈烈。这一消息引发了澳大利亚和美国重建太平洋双边关系的外交努力。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3290449/australia-seals-papua-new-guinea-security-deal-eye-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五角大楼称，新泽西州发现神秘无人机后，美国附近没有伊朗“母舰”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290450/pentagon-says-no-iranian-mothership-us-after-mysterious-new-jersey-drone-sightings?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.12 13:01在这张从视频中拍摄的图像中，2024 年 12 月 4 日，无人机飞过新泽西州兰道夫。照片：MartyA45_ /TMX via AP五角大楼断然驳斥了一位美国议员的说法，即伊朗可能从东海岸的一艘“母舰”上向新泽西州发射无人机。“这不是事实，”五角大楼发言人萨布丽娜·辛格周三表示。“美国海岸附近没有伊朗船只，也没有所谓的‘母舰’向美国发射无人机。”共和党众议员杰夫·范德鲁（Jeff Van Drew）的选区位于新泽西州大西洋城，他表示，他发现了疑似伊朗阴谋的阴谋。12 月 5 日，多架无人机飞过新泽西州伯纳兹维尔。照片：Brian Glenn/TMX via AP“我们发现的是令人震惊的无人机从海洋方向飞来，可能与一艘失踪的伊朗母舰有关，”他在社交媒体平台 X 上表示。这位议员也在福克斯新闻上发表了这一言论。美国联邦航空管理局表示，它于 11 月 18 日星期一开始收到有关新泽西州莫里斯县附近无人机活动的报告。美国联邦航空管理局禁止无人机飞越皮卡汀尼兵工厂军事基地和贝德明斯特特朗普国家高尔夫俱乐部。上周，联邦调查局和新泽西州警察局要求公众报告任何与最近在拉里坦河沿岸几个地区发现可能的无人机飞行有关的信息。“目击者发现了一群看起来像无人机的东西和一架可能的固定翼飞机。我们已经收到了几周前来自公众和执法部门的报告，”联邦调查局说。新泽西州女议员 Dawn Fantasia 在 X 的一篇帖子中表示，这些无人机直径可达 6 英尺（约 1.8 米），有时飞行时灯光会关闭。Fantasia 写道，这些设备似乎不是由爱好者驾驶的。五角大楼表示，初步评估显示，这些无人机不是来自其他国家，美国军方没有将其击落，因为它们对任何军事设施不构成威胁。“我们没有证据表明这些活动来自外国实体或对手的作品，”辛格说。“我们将继续监视正在发生的事情。但是，你知道，在发生这种活动时，我们的设施从未受到过威胁。”尽管如此，最新的无人机目击事件提醒人们，人们越来越担心无人机技术的扩散以及潜在的安全问题，因为无人机可以携带监视技术甚至爆炸物。在新闻发布会上，众议院民主党领袖哈基姆·杰弗里斯被问及缺乏有关无人机的信息。“我们需要执法当局提高透明度，我们将确保在未来几天和几周内做到这一点，”杰弗里斯说。新泽西州苏卡森纳的詹姆斯·爱德华兹说，自上个月以来，他已经看到几架无人机飞过他的社区。“这引起了人们的担忧，主要是因为有太多未知的事情，”爱德华兹周三表示。“很多人大肆宣扬他们认为这里正在发生的各种阴谋，但这只会不必要地火上浇油。我们需要等待，看看这里到底发生了什么，不要让对未知的恐惧笼罩我们。”美联社补充报道 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290450/pentagon-says-no-iranian-mothership-us-after-mysterious-new-jersey-drone-sightings?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港敦促私立学校披露财务状况</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3290451/hong-kong-urged-require-private-schools-disclose-financial-status?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.12 13:03香港仔汉学院。照片：Jelly Tse香港的私立学校应该被要求披露他们的财务状况，立法会表示，此前一家负债累累的机构未能向让孩子退学的家长退还至少价值 580 万港元（745,970 美元）的债券。立法会议员周四还对汉学院 100 名学生的未来表示担忧，因为教育当局已要求这所负债 1 亿港元的私立学校停止向家长收取每名学生 60 万港元的资本税。负责处理投诉的立法会议员梁希表示，家长们并不知道这所位于香港仔的学校一直陷入财务困境，直到它开始无法偿还他们。“家长们一直在询问这些资金的流向和还剩下多少钱，但学校没有公开这些信息，让人担心他们的钱是否已经没了，”他告诉一名电台节目。梁表示，现行政策只要求学校披露某些账目，包括学费、转学费和资本费，而债券等其他项目则无需公开。“展望未来，有必要披露这些债券的状况，剩余多少钱，花在了哪里，不仅要对当前的学生负责，也要对那些即将入学并需要购买学校债券的学生负责。”梁表示，自一年半前接到第一个电话以来，他一直在协助汉学院的约 50 名家长。汉学院负债1亿港元。照片：Jelly Tse本周早些时候，这所私立学校被指控未能向让孩子退学的家长退还至少价值 580 万港元的债券。除了根据学生年级不同而定的 19.8 万至 21.8 万港元的常规年度学费外，家长还需要支付 60 万港元可退还的资本征费或 600 万港元不可退还但可转让的资本债券，该计划被称为“资本贡献计划”，从 2020-2021 学年开始，已获教育局批准。这所学校由快乐生活教育基金会于 2017 年创立，该校在最近的一次简报会上告诉家长，目前学校负债 1 亿港元，原因是新冠疫情和移民给学校带来了经济压力2019 年社会动荡之后，学校面临前所未有的危机。该校创校校监徐莉周三还对媒体表示，她已向所有债权人请求五年的宽限期，让学校恢复元气。“我认为政府应该继续质询学校，”立法会议员唐飞在同一档电台节目中表示。唐飞也是香港教育工作者联会副主席，他表示没有必要质问学校是否能够继续生存下去。“这从根本上来说应该是基于数据的客观调查……如果发现它们不再可行，你必须承认这一点，”他说，并补充说这 100 名学生的未来处于危险之中。他举了香港如何根据直接补贴学校的财务状况进行评判的例子，并建议可以对私立机构采用类似的方法。“如果你看看一所 [直接补贴学校] 的财政储备，它们还不到两个月的资金量运营费用，这已经是一个高风险的情况，”他说。“如果出现这种情况，你需要开始思考如何帮助父母找到解决方案，并可能转移他们的孩子。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3290451/hong-kong-urged-require-private-schools-disclose-financial-status?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX 和七个小矮人：中国航天公司加入可重复使用火箭竞赛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3290445/spacex-and-7-dwarves-chinese-space-firms-line-enter-reusable-rocket-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.12 13:04中国的天龙三号可重复使用火箭在设计和性能上与 SpaceX 的猎鹰 9 号火箭相似。图片来源：微博中国航天发射初创企业竞相于明年推出可重复使用火箭，这得益于中国推动在低地球轨道 (LEO) 建设互联网巨型星座，以挑战 SpaceX 的 Starlink。至少有七枚新的私人火箭，均具有垂直回收和可重复使用功能，计划在 2025 年进入轨道，并争夺在未来几年部署数万颗宽带卫星的发射合同。领先的是天龙三号，这是一枚 71 米长的两级煤油液氧火箭，由航天先锋在中国东部江苏省张家港组装。天龙三号是中国研制的第二大推力火箭，仅次于长征五号B。据江苏电视台周日报道，天龙三号低地球轨道有效载荷能力为 17 吨，专为批量卫星部署而设计，每次发射可携带 30 颗或更多卫星。航天先锋工程师刘洋表示，该火箭采用了一系列先进技术。“这些技术，包括 3D 打印不锈钢发动机和液氮气化增压，是专门为满足互联网卫星发射的‘低成本、高可靠性和高频率’需求而开发的，”刘洋告诉江苏电视台。据该公司网站介绍，天龙三号第一级由九台天火十二号发动机提供动力，最多可使用 10 次。紧随天龙三号之后的是朱雀三号，这是浙江湖州蓝箭航天正在开发的中型可重复使用火箭。朱雀三号是七枚火箭中唯一一枚在明年首飞时尝试入轨和一级回收的火箭。“朱雀三号预计将于 2025 年下半年发射，旨在成为中国第一枚可重复使用的运载火箭，”蓝箭航天创始人兼首席执行官张昌武上周对国家电视台 CCTV 表示。朱雀三号高 76.6 米，由不锈钢制成，以液态甲烷燃料为动力。9 月，它完成了 10 公里（6.2 英里）的垂直着陆测试。在消耗模式下，火箭可运载约 21 吨近地轨道载荷，在一级回收模式下可运载 18.3 吨载荷。朱雀三号火箭一级配备 9 台天鹊十二号发动机，可回收再利用，最多可发射 20 次。“蓝箭航天制造了天鹊十二号发动机 60% 以上的零部件。我们还建立了发动机 3D 打印部件从设计到集成的闭环流程，”张军说道。北京星际荣耀科技有限公司研发的 69 米双曲线三号火箭和广州航天科技集团有限公司制造的 53 米动能二号火箭也计划于明年进行首飞。两款火箭在可扩展模式下均可为低地球轨道 (LEO) 提供 12-13 吨的有效载荷能力，其中 Hyperbola-3 在可重复使用模式下可提升 8.5 吨的有效载荷。加入竞赛的还有规模相对较小的银河能源公司 (Galactic Energy) 的 Pallas-1 和深蓝航天公司 (Deep Blue Aerospace) 的 Nebula-1。这两款火箭最终都将实现重复使用，计划于明年上半年发射。与此同时，东方航天正在研发的可重复使用的中重型火箭 Gravity-2 预计最早将于 2025 年底首次亮相。中国的火箭公司正在加大力度缩小与 SpaceX 的差距，同时希望复制其在可重复使用火箭方面的成功——尤其是猎鹰 9 号。作为 SpaceX 的主力火箭，猎鹰 9 号在可重复使用的低地球轨道有效载荷能力为 17-18 吨，并在建设 Starlink 巨型星座中发挥了重要作用。2024 年，猎鹰 9 号实现了每三天一次的惊人发射节奏，通常每次任务部署二十几颗 Starlink 卫星。该星座目前由近 7,000 颗卫星组成，为全球数百万用户（包括偏远地区的用户）提供互联网服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3290445/spacex-and-7-dwarves-chinese-space-firms-line-enter-reusable-rocket-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大学爱情课程引发争议，离婚罚款400万美元：5个热门故事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3290311/chinas-controversial-university-love-course-us4-million-divorce-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.12 12:30一名中国女子在泰国被丈夫推下悬崖，称丈夫要求赔偿400万美元作为离婚赔偿。图片：南华早报/澎湃新闻我们从过去七天中精选了五个引起读者共鸣的“中国热点”故事。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。中国一名女子在泰国被丈夫推下悬崖后幸存下来，现在她与丈夫在五年前谋杀未遂后打了一场法律战，丈夫要求离婚赔偿 3000 万元人民币。田的相亲之路充满了坎坷，但当他遇到美丽的娜美时，一切都改变了。图片：SCMP 合成/抖音经过多年不成功的相亲，一名来自中国南方的男子与一名比他高一个头的白俄罗斯女子坠入爱河。田说，他一直相信自己能找到真爱，而那时纳美出现了。大陆媒体近日提出，建议大学开设爱情教育课程，帮助学生兼顾学业与恋爱，此举在网上引发争议。在了解了吴流芳的个人遭遇后，人们纷纷表示同情，并支持她。图片：南华早报合成/抖音/微博前中国体操运动员、世界冠军吴流芳的社交媒体账号因发布挑逗性舞蹈片段被短暂停用后恢复，一天内粉丝数增加350万。语言是社会的一面镜子。今年中国的流行语无疑反映了时代的本质。在这项年度活动中，南华早报探索了十大流行语及其背后的含义。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3290311/chinas-controversial-university-love-course-us4-million-divorce-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>