<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 21:15:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>TikTok 寻求暂停美国可能实施的禁令，等待最高法院审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3290060/bytedance-tiktok-seek-temporary-halt-us-ban-pending-supreme-court-review?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/article/3290060/bytedance-tiktok-seek-temporary-halt-us-ban-pending-supreme-court-review?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国卫生部高管布莱恩·汤普森被谋杀案的嫌疑人接受警方讯问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290065/man-questioned-police-case-murdered-us-health-executive-brian-thompson?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 01:41此人因在未知地点杀害 UnitedHeatlhcare 首席执行官 Brian Thompson 而被通缉接受讯问。照片：纽约警察局 / 路透社供图据美国媒体报道，周一，一名男子因上周在纽约街头杀害一名顶级健康保险公司高管而接受讯问，全国范围内对嫌疑人的追捕仍在继续。据 NBC 新闻和其他媒体报道，宾夕法尼亚州阿尔图纳警方在发现这名男子携带一种与明目张胆枪击布莱恩·汤普森时使用的特殊武器后对其进行了讯问。据《纽约时报》报道，有人向当局通风报信，在纽约以西 500 公里（300 英里）的小镇阿尔图纳的一家麦当劳餐厅发现了这名男子。联合健康保险公司首席执行官布莱恩·汤普森周三在纽约遭枪杀。图片来源：Business Wire / TNS他还持有与凶手在谋杀前使用的类似的假身份证，该媒体补充道，纽约侦探正前往阿尔图纳。警方一直在调查枪手使用长管兽用枪（通常用于安乐死动物）谋杀的可能性。上周三，枪手走到汤普森身后，在旁观者面前开枪打死了汤普森。汤普森是联合健康保险公司（美国最大的医疗保险公司之一）的高管。监控摄像头拍下了袭击过程，数百万人看到了这一过程。汤普森当时正在中城商业区参加一个投资者会议。侦探们说，嫌疑人徒步逃离犯罪现场，然后骑自行车前往中央公园，后来从城市北部的一个终点站登上了一辆连接纽约和周边各州及其他地区的巴士。与汤普森枪击案有关的嫌疑人正在接受讯问。照片：NYPD / AFP警方尚未提出作案动机，也未证实媒体报道称在现场发现的弹壳上写有“延迟”和“拒绝”等字样——保险公司通常用这些语言来拒绝索赔。视频片段显示，汤普森在纽约中城希尔顿酒店外的人行道上，一名身穿连帽上衣、蒙着下巴的男子从后面走近，然后向 50 岁的受害者开了几枪，受害者倒在地上。纽约警察局表示，侦探没有向媒体透露最新消息，而阿尔图纳警察局没有回应置评请求。发布的一张微笑的嫌疑人照片是从枪手在枪击前显然住过的青年旅舍获得的，媒体报道称，他曾摘下面具与接待员调情。当局随后在中央公园找到了一个灰色背包，据信是凶手的，里面有一件夹克和一张大富翁据美国媒体报道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290065/man-questioned-police-case-murdered-us-health-executive-brian-thompson?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿萨德倒台后欧洲国家暂停对叙利亚难民的庇护决定</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3290064/european-countries-suspend-syrian-asylum-decisions-after-fall-assad?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3290064/european-countries-suspend-syrian-asylum-decisions-after-fall-assad?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 17:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大学一名男学生因涉嫌偷窥被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290062/male-student-university-hong-kong-arrested-suspicion-voyeurism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 23:57事件发生在薄扶林太古厅般咸道。图片来源：南华早报香港大学一名男学生因涉嫌在宿舍内偷拍一名女同学上厕所而被捕。警方消息人士称，受害人今年 22 岁，周四下午 4 点因消化问题而必须在薄扶林般咸道太古堂使用男厕所，嫌疑人涉嫌用手机在隔间下偷拍她。太古堂建于 1978 年，是香港大学第一代多层建筑形式的宿舍，将室友按楼层分开。该女子发现自己被拍后，与同住该宿舍且当时就在附近的男友在嫌疑人离开厕所时拦住了他。据称，嫌疑人的手机中发现了该女子在隔间内的几个剪辑和照片。消息人士称，他立即删除了这些照片。据称，这名女子当时正在拜访她的男朋友，他们并不认识这名 19 岁的嫌疑人。警方接到报警，以涉嫌偷窥罪逮捕了这名男学生。知情人说，这名男子承认出于好奇而犯下这些罪行。一份媒体报道称，该大学的宿舍管理人员已将嫌疑人赶出宿舍，并提醒住户遵守规则。其中一条规定是，晚上 10 点 30 分后，男女不能在同一楼层混在一起。他已获保释，下个月必须向警方报到。西区调查警察小组正在处理此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290062/male-student-university-hong-kong-arrested-suspicion-voyeurism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港清洁公司因串谋操纵住宅区价格被罚款1100万港币</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290063/hong-kong-cleaning-firm-fined-hk11-million-housing-estate-price-fixing-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 00:00拉苏尔·布特表示，本案所有被告都承认责任，这是一个重要的里程碑。照片：David Wong香港竞争监管机构披露，一家香港清洁公司因与竞争对手合谋操纵价值 1.8 亿港元的房屋委员会合同的投标价格，被罚款近 1100 万港元（140 万美元）。监管机构发言人周一表示，香港商业清洁服务公司和万顺香港及九龙清洁公司，以及其三名董事陈明珠、郑业超和郑学权，在接受调查后于 2021 年 12 月被带到竞争审裁处。竞争委员会在接到一群个人的投诉后展开了调查，其中包括几名公共屋邨清洁工，他们指控包括这两家公司在内的承包商在竞标房屋委员会的清洁服务合同时相互勾结。香港商业清洁服务公司连同董事陈明珠和郑业超于周五签署了一份事实陈述，以和解竞委会表示，该公司承认在至少2016年5月至2018年8月期间，在竞标房屋委员会的17份合约时，交换商业敏感资料，构成合谋价格，违反了《竞争条例》的第一行为守则。该等投标涉及总值约1.8亿港元，旨在为公共屋邨及房屋委员会管理的其他楼宇提供清洁服务。陈氏及郑业超亦同意承认其参与违法行为的责任。竞委会表示，其寻求审裁处颁令，要求香港商业清洁服务公司支付1,096万港元罚款，并颁令陈氏及郑业超各支付1万港元罚款。此外，竞委会建议向该二人发出取消董事资格令，为期24个月。审裁处宣布，万顺香港九龙清洁公司及其董事郑学权于 1 月 30 日承认责任，违反了《第一行为守则》。如果双方未能达成和解，审裁处将在另一场听证会上决定竞委会寻求的其他制裁措施，例如罚款和取消董事资格令。竞委会首席执行官 Rasul Butt 表示，所有被告均承认责任，这是该监管机构对旨在破坏公共采购竞争的清洁服务卡特尔进行调查的一个重要里程碑。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290063/hong-kong-cleaning-firm-fined-hk11-million-housing-estate-price-fixing-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>字节跳动和 TikTok 寻求暂停美国禁令，等待最高法院审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290060/bytedance-tiktok-seek-temporary-halt-us-ban-pending-supreme-court-review?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 23:21中国公司字节跳动和 TikTok 正在寻求美国法院下令暂停禁令，要求 TikTok 在 1 月前剥离业务，以便最高法院审查。图片：dpa总部位于中国的字节跳动及其短视频应用 TikTok 周一请求上诉法院暂时阻止一项法律，该法律要求其母公司字节跳动在 1 月 19 日之前剥离 TikTok，否则将面临禁令，等待美国最高法院的审查。两家公司向美国哥伦比亚特区上诉法院提交了紧急动议，警告说，如果没有该命令，该法律将生效，并将“在总统就职典礼前夕关闭 TikTok——美国最受欢迎的言论平台之一——每月超过 1.7 亿国内用户。”周五，上诉法院的三名法官小组维持了这项法律，要求字节跳动在明年年初之前在美国剥离 TikTok，否则将在短短六周内面临禁令。“在此之前，最高法院作为唯一对此诉讼拥有上诉管辖权的法院，应该有机会决定是否审查这个极其重要的案件，”两家公司在周一的法律文件中写道。司法部没有立即置评。两家公司还指出，当选总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 已誓言阻止禁令，称延迟“将使新一届政府有时间确定其立场 - 这可能会使迫在眉睫的危害和最高法院审查的必要性变得毫无意义。”除非最高法院推翻这一决定，否则这一决定将 TikTok 的命运掌握在总统乔·拜登 (Joe Biden) 手中，由他来决定是否将 1 月 19 日的最后期限延长 90 天以强制出售，然后由特朗普 (Trump) 来决定，特朗普将于 1 月 20 日就职。但目前尚不清楚字节跳动是否能够承担起沉重的负担，以证明其在触发延期所需的资产剥离方面取得了重大进展。特朗普在 2020 年第一任期内曾试图禁止 TikTok，但未能成功。他在 11 月的总统大选之前表示，他不会允许对 TikTok 实施禁令。两家公司在法律文件中指出了政治现实，称禁令将提供“适度的延迟”，让“即将上任的政府有时间确定其立场——这可能会消除即将发生的危害和最高法院审查的必要性。”该裁决支持了法律，该法律赋予美国政府广泛的权力，可以禁止其他可能引发对收集美国人数据的担忧的外国拥有的应用程序。2020 年，特朗普还试图禁止腾讯拥有的微信，但被法院阻止了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290060/bytedance-tiktok-seek-temporary-halt-us-ban-pending-supreme-court-review?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾坎拉翁火山爆发，数百人被火山灰覆盖，房屋被火山灰覆盖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3290059/philippines-mount-kanlaon-erupts-sending-hundreds-shelters-homes-blanketed-ash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 23:0312 月 9 日，坎拉翁火山口发生爆炸性喷发。照片：菲律宾火山和地震研究所/美联社周一，菲律宾一座火山爆发，高达三公里（1.8 英里）的热灰和气体迫使居民寻求庇护。目前尚无关于坎拉翁火山最新一次爆发造成人员伤亡的报告。位于内格罗斯岛中部的坎拉翁火山喷发，但火山灰影响了几个村庄的通行，引发了人们对健康问题的担忧，随后当局关闭了学校并实行夜间宵禁。“听起来就像一声炮响，”位于火山东南部的坎拉翁市市长 Jose Chubasco Cardenas 在电话中告诉美联社。“以前也发生过平静的喷发，但这次的喷发声音非常大。”由于“发生危险火山活动的风险更大”，灾难响应官员将坎拉翁周围的危险等级提升至危险级别，并命令火山口 6 公里（3.7 英里）半径范围内的村民撤离。卡德纳斯说，火山在午后喷发后，到夜幕降临时，约有 100 人逃往坎拉翁的紧急避难所。他补充说，由于火山再次爆发的可能性越来越大，流离失所者的数量可能会超过 2,000 人。菲律宾火山和地震研究所表示，此次火山爆发引发了火山碎屑密度流，这是一种由火山灰、碎片和岩石组成的超热气流，可以焚烧路径上的任何东西。从菲律宾中部西内格罗斯省拉卡斯特拉纳镇的 Biak na Bato 村看到的坎拉翁火山喷发。照片：Dianne Paula Abendan/Facebook/AFP坎拉翁周边的警戒级别处于五级预警系统的第三高，表明“岩浆喷发已经开始，可能会进一步发展为爆炸性喷发。”这座 2,435 米（7,988 英尺）高的火山是该国 24 座最活跃的火山之一，上次喷发是在六月，导致数百名村民被送往紧急避难所。菲律宾位于所谓的太平洋“火环”上，该地区地震和火山爆发频发，每年还遭受约 20 次台风和风暴袭击，是世界上灾害最严重的国家之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3290059/philippines-mount-kanlaon-erupts-sending-hundreds-shelters-homes-blanketed-ash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚洲协会报告：2025年将是中国经济选择的‘关键’</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3290019/china-pivotal-2025-will-put-economic-choices-test-asia-society-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3290019/china-pivotal-2025-will-put-economic-choices-test-asia-society-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亲北京的巴沙尔·阿萨德逃亡后，中国与叙利亚的关系面临考验</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290052/china-faces-test-syria-ties-after-beijing-friendly-bashar-al-assad-flees?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290052/china-faces-test-syria-ties-after-beijing-friendly-bashar-al-assad-flees?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>彩虹烟雾、银色烟花闪耀香港跨年倒计时</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3290050/rainbow-smoke-silver-fireworks-dazzle-hong-kong-new-years-eve-countdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 21:33艺术家对即将到来的除夕倒计时表演的印象，烟花表演将持续 12 分钟。图片：资料香港跨年烟花汇演主办方首次将彩虹色烟雾与银色烟花相结合，旨在让观众眼花缭乱。香港旅游发展局周一表示，跨年烟花汇演将像去年一样，从午夜开始持续 12 分钟。烟花汇演将通过对自然元素的诠释来庆祝生命的祝福，例如茂盛的树木、动态的瀑布和绚丽的彩虹云朵，以呼应今年的主题“幸福交响曲”。曾于 2008 年执导北京奥运会烟花汇演的刘琳将连续第二年在香港编排烟花汇演。烟花汇演期间，观众将看到香港首次在“跨年烟花汇演”中将彩虹色烟雾与银色烟花相结合的表演。 委员会表示，红、绿、黄、蓝、紫和橙色的烟雾色彩鲜艳，在银色烟花的映衬下更加绚丽，将为观众带来无与伦比的夜间奇观。“花开富贵”环节的另一个引人注目的效果是展示五层烟花，这些烟花采用独特的配制色调，例如天蓝色、粉红色、柠檬黄和橙色。委员会表示，各层烟花将同时在不同高度升空，打​​造一个充满活力和多层次的展览，象征着一个美丽的家园。委员会表示，从晚上 11 点开始，四组“流星”将从香港岛的三座地标建筑每 15 分钟发射一次。委员会发言人说：“烟花象征着爱情、健康、幸福和财富，欢迎所有观众一起许下新年愿望。”“香港会议展览中心的墙上悬挂着一个巨大的倒计时钟，展览中心则让观众可以一同倒数至午夜，把精彩推向高潮。”旅游发展局推荐八个最佳观赏地点。图片：宣传资料旅游发展局表示，观众可从西九龙至尖沙咀东部海旁，清晰观赏九龙半岛的烟花。在香港岛，从中环至北角均可观赏烟花表演。委员会推荐八个黄金观赏地点，包括中环海旁、金紫荆广场、湾仔临时海滨花园、东岸公园园区、西九文化区、香港文化中心、星光大道及尖沙咀海滨长廊。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3290050/rainbow-smoke-silver-fireworks-dazzle-hong-kong-new-years-eve-countdown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在“1+10”对话会上团结世界经济团体，谴责保护主义</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3290044/china-rallies-worlds-economic-groups-decries-protectionism-110-dialogue?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3290044/china-rallies-worlds-economic-groups-decries-protectionism-110-dialogue?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>骑摩托车的孙悟空：北京严厉打击深度伪造人工智能翻拍经典电视剧</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3290023/monkey-king-motorbike-beijing-cracks-down-deepfake-ai-remakes-classic-dramas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 21:00中国热门视频游戏《黑神话：悟空》的截图。照片：讲义中国国家广播电视总局已敦促短视频平台——包括字节跳动旗下的抖音（TikTok 的国内版本）和快手科技——清理任何使用深度伪造人工智能 (AI) 技术生成的经典电影或电视剧的“特殊改编”。国家广播电视总局 (NRTA) 在周末发布的通知中表示，一些改编自古代作品的人工智能视频“违背了古典文学的原始精神，涉嫌侵犯其权利”，例如展示孙悟空——16 世纪小说《西游记》中的文学和宗教人物——骑着摩托车的视频。孙悟空，又名悟空，是流行电子游戏《黑神话：悟空》中的主角。悟空陪唐僧取经的故事被改编成许多电影和电视剧。另一个人工智能生成内容的例子是唐僧亲吻一名女子，这一行为违背了佛教戒律。字节跳动旗下抖音及其海外版 TikTok 的标志。照片：Shutterstock Images国家广播电视总局要求视频平台在周二之前识别并删除此类片段，并报告工作进展情况。它还要求平台“严格遵守审查生成式人工智能内容的要求”和“明确标记[内容]是否是GenAI”。在短视频平台充斥着人工智能生成的视频的背景下，此次打击是北京方面为规范人工智能使用而做出的最新努力。与此同时，抖音所有者字节跳动和快手运营商快手科技都推出了自己的人工智能视频生成器。字节跳动推出了极萌AI、Seaweed和PixelDance。快手是中国第一家于6月推出人工智能视频生成平台Kling的大型科技公司。在寻求监管人工智能的国家中，中国已率先采取行动。中国已出台相关规定，以控制深度造假技术的使用。深度造假技术利用深度学习和增强现实来生成文本、图像、音频和视频，以创建模仿现实生活中的人和物的虚拟场景。去年8月，中国《GenAI服务管理暂行办法》生效，要求所有GenAI公司维护“社会主义价值观”。今年3月，北京发起了一场新的运动，以清理“未标记和可能误导”的人工智能生成内容，并要求网络平台“删除使用计算机生成技术传播谣言、营销或炒作的账户”。中国正试图确保该国的人工智能应用程序，尤其是内容生成应用程序，不会产生政府认为“不健康或不受欢迎”的文字或视频。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3290023/monkey-king-motorbike-beijing-cracks-down-deepfake-ai-remakes-classic-dramas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中菲打击赌博、中医培训计划：南华早报每日报道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3290025/china-philippines-gambling-crackdown-tcm-training-scheme-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 21:00一些在线评论者质疑在其他国家培训人员的必要性，他们认为中国的中医研究正在衰落。照片：Shutterstock
了解《南华早报》当天一些最重要的中国和经济新闻。如果您想查看更多我们的报告，请考虑。11 月份，中国消费者价格增长低于预期，创下五个月新低，反映出尽管最近放松了货币政策，但经济持续疲软。一名男子看着珠海体育中心外留下的蜡烛，前一天，一辆汽车撞入珠海体育中心，造成数十人死亡。图片：Amber Wang中国南部城市珠海的政府和公安部门负责人已被撤换，这是对上个月震惊全国的汽车袭击事件负责的官员被边缘化的一部分。该事件造成至少 35 人死亡。据官方新华社报道，将支持科技和工业融合发展，稳定房地产和股市。分析人士表示，中国年度定调经济工作会议将于本周召开，预计将评估日益增加的挑战并发出加强政策支持的信号，因为政策制定者试图在国内压力和外部不确定性中稳定增长。中国计划在未来三年为一带一路国家培训 1,300 名海外卫生工作者，教授中医药，以扩大其应用。三名患者已成功植入 NEO 技术，明年将进行更大规模的临床试验。照片：Shutterstock 图片据上海政府社交媒体账户报道，中国研究人员计划明年进行一项重大临床试验，研究将大脑与电子设备直接连接的技术。菲律宾当局驱逐了一批与离岸赌博有关的 190 名中国公民，这是两国地缘政治紧张局势加剧之际双边合作的一个里程碑。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3290025/china-philippines-gambling-crackdown-tcm-training-scheme-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里姆林宫证实，在地区权力转移之际，普京同意叙利亚阿萨德在俄罗斯避难</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290047/putin-grants-syrias-assad-asylum-russia-kremlin-confirms-amid-regional-power-shifts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 21:03俄罗斯总统普京（右）7月24日在莫斯科克里姆林宫会晤叙利亚总统巴沙尔·阿萨德时握手。图片来源：Pool/Sputnik克里姆林宫周一表示，总统弗拉基米尔·普京已决定向被反政府武装闪电攻势赶下台的叙利亚总统巴沙尔·阿萨德提供俄罗斯避难。阿萨德的倒台对伊朗和俄罗斯来说是一个沉重的打击，尽管西方国家要求他下台，但俄罗斯仍干预了叙利亚长达 13 年的内战，试图巩固他的统治。俄罗斯新闻机构周日援引一位未透露姓名的克里姆林宫消息人士的话说，阿萨德与家人在莫斯科。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫对记者说：“没有国家元首的同意，不能做出这样的决定。这是他的决定。”但他没有透露阿萨德的进一步行动细节。阿萨德的下台意味着伊朗和俄罗斯在中东失去了一个权力堡垒。阿萨德的父亲哈菲兹·阿萨德站在苏联一边，试图与美国支持的以色列平起平坐。克里姆林宫表示，叙利亚处于“极度不稳定”的状态，现在谈论俄罗斯在叙利亚的基地的未来还为时过早。“我们正在与安卡拉和其他地区国家进行对话，包括讨论叙利亚事务，”佩斯科夫说。“确实，由于不稳定，叙利亚现在将经历一段非常困难的时期。当然，与所有地区国家保持对话非常重要。我们决心这样做。”目前还不清楚，领导叛军前进的前基地组织分支“解放叙利亚阵线”将如何看待俄罗斯在叙利亚的军事设施——拉塔基亚省的赫梅米姆空军基地和位于海岸边的塔尔图斯的海军设施。“现在谈论这个还为时过早，”佩斯科夫说。“这一切都是与那些将在叙利亚掌权的人讨论的话题。”“当然，现在正在做一切必要的事情，尽一切可能与那些可以处理安全问题的人取得联系。当然，我们的军队也在采取一切必要的预防措施，”佩斯科夫说。塔尔图斯设施是俄罗斯在地中海唯一的维修和补给中心，莫斯科将叙利亚用作中转站，将军事承包商运送进出非洲。自冷战初期以来，莫斯科一直支持叙利亚，并于 1944 年承认其独立，当时大马士革试图摆脱法国的殖民统治。西方视叙利亚为苏联的卫星国。“我们看到了乌克兰周边的局势，我们看到了这方面的许多矛盾言论，我们看到其他地区冲突的可能性越来越大，我们可以说是战火纷飞的中东，”佩斯科夫说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290047/putin-grants-syrias-assad-asylum-russia-kremlin-confirms-amid-regional-power-shifts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新任文化部长誓言将工业空间改造成艺术场所</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3290048/hong-kongs-new-culture-minister-vows-turn-industrial-spaces-arts-venues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 21:04“艺术应该能够满足所有人的口味，”新任文化部长罗珊娜·劳 (Rosanna Law) 表示。如果有更多的人能够参与其中，那么对于该行业、政府和公众来说，这将是一个多赢的局面。”照片：谢美玲新任文化部长罗淑佩承诺“扫除障碍”，协助业主将其商业或工业处所改建为表演场地，以提升香港的艺术氛围。罗淑佩周一首次以文化、体育及旅游局局长的身份出席立法会会议，向议员介绍其前任杨润雄大约两周前经过长时间的拖延后发布的文化、体育及旅游局蓝图。《艺术文化和创意产业发展蓝图》列出了四个重点方向——弘扬中华文化、发展多元创意产业、搭建国际文化交流平台、完善创意产业生态系统。立法会议员梁育威表示，香港有必要增加表演场地的数量，并建议将工厂大厦的单位改建为黑匣子剧场。“我们留意到在消防安全、建筑结构和土地使用方面存在一些限制，”罗淑佩说。 “我们一直在努力消除障碍。至于商业处所，只要稍加改造，我们也可以将其用作表演场地。”“艺术应该能够满足所有人的口味。如果更多人能参与，对业界、政府和公众而言，将是多赢的局面。”立法会议员陆崇雄呼吁改变部分繁华地段的土地用途分区，让街头艺人在此表演，这也能促进旅游业。但罗致光表示，附近的居民可能会担心噪音问题。香港特首李家超上周四以罗致光取代杨德昌，称杨德昌和即将上任的交通部长陈美宝都展现了“改革思维”和推行政策的热情。10月，李家超在其年度施政报告中，点名杨德昌，指责他拖延提交蓝图，该蓝图旨在将香港打造成“东西方融合”的国际文化交流中心。政府估计，到2034年，艺术、文化及创意产业的增加值将从2022年的1,221亿港元增至2,000亿港元，而雇用约 264,000 人，而 2022 年为 221,280 人。在周一的会议上，立法会议员还听取了康乐及文化事务署博物馆发展计划的汇报。他们获悉，有八座新博物馆正在规划或建设中，包括一个流行文化中心和一个展示中国发展和成就的博物馆。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3290048/hong-kongs-new-culture-minister-vows-turn-industrial-spaces-arts-venues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>