<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 21:14:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国女子因“厚颜无耻地计划盗窃猫王庄园雅园”而被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274843/us-woman-arrested-brazen-scheme-steal-elvis-estate-graceland?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 01:022011 年 1 月，田纳西州孟菲斯市的猫王故居 Graceland。照片：美联社美国司法部称，一名密苏里州女子周五因涉嫌“厚颜无耻的阴谋”从摇滚之王的家人手中窃取猫王埃尔维斯·普雷斯利的历史故居 Graceland 的所有权而被捕。53 岁的丽莎·珍妮·芬德利面临联邦邮件欺诈和身份盗窃指控，可能面临最高 20 年以上的监禁。“被告精心策划了一项欺诈性出售 Graceland 的计划，谎称猫王埃尔维斯·普雷斯利的女儿已将这座历史地标作为贷款的抵押品，但她在去世前未能偿还，”美国司法部刑事司负责人 Nicole Argentieri 在一份声明中表示。“作为这项无耻计划的一部分，我们指控被告伪造了大量文件，并试图向普雷斯利家族勒索和解，”Argentieri 说道。2015 年 5 月，丽莎·玛丽·普雷斯利 (Lisa Marie Presley) 抵达好莱坞中国剧院参加电影首映式。照片：法新社根据法庭文件，芬德利声称，猫王的独生女丽莎·玛丽·普雷斯利 (Lisa Marie Presley) 于 2023 年 1 月去世，她于 2018 年从一家名为 Naussany Investments 的公司借了 380 万美元，并以 Graceland 作为贷款抵押品，但未能偿还债务。“据称，芬德利伪造了贷款文件，司法部表示：“芬德利伪造了猫王埃尔维斯·普雷斯利女儿和佛罗里达州公证人的签名。”格雷斯兰的止赎拍卖原定于 5 月举行，但猫王埃尔维斯·普雷斯利的孙女、女演员莱利·基奥提起诉讼，指控贷款文件是伪造的，田纳西州的一名法官在最后一刻阻止了孟菲斯这处房产的拍卖。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274843/us-woman-arrested-brazen-scheme-steal-elvis-estate-graceland?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡监禁了 2020 年试图收购纽卡斯尔联队的商人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3274841/singapore-jails-businessman-who-tried-buy-newcastle-united-2020?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 23:59Nelson Loh Ne-Loon 被判九项罪名成立，其中四项为欺诈罪，三项为洗钱罪，两项为伪造罪。量刑中还考虑了其​​他 60 项类似指控。图片：彭博社Novena Global Healthcare Group (NGHG) 的前董事于周五被判入狱 15 年零 9 个月。Nelson Loh Ne-Loon 被判犯有九项罪名——四项欺诈罪、三项洗钱罪和两项伪造罪。在量刑中还考虑了总共 60 项其他类似指控。Loh 曾在 2020 年成为新闻人物，当时他与三位寻求收购英超俱乐部纽卡斯尔联队的投资者之一。交易从未实现。警方周五表示，与 Loh 密切合作的该医疗集团前雇员 Michael Wong Soon Yuh 被判犯有五项指控，包括作弊。他被判处八年零六个月监禁。这两名新加坡人现年 45 岁，于 2020 年 9 月初离开新加坡。法庭文件显示，他们乘坐私人包机前往中国。Bellagraph Nova Group 分发的宣传图片，声称展示业主 Terence Loh、Evangeline Shen 和 Nelson Loh 会见美国前总统巴拉克·奥巴马。照片：讲义但在他们离开后不久，警方收到报告称，NGHG 的一些财务报表上出现了安永会计师事务所的签名被伪造的情况。警方对这两名男子发出了逮捕令和国际刑警组织红色通缉令，并于 2022 年 11 月在上海被拘留。新加坡警方表示，两人在中国警方的合作和帮助下于 2022 年 12 月回国。回国后，他们一直被拘留。2019 年 7 月至 11 月期间，Loh 和 Wong 伪造并提交了 NGHG、Giron 及其子公司 Novena Global Healthcare Pte Ltd 的审计财务报表。警方周五表示，两人随后利用这些报表获得约 6800 万新元（5160 万美元）的银行贷款。在新加坡，被判洗钱罪的人最高可被判入狱 10 年，罚款最高50万新元，或两者并举。图片：彭博社法庭文件显示，Loh 和 Wong 以欺诈手段从六家银行获得贷款——马来亚银行、渣打银行、星展银行、大华银行、花旗银行和汇丰银行。“这些贷款所得的大部分非法收益随后被转移到本地或海外实体，”警方表示。警方补充说，约有 63 万美元用于资助 Novena Global Healthcare 的贸易交易，这将非法收益引入了公司的供应链。每项伪造或串谋伪造的指控都将受到最高四年监禁、罚款或两者并罚的惩罚。串谋欺诈可判处最高 10 年监禁和罚款。被判犯有洗钱罪的人可被判处最高 10 年监禁，罚款最高50万新元，或两者并举。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3274841/singapore-jails-businessman-who-tried-buy-newcastle-united-2020?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国誓言对菲律宾船只侵入南海采取“严厉措施”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274839/china-vows-strong-measures-against-philippines-over-encroaching-ships-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 23:45菲律宾海岸警卫队旗舰 BRP 特蕾莎·马格巴努阿号自 4 月起被部署到萨宾娜浅滩。图片：讲义中国外交部周五表示，中国将对菲律宾海岸警卫队船只在南海有争议的萨比纳浅滩采取“坚决有力的措施”。当被问及持续的对峙时，外交部发言人林建指责驻扎在萨比纳浅滩泻湖的菲律宾海岸警卫队船只“严重侵犯中国主权，严重违反《南海各方行为宣言》的声明，严重威胁南海和平与稳定”。《南海各方行为宣言》是指《南海各方行为宣言》，这是中国和东南亚国家联盟于 2002 年签署的一项不具约束力的原则和指导方针。它呼吁各方通过对话和协商“克制”地和平处理南海争端，避免采取单方面行动。“中国已通过外交渠道向菲律宾提出严正交涉，要求菲方立即停止侵权行为，撤回有关船只，”林毅夫在谈到这一焦点问题时说道。菲律宾海岸警卫队旗舰“特蕾莎·马巴努阿号”自四月起被部署到萨宾娜浅滩。据报道，其姊妹舰梅尔乔拉·阿基诺号正在途中，将接管旗舰的职责。自 7 月以来，中国已派出自己的舰艇，包括 12,000 吨的 CCG-5901（世界上最大的海警船）来监视菲律宾船只。“中国正密切关注事态发展，并将采​​取坚决有力的措施，捍卫我们的领土主权和海洋权益，”林毅夫说。同样在周五，中国国防部指责菲律宾将美国及其盟友卷入南海争端是“引狼入室，心甘情愿充当他们的棋子”。它补充说，中国对该地区及其邻近海域的岛礁拥有“无可争辩的主权”。2 月，一艘中国海军舰艇在日出时分在南海黄岩岛附近航行。图片：法新社“我们将对蓄意侵犯和挑衅采取正当反制措施，捍卫我国领土主权和海洋权益，”发言人张晓刚说。萨宾娜礁——中国称之为仙宾礁，菲律宾称之为埃斯科达礁——是南海斯普拉特利群岛的一部分。它位于马尼拉划定的 200 海里专属经济区内，但北京也声称拥有该岛。过去几个月来，这片无人居住的珊瑚礁成为中菲之间最新的争端地区，此外还有长期存在争议的仁爱礁和黄岩岛。北京担心 1999 年仁爱礁事件可能再次发生。当时，菲律宾故意将一艘退役军舰搁浅在礁石上，将其作为前哨。马尼拉至今仍控制着该岛。在过去的一年里，为这艘生锈的沉船上驻扎的人员提供补给的问题已经成为双方关系紧张和争吵的根源。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274839/china-vows-strong-measures-against-philippines-over-encroaching-ships-south-china-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国驻港法官离职“或反映批评者压力”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274838/panel-departure-uk-judge-serving-hong-kong-may-reflect-pressure-critics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 22:52David Neuberger（红色领带）在解释自己退出该委员会的原因时，提到了对他同时担任香港终审法院非常任法官的“担忧”，但并未具体说明。图片：Getty Images一位学者表示，香港最高法院的一位英国法官最近退出国际新闻自由组织顾问委员会，这可能反映出香港的外国司法人士正面临来自批评者越来越大的压力。大卫·纽伯格已辞去媒体自由高级别法律专家小组主席一职，该小组是媒体自由联盟的独立顾问机构，他担任该职位近五年。在周三发表的一份声明中，纽伯格提到了对他同时担任香港终审法院非常任法官的“担忧”，但未指明具体原因。“我现在得出结论，我应该现在就离开，因为对我作为香港非常任法官职位的关注不应该分散或分散对高级别专家小组关键而有影响力的工作的注意力，”他说。他是审理被监禁的前媒体大亨案件的五名法官之一黎智英及六名前反对派议员因参与2019年反政府抗议活动期间的非法游行而被定罪。香港大学前法律学教授Michael Davis表示，他认为Neuberger在英国和海外人权活动人士中面临巨大压力。“国际法律界普遍认为，香港法院在这些敏感案件中面临着巨大压力，需要为政府提供所要求的结果，”他说。前香港总督彭定康批评黎智英裁决。照片：法新社戴维斯补充说，前香港总督彭定康最近对此案的言论提出了一个广受尊重的观点，即鉴于目前法院面临的压力，外国法官在香港发挥作用是“徒劳的”。本周早些时候，法院拒绝适用上诉人引用的两个英国法律先例，以推翻对黎智英和其他六人（包括资深民主人士李柱铭）的定罪和监禁判决。判决书由纽伯格共同撰写。彭定康表示，纽伯格是“该决定的一方”，并将其描述为“不公正的判决”。他说，这表明“香港的法治状况正在迅速恶化”。周三，香港政府谴责彭定康“恶意诽谤”法庭判决，并“肆意诽谤”纽伯格，旨在损害他的声誉。同样担任行政长官顾问的大律师汤家骅称，纽伯格辞职是一个“负责任的决定”。他说，考虑到英国政客经常攻击香港的司法制度，纽伯格的两大角色——该咨询机构的主席和香港的法官——可能在“公众看法”方面存在利益冲突。前刑事检控专员葛伦维尔·克罗斯 (Grenville Cross) 表示，没有理由认为纽伯格会辞去小组以外的任何其他职务。“他辞去这个职务只是为了避免分心到这个特定小组的工作，”克罗斯说。说道。媒体自由联盟在其网站上将自己描述为“国家伙伴关系”，共同致力于倡导国内和全球新闻自由，以及记者和媒体工作者的安全。无疆界记者组织周四表示，诺伯格的辞职对于保护该小组的独立性和完整性是“必要的”。活动总监丽贝卡·文森特也是该小组民间社会咨询委员会的成员，她表示：“在香港媒体自由和法治前所未有的衰退时期，我们对诺伯格勋爵继续与香港法院的活动深感失望。”她补充说，保留在香港司法机构中职务的外国法官“可悲地帮助使一个不合法的制度合法化，并导致对记者的危险起诉”，其中包括黎智英。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274838/panel-departure-uk-judge-serving-hong-kong-may-reflect-pressure-critics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波兰总理唐纳德·图斯克表示，波兰将争取在 2040 年或 2044 年举办夏季奥运会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274837/poland-will-strive-host-summer-olympics-2040-or-2044-pm-donald-tusk-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 22:26波兰总理唐纳德·图斯克 (Donald Tusk) 宣布这一决定之前，波兰在 2024 年巴黎奥运会上表现不佳，仅获得一枚金牌。图片：法新社波兰总理唐纳德·图斯克周五宣布，波兰将争取首次举办夏季奥运会，并特别着眼于 2040 年和 2044 年的奥运会。图斯克在华沙南部小镇卡尔切夫的一个运动场上发表讲话，身后是一群男孩在进行足球训练。“波兰将正式努力举办奥运会。 “生活将证明这是否是一个现实的目标，但我们会认真对待它，”图斯克说。图斯克解释说，考虑到国际奥委会做出的其他主办决定，2040 年和 2044 年是最早的现实日期。他说，他将这一决定献给今天的 10、12、15 岁的青少年，他还承诺投资翻新和扩建青少年体育训练设施。“当奥运会在波兰举行时，我可能不会在球场上奔跑，”这位 67 岁的总理说，他本人是一名业余但狂热的足球运动员。 “但未来几年我还可以做很多事情，让这个梦想成为真正的项目。”图斯克宣布这一决定之前，波兰在 2024 年巴黎奥运会上表现不佳，仅获得一枚金牌。他在中间派公民纲领党的盟友对此举表示欢迎，称此举将为发展国家体育基础设施创造机会。图斯克的右翼对手批评他，称其他项目值得更多关注。甚至还有来自他执政联盟中的左翼人士的批评。“一个拥有一枚奥运金牌的国家。我知道总理喜欢修建体育场馆，但说真的，也许我们首先应该建立一支像样的奥运代表队，并合理地花钱，而不是在自己的赛事上自嘲，”左翼议员安娜·玛丽亚·祖科夫斯卡 (Anna Maria Zukowska) 在 X 平台上发推文说。波兰在巴黎总共赢得了 10 枚奖牌，总排名位列第 42 位，这是该国自 1956 年以来表现最差的一次。波兰还没有举办过冬季奥运会，尽管它与乌克兰共同举办了 2012 年欧洲足球锦标赛。体育部长斯拉沃米尔·尼特拉斯 (Slawomir Nitras) 站在图斯克旁边说：“我看了巴黎奥运会，我可以说，从组织方面来说，我们有能力组织这样的赛事。我认为波兰体育正在等待它。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274837/poland-will-strive-host-summer-olympics-2040-or-2044-pm-donald-tusk-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌干达垃圾场山体滑坡死亡人数上升至 35 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3274835/death-toll-uganda-rubbish-dump-landslide-rises-35?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 22:00救援人员在乌干达坎帕拉的基蒂兹垃圾填埋场抬着从垃圾场山体滑坡现场打捞出的遇难者的尸体。图片来源：新华社警方周五表示，上周乌干达首都发生垃圾山倒塌事故，已造成 35 人死亡，其中 12 人是年轻人。至少有 28 人失踪。事故发生在上周五晚，当时位于坎帕拉北郊基泰兹垃圾填埋场的一大块垃圾从垃圾堆上掉下来。垃圾场附近的数十所房屋在居民熟睡时被掩埋。自周三报告 26 人死亡以来，又打捞出 9 具尸体。志愿者在坎帕拉郊外 Lusanja 村的垃圾填埋场 Kiteezi 搜寻居民尸体，该垃圾填埋场被用作垃圾倾倒场。图片来源：路透社警方在关于这场悲剧的声明中表示，由于一些新发现的尸体状况非常糟糕，很难辨认身份。最近几周，暴雨袭击了这个东非国家部分地区，引发了大面积洪水和破坏，随后发生了山体滑坡。几十年来，垃圾填埋场一直是坎帕拉唯一的垃圾场，附近的居民一直抱怨危险废物污染环境，构成危险。非洲其他地区也发生了类似的悲剧，由于城市垃圾管理不善，堆积如山，其中包括 2017 年埃塞俄比亚的一起事件，造成至少 115 人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3274835/death-toll-uganda-rubbish-dump-landslide-rises-35?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：解放军山东舰展示存在感和战备能力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3274808/south-china-sea-pla-aircraft-carrier-shandong-shows-its-presence-and-combat-readiness?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3274808/south-china-sea-pla-aircraft-carrier-shandong-shows-its-presence-and-combat-readiness?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国主导的团队深入探究星系中心的黑洞之谜</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274744/chinese-led-team-delves-black-hole-mystery-heart-galaxies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 21:00中国和法国的研究人员发现，星系中心的黑洞可以使周围的冷气体变暖，并阻止其形成新的恒星。图片来源：Shutterstock Images一项由中国牵头的研究首次提供了超大质量黑洞对其所在星系生死产生巨大影响的直接证据。通过检查 69 个邻近星系，来自中国和法国的研究人员发现，星系中心的黑洞可以使周围的冷气体变暖，并阻止其凝结和形成新的恒星。“冷气体是恒星形成的基本原材料。 “我们的研究表明，黑洞越大，星系中的冷气体就越少，”首席研究员、南京大学的王涛说。研究人员在本周的《自然》杂志上报告说，这项研究可能解释了为什么有些星系会长时间持续增长，而另一些星系则处于被动和休眠状态。巴黎萨克雷大学的合著者戴维·埃尔巴兹将这种现象比作将一个倒置的玻璃杯放在蜡烛上。“几秒钟后，蜡烛就会因缺少空气而熄灭。同样，黑洞也会阻止星系继续点亮新的恒星，”埃尔巴兹说。星系是宇宙的基本组成部分。每个星系通常包含数百万到数万亿颗恒星，以及星际气体、尘埃和位于其中心的超大质量黑洞。埃尔巴兹告诉《南华早报》，科学家早就知道超大质量黑洞的质量与特定星系中恒星的质量密切相关。“黑洞的质量约为银河系凸起处所有恒星的千分之一，而该区域的恒星形成早已停止，”他说。天文学家提出，黑洞可能以某种方式阻止了新恒星的形成，但到目前为止，还没有直接证据支持这一理论。这项新研究集中于一种称为原子氢的特定气体，它是星际介质的主要成分，也是恒星形成的关键成分。通过分析我们附近宇宙中的 69 个星系，研究人员发现星系中的原子氢数量与星系中心黑洞的质量密切相关，而与恒星总数或星系核大小等其他因素关系不大。“一旦排除黑洞质量的影响，冷气体含量与其他参数的相关性就会变得非常弱，这进一步表明黑洞质量是决定星系中冷气体含量的最重要物理参数。”王建军对《中国科学报》表示。艾尔巴兹认为，对这一发现有两种可能的解释。首先，黑洞可能将气体喷出星系，但这种情况面临一个问题。“我们看到许多星系尽管存在活跃的黑洞，但仍在经历恒星形成，”他说。第二种解释是，活跃黑洞的喷流会加热周围的星系间气体，阻止其向星系提供养分。这种现象被称为星系饥饿。埃尔巴兹更倾向于后者——这种解决方案在宇宙学研究中越来越受到数值模拟的青睐。埃尔巴兹说，这项新研究最终提供了直接观察结果来验证这一假设。他说，尽管这一发现令他感到意外，因为过去的研究都未能找到直接证据，但它确实“为我们在宇宙中观察到的星系行为提供了合理的解释”。接下来，该团队计划使用中国 FAST 射电望远镜以及即将在南非和澳大利亚建成的平方公里阵列的数据，在更远、更小的星系中测试他们的发现。“这将帮助我们完善结论并确认其普遍适用性，”王说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274744/chinese-led-team-delves-black-hole-mystery-heart-galaxies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GenAI 的广泛应用将推动香港视频游戏行业的发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3274822/hong-kongs-video-gaming-sector-get-boost-growing-adoption-genai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3274822/hong-kongs-video-gaming-sector-get-boost-growing-adoption-genai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受奥运旅游需求推动，香港国泰航空 7 月客运量增长 15%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274830/hong-kongs-cathay-records-15-rise-passenger-traffic-july-amid-olympics-travel-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 21:07停在香港国际机场的国泰航空飞机。图片：曾耀珊香港旗舰航空公司国泰航空 7 月份客运量同比增长 15%，超过 200 万人次，主要原因是前往巴黎观看奥运会的旅客需求强劲。国泰航空周五表示，7 月是一个“里程碑月”，共接待 2,008,225 名乘客，是自疫情爆发以来该航空公司单月客运量首次超过 200 万人次。国泰航空顾客及商务总裁刘凯诗表示，需求强劲主要是由于上半月往返香港的长途航班越来越受学生和探亲访友人士的青睐。“此外，由于奥运会的举办，飞往巴黎的航班需求强劲，我们很高兴能搭载大量运动员和观众参加这一重大体育赛事，”她说。刘凯诗还强调，前往热门目的地的旅客数量有所增加，这主要是由于前往巴黎的旅客数量增加，以及前往巴黎的旅客数量增加。 7 月下半月，国泰航空共运载 12,667,826 名乘客，较 2023 年同期增长 32.5%。7 月份，国泰航空的货运需求依然强劲。国泰航空 7 月份运载货物 126,797 吨，较去年同期增长 9.6%。国泰航空表示，7 月份是“里程碑”月份，客运量达 2,008,225 人次，创下疫情后新高。图片：Sam Tsang她指出，“从东南亚和西南太平洋运往香港和中国大陆的易腐货物数量有所增加”，同时，该航空公司使用专用货机运送项目货物和超大货物的运力也有所增加。她补充说，电子商务出货量仍然是粤港澳大湾区货运量的主要推动力，粤港澳大湾区连接香港、澳门和广东的九个城市。“展望未来，我们预计 7 月份强劲的旅游需求将持续到 8 月份，而 9 月份将受到学生在新学年开始前返回英国的提振，”刘说。“至于货运，我们预计需求将保持在健康水平，因为我们预计从 9 月到年底将出现强劲高峰，”她补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274830/hong-kongs-cathay-records-15-rise-passenger-traffic-july-amid-olympics-travel-demand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国新任领导人巴东丹·西那瓦与香港的联系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3274833/hong-kong-connection-thailands-new-leader-paetongtarn-shinawatra?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 21:17泰国新任总理帕东丹·西那瓦与她的孩子们在香港海洋公园。照片：Instagram / @ ingshin21新当选的泰国总理巴东丹·西那瓦是前领导人他信的女儿，她在香港留下了显著的足迹，包括五年前在香港一家高档酒店举办了高调的婚礼。这位 37 岁的执政党为泰党领导人曾是其家族经营的酒店业高管，周五当选为亚洲最年轻的领导人，也是继其姑母英拉之后第二位泰国女总理。巴东丹的胜利标志着西那瓦家族重返泰国政权。她的亿万富翁父亲他信于 2006 年在军事政变中被赶下台，自我流放了 15 年。2019 年 3 月，她与飞行员出身的 Pidok Sooksawas 在豪华的香港瑰丽酒店举行了婚礼，并举办了一场奢华的宴会，在香港引起轰动。据泰国媒体报道，她持有曼谷瑰丽酒店的股份。据报道，约1000名名人和政要出席了此次宴会，其中包括他信、英拉和泰国国王哇集拉隆功的姐姐乌汶叻公主。他信·西那瓦（最右）、乌汶叻公主（右二）、巴东丹·西那瓦（左二）和她的丈夫Pidok Sooksawas（中）抵达2019 年在瑰丽酒店举行的晚宴。照片：Sam Tsang社交媒体上分享的照片显示，嘉宾包括嘉里物流集团董事长、新加坡前外交部长杨荣文、美国学者兼​​作家汤姆·普拉特，以及在新加坡拥有一家名为他信牛肉面的小贩摊位的 Jaesen Ng。举办宴会的大宴会厅装饰着鲜花，天花板上垂下半透明的金色飘带。新郎和新娘的大幅照片占据了整面墙。酒店安保严密，工作人员驻守整个建筑，以确保只有受邀嘉宾才能进入会场。当时为逃避刑事指控而自我流放的他信在演讲中感谢来宾的到来。“感谢大家在回家行使权利之前来这里短暂停留，”2001 年至 2006 年担任泰国总理的他信说道。他补充说，在三个孩子中，他和最小的女儿 Paetongtarn“最亲近”。“到她五岁时，我开始表现得很好，所以我有更多的时间陪她，”他指出。他信·西那瓦于 2019 年在瑰丽酒店举行的婚宴上为这对夫妇举杯祝酒。照片：Facebook他信于 2023 年 8 月返回泰国，并于今年 2 月获得国王赦免后获得假释。佩东丹和皮多育有一儿一女。她尽管没有任何政府工作经验，但仍于 2021 年加入了为泰党。她于去年 10 月当选为该党的领导人。她的 Instagram 帐户显示，她经常访问香港，最近一次抵达香港据信是在 4 月中旬，当时她发布了自己与儿子和女儿在迪士尼乐园和海洋公园的照片。她后来发布了一张她与丈夫和女儿在维多利亚港的照片。佩东丹·西那瓦 (Paetongtarn Shinawatra) 和她的丈夫和女儿在维多利亚港。照片：Instagram / @ ingshin21过去几年，她也曾晒出自己到大埔慈山寺、旺角妹记小食摊，以及与父亲和姑姑在尖沙咀共进晚餐的故事。自1997年成立以来，泰国宪法法院已裁定4位总理因违宪问题下台，这些总理都被指控与他信关系密切。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3274833/hong-kong-connection-thailands-new-leader-paetongtarn-shinawatra?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对国家安全的痴迷使人们忽视了国内最大的威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3274645/national-security-obsession-blinding-us-its-biggest-threats-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3274645/national-security-obsession-blinding-us-its-biggest-threats-home?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克什米尔将举行十年来首次地方选举。是否“为时已晚”？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274825/kashmir-will-hold-first-local-polls-decade-it-too-little-too-late?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 20:32克什米尔妇女在斯利那加以西的 Sephora 村的一个投票站外排队投票。图片：AP印度管理的查谟和克什米尔地区将在十年来首次举行地方选举，选举委员会主席周五表示，此前，由于新德里对有争议地区实施直接统治，选举陷入停滞。自 1947 年脱离英国统治独立以来，这个穆斯林占多数的地区一直被印度和巴基斯坦分割，双方都声称对该地区拥有完全主权。“经过长时间的间隔，选举即将到来，将在查谟和克什米尔举行，”首席选举专员拉吉夫·库马尔在新德里告诉记者。该地区议会的投票将分三个阶段进行，时间为 9 月 18 日至 10 月 1 日。委员会表示，共有 870 万人有资格投票。该地区的选票将于 10 月 4 日一次性计票，结果通常在同一天公布天。印度准军事士兵在克什米尔夏都斯利那加的街道上巡逻。图片：EPA-EFE一些人认为选举是将选举权交还给人民以选择领导人的关键一步。但批评人士表示，拥有 90 个席位的议会在教育和文化方面只拥有名义上的权力，关键决定权仍将掌握在新德里手中。一些强硬的分离主义者要求克什米尔独立或与新德里的死对头巴基斯坦合并，他们反对选举，因为他们认为选举赋予了印度控制的合法性。他们要求举行全民公决，以决定这个拥有约 1200 万人口的喜马拉雅地区的未来。大约有 50 万印度军队部署在该地区，与一场持续 35 年的叛乱作斗争，自 1989 年以来，这场叛乱已经造成数万平民、士兵和叛乱分子死亡。“将有足够的力量来应对任何可能发生的情况，”库马尔说，特别是在增兵之后今年南部查谟地区发生了多起袭击事件。印度国家议会的五个席位选举于 6 月举行，库马尔称赞选举和平通过，人们选择了“投票而不是枪击和抵制”。据选举委员会称，本次投票率为 58.6%，比 2019 年的上一次议会投票增加了 30 个百分点，是 35 年来的最高投票率。此前呼吁抵制选举的主要分离主义领导人已被关进监狱。国际瑜伽日，印度总理纳伦德拉·莫迪访问克什米尔期间，印度安全部队守卫斯利那加市。照片：Umer Asif人民民主党是克什米尔的一个重要政党，该党对周五的选举公告予以驳斥，称其“为时已晚”。“一个具有特殊地位的强大邦，已经沦为一个直辖市，”该党发言人 Mohit Bhan 在社交媒体平台 X 上写道。上一次查谟和克什米尔议会选举是在 2014 年，当时总理纳伦德拉·莫迪的印度民族主义政党印度人民党 (BJP) 与人民民主党组成执政联盟。在人民党退出、联盟瓦解后，议会于 2018 年解散。2019 年，莫迪政府取消了该地区的部分自治，将其变成联邦政府管理的“联邦属地”。这一变化导致计划中的选举陷入停滞，自那以后，就没有地方级立法者了。相反，它由新德里任命的省长管理。2019 年宪法修正案规定直接统治，这也分裂了该地区。其中一个部分是查谟和克什米尔，由拥有大量印度教人口的南部查谟地区和主要信奉穆斯林的克什米尔山谷组成，将在即将到来的选举后再次拥有自己的议会。另一部分是高海拔的拉达克地区，位于与中国有争议的边界沿线，不包括在议会中，由新德里直接控制。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274825/kashmir-will-hold-first-local-polls-decade-it-too-little-too-late?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港旅游局局长透露，新生双胞胎大熊猫将留在香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274816/hong-kongs-newborn-twin-pandas-will-remain-city-tourism-chief-reveals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274816/hong-kongs-newborn-twin-pandas-will-remain-city-tourism-chief-reveals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美团与美的达成合作，在中国推出家电 30 分钟配送服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3274765/meituan-launches-30-minute-delivery-services-home-appliances-china-midea-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 20:00美团与美的联手推出家电随到随配服务。图片来源：Shutterstock中国食品配送巨头美团已与全球最大的家电制造商之一美的合作，使应用程序用户能够订购从冰箱到洗碗机的各种产品，并在短短 30 分钟内收到货物。据美团网站周四发布的声明称，此次合作将在今年年底前将 25,000 家美的零售门店连接到美团平台，使该制造商能够接触到在中国最大的食品配送服务中注册的数亿用户。美团应用程序的用户可以浏览附近的美的商店的产品列表，并在半小时内将购买的商品送到家门口。为推广这项新服务，美团外卖和大众点评正在向消费者发放优惠券。“目前，按需购物已成为一种生活方式，我们看到越来越多的消费者习惯于像下外卖订单一样轻松地购买电子产品，”美团高管王超在声明中表示。与美的的交易是美团近年来一系列合作中的最新一次，这家总部位于北京的公司正在寻求新领域的增长。美团已与国内外品牌建立了类似的合作伙伴关系，如玩具制造商乐高、苹果授权经销商、糖果和食品巨头玛氏、体育用品零售商迪卡侬和电子产品零售连锁店苏宁，将这些品牌引入美团平台。美团在其 2023 年年度报告中表示，其按需电商业务的订单量同比增长超过 40% 美团表示，今年第一季度，美团日均订单量超过 840 万单，与各品牌的合作吸引了更多美团 5 亿多外卖用户订购更多种类的商品。咨询公司艾瑞咨询 3 月份发布的报告显示，中国的按需电商行业（即在数小时内而不是数天内将商品送达网购者）的价值预计将在未来两年翻一番，到 2026 年将达到 2.5 万亿元人民币（3440 亿美元）。其他中国电商参与者也注意到了这一点。阿里巴巴集团控股的在线购物应用程序淘宝最近加大了推广其一小时送达服务的力度，而京东则在 5 月份重新打造了自己的竞争服务。抖音是字节跳动旗下 TikTok 的中国兄弟，于 2022 年推出了一小时送达服务。阿里巴巴拥有《南华早报》。美团将于 8 月 28 日公布其第二季度财务业绩。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3274765/meituan-launches-30-minute-delivery-services-home-appliances-china-midea-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>