<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 09:16:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>自唐纳德·特朗普赢得美国大选以来，比特币首次出现周跌幅</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3291994/bitcoin-records-first-weekly-decline-donald-trumps-us-election-victory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 15:51美联储第三次连续降息，抑制了特朗普承诺友好监管后加密货币市场释放的投机情绪。图片：EPA-EFE由于美联储谨慎的政策前景削弱了人们对这位当选总统拥抱加密货币行业的乐观情绪，比特币本周首次出现下跌。截至新加坡时间周一上午 9:27，这一最大的数字资产在七天内下跌超过 7%，为 9 月份以来的最大跌幅。包括以太币和 meme 人群最喜欢的狗狗币等较小代币在内的更广泛的加密货币市场指数下跌了约 10%。美联储周三连续第三次降息，同时暗示明年将放缓货币宽松步伐以控制通胀，导致全球股市陷入混乱。鹰派立场的转变也抑制了特朗普承诺友好监管和支持国家比特币储备在加密货币市场释放的投机情绪。创纪录的流动性提供商 Arbelos Markets 交易主管 Sean McNulty 表示，上周直接投资比特币的美国交易所交易基金的资金流出将在短期内对价格造成压力。2024 年 12 月 9 日，人们聚集在萨尔瓦多圣萨尔瓦多的圣诞树灯饰周围，展示比特币标志。照片：路透社“我们应该将比特币的价格维持在 90,000 美元的水平到年底，但如果跌破该水平，可能会引发进一步的清算，”McNulty 表示，并补充道上周，期权市场出现了“有意义的下行对冲”，1 月、2 月和 3 月的大买家卖出了 75,000 至 80,000 美元的期权。最初的加密货币以约 94,344 美元的价格易手，比 12 月 17 日创下的历史高点低近 14,000 美元。自 11 月 5 日美国总统大选以来，该代币上涨了近 37%。加密货币主要经纪商 FalconX 的研究主管 David Lawant 在一份报告中写道，在 2025 年第一季度出现“看涨轨迹”之前，近期价格走势波动仍是“最有可能的情况”。Lawant 表示，“随着我们进入今年的最后几天，低流动性环境可能会带来更多波动，尤其是因为 12 月 27 日加密货币可能会出现其历史上最大的期权到期事件”。所有人都在关注杠杆比特币代理是否交易员表示，前互联网时代软件制造商 MicroStrategy 周一继续每周购买美国最大的加密货币，并达到下一个价格触发点。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3291994/bitcoin-records-first-weekly-decline-donald-trumps-us-election-victory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汇丰银行的 PayMe 现已被 27,000 名香港出租车司机接受</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3291995/hsbcs-payme-now-accepted-27000-hong-kong-taxi-drivers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 15:56香港共有18,163辆出租车，其中15,250辆为红色市区出租车。照片：Jelly Tse大约 27,000 名香港出租车司机将能够通过八达通应用程序在其移动设备上使用 PayMe 服务接收付款。八达通表示，自从今年开始接受不同的出租车费电子支付方式以来，乘客和司机通过其网络采用电子支付的现象“显著增加”，因此推出了这一由汇丰银行运营的新渠道。这些支付渠道包括银联、AlipayHK、支付宝和微信支付。该公司表示：“接受电子支付的活跃出租车司机数量增加了40％，自推出以来，每月平均交易量增长了近60％。”据该公司称，香港每10名出租车司机中就有7人已注册使用该设备与司机的八达通商业应用程序配对，而八达通不收取任何交易费。香港拥有18,163辆出租车，其中15,250辆为红色市区出租车，2,838辆为绿色新界出租车，75辆为蓝色大屿山出租车。出租车的日均乘客量接近一百万。PayMe 目前覆盖全香港超过 10 万家本地和在线商户。“此次合作标志着 PayMe 首次被接受为公共交通的支付方式，代表着其成为香港最受欢迎的移动钱包之一的重要里程碑，”PayMe 负责人布拉德·琼斯 (Brad Jones) 表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3291995/hsbcs-payme-now-accepted-27000-hong-kong-taxi-drivers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>12月22日近40万香港人离港 较去年同期增加15%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291997/nearly-400000-hongkongers-leave-city-december-22-15-last-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 15:5712 月 22 日，旅客在西九龙火车站离境大堂。照片：May Tse圣诞假期前夕，香港居民周日出境近 40 万次，比去年同期增加 15%，前往台湾、日本和泰国的短途旅行仍然是热门目的地。与此同时，旅游业正在做好准备香港旅游协会总干事崔定邦周一在电台节目中表示：“高铁出行越来越受欢迎。平日和节假日的固定票价也让旅行社更容易规划产品。”根据入境事务处周一公布的数据，香港前一天共记录了595,119次出境游，其中396,849人次，占67%是香港人。本地居民出境人数较去年12月22日的344,836人次增加15%。周日，香港入境旅客总数达544,593人次，其中香港居民369,328人次，内地居民135,515人次。明年1月5日起，香港高铁将开通西安至陕西省会的长途新线路，并开通江苏苏州和广东梅州等新目的地。12 月 22 日，香港国际机场离境大厅人潮涌动。照片：Elson Li崔世安以西安为例，香港西九龙站与西安北站之间的往返火车票价格约为 2,000 港元（257 美元），远低于假期期间可能飙升至 5,000 港元的往返机票。他还表示，新目的地将涵盖个人游计划下的内地城市，这可能会鼓励更多游客前往香港该计划于2003年推出，允许指定内地城市的居民申请签证并自行前往香港旅游。目前，59个内地城市的居民符合申请资格。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291997/nearly-400000-hongkongers-leave-city-december-22-15-last-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚校园猫咪惨死引发动物爱好者愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3291998/gruesome-deaths-cats-malaysian-campus-spark-outrage-animal-lovers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 16:00吉隆坡马来亚大学校园内六只猫死亡，再次引发马来西亚对流浪动物待遇的争论。图片来源：Shutterstock马来西亚动物爱好者对警方的说法提出质疑，警方称，吉隆坡马来亚大学 (UM) 校园内六只猫惨死是野狗造成的，上周末，警方忙于营救其他流浪猫，防止它们再次受到攻击。上周，社交媒体用户分享了令人不安的死猫照片，一些死猫严重残缺，四肢缺失，引发公众愤怒。动物权利活动家和公众人士上周末来到校园，救出了另外 22 只猫，因为他们担心自己可能成为下一个攻击目标。在回应多起有关该事件的投诉时，马来西亚皇家警察局表示，此事已提交兽医服务部 (DVS)，兽医服务部表示，这是野狗所为。“根据事发地区的监控录像，显示有一群野狗袭击了猫，”警方于 11 月 23 日表示。星期天。然而，许多人质疑这种解释，认为这些伤害看起来太精确，不可能是狗造成的。马来西亚活动家 Shima Aris 在 Instagram 上发布了一则帖子，他一直在带头努力拯救吉隆坡马来亚大学校园里剩余的流浪动物。照片：Instagram/shimaaris其中包括活动家 Shima Aris，他一直在带头努力拯救校园里剩余的流浪动物。“请聪明一点；它们身上的伤口看起来不像是被狗袭击过的，”Shima 周日在 Instagram 上说道。“在其中一起案件中，这只猫是在大楼三楼被发现的。流浪狗怎么会跑到这栋建筑的三楼，造成同样的伤害？”包括兽医在内的其他人在社交媒体上对这一发现提出质疑，称官方结论“一派胡言”。Shima 还质疑警方引用的监控录像，称这不仅没有定论，而且还会给流浪狗带来污名，因为它们是执法部门过度执法的受害者。Shima 说，在他们救出 22 只猫的那天晚上，另一群人在那里试图诱捕狗。“这些狗的生命也处于危险之中，因为人类不断指责它们，”她说。这一事件再次引发了马来西亚关于流浪动物待遇的争论，动物福利执法一直是马来西亚的一个有争议的问题。Kopi 与小猫和小狗玩耍的视频截图。照片：Instagram/myforeverdoggo10 月，登嘉楼 Besut 的地方议会官员开枪打死了一只名叫 Kopi 的流浪狗，这只狗通过社交媒体剪辑在互联网上受到关注，当地人也很好地照顾着它。这一事件引发了动物权利组织的广泛抗议，要求对地方议会进行问责和采取法律行动，批评人士称，没有法律规定允许使用枪支扑杀流浪动物。2023 年 5 月，一名 85 岁的马来西亚男子在试图从市政捕狗人手中救出他的宠物狗时倒地身亡，市政捕狗人用套索套住狗并试图将其拖走。马来亚大学的最新事件引起了前副总理、总理安瓦尔·易卜拉欣的妻子旺·阿齐扎·旺·伊斯梅尔博士的注意，她呼吁立即采取行动并进行彻底调查，以确定惨烈死亡的原因。同时也是 Bandar Tun Razak 国会议员的 Azizah 强烈谴责虐待动物的行为，并表示有必要进行调查，以确保违背人类价值观和违反法律的事件不再发生。她在周六的一份声明中表示：“应该进行彻底的调查，以考虑到案件的所有事实，特别是发现猫被肢解。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3291998/gruesome-deaths-cats-malaysian-campus-spark-outrage-animal-lovers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>建筑商金科地产披露法院监督的债务重组计划细节</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3291999/builder-jinke-property-reveals-details-court-supervised-debt-restructuring-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 16:02重庆，一位母亲抱着孩子，背景是高楼大厦和建筑工地。图片：Getty Images知情人士称，中国开发商金科地产集团已向部分债权人披露了其在法院监督下的境内债务重组计划的细节。知情人士称，根据该计划，这家总部位于重庆的公司将向每位债券持有人支付最多 5 万元人民币（合 6,851 美元）的现金。知情人士称，这些付款将在该公司从两家当地公司（作为重组的白衣骑士）那里获得 18 亿元人民币后进行，但重组仍需获得债权人和法院的批准。知情人士称，剩余债务将通过债转股和信托产品偿还。知情人士称，每位债券持有人每 100 元债务本金将获得约 2.5 股金科股份和预计 1.9 元的信托收益。彭博数据显示，金科股份周一早盘交易价为 1.64 元。如果该计划成功，金科（按合同销售额计算曾是中国第 25 大开发商）可能会为其他难以偿还债务的公司提供重组路线图。但如果债权人不支持，该公司的清算风险可能会上升。根据该计划，金科将设立一个为期八年的债务信托，以 20 家子公司的股票为抵押。其中一位知情人士说，这 20 家子公司管理着全国 200 多个金科项目。知情人士说，还可能通过股票和信托进行第二轮还款，但细节尚不清楚。一位知情人士说，金科预计重组后其资产负债率将从 90% 以上降至 30% 左右。根据该计划，重组后的金科将继续管理支持该信托产品的房地产项目。该人士补充说，该公司将提供约 7 亿元人民币用于资助其中一些项目的建设和交付。金科没有立即回复置评请求。2022 年，这家建筑商表示未能支付一笔当地债券。次年，该公司表示，一名供应商向其提交了重组申请。彭博数据显示，金科唯一的美元债券周五报收于面值 5.8 美分左右。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3291999/builder-jinke-property-reveals-details-court-supervised-debt-restructuring-plan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2019 年元朗港铁暴乱事件致商人遭香港法院判处 49 个月监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291991/hong-kong-court-jails-businessman-49-months-over-2019-yuen-long-mtr-riot?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 15:39商人邓嘉文（2024年9月摄）被判入狱49个月。照片：Brian Wong一名香港商人因在 2019 年反政府抗议活动期间参与与一群手持棍棒的白衣暴徒在火车站外发生的骚乱而被判入狱四年零一个月。西九龙法院周一将 46 岁的邓嘉文判入狱，罪名是参与 2019 年 7 月 21 日至 22 日在元朗地铁站发生的夜间暴力事件中袭击抗议者和乘客。邓是一名经营停车场业务的元朗村民，他早前因在 7 月 22 日凌晨挥舞藤棍威胁在英龙围村外聚集的一群黑衣抗议者而被判暴乱和串谋伤害罪。他还向反对派团体投掷了一根从建筑工地偷来的木棍和一盏灯，但未击中地区法院暂委法官陈慧敏力图将本案与社会动荡的其他暴力事件区分开来，她表示，并无证据显示有人在元朗冲突中受伤，亦没有破坏任何公共设施。“因此，本案并不涉及挖砖、袭警、纵火烧店舖和港铁、破坏交通灯和投掷汽油弹等事件，”她告诉法庭。陈慧敏亦指出，遭暴徒袭击的群体大多身穿黑色衣服，这是反政府示威者的颜色，部分人还戴着面具和帽子，撑着伞以隐藏身份。“我认为，元朗突然出现大量黑衣人，尤其是在元朗村入口处，并非巧合。他们并非完全无辜，”她说。另一方面，暂委法官强调了此次袭击的预谋性质，并表示白衣男子应该报警，而不是自行伸张正义。陈某的刑期从唐某的四年半减为五个月，以表彰他对慈善工作的“热情”及其法律团队进行审判的“务实”方式。大约 100 名手持木棍的白衣男子在元朗打伤 45 人2019 年 7 月的港铁站。照片：讲义法庭获悉，唐对法律并不陌生，此前曾三次被判犯有六项罪行，包括 2009 年的串谋故意伤人罪。但陈先生决定不根据他的犯罪记录增加这名商人的刑期，称唐在 15 年的时间里设法远离麻烦。唐是第十位因与 100 多名白衣男子一起骚乱而被定罪的人，这场骚乱造成至少 45 人受伤，其中包括从香港岛大规模示威游行返回的人。另外九名罪犯此前被判入狱 3 年半至 7 年。其中一人后来赢得了对他的定罪的上诉，而另一名嫌疑人的无罪判决被上诉法院推翻。警方已分别对八名男子提出骚乱指控与这群黑衣人有关的人士包括前反对派议员林卓廷，他在事件中受伤。一名会计师被判入狱两年零九个月，而林卓廷和其余六名被告则在狱中等待判刑。林卓廷早前因参与2020年非正式立法会“初选”并参与一项破坏政府的计划，因违反国家安全法，串谋颠覆国家政权而被判入狱六年零九个月。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291991/hong-kong-court-jails-businessman-49-months-over-2019-yuen-long-mtr-riot?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“抹去历史”？菲律宾新钞票上没有阿基诺家族头像，引发愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291980/erasing-history-philippines-new-banknotes-do-not-feature-aquinos-sparking-anger?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291980/erasing-history-philippines-new-banknotes-do-not-feature-aquinos-sparking-anger?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查显示香港人难以抗拒大湾区景点的诱惑</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3291571/hongkongers-find-lure-greater-bay-areas-attractions-hard-resist-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3291571/hongkongers-find-lure-greater-bay-areas-attractions-hard-resist-survey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国称朝鲜在为俄罗斯而战时伤亡 1100 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3291982/north-korea-suffers-1100-casualties-fighting-russia-south-korea-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 15:078 月，俄罗斯库尔斯克地区苏贾，一座受损的苏联创始人弗拉基米尔·列宁纪念碑。资料图片：美联社照片韩国联合参谋本部 (JCS) 周一表示，在俄乌战争中，朝鲜士兵死亡或受伤人数已超过 1,000 人。这一新数据是在首尔情报机构上周向议员提交的一份报告之后公布的，该报告称，自 12 月投入战斗以来，至少有 100 名朝鲜士兵丧生。平壤已派遣数千名士兵增援俄罗斯军队，包括前往库尔斯克边境地区，今年早些时候乌克兰军队在那里占领了领土。“通过各种信息和情报来源，我们评估最近与乌克兰军队交战的朝鲜军队伤亡人数约为 1,100 人，”联合参谋本部在一份声明中表示。俄罗斯军人志愿者 11 月在俄罗斯库尔斯克地区科列涅沃村巡逻。照片：俄罗斯国防部通过 EPA-EFE 报道“我们特别感兴趣的是朝鲜额外部署士兵的可能性”，以协助俄罗斯的战争努力，参谋长联席会议补充道。据报道，平壤“正在为轮换或额外部署士兵做准备”，参谋长联席会议表示。情报还表明，拥有核武器的朝鲜正在“生产和提供自毁式无人机”给俄罗斯，以进一步协助莫斯科对抗乌克兰，它补充道。参谋长联席会议表示，朝鲜还为俄罗斯军队提供了“240 毫米火箭发射器和 170 毫米自行火炮”。首尔军方指出，朝鲜正根据俄乌战争的战斗经验，力求实现其常规战争能力的现代化。“这可能会导致朝鲜对我们的军事威胁增加，”它说。一门 D-30 榴弹炮瞄准俄罗斯库尔斯克地区边境地区的乌克兰阵地。照片：俄罗斯国防部通过美联社最新调查结果与国家情报局的一份报告相一致，该报告告知议员们，“俄罗斯可能会为朝鲜的军事贡献提供互惠利益”，包括“对朝鲜的常规武器进行现代化改造”。自 2022 年 2 月莫斯科入侵乌克兰以来，朝鲜和俄罗斯加强了军事联系。平壤与莫斯科于 6 月签署的具有里程碑意义的防御协议于本月生效。专家表示，朝鲜领导人金正恩渴望从俄罗斯获得先进技术并为他的军队获得战斗经验。平壤周四猛烈抨击美国及其盟友发表联合声明批评朝鲜支持俄罗斯在乌克兰的战争，包括部署军队，这是所谓的“鲁莽挑衅”。韩国和乌克兰上个月宣布，将深化安全合作以应对“威胁”韩国总统尹锡烈 11 月初表示，首尔“不排除向乌克兰提供武器的可能性”，这将标志着韩国长期以来禁止向冲突国家出售武器的政策发生重大转变。 朝鲜军方还被发现在与韩国接壤的边境修建了一条长达 40 公里（25 英里）的新围栏，并用疑似山羊的动物测试电动铁丝网围栏。 联合参谋本部提供的一张照片显示，一名朝鲜士兵在铁丝网前抱着疑似山羊的动物。 一名军方官员告诉记者，朝鲜的边境安全增援已经进行了“八个月，动员了多达 10,000 名士兵”。 加强安全措施旨在“防止朝鲜平民和士兵向南叛逃”，参谋长联席会议在报告中表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3291982/north-korea-suffers-1100-casualties-fighting-russia-south-korea-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着盟友伊朗周边威胁加剧，中国在中东的外交影响力面临风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291972/chinas-diplomatic-clout-mideast-risk-threats-build-around-ally-iran?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291972/chinas-diplomatic-clout-mideast-risk-threats-build-around-ally-iran?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的崛起、潜在的经济衰退、第三次世界大战尚未到来：2024 年的 11 个关键访谈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3291966/chinas-rise-potential-recession-no-wwiii-yet-11-key-interviews-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 14:30插图：Victor Sanjinez赶上 2024 年的一些条目。如果您想了解更多我们的报道，请考虑 。在众多风险因素中，中国的崛起和美国的主导地位似乎注定会引发冲突。但格雷厄姆·艾利森 (Graham Allison) 表示，最近的“趋势线”可能会改变轨迹，走向更“建设性的关系”。作为争议水道专家，吴士存呼吁敌对声索方共同努力实现非军事化——并表示北京应该发挥带头作用。插图：维克多·桑吉内斯 (Victor Sanjinez)沈志华警告称，经济脱钩会导致美苏关系陷入对抗。冷战历史研究中心负责人表示，在各国因意识形态重新结盟之际，中国应该明确自己的外交立场。美国历史学家杰伊·温特 (Jay Winter) 解释了第一次世界大战和第二次世界大战后战争性质的变化，以及这对当今世界意味着什么。北京大学的黄益平谈唐纳德·特朗普的连任以及中国为何需要自己的马歇尔计划。插图：Victor Sanjinez开放问题 |中美两国如何从“90% 合作”走向“90% 竞争”政治学家伊丽莎白·伊科诺米 (Elizabeth Economy) 阐述了她对两国关系中重大问题的看法，以及美国对华政策为何发生变化。这位退休学者畅谈了中国的法律制度、文化大革命、私营企业保护、民族主义，以及为什么 2008 年是中国的“元年”。鉴于中国经济动荡的程度前所未有，辜朝晖 (Richard Koo) 警告称，如果所谓的资产负债表衰退持续下去，“后果可能不堪设想”。顾朝林的理论在全球金融危机后影响了西方政策，如今他为中国政策制定者和失意的年轻人提供了强有力的建议。美国经济学家杰弗里·萨克斯 (Jeffrey Sachs) 探讨了美国深层政府对中国成功的反应，以及为什么我们没有看到全球化的终结。诺贝尔奖得主表示，卡玛拉·哈里斯和唐纳德·特朗普可能会提高对中国进口产品的关税，但这位前总统威胁到了美国经济的“各个方面”。政治学家李成在一次内容广泛的采访中谈到了地缘政治、特朗普、台湾和香港。他还谈到了习近平主席去年“果断”解雇外交部长和国防部长的举动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3291966/chinas-rise-potential-recession-no-wwiii-yet-11-key-interviews-2024?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港水管工在工作事故中死亡，据称被大水管击中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291974/hong-kong-plumber-dies-workplace-accident-allegedly-struck-large-water-pipe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 14:33事件发生在上水文角村附近的一个建筑地盘。图片：讲义据报一名香港水管工在进行由渠务署承包的维修工程时被一条大型水管击中而死亡。警方已将此案列为工业意外。初步调查显示，事故发生在周一早上，当时该男子正在新界北部上水文角村附近的一处建筑工地从起重机卡车上卸下水管。据当地媒体报道，该工程由渠务署承包，涉及维修一条地下雨水渠。急救人员于周一上午 9 点 52 分左右接到报警，并将受害者送往北区医院。图片：宣传单用于稳定水管的木制支架松动，导致水管滚落并砸中受害者头部。急救人员于上午约9时52分接获报警，随即将该名水管工送往北区医院，后被宣告死亡。承包公司及相关部门人员其后到场跟进意外情况。本报已联络渠务署，请其置评。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291974/hong-kong-plumber-dies-workplace-accident-allegedly-struck-large-water-pipe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国阿姨模仿韩剧搞笑场景走红网络</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3291142/china-auntie-goes-viral-comedic-imitations-iconic-scenes-korean-dramas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 14:00中国一名阿姨模仿韩剧搞笑片段在网上走红。图片：SCMP 合成/抖音一位中国老阿姨以搞笑夸张的表演模仿经典韩剧中的标志性场景，俘获了网上的心。这位女士的表演引发了人们的喜爱，并恳求她继续带来欢乐。近年来，韩剧在西方大受欢迎，尤其是 2021 年 9 月上映的《鱿鱼游戏》，在美国有四分之一的人观看了该剧。然而，最近，一位中国阿姨将她独特的表演风格带入了表演，为韩剧热潮增添了一抹亮色。现年 66 岁的甄英子来自中国北部的山东省青岛市，在网上被称为“傻英子阿姨”，拥有 811,000 名粉丝。她的个人资料谦虚地写道：“我没有学历，也没有背景。我们一家十二姐妹，只靠我们自己。”66岁的甄英姿的作品给国际观众带来了欢乐。图片来源：QQ.com自从开通社交媒体账号以来，甄珍已经幽默地模仿了 402 多部中韩电视剧中的场景，包括《太阳的后裔》、《来自星星的你》和《继承者们》等热播剧，其中很多都是用青岛当地方言表演的。最近，一位名为 tamsucuachocon99 的越南 TikTok 用户转发了她的视频，并与原版场景进行了对比，让世界各地的观众感到惊喜，这让她在国际上声名鹊起。在一个模仿《太阳的后裔》的场景中，宋慧乔饰演的暮烟遇到了宋仲基饰演的时镇，甄珍戴上了与宋慧乔的发型和长度相匹配的假发，还戴了一条白色面纱。当面纱被风吹掉时，她跑去捡起它，却抬头看到一群打扮成士兵们，模仿时镇和他的同伴们。然而，一些“士兵”穿着不相配的服装，穿着马丁靴或红色花裤，为了达到喜剧效果，他们都幽默地手里拿着冰棍或香肠。该视频在TikTok上获得了500万次观看和20.6万次点赞。由于视觉效果的荒诞和搞笑，许多观众承认，他们可能再也不会以同样的方式看韩剧了。一个人说：“这是500年后的《太阳的后裔》。”“请不要停止制作这些视频，没有它们生活会很无聊，”另一个人说。在接受Zaker采访时，珍姨解释说，她小时候一直喜欢拍照，现在将这种热情延伸到了短视频制作上。才华横溢的甄子丹饰演了韩剧中的一系列人物和场景。图片来源：QQ.com她说，她的制作团队由亲密的朋友和家人组成。她的女儿负责服装和化妆，女婿担任导演和道具师，她的朋友和亲戚则担任她的演戏搭档。虽然所有演员都超过 60 岁，但甄嬛对拍摄标准保持严格，从摄像机角度到面部表情，对每个细节都一丝不苟，经常需要无数次重拍。尽管面临挑战，甄嬛说，她在拍摄过程中找到了巨大的乐趣，并为他们制作的每一个视频感到自豪。中国网民也对她对表演的热情着迷。“我一定是上瘾了。看原版我没什么感觉，但老年版感觉太鼓舞人心了！”一位在线观众评论道。另一位问道：“我可以资助这部作品吗？我想让我爸爸加入！”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3291142/china-auntie-goes-viral-comedic-imitations-iconic-scenes-korean-dramas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚批准引渡被控训练中国军事飞行员的前美国海军陆战队员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3291970/australia-approves-extradition-ex-us-marine-accused-training-chinese-military-pilots?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 14:01丹尼尔·杜根 (Daniel Duggan) 的一张未注明日期的照片。资料照片：Saffrine Duggan 通过美联社前美国海军陆战队飞行员丹尼尔·杜根 (Daniel Duggan) 将被从澳大利亚引渡到美国，原因是他被指控非法训练中国飞行员。澳大利亚司法部长马克·德雷福斯 (Mark Dreyfus) 周一批准了引渡，结束了这位出生于波士顿的 55 岁男子近两年来避免被遣返回美国的企图。杜根在海军陆战队服役 12 年，后移民澳大利亚并放弃美国国籍。自 2022 年在新南威尔士州的家中被捕以来，他一直被关押在最高安全监狱中。他是六个孩子的父亲。德雷福斯周一在一份声明中证实，他已批准引渡，但没有透露何时将杜根移交给美国。“杜根有机会陈述为什么不应该将他引渡到美国。在做出决定时，我考虑了面前的所有材料，”德雷福斯在声明中说。5 月，悉尼一名法官裁定杜根可以被引渡到美国，向司法部长上诉是杜根留在澳大利亚的最后希望。2016 年华盛顿特区美国地方法院的一份起诉书于 2022 年底公布，检察官称杜根在 2010 年和 2012 年以及可能还有其他时间与他人合谋为中国军事飞行员提供培训，但没有申请适当的执照。检察官称，他从另一名合谋者那里收到了总额约 88,000 澳元（61,000 美元）的报酬和国际旅行费用，这些费用有时被称为“个人发展培训”。如果罪名成立，杜根将面临最高 60 年的监禁。他否认了这些指控。“我们感到被澳大利亚政府抛弃了，并对他们完全未能履行保护澳大利亚家庭的职责深感失望，”他的妻子萨芙琳·杜根 (Saffrine Duggan) 周一在一份声明中表示。“我们现在正在考虑我们的选择。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3291970/australia-approves-extradition-ex-us-marine-accused-training-chinese-military-pilots?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方严厉打击非法街头赛车 逮捕 25 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291959/hong-kong-police-arrest-25-people-crackdown-illegal-street-racing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 13:31警方在打击非法街头赛车行动中逮捕了 25 人。照片：讲义香港警方在圣诞假期前加大力度打击非法街头赛车和其他交通违法行为，已拘捕 25 人，其中包括一名 70 岁男子。在 24 至 70 岁被捕者中，有四人参与非法街头赛车，三人涉嫌在驾照被吊销的情况下驾驶，一人无证驾驶，一人危险驾驶。警方周一表示：“警方将在圣诞节期间加强执法，打击非法赛车、非法改装车辆和其他交通违法行为，确保道路畅通，保障公众安全，提高道路使用者的安全意识。”西九龙总区交通部门表示，在周末的打击行动中，警方还扣押了 23 辆涉嫌非法改装的车辆。警方称，被捕者的年龄在 24 岁至 70 岁之间。图片：讲义初步调查显示，案件涉及改装悬挂系统、排气管、方向盘、挡风玻璃破裂和后扰流板从车身突出。11 月，在一年一度的澳门格兰披治大赛车前两个月的行动中，14 名男子因非法赛车和无第三方保险驾驶被捕。据记录，部分汽车在限速 50 公里/小时的狭窄蜿蜒路段以 135 公里/小时（84 英里/小时）的速度行驶，同时多次在笃锦公路的弯道上越过双白线。警方早前表示，他们会在一些臭名昭著的非法赛车黑点，例如新娘潭路和笃锦公路、屯门公路和新田公路，使用激光测速枪和视频制作设备。2021 年至 2023 年间，警方处理的超速执法案件数量略有下降，为 4.8 %，而针对非法赛车的投诉数量则下降了 98%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291959/hong-kong-police-arrest-25-people-crackdown-illegal-street-racing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>