<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 09:16:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>菲律宾推进对萨拉·杜特尔特的弹劾</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3297447/sara-dutertes-impeachment-moves-forward-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 15:57菲律宾副总统萨拉·杜特尔特 (Sara Duterte) 11 月在奎松市众议院出席对其办公室使用公共资金的立法调查。图片：路透社周三，一份要求弹劾菲律宾前总统之女、副总统萨拉·杜特尔特的请愿书获得了超过三分之一的众议院议员的支持，为参议院审判铺平了道路。众议院秘书长雷金纳德·韦斯拉斯科告诉记者，请愿书上已经有足够的签名来弹劾杜特尔特。一位熟悉讨论情况的消息人士表示，迄今为止已有近 200 名议员签署了请愿书。弹劾的理由尚不清楚。杜特尔特一直否认有任何不当行为，并称针对她的举动是政治报复。弹劾法案将提交至参议院，23 名参议员将担任陪审员，此举可能导致杜特尔特被免职并终身丧失任职资格。“该法案将提交至全体会议，一旦获得批准，将自动提交至参议院，”Velasco 说道。当被要求对该请愿书发表评论时，杜特尔特的一名媒体官员表示，这是“一场等待的游戏”。弹劾杜特尔特的举动正值她与总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 之间产生严重分歧之际，这一分歧在公众面前凸显，因为两人家族之间强大的联盟曾帮助他们在 2022 年大选中获得压倒性胜利。当杜特尔特在 11 月的新闻发布会上表示，如果她本人被杀，她已雇佣一名杀手杀死第一夫人马科斯和众议院议长、总统的表弟马丁·罗穆亚尔德斯时，这场争吵达到了戏剧性的高潮。她后来表示，她的言论被断章取义了。马科斯则表示，他不支持弹劾她，但他对立法部门没有权力。周三晚些时候，菲律宾国会下议院批准了对杜特尔特的弹劾诉讼，此前该院 215 名议员支持了一项请愿书。这项支持意味着参议员将成为弹劾审判的陪审员。路透社报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3297447/sara-dutertes-impeachment-moves-forward-philippines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据日经新闻报道，日产将退出与本田的历史性合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3297448/nissan-bow-out-historic-tie-honda-nikkei-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 15:582024 年 12 月 23 日，日产汽车首席执行官内田诚（左）、三菱汽车首席执行官加藤隆雄（中）和本田首席执行官三部敏宏（右）在东京举行的联合新闻发布会后离场。照片：美联社据《日经新闻》报道，日产汽车将退出与本田汽车的交易，以合并两个品牌并重获全球竞争力周三。两家公司一直在就合并条款进行谈判，根据该条款，本田将通过吸收陷入困境的日产为日产提供生命线，并在 2026 年将两个品牌纳入一家控股公司。据该报援引未具名人士的话称，这两家竞争对手在经过七周短暂而动荡的谈判后未能达成共识，迅速结束了日本汽车业原本可能具有历史意义的合作关系。东京证券交易所因该报道暂停了日产股票的交易。本田股价上涨 12%，而日产下跌 6.4%。两家公司的发言人均表示，该报道并非基于双方的公告，正在进行的谈判框架将按计划于 2 月中旬公布，尽管已经推迟了一次。本周，媒体报道称本田提出了全面收购的想法，但这一提议遭到了日产内部的强烈反对，两家公司之间因此出现摩擦。从 12 月所谓的合并的最初报道浮出水面的那一刻起，很明显，市值是日产四倍多的本田占了上风。当两家公司在 12 月宣布这笔交易时，本田明确表示，日产必须实施重组计划才能实现任何交易。过时的产品线、臃肿的经销商激励措施和不稳定的领导层只是日产面临的一些长期问题。没有本田的支持，日产如何扭转局面还不得而知。日产的困境在 11 月才逐渐明朗，上半年净销售额下降 94%，迫使日产裁员数千人，削减产能，并将年度利润预期下调 70%。几周后，本田公布了拯救日产的计划，计划联合各方力量收复美国失地。在美国，油电混合动力汽车的流行让丰田汽车占据了优势。在中国，一波又一波的电动汽车浪潮迫使外国品牌纷纷转向。据知情人士透露，法国汽车制造商雷诺持有日产 36% 的股份。雷诺于 1 月底派代表前往日本，对这笔交易表示担忧，并寻求以溢价收购其股份。据报道，三菱汽车已决定不加入联盟，该公司本周早些时候表示，将在本田和日产今年晚些时候达成协议后做出最终决定。月。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3297448/nissan-bow-out-historic-tie-honda-nikkei-reports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国海军舰队通过巴西兰海峡后在国家电视台播出“例行演习”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3297450/chinese-destroyer-fleets-routine-exercise-shown-state-television?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 16:02中国国家电视台的报道中展示了中国驱逐舰遵义号在太平洋进行演习。图片来源：CCTV中国国家电视台播出了驱逐舰编队在太平洋进行演习的镜头，此前北京和马尼拉本周早些时候就解放军海军穿越巴西兰海峡一事互相指责。CCTV周二的报道显示，遵义055型驱逐舰、衡阳054A型护卫舰和微山湖903型补给舰在农历新年期间在太平洋一个未公开的地点进行远海作战训练。它们就是周日被看到的三艘军舰，它们正穿越 18 公里（11 英里）长的巴西兰海峡——该海峡将菲律宾棉兰老岛和巴西兰岛分隔开来——驶向苏禄海。以隐形导弹驱逐舰为首的解放军军舰在中国的远洋海军野心中所扮演的重要角色。周二的报道强调首次执行任务的年轻水兵参加演习。报道中还展示了解放军海军微山湖号补给舰。图片来源：中央电视台据解放军前教官宋忠平介绍，国家电视台报道的信息是，巴西兰海峡穿越“只是一次例行的海军演习，不应被误解为威慑演习或武力展示”。周一，菲律宾谴责此次穿越“不符合无害通过原则”，而中国则声称其完全遵守了国际法和规范，并指责马尼拉将例行的海军行动政治化。一些观察人士表示，中央电视台报道的时机——就在马尼拉反对军舰穿越海峡后不久——表明北京方面希望淡化此次穿越事件。其他人则认为，这是对中国在该地区军事活动日益严格的审查作出的精心回应。此前，中国和菲律宾船只在有争议的易洛魁礁（中国称为后藤礁，菲律宾称为罗祖尔礁）附近发生冲突，美菲在南海举行联合演习，美国国务卿马尔科·卢比奥与菲律宾外长恩里克·马纳洛通话，导致紧张局势加剧。与此同时，美国航空母舰卡尔·文森号从有争议的南沙群岛附近海域驶离。一些分析人士认为，这些因素使巴西兰海峡成为北京在不违反法律的情况下维护海军存在的理想选择。中央电视台的报道称，作为正在进行的演习的一部分，舰队将进行实弹武器测试和多领域作战演习，以提高在公海上的协调行动。报道说，训练从农历新年假期开始，于周二结束，表明人员致力于保持战备状态。“舰队正在进行跨学科的实战演习，确保在任何情况下我们都能部署、交战并获胜，”报道说，并将演习描述为例行训练。出现在报道中的高级军士吴鹏飞强调了维护中国海洋利益的重要性。“即使在新年期间，战斗训练也不能放松，”吴说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3297450/chinese-destroyer-fleets-routine-exercise-shown-state-television?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国保持人民币兑美元稳定：对贸易战意味着什么</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3297440/china-keeps-yuan-stable-against-us-dollar-what-it-means-trade-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 15:23中国保持人民币兑美元汇率稳定，令市场感到意外。图片来源：Shutterstock中国央行周三设定了强于预期的人民币兑美元中间价，表明中国不打算通过允许人民币贬值来抵消美国关税的影响。中国人民银行周三将人民币兑美元中间价设定为7.1693，而1月底的汇率为7.1698。中间价——也称为中间价——在确定在岸人民币汇率方面起着至关重要的作用，因为中国人民银行只允许交易每天在其设定的汇率上下上涨或下跌2%。许多分析师曾预计中国人民银行今年将设定较低的人民币汇率，因为人民币贬值将减轻美国关税对中国出口商的影响。美国政府周二宣布将对中国进口产品征收10%的关税。渣打银行大中华区首席经济学家丁爽表示：“今天的中间价设定得强于市场预期，这表明中国不太可能通过人民币贬值来抵消关税的影响。”“中美贸易谈判尚未开始，设定一个强势中间价有助于营造良好的谈判氛围，因为美国也不希望人民币大幅贬值。”法国外贸银行研究部高级经济学家吴国强表示，中间价没有变化表明汇率稳定对中国来说仍然很重要。他表示：“此举是为了在长假后和潜在的地缘政治风险出现之前，防止意外波动。”周二，中国政府对美国加征关税作出回应，宣布将从2月10日起对部分美国进口产品征收关税。中国政府还对几种矿产品实施出口限制，并对美国科技巨头谷歌展开反垄断调查。距离中国反击性关税生效仅剩几天，白宫周二表示，美国总统唐纳德·特朗普和国家主席习近平之间的通话尚未安排。丁磊表示，中国可能会选择通过财政刺激措施刺激国内需求，而不是诉诸货币工具，来抵消美国关税的影响，这意味着人民币未来贬值幅度可能有限。截至周三中午，离岸人民币兑美元汇率为7.2897，自周一以来连续下跌后略有上涨。但吴警告称，人民币汇率仍有可能下跌。由于美联储立场不再鸽派，寻求降低利率以支持美国经济增长，2025年人民币兑美元继续贬值的可能性较大。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3297440/china-keeps-yuan-stable-against-us-dollar-what-it-means-trade-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的电动汽车限制措施给印尼镍业带来阻力</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3297442/indonesias-nickel-sector-faces-headwinds-trumps-electric-vehicle-curbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3297442/indonesias-nickel-sector-faces-headwinds-trumps-electric-vehicle-curbs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小米市值 1 万亿港元，中国新款汽车配备自动驾驶功能：5 大电动汽车解读</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3297419/xiaomis-hk1-trillion-market-value-self-driving-features-new-chinese-cars-5-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 15:002024 年 10 月 29 日，小米创始人兼首席执行官雷军在北京的一场活动中发布了新款 SU7 Ultra 轿车。图片来源：路透社我们整理了过去两周有关电动和新能源汽车的报道，以帮助您随时了解最新动态。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。小米市值首次突破 1 万亿港元（1284 亿美元），其股价飙升至历史新高，这家中国第三大智能手机制造商从其进军电动汽车 (EV) 制造领域的多元化发展中获益。小鹏的一辆电动汽车在该公司的 X NGP（小鹏导航引导式驾驶员）高级驾驶辅助下实现自动驾驶系统。照片：小鹏汽车据业内估计，随着自动驾驶技术成本的下降，今年将有大约 1500 万辆新车在中国大陆上路，甚至包括售价低于 10 万元人民币（13,914 美元）的车型，都将配备初步的自动驾驶技术。据智库专家称，从深圳出发的电池驱动的电动卡车比柴油卡车更具成本效益。中伟先进材料旗下子公司已与一家非洲投资公司合作，在摩洛哥生产电动汽车电池产品。照片：讲义一家电动汽车 (EV) 电池零部件制造商已成为最新一家在摩洛哥开始生产的中国公司，瞄准利润丰厚的欧洲和北美市场，同时避免西方国家征收的高额关税。比亚迪在 2024 年交付了 427 万辆纯电动和插电式混合动力汽车，比上年增长 41.3%。图片：讲义全球最大的电动汽车 (EV) 制造商比亚迪已拨出 50 亿美元用于外汇衍生品交易，以降低地缘政治紧张局势加剧导致人民币波动对其快速增长的全球业务带来的风险。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3297419/xiaomis-hk1-trillion-market-value-self-driving-features-new-chinese-cars-5-ev-reads?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三明治连锁店 Eggslut 在零售业动荡中结束香港业务</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3297434/sandwich-chain-eggsluts-hong-kong-affair-ends-amid-retail-upheaval?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 15:01铜锣湾 Fashion Walk 的 Eggslut 分店，拍摄于 2023 年 6 月 28 日，刚开业不久。照片：Jonathan Wong这家名字令人难忘的三明治餐厅 Eggslut 在铜锣湾开业不到两年，就退出了香港市场，因为其时尚的美食吸引了大批顾客前来排队。这家总部位于洛杉矶的连锁店周二晚些时候表示，它将重组并在“合适的时机”回归。该连锁店唯一的香港分店于 2023 年 6 月开业，将于 2 月 23 日关闭。该公司在 Instagram 上表示：“我们非常感谢香港和所有香港人的支持。” “排队的长龙、顾客脸上的喜悦以及网上的每一个点赞和分享 —— 这些时刻将永远留在我们心中。”这家门店位于香港核心购物区之一的 Fashion Walk 购物中心，其关闭让越来越多的零售商和品牌又增添了一位受害者，他们发现，在消费模式发生变化的情况下，香港的零售环境越来越具有挑战性。Outback Steakhouse 是一家美国连锁餐厅，供应澳大利亚风味的美食，自 1999 年以来一直在香港营业，去年因市场状况不佳而关闭了 19 家分店中的 9 家。根据 Midland ICI&amp;I 的数据，2024 年前 9 个月，多达 650 家街边小店结束运营，比 2023 年同期增长 44%。香港零售业正处于动荡时期，甚至迫使主流概念和品牌也调整战略。香港居民越来越多地将钱花在香港境外——无论是在中国大陆还是在海外——而作为零售业命脉的中国大陆游客的支出却减少了。根据最新官方数据，2024 年香港零售额较上年下降 7.3% 至 3,768 亿港元（484 亿美元）。Eggslut 煎蛋芝士汉堡。照片：FACEBOOK/ Eggslut据香港政府统计处统计，2024 年第三季度，餐厅盈利较第二季度下降 1.3% 至 267 亿港元。网上零售商在香港总消费支出中的份额也越来越大，截至 12 月为 7.2%，而新冠疫情前这一比例为 3% 至 4%。零售业低迷对香港零售地产行业产生了重大影响，第一太平戴维斯表示，今年街边和购物中心店铺的租金将下降高达 5%。房地产咨询公司 Knight Frank 在其最新报告中表示：“2024 年全年存在众多负面因素，导致零售环境充满挑战。” “随着市场逆风持续到 2025 年，零售业尚未经历重大刺激来振兴市场。”它补充说，购物中心的业主应专注于独特的卖点，以留住当地客户并吸引游客以保持高入住率。该公司表示，虽然租赁交易可能会增加，但“租金不太可能上涨，因为大多数零售业仍处于复苏模式”。Eggslut 的三明治售价在 78 至 168 港元之间。该连锁店还在日本、新加坡和英国设有分店。《邮报》联系了 Eggslut 征求进一步评论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3297434/sandwich-chain-eggsluts-hong-kong-affair-ends-amid-retail-upheaval?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称联合国“没有尽职”并批评联合国机构</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297436/trump-says-united-nations-not-doing-job-targets-un-bodies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297436/trump-says-united-nations-not-doing-job-targets-un-bodies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受比尔盖茨等收藏的中国艺术家向比利时贵族道歉，称其作品涉嫌抄袭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3296419/china-artist-whose-collectors-include-bill-gates-apologises-belgian-peer-plagiarism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 14:00一位中国艺术家向比利时同行就多年的抄袭行为道歉，他的收藏者包括比尔·盖茨和鲁珀特·默多克。图片来源：SCMP 合成/微博中国艺术家叶永青的作品被比尔盖茨和鲁珀特默多克等人收藏，北京知识产权法院维持了 2023 年的一项裁决，要求他向比利时艺术家克里斯蒂安西尔万支付 500 万元人民币（690,000 美元）并为抄袭行为道歉，叶永青现已为此道歉。2019 年，75 岁的西尔万指控 67 岁的叶永青在过去 25 年中抄袭了他的 87 件作品。这位比利时艺术家是在阿姆斯特丹的一家画廊老板告诉他看到了他的一幅画的“劣质”版本后才发现抄袭行为的。然后他了解到另一件类似的作品在伦敦“最大的中国艺术展”中展出。左为比利时画家 Christian Silvain 1990 年的作品，右为中国画家叶永青 1994 年的作品。图片来源：weixinSilvain 在中国对叶永青提起诉讼。尽管承认 Silvain 对他的“影响”，但叶永青否认剽窃，并在比利时法院以诽谤罪起诉 Silvain 损害了他的名誉。2023 年，北京知识产权法院判决西尔万胜诉，责令叶永青停止侵犯其著作权，赔偿其五百万元人民币（六十九万美元），并于十日内在中国英文报纸《环球时报》上刊登道歉声明。叶永青提起上诉，2024年12月，法院维持原判，这是外国艺术家在中国法院首次在抄袭案中胜诉。艺术家叶永青试图起诉比利时同行，称其侵犯了其著作权，并要求其赔偿五百万元人民币（六十九万美元），并于十日内在中国英文报纸《环球时报》上刊登道歉声明。叶永青提起上诉，2024年12月，法院维持原判，这是外国艺术家在中国法院首次在抄袭案中胜诉。艺术家叶永青试图起诉比利时同行，称其侵犯了其著作权，并于十日内在中国法院刊登道歉声明。诽谤。照片来源：搜狐1 月 23 日，叶简明在中国报纸《法制日报》上发表了中文道歉声明。“我真诚地尊重法院的判决，吸取教训，并向西尔万先生道歉，”叶简明说。许多网友对这份道歉表示不满，认为其“缺乏诚意”。“他没有承认抄袭，只是说他输了官司。他道歉是因为法院让他道歉，”一位网络观察者说。“他选择发布道歉的平台和措辞表明了他的不诚意，”另一位网友说。“他还应该向那些花了大笔钱购买他作品的收藏家道歉，”第三位网友说。据 ArtReview 报道，叶培建最昂贵的作品在拍卖会上售出了 120 多万美元。Christian Silvain 的作品受到高端他的作品被世界各地众多知名收藏家收藏，图片来源：宣传资料他的作品受到苏富比、佳士得等知名拍卖行的认可，最有名望的收藏家包括比尔·盖茨和鲁珀特·默多克。叶文抄袭的西尔万原作据悉只卖了6000欧元（约合6300美元）。据《南方都市报》报道，叶文因侵犯西尔万著作权获利逾4000万元人民币（约合550万美元）。一审宣判后，西尔万在网上表示对案件结果“很满意”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3296419/china-artist-whose-collectors-include-bill-gates-apologises-belgian-peer-plagiarism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>几内亚西芒杜大型矿山有望开始向中国投资者交付</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297304/guineas-vast-simandou-mine-track-start-delivering-chinese-investors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297304/guineas-vast-simandou-mine-track-start-delivering-chinese-investors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称学生及居民假期返港后香港流感病例将激增</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3297429/hong-kong-flu-cases-spike-students-residents-return-holiday-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 14:15专家预测，学生放假返校后，学校疫情将十分严峻。照片：Edmond So香港一名政府卫生专家警告称，随着学生和居民度假归来，香港流感病例可能会激增，流感季节可能持续到 4 月。台湾女星“大 S”许诗媛在日本因流感引发的肺炎去世，疫苗咨询和预订数量激增，卫生防护中心总监徐乐健医生于周三发出警告。徐乐健表示，香港的流感季节通常持续两到四个月，今年的流感季节从 1 月 9 日开始。“很多香港人出国旅游。所以他们旅行回来后，学校通常会有更多的疫情爆发……疫情也经常发生在工作场所，”他在一档电台节目中说道。“我们预计孩子们下周应该会开始返校。在学校和工作场所，我们预计传播将会很严重。”去年的流感季节持续了28周，原因是甲型流感病毒株从H3变为H1。徐志军表示，发现的大多数流感病例仍然是H1，约占90%，目前这个冬季的流感主要毒株没有发生重大变化。他表示，预计这个流感季节将持续到3月或4月。在香港流感感染激增的同时，香港的疫苗接种率也有所上升，尤其是对于老年人、儿童和慢性病患者等高危人群。香港一辆公交车上的流感疫苗接种活动广告。照片：Jelly Tse徐说，截至周日，政府各项疫苗接种计划共接种了 193 万剂流感疫苗，比去年同期增加了 6.4%。去年全年共接种了 187 万剂疫苗。大多数学童都接种了流感疫苗，中小学生的疫苗接种率在 50% 至 70% 之间。但尚未上学的年纪较小的儿童却被忽视了。目前，6个月至2岁儿童的疫苗接种率为21％。“在公共卫生方面，我们特别呼吁学龄前儿童的家长尽快带他们去接种疫苗，”徐说。他再次重申接种疫苗的重要性，因为今年75％的严重流感病例没有接种流感疫苗。徐说，市场上的流感疫苗供应充足，至少有14万剂为私人诊所预留。至于非高危人群，该官员估计私人市场已接种了约39万剂疫苗，最有可能接种给18至49岁的健康人群。这意味着这个群体的疫苗接种率为10％至15％。专家早前曾警告慢性病患者应考虑推迟前往流感肆虐国家的计划激增，同时敦促旅行者记录当地的紧急电话号码并在出发前购买保险。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3297429/hong-kong-flu-cases-spike-students-residents-return-holiday-expert?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机场敲诈勒索细节泄露后，印尼解雇数十名移民官员</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3297416/indonesia-fires-dozens-immigration-officers-after-leak-details-airport-extortion-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3297416/indonesia-fires-dozens-immigration-officers-after-leak-details-airport-extortion-scheme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谁拥有加沙？回顾加沙地带的动荡历史</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3297421/who-owns-gaza-look-strips-troubled-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3297421/who-owns-gaza-look-strips-troubled-history?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 2024 年最大的科学进步将塑造医疗保健、芯片和太空竞赛的未来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3296773/chinas-biggest-2024-discoveries-are-shaping-future-healthcare-chips-space-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3296773/chinas-biggest-2024-discoveries-are-shaping-future-healthcare-chips-space-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东南亚最贫穷的国家表示要“阻止”中国对大型天然气田的兴趣</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3297412/southeast-asias-poorest-nation-says-holding-chinese-interest-huge-gas-field?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3297412/southeast-asias-poorest-nation-says-holding-chinese-interest-huge-gas-field?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>