<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Feb 2024 21:13:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>父亲查尔斯国王被诊断患有癌症后，哈里王子回到伦敦</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251187/prince-harry-back-london-after-father-king-charles-diagnosed-cancer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251187/prince-harry-back-london-after-father-king-charles-diagnosed-cancer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>情报机构称中国间谍入侵了荷兰国防网络</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251184/chinese-spies-hacked-dutch-defence-network-intelligence-agencies-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.07 01:25去年 4 月，荷兰情报机构在年度评估中表示中国针对高科技公司和大学的间谍活动对荷兰的经济安全构成了最大的威胁。图片：Shutterstock荷兰情报机构周二表示，中国国家支持的网络间谍去年进入了荷兰军事网络，称这是中国针对荷兰政治间谍活动趋势的一部分及其盟友。随着两国国家安全紧张局势加剧，这是荷兰首次公开将网络间谍活动归咎于中国。“重要的是要确保中国实施的这种性质的间谍活动已成为公众所知，因为这将有助于提高国际社会对此类网络间谍活动的抵御能力。”荷兰国防部长 Kajsa Ollongren 表示。这些机构的荷兰语缩写为 MIVD和 AIVD，称黑客放置了恶意软件，将自己的活动隐藏在 50 人使用的武装部队网络中进行非机密研究。“MIVD 和 AIVD他们在报告中表示：“强调这一事件并不是孤立的，而是中国针对荷兰及其盟国进行政治间谍活动的更广泛趋势的一部分。”中国驻荷兰大使馆没有立即回复评论请求。北京一贯否认网络间谍指控，并表示反对一切形式的网络攻击。去年 4 月，AIVD 在年度评估中表示，中国对荷兰经济安全构成了最大威胁，其间谍活动针对的是高科技企业。科技公司和大学。主要目标是总部位于南部城市 Veldhoven 的 ASML，该公司是全球主要的计算机芯片制造光刻机供应商。同样在去年 4 月的另一份报告中，MIVD 表示，中国正非法试图收购荷兰太空技术。中国对芯片工具的强劲需求增加了 Lam Research 和 ASML 的收入从周二的报告中尚不清楚黑客试图获取哪些信息。这些机构表示，由于该网络与该部的主要系统是分开的，因此造成的损害有限。上个月，路透社报道称，美国政府已发起一项行动，以打击普遍存在的中国黑客行动，该行动被称为“伏特台风” ”，这损害了数千台联网设备。报告中尚不清楚 MIVD 和 AIVD 揭示的活动是否存在关联。这种名为 Coathanger 的恶意软件似乎能够隐藏自己的存在，至少在一段时间内是这样。这些机构以一段代码命名，其中包含英国作家罗尔德·达尔的短篇小说《羔羊到被宰杀》中的一句台词。这句台词是“她拿起他的外套并将其挂起来” ，描述了妻子用冰冻羊腿谋杀毫无戒心的丈夫之前的时刻。即使在更新或重新启动后，“衣架”仍保留在设备上，并从设备中删除自身病毒扫描结果。该报告“高度确信”地评估，黑客攻击和恶意软件都是来自中国的“国家支持的行为者”所为。报告称，西方国际使团以及其他一些组织的网络上也发现了植入程序，并补充道：“该恶意软件是专门为 FortiGate 设备开发的，组织将这些设备用作防火墙来保护其系统。”全球使用的防火墙制造商 Fortinet 没有立即回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251184/chinese-spies-hacked-dutch-defence-network-intelligence-agencies-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国高级官员在“坦诚”双边会议上表达了对美国关税和投资限制的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3251186/senior-chinese-officials-voice-concerns-us-tariffs-investment-curbs-candid-bilateral-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.07 01:45中国财政部长兰佛安（左），去年 11 月在旧金山举行的亚太经济合作组织会议期间与香港财政司司长陈茂波合影。照片：彭博社据中国财政部称，中国高级经济官员本周在北京与美国同行会面，表达了对针对大陆企业的关税、投资限制和制裁的担忧。 商务部网站的一份声明称，在世界两大经济体经济工作组第三次会议上，官员们就国内宏观经济和政策进行了“深入、坦诚、务实和建设性的沟通”。 根据美国财政部的一份报告，美国代表对中国的产业政策实践和产能过剩以及由此对美国工人和企业造成的影响表示担忧。&lt; p&gt;“美国官员重申，美国并不寻求使两国经济脱钩，而是寻求健康的经济关系，为美国公司和工人提供公平的竞争环境，”通报称。会议它补充说，双方同意在 4 月份再次会面。中国财政部长兰福安出席了本周的会议，并与美国代表团“进行了简短的交流”，美国代表团还会见了美国代表团双方声明称，中国国务院副总理何立峰在北京访问。声明补充说，美国财政部长珍妮特·耶伦期待今年适当时候回访中国。&lt; /p&gt;“不信任度仍然很高”：为什么一半美国公司没有在中国扩张的计划此次高层对话是在两国举行单独的金融工作组会议之后进行的上个月在北京。这两个工作组均于去年 9 月成立，由他和耶伦领导，旨在促进双边经济和金融政策问题取得进展。北京之间的紧张关系中国国家主席习近平与美国总统乔·拜登 11 月在旧金山举行峰会后，华盛顿局势缓和。虽然那次会议在军事沟通、禁毒和人工智能方面取得了一定成果，但中美关系日益严重的经济争端和一触即发的科技战争一直笼罩着阴云。美国认为更多的中国科技公司具有“军事性”并构成国家安全风险拜登政府维持了对中国商品的关税唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 担任总统期间推出的关税 - 平均为 19.3%。周日，这位美国前总统、今年共和党总统提名的领跑者在接受福克斯新闻采访时表示，他将对中国征收额外关税如果再次当选，可能会超过 60%。拜登政府已采取行动限制美国对中国某些行业的投资，包括先进计算芯片和微电子、量子技术和人工智能。 与此同时，它一直在使美国供应链远离中国。在国内房地产行业不断恶化和西方降低风险努力的背景下，北京尚未为美国的供应链开辟一条明确的道路。该国的疫情后经济复苏。中国需求不足、部分行业产能过剩以及预期疲软阻碍了增长。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3251186/senior-chinese-officials-voice-concerns-us-tariffs-investment-curbs-candid-bilateral-meeting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国上诉法院裁定，随着刑事审判的临近，特朗普在 2020 年选举干涉案中不能免受起诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251182/trump-not-immune-election-subversion-charges-us-appeal-court-rules-moving-him-closer-criminal-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.07 00:00美国上诉法院裁定前总统唐纳德·特朗普不是在他的 2020 年选举干预案中免受起诉。图片来源：法新社联邦上诉小组周二裁定，唐纳德·特朗普可能因密谋推翻 2020 年大选结果的指控而面临审判，驳回了他关于自己免受起诉的说法，使这位美国前总统距离史无前例的刑事审判又近了一步。这一决定标志着几个月来法官第二次驳回特朗普的豁免论点，并认为他可以因在任期内采取的行动而受到起诉2021 年 1 月 6 日，他的支持者暴徒冲进了美国国会大厦。美国哥伦比亚特区巡回上诉法院的三名法官组成的小组驳回了特朗普关于他不能被起诉的说法，因为这些指控涉及他作为总统的官方职责。“就本刑事案件而言，前总统特朗普已成为特朗普公民，拥有任何其他人的所有辩护理由。”一致同意的小组写道。“但是，在他担任总统期间可能保护他的任何行政豁免权不再保护他免受这次起诉。”一位发言人特朗普表示，这位前总统将上诉。该裁决驳回了他试图避免因破坏美国民主和权力移交而受到审判的企图，尽管他巩固了自己作为竞选领跑者的地位。共和党总统提名。特朗普案件将美国最高法院推入 2024 年选举之战特朗普的律师辩称，前总统有权获得全面的法律保护，并且不能因官方行为受到刑事起诉，除非首先被众议院弹劾，然后被参议院免职。特朗普曾两次被众议院弹劾，但每次参议院共和党人都投出了足够的票数宣告他无罪。&lt; p&gt;在 1 月 9 日的听证会上，法官们重点关注了特朗普主张的广泛性质，向特朗普律师询问，即使是一位下令军事突击队暗杀政治对手的总统，在国会不采取初步行动的情况下是否也能逃脱刑事起诉。 特朗普在竞选活动和社交媒体上多次表达了他的豁免权主张，并在 1 月 18 日的帖子中表示，“所有总统都必须拥有完全和全面的总统豁免权，否则美国总统的权威和果断力将受到影响。”被剥夺并永远消失。”特朗普推动联邦选举干预案进行电视转播特别检察官杰克·史密斯提起的起诉书指责特朗普利用选民欺诈的虚假指控向国家施压议员、司法部官员和时任副总统迈克·彭斯阻止对选举结果的认证。这是特朗普面临的四起刑事案件之一，也是两起涉嫌干预 2020 年选举的刑事案件之一。特朗普对四项重罪指控不认罪，并指控检察官出于政治动机破坏他的竞选活动。 p&gt;豁免权论点此前于 12 月被美国地区法官 Tanya Chutkan 驳回，促使特朗普提出上诉。即使法院不接受特朗普的论点，上诉很可能会实现他推迟原定 3 月 4 日审判并可能推迟到 11 月大选之后的目标。在特朗普上诉期间，此案处于搁置状态。如果特朗普赢得选举，他可以寻求赦免自己或指示司法部结案。特朗普可以要求司法部停止此案。华盛顿特区巡回法院和美国最高法院对裁决进行复审，这可能会导致数周或数月的额外延迟。法新社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251182/trump-not-immune-election-subversion-charges-us-appeal-court-rules-moving-him-closer-criminal-trial?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港考试机构大转弯允许部分考生到内地参加高考</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3251177/hong-kongs-examination-authority-u-turn-allows-some-candidates-sit-university-entrance-exams?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3251177/hong-kongs-examination-authority-u-turn-allows-some-candidates-sit-university-entrance-exams?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>老鼠就是解决办法：部署新的高科技监控设备和人工智能来应对香港的啮齿动物问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3251178/rats-way-do-it-new-hi-tech-surveillance-equipment-and-ai-deployed-fight-against-hong-kongs-rodent?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 22:33由该市新型 Ratbuster 热成像摄像机拍摄的图像。图片：讲义香港当局已采用高科技监视技术来追踪老鼠活动，据说这种方法比以前使用红薯作为诱饵的方法更准确。当局周二表示，他们已部署热像仪和人工智能 (AI) 技术，以更准确地测量全市的啮齿动物问题。“过去，我们只能看到分布情况食物环境卫生署防治虫鼠主任李明伟表示，“根据老鼠的模式，只能通过看红薯来判断是否有老鼠。”李补充道旧系统无法显示某个地区啮齿动物侵扰的严重程度。部署在香港灭鼠斗争。图片：讲义调查区域范围有限，饵料也可能受到人类活动或其他动物的影响。“新方法“通过使用热像仪，可以通过人工智能判断每张图像中是否有啮齿动物。”李解释道。部门官员补充说，与其计算被啃过的红薯诱饵的比例，为了得出虫害率，该问题将通过新设计的啮齿动物缺失率来衡量，该比率基于未检测到害虫的热图像数量。安装在一台计算机上的两个热像仪两米（6.5 英尺）长的杆子安装在一个位置，连续三个晚上从晚上 7 点到早上 7 点每两分钟捕获一次图像。通过计算其中没有啮齿动物的热图像数量拍摄所有图像后，会生成每个区域的啮齿动物缺失率。老鼠和红薯：为什么香港的啮齿动物数量不相加Warner Cheuk Wing-hing，副政务司司长于2022年表示，红薯诱饵法在测量鼠患率方面存在“不足”。该署统计员张丽娴表示，从无鼠害情况来看，比率会更准确地反映老鼠的分布范围。“我们不可能知道某个地点有多少只老鼠，”Cheung 补充道。 “如果啮齿动物反复出现，我们只能统计动物的出现次数……这可能会夸大[实际情况]。”香港大学副教授Tommy Lam Tsan-yuk公共卫生学院与该部门研究了最新的啮齿动物监测方法，表示新技术可以记录动物的数量和活动，并提供不同地点和时间点的信息。周围该部门将在其管理的19个区域中每个区域确定200至300个监控点，并为每轮调查选择100个地点，调查每六个月进行一次。地点的选择是根据捕获的活啮齿动物和收集的死动物数量以及收到的投诉。目标地点名单亦会定期更新。香港的鼠患率是多少？为何受到攻击？高级警务人员吴国伦该署清洁及害虫防治总监表示，根据新信息，可以采取更有针对性的措施。他说，可以指派害虫防治小组在夜间老鼠最活跃的时候消灭老鼠， 湾仔、中西区和东区各区上个月开始采用新方法。吴说，使用新方法收集的统计数据三个区最早可能在下个月公布。该部门表示，正在开展首次全市啮齿动物缺席率调查，并希望在今年上半年公布调查结果。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3251178/rats-way-do-it-new-hi-tech-surveillance-equipment-and-ai-deployed-fight-against-hong-kongs-rodent?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半导体制造巨头台积电与新投资者丰田共同推动日本第二家芯片工厂的开发</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3251174/semiconductor-manufacturing-giant-tsmc-pushes-development-second-chip-plant-japan-new-investor?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 21:53台积电计划在日本设立第二座芯片制造厂将于 2027 年底开始运营。图片：Shutterstock台湾积体电路制造有限公司 (TSMC) 正在扩大在日本的产量，计划建设第二座芯片制造工厂，这标志着一项重大胜利岸田文雄首相的政府寻求提高集成电路的国内生产。全球最大的代工芯片制造商台积电表示，丰田汽车公司将作为日本先进半导体的新投资者加入台积电董事会周二批准向 JASM 注资不超过 52.6 亿美元，但该公司在九州岛西南部熊本县拥有多数股权。目前尚不清楚这些资金将如何使用。新工厂将靠近台积电位于熊本的第一家工厂。台积电周二在一份声明中表示，将增加 6 纳米和 7 纳米工艺技术，以推进该园区的半导体生产。台积电在日本的第二座晶圆厂计划于今年年底动工，2027年底投产。加上JASM第一座晶圆厂，在“日本政府的大力支持”下，总投资将超过200亿美元，新竹工厂，台湾公司表示。据彭博社报道，台积电已经在考虑使用更先进的 3 纳米技术建立第三家日本工厂。这家芯片制造商表示，这两家工厂熊本工厂每月总产能将超过10万片12英寸晶圆，创造超过3,400个高科技就业岗位。全球主要国家——包括美国、日本和德国——在大流行期间芯片短缺之后，日本一直在竞相在国内建立全面的半导体供应链，以避免未来对经济造成干扰。台积电工厂的有竞争力的薪酬可能会波及整个日本，击败通货膨胀日本经济产业省正在准备约 2 万亿日元（130 亿美元）的补贴，以推动芯片投资，以恢复其半导体大国的地位，台积电已经获得了一些补贴。 这家台湾芯片制造商在熊本的第一家工厂由索尼集团旗下的半导体解决方案公司和电装公司提供部分资金。该工厂采用先进的 12 纳米技术，预计将于今年年底开始大规模生产。&lt; /p&gt;通过最新投资，台积电、索尼、电装和丰田将分别持有 JASM 约 86.5%、6%、5.5% 和 2% 的股份。台积电还在亚利桑那州建设两座先进工厂，但美国项目因劳动力和成本挑战而被推迟。拜登力捧的台积电亚利桑那州芯片工厂正与延误和疑虑作斗争与此同时，台积电和台湾政府官员也多次表示日本工厂进展顺利。台积电董事会周二还批准向其位于亚利桑那州的全资子公司注资不超过50亿美元。&lt; /p&gt;这家台湾公司还宣布了在德国建厂的计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3251174/semiconductor-manufacturing-giant-tsmc-pushes-development-second-chip-plant-japan-new-investor?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在中国，习近平的“金融超级大国”野心刺激当地对资源的争夺</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3251158/china-xi-jinpings-financial-superpower-ambitions-spur-local-scramble-resources?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3251158/china-xi-jinpings-financial-superpower-ambitions-spur-local-scramble-resources?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长表示，没有特使、商会在会议期间反对香港国家安全法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3251175/no-envoys-business-chambers-opposed-hong-kong-national-security-law-during-meetings-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3251175/no-envoys-business-chambers-opposed-hong-kong-national-security-law-during-meetings-minister-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京告诉危地马拉如果想要建立贸易关系就尽快与台湾断交</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251169/beijing-tells-guatemala-break-ties-taiwan-soon-possible-if-it-wants-trading-relationship?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 21:30危地马拉外交部长卡洛斯·拉米罗·马丁内斯建议该国可能设立中国大陆的“贸易利益办公室”。图片来源：路透社中国大陆周二表示，危地马拉如果想与北京发展关系，就必须“尽快”与台湾断交。中央美国是少数仍与台湾保持正式外交关系的国家之一，据报道，美国正在寻求与中国大陆发展贸易关系，同时保持与台北的关系。危地马拉将与台北保持联系，同时寻求更好的北京但中国外交部发言人汪文斌表示，一个中国原则 — — 承认台湾是中国的一部分 — — 是关系的根本基础。北京要求所有国家根据这一原则在北京和台北之间做出选择。王说，世界上有183个国家与北京建交，北京视台湾为中国的一部分，并没有放弃。 “我们希望危地马拉新政府顺应历史和现实潮流，从国家根本和长远利益出发，作出正确决策”王在新闻发布会上说。危地马拉外交部长卡洛斯·拉米罗·马丁内斯周二对路透社表示，危地马拉将“继续以我们一直在做的水平与台湾合作” ，但一月中旬上任的贝尔纳多·阿雷瓦洛总统“指出，我们不能忽视中国所代表的分量和力量”。“我们有兴趣接近中国“他们试图围绕贸易发展一些关系，”马丁内斯说，并表示这可能会成为一个“贸易利益办公室”，帮助危地马拉产品找到中国市场。“我们正在将其公开马丁内斯补充道，这不是针对台湾或美国的伏击。中国近年来增强了在拉丁美洲的经济影响力，这些国家历来与美国和台湾关系密切。 该地区的几个国家已转而效忠北京，最近的一个是 2023 年 3 月的洪都拉斯。危地马拉在新总统选举后敦促放弃台湾瑙鲁南太平洋地区也于上个月转而承认北京，使得台北只剩下 12 个正式盟友。美国于1979年转而承认北京，但反对任何强行改变现状的行为，并致力于武装台湾自卫。台湾表示不会通过“支票外交”来竞争与北京寻求外交承认。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251169/beijing-tells-guatemala-break-ties-taiwan-soon-possible-if-it-wants-trading-relationship?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港反对派活动人士周庭因逃往加拿大后逃保而被警方通缉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3251172/hong-kong-opposition-activist-agnes-chow-declared-wanted-police-jumping-bail-after-fleeing-canada?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 21:43周庭已被警方通缉。图片：黄大卫去年12月保释逃往加拿大的香港反对派活动人士周婷已被列入警方通缉名单。Andrew负责国家安全的副警务处长靳启恩周二表示，现已解散的众志党联合创始人因去年底违反保释条件而被通缉。“我想强调的是，潜逃菅直人在有关香港治安状况的年度总结会上表示：“这是一种可耻的行为，任何逃亡者都不应该自欺欺人地认为，离开香港就可以逃避刑事责任。”“除非周女士向警方自首，将被终身追捕。”去年12月，周先生表示，在获得警方许可前往加拿大攻读硕士学位后，她将放弃保释并留在加拿大。而不是定期返回城市向警方报到，作为保释条件的一部分。副警务处长靳启恩（左一）表示警方将终身追捕周庭。图片：谢梅梅该活动人士的声明引起了当局的广泛批评，包括行政长官李家超和中国外交部发言人汪文斌，他们谴责周一周的行为是“ 这名27岁的活动人士因涉嫌勾结外国或外部势力危害国家安全于2020年被捕。警方批准了她的保释，并没有对她提出指控，但他们没收了她的护照。在 Instagram 上的一篇帖子中，她宣布打算保释，周说她被要求与她一起去深圳旅行。国安警察要求拿回她的护照。香港反对派活动人士周庭的父母“被警方讯问”她说她参加了一个有关国家改革开放的展览-周女士补充说，她随后被要求写一封信，感谢警方安排这次旅行，让她“了解了互联网巨头腾讯的巨大发展”。 截至目前，警方已对另外13名涉嫌危害国家安全的逃犯发出通缉。其中包括前立法会议员罗冠中、郭荣铿。 -恒和许志峰、工会成员蒙少达、律师任建峰、活动人士刘祖迪、郭凤仪和袁公仪。周庭于12月保释并逃往加拿大。图片：黄日华活动人士郑文杰、许永婷、兆楠、霍家智及蔡明达也被自去年 12 月以来，他因煽动分裂国家、颠覆国家政权以及与外国势力勾结而被列入通缉名单。诈骗浪潮日益猖獗，是该市 2023 年犯罪报告增加的主要原因，警务处处长萧泽尔表示，从去年 11 月至今年 2 月 2 日，警方在可疑活动中发现了 16 个使用 Deepfake 技术的视频。香港警方严厉打击活动人士周庭未按规定举报保释条款“到目前为止，警方尚未收到任何居民举报，他们被这些深造视频直接欺骗。”萧说。警方已对此事展开调查。去年八月，香港首例涉及深度造假技术的诈骗案，逮捕了六人，他们因利用人工智能换脸程序，利用被盗的香港身份证制作篡改图像来申请贷款。当被问及一些人的状况时萧表示，活动人士在 2019 年反政府抗议活动中被捕，但仍未受到指控，警方单独处理每起案件。周庭“不是唯一被允许离开城市的国安法嫌疑人”专员补充说，截至去年底，被捕的10,279名抗议者中，有2,955人被指控犯有骚乱、伤人和非法集会等罪行。“对于个别案件，警方已经处理过他们根据具体情况单独进行。其余案件我们也会综合考虑多种因素，依​​法处理。”萧说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3251172/hong-kong-opposition-activist-agnes-chow-declared-wanted-police-jumping-bail-after-fleeing-canada?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析师表示，中国可以通过现金支付来刺激需求并缓解通货紧缩</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3251164/china-could-boost-demand-and-ease-deflation-cash-payments-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 21:00观察家呼吁刺激需求，可能的形式是向家庭支付现金，以防止通货紧缩和经济放缓。照片：法新社研究人员本周表示，中国缺乏需求刺激可能会导致价格暴跌，给中国本已摇摇欲坠的经济带来更大压力。如果没有如果官方采取刺激消费的措施，消费者可能会减少购买，导致商家大幅降价，收入太少而无法扩大业务。这一周期可能会增加通缩压力并打击更广泛的经济。“如果没有强有力的政策干预，通货紧缩预期可能会变得根深蒂固，并开始损害消费和投资需求，”国际金融研究所在一份研究中表示周一注意。它警告称，“如果需求方刺激力度不够，就会出现下行风险”。预计中国官员今年的经济增长目标为 5%，但国际货币基金组织 (IMF)其预测仅为 4.6%。该机构是一家总部位于美国的行业组织，指出中国“严重的房地产危机”可能会缓慢复苏，再加上股市暴跌“可能家庭财富和消费的打击超出预期”。中国长达数年的住房危机源于过度开发和政府对贷款的限制。北京的政策回应研究报告称，将引导今年的国内经济表现。中国研究副主任克里斯托弗·贝多尔(Christopher Beddor)表示，政府有“多种方式”刺激需求，即向家庭提供现金刺激在加维卡尔龙洲经讯。不过，他补充说，这一想法“并未出现在政策制定者的思维中”。需求刺激通常会推高通胀，同时刺激供给侧 — — 中国对此表现出偏好 — — 会造成供给过剩并导致疲软贝多尔说，通胀。北京现在可能会抑制刺激措施，看看这种立场是否能让房地产危机缓解并自行恢复正常，德克斯特·罗伯茨 (Dexter Roberts) 表示。美国蒙大拿大学曼斯菲尔德中心中国事务主任。“政府因拖延时间并向经济注入更多刺激措施而受到批评，”罗伯茨说。“政府因拖延时间向经济注入更多刺激而受到批评。” &gt;他说，由于有如此多的消费者担心自己的房屋贬值，目前很少有人花钱。“人们看到他们的一项重要资产在最好的情况下保持不变，在最坏的情况下保持不变罗伯茨说。高盛发现，投资者越来越疲倦。该金融机构表示周日，中国投资者最近自报的信心指数为 10 分，平均为 1.5，最高为 10。 “由于供给侧持续扩张且没有需求侧刺激，持续通货紧缩的风险正在上升。”该行表示，尽管明显需要刺激措施，但观察人士对满足需求并不乐观。 “在我们的谈话中，尽管消费者信心非常低且面临通货紧缩压力，但在我们的谈话中，没有本地投资者预计今年会在全国范围内发放消费券。“鉴于当局的罗伯茨表示，如果继续强调“高质量发展”，政策制定者只会进行零散的宽松，只会采取有针对性的措施。”在通缩压力下必须降价的商家可能会裁员而不是扩张。 。他补充说，他们可能会在海外出售低成本商品，甚至冒着海外反倾销行动的风险。“最大的通货紧缩因素是商人、私营企业和官员的高度不安全感。”香港大学金融学讲座教授陈志武说。 “没有人对明天感到真正安全。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3251164/china-could-boost-demand-and-ease-deflation-cash-payments-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国将禁止娱乐性使用大麻，担心大麻会导致“更广泛的毒品问题”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251163/thailand-set-ban-recreational-use-cannabis-over-concerns-it-will-cause-wider-drug-problems?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 20:30曼谷一家大麻店的工人。图片来源：路透社泰国卫生部长周二表示，在泰国于 2022 年将大麻合法化后，泰国政府将紧急提出一项法案，禁止娱乐性使用大麻。&lt; p&gt;2022 年 6 月，上届政府（其中包括支持合法化的 Bhumjaithai 党）将大麻从违禁麻醉品清单中删除。此举促使全国各地涌现出数百家大麻商店，特别是在曼谷，引起了批评者的担忧，他们敦促需要更严格的立法。顾客于 2023 年 4 月 20 日在曼谷购买大麻。照片：EPA-EFE沙特卫生部长周二表示，禁止娱乐性使用大麻的新法案将提交给下周的内阁会议。&lt; Chonlanan Srikaew 告诉记者：“新法案将对现有法案进行修改，只允许将大麻用于健康和医疗目的。” “为了娱乐而使用被认为是错误的。”去年八月上任的总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 经常表示反对将该药物用于娱乐目的，并表示该药物只能用于药用.Srettha 在 9 月份警告称，娱乐性大麻的使用可能会导致“更广泛的麻醉药品问题”。随着泰国考虑大麻掉头，马来西亚人对假期高点的结束感到遗憾&lt; p&gt;上周末，英国摇滚乐队酷玩乐队在曼谷演出的观众在社交媒体上抱怨称“整场演唱会闻起来像大麻”，由此引发了来自公众的新压力。泰国曾经因其强效毒品而臭名昭著。法律规定，携带大麻的人可能面临最高 10 年的监禁和巨额罚款。但沙特王国近年来一直在寻求从全球医用大麻热潮中获利。 p&gt;2018 年，泰国成为东南亚第一个批准大麻用于医疗目的的国家，大麻在其气候条件下很容易生长。非刑事化被吹捧为一种对于受疫情严重打击的以旅游业为主的经济体来说，这是一项有利可图的举措，泰国商会大学预测，到 2025 年，该市场的价值可能达到 12 亿美元。2022 年的法律变更开启了曼谷的一家屋顶咖啡馆甚至举办了首届泰国大麻杯，这是一项联合滚动的比赛。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251163/thailand-set-ban-recreational-use-cannabis-over-concerns-it-will-cause-wider-drug-problems?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙家庭在墓地寻求庇护以躲避以色列的进攻“这已经成为我们的生活，一切都与死亡有关”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251166/gaza-families-seek-shelter-israeli-offensive-cemetery-has-become-our-life-all-about-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 20:45标有在以色列轰炸中丧生者姓名的标语牌加沙城 Al-Shifa 医疗中心附近临时墓地的浅坟墓上。照片：法新社由于以色列对加沙的军事进攻而一次又一次流离失所，马哈茂德·阿米尔和他的家人现在在拉法的一个墓地靠近墓碑的地方搭起了帐篷，这是最后一个相对安全的地方这家人是在墓地露营的数十人之一，这是一片广阔的沙地，地平线上可以看到地中海的景色，因为他们觉得那里遭受以色列轰炸的风险较小。&lt; /p&gt;“人们被迫来到这个安全的地方，这里是死者的墓地，”阿梅尔说，他从加沙北部的沙蒂难民营流离失所，带着包括孩子和孙子在内的 11 名家人.巴勒斯坦人希望布林肯的访问能够在拉法袭击之前实现加沙停火“这比住在住宅区要好，那里的房子可能会倒塌在我们头上，”花了数周时间的阿梅尔说。随着一家人逐渐向南迁移，逃离以色列的进攻，他们在其他地方也遇到了困难。加沙 230 万人口中的一半以上现在被隔离在飞地南部边缘的拉法，被隔离栅栏围困来自埃及。以色列威胁称，当以色列完成北部汗尤尼斯的一场战斗后，将用坦克袭击该地区。墓地里有一排排整齐的低矮水泥坟墓，这些坟墓是战争前的，上面长满了植物和鲜花。 、铭文和剥落的油漆。它还有更简陋的坟墓，那些在战争中丧生的人的坟墓：沙堆与尸体一样长，上面有粗糙的水泥块。 “每天都有尸体被运去埋葬。我们为他们祈祷，与他们呆在一起，为他们祈求怜悯。”阿米尔说。缺乏食物和水，以及对军事袭击的持续恐惧令人痛苦。&lt; p&gt;“死者在舒适中，而我们活着的人则在痛苦中，正在经历非常艰难的情况。没有水，没有适当的援助进来，情况非常糟糕。一名巴勒斯坦男孩行走加沙城萨哈巴街的一个临时墓地内，在以色列爆炸中丧生的人被埋在浅坟里。照片：法新社孩子们三五成群地在一排排坟墓之间奔跑。一个穿着粉红色运动服的女孩坐在其中一个上，摘下粉红色的小花，小心地把它们装进一个空锡罐。“我看到孩子们，我们的孩子，在坟墓之中和上方玩耍，”阿米尔说。“这已经成为我们的生活，一切都与死亡有关。即使现在走路，我们每一秒都看到死亡在眼前。”布林肯返回中东敦促加沙停战战争是由来自巴勒斯坦的武装分子引发的。据以色列称，巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯于 10 月 7 日入侵以色列南部，造成 1,200 人死亡，绑架 253 人。以色列誓言摧毁哈马斯并释放人质，以色列以全面军事攻击作为回应。据当地卫生官员称，加沙已造成 27,000 多人死亡。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251166/gaza-families-seek-shelter-israeli-offensive-cemetery-has-become-our-life-all-about-death?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>居民放弃在香港公立医院急症室候诊可获退款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3251157/residents-who-give-waiting-see-doctor-hong-kong-public-hospital-ae-departments-can-receive-refund?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 19:19一名病人等待被送往急症室约旦伊丽莎白女王医院。摄影：Jelly Tse香港公立医院将退还急症室非紧急病人在农历新年假期期间放弃轮候并离开的就诊费医院管理局行政总裁高拔星医生周二表示，这项特别安排将于周五至2月18日期间提供，旨在集中人力及资源处理紧急个案。“我们希望有关安排能有助鼓励轻微或稳定的个案向私营机构或普通科门诊寻求帮助。”他说。 “我们见过一些病人在等待时想离开，但因为已经支付了就诊费而选择留下来。”周二油麻地广华医院急症室 摄影：Jonathan Wong现时，急症室按病人病情分为五类健康）状况。非紧急病例通常需要在就诊前支付 180 港元（23 美元）的就诊费，而紧急病例则在治疗后支付。根据特别安排，那些被归类为“半紧急”的病例“紧急”或“非紧急”如果在注册和离开后 24 小时内改变主意，可以选择退还出席费。这笔钱将在一个月内报销。卫生部门还提供了一张地图，显示了假期期间全市私人诊所和医院的营业时间，以便居民明智地选择治疗。 &gt;香港卫生署署长考虑对急症室轻微投诉收取更高费用截至周二下午，公立医院急症室的平均轮候时间介乎一至六个小时，其中排队时间最长的是北区医院（六个小时）、基督教联合医院（五个小时）和玛嘉烈医院（四个小时）。卫生部长罗仲茂早些时候表示，他对香港的高水平治疗充满信心尽管最近两种感染病例激增，但 Covid-19 和流感疫苗接种率将有助于医护人员抵御医院危机，例如两年前第五次冠状病毒浪潮期间出现的危机香港迎来第二批广东医生护士截至二月，超过49%的65岁或以上居民及47%的六岁以下居民曾感染流感疫苗接种率最低，为 50 至 64 岁年龄组的 18.5%。与此同时，该市近 95% 的人口通过疫苗接种获得了某种形式的冠状病毒保护获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3251157/residents-who-give-waiting-see-doctor-hong-kong-public-hospital-ae-departments-can-receive-refund?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>