<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2024 09:14:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“谷歌坏了”：搜索巨头的算法和垃圾邮件过滤器变化如何损害生计</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3268844/google-broken-how-search-giants-algorithm-and-spam-filter-changes-cost-livelihoods?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3268844/google-broken-how-search-giants-algorithm-and-spam-filter-changes-cost-livelihoods?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港少数族裔群体欢迎此举，内地旅行证需求激增</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268836/online-demand-mainland-travel-permits-surge-hong-kong-minority-groups-hail-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268836/online-demand-mainland-travel-permits-surge-hong-kong-minority-groups-hail-move?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡“准备”承认巴勒斯坦，前提是巴勒斯坦放弃恐怖主义并接受以色列</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268840/singapore-offers-palestine-recognition-if-it-renounces-terrorism-accepts-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268840/singapore-offers-palestine-recognition-if-it-renounces-terrorism-accepts-israel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人遭袭击 抢劫价值 80 万港币百达翡丽手表 两名嫌疑人被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268842/2-suspects-arrested-after-hongkonger-attacked-robbed-hk800000-patek-philippe-watch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 15:46香港警方拘捕两人，涉嫌街头抢劫。图片：Handout香港警方拘捕两名涉嫌街头抢劫的男子。此前，一名商人在新界一家购物中心外被四人拳打脚踢，并抢走了一块价值 80 万港元（102,411 美元）的百达翡丽手表。葵涌警区重案组高级督察张文狄周二表示，这名 30 岁的受害者于 6 月 28 日晚上 8 点左右在葵涌云东街力生广场外遭到袭击。他补充说，四名劫匪从受害者身上偷走了一块名贵手表、一个手提包、一部手机以及 3,000 港元现金，然后乘坐第五名男子驾驶的逃逸车辆逃跑。警方称，被盗物品总价值 809,000 港元。该商人受轻伤，但无需接受治疗据警方称，他们目前在医院接受治疗。警方在检查了监控录像并确定了嫌疑人后，于周日逮捕了这两名分别为 27 岁和 28 岁的男子。警方还扣押了一辆用于抢劫的汽车。6 月 28 日，一名男子在云东街力生广场外被抢劫。照片：谷歌地图“初步调查显示，被捕者在与受害人发生金钱纠纷后策划了这起抢劫案，”张说。他补充说，由于调查仍在进行中，不排除进一步逮捕的可能性。一位熟悉此案的消息人士称，手表尚未被追回，警方仍在搜寻与此案有关的至少另外三名男子。截至周二下午，两名嫌疑人仍在接受审讯。高级督察表示，警方将不遗余力将所有嫌疑人绳之以法，并警告说抢劫最高可判处终身监禁。今年前五个月，警方在全市处理了 36 起抢劫案，比 2023 年同期的 50 起下降了 28%。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268842/2-suspects-arrested-after-hongkonger-attacked-robbed-hk800000-patek-philippe-watch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>70 年来最严重洪灾袭击中国中部某县，进入“战时”状态</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3268822/wartime-situation-worst-flooding-70-years-hits-county-central-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 15:00周一，湖南省平江县被洪水淹没的村庄居民撤离。图片来源：新华社湖南省中部的一个县遭遇了 70 年来最严重的暴雨洪涝灾害，当地政府宣布进入“战时”紧急情况。县政府表示，流经平江县并最终汇入长江的汨罗江周二凌晨 12:30 已达到 77.67 米。这是自 1954 年以来的最高水位，超出警戒水位 7 米多。平江县在暴雨后被淹没。图片来源：新华社平江是湖南省东北部岳阳市下辖的一个县，人口 115 万。据国家电视台 CCTV 报道，同样位于岳阳市的汨罗县周一发生山体滑坡，至少有两名村民失踪。最近几周，强降雨给中国南方带来大面积洪灾，长江流域遭受重创。平江汨罗江上游的一条堤坝决口成两段，淹没了该县大片地区，水库也溢出。据省级报纸《湖南日报》报道，平江老城区三分之一和新城区一半被水淹没。据称，部分地区洪水高达 3 米。据湖南省政府官方网站红网报道，目前已有 5,300 多人被转移。自 6 月 18 日以来，平江县累计降雨量达 759.6 毫米，为 1961 年有记录以来同期降雨量的最高值。该县防汛抗旱指挥部启动最高级别应急响应，称目前已进入战时状态。全县共出动 160 多个救援队，超过 15,500 名救援人员参与救援。周一中午 12 点起，县内公交服务暂停，岳阳部分高速公路交通改道。随着洪水上涨，平江县已有 5,300 多人撤离。图片来源：新华社强降雨将持续袭击该县直至周三，气象局预测降雨量为 80-120 毫米。专家对新华社表示，这可能会使水位超过 78.16 米的历史最高水平。自上个月洪水季节开始以来，中国主要河流已经在十多处达到警戒水位。据水利部称，预计未来几周中国各地将出现大洪水，包括淮河及淮河流域、长江中下游和黄河、松花江和辽河。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3268822/wartime-situation-worst-flooding-70-years-hits-county-central-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海问题：菲律宾杜特尔特为何可能改变亲北京立场</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268830/south-china-sea-why-philippines-duterte-may-be-doing-u-turn-pro-beijing-stance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268830/south-china-sea-why-philippines-duterte-may-be-doing-u-turn-pro-beijing-stance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:50:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉尔·拜登：第一夫人为丈夫的连任竞选提供支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268821/jill-biden-first-lady-shoring-her-husbands-reeling-re-election-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268821/jill-biden-first-lady-shoring-her-husbands-reeling-re-election-bid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本取消没有新郎的单人婚礼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3265565/lifting-veil-solo-weddings-japan-where-there-no-bridegroom?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 14:00《华盛顿邮报》调查了为何越来越多的日本年轻女性选择“自己结婚”。照片：SCMP 合成/Shutterstock日本出现了一种新趋势，年轻女性选择放弃传统的结婚仪式，转而选择“单人婚礼”，即自己结婚。女方负责策划整个婚礼，但把新郎的部分抛在脑后。一些女性是想穿上漂亮的礼服，而另一些女性则想纪念一个个人里程碑。成人视频明星 Mana Sakura 就是这一趋势的典型代表。在 2019 年 3 月的单人婚礼上，她将戒指戴在自己的手指上，大胆承诺：“我会尊重自己的生命。无论健康还是疾病，我都会一直爱自己，让自己快乐。”另一位名叫花冈 (Hanaoka) 的女子在东京一家餐厅举办了一场单人婚礼，邀请了 30 位好友，共花费 25 万日元（1,600 美元）。不需要新郎：有些女性甚至只为新娘拍摄婚纱照。照片：Shutterstock“嫁给自己不代表我不想嫁给男人，”她说。“我在一个博主的文章里读到过关于单独婚礼的内容，当时以为自己做不到。但大约三年前，我开始做一些让我开心的事情，比如穿漂亮的衣服、享受美味的食物、用花瓣洗澡。从那时起，我开始考虑结婚。”单身婚礼并不只是未婚人士的专利。2018 年，47 岁的妻子 Yukie 举行了这样一场仪式。她解释说，她想重温作为新娘的感觉，并在开始新的开始时象征性地告别过去的自己。《日本邮报》对这一趋势进行了仔细研究。为什么？根据政府数据，去年日本的结婚数量为 90 年来最低，只有不到 50 万对夫妇结婚。结婚率下降助长了“单身经济”的增长，单身仪式成为婚庆行业的新商机。服务包括拍照，新娘可以邀请朋友或家人参加。女性还可以定制自己的单人蜜月。“单人婚礼是时代变迁的标志。现在，更多的日本女性可以在不结婚的情况下养活自己，她们不想受到传统角色的束缚，”日本一家婚庆公司的策划师说。企业正在为单身人群开发其他产品和服务，从单人露营到卡拉 OK。这迎合了日本单身人士的生活方式偏好，他们家庭负担较少，可支配收入较多，使他们能够专注于提高自己的生活质量。反应不一单身不只是单身人士的选择，已婚女性也这一趋势在日本和中国引发了热烈的网上讨论。在后者，一些人称赞这种提倡女性独立的行为，有人说：“单身婚礼看起来很棒。获得幸福的方法有很多。最重要的是先爱自己。”与此同时，其他人则感到困惑：“我不太明白。这是从现在开始认真对待自己的承诺吗？这只是避免被嘲笑未婚的一种方式，作为最后一道防线，”有人说。在中国，人们也发表了不同的意见。“这很好。它满足了我不用结婚就能穿婚纱的愿望，”一位网络观察者写道。“虽然这没什么不对，但把戒指戴在自己的手指上似乎有点孤独，”另一位网友说道。“也许这只是一种收集结婚礼物的方式，”第三位网友打趣道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3265565/lifting-veil-solo-weddings-japan-where-there-no-bridegroom?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国明星保镖要求腾出电梯供她专用，引发公众愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3266736/public-fury-bodyguard-china-celebrity-demands-lift-be-vacated-her-exclusive-use?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 14:00中国某明星的保镖要求电梯乘客腾出空间给她专用，此举在大陆社交媒体上引发众怒。图片来源：SCMP composite/Shutterstock/Weibo中国一名明星雇佣的保镖行为粗鲁，激怒了内地民众，他们不禁要问：“她以为她是谁？”一段在内地社交媒体上疯传的视频显示，6 月 10 日，在山东省青岛机场，这位明星在一群保镖的护送下试图进入满载乘客的电梯。当电梯停在一楼时，这位著名女星正在那里等候，一名保镖对要去四楼的乘客大声喊道“出去”。在社交媒体平台小红书上发布视频的人说，电梯里的人拒绝了，并问这位明星：“你以为你是谁？”当这位明星意识到她的保镖越界后，她低下头藏住了脸。随后，她走向了空电梯。该名人保镖要求乘客离开电梯的视频曝光后，引发公众愤怒。照片：微博虽然帖子没有透露该名人的身份，但社交媒体上各种猜测层出不穷。被传出的名字包括吴宣仪或程潇。这两位艺人——女演员和歌手——从 2015 年到 2023 年都属于同一个韩中组合宇宙少女，隶属于总部位于北京的娱乐经纪公司乐华娱乐。她们同一天在沿海城市参加一场演出。后来出现的视频片段显示，这位明星就是吴宣仪。29 岁的吴宣仪以宇宙少女成员身份出道，在参加热门真人秀女子组合节目《创造 101》后在中国成名。她在微博上拥有 2500 万粉丝。截至本文撰写时，她尚未回应有关此事的问题。乐华娱乐于 6 月 12 日发表声明为其两位明星辩护，并声称争议中心的人“既不是明星的工作人员”，也不是公司”。声明还表示，有关这些明星是“装模作样的人”的指控是虚假和没有根据的。随着网上猜测的不断增加，一段视频片段最终让明星吴宣仪被确认身份。图片来源：微博社交媒体上关注该故事的网友对此事有很多话要说。“她本可以拦下保镖并道歉，但她没有，所以她并不无辜，”有人在微博上说道。在中国，明星装模作样是不被认可的。2022 年，中国女演员秦岚因几年前在一场珠宝促销活动中让一名员工跪下为她拿麦克风而受到批评。秦岚说她没有注意到那名员工，因为她正忙着专注于如何展示珠宝。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3266736/public-fury-bodyguard-china-celebrity-demands-lift-be-vacated-her-exclusive-use?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国着眼于三中全会的科技和经济目标，但预计不会有太大变化</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268795/china-eyes-tech-and-economic-goals-third-plenum-few-drastic-changes-expected?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268795/china-eyes-tech-and-economic-goals-third-plenum-few-drastic-changes-expected?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国商业航天枢纽开放与火箭爆炸事故发生冲突</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268817/chinas-commercial-space-hub-opening-clashes-exploding-rocket-mishap?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 14:00周日，在中国南部海南省的中国首个商业航天枢纽进行火箭发射模拟演练。图片来源：新华社随着中国民营航天业遭遇首起重大事故，周日发生在中国中部地区的事故有可能掩盖中国南部岛屿省份海南商业航天领域的重大成就。就在我国功率最强的火箭因“结构故障”坠毁在河南省某市郊区的同一天，中国首个国际商业航天发射中心在海南宣布投入运营。海南国际商业航天发射有限公司董事长杨天亮表示，该发射场计划于今年下半年进行首次火箭发射，标志着商业运营的开始。“计划扩建发射场，增加发射台，旨在提供国内和国际火箭和卫星发射服务，从而加速中国商业航天技术的发展，”他表示。海南发射中心占地约133英亩，是中国建设自己的卫星星座的雄心壮志的一部分，可与美国的 SpaceX 的 Starlink 相媲美。该设施于 2022 年 7 月开始建设，关键基础设施——包括加油设施、变电站、火箭组装大楼和双发射台——仅在 726 天内就完工了。国家通讯社新华社周日报道称，HICAL 正在与火箭开发商合作，开展与垂直着陆和从海上回收火箭有关的实验。最新的蓝皮书由主要航天承包商中国航天科技集团公司每年发布，详细列出了 2023 年的 36 次商业火箭发射，占该国总数的 39%。自 2015 年以来，中国商业航天市场迅速增长，2017 年至 2024 年的年增长率估计超过 20%，预计今年将达到 2.34 万亿元人民币（3260 亿美元）。据艾媒咨询报道。中国运载火箭技术研究院高级火箭科学家宋正宇在去年《中国宇航学报》发表的一篇论文中表示，建造巨型卫星星座的竞赛“正在推动中国航天工业进入一个新时代”。这是中国南部海南省商业航天器发射场的鸟瞰图，该发射场于周日宣布投入运营。图片来源：新华社但专家警告称，周日发生在河南省巩义县一处设施的航天先锋事故可能会扼杀中国蓬勃发展的商业火箭产业，促使运营商更加谨慎，监管力度加大。天龙三号火箭的设计和性能与 SpaceX 的猎鹰 9 号相似，在静态点火测试中意外发射，随后在距离测试平台西南 1.5 公里（不到一英里）的山丘上坠毁并爆炸起火。航天先锋，也称为北京天兵科技，将事故归咎于“火箭体与测试平台连接处的结构故障”。未造成人员伤亡。尽管这是一起相对孤立的事件，但业内人士认为，此次事件将促使民营火箭公司更加谨慎，监管机构也将加强对发射审批的监管。一位不愿透露姓名的资深航天观察员表示，故障很常见，但许多事故发生在偏远地区，并不会引起轰动。不过，周日的事故地点距离人口密集区相对较近，“幸运的是没有造成人员伤亡”。不过，这起事故令人担忧，他表示，这很可能导致当局坚持要求商业火箭公司在短期内“接受安全审查”，并在未来对发射进行更严格的监管。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268817/chinas-commercial-space-hub-opening-clashes-exploding-rocket-mishap?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港送货司机在批发鱼市将卡车开入海中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268826/hong-kong-delivery-driver-drives-truck-sea-wholesale-fish-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 14:02油塘东元街的观塘鱼批发市场。图片来源：谷歌香港一名货车司机周二在一家鱼批发市场意外踩下油门，导致车辆坠入海中，险些丧命。警方发言人表示，这辆载有 44 岁男子的货车于上午 7 时 21 分从油塘东元街观塘鱼批发市场坠入海中。“司机成功从货车中爬出并游上岸，”发言人说。警方表示，司机通过了酒精测试，他抱怨头痛，被送往观塘联合医院接受治疗。警方表示，货车停在距离水边约 8 米的地方。“当时货车正在装载货物，司机不小心踩下油门，”发言人说。结果，货车向前行驶并坠入海中海上。网上发布的一段视频显示，车辆的货舱漂浮在市场边缘和驳船之间的水中。卡车的驾驶室和拖车已沉没。警方表示，九龙东交通部门的警员正在调查此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268826/hong-kong-delivery-driver-drives-truck-sea-wholesale-fish-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超呼吁香港人利用北京的新措施，发挥创新精神</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268824/john-lee-urges-hongkongers-take-advantage-beijings-new-measures-be-innovative?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 14:02北京提高内地游客赴港免税门槛，单程最高15000元。照片：Jelly Tse香港特首李家超表示，香港人应该创新，充分利用北京提出的所有有利措施，同时不顾争取进一步提高内地游客免税购物限额的呼声。香港特首李家超周二还表示，香港应该接受经济转型过程中面临的变化，而不能仅仅依靠现有的优势。“我们过去的成功意味着我们可以自己建设并取得成功，”他说。 “我们不能满足于现状。”北京方面周一宣布，为庆祝香港回归27周年，将向香港赠送一对大熊猫，并为香港和澳门的非中国籍永久性居民提供5年内地来往内地的旅行证。周一，内地游客赴港免税门槛也从每次5000元人民币（688美元）提高到最高15000元人民币，但游客的反应并不热烈。一些人表示，这一门槛不如海南省每年10万元人民币的限额那么有吸引力。当被问及是否会争取提高免税限额时，李家超表示，这一提高是中央各部委“经过大量努力”才实现的，并补充说，香港首先利用这一限额很重要。“对我们香港人来说，重要的是利用这一限额，当然也包括政府在内，让香港成为世界主要经济体中最重要的经济体。” “我们必须善用各种措施，确保它们发挥最大潜能，”他说道。李家超呼吁不同界别为访港旅客提供良好的体验。他表示：“我促请大家以创新方式，善用政府为香港提供的新措施。”李家超还表示，北京方面提出的一系列有利措施将产生放大效应，使整个香港受惠。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268824/john-lee-urges-hongkongers-take-advantage-beijings-new-measures-be-innovative?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名基督徒男子因发表针对穆斯林的仇恨内容在巴基斯坦面临死刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3268815/christian-man-faces-execution-pakistan-hateful-content-about-muslims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 13:332023 年 8 月，巴基斯坦费萨拉巴德附近的贾兰瓦拉，一座被穆斯林暴徒破坏和焚烧的教堂。照片：美联社去年，巴基斯坦东部旁遮普省发生了一起针对基督徒的最严重暴徒袭击事件，巴基斯坦一家法院判处一名基督徒男子死刑，原因是他在社交媒体上分享了针对穆斯林的仇恨内容。2023 年 8 月，一群穆斯林男子当局称，一些居民声称看到两名基督教男子撕下伊斯兰教圣书《古兰经》的页面，将其扔在地上，并在其他页面上写下侮辱性言论，随后，贾兰瓦拉市数十所房屋和教堂被烧毁。这两名男子后来被捕。当时没有人员伤亡报告，因为惊恐的基督徒逃离家园前往更安全的地区。尽管警方在袭击后逮捕了 100 多名嫌疑人，但目前尚不清楚是否有人被定罪。Ehsan Shan 的律师 Khurram Shahzad 周一表示，尽管他没有参与亵渎古兰经，但他被指控在他的 TikTok 账户上转发被污损的古兰经页面。他还表示，他将对旁遮普省萨希瓦尔市一家法院周六做出的死刑判决提出上诉。逮捕 Shan 的警察 Amir Farooq 表示，该男子“在当局已经在努力遏制暴力的敏感时期分享了仇恨内容”。2023 年 8 月，巴基斯坦基督教社区成员在集会上抗议贾兰瓦拉的暴徒暴力行为。照片：EPA-EFENaveed Kashif，当地教堂的牧师萨希瓦尔的一名男子表示，虽然他没有为 Shan 所发布的内容辩解，但他想知道“为什么法院下令做出如此极端的判决，而与袭击有关的人尚未受到惩罚”。亵渎指控在巴基斯坦很常见。根据该国的亵渎法，任何被判犯有侮辱伊斯兰教或伊斯兰宗教人物罪的人都可能被判处死刑。虽然当局尚未对亵渎罪执行死刑，但通常仅仅是指控就可能引发骚乱，并煽动暴民实施暴力、私刑和杀戮。6 月 3 日，72 岁的纳齐尔·马西赫在 5 月因亵渎罪被愤怒的暴徒袭击后死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3268815/christian-man-faces-execution-pakistan-hateful-content-about-muslims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开箱：持外国护照的香港永久居民可获准进入内地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268818/unpacked-new-mainland-permit-hong-kong-permanent-residents-foreign-passport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268818/unpacked-new-mainland-permit-hong-kong-permanent-residents-foreign-passport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>