<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 09:15:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《华盛顿邮报》前数据专家在香港站立式划桨冲浪事故中丧生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270933/former-post-data-specialist-dies-stand-paddleboarding-accident-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 15:53前邮政雇员裘德·罗·凯耀 (Jude Law Kai-yiu) 被发现昏迷于宝罗咀南丫发电厂海滩。图片：Roy Issa一名前邮报数据专家在南丫岛海域发生站立式划桨事故中死亡。裘德·罗启耀于 2017 年至 2019 年受雇于邮报担任成长专家，星期六晚上 9 点左右在南丫发电厂泳滩被发现昏迷。他其后被送往玛丽医院，于晚上 10 点 30 分左右被证实死亡。警方表示，初步调查显示 30 岁的罗启耀在进行水上活动时意外溺水身亡。警方将进行尸检以确定死因，并将此案归类为“溺水事件”。罗启耀的女友于星期六与他一起在离岸 200 米（656 英尺）处站立式划桨，当天下午 6 点 30 分左右离开现场回家，罗启耀预计将加入她等了罗志祥两个小时后，报警称他失踪。罗志祥被送往薄扶林玛丽医院，并于周六被证实死亡。照片：Winson Wong罗毕业于浸会大学，拥有工商管理学位，在《南华早报》任职期间，他通过搜索引擎优化和内容策略开发帮助扩大了全球读者群。《南华早报》数字编辑、罗的前上司 Shea Driscoll 表示，这位随和的前同事的去世“令人悲伤”。“他为启动《南华早报》的 YouTube 频道做出了巨大贡献，并参与了许多其他实验和努力，帮助《南华早报》成长，”他表示。“我记得他的主动性和无畏精神，他敢于与任何人和每个人接触，尝试不同的方式来帮助这份出版物。”2019 年 6 月离开《南华早报》后，罗于 2020 年 4 月成立了自己的数据咨询公司 Technalect，专门从事增长营销、YouTube 优化和搜索引擎优化。自 2019 年 8 月以来，他还曾担任香港设计中心的导师2023.获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270933/former-post-data-specialist-dies-stand-paddleboarding-accident-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕三名女子，涉嫌串谋洗钱3300万港币</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270934/hong-kong-police-arrest-3-women-allegedly-conspiring-launder-hk33-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 15:56三名女子因洗钱阴谋被捕。图片来源：Shutterstock香港警方在三名女子的公寓中查获了涉嫌洗钱 3300 万港元（420 万美元）的疑似非法收益的钱财，并将其逮捕。警方周四表示，嫌疑人包括一名 27 岁的内地游客、她 55 岁的当地亲戚以及后者的一名 65 岁朋友。总督察亚历克斯·丘宇星表示，在深水埗一个公寓内发现的钱财藏在行李箱和保险箱中，面值为 100 港元、500 港元和 1,000 港元。“由于这三名女子无法就这笔巨款的来源和用途提供合理的解释，警方以串谋洗钱罪逮捕了她们，”丘宇星说。九龙西总区重案组在深水埗发生一起未遂抢劫案后展开了调查警方称，晚上 7 点左右，该名内地女子在区内大埔道被两名男子袭击，他们试图抢走她的行李，行李内有 900 万港元。丘先生表示，由于路人和该女子的抵抗，两名劫匪被迫空手而逃，而该女子毫发无损地逃离了现场。两人驾驶一辆逃逸车辆逃跑，后来人们发现该车被遗弃在旺角。尚未立即逮捕任何人。警方称，这些钱被发现藏在手提箱和保险箱中。照片：Warton Li警方还对这名内地女子以及与她一起住在深水埗单位的两名香港女子进行了调查。据警方称，除了 900 万港元的行李外，警方还在该处所发现另外 2,400 万港元的其他行李和一个保险箱。这三名女子因涉嫌串谋清洗非法收益而被拘留，该罪行最高可判处 14 年监禁。截至周四下午，三名女子仍在接受调查。邱表示，对此案中查获的资金来源和用途的调查仍在进行中。就这起未遂抢劫案，警方于周三晚上 8 点左右在屯门逮捕了一名 28 岁男子。警方表示，仍有可能进一步逮捕嫌犯。警方还呼吁目击者和掌握有关该抢劫未遂案件信息的人士致电3661 8187与警方联系。西九龙总区重案组的侦缉人员正在跟进案件。今年首五个月，警方在全港共处理36宗抢劫案，较2023年同期的50宗下降28%。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270934/hong-kong-police-arrest-3-women-allegedly-conspiring-launder-hk33-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管不允许外国人入境，朝鲜仍将推出大型旅游景点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3270935/north-korea-launch-major-tourist-site-despite-not-allowing-foreigners-country?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 16:13朝鲜领导人金正恩出席在朝鲜江原道正在建设中的元山葛麻海岸旅游区的会议。图片：KCNA via KNS/AFP据朝鲜官方媒体周四报道，朝鲜领导人金正恩参观了该国东海岸正在建设的一个大型旅游景点，并讨论了明年开放该旅游区的步骤，尽管该国仍然禁止大多数外国游客参观。元山葛麻区是金正恩最受关注的旅游项目之一。多年来，朝鲜一直在那里建造豪华酒店和娱乐设施，以打造一个吸引国际游客的重要景点。但据报道，由于联合国制裁力度加大和新冠疫情限制导致建筑材料短缺，该项目遭遇挫折。据朝中社报道，金正恩周二与高层代表一起视察了元山葛麻区，并讨论了按照今年 1 月执政党会议的决定，于 2025 年 5 月前开放该区的准备工作。安德烈·格拉西缅科 (Andrei Gerasimenko) 是今年早些时候获准进入朝鲜的首批俄罗斯游客之一。图片来源：南华早报朝中社援引金正恩的话说：“一个被世界誉为（朝鲜）最佳旅游胜地的海滨仙境将成功建成。”该报援引金正恩的话说，建设已进入最后阶段。作为重振经济的努力之一，朝鲜一直在慢慢放松疫情期间的严厉管制和入境限制。但它仍未向外国游客重新开放边境，只有少数俄罗斯游客在今年早些时候到访，当时两国关系蓬勃发展。中国游客的回归可能会带来更大的收入来源，因为疫情爆发前，中国游客约占到访朝鲜的国际游客的 90%。专家称，2019年，朝鲜迎来了创纪录的30万外国游客，为该国带来了9000万至1.5亿美元的收入。朝鲜领导人金正恩视察朝鲜江原道元山葛麻滨海旅游区建设项目。图片：KCNA via KNS/AFP联合国粮食及农业组织周三表示，该组织总干事于 7 月 13 日至 16 日访问朝鲜，这是自 2019 年以来联合国负责人首次出访。该组织表示，总干事屈冬玉此行旨在加强与朝鲜的伙伴关系，并解决该国的粮食安全和营养挑战。目前尚不清楚朝鲜何时将允许联合国机构的国际工作人员返回。朝鲜严格的疫情限制措施包括外交官和外国公民的离境。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3270935/north-korea-launch-major-tourist-site-despite-not-allowing-foreigners-country?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国拾荒​​少年日薪14美元帮助生病叔叔，网上引发800万人关注</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3270754/sick-china-scavenger-boy-earns-us14-day-help-ill-uncle-captivates-8-million-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 16:15中国一名 13 岁男孩罹患肾病，不得不靠拾荒养活自己并照顾生病的叔叔，这在大陆社交媒体上引起了人们的心碎。图片：南华早报合成/抖音
中国一名 13 岁男孩每天靠不到 10 元人民币（1.4 美元）维持自己和生病的叔叔的生活，近日被诊断出患有肾病，令网上许多人心碎。来自中国中部河南省的袁留寿 2011 年出生时只有一个肾脏。2019 年，他被诊断出患有晚期尿毒症，这是一种由肾脏无法过滤血液中的废物导致的致命疾病。袁的父亲在他六岁时去世。第二天，他的母亲抛弃了他。这个男孩的环境意味着他已经成熟到远超他的年龄，他说他从不责怪他的母亲，因为她“患有癫痫，不能很好地照顾自己”。这个年轻人活了下来，并通过捡起街上能找到的东西来帮助他生病的叔叔。图片来源：抖音他去和他 65 岁的叔叔住在一起。袁志伟确诊后，两人都免费在县医院住了一床。当地政府一名工作人员说，袁志伟每周要接受三次透析治疗，总共花费 30 万元，政府承担了其中的 28 万元。袁志伟和叔叔每月只能靠当地政府 600 元的补贴勉强维持生计，这笔补贴是发给无家人赡养的儿童、老人和残疾人的。有时他们被迫上街捡东西卖，赚点外快。本月的一个晚上，拥有 180 万粉丝的抖音网红@菜菜发现了袁志伟在捡垃圾他告诉菜菜，他靠卖捡来的瓶子，每天的收入不到 10 元。当被问及家人是否担心他熬夜工作时，袁志军说：“我已经没有家人了。”他还表达了想和其他孩子一起玩耍的愿望，但他说：“我怕我再也没有机会了。”袁志军的故事在菜菜发布到抖音后迅速走红，吸引了 800 万次观看。许多人涌向袁志军的账号@小瘦瘦，为这个男孩捐款。一些人还订购了食物送到医院。网上陌生人的善意为这名 13 岁男孩的治疗筹集了资金。照片：抖音菜菜说，网上的筹款已经为男孩筹集到了足够的治疗费用，袁志伟说他将很快接受肾脏配型捐赠。“这个年龄的孩子不应该这么成熟。一位网友评论道：“看到他如此乖巧，我的心都碎了。”“他说话像个大人，但看上去却像个七岁的孩子。”另一位网友评论道。“这么多好心人向他捐款，我很感动。我祝他一切顺利。”第三个人写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3270754/sick-china-scavenger-boy-earns-us14-day-help-ill-uncle-captivates-8-million-online?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国反对派旨在阻止军队介入台湾事务</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270929/south-korea-opposition-aims-stop-militarys-taiwan-entanglement?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270929/south-korea-opposition-aims-stop-militarys-taiwan-entanglement?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国研究发现新型 CAR-T 疗法可能是一种安全、低成本的选择</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270879/chinese-study-finds-new-car-t-therapy-may-be-safe-low-cost-option?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 15:00该疗法通过基因改造 T 细胞（一种白细胞）来识别和攻击癌细胞等敌人。图片来源：Shutterstock中国研究人员开发出一种用于治疗血癌的新型细胞疗法，他们表示，这种疗法具有成为一种多功能且比目前正在使用的疗法便宜得多的潜力。这种被称为 CAR-T 的治疗方法是一种近年来兴起的免疫疗法，在治疗其他疾病方面也显示出良好的前景。但这种疗法的成本高得令人望而却步。据《自然》杂志 3 月份的一篇论文称，自 2017 年首次在美国获得批准以来，商业化的 CAR-T 疗法目前的成本在 37 万至 53 万美元之间，还不包括住院费和治疗副作用的药物。CAR-T，即嵌合抗原受体 T 细胞疗法，通过基因工程改造患者自身的 T 细胞（一种对抗感染至关重要的白细胞），以识别和摧毁癌细胞等敌人。这种治疗方法高度专业化和个性化，这就是它仍然如此昂贵的原因。它包括提取患者的 T 细胞，对其进行基因改造，然后将其输回患者体内。上海的一个研究小组开发的新版本工作原理略有不同。它被称为 TyU19，使用来自健康捐赠者的 T 细胞，然后对其进行基因改造。研究团队表示，这是一种通用药物，一批药物可用于治疗许多患者，大大降低了成本。该药物由生物技术公司BRL Medicine、华东师范大学和上海长征医院的科学家研发，研究结果于周二发表在同行评议期刊《细胞》上。BRL Medicine称，TyU19“最突出的优势”在于可以大规模生产，同时方便、安全、成本低且疗效好。该公司表示，这种治疗方法还可以克服现有个性化CAR-T疗法的“痛点”，包括制备周期长、失败风险高和成本极高。在研究中，这种细胞疗法用于治疗三名患有自身免疫性疾病的患者，一名患有难治性免疫介导坏死性肌病（IMNM），两名患有弥漫性皮肤系统性硬化症（SSc）。科学家表示，这是首次使用通用CAR-T疗法成功治疗自身免疫性疾病。在治疗六个月后的随访中，三名患者均处于“深度缓解”状态，未观察到严重不良事件。IMNM和SSc都是风湿性免疫疾病——一组影响世界8%以上人口的疾病。IMNM是一种罕见而严重的疾病，其特征是肌纤维坏死和进行性肌肉无力，而SSc的特征是广泛的器官纤维化。中国著名病毒学家和免疫学家高福表示，这种新疗法很有前景。高福周二在中国社交媒体账号“BioArt”的一篇文章中指出，这项研究的样本量很小。他说，这些都是高风险和难以治疗的病例，但其中一些人的纤维化已经逆转。“这些结果显示了这种疗法的潜力，值得在未来更大规模的临床试验中进一步验证，”中国疾病预防控制中心前主任高福说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270879/chinese-study-finds-new-car-t-therapy-may-be-safe-low-cost-option?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国加强对欧洲白兰地进口调查并举行听证会，重点关注“产业损害”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3270923/china-steps-european-brandy-import-probe-hearing-focuses-industrial-damage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 15:09中国海关数据显示，2023年中国进口白兰地4331万升，其中法国产品占96.16%。图片：Getty Images中国周四加强了对欧洲白兰地进口的调查，在欧盟对中国纯电动汽车 (BEV) 征收额外关税生效不到两周后，举行了一场反倾销听证会。商务部表示，听证会将重点关注“相关白兰地产品反倾销调查的产业损害、因果关系和公众利益”，主要目标是法国干邑白兰地。该部补充说，调查将着眼于 2022 年 10 月 1 日至 2023 年 9 月 30 日期间进口的装在容器中容量少于 200 升（52 加仑）的白兰地，以及它们是否在 2019 年 1 月 1 日至 2023 年 9 月 30 日期间对中国白兰地行业造成损害。商务部于今年 1 月应中国酒业协会的要求启动了这项调查，该协会表示，进口产品估计减少了15.88％。调查预计将在1月5日之前结束，但在特殊情况下可能会再延长六个月。自去年以来，在欧盟质疑中国使用补贴之后，中欧之间的贸易紧张局势加剧。周四的听证会日期定于7月5日，当天欧盟对中国纯电动汽车征收高达37.6％的附加关税生效。中国海关数据显示，2023年中国进口了4331万升（1140万加仑）白兰地，其中来自法国的产品占96.16％。政策研究机构Trivium China上个月表示，法国白兰地或西班牙猪肉等农产品是可能有助于“惩罚电动汽车”的“两个最大支持者”。调查”。由于“产能过剩”和补贴指控，中国于 6 月宣布对从欧盟进口的某些猪肉产品进行反倾销调查。“农民也是欧盟政治中一个很有影响力的集团，这给了北京方面加大政治压力的筹码，”Trivium China 补充道。 “尽管中国虚张声势，但中国不想与欧洲发生贸易战。”但 Trivium China 指出，北京的回应将与欧盟的“地理位置”和具体行业有关。中国官方媒体早些时候声称，北京将对欧洲的大引擎汽车出口展开调查，并计划将关税提高到 25%，以及欧盟猪肉出口。欧亚集团欧洲总监 Emre Peker 今年 5 月表示，中国对欧盟汽车征收的关税将打击德国和斯洛伐克，而对猪肉征收的税将损害西班牙、荷兰、丹麦和法国出口商。“展望未来，我们预计欧盟和成员国层面将继续努力与北京接触，解决欧洲对市场准入和产能过剩的担忧，”Peker 补充道。“如果谈判失败，欧盟将扩大对中国的贸易调查。对中国电动汽车征收关税将成为欧盟承诺打击北京在其他领域扭曲市场行为的风向标。”Mia Nulimaimaiti 补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3270923/china-steps-european-brandy-import-probe-hearing-focuses-industrial-damage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能建设热潮推动马来西亚股市上涨，创下 13 年来最长涨势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270925/malaysia-stocks-ride-high-ai-building-boom-fuels-longest-rally-13-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 15:14人们在吉隆坡一家私人股票市场画廊里查看交易板。马来西亚基准吉隆坡综合指数徘徊在三年半高点附近。图片：路透社在人工智能驱动的数据中心繁荣的推动下，马来西亚股市在建筑商和供应商的带动下一路飙升，让长期被忽视的市场重新回到全球投资者的视野中。马来西亚基准吉隆坡综合指数徘徊在三年半高点附近，连续五个季度上涨，这是 13 年来最长的涨幅。今年迄今的涨幅为 12%，是东南亚最大的涨幅。建筑商金务大和公用事业集团杨忠礼电力的股价在不到一年的时间内翻了一番。电力公司 Tenaga Nasional 的股价自 12 月以来上涨了 45%，外国基金经理正在转向买家，押注市场还有很长的路要走。相对稳定的货币、政府的稳定时期以及跨国公司将制造基地多元化到中国以外的趋势提供了进一步的利好。分析师认为，建筑商、电力供应商和科技公司将从外国对东南亚国家的投资中获得最大收益。半导体巨头 Nvidia 是计划在该国建设数据中心项目的主要科技公司之一。马来西亚。照片：路透社“我认为马来西亚目前绝对是个好地方，因为我们提供水、电和连通性，”法国巴黎银行资产管理公司驻吉隆坡的东盟投资组合经理 Ernest Chew 表示，他一直在购买马来西亚股票。“运营数据中心对马来西亚来说并不是什么新鲜事……只是现在我们看到了 [生成式]AI 热潮，数据中心热潮基本上加速了 [外国直接投资]……这就是为什么我们认为风险很小。”根据马来西亚投资发展局的数据，外国直接投资往往不稳定，但去年达到了 1884 亿林吉特（400 亿美元），接近 2021 年创纪录的 2086 亿林吉特。亚马逊、谷歌、微软、Nvidia 和 TikTok 的母公司字节跳动都计划或已经宣布在马来西亚建立数据中心项目，以增强人工智能产品背后的计算能力。投资者看到资金从房东流向银行，流经整个经济。可以肯定的是，外国资本流入股市尚未实现。汇丰银行的分析显示，截至 2024 年 6 月 26 日，马来西亚股市净流出 1.5 亿美元，专注于亚洲和全球新兴市场的基金都对马来西亚持低配态度。但随着这些行业推动势头和流动性的增强——日均营业额几乎是一年前的两倍——外国投资者对市场前景的信心日益增强。“投资者对马来西亚的兴趣正在升温，”野村证券马来西亚股票研究主管 Tushar Mohata 表示。 “我们认为目前的估值并未过热，因此我们认为这种反弹应该会持续下去。”价值衡量标准之一，即预期市盈率，马来西亚基准吉隆坡综合指数为 15，而标准普尔 500 指数为 21，子指数的表现一直很火爆，建筑指数今年迄今已上涨 63%。7 月初，摩根大通将基准指数的基本目标上调至 1,650 点。该指数周三收于 1,633.54 点。获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270925/malaysia-stocks-ride-high-ai-building-boom-fuels-longest-rally-13-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港发布黄色暴雨警告 呼吁居民寻找安全避难所</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3270911/hong-kong-issues-amber-rainstorm-warning-urges-residents-seek-safe-shelter?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 14:31已发布黄色暴雨警告。图片：Jelly Tse香港天文台于周四下午发出黄色暴雨警告信号，呼吁居民尽快寻找安全避难所，因为强烈阵风持续影响香港。天气预报员于下午 1 时 45 分发出警报，警告大雨可能引发山洪。当香港普遍出现大雨或预计会下大雨，且一小时降雨量超过 30 毫米，且可能持续时，天文台便会发出此信号。“一道宽低压槽为广东沿岸及南海北部带来骤雨及雷暴，”天文台表示。“过去两小时，新界西部及大屿山录得超过 20 毫米雨量。”预报员还呼吁居民尽快寻找安全避难所，避免进行户外水上运动，也不要站在高地上，因为时速 70 公里（43.5 英里）或以上的强阵风可能会继续影响香港。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3270911/hong-kong-issues-amber-rainstorm-warning-urges-residents-seek-safe-shelter?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港降低旧楼出售门槛至65%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3270913/hong-kong-reduces-sellers-threshold-old-buildings-low-65?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 14:41九龙半岛深水埗区旧住宅楼宇鸟瞰图。照片：Roy Issa香港立法会已同意将同意出售旧私人楼宇的业主比例门槛降至低至 65%，这是政府加快市区更新的努力之一。发展局局长连汉豪周四驳斥了有关此举将只让开发商受益，而损害少数族裔业主和居民的利益和带来不便的担忧。“最重要的是，我们的目标是推动旧楼重建，为业主提供出路，并消除楼宇的安全风险，改善生活环境，”连汉豪在三读通过该法案的立法会会议上说。“有媒体称开发商是修订法案的受益者。但对政府来说，这绝对不是事实。”她补充道。发展部长称，希望新安排最早于12月中旬生效，政府会加强宣传，并为未来协助少数族裔业主做好准备。发展部长Bernadette Linn希望新措施能于12月中旬生效。图片：Edmond So过去十年，楼龄50年或以上的私人楼宇由4,500栋增至9,600栋，其中只有1,600栋进行重建。在现行制度下，楼龄50年或以上的楼宇必须获得至少80%的业主同意方可出售以供重建。新制度将全港楼龄70年或以上的楼宇的重建门槛降低至65%，而楼龄50至69年的楼宇则将视乎是否位于有迫切重建需要的社区而选择性地削减重建门槛。在这些社区，楼龄60至69年的楼宇可享有65%的最低重建门槛，而楼龄50至59年的楼宇则须遵守70%的重建门槛。政府已选定深水埗、九龙城、旺角、油麻地、上环、葵涌及湾仔为首批受惠于新标准的地区，政府会定期检讨所选地区。在指定小区以外的地区，楼龄60至69年的楼宇门槛将降至七成，楼龄50至59年的楼宇门槛则维持在八成。全港楼龄50以下的楼宇门槛则维持在九成。代表房地产界的立法会议员龙汉标表示，政府未来应预留更多有迫切重建需要的小区。“我认为不少旧楼较多的地区并没有被纳入。” “这七个指定社区放宽了强制售卖门槛，将吸纳大部分重建资源。”龙永图在立法会会议上表示。“我担心非指定地区的旧楼将要等待更长的时间才能重建。”立法会议员狄志远建议，在指定社区以外的地区，维持原有楼龄50年或以上的门槛，以保障旧楼小业主的利益，但建议遭否决。连国强表示，政府将成立办公室协助这些业主，提供法律权利查询和独立物业估价服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3270913/hong-kong-reduces-sellers-threshold-old-buildings-low-65?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：美菲情报协议“早该达成”，标志着两国关系深化</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270914/south-china-sea-us-manila-intelligence-sharing-deal-long-overdue-marks-deepening-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270914/south-china-sea-us-manila-intelligence-sharing-deal-long-overdue-marks-deepening-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海地总理动员联合国支持的肯尼亚部队从黑帮手中夺回首都</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3270917/haitis-pm-mobilises-un-backed-kenyan-forces-reclaim-capital-gangs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 14:47周三，肯尼亚警察在海地太子港巡逻，执行维和任务。图片：路透社海地总理加里·科尼利 (Garry Conille) 在周三晚些时候的电视讲话中命令帮派交出武器，他承认海地首都及周边地区的生活已经变得多么危险，并承诺严厉打击猖獗的暴力事件。在科尼利发表讲话的第二天，第二批 200 名肯尼亚警察抵达海地，帮助平息普遍存在的帮派暴力事件，这是由这个东非国家领导的、由联合国支持的特派团的一部分。“太子港的每一天生活已经变成了一场生存之战，”他说。 “许多无辜的人失去了生命。”黑帮控制着太子港 80% 的地区，仅在今年前三个月，他们就造成 1,500 多人死亡或受伤。周三早些时候，记者看到一排装甲车沿着太子港市中心的主要大道驶过，这是首都最危险的地区之一，一群海地人双手叉腰，静静地聚集在一起观察。肯尼亚军队在太子港市中心的国家宫殿附近站岗。照片：法新社车辆载着肯尼亚和海地警察，分散开来，穿过市中心。响起了几声枪响，但不清楚是谁开的枪，是否有人伤亡。“放下武器，承认国家的权威，”科尼利在给黑帮的信息中说道。2 月底，黑帮发动了针对关键国家基础设施的协同袭击。他们夺取了 20 多个警察局的控制权；向主要国际机场开火，迫使机场关闭近三个月；并突袭了海地两座最大的监狱，释放了 4,000 多名囚犯。暴力事件导致前总理阿里尔·亨利 (Ariel Henry) 于 4 月底辞职，过渡总统委员会成立，科尼利出任新总理。国际危机组织的迭戈·达林 (Diego Da Rin) 指出，帮派暴力在 5 月底开始减少，第一批肯尼亚人于 6 月底抵达。他指出，到目前为止，肯尼亚人似乎只在太子港未被帮派占领的街区巡逻。“确实没有任何进攻行动，”他说。在未来几个月，肯尼亚人将与巴哈马、孟加拉国、巴巴多斯、贝宁、乍得和牙买加的警察和士兵一起加入，共计 2,500 名人员。科尼利说，恢复安全是他警告说，这需要时间。他说，目标是“逐家逐户、逐个街区、逐个社区”地夺回所有帮派控制的领土。“我们需要让海地摆脱各种杀害和强奸民众的帮派，”科尼利说。近年来，帮派暴力还导致超过 50 万人无家可归，因为敌对帮派为控制更多领土而争斗。流离失所者中超过一半是妇女和女孩，她们中的许多人住在拥挤且不卫生的临时营地和避难所中。周三，联合国指出，大多数营地都使用强奸作为一种蓄意手段，以控制妇女获得稀缺的人道主义援助。联合国妇女署执行主任西玛·巴豪斯敦促海地新任政府防止和应对此类暴力行为。“海地妇女在帮派手中遭受的不安全和残酷程度，包括性暴力，是前所未有的，”她在一份声明中表示。“必须立即停止。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3270917/haitis-pm-mobilises-un-backed-kenyan-forces-reclaim-capital-gangs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们被送入地狱”——香港一家近 120 年历史的豆腐乳店突然关门</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3270906/we-were-sent-hell-hong-kong-fermented-tofu-shop-nearly-120-years-old-shuts-suddenly?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3270906/we-were-sent-hell-hong-kong-fermented-tofu-shop-nearly-120-years-old-shuts-suddenly?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国保姆上班第一天用牛奶勒死新生儿，震惊全国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3270745/china-nanny-chokes-newborn-baby-death-milk-first-day-job-shocks-nation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 14:15一对夫妇雇佣了一位保姆，她凭借专业的产后护理技能，却不幸导致他们的孩子意外死亡，这起悲剧让中国民众感到震惊。图片来源：SCMP 合成图/Shutterstock/抖音中国一名保姆因其专业的产后护理技能而被一对夫妇聘用，但在上班第一天，她不小心将他们的孩子呛死。这起事故是通过一段网络视频曝光的，视频显示婴儿在医院接受紧急治疗，医院必须从婴儿肺部抽出大量乳汁。这对父母来自中国中部省份陕西省西安市，今年 4 月通过家政服务公司天鹅到家聘用了这名女性。他们同意每月支付 12,000 元人民币（1,700 美元）的工资，并希望她为产妇和新生儿提供专业的产后护理，以符合中国传统的“坐月”习俗。按照这个传统，坐月期可能持续 1 个月到 100 天，保姆为新妈妈提供全面的支持，包括儿童保育和个人护理，帮助她们在产后休息和恢复。分娩。这名悲惨的婴儿必须从其胃中抽出“大量”的奶。图片来源：微博据国家媒体中央电视台报道，在深圳等一线城市，产后保姆的平均工资为每月 12,800 元，经验更丰富的保姆工资超过 2 万元（2,800 美元）。在这种情况下，母亲表示，因为她的孩子是早产儿，已经住院三个月，所以她特意寻找了一位有照顾早产儿经验的“白金保姆”。然而，4 月 10 日，保姆上班的第一天，夫妻俩很快就注意到了她专业精神的缺乏。然而，他们多次试图通过该公司更换婴儿奶瓶，均以失败告终。当晚，父亲在喂奶时，发现原本只需要10分钟的时间，却花了半个多小时，婴儿也失去了反应。悲痛欲绝的父母赶紧把婴儿送到医院。“医生告诉我们，我们的孩子吸入了大量的牛奶进入肺部，无法挽救，”母亲说。警方出具的尸检报告证实，婴儿死于牛奶窒息。尽管父母立即向警方报案，但由于这属于民事问题，因此没有立案。寻求公司解释和赔偿的努力也没有成功。“公司说他们有保险，只会承担10%到20%的责任，”母亲说。得知悲剧发生后，天鹅道家认为，婴儿早产带来的健康问题可能是导致事件发生的原因之一。“婴儿出生时患有15种重大疾病，包括‘新生儿呼吸窘迫综合征’。保姆是否构成过失杀人，应由警方调查和法院判决决定。”网友震惊地表示，保姆的培训水平需要提高。图片来源：YouTube7月15日，该公司客服人员告诉《重庆日报》，他们正与该名家长沟通，将继续寻求解决方案。此事在网络上引发全国性公愤。“作为一名怀孕8个月的妈妈，看到这条消息真的心碎，无法想象这位妈妈的伤心程度。”有人说道。“产后护理应该算大学专业，研究生通过全国统考后才能就业。这个职业目前工资高，需求大，所以管理起来很有必要。”也有人说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3270745/china-nanny-chokes-newborn-baby-death-milk-first-day-job-shocks-nation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜官员在俄罗斯游泳池溺亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3270902/north-korean-official-drowns-russian-swimming-pond?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 13:31金日成军事大学校长金锦哲 7 月 8 日从平壤启程前往俄罗斯前与朝鲜军方官员握手。照片：法新社据俄罗斯媒体报道，一名访问俄罗斯的朝鲜官员在莫斯科郊外的一个池塘里游泳时溺水身亡，该官员的名字与朝鲜秘密媒体报道的一名军事训练队领导人的名字相符。 BAZA 新闻社经常发布来自安全部门和执法部门的消息，该社称，这名官员金金哲于 7 月 11 日在泽列诺格勒的一个公共游泳池中死亡，泽列诺格勒位于莫斯科西北约 37 公里（23 英里）处。朝鲜国家通讯社朝中社本月早些时候报道称，朝鲜精锐军事训练代表团已于 7 月 8 日乘飞机前往俄罗斯，这是两国领导人签署承诺加强军事合作的协议以来的首次军事交流。朝中社称，金日成军事大学校长金金哲率领该代表团。该国领导人金正恩在瑞士学习后进入这所军事学院学习，当时他正被培养为朝鲜第三任领导人。周三，朝鲜驻莫斯科大使馆没有立即回应确认金正恩死亡和身份的请求。据 SHOT Telegram 频道另行报道，莫斯科警方尚未公开对此事发表评论，他们正在调查事发情况。BAZA 和 SHOT 均称死者当时正在进行正式访问，并住在朝鲜驻莫斯科大使馆。两人都没有提到与军事教育有任何联系，只说他曾在农业部门工作过。BAZA 称，金正恩在一名翻译的陪同下前往泽列诺格勒的 Bolshoi Gorodskoi（大城市）池塘，以躲避酷暑。BAZA 和 SHOT 称，金正恩游泳后与警方取得联系，翻译便失去了他的踪影。第二天，人们在池塘里发现了他的尸体。两家媒体都称他的年龄为 64 岁。这一事件发生之际，平壤和莫斯科在过去一年中进行了创纪录的高层互访，最终导致总统弗拉基米尔·普京 24 年来首次访问朝鲜。两国的军事关系引起首尔和华盛顿官员的担忧，他们表示，有证据表明朝鲜向俄罗斯运送武器用于对付乌克兰。平壤和莫斯科否认此类交易。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3270902/north-korean-official-drowns-russian-swimming-pond?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>