<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 21:14:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>港铁连系生活 见证成长 拥抱未来 与香港同行45年</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/transport/topics/mtr-45th-anniversary/article/3283778/mtr-connects-lives-witnesses-growth-and-embraces-future-45-years-togetherness-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/transport/topics/mtr-45th-anniversary/article/3283778/mtr-connects-lives-witnesses-growth-and-embraces-future-45-years-togetherness-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击加沙造成 22 人死亡，特拉维夫附近发生卡车撞击事件造成 1 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284081/tel-aviv-truck-ramming-kills-1-strikes-gaza-kill-22?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.27 22:31周日，在特拉维夫北部拉马特沙龙的一个公交车站，一名司机驾驶卡车冲进人群，随后以色列紧急救援人员确保了现场安全。图片：法新社巴勒斯坦官员周日表示，以色列对加沙北部的袭击已造成至少 22 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。以色列对这一受灾严重且偏远地区的攻势已进入第三周，联合国秘书长称当地巴勒斯坦人的困境“令人难以忍受”。以色列称其针对的是武装分子。另一方面，周日，一辆卡车撞上以色列中部特拉维夫附近一个主要路口的公交车站，造成一人死亡，数十人受伤，警方称怀疑这是一起恐怖袭击。以色列警方称，约有 40 人不同程度受伤，其中一些人伤势严重，他们被送往附近的医院。特拉维夫的 Ichilov 医疗中心称，其中一名受害者因伤势过重死亡。舍巴医疗中心表示，它已经治疗了 8 名平民和士兵。警方称，袭击发生在早上 10 点左右，一辆卡车撞上了靠近军事基地的一个公交车站，并指出司机——拥有以色列国籍——被附近一名平民的枪声“制服”。警方表示：“正在审查所有调查方向，重点是怀疑这是一次恐怖袭击。”一名巴勒斯坦妇女在代尔巴拉赫市的一个食品分发中心领取食物周五，加沙地带中部。联合国称，由于以色列战机持续袭击巴勒斯坦地区北部，加沙的饥饿状况已达到饥荒程度。图片来源：新华社“初步调查显示，卡车司机在格利洛特基地附近从北向南行驶时偏离了路线，撞上了一辆公共汽车和在车站等车的人。”以色列媒体报道称，袭击者是一名来自以色列中部加兰萨韦的以色列阿拉伯人。在耶路撒冷，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡周日在希伯来历 10 月 7 日周年纪念日发表讲话时，哈马斯受害者亲属的尖叫声打断了讲话。据现场直播的讲话显示，在耶路撒冷的仪式上，内塔尼亚胡一动不动地站在讲台上，人群中的观众大喊大叫，打断了他一分多钟。其中一名抗议者反复高喊：“我父亲被杀了”。公众和外交压力一直对内塔尼亚胡政府施加压力，要求其采取更多行动，以达成确保巴勒斯坦人免遭杀害的协议。释放仍被关押在加沙的俘虏。以色列间谍头目戴维·巴尼亚 (David Barnea) 定于周日前往多哈，参加旨在重启谈判以达成释放加沙人质协议的会谈。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡 (Benjamin Netanyahu) 和他的妻子萨拉·内塔尼亚胡 (Sara Netanyahu) 于周日在耶路撒冷赫茨尔山军事公墓参加了纪念去年 10 月 7 日哈马斯袭击的纪念仪式。图片：路透社本月早些时候，哈马斯领导人 Yahya Sinwar 被杀后，剩余人质的家属以及几位西方领导人呼吁以色列政府促成一项协议。以色列和美国官员以及一些分析人士表示，Sinwar 是达成协议的主要障碍，该协议允许释放仍被加沙武装分子扣押的 97 名人质，以色列军方称其中 34 人已经死亡。以色列的批评者还指责内塔尼亚胡阻碍调解停火和释放人质协议。周日早些时候，以色列国防部长 Yoav Gallant 表示，军​​事行动本身无法实现该国的战争目标，其中包括将人质带回家。“并非所有目标都能仅通过军事行动实现……要履行将人质带回家的道义责任，我们将不得不做出痛苦的让步，”Gallant 在另一场纪念10 月 7 日哈马斯的袭击引发了巴勒斯坦领土内新的战斗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284081/tel-aviv-truck-ramming-kills-1-strikes-gaza-kill-22?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大陆制裁呼吁台湾民众做好战争准备的学院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283836/mainland-china-sanctions-academy-urges-taiwanese-public-prepare-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283836/mainland-china-sanctions-academy-urges-taiwanese-public-prepare-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国基督教团体抗议同性伴侣权利</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284078/south-korean-christian-groups-protest-against-rights-same-sex-couples?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.27 22:00周日，韩国基督徒在韩国首尔市中心参加大型礼拜仪式，抗议反歧视立法和同性恋关系。图片来源：路透社周日，数十万韩国基督教团体成员在首尔举行礼拜，抗议一项具有里程碑意义的法院裁决，该裁决承认同性伴侣有权获得国家健康保险。7 月，最高法院维持了高等法院的一项裁决，即同性伴侣有资格从国家健康保险服务中享受配偶福利，此举被誉为韩国在 LGBTQ 权利方面的一次胜利，而韩国在该地区的权利一直落后于其他国家。周日的大型礼拜吸引了来自全国各地的数十万基督徒，扰乱了首尔市中心几条主要道路的交通。据警方称，多达 23 万人参加了礼拜。与此同时，组织者表示，有多达 110 万人参加了礼拜。记者致电首尔市警察局，但无人接听。组委会发言人金正熙 (Kim Jeong-hee) 表示，由于同性婚姻尚未合法化，因此该判决违宪。周日，韩国基督徒在韩国首尔市中心参加大型礼拜仪式，抗议反歧视立法和同性关系。图片：路透社“我认为这只是同性婚姻合法化政策的起点，”金说。“我们认为这不仅仅是一个基督教问题，更是一场动摇我们国家根基的巨大危机。”法院曾表示，由于《国家健康保险法》中没有提到同性结合的条款，拒绝向此类人提供福利构成了基于性取向的歧视。一些参与者举着标语，上面写着“反对反歧视法”和“保护我们的孩子免受性别污染、性别混乱和性别分裂破坏”。数百名 LGBTQ 活动人士以及天主教和圣公会组织组成的联盟发表声明，批评联合服务是一种否定包容性、多样性和尊重人权价值观的行为，是试图以多数人的名义侵犯少数人的人权。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284078/south-korean-christian-groups-protest-against-rights-same-sex-couples?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南和菲律宾扩大影响力，解放军海军测试南海防御</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284072/pla-navy-tests-south-china-sea-defences-vietnam-and-philippines-expand-footprint?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.27 21:00据解放军海军称，南部战区人员在深秋对他们的技能进行了测试。图片：讲义中国海军在南海进行了又一轮演习。南海是一条有争议的水道，菲律宾和越南正在加紧填海造地和建设。中国人民解放军海军没有具体说明训练的地点和时间，只说演习是在“深秋”进行的。“南部战区海军的一支护卫舰支队对防空和导弹拦截、反水面攻击和舰艇损害控制进行了全面的训练和评估，”它周日在中国社交媒体上的一篇帖子中说。演习包括在中国舰艇遭到攻击时对海上和空中目标发动攻击，随后与另一艘舰艇作为对手进行搜索和攻击演习。“[海军评估人员]……创造了一个现实的环境、动态情况和实际任务，以增加测试难度，”它说。北京声称几乎所有的菲律宾将资源丰富的南海划归其“九段线”管辖，这一主张与大多数东南亚邻国的主张重叠。为了应对北京日益增长的领土野心，马尼拉计划升级基础设施，并大幅增加该海域的海军和空军力量。其中一个项目是扩建中业岛的飞机跑道，中业岛是南沙群岛的一部分。将飞机跑道延长至 1.5 公里（0.9 英里）将允许大型飞机（如货机）降落，这一升级对于向偏远的前哨基地运送部队和物资至关重要。马尼拉还与其盟友签署了协议，在该海域举行更多联合演习，并购买更多舰船、飞机和雷达。这些协议是菲律宾对中国采取的更加强硬态度的一部分。两国过去曾发生过一系列冲突与此同时，据北京智库“南海探索计划”称，越南控制着南沙群岛 29 个岛礁中的 11 个，过去 5 个月还在该群岛填海造地超过 2 平方公里。南海战略态势感知主任胡波表示，自 2021 年 10 月以来，越南已开始新一轮扩张其占领的岛礁，并且没有放缓的迹象。但北京对河内的填海造地努力基本保持沉默，因为近年来两国成功改善关系，并阻止争端主导整体关系。中国国家南海研究院助理研究员陈祥苗表示，尽管菲律宾是一个小国，但自总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 上台以来，菲律宾一直在有争议的海域发动攻势。 “其采取的激进举措已经扰乱了南海既定的发展步伐，并成为该地区最大的动荡源头，”他在周六的民族主义中国媒体观察网的一篇评论文章中表示。他说，两国之间的互动可能会正常化为同时进行的“谈判和竞争”。“双方都必须付出相当大的努力来管控分歧和潜在的海上危机，并保持长期的谨慎控制状态，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284072/pla-navy-tests-south-china-sea-defences-vietnam-and-philippines-expand-footprint?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹中东部地区准军事组织暴乱造成 120 多人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3284076/paramilitary-rampage-kills-more-120-east-central-sudan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.27 21:212019 年来自快速支援部队的苏丹士兵。照片：美联社一个医生组织和联合国表示，臭名昭著的准军事组织快速支援部队的战士在苏丹中东部发动了持续数日的袭击，造成一座城镇 120 多人死亡。这是该组织在遭受一系列挫折、失去地面部队向该地区的军队发动袭击。这场持续了一年半多的战争已经摧毁了这个非洲国家，数百万人口流离失所，并将其推向了饥荒的边缘。联合国在周六的一份声明中表示，10 月 20 日至 25 日，RSF 战士在杰济拉省东部和北部的村庄和城镇肆虐，向平民开枪，对妇女和女孩实施性侵犯，并抢劫私人和公共财产，包括露天市场。“这些都是残暴的罪行，”联合国驻苏丹人道主义协调员克莱门汀·恩克维塔-萨拉米在周六的一份声明中说。 “妇女、儿童和最脆弱的群体首当其冲地承受着冲突的冲击，而这场冲突已经夺走了太多人的生命。”她表示，这些袭击类似于 21 世纪初达尔富尔种族灭绝期间发生的恐怖事件，包括强奸、性暴力和大规模杀戮。从杰济拉区流离失所的苏丹人于周六抵达东部城市格达里夫。图片：法新社苏丹医生联盟在一份声明中表示，在萨里哈镇至少有 124 人死亡，200 人受伤，并补充说该组织围捕了至少 150 人。它呼吁联合国安理会向 RSF 施压，要求其开放“安全走廊”，使救援组织能够到达受灾村庄的人们。“没有办法帮助伤者或将他们疏散接受治疗，”声明说。网上流传的镜头，其中一些由 RSF 战士自己分享，显示准军事组织成员虐待被拘留者。一段视频显示，一名身穿军装的男子抓住一名老人的下巴，将他拖走，背景中其他武装人员高声喊着口号。RSF 未立即回应置评请求。由支持民主党派和团体组成的联盟“民间民主力量协调会”也指责 RSF 袭击村庄、向平民开火，以及围捕和虐待“大量居民”。该联盟在一份声明中认为 RSF“应对这些大规模违法行为负责”，并呼吁追究肇事者的责任。在对 Gezira 的袭击发生之际，军方已成功夺回 RSF 控制的地区。2023 年 4 月 20 日从 AFPTV 视频片段中截取的屏幕截图，显示喀土穆国际机场上空黑烟升起的鸟瞰图，当时两大敌对将军——苏丹陆军首席和事实上的领导人阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉与准军事快速支援部队 (RSF) 指挥官穆罕默德·哈姆丹·达格洛——的部队正在持续战斗。图片：法新社9 月，军方在首都喀土穆及其周边地区发动大规模行动，从 RSF 手中夺回大片地区。此外，本月早些时候，苏丹武装部队还夺取了杰泽拉省战略山区杰贝尔莫亚以及杰泽拉省和附近辛纳尔省的部分地区，驱逐了快速安全部队。10 月，快速安全部队高级指挥官、杰泽拉事实上的统治者阿布·阿克拉·凯克尔 (Abu Aqlah Keikel) 叛逃并向苏丹军方投降。据当地报道，这促使快速安全部队战士袭击了被视为忠于凯克尔的杰泽拉村庄和城镇。苏丹战争始于 2023 年 4 月，当时军方和快速安全部队之间酝酿的紧张局势在喀土穆爆发公开战斗，随后蔓延至全国。这场战争以大规模强奸和出于种族动机的杀戮等暴行为标志。联合国和国际人权组织表示，这些行为构成战争罪和反人类罪，特别是在达尔富尔西部地区，该地区一直遭受快速支援部队的猛烈攻击。自冲突开始以来一直监测冲突的组织“武装冲突地点和事件数据”称，迄今为止，这场冲突已造成 24,000 多人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3284076/paramilitary-rampage-kills-more-120-east-central-sudan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>万圣节人群计划公布，香港兰桂坊预计将有 25,000 名狂欢者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284073/halloween-crowd-plans-revealed-25000-revellers-expected-hong-kongs-lan-kwai-fong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.27 20:26兰桂坊已经为万圣节做好了准备。图片：Nora Tam香港警方表示，预计周四将有约 25,000 名狂欢者在香港兰桂坊夜生活区庆祝万圣节，警方加强了安全措施，包括安装更多监控摄像头和首次使用人群计数技术。中环助理指挥官 Kitty Chik Hsia-yu 周日表示，在针对这一热门活动的年度人群控制计划中，该地区的道路将从下午 2 点开始分阶段封闭。封闭区域将包括德己立街、云咸街、威灵顿街、士丹利街和皇后大道中。她说，随着人群规模的增加，可能会实施单向行人流，其中可能包括关闭该地区的一些入口，游客必须从德己立街进入，从云咸街离开。警方在兰桂坊及其附近地区安装了 50 个新的永久闭路电视摄像机，为警区行动指挥中心提供直接实时多角度监控。摄像机采用新的人群计数功能，使用视频分析技术评估人群密度并确定何时实施人群控制措施。还安装了公共广播系统用于紧急广播。周末，狂欢者挤满兰桂坊。图片：Nora Tam香港警务处处长萧泽颐上周接受《南华早报》专访时透露，警方已使用人流计数系统，并强调该系统的重要性。萧泽颐表示：“为了有效管理人群，我们在闭路电视安装了人流计数系统，这样我们就能全面了解特定区域的人群密度。”他补充说，警方计划明年将人脸识别技术融入兰桂坊的摄像头中。这50台闭路电视摄像头是警方一项更广泛计划的一部分，该计划计划到2025年在全港安装2000台摄像头，每年增加2000至2500台。目前，已有504台摄像头投入运营。漆泽颐还表示，警方将实时监控交通状况，特别关注出租车司机的行为。警方将有策略地部署警员，以执行法规并处理与出租车服务有关的任何违法行为。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284073/halloween-crowd-plans-revealed-25000-revellers-expected-hong-kongs-lan-kwai-fong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无论哈里斯还是特朗普获胜，美国都可以更好地重新调整与亚洲的关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3283739/whether-harris-or-trump-wins-us-can-recalibrate-ties-asia-better?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3283739/whether-harris-or-trump-wins-us-can-recalibrate-ties-asia-better?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格鲁吉亚选举因执政党加入欧盟的愿望而受损</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284075/georgias-election-undermined-ruling-party-amid-eu-aspirations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284075/georgias-election-undermined-ruling-party-amid-eu-aspirations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这种小型地甲虫重新引发了人们对达尔文进化论的争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3283794/small-ground-beetle-rekindling-debate-darwins-theory-evolution?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3283794/small-ground-beetle-rekindling-debate-darwins-theory-evolution?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立陶宛选举结果出炉，中左翼政党有望掌权</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284068/centre-left-tipped-take-power-lithuanians-vote?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284068/centre-left-tipped-take-power-lithuanians-vote?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国有望创下丰收纪录 推动粮食安全工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284063/china-course-record-harvest-boost-food-security-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.27 19:00当局一直在努力提高作物产量和粮食安全。图片来源：新华社中国今年的粮食产量有望创历史新高，这将推动其改善粮食安全的努力。农业部副部长张兴旺周五表示，继连续九年产量超过 6.5 亿吨之后，今年的产量预计将首次超过 7 亿吨。张兴旺表示，夏粮产量接近 1.49 亿吨，是九年来的最大增幅，而占总产量四分之三的秋粮产量今年也出现了“明显改善”。中国是世界上最大的农作物生产国和消费国，在气候变化、全球市场动荡以及与主要农产品出口国美国关系日益紧张的背景下，中国加倍重视粮食安全。张兴旺表示，今年的恶劣天气事件对农业造成了影响，但与前几年相比，影响“相对较轻”。今年，中国南部和东北地区遭受了重创。 张军说，今年秋粮受灾面积达900万公顷，比往年平均水平少受灾290万公顷。“虽然个别省份受灾减产，但多数省份增产，所以全国秋粮总体还是呈增产态势的，”他说。张军说，大豆和玉米种植增加是秋粮丰收的原因之一。近年来，中国一直在努力减少对这两种作物进口的依赖，特别是从美国进口的依赖。他表示，政府增加了对粮食生产的财政支持，以激励农民，并将更多土地用于种植玉米等高产作物。还通过新的种植、灌溉和施肥计划努力提高大豆产量。他说，预计粮食总产量增长的 70% 以上将来自单位面积产量的提高。中国在两种主食大米和小麦方面实现了自给自足，但玉米的产量和需求之间“仍然存在很大差距”，而且该国在很大程度上依赖进口大豆，而大豆是动物饲料的重要来源。“但粮食的供需仍然保持紧密平衡，没有实质性的变化，”张军说，他发誓要不遗余力地确保粮食安全。农业部还呼吁先进技术发挥重要作用农业在提高生产率和减少浪费方面发挥了更大的作用。报告称，中国农业效率低于其他行业，面临着许多环境挑战和资源有限的问题。报告还称，全球农业技术革命正在发生，中国必须努力追赶。近年来，中国主要粮食产区频频遭受洪涝或干旱的侵袭。今年，由于暴雨，中国有120多条河流发出洪水警报。截至8月，有5条河流录得有记录以来最严重的洪涝灾害。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284063/china-course-record-harvest-boost-food-security-drive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京官员对驻港特使访港邀请遭拒不理会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3284067/beijing-official-shrugs-declined-invites-mainland-visit-envoys-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.27 19:16由60余名驻香港领事和商界代表组成的代表团刚刚结束对山东的访问。图片来源：Shutterstock北京驻香港最高外交官将继续向外国使节解释“一国两制”治理原则的实施情况，此前一些外国使节拒绝了访问中国大陆省份的邀请。但外交部驻香港办事处主任崔建春周日表示，总领事应该努力更多地了解这个国家，这样他们才能更好地在香港开展工作。“如果你担任香港总领事，但不了解大陆的经济、政治和文化，你就很难在香港做好工作，”他说。崔在结束为期一周的访问时发出了这一呼吁，他率领香港领事和商界 60 多名代表组成的代表团访问了大陆东部省份山东省。“[促进相互了解] 是我们一直在做的事情……我希望明年会有更多的总领事包括一些发达国家和欧洲国家在内的许多外国使节也加入了我们的行列，”崔天凯说。他拒绝猜测一些外国使节决定不参加此次访问是否有政治考虑。崔天凯说，他们可能有其他安排。“我不认为这一定意味着他们对我们一国两制持某种[消极]态度。但我认为我们仍需继续开展工作[进行更多解释]，”他说道。外交部驻香港公署署长崔建春表示，总领事应努力更多地了解国家，以便更好地在香港开展工作。照片：讲义据内地媒体报道，62个外国驻港领事馆中有15个是代表团的成员。据早前报道，参加者包括缅甸、老挝、柬埔寨和津巴布韦领事馆的高级官员。崔天凯表示，此次访问的目的是感受山东的魅力和活力，同时探索新​​的商机，促进香港与山东的合作。他表示，山东一直是山东最大的外来直接投资来源地，占此类“利用”资金的 1000 多亿美元，即 65%。崔天凯说，大约有 6,400 家香港企业在山东省设立。“未来，山东作为中华文明的发祥地和孔孟之乡，可以邀请更多香港年轻人来山东参观交流，增强他们的国家认同感和民族自豪感，”他说。崔天凯补充说，两地还可以更紧密地合作，举办更多文化展览，“帮助将中国优秀的传统文化传播到国外代表团访问了济南、青岛等6个城市的大型企业和工业园区，并与当地政府官员交换了意见。此次山东之行是崔天凯办公室今年第二次组织代表团访问山东。7月，崔天凯还率团访问了海南，与约50名驻港外交官和外国商会负责人一同进行了为期5天的访问。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3284067/beijing-official-shrugs-declined-invites-mainland-visit-envoys-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港房地产：华懋位于长沙湾的 Echo House 受到买家的青睐</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3284062/hong-kong-property-chinachems-echo-house-cheung-sha-wan-hit-buyers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.27 18:37周日，房地产经纪人和买家聚集在华懋销售办公室，争取购买 Echo House 公寓的机会。照片：Elson Li华懋集团与市区重建局周日成功售出Echo House所有单位，这是继放宽按揭贷款条件及调低利率后，备受购房者欢迎的最新项目。据中介称，长沙湾项目于上午9点开盘，198个单位全部售出。香港金融管理局（HKMA）上月推出宽松政策后，香港房地产市场近几周出现房屋销售上升的情况。随后，香港金融管理局将贷款与价值比率提高至物业价值的70%，并将住宅和非住宅物业的偿债比率由40%提高至50%。美联物业住宅部门行政总裁布少明表示，这些积极的发展为市场注入了活力。 “新项目继续主导市场。”随着开发商积极推出新项目，布估计本月新屋销售将超过 3,000 套，创 4 月以来的最高水平。自住房屋的销售预计也将环比增长约 15%，达到近 3,400 套。“房地产价格可能会在第四季度反弹约 3%，”他说。华懋的 Echo House 即将在长沙湾落成。图片：谷歌地图华懋表示，该项目的平均售价为每平方英尺 16,154 港元（2,079 美元），而有意向的买家数量是现有单位的 50 倍。据美联物业汇编的数据，这家由已故亿万富翁龚如心的遗产控制的私人开发商早些时候将首 50​​ 个单位的平均定价定为 14,888 港元，这是自 2016 年恒基兆业地产的 Park One 项目每平方英尺 13,000 港元以来该地区的最低价格。美联物业的布先生表示，由于该项目位置便利，靠近长沙湾地铁站，价格具有竞争力，因此预计所有单位将在第一天售出。布先生表示，这些单位的租金回报率有望达到 4.5%。“该项目主要针对最终用户，约占买家的 70%，而投资者约占30%，”他补充道。“美联物业已记录了多笔大型交易，客户购买物业用于出租和个人用途，其中一位客户投资近5000万港元购买了9个一居室单位。”竞争对手中原地产表示，其近三分之一的客户是为了投资目的而购买物业，该机构住宅部门首席执行官陈永杰说。“两组本地买家有兴趣购买四个单位，”陈说。“根据折扣价，每位客户将投资约3000万港元。”上周，长江实业集团和港铁公司在黄竹坑的蓝色海岸二期项目中售出了248套公寓中的80%以上。新鸿基地产在启德的天玺二期出售的256套公寓中，有215套找到了买家。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3284062/hong-kong-property-chinachems-echo-house-cheung-sha-wan-hit-buyers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 10:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当局明年将出售大片土地，加速推进“北都会区”建设</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284059/hong-kong-authorities-sell-large-land-parcel-next-year-fast-track-northern-metropolis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.27 17:55其中一块可能的地块位于洪水桥。照片：Winson Wong香港政府计划明年出售北都会区第一幅大片土地，以鼓励私营部门加快新界大型项目的发展，一位部长表示。发展局局长连汉豪周日也暗示，政府可能会在 2024-25 财政年度的最后一个季度单独出售更多土地，此前香港特首李家超早前宣布了提振房地产市场的新措施。在大型项目方面，部长表示，当局将就其大规模土地出让试验计划征询私营部门的意见，该计划涉及开发商竞标 10 至 20 公顷（24.7 至 49.4 英亩）的土地来建设私人物业和公共设施。“我们希望公私合作伙伴关系可以节省政府在建设基础设施方面的资金……我们希望寻求“我们会听取市场的意见，做出一些合理的修改，”她在接受电视节目采访时说道。“我们预计成功的机会很高。但如果失败，我们可能需要动用公帑来推行这些项目。”政府已物色三幅大型地块用于试验计划，地点分别位于洪水桥、粉岭北和新田。这些地区均属于“北都会”蓝图，该蓝图旨在将该市与中国大陆边界附近的 3 万公顷土地变成经济重镇和住宅区。当被问及政府金库是否能负担得起此类项目时，林恩表示，当局会想办法继续进行这些项目，并会发行基础设施债券。从 4 月开始的本财政年度前五个月，政府的预算赤字为 1,839 亿港元（237 亿美元）。林恩表示，首批推出的地块将位于洪水桥或粉岭北，因为政府尚未开始收回新田的土地，该地区原定用作发展她补充说，当局只会招标具有法定用途并由政府拥有的土地，而开发商不会被要求建造公共住宅区。发展局局长 Bernadette Linn 表示，政府将考虑允许开发商支付土地溢价并分阶段完成整个项目。图片：Edmond So她补充说，政府将收集开发商的意见，了解后者是否希望专注于建造私人住宅，并在预留作其他用途的土地上进行地盘平整。她还表示，政府将考虑允许开发商支付土地溢价并分阶段完成整个项目。但她指出，如果中标者未能按时完成项目，则需要向政府支付额外费用。部长还表示，在李家祥在最新政策蓝图中公布了刺激房地产市场的新激励措施后，政府可能会在1月至3月的最后一个财政季度推出更多地块招标。这些措施包括放宽抵押贷款限制，允许购房者获得高达70%的融资，无论房产的价值或用途如何，而之前的融资比例为50%或60%。林恩表示，政府将关注市场变化，并指出开发商在竞标前需要考虑很多因素土地供应。本财政年度前三个季度的私人住宅土地供应总量预计将支持约 6,470 套住宅的建设，约占政府年度私人住宅供应目标的 50%。部长周日表示，目前尚不清楚该市是否能达到其年度供应目标，因为开发商可以选择专注于自己的项目，而不是竞标政府土地。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284059/hong-kong-authorities-sell-large-land-parcel-next-year-fast-track-northern-metropolis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>