<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 21:13:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>拜登因感染新冠肺炎面临强烈呼吁，要求其辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271005/biden-faces-intensified-calls-step-aside-while-ill-covid-19?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271005/biden-faces-intensified-calls-step-aside-while-ill-covid-19?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普枪击案：集会上出现相互矛盾的阴谋论，“一块屏幕，两部电影”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271002/trump-shooting-conflicting-conspiracy-theories-emerge-rally-one-screen-two-movies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271002/trump-shooting-conflicting-conspiracy-theories-emerge-rally-one-screen-two-movies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济阴云遮蔽米其林星级，中国高级餐饮业黯淡</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3270971/chinas-fine-dining-scene-darkens-economic-clouds-blot-out-michelin-stars?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3270971/chinas-fine-dining-scene-darkens-economic-clouds-blot-out-michelin-stars?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国共产党坚持痛苦的改革策略，以应对风险和增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271007/chinas-communist-party-sticks-painful-reform-playbook-target-risks-and-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271007/chinas-communist-party-sticks-painful-reform-playbook-target-risks-and-growth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港李家超呼吁社会认真研究北京三中全会后发布的文件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271003/hong-kongs-john-lee-urges-society-study-paper-issued-after-beijings-third-plenum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 22:16香港特首和各级政府部长祝贺中共二十届三中全会圆满结束。照片：法新社香港特首李家超呼吁“社会各界”研究在北京举行的中共中央政治局会议后发表的公报，同时承诺香港将为国家的现代化作出贡献。李家超周四与几名高级助手一起向中共二十届三中全会致贺电，表示中共中央政治局委员、中央书记处书记李克强和香港特别行政区行政长官李克强出席了会议。中共二十届三中全会通过了一项决议，决定进一步深化改革，推动高质量发展，把中国建设成社会主义现代化国家。虽然公报没有单独列明香港问题，但官方消息人士指出，公报在总结政治局工作时提到，中共领导层“继续推进港澳台工作”。该消息人士还指出，尚未成为中央委员会委员的北京驻香港联络办主任郑雁雄出席了全体会议讨论由中央港澳工作领导小组组长、国务院常务副总理丁薛祥主持，该小组是党在香港事务上的关键部门。周四晚上，中央电视台黄金时段新闻联播播出了郑洁站在丁薛祥前面的画面。“这表明北京对香港寄予厚望，香港应该在粤港澳大湾区的整体发展中发挥关键作用，”消息人士说。在香港，李克强发表声明，称在北京举行的为期四天的会议是在国家建设强国的关键时期举行的一次重要会议。“历史证明，香港一直在国家的改革开放中发挥积极作用，”他说。“作为连接内地与世界的超级联系人和超级增值器，香港在[帮助内地企业]‘走出去’和‘引进来’（国际企业和行政长官李家超称香港应把握机遇 充分发挥香港独特优势，图片：李家超他表示国家发展进入关键时期，香港应把握机遇，继续充分发挥香港独特优势。“香港社会各界要认真学习和践行三中全会精神，充分发挥‘爱国者治港’的力量和价值，履行香港的‘一国两制’使命，发挥香港作为国家主权、安全、发展利益共同体的作用，维护国家主权、安全、发展利益共同体”。李家超表示，“香港特区政府应充分发挥‘一国两制’优势，积极融入国家发展大局，以自身优势服务国家所需。”香港第二号人物、政务司司长陈国基也表示，公报体现了国家继续深化改革、推进中国现代化道路的“无比决心”。财政司司长陈茂波表示，香港将充分发挥“一国两制”蓝图优势，积极融入国家发展大局，以自身优势服务国家所需。律政司司长林定国表示，国家对依法治国的重视令他印象深刻。“香港应善用一国两制下的普通法制度，更积极思考和落实如何协助国家完成改革任务。”“这也将是香港特区政府未来一个重要工作方向未来，香港特区政府将继续担任律政司司长。”全国港澳研究会顾问刘兆佳教授表示，全体会议公报是一份重要文件。“我们目前只对未来几天将进行的改革有一个概述，”他说。“我相信具体的改革将是重大、大胆和创新的，特别是在促进私人和外国投资、建设全国大市场、国有企业改革和税制改革等领域。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271003/hong-kongs-john-lee-urges-society-study-paper-issued-after-beijings-third-plenum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰航空视频在网上疯传，香港机场如何处理行李，如果你的行李受损了该怎么办</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3271004/how-hong-kongs-airport-handles-bags-what-do-if-yours-damaged-after-viral-cathay-clip?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3271004/how-hong-kongs-airport-handles-bags-what-do-if-yours-damaged-after-viral-cathay-clip?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国新冠疫情调查发现政府对疫情“准备不足”，未能为公民做好充分准备</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270999/uk-covid-19-inquiry-finds-government-ill-prepared-pandemic-failed-its-citizens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 21:432020 年 12 月，行人走过伦敦市中心的一块告示牌，上面写着“伦敦新冠肺炎病例非常多 - 请待在家中”。照片：法新社周四的一项调查发现，英国政府对新冠肺炎疫情准备不足，规划中存在严重错误，辜负了公民的期望。负责正在进行的调查的退休法官 Heather Hallett 表示，政府2019 年，美国错误地认为自己是世界上应对疫情准备最充分的国家之一，结果却预测到了错误的大流行——流感。“这种信念是危险的错误，”哈利特在发布她的第一份报告时表示。 “实际上，英国对应对大流行这种影响整个系统的民事紧急情况准备不足，更不用说实际发生的冠状病毒大流行了。”截至 2023 年底，新冠疫情已导致英国超过 235,000 人死亡，是世界上死亡人数最多的国家之一。“今天的报告证实了许多人一直以来的看法，即英国对新冠疫情准备不足，这四个国家的流程、规划和政策都没有让英国公民感到失望，”英国首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 在谈到英格兰、北爱尔兰、苏格兰和威尔士时表示。“国家的安全永远是第一要务，本届政府致力于从调查中吸取教训，采取更好的措施保护我们，并为我们做好准备，以免受未来任何大流行的影响，”他表示。这项为期三年的调查的第一份报告只关注大流行的防范工作。第二阶段将研究政府的应对措施，包括“派对门”丑闻，当时首相鲍里斯·约翰逊及其工作人员违反自己的规定举办工作派对，该阶段将于稍后进行。第三阶段将研究从国家应对危机的方式中可以吸取哪些教训。该调查将举行听证会，直到 2026 年。截至 2023 年底，新冠疫情已导致英国超过 235,000 人死亡，是世界上死亡人数最多的国家之一。图片：Pool/AFPHallett 发现，过时的 2011 年流感大流行策略不够灵活，无法适应近十年后的危机，因此几乎立即被抛弃。“在评估英国面临的风险、如何管理这些风险及其后果并防止其恶化以及国家应如何应对方面，存在致命的战略缺陷，”Hallett 说。此外，他们没有关注如何应对这种快速传播的疾病，也没有做足够的工作来建立检测、追踪和隔离感染患者的系统。Hallett 在长达 217 页的报告中表示，英国需要为下一次可能更加致命的大流行做好更好的准备。“英国将再次面临一场大流行，除非我们做好更好的准备，否则它将带来巨大的痛苦和巨大的经济成本，社会中最脆弱的人将遭受最大的损失，”她说。Hallett 建议，新的大流行每三年制定和测试一次战略，政府和政治领导人应该负责建立准备和恢复系统。她还表示，应该聘请外部专家来防止“已知的群体思维问题”。“除非吸取教训，并实施根本性变革，否则在下一次大流行时，这些努力和成本将付诸东流，”哈利特说。“再也不能让一种疾病导致如此多的死亡和痛苦。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270999/uk-covid-19-inquiry-finds-government-ill-prepared-pandemic-failed-its-citizens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港活动人士将支付 10 万港币，用于无谓的诉讼，以挑战抗议歌曲禁令</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271001/hong-kong-activist-pay-hk100000-needless-court-bid-challenge-protest-song-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 21:48周恒通目前因涉嫌煽动颠覆国家政权而被北京颁布的国家安全法拘留。照片：Getty Images香港法院下令一名被监禁的活动人士向当局支付 10 万港元（12,800 美元），因为她提出了一项“完全没有道理”的请求，允许她对禁止宣传 2019 年流行的抗议歌曲的禁令提出异议。上诉法院周四拒绝允许周恒彤对早先的一项决定提出质疑，该决定禁止她对“愿荣光归香港”的禁令提出异议，该禁令在几项海外体育赛事中被误认为是中国国歌。高等法院首席法官潘绍初和法官朱芬玲命令周恒彤承担律政司长在上诉失败中产生的法律费用，包括聘请两名高级律师的费用，根据“一刀切”的做法，这笔费用估计为 10 万港元。法官在书面裁决中表示周星驰没有资格挑战禁令，因为她既不是被告，也不是民事禁令程序的当事人。他们指出，这名活动人士目前因涉嫌煽动颠覆而被北京颁布的国家安全法拘留，她并不承认自己曾以犯罪意图使用或打算使用这首歌。法官补充说，虽然下级原审法院此前允许任何反对律政司司长申请的人获取相关法庭文件并以书面形式证实他们的反对意见，但他们仍需单独申请介入许可。判决书称：“申请人的上诉没有合理的前景，也没有其他理由应该为了正义而审理该上诉。”法院还宣布，不应在口头听证会上重新考虑此事，因为周星驰的申请“完全没有依据”。上诉法院早些时候批准了律政司长林定国的请求，禁止在香港宣传《光荣》到香港”，推翻了法官认为此类命令没有多大用处的判决。周恒通抵达法庭接受提前听证。图片：法新社法院接受了政府的论点，即这首歌曲已成为 2019 年社会动荡的非官方主题曲，被用来煽动反政府和分裂主义情绪。该命令促使互联网巨头谷歌屏蔽了 YouTube 上 32 个视频片段供香港观众访问，但在美国立法者要求解除限制的压力下，这首歌曲后来重新出现在这个视频分享平台上。这首歌曲在其前发行商全球下架后，也在几个音乐流媒体平台上卷土重来。以临时禁令形式发布的法院命令预计将无限期持续，除非法律挑战对禁令提出异议。符合被告描述的人，即那些将这首歌曲用于非法目的或打算使用的人，可以提出质疑。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271001/hong-kong-activist-pay-hk100000-needless-court-bid-challenge-protest-song-ban?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>制裁制造“定时炸弹” 中俄寻求加强跨境支付</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3270980/china-russia-eye-stronger-cross-border-payments-sanctions-create-time-bomb?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3270980/china-russia-eye-stronger-cross-border-payments-sanctions-create-time-bomb?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌尔苏拉·冯德莱恩再次当选欧盟委员会主席，为欧盟带来连续性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270995/ursula-von-der-leyen-re-elected-eu-commission-president-bringing-continuity-bloc?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270995/ursula-von-der-leyen-re-elected-eu-commission-president-bringing-continuity-bloc?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国代表团表示，美国对香港的报道过于负面，短期内无法期待两国关系改善</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3270996/hong-kongs-narrative-us-too-negative-expect-better-ties-any-time-soon-delegation-told?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 21:04香港美国商会派出代表团前往华盛顿进行为期四天的访问，会见各位专家和美国官员。照片：Instagram@amchamhk美国商界领袖最近访问华盛顿时被告知，香港在美国的叙事过于消极，无法“很快”改善双方关系，而香港应该加强“两制”特色。香港美国商会在其代表团结束对首都四天的访问后发表了上述言论。他们在访问期间会见了政策专家、智库、贸易和商业官员以及美国国家安全委员会。该商业团体在其网站上发表了一篇题为“香港处境艰难”的文章，称访问期间会见的人“非常担心”香港的《维护国家安全条例》。该立法于 3 月推出，是对北京于 2020 年对香港实施的国家安全法的补充。“鉴于香港在中美之间的地位，美国对香港的整体看法相当负面，美国商会表示：“美港关系短期内不太可能改善。”该代表团还告诉美国官员和专家，“绝大多数（商会）成员都坚守岗位，不会离开香港”，并且“仍然对法治充满信心，相信香港是做生意的绝佳地方”。该商会表示，华盛顿的人士对香港提出了“许多疑问”，因为他们中的许多人在过去五年中没有访问过香港。“他们对代表团描述的情况印象不深，但坦率地说，华盛顿对香港的叙述过于负面，无法预期对香港的看法或政策会有任何变化，”它说。“尽管如此，代表团的结论是，香港必须继续加强‘两制’特色。”该商会指的是香港的“一国两制”治理原则。它表示，此行不太可能产生任何结果商会主席 Geoff Siebengartner 率领今年的代表团。图片：讲义代表团能够听到“华盛顿对香港和中国的第一手看法”，同时利用这次旅行向该国官员和专家介绍“香港的战略重要性、美港强大的商业和人员关系，以及香港的生活仍然充满活力和多样性”，它补充道。谈到中美关系，该商业团体表示，代表团被告知两国关系仍然“令人沮丧”，“双方的不信任和猜疑都很明显”。“虽然双方都不希望看到两国关系进一步恶化，但美国‘竞争、对抗和合作’的目标已经发展成为一种稳定但不稳定的对华政策，这几乎无法维持两国关系，”商会表示。《华盛顿邮报》已联系商会征求进一步评论。自 1990 年以来，该组织每年夏天都会派代表团前往华盛顿，仅在新冠疫情爆发的三年期间，该年度旅行才暂停。今年的代表团由商会主席 Geoff Siebengartner 率领，其他成员包括商会主席 Eden Woon、副主席 David Butts 等。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3270996/hong-kongs-narrative-us-too-negative-expect-better-ties-any-time-soon-delegation-told?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南要求联合国扩大南海大陆架，北京表示抗议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270997/beijing-protests-after-vietnam-asks-un-extended-continental-shelf-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 21:09中国外交部称，越南向联合国提出的请求“侵犯了中国的领土主权和海洋权利”。图片来源：Shutterstock继上个月菲律宾提出类似要求后，中国对越南最近在有争议的南海扩展大陆架提出抗议。据越南外交部称，该国周四向联合国大陆架界限委员会 (CLCS) 提交了一份申请，寻求正式确认其在南海有争议地区 200 海里（370 公里）界限以外的合法大陆边缘的外部边界。如果其主张得到承认，河内将根据 1982 年《联合国海洋法公约》获得在扩展大陆架开采自然资源的专有权利。一个月前，菲律宾于 6 月提出了类似的请求，寻求确认其在南海巴拉望省西部的大陆海床范围。中国外交部发言人林建周四表示，越南“单方面提出的主权要求”涵盖了南沙群岛部分海域，侵犯了中国的“领土主权和海洋权利”。北京和河内对南沙群岛（中国称之为南沙群岛）提出主权要求。林毅夫表示，中国已就越南最新的主权要求向越南提出抗议。他还援引了大陆架界限委员会的议事规则，该规则规定，如果该地区存在陆地或海洋争端，委员会将不会考虑或批准任何划定的划定方案。“这种行动实际上毫无意义，只会加剧已有的分歧、激化矛盾，不利于解决争端，”林毅夫说。“中国将继续坚持通过与有关各方对话协商，妥善处理南海争议。”中国表示，越南的请求涵盖了南沙群岛部分地区，这是南海主权争议地区。北京和河内都声称拥有该群岛的主权。照片：路透社《联合国海洋法公约》要求，对扩展大陆架的主张必须通过大陆架界限委员会的正式和科学程序进行验证。中国大陆对几乎整个南海提出了广泛的主张。然而，菲律宾、越南、马来西亚、文莱和台湾都对这片作为全球航运枢纽的水道提出了相互竞争的主张。在菲律宾对中国提起的仲裁案中，国际法庭于 2016 年做出了有利于马尼拉的裁决，结论是北京在南海的主张没有法律依据——北京拒绝了这一裁决。根据越南外交部的一份声明，这是河内提交的第三份扩展大陆架申请。2009 年，越南提出了对南海北部的主权要求。同年，它还与马来西亚就南海南部地区提交了联合提案。越南周四向联合国秘书长提交了一份外交照会，拒绝了菲律宾对延伸大陆架的主张。该照会指出，马尼拉的主张“侵犯了越南 200 海里的大陆架，侵犯了越南固有的主权权利和管辖权”。河内还要求委员会在越南和菲律宾之间所有相关问题得到解决之前，暂不审议马尼拉的划界案。今年 6 月，中国和马来西亚分别对菲律宾的划界案表示反对。预计其他声索国也会对越南的最新划界案提出反对意见。2019 年，马来西亚申请让大陆架界限委员会承认其扩展大陆架。然而，委员会推迟了对马来西亚和越南分别提交的两份划界案以及两国联合提交的划界案的审议。如果出现推迟，大陆架界限委员会将不会对超过 200 海里的大陆架外部界限提出建议。只有根据大陆架界限委员会的建议所设立的外部界限才会具有法律效力和约束力。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270997/beijing-protests-after-vietnam-asks-un-extended-continental-shelf-south-china-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普最终会看到有害的政治信息会导致什么结果吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3270912/will-trump-finally-see-what-toxic-political-messaging-leads?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3270912/will-trump-finally-see-what-toxic-political-messaging-leads?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国共产党针对另一名解放军将领展开腐败调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3270993/chinas-communist-party-targets-another-pla-general-corruption-investigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 20:38解放军火箭军原参谋长孙金明因反腐调查被中共开除党籍。图片：百度中国共产党宣布对又一名掌管核武库的高级将领展开反腐调查，使过去一年落马的一批军队领导人再添新丁。根据周四（中共十一届三中全会最后一天）发布的一份公报，解放军火箭军参谋长孙金明被开除党籍。对孙​​中将的腐败调查已经结束，并得到了全体会议的批准。自去年以来，反腐调查已对掌管国家核武库的解放军火箭军至少七名前任或现任高级军事官员展开，这是去年以来军队中最新的反腐清洗。孙中将落马之前，中共十一届三中全会主席、党的二十届中央委员会候补委员孙金明担任了中央军委主席一职。 2022 年，他被任命为火箭军总参谋长，此前他曾在该部队的前身第二炮兵部队长期任职。火箭军成立于 2015 年，是中国国家主席习近平军事改革的一部分，也是最新一轮针对军队的反腐运动的焦点。虽然大多数涉及解放军的腐败案件似乎正在结束，但这些调查却给军队蒙上了一层阴影。图片来源：路透社其他曾在该部队服役的落马将领包括李玉超，他于2022年出任司令员；他的前任周亚宁，任期为2017年至2022年；以及从火箭军成立之初到 2017 年一直担任其司令的魏凤和。魏凤和后来于 2018 年至 2023 年担任该国国防部长，他在上个月底也被开除党籍。全会还批准了政治局先前的决定，开除前国防部长李尚福和李玉超的党籍。李尚福是该国任职时间最短的国防部长，他在任职仅七个月后于 10 月突然被免职。这位 66 岁的国防部长之前曾负责军事采购，8 月底接受调查，被指控收受“巨额资金”为他人谋取利益，并涉嫌贿赂他人。李玉超的倒台于 12 月宣布，当时他被国家最高立法机构全国人民代表大会免职尽管过去一年中涉及军队的大多数腐败案件似乎已接近尾声，但它们仍给解放军蒙上阴影。全体会议没有宣布国防部长董军将晋升为中央军事委员会（CMC）——中国最高军事指挥机构——他的前任在党内担任这一职位，因此他的级别低于他们的级别。董军曾任海军最高指挥官，在李尚福 10 月被解职两个月后，他接替了李尚福。周四的公报还包含一些语言，可能暗示在腐败案件激增后军队将进一步整顿。公报呼吁“完善领导和管理人民军队的体制和机制”，呼应了习近平在一系列高层丑闻之后遏制腐败的呼吁。在上个月与中央军委的一次会议上，习近平坚称军队中不能有腐败的空间他还强调，要培养“一支忠诚、廉洁、能担重任的高素质干部队伍”。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3270993/chinas-communist-party-targets-another-pla-general-corruption-investigation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港政府通过多币种绿色债券筹集 32 亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3270994/hong-kong-government-raises-us32-billion-multicurrency-green-bond?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 20:45香港金融管理局表示，集资所得将用于资助具有环境效益及支持可持续发展的项目。照片：Getty Images香港政府通过以美元、欧元和离岸人民币计价的绿色债券筹集了 32 亿美元，这是该市将自己打造为可持续金融中心和促进人民币国际化的最新举措。据香港金融管理局（HKMA）称，此次发行包括一只 10 亿美元的 3 年期美元债券、一只 7.5 亿欧元（8.1975 亿美元）的 7 年期债券，以及一只 100 亿元人民币（13.8 亿美元）的 10 年期债券，期限分别为 2 年、5 年、10 年、20 年和 30 年。3 年期美元债券的定价为年收益率为 4.336%，7 年期欧元债券的定价为 3.379%。香港金管局表示，人民币债券的利率为 2.6% 至 3.15%，期限为 2 至 30 年。此次发行吸引了全球各界投资者的参与，包括各国央行、主权财富基金、私人银行和保险公司。香港事实上的央行在一份声明中表示，此次发行吸引了超过 1,200 亿港元的等值订单。财政司司长陈茂波在声明中表示：“全球机构投资者对这些绿色债券的认购反应热烈，再次肯定了我们在这方面的努力。”他补充道，此次发行也是推动香港低碳转型、巩固香港绿色可持续金融中心地位的重要举措。作为此次债券发行的主承销商之一，汇丰银行表示，此次首次发行20年期和30年期人民币绿色债券，标志着香港可持续债券计划迈出重要一步。汇丰亚太区债务资本市场及投资银行董事总经理吴友仁表示：“香港不仅延长了（离岸人民币）收益率曲线，还成为除中国财政部以外首个公开发行20年期和30年期（离岸人民币）债券的发行人。这一开创性举措支持了（离岸人民币）收益率曲线较长部分的流动性，为其他发行人树立了新的标杆。”所筹资金将用于资助或再融资具有环境效益并支持可持续发展的项目香港金融管理局表示，香港的气候债券市场正在蓬勃发展。据气候债券倡议组织称，去年，香港政​​府是亚洲最大的气候相关政府债券发行者，也是全球第五大气候相关政府债券发行者。今年早些时候，香港政府的绿色及新基础设施债券计划的借款上限提高至 5000 亿港元，将涵盖可持续金融项目。香港的气候目标是到 2035 年将碳排放量减少一半，到 2050 年实现净零排放。法国巴黎银行亚太区可持续资本市场主管黄超妮表示：“通过发行这些多币种债券，所得款项的预期用途主要集中在未来的绿色基础设施上，以实现香港的包容性绿色增长。”“香港本身也巩固了其作为区域绿色金融中心的领导地位。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3270994/hong-kong-government-raises-us32-billion-multicurrency-green-bond?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>