<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2024 21:20:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列称与真主党的冲突中 8 名士兵丧生，为黎巴嫩前线最惨重伤亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280855/israel-says-8-soldiers-killed-hezbollah-clash-deadliest-losses-lebanon-front?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280855/israel-says-8-soldiers-killed-hezbollah-clash-deadliest-losses-lebanon-front?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中情局加强在中国、伊朗和朝鲜的网上招募工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3280854/cia-boosts-online-recruiting-efforts-china-iran-and-north-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 01:182008 年 8 月，美国弗吉尼亚州兰利市的中情局总部出现了美国中央情报局的印章。照片：路透社美国中央情报局周三启动了一项新的招募中国、伊朗和朝鲜线人的活动，并称这是招募俄罗斯人的成功尝试。这家美国顶级间谍机构在其 X、Facebook、Instagram、Telegram 等账户上发布了用普通话、波斯语和韩语发布的指示，中情局发言人在一份声明中表示，该机构已向领英和暗网提供有关如何安全联系它的信息。“我们在这方面的努力在俄罗斯取得了成功，我们希望确保其他独裁政权的个人知道我们在做生意，”该发言人说，并补充说中情局正在适应日益加强的国家镇压和全球监视。一段发布在 YouTube 上的普通话视频仅提供书面说明，建议个人通过其官方网站使用受信任的加密虚拟专用网络 (VPN) 或 TOR 网络联系中情局。“您的安全和福祉是我们最优先的考虑，”它说。它要求提供个人的姓名、位置和与其真实身份无关的联系方式，以及中情局可能感兴趣的信息，并警告说不能保证回复，可能需要一些时间。随着中国扩大与俄罗斯和伊朗的合作并展示其在该地区军事力量，中情局对情报的渴求与日俱增力量。俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜在美国情报界被称为“硬目标”——这些国家的政府很难渗透。美国还在努力应对伊朗与以色列的冲突、其核计划、与俄罗斯日益增长的联系以及对激进代理人的支持。朝鲜的核武器计划是美国的另一个情报目标，此外还有美国官员所说的平壤向莫斯科提供用于对乌克兰战争的武器，但莫斯科和平壤否认了这一指控。俄罗斯和中国驻华盛顿大使馆以及伊朗驻联合国代表团没有立即回应置评请求。中央情报局于 2022 年开始招募俄罗斯人，在其社交媒体账户上发布有关如何安全联系该机构的俄语文本，随后在 2023 年发布视频。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3280854/cia-boosts-online-recruiting-efforts-china-iran-and-north-korea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列加强军事行动 三名香港人撤离黎巴嫩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280851/3-hongkongers-evacuated-lebanon-israel-intensifies-military-operations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 00:40以色列空袭黎巴嫩边境附近后，浓烟滚滚。图片：dpa据香港政府透露，在中国大使馆的帮助下，三名香港人已从黎巴嫩撤离。香港入境事务处周三表示，撤离行动由香港外交部驻港办事处和中国驻贝鲁特大使馆协调。发言人称，他们已通过船只安全抵达黎巴嫩，并安排了一趟航班。中东紧张局势不断升级，以色列加强了在其北方邻国黎巴嫩的军事行动，增加了该地区爆发全面战争的可能性。以色列周三表示，它在黎巴嫩进行了“有针对性的地面袭击”，声称此举是针对伊朗支持的真主党。香港政府于周一将对黎巴嫩的出境旅游警示级别提升至黑色。入境处建议居民避免前往黎巴嫩，并呼吁已在该国的人士以安全为重，立即离开。中国驻黎巴嫩大使馆称，周三早些时候，200多名中国公民及其外籍家属也已从黎巴嫩撤离。入境处表示，将与驻黎巴嫩办事处和大使馆密切配合，密切留意事态发展。在黎巴嫩的香港居民请保持警惕，留意当地政府的公布，有需要时可与大使馆或入境处联络。入境处已为居民提供多种求助渠道，包括24小时热线、流动应用程式和网上服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280851/3-hongkongers-evacuated-lebanon-israel-intensifies-military-operations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么深圳国庆无人机表演能顺利举行，香港的却不行？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280850/why-did-shenzhens-national-day-drone-show-go-ahead-not-hong-kongs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280850/why-did-shenzhens-national-day-drone-show-go-ahead-not-hong-kongs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港给予重点企业更多时间报告重大网络安全漏洞</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280848/hong-kong-gives-key-companies-more-time-report-critical-cybersecurity-lapses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 22:46保安局表示，网络安全法应于2026年初生效。照片：Shutterstock Images香港政府就一项旨在加强保护的拟议法律进行了咨询后，延长了时限，香港关键基础设施的运营商将有更长的时间向当局通报任何严重的安全漏洞。保安局发言人周三还回应了人们对即将成立的专员办公室的权力的担忧，该办公室将负责监督新法律的实施，并表示只有在“特殊情况下”才会连接设备或在运营商的系统上安装程序。在一份发送给立法会的咨询报告中，该局表示，供应商将有 12 个小时的时间来报告严重的网络安全事件，而不是之前建议的 2 个小时。“我们已经考虑了实际困难，并参考了其他司法管辖区的经验，”发言人说。 “我们认为可以将时间限制延长至 12 小时。”他补充说，咨询期间收到的许多意见都表示担心，在员工同时试图解决安全问题的同时，两个小时不足以联系当局。该局于 8 月结束了为期一个月的《保护关键基础设施（计算机系统）法案》咨询活动，并收到了 53 份意见书。该法案旨在规范对社会运转至关重要的行业的“关键基础设施”，包括能源、信息技术、银行、通信、海事、医疗服务以及陆路和空运。其他基础设施运营商，例如管理主要体育和表演场所以及研发园区的运营商，也包括在内。运营商必须制定计算机系统安全管理计划，并在发生暴露问题时通知专员办公室。不遵守法律可能会导致最高500万港元（643,200美元）的罚款。出于安全考虑并为了避免暴露所涉公司的身份，新办事处将不需要就其执法工作提交年度报告。照片：Nathan Tsui公司还将有 48 小时（而不是 24 小时）的时间来报告其他不太严重的安全漏洞。该发言人补充说，即使他们已经回应了专员办公室关于威胁的调查，他们仍然需要向当局报告其他网络安全问题。“我们预计，当公司回应我们的调查时，这意味着事件将得到解决，”他说。 “但是，我们不会排除更复杂的情况，比如我们可能会在运营商处理另一件事时询问一件事——这需要报告。”该局还试图缓解人们对专员办公室权力的担忧，该办公室有权通过连接设备或在被视为关键的受监管系统上安装程序来直接干预公司的运营。“如果我们提供了书面指导或要求，但公司不愿意遵守或无法执行，我们将向地方法官申请法院命令，让独立法官决定是否需要干预，”发言人说。出于安全考虑，并为了避免暴露所涉公司的身份，该办公室不需要就其执法工作提交年度报告，他说，运营商可以自由披露他们是否属于新立法的范围。当局还将提供有关在聘用第三方承包商时履行尽职调查和“合理努力”要求的指导方针。发言人说，该局将就合约条款提供指引，确保业者能与分包商厘清责任，保障自身权益。他估计新法应于2026年初生效，因为该局需用一年时间成立专员办公室，并在成立后再花六个月时间分阶段拟定供应商名单。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280848/hong-kong-gives-key-companies-more-time-report-critical-cybersecurity-lapses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国首相基尔·斯塔默访问布鲁塞尔，就欧盟重启举行首次会谈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280844/uks-pm-keir-starmer-visits-brussels-first-talks-eu-reset?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 21:59英国首相凯尔·斯塔默（左）和欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩在布鲁塞尔的欧盟委员会总部向媒体发表讲话。照片：路透社英国首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 周三会见了欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen)，这是他推动与欧盟重启关系的一部分，也是首次与布鲁塞尔讨论贸易、安全和青年流动等问题的机会。斯塔默领导的工党在 7 月的大选中获胜，他表示，他的政府不会寻求就 2020 年让英国脱离欧盟的脱欧协议进行全面谈判。但他希望在一系列领域调整两国关系。欧盟与他一样希望达成一项联合安全协议，但有关货物和人员流动障碍的谈判可能会变得更加棘手。“我坚信，在与我们最亲密的邻国打交道时，英国公众希望恢复务实、明智的领导，”斯塔默抵达布鲁塞尔后表示。英国首相凯尔·斯塔默（左）在罗马向媒体发表讲话。斯塔默已经访问了柏林、巴黎、罗马和都柏林，为与欧盟重启关系奠定基础。照片：路透社自大选以来，斯塔默已经访问了柏林、巴黎、罗马和都柏林，为重启奠定基础。除了冯德莱恩，斯塔默还将于周三与欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔和欧洲议会议长罗伯塔·梅索拉举行会谈。欧盟委员会发言人周一将与冯德莱恩的会晤描述为“对话的开始”，讨论英国与欧盟的关系如何发展。“我们在全球事务上的一致为我们的双边关系奠定了良好基础，”冯德莱恩在问候斯塔默后表示，并强调欧盟与英国在欧洲安全问题和气候变化问题上的紧密一致。“我们应该探索更多合作的空间，同时专注于全面和忠实地执行退出协议。”斯塔默排除了重返欧盟单一市场、关税同盟或自由流动安排的可能性。但他承诺寻求一项旨在减少边境检查的新兽医协议，并希望相互承认某些专业资格，并让英国更容易进入欧盟。巡回演出的艺术家。虽然斯塔默的温和语气受到了欧盟领导人的欢迎，但双方都认识到，即使英国脱欧协议的主要原则不受影响，两国关系实质的变化也将受到艰难谈判的影响。例如，斯塔默表示没有制定青年流动计划的计划，拒绝了欧盟允许18至30岁的欧盟公民在英国居住以及允许英国年轻人在欧盟停留长达四年的提议。青年流动是欧盟的一项关键要求，伦敦的接受（也许是以淡化的形式）可能是推进英国愿望清单的一个条件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280844/uks-pm-keir-starmer-visits-brussels-first-talks-eu-reset?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国军机能否在美俄主导的军火市场获得青睐？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280789/can-chinas-military-jets-find-favour-arms-markets-dominated-us-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280789/can-chinas-military-jets-find-favour-arms-markets-dominated-us-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一名特斯拉司机因涉嫌在兰桂坊提供搭车服务后猥亵女性而被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280843/hong-kong-tesla-driver-arrested-allegedly-molesting-woman-after-lan-kwai-fong-lift-offer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 21:38凌晨四点左右，这名女子在兰桂坊附近等出租车。照片：Sam Tsang香港警方逮捕了一名化验师，据称该化验师在兰桂坊夜生活区附近诱骗一名女子上他的特斯拉汽车，提出载她回家，将她送到山顶，然后对她进行性侵犯。这起性侵犯事件促使警方在周三提醒居民保持警惕，避免上陌生人的汽车。消息人士称，这名 48 岁的嫌疑人是一家公立医院的化验师，周三下班后去吃午饭时被警方拘捕。截至周三晚上，这名当地居民男子仍被警方拘留。这名女子是一名办公室职员，周日凌晨 4 点左右，她在中环与朋友喝酒后，一直在等出租车返回湾仔的家。“在找不到出租车后，嫌疑人据称驾驶着特斯拉接近了受害者，并提出载她回家。他声称当时正在路上，并邀请她上车，”知情人说。督察姚爱有提醒人们不要上陌生人的车。照片：Facebook/香港警务处他说，该男子开车到山顶，据称猥亵了试图阻止他的女子。“初步调查显示，受害者首先在车上被提供白葡萄酒，但她拒绝了，”他说。 “她喝威士忌时，只喝了一两口。”消息人士称，该男子涉嫌趁受害人醉酒时在车内对她实施性侵犯。事后，受害人被送回湾仔住所。该女子于周一向警方报案。警方在检查监控录像后，于周三在医院外逮捕了这名男子。嫌疑人因涉嫌猥亵罪被拘留，猥亵罪最高可判处 10 年监禁。中区重案组督察姚爱有表示，嫌疑人以搭车为借口，引诱醉酒的受害者上车。“首先，我们呼吁公众提高警惕，避免上陌生人的车，”她说。“其次，饮酒后，建议避免独自离开，最好和朋友一起离开，以确保人身安全并保持警惕。”警方正在调查嫌疑人是否参与了类似案件。今年 1 月至 7 月，警方在全市处理了 671 起猥亵案件，比 2007 年同期的 652 起增加了 2.6%。 2023年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280843/hong-kong-tesla-driver-arrested-allegedly-molesting-woman-after-lan-kwai-fong-lift-offer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾 65 名空军军官将赴美接受训练 等待最新 F-16V 战机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3280717/65-taiwanese-air-force-officers-train-us-island-awaits-latest-f-16v-jets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 21:00台湾还将其 141 架 F-16A/B Block 20 战机升级为 F-16V，以更好地匹配解放军的歼-20 隐形战斗机。图片：法新社 台湾空军计划派遣 65 名军官到美国接受为期一年的 F-16V 战斗机专门战术训练。台湾国防部上周在向立法机构提交的预算提案中透露了该计划，预计今年将交付首架美国制造的 F-16V Block 70/72 战斗机。此次训练旨在扩大第四代战机的教练飞行员队伍，随着中国人民解放军 (PLA) 加强两岸活动，台湾希望这能增强其作战舰队。台湾还将其 141 架 F-16A/B Block 20 战斗机升级为 F-16V，以更好地匹配中国人民解放军的第五代歼-20 隐形战斗机。据国防部称，这些军官将于明年 1 月开始接受训练，国防部已拨款这项活动耗资 3664 万新台币（120 万美元）。该部表示，这些军官在 12 月完成训练后将担任空军教官。台湾立法机构于 2019 年批准拨款购买 66 架 F-16V 战鹰战机，预计 2026 年全部交付。该部提案还透露，过去三年来，已有 54 名空军军官被派往美国接受战术训练。此前，这些部署尚未正式宣布。台湾还拨款 154 万新台币，派遣 5 名空军军官前往美国接受 F-16 训练，旨在让他们熟悉 MS-110 多光谱机载侦察吊舱的操作和维护。台湾于 2021 年签署合同，采购六套美国 MS-110 系统，以提高其 F-16V 的侦察能力。这些吊舱价值 93.6 亿新台币，可以远距离捕获高分辨率图像和情报。它们计划于 2029 年交付。台美之间的军事交流曾经谨慎进行，以避免公开挑衅北京，北京一直警告华盛顿不要与台湾进行官方军事和外交接触。北京认为台湾是中国的一部分，必要时将使用武力统一。美国和大多数国家一样，不承认自治的台湾为独立国家，但反对任何以武力夺取台湾的企图，并致力于武装台湾进行防御。唐纳德·特朗普 2017 年上任后，美国与台北的关系更加密切。与此同时，随着特朗普取消了长期以来对与台北某些官方交流（包括高级官员会晤）的内部限制，华盛顿与北京的关系急剧恶化。在 2021 年接替特朗普的乔·拜登总统任期内，这种情况仍在继续。近年来，台美军事交流变得更加公开，有报道称台湾军官在美国参加军事活动和训练，美国教官被派往台湾帮助训练其军队。前美国驻几个太平洋岛屿大使约瑟夫·塞拉 (Joseph Cella) 上周在国会听证会上表示，台湾军队是在美国密歇根州接受训练的海外军队之一。美国政府此前尚未证实格雷林营基地有台湾军队。3 月，时任台湾国防部长邱国正证实了有关报道，除了美国军人观察台湾一年一度的汉光演习外，美国“绿色贝雷帽”特种部队还驻扎在台湾外岛金门和澎湖的指挥中心。美台军事交流发生在邱女士表示，双方“定期”会晤，但她没有透露细节。2021 年，时任台湾领导人蔡英文承认，美军在台驻扎了军事人员，不过她表示，“人数没有人们想象的那么多”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3280717/65-taiwanese-air-force-officers-train-us-island-awaits-latest-f-16v-jets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国游客担心签证规则变化，更多预订时间推迟</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3280800/chinas-tourists-wary-visa-rule-changes-make-more-bookings-under-wire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 21:00受签证和入境规则快速变化影响，中国出境游客的出行计划较往年有所推迟。图片来源：彭博社一家行业组织表示，绝大多数中国游客在出发前一个月内预订行程，通常甚至更晚，这反映出他们担心移民规则的突然变化可能会导致早先的预订泡汤。China Trading Desk 创始人兼首席执行官 Subramania Bhatt 表示，在一项对 1,500 人进行的调查中，73% 的受访者表示，尽管价格可能会上涨，但他们还是相对较晚地安排行程，有些计划仅提前一周或更短时间形成。“他们需要注意旅行规则的变化，”他说。Bhatt 表示，最后一刻的预订时间反映出自疫情爆发以来，人们对中国大陆以外地区移民规则变化的持续担忧，晚预订者的比例高于 2023 年初报告的 65%。Bhatt 表示，在新冠疫情爆发前，旅行计划时间平均为 10 至 12 周。疫情和不可预测的地缘政治变化引发了签证规则的多次修改，有些使旅行变得更容易，有些则使事情变得复杂。例如，热门目的地新加坡和泰国从今年第一季度开始允许中国游客免签入境——这是对中国政府在去年解除疫情限制后为促进旅游业而采取的回应措施。然而，华盛顿在 2020 年 5 月收紧了对可能前往美国的中国官员的签证限制，并在 2020 年 12 月限制了中国共产党成员的签证停留期限。中国最大的在线旅行社携程集团首席执行官表示，签证延误和航班运力不足阻碍了出境游的全面复苏。去年，中国家庭跨境旅行 1.01 亿人次，为 2019 年的 60%。中国旅游学院预计今年出境游将达到 1.3 亿人次。对一些地区的安全担忧巴特补充说，东南亚和北美也可以激励潜在旅行者将他们的计划推迟到比以前更晚的时间。巴特说，中国旅行者知道晚预订的价格往往会上涨。 “他们只是放弃了，说‘好吧，这就是价格。’”调查结果摘要称，这种趋势“强调了人们转向自发性和对最后一刻计划的偏好，反映出旅行决策中存在潜在的不确定性。”巴特表示，尽管存在不确定性，但延迟预订的浪潮使酒店和航空公司（其中几家是中国交易台的客户）能够在本周国庆节假期等高峰期之前以更短的时间安排促销活动。调查还发现，第三季度首次出行人数与上一季度相比下降了 24.4%，旅行者更喜欢“熟悉的目的地，而不是未知的领域”。但摘要文件称，超过 80% 的旅行者更喜欢 5 至 15 天的“较长”停留时间，“反映出人们对更深入和更长的旅行体验的渴望”。这让目的地和品牌有机会重新调整其产品以适应“长期、体验丰富的旅程”。调查发现，自由行也在增加，因为游客寻求有组织的团体不太可能提供的文化、烹饪和“奢华”体验，巴特说。中国旅游平台飞猪在一份夏季旅游报告中表示，在中国，五分之四的离岸旅行预订是与旅行团分开进行的。飞猪表示，作为这一趋势的证据，7 月和 8 月国际邮轮交易量与 2023 年同期相比增长了 20 多倍，汽车租赁量增长了 5 倍。该平台表示，埃及、法国、俄罗斯、塞尔维亚和土耳其是这些旅行者的热门目的地，从 1 月到 8 月，这些国家的预订量同比增长了一倍。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3280800/chinas-tourists-wary-visa-rule-changes-make-more-bookings-under-wire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国初创公司 Numemory 在美国技术制裁下宣布取得内存芯片突破</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3280828/chinese-start-numemory-claims-memory-chip-breakthrough-amid-us-tech-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 21:00Numemory 的新产品展示了中国存储芯片公司如何在受到美国制裁的情况下继续推动技术进步。图片来源：Shutterstock中国半导体初创公司 Numemory 推出了据称是大陆设计和生产的同类产品中容量最大的存储芯片，并声称这是在美国政府实施严厉制裁的情况下，支持中国技术自给自足努力的一次突破。据官方媒体《湖北日报》周三报道，Numemory（正式名称为新存科技（武汉）有限公司）最近向国内市场推出了 64 GB 的 NM101，这是一种存储级内存 (SCM) 芯片，“有望打破国际巨头在该领域的长期垄断”，但没有提供详细信息。据报道，市场上的同类产品仅提供兆字节范围的容量，并指出该芯片有可能“显着减少该国对外国内存技术的依赖”。SCM 是一种内存和存储技术，结合了动态随机存取存储器 (DRAM) 和智能手机及其他消费电子设备中常见的传统 NAND 闪存存储的功能。SCM 有时被称为持久性内存，它为服务器和数据中心存储系统中使用的处理器提供快速非易失性内存。中国初创公司 Numemory 的新型 NM101 内存芯片。图片：讲义据该报报道，配备SCM芯片的硬盘只需一秒钟即可存储10GB的高清电影。Numemory——成立于2022年7月，总部位于湖北省省会武汉——表示，采用SCM技术构建的固态硬盘可以为数据中心和云计算服务提供商提供大容量、高密度、高带宽和低延迟的存储解决方案。NM101在国内的高调发布表明，尽管美国政府的制裁扼杀了中国半导体产业的发展，但大陆内存芯片公司仍在继续推动技术进步。根据周二发布的博客文章，Numemory表示NM101是多年“独立自主研发”的成果。英特尔和美光科技联合开发的3D XPoint是一项著名的SCM技术，但它于2017年停产。 2022。据加拿大研究公司 TechInsights 的拆解报告显示，中国闪存巨头长江存储科技股份有限公司 (YMTC) 最近在芯片设计架构方面取得了技术飞跃，称为 Xtacking4.0，这得益于其与国内芯片制造工具供应商的合作。据 TechInsights 的报告，长江存储采用新架构的 512GB 三级单元存储芯片被发现在中国公司的消费品牌至泰 TiPlus 的固态硬盘内。这家芯片制造商表示，其闪存产品的需求激增，尤其是来自从事政府和军事相关项目的本地企业。去年，长江存储因制造“全球最先进”的 3D NAND 内存芯片而受到 TechInsights 的赞誉。与此同时，中国工业和信息化部上个月重点介绍了两台国产芯片制造光刻机，称其取得了重大进展。然而，分析师表示，这些机器仍然无法制造先进的芯片。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3280828/chinese-start-numemory-claims-memory-chip-breakthrough-amid-us-tech-sanctions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国必须赋予中等强国更多发言权，否则可能失去相关性</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3280686/un-must-give-middle-powers-greater-say-or-risk-losing-relevance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3280686/un-must-give-middle-powers-greater-say-or-risk-losing-relevance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选：万斯与沃尔兹发生冲突，民主党人称“特朗普应该来中国”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280796/us-election-vance-walz-clash-sees-democrat-saying-trump-should-have-come-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280796/us-election-vance-walz-clash-sees-democrat-saying-trump-should-have-come-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国海警首次与俄罗斯参与北极巡逻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280832/chinas-coastguard-takes-part-first-arctic-patrol-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 19:30此次演习是中国海警首次在北极地区巡航。图片来源：微博/央视军事中国官方媒体周三发布了照片和录像，纪念中国海警首次在北极与俄罗斯举行联合演习。这些船舰在周二的国庆假期进入海洋，标志着中华人民共和国成立75周年。周三，习近平主席和普京总统还互致贺电，庆祝中俄建交75周年。两国上个月还参加了大规模的空中和海上演习。中国国家电视台中央电视台称，最新的演习是两国海警首次联合演习，已有四艘船从北太平洋前往北极。中央电视台此前曾表示，联合海上巡逻将有助于两国​​改善海上执法协调，扩大中国海警的行动范围。中国海警局表示，这次行动“大大扩展了“此次巡航”是中国海军在北极地区开展系列海上作业活动的重要举措，全面检验了舰艇在陌生海域执行任务的能力，为积极参与国际和地区海洋治理提供了有力支撑”。随着莫斯科和北京扩大在北极地区的合作，最新的巡航活动受到美国的密切关注。美国海岸警卫队称，周六发现两艘俄罗斯船只和两艘中国​​船只向东北方向穿越俄罗斯与阿拉斯加之间的白令海，大约在俄罗斯专属经济区内 8 公里（5 英里）。这是美国发现中国海警船只的最北位置。“这一最近的活动表明我们的战略竞争对手对北极地区的兴趣日益增加，”美国海岸警卫队第 17 区指挥官、海军少将梅根·迪恩说。随着全球变暖导致北极冰盖融化，俄罗斯和中国一直在合作开发海上航线。 8月，中国国务院总理李强与俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京签署联合公报，同意开发北极航线。莫斯科希望向中国运送更多石油和天然气，以抵消西方制裁的影响，而北京则在寻找替代航线，以减少对东南亚马六甲海峡的依赖。美国警告称，中俄在北极地区日益加强的合作可能影响地区稳定，但两国均予以否认。五角大楼在7月发布的一份报告中表示，俄罗斯近年来通过重新开放和现代化苏联时代后废弃的几个基地和机场，加强了其在北极的军事存在。与此同时，中国希望更容易地获取资源，并在极地探索和研究方面投入巨资，以建立“冰上丝绸之路”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280832/chinas-coastguard-takes-part-first-arctic-patrol-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>猪瘟席卷意大利北部，威胁珍贵火腿的生产和生计</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280838/swine-fever-sweeps-italys-north-threatens-production-prized-prosciutto-livelihoods?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280838/swine-fever-sweeps-italys-north-threatens-production-prized-prosciutto-livelihoods?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>