<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2024 21:15:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国 2024 年大选：美籍华人成立团体支持卡马拉·哈里斯和蒂姆·沃尔兹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3277389/us-2024-election-chinese-americans-launch-group-backing-kamala-harris-and-tim-walz?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3277389/us-2024-election-chinese-americans-launch-group-backing-kamala-harris-and-tim-walz?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称，如果当选，他将任命埃隆·马斯克为政府效率委员会主席</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277390/trump-says-hell-appoint-elon-musk-head-government-efficiency-commission-if-elected?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.06 01:54伊隆·马斯克于 2023 年 6 月在法国巴黎参加 Viva Technology 会议。照片：路透社美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普周四表示，如果他赢得 11 月 5 日的大选，他将建立一个由亿万富翁支持者伊隆·马斯克领导的政府效率委员会。他在一次内容广泛的演讲中阐述了他对美国的经济愿景。这位美国前总统一直在讨论这个想法据知情人士透露，特朗普与助手们已经讨论了数周的政府效率委员会提案。不过，周四他在纽约经济俱乐部发表的演讲是他首次公开支持这一想法。这也是特朗普首次表示马斯克同意担任该委员会主席。他没有详细说明该委员会将如何运作，只是表示该委员会将在成立六个月内制定一项计划，以消除“欺诈和不当付款”。“我将成立一个政府效率委员会，负责对整个联邦政府进行全面的财务和绩效审计，并提出重大改革建议，”特朗普说。马斯克在 8 月 19 日的播客中表示，他曾与前总统就此事进行过交谈，他有兴趣在该委员会任职。“如果有机会，我期待为美国服务，”马斯克周四在 X 上写道。 “不需要薪水，不需要头衔，不需要认可。”美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普周四在纽约经济俱乐部发表讲话。图片：路透社特朗普的委员会提议立即遭到美国政府雇员联合会主席埃弗里特·凯利的谴责，该工会代表约 75 万名联邦工作人员。他指责特朗普和马斯克想要削减无党派公务员队伍，用盟友取代被解雇的员工。凯利在一份声明中写道：“这样做没有任何效率。”美国政府已经设立了无党派的政府问责局 (GAO)，这是一个联邦监督机构，负责调查联邦支出和绩效。特朗普在讲话中重申了他计划将美国企业税率从 21% 降至 15% 的计划，但仅限于在国内制造的企业。他还表示，将开放大片联邦土地用于住宅建设，以降低住房成本。特朗普表示，这些新的住宅区将是“低税”和“低监管”的，但他没有详细说明。“我们将开放我们的国家，以廉价建造房屋，这样年轻人和其他人就可以买房，”他说。虽然特朗普已经表示希望将税率降至 15%，但他之前并没有将这一较低税率与将制造业留在国内挂钩。特朗普还呼吁成立主权财富基金，部分用于资助主要基础设施项目，包括高速公路、机场和制造业中心。在演讲中，特朗普提到了观众中的多位商界领袖，包括摩根大通首席执行官杰米·戴蒙、黑石集团首席执行官史蒂芬·施瓦茨曼和他自己的前财政部长史蒂夫·姆努钦。周四活动的出席者还包括坎托·菲茨杰拉德首席执行官霍华德·卢特尼克 (Howard Lutnick) 是特朗普过渡团队的联席主席。在竞选过程中，特朗普经常将拜登总统任期内日常用品价格上涨归咎于民主党候选人、美国副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris)。民意调查显示，尽管过去两年总体通胀有所放缓，但许多美国消费者仍然对食品、汽油和其他商品价格上涨感到不满。大多数选民认为特朗普是更有能力的经济管家。但调查显示，他在这个问题上对哈里斯的优势正在逐渐减弱。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277390/trump-says-hell-appoint-elon-musk-head-government-efficiency-commission-if-elected?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国嫦娥五号月球探测器和 3 颗玻璃珠如何改写月球的地质历史</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277361/how-chinas-change-5-lunar-probe-and-3-glass-beads-rewrote-moons-geological-past?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277361/how-chinas-change-5-lunar-probe-and-3-glass-beads-rewrote-moons-geological-past?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尸检显示，迈克·林奇超级游艇上的 4 名受害者被困在船上窒息而亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277388/4-victims-mike-lynch-superyacht-suffocated-while-trapped-ship-autopsies-suggest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.06 01:02意大利潜水员准备于 8 月在西西里岛波蒂塞洛恢复对贝叶斯游艇沉船的检查。照片：Vigili del Fuoco via EPA-EFE司法部门消息人士周四表示，上个月，英国科技大亨迈克·林奇的家庭游艇在西西里岛附近沉没，对其中四名遇难者的初步检查表明，他们是因船上氧气耗尽而窒息死亡的。8 月 19 日，一艘悬挂英国国旗的 56 米（184 英尺）超级游艇 Bayesian 在巴勒莫附近的波蒂塞洛港附近因恶劣的突发天气事件沉没，导致林奇、他的女儿汉娜、一名船上厨师和四名客人死亡。对四名遇难者——摩根士丹利国际董事长乔纳森·布卢默、他的妻子朱迪思、律师克里斯·莫维洛和他的妻子内达——尸检的初步结果表明，他们被困在船上窒息而死。已下令进行更多法医测试，预计将在未来几天内公布结果消息人士称，尸体已经腐烂数周。厨师雷卡尔多·托马斯 (Recaldo Thomas) 和迈克·林奇 (Mike Lynch) 的尸检预计将于周五进行，汉娜·林奇 (Hannah Lynch) 的尸检将于周六进行。8 月，一名潜水员在西西里岛波蒂塞洛参加对贝叶斯游艇沉船的检查。照片：Vigili del Fuoco via EPA-EFE巴勒莫消防队负责人上个月表示，除厨师外，死者的尸体都是在船左侧的船舱中发现的，乘客可能曾试图在那里寻找剩余的气泡。意大利当局已对船长 James Cutfield 以及船员 Tim Parker Eaton 和 Matthew Griffiths 展开调查，罪名是涉嫌过失杀人和沉船事故。接受调查并不意味着有罪，也不意味着会提出正式指控。据意大利安莎通讯社上周报道，格里菲斯在灾难发生当晚值班，他告诉调查人员，船员们尽了一切努力挽救贝叶斯号上的人员。沉没事件让海军专家感到困惑，他们表示，像贝叶斯号这样由高端游艇制造商 Perini 建造的船只意大利海上集团旗下的制造商，应该能够经受住这场风暴，而且无论如何也不应该沉没得这么快。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277388/4-victims-mike-lynch-superyacht-suffocated-while-trapped-ship-autopsies-suggest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普对美国 2020 年大选修改后的起诉书表示不认罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277385/trump-pleads-not-guilty-revised-us-2020-election-indictment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 23:03抗议者在华盛顿就特朗普干预选举案举行的听证会外。图片：法新社周四，唐纳德·特朗普对修订后的联邦起诉书中的刑事指控表示不认罪，起诉书指控这位美国前总统试图推翻他在 2020 年大选中的失败。特朗普的律师在华盛顿的一场法庭听证会开始时代表他提出了抗辩，该听证会的重点是在美国最高法院裁定前总统享有广泛的刑事起诉豁免权后，案件应如何进行。11 月 5 日总统大选的共和党候选人特朗普没有出席听证会。8 月份提出的新起诉书包括特别顾问杰克·史密斯去年获得的四项指控，但删除了最高法院认为不能继续作为案件一部分的指控。抗议者在华盛顿就特朗普干预选举案举行的听证会外。照片：法新社美国地区法官 Tanya Chutkan 预计将考虑史密斯和特朗普提出的对立提议，史密斯正寻求推动此案向前发展，而特朗普则力推将行动推迟到大选之后。最高法院指示 Chutkan 决定是否必须驳回该案件的任何其他部分。特朗普面临四项刑事指控，指控他使用虚假的选民欺诈指控来破坏选举结果并阻止民主党总统乔·拜登确认他的失败。在特朗普追求其豁免权主张期间，该案件已被推迟数月，而且在特朗普在选举中面对民主党副总统卡马拉·哈里斯之前，该案件几乎肯定不会开庭审理。特朗普辩称，起诉以及针对他的其他法律案件都是出于政治动机，旨在破坏他的总统竞选活动。最高法院在 7 月以 6 比 3 的裁决裁定，推定前总统因其作为总统的官方职责而采取的行为免于刑事起诉。史密斯辩称，所有剩余的指控都不在豁免裁决的范围内，可以继续审理。如果特朗普在11月5日赢得大选，预计他将指示司法部撤销指控。图片：路透社检察官表示，他们准备在“法院认为合适的任何时间”提交法庭文件，阐述他们的论点。与此同时，特朗普的律师建议，Chutkan 不应该在 12 月大选结束后开始权衡豁免裁决的影响。如果特朗普赢得大选，他预计将指示司法部撤销指控。特朗普提议他的律师首先基于史密斯被非法任命为特别顾问的论点驳回此案，该论点违反了美国宪法。特朗普用同样的论点说服了佛罗里达州的一名联邦法官，该法官由特朗普任命，驳回了史密斯提起的第二起刑事案件，该案件指控史密斯在卸任后非法持有机密文件。史密斯的办公室正在对该决定提出上诉。华盛顿的联邦上诉法院此前曾维持特别顾问处理某些敏感调查的权力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277385/trump-pleads-not-guilty-revised-us-2020-election-indictment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超强台风八木逼近，香港关闭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3277382/hong-kong-shuts-down-super-typhoon-yagi-edges-closer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3277382/hong-kong-shuts-down-super-typhoon-yagi-edges-closer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>州长助理遭指控后，亚裔美国人担心遭到强烈反对</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277384/wake-charges-against-governors-aide-asian-americans-fear-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277384/wake-charges-against-governors-aide-asian-americans-fear-backlash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前官员：人民币海外地位上升，但远不及中国经济“实力”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277359/yuans-overseas-status-rising-nowhere-near-chinas-economic-heft-ex-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 22:00人民币国际化指数为3.26，与美元的57.68相比相形见绌。图片来源：路透社一位知名前高级官员周四表示，北京推动人民币国际化，并非为了推翻美元在全球贸易和政府储备中的主导地位，或建立金融霸权。重庆市前市长黄奇帆周四在上海外滩峰会上表示，人民币国际化旨在支持全球供应链稳定。黄奇帆称，随着中国经济进一步开放，人民币使用增加是不可避免的，他指出，当人民币在全球的份额与世界第二大经济体的份额相匹配时，中国开放资本账户的条件就成熟了。黄奇帆以对经济和金融市场的直言不讳的见解而闻名，他预计，未来十年，人民币在国际支付和结算中的份额将每年上升 1 个百分点，最终达到与欧元平价。“人民币在海外的地位正在上升，但这位曾在上海负责经济和金融发展的官员表示：“人民币在全球的主导地位还远远没有达到与中国经济和贸易实力相称的程度。”据全球最大的银行间信息服务机构环球银行金融电信协会（Swift）的数据，6月份，人民币在支付货币排名中仍位居第四，在全球交易中的份额从6月份的4.61%升至创纪录的4.74%。黄向墨发表上述言论之际，中国正寻求将世界第二大经济体建设成“金融强国”，而强势货币是习近平主席倡导的这一目标的关键部分。不过，尽管有提升人民币在国际金融中地位的雄心，黄向墨指出，北京方面并没有不切实际的野心要让人民币取代美元。“中国推动人民币国际化，不是为了取代美元在世界上的地位，而是为了黄光裕承认，人民币在全球市场上取得了显著进步，2023年人民币占国际支付的4.14%。然而，他指出，与中国作为世界最大贸易国之一的经济地位相比，这一份额仍然很小。他表示，人民币的国际化指数为3.26，与美元的57.68相比相形见绌。他强调，人民币至少应该达到与欧元和英镑相当的地位，后两者的指数分别为22.27和7.66。黄光裕表示，为此，中国应该扩大人民币在跨境贸易中的使用，预测到2035年人民币在全球支付中的占比将从4%上升到17%。他还强调了在金融领域发展离岸人民币市场的重要性在谈到金融自由化与安全之间的微妙平衡时，他表示，资本账户可兑换是中国的重要目标，但这一进程有赖于人民币的国际地位。“并不是说一旦实现资本账户可自由兑换，人民币就会成为国际货币，”他说道。“相反，只有当人民币国际化达到一定水平时，才有可能实现自由兑换。”中国当局继续严格控制资本账户下的资金流动，货币稳定仍然是首要任务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277359/yuans-overseas-status-rising-nowhere-near-chinas-economic-heft-ex-official?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中非合作论坛峰会上中国向非洲做出安全和金融承诺</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277375/security-and-finance-headline-chinas-pledges-africa-focac-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277375/security-and-finance-headline-chinas-pledges-africa-focac-summit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国停止对哈维·韦恩斯坦的刑事诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277377/britain-stops-criminal-proceedings-against-harvey-weinstein?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 20:55韦恩斯坦于 2022 年在洛杉矶被定罪，当时他已经在纽约服刑 23 年。图片：AP检察官周四宣布，名誉扫地的好莱坞制片人哈维·韦恩斯坦将不会在英国面临猥亵指控。皇家检察署于 2022 年批准对韦恩斯坦提出两项猥亵指控，该署表示决定中止诉讼，因为“不再有定罪的现实前景”。“我们已经向各方解释了我们的决定，”皇家检察署在一份声明中表示。“我们始终鼓励任何潜在的性侵犯受害者站出来向警方报案，只要符合我们的法律标准，我们就会起诉。”2017 年，当女性开始公开讲述他的行为时，韦恩斯坦成为 #MeToo 运动中最突出的反派。消息曝光后，英国警方表示，他们正在调查据称发生在 1980 年代至 2015 年之间的多起性侵犯指控。2022 年 6 月，英国皇家检察署表示，已授权伦敦大都会警察局针对 1996 年在伦敦发生的一起所谓事件对韦恩斯坦提出两项猥亵指控。指控宣布时，受害者年逾 50 岁。哈维·韦恩斯坦抵达曼哈顿2020 年的法院。照片：美联社与许多其他国家不同，英国对强奸或性侵犯没有诉讼时效。检察官上个月表示，韦恩斯坦否认自己强奸或性侵犯过任何人，他仍被拘留在纽约，等待在曼哈顿重新审判。当局表示，重新审判后，他将在加利福尼亚州因在洛杉矶的另一项强奸罪名开始服刑 16 年。 2022 年，韦恩斯坦在洛杉矶被判有罪，而当时他已经在纽约服刑 23 年。今年早些时候，他于 2020 年在曼哈顿被定罪，但该州最高法院裁定，原审法官基于与案件无关的指控不公平地允许对韦恩斯坦作证，这一判决被推翻。韦恩斯坦是米拉麦克斯娱乐公司和韦恩斯坦公司电影制片厂的联合创始人，曾是好莱坞最有权势的人物之一，曾制作过《低俗小说》和《哭泣游戏》等电影。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277377/britain-stops-criminal-proceedings-against-harvey-weinstein?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“北极野心”：三艘中国破冰船与俄罗斯建立极地存在与统一</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3277358/arctic-ambition-3-chinese-icebreakers-forge-polar-presence-and-unity-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3277358/arctic-ambition-3-chinese-icebreakers-forge-polar-presence-and-unity-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港调查促使欧洲下令对 A350 飞机进行检查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3277378/hong-kong-investigation-prompts-europe-order-inspection-a350-aircraft?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 21:13一架空客 A350-1000。国泰航空拥有 18 架该型号飞机。图片：路透社在香港国泰航空发动机起火导致 90 个航班停飞后，欧洲航空监管机构已下令使用空客 A350 飞机的航空公司对飞机进行检查，以找出任何有故障的燃油软管。欧洲航空安全局在周四晚间发表的声明中表示，正在采取预防措施，防止再次发生类似事件。“我们将要求进行一次性机队检查，这可能仅适用于部分 A350 机队，以找出并停止使用任何可能存在隐患的高压燃油软管，”声明中说道。该机构表示，检查的细节和要求以及合规时间仍在确定中，并将在周四晚些时候发布的紧急适航指令中概述。下令检查的决定是基于香港航空事故调查局、香港民航局和飞机和发动机制造商空中客车和劳斯莱斯。国泰航空周一宣布，在发现发动机部件出现“首例问题”后，已停飞其全部 A350 飞机。周一清晨，飞往苏黎世的 CX383 航班起飞后返回香港，工程师发现了故障。欧洲航空安全局证实了《南华早报》的报道，称劳斯莱斯的 Trent XWB-97 发动机在起飞后不久发生飞行中起火。“火势被迅速发现并扑灭，飞机安全返回香港，”该报道说。Trent XWB-97 发动机问题被发现后，其他使用相同型号的航空公司也开始检查。这款发动机用于相对年轻的国泰航空 A350 机队，包括 18 架 A350-1000 飞机，平均机龄为 4.6 年。机队中的其他 30 架飞机是 A350-900，平均机龄为 6.2 年。Trent XWB-97发动机问题的发现也引发了其他使用同型号发动机的航空公司的检查。图片来源：南华早报劳斯莱斯面临越来越大的压力，要求其公开解释燃油管路出现问题的原因。一位消息灵通的消息人士早些时候告诉《南华早报》，用于输送燃油的燃油管路变形是导致发动机部件故障的原因，同时补充说，制造商或任何监管机构“均未授权”该航空公司检查或更换管道。该航空公司证实了《南华早报》关于燃油管路的报道，但没有进一步详细说明。国泰航空周三表示，在其 48 架 A350 飞机中，已确定 15 架飞机的发动机燃油管路需要更换，其中 6 架飞机已经修复并获准运营。其余九架飞机将进行维修，预计将于周六恢复运营。据航班数据提供商 Cirium 称，目前有 87 架 A350-1000 客机使用 Trent XWB-97 发动机投入使用。卡塔尔航空运营的飞机数量最多，机队共有 24 架，其次是国泰航空，有 18 架，英国航空有 17 架。日本航空周三表示，已决定在其五架 A350-1000 飞机的定期维护期间进行独立检查，该维护于周二在羽田机场开始，并未发现任何问题。这家总部位于东京的航空公司还表示，经过预防性检查，其 A350-900 机队没有发现任何问题。运营 64 架 A350-900 飞机的新加坡航空也表示，将检查所有发动机以防万一，并将与空客和劳斯莱斯保持联系，强调航班不会受到影响。&gt;获取更多RSS：&gt;https://feedx.net &gt;https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3277378/hong-kong-investigation-prompts-europe-order-inspection-a350-aircraft?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是什么使八木成为“超级台风”？香港人应该期待什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277376/what-makes-yagi-super-typhoon-and-what-should-hongkongers-expect?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277376/what-makes-yagi-super-typhoon-and-what-should-hongkongers-expect?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼提出用逃亡的菲律宾前市长 Alice Guo 与 Gregor Haas 交换囚犯</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277369/indonesia-offered-fugitive-philippine-ex-mayor-alice-guo-prisoner-swap-gregor-haas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277369/indonesia-offered-fugitive-philippine-ex-mayor-alice-guo-prisoner-swap-gregor-haas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国誓言与非洲在核技术、卫星和太空领域开展合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277371/china-vows-work-africa-nuclear-tech-satellites-and-space?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 20:00中国领导人表示，太空探索是合作领域之一。图片来源：新华社习近平主席表示，中国和非洲将在核技术和太空探索方面开展合作，并在周四北京举行的峰会上表示，在现代化道路上，任何一个国家都不能掉队。“我们将建立中非和平利用核技术论坛，共同建立30个联合实验室，并在卫星遥感、月球和深空探测方面开展合作，”习近平在中非合作论坛开幕式致辞中表示。“在现代化的道路上，任何一个国家、任何一个国家都不能掉队，”他说。对于正在努力解决贫困、饥荒、疾病以及获得清洁水和电力等问题的非洲国家来说，太空探索可能不是优先事项。但习近平认为，要建立一个现代化和繁荣的非洲，仅靠援助和新的基础设施是不够的。他说，稳定的发展环境还需要更多的科技教育、更多的技术工人和研究。习近平在峰会上对数十位非洲领导人表示，中国将通过建设工程技术学院、建立核技术、卫星导航等领域的研究合作以及建立农业创新联盟等方式帮助实现这一目标。“中国愿意在非洲实施30个清洁能源项目，建立气象预警系统，开展防灾减灾救灾和生物多样性保护合作，”习近平说。此外，他说中国将帮助非洲国家扩大农业产业，改善公共卫生体系，包括投资制药生产和建设医疗中心。“所有这些都是为了帮助非洲实现绿色发展，”习近平说。非盟的发展计划——在一份名为《2063年议程》的50年蓝图中——包括减轻贫困、增加农业和可再生能源生产以及建设非洲最大的农业生产国的目标。经济。习近平说，中国和非洲的现代化对整个世界都很重要。“中国和非洲占世界人口的三分之一。没有我们的现代化，就没有世界的现代化，”他说。习近平主席周四在北京出席中非合作论坛峰会并致辞。图片来源：新华社非洲占世界人口的18%，但其研究和创新产出仅占全球总量的1%至2%，而中国以超过20%的份额位居榜首。今年，埃及是唯一出现在世界知识产权组织全球科技集群创新指数中的非洲国家，开罗以第95名的成绩进入前100名。世界经济论坛指出，非洲缺乏对年轻研究人员的培训机会，缺乏研究设施、网络、导师和国际合作。尼日利亚伊巴丹大学的研究人员表示，研究能力和基础设施的差距对非洲国家处理发展问题的能力有直接影响。中国和非洲已经开始在习近平在周四峰会上列出的领域扩大合作。今年4月，埃塞俄比亚和肯尼亚的航天研究所加入了中国航天研究所名单。非洲大陆的多个国家——包括埃及和南非的国家航天机构——签署中国在 2030 年代中期建立永久性月球研究基地的项目。2021 年，中国和南非签署了一项谅解备忘录，将在南非建立由中国国家航天局运营的北斗卫星导航系统中心，其中包括联合开展卫星导航研究。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277371/china-vows-work-africa-nuclear-tech-satellites-and-space?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>