<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jul 2024 09:15:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国载人登月任务关键三级火箭发动机通过测试</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271690/chinas-critical-third-stage-rocket-engine-passes-test-crewed-moon-mission?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.24 16:13长征十号月球火箭第三级发动机测试在新建成的测试设施中进行，据说这是中国首个、亚洲最大的此类测试设施。图片来源：微博中国成功测试了长征十号月球火箭的第三级发动机，朝着 2030 年前将中国宇航员送上月球表面的目标又迈进了一步。据其开发商国有航天液体推进技术研究院 (AALPT) 称，燃烧液氢和液氧的 YF-75E 发动机于周六在新建成的试验台上点火。“这次测试验证了发动机在太空长期运行的可行性，并取得圆满成功，”该研究院——中国航天科技集团的子公司——周二在其微信公众号上表示。“这意味着中国现在可以对液氢-液氧发动机进行数千秒的测试……这将有力地支持中国载人月球探测的实施。”该试验台于五月投入使用，被称为中国首个、亚洲最大的同类试验台。当时，无论是航天学院还是国家电视台 CCTV 的报道都没有提到该设施的具体位置。根据 CCTV 5 月份的报道，该试验台可以模拟高空垂直飞行条件，包括压力低于 1 千帕的真空环境，每次模拟时间长达数千秒。中国一直在稳步推进将宇航员送上月球的目标，上个月完成了长征十号推进系统的初步测试。三级超重型长征十号——与德克萨斯州的 SpaceX 猎鹰重型火箭相当——长 92.5 米（303 英尺），运载能力是中国迄今为止最强大的火箭长征五号的三倍。据其介绍，长征十号将能够将 70 吨重的物体送入近地轨道，将 27 吨重的物体送入月球转移轨道开发人员。其第一级由七台 YF-100K 发动机提供动力，燃烧煤油和液氧的混合物。该火箭有两个助推器，每个助推器都有七台 YF-100K 发动机，升空时将产生 2,678 吨的巨大推力。火箭的第二级由两台 YF-100M 发动机组成，它们也燃烧煤油和液氧，而第三级和最后一级将由三台 YF-75E 发动机提供动力。长征十号火箭将用于中国宇航员登月任务的两次发射。一艘将搭载“孟州”飞船及其机组人员，另一艘将发射“揽月”着陆器。飞船将会合对接，两名宇航员将转移到月球着陆器上，前往月球表面，驾驶月球车开展科学调查，收集岩石样本。任务完成后，机组人员将返回“揽月”号，离开月球表面，与在轨运行的“孟州”飞船对接，踏上返航之旅。中国航天官员今年 4 月表示，他们有望在 2030 年的最后期限前完成任务，目前正在制造任务的原型部件，包括宇航员的登月服和太空飞行器。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271690/chinas-critical-third-stage-rocket-engine-passes-test-crewed-moon-mission?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经以色列许可，马斯克的 SpaceX Starlink 服务现已在加沙一家医院投入使用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271691/musks-spacex-starlink-service-now-active-gaza-hospital-after-israeli-permission?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.24 16:14德国农村的屋顶上安装着一个移动电话信号塔。埃隆·马斯克的 Starlink 已开始在加沙地带的一家医院提供 Starlink 互联网。图片：dpa埃隆·马斯克 (Elon Musk) 在其社交媒体网站 X 上宣布，SpaceX 已开始在加沙地带的一家医院提供 Starlink 互联网，而就在五个多月前，该公司获得了以色列政府的许可，可以在加沙地带开展服务。马斯克在一篇只有一句话的帖子中写道，Starlink 使用数千颗低地球轨道卫星提供网络接入，目前已在这家医院“活跃”起来。今年 2 月，该公司和以色列通信部达成了一系列措施，允许该系统在阿拉伯联合酋长国运营的一家野战医院使用，同时阻止被美国和欧盟指定为恐怖组织的哈马斯进入。马斯克在 X 上写道，这项服务的启动得到了阿联酋和以色列的支持。海湾阿拉伯国家的外交部长谢赫·阿卜杜拉·本·扎耶德·阿勒纳哈扬 (Sheikh Abdullah bin Zayed Al Nahyan) 感谢这位亿万富翁企业家支持阿联酋在加沙的野战医院，那里的许多医疗设施已被拆毁，药品稀缺。阿联酋外交部 2 月份表示，高速互联网将通过实时视频通话实现可能挽救生命的医疗咨询。阿联酋是一个主要石油生产国和区域金融及旅游中心，于 2020 年与以色列、巴林和摩洛哥签署了关系正常化协议。苏丹后来与以色列达成了关系正常化协议。这些协议旨在为动荡的中东地区带来稳定与繁荣。以色列军队在加沙市发动军事行动后，巴勒斯坦人视察了 al-Shifa 医院大楼的损坏情况。图片来源：dpaStarlink 在许多冲突地区都很受欢迎，彭博社 3 月份的一项调查揭示了在也门和苏丹等国，设备被非法交易和激活或未经政府批准的现象十分普遍。在加沙计划宣布之际，SpaceX 正在寻求一家官方分销商来运营苏丹的卫星互联网服务。在去年 4 月开始的苏丹内战期间，志愿者和卫生工作者使用 Starlink 提供救援。人道主义组织呼吁 Starlink 在该国维持服务，因为全国范围的互联网中断阻碍了提供援助的努力。根据 Starlink 网站上的地图，Starlink 已在欧洲大部分地区、北美和南美以及日本、尼日利亚和澳大利亚等世界其他地区正式推出。Starlink 提供服务的国家/地区地图不包括中东任何国家。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271691/musks-spacex-starlink-service-now-active-gaza-hospital-after-israeli-permission?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜拒绝特朗普的提议，对美国大选结果不以为然：“我们不在乎”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271678/north-korea-rejects-trumps-overtures-shrugs-us-election-outcome-we-do-not-care?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271678/north-korea-rejects-trumps-overtures-shrugs-us-election-outcome-we-do-not-care?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名香港男子在被捕四年后承认参与 2019 年抗议活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271683/hongkonger-pleads-guilty-over-role-2019-protests-4-years-after-initial-arrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.24 15:42观塘APM购物中心身着防暴装备的警察。图片：K. Y. Cheng一名香港学生因在 2019 年长达数月的社会动荡期间参加购物中心的非法集会而被判有罪，此前四年前他再次被捕。20 岁的李志强周三承认参与了 2020 年 6 月 30 日在观塘 APM 购物中心举行的集会。他和其他人被发现挥舞旗帜、举着横幅宣传香港独立，并高呼口号后被捕。观塘裁判法院裁判官黄正宇表示，他将考虑被告的年龄来决定量刑，并下令提交报告，以帮助确定李志强是否应该在教导所、劳教所或康复中心服刑，而不是在监狱服刑。李志强于 8 月宣判前被还押候审12.法庭获悉，警方获悉被告于2021年8月离开香港前往英国留学后，便将他列为通缉犯。李姓男子直到今年7月15日才回港，并在香港机场被捕。次日，他被带上法庭。控方向法庭出示影片，显示该名学生在商场举着写有“香港独立”字样的蓝色横幅。可以看到，他和其他几名抗议者站在一起，他们也挥舞着写有同样信息的旗帜。李某无视警方警告，在一家商店外被捕。检察官估计，有一百多人参加了这次非法集会。人群在国家安全法颁布当晚集结，高呼口号，鼓励公众第二天走上街头。2020 年，警察站在 APM 购物中心外。照片：埃德蒙顿所以法庭获悉，与李某一同被捕的其他人已于2022年被起诉。警方上周在回复《南华早报》关于其结束抗议活动相关案件调查进展的问题时表示，他们“将依法处理余下案件”。根据最新统计数据，截至今年5月，警方已逮捕10,279名与反政府抗议活动有关的人士，但仅起诉2,961人。律政司发言人上周表示，律政司在作出起诉决定前，会分别审查每起案件的证据。他表示，律政司已在2022年之前就所有与2019年社会动荡有关的案件，向警方提供法律建议和指示。“[2022年之后发生的]案件都与[我们][之前]提供过法律建议和指示的案件有关，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271683/hongkonger-pleads-guilty-over-role-2019-protests-4-years-after-initial-arrest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从迈出第一步到在世界上取得进步，耀中激发学习兴趣并培养未来领导者</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/ycis-hong-kong/article/3271492/first-steps-making-strides-world-ycis-inspires-interest-learning-and-develops-future-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.24 15:49Hannah 荣获《南华早报》“年度学生奖——社区贡献者”，由 Siobhan Bernadette Haughey 颁发。香港耀中国际学校（YCIS Hong Kong）2024 届参加 IBDP（国际文凭课程）的学生取得了值得庆祝的成绩。今年的毕业生取得了优异的成绩，这要归功于他们自身的努力、老师和顾问的支持，以及学校的教育理念，该理念将结构化的学习方法与社区参与和发展相结合全面的兴趣。正因如此，许多同学都获得了香港和世界各地一流大学的录取通知书，现在正准备迈出下一步。其中一位是 Hannah Cheng，她收到了美国斯坦福大学的提前录取通知书，对即将面临的新挑战和机遇感到兴奋不已。Hannah 已经在香港耀中学校学习了 17 年，所以她首先要适应的是完全不同的环境。她在六个月大的时候就开始学习 ECE（幼儿教育）班，从小学一直读到中学，最后完成了 IBDP 课程。Hannah 荣获《南华早报》“年度学生奖——社区贡献者”，由 Siobhan Bernadette Haughey 颁发。正如人们所料，这是一段塑造品格、富有教育意义的旅程，不仅以高学术标准为特征，而且也坚信每个人都应该准备好回馈学校和更广泛的社区，并尽可能寻找创造更美好世界的方法。回想起来，Hannah 回忆说，像世界各地的学生一样，她一路上也不得不应对各种挫折和障碍。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/ycis-hong-kong/article/3271492/first-steps-making-strides-world-ycis-inspires-interest-learning-and-develops-future-leaders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方严厉打击使用电动自行车非法送餐外卖人员 拘捕 44 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271672/hong-kong-police-arrest-44-crackdown-illegal-food-delivery-couriers-using-e-bicycles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271672/hong-kong-police-arrest-44-crackdown-illegal-food-delivery-couriers-using-e-bicycles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名香港居民从半山区浓烟滚滚的公寓中获救并被送往医院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271674/2-hong-kong-residents-rescued-smoke-filled-flat-mid-levels-and-rushed-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.24 14:53香港半山区旭龢道上的碧云轩。图片来源：谷歌地图星期三，两名昏迷的居民从香港高档半山区住宅区一处烟雾弥漫的单位中被救出，随后被紧急送往医院。据警方称，警方接到多名住户的报警后，于下午 12 时 58 分左右赶赴旭龢道碧云阁进行急救。警方发言人表示：“报警人报告称，大楼内其中一间单位冒出浓烟。”发言人表示，一男一女从单位中被救出，两人昏迷不醒，被送往薄扶林玛丽医院。政府发言人表示，约有 30 名居民从大楼撤离。她表示，消防队员使用水枪灭火，大火于下午 1 时 15 分被扑灭。消防处正在调查起火原因。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271674/2-hong-kong-residents-rescued-smoke-filled-flat-mid-levels-and-rushed-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普威胁不参加哈里斯辩论，怒斥拜登退出浪费时间和金钱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271676/trump-threatens-skip-harris-debate-rages-wasting-time-and-money-biden-exit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.24 14:59唐纳德·特朗普周六在密歇根州大急流城的竞选活动上发表讲话。照片：彭博社唐纳德·特朗普对乔·拜登退出竞选并不高兴，他一直抨击民主党让他的竞选活动“从头开始”。这位前总统在他的平台 Truth Social 上发布了几条愤怒的言论，指责民主党浪费共和党的时间和金钱。他甚至声称，他们在最后一刻用副总统卡马拉·哈里斯取代拜登的做法几乎就是欺诈。“因此，我们被迫花时间和金钱来对抗骗子乔·拜登，他在一场糟糕的辩论后民调很差，并退出了竞选，”这位共和党候选人周日写道。“现在我们必须重新开始。共和党难道不应该因为欺诈而得到补偿吗？乔身边的每个人，包括他的医生和假新闻媒体，都知道他没有能力竞选或担任总统？只是问问？”特朗普随后在周一晚上写道，民主党“误导了共和党，导致其浪费了大量的时间和金钱”。他甚至暗示将放弃原定于 9 月 10 日举行的 ABC 辩论，他在 Truth Social 上写道，该网络“是业内最糟糕的网络之一”，“不值得举行辩论”。美国总统乔·拜登周二在马里兰州对媒体发表讲话。他于周日放弃竞选连任，目前正在从新冠疫情中恢复。照片：法新社特朗普的竞选团队没有立即回应置评请求。不仅仅是特朗普感到恼火——一些共和党人非常生气，他们甚至威胁要起诉民主党，以阻止卡马拉·哈里斯拿走拜登的竞选资金并参加选举。但专家表示，这种努力充其量也注定会失败。据《大西洋月刊》报道，特朗普和他的团队希望拜登能继续参选，因为总统的失败竞选对特朗普来说很有利。特朗普在全国和摇摆州的民意调查中都领先拜登，在拜登灾难性的辩论之后，他似乎比拜登更有说服力，而且他在年轻选民中也获得了支持。但现在特朗普可能会与哈里斯对决——哈里斯比拜登年轻得多，似乎也更受欢迎——他的竞选团队需要改变打倒拜登的唯一策略。特朗普的团队将这场竞选的叙事定性为对拜登的全民公投，将特朗普描绘成“瞌睡乔”的强大、强硬的陪衬，并认为拜登没有足够的资金来处理犯罪或移民政策。拜登支持哈里斯后，特朗普的团队就做好了对哈里斯的攻击的准备，而特朗普已经尝试已经为副总统取了一系列绰号，最近一直叫“骗子卡马拉·哈里斯”，并吹嘘自己在“杆位数字”方面更胜一筹。但他的竞选活动仍面临一场艰苦的战斗，需要围绕一个全新的候选人重新调整框架。哈里斯已经将自己定位为一名前检察官，与一名被定罪的重罪犯对决。因此，特朗普在一件事上是对的：他的竞选活动确实必须“重新开始”。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271676/trump-threatens-skip-harris-debate-rages-wasting-time-and-money-biden-exit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在泰国被杀害的香港模特与乐基儿、Danielle Graham 属于同一经纪公司</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271670/hong-kong-model-killed-thailand-worked-same-agency-gaile-lok-danielle-graham?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.24 14:48时尚模特 Gwendoline Cretton 在泰国被发现死亡。图片：Handout据称，一名时装模特在香港工作一段时间后，在泰国被她的伴侣谋杀，据信这名模特与其他知名模特同属一个经纪公司，包括乐基儿 (Gaile Lok) 和丹妮尔·格雷厄姆 (Danielle Graham)。据泰国媒体报道，24 岁的瑞士护照持有者格温多琳·克雷顿 (Gwendoline Cretton) 上周四晚在曼谷 Prawet 区的住所被杀害。据报道，她被刺死，三名男子——嫌疑人和两名试图帮助大喊求救的男子的邻居——将她的尸体抬到一辆车上。模特经纪公司 CalCarries International Management 早些时候告诉《华盛顿邮报》，一名与死者姓名、外貌和年龄相符的女子曾在该公司工作多年，直到 2024 年合同到期。该公司周三表示，由于这名模特不再为他们工作，因此无法联系她以寻求确认。格温多琳·克雷顿在被杀前不久出现在闭路电视录像中。图片：Handout多位知名模特儿，包括乐基儿 (Gaile Lok)、丹妮尔·格雷厄姆 (Danielle Graham) 和周汶琪 (Kathy Chow Man-kei) 均与同一经纪公司有联系。克雷顿最近一次与该经纪公司合作拍摄广告是为某意大利时尚品牌拍摄广告，广告照片于 1 月底发布在社交媒体页面上。社交媒体帖子还显示，克雷顿正积极与不同的化妆师合作拍摄广告。她的一些模特照片最早可追溯到 2018 年。克雷顿还有一个 YouTube 频道，据说用来发布她当模特的视频。但据《南华早报》周三的检查显示，该频道没有任何内容。该频道还显示了克雷顿的另一个名字“Gwen Sun”。她的个人资料和照片也出现在位于德国法兰克福的经纪公司 East West Models 上。《南华早报》已联系瑞士驻曼谷大使馆和驻香港领事馆征求意见。香港入境事务处表示，尚未收到任何有关此案的求助请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271670/hong-kong-model-killed-thailand-worked-same-agency-gaile-lok-danielle-graham?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出生率下降导致山西省幼儿园空置，老年学生占满</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3271646/elderly-chinese-students-fill-empty-kindergartens-shanxi-province-birth-rate-falls?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.24 13:55图片：南华早报综合报道 中国北部山西省一所幼儿园的空教室里挤满了中老年人。由于该国出生率下降导致学生人数减少，幼儿园正在关闭。为了维持经营，一些机构转而欢迎老年人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3271646/elderly-chinese-students-fill-empty-kindergartens-shanxi-province-birth-rate-falls?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>借助尖端机械手，中国 KOL 从截肢绝望转为欣喜</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3271541/china-kol-goes-amputee-despair-delight-thanks-cutting-edge-robotic-hand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.24 14:00中国一位网络红人在一次事故后失去了双手，现在通过机器人替代手臂，她的双手重获新生。图片来源：SCMP 合成/小红书/IG@jessicadddddd中国一位影响力人士从一名狂热的运动员摇身一变成为可能是中国第一名佩戴脑控机械手的人，她的乐观精神鼓舞了很多人。36 岁的杜燕佳是自由潜水和跳伞专家，她创立了自己的泳衣品牌，积累了大批粉丝，他们喜欢她关于全球冒险的帖子。去年 12 月的一场事故让她对运动的热情戛然而止。她在烧烤后打扫卫生时忘了关家里的烤架，然后洗澡后因吸入过量一氧化碳而昏倒——她的左手浸在热炭里。生命之吻：杜承认，失去双手后，她陷入了绝望的深渊。图片来源：小红书/jessicadu2.0几个小时后，她醒了过来，叫了一辆救护车，把她送到医院，医生告诉她，她的手必须截肢。杜丽说，她经历了一个受过创伤的人所能感受到的所有“绝望、痛苦、恐惧、无助，甚至极端的想法”，但她只花了一周的时间就接受了永远失去手的事实。“无论我有多焦虑或痛苦，我都无法让它回来，”杜丽说。相反，她开始专注于“如何面对我未来的生活和照顾自己”的解决方案。今年5月，杜丽安装了一只大脑控制的机械手。杜琪峰又回来直播了，这让她的粉丝们很高兴。图片来源：小红书/jessicadu2.0通过感应手掌底部两块肌肉的运动，该设备可以做出正常手的常见手势——手掌是她左手唯一未受伤的部分。她说她从三月份就开始练习这些动作，当她第一次尝试这只手时，技术人员对她的适应速度感到惊讶。杜说，这场悲剧让她明白了爱在她生命中的重要性。在离异的父母中长大，她常常开玩笑地称自己为“孤儿”。因此，她避免建立亲密关系。但这场事故让她意识到父母和朋友对她的爱。她从初学者的水平逐渐恢复了一些她最喜欢的运动，比如瑜伽和跳水。她热衷于探索用她的新手能做什么。在杜鹃在小红书发布的一段视频中，她幽默地展示了她用机械手指能捏什么，机械手指的握力为 40 公斤。到目前为止，她能做的最好的事情就是碾碎一颗蓝莓。她还给她的机械手做美甲。事故发生后，杜鹃删除了社交媒体账户上的所有内容，但后来以“杜鹃 2.0”的身份回归。杜鹃对新手的适应速度之快让专家们感到惊讶。图片来源：小红书/jessicadu2.0她说，这场事故让她“收获颇丰”，因为“短短几十年，她经历了两种截然不同的人生”。杜琪峰的乐观态度在社交媒体上激励了很多人。“现在，你有一双漂亮的手和一双很酷的手，”有人说。“你的左手变成了翅膀，可以带你去不同的地方，”另一个人说。“尽管听起来很冷淡很有趣，但她一定经历了很多身心上的痛苦和挣扎。她太了不起了，”还有人说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3271541/china-kol-goes-amputee-despair-delight-thanks-cutting-edge-robotic-hand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国三中全会表明其“无意”放慢核武器步伐</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3271599/chinas-third-plenum-shows-it-not-mood-slow-down-nuclear-arms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3271599/chinas-third-plenum-shows-it-not-mood-slow-down-nuclear-arms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚前副总统哈姆扎·哈兹去世，享年 84 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271661/former-indonesian-vice-president-hamzah-haz-dies-84?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.24 13:472004年，印尼副总统Hamzah Haz在雅加达会见时任新加坡副总理的李显龙。图：法新社2001年至2004年任印尼副总统的Hamzah Haz去世。他享年 84 岁。发展计划党（简称 PPP）的一名政客在当地电视采访中表示，曾在总统梅加瓦蒂·苏加诺普特丽手下任职的哈兹于周三在雅加达的一家医院去世。他还曾在前几届政府中担任投资部长和人民福利协调部长。他是 2004 年总统大选的候选人之一。更多内容敬请期待……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271661/former-indonesian-vice-president-hamzah-haz-dies-84?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台风盖米加剧季风混乱，洪水袭击菲律宾，造成 12 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271656/deadly-deluge-strikes-philippines-typhoon-gaemi-fuels-chaos-monsoon-killing-12?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.24 12:52周三，在菲律宾沿海台风盖米引发的季风降雨中，救援人员在马尼拉大都会奎松市穿过齐胸深的洪水。图片：EPA-EFE周三，连绵不断的降雨袭击菲律宾北部，由于台风盖米加剧了季风，导致马尼拉洪水泛滥，山区发生山体滑坡。在人口稠密的首都，由于倾盆大雨将街道变成了河流，救援人员被部署到城市各处，帮助疏散低洼房屋中的人们。人们撑着脆弱的雨伞，涉过齐大腿深的浑水，或使用小船和购物车四处走动。由于天气原因，政府办公室关闭，课程暂停，超过 70 个国内外航班被取消。国家灾难机构周三表示，至少有 12 人死于季风强降雨引发的洪水和山体滑坡。“许多地区都被洪水淹没了，所以我们在各地部署了救援人员马尼拉郊区的灾难官员 Peachy de Leon 表示：“这座城市到处都是人。有很多人正在寻求帮助。”“昨晚有人告诉我们不会下雨，但突然下起了倾盆大雨，我们非常震惊。现在搜救工作正在进行中。”菲律宾国家气象预报员称，台风盖米 (Gaemi) 已经席卷菲律宾，并朝台湾方向移动，加剧了每年这个时候典型的西南季风降雨。周二，马尼拉南部八打雁省阿贡西略镇的一场山体滑坡掩埋了一间农村棚户区，周三上午，一名孕妇和三名年龄在 9 至 15 岁之间的儿童的尸体被挖出，使该国的死亡人数增加到至少 12 人。遇难者中有四人死于南部棉兰老地区的山体滑坡，三人死于洪水或河水上涨。周三，由于近海台风盖米造成季风降雨，一个集装箱漂浮在马尼拉大都会马里基纳河上涨的河水中。图片来源：美联社警方和灾难官员周三表示，山体滑坡还阻塞了本格特省山区的三条主要道路。“通常雨季的高峰期是七月和八月，而菲律宾东部海域恰好有一场台风，增强了西南季风，”高级气象专家 Glaiza Escullar 说道。Escullar 表示，过去 24 小时内，首都的降雨量超过 200 毫米（近 8 英寸），这“并不罕见”。菲律宾群岛每年平均遭受 20 次热带气旋袭击。有史以来袭击菲律宾的最强台风是超强台风海燕，2013 年 11 月，它造成 6,300 人死亡，400 多万人流离失所。美联社补充报道， ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271656/deadly-deluge-strikes-philippines-typhoon-gaemi-fuels-chaos-monsoon-killing-12?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰航空旗下香港快运航空推出香港-东京往返机票促销活动，票价仅需 10 港币</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271649/cathay-pacifics-hk-express-offers-hong-kong-tokyo-return-trips-hk10-promotion-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.24 12:36截至下午 12 时 08 分，访问香港快运航空网站的等候时间为 11 分钟。图片：Handout国泰航空旗下的廉价航空公司香港快运航空推出 2,000 多张东京往返机票，每张仅售 10 港元（1.3 美元），此举加剧了机票折扣战。香港快运航空于周三推出折扣活动，而此前一天，其竞争对手大湾区航空在自己的促销活动中，20 港元的曼谷往返机票已售罄。截至中午 12 点 08 分，访问香港快运航空网站的等待时间为 11 分钟。东京羽田机场往返机票起价为 10 港元，单程票价为 5 港元，包括一件小件个人物品和一件 20 公斤的托运行李。票价以先到先得的方式出售，不含税费和附加费。乘客必须在今年 8 月 26 日至 12 月 12 日期间出行。航空公司网站显示，大部分可用票价为凌晨 1 点或早上 6 点 35 分返回香港的红眼航班。香港快运航空周二售罄了 1,000 多张 10 港币往返首尔的机票，其中包括一件手提行李和一件 20 公斤的托运行李。旅客必须在 8 月 20 日至 11 月 30 日期间飞行。折扣票价以先到先得的方式出售，不含税费和附加费。照片：Dickson Lee大湾航空周二还推出了 20 港币的往返曼谷机票，几小时内就销售一空。作为其两周年庆典的一部分，该航空公司提供了 200 张香港-曼谷机票。利用大湾航空优惠的乘客可以携带一件 20 公斤的托运行李和一件 7 公斤的随身行李。旅客必须在 8 月 18 日至 12 月 18 日之间的任何日期出行。大湾航空将在未来几天推出更多销售，具体取决于社交媒体上的进一步公告。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271649/cathay-pacifics-hk-express-offers-hong-kong-tokyo-return-trips-hk10-promotion-drive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>