<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 21:14:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>协助死亡组织称，首个自杀舱将很快在瑞士投入使用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270867/first-suicide-pod-be-used-soon-switzerland-assisted-dying-group-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 02:13Sarco 自杀胶囊于周三在苏黎世的一场媒体活动中展出。图片来源：法新社一个协助死亡组织周三表示，预计一种新型便携式自杀舱将在数月内首次在瑞士投入使用，无需医疗监督即可导致死亡。这款太空时代的 Sarco 自杀舱于 2019 年首次亮相，它用氮气取代其中的氧气，导致缺氧死亡。新成立的组织 The Last Resort 表示，它认为这种自杀舱在瑞士使用没有法律障碍，因为瑞士的法律通常允许在人自己实施致命行为的情况下进行协助自杀。“既然确实有人在排队，要求使用 Sarco，所以它很可能很快就会实现。但这就是我所能说的全部，”Last Resort 的首席执行官 Florian Willet 在新闻发布会上说道。“我无法想象还有比这更美妙的死亡方式，那就是呼吸没有氧气的空气，直到陷入永恒的睡眠，”他补充道。周三，在苏黎世举办的新闻发布会上，人们看到了 Sarco 协助自杀胶囊内的氧气计。图片来源：法新社希望安乐死的人必须首先通过精神能力的精神病学评估——这是一项关键的法律要求。该人爬进胶囊，关上盖子，然后系统会自动询问一些问题，例如他们是谁、他们在哪里以及他们是否知道按下按钮会发生什么。“‘如果你想死’，处理器中的声音会说，‘按下这个按钮’，”安乐死活动家兼 Sarco 发明家 Philip Nitschke 说道。他说，一旦按下按钮，空气中的氧气含量会在不到 30 秒的时间内从 21% 骤降至 0.05%。“然后他们会在昏迷状态中停留大约五分钟，然后才会死亡，”他补充道。至于有人在最后一刻改变主意，Nitschke 表示：“一旦你按下那个按钮，就没有办法再”The Last Resort 首席执行官兼副总裁 Florian Willet 和首席运营官兼顾问委员会成员 Fiona Stewart 于周三在苏黎世举行新闻发布会，介绍 Sarco 胶囊。图片：法新社目前还未确定首例死亡的时间、日期和地点，也未确定首位使用者是谁。“最后的救赎”顾问委员会成员、律师菲奥娜·斯图尔特 (Fiona Stewart) 表示，这些细节要等到死亡事件结束后才会公布，因为“我们真的不希望人们希望瑞士平安度过难关的愿望变成媒体的炒作”。当被问及是否会在今年首次使用时，她回答说：“我认为会的”。她说，使用者只需支付 18 瑞士法郎（20 美元）的氮气费用。但这种胶囊的潜在用途在瑞士引发了一系列法律和伦理问题，重新引发了关于协助死亡的争论。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270867/first-suicide-pod-be-used-soon-switzerland-assisted-dying-group-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Shogun 和 The Bear 荣获电视类艾美奖提名</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270866/shogun-and-bear-pile-nominations-tvs-emmy-awards?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 01:22真田广之在《将军》剧照中。这位明星已被提名为剧情类最佳男演员。照片：Disney+历史剧《幕府将军》讲述了日本封建时代权力斗争的宏大故事，周三获得了 25 项提名，领跑今年电视艾美奖的角逐者。FX 电视网这部连续剧的第一季将与 Netflix 的英国王室传奇《王冠》的最后一部等一起角逐最佳剧情类电视剧奖——艾美奖的最高奖杯。另一部 FX 电视剧、扣人心弦的餐厅故事《熊》，获得了 23 项提名，创下了喜剧类剧集的提名纪录。它将再次角逐最佳喜剧类奖项，这是它在上届艾美奖上获得的奖项。其他喜剧类提名作品包括 ABC 的《阿博特小学》（故事背景设定在费城一所资金不足的学校）和 HBO 的《黑客》（讲述一位 70 多岁的喜剧演员和一位千禧一代作家的故事）。《熊》的 Jeremy Allen White 和 Ayo Edebiri 将角逐最佳喜剧类男女主角。照片：TNSNetflix 的《小驯鹿》讲述了一位酒保被顾客跟踪的故事，该剧获得了最佳限定剧奖的 11 项提名之一。创作者兼主演理查德·加德表示，这个故事反映了一个真实的故事，尽管诽谤诉讼认为它对跟踪者的描述被夸大了。艾美奖是电视界的最高荣誉，获奖者将于 9 月 15 日在华特迪士尼的 ABC 电视台现场直播的红毯仪式上宣布。上一届艾美奖是在六个月前的 1 月举行的，当时好莱坞编剧和演员罢工导致去年的颁奖典礼推迟。《将军》以 1600 年为背景，有英语和日语对白，是 1980 年电视迷你剧的翻拍版。两部电影均改编自詹姆斯·克拉维尔 1975 年的小说。五位《将军》演员因其出色的演技获得提名，其中包括日本演员真田广之和泽井安娜，他们分别获得了剧情类最佳男、女演员的提名。其他表演类提名者包括《熊》的主演杰里米·艾伦·怀特和埃德比里·亚约，他们之前曾获得过最佳喜剧男、女演员的提名，他们将角逐最佳喜剧男、女演员。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270866/shogun-and-bear-pile-nominations-tvs-emmy-awards?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国跨境者追逐美国梦，成败参半</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3270865/chinese-border-crossers-chase-american-dream-mixed-success?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3270865/chinese-border-crossers-chase-american-dream-mixed-success?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安东尼·布林肯宣布美国将在拉丁美洲生产半导体</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3270864/us-initiative-produce-semiconductors-latin-america-announced-antony-blinken?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.18 00:49美国国务卿安东尼·布林肯周三在华盛顿举行的美洲经济繁荣伙伴关系会议上发表讲话。图片：路透社美国已启动一项计划，扩大墨西哥、哥斯达黎加和巴拿马的半导体制造规模，并计划将其他美洲国家纳入其中。美国国务卿安东尼·布林肯周三在华盛顿美洲伙伴关系部长级全体会议开幕致辞时宣布了西半球半导体倡议。美国总统乔·拜登在洛杉矶举行的 2022 年美洲峰会上启动了该组织。当时，该战略被宣传为“解决经济不平等、促进区域经济一体化和良好的就业、通过为整个地区的劳动人民提供服务来恢复对民主的信心”的一种方式。该组织由美国、巴巴多斯、加拿大、智利、哥伦比亚、哥斯达黎加、多米尼加共和国、厄瓜多尔、墨西哥、巴拿马、秘鲁和乌拉圭组成。专家认为，这是制衡中国在拉丁美洲日益增长的影响力的一种方式。巴拿马外交部长哈维尔·马丁内斯·阿查（左）和美国国务卿安东尼·布林肯在华盛顿国务院举行的美洲经济繁荣伙伴关系会议上发表讲话。照片：路透社布林肯表示，该倡议是 1 月份在哥斯达黎加举行的美洲伙伴关系半导体劳动力研讨会的成果。他说，当地领导人正在努力“寻找让该地区在这一关键技术的全球供应链中发挥更大作用的方法”。“这一举措将增强各国组装、测试和包装半导体的能力，”布林肯说。“我们有一个历史性的机会来帮助实现我们人民的愿望，加强他们对我们民主的信心，为每个人建立一个更加公平、可持续和繁荣的地区。”华盛顿一直在努力实现合作伙伴多元化，并分散先进芯片的生产，目前台湾是该市场的主导者。这个自治岛屿占全球市场的 70%，但来自北京的安全问题和军事威胁引发了人们对潜在供应链中断的担忧。哥斯达黎加是该地区首批从半导体行业投资中受益的国家之一。去年，英特尔宣布计划在那里投资高达 12 亿美元，建设该公司在西方唯一的半导体芯片组装和测试设施。美国总统乔·拜登 4 月在纽约锡拉丘兹谈到《芯片与科学法案》的经济效益。照片：法新社通过盖蒂图片社/TNS这笔投资的一部分将直接由《芯片与科学法案》补贴。该法案由拜登政府发起，并于 2022 年在国会通过，提供 530 亿美元用于促进半导体研究和制造。据白宫称，该战略旨在“加强美国制造业、供应链和国家安全，并投资于研发和科学技术”以对抗中国。在与哥斯达黎加建立伙伴关系后，美国国务院于 2023 年 7 月宣布，正在审查“巴拿马当前的半导体生态系统、监管框架以及劳动力和基础设施需求”，着眼于“未来在发展这一关键领域方面的合作”。美国国务院于 3 月发布了关于墨西哥的类似声明。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3270864/us-initiative-produce-semiconductors-latin-america-announced-antony-blinken?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查发现，三分之二的民主党人希望拜登退出美国总统大选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270860/two-thirds-democrats-want-biden-withdraw-us-presidential-election-poll-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270860/two-thirds-democrats-want-biden-withdraw-us-presidential-election-poll-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着人口结构的变化，中国希望人形机器人实现老年护理自动化，处理繁重工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3270805/china-wants-humanoid-robots-automate-aged-care-handle-grunt-work-demographics-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3270805/china-wants-humanoid-robots-automate-aged-care-handle-grunt-work-demographics-shift?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名 9 岁男孩如何在今年香港中学文凭考试中取得高分？接下来会发生什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3270850/how-9-year-old-boy-scored-top-marks-hong-kongs-dse-exams-year-and-whats-next?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.17 21:32九岁学生 Bryan Leung。参加这场众所周知的艰难考试，最大的障碍不是学习，而是确保自己能进入小学读书。照片：Eugene Lee9 岁的 Bryan Leung Chi-yan 从未想过在今年的香港大学入学考试中取得高分，但在观看了一段比课堂上更具有挑战性的 YouTube 视频后，他决定参加考试。在周三得知自己在中学文凭考试 (DSE) 的数学必修部分取得了 5* 的成绩，在代数和微积分的扩展模块中取得了 5** 的成绩后，Bryan 并不急于再跳级。他说，越级升级让他很难找到最好的朋友。这个男孩面带灿烂的笑容，精力充沛，他说，当他在 YouTube 上偶然看到数学试卷的教学视频时，他并不知道考试到底需要什么。但他还是决定尝试一下。“这是为中学生准备的考试，而我现在在读小学，所以我想把 [考试] 当作一种挑战，”梁说。参加这项出了名的难的考试，最大的障碍不是学习，而是确保自己能以小学生的身份入学。他的父亲 Manfred Leung Man-kin 表示，他和妻子必须研究如何让 Bryan 报考香港考试及评核局。他们决定先问他是否愿意参加国际普通中等教育证书 (IGCSE)，这是英国为 14 至 16 岁学生提供的资格证书。这对夫妇的举动是想让香港考试当局相信他们儿子在 IGCSE 考试中的优异成绩，证明他的学术能力，而他们的努力也取得了成功。布莱恩和他的父母。他不想再考任何成绩了。照片：Eugene Lee“疫情期间，有段时间他不用去学校，所以他通过很多渠道学习大部分内容，从阅读到 YouTube 视频，”Leung 说道。Bryan 表示，准备 IGCSE 和 DSE 考试都很容易，尽管完成 12 年的往年试卷很“无聊”。“在多项选择题考试期间，我不得不去洗手间。事后，因为我是在妈妈的母校参加考试，所以我会留意妈妈的名字是否登上各处的优秀成绩公告栏。”男孩说，他花了大约半小时就完成了中学文凭试，而中学文凭试的考试时间为 1 小时 15 分钟。夫妇俩还表示，去年儿子升入小四后，他们会让他自己决定是否要跳级。“他和同龄的同学没有太多共同话题，他很想有个伙伴一起讨论数学，但小四的同学还做不到这一点。”梁先生说，“所以他觉得自己还没有一个知心朋友。”Bryan 说他“没有最好的朋友”，并表示他不想跳级。他目前就读于香港浸会大学附属学校黄锦辉中小学。中学校长廖咏琪表示，该校约有20名学生接受特殊学习待遇，并为Bryan安排了度身订造的数学课程。她说，这些课程是一对一的，涵盖线性代数和高等微积分等主题，并根据Bryan自己的学习进度进行。她补充说，资优儿童还有机会参加非正式的社交聚会。Bryan的父亲表示，他决定让儿子继续这种特殊的学习模式，以保持他的热情，因为他担心主流小学的课程会抑制他的发展和努力学习的动力。当被问及他的下一个目标是什么时，Bryan说他希望作为香港队的一员在国际数学奥林匹克比赛中夺得金牌。他还希望将来成为一名数学家，通过解决复杂问题为社会做出贡献。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3270850/how-9-year-old-boy-scored-top-marks-hong-kongs-dse-exams-year-and-whats-next?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普枪击案：特勤局因集会安全问题面临国土安全部的调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270847/trump-shooting-homeland-security-probe-secret-service-handling-security-rally?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.17 21:01共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普被美国包围。特勤局特工于 7 月 13 日参加竞选集会。照片：美联社美国国土安全部监察长表示，已对美国特勤局在宾夕法尼亚州集会上枪手试图暗杀前总统唐纳德·特朗普的当天为他处理安全事务的方式展开调查。该机构在监察长网站上发布的简短通知中表示，调查的目的是“评估美国特勤局 [特勤局] 为前总统特朗普 2024 年 7 月 13 日的竞选活动提供安全保障的流程。”目前尚未给出调查启动的日期。这份通知是监察长办公室正在调查的一系列案件之一。总统乔·拜登已经指示对集会的安全进行独立审查。这起枪击事件引发了人们的疑问，枪手是如何能够爬上屋顶，与受伤的前总统有清晰的视线的。20 岁的枪手托马斯·马修·克鲁克斯 (Thomas Matthew Crooks) 在开枪时，距离共和党前总统的演讲台只有 135 米（157 码）。尽管伊朗威胁特朗普的生命安全，导致在周六集会前几天为这位前总统增加了安保措施，但特朗普依然坚持了下来。7 月 13 日，共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在竞选集会上听到枪声后躲闪。照片：路透社满身是血的特朗普被特勤局特工迅速护送下台，特勤局狙击手击毙了枪手。特朗普说，他的右耳上部在枪击中被刺穿。一名集会者被杀，另两人受重伤。特勤局局长金·奇特尔表示，特勤局了解拜登下令进行的审查的重要性，并将全力参与其中，以及调查枪击事件的国会委员会。她说，特勤局正在努力了解周六枪击事件的发生原因，并确保类似事件不再发生。特勤局拥有大约 7,800 名工作人员，负责保护总统、副总统及其家人、前任总统、他们的配偶和 16 岁以下的未成年子女，以及国土安全部长等其他几位高级内阁官员。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270847/trump-shooting-homeland-security-probe-secret-service-handling-security-rally?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新鸿基地产以估价中点价投得沙田地块</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3270840/shkp-wins-hotly-contested-plot-land-sha-tin-price-mid-point-estimates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.17 20:28根据土地部门周三提交的文件，该地块可容纳约 280 套公寓，以 6.19 亿港元（7,929 万美元）的价格成交，即每平方英尺 3,952 港元。图片：Sam Tsang香港开发商新鸿基地产（SHKP）以市场预期的“中等价位”赢得新界政府土地招标。支付的金额仍远低于政府近两年前在同一地区出售的类似住宅用地的售价。新鸿基地产在 11 个竞标者中脱颖而出，赢得了沙田小沥源源顺围 2,425 平方米的地块，这是 4 月至 6 月季度唯一提供的住宅用地。根据土地部门周三提交的文件，该地块可容纳约 280 套公寓，以 6.19 亿港元（7929 万美元）或每平方英尺 3,952 港元的价格成交。这大约是 3,000 至出售前每平方英尺 5,000 港元。该部门周五透露，其他提交投标的开发商包括长江实业集团、信和置业、鹰君集团和中信泰富。测量师表示，该地块靠近第一城地铁站，规模“中等”，意味着投资风险相对较低。图片：地政总署“楼价仍处于调整期，加上高息及高建筑成本，发展商竞标相对谨慎，”中原测量行执行董事张国强表示。“该地块批出价6.19亿港元，属市场预期中档，预期将发展为中小型单位，满足区内房屋需求。”但每平方尺售价还不到最近沙田住宅用地成交的一半。中原评估顾问有限公司高级董事梁志强表示，2022年9月，显和里一幅地块接获17份投标，以7.86亿港元成交，即每平方尺8,802港元。他表示，那也是一个相对较小的开发项目，因此对源顺围的出售有很好的参考作用。万科海外投资控股和永泰地产成功竞得该地块。测量师表示，最新地块靠近第一城地铁站，规模“中等”，投资风险相对较低。发展局局长最近表示，政府计划在本季度只出售一块住宅用地，以在房地产市场低迷期间继续采取“审慎、有节奏”的方针。土地注册处 7 月 3 日发布的数据显示，6 月份住宅单位交易量环比下降 30.5% 至 3,856 套，销售额缩减 35% 至 345 亿港元。5 月份住宅交易量环比下降 35%。市场活动不足影响了二手房价格。差饷物业估价署公布的官方价格指数5月份下跌1.22%，扭转了4月份0.5%的涨势。据仲量联行称，5月份指数读数为305.9，为近八年来的最低水平，与2016年11月跌至306.7的水平相当。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3270840/shkp-wins-hotly-contested-plot-land-sha-tin-price-mid-point-estimates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对可持续棕榈油的推动还不够</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3270183/push-sustainable-palm-oil-isnt-going-far-enough?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3270183/push-sustainable-palm-oil-isnt-going-far-enough?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能需求和技术限制推动中国智能计算升级</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3270834/chinas-smart-computing-gets-upgrade-ai-demand-tech-restrictions-drive-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.17 20:30中国的智能计算能力对于大型语言模型等技术的发展至关重要，而这一能力在过去一年中得到了显著提升。图片来源：新华社受人工智能（AI）大型语言模型市场热潮和中国为振兴科技产业、维持增长和防范美国对该行业采取的遏制措施等多方面努力的推动，过去一年，中国的智能计算能力经历了快速增长。国家统计局周一发布的数据显示，智能计算能力目前占全国总能力的30%。根据中国信息通信研究院（CAICT）7月份的报告，这一比例自去年6月以来增加了近5个百分点，预计到2025年智能计算的份额将达到35%。与通用计算不同，智能计算专注于使用高性能图形处理单元处理复杂算法和大规模非结构化数据。这可以帮助企业以更快的速度和更低的成本训练大型模型，这是华盛顿限制中国获得高性能芯片之后的一个迫切问题。随着这些和类似的限制不断升级，世界第二大经济体正在统一其计算资源，以加快技术发展。截至 5 月底，中国已拥有 10 多个拥有高性能集群的智能计算中心。北京在寻找新的经济增长源时也渴望实现技术自力更生，看到了前沿技术红利的巨大潜力。据中国信息通信研究院估计，计算能力每提高 1%，将为该国经济增长贡献约 0.2%，为数字经济增长贡献 0.4%。该研究所还计算，该行业每投入一元钱，将产生三到四倍的经济产出。随着美国发布大型语言模型ChatGPT和文本转视频模型Sora，技术平等的竞争变得更加紧迫。这些发展，再加上唐纳德·特朗普连任美国总统的可能性越来越大，可能会加剧中国对中国的科技封锁。随着人工智能热潮推动对计算能力的需求激增，地方政府纷纷加大建设或部署自己的集群。例如，西南城市成都——拥有近 900 家人工智能公司，总价值达 780 亿元人民币（108 亿美元）——于 7 月 2 日将一个新的智能计算中心投入运营。当地政府表示，预计该中心将提高高达 80% 的效率，并为研究机构和科技公司节省成本。中国上周发布了首个计算互联互通平台，该平台将在全国范围内识别、注册和测试计算资源，并为人工智能公司提供来自全国各地的计算能力。分析人士曾表示，中国分散的计算市场是阻碍数据跨地区流动的瓶颈，阻碍了中国人工智能产业的发展，并增加了成本为科技公司训练大型模型提供平台。在国家层面，中国计划在名为“东西部计算”的大型项目中建设八个计算中心和十个数据中心集群，预计每年将带来约4000亿元人民币的投资。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3270834/chinas-smart-computing-gets-upgrade-ai-demand-tech-restrictions-drive-expansion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立法会表示，香港继续打击豪宅非法建筑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270842/crackdown-illegal-structures-hong-kong-luxury-homes-continues-legco-told?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270842/crackdown-illegal-structures-hong-kong-luxury-homes-continues-legco-told?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港通过法律允许非本地护士执业，但仍存在担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270843/hong-kong-passes-law-allow-non-local-nurses-practise-concerns-remain?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270843/hong-kong-passes-law-allow-non-local-nurses-practise-concerns-remain?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港记者称《华尔街日报》因工会角色解雇她</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3270845/hong-kong-reporter-says-wall-street-journal-fired-her-over-union-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.17 20:39香港记者协会主席指责《华尔街日报》向她施压，要求她退出该组织的领导人竞选。图片：Sam Tsang新当选的香港记者协会主席郑家玲指责前雇主《华尔街日报》上个月向她施压，要求她退出工会主席竞选。周三，郑家玲在新闻发布会上表示，她因加入工会而被报社解雇。她表示，该报高级编辑“竟然主动侵犯员工的人权”，她对此“感到震惊”和“深感震惊”。“《华尔街日报》驻英国总编辑戈登·费尔克拉夫亲自来到香港向我传达了这一消息，”她说道。 “他说我的工作因重组而被取消。”郑女士还表示，报社管理层曾警告她，不要“被视为在香港这样的地方提倡新闻自由”。“对我来说，很明显，香港新闻界多年来所面临的恐惧和不安，同样影响了《华尔街日报》的管理层，尽管他们远在不同的大陆，”她说。拥有该报的道琼斯公司周三证实“一些人事变动”，但拒绝提供更多细节。“《华尔街日报》一直是香港和世界各地新闻自由的坚定倡导者，并将继续这样做，”一位发言人说。郑女士在 6 月 22 日的协会选举中被选为主席，并于 7 月 1 日就职。自赢得选举以来，她还没有在该报的网站上发表过任何文章。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3270845/hong-kong-reporter-says-wall-street-journal-fired-her-over-union-role?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世贸组织称中国在关键改革方面倒退，补贴缺乏透明度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270837/wto-says-china-backsliding-key-reforms-and-lacks-transparency-subsidies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270837/wto-says-china-backsliding-key-reforms-and-lacks-transparency-subsidies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>