<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2024 09:16:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国吉利汽车推出首款紧凑型电动汽车星源，与比亚迪海鸥竞争</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3277152/chinas-geely-auto-launches-first-compact-ev-called-xingyuan-compete-byds-seagull?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 16:00吉利新款紧凑型电动车星源。图片来源：WEIBO/GEELY中国汽车制造商吉利汽车集团周二发布了其首款紧凑型电动汽车 (EV)，将与比亚迪的海鸥正面竞争，以吸引年轻的首次购车者。据该公司称，新车型名为星源，中文意思为“星星上的愿望”，其设计宽敞，尺寸适中。比亚迪表示，该车以“美观、平易近人和智能”为核心设计原则，力求为驾驶者创造“情感价值”。星源将与比亚迪的海鸥展开竞争，海鸥是伯克希尔哈撒韦公司于去年 4 月推出的，是其最小、最实惠的车型。海鸥售价不到 7 万元人民币（9,846 美元）。吉利表示星源的定价将于稍后公布。随着中国市场变得越来越拥挤，电动汽车生产商一直在打一场残酷的价格战来捍卫各自的市场份额。激烈的竞争正在挤压电动汽车和汽油驱动汽车的利润率。比亚迪是最不遗余力的折扣商之一。去年 3 月，该公司将其海鸥车型的价格降至 69,800 元，在此之前，它将其元 Plus 跨界车的价格下调了近 12%。吉利、零跑汽车和特斯拉今年也都降低了价格。就在星源消息发布的几天前，吉利控股的高端电动汽车制造商极客智能科技发布了极客 7x，这是一款旨在与特斯拉最畅销的 Model Y 相媲美的 SUV。比亚迪的海鸥在过去一年中增长迅速，也在与 Model Y 争夺中国市场的头把交椅。极客智能科技的 7x 是一款运动型多用途汽车。照片：微博/Zeekr比亚迪表示，截至 4 月，其已售出 36 万辆海鸥汽车。尽管中国市场拥挤不堪、竞争激烈，但电动汽车制造商仍在增长。Zeekr 最近表示，其第二季度收入较上年同期增长 36%，达到创纪录的 200 亿元人民币。吉利上个月也公布了强劲的中期业绩，上半年收入同比增长 47%，至 1073 亿元人民币。该集团每辆车的平均售价上涨了 4,000 元，至 105,000 元人民币。该公司股东应占利润较上年同期飙升575%，至106亿元人民币。比亚迪上半年营收同比增长15.8%，至3011亿元人民币，净利润增长24.4%，至136亿元人民币。然而，中国电动汽车行业可能难以支撑进一步的降价。今年4月，高盛警告称，如果比亚迪每辆车再降价10,300元，其净利润可能接近于零。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3277152/chinas-geely-auto-launches-first-compact-ev-called-xingyuan-compete-byds-seagull?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称中国高超音速导弹可用钢制造</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277127/chinas-hypersonic-missiles-can-be-made-steel-scientists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277127/chinas-hypersonic-missiles-can-be-made-steel-scientists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的淫秽、粗鲁、超级大男子主义态度为他赢得了“男人圈”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277147/trumps-lewd-crude-hyper-macho-attitude-winning-him-manosphere?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277147/trumps-lewd-crude-hyper-macho-attitude-winning-him-manosphere?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼希望向学生提供避孕药具，批评者称该计划破坏了价值观</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3277150/indonesia-wants-provide-contraceptives-students-critics-say-plan-undermines-values?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3277150/indonesia-wants-provide-contraceptives-students-critics-say-plan-undermines-values?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空因发动机问题取消 22 个航班，航班总数增至 90 个</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277145/hong-kongs-cathay-pacific-axes-22-more-flights-bringing-total-90-over-engine-fault?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 14:35一架国泰航空空客 A330 停在香港国际机场。图片：Sam Tsang据《南华早报》获悉，由于空客 A350 飞机引擎部件故障，香港旗舰航空公司国泰航空本周一至周六将再取消 22 个航班，使取消的航班数量增至 90 个。消息人士称，由于需要更多时间修复引擎问题，国泰航空周二取消了 48 个航班，周三取消了 20 个航班，周四取消了 22 个航班。另一位消息人士早些时候表示，周一首次出现的引擎部件故障是由于用于向国泰航空空客 A350 飞机输送燃油的燃油管路变形造成的。更多内容敬请期待...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277145/hong-kongs-cathay-pacific-axes-22-more-flights-bringing-total-90-over-engine-fault?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名陌生人将吵闹的中国幼儿锁在飞机厕所以管教她，引发激烈争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3277030/2-strangers-lock-noisy-china-toddler-plane-toilet-discipline-her-igniting-heated-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 14:00两名中国女子将一名吵闹的幼儿锁在飞机厕所以示管教，此举在网上引发激烈争论。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock/微博据报道，中国两名女子将一名吵闹的幼儿锁在飞机厕所内以惩罚孩子，此举在大陆社交媒体上引发激烈争论。据《尚友新闻》报道，8 月 24 日，一名一岁女童与祖父母乘坐从中国西南部贵州飞往上海的航班，在旅途中不断哭闹。坐在女孩旁边的一名女乘客在社交媒体上表示，许多乘客都试图用纸巾捂住耳朵来阻挡噪音。有的甚至躲到了飞机后部。她试图通过给女孩播放娱乐视频来让她平静下来，但不幸的是，这并没有让她平静下来。后来，这名女子和另一名女乘客把女孩带到飞机厕所，锁上门，在里面训斥她。这两个女人并不认识。在其中一人发布的视频中，可以看到这两个女人威胁女孩，告诉她如果她继续哭，她们就不会把她带回祖母身边。女孩拍着厕所门，先是大喊祖母，然后反复对这两个女人说“好的”，这两个女人最终把她送回了座位。两名女乘客主动将这名吵闹的幼儿锁在飞机厕所里管教，以防止她扰乱航班飞行。照片：抖音其中一名女子表示，在剩下的两个小时飞行中，女孩没有再哭闹。“我宁愿采取行动，也不愿像其他乘客一样袖手旁观。我以为管教她可以让每个人都得到一些休息，”她写道。吉祥航空向商友新闻透露，婴儿的祖父母承认他们最近缺乏照顾孩子的经验，并同意这两个陌生人管教孩子。8月26日，吉祥航空发表声明称，他们已经联系了孩子的母亲，她表示理解两名乘客的行为。此事很快成为大陆社交媒体的头条新闻，相关如何处理公共场所不守规矩儿童的微博话题获得了1.3亿阅读量。该事件迅速成为大陆社交媒体的头条，微博阅读量达到1.3亿，并引发了人们对如何在公共场所管教不守规矩儿童的不同意见。照片：抖音一位网友写道：“在飞机上，我一直想训斥那些不守规矩的孩子，他们破坏了我的休息。这两个女人做了我做不到的事，这让我很开心。”也有人不以为然：“这两个女人使用的方法是错误的。想象一下，这么小的孩子被锁在狭小的厕所里，和陌生人在一起，会是多么无助。”另一位网友呼吁对孩子多一些宽容：“哭闹和情绪不稳定是幼儿不可避免的。你不能用成人的标准来要求一个一岁的孩子。”在中国，还有其他关于儿童在公共交通工具上捣乱的报道。8月4日，一名来自中国南方的女子抱怨说，一名幼童在高铁上跳着喊叫了两个多小时。对于父母来说，在长途旅行中让孩子保持安静往往是一项挑战。7月，一名来自中国西南地区的父亲想出了一个简单而便宜的解决办法；他在火车上给自己的小女儿剥了一颗卷心菜。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3277030/2-strangers-lock-noisy-china-toddler-plane-toilet-discipline-her-igniting-heated-debate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在美食天堂新加坡，中餐馆尝试扩张以走向全球</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3277116/food-paradise-singapore-chinese-eateries-get-taste-expansion-bid-go-global?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3277116/food-paradise-singapore-chinese-eateries-get-taste-expansion-bid-go-global?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女演员韩素希的母亲因非法赌博被指控；刘亚仁因吸毒入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/k-pop/k-drama/article/3277119/actress-han-so-hees-mother-charged-illegal-gambling-yoo-ah-jailed-drug-use?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/k-pop/k-drama/article/3277119/actress-han-so-hees-mother-charged-illegal-gambling-yoo-ah-jailed-drug-use?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 Sanergy 将香港股市崩盘归咎于主要投资者被迫出售股份</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3277135/chinas-sanergy-puts-blame-hong-kong-stock-meltdown-major-investors-forced-stake-sale?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 13:00中环香港联合交易所外。图片：SCMP/Jonathan WongSanergy Group 股价暴跌 98%，原因是其最大股东被迫出售部分股份，这家石墨产品制造商周三表示。Sanergy 在周三向香港交易所提交的一份声明中表示，周二，券商使用保证金证券账户将约 3.7 亿股（占公司 36.6%）的股份强行抛售到香港市场，导致该公司股价暴跌。Sanergy 表示，其大股东 Otautahi Capital 已告知其强行抛售的消息，Otautahi Capital 目前持有这家石墨产品公司 21% 的股份，在被迫清算前持有约 57.7% 的股份。 Otautahi Capital 由 Sanergy 执行董事侯浩龙控制。“集团的业务运营保持正常，集团的业务运营和财务状况没有发生重大变化，”Sanergy 在声明中表示。Sanergy 周二的暴跌令投资者措手不及；许多人争先恐后地想弄清崩盘背后的原因。周二的行动使 Sanergy 的市值蒸发 201 亿港元（25.8 亿美元），其日成交量比 30 天平均值飙升了 1,000 倍。香港证券及期货事务监察委员会 (SFC) 早些时候的一份声明称，Otautahi Capital 曾是 Sanergy 的最大股东，另外 25 名股东还持有 27.65% 的权益。证监会已对该公司的股东结构进行了调查。证监会认定 Sanergy 的股权高度集中，并警告投资者交易该股票的风险。截至 8 月中旬的三个月内，Sanergy 股价飙升逾 400%。随着监管机构采取措施加强审查以增强投资者信心，该公司股价暴跌暴露了香港一些小型股的风险。“公司股东及潜在投资者在交易公司证券时应谨慎行事，如有疑问，可向自己的专业或财务顾问寻求专业意见”，Sanergy 在声明中表示。Sanergy 股价周三上涨 40%，至 0.455 港元。周二，该公司在最后一个小时停牌，等待澄清声明。过去几个月，三能科技股价上涨的一个潜在推动因素是，该公司可能会被纳入沪港通计划。如果发生这种情况，内地投资者可以购买其股票。恒生指数上个月表示，三能科技将从周一开始加入恒生综合指数。这是纳入跨境投资计划的先决条件。根据其数据，三能科技是中国第四大超高功率石墨电极制造商，也是全球第七大超高功率石墨电极制造商。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3277135/chinas-sanergy-puts-blame-hong-kong-stock-meltdown-major-investors-forced-stake-sale?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国教科书称摇滚乐、互联网是西方“颜色革命”的潜在陷阱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277076/rock-n-roll-internet-are-potential-western-colour-revolution-traps-chinese-textbook?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 13:00在国家主席习近平的领导下，中国加强了对中国青少年的国家安全教育，以防范西方势力对中国青少年的渗透。图片来源：法新社中国最新出版的国家安全高校教材称，摇滚乐、流行音乐和互联网是西方的恶习，可用来在中国青少年中播下“颜色革命”的种子。这本上周正式发布的教材是北京方面加强意识形态控制、向中国年轻人宣传国家安全的最新举措。据中共喉舌《人民日报》报道，该教材将用于大学的国家安全教育基础课程。该书要求大学生上网时要对西方流行文化保持警惕，谨防“颜色革命”的陷阱。“颜色革命”是北京方面对西方列强煽动颠覆国家政权的代号，他们试图渗透社会各界、煽动动乱，以推翻执政当局。“互联网是重要的沟通渠道；教科书警告说，“流行音乐和摇滚乐等流行文化常常被用作（颜色革命）的幌子”。教科书将2010年突尼斯的茉莉花革命和随后的阿拉伯之春运动作为颜色革命的例子，认为这些运动导致了国家动荡。新教材以习近平主席关于国家安全的多场讲话为基础，并包括几篇针对大学生的文章。教育部周五举行了该书发布会座谈会，呼吁教师充分利用该书，提高对国家安全风险的认识。“全面推广使用教材，有效教育大学生正确理解总体国家安全理念，引导他们成为国家安全的坚定实践者，”教育部在发布会上表示。学生还必须学习习近平在2009年提出的“总体国家安全”概念的含义2014年，中国共产党在《国家安全法》中提出了加强国家安全意识的倡议，并在一年后写入《国家安全法》。书中指出，互联网是塑造舆论的重要平台，网络空间是中国与西方意识形态斗争中国家安全的重要战场，必须保卫网络空间。书中还指出，未能维护国家安全是前苏联解体的主要原因，当时苏联放弃了马克思主义和一党专制。习近平曾多次呼吁中共吸取苏联解体的教训，避免重蹈覆辙。书中引用中国古文，要求大学生树立国家安全的危机意识，自觉履行维护国家安全的责任，积极参与校园相关活动，警惕境外渗透。“必须增强校园国家安全意识，个人要主动作为，敢于斗争”。中小学据国家电视台 CCTV 在周日秋季学期开始时报道，中国还发布了强调国家安全和传统文化的新教科书。自十多年前习近平上台以来，北京领导层加强了学校的国家安全教育，以防范西方势力对中国青少年的渗透。2015 年，中国将 4 月 15 日定为国家安全教育日，此后每年的这一天，学校都会组织许多相关活动。在 2018 年全国教育大会上发表的讲话中，习近平抨击西方国家试图“西化”中国青少年并策划颜色革命，并强调课堂思想教育的重要性。这次讲话最近发表在党刊《求是》上。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277076/rock-n-roll-internet-are-potential-western-colour-revolution-traps-chinese-textbook?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国考虑向乌克兰提供可打击俄罗斯城市的远程 JASSM 导弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277138/us-weighs-arming-ukraine-long-range-jassm-missiles-could-strike-russian-cities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277138/us-weighs-arming-ukraine-long-range-jassm-missiles-could-strike-russian-cities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国司法部在不断升级的反垄断调查中向 Nvidia 发出传票</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277133/nvidia-subpoenaed-us-justice-department-escalating-antitrust-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 13:152024 年 6 月 5 日，台北国际电脑展上，一个人走过 Nvidia 徽标。照片：路透社美国司法部向 Nvidia 和其他公司发出传票，寻求该芯片制造商违反反垄断法的证据，这是其对 AI 处理器主要供应商的调查升级。美国司法部此前曾向公司发放调查问卷，现在正在向据了解调查情况的人士透露，这些请求具有法律约束力，要求接收者提供信息。这使得政府距离正式提起诉讼又近了一步。据不愿透露姓名的知情人士称，反垄断官员担心 Nvidia 让转向其他供应商变得更加困难，并对不专门使用其人工智能芯片的买家进行处罚。Nvidia 首席执行官 Jensen Huang 于 2024 年 6 月 2 日在台北 Computex 论坛前的一场活动中展示了该公司的 Blackwell 平台。照片：路透社Nvidia周二，英特尔股价暴跌 2790 亿美元，创下历史新高。彭博社报道传票后，该公司股价在尾盘进一步下跌。尽管如此，该公司股价今年已上涨一倍以上，这得益于这家总部位于加州圣克拉拉的芯片制造商的爆炸式销售增长。作为调查的一部分，彭博社此前在 6 月份报道过，调查人员一直在联系其他科技公司收集信息。知情人士称，美国司法部旧金山办公室正在牵头进行调查。美国司法部的一名代表拒绝置评。在回答有关调查的问题时，Nvidia 表示，其市场主导地位源于其产品质量，可提供更快的性能。“Nvidia 凭借自身实力取胜，这反映在我们的基准测试结果和对客户的价值上，客户可以选择最适合自己的解决方案，”该公司在一封电子邮件声明中表示。自从成为全球最有价值的芯片制造商和 AI 支出热潮的主要受益者以来，Nvidia 一直受到监管审查。销售额每个季度都翻一番以上，并超越了英特尔等曾经的芯片领导者。在美国司法部的调查中，监管机构一直在调查 Nvidia 收购 RunAI 的交易，该交易于 4 月宣布。该公司生产用于管理 AI 计算的软件，有人担心此次合作将使客户更难以放弃 Nvidia 芯片。据知情人士透露，监管机构还在询问 Nvidia 是否向专门使用其技术或购买其完整系统的客户提供优惠供应和定价。Nvidia 成立于 1993 年，通过向电脑游戏玩家出售显卡而闻名。但它的芯片制造方法最终被证明对构建 AI 模型很有用，这个过程涉及用数据轰炸软件。该公司还迅速扩大了其产品线，推出了一系列软件、服务器、网络和服务——Nvidia 认为，所有这些都是为了加快 AI 的部署。Nvidia 首席执行官黄仁勋表示，他优先考虑那些可以在他提供的产品立即在现成的数据中心使用的客户，这一政策旨在防止囤积并加快 AI 的更广泛应用。其产品的成功——以及竞争对手在推出替代芯片方面的挣扎——使 Nvidia 成为全球一些最大公司供应链中的关键一环。例如，微软和 Meta Platforms 将其硬件预算的 40% 以上用于购买该芯片制造商的设备。在 Nvidia 的 H100 加速器短缺的高峰期，单个组件的零售价高达 90,000 美元。分析师预计，Nvidia 将在 2024 年实现 1208 亿美元的收入，高于 2020 年的 160 亿美元，其中大部分资金来自其数据中心部门。事实上，Nvidia 今年的利润预计将超过其最接近的竞争对手 Advanced Micro Devices 的总销售额。关于 Nvidia 的做法还存在更广泛的监管问题。获取 AI 能力已成为世界各国政府关注的重点，因为该技术对经济实力和国家安全变得越来越重要。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277133/nvidia-subpoenaed-us-justice-department-escalating-antitrust-probe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡航空效仿国泰航空，针对空客 A350 安全问题采取行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277126/singapore-airlines-follows-cathay-pacifics-lead-acts-airbus-a350-safety-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 12:20技术人员在樟宜国际机场检查新加坡航空公司的一架空客 A350 飞机。图片：法新社在国泰航空在飞行途中发现该机型发动机部件问题后，包括新加坡航空在内的一些亚洲最大的空客 A350 运营商表示，他们将对其机队进行检查。新加坡的旗舰航空公司表示，作为“预防措施”，将检查其 64 架 A350-900 飞机机队的所有发动机，并强调目前航班没有受到影响。该航空公司表示，已就 Trent XWB 发动机问题与空客和发动机制造商劳斯莱斯进行了联系。新加坡航空在周二晚间的一份声明中表示：“客户和员工的安全始终是我们的首要任务。”与此同时，日本航空在咨询国泰航空后，选择检查其部分 A350 机队，重点检查其五架 A350-1000 飞机。国泰航空迄今检查的五架飞机中，有三架没有发现任何问题，其余两架将在返回东京后接受检查。总部位于香港的国泰航空周三共取消了 31 个航班，预计周四晚些时候还将宣布取消更多航班。国泰航空周一午夜后不久发现一架飞往苏黎世的航班发动机出现故障，飞机被迫安全返回基地。国泰航空此前已完成对其 A350 发动机的检查，发现 15 架飞机需要更换零件，3 架已修好。国泰航空周二表示，预计其 A350 机队将于周六全面恢复飞行。早前有报道称，国泰航空正在检查发动机中变形和老化的燃油管路。Flightradar24 数据显示，国航取消了原定于周三使用 A350-900 运营的四个国内航班。据媒体报道，国泰航空计划对其 30 架 A350-900 飞机进行全面检查。国泰航空持有国泰航空 15.9% 的股份。国泰航空拒绝置评。周三，国泰航空股价一度下跌 3.3%，创下自 6 月 14 日以来的最大盘中跌幅。全球运营 A350 飞机的航空公司中，大多数尚未采取任何具体行动，目前有超过 600 家航空公司在运营，它们宁愿等待空客、劳斯莱斯或各自监管机构的指导。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277126/singapore-airlines-follows-cathay-pacifics-lead-acts-airbus-a350-safety-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港保安局长抨击《华尔街日报》“歪曲事实”的评论文章</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277128/hong-kong-security-chief-slams-wall-street-journal-fact-twisting-opinion-piece?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 12:32保安局局长唐英年严厉批评《华尔街日报》的社论，其中包括呼吁制裁香港领导人的言论。照片：李迪生香港保安局局长严厉批评一家美国新闻媒体就香港最近定罪一家现已停业的在线新闻服务两名编辑的事件发表“扭曲事实”的言论，称该评论暴露了这家美国出版物的双重标准和“卑鄙的政治操纵”。保安局局长唐炳强周二在致《华尔街日报》的一封公开信中也发誓，香港不会被吓倒，将坚决继续维护国家安全。唐炳强是在回应《华尔街日报》编辑委员会的一篇评论，题为“香港定罪两名编辑”，该评论于周一发表，几天前，香港区域法院判处两名《报摊》编辑串谋发表煽动性文章有罪。该社论称，由于最近的定罪，新闻工作现在在香港可能被视为犯罪，而一名西方与政府的严厉态度相抵触的尽职调查公司或咨询公司可能成为下一个目标。它还批评香港“愚昧无知”的领导人，称他们应受全世界的蔑视和制裁。唐在公开信中写道：“我们强烈反对你扭曲事实的评论文章。”他表示，立场新闻的意识形态显然是“排华的地方主义”，这份网络出版物已成为“抹黑和诋毁”中央政府和香港当局的工具。唐补充说，立场新闻在没有证据的情况下批评北京颁布的香港国家安全法、其执行和检控程序，散布煽动反政府情绪的虚假信息，攻击警察行动，并赞扬暴徒的行为。“任何负责任的政府都不会容忍传播虚假信息、煽动仇恨和美化暴力，”他邓以最近一名英国记者因涉嫌违反英国《恐怖主义法》而被捕的案件为例，他表示《华尔街日报》对香港法庭裁决的贬低，只暴露了该报的双重标准。《立场新闻》前总编辑钟培权与另一名编辑林柏坚因串谋发表煽动性文章被判有罪后，在湾仔法院接受聆讯。 图：李迪生保安局长提及《公民权利和政治权利国际公约》，其中订明传媒及相关人员必须遵守及履行“特殊义务和责任”，包括保障国家安全。他又引用欧洲人权法院的判例，指出记者必须本着善意及准确的事实行事，并按照“负责任新闻报道”的宗旨提供可靠及准确的资讯，才能享有权利保障。“我们不会被你文章中提到的所谓‘制裁’吓倒，那是卑鄙的政治操弄。我们将坚决继续维护国家安全，”安全部长写道。香港地方法院周四裁定，《立场新闻》在 2020 年 7 月至 2021 年 12 月期间发表了 11 篇报道，为煽动对北京和香港当局的仇恨提供了平台。法官郭伟健裁定，前总编辑钟培权（54 岁）和前代理总编辑林兆东（36 岁）要么明知故犯地批准这些非法文章，要么罔顾其行为的后果。钟培权和林兆东的保释期被延长至 9 月 26 日宣判。这两位编辑在审判中期获得保释之前，已被监禁长达 11 个月。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277128/hong-kong-security-chief-slams-wall-street-journal-fact-twisting-opinion-piece?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本考虑与澳大利亚达成重大军舰交易——为加入 Aukus 联盟铺平道路？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277108/japan-eyes-major-warship-deal-australia-pave-way-aukus-membership?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277108/japan-eyes-major-warship-deal-australia-pave-way-aukus-membership?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>