<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2024 09:16:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国指控外国公司非法测绘地图，引发一些电动汽车公司的否认</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3282713/china-accuses-foreign-company-illegal-mapping-prompting-denials-some-ev-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.17 16:00中国称，一家外国公司非法获取道路地图数据并将敏感信息传输出境。图片来源：彭博社中国当局指控一家未具名的外国公司以智能驾驶研究为幌子开展非法测绘活动，引发特斯拉、Mobileye、吉利和四维图新等多家智能驾驶和电动汽车 (EV) 公司的否认。中国国家安全部周三在其官方微信公众号上发帖称，这家被描述为另一个国家“敏感国家项目”的承包商的外国公司已将地理测绘工作​​外包给一家获得测绘许可的中国公司。该部指控该公司非法获取测绘数据并将属于国家机密的敏感信息传输出境。据该部称，这家外国公司购买了多辆汽车并安装了高精度雷达、GPS 和光学镜头，然后指挥、管理和“操纵”这家中国公司进行测绘和数据传输。“作为回应，国家安全部门会同其他部门开展了联合执法行动。声明称，“涉事公司及相关责任人员已被依法追究责任。”周四上午，吉利法务部发表声明，谴责有关Zeekr与非法测绘活动有关的谣言。照片：彭博社周三晚间，多家公司迅速作出回应，与这场争议划清界限。特斯拉副总裁林涛在微博上发表声明称，“合规是企业经营的底线。特斯拉坚信，合规的智能才是可持续的智能。”本土汽车制造商吉利副总裁、品牌公关负责人杨学良转发了该新闻的截图，强调这些指控“与 Zeekr（吉利的电动汽车品牌）无关，也不是 Zeekr 合作伙伴采取的行为”。周四上午，吉利法务部在另一份声明中谴责了有关 Zeekr 与非法活动有关的谣言，并表示保留采取法律行动保护其利益的权利。总部位于北京的自动驾驶公司四维图新（中文名为“四维图新”）是一家高精度地图提供商，该公司表示，它致力于在法律范围内运营。该公司在微博上表示：“思维图新始终坚持合法合规原则，坚决反对任何旨在损害公司声誉的诽谤谣言。”英特尔旗下的以色列汽车技术公司Mobileye周四凌晨在微博上发表声明，强调：“我们持续在数据合规和监管遵守方面进行投资，包括在中国，我们完全按照法律要求在持牌实体的监督下开展业务。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3282713/china-accuses-foreign-company-illegal-mapping-prompting-denials-some-ev-firms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国称已将日本渔船驱离钓鱼岛争议海域</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3282726/china-says-it-drove-away-japanese-fishing-boat-waters-near-disputed-diaoyu-islands?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.17 15:40东海钓鱼岛——日本称之为尖阁诸岛——长期以来一直是日中关系的导火索。图片来源：共同社中国海警称，已警告一艘日本渔船离开有争议的钓鱼岛附近的中国领海，这是该地区最新的对峙。中国和日本都声称对东海这些无人居住的小岛拥有主权，它们被称为尖阁诸岛。周四，中国海警发言人刘德军表示，这艘日本船只于周二和周三“非法进入”了钓鱼岛附近的中国领海。刘德军确认，这艘日本渔船为“鹤丸”号，根据中国海警早前的声明，6 月、7 月和 8 月也有人看到它航行于该地区。“依法实施了必要的管控措施，并发出警告，驱离日本船只，”刘德军说。中国海警每个月都会在钓鱼岛周边巡逻。图片来源：中国海警他呼吁日本停止在该海域的“非法活动”，并表示“钓鱼岛及其附属岛屿一直是中国的领土”。中国海警誓言将继续在钓鱼岛周边巡逻，捍卫中国的主权、安全和海洋权利。中国海警每个月都会在钓鱼岛附近巡逻，最近一次是在周日。与此同时，日本海上保安厅周四报告称，其巡逻船正在监视钓鱼岛附近的四艘中国海警船。截至周三，日本海上保安厅证实一艘日本渔船在钓鱼岛最大陆地以西约 10 公里（6.2 英里）处作业。钓鱼岛位于台湾东北约 220 公里处，中国大陆以东 370 公里处，日本冲绳以西 370 公里处。它们位于重要海上航线附近，周围有丰富的渔场。钓鱼岛长期以来一直是中日关系的导火索。今年 8 月，日本国家广播公司 NHK 的一名中国主持人因在一档国际广播直播节目中将这些岛屿称为“中国领土”而被解雇。他的即兴言论引起日本政界人士的愤怒。今年 6 月，争端进一步升级，东京对北京提出抗议，称中国向争议海域派遣了四艘装备疑似大炮的船只。自 2012 年日本将部分岛屿国有化以来，围绕这些岛屿的紧张局势一直在升温，东京经常抗议中国海警船只出现在周边海域。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3282726/china-says-it-drove-away-japanese-fishing-boat-waters-near-disputed-diaoyu-islands?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本游客在鸟居门上拉起东西的动作引发公众愤怒，并引发游客礼仪争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3282720/tourists-torii-gate-pull-stunt-japan-sparks-outrage-and-debate-visitor-etiquette?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.17 15:07左图：Marimar Perez 发布的她在北海道神社外鸟居门上做引体向上的视频截图。右图：Perez 向日本人道歉的截图。照片：Instagram / mmgymsisters 一名外国游客在日本访问期间，在网上发布了一段她在神社神圣的“鸟居”门上做引体向上的视频，引发日本社交媒体用户的愤怒，她为此道歉。这段视频是由居住在美国的智利女子 Marimar Perez 在 Instagram 上分享的。根据她的个人资料，Perez 是一名前体操运动员，曾在 2019 年南美锦标赛上获得银牌。她自称是一名数字创作者，在社交媒体平台上拥有约 14 万名粉丝，她在该平台上用西班牙语发布了对此事的道歉“我为我的行为道歉，我不是故意无礼。我真的很抱歉我做了这种不经意的事情，”她说，并补充说她希望人们不要再给她发信息。引发争议的片段已被删除。鸟居在日本是一个神圣的象征，标志着神社中物质世界和精神世界的边界。用鸟居做引体向上等体育活动被认为是极不尊重的行为，因为这违反了鸟居在维护这些空间的纯洁性和神圣性方面所起的作用。虽然一些评论者对佩雷斯的道歉表示赞赏，并表示欢迎她回来，但许多人却非常愤怒，指责她不尊重日本的宗教和文化。“太多没有礼貌的外国人来到日本，日本人已经受够了，”一条评论写道。另一条评论简单地说，“别再回日本了。”这种愤怒在其他网站上也能看到，比如雅虎日本一篇报道下的评论，呼吁向智利大使馆提出正式投诉。另一项建议是向所有抵达日本的游客提供详细的书面指导，告诉他们可接受的行为举止，不遵守当地礼仪的人将受到惩罚。这段视频——其中还包括佩雷斯在通往北海道室兰镇神社的小路上表演后空翻的画面——重新引发了关于外国游客在日本行为不端的争论，以及对日本一些最受欢迎的景点过度旅游的担忧。日本国家旅游局 (JNTO) 发布的新数据显示，9 月份有 287 万游客抵达日本，8 月份有 293 万游客抵达日本。自 2 月份以来，每月入境人数创下新高，其中 7 月份有 329 万，创下单月最高纪录。游客消费也创下历史新高。根据日本国家旅游局的数据，2024 年前 9 个月，游客支出 5.86 万亿日元（393 亿美元），超过了 2023 年全年的 5.3 万亿日元，这本身就创下了纪录。1 月至 9 月，日本接待了 2688 万名外国游客，超过了去年的总数。旅游局预计，2019 年（就在疫情限制全球旅行之前）创下的 3190 万名游客的年度纪录将很快被打破。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3282720/tourists-torii-gate-pull-stunt-japan-sparks-outrage-and-debate-visitor-etiquette?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>使用伪造文件进入香港学校的中国大陆学生被判入狱 17 周</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282722/mainland-chinese-student-who-used-fake-papers-get-hong-kong-school-jailed-17-weeks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.17 15:10一名中国大陆学生因伪造学校录取通知书而被判入狱。图片：Sam Tsang一名中国内地学生因使用美国康奈尔大学的伪造证书并向入境事务官员作出虚假陈述以进入香港一所顶尖商学院而被判入狱 17 周。24 岁的吴林慧是卷入香港大学商学院 5 月披露的伪造学历丑闻的约 30 名学生之一。吴的律师 Simon So 周四在东区法院表示，被告的母亲希望女儿有一个光明的未来，因此聘请了一家中介机构来处理研究生申请。“被告的父母为他们的孩子找到了那家中介机构，感到非常内疚，”So 为减轻罪责说道。吴声称她是美国常春藤盟校之一康奈尔大学的数学专业毕业生，同时申请 2022 年 9 月香港大学为期一年的金融研究生课程。她获得了获港大有条件取录，其后向入境事务处申请入境许可。但今年5月，商学院在进行内部调查后，向警方举报有学生在递交申请时伪造学历证明的可疑个案。东区法院已判处该名学生监禁17周。图片：南华早报根据法庭上宣读的事实摘要，港大行政部门通过电子邮件联系康奈尔大学，并询问吴的学生记录，吴声称在 2016 年至 2020 年期间曾在该校就读。但康奈尔回复说，吴从未在该校就读。6 月 22 日，吴在罗湖检查站被入境处人员拦下，并被移交给警方调查。她告诉官员，她毕业于上海散打大学，但对其他问题保持沉默。她的罪行违反了《入境条例》，因为她作出虚假陈述以获取入境许可。她自六月起被还押候审，周四承认了这项指控。苏律师要求法庭判处吴监禁，因为她已被拘留超过 17 周，可以立即释放。苏说，吴被抚养长大吴小晖出身良好，父母希望为她铺路，让她到香港升学。“这场官司让她的家庭付出了很大的代价，”他表示，并称被告在犯下学术不诚实罪后，可能再也无法入读其他高等教育机构。裁判官曾崇耀表示，法庭需要“给被告一个教训”，并警告公众，没有人能够“隐瞒真相”而逍遥法外。《南华早报》获悉，吴小晖获释后将被送回内地。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282722/mainland-chinese-student-who-used-fake-papers-get-hong-kong-school-jailed-17-weeks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涉嫌性侵未成年女孩的香港官员被禁止出行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282724/hong-kong-official-accused-sexually-assaulting-underage-girl-not-allowed-travel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.17 15:16元朗区议员施俊兴周四在区域法院对两项针对未成年女孩的性犯罪指控表示不认罪。照片：Brian Wong法院驳回一名区议员因涉嫌性侵未成年女童而等候审判期间要求离港工作的要求。元朗区议员、现年 37 岁的薛振兴周四在区域法院第二次开庭审理其案件，他否认了猥亵及与一名 16 岁以下女童非法性交的指控。今年早些时候提交给屯门法院的一份控状指控薛振兴于 2008 年 11 月某日在土瓜湾高山道公园袭击了一名 11 岁女童。该官员还被指控于 2011 年 3 月 14 日在天水围的一个单位与该名 13 岁女童发生性关系。辩方律师要求允许薛振兴取回他的性爱证，薛振兴也是文化体育立法会议员马逢国的私人助理。明年9月15日开庭前，Sei已获得内地通行证。法官郭伟健拒绝了他的申请，但表示如有需要，他可以在未来重新申请。湾仔区域法院。Sei已以2000港元保释，条件是他在整个案件审理期间必须留在香港。照片：Warton Li控方透露，为期六天的审讯将涉及四名证人，包括今年 27 岁的投诉人，他打算通过视频链接作证。法庭获悉，Sei 曾参加过两次与警方的视频录像采访，内容没有争议。郭警告区议员，如果他未能在 2025 年 3 月 25 日返回法庭参加审前听证会，他的保释可能会被撤销。Sei 是 2023 年 12 月区议会选举普选部分的两位获胜者之一，在三人竞选中以 3,588 票位居第二。这次投票创下了香港 1997 年回归中国统治以来的最低投票率，是自北京在 2009 年选举后要求进行“爱国者专属”改革以来的首次此类投票。 2019 年反政府抗议活动和香港国家安全法的颁布。Sei 已以 2,000 港元（257 美元）的保释金获释，条件是他在整个审理期间必须留在香港。民政事务总署发言人早前表示，将严格监察案件进展，并可能根据结果考虑启动自己的调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282724/hong-kong-official-accused-sexually-assaulting-underage-girl-not-allowed-travel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方调查投掷混凝土块致海关人员受伤事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282725/hong-kong-police-probe-throwing-concrete-block-struck-injured-customs-officers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.17 15:18消息人士称，两名女子均为29岁，与同事在屯门大榄涌路香港海关学院室外区域聚会。图片：ISD香港警方正在调查噪音投诉是否与两名海关官员被一块混凝土击中有关，这块混凝土被扔过三米高的墙壁，落入一所培训学校的场地。一名消息人士周四称，这两名女子均为 29 岁，前一天与同事聚集在屯门大榄涌路香港海关学院的一个户外区域。知情人士称，晚饭后，两名官员正排队进入教室，这时一块混凝土被扔进校园，时间大约在晚上 7 点 40 分。警方称，这块 15 乘 15 厘米（6 乘 6 英寸）的石板越过三米高的墙壁，砸中两名女子，造成轻伤。警方发言人表示：“其中一名受害者胸部和下颌受轻伤，另一名受害者手臂受瘀伤。”说道。该内部人士称，学院将加强保安措施，以防止类似袭击。受伤的警员被送往屯门医院接受治疗，随后出院。照片：曾文胜受伤的警员被送往屯门医院接受治疗，随后出院。这两名新警员自七月起一直在学院接受训练。警方进行了搜查，但并未逮捕任何人。屯门刑事侦缉队探员正跟进案件。另一名消息人士称，调查显示，过去两个月有人匿名致电警方，投诉学院噪音太大。他表示，警方正调查这些投诉是否与袭击有关，并补充说，警方正在检查监控录像以收集证据。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282725/hong-kong-police-probe-throwing-concrete-block-struck-injured-customs-officers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超：香港中小企业若遇到贷款困难应联系金融管理局</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282716/hong-kong-smes-facing-loan-hurdles-should-contact-monetary-authority-john-lee-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.17 14:27财政部长一直在向银行施加压力，以缓解中小企业面临的流动性问题。图片：曾志伟香港特首表示，在香港银行申请贷款时遇到持续障碍的中小企业应与金融管理局联系，因为金融管理局的职责之一是确保政府的政策得到落实。香港特首李家超周四表示，随着香港经济发生变化，政府听到了中小企业的求助呼声，施政报告中的措施旨在满足中小企业的需求。一位听众在李家超接受电台采访时打电话告诉特首，她从多个朋友那里听说，他们向香港三大货币发行银行中最大的汇丰银行申请贷款“无缘无故被拒绝”。这位只透露姓氏的女士说：“如果汇丰不遵循政府的指示，无论政策有多好，银行都会给政府带来负担。”陈。“你如何确保银行和政府步调一致？”对此，李家超表示，他已要求金融管理局（事实上的香港中央银行）与银行组成一个专责小组，协助处理个别案件。“如果你的朋友有问题，他们可以拨打专责小组的热线，”李家超说。金融管理局于 8 月成立了专责小组，以帮助面临还款压力的中小企业。行政长官李家超表示，政府已经听到了中小企业的求助声。图片：孙杨财政司司长陈茂波当时与各大银行会面，敦促他们缓解中小企业面临的流动性压力，并确保他们的政策在第一线服务层面得到实施。他之所以提出这一呼吁，是因为有企业代表抱怨说，一些公司近几个月来面临银行增加抵押品的压力，给业主带来了财务压力。两个月前，房地产行业代表也呼吁当局介入，因为银行在疫情后复苏艰难的情况下收紧了房地产贷款。自 3 月以来，财政部长一直在向银行施压，要求银行缓解此类企业面临的流动性问题，并在本地消费疲软以及股票和房地产市场低迷的情况下帮助房主偿还抵押贷款。香港有 36 万家中小企业，占本地商业机构的 98% 以上，是经济的支柱，占私营部门劳动力的 45%。李家祥的周三的年度施政报告涵盖了放宽抵押贷款限制、支持小型企业和引入全球资本等短期措施。其中一项措施包括允许在政府支持的贷款计划下借款的中小企业申请最长 12 个月的本金延期偿还，以缓解现金流压力。80% 和 90% 担保产品的最长贷款担保期将分别延长至 10 年和 8 年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282716/hong-kong-smes-facing-loan-hurdles-should-contact-monetary-authority-john-lee-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚将向乌克兰提供 49 辆老旧艾布拉姆斯坦克用于战争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3282718/australia-give-49-ageing-abrams-tanks-ukraine-war-effort?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.17 14:47澳大利亚陆军的 M1A1 艾布拉姆斯主战坦克。资料照片：法新社澳大利亚国防部长理查德·马尔斯 (Richard Marles) 周四表示，在基辅要求提供多余坦克数月后，澳大利亚将向乌克兰提供 49 辆老旧的 M1A1 艾布拉姆斯坦克。马尔斯表示，澳大利亚政府将向乌克兰提供大部分美国制造的 M1A1 坦克，价值 2.45 亿澳元（1.63 亿美元）。澳大利亚将用 75 辆新一代 M1A2 坦克替换这些坦克。2 月，马尔斯表示，向乌克兰提供已逐步淘汰的坦克并不在其政府的议程上。但周四，他表示，他不认为这笔捐款是对政府先前立场的倒退。“我们一直在与乌克兰政府谈论如何才能最好地支持他们，”马尔斯告诉澳大利亚广播公司。俄罗斯军队在乌克兰缴获的美制 M1 艾布拉姆斯坦克，在莫斯科的一次展览会上。档案照片：法新社“我们查看我们掌握的材料；它的有效性，......坦率地说，它的状态，它是否能够发挥作用，是否能够持续和维护，以便能够继续战斗。而艾布拉姆斯坦克符合所有这些标准，”他补充道。国防工业和能力交付部长帕特·康罗伊表示，根据美国国际武器贸易条例的要求，美国为澳大利亚向乌克兰转让坦克提供了必要的许可。“我们正与美国盟友密切合作，捐赠这些坦克，”康罗伊说。在基辅进行了数月的激进宣传后，美国同意在 2023 年 1 月向乌克兰运送 31 辆艾布拉姆斯坦克，基辅辩称这些坦克对其突破俄罗斯防线的能力至关重要。康罗伊表示，澳大利亚没有对乌克兰如何使用坦克或它们是否越过俄罗斯边境提出具体条件。“我们的长期原则是，只要它们是按照国际法规则使用的，就没有其他条件，”康罗伊说。乌克兰驻澳大利亚大使瓦西里·米罗什尼琴科将不要被反对派议员的批评所左右，他们批评这些坦克应该早点捐赠。“这是一个非常及时、非常实质性且非常合适的声明，”米罗什尼琴科说。“我们尊重政府的决定。这不是一个容易的决定，我很高兴这是一个积极的决定。”自 2022 年俄罗斯入侵以来，这些坦克使澳大利亚对乌克兰的军事援助总价值超过 13 亿澳元（8.66 亿美元）。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3282718/australia-give-49-ageing-abrams-tanks-ukraine-war-effort?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度抨击加拿大“傲慢”特鲁多涉嫌锡克教徒谋杀案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3282711/india-hits-out-canadas-cavalier-trudeau-sikh-murder-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.17 13:52加拿大总理贾斯汀·特鲁多。照片：路透社印度周四称加拿大总理贾斯汀·特鲁多在处理 2023 年一名锡克教分裂分子在加拿大被杀后造成的灾难性外交后果时“傲慢”。新德里对渥太华采取了坚定的反抗立场——这种做法与其本周对美国的顺从态度形成鲜明对比，印度也被指控指挥另一起暗杀阴谋。加拿大指控印度安排杀害了一名锡克教分裂分子、入籍加拿大公民哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar)，他于 2023 年 6 月在温哥华一座锡克教寺庙的停车场被谋杀。印度称这些指控“荒谬可笑”。驻印度新德里的加拿大高级委员会。照片：EPA-EFE但特鲁多在周三的议会调查中表示，加拿大有“明显……迹象表明印度侵犯了加拿大的主权”。加拿大驻新德里特使斯图尔特·惠勒 (Stewart Wheeler) 表示，渥太华提供了“可信的、无可辩驳的证据，证明印度政府特工与加拿大公民谋杀案有联系”。印度已下令惠勒在周六晚间前离境。印度外交部发言人兰迪尔·贾斯瓦尔 (Randhir Jaiswal) 周四表示，他们没有看到这些证据。“加拿大没有向我们（印度）提供任何证据来支持它选择针对印度和印度外交官的严重指控，”他在一份声明中表示。“这种傲慢行为对印加关系造成的损害，责任只能由总理特鲁多一人承担。”移民到1997 年获得加拿大国籍，并于 2015 年成为加拿大公民，他曾主张从印度独立出去建立一个独立的锡克教国家，即哈利斯坦。他因涉嫌恐怖主义和密谋谋杀而被印度当局通缉。四名印度国民因 Nijjar 谋杀案被捕。去年，印度政府短暂限制了加拿大人的签证，本周两国还驱逐了对方的大使。新德里对华盛顿的回应截然不同，美国国务院周三表示，印度已告知其，一名被控在美国领土上指挥暗杀阴谋的情报人员已不再担任政府职务。去年 11 月，美国检察官指控一名印度公民在纽约谋杀一名独立锡克教家园的倡导者，但未遂。起诉书将一名未公开姓名的“印度政府雇员”描述为招募杀手并远程指挥暗杀阴谋，包括安排交付 15,000 美元现金。印度《印度斯坦时报》周一援引一位未透露姓名的美国官员的话称，印度不仅撤走了这名员工，而且还以“当地指控”逮捕了该员工。美国国务院没有证实这一逮捕事件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3282711/india-hits-out-canadas-cavalier-trudeau-sikh-murder-row?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本男子娶4个老婆2个女朋友 立志生54个孩子 成为“结婚神”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3282332/japan-man-4-wives-2-girlfriends-aims-father-54-children-become-god-marriage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.17 14:00日本一名拥有四个妻子和两个女朋友的男子，立志要生54个孩子，成为所谓的“结婚之神”。图片来源：SCMP composite/X.com日本一名男子拥有四个妻子和两个女友，目标是生下 54 个孩子，他想成为“结婚之神”。36 岁的渡边隆太住在日本北部的北海道，他已经 10 年没有工作，完全靠妻子和女友的工资生活。他的妻子属于事实婚姻关系，即基于长期同居和共同承担责任，无需正式登记即可被视为类似婚姻关系的伴侣。据日本集英社在线报道，渡边已经是 10 个孩子的父亲，与其中两个孩子和三个妻子一起生活。他承担起家庭主夫的角色，做饭、做家务、照顾孩子。渡边和他生命中众多女性中的三位。照片：SCMP composite/X.com每月近 914,000 日元（6,000 美元）的家庭开支由他的妻子和女友分担。渡边还有第四位妻子，今年 24 岁，但她们已经分居。此外，他还通过社交媒体平台认识了两位女朋友。六年前，靠救济金生活的渡边陷入抑郁，被女友抛弃。他说，正是这件事促使他开始通过约会应用程序与不同的女性约会。今年早些时候，在日本电视节目《Abema Prime》中，渡边说：“我就是喜欢女人。只要我们平等地爱彼此，就不会有任何问题。”渡边的非传统生活方式在网上引起了广泛关注。图片来源：SCMP composite/X.com渡边还说，他的每个妻子都有自己的房间，每晚他都会轮流和不同的妻子睡觉。他声称自己每周做爱超过 28 次，并说他的妻子们从不嫉妒，相反，她们像朋友一样相处融洽。渡边的目标是打破日本最多孩子的记录，成为所谓的姻缘之神。网上资料显示，1841 年去世的幕府将军德川家齐在江户时代统治期间，与 27 名小妾共生下了 53 个孩子。渡边说：“我想有 54 个孩子，这样我的名字就会载入史册。我还在找新老婆。”一夫多妻制在日本是违法的，这意味着渡边不能合法地同时娶多个女人。渡边说他想生 54 个孩子，成为“婚姻之神”照片：SCMP composite/X.com渡边非传统的家庭生活方式在社交媒体上引起了关注。YouTube 上的一个人说：“他的孩子永远无法与他们的父亲建立亲密的关系，因为他们只是他们太多了。”另一位网友说：“我绝不会让我的孩子落得和这个男人一样的下场。”然而，第三位网友却持不同观点：“他们看起来是个幸福的家庭。尊重他们的选择吧。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3282332/japan-man-4-wives-2-girlfriends-aims-father-54-children-become-god-marriage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名香港人因协助制止持刀抢劫 100 万港元案件而受到表扬</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282712/2-hongkongers-praised-helping-stop-hk1-million-knifepoint-robbery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.17 14:08一名男子在桂林街与荔枝角道交界处试图抢劫一名女子。照片：谷歌地图香港警方表扬了两名男子，他们帮助挫败了一名窃贼持刀抢劫货币兑换店老板 100 万港币（129,000 美元）的企图。据警方称，这名 53 岁的受害者于周日晚上 9 点左右离开商店后，在桂林街和荔枝角道交界处被劫匪从后面接近。“劫匪用刀威胁她，并试图抢走她装有 100 万港币的手提包，”警方周四表示。“两名乐于助人的居民 [ 两人都是男性 ] 介入并阻止劫匪拿走手提包。”窃贼随后空手而逃，并登上附近的一辆逃逸车辆逃走。警方其后在大埔发现该辆弃置车辆。调查显示，一名汽车修理厂工人涉嫌利用一辆弃置在修车厂的车辆犯案。警方于二十四小时内拘捕一名涉案四十九岁男子。该名男子其后被落案控以企图行劫罪。警方表示：“案发后，警方迅速锁定凶手，政府的防罪闭路电视系统在破案中发挥了重要作用。”警方赞扬两名路人的勇敢行为，称他们“见义勇为”。警方重申，协助防止及侦破罪案时，必须以“人身安全”为重，并强调有需要时应通知警方。警方亦提醒居民在运送大额金钱时，需加强保安措施，如增加人手，并偶尔更改时间和路线等。警方表示，在香港，抢劫是严重罪行，最高可被判终身监禁。今年1月至7月，警方在全港共处理54宗抢劫案。为打击罪案及确保人口稠密地区和高危地区的公共安全，警方计划今年在全港安装超过 600 组监控摄像机。这项计划是持续进行的闭路电视安装计划的一部分，该计划每年将安装约 2,000 组摄像机。今年 3 月，繁华的旺角娱乐和购物区被选为该计划的首个试点，安装了 15 组监控摄像机。香港中联办所在地西区则安装了另外 13 组监控摄像机。但警方尚未透露该计划在全港安装的监控摄像机总数。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282712/2-hongkongers-praised-helping-stop-hk1-million-knifepoint-robbery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李约翰：在新加坡等国的激烈竞争中，香港必须加强黄金贸易</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282700/hong-kong-must-regain-strength-gold-trading-centre-game-changer-economy-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.17 12:53香港拥有一座可储存 150 吨金条的金库，但香港特首李家超呼吁香港增加其储存容量。图片来源：Shutterstock香港必须迅速采取行动，重新夺回黄金交易中心的强势地位，这可能会“改变经济格局”，香港特首表示，新加坡最近开设了一个 500 吨的黄金储存库，导致该地区的竞争加剧。香港特首李家超周四承认，香港需要采取行动，建立其黄金和大宗商品交易市场，目前该市场“基数较低”。“我们在机场有一个约 150 吨的金库，但最近另一个国家建造了一个容量为 500 吨的金库，”他在发表年度施政报告后的第二天在一个电台节目中说道。“我们有很多事情要跟上，我们现在需要采取行动，”他补充道。8 月，私营金属公司 Silver Bullion 揭幕了一个六层金库，占地 16,700 平方米（180,000 平方英尺），这个金库位于新加坡樟宜机场附近，占地面积约 120 平方米（193 平方英尺）。该金库可存储多达 10,000 吨白银和 500 吨黄金。李显龙宣布了发展本地黄金交易市场的计划，以巩固香港作为全球金融中心的地位，这是北京方面授权的三大领域之一，另外两个是海事和贸易。一名政府消息人士周三表示，机场管理局已经确定了除现有黄金存储设施外的另一个地点，用于建造新的黄金存储设施。现有的金库——香港国际机场贵金属储存库——由管理局管理，于 2009 年竣工。它位于机场内一个高度安全的区域，可通过飞机和装甲车抵达。李显龙表示，由于香港作为中国内地企业金融中心的独特地位，黄金交易领域将从中受益。“我们提供安全。在世界各地不确定的时期，香港非常安全和自由。这很罕见，而且非常有吸引力，”他说。 “长远而言，这可能会改变香港经济。”李家超补充说，一个成熟的大宗商品交易市场将吸引更多资本和人才来到香港。李家超在周三的施政报告中表示，香港拥有一百多年的黄金交易历史，以交易量计算，是全球最大的黄金进出口市场之一。他认为，地缘政治因素让香港成为具有吸引力的实物黄金储存地点，从而推动更多的黄金交易、结算和交割活动。李家超责成财经事务及库务局成立工作小组，通过加强交易机制和监管框架、推动先进金融科技的应用，以及与内地有关部门合作，将黄金相关产品纳入互通市场计划，打造香港成为国际黄金交易中心。李家超对香港在2024年“世界经济自由度”报告中击败新加坡，蝉联全球最自由经济体地位的消息表示欢迎该报告由总部位于温哥华的公共政策研究机构弗雷泽研究所编制。去年，香港失去了第一的位置，这是自 1975 年该报告发布以来，香港首次未能位居第一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282700/hong-kong-must-regain-strength-gold-trading-centre-game-changer-economy-john-lee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京和吉隆坡一致认为南海需要“务实合作”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282704/south-china-sea-needs-pragmatic-cooperation-beijing-and-kuala-lumpur-agree?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.17 13:15马来西亚海上监视飞机拍摄的照片显示了南海卢康尼亚浅滩的部分地区。照片：讲义中国和马来西亚在首次关于南海海上问题管理的双边对话中达成推动“务实的海上合作”的共识。会谈于周四在马来西亚度假胜地兰卡威举行，目前北京与其东南亚邻国在有争议的海域之间的紧张局势加剧。中国和马来西亚代表周四在马来西亚度假胜地兰卡威参加关于海上问题的双边对话。图片来源：中国外交部会议由中国外交部副部长陈晓东和努西尔万·再纳·阿比丁共同主持。努西尔万·再纳·阿比丁曾于 2019 年 8 月至去年 6 月担任吉隆坡驻北京最高特使，现任马来西亚国家安全委员会局长。中国外交部表示，两国主要海洋相关部门的代表参加了会谈，双方都表示高度重视中马友好关系。中方通报称，双方“就当前海洋局势和相关问题深入交换了意见”，并就推进务实合作“达成共识”。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周二在会谈前对议会发表讲话时表示，国有能源公司马来西亚国家石油公司将继续在南海进行油气勘探。此前，中国外交部给马来西亚外交部的一份外交照会被泄露。大使馆的一份文件显示，北京已要求吉隆坡停止在有争议水道的石油勘探和钻探活动。根据菲律宾媒体 9 月发布的机密文件，北京的请求指的是卢科尼亚浅滩，该浅滩位于马来西亚沙捞越州约 100 公里（62 英里）外，中国也声称拥有主权。上个月访问北京期间，马来西亚国王苏丹易卜拉欣·苏丹·伊斯坎达尔对中国国家主席习近平表示，马来西亚愿意与中国合作，为维护南海和平稳定作出建设性贡献。今年 6 月，中国国务院总理李强访问马来西亚时，两国承诺“尽早启动海上问题管理双边对话，促进海上对话与合作”。2019 年，北京和吉隆坡同意建立海上问题双边磋商机制，以“增进相互了解和信任，妥善处理分歧，推进海上合作”。 外界普遍预计，2025年马来西亚担任东盟轮值主席国时，南海问题将成为首要议题。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282704/south-china-sea-needs-pragmatic-cooperation-beijing-and-kuala-lumpur-agree?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国 B-2 隐形轰炸机袭击也门胡塞地下掩体</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282697/us-b-2-stealth-bombers-target-underground-houthi-bunkers-yemen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.17 12:37美国 B-2 隐形轰炸机。资料图片：法新社美国官员称，美国远程 B-2 隐形轰炸机于周四凌晨对也门胡塞叛军使用的地下掩体发动空袭。目前尚不清楚袭击造成的损失。然而，之前没有报道称 B-2 幽灵轰炸机被用于袭击胡塞武装。由于以色列和哈马斯在加沙地带的战争，胡塞武装数月来一直在红海走廊袭击船只。胡塞武装的 al-Masirah 卫星新闻频道报道称，空袭针对了也门首都萨那周边地区。自 2014 年以来，该组织一直控制着萨那。他们还报道称，空袭针对了胡塞武装大本营萨达周边地区。他们没有提供有关损失或人员伤亡的即时信息。美国国防部长劳埃德·奥斯汀在一份声明中表示，B-2 轰炸机瞄准了“也门胡塞武装控制地区的五个坚固的地下武器储存地点”。这次袭击似乎也是对伊朗的间接警告，伊朗是胡塞武装的主要支持者，过去一年中曾两次向以色列发射弹道导弹。美国将使用 B-2 轰炸机袭击纳坦兹或福尔多等坚固的伊朗核设施，因为它是唯一可以投放 GBU-57（被称为“巨型钻地弹”）的现役飞机。“这是美国瞄准敌人试图阻止其触及的设施的能力的独特展示，无论这些设施埋得多深、多么坚固或设防，”奥斯汀说。奥斯汀和美国军方中央司令部没有立即评估造成的损失。然而，中央司令部在一份声明中表示，初步评估显示没有平民被杀。自从胡塞武装开始针对穿越红海的船只发动袭击以来，红海就成了航运商的战场，每年有价值 1 万亿美元的货物通过这条水道。自 2023 年 10 月加沙战争爆发以来，胡塞武装已经用导弹和无人机袭击了 80 多艘商船。他们在这次行动中夺取了一艘船，击沉了两艘船，还造成四名水手死亡。其他导弹和无人机要么被美国领导的红海联盟拦截，要么未能击中目标，其中包括西方军舰。叛军坚称，他们瞄准与以色列、美国或英国有联系的船只，是为了迫使以色列结束在加沙针对哈马斯的行动。然而，许多遭到袭击的船只与冲突几乎没有任何联系，其中包括一些开往伊朗的船只。胡塞武装还继续向以色列发射导弹，并击落了多架美军 MQ-9 收割者无人机。叛军威胁将发动新一轮袭击，以回应以色列对黎巴嫩的地面入侵以及真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉的杀害。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282697/us-b-2-stealth-bombers-target-underground-houthi-bunkers-yemen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚裙带关系风波四起，纳吉之女获任政府要职</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282691/malaysia-nepotism-claims-swirl-daughter-disgraced-najib-gets-government-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282691/malaysia-nepotism-claims-swirl-daughter-disgraced-najib-gets-government-role?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>