<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 14 May 2024 21:13:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>拜登表示，需要对中国征收新关税，以保护美国工业免受北京补贴企业的影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262708/biden-says-new-china-tariffs-are-needed-protect-us-industries-companies-subsidised-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262708/biden-says-new-china-tariffs-are-needed-protect-us-industries-companies-subsidised-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚裔美国人团体启动数据库追踪针对纽约市社区的仇恨和偏见</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3262706/asian-american-groups-launch-database-tracking-hate-and-bias-directed-new-york-city-community?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.15 01:30一名狂欢者参加曼哈顿唐人街附近的农历新年游行二月在纽约。照片：美联社两个专注于亚裔美国人的美国非营利组织周二推出了首个此类数据库，以追踪针对纽约的仇恨和偏见事件城市的亚裔社区，并将他们与资源联系起来。百人委员会（一个由有影响力的华裔美国人组成的团体）和亚裔美国人基金会 (TAAF)，该基金会由著名的亚裔美国人鉴于对亚裔美国人的攻击增加而成立社区将在 2021 年共同资助该项目，并得到美国司法部的资助。该追踪器有英文版本，正在收集针对亚裔的“因仇恨、偏执、偏见或歧视而引发的事件” - 2020 年，美国人约占纽约市人口的 15%受害者可以匿名提交事件，并请求支持该项目的当地非营利合作伙伴提供额外支持。即使事件背后的动机尚不清楚，我们也鼓励个人举报。在集会期间高举标语2022 年 2 月 14 日，纽约，克里斯蒂娜·尤娜·李 (Christina Yuna Lee) 在曼哈顿公寓楼被杀的第二天。李被刺死引发了该市亚裔美国人社区的愤怒。照片：美联社“由于亚洲仇恨事件继续困扰我们的社区，我们希望这项工作能够长期用于了解亚洲仇恨的原因百人委员会临时主席 Cindy Tsai 表示：“根据 100 人委员会和 2023 年联合对 6,500 名华裔美国人进行的调查，哥伦比亚大学的调查显示，55% 的受访者担心仇恨犯罪或骚扰，9% 的受访者表示他们受到过人身恐吓或袭击，20% 的受访者表示他们是种族歧视的对象。截至 2022 年，美国有550万华裔美国人和超过2400万亚裔美国人。根据皮尤研究中心的数据，从 2000 年到 2019 年，亚裔美国人是美国增长最快的种族或族裔群体。TAAF 首席执行官诺曼·陈 (Norman Chen) 表示，该追踪器将充当“一个准确和最新的数据库，以确保幸存者能够获得治愈所需的资源，并提供解决方案，最终有助于结束 AANHPI 仇恨”，使用亚裔美国人和夏威夷原住民/太平洋岛民的缩写。&lt; /p&gt;今年 3 月，TAAF 发布了一项针对 1,000 名纽约亚裔美国人的调查，发现五分之一的受访者在 2023 年经历过身体攻击或侵犯，但只有 46% 的经历过仇恨事件的人报告过自新冠病毒大流行期间亚裔歧视现象加剧以来，TAAF 还资助了其他追踪针对亚裔的仇恨事件的工作，其中包括国家追踪器“Stop AAPI Hate”。周二的这一宣布是在美国政府庆祝亚裔美国人和太平洋岛民传统月之际发布的。它成立于 1979 年，最初是在 5 月举行为期一周的致敬活动，现已发展成为为期一个月的亚裔美国文化和社会正义等棘手话题的展示活动。TAAF 和百人委员会表示，他们希望在美国其他城市复制该追踪器并将其扩展到总共 11 种语言。他们计划在今年夏天推出汇总提交数据的仪表板。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3262706/asian-american-groups-launch-database-tracking-hate-and-bias-directed-new-york-city-community?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺贝尔奖得主、加拿大短篇小说女王爱丽丝·门罗去世，享年 92 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262707/alice-munro-nobel-winning-canadian-queen-short-stories-dead-92?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.15 01:46加拿大作家 Alice Munro 在维多利亚接受采访时被拍到，不列颠哥伦比亚省，2013 年 12 月。照片：加拿大通讯社，美联社因精通短篇小说而被称为“加拿大契诃夫”的诺贝尔奖获得者作家爱丽丝·蒙罗 (Alice Munro) 去世于加拿大媒体周二报道称，92 号。蒙罗凭借其作品荣获 2013 年诺贝尔文学奖和 2009 年国际布克奖，近年来患有痴呆症。据《环球邮报》报道，她于周一晚些时候在安大略省的疗养院去世。蒙罗在她长大的安大略省乡村讲述了她紧张而敏锐的故事，将鲜明的镜头聚焦在人类状况的弱点。尽管她取得了巨大的成功并获得了一系列令人印象深刻的文学奖项，但她长期以来一直像她小说中的人物一样谦虚和谦虚。加拿大作家爱丽丝·蒙罗 (Alice Munro) 的女儿珍妮·蒙罗 (Jenny Munro) 于 2013 年 12 月在斯德哥尔摩代表她的母亲从瑞典国王卡尔·古斯塔夫 (Carl Gustaf) 手中领取诺贝尔文学奖。 照片：Claudio Bresciani/TT 通讯社，来自路透社“她不是社交名流。 “她实际上很少在公共场合露面，也不参加巡回售书活动。”美国文学评论家大卫·霍梅尔在她蜚声全球后评论道。这种害羞的公众形象与另一位加拿大当代文学巨擘玛格丽特形成鲜明对比。阿特伍德。蒙罗 1931 年 7 月 10 日出生于安大略省温厄姆，在乡村长大。她的父亲罗伯特·埃里克·莱德劳 (Robert Eric Laidlaw) 饲养狐狸和家禽，而她的母亲是一名小镇教师。年仅 11 岁时，她就决定要成为一名作家，并且从未动摇过自己的职业选择。&lt; /p&gt;“我想也许我能成功做到这一点是因为我没有任何其他才能，”她在一次采访中解释道。“我并不是一个真正的知识分子， ”蒙罗说道。 “我是一个不错的家庭主妇，但我没那么出色。从来没有什么其他事情真正吸引我去做，所以没有什么能干扰这么多人的生活。”“对我来说，这总是像魔法一样。”加拿大作家爱丽丝·门罗 (Alice Munro) 于 10 月份荣获诺贝尔文学奖，顾客们在不列颠哥伦比亚省维多利亚 Munro&#39;s Books 书店里看着橱窗祝贺她2013年。图片：路透社蒙罗的第一篇小说《影子的维度》出版于1950年，当时她正在西安大略大学学习。 门罗曾三度获得加拿大总督小说奖，第一次是凭借 1968 年出版的《快乐阴影之舞》。《你以为你是谁》（1978 年）和《爱情的进步》（1986 年）也获得了加拿大最高文学荣誉。 她的短篇小说经常出现在《纽约客》和《大西洋月刊》等著名杂志的版面，她的最后一篇短篇小说集《亲爱的生活》于 2012 年出版。评论家称赞她写的关于她的主题和写作风格，例如依靠叙述来描述她书中的事件，为她赢得了“我们的契诃夫”的绰号，指的是19 世纪俄罗斯剧作家安东·契诃夫——俄裔美国短篇小说作家辛西娅·奥齐克深情创造的术语。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262707/alice-munro-nobel-winning-canadian-queen-short-stories-dead-92?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：巴勒斯坦人纪念大灾难 76 周年，一场更大的灾难正在上演</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262663/israel-gaza-war-palestinians-mark-76-years-nakba-larger-catastrophe-unfolds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262663/israel-gaza-war-palestinians-mark-76-years-nakba-larger-catastrophe-unfolds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着电子商务、云业务部门重回增长轨道，阿里巴巴董事长蔡崇信对中国消费者支出充满信心</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3262696/alibaba-chairman-joe-tsai-voices-confidence-chinese-consumer-spending-e-commerce-cloud-business?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.14 22:45中国北京办公楼内的阿里巴巴徽标2021 年 8 月 9 日。图片：路透社阿里巴巴集团联合创始人兼董事长蔡崇信表示，随着电子商务的发展，中国消费者的信心正在显示出“增长的早期迹象”。该巨头预计其核心业务将在本财年重回增长轨道。“我们都看到了 5 月 1 日假期期间服务业的一些增长。在我们的平台内，服装和电子产品等一些非必需品的[销售]实际上也在增长，”周二，在阿里巴巴公布三月份季度收益和三月份结束的财政年度后，蔡在与分析师的电话会议上表示。 /p&gt;“增长相当不错。消费者开始反映出这种消费意愿，”蔡说。“因此，我们看到了一些积极信号，但现在下结论可能还为时过早，因为宏观环境广泛受到房地产的影响”他补充道。阿里巴巴拥有《南华早报》。去年 12 月接任国内电子商务部门首席执行官的埃迪·吴永明 (Eddie Wu Yongming) 预计淘宝和天猫集团的百货价值（GMV）将在本财年“逐步恢复健康增长”。淘宝和天猫集团在三月份季度实现 GMV 同比两位数增长据阿里巴巴称。“在本财年下半年，我们将逐步推出与新平台算法和产品功能相结合的新变现机制，这将进一步提高收入……我们非常有信心“我们将赢得更多消费者的信任，并保持我们的市场份额领先地位。”吴说。对于中国电子商务领域日益激烈的竞争，吴表示，该公司“在淘宝上做出了非常明确的战略选择，即如何”。在云计算方面，阿里巴巴的主要增长引擎之一，吴表示，公司有信心，不包括内部客户的云收入将在第二季度恢复两位数增长。基于该部门的“领先的产品组合、大量的基础设施投资和积极的行业合作伙伴战略”，该集团在本财年的一半时间里实现了增长。该集团通过降低一系列服务产品的价格，提高了云部门的竞争力，此外还加倍努力将其云服务产品与生成人工智能 (AI) 技术相集成。统一智能手机屏幕上可以看到Qianwen LLM的标志。图片：Shutterstock Images“我们看到客户对人工智能的需求迅速增长，”吴说。 “这也刺激了传统云计算需求的增长，包括通用计算、存储和大数据。”该集团还大力宣传其统一钱文大语言模型与其云计算产品组合之间的协同作用.“我们的统一法学硕士和我们的云业务之间存在天然契合，”吴说，他指的是ChatGPT和其他生成式人工智能服务背后的技术。蒋凡，负责人阿里巴巴国际数字商务集团的子公司表示，其业务的快速增长是“对新市场的积极投资”的结果，尽管这导致了该部门上季度的亏损。该公司还宣布周二，该公司计划在香港进行首次上市，目前预计将于 8 月底完成。“双重主要上市”，同时让香港优先于该公司的上市地点，有望帮助更好地释放价值。此举减少了公司对单一股票市场的依赖，并可对冲特定市场的地缘政治或经济问题。在香港首次上市将允许中国境内的投资者直接购买阿里巴巴股票，并可能使该公司有资格纳入香港与上海和深圳交易所的股票互联互通计划。最新公告是继阿里巴巴于 2022 年进行的先前尝试之后做出的，当时阿里巴巴寻求完成香港股票互联互通计划的升级流程从第二上市转为第一上市。公告发布三个月后，阿里巴巴表示，由于“市场变化和其他外部条件”，转换无法按计划完成。 &gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3262696/alibaba-chairman-joe-tsai-voices-confidence-chinese-consumer-spending-e-commerce-cloud-business?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 15:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：报告称北京应对美菲联合军演后的“公然挑衅”做出回应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3262685/south-china-sea-beijing-should-respond-blatant-provocation-after-us-philippines-joint-military?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3262685/south-china-sea-beijing-should-respond-blatant-provocation-after-us-philippines-joint-military?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京警告称，如果英国因香港间谍争端加深而进一步危及中英关系，北京将“坚决回应”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262695/beijing-warns-firm-response-if-uk-further-jeopardises-ties-hong-kong-spying-row-deepens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262695/beijing-warns-firm-response-if-uk-further-jeopardises-ties-hong-kong-spying-row-deepens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港《南华早报》荣获第45届最佳新闻设计创意大赛60个奖项</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262689/hong-kongs-south-china-morning-post-scoops-60-awards-45th-best-news-design-creative-competition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.14 22:15《邮报》信息图表团队的 Victor Sanjinez 获得金牌和金牌因其对白露（中国农历节气之一）的研究而获得银奖。图片：南华早报香港《南华早报》在新闻设计学会举办的第45届最佳新闻设计创意比赛中夺得60个奖项，超过去年的37个。&lt; /p&gt;比赛本月早些时候在美国明尼阿波利斯市举行后，上周公布了比赛结果，共有近 4,400 份 2023 年新闻故事参赛作品，旨在“表彰视觉故事讲述、设计方面的卓越表现”评审团由代表全球超过 35 个组织的 44 名视觉记者组成，授予《华盛顿邮报》1 个金奖、4 个银奖和 5 个铜奖，以及 50 个卓越奖印刷和数字故事。帖子主编 Tammy Tam 称赞获奖者“为我们带来如此多的荣誉，让我们感到自豪”。《华盛顿邮报》信息图表团队的 Kaliz Lee 凭借其关于汉服（中国传统服饰）的历史和复兴的讲解赢得了两枚银牌。图片：南华早报“就像我们世界级的记者一样，我们才华横溢的设计师和艺术家可以在国际舞台上与业界最优秀的人竞争并脱颖而出，”她说。“这些享有盛誉的国际奖项不仅当之无愧，而且还提醒我们，尽管新闻业的运营环境日益困难，但高质量的内容很重要，并且在全球范围内受到赞赏。”对于印刷故事奖，《华盛顿邮报》信息图表团队的 Victor Sanjinez 因其 2023 年 9 月关于白露（中国农历 24 节气之一）的作品获得了金奖和银奖，其类别为： “信息图形”和“插图”。《邮报》信息图表团队的 Victor Sanjinez 在第 45 届最佳作品中获得金银奖新闻设计创意大赛。图片来源：南华早报他凭借在中国和乌克兰战争之后中俄“无极限”友谊的信息图表，在“信息图表”组别中再获银牌。习近平主席访问俄罗斯首都莫斯科。该团队还获得了 25 项平面报道优秀奖。在数字报道方面，《华盛顿邮报》信息图表团队的卡利兹·李 (Kaliz Lee) 赢得了两项近年来，她对汉服（中国传统服饰）历史和复兴的讲解在“设计：特色”和“infoGfx：特色”类别中荣获银奖，在颁发的 24 项优秀奖之外，还获得了另外 5 枚铜牌致《华盛顿邮报》。《华盛顿邮报》印刷团队的 Carl Jones 和 Emilio Rivera 也因其版式设计而荣获卓越奖。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262689/hong-kongs-south-china-morning-post-scoops-60-awards-45th-best-news-design-creative-competition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行政会议批准立即罢免被定罪的香港社工、禁止危害国家安全的人员的建议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262690/exco-approves-proposal-promptly-remove-convicted-hong-kong-social-workers-bar-national-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.14 21:30劳工部长孙宇晨表示，社会工作者注册委员会“显然忽视了社会利益。”图片：Edmond So行政会议已批准拟议的立法修正案，允许法定机构立即取消被判犯有某些罪行的社会工作者的注册资格，并永久取消那些涉及危害国家安全等严重罪行的社会工作者的资格。 政府的主要决策机构周二还批准了扩大社会工作者注册委员会的提议，该委员会负责监督 27,000 名社会工作者，其中政府任命的成员数量多于民选成员。 劳工及福利局局长孙玉瀚周二表示，该委员会“明显忽视了社会利益”，呼应了他上周五在 Facebook 帖子中发表的观点。“他们的行动和决定损害了社会工作者的专业精神和信誉。我们看到立即修改该条例的紧迫性，以便委员会能够重回正轨。”孙补充道。拟议的立法修正案将授权负责处理社会工作者注册和纪律事务的委员会及时取消那些被定罪的社会工作者的资格。孙说，根据现行规则，没有任何机制可以立即解雇被定罪的社会工作者，这些社会工作者可以继续留在该行业，直到他们的注册更新为止。 那些被判犯有危害国家安全、虐待儿童、强奸或谋杀等严重罪行的人，其名字将从登记册中永久删除，除非所有董事会成员另有决定。不允许书面陈述。对于被判犯有可能损害职业声誉并可判处监禁的罪行的社会工作者，委员会可以永久取消其注册或取消其注册期限不超过5年。他们将有 28 天的时间提出书面陈述。社会工作者注册委员会监管 27,000 名社会工作者。摄影：谢丽丽方案还要求所有董事局成员签署誓言，确认拥护香港小宪法《基本法》，并效忠孙表示，政府拟议的立法修正案将把委员会成员人数从目前的 15 名增加到 27 名。在这 27 名成员中， 17名由市领导任命，8名选举产生，另外还有社会福利署署长和一名公职人员。孙说，社会工作者仍将占多数，其中至少有14名成员来自该部门.目前，董事会的八名成员是由同行选举产生的社会工作者，另外六名成员由政府任命。社会福利署署长是当然委员。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262690/exco-approves-proposal-promptly-remove-convicted-hong-kong-social-workers-bar-national-security?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国君主制改革活动人士绝食数月后在拘留中死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262692/thai-monarchy-reform-activist-dies-detention-after-months-hunger-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262692/thai-monarchy-reform-activist-dies-detention-after-months-hunger-strike?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格鲁吉亚立法者因“外国代理人”法案在议会获得批准而引发抗议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262686/georgian-lawmakers-brawl-foreign-agent-bill-sparked-protests-approved-parliament?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.14 20:59格鲁吉亚议员在格鲁吉亚第比利斯举行的议会会议上打斗。照片：美联社姆塔瓦里频道格鲁吉亚议会周二在三读也是最后一读中批准了一项分裂性法案，该法案引发了数周的大规模抗议活动，批评者认为该法案对民主自由和该国加入欧盟的愿望。立法者以 84 比 30 的投票结果通过了这项法律。该法案要求媒体、非政府组织和其他非营利组织注册为如果他们 20% 以上的资金来自国外，则“追求外国势力的利益”。政府表示，该法案对于阻止其认为的外国对该国政治的有害影响是必要的并防止未指明的外国行为者试图破坏稳定。反对派谴责该法案为“俄罗斯法律”，因为莫斯科使用类似的立法来镇压独立新闻媒体、非营利组织和活动人士批评克里姆林宫。最近几周针对该法律的大规模抗议席卷了南高加索地区 370 万人口。周一，格鲁吉亚反对党支持者在格鲁吉亚第比利斯市中心参加反对“外国代理人”法案草案的集会。照片：EPA-EFE欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔周二在哥本哈根举行的民主会议上谈到格鲁吉亚，并表示“如果他们想加入欧盟，他们必须尊重法治的基本原则和民主原则。”该法案与去年执政的格鲁吉亚梦想党在街头抗议后被迫退出的法案几乎相同。新一轮的示威活动震撼了格鲁吉亚数周，示威者与警察发生扭打，警察使用催泪瓦斯和高压水枪驱散人群。与执政党的分歧越来越大的格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比奇维利 (Salome Zourabichvili) 发誓否决该法律，但“格鲁吉亚之梦”拥有足以推翻总统否决的多数票。当议员们周二开始辩论该法案时，大批示威者聚集在议会前再次抗议，现场有大量防暴警察。周末，数千人涌上格鲁吉亚首都第比利斯的街道，许多人在议会前一直呆到周一早上。议会内部的辩论被一场斗殴打断。格鲁吉亚梦想议员迪米特里·萨姆哈拉泽 (Dimitry Samkharadze) 向主要反对党联合民族运动主席莱万·哈贝什维利 (Levan Khabeishvili) 发起冲锋，此前卡贝什维利指责他组织暴徒殴打反对派支持者。&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;&gt;格鲁吉亚立法者在格鲁吉亚第比利斯举行的议会会议上打斗。图片来源：美联社姆塔瓦里频道最近几天，多名抗议者和反对派成员遭到殴打。反对派将这些事件与抗议活动联系起来。另一位“格鲁吉亚梦想”议员阿尔奇尔·塔拉克瓦泽(Archil Talakvadze)在周二的讲话中指责“激进和反民族的政治反对派因政治仇杀而联合起来”，利用抗议活动来达到自己的政治目的。目标并“希望事态发生根本性转变。”“但是没有任何人、任何人都可以阻止我们国家的发展，”塔拉克瓦泽说。Ana Tsitlidze，一名成员联合民族运动表示，抗议活动表明格鲁吉亚“为欧洲的未来而奋斗”，并补充说“今天，对俄罗斯法律说不就等于对俄罗斯政权说不。”之后在这场辩论中，参加周二会议的 116 名议员中，有 84 名议员投了赞成票，30 人投了反对票。现在该决议将被发送给总统祖拉比奇维利，她有 14 天的时间否决或批准该决议。法新社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262686/georgian-lawmakers-brawl-foreign-agent-bill-sparked-protests-approved-parliament?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于担心致命袭击，巴基斯坦希望加快与中国相关的项目</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262688/pakistan-wants-speed-china-linked-project-amid-fears-over-fatal-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262688/pakistan-wants-speed-china-linked-project-amid-fears-over-fatal-attacks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李小加的小企业贷款机构Micro Connect要求员工自掏腰包投资其支持的初创企业</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3262668/charles-lis-small-business-lender-micro-connect-asks-staff-invest-start-ups-it-backs-out-their-own?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.14 20:30来自李和他的创始人同事 Gary 的内部电子邮件张先生表示，该公司将“利用市场的资金和力量”来支持小企业。陈晓梅前港交所主席李小加联合创办的小企业融资平台微连表示，正在要求员工投资创业-ups 予以支持，证实了一篇在社交媒体上引发广泛讨论的在线文章。在一封来自李和他的创始人兼副主席张加里的内部电子邮件中，该公司表示正在准备进入下一阶段的发展，它将“利用市场的资金和力量”来支持小企业，而不是依靠自己的资源。这家总部位于香港的公司表示，员工自己出钱投资是微连从投资平台转型为交易所的关键一步。随着时间的推移，它希望从市场上吸引更多的资金来参与其正在开发的新的收入分享计划。“谁最熟悉我们的收入分享计划？微连这几年培养出来的投资团队里的几十名一线员工。”联合创始人写道。这封邮件最先由中国网络新闻媒体 36Kr 报道。 Micro Connect 确认了内部电子邮件的准确性，但尚未回复《华盛顿邮报》的补充评论请求。被李和张称为“领头羊”的员工，或该电子邮件称，趋势引领者将领导专门的投资团队，并自掏腰包资助项目，并获得公司的部分补贴。Micro Connect 成立于 2021 年，为餐馆和美发店等小型零售商提供资金无法获得传统银行贷款来为其扩张提供资金的沙龙。该公司从零售商的日常收入中抽取一部分，直到本金偿还为止，并在金融资产交易所列出收入合同。去年夏天在澳门推出。然后国际机构投资者可以购买和交易这些合约。Micro Connect 在其内部信中表示，迄今为止，它已向超过 13,000 家使用该合约的企业提供了 40 亿元人民币（5.527 亿美元）的资金。 微连承认，其商业模式转型将带来“不可避免的阵痛和挑战”，并表示其资产质量“得到了评级机构和国际大银行的认可”。某些工作职能可能会“取消或调整”。这封电子邮件是在一篇文章在中国流行的通讯应用程序微信上引起热议后发出的，该文章称微连一直要求员工每人投资 100 万元与该公司建立特殊用途工具，投资于计划在 Micro Connect 交易所上市的某些零售商。该请求附带条件。比如，只有投资盈亏平衡，或者零售商清算时净资产超过1000万元，员工才能拿回100万元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3262668/charles-lis-small-business-lender-micro-connect-asks-staff-invest-start-ups-it-backs-out-their-own?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学者称，如果特朗普连任，北京将“未雨绸缪”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262684/beijing-prepared-rainy-days-if-donald-trump-re-elected-academic-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262684/beijing-prepared-rainy-days-if-donald-trump-re-elected-academic-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭聆讯“屠龙”领导人承认在2019年香港炸弹阴谋指控中犯有错误</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262679/dragon-slaying-leader-admits-error-2019-hong-kong-bomb-plot-allegations-court-hears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262679/dragon-slaying-leader-admits-error-2019-hong-kong-bomb-plot-allegations-court-hears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>