<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 09:17:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在2025年的前2个月中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301144/seizures-drug-ice-hong-kong-surged-48-times-first-2-months-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 15:53   香港海关在今年的前两个月占领了837公斤冰。照片：Sun Yeung   香港海关对毒品的癫痫发作在2025年的前两个月中增加了4.8次，与去年同期相比，当局加强了因墨西哥等毒品贩运的国家而加强了诸如墨西哥等毒品贩运的国家的执法。海关周三表示，（1,845磅），从2024年同期的145公斤高。  今年早些时候，海关扣除了1.11吨冰。  案件遵循习俗在2023年10月征求固体形式的最大可疑水晶的扣押之后，价值6.4亿港元，从墨西哥发货。 。海关调查局的代理负责人杰基·坦（Jacky Tsang Kin-bon）说：“更高。 “因此，今年我们增加了甲基苯丙胺的数量，这表明了我们执法的有效性。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301144/seizures-drug-ice-hong-kong-surged-48-times-first-2-months-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>惊喜海豚在新西兰渔民的船上搭便车</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3301139/surprise-dolphin-hitches-ride-new-zealand-fishermens-boat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 15:20   一只海豚在迪恩·哈里森（Dean Harrison）的船上跳入水后被水软管。照片：迪恩·哈里森（Dean Harrison）通过ap   一次平静的钓鱼之旅变成了三名新西兰男人的“狂欢”，当一只体重超过400 kg（900磅）的海豚似乎从天上掉下来，似乎在他们的小船上坠毁，然后在他们的小船上坠毁。近16英尺（4.9米）船的所有者迪恩·哈里森（Dean Harrison）说，  在周五在新西兰岛屿湾的一段视频中看到了船中的海豚。照片：迪恩·哈里森（Dean Harrison）通过AP    哈里森（Harrison）和两个同伴在岩石的洞附近钓鱼，这是新西兰北岛远北海岸风景如画的地方，而海豚则在前方嬉戏。这些人看到了夏天的阳光明媚的阴影，听到了全能的繁荣 - 在混乱展开之前。 “这个人决定跳上船，打招呼，”哈里森说。 “一分钟一切都很好，然后就像闪电一样，我们的船上有一只大海豚在四处tra起，打破了一切。”  该生物的flain脚折断了“我们在船上拥有的每一个钓鱼竿”，并在船只侧面严重损坏了弓箭，船只侧面损坏了弓箭的侧面，说道。一个男人的手臂受到轻伤，少年男性海豚掠过了他的背部和肩膀，但是所有三名渔民和海豚都没有受到伤害。 ，但是将雄伟的生物返回大海并不是三重奏的选择。做。”哈里森说。 “因为他现在被困在船上，所以他要去乘车。”   周五在迪恩·哈里森（Dean Harrison）的船上跳下水管时，看到了一只海豚。照片：Dean Harrison通过AP    这些人警告了新西兰的保护局，并被指向一个小时外的船坡道，在那里工人在那里等待帮助海豚。在途中，三人使用软管来防止生物湿润，并使用潮湿的毛巾将其防止阳光，用潮湿的毛巾将球员描绘出全黑橄榄球队的球员。 在岸上，当地毛利人部落的成员在使用巨大的海洋返回之前为海豚祈祷。助手给了2至3岁生物一个名字：Tohu，意为毛利语的“标志”。 托胡现在也是迪恩·哈里森（Dean Harrison）的船的名字。 “海豚队已经走开了，我们已经走开了，我们都有一个故事要告诉他。 “在可能会大不相同的情况下，这是一个很好的结局。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3301139/surprise-dolphin-hitches-ride-new-zealand-fishermens-boat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外国汽车制造商，富士康电动汽车推动，印度特斯拉：7 ev读</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3301038/foreign-carmakers-china-foxconns-ev-push-tesla-india-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 15:00    &lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt; ＃999;“&gt;只有优胜节才能在中国竞争激烈的汽车行业中生存。照片：法新社  我们已经从过去两周的电动和新能量车上的报道中汇总了故事，以帮助您保持知情。如果您想查看我们的报告更多，请考虑。   外国汽车制造商可能会看到他们在中国的市场份额今年进一步缩小，因为预计残酷的价格战将变得更糟。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/04/04/08b40c29-024-0244-4c83-9d7b-93b-93c8b-93c8c8c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8 c8。 ＃999;“&gt;富士康正在中国建立新的全球总部。照片：路透社   富士康技术集团已开始为其新业务发展小组建造全球总部，因为苹果合同制造商扩展到电动汽车的生产（EVS），电池，半导体和机器人和机器人。                   世界上的重大优势，但在美国关税威胁，反补偿的吐痰和中国出口价值下跌时面临陡峭的地形。    投资者斥责Byd为其出人意料的股票放置计划拒绝，通过卖掉了中国最大的ever股票，卖出了其7.3亿美元的市场价值，因为它的市场价值是一家人的市场价值，这是其市场的销售价值，归功于其市场上的一件票价，归功于其市场上的一件票价。 2002。   特斯拉在一系列政府的政策转变旨在降低电动汽车的进口关税之后，看起来将进入印度，这一举动可能会破坏该国刚起步的电动汽车市场并挑战本地成年的汽车制造商。           Xiaomi, the Chinese smartphone maker that has made a successful charge into EVs, entered the luxury segment of that market on Thursday with the official launch of the SU7 Ultra, its most premium model so far.Chinese EV maker Xpeng said it would use Hong Kong to test its artificial intelligence (AI)-powered自动驾驶技术是其在全球范围内扩展和探索右手驱动市场的努力的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/article/3301038/foreign-carmakers-china-foxconns-ev-push-tesla-india-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国准备在宗教假期上放松酒精禁令，以吸引更多的游客</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3301088/thailand-prepares-relax-alcohol-ban-religious-holidays-woo-more-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 15:15   Thailand is preparing to allow limited sales of alcohol on Buddhist holidays to cater to tourists, the latest step in the country’s effort to woo more overseas visitors.The government plans to allow the sale of alcoholic drinks in legally designated zones, Deputy Prime Minister Prasert Jantararuangtong said.他说，这一变化可以在5月11日（泰国的佛教假期）之前实施。但是，许多游客在热带热带的热量和冷啤酒中寻求喘息的机会感到惊讶，发现在宗教假期上关闭酒吧。 一旦变化经历，并非所有的场所都可以出售酒精，但是，渴望的游客可以在酒店和场所迎合大型活动，并在酒店和场所享受正式的服务或旅游区域或旅游区域=      src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/03/03/05/cd447211-f3d4-420b-a720b-a720b-a720-38c695afe5aafe5aafe5aafe5aafe5aafe5aa1_b3ee844ec.jpg泰国的游客通常会对其在宗教假期和一天中的某些时候限制饮酒的限制感到困惑。照片：ShutterStock    该计划在公开听证会上进行了15天的公开听证会，然后将其授予卫生部长认证 - 并授予总理批准。 泰国，经济增长落后于其邻国的经济增长落后于邻国，一直在努力吸引旅行者。它最近使同性婚姻合法化，以改善其作为旅游目的地的魅力。 它也试图吸引更多的大笔支出，利用该国在粉碎的黑色喜剧《白莲花》第三季中担任主演的角色。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3301088/thailand-prepares-relax-alcohol-ban-religious-holidays-woo-more-tourists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港皮肤诊所在违反规则后暂时禁止</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3301125/hong-kong-skin-clinic-temporarily-banned-after-violating-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 14:34   A Hong Kong clinic offering skin-related treatments has been temporarily banned by health authorities from providing surgical and anaesthetic procedures after being found to have violated many rules.The Department of Health on Wednesday suspended the day procedure centre licence of Dr MD Clinic and Ambulatory Centre, which was involved in improper handling of an anaesthetic drug,设备的不当灭菌，并提供与检查和监视医疗设备有关的虚假记录。 即时悬架意味着铜锣湾的设施将不再能够提供外科手术和麻醉程序。该部门表示，这也正在启动完全取消诊所许可的过程。 该部门对位于世界贸易中心的诊所进行调查后，在当局收到有关涉嫌医疗设备不当的投诉后，启动了 “在检查期间，[诊所]的私人范围是典型的练习范围，否则是私人范围的典范，该过程构成了练习的典范。该部门发言人说。 发言人说，该诊所的问题包括“不当处理和管理麻醉药物，未能适当地对医疗设备进行绝育以及员工培训和监督不足。 诊所还涉嫌填充了这些诊所的信息，包括  敦促那些在诊所接受麻醉程序的人，包括一种称为肿瘤麻醉的类型，如果他们感到不适，请寻求医疗保健。 根据诊所的网站，根据诊所的网站，医疗服务，其提供了与皮肤状况相关的医疗服务，例如， per  立即暂停诊所的许可证作为日期程序中心，这意味着不允许提供列出的专业服务，这些服务是手术和麻醉程序。   还怀疑该诊所在检查和监视记录（包括与医疗设备有关的记录）中填写了虚假信息。照片：Sun Yeung    虽然部门开始取消诊所许可的过程，但许可证持有人将有机会在通知之日起10天内根据法律做出陈述。 部门表示，如果有足够的证据，则有足够的证据并将其涉及任何适用于任何适用的仪器，以供任何适用的行动，以实现任何适用于执行或专业的监管机构，以实现任何可能的执行或专业的监管机构。不当行为。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3301125/hong-kong-skin-clinic-temporarily-banned-after-violating-rules?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“完全残骸”：失去的菲律宾战斗机被发现撞向山坡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301126/total-wreck-lost-philippine-fighter-jet-found-smashed-mountainside?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 14:39     救援人员发现，失踪的FA-50战斗机的残骸和两名机组人员的尸体在周三在菲律宾南部的一个山区。   ，飞机早些时候就失踪了，同时为北部的飞机提供空中支持，以与北米尼亚群岛的共产党争吵不休。&lt; &lt;棉兰老岛东部指挥官的指挥官Bergante说，两名船员被发现在残骸中。 “飞机内发现了尸体。他说。第四步兵师的弗朗西斯科·加雷洛上校           菲律宾的第五山山。 卑尔根特说，将军人的遗体带到山腰上现在是首要任务。 坠机原因正在调查中。周二，他的师在与新人民军的一次交火中呼吁空中支援，这是一名长期运行的毛主义叛乱分子，现在据信持续不到2,000名战斗人员。   新人民军的战斗机在2019年在菲律宾塞拉山脉山区的一个未公开的地点进行一次演习。照片：EPA-EFE       战斗机飞往米兰坦 - 比尼托埃比埃比普（Mactan-Benito Ebuen）空中基地，菲利普（Phor）菲利普（Phip Phip），该机场均为赛车，这是一家人，这是一家人，这是一家人，这是一家人，这是一家人。纽约市。 空军女发言人Consuelo Castillo上校告诉记者，这是“第一个主要事件”，其中涉及FA-50的中队，该中队用于在有争议的南中国海进行的练习中。 菲律宾菲律宾在欧洲的FA-50 Jet Figners中获得了fa-50 Jet Figers，该公司在 菲律宾的询问者在一月份报告说，政府正在考虑购买12次FA-50年代的p&gt;                      2023年1月，两名菲律宾空军飞行员在2023年1月被杀，当时他们的马尔·马尔凯蒂（Marchetti SF260）涡轮螺旋桨飞机坠入稻田。      ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301126/total-wreck-lost-philippine-fighter-jet-found-smashed-mountainside?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度的混乱随着投资者峰会的发展而发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3301119/chaos-india-investor-summit-devolves-viral-food-fight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 13:53   上个月在Madhya Pradesh全球投资者的峰会食品馆的Puri和Sabzi盘子的参与者争夺。照片：X/Muralitwit   中央邦全球投资者的首脑会议承诺将是印度蓬勃发展的经济的高调展示，这是价值30.8亿卢比的公司投资的磁铁，这是一件                   与会者在Madhya Pradesh全球投资者峰会上为Puri和Sabzi的盘子示威，这仍来自社交媒体视频。照片：X/壁画   在社交媒体上广泛分享的录像显示，宾客在盘子上闲逛，切断了盘子，在混乱的场景中砍伐和丢弃菜肴，让人想起一家学校食堂比Premier Investment Investment summit。在社交媒体上打趣了一位观察员，该事件引发了一场评论风暴。一些人指责混乱的事件计划不佳。其他人则指责所谓的“填充”与会者 - 在场的人只是为了填补活动的数字 - 迫切需要免费餐食。    ，但并不是每个人都看到幽默。一位评论者写道，许多人将这一事件用于批评更深入的社会问题。用户补充说：“很快，Netas和Babus将为他们的委员会中的份额而战。”该用户补充说，在政治家和官僚中扫描。 首脑会议，总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）和亿万富翁工业家盖塔姆·阿达尼（Gautam Adani）参加了峰会，旨在支持商业友好的公司。取而代之的是，它变成了一个值得模因的尴尬，其投资任务被食品争吵的病毒视频所掩盖。  上个月在瓦拉纳西（Varanasi）的火车站努力下火车的女人。当朝圣者从Prayagraj的Maha Kumbh Mela音乐节旅行后，朝圣者急忙登机。照片：法新社   这不是印度的备受瞩目的事件，这不是混乱局部的备受瞩目的事件。据报道，在今年早些时候在北方邦的Maha Kumbh Mela朝圣期间，据报道，数百名无票乘客强迫他们登上火车，将43小时的旅程变成了一场噩梦。印度时代描述了人满为患的车厢场景。   据报道，至少有18个死于与新德里首都火车站的宗教聚会有关的踩踏事件。 病毒群，来自同一同一范围的病毒群，持续的朝圣者脱离了朝圣者，露天率 - 露天 -         rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3301119/chaos-india-investor-summit-devolves-viral-food-fight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>节俭的中国妇女仅使用二手产品，包括肥皂，毛巾，口红</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3300032/frugal-chinese-woman-only-uses-second-hand-products-including-soap-towels-lipstick?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 14:00     中国东部的一位年轻女子已经过着超级节俭的生活方式七年了，使用了二手物品，包括毛巾，肥皂和口红。   su yige，26，来自Shanghai的26岁，人们对她的资源保存更大，越来越多。她的父母双方都非常注重资源。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/2025/02/25/d3b46153-f25e-414c-ba0d-5d-5d800ea8888887c7 c7 c7 _ca27aaa6b.jpg = Yige说，住在加拿大使她意识到自然世界的重要性。照片：QQ.com    从衣服，家具和植物到餐具和唇膏，SU总是选择二手物品。 她使用可重复使用的月经杯而不是垫子代替垫子，而不是用可洗的棉花代替棉花，还可以用可洗的棉布搭配 su             su在加拿大度过了她的中学时代，她被描述为“接近大自然”。 在她的时间里，她变得更加意识到环境。             。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/02/02/02/25/c2eabd17-91fb-455f-92222222222222222222222222222222222206E19C650_52E2E20.JPG ＃999;“&gt; SU使用一系列二手产品，包括家居用品和家具。照片：QQ.com      su回忆起她的寄宿家庭如何切断戒指，以防止它们在运输过程中掉下来的软饮料罐。 在加拿大，她还养成了购买二手的习惯，慈善商店在那里的慈善商店几乎可以享受她的需求。她说。他们避免外卖食品，直接从农场购买未包装的水果和蔬菜，然后在家做饭。享乐主义者”将环境保护与个人幸福之间取得平衡。 “与过去的严格零浪费和苦行性生活方式不同，我相信，如果我的生活方式会让我快乐和健康，那么更多的人会想尝试一下。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/canvas/2025/02/02/25/43e1d977-5996-425e-8b7f-8b7f-7f-7f-162a5ab7f-162a5abe888888888888888888800404f5.jpg &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&#39; ＃999;“&gt;苏和她的男朋友都是素食主义者，他们避免吃外卖食品。 Photo: QQ.comAs an animal welfare activist, Su uses her influence on social media to raise awareness about animal-friendly farming practices.Her lifestyle has caught the attention of people on mainland social media.One critic called her “too extreme”, saying: “I cannot accept using second-hand towels and lipstick, things that directly touch personal parts.  ，但一个支持者称她为“勇敢，善良和决心”，称赞她为使世界变得更好的地方所做的努力。 “真正的环保主义是关于使用我们明智的东西。 SU表明普通百姓可以做得很好。”她的一位粉丝说。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3300032/frugal-chinese-woman-only-uses-second-hand-products-including-soap-towels-lipstick?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当特朗普追求孤立主义时，中国发誓要花更多的钱并向世界开放</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3301120/trump-pursues-isolationism-china-vows-spend-more-and-open-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3301120/trump-pursues-isolationism-china-vows-spend-more-and-open-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2025年，普里兹克奖获得了中国的刘jakun建筑，以提升“日常生活”</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3301110/2025-pritzker-prize-goes-chinas-liu-jiakun-architecture-elevating-everyday-lives?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3301110/2025-pritzker-prize-goes-chinas-liu-jiakun-architecture-elevating-everyday-lives?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯诺克球迷在凯塔竞技场（Kai Tak Arena）踢出踢球后，香港部长道歉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3301111/hong-kong-minister-apologises-after-kai-tak-arena-kicks-out-snooker-fans-early?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 12:55   亨利·沃（Henry Wo），受到凯·塔·阿雷纳（Kai Tak Arena）决定在周二的比赛结束前启动数百名世界大奖赛球迷的旁观者。照片：May Tse   香港的文化，体育和旅游部长Rosanna Law Shuk-Pui在世界大奖赛的组织者在Kai Tak Arena举行的世界大奖赛中向Snooker粉丝道歉，这是在锦标赛的中期中踢出数百名观众，因为运输服务在午夜的活动中遇到了周三的Envertize&gt;   “ [但是]在比赛结束之前撤离Kai Tak Arena并不理想。这是活动组织者和公园运营商之间的沟通问题，[他们]需要加紧努力才能共同努力。他们中的大约60人呆在那之外，大约有20名球迷与活动组织者发生争执。 体育公园于3月1日正式开业，其中一个场地是Kai Tak Arena，举办了其首次Snooker活动，世界上的首次Snooker活动，即世界上的大奖赛。比赛发生在3月4日至9日之间。 在周三的凌晨发出道歉，并表示将不会再次发生这种情况，并补充说，它“与场地运营商进行了积极沟通”，允许球迷在比赛中及其剩余的比赛中的比赛后期与比赛结束。令人兴奋的结束，但是获胜者管理团队的成员对观众被启动并发布在X上的印象深刻：“从字面上看，由于政策，球迷必须离开。您无法弥补！ src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/05/27a064b9-bb9a-4b93-aadc-c93aaf5bb7a3_1126e908.jpg&quot; /&gt;&lt;small style=&quot;color: ＃999;“&gt;文化，体育和旅游部长Rosanna Law在世界大奖赛第一天的惨败之后向球迷道歉，在该惨败中，粉丝们很早就被赶出了场地。照片：Edmond So    “观众在3月4日在表1上举行的7.30pm会议的门票在3月在锦标赛纪念品商店与G Dot to Yeections the Midd network in 3月5日或6日，]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3301111/hong-kong-minister-apologises-after-kai-tak-arena-kicks-out-snooker-fans-early?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当美国向韩国寄出力量时，它会使平壤暂停</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301080/us-sends-show-strength-south-korea-it-keeps-pyongyang-pause?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301080/us-sends-show-strength-south-korea-it-keeps-pyongyang-pause?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>您需要了解香港新的高级出租车车队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3301099/what-you-need-know-about-hong-kongs-new-premium-taxi-fleet?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3301099/what-you-need-know-about-hong-kongs-new-premium-taxi-fleet?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的百度以元计时债券发行债务，因为债务为6亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3301113/chinas-baidu-issue-yuan-denominated-bonds-us600-million-debt-comes-due?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 13:00    ＃999;“&gt;拜杜在北京的办事处是在2025年2月18日。照片：AFP     中国技术公司Baidu计划在近海市场中签发Yuan负有债券，以偿还现有的现有债务并基于周三的交易所，并确定额外的利率。这家总部位于北京公司的公司表示。 这将是Baidu自2021年以来的首次债券发行，并在4月7日的6亿美元债务中提前达到6亿美元的债务。加上其稳定的自由现金流。该公司补充说，该等级还考虑了其​​纪律处分的收购和韧性，以及激烈的市场竞争和对人工智能扩张的高投资需求所带来的挑战。分析师 “我们预计该公司将继续保持其审慎的财务纪律和扎实的信用状况，这将为竞争和对AI的持续投资提供缓冲。虽然其AI业务仍然是一个亮点，但竞争激增了。启动DeepSeek因其低成本，高性能，开源大语言模型而受到全球关注。 “随着我们的战略性越来越多的验证，我们预计我们的AI投资能够在2025年获得更重要的成果，Robin Li Yanhong，Baidu的创始人和首席执行官Robin Li Yanhong，Trient Enalife to Printer to Plaster of Chartrallise and Leainter to Prienting with the Prinitie of Funclient to Prienting to Prienta in a Prienta to inlie。 AI equivalent following OpenAI’s ChatGPT release in late 2022.After the overnight rise of DeepSeek, major tech companies from OpenAI to Alibaba Group Holding and Tencent Holding have rolled out new AI models at a rapid pace.China would increase support for the application of AI models to drive further technological breakthroughs, Premier Li Qiang said on Wednesday while delivering his annual work report at the opening of the National人民代表大会。  baidu在周三上午在香港上涨1.7％，达到86.25美元。       rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3301113/chinas-baidu-issue-yuan-denominated-bonds-us600-million-debt-comes-due?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在马来西亚山纳巴鲁山（Mount Kinabalu）的旅游去世后，指导敦促“高级友好”旅行</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3301115/after-tourist-death-malaysias-mount-kinabalu-guides-urge-senior-friendly-tours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3301115/after-tourist-death-malaysias-mount-kinabalu-guides-urge-senior-friendly-tours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>