<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2025 21:14:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普推出自己的表情包币，其价值一夜之间飙升至数十亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295345/trump-launches-his-own-meme-coin-and-its-value-soars-billions-overnight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.19 01:52唐纳德·特朗普 11 月在密歇根州大急流城的竞选集会上讲话时做手势。图片：法新社美国当选总统唐纳德·特朗普推出了自己的加密货币，恰当地称为$TRUMP，引发了狂热购买，导致其市值在周六飙升至数十亿美元。特朗普在社交媒体上发布的一条消息中公布了所谓的 meme 币，旨在利用某个人物、运动或病毒式互联网趋势的流行度。Meme 币没有经济或交易价值，通常被视为投机交易的手段。“这个特朗普 Meme 庆祝一位无论胜算如何都不会退缩的领导人，”该币的官方网站表示，其中提到了 2024 年 7 月针对共和党人的暗杀企图。在隔夜发布后的几个小时内，加密货币社区对 $TRUMP 币的合法性及其与当选总统的实际联系提出了质疑，一些人担心骗局。但事实上，这些公告是在特朗普的官方社交媒体渠道上发布的，这似乎让市场放心了，特朗普过去曾利用该项目背后的公司之一 CIC Digital LLC 出售非同质化代币 (NFT)。截至周六上午，$TRUMP 的市值接近 60 亿美元。特朗普和负责此次发布的公司 Fight Fight Fight LLC 都没有提供有关他从最初发行的一批 meme 币中赚了多少钱的详细信息。该代币的官方网站表示，已发行了 2 亿枚 meme 币，Fight Fight Fight 表示未来三年将再发行 8 亿枚。按照目前的速度，尚未上市的代币价值约为 240 亿美元。特朗普最初反对加密货币，但在 2024 年总统竞选期间，他态度突然转变，成为特朗普是这一概念的拥护者，并承诺发展该行业，特别是通过放松监管。在此新声明之前，与特朗普有关的商人于 10 月上线了一个名为 World Liberty Financial 的加密货币平台。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295345/trump-launches-his-own-meme-coin-and-its-value-soars-billions-overnight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普回归和加沙停火背景下沙特考虑承认以色列</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295343/saudi-weighs-israel-recognition-amid-trumps-return-and-gaza-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295343/saudi-weighs-israel-recognition-amid-trumps-return-and-gaza-ceasefire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼或需再拨款 60 亿美元扩大免费午餐计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295340/indonesia-may-need-us6-billion-more-expand-free-lunch-programme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 23:051 月 6 日，雅加达东部第 11 所州立高级中学开展免费午餐计划的第一天，学生们领取了免费午餐盘，该计划是政府为应对营养不良导致的发育迟缓而开展的计划的一部分。图片来源：法新社据一位高级官员称，印尼今年可能需要额外拨款 100 万亿卢比（61 亿美元），以扩大总统普拉博沃·苏比安托的免费午餐计划，到年底覆盖近 8300 万人。“总统已指示我们加快该计划，”国家营养机构负责人 Dadan Hindayana 周六在一条短信中表示。 “如果总统想在 9 月至 12 月加速该计划，我们需要 100 万亿卢比的额外资金，”他补充道。Hindayana 并没有透露普拉博沃是否批准了额外资金，但这笔费用可能会考验这位前将军在不危及国家财政健康的情况下兑现承诺的能力。印尼在 2025 年预算中为午餐计划拨出了 71 万亿卢比，预计将覆盖多达 1700 万人。随着计划的实施，预计每年的成本最终将攀升至 300 亿美元。初始阶段于今年年初启动，为学生提供食物，后期将包括孕妇、哺乳期妇女和幼儿。最初的目标是在 1 月至 4 月期间为 300 万名受助者提供食物。该计划是普拉博沃竞选承诺的成果，旨在改善健康和教育，释放东南亚最大经济体的增长潜力。它的成功将取决于政府管理成本、确保有效实施和最大限度地减少浪费和腐败风险的能力。“总统制定愿景和政策。我们只是在执行它，”Hindayana 说。为了增加肉类和奶制品消费，印度尼西亚计划放宽对牛肉进口的管制。政府表示，未来四年内，已有 150 多家公司承诺进口总计 200 万头牛。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295340/indonesia-may-need-us6-billion-more-expand-free-lunch-programme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新启德体育馆热闹非凡，18,000 名观众观看试演音乐会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295337/hong-kongs-new-kai-tak-stadium-rocking-18000-fans-watch-trial-concert?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 22:25歌手冯杰在开德体育公园主体育场表演。照片：Edmond So约 18,000 名音乐爱好者于周六齐聚即将启用的启德体育馆，参加一场音乐会，这是香港最新场馆首次非体育类试运行。这场长达 1.5 小时的“Four in Love”慈善音乐会在启德体育园这座拥有 50,000 个座位的体育馆举行，于晚上 6 点 30 分后开始，比原定的晚上 6 点晚了 30 多分钟，并于晚上 8 点左右结束。音乐会邀请了歌手冯云谦、云浩英和陈凯荣，以及本地乐队 Dear Jane，是该体育馆在未来几个月的一系列重大活动之前接待的最大观众群。这场演出是该体育馆的一系列试运行之一，该体育馆将于 3 月开放。冯云谦表示，他很高兴成为第一位在体育馆登台的歌手，该体育馆将成为香港最大的音乐会以《Dear Jane》为压轴曲，观众跟唱并挥动双手。文化体育旅游局局长罗淑佩在音乐会期间在看台不同区域之间来回走动。体育专员蔡建斌在演出后简报会上表示，观众看台上部两部扶手电梯中的一部于下午5时45分左右发生故障，导致约100人挤满观众。“由于扶手电梯的承载能力下降，我们决定实施人群管控措施，导致人流拥挤，”他说。“我们决定将演出延迟半小时，以确保准时到场的观众不会因扶手电梯故障而错过演出。”当晚只有三分之一的观众座位被使用。音乐会。在 18,000 名观众中，约有 4,000 人坐在体育场的草坪上，模拟即将举行的主要演出的安排。当地乐队 Dear Jane 在 18,000 名观众的伴唱和挥舞双手下为演出画上了句号。照片：Edmond So小吃价格介于 18 港元（2.30 美元）至 78 港元之间，饮品起价为 35 港元。港铁宋皇台站和启德站均设有至少 20 个指示牌，指引人们前往启德体育园。出于安全原因，禁止携带食物、饮料甚至空水瓶进入体育场，体育场外的临时架子上摆放了数十个保温瓶和水瓶。保安局局长邓炳强也在音乐会前到场视察。邓表示，当局根据上届活动的反馈，已提供回收及垃圾桶，让公众弃置塑料瓶。“全球许多场馆也因安全原因而禁止使用水瓶，”邓说。他表示，如果人们不想把水瓶放在露天，可以在指定柜台寄存他们的包。20多岁的观众Karine Wong表示，体育场令人印象深刻，音响系统清晰，但坐在扬声器附近时有点轰隆隆。“演出很愉快，观众很活跃，”她说。一位姓梁的冯杰粉丝表示，她很高兴在体育场内观看演唱会，因为她听说了这么久。她说，从启德地铁站到体育场的指示牌很清晰，步行10分钟很舒服，也不会太拥挤。她说她在演唱会开始前不到一小时到达开始了，没有时间去探索邻近的启德购物中心。这家购物中心尚未完全开放，客流稳定，但并不拥挤。一位名叫马可 (Marco) 的礼品店助理表示，尽管举办了一场大型音乐会，但商场的人流并没有增加太多。“感觉比圣诞节前的周末还要清静，”他说，并补充说音乐会开始的时间不寻常，他希望人们会在音乐会结束后去商场。本月初，启德体育馆举行了首次测试赛，主办了香港大学体育协会七人制橄榄球锦标赛决赛，共有 17 支球队和约 10,000 名观众到场。英国摇滚乐队酷玩乐队将于 4 月 8、9、11 和 12 日在此举办四场演出，随后 4 月 25 日和 26 日，粤语流行音乐明星兼演员谢霆锋将举办两场音乐会。6 月，台湾巨星周杰伦将在此表演三晚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295337/hong-kongs-new-kai-tak-stadium-rocking-18000-fans-watch-trial-concert?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Telegram 首席执行官因应用程序在有组织犯罪中扮演的角色面临法国法官的审判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295338/telegram-boss-faces-french-magistrates-over-apps-role-organised-crime?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295338/telegram-boss-faces-french-magistrates-over-apps-role-organised-crime?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曾被废弃的香港客家村预计将迎来 4,000 名游客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295335/4000-visitors-expected-festival-once-abandoned-hong-kong-hakka-village?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295335/4000-visitors-expected-festival-once-abandoned-hong-kong-hakka-village?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾和菲律宾试图弄清楚如何应对唐纳德·特朗普的回归</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3295310/taiwan-and-philippines-try-figure-out-how-navigate-return-donald-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3295310/taiwan-and-philippines-try-figure-out-how-navigate-return-donald-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港对不同观点的“高度容忍”是城市成功的关键：部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3295334/hong-kongs-high-tolerance-diverse-views-key-citys-success-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 21:31律政司司长林保罗（前排中）出席香港新闻博览馆六周年研讨会。图片：Nora Tam香港司法部长表示，香港必须保持对不同观点“高度容忍”的文化优势，并指出新闻自由和信息自由流动对香港的全球地位至关重要。律政司司长林定国周六还表示，香港的政治可预测性是吸引外部投资者的关键因素，尽管他承认短期内很难解决香港的认知问题。国家主席习近平上个月在澳门新领导人的就职典礼上重申了北京坚持“一国两制”原则的承诺，称这一安排体现了和平、包容、开放和共享的价值观。林郑月娥在纪念香港新闻博览馆成立六周年的研讨会上发言时强调，包容的价值观是香港有别于内地城市的关键特征。他表示，香港的政治可预测性是吸引外部投资者的关键因素，但他承认短期内很难解决香港的认知问题。他说，言论自由是社会包容的重要指标，聆听不同意见是香港应对挑战的重要法宝。“香港要保持制度优势，一方面是文化优势，我们包容性很强，完全不介意别人跟我们不一样，包容度高，有界限感，尊重别人有自己的事情。”他表示，维护香港的新闻自由，对香港的命运也有影响：“新闻自由是言论自由的重要一环，资讯流通影响一切，没有资讯流通，怎能建设金融中心？”“新闻自由对外界对香港的看法，也有很大影响。这些都是我们应该珍惜和珍视的东西，”他说道。林郑月娥的讲话恰逢已停刊的《苹果日报》创办人黎智英的审判，黎智英将于下周出庭作证，就两项串谋控罪（勾结外国势力和串谋印刷和分发煽动性刊物）进行抗辩。2021 年，也就是北京颁布的国家安全法生效一周年之际，黎智英被捕并关闭这家小报，引起了外国政府的批评。香港特区司法部长林郑月娥表示，新闻自由对香港的全球金融枢纽地位至关重要。照片：谭咏诗在研讨会上，律政部长还称赞香港强大的法治是吸引国际投资者的一大优势，并指出“我们的许多竞争对手甚至不提供司法复核的途径”，而香港的政治可预测性也是另一个吸引人的地方。“一个地方最重要的是稳定。如果你不知道明天会发生什么，法律可能会在一夜之间改变，或者政治局势如此动荡，整套规则可能会突然改变，你就不会去那里，因为人们是进行长期投资的。”他说道。林郑月娥承认，这座城市陷入了认知问题，很难在短期内解决，因为“其他人有自己的想法和既定议程”，香港只能通过“尽可能打开大门”让更多游客亲眼看看来应对。北京颁布的国家安全法将于 6 月迎来五周年，而国内安全法也将在 3 月迎来一周年。部长说“时间是最不会说谎的”，人们最终会意识到他们对两部安全法对日常生活的影响的担忧是没有根据的。他还重申，法律手段不是打击互联网上虚假信息的正确工具，相反，他鼓励公众增强批判性思维，并有健康的心态。对他们所听到或读到的一切都持怀疑态度。林郑月娥去年接受《南华早报》采访时表示，立法打击虚假新闻不在政府的议程上，并称区分事实与观点以及定义虚假信息是“非常困难的法律问题”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3295334/hong-kongs-high-tolerance-diverse-views-key-citys-success-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>枪手射杀两名与 1988 年大规模处决有关的伊朗法官</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295333/gunman-shoots-dead-2-iranian-judges-tied-1988-mass-executions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 20:55周三，一名伊朗牧师走过伊朗德黑兰的一幅反美壁画旁。照片：EPA-EFE官员称，一名男子于周六在伊朗首都枪杀了两名著名的强硬派法官，据称这两名法官均参与了 1988 年大规模处决异见人士的行动。没有任何组织立即声称对枪杀法官、神职人员 Mohammad Mogheiseh 和 Ali Razini 负责。然而，Razini 参与了 1988 年的处决，这可能使他在过去成为目标，包括 1999 年的一次未遂暗杀企图。他们的遇害是一次罕见的针对司法机构的袭击，与此同时，伊朗正面临经济动荡、以色列对其中东盟友的攻击以及唐纳德·特朗普周一重返白宫。据伊朗国家通讯社 IRNA 报道，这两名神职人员都曾在伊朗最高法院任职。其中一名法官的保镖也受伤。据 IRNA 报道，袭击者手持手枪，已自杀。“根据初步调查，此人没有最高法院的案件，也不是法院分支机构的客户，”司法部门的 Mizan 通讯社报道。“目前，已展开调查，以查明并逮捕这起恐怖行为的肇事者。”伊朗最高领袖阿亚图拉阿里哈梅内伊。图片：dpa伊朗司法部门发言人阿斯加尔·贾汉吉尔 (Asghar Jahangir) 向伊朗国家电视台表示，枪手是一名“渗透者”，暗示他曾在发生枪击案的法院工作。与美国最高法院不同，伊朗最高法院在全国设有多个分支机构。它是伊朗最高法院，可以审理下级法院判决的上诉。拉齐尼此前也曾成为攻击目标。 1999 年 1 月，骑摩托车的袭击者向他的车辆投掷炸药，导致他在下班后（当时他是德黑兰司法部门的负责人）受伤。自 2019 年以来，穆格海塞一直受到美国财政部的制裁。当时，美国财政部形容他“监督了无数不公平的审判，在此期间，指控毫无根据，证据也被忽视。”“他因判处数十名记者和网民长期监禁而臭名昭著，”财政部表示。财政部称，Mogheiseh 曾对伊朗巴哈伊少数派成员提出指控，“据称他们与其他成员一起举行了祈祷和礼拜仪式”。1 月 10 日，伊朗德黑兰集会期间，伊朗准军事妇女部队 (Basij) 成员戴着以色列总理本雅明内塔尼亚胡和美国当选总统唐纳德特朗普的面具。照片：法新社两名男子都被活动人士和流亡者称为参与了 1988 年的处决，当时伊朗与伊拉克的长期战争已经结束。在当时的伊朗最高领袖鲁霍拉·霍梅尼接受了联合国斡旋的停火协议后，流亡的伊朗反对派组织人民圣战者组织 (MEK) 的成员在萨达姆·侯赛因的全副武装下，越过伊朗边境发动了突然袭击。伊朗最终挫败了他们的攻击，但这次袭击为对政治犯、激进分子和其他人进行虚假重审奠定了基础，这些重审后来被称为“死亡委员会”。国际人权组织估计，有多达 5,000 人被处决，而人民圣战者组织则认为有 30,000 人被处决。伊朗从未完全承认这些处决，显然是按照霍梅尼的命令进行的，尽管一些人认为，在 1989 年霍梅尼去世前的几个月里，其他高级官员实际上掌权了。人民圣战者组织没有立即回应置评请求。虽然穆格海塞从未回应他参与 1988 年“死亡委员会”的指控，但拉齐尼在 2017 年接受伊朗《Shargh》报纸采访时为该小组辩护，称其“公正且完全符合法律”。据报道，他说：“我们的朋友和我都是该国 20 名法官之一，我们尽了最大努力确保当时以及此后几年的安全，从那时起，我们保证伪君子 [人民圣战者组织] 永远不会在这个国家掌权。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295333/gunman-shoots-dead-2-iranian-judges-tied-1988-mass-executions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国呼吁深化与日本的贸易关系，或为恢复海鲜进口铺平道路</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295327/chinas-call-deeper-japan-trade-ties-may-clear-way-seafood-imports-resume?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 21:00据报道，日本再次提出解除禁令的要求。禁令颁布前，中国是日本水产品最大的市场。图片：法新社在北京方面发出希望加强食品和农产品贸易的信号后，中国可能向重新开放日本海产品进口的大门迈进了一步。中国农业部部长韩俊周五在北京会见日本外务省外长江藤卓时表示，双方应深化合作，并指出两国关系“正处于改善和发展的关键阶段”。据共同社报道，江藤在会后表示，他已再次要求解除对日本海产品的禁令。在日本福岛核电站废水排放引发争议后，北京于 2023 年 8 月实施了禁令。中国农业部关于此次会晤的声明没有具体提到这一问题，但援引韩俊的话说，中国“愿意……加强在动物健康、渔业资源保护、智能农业、乡村振兴和农业声明还表示，江藤忠政表示愿与中方共同努力，促进两国农业关系健康发展。在日本开始排放福岛核电站处理过的放射性废水后，北京方面以公共卫生问题为由实施海产品禁令。去年9月，日本同意建立一个国际监测框架，允许包括中国在内的其他各方对废水排放进行独立采样和监测。与此同时，北京表示将“逐步恢复”部分日本水产品的进口。根据中国海关的数据，禁令实施前，中国是日本海产品出口的最大市场，2022年购买了价值超过5亿美元的海产品。据共同社报道，江藤忠政和韩正还同意继续就中国恢复日本牛肉进口进行谈判。在为期三天的对日访问期间，韩正表示，希望“继续与中国就恢复日本牛肉进口进行谈判”。报道称，江藤周三还与中国海关总署副署长王令军举行会谈，并提出了牛肉和海产品进口问题。近几个月来，两国加强了接触，自日本首相石破茂 10 月上任以来，两国关系似乎有所解冻，而唐纳德·特朗普即将重返白宫，地缘政治环境也愈发不确定。12 月，日本外相岩屋毅首次访华，牛肉和精米进口问题成为会谈议题之一。海产品进口问题也是两国执政党周二会谈的主题，这是双方 6 年多来首次进行此类对话。据中国共产党国际部称，双方还同意加强沟通，“妥善解决各自关切”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295327/chinas-call-deeper-japan-trade-ties-may-clear-way-seafood-imports-resume?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯国防部称，俄罗斯对基辅的袭击是对乌克兰 ATACMS 袭击的报复</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3295330/russias-kyiv-strike-payback-ukrainian-atacms-attack-defence-ministry-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 20:10周六，在乌克兰基辅，一名警察正在用袋子装着一名在俄罗斯导弹袭击中丧生的人员的尸体。图片：路透社俄罗斯国防部表示，一枚导弹袭击了基辅，造成 4 人死亡，这是对本周早些时候乌克兰使用美国制造的 ATACMS 战术导弹发动袭击的回应。周五，俄罗斯国防部表示，乌克兰军队向两国边境附近别尔哥罗德地区的未指明“设施”发射了六枚导弹，并誓言要进行报复。乌克兰没有证实使用了这些武器。总统泽连斯基在社交媒体上发帖称，周六凌晨，基辅市中心遭到弹道导弹袭击，造成至少 4 人死亡，3 人受伤。市长维塔利·克利琴科表示，一个主要地铁站的入口和一条供水管道遭到破坏。一家麦当劳快餐店也遭到袭击。此次袭击距离基辅总统府只有几公里。俄罗斯国防部称，袭击目标是一家火箭制造商，并且“所有目标”都已实现。本周，工业城市克里沃罗格（泽连斯基的家乡）遭受致命袭击，乌克兰西部地区也遭到轰炸。这些袭击引发了全国范围的预防性断电，并促使邻国波兰紧急出动军用战机。周六，俄罗斯导弹袭击乌克兰基辅现场的弹坑。照片：路透社据乌克兰防空部队称，一夜之间，乌克兰全国范围内四枚弹道导弹中有两枚被击落，39 架无人机中有 24 架被击落。地区州长 Ivan Fedorov 在 Telegram 上表示，东南部城市扎波罗热至少有 10 人受伤。另外，据总参谋部称，乌克兰特种部队瞄准了位于莫斯科西南卡卢加州 Lyudinovo 附近的俄罗斯军方石油设施。这一说法无法得到独立核实。据塔斯社援引地区州长 Dmitry Milyayev 的话报道，消防员还扑灭了卡卢加州东部图拉地区一处工业设施的火灾，火灾是由无人机碎片掉落导致燃料和润滑剂着火引起的。据国家新闻社报道，五架无人机袭击了该地区。总体而言，俄罗斯国防部表示，在过去 24 小时内，共有 83 架无人机被击落。双方都越来越多地使用无人机来造成破坏。最近的敌对行动升级发生在唐纳德·特朗普就任美国总统前两天。特朗普誓言要迅速结束战争，尽管目前尚不清楚他将如何实现莫斯科和基辅之间的和解。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3295330/russias-kyiv-strike-payback-ukrainian-atacms-attack-defence-ministry-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度警察志愿者因在加尔各答强奸并谋杀初级医生被判有罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3295326/india-police-volunteer-convicted-rape-murder-junior-doctor-kolkata?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 19:30周五，在加尔各答，医生和社会活动家高呼口号，抗议谴责强奸和谋杀一名医生的事件。图片：法新社周六，一名印度警察志愿者因在东部城市加尔各答的一家医院强奸并谋杀一名初级医生被判有罪，该案在审判中迅速展开，引发了全国对女性安全保障不足的愤怒。8 月 9 日，这名女性的尸体在国营 R G Kar 医学院和医院的一间教室里被发现。其他医生停工数周，要求为她伸张正义，并要求公立医院加强安全保障。被告桑杰·罗伊 (Sanjay Roy) 11 月表示，他“完全无辜”，是被陷害。周六，他在法庭上重申了这一点，说：“我没有做过这种事。”记者未能立即联系到罗伊的律师就判决发表评论。他们辩称，调查和法医检查报告存在明显的差异。法官阿尼尔班·达斯 (Anirban Das) 表示，间接证据证明了对罗伊的指控，将于周一宣布的刑罚范围从终身监禁到死刑。“你的罪行已经被证明。你被定罪了，”法官说。根据印度法律，受害者的父母不能透露姓名，他们对调查表示不满，称这一罪行不可能由一个人犯下。周日，警察在加尔各答 Sealdah 民事和刑事法院入口处站岗。照片：法新社“我们的女儿不可能因为一个男人而遭遇如此可怕的结局，”她的父亲说。 “我们会一直痛苦不已，直到所有罪犯受到惩罚。”负责调查此案的印度联邦警察在审判期间形容这起罪行“极为罕见”，并要求对罗伊判处死刑。多名医生在法庭外高呼口号，声援受害者。初级医生的发言人 Aniket Mahato 博士表示，街头抗议将持续下去“直到正义得到伸张”。当 Roy 乘坐警车被带到法庭时，超过 200 名武装警察被部署以等待判决。据法庭消息人士称，调查引用了 128 名证人，其中 51 名在审判期间接受了询问，审判于 11 月 11 日开始，并迅速结束。警方还指控案发时担任当地警察局局长的警官和当时的医院院长破坏犯罪现场和篡改证据。这名警官现已保释，而前医院院长仍因另一起医院财务违规案件被拘留。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3295326/india-police-volunteer-convicted-rape-murder-junior-doctor-kolkata?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>观星者有望看到罕见彗星出现在香港天空</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295329/stargazers-can-expect-see-rare-comet-appear-hong-kong-skies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 19:44从太空看到的 C2024 G3（ATLAS）彗星。图片：Don Pettit/NASA香港人将有机会在未来一周看到一颗罕见的彗星经过地球，三个月前，类似的目击事件吸引了香港天文爱好者的关注。香港太空馆表示，C/2024 G3 彗星（ATLAS）于周二最接近地球，并逐渐远离地球。该馆周五通过社交媒体表示：“如果本周天气允许，我们可能有机会在日落后在西南低空观测到它。”该馆补充说，由于日落时天空仍然很亮，肉眼很难看到彗星，建议居民使用望远镜和摄影设备追踪彗星。该馆表示，尽管有雾霾，其一家分支机构仍于周四晚上 6 点 02 分通过一台 4 英寸望远镜拍摄到了这颗彗星，但一分钟后它就消失在山后了。“在接下来的几天里，日落时分，它的高度将略有上升，但仍然保持相当低的水平，”博物馆表示。“那些拥有天文和摄影设备的人可以尝试发现它——祝大家好运！”博物馆表示，这颗彗星于周二到达距离地球最近的距离。图片：香港太空馆这颗彗星是去年被美国宇航局的小行星撞击地球最后预警系统 (ATLAS) 发现的。10 月初，另一颗可见的彗星出现在香港上空，吸引了天文爱好者到户外见证这一“八万年一遇”的景象。居民在社交媒体上报告了从屯门、葵涌、数码港和尖沙咀看到的 Tsuchinshan-ATLAS。这颗彗星最早是在 2023 年 1 月由中国紫金山天文台拍摄的图像中发现的。发现一个月后，南非的一架 ATLAS 自动望远镜拍摄了该物体的独立图像。资助 ATLAS 的美国宇航局称这次观测是“八万年一遇的景象”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295329/stargazers-can-expect-see-rare-comet-appear-hong-kong-skies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2025年外部压力威胁经济 中国寻求更多就业岗位和更多外商直接投资</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3295322/china-seeks-more-jobs-more-fdi-external-pressures-threaten-economy-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 19:0012 月，中国武汉市的招聘会人头攒动。16-24 岁年龄段的失业率是近年来中国关注的重点。图片：中国新闻社通过盖蒂图片社随着世界第二大经济体为未来一年的外部不确定性做好准备，中国已承诺创造更多就业机会并促进外国投资。国务院总理李强在国务院会议上呼吁加强就业政策，从技能培训和创造就业机会到与就业相关的金融支持。李克强将于 3 月初发布中国 2025 年的就业创造和失业控制目标，他命令政府机构和地方当局在先进制造业、服务业和消费等领域创造更多就业机会。他在周五的会议上补充说，还将努力提高旨在促进就业的专项贷款的信用额度，并启动大规模的职业培训计划。官方数据显示，去年中国城镇调查失业率平均为 5.1%，比 2023 年下降了 0.1 个百分点。然而， 16-24 岁年龄组的失业率近年来一直是人们关注的重点。在 2023 年 6 月，该比率创下了 21.3% 的历史新高，之后每月数据发布因重新评估而暂停。 2024年1月，失业率恢复，但不包括学生。国家统计局发言人傅凌晖周五表示，上个月青年失业率从11月的16.1%下降了0.4个百分点。预计2025年中国大学毕业生将达到创纪录的1222万，中国的就业市场将面临新的压力，而外国投资者信心的下滑可能会加剧影响。中国许多地方政府正试图通过关注经济增长和扩大对外商直接投资（FDI）的开放来稳定就业市场。在本周举行的全国外商直接投资工作会议上，北京商务部承诺进一步开放电信、医疗和教育等领域，以留住外国投资者并吸引新资本。“[中国]将加强对外商投资企业和项目的服务支持……继续打造‘投资中国’品牌，提高对外商投资的水平。”商务部周五在其网站上的一份声明中表示：“中国将继续在国家级经济开发区内推动开放与创新。”自 2023 年以来，中国的 FDI 急剧下降，因为投资者仍然对中国经济增长放缓和与美国紧张的关系保持警惕，包括对即将上任的唐纳德·特朗普总统及其对华鹰派内阁可能带来的不确定性。亚洲协会 12 月的一份新报告称，地缘政治紧张局势加剧和经济脱钩，加上技术和通胀担忧，将在 2025 年增加中国出口的“下行压力”，同时进一步加重中国经济的负担。政府数据显示，去年中国以人民币计价的 FDI 较 2023 年下降逾 27%，至 8262 亿元人民币（1128 亿美元），尽管新设立的外商投资企业数量增长了近 10%，至59,000。数据显示，尽管中国与欧盟存在贸易和其他紧张关系，但一些欧洲国家仍保留了投资兴趣，2024年来自西班牙的外国直接投资增长了130.8％。尚未提供美国数据。在过去的一年里，北京一再承诺为海外和私人投资者提供更多的市场切入点。9月，北京宣布将允许在几个主要城市设立外商独资医院，外国投资者可以在自由贸易试验区提供人类干细胞和基因治疗服务。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3295322/china-seeks-more-jobs-more-fdi-external-pressures-threaten-economy-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毛里求斯总理质疑美英基地租赁，理由是担心主权问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3295324/mauritius-pm-questions-us-british-base-lease-citing-sovereignty-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 19:00迭戈加西亚岛，查戈斯群岛中最大的岛屿。图片：AP毛里求斯总理纳文·拉姆古兰 (Navin Ramgoolam) 对当地一家报纸表示，他对美英军事基地的租赁期限提出质疑，这是英国计划将查戈斯群岛的控制权割让给毛里求斯的谈判中的一个有争议的环节。英国于 10 月达成协议，移交查戈斯群岛，同时保留对印度洋群岛最大岛屿迭戈加西亚岛上的军事基地的控制权，租期为 99 年。该协议尚未得到批准。在 11 月的选举中推翻前政府后，拉姆古兰批评了该协议，但没有详细说明具体症结所在。拉姆古兰告诉当地报纸《快报》，英国与前政府达成的协议是“出卖”，租赁也应与通货膨胀挂钩，并考虑汇率。他补充说，英国应该充分承认毛里求斯对这些岛屿的所有权，这可能会影响英国单方面续签租赁的权利。“这不仅是金钱问题，也是我们主权的问题，”他说，并补充说，美国国务卿安东尼·布林肯一直渴望在 1 月 20 日当选总统唐纳德·特朗普就职之前达成协议。特朗普挑选的国务卿马尔科·卢比奥表示，该协议割让了该群岛，对美国安全构成威胁—— “我们并不着急，”拉姆古兰说。“我们坚持我们的主张，并将确保考虑该国的中长期利益，而不仅仅是短期利益。”一些查戈斯人也批评了谈判，称他们不能支持一项他们没有参与的协议，并表示将对此提出抗议。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3295324/mauritius-pm-questions-us-british-base-lease-citing-sovereignty-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>