<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2024 09:16:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>业界领袖：香港国泰航空需要开通更多直飞中国内地 8 个城市的航线</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264997/hong-kongs-cathay-pacific-needs-launch-more-direct-flights-8-mainland-chinese-cities-newly-added?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264997/hong-kongs-cathay-pacific-needs-launch-more-direct-flights-8-mainland-chinese-cities-newly-added?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大陆无人机用户向台湾媒体投放传单，以示“反独抗议”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265002/mainland-chinese-drone-user-drops-leaflets-taiwanese-outlet-anti-independence-protest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265002/mainland-chinese-drone-user-drops-leaflets-taiwanese-outlet-anti-independence-protest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港环境局局长指责上届政府缺乏目前搁置的垃圾收费计划所需的食物垃圾桶</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265005/hong-kong-environment-chief-blames-past-administration-lack-food-scrap-bins-needed-now-shelved-waste?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 16:11沙田隆亨邨居民使用厨余机回收食物残渣。照片：谢洁玲香港环境部长指责前任政府缺乏目前搁置的垃圾收费计划所需的厨余收集箱，同时坚称当局“从未想过”将垃圾倾倒跨境。环境生态局局长谢展云周六也承诺对该立法进行审查，称他可以看到一个“公平问题”，此前两名清洁工人告诉他，他们会考虑退出该行业，因为他们承担了“不公平”的法律负担。政府周一透露，将暂停原定于8月1日在全市范围内推出的按量付费计划，理由是参与试点计划的居民和企业普遍表示保留，该计划于4月开始，覆盖14个地点。部长表示，在试验期间发现的所有问题得到解决之前，当局再设定一个日期是不负责任的。他承认，一个问题集中在缺乏厨余收集箱供人们方便地处理剩菜剩饭，这使得家庭很难在计划下强制使用政府批准的垃圾袋上省钱。但他表示，林郑月娥上届政府在提出和准备该计划的立法时忽视了公众对厨余的期望。“到上届政府任期结束时，香港有 [大约] 170 个厨余回收点。今年我们将把这个数字扩大到 1,100 个，”他说。 “上届政府没有特别重视家庭厨余的回收……可以说，我们必须从头开始。”在了解到试行期间清洁工的投诉后，他还承诺会重新审视该法案。“两名清洁工告诉我：‘我们已经谈过了这项工作的辛苦，如果法律真的按原样实施，我就换工作了’，”谢先生回忆起他与清洁工的对话时说道。“他们必须将垃圾分为有指定袋子和没有指定袋子的。他们不仅担心这项任务令人厌恶，还担心他们将承担法律责任。我还看到了公平问题，”他补充道。谢先生在担任现职之前，曾在上届政府中担任环境部副部长，任期为2017年至2022年。他自1985年起在环境保护署工作，并于2013年出任该署副署长。政府近20年前就提出废物收费的想法。现行计划于 2021 年由立法会通过成为法律，启动日期曾两次推迟，直到上周该计划被搁置。部长表示，尽管官员“相当不愿意”叫停该计划，但过去几个月“社会关注度的激增”提高了公众意识，回收量也达到了当局二十年来的教育活动都无法达到的水平。他还明确表示，香港政府“从未想过”将垃圾越过边境倾倒在附近城市，并表示他之前关于中​​国大陆“土地和廉价劳动力”的评论只是指“高端”升级再造和绿色技术方面的潜在跨境合作。谢说，当局正寻求在香港建造新的、“非常漂亮”的垃圾焚烧炉，以减少对垃圾填埋场的依赖。他本周早些时候在另一个电台节目中的言论引发了人们对香港是否考虑将垃圾运往大陆进行处理的问题处理不当，导致环境生态局发布澄清声明。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265005/hong-kong-environment-chief-blames-past-administration-lack-food-scrap-bins-needed-now-shelved-waste?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“柳江人”骨骼最初被认为有 20 多万年历史，但其年代可能要年轻得多</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3264686/china-liujiang-man-skeleton-originally-believed-be-more-200000-years-old-was-probably-far-younger?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3264686/china-liujiang-man-skeleton-originally-believed-be-more-200000-years-old-was-probably-far-younger?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国发现不良的数据存储会导致浪费，因为人工智能、卫星和自动驾驶汽车会产生大量字节</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264938/china-finds-poor-data-storage-leads-waste-ai-satellites-and-self-driving-cars-generate-masses-bytes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264938/china-finds-poor-data-storage-leads-waste-ai-satellites-and-self-driving-cars-generate-masses-bytes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本亿万富翁前泽友作取消众星云集的月球之旅</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265000/japanese-billionaire-yusaku-maezawa-cancels-star-studded-moon-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 14:18日本亿万富翁前泽友作于 2021 年漂浮在国际空间站内。照片：路透社日本亿万富翁前泽友作取消了他的“dearMoon”任务，该项目称这是首次绕月私人飞行，该任务于周六宣布。该团队最初的目标是在去年年底前完成这次绕月飞行，并搭载名人但该任务在其网站上的一份声明中表示，这变得“不可行”。“由于近期没有明确的时间表，前泽友作怀着沉重的心情做出了取消该项目的不可避免决定，”它说。 “对于所有支持这个项目并期待这一努力的人，我们真诚地感谢并对这个结果表示歉意。”该声明没有透露取消原因的更多细节。2022 年，前泽友作表示，美国 DJ 和制作人史蒂夫·青木；美国 YouTuber 蒂姆·多德；捷克艺术家 Yemi AD；爱尔兰摄影师 Rhiannon Adam；英国摄影师 Karim Iliya；美国电影制片人 Brendan Hall；以及印度演员 Dev Joshi 和韩国 K-pop 音乐家 TOP 将与他一起乘坐 SpaceX 的 Starship 火箭绕月飞行。还有两名后备机组人员：美国的滑雪运动员 Kaitlyn Farrington 和日本的舞蹈家 Miyu。根据 DearMoon 网站上的任务简介图，往返预计持续近六天，并在不着陆的情况下绕月飞行。前泽友作是日本最大在线时尚商城的超级富豪创始人，他于 2021 年乘坐俄罗斯联盟号火箭飞往国际空间站，据报道支付了 100 亿日元（6350 万美元）。这位亿万富翁此前曾因在线招募女友和他一起乘坐 SpaceX 航班而登上头条新闻——尽管吸引了近 30,000 名申请者，但他突然取消了搜寻。Agence 补充报道法新社]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265000/japanese-billionaire-yusaku-maezawa-cancels-star-studded-moon-trip?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院判处工程公司前董事有罪，罪名是就特大桥的虚假测试结果欺骗政府</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264999/hong-kong-court-convicts-ex-director-engineering-firm-defrauding-government-over-bogus-test-results?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 13:35某政府部门被迫额外花费5800万港元，对大桥221个位置及1355个混凝土样品进行检视报告及重新进行测试。图片：Martin Chan香港法院判处一家工程咨询公司的前董事有罪，罪名是掩盖世界最长跨海大桥的虚假测试结果，从而骗取政府近 200 万港元（255,800 美元），但另一名前高管无罪释放。曾任雅各布斯中国有限公司 (JCL) 运营总监的梁永强成为因一家测试实验室的欺诈行为而被追究责任的最高级别人物，该实验室旨在监测用于建设 55 公里长的港珠澳大桥的数十亿美元混凝土的质量。地区法官严顺仪周六裁定梁永强犯有欺诈罪，并强调他在 2016 年和 2017 年故意隐瞒有关当局在得知大屿山小蚝湾实验室的异常测试结果后的行为。法官告诉西方九龙法院认为，梁先生必定事先知道实验室工作人员用铁桩或抗压强度更高的立方体替换了真正的混凝土试块，或者在编写报告时更改了计算机日期。她驳回了梁先生的辩护，即他选择不向土木工程拓展署报告这些违规行为，因为他在寻求法律意见后真诚地相信此案不涉及不诚实的因素。“我认为并且发现唯一无法抗拒的推论是，[梁先生]知道任何头脑正常的人都会认为任何人都有义务向[该部门]披露模拟测试的违规行为，但他没有这样做，是不诚实的，”严在一份长达 66 页的判决书中写道。“[梁先生]以欺骗手段，意图诈骗[该部门]，故意隐瞒模拟测试的违规行为。”法官裁定部门主管 Leslie Harry Swann 无罪，因为他被 JCL 排除在内部调查之外，因此在调查之前对隐瞒情况一无所知政府展开调查。梁振英在下周五的宣判听证会前被拒绝保释，但狱警允许他与家人交谈并拥抱，之后被带到荔枝角收押所。2021 年，廉政公署起诉两名前主任，罪名是违反 JCL 与部门之间的顾问协议，该协议规定他们必须报告服务履行中的错误。在实验室向 JCL 支付超过 197 万港元以表彰其令人满意的表现后不久，反腐败监督机构通知了该部门其对实验室伪造测试报告的调查结果。该部门被迫额外花费 5800 万港元来审查近 40 万份测试报告，并在大桥的 221 个地点和 1,355 个混凝土样本重新进行测试。法院此前已判处 19 名实验室工作人员有罪，罪名是欺骗政府或使用与案件有关的虚假文件。所有人因与欺诈有关的指控被判入狱 8 至 32 个月。欺诈罪可判处 14 年监禁，但在地方法院审理案件时，最高刑期为 7 年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264999/hong-kong-court-convicts-ex-director-engineering-firm-defrauding-government-over-bogus-test-results?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿表示将对官员实施签证限制后，北京驻香港外交部抨击美国的“政治表演”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264996/beijings-foreign-ministry-arm-hong-kong-slams-us-political-show-after-washington-says-it-will-impose?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 12:43美国国务院发言人表示，美国“对香港国家安全法审判中对民主派组织者作出的有罪判决深表关切”。照片：EPA-EFE北京驻香港外交部机构严厉谴责美国上演“政治秀”，此前中国表示将因实施国家安全法而对中国大陆和香港官员实施签证限制。在美国国务院发言人马修·米勒表示华盛顿正在“采取措施”实施签证限制后，外交部于周五晚间发表了措辞强硬的声明。香港政府也予以回击，称不会被这种行动吓倒。米勒表示，美国“对香港民主派组织者因国家安全法被判有罪深感担忧”。他在社交媒体平台X上发表评论，指的是香港规模最大、持续时间最长的国家安全审判，在该审判中，14名反对派人士周四被判犯有串谋颠覆国家政权罪，两人因策划瘫痪香港政府的选举罪被判无罪。这16人来自47名政客和活动人士，他们于2021年根据国家安全法被起诉，六个月前，他们为即将到来的立法会选举举行了非正式的“初选”。英国外交大臣戴维·卡梅伦周五在他的X账户上评论判决结果时也表示，“这与一国两制背道而驰”，他指的是一国两制所支撑的治理原则中国外交部驻香港特派员公署于晚上11点左右予以回击，称“这场政治秀毫无意义，法治精神不容违背”。“他们攻击‘一国两制’，抹黑香港国家安全法，诋毁香港人权和自由状况，干预特区司法，甚至威胁实施新的制裁，”该公署表示。它谴责对国家安全审判裁决的“毫无根据的指控”，坚持认为高等法院公正、无干涉地处理此案。该公署敦促美英政客遵守国际法原则和国际关系基本准则，切实尊重法治精神，立即停止政治操弄和干预香港事务。香港政府发表强烈言论中国政府网北京11月23日电 据“中央社”报道，香港特区政府外交部发言人赵立坚23日晚间发表声明，谴责美国政府实施签证限制措施。“（这些措施）严重干涉中国内政和香港事务……香港特区鄙视这种威胁，不会被这种卑鄙的行为吓倒。声明指出：“香港特区政府坚决履行维护国家安全的职责。”香港特区政府表示，法庭判决清楚列明裁定理由，有关犯罪行为“与所谓的争取民主和人权无关”。声明称：“香港特区政府强烈要求美国政府立即停止干涉中国内政和香港事务，停止恶意抹黑有关案件的判决。”这是香港特区政府12小时内第二次为反颠覆罪判决发表“反驳”声明，第一份声明于周五下午发布，驳斥外国政府和非政府组织对法庭裁决的批评。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264996/beijings-foreign-ministry-arm-hong-kong-slams-us-political-show-after-washington-says-it-will-impose?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>詹妮弗·洛佩兹取消夏季巡演，与本·阿弗莱克分手传闻四起，与家人共度时光</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264993/jennifer-lopez-cancels-summer-tour-spend-time-family-ben-affleck-split-rumours-swirl?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 11:50歌手詹妮弗·洛佩兹 (Jennifer Lopez) 和她的丈夫本·阿弗莱克 (Ben Affleck) 在加利福尼亚。照片：法新社詹妮弗·洛佩兹周五表示，她将取消夏季巡回演出，以便有更多时间陪伴家人，因为有传言称她与演员丈夫本·阿弗莱克分手。此前有报道称，这场多日活动的门票销售情况不佳，洛佩兹和她的推广人也宣布了这一消息。在周五发给粉丝的时事通讯“On the JLo”中，她透露巡演取消。“让你们失望让我非常伤心和沮丧。请知道，如果不是觉得绝对必要，我不会这么做，”洛佩兹写道。“我保证会弥补你们，我们会再次在一起。我非常爱你们。直到下一次见……”该电子邮件还包含巡演推广人 Live Nation 的一条消息，指出“詹妮弗正在休假与她的孩子、家人和亲密朋友在一起。”在对巡演进行了一些调整和缩减之后，取消了巡演，包括缩短日期并将其重新定位为最热门巡演，而不是专注于她的最新专辑的巡演。但与此同时，洛佩兹和阿弗莱克显然在小报和娱乐媒体上占据主导地位。据报道，这对情侣 - 在他们的第一次恋爱关系破裂近二十年后于 2022 年结婚 - 一直分居在洛杉矶。《人物》杂志称，51 岁的《心灵捕手》明星和 54 岁的《On The Floor》歌手之间的关系因他们对名人的不同态度而紧张。“她喜欢向粉丝和世界敞开心扉，”该杂志援引一位不愿透露姓名的消息人士说。“他更内省，更注重隐私。这每天都很困难。”两人首次见面是在 2003 年上映的广受批评的电影《鸳鸯绑匪》的片场。他们约会后成为媒体焦点，但推迟了原定于 2003 年举行的婚礼，然后在 2004 年初宣布分手。“本妮弗”——这对情侣在第一次备受关注的恋情中的公开昵称——在 2021 年引发了互联网轰动，当时他们再次在一起的照片开始流传。次年 7 月，他们在内华达州举行了一个小型婚礼，然后于 8 月在美国东南部佐治亚州阿弗莱克占地 35 公顷（87 英亩）的豪华海滨大院举行了一场众星云集的婚礼。据报道，这对夫妇去年在洛杉矶共同购买了一套价值 6000 万美元的房子。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264993/jennifer-lopez-cancels-summer-tour-spend-time-family-ben-affleck-split-rumours-swirl?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新的人工智能战争采用旧的价格战策略，中国科技巨头用防火墙阻拦初创企业</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3264909/new-ai-battle-adopts-old-price-war-strategy-chinese-tech-giants-keep-start-ups-bay-behind-great?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3264909/new-ai-battle-adopts-old-price-war-strategy-chinese-tech-giants-keep-start-ups-bay-behind-great?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在越南的“权力的游戏”中，中国是唯一不变的吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264952/vietnams-game-thrones-china-only-constant?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264952/vietnams-game-thrones-china-only-constant?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港出租车行业推出为期三个月的礼让服务，鼓励司机更加礼貌</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3264994/hong-kong-taxi-trade-encourage-cabbies-be-more-polite-3-month-courtesy-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 12:00在与优步的纠纷中，出租车行业的声誉受到损害。照片：Edmond So香港的士业将于本月启动为期三个月的礼让活动，以提升其声誉，大使将前往机场和边境检查站等的士站，提醒司机要有礼貌。香港的士理事会表示，启动仪式将于下周三举行，该活动将于 6 月 11 日开始，与香港旅游发展局的活动相辅相成，旅游发展局旨在鼓励居民多做一点，友好对待游客。旅游发展局于周一推出的这项活动还旨在解决香港服务质量差的投诉，一段视频展示了演员兼歌手古天乐等本地名人在乘坐出租车时以及在茶餐厅和商店等场所表现出礼貌行为。一位知情人士表示：“官员将于周一在政府总部发表声明，预计行政长官将以某种形式启动这项活动。” 的士业推动这项计划的启动仪式将于星期三在金钟立法会综合大楼附近的的士站举行。“我们希望旅游发展局的宣传口号：‘让我们多走一步’，能引导和提醒的士司机讲礼貌的重要性，”旅游发展局主席黄卓邦说。旅游发展局已开始为这项计划招募大使。6月11日至8月29日期间，每周二及周四，四至六名大使将走访全港各地的的士站，向的士司机派发小册子和纪念品，提醒他们讲礼貌，并与乘客进行正面沟通。“司机经常独自在车内工作，没有同事或上司提供指导。他们可能会把大部分时间都花在专注于开车上，而没有与任何人交谈，”黄先生说。“他们对礼貌和与乘客沟通的关注可能会随着时间的推移而逐渐减少。”黄先生指出，出租车司机和乘客之间产生的许多投诉和不必要的纠纷都是由于沟通不畅造成的，这些是完全可以避免的。“司机可能不愿意在你的目的地停车，因为这是一个禁止停车的区域。如果他们进行更多沟通并建议其他下车点，就可以避免误解和冲突，”他说。官方统计数据显示，去年出租车服务的投诉和反馈项目数量达到 11,096 项，比 2022 年增长 52.8%。乘客最常投诉的是出租车司机拒绝载客或向客户多收费。香港的士议会表示，很难评估该举措的结果，而这一举措更多的是为了教育司机。照片：Jelly Tse该委员会主席承认，很难评估这一举措的结果，而这一举措更多的是为了教育司机。“我们并不指望像这样的短期措施会带来巨大的变化，但我认为，即使是很小的改进也能显著提升出租车行业的形象，这可能是更重要的事情，”黄说。最近，一些出租车司机假扮优步乘客，在一次“卧底行动”中诱捕提供非法叫车服务的司机，此举遭到抨击。行业领袖还指责警方未能严厉打击那些在没有出租车许可证的情况下提供服务的优步司机。该委员会去年进行的一项调查显示，55% 的受访乘客对出租车行业感到满意。今年的民意调查预计将于本月晚些时候公布。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3264994/hong-kong-taxi-trade-encourage-cabbies-be-more-polite-3-month-courtesy-drive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从 K-Pop 到 Kickstarter：香港的 Jackson Wang 如何在音乐和时尚领域开辟一条时尚之路</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3264824/jackson-wang-how-hong-kong-born-k-pop-star-navigates-life-new-entrepreneur-music-and-fashion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 09:002024 年 5 月 25 日，香港出生的饶舌歌手王嘉尔在澳门威尼斯人 Beyond Expo 会场外发表演讲。图片：Jonathan Wong经过十多年的积累，香港出生的流行歌星王嘉尔在中国、韩国和美国建立了粉丝基础，并将自己的名字打造成音乐和时尚领域的品牌，他相信成功的关键是忠于自己和客户。“这是“做你自己就好，”王健林说道，他最出名的身份是韩国流行乐队 Got7 的成员，但现在主要专注于他的个人音乐事业和商业追求。“不要试图强迫自己，只要对自己、对你的客户、对你的人、对你的支持者诚实就行。我认为这就是关键。”自 2017 年以来，王健林一直通过自己的唱片公司 Team Wang 积极发行个人作品。 2019 年，他推出了一个名为 Team Wang Design 的附属生活服饰品牌，进一步扩大了自己的帝国。他独特的风格和庞大的粉丝群赢得了各大品牌的认可，例如卡地亚，卡地亚已选择王健林作为全球大使。王健林表示，要吸引当今的年轻一代，需要高度的真实性。他补充说，这一见解适用于全球许多品牌和人群。“[中国] 有很多社群，我觉得尤其是这一代人，更加注重真实、个性和强烈的自我品格，”他在一周前于澳门举办的 Beyond Expo 展会上接受《南华早报》采访时表示。“我们不可能让所有人满意，对吧？人们能分辨出什么是假的。只要你真诚地说出来，我相信人们能够理解并产生共鸣。”据毕马威中国的一份报告显示，Z 世代是亚太地区增长最快的人口群体，预计到 2025 年将占中国大陆总人口的 21%。虽然这个年龄段的人（出生于 1990 年代末至 2010 年代末）对品牌来说是一个越来越有吸引力的市场，但要了解他们并不容易。德勤 2023 年消费者报告显示，在中国，精通数字技术的群体优先考虑产品质量，但也会利用促销活动。报告称，Z 世代也喜欢本土品牌，总是在寻求独特的体验。虽然王俊凯的许多粉丝来自中国，但他在海外也拥有大量粉丝，在 Instagram 上拥有超过 3200 万粉丝，在 YouTube 上拥有 500 万订阅者。他的全球知名度使他于 2022 年登上了科切拉音乐节的舞台，成为第一位在美国最大的音乐节之一上亮相的中国独唱艺术家。王先生声称，他从未真正考虑过成为一名吸引全球不同观众的创业艺术家的战略计划。相反，他“只是专注于做自己的事情，在自己的领域”。在青少年时期，王先生最擅长的是运动，这让他能够通过猛扑、佯攻和格挡进入香港国家击剑队。王先生的父亲来自广州，是一名击剑运动员和教练，而他的母亲出生于上海，是一名出色的体操运动员。有一段时间，王先生正在努力参加 2012 年伦敦奥运会，但他选择尝试成为韩国流行音乐明星，于 2011 年年中加入了韩国首尔的一个训练计划。“我是一名运动员，”他说。 “后来我从事音乐行业，并慢慢涉足时尚。它们在技能上各有不同，但都属于创造这一大范畴。我认为自己是一名新企业家，感觉自己就像一块海绵。我可以从不同领域吸收各种灵感。”“人们可以分辨出什么是假的，”Jackson Wang 说道，照片拍摄于 2024 年 5 月 25 日的澳门威尼斯人。图片：Jonathan Wong为了给自己时间去汲取经验，王先生表示，他将在接下来的六个月里休息一段时间，“只是为了生活和感受生活”。目前，他住在上海和父母在一起，计划今年晚些时候返回工作岗位。“过去 11 年，我一直马不停蹄，”他说。“很多时候，我都精疲力竭。我觉得，作为一名创作者，很多灵感都来自于生活。”然而，王力宏似乎无法完全休息，他说他还会利用一些“休息时间”来制作下一张专辑《魔术师 2》。专辑发行后，他将开始第二次世界巡演，而他长大的城市香港“肯定”是其中一站。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3264824/jackson-wang-how-hong-kong-born-k-pop-star-navigates-life-new-entrepreneur-music-and-fashion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉商人起诉新加坡外科医生，称手术导致他瘫痪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264995/bangladeshi-businessman-sues-singapore-surgeon-after-procedure-allegedly-left-him-paralysed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264995/bangladeshi-businessman-sues-singapore-surgeon-after-procedure-allegedly-left-him-paralysed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香格里拉对话：美国国防部长劳埃德·奥斯汀承诺与中国举行更多会谈，称对话“是必要的”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3264992/us-defence-chief-lloyd-austin-pledges-hold-more-talks-china-says-dialogue-not-reward-necessity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 11:03美国国防部长劳埃德·奥斯汀周六在新加坡举行的第 21 届香格里拉对话峰会上发表讲话。图片来源：法新社美国国防部长劳埃德·奥斯汀周六表示，华盛顿正寻求通过对话和平解决争端，“而不是胁迫，当然也不是通过所谓的惩罚”，并强调印度-太平洋地区联盟和伙伴关系的重要性。奥斯汀在新加坡香格里拉对话会上发表演讲，谈到美国在该地区的战略伙伴关系，他说“对话不是奖励，而是必需”，并承诺与中国举行更多会谈。“关键问题是我们在谈判。只要我们在谈判，我们就能确定哪些问题令人困扰，[…] 我们要确保设置护栏，确保没有误解或误判，”奥斯汀说。他补充说，如果中国外长董军打电话来谈紧急事宜，“我会接电话。我当然希望他也会这样做”。奥斯汀周五在香格里拉对话会期间会见了中国国防部长。这是两年来两国国防部长首次举行双边会晤。据五角大楼新闻稿称，在会晤期间，奥斯汀强调了华盛顿和北京之间“保持开放的军事沟通渠道的重要性”，并“欢迎在年底前成立危机沟通工作组的计划”。奥斯汀发表上述言论之前，中国人民解放军上周在台湾周边进行了联合军事演习，称这是对台湾新任领导人赖清德就职后台北“分裂行为”的“惩罚”。奥斯汀表达了“对解放军最近在台湾海峡周边挑衅活动的担忧”，并重申了自治岛屿附近和平与稳定的重要性。“[北京]不应利用台湾的政治过渡——这是正常、例行的民主进程的一部分——作为采取强制措施的借口，”奥斯汀说。说。&gt;获取更多RSS：&gt;https://feedx.net &gt;https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3264992/us-defence-chief-lloyd-austin-pledges-hold-more-talks-china-says-dialogue-not-reward-necessity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>