<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 09:14:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港一年的医疗失误事件，从不必要的手术到输卵管脱落</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3292585/hong-kongs-year-medical-blunders-unneeded-surgery-detached-tubes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3292585/hong-kongs-year-medical-blunders-unneeded-surgery-detached-tubes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石油帝国崩塌 新加坡前大亨林恩奎宣布破产</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3292581/former-singapore-tycoon-lim-oon-kuin-declared-bankrupt-after-oil-empire-crumbled?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 16:10林恩奎 11 月抵达新加坡国家法院。照片：路透社石油贸易帝国崩塌后，前大亨林恩奎在新加坡被宣布破产。兴隆贸易私人有限公司创始人的名字是 Lim Oon Kuin。政府公报显示，12 月 19 日，兴隆集团及其子女林惠贞和林志明被列入破产令名单。林兄弟都是公司的董事。据公报报道，BDO Advisory Pte. Ltd. 的 Leow Quek Shiong 和 Seah Roh Lin 是受托人。在巅峰时期，兴隆集团交易一系列石油产品，生产润滑油，并运营装卸码头和仓储设施。然而，随着新冠疫情导致油价暴跌，这位被广泛称为 OK Lim 的人在 2020 年垮台了。兴隆被指控隐瞒了 8 亿多美元的损失，并让 20 多家银行背负巨额债务。9 月，新加坡高等法院批准了林兄弟的协议，向其倒闭公司的清算人和债权人汇丰控股有限公司支付 35.9 亿美元，结束了针对他的民事诉讼。据报道，82 岁的林当时表示，他没有足够的资产来偿还所有债务，并将申请破产。另外，林于 11 月因欺骗汇丰银行和教唆伪造罪被判入狱。林提起上诉，直到上诉听证会后才会开始服刑。林的 Davinder Singh Chambers LLC 律师没有立即回复一封寻求在正常工作时间之外发表评论的电子邮件。BDO 的代表也没有回复。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3292581/former-singapore-tycoon-lim-oon-kuin-declared-bankrupt-after-oil-empire-crumbled?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尹永哲的“疯狂”行为震动了韩国货币和经济</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3292580/yoons-crazy-actions-rattle-south-koreas-currency-and-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 15:19韩国弹劾总统尹锡烈的支持者周六在首尔举行集会。图片：AP在韩国总统和他的继任者因实施戒严失败而被罢免后，不断加剧的政治动荡正在威胁该国的货币，并动摇人们对其经济的信心。自从总统尹锡烈 12 月初试图废除文官统治以来，韩元兑美元汇率周五跌至 2009 年以来的最低水平。韩国银行公布的数据显示，自 Covid-10 大流行开始以来，亚洲第四大经济体的商业和消费者信心也受到了最大打击。议员们于 12 月中旬以叛乱罪弹劾尹锡烈，周五又弹劾了他的继任者、代理总统兼总理韩德洙，称他拒绝完全罢免尹锡烈并将其绳之以法的要求。这将财政部长崔相默推入了代理总统和总理的额外职责。崔顺实承诺将竭尽全力结束“这段动荡时期”并解决困扰该国的政治危机。僵局的核心是宪法法院，该法院将决定是否维持议会弹劾尹永哲的决定。然而，宪法法院必须以三分之二多数票通过这一决定。而且由于法院九个席位中有三个空缺，因此需要一致投票才能确认罢免被停职的总统。否则，尹永哲将自动复职。国会议员周四提名三名法官填补空缺席位，但韩代总统拒绝批准，导致他自己被弹劾。在经历了尹永哲所在政党的议员爆发抗议的激烈一天后，该国最新任代理总统试图表现出冷静。“虽然我们再次面临意想不到的挑战，但我们相信，我们强劲而有弹性的经济体系将确保迅速稳定下来，”崔龙海周五表示。这位 61 岁的职业公务员继承了 2025 年预算——仅由反对党通过——比政府希望的少 4.1 万亿韩元（28 亿美元）。“已经有迹象表明，危机正在对经济产生影响，”Capital Economics 的 Gareth Leather 在给客户的一份报告中写道，并指出消费者和企业信心下降。“这场危机是在经济陷入困境的背景下展开的，”他补充道，受全球半导体需求放缓的影响，预计今年韩国 GDP 增长率仅为 2%。“长期来看，政治两极分化和由此产生的不确定性可能会抑制对韩国的投资，”Leather 写道，并举了泰国的例子，泰国是另一个极度两极化的国家，其经济自 2014 年政变以来一直处于停滞状态。12 月 27 日，韩国执政党议员在议会内就弹劾代理总统韩德洙的议案举行全体会议。照片：美联社但其他经济学家指出，韩国经济迄今为止经受住了混乱的考验。早在 12 月 4 日，也就是尹富比因与反对派的预算纠纷宣布戒严的第二天，韩国央行就承诺注入足够的流动性以稳定市场，而自危机开始以来，韩国综合股价指数下跌了不到 4%。“和所有人一样，当尹富比采取这些疯狂措施时，我感到很惊讶，”首尔国立大学经济学教授朴相仁表示。 “但民主有其韧性。”“我们在短短几年内就从一个欠发达国家成长为世界上最具活力的经济体之一，而尹锡烈就是这种增长的副产品，”他补充道。“韩国社会已经足够成熟，可以应对他的疯狂行为。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3292580/yoons-crazy-actions-rattle-south-koreas-currency-and-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞假期离港香港人数量增加50%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292582/number-hongkongers-leaving-city-over-christmas-holiday-rose-50?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 15:34圣诞节前夕，旅客们穿过香港机场的离境大厅。图片：Elson Li12月25日至26日期间，离港本地居民人数较去年同期增加约50%，圣诞假期期间，访港内地游客人数亦小幅上升。入境事务处的数据显示，今年圣诞节及节礼日，共有905,035名本地居民离港，较2023年同期离港的599,083人增加50.7%。虽然许多居民在假期离开香港，但《南华早报》观察到赤柱和西九龙文化区的圣诞市场人潮涌动，购物者也涌向尖沙咀和铜锣湾等商业区。优质旅游服务协会会长黄杰龙告诉记者：“有些人在假期前担心，由于许多香港人会在假期出行，香港会不会变成一座死城。”周六播出的电视节目。“现在你可以清楚地看到，这种担忧在过去几天里根本没有成为现实。 黄先生亦是餐饮连锁集团LH Group的执行董事。他表示，虽然本月餐饮业的业务较11月增长高达五分之一，但整体收入仍较去年12月低5%至10%。他表示，过去一年，随着顾客转向更物有所值的选择，本地市场经历了异常迅速的变化。他指出，未能跟上新趋势的餐馆可能会经历较淡的一年。餐饮连锁店LH Group执行董事Simon Wong表示，随着顾客转向更高价值的选择，过去一年香港市场经历了异常迅速的变化。照片：陈晓梅与此同时，西九龙文化区也将于周六晚上8点15分欢迎人群来到这个艺术中心，观看香港首场烟火无人机表演，将使用1,000台设备发射烟火来描绘大熊猫。这项为时10分钟的活动是“熊猫走！设计工作室 AllRightsReserved 举办的“香港熊年大派对”展览旨在推广香港的熊年大派对。预计表演将有七个场景，其中三个带有烟火效果。主办方早前表示，建议的观赏地点是区内的艺术公园。在旅游方面，香港在圣诞节和节礼日吸引了 150,753 名内地旅客。这一数字比 2023 年同期增长了 8.9%。12 月 1 日，深圳恢复了多次入境签证计划，允许深圳居民在一年内无限次入境香港，每次最长逗留 7 天，鼓励更多内地游客周末来香港旅行。深圳还迎来了 84,172 名来自内地以外地区的游客，比去年同期的 63,851 名游客增长了 31.8%。在入境居民方面，12 月 25 日和 26 日，香港有 902,530 名香港人回港。与出境本地人的数量相比，香港的净流出量为 2,505。与去年同期相比，香港净流入 338,127 人，其中 937,210 名居民回流周二除夕前夕，香港政府表示，预计会有更多内地游客来港，参加香港旅游发展局所称的最大规模跨年庆祝活动。入境处预测，12 月 21 日至 1 月 1 日期间，包括本地居民和游客在内的旅客将达 1,300 万人次。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292582/number-hongkongers-leaving-city-over-christmas-holiday-rose-50?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“Sundatang 革命”：一位马来西亚艺术家寻求恢复沙巴失落的声音</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3292502/sundatang-revolution-malaysian-artists-quest-revive-lost-sound-sabah?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3292502/sundatang-revolution-malaysian-artists-quest-revive-lost-sound-sabah?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人现可预订自助服务亭领取国际驾驶证</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3292574/hongkongers-can-now-book-self-service-kiosks-international-driving-permits?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 14:49长沙湾政府合署的自助服务亭。照片：Edmond So香港运输署周六推出网上预约服务，允许居民通过自助服务亭申请国际驾驶许可证，预计每年约有 10,000 名用户使用。作为试点，两台自助服务亭每日可接待 32 人，将由 1 月 13 日起为公众提供服务，成功申请者可于同日获得许可证。“设立自助服务亭的目的是提供多一种提交国际驾驶许可证申请的方式，为公众提供更多便利，”运输署牌照科行政总裁周威说。“我们一直鼓励公众使用网上申请。如果他们使用我们的自助服务亭，其中一个好处是他们可以在提交申请后的当天或一小时内获得许可证。”目前，国际驾驶许可证申请人有几种提交申请的方式，包括亲自到牌照办事处提交申请、使用投递箱、通过邮寄或在网上提交申请。虽然亲自申请也可以当天领取文件，但司机若采用其他方式则需在 10 个工作日内收到许可证。运输署位于金钟和长沙湾的牌照办事处各将设置一个自助服务亭，使用该服务需提前预约。只要申请人持有有效的香港身份证和有效期不超过三年或未过期的香港正式驾驶执照，就可以通过运输署网站在线预约此服务。预约后，申请人应持“iAM Smart+”前往中心持牌人必须持有具身份认证及数码签署功能的驾驶执照帐户，以及自申请日期起不超过三个月发出的住址证明。长沙湾政府合署牌照科行政总裁周伟（左）及行政主任麦健文。图片：Edmond So然后，他们须于选定的办事处及时段前往自助服务亭，按照所需步骤申请国际驾驶许可证。这包括输入个人信息、扫描地址证明和拍照，申请费为80港元（10.30美元）。周先生表示，预计这项新服务每年将服务1万人，当局将在试点期间审查公众的反馈，以确定是否将服务扩展到其他地区。“这项服务将接受审查，审查时间大概为三到六个月。”该部门表示，他们已经进行了不同的测试，以确保用户体验顺畅，但工作人员也会随时解答公众的问题或协助他们完成申请程序。“我们还会在网站上提供一些信息，以及教育视频。 “市民可于网上预约后，先查阅这些材料，然后前往自助服务亭办理申请。”该部门另一位官员麦俊宁说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3292574/hongkongers-can-now-book-self-service-kiosks-international-driving-permits?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国妇女产后出院时被包裹在大塑料袋中——这是为什么呢？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3291331/chinese-woman-wrapped-large-plastic-bag-after-hospital-discharge-post-childbirth-why?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 14:00这名妇女在产后被包裹在一个大塑料袋中，这是中国为保障母亲安全而采取的产后卫生措施的一部分。图片来源：南华早报/抖音中国一名妇女产后出院时被人用大塑料袋包裹着，这一幕迅速在大陆社交媒体上引起关注。她的故事再次引发了关于产后妇女传统保健习惯的争论。据《潮汐新闻》报道，12 月 10 日，一名身穿长而厚的羽绒服的妇女在外面行走时，用一个大塑料袋从头到腿盖住身体挡风，被路人拍到。这家位于辽宁省大连市的医院本月初气温低于 5 度。“我刚生完孩子，身体很虚弱。我不想被风吹，”这名妇女说道。“我妈妈想到了用塑料袋挡风这个主意。 “这是一个很好的选择，因为它既便宜，又能很好地挡风，”她补充道。防止新妈妈受风是中国产后一个月内传统的护理做法之一。中国的产后护理旨在保障母亲的健康，预防长期问题。图片来源：Shutterstock中国建议新妈妈严格遵守产后坐月子护理策略，以确保产后得到适当的休息和恢复。在此期间禁止的活动包括不洗澡、不洗头、不刷牙、不吹风、不提重物、不吃水果、不吃咸食物。这些限制基于长期以来的观念，即产后不保暖、不充分休息或不正常饮食可能会导致头痛、头晕、背痛和脚后跟疼痛等长期健康问题。虽然中国传统的一些产后规则可能缺乏科学依据，但对于新妈妈来说，避免暴露在强风中仍然至关重要。图片：Shutterstock重庆安琪尔妇产医院的医生罗莉指出，虽然这些规则中的许多都缺乏科学依据，但对于新妈妈来说，避免暴露在强风中仍然至关重要。“我们可以在早上和下午打开窗户半小时通风。在这段时间里，我们要确保产妇和婴儿不会直接暴露在风中，”罗告诉人民网。家庭为新妈妈提供特殊护理的事例经常在中国社交媒体上引起关注。上个月，中国东北的一名男子用一个超大塑料袋将他产后的妻子从头到脚包起来，让她躺在躺椅上，而他和几名男性亲属则将她从医院抱回家。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3291331/chinese-woman-wrapped-large-plastic-bag-after-hospital-discharge-post-childbirth-why?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对吉布提的信任正在获得回报，但红海危机是否会让局势变得更加复杂？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292525/chinas-faith-djibouti-paying-could-red-sea-crisis-muddy-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292525/chinas-faith-djibouti-paying-could-red-sea-crisis-muddy-waters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港“高度关注”创新科技中心铁路连接工程的进度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292575/hong-kong-highly-concerned-over-pace-rail-link-works-it-centre?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 14:10北环线将于明年动工，2034年完工。照片：谢美玲香港特区政府一名部长在回应议员的担忧时表示，香港当局“高度关注”确保铁路连接的发展能与香港-深圳创新科技园的开放保持同步。议员们早些时候表示，北环线将连接屯马线连同东铁线落马洲支线，要到公园2025年启用九年后才全面落成。创新、科技及工业局局长孙东周六称，即将落成的铁路线上的古洞站位于落马洲河套地区拟建公园附近，要到2027年才落成，并补充说还有其他方式可以到达该站。“我注意到媒体对这个话题的相关报道。我们对此高度关注。事实上，创新科技及工业局一直与相关政府部门进行密集磋商，”他在电台节目中说。“除了工业园本身的规划和发展，周边的设施，特别是交通基建，也非常重要。”工业园预计分两期落成，第一期涉及三座大楼的建设，预计将于2024年底完工。该地块将于明年开始运营。北环线的建设预计于明年开始，并于2034年完成。与北环线连接的古洞站位于东铁线上水站和落马洲站之间，预计将于2027年落成。立法会议员刘国勋本月表示，北环线的时间表未能与工业园发展同步，并呼吁政府与港铁公司商讨加快建设的事宜立法会议员张新宇也表示，连接公园与落马洲站的直达道路只供内地游客使用，而来自香港的游客则不能使用，这“太荒谬了”。当局告诉张，虽然落马洲站仅供跨境使用，但他们已向立法会提议，允许预先登记在公园工作的人员乘坐穿梭巴士往返车站。创新、科技及工业局局长孙东表示，公园首期建筑面积已倍增至100万平方米，当局需要重新规划场地。照片：李迪生如果安排顺利，道路使用者的类别也可能会增加。孙东周六表示，连接公园与粉岭公路和新田公路的另一条路线——西区连接路已于10月开通，人们也可以从上水或元朗站到达公园。部长还指出，公园首期建筑面积已倍增至100万平方米，当局需要重新规划场地。“我们过去的规划没有这么雄心勃勃。过去，整个公园的建筑面积为120万平方米。预计人数将达到几万人。现在，这个数字可能会达到 100,000，”他说道。“人流量肯定会增加，也会有更多公司入驻。对附近基础设施的需求肯定会增加。”该工业园位于边境的战略位置，将成为深港科技创新合作区的一部分。该工业园由深圳河分隔的两个区域组成，香港占地 87 公顷（215 英亩），深圳占地 302 公顷。该工业园位于香港新田科技城地区，将成为香港首屈一指的创新与科技中心。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292575/hong-kong-highly-concerned-over-pace-rail-link-works-it-centre?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从泰勒·斯威夫特到梅西：回顾 2024 年香港大型活动的失败</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292571/taylor-swift-messi-looking-back-hong-kongs-2024-mega-event-flops?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292571/taylor-swift-messi-looking-back-hong-kongs-2024-mega-event-flops?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果俄罗斯天然气供应因紧张局势加剧而中断，斯洛伐克将威胁乌克兰断电</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292563/slovakia-threatens-ukraine-power-cuts-if-russian-gas-flows-stop-tensions-deepen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 11:55俄罗斯东部的天然气处理设施。图片：TNS斯洛伐克总理罗伯特·菲科威胁说，如果基辅停止向中欧输送俄罗斯天然气，他将切断对乌克兰的电力供应。“1 月 1 日之后，我们将评估局势并可能对乌克兰采取对等措施，”菲科在周五晚上发布在 Facebook 上的视频中说道。 “如有必要，我们将在网络中断期间停止供应乌克兰急需的电力。”如果找不到替代方案，通过乌克兰流向欧洲的俄罗斯天然气将在现有协议到期的年底停止。斯洛伐克是剩余的最大买家之一，一直在向乌克兰施加压力，要求其找到解决方案。菲科威胁说，如果泽连斯基不满足他的要求，他将进行报复，周五的言论是他迄今为止最强烈​​的警告。自 3 月以来，俄罗斯加强了对乌克兰能源基础设施的导弹和无人机袭击，摧毁了一半的发电能力，并导致全国停电。乌克兰严重依赖进口，包括从斯洛伐克进口。斯洛伐克仍然通过德鲁日巴管道接收过境乌克兰的俄罗斯石油。一位知情人士表示，如果斯洛伐克停止电力出口，停止供应可能是基辅的反制措施。由于讨论政治敏感问题，该人士要求匿名。随着天然气协议于 1 月 1 日到期，双方的言辞愈演愈烈，政治风险也随之上升。菲科辩解说，停止俄罗斯天然气供应将对欧洲经济产生重大影响。这位斯洛伐克领导人表示，由于停止供应，欧盟将在未来两年面临额外的 1200 亿欧元（1250 亿美元）能源成本。“停止俄罗斯天然气通过乌克兰过境不仅仅是一个空洞的政治姿态。这是一个极其昂贵的举措，我们欧盟将为此买单，”菲科说。俄罗斯和乌克兰都明确表示，随着紧张局势加深，他们很难在协议条款上达成共识。斯洛伐克总理希望在 2024 年后维持天然气运输，并表示他已经提出了不需要两个交战国之间接触的替代解决方案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292563/slovakia-threatens-ukraine-power-cuts-if-russian-gas-flows-stop-tensions-deepen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LGBTQ 权利、深度伪造威胁、生育率下降：2024 年亚洲的性别平等状况</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292530/lgbtq-rights-deepfake-threats-falling-fertility-asias-gender-equality-landscape-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292530/lgbtq-rights-deepfake-threats-falling-fertility-asias-gender-equality-landscape-2024?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在经济进一步低迷的情况下，香港纯线上零售商再创一个月增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292561/hong-kong-online-only-retailers-log-another-month-growth-amid-wider-slump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292561/hong-kong-online-only-retailers-log-another-month-growth-amid-wider-slump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东亚：中国科学家挑战人类“走出非洲”进化论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292044/it-was-east-asia-chinese-scientist-challenges-out-africa-theory-human-evolution?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292044/it-was-east-asia-chinese-scientist-challenges-out-africa-theory-human-evolution?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT 创建者 OpenAI 为何计划转型为公益公司</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3292567/why-chatgpt-creator-openai-plans-transition-public-benefit-corporation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 11:48OpenAI转型为公益机构，有望助力其筹集更多资金。图片：TNS
ChatGPT 创始人 OpenAI 周五制定了一项计划，将其营利性部门转变为特拉华州公益公司 (PBC)，以帮助其筹集资金并在与谷歌等公司进行成本高昂的人工智能 (AI) 竞赛中保持领先地位。OpenAI 的新结构旨在打造一家对投资者更友好的公司，同时保持为相关慈善机构提供资金的使命。包括亚马逊支持的 Anthropic 在内的竞争对手也采用了 PBC 结构来平衡社会利益和股东价值。OpenAI 计划的新公司结构旨在平衡社会利益和股东价值。图片：法新社虽然 PBC 和传统公司都是营利性实体，但法律要求 PBC 追求一项或多项公共利益，包括社会和环境目标。2013 年，特拉华州修改了其一般公司法，允许成立 PBC。根据德克萨斯大学的 Jens Dammann 的研究，截至 2023 年 12 月，共有 19 家公开交易的 PBC。OpenAI 在其博客中将当前结构描述为“由非营利组织控制的营利性组织，投资者和员工的利润份额有上限”。在新的组织下，非营利组织将拥有营利性的股份，类似于外部投资者，营利性组织将为非营利组织的慈善使命提供资金。“PBC 将运行和控制 OpenAI 的运营和业务，而非营利组织将聘请领导团队和员工来追求这家总部位于旧金山的公司表示：“我们正在为医疗保健、教育和科学等领域的慈善举措提供支持。”智能手机屏幕显示了 OpenAI 的 AI ChatGPT 和其他人工智能应用程序的图标。照片：TNS与 PBC 不同，非营利性公司没有股东，而是将利润再投资于其使命，而不是将其分配给个人。PBC 不享受特殊的税收减免或奖励，而非营利组织如果满足某些要求，通常可免征联邦所得税。路易斯安那州新奥尔良杜兰大学法学院公司法教授 Ann Lipton 表示，成为 PBC 并不能保证公司将其既定使命置于利润之上，因为法律只要求董事会“平衡”其使命和盈利利益。Lipton 表示，特拉华州法律确实要求公司向股东报告其实现目标的进展情况，实际上，股东决定了 PBC 在多大程度上坚持其使命。“选择福利形式而不是其他公司形式的唯一原因是向公众声明。它实际上没有任何真正的执行力，”Lipton 补充道。一些法律专家还表示，公开交易的 PBC 更容易被收购，因为竞标者可能会辩称该公司缺乏利润最大化，或者其公共利益目标与竞标者的目标相冲突。埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 xAI 成立于 2023 年，在今年的一轮融资中筹集了约 60 亿美元，在交易前这家初创企业的估值约为 180 亿美元。图片：ShutterstockOpenAI 的竞争对手 Anthropic 和 Elon Musk 的 xAI 也采用了 PBC。在科技行业之外，Allbirds 是一家总部位于旧金山的 PBC，销售由天然材料制成的可持续鞋子和服装。总部位于纽约的 PBC Kickstarter 维护着一个用于创意项目的全球众筹平台。总部位于加州的 Patagonia 是一家户外休闲服装、设备和食品零售商，是另一家著名的 PBC。据其网站称，该公司已向环保组织捐款超过 2.3 亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3292567/why-chatgpt-creator-openai-plans-transition-public-benefit-corporation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>