<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2024 21:14:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国法官对唐纳德·特朗普在颠覆选举案中的豁免权主张表示怀疑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247862/us-judges-sceptical-donald-trumps-immunity-claim-election-subversion-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247862/us-judges-sceptical-donald-trumps-immunity-claim-election-subversion-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国验尸官裁定西尼德·奥康纳死于“自然原因”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3247861/sinead-oconnor-died-natural-causes-uk-coroner-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.10 00:45爱尔兰歌手 Sinead O&#39;Connor 在 Highline 宴会厅表演2012 年 2 月，纽约。照片：法新社伦敦验尸官周二宣布，爱尔兰音乐家 Sinead O&#39;Connor 去年死于“自然原因”。格莱美奖这位获奖歌手因 1990 年翻唱的《Nothing Compares 2 U》而闻名，去年 7 月被发现在伦敦南部的家中失去知觉。她 56 岁。伦敦警方当时表示，警方并未将其视为可疑，而是进行了尸检以确定她的死因。伦敦南部的萨瑟克验尸法庭表示：“这是为了确认奥康纳女士是自然死亡。因此，验尸官不再参与她的死亡。”一个人在运载已故爱尔兰歌手灵柩的灵车后面做手势八月，西尼德·奥康纳 (Sinead O&#39;Connor) 在爱尔兰布雷参加她的葬礼。照片：路透社奥康纳的去世引起了她的大批歌迷的同情，其中包括世界各地的其他音乐家和名人，特别是在她的祖国爱尔兰。去年 8 月举行葬礼的那天，数百人在都柏林以南 20 公里（13 英里）的爱尔兰小镇布雷 (Bray) 的送行路线上排队，她在那里生活了 15 年。这位在 20 世纪 90 年代蜚声国际的音乐家，尤其愿意批评天主教会，她遭到了一些人的诽谤，也被另一些人称赞为开拓者。过早了：记住 16 个时代-定义 2023 年去世的名人奥康纳的经纪人透露，她在去世前一直在完成一张新专辑并计划巡演以及一部根据她的自传《回忆》拍摄的电影。这位音乐家还公开谈论了她的心理健康状况，2007 年她告诉美国电视主持人奥普拉·温弗瑞，她曾与自杀念头作斗争，并被诊断出患有躁郁症。最近，她回避了聚光灯，尤其是在 2022 年，她的儿子谢恩 (Shane) 自杀身亡，时年 17 岁。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3247861/sinead-oconnor-died-natural-causes-uk-coroner-rules?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将在新行动计划中培育和赞扬私营经济的“企业家精神”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247821/china-nurture-and-praise-entrepreneurial-spirit-private-economy-new-action-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.10 00:00私营经济贡献了中国一半以上的税收收入， 60%以上的国内生产总值和80%以上的城镇就业人口。图片来源：新华社中国最高经济规划师周二承诺，将进一步为私营经济扫清道路，尽管政府去年推出的大量政策支持尚未重振私营经济的士气和活力。推动重点领域投资。当局将“加快促进私营经济发展的立法进程，重点是建立支持私营部门发展的法律和制度框架”，国家发改委表示。国家发展和改革委员会（NDRC）私营经济发展局。新的行动计划包含在共产党喉舌《人民日报》头版上发表的一篇文章中。 不过，许多经济学家呼吁采取有意义的行动，而不是权宜之计。最新举措旨在保障平等合法地获取生产要素、公平参与市场竞争和平等的法律保护发改委表示。经济规划师还承诺解决具体问题，回应私营企业的关切，同时通过政策和促销创造更好的环境。“关于政策方面，政府将通过落实各项惠商政策，增强诚信。”文章称。 “企业家精神将得到培育和赞扬。”北京近年来对各类私营行业的监管打压，包括金融、教育、游戏、科技和互联网领域，对私营企业产生了深远的影响。中国经济复苏。中国经济复苏取得进展吗？ 11 月数据的 6 个要点北京在 7 月发布了 31 点行动计划，这被视为中国有史以来提振市场情绪、为私营部门提供有利​​环境的最强烈信息，重点关注经济增长、就业和技术创新。随后在 11 月推出了 25 点一揽子政策。在上个月定调的中央经济工作会议上，中国领导人还誓言“促进民营企业发展壮大，在市场准入、资源获取、公平执法、维权等方面出台了一批措施”。但民间投资下降0.5% 2023年前11个月同比增长6.5%，与同期国有企业投资增长6.5%形成鲜明对比。至于具体措施将如何出台，以及北京实际上如何看待私营部门在世界第二大经济体中的作用，仍然存在疑问。私营经济贡献了中国税收收入的一半以上，更多其国内生产总值占国内生产总值的60%以上，城镇就业人数占80%以上。国家主席习近平周一在中央纪律检查委员会的讲话中表示，要深化反腐败斗争把“严惩政商勾结腐败作为重中之重”。民营经济也受到整体经济放缓和地缘政治紧张的挑战。清华大学研究团队在周一发布的2024年预测中强调，民营经济严重缺乏信心和活力。“（共产党应该）努力避免解读民营经济的发展“治标之策”，要及时以实际行动解决一些具体问题，扭转社会对民营经济普遍存在的负面预期。”团队表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247821/china-nurture-and-praise-entrepreneurial-spirit-private-economy-new-action-plan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梵蒂冈教义负责人批准祝福同​​性伴侣，因其描述性高潮的书而受到批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3247844/vaticans-doctrine-chief-who-approves-blessing-same-sex-couples-under-fire-over-his-book-describing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3247844/vaticans-doctrine-chief-who-approves-blessing-same-sex-couples-under-fire-over-his-book-describing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在香港领导人李约翰在虚假视频中似乎支持投资计划后，香港政府对人工智能生成的诈骗发出警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247852/hong-kong-government-warns-ai-generated-scams-after-city-leader-john-lee-appears-back-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 22:52来自虚假视频的剧照，其中首席执行官李约翰出现认可一项投资计划。图片：讲义香港政府警告公众不要被一段人工智能伪造的网络视频所蒙蔽，该视频中香港领导人似乎在推荐一项投资计划带来巨额回报。该视频似乎显示行政长官李家超支持该计划，但周二该视频被政府谴责为伪造。官员称该视频是一部带有欺诈意图的虚构作品，并谴责那些试图利用李的名字和形象欺骗公众的责任者。“公众不应被类似的投资相关行为所蒙蔽。”广告或宣传视频。”一位发言人表示。“他们不应在网上提供个人信息、注册移动应用程序或打开任何链接。”政府谴责一段用 AI 伪造的首席执行官李约翰 (John Lee) 似乎支持一项投资计划的视频。摄影：Jelly Tse他补充，市民亦应保持警惕，并采取措施核实任何促销活动的真伪。发言人表示诈骗事件已被移交警方调查。行政长官办公室于 2022 年 9 月发出类似警告，原因是李的形象和虚假报价被用来引诱人们使用可疑的在线交易平台。 &gt;香港警方在前 10 个月挫败了向骗子转账 11 亿港元该平台还刊登了据称是对 Lee 的采访，其中他赞扬了加密货币交易系统，并包含一个链接香港警方去年 7 月警告公众，警方已收到诈骗者利用人工智能生成的材料试图欺骗公众的举报。香港80岁香港女子被骗910万港元超过 200 人在打击行动中被捕一名男子在被一段克隆了银行首席执行官声音的虚假视频采访欺骗后，损失了价值 1,700 港元（218 美元）的电脑游戏积分。另一起事件涉及一名男子，他受到一段视频的威胁，视频中他的脸被叠加在露骨的内容上。然而，该男子驳回了勒索企图，并向警方报告了这一事件。 &gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247852/hong-kong-government-warns-ai-generated-scams-after-city-leader-john-lee-appears-back-investment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港教育大学成立全港首个国家安全研究中心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3247854/education-university-hong-kong-sets-citys-first-research-centre-dedicated-national-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 23:12香港教育大学是本市主要教学培训机构。图片：Roy Issa香港最大的教师培训机构设立了香港首个专门研究国家安全的学术中心，旨在确保学生对法律和相关问题有深入的了解。&lt; /p&gt;香港教育大学周二成立国家安全与法制教育研究中心。校董会主席黄友嘉表示，该中心将致力于向学生灌输正确的国家观念。“[我们]设立这个中心作为一个重要平台，以帮助学生树立正确的国家观念。”积极推动国民教育和相关法制教育，向学生灌输正确的国家观和法治观，为香港和国家的发展作出贡献。”黄在启动仪式上表示。 律政司司长林郑月娥（前右三）及立法会主席黄大卫（右四）出席启动仪式。图片：Jelly Tse该中心由法学学者顾敏康教授领导，将负责制定本科生必修国家安全与法制教育课程。 2025-2026学年。“未来，中心将努力以实际行动，加强学生和教职员工的国家安全教育，增强他们对中国宪法、基本法和国家安全的基本认识。” 中心主任顾表示，他还将带领中心组织国家安全教育论坛，开发新的理论课程和法制教育项目。香港学校必须加大唱“软”国歌的音量：检讨律政司司长林定国表示，大学在国民教育中扮演着至关重要的角色。 “在这方面，香港教育大学发挥着独特的作用。一方面，学生是社会的年轻人，但更重要的是，他们中的大多数同时也是未来的教师，肩负着教育下一代的重要使命。”林说。顾目前是该大学应用政策研究和教育未来学院副联席主任。曾任城市大学法学院副院长。顾毕业于华东政法大学法学院，后在美国俄勒冈州威拉米特大学继续深造。&lt; /p&gt;除了对中国和欧洲商法和刑事司法的学术兴趣外，顾还是半官方的北京智库中华港澳研究会的理事会成员。习近平主席赞扬香港领导人在国家安全和地区民意调查中继两年前更新教师行为准则后，教育专业的学生必须在内地参加强制性国家安全课程并完成沉浸式活动中国。作为2025学年通识教育要求的一部分，所有教育大学本科生必须参加四个新领域的课程——数字素养、国家安全和法制教育、创业和国家经验。 p&gt;国教模块将占2个学分，而改革前为1个学分。修改后的行为准则下，教师应具备基本的国史知识，掌握“正确的知识”。理解”宪法、基本法和国家安全法，尊重国家根本制度。教育局局长蔡玉莲周二开始访问广州和深圳主持仪式华南师范大学首个香港教师培训交流基地揭牌。该基地的设立是为了配合蔡氏计划多组织教师内地游，以促进他们的修养去年，中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会审议了一项关于爱国主义教育的国家法案，该法案对学生的国家认同感产生了重大影响。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3247854/education-university-hong-kong-sets-citys-first-research-centre-dedicated-national-security?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不丹前总理策林·托盖领导的政党赢得选举，经济冲突打击“国民幸福”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3247855/former-bhutan-pm-tshering-tobgays-party-wins-election-economic-strife-hits-national-happiness?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3247855/former-bhutan-pm-tshering-tobgays-party-wins-election-economic-strife-hits-national-happiness?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞银分析师表示，尽管美国严格的半导体限制造成挫折，中国仍将在 2024 年坚持人工智能的发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3247835/china-persist-ai-development-efforts-2024-despite-setbacks-rigid-us-semiconductor-restrictions-ubs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 22:30美国自 2019 年以来实施的一系列制裁迫使中国庞大科技供应链上的公司密切合作，支持国内人工智能项目。图片来源：Shutterstock中国今年将继续推进大型语言模型 (LLM)（用于训练 ChatGPT 和类似应用程序的技术）和生成人工智能 (AI) 系统的开发，尽管瑞士投资银行瑞银(UBS)分析师表示，美国对中国大陆获取先进半导体施加了限制。预计中国将通过利用国内人工智能“在这些限制范围内努力并努力取得进展”瑞银集团亚太技术研究主管尼古拉斯·高杜瓦 (Nicolas Gaudois) 在周二由该行主办的网络研讨会上表示，美国的出口管制已阻止了中国的发展。瑞银集团分析师的观点反映了中国半导体行业如何经受住了去年华盛顿科技制裁升级的考验。 ，限制了用于人工智能项目的先进芯片制造设备和尖端半导体的出口。中国大陆的科技行业去年似乎已经克服了美国出口管制的束缚，华为技术有限公司出人意料地重返5G智能手机市场，推出了搭载“突破性”先进中国制造处理器的新手机。它显示了这家被列入美国黑名单的公司在因贸易制裁而苦苦挣扎多年之后，为建立业务所付出的努力。除了这一突破之外，瑞银分析师还断言，中国的半导体行业在瑞银台湾研究部主管兰迪·艾布拉姆斯 (Randy Abrams) 在同一网络研讨会上表示，“美国对成熟节点的限制非常有限”。周二。他指出，这些成熟节点芯片的销售并未受到限制。“我们看到中国在这些领域加大了投资力度，”艾布拉姆斯说。 “我们将看到相机图像传感器、微控制器、模拟芯片和电动汽车分立半导体器件等成熟应用的市场稳步回升。”在美国更严厉的制裁下，中国半导体行业度过了艰难的一年 h3&gt;“在半导体设备方面，本地供应商的市场份额已从非常低的个位数提高到中高个位数，”他说。 “他们的收益来自于向中国半导体制造商供货，因为他们增加了成熟的节点产能。”艾布拉姆斯表示，在需求的支持下，国内芯片制造设备供应商的市场份额增加至约 20%来自中国芯片制造工厂。 “因此，如果我们忽略非常先进的节点，实际上存在很多（投资）机会，”他说。他说，全球对芯片的需求预计将很快开始回升随着库存压力缓解和半导体代工厂采购改善。美国自 2019 年以来实施的一系列制裁也迫使中国庞大科技供应链上的公司密切合作。根据 11 月份的一份报告，运营 Ernie Bot 和 Ernie LLM 的互联网搜索巨头百度订购了价值 6100 万美元的华为 910B Ascend AI 芯片，该芯片是这家中国公司开发的，作为 Nvidia A100 处理器的替代品，用于 200 台服务器。路透社援引消息来源。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3247835/china-persist-ai-development-efforts-2024-despite-setbacks-rigid-us-semiconductor-restrictions-ubs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在以色列，轰炸和战斗继续激烈，布林肯希望为战后加沙制定计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247850/israel-blinken-looks-plan-post-war-gaza-bombardment-fighting-continue-rage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247850/israel-blinken-looks-plan-post-war-gaza-bombardment-fighting-continue-rage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡对交通部长易华兰的“强有力和彻底”的腐败调查结束，总检察署将进行审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247851/singapores-robust-and-thorough-graft-probe-transport-minister-s-iswaran-over-attorney-generals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 22:41贸易和工业部长 S Iswaran 在新闻发布会上讲话2017 年 9 月 15 日在新加坡举行的 F1 大奖赛夜间比赛。图片：路透社教育部长表示，腐败行为调查局 (CPIB) 对交通部长 S Iswaran 的调查已经结束周二陈振声。陈振声代表总理在书面答复新加坡进步党党员 Hazel Poa 时表示，总检察署 (AGC) 目前正在审查此案。 .Poa 是一名非选区议员 (NCMP)，他要求了解 CPIB 对 Iswaran 调查的最新情况。“我知道公众对此非常感兴趣。陈说。“我想保证此案将通过适当的法律程序。”Ong Beng Seng 与新加坡部长在调查中成为焦点他指出，CPIB 已经完成了“强有力且彻底的调查”，此事现已提交 AGC。“因此，不适合他说。去年 7 月 12 日，CPIB 首次透露 Iswaran 正在协助调查反贪机构发现的一起案件。 两天后，CPIB 表示，交通部长实际上已于 7 月 11 日被捕，随后获得保释。酒店地产有限公司董事总经理王明成于同日被捕。李显龙总理随后让依瓦兰休假。 Lee还在8月表示，Iswaran的工资已减少至每月8,500新元（6,390美元），直至另行通知。 Iswaran 继续领取 192,500 新元的年度 MP 津贴。新加坡交通部长兼贸易主管部长关系 S. Iswaran 于 2022 年 5 月 17 日在新加坡樟宜航空峰会上发表开幕致辞。照片：法新社国务资政徐芳达 (Chee Hong Tat) 接任国务部长伊斯瓦兰缺席时担任代理交通部长。有关 CPIB 对伊斯瓦兰调查的细节几乎没有公布。目前尚不清楚他正在接受调查的目的是什么，也不知道他的保释金额是多少。当 CNA 询问调查何时完成时，CPIB 回应了 Chan 的评论，并表示“不宜进一步发表评论” ”。这篇文章首先由  发表]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247851/singapores-robust-and-thorough-graft-probe-transport-minister-s-iswaran-over-attorney-generals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外交官刘建超承诺在两国寻求关系解冻之际加强与美国的关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3247838/veteran-chinese-diplomat-pledges-stronger-ties-us-both-countries-pursue-thaw-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 22:00在美国智库主持的演讲中，老共产党员中共外交官刘建超表示，双方要推动经贸等各领域务实合作取得明显成果，增强民众对中美关系的信心。图片来源：Getty Images中国资深外交官刘建超承诺在两国关系解冻之际推动“1.5轨外交”，帮助建立稳定、健康和可持续的美中关系.周一，刘鹤在纽约亚洲协会主办的一次演讲中表示，美国和中国“应该采取更多措施增进了解、促进合作，延续领导人会晤所创造的积极势头” .中共外交部门中联部部长刘鹤正在率团访问美国，这是自中国国家主席习近平会见美国总统以来访问美国的最高级别官员11 月在旧金山与美国同行乔·拜登会面。习拜登会晤是美中关系的“里程碑”：高级特使刘表示两国领导人 11 月达成重要共识” 亚洲协会声明称，双方可以加强沟通、交流与合作，逐步消除两国关系中的障碍。 此次交流是“1.5轨对话”的一部分，涉及政府官员和非政府人士。它已逐渐成为一个渠道刘鹤一行还与欧亚大陆主席伊恩·布雷默讨论了全球风险和挑战政治风险咨询公司 Group。根据中方声明，刘和布雷默一致认为，中美对世界和平、稳定与繁荣负有重要责任。“声明称，双方应加强互信与合作……鼓励社会各界特别是青少年密切互动，搭建长期友好合作的桥梁。刘鹤访美正值作为双边关系的一个主要热点，台湾选民将于 1 月 13 日选出新总统和立委。中国外交与美猴王有何相似之处？韩联社周日报道称，刘鹤计划访问华盛顿、纽约和旧金山，并预计将与拜登政府官员会面。 周一，上海市委书记陈吉宁与前美国总统率领的美国代表团举行会谈“中美两国应该有新的愿景，共同打造中美关系的五个支柱。”陈说，并补充说，他欢迎萨默斯来玩在加强人文交流和学术交流方面发挥更大作用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3247838/veteran-chinese-diplomat-pledges-stronger-ties-us-both-countries-pursue-thaw-relations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾选举：北京在新总统岛内投票前三天公布福建两岸“模范区”的详细信息</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247840/taiwan-election-beijing-gives-details-fujian-cross-strait-model-zone-3-days-island-votes-new?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247840/taiwan-election-beijing-gives-details-fujian-cross-strait-model-zone-3-days-island-votes-new?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拥有40年历史的香港大学获准更名为圣弗朗西斯大学</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3247843/40-year-old-hong-kong-college-gets-green-light-rename-itself-saint-francis-university?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 21:07明爱专上学院已更名为圣弗朗西斯大学。相片：Jelly Tse一所拥有近40年历史的专上学院获准更名为圣方济各大学，成为香港第一所天主教大学，致力创造「更多优质机会」 教育局常任秘书长周二批准明爱专上学院根据行政长官的决定，立即更名为圣弗朗西斯大学。理事会。大学校长金麦建华庆祝了这一里程碑，并表示这一变化将为该机构带来新的机会。“职称升级将为高质量学习提供更多机会高等教育，并认可那些想要发展自己职业的年轻人，”他说。 “更名后，大学将继续提供我们独特的课程。”大学校长 Kim Mak（中）庆祝通过打开一瓶香槟改变了前学院的地位。图片：Jelly TseKim表示，今年毕业的学生将获得印有大学名称的毕业证书。他承诺升级不会导致学费增加。原学院将成为本市第四所获得大学地位的自负盈亏专上教育机构。另外三所分别是都会大学、树仁大学和恒生大学。麦表示，这所刚刚成立的大学的主要目的是吸引符合其志向的学生，而其招生方式和目标将保持不变。 p&gt;该大学表示致力于提供灵活多样的学习途径，以满足学生和社会的需求。还计划在不久的将来开设护理和专职健康硕士课程，并推出更多不同学科的研究生课程。香港应用科技大学计划引起院校兴趣该机构于1985年成立，前身为明爱许书院，其后于 2010 年获准成为一所提供学位课程的专上学院。该大学位于将军澳，提供商业和酒店管理、健康科学和设计学士学位。该机构目前拥有约 3,000 名全日制学生和 500 名兼读制学生。学生还可以攻读技术人文学科等领域的学位和高级文凭，重点关注人工智能和通信技术.政府批准升级的决定考虑了大学的课程范围、研究能力、规模和规模、治理和管理、财务可持续性和学术环境等因素。 香港城市大学：一所走向世界的大学该机构的一般工商管理、社会工作以及信息和通信技术学士学位课程已获得认证。它还于2022年通过了香港学术及职业资历评审局的机构审查，结论是前学院已达到该机构的研究能力和学生入学要求。教育局局长蔡恭蕙玉莲向大学表示祝贺，并表示她相信私立专上教育界将继续在培养人才、满足香港人力需求方面发挥关键作用。地位的改变反映了政府致力于促进平行发展的承诺发展公帑及自资专上教育界别，为青少年提供优质、灵活及多元化的学习途径。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3247843/40-year-old-hong-kong-college-gets-green-light-rename-itself-saint-francis-university?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023 年被确认为地球有史以来最热的一年，并且“很可能”是 10 万年来最热的一年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3247841/2023-confirmed-planet-earths-hottest-year-ever-and-very-likely-warmest-100000-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 21:12科学家确认 2023 年是有记录以来最温暖的一年。
图片来源：Shutterstock欧盟哥白尼气候变化服务中心 (C3S) 周二表示，去年是地球有记录以来最热的一年，而且可能是过去 10 万年来世界最热的一年.在气候记录一再被打破之后，科学家们普遍期待这一里程碑的到来。自 6 月以来，与前几年的相应月份相比，每个月都是世界上有记录以来最热的月份。“从气候角度来看，这是非常特殊的一年……独一无二，即使在与其他非常温暖的年份相比，”C3S 主任 Carlo Buontempo 说道。联合国秘书长警告说，这是有记录以来最热的一年C3S 确认 2023 年是最热的一年全球温度记录可以追溯到 1850 年。当与树木年轮和冰川气泡等来源的古气候数据记录进行核对时，Buontempo 表示，今年“很可能”是过去 10 万年中最温暖的一年。&lt; p&gt;平均而言，2023 年地球温度比 1850-1900 年工业化前时期高 1.48 摄氏度，当时人类开始大规模燃烧化石燃料，向大气中排放二氧化碳。各国在 2015 年《巴黎协定》中同意努力防止全球变暖超过 1.5 摄氏度（2.7 华氏度），以避免其最严重的后果。世界尚未违反该目标 — — 该目标指的是全球平均气温几十年来气温上升了 1.5 摄氏度，但 C3S 表示，近一半的天数都超过了 2023 年的水平，开创了“可怕的先例”。&lt;尽管政府和企业的气候目标不断增加，二氧化碳排放量仍然居高不下。 2023 年，全球因燃烧煤炭、石油和天然气而产生的二氧化碳排放量创下历史新高。C3S 表示，去年，大气中二氧化碳浓度升至有记录以来的最高水平，为百万分之 419。 这也是第一年每天温度比工业化前时期高出 1 摄氏度以上。 C3S 表示，首次出现两天（均在 11 月）比工业化前时期气温高 2 度的情况。是什么让 2023 年可能成为有记录以来最热的一年？是什么让 2023 年可能成为有记录以来最热的一年？ h3&gt;去年比上一个最热年份 2016 年热 0.17 度，以“惊人”的幅度打破了记录，Buontempo 说。除了人为造成的气候变化外，2023 年的气温还厄尔尼诺天气现象加剧了这一现象，使东太平洋的表层海水变暖，导致全球气温升高。气温的每一次上升都会加剧极端和破坏性的天气灾害。 2023 年，这个更热的星球加剧了从中国到欧洲的致命热浪，极端降雨导致利比亚发生洪水，造成数千人死亡，加拿大也经历了有记录以来最严重的野火季节。&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;&gt;2023 年 7 月，伊拉克巴格达，一名男子在热浪中降温。欧洲气候机构周二表示，去年地球打破了全球年度高温记录。照片：美联社“全球气温的相对微小变化会对人类和生态系统产生巨大影响，”世界天气归因全球研究共同领导者、气候科学家弗里德里克·奥托 (Friederike Otto)合作。“十分之一度都很重要，”她补充道。气候变化的经济后果也在不断升级。美国国家环境信息中心的数据显示，美国遭受了至少 25 起气候和天气灾害，损失超过 10 亿美元。长期干旱毁坏了阿根廷的大豆作物和西班牙的小麦作物。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3247841/2023-confirmed-planet-earths-hottest-year-ever-and-very-likely-warmest-100000-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙任命加布里埃尔·阿塔尔为法国最年轻且首位公开同性恋的总理</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3247837/macron-names-gabriel-attal-frances-youngest-and-first-openly-gay-prime-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3247837/macron-names-gabriel-attal-frances-youngest-and-first-openly-gay-prime-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>