<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 21:12:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>印度逮捕了中国智能手机制造商 Vivo 的两名高级员工</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246139/india-arrests-two-senior-employees-chinese-smartphone-maker-vivo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.24 01:38一名男子在商店内清洁 Vivo 智能手机的广告屏幕2018 年 12 月，印度艾哈迈达巴德。照片：路透社直接参与此案的消息人士称，印度金融犯罪打击机构逮捕了中国智能手机制造商 Vivo 印度部门的两名高级员工周六，该公司发誓要对此事提出法律诉讼。两个月前，执法局逮捕了四名行业高管，其中包括一名中国公民，他们在 Vivo 印度子公司工作，涉嫌洗钱。该公司否认了这些指控。继 2020 年发生致命边境冲突后，印度加强了对中国企业和投资的审查。“我们对当局目前的行动深感震惊”，Vivo 发言人表示。中国手机品牌 Vivo 发誓支持在印度被捕的高管“最近的逮捕表明骚扰行为持续存在，因此在更广泛的群体中引发了不确定的环境产业格局。我们坚决利用一切法律途径来解决和质疑这些指控。”消息人士称，被捕的人于周六被带到德里一家法院，然后被送往该机构拘留，但该消息人士拒绝透露此事。因未获授权与媒体交谈而被点名。执法局发言人没有立即回应置评请求。Vivo 员工的身份路透社无​​法得知。消息人士补充说，确认后，将于 12 月 26 日出庭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246139/india-arrests-two-senior-employees-chinese-smartphone-maker-vivo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>也门交战各方承诺采取停火措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246137/yemens-warring-parties-commit-ceasefire-steps?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.24 00:51萨那的抗议活动中一名男子持枪，也门，周五。照片：EPA-EFE联合国也门问题特使周六表示，沙特支持的也门政府和与伊朗结盟的胡塞武装都承诺采取措施实现停火。 控制也门北部的胡塞武装自 2015 年以来一直与沙特领导的军事联盟作战，这场冲突已造成数十万人死亡，也门 80% 的人口依赖人道主义援助。&lt;联合国特使汉斯·格伦德伯格在其办公室发表的一份声明中表示，他“欢迎各方承诺采取一系列措施，以实施全国停火，改善也门的生活条件，并为恢复也门局势做准备”。声明称，格伦德伯格“现在将与各方合作，在联合国主持下制定一份路线图，其中包括这些承诺并支持其实施”。 路线图以及停火协议还将包括双方承诺恢复石油出口、支付所有公共部门工资、开放塔伊兹和也门其他地区的道路，以及“声明称，“进一步放松对萨那机场和荷台达港的限制”。八年多前，在胡塞运动推翻也门国际公认的、沙特支持的政府后，沙特领导的军事联盟对胡塞运动进行了干预2014 年从首都萨那出发。9 月，胡塞武装官员自战争爆发以来首次访问利雅得。在此之前，双方在阿曼调解下进行了第一轮磋商利雅得和萨那与联合国和平努力并行，沙特特使四月份访问萨那。中国敦促伊朗和沙特阿拉伯共同努力“避免误判”和平在主要竞争对手沙特阿拉伯和伊朗同意在中国斡旋的协议中恢复关系后，这些举措获得了动力。也门的永久停火将标志着中东稳定的一个里程碑。 “格伦德伯格对沙特阿拉伯王国和阿曼苏丹国在支持各方实现这一目标方面所发挥的关键作用表示深切赞赏。”“他敦促各方最大限度地发挥作用在这个关键时刻保持克制，以便为对话和成功达成路线图协议创造有利的环境。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246137/yemens-warring-parties-commit-ceasefire-steps?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港蟠龙半岛豪宅28套海滨住宅中有14套占用政府土地，无适当租约</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246135/14-out-28-seafront-homes-luxury-hong-kong-beaulieu-peninsula-estate-occupying-government-land?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246135/14-out-28-seafront-homes-luxury-hong-kong-beaulieu-peninsula-estate-occupying-government-land?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“为我们祈祷”：目击者首次透露一艘载有 200 名罗辛亚难民的失踪船只的线索</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246136/pray-us-eyewitnesses-reveal-first-clues-about-missing-boat-200-rohingya-refugees?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246136/pray-us-eyewitnesses-reveal-first-clues-about-missing-boat-200-rohingya-refugees?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“亵渎”的同性耶稣诞生场景激怒了意大利保守派</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246131/blasphemous-same-sex-nativity-scene-angers-conservatives-italy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.23 22:00以婴儿耶稣的两位母亲为主角的耶稣诞生场景周六，意大利卡波卡斯泰洛迪梅尔科利亚诺的圣彼得和圣保罗教堂展出了传统的玛丽和约瑟夫雕像。照片：路透社教堂的耶稣诞生场景以圣婴耶稣的两位母亲为特色，而不是传统的玛丽和约瑟夫雕像，这引发了意大利保守派天主教徒和政界人士的愤怒。耶稣诞生场景在这个以天主教为主的国家很受欢迎，但近年来，随着社会变得更加世俗化和多元文化，耶稣诞生场景越来越陷入文化战争。圣彼得教堂的牧师位于卡波卡斯泰洛迪梅尔科利亚诺 (Capocastello di Mercogliano) 的保罗 (Paul) 为其对耶稣诞生的描绘进行了辩护。该小村庄位于阿韦利诺省 (Avellino)，距离那不勒斯以东约一小时车程。&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;&gt;周六，意大利卡波卡斯泰洛迪梅尔科利亚诺，圣彼得和圣保罗教堂的维塔利亚诺·德拉·萨拉神父站在耶稣诞生场景前，其中有两位婴儿耶稣的母亲。图片来源：Reuters“我想通过这个场景表明，家庭不再只是传统的家庭，”维塔利亚诺德拉萨拉神父说。 “在我们的教区，我们看到越来越多的儿童来自现有的新型家庭，他们是我们社会的一部分，分居和离婚者的孩子，同性恋夫妇，单身人士，年轻的母亲。”父亲德拉·萨拉在意大利以同情 LGBT 和左翼事业而闻名，他表示自己的态度与教皇方济各的态度一致，后者本周在一项具有里程碑意义的裁决中允许神父祝福同性伴侣。 但共同执政的意大利力量党参议员毛里齐奥·加斯帕里 (Maurizio Gasparri) 表示，LGBT 基督诞生堂“冒犯了所有一直尊重和热爱神圣家族的人”。 意大利卡波卡斯泰洛迪梅尔科利亚诺的圣彼得和圣保罗教堂中展出了圣婴耶稣的两位母亲的耶稣诞生场景。图片：路透社Pro-Vita &amp; Famiglia（Pro-Life and Family）组织称其为“危险、可耻和亵渎”。&lt; p&gt;Pro-Vita 发起了一份在线请愿书，呼吁阿韦利诺主教进行干预，该组织表示，耶稣诞生的场景与教会关于家庭的教义相矛盾，并使同性育儿和代孕合法化。该请愿书已到目前为止吸引了超过 21,000 名签署者。通过代孕生子在意大利是非法的，议会正在讨论一项政府发起的法律，该法律还将把出国代孕的夫妇定为犯罪。 &gt;本周，总理乔治亚·梅洛尼领导的意大利兄弟党的一名参议员提出了另一项法案，该法案将阻止学校校长停止天主教主题的活动，例如圣诞节戏剧或耶稣诞生场景的制作。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246131/blasphemous-same-sex-nativity-scene-angers-conservatives-italy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“勇敢坚强”：中国中毒案受害者去世引发同情和愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3246122/brave-and-strong-chinese-victim-unsolved-poisoning-case-dies-prompting-flood-sympathy-and-anger?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3246122/brave-and-strong-chinese-victim-unsolved-poisoning-case-dies-prompting-flood-sympathy-and-anger?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关逮捕从莫桑比克飞抵价值1,650万港元冰毒的二人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246132/hong-kong-customs-arrests-duo-flying-mozambique-over-hk165-million-meth-haul?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.23 22:05海关从入境航空旅客身上检获128公斤违禁药物2023 年前八个月。照片：Yik Yeung-man香港海关人员逮捕了两名从莫桑比克入境的男子，涉嫌贩运价值 1,650 万港元（210 万美元）的冰毒.香港海关周六表示，一名 27 岁女子和一名 29 岁男子的背部藏有约 33.5 公斤（73.8 磅）的怀疑毒品，随后被捕。托运行李中藏有 10 幅油画和 54 件手工艺品。二人从莫桑比克首都马普托出发，经停多哈，于周五抵达香港。调查仍在进行中。香港一家四口因涉嫌贩毒被捕“随着与内地及世界各地恢复正常旅行和往来，海关表示，访港旅客人数亦稳步上升。海关会继续运用风险评估方法，重点挑选来自高风险地区的旅客进行通关，以打击跨国入境贩毒活动。”在香港，贩毒罪名成立，最高可面临终身监禁和最高 500 万港元的罚款。2 香港居民涉嫌贩毒在机场被捕本周初，两名从意大利回国的香港居民因涉嫌贩运价值3,600万港元的氯胺酮及液体可卡因在机场被捕。&lt; p&gt;2023 年前 8 个月，海关从入境航空旅客身上查获了 128 公斤非法毒品，比去年同期发现的数量增加了 652%。但这一激增仍然是一个问题。与 Covid-19 大流行之前的没收数量相去甚远，该部门 2019 年从航空乘客中查获了 256 公斤非法毒品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246132/hong-kong-customs-arrests-duo-flying-mozambique-over-hk165-million-meth-haul?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国将农历新年列入工作人员假期清单</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3246115/united-nations-adds-lunar-new-year-its-holiday-list-staff?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.23 21:00农历新年是中国最重要的节日之一中国日历。照片：美联社联合国已将农历新年视为其可选假期之一，为中国工作人员长达十年的活动和北京在国际机构中的使命画上句号。星期五，第78届联合国大会一致通过了将农历新年定为“浮动节日”的决议。它的意思是节日，庆祝新年的开始农历新年的农历新年将成为联合国总部及其世界各地办事处的工作人员在这一年中可以选择庆祝的第八个可选节日。其他节日是赎罪日、卫塞节、排灯节、古尔普拉布节、东正教圣诞节、东正教耶稣受难日和诺鲁孜节。根据联合国规定，工作人员一年中有九个固定假期和一个浮动假期。联合国机构避免在这段时间举行会议。中国常驻联合国代表团代办戴兵表示，这一决定“反映了中国文化的影响” 根据代表团网站发布的中文文字记录，戴秉国表示，“它将有力推动不同文化的交流，体现联合国所秉持的多样性和包容性价值观。”&lt; /p&gt;农历新年是中国历法上最重要的节日之一，许多世界领导人都会向中国和世界各地的华人社区致以节日的问候。农历新年是中国历法上最重要的节日之一。 &gt;许多亚洲国家都会庆祝这一天，朝鲜和韩国将其称为“韩国新年”，越南将其称为“Tet”。周五的决议标志着中国员工十年来努力的一个里程碑联合国和中国驻联合国代表团一直在推动将农历新年列为浮动假日。“农历新年是否会被指定为联合国假日长期以来一直是‘一个问题’”联合国在一篇中文帖子中写道。一些中国工作人员还建议使用“Lunar New Year”（农历新年）而不是“Chinese New Year”（中国新年）的名称，“以赢得其他国家的支持”。帖子称：“亚洲国家”。在中国社交媒体网站微博上，截至周六下午，有关联合国决定的讨论吸引了超过 6100 万次浏览，成为当天最热门的话题之一。 p&gt;“这是个好消息，因为中国传统文化得到了更多的认可和接受，”微博用户张震写道。有人说这是传播中国文化的好机会。 “我认为越来越多的人会通过农历新年了解中国，”另一位说。获取更多RSS：&lt; br /&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3246115/united-nations-adds-lunar-new-year-its-holiday-list-staff?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国未发出停火呼吁后，加沙北部战事愈演愈烈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246125/fighting-rages-northern-gaza-after-un-stops-short-ceasefire-call?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246125/fighting-rages-northern-gaza-after-un-stops-short-ceasefire-call?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚铁路希望中国企业为一带一路项目提供PPP融资</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245773/kenya-pins-rail-hopes-ppp-funding-china-firms-belt-and-road-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245773/kenya-pins-rail-hopes-ppp-funding-china-firms-belt-and-road-project?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印控克什米尔偏远地区三人在军队拘留期间被杀，引发愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246121/anger-remote-parts-indian-controlled-kashmir-after-3-are-killed-while-army-custody?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.23 20:00印度克什米尔斯利那加的抗议活动中人们高喊口号周六，三名平民在军队拘留期间被杀。照片：EPA-EFE官员和居民周六表示，三名平民在军队拘留期间被杀，愤怒情绪在印控克什米尔的一些偏远地区蔓延。两天前，武装分子伏击导致四名士兵死亡。当地人称，印度军队周五拘留了至少八名平民进行审问，一天前，反抗印度统治的叛军在庞奇南部伏击了两辆军车地区，造成四名士兵死亡，三人受伤。Poonch 和 Rajouri 地区靠近将有争议的喜马拉雅地区划分为印度和巴基斯坦的高度军事化的控制线。 周六，在印度克什米尔夏季首府斯利那加举行的抗议活动中，人们高喊口号，抗议 Poonch 地区三名平民的死亡。照片：EPA-EFE当地人指责军队人员在附近的军营将三人折磨致死。尸体随后被交给当地警方，警方随后联系了死者家属。居民称，尸体上有遭受严重酷刑的痕迹。其他五名被拘留者的家人称，他们在遭受严重酷刑后被送往陆军医院。居民穆罕默德·尤尼斯(Mohammed Younis)，周五早上，士兵们来到他位于 Poonch 区的 Topa Peer 村，拘留了 9 名村民，其中包括他的两个兄弟和一个表弟。他说，一名老人被释放，但其他人遭到残酷殴打和电死。“我的两个兄弟和一个表弟因酷刑受了重伤。他们正在陆军医院接受治疗。”尤尼斯见到自己的一位兄弟后说道。据报道，被拘留平民遭受酷刑的视频在被监禁数小时后在网上传播，引发了广泛的愤怒。&lt; div&gt;周六，印度控制的克什米尔斯利那加发生抗议活动，三名平民在军队拘留期间被杀，人们高喊口号。照片：美联社周六早上，当局切断了 Poonch 和 Rajouri 智能设备上的互联网服务，这是消除可能的抗议并阻止视频传播的常见策略。印度陆军发言人苏尼尔·巴特瓦尔中校表示，自周四晚以来一直在进行对伏击武装分子的搜查行动，并补充说他对三名平民死亡的情况没有任何“意见” .高级警察和民政官员走访了该村并监督了埋葬事宜。当地官员表示，警方将调查这一事件，试图安抚村民。拥有核武器的对手印度和巴基斯坦各自管理克什米尔的部分地区，但两国都声称对该地区拥有全部领土主权。 自 1989 年以来，印度控制的克什米尔地区的武装分子一直在反抗新德里的统治。大多数穆斯林克什米尔人支持叛军统一该领土的目标，无论是在巴基斯坦统治下还是作为一个独立国家。印度坚称克什米尔武装分子是巴基斯坦支持的恐怖主义。巴基斯坦否认这一指控，大多数克什米尔人认为这是一场合法的自由斗争。数以万计的平民、叛乱分子和政府军在冲突中丧生。但自 2019 年以来，德里结束了该地区的半自治并大幅限制异议、公民自由和权利，该地区的愤怒不断升温。媒体自由，同时加强反叛乱行动。虽然克什米尔山谷是反印度叛乱的中心，许多武装分子在反叛乱行动中丧生，但偏远的拉朱里和蓬奇却发生了针对印度军队的致命袭击在过去的两年里。至少三打士兵在此类袭击中丧生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246121/anger-remote-parts-indian-controlled-kashmir-after-3-are-killed-while-army-custody?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈维尔·米雷领导的阿根廷希望聘请资深外交官来修复与中国的关系：报道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246106/javier-mileis-argentina-looks-veteran-diplomat-mend-ties-china-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.23 19:00哈维尔·米雷 (Javier Milei) 竞选总统的部分方式是发表强硬言论中国。照片：美联社据报道，阿根廷计划任命一名资深外交官为新任驻华大使，布宜诺斯艾利斯寻求缓解因总统哈维尔·米莱批评阿根廷第二大贸易伙伴而造成的紧张关系据阿根廷《Clarin》报道，在布宜诺斯艾利斯和北京之间进行了几轮正式和非正式谈判之后，决定提名职业外交官马塞洛·苏亚雷斯·萨尔维亚（Marcelo Suarez Salvia），他目前担任特立尼达和多巴哥的最高特使。&lt; /p&gt;据新闻门户网站 El Zonda 报道，北京已收到任命萨尔维亚的提议，并通知布宜诺斯艾利斯将接受该提议。南美最大经济体之一阿根廷 - 之间的关系米雷两周前宣誓就职，主张与中国断绝关系。总统获胜者米雷的高级助手表示，阿根廷不会加入金砖国家米雷右翼自由主义者承诺与美国重新结盟，并降低与阿根廷大豆和牛肉最大买家中国的关系。中国也是阿根廷锂工业以及从铁路到太阳能发电场等一系列基础设施的主要投资者。他在总统竞选期间称中国为“刺客”，并暗示他的国家不会加入由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非等主要新兴经济体组成的金砖国家集团。金砖四国邀请阿根廷加入，作为 8 月份宣布的六国扩张计划的一部分。总部位于纽约的 REDD Intelligence 在线信息平台周四援引阿根廷前政府的消息称，北京已冻结了美国的一个重要项目与现金短缺的阿根廷达成 65 亿美元的货币互换协议，该协议由前总统阿尔贝托·费尔南德斯 (Alberto Fernandez) 在 10 月份谈判达成。北京方面尚未证实暂停协议。周四被问及相关报道时中国外交部发言人汪文斌没有否认，称中国仍然致力于“在平等互利的基础上与阿根廷开展合作”。“阿根廷特朗普”的突然崛起使与中国的经济联系更加紧密。面临风险米莱的做法与费尔南德斯的立场形成鲜明对比，费尔南德斯在10月访问北京期间称赞中国是阿根廷的“真正的朋友”。崔守军，中国人民大学拉美研究中心教授兼主任表示，萨尔维亚的任命可以被视为米莱政府稳定对华关系的最新尝试。萨尔维亚是一位高级外交官，曾协调阿根廷的外交事务。 2011年担任77国集团加中国主席。他将接替2021年3月出任大使的政治家萨比诺·瓦卡·纳尔瓦贾(Sabino Vaca Narvaja)。“职业外交官通常在处理一些棘手问题方面拥有丰富的经验，例如崔天凯说：“无论是商业合作还是意识形态差异，这都有助于缓和中阿关系。”阿根廷此前曾投票支持中国批评者。 2015年，毛里西奥·马克里在竞选中对北京采取强硬立场后就任总统。然而，在他任职期间，他与中国签署了数百亿美元的投资协议，涉及能源、采矿、农业和交通等领域。崔天凯表示，双方已经学会了如何处理意识形态分歧。拉丁美洲新当选的右翼政府不太可能过度右倾，尤其是在经济问题上。“阿根廷面临着许多实际挑战，例如如何改善就业他表示，如果不与中国深入合作，这一点很难克服。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246106/javier-mileis-argentina-looks-veteran-diplomat-mend-ties-china-reports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港粤语歌星梅艳芳逝世20周年展览在文化博物馆开幕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246119/exhibition-mark-20th-anniversary-hong-kong-cantopop-diva-anita-muis-death-opens-heritage-museum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246119/exhibition-mark-20th-anniversary-hong-kong-cantopop-diva-anita-muis-death-opens-heritage-museum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“痛苦和悲伤”：捷克人哀悼布拉格大学枪击事件的受害者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246110/pain-and-sorrow-czechs-mourn-prague-university-shooting-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246110/pain-and-sorrow-czechs-mourn-prague-university-shooting-victims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 10:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港农场发现非洲猪瘟 计划扑杀2,800头猪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246112/discovery-african-swine-fever-hong-kong-farm-prompts-plan-cull-2800-pigs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.23 18:26香港当局正在另外两个养猪场进行检查，均位于原疫情爆发地点 3 公里范围内。图片来源：路透社 元朗一农场爆发非洲猪瘟，香港保育部门将扑杀 2,800 头猪。渔农处自然保育署（渔护署）周六表示，在对流浮山农场的 60 个样本进行检测后，发现至少四头猪感染了病毒，该行动将于下周进行。官员还安排了行动报告称，对初始地点 3 公里（1.86 英里）范围内的另外两个养猪场进行了检查，以收集样本进行进一步检测。在发现非洲猪瘟病毒后，香港在农场扑杀了 5,600 头猪发言人表示：“为谨慎起见，渔护署亦暂时停止这些猪场的生猪调运，直至另行通知。” “目前尚未接获3公里范围外养猪场出现异常情况的报告。“渔护署人员正巡查本地所有持牌养猪场，以确保生物安全措施得到妥善执行；并持续密切监测，尽早发现异常猪只以及农场是否受到感染。”来自渔农自然护理署于十一月进行生猪扑杀活动。摄影：李迪生卫生署表示，该病毒并非人畜共患疾病，不会由人类感染，但提醒市民，食用猪肉前应彻底煮熟。&lt; /p&gt;当局还强调，当地屠宰场的运营和生猪的整体供应并未受到该事件的影响。11月初，当局从该地区的一个农场采样后扑杀了5,600头生猪。流浮山的病毒检测呈阳性。目前尚不清楚这些事件是否涉及同一地点。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246112/discovery-african-swine-fever-hong-kong-farm-prompts-plan-cull-2800-pigs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 10:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>