<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2025 21:14:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>因涉嫌间谍在瑞典而被拘留在瑞典的人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305899/man-detained-sweden-suspicion-spying-uygurs-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 01:28    居住在瑞典或其他地方的uygurs  也没有披露国籍，在瑞典首都被拘留。星期三。 瑞典的中国大使馆在一封电子邮件中说，案件尚不清楚。它没有进一步发表评论。   权利团体指责北京广泛虐待乌格拉斯，乌格斯是一个穆斯林少数民族，约有1000万人居住在中国西部新疆地区。说中国对乌格尔斯和新疆其他穆斯林的“任意和歧视性拘留”可能构成危害人类罪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305899/man-detained-sweden-suspicion-spying-uygurs-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普将中国关税提高到125％，在大多数其他国家停顿了90天的关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3305900/trump-pauses-tariffs-most-nations-90-days-raises-taxes-chinese-imports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 01:41     面对全球市场的崩溃，美国总统唐纳德·特朗普周三突然退缩了大多数国家的关税，但使他对中国进口的税率提高到了125％的中心。 似乎是在范围狭窄的范围，在范围内，与我们之间的贸易范围很狭窄，而且在我们之间的贸易和世界上大多数是我们的世界和我们的世界贸易。中国。 全球市场席卷了这一发展，但特朗普计划缓解非中国贸易伙伴关税的计划的确切细节尚不清楚。   遵循…… ……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3305900/trump-pauses-tariffs-most-nations-90-days-raises-taxes-chinese-imports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英雄在缅甸雷神之后返回之后对香港救援人员的欢迎</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305898/heros-welcome-hong-kong-rescuers-after-return-quake-hit-myanmar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305898/heros-welcome-hong-kong-rescuers-after-return-quake-hit-myanmar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 17:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在狱中的香港抗议者中，在短监狱电影中的年轻人的教训</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3305895/lessons-youngsters-short-prison-films-jailed-hong-kong-protesters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 00:36   超过1,600名学生在周三参加了研讨会。照片：五月tse   香港监狱当局首次根据现有和前囚犯的故事制作了短片，犯有与该市的反政府抗议有关的罪行的故事，以教育年轻人，以教育年轻人对法律的竞选。 29名违反《国家安全法》的年轻罪犯的学校被误导，煽动或采取了误导性的英雄主义，以挑战社会秩序。 他指出，他指出了30分钟的电影《暂时的荣耀》，该电影将在4月15日在4月15日的国家安全教育日上与另一位earter the One the One the Prie “I will make all of Hong Kong pay attention, and let them know what it means by ‘hard times create strong men’,” Yiu said to his friends before riding off.The scene then cuts to a news report about a man in his twenties crashing past police lines on a motorbike displaying “seditious phrases”.The friend who handed Yiu the flag then告诉另一个人，他“与发生的事情无关”，离开现场。 一位配音说，根据《国家安全法》被判犯有恐怖主义罪，被判入狱九年，被判处十年徒刑。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/04/09/5014284e-65b0-4a77777777-9f8e-d48e-d481 ef76b76b76b78_225c25c27eb.jpg ＃999;“&gt;道德大学是一所全日制囚犯学校。照片：Elson li    这部电影没有说这是否指的是莱昂·汤·杨（Leon Tong Ying-kit）的案子，莱昂·汤·杨（Leon Tong Ying-kit）是2021年根据《国家安全法》（National Security Law）定罪的恐怖主义和煽动分裂的第一个人。 “liberation”.In the film, Yiu is portrayed as reluctant to engage with a prison officer until he is advised by two other inmates who have completed practical skills courses and scolded by his sister.He later enrols in Ethics College, a full-time school for inmates to earn an applied education diploma in one year.The film ends with a remorseful and changed Yiu在他的姐姐，父亲和祖母接受的伦理学大学毕业仪式上分享了自己的旅程。  Tong在他的大学毕业时也分享了类似的信息，称他被“有偏见的评论和虚假信息”误导，并承诺弥补他的“对国家的不尊重行为”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3305895/lessons-youngsters-short-prison-films-jailed-hong-kong-protesters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>举报人声称</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3305888/plot-bring-down-marcos-government-cooked-hong-kong-restaurant-whistle-blower-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3305888/plot-bring-down-marcos-government-cooked-hong-kong-restaurant-whistle-blower-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国发出有关美国公民旅行的两个警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305892/china-issues-two-warnings-about-us-travel-its-citizens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 22:49   突发新闻  中国政府周三向公民发出了两次警告，要警告前往美国的旅行，并指出双边关系的恶化。 “由于中国经济和贸易关系的危险，                         “教育部提醒所有海外学生进行安全风险评估……选择在不久的将来选择在美国的相关州学习时，”该通知补充说。 俄亥俄州的账单，该法案主要针对该州的公开款项The bill, they said, would “enforce foreign influence restrictions: safeguards Ohio’s institutions from interference and influence by the People’s Republic of China.” 获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305892/china-issues-two-warnings-about-us-travel-its-citizens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的关税会迫使全球南方向我们和中国展示“真实色彩”？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305871/will-trumps-tariffs-force-global-south-show-true-colours-us-and-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305871/will-trumps-tariffs-force-global-south-show-true-colours-us-and-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟批准对美国进口的首次报复关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305891/eu-approves-first-retaliatory-tariffs-us-imports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 21:55      EU成员国周三批准了对美国进口货币的初步报复性关税10％至25％，欧盟委员会表示将在下周实施 。列表。 将在5月中旬和年底施加进一步的反竞选活动，影响牛肉，家禽和柑橘类水果等产品，例如橙子或葡萄柚。计划在12月初对坚果和大豆的其他关税。 周三批准的关税是对美国对钢铁和铝进口的关税的回应。      根据欧盟的计算，根据欧盟计算，US衡量标准会影响价值26.8亿美元的出口。 The measures being imposed by Brussels target goods worth around €21 billion, according to EU sources.The EU has stressed its preference for negotiations rather than escalating the trade dispute.Work is still under way on a further package of measures in response to the tariffs on cars and almost all other EU exports to the US more recently announced by President Donald Trump.Trump’s关税政策旨在纠正所谓的贸易失衡并将产量转移到美国，而部分抵消了他在选举活动期间承诺的减税。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305891/eu-approves-first-retaliatory-tariffs-us-imports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当关税达到中国时，外国公司的“大胆举动”可能会加强市场份额，美国首席执行官说</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3305851/tariffs-hit-china-bold-moves-foreign-firms-may-bolster-market-share-us-ceo-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 22:00   中国在机器人技术领域的快速发展为该国投资创造了新的机会，即使美国关税达到了贸易。图片：新华社  虽然美国商业社区正在以越来越多的恐惧感在美国田纳西州的技术解决服务提供商越来越恐惧感，但在中国开展业务方面，在美国田纳西州的技术服务提供商却是乐观的。表示在飙升的关税中，一些美国公司可能希望维持甚至扩大其业务，但是需要一个新的操作模式。 Din指出，中国超过100％的人指出，一些美国企业已经与中国合作伙伴进行了评估，以确定他们可以将多少成本传递给客户，以及公司和供应商可以吸收的成本。 “他们正在寻求政府围绕政策的一致性提供一些保证，并继续为企业提供良好的工作条款。真正的是通过灵活性进行环境和行驶。”  美国公司可以采用“间接路线”或“混合策略”来实现围绕中国的地缘政治问题和在中国进行操作，以实现其他策略。他们说。 “我们基本上是在帮助他们做出回应”，例如通过跟踪货物和管理后台工作。 截至周三，自1月份上任以来，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）对中国施加了104％的关税税。但是，DIN向客户提供服务的业务并不是在火灾中。 对于决定在市场波动的时候决定“跳入”和“大胆举动”的公司，Din指出，有时可以帮助他们扩大市场份额。     ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3305851/tariffs-hit-china-bold-moves-foreign-firms-may-bolster-market-share-us-ceo-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CK Hutchison捍卫巴拿马港口特许权，在争议中打破沉默</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3305883/ck-hutchison-defends-panama-ports-concession-breaking-silence-controversy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 20:52      li ka-shing的CK和Hutchison Holdings已为合同辩护，该合同使其自1997年以来一直在巴拿马运河上运行两个港口，称该优惠“有效地执行和批准了法律”，并否认该国家未能向我们支付120亿美元的法律挑战，该法律 这笔交易于3月4日宣布的这笔交易包括在重要的水道上的两个港口。合同，另一项10亿美元在附录中同意了企业集团和巴拿马国家在2005年自愿签订的。   “我们坚信，对法律确定性的尊重使公司和投资者确定了巴拿马是一个安全的国家可以投资的安全国家，我们对我们进行了ppc的行为，我们的持续人物是ppc&#39;&#39;&#39;ports。人们是动态国民经济和海上港口部门的重要引擎。两个港口。 律师诺曼·卡斯特罗（Norman Castro）和朱利奥·麦克西亚斯（Julio Macias）上周在邮报上说，该诉讼针对的是批准该国政府与PPC之间的1997年特许权合同的法律。 律师声称该协议违反了该国的公共利益和经济性的基本，并违反了公共利益的基本范围和经济。公平。   他们强调，诉讼不是针对CK Hutchison或中国的。 这两个港口，一个端口，一个在巴拿马运河的两端，是计划中的230亿美元出售CK Hutchison的Opperseas Port toperatium in Comportium in Comportium in US IS ASSET MASS Manager BlackRock BlackRock的CK Hutchison Opperseas topper porteration。交易完成后，CK Hutchison将在两个政治上敏感的港口旁边完成190亿美元现金。 ，交易涵盖了41个港口，其中一些范围涵盖了海外，其中一些国家位于中国中国的腰带和道路倡议的一部分中。 在过去的一个月中，在过去的一个月中，北京对CASS的销售却取消了CK HUTCESIS的策略。国家安全。 美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）此前曾威胁要抓住重要的水路，声称它是北京控制的，中国的指控否认了。 更多地跟随... ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3305883/ck-hutchison-defends-panama-ports-concession-breaking-silence-controversy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国通货膨胀？中国更担心贸易战会使商品太便宜</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3305846/us-inflation-china-more-worried-trade-war-will-make-goods-too-cheap?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 21:00   在贸易战中，中国可能会面临更大的通信压力，因为美国需求的下降导致公司建立大量未售出的商品库存。 Photo: AFPWhile US President Donald Trump’s tariff hikes stoke fears of inflation in America, China is likely to face the opposite problem: deepening deflation that compounds a long-running economic headache for Beijing.But China’s push to boost domestic demand amid an escalating global trade war could help cushion the downward pressure on prices, analysts said.China has由于国内需求和工业过度超越的疲软导致公司参与犯罪的价格战以获得命令。 现在，华盛顿的关税扬声扬言会加剧这些问题，在美国的需求增加50％的情况下，随着美国的要求增加了50％，随着周三的责任是 纳蒂克斯公司（Natixis）公司和投资银行的高级经济学家加里·诺（Gary Ng）说。 “失去海外市场可能会向中国的公司利润率和国内燃料竞争施加压力。”  自1月以来，美国现在已经将中国进口的关税提高了104％，并且在抢购了“ de Minimis”之后，从中国的低价值套餐的低价值范围The downward pressure on prices will be most visible in China’s industrial sector, with a big drop in global commodity prices – driven by weaker global demand – adding to the trend, said随着美国的需求下降，Xu。指数（CPI）和生产商价格指数（PPI）周四的数据分别是消费品和工厂门票价格的关键量规。 根据财务数据提供商风的经济学家对经济学家的民意调查，预计CPI预计3月份的一年下降了0.12％，而与 Pinpoint Asset Management的总裁Zhang Zhiwei说， 下跌2.19％。根据国家统计局的数据，消费者价格。 PPI在同一时期下降了2.2％，低于2023年下降的3％。 政府表示，中国经济在2024年增长了5％，一年以政策制定者释放了一个期待已久的刺激措施。官员在上个月的中国最高立法机关上的会议上表示，北京有“更多的工具”可提高增长。 尽管加剧了地缘政治风险和国内需求疲软，但中国领导人已承诺将经济增长保持在今年的“大约5％”，这是政府连续第三年的目标。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3305846/us-inflation-china-more-worried-trade-war-will-make-goods-too-cheap?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tiktok Shop旗帜美国风险，促进欧盟市场，因为特朗普在小包裹上征收三倍的关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3305864/tiktok-shop-flags-us-risks-promotes-eu-market-trump-triples-tariffs-small-parcels?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 21:00    Tiktok商店的徽标显示在iPhone的屏幕上。照片：AFP    Tiktok Shop是将中国供应商与海外消费者联系起来的主要电子商务平台，在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Truffs）上，在中国大陆和阳离子中脱离了欧洲的唐纳德·特朗普（Donald Trubss）以前， ，豁免通过在800美元低于800美元的物品上履行职责，从而极大地使中国在线卖家受益，这是通过Tiktok Shop，例如Shein，Shein，Temun and Amazon yearmon and Amazon and Amazon and Amavemon and Shein Com。但是，根据白宫对所谓的互惠关税的修正案，价格高达800美元的新税率将是其价值的90％，高于原始征税30％。每个邮政项目的费用将从5月2日之后的25美元中提高到75美元，并在6月1日之后的150美元。  在2024年8月22日拍摄的插图中可以看到Shein和Temu徽标。照片：路透社     同时，Tiktok Shop在招募欧洲市场，包括西班牙，德国，意大利，Italy和France的销售商店的欧洲市场，并在这些市场上招募了越野商人，并在这些市场上销售了这些市场。 account.Merchants with shops on other platforms such as Amazon, eBay and Wayfair, or TikTok Shop merchants selling in the US, will be welcome to open shops on sites in Spain, Germany, Italy and France, according to the statement.Data from US Customs and Border Protection shows that about 1.36 billion packages entered the US under the de minimis provision in 2024, more than四年前看到的6.37亿次。这些免税包裹中约有60％起源于中国。关税，无需继续业务。” “如果我们想维持盈利能力，我们可能必须将零售价加倍。”吴补充说，他正在积极探索替代零售渠道。  temu，中国拥有的PDD持股拥有的市场，这是一种以低价而受欢迎的市场，通过优先考虑当地仓库优先级，并通过“半居住”模型来调整“半居住”模型，从中国销售中偏离了              ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3305864/tiktok-shop-flags-us-risks-promotes-eu-market-trump-triples-tariffs-small-parcels?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的约翰·李（John Lee）出现在Deepfake视频中，认可伪造投资计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3305885/hong-kongs-john-lee-appears-deepfake-video-endorsing-bogus-investment-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 21:05   首席执行官约翰·李（John Lee）将于今年2月。城市领导人的相似性用于宣传伪造的投资计划。照片：Elson li   香港当局告诉居民不要被人工智能（AI）制作的在线视频欺骗，该视频错误地向城市领导人约翰·李·凯（John Lee Ka-chiu）表明了认可高额退休计划的城市领导人约翰·李·凯（John Lee Ka-chiu）。  的投资计划“政府庄严地澄清说，首席执行官所谓的言论是虚构的，”他建议居民对这种骗局保持警惕。 发言人发言人也谴责了那些试图分发伪造的人的人，这是  本月初，当局还警告了公众，其中一个骗局使用了财政部长Paul Chan Mo-Po吹捧新政府投资机会的Deepfake视频。警方已经对此案进行了调查。 在一个虚假的电视新闻剪辑中，陈告诉了一个面试官，访问者有一个难得的机会，他们在新发行的“政府投资平台”上很早就可以参加。   不存在，但陈不存在，而陈从一月的一月份发表了一名公众。上个月，政府警告说，“推荐”一项具有巨额回报的投资计划。 警告不要在X上流通于X（以前称为Twitter的社交媒体平台）发起“国家香港国家”。 这些索赔是由lee的帐户发表的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3305885/hong-kongs-john-lee-appears-deepfake-video-endorsing-bogus-investment-scheme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对邻居的承诺，出口商倾销货物中期的货物：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3305881/chinas-pledge-neighbours-exporters-dumping-cargo-mid-voyage-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 21:15    &lt;&lt; ＃999;“&gt;在德克萨斯州休斯敦港可见运输集装箱。进口商已将其抛弃中国集装箱中期，以避免向美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的新关税支付。照片：法新社  赶上SCMP当今一些最大的中国故事。如果您想查看我们的报告，请考虑。   中国总统Xi Jinping已承诺通过“适当”管理差异和增强供应链的“适当”来加强与邻国与邻国的战略纽带。            efii y y y y yuan yuan yuan的每日均率在星期三，YUAN的每日速度率降低了YUAN的周三，一夜较低，表明中国在与美国的贸易战争中逐步稳定的决心。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/04/09/09/396373f9-28a1-4865-4865-83f0- ＃999;“&gt;星期二在南京港口的容器。照片：AFP    在中国和美国之间的贸易紧张局势上升时，一些中国出口商正在采取较大的措施，将拆除货物丢弃的货物中的货物中的货物中的货运和投降集装箱向运输公司投降，以避免关税成本损害                    Illustration: Henry WongThe luxury compound still has no supermarket, but more Singaporeans are making day trips on weekends.Chinese researchers say they have achieved a global first in using a real quantum computer to fine-tune an artificial intelligence (AI) model with 1 billion parameters, showing the potential of量子计算有助于更好地训练大型语言模型。   在西太平洋的一个偏远的美国空军基地 - 最著名的是飞机上的飞机的出发点，这些飞机上丢下原子炸弹，在Hiroshima和Nagasaki上 - 已从丛林中收获了丛林，构成了丛林的威胁。 /&gt; 获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3305881/chinas-pledge-neighbours-exporters-dumping-cargo-mid-voyage-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国财政部长称中国的贸易升级为“不幸”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305879/us-treasury-secretary-calls-chinas-trade-escalation-unfortunate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 20:30        有了Fox Business网络。  Bessent表示，盟友想讨论如何在与美国官员的会谈中重新平衡中国的贸易政策。 “这是这里的最大胜利。  回应新的关税。表。  Bessent在美国国库中也抛弃了抛售，说没有系统性的发挥作用，并且警告中的警告不要试图将其报复的汇率贬值。 “这是在固定收益市场中。有一些非常庞大的杠杆作用者正在经历损失，必须进行动力。”  较长的约会纪念品诞生于最近几天的美国政府债券市场下降的首当其冲，甚至在股票中下降 - 违背其典型的安全安全角色。本周到目前为止，美国30年的债券收益率提高了大约一半。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305879/us-treasury-secretary-calls-chinas-trade-escalation-unfortunate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>