<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 23 May 2024 21:13:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>新喀里多尼亚骚乱：法国总统马克龙推迟投票改革，TikTok 禁令维持不变</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263865/new-caledonia-riots-frances-emmanuel-macron-delays-voting-reform-tiktok-ban-stays?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 01:17法国总统马克龙（中）参观中央警察局周四在新喀里多尼亚努美阿。照片：EPA-EFE法国总统埃马纽埃尔·马克龙周四在新喀里多尼亚举行一天会谈后表示，他将推迟投票改革，该改革曾在法国统治的太平洋岛屿上引发致命骚乱，并试图寻求新的政治协议。这一决定的同一天，法国最高法院拒绝暂停新喀里多尼亚对短视频应用 TikTok 的临时禁令，该禁令是为了解决街头暴力而实施的。 马克龙在首都努美阿会见当地政治领导人后发表讲话，表示他的最终目标仍然是将该措施签署为法律，但前提是和平回归并且可以就该岛的未来达成更广泛的协议。&lt; /p&gt;“我致力于确保这项改革不会以武力实施，”他在法国高级专员公署大楼前说道。至少六人在一周多的骚乱中死亡，原因是该计划将允许在新喀里多尼亚居住了 10 年的数千名法国居民投票。巴黎表示需要采取这项措施来改善民主 – 271,000 名居民中近四分之一是欧洲人，主要是法国人。土著卡纳克人的领导人希望废除这项改革，因为担心这会稀释他们的选票，并使未来的独立公投更难通过。马克龙周四早些时候抵达该岛，他说当务之急是恢复平静，收复遭受暴力和骚乱的地区，并帮助实现政治对话。他说，如果路障被清除，紧急状态就会解除。他补充道，“一个月内”他将评估形势，“并就机构后续行动做出决定”。马克龙表示，投票改革在投票改革之后具有“民主合法性”。正在巴黎立法者通过。他表示，2021 年公投的合法性毫无疑问，此次公投显示压倒性多数反对独立。支持独立的政党抵制公投，许多土著卡纳克人以 Covid-19 大流行为由拒绝参加以及其他原因。其他当地领导人希望暂停投票改革，以便有时间就该岛的未来进行更广泛的对话。人物周四，法国总统马克龙的车队驶过新喀里多尼亚努美阿时进行示威。照片：法新社1998 年《努美阿协议》冻结了选民名册，该协议概述了逐步自治的道路，结束了多年的暴力。但该协议将于 2021 年到期，加之卡纳克人抵制独立公投，导致政治僵局。周四早些时候，马克龙乘坐直升机飞越被纵火破坏的地区，推土机正在清理瓦砾。 他将骚乱描述为“一场史无前例的叛乱，其暴力程度无人能料到”，并表示，即使在今年夏天的巴黎奥运会期间，如果需要的话，仍将保留总计 3,000 名额外安保人员。 马克龙感叹新喀里多尼亚的未来没有“共同愿景”。他承认，不平等现象有所加剧，抗议活动暴露了丑陋的种族主义暗流。上周，法国当局禁止了 TikTok 应用程序，政府称该应用程序在去年夏天法国大陆的一轮骚乱中起到了帮助作用。骚乱者组织并加剧了混乱，吸引了闹事者走上街头。周四，法国最高行政法院表示，“在没有任何证据的情况下，不会暂停临时禁令”对申请人的情况或利益产生直接和具体的后果，并考虑到恢复公共安全和安宁的公共利益”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263865/new-caledonia-riots-frances-emmanuel-macron-delays-voting-reform-tiktok-ban-stays?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子冒充警察诈骗受害人400万港元被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263862/hong-kong-man-arrested-after-impersonating-police-officers-scamming-victims-hk4-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.23 23:55逮捕期间查获的证据。图片：南华早报一名25岁香港男子因涉嫌冒充本地人和大陆人诈骗五名受害者超过400万港元（512,420美元）而被捕警察使用假制服、伪造印章和层压机让他们相信他是执法人员。香港警方表示，这名失业男子是一个诈骗集团的头目，周四因五项欺诈指控被捕。新界南总刑事督察余博汉表示，该男子打电话给受害者时冒充大陆和香港官员，指控他们洗钱和其他行为当他见到受害者时，他伪装成多名政府官员，说服他们签署带有人民警察和香港金融管理局印章的虚假保密协议。&lt; p&gt;于说，该男子还向受害者展示了一张假的香港警察委任证，其中包括学生、家庭主妇、推销员和上班族。“他告诉他们，由于案件涉及香港执法部门官员们，他们的信件必须保密，否则他们将被逮捕并被冻结资产，”他说。证据逮捕期间被查获。图片：南华早报余表示，该男子要求受害人向他支付现金或进行网上转账以证明自己无罪，并承诺在调查结束后归还款项。他补充说，骗子的威胁成功地阻止了受害者就犯罪事宜与家人、朋友和当局联系。警员发现了警察制服，包括领带，上面印有大陆警察标志的伪造印章、打印机及覆膜机，据信该男子曾用其打印伪造文件。于提醒市民，接到自称内地警方的电话时要保持警惕。&lt; p&gt;“大陆警察永远不会直接接触香港公民，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263862/hong-kong-man-arrested-after-impersonating-police-officers-scamming-victims-hk4-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 16:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港政府称韩国落星胜利未申请来港定居签证</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263864/hong-kong-government-says-south-korean-fallen-star-seungri-has-not-applied-visa-settle-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 00:02BigBang 正处于名声鼎盛的时期，但现在却丢脸了右二是胜利。图片：讲义政府表示，香港尚未有韩国前流行歌手落户香港的人才计划或签证申请。一位政府发言人周四晚上证实，在有报道称因性和毒品丑闻而入狱的堕落明星胜利计划在该市开设一家夜总会后，尚未提出任何申请。这位发言人确实这样做了未透露 Seungri（真名 Lee Seung-hyun）的身份，他表示政府尚未收到“前韩国艺人”的签证申请。他补充说，“该人”的申请并未得到批准。通过该市的任何人才准入计划进行。创作型歌手胜利，本名李升贤（中）性丑闻和毒品丑闻爆发后，2019 年抵达韩国参加法庭听证会。图片：EPA-EFE“政府相关部门将按照既定机制，在处理人才引进计划申请时发挥强有力的把关作用，确保只申请发言人表示：“符合资格的人员将获得批准。”发言人表示。发言人补充说，目前韩国公民无需签证即可在该市停留不超过 90 天。&lt; p&gt;李现年 33 岁，以他的艺名而闻名，作为 YG Entertainment 于 2006 年组建的韩国男孩乐队 BigBang 的成员一举成名。该乐队凭借热门歌曲在全球范围内广受欢迎，包括Bang Bang Bang。但胜利在 2019 年发生丑闻后离开了该团体，涉及各种非法活动，包括性交易、招募性工作者、非法赌博、吸毒和分享露骨视频。胜利p&gt;他因多项指控被定罪，包括在 2015 年为外国投资者安排性交易，以及挪用与他有联系的首尔夜总会 Burning Sun 的资金。他是入狱 18 个月后于去年 2 月获释。最近社交媒体上的多篇中文帖子暗示胜利已在香港定居，并计划在该市开设一家夜总会。 &gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263864/hong-kong-government-says-south-korean-fallen-star-seungri-has-not-applied-visa-settle-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 16:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡航空动荡：继SQ321航班后，航空公司将在安全带登录后停止提供餐食</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263860/singapore-airlines-turbulence-carrier-stop-serving-meals-when-seat-belt-sign-wake-sq321-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.23 23:26新加坡航空 SQ321 航班紧急降落后的内部周二，泰国曼谷素万那普国际机场。图片来源：Reuters除了暂停提供热饮外，新加坡航空 (SIA) 现在还将在安全带指示灯亮起时停止提供餐食。周四，新航在回应 CNA 关于 SQ321 航班发生事件后修改客舱服务程序的询问时表示，新措施是管理飞行中湍流的“更谨慎方法”的一部分。周二，伦敦飞往新加坡的航班在缅甸上空遭遇突然剧烈的湍流，被迫改道飞往曼谷。造成一人死亡、多人受伤，部分人员伤势严重。“除了安全带标志亮起时暂停热饮服务外，餐食服务也将暂停”，新航表示。机组人员在恶劣天气期间保护机舱内所有松散物品和设备的现行政策将继续下去。“机组人员还将继续建议乘客返回座位并系好安全带。他们还将监控可能需要帮助的乘客，包括在洗手间的乘客。”新航表示。它补充说，机组人员也将返回座位并系好安全带当安全带指示灯亮起时。“飞行员和机组人员都知道与湍流相关的危险。新航表示：“新航将继续审查我们的流程，因为乘客和机组人员的安全至关重要。”“新航将继续审查我们的流程，因为乘客和机组人员的安全至关重要。” p&gt;这篇文章最初由  发表]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263860/singapore-airlines-turbulence-carrier-stop-serving-meals-when-seat-belt-sign-wake-sq321-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 15:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于香港加密货币项目被禁止收集生物识别信息，《华盛顿邮报》探讨了为什么人们应该保护个人信息</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263858/hong-kong-crypto-project-banned-collecting-biometric-information-post-looks-why-people-should?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263858/hong-kong-crypto-project-banned-collecting-biometric-information-post-looks-why-people-should?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 15:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国司法部联合 30 个州提起诉讼，要求打破 Live Nation-Ticketmaster 的“垄断”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263859/us-justice-department-30-states-sue-break-live-nation-ticketmaster-monopoly?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263859/us-justice-department-30-states-sue-break-live-nation-ticketmaster-monopoly?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 15:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚1MDB起诉沙特石油公司高管，索赔18.3亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263846/malaysias-1mdb-sues-petrosaudi-executive-seeking-us183-billion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.23 22:221MDB 标志出现在该基金旗舰店的广告牌上位于吉隆坡的敦拉萨交易所正在开发中。图片来源：法新社陷入困境的马来西亚国家基金 1MDB 已起诉 Petrosaudi International Ltd. 的高管帕特里克·马霍尼 (Patrick Mahony)，要求其 2009 年与该石油勘探公司成立合资企业，索赔 18.3 亿美元。&lt; 1MDB 在其索赔声明中表示，它被误导，相信沙特国王拥有 Petrosaudi，这导致它同意成立合资企业。 《当今大马》率先报道了此案。根据 1MDB 的说法，该合资企业“是一个骗局，导致 1MDB 完全损失了投资”，金额为 18.3 亿美元。据称，时任 Petrosaudi 首席投资官的 Mahony 以“不诚实协助”为由对这笔款项承担责任。在 5 月 7 日向吉隆坡高等法院提交的法庭文件中，1MDB 指控 PetroSaudi 首席投资官帕特里克·马霍尼 (Patrick Mahony) 协助数人挪用其资金，其中包括马来西亚前总理纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 和逃亡金融家刘特佐 (Jho Low)。1MDB 还点名了总部位于英国的 White &amp; Case 律师事务所据马新社报道，LLP 作为诉讼中的被告，声称其按照 Mahony 的指示代表 PetroSaudi 准备购买和贷款协议，以欺骗 1MDB。路透社无法联系马霍尼征求意见。 White &amp; Case 没有立即回应置评请求。国家基金正在寻求 Mahony 和 White &amp; Case 向其偿还 18.3 亿美元以及其他损失。代表 1MDB 的马来西亚律师事务所 Lim Chee Wee Partnership 向路透社证实了该文件。1MDB 成为价值数十亿美元丑闻的中心，该丑闻在多个大洲引发了调查。瑞士检察官指控马霍尼和沙特裔瑞士商人塔里克·奥贝德假装代表已故国王阿卜杜拉进行谈判，同时声称拥有他们从未控制的里海油田的权利，以欺骗 1MDB。马霍尼否认了这些指控，并表示不认罪。马来西亚和美国调查人员估计，自 1MDB 2009 年成立以来，已有 45 亿美元被挪用，纳吉布·拉扎克、高盛员工和其他地方的高级官员也受到牵连。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263846/malaysias-1mdb-sues-petrosaudi-executive-seeking-us183-billion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港部长要求英国立即披露被控为香港从事间谍活动的嫌疑人死亡细节</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3263857/hong-kong-minister-demands-uk-promptly-disclose-details-surrounding-death-suspect-accused-spying?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.23 22:35梅登黑德格伦菲尔公园内的警察福利帐篷英格兰，靠近马修·特里克特尸体被发现的地方。照片：美联社香港商务部长要求英国披露与香港驻伦敦贸易办事处有关的间谍案嫌疑人马修·特里克特(Matthew Trickett)不明原因死亡背后的细节，以避免“ 商务及经济发展部长邱英华周四就间谍事件和特里克特被发现死亡事件会见英国高级外交官时做出上述呼吁周日，在伦敦西部小镇梅登黑德的格伦费尔公园。特里克特的死亡被警方列为“原因不明”，他是被指控协助海外情报部门和外国情报部门的三名嫌疑人之一。 2023年12月至今年5月之间的干扰。英国当局指控三人代表香港行事。特里克特上周一与香港驻伦敦经济贸易办事处办公室经理袁仲标一起被法院保释。 ，以及韦志良，38岁，私人保安公司董事。“[丘]要求英方尽快公开事件真相，让公众知道商务及经济发展局发言人表示，商务及经济发展局发言人表示，商务及经济发展局发言人亦促请伦敦方面公正处理此事，保障被捕人士的合法权利，并确保他补充说，部长还敦促伦敦公平处理此事，保护被捕者的合法权利，并确保该市在首都的贸易办事处正常运作。 虽然政府的声明没有提到特里克特的名字，但发言人表示，丘重申了政府的担忧，“尤其是据报道是一名英国移民官员被英国警方逮捕的人的死亡”。&lt; /p&gt;《华盛顿邮报》已联系英国领事馆征求意见。三名嫌疑人因涉嫌监视香港而根据英国国家安全法被指控旅居英国的香港活动人士。局方发言人表示，香港经济贸易办事处的一切活动均合法进行，英国政府有责任确保驻英办事处的正常工作和活动我市在海外设有14个此类办事处，肩负着促进双边贸易关系的重要作用。除了伦敦，还有日内瓦。 、华盛顿、纽约、旧金山、多伦多、布鲁塞尔、柏林、东京、悉尼、雅加达、曼谷、新加坡和迪拜。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3263857/hong-kong-minister-demands-uk-promptly-disclose-details-surrounding-death-suspect-accused-spying?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赖清德领导下的台湾将考验中国大陆，全球对两岸政策的看法岌岌可危：分析人士</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263840/mainland-china-be-tested-taiwan-under-william-lai-global-view-cross-strait-policies-line-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.23 22:00赖威廉参观台湾北部桃园的军事基地，周四，中国大陆军队在岛上进行了为期两天的联合军种演习。照片：EPA-EFE 新上任的赖清德领导的台湾将为两岸关系以及北京在全球范围内阐述其对台政策带来新的挑战。据双方观察人士称，台湾是一个自治岛屿。反对党国民党的前台湾议员李坚表示，对两岸局势的许多假设“应该被抛到九霄云外”因为自黎智英周一接任以来，事情发生了极其惊人的速度变化。“黎智英的性格。这是我们确实需要非常小心的事情，”雷军周四在智库香港全球化中心主办的数字研讨会上表示。几个小时前，北京宣布启动为期两天的活动在就职演说中详细指责黎智英在台湾独立问题上发出“危险信号”后，他在台湾周围进行军事演习，作为封锁的练习。 2008 年，当他的民进党 (DPP) 执政时，他将这位新领导人描述为“一位非常坚强且经验丰富的政治家”。她指出，他的就职演说是如何向台湾400年历史根源的理论，被执政的民进党用来就台湾的独特身份及其与世界的联系进行国际游说。“紧张局势加速”和不稳定局势担任台北一家金融公司独立董事的雷说，以新启动的军事演习为重点的台湾海峡两岸局势可能会导致“高净值个人和公司逃离台湾”。 北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一，而大多数国家不承认台湾是一个独立国家。其中包括美国，尽管美国反对任何强行改变现状的行为，并受法律约束向台湾提供武器以供其防御。南京大学商学院执行院长朱峰表示国际研究中心的研究表明，北京现在面临的主要挑战主要与地区外交动态的重新定位有关，全球对黎智英领导下的台湾的同情和支持有所增加。“对北京来说，最重要的是采取非常富有成效的措施限制国际社会对台湾所谓人权和自由的同情或国际热情，[这样他们]就不会利用台湾现状的改变。”赖清德领导下的两岸关系”。朱的观点得到了德克萨斯州萨姆休斯顿州立大学政治学副教授翁鲁中的呼应，他说：“我的我关心和担心的是，民进党真的相信，只要我们能把台湾带上国际平台，那么大家都会帮忙。他们非常乐观，认为我们一定能成为下一个乌克兰。”赖在周一的就职演说中表示，“民主台湾已经是全球的灯塔”，他承诺“继续利用台湾的民主活力作为向善的力量，……深化国际合作”。“两岸关系的未来将对世界产生决定性影响，”他补充道，“我们的政府不会屈服，也不会挑衅，维持现状”。翁说，民进党认为他们可以“押注全世界共同努力，就像他们支持乌克兰一样......[并且] 北京方面抨击赖清德的就职演说挑起对抗，“公然推动”台独，其立场“更强烈”。 它还谴责美国国务卿布林肯向赖智就任的祝贺信息，称其“向分裂势力发出了错误信号”，并制裁了一名支持台湾的前美国国会议员。&lt; /p&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263840/mainland-china-be-tested-taiwan-under-william-lai-global-view-cross-strait-policies-line-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哀悼者聚集在伊朗马什哈德市，参加总统易卜拉欣·莱西的葬礼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263854/mourners-pack-iranian-city-mashhad-president-ebrahim-raisis-burial?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.23 22:04哀悼者抬着伊朗已故总统易卜拉欣的覆盖国旗的棺材莱西、外交部长侯赛因·阿米尔-阿卜杜拉希安等人在周日的直升机失事中丧生。照片：伊朗总统府/德新社周四，数千名哀悼者聚集在伊朗圣城马什哈德的街道上，参加四天前在直升机上丧生的总统易卜拉欣·莱西的葬礼伊朗媒体播放的镜头显示，坠机事故发生。63 岁的莱西被广泛视为接替 85 岁的最高领袖阿里·哈梅内伊的候选人，哈梅内伊在伊朗掌握着最终权力。曾任第一副总统的穆罕默德·莫赫贝尔 (Mohammad Mokhber) 担任临时总统，直到 6 月大选为止。当他的棺材缓慢地登上一辆卡车，穿过成群的哀悼者，准备埋葬在他的棺材上时，人们向他的棺材投掷了鲜花。金色圆顶的伊玛目礼萨圣地是伊朗最神圣的伊斯兰圣地，被尊为 9 世纪伊玛目阿里礼萨的安息之地。莱西来自德黑兰以东 900 公里（560 英里）的马什哈德。早些时候，当他的灵柩由车队运送穿过东部城市比尔詹德时，数千人表达了敬意。 哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 在伊朗已故总统易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi)、外交部长侯赛因·阿米尔·阿卜杜拉希安 (Hossein Amir-Abdollahian) 和其他在袭击中丧生的人的覆盖国旗的棺材前祈祷直升机坠毁。照片：/Iranian Presidency/dpa直升机在阿塞拜疆边境附近的山区坠毁，造成八名乘客和机组人员死亡。其中包括外交部长侯赛因·阿米拉卜杜拉希安。伊朗宣布为莱西哀悼五天，莱西实施了其导师哈梅内伊的强硬政策，旨在巩固教权、镇压反对者，并对外国采取强硬路线。政策问题，例如与华盛顿进行核谈判以恢复伊朗 2015 年核协议。总统选举定于 6 月 28 日举行。外交部举行了纪念阿米拉卜杜拉赫安的仪式在德黑兰，代理外交部长阿里·巴盖里·卡尼 (Ali Bagheri Kani) 称他为烈士，“保证了外交部的革命性质”。阿米拉卜杜拉希安 (Amirabdollahian) 被埋葬在德黑兰以南的雷伊市的沙阿·阿卜杜拉齐姆 (Shah Abdolazim) 陵墓中。著名的伊朗政治家和艺术家埋葬于此。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263854/mourners-pack-iranian-city-mashhad-president-ebrahim-raisis-burial?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港部署机器人和智能传感器以避免重演该市有记录以来最严重的洪水</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263855/hong-kong-deploys-robots-smart-sensors-avoid-repeat-citys-worst-flood-record?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.23 22:13渠务署亦揭幕位于观塘的雨水储存罐通作为治理洪水工作的一部分。照片：Sam Tsang香港在经历了2019年最严重的暴雨后，部署了监测水位的机器人和智能传感器，作为应对即将到来的暴雨季节的高科技举措的一部分。 渠务署周四表示，今年早些时候在黄大仙和黄大仙等水灾多发地区部署了 32 个“LeMon Switch”传感器，从雨水排放沙井收集数据。柴湾。更多感应器将安装在全城各处，该技术会提醒部门需要紧急疏通排水系统的地点。“防洪工作渠务署署长莫永昌表示，将在四个方面加强，包括预警、应急准备、响应和恢复。“应用更先进和最新的技术将增强部门亦采用了“不倒翁巡检球机械人”，为人员巡查地下管道时提供稳定清晰的360度全景影像。 p&gt;“不倒翁检测球机器人突破了传统的限制，克服了检测装置在快速流动的地下排水管道中容易倾覆的问题。”莫说。他补充说，该技术将在针对事件，市领导李家超表示，政府将加快推进价值80亿港元的工程，改善黄大仙、香港等地的排水系统港岛东及其他地区曾遭受过严重的水灾。官员周四还展示了秀雅道游乐场地下一个容量为64,000立方米的雨水蓄水池的建造进度，该蓄洪池相当于25个标准游泳池莫说：“逢大雨期间，雨水会暂时储存于储水箱内，直至雨停为止。储水箱预计于2017年完工。预计2028年建成，旨在减轻观塘未来不稳定天气的影响。莫表示储水箱耗资约9.34亿港元，但认为鉴于其庞大的规模，这个价格是合理的。&lt; div&gt;新装置是加强防洪工作的一部分，以应对去年 9 月一场破纪录的暴雨，该暴雨引发了全市洪水。倾盆大雨导致香港有史以来持续时间最长的黑色暴雨警告令香港陷入瘫痪，司机被困车内，餐馆被淹，多个住宅区附近发生山体滑坡。超过 100 人被送往医院事件中受伤。在黄大仙，当地购物中心黄大仙中心北馆地下一层部分被洪水淹没。龙翔穿过黄大仙的主要道路被水淹没，人们被迫涉水而过。柴湾环翠村的一个停车场已被水淹没了一半，几乎淹没了车辆湾仔天乐里繁忙的交通和行人路线变成了一条小溪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263855/hong-kong-deploys-robots-smart-sensors-avoid-repeat-citys-worst-flood-record?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究称，香港年轻人将工作与生活平衡置于职业前景之上，作为理想工作的首要任务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263849/young-hongkongers-rank-work-life-balance-over-career-prospects-top-priority-ideal-job-study-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.23 21:41智库 MWYO 的研究人员公布了一项研究结果18至34岁香港人对工作生活态度的调查。摄影：Sun Yeung研究人员发现，年轻的香港人在寻找理想工作时将工作与生活的平衡视为首要因素，而职业前景则排在次要因素。&lt; p&gt;智囊团MWYO的研究人员周四公布了一项关于18至34岁香港人对工作生活态度的调查结果。研究发现，506名受访者列出了工作与生活平衡、得分为 8.26 分（满分 10 分），是寻找理想工作的最重要因素。排在第一位的是高收入以及职位与个人价值观的一致性。研究员Peper Yau Pui-chung表示：“我们可以看到，促进幸福感和财务稳定的因素同样重要，而与职业前景相关的因素则次要。”他们的工作是否对社会有贡献得分为 6.33 分（满分 10 分），在调查所包含的 10 个因素中排名最低。丘表示，在去年 7 月至 10 月期间通过电话进行的调查中，超过 85% 的受访者表示，调查发现，在 75 名表示自己从事兼职或自由职业者的受访者中，近一半表示他们这样做是为了赚取更多收入。该群体大多数受雇于创意或医疗保健行业，并且社会经济背景较低。三分之一的人选择兼职或自由职业表示他们这样做是因为这让他们的日程安排更加灵活。超过三分之二的人参与了部分工作-全职或自由职业者的月收入低于 20,000 港元，而三分之一的全职员工月收入在 20,000 港元至 30,000 港元之间。照片：Sun Yeung只有 2.7% 的人表示他们选择这条路是为了更好地平衡工作与生活。“自由职业的好处是灵活” 丘说。没有全职工作的年轻人全职工作的人对多项工作指标的满意度较低，特别是在稳定性、培训机会、福利和晋升前景方面。但与全职工作的同龄人相比，他们对工作与生活平衡的满意度更高.超过三分之二的兼职或自由职业者每月收入低于 20,000 港元（2,560 美元），相比之下，三分之一的全职员工每月收入在 20,000 港元至 30,000 港元之间每月一次。报告补充说，兼职工作可能是年轻人的一个阶段，因为他们正在努力争取比无意义的临时工作报酬更高的全职机会。研究人员建议建议政府为自由职业者，特别是创意产业的自由职业者建立人才数据库，以帮助支持他们。该智库还建议当局补贴企业雇用更多34岁或以下的自由职业者，并提供每周工作约 20 小时的自由职业者每月可获得高达 10,000 港元的工资补贴。资深就业猎头艾莉森·张伟文 (Alison Chang Wai-man) 表示，她的许多客户都强调他们无法雇用年轻人、 张说，调查结果显示，年轻人在规划自己的职业生涯时，不再只关注工作报酬的高低。“我总是告诉我的客户，不要以为你可以用钱聘请人才，”Chang 补充道。“现在这行不通了。员工需要看到公司的价值。”她说，留住人才需要改变工作环境以及主管的行为，他们管理微观，缺乏灵活性，不信任员工。“人们总说香港缺乏人才，”她说。 “人才有很多，但关键是懂得如何运用。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263849/young-hongkongers-rank-work-life-balance-over-career-prospects-top-priority-ideal-job-study-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安瓦尔表示马来西亚没有“恐华”政策，希望华盛顿和北京“解决分歧”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263851/anwar-says-malaysia-doesnt-have-china-phobia-policy-hopes-washington-and-beijing-resolve-their?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.23 21:45首相安瓦尔易卜拉欣表示马来西亚希望中国和美国将“解决他们的分歧”。图片来源：美联社马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周四表示，马来西亚没有“恐华”政策，希望与北京和华盛顿接触，并表示希望两国能够解决分歧。正在东京参加日经新闻年会的安瓦尔表示，中国是一个重要的邻国，因为它的经济和军事都在发展。“虽然我与中国保持着良好的关系，美国、日本和韩国，我认为对于马来西亚和该地区来说，最好继续与中国接触。“我们将继续接触并考虑美国作为重要盟友，同时加强与中国的合作。”他强调，北京“太接近、太重要、太具有战略意义，不容忽视。”安瓦尔表示，马来西亚希望中国和美国“解决分歧”。他还敦促美国放弃保护主义，尊重竞争力。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（左）与日本首相文雄周四，岸田在东京首相官邸举行的会议开始时握手。照片：Pool/EPA-EFE他随后会见了日本外相岸田文雄，并同意进一步加强双方在海上安全、在去年提升为全面战略伙伴关系的双边关系下，日本在能源转型、网络安全和供应链弹性等方面开展了合作。作为美国在该地区的重要盟友，日本将中国日益增长的影响力视为威胁，并已采取行动加强与东盟国家的安全和经济关系，其中许多国家与北京在南海存在领土争端。安瓦尔还呼吁以色列和哈马斯停火，因为他为自己与该激进组织的会面进行了辩护。上周，领导人在卡塔尔首都多哈举行了会议。他说，此举不是为了促进恐怖主义，而是为了制止加沙的“人道主义危机”。这位马来西亚领导人批评华盛顿在制止加沙的大规模屠杀方面做得不够。&lt;不幸的是，美国没有利用其全部力量、影响力和资源来结束杀戮。这就是他们所要求的，”安瓦尔说。他呼吁和平解决并尊重两国解决方案，“因为这最终将确保和平。”安瓦尔说最近美国发生的亲巴勒斯坦学生抗议浪潮让他想起了越南战争期间的反战运动，并表示现在对冲突的看法发生了“系统性转变”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263851/anwar-says-malaysia-doesnt-have-china-phobia-policy-hopes-washington-and-beijing-resolve-their?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：普京发布法令，概述俄罗斯对美国可能扣押其资产的反应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3263843/ukraine-war-putin-issues-decree-outlining-russian-response-possible-seizure-its-assets-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.23 20:54俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。照片：克里姆林宫池照片来自美联社俄罗斯将确定包括证券在内的美国财产，这些财产可用于补偿因在美国扣押俄罗斯资产而遭受的损失根据总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 周四签署的一项法令。G7 谈判代表数周来一直在讨论如何最好地利用价值约 3000 亿美元的俄罗斯金融资产，例如主要货币和政府债券，这些资产莫斯科于 2022 年 2 月入侵乌克兰后不久就被冻结。如果西方领导人没收其被冻结的资产，俄罗斯实施同等报复的能力已因外国投资减少而受到削弱，但它可能会追击私人投资者官员和经济学家本月对路透社表示，改为现金。周四的法令规定，俄罗斯实体可以要求俄罗斯法院确定其财产是否被无理扣押并寻求赔偿。然后，法院将下令以美国资产或俄罗斯财产的形式进行赔偿，该清单由俄罗斯政府外国资产出售委员会制定。&lt; p&gt;该法令列出了可能被扣押的美国资产中的证券、俄罗斯公司股份、房地产、动产和产权。前总统德米特里·梅德韦杰夫上个月承认，俄罗斯持有的资产微不足道。大量的美国国有财产，俄罗斯做出的任何反应都将是不对称的，重点关注私人资产。许多外国投资者的资产，包括个人和美国主要投资基金，都持有在特殊的“俄罗斯在 2022 年 2 月向乌克兰派遣军队并受到西方一系列制裁后不久就推出了 C 类账户。未经俄罗斯当局许可，这些账户中的资金不得转出俄罗斯。 华盛顿已通过立法，允许总统乔·拜登政府没收在美国银行持有的俄罗斯资产并将其转移到乌克兰，俄罗斯一再称这是非法的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3263843/ukraine-war-putin-issues-decree-outlining-russian-response-possible-seizure-its-assets-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国领导团队的超声机器人使用人工智能进行甲状腺扫描结果“接近”医生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263760/chinese-led-teams-ultrasound-robot-uses-ai-thyroid-scan-results-close-doctors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.23 21:00人工智能机器人能够进行甲状腺扫描当患者坐下时，根据AI推理调整探头的位置。照片：华南理工大学中国和加拿大的一个科学家团队可能已成为第一个部署全自动超声机器人进行甲状腺扫描的团队，其结果“接近”人类医生的结果。 该机器人使用人工智能进行检查并识别恶性结节，所有这些都无需人工协助。该团队由华南理工大学 (SCUT) 的研究人员领导，使用人体骨骼识别、强化学习和物理力反馈来开发完全自主的机器人超声系统（FARUS）。“对人类参与者的实验结果表明，该系统可以执行高质量的超声，接近研究人员在本月早些时候发表在同行评审期刊《自然通讯》上的一篇论文中写道，“根据临床医生的手动扫描”，以及检测和识别结节的特征。“据我们所知， ，这是第一个全自动机器人超声甲状腺扫描的人体研究。”该研究作者、华南理工大学教授杜广龙表示，该系统能够“独立扫描甲状腺区域，杜告诉中文新闻网站《科学时报》，FARUS 可以提供“诊断和治疗的特征数据，有效提高医疗效率”。对于超声医师和放射科医生来说，甲状腺超声检查是一项“体力和认知上都令人疲惫不堪”的任务，而且不同医生的诊断结果可能存在很大差异。该论文称，由于超声检查的等待时间较长，患者还可能会遇到诊断和治疗的延迟。人们提出了各种自主超声机器人系统来帮助解决这个问题，但这些系统需要适应临床研究人员表示，设置“仍然具有挑战性”，因为这需要高水平的感知和控制，同时确保患者安全。根据该论文，FARUS 能够提供“一种方便的集成结节的自主工具”检测、病变定位和自动分类[异常是良性还是恶性]”。“我们的工作通过展示该系统在现实世界中的部署来弥补现有研究和临床应用之间的差距研究人员表示，“临床环境”。该团队开发的机器人“医生”首先指示患者转动头部，以便涂抹超声波凝胶，然后移动颈部上的探头并调整其位置。基于人工智能推理的位置。机器人会记录任何找到的结节，如果患者在检查过程中移动，机器人还可以停止扫描并调整定位和下压力，研究人员表示。虽然标准甲状腺检查要求患者躺下并保持静止，但他们的系统可以在患者坐直时进行测试。“这很了不起整个扫描过程，包括甲状腺搜索、力控制、图像质量优化和可疑结节检测都是自主完成的，”研究人员写道。安大略省卡尔顿大学也参与了这项研究。研究人员还比较了 FARUS 和医生对同一患者进行的检查结果。他们发现，机器人系统识别出需要对结节进行医疗干预的相同患者，尽管尺寸和低对比度结节似乎提出了挑战，因为它错过了一些较小的结节并表明可能的误报。尽管FARUS 展示了其扫描结节和癌症风险数据的能力，该团队表示，“进一步的临床研究对于评估其作为可能或肯定恶性结节筛查工具的安全性至关重要。”研究人员还对患者进行了调查，虽然有些人对接受手术感到焦虑，但大多数人表示他们感到安全，在检查过程中没有感到任何疼痛或不适。“这种非侵入性、快速且安全的方法准确的筛查策略可以对甲状腺结节的发展提供早期预警。”研究人员表示。他们表示，FARUS 可以在医院使用，也可以作为门诊和偏远地区的筛查方法。 p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263760/chinese-led-teams-ultrasound-robot-uses-ai-thyroid-scan-results-close-doctors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>