<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 29 May 2024 09:17:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>金边习近平大道成为中柬关系“新里程碑”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264539/xi-jinping-boulevard-phnom-penh-new-milestone-chinese-cambodian-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 16:00习近平大道是柬埔寨首都的一条主要环路，由中国修建和资助。图片来源：Facebook/中国驻柬埔寨大使馆柬埔寨首都将一条主要道路重新命名为中国国家主席习近平，以表彰该国与中国的友好关系。柬埔寨首相洪玛奈周二在 X 电视台表示，应柬埔寨政府的请求，北​​京已允许金边将该市的第三环路命名为“习近平大道”。“柬中关系历史悠久，已发展到密不可分的水平。这种关系值得互信的价值，特别是政治信任，”洪玛奈在贴文中说。他还提到中国在柬埔寨的巨额基础设施投资，包括近 4,000 公里（2,486 英里）的道路建设。据中国驻柬埔寨大使馆官方微信公众号发布的一篇文章称，北京驻金边最高特使王文天在周二的通车仪式上表示，这条公路将成为双边关系的“新里程碑”。洪玛奈也出席了周二的仪式。文章称，这条于 2019 年开始建设、去年 8 月投入使用的道路以命名意在感谢习近平对柬埔寨发展的“历史性贡献”。这条长 48 公里的林荫大道耗资 2.73 亿美元，由上海建工集团建造，由北京以优惠条件融资，柬埔寨政府、金边市政府和柬埔寨发展银行也提供了资金。据金边《高棉时报》周三报道。这是金边第二条以中国领导人名字命名的道路。1965 年，柬埔寨已故国王诺罗敦·西哈努克以毛泽东的名字命名了一条林荫大道，以感谢北京对该国的经济和军事援助。已故领导人邓小平和江泽民都没有获得过类似的荣誉。上个月底，在南海紧张局势下访问柬埔寨时，中国外交部长王毅表示，无论国际环境如何，中国都是柬埔寨“最可靠的朋友和最坚定的支持者”。王毅还承诺中国将对柬埔寨基础设施进行更多投资。洪玛奈表示，金边将坚定支持中国在台湾、香港和新疆问题上的立场，并继续参与北京主导的基础设施项目“一带一路”倡议。中国与柬埔寨的关系仍然是东南亚国家联盟 (ASEAN) 中最密切的关系之一。两国之间没有领土争端，金边严重依赖中国的贸易和投资。根据柬埔寨海关数据，2023 年两国贸易额达到 122.6 亿美元，比 2022 年增长 5%。北京还在帮助柬埔寨升级其位于泰国湾的瑞尔姆海军基地，此前金边于 2020 年拆除了该基地一座美国建造的设施。华盛顿担心中国军方可能将该基地用作海外前哨，柬埔寨国防部否认了这一说法。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264539/xi-jinping-boulevard-phnom-penh-new-milestone-chinese-cambodian-relations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管因政府禁令被前发行商下架，《愿荣光归香港》仍重返 Spotify 和 Apple Music</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264550/glory-hong-kong-makes-comeback-spotify-apple-music-despite-removal-former-distributor-after?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 16:15本月初，上诉法院裁定支持政府禁止《愿荣光归香港》的裁决。照片：Youtube这首被香港政府禁播的有争议的抗议歌曲在被其前发行商在全球范围内下架仅几天后，又在两个音乐流媒体平台上回归。《愿荣光归香港》的音乐制作团队Dgxmusic周三也表示，正试图通过不同渠道恢复原版。这首歌成为2019年抗议活动的非官方主题曲，其新版本于周三在Spotify和Apple Music上发布。五天前，原曲的苏格兰发行商EmuBands表示，将根据市法院的禁令从所有平台上删除这首歌曲。新曲目包括一个无伴奏合唱版本和一张名为《愿荣光归香港永久版》的新四首歌的EP，包含英语和器乐演绎。“无理打压不能让人们沉默。 “即使我们失去了乐器、伴奏和经销商，我们也永远不会停止对自由和民主的追求，”Dgxmusic 在 Facebook 帖子中表示。“我们正在努力通过不同渠道恢复旧版本。我们会尝试新的方法，防止类似事件再次发生。”根据 Spotify 上的歌曲说明，这首歌的新发行商名为“7196175 Records DK”。2019 年抗议活动的非官方赞歌再次在 Spotify 和 Apple Music 上提供。照片：讲义《邮报》检查发现，新版本也于周一上传到 YouTube，但尚未出现在台湾流行的音乐平台 KKBox 上。EmuBands 董事总经理 Ally Gray 此前否认了该公司屈服于审查而从全球平台上删除这首歌曲的说法。相反，它是一家“小企业”，无力承担聘请法律专家来评估“不断发展和复杂的局势”的费用。在政府去年将此事告上法庭后，上诉法院于 5 月 8 日裁定政府胜诉，并批准了一项临时禁令。法院同意这首歌已经成为一种“武器”，可以用来煽动香港的反政府和分裂主义情绪。该禁令禁止人们“以任何方式广播、表演、印刷、出版、出售、提供出售、分发、传播、展示或复制[这首歌]”，意图煽动他人将香港与国家其他地区分裂出去，实施煽动行为或侮辱国歌《义勇军进行曲》。这首歌在海外经常被误认为是中国的国歌。法庭文件列出了 32 个版本的 YouTube 视频，据说违反禁令，包括乐器演奏，以及用普通话、英语、德语、荷兰语、日语和韩语表演。谷歌旗下的 YouTube 本月早些时候表示，它已遵守命令，并阻止香港观众访问 32 个视频片段。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264550/glory-hong-kong-makes-comeback-spotify-apple-music-despite-removal-former-distributor-after?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港正考虑在内地投资焚烧和回收再利用设施，以寻找处理垃圾的方法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264541/hong-kong-considers-investing-incineration-upcycling-facilities-mainland-china-it-hunts-ways-handle?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 15:32一项备受争议的垃圾收费计划因公众反对而被搁置。照片：Eugene Lee环境部长表示，香港当局正考虑在中国大陆投资焚烧和回收设施，以处理部分城市垃圾。环境生态局局长谢展云周三表示，政府目前正在研究的一项提案可能会让香港利用内地的空间和廉价劳动力。他补充说，香港可以提供技术和资金。他还表示，政府和内地政府正在探索粤港澳大湾区的综合垃圾处理，以及如何最终实现“零废弃湾区”的目标。谢先生在一档电台节目中表示：“香港有技术、资金和投资，内地有土地和廉价劳动力。他们的绿色产品也可以利用香港这个窗口，销往其他国家。”“如果整个粤港澳大湾区合作起来，我们不仅可以处理垃圾，还可以处理资源回收。这对发展绿色产业大有裨益。”粤港澳大湾区是一项国家计划，旨在将香港、澳门和广东省的九个城市整合为一个经济和发展强国。香港官员誓言到 2035 年将不再依赖垃圾填埋场。照片：Felix Wong谢先生表示，目前正在审查将香港的一些垃圾运往内地焚烧的可行性，他指出这样做具有成本效益的优势，并鼓励发展绿色产业。香港谢先生表示，目前香港联合回收有限公司每天收集约 1,000 至 2,000 吨废纸，并将它们送往内地的工厂进行回收利用。谢先生没有详细说明如何通过内地对进口非本地废物的严格限制，但他表示这需要两岸政府的讨论。香港一直致力于减少浪费，官员们发誓到 2035 年不再依赖垃圾填埋场。当局正在推动的一项措施是垃圾收费计划，但在遭到公众的广泛反对后，这项备受争议的计划于周一被搁置。“香港的垃圾填埋场造成了相当多的滋扰，”谢先生说。“香港的土地非常珍贵。将土地用作垃圾填埋场具有巨大的经济成本。”他表示，长远来看，香港不可能依赖垃圾填埋场来处理垃圾。香港首个垃圾焚烧炉位于大屿山以南石鼓洲的人工岛上，预计明年投入运营。第二个此类设施将建在屯门曾咀，谢志伟表示将在下个月的立法会会议上透露更多细节。官员们也在研究在北都会设立第三个设施的可能性，北都会是一个大型发展项目，将城市北部转变为创新和技术用地。谢志伟说，拥有三座焚化炉可以使香港完全停止使用垃圾填埋场。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264541/hong-kong-considers-investing-incineration-upcycling-facilities-mainland-china-it-hunts-ways-handle?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>她来自日本，马来西亚因 3.5 公斤冰毒判处她绞刑。现在她可以活下去</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264531/she-came-japan-and-malaysia-sentenced-her-hang-35kg-meth-now-she-gets-live?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 15:332009 年，日本女性 Mariko Takeuchi 在马来西亚警方的护送下前往吉隆坡参加法庭听证会。照片：法新社马来西亚最高法院周三将一名日本女性因贩毒而被判处的死刑减为 30 年监禁，此前，马来西亚进行了一项司法改革，取消了对毒品和其他几项严重罪行的强制死刑。联邦法院的三名法官一致决定在审查了对 50 岁的竹内真理子 (Mariko Takeuchi) 的减刑上诉后，法院以 30 年监禁取代了对她 2009 年被捕之日起的死刑判决。2015 年，竹内真理子上诉失败，法院维持了下级法院的判决，这名前护士因 2009 年向马来西亚贩运 3.5 公斤甲基苯丙胺而被判处绞刑。去年 9 月，一项允许被判处死刑或终身监禁的囚犯寻求减刑的法律生效，她提起了减刑上诉。这项法律是司法改革的一部分，该改革废除了对贩毒、谋杀和恐怖主义等 11 项罪行的强制性死刑或终身监禁。竹内真理子在审判中作证说，她对在从迪拜带到吉隆坡国际机场的手提箱中发现的毒品并不知情。她坚称自己无罪，坚称自己提着行李箱是为了帮一位伊朗熟人。2009 年，竹内被马来西亚警方护送到吉隆坡参加法庭听证会。照片：法新社竹内来自日本青森县，是马来西亚第一位因贩毒而受审的日本人，也是第一位被判处死刑的日本人。她的律师 Hisyam Teh Poh Teik 在法庭外告诉记者，竹内可能到2029年将有100万人获得释放，因为监狱规则允许三分之一的囚犯因表现良好而减刑。根据政府数据，在该法律生效之前，有1,020名囚犯被判处死刑或终身监禁。这些囚犯中的大多数在法律实施后要求对其刑期进行审查，并将死刑减为监禁。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264531/she-came-japan-and-malaysia-sentenced-her-hang-35kg-meth-now-she-gets-live?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国前总理他信因诽谤王室而接受审判，保守派强烈反对他的影响力</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264528/thailands-ex-pm-thaksin-face-trial-royal-defamation-amid-conservative-backlash-against-his-influence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264528/thailands-ex-pm-thaksin-face-trial-royal-defamation-amid-conservative-backlash-against-his-influence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港房地产：分析师称 4 月份二手房价格小幅上涨，因为新房的便宜价格吸引了买家</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3264533/hong-kong-property-second-hand-prices-edge-april-bargain-pricing-new-units-seduces-buyers-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 15:002024 年 4 月 26 日，香港天后一家店铺内，一名地产经纪人正在接听电话。照片：Jelly Tse分析师表示，4 月份香港二手房价格连续第二个月上涨，但涨幅低于 3 月份，因为激进的定价吸引买家转而购买新房。在政府取消一系列降温措施后的第二个月，房价指数小幅上涨差饷物业估价署 (RVD) 的数据显示，3 月份二手房价格上涨 0.3% 至 308.7，为 12 月以来的最高水平（当时为 311.3）。不过，价格同比下跌 12.8%，今年迄今该指数已下跌 0.83%。差饷物业估价署的数据显示，3 月份二手房价格上涨约 1.8%。高力国际香港研究部主管李嘉欣表示：“二手房市场面临着来自一手房市场的激烈竞争，因此价格没有太大的上涨空间。开发商将新楼盘的定价定得与二手房市场相当接近。”自降温措施结束以来，开发商一直在推出未售出的库存，以利用市场人气好转的机会。据美联物业数据显示，截至 4 月，今年迄今已有 4,800 套新单位向买家开放，创下前四个月七年来的最高水平，且占 2023 年全年开放数量的一半以上。4 月推出的项目包括鹰君集团位于何文田的 Onmantin 住宅项目首批公寓，售价为每平方英尺 17,759 港元（2,274 美元）至 25,866 港元。最便宜的单位面积为 388 平方英尺，标价为 689 万港元。 4 月 27 日开售首日，260 套可用单位全部售出。此价格区间比附近的华懋集团去年 5 月推出的 In One Above 住宅项目便宜 25% 以上。Onmantin 的售价也是自 2016 年嘉里建设以每平方英尺 19,000 港元均价推出其 Mantin Heights 开发项目以来该社区的最低价格。官方数据显示，4 月份，香港的房地产交易（包括新建和已入住住宅、停车场、办公室单位、商店和工业场所）创下近三年来的新高，共成交 9,880 套。土地注册处数据显示，与 3 月份相比，新屋和二手房的销量飙升 115%，至 8,551 套。西九龙九龙站上方的房产，拍摄于 2024 年 2 月 27 日。摄影：Jelly Tse然而，本月房地产交易明显放缓。截至 5 月 28 日，美联物业的数据显示，成交量为 6,360 套，因此当月成交量不太可能超过 4 月份。“在市场限制取消仅三个月后，就售出了 7,000 多个新住宅单位，约占去年总销售额的 67%”，世邦魏理仕香港估值及咨询服务执行董事 Eddie Kwok 表示。“尽管如此，市场仍需要喘口气，才能迎来几个新项目。如果开发商恢复优先考虑交易量而非价格的策略，那么每月交易量可能会在 2024 年下半年反弹。”高力国际的李先生表示，5 月份房地产交易放缓也可能归因于人们对即将降息的希望减弱。由于世界最大经济体的通胀率仍高于 2% 的目标，美联储不太可能启动任何政策宽松措施。香港金融管理局根据美联储的决定调整政策，以保持本地货币与美元的挂钩。Lee 补充说，高力国际维持其今年的预测，即房价将保持稳定或下降 5%。与此同时，CBRE 的 Kwok 表示，近期恒生指数 (HSI) 的飙升可能会在未来几个月提振房地产市场的前景。“通常，恒生指数与住宅价格高度相关，但存在两到三个月的时间滞后，”他说。“如果恒生指数保持在当前水平或继续改善，我们预计二级市场的价格将趋于稳定。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3264533/hong-kong-property-second-hand-prices-edge-april-bargain-pricing-new-units-seduces-buyers-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IMF上调中国2024年GDP预测，呼吁七中全会重点关注市场化改革</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3264538/imf-ups-chinas-2024-gdp-forecast-urges-focus-market-oriented-reforms-julys-third-plenum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3264538/imf-ups-chinas-2024-gdp-forecast-urges-focus-market-oriented-reforms-julys-third-plenum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国高管敦促香港加大力度应对负面言论 称美国商界不太了解粤港澳大湾区蓝图</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3264521/us-executive-urges-hong-kong-step-efforts-counter-negative-narratives-says-american-business?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3264521/us-executive-urges-hong-kong-step-efforts-counter-negative-narratives-says-american-business?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非举行种族隔离结束以来最重要的选举</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3264522/south-africans-vote-most-important-election-end-apartheid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 14:28南非比勒陀利亚的一系列选举海报。图片：AP南非人于周三开始投票，这场选举被视为该国 30 年来最重要的一次选举，可能会将他们的年轻民主推向未知的境地。这场选举关系到非洲人国民大会党 30 年的主导地位，该党于 1994 年带领南非摆脱了种族隔离制度下白人少数派的残酷统治。如今，这个拥有 6200 万人口的国家成为新一代不满情绪的目标，其中估计有一半人口生活在贫困之中。这个非洲最先进的经济体面临着世界上最严重的社会经济问题，包括高达 32% 的最高失业率。一些团体表示，这个数字被低估了。南非开普敦，一名选举工作人员在一名选民的手指上做记号。照片：路透社持续存在的不平等，贫困和失业对黑人多数群体的影响尤为严重，有可能推翻曾承诺以“让所有人过上更好的生活”为口号推翻种族隔离制度来结束不平等的政党。南非总统、非洲人国民大会领导人西里尔·拉马福萨承诺要“做得更好”。非国大要求给予更多时间和耐心。非国大执政的任何变化都可能对南非产生重大影响。在连续赢得六次全国大选后，多项民意调查显示，非国大的支持率在本次选举前不到 50%，这是前所未有的下降。它可能会首次失去议会多数席位，尽管人们普遍预计它将获得最多席位。支持率一直在下降。非国大在 2019 年的上一次全国大选中赢得了 57.5% 的选票，这是迄今为止最差的成绩。如果非国大真的失去多数席位，它很可能不得不与其他政党组成联盟，以继续执政并让拉马福萨继续担任总统。 ANC 必须共同执政的情况从未发生过。非洲人国民大会 (ANC) 领导人和南非总统西里尔·拉马福萨的纸板剪影。照片：法新社对 ANC 的反对非常激烈，但意见不一。预计两个最大的反对党民主联盟和经济自由战士的选票增长幅度不会超过 ANC。相反，心怀不满的南非人正在转向一系列反对党；超过 50 人将参加全国大选，其中许多是新当选的。其中一位由南非前总统雅各布·祖马 (Jacob Zuma) 领导，他试图报复他的前 ANC 同事。这位 82 岁的老人领导南非近九年，丑闻缠身，直到 2018 年 ANC 迫使他下台，并由拉马福萨取而代之。ANC 表示有信心保住多数席位。拉马福萨指出，现在的南非比种族隔离时期好得多，当时黑人被禁止投票，不被允许自由行动，必须住在特定地区，在各方面都受到压迫。那个时代的记忆，以及 1994 年结束那个时代的决定性选举，仍然构成了南非日常生活的大部分内容。但随着时间的推移，记得它的人越来越少。“这将是南非各种族、各行各业、各个角落的人们第七次投票选举国家和省级政府，”拉马福萨在选举前最后一次全国演讲中说道。“我们将再次坚持基本原则……任何政府都不能公正地宣称权力，除非它基于全体人民的意愿。”拉马福萨概述了他的非洲人国民大会政府的一些政策，以促进经济、创造就业机会和为穷人提供社会支持。这次演讲引发了反对党的强烈反应，他们指责他违反了选举法，该法禁止公职人员利用职务来宣传政党。为期一天的选举横跨南非九个省，近 2800 万人在 23,000 多个投票站登记投票。最终结果预计将于周日公布。彭博社和路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3264522/south-africans-vote-most-important-election-end-apartheid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国电动汽车大战：比亚迪以新型节能混合动力技术向耗油量大的竞争对手发起“巨大挑战”</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3264523/china-ev-wars-byd-mounts-big-challenge-petrol-guzzling-rivals-its-new-fuel-efficient-hybrid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 14:28比亚迪表示，秦 L 和 Seal 06（如图）“将对汽油动力汽车发起巨大挑战，成为中型车型的新标杆”。图片：AP比亚迪推出了其插电式混合动力技术的全新改进版，希望借此推动电动汽车 (EV) 在全球最大汽车市场得到更广泛应用，从而给大众和通用汽车等传统汽车制造商带来更大压力。这家全球最畅销的电动汽车制造商由沃伦·巴菲特的伯克希尔·哈撒韦公司支持。该公司表示，将配备新技术的两款全新车型将成为推动中国道路电气化转型的先锋。这家总部位于深圳的公司在周三的一份声明中表示：“它们将对汽油动力汽车发起巨大挑战，成为中型车型的新标杆。” “它们将为追求高品质新能源汽车的年轻消费者带来新的选择。”比亚迪称，两款新车型秦L和Seal 06搭载了最新的DM（双模）技术，一次充电后可行驶2100公里。基本款车型使用的电池续航里程可达80公里。声明称，电池耗尽时，百公里油耗创历史新低，仅为2.9升。相比之下，一辆典型的插电式混合动力汽车每行驶 100 公里会消耗 3 至 5 升汽油。比亚迪表示，与汽油车相比，新车型每年可为车主节省 9,682 元（1,336 美元）的燃油成本。DM 是比亚迪自 2008 年推出首款插电式混合动力汽车 F3 以来开发的第五代技术。秦 L 和 Seal 06 都是中型轿车，将与大众速腾和丰田卡罗拉等采用汽油发动机的车型竞争。秦 L 和 Seal 06 的入门级版本售价均为 99,800 元，而速腾售价为 127,900 元，卡罗拉售价为 116,800 元。“比亚迪的新款上海索雷咨询公司高级经理 Eric Han 表示，“新车将对中国现有的汽车制造巨头构成巨大威胁。” “越来越多精打细算的消费者将把 [比亚迪的] 纯电动和混合动力车型视为首选，因为它们在价格和燃油效率方面都很有吸引力。”目前，在全球最大的电动汽车市场中国大陆，每 10 辆上路的新车中，就有 4 辆是电池驱动的。中国大陆最畅销的汽车制造商大众去年向中国客户交付了 320 万辆汽车，其中绝大多数是汽油驱动的，比 2022 年增长 1.6%。它以微弱优势击败了比亚迪，比亚迪去年在大陆交付了近 300 万辆电动汽车。比亚迪 2023 年的净利润创历史新高，为 300.4 亿元人民币，比去年增长 81%。其创始人兼董事长王传福在 3 月份的一次投资者会议上表示，该汽车制造商的目标是在 2024 年销售 360 万辆，增长 20%与去年相比。预计同比增长仅占 2023 年 62.3% 增幅的三分之一。今年 2 月，比亚迪在大陆打响了电动汽车价格战的第一枪，几乎所有汽车的价格都下调了 5% 至 20%。高盛上个月在一份报告中表示，自那以后，该品牌旗下 50 款车型的价格平均下降了 10%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3264523/china-ev-wars-byd-mounts-big-challenge-petrol-guzzling-rivals-its-new-fuel-efficient-hybrid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迪拜王子阿里·阿勒马克图姆的香港家族办公室招牌不再展出，几天前礼宾官表示首席执行官“未获授权”发言</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264524/dubai-prince-ali-al-maktoums-hong-kong-family-office-signboard-no-longer-display-days-after-protocol?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 14:45谢赫·阿里·阿勒马克图姆 (Sheikh Ali Al Maktoum) 因“一些紧急的意外私人事务”于 3 月最后一刻取消了其办公室的就职典礼，随后成为头条新闻。图片：Yik Yeung-man几天前，迪拜礼宾官表示，谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆 (Sheikh Ali Rashed Ali Saeed Al Maktoum) 的香港家族办公室的招牌已不再摆放在其位于上环的办公场所。周二上午，一名华盛顿邮报记者前往该办公室，发现写有马克图姆名字的招牌不见了。自 3 月份以来，它一直挂在接待处的一面墙上，至少在上周二之前是这样。酋长迪拜办公室礼宾和安全管理负责人马可·卡伦齐 (Marco Carenzi) 在一封简短的电子邮件回复中没有提供有关香港办公室状态的信息。“感谢您告知我们。正如我所说，我很乐意向你通报最新情况，”他说道。上周二，香港家族办公室副主席兼首席执行官 Eleanor Jane Mak 接受了《南华早报》的采访，讨论了酋长重返香港的计划。周三，她表示“不予置评”。3 月，马克图姆因“一些紧急的意外私事”在最后一刻取消了办公室的就职典礼，随后成为头条新闻。他的办公室后来表示，典礼将于 5 月底举行。《南华早报》还报道称，酋长显然还有另一个身份，即创作歌手 Alira，她拥有大批菲律宾粉丝，去年某个时候转向投资。在最近的一次采访中，Mak 表示，就职典礼可能会改在 6 月举行，以配合 Maktoum 的日程安排。她还表示，该办公室正考虑更改名称，以更加强调马克图姆本人。采访发表后，卡伦齐在一份声明中告诉邮报，“马克没有任何代表权，她无权代表谢赫·阿里·阿勒马克图姆发言”，并补充说她“在酋长的公司中没有任何指控”。在回应邮报的后续询问时，卡伦齐上周五在一封电子邮件中表示，他最初的回复只是为了澄清马克图姆没有任命任何人代表他发言。他没有透露香港办公室的状况。Mak 表示，在与酋长合作之前，她曾与另一位驻迪拜的商业伙伴合作，在香港设立投资前哨。她说，酋长首先与她的公司合作，在海湾地区开发单轨系统，然后她同意帮助他设立家族办公室，该办公室将由她和另一位商业伙伴共享核心团队。她表示，截至上周，酋长的香港家族办公室的股权设置仍在进行中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264524/dubai-prince-ali-al-maktoums-hong-kong-family-office-signboard-no-longer-display-days-after-protocol?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大学高层管理层改组，校董会主席与校长关系日益紧张</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3264525/university-hong-kongs-senior-management-overhauled-amid-growing-tensions-between-governing-body-head?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 14:47去年，香港大学校长与校董会主席之间的紧张关系因举报人指控其行为不当和管理不善而浮出水面。照片：黄文珊随着她与校队主席的争执加深，香港顶尖大学的高层管理人员在校董会负责人的意外带领下发生了震动。据《南华早报》了解，在周二的一次会议上，香港大学校董会投票支持任命几名临时副校长，而事先并未征求校长张翔的意见。这一决定实际上降职了张翔的得力助手、副校长黄宇渐，他自 2019 年以来一直担任学校的临时教务长。去年，张翔与黄文珊领导的港大校董会之间的紧张关系浮出水面，当时校长被举报人指控行为不当和管理不善。黄文珊曾承诺将成立一个小组调查此事，以查明真相，最终为张翔洗清了4 月份的不当行为。据报道，张军此前也承认自己与校董会主席“关系紧张”，称他们对管理大学有不同的看法。一位消息人士告诉《南华早报》，校董会成员被要求批准几名临时副校长职位的任命建议，而名单只在会议期间提供给他们。按照传统和惯例，高级管理职位首先由大学的遴选委员会选出，然后由校董会任命。但在这些职位正式填补之前，校长可以提名候选人担任临时职位，供校董会批准。两位知情人士表示，这次推荐候选人名单是由黄之锋而非张之锋提交，与传统有所不同。张之锋直到会议上分发文件时才得知这一消息。“我们有五分钟时间阅读评论并投票，”一名校董会成员表示，并将此事比作“政变”。名单最终以简单多数通过，但并非一致通过。据《南华早报》了解，人事变动后，化学系任永华教授将接替黄之锋担任港大临时教务长。与此同时，黄之锋被任命担任另一个副校长职位。《南华早报》已联系港大征求意见。据多位知情人士透露，张军担任校长多年，由于公开招聘工作拖延，许多高级管理团队成员都处于代理或临时身份。该校正试图招聘四个高级管理职位：主管行政和财务的执行副校长；教务长兼副校长；主管机构发展的副校长兼副校长；及副校长（教学）。自2017年苏章德离职后，副校长（大学拓展）一职一直悬空，由田北辰教授于2019年至2021年期间暂时接任。黄碧如出任香港大学校董会主席的三年任期将于2024年12月31日结束。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3264525/university-hong-kongs-senior-management-overhauled-amid-growing-tensions-between-governing-body-head?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家在德国发现独特的“僵尸坟墓”，旨在将死而复生的人埋入地下</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263286/scientists-uncover-unique-zombie-grave-germany-designed-hold-person-underground-if-woke-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 14:00研究人员在德国发现了一个独特的“僵尸坟墓”，其目的是为了将人埋在地下，以防他们从死亡中醒来。照片：SCMP composite/Shutterstock/Facebook僵尸末日是现代故事的标志性特征，但曾经死去的人类从永恒的沉睡中醒来攻击活人的想法并不是什么新鲜事。今年 4 月，位于德国东部莱比锡西北部奥平的萨克森 - 安哈尔特州立史前博物馆的考古学家宣布，他们发现了一个可追溯到新石器时代的独特古墓。随着团队进一步挖掘，他们发现了一块巨大的扁平岩石，这块岩石似乎是故意放在死者身上的，“压在死者倾斜的腿上”。“必须假设这块石头放在那里是有原因的。可能是为了将死者留在坟墓中，防止其复活，”博物馆在 Facebook 帖子中写道。据《新闻周刊》报道，当时居住在该地区的人们之前一直害怕“亡灵”，即可能从死里复活的灵魂或身体。发掘项目经理、萨克森-安哈尔特州遗产管理和考古办公室的科学家苏珊娜·弗里德里希告诉该杂志，古人曾尝试使用魔法来阻止亡灵。“那时候，人们相信死人有时会试图从坟墓中挣脱出来。有时，死者会被趴着躺着。如果死者趴着，他会挖得越来越深，而不是浮到地面上，”她告诉媒体。在古代，人们相信死者偶尔会试图逃离坟墓。图片来源：Facebook/Landesmuseum für Vorgeschichte Halle这些坟墓被昵称为“僵尸坟墓”，而这名死者死时年龄在 40 至 60 岁之间，下葬时没有任何来世的文物。该遗址并不是近年来在欧洲发现的第一座僵尸坟墓。2020 年《考古学杂志》上发表的一项研究：报告概述了一名男子以坐姿被埋葬的案例，他的一半身体暴露在外，这促使科学家们调查他被埋葬的方式是否可能是为了防止他死而复生时移动。西班牙马德里自治大学的史前考古学家 Rafael Garrido Pena 告诉在线出版物 Atlas Obscura，新石器时代的欧洲人认为，一个人在肉体腐烂之前并没有真正死去，因此是危险的，只留下骷髅。佩纳告诉媒体，有新石器时代文化的例子，他们挖出尚未完全腐烂的尸体，然后将它们转移到更安全的坟墓中，理论上它们的威胁较小。1968 年乔治·罗梅罗执导的电影《活死人之夜》中的一个场景，一群不死生物，通常被称为“僵尸”，在夜间漫步在黑暗的田野中。图片来源：Getty Images考古学家不相信德国男子的尸体被挖出并移动是因为埋葬时尸体的位置。话虽如此，对于德国独特的葬礼还有其他解释，比如处决或​​其他文化动机。科学家们还没有对遗址进行全面分析，但对僵尸的恐惧绝对是这种独特葬礼的一种可能。考古学家认为这座坟墓属于钟形杯文化的某个人，该文化广泛传播于欧洲，生活于公元前 2800-1800 年。钟形杯文化因使用类似倒置钟的饮水器而得名。随着钟形杯人的发展，该文化被定义为复杂的经济和文化交流、金和铜的进步，甚至射箭的发展。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263286/scientists-uncover-unique-zombie-grave-germany-designed-hold-person-underground-if-woke-dead?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 前董事详细介绍了首席执行官 Sam Altman 被罢免的消息，称董事会在 Twitter 上得知了 ChatGPT 的推出</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3264508/former-openai-director-details-ousting-ceo-sam-altman-says-board-learned-chatgpt-launch-twitter?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 14:00OpenAI 一位前董事表示，董事会是在推特上宣布推出 ChatGPT 时才得知这一消息。图片：美联社照片前 OpenAI 董事会成员海伦·托纳 (Helen Toner) 表示，董事会直到事后才知道公司将于 2022 年推出聊天机器人 ChatGPT——而且是在推特上才知道的。在一档名为《TED AI 秀》的播客中，托纳详细介绍了促使她和其他董事会成员在去年 11 月解雇萨姆·奥特曼 (Sam Altman) 的事件。在首席执行官萨姆·奥特曼突然下台后的几天里，员工们威胁要辞职，奥特曼复职，托纳和其他董事离开了董事会。“当 ChatGPT 于 2022 年 11 月问世时，董事会事先并未得到通知，”托纳在播客中说。“我们在推特上了解到了 ChatGPT。”该公司推出 ChatGPT 时相对低调：OpenAI 只是将聊天机器人称为一种“以对话方式互动”的人工智能 (AI) 模型。但在接下来的几天和几周里，ChatGPT 生成听起来像人类的文本的能力使其大获成功，并为当前 AI 的繁荣铺平了道路。OpenAI 并未立即发表评论。OpenAI 现任董事会主席 Bret Taylor 在向 TED 播客提供的一份声明中表示：“我们对 Toner 女士继续重提这些问题感到失望。”他还表示，对 Altman 解雇的独立审查“得出结论，先前董事会的决定并非基于对产品安全性、开发速度、OpenAI 的财务状况或其对投资者、客户或业务合作伙伴的声明的担忧。”Taylor 还表示，“超过 95% 的员工”要求恢复 Altman 的职务，并且公司仍专注于其“确保 AGI 造福全人类的使命”。董事会解雇 Altman 的原因一直是硅谷激烈猜测的源头。当时，董事会只是表示，Altman 在与董事的互动中“并非始终坦诚相待”。在接下来的几个月里，Altman、董事会和部分员工之间关系紧张的细节陆续曝光。在播客中，Toner 还表示，Altman 并未透露自己与 OpenAI 初创基金的关系。她还批评了萨姆在安全方面的领导能力。“在多个场合，萨姆向我们提供了关于公司已经实施的正式安全流程的不准确信息，”她说，“这意味着董事会基本上不可能知道这些安全流程的运行情况或可能需要进行哪些更改。”托纳说，经过多年这样的事件，“我们四个人都得出结论，我们根本无法相信萨姆告诉我们的事情”。在周末《经济学人》的一篇文章中，托纳和另一位前董事塔莎·麦考利阐述了他们的想法，称 OpenAI 没有能力进行自我监管，政府应该进行干预，以确保强大的人工智能能够安全地开发。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3264508/former-openai-director-details-ousting-ceo-sam-altman-says-board-learned-chatgpt-launch-twitter?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国宇航员完成破纪录太空行走，保护天宫空间站免受碎片伤害</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264510/chinese-astronauts-complete-record-breaking-spacewalk-protect-tiangong-space-station-debris?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 14:00周二上午，中国宇航员为天宫空间站安装装甲，这是中国宇航员进行的最长的太空行走。图片来源：CMSA周二，中国天宫空间站上的两名神舟十八号宇航员创造了中国太空行走新纪录。据中国载人航天工程办公室称，在为时 8.5 小时的舱外活动 (EVA) 中，任务指挥员叶光复和机组人员李光苏完成了空间碎片防护装置的安装工作，并检查了天宫外的设备设施。此次太空行走打破了神舟十六号和十七号宇航员此前创造的约 8 小时的纪录，并接近他们所穿宇航服的极限。据中央电视台报道，第二代飞天宇航服一次行走可提供长达 8 小时的支撑。“这次宇航员有很多事情要做，包括拍摄他们正在检查的各种设备的照片，这就是他们行走时间这么长的原因，”中国航天员研究训练中心的张万新周二告诉中央电视台。“整个过程进展顺利，他们的操作非常准确和成功，”张说。在他们 8 个半小时的行走中中国航天局称，舱外活动人员、叶光富和李光肃还视察了天宫外的设备和设施。照片：CMSA中国航天科技集团公司空间站系统首席设计师李学东表示，安装防护罩是因为天宫三大模块之一问天受到了空间碎片的撞击。李学东在接受中央电视台采访时表示：“从长远来看，它们将能够减少空间碎片和微流星体造成的损害。”此前，中国官方媒体报道称，天和核心模块太阳能电池阵列被空间碎片撞击后，天宫部分电源中断。周二的舱外活动于北京时间上午 10 点 35 分开始，当时叶光富和李光肃打开了问天实验模块的舱门。 CMSA 称，叶文斌走出舱外，然后登上机械臂，李文斌将要安装的碎片防护装置交给他。机械臂随后将叶文斌送至工作现场，他在那里安装电源防护架和其他设施。之后，李文斌于中午 12 点 20 分左右加入叶文斌，两人一起巡视舱外设备。CMSA 称，航天员于晚上 6 点 58 分安全返回问天舱。返回前，李文斌还练习了上下机械臂。神舟十八号任务的第三名成员李聪留在天宫内监视同事的情况。自2008年以来，中国宇航员共进行了16次太空行走，其中15次是在天宫。图片来源：CMSA此次舱外活动是李光肃的第一次，也是叶培建的第二次，2021 年，他作为神舟十三号机组人员在天宫外工作了约 6 个小时。CMSA 表示，大约一个月前抵达天宫的神舟十八号机组人员计划了更多任务，包括额外的舱外活动和在空间站外安装有效载荷，以及大量的科学实验和技术测试。中国宇航员共进行了 16 次太空行走，其中 15 次是在天宫。中国的首次舱外活动发生在 2008 年，当时翟志刚成为第一位太空行走的中国人，在神舟七号太空舱外停留了约 19 分钟。相比之下，据美国宇航局称，自 1998 年 12 月以来，国际空间站已进行了 270 次太空行走。最长的国际空间站舱外活动是由美国宇航员詹姆斯·沃斯和苏珊·赫尔姆斯于 2001 年进行的，持续了 8 小时 56 分钟。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264510/chinese-astronauts-complete-record-breaking-spacewalk-protect-tiangong-space-station-debris?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>