<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Oct 2024 21:20:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港出生的医生试图用假针杀死母亲的伴侣，导致其患上食肉病</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281617/hong-kong-born-doctor-tried-kill-mothers-partner-fake-jab-causing-flesh-eating-disease?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.09 01:531 月 22 日，Thomas Kwan 前往纽卡斯尔一家酒店的画面截图。照片：诺森伯兰郡警方一名香港出生的医生承认伪装成一名护士，并试图谋杀其母亲在英国的伴侣，在一场遗产纠纷中给他注射了含有毒药的假新冠疫苗。53 岁的 Thomas Kwan 穿着一件奇怪的伪装衣服，包括法庭获悉，在给母亲的长期情人注射毒品之前，奥哈拉戴上了假胡须和假发，注射地点位于英格兰东北部纽卡斯尔，两人同住的家中。受害者帕特里克·奥哈拉在注射毒品后患上了危及生命的食肉菌病。纽卡斯尔刑事法庭获悉，奥哈拉与关颖珊的母亲珍妮·梁（Jenny Leung，又名 Wai King）相恋二十多年，据说梁在遗嘱中提到了他的名字，这样如果关颖珊先他去世，他就可以住在她家里。Thomas Kwan 化身怪异伪装实施计划。图片：诺森比亚警方《邮报》搜索发现，英国综合医学委员会记录显示，一名名叫 Thomas Kwan 的医生于 1996 年毕业于纽卡斯尔大学。但目前无法确认他和被告是否是同一个人。Kwan 是附近城市桑德兰 Happy House Surgery 的合伙人，他最初否认谋杀未遂，但在听到检方上周对他提起诉讼后，他于周一改变了辩护。检察官 Peter Makepeace 表示，Kwan 与母亲关系疏远，因为母亲计划将家留给 70 多岁的 O’Hara，两人发生了争吵。Makepeace 表示，遗嘱的规定是，财产要等到母亲的伴侣去世后才能归母亲的子女所有。检察官称，Kwan 向受害者发送了一封伪造的国民健康服务信，声称他的年龄符合护理访问的条件。随后又发了一封信，称已经为他安排了与家庭护理团队成员的疫苗接种预约。据报道，今年 1 月 22 日，Kwan 去了关某伪装成社区护士潜入这对夫妇的家中，给奥哈拉注射了无法辨认的毒药。法庭负责人关某戴着一顶帽子、一副口罩、一副手套和一副有色眼镜，用亚洲口音操着蹩脚的英语。他填写了一份医疗问卷，检查了奥哈拉和梁某的血压，然后给受害者注射毒药，让他感到剧痛。奥哈拉最终被诊断出患有坏死性筋膜炎，这是一种危及生命的食肉性疾病。他在重症监护室待了几个星期。尽管他带着抗生素回家了，但注射部位还是发炎了。法庭获悉，关某对蓖麻毒素、砷、氰化物和神经毒剂产生了“痴迷”。梅克皮斯称，关利用他对毒药的了解来实施他的计划。他此前承认了一项注射有毒物质的指控。英国皇家检察署的克里斯托弗·阿特金森 (Christopher Atkinson) 表示，关在试图杀死奥哈拉的同时避免被发现时，采取了极不寻常的手段。“几个月来，他一直在精心策划接近受害者的方法，包括使用伪造的文件、空壳公司和精心伪装，以掩盖他在这些事件中可能扮演的致命角色，”他说。“尽管谋杀受害者的行动幸运地没有成功，但后果仍然是灾难性的。注射的化学物质导致的伤害越来越严重，首先是注射部位周围出现烧伤和水泡，然后发展为可能危及生命的食肉病。“当关某本可以协助医务人员识别这种物质时，他却对警方审讯时提出的问题不予置评，导致受害者的健康状况进一步恶化。”关某已婚并育有一子，目前被还押候审，将于10月17日宣判。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281617/hong-kong-born-doctor-tried-kill-mothers-partner-fake-jab-causing-flesh-eating-disease?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡称以色列杀死了真主党首领的继任者和“继任者的继任者”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281616/netanyahu-says-israel-killed-hezbollah-chiefs-successor-and-replacements-replacement?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.09 01:429 月，在以色列特拉维夫，两名女子在刚刚绘制的被杀害的真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉的涂鸦旁自拍。图片：AP以色列总理本雅明内塔尼亚胡周二表示，以色列军队已经杀死了已故真主党领导人赛义德·哈桑·纳斯鲁拉的几位继任者，但没有透露他们的名字。“我们削弱了真主党的实力。我们消灭了数千名恐怖分子，包括纳斯鲁拉本人、纳斯鲁拉的继任者以及继任者的继任者，”内塔尼亚胡在一段预先录制的视频信息中说道。此前，以色列国防部长约阿夫·加兰特表示，预计将接替遇害纳斯鲁拉的哈希姆·萨菲丁可能已被“消灭”。目前还不清楚内塔尼亚胡所说的“替换者的替换”指的是谁。内塔尼亚胡在面向黎巴嫩人民的视频信息中表示：“今天，真主党比多年以来任何时候都虚弱。”去年 10 月 8 日，即哈马斯巴勒斯坦武装分子从加沙袭击以色列南部的第二天，真主党开始向以色列发射火箭弹。真主党表示声援哈马斯。周日，以色列空袭黎巴嫩贝鲁特，火光四起，烟雾弥漫。照片：美联社该国北部约 60,000 名以色列公民被迫离开家园，而以色列声称的目标是保护其北部地区免受真主党火箭弹袭击，并允许这些流离失所的居民返回家园。“以色列有权保卫自己。以色列也有获胜的权利。而以色列将取得胜利，”内塔尼亚胡说道。他敦促黎巴嫩“夺回你们的国家”，让其重回和平与繁荣的道路，并抓住几十年来从未有过的机会。“如果你们不这样做，真主党将继续试图从人口稠密的地区与以色列作战，而牺牲的则是你们。它不在乎黎巴嫩是否被拖入更广泛的战争，”他补充道。“基督徒、德鲁兹派、穆斯林——逊尼派和什叶派——你们所有人都在因真主党对以色列的徒劳战争而受苦。”“不要让这些恐怖分子再毁掉你们的未来了，”内塔尼亚胡补充道。“你们有机会拯救黎巴嫩，否则它就会陷入长期战争的深渊，而战争将导致我们在加沙看到的那样的破坏和苦难。没必要这样。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281616/netanyahu-says-israel-killed-hezbollah-chiefs-successor-and-replacements-replacement?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥萨马·本·拉登之子奥马尔被禁止返回法国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281615/osama-bin-ladens-son-omar-banned-returning-france?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281615/osama-bin-ladens-son-omar-banned-returning-france?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从五岁开始倡导探究式学习</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/advocating-inquiry-based-learning-age-five/article/3281362/advocating-inquiry-based-learning-age-five?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.09 00:00何文田史丹福美国学校提供一流的美国教育。拥有超过20年幼儿及小学教育经验的Rae Lang女士于2023年加入史丹福担任小学校长，为学校带来全新的教学视角。
史丹福的小学课程侧重于阅读和写作，利用哥伦比亚大学的“阅读和写作工作坊”。与传统方法不同，这种方法采用小组“迷你课程”来展示各种阅读和写作技巧，并针对特定的学习需求。它鼓励自主学习，更好地保留知识，从错误中学习的机会，并敢于冒险。Rae Lang 女士认为，激发学生的好奇心可以培养学习热情并鼓励自我发现。教师根据学生的水平量身定制指导，允许独立或小组工作，让学生与内容联系起来或将他们与学习伙伴配对。在每个单元结束时，学生都会分享他们的学习成果并讨论挑战，使教师能够更好地了解学生的水平并选择合适的材料和作业，以帮助他们更加自信地为中学做好准备。G2 老师陈女士通过她的“迷你课程”演示了如何使用拟声词作为引人入胜的写作开场白。
斯坦福提供从学前班到 12 年级的整体学习方法，不仅强调阅读和写作，还强调设定个人学习目标。例如，五年级学生选择联合国可持续发展目标作为他们的期末项目，将 STEM、创造力、人文、数学和语言融为一体。这种方法可以全面评估学生的语言技能和知识，摆脱传统的基于考试的评估，包括小组报告、日常观察和课堂评估，从而减轻考试压力并拓宽学生的视野。学生参观了当地的一家巧克力工厂，了解不同形式背后的过程，调动他们的五种感官来更好地掌握抽象的 STEM 概念。学生向家长展示了他们的实验结果，提高了他们的演讲技巧和自信心。
最近的研究表明，情绪健康的学生往往参与度更高，学业成绩也更好。斯坦福大学优先培养学生的情绪健康。Lang 女士热情地强调：“我们致力于创造一个培育性的学习环境，激发学生每天上学的热情，与同龄人建立联系，培养基本的生活技能和社交情感智力。”学校设有专门的辅导员，每周使用屡获殊荣的“第二步社交计划”进行社交情感学习 (SEL)，旨在培养逆境商数 (AQ)，让学生以乐观和坚韧的态度迎接挑战。学生通过互动课程、课堂讨论和角色扮演培养同理心、解决问题的能力和自我管理能力。学校经常与不同的慈善机构合作举办筹款活动，为学生提供获得实践经验、欣赏多元文化和思考自我提升的机会。这有助于他们成为富有同情心、自信的学习者，能够应对挑战并为世界做出积极贡献。10 月 26 日，欢迎参加斯坦福美国学校开放日，参观校园，听取校长和教师的见解，让学生有机会与教育工作者讨论我们的国际课程。欢迎家长报名并陪同孩子参加。
 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/advocating-inquiry-based-learning-age-five/article/3281362/advocating-inquiry-based-learning-age-five?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲍勃·伍德沃德的新书称，特朗普于 2020 年向俄罗斯发送了秘密新冠检测试剂</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281610/trump-sent-russias-putin-secret-covid-tests-2020-new-bob-woodward-book-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.09 00:002017 年 7 月 7 日，唐纳德·特朗普在德国汉堡举行的 G20 峰会上会见了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。照片：美联社在即将出版的《战争》一书中，记者鲍勃·伍德沃德报道说，前总统唐纳德·特朗普和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的关系比人们之前所知的要深厚。据美国有线电视新闻网 (CNN) 和《华盛顿邮报》周二发表的摘录，特朗普向俄罗斯总统普京发送了一封电子邮件，内容是“特朗普总统与俄罗斯总统普京的关系比人们之前所知的要深厚”。普京在 2020 年初购买了新冠检测机供个人使用。据 CNN 书中摘录，普京告诉特朗普：“请不要告诉任何人你把这些东西寄给了我。”“我不希望你告诉任何人，因为人们会生你的气，而不是我。他们不在乎我。”书中还援引特朗普助手的话称，自 2021 年卸任以来，特朗普可能与普京通了多达七次电话。特朗普竞选发言人张五常在周二的一份声明中强烈否认了书中的说法，并从人身攻击伍德沃德。他还提到，特朗普已于 2022 年起诉伍德沃德发布前总统的录音带。该案仍在审理中。“鲍勃·伍德沃德编造的这些故事都不是真的，是一个真正精神错乱的人编造的，他患有严重的特朗普错乱综合症，”张说。“伍德沃德是一个愤怒的小人，他显然很沮丧，因为特朗普总统因未经授权发布他之前的录音而成功起诉了他。”鲍勃·伍德沃德的新书还称，特朗普卸任后曾多次与普京通电话。照片：TNS“特朗普总统绝对不让他接触这本垃圾书，它要么属于折扣书店小说区的廉价书架，要么被当作卫生纸，”张补充道。前华盛顿邮报记者伍德沃德撰写或合著了 20 多本书，并撰写了有关过去 10 位总统的书。特朗普与普京的关系一直存在争议。在俄罗斯 2022 年入侵乌克兰后，这位前总统表示，普京对战争的辩解是“天才”和“精明”。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281610/trump-sent-russias-putin-secret-covid-tests-2020-new-bob-woodward-book-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士称，在没有大规模刺激措施的情况下，中国对经济的承诺不会受到影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3281588/chinas-commitment-economy-not-undermined-analysts-say-absence-large-stimulus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3281588/chinas-commitment-economy-not-undermined-analysts-say-absence-large-stimulus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港地铁公司指控 Physical 拖欠其 280 万港元租金和费用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281611/hong-kongs-mtr-corporation-accuses-physical-owing-it-hk28-million-rent-and-fees?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 23:07Physical 于 9 月 6 日突然结束 38 年的业务。照片：Nora Tam香港地铁公司指控现已关闭的健身连锁店 Physical 的业主欠其近 280 万港元的租金和管理费，一些未偿费用可追溯到去年 12 月。这家同时经营购物中心的铁路巨头正寻求追回超过原告人李健熙及其两名董事陆毅强和何毓华就其位于九龙湾德福广场的门店向该公司索偿32万港元。在周二区域法院公布的一份令状中，原告人指控李健熙及其业主欠其超过279万港元。这笔款项包括1月至5月的120万港元租金，以及12月至5月的107万港元管理费。李健熙于9月6日突然结束38年的经营，此前强制性公积金计划管理局指控该公司未支付740名员工300万港元的供款和欠款。港铁公司已与李健熙签订了一份合同，租赁德福广场七楼701-712号铺，租期从2021年5月2日至今年5月1日年。该空间的租金第一年定为 521,500 港元，第二年上涨至 537,100 港元，第三年上涨至 553,200 港元，由两名董事作为担保人。法庭文件显示，Physical 支付了 248 万港元的定金。扣除被告支付的定金后，港铁公司试图向两名董事追讨逾 32 万港元。《南华早报》获悉，这家已倒闭的公司上个月关闭时，其银行账户中有约 100 万港元，但欠下超过 1000 万港元的政府支持的疫情救助计划贷款。截至周五，消费者委员会已收到 5,344 起与 Physical 倒闭有关的投诉，涉及 190,857,353 港元。最大宗案件涉及金额2,020,053港元。过去五周，海关共收到2,767宗与Physical关闭有关的投诉，涉及预付服务金额达1.34亿港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281611/hong-kongs-mtr-corporation-accuses-physical-owing-it-hk28-million-rent-and-fees?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>留下来，‘你会死的’：佛罗里达州为飓风米尔顿做好准备</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281606/stay-and-you-are-going-die-florida-braces-hurricane-milton?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 21:5210 月 7 日，飓风米尔顿 (Hurricane Milton) 预计登陆美国佛罗里达州金银岛 (Treasure Island) 之前，一家用木板封住的商店。照片：彭博社周二，饱受天气折磨的佛罗里达州做好了迎接飓风米尔顿 (Hurricane Milton) 袭击的准备，这场猛烈的风暴带来了狂风，并有可能掀起内陆水墙。作为两周内第二场大型飓风，轰隆隆地向该州饱受摧残的西海岸袭来，人们纷纷用木板封住房屋，撤离到避难所或任何能去的地方，一种灾难即将来临的感觉蔓延开来。美国国家飓风中心称，截至周二上午，米尔顿的最大持续风速为每小时 230 公里（145 英里），风暴潮高达 15 英尺，美国国家飓风中心称这是一场“极其危险”的风暴，并敦促人们听从疏散命令。该中心称，这场四级飓风将于周二移至墨西哥尤卡坦半岛以北。在从最高五级飓风减弱后，预计它将于周三晚登陆佛罗里达海岸，并在横扫该州时保持强劲势头。10 月 7 日星期一，美国佛罗里达州金银岛，飓风米尔顿预计登陆前，加油站的标牌。照片：彭博社在周二的新闻发布会上，州长罗恩·桑蒂斯列举了一个又一个处于危险中的城镇和县。“基本上整个佛罗里达半岛部分都处于某种监视或警告之下，”他说。坦帕市市长是上个月遭受飓风袭击的重灾区，该市是一个拥有 300 万人口的大都市区，飓风海伦 (Hurricane Helene) 的评估直言不讳。“海伦 (Helene) 敲响了警钟。这真的是一场灾难，”市长简·卡斯特 (Jane Castor) 在 CNN 上表示。“我可以毫不夸张地说：如果你选择留在其中一个疏散区，你就会死。”佛罗里达州一位电视气象学家在谈到米尔顿如何从 1 级飓风迅速增强时强忍泪水。“我很抱歉，”气象员约翰·莫拉莱斯 (John Morales) 在查看数据时说道。 “这太可怕了。”美国国家气象局表示，米尔顿可能是 100 多年来袭击坦帕地区的最严重风暴。科学家表示，全球变暖在这些强烈的风暴中发挥了一定作用，因为变暖的海洋表面会释放出更多的水蒸气，为风暴提供额外的能量，从而增强风力。上个月底，致命的飓风海伦袭击了佛罗里达州，受灾社区在米尔顿逼近时纷纷清除可能成为危险抛射物的碎片。在即将到来的美国大选之前，接连的飓风引发了政治争吵。众所周知，德桑蒂斯是一位与联邦政府发生冲突的保守派人士，在广播公司 NBC 报道称他无视副总统卡马拉·哈里斯关于海伦救援的电话后，他遭到抨击。德桑蒂斯确实与总统乔·拜登谈过米尔顿白宫表示，目前正在进行准备工作。周二，由于飓风米尔顿可能到来，大多数航班被取消，一名乘客在坦帕国际机场睡觉。图片：美联社哈里斯抨击共和党州长“玩政治游戏”。前总统唐纳德·特朗普利用人们对海伦飓风过后联邦政府反应的真正不满，用虚假信息煽风点火，谎称灾难资金被用在了移民身上。在墨西哥尤卡坦州，工人们用木板封住了玻璃门窗，渔民把船拖上岸，学校停课。在美国东南部，海伦飓风过后，紧急救援人员仍在努力提供救援，海伦飓风在多个州造成至少 230 人死亡。9 月 26 日，海伦飓风以四级飓风的强度袭击了佛罗里达海岸线，导致北卡罗来纳州和田纳西州等北部各州偏远的内陆城镇发生大规模洪灾。海伦飓风是自 2005 年飓风卡特里娜以来袭击美国大陆的最致命自然灾害，死亡人数至今未公布。正在上升。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281606/stay-and-you-are-going-die-florida-braces-hurricane-milton?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“量子之父”称全球安全通信仅需三年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3281598/chinas-father-quantum-says-global-secure-communications-just-3-years-away?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 22:00量子物理学家潘建伟预计，中国将在2027年完成其量子卫星星座并将其与地球网络整合。照片：Soho/星空军事据著名物理学家潘建伟称，中国计划在2027年推出超安全的全球通信服务，届时其量子卫星星座将完成并与地面网络整合。潘建伟。潘建伟在墨子量子奖发布会上发表了讲话。墨子量子奖以中国古代哲学家墨子的名字命名，中国于 2016 年发射的世界首颗实验量子卫星也以墨子的名字命名。潘建伟被誉为“量子之父”，他是 2023 年墨子量子奖国际评选委员会的成员。上周，尼古拉斯·吉辛和约翰·瑞瑞蒂因使用光纤的实验而获得该奖项。潘建伟在新闻发布会上表示，他的研究团队计划明年将两到三颗卫星送入低地球轨道，两年后再发射一颗高地球轨道卫星。他说，通过将卫星星座与全国地面光纤量子网络相结合，他们希望在未来五到十年内“为大规模通信提供真正实用的东西”。中国的量子通信市场正在迅速增长。中国电信是中国最大的电信公司，该公司报告称，截至 2023 年底，其终端用户数量将达到 300 万，并预计今年这一数字将超过 500 万。该技术基于称为量子比特的微小粒子的特殊属性，量子比特可以同时存在于多种状态。任何试图监听的人都会导致粒子瞬间发生变化，从而立即暴露窃听企图。随着墨子号卫星的发射，中国走在了全球量子技术开发竞赛的前列，量子技术可以使从个人银行业务到国防通信等一切几乎不可能被黑客入侵。这颗卫星是世界上第一个使用纠缠光子（即使在长距离上也能保持连接的光粒子）与地球上 1,000 公里（621 英里）外的地面站交换量子信号的卫星。中国还实现了世界上第一个洲际量子密钥分发，当时墨子号卫星用于在与奥地利的交换中安全传输加密数据。2022 年，中国发射了济南一号，这是世界上第一颗量子微纳卫星，由于利用了激光通信，它的量子密钥分发效率显著提高，重量仅为墨子号的六分之一。济南一号被誉为中国朝着建设低成本、实用化、覆盖全球的天地量子通信网络迈出的重要一步。中国科学院空间光电子技术专家王建宇表示，中国计划在距离地球数万公里的静止轨道运行的量子卫星将比《墨子号》复杂得多。王建宇去年在接受《中国科学报》采访时表示，这颗卫星需要与地面站进行更精确的光路对准，以及更强大的星载量子光源和先进的微振动抑制技术。潘建伟表示，全球量子通信网络——最终是量子互联网——将由三个关键部分组成，首先是基于光纤的城域量子通信网络，最终实现全球卫星覆盖。第二个基石是实现由量子中继器支持的城际通信——量子中继器可以延长信息发送的距离而不会丢失数据。精度。潘建伟表示，他带领的团队正在研发能够支持数千公里通信的量子中继器技术，并计划在五年内实现城际量子传输。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3281598/chinas-father-quantum-says-global-secure-communications-just-3-years-away?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 面临美国 13 个州的新诉讼，指控该应用伤害年轻人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281608/tiktok-faces-new-lawsuits-13-us-states-accusing-app-harming-young-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 22:15TikTok 的标志出现在加利福尼亚州卡尔弗城的大楼上。图片：APTikTok 周二面临美国 13 个州和哥伦比亚特区提起的新诉讼，指控这个流行的社交媒体平台伤害年轻人且未能保护年轻人。这些诉讼分别在纽约、加利福尼亚、哥伦比亚特区和其他 11 个州提起，扩大了中资 TikTok 与美国监管机构的法律斗争，并寻求对该公司处以新的经济处罚。各州指控 TikTok 使用故意让人上瘾的软件，旨在让儿童尽可能长时间、尽可能频繁地观看，并歪曲了其内容审核的有效性。加州总检察长罗伯·邦塔在一份声明中说：“TikTok 培养社交媒体上瘾来提高企业利润。” “TikTok 故意针对儿童，因为他们知道孩子们还没有防御能力或能力对令人上瘾的内容设定健康的界限。”加州总检察长罗布·邦塔 (Rob Bonta) 表示，“TikTok 培养社交媒体成瘾现象，以提高企业利润”。图片：AP各州表示，TikTok 试图最大限度地增加用户在应用上花费的时间，以便向他们投放广告。纽约州总检察长莱蒂西亚·詹姆斯说：“TikTok 等令人上瘾的社交媒体平台正在损害年轻人的心理健康。”TikTok 上周表示，强烈反对有关其未能保护儿童的指控，并表示“事实上，我们为青少年和父母提供了强有力的保障。”华盛顿特区总检察长布莱恩·施瓦尔布 (Brian Schwalb) 指控 TikTok 通过其直播和虚拟货币功能经营未经许可的汇款业务。“TikTok 的平台在设计上很危险。这是一款故意让人上瘾的产品，旨在让年轻人对屏幕上瘾，”施瓦布在接受采访时说。华盛顿的诉讼指控TikTok为未成年用户的性剥削提供便利，称TikTok的直播和虚拟货币“就像一个没有年龄限制的虚拟脱衣舞俱乐部”。伊利诺伊州、肯塔基州、路易斯安那州、马萨诸塞州、密西西比州、新泽西州、北卡罗来纳州、俄勒冈州、南卡罗来纳州、佛蒙特州和华盛顿州也在周二提起诉讼。2022年3月，包括加利福尼亚州和马萨诸塞州在内的八个州表示，他们启动了一项全国性的调查，调查TikTok对年轻人的影响。美国司法部于8月起诉TikTok，指控其未能保护儿童在该应用上的隐私。其他州此前也起诉TikTok未能保护儿童免受伤害，包括犹他州和德克萨斯州。 TikTok 周一在一份法庭文件中否认了这些指控。TikTok 的中国母公司字节跳动正在与美国一项可能禁止该应用程序在美国使用的法律作斗争。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281608/tiktok-faces-new-lawsuits-13-us-states-accusing-app-harming-young-people?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最高法院表示，对香港继承法进行“零碎”的修改“不可取”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281600/piecemeal-changes-hong-kong-inheritance-laws-undesirable-top-court-told?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 21:37最高法院保留判决。图片：张峰政府法律顾问警告，在当局完成根据法院命令承认同性伴侣关系的检讨之前，不要对香港的无遗嘱继承法进行“零碎”的修订。上周出席终审法院关于同性伴侣社会福利权利听证会的同一批人周二又回来参加类似的关于平等继承权的辩论。这场法律战可以追溯到 2019 年，当时已故的申请人吴汉林在得知自己无法将自己在房屋委员会的“居者有其屋”计划下购买的单位遗赠给丈夫李奕豪后，寻求司法复核。根据《无遗嘱者遗产条例》，只有“有效婚姻”——定义为异性关系——的幸存丈夫或妻子才能继承未立遗嘱去世的人的动产和财产。同性伴侣也不符合《财产继承（供养遗属及受养人）条例》规定申请死者遗产经济资助的丈夫和妻子的资格。他们必须出示经济依赖的证明，而传统配偶则不需要这一步骤。初审法院和上诉法院均裁定申请人胜诉，认定现行法律框架构成基于性取向的非法歧视，需要进行补救性解释。司法部长 Monica Carss-Frisk KC 周二敦促最高法院给予政府自由裁量权，政府正在为同性结合制定替代法律制度，此前最高法院去年做出了一项具有里程碑意义的裁决。她警告说，任何“对有效婚姻概念的零碎和根本性侵犯”都是“极其不可取的”，因为它有可能造成不同立法之间的定义不一致，以及在公众中造成混乱。“如果被告在这一特定挑战中取得成功，我们担心从根本上破坏有效婚姻概念的立法体系，其中包括不一致的危险，”最高法院律师说。五名主审法官之一、非常任法官Frank Stock质疑，重新诠释继承法会如何影响社会对婚姻的理解。“在这次诉讼中，我们并不关心是否承认一类不被香港法律承认的人士。我们关注的是那些在遭受歧视的情况下有资格获得救济的人。”他说道。首席法官张居农提出，一个反驳的论点可能是，现行法律制度已经充斥着例外和矛盾。“因此，在已经有这么多例外之后，维持现有状态下仍然存在的连贯性的价值并不特别有吸引力或重要，”他说道。Carss-Frisk 还强调了法律规定，为同性伴侣提供在亲人去世后继承其财产的其他途径，但张警告说，这种推理“不能走得太远”，因为只要存在实现相同目的的其他选择，任何歧视挑战都不会成功。法官 Roberto Ribeiro 补充说，争论意味着受到歧视的人要对陷入这种困境负责。李的律师 Timothy Otty KC 瞄准了政府的未能向公众告知为同性伴侣制定替代框架的进展情况。奥蒂表示，由于在最高法院设定的两年期限到期之前，当局只有不到一年的时间来制定计划，因此仍不确定有争议的无遗嘱继承条款是否已成为当局考虑的一部分。他还认为，无遗嘱继承制度无缘无故地禁止同性伴侣享有权利不仅是不合理和不公平的，而且也是对李先生和他已故丈夫的侮辱。法院保留判决。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281600/piecemeal-changes-hong-kong-inheritance-laws-undesirable-top-court-told?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国向“入侵”黄岩岛附近水域的菲律宾船只发射水炮</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281602/china-fires-water-cannons-philippine-boats-invaded-waters-near-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 21:44在这张资料照片中，一艘中国海警船在接近黄岩岛时向一艘菲律宾渔业船发射水炮。图片：菲律宾海岸警卫队通过美联社中国海警局周二表示，已对两艘“侵入”有争议的黄岩岛附近海域的菲律宾船只采取“管控措施”。中国海警局发言人刘德军在一份声明中表示，两艘菲律宾船只——3001 号和 3002 号——“未经中国政府许可，故意侵入黄岩岛附近海域”。刘德军表示，中国海警局“全程跟踪监测事态发展，依法采取管控措施”，管控范围包括黄岩岛海域。他补充说，中国海警局的行动“专业化、规范化、合法化”。“我们敦促菲方立即停止侵权行为，”刘德军说，并补充说，中国海警局将继续其执法活动，“以维护中国管辖范围内的权利。”南海诸岛是中国领土完整和领土完整的一部分，中国将永远捍卫自己的主权和海洋权利。这是北京和马尼拉在南海的最新一次对峙。中国还与越南和文莱在南海存在主权争议。自从菲律宾总统小费迪南德·马科斯上台并对中国采取更强硬的立场以来，北京和马尼拉之间的紧张局势加剧。路透社周二上午援引菲律宾渔业和水产资源局（BFAR）的一份声明称，三艘海岸警卫队船只和一艘解放军船只向黄岩岛附近海域的两艘渔业船发射水炮，当时这些渔船正在为几艘菲律宾渔船进行补给任务。据菲律宾媒体GMA新闻在线报道，BFAR称，菲律宾民用船只避开了水炮，并得到了补给。菲律宾通讯社（PNA）周二报道称，海军少将罗伊·文森特·特立尼达承认了这一事件并对局势表示担忧。“我们将继续支持[菲律宾]海岸警卫队和BFAR，我们将继续履行在西菲律宾海巡逻的职责，”特立尼达说。“我们将确保我国领土完整。”冲突发生一周前，中国庆祝了建国 75 周年。据中国南部战区称，当时中国海军在南海进行了演习，以展示北京“维护和平稳定”的决心。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281602/china-fires-water-cannons-philippine-boats-invaded-waters-near-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>字节跳动、美团等中国科技巨头“黄金周”消费支出激增</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3281591/chinese-tech-giants-bytedance-meituan-see-surge-golden-week-consumer-spending?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 21:00年假期间，内地消费者大肆购买各大网络平台提供的旅游和餐饮服务。图片来源：彭博社根据美团和字节跳动旗下抖音等按需本地服务公司发布的数据，在“黄金周”国庆假期期间，提供餐饮和旅行预订服务的中国科技巨头在其平台上的消费者支出激增。据中国媒体报道，并援引这家总部位于北京的公司的数据，在今年 10 月 1 日至 10 月 7 日的国庆长假前五天，通过美团预订的餐厅用餐支出比去年增长了 41.2%。中国消费者还通过热门的在线旅行社 (OTA) 大肆预订酒店、海外旅行和度假套餐，其中包括携程和阿里巴巴集团控股的旅游预订平台飞猪。阿里巴巴拥有《南华早报》。据飞猪平台的一份声明称，在“黄金周”期间，飞猪上出境游预订和度假套餐（包括机票、酒店住宿和餐饮）分别增长了 50% 和 40% 以上。2024 年 10 月 2 日，上海南京东路一家餐厅的顾客。照片：彭博社据携程称，同期出境游相关的日均订单量创历史新高根据字节跳动旗下网站发布的声明，抖音上的整体酒店预订量增长了两倍多，通过该平台安排的短途邮轮旅行增长了 123%。在年假期间，这些热门在线平台上的支出增加反映了内地消费者行为的可喜转变，此前北京方面于 9 月 24 日宣布了广泛的经济刺激措施。例如，电子商务咨询公司 100ec.cn 的分析师程立腾表示，多个平台上的旅行订单反弹表明中国消费者出国游出现强劲复苏。2024年10月1日，今年“黄金周”国庆假期的第一天，内地旅客挤满了罗湖地铁站。照片：Eugene Lee与此同时，8月份上映的中国大片电子游戏《神雕侠侣》的广泛流行，也推动了山西省北部的旅游业在“黄金周”期间的发展。在游戏开播的前六天，前往该省息县小西天寺的在线旅行预订量增长了近60倍，游戏中的许多场景就是从这里获得的。抖音于 2020 年开始提供本地随选服务，其数据显示，今年国庆假期，与去年同期相比，游客数量大幅增加。抖音数据显示，在为期六天的“黄金周”期间，同属安徽省的历史名城朔州和新州也迎来了大批游客。与此同时，在线支付服务也受益于国庆旅游热潮。蚂蚁集团旗下支持国际银行卡的移动支付子公司支付宝报告称，在“黄金周”的前四天，外国游客在内地的支出同比增长了 120%，这得益于北京的免签政策推动了入境游。蚂蚁集团是阿里巴巴的金融科技子公司。同期，通过支付宝在海外市场进行的交易笔数同比增长了 60%。马来西亚、韩国、泰国、香港和新加坡的交易量增长最快。腾讯控股的微信支付表示，其“黄金周”交易量同比增长 20%。Iris Deng 和 Wency Chen 补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3281591/chinese-tech-giants-bytedance-meituan-see-surge-golden-week-consumer-spending?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港机场扩建项目将于11月启动，扩大航空网络：官员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3281597/hong-kongs-airport-extension-project-debut-november-expand-aviation-network-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3281597/hong-kongs-airport-extension-project-debut-november-expand-aviation-network-officials?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国军情五处间谍负责人称，俄罗斯试图在英国和欧洲制造“混乱”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281590/russia-seeking-cause-mayhem-britain-and-europe-uks-mi5-spy-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 20:22军情五处局长肯·麦卡勒姆。图片：AP英国国内间谍负责人周二表示，俄罗斯军事情报部门正试图在英国和欧洲制造“混乱”，而来自基地组织和伊斯兰国的日益增长的威胁是他最大的恐怖主义担忧。安全局 (MI5) 局长肯麦卡勒姆在一次年度演讲中还指责伊朗是英国领土上“一个又一个阴谋”的幕后黑手。麦卡勒姆表示，由于俄罗斯和伊朗求助于罪犯、贩毒者和代理人来执行他们的“肮脏工作”，去年国家威胁调查增加了 48%。“你会清楚地知道，MI5 手头有一项艰巨的工作，”他说。麦卡勒姆概述了对英国的威胁，他说自 2017 年 3 月以来，MI5 和英国警方已经挫败了 43 起后期阴谋，其中一些是大规模谋杀计划的最后几天。恐怖主义趋势该间谍头目表示，最让他担心的是来自基地组织的威胁日益恶化，该组织试图利用中东冲突，尤其是伊斯兰国，该组织已恢复输出恐怖主义的努力，并引用了 3 月份对莫斯科音乐厅的袭击。军情五处处长肯·麦卡勒姆表示，他的组织“手头上的工作非常艰巨”照片：美联社但到目前为止，中东冲突尚未大规模演变为国内的武装暴力，他说。在这些人中他表示，在因参与恐怖主义而接受调查的所有俄罗斯人中，13% 未满 18 岁，这一数字在过去三年中增长了两倍。然而，麦卡勒姆的讲话主要谈论的是俄罗斯和伊朗对俄罗斯构成的国家威胁。尽管自俄罗斯入侵乌克兰以来，已有 750 多名俄罗斯外交官被驱逐出欧洲，今年早些时候最后一名俄罗斯军事情报官员也被驱逐出英国，但他说，俄罗斯国家行为者如何求助于代理人来开展工作“引人注目”。“特别是 GRU，它一直致力于在英国和欧洲街头制造混乱：我们看到了纵火、破坏等等。危险的行动越来越鲁莽，”他表示，但拒绝透露更多细节。他还表示，自 2022 年 1 月以来，他的部门和警方已经对 20 起伊朗支持的阴谋做出了回应，这些阴谋可能对英国公民和居民构成致命威胁。“我们在英国看到了一个又一个的阴谋，速度和规模都是前所未有的，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281590/russia-seeking-cause-mayhem-britain-and-europe-uks-mi5-spy-chief-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>