<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 21:16:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>伊朗表示不会对脱得只剩内衣的学生提出指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287292/iran-says-no-charges-against-student-who-stripped-her-underwear?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 01:54社交媒体上广泛流传的视频显示，一名女学生身着内衣站在德黑兰伊斯兰阿扎德大学外。图片：UGC via AFP伊朗司法部门周二表示，尚未对德黑兰一所大学脱光衣服至内衣的一名学生提出起诉。“考虑到她被送往医院，发现她生病了，她被交给了她的家人......而且没有对她提起任何司法诉讼，”司法部门发言人 Asghar Jahangir 在新闻发布会上表示，但没有透露她的名字。11 月初，网上流传着一名女学生的视频，视频显示她在德黑兰伊斯兰阿扎德大学坐着并短暂行走，然后脱光衣服至内衣。此举引发了伊朗官员的强烈反应，自 1979 年伊斯兰革命以来，女性必须遮住颈部和头部并穿着朴素。伊朗驻巴黎大使馆随后在声明中表示，初步迹象表明“学生患有家庭问题和脆弱的心理情况”。“与她关系密切的人，包括家人和同年级的同学，已经注意到了她的异常行为迹象，”报道说。负责监管大学的科学部长侯赛因·西迈伊 (Hossein Simaei) 称该学生的行为“不道德且不合常规”，同时补充说，她并没有被大学开除。“那些重新发布这段视频的人传播了卖淫行为，”西迈伊说，并补充说此类事件“不应受到鼓励，因为它们在道德和宗教上都站不住脚”。总部位于伦敦的人权组织国际特赦组织表示，这名女子“在脱下衣服抗议安全官员滥用强制戴头巾后遭到暴力逮捕”。伊朗政府发言人 Fatemeh Mohajerani 否认了她被捕的暴力性质以及该事件与伊斯兰着装规范的任何关联。“问题实际上是其他事情，”她说，并指出“这种程度的裸体在任何地方都是不被接受的”。该大学后来表示，涉事学生已被移交给警方，并被发现“承受着巨大的压力，并患有精神障碍”。2022 年 9 月，22 岁的伊朗人库尔德·马赫萨·阿米尼 (Kurd Mahsa Amini) 因涉嫌违反女性着装规定在拘留期间死亡，此后持续数月的全国性抗议活动震惊了伊朗。数百人在骚乱中丧生，其中包括数十名安全人员，数千名示威者被捕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287292/iran-says-no-charges-against-student-who-stripped-her-underwear?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普连任成功后封口费判决延期，但法律纠纷仍在继续</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287289/trumps-hush-money-sentencing-adjourned-post-re-election-win-legal-battles-continue?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 00:004 月 18 日，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在纽约市曼哈顿刑事法庭出席因涉嫌掩盖与婚外情有关的封口费而接受的审判。照片：Pool/TNS唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的纽约封口费案于 11 月 26 日宣判，但法院暂停了宣判，因为法官正在权衡如何在前总统连任后处理起诉事宜胜利。周二，法院在一份简短的说明中取消了宣判，但未作任何解释。法院案卷更新的同一天，曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格 (Alvin Bragg) 面临最后期限，他必须向法院提出有关案件应如何进行的建议。胡安·默坎法官是否决定封口费案应继续宣判，推迟四年，还是直接驳回，这都是悬在这位当选总统身上的悬而未决的问题。特朗普的律师在上周致法院的一封信中表示，驳回的理由很充分，而布拉格的办公室表示，陪审团的裁决也必须考虑在内。特朗普在总统竞选期间因四起起诉而陷入困境，他大举押注选举结果，为结束他的法律麻烦铺平道路。美国司法部准备撤销对他的两起联邦案件，佐治亚州的另一起州案件也处于停滞状态，上诉法院正在审查当地的地方检察官是否应该因为与另一名检察官的关系而被取消资格。4 月 18 日，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在纽约曼哈顿刑事法庭出席因涉嫌掩盖与婚外情有关的封口费而接受的审判。照片：Pool/TNS5 月，纽约陪审团裁定特朗普犯有 34 项重罪，其中包括伪造与在 2016 年大选前向一位成人电影明星支付款项有关的商业记录。他否认有不当行为。特朗普在封口费案中面临最多四年的监禁，尽管许多专家预测，即使在他赢得大选之前，他的刑期也会短得多，甚至只是缓刑。默尚还将最早于周二就特朗普大选前的重新审判请求做出决定，这是他在今年 7 月美国最高法院就刑事案件中的总统豁免权做出里程碑式裁决后做出的。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287289/trumps-hush-money-sentencing-adjourned-post-re-election-win-legal-battles-continue?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普回归后，美国委员会敦促国会深入调查中国间接进口伊朗石油的情况</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287265/us-panel-urges-congress-delve-chinas-indirect-imports-iranian-oil-trump-returns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 00:01美国报告称，伊朗去年是中国第四大原油供应国。图片来源：路透社美国一个高级中国问题顾问小组敦促美国国会调查中国过去五年对伊朗石油的购买情况，德黑兰问题将成为特朗普下届总统任期内的一个更大问题。在一份涵盖双边关系几乎各个方面的年度报告中，美中经济与安全审查委员会呼吁立法者在六个月内要求进行详细研究，以查明石油如何通过间接途径进入中国，从而使中国“免受制裁”。该委员会周二援引倡导组织“联合反对核伊朗”和其他跟踪伊朗石油出口数据的消息来源的话说，中国在 2023 年从伊朗进口的石油同比增长了 9%。报道称，这意味着中国购买了伊朗近 90% 的原油出口，使伊朗成为去年中国第四大供应国，仅次于伊拉克。自那以后，中国海关没有报告从伊朗进口任何原油2023年。美国报告还称，自2019年底以来，中国主要国有石油公司减少了对伊朗石油购买和加工的参与。但近年来，中国被指控拥有一个平行的托运人、炼油厂和金融机构网络，以掩盖进口并绕过美国的制裁。“石油似乎是通过马来西亚、阿联酋和阿曼的转运设施进口的，并被重新贴上‘中东’石油的标签，”报告称，并补充说中国从马来西亚购买的原油超过了马来西亚自己的产量。它建议国会分析中国利用转运点和空壳公司规避美国制裁的方法。报告称，中国对与伊朗的关系“采取了机会主义的态度”，因为两国都“强烈反对”美国主导的国际秩序。这项建议是关于这份报告将提交给美国立法者，其结果将提交给财政部，财政部随后将确定是否存在可制裁的活动。中国外交部没有回应有关该报告的询问，但北京长期以来一直反对这种“无理指责”，并多次为其与伊朗的石油贸易辩护，称其“正常”且符合国际法。尽管如此，今年 4 月，美国众议院以压倒性多数通过了一项旨在制止中国购买伊朗原油的法案，这是为回应伊朗袭击以色列而提交众议院的一揽子法案的一部分。10 月，在德黑兰向以色列发射了大约 180 枚导弹后，华盛顿扩大了对伊朗能源部门的制裁，并增加了对运载伊朗石油的“暗舰队”船只的措施。受制裁的伊朗石油由一支由老式油轮组成的暗舰队运输，这些油轮通过关闭信号系统、欺骗位置和进行转运等策略逃避侦查委员会在报告中称，这些措施包括将伊朗石油出口限制在授权区域之外。对德黑兰核计划的担忧还促使美国当选总统唐纳德·特朗普在竞选期间威胁，如果中国等国家从伊朗购买石油，将对其征收更高的关税并限制投资。在特朗普的第一任期内，他的政府在 2018 年采取了“极限施压”的方式，挤压伊朗的石油产量，以限制其核计划和军事计划。路透社本月早些时候援引爱迪生研究公司 (Edison Research) 的报道，特朗普明年 1 月重返白宫后可能会再次采取这种做法。如果是这样，中国可能会面临廉价伊朗原油供应的紧缩，伊朗原油占中国这一全球最大石油买家进口量的 10% 以上。伊朗石油部长 Mohsen Paknejad 上周表示，德黑兰已制定计划维持其石油生产和出口，并已为可能实施的新石油限制做好准备。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287265/us-panel-urges-congress-delve-chinas-indirect-imports-iranian-oil-trump-returns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对华顾问委员会支持取消优惠贸易地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287125/us-advisory-panel-china-backs-repeal-preferential-trade-status?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287125/us-advisory-panel-china-backs-repeal-preferential-trade-status?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港47：45名活动人士因图谋推翻政府被判入狱4至10年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287288/hong-kong-47-45-activists-jailed-4-10-years-over-plot-overthrow-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287288/hong-kong-47-45-activists-jailed-4-10-years-over-plot-overthrow-government?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港李嘉诚称研究对经济至关重要，捐赠“改变游戏规则”的癌症设备</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3287282/hong-kongs-li-ka-shing-says-research-vital-economy-donates-game-changing-cancer-device?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 22:28展出的“Histotripsy 2.0”设备。照片：谢美玲香港大亨李嘉诚表示，解决香港经济挑战不仅需要投资，还需要深入研究，他向当地一所大学捐赠了一台可以通过超声波切除癌性肿瘤的“改变游戏规则”的机器。这位 96 岁的商人周二在香港中文大学举行的新闻发布会上发表了罕见的公开讲话，以纪念李嘉诚基金会捐赠这台价值 300 万美元的设备。李嘉诚与分子遗传学家、即将上任的中文大学校长卢煜明教授的录音视频通话被播放给观众。“香港目前的经济挑战不仅需要投资，”李嘉诚在片段中说道。“它们需要深入研究。我坚信发展具成本效益和效率的医疗技术，可大幅改善医疗质素，发展服务香港、内地以至东南亚的医疗经济。”李嘉诚亦于八月将同款仪器捐赠予香港大学，第三台则将捐赠予养和医院。“这项改变游戏规则的技术，是希望、健康和生命的礼物。”李嘉诚说。专家强调，“组织学碎裂术2.0”仪器可利用超声波治疗多种癌症，而乳癌是大学下一个主攻方向。组织学碎裂术是一种非侵入性治疗方法，利用高强度超声波精准破坏和液化目标肿瘤细胞，而不会破坏周围的健康组织。治疗过程约需15至25分钟，需全身麻醉。“没有实验室的物理学家和化学家，就像战场上没有武器的士兵，今天，李嘉诚先生给予中大团队一件新武器，这一次我们要对抗癌症这个威胁全球健康的敌人。”新任校长李嘉诚表示。李嘉诚称，这项技术是“希望、健康和生命的礼物”。图片：曾耀珊该校医学院教授朱超荣表示，乳癌是其下一个研究重点，因为组织碎裂术是一种非常理想的治疗方法，技术上也较容易，而该仪器主要用于治疗肝癌。朱教授说：“组织碎裂术依靠超声波来定位癌症，这对乳房密度高于白人女性的亚洲和华人女性尤其有利。”此外，她说，这种非侵入性治疗更适合那些害怕手术留下疤痕或需要切除乳房的患者。朱教授解释道，虽然技术已准备就绪，但乳癌的实际治疗方法仍在开发中，因为机器需要进一步调整以适应不同患者的体形。到目前为止，该仪器主要治疗肝癌患者。李嘉诚基金会、香港中文大学及威尔斯亲王医院将资助共 30 名肝癌患者，治疗将于 2025 年初进行。美国机器生产商 HistoSonics 总裁 Mike Blue 表示，Histotripsy 2.0 设备是香港大学收到的设备升级版，配备了新硬件，可产生更多功率，支持更精确的局部治疗，并可进行软件更新，使系统能够自行检测治疗。“这几乎就像一个人工智能元素，由新硬件和未来的新操作员实现，”他说。HistoSonics 已招募患者参加肾脏肿瘤试验，并将开始治疗胰腺癌患者。Blue 表示，该公司将在未来两年内启动前列腺癌研究。他说，该系统旨在治疗“从颈部甲状腺到身体的任何部位”。该组织学切除系统已获得去年，该公司获得了美国食品药品管理局的批准。Blue 表示，该公司预计在 2025 年获得批准。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3287282/hong-kongs-li-ka-shing-says-research-vital-economy-donates-game-changing-cancer-device?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受欧盟关税争端影响，轩尼诗法国员工罢工，抗议在中国装瓶干邑白兰地的计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287284/hennessy-staff-france-strike-over-plan-bottle-cognac-china-amid-eu-tariff-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 22:37一瓶瓶干邑白兰地存放在法国西南部干邑区的轩尼诗工厂里。图片：路透社据工会代表称，法国奢侈品巨头 LVMH 旗下的干邑白兰地生产商轩尼诗 (Hennessy) 约有 500 名员工于周二罢工，以抗议该公司计划在中国装瓶白兰地以避免关税。去年 10 月，北京对从欧盟进口的瓶装白兰地征收了超过 30% 的关税，轩尼诗以及人头马君度 (Remy Cointreau) 和保乐力加 (Pernod Ricard) 等其他法国公司均受到了冲击。法国干邑白兰地总工会 (CGT) 地区代表 Michael Lablanche 表示，行业组织干邑白兰地酒厂联合会 (SMC) 上周讨论了一项计划，即用集装箱运输干邑白兰地，然后在中国而不是法国装瓶。记者未能立即联系到 SMC 置评。法国干邑白兰地生产商人头马 (Rémy Martin) 的发言人表示，人头马没有计划重新安置其装瓶线说道。《论坛报》报道称，轩尼诗正考虑在年底前进行干邑白兰地的批量测试。11 月 7 日，一名男子站在上海中国国际进口博览会的轩尼诗展位前。照片：路透社轩尼诗没有回应寻求就其计划和罢工发表评论的电话和电子邮件。在中国而不是法国装瓶将允许公司规避关税，但对工人来说将是一场“灾难”，拉布兰什说。拉布兰什说，到目前为止，位于法国西南部干邑区的装瓶厂约有 500 名员工加入了罢工，占该厂员工总数的一半。人头马君度表示，将提高中国干邑价格，以帮助减轻北京征收的关税的影响，并可能削减制造和广告支出等领域的成本。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287284/hennessy-staff-france-strike-over-plan-bottle-cognac-china-amid-eu-tariff-row?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港明年上半年大型活动预计将吸引84万游客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3287285/hong-kongs-mega-events-first-half-next-year-expected-attract-840000-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 22:40香港新启德体育园将举办多项大型活动。照片：Eugene Lee香港政府公布了明年上半年将举办的90多项活动，预计今年上半年香港的大型活动将吸引84万游客。当局周二公布了明年1月至6月将举办的93项大型活动，较最初宣布的2024年上半年的87项略有增加。“今年年初，政府宣布了一系列措施，采取积极措施促进合作并在香港举办各种大型活动，”财政司司长黄伟纶表示。“我们将继续积极推行这种方法，注重质量和数量，努力推动丰富多彩和多方面的跨领域活动。”新到香港的活动包括将于1月5日至6月举行的IBF世界杯保龄球锦标赛。 14.香港艺术馆将于1月17日至5月7日展出法国印象派大师保罗·塞尚和皮埃尔-奥古斯特·雷诺阿的52幅作品，这些作品均由法国橘园美术馆和奥赛博物馆借出。英国摇滚乐队酷玩乐队即将于4月在启德体育园举行的演唱会也在名单上。其他重复活动包括农历新年游行和烟花表演、七人制橄榄球赛和第二届本地ComplexCon。维多利亚港上空的农历新年烟花表演。照片：Dickson Lee许多活动也是之前名单中为期数月的活动，将延续至 2025 年初，比如涵盖传奇美籍华裔建筑师贝聿铭一生作品的展览，该展览于今年 6 月开始，将持续两个月，还有另一场关于时装设计师郭培的展览，将于 2025 年 4 月 6 日结束。黄说，还有更多活动正在筹备中，预计将加入名单。当局表示，这些活动预计将吸引约 840,000 名游客，消费额约为 33 亿港元。与今年上半年大型活动相关的访客人数相比，游客人数增加了 50％。但旅游局执行董事郑廷一周二还表示，除了潜在参与人数和对游客的吸引力外，活动在其行业中的重要性也是决定是否将其列入政府名单的考虑标准之一。“总是比较参与人数吗？不一定，”他说道。“我们还需要考虑活动本身在其行业内是否重要，或者在全球或亚洲范围内有多重要。”“有时，公众可能不认为这是一个盛会，但从[企业对企业]的角度来看，它被认为是一项非常重要的活动。”他以一年一度的全球金融领袖投资峰会为例，今年的峰会于周一至周三举行。“[该活动]可能只有几百名与会者，但它为香港作为金融中心提供了非常积极的曝光度，”郑先生说道。黄先生还表示，这座城市需要有“开拓进取的精神”来尝试举办不同的活动，ComplexCon 就是其中一个例子。这个来自美国的流行文化节今年早些时候在香港首次亮相亚洲，吸引了约 30,000 名嘉宾前往赤鱲角的亚洲国际博览馆。黄先生表示，该活动吸引了许多来自海外的与会者。“我早上在现场，看到很多年轻人排队，热切地期待着这次活动，”他说。“一位与会者提到，他们特意将信用卡限额设置为10万港币，以便可以购物。“这就是我们争取明年再次举办该活动的原因。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3287285/hong-kongs-mega-events-first-half-next-year-expected-attract-840000-tourists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平对拜登的警告包含给特朗普的信息：不要寻求中国政权更迭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287278/xis-warning-biden-contains-message-trump-dont-seek-regime-change-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287278/xis-warning-biden-contains-message-trump-dont-seek-regime-change-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西特使称欢迎中国新能源投资</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3287249/brazilian-envoy-says-chinese-new-energy-investments-welcome?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 21:30巴西总领事 Manuel Innocencio De Lacerda Santos Jr 表示，巴西欢迎中国在电动汽车领域的投资。图片：路透社尽管美国和欧盟迅速采取行动打击中国的电动汽车 (EV) 行业，征收关税和贸易限制以限制该行业的覆盖范围，但巴西驻香港最高外交官表示，巴西欢迎北京在这一迅速扩张且利润丰厚的领域进行更多投资。“两国关系变得非常重要和牢固，”巴西总领事 Manuel Innocencio De Lacerda Santos Jnr 上个月接受《华盛顿邮报》采访时表示。“中国在巴西的投资主要集中在可再生能源领域 — — 风能、太阳能、水电 — — 因为巴西在这些领域实力雄厚。”本周，习近平主席前往里约热内卢出席第十九次 G20 峰会，这让人们更加关注巴西和中国的关系，特别是在贸易方面。今年早些时候，两国庆祝了建交50周年。据中国海关统计，巴西对华出口额连续三年突破1000亿美元。中国连续15年成为巴西最大的贸易伙伴。巴西对华出口的主要产品包括大豆、石油和铁矿石，但领事表示希望实现巴西出口产品的多样化，并将加工食品、饮料和美容产品列为主要关注产品。桑托斯说：“多样化是巴西和中国贸易总体阶段的关键。”领事表示，两国是“互补的”，并提到数字服务和生物技术是可能有更多的重叠领域。桑托斯表示，尽管巴西在半导体或人工智能 (AI) 方面可能不会像中国那样领先，但可以利用人工智能来提高农业的生产率和可持续性。该领事还表达了对可再生能源项目的投资热情，尽管中国国内的电动汽车和电池行业因过度补贴和产能过剩的担忧而受到西方的抨击。“巴西巨大的可再生能源潜力 [使其成为] 一个真正有吸引力的进一步投资目的地，”桑托斯说。他补充说，关于加强巴西电池生产和充电基础设施的讨论正在进行中，这两者对于该国融入不断增长的电动汽车市场和受益于世界绿色转型都至关重要。绿色转型的另一个关键要素是获取稀土矿物；稀缺的天然金属，可作为电池和其他技术大规模生产中的前体材料。作为第三大稀土材料生产国（最大的生产国中国已经受到众多贸易限制），巴西可以从替代来源中受益。桑托斯表示，他的国家对全球贸易持“中立态度”，并优先考虑“环境可持续性和社会责任”，并补充说贸易应该是“合作而不是分裂”的工具。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3287249/brazilian-envoy-says-chinese-new-energy-investments-welcome?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗马尼亚法院裁定撤销证据，安德鲁·泰特人口贩运案审判面临挫折</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287279/andrew-tates-human-trafficking-trial-faces-setback-romanian-court-rules-remove-evidence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 21:337 月 28 日，社交媒体影响者安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 在罗马尼亚布加勒斯特的法国大使馆附近露面。照片：美联社罗马尼亚一家法院周二裁定删除针对互联网名人安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 在人口贩卖案中收集的一些证据，并给检察官五天时间决定是否继续审判或撤回案件。泰特、他的兄弟特里斯坦 (Tristan) 和两名罗马尼亚女性嫌疑人正式被定罪。于 2023 年 6 月被起诉，布加勒斯特法院裁定审判可于今年 4 月开始。嫌疑人否认有任何不当行为。泰特对这一判决提出质疑，上诉法院周二以起诉书存在缺陷和侵犯合法权利为由，对反有组织犯罪检察官的调查造成了挫折。法院裁定从案件档案中删除几份证据，包括两名主要所谓受害者的陈述和泰特兄弟的证人证词，法院认为这两项证据均不可采信。法院还表示，起诉书中存在不一致之处，包括对女性嫌疑人所犯行为的不当描述、缺少资产扣押细节，以及检察官未能向其中一名所谓受害者正确解释对泰特的指控。“目前的裁决将发送给 DIICOT（调查办公室），以纠正起诉书中的违规行为，并在五天内说明他们是否维持将嫌疑人送交审判的意图或是否撤回案件，”法院判决说。2 月 26 日，罗马尼亚布加勒斯特，安德鲁·泰特（Andrew Tate，中）与他的兄弟特里斯坦（Tristan）一起抵达布加勒斯特法庭。照片：美联社泰特兄弟都是前拳击运动员，拥有美国和英国双重国籍，是罗马尼亚因贩卖人口而面临审判的最引人注目的嫌疑人。“这对我们的客户来说是一场巨大的胜利，他们从一开始就坚称自己是无辜的，”泰特的首席律师尤金·维迪内克（Eugen Vidineac）在一份声明中说。声明。“法院决定排除关键证据并要求纠正起诉书，表明针对他们的指控缺乏确凿的证据。”DIICOT 尚未立即发表评论。在 X 上发布的视频中，泰特说文件中的每一件事都是谎言，“这些女人撒了谎”。8 月，检察官表示，他们已对泰特兄弟和其他四名嫌疑人展开第二起刑事调查，指控他们组建有组织犯罪集团、贩卖人口、贩卖未成年人、与未成年人性交以及洗钱。3 月份，法院裁定，泰特兄弟还持有英国逮捕令，将在罗马尼亚审判程序结束后被引渡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287279/andrew-tates-human-trafficking-trial-faces-setback-romanian-court-rules-remove-evidence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度农民不顾罚款和有毒烟雾仍必须继续焚烧秸秆：“我们这样做不是为了好玩”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3287275/indian-farmers-must-keep-burning-stubble-despite-fines-toxic-smog-we-dont-do-fun?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 20:5110 月 21 日，印度北部哈里亚纳邦的农民在稻田里焚烧稻茬。照片：路透社Swaran Singh 是印度北部旁遮普邦 Bhikhi 村的少数农民之一，他今年没有焚烧农作物废料，而是投资购买了拖拉机和设备来收集农作物废料，然后交由私人承包商运走。稻田废物，即收割后留下的残茬，已经被砍伐并堆放在农场的一角四五天了，他说，等待承包商来处理它们。但时间不多了，又要播种了。“我会等几天，如果没有人来清理，那么我就会放火烧了，”辛格说。 “我不能再等了，因为我必须播种下一季作物。”印度粮仓邦旁遮普邦的农民像辛格一样焚烧农作物残渣，这是违法的，每年都导致印度北部和邻国巴基斯坦被由烟雾、建筑灰尘和车辆尾气组成的有毒雾霾笼罩。11 月 11 日，在印度北部旁遮普邦持续的空气污染中，一名农民在稻田里焚烧稻茬。照片： 路透社今年的空气质量也恶化了，9 月下旬收获季节开始，农场发生火灾，引发了一场公共卫生危机。首都德里的空气质量指数 (AQI) 周一触及 494 的峰值（满分 500），迫使当局限制车辆通行和建筑活动，并命令学校在线授课。该邦当局表示，旁遮普邦周一报告了本季单日火灾次数最多的一次，为 1,251 起。印度将 AQI 读数定义为 0-50 为“良好”，高于 401 为“严重”，这对健康人群构成风险，并“严重影响”患病人群。旁遮普邦以及邻近的哈里亚纳邦和北方邦的农民表示，在水稻收获和冬小麦播种之间，他们有一个短暂的时间来清理土地劝说他们使用机器砍伐残茬或使用化学品溶解残茬的努力失败了，因为使用机器的成本高，而化学品的成功率低。专家说，罚款和补贴已经改变了一些农民的观念，但还不足以降低污染水平。记者采访了旁遮普邦曼萨区的八位农民，他们都无视警告，焚烧残茬。负责捡拾垃圾的承包商 Makkhan Singh 表示，政府对农民不够严厉。11 月 17 日，农民在收获后焚烧农作物残渣，水牛跑过。照片：美联社“当我们到达农场时，农民已经把茬子点燃了，”他说。曼萨的行政长官卡拉·拉姆·坎萨尔说，他们今年至少对 150 名违反焚烧农作物法的人处以罚款。旁遮普邦首席部长办公室没有回应有关这一问题的问题，但州官员告诉当地媒体，火灾已经减少了这一年。农民苏克德夫·辛格 (Sukhdev Singh) 表示，将空气质量差归咎于农民是不公平的。“是的，我们继续焚烧秸秆，但政府应该意识到，我们离火灾最近，我们会头痛，还会呼吸困难，”苏克德夫·辛格 (Sukhdev Singh) 和亲戚在焚烧秸秆时说道。“我们这样做不是为了好玩。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3287275/indian-farmers-must-keep-burning-stubble-despite-fines-toxic-smog-we-dont-do-fun?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港47：具有里程碑意义的国家安全审判中被监禁的活动人士何时获释？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3287276/hong-kong-47-when-will-jailed-activists-landmark-national-security-trial-be-released?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3287276/hong-kong-47-when-will-jailed-activists-landmark-national-security-trial-be-released?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西警方逮捕五名涉嫌策划刺杀总统卢拉并发动政变的人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3287273/brazilian-police-arrest-5-alleged-plot-kill-president-lula-and-stage-coup?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 20:2011 月 18 日，巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦在巴西里约热内卢举行的 G20 领导人会议第二届会议上发表讲话。照片：法新社巴西警方周二逮捕了五名涉嫌参与政变企图的嫌疑人，他们计划在当时的当选总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦和他的副总统上任几周前谋杀他们，警方表示。此次逮捕标志着联邦警察的调查中首次提到了谋杀卢拉和卢拉选择的副总统候选人杰拉尔多·阿尔克明的阴谋。警方在一份声明中表示，大多数被调查者都是接受过特种部队训练的军事人员。警方在一份声明中表示：“确定了一项名为‘绿色和黄色匕首’的详细行动计划，该计划将于 2022 年 12 月 15 日执行，旨在谋杀当选的总统和副总统候选人。”警方表示，联邦警察周二执行了五项逮捕令，但没有提供任何姓名，以及三项搜查和扣押令和其他 15 项预防措施。其中包括禁止嫌疑人与其他人联系，禁止他们离开该国。“调查表明，该犯罪组织在过去几个月中使用了高水平的技术军事知识来计划、协调和执行非法行动2022 年 11 月和 12 月，”警方声明中说道。11 月 13 日，巴西副总统杰拉尔多·阿尔克明 (Geraldo Alckmin) 在阿塞拜疆巴库举行的 Cop29 联合国气候峰会新闻发布会上发言时做手势。图片：AP卢拉在 2022 年 10 月的总统大选中击败右翼现任总统雅伊尔·博索纳罗，并于 2023 年 1 月就职。一位直接了解调查情况的消息人士 10 月告诉路透社，联邦警方的一项调查将得出结论，博索纳罗在输掉大选后密谋策划了这次未遂政变。调查预计将于本月完成。巴西军队监视了针对政变策划者的联邦行动，该行动在里约热内卢州、戈亚斯州、亚马逊州和联邦区进行。警方表示，接受调查的嫌疑人计划设立一个“机构危机管理办公室”，以管理政变引发的问题。警方表示，他们还计划如果成功，逮捕并杀死一名最高法院法官，但没有透露法官的名字。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3287273/brazilian-police-arrest-5-alleged-plot-kill-president-lula-and-stage-coup?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国必须坚持不懈地从中国手中夺回气候领导地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3287162/us-must-be-consistent-reclaim-climate-leadership-role-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3287162/us-must-be-consistent-reclaim-climate-leadership-role-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>