<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 09:17:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>报道称中国抓获外国间谍拍摄岛屿军事基地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3294217/china-catches-foreign-spy-taking-photos-island-military-site-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 16:00自 2023 年 8 月开通社交媒体账户以来，该部经常就所谓的对国家安全的威胁发出警告。图片来源：Handout据国家电视台 CCTV 周四报道，中国反间谍机构抓获了一名试图拍摄中国沿海军事设施的外国间谍。报道称，浙江省安全部门称，这名间谍和一名助手假扮游客前往一座岛屿收集敏感军事设施的情报。浙江省安全部门得到消息称，外国情报机构计划派遣间谍上岛，于是进行了干预，没收了几张存有军事基地和敏感地区照片的 SD 存储卡。国家安全部浙江分部表示，这两人先乘出租车游览当地景点，然后前往军事区附近地区。“我们观察到这辆车在岛上转了几圈。报道援引一名军官的话说，“接近军事区域时，他们放慢车速，摇下车窗，并记录目标的位置和特征。”中央电视台称，这名间谍及其助手“面临法律后果”，但没有说明事件发生地点。浙江省面临东海，是中国军方东海舰队主要海军基地之一。自 2023 年 8 月开通社交媒体账户以来，国防部经常就所谓的国家安全威胁发出警告，经常强调与泄露军事机密有关的风险。2023 年 12 月，国防部表示，发现一家外国公司试图从一个未确定的沿海城市的海军基地收集情报。与本周的案件一样，它没有透露所谓的事件发生的时间，也没有透露哪个国家派出了间谍。声明也没有透露是否有人被捕。国防部还警告军事爱好者不要拍摄机密装备，称这些照片可能会暴露军事装备的技术细节和进展，并被“外国敌对势力”用来分析战斗力。声明表示，这些照片还可能通过泄露关键信息（例如部署地点和使用军事装备的频率）使国防计划面临风险。2021 年，一名男子因在浙江嘉兴一处军民两用机场附近拍摄敏感军事照片，因非法获取国家机密被判处 14 个月监禁。同年，一名军事爱好者在福建航空母舰于 2022 年 6 月正式下水之前，用远程高清摄像机秘密拍摄该航母，因多项非法获取国家机密罪名被判处一年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3294217/china-catches-foreign-spy-taking-photos-island-military-site-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4.2 级地震袭击广东南部海域，香港有震感</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3294218/hongkongers-report-feeling-tremors-earthquake-friday-afternoon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 15:22地震仪记录地震的地震活动。图片来源：Shutterstock据香港天文台报道，香港居民报告称，周五下午在广东汕尾以南海域发生了里氏 4.2 级地震。预报员周五表示，已收到 10 多起当地有感轻微震动的报告，持续时间为几秒钟。“香港天文台的初步分析表明，周五下午 2 点 40 分，广东汕尾以南海域发生了里氏 4.2 级地震，”天文台表示，并补充说，地震震中位于香港东南约 200 公里（124 英里）处。“初步估计，地震烈度为修正麦加利烈度表上的 2 级，即静止不动、楼上或处于有利位置的人都能感觉到。”去年 11 月，一些居民也报告称，在台湾发生里氏 4.7 级地震后，他们感受到轻微震动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3294218/hongkongers-report-feeling-tremors-earthquake-friday-afternoon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“民主的胜利”：印尼活动人士赞扬取消总统竞选限制</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294220/victory-democracy-indonesian-activists-hail-removal-limits-presidential-bids?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294220/victory-democracy-indonesian-activists-hail-removal-limits-presidential-bids?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼将继续推动南海行为准则并扩大防务关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294211/indonesia-keep-pushing-south-china-sea-code-conduct-expand-defence-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 15:02去年，一艘中国海警船在印尼北纳土纳海航行。图片：EPA-EFE/Bakamla印尼外交部长周五表示，印尼将扩大现有的防务伙伴关系，并加强处理影响其主权的战略问题，包括海上安全以及海上通道和渔业安全。苏吉诺（化名）表示，印尼将继续倡导东盟与中国就南海问题达成行为准则，并优先考虑东盟的中心地位。印尼认为自己不是南海争端的一方，南海是全球贸易至关重要的水道，但最近中国海警队闯入印尼专属经济区 (EEZ)，这对印尼而言是一种考验。北京声称对几乎整个南海拥有主权，这使其与马来西亚、越南和菲律宾产生分歧，中国庞大的海警舰队在其专属经济区内的行为经常引发争端。中国坚称其在其领土上合法开展活动。“从地缘战略角度来看，印尼靠近地区冲突的源头——南海。苏吉诺表示：“印尼的立场仍然是优先考虑和平解决冲突”，并补充说印尼将继续推动就行为准则进行建设性对话。起草准则的区域承诺最早在 2002 年作出，但制定准则的谈判直到 2017 年才开始，进展有限，多年来一直在讨论谈判框架，并签署了多项协议以加快这一进程。棘手的问题包括该准则是否具有法律约束力、是否可执行，是否以国际海事法为基础。2016 年的一个国际仲裁小组根据国际海事法裁定，北京的扩张领土主张没有法律依据。中国不承认该裁决。苏吉诺在一次内容广泛的演讲中阐述了印尼的外交政策，外交界人士出席了演讲。他还表示，印尼将优先完成自由贸易协定谈判，扩大国际贸易，包括与非洲和太平洋的非传统伙伴的贸易。他说，印尼加入金砖国家——包括俄罗斯、中国、巴西、印度、伊朗、埃及和南非——并没有偏离印尼的国际立场，而是强调了印尼自由而积极的外交政策。他还表示，印尼永远不会放弃对巴勒斯坦事业的支持，呼吁停火并让以色列对其在加沙冲突中扮演的角色负责。苏吉诺是在新总统普拉博沃·苏比安托上任后于 10 月被任命的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294211/indonesia-keep-pushing-south-china-sea-code-conduct-expand-defence-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>产能过剩担忧蔓延至发展中国家，中国将在 2024 年创下贸易壁垒纪录</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3294204/china-hit-record-trade-barriers-2024-overcapacity-fears-spread-developing-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 14:30去年，中国与其他国家之间爆发的新贸易争端数量创历史新高，其中一些争端针对的是中国已严重饱和的新能源产业。图片：法新社尽管其庞大的出口机器在 2024 年继续大量生产商品，但随着越来越多的发展中国家加入反对者的行列，对中国产能过剩难题表示担忧，中国去年遭遇了创纪录数量的贸易壁垒。根据《华盛顿邮报》基于商务部下属平台中国贸易救济信息的数据计算，其贸易伙伴国共宣布对中国制造产品发起 160 起贸易调查，较 2023 年的 69 起大幅增加。该统计数据统计了去年发起的新贸易争端，不包括备受瞩目的欧盟对中国电动汽车的调查，该调查于 2023 年 10 月宣布。涉及同一国家对同一产品发起的反倾销和反补贴调查的案件被归类为单个案件。如果包括中国是其中一个的案件受到调查的国家数量从一年前的79个增至169个。去年，有28个贸易伙伴对中国进口产品发起了调查，高于2023年的18个。值得注意的是，名单中包括了更多的发展中国家，例如泰国、秘鲁和巴基斯坦。俄勒冈州威拉姆特大学经济学家梁艳表示，其中许多调查都是发展中国家为防止中国进口产品激增而采取的先发制人的措施，原因是担心中国可能会将美国的出口产品转向其市场。“巴西和土耳其等国家提高关税，以激励中国更多与电动汽车相关的直接投资，”她说。去年，印度对中国进口产品发起的调查最多，占案件总数的近四分之一。欧盟发起了 21 起案件，而 2023 年发起了 9 起案件。巴西在对中国进口产品的调查数量上排名第三，去年发起了 18 起案件，比 2023 年增加了五倍。紧随其后的是美国，有 15 起案件。大多数调查都是在 2024 年 4 月之后发起的，此前白宫指责中国向其贸易伙伴倾销过剩产能。大多数调查集中在与钢铁等行业产品以及化工生产有关的反倾销案件上，梁认为这可能是中国产能过剩的结果，而产能过剩是由国内房地产行业低迷所致。“‘产能过剩’可能言过其实，因为中国产品的产能利用率和国内销售增长并不支持‘产能过剩’的说法，但竞争压低了工业产出价格和工业利润，”梁说表示。2023年12月，中国高层领导人就提出了产能过剩的担忧，他们警告称，“某些行业的产能过剩”是他们预计在2024年将面临的主要经济挑战之一——鉴于针对中国的贸易调查增多，这一预测被证明是有先见之明的。梁红表示，在下周美国当选总统唐纳德·特朗普就职后，北京将寻求通过谈判、报复措施、多元化出口目的地和增加对海外市场的投资来解决这些贸易争端，并防止未来再发生此类摩擦。“特朗普是否会对中国进口产品征收高额的全面关税，目前还非常不确定，但其负面影响不应被夸大，因为美国在中国出口中的份额从19%下降到13%，中国一直在积极实现国外市场多元化，并刺激国内需求，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3294204/china-hit-record-trade-barriers-2024-overcapacity-fears-spread-developing-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女子称因房产纠纷姐姐散发印有其照片的“招揽卡”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3293135/china-woman-claims-property-row-led-sister-distribute-solicitation-cards-her-photo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 14:00中国两姐妹因财产纠纷，导致其中一人在另一人家附近张贴性招揽卡片。图片来源：SCMP composite/Shutterstock北京一名女子因发现其姐姐制作的“招揽卡”而引起警方关注，因为她和姐姐发生了财产纠纷，卡上列有她的个人信息。这名 50 多岁的李姓女子在 12 月底发布的一段视频中称，她在自己居住的小区里捡到了一些性服务广告卡，上面有她的姓名、电话号码和一张用美颜滤镜修饰过的脸部照片。“24 小时为您服务。据大象新闻报道，广告中写道：“不限制时间，满意了再付款”，同时还包含一些描述服务内容的淫秽语言。该女子称，这些卡片被分发到居民楼的走廊里，并贴在墙壁和灯柱上。李某称，这张卡片是她姐姐因为争夺一套房子而报复她做的。卡片上提供性服务，还列出了该女子的电话号码。图片来源：微信公众号目前尚不清楚该女子有何证据证明其姐姐是这些卡片的幕后黑手。“晚上有很多陌生人因为这些卡片打电话给我，”她在视频中说道，并已向门头沟区警方报案。报道称，警方已清理了街上遗留的卡片，调查仍在继续。在12月30日分享的另一段视频中，李女士表示，她的父母均已过世。“如果他们还活着，一定会愤而死去，”她说。“现在我在网上出名了。我不知道是我更羞愧，还是我年迈的姐姐更羞愧，”李女士说道。大陆社交媒体上的人们被这个故事吸引。仅在一个主要社交媒体平台上就有大约1万条评论。“你确定她是你真正的姐姐吗？”一位网络观察员问道。这些卡片被分发到该女子所居住的住宅区周围。图片来源：Shutterstock“这个案例再次证明，当人们因为金钱和财产而发生冲突时，家庭纽带就会消失，”另一位网友说道。“把你姐姐的手机号码给那些陌生人就行了，”另一位网友建议道。家庭成员为财产而争吵经常成为中国的头条新闻。去年，西北甘肃省一家法院审理了一起老人起诉其成年儿子的案件。父亲说，几年前，他花了全部钱买了一套房子，房子登记在儿子名下。后来父亲要求儿子将房产过户给他，但遭到了拒绝。法院支持了父亲的请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3293135/china-woman-claims-property-row-led-sister-distribute-solicitation-cards-her-photo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称，台积电因华为处理器中发现芯片而与新加坡公司断绝关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3294199/tsmc-cuts-ties-singapore-firm-over-chip-found-huawei-processor-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 14:00位于台湾新竹总部的台积电标识。照片：法新社据知情人士透露，在客户审查发现华为技术有限公司的一款人工智能 (AI) 处理器中含有台积电芯片后，这家全球最先进的合约芯片制造商已切断与一家新加坡公司的合作关系。三位消息人士称，台湾积体电路制造公司 (TSMC) 终止了与低调的新加坡公司 PowerAIR 的合作关系，此前客户检查发现华为技术有限公司的一款人工智能 (AI) 处理器中含有台积电芯片。PowerAIR 是第二家因可能卷入华为案而被点名的公司。据路透社 10 月份援引未具名消息人士的报道，去年，台积电暂停了对中国大陆芯片设计公司 Sophgo 的发货，原因是其从这家台湾芯片制造商订购的一款芯片被发现与华为 Ascend 910B 多芯片系统上的一款芯片相匹配。自 2020 年以来，中国科技巨头华为一直受到美国的全面禁令，这实际上切断了其进入全球半导体代工厂的渠道。台积电此前表示，自2020年以来，它就没有向华为供应产品。华为表示，在美国实施相关制裁后，它没有通过台积电生产任何芯片。Sophgo及其关联公司、比特币挖矿设备供应商比特大陆(Bitmain)均否认与华为有任何业务关系。在华为的一款处理器中发现台积电的一款芯片后，台积电加强了对客户的审查。图片：路透社《华盛顿邮报》无法联系到 PowerAIR，该公司没有官方网站，也没有任何公开的电话号码或电子邮件地址。台积电和华为周四没有回应置评请求。根据公共商业注册信息，PowerAIR 于 2023 年 9 月在新加坡注册成立为一家私人公司。其注册办事处位于市中心的摩天大楼莱佛士坊一号。该公司被列为运营公司，主要业务是工程设计和咨询。Sophgo 设计基于开源架构 RISC-V 的 AI 处理器和芯片，是中国科技生态系统的活跃参与者，该生态系统正在努力减少对外国半导体和计算机操作系统的依赖。该公司在北京通明湖 IT 城占据了一大片建筑面积，通明湖 IT 城是首都南部亦庄经济区的高科技工业区。它的邻居包括龙芯科技，这是一家被美国列入黑名单的中国芯片设计公司，其使命是减少中国对美国芯片公司英特尔和 AMD 的依赖。据其中一位消息人士称，台积电对中国大陆客户加强审查也影响了多家 AI 芯片设计初创公司，包括 Enflame、MetaX 和 Iluvatar Corex。北京通明湖 IT 城的地图，显示了其租户，包括 Sophgo 和龙芯。图片：车潘据路透社 11 月报道，美国商务部去年年底下令台积电暂停向中国客户出货先进芯片，这些客户的设计需要采用 7 纳米或更先进的生产工艺。预计美国将在总统乔·拜登离开白宫之前针对中国从第三方国家采购先进人工智能芯片发布新限制，正式确定 7 纳米限制。然而，另一位了解情况的人士表示，最终规则可能会在某些拟议措施中留下一些回旋余地，比如限制图形处理器出货到特定地点的国家上限。该人士表示，出于外交考虑，美国政府对在公布的规则中明确规定国家上限持谨慎态度。尽管华盛顿和北京的关系紧张，但台积电仍将中国大陆视为其仅次于美国的最大收入来源。该公司对大陆客户的销售额预计将增长 26%根据标普全球市场情报 (S&amp;P Global Market Intelligence) 旗下投资研究部门 Visible Alpha 的最新调查，到 2024 年，该公司的营收将达到 104 亿美元，占其 883 亿美元总营收的 12%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3294199/tsmc-cuts-ties-singapore-firm-over-chip-found-huawei-processor-sources?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是什么引发了洛杉矶致命火灾？调查人员考虑了各种可能性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294202/what-ignited-deadly-los-angeles-fires-investigators-consider-array-possibilities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 14:02洛杉矶地区野火肆虐，风吹动余烬。照片：路透社调查人员正在考虑一系列可能的火源，导致洛杉矶地区至少 10 人死亡，数千所房屋和企业被毁。在多山的高档住宅区太平洋帕利塞德，杰米·李·柯蒂斯和比利·克里斯托等好莱坞明星的家乡，他们在这场大火中失去了房屋，官员们已经将风吹火源定位在 Piedra Morada 大道的一所房屋后面，该房屋位于一条树木茂密的干涸河床上方。虽然雷电是美国最常见的火灾源，但根据美国国家消防协会的数据，调查人员很快就排除了这种可能性。帕利塞兹地区或伊顿大火周围地区没有出现雷击报告，这场大火始于洛杉矶县东部，也摧毁了数百所房屋。接下来最常见的两个原因是：故意纵火和由公用设施线路引发的火灾。帕利塞兹大火烧毁的房屋。图片来源：法新社佛罗里达州科学火灾分析公司 (Scientific Fire Analysis) 的老板约翰·伦蒂尼 (John Lentini) 曾调查过加州的大型火灾，包括 1991 年的奥克兰山火灾。他表示，火灾的规模和范围不会改变查明火灾原因的方法。“这曾经是一场小火灾，”伦蒂尼说。“人们会关注火灾的起因，确定起源，并在起源处周围寻找原因。”到目前为止，尚无官方证据表明这两起火灾是人为纵火，公用事业线路也未被确定为起因。加州公用事业委员会通讯主管特里·普罗斯珀 (Terrie Prosper) 通过电子邮件表示，公用事业公司在获悉“可能与野火有关的电气事故”时，必须向该委员会报告。然后，CPUC 工作人员会进行调查，看是否存在违反州法律的行为。2017 年托马斯大火是该州历史上最大的火灾之一，调查人员确定，火灾是由南加州爱迪生公司的电线在强风中接触而引发的。根据文图拉县消防部门牵头的调查，大火造成两人死亡，烧毁了 1,140 多平方公里（440 平方英里）的土地。到目前为止，CPUC 网站上还没有发布有关当前火灾的此类报告，该网站负责跟踪此类文件。人们在撤离时拥抱在一起。图片：路透社虽然雷击、纵火和公用设施线路是最常见的原因，但焚烧杂物和烟花也是常见原因。但火灾是由无数原因引起的，包括事故。2021 年，一对情侣的性别暴露噱头引发了一场大火，烧毁了近 90 平方公里的地形，摧毁了五所房屋和 15 座其他建筑物，并夺走了消防员查理·莫顿 (Charlie Morton) 的生命。周四，伊顿和帕利塞兹大火仍在燃烧，几乎没有得到控制。随着火焰穿过数英里的干燥地形，风力减弱了，但预报没有降雨。“当燃料耗尽或天气停止时，火就会熄灭，”伦蒂尼说。“他们不会在准备好熄灭之前把它扑灭。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294202/what-ignited-deadly-los-angeles-fires-investigators-consider-array-possibilities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚和日本将开发绿色能源项目，石破茂着眼于国防关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294205/malaysia-and-japan-develop-green-energy-projects-ishiba-eyes-defence-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294205/malaysia-and-japan-develop-green-energy-projects-ishiba-eyes-defence-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港活动人士寻求援助以对科技中心发起法律挑战遭拒绝</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294206/hong-kong-activists-bid-aid-mount-legal-challenge-over-tech-hub-rejected?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 14:17尽管该项目面临司法挑战，但香港当局仍批准了新田科技城的开发。照片：Eugene Lee据《南华早报》获悉，香港法律援助署拒绝了一名活动人士的财政援助申请，阻碍了他对政府批准新田科技园项目环境影响研究提出司法复核的尝试。社工谢世杰周五告诉《南华早报》，他向法律援助署提出的申请被政府机构拒绝，该申请原本将涵盖他针对北都会拟建创新科技园提起法律挑战的费用。“我仍在考虑是否继续这个过程，”他说。由于该部门不会向他提供财政援助来支付律师费，如果谢世杰选择继续挑战，他将不得不自掏腰包支付法律诉讼费用。北都会的大型开发项目旨在将新界 30,000 公顷（74,132 英亩）的土地变成北新都会区是香港的主要发展项目，将靠近香港与内地边界的地区打造成经济强国和住房中心。尽管面临司法挑战，香港政府仍承诺推进这一科技城项目。北京主管香港事务的负责人夏宝龙呼吁商界领袖参与北部都会区的发展，支持香港的长期蓝图。该大型发展项目分为四个区域，重点关注高端专业服务和物流、创新和技术、商业和工业以及娱乐和保护。该科技中心发展的第一阶段将占地约 158 公顷，其中约 43 公顷用于创新和技术，约 8.5 公顷用于物流，并提供 5,500 至 6,000 套公共住房。居民预计将于2031年开始迁入。谢先生于8月高等法院批准其司法复核申请后申请法律援助。然而，法律援助署未能及时宣布其决定，早前还因拖延而受到法院的批评。拯救大屿山联盟关注小组召集人谢先生寻求推翻当局批准环境影响评估报告的决定，认为该项目的大规模扩建缺乏公众咨询是违法的。他表示，2023年5月宣布的额外开发项目——涉及科技城的扩建和两个指定项目——并未包括在项目简介或研究简介中。社工Eddie Tse因法律援助署拒绝其经济援助申请，以致无力支付司法复核费用。图：Jelly Tse两份文件均列明环境评估的范围，将会影响报告中提到的研究结果。去年五月，政府宣布科技城将扩大至627公顷。《南华早报》本月早些时候报道称，谢志伟因涉嫌在老年生活津贴和公共租赁房屋申请中欺骗当局而被捕，现已获保释。据知情人士透露，谢志伟在申请津贴和公寓时涉嫌作假陈述并隐瞒实际收入。消息人士称，谢志伟声称他的收入在申请限额之内。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294206/hong-kong-activists-bid-aid-mount-legal-challenge-over-tech-hub-rejected?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦称多年来忽视格陵兰防御</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294197/denmark-says-it-has-neglected-greenland-defence-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294197/denmark-says-it-has-neglected-greenland-defence-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《柳叶刀》研究估计加沙死亡人数比记录高出 40％</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3294190/lancet-study-estimates-gaza-death-toll-40-cent-higher-recorded?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3294190/lancet-study-estimates-gaza-death-toll-40-cent-higher-recorded?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国演员王兴获救、西藏地震、痴呆症测试：南华早报的七大亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3294016/chinese-actor-wang-xing-rescued-tibet-earthquake-dementia-tests-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 12:30王兴的女友在社交媒体上发文称，她在缅甸边境附近与他失去联系，王兴失踪一事引起公众关注。图片来源：微博我们从本周香港、中国内地、亚洲地区及其他地区的新闻中精选了七篇引起读者共鸣并阐明时事热点的报道。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。一名在泰缅边境失踪的中国演员已被找到，此前人们担心他可能进入了缅甸一个以网络诈骗中心而闻名的城市。中国驻曼谷大使馆在其网站的一份声明中证实，王兴于周二下午获救。周二早上，中国西藏南部自治区发生 6.8 级地震，人们在地震后废墟中搜寻。图片：新华社周二晚间，中国西部西藏自治区发生 6.8 级地震，死亡人数持续上升，至少 126 人死亡，数十人受伤。据国家电视台 CCTV 报道，西藏当局派出了数百名紧急救援和医疗人员。一段在网上疯传的视频捕捉到了香港观塘海滨长廊在倒计时庆祝活动中被誉为“Z 世代的兰桂坊”的角色，让人们一窥该地区充满活力的夜生活，这里充满了自发的联系和与陌生人的亲密时刻。菲律宾马斯巴特省沿海渔民发现一架疑似来自中国的潜艇无人机。图片：法新社菲律宾议员呼吁增加美国军事基地，以帮助对抗外国入侵和潜在的资源掠夺，此前菲律宾发现一架据称来自中国的潜艇无人机。这一呼吁引起了分析人士和政界人士的不同反应。三年多来，天宫空间站的宇航员一直在进行一项看似平凡的实验。实验包括用激光撞击悬浮在真空室中的合金颗粒，然后记录颗粒冷却时发生的细微变化。实验持续了很长时间，设备和样品已经更换了三次。但这一切都是值得的。摩托车失控，与路边的金属杆相撞。照片：Facebook/Dennis Lui一名香港海关官员因涉嫌篡改车辆而被捕，此前他试图阻止一辆显然在逃避警察追捕的摩托车，差点撞到骑手，后者随后撞车身亡。画钟测试要求受试者能够解读指针相对于数字的位置。这种能力在早期痴呆症患者中经常会丧失。图片：Shutterstock这是痴呆症吗？一位受欢迎的神经科医生使用五项简单的认知功能测试来帮助评估患者大脑的健康状况。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3294016/chinese-actor-wang-xing-rescued-tibet-earthquake-dementia-tests-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大自由党领袖特鲁多将于 3 月 9 日选出新领导人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294181/liberal-party-canadas-trudeau-choose-new-leader-march-9?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 12:38加拿大总理贾斯汀·特鲁多。图片：AP即将卸任的加拿大总理贾斯汀·特鲁多领导的自由党周四晚些时候表示，将在 2025 年大选之前于 3 月 9 日选出新领导人，而民意调查显示，自由党在此次大选中处于非常弱势的地位。这位总理周一宣布，他将在未来几个月内辞职，结束他执政九年的历史，他屈服于议员们的压力，这些议员对该党在选前民意调查中的惨淡表现感到震惊。特鲁多表示，他将继续担任总理和自由党领袖，直到该党选出新任领袖。“经过全国范围内的严格和安全选举程序，加拿大自由党将于 3 月 9 日选出新领导人，并准备战斗并赢得 2025 年大选，”该党在一份声明中表示。据报道，前财政部长 Chrystia Freeland 是少数几个有意竞选领导人的人之一。照片：美联社通过加拿大新闻社该党的全国董事会于周四晚间正式召开会议，讨论并概述了即将到来的领导人竞选的初步规则。该党表示，领导人投票将于 3 月 9 日结束，新领导人将于同一天公布。据自由党称，成为注册自由党人并有资格参加领导人竞选的截止日期为 1 月 27 日。该党补充说，参加党魁竞选的候选人的入场费为 35 万加元（242,920 美元）。《环球邮报》周四晚些时候报道称，前财政部长克里斯蒂亚·弗里兰 (Chrystia Freeland) 和前央行行长马克·卡尼 (Mark Carney) 准备竞选自由党领袖，而外交部长梅拉妮·若利 (Melanie Joly) 和创新部长弗朗索瓦-菲利普·尚皮涅 (François-Philippe Champagne) 仍不确定是否参加竞选。报道援引消息人士的话称。特鲁多周一宣布，议会将休会至3月24日。这意味着最早在5月之前不太可能举行选举，因此预计特鲁多将继续负责——至少在最初阶段——应对美国当选总统唐纳德·特朗普于1月20日就职后可能出现的高额关税威胁。特朗普一直批评特鲁多，而特鲁多也批评了这位当选总统提出的关税，特鲁多表示，这将损害两国的利益。特朗普还将加拿大称为美国的一个州，而特鲁多则表示，加拿大成为美国的一部分“根本就不可能”。下一次加拿大选举必须在10月20日之前举​​行，民意调查显示，无论谁领导大选，对高昂的物价和经济适用房短缺感到愤怒的选民都将选出反对党保守党，而自由党将遭遇惨败。  获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294181/liberal-party-canadas-trudeau-choose-new-leader-march-9?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚围墙倒塌事故遇难中国游客家属索赔37万8356美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294165/family-chinese-tourists-killed-malaysia-wall-collapse-seeks-us378356-compensation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 12:40救援人员从去年 9 月槟城的汽车残骸中移出遇难者的尸体。照片来源：Facebook/BombaMalaysiaOfficial去年 9 月，在马来西亚槟城州的娘惹大厦停车场，一棵被连根拔起的树和一堵倒下的墙壁砸中了一对父女的车辆，导致父女死亡，一中国家庭要求赔偿 170 万林吉特（378,356 美元）。他们的律师 Ng Kian Nam 表示，该家庭已对五个当事方提起法律诉讼，即博物馆经营者、业主、树木所有者、当地旅行社以及二人旅行期间聘请的导游/司机。“该家庭已授权我们也致函槟岛市政厅 (MBPP)，要求解释为什么它只是在事件发生后根据《1976 年地方政府法》向树木所有者发出了滋扰通知，而不是在此之前；以及上述各方是否已向理事会提交有关树木倒塌风险的任何正式投诉。“诉讼的主要原因将基于侵权行为、1956 年《民法》、违反注意义务、贸易惯例和法定义务，”他周五在峇央峇鲁举行的新闻发布会上表示。受害者是 69 岁的刘珠和他 36 岁的女儿刘欣欣。黄补充说，他们留下了欣欣的母亲、丈夫、兄弟姐妹和 11 岁的孩子。“父亲是一名退休人员，每月领取 3,200 元人民币（436 美元）的退休金，而女儿是一名员工，月薪为 12,000 元人民币（1,636 美元），他们是家庭的主要经济支柱。“因此 [家人] 希望向这些当事方索赔道歉和总计 170 万令吉的损失“我们已向槟城州政府申请赔偿，但律师表示，我们已向槟城州政府申请赔偿，但律师表示，我们已向槟城州政府申请赔偿，但律师表示，我们已向槟城州政府申请赔偿，但律师表示，我们已向槟城州政府申请赔偿，但律师表示，我们已向槟城州政府申请赔偿，但律师表示，我们已向槟城州政府申请赔偿，并要求赔偿一般和特殊损害。”黄先生表示，他以公益和公众利益为由接手此案，以提高人们对维护马来西亚公共区域安全重要性的认识，并维护槟城的旅游声誉。据报道，9 月 18 日，一名男子和他的女儿在乔治市 Lebuh Gereja 的槟城娘惹大厦停车场被杀。一堵长有该棵树的墙倒塌了，砸中了当时游客所乘坐的汽车，导致他们当场死亡。本故事最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294165/family-chinese-tourists-killed-malaysia-wall-collapse-seeks-us378356-compensation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>