<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 09:18:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>澳大利亚将暴力罪犯驱逐到偏远的太平洋环礁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3298974/australia-deport-violent-criminals-remote-pacific-atoll?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 15:21        澳大利亚很快将驱逐三名暴力罪犯，包括被定罪的凶手到瑙鲁，即使他们不是小太平洋环礁的公民，在澳大利亚法院裁定危险的移民不再能够再内政部事务部长托尼·伯克（Tony Burke）周日表示，被无限期监禁。尽管有瑙鲁的交易，但有200多名没有被驱逐出境的犯罪记录的移民仍将留在澳大利亚。 “政府声称他们将摆脱三名罪犯，但仍然会有Dutton告诉记者。周日政府的Facebook页面上的帖子。       Nauru的总统David Adeang（左）在12月在堪培拉举行的一次会议上。照片：AAP图像通过AP    该声明在周一下午在线不可用，而Adeang的办公室没有立即回复置评请求。 澳大利亚高等法院在2023年的一项裁决推翻了政府的政策，该政策通常是由于犯罪行为，而澳大利亚角色测试未能使澳大利亚角色测试失败。政府表示无法被驱逐出境。 包括阿富汗在内的国家被认为是不安全的，因为他们的国民被遣返。伊朗拒绝接受没有自愿返回的伊朗人。 该测试案是由缅甸迫害的罗兴亚穆斯林少数民族在法庭上确定为NZYQ的一名成员。 Nzyq于2012年被带到澳大利亚的船上，并在被释放到澳大利亚社区后不久就强奸了一个孩子。 他服刑，然后被转移到无限期的移民拘留所中法院案件。 由于NZYQ案件，有200多名不能被驱逐出境的移民已被拘留。有些人犯下了更多的罪行并返回监狱。 反对派指责政府未通过释放危险的移民来保护社区。 这个问题损害了政府的知名度和选举将于5月17日举行。   伊恩·林托尔（ian Rintoul  他们打算在法庭上挑战他们的驱逐出境。 一个是伊拉克，另一个是伊朗人。 Rintoul不知道第三个国籍，但并不认为他是Nzyq。 &gt; 澳大利亚几乎结束了从东南亚港口贩运寻求庇护者，拒绝重新安置任何乘船到达的人。  rintoul说，将近100名继续在澳大利亚责任的寻求庇护者等待在瑙鲁等待重新安置。 伯克拒绝透露澳大利亚要支付多少澳大利亚来重新安置这三名罪犯。瑙鲁选择了他们，伯克拒绝说为什么选择它们。 伯克说，更多的移民可以将澳大利亚驱逐出境送往瑙鲁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3298974/australia-deport-violent-criminals-remote-pacific-atoll?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与镜子事故相关的香港舞台承包商清算风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298979/hong-kong-stage-contractor-linked-mirror-accident-faces-liquidation-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 15:35        丑闻袭击的舞台工程承包商在被牵涉到三家公司之一，负责2022年在2022年受伤的三家公司之一，这是一个潜在的清算Cantopop Boy Band Mirror的音乐会。 周五，总部位于大陆的hing loong舞台工程公司的大陆债权人向该市的高等法院提起诉讼，供该公司清算，并于4月23日举行了听证会。  舞者Mo Li Kai-Yin和Chang TSZ-Fun被一个重500公斤（1,102磅）的巨大视频屏幕击中，该屏幕在Hung Hom Hom Hom Hom Hom Hom Hom Hom Hom Hom Hom Hom Homg Sporeum的12次音乐会中落在舞台上。   li在7月28日因折磨而受到严重伤害，从下面的脖子瘫痪，一直在康复中。  舞者Mo Li在2022年的舞台事故中受到了重伤。照片：Instagram     另一位舞者Zisac Zisac Law Tak-Chi跌倒了两到三在高架平台未能按照预期的是，在7月25日举行的第一场音乐会的排练中，仪表（6.6至9.8英尺）在7月25日举行的第一场音乐会。他遭受了胸部和膝盖受伤，并扭伤了脖子。  hip hing loong舞台工程公司被九20,000港元（53,690美元）罚款，九20,690美元（$ 53,690），去年1月，他因公司而判处六项罪名。无法确保员工的安全，无法确保设备安全并且未能通知当局发生事故。 罚款是三家公司对事故负责的三家公司的罚款最高的。另外两个工程影响和Studiodanz公司在2023年11月被罚款352,000港元。&lt; /p&gt;      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298979/hong-kong-stage-contractor-linked-mirror-accident-faces-liquidation-risk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰旅游者的强奸谋杀者8年后，印度男子被判入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3298982/8-years-after-irish-tourists-rape-murder-indian-man-gets-life-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 15:41      danielle mclaughlin smiles in An An An An An An Annouted Handout照片中。照片：PA Media/DPA   周一在印度西果阿州的法院判处31岁的男子因强奸和谋杀爱尔兰妇女在一个受欢迎的旅游胜地而被判入狱大约八年前。  2017年3月，一个农民在果阿度假者的海滩上发现了28岁的丹妮尔·麦克劳克林（Danielle McLaughlin导致她的死亡。麦克劳克林（McLaughlin）的家人在一份声明中说，他们和她的朋友“感谢检察官和正义调查官”。 scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/02/02/17/EAE149CE-848D-48B0-A639-639-65C8684D8541_441_448DE2F7.JPG &gt;丹妮尔·麦克劳克林（Danielle McLaughlin）在她家人的一张未注明日期的讲义中微笑。照片：PA Media/DPA    通常，强奸受害者不能根据印度法律命名。在这种情况下，受害人的家人与媒体进行了交谈，以提高对她的案件的认识。 犯罪强调了印度对印度妇女的持续暴力暴力，尽管对2012年年轻妇女死亡后遭到的性侵犯的法律进行了更严格的法律，该妇女遭到了性侵犯 果阿是印度流行的背包旅行目的地。每年有数百万的游客参观其众多海滩度假胜地。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3298982/8-years-after-irish-tourists-rape-murder-indian-man-gets-life-prison?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在安全问题的情况下，美国撤销了核武器工人的大规模射击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3298972/us-rescinds-mass-firings-nuclear-weapons-workers-amid-security-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3298972/us-rescinds-mass-firings-nuclear-weapons-workers-amid-security-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于美国寻求快速交易，中国可以在乌克兰扮演“实质性”和平角色</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3298962/china-could-play-substantial-peace-role-ukraine-us-seeks-quick-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3298962/china-could-play-substantial-peace-role-ukraine-us-seeks-quick-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长说，香港将无限期保留“一个国家，两个系统”模型。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298964/hong-kong-keep-one-country-two-systems-model-indefinitely-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 14:30        香港司法部长向投资者保证，该市将由“一个国家，两个系统”原则管理，并无限期地保持其普通法律制度，因为他寻求进一步寻求与东盟司法管辖区的法律合作。 司法司法部长保罗·林·沃克（Paul Lam Ting-kwok）周一表示，香港将于9月在9月举行的第15届中国东盟检察官会议，以北京的支持。 在《南方中国早晨邮报》的中国会议上的炉边聊天中：吉隆坡的东南亚2025年，这位部长说，鉴于该市的资本主义制度和资本主义制度和鉴于2047年香港的当前制度是否会在2047年之后继续预计在其迷你宪法的《基本法》中，预计将保持不变的50年。 ，但林在2022年引用了中国总统习近平的演讲，他讨论了他讨论的连续性一个国家，两个管理原则的系统。 当时，习近平说“没有理由更改如此良好的系统”和“从长远来看必须遵守”。 “我认为消除任何可能的疑虑是一个非常明显的答案，即一个国家的原理，两个系统将在2047年之后改变。” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/02/02/17/c0e467af-e2ab-e2ab-e2ab-488c-81ba-46c5479fc215_ed184453d.ed18453d.jpg“ =“颜色：＃999;”&gt; Lam强调，该市的基本法律系统将留在这里。照片：山姆·坦（Sam Tsang）   司法部长说，香港的普通法制度也在那里留下来，并指出XI在他的2022年演讲中两次提到。 &lt; p&gt;“我希望向世界各地的朋友保证，首先，一个国家，两个系统将无限期地留在香港，”  他补充说，法治对这座城市至关重要。 “尽管与此类国家竞争成为领先的国际法律服务和争议解决中心，但东南亚国家协会（例如新加坡，马来西亚和文莱）的其他普通法管辖区。 亚洲已经成为合作的重要地区，为法律从业者提供了共同努力的机会。 他欢迎有兴趣参加香港仲裁程序的其他普通法管辖权的律师。  lam还表示，该市的法律界可以帮助计划进入中国大陆市场的海外投资者，并指出北京的最新政策使香港公司可以选择使用该市法律来管理与大陆政党和大陆政党和大陆党和在发生争议的情况下，将其用作仲裁的地点。他说。大陆城市进入经济强国。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298964/hong-kong-keep-one-country-two-systems-model-indefinitely-minister-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员承诺，香港为了增强市场，贸易中的门户角色</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3298965/hong-kong-enhance-markets-gateway-role-trade-officials-pledge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 14:31        香港将采用改革来利用新兴贸易走廊，同时加强其金融市场，成为该城市财政部和中央的网关连接的网关银行酋长。 金融服务部长和财政部秘书克里斯托弗·惠（Christopher Hui Chingou  到目前为止推出的65亿港元（8.35亿美元）已流入该市的资金，股票和债务资产，该资产是投资迁移计划的，分配百分比为45％，每位39％分别分别为15％。从今年3月开始，该计划的净资产评估和计算要求将放松，并且通过申请人的全资私人公司进行的投资将符合资格。地缘政治[和]经济格局。”他说，去年，纽约市的股票市场飙升了18％，平均贸易营业额比去年同期增长了36％。 ，香港的首次公开募股（IPO）市场反弹，排名第四他说，在全球范围内，监管机构和香港证券交易所正在努力增强整体市场竞争力。当局已于3月19日开始进行公众咨询，以寻求有关优化IPO价格销售过程和开放市场要求的反馈。 在债务市场上，香港是元基于人民币的最大债券中心Hui说。        “香港将继续作为将内地资本市场与世界其他地区连接起来的理想门户，并提供更多的门户，并提供更多的门户，并提供更多绿色和可持续的海上债券。    这座城市也在建设国际黄金中心并增加商品的储存之路，其中包括两者都在内和碱金属。政府当局将协助伦敦金属交易所在香港建立认可的仓库，并支持建立蓬勃发展的商品交易生态系统。 埃迪·尤韦·韦曼，首席执行官香港货币管理局表示，在地缘政治紧张局势和供应链重新调整的情况下，这座城市处于迅速增长的中国贸易机会的主要位置。 东南亚国家协会成为中国最大的出口以及2024年的进口市场，占中国出口的16.4％，进口占15.3％。中国对东盟的直接投资在2023年增长了第三年以上，达到450亿美元，而中国和东盟之间的累计双边投资超过了4000亿美元。 香港在提供有效跨境的角色Yue说，付款和融资服务将支持不断增长的区域贸易投资。他补充说，该市的银行拥有大约500亿美元的贸易资金贷款。 ，并补充说，元素在去年11月占全球贸易融资的6.4％ - 据斯威夫特（Swift）表示，该市将在数字化，可持续性和参与方面做得更多Yue说。 =“颜色：橙色；” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3298965/hong-kong-enhance-markets-gateway-role-trade-officials-pledge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从泰国的“幽灵塔”到平壤的“厄运酒店”：亚洲废弃的摩天大楼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3298966/thailands-ghost-tower-pyongyangs-hotel-doom-asias-abandoned-skyscrapers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3298966/thailands-ghost-tower-pyongyangs-hotel-doom-asias-abandoned-skyscrapers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>制造商在过于有利的条件下测试除湿剂：香港看门狗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3298967/makers-testing-dehumidifiers-overly-favourable-conditions-hong-kong-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 14:34         香港的消费者看门狗敦促除湿机构制造商在发现这些设备在正常家庭环境中效率较低后，停止从涉及过高条件的测试中宣传索赔。&gt; &gt;  消费者委员会在周一发布的月度报告中测试了14个市售空气除湿机，评估了设备的“每日除湿容量”等元素。 该术语是指最大金额。水分设备可以在24小时内从空气中脱下。 看门狗在两种不同类型的条件下测试了机器。 第一种类型是标准环境，温度为26.7摄氏摄氏度（80.1华氏度），相对湿度为60％，而第二个相对的湿度通常匹配制造商粉丝的测试条件，为30度，相对湿度为80％。 在制造商青睐的条件下进行测试。监督机构说，这些设备报告的容量高达82％。同一环境类型的制造商。 看门狗的研究还发现，所有测试模型的制造商都声称，设备的每日除湿体能力平均比标准条件下测得的69.7％高69.7％。 在14个设备中，在两个环境中进行测试时，制造商Vino和Whirlpool的除湿机的容量差异最高。 在漩涡式的除湿机的情况下，该设备的容量为20.95升时，理事会指出，在制造商偏爱的条件下，在更典型的环境中进行了11.5升测试。    随着城市进入春天，香港经历了湿度的激增。照片：Sam tsang    “由于制造测试环境通常与实际室内环境的条件有所不同，理事会再次敦促制造商不使用在该室内测量的能力[制造测试环境]不反映现实生活中的使用条件在标签和推广其产品时。有利的条件是因为这种数据不是消费者对其使用的准确反映。 在过去一周，随着城市进入春季，香港经历了湿度的激增。 八测试的测试模型在使用高效率颗粒空气（HEPA）过滤器安装时也起着空气净化器的作用。 ，但理事会警告说，同时使用这两个功能会对设备的除湿性能产生负面影响。以其空气纯化的速度和甲醛去除功能。 在八台机器中，表现最佳的松下模型可以比其三菱对应物快6.4倍。   P&gt;理事会提醒消费者注意设备在执行空气净化时会影响设备的除湿性能，此外还要定期更换HEPA过滤器。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3298967/makers-testing-dehumidifiers-overly-favourable-conditions-hong-kong-watchdog?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本公司提供宿醉病假，休息时间有关最喜欢的名人的新闻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3298211/japan-firm-offers-hangover-sick-leave-time-news-about-favourite-celebrities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 14:00         一家日本公司一直在为员工提供奇怪类型的假期，例如休假的时间，而新闻，不好或好，对他们最喜欢的名人也是如此。 《日本时报》报道，有3％的 也有超过60％的中小型企业报告了劳动力短缺。新毕业生的薪水。        根据卫生，劳工和福利部的数据，2023年，日本公司新员工的平均每月工资为237,300日元（1,500美元）。两家公司将其报价提高到30万日元，甚至40万日元。 对于无法提供更高薪水的较小公司，他们选择提供其他福利。 一家位于西方的科技公司日本大阪的县，Trustring，为员工提供了独特的假期类型，例如为患有宿醉的人休假。   据报道，Kansai Television报告了一名员工的成员，该工作人员已于下午12点到达工作。 ，即使比公司总裁晚了，尽管正常的起点是上午9点。 工作人员表示，她申请了公司的宿醉休假，因为她在前一天晚上喝了太多。 “我可以再睡两到三个小时，然后回到工作时感到更加清新，这实际上提高了我的效率。”   trustring也使其员工申请“名人损失离开”，当他们最喜欢的名人结婚或宣布其他一些新闻，这使他们难过工作。 在她喜欢十多年的音乐家和演员之后，一名员工在2021年申请了休息时间，Gen Hoshino宣布与日本女演员Yui Aragaki结婚。 公司总裁Daigaku Shimada表示，非同寻常的休假福利旨在提高公司的竞争力，因为他们只能为新员工提供222,000日元的薪水（1,400美元）加上加班费为20个小时的加班费。 这些好处是有效的。 “公司的绩效良好，零员工留下了Shimada说。 div&gt;    “时间是金钱。如果雇主不能提高薪水，提供更多的休假是一个很好的选择。”  “如果我在这样的公司工作，我会发现自己更喜欢的名人，”另一个人开玩笑。 中国中部河南省的一家超市连锁店Pangdonglai也以其出色的员工福利而闻名。   其中一位是去年引入的所谓不快乐假。  如果员工感到压力或不满意，这允许员工最多申请10天。如果他们感到难过，就可以上班。”该品牌的老板Yu Donglai说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3298211/japan-firm-offers-hangover-sick-leave-time-news-about-favourite-celebrities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DeepSeek领导的AI提高了中国的经济增长，但威胁着工作：高盛</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3298959/deepseek-led-ai-raise-chinas-economic-growth-threaten-jobs-goldman-sachs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 14:03        高盛说，人工智能（AI）将在DeepSeek推出本土生产的AI工具后，在未来几年中，将对中国的经济轻度提升，但这项技术对行业的影响有限，同时威胁到已经动荡的就业市场。 总部位于纽约的全球投资银行在周日的一份研究报告中表示，AI将“开始增长潜在的增长”到明年中国，到2030研究报告说：“全球竞争者都建议在中国的AI开发和采用速度比我们以前预期的要快。 。计算能力要求，为中国迅速采用的AI铺平道路。高盛（Goldman Sachs）说，主要科技公司通常需要的成本和计算能力通常需要类似项目。研究报告说，到2030年，与AI相关的支出可能会“急剧”和2027年“急剧上升”，到2030年将国内生产总值提高了近1％。高盛（Goldman Sachs）预测，到2030年，AI采用率将在未来15年内完全采用该技术。     较高的资本支出和投资被预计“在AI代理商和应用程序的竞赛中在整个生态系统中”，包括芯片，数据中心和软件，并添加了笔记。 其他投资银行也采取了类似的看法。 摩根士丹利首席经济学家罗宾·辛（Robin Ying）在2月7日的票据中说该公司的客户期望大型语言模型（LLM）生成的AI工具的“商品化”，以使下游腐蚀。 “我们交谈的大多数客户都同意LLMS的商品化，这是下一步的增长浪潮可能来自早期的AI下游用例，这些用例可以推动效率和模型功能的积极惊喜。” Xing说。 “在这一领域，中国公司可能会发挥积极作用。”   ubs投资银行中国汽车研究负责人保罗·郑（Paul Gong）上周一在一份报告中说，他看到中国汽车制造商领导着“情报”  ，创新”和“民主化”这些技术。 ，但高盛（Goldman Sachs）警告说，中国大约一半的工作是在农业，制造和建设中，而这些领域的可能性比其他部门使用AI自动化的可能性少。 。由于该行业组合，投资银行将其“整体上升估计”降低至8％，从较早的9％的人降低。   该公司还警告说，尽管AI和机器人可以为“提供答案衰老协会”，该技术的使用可能会在敏感的时期破坏中国的就业市场。 该国已经面临“严重的住房低迷”，而青年未就业率超过15％。    “因此，需要仔细管理劳动力替换的速度，”  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3298959/deepseek-led-ai-raise-chinas-economic-growth-threaten-jobs-goldman-sachs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>游戏偶像hideo kojima赞扬香港九龙围墙城市电影“现象”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3298960/gaming-icon-hideo-kojima-hails-hong-kong-kowloon-walled-city-film-phenomenal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 14:09        传奇的日本视频游戏设计师hideo kojima对勇士的香港大片暮光之城赞不绝口：围墙，将其描述为“绝对令人难以置信的” 。 &gt; “我终于要看了！哇，这绝对令人难以置信！只是纯粹的兴奋！我现在感到非常活跃！这是娱乐！”小岛说的。欢迎回来！不管有多少时间前进，有些事情永远不会改变。由Soi Cheang Pou-Soi执导，并在臭名昭著的九龙围墙的城市中，在日本受到了巨大打击。 1月17日开幕后的前三周，它在1亿日元（659,700美元）中赚了一亿日元，这是五年来该国票房最高的电影。 这部电影，拍摄于电影中。  1980年代，随着来自中国大陆的一名陷入困境的移民在敌对帮派中陷入困境，因为他在围墙的城市找到了第二栋房屋。  kojima，这是一位自称为电影迷，经常从媒体上汲取灵感来为他的视频汲取灵感。游戏说，这部电影的“一切”是“惊人的”。 他专门强调了电影的演出，演员，动作序列和“独特角色”。   这部电影的各个方面包括由路易斯·库丁·洛克（Louis Koo Tin-Lok）扮演的流氓保护者旋风，跑了一位理发店，而他的第二个由Terrance Lau Chun-Him饰演的指挥Shin将加快摩托车上城市狭窄的走廊的速度。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt; 他说36岁的后起之秀Lau“太酷了”。   Metal Gear视频游戏系列创作者Hideo Kojima曾说过，关于勇士的暮光之城，他所爱的事情“没有结局”：围绕着。照片：法新社   这部电影已获得第43届香港电影奖提名，包括最佳电影，最佳导演和最佳动作编排。预计将于4月27日宣布获奖者。 这部电影还在5月1日至11月8日之间在香港带来了1.08亿港元（1,390万美元），这使它成为第二高的电影去年这座城市。 它的票房成功被认为是对当地电影制片人的鼓励的标志，在该行业的艰难时期，去年的收入下跌至自2011年以来的最低水平。 &lt; &lt; P&gt;电影的制片人约翰·郑（John Chong Ching）也从事非常成功的地狱事务三部曲工作，将这部电影在日本的成功归因于该国许多在线游戏和漫画从九龙围墙城市借来的元素。 &lt; &lt; &lt; &lt; &lt; &lt; P&gt;文化评论家指出，围墙的城市启发了几个日本动漫特许经营权，并以赛博朋克主题作品为特色，包括贝壳中的著名幽灵。 电影的导演Cheang说他希望他能有更多这座城市的电影可以从他的动作史诗般的成功中受益。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3298960/gaming-icon-hideo-kojima-hails-hong-kong-kowloon-walled-city-film-phenomenal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鸽子发现有切割机翼，尾羽毛火花香港警察调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298955/pigeon-found-cut-wings-tail-feathers-sparks-hong-kong-police-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 13:29        已经发现了一只鸽子的翅膀和尾羽，在九龙东部切开，标志着不到一周的香港报道的第二种遭受鸟类滥用案件。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt; 一个预防动物残酷的协会（SPCA）发言人周一说，一名居民在将鸟类在农场路上发现的鸟儿到KWA WAN之后，在晚上与非营利组织联系。 “初步调查表明，鸽子的尾巴和翅膀羽毛表明有意切割的迹象。”  该部队已将案件列为可疑的动物虐待。该鸟被安置在SPCA的照顾下。 部队的九龙市犯罪小队正在调查此案。截至周一傍晚，尚未逮捕任何人。 上周三，警方收到一份报道说，在Wan Chai的Tai Yuen Street上发现了鸽子受伤的翅膀。 来自SPCA的工作人员将鸟带走了治疗，Wan Chai地区犯罪小队的官员调查了此案。到目前为止，尚未逮捕任何逮捕。 根据香港法律，被定罪的动物被定罪的人面临三年监禁，最高罚款为200,000港元（25,700美元）。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298955/pigeon-found-cut-wings-tail-feathers-sparks-hong-kong-police-probe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔默（Starmer）准备将英国部队派往乌克兰，欧洲领导人举行战争谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298956/starmer-ready-send-uk-troops-ukraine-european-leaders-hold-war-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298956/starmer-ready-send-uk-troops-ukraine-european-leaders-hold-war-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由香港消费者看门狗测试的75％的尿果霜会刺激皮肤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3298957/75-nappy-creams-tested-hong-kong-consumer-watchdog-can-irritate-skin?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 13:47          已经发现，已测试的16种尿布面霜中有四分之三含有可能会刺激婴儿敏感皮肤或恶化尿布皮疹的成分，香港的消费者看门狗发现了。 周一发布的消费者委员会的最新报告显示，经过测试的产品中有75％（介于52港元（7美元）和218港元之间的范围包括一或两类的成分，包括香水，包括香水，精油或可能含有萜烯，防腐剂和丙二醇的植物提取物，这些提取物引起了人们的关注。理事会说，并指出，婴儿的皮肤较薄，身体表面积较高，特别容易受到伤害。 在16种产品中，Weleda Baby&#39;s nappy Change Creans Cream（金are）都包含香水和香水过敏原的数量最多，包括Parfum，Limonene，Linalool，苯甲酸苯甲酸苯甲酸苯甲酸酯，苯甲酰水杨酸酯，Geraniol和Farnesol。发现最便宜的Sudocrem杀菌治疗霜，来自保加利亚，价格为152克52港元，含有薰衣草香气和丙烯乙二醇，而Baby Sebamed的尿布奶油来自德国，包括Parfum和pnoxythanol。 &gt;法国国家药品和健康产品的安全机构先前已经说过，尿布区用于婴儿的产品不应含有苯氧乙醇。 一项波兰研究还表明，丙烯乙二醇经常引起年轻的刺激性接触性皮炎。儿童并建议不应在2岁以下的儿童中使用具有这种成分的产品。 看门狗说，它无法评估这些模型带来的过敏反应和其他风险，因为他们没有指定这些模型的浓度值得关注的成分。 该帖子已经与三个品牌联系在一起，这些品牌没有对监管机构的研究做出响应，以进行评论。 该报告还突出了产品中的标签不一致之处。 。虽然12包含氧化锌（一种以其抗菌和抗炎特性而闻名的常见活性成分，但只有四种指定了其浓度，而另外四种则在看门狗的查询上提供了其他信息。 全部八个表示，所有八个表示比例的比例。氧化锌的处于1％至20％的产品之间，所有产品都属于美国食品和药物管理局的尿布皮疹治疗指南。   理事会要求监管机构参考其他地区以建立其他地区更全面的尿布奶油安全和标签法规。 Images/Canvas/2025/02/17/638B9ADE-DD6A-46F1-8002-06877777739E47_ED47_ED18453D.JPG“/&gt;      它还敦促制造商在可能的情况下清楚地列出所有成分及其浓度，以改善产品标签。 消费者，理事会建议用户采用一些预防措施，包括使用之前的补丁测试产品和避免滑石粉，当与水分混合并可能恶化皮疹状况时，可能会堵塞孔。 父母也应该警惕需要医疗护理的迹象，例如作为水泡，充满脓液的凸起或膨胀的发红，它添加了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3298957/75-nappy-creams-tested-hong-kong-consumer-watchdog-can-irritate-skin?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>