<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 09:18:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国洞穴发现的化石可能为现代人类的起源提供新的线索</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3290617/fossils-found-chinese-cave-could-shed-new-light-origins-modern-humans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3290617/fossils-found-chinese-cave-could-shed-new-light-origins-modern-humans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国加大对人形机器人创新和应用的投入以促进经济发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3290672/china-ups-ante-humanoid-robotic-innovation-applications-boost-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.13 16:01在北京举行的第二届中国国际供应链博览会上，一名参观者与机器人合影。图片：新华社随着北京的决策者在定调性的中央经济工作会议上提高了未来产业的赌注，中国各地的地方政府官员都在争相出台政策，以提升机器人，特别是人形机器人的创新和部署。据官方新华社周四报道，杭州、重庆、南京和西南省份四川的部分地区已经发布了机器人政策，以加速机器人创新和所涉及的“商业实体集中”。东部科技中心杭州制定了一项发展计划，该计划将从今年持续到2029年，以促进人形机器人产业的发展。“杭州将专注于最佳身体+最强大脑，加快构建人形机器人综合创新体系和研发、设计、制造和应用的全产业链，”杭州市政府网站上发布的一份声明称。而南京——邻国的省会江苏省东部的江苏省——正在推行2024-26年计划，以促进“高质量机器人”行业的发展。在中国西南部，四川天府新区提出了支持措施，包括对“核心算法”和“大型产业模式”研发提供补贴，而重庆市则敦促当地科技创新基金牵头为机器人项目提供风险投资。新华社援引赛迪顾问先进制造研究中心一位官员的话报道，截至2023年，中国机器人行业的公司数量接近8万家，其中上市公司超过100家，高科技企业超过4000家。展望未来，机器人技术将与人工智能、新材料、新传感、仿生、脑机接口等前沿技术进一步融合发展，一些关键部件的性能将进一步提高，报告称。“政策制定者做出了巨大的贡献“中国长期以来一直是工业机器人的主要用户，仅仅是因为其制造业规模庞大。”自 2015 年以来，中国一直为机器人技术提供政策支持，推动工厂采用机器人技术。Gavekal 在 10 月份的一份报告中表示，2021-23 年间，工业机器人的安装量与前三年相比增长了 75%，尽管它补充说，2023 年的安装量低于 2022 年的水平。由于工厂的需求，中国的机器人市场是世界上最大的，这些工厂生产出口产品并为世界第二大经济体提供动力。去年，中国客户安装了 276,288 台机器人，占全球机器人安装量的 51%。 据国际机器人联合会称，中国工业机器人渗透率仍有望“大幅”上升，到2030年将达到1052.6亿元人民币（144.7亿美元）。赛迪顾问先进制造业研究中心官员表示，到2030年，中国机器人产业规模可能增长到4000亿元人民币。据新华社报道，为期两天的中央经济工作会议结束后发表的声明称，中国应“采取措施，推动科技创新……建设现代化工业体系”。这场定调会议还重申了加大对陷入困境的私营企业的扶持力度。法国投资银行法国外贸银行驻香港亚太区首席经济学家艾丽西亚·加西亚-埃雷罗表示，当局最终可能会引导工厂重新雇佣人力，以在不稳定的经济中创造就业机会到那时，机器人生产商就可以打入国际市场，并可能在德国等国家找到客户，她补充道。但加西亚-埃雷罗表示，一些外国市场可能会对中国试图缓解“供过于求”的任何迹象感到不满。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3290672/china-ups-ante-humanoid-robotic-innovation-applications-boost-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国飞行员因在日本绑架并性侵少女被判入狱 5 年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290665/us-airman-gets-5-year-jail-term-kidnapping-sexually-assaulting-teen-girl-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.13 15:296 月，居民在日本冲绳嘉手纳空军基地举行抗议集会。图片：共同社驻扎在冲绳县的一名美国空军成员因去年 12 月绑架并性侵一名 16 岁以下女孩，于周五被判处五年监禁。那霸地方法院对 25 岁的布伦农华盛顿 (Brennon Washington) 作出了无罪判决，华盛顿对此表示不认罪。这一案件不仅引发了冲绳县（日本驻美军主要设施所在地）新一轮的反基地情绪，而且由于当地警方和中央政府未向该县政府披露该事件，也引发了人们的关注。直到今年 6 月，也就是他被起诉三个月后，此案才通过当地媒体报道曝光，引发了该县政府的抗议。次月，中央政府审查了与地方政府的信息共享安排，并承诺将“无一例外”地向各市政府通报美军成员涉嫌犯下的任何罪行。根据起诉书，驻扎在冲绳嘉手纳空军基地的华盛顿涉嫌于去年 12 月 24 日在读谷村的一个公园里要求女孩在他车里与他交谈，然后将她带到他在基地外的住所，然后在明知女孩未满 16 岁的情况下对她实施性侵犯。根据日本法律，与 16 岁以下的人发生性关系是无论是否同意，性侵都是违法的，但 13 至 15 岁的人与年龄比自己大不到 5 岁的人自愿发生性行为的情况除外。在审判中，女孩说，她告诉了他自己的年龄，并在他性侵她时用英语说了“停”。检察官要求判处七年监禁，称受害者的证词准确可靠。与此同时，华盛顿表示，女孩没有反抗。他的律师说，他相信女孩 18 岁，性行为是在女孩同意的情况下进行的。华盛顿案件曝光几天后，有消息称，一名美国海军陆战队员于 5 月因涉嫌强奸未遂致伤而被捕。当时警方也没有公开此案，理由是要保护受害者的隐私。冲绳自 1972 年日本二战战败后脱离美国控制以来，半个多世纪以来一直承受着沉重的负担，因为冲绳拥有许多美国军事设施。美国军人和非军事人员犯下的罪行一直是当地人不满的根源。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290665/us-airman-gets-5-year-jail-term-kidnapping-sexually-assaulting-teen-girl-japan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克想把 SpaceX 星际基地变成德克萨斯州的新城市</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290655/elon-musk-wants-turn-spacex-starbase-new-texas-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.13 15:04位于德克萨斯州博卡奇卡的星际基地发射台。资料图片：Maxar Technologies 通过法新社SpaceX 正在启动一项新任务：将其 Starbase 站点变成德克萨斯州的一座新城市。亿万富翁埃隆马斯克的公司周四致信当地官员，要求举行选举，将其所谓的 Starbase（位于德克萨斯州南部的 SpaceX 建造和发射其大型星际飞船火箭的站点）变成一个注册城市。据该公司称，Starbase 地区的居民提交了这份请愿书。该地区位于德克萨斯州南端的博卡奇卡海滩，靠近墨西哥边境。今年早些时候，马斯克宣布将 SpaceX 和他的社交媒体公司 X 的总部从加利福尼亚州迁至德克萨斯州。“为了继续增加快速开发和制造星际飞船所需的劳动力，我们需要将 Starbase 发展为一个社区的能力。这就是为什么我们要求卡梅伦县举行选举，使 Starbase 能够成为里奥格兰德河谷最新的城市，”Starbase 总经理凯瑟琳吕德斯 (Kathryn Lueders) 在给该县的一封信中写道。这并不是第一次提出将 Starbase 变成一个独立的城市。马斯克在 2021 年提出了这个想法，当时他在一篇社交媒体帖子中简单地说：“创建德克萨斯州星际基地市”。卡梅伦县法官 Eddie Trevino Jnr，该县最高民选官员表示，尽管 2021 年曾讨论过成立星际基地，但这是第一次正式提交请愿书。“我们的法律和选举管理部门将审查该请愿书，看看它是否符合所有法定要求，然后我们再从那里开始，”特雷维诺周四表示。根据特雷维诺今年早些时候发布的一份当地影响研究，超过 3,400 名全职 SpaceX 员工和承包商在星际基地工作。SpaceX 在该地区的快速扩张引起了一些当地人的反对。今年早些时候，一个名为“拯救 RGV”的组织于 7 月对该公司提起了诉讼，指控其违反环境规定并向附近海湾倾倒污水。SpaceX 回应称，州政府的审查未发现任何环境风险，并称该诉讼“毫无意义”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290655/elon-musk-wants-turn-spacex-starbase-new-texas-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国警告选择中国承包商的风险 新加坡、越南考虑建设海底电缆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3290648/singapore-vietnam-eye-undersea-cable-link-us-flags-risks-choosing-chinese-contractors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.13 14:34东南亚国家正在寻求扩大其海底电缆网络，以满足对人工智能服务日益增长的需求。图片：Shutterstock据知情人士透露，新加坡资产管理公司吉宝（Keppel）和越南企业集团 Sovico Group 正在讨论新的海底光缆计划，这将促进该地区的数据中心行业发展。东南亚国家是连接亚洲和欧洲的电缆的主要枢纽，它们正在寻求扩展其网络，以满足对人工智能服务和数据中心日益增长的需求。到 2030 年，仅越南就计划铺设 10 条新的海底电缆。海底电缆是中美科技战的核心，两个大国竞相赢得合同，尤其是在亚洲，以建设和维护承载大部分互联网数据（包括敏感信息）的战略基础设施。五位直接参与或了解情况的人士表示，正在讨论的一项计划是铺设一条电缆将越南与新加坡直接连接起来。据一位直接了解谈判情况的消息人士称，这将花费 1.5 亿美元。两位直接了解情况的消息人士表示，Sovico 倾向于这种选择，但与 Keppel 就直达电缆的谈判仍在不断变化中，尚未达成任何协议。他们补充说，Keppel 更喜欢一个更有野心的电缆计划，涉及一个投资者财团。三位知情人士表示，根据第二项计划，Sovico 开发的越南连接将是一条更长电缆的分支，其中一位指出它将从新加坡延伸到日本，并与沿线国家建立联系。消息人士拒绝透露姓名，因为这些信息尚未公开。Sovico 是一家业务涉及航空和银行业的企业集团，最近宣布了数据中心开发计划。该公司没有回应置评请求。吉宝于 11 月同意在日本购买一个 AI 就绪数据中心设施。新加坡是数据中心和海底电缆的主要枢纽，但这个小岛国的数据使用容量已接近饱和。吉宝公司的一位发言人拒绝回答有关这两条电缆计划的问题，他表示：“我们不对市场猜测发表评论。”一位与会人员表示，上个月末，Sovico 的一位高管在与越南总理范明政和其他参与数字经济的公司举行的内部会议上提到了该公司与吉宝的电缆计划。越南政府办公室和外交部没有回复置评请求。根据初步计划，尚未决定由谁来建造这两条电缆，但两位熟悉谈判情况的人士表示，中国承包商不会参与越南和新加坡之间可能的直接连接。两位直接了解谈判情况的人士表示，美国官员向 Sovico 介绍了选择中国承包商建造电缆可能存在的风险。据路透社 9 月份独家报道，顾问们近几个月来多次与越南和新加坡官员举行情况通报会，劝阻他们不要使用 HMN Technologies，这是全球遏制中国承包商崛起运动的一部分。据公开信息显示，这两个项目与越南公司此前宣布的可能投资四条新的海底电缆无关，其中两条将由日本 NEC 建造，一条将由中国的 HMN Tech 建造，以将越南连接到现有的国际电缆。第四条电缆由越南国有电信公司 Viettel 和新加坡电信于 4 月宣布，根据初步计划，该项目将把越南直接连接到新加坡。尚未宣布任何建设合同。越南拥有近1亿人口，是一个巨大的在线平台市场，但目前仅通过5条海底国际电缆分支连接到全球互联网基础设施。尽管存在电力供应问题和严格的数据监管，但越南计划将其电缆数量增加三倍，业内专家认为，这可能会增加其成为替代区域数据中心枢纽的机会。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3290648/singapore-vietnam-eye-undersea-cable-link-us-flags-risks-choosing-chinese-contractors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯希望与叙利亚新领导人达成协议，保留重要军事基地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290640/russia-aims-secure-deal-new-syria-leaders-keep-vital-military-bases?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.13 13:56叙利亚拉塔基亚附近赫梅米姆空军基地的俄罗斯飞机、直升机和军事装备。照片：Maxar Technologies via Reuters俄罗斯即将与叙利亚新领导层达成协议，保留该中东国家的两个重要军事基地，这是克里姆林宫在其盟友巴沙尔·阿萨德倒台后的一个关键目标。据莫斯科、欧洲和中东的知情人士透露，双方正在就俄罗斯军队留在塔尔图斯海军港口和赫梅米姆空军基地进行谈判，由于该问题敏感，这些知情人士要求不具名。据俄罗斯人士称，莫斯科国防部认为，它与领导推翻阿萨德攻势的前基地组织分支 Hayat Tahrir Al-Sham 或 HTS 达成了非正式谅解，即俄罗斯可以留在叙利亚的基地。该人士警告称，在叙利亚局势不稳定的情况下，局势仍有可能发生变化。俄罗斯国家媒体援引外交部副部长米哈伊尔·博格丹诺夫的话说，莫斯科已经与大马士革的 HTS 建立了联系，并希望该组织“兑现承诺”，确保外国外交官的安全。他说，由于打击伊斯兰国 (Isis) 的战斗尚未结束，俄罗斯计划保留其在叙利亚的基地。卫星图像显示 12 月 5 日的俄罗斯塔尔图斯海军基地（上）和 12 月 10 日舰船出发后的同一位置（下）。照片：Maxar Technologies via AFP据报道，博格丹诺夫说：“我认为大家都同意，打击恐怖主义和伊斯兰国残余势力的战斗尚未结束。” “这需要集体努力，从这个意义上说，我们的存在和赫梅米姆基地一直发挥着重要作用。”“这些基地仍然在叙利亚领土上，就像它们原来所在的地方，”博格达诺夫补充道。 “尚未做出其他决定。”目前无法立即与叙利亚过渡政府官员核实该信息。了解相关互动的西方官员表示，国际社会已非正式地表达了暂时维持俄罗斯基地现状的兴趣，因为它们可以对该国任何极端主义的复发起到威慑作用。西方官员补充说，HTS 已向俄罗斯发出信号，表示它对敌对行动不感兴趣，因为该国没有明显的权力竞争对手。被美国和其他国家指定为恐怖组织的 Isis 利用 2011 年开始的叙利亚内战初期，征服了该国东部和邻国伊拉克的大片领土。该组织最终在上个十年末被击退。2019 年，俄罗斯塔尔图斯海军基地的潜艇。资料照片：法新社俄罗斯的塔尔图斯海军基地是该国在地中海的唯一枢纽。该机场用于为俄罗斯在非洲的安全行动提供保障，使其能够投射政治和经济影响力，并恢复莫斯科在非洲大陆冷战时期的部分权威。阿萨德政权的垮台使得俄罗斯在 2017 年获得的 49 年基地租约变得毫无价值，而两年前，普京派遣军队增援阿萨德的军队，击退反对派战士。克里姆林宫上周末让阿萨德及其家人流亡俄罗斯，此前克里姆林宫说服这位叙利亚领导人，他已经输掉了这场战争，叛军正在向首都大马士革发起攻击。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290640/russia-aims-secure-deal-new-syria-leaders-keep-vital-military-bases?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国产妇因软件更新无法启动汽车，接受紧急剖腹产</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3290462/china-woman-labour-unable-start-car-due-software-update-undergoes-emergency-c-section?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3290462/china-woman-labour-unable-start-car-due-software-update-undergoes-emergency-c-section?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称英国大学中国学生面临“严峻”融入挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290559/chinese-students-uk-universities-face-acute-integration-challenges-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.13 14:002022 年伦敦帝国理工学院应届毕业生在英国伦敦毕业典礼后庆祝。图片：Getty Images 提供的图片据一份新的智库报告显示，在英国的中国大学生面临“特别严峻”的融入挑战，值得英国机构进一步关注。学生们的英语水平很差，不熟悉非中国社交媒体，大学缺乏有针对性的职业支持，根据牛津智库HEPI和教育咨询公司Uoffer Global周四发布的报告。英国高等教育统计局的数据显示，国际学生的学费约占英国大学学费收入的43%。中国学生占英国所有国际学生的四分之一，他们每年支付的23亿英镑（29亿美元）的费用对英国资金紧张的教育部门至关重要。“考虑到中国学生的财务贡献以及他们在英国的未来越来越大的不确定性，学校必须改善所提供的服务，”报告指出。“中国学生更好地融入英国将使整个校园社区和整个英国社会受益。”虽然大多数国际学生在适应当地文化方面面临挑战，但中国独特的数字生态系统造成了技术障碍，“增加了种族聚集”，报告称。很少有中国学生熟悉WhatsApp和Instagram等应用程序——它们在中国均被屏蔽—​​—随着中国学生的到来，其使用率也受到限制。相反，他们继续使用微信和小红书等中国应用程序，报告称，这些应用程序不仅是社交平台，也是重要的本地信息来源。报告称，中国学生的英语水平，尤其是口语水平，低于印度和马来西亚等其他发展中经济体的学生。中国学生还希望大学能提供更有针对性的职业支持。在接受调查的20所院校的约100名学生中，近80%表示他们从未得到过在英国找工作的支持。报告警告说，挫败感可能会促使学生们去其他地方，一些中国学生觉得他们被当作“收入来源，而不是社区的重要成员”。报告建议为在英国的中国学生提供住宿支持，以鼓励更多样化的生活安排，减少社会孤立。照片：Getty Images 提供的图片中国学生已经在考虑其他留学目的地。北京智库中国与全球化中心 4 月发布的一份报告显示，随着中国与美国及其盟友的竞争加剧，近年来中国学生的留学范围不断扩大，越来越多的学生选择前往德国、法国、俄罗斯、马来西亚、泰国等被视为社会和政治上更友好的国家留学。英国大学招生服务中心周四公布的数据显示，今年通过其申请系统被录取攻读本科学位课程的中国学生人数下降了 1.9％。这一数字从去年的 17,405 人下降至 17,070 人，低于 2022 年的 18,500 人的峰值。“尽管中国学生对英国经济的财务价值越来越被人们认识到，但他们潜在的社会和文化贡献往往被忽视，”报告作者皮帕·埃贝尔 (Pippa Ebel) 表示。报告建议大学为中国学生提供实习和实际工作经验机会以及住宿支持，以鼓励更多样化的生活安排并减少社会孤立。“如果为中国学生融入提供更多帮助，不仅学生会有更好的体验，而且校园和整个英国社会都会感受到好处，”埃贝尔说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290559/chinese-students-uk-universities-face-acute-integration-challenges-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚叛军揭露阿萨德政权贩毒活动，其背后是芬太尼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290624/syrian-rebels-expose-ousted-assad-regimes-drug-trade-fuelled-captagon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290624/syrian-rebels-expose-ousted-assad-regimes-drug-trade-fuelled-captagon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国第一夫人被拍到在看手相后称赞记者“性力量”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290625/south-koreas-first-lady-filmed-praising-reporter-sexual-power-after-palm-reading?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.13 13:00韩国总统尹锡烈和夫人金根熙。照片：EPA-EFE/Yonhap一段视频在网上疯传，视频中韩国第一夫人金根熙在看完一名男记者的手相后，似乎在称赞他的性能力。这段时长三分钟的 YouTube 视频由当地媒体机构“首尔之声”上传，与其关于金正恩的纪录片首映同时发布。金正恩被指控对陷入困境的总统尹锡烈施加了重大影响力。尹锡烈因 12 月 3 日实施戒严的失败而面临弹劾。据报道，这段视频是“首尔之声”调查记者李明洙于 2021 年 8 月自行拍摄的，似乎支持了金正恩对算命、手相、风水和其他类似做法深感兴趣的说法。在视频中，她称赞了这名男记者从手相中看出的性能力2021 年，金正恩迷信的指控开始引起关注，当时尹某出现在一场电视直播辩论中，手掌上写着一个汉字“王”，让人怀疑金正恩是否受到妻子的影响，以及这如何影响了他对总统竞选的信念。在最新的片段中，可以听到金某对记者说：“现在直接告诉我——你为什么这么喜欢女人”，暗示他有玩弄女人的倾向，从他的手掌纹路就可以看出来。据信这段视频是在金某访问她的策展服务公司时拍摄的。周四，李某在“首尔之声”频道解释说，他最初“太尴尬了”，不敢公开讲话，但决定发布这段视频来纪念纪录片的首映。“她突然抓住我的手并握住它。你能想象我有多尴尬吗？”李某向频道的同事回忆道。 “她告诉她的年轻女助理们，‘看，姑娘们，我要给这个欧巴看手相。看看我能多准确地预测出他在女人心目中的运气。’”“欧巴”是韩国传统上女性用来称呼哥哥的称呼，但也常用于亲密的男性熟人或恋人。李某表示，他决定发布该视频的目的是“提醒人们尹某政权的不理性和鲁莽”。“不能说金某与戒严惨败毫无关系，”他警告说。在视频中，金某继续说道：“我看到你生活中有一个叫妍某的女人。告诉我，有没有一个叫这个名字的人？你身边有很多女人。我不是说这是件坏事。我认为男人应该和女人约会。”第一夫人接着用粗俗的语言坚称，姓延的女子对李有“某种依恋”，而其他人只是和他睡过觉，然后“一次又一次地说再见”。可以听到她年轻的女助理在背景中咯咯笑。金随后评论说，李很受女性欢迎，尽管他“看起来像个士兵一样粗鲁”，但他对女士很敏感和友善。 “而且你的[性]力量很强，”她补充道。抗议者在首尔的集会上高举着总统尹永哲和夫人金正恩的肖像。照片：EPA-EFE金正恩已对李正恩提起诽谤诉讼，指控其在 2021 年利用他们的熟人多次秘密录制私人谈话。2022 年，首尔之声发布了超过 7 小时的此类谈话记录，引发了法律纠纷。李正恩还被指控安排了居住在美国的韩国牧师崔在泳与金正恩的会面，其间崔在泳送给她一个迪奥手袋，并用间谍相机拍摄了这一过程。检察官撤销了此案，声称她接受礼物并不构成犯罪，因为这与总统的公务无关，这引起了公众的愤怒。周四，韩国反对派控制的国会通过了第四项法案，呼吁对涉及金正恩的丑闻进行独立调查。调查将涵盖 15 项指控的罪行，包括她接受手提包、卷入十年前的股票操纵案以及选举舞弊指控。此前三项类似调查的法案均被尹总统否决。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290625/south-koreas-first-lady-filmed-praising-reporter-sexual-power-after-palm-reading?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年中国电子游戏收入将因大片发行而创下新高</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3290626/chinas-video-gaming-revenue-hits-new-high-2024-back-blockbuster-releases?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.13 13:018 月 26 日，人们经过上海索尼专卖店展示的电子游戏《黑神话：悟空》广告。照片：EPA-EFE据中国半官方游戏行业协会称，今年，中国电子游戏产业增长了 7.53%，销售额达到创纪录的 3258 亿元人民币（448 亿美元），这得益于新热门游戏的发布协会。国内视频游戏市场是全球第二大市场，今年的销售额创下了自 2003 年开始跟踪数据以来的最高水平，尽管增速较去年的两位数有所放缓。这些数据由中国音像与数字出版协会于周五在北京举行的年度会议上公布。今年，中国游戏玩家数量增长了 0.94%，达到 6.74 亿。“国内市场规模一直在稳步增长，新手机游戏和单机游戏做出了突出贡献，”该协会在报告中表示。报告还称，政策支持和舆论环境持续改善。2023年，在疫情后消费支出复苏和大量新游戏推出的背景下，中国电子游戏销售额飙升14%，至3030亿元人民币。占总销售额73%的手机游戏销售额今年增长5%，至2382亿元人民币。这一增幅明显低于去年的17.5%。PC游戏以680亿元的销售额占据20.9%的市场份额。与此同时，据该协会称，随着中国企业“在出海过程中不断创新和扩张”，海外增长已成为该行业的一个亮点。今年，中国自主研发游戏的销售额增长了 13.4%，达到 186 亿美元，这是三年来首次海外销售额增长。就收入而言，美国仍是中国手机游戏最大的海外市场，到 2024 年将占到 31.1% 的市场份额，其次是日本的 17.3% 和韩国的 8.9%。沙特阿拉伯目前正在大力投资游戏和电子竞技，今年已跻身中国手机游戏十大市场之列。三年前，中国电子游戏从行业打压中走出来，2024 年对中国电子游戏来说是重要的一年，《神鬼传奇》的发布被誉为中国首款 AAA 级游戏。这款游戏在海外受到了游戏玩家和评论家的一致好评。《黑神话》于 8 月由腾讯支持的游戏科学公司推出，发布后不到四天销量就突破 1000 万份，首月销量超过 2000 万份，成为有史以来表现最好的中国游戏之一。这款游戏推动中国游戏行业在截至 9 月的三个月内创下季度销售额新高，比去年同期增长 9%，达到 918 亿元人民币。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3290626/chinas-video-gaming-revenue-hits-new-high-2024-back-blockbuster-releases?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港银行员工跳投为圣诞老人行动募集善款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290627/hong-kong-bank-employees-jump-shots-raise-money-operation-santa-claus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.13 13:03(从左到右) 刘德华、陈秀美、许敬文、陈保罗。图片：Cindy Sui大新银行两支篮球队在香港九龙中心展开对决，球员们争相抢球。12 月 7 日，在中华基督教青年会体育馆举行的比赛中，金融服务经理刘东杰几乎飞身抢球。此次比赛旨在支持香港的慈善机构，帮助有需要的人，包括老年人、残疾人士和来自贫困家庭的年轻人。“通常，我们打球主要是为了健康、练习技术以及与同事建立情谊，”刘东杰说。“今天公司给我们这么好的平台打球，同时帮助弱势群体，真是太好了。 大新银行举办“大新慈善分数挑战赛”篮球赛，支持南华早报及香港电台自1988年起每年举办的“圣诞老人大行动”。图片：南华早报大新银行连续第12年捐款给圣诞老人大行动，资助慈善机构。今年的活动包括篮球比赛和一系列挑战游戏，旨在提高公众对支持有需要人士的认识并将银行员工与Kids4Kids的年轻人联系起来，Kids4Kids是OSC今年的受益者之一，旨在支持年轻人，特别是来自贫困家庭的年轻人。活动吸引了约120名银行员工、他们的家人和朋友，以及来自Kids4Kids的12至18岁的青少年，以及“青衣战狼队”的学生。“青衣战狼队”是银行通过InspiringHK体育基金举办的“WELL DUNK”计划赞助的篮球队。大新银行在一份关于此次活动的声明中表示，作为一家在香港拥有75年历史的本土银行，大新银行始终致力于回馈社区，为所有人创造更美好的未来。通过举办体育赛事，银行表示希望在员工中培养强大的团队精神，同时让他们有机会在圣诞节前为Kids4Kids的青少年带来节日的欢乐。它说是次与OSC的合作，反映大新银行持续致力培育年轻一代，助他们发挥最大潜能。另一位银行职员及篮球运动员陈沛伦亦有同感。大新银行营运支援部主管陈沛伦表示：“支持儿童及青少年发展，一直是大新银行的社会责任承诺。”除了在篮球比赛中为银行队伍加油助威，Kids4Kids的青少年们也与他们组队投篮及参加挑战赛。图片：南华早报参赛者包括15岁的陈心美（Sammi Chan Sum-mei）和17岁的许思海（Kingsley Hui Sze-hoi），他们均来自Kids4Kids，该组织旨在激励年轻人并让他们掌握回馈社会的技能。“体育可以与慈善机构联系起来，帮助社会，”陈说。许思海也是学校球队的控球后卫，他说自己在比赛时通常专注于获胜，但在这天，获胜才是最重要的更少。“即使我们没有获奖，我们仍然会通过这个活动带来很多好处，因为我们可以帮助筹集资金，帮助社会上需要帮助的人，”他说。OSC自成立以来，已通过353个慈善项目筹集了3.83亿港元，以支持香港社区。有关今年受惠者的更多信息，请点击此处。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290627/hong-kong-bank-employees-jump-shots-raise-money-operation-santa-claus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞节期间香港每日游客预计将达 20 万，恢复至疫情前的水平</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3290630/200000-daily-visitors-expected-hong-kong-over-christmas-back-pre-covid-levels?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.13 13:04据机场管理局称，圣诞假期高峰期，预计每天约有 20 万旅客抵达香港。图片：Nora Tam机场管理局一名高级官员估计，圣诞假期期间，每日访港旅客人数可能达到20万人次，并称每日航班数量已恢复至疫情前的“正常”水平。机场管理局执行董事姚绍聪周五在为期两天的招聘活动上表示，每日旅客人数和航班数量均已恢复至疫情前的水平。11月28日，三跑道系统启用后不久，机场每天收到1,150个航班的申请，接近新冠疫情前每天1,200个航班的记录，而机场预计在假期高峰期每天将有大约20万名旅客。“我们可以说，我们已经恢复正常了，”姚绍聪说。机场管理局表示，旅游旺季将于12月20 日下午开始，预计将持续到机场保安人员将由现时起至12月27日或29日，并会增派人手及开放所有安检通道，以处理增加的访客人数。姚坚在机场青年职业日向传媒表示，机场将需要额外聘请4万名员工，并会优先考虑本地招聘，因为三跑道系统在满负荷的情况下，需要约10万名员工。到2035年左右，机场的旅客吞吐量将分阶段提升至每年1.2亿人次，货运量则由现时每年500万吨增加一倍至1000万吨。是次招聘活动涉及30多家机场业界公司，提供超过2000个职位空缺，涵盖地勤服务、飞机维修、飞机工程、空运及航空保安等范畴。机场管理局执行董事姚文聪今年 1 月在香港国际机场。图片：Jonathan Wong机场管理局主席林天福上个月表示，机场的客运量和货运量已经达到 2020 年大流行爆发前的 85% 至 90% 左右。他预计到圣诞节时机场将全面复苏。国际航空运输协会 (IATA) 负责人威利·沃尔什 (Willie Walsh) 本周早些时候也告诉《南华早报》，他相信香港已完全恢复其全球航空枢纽地位。沃尔什指出，一些外国航空公司未能将香港的运力恢复到大流行前的水平，是由于供应链和空域问题，而不是地缘政治问题。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3290630/200000-daily-visitors-expected-hong-kong-over-christmas-back-pre-covid-levels?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国反对党领袖向吃三明治的首相基尔·斯塔默挑战红肉政治</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3290618/uk-opposition-leader-tries-red-meat-politics-sandwich-eater-prime-minister-keir-starmer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.13 12:20凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 很高兴午餐吃烤奶酪三明治，而凯米·巴德诺赫 (Kemi Badenoch) 则声称在她的办公桌上吃牛排。照片：Shutterstock英国首相和主要反对党领袖几乎每天都会就从移民、税收到支出等所有问题发生争执。但本周两人争论了一个新话题——三明治是否是一顿好的午餐。保守党领袖凯米·巴德诺赫在接受右翼周刊《旁观者》采访时提出了这个话题，他不仅质疑三明治是否是一顿合适的午餐，还质疑人们是否应该有午休时间。“午休是什么？午餐是给懦夫吃的。我让人把食物端进来，然后一边工作一边吃饭。没有时间……有时我会吃牛排，”她告诉《旁观者》。英国主要反对党保守党领袖凯米·巴德诺赫在下议院与基尔·斯塔默对峙。她在接受采访时驳斥了午休和三明治作为午餐食物的说法。照片：法新社/英国议会英国首相基尔·斯塔默“对三明治午餐很满意”，一位发言人在接受采访时回应巴德诺克对三明治的拒绝。照片：法新社/Pool“我不喜欢三明治。我不认为三明治是真正的食物，它只是早餐吃的东西。如果面包是湿的，我就不会碰它。”对此，英国首相基尔·斯塔默的发言人表示，他经常吃金枪鱼三明治，偶尔吃奶酪烤三明治。伦敦火车站的三明治亭。首相的发言人说，三明治是“英国的一项伟大传统”，每年为英国经济带来 100 亿美元的收入。照片：Jeffrey Greenberg/Universal Images Group via Getty Images“我认为，首相听到反对党领袖午餐吃牛排时会感到惊讶，但我认为首相对三明治午餐会非常满意，”他告诉记者。“这是一家伟大的英国机构，我相信它每年为英国经济带来 80 亿英镑（100 亿美元）的收入。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3290618/uk-opposition-leader-tries-red-meat-politics-sandwich-eater-prime-minister-keir-starmer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的长期阴影下，欧盟与中国的合作进程陷入停滞</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3290609/eu-china-agenda-stalls-under-donald-trumps-long-shadow?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3290609/eu-china-agenda-stalls-under-donald-trumps-long-shadow?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>