<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 09:15:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港首家母乳银行下周开业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3292885/hong-kongs-first-breast-milk-bank-open-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 16:01母乳银行主任表示，母乳是婴儿的“最佳食物”，因为它可以提供营养和其他各种健康益处。图片来源：Shutterstock香港首家母乳库将于下周一开业，计划每年收集 1,000 升（264.2 加仑）母乳，帮助多达 600 名早产和重病新生儿。医院管理局周二宣布，位于九龙湾香港儿童医院的香港母乳库将于 1 月 6 日开始运营。“在服务开始的初始阶段，[母乳库] 将招募捐赠者并接受母乳捐赠，而第二阶段的服务预计将于同年 3 月开始，为早产或重病新生儿提供母乳，”其发言人说。“这是新生儿医疗服务的一个里程碑，为最脆弱的生命提供健康的开端。”该设施主管 Rosanna Wong 医生表示，母乳是婴儿的“最佳食物”，因为它提供营养和其他各种健康“不过，部分极度早产或重病新生儿的母亲因各种原因无法进行母乳喂哺，”她说道。“我们呼吁符合资格并正在喂哺母乳的母亲慷慨捐献母乳，支持这些有需要的新生儿，让他们获得充足全面的营养，为他们的健康建立一道保护屏障。”黄女士补充道，母乳还可以保护早产和病婴，避免感染、喂养不耐受和危及生命的并发症，如坏死性小肠结肠炎，促进其长期更好的生长发育。该设施位于香港儿童医院。照片：谢美玲母乳库的目标是每年收集 1,000 公升母乳，捐赠给九所公立医院新生儿重症监护室的 450 至 600 名早产和危重新生儿。这是当局在去年的施政报告中首次提出的，是加强公共医疗服务的努力之一。现正授乳及一岁以下婴儿的母亲均符合捐赠资格。有兴趣的母亲可以在母乳库网站上提交在线表格或致电母乳库。在管理局辖下医院分娩的孕妇，亦可联络该处的哺乳诊所。银行或哺乳诊所收到登记后，会邀请申请人到场面谈，并要求他们填写问卷及接受血液测试。合资格的捐赠者签署捐赠同意书后，会获告知捐赠流程及相关支援。当局会安排合资格的快递员到捐赠者的家中取走母乳，然后送至银行作进一步处理。管理局发言人说：“捐赠者可在家中舒适地完成整个捐赠过程，简单方便。”“为确保安全和质量，所收集的母乳会经过严格的巴氏消毒、微生物检测和营养分析处理系统，所有过程均在精确的温度控制下进行。”香港儿童医院行政总裁李子良医生于五月接受访问时表示，血液测试可确保有意捐赠的妈妈没有罹患任何传染病如艾滋病、乙肝和丙肝。他说，该银行还将确保捐赠者不吸烟，并为自己的孩子提供足够的母乳，并为有需要的人提供额外的母乳。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3292885/hong-kongs-first-breast-milk-bank-open-next-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奇瑞寻求摩根大通协助其在香港筹划10亿美元首次公开募股</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3292889/chery-adds-jpmorgan-help-arrange-us1-billion-initial-public-offering-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 16:062024 年 9 月 5 日，中国汽车制造商奇瑞生产的 Omoda E5 电动汽车从英国西南部布里斯托尔附近的皇家波特伯里码头的一艘货船上卸下。照片：路透社据知情人士透露，奇瑞控股集团已邀请摩根大通公司帮助安排其汽车部门明年在香港上市。这家中国集团已选择摩根大通正在推进奇瑞汽车股份有限公司的首次公开募股，这可能帮助该公司筹集最多 10 亿美元资金，知情人士表示，由于讨论是私下进行的，因此不愿透露姓名。知情人士表示，股票出售可能在第二季度或第三季度进行。彭博新闻社 10 月份报道称，奇瑞已选择中国国际金融有限公司、广发证券和华泰国际作为明年潜在上市的安排人。知情人士表示，该公司可能寻求超过 1000 亿元人民币（140 亿美元）的估值。知情人士表示，考虑仍在进行中，时间、规模和价值等细节可能会发生变化，并补充说其他银行也可能加入安排股票出售的贷款机构。奇瑞的一位代表没有回应寻求置评的请求，而摩根大通拒绝置评。奇瑞汽车是中国最大的汽车出口商之一，也是少数几家未上市的汽车出口商之一。这是奇瑞集团的一项重要资产，该集团还涉足金融服务和房地产。奇瑞汽车成立于 1997 年，据其网站称，该公司在中国和海外销售奇瑞、瑞虎和艾瑞泽等品牌的汽车。该公司一直在寻求在全球范围内扩大生产设施，包括在欧洲。在越南，该公司计划在 2025 年底前开始大规模生产一座价值 8 亿美元的工厂的第一阶段。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3292889/chery-adds-jpmorgan-help-arrange-us1-billion-initial-public-offering-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>腾讯支持的在线医疗平台微医重启香港 IPO 计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3292854/tencent-backed-online-healthcare-platform-wedoctor-revives-plan-hong-kong-ipo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 13:30微医杭州总部。照片：讲义腾讯控股支持的微医重启香港首次公开募股 (IPO) 计划，证实了《南华早报》早前的报道。这家总部位于杭州的在线医疗平台于周二向香港证券交易所提交了 IPO 申请，但未披露筹资规模和时间表。本月初，有消息称，该公司预计将募资 4 亿至 5 亿美元，目标是在 6 月份前完成上市。这将是该公司自 2021 年以来第二次尝试上市。微医由廖杰瑞及其团队于 2010 年创立，2023 年按收入计算，成为中国最大的人工智能 (AI) 医疗解决方案提供商。其上市前投资者包括高瓴投资、洪山资本集团、友邦保险、赫米蒂奇资本、中金金控和启明创投。微医正乘着医疗行业的浪潮，交易员表示，这将支撑香港明年的 I​​PO 市场。德勤汇编的数据显示，在今年香港交易所收到的 90 份活跃上市申请中，医疗保健和制药公司占 27%。“我们的目标是满足中国对人工智能医疗解决方案日益增长的需求，同时通过多项战略举措支持我们的可持续增长和盈利能力，”微医在申请中表示。据市场研究公司 Frost &amp; Sullivan 称，中国人工智能医疗解决方案市场预计将从 2023 年的 97 亿元人民币增长至 2030 年的 1387 亿元人民币（190 亿美元），年复合增长率为 46.2%。2024 年上半年，由于“我们健康管理会员服务的持续扩展”，微医的收入从一年前的 8.765 亿元人民币增长了一倍多，达到 18.2 亿元人民币。同期，其调整后亏损从 2.573 亿元减半至 1.279 亿元。2021 年，微医申请在香港上市，但北京对中国民营企业个人数据存储和使用的全面打击扰乱了许多上市，尤其是处理医疗信息等敏感数据的公司。招商银行是微医最新上市的唯一保荐人。该公司表示，将利用 IPO 所得扩大其在中国的合作伙伴模式，提升人工智能技术和应用，提高服务质量和管理效率，并满足其营运资金需求。微医的上市提议是在一年年底提出的，香港市场已经反弹，成为全球第五繁忙的 IPO 场所。根据伦敦证券交易所集团汇编的数据，公司和投资者通过主板 64 家首次股票发行筹集了 110 亿美元。与此同时，中国最大的非公立中医医院集团北京同仁堂医疗投资有限公司在 6 月份的上一次申请失败后，于周二重新提交了 IPO 申请。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3292854/tencent-backed-online-healthcare-platform-wedoctor-revives-plan-hong-kong-ipo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国济州航空坠机事件：务安机场仅一名工作人员在事故期间驱赶鸟类</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3292876/south-koreas-jeju-air-crash-muan-airport-had-only-1-worker-fend-birds-during-mishap?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 15:05在韩国务安机场坠毁的济州航空客机尾部。图片：法新社/韩联社
疑似鸟击事件是周日济州航空坠机事件的原因之一，这引发了人们对韩国务安国际机场鸟类控制行动是否充分的担忧。事故发生时，只有一支鸟类警报小组（BAT），通常被称为“蝙蝠侠”，在值班，这引发了人们对人员配备水平和操作规程是否足够的质疑。BAT 单位通常使用枪支和其他威慑物将鸟类驱离机场，并在发现鸟群时直接与控制塔进行沟通。根据《韩国日报》汇编的消息来源，在疑似鸟击事件发生期间，只有一名 BAT 成员在工作，事件可能发生在上午 8:57 至 8:59 之间。这与政府中央灾难安全对策总部先前的声明相矛盾，后者称当天有两名成员在场。这种差异可能源于机场的人员配置结构。务安机场的 BAT 由一支四人团队运营，分为两班：两人在白天值班（上午 9 点至下午 6 点），一人在夜间值班（下午 6 点至上午 9 点）。由于事件发生在早班开始之前，唯一值班的工作人员可能因换班程序而延误了查明情况。当被问及时，机场官员证实，在鸟击事件发生时只有一名 BAT 成员在场。与类似规模的机场相比，务安机场的 BAT 员工队伍一直较小。例如，清州机场和大邱机场分别是韩国中部和东南部的主要枢纽，它们各有 8 名 BAT 成员，是务安机场的两倍。在韩国空港公司管理的 14 座机场中（不包括仁川国际机场），只有 4 座机场的 BAT 成员比务安机场少，这 4 座机场除襄阳机场外均没有国际航线。尽管全国范围内的鸟击事件从 2019 年的 91 起增加到去年的 130 起，但务安机场仍被排除在增加 BAT 人员的计划之外。韩国空港公司计划到 2024 年中期在 7 座机场再部署 43 名 BAT 成员，但务安机场并未包括在内，因为其鸟击频率相对较低——2019 年至 2024 年 8 月共发生 10 起。然而，务安机场是全国鸟击率最高的机场，2019 年 11,004 个航班中，有 0.09% 发生鸟击。那个时期发生的事件。正如最近的坠机事件所强调的那样，一次鸟击就可能导致毁灭性的后果。大多数国内机场都位于候鸟栖息地附近，因此很容易发生此类事件。专家强调确保足够的人员配备和采用鸟类探测雷达系统等先进技术的重要性。“这次坠机事故凸显了对更多鸟类控制人员的迫切需求，”参与国家航空研究的一位研究人员说。“我们还需要考虑引入雷达系统来主动检测鸟类活动。”本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3292876/south-koreas-jeju-air-crash-muan-airport-had-only-1-worker-fend-birds-during-mishap?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>除夕夜香港入境旅客超过 24,000 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292869/hong-kong-logs-more-24000-arrivals-new-years-eve?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 14:22除夕夜，西九龙火车站到达大堂的旅客。照片：Jelly Tse周二早上，超过 24,000 名游客抵达香港参加除夕庆祝活动，一些来自中国内地的游客表示，由于酒店价格高昂以及边境开放时间延长，他们不会在倒数之后过夜。截至周二上午 10 点，香港共接待 24,351 名游客，其中 73.7%（即 17,948 名）来自内地。在内地游客中，有 3,772 人乘坐高铁进入香港，为西九龙站入境大堂带来了源源不断的人流。相比之下，出发区就比较空旷。《南华早报》采访的许多抵达的游客都表示，他们选择在香港一日游，其中包括来自成都的 29 岁企业家黄家航。“香港的一些酒店房间相当昂贵，新年期间很难预订。如果你不早点预订房间，你就无法预订到房间，”他说道。黄家航补充说，这是他自 1997 年回归以来第一次来香港，他周二的主要目标是体验这座城市的除夕倒计时庆祝活动，包括午夜烟花表演。“我想来香港看看，碰巧我在新年期间来到这里，”他说。其他来香港参加倒计时的游客包括 25 岁的 Ben Li 和他的女友，他们都是来自深圳。除了看烟花，他们还计划前往中环的旅游景点和尖沙咀的重庆大厦。这对夫妇表示，由于无法预订酒店，他们尚未决定是否在香港过夜。“如果我们能预订酒店房间，我们更倾向于再住一晚，”他说。香港正在举办一系列活动庆祝新年。图片：谢丽香港酒店业主联会总干事徐英伟表示，酒店业预计尖沙咀等旅游热点地区的酒店入住率将超过 90%。徐英伟表示，香港有 330 家酒店，共提供近 93,000 间客房，另有 1,250 多家宾馆，提供超过 10,800 间客房。“酒店业一直并将继续以合理的价格提供稳定的住宿选择，从经济实惠到豪华，以满足游客的不同需求，”他说。《邮报》查看了尖沙咀喜来登酒店，发现有三种房型可供两位客人入住一晚，平均价格超过 6,000 港元（770 美元）。政府将从 1 月起对酒店客人征收 3% 的税款1，即香港特区政府于 2008 年豁免该项措施 17 年后。预计该措施每年将为政府带来 11 亿港元收入。去年元旦，许多内地游客在香港庆祝新年后滞留在香港，有些人甚至在回国前在公交车站和边境等了好几个小时。今年，深圳湾口岸将在庆祝活动期间全天 24 小时开放，罗湖口岸将开放至周三凌晨 2 点。两个检查站通常于午夜关闭。首次来香港的姐弟俩 Lisa Chen 和 Curry Chen 对这一安排表示赞赏，因为他们想留在香港看烟花。“这对我们来说方便多了，因为我们有更多的时间回家，”来自广州的 20 岁学生 Curry Chen 说道。周一，香港共接待 135,561 名游客，其中 66.3%（89,865 人）为内地游客。去年 12 月 31 日是星期日，共有 227,307 名游客来港旅游。其中，内地旅客195,888人，占86.1%。今年圣诞假期期间，香港居民访港人数较2018年增加100万人次，而内地访港旅客则减少10万人次。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292869/hong-kong-logs-more-24000-arrivals-new-years-eve?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国网红教授清除血迹、溶解骨头，引发犯罪恐慌</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3292181/chinese-influencer-teaches-cleaning-bloodstains-dissolving-bones-sparks-crime-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 14:00中国一名网络红人分享清除血迹和溶解骨头的教程，引发犯罪恐慌。图片：SCMP 合成/Shutterstock/抖音中国一名网红教人们如何清理血迹和骨头残留物，引发了人们对其工作可能涉及犯罪的担忧。这名男子化名华，来自中国南方的广东省，自称是一家生物技术研究所的高级研究员。他在中国大陆的一个短视频分享平台上分享家庭清洁教程，吸引了超过 35 万名粉丝。在一个视频中，华演示了如何清理浴室地板上的血迹。他将双氧水和洁厕灵倒在血迹上，擦洗该区域，成功去除污渍，然后告诉观众：“互联网不是无法无天的地方。”在另一个视频中，华演示了如何用牙膏去除裤子上的血迹，然后用水冲洗掉。网红“华”称自己是一家生物技术研究所的高级研究员。图片来源：抖音他还使用鲁米诺试剂和紫外线来检测任何残留的血迹。该视频已获得 12 万次保存。网上消息显示，鲁米诺在法医学中被广泛用于检测擦掉的或陈旧的血迹。华还展示了如何溶解厨房里的骨头，方法是将鸡的骨头浸泡在排水管清洁剂和热水中。30 分钟内，骨头就会分解成红色液体。“排水管清洁剂含有氢氧化物，这是一种强碱，会与骨头中的钙发生反应，导致分解，”华说。他甚至在一个获得 2.8 万个赞的视频中演示了如何使用滑石粉从手机屏幕上提取指纹。虽然他声称他的技巧是为了解决家庭问题，但他也以每瓶 34 元（5 美元）的价格出售视频中使用的排水管清洁剂，网上售出了 300 多瓶。华的视频在大陆社交媒体上引起广泛关注媒体。一位网友评论道：“去除血迹、溶解骨头，感觉像是‘完美犯罪’的指南，如果犯罪分子开始使用这些技巧怎么办？”“用这样的教程来推销清洁产品，好像是在煽动犯罪，华总应该担心违法。”另一位网友评论道。不过，也有人为这位网红辩护，称他的技巧很实用。“他教我用牙膏和醋去除衣服上的霉点。华总是个很乐于助人、很善良的网红，我相信他不会做违法的事情。”对于网上的批评，华总的研究所回应称，他们是企业内部的研究所，主要做科普，不做产品销售。一位发言人解释道，包括血迹和骨头在内的视频，都是为了吸引人而制作的。“我们永远不会教人犯罪。我们的目标是教育人们有关化学原理和安全清洁的做法，”该发言人说。在其中一个视频中，“华”演示了如何清洁浴室地板上的血迹。图片来源：抖音内地媒体报道了一位匿名法医科学家的担忧，他指出视频中的鲁米诺试剂是警方调查中常用的试剂。“我担心有人会用这些方法来掩盖犯罪现场。专家表示：“这种煽动性的内容应该被删除。”一名律师告诉大陆媒体《新​​文方》，这些视频并不违法，因为它们没有“直接”教授犯罪方法。不过，该律师补充道：“如果华某建议网民犯罪，比如处理尸体，那就可能构成犯罪。”在中国，教授犯罪方法最高可判处10年有期徒刑。目前，华某尚未对这场争议发表评论。他的一些视频已被删除，只剩下正常的教程，比如清理油污和家电污垢。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3292181/chinese-influencer-teaches-cleaning-bloodstains-dissolving-bones-sparks-crime-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国天宫空间站研究旨在“突破技术瓶颈”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292844/chinas-tiangong-space-station-research-aims-break-technology-choke-points?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 14:00中国天宫空间站上的研究包括一系列失重防护实验，以确保宇航员在执行任务期间的身体健康。图片：CMSA中国载人航天工程办公室周一在对天宫空间站的首次绩效评估中表示，截至 12 月 1 日，已开展 181 项实验和应用项目，运送了近 2 吨科学材料。展望未来，该机构表示，中国的目标是在未来 10 到 15 年内在天宫进行数千次实验，以打破太空技术瓶颈，为国家的载人探索计划服务。中国天宫的首批全景照片之一神舟十六号航天员于十月拍摄的空间站。图片来源：CMSA“我们的目标是在国际科学基础前沿的重要领域取得重大突破，并在应用基础和新技术方面取得系统知识，”报告说。“作为国家空间实验室，中国空间站将在未来10-15年的运行中开展数千个研究项目。”根据该报告，研究将侧重于满足近地和地月空间（位于我们的星球和月球轨道之间）的需求，以及深空探索和轨道服务。该机构还着眼于精密测量、在轨建造、机器人和自动化以及推进和生命支持方面的技术突破，以解决空间设备的瓶颈问题。“中国空间站将积极拓展全球空间科学与应用合作……开放科学数据，建立多元化合作格局，”报告说。2019年，中国的太空野心持续增长2024年，中国在与美国的紧张竞争中取得了多个里程碑，包括12月天宫两名宇航员破纪录的太空行走。除了12月18日长达9小时的出舱活动——创下单次太空行走时间最长的世界纪录——中国还在6月成为第一个从月球背面取回土壤样本的国家。中国还在为其太空计划培训新一批机组人员，包括来自香港和澳门的两名有效载荷科学家，并已开始实现低成本货物补给任务所需的研究工作。中国的目标是在2030年前将宇航员送上月球并建立月球研究站。研究和实验包括月球站所需的重型火箭、载人登陆飞船和建筑材料。报告列举了天宫四大研究领域开展的70多项代表性成果，均旨在支持中国载人航天以及登月和月球探测计划。据报道，一些关于太空对人体影响的研究已经帮助中国宇航员在漫长的任务中保持大脑和肌肉健康。报告称，还开展了提高月球探测设备性能的工作，例如用于月球车的凝胶复合润滑材料。列出的其他技术包括无线配电和氢氧燃料电池。在美国，美国宇航局表示，可能需要花费 10 亿美元使国际空间站（ISS）脱离轨道，并将其运行延长至 2030 年。国际空间站是太空中最大的人造结构，轨道略高于天宫。中国空间站的重量约为国际空间站的 20%，但其实验研究容量却超过国际空间站的一半。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292844/chinas-tiangong-space-station-research-aims-break-technology-choke-points?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平称中国2024年GDP增​​长预计5%左右</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292866/xi-jinping-says-chinas-2024-gdp-growth-expected-be-around-5?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 14:10突发新闻据新华社报道，国家主席习近平周二表示，预计今年中国经济将增长5%左右。习近平还承诺明年将采取更多积极措施支持经济。他在中国人民政治协商会议（CPPCC）举行的新年招待会上发表讲话时发表了上述言论。CPPCC是中国最高咨询机构正文。习近平表示，中国将深化改革、扩大开放，统筹发展和安全。更多精彩敬请期待……获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292866/xi-jinping-says-chinas-2024-gdp-growth-expected-be-around-5?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称，叙利亚任命包括维吾尔族在内的外国伊斯兰武装分子加入军队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292859/syria-appoints-foreign-islamist-fighters-including-uygurs-military-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292859/syria-appoints-foreign-islamist-fighters-including-uygurs-military-sources?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特区政府部长：启德码头招标将为新运营商提供准备时间</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292861/kai-tak-terminal-tender-give-new-operator-time-prepare-hong-kong-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 13:31皇家加勒比的海洋光谱号抵达启德邮轮码头。照片：Martin Chan香港旅游局局长表示，启德邮轮码头管理权将于 2025 年重新招标，即现行协议到期前三年，这将给下一任运营商提供充足的规划时间。此次招标是“香港旅游业 2.0 发展蓝图”的一部分，文化体育旅游局局长罗淑佩于周一公布了该蓝图。“我们希望吸引更多邮轮到香港。让它们来香港作为母港或长途航线的停靠港都很重要。 “2027 年进行招标为时已晚，因为合同将于 2028 年到期，”罗致光周二在一个电台节目中说道。“新运营商需要做好准备，因为工作要在 2028 年之前开始。同时，邮轮​​公司的停靠时间表和船只的部署需要两到三年的时间来规划。”香港旅游业 2.0 发展蓝图。照片：Dickson Lee自 2012 年政府授予启德邮轮码头 10 年合约以来，启德邮轮码头一直由环宇邮轮码头管理。合约于 2022 年延长至 2028 年 5 月。据本月初上任的罗智明表示，如果现有运营商选择提交投标，当局将审查其过去几年的表现。“我们有空间。如果在 [该空间] 开设商店并不理想，我们会不会有新的想法来充分利用这个空间？”罗智明说。“新的投标者可能有新的想法，但现有的投标者可能从经验中知道什么可行，什么不可行。“我们对最终由谁来管理码头持开放态度。”文化体育旅游局承诺将码头用作举办会议、文化活动和休闲活动的重要场所。它还能发挥邮轮码头与附近场地（如启德体育园）之间的协同效应。职业训练局酒店及旅游学院课程总监黄嘉荣认同这个方向，并表示香港应更好地利用这个设施。“你可以看到东九龙美丽的海岸线。以前那里举行过一些产品发布会或会议。它看起来很吸引人，效果也很好。他们将有空间做得更多更好，”他在同一个电台节目中说。周一公布的备受期待的旅游大蓝图还包括旨在五年内为经济注入 1,200 亿港元（155 亿美元）和创造 21 万个就业机会的战略。该文件列出了四项发展策略、16 个实施方向、59 个行动计划和 133 项措施，以巩固香港作为国际和多目的地旅游枢纽以及东西方交汇城市的地位。旅游部长罗致光表示，蓝图将为该行业未来的发展奠定基础，蓝图指出，旅游业在 2018 年占香港国内生产总值的 5%，去年为 2.6%。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292861/kai-tak-terminal-tender-give-new-operator-time-prepare-hong-kong-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以下是 2024 年生效的 9 项香港主要法律</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292864/here-are-9-major-hong-kong-laws-took-effect-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292864/here-are-9-major-hong-kong-laws-took-effect-2024?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国济州航空坠机事件、菲律宾副总统杜特尔特丑闻：7 个亚洲故事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3292823/south-korea-jeju-air-plane-crash-philippine-vp-dutertes-scandal-7-asia-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 12:30消防员在务安国际机场对一架失控的飞机进行灭火作业。图片：路透社我们从《南华早报》过去一周对亚洲的报道中精选了七篇引起读者共鸣并阐明时事问题的报道。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。消防员和救援队成员在韩国务安国际机场工作。图片来源：美联社菲律宾副总统萨拉·杜特尔特-卡皮奥于 12 月 11 日在马尼拉大都会曼达卢永市举行新闻发布会。图片来源：EPA-EFE一名顾客在印度尼西亚巴厘岛登巴萨的一家商场检查苹果 iPhone 15。图片：EPA-EFE2022 年，在伊斯兰堡举行的巴基斯坦日阅兵式上，一名巴基斯坦士兵站在防空导弹系统上敬礼。图片：路透社泰勒·斯威夫特于 3 月 2 日在新加坡国家体育场举行“泰勒·斯威夫特 | The Eras Tour”演唱会。照片：Getty Images for TAS Rights Management一名日本自卫队士兵在东京郊区福生市的横田空军基地参加演习。图片来源：路透社印度商品及服务税委员会表示，混合盐和香料的非品牌爆米花将征收 5% 的商品及服务税，预先包装和品牌爆米花征收 12%，而归类为糖果的焦糖爆米花征收 18%。图片来源：Shutterstock获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3292823/south-korea-jeju-air-plane-crash-philippine-vp-dutertes-scandal-7-asia-stories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年谁登上香港头条新闻？《华盛顿邮报》带你一探究竟</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292828/who-made-hong-kongs-headlines-2024-post-takes-look?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292828/who-made-hong-kongs-headlines-2024-post-takes-look?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列在联合国警告胡塞武装有可能遭遇与哈马斯和真主党相同的命运</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292855/israel-un-warns-houthis-risk-sharing-same-fate-hamas-hezbollah?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 12:32胡塞武装从也门向以色列中部耶路撒冷附近城镇贝特谢梅什发射的弹道导弹碎片。图片：法新社以色列驻联合国大使向伊朗支持的也门胡塞武装发出最后警告，要求其停止对以色列的导弹袭击，并表示，如果他们坚持下去，将面临与哈马斯、真主党和叙利亚巴沙尔·阿萨德同样“悲惨的命运”。大使丹尼·达农还警告德黑兰，以色列有能力袭击中东的任何目标，包括伊朗。他补充说，以色列不会容忍伊朗代理人的袭击。但周一几个小时后，以色列军方宣布拦截了一枚从也门发射的导弹，促使全国各地响起警报，胡塞武装的一名高级领导人表示，该组织不会停止对以色列的袭击。“对以色列实体的打击仍在继续，对加沙的支持仍在继续，”以色列军方宣布拦截导弹后，胡塞武装最高革命委员会主席穆罕默德·阿里·胡塞 (Mohamed Ali al-Houthi) 在 X 上的一篇帖子中说道。以色列驻联合国大使丹尼·达农 (Danny Danon) 指着一张海报，上面展示了伊朗支持的胡塞武装最近对以色列发动的袭击。照片：dpa胡塞武装多次向以色列发射无人机和导弹，他们称此举是为了声援加沙遭到以色列炮火袭击的巴勒斯坦人。达农在联合国安理会发表讲话时表示，以色列不会容忍胡塞武装进一步发动袭击。“胡塞武装，也许你们没有关注过去一年中东发生的事情，”他说。“好吧，请允许我提醒你们，哈马斯、真主党、阿萨德以及所有试图摧毁我们的人的遭遇。让这成为你们的最后警告。这不是威胁。这是一个承诺。你们也会有同样悲惨的命运，”达农说。会谈前，达农告诉记者：“以色列将保卫自己的人民。如果 2,000 公里的距离不足以将我们的孩子与恐怖分子隔离开来，那么让我向你们保证，这也不足以保护他们的恐怖分子免受我们的力量威胁”。上周，以色列总理本雅明内塔尼亚胡警告胡塞武装，以色列的行动“才刚刚开始”，此前以色列袭击了也门多个与胡塞武装有关的目标，包括萨那机场、该国西海岸的港口和两座发电厂。以色列的袭击击中萨那国际机场控制塔的那一刻，也门。照片：Al-Masirah 电视台通过法新社世界卫生组织负责人谭德塞表示，他正准备在机场登机时，飞机遭到以色列的袭击。他说，机上一名机组人员受伤。以色列消灭了巴勒斯坦哈马斯和黎巴嫩真主党的高层领导人，摧毁了他们的军事结构，同时阿萨德政权垮台，这对内塔尼亚胡来说是一系列重大胜利。联合国中东事务助理秘书长哈立德·希阿里在向安理会会议通报情况时重申了对暴力升级的严重关切，呼吁胡塞武装停止对以色列的袭击，并要求遵守国际法和人道主义法。“进一步的军事升级可能危及地区稳定，带来不利的政治、安全、经济和人道主义影响，”希阿里说。“也门、以色列和整个地区的数百万人将继续承受无休止的升级冲击。”俄罗斯驻联合国大使瓦西里·涅边齐亚在谴责胡塞武装对以色列的导弹袭击时，还批评了以色列对也门的报复性袭击，以及他所谓的美国和英国军舰在红海的“盎格鲁撒克逊联盟”的袭击，称它们“显然不成比例”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292855/israel-un-warns-houthis-risk-sharing-same-fate-hamas-hezbollah?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普回归让中日两国“对建立更好关系抱有强烈兴趣”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292752/trumps-return-gives-china-and-japan-strong-interest-building-better-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292752/trumps-return-gives-china-and-japan-strong-interest-building-better-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>