<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Sep 2024 21:14:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼在宗教领袖葬礼上遭持刀袭击受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3278493/comoros-president-azali-assoumani-wounded-knife-attack-religious-leaders-funeral?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 01:38科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼于 2023 年 11 月在加纳阿克拉举行的非洲联盟赔偿会议开幕式上发表讲话。照片：路透社科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼周五在一次持刀袭击中受轻伤，总统府表示，袭击者已被逮捕。“共和国总统阿扎利·阿苏马尼声明称，阿苏马尼在参加一位著名宗教领袖的葬礼时被刀轻伤。“他的伤势并不严重，已经回家。袭击者目前在安全部门手中。”政府发言人法蒂玛·阿哈玛德尔 (Fatima Ahamadael) 表示，袭击发生在首都莫罗尼郊区的萨利马尼-伊桑德拉 (Salimani-Itsandra) 地区。 “感谢上帝，他的生命没有危险，”她说，但拒绝透露更多细节。目击者称，袭击者是一名 22 岁的男子，没有犯罪记录，于 2022 年参军。他们说，他身穿布布，和宗教领袖的遗体待在同一个房间里，哀悼者正在表达敬意。目击者说，刀伤了总统的手，但袭击者被另一名哀悼者拦住了。科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼 (Azali Assoumani) (中) 1 月抵达莫罗尼投票。照片：法新社一位不愿透露姓名的接近总统府的消息人士表示：“总统已得到妥善照顾。他已脱离危险。”另一位不愿透露姓名的消息人士表示，袭击者是一名年轻的“现役宪兵”。目前尚无其他详细信息。袭击发生后，现场有宪兵，社区气氛紧张。居民们匆匆赶回家，有时停下来在街上三五成群地窃窃私语。65 岁的阿扎利曾是军事统治者，于 1999 年通过政变上台，今年 1 月，在一场有争议的选举之后，他再次当选总统，随后发生了两天的致命抗议活动。他被指责专制主义日益盛行。8 月，他赋予儿子新权力，批评人士称此举是巩固家族对这个非洲小岛国统治的一步。阿扎利的长子努尔·法特赫·阿扎利于 7 月被任命为科摩罗秘书长。凭借新权力，他必须批准部长和州长发布的所有法令。批评人士称，这将他的角色提升为事实上的总理。1 月，阿扎利总统赢得了一场选举，他的对手称这场选举存在欺诈行为。法院对选举的质疑被驳回。选举后爆发的暴力事件导致一人死亡，数人受伤，全国约有 87 万人口。他的劲敌、前总统艾哈迈德·阿卜杜拉·桑比因涉嫌贩卖护照而被判处叛国罪终身监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3278493/comoros-president-azali-assoumani-wounded-knife-attack-religious-leaders-funeral?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贾斯汀·汀布莱克因在纽约酒后驾驶被判社区服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278491/justin-timberlake-gets-community-service-drink-driving-new-york?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278491/justin-timberlake-gets-community-service-drink-driving-new-york?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港政府抨击黎智英的英国律师就联合国上诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3278490/hong-kong-government-hits-out-uk-lawyers-jimmy-lai-over-un-appeal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.13 23:42黎智英自2020年12月起被拘留。照片：路透社香港当局指责前媒体大亨黎智英父子的国际法律代表，因就黎智英“长期被单独监禁”一事向联合国上诉，诽谤香港司法制度。政府周五晚间表示，其已就黎智英父子的国际法律代表向联合国上诉，诽谤香港司法制度。黎智英父子组成的五名英国律师团队于前一天向联合国酷刑问题特别报告员艾丽斯·爱德华兹 (Alice Edwards) 提出上诉，香港政府对此表示“强烈不满和反对”。该上诉涉及黎智英过去三年半被单独监禁于赤柱监狱和荔枝角收押所的情况，称这名 76 岁老人每天被关押超过 23 个小时，极少晒太阳，运动时间仅有 50 分钟。该团队还表示，黎智英被诊断患有糖尿病，却得不到专门的医疗护理，体重大幅下降，身体越来越虚弱。但政府否认了这些指控，称律师团队的举动“破坏了法治”。黎智英之子黎智英。照片：法新社发言人说：“政府强烈反对外国势力无理抹黑黎智英在惩教机构所受的待遇。”“所有针对黎智英在羁押期间状况的指控都不属实，包括有关黎智英没有得到适当医疗服务的部分。 [其目的是]散布谣言、制造麻烦。”黎智英自 2020 年 12 月起因两项串谋勾结外国势力的指控和第三项串谋通过现已停刊的小报《苹果日报》印刷和分发煽动性材料的指控而被还押候审。政府发言人表示，黎智英受到的待遇与其他被拘留者相同，有独立访客视察设施，以确保环境依法管理。他强调，政府的医务人员为所有惩教设施提供 24 小时服务，并会将需要特别照顾的囚犯转介到公立医院接受跟进治疗。他补充说，囚犯被羁押在大小合理、配备足够照明和通风的牢房里。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3278490/hong-kong-government-hits-out-uk-lawyers-jimmy-lai-over-un-appeal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港导游因威胁大陆游客不愿购物而被除名</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278488/hong-kong-tour-guide-struck-threatening-mainland-chinese-reluctant-shop?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.13 22:54香港导游必须领有牌照才可行导游服务。图片：Jelly Tse香港一名导游因威胁游客购物而被吊销执照，罪名是损害香港旅游业的声誉。香港旅游业管理局周五表示，在调查了 2 月份一些内地旅行团成员投诉林俊辉强迫他们购物后，管理局已撤销林俊辉的导游执照。管理局表示，林俊辉还斥责那些不愿消费的人，并威胁该团，如果他们在 2 月 13 日的旅行团中不在指定商店购物，行程将受到影响。管理局没有公布有关事件的更多细节，但表示：“林俊辉承认他的行为损害了香港旅游业的声誉。”管理局表示，在考虑了调查结果并认为林俊辉“不适合继续持有导游执照”后，管理局决定根据《旅游业条例》第 111 条采取行动。条例订明，如导游的行为或举止“令香港旅游业声誉受损，或有即时风险令香港旅游业声誉受损”，旅游局可根据纪律委员会主席的建议，吊销其牌照。旅游局表示，此举旨在向公众及业界传达“明确信息”，即林郑月娥的行为及其对香港形象和声誉造成的负面影响“绝对不可接受”。湾仔金紫荆广场的游客柴先生。去年，香港接待了约 3400 万游客，其中约 80% 来自内地。照片：May Tse香港的导游必须取得经营许可证。违者可处以罚款5万港币及监禁一年。截至今年初，香港有超过5,300名持牌导游和约11,600名需要持牌的随团工作人员。去年，香港接待了约3,400万游客，其中约80%来自内地。今年前七个月，香港入境游客人数约为2,510万人次，较2023年同期增长52.2%。尽管新冠疫情后入境旅游业复苏，但内地游客的构成发生了变化，许多人的消费比以前减少了。这类游客大多较年轻，许多人喜欢按照自己的节奏探索。一些不太富裕的内地游客也会报名参加低成本的旅行团，但有时他们会被迫在购物旅行期间花费。过去的投诉包括游客被斥责或被警告，除非他们在指定商店花足够的钱，否则他们将无处睡觉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278488/hong-kong-tour-guide-struck-threatening-mainland-chinese-reluctant-shop?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港记者工会称，记者及其亲属和老板成为骚扰目标</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278484/hong-kong-journalists-union-says-reporters-relatives-and-their-bosses-targeted-harassment-campaign?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278484/hong-kong-journalists-union-says-reporters-relatives-and-their-bosses-targeted-harassment-campaign?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美紧张局势加剧 中国在香山防务论坛上强调区域安全合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3278477/china-touts-regional-security-cooperation-xiangshan-defence-forum-us-tensions-loom?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3278477/china-touts-regional-security-cooperation-xiangshan-defence-forum-us-tensions-loom?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国史上最大儿童虐待案 7 名男子被判入狱 7 至 25 年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278485/uk-sentences-7-men-jail-7-25-years-its-biggest-child-abuse-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.13 22:09罗瑟勒姆的伊斯特伍德地区。这些人于 6 月因 21 世纪初在罗瑟勒姆犯下的罪行被判入狱 7 至 25 年。图片：法新社英国有史以来最大规模的虐童调查结果显示，20 年前对两名女孩实施性虐待的 7 名男子于周五在英国被判处重刑。这 7 名男子于 2000 年代初在英格兰北部的罗瑟勒姆犯下罪行，今年 6 月被判有罪，被判处 7 至 25 年监禁。这些案件源于英国国家犯罪局 (NCA) 的“Stovewood 行动”，这是一项长达十年的儿童性虐待调查，也是英国历史上规模最大的此类调查。该行动始于 2014 年《杰伊报告》发布后，该报告在全国引起震动。调查发现，1997 年至 2013 年间，罗瑟勒姆至少有 1,400 名女孩遭到巴基斯坦裔男子团伙的虐待、贩卖和诱骗。该报告发现，警方和社会服务机构未能制止虐待。罗瑟勒姆伊斯特伍德地区一排房屋旁的人行道上停放着自行车。罗瑟勒姆曾经是一个繁荣的工业城镇，多年来一直遭受经济衰退，在今年夏天的骚乱中，这里发生了一些最严重的反移民暴力事件。图片：法新社据负责调查严重、有组织和国际犯罪的 NCA 称，迄今为止，该行动已定罪 36 人。最新的定罪是在谢菲尔德刑事法庭为期九周的审判结束时做出的。审判听取了受害者的情况，受害者在犯罪时年龄在 11 至 16 岁之间，均在社会服务机构的照顾下，在遭到强奸或殴打之前，她们被诱骗并经常被灌酒或大麻。NCA 表示，她们通常会被施虐者从她们当时居住的儿童之家带走。“这些人非常残忍和狡猾，他们诱骗受害者，然后通过对她们施加最残酷的虐待来剥削她们，”NCA 高级调查官 Stuart Cobb 说。罗瑟勒姆曾经是一个繁荣的工业小镇，在经历了多年的经济衰退后，经历了今年夏天，数百人袭击了一家收容寻求庇护者的酒店，这是英格兰发生的最严重的反移民暴力事件之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278485/uk-sentences-7-men-jail-7-25-years-its-biggest-child-abuse-probe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DHL 斥巨资投资中国出口热潮</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3278467/dhl-riding-chinas-export-wave-millions-new-investments?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.13 21:30受中国持续出口增长的推动，货运代理商 DHL 预计今年年底将迎来强劲的业绩。图片：法新社货运代理商 DHL 表示，预计中国出口将激增，从而在 2024 年最后几个月推动运输和货物处理占主导地位，并援引了该国的数据，该公司宣布计划在今年年底进行数百万美元的投资。这家德国公司在周四发布的公司声明中表示，预计“在即将到来的高峰期，中国出境航线到世界其他地区的货运量将大幅增加”。DHL 表示，计划在第四季度在全球范围内投资 1 亿欧元（1.103 亿美元），以应对大量的交付。根据 8 月份的官方数据，中国的出口保持强劲，分析师表示，节前向欧洲和美国发货的商品应该会支撑这些数字。“第四季度是传统的高峰期，因为它恰逢西方的假期，”新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所。利率下降也可能刺激消费。“消费者信心可能已经触底，”他说，“随着美国和全球利率预期下降，消费者信心可能开始改善。”中国海关数据显示，今年前八个月，该国商品出口增长了 6.9%，这得益于对东南亚、欧盟和美国的出货量增长。 8 月份，出口额较上年同期增长 8.7%，至 3086.5 亿美元，高于 7 月份的 7%。DHL 表示，已为横跨亚洲、欧洲和北美的洲际航线部署了 8 架新型波音 777 货机（以燃油效率著称）。梅农表示，随着燃油价格趋于平稳以及燃油效率更高的飞机的部署，航空货运量可能会增加。法国投资银行 Natixis 首席亚太经济学家 Alicia Garcia-Herrero 表示，DHL 可能已经“评估”了中国强劲的出口数据。该公司公布 2023 财年的销售额为 818 亿欧元，并表示预计今年企业对企业的出货量将逐步复苏，电子商务将增长 8.8%。加西亚表示，与拥有更多的基础设施。“DHL 的投资可能很快就会被取消，因为资本支出水平较小，所以它与港口或航运不同，”她说。资本支出是用于获取和升级实物资产的资金，这些资产将在下一个纳税年度之后有用。加西亚·埃雷罗警告说，如果美国和欧洲经济在假期后衰退，中国出口可能会在 2025 年初下滑，因此其他货运公司可能不会效仿增加投资。她说，这种结果将对中国第一季度的增长前景造成“打击”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3278467/dhl-riding-chinas-export-wave-millions-new-investments?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国监管机构表示，尽管存在竞争担忧，但沃达丰与 Three 的合并仍是一条可行的道路</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3278474/uk-watchdog-shows-vodafone-three-merger-path-forward-despite-competition-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.13 21:30英国牛津一家沃达丰商店外悬挂着品牌标识。照片：路透社英国对沃达丰集团和 Three 的说法提出质疑，他们声称，两家公司提出的 150 亿英镑（197 亿美元）合并案将使该国的移动网络状况更好，并称这笔交易引发了严重的竞争担忧。但监管机构仍将交易视为完成的可能途径。英国竞争与市场管理局周五表示，它发现了合并中存在的问题，价格上涨和客户获得的服务减少是特别令人担忧的问题。然而，它发现合并可以提高移动网络的质量。与香港亿万富翁李嘉诚家族企业集团长江和记实业的交易将使英国四大移动运营商中规模最小的两家合并，在竞争激烈的市场上打造出该国收入最高的运营商。Enders Analysis 的 Karen Egan 表示，CMA 的决定实际上是为合并开了绿灯。定价损害“不大”，拟议的补救措施对公司来说很容易遵循。CMA 现在将要求沃达丰在 12 月 7 日做出最终决定之前提供补救措施解决方案以批准该交易。沃达丰的股价在伦敦早盘交易中几乎没有变化。尽管 CMA 表示该交易可以提高移动网络的质量并加快 5G 覆盖的部署，但该机构表示，合并后，这些公司可能没有动力完成拟议的投资。在其调查结果中，CMA 提出了一些缓解其担忧的方法。它建议这些公司致力于其投资目标，而不是提高客户价格。它还表示，这些公司可以提出标准化的批发定价，以确保虚拟网络运营商获得公平的价格。至关重要的是，CMA 表示，创建第四家移动运营商“可能无法有效”解决竞争问题。2024 年 8 月 19 日，英国阿廷顿的一座移动电信塔矗立在新建筑之上。照片：彭博社2016 年，Three 收购竞争对手 O2 的竞标遭到欧洲监管机构的阻挠，该监管机构为英国做出了决定脱欧前，英国政府曾试图将沃达丰收购的英国电信公司。该交易受阻的主要原因之一是，交易将导致英国移动网络运营商的数量从四家减少到三家，与目前提议的交易结果相同。两家公司表示：“沃达丰和 Three 对调查结果的很多方面存在分歧。”他们表示，此次合并“将解决该国功能失调的移动市场特征，释放更多竞争和投资”。欧洲央行前行长马里奥·德拉吉在本周的一份报告中表示，欧洲的电信运营商难以获得投资回报，需要允许其进行整合，并提出了保持欧盟竞争力的建议。虽然英国的运营商不会从欧盟竞争制度的变化中受益，但那里的运营商与英国同行有着同样的担忧。包括沃达丰在内的多家公司表示，许多运营商在 5G 覆盖方面的投资并未带来回报，导致该技术的扩张速度放缓。沃达丰周五在另一份声明中援引 Opensignal 的一份报告称，英国在 5G 可用性方面在欧洲 25 个国家中排名第 22 位，是 G7 中数据速度最慢的国家。不过，CMA 表示，它认为沃达丰和 Three 就该交易将如何改善网络覆盖的承诺被夸大了。PP Foresight 的 Paolo Pescatore 强调，CMA 的担忧主要集中在消费者可能面临的价格上涨上，这是意料之中的事。“即使价格上涨是可信的（各公司对此提出异议），但这只是每月几便士，绝对不会抵消建设国家应得的网络所带来的好处，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3278474/uk-watchdog-shows-vodafone-three-merger-path-forward-despite-competition-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行业组织称香港应将酒税削减至 20% 以支持经济</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278483/hong-kong-should-slash-liquor-tax-20-support-economy-industry-groups-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.13 21:47官方数据显示，2008年，该市人均酒精消费量为2.79升，去年下降至2.24升，下降了20％。图片来源：Shutterstock三个行业团体表示，香港应将酒税税率从目前的 100% 降至 20%，认为减税将有助于刺激香港经济。三人敦促行政长官李家超考虑该提案，将其纳入下个月的施政报告。此前，香港两个主要政党 7 月份也呼吁行政长官李家超取消或调整烈酒税。目前，香港对酒精浓度超过 30% 的酒类征收 100% 的税。香港于 2008 年对葡萄酒实行零关税。香港葡萄酒总商会、港九粮食酒商会、香港食品饮料杂货商会以及该行业的立法会代表邵家辉共同呼吁。香港葡萄酒总商会创会会长苏有萍表示，他们建议政府将税率降至 20%，并在两到三年后重新评估税率。她表示，尽管预计政府收入将减少 7 亿港元，但该建议可能有助于刺激低迷的经济，因为该行业更有可能举办更多的拍卖和展会。但她表示，消费者不会立即改变他们的习惯。“即使降低税率，也不会立即推高烈酒消费，”她说。相反，消费者可能会选择更高的税率优质葡萄酒和烈酒。香港葡萄酒及烈酒总商会创始会长苏淑媛表示，政府应将税率降至 20%，并在两到三年后检讨税率。照片：Facebook/Shiu Ka-fai2007年，政府以健康原因将酒精消费税维持在100%。苏家辉否认了对香港居民及其健康产生连锁反应的说法，她援引政府数据显示，在2008年取消30%以下葡萄酒和烈酒税后，消费量并没有增加。她说：“减税不会突然促使人们多喝三杯。”官方数据显示，2008年香港人均酒精消费量为2.79升，去年降至2.24升，下降了20%。政府早些时候将这一趋势归因于新冠肺炎疫情的影响。苏家辉表示，与其他国家相比，香港人的饮酒量仍然很低。她还表示，该行业将推广“饮酒自由”。 香港九龙粮食酒业商会会长叶本良表示，希望香港能加强酒类业务，成为全球或亚洲的枢纽。“我们不是在让人们喝更多的酒，我们只是想通过减税来促进相关贸易业务，”他说。他补充说，香港已经配备了合适的基础设施，如展览场地、拍卖行和检测中心。民主建港协进联盟和新民党早前呼吁废除或调整烈酒税，作为在十月施政报告前提交的建议的一部分。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278483/hong-kong-should-slash-liquor-tax-20-support-economy-industry-groups-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利破获中国复古电子游戏走私团伙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278478/italy-busts-ring-trafficking-retro-video-games-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.13 20:50与会者在洛杉矶举行的 Ubisoft Forward 大会上玩《星球大战：亡命之徒》。图片来源：法新社意大利金融警察周五表示，他们捣毁了一个从中国贩卖假冒老式视频游戏机的团伙，其中包含一些 20 世纪 80 年代和 90 年代最受欢迎的游戏。“警方查获了大约 12,000 台游戏机，这些游戏机非法存储了超过 4700 万部盗版视频游戏，估计价值超过 4750 万欧元（5250 万美元）”，都灵金融警察经济犯罪部门负责人亚历山德罗·兰格拉 (Alessandro Langella) 告诉法新社。这个数字包括游戏机的价值和数百个盗版程序许可证的价值。这些游戏包括《马里奥兄弟》、《街头霸王》和《星球大战》，游戏机模仿了任天堂、世嘉和雅达利的系列游戏。20 世纪 80 年代和 90 年代的游戏正在复苏作为所谓“复古游戏”潮流的一部分，“复古游戏”正经历着强烈流行和商业扩张的阶段”，兰格拉说。这些游戏机不符合欧洲技术和安全标准，是从中国进口的，在专卖店或亚马逊等网站上销售，这有助于警方的调查。警方逮捕了九名意大利人，他们被控交易假冒商品，面临最高八年监禁的风险。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278478/italy-busts-ring-trafficking-retro-video-games-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大就加入扩大后的 Aukus 进行谈判：“非常乐观”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3278481/canada-talks-about-joining-expanded-aukus-very-optimistic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.13 21:05加拿大国防部长比尔·布莱尔（左三）与日本国防部长木原实（左）在东京检阅仪仗队。图片：法新社加拿大国防部长比尔·布莱尔表示，加拿大正在讨论加入美国、英国和澳大利亚为对抗中国在亚太地区日益增长的军事影响力而达成的扩大版 Aukus 协议。加拿大表示希望加入 Aukus 的第二支柱，在包括人工智能和量子计算在内的新军事技术领域开展合作，但目前尚未透露任何谈判细节。“已经就其他国家（包括日本和我们）可能参与的具体项目流程和平台进行了重要讨论，”布莱尔在东京会见日本外务省部长木原稔时接受采访时表示。“我会恭敬地等待他们下定决心，但我非常乐观，”他说。美国总统乔·拜登、澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯和时任英国首相里希·苏纳克于 2023 年在圣地亚哥就 Aukus 发表讲话。照片：路透社布莱尔表示，他和木原讨论了 Aukus，该项目已经在考虑与日本合作。Aukus 的初始阶段涉及三个创始成员为澳大利亚开发核潜艇技术。布莱尔首次以国防部长身份访问日本，他从韩国抵达东京，韩国也在就参与 Aukus 项目进行谈判。加拿大希望在亚洲发挥更大的安全作用，并将与日本和韩国建立更深层次的关系作为优先事项。随着加拿大在国内外的国防承诺不断扩大，该国正在扩大军费开支。“明年，我的国防预算将比今年增加 27%，坦率地说，在未来三四年内，我们的国防开支将增加三倍，”布莱尔说。他和木原还讨论了中国上个月入侵日本领土的问题，这一问题促使东京向北京提出抗议。布莱尔表示，下个月在意大利举行的七国集团国防部长会议上可能会讨论对中国军事活动的担忧。“这是我们与七国集团伙伴就一些令日本、加拿大、美国和其他国家深感担忧的活动进行对话的重要机会。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3278481/canada-talks-about-joining-expanded-aukus-very-optimistic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国和中国必须共同努力，推动至关重要的二轨对话取得成功</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3278081/us-china-must-pitch-help-vital-track-2-dialogue-succeed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3278081/us-china-must-pitch-help-vital-track-2-dialogue-succeed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>峰会出席人数显示香港家族理财室招揽活动势头强劲</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3278462/hong-kong-family-office-wooing-campaign-gathers-steam-summit-attendance-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.13 20:30财政司司长陈茂波于2024年9月13日在香港财富遗产学院峰会上发表演讲。照片：讲义香港承诺吸引家族办公室在港开展业务，这一举措引起了越来越多人的关注，香港财富传承研究院举办的最新峰会的规模就证明了这一点。这家由政府发起的机构负责加强香港作为全球家族办公室中心的地位，继 5 月举行首届峰会后，该机构将于周四至周六举办为期三天的闭门峰会。周五，来自世界各地的约 150 名家族企业和办公室代表齐聚港丽酒店，超过了上一届活动的 100 名与会者。与会者包括 PayPal 联合创始人彼得·泰尔 (Peter Thiel) 家族办公室董事总经理杰克·塞尔比 (Jack Selby)，以及家族是菲律宾著名政治家族的 Miguel “Migz” Magsaysay 和家族在菲律宾的 JSG 集团公司的助理副总裁 Kimberly Go 等年轻一代。此次峰会还吸引了来自英国、中国内地和卡塔尔等国的参会者。财政司司长陈茂波在周五的峰会开幕致辞中表示：“凭借我们的制度优势、优惠的政府政策、蓬勃发展的资产和财富管理行业、人才、生活方式以及广泛的慈善网络和项目，香港是实现大家抱负和传承的首要平台。”“香港的战略位置和独特价值主张，使它成为家族办公室抓住这一地区机遇的理想门户。”他指出，香港的法律和金融体系、与美元挂钩的可自由兑换货币，以及为家族办公室提供的税收减免都是优势。香港拥有超过 2,700 个单一家族办公室，其中一半以上由财富超过 5,000 万美元的个人创立。照片：谢美玲学院的最新举措反映了香港为提升其作为亚洲家族办公室中心的声誉所做的努力。该学院于 11 月由香港金融发展局发起成立，旨在培养家族办公室人才，并为此类企业、下一代财富拥有者和财富管理专业人士构建香港生态系统。德勤上周发布的一份报告显示，到 2030 年，亚太地区单一家族办公室的数量预计将激增 40%，达到 3,200 个，超过全球所有地区。仅香港就拥有 2,700 多个单一家族办公室，其中超过一半由财富超过 5,000 万美元的个人创立。“香港财富传承学院将在这个充满活力的环境中发挥自己的作用，帮助全球家族和企业提升他们的传承，”新世界发展董事长兼继承人郑志刚表示。 “在这种环境下，家族可以与同龄人、其他思想领袖和行业专家建立联系，并向他们学习。”郑家祥表示，学院专注于六大发展目标：代际融合、家族治理、慈善影响、影响力投资、艺术和文化发展以及财富管理。第一天，与会人员出席了开幕式和研讨会，周五的主要峰会则包括关于家族治理、商业和投资趋势以及创新理念的小组讨论和圆桌讨论。最后一天将包括一个专注于香港艺术和文化领域的计划。慈善投资是全球家族办公室的关键主题，也是香港政府吸引的重点。3 月，学院推出了慈善存储库 Impact Link，将捐赠者与项目联系起来。“香港是一个非常进步的地方，拥有大量资源，”长者党代表米拉格罗斯·阿基诺-马格塞塞的孙子马格塞塞说。 “我相信该组织提供这些研讨会和活动是为了帮助丰富对这个行业感兴趣的人。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3278462/hong-kong-family-office-wooing-campaign-gathers-steam-summit-attendance-shows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柬埔寨旅游局局长称赞与香港的关系是“光辉典范”，称赞贸易激增</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3278383/cambodia-tourism-chief-touts-ties-hong-kong-shining-example-lauds-trade-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.13 15:14柬埔寨旅游部国务秘书 Prak Phannara 出席周五在金钟康莱德酒店举行的 2024 年香港-东盟峰会。照片：Eugene Lee柬埔寨旅游部国务秘书 Prak Phannara 表示，柬埔寨与香港的贸易额比上年增长了 51%，双方关系是合作潜力的“光辉典范”。他周五在香港发表了 10 分钟的演讲，并补充说，金边还在考虑增加香港与暹粒之间的直飞航班数量。Phannara 在 2024 年香港-东盟峰会上向观众发表讲话，该峰会由《南华早报》与香港-东盟基金会和团结香港基金会联合主办。“柬埔寨和香港之间的关系是合作潜力的光辉典范。今年 1 月至 7 月，我们地区之间的贸易收入超过 3.46 亿美元，比上年增长 51％，”Phannara 说。游客于 2023 年 11 月参观暹粒省的吴哥窟寺庙。照片：法新社他的评论发表于一个多月前，香港特首李家超对东南亚进行了正式访问，会见了柬埔寨首相洪玛奈。两人讨论了各个合作领域，并致力于加强“我们可以共同努力推动旅游业，因为柬埔寨拥有丰富的旅游资源，而香港也提供许多具有吸引力的目的地，”据当地媒体报道，李显龙表示。“通过合作推广旅游，我们可以促进更多的双向旅游。”潘纳拉强调，旅游业是双方合作的重要领域，并指出2023年香港迎来了3400万全球游客，其中240万来自东南亚。“通过提高知名度和直接联系，我们可以显著增加我们地区之间的游客流量，丰富我们的文化交流和经济联系，”他说。“柬埔寨、东盟和香港之间的合作机会巨大，无论是通过加强贸易、促进创新还是深化人文联系，未来的道路都是互利共赢、共同繁荣的。”从左至右：执行委员会成员叶刘淑仪；柬埔寨旅游部国务秘书 Prak Phannara；南华早报总编辑谭卫儿周五出席 2024 年香港-东盟峰会。照片：Eugene Lee他补充说，香港作为区域金融枢纽和贸易中心的地位使其成为“实现柬埔寨和东盟旅游潜力的宝贵合作伙伴”。Phannara 表示，通过利用香港作为航空和旅游枢纽的地位，可以显著增强柬埔寨与该地区其他国家之间的连通性。他表示，香港企业还在提供综合旅游产品（例如多国旅行套餐）和投资区域旅游基础设施方面发挥了关键作用，并补充说，香港的“技术专长”可以为旅游业提供急需的提振。长期以来，旅游业一直是柬埔寨经济的关键，使其能够赚取数十亿美元的旅游收入并创造就业机会。根据《高棉时报》 2 月份的一份报告，该国的旅游收入将从一年前的 14.1 亿美元增至 2023 年的 30.4 亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3278383/cambodia-tourism-chief-touts-ties-hong-kong-shining-example-lauds-trade-surge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>