<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Dec 2023 09:14:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>没什么可打喷嚏的：中国研究人员希望他们的鼻罩比你先感染病毒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246421/nothing-sneeze-chinese-researchers-hope-their-nasal-mask-catches-virus-you-do?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246421/nothing-sneeze-chinese-researchers-hope-their-nasal-mask-catches-virus-you-do?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰袭击后，俄罗斯普京被迫重新安置克里米亚船只</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246636/russias-putin-forced-relocate-ships-crimea-after-ukraine-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246636/russias-putin-forced-relocate-ships-crimea-after-ukraine-strikes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡总理李在“促进”加密投资的深度伪造视频出现后发出警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246629/singapore-pm-lee-issues-warning-after-deepfake-video-him-promoting-crypto-investment-emerges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.29 14:30新加坡总理李显龙出席东盟-日本峰会12 月 17 日在东京。照片：法新社新加坡总理李显龙在社交媒体上出现一段视频后，敦促公众不要对他承诺保证投资回报的 Deepfake 视频做出回应李在周五早上在其 Facebook 页面上发帖称，他知道有几段关于他“声称宣扬加密货币诈骗”的视频，并补充道，副总理黄循财 (Lawrence Wong)也成为了目标。“诈骗者使用人工智能（AI）技术来模仿我们的声音和图像，”李说。“他们改变了从官方拍摄的我们的真实镜头。事件变成了非常令人信服但完全虚假的视频，我们声称说了我们从未说过的话。”其中一个经过修改的视频描绘了李在接受中国新闻网络 CGTN 的一位主持人采访时的片段，标题为“领导人谈话”。该视频经过修改，看起来他正在谈论政府批准的“埃隆·马斯克设想的变革性投资平台”。“没有道德” sense&#39;：日本人工智能儿童色情事件增多，要求修改法律的呼声越来越高“如果您看到或收到这些承诺保证投资回报或“赠品”的诈骗视频，请不要回复它们！” Lee 写道。他还建议新加坡人通过 WhatsApp 上的政府官方 ScamShield Bot 举报诈骗和虚假新闻。Lee 在多个社交媒体上发布了有关人工智能危险的帖子。 在 2019 年 9 月的 Facebook 帖子中，他表示，随着人工智能变得越来越复杂，相信你所看到或听到的事情变得越来越困难。在今年 7 月的另一篇文章中，他表示诈骗者往往会利用媒体对他进行大量报道的时期，利用他的形象进行加密货币诈骗和虚假广告。“利用深度造假技术传播虚假信息的情况将继续增长，”李周五表示。“我们必须保持警惕，学会保护自己和亲人免受此类诈骗。”“我们必须保持警惕，学会保护自己和亲人免受此类诈骗。” &gt;本文首发于]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246629/singapore-pm-lee-issues-warning-after-deepfake-video-him-promoting-crypto-investment-emerges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金正恩威胁“重大连锁反应”，韩国对武装冲突和核试验保持警惕</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3246634/south-korea-alert-armed-clashes-nuclear-test-kim-jong-un-threatens-major-ripple?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3246634/south-korea-alert-armed-clashes-nuclear-test-kim-jong-un-threatens-major-ripple?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国社交媒体震惊年轻女子起诉父母分割祖母的房子，因为她想加速继承出国留学</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246211/china-social-media-shocked-young-woman-suing-parents-divvy-grandmothers-home-she-wants-accelerate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.29 14:00上海一女子起诉父母出售祖母的公寓为了资助她出国留学的梦想，她把这笔钱分给了包括她自己在内的三个人，这可能会让她的祖母无家可归。照片：南华早报综合报道/Shutterstock上海一名 25 岁女子起诉她的父母，迫使他们要么卖掉她祖母的公寓，要么将这笔交易分给三人（包括她自己），因此奶奶的这套公寓是十年前老房子被拆迁时，从政府那里得到的。父母把这套房子登记在了他们和她田姓女儿的名下。他们同意在祖母去世后出售这套公寓，并相应分割出售。但田想加快出售速度，以支付昂贵的留学费用，她坚持让父母立即支付她三分之一的房款。如果父母卖掉公寓，年纪大的田随后起诉她的父母，强制出售房产。在诉讼过程中，田的父母表示，他们之前已经支付了女儿的费用和债务大约 50 万元人民币（7 万美元），他们帮助她联系国外的学校，但田拒绝了他们，因为他们的排名不够高，不符合她的喜好。&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在诉讼过程中，田的父母表示，他们之前已经支付了女儿约50万元人民币（7万美元）的费用和债务。图片来源：百度上海宝山人民法院驳回了田某的诉讼，因为一家人还在一起，这意味着父母没有法律义务分割单位。上海高级人民法院还补充说，孝敬父母是“中华民族的传统美德”。网上，对田先生的强烈反对.“太自私了”，一位网友评论道。另一位网友补充道：“她应该独立实现自己的梦想，而不是卖掉父母的财产。”&lt; div&gt;法院承认履行对父母的孝道义务的重要性。图片来源：百度中国教育部数据显示，中国出国留学人数继2019年创下历史新高70.35万人后，2020年锐减至45.09万人。随着全球继续应对新冠肺炎 (Covid-19) 疫情，这一数字在 2022 年恢复至 662,100 人。美国、英国、加拿大和澳大利亚等英语国家仍然是中国海外学生的首选目的地，据中国留学机构启德教育的一份报告称。中国法院对房产家庭纠纷并不陌生。2019年，上海一家法院下令女儿遣返在她卖掉房子来支付母亲的医疗费用后，她把一套住宅公寓卖给了年迈的父亲，尽管父亲仍然住在那里。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246211/china-social-media-shocked-young-woman-suing-parents-divvy-grandmothers-home-she-wants-accelerate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能引起网络安全担忧，ChatGPT 协助的勒索软件在中国导致四人被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3246612/chatgpt-aided-ransomware-china-results-four-arrests-ai-raises-cybersecurity-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.29 14:00一位程序员在台北展示了解密源代码的示例2017 年 5 月 13 日。图片：EPA中国四名网络攻击者因在 ChatGPT 的帮助下开发勒索软件而被捕，这是该国首例涉及流行聊天机器人的案件据官方新华社周四报道，此次攻击是由浙江省东部省会杭州市的一家身份不明的公司首先报道的，该公司的系统被勒索软件封锁。黑客索要 20,000 Tether（一种与美元一对一挂钩的加密货币稳定币）才能恢复访问权限。警方于 11 月底在北京逮捕了两名嫌疑人，在内蒙古逮捕了另外两名嫌疑人，他们承认报告称，“编写勒索软件版本，借助ChatGPT优化程序，进行漏洞扫描，通过渗透获取访问权限，植入勒索软件，实施勒索”。为什么中国仍然处于领先地位ChatGPT 发起的 AI 棋局落后报道没有提及使用 ChatGPT 是否属于指控的一部分。它在中国存在于法律灰色地带，因为北京方面一直试图限制对外国生成人工智能产品的访问。OpenAI 在 2022 年底推出其聊天机器人后，引发了该领域的军备竞赛科技巨头、ChatGPT 和类似产品引起了中国用户的兴趣。然而，OpenAI 屏蔽了中国、香港的互联网协议地址，并制裁了朝鲜和伊朗等市场。一些用户使用虚拟专用网络 (VPN) 和受支持地区的电话号码来规避限制。在商业方面，构建或租用 VPN 来访问 OpenAI 的国内公司存在“合规风险”根据金杜律师事务所的一份报告，包括 ChatGPT 和文本到图像生成器 Dall-E 在内的服务。随着该技术的普及，涉及生成式人工智能的法律案件有所增加。 2 月，北京警方警告 ChatGPT 可能“犯罪、散布谣言”。5 月，西北甘肃省警方拘留了一名涉嫌使用 ChatGPT 制作并传播火车事故假新闻的男子。在线，点击量超过 15,000 次。8 月，香港警方在打击一个利用 Deepfake 技术伪造身份证件图像的诈骗集团中逮捕了六人。用于针对银行和放债人的贷款诈骗。围绕该技术的争议也在海外出现。澳大利亚赫本郡市长 Brian Hood 在 ChatGPT 错误地将他卷入贿赂和腐败丑闻后，于 3 月份向 OpenAI 发出了法律通知。美国联邦贸易委员会今年就诈骗者武器化发出警告人工智能克隆的声音可以模仿人类，这只需一个人的声音的简短音频片段即可完成。最近，用于训练大型语言模型的个人和组织一直在反对反对他们认为这是大规模的知识产权侵权。在一个预计因其法律影响而受到密切关注的案件中，《纽约时报》本周起诉了 OpenAI 和该人工智能公司的主要支持者微软，指控这两家公司的强大模型未经许可使用了数百万篇文章进行训练。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3246612/chatgpt-aided-ransomware-china-results-four-arrests-ai-raises-cybersecurity-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“斗志”：习近平在罕见的外交政策闭门会议后揭示了中国对全球力量的推动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246631/fighting-spirit-xi-jinping-reveals-chinas-push-global-power-after-rare-closed-door-meeting-foreign?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246631/fighting-spirit-xi-jinping-reveals-chinas-push-global-power-after-rare-closed-door-meeting-foreign?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首艘中国制造邮轮“阿多拉魔幻城”号从上海起航</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3246626/adora-magic-city-first-made-china-cruise-ship-set-sail-shanghai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.29 13:22中国首艘国产邮轮“阿多拉魔都”号完工2023年6月6日在上海出坞。图片来源：新华社中国第一艘国产邮轮将于1月1日首航，为大陆游客提供一种出行方式海外，但仍未完全离开舒适的家。阿多拉魔幻城号将于周一从上海母港出发，展开为期六天的旅程，途经韩国济州岛和日本城市长崎和福冈。其运营商中船嘉年华邮轮公司是中国最大的造船公司中国船舶工业集团公司与美国嘉年华公司的合资企业。阿多拉魔幻城由中船上海外高桥造船厂建造，长323.6米，可容纳2000人。 2,125 间客房最多可容纳 5,246 名乘客。这艘 16 层甲板的邮轮拥有 22 家餐厅和酒吧，其中包括麻将酒廊、啤酒厂和火锅店、免税店以及放映具有明显中国特色的音乐剧的剧院，例如《马可波罗：不为人知的爱情故事》。 官方媒体将这艘船宣传为一个重要的里程碑，证明该国的造船厂能够处理最具挑战性的项目，以及航空母舰和大型液化天然气运输船。但这也是让中国人再次出国冒险的一种方式，同时仍然可以享受亲密和熟悉的食物、体验和环境。尽管当局采取了一些措施让人们飞往海外，例如恢复团体旅行旅游，国际旅行的胃口有限。摩根士丹利预计中国的国际航空旅行要到 2025 年才能完全恢复，至少还需要整整 12 个月。中国第一艘国产游轮的建造者充满信心地追逐更多订单另一方面，国内旅游强势回归，当地人穿越幅员辽阔的国家，前往长城和桂林壮观的喀斯特山脉等最受欢迎的旅游景点。中国人建造并建造了设计的Adora目前主要在东北亚地区短途航行，被视为弥补这一差距的一种方式。“我们的大多数客户都是有老人和孩子的家庭，”刘刘说，当地旅行社长图旅行社的销售代表，该旅行社已为阿多拉首航的客户预订。内部视图阿多拉魔幻城游轮的剖面图。图片来源：新华社“游轮为他们提供了一种前往不同地方的方式，同时仍然可以享受娱乐活动，而不用担心交通拥堵和住宿，”她补充说，许多人原本想通过预订来表达对中国制造客轮的支持。阿多拉号的首航已于 9 月份开始接受预订。据该船在天猫上的官方网上商店显示，2月初的两人高级客舱旅行价格约为8,500元（1,200美元），当时许多中国人将前往度过重要的农历新年假期。 1 月和 2 月大部分时间的船票都已售空。“船票很难订，”刘说，并指出 2 月 9 日和 2 月 14 日的船次特别受欢迎。虽然情人节在中国并不是一个典型的节日，但今年适逢农历新年，这意味着对于许多年轻的中国夫妇来说，这将是一个双重庆祝活动。此外，Adora Magic City 计划添加东南亚航线以及可能的长途“海上一带一路”航线。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3246626/adora-magic-city-first-made-china-cruise-ship-set-sail-shanghai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本驻香港特使表示，根据数据取消香港的日本海鲜禁令，以显示与中国大陆“一个国家，两种制度”的对比</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246550/axe-hong-kongs-japanese-seafood-ban-based-data-and-show-contrast-mainland-china-one-country-two?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246550/axe-hong-kongs-japanese-seafood-ban-based-data-and-show-contrast-mainland-china-one-country-two?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自Covid-19降级以来，日本机场、火车站迎来首次新年假期旅游高峰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246621/japanese-pack-airports-railway-stations-first-new-year-holiday-travel-rush-covid-19-downgrade?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.29 13:06旅客在日本泉佐野关西国际机场办理登机手续大阪府，12 月 21 日。图片：彭博社周五，旅客涌入日本机场和主要火车站，准备返回家乡，这是政府降级合法化以来的第一个新年假期。 Covid-19 的状态与季节性流感属于同一类别。为了缓解过度拥挤的情况，东海旅客铁道公司和西日本旅客铁道公司今年内将许多新干线子弹头列车座位改为仅限预订- 首次迎来年末和新年期间。在熙熙攘攘的东京车站，公告警告旅客需要预订最快的新干线“希望”号的座位。&lt; p&gt;“这很方便，因为每个座位都可以预订，所以我们不必排队，”42 岁的 Tomoko Hino 说，她正与家人一起前往位于日本西南部福冈县北九州的家乡。 提早或晚预订，并寻找“骗子”：如何获得 2024 年最优惠的机票全日空航空公司 (All Nippon Airways Co.) 表示，其 99% 的国内航班均从东京羽田机场出发周五的航班总共预订了约 55,000 名乘客，而日本航空公司表示其航班也几乎被订满。“我想放松一下，与大家一起度过年末和新年。前往日本西部冈山县的 37 岁东京居民大月美智子 (Michiko Otsuki) 说道。12 月 12 日，日本六家主要铁路公司公布了新干线的座位预订数量周四至 1 月 4 日期间，列车和其他列车总计发送了 350 万人次，比去年同期增长了 44%。列车运营商以及日航和全日空预计下周三旅客返程高峰将达到顶峰.自从政府于 5 月份降低了 Covid-19 的法律地位，并经过三年的处理后大大放宽了健康限制以来，日本的国内和国际游客人数急剧增加与冠状病毒。三月份取消了有关口罩的规定，让个人决定是否在公共场所佩戴口罩。获取更多RSS ：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246621/japanese-pack-airports-railway-stations-first-new-year-holiday-travel-rush-covid-19-downgrade?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 05:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港反对派活动人士周庭在保释后“接受警方讯问”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3246622/hong-kong-opposition-activist-agnes-chows-parents-questioned-police-after-she-jumps-bail?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.29 13:112019 年周庭在金钟高等法院。本月早些时候，前学生领袖表示她永远不会返回香港，此举激怒了当局。图片：李迪生香港反对派活动人士周庭27岁，因未能按照保释条件向警方报到，其父母受到警方讯问。据《华盛顿邮报》获悉，周的母亲启程前往加拿大。一位知情人士称，警方于周五邀请周的母亲前往大埔警署协助调查，因为她是该活动人士的保释担保人。&lt; /p&gt;消息人士补充说，她的父母都来到了车站，预计将于周五中午左右离开。前学生领袖、现已解散的众志党创始成员周庭在 12 月接受媒体采访。图片来源：共同社周四，警方强烈谴责前学生领袖、现已解散的众志党创始成员周先生，因为他没有按照警方规定的条件向警方报告。警方的国家安全部门。警方还警告说，逃犯将被“终身追捕”，并且“不应抱有任何幻想”，认为他们可以通过潜逃香港来逃避法律责任。 目前正在多伦多攻读硕士学位的周女士本月早些时候在社交媒体上表示她永远不会返回香港，激怒了香港和北京当局。香港警方严厉批评活动人士周庭未按保释条件举报她于 2020 年被拘留，同一天，国家安全人员因涉嫌与外国勾结而逮捕了媒体大亨黎智英和另外两名活动人士呼吁对香港实施制裁。警方批准了她的保释，没有对她提出指控，但没收了她的护照。警方消息人士早些时候表示，如果周某未能向警方报告，警方也可能会悬赏逮捕她。 迄今为止，警方已对 13 名反对派逃犯悬赏 100 万港元（128,000 美元），他们被控违反北京颁布的国家安全法，该法旨在取缔分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国势力勾结的行为。&lt; /p&gt;警方宣布消息后，被通缉活动人士在香港的家人已被拘留接受审问。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3246622/hong-kong-opposition-activist-agnes-chows-parents-questioned-police-after-she-jumps-bail?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 05:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军方对空袭加沙难民营造成数十人死亡表示遗憾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246623/israeli-military-expresses-regret-air-strike-gaza-refugee-camp-killed-dozens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.29 13:15巴勒斯坦人哀悼 12 月 24 日以色列空袭中丧生的人们加沙马加齐难民营。图片来源：法新社以色列军队对最近对加沙地带中部马加齐难民营的袭击造成“对无关人员的伤害”表示遗憾。 12 月 24 日对城市难民营的袭击造成数十人死亡。哈马斯卫生部估计死亡人数超过 70 人，其中包括儿童。联合国官员称，有 86 人死亡。据联合国称，面积 0.6 平方公里的 al-Maghasi 有超过 33,000 人居住。以色列国防军(IDF) 发言人周四表示，战斗机“袭击了 12 月 24 日哈马斯特工所在的两个目标”。https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246623/israeli-military-expresses-regret-air-strike-gaza-refugee-camp-killed-dozens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港17岁少女疑遭母亲袭击，母亲随后在公共屋村跳楼身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246614/hong-kong-teenager-17-allegedly-attacked-mother-who-then-jumped-her-death-public-housing-estate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.29 12:31涉嫌在胡文用菜刀袭击少年湖景村的房子。图片来源：Google一名香港青少年疑遭母亲用菜刀袭击，其后在屯门一公共屋村跳楼身亡。警方表示，周四晚上 11 点 20 分左右，他们接到这名 17 岁男子的电话，称他在胡景村胡文楼的公寓里遭到母亲袭击。警员称，这 55 名男子1岁女子跳下楼下，被发现昏迷不醒。送往屯门医院后宣告不治。尸体被烧焦父亲袭击家人并纵火焚烧香港警方在公寓内发现这名少年，头部、颈部和手臂受伤。他被送往同一家医院。家中还发现了疑似与此案有关的锤子和菜刀。初步调查表明涉嫌袭击据警方称，这起案件发生在母子之间发生争吵时，据信争吵的焦点是青少年的学业。该案件已被归类为“受伤”和“自杀未遂”。&lt; p&gt;屯门警区重案组和法医正在调查此案。如果您有自杀念头，或您认识的人有自杀念头，可以寻求帮助。对于香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线 988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246614/hong-kong-teenager-17-allegedly-attacked-mother-who-then-jumped-her-death-public-housing-estate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 04:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧莱雅继承人弗朗索瓦丝·贝当古·迈耶斯成为第一位拥有1000亿美元财富的女性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246617/loreal-heir-francoise-bettencourt-meyers-becomes-first-woman-us100-billion-fortune?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.29 12:352015 年欧莱雅女继承人 Francoise Bettencourt Meyers。资料照片：法新社弗朗索瓦丝·贝当古·迈耶斯 (Francoise Bettencourt Meyers) 成为第一位积累 1000 亿美元财富的女性，这标志着这位女继承人以及法国不断扩张的时尚和化妆品行业的又一个里程碑。根据彭博亿万富翁指数，周四她的财富跃升至 1001 亿美元。随着她祖父创立的美容产品帝国欧莱雅 (L&#39;Oreal SA) 的股价升至历史新高，她的财富跃升至 1001 亿美元。该股创下了自 1998 年以来最好的一年。她是世界上第 12 位最富有的人，仅次于墨西哥的卡洛斯·斯利姆。尽管有所增长，但贝当古·迈耶斯的财富仍然明显少于法国人同胞 Bernard Arnault，奢侈品供应商 LVMH Moet Hennessy Louis Vuitton SE 的创始人，以 1790 亿美元位居全球第二。Francoise Bettencourt Meyers（右）和她的母亲 Liliane Bettencourt，摄于 2011 年。资料图片：路透社法国对奢侈品零售业的日益主导地位催生了其他几位超级富豪家族，包括积累了欧洲最大家族财富的 Hermes International SCA 背后的家族，以及拥有 Chanel 的 Wertheimer 兄弟。70 岁的隐居贝当古·迈耶斯 (Bettencourt Meyers) 是 L&#39; 董事会副主席。欧莱雅是一家业务遍及全球 2,410 亿欧元（2,680 亿美元）的公司，她和她的家族是该公司的单一最大股东，持有近 35% 的股份。2023 年最富有的 10 名超级名模 –净资产排名她的儿子让-维克多·迈耶斯 (Jean-Victor Meyers) 和尼古拉斯·迈耶斯 (Nicolas Meyers) 也是董事。该公司由贝当古·迈耶斯 (Bettencourt Meyers) 的化学家祖父尤金·舒勒 (Eugene Schueller) 于 1909 年创立，几十年来一直由家族外的高管经营，旨在生产和销售他开发的染发剂。贝当古·迈耶斯 (Bettencourt Meyers) 对自己的生活保密。 ，回避世界上许多富人追求的浮华社交生活。她写了两本书 - 一本五卷本的《圣经研究》和一本希腊众神的家谱 - 并且以每天弹几个小时钢琴而闻名。作为独生子，贝当古·迈耶斯（Bettencourt Meyers）对她产生了浓厚的兴趣。 2017 年，她的母亲莉莉安·贝当古 (Liliane Bettencourt) 去世后，她的财富迅速增加，她与母亲的关系时常存在争议。一场法律斗争从家庭不和发展成为一场政治丑闻，其核心问题是老年人是否母亲适合管理家庭财富。上个月，Netflix 推出了一部由三部分组成的纪录片《贝当古事件》，讲述了一位法国前总统和一位管家录制的秘密录音的传奇故事.欧莱雅在疫情爆发前的十年里迅速增长，但在健康危机期间受到打击，因为封锁期间人们使用的化妆品减少了。随后，随着消费者在奢侈品上大肆挥霍，股价迅速反弹，今年股价上涨了 35%。由于其产品和地域多样性，该公司的股价明年可能会再上涨 12% Consumer Edge Research 分析师 Brett Cooper 表示，Bettencourt Meyers 表现出了韧性。Bettencourt Meyers 还担任其家族控股公司 Téthys 的董事长，该公司持有欧莱雅股份。她的丈夫让-皮埃尔·迈耶斯 (Jean-Pierre Meyers) 担任首席执行官。 2016 年，两人成立了子公司 Tethys Invest SAS，该公司押注于不与公司竞争的领域。本着“对创业项目进行直接长期投资”的既定意图， Tethys Invest 的首席执行官是 Alexandre Benais，他是 Lazard Ltd 的前投资银行家。Tethys Invest 最近收购了法国保险经纪商 April Group 的股份。去年，它收购了拥有十年历史的时尚品牌Sezane，还投资了法国私立医院运营商Elsan。该公司的部分资金来自欧莱雅股息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246617/loreal-heir-francoise-bettencourt-meyers-becomes-first-woman-us100-billion-fortune?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 04:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉因英国军舰“威胁”在圭亚那附近举行军事演习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3246606/venezuela-launches-military-exercise-near-guyana-over-uk-warship-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.29 11:52英国军舰特伦特号。资料图片：Shutterstock委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗下令超过5600名军事人员参加圭亚那边境附近的“防御”演习，以回应英国向该地区派遣军舰。 马杜罗周四表示，他正在发起“防御性联合行动，以回应英国对我国和平与主权的挑衅和威胁”。英国周日表示，由于南美国家与邻国委内瑞拉就石油资源丰富的埃塞奎博地区的领土争端不断升温，英国将把英国皇家海军特伦特号巡逻舰转移到前英国殖民地圭亚那。圭亚那外交部消息人士一位不愿透露姓名的人士表示，这艘船将于周五抵达，并将在其领土上停留“不到一周”的时间，进行公海防御演习。该船不会停靠乔治敦。委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗周四会见军事人员。图片来源：法新社委内瑞拉总统府伴随马杜罗声明的电视广播显示，参与委内瑞拉演习的战斗机、舰艇和海洋巡逻舰。&lt; p&gt;委内瑞拉政府早些时候在一份声明中要求圭亚那“立即采取行动，让英国皇家海军特伦特号撤出，并避免军事力量卷入领土争端”。委内瑞拉、圭亚那同意不要“使用武力”解决领土争端圭亚那总统伊尔法安·阿里试图缓和紧张局势，他周四表示，“委内瑞拉和任何其他国家都无需担心圭亚那主权领土或水域内的活动”。 “我们没有野心或意图去觊觎不属于我们的东西。我们完全致力于与我们的邻国和我们地区所有国家建立和平关系，”他在 Facebook 上的一份声明中说道，并“向我们的邻国委内瑞拉人民致以最良好的祝愿”。圭亚那副总统总统巴拉特·贾格迪奥早些时候表示，英国皇家海军特伦特号的访问是建设该国防御的“长期计划”和“例行”措施的一部分。马杜罗声称，埃塞奎博 - 约占圭亚那领土面积的三分之二领土——实际上是委内瑞拉的土地，自从在其水域发现大量石油矿藏以来，这场争论已经持续了数十年。日益紧张的局势引发了该地区对委内瑞拉偏远地区潜在冲突的担忧。 160,000 平方公里（62,000 平方英里）。在本月早些时候马杜罗和阿里举行的一次会议上，南美邻国同意不诉诸武力解决争端。 “我们相信外交、对话与和平，”马杜罗说。“但任何人都不应威胁委内瑞拉，任何人都不应惹恼委内瑞拉。我们是爱好和平的人民，但我们也是战士，这种威胁对于任何主权国家来说都是不可接受的，”他说。“颓废、腐烂的前帝国联合王国的威胁是不可接受的。 .”英国外交部长戴维·拉特利本月早些时候访问了圭亚那，并重申主权边界“必须得到尊重”，伦敦将在国际上努力“确保维护圭亚那的领土完整”。&lt; /p&gt;马杜罗政府于 12 月 3 日举行了一场有争议的公投，据强硬左翼政府官员称，95% 的选民支持宣布委内瑞拉为埃塞奎博的合法所有者。此后开始采取法律行动，在埃塞奎博建立委内瑞拉省，并命令国有石油公司颁发在该地区开采原油的许可证。圭亚那的阿里将此举称为“对国际和平与安全的严重威胁” .]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3246606/venezuela-launches-military-exercise-near-guyana-over-uk-warship-threat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 04:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>