<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Dec 2023 21:12:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>阿根廷总统哈维尔·米莱在宣誓就任总统时警告称，紧缩政策将是“令人震惊的”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3244579/argentinas-javier-milei-warns-shock-austerity-he-sworn-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3244579/argentinas-javier-milei-warns-shock-austerity-he-sworn-president?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯警告称，除非满足要求，否则人质不会活着离开加沙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244578/no-hostage-will-leave-gaza-alive-unless-demands-are-met-hamas-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244578/no-hostage-will-leave-gaza-alive-unless-demands-are-met-hamas-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2021 年伦敦火灾导致两对双胞胎丧生，一名女子被控过失杀人罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244576/woman-charged-manslaughter-after-2-sets-young-twins-were-killed-2021-london-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.11 00:25警方封锁了南萨顿 Collingwood 路的一处房产2021 年 12 月 16 日，伦敦，四岁的凯森霍斯 (Kyson Hoath) 和布莱森霍斯 (Bryson Hoath) 兄弟以及三岁的莱顿霍斯 (Leyton Hoath) 和洛根霍斯 (Logan Hoath) 兄弟在火灾中丧生。照片：PA via AP一名妇女2021 年伦敦一所房屋发生火灾，导致两对双胞胎丧生，因此被指控犯有四项过失杀人罪。伦敦大都会警察局还指控 29 岁的德维卡·罗斯 (Deveca Rose) 犯有遗弃儿童罪服务部门在一份声明中表示。她预计将于周一在克罗伊登地方法院出庭。四个孩子 - 3 岁的 Leyton 和 Logan Hoath 以及 4 岁的 Kyson 和 Bryson Hoath - 在南部萨顿地区的房屋被大火吞没后死亡伦敦，2021 年 12 月 16 日晚上 7 点左右。“官员们了解这一毁灭性事件对当地社区的重大影响，他们希望向人们保证，这项极其复杂的调查仍在合作机构的支持下继续进行包括皇家检察署和伦敦消防队，”警方在一份声明中说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244576/woman-charged-manslaughter-after-2-sets-young-twins-were-killed-2021-london-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 16:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港区议会选举：首次“仅限爱国者”市政机构投票因电脑故障而投票延长至午夜</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244577/hong-kong-district-council-election-voting-extended-until-midnight-after-computer-glitch-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244577/hong-kong-district-council-election-voting-extended-until-midnight-after-computer-glitch-first?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 16:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国石油巨头中海油寻找地下储存燃料储备</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244560/chinese-oil-giant-cnooc-looks-underground-store-fuel-reserves?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.10 23:00中国在宁波开始建设最大的商业原油储存设施，中国东部的浙江省。照片：中海油作为国家能源安全努力的一部分，中国东部大型地下储油设施的建设工作已经开始。国家通讯社新华社报道周日，浙江省宁波市大榭商业石油储备项目将成为全国首个此类商业设施，并且比传统方法更具成本效益。一旦完工，水封洞室将成为世界上第一个商业石油储备项目。在地下水位以下的裂隙岩石中挖掘的系统将能够储存 300 万立方米，即约 250 万吨。在线新闻媒体澎湃新闻报道，该项目的成本约为 30 亿元人民币（ 4200万美元）。与地上石油储存设施相比，国有的中国海洋石油总公司（中海油）的该项目的建设成本将降低20％，运营成本将降低一半，据新华社报道。该项目预计耗资约30亿元。图片：中海油其他储运设施将建设在地上，预计2026年竣工投产。刘大平中海油石化进出口有限公司董事长表示，该项目将有助于保障该地区的能源安全。“将为中国东部和长江沿岸地区提供稳定的原油供应。”刘说.“[这对于动态平衡当地石油供需、应对重大能源供应危机以及能源行业数字化转型具有重要意义。”中国不断在美国的注视下，在贸易和能源问题上向阿拉伯国家示好中国是世界上最大的原油买家，其所需的大部分产品都是进口的。因此，能源安全是其政策议程的重要议题，特别是在地缘政治紧张局势加剧石油和天然气价格波动的情况下。去年，中国进口了 5.082 亿吨原油。沙特阿拉伯是其最大的燃料来源国，供应8750万吨，其次是俄罗斯，供应8620万吨。为了稳定供应，中国还更加频繁地与其他海湾国家交流，深化油气合作中国还于2007年建立了战略原油储备。虽然尚不清楚该储备有多大，但人们普遍认为中国已经储存了大量原油2020 年 3 月和 4 月价格暴跌时，中国开始加大库存力度。中国还投资了商业原油储备，并开始运营其最大的商业原油储备2月，位于东部城市东营的储存设施。东营设施也是由中海油投资的，可储存约500万立方米，即约425万吨原油。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244560/chinese-oil-giant-cnooc-looks-underground-store-fuel-reserves?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港首次“仅限爱国者”区议会民意调查反映了两个城市的政治故事，一些人急于投票，另一些人则回避投票</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244575/hong-kongs-first-patriots-only-district-council-poll-reflects-political-tale-two-cities-some-eagerly?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244575/hong-kongs-first-patriots-only-district-council-poll-reflects-political-tale-two-cities-some-eagerly?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被监禁的诺贝尔和平奖获得者纳尔吉斯·穆罕默迪在颁奖典礼上抨击伊朗“残暴和反妇女的宗教”政权</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244574/jailed-nobel-peace-prize-winner-narges-mohammadi-blasts-irans-tyrannical-and-anti-women-religious?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244574/jailed-nobel-peace-prize-winner-narges-mohammadi-blasts-irans-tyrannical-and-anti-women-religious?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管区议会选举重叠，人群仍涌入香港粉红点庆祝自 2018 年以来首个户外 LGBTQ 嘉年华</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244570/crowds-flock-hong-kongs-pink-dot-celebrate-first-outdoor-lgbtq-carnival-2018-despite-overlapping?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.10 21:58粉红点香港 2023 首次回归户外2018.摄影：Sun Yeung周日数千人身着粉红服饰涌向香港最大的LGBTQ嘉年华，这是自2018年以来首次在户外举行，主办方称最近备受争议的同性运动会然而，在警方要求结束在西九龙文化区举行的活动后，粉红点香港2023嘉年华的所有公开演讲均被取消。由于担心附近烟花表演的人群控制问题，提前一小时于晚上 8 点开始。“我们不能削减娱乐节目，因为他们已经排练过了，”嘉年华联合主办方梁兆辉表示。 “所以我们决定删掉所有相关机构的分享演讲。”组织者允许有限数量的参观者参观西九龙嘉年华。相片：杨新梁振英表示，他承认，区议会选举恰逢烟花表演，警方资源分散，对警队应对突发情况构成挑战。一年一度的狂欢节期间发生了任何冲突。警方消息人士早些时候表示，在周日修改后的投票期间，将在全市部署多达 12,000 名警察，以加强安全。“警察在周四和周五的会议上提出了几项要求，”他说。 “作为组织者，我们尽力满足他们的需求。”组织者在闭幕式上表示，香港举办了“有史以来最好的同性恋运动会”他还指出，警方检查了下午去会场发现，主办方严格限制参加人数不超过3500人。“我相信，如果今年我们能够成功地将活动带回户外，做出一些让步也是很合理的。”在某些细节上，”梁说。 “我们不能失去社区意识。”今年的嘉年华以“爱大声”为主题，设有70多个商店和社区摊位，包括工艺品和宠物领养，还有本地歌手的特色表演并在主舞台上变装皇后。嘉年华举办了70多个商店和摊位，包括宠物收养。图片：Sun Yeung42岁的项目经理Wilson Jiang与妻子和三岁的女儿一起在嘉年华度过了一个下午，他说他尽管有人反对该活动，但每个展位都受到欢迎。“包容性很重要，”蒋说。 “这是一个免费的活动，每个人都可以找到自己喜欢的摊位，坐在草坪上享受美好的天气和音乐，享受一天的休息。“我尊重那些反对同性恋运动会和粉红点活动的人，但想要参与的人也应该得到同样的尊重。”粉红点香港2023于西区艺术公园举行九龙文化区。图片：Sun Yeung参加者中有香港同志运动会联席主席Alan Lang，他表示对香港变得更加积极和积极的变化感到惊讶上个月的奥运会结束后，我们对社区持乐观态度。他补充道：“很高兴看到 LGBTQ 社区在为期 9 天的奥运会后再次蓬勃发展，今天又在 Pink Dot 再次蓬勃发展。 ”立法会议员何君尧上周称嘉年华与选举重叠是“分散注意力”，并敦促人们不要参加“不健康”的活动。何君尧表示，上个月，反 LGBTQ 立法者也以国家安全为由呼吁当局停止同性恋运动会。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244570/crowds-flock-hong-kongs-pink-dot-celebrate-first-outdoor-lgbtq-carnival-2018-despite-overlapping?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于担心禽流感，新加坡暂停从日本、美国、加拿大、法国和其他国家部分地区进口家禽</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244566/singapore-suspends-poultry-imports-parts-japan-us-and-other-countries-over-bird-flu-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.10 21:20新加坡暂停从日本和美国部分地区进口家禽流感恐惧。图片来源：Shutterstock新加坡已暂停从受高致病性H5N1禽流感疫情影响的国家的多个地区进口生禽肉和禽肉产品。这些这些地区包括日本四个县——佐贺县、茨城县、埼玉县和鹿儿岛县——以及美国、加拿大、法国、比利时和德国的几个地区。在 12 月 8 日发给肉类和鸡蛋贸易商的通知中，新加坡食品局（SFA）表示，临时限制是鉴于高致病性禽流感（俗称禽流感）而实施的。“符合世界动物卫生组织指导方针的热处理家禽产品日本进口通知称，禽流感疫苗是中国禽流感从欧洲、非洲蔓延的“最佳防御”热处理家禽是指根据世界动物卫生组织的指导方针进行处理的产品。禽流感，在过去几年中导致数亿只禽类被扑杀，通常秋季和冬季欧洲发生罢工。最近在柬埔寨、日本和韩国的农场也发现了这种情况。日本媒体 NHK 在 11 月报道称，佐贺县当地政府将在受影响的农场扑杀约 4 万只鸟类。检疫官员韩国全罗南道务安市的一个农场在检测到 H5N1 禽流感高致病性毒株后扑杀鸭子。图片：EPA-EFE根据SFA的数据，2022年，新加坡批准了30个国家作为家禽来源，包括鸡、鸭、火鸡、鹅和鹌鹑。巴西、马来西亚和美国是新加坡鸡肉的最大来源。SFA 在今年早些时候的一份媒体声明中表示，作为认证的一部分，它会对这些国家进行评估，以确保它们已采取措施确保出口家禽、家禽产品和鸡蛋不含有高致病性禽流感（HPAI）。“此外，国家林业局监测全球高致病性禽流感疫情，并采取措施暂停来源该机构在 2 月份关于全球禽流感疫情的声明中补充道。南极地区首次发现禽流感“我们暂停从这些地区进口受高致病性禽流感影响的产品，或只允许经过热处理以灭活高致病性禽流感病毒的产品。”SFA表示，新加坡家禽养殖场和屠宰场还必须采取生物安全措施，例如防止野鸟与其家禽接触“国家林业局对当地家禽养殖场和屠宰场进行检查，并对进口活禽和当地农场的家禽进行禽流感检测，”该机构在其网站上表示。世界卫生组织担心禽流感可能“更容易”感染人类世界卫生组织总干事谭德塞表示，传播给人类的风险很低。但作为预防措施，建议人们不要接触死亡或患病的野生动物。为了尽量减少感染禽流感的风险，国家林业局表示，消费者应彻底煮熟家禽。处理生禽产品后应用肥皂洗手。该机构补充说，人们在海外也应避免接触野鸟和活禽。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244566/singapore-suspends-poultry-imports-parts-japan-us-and-other-countries-over-bird-flu-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港区议会选举：跨境选民称赞当局帮助他们参与周日的投票</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244568/hong-kong-district-council-election-cross-border-voters-praise-authorities-help-getting-involved?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244568/hong-kong-district-council-election-cross-border-voters-praise-authorities-help-getting-involved?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新疆：美国将更多中国官员和企业列入制裁名单</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244558/xinjiang-us-adds-more-chinese-officials-and-companies-sanctions-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.10 21:00美国对两名中国官员和三名中国官员实施新制裁中国公司涉嫌在新疆侵犯人权。照片：美联社美国又制裁了另外两名中国官员，原因是他们涉嫌在新疆西部地区侵犯维吾尔族和其他少数民族的人权。美国财政部外国资产控制办公室周五表示，制裁对象为新疆北部伊犁哈萨克自治州前警察局长高奇和负责该事件的中共统战部官员胡联合。该办公室表示，已冻结这些官员在美国的资产，并禁止任何“美国人”或任何位于美国的人处理这些财产，除非他们有办公室的许可——许可很难获得。向高或胡提供金钱或物品的金融机构和其他人也可能受到二次制裁。同日，美国国务院禁止高和胡入境美国。专家组告诉美国海鲜供应链，中国侵犯人权的时机已经成熟制裁是最新的制裁美国采取一系列措施惩罚涉嫌参与迫害新疆维吾尔族及其他少数民族和宗教少数群体的中国公司和个人。华盛顿又将三家中国公司列入制裁名单，指责它们通过劳动实践招募和剥削少数民族。一家公司从事糖生产，另一家公司从事纺织业，第三家公司从事电力供应和电池配件。美国的限制此前，该公司专注于产自新疆的棉花、西红柿、纺织品和多晶硅——这是制造太阳能电池的关键材料。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示，中国谴责这些制裁。 p&gt;“这种行径粗暴干涉中国内政，公然违反国际关系基本准则，严重损害中美关系”。高职业警官，2009年至2022年担任伊犁地区公安局党委书记、局长。2017年任伊犁地区政法委副书记。胡一直担任副书记。至少自 2016 年起担任统战部第九局局长。统战部的微信帐号称，该局负责协调和指导与确保稳定、民族团结、政治意识形态、经济发展、教育和劳动有关的政策。新疆。它还负责研究“重要和敏感​​问题”。胡是 2021 年因涉嫌侵犯人权而受到美国国务院制裁的四名官员之一。 2018年，胡锦涛向联合国消除种族歧视委员会表示，新疆不存在“再教育中心”或“反极端主义培训中心”。联合国人权高专办2022年报告办公室表示，在当局打击恐怖主义和“极端主义”的战略和政策方面，新疆发生了严重侵犯人权的行为。报告称，模糊的概念赋予官员广泛的自由裁量权，可以在缺乏监督的情况下行使权力，导致 2017 年至 2019 年间，新疆“职业教育培训中心”等设施中“大规模任意剥夺维吾尔族和其他以穆斯林为主的社区成员的自由”。北京表示，新疆不存在拘留营，只有“职业教育培训中心”作为“去极端化”和反恐学校。它拒绝接受联合国报告，称其为“虚假信息的拼凑而成”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244558/xinjiang-us-adds-more-chinese-officials-and-companies-sanctions-list?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在联合国敦促停火之际，以色列坦克在加沙爆炸的“可怕之夜”抵达汗尤尼斯中心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244563/israeli-tanks-reach-centre-khan-younis-during-dreadful-night-explosions-gaza-un-presses-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244563/israeli-tanks-reach-centre-khan-younis-during-dreadful-night-explosions-gaza-un-presses-ceasefire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“在解放军的监视下”：北京发射更多卫星，台湾警告警惕军事追踪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3244362/under-plas-watchful-eye-taiwan-warned-military-tracking-beijing-sends-more-satellites?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3244362/under-plas-watchful-eye-taiwan-warned-military-tracking-beijing-sends-more-satellites?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京批评者、俄罗斯反对派领袖阿列克谢·纳瓦尔尼在监狱中“晕倒”，五天后杳无音讯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3244553/putin-critic-and-russian-opposition-leader-alexei-navalny-fainted-jail-not-heard-5-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.10 19:38俄罗斯反对派领袖阿列克谢·纳瓦尔尼在监狱中显然晕倒了。照片：路透社被监禁的俄罗斯反对派政治家阿列克谢·纳瓦尔尼的助手对这位 47 岁的克里姆林宫批评者的健康状况表示进一步担忧。纳瓦尔尼的团队一直无法在他被关押的俄罗斯战俘营中与他联系五天。由于反对派活动人士在法庭听证会上没有像往常一样通过视频联系，纳瓦尔尼的团队于周五对他的健康和生存发出了警报。纳瓦尔尼的发言人基拉·亚米什 (Kira Yarmysh) 周六表示，目前还没有任何消息。五天来，纳瓦尔尼的律师一直试图联系他，但遭到俄罗斯当局的拒绝。亚米什说，上周他出现头晕并躺在床上后，监狱工作人员给他打了点滴。 被监禁的克里姆林宫评论家阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 认为瓦格纳叛乱是一个“笑话”“我们上周了解到，他发生了严重的健康相关事件。纳瓦尔尼的生命面临巨大危险。纳瓦尔尼反腐败基金会主席玛丽亚·佩夫奇赫 (Maria Pevchikh) 本周早些时候在社交媒体平台 X 上发帖称，“他现在完全处于孤立状态”。纳瓦尔尼的团队表示，俄罗斯监狱官员将其归咎于停电。缺少视频链接。据纳瓦尔尼的助手称，来自或寄给纳瓦尔尼的信件已经一周没有送达。批评军队的俄罗斯将军与他的妻子被发现死亡&lt; /h3&gt;纳瓦尔尼被关押在莫斯科以东约 260 公里的弗拉基米尔地区科夫罗夫镇的一个战俘营中。他因以下原因被判处 19 年监禁：国际上将其视为捏造的指控，以压制他对弗拉基米尔·普京总统的批评。纳瓦尔尼有长期的健康问题，他于 2020 年在西伯利亚被神经毒剂中毒而幸存。克里姆林宫否认试图杀人他并拒绝评论他的案件，称他受到与其他囚犯一样的待遇。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3244553/putin-critic-and-russian-opposition-leader-alexei-navalny-fainted-jail-not-heard-5-days?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家利用遗传学提高玉米铁含量，为全球贫血患者带来希望</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244550/chinese-scientists-use-genetics-boost-iron-content-corn-offer-hope-anaemia-sufferers-worldwide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.10 18:30虽然 161 个国家/地区的人们吃玉米，但这一比例明显更高在低收入和中低收入国家以及非洲很常见。照片：新华社中国科学家表示，这一发现背后的中国科学家表示，一种提高玉米铁含量的新方法可能会解决全球范围内这种必需矿物质的缺乏问题。据中央电视台周日报道，中部省份河南省正在试验种植谷物，这为未来高产、富含铁的丰收带来了希望。据研究人员称，他们的基于基因的方法帮助玉米粒的铁含量提高到每公斤70.5毫克，是现有品种的两倍多。中国农业科学院作物科学研究所和河南农业大学团队上周在同行评审期刊《科学》上发表了他们的研究结果。铁是免疫和神经系统发育和细胞生长以及调节能量代谢的关键营养素。美国国立卫生研究院建议男性每天摄入 8 毫克，女性每天摄入 18 毫克铁。缺铁是导致贫血的最常见原因，贫血是一种身体没有足够健康红细胞的疾病。膳食铁摄入不足、生长期铁需求增加以及寄生虫感染或青春期月经导致失血都可能导致这种情况发生。美中联合研究挑战玉米起源理论世界卫生组织估计，大约 40% 的 6 个月至 5 岁儿童患有贫血，超过三分之一的孕妇和 30% 的 15 至 49 岁女性患有贫血。 它建议对玉米等主食进行工业强化铁，并强调美洲和非洲的一些国家多年来一直在这样做，玉米是这些国家饮食的主要组成部分。在最近发表的研究中，中国团队鉴定了一种调节玉米粒中铁浓度的基因，并发现增加其表达水平可以提高铁含量——基因表达是DNA中存储的信息指导细胞形成的过程。主要作者、作物科学研究所玉米分子育种研究室主任李文学表示，该团队已经能够在不影响产量的情况下将铁装载到玉米粒中，从而解决了长期存在的问题。“补充铁质是一种可行的解决方案，但成本相当高，”研究所的新闻稿援引李的话说。“提高日常作物的铁含量可以从根本上解决问题以低成本改善广大人群的铁营养状况，这对于以玉米为主食的发展中国家尤为重要。国际调查显示，玉米是第三大消费主食仅次于大米和小麦的世界粮食。去年发表在《粮食安全》杂志上的一项研究称，虽然 161 个国家的人们吃玉米，但这种情况在低收入和中低收入国家和地区明显更常见研究人员发现，东部和南部非洲的 9 个国家以及南美洲的另外 7 个国家的人们每年人均食用超过 50 公斤的玉米。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244550/chinese-scientists-use-genetics-boost-iron-content-corn-offer-hope-anaemia-sufferers-worldwide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 10:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>