<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 21:16:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普邀请中国汽车制造商可能会促进美国向电动汽车的转型</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272854/donald-trumps-invitation-chinese-carmakers-might-boost-us-transition-evs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272854/donald-trumps-invitation-chinese-carmakers-might-boost-us-transition-evs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国舞蹈课持刀伤人案青少年嫌疑人被罕见裁定姓名 以反击虚假信息</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272855/teenage-suspect-uk-dance-class-stabbings-named-rare-ruling-counter-misinformation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272855/teenage-suspect-uk-dance-class-stabbings-named-rare-ruling-counter-misinformation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平罕见致信敦促香港企业家在中国改革中发挥重要作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3272845/xi-jinping-sends-rare-letter-hong-kong-entrepreneurs-play-major-role-nations-reform?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3272845/xi-jinping-sends-rare-letter-hong-kong-entrepreneurs-play-major-role-nations-reform?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台风盖米造成湖南死亡人数增至 30 人，另有 35 人失踪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3272849/typhoon-gaemis-hunan-toll-rises-30-dead-35-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.01 23:26周三，紧急救援人员正在修复中国中部湖南省涓水河一处溃堤。周日，湖南省遭遇强降雨，溃堤发生。图片来源：新华社/EPA-EFE据国家媒体周四报道，自台风盖美登陆湖南省以来，已有 30 人死亡，35 人失踪。人员伤亡发生在资兴市，台风引发的严重洪水、泥流和山体滑坡使该市 11.8 万居民受到影响。上周，台风盖美横扫菲律宾和台湾，造成严重破坏。上周末，台风盖美首先袭击了中国福建省和江西省，随后移至内陆，袭击了湖南省，造成 120 多万人受灾。据新华社报道，截至周四中午，资兴市被洪水破坏的道路和通讯设施已修复，失踪人员的搜救工作仍在继续。“部队仍在前线紧张有序地工作，将尽一切努力搜寻和营救新华社报道称，“要按照不放弃任何一线希望的要求，搜寻失踪人员，全力做好救灾工作。”无人机勘测资兴市暴雨灾害损失情况。图片来源：新华社台风“盖米”连日来带来史无前例的暴雨，全省 150 多万亩农田被淹。据新华社报道，国家防灾减灾救灾委员会周四将湖南省灾害应急响应级别提升至二级，以更好地协调救灾工作，支持地方政府救助受灾群众。国务院总理李强周四抵达湖南视察灾情，要求当地官员“全力做好防洪救灾工作，确保人民生命财产安全”。中国最高领导层上周命令官员做好应急准备，因为在这个不寻常的夏季台风季节，中国面临着很高的洪灾风险。包括“盖米”在内，截至 7 月底，今年太平洋已生成 4 个台风，大约是去年同期的一半。平均水平。但其中有三场台风登陆中国，而平均年份通常只有两次半。国家气象局预测，8 月份将有两到三次台风袭击中国，可能影响南部和东部沿海地区。它们还可能沿非台风通常的路径向长江以北移动，给北部地区带来麻烦。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3272849/typhoon-gaemis-hunan-toll-rises-30-dead-35-missing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波音公司的第一位工程师来自中国。现在它主要从印度招聘员工</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3272745/boeings-first-engineer-came-china-now-it-hires-mostly-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3272745/boeings-first-engineer-came-china-now-it-hires-mostly-india?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>火灾发生后，香港检查了 700 栋旧建筑，发出了 5,000 条消防安全警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272847/hong-kong-issues-5000-fire-safety-warnings-after-700-old-buildings-checked-following-deadly-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.01 23:06四月份，New Lucky House 发生火灾，造成五人死亡。图片：Jelly Tse香港当局在检查了大约 700 栋高风险旧楼后，已发出了超过 5,000 次消防安全警告。这些高风险旧楼于 4 月在一个老旧的住宅和商业大楼发生致命大火后被确定。消防处自 5 月以来加强了执法行动，检查了旧式综合楼宇，截至 7 月已发出了超过 5,000 份火灾危险消除通知，其中 32% 的警告涉及防烟门未正确关闭。“大多数警告与人为因素有关，包括防烟门被楔开和逃生路线被堵塞，这些都是可以避免的，”消防局副局长容锦雄周四表示。防烟门损坏占通知数量第二多，占 28%。“每个人都可以通过关闭防烟门来帮助提高建筑物的消防安全，”容锦雄说。 今年 4 月，位于人口稠密的油麻地的 60 年楼龄的新鸿基大厦发生大火，造成 5 人死亡，43 人受伤。此次事故让人们关注到楼宇不符合消防安全指示这一长期存在的问题，促使政府加大执法力度。容先生表示，截至 7 月底，警方已对 1,000 栋目标楼宇中的 700 栋进行了检查。他表示，预计调查可于今年年底完成。他补充说，约有25%的楼宇位于油尖旺区，另有12%位于东区，而深水埗则占11%。他表示：“截至目前，我们观察到‘三无大厦’不遵守消防安全指示的问题并不特别严重。”他补充说，当局希望在明年第一季度评估巡查情况。“三无大厦”是指没有成立业主立案法团或任何形式的居民组织，也没有聘请物业管理公司的大厦。与此同时，今年首六个月，该署因不遵守消防安全指示而检控了1,000多起案件。这些警告为业主提供了改善其建筑物消防安全标准的指导。到目前为止，今年被起诉的案件数量是 2023 年总数的三倍。容先生补充说，如有需要，该部门将给予相关利益相关者时间跟进警告。“如果相关业主试图解决需要时间跟进的问题，我们将延长他们开展工作的期限，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272847/hong-kong-issues-5000-fire-safety-warnings-after-700-old-buildings-checked-following-deadly-blaze?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港铁人三项运动机构称奥运选手潜水服受损是“激烈比赛”所致</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272843/hong-kong-triathlon-body-says-olympic-athletes-wetsuit-damage-result-intense-competition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.01 21:56 铁人三项游泳环节中，潜水服故障导致严重问题，Jason Ng 离开水中。图片来源：新华社香港铁人三项管理机构表示，吴泰朗在巴黎奥运会游泳比赛中因潜水服撕裂而影响成绩，潜水服没有问题。吴泰朗的紧身潜水服和拉链在与另一名运动员“身体接触”后受损，进水造成阻力，他无法再拉上。但中国香港铁人三项协会周四表示，这一事件并不意味着潜水服有问题。协会发言人表示：“游泳阶段拉链意外受损是由于运动员之间激烈的竞争和身体对抗造成的，并不反映某个品牌的质量问题。”就在协会发表上述言论的前一天，24 岁的吴泰朗表示，他在与南非选手杰米·里德尔的游泳比赛中取得了不错的开局。他的潜水服被撕破，当时他正与铁人三项运动员争夺冠军。比赛刚开始 200 米，两人就在塞纳河上的一座桥下挤在一起。拉链卡在了他背部的一半位置，这位奥运会新秀无法将其拉回，最终被远远地甩在了后面。Jason Ng 展示了他的潜水衣受损情况以及拉链被卡住的情况，拉链在铁人三项游泳比赛中造成了阻力。照片：Mike Chan铁人三项运动员黄子滔周四在电台节目中表示，此类事件很少见，但他的泳衣曾被“撕开”过一次。“很少看到拉链开着，但这是可以预见的，”黄子滔说道。“归根结底，游泳比赛中运动员之间的身体接触更多。我们预料到会有接触。”黄解释说，铁人三项运动员的泳衣是专门为防止水进入而设计的。但如果拉链打开，水可能会进入并造成阻力，从而减慢游泳者的速度。黄说，在这种情况下，参赛者无能为力，他们只能坚持下去。他补充说，铁人三项运动员没有太多时间停下来尝试修理损坏的潜水服。黄的观点得到了教育大学健康和体育高级讲师 Lobo Louie Hung-tak 的支持，他强调说，吴的装备是根据运动科学专门设计的，不应该出现问题。他补充说，这是一个不幸的事件，但在这项艰苦的比赛中，公开水域游泳部分偶尔会发生身体接触，其中还包括骑自行车和跑步。吴后来在 40 公里的自行车比赛中以 18.7 公里的成绩完赛，是五场比赛中的55名未能完成比赛的选手中排名第一。这位铁人三项运动员表示，经过两年的努力，他的奥运希望在游泳比赛开始仅两分钟就破灭了，这令人心碎。他说，尽管他在自行车比赛中拼尽全力避免被淘汰，但他“毫无建树”并且“甚至没有完成比赛”。该协会表示，不会纠结于令人遗憾的情况，无论损害是由于激烈的竞争还是可能的故意破坏造成的。“相反，我们应该给杰森一些时间和空间来处理情绪和事件，让他重新振作起来，重新专注于训练，”发言人说。“我们希望在未来的比赛中，他将有机会再次向大家展示他真正的能力。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272843/hong-kong-triathlon-body-says-olympic-athletes-wetsuit-damage-result-intense-competition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯将与西方进行大规模囚犯交换 释放美国记者和前海军陆战队员--美国媒体</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3272842/russia-free-us-reporter-and-former-marine-major-prisoner-swap-west-us-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3272842/russia-free-us-reporter-and-former-marine-major-prisoner-swap-west-us-media?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼希望香港挖掘其投资潜力，计划举办首届商业论坛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272836/indonesia-wants-hong-kong-tap-its-investment-potential-plans-first-ever-business-forum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272836/indonesia-wants-hong-kong-tap-its-investment-potential-plans-first-ever-business-forum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为和平努力的一部分，中国外交部长访问乌克兰的时机是否合适？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272825/timing-right-chinas-foreign-minister-visit-ukraine-part-peace-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.01 21:00 德米特罗·库列巴与王毅在乌克兰部长访华期间合影。图片：AP中国分析人士表示，乌克兰邀请中国外交部长王毅访问该国，这可能表明基辅越来越希望北京提供支持，但他警告称，交战双方愿意参与到何种程度仍有待观察。上周，乌克兰外交部长德米特罗·库列巴访华，这是他自 2022 年 2 月战争爆发以来的首次访华。库列巴告诉王毅，如果莫斯科本着“善意”行事，乌克兰很乐意与俄罗斯对话。中国人民大学欧洲问题专家王义桅表示，在乌克兰及其西方支持者的立场“软化”之际，王毅访问乌克兰是“好时机”。王毅表示，唐纳德·特朗普可能重返白宫——他曾吹嘘说，如果他获胜，他可以在 24 小时内结束战争——以及欧洲议会中反对进一步帮助乌克兰的右翼政客的存在感增加，这些都引发了人们对国际社会对基辅的支持将持续多久的质疑。王毅表示，乌克兰总统泽连斯基担心“乌克兰可能被西方‘牺牲’”。他补充道：“就连欧洲现在也希望中国在调解中发挥更大作用……中国也看到了紧迫性，愿意为此作出努力。”王义桅表示，中国外交部长的出访可能会为泽连斯基与习近平会晤铺平道路——最有可能的会面是在今年秘鲁举行的亚太经合组织峰会或巴西举行的G20会议等国际会议上。自战争开始以来，这位中国领导人已与弗拉基米尔·普京多次会面，誓言深化与俄罗斯的合作，但在此期间，这位中国领导人只与泽连斯基通了一次电话。在向中国外交部长发出邀请之前，包括美国总统乔·拜登在内的一系列高级政治人物已经访问了乌克兰。王义桅表示，中国还可能推动邀请俄罗斯参加G20会议，这可能为普京与一些西方领导人直接沟通铺平道路。中国外交部长特使欧亚事务部李辉正在对巴西、南非和印度尼西亚进行第四次和平之旅，寻求为中国和巴西 5 月份发布的六点计划争取支持，该计划呼吁俄罗斯和乌克兰进行谈判并停火。意大利总理乔治娅·梅洛尼在上周访华期间表示，中国可能成为和平谈判的“关键参与者”，但警告称，北京与俄罗斯的密切经济联系是“巨大摩擦”的根源。泽连斯基周二在接受法新社等法国媒体采访时也将北京描述为“关键参与者”。然而，他强调，他不希望中国充当调解人，而是希望中国向俄罗斯施压。“如果中国愿意，它可以迫使俄罗斯结束这场战争，”他表示。位于北京的中国与全球化智库副总裁高志军表示，他并不认为王毅“绝对有必要”访问乌克兰，如果交战双方愿意谈判，中国可以提出举行闭门会谈。他说，乌克兰可能更愿意尽快开始这些会谈，因为如果特朗普重返白宫，乌克兰可能“缺乏灵活性”来做出“独立”决定。“中国成功地在沙特和伊朗之间以及巴勒斯坦的 14 个派别之间进行调解……但在结果公布之前，[他们的谈判]并没有公开，”高志军说，他也是中国东部苏州大学的客座教授。“关键是这次会议的目的是什么？中国一直表示，如果双方（乌克兰和俄罗斯）甚至不想谈判，中国的作用将非常有限。”王毅在会见库列巴时承认，谈判的时机“尚未成熟”。俄罗斯表示，如果乌克兰同意放弃北约成员国身份并移交俄罗斯试图吞并的四个省份等条件，俄罗斯愿意与乌克兰谈判。乌克兰拒绝了这些条件，并表示俄罗斯必须撤出所有被占领土。当被问及上周库列巴的言论时，克里姆林宫发言人表示，乌克兰需要做出更多澄清并采取行动。中国人民大学的王毅表示，莫斯科的态度至关重要，目前它似乎对谈判不感兴趣。“任何调解都需要与俄罗斯协调……不能仅由中国单方面发起，”他补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272825/timing-right-chinas-foreign-minister-visit-ukraine-part-peace-efforts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>资深人士称，中国今年夏天可能实现芯片制造工具的“基本自给自足”</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3272831/chinas-basic-self-sufficiency-chip-making-tools-could-come-summer-veteran-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.01 21:00近年来，美国出口限制不断升级，使得中国企业更难获得先进的芯片制造设备。图片来源：路透社据一位业内资深人士称，到今年夏天，中国可能即将实现芯片制造工具的基本自给自足，而几年前这似乎还不太可能，尽管中国在技术复杂程度上仍落后美国数年。上海上市公司中微半导体设备有限公司（AMEC）董事长兼首席执行官尹志耀在上周的一次小组讨论中表示，尽管在“质量”和“可靠性”方面存在差距，但中国的半导体供应链可以实现自给自足，这为美国的限制可能加速中国芯片产业的发展提供了新的证据。“我原本以为我们至少需要 10 年才能找到解决方案，但在过去两年里，通过数百家公司的共同努力，我们到今年夏天就可以实现基本自给自足，”尹志耀在 7 月 11 日的一场关于中国半导体设备的讨论中表示。尹志耀曾在 1984 年至 2004 年期间在硅谷工作，之后在中国成立了自己的公司。 22. 国家媒体中国中央人民广播电台在线发布了讨论视频。中微半导体设备中国区董事长兼首席执行官尹志耀在 2023 年 8 月的一次行业会议上发表讲话。图片来源：qq.com尽管中国芯片公司的能力落后于美国，但现年 80 岁的尹志耀——曾在英特尔、泛林集团和应用材料公司工作——表示他有信心中国能在未来 5 到 10 年内赶上该行业的佼佼者年。据报道，美国一直在考虑采取额外制裁措施，以切断中国晶圆代工厂获得更多半导体制造设备的渠道。据路透社周二报道，美国计划扩大其外国直接产品规则的管辖范围，该规则将限制中国从以色列、台湾、新加坡和马来西亚等国家进口半导体设备。自 2022 年 10 月以来，美国一直在加大对中国芯片行业的压力，当时它首次禁止向所有生产先进逻辑和内存芯片的中国晶圆代工厂出口设备。去年 10 月，出口管制规则进一步加强，禁止 ASML 向中国客户出售一些不太先进的紫外光刻系统。这些限制迫使中国供应商联合起来寻找可以应对其中一些限制的突破口。华海清科总经理张国明表示，这也为中国国内工具制造商打开了市场大门。华海清科是一家化学机械平坦化设备制造商。中微公司的尹先生表示，该公司蚀刻工具中使用的 60% 的零部件是在国内采购的，而其金属有机化学气相沉积工具中使用的 80% 的零部件是在国内采购的。然而，中国在取代所有进口工具方面还有很长的路要走。“在芯片工具领域，中国与全球顶尖企业仍有很大的差距，”尹先生说。据估计，国产工具占国内代工厂工具总数的 15% 到 30%。尹先生表示，光刻系统、离子注入工具和电子束检测系统是中国企业最薄弱的领域。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3272831/chinas-basic-self-sufficiency-chip-making-tools-could-come-summer-veteran-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国新型城镇化规划意在激发经济活力，但是否“鲁莽”？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3272832/chinas-new-urbanisation-plan-aims-energise-economy-it-rash-and-impetuous?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3272832/chinas-new-urbanisation-plan-aims-energise-economy-it-rash-and-impetuous?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国在暴力抗议后禁止“激进和恐怖分子”政党</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3272840/bangladesh-bans-militant-and-terrorist-party-following-violent-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.01 20:22抗议者要求为最近在达卡全国范围内发生的暴力事件中被捕和杀害的受害者伸张正义。图片：法新社孟加拉国周四取缔了 Jamaat-e-Islami 党、其学生派及其他附属组织，称该党为“激进和恐怖主义”组织，这是在数周的暴力抗议活动造成 200 多人死亡、数千人受伤之后在全国范围内采取镇压行动的一部分。孟加拉国总理谢赫·哈西娜及其政治伙伴指责 Jamaat-e-Islami 党、其伊斯兰 Chhatra Shibir 学生派及其他附属组织在最近学生抗议政府工作配额制度期间煽动暴力。美联社看到的一份官方通告中，孟加拉国内政部周四表示，这项禁令是根据反恐法实施的。自 7 月 15 日以来，全国至少有 211 人死亡，10,000 多人被捕。巴基斯坦卡拉奇，伊斯兰促进会的支持者手举印有哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼耶肖像的海报。该党由一位备受争议的伊斯兰学者于 1941 年在英国殖民统治期间创立。图片：AP孟加拉国伊斯兰大会党自 2014 年起被选举委员会取消注册，被禁止参加三次全国大选。2013 年，高等法院取消了该党的选举资格，称其党章反对世俗主义，违反了国家宪法。但是，该党并没有被禁止开展政治活动，例如举行会议、集会和发表声明。十年后，最高法院于 2023 年维持了高等法院的判决，结束了漫长的法律战，禁止该党参加选举或使用党徽。但最高法院再次没有彻底禁止它。伊斯兰大会党是由一位有争议的伊斯兰学者于 1941 年在英国殖民统治期间创立的，并在 1971 年孟加拉国脱离巴基斯坦独立战争期间反对孟加拉国成为独立国家。自 2013 年以来，该党的大多数高级领导人被绞死或监禁，因为法院在 1971 年判定他们犯有杀戮、绑架和强奸等危害人类罪。该党在 1971 年与巴基斯坦的九个月战争中组建了民兵组织来帮助巴基斯坦军队。孟加拉国在邻国印度的帮助下于 1971 年 12 月 16 日获得独立。孟加拉国称，战争期间有 300 万人死亡，20 万名妇女被强奸，近 100 万人逃往邻国印度。该党在 1971 年孟加拉国独立后被禁止孟加拉国的创始人兼哈西娜的父亲谢赫·穆吉布·拉赫曼执政期间，孟加拉国参与了大规模屠杀和暴行。​​该禁令于 1976 年解除，一年前拉赫曼及其大多数家庭成员在军事政变中遇刺身亡。只有哈西娜和她的妹妹谢赫雷哈娜在 1975 年访问德国时幸存下来。此前，Jamaat 也曾因其宗派角色在巴基斯坦被禁止两次，分别在 1959 年和 1964 年。该党周四没有立即做出回应，但该党主席沙菲库尔拉赫曼在周二晚间的一份声明中表示，必须谴责任何此类决定，此前哈西娜所属人民联盟的法律部长阿尼苏尔胡克表示，即将做出决定。“我们强烈谴责和抗议禁止孟加拉国伊斯兰大会党的非法、未经授权和违宪的决定。人民联盟领导的 14 党联盟是一个政治平台。一个政党或联盟不能对另一个政党做出决定，”拉赫曼说。“孟加拉国的法律和宪法没有授予这种权力。如果出现一个政党或联盟取缔另一个政党的趋势，就会导致混乱和国家秩序的崩溃，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3272840/bangladesh-bans-militant-and-terrorist-party-following-violent-protests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于禁止喂食野生动物，香港各热点地区的鸽子数量下降</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3272839/hong-kongs-pigeon-population-drops-hotspots-across-city-amid-wildlife-feeding-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3272839/hong-kongs-pigeon-population-drops-hotspots-across-city-amid-wildlife-feeding-ban?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚洲需要紧急援助来扭转海洋热浪的趋势</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3272484/asia-needs-urgent-help-turn-tide-ocean-heatwaves?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3272484/asia-needs-urgent-help-turn-tide-ocean-heatwaves?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>