<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Feb 2024 09:13:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>随着债务危机恶化，中国建筑商弘阳地产在香港面临清盘威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3252178/chinese-builder-redsun-properties-faces-winding-threat-hong-kong-debt-crisis-goes-bad-worse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.16 16:00这张拍摄于 2022 年 12 月的航拍照片显示了位于中国东部江苏省。法新社图片随着中国房地产市场努力克服三年来的困难，弘阳地产集团的债务危机日趋严重，自2022年中期以来，该集团已拖欠多只离岸债券的付款。暴跌。一些债券持有人现已采取行动，要求开发商停业。纽约梅隆银行（伦敦分行）已向该公司提交清盘申请，理由是该公司未能偿还至少 2.285 亿美元，该公司在周五向香港证券交易所提交的文件中表示。该债务与 2023 年 9 月到期的 2 亿美元两年期垃圾债券以及未付利息有关。根据备案文件，请愿书于 2 月 14 日在香港提交。听证会日期没有透露。 Redsun表示正在就此事寻求法律建议。根据 2021 年发布的债券发行文件，这家美国银行担任该债券的受托人。该诉讼凸显了这家总部位于江苏东部南京的开发商的迅速垮台不到六年前，该省才在香港上市。它还表明，由于北京的“三条红线”政策引发流动性紧缩，房屋销售大幅下滑，加上后来的 Covid-19 大流行，房屋销售量大幅下滑，一些外国债权人对许多中国建筑商失去了耐心。上个月，同一家香港法院在中国恒大集团未能重组约200亿美元的离岸债务后，向其发出清盘令。恒大集团的总负债高达 3,370 亿美元，恒大集团案被称为香港上市实体中最大的企业倒闭案。市场在恒大集团的清算令中看到了中国房地产的一线希望自2022年4月上次偿还离岸债券以来，弘阳集团已对其部分15亿美元美元债券违约，包括去年4月和9月。它于2022年8月聘请海通国际证券和年利达律师事务所作为外部顾问，以与债权人打交道。“高等法院没有就该请愿书进行任何听证会，也没有针对该公司发出清盘令。公司，”开发商在今天的文件中表示。红阳表示，已与部分债券持有人沟通寻求解决方案。红太阳地产集团董事长、控股股东曾焕沙。来源：年报公司董事长兼控股股东曾焕莎也面临着压力。根据上个月提交给交易所的文件，债权人 Serica Agency Limited 也因未能偿还 2.75 亿美元债券而申请取消其个人投资工具的赎回权。恒大的破产为恒大的破产打开了大门。独立市场分析师Louis Tse Ming-kwong表示，针对负债开发商的清盘申请增多。 “一些银行是债权人之一，而且它们也被列入名单，”他说。 “除了向法院寻求追索之外，他们还能做什么？”周五面临听证会的洛根集团（Logan Group）就幸运多了。高等法院驳回了债权人要求清算该集团两个关键部门的请求。最初提交请愿书的一群债券持有人在对这家深圳建筑商的重组建议感到满意后，计划撤回其行动。他们“对目前的情况相当满意”，并且没有其他债权人介入法官 Anthony Chan 在其判决中表示，以代替原请愿人。彭博新闻社的补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3252178/chinese-builder-redsun-properties-faces-winding-threat-hong-kong-debt-crisis-goes-bad-worse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>活动人士古思尧因抗议未遂被判入狱 9 个月，这是他根据香港殖民时代煽动叛乱法第二次被判入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252174/activist-koo-sze-yiu-jailed-9-months-over-protest-attempt-marking-his-second-prison-sentence-under?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.16 15:232021 年古思尧在东区法院外。78岁的维权人士是国安法生效以来第一个两次因煽动叛乱罪被定罪的人。图片：K. Y. Chen资深反对派人士古思尧因试图抗议去年“只爱国”的区议会选举，被判入狱九个月，这是他在洪氏治下第二次入狱。香港殖民时代的《煽动叛乱法》。周五，西九龙法院判处这位 78 岁的老人有罪，罪名是计划在香港选举办公室外扔“地狱钱”并揭开手工制作的棺材，棺材上印有抗议标语。 12 月 8 日，西九龙，即该市选民投票前两天。总裁判官苏伟德发现公开展示的目的是激起对新行政秩序的不满，并煽动对香港的仇恨香港政府和中央当局。“被告利用区议会选举，号召其他人拒绝投票结果，从而煽动抵抗，”该裁判官说，他得到了市领导的支持，听取了国家安全案件。西九龙法院以殖民时代煽动罪判处78岁古思尧有罪法律。相片：Jelly Tse所以说，古永锵在多年的活动中所建立的抗议惯例，即使用棺材和纸钱的目的，传达了推翻中国人的信息共产党政权。他强调，鉴于被告的藐视法律行为，有必要判处具有威慑力的刑罚，以防止效仿行为和2019年社会骚乱的死灰复燃。顾先生是被控企图或准备实施一项或多项具有煽动意图的行为，根据《刑事罪行条例》，初犯可判处最高两年监禁，再犯最高可判处三年监禁。煽动叛乱并不属于北京颁布的国家安全法概述的四种犯罪行为之一，但终审法院于 2021 年裁定，这一殖民时代的罪行能够威胁国家安全，并且适用于国家安全审判的法律原则“香港活动人士古思尧前往抗议时因煽动叛乱被捕”古是第一个被逮捕的人自 2020 年 6 月国家安全法生效以来，他两次被判煽动叛乱罪。此前，他因试图在 2022 年北京冬奥会之前抗议中国共产党而被判入狱九个月。这位退伍军人患有直肠癌的活动人士自去年12月8日被捕以来一直被拘留。那天早上，在计划于长沙湾库务大厦外举行示威活动的几个小时前，他被警方国家安全部门拘留。本月早些时候的审判听说，古先生准备了抗议横幅，声称该市是“一个国家” “两制”的治理原则已“送入太平间”，新的选举制度只允许忠于中国共产党的人参加。一名警方调查员表示，警方担心其意图抗议可能引发暴力和骚乱。香港回击美国领事馆关于国家安全法的言论辜在一次谨慎的采访中表示，反对派候选人被禁止竞选公职新政权下。他还指责政府剥夺居民的基本权利，导致该市政治发展的“大倒退”。这位活动人士似乎对周五的判决并不担心，并表示他的目的一直是促进民主和民主。 “几十年来，我一直参加和平请愿和示威……我很高兴成为这场社会运动的战士。我一直渴望成为民主和人权的战士和烈士。”他在缓解声明中说道。辜表示，在北京强加的国家安全统治下，香港正在经历“巨大灾难” 他形容香港人“一只脚踩在这个世界，另一只脚踩在黑社会”，并补充说“他们不能即使他们伤心地哭泣，也会找到他们的坟墓”。他的评论被治安法官打断，并警告他不要在法庭上发表政治演讲。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252174/activist-koo-sze-yiu-jailed-9-months-over-protest-attempt-marking-his-second-prison-sentence-under?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你听到回声了吗？也许，这可能是改善人工智能语音识别的答案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252076/do-you-hear-echo-probably-and-it-could-be-answer-improving-ai-speech-recognition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.16 15:30人类听到回声的方式可以在改善回声方面发挥重要作用自动语音识别。图片来源：Shutterstock根据中国科学家的开创性研究，人脑能够理解带有回声的语音，因为人们能够将声音分为两股——直接语音和回声。浙江大学的研究小组表示，这一发现可能为改进机器的自动语音识别铺平道路，以便从录音中生成更准确的转录本。“强烈的回声会严重扭曲包含关键信息的语音包络。该团队周五在同行评审期刊 PLOS Biology 上发表的一篇文章中写道。“当前的研究表明，听觉系统可以有效地恢复被回声衰减或消除的语音包络低频分量，为可靠的语音识别提供合理的神经基础。”研究人员写道。任何地方都可能有回声——从在线会议到大型礼堂的讲座。而且它会让人们更难理解所说的内容。为了确定人类如何仍然能够理解这种扭曲的言语，科学家们研究了当人们聆听带有回声的录音时大脑的反应。 为此，研究人员招募了约 50 名年龄在 19 岁至 33 岁之间的以中文为母语的人，并向他们播放小说片段的中文旁白，有回声或无回声.参与者在安静的房间里通过耳机收听音频，同时通过脑磁图（MEG）记录他们的神经反应。这是一种非侵入性测试，可测量大脑中电流产生的磁场，以绘制其活动图。研究人员随后向参与者提出理解问题，以检查他们对故事的理解。分析表明，无论有任何回声，他们理解内容的准确度都高于 95%。科学家将收集到的神经信号与两个计算模型进行了比较。他们发现，第二个模型比模拟大脑适应回声的模型更好地解释了神经活动，该模型将声音分为原始语音及其回声的两个处理流。该团队表示分离听觉流的能力对于在拥挤的环境中专注于特定的说话者（例如在聚会上进行对话）以及在混响空间中清楚地理解某个说话者可能很重要。人工智能工具，例如ChatGPT 是投资分析领域的一场“革命”：贝莱德主要作者、杭州浙江大学生物医学工程与仪器科学学院研究教授丁鼐表示，新发现可以用来改善机器处理回声录音的方式。他说，由于深度学习的进步，将语音转换为文本的自动语音识别技术近年来得到了快速发展。深度学习是一种机器学习和人工智能 (AI) 技术，可训练计算机像人类一样处理数据，并使计算机能够执行图像识别和语音识别等任务。丁，研究脑科学和人工智能，说：“这一发现表明了开发算法的潜力，可以识别和分离音轨中的声源，就像大脑的工作方式一样，使语音识别更加准确。“我们还可以用更多的东西来训练机器他表示，未来人工智能的发展方向之一是让系统具备处理无需用户预处理时可能出现的问题的技能。数据的输入和过程中的干扰，让AI更智能、更强大。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252076/do-you-hear-echo-probably-and-it-could-be-answer-improving-ai-speech-recognition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃及为担心拉法外逃而在加沙边境准备避难所：消息来源</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252170/egypt-preparing-shelter-area-gaza-border-feared-rafah-exodus-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252170/egypt-preparing-shelter-area-gaza-border-feared-rafah-exodus-sources?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中澳关系：北京考虑取消关税，酿酒商增加香港出口量“希望大门能打开”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3252171/china-australia-relations-winemakers-hong-kong-shipments-hoping-door-will-open-beijing-ponders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3252171/china-australia-relations-winemakers-hong-kong-shipments-hoping-door-will-open-beijing-ponders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关逮捕7名涉嫌通过“傀儡”银行账户、空壳公司洗钱金额破纪录140亿港元的犯罪集团</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252158/hong-kong-customs-arrests-7-connection-syndicate-laundered-record-breaking-hk14-billion-through?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.16 13:53香港海关展示反腐行动中检获的部分货物- 洗钱活动。照片：Dickson Lee香港海关逮捕了七名涉嫌参与洗钱集团的人，该集团通过“傀儡”银行账户和空壳处理了140亿港元（18亿美元）的资金该集团与印度的一个移动应用诈骗和该国的两家珠宝公司有关，嫌疑人被指控通过涉及宝石和电子产品的交易洗钱，香港海关周五透露，被捕人士中有一名 34 岁男子，据该部门称，据信是此次行动的主谋。&lt; img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/99ad4677-22f0-4238-838e-d0e0b8da7b62_686e78c9.jpg&quot; /&gt;海关展示在该市最大的洗钱案件中查获的电子产品等商品。图片：李迪生他的妻子、兄弟和父亲也被捕，另外三名香港居民被控设立大量空壳公司和傀儡银行负责电子产品、宝石和珠宝交易的账户。“这些银行账户用于接收多笔本地和海外交易，然后进行复杂而频繁的交易，并进行多层洗钱活动，”负责人苏泽特·叶东青 (Suzette Ip Tung-ching) 说据警方称，傀儡账户持有者是指那些将其银行账户出借或出售给犯罪集团以收取诈骗资金和洗钱犯罪收益以换取数百或数千美元的人。&lt; /p&gt;香港警方在为期17天的打击洗钱集团行动中逮捕了458人叶补充说，当局发现涉及以其名下注册的公司的价值数十亿美元的银行交易之间存在重大差异，以及进出口报关金额约9,000万港元。她形容洗钱金额“惊人”，其中一个账户每天收到的金额高达1亿港元，每天进行的交易多达50次。 海关发现，涉案约29亿港元与印度的一个移动应用程序诈骗案以及该国两家涉及伪造案件的珠宝公司有关。&lt; br /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252158/hong-kong-customs-arrests-7-connection-syndicate-laundered-record-breaking-hk14-billion-through?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白宫：乌克兰的阿夫季夫卡面临落入俄罗斯军队之手的风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252159/ukraines-avdiivka-risk-falling-russian-forces-white-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252159/ukraines-avdiivka-risk-falling-russian-forces-white-house?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国LGBT女性帮助73岁祖母离婚，称离婚应该鼓励其他人离开糟糕的婚姻，找到幸福</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3251073/china-lgbt-woman-helps-grandmother-73-divorce-says-split-should-encourage-others-leave-bad-marriages?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.16 14:00一位中国年轻女子支持年迈的祖母与不忠的丈夫离婚的决定表示，她祖母的勇敢应该激励其他处于悲惨关系中的人也这样做，无论他们的年龄如何。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博一名中国妇女在大陆社交媒体上宣布与73岁的奶奶离婚，以鼓励更多女性摆脱不幸福的关系，无论她们的婚姻状况如何这位来自中国南方广东省、在小红书上使用克里斯名字的女士表示，她于2月3日陪祖母完成了离婚手续。克里斯说，她的祖父是背叛奶奶，这让她在几十年的不幸福之后终于做出了离开他的决定。这位20多岁的女人说，她是唯一支持奶奶决定的人。73岁的奶奶多年来一直与丈夫通奸。图片来源：微博离婚时，女方需要户口本，户口本就在她女儿家。她的女婿——法律拒绝给她这份文件，并称她为“疯子”，但当她告诉他婚姻对她来说是多么痛苦时，他的态度缓和了。克里斯陪祖母取回小册子并说服了对方。 她还鼓励她说：“即使这个世界不重视女人的话，我们也要保持冷静，勇敢地说出自己的想法。”A LGBT 女性和女权主义者克里斯说，她小时候受到祖母的启发。这位以电工为生、几乎没有受过正规教育的女性告诉她的孙女，女性就像男人有能力，需要互相扶持。2月4日，老妇的离婚故事登上了微博热搜榜，不少网友祝贺她“实现了精神自由”。 “人们总说年纪大了离婚，但女人追求幸福永远不会太晚。”我尊重她。”一位小红书女士说道。中国的离婚率从2000年的0.096%上升到2020年的0.31%。 随着中国人口老龄化，中国老年人申请离婚的人数不断增加。图片来源：Shutterstock国家在2021年对分居夫妇实行30天冷静期，到2022年离婚率将降至0.2%。&lt; /p&gt;中国人口老龄化迅速，已有2.8亿人。到2022年，60岁或以上的人口占总人口的19.8%。与此同时，老年夫妇离婚的比例也在上升。北京市西城区人民法院记录显示，2021年，该区一半的离婚案件是60岁以上的人提出的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3251073/china-lgbt-woman-helps-grandmother-73-divorce-says-split-should-encourage-others-leave-bad-marriages?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叶刘淑仪回击对国内国家安全立法的批评，坚称不会将香港变成另一个中国大陆城市</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252161/regina-ip-hits-back-criticism-domestic-national-security-legislation-insists-it-will-not-turn-hong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.16 14:12政府高级顾问叶刘淑仪（中）回击外国批评香港国内的国家安全法。图片：Sam Tsang政府高级顾问叶刘淑仪表示，国内国家安全立法不会将香港变成另一个中国大陆城市，驳斥了外国商人对拟议法律将影响香港的担忧。破坏香港司法独立。立法会议员兼政府最高决策机构召集人叶议员周五在电台节目中表示，外国对“一个国家，两种制度”有错误的印象“一旦法律通过，管治原则就会消失。管治原则是香港小宪法《基本法》中规定的，保证香港在英国移交后50年内享有高度自治权1997年访华。没有使节、商会反对香港国安法：部长据叶说，一些外国也怀疑香港在国安法实施后是否仍享有司法独立。根据《基本法》第二十三条，香港有责任制定该法。被问及该法通过后，香港的互联网和数据运营是否会受到影响，叶强调咨询文件没有说将涉及将香港的数据移交给内地，反之亦然，称这种担忧“完全错误”。“许多外商最担心的是香港是否会变成香港另一个中国城市。我认为我们应该继续向他们解释，”她说。香港的第23条法律可能会规定对犯罪行为的最高处罚：部长“过去几年，所有领事馆派出代表旁听一些大案的审理。我们的法院允许他们听取意见，并开始提供直播服务。他们在法庭上有没有发现任何违规行为？不会。”叶强调，香港的相关立法工作是按照普通法体系进行的。“修订后的法规和参考例子均是普通法&lt;small style=&quot;color: #999; ” 律政司司长林定国表示，“外国朋友”明白香港有宪法责任制定自己的安全立法。相片：曾俊杰&lt;/small&gt;律政司司长林定国早前表示，他在会议上没有听到有人反对该法，居民和“外国朋友”也理解香港香港有宪法责任制定自己的国家安全立法。但一些外国商会和外交官告诉《华盛顿邮报》，他们担心投资风险和潜在的执行标准可能会影响其国民在当地安全的情况下专家表示，香港国安法需要更加明确，以安抚投资者香港国家安全法是由《基本法》第 23 条将设立一系列新罪行。这些罪行是：叛国罪；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外国干涉；窃取国家机密和间谍活动。该立法将与北京实施的国家安全法并列，该法禁止分裂国家、颠覆、恐怖活动和与外国势力勾结。公众咨询新立法的审议将于 2 月 28 日结束，政府表示计划今年将该法案提交立法机关。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252161/regina-ip-hits-back-criticism-domestic-national-security-legislation-insists-it-will-not-turn-hong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在欧洲受到唐纳德·特朗普威胁、乌克兰和中东的影响之际，王毅前往慕尼黑会议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252121/europe-reels-donald-trump-threat-ukraine-and-middle-east-wang-yi-heads-munich-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252121/europe-reels-donald-trump-threat-ukraine-and-middle-east-wang-yi-heads-munich-meeting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>呼吁将烟草税提高至少 75% 以激励戒烟</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/health-environment/topics/tobacco-tax/article/3252017/call-minimum-75-percent-tobacco-tax-increase-motivate-smoking-cessation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/health-environment/topics/tobacco-tax/article/3252017/call-minimum-75-percent-tobacco-tax-increase-motivate-smoking-cessation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>YouTube 联合创始人陈士骏返回台湾挖掘科技人才，将岛屿与硅谷联系起来</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3252026/youtube-co-founder-steve-chen-returns-taiwan-tap-tech-talent-link-island-silicon-valley?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3252026/youtube-co-founder-steve-chen-returns-taiwan-tap-tech-talent-link-island-silicon-valley?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度同居夫妇猛烈抨击要求“调查”的新州法律，担心被爱管闲事的邻居虐待</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3252063/indian-cohabiting-couples-slam-new-state-law-requiring-inquiry-fear-abuse-nosy-neighbours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3252063/indian-cohabiting-couples-slam-new-state-law-requiring-inquiry-fear-abuse-nosy-neighbours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国向中国展示实力，普拉博沃与解放军联姻备受关注：《南华早报》本周七大亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3252085/us-show-strength-china-what-expect-prabowo-pla-marriage-spotlight-scmps-7-highlights-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.16 12:00卡尔文森号航空母舰和西奥多·罗斯福号航空母舰打击群一月份在菲律宾海举行的大型甲板活动期间列队。照片：美国海军我们从本周的新闻中精选了七个来自香港、中国大陆、更广泛的亚洲地区及其他地区的故事，这些故事引起了我们的读者的共鸣，并阐明了热点问题。如果您想查看我们的更多报道，请考虑。美国今年可能会在西太平洋部署近一半的航母，这是一个信号分析人士表示，这是为了对中国和朝鲜在该地区日益增加的军事活动进行威慑。TikTok 首席执行官寿子洲 1 月 31 日在华盛顿举行的美国国会听证会上作证。照片：美联社几周前，美国议员对 TikTok 首席执行官的质问让新加坡人感到愤怒关于他的国籍以及与中国共产党的联系，这个岛国驻华盛顿的最高特使表示，质疑的路线太过分了，可能会损害人们对美国的看法。香港行业评论员表示，由于与中国其他城市在价格和景点数量方面的竞争加剧，许多游客在农历新年假期期间只到这个金融中心进行一日游，因此对大陆游客来说已经失去了一些魅力。 当选总统普拉博沃·苏比安托，2024 年 2 月 14 日。照片：法新社 维多多将于 10 月 20 日将总统职位移交给普拉博沃，宪法禁止他第三次连任，但他的影响力仍将通过他的儿子、印度尼西亚副总统吉布兰·拉卡布明·拉卡发挥作用分析人士称，他的家族当选，使其成为世界第三大民主国家的新卫士。来自新加坡的投资者 Derek Cheung 去年年底曾前往中国多个城市，发现自己在中国日益无现金的社会中进行简单的日常支付遇到了困难。“坦率地说，我认为这是作为一名外国游客所面临的挑战，”张感叹道。 “中国的支付方式主要迎合当地人的需求。”玛丽珍是几大零售之一OG Canna 在泰国曼谷热门旅游目的地经营的大麻商店。照片：Todd Ruiz随着内阁权衡一项废除合法大麻的法案，泰国的大麻产业正在通过法律诉讼，业内人士表示，这是由政治算计而非健全的公众推动的健康政策。中国法院判处一名男子有期徒刑 10 个月。与一名现役中国人民解放军士兵的妻子上床并同居。图片来源：南华早报综合社/搜狐中国一男子因与服役妻子约会同居，破坏“军婚”，被判入狱10个月中国人民解放军 (PLA) 士兵。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3252085/us-show-strength-china-what-expect-prabowo-pla-marriage-spotlight-scmps-7-highlights-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国不太可能在通胀和人民币压力下下调主要政策利率，因为“风险与回报似乎不具吸引力”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3252141/china-unlikely-cut-major-policy-rate-amid-inflation-yuan-pressure-risk-versus-reward-doesnt-seem?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.16 12:00中国人民银行 (PBOC) 将保留利率根据彭博社分析师调查的中值估计，其一年期政策贷款（称为中期贷款便利（MLF））最早将于周日稳定在 2.5%。图片来源：法新社随着政策制定者关注货币疲软，中国央行准备保持现金状况和货币政策大体稳定。中国人民银行 (PBOC)根据彭博社分析师调查的中值估计，美联储将于周日将其一年期政策贷款（称为中期贷款便利（MLF））的利率稳定在 2.5%。 大多数分析师认为，MLF 发行量要么小幅增加，要么与本月到期的贷款相比变化不大。价值约 4990 亿元人民币（698 亿美元）的贷款即将到期。中国人民银行预计将在农历新年假期结束后的第一个工作日（即周日）保持流动性操作.随着消费者价格以2009年以来最快的速度下跌，越来越多的人呼吁中国当局为经济采取更多措施，但对人民币波动的担忧束缚了中国人民银行的手脚。央行上个月令投资者对自 8 月以来首次下调 MLF 感到失望。政策制定者随后宣布超预期降低银行存款准备金率 (RRR)，这是提振经济的多项措施之一渣打银行(Standard Chartered)中国宏观策略主管刘贝基(Becky Liu)表示，在降准仅两周后，“下调MLF利率似乎过于仓促”。“可能会出现这样的情况。”降低贷款利率影响有限，但对人民币负面影响较大。现在，MLF 削减的风险与回报似乎并不有吸引力。”新一轮复苏？ 1 月份制造业、服务业数据的 4 个要点中国经济低迷以及与美国货币政策的分歧给人民币带来压力。离岸人民币跌至三个月低点周二，由于通胀数据强于预期，交易员减少了美联储提前转向的押注。随着市场情绪恶化，连续六个月保持 MLF 稳定可能会带来风险需求疲软、房地产市场动荡和资本外流。光大证券和瑞穗证券分析师表示，形势可能已经足够严峻，央行必须尽早降低贷款利率。 “不能排除降息的可能性，但这不是我们的基本情况，”法国兴业银行大中华区经济学家林嘉欣 (Michelle Lam) 表示。 “中国央行可能会等待增长放缓的进一步证据。”迄今为止的数据显示复苏迹象好坏参半。上个月中国的贷款增长跌至历史新低，突显借贷需求疲软，而中国工厂活动的私人指标 1 月份连续第三个月扩张，与官方数据的疲软形成鲜明对比。政策制定者已加大力度近几周来，在国家股市暴跌的情况下，货币政策得到了上调，但可能还需要采取更多措施。“MLF 降息仍然是必要的，但考虑到货币稳定，时机可能会推迟，而市场继续法国农业信贷银行研究部主管支晓佳表示，“人们担心的是，中国采取的支持经济的措施可能不够积极，不足以立即扭转局面”。围绕市场情绪”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3252141/china-unlikely-cut-major-policy-rate-amid-inflation-yuan-pressure-risk-versus-reward-doesnt-seem?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>