<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2024 21:15:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>气候变化研究：热浪加剧冲击全球供应链，中国国内生产总值(GDP)损失3%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255269/china-faces-3-cent-gdp-loss-heatwaves-intensify-hit-global-supply-chains-climate-change-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.14 00:0011 月西澳大利亚春季热浪期间，一场野火燃烧。预计随着气候变化导致全球气温上升，热浪的频率和强度将会增加。照片：DFES via AP一项新的研究发现，更频繁和更严重的全球热浪将扰乱世界各地未来的供应链。这预计将引发这项研究背后的国际科学家团队表示，包括中国在内的主要经济体的损失会产生多米诺骨牌效应，在短短 25 年内，中国的 GDP 可能会损失高达 5%。即使是温带国家也很少受到影响研究表明，直接受到热应激的影响也无法幸免。随着极端高温影响供应国的生产，这些可能会面临连锁反应，对全球粮食安全、能源和矿产品供应构成风险。预计热浪的频率和强度将随着供应国的生产而增加。气候变化导致全球气温上升。暴露在极高的温度下会导致中暑和中暑，甚至导致永久性残疾或死亡。越南湄公河三角洲的“饭碗”在二月的猛烈热浪中破裂“到 2060 年，预计全球经济损失将在 0.6% 至 4.6% 之间，”气候科学家和经济学家团队在周四发表在同行评审期刊《自然》上的研究结果中表示。发展中国家因全球变暖而遭受的损失尤为严重来自英国、加拿大、中国和美国大学的研究人员表示。其影响包括中南部非洲的健康损失更高，比全球平均水平高出两到四倍，甚至更高西非和东南亚的劳动生产率损失高达 3.3 倍。“供应链中断的影响[可能]更为广泛，中国和印度等制造业大国美国强烈打击，”文章称。它预测世界两大经济体的经济损失分别约为 2.7% 和 1.8%。到本世纪中叶热应激可能造成的社会经济影响的研究考虑了气候、流行病学等因素。和全球贸易模型。文章称：“我们考虑了与热暴露相关的健康成本、热引起的劳动生产率损失的价值以及因供应链连锁经济中断而造成的间接损失。” p&gt;主要作者、清华大学气候变化经济学教授关大波表示，热浪对工人和农作物的连锁反应将通过全球供应链蔓延。“在中国，在气温升高4到7摄氏度（约39到45华氏度）的情况下，到2050年热浪将导致GDP损失3%到5%，”他说。 “损失部分是由于中国劳动生产率下降造成的，但更重要的是较小经济体。”其中包括中国的密切贸易伙伴，例如非洲，这些国家没有能力应对适应气候变化。“建筑、采矿和农业等行业容易受到热浪的影响，但几乎没有可用的应对措施。当这些行业的原材料进口下降时，中国相应的行业就会面临损失。与世界供应链密切相关的西方主要经济体也是如此。他补充说，至于中国，如果热浪损害美洲的作物并削减供应，中国作为全球最大的大豆进口国可能会看到进口价格上涨。这将对中国消费者产生连锁反应。关敦促，快速变暖的世界正在制定碳减排目标，但各国政府应同等重视适应气候变化的措施。 &gt;气候变化导致世界首次出现 12 个月气温超过 1.5 摄氏度的现象随着气候变化继续推高气温，世界刚刚经历了有记录以来最热的一月。美国科学家表示，2024 年有三分之一的机会比去年更热，并且有 99% 的机会成为有史以来最热的五个年份之一。“即使我们限制全球变暖，关说：“到本世纪末，全球气温将上升到1.5度以下，未来几十年，世界将继续受到日益频繁和严重的气候极端事件的打击。”“建立一个有弹性的国际贸易网络与减少排放同样重要。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255269/china-faces-3-cent-gdp-loss-heatwaves-intensify-hit-global-supply-chains-climate-change-study?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港第23条法案：逐条审议于第六天结束，并审查对现行法律的一系列修正案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255283/hong-kongs-article-23-bill-clause-clause-deliberations-end-day-6-series-amendments-existing-laws?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.14 00:06律政司司长林国豪（左二）与保安处处长邓炳强（右）周三出席法案委员会会议 摄影：新杨审议国内国家安全立法的香港立法会议员周三结束逐条审议下午10点后，在对其他现行法律进行了一系列有关提前释放和暂停养老金支付的修正案后，政府根据前几天的讨论在晚上10点后提交了一份修订法案，让立法者没有在周四早上讨论这些变化之前，需要花费超过 11 个小时来阅读这些变化。法案委员会主席随后将向内务委员会报告修订后的立法。这一步骤对于准备法案以供立法会全体会议最终批准至关重要。立法会全体会议通常在周三举行，但内部人士指出，也有例外情况。例如，上周五召开了一次特别会议，以加快该法案的一读。《华盛顿邮报》一直在关注这场辩论。点击链接查看周六、周日、周一和周二的报道。香港第 23 条法案可能在条款审查结束几天后成为法律随着第23条法律预计生效，自由亚洲电台可能退出香港&lt; p&gt;法案委员会将于周四上午再次举行会议。照片：杨新]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255283/hong-kongs-article-23-bill-clause-clause-deliberations-end-day-6-series-amendments-existing-laws?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港第23条法案：修正案加强立法，赋予行政长官更多权力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255285/hong-kongs-article-23-bill-amendments-toughen-legislation-give-chief-executive-more-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255285/hong-kongs-article-23-bill-amendments-toughen-legislation-give-chief-executive-more-power?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土地在中国经济崛起中发挥了关键作用，但现在是改革的时候了吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3255229/land-has-played-critical-role-chinas-economic-rise-it-time-reform?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3255229/land-has-played-critical-role-chinas-economic-rise-it-time-reform?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在马尼拉被关押的日本男子属于“路飞”领导的犯罪集团</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255280/japanese-men-held-manila-belong-crime-syndicate-running-luffy-led-ring?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.13 23:04车辆沿着马尼拉的道路行驶。菲律宾当局表示，目前在马尼拉被拘留的两名日本男子是一个犯罪集团的成员，该犯罪集团在日本组织了一系列入室盗窃案。图片来源：Bloomberg菲律宾当局周三表示，目前在马尼拉被拘留的两名日本男子是一个犯罪集团的成员，该犯罪集团在日本组织了一系列入室盗窃案，并补充说，“路飞”领导的熟悉此案的一位不愿透露姓名的高级执法官员在接受共同社采访时表示，其中一名男子名叫 Tomohiro Koyama，是“三号人物”。 ” “JP Dragon”黑帮集团的一名成员，而另一名成员鹿儿岛贵之则承认自己是该组织的成员。小山是 10 名逃犯之一，其中包括被日本当局认定为头目的今村清人。该官员称，他于 2019 年申请被驱逐出境。日本警方表示，今村涉嫌使用化名“路飞”远程策划 2022 年在日本实施的入室盗窃案。49 岁的小山于 1 月 24 日因涉嫌盗窃罪被菲律宾警方逮捕。该官员称，3 月 4 日，55 岁的鹿儿岛因日本福冈县法院签发的盗窃令而被移民局逮捕。两人目前都被拘留在菲律宾移民拘留所。该官员表示，JP Dragon 和路飞领导的团体的存在是由于 2019 年 11 月逮捕了 30 多名日本公民，原因是他们涉嫌逃跑。菲律宾金融区马卡蒂的电信诈骗计划。该集团的运作据信始于一年前，由一名日本男子发起，该男子开设了在线赌博、斗鸡和卡拉 OK 酒吧等业务在菲律宾首都，担任其领导人。随着中国犯罪团伙盯上菲律宾护照，马尼拉誓言采取更严厉的行动“在日本进行了多次逮捕、驱逐和调查之后，[当]这名官员说，“JP Dragon”集团的名字出现了。”该官员表示，并补充说，根据日本当局的信息，调查人员发现路飞团伙与其有联系。“在日本进行调查后， “我们发现JP龙是路飞集团的操纵者，”该官员说道。然而，JP Dragon 的领导人仍然逍遥法外。路飞集团据信通过加密消息应用程序从菲律宾移民拘留设施协调在日本的犯罪活动，并通过该应用程序提供高额报酬为日本人从事犯罪活动提供工作机会。今村和其他三人去年 2 月被菲律宾驱逐出境，并于 12 月因一些入室盗窃案被起诉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255280/japanese-men-held-manila-belong-crime-syndicate-running-luffy-led-ring?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国众议院以压倒性多数通过法案迫使字节跳动剥离 TikTok</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3255278/us-house-overwhelmingly-passes-bill-force-bytedance-divest-tiktok?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3255278/us-house-overwhelmingly-passes-bill-force-bytedance-divest-tiktok?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚通过公民修正案纠正性别偏见，承诺外国出生的儿童享有平等权利</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255273/malaysia-correct-gender-bias-citizenship-amendment-promising-equal-rights-foreign-born-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255273/malaysia-correct-gender-bias-citizenship-amendment-promising-equal-rights-foreign-born-children?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国军方因泄密“存在严重风险”取消采购公司资格</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3255255/chinas-military-disqualifies-procurement-company-serious-risks-leaked-secrets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.13 22:00在中美关系日益紧张之际，中国正在加强对保密问题的审查华盛顿及其盟友。图片来源：Shutterstock根据中国军队装备部门周二发布的通知，中国人民解放军已取消一家具有泄密“严重威胁”的采购公司资格。 p&gt;根据军队装备采购信息网站发布的通知，中国远东国际招标公司在为解放军战略支援部队采购时违反保密规定。中国人民解放军战略支援部队成立于2015年，是军队一体化和现代化计划的核心，其任务是整合整个军队的“战略”职能——从太空、互联网到心理战。该部队还充当情报收集中心。中国最高立法者考虑修改国家机密法在与华盛顿及其盟友的紧张关系日益加剧的情况下，中国正在加强对保密问题的审查。北京上个月通过了一项收紧国家秘密法的重大修正案。该法规定，在未采取适当保密措施的情况下通过互联网发送国家秘密是违法的。周二的公告确实不提国家秘密法，而是引用解放军的规定。通知称，该公司违反了“设备采购招标代理服务管理办法等相关规定”。通知称，该公司通过电子邮件、微信“转发大量采购公告材料”，违反规定。中国社交媒体平台。该公司还在未受保护的计算机上存储了大量机密文件。中国在国家安全推动下制定了《国家保密法》 h3&gt;该通知由中央军委装备发展部科研订购局发布。该公司机密信息管理“失控”，造成“严重风险威胁”通知称，该公司的装备采购招标机构资格已被取消，相关军队单位不得再与该公司签订新的合同。 根据通知，现有服务也将根据项目情况终止或“妥善处理”。同时，军队单位应及时检查并移交文件和材料公告称，“确保不出现安全问题”。中国在没有任何解释的情况下解雇了失踪的国防部长李尚富这一消息是在对国防部军事装备采购进行全面调查之后发布的。设备部。国防部在 7 月份罕见地发布了一份通知，对项目“泄露信息”和帮助某些公司获得投标等问题进行调查。此前还对高级军事官员进行了清洗。去年12月，九名将领被免去中国最高立法机关职务，其中包括解放军火箭军的多名高级军官以及中央军委装备部的两名将领。其中包括装备部副部长饶文民和2016年至2018年担任装备部副部长的张玉林。此外，2017年至2022年领导装备部的李尚福也被免职。十月担任国防部长，但没有给出任何解释。自8月份以来，他就没有在公开场合露面。据该公司网站称，中国远东国际招标的业务范围包括国际贸易和采购服务以及与“军工产品”相关的服务。 p&gt;该网站称，它也是2017年涉密军工项目招标机构前十名之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3255255/chinas-military-disqualifies-procurement-company-serious-risks-leaked-secrets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“绿色帝国主义”：欧盟事实上禁止再生塑料进口在布鲁塞尔引发争议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255270/green-imperialism-de-facto-eu-ban-recycled-plastics-imports-sparks-row-brussels?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255270/green-imperialism-de-facto-eu-ban-recycled-plastics-imports-sparks-row-brussels?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当局敦促启德高架公共交通系统加快步伐并考虑扩建</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3255272/move-faster-elevated-kai-tak-mass-transit-system-and-consider-extension-hong-kong-authorities-urged?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3255272/move-faster-elevated-kai-tak-mass-transit-system-and-consider-extension-hong-kong-authorities-urged?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国上海试图通过充满希望但充满不确定性的行动计划来提振外国信心</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3255241/chinas-shanghai-tries-shore-foreign-confidence-promise-laden-action-plan-thats-filled-uncertainty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.13 21:00上海吸引外资新行动计划于星期五，但人们对它到底意味着什么提出了疑问。照片：彭博社中国最大的经济火车头之一正在准备推出一项行动计划，希望该计划能够推动外国对研发的投资，这是吸引商人和企业家回国的最新举措。成长为全球创新中心。上海做出的承诺包括更好地促进跨境数据流动和采取更多措施保护知识产权，这仍然是外国公司最关心的问题该计划于本月初宣布后于周五生效，旨在“提振外国投资者对上海的信心”，这是继中央政府发布的一系列相关指示之后在 2022 年两个月的零新冠封锁以及去年的反间谍法和对外国公司的突击搜查之后，这种信心在上海受到了打击。中国就其反间谍法猛烈抨击“居心不良的外国势力”除了承诺财政激励和简化备案程序外，该计划还将“有助于推动本土创新公司与中国企业的更深层次融合”市政府周二在其网站上解释新政策指令时表示，“外资研究中心”。该金融和商业中心去年未能实现 5.5% 的经济增长目标，报告称在出口下滑和内需疲软的情况下，国内生产总值 (GDP) 增长 5%。当局将对自贸区上海出口的数据进行分类，仅审查出于安全原因认为必要的数据根据规划，具体清单尚未出台。还将加强与其他省市的协调，加大对外资研究中心侵犯知识产权的打击力度， 吸引外商直接投资和改善营商环境一直是上海在疫情后的重要议程，以坚定其成为全球金融中心和科技创新中心的雄心。但外国企业重申，他们希望少一些承诺，多一些行动。上海美国商会会长郑埃里克表示，数据本地化和其他网络安全要求，以及知识产权保护，是商会成员最关心的问题。“企业需要透明的跨境数据网络安全评估流程，也需要执行知识产权法，”他说。 “我们期待有关该计划及其实施的更多细节。”中国德国商会（上海）执行董事马克西米利安·布泰克（Maximilian Butek）表示，上海是设立研发中心的首选。研发中心能够服务中国市场，得益于其“一流的基础设施和本地人才”。“但是，对于德国公司来说，利用上海作为全球研发中心，可以简化国际数据传输消除互联网接入障碍是必要的，”他说。 “到目前为止，该计划似乎还不足以满足这些需求。”在降低风险的努力中，上海一直在努力保持其作为跨国公司区域中心的吸引力。应对针对跨境数据传输的反间谍规则和法规收紧所带来的明显挑战。未来存在风险，但中国经济将保持长期、技术主导的路线&lt;中国国家互联网信息办公室去年提出的跨境数据传输法规中的严格规定，导致跨境数据流动的审批流程被推迟，同时加剧了定期在中国境外传输数据的跨国公司的担忧“上海吸引外资的计划是中国在会员国商业信心多年来不断衰退后寻求重建信任和吸引外资的又一积极举措，”中国英国商会在一份声明中表示。声明。上海誓言要解决的问题是其成员提出的最常见的投诉之一，并补充说，他们希望看到在国家层面针对这些问题采取行动。 在上周的政府工作报告中，李强总理誓言要解决跨境数据流动问题，这是吸引更多海外资本的措施之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3255241/chinas-shanghai-tries-shore-foreign-confidence-promise-laden-action-plan-thats-filled-uncertainty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡女子因欺骗老板给她278万美元被判处12年监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255262/singapore-sentences-woman-12-years-jail-cheating-boss-giving-her-us278-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255262/singapore-sentences-woman-12-years-jail-cheating-boss-giving-her-us278-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华裔研究人员在苹果 2024 年人工智能奖学金计划中脱颖而出，揭示大陆人才流失问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3255259/chinese-origin-researchers-stand-out-apples-2024-ai-scholarship-programme-shining-light-mainlands?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3255259/chinese-origin-researchers-stand-out-apples-2024-ai-scholarship-programme-shining-light-mainlands?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“重大发现”：香港研究确定某些细菌是胃癌的危险因素</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255266/significant-discovery-hong-kong-study-identifies-certain-bacteria-risk-factor-stomach-cancer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255266/significant-discovery-hong-kong-study-identifies-certain-bacteria-risk-factor-stomach-cancer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本允许在“严格”条件下出口与英国和意大利共同开发的战斗机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255267/japan-allow-export-fighter-jets-co-developed-britain-and-italy-under-strict-conditions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.13 20:34日本首相岸田文雄在首相办公室向记者发表讲话在东京。岸田说，战斗机出口目的地将仅限于与日本签署国防装备和技术转让协议的国家。图片来源：共同社日本首相岸田文雄周三承诺，日本只会在“严格条件”下允许出口与英国和意大利共同开发的下一代战斗机。岸田在议会会议上表示，战斗机出口目的地将仅限于与日本签署国防装备和技术转让协议的国家。目前，已有15个国家与东京达成了此类协议。岸田还表示，日本政府将通过内阁批准放宽日本对武器出口的严格限制。他补充说，未来，每个单独的出口案例都需要内阁批准。日本创纪录的军备开支将需要“有争议的”税收和福利削减喷气式飞机“永远不会”被转移到正在发生武装冲突的国家”。岸田发表此番言论之际，他所在的执政党自民党希​​望与其初级联盟伙伴公明党达成一致。其在安全政策上的鸽派立场以及对武器出口的谨慎立场，以及在放宽严格的转让规则方面的谨慎态度。公明党曾要求对武器出口施加一些限制，以便日本不会不分青红皂白地出售武器。据知情人士透露，执政党可能会在本周末就该问题达成广泛协议。日本防卫大臣木原稔表示，与日本进行了讨论两个欧洲国家于 2022 年底宣布了到 2035 年联合开发战斗机的项目，预计将于本月晚些时候开始。根据其放弃战争的宪法，日本一直对战斗机保持严格的规定。与外国联合开发的武器向第三国出口。与此同时，岸田周三表示，与朝鲜领导人金正恩“举行会议”以解决长期存在的问题非常重要平壤过去在 1970 年代和 1980 年代绑架日本国民的事件。随着受害者家属的老龄化，绑架问题是一个“时间有限的人权问题，我们一刻也不能妥协，”他金正恩强大的妹妹向日本伸出了罕见的橄榄枝岸田表示渴望与金正恩举行峰会以解决这一问题，因为金正恩的妹妹暗示了这种可能性日本首相访问平壤。在朝鲜官方媒体二月份发表的一份声明中，金正恩的妹妹表示，如果日本不将绑架问题视为障碍，那么日本首相可能会访问平壤，称此事“已解决”。日本内阁官房长官林芳正表示，她关于绑架事件的声明“完全不可接受”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255267/japan-allow-export-fighter-jets-co-developed-britain-and-italy-under-strict-conditions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>