<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jun 2024 09:15:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>全球航空巨头希望北京业务不受中欧贸易争端影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267035/global-aviation-giants-hope-beijing-business-unscathed-china-eu-trade-rows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 16:00上个月，中国国家主席习近平访问欧洲时与法国总统埃马纽埃尔·马克龙合影。习近平承诺深化航空及相关领域的合作。图片：法新社中国和欧盟之间的贸易紧张局势加剧，但欧洲领先的航空和无人机制造商希望，其对双边航空贸易和合作的影响将受到限制。在巴黎举行的欧洲防务展（欧洲最大的防务展之一）上，空中客车直升机发言人 Emmanuel Huberdeau 表示，希望该公司在包括中国在内的亚太地区的业务不会受到紧张局势的重大影响。“空中客车直升机和空中客车公司与中国有很多合作……在民用方面，我们与中国有着非常好的合作，”Huberdeau 在欧洲防务展上展示该公司最新的多任务 VSR700 海军无人机系统 (UAS) 直升机时说道。“我们一直在与中国当局合作开发直升机。我们在中国卖了很多直升机。所以我不认为这会与贸易紧张局势挂钩。”上个月，中国国家发展和改革委员会在中国国家主席习近平访问巴黎期间与空客签署了谅解备忘录，承诺深化在航空和相关新兴领域的合作。路透社 4 月报道称，空客正与中国就一项潜在的重大飞机订单进行谈判。但不断升级的贸易紧张局势引发了人们对北京可能采取报复措施的担忧，包括针对航空业的报复措施。另一位不愿透露姓名的空客官员也预测，欧盟与中国的贸易紧张局势对公司的业务影响不大。“我们在亚太地区有很多机会。目前很难找到一个没有我们的产品的国家。 “这对扩大作战区域来说是一个很好的足迹，”该官员说。空客本周在欧洲航天展上展示了无人驾驶飞行器（UAV）。所展示的旋翼和固定翼系统包括 Eurodrone，这是法国、德国、意大利和西班牙联合开发的作战无人机。空客官员表示，该无人机计划在 2030 年投入使用，并可出口到亚太地区等其他地区。欧盟委员会上周宣布将对从中国进口的电动汽车征收高达 38.1% 的临时关税，此举加剧了中欧之间的贸易紧张局势。欧洲国际陆地、防空和安全贸易展览会正在维勒班特，巴黎北郊。图片：法新社北京表示，欧盟委员会“一手高举绿色发展旗帜，一手挥舞‘保护主义’大棒”，将对华贸易武器化。中国周一予以回击，对从欧盟进口的某些猪肉产品启动反倾销调查。英国最大的国防承包商 BAE 系统公司的发言人马修·诺尔斯 (Matthew Knowles) 同样表示，尽管中国和欧盟之间的紧张局势加剧，但欧洲国防承包商在亚太地区的业务基本保持不变。BAE 系统公司不仅在欧洲航天展上展示了榴弹炮和步兵车等陆基武器，还展示了其对无人机技术的持续重视，例如 T-650 重型电动无人机系统，该公司表示，这可能是一种“对军事、安全和民用客户具有成本效益、可持续的快速反应能力”。诺尔斯说，BAE 系统公司在国防服务部门的无人机展示期间“有很多对话”上个月在马来西亚举办的亚洲展览。&gt;获取更多RSS：&gt;https://feedx.net &gt;https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267035/global-aviation-giants-hope-beijing-business-unscathed-china-eu-trade-rows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国医生罢工持续，医疗体系岌岌可危</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3267063/south-koreas-healthcare-system-teeters-doctors-strike-drags-no-end-sight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3267063/south-koreas-healthcare-system-teeters-doctors-strike-drags-no-end-sight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高盛：中国将放宽煤炭开采限制 因优先考虑增长和能源安全</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3267044/china-seen-easing-coal-mining-curbs-it-prioritises-growth-energy-security-goldman?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 15:30一名工人在中国最大煤炭产区山西省北部大同市附近对煤炭进行分拣。图片：法新社高盛表示，尽管今年一系列事故导致煤炭产量下降，但中国可能会放松对中国最大产煤省山西的采矿安全限制，以缓解能源安全压力并重振经济。这家美国投资银行在本周的一份报告中预测，中国每年的煤炭产量将比去年增长约 1 亿吨，与主要产煤企业和省份的 2024 年目标一致，但低于 2021 年至 23 年的平均增幅。国家统计局的数据显示，5 月份整体煤炭产量同比收窄至 0.8%，但 1 月至 5 月的产量同比下降 3% 至 18.6 亿吨。高盛分析师魏宏岑和萨曼莎达特在报告中表示：“我们认为，中国煤炭产量的疲软是由更严格的采矿安全检查造成的，尤其是在中国最大的产煤省山西省。”报告。“我们预计，2024 年剩余时间，山西省的煤炭产量将迎头赶上，因为经济增长和能源安全压力都会迫使该省放松限制，增加煤炭产量。”4 月初，山西省是全国最大的煤炭生产省，占全国煤炭产量的四分之一。由于发生了多起致命事故，山西省发布通知，要求加强矿山安全措施。上个月发生的两起事故造成 12 人死亡，而去年已有数十人死亡。山西省政府在一份指示中表示，到今年年底，全省金属和非金属矿山数量将比 2022 年减少至少五分之一，大中型矿山产量占比将提高 15 个百分点。在另一份指示中，省政府宣布煤炭产量目标为 13 亿吨左右，比去年下降 4.2%。山西的采矿业贡献了近三分之一的经济产出。在安全措施收紧和需求疲软的背景下，今年前四个月，山西的煤炭产量同比下降 16.9%，至 3.69 亿吨。第一季度，山西的国内生产总值绝对值下降了 7.3%。如果扣除价格通货紧缩的影响，经济产出增长了1.2％，是全国31个行政区域中增长最弱的，远低于全国5.3％的增长率。中国最大的炼油商旗下的中石化经济发展研究院预测，中国的煤炭消费量将在明年达到43.7亿吨的峰值，并在2060年降至3.8亿吨，届时中国的目标是实现碳中和。国家统计局的数据显示，随着经济从新冠疫情中复苏，去年煤炭需求增长了5.6％，达到43.5亿吨。去年，煤炭和天然气发电厂发电量占全国发电量的69.9％，而2022年为69.3％，因为干旱抑制了水力发电，尽管风能和太阳能发电的贡献率从11.5％上升到12.4％。百分比。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3267044/china-seen-easing-coal-mining-curbs-it-prioritises-growth-energy-security-goldman?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视频显示胡塞武装使用海上无人机袭击货船，看似伪装成一艘渔船</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267059/video-shows-houthis-attack-cargo-ship-sea-drone-seemingly-disguised-fishing-boat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 15:44美国艾森豪威尔号航母打击群船员协助从 M/V Tutor 号上救出水手。照片：美国海军通过路透社 新的视频片段似乎显示了上周胡塞海军无人机（似乎伪装成一艘缓慢移动的渔船）在红海袭击一艘商船之前的瞬间。周三，伊朗支持的叛军用一艘无人水面舰艇击中了 M/V Tutor，导致散货船严重进水，机舱受损，船员被迫弃船。周日，一段据称显示袭击的视频开始在社交媒体上流传。视频中，可以看到悬挂利比里亚国旗、希腊拥有的 Tutor 号船上的武装安保人员正在观察这艘看似简陋的海军无人机（可能装满了炸药），它缓慢地、毫无阻碍地接近船只。袭击事件首次报道后不久，英国皇家海军下属的英国海上贸易运营部将这艘 USV 描述为一艘白色的“小型船只”彩色，长 5-7 米（16-23 英尺），与视频中对无人机的描述相符。开源情报账户还分享了 Tutor 号明显受损的照片，显示船壁有明显穿孔，船内进水。美国中央司令部表示，该船“仍停留在红海，正在慢慢进水”。由于 Tutor 号实际上被困在海上，船员被迫撤离。周六，一架美国海军直升机将 24 名水手空运到导弹巡洋舰 USS Philippine Sea 上。从那里，这些人被运送到 USS Dwight D. Eisenhower 号航空母舰上，在那里他们接受了医疗检查，然后乘飞机送往岸上。这艘美国军舰一直处于打击胡塞武装的最前线。白宫周一表示，一名菲律宾水手在袭击中丧生。柯比还表示，一名斯里兰卡船员在周四胡塞武装对 M/V Verbena 号的另一次袭击中受重伤，该船悬挂帕劳国旗，由乌克兰人所有，波兰人运营。由于船只受损，船员最终弃船逃生，这是几天内该地区第二次发生此类事件。自 11 月以来，伊朗支持的胡塞武装在红海和亚丁湾的重要航运区发动了数十次无人机和导弹袭击，称这是对以色列-加沙战争的报复。“这是纯粹的恐怖主义。没有其他词可以形容它。柯比告诉记者：“胡塞武装声称支持加沙人，这是毫无根据的。”上周的袭击是胡塞武装首次成功实施无人驾驶水面舰艇袭击。此前的袭击要么导致海军无人驾驶舰艇被西方军队摧毁，要么在水中爆炸而没有击中任何东西。“伊朗支持的胡塞武装持续的恶意和鲁莽行为威胁到地区稳定，危及红海和亚丁湾船员的生命，”美国军方周六表示，并补充说“将继续与合作伙伴一起采取行动，追究胡塞武装的责任，削弱其军事能力”。法新社补充报道 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267059/video-shows-houthis-attack-cargo-ship-sea-drone-seemingly-disguised-fishing-boat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超：港大高级管理层过去几年的空缺和人员流动情况“并不理想”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267045/hku-senior-management-vacancies-turnovers-past-few-years-not-ideal-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 14:51香港特首李家超呼吁成立调查研究小组，研究事实，解决港大领导危机。图片：易扬文香港特首表示，过去几年香港顶尖大学高层管理职位长期空缺和频繁人事变动的情况“并不理想”，这是他对该校持续存在的领导层争吵的首次表态。香港特首李家超周二还表示，希望新成立的调查香港大学校长与校董会冲突的调查小组能尽快澄清事实。“一些副校长职位空缺超过五年，一些重要职位也以临时方式填补超过五年。李家祥表示：“还有一个副校长职位，在空缺的四年内，已有五人出任。这并不理想，整体行政工作也不可能不受影响。”李家祥同时担任港大名誉校长，他的上述言论首次公开表明他对张翔校长与黄佩诗领导的校董会之间争执的立场。两人之间的争执于今年5月爆发，此前校董会批准任命几名临时副校长职位，作为管理层改组的一部分，据称对张翔隐瞒了情况。早前，校董会致函全体教职员、学生和校友，表示这些任命是“在不可避免的情况下，为了大学的利益”集体作出的，并指出自张翔2018年上任以来，几个副校长职位长期空缺，导致“管理层频繁发生争执”。问题”。港大校长张翔和校董会主席黄普莉希拉是该校领导层争执的焦点。图片：南华早报在最新的高级管理层改组之前，港大一直试图招聘四个高级管理职位：行政及财务执行副校长；教务长兼常务副校长；负责机构发展的副校长兼副校长；以及副校长（主管教学）等职务。本月初，政府成立了一个调查研究小组，由教育局常任秘书长李美嫦和大学教育资助委员会主席雷添良领导，对此事进行调查。李家超周二表示，希望小组能尽快与所有相关持份者会面，研究事实，协助澄清事实。“如果大家都同意香港大学的利益是第一位的，我认为没有什么是解决不了的。这只是一个意愿问题。”他说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267045/hku-senior-management-vacancies-turnovers-past-few-years-not-ideal-john-lee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 Realme 就旗舰智能手机遭遇武装抢劫道歉</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3267039/chinas-realme-apologises-after-armed-robbery-flagship-smartphones-shipment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 15:002022 年的 Realme GT Master Edition 5G 智能手机。GT 系列旨在让这个总部位于深圳的品牌在西欧和其他成熟市场中更好地竞争。图片：Shutterstock中国智能手机制造商 Realme 向消费者道歉，因为其最新手机可能延迟上市，因为这些设备在产品发布前几周运往西班牙途中被盗。Realme 的一批 GT6 智能手机原定于周四在意大利举行发布会，但在运往西班牙的途中被盗，“原因超出我们的控制范围”，该公司周五在其西班牙 X 账户（原 Twitter）上发表声明称。西班牙科技媒体 Zonamovilidad.es 周五报道称，抢劫案发生在 5 月底，当时载有这些设备的车辆被“持枪”抢劫。据报道，此次盗窃事件导致西班牙和葡萄牙门店的销售出现延误。“尽管我们竭尽全力，但仍未能找回手机，因此我们无法确保在发布周期间提供我们希望的店内体验，”该公司表示，并补充说，它对此“深表歉意”。被盗手机的数量和价值均未披露。Realme 没有回应置评请求。这起事件对总部位于深圳的 Realme 造成了打击，该公司于 2019 年从 Oppo 分离出来，目前正试图在其主要市场之一欧洲展开竞争。根据 Counterpoint Research 的数据，2022 年至 2023 年期间，该公司在该地区的市场份额持平于 4%，但第一季度出货量同比增长 59%，这得益于西欧的增长以及意大利和西班牙等一些主要市场的强劲反弹。该公司在当年的《华尔街日报》宣传文章中写道，2021 年推出 GT 系列手机旨在让公司“在西欧和中国等成熟市场竞争”。Realme 将 GT6 宣传为其最新的“旗舰杀手”，这是中国品牌以相对低廉的价格销售配备高端硬件的智能手机的常用绰号。据中国媒体报道，GT6 搭载高通最新的骁龙 8 Gen 3 芯片组，并将具有人工智能功能。该公司尚未透露有关这款备受期待的产品的更多细节。近年来，中国智能手机品牌加倍加大海外扩张力度，而 Realme 是增长最快的品牌之一。Realme 最初由 Oppo 孵化，Oppo 与 Vivo 均由中国消费硬件巨头步步高电子创立。该公司表示，截至去年 11 月，即成立五年后，其手机出货量已超过 2 亿部，大部分销量来自中国以外地区。今年 1 月，在拉斯维加斯举行的 CES 贸易展期间，Realme 发布了其 12 Pro+ 智能手机，这是重塑品牌的一部分，旨在更好地瞄准海外年轻消费者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3267039/chinas-realme-apologises-after-armed-robbery-flagship-smartphones-shipment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关查获来自墨西哥的伪装成辣椒酱的1.4亿港元液态冰毒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267049/hong-kong-customs-seizes-hk140-million-liquid-meth-haul-disguised-chilli-sauce-mexico?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 15:10海关在粉岭一个僻静仓库内查获价值1.4亿港元的液态冰毒。图片：易扬文香港海关查获价值 1.4 亿港元（1,800 万美元）的液态冰毒，这些冰毒伪装成辣椒酱从墨西哥走私而来，这是香港今年查获的最大宗毒品案件。海关官员周二表示，上个月底，海关在粉岭一个僻静的仓库中发现这种甲基苯丙胺（也称为冰毒），两周内，海关分别拘捕了一名 50 岁的北美男子和一名 39 岁的本地男子。海关毒品调查科助理警司郭俊亚表示，在这座单层仓库中，海关人员还查获了数百公斤氢氧化钠等化学品，以及空气净化器、抽油烟机和炊具等。“初步调查显示，该仓库被用作中转站，储存这批毒品和设备，然后再运往[自制] 郭说：“香港有一个实验室，可以把液态冰毒炼成固体或粉末。”他表示，由于涉案毒品数量庞大，制成品很可能销往澳洲、新西兰等其他国家，让跨国贩毒集团赚取最高利润。《南华早报》获悉，澳洲和新西兰的冰毒黑市价格，比香港每克530港元高出数倍。最新数据显示，海关人员在今年首五个月共查获约470公斤冰毒，重达264公斤。经深入调查，海关毒品调查科人员于五月二十九日下午突击搜查位于粉岭坪輋的仓库。仓库内有一个载有60箱冰毒的货盘。每个箱子里有12个标有辣椒酱的1公升瓶。助理警司表示，在60个箱子中，有24个箱子藏有264个瓶子，其中含有违禁物质，样本经检测呈冰毒阳性。郭先生表示，除了颜色略有不同外，与真正的辣椒酱相比，检获的液态冰毒似乎更透明、密度更低。他表示，调查显示，该批毒品被伪装成辣椒酱，混入从墨西哥走私到香港的一批毒品中。仓库内没有人被捕。郭先生表示，检获的毒品估计市值超过1.4亿港元，是今年查获的最大宗冰毒案件。他补充说，由于调查仍在进行中，不排除还会有更多人被捕。海关表示，会继续与中国内地及海外执法机构交换情报，打击贩毒活动。郭先生。2022 年 10 月，香港海关查获了价值 11 亿港元的液态冰毒，这些冰毒藏在来自墨西哥的椰子水中，这是香港最大宗的非法毒品走私案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267049/hong-kong-customs-seizes-hk140-million-liquid-meth-haul-disguised-chilli-sauce-mexico?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>桥水基金创始人的股票建议：分散投资，避免陷入中美竞争</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3267041/bridgewater-founders-stock-tip-diversify-avoid-getting-caught-us-china-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 14:342024 年 5 月 22 日，桥水基金创始人 Ray Dalio 在《华尔街日报》于美国纽约市举办的“万物未来”节上发表演讲。图片来源：路透社全球最大对冲基金桥水基金创始人、亿万富翁投资者 Ray Dalio 警告称，随着美国大选临近，美国和中国将继续“触及对方的红线”，聪明的投资者应该为加剧的波动做好准备达利欧在接受《华盛顿邮报》独家采访时表示，中美两个大国“正处于一场更为严重的经济或军事战争的边缘”，但双方都不想越过这条线，因为当前形势的严重恶化可能会带来灾难性的后果。他补充说，这种紧张但可控的竞争将给全球投资者带来重大风险。“我预计，双方将继续进行激烈的竞争，”他在通过电子邮件回复《华盛顿邮报》时表示。“因此，双方都将触及对方的底线，双方国内都面临着可能导致不稳定的重大挑战。”他补充说，两国的国内局势，尤其是美国国内冲突在未来一年如何发展，将对中美关系以及新世界秩序产生比其他任何事情都更大的影响。他表示，“在债务负担加重、技术和气候变化的背景下，两国和世界都处于危险境地”。 “这使得对不同资产类别和不同国家的投资多元化比以往任何时候都更加重要。”2024 年 5 月 22 日，桥水基金创始人雷·达利欧 (Ray Dalio) 在美国纽约《华尔街日报》举办的“万物未来”节上发表演讲。图片来源：路透社在中国，自解除新冠疫情封锁以来，经济复苏不平衡、地方政府债务膨胀以及达利欧称之为“典型的房地产泡沫破裂”的持续房地产市场低迷，都吓坏了国内外投资者，导致抛售。追踪上海和深圳上市最大公司的沪深 300 指数自 2021 年 2 月达到峰值以来已下跌约 38%，而追踪香港上市规模最大、流动性最强的股票的恒生指数在抛售期间下跌超过 42%。截至 3 月份，桥水管理着超过 1,710 亿美元的资产，近几个月来，桥水也一直在抛售中国股票，加入全球投资者撤退的行列。这家总部位于康涅狄格州的投资者最近的一些举措包括，今年前三个月，桥水基金减持了其持有的几乎所有在美国上市的中国股票，包括拼多多、百胜中国和携程，减持幅度高达 78%。据《华盛顿邮报》计算，截至第一季度末，桥水基金持有的中国股票总价值已暴跌至 3.13 亿美元，较 2022 年初约 22 亿美元的近期峰值下跌了 86%。然而，达利欧表示，他现在在市场低迷中看到了机遇，因为在国内外投资者“不可持续”地抛售之后，中国资产现在看起来很便宜。现在，市场只需要看到抛售减少就能出现反弹，而“在这种情况下，这很有可能”，因为抛售无法以最近几周的疯狂速度继续下去。“低价和抛售势头减弱的结合，是一种与价格上涨一致的动态，”他说。他本月早些时候在香港格林威治经济论坛上表示，国际投资者，尤其是美国投资者，担心投资中国可能会遭到本国政府的反击，因为反华政策将在今年的美国大选中获得两党支持。不过，他说，投资世界第二大经济体的多元化是“可取的”，因为这些资产“定价有吸引力”，可以平衡投资组合。“在我看来，任何资产类别或国家的敞口都不应超过投资组合的 10%。而且，在这种水平上，人们可以在所有这些市场中无风险地运作。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3267041/bridgewater-founders-stock-tip-diversify-avoid-getting-caught-us-china-rivalry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国交通骗子在高峰时段“撞车骗钱”，被前受害者抓住</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3264638/china-traffic-trickster-stages-rush-hour-crashes-cash-caught-previous-victim?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 14:00北京一名自行车骑手因制造北京交通事故而被拘留，此前他从“撞到”他的汽车司机那里获得了 14,000 美元的“赔偿”。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock/抖音中国一名自行车骑手因制造交通事故勒索汽车司机而被拘留，此前他在两个月内牟取了 10 万元人民币（1.4 万美元）的不义之财。据北京电视台报道，这名张姓男子的作案手法是在交通高峰期在北京街头骑自行车，故意接近在非机动车道上违法行驶的车辆，这样他就很容易被撞倒。许多司机使用非机动车道，因为他们讨厌排队，特别是在路口前，他们希望抢在别人前面。在中国，如果发现汽车使用非机动车道，司机将被罚款 200 元（28 美元），并在驾驶证上扣两分。该诈骗分子以非机动车道上的汽车司机为目标，利用他们的愧疚感来牟取金钱。图片来源：抖音张先生说，如果他被车撞了，他会要求赔偿数十至数千元。他的敲诈勒索计划依靠的是司机的负罪感。上个月，一名姓李的司机在工作日早上6点在北京石景山区一个主要十字路口附近被他的车撞倒，李姓司机向张某赔偿了2500元（350美元）。然而几天后，在同一地点同一时间，李姓司机又与张某见面，当时张某骑着自行车再次摔倒在他的车旁边。李姓司机报了警，监控录像显示，张某在4月中旬也做过同样的事情，并要求另一名司机给他500元。这名假事故诈骗犯选择在北京的交通高峰时段实施诈骗。图片来源：Shutterstock4 月底，张某被警方抓获，并因诈骗罪被拘留。他承认自己每天制造 3-4 次此类事故，过去两个月，他从敲诈勒索中获得的收入高达 10 万元人民币。在中国，涉及交通事故的敲诈勒索案件屡见不鲜。5 月份，北京警方拘留了三名男子，他们因在故意追尾事故中向两名男子勒索 18,000 元人民币（2,500 美元）而被拘留。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3264638/china-traffic-trickster-stages-rush-hour-crashes-cash-caught-previous-victim?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾军用无人机不太可能加速美国针对中国大陆攻击的“地狱景象”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3267023/taiwan-drones-unlikely-hasten-us-hellscape-against-mainland-chinese-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3267023/taiwan-drones-unlikely-hasten-us-hellscape-against-mainland-chinese-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国称，朝鲜军队在边境埋设地雷时遭地雷爆炸致伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267021/landmine-blasts-injure-north-korean-troops-laying-mines-along-border-south-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267021/landmine-blasts-injure-north-korean-troops-laying-mines-along-border-south-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国专家：中非共和国面临苏丹战争的溢出效应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3267036/central-african-republic-faces-spillover-sudan-war-un-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3267036/central-african-republic-faces-spillover-sudan-war-un-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将进一步调查货机轮胎爆裂导致数百架航班延误事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267038/hong-kong-look-further-cargo-plane-tyre-burst-caused-hundreds-flight-delays?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267038/hong-kong-look-further-cargo-plane-tyre-burst-caused-hundreds-flight-delays?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚准备加入金砖国家，等待南非的“最终结果”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267029/malaysia-prepares-join-brics-pending-final-results-south-africa?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 12:59马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣表示，世界不再是单极的，这让他松了一口气。图片来源：彭博社马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣表示，马来西亚正准备加入金砖国家集团。“我们已经做出决定，很快就会启动正式程序……我们只是在等待南非政府的最终结果，”安瓦尔在接受上海新网站《观察家》采访时表示。该集团最初由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非组成，因此得名。该集团去年开始扩大成员国范围，希望挑战西方经济体主导的世界秩序，沙特阿拉伯、伊朗、埃塞俄比亚、埃及、阿根廷和阿拉伯联合酋长国纷纷加入，超过 40 个国家表示有兴趣。新增国家成员资格于 1 月 1 日生效。马来西亚总理办公室的一名代表周二证实了他的评论。安瓦尔没有提供金砖国家申请程序的更多细节。在采访中，安瓦尔表示，马来西亚致力于服务全球南方，鉴于马六甲海峡是连接太平洋和印度洋的重要航道，马来西亚加入金砖国家的潜在意义重大。他表示，世界不再是单极的，金砖国家为世界带来了制衡的希望，这让他松了一口气。“我们不能再接受西方想要控制话语权的局面，因为事实上他们不再是殖民大国，独立国家应该有自由表达自己的权利，”他补充道。安瓦尔发表上述言论之际，中国国务院总理李强本周将对马来西亚进行为期三天的访问，这是马来西亚和中国建交 50 周年庆祝活动的一部分。预计李克强访问期间，马来西亚和中国将签署多项协议，包括续签为期五年的贸易和经济合作协议。补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267029/malaysia-prepares-join-brics-pending-final-results-south-africa?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾能源危机爆发 停电、电费暴涨给菲律宾人民带来沉重打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3266944/blackouts-ballooning-bills-hammer-filipinos-energy-crisis-grips-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3266944/blackouts-ballooning-bills-hammer-filipinos-energy-crisis-grips-philippines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>