<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2024 09:16:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>首批香港少数族裔小学生赴内地旅游</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274164/first-batch-hong-kong-ethnic-minority-pupils-depart-mainland-china-tour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 15:54来自油麻地街坊会学校的二十多名多族裔小学生开始了为期三天的广州和佛山之旅。照片：Elson Li香港一群少数族裔学生使用香港新出台的五年期非中国籍永久居民来往内地，这是首次举办旨在加深学生对国家了解的校园旅行。油尖旺多种族青年跨文化创新交流之旅于周一启动，一群来自油麻地街坊会学校的 20 多名多种族学生前往广州和佛山进行为期三天的旅行。油麻地街坊会总干事张家豪表示，这次旅行将有助于学生了解国家的最新发展。“许多多种族学生都在香港出生和长大，但很少有机会访问内地，”张家豪在周一团队出发前说道。 “这次旅行将帮助他们更好地了解国家，增强归属感。”从7月10日起，香港和澳门的非中国籍永久性居民可获得有效期5年的多次往返内地旅游许可证，以投资、探亲、旅游、经商、参加研讨会和交流等短期目的进入内地。通行证持有人每次可在内地逗留最多90天，并可在口岸享受自助通关服务。张先生说，该通行证“使他们组织此类跨境旅行更加容易”。“新通行证有效期为5年，入境次数不限，因此持有通行证的学生可以及时参加学校和其他组织每年举办的此类旅行，”他说。在旅行期间，学生们将参观广州南沙广汽科技博物馆和佛山祖庙博物馆、保存完好的孔庙和祖庙等的事情。来自非洲的 12 岁的迪亚洛·哈夫萨图 (Diallo Hafsatu) 很高兴在旅途中了解中国文化和艺术。“我真的很想参观祖庙博物馆的叶问堂，”哈夫萨图说道，他指的是博物馆内为武术传奇叶问而设立的大厅。“因为他们是世界闻名的武术大师，我希望能从他们坚持不懈的方式中受到启发。”她的母亲、37 岁的迪亚洛·宾塔 (Diallo Binta) 表示，过去他们每次都必须申请签证并支付昂贵的签证费。“[过去] 我们的有效许可证只有三个月，而且只能入境一次，”宾塔说。 “学校一直在推动国家安全教育，我们相信通过去中国，将有助于我们更好地了解这个国家的发展。”迪亚洛·宾塔 (Diallo Binta) (左) 表示，她希望女儿迪亚洛·哈夫萨图 (Diallo Hafsatu) 可以探索在大陆工作。图片：Tom ShuaiBinta表示，若女儿日后有职业发展机会，她愿意让女儿到内地发展。政制及内地事务局副局长胡建文称粤港澳大湾区是“中国最开放、经济最具活力的地区之一”和“经济强国”，并表示大湾区为香港人带来庞大机遇，不论种族。“这张卡式证件不但可提升内地口岸通关的便利性，更重要的是，它将大大方便非中国籍香港永久性居民跨境旅游，让他们能把握历史性机遇，参与国家和大湾区的快速发展。”胡建文表示，广州和佛山是先进的制造业中心，机器人技术应用广泛，他希望有兴趣在这些领域发展的同学能善用这次机会，发现其中的商机。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274164/first-batch-hong-kong-ethnic-minority-pupils-depart-mainland-china-tour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国巨型货运无人机首次试飞升空</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274154/giant-chinese-cargo-drone-lifts-first-test-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 16:00该无人机最大有效载荷为 2 吨，并于周日进行了首次试飞。图片来源：CCTV中国自主研发的最大无人货运飞机于周日完成首次试飞，标志着国家推动扩大“低空经济”又迈出了一步。据国家电视台 CCTV 报道，这架双引擎飞机翼展 16.1 米（52.8 英尺），高 4.6 米，货舱空间 12 立方米（423 立方英尺），有效载荷 2 吨。“这是目前国内最大的全自主研发无人货运飞机，专为满足中国市场需求而量身定制，”报道称。在西南省份四川自贡的试飞中，“所有系统运行稳定”。“此外，该飞机设计便于装卸，可靠性和安全性高，智能化程度高，”报道称。该飞机预计将支持航空货运服务的扩展和“智能 中国首次研制出“低空物流”无人机。这款重型无人机是中国研制的最大的无人货运飞机。图片来源：CCTV低空空域是指距地面 1,000 米以下的空间。低空领域涵盖涉及民用载人和无人机 (UAV) 的各种活动和行业，包括客运、货运、制造、低空飞行作业和综合服务。北京对该领域的技术寄予厚望，希望它能推动经济增长并引领先进制造业。为此，它一直在推动无人机技术的发展，以促进物流和运输基础设施的升级，这一过渡将涉及逐步淘汰卡车、轮船和火车等老旧车辆，并用现代车型或无人机等替代解决方案取而代之。国家邮政局局长赵重九上个月表示，中国的航空快递能力正在增长，参与者积极探索使用无人机和自动化中国民航局局长宋志勇上个月透露，已有 14,000 家公司获得了无人机运营许可。无人机运营许可证也已颁发给 225,000 名个人。该局表示，去年中国的低空经济超过 5000 亿元人民币（697 亿美元），预计到 2030 年将达到 2 万亿元人民币。6 月，新型商用空中货运无人机 HH-100 原型机进行了首飞。该无人机的有效载荷为 700 公斤（1,543 磅），航程为 520 公里（323 英里）。据国家广播公司 CGTN 报道，2022 年，中国自主研发的一架新型重型无人机成功将 300 公斤建筑材料运送到云南省电力基础设施建设工地。据称，这是无人机首次在该国高海拔地区运输建筑材料。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274154/giant-chinese-cargo-drone-lifts-first-test-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马尔代夫寻求修复与印度的紧张关系，吸引游客回归</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274167/maldives-seeks-reset-strained-ties-india-woo-back-its-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274167/maldives-seeks-reset-strained-ties-india-woo-back-its-tourists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度医生因医院同事遭残忍强奸和杀害而罢工</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274163/indian-doctors-strike-over-brutal-rape-and-murder-colleague-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 15:442022 年，人们参加在加尔各答举行的谴责针对妇女的暴力行为的集会。照片：EPA-EFE印度多个州的政府医院的医生于周一“无限期”停止了选择性服务，以抗议强奸和谋杀一名年轻医生。周五，这名 31 岁女性的尸体在西孟加拉邦一家国营医院被发现，身上有多处受伤，伤势惨重。加尔各答，她在那里担任住院医生。随后的尸检证实了性侵犯和谋杀。据当地媒体报道，警方拘留了一名在受害者医院工作的男子，他当时正在帮助人们处理繁忙的排队问题。医生们要求伸张正义和改善工作场所安全的示威活动最初始于加尔各答，现已蔓延至该国其他地区。针对妇女的性暴力是印度的一个普遍问题——2022 年，这个拥有 14 亿人口的国家平均每天发生近 90 起强奸案。但医生们表示，他们还面临着来自愤怒的患者家属的额外工作场所暴力威胁，尤其是在传达坏消息之后。“医院应该有严格的安全措施，应该安装闭路电视摄像机，”住院医生协会联合会的 Sarvesh Pandey 说。Pandey 补充说，抗议医生的要求包括一项保护医护人员免受暴力侵害的专门法律工作中。“每天都会发生医生遭到袭击的事件，”潘迪说。印度医学协会的一项调查发现，印度 75% 的医生都曾遭遇过某种形式的暴力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274163/indian-doctors-strike-over-brutal-rape-and-murder-colleague-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公屋轮候时间缩短至5.5年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274159/waiting-time-hong-kong-public-rental-flats-drops-55-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 15:16自2018年以来，公屋平均轮候时间从未低于5年，两年前的3月达到最高峰，为6.1年。图片：曾文山今年第二季，香港公屋平均轮候时间由一月至三月的5.7年下跌至5.5年。房屋委员会周一公布的最新数据显示，一般申请者（即家庭及长者住户）在四月至六月的轮候时间，较2024年第一季及第二季减少0.2年。房屋委员会表示：“2024年第二季，约有7,000名一般申请者获安排入住公屋，为2022年第三季以来最多。”自2018年以来，公屋平均轮候时间从未低于五年，两年前的三月更达6.1年的高峰。数据显示，长者一人住户占约900个公屋住户，其中约150个为长者。 第二季共有7,000名一般申请者。要加入长者一人家庭的轮候队伍，居民申请时必须年满58岁，获编配公屋单位时必须年满60岁。长者一人家庭的平均轮候时间为3.7年，较三个月前的3.8年略有下降。港府早前已确定未来10年有足够土地兴建413,000个公营单位，但其中三分之二的供应量将在2020年下半年落成。根据港府的五年预测，全年将共兴建146,800个公营房屋，其中32,500个单位将于截至明年3月的本财政年度落成。年度兴建量将在2027-28财政年度达到顶峰，达34,100个单位，而供应量介于数据显示，第二季7,000名一般申请者中，长者一人家庭占900人。图片：谢淑薇行政长官李家超在2022年首份施政报告中推出“轻型公屋”计划，承诺缩短公屋轮候时间。该计划旨在于2027-28财政年度前分阶段建造3万个政府兴建的临时房屋，供轮候永久公屋至少三年的家庭入住。他希望该计划能于2026-27年把公屋永久和临时轮候时间缩短至4.5年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274159/waiting-time-hong-kong-public-rental-flats-drops-55-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港迪士尼乐园计划推出更多漫威主题景点，包括蜘蛛侠主题景点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274149/hong-kong-disneyland-plans-more-marvel-ous-offerings-coming-spider-man-attraction?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 14:23香港迪士尼乐园暗示，这位能抛出蛛网的超级英雄将成为其即将推出的游乐项目的焦点。照片：Handout香港迪士尼乐园度假区计划扩大其漫威主题园区，新增一个以蜘蛛侠为中心的景点，此前该娱乐巨头的一位美国高管在加州的一次活动中透露了这一消息。虽然迪士尼尚未宣布开放日期、建设时间表或有关该景点的任何进一步具体细节，但香港度假村的一份声明表示，该景点将以这位能抛出蛛网的超级英雄为主题。“为了确保全人类和世界拥有更美好、更光明的未来，复仇者联盟中最聪明的头脑们正齐心协力，将新的展馆带到斯塔克博览会，展示他们最新的发明和技术，”香港度假村在周日的一份声明中表示。“斯塔克工业最新的实习生彼得·帕克（又名蜘蛛侠）就是其中之一，他也将展示最新的突破。”新闻稿补充说，“最强大的反派之一”也将亮相，客人将但香港迪士尼乐园并非唯一一家拥有蜘蛛侠主题景点的乐园，其姊妹乐园上海也将在其公园内提供另一个“高能量惊险过山车”。香港迪士尼乐园的新设施将是明日世界部分漫威主题体验的第三个重要新增设施，其中还包括新的娱乐、购物和餐饮服务。声明补充说，该度假村现有的设施，例如“钢铁侠体验”和“蚁人和黄蜂女：纳米战斗！”，自 2017 年和 2019 年分别推出以来一直很受欢迎。“凭借新项目，香港迪士尼乐园度假区旨在通过其独特和创新的故事讲述方式，继续将更多英雄的漫威故事带入生活，进一步巩固其作为该地区漫威迷首选目的地的地位，”该公园表示。这个新设施是迪士尼体验宣布的一系列新产品之一董事长 Josh D’Amaro 上周末出席在加州举办的两年一度的粉丝博览会 D23。此次活动中公布的其他项目包括即将在巴黎迪士尼乐园冒险世界推出的狮子王装置，佛罗里达华特迪士尼世界和加州迪士尼乐园也将迎来新的景点。该公园表示，它的目标是“通过其独特和创新的故事讲述方式，将更多的漫威英雄故事带入生活”。图片：讲义今年 6 月，香港迪士尼乐园度假区透露，上一财年已连续第九年亏损，不过，在中国内地和东南亚游客市场的强劲复苏的推动下，净亏损减少了 83%，至 3.56 亿港元（4560 万美元）。截至去年 9 月 30 日的 12 个月内，迪士尼乐园的息税折旧摊销前利润（Ebitda）同比增长 207%，至 9.24 亿港元。该公园的董事总经理迈克尔·莫里亚蒂 (Michael Moriarty) 当时表示，在经历了新冠疫情的“艰难旅程”后，该度假村“已经回归并扭亏为盈”。该公园上一次大规模扩建是在去年 11 月，当时开放了世界上第一个以冰雪奇缘为主题的娱乐区，此前该区已推迟了大约三年。是香港政府共同出资的 109 亿港元扩建计划的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274149/hong-kong-disneyland-plans-more-marvel-ous-offerings-coming-spider-man-attraction?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国使用人造砂建造建筑，缓解过度开采和环境成本的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3273891/china-builds-manufactured-sand-easing-worry-about-overmining-and-environmental-cost?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3273891/china-builds-manufactured-sand-easing-worry-about-overmining-and-environmental-cost?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贸易和通胀数据给中国经济带来希望，但仍有很长的路要走</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3274077/trade-inflation-data-offers-hope-chinas-economy-there-still-long-way-go?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3274077/trade-inflation-data-offers-hope-chinas-economy-there-still-long-way-go?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国夫妇向银行申请贷款，银行经理要求妻子发生性关系，然后殴打他们</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3274139/china-couple-seek-loan-bank-manager-allegedly-demands-sex-wife-then-beats-them?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 14:00中国一对夫妇指控一名银行经理在他们申请贷款时对他们进行殴打和性骚扰。图片：SCMP 合成/Shutterstock/微博中国一对夫妻到银行办理商业贷款，指控该金融网点的一名经理性侵和殴打。这对来自中国中北部甘肃省的夫妇最近在抖音上发布了一段视频，指控一名银行职员犯下罪行。在视频中，他们出示了身份证以证明其指控的真实性。丈夫杜宏斌称，他们正在向甘肃某县中国农业银行支行的田姓经理申请贷款。田被指控以批准贷款为借口多次骚扰杜的妻子赵玉凤，包括要求私人会面和性贿赂。这对夫妇展示了银行经理对他们造成的伤害的严重程度。图片来源：163.com杜某在电话中多次与田某就其行为发生激烈争吵。尽管如此，两人还是在7月28日来到田某家，商讨贷款事宜。两人称，到达后，田某和他的妻子及两个儿子殴打他们，锁上门，并砸碎他们的手机，不让他们拍摄任何内容。“田某用烟灰缸和木棍打我们的头，还要求我们跪下求饶，”赵某说。她说，田某后来毁坏了家中许多物品，将一把菜刀放在昏迷不醒的丈夫手中，并报了警。但田某称杜某和赵某到他家来闹事，他是“正当防卫”，导致他们受伤。警察将两人送往医院。“我丈夫大约需要20分钟“田先生脸上缝了17针，我的额头缝了17针。我的眼眶骨也骨折了。我们俩都伤得很重，住院好几天，”赵先生说。8月7日，当地政府宣布田先生被停职，他和家人已被警方拘留，以作进一步调查。赵先生去银行经理家谈贷款后缝了针。图片来源：163.com该事件在大陆社交媒体上引起热议。“田先生和他的家人都是恶魔，”一位微博用户写道。“田先生为什么让这对夫妇到他家讨论贷款事宜？这显然应该由银行处理，”另一位用户说道。“银行的人事管理令人担忧。这名员工不仅应该被解雇，还应该承担刑事责任，”第三人说道。在中国，故意伤害罪将面临3至10年的监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3274139/china-couple-seek-loan-bank-manager-allegedly-demands-sex-wife-then-beats-them?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上海迪士尼度假区新增蜘蛛侠主题过山车游乐设施</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3274146/shanghai-disney-resort-adding-spider-man-themed-roller-coaster-ride-its-web-appeal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 14:06上海迪士尼度假区于 2016 年开始运营，包括迪士尼乐园、酒店、迪士尼小镇和星愿公园等区域。图片来源：共同社上海迪士尼度假区将新增一个漫威景点，继续推进扩建计划，以满足后疫情时代中国内地日益增长的旅游需求。该公司是华特迪士尼公司与国有上海申迪集团的合资企业(集团) 周日表示，蜘蛛侠主题过山车将为游客提供高速、完全沉浸式的体验。它没有透露上海迪士尼乐园第九个景点的投资或竣工日期。上海迪士尼度假区在一份声明中表示，该景点以流行的漫威超级英雄为原型，游客可以以极高的速度跟随陷入困境的蜘蛛侠，帮助他摆脱困境。这一消息是在疯狂动物城主题景点开业八个月后发布的，该景点是世界上第一个此类景点，旨在提升这个耗资 55 亿美元的度假区的吸引力。“新景点的初步建设准备工作于今年早些时候开始，”声明称，并补充说它将位于疯狂动物城主题园区旁边。上海迪士尼度假区于 2016 年开始运营，包括迪士尼乐园主题公园、酒店、迪士尼小镇和星愿公园区域。两年后，迪士尼和拥有该度假区 57% 股份的国有申迪集团增加了一个玩具总动员主题景点。上海迪士尼乐园即将推出全新蜘蛛侠过山车。图片来源：迪士尼/漫威2023 年，该度假村推出了最新的动物城主题景点。8 月 7 日，华特迪士尼在截至 6 月的三个月收益报告中表示，该公司的体验部门预计 7 月至 9 月的营业收入同比“下降中个位数”，部分原因是中国市场出现了一些周期性疲软。去年第三季度，迪士尼表示，游客支出增加和游客人数增加，为上海迪士尼度假区的运营业绩带来了更好的表现，但没有透露具体的收入和游客人数。尽管由于零售消费下降和房地产行业陷入困境，经济整体放缓，但旅游业一直是增长的主要驱动力之一。5 月 1 日至 5 日劳动节假期期间，中国国内旅客总流量超过每天 2.72 亿人次，比 2019 年同期增长 24%，根据官方数据。这与研究公司 Gavekal Dragonomics 预测的 2.7 亿人次相符。五天假期的旅游支出比 2019 年增长了 14%。“上海迪士尼度假区仍然对数百万中国人具有吸引力，”上海凯特旅行社首席执行官郑洪刚表示。 “它的扩张将吸引忠实的迪士尼粉丝重游主题乐园。”上海迪士尼度假区被视为将中国文化和传统融入美国娱乐综合体的成功典范，其中融入了迪士尼的标志性人物，如白雪公主和加勒比海盗。去年8月，上海迪士尼度假区破土动工，建造第三家主题酒店，该酒店将坐落于度假区的星愿湖畔。竣工后，这家尚未命名、拥有400间客房的酒店将可欣赏主题公园的美景，与拥有420间客房的上海迪士尼乐园酒店和拥有795间客房的玩具总动员酒店一起。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3274146/shanghai-disney-resort-adding-spider-man-themed-roller-coaster-ride-its-web-appeal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国奥运金牌得主王氏双胞胎将于九月在香港开始攻读博士学位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3274142/chinese-olympic-gold-medallists-wang-twins-begin-phd-hong-kong-september?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 13:23金牌得主王六一与王倩懿在巴黎夺得金牌后庆祝。图片：法新社在巴黎奥运会花样游泳比赛中为中国夺得首枚金牌的双胞胎姐妹，将于9月在香港一所大学开始攻读博士学位。香港教育大学周日表示，27岁的王六一和王倩懿已完成入学登记手续，被该校教育博士课程录取。该校表示：“据了解，姐妹俩将结合体育专业，在攻读博士学位期间进行更深入的理论探索和研究。”王六一和王倩怡获颁优秀运动员奖学金。新华社供图“教育大学将为两位奥运金牌得主提供全方位支持，帮助她们选修相关课程，更好地适应校园生活。”教育大学补充道，王氏姐妹获颁优秀运动员奖学金。校长李子健也赞扬这对姐妹的决心，并希望她们“坚韧不拔、努力拼搏”的精神能激励同学和更多年轻人全力以赴追求目标。这对双胞胎姐妹在周六夺得金牌。她们的总分为 566.4783 分，击败了英国和荷兰，后者为各自的国家夺得了首枚花样游泳奖牌。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3274142/chinese-olympic-gold-medallists-wang-twins-begin-phd-hong-kong-september?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国民众强烈抗议后，阿黛尔从演唱会视频中删除了旭日旗图像</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3274145/adele-deletes-rising-sun-flag-image-concert-footage-after-uproar-south-koreans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 13:46英国歌手阿黛尔。图片来源：法新社流行歌手阿黛尔 (Adele) 在德国演唱会上使用日本旭日旗的图片后，面临韩国粉丝的批评。为了回应强烈的反对意见，阿黛尔从演唱会录像中删除了该图片，但没有正式道歉。8 月 2 日，阿黛尔在德国慕尼黑的一个特殊体育场举行了个人演唱会。在演出期间，阿黛尔在一个大型户外屏幕上展示了一幅拼贴画，其中包括几张旭日旗的图片，旭日旗是与二战期间日本军事侵略有关的象征。诚信女子大学教授徐京德 (Seo Kyoung-duk) 一直领导着一场反对使用旭日旗的全球运动，他立即向阿黛尔的团队发送了一封抗议邮件。许多人也在阿黛尔的社交媒体上发表大量批评评论。据徐某介绍，有观众反映，在随后的演出中播放的视频经过剪辑，删除了旭日旗。不过，徐某也有些失望，他表示：“虽然迅速从视频中删除旭日旗是件好事，但未公开道歉还是有点遗憾。两年前，魔力红乐队也曾因在网站背景上使用旭日旗图案而引发类似争议，但在公众的强烈抗议下，乐队很快将其删除。”他强调，必须提高人们对旭日旗历史背景的认识，防止其再次使用。“与其只是表达批评和愤怒，不如确保人们广泛了解旭日旗的历史背景，这样就不会再使用它。”徐某说。 “如果将来有其他流行歌手使用旭日旗，那么阿黛尔和魔力红乐队采取的适当行动可以作为重要的先例。”本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3274145/adele-deletes-rising-sun-flag-image-concert-footage-after-uproar-south-koreans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼女子因未交学费将香港儿童留给男子，面临忽视指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274138/indonesian-woman-facing-neglect-charge-left-hong-kong-child-man-over-unpaid-fees?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 13:14这名女童于六月份在洗衣街的一个游乐场被发现，警方呼吁其家人挺身而出。图片：谷歌地图周一，法庭获悉，一名被控忽视儿童的印尼女子，曾将一名两岁的香港女童交给一名男子照顾，随后这名幼儿被发现独自在公园，因为母亲没有付给她足够的钱。控方在 42 岁的印尼女子（仅被称为 KH）的保释申请被拒绝之前，分享了被指控的细节。警方于 6 月 28 日收到一份报告，称这名两岁女童独自留在洗衣街的一个游乐场，并于次日凌晨发出寻找其家人的呼吁，此案由此曝光。这名女孩的 31 岁母亲在呼吁发出后约两小时自首。这名母亲是一名疑似吸毒者，她在警方的警告下表示，她将女孩交给一名印尼朋友照顾，该朋友后来被捕，并被发现在香港逾期逗留。两人各被控一项罪名被照顾儿童或青少年的人虐待或忽视。KH 还被控违反逗留条件，因为她只获准在香港逗留至 2023 年 11 月 29 日。法庭上指认母亲为 TCK，她已获保释，而 KH 自被捕后一直被拘留。检察官表示，针对 KH 的证据很强，因为她在警方的警告下表示，母亲没有付给她足够的钱，她当时计划把孩子送回去。裁判官崔绮薇拒绝KH保释，并将案件押后至九月二十三日。图片：讲义但KH承认她最后把孩子交给一名巴基斯坦男子，后来才知道女婴独自留在旺角。目前尚不清楚KH与该男子之间的关系，或他是否也认识TCK。控方告诉法庭，由于KH已逾期逗留，加上缺乏本地人脉，即使她获准保释，将很难找到她。主任裁判官崔绮薇拒绝KH的保释申请，并将案件押后至九月二十三日，让控方有时间征询法律意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274138/indonesian-woman-facing-neglect-charge-left-hong-kong-child-man-over-unpaid-fees?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国开发商富力地产旗下子公司拖欠 1.47 亿美元利息</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3274137/unit-chinese-developer-rf-properties-defaults-us147-million-interest-payments?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 13:17广州富力地产表示，其子公司Easy Tactic发行的票据利息将于7月11日到期，宽限期为30天。图片来源：搜狐中国开发商富力地产表示，一家子公司未能支付离岸票据的利息，这是房地产市场严重低迷背景下中国房地产开发商困境不断升级的又一迹象。这家总部位于广州的开发商在周日提交给香港证券交易所的文件中表示，其子公司Easy Tactic发行的三张票据原定于 7 月 11 日到期，但未能支付利息。这些票据累计利息已达 1.471 亿美元，原定有 30 天的宽限期，但该开发商也未能满足。开发商表示，此次不付款可能促使票据持有人要求加速还款。“公司正在与 Easy Tactic 票据持有人讨论友好解决方案，并将继续密切关注事态发展，并考虑所有可能的行动，包括但不限于制定有关集团海外债务的整体负债管理解决方案，”富力地产表示，并补充说，该公司已聘请 Alvarez &amp; Marsal 为其财务顾问，并聘请 Sidley Austin 为其法律顾问。早盘，富力地产股价下跌 1.27%，至 0.78 港元。尽管中国中央和地方政府出台了支持房地产开发商和提振市场情绪的措施，但中国低迷的房地产市场几乎没有复苏的迹象，7 月份房价连续 13 个月下跌，而中国最大开发商的土地购买量也比去年同期下降了 38%。年。富力地产表示，三个月前已出售位于伦敦的混合用途摩天大楼One Nine Elms，以缓解债务压力，并补充称将“继续寻找合适的机会出售其在某些项目开发公司的股权，以产生更多现金流入”。富力地产并不是唯一一家难以偿还债务的开发商。总部位于内地的佳兆业集团和时代中国控股拖欠了总计 150 亿美元的海外债务，并面临清盘呈请。香港高等法院周一批准两家公司延长时间，以制定重组计划。伦敦的 One Nine Elms。图片：讲义与此同时，全球负债最多的开发商中国恒大地产的清盘人上周五表示，鉴于公司的债务负担和各种业务挑战，在没有大量新投资的情况下，没有重组的途径。富力地产表示，其业务运营保持正常，并将“坚持不懈地确保物业交付，加快物业销售，稳定业务运营”。该公司表示：“尽管市场环境紧张，但随着中央政府出台促进房地产行业健康复苏的政策，该集团仍然对中国内地房地产市场将逐步复苏充满希望。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3274137/unit-chinese-developer-rf-properties-defaults-us147-million-interest-payments?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国展馆遭雷击 6 人死亡，10 人受伤，当时游客正在避风</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274131/6-dead-10-hurt-china-after-lightning-strikes-pavilion-visitors-sheltered-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 12:23周日晚上，江苏省常州市发生暴风雨，约有 16 人在这里避难，但他们所在的亭子却被雷击中并倒塌。照片来源：Shutterstock 图片据国家媒体报道，周日，一场雷击导致中国东部江苏省的一个亭子倒塌，造成 6 人死亡，10 人受伤。据国家通讯社新华社报道，一场强雷雨袭击了江苏省常州市，晚上 8 点 30 分左右，闪电导致方帽山公园的建筑物倒塌，16 名避雨的游客被困。搜救行动于周日晚上午夜前完成。几小时后，六人在送往医院时被宣布死亡，当地政府报告称，截至周一凌晨，其他 10 人情况稳定。常州方帽山公园的早期图片。图片来源：搜狐新华社称，“下一步，将对相关公共设施进行全面检查，确保安全。”常州市气象台周日晚间发布强对流天气黄色预警，警告该市部分地区将出现雷电、雷暴大风、小时降雨量超过20毫米和短时强降水。在中国的四级预警系统中，黄色是第三严重的。中国气象局表示，强对流天气包括雷暴、短时强降水、强风和冰雹，具有“影响快、强度大、灾难性强”的特点。气象部门表示，预报强对流天气就像“用大网捕小鱼”。文章称，尽管预报技术取得了进步，但强对流天气预报仍然存在瓶颈，需要提高警惕，逐步开展天气预报和预警。应急管理部8月5日预测，中国大部地区洪涝灾害风险较高，8月份将出现大面积“极端”强对流天气。8月9日，新华社发表评论文章，呼吁提高城市基础设施应对气象灾害的能力。“每一次极端天气事件都最直接、最强烈地警告我们：尊重自然、顺应自然、保护自然，是人类永恒的课题。”该评论文章写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274131/6-dead-10-hurt-china-after-lightning-strikes-pavilion-visitors-sheltered-storm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>