<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Dec 2023 09:13:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港区议会选举：部长表示当局将对即将举行的选举采取强硬态度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244499/hong-kong-district-council-election-authorities-get-tough-soft-resistance-against-coming-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244499/hong-kong-district-council-election-authorities-get-tough-soft-resistance-against-coming-poll?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着石油资源丰富的国家不再关注中国的融资模式，美国向安哥拉承诺20亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244412/us-makes-us2-billion-commitment-angola-oil-rich-nation-eyes-move-beyond-chinese-funding-model?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244412/us-makes-us2-billion-commitment-angola-oil-rich-nation-eyes-move-beyond-chinese-funding-model?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文化局长表示，香港旅游蓝图将重塑启德在行业中的角色，改善邮轮码头</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244496/hong-kong-tourism-blueprint-revamp-kai-taks-role-within-sector-improve-cruise-terminal-culture-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244496/hong-kong-tourism-blueprint-revamp-kai-taks-role-within-sector-improve-cruise-terminal-culture-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其收紧电动汽车进口规定，对中国品牌踩刹车</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244492/turkey-toughens-electric-vehicle-import-rules-slam-brakes-chinese-brands?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 15:30电动汽车在土耳其变得越来越受欢迎，这要归功于中国品牌的相对承受能力。照片：彭博社土耳其正在打击中国电动汽车进口，这是继欧盟对这个亚洲国家的电动汽车补贴展开调查后最新采取行动的国家。&lt; p&gt;根据贸易部上个月发布的一项法令，向土耳其进口电动汽车的公司必须拥有至少 140 个授权服务站，均匀分布在全国各地，并为每个品牌开设一个呼叫中心。这项繁重的要求是广泛认为针对的是中国车辆。来自欧盟和与土耳其签订自由贸易协定的国家的进口不受该法令的约束。进口商必须在月底之前遵守规定，这对许多人来说几乎是不可能的任务。这一突然的转变标志着在土耳其（欧洲第六大经济体）销售中国汽车的公司遭遇挫折。最大的汽车市场。他们正在寻求修改或至少推迟，以便更严格的法规不会造成如此大的破坏性。“这些规则非常严格，截至目前没有一个品牌遵守，”首席执行官埃罗尔·沙欣 (Erol Sahin) 说汽车咨询公司 EBS 的执行官。最大的问题源于进口商自己建立服务站的要求，这将使与授权第三方服务的交易变得复杂，Sahin 说。在东南亚电动汽车竞赛，国内市场任重道远电动汽车在土耳其越来越受欢迎，这得益于中国品牌的相对承受能力，以及国产汽车Togg和最近的好评埃隆·马斯克 (Elon Musk) 旗下特斯拉公司 (Tesla Inc.) 的到来。行业协会 ODMD 的数据显示，今年截至 11 月的电动汽车销量同比增长了近 10 倍。它们目前占所有乘用车销量的 7.1%。安卡拉的一位官员表示，新规则旨在为快速发展的行业带来秩序，使其能够在受控环境中向前发展。习惯上匿名。这位官员表示，目前没有修改规则或推迟实施的计划。“如果 Togg 的目标是再销售几千辆汽车，那就太遗憾了，”EBS 的 Sahin 表示。 “Togg也应该面对国内市场的竞争，才能进一步发展。”中国销量第一的汽车公司比亚迪公司规划了覆盖全国的授权服务网络，并已与经销商签订合同，为中国汽车经销商提供服务。比亚迪土耳其总经理 Ismail Ergun 表示，“如果该规定按计划实施，进口产品可能需要在边境等待数月。”Ergun 表示。 “该规定的理由是正确的，因为它的目的是保护客户，”Dogan Trend Otomotiv 的首席执行官 Kagan Dagtekin 表示，该公司是中国上汽集团旗下品牌 MG 的分销商。“但是，人们应该小心，不要把婴儿和洗澡水一起倒掉。应考虑竞争法和现有经销商机构的公平做法。”中国是土耳其最大的进口国，来自亚洲国家的商品在将该国贸易逆差扩大到近 1000 亿美元的过程中发挥了作用。截至 11 月。乘用车进口是造成缺口的一个重要因素。今年前 10 个月，世界第二大经济体向土耳其销售了价值 1.84 亿美元的电动汽车，几乎是全年销量的两倍。 2022年。今年早些时候，土耳其对从中国进口的电动汽车加征40%的关税，将关税总税率提高至50%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244492/turkey-toughens-electric-vehicle-import-rules-slam-brakes-chinese-brands?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡 Covid-19 病例免疫力下降、旅行燃料激增</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244497/waning-immunity-increased-travel-fuel-jump-singapore-covid-19-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 15:35新加坡卫生部表示 Covid-19 病例有所增加可能是由于多种因素造成的，其中包括旅行的增加。资料图片：法新社新加坡卫生部(MOH)表示，随着感染人数不断增加，因Covid-19而住院和重症监护室(ICU)病例的数量也有所增加。周五。11 月 26 日至 12 月 2 日当周，估计 Covid-19 病例数升至 32,035 例，而前一周为 22,094 例。平均每日 Covid 病例数-19 住院人数也从前一周的 136 例上升至 225 例，平均每天重症监护室病例从前一周的 1 例增加到 4 例。卫生部表示，住院人数和 ICU 病例数卫生部表示，“这给我们本已繁忙的医院增加了工作量”，并补充说，它正在密切跟踪这一波的轨迹，以确保其医疗保健卫生部补充说，尽管病例数量在增加，但没有迹象表明当地传播的变种具有更强的传播性或导致更严重的疾病。它还敦促公众仅在出现严重或危及生命的紧急情况时才到急诊室寻求治疗。“这将为真正需要紧急住院护理的患者保留我们的医院容量，并允许那些患有严重疾病的患者”漫长的新冠疫情给亚洲蒙上了长长的阴影，患者迫切需要治愈卫生部表示，病例数增加可能是由于以下几个原因造成的：因素，包括人群免疫力减弱以及年底旅行和节日期间旅行和社区互动增加。JN 感染病例。 1，BA的一个亚系。 2.86，目前占新加坡 Covid-19 病例的 60% 以上。而 BA.2.86 占新加坡 Covid-19 病例的 60% 以上。 2.86 及其亚系自 11 月 21 日起已被世界卫生组织列为感兴趣的变种，该部补充说，目前全球或本地没有迹象表明 BA.2.86 及其亚系已被世界卫生组织列为感兴趣的变种。 2.86 或 JN。 1 比其他流行变种更具传染性或导致更严重的疾病。在针对旅行者的健康建议中，卫生部建议人们在旅行前四到六周去看医生，进行健康风险评估。其中包括有关所需疫苗接种的建议。旅行期间应始终保持良好的个人卫生，并鼓励旅客避免与身体不适或有传染病症状的人密切接触。返回新加坡后，若感觉身体不适或出现咳嗽、流鼻涕等呼吸道症状，应佩戴口罩并及时就医。他们还应该告诉医生他们的旅行史。卫生部表示，疫苗接种仍然可以有效预防严重疾病，并建议每个人及时了解自己的新冠病毒情况-19 次疫苗接种。这包括 60 岁及以上人士、健康弱势群体和老年护理机构居民在最后一剂疫苗接种后一年左右的额外剂量。除了这一群体之外，卫生部还鼓励所有年龄在 6 个月及以上的个人接受额外剂量，特别是医护人员和家庭成员或身体脆弱的人的护理人员。更新的 Covid-19 单价辉瑞- 自 2023 年 11 月起，BioNTech/Comirnaty 和 Moderna/ Spikevax 疫苗已在卫生部的联合检测和疫苗接种中心、公共卫生准备诊所 (PHPC) 和选定的综合诊所提供，并且继续免费。进一步有关这些站点的位置及其提供的疫苗类型的信息可在线获取。“大流行 2.0”可能会对亚太经济体造成沉重打击：默沙东报告除了停留卫生部还建议公众在个人和社会责任的同时，采取预防措施。这些措施包括在感到不适时呆在家里，并尽量减少与他人的接触，尤其是那些患有流感的人。更容易受到伤害。卫生部补充说：“在拥挤的地方，特别是在通风不良的地方，请考虑戴口罩。”本文最初由 &lt; 发表br /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244497/waning-immunity-increased-travel-fuel-jump-singapore-covid-19-cases?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港环境局局长表示电价不会超过通胀率，并透露中国大陆正在就生产核能进行谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244494/electricity-prices-will-not-exceed-inflation-hong-kong-environment-chief-says-reveals-talks-underway?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 14:43两家电力公司上个月宣布将减少电力燃油费，但基本关税增加约百分之二。图片：May Tse香港环境局局长表示电价不会超过通胀率，同时还透露当局正在就在中国大陆生产核能的问题进行谈判，以帮助香港提供帮助实现碳排放目标。环境生态部长谢展云表示，政府已削减该市两家电力公司未来五年的投资支出，以遏制电价上涨。&lt; p&gt;“我们相信，未来我们对他们的基本关税增量有更多的控制权，并且我们有信心增幅将低于通胀率，”谢周六在电台节目中表示。&lt; img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/09/d3fd1478-ac2e-4024-8408-f130aa1f7e75_52519f63.jpg&quot; /&gt;环境生态部长谢展云表示有信心物价涨幅将低于通胀率。图片：Sam Tsang两家电力公司上个月宣布将根据资本支出计划降低燃油费，但基本电费增加约百分之二。&lt; /p&gt;考虑到现有的回扣，为九龙和新界提供能源的中华电力的住宅电费将从明年起削减7.4%。同样，为香港和南丫岛提供服务的港灯将减少16%。谢表示，政府在投资计划中没有将两家电力公司建设海上风电场的建议纳入其投资计划。由于建设和储存成本较高，中期审查将对电费造成压力。据该部长称，当局正在寻求从大陆进口更多核能。&lt; h3&gt;香港中华电力及港灯电费削减最多16%他表示，政府的目标是到2035年香港70%的能源由核电提供，以实现这一目标与2005年相比，碳排放量减少一半。香港一半的能源来自天然气，四分之一来自燃煤，另外四分之一则从广东大亚湾核电站进口谢透露，政府正在与内地当局谈判，探讨一项互惠互利的协议，香港将在边境建设一座核电站，为香港乃至内地提供能源2035 年。“即使我们停止燃煤，我们也无法实现碳目标，”他说。 “经过计算，我们需要将核能消耗增加到60％或70％，以减少碳排放量的一半。”香港电力公司即将公布2024年电价计划，为有需要的人提供帮助 谢表示，政府已要求港灯从大亚湾进口更多核能，并会在将军澳填海区兴建能源站，接收更多内地核电，供应35%电力他说，政府还敦促电力公司建造更多能源电缆，将香港岛与内地的能源供应连接起来，以降低电价。“核能更加稳定，不受世界各地能源价格的影响，”他说。 “这有助稳定香港电价。”碳中和及可持续发展委员会主席林正财博士呼吁政府从边境进口更多核能本月早些时候接受《华盛顿邮报》采访。林郑月娥表示，两地的有效合作以及核能相对其他能源的可靠性是有利因素。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244494/electricity-prices-will-not-exceed-inflation-hong-kong-environment-chief-says-reveals-talks-underway?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新冠疫情后反弹乏力，中国消费者价格创三年来最大跌幅</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3244493/chinas-consumer-prices-mark-steepest-fall-3-years-post-covid-rebound-falters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 14:44尽管国内外形势严峻，但中国经济仍面临诸多困难今年早些时候取消了所有大流行限制。图片来源：EPA-EFE中国通货紧缩压力持续加大，11月份居民消费价格降幅远超10月份，创三年来最大跌幅。国家统计局数据显示，11月份居民消费价格指数同比下降0.5%。 10月份同比下降0.2%。由于国内需求难以回升，CPI同比降幅创2020年11月以来最大。国家统计局首席统计师董丽娟将下降归因于能源和食品价格下行压力。剔除食品和燃料价格的核心通胀率同比保持在0.6%，与10月份持平。突显了中国后疫情时代复苏的困难。“内需依然疲弱，通货紧缩压力加大。这凸显了采取更多支持性财政政策来提振内需、避免物价进​​一步下滑的重要性。”品点资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟表示。中国生产者价格指数（PPI）衡量工厂门口货物成本的指数连续第 14 个月下降，继 10 月份下降 2.6% 后，11 月份同比下降 3%。按月计算，PPI 在 10 月份持平后下降了 0.3%。董表示，下降的原因是燃料价格下跌和工业产品需求疲软。尽管今年早些时候取消了所有疫情限制措施，但中国经济仍面临诸多内外部困难。这些因素包括国内消费低迷、地方政府债务风险、房地产业不景气以及全球增长放缓导致出口不稳定。为稳定中国经济而推出的一系列措施迄今未能阻止经济下行。 国际评级机构穆迪投资者服务公司周二将中国主权债券的前景从稳定下调至负面，理由是救助地方政府和国有企业以及维持房地产行业的成本。北京表示对降级感到“失望”。不过，穆迪将中国主权债券的评级维持在 A1 不变，这意味着它们仍属于中上投资级别。周三，国家主席习近平在会见执政党以外的代表时表示，中国经济复苏仍“处于关键阶段”。周五，主持召开中共中央政治局会议，讨论对于未来12个月经济政治工作的重点，习近平表示，经济复苏、改善市场预期是首要任务。他还呼吁努力稳定经济基本盘，帮助吸引外资、促进贸易增长，据官方通讯社新华社报道，并表彰其努力反驳有关中国经济的负面言论。中国共产党表示将进一步推迟关键经济会议政治局表示经济复苏已开始坚定不移、巩固发展是明年的首要任务，同时将继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策。11月份中国出口出现七个月以来的首次小幅增长，同比增长 0.5%，达到 2919 亿美元。这一数据好于 10 月份下降 6.4%，但分析师对长期前景提出质疑。近期中国出口的强劲至少部分是由于企业大幅降价以获得市场份额所推动的，凯投宏观分析师表示，他们预计这种弹性不会持续下去。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3244493/chinas-consumer-prices-mark-steepest-fall-3-years-post-covid-rebound-falters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分裂的图像：离婚率持续上升，中国年轻夫妇拍分手照、举办派对庆祝婚姻生活结束</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243873/splitting-images-young-china-couples-take-break-photos-throw-parties-celebrate-end-married-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 14:00越来越多的中国年轻人选择公开庆祝他们婚姻的结束，标志着大陆社会对离婚态度的转变。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博一名中国女子在社交媒体上发布庆祝离婚的照片五个月后，该话题迅速走红，突显了人们对待分手的新态度。 这位姓宋的女子六月在中国东南部的广东省举办了一场盛大的聚会，庆祝她四年的婚姻结束。她和她的朋友们挂着红色横幅，上面写着： ：“这该死的婚姻到此结束”和“热烈祝贺我们的天后再次单身”。他们进行了庆祝仪式，例如跨过火盆，用柚叶淋浴“净化” ”，并唱了一首名为《幸福分手》的歌曲。34岁的她还邀请了一位摄影师朋友拍摄离婚过程的照片，包括她与前任领取分居证明的那一刻。丈夫。越来越多不幸福的夫妻选择分手，并记录下分手的过程。图片来源：Shutterstock宋在中国生活方式社交媒体平台小红书上发表的一篇帖子中写道：“如果我早知道的话，我早就离婚了。小红书目前已经获得了23万个赞。”会让我感到非常高兴。”她说她五月份在丈夫的手机上看到一条消息，显示他一直在欺骗她。从最初的不安中恢复过来后，她决定与他离婚，开始新的生活。宋说，她结婚时没有举行婚礼，离婚派对是她迟来的“仪式感”。 她并不是唯一一个在社交媒体上高调离婚的人。在小红书上，#divorce 标签的浏览量达到 27.6 亿次，#divorcephotography 的浏览量达到 830 万次。 摄影师 Felix Chan 表示，继宋离婚后，他又拍摄了七起离婚案件，这些欢乐的照片是“通过让前任感到不舒服来报复他们”的一种方式，也是“为离婚画上一个完美的句号”。 另一位女性，26岁的余安，也在小红书上宣布离婚。她说，她感到来自家人和朋友的压力很大，她试图劝阻她，告诉她离婚女人的生活有多么困难。她说，她的经历让她意识到女性发起这个过程有多么困难，而她高调宣布的就是她中国的离婚率从2000年的0.096%上升到2020年的0.31%，但在国家实行离婚后，2021年下降到0.2%冷静法要求夫妇等待 30 天才能完成文书工作。数据显示越来越多的女性正在开始休息比男性同行更优秀。图片来源：Shutterstock北京大学社会研究中心助理教授余佳表示，离婚照片和庆祝派对的流行趋势表明社会对离婚的接受度不断提高。 p&gt;“统计数据显示，尽管面临污名和歧视，但提出离婚的女性仍多于男性，”于说，并补充道：“但随着离婚变得越来越普遍，社会对离婚的容忍度也越来越高。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243873/splitting-images-young-china-couples-take-break-photos-throw-parties-celebrate-end-married-life?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于种族紧张局势的“经典问题”一触即发，MasterChef Indonesia 面临冠军争夺战</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3244440/masterchef-indonesia-faces-heat-over-winner-classic-problem-ethnic-tensions-simmer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3244440/masterchef-indonesia-faces-heat-over-winner-classic-problem-ethnic-tensions-simmer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>文化局长表示香港人对科学馆搬迁计划反应过度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244484/hongkongers-overreacting-proposed-science-museum-relocation-culture-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244484/hongkongers-overreacting-proposed-science-museum-relocation-culture-chief-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶法院拒绝保释被控杀害妻子梅莉·哈斯克尔 (Mei Li Haskell) 和姻亲的男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244489/los-angeles-court-denies-bail-man-accused-killing-wife-mei-li-haskell-laws?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 14:00塞缪尔·邦德·哈斯克尔 (Samuel Bond Haskell) 在洛杉矶法院出庭受审12 月 8 日。照片：洛杉矶时报/TNS一名好莱坞高管的儿子赤裸上身出现在洛杉矶市中心的法庭上，他被指控在处置一些物品之前杀害了他的妻子和她的父母。周五，他们的遗体被扔进垃圾桶，不得保释。35 岁的塞缪尔·邦德·哈斯克尔四世 (Samuel Bond Haskell IV) 在一次简短的听证会上继续受审，将于 1 月重返法庭。这位好莱坞后裔上个月因涉嫌谋杀其妻子、37 岁的梅莉·哈斯克尔 (Mei Li Haskell) 而被捕；她的母亲王艳香，64 岁；继父李高山，72 岁。在他的律师 Joseph Weimoritz 请求延期审理后，他没有提出抗辩。比佛利山庄的辩护律师鲍勃·施瓦茨 (Bob Schwartz) 直到两天前才代表哈斯克尔 (Haskell)，目前尚不清楚他为何更换律师。威莫里茨 (Weimoritz) 拒绝在听证会后讨论此案，施瓦茨 (Schwartz) 也没有立即回应请求发表评论。哈斯克尔穿着监狱发放的连身裤，上衣翻折在腰部，露出右肩上的一个大纹身，他在听证会上几乎没有说话，因为他抓着一个装着自己财产的塑料袋。谜团，恐怖围绕美国无头躯干案件，失踪的家人哈斯克尔与他的妻子和姻亲在塔扎纳的 Coldstream Terrace 4100 街区合住一个家。梅的亲戚（其中许多人仍然居住在中国）本月早些时候告诉《洛杉矶时报》，虽然他们不知道这对夫妇之间有任何争吵或讨论离婚的情况，但经济问题是一个压力。梅根据她叔叔的说法，她是唯一每月支付 7,000 美元抵押贷款的人，他形容哈斯克尔“奇怪”、“安静、保守”。当局称哈斯克尔于 11 月首次尝试处理人类遗骸7 日，他雇用临时工从他的财产中搬走袋子。这些工人们的工资为 500 美元，最初被告知他们正在搬运岩石，但他们说这些袋子感觉又湿又软，就像肉一样。据 KNBC 电视台报道，工人们试图退还钱并联系了警方，但当警察到达时，袋子已经不见了。第二天，一名无家可归的男子发现了一个行李袋，里面装有泰扎纳垃圾箱中的人体躯干。哈斯克尔不久后被捕。调查人员认为躯干属于梅，但他们尚未找到她父母的遗骸。李梅哈斯克尔的叔叔王延庆。照片：洛杉矶时报/TNS虽然警方尚未确认杀戮的动机或死亡方式，但洛杉矶县副地方检察官贝丝·西尔弗曼 (Beth Silverman) 表示，侦探们发现了血迹和证据与在家中肢解的情况相符。周五，西尔弗曼敦促洛杉矶县高等法院法官金伯利·贝克·吉列梅 (Kimberley Baker Guillemet) 强制在周五进行提审，理由是法庭上有几名家庭成员在场，而且梅的叔叔王彦钦上周在接受《泰晤士报》采访时表示，“他们已经失踪 20 天了”。 “他怎么能隐藏得这么好这么久？”被告的父亲萨姆·哈斯克尔 (Sam Haskell) 曾作为制片人获得艾美奖，并且是实力雄厚的威廉·莫里斯奋进 (William Morris Endeavor) 经纪公司的高级管理人员在创办自己的制作公司之前。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244489/los-angeles-court-denies-bail-man-accused-killing-wife-mei-li-haskell-laws?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着可持续发展的搁置，东南亚着眼于海鲜出口奖励</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3244441/southeast-asia-eyes-seafood-export-bounty-sustainability-falls-wayside?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3244441/southeast-asia-eyes-seafood-export-bounty-sustainability-falls-wayside?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在法律真空中，用于为照片中女性脱衣服的人工智能应用程序的受欢迎程度飙升</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244485/popularity-ai-powered-apps-used-undress-women-photos-soars-amid-legal-vacuum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 12:46隐私专家越来越担心人工智能技术的进步已经使Deepfake 软件更简单、更有效。照片：Shutterstock研究人员称，使用人工智能为照片中女性脱衣的应用程序和网站越来越受欢迎。仅 9 月份就有 2400 万人访问过根据社交网络分析公司 Graphika 的说法，脱衣网站。根据 Graphika 的说法，许多脱衣或“裸体”服务都使用流行的社交网络进行营销。例如，研究人员表示，自今年年初以来，社交媒体上脱衣应用广告的链接数量增加了 2,400% 以上，包括 X 和 Reddit。这些服务使用人工智能来重新创建使该人裸体的图像。许多服务只适用于女性。这些应用程序是由于人工智能的进步而开发和传播非自愿色情内容的令人担忧的趋势的一部分——人工智能是一种被称为深度伪造色情内容的捏造媒体。它的扩散遇到了严重的法律和道德障碍，因为这些图像通常是从社交媒体上获取的，并在未经主体同意、控制或不知情的情况下传播。“没有道德感”：日本看到人工智能的崛起儿童色情，要求改变法律的呼声越来越高受欢迎程度的上升与几个开源扩散模型或人工智能的发布相对应，这些模型可以创建远远优于几年前创建的图像的图像，Graphika说。因为它们是开源的，所以应用程序开发人员使用的模型是免费的。“你可以创建一些看起来很真实的东西，”Graphika 分析师圣地亚哥·拉卡托斯 (Santiago Lakatos) 说，他指出以前的 Deepfakes 是通常很模糊。发布到 X 的一张脱衣应用广告图片使用的语言暗示客户可以创建裸体图像，然后将其发送给图像被数字脱衣的人，从而煽动骚扰。与此同时，其中一款应用程序已为谷歌 YouTube 上的赞助内容付费，并且在搜索“裸体”一词时首先出现。谷歌发言人表示，该公司不允许“包含露骨色情内容的广告”内容。我们已经审查了相关广告，并正在删除那些违反我们政策的广告。” X 和 Reddit 都没有回应置评请求。除了流量增加之外，这些服务（其中一些服务每月收费 9.99 美元）在其网站上声称吸引了大量客户。 “他们做了很多生意，”拉卡托斯说。在描述其中一款脱衣应用程序时，他说：“如果你相信他们的话，他们的网站宣传说每天有超过一千名用户。”非-长期以来，公众人物的自愿色情内容一直是​​互联网的祸害，但隐私专家越来越担心人工智能技术的进步使深度造假软件变得更容易、更有效。“我们看到越来越多的这种情况电子前沿基金会网络安全主管伊娃·加尔佩林 (Eva Galperin) 表示：“这是由普通人针对普通目标完成的。” “你可以在高中生和大学生中看到这种情况。”许多受害者从未发现这些图像，但即使是那些发现的人也可能很难让执法部门进行调查或寻找资金追查加尔佩林说，采取法律行动。目前没有联邦法律禁止制作深度伪造色情内容，尽管美国政府确实禁止生成此类未成年人图像。隐私被盗：基于图像的虐待在亚洲兴起11 月，北卡罗来纳州的一名儿童精神病医生因在患者照片上使用脱衣应用程序而被判处 40 年监禁，这是此类法律首次起诉禁止深度伪造生成儿童性虐待材料。TikTok 屏蔽了与该服务相关的热门搜索词“脱衣”，并警告任何搜索该词的人，该词“可能与行为或内容相关”该应用表示，这违反了我们的准则。TikTok 代表拒绝详细说明。为了回答问题，Meta Platforms Inc. 还开始屏蔽与搜索脱衣应用程序相关的关键词。发言人拒绝置评。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244485/popularity-ai-powered-apps-used-undress-women-photos-soars-amid-legal-vacuum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《虎胆龙威》：美国消灭轨道炮两年后，中国以重大技术飞跃让武器重获新生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243373/die-hard-two-years-after-us-killed-rail-gun-china-brings-it-back-life-major-technological-leap?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243373/die-hard-two-years-after-us-killed-rail-gun-china-brings-it-back-life-major-technological-leap?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内华达大学枪击事件造成三人死亡的日本学者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3244482/japanese-academic-among-3-killed-university-nevada-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 12:07警察站在大学枪击现场附近内华达州，拉斯维加斯，12 月 7 日。照片：美联社一名 60 多岁的日本妇女是本周早些时候在内华达大学拉斯维加斯分校被枪手枪杀的三名教职员工之一日本驻旧金山总领事馆周五表示。周三发生袭击的大学确认该女子为日本语言研究副教授 Naoko Takemaru。 &gt;该大学表示，武丸负责监督该大学的整个日本研究项目并教授各个级别的学生。周四称，另外两人被杀，分别是管理信息系统教授 Cha-Jan “Jerry” Chang 和会计学助理教授 Patricia Navarro。美国大学枪手被描述为在学术上苦苦挣扎，“目标名单”另一名教职员工仍在医院接受治疗。 67 岁的枪手安东尼·波利托 (Anthony Polito) 在大学外发生冲突后与警方发生枪战，被打死。美国总统乔·拜登周五在美国举行的一次活动中哀悼枪击事件的受害者。拉斯维加斯表示，“这不正常，我们不能让它变得正常。”他敦促国会实施更严格的枪支管制。据当地警方透露，前教授波利托曾向内华达州的高等教育机构申请工作，但每次都被拒绝。他们表示，他持续约 10 分钟的暴行动机仍在调查中。日本副教授 Naoko Takemaru。图片来源：UNLV via AP该大学校长基思·惠特菲尔德 (Keith Whitfield) 在周五的一份声明中证实，竹丸是遇难的三人之一。他对她的去世表示哀悼，并表示她是“一位著名的学者、作家和屡获殊荣的教育家，最近刚刚庆祝了她作为[大学]教师的 20 周年。”日本大学的一位官员领事馆没有提供竹丸的详细信息，但表示将“联系她的家人和有关方面提供支持。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3244482/japanese-academic-among-3-killed-university-nevada-shooting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>