<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 21:10:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>世界卫生组织将 JN.1 冠状病毒株归类为“感兴趣的变种”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3245667/who-classifies-jn1-coronavirus-strain-variant-interest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 01:30一名患者在流感和 Covid-19 期间接种疫苗十月，加利福尼亚州帕萨迪纳市的疫苗接种诊所。图片来源：TNS世界卫生组织(WHO)周二将JN.1冠状病毒毒株归类为“感兴趣的变种”，但表示它不会对公众健康构成太大威胁。 世卫组织表示：“根据现有证据，目前评估 JN.1 造成的额外全球公共卫生风险较低。”JN.1 此前被归类为感兴趣的变体作为其亲本谱系 BA.2.86 的一部分。联合国机构表示，目前的疫苗可以继续预防 JN.1 和其他循环病毒引起的严重疾病和死亡。 Covid-19 病毒的变种。美国疾病控制与预防中心 (CDC) 本月早些时候表示，JN.1 亚变种约占病例的 15% 至 29%根据该机构的最新预测，截至 12 月 8 日，该病毒已在美国流行。它补充说，目前没有证据表明 JN.1 相对于其他当前流行的变种而言对公共健康的风险增加，并且更新的疫苗可以让美国人免受这种变种的侵害。在 Covid-19 病例增加的情况下，新加坡人会戴口罩吗？据报道，JN.1 于 9 月在美国首次发现CDC。上周，中国发现了 7 例 Covid-19 亚变种感染。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3245667/who-classifies-jn1-coronavirus-strain-variant-interest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将在市区重建招标中将7个地区的旧楼卖家门槛降低至65%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245662/hong-kong-set-reduce-sellers-threshold-old-buildings-low-65-7-areas-under-urban-renewal-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245662/hong-kong-set-reduce-sellers-threshold-old-buildings-low-65-7-areas-under-urban-renewal-bid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>12岁香港男孩因“玻璃物体”从高处坠落篮球场并破碎而被捕；母亲也因涉嫌虐待或忽视而被拘留</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245663/hong-kong-boy-12-arrested-after-glass-object-falls-height-basketball-court-and-shatters-mother-also?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 23:14一名 12 岁男孩在该住宅区被捕从高处落下的玻璃物体在篮球场上破碎。图片：讲义一名12岁香港男孩因涉嫌从建筑物向篮球场投掷物品而被捕。知情人士透露案件称，周二，据报道在新界颂安村的法庭上有一个玻璃物体破碎，这名儿童被警方拘留。&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;&gt;警方在住宅区投掷玻璃事件后逮捕了男孩和母亲。摄影：Warton Li事件没有造成人员受伤。知情人称，男孩40岁的母亲也被拘留涉嫌虐待或忽视儿童。香港警方逮捕五名涉嫌乘坐被盗出租车的青少年消息人士补充说，警方的马鞍山分区已记录了多起事件同一地点有物体从高处坠落的报告。沙田警区重案组正在调查该事件。从建筑物上掉落或允许物体坠落，危及生命或在公共场所伤害他人，可处以 10,000 港元（1,282 美元）罚款和六个月监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245663/hong-kong-boy-12-arrested-after-glass-object-falls-height-basketball-court-and-shatters-mother-also?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京表示，俄罗斯准备与美国、欧盟就乌克兰问题进行对话，但将在国防会议上捍卫其国家利益</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3245661/putin-says-russia-ready-talk-ukraine-us-eu-will-defend-its-national-interests-during-defence-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 22:32俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示他愿意讨论乌克兰战争的解决方案。照片：克里姆林宫/德新社俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周二表示，如果乌克兰、美国和欧洲愿意的话，俄罗斯将准备与他们就乌克兰的未来进行对话，但莫斯科表示将捍卫国家利益。2022年出兵乌克兰的普京多次表示，他将准备好谈论和平，不过西方官员表示，他正在等待11月的美国总统大选。做出真诚的努力。“在乌克兰，那些对俄罗斯咄咄逼人的人，在欧洲和美国——他们想谈判吗？让他们。但我们会根据我们的国家利益这样做。”普京在莫斯科举行的国防领导层会议上表示。美国情报评估乌克兰战争已造成俄罗斯 315,000 人伤亡“我们将普京说：“不要放弃我们的东西。”他补充说，俄罗斯无意与欧洲作战。俄罗斯控制着约 17.5% 的领土，这些领土在苏联解体时被国际社会承认为乌克兰的一部分。 1991 年崩溃。俄罗斯于 2014 年吞并克里米亚，并于去年表示其军队部分控制的另外四个乌克兰地区属于俄罗斯。基辅表示，直到最后一名俄罗斯士兵被驱逐出乌克兰，我们才会休息。普京在国防部会议上发表讲话，出席会议的有：军方高层，包括国防部长谢尔盖·绍伊古和总参谋长瓦列里·格拉西莫夫将军，以及联邦安全局（FSB）局长亚历山大·博尔特尼科夫。普京说，俄罗斯军队现在拥有普京表示：“我们不会放弃特种军事行动的目标。”不过他补充说，俄罗斯需要更好的军事通信、侦察、瞄准和卫星能力。 p&gt;“不诚实报道文化”意味着俄罗斯不知道乌克兰死亡人数：英国他表示，俄罗斯国防工业的反应速度比西方更快，俄罗斯将继续升级其核力量并保持绍伊古表示，自2022年2月以来，俄罗斯的坦克产量增加了5.6倍，无人机产量增加了16.8倍，炮弹产量增加了17.5倍。他表示，俄罗斯已在 2023 年招募了 49 万名合同兵和志愿兵。明年，俄罗斯将努力将合同兵人数增加到 745,000 人。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席在莫斯科国防控制中心举行的国防部委员会扩大会议。图片来源：克里姆林宫，路透社俄罗斯军队在乌克兰布设了 7,000 公里的雷场，其中一些雷场宽达 600 米，还有 150 万个反坦克屏障和 2,000 公里的雷区。绍伊古说，反坦克壕。普京表示，乌克兰加入北约“俄罗斯在 10 年内都不会接受，更不会在 20 年内接受”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3245661/putin-says-russia-ready-talk-ukraine-us-eu-will-defend-its-national-interests-during-defence-meeting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国与菲律宾的争端是否会破坏与美国恢复军事谈判的计划？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245607/could-chinas-dispute-philippines-derail-plans-resume-military-talks-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245607/could-chinas-dispute-philippines-derail-plans-resume-military-talks-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行政长官李家超在北京提出吸引更多过夜旅客来港发展优质旅游业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3245658/bid-attract-more-overnight-visitors-hong-kong-and-develop-high-quality-tourism-signalled-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 22:03(左起)行政长官李家超会见孙业力、中国大陆文化和旅游部党组书记在北京访问期间。照片：讲义

行政长官李家超在向中国内地各部委通报财政金融情况时表示，吸引更多过夜游客并增加他们在香港的消费将是香港政府的首要任务之一。中心的发展。李周二告诉内地一位高级官员，发展高质量的游客体验是香港的主要关注点。“香港政府即将优先考虑的事项包括开拓新客源市场，吸引更多高附加值过夜游客，刺激游客消费，推动旅游业高质量发展。”李说。他告诉旅游局党委书记孙冶力。文化和旅游部在一次闭门会议上表示，自今年早些时候取消最后一次与新冠病毒相关的旅行限制后，香港旅游业已迅速复苏。李补充说，游客数量今年第三季度，该市的客流量达到了2017年和2018年同期的70%左右。行政长官李家超（左二）在北京举行的会议上与内地科技部长尹和军（右二）讨论更多跨境科技合作。照片：讲义市政府公布了会谈的详细信息。李在北京访问两个部委时发表讲话——外交部文化和旅游部以及科技部——就在他向国家领导人通报香港政治和经济发展的最新情况的第二天。他承诺市政府将继续发挥香港作为国际旅游城市的作用”感谢科技部三月份与香港政府签署跨境协议，“标志着科技合作的新篇章”。李还告诉内地官员，他的政府正在“全力以赴”政府新闻稿称，李光耀承诺将香港发展成为协同创新中心，以期“汇集全球创新资源”。香港领导人李约翰表示，跨境科技中心将在 2035 年成为现实李预计将于周三访问国家发展和改革委员会，并于当天晚些时候返回香港。国家主席习近平周一赞扬李光耀维护国家安全并带领区议会制度重回正轨。国家领导人呼吁希望李明博政府抓住国家发展的“历史机遇”，团结社会，推动城市发展。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3245658/bid-attract-more-overnight-visitors-hong-kong-and-develop-high-quality-tourism-signalled-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：英国情报称俄罗斯“不可战胜”的导弹效果不佳</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3245653/ukraine-war-russias-undefeatable-missile-doesnt-work-well-uk-intel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 20:55俄罗斯空军 MiG-31K 喷气式飞机携带一架高2018 年 5 月胜利日阅兵式上的精确高超音速航空弹道导弹 Kh-47M2 Kinzhal。照片：美联社俄罗斯空射弹道导弹在实践中并未证明“不可战胜”，英国周二观察到的情报。英国国防部 (MOD) 在一份最新情报中表示，俄罗斯的 Kh-47M2 匕首导弹在乌克兰进行了“混合战斗首次亮相”。“它的许多发射很可能错过了预定目标，而乌克兰也成功拦截了这个所谓的“不可战胜”系统的攻击。&lt;​​/p&gt;关于它不可战胜的说法来自俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，他在 2018 年公布时使用了这个词。其他俄罗斯官员也做了大致相同的事情。“无稽之谈”：普京斥责拜登，称俄罗斯没有兴趣攻击北约更新的提示是俄罗斯几个月来首次再次部署该导弹。国防部评估称，俄罗斯可能于 12 月 14 日向乌克兰中部的目标发射了一枚导弹，这是自该导弹以来的首次部署八月。根据乌克兰空军的一份电报，俄罗斯向基辅和西部城市斯塔罗康斯坦丁诺夫的一个战略机场发射了三架导弹。一支反导部队拦截乌克兰称，其中一个位于基辅地区。它没有说明另外两个人发生了什么事。英国国防部已于 10 月份报道称，尽管俄罗斯夸夸其谈，但迄今为止，Kinzhal 的表现“很差” 在 2018 年向俄罗斯联邦议会发表的讲话中，根据国防部的说法，普京将其列为六种超级武器。当时，普京称赞该导弹“以极快的速度飞行”。高超音速，比音速快 10 倍，还可以在其飞行轨迹的所有阶段进行机动。”他说，它的速度“使其能够克服所有现有的以及我认为未来的挑战”防空和反导防御系统，可在 2,000 多公里的射程内发射核弹头和常规弹头。”然而，“匕首”自称为高超音速武器的说法经不起推敲。&lt; /p&gt;根据国防部的研究简报，当导弹的飞行速度超过音速五倍且具有“显着的机动性”时，导弹被视为“高超音速”。&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2021 年 5 月莫斯科胜利日阅兵彩排期间，俄罗斯空军米高扬 MiG-31K 喷气机携带 Kh-47M2 匕首核弹头空射弹道导弹飞越红场. 照片：美联社专家表示，虽然像“匕首”这样的弹道导弹确实具备高超音速飞行能力和一定的机动性，但它们不具备持续的高超音速飞行能力正如《商业内幕》之前报道的那样。根据战略与国际研究中心的说法，Kinzhal 是一种先进的系统，旨在从 MiG-31（一种快速移动的俄罗斯战斗机）上以高速和高空发射。导弹威胁项目。据《纽约时报》当时援引乌克兰和美国官员的话报道，乌克兰已经击落了俄罗斯在 5 月份的一次袭击中发射的六枚“匕首”导弹。阅读原文获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3245653/ukraine-war-russias-undefeatable-missile-doesnt-work-well-uk-intel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港科技负责人表示，香港将为芯片研究所寻求28.4亿港元资金，美国主导的科技限制不会阻碍设立</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3245655/hong-kong-seek-hk284-billion-funding-chip-research-institute-us-led-tech-restrictions-will-not?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3245655/hong-kong-seek-hk284-billion-funding-chip-research-institute-us-led-tech-restrictions-will-not?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>红海袭击迫使企业跳过苏伊士运河，中欧集装箱运输费率飙升</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3245638/china-europe-container-shipping-rates-soar-red-sea-attacks-push-firms-skip-suez-canal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 21:00胡塞武装分子加大了对以色列-加沙战争的参与力度，针对在红海航行的船只，并警告所有驶往以色列的船只受到攻击。图片来源：路透社红海胡塞武装袭击后，全球航运巨头被迫将集装箱船改道非洲南端的好望角，由于担心供应链中断，中国和欧洲之间的航运价格飙升。“地中海航线的价格现在正在飙升，”天津货运代理夏小强表示。 “1月初的运价可能会比12月初翻一番。”与伊朗结盟的也门反政府组织加大了对以色列-加沙战争的介入力度，并越来越针对目标近几个月来红海航行的船只发出警告，警告所有驶往以色列的船只可能遭到袭击。主要货运公司，包括欧洲的达飞轮船 (CMA CGM)、马士基航运 (Maersk) 和地中海航运 (Mediterranean Shipping)，以及据媒体报道，中国国有巨头中远集团和台湾长荣海运已暂停通过埃及苏伊士运河的运输。这条 193 公里（120 英里）的运河是世界上最繁忙的水道之一，也是世界上最繁忙的水道之一。据埃及国家信息服务局称，这条航线是欧洲和亚洲之间最短的航线，占全球贸易量的 12%，其中包括所有集装箱运输的 30%。选择经好望角作为替代路线据业内人士称，这将使亚洲-北欧航线的西行行程增加约10天，并导致运输成本进一步飙升。“这完全取决于海军如何应对这一问题， ”在线集装箱物流平台 Container xChange 联合创始人兼首席执行官 Christian Roeloffs 说道。“埃及对苏伊士运河的运作有着重大的商业利益，因为它是主要的收入驱动因素之一苏伊士运河管理局周日表示，自 11 月 19 日以来，已有 55 艘船舶改道途经好望角，另有 2,128 艘船舶途经好望角同一时期的水道。周一，美国宣布成立 10 国联盟，平息红海袭击事件。“我们正在密切关注红海当前紧张局势的影响，并研究其对运河航行的影响。”苏伊士运河管理局主席奥萨马·拉比在一份声明中表示。但罗洛夫斯表示，虽然交通状况不佳，但苏伊士运河和红海看起来很健康，很快就会好转。“如果我们按照历史来看，那么长赐号的情况确实在几年内造成了很多交通堵塞Roeloffs 补充道。2021 年 3 月，这艘 400 米（1,312 英尺）长的集装箱船搁浅后，苏伊士运河被封锁六天。 p&gt;近几个月来，中国和欧洲之间的海运费一直在上涨，这反映出由于中国出口商在农历农历新年之前急于发货，年底会出现传统的上涨趋势。新年和海运承运商在长期合同谈判期间推高了价格。过去一个月，从中国发送 40 英尺集装箱至地中海的即期价格上涨了 70% 以上，达到 2,414 美元根据波罗的海货运指数，截至周五。该指数显示，从中国到北欧的航线运价也比一个月前上涨了 55%，达到 1,467 美元。 尽管运输价格上涨，但由于需求疲软，中国对欧洲的出口近期仍然低迷。由于货运运营商跳过俄罗斯，中国与欧洲之间的铁路路线偏离轨道四川铁路货运代理公司新丝路联运的商务经理Lois Mo表示，过去几天有关中欧班列的询问量大幅增加。自乌克兰战争爆发以来，洲际铁路网络作为海运和空运的替代方案，一直被欧洲贸易商回避，原因是担心受到制裁或被视为与俄罗斯友好——这是所有铁路线中不可跳过的一部分“其实，对于船舶绕行好望角多出的10天时间，其实不用太担心。”莫说。“从情况来看，目前欧洲库存水平较高，消费疲软，[红海事件]不会导致中欧班列需求再次出现像2021年那样的指数级增长。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3245638/china-europe-container-shipping-rates-soar-red-sea-attacks-push-firms-skip-suez-canal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在呼吁“集体责任”的背景下，澳大利亚和印度尼西亚在具有约束力的防务条约方面取得了“显着”进展</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3245656/australia-indonesia-make-remarkable-progress-towards-binding-defence-pact-amid-calls-collective?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 21:11澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯在 2023 年洛伊演讲周二的悉尼市政厅。照片：德新社澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞表示，澳大利亚在与印度尼西亚达成新的具有约束力的防务协议方面正在取得“显着进展”，澳大利亚正在寻求将与印度尼西亚签署的双边安全协议添加到越来越多的名单中。阿尔巴尼斯周二在悉尼发表洛伊演讲时表示，除了东南亚之外，澳大利亚还将加强与日本和韩国的长期经济和安全关系。 p&gt;今年早些时候，堪培拉和雅加达同意将其现有的“防务合作安排”提升为“具有国际法约束力”的安排。有关进展的细节很少。此后一直在进行谈判，但国防部长理查德·马尔斯表示，新协议将增加对话并“加强实际安排”，两国将就互惠进入训练场和简化联合活动的出入境流程进行谈判。美国-在澳大利亚-巴布亚新几内亚签署协议后，中国的太平洋权力游戏将持续“这是[印度尼西亚]总统[佐科]维多多和我在多个场合讨论过的事情......这项新协议将具有约束力阿尔巴内塞说：“它将以《龙目岛条约》为基础，最重要的是，它代表了深厚而重要的信任我们两国之间。”2006 年签署的《龙目岛条约》是这两个邻国之间最早签订的条约之一，使它们能够共同应对共同的安全威胁。两周前，在中国对该地区日益侵略的情况下，澳大利亚与巴布亚新几内亚签署了一项关于防务和警务合作的新安全协议。尽管有保证，澳大利亚的奥库斯核潜艇可能会加剧军备竞赛澳大利亚还上个月与图瓦卢签署了气候移民协议，去年与东帝汶签署了防务协议。前斯科特·莫里森政府因未能维护与太平洋国家的关系以及澳大利亚关系的破裂而受到批评“毫无疑问，澳大利亚未来的安全与繁荣将取决于我们在我们称之为家乡的地区的参与力度和成功程度，”阿尔巴尼斯说。稳定他补充说，必须通过“集体责任”来确保该地区的安全，而澳大利亚作为一个中等强国，可以为“维护该地区的规则和权利”做出贡献。另外，阿尔巴尼斯对中国结束对澳大利亚出口的贸易壁垒表示欢迎。在中澳关系于 2020 年初恶化至新低后，北京方面封锁了包括煤炭和葡萄酒在内的七项澳大利亚出口产品。自阿尔巴尼斯政府上任以来，澳大利亚已经解决了与中国的大麦关税争端，上周，中国取消了对澳大利亚一些屠宰场的暂停。虽然在影响澳大利亚利益的问题上与中国存在分歧很重要，但利用一个阿尔巴内斯表示，中国将采取“耐心、审慎和深思熟虑的方式”来管理这种关系。“我之前说过，中国并不认为自己是一个维持现状的大国。它寻求一个更能适应其野心和利益的地区和世界。”他说。澳大利亚-图瓦卢条约引发了对人口流失和主权威胁的担忧 “然而，始终重要的是要指出，中国非凡和无与伦比的经济成就是通过我们地区对和平、航行自由和尊重主权的承诺而实现的。”在悉尼市政厅，数百名亲巴勒斯坦抗议者聚集在会场外，呼吁加沙永久停火。上周，澳大利亚改变了对加沙的立场，投票支持在该领土实行人道主义停火在联合国大会紧急会议期间。这一决定促使前总理莫里森表示，这可能会损害美国对澳大利亚的信任。美国 - 以色列最坚定的盟友 - 投票反对停火。当被问及如果停火的话，未来的加沙会是什么样子时，阿尔巴内斯表示，尽管世界领导人仍在争论这个问题，但并不打算这样做。还没有一个“完美的模板”，它一定是一个没有哈马斯掌管的模板。“加沙不能被用作恐怖主义场所，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3245656/australia-indonesia-make-remarkable-progress-towards-binding-defence-pact-amid-calls-collective?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当局和零售商准备大量折扣和甜品，预计将有 900 万旅客在节日期间过境香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3245650/9-million-travellers-expected-pass-through-hong-kong-over-festive-season-authorities-and-retailers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 20:28超过 100 家商户通过全港 3,000 个网点经营据零售行业组织称，从周二到明年 2 月 29 日期间将提供折扣。图片：Elson LI由于地方当局和企业努力提供甜味剂以说服人们在圣诞节和新年假期期间通过香港边境，预计将有超过 900 万人次旅客通过香港边境移民局周二表示，预计将有 903 万名旅客，其中超过 83% 可能会在这两个假期使用该市的陆路过境点，而其余的则可能会在节日期间使用该市的陆路过境点。通过海运或空运抵达。数据还显示，入境人数将在 12 月 26 日达到峰值 626,000 人，出境人数将在 12 月 23 日达到 549,000 人的高点。但潜在的外流越来越多的香港人希望到其他地方购物，促使香港旅游局和商界领袖推出一系列优惠活动，吸引居民在当地消费。&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;&gt;移民当局预计节日期间将有 903 万名旅客通过香港边境。摄影：陈晓梅“圣诞节是零售商的旺季。香港零售管理协会主席谢尤安仪表示，今年是边境重新开放后的第一个圣诞节，我们预计居民会前往海外或内地，这无疑会影响我们的业务。“但我们很高兴看到政府在全市推出更多圣诞装饰，不少机构举办圣诞集市和嘉年华，营造节日氛围，鼓励更多消费。”文化体育旅游局局长杨润雄早前呼吁餐馆、零售商、购物中心和港铁公司提供折扣和福利，以刺激消费。该协会回应杨润雄的呼吁，表示有超过 100 家商户通过 3,000 家门店经营业务周二至明年2月29日期间提供折扣。优惠包括户外运动品牌折扣、港铁交通券，以及热门日本火锅和烧烤餐厅的圣诞大餐优惠.旅游业持续复苏，香港10月零售额上升5.6%顾客还可使用AlipayHK和支付宝等支付平台享受更多折扣。两者都与拥有《南华早报》的阿里巴巴有关联。旅游发展局还将在周三上午 10 点向 100,000 名居民发放第一批 100 港元（12.8 美元）餐饮券，作为2023年即将结束之际，一项耗资2,000万港元的活动促进消费。居民可通过以下方式获得“香港夜享”计划提供的礼券：本地电话号码，以便在委员会网站上开设帐户。优惠券必须在网站上列出的 630 家餐厅和酒吧之一使用。周三上午10时选择场地的首10万名用户将各获一张优惠券，并须在30天内使用。优惠券仅可在下午6点后消费满港币100元或以上的客户在指定场地使用.第二轮 10 万张代金券将于 1 月 10 日上午 10 点发放。香港零售租金将成为亚洲涨幅最高的之一&lt; p&gt;机场管理局周二还公布了 11 月份的交通数据，显示机场接待了 380 万名旅客，同比增长 2.6 倍。旅客流量增幅最大的是前往和当局表示，来自东南亚、中国大陆和日本的旅客。官方数据显示，今年前 11 个月，机场接待旅客 3680 万人次，同比增长 8 倍。 &gt;该站点还处理了390万吨货物，比去年同期增长1.8%。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3245650/9-million-travellers-expected-pass-through-hong-kong-over-festive-season-authorities-and-retailers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港需要更智能的生物多样性管理，从树木到湿地</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245496/hong-kong-needs-smarter-biodiversity-management-trees-wetlands?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245496/hong-kong-needs-smarter-biodiversity-management-trees-wetlands?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>律师辩称，国家安全威胁评估不属于法院管辖范围，以禁止抗议歌曲《愿荣光归香港》</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245651/national-security-threat-assessment-out-courts-jurisdiction-lawyer-argues-fresh-bid-ban-protest-song?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245651/national-security-threat-assessment-out-courts-jurisdiction-lawyer-argues-fresh-bid-ban-protest-song?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李强总理表示，中俄可以为世界注入“稳定和正能量”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245652/china-and-russia-can-inject-stability-and-positive-energy-world-says-premier-li-qiang?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 20:38俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京和中国国务院总理李强出席双方在北京会谈后举行了签字仪式。图片来源：法新社中国总理李强周二对俄罗斯外长表示，中俄将扩大经济和能源合作，为世界带来“稳定和正能量”。 据中国国家电视台中央电视台报道，双方在两国政府首脑年度会晤上一致同意“扩大双边贸易和农业合作，共同维护两国能源安全，加强互联互通，加强交流和地方合作”确保产业链供应链安全稳定”。李克强对俄罗斯总理米舒斯京表示：“中方愿与俄方共同庆祝两国建交75周年以此为契机，落实两国元首重要共识……推动中俄关系实现新的重大发展，为世界注入更多稳定和更多正能量。”&lt; p&gt;根据俄罗斯方面的记录，米舒斯京表示两国关系处于“最高水平”。他补充说，90%的双边交易将以卢布或人民币结算今年，他希望将与中国的经济合作提升到“新的水平”。“在当前的地缘政治条件下，俄罗斯和中国的关系成功地通过了实力的考验，[展示]了高度稳定，”他说。中国军队在与俄罗斯联合空中巡逻后在黄海举行演习“主要是带来我们的经贸合作和投资合作米舒斯京还对甘肃西北省份发生6.2级地震表示慰问并向中方提供帮助两国在听取了能源与投资、俄罗斯远东地区发展和中国政府间委员会通报后，签署了联合公报和多项合作文件。据中央电视台报道，米舒斯京于周一抵达，进行为期两天的访问，预计周三会见国家主席习近平。 .据俄罗斯媒体报道，米舒斯京代表团成员包括负责该国能源、科技、金融和文化部门的高级部长。周一，双方举行了金融对话，他们签署了审计和监管协议，以促进资本流动和债券发行。面对中国这一俄罗斯最大的石油和天然气买家之一，俄罗斯热衷于加强与中国的经济和能源合作。去年入侵乌克兰后实施的国际制裁。俄罗斯副总理德米特里·切尔尼申科(Dmitry Chernyshenko)表示，两国贸易额今年首次超过2000亿美元周一，到 2030 年，这一金额将达到 3000 亿美元。与此同时，中国驻俄罗斯大使张汉晖向俄罗斯媒体俄新社表示，两国明年将加强“各个级别”的接触，而习近平和普京将保持“密切对话”。习近平和普京今年两次会面，中国领导人于三月份访问俄罗斯，随后俄罗斯总统出席在北京举行的“一带一路”高峰论坛，这是一次罕见的境外访问两国同意扩大经济合作，同时通过金砖国家集团和上海合作组织等多边框架加强协调，以维护“共同利益”。俄罗斯的背后是什么？印度洋上的硬实力游戏？尽管北京表示在乌克兰战争中保持中立，但中国与俄罗斯的密切关系受到了西方的密切关注。表示不会让第三方来界定中俄关系，而张则表示“任何力量都无法挑拨”两国关系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245652/china-and-russia-can-inject-stability-and-positive-energy-world-says-premier-li-qiang?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马云支持的渔业和农业公司1.8米开始通过阿里巴巴旗下盒马鲜生和天猫销售海鲜产品</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3245634/jack-ma-backed-fishery-and-agriculture-company-18-meters-starts-sale-seafood-products-alibabas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 20:00阿里巴巴集团创始人马云退休后的重点是关于农业和可持续粮食生产。图片来源：Shutterstock由阿里巴巴集团控股创始人马云支持的一家渔业和农业公司最近开始商业在线运营，通过中国电子商务巨头的盒马零售连锁店向消费者提供海鲜产品总部位于杭州的初创企业 1.8 米海洋科技（浙江）有限公司在周二的一次媒体活动中宣布了这一最新进展，其中展示了立即流行的冷冻黄鱼广告。在盒马app登陆页面打开。鱼和鲜贝均产自浙江东部，是1.8米目前在国内市场提供的两种主要产品。截至周二中午，这两种海鲜产品在天猫上已收到数十份订单，这可能被一些人视为平台上的冷淡表现。截至11月，淘宝和天猫月活跃用户超过8亿。阿里巴巴拥有《南华早报》。1.8提供的冷冻黄鱼和新鲜贻贝已下数十单马云支持的初创公司米特斯海洋科技于 2023 年 12 月 19 日中午在天猫购物平台上销售。照片：Shutterstock线上营销推动1.8 米标志着马云在农业和可持续食品生产方面又迈出了一步，此前他广泛旅行，对这些领域进行研究，作为他退休后关注的一部分。这家初创公司的总裁，胡晓明是阿里巴巴资深高管，曾担任金融科技巨头蚂蚁集团首席执行官。 1.8米管理团队还包括前蚂蚁金服投资部门负责人丁明和前阿里巴巴人力资源经理龚宇平。该公司的控股股东是香港1.8米科技控股公司，根据中国企业信息网站企查查的信息，该公司持有71%的股份。杭州大井头二十二文化艺术有限公司是亿万富翁马云于 2019 年为在中国进行投资交易而创建的企业之一，此前持有这家初创公司 10% 的股份。马云已退休。 2019年，阿里巴巴执行董事长55岁生日，他最近还创办了一家新公司，英文名字翻译为“杭州马家厨房食品”，专注于预包装食品的销售以及预包装食品的初加工和销售。食用农产品。阿里巴巴集团创始人马云（左）与学术机构瓦赫宁根大学研究中心的专家交谈在 2022 年访问荷兰期间，他重点关注荷兰的生命科学和农业，了解可持续粮食生产的进展。照片：讲义自交接这家近四分之一世纪前创立的电子商务巨头的控制权以来，这位周游世界的科技亿万富翁参观了荷兰的农业实验室，日本的金枪鱼养殖场和泰国的养虾场，以更好地了解他的新爱好。今年6月，马云作为客座教授在东京大学和日本东京大学联合举办的研讨会上开设了第一堂课。东京大学全球领导力项目。马云曾在中国大陆以外的多所学校担任教授。他已接受香港大学名誉教授的任期三年。虽然他不再在阿里巴巴担任任何公司职务，但马云仍然对中国最大的电子商务公司具有重大影响力。 马云今年早些时候返回中国后，阿里巴巴开始了有史以来最大规模的企业重组，计划将这家庞大的企业集团拆分为六个独立的业务部门。 11 月 16 日，阿里巴巴取消了阿里云的首次公开募股计划，此次改革面临第一个重大挑战。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3245634/jack-ma-backed-fishery-and-agriculture-company-18-meters-starts-sale-seafood-products-alibabas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>