<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2024 09:16:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>分析人士称，尽管印度拥有新型核潜艇，但海军实力仍落后于中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276920/despite-new-nuclear-submarine-india-still-lags-china-naval-strength?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276920/despite-new-nuclear-submarine-india-still-lags-china-naval-strength?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国新疆承诺加大对受美国“强迫劳动”制裁的企业的支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3276908/chinas-xinjiang-vows-increase-support-firms-under-us-forced-labour-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.03 16:07美国的制裁适用于位于新疆的一系列公司，其中包括棉花公司。图片：新华社中国西部新疆地区立法机构表示，将加大对受美国制裁企业的支持，包括通过法律体系和海外推广。在周一发布并生效的一项决议中，新疆自治区立法机构谴责美国因涉嫌使用强迫劳动而对新疆企业实施制裁，呼吁为这些企业的发展创造“积极的社会环境”。“整个新疆必须立即采取行动，支持受制裁企业和相关产业的发展，”立法机构在8月23日通过的决议中表示。“坚决反对美国以‘强迫劳动’为借口对新疆企业实施毫无根据的制裁，是新疆各级国家机关、人民团体、企事业单位和各族人民的正义立场，也是不可推卸的责任。”美国国会于2021年通过了《防止维吾尔族强迫劳动法案》，针对从中国进口的新疆，以防止在这种条件下生产的商品进入中国。该法案于次年 6 月生效，此后对数十家被指控参与当地劳工和侵犯人权行为的新疆公司和官员实施了制裁。新疆近 2600 万人口中约有三分之二是少数民族，包括以穆斯林为主的维吾尔族和哈萨克族。北京坚决否认针对新疆侵犯人权、大规模拘留和强迫劳动的指控，这些指控主要针对维吾尔族人口。目前，超过 80 家中国公司出现在美国国土安全部的受制裁公司“实体名单”上，原因是被指控参与了华盛顿所说的强迫劳动计划。美国国土安全部副部长、负责监督该名单的委员会主席罗伯特·西尔弗斯 (Robert Silvers) 表示，实体名单的增加速度已经加快。超过 30 家中国公司今年迄今已受到美国制裁的企业有150多家。该名单包括来自新疆棉花及纺织服装、新能源、光伏硅、番茄加工等重点行业的企业。其中还包括中国在新疆地区的企业。根据决议，新疆司法机关应当为受到制裁的企业提供法律支持，使其能够根据国际法和国际规则向美国寻求损失赔偿。决议还补充说，立法机构应加快制定相关法律来支持受到制裁的企业，并加强监督，确保政策有效实施，营造公平的市场环境。已敦促地方政府建立专门负责处理美国涉疆制裁的领导制度，并解决有关企业面临的新问题。决议称，官员还应鼓励和支持受到制裁的企业进行技术创新，积极帮助它们拓展国内外市场，同时敦促立法机构代表积极推动受到制裁的企业成为“自愿倡导者”和“产品代言人”。该决议还重申了新疆对美国指控和制裁的“坚决反对”，称其为“政治操纵和经济制裁”。打着人权幌子的欺凌”。除了一再否认对新疆侵犯人权的指控外，北京还对其认为在这些问题上直言不讳的外国研究人员和外交官实施了制裁。2021 年，一家新疆公司对德国研究员 Adrian Zenz 提起民事诉讼，他的著作是针对维吾尔自治区人权指控的核心。该公司声称，由于 Zenz 的“扭曲”研究，它遭受了重大经济损失。此后没有关于此案的官方消息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3276908/chinas-xinjiang-vows-increase-support-firms-under-us-forced-labour-sanctions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚空中交通管制员被发现在工作中睡觉，凸显航空人员危机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3276993/australian-air-traffic-controller-found-sleeping-job-highlights-aviation-staff-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.03 16:13疲劳和劳动力短缺导致一名澳大利亚空中交通管制员在工作中睡着了，凸显了航空业更广泛的困境。照片：Shutterstock根据对 2022 年事件的安全调查，一名空中交通管制员被发现在布里斯班的办公桌上睡着，这凸显了该行业仍未完全解决的劳动力短缺问题。澳大利亚运输安全局在周二发布的一份报告中称，2022 年 12 月 9 日，夜班结束后，这名管制员被发现在控制台前打瞌睡。他戴着耳机，躺在操作室角落的两把椅子上，盖着毯子。报道称，当时，他是唯一负责北部凯恩斯机场进出航班的管制员。安全局发现，连续上夜班让这名管制员疲惫不堪，当晚工作量少让他更加困倦。虽然他的行为没有导致任何事故，但调查人员得出结论，负责管理澳大利亚领空的澳大利亚航空服务公司内部缺乏资源，影响了安全排班，也导致了此次事故。与航空业的其他领域一样，在疫情期间，全球空中交通管制员队伍也因飞行暂停而减少。在澳大利亚，由于关键工作人员的短缺，一些机场塔台甚至无人值守，飞行员不得不自谋生路。澳大利亚航空服务公司仍在努力填补人员空缺。该公司告诉安全局，昆士兰州北部（凯恩斯所在地）的管制员名册要到 10 月才能填满。事发当晚，凌晨 2 点后只有一架定期飞机抵达凯恩斯机场并离开。这位打瞌睡的管制员在澳大利亚航空服务公司工作了大约 10 年。白班经理叫醒了他，确认该地区没有飞机，然后一名管制员接手了工作。ATSB 无法确定他何时打瞌睡，但表示凌晨 2 点之后还有五个时间段他可能睡着了，但没有记录任何活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3276993/australian-air-traffic-controller-found-sleeping-job-highlights-aviation-staff-crisis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法官驳回免除 AbouThai 创始人颠覆罪监禁的请求</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276982/hong-kong-judges-dismiss-plea-spare-abouthai-founder-jail-time-over-subversion-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.03 15:27三名法官组成的陪审团驳回了麦克·林 (Mike Lam) 提出的以社区服务代替监禁的请求。照片：谢美玲香港首宗颠覆国家政权案审讯的三名法官组成的小组驳回了一项请求，即免除一名被告的监禁，尽管这名被告曾是检方证人，但他谴责“外国势力”和媒体在 2019 年的抗议活动中“扰乱社会”。三名高等法院法官根据北京颁布的国家安全法延期对 45 名反对派政客和活动人士进行宣判，此前最后一名被定罪的被告——前社会工作者吕志恒和商人林景南于周二在西九龙法院提出减刑请求。林景南是泰国连锁杂货店 AbouThai 的创始人，他是唯一一名因其在 2020 年 7 月非正式立法会初选中所扮演的角色而要求以社区服务令代替监禁的被告。这些法官都是由香港领导人亲自挑选来监督国家安全案件的，结论是，这项非正式投票是制造宪政危机计划的一部分，通过不加区别地否决政府预算和迫使当局同意抗议者的要求。辩方律师范海杰呼吁法庭考虑到林郑月娥在该阴谋中的有限参与、他向当局提供的协助，以及他在审判期间作为控方证人承受的压力。但法庭认为，这项建议“不切实际”，因为强调了罪行的严重性。陈庆伟法官表示，根据上诉法院的量刑指南，即使是入室盗窃案，也只有在“最特殊的情况下”才会判处如此“宽大”的刑罚。“范先生，我要告诉你，[请求]被拒绝，”法官说。 “请不要要求不可能的事情。”该律师还坚持认为，林郑月娥向调查人员透露“嫌疑人”政治学家沈旭辉涉嫌参与此案，为警方提供了情报。然而，法官李万堂指出，沈旭辉从未被捕，检察官也从未指控他参与阴谋。林郑月娥在求情信中强调了北京提出的一个理论，该理论得到了香港官员和建制派重量级人物的支持，即外国势力在 2019 年的骚乱中发挥了重要作用。他说，通过“反复的论证和推理”，他意识到自己参加初选“非常幼稚和愚蠢”，并补充说此举只会“进一步分裂和扰乱社会，甚至危害国家安全”。林郑月娥辩称，通过试图迫使行政长官下台，45 名被告实际上“玩了正确的落入别有用心的国家、组织和人士手中”。代表吕志和的律师表示，吕志和应被判处少于三年的监禁，并辩称他只是出于无知而在非正式初选中扮演了支持角色。图片：曾耀文林郑月娥援引中国国家主席习近平在2022年7月的讲话，称香港“不能再乱了”，并呼吁爱国居民帮助重建这座城市。“仿佛响应了[习近平的]号召，我深刻反思自己所做的一切，意识到包括我在内的许多香港人，在外国势力或网络媒体的煽动下，间接成为反华乱港分子之一，”他表示。该商人还向中央和地方政府道歉，表示希望未来采取实质性措施，帮助香港“从稳定走向繁荣”，“讲好香港故事”。另外，大律师陈家强表示，他的当事人吕汉德应被判处不到三年的监禁，称后者只是在犯罪中扮演了辅助角色。 陈法官补充说，吕志和已被从社工登记册上除名，失去了他曾视为毕生使命的工作。法庭应辩方要求延长林郑月娥的保释期，而吕志和的律师表示不希望进一步延长保释期，因此将他拘留。自 2021 年 3 月以来，两名被告均获法庭准保释。陈法官表示，法庭将在作出量刑决定后通知各方。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276982/hong-kong-judges-dismiss-plea-spare-abouthai-founder-jail-time-over-subversion-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非洲腐败猖獗，60% 年轻人想离开</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3276980/africa-so-awash-corruption-60-its-young-people-want-leave?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.03 15:14肯尼亚人在 1 月抗议司法部门遭到腐败指控。接受新调查的受访者中，超过一半的人表示，非洲正朝着“错误的方向”前进。图片：法新社根据周二公布的一项对 16 个国家 5,600 多名年轻人的民意调查显示，60% 的非洲年轻人希望离开，因为不受制止的腐败威胁着他们的未来。约翰内斯堡的 Ichikowitz 家庭基金会委托对 5,604 名 18 至 24 岁的人进行了民意调查，该基金会表示，腐败被视为他们实现自身潜力和更好生活所面临的“最大障碍”。“最重要的是，他们不相信他们的政府在解决这一祸害方面做得足够多，因此近 60% 的人希望在未来五年内移民，”它说。该基金会称，2024 年非洲青年调查的范围和规模都是无与伦比的，该调查于 1 月和 2 月在从南非到埃塞俄比亚等国家通过面对面访谈进行。北美是非洲年轻人的首选该年龄段的移民人数最多的国家是乌干达，其次是英国、法国、德国和西班牙等西欧国家。7 月，在计划举行的反腐败示威活动中，警察逮捕了向乌干达议会游行的抗议者。图片：法新社超过一半（55%）的受访者表示，非洲正朝着“错误的方向”前进，尽管与 2022 年的调查相比，“非洲乐观主义”略有上升，为 37%。“他们希望对腐败政客实施更严厉的制裁，包括禁止他们参选。他们还希望建立不同的政府形式，”该基金会表示。虽然大约三分之二的受访者相信民主，但约 60% 的人赞成“非洲融合”的形式。近三分之一的人认为，在某些情况下，军事或一党统治等非民主制度可能更可取。大多数受访者（72%）表示，外国影响是一个问题。该基金会表示：“他们担心自己的国家被外国公司剥削，尤其是他们的天然矿产资源被开采和出口，而人民却得不到任何进一步的利益。”2024 年中非合作论坛的举办地位于北京。大多数受访者认为中国对非洲大陆的影响是积极的。图片：法新社绝大多数人（82%）认为中国的影响是积极的，79% 的人对美国持同样的看法。对俄罗斯影响力的看法有所增强，尤其是在马拉维和南非，超过一半对俄罗斯持积极看法的人表示，俄罗斯提供粮食和化肥。大多数人表示，唐纳德·特朗普在美国总统大选中获胜，对非洲来说，结果将比民主党候选人卡马拉·哈里斯获胜更糟糕。该基金会的传播总监尼科·德克勒克表示，这项非洲青年调查于 2020 年首次进行，旨在“以科学的方式为非洲青年发声”。它还为政府、非政府组织和投资者提供了有用的数据。马里一名小男孩正在称一袋棉花。非洲有近4.2亿15-35岁的年轻人，其中三分之一处于失业状态。图片：法新社非洲拥有世界上最年轻且增长最快的人口。根据穆易卜拉欣基金会的数据，2020 年非洲大陆的平均年龄为 19.7 岁，而拉丁美洲为 31 岁，北美为 38.6 岁，欧洲为 42.5 岁。非洲开发银行表示，非洲拥有近 4.2 亿 15-35 岁的年轻人，其中三分之一处于失业状态。它表示，到 2050 年，非洲人口预计将翻一番，超过 8.3 亿。PSB Insights 在博茨瓦纳、喀麦隆、乍得、刚果布拉柴维尔、科特迪瓦、埃塞俄比亚、加蓬、加纳、肯尼亚、马拉维、纳米比亚、尼日利亚、卢旺达、南非、坦桑尼亚和赞比亚进行了 2024 年非洲青年调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3276980/africa-so-awash-corruption-60-its-young-people-want-leave?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“信任危机”：马来西亚航空因安全问题受到审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276973/crisis-confidence-malaysia-airlines-under-scrutiny-amid-safety-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276973/crisis-confidence-malaysia-airlines-under-scrutiny-amid-safety-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将在本地中小学推广新爱国歌曲《我们的家》</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3276975/hong-kong-promote-new-patriotic-song-our-home-local-primary-secondary-schools?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.03 14:49邝美云周二在新闻发布会上演唱《我们的家》。图片来源：香港电台香港将在本地中小学宣传由歌手出身的政治家邝美云演唱的一首新爱国歌曲，当局呼吁学生考虑在音乐课和合唱团演唱这首歌曲。这是政府首次与专门的工作小组合作，向公众推广爱国歌曲。 《我们的家》的宣传工作由政府新闻处及香港电台负责。爱国教育工作小组召集人李慧琼表示：“在他们协助下制作USB装置和二维码，我们会把歌曲送到中小学，希望他们考虑在音乐课和合唱团演唱这首歌，表达爱国情怀。”该小组由7名局长和12名非官方成员组成。政府周二在新闻发布会上推出《我们的家》，61岁的邝女士在政府总部演唱部分合唱。“爱国，一家人同住一个屋檐下，和睦相处，手拉手。让我们无畏地热爱和守护它。 “逆境中我们要坚强”，身着中式传统服饰的邝女士在简单介绍完这首歌后，用粤语向记者演唱，没有配乐。她表示，自己已在本地“许多”幼儿园演唱过这首歌，发现孩子们唱得“充满激情”和“开心”。政府表示，将把这首新的爱国歌曲推广至本地中小学。 相片：政制及内地事务局政府表示，这首歌传达一个重要讯息，就是爱国爱家，有国才有家。邝先生是八十年代活跃的歌手。 2017年，邝美玲以全国人民代表大会36名香港代表之一的身份进入政界。在今年3月举行的中国“两会”上，邝美玲坚决捍卫香港的国家安全立法，即《基本法》第23条，这是香港的小宪法。这首歌由宪法和基本法推广督导委员会下属的工作小组推出，邝美玲是该委员会非官方成员之一。周二的活动是该委员会自4月份成立以来首次举办的新闻发布会。这首歌的曲调和歌词与邝美玲之前的歌曲《家》相似。这两首歌都是由音乐家张家诚制作的。《南华早报》联系了政府，询问制作和宣传这首歌所涉及的费用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3276975/hong-kong-promote-new-patriotic-song-our-home-local-primary-secondary-schools?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空取消另外 20 个 A350 航班，总数增至 68 个</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3276968/hong-kongs-cathay-pacific-cancels-another-20-flights-a350-planes-bringing-total-68?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.03 13:50一架国泰航空 A350-900 停在香港国际机场的停机坪上。该航空公司所有 48 架 A350 飞机均已停飞。照片：Roy Issa据《南华早报》了解，香港旗舰航空公司国泰航空周三将取消 20 个航班，因为检查发现该航空公司的 15 架 A350 飞机存在引擎问题，这使得该航空公司本周取消的航班总数达到 68 个。据一位知情人士透露，该航空公司预计所有 A350 飞机的航班将在周六恢复。《南华早报》周二下午的检查发现，周三至少有 10 个飞往高雄、台北、吉隆坡、马尼拉、首尔和内地城市北京和上海的国泰航班被取消。根据香港国际机场网站的信息，这些航班相应的回程香港航班也被取消。这些航班并不在该航空公司周一晚间公布的 48 个取消航班名单中。国泰航空已完成对其所有 48 架 A350 飞机的检查周一晚上，发现 15 架飞机的发动机存在问题。消息人士称，目前已有三架飞机修好。该公司周一表示，在发现该型号发动机部件出现“史无前例的问题”后，已停飞其所有 A350 飞机。国泰航空工程总监 Keith Brown 表示，每架飞机都在接受严格检查，并向客户就由此造成的不便表示歉意。周一清晨，飞往苏黎世的 CX383 航班起飞后返回香港，航空工程师发现了发动机部件故障。空客发言人表示，该公司正与制造商劳斯莱斯和国泰航空密切合作，以解决这一问题。消息人士称，除了周一宣布的 48 个航班取消外，周三还将取消 20 个航班，并补充说卡塔尔航空和新加坡航空运营着数量最多的 A350 飞机。受取消航班影响的旅客抱怨该航空公司在香港国际机场的客户服务很差周二早上，他们忙着重新预订前一天晚上的航班。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3276968/hong-kongs-cathay-pacific-cancels-another-20-flights-a350-planes-bringing-total-68?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本“大胃王”因网络欺凌被困家中 7 个月后重返荧屏</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3276840/japan-big-stomach-kol-returns-after-7-month-hiatus-confined-home-due-online-bullying?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.03 14:00日本一名竞食 KOL 因遭受网络欺凌而居家隔离七个月后重返职场。图片来源：SCMP composite/YouTube/X.com日本著名竞食大赛网红木下优香（Yuka Kinoshita）在从社交媒体上消失数月后卷土重来，她将此归咎于网络欺凌。8 月 24 日，在停止在线发帖 7 个月后，木下优香在 X 社交媒体平台上写道，她正在慢慢从严重抑郁症中恢复，并会在感觉能够时逐步重启自己的职业生涯。她说，由于之前收到的令人不安的评论引发了心理健康问题，她害怕查看自己的社交媒体信息，无论是公开的还是私人的。她还产生了面对面社交的恐惧，所以她在家里呆了几个月。木下优香是来自日本的全球最著名的“大胃王”之一。这个短语通常指的是专业的竞吃者，因为他们的胃似乎无底洞。Kinoshita 在 YouTube 上有 530 万粉丝，在 X 上有 22.7 万粉丝。这位网络明星于 2009 年在日本的真人秀节目中与其他大胃王对决而声名鹊起，并于 2014 年开始运营自己的网络视频频道。照片：IG/@yuka_kinoshita_0204这位 39 岁的网络明星于2009 年，她参加了日本真人秀节目《大胃王之战》，与其他大胃王一较高下。2014 年，她开始运营自己的在线视频频道，上传吃播视频（视频中人们被拍摄到暴饮暴食），视频中她大吃大喝。在最近的一个视频中，她狼吞虎咽地吃了 600 只炸鸡，以“克服 2023 年的所有不快乐”。在另一个视频中，她一口气吃了 12 份超辣拉面。木下一顿饭可以摄入 5,000 到 20,000 卡路里的热量，同时保持着良好的健康水平，这让观察者大吃一惊。她启发了许多其他女性，将自己标榜为“大胃美人”，她们可以吃很多东西而不会增加体重。然而，木下的批评者在网上发表了伤人的评论和侮辱，称她看起来又胖又老，而且她不再像以前那样吃得那么多了。竞吃者面临着巨大的健康风险，有时他们的生活方式会导致他们过早死亡。来自日本的岩田美雪在 2006 年香港参加一场大胃王比赛时狼吞虎咽地吃着中餐。照片：法新社/安东尼·迪克森去年，日本“大胃王”YouTuber Chinari Takahashi 因罹患2020年，中国一位同样30岁的吃播网红因中风去世。他患有高血压和胆固醇，体重在短短六个月内从100公斤飙升至140公斤，都是因为在直播期间暴饮暴食造成的。今年3月，日本竞吃运动员小林尊（46岁）因健康问题宣布退役。他表示觉得自己的身体“垮了”，妻子说，竞吃导致他没有胃口，几天不吃东西。很多粉丝和支持者给木下送来关心和鼓励。“我每次吃饭都会看木下的视频，因为我觉得我的身体很差，所以我很享受这次比赛。”她让我感觉更开心，我祝福她一切顺利，”一位中国粉丝说道。“好好照顾自己，如果不想吃那么多就不要勉强自己，”一位日本网友评论道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3276840/japan-big-stomach-kol-returns-after-7-month-hiatus-confined-home-due-online-bullying?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国研究人员利用基因工程制造出扩大大脑神经元的装置</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3276897/china-researchers-build-neuron-enlarging-brain-device-using-genetic-engineering?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3276897/china-researchers-build-neuron-enlarging-brain-device-using-genetic-engineering?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称中国奥运选手访港彰显本土与国家认同的纽带</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3276961/chinese-olympians-hong-kong-visit-showcased-bond-between-local-national-identities-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3276961/chinese-olympians-hong-kong-visit-showcased-bond-between-local-national-identities-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰旅游费用将上涨三倍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3276970/visiting-new-zealand-about-get-3-times-more-expensive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.03 14:06游客在新西兰瓦纳卡湖的罗伊峰顶拍照。图片来源：Shutterstock新西兰将把对外国游客征收的税款提高近三倍，这引发了人们对游客可能会被推迟的担忧，因为旅游业正努力恢复到疫情前的水平。旅游部长马特·杜西（Matt Doocey）周二表示，税费将从 35 新西兰元增加到 100 新西兰元（62 美元），自 10 月 1 日起生效。此外，从下个月初开始，需要签证的游客的签证费用将增加 130 新西兰元至 341 新西兰元。国际航空运输协会北亚和亚太地区副总裁谢兴全在一份声明中表示：“这些变化使前往新西兰的旅行更加昂贵，吸引力降低，并可能进一步推迟游客数量的恢复到 2026 年以后。”“这对新西兰旅游业来说是双重打击，首先是新西兰移民局宣布大幅提高签证费，现在增加国际游客税。”在新冠疫情爆发之前，旅游业是新西兰最大的出口市场，超过了乳制品出口，但由于航空运力减少以及主要中国市场旅行恢复延迟，旅游业一直难以复苏。一架新西兰航空的飞机降落在奥克兰机场。图片来源：彭博社截至今年 6 月的 12 个月内，约有 320 万外国游客抵达新西兰，因此该行业每年的价值仍超过 130 亿新西兰元（80 亿美元）。新西兰的壮丽景色通常位于偏远地区，地方议会无力维护基础设施，政府希望游客能为这些成本以及环境保护做出更多贡献。“新税与澳大利亚和英国等国家相比仍然具有竞争力，我们相信新西兰将继续被世界各地许多人视为具有吸引力的旅游目的地，”Doocey 说道。政府估计，100 新西兰元约占国际游客在新西兰总支出的 3%，这意味着这不太可能对入境人数产生重大影响，他说。但国际航空运输协会的谢表示，新西兰不应该提高税费，而应该寻找方法提高该国作为旅游目的地相对于其他市场的竞争力。他指出，泰国 6 月份取消了对航空旅客征收旅游税的计划，以鼓励游客在其他地区消费。新西兰旅游业首席执行官 Rebecca Ingram 对此表示同意。“新西兰的旅游业复苏落后于世界其他地区，这将进一步削弱我们的全球竞争力，”她说。“这将造成重大障碍，因为旅游业是我们第二大出口行业，目前仅恢复到疫情前水平的 80% 左右。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3276970/visiting-new-zealand-about-get-3-times-more-expensive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深圳湾跨海大桥坠落致人死亡的车辆被香港当局打捞上来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3276971/hong-kong-authorities-recover-car-after-fatal-plunge-shenzhen-bay-bridge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.03 14:17周二中午过后不久，这辆汽车被从桥下的水中打捞出来。图片：Jelly Tse香港当局已经找到一辆汽车残骸，该车在一次致命事故中滑下深圳与香港之间长达 5.5 公里的大桥。周二中午过后不久，一辆驳船上的起重机将汽车从深圳湾大桥下的水中打捞出来，然后将其装上船，再由拖船拖走。网上发布的一段视频显示，汽车的四个车轮中有两个丢失，车身严重受损，四个车门扭曲。警方表示，残骸将被运往屯门水警基地，然后送往大榄涌的警队车辆扣押处，警方将在那里检查汽车。香港警队新界北交通部队总督察崔永联在新闻发布会上表示，警方正在进行多方面调查，例如警方会评估司机的精神状态，并测量车辆在事故发生时的车速和是否有任何机械故障。崔世安说，事发地点没有安装闭路电视摄像机。警方还呼吁目击者或任何知情人士致电 3661 3800 与警方联络。事发于星期一晚上 9 点 18 分左右，事发时受害人是一名 46 岁的高级海关官员，他正驾驶丰田车上下班。他曾在深圳湾口岸管制站担任海关货物检查组成员多年。现场的一名邮报摄影师估计，事故发生高度有几十米，可能多达 50 米（164 英尺）。看起来车辆在翻过栏杆之前已经翻滚，但栏杆仍然完好无损。在汽车翻滚的地方，随处可见碎片。警方表示：“据报道，汽车失去控制，撞上路肩上的信息路标，然后撞过护栏，最后坠入大海。”政府实验室技术人员于周一晚上在深圳湾公路大桥沿线检查事故产生的碎片。图片：Eugene Lee消防处潜水队花了两个多小时才找到车辆，救援人员在午夜左右将司机从车内拉出。昏迷的司机被送往附近的码头，然后被送往天水围医院，于凌晨 1 点 30 分在医院被宣布死亡。海关关长何佩珊后来证实，受害者是其部门的一名成员，当时正在上班的路上。何佩珊到医院探望了该名警官的家人，并表示部门对此事感到难过，并向她表示最深切的慰问。她透露，受害者于 1999 年加入海关，负责港口的货物清关。消防处海事分区助理警官余伟华也讨论了搜救任务，并指出行动的条件“水浅，环境黑暗，水下能见度很低，搜查起来很困难。”他表示。警方新界北交通大队人员正跟进案件。这座跨海大桥是香港十号干线的一部分，通往深圳湾口岸。该口岸是香港首个实行“一地两检”安排的港口，这意味着香港的执法人员可以在那里全面行使香港法律。这座大桥于2007年7月1日通车，从香港元朗延伸至深圳南山，全长5.5公里。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3276971/hong-kong-authorities-recover-car-after-fatal-plunge-shenzhen-bay-bridge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度太平洋紧张局势下，日本提出创纪录的 580 亿美元国防开支请求</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276966/japan-makes-record-us58-billion-defence-spending-request-amid-indo-pacific-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276966/japan-makes-record-us58-billion-defence-spending-request-amid-indo-pacific-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国东部学校外发生公交车冲撞人群事件，5 名儿童和 6 名家长死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3276953/5-children-6-parents-dead-eastern-china-after-bus-hits-crowd-outside-school?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.03 12:24周二早上，一辆巴士在学校外撞上人群，造成 11 人死亡，数十人受伤。司机已被拘留，事件正在调查中。图片来源：X/@FxGecko_MYS周二早上，一辆大巴在中国东部一所初中门前冲撞人群，造成 11 人死亡，24 人受伤。据国家电视台 CCTV 报道，事故发生在新学期第二天早上 7 点左右，地点位于山东省东平县佛山初级中学门前。报道称，伤者已被送往医院。东平警方在一份声明中表示，在 11 名死亡者中，有 6 人是家长，5 人是学生。一人受重伤，12 人情况稳定。其余伤者情况不详。警方表示，这辆车是一辆专门用于接送学生上下学的大巴。当它接近十字路口时，失去控制撞向人群。肇事司机已被警方拘留，案件正在调查中。新学期伊始，中国呼吁更加重视校园安全。党的喉舌《人民日报》周日报道称，为缓解家长对儿童安全的担忧，中国政府采取了多项措施，包括使用校车、设置防撞护栏和交警巡逻等。目前尚不清楚这起事故是否是故意袭击儿童，但今年已经发生过几起此类案件。6 月，一名男子在江苏苏州市的一个校车站发动袭击，造成一人死亡，两人受伤。3 月，山东德州一名男子驾车冲撞当地一所初中门前的人群，造成两名行人死亡，六人重伤。这名 46 岁的男子已被当地警方拘留。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3276953/5-children-6-parents-dead-eastern-china-after-bus-hits-crowd-outside-school?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>