<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2024 09:15:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国游客在上海迪士尼乐园殴打小熊维尼演员，导致其摔倒，引发众怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3280493/outrage-china-tourist-strikes-winnie-pooh-actor-shanghai-disneyland-causing-fall?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 16:00一名中国游客在上海迪士尼乐园殴打了深受喜爱的小熊维尼演员后，社交媒体上掀起了一股愤怒的浪潮。图片：SCMP composite/AFP/X.com上海迪士尼乐园内，一名中国游客殴打扮演小熊维尼的演员，导致其摔倒，引发内地互联网上的广泛愤怒。9 月 22 日，社交媒体上疯传一段视频，拍到一名中年男子将扮演迪士尼人物的演员打倒在地。当扮演小熊维尼的演员在迪士尼乐园内游行时，该男子冲出来，一巴掌打在演员的头上，导致演员当场倒地，捂住头，无法起身。迪士尼工作人员迅速出面阻止该男子，并帮助演员恢复镇静并离开现场。一名姓吴的女性游客向内地媒体澎湃新闻透露，在场的所有人都“听到了一声巨响”。她注意到，当时很多游客都在斥责该男子，而工作人员则对他进行了劝阻。行为。事件发生后，迪士尼乐园工作人员及时介入，制止了该男子并帮助该演员恢复镇静并离开该区域。照片：X.com吴表达了她的担忧，她说：“这很令人心碎。希望迪士尼严肃对待此事，让游客学会尊重演员。”9月23日，一位用户名为“Cute Tiger”的女性游客上传视频，称自己到迪士尼乐园看望小熊维尼，得知演员安然无恙。上海迪士尼乐园证实，工作人员没有受到严重伤害，该游客已得到处理，但具体处理方式不便透露。他们补充说，由于角色必须与游客密切互动，因此没有设置隔离带，乐园也不打算改变政策。上海迪士尼乐园的官方游客指南明确指出，禁止殴打演员，但没有规定对此类行为的具体处罚。河南泽金律师事务所律师付建对潇湘晨报表示，如果演员受伤，该男子可能要承担医疗和精神损害赔偿责任。执法部门还可能对扰乱公共秩序的行为处以警告、罚款或行政拘留。傅先生建议，有不文明或违法行为的游客应被禁止进入公园。此外，头饰可能并不是看上去的那种带衬垫的防护头盔。网上消息称，迪士尼的头饰由硬质材料制成，包含重金属框架来支撑头部运动。上海迪士尼乐园禁止殴打表演者，但没有具体说明对此类行为的处罚。图片来源：Shutterstock上海交通大学博士生黄佳在科普文章中指出，击打头饰有导致表演者脑震荡或耳膜穿孔的风险。网上的反应令人同情。“这些游客袭击表演者的事件往往得不到解决。迪士尼乐园应该保护员工，”一位用户评论道。另一位用户对表演者表示同情，承认他们承受着身体上的伤害：“我为他们感到难过。他们忍受高温和沉重、炎热的服装，同时保持着扮演角色的热情。”这并不是迪士尼乐园工作人员第一次成为人身攻击的受害者。2023年1月，一名游客在上海迪士尼乐园击打了角色Lingna Belle的头部，导致表演者出现呕吐和头晕的症状。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3280493/outrage-china-tourist-strikes-winnie-pooh-actor-shanghai-disneyland-causing-fall?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚必须削减费用、打破卡特尔组织才能重新开放孟加拉国劳动力市场：人权组织</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3281057/malaysia-must-slash-fees-smash-cartels-reopen-bangladesh-labour-market-rights-groups?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3281057/malaysia-must-slash-fees-smash-cartels-reopen-bangladesh-labour-market-rights-groups?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港在全球最佳营商环境经济体中名列前茅，最适合开展全球贸易</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281073/hong-kong-ranked-highly-among-worlds-top-business-ready-economies-best-global-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 16:02香港已跻身全球十大营商就绪型经济体之列。图片：Jelly Tse全球发展及金融机构发布的报告将香港评为全球最佳营商地点之一，在国际贸易类别中名列前茅。政府发言人周五赞扬世界银行集团的报告，该报告承认香港是国际贸易中心，拥有明确的商业准入法规和高效的公用事业基础设施。他说：“这项认可凸显了香港作为全球贸易‘超级联系人’的角色，凸显了我们致力于营造竞争性和利于营商的环境的承诺。”“报告充分说明了香港作为‘超级增值者’的角色，以及在吸引海外企业和协助内地企业‘走出去’方面发挥的双向门户作用。”世界银行集团于周三发布首份营商就绪报告。世界银行集团是一个由五个向发展中国家提供金融和技术援助的全球性组织。该报告给香港的最高分为国际贸易得分为90.77分，是所分析的50个地区中最高的。香港在国际贸易方面获得了最高的90.77分。图片：Sun Yeung该机构表示，香港的强劲表现源于创造了有利的环境，包括高质量的法规、公共服务和运营效率。具体来说，香港的公司“可以在三天内有效地满足所有进口要求，因为它是一个自由港，所有货物都经过文件检查，只有少数货物需要接受实物检查，”它说。香港在公用事业服务、税收和争议解决方面也排名很高。这些类别是通过研究地区是否具有诸如强有力的法规以确保公用事业连接的有效部署和质量、高效的纳税申报和纳税流程以及高质量的争议解决公共服务（包括法庭程序数字化、透明度以及仲裁和调解服务的可用性）等特征来确定的。但香港在企业破产方面表现较弱，仅获得 46.91 分，排在第四个五分位数。它给香港在与企业相关的公共服务方面的评分特别低，仅为 26.67 分破产方面的得分较低。低得分表明公共服务的质量和可用性可能存在问题，对破产企业的支持不足、缺乏透明度或提供的服务效率低下。香港在企业破产的运营效率方面得分也低于平均水平，仅为 49 分，这意味着所涉及的流程可能耗时、昂贵或复杂。这可能涉及冗长的法庭程序、与破产程序相关的高昂成本或使流程效率降低的官僚障碍。虽然政府没有解决香港在破产方面的低得分问题，但表示报告没有反映有利于友好商业环境的其他“因素”，例如“实施普通法、健全的法治、维护性别平等”。发言人说：“政府将继续与该组织保持密切沟通，全面解释香港的情况以及我们促进商业环境的各项政策和措施。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281073/hong-kong-ranked-highly-among-worlds-top-business-ready-economies-best-global-trade?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎巴嫩称以色列袭击切断了通往叙利亚的主要道路</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281074/lebanon-says-israeli-strikes-cuts-main-road-syria?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281074/lebanon-says-israeli-strikes-cuts-main-road-syria?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾突袭诈骗农场 250 人被拘留 其中包括 190 名中国工人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281072/190-chinese-workers-among-250-detained-philippine-scam-farm-raid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 16:11菲律宾警方 8 月突袭了马尼拉的一个诈骗中心。图片：NCRPO-PIO/AFP
菲律宾执法官员周五表示，菲律宾当局在突袭马尼拉一家疑似网络诈骗农场时，拘留了 250 多人，其中大多数是中国人。总统反有组织犯罪委员会表示，警方和其他当局周四晚间突袭了办公楼，发现工作人员携带数百部手机、电脑以及预先注册的国际和本地 SIM 卡。“这些都是爱情诈骗的危险信号，他们会利用外国人作为受害者，”该委员会在一份声明中表示，指的是骗子假装对受害者有浪漫的感觉，以赢得他们的信任，最终窃取他们的钱财的骗局。国际社会对亚洲类似的诈骗农场越来越担忧，这些农场通常由人口贩运的受害者组成，他们被欺骗或胁迫推广虚假的加密货币投资和其他骗局。今年 7 月，菲律宾总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr)在博彩业被发现与金融诈骗、绑架、卖淫、人口贩卖、酷刑和谋杀有关后，菲律宾取缔了所有形式的离岸博彩运营商，包括网络博彩牌照持有者。被取缔公司的数千名外国工人被要求在两个月内离开菲律宾。在周四的马尼拉突袭中，190 名中国人、两名台湾人和 62 名菲律宾人在一家名为 3D Analyzer Information Technologies Inc. 的公司办公室被拘留。反犯罪委员会执行董事吉尔伯托·克鲁兹 (Gilberto Cruz) 表示，该公司曾经拥有网络博彩牌照，但随后告诉监管机构它已经“停止运营”。“我们在寻找他们的护照或工作签证，但他们什么也没给我们看，”克鲁兹补充道。该委员会将与北京和台北代表团联络，帮助识别和安排外国人，该官员说道。与此同时，他补充说，被发现参与诈骗活动的菲律宾人将被起诉。克鲁兹表示，该委员会还将向法院申请搜查令，以搜查办公室内的电脑。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281072/190-chinese-workers-among-250-detained-philippine-scam-farm-raid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡将举办 182 年来的最后一场赛马比赛，赛马界哀叹“这是一场葬礼”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3281061/singapore-hold-last-horse-race-after-182-years-fraternity-laments-its-funeral?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3281061/singapore-hold-last-horse-race-after-182-years-fraternity-laments-its-funeral?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本首相石破茂警告“今天的乌克兰可能就是明天的东亚”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281043/japan-pm-ishiba-warns-todays-ukraine-could-be-tomorrows-east-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 15:15日本首相石破茂周五在东京日本议会发表讲话。图片：路透社日本新任首相石破茂周五在其首次政策演讲中警告称，“今天的乌克兰可能是明天的东亚”，同时还将该国的低出生率称为“静悄悄的紧急情况”。“许多人担心，今天的乌克兰可能是明天的东亚。 “为什么威慑在乌克兰不起作用？”石破在议会上表示。“再加上中东局势，国际社会正变得越来越分裂和对抗，”这位 67 岁的前防卫大臣表示。近年来，随着北京在该地区有争议的领土周围宣称其军事存在，东京加强与美国及其盟友的安全关系，日本与中国的关系不断恶化。今年 8 月，一架中国军机首次侵入日本领空，几周后，一艘日本军舰首次穿越台湾海峡。石破支持建立类似北约的区域军事联盟，他在周二表示，亚洲的安全环境是“二战结束以来最严峻的”。日本和许多发达国家一样，随着人口老龄化和出生率持续走低，正面临着迫在眉睫的人口危机。该国在人口老龄化程度极低之后，已成为世界上老龄化程度最高的国家。根据世界银行的数据，摩纳哥的生育率处于历史低位。去年，该国的生育率（即女性一生中预期生育的平均子女数）为 1.2，远低于维持人口所需的 2.1 个孩子。周五，石破将生育率状况称为“静悄悄的紧急情况”，并补充说政府将推行弹性工作时间等支持家庭的措施。前首相岸田文雄因一系列丑闻和通货膨胀挤压了世界第四大经济体的收入而不受选民欢迎。石破希望通过新的货币刺激计划以及对地方政府和低收入家庭的支持来提高收入。他周五表示，希望在未来十年内将全国平均最低工资提高到每小时 1,500 日元（10.20 美元），从目前的 1,050 日元上涨近 43%。日元。上周五，在自民党 (LDP) 选举石破茂为总裁后，日元飙升，因为他广泛支持日本央行退出超宽松政策。但石破茂周三晚间告诉记者，他认为目前的环境不适合进一步加息，这导致日元再次走低。周五上午，1 ​​美元兑换 146.42 日元，较本周早些时候的 147 日元略有回升。石破茂还呼吁立法者讨论解决日本“迫切”缺乏天皇继承人的解决方案。根据现行规定，只有男性才能登上王位。“稳定的皇室继承极其重要。稳定皇室成员数量是一个特别紧迫的问题，”石破茂说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281043/japan-pm-ishiba-warns-todays-ukraine-could-be-tomorrows-east-asia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡指控大亨王明成涉嫌与前部长伊斯瓦兰有关的案件</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281049/singapore-charges-tycoon-ong-beng-seng-over-case-linked-ex-minister-iswaran?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 14:35马来西亚房地产大亨王明成周五抵达新加坡国家法院。图片：路透社地产大亨王明成周五在法庭上被指控教唆前新加坡交通部长 S Iswaran 犯下罪行。王明成因将一级方程式赛车引入新加坡而广受赞誉，他面临一项教唆公务员获取贵重礼物的指控，以及另一项妨碍司法公正的指控。Iswaran 因从王明成和商人 Lum Kok Seng 处收受价值超过 40 万新元（308,518 美元）的物品和妨碍司法公正于周四被判处 12 个月监禁。法庭在 Iswaran 的案件中获悉，王明成是酒店地产有限公司 (HPL) 的联合创始人兼董事总经理，他向这位政客赠送了包括新加坡 F1 大奖赛门票、英超联赛门票和一次“全额支付”的多哈之旅等礼物，该旅行由亿万富翁的私人喷气式飞机。现年 78 岁的 Ong 还拥有新加坡大奖赛的权利，而 Iswaran 是该赛事指导委员会的主席。当 Ong 得知航班乘客名单已被腐败行为调查局 (CPIB) 扣押时，Iswaran 要求 Ong 让新加坡大奖赛向他收取多哈之旅的费用。这位 62 岁的老人于 2023 年 5 月向新加坡大奖赛签发了一张 5,700 新元的支票。教唆公务员无偿获取贵重礼物最高可判处两年监禁、罚款或两者并处，而妨碍司法公正者最高可判处七年监禁、罚款或两者并处。Iswaran 最初因与 Ong 有关的罪行而面临腐败指控，并坚称自己是无辜的。然而，当指控被修改为较轻的指控，即以公务员身份无偿接受礼物时，他认罪了。此项罪行不需要控方证明他通过腐败手段收受赠品，以换取赠予者的商业利益。S Iswaran（左）与一级方程式集团首席执行官 Stefano Domenicali 和大亨 Ong Beng Seng（右）在 2022 年新加坡大奖赛期间。照片：Facebook/SIswaran这位马来西亚大亨于 2023 年 7 月因涉及 Iswaran 的调查被 CPIB 逮捕，并以 80 万新元的保释金获释。Ong 的新加坡上市公司 HPL 成立于 1980 年，拥有四季酒店、COMO 酒店和万豪国际等豪华酒店品牌的权益。 2022 年 9 月，《福布斯》杂志将 Ong 和他的妻子 Christina Fu 评为新加坡第 24 位富豪，估计净资产为 17 亿美元。人们普遍认为，Iswaran 和 Ong 是新加坡在 2000 年代中期成功将 F1 赛事引入这个城市国家的幕后推手。1995 年，HPL 因与该岛国长期执政的人民行动党 (PAP) 有关而登上头条新闻，当时该党以折扣价向高层政客出售豪宅，引发了人们对官员不当行为的质疑。涉案人员——已故独立领袖李光耀和他的儿子、时任总理李显龙——经独立调查证明无罪，但 HPL 因不遵守证券交易所规则而受到指责。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281049/singapore-charges-tycoon-ong-beng-seng-over-case-linked-ex-minister-iswaran?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外国投资者寻求被低估的中国资产“避风港”，但疑虑仍然存在</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3281033/foreign-investors-seek-shelter-undervalued-chinese-assets-scepticism-remains?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3281033/foreign-investors-seek-shelter-undervalued-chinese-assets-scepticism-remains?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>玛格丽特·库里 (Margaret Qualley) 因询问 Blackpink 成员 Jennie 她的金发是否真实而陷入种族歧视争议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281041/margaret-qualley-racism-row-after-asking-blackpinks-jennie-if-her-blonde-hair-real?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 14:00韩国流行歌手 Jennie 于 10 月 1 日出席在巴黎举办的 Chanel 2025 春夏时装秀。照片：法新社韩国流行组合 Blackpink 成员 Jennie 在法国一场时装秀上与一名好莱坞女演员发生互动后卷入种族歧视争议。Jennie 于周二出席了在巴黎举办的 Chanel 2025 春夏时装秀，成为该奢侈品牌的官方大使。这位韩国流行音乐明星首次亮相就以引人注目的全新金发发型引起了广泛关注。然而，社交媒体上流传的一段活动视频引发了粉丝们的愤怒，许多人指责好莱坞女星玛格丽特·库里对种族问题不敏感。在视频中，库里未经允许就摸了珍妮的金发，并问道：“这是真的吗？”粉丝们认为这种评论和摸她头发的行为是不恰当和无礼的。许多人认为这起事件带有种族歧视的意味，他们认为对珍妮金发的质疑是不敏感的，尤其是考虑到当时的文化背景。人们已经多次担心韩国明星在国外遭受种族歧视。模特洪真京此前谈到在飞往巴黎的航班上被空乘人员忽视，而女演员韩艺瑟分享了她在意大利度蜜月期间遭遇歧视的经历，这也激怒了很多人。玛格丽特·库里 (Margaret Qualley) 出席法国巴黎时装周。图片：路透社在 Jennie 的案例中，在友好问候之后，Qualley 意外地触摸了 Jennie 的头发并质疑这是否自然，情况因此进一步升级。此外，当 Jennie 在与 Qualley 合影时摆出要亲吻她的姿势时，Qualley 似乎在避开她的脸，这也引发了争议。这加剧了种族歧视的指责，加剧了网上的激烈争论。Qualley 是演员 Andie MacDowell 的小女儿，是一名模特和演员，因出演《好莱坞往事》、《可怜的东西》和《帕罗奥图》等电影而闻名。本文最初由 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281041/margaret-qualley-racism-row-after-asking-blackpinks-jennie-if-her-blonde-hair-real?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海关拘捕六名香港人，涉嫌走私价值二十万港元的生食</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281044/customs-arrests-6-hongkongers-allegedly-smuggling-raw-food-worth-hk200000?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 14:08海关称，此次查获的大闸蟹数量是今年单起案件中最大的。照片：Jelly Tse香港海关称，一个走私集团的六名香港人因从中国内地走私生食到香港而被捕，其中包括今年单起案件中数量最多的大闸蟹。海关周五表示，在8月和9月的六起案件中，海关共查获价值约20万港元（25,800美元）从内地走私到香港的未经许可的冻肉、鸡蛋和大闸蟹。海关集团犯罪调查科高级调查员周俊雄表示，共截获260公斤（573磅）涉嫌走私到香港的冻肉、600个鸡蛋和170公斤（375磅）大闸蟹。周俊雄补充说，这次查获的大闸蟹数量是今年单起案件中最多的。“冻肉在香港属免税产品，但进口受食物环境卫生署及海关监管。我们相信这些嫌犯试图逃避监管，”周先生说。六起案件中有三起发生在沙头角检查站，该检查站位于香港沙头角禁区，只有持有有效警察签发通行证的人才可以进入。海关调查员黄咏欣表示，海关人员分别于8月8日、9日和19日逮捕了三名推着装满泡沫箱的手推车越境的嫌犯。海关称，查获的生肉未妥善冷藏并称，这些产品一旦流入市场，将对健康安全构成“重大”风险。照片：Jelly Tse警方截获嫌犯后，在箱子里发现冷冻肉。这三人分别是两男一女，年龄介乎38至60岁，没有相关的进口许可证。“这些冷冻肉的量很大，超出了个人食用量。黄先生说：“我们相信犯罪嫌疑人会进一步将肉类分销到其他地方。”另外三起案件涉及涉嫌使用货车走私。据周先生介绍，三辆报称载有蔬菜的货车分别于9月3日、23日和26日在文锦渡检查站接受检查。但海关人员还在货物中发现未申报的冻肉、鸡蛋和大闸蟹。周先生解释道，三起案件使用的手段类似。“首先，他们在繁忙时段入境香港，以减少在检查站被海关人员检查的可能性。其次，他们用申报的蔬菜覆盖走私产品，”他说。周先生补充说，货车没有配备冷藏设备，产品也没有在适当的温度下储存。“我们发现肉的时候，肉里渗出了血迹。而且由于这些肉没有经过检测，我们不能假设它们可以安全食用。如果在市场上流通，将存在重大食品安全风险，”周先生说。三名年龄在 53 至 60 岁之间的司机被捕并获准保释。食品安全中心高级卫生督察谢家明表示，进口到香港的原料食品必须由出口地当局签发卫生证书，并由香港食物环境卫生署签发进口许可证。“在这些案件中被截获的食品中，没有一种是合法文件，而且来源可疑，”他说。被发现非法进口生食的人最高可面临 50,000 港元的罚款和最多六个月的监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281044/customs-arrests-6-hongkongers-allegedly-smuggling-raw-food-worth-hk200000?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱情骗子骗取20名香港人1200万港币，警方呼吁谨慎</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281040/love-scammers-trick-20-hongkongers-out-hk12-million-police-urge-caution?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 13:30情色骗子一周骗取1200万港币。图片来源：Shutterstock一周内，20 名香港人被爱情骗子骗走超过 1200 万港元（150 万美元），警方提醒居民在网上结交新朋友时要小心谨慎。警方在 Cyber​​Defender 脸书页面上发出警告称，骗子利用人们的情绪，编造故事，以各种借口骗取人们的钱财。据警方称，过去一周，警方共报告 20 起网络爱情骗案，涉及财务损失超过 1200 万港元。警方表示：“一些受害者感到尴尬，选择不举报诈骗行为。”警方早些时候警告称，8 月份有“大量男性”成为爱情骗子的受害者，并敦促人们在网上结识新朋友时要小心谨慎，尤其是“谈话涉及金钱”时。与人们普遍认为大多数女性都会上当受骗的假设相反，网络安全及科技罪案调查科的数据显示，8 月份爱情骗局中，男性受害者占总受害者人数的 35%。9 月 16 日，警方在打击一个诈骗集团的行动中拘捕了 11 人。该集团在过去 9 个月内通过网络爱情骗局骗取了 99 名男性，涉案金额超过 2000 万港元。受害人包括医生、工程师和教师等受过良好教育的专业人士。警方表示，骗徒会假装成事业有成和投资精明的“完美男女”，在社交媒体上搜寻目标并与受害者交朋友。在建立网上恋情后，骗徒会以虚假借口说服受害者转账。警方还在其网站上警告说，一些受害者被骗徒以所谓的“杀猪骗局”的手段设立的虚假交易平台引诱参与所谓的“低风险、高回报”投资计划。今年上半年，警方处理了508起网络爱情骗案，损失金额为2.42亿港元。2023年，此类案件有1,236起，损失金额为6.32亿港元。警方建议市民使用警方的 Scameter 搜索引擎（可通过 Cyber​​Defender 网站或应用程序访问）查找对方社交帐户上的照片以验证其身份。“如果您对对方的身份有疑问，请尝试通过视频通话与对方交谈，”警方表示。警方还呼吁公众使用搜索引擎检查是否有可疑或欺诈计划。该搜索引擎提供的信息可以帮助人们识别可疑的网址、电子邮件、平台用户名、银行帐户、手机号码和 IP 地址。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281040/love-scammers-trick-20-hongkongers-out-hk12-million-police-urge-caution?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三名美国警察因殴打致 Tyre Nichols 死亡被判有罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281031/3-us-police-convicted-connection-beating-death-tyre-nichols?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 12:502023 年，泰尔·尼科尔斯 (Tyre Nichols) 在孟菲斯警方的一次交通拦截中，随后遭到残酷殴打。资料照片：孟菲斯市，EPA-EFE 供图美国联邦法院判定一名前警官因残忍殴打致死一名黑人驾车者而被判犯有民权罪，另外两人则因干扰证人罪被定罪。这三人均被洗清了他们面临的最严重指控，否则他们将对 29 岁的 Tyre Nichols 的死亡负责。但在重罪定罪后，他们仍面临长达 20 年的长期监禁。共有 5 名黑人警察因 2023 年 1 月尼科尔斯之死而受到指控，尼科尔斯在田纳西州孟菲斯的一次交通拦截后遭到踢打、殴打、电击和胡椒喷雾袭击，监控和警方的随身摄像机视频记录了这一袭击过程。其中两人对重罪民权指控供认不讳，另外三人——塔达里厄斯·比恩、德米特里厄斯·黑利和贾斯汀·史密斯——选择接受审判，罪名包括通过过度武力剥夺尼科尔斯的权利。2023 年，泰尔·尼科尔斯 (Tyre Nichols) 在五名孟菲斯警察的残酷袭击中。档案照片：（孟菲斯市通过美联社）陪审团花了三个星期反复观看视频，包括警察拳打脚踢尼科尔斯并在他家附近用警棍殴打他的画面，当时他呼喊着母亲。此案在美国引起了愤怒，并引发了对警察改革的呼吁。经过五个多小时的审议，陪审团于周四宣布了裁决。所有三个接受审判的前警官因在殴打事件调查期间隐瞒信息并做出虚假和误导性陈述而被判犯有干扰证人重罪。Bean、Smith 和 Haley 被判无罪，罪名是侵犯尼科尔斯的公民权利导致其死亡，这是最严重的指控。黑利被判犯有较轻的侵犯公民权利造成人身伤害的罪名。黑利还被判犯有串谋篡改证人罪。上排从左至右：塔达里厄斯·比恩、德米特里厄斯·黑利、埃米特·马丁，下排从左至右：德斯蒙德·米尔斯和贾斯汀·史密斯。资料照片：美联社提供的孟菲斯警察局三人仍在田纳西州法院面临二级谋杀指控。宣判定于 1 月。法官下令将三名被告拘留。在审判期间，两名认罪的警官作证指控了他们的前同事。证人篡改指控可能判处最高 20 年监禁，而对 Haley 的民权指控则可能判处最高 10 年监禁。司法部发表声明称，希望判决结果能为尼科尔斯的家人提供“一定程度的安慰”，尼科尔斯是一个孩子的父亲。“我们司法系统的一个基本原则是，只有一条法治，而且只能有一条法治，”田纳西州西区代理美国检察官里根·丰德伦 (Reagan Fondren) 说。泰尔·尼科尔斯 (Tyre Nichols) 的纪念碑。资料照片：法新社“执法人员必须遵守与他们宣誓保护的公民相同的规则，”丰德伦说。这五名警官是现已解散的特别反犯罪小队“蝎子部队”的成员，他们被拍到在 2023 年 1 月 7 日尼科尔斯家附近的一次交通检查中殴打他。三天后，他在一家医院去世。副总统卡马拉·哈里斯参加了他的葬礼，尼科尔斯的亲属应邀参加了去年在华盛顿举行的总统乔·拜登的国情咨文演讲。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281031/3-us-police-convicted-connection-beating-death-tyre-nichols?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 05:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美团联合创始人在中国股市上涨之际套现 4,430 万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3281032/meituan-co-founder-cashes-out-us443-million-amid-chinese-stock-rally?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 13:05按需配送巨头美团被视为中国消费支出反弹的最大受益者之一。图片来源：Shutterstock中国外卖巨头美团的一位联合创始人周一出售了他在香港上市的 200 万股美团股票，在近期中国股市上涨的背景下套现约 3.44 亿港元（4430 万美元）。据周四提交给香港证券交易所的一份披露文件显示，这家总部位于北京的按需配送公司的执行董事兼高级副总裁穆荣军以 171.8 港元的价格出售了这些股票。他目前持有的美团股份为 1.02%，低于之前的 1.06%。据《福布斯》报道，穆荣军的身价为 34 亿美元。周五上午，美团股价在香港上涨 3.3%，至 211.8 港元。自 2 月初触及低点以来​​，该股已上涨 240%。三个月前，美团宣布计划回购价值高达 20 亿美元的股票，穆长鹏减持了该公司股票。该公司表示，回购的时间、数量和价格均不作保证。美团第二季度营收同比增长 21%，达到 820 亿元人民币（116 亿美元），这得益于其专注于食品和杂货配送的核心本地商业业务的稳步增长。当季利润增长 142%，至 110 亿元人民币。周四，该公司宣布向专业投资者发行 25 亿美元的优先票据。其中包括 2028 年到期、票面利率为 4.5% 的 12 亿美元票据，以及 2029 年到期、票面利率为 4.625% 的 13 亿美元票据。美团被视为从国内消费支出反弹中获益最多的中国科技股之一。一只名为“中国龙”的新交易所交易基金于周四登陆美国股市，该基金追踪中国主要科技股。该基金的成分股包括美团，以及腾讯控股、拼多多控股和《南华早报》所有者阿里巴巴集团控股等其他中国科技巨头。另外，阿里巴巴周三表示，它在截至 9 月 30 日的季度回购了 4.14 亿股普通股，价值 41 亿美元。截至 9 月 30 日，其回购计划剩余 220 亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/article/3281032/meituan-co-founder-cashes-out-us443-million-amid-chinese-stock-rally?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 05:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦卫生部称以色列袭击约旦河西岸造成 18 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281036/palestinian-health-ministry-says-18-killed-israeli-strike-west-bank?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 13:139 月 12 日，以色列军队突袭位于被占领的约旦河西岸北部图勒凯尔姆附近的努尔沙姆斯巴勒斯坦难民营，一栋建筑物遭到严重损坏。资料照片：法新社巴勒斯坦卫生部周四晚间表示，在以色列军方声称造成一名当地哈马斯领导人死亡的空袭之后，约旦河西岸的图勒凯尔姆难民营至少有 18 人丧生。巴勒斯坦安全部门内部消息人士告诉法新社，这次空袭是 2000 年以来约旦河西岸最惨重的一次空袭。巴勒斯坦卫生部在其 Telegram 账户上表示：“占领军轰炸图勒凯尔姆难民营后，18 名烈士丧生。”据以色列军方的一份简短声明，以色列军方证实了对约旦河西岸北部城镇的袭击，称这是以色列辛贝特内部安全局和空军联合实施的行动。以色列军队突袭9 月 12 日，图勒凯尔姆及其位于被占领约旦河西岸北部的营地。档案照片：ZUMA Press Wire/dpa以色列军方后来表示，此次袭击杀死了图勒凯尔姆的一名哈马斯领导人——扎希·亚瑟·阿卜杜勒·拉泽克·奥菲 (Zahi Yaser Abd al-Razeq Oufi)。以色列军方指责奥菲参与了约旦河西岸的多起袭击，并表示他正在策划另一次袭击。“除了奥菲之外，图勒凯尔姆恐怖网络的其他多名重要恐怖分子也被消灭，”声明说。哈马斯谴责此次空袭，称其为一次“残酷的袭击”，将被证明是一次“危险的升级”。营地官员费萨尔·萨拉马 (Faisal Salama) 通过电话联系到他，说这次袭击是由一架 F-16 战斗机实施的。来自该地区的社会活动家阿拉·斯罗吉 (Alaa Sroji) 表示，以色列飞机“击中了一座四层建筑的自助餐厅。”“医院里有很多受害者，”这位居民补充道，并表示死亡人数可能还会上升。巴勒斯坦运动法塔赫是哈马斯的对手，总部设在被占领的约旦河西岸，该组织呼吁周五举行示威活动，以纪念图勒凯尔姆的“英雄烈士”。图勒凯尔姆是 8 月底以色列针对驻扎在约旦河西岸的武装分子进行大规模军事行动期间被针对的城镇和巴勒斯坦难民营之一。西岸的暴力事件随着加沙战争的加剧而激增，这场战争始于 10 月 7 日哈马斯袭击以色列之后。据巴勒斯坦卫生部称，自哈马斯袭击以来，以色列军队或定居者已在西岸杀害了至少 701 名巴勒斯坦人。以色列官员称，在同一时期，至少有 24 名以色列人（包括安全部队成员）在巴勒斯坦武装分子袭击中丧生说。联合国人权事务负责人沃尔克·图尔克上个月表示，以色列在约旦河西岸的重大行动有时“规模空前”，“过去二十年未有之大”。以色列自 1967 年以来一直占领约旦河西岸，其军队经常入侵巴勒斯坦社区，但居民说，目前的突袭以及以色列官员的言论标志着局势升级。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281036/palestinian-health-ministry-says-18-killed-israeli-strike-west-bank?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>