<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2024 21:13:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>热带风暴埃内斯托向美国东海岸带来强劲海浪和激流，导致 1 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274961/1-dead-tropical-storm-ernesto-sends-powerful-swells-rip-currents-us-east-coast?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.19 02:16周六，飓风埃内斯托经过百慕大德文郡教区后，一棵倒下的树压在了一所房屋上。照片：路透社热带风暴埃内斯托周日离开百慕大，进一步向东北大西洋移动，但仍向美国东海岸发出强烈海浪，产生的激流至少造成一人死亡，并引发大量救援行动。美国国家气象局发布了沿海洪水预警，并警告称，直到周一晚上，大西洋沿岸的激流风险很高，称它们“可以把最好的游泳者从岸边卷入更深的水域”。警告从佛罗里达州延伸到波士顿地区和缅因州部分地区。周六，飓风埃内斯托 (Ernesto) 的风眼经过百慕大德文郡教区，海浪拍打着南岸。照片：路透社新泽西州芒特霍利的气象学家迈克·李 (Mike Lee) 表示，在高风险时期，激流出现的可能性更大，而且可能更频繁，不仅对没有经验的游泳者，而且对所有级别的游泳者都构成危险。“今天在水中真的很危险，”他说。在新泽西州马纳斯宽湾，官员表示，一名渔民周六在北码头被冲走，但很快被救生员救起。救生员队长道格·安德森 (Doug Anderson) 告诉 NJ Advance Media，受害者膝盖和背部受伤，可能有脑震荡，被送往医院，救生员救出了至少另外五人。在南部的文特诺，高级中尉梅根·霍兰德 (Meghan Holland) 表示，有八人获救。预报员援引当地应急管理部门的话称，一名 41 岁男子于周六在北卡罗来纳州冲浪城的激流中溺水身亡。据希尔顿黑德岛的《岛屿邮报》援引救生员服务发言人的话报道，周五在南卡罗来纳州希尔顿黑德岛，两名男子在不同的事故中溺水身亡，但目前尚不清楚是否与激流有关。周五晚上，汹涌的海浪导致北卡罗来纳州外滩哈特拉斯角国家海岸一栋无人居住的海滨别墅倒塌并坠入海水。卫星图像显示了周五的飓风埃内斯托。照片：Handout / NOAA / GOES / AFP康涅狄格州部分地区和纽约州东南部发布了洪水警报，特拉华州、新泽西州和宾夕法尼亚州东南部部分地区发布了洪水预警和警告，预报员警告低洼地区将出现洪水。周六晚间，埃内斯托为百慕大带来暴雨和强风，减弱为热带风暴，但预计在进入东北大西洋时将再次增强为飓风。百慕大安全部长迈克尔·威克斯 (Michael Weeks) 周日表示，风暴过后，这片英国小领土上的企业开始重新开业，“我们正在恢复正常生活”。百慕大减灾小组的林登·雷纳 (Lyndon Raynor) 表示，没有重大损失的报告。百慕大电力公司 BELCO 表示，截至周日，50% 的用户已通电，但仍有超过 12,000 户断电。埃内斯托此前曾袭击加勒比海东北部，导致波多黎各数万人断水。国家电力公司 LUMA 表示，已为 140 多万用户恢复供电，但周日的服务数据显示，仍有超过 60,000 户断电。在清理和清除残骸后，维尔京群岛教育部表示，所有公立学校将于周一恢复运营。波多黎各的公立学校也预计将于周一开学，比原定开学时间晚了近一周。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274961/1-dead-tropical-storm-ernesto-sends-powerful-swells-rip-currents-us-east-coast?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯远东地区地震后火山喷发，科学家警告地震强度更大</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274960/volcano-erupts-after-earthquake-russias-far-east-scientists-warn-stronger-quake?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.19 01:27俄罗斯堪察加半岛的希韦卢奇火山于周日喷发。图片：IVS FEB RAS via AP俄罗斯最活跃的火山之一爆发，向堪察加半岛东部 5 公里（3 英里）的天空喷出火山灰，并短暂触发飞机“红色代码”警告。据俄罗斯科学院的火山学家称，周日凌晨，堪察加半岛东海岸发生 7.0 级强烈地震后不久，希韦卢奇火山开始喷发。他们警告说，另一场更强烈的地震可能即将发生。该学院的火山和地震研究所发布了一段视频，展示了希韦卢奇上空的火山灰云。它延伸至火山东部和东南方向 490 多公里（304 英里）。周日，俄罗斯堪察加半岛的希韦卢奇火山喷发，烟雾升腾。图片：俄罗斯科学院远东分院火山地震研究所视频，来自美联社该研究所称，位于千岛群岛的埃别科火山也喷出了 2.5 公里（1.5 英里）高的火山灰。它没有明确说明地震是否引发了火山喷发。堪察加火山喷发应对小组报告称，“红色代码”火山灰云警告短暂使该地区所有飞机处于警戒状态。官方塔斯社周日发表的另一篇报道称，没有商业航班受到干扰，航空基础设施也没有受损。俄罗斯科学家警告说，该地区的震动可能是堪察加东南部更强烈地震的前兆。火山地震研究所表示，第二次地震可能在“24 小时内”发生，震级接近 9.0 级。据俄罗斯紧急事务官员称，周日的地震震源深度为 6 公里（3.7 英里），震中位于最近城市的东南 108 公里（67 英里），目前尚无人员受伤的报告。俄罗斯新闻媒体援引堪察加彼得罗巴甫洛夫斯克居民的话称，该市是一座港口城市，人口超过 181,000，与一个重要的俄罗斯潜艇基地隔海湾相望，该市报告了“很长一段时间以来”最强烈的震动。1952 年 11 月 4 日，堪察加半岛发生 9.0 级地震，在夏威夷引发了 9.1 米（30 英尺）高的海浪，造成损失，但没有人员死亡的报告。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274960/volcano-erupts-after-earthquake-russias-far-east-scientists-warn-stronger-quake?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国尤努斯对罗兴亚难民和服装出口作出保证</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274959/bangladeshs-yunus-reassures-rohingya-refugees-garment-exports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274959/bangladeshs-yunus-reassures-rohingya-refugees-garment-exports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人罕见与香港特首举行座谈会，探讨如何促进旅游业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274956/hongkongers-make-their-case-how-boost-tourism-rare-forum-city-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.18 23:36一位居民在周日的公开论坛上向行政长官李家祥致辞。照片：分发在周日的施政报告咨询会上，香港人抓住难得的机会，与行政长官李家超面对面阐述香港提升旅游业所需的建议。提出的建议包括招募志愿者帮助游客拍照、活化大埔林村河以打造香港版的巴黎塞纳河，以及为香港设计新的吉祥物。李家超及其主要官员在大埔一所小学主持了这次集会，以在 10 月份发表下次施政报告之前征询公众意见。约 120 名居民接受当局邀请参加，其中数十人被选中谈论他们关心的问题。文化体育旅游局局长杨润雄是出席活动的高级官员之一。一位姓张的女士建议招募旅游大使志愿者，协助游客进行拍照等活动。“不是每个人都擅长自拍，”她告诉李家祥。“他们可以驻扎在尖沙咀海滨长廊等地方，为游客提供帮助。”“当[游客]分享这些照片时，它可以在社交媒体上宣传香港，也可以讲述我们人民的善良故事。”前大埔区议员丘永刚建议将林村河改造成与塞纳河相媲美的景点。“塞纳河在巴黎奥运会开幕式上占据了重要地位，”他说。 “林村河和香港地质公园等地可以迅速达到类似的效果。”前大埔区议员丘永光建议将林村河打造为可与巴黎塞纳河媲美的景点。照片：Eugene Lee香港工商专业联盟的周秉谦表示，香港需要一个新的吉祥物来提升本地旅游业，他建议将其印在各个旅游景点销售的产品上。一位来自离岛的居民建议以深受喜爱的本地卡通人物麦兜作为吸引游客的活动主题。“最近的多啦 A 梦无人机表演吸引了大批人群，”她说。 “我认为政府可以效仿，举办以麦兜为主题的无人机表演、烟花表演，甚至主题餐厅。”李家祥向与会者保证，政府将优先考虑文化、体育和旅游的融合。他提到了香港双胞胎大熊猫的诞生，以及四川省即将迎来的一对大熊猫，强调了利用此类活动推广香港的重要性。李家祥称赞香港人充分了解他们社区的独特之处，并意识到他们是发展的关键参与者。“香港人很聪明，你们有很多好主意，”他说。“告诉我们你们的项目，我们会尽力支持它们。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274956/hongkongers-make-their-case-how-boost-tourism-rare-forum-city-leader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三名联合国维和人员在黎巴嫩南部“爆炸”中受轻伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274957/three-un-peacekeepers-lightly-injured-south-lebanon-explosion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.18 23:372024 年 8 月 9 日，人们在黎巴嫩南部靠近以色列边境的 Marjayoun 的联合国维和部队 (UNIFIL) 车辆附近行走。照片：路透社联合国称，周日，三名联合国维和人员在靠近黎巴嫩南部边境的车辆附近发生爆炸，受轻伤，真主党和以色列几乎每天都在那里交火。自从巴勒斯坦激进组织 10 月 7 日袭击以色列并引发加沙战争以来，伊朗支持的真主党组织一直与以色列军队跨境交火，以支持其盟友哈马斯。联合国驻黎巴嫩临时部队 (UNIFIL) 在一份声明中表示：“今天早些时候，在黎巴嫩南部亚林附近，三名正在巡逻的维和人员在他们有明显标志的联合国车辆附近发生爆炸，受轻伤。”“巡逻队的所有维和人员都安全返回基地。我们正在调查这一事件，”它补充道。周日早些时候，黎巴嫩国营国家通讯社报道称，“以色列敌军战机”袭击了距离亚林约一公里（0.6 英里）的 Dhayra 村，“造成人员受伤”。联黎部队消息人士告诉记者，造成维和人员受伤的爆炸可能是附近的空袭，但“不是直接命中”。哀悼者在一名遇难者葬礼上抬着遇难者的遗体2024 年 8 月 17 日，以色列空袭袭击了黎巴嫩南部布拉特村纳巴提耶的 Wadi Al Kfour 一家水泥厂，造成 10 名叙利亚人死亡。照片：EPA/EFE8 月初，联合国负责和平行动的副秘书长让-皮埃尔·拉克鲁瓦 (Jean-Pierre Lacroix) 告诉记者，在持续不断的跨境冲突中，联黎部队今天“比以往任何时候都更加重要”，因为它是“以色列方面与黎巴嫩方面所有组成部分（包括真主党）之间唯一的联络渠道”。4 月，一名司法官员告诉记者，黎巴嫩军队正在进行的调查确定，上个月一枚地雷炸伤了三名联合国军事观察员和一名翻译，而以色列则指控真主党有牵连。联黎部队的任务期限将于本月底到期，联合国安理会将再延长一期黎巴嫩卫生部周日表示，在以色列空袭中，一人死亡，另一人受伤，空袭目标是黎巴嫩南部沙巴镇的一辆摩托车。隶属于真主党的黎巴嫩抵抗旅表示，其一名战士“在保卫黎巴嫩和支持加沙抵抗力量时殉职”，但没有具体说明牺牲地点。真主党后来表示，它向以色列北部的一个军事哨所发射了卡秋莎火箭弹，以回应“以色列敌人在沙巴镇进行的袭击和暗杀”。据记者统计，跨境暴力事件已在黎巴嫩造成 582 人死亡，其中大部分是真主党战士，但至少包括 128 名平民。据以色列军方称，在包括被吞并的戈兰高地在内的以色列方面，已有 22 名士兵和 26 名平民丧生数字。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274957/three-un-peacekeepers-lightly-injured-south-lebanon-explosion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港周一早上将有大雨和雷暴</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3274958/hong-kong-set-heavy-showers-and-thunderstorms-monday-morning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.18 23:46天文台表示，本周晚些时候天气将有所好转。照片：陈晓梅据预报员称，香港居民周一早上应做好迎接大雨及雷暴的准备，不稳定的天气将持续到周四。天文台周日表示，本周晚些时候天气将好转，雨势逐渐减弱，周末气温上升至 33 摄氏度（91.4 华氏度）。未来几天，一道低压槽将继续为华南沿岸及南海北部带来阵雨及狂风雷暴。周一“主要多云，间中有阵雨及几阵狂风雷暴”，天文台表示，早上“有时会有大阵雨”。气温将在 26 至 30 度之间。不稳定的天气将持续到周四，届时天气将短暂晴朗周五及周六，天气状况预计进一步好转，部分地区有阳光及局部阵雨，气温介乎28至33度之间。天气预报称，阳光及高温状况将持续至下周初。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3274958/hong-kong-set-heavy-showers-and-thunderstorms-monday-morning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7 月份数据令人失望后，中国将私营部门政策放在首位</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3274944/china-puts-private-sector-policy-front-burner-after-july-data-disappoints?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3274944/china-puts-private-sector-policy-front-burner-after-july-data-disappoints?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙抗议活动威胁到大会的举办，哈里斯积极参与竞选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274954/harris-campaign-dash-israel-gaza-protests-threaten-overshadow-convention?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.18 23:002024 年 8 月 10 日，副总统卡马拉·哈里斯在拉斯维加斯参加竞选集会。图片：TNS周日，卡马拉·哈里斯带着她势不可挡的美国总统竞选团队进行了一次战场巴士之旅，然后前往民主党全国代表大会，这次明星之旅将受到反对以色列在加沙战争的抗议活动的影响。不到一个月前，这位副总统取代总统乔·拜登成为总统候选人，乘着一股热情的浪潮，冲到摇摆州宾夕法尼亚州，向共和党对手唐纳德·特朗普发起攻击。当天晚些时候，这位 59 岁的总统将前往芝加哥，受到民主党人的热烈欢迎。在哈里斯在民调中出现惊人的逆转，抹平了特朗普的领先优势后，民主党人又敢于抱有希望。《华盛顿邮报》-ABC-益普索周日公布的一项调查显示，哈里斯在全国登记选民中以微弱优势领先于特朗普，而一个月前，特朗普和拜登还不分上下。芝加哥大会的安全保卫措施已经加强，数万预计抗议者每天都会集会，反对拜登-哈里斯政府支持以色列对加沙哈马斯的战争。示威活动预计将于周日开始并持续到周四，主要集会定于周一和周三举行。“我们已经准备好了，”芝加哥市长布兰登·约翰逊周日告诉记者，并补充说他的警察部队正在与特勤局和其他机构合作，以确保大会“安全、和平而又充满活力”。芝加哥市长布兰登·约翰逊。图片：美联社伊利诺伊州州长 J.B. 普利兹克表示，只要抗议活动保持和平，就将允许进行。“如果有麻烦制造者，他们将被逮捕并被定罪，”他告诉记者。为期四天的民主党狂欢紧随有史以来最动荡的选举周期之一，包括对特朗普的暗杀企图和 81 岁的美国总统乔·拜登的惊人退出。现年 78 岁的特朗普一直在努力适应这场大变动，这场大变动使他而不是拜登成为美国历史上最年长的总统候选人。尽管共和党同僚呼吁坚持问题，但这位共和党候选人对哈里斯进行了越来越奇怪的人身侮辱。周六，在宾夕法尼亚州的一次集会上，这位前总统加倍强调了他的对抗风格，称他“非常宾夕法尼亚是美国的“锈带”，可能是决定 2024 年大选胜负的六个关键摇摆州中最受欢迎的州，两位候选人都在多次访问该州。 哈里斯周日与竞选搭档蒂姆·沃尔兹一起挤出时间参加了一些重要的竞选活动，从匹兹堡出发进行了一次短途巴士之旅，以吸引蓝领选民。 民主党副总统候选人和明尼苏达州周六，内布拉斯加州州长蒂姆·沃尔兹在奥马哈附近向人群发表讲话，这是他家乡的首次竞选集会。图片：共同社所有人的目光都将转向周一的芝加哥大会，这是哈里斯向仍在了解这位候选人的公众讲述自己故事的绝佳机会。哈里斯将在最后一天发表演讲，但据美国有线电视新闻网 (CNN) 报道，她还将在拜登周一发表演讲时与他一起登台。据报道，这位年迈的总统仍然对民主党在 6 月与特朗普的辩论表现灾难性后将他赶下台的方式感到沮丧。拜登预计将专注于传递火炬以及他所说的特朗普对民主构成的威胁，因为他试图通过帮助哈里斯获胜来巩固自己的遗产。哈里斯竞选团队表示，拜登将“为副总统卡马拉·哈里斯辩护”并“强调选举对所有美国人的重要性”。前总统比尔·克林顿和巴拉克·奥巴马以及前国务卿希拉里也预计将在本周出席克林顿。周三登台的将是哈里斯的副总统候选人沃尔兹，他是明尼苏达州州长，曾攻击特朗普和他的竞选搭档万斯是“怪人”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274954/harris-campaign-dash-israel-gaza-protests-threaten-overshadow-convention?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前领导人称香港国庆节庆祝活动只应供应中国葡萄酒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3274951/only-chinese-wines-should-be-served-national-day-celebrations-hong-kong-ex-leader-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.18 22:24前特首梁振英表示：“国庆节不喝中国葡萄酒是不可原谅和没有道理的。”图片：法新社香港前特首梁振英表示，十月一日国庆节庆祝活动应只供应中国葡萄酒。梁振英表示，他的呼吁是基于国产酒的质量提高和价格合理。“我呼吁政府和公众举办的所有庆祝活动都强制饮用中国葡萄酒，除非不饮酒，”他周日在自己的 Facebook 账户上写道。“国庆节不喝中国葡萄酒是不可原谅和没有道理的。”《南华早报》联系了文化体育及旅游局、商务及经济发展局和行政长官办公室征求意见。梁振英是中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议的副主席，曾于 2012 年至 2017 年领导香港。近年来，他一直在推广中国酒窖生产的葡萄酒宁夏是中国大陆中北部的一个自治区。去年，中国国家主席习近平在北京会见法国领导人埃马纽埃尔·马克龙时，就品尝了宁夏葡萄酒。习近平在 2016 年和 2020 年访问了宁夏，并表示宁夏葡萄酒具有良好的市场潜力，并敦促加强推广，打造知名品牌。香港葡萄酒协会会长张耀成表示，在国庆节庆祝活动中提供中国酒将是推广产品的好机会。近年来，前特首梁振英一直大力推广宁夏酒庄生产的葡萄酒。宁夏是中国大陆中北部的一个自治区。照片：Dickson Lee他表示，中国葡萄酒在香港的市场份额不到 10%。“中国大约 30 年前才开始系统化、大规模地生产葡萄酒。 “近年来，中国葡萄酒的品质逐渐提高，但可能还无法与百年葡萄园出品的葡萄酒相媲美。”他说道。“建立品牌和让产品在新市场被广泛接受也需要时间。”张先生表示，由于对进口葡萄酒征收税收，中国葡萄酒在内地相对更受欢迎。他表示，疫情后酒吧和餐饮业下滑，加上居民北上消费的趋势，也增加了中国葡萄酒在香港推广的难度。美国评论家詹姆斯·萨克林 (James Suckling) 网站的资深鉴赏家帅泽坤表示，过去十年，中国葡萄酒的品质有显著提高，但出口量较低，虽然品牌已经下调了价格，但仍然相对难以承受。他补充说，在他的公司每年品尝的 4 万种葡萄酒中，中国葡萄酒仅占 500 种。他表示虽然香港长期以来一直是内地通往国际市场的窗口，但梁振英呼吁在国庆活动中强制使用中国葡萄酒，这有点过分。“葡萄酒等农产品与原产地密切相关，”他说。“支持和为它们感到自豪是很自然的，这并不一定是出于民族主义情绪。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3274951/only-chinese-wines-should-be-served-national-day-celebrations-hong-kong-ex-leader-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南新任领导人苏林首次出访中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274949/vietnams-lam-touches-down-china-first-overseas-trip-new-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.18 21:30越南国家主席苏林周日抵达广州，开始对中国进行国事访问。图片来源：新华社越南共产党总书记苏林于周日下午抵达北京，开始他作为国家领导人的首次出访。他指出，尽管越南加强了与美国的关系，但中国在河内仍然具有重要意义。据中国外交部称，苏林也是越南国家主席，他将在为期三天的访问中会见中国国家主席习近平。两周前，苏林被任命为越南共产党总书记，这是该国的最高政治职位。他接替了上个月去世、担任领导人13年的阮​​富仲。据中央电视台报道，在前往北京之前，林郑月娥周日上午在广州停留，追溯越南前领导人胡志明的“红色足迹”。1925年，胡志明在广州成立了越南革命青年团，这个马克思主义组织被广泛视为越南共产主义运动的先驱。林郑月娥说，他回顾了“越中老一辈领导人的友好交往”。他还表示，越南高度珍视“两个兄弟国家之间的传统友谊，始终把发展对华关系作为首要任务”。越南经济高度依赖其最大贸易伙伴中国。据越南官方通讯社报道，去年两国贸易额达1719亿美元。中国海关数据显示，这一金额为 2298 亿美元。然而，与大多数其他东南亚国家一样，双边贸易在很大程度上是单向的，越南对中国的出口约占其从中国进口的一半。越南希望通过连接中国与河内的高铁项目以及连接中国与北部靠近中国的两个港口城市海防和广宁的高铁项目，改善两国之间的货物和人员流动。但由于两国在南海的主权主张重叠，紧张局势仍然存在。两国都声称对西沙群岛和南沙群岛拥有主权，河内对争端的直言不讳，与华盛顿及其盟友的关系更加密切。尽管如此，这两个共产主义政权仍保持着高层的密切联系。2022 年，阮富仲访问北京并与习近平举行会晤，就在中共二十大确保习近平获得政治权力仅一周后。习近平是中国领导人的第三任期。去年，习近平访问了河内，而就在几个月前，美国总统乔·拜登也访问了河内。两国同意构建“中越命运共同体”，加强政治、经济、贸易和安全合作。去年，越南还将与美国和日本的关系升级为全面战略伙伴关系，这是该国外交关系的最高级别。与中国和印度的关系也获得了同样的地位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274949/vietnams-lam-touches-down-china-first-overseas-trip-new-leader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员被绑架后利比亚央行“暂停所有业务”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274950/libya-central-bank-suspends-all-operations-after-official-abducted?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.18 21:452014 年 5 月，利比亚抗议者在的黎波里举行示威活动时举着标语牌和国旗。照片：EPA利比亚中央银行周日在社交媒体上发表声明称，在首都的黎波里一名银行官员被绑架后，该行将“暂停所有业务”。中央银行信息技术主管 Musab Msallem “被绑架”。声明称，“今天早上，穆萨利姆被不明身份组织从家中绑架”。该银行表示，在穆萨利姆获释之前，它“不会恢复运营”，并补充说其他高管也“受到绑架威胁”。它呼吁“停止这些做法”，并指责“非法团体”威胁“员工安全和银行业工作的连续性”。该银行没有提供有关绑架的更多细节。周日的绑架事件发生在中央银行位于的黎波里的总部遭到武装人员围攻一周后。当地媒体称，他们这样做是为了迫使银行行长塞迪克·卡比尔辞职。美国大使理查德·诺兰表示，罢免卡比尔的企图是“不可接受的”，并警告说，用武力取代他“可能导致利比亚失去进入国际社会的机会金融市场”。位于的黎波里的利比亚中央银行。图片：路透社诺兰在社交媒体平台 X 上发帖称的黎波里的冲突“凸显了利比亚政治僵局带来的持续风险”。在围困之后，联合国利比亚支助团 (UNSMIL) 表示，该银行在该国的金融稳定中发挥了重要作用。自 2012 年上任以来，卡比尔因管理利比亚石油资源和国家预算而受到批评，包括来自总理阿卜杜勒哈米德·德贝巴身边人士的批评。利比亚拥有 680 万人口，在 2011 年北约支持的起义推翻长期独裁者穆阿迈尔·卡扎菲之后，利比亚一直在努力从多年的冲突中恢复过来。它仍然分裂为两个政府，一个是联合国承认的政府，总部设在首都的黎波里，由德贝巴领导，另一个是位于利比亚中部的敌对政府。在军事强人哈利法·哈夫塔尔的支持下，利比亚东部地区出现了武装冲突。尽管近年来局势已相对平静，但利比亚众多武装团体之间仍会定期爆发冲突。周日的绑架事件是最近几周不同派别之间紧张局势加剧引发人们对更大范围升级的担忧而发生的一系列事件中的最新一起。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274950/libya-central-bank-suspends-all-operations-after-official-abducted?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>企业和活动人士谴责巴基斯坦互联网发展放缓，使外国投资面临风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274945/businesses-activists-decry-pakistan-internet-slowdown-puts-foreign-investment-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274945/businesses-activists-decry-pakistan-internet-slowdown-puts-foreign-investment-risk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方破获氯胺酮实验室，犯罪集团通过摄像头控制工人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274946/hong-kong-police-bust-ketamine-lab-where-syndicate-controlled-worker-through-cameras?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.18 20:24公寓内发现用于制造氯胺酮的设备。图片来源：南华早报香港警方拘捕一名22岁男子，他涉嫌在一座工业大厦内为一个集团制造氯胺酮，并查获价值96万港元（123,130美元）的毒品和原材料。警方周日表示，该集团在位于葵涌的单位周围安装了连接互联网的监控摄像头，并指导如何管理生产。禁毒组高级督察陈永宇说：“该集团要求这名男子在200平方英尺的单位内安装多个监控摄像头，全天候监视他的一举一动，并一步一步教他如何制造毒品。”警方周五突击搜查了位于大涌道的工业大厦内的场所，查获了2公斤（4.4磅）氯胺酮和6公斤原材料，总价值96万港元。贩毒集团利用联网摄像头指挥工作人员的毒品实验室。图片来源：南华早报还发现了电子秤、电磁炉和搅拌器等制毒设备。陈先生表示，这些毒品在流入市场前就被没收了。警方以贩毒、制造毒品及妨碍警方执法等罪名起诉该名被捕男子。被捕时，该名男子情绪激动，不予合作。他定于周一在西九龙法院提堂。警方表示，香港制造毒品的案件并不多见，警方会继续追查毒品来源及集团其他成员。陈先生亦呼吁公众，包括物业管理公司，举报任何从其拥有的单位发出的奇怪化学气味，因为用于制造毒品的物质若吸入，可能会对消防安全构成隐患，并对人体健康构成风险。贩毒及制造毒品最高可被判处终身监禁及罚款500万港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274946/hong-kong-police-bust-ketamine-lab-where-syndicate-controlled-worker-through-cameras?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国保护主义热潮并未给其经济带来任何好处</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3274919/us-protectionist-craze-hasnt-done-its-economy-any-favours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3274919/us-protectionist-craze-hasnt-done-its-economy-any-favours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查发现，大多数香港工人反对香港进口更多外籍劳工</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274942/most-hong-kong-workers-against-city-importing-more-foreign-labour-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.18 19:56联邦工会联合会表示，私营部门的建筑项目急剧减少。图片：Sam Tsang一项调查发现，五分之三的香港工人反对香港通过引进更多外籍劳工来缓解某些行业的短缺，担心这将威胁到就业机会并进一步降低他们的工资。香港最大的劳工组织香港工会联合会（工联会）在 7 月份采访了 3,288 名会员，还发现 29.6% 的受访者表示工资与去年相比有所下降。该联合会于周日公布了调查结果，称零售、食品和饮料以及建筑行业的工人受到的打击最为严重，近五分之一的工人在调查期间表示失业。这些数字明显高于政府最新的 5 月至 7 月失业率，当时失业率在 4.3% 至 5% 之间。这三个行业被纳入政府去年宣布的“加强补充劳工计划”，该计划允许雇主为 26工联会副主席周思杰以建造业为例，他表示，自去年开始，工程项目急剧减少，尤其是私营界别，工程“几乎完全停顿”，提供的工作岗位减少了九成。周思杰表示：“目前余下的许多工程都是两年前招标的，预计在今年底或明年完工，目前没有新工程可以取代。”“因此，我们确实预计情况会持续严峻。”周思杰补充道，一些成员已经向工会寻求帮助，称雇主要求他们因工作不足而休长达一个月的无薪假。工联会表示，餐饮和零售业的情况也令人担忧，因为香港人纷纷前往深圳等内地城市购物和娱乐，而香港经济放缓令情况雪上加霜。年轻人不愿加入该行业。调查发现，60.2%的受访者不同意输入更多外籍工人以缓解短缺问题。当被问及原因时，84.3%的人表示担心这会威胁到本地工人的就业机会，而71.7%的人担心这会进一步降低他们的工资。香港的食品和饮料业也举步维艰；照片：Edmond So近一半（48%）的受访者表示，在外来劳工和吸引人才计划的双重压力下，他们对自己的就业前景感到担忧。工联会主席兼立法会议员黄国祺敦促政府冻结建筑业的劳工输入计划，优先考虑本地就业。他还呼吁改善该行业的工资和工作条件，重点是防止工业事故、超时工作和欠薪。黄表示，需要进行检查，以确保外来工人的工资至少达到同一行业当地员工的工资中位数，并防止滥用这些计划。他还呼吁提高这些计划的透明度，定期公布雇用输入工人的公司的信息。香港特首李家超于 2023 年 6 月宣布放宽外籍工人招聘计划，并表示，2019 年香港劳动力市场已流失约 20 万人过去几年，其中一半都是低技能工人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274942/most-hong-kong-workers-against-city-importing-more-foreign-labour-survey-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>