<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 09:28:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>受人尊敬的数学家深谷健二离开美国前往中国清华大学任教</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279101/respected-mathematician-kenji-fukaya-leaves-us-teach-chinas-tsinghua-university?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.19 16:00具有全球影响力的日本数学家深谷健二受聘为清华大学丘成桐数学科学中心专职教授。图片来源：清华大学备受推崇的日本数学家深谷健二离开美国石溪大学，加入中国清华大学担任全职教授。据清华大学丘成桐数学科学中心称，深谷曾是石溪大学西蒙斯几何与物理中心的常任成员，他于 9 月 11 日在清华大学进行了首次演讲。该中心在其官方微信公众号上报道，他的辛几何公开课吸引了大批学生和教师前来参加。辛几何研究行星和粒子等物体运动和相互作用的空间。Kenji Fukaya 于 2013 年 4 月 1 日成为西蒙斯中心的永久成员。照片：纽约州立大学石溪分校在该中心分享的一段视频中，Fukaya 说，中国学生让他想起了自己年轻时的日本学生，因为他们都表现出对学习数学的高度专注和奉献精神。他表示希望，随着更多中国出生的研究人员回到中国任教，一个由高技能、受过国内教育的数学家组成的群体将继续壮大。Fukaya 隶属于丘成桐数学科学中心和北京数学研究所数学科学与应用中心是著名美籍华裔数学家丘成桐在清华大学创立的数学机构。据该中心介绍，丘成桐被公认为具有全球影响力的数学家。他早期的研究重点是黎曼几何，研究形状在坍缩或收缩时的行为方式。据该中心介绍，自 1990 年代以来，丘成桐将研究重点转向辛几何，为低维拓扑和镜像对称等领域开发了强大的工具。他的研究连接了数学和物理学的不同领域，并为复杂系统提供了深刻的见解。“它不仅高度原创，而且开辟了几何学的新领域，”该中心援引丘成桐的话说。深谷于 1986 年在东京大学获得数学博士学位。他于 1983 年至 1990 年在该大学工作，先是担任研究助理，然后担任副教授，最后于 1994 年成为京都大学的正教授。“从某种意义上说，数学是自由的，”深谷在视频中说道。“我们可以创建一个由事实序列（例如定理）组成的数学世界。要证明这些定理，你需要发挥你的想象力和美感。”“它是个人美感和外部逻辑测试的混合体。我认为这是数学最棒的部分，”他补充道。深谷获得过许多奖项，包括 1989 年日本数学会颁发的几何奖、2002 年井上科学奖、2003 年日本学士院奖、2009 年朝日奖和 2012 年藤原奖。他也是日本学士院成员。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279101/respected-mathematician-kenji-fukaya-leaves-us-teach-chinas-tsinghua-university?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国法院命令开发商上置出售上海合资公司的多数股权以偿还贷款</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3279107/china-court-orders-developer-sre-sell-majority-stake-shanghai-jinxin-joint-venture?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.19 16:00上海金融法院的这一行动是债权人试图迫使陷入困境的中国开发商偿还债务的最新司法干预措施。图片来源：Shutterstock上海一家法院已下令中国开发商上置集团出售其在一家合资公司的多数股权，原因是上置未能偿还 44.5 亿元人民币（6.27 亿美元）的银行贷款，该公司在提交给香港证券交易所的文件中表示。上置是陷入困境的中国民生投资集团旗下的子公司，该公司表示，合计持有上海金鑫 51% 股权的四个子公司未能履行法院命令规定的还款义务。法院还要求他们分别支付 452 万元人民币的“执行费”。这笔贷款来自工商银行、中国农业银行、中国建设银行和上海浦东发展银行安排的 50 亿元人民币银团贷款。文件显示，借款人自 2022 年 3 月以来一直未能偿还贷款。上海金融法院发布的命令代表债权人寻求的又一次司法干预，因为越来越多的陷入困境的内地房屋建筑商难以出售房屋并满足还款计划。上置在周四的披露文件中表示，“目前正在与贷方进行联络和谈判，并寻求法律建议，以 [尽量减少] 任何法律影响和/或后果”。上海金鑫的主要业务是开发上海市黄浦区的上海大兴路项目。该地块的规划面积为 37,129 平方米（约 400,000 平方英尺），包括豪华公寓和商业地产。上置在 4 月份的一份文件中表示，该项目的预售批准预计在 2026 年。除上海外，上置还在中国内地 10 多个城市开展项目，包括沈阳、大连、成都、长沙、嘉兴、无锡和海口。由于 2022 年收益报告提交较晚，其香港股票自 2023 年 4 月起停牌。上置报告称，2022 年亏损 2.68 亿元人民币，与 2021 年的 3800 万元利润形成逆转，收入下降约 65% 至 2.76 亿元人民币。其总负债增加 0.6% 至 96.5 亿元人民币，而资产减少 1.06% 至 139.3 亿元人民币。上置集团网站图片，该集团在中国大陆 10 多个城市都有项目。图片：SCMP Pictures标普全球评级发布的数据显示，过去五年，房地产行业引领中国债券违约。自 2020 年北京方面为抑制该行业借贷而制定的“三条红线”政策生效后不久，约有 59 家发行人拖欠了 319 只离岸债券，而 49 家发行人拖欠了 194 只在岸债券。今年 1 月，香港一家法院下令清算中国恒大集团，原因是该公司未能提供可行的重组计划来弥补 200 亿美元的离岸债券违约。总部位于浙江省东部的德信中国控股也在 6 月被勒令清算。其他面临清盘呈请的公司包括远洋集团、佳兆业集团控股和时代中国、碧桂园控股、广州富力地产旗下的万亿荣耀、阳光 100 和世茂房地产控股。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3279107/china-court-orders-developer-sre-sell-majority-stake-shanghai-jinxin-joint-venture?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南死囚大亨在“烈火熔炉”打击行动中面临洗钱审判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279131/vietnam-death-row-tycoon-faces-money-laundering-trial-blazing-furnace-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.19 16:09一名越战老兵和诈骗受害者与其他受害者一起抵达胡志明市，参加越南房地产大亨 Truong My Lan 的法庭诉讼。图片：法新社一名越南房地产大亨因诈骗总额 270 亿美元被判处死刑，周四，他因被控洗钱的相关案件接受审判。今年 4 月，大型开发商 Van Thinh Phat 的董事长 Truong My Lan 因诈骗西贡商业银行 (SCB) 现金超过十年而被判有罪，这是历史上最大的腐败案件之一。周四早上，Lan 和其他 33 名被告在警车的护送下被带到胡志明市的法庭，十多名欺诈受害者在外面等候，要求被允许进入听证会。当 Lan 戴着面罩在警察的护卫下坐下来开始为期一个月的审判时，安保十分严密，她和她的同案被告面临洗钱、非法跨境贩卖现金和欺诈的新指控。一名越战老兵和诈骗受害者与其他受害者一起抵达胡志明市，参加越南房地产大亨 Truong My Lan 的法庭诉讼。图片来源：法新社约有 36,000 人被确定为 SCB 欺诈案的受害者，这起案件震惊了这个共产主义国家，并引发了那些失去资金的人罕见的抗议。黄玉叶告诉法新社，在 2022 年投资 SCB 债券后，她损失了 17 亿越南盾（69,000 美元）——这笔钱是她“血汗和泪水”攒下的。这位 47 岁的女士在审判前的一次采访中说，在意识到发生了什么事后，“我精神崩溃了，陷入了抑郁”。“我的家人过去依靠利息来照顾我患有精神病的妹妹并送我的孩子上学。我再也没有能力给孩子们上补习班了。”“我希望法庭能有一个有利的判决，让受害者拿回他们辛苦赚来的钱……让生活过得轻松一点。”胡志明市人民法院的屏幕上播放越南房地产大亨张美兰的法庭诉讼程序。图片：彭博社据官方媒体报道，Lan 及其同伙在 2018 年初至 2022 年 10 月期间，通过窃取 SCB 资产和发行债券，窃取了约 180 亿美元。本周，数十名案件受害者在河内市中心举行抗议活动，要求当局帮助他们拿回钱。媒体报道援引起诉书的副本称，这位 67 岁的大亨命令她的同伙提取现金并将其转出 SCB 的系统。然后，她隐瞒了现金的来源，并用它偿还公司之间的债务或将钱转移到国外用于虚假合同。据报道，Lan 的司机将相当于超过 44 亿美元的现金从 SCB 位于胡志明市的总部运送到她附近的家中和 Van Thinh Phat 的总部。报道称，2012年10月至2022年10月期间，Lan向国外转移了15亿美元，并从海外获得了30多亿美元。目前还没有关于这些钱转移到哪些国家和从哪些国家转移的具体细节。Lan在之前的案件中被判处死刑，罪名是挪用125亿美元。她正在对判决提出上诉，但尚未公布上诉日期。检察官表示，这起骗局造成的损失总额高达270亿美元，相当于越南2023年国内生产总值的6%。越南共产党领导人加大了反腐力度，反腐运动席卷了党、警察、军队和商界。数以千计的人——包括高级官员和高级商界领袖——被卷入了这个东南亚国家的“熊熊大火”严厉打击腐败。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279131/vietnam-death-row-tycoon-faces-money-laundering-trial-blazing-furnace-crackdown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港调查发现国泰空客 A350 发动机故障可能引发重大火灾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279122/hong-kong-probe-finds-cathay-airbus-engine-fault-could-have-sparked-major-fires?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.19 15:24一架国泰航空空客 A350。图片：Sam Tsang香港当局在一份报告中指出，本月导致数十架航班停飞的国泰航空一架空客飞机的发动机部件出现故障，可能造成严重损坏并引发周围部件起火。香港航空事故调查局敦促欧洲航空管理局要求制造商劳斯莱斯对此类发动机部件实施检查要求。该报告详细介绍了本月早些时候飞往苏黎世的国泰航空航班发动机起火后进行的检查结果，导致飞机起飞后返回香港。发动机部件故障导致这家旗舰航空公司全部 48 架空客 A350 飞机停飞，近 100 个航班被取消。据航空事故调查局称，连接燃油喷嘴的二次燃油歧管软管破裂，软管上留下一个明显的洞。在核心发动机后部出现烧焦迹象。两个推力反向器整流罩的底部也有烧焦痕迹。“进一步检查表明，流向燃油喷嘴的燃油可能通过破裂的二次燃油歧管软管泄漏。再加上氧气和点火（热）源等其他因素，这可能会导致火灾蔓延到周边地区，”该机构在报告中表示。“如果不及时发现和处理，这种情况以及进一步的故障可能会升级为更严重的发动机火灾，可能对飞机造成严重损坏。”该机构已要求欧盟航空安全局要求劳斯莱斯“制定持续适航信息，包括但不限于对空客 A350 飞机劳斯莱斯 Trent XWB 发动机二次燃油歧管软管的检查要求，以确保其可维修性”。更多内容敬请期待...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279122/hong-kong-probe-finds-cathay-airbus-engine-fault-could-have-sparked-major-fires?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国导弹系统将留在菲律宾，让中国“夜不能寐”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279123/us-missile-system-remain-philippines-give-china-sleepless-nights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279123/us-missile-system-remain-philippines-give-china-sleepless-nights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公共住房供应商因重新分配延迟接受监管机构调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279117/hong-kong-public-housing-providers-be-investigated-watchdog-over-reallocation-delays?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.19 15:03调查将重点关注加快政府公共住房回收进程。图片：讲义香港申诉专员已承诺调查当局在收回公屋过程中的拖延，并指出一些翻新工程耗时长达 197 天，与政府 44 天的目标相差甚远。申诉专员陈积智周四表示，他的办公室将评估过程中是否有可以加快的阶段，以及改善收回单位程序的前景。“现任政府一直竭尽全力增加公屋供应，以满足人们的住房需求，这些努力正在取得切实的成果，”他说。“如果能及时收回和翻新公屋单位，并尽快将其重新分配给……轮候名单上的家庭，不仅会缩短他们的轮候时间，还会增强他们的幸福感和满足感。”陈说，调查将重点关注房屋署的工作流程和香港房屋协会。该部门是房屋委员会的执行机构，而房屋委员会是香港的主要公共住房提供者。该协会也是主要的供水机构之一。他补充说，调查范围将包括为重新分配而翻新单位的具体程序、租户上诉以及处理前住户遗留的物品。房屋当局经常以重新分配等理由收回公营单位，重新分配可能涉及前住户死亡或住户决定搬往安老院，以及购买补贴房屋。如果住户违反了租赁协议的条款，单位也可能被收回。申诉专员公署表示，过去三年的平均翻新时间与当局 44 天的目标大致一致。“尽管如此，翻新工程有时需要超过 100 天才能完成，其中一次长达 197 天，”它说。“收回和翻新公屋单位……是否妥善及有效率，将直接影响公屋轮候名单上的家庭能否尽快获派单位。”在上一个财政年度，房屋委员会编配约23,600个公屋单位，其中约19,700个是收回单位。申诉专员公署表示，由于当局最近加大力度打击滥用制度的行为，后者的数字预计还会增加。房屋署署长罗淑佩上月表示，政府在过去两年已收回约5,000个公屋单位，相等于一个中型公共屋邨。监察员 Jack Chan 表示，他的办公室将在调查后就改进搬迁过程提出建议。图片：讲义该办公室周四还指出，在严厉打击之下，上诉案件数量正在上升。“根据现行程序，上诉期间暂停收回公屋单位，”它说。“因此，该办公室担心是否有加快和改善上诉工作流程和程序的空间。”该监管机构表示，它偶尔也会收到报告，指控当局未能妥善处理即将离任的公屋租户留下的物品，特别是在住户独居的情况下。它表示，这类案件涉及指控当局在没有联系租户或其家人，也没有事先获得同意的情况下处理物品。陈说，监管机构将在调查后提出改进流程的建议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279117/hong-kong-public-housing-providers-be-investigated-watchdog-over-reallocation-delays?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港美容师因帮助无牌老板注射肉毒杆菌被判入狱 7 周</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279113/hong-kong-beautician-jailed-7-weeks-helping-unlicensed-boss-inject-botox?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.19 14:42美容师刘罗被判入狱七周。照片：Brian Wong两年前，一名美容师因帮助其无牌经理在一家现已关闭的香港中心进行一次拙劣的肉毒杆菌注射而被判入狱七周。周四，刘露乘坐囚车被押送到九龙城法院，并因 2022 年 11 月 7 日在佐敦 CC Beauty 未经注册进行医疗导致受伤而被判入狱。这名 38 岁的女子被判有罪，罪名是介绍她的朋友钱青青接种由经理张敏注射的肉毒杆菌毒素，而张敏没有在香港行医的资格。审判中获悉，钱青青在注射后不久出现了视力模糊、咀嚼困难和心跳加快等副作用，而刘露因介绍受害者而获得了 200 港元（26 美元）的佣金。裁判官 Kestrel Lam Tsz-hong 在判刑时表示，鉴于该罪行的“非常严重”性质及其对公共安全造成的风险，刘的参与是不可避免的。他同意刘的参与程度明显低于张，张的治疗导致另外两名顾客出现头晕、声音嘶哑、四肢无力、呼吸困难、面部肿胀和尿失禁等症状。林郑月娥表示，该罪行“很难被描述为有预谋的”，因为证据表明刘无意欺骗她的朋友或参与阴谋以获取金钱奖励。但裁判官表示，被告确实故意协助张注射，或故意对她的非法行为视而不见。刘在审判中声称，她真的相信张被批准在香港经营医疗注射，因为她突出显示了一张写有经理姓名的“注射证明书”。法院发现香港不存在这样的资格，并根据刘的“故意由于缺乏证据证明被告同意张某于 2022 年 11 月 10 日为该名女子注射疫苗，被告被控对另一名受害人邱莉莉（也是刘的朋友）的第二项同项指控洗清。刘在减刑信中表示，她已经吸取了宝贵的教训，将来会洁身自好。现年 44 岁的张某今年早些时候承认三项未经注册进行医疗导致人身伤害的指控，现已服满四个月刑期。警方于 2022 年 12 月逮捕的四人还包括戴江成医生，他此前因涉嫌为患者签发虚假的新冠疫苗豁免证明而被拘留。他和另一名女子在本案中没有受到指控。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279113/hong-kong-beautician-jailed-7-weeks-helping-unlicensed-boss-inject-botox?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚即将推出森林城市金融区，但它能吸引企业吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3279114/malaysia-set-launch-forest-city-financial-zone-will-it-lure-businesses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3279114/malaysia-set-launch-forest-city-financial-zone-will-it-lure-businesses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡推出人工智能医疗系统，可向医生提示健康风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3279105/singapore-touts-ai-powered-health-system-can-flag-medical-risks-doctors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3279105/singapore-touts-ai-powered-health-system-can-flag-medical-risks-doctors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这三个人在童年时期塑造了中国古代历史</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3278824/these-3-individuals-shaped-ancient-chinese-history-during-their-childhood?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3278824/these-3-individuals-shaped-ancient-chinese-history-during-their-childhood?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国警告受困地区要更加严格、更加负责地遏制隐性债务</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3279014/china-warns-struggling-regions-be-more-strict-and-accountable-curbing-hidden-debt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.19 14:00中国云南省启动了为期100天的经济增长促进活动，一支施工队正在一条高速公路上施工。图片：新华社中国最高立法机构发布了一项新命令，以遏制全国范围内隐性债务的上升，因为一些地方政府已开始为实现今年的经济增长目标而做出最后的努力。在上周发布的地方债务监督报告中，全国人大预算事务机构负责人徐洪才透露，一些地方政府“在执行预算和债务管理政策方面不够严格”。此外，“一些地方政府没有遵循问责制”，他警告说。这一结论是在立法者检查了 20 个地方级政府的债务管理工作后得出的，因为债务水平上升已经严重影响了建设项目，也对国家金融体系构成了威胁。“我们必须严格实行终身问责制……以便对所有新的、隐藏的和未实现的债务进行问责，”一份于 2017 年 12 月 23 日公布的文件指出北京方面试图遏制地方政府无节制的借贷，因为涉及地方政府融资平台（LGFV）——为规避地方政府借贷限制而设立的混合实体——的风险已显著上升。中国目前的房地产危机尤其体现了这些风险，房地产危机源于地方政府过度依赖房地产市场销售作为主要收入来源，这促使北京下令进行去杠杆运动。然而，北京方面清理这些隐性债务的呼吁仍然面临重大障碍，包括在消费放缓的情况下，地方政府缺乏实现今年增长目标的激励措施。在经济难以刺激家庭消费的情况下，一些地方政府可能不得不借更多债来偿还旧债。据《中国经济时报》报道，云南是中国负债最多的省份之一，已启动为期 100 天的“促进增长”活动，以“在年底前实现目标”。根据周日发布的官方声明。该活动的目标包括缓解私营企业面临的挑战，缓解风险，推动建筑和房地产行业稳步复苏，增强消费，改善外贸和外商投资的营商环境。2022 年，云南的债务总额为 1.2 万亿元人民币（1694 亿美元），比当年的财政收入多出约 5000 亿元。据报道，今年上半年，中国国内生产总值增长率为 4.6%，低于该国今年 5% 的目标。财政部长兰火安在上周提交给最高立法机构的一份报告中表示，到 2023 年底，中国的法定政府债务为 70.77 万亿元人民币，其中包括 30.03 万亿元国债和 40.74 万亿元地方政府债务，相当于全国 GDP 的 56.1%。兰火安表示，将建立一个地方债务监测系统，该系统涉及各部委共享数据，这样就不会出现“新的隐藏和不准确的债务”。尽管中国的债务占 GDP 的比率与发达国家相比较低，但许多市场机构警告称，中国低估了债务规模，因为没有包括许多隐性负债，例如隐藏在融资平台、国有企业或政府和社会资本合作项目。目前，中国隐性债务规模尚无官方数据，但近年来各种估算显示，中国隐性债务规模可能在 30 万亿至 50 万亿元人民币之间，其中大部分债务来自涉及地方政府融资平台的非正式借贷渠道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3279014/china-warns-struggling-regions-be-more-strict-and-accountable-curbing-hidden-debt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方在打击非法改装汽车和超速驾驶的行动中逮捕了 11 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279103/hong-kong-police-arrest-11-operation-targeting-illegally-modified-cars-speed-demons?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.19 13:26警方扣押的车辆涉嫌非法改装以提高速度。图片：讲义中秋节期间，香港警方在西九龙地区严厉打击超速及非法赛车，拘捕 11 人，并检获 8 辆涉嫌非法改装的汽车。警方周四表示，警方利用雷达测速仪，在周二和周三的行动中发现 123 辆超速车辆，并将向驾驶者发出法庭传票。警方表示，行动中被拦截的 8 辆汽车涉嫌非法改装排气管、增强后扰流板或更换方向盘。其中一辆车的挡风玻璃也被发现破裂。所有八辆车均被扣留在九龙湾车辆扣留及检验中心进行进一步检验。警方补充说：“行动中，警员使用没有标记的警车在大埔道、龙翔道、呈祥道、西九龙公路和西九龙等地区巡逻，打击非法赛车和超速行驶。”警方查获的汽车加强了后扰流板，改装了方向盘和排气管。图片：宣传资料警方表示，被捕的十一人（八男三女）涉嫌酒驾、无证驾驶、无第三者保险驾驶及贩运危险药物等罪行被拘留。警方表示，所有嫌犯均已获保释，等候进一步调查。警方强调：“西九龙交通大队会继续加强执法，打击非法赛车、未经授权改装车辆及其他交通违法行为。”“警方会透过严厉的交通执法行动，确保道路畅通、保障公众安全，并提高道路使用者的道路安全意识。”警方最新数据显示，今年首七个月全港交通意外死亡或重伤人数由 2023 年同期的 790 人下跌 39.4% 至 478 人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279103/hong-kong-police-arrest-11-operation-targeting-illegally-modified-cars-speed-demons?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港银行将最优惠利率下调四分之一个百分点，资金成本五年来首次下降</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3279096/hong-kongs-banks-cut-prime-rates-quarter-point-1st-drop-funds-cost-5-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.19 12:382023 年 7 月 8 日，香港居民站在印有汇丰银行标志的广告牌前。照片：陈晓梅香港最大的商业银行近五年来首次下调最优惠贷款利率，降低融资成本，以帮助本地企业和抵押贷款借款人。汇丰银行的最优惠贷款利率将从 2020 年 9 月 1 日起下降四分之一个百分点，至 5.625%。周五，该行表示，其存款利率将下调相同幅度，至 5,000 港元（640 美元）以上的客户年利率 0.625%。存款金额低于该数额的账户不计利息。据一份声明称，中国银行（香港）将其最优质客户的贷款利率下调相同幅度，至 5.625%，自 9 月 23 日起生效。香港金融管理局今天将基准利率下调 50 个基点，与美联储隔夜下调半个百分点保持一致。这一举措对港元银行间拆借利率（Hibor）产生了直接影响，Hibor 是香港银行间的融资成本。汇丰香港行政总裁林咏珊在一份声明中表示：“我们决定下调港元利率，既反映了美联储的声明，也反映了今年以来 Hibor 的稳步走低。” “考虑到宏观经济环境和香港银行同业拆借利率趋势，我们认为下调利率是合适的。我们将继续关注宏观前景和金融市场的发展，随时准备根据需要调整利率。”银行基准利率下调幅度小于预期将有助于抵押贷款借款人将贷款与提供给客户的最优利率挂钩。根据香港抵押贷款经纪商mReferral的数据，以一笔典型的500万港元、30年期贷款（利率为最优惠利率减1.75%）为例，降息25个基点可将抵押贷款利率降至3.875%，每月还款额将减少720港元至23,512港元。香港金融管理局的数据显示，截至7月底，香港购房者在银行的未偿还抵押贷款总额为1.868万亿港元，平均抵押贷款规模为453万港元。“降息，即使是小幅降息，也肯定会对房地产市场有所帮助，”mReferral首席副总裁曹德明表示。汇丰银行上次将最优惠利率下调是在2019年11月，当时香港正处于衰退的边缘。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3279096/hong-kongs-banks-cut-prime-rates-quarter-point-1st-drop-funds-cost-5-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普誓言访问美国小镇斯普林菲尔德，该镇是虚假移民食用宠物指控的焦点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279097/trump-vows-visit-springfield-us-town-heart-false-migrant-pet-eating-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279097/trump-vows-visit-springfield-us-town-heart-false-migrant-pet-eating-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚捣毁贩毒集团“委员会”，缴获价值 10 亿美元的可卡因</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3279082/australia-smashes-drug-ring-commission-seizes-cocaine-worth-us1-billion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.19 11:50警方称，这些毒品的黑市价值约为10亿美元。照片：Facebook/nswpoliceforce澳大利亚警方周四表示，他们捣毁了一个被称为“委员会”的贩毒集团，该集团在短短几个月内将超过一吨的可卡因带入该国。六名年龄在 25 岁至 34 岁之间的男子在突袭中被捕，搜出了 30 多公斤可卡因，其中包括 20 公斤被塞进袋子里扔过栅栏的可卡因。警方称，这只是总供应量的一小部分，指控该集团在今年 2 月至 7 月期间转移了 1.2 吨可卡因。警方声称，这些毒品的黑市价值约为 10 亿美元。有组织犯罪侦探彼得·福克斯 (Peter Faux) 表示，该集团通过雄心勃勃的可卡因速度“在悉尼的犯罪黑社会中扮演了政府、银行和经济的角色”。进口。“今天的这些逮捕将导致许多罪犯失业，因为资助他们犯罪的大规模毒品供应已经枯竭，”福克斯说。照片显示，警方缴获了用塑料包装的包裹，上面标有四叶草、丰田标志和战斗机。这些突袭似乎与最近逮捕加密“Ghost”应用程序背后的犯罪主谋无关。在那起案件中，一名 32 岁的澳大利亚男子涉嫌为外国罪犯设计了一个加密渠道，以安排毒品交易和合同杀人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3279082/australia-smashes-drug-ring-commission-seizes-cocaine-worth-us1-billion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>