<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2024 09:15:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国“广场舞阿姨”在烈士陵园“表演不敬”遭谴责</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3278482/china-square-dancing-aunties-vilified-disrespectful-performance-martyrs-cemetery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 16:00中国“广场舞阿姨”近日在烈士陵园的表演引发批评。图片来源：南华早报/新华社/抖音中国西南部一群“广场舞阿姨”选择在烈士陵园跳舞，引发了全国的广泛愤怒。这些群体在中国被称为“大妈”，通常由中老年妇女组成，但并非全部，她们充满活力的舞蹈表演在全国各地随处可见。9月4日，一群大妈打开音乐，开始在云南省扎西中国红军烈士陵园的墓碑前跳舞，超越了她们活动可接受空间的界限。陵园占地面积46700平方米，为纪念红军长征期间在扎西牺牲的将士而建。图片来源：微博/中国新闻周刊陵园占地面积46700平方米，为纪念红军长征期间在扎西牺牲的将士而建。这一历史性事件发生在1934年至1936年，是中国共产党军队从国民党军队手中撤退的时期，在党的历史叙述中具有重要意义。1996年，中国政府将陵园列为全国重点烈士纪念馆保护单位。陵园工作人员告诉大陆媒体《中国新闻周刊》，墓地向公众开放，人们清晨在那里跳舞并不罕见，通常是在工作人员早上7点到达之前。然而，入口处的标志明确指出“在这个庄严的地方不允许跳广场舞”。工作人员表示，他们经常不得不驱散跳舞的人群，并要求他们到达时离开。在某些情况下，他们甚至不得不报警来帮助调解局势。尽管入口处有标志表明不允许跳广场舞，但员工经常需要驱散跳舞的人群。图片来源：微博/中国新闻周刊一段中年妇女在烈士墓前跳舞的视频迅速走红，在微博上累计观看次数达390万次，引发了人们对在纪念阵亡英​​雄的场所举行此类活动是否合适的讨论。一名网友在微博上谴责他们的行为：“这种行为是对军人的不尊重，会遭到报应的。”另一位微博用户说：“很多中国人不怕烈士的英灵，因为他们为保卫国家献出了生命，绝不会伤害任何人。这些阿姨们利用了这一点，对烈士一点也不尊重。真可耻。”还有人分享了自己的经历：“我去烈士陵园的时候，不敢拍照，不敢说话，怕打扰到军人的安息。”截至发稿时，尚未有女性对此作出回应。中国法律禁止破坏英雄烈士纪念地的行为，违者将面临拘留、罚款。图片：微博/中国新闻周刊中国法律严格禁止可能损害英雄烈士纪念场所的活动，违法者可能面临行政拘留和罚款。9 月 6 日，当地政府发表声明，批评墓地工作人员管理不善。他们宣布计划更明确地划定保护区和居住空间之间的边界，以避免混淆，并承诺增加墓地的日常巡逻。虽然跳舞阿姨现象是中国文化中备受珍视的一个方面，但有时会导致与公众的摩擦。值得注意的是，2021 年，一家创意企业开发了一种“电击枪”，据称可以从远处破坏这些舞者的音乐系统。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3278482/china-square-dancing-aunties-vilified-disrespectful-performance-martyrs-cemetery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解放军谴责德国军舰穿越台湾海峡，称存在“安全风险”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278530/pla-slams-germany-sailing-ships-through-taiwan-strait-citing-security-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278530/pla-slams-germany-sailing-ships-through-taiwan-strait-citing-security-risks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遇害的乌干达奥运选手丽贝卡·切普特盖以最高军事荣誉下葬</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3278529/slain-ugandan-olympian-rebecca-cheptegei-buried-full-military-honours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 15:38灵车运送乌干达奥运选手丽贝卡·切普特盖的灵柩，人们站在路边。 乌干达奥运会田径运动员丽贝卡·切普特盖被其前男友泼汽油并点燃后死亡，原定于周六以军人礼仪安葬。8 月 11 日，切普特盖在巴黎奥运会马拉松比赛中获得第 44 名，之后她返回家乡肯尼亚西部高地。该地区以其高海拔训练设施而受到国际田联运动员的青睐。这是她的最后一场比赛。三周后，肯尼亚警方和切普特盖的家人称，当时切普特盖带着两个女儿和妹妹从金约罗村的教堂回来，却遭到前男友迪克森·恩迪马·马兰加奇的袭击。切普特盖的父亲约瑟夫·切普特盖告诉记者，他的女儿至少三次向警方报案，最近一次是在 8 月 30 日，也就是她前男友涉嫌袭击她的两天前。 她全身 80% 的面积被烧伤，四天后因伤势过重去世。“我想我活不下去了，”她在医院接受治疗时告诉父亲，父亲说。“如果我死了，就把我埋在乌干达的家里。”切普特盖的悲惨死亡引发了人们对肯尼亚针对女性的暴力行为高发的愤怒，尤其是在体育界，这位马拉松运动员成为自 2021 年以来第三位据称死于恋爱伴侣之手的精英跑者。根据 2022 年政府数据，三分之一的肯尼亚 15-49 岁女孩或女性遭受过身体暴力。人权组织表示，肯尼亚的女运动员面临着被奖金吸引的男性剥削和暴力的高风险，奖金远远超过当地的收入。切普特盖的体育成就包括赢得切普特盖参加了 2021 年在泰国举行的世界山地和越野跑锦标赛，一年后在意大利的帕多瓦马拉松赛中获得第一名，并创下了马拉松的全国纪录。切普特盖 1991 年出生于乌干达东部，在一次去肯尼亚的训练访问中遇到了马兰加奇，后来她搬到了肯尼亚，追寻自己成为一名优秀跑步运动员的梦想。马兰加奇在切普特盖死后几天也去世了，据称是在袭击中被烧伤，这在当地跑步界引起了分歧。“对他来说，真正的正义就是坐在监狱里思考自己做了什么，”马拉松运动员维奥拉·切普图 (Viola Cheptoo) 说，她是 Tirop’s Angels 的联合创始人，该组织为肯尼亚面临家庭暴力的运动员提供支持。切普特盖的死因震惊了全世界，但她的名字或许仍会激励未来的运动员，法国首都计划以她的名字命名一处体育设施。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3278529/slain-ugandan-olympian-rebecca-cheptegei-buried-full-military-honours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在斯里兰卡的三方总统竞选中，经济和少数民族权利成为焦点</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278444/sri-lankas-3-way-presidential-race-economy-and-minority-rights-take-centre-stage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278444/sri-lankas-3-way-presidential-race-economy-and-minority-rights-take-centre-stage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克什米尔选举前几天两名印度士兵被杀</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3278521/2-indian-soldiers-killed-days-ahead-kashmir-polls?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 13:559 月下旬地区选举前两名士兵被杀后，克什米尔的安全形势十分严峻。资料图片：EPA-EFE官员们说，在有争议的喜马拉雅地区举行地方选举前几天，与疑似武装分子的枪战导致两名印度士兵在克什米尔死亡，另两人受伤。在该地区十年来首次地方议会选举之前，印控克什米尔地区的叛军与安全部队之间的冲突不断增加。印度军方称，枪战于周五发生在基什特瓦尔区，并在社交媒体平台 X 的一篇帖子中向“勇敢者的最高牺牲”致敬。自 1947 年脱离英国统治独立以来，穆斯林占多数的克什米尔一直被对手印度和巴基斯坦分割，两国都声称对该地区拥有全部主权。叛军与印度军队战斗了几十年，要求独立或与巴基斯坦合并。大约有 50 万印度军队部署在该地区，自 1989 年以来，该地区一直在与一场持续 35 年的叛乱作斗争，这场叛乱已造成数万名平民、士兵和叛乱分子死亡。自 2019 年印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 政府取消了该地区的部分自治权以来，该地区一直没有民选的地方政府。9 月 18 日选举开始时，共有 870 万人有资格投票选举该地区的议会，预计结果将于 10 月公布。投票前，预计莫迪将在该地区南查谟地区为他的印度教民族主义印度人民党 (BJP) 发表集会，该地区拥有大量印度教人口。在过去两年中，超过 50 名士兵在冲突中丧生，其中大部分发生在查谟。伊斯兰堡声称，印度指责巴基斯坦支持该地区的武装分子和其境内的跨境袭击否认。自 1947 年以来，这两个拥有核武器的邻国为争夺该地区的控制权而爆发了多起冲突。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3278521/2-indian-soldiers-killed-days-ahead-kashmir-polls?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女子在中国从美国超市购买的月饼中发现人类牙齿，警方介入调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3278480/woman-finds-human-tooth-mooncake-us-supermarket-china-leading-police-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 14:00美国山姆会员商店大陆分店的一名中国女子在月饼中发现一颗人牙，警方随即展开调查。图片来源：南华早报合成/抖音美国连锁超市山姆会员商店正在接受调查，因为一名顾客在从大陆分店购买的月饼中发现一颗人牙。据星空视频9月5日报道，一名女子在抖音上分享了一段视频，展示了她在江苏常州购买的一款售价30元（4美元）的肉馅月饼中发现的一颗牙齿。这名女子称，这颗牙齿不属于她的任何家人，她已向警方报案。常州山姆会员商店的一名工作人员表示，公司正在调查此事。月饼制造商告诉红星新闻，“肉馅里不可能混入牙齿”。一位姓刘的发言人解释说，所有的肉都经过切碎，并通过能够检测到骨头碎片的X光机检查。制造商确认，所有肉都经过切碎，并用X光机检查是否有骨头碎片，因此，人类牙齿不太可能不被检测到。图片来源：抖音刘先生进一步提到，十多年来，此类事件从未发生过。此后，该制造商已向山姆会员商店和常州市场监管部门提供了监控录像，以供审查。相关政府部门表示，也正在调查此案。这并不是山姆会员商店大陆门店第一次出现食品安全问题。2022年，中国东南部福建省的一名女子报告说，她的叔叔在从该连锁店购买的瑞士卷中发现了三颗假人牙齿，导致他咬断了牙齿。尽管该店表示将进行调查，但从未分享任何结果。月饼是中国中秋节的热门食品，今年的中秋节是 9 月 17 日。照片：抖音此外，2022 年，南京山姆会员商店因销售发霉草莓被罚款 30,000 元（4,200 美元），其北京顺义门店因提供过期奶粉被罚款 65,000 元（9,000 美元）。该品牌在大陆拥有 49 家分店。顾客必须购买会员卡，年费至少260元（36美元）。据澎湃新闻报道，去年山姆会员商店的会员数量超过500万。山姆会员商店于1996年进入中国，近年来因虚假广告和食品安全问题被罚款20多次。抖音上有网友说：“在食物里发现别人的牙齿，真是太恶心了。”还有人建议这位顾客再检查一下，看看家人是否确实在无意中掉了一部分牙齿：“有时候牙齿掉下来一部分一点也不疼，所以他们可能不知道自己掉了。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3278480/woman-finds-human-tooth-mooncake-us-supermarket-china-leading-police-probe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国总理李强加强与沙特阿拉伯、阿联酋的关系，包括新能源领域</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278489/chinese-premier-li-qiang-cements-ties-saudi-arabia-uae-including-new-energy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278489/chinese-premier-li-qiang-cements-ties-saudi-arabia-uae-including-new-energy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海洋公园称香港大熊猫双胞胎将于两周内出孵</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278522/hong-kongs-giant-panda-twins-be-taken-out-incubators-2-weeks-ocean-park-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 14:07周六，双胞胎大熊猫幼崽满月了。图片来源：海洋公园香港海洋公园表示，双胞胎大熊猫幼崽的皮毛正在增厚，体温调节能力也在增强，两周后将可以离开孵化器。这对双胞胎大熊猫目前还不能看东西或吃东西，周六满月，雌性体重已从出生时的 122 克增加到 910 克，雄性则从 112 克增加到 814 克。“它们在孵化器中待的时间越来越短，大约两周后，它们就可以离开孵化器了，”公园表示。 “动物护理团队还准备了一张小床，让幼崽们可以享受更多的睡前冒险。“它们在床上不停地扭动和玩耍，有时甚至会发出响亮的尖叫声。”公园补充说，与它们的母亲盈盈的亲密时光“令人感动”，因为尽管她是第一次当妈妈的大熊猫中年龄最大的，但事实证明她很自然。大熊猫盈盈于 8 月 15 日产下双胞胎幼崽。照片：海洋&lt; ...他指出，这些名字可能很有潜力。庞先生敦促当局继续甚至加大对公园的资金支持，并表示公园还将寻求企业赞助和捐款来建设新设施，因为大约两年后，幼崽将需要自己的空间。他认为这项投资是“最直接的财务压力”，但他补充说，熊的出生以及即将到来两只大熊猫，“对公园产生了非常积极的影响”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278522/hong-kongs-giant-panda-twins-be-taken-out-incubators-2-weeks-ocean-park-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国8月房价跌幅创9年来最快 中小城市首当其冲</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3278518/chinas-august-home-prices-drop-fastest-pace-9-years-small-cities-bear-brunt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 12:518 月 19 日星期一，成都的住宅楼。中国可能会降低抵押贷款融资利率，以恢复对该行业的信心。图片来源：彭博社由于政府减轻抵押贷款负担和刺激消费的措施未能提振国内房地产市场的情绪，中国房价上个月出现了九年来最大年度跌幅。新建住宅价格连续第 15 个月下跌，内地 70 个城市新建住宅价格较去年同期下跌 5.7%，创下 2015 年 5 月以来的最大月度跌幅。根据《南华早报》基于国家统计局周六发布的数据计算得出，跌幅较 7 月份 5.3% 的跌幅有所扩大。数据显示，上个月，中国四个一线城市（北京、上海、广州和深圳）的房价下跌了 0.3%，这四个城市通常被视为国家经济增长的晴雨表。天津、大连和武汉等二线城市的跌幅更大，新建住宅价格下跌了 15%。上个月，房价下跌 0.7%，7 月份下跌 0.6%。样本中最小的 35 个城市表现最差，扬州、惠州和大理等地的房价上个月下跌 0.8%，跌幅比 7 月份的 0.7% 和 6 月份的 0.6% 有所扩大。该报告凸显了人们对中国房地产市场低迷的担忧，引发了人们对北京方面下调抵押贷款利率以刺激需求或减轻还款负担的猜测。北京方面从陷入困境的开发商手中收购未售出房屋的措施迄今为止对恢复信心作用不大。“尽管北京出台了许多措施来支持房地产行业，但其中许多措施实施得太慢，无法产生影响，”银河国际证券董事总经理郑国文在数据发布后表示。 “尽管地方政府出台了购买房地产开发商库存的政策，但实际购买量很少。”据彭博周四报道，中国最早可能在本月将未偿还抵押贷款利率下调 50 个基点。中国央行行长上个月承诺维持支持性货币政策，以支撑经济复苏。房地产曾经是经济支柱，但自 2020 年 8 月政府推出“三条红线”政策以抑制国内开发商的过度杠杆率并遏制系统性风险以来，房地产已成为拖累因素。随之而来的流动性紧缩导致中国恒大、碧桂园控股和佳兆业集团等实力最弱的借款人出现创纪录的债务违约。据中国房地产信息公司称，8 月份中国百强开发商的合同销售额较 7 月份下降 10%，至 2512 亿元人民币，较去年同期下降 27%。二手房市场的情况也不容乐观。国家统计局称，8月份北京、上海、广州和深圳的住房价格平均下跌0.9％，比上月扩大0.4个百分点。66个二线和三线城市的房价分别下跌1％和0.9％，比7月份下跌0.8％有所扩大。中国第二季度国内生产总值增长4.7％，低于预期，而前三个月增长了5.3％。住房仍然是一个负担，增长了2.7％，低于市场预期的3.06％。“许多内地开发商仍然缺乏现金来完成他们的项目，因为整体经济仍然疲软，这阻碍了人们购买新房，”CGS国际的郑先生说。 “只有当开发商解决了流动性问题并且经济复苏时，房价才能改善。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3278518/chinas-august-home-prices-drop-fastest-pace-9-years-small-cities-bear-brunt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本首相候选人对岸田的经济推动措施达成共识，但在具体实施方法上存在分歧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3278519/japan-pm-hopefuls-agree-kishidas-economic-push-differ-how-do-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 12:54自民党九名总裁候选人在东京党总部合影。图片：EPA争夺下一任首相的日本执政党领袖候选人强调，有必要延续现任首相岸田文雄执政期间的工资增长势头，但他们在如何在物价上涨的情况下支持家庭和整体经济方面存在分歧。自民党新星小泉进次郎是公众最看好的接替岸田文雄的人选之一，他表示将通过现金补助扩大对低收入家庭和养老金领取者的支持。虽然岸田政府已经提供财政援助，以减少家庭水电费，但其他候选人，包括曾任财务省官员的前经济安全部长小林隆之和数字部长河野太郎表示，补贴形式的支持应该是“有针对性的”。在 9 月 27 日举行的自民党领袖竞选中，创纪录的 9 名候选人争夺执政党的领导权，该党受到小泉在自民党总部与其他八位候选人联合举行的新闻发布会上表示：“我们看到经济终于从通货紧缩转向增长型经济。我们需要加快进程，而不是倒退。” 在同一场发布会上，河野太郎表示：“我们需要停止给所有东西提供补贴的做法”，强调需要审查近期预算的有效性。 日本的劳资双方每年进行的工资谈判取得了三十年来的最佳成果。近几个月来，即使考虑到通货膨胀的影响，工资增长也已转为正值。据信，日本政府即将正式宣布通货紧缩结束，但由于进口成本上升导致各种商品价格上涨，给消费者带来了沉重的负担。另一位候选人、前防卫大臣石破茂 (Shigeru Ishiba) 表示，如果当选总统，他将努力振兴地区经济。石破茂正在第五次竞选自民党总裁。他补充说，缩小地区差距和收入差距“应该是经济增长的途径”。虽然岸田的亲密盟友内阁官房长官林芳正和其他候选人普遍同意继续执行岸田的经济政策，但争论的一个关键点是是否以及何时提高税收以资助大幅增加的国防开支。自民党二号人物茂木敏充重申，他不会采取与政府计划相反的加税措施。他的立场于周四正式竞选开始前公布，在自民党内外引起震动。岸田内阁经济安全保障大臣高市早苗也持谨慎态度。“下一次加税是什么时候？这种心态需要改变。 “经济增长是第一位的，”她说道。日本计划在 2027 财年的五年内将国防开支总额增加到 43 万亿日元（3050 亿美元）。政府已经决定通过提高税收来为其中一部分提供资金，但具体时间尚未确定。日本的财政状况是发达国家中最差的。但新冠疫情、俄罗斯入侵乌克兰后的生活成本危机以及日元跌至历史低点，导致政府加大财政支出，以减轻家庭所遭受的痛苦。在其他候选人中，曾承诺“使人民收入翻一番”的前厚生劳动大臣加藤胜信表示，财政复苏并不总是放在第一位，现在是关注经济增长的时候了。曾在岸田政府担任外相的上川洋子表示，她将确保经济增长的红利能够更广泛地惠及人民，这是首相在推动“新版资本主义”时设定的目标。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3278519/japan-pm-hopefuls-agree-kishidas-economic-push-differ-how-do-it?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港女子花20万港元签“体检合同” 有效期至85岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278520/hongkonger-paid-hk200000-physical-contract-will-last-until-she-85-lawmaker?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 13:10Physical Health Centre 上周宣布将暂时关闭。图片：Sam Tsang香港一名女子支付 20 万港元（25,644 美元）购买 Physical Health Centre 为期 30 年的会员资格，有效期至她 85 岁，此举促使立法会议员呼吁对预付合同进行更多监管。自 Physical Health Centre 上周宣布“暂时关闭”以来，截至周五，消费者委员会已接到 3,600 多起有关该健身房连锁店的投诉，索赔金额达 1.23 亿港元。立法会议员郭伟强周六表示，他遇到过一个案例，一名 50 多岁的女子花费近 20 万港元购买 Physical Health Centre 所谓的“终身计划”，有效期至她 85 岁。“当然，计划时间越长，每年的费用就越便宜，”郭伟强说。 “香港人虽然长寿，但也要考虑公司的‘寿命’，是否会有这么长的租约。”他补充说，如果将前期购买服务的钱变成公司投资的资本，公司可以保留收益，但如果公司赔钱，客户就要承担损失，这是不合理的。“政府没有理由对此视而不见，”他说。立法会议员田北辰表示，不应允许企业动用所有预付给他们的钱。“应该允许企业动用10%，其余的存入信托账户，”他说。“我认为这是最公平的。香港迟早要走这条路。”田北俊还对长期合约客户的服务质量表示担忧，并称不只是教练的问题，健身器材老化或缺乏新器材也是问题，客户无法就此提起诉讼。但健身专业协会主席黄晓山表示，他对田北俊限制公司使用预付款的建议有所保留。“我认为只有10%的现金流会很困难，因为企业需要支付租金和工资，所以这个数字可以讨论，[我们可以]让三方达成共识，”黄说。他补充说，可以为保险或房地产专业人士等教练建立注册制度，当服务不达标时，可以提出投诉或通过积分制度扣分，这有助于增强市场对教练的信心。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278520/hongkonger-paid-hk200000-physical-contract-will-last-until-she-85-lawmaker?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国即将首次修订反腐败法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3278495/china-poised-amend-its-anti-corruption-law-first-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3278495/china-poised-amend-its-anti-corruption-law-first-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管当局反对，大多数香港家长仍希望幼儿园开展面试培训</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3278510/most-hong-kong-parents-want-interview-training-preschools-despite-authorities-objections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3278510/most-hong-kong-parents-want-interview-training-preschools-despite-authorities-objections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸军政府罕见请求外国援助以应对致命洪水</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278516/myanmar-junta-makes-rare-request-foreign-aid-cope-deadly-floods?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 12:00缅甸内比都彬马那因暴雨引发大规模洪灾，士兵为灾民提供援助。图片来源：EPA-EFE缅甸军政府首脑周六罕见地请求外国援助，以应对致命的洪水，这场洪水已导致数十万经历了三年战争的人们流离失所。上周末，台风亚吉袭击缅甸、越南、老挝和泰国，带来倾盆大雨，洪水和山体滑坡已造成近 300 人死亡。缅甸军政府周五表示，洪水已导致缅甸超过 23.5 万人被迫离开家园，这进一步加剧了这个自 2021 年军方夺取政权以来一直饱受战争蹂躏的国家的苦难。据《缅甸环球新光报》报道，敏昂莱周五表示：“政府官员需要与外国联系，以便向受害者提供救援和救济援助。”“有必要管理救援、救济和据报道，缅甸军政府表示，将尽快采取恢复措施。周五，军政府公布的死亡人数为 33 人，而当天早些时候，缅甸消防部门表示，救援人员已经找到 36 具尸体。军方发言人表示，军方已经与缅甸部分地区失去联系，正在调查有关中部曼德勒地区金矿区山体滑坡导致数十人被埋的报道。缅甸军方此前曾阻止或阻挠来自国外的人道主义援助。去年，缅甸军方暂停了救援组织的旅行授权，这些组织试图接触袭击缅甸西部的强大气旋摩卡的约一百万受害者。当时，联合国猛烈抨击该决定“不可思议”。2008 年，纳尔吉斯气旋在缅甸造成至少 13.8 万人死亡，当时的军政府被指控阻止紧急援助，并最初拒绝允许进入人道主义工作者和物资。周六，军用卡车将小型救援船运往军方建造的首都内比都周围受洪水影响的地区。周五，在首都周围发生洪水后，数百名村民涉水或游过齐下巴深的水域到安全地带。官方媒体称，首都周边地区的洪水引发山体滑坡，并摧毁了电塔、建筑物、道路、桥梁和房屋。由于缅甸军政府 2021 年政变引发的冲突，已有 270 多万人在缅甸流离失所。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278516/myanmar-junta-makes-rare-request-foreign-aid-cope-deadly-floods?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港13岁女孩遭复制骗局 被骗30万港币黄金、钻石</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278515/hong-kong-girl-13-tricked-giving-hk300000-gold-diamond-duplication-scam?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 11:31警方称，他们注意到诈骗集团正试图引诱年轻人参与诈骗活动。照片：Warton Li一名 13 岁香港女孩被骗，向骗子提供价值 30 万港元的黄金和钻石首饰，骗子承诺可以复制这些首饰并提供奖励。警方周五晚上表示，他们在青衣逮捕了一名 18 岁女子，当时受害人两天前正在与她进行交易。调查显示，这名因以欺骗手段获取财产而被捕的女子以前也曾遭遇过同样的骗局。她已获保释，并将于下个月向警方报到。警方接获报案，指该名女子于8月28日至9月5日期间，分四批向骗子提供共计30万港元的黄金和钻石项链，因为她在网上获悉这些项链可复制出售。据称骗子曾承诺归还项链原件并提供奖励，但从未兑现。女孩的家人很快发现珠宝不翼而飞，怀疑女孩受骗，遂向警方报案。葵青警区重案组探员正跟进案件。警方表示，已注意到诈骗集团会利用年轻人“赚快钱”的心理，诱骗他们进行诈骗活动。警方表示，任何人以欺骗手段取得他人财产，最高可被判入狱10年。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278515/hong-kong-girl-13-tricked-giving-hk300000-gold-diamond-duplication-scam?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>