<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jan 2025 21:12:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>出口民调显示卢卡申科以 87.6% 的得票率赢得白俄罗斯大选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296367/lukashenko-wins-belarus-election-876-cent-vote-exit-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.27 02:10白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在周日的白俄罗斯总统选举中在明斯克的一个投票站投票。图片：俄罗斯总统府/德新社白俄罗斯独裁者亚历山大·卢卡申科自 1994 年执政以来，周日在一场没有真正竞争的选举中赢得连任，欧盟和西方大部分国家抨击这场选举是“骗局”，一项国家出口民意调查显示。民意调查显示，与莫斯科结盟的卢卡申科以 87.6% 的得票率连续第七次当选。这位 70 岁老人的所有重要对手都在监狱或流亡中。欧盟最高外交官卡娅·卡拉斯周日表示，欧盟不会解除对卢卡申科政府的制裁。在卢卡申科于 2020 年第六次当选总统后，明斯克严厉镇压了反卢卡申科抗议活动，随后欧盟对这位长期执政的强人实施了制裁。卡拉斯在一份声明中表示：“欧盟将继续对该政权实施限制性和有针对性的措施。”“民主需要自由、公正和透明的选举。白俄罗斯的情况并非如此，”她说。卡拉斯还强调了明斯克“白俄罗斯政权参与了俄罗斯对乌克兰的侵略战争及其对邻国的混合攻击”。周日，在白俄罗斯明斯克的总统选举中，选举委员会成员在投票站清点选票。图片：路透社卢卡申科是俄罗斯总统普京的亲密盟友，普京允许莫斯科将卢卡申科的国家作为 2022 年入侵乌克兰的发射台。与此同时，卢卡申科表示，他预计俄罗斯将很快在卢卡申科的国家部署新型奥列什尼克中程弹道导弹。“我们将在未来几天内得到奥列什尼克，”卢卡申科在周日的新闻发布会上说。他说，已经与普京达成协议，在高超音速导弹首次驻扎在俄罗斯之前，它将被交付给白俄罗斯。卢卡申科表示，白俄罗斯希望部署这些导弹，以防范驻扎在欧洲的美国新型中程导弹。莫斯科尚未立即证实卢卡申科的言论。俄罗斯去年向乌克兰工业城市第聂伯罗发射了一枚奥列什尼克导弹11月。一个月后，普京声称西方防空系统无法拦截奥列什尼克导弹，该导弹在俄罗斯的意思是“榛树”。他还表示，该导弹可以击中远至西欧的目标。西方军事分析人士表示，奥列什尼克导弹能够携带核弹头。德新社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296367/lukashenko-wins-belarus-election-876-cent-vote-exit-poll?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南港谋杀案后英国将收紧刀具销售法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296366/britain-will-tighten-knife-sale-laws-after-southport-murders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 23:32在伊丽莎白·库克 (Elizabeth Cook) 绘制的这幅法庭艺术素描中，南港刺伤案嫌疑人阿克塞尔·鲁达库巴纳 (Axel Rudakubana) 出现在利物浦刑事法庭审判的第一天。图片：AP英国周日表示，将强制零售商实施更严格的年龄验证检查，以防止儿童购买刀具。几天前，一名青少年承认在一场以泰勒·斯威夫特为主题的舞蹈活动中杀害了三名年轻女孩。英国首相凯尔·斯塔默上周将 7 月份发生的阿克塞尔·鲁达库巴纳持刀袭击事件描述为英国历史上最令人痛心的时刻之一，并引发了对导致此事发生的失误的公开调查。虽然预计调查将集中在为什么国家机构未能对凶手袭击前的警告采取行动，但人们的注意力也转向了购买刀具的规定。目前的英国法律要求零售商建立年龄验证系统，以防止 18 岁以下的人购买刀具，但这些系统的要素并未明确定义。内政部长伊维特·库珀上周在议会表示，鲁达库巴纳因持刀袭击而被捕是一种耻辱。袭击发生时年满 17 岁，曾在网上购买过刀具。周日，政府表示，现在将要求零售商在销售点和交货点检查带照片的身份证件，并且只有下订单的人才能接受交货。“孩子们仍然很容易在网上获得危险武器，这真是太丢脸了，”库珀在周日的一份声明中说道。“输入虚假的出生日期太容易了，包裹经常被送到门口而没有人问任何问题。”这些措施将包含在一项法案中，该法案预计将在未来几个月内在议会启动立法程序。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296366/britain-will-tighten-knife-sale-laws-after-southport-murders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港无家可归者涌入收容所，但有些人却在街头瑟瑟发抖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296364/hong-kongs-homeless-flock-shelters-some-left-shivering-streets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 23:14住在地下通道里的 49 岁男子韦斯利说，虽然他住的中间部分还可以忍受，但隧道尽头在夜间会非常冷。照片：Antony Dickson 周日晚上，香港气温下降，无家可归者连夜寻找临时住所，不过一些露宿者只能在户外瑟瑟发抖。天文台早上发出寒冷天气警告，民政事务总署在各区开放了 18 个临时庇护所，供有需要的人士使用。在警告生效期间，庇护所将保持开放，提供床垫、毯子和被子以及热餐和水。晚上 7 点 30 分左右，九人聚集在铜锣湾社区中心，两名工作人员分发了米饭、叉烧、鸡肉和汤。60 岁的 Ambrose 在新冠肺炎疫情期间失去了住房和在酒吧餐厅的工作，听说庇护所开放后，他来到了这里，计划在这里过夜。“我睡在桥下附近的一个柜子上。 “我经常来这里，每当天气太冷或太热的时候，”Ambrose说。他不愿透露全名，因为担心影响他的社会福利金。他正在等待强制性公积金的付款，并考虑离开香港，前往斐济与家人团聚。一名男子在铜锣湾社区中心外吃免费餐。照片：Antony Dickson一些住在隔间公寓的人也来到了庇护所，寻求过夜，以获得热食和更大的睡眠空间。然而，在同一地区的一个地下通道里，十几个无家可归的人搭起了帐篷，用箱子和其他物品搭建了临时住所。有些人干脆睡在床垫上，用雨伞或衣服遮住脸。40 岁的菲律宾人 Mari Manrique 没有工作签证，一个月前，由于一个不负责任的中间人，她被房东赶了出来。她说，和她同楼的另外四个人也住在地下通道里，情况和她一样。“今天的寒冷真的影响到我了，我能感觉到我的过敏更严重了。 “你可以听到周围人们打喷嚏的声音，”曼里克说。她补充说，早上有一位好心的年长妇女给了他们温暖的衣服。同样住在地下通道里的49岁男子韦斯利不愿透露全名。他说，虽然他住的中间部分还可以忍受，但隧道尽头在夜间会非常冷。他从2020年起就住在那里，目前处于失业状态，因为“没有公司愿意雇用没有手机号码和实际地址的人”。社会福利署的最新数据显示，2023年香港有800名无家可归者，低于前两年的1,500人。截至去年十月，已登记的露宿者人数为 606 人。但一些帮助露宿者的社区组织表示，这些数字可能并不反映现实，因为许多人宁愿不登记。周日，香港部分地区的气温低至 8 摄氏度（46.4 华氏度）。天气预报员早前警告称，一股冷锋将穿过中国南部沿海地区，预计周一早上香港市区的最低气温约为 11 度。到周三，也就是蛇年的第一天，气温将攀升至 13 度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296364/hong-kongs-homeless-flock-shelters-some-left-shivering-streets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关在手提包中发现“太空油”，两名学生被指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296361/2-students-charged-over-space-oil-found-handbag-hong-kong-customs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 22:22海关表示，这两名年龄分别为 18 岁和 19 岁的女子经中国客运码头抵达该市。照片：Dickson Lee香港海关人员在尖沙咀渡轮码头发现一名学生携带疑似含有新兴毒品“太空油”的电子烟，两名学生因此被起诉。海关周日表示，两名分别为 18 岁和 19 岁的年轻女性前一天经广东道中国客运码头抵达香港。海关人员在例行检查中，在该 18 岁少女的手提包中发现疑似含有太空油的电子烟。海关人员调查后，两名学生被捕。这种麻醉品通常包装在电子烟胶囊中，含有麻醉剂依托咪酯，对使用者的身心健康构成风险。海关展示在该案中作为证据查获的电子烟。图片：讲义该两名学生被共同控一项管有第1部毒药的罪名。根据《药剂业及毒药条例》，任何人除按照有关条文外管有毒药表第1部所列药物，即属违法。一经定罪，最高可被判罚款10万港元（12,840美元）及监禁两年。该案件定于周一在九龙城法院审理。本月初，警方还拘捕了一名男子，他涉嫌管有电子烟胶囊，经检测对太空油呈阳性反应，这是警方首次使用快速检测试剂盒拘捕此类男子。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296361/2-students-charged-over-space-oil-found-handbag-hong-kong-customs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最高领导人发出 130 条新年祝福，胡锦涛、朱镕基位列其中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3296360/hu-jintao-zhu-rongji-list-chinas-top-leaders-send-130-lunar-new-year-wishes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 22:25去年 9 月 30 日，在北京举行的国庆招待会上，国家主席习近平与前总理温家宝一起举杯庆祝。温家宝是最近几天受到最高领导层问候的退休老人之一。图片来源：路透社在农历新年来临之际，中国高层领导向 100 多名退休的共产党高级干部和国家领导人致以问候。据国家通讯社新华社报道，最近几天，国家主席习近平和其他国家领导人亲自或委托他人亲自看望了 130 名前官员。受到表彰的人包括 2003 年至 2013 年担任中国国家主席的胡锦涛，以及在 1990 年代率先实施开创性经济政策的前总理朱镕基。新华社公布的受表彰名单上还包括中国最高政治顾问机构全国政协前主席李瑞环和与胡锦涛共事的前总理温家宝。香港回归后首位特首董建华也位列其中，他在香港回归后任职八年1997 年，中国恢复了对台湾的主权。看望退休干部是共产党长期以来的春节传统。据新华社报道，退休干部们对党的工作表示赞赏，并表示党中央团结一心“沉着应对挑战……圆满完成全年经济社会发展主要目标”。今年，中国正准备迎接一年一度的最大节日——从 1 月 28 日开始的为期八天的长假。春节之际，中国正应对经济挑战和地缘政治不确定性，同时加倍加强国内反腐力度。随着美国总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 再次发起“美国优先”运动，北京也准备应对与美国在贸易、军事和高科技领域（包括半导体和人工智能）日益激烈的竞争措施。数月来，中国经济一直在努力应对青年失业率高企和投资情绪疲软的问题，同时还面临着出生率下降和人口老龄化迅速等人口挑战。分析人士预计，在去年年底出台一系列重磅政策提振后疫情时代经济之后，中国将在实现 2024 年 5% 的增长目标后采取更强有力的措施来促进经济增长。习近平在上周二的新年招待会上表示，中国今年将采取更加积极的宏观经济政策，带头推动高科技自力更生，以维持经济复苏。北京方面还表示，习近平标志性的反腐运动不会松懈。这场运动于 2012 年底启动，目前已从经济和金融领域扩展到体育、公共卫生和军事领域。作为中央军委主席，习近平最近几天还视察了解放军部队。据新华社报道，中央军委副主席张又侠和何卫东也进行了类似的视察。周五，习近平来到位于东北城市沈阳的解放军北部战区司令部，视察了战备和执勤情况，并向前线士兵致以慰问。他敦促部队做好战斗准备，及时有效处置突发事件，维护国家安全和社会稳定。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3296360/hu-jintao-zhu-rongji-list-chinas-top-leaders-send-130-lunar-new-year-wishes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗与塔利班呼吁在喀布尔高层会谈中加强联系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3296362/iran-taliban-call-more-ties-high-level-kabul-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 22:35阿富汗外交部长阿米尔汗·穆塔基（右）周日在喀布尔外交部与伊朗外长阿巴斯·阿拉格奇握手。 照片：法新社伊朗和阿富汗呼吁加强合作，德黑兰外交部长周日访问喀布尔，这是自 2021 年塔利班接管以来访问阿富汗首都的最高级别伊朗官员。伊朗外交部长阿巴斯·阿拉格奇在为期一天的访问中会见了阿富汗外长阿米尔汗·穆塔基和塔利班政府总理哈桑·阿洪德，讨论了邻国之间在移民和水资源等问题上存在分歧的关系。阿富汗外交部发表声明称，双方讨论了经济合作、阿富汗移民在伊朗的状况、边界问题和水权问题。据伊朗的一份声明称，阿拉格奇在与穆塔基的会谈中称赞了两国的经济、贸易和政治关系，并补充说，他希望“在这次访问期间，我们将能够根据双方的国家利益进一步扩大联系”，强调安全和经济领域。阿富汗外交部表示，穆塔基“表示希望阿拉格奇对喀布尔的访问将为两国关系创造进一步发展势头，并将两国关系带入新阶段”。塔利班政府首脑毛拉穆罕默德·哈桑·阿洪德（右）周日在喀布尔会见伊朗外交部长阿巴斯·阿拉格奇（中）。图片：EPA-EFE在塔利班推翻美国支持的政府后，许多国家关闭了驻喀布尔的大使馆或降低了外交关系级别，但伊朗一直与阿富汗的新统治者保持着积极的外交关系，尽管它尚未正式承认塔利班政府。多年来，几个伊朗代表团访问了阿富汗，包括一个议会代表团，于 2023 年 8 月访问了阿富汗，讨论水权问题。近年来，两国因水资源以及在赫尔曼德河和哈里鲁德河上修建水坝而紧张局势加剧。据阿富汗外交部声明称，阿拉格奇表示，水资源和移民问题要求扩大合作，并呼吁全面执行双边水条约。穆塔基说，该地区正遭受气候变化引起的干旱，塔利班当局“正试图确保水到达伊朗-阿富汗边境的两侧”边框。周日，在阿尔巴尼亚沿海城镇圣金，阿富汗移民在海边玩耍，希望能够前往美国。图片：路透社穆塔基和阿洪德还呼吁改善伊朗境内阿富汗移民的处境，让他们“有尊严地”返回阿富汗。从伊朗返回的阿富汗人指责伊朗当局骚扰、非法驱逐和身体虐待。伊朗总统马苏德·佩泽什基安表示，德黑兰正在“以尊重的方式”将非法国民遣返回国。伊朗与阿富汗有 900 多公里的边界，这个伊斯兰共和国是世界上最大的难民国之一，其中大部分是逃离数十年战争的阿富汗人。自塔利班掌权以来，阿富汗移民的流动有所增加。9 月，伊朗媒体宣布将在与阿富汗接壤的东部边境 10 多公里处修建一堵墙，这是移民的主要入境点。官员当时表示，加强边境防御的其他方法包括设置铁丝网和注水沟，以打击“燃料和货物走私，特别是毒品”，并防止“非法移民”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3296362/iran-taliban-call-more-ties-high-level-kabul-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刚果民主共和国东部战火蔓延，联合国计划召开紧急会议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3296358/intense-combat-nears-eastern-dr-congo-un-plans-urgent-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3296358/intense-combat-nears-eastern-dr-congo-un-plans-urgent-meeting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嫦娥八号月球探测任务首次获得中国私营部门机器人助力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3296324/change-8-moon-mission-first-get-robotic-boost-chinas-private-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3296324/change-8-moon-mission-first-get-robotic-boost-chinas-private-sector?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五名香港人因拘留公寓内一名女子而受到指控，该女子随后死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296357/five-hongkongers-charged-over-detention-woman-found-flat-who-later-died?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 21:16该名女子在油麻地广华医院被宣告死亡。图片：Warton Li五名香港人被控非法拘禁一名女子近一个月，据称受害人被发现在一间单位内，脸部和身体有瘀伤，随后在医院死亡。另外两人也因涉嫌帮助嫌疑人而被捕。警方周日表示，他们上周三收到一份报告，称一名 40 岁女子在佐敦文汇街的一个单位内昏倒。她同一天在油麻地广华医院被宣布死亡。初步调查显示，受害人自上个月底以来一直被非法拘禁在该单位。一名消息人士告诉《南华早报》，上个月底，这名女子因未偿还 12 万港元（15,400 美元）的贷款而被从其位于屯门的家中带到该单位。知情人士说，这名女子的男友被要求支付账单，并获准在公寓里陪她两天。他发现她于周三下午 5 点 30 分昏倒，并叫了救护车。她于下午 6 点 15 分去世。消息人士称，该女子面部和身上有瘀伤。她也是一名吸毒者和患有癫痫症的人。警方正在等待进一步的毒理学分析，以确定确切的死因。油尖警区重案组警员于周四在牛头角、长洲和元朗拘捕三男两女，年龄均介乎29至41岁。该五人被控非法拘禁，将于周一在九龙城法院提堂。一名分别为36岁和37岁的男子和一名女子也因涉嫌帮助另外五人而被捕。两人已获保释，并须于下个月向警方报到。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296357/five-hongkongers-charged-over-detention-woman-found-flat-who-later-died?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列阻止巴勒斯坦人返回加沙北部家园</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3296352/israel-blocks-palestinians-returning-home-northern-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 20:25周六，巴勒斯坦家庭在加沙中部等待从加沙地带南部返回加沙地带北部。图片：EPA-EFE周日，数万名巴勒斯坦人在路上等候返回加沙北部的家园，他们对以色列在指控哈马斯违反停火协议后拒绝开放过境点表示不满。在第二次交换被关押在加沙的以色列人质和被关押在以色列监狱的巴勒斯坦囚犯的第二天，这次延误凸显了哈马斯与以色列之间停火的风险，这两个极端组织在一系列加沙战争中一直是对手。目击者称，在加沙中部地区，一队队人沿着通往北部的主要道路等候，有的开车，有的步行。“人山人海”地等待着返回加沙市和北部的信号，人们受够了，他们想回家，”来自加沙市的流离失所者 Tamer Al-Burai 说道。 “这就是签署的协议，不是吗？”“许多人根本不知道他们家乡的房子是否还在。但不管怎样，他们都想走，他们想在房屋废墟旁搭起帐篷，他们想要有家的感觉，”他通过聊天应用程序告诉记者。周日，目击者称，许多人在萨拉赫丁路（一条南北向的主要干道）和通往北部的沿海公路上过夜，等待经过横跨加沙地带中部的 Netzarim 走廊的以色列军事阵地。周六，一名儿童在一旁看着巴勒斯坦人等待获准返回加沙北部的家园。图片：路透社车辆、卡车和人力车上满载着床垫、食物和帐篷，这些帐篷曾经在飞地中部和南部地区为他们提供了一年多的庇护，而志愿者则在分发食物和水。根据与埃及和卡塔尔调解人达成并得到美国支持的协议，以色列本应允许从北部家园流离失所的巴勒斯坦人返回家园。但以色列表示，哈马斯未能交出一份详细说明哪些预定释放的人质还活着的名单，也未能交出在 2023 年 10 月 7 日哈马斯袭击以色列期间被劫持的以色列妇女 Arbel Yehud，这意味着它违反了协议。以色列在一份声明中表示，因此，加沙地带中部的检查站将不会开放，以允许过境进入加沙地带北部。哈马斯发表声明，指责以色列拖延并追究其责任。周六，美国总统唐纳德·特朗普指示美国军方释放 2,000 磅重的炸弹，他的前任乔·拜登曾下令停止向以色列运送这些炸弹，因为担心它们会对加沙平民造成影响。周六，数万人等待返回加沙北部和他们的家园，无论家园是否被拆毁。图片来源：EPA-EFE他还呼吁埃及和约旦暂时或永久接收更多来自加沙的巴勒斯坦人，并表示“我们应该清理整个加沙”。“这里简直就是一个拆迁现场，几乎所有东西都被拆毁了，人们在那里死去，”他在与约旦国王阿卜杜拉通话后告诉记者。控制加沙的巴勒斯坦激进组织哈马斯的一名官员对这番言论表示怀疑，这与巴勒斯坦人长期以来对被永久赶出家园的担忧如出一辙。哈马斯政治局成员巴塞姆·纳伊姆表示，巴勒斯坦人“不会接受任何提议或解决方案，即使[此类提议]看起来像是打着重建的幌子提出的良好意图”。Al-Awda 医院的官员说，以色列士兵开枪打伤了四人，显然是想阻止人们离开家园。关闭。以色列军方警告巴勒斯坦人不要接近其在加沙的阵地，并表示士兵已多次鸣枪警告，但表示“截至目前，我们尚未发现枪击事件对嫌疑人造成任何伤害。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3296352/israel-blocks-palestinians-returning-home-northern-gaza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>要真正让美国再次伟大，特朗普必须在两件事上取得成功</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3296029/truly-make-america-great-again-trump-must-succeed-two-things?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3296029/truly-make-america-great-again-trump-must-succeed-two-things?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这里很有趣”：居民称赞香港北角新木板路</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296353/its-lot-fun-here-residents-praise-new-boardwalk-hong-kongs-north-point?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 20:34期待已久的东岸木板路西段位于东区走廊下方，是耗资 65 亿港元的海滨改善计划的一部分。照片：Sam Tsang周日，香港居民冒着严寒在北角新修建的一段木板路上跑步、溜冰和散步，许多人对高架道路下的宽阔步道和风景如画的海滨景色赞不绝口。期待已久的东岸木板路西段位于高架东区走廊下方，长 1.1 公里（1,203 码），是耗资 65 亿港元（8.373 亿美元）的海滨改善计划的一部分。北角段被认为是政府努力建设一条 13 公里长的行人友好型海滨长廊的重要组成部分，该长廊连接西边的坚尼地城和东边的筲箕湾。尽管香港天文台在当天早些时候发布了寒冷天气警告，但《南华早报》在周日晚上观察到仍有大量居民使用木板路。居民们沿着木板路散步、跑步和骑自行车，木板路设有自行车和行人。其中就有 11 岁的 Jessie Chong，她和妹妹 Kayla 穿着轮滑鞋滑行，而她们的父母则在拍照。“我觉得它真的很漂亮，”Jessie 说。“它好大。”Chong 的母亲，40 岁的 Rita Shan，在北角长大，后来搬到了城市的另一个地方，但大约七年前和家人一起回到了这里。“我觉得这里很有趣，”Shan 说。 “孩子们可以玩耍，父母可以四处走走。”她补充说，高架道路意味着即使外面下雨或炎热，一家人仍然可以下来享受海滨长廊。23 岁的柴湾居民 Cherry Wong 表示，她认为行人和自行车共享的通道对香港岛来说是一个优势，她喜欢能够沿着海边散步，而不是在车流和建筑物之间行走。她的男朋友、21 岁​​的大学生 Vincent Ng 也称赞了木板路的布局。“我认为它很舒服，因为它很宽敞，风景也很好，”他说。西段长700米，由油街延伸至糖水道，与现有的长400米的北角海滨长廊相连。图片：Sam Tsang整个木板路项目于2021年启动，全长约2.2公里，跨度至少10米，分为西段和东段。西段长700米，从油街延伸至糖水道，与现有的400米长的北角海滨长廊相连。东段长1.1公里，从北角电照街延伸至鰂鱼涌海裕街，预计将于今年下半年分阶段通车。木板路的其他特色包括部分路段可用作移动桥梁，而其他区域则可让居民直接走到水边。《南华早报》还看到了现代化的健身器材，例如带LED灯的固定自行车，以及挤满儿童的攀岩区。但并非所有人都对结果感到满意。 20 岁的 Matthew Pon Pak-hei 和他同为 20 岁的女友 Wincy Chan 一起散步，他说他预计会看到更多人使用海滨长廊，他宁愿去中环海滨区。“中环海滨的景色更好，氛围也更好，”家住将军澳的 Pon 说道。现年 48 岁的股票经纪人 Marvin Leung 已在北角居住了 30 年，他说，虽然他喜欢自行车和跑步者共用道路的想法，但他希望能有更多的标志，避免人们撞到彼此。但总的来说，他说，他期待该项目经过多年规划后终于完工。“我已经期待这一天超过 10 年了，”他说。“他们终于实现了。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296353/its-lot-fun-here-residents-praise-new-boardwalk-hong-kongs-north-point?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国拘捕一名英国男子，调查“山丘女士”案件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296350/thailand-detains-british-man-lady-hills-mystery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 19:55一辆卡车驶过英国约克郡山谷的斯塔福德，2004 年，拉姆杜安·阿米蒂奇的尸体就是在这里被发现的。照片：dpa泰国当局拘留了一名泰国女子的英国丈夫，她的尸体 20 多年前在英国偏远的山区被发现。拉姆杜安·阿米蒂奇（原姓 Seekanya）的尸体在 2017 年被发现。 2004 年，徒步旅行者在约克郡山谷发现了她。但她的身份仍未确定，只知道她被称为“山中女士”，这个谜团一直持续到 2019 年警方再次呼吁，导致她在泰国的家人挺身而出。泰国移民警察称，一名 62 岁的英国男子周五因违反签证条件在西部北碧府的一所房子里被拘留。移民警察在周六的一份声明中表示：“移民官员决定吊销他的签证，并将他拘留，之后泰国将开展下一步国际合作打击犯罪行为。”泰国官员和北约克郡警方证实，该男子是 Lamduan 的丈夫 David Armitage。负责调查 Lamduan 死亡事件的北约克郡警方去年派出一队侦探前往泰国，在通过 DNA 测试确认了 Lamduan 的身份后，与 Lamduan 的家人见面。周六，一位发言人表示，北约克郡警方知道阿米蒂奇在泰国被拘留。“如果阿米蒂奇先生被驱逐出境，我们理解他将可以选择去哪里，包括返回英国，”发言人说。“如果发生这种情况，我们将再次尽一切努力与他谈论调查情况。”据英国广播公司报道，警方不确定三个孩子的母亲拉姆杜安是如何死亡的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296350/thailand-detains-british-man-lady-hills-mystery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰缅边境为何成为诈骗团伙针对中国公民的枢纽</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296308/why-thailand-myanmar-border-became-hub-fraud-gangs-preying-chinese-nationals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296308/why-thailand-myanmar-border-became-hub-fraud-gangs-preying-chinese-nationals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港激进艺术家声称，他因要求支付就餐费用而被麦当劳解雇</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296349/hong-kong-activist-artist-claims-mcdonalds-sacked-him-after-call-mealtime-pay?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 19:32Luke Ching 表示，他周日早上被告知合同已被终止。照片：Instagram/@lukechinghk一位以倡导劳工权利而闻名的香港艺术家声称，他因呼吁员工就餐时间获得报酬而被麦当劳解雇，原因是他违反了这家快餐连锁店的社交媒体规则。53 岁的 Luke Ching Chin-wai 是一名兼职清洁工，曾在大埔财富中心商场的一家麦当劳门店工作了六个月。他说，他在周日早上被告知他的合同已被终止。《南华早报》未能立即证实此举的原因，并已联系麦当劳征求意见。Ching 上周给公司首席执行官写了一封公开信，建议公司恢复员工就餐时间工资，这项政策已于 2009 年废除。他还在网上发布内容支持做出改变。在《明报》发表的公开信中，他说，扣减员工一小时工资的做法是“不公平的”。在八小时轮班期间，如果员工没有在用餐时间用餐，每小时工资实际上将从45港元（5.8美元）降至39.38港元，比最低工资低60港仙。他告诉《南华早报》：“那位不愿透露姓名的高管告诉我，我没有被解雇，但公司决定终止雇佣关系。”“她给我的信没有说明原因。我只是被告知，我违反了有关员工使用个人社交媒体平台的政策。”Ching在Instagram上有21,000名粉丝。“我想强调的是，我们之间的谈话一点也不对抗。她是一个非常好的人，我很感谢她花时间与我交谈，”他说道。程先生表示，他无法将写给首席执行官黎伟思的信上传到公司专为员工表达意见而设计的应用程序中，因此他通过电子邮件将其发送给管理层，并于上周公开。“我发送电子邮件两天后，今天早上给我解雇信的那位高管来到餐厅。她非常好，和我聊了至少一个小时，听取了我的意见，”他回忆道。第一次见面后，Luke Ching 继续在社交媒体上发帖，包括一个视频，他用麦当劳的调味品摆出饭碗和时钟的形状，并配上标题“用餐工资”。Luke Ching 以从事蓝领工作而闻名，他的艺术作品主要关注社会和政治问题。照片：Instagram/@lukechinghk他还为本地独立乐队 My Little Airport 的一首歌创作了新歌词，他说：“我也在麦当劳工作过……卫生口罩是员工自掏腰包买的……我们什么时候能拿到午休工资？”程先生以从事蓝领工作而闻名，他的艺术作品以社会和政治问题为主题。他也被视为工人权利的倡导者。在这家快餐连锁店工作之前，程先生曾在港铁公司工作。在为该公司提供清洁服务的承包商工作时，他呼吁提高工资。他的其他工作包括在肉店和杂货店连锁店 Qiandama 和香港迪士尼乐园工作。程先生表示，在担任各种职务期间，他总是在社交媒体上发表自己的意见，不仅评论公司，还评论顾客和他遇到的情况。他说，最近麦当劳为纪念其在港半个世纪而举办的宣传活动让员工们苦不堪言。“一个知名品牌成立50周年是值得庆祝的。九块麦乐鸡每人10元，吸引了大批顾客。然而，在幕后，厨房员工却忙得不可开交。我和一位同事负责处理所有厨房和店面的垃圾，”他说。“当一个人去吃午饭时，其他人的工作量就会增加，因为没有多余的人手来填补空缺。由于没有用餐工资，很多同事匆匆吃完饭就回去上班，或者干脆放弃休息。”今年农历新年期间，这家快餐巨头花费逾一千万港元为一万名员工发放“利是”红包，以纪念公司在港经营半个世纪。同时，为庆祝公司成立半个世纪，公司将于2月10日起，在亚洲国际博览馆举行为期三晚的员工年会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296349/hong-kong-activist-artist-claims-mcdonalds-sacked-him-after-call-mealtime-pay?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>