<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2025 09:16:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普与石破茂的会谈可能会“抑制”北京和东京之间的发展势头</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3298480/trump-ishiba-talks-may-put-brakes-momentum-between-beijing-and-tokyo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3298480/trump-ishiba-talks-may-put-brakes-momentum-between-beijing-and-tokyo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港汇丰银行慈善基金会在不同成长阶段培育下一代</title>
      <link>https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/topics/being-there-those-need/article/3298453/hongkong-bank-foundation-nurtures-next-generation-different-stages-their-growth-journeys?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/topics/being-there-those-need/article/3298453/hongkong-bank-foundation-nurtures-next-generation-different-stages-their-growth-journeys?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因担心关闭，香港嘉禾影业将下调电影票价</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3298513/hong-kongs-golden-harvest-slash-movie-ticket-prices-amid-closure-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.13 16:06位于尖沙咀的嘉禾海汇电影院。照片：Jelly Tse香港大型连锁影院嘉禾影业宣布将把票价降至 20 港元（2.60 美元）。一个月前，该公司暂停售票，引发人们担心该公司可能成为电影业下一个缩减规模或倒闭的公司。但一位业内代表周四表示，降价未必能扭转该行业的困境，票价收入的减少也可能阻碍未来的电影制作。嘉禾影业网站本周发布的公告显示，从周六开始，部分票价将降至 20 港元起。“从 2 月 15 日起，嘉禾影院将在所有影院推出‘最实惠’票价，以感谢所有影迷多年来的支持，”它说。IMAX 电影票价将从 65 港元起，部分学生票价将低至 30 港元。对于老年人，票价将从20港元。公告还表示，每周三所有2D电影40港元的热门促销活动将继续进行，网上购买的门票将免收手续费。该公司补充说，还会定期提供小吃店和会员优惠。该公司表示：“我们希望与电影迷一起提供‘最实惠’的吃喝玩乐体验，共同享受大屏幕的乐趣。”今年1月，嘉禾戏院引发担忧，因为其几家门店的门票在1月11日后无法购买。但这种担忧并没有持续多久，因为几个小时后门票销售又恢复了。根据其网站，其位于南昌V Walk购物中心的电影院在去年12月26日关闭后仍“暂时关闭”。2024年，至少有9家电影院停止运营，其中包括嘉禾在启德和南昌运营的两家。其他获批准的影院包括九龙城的艺景电影院、海怡半岛的MCL戏院、朗豪坊的Cinema City以及九龙湾国际展贸中心的The Metroplex。电影制作人田启文承认较低的票价可能会吸引观众，但他对票价对行业的长期影响持保留态度。“较低的票价是一个好的开始，但并不一定意味着水涨船高，”他说。他表示票价只是影响观众人数的一个因素，电影质量才是最重要的。“你还是需要拍好电影，”他说。“如果一部电影很糟糕，即使是免费的，人们也不会看。”田启文还表示担心票价收入减少会给发行商和其他电影院带来压力，可能会阻碍未来的电影制作。他表示，票价普遍下调并不意味着发行商会接受较少的收入份额，并补充道低成本模式引发了人们对整个行业财务可行性及其对电影制作的长期影响的质疑。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3298513/hong-kongs-golden-harvest-slash-movie-ticket-prices-amid-closure-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飞机起火后韩国禁止在飞机上充电</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3298503/south-korea-ban-flight-power-bank-charging-after-plane-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.13 15:371 月 28 日，消防员在韩国釜山金海机场扑灭一架釜山航空飞机起火。照片：韩联社通过路透社上个月釜山航空一架飞机发生火灾后，韩国交通部周四宣布了加强航空安全规则的措施，其中包括限制航班上允许携带的便携式电池的数量和类型。这些措施于 3 月 1 日生效，此前空客1 月 28 日，韩国釜山航空一架准备飞往香港的飞机在韩国南部金海国际机场起火。根据新的安全措施，乘客可以携带最多五块 100 瓦时的便携式电池，超过 160 瓦时的电池不得登机。交通部在一份声明中表示，安全检查将包括检查电池的数量和类型，并禁止在飞机上为便携式电池充电。与上周釜山航空已经做出的类似决定一样，交通部表示将禁止乘客将充电宝和电子烟放在行李舱头顶的行李箱中。交通部表示，这一决定是为了解决人们对便携式电池可能发生火灾的担忧，不过釜山航空飞机起火的原因尚未确定。一名乘务员首先在飞机左后方的头顶行李箱中发现了火灾。该航空公司表示，飞机已完全恢复运行。机上所有人员均已安全撤离。全球航空标准规定，不得将电池放在托运行李中，因为如果电池因损坏或制造缺陷而发生短路，可能会引发剧烈火灾。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3298503/south-korea-ban-flight-power-bank-charging-after-plane-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国战机被指向南海巡逻的澳大利亚飞机投掷照明弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3298498/chinese-jet-accused-dropping-flares-near-australian-plane-patrolling-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.13 14:52澳大利亚指责一架中国歼-16战斗机在南海巡逻的澳大利亚军机附近投掷照明弹。图片：AP
澳大利亚对中国周二在南海对澳大利亚海上巡逻队采取的“不安全和不专业”行动表示担忧。澳大利亚国防部在一份声明中表示，一架澳大利亚皇家空军 P-8A 海神海上巡逻机正在南海进行例行侦察巡逻，当时一架中国解放军歼-16 战斗机在澳大利亚皇家空军 P-8A 飞机附近发射了照明弹。“这是一次不安全和不专业的动作，对飞机和人员构成了风险，”声明说，并补充说没有造成人员伤亡。澳大利亚国防部还指出，一个中国海军特遣队正在澳大利亚北部行动。一艘中国人民解放军海军护卫舰、巡洋舰和补给舰进入了澳大利亚的海上通道，江凯级护卫舰国防部周四在另一份声明中表示，衡阳号正在穿越澳大利亚北部海域。“澳大利亚尊重所有国家根据国际法行使航行和飞越自由的权利，正如我们希望其他国家也尊重澳大利亚这样做的权利，”该声明说。这次空中事件是中澳在亚洲日益激烈的空域和航道上发生的一系列事件中的最新一起。2024 年，一架中国战斗机被指控在国际空域拦截一架澳大利亚海鹰直升机，并在其飞行路径上投掷照明弹。2023 年，一艘中国驱逐舰被指控在日本附近海域用声纳脉冲轰炸潜水的澳大利亚海军潜水员，造成轻伤。这些潜水员当时乘坐的是澳大利亚海军护卫舰 HMAS Toowoomba，该舰的任务是支持日本专属经济区的制裁执法工作区。法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3298498/chinese-jet-accused-dropping-flares-near-australian-plane-patrolling-south-china-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国研究将冲绳追溯至孔子的故乡 引起日本关注</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3298483/chinese-study-tracing-okinawan-roots-home-confucius-hits-nerve-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.13 15:03冲绳县知事参观了琉球王国的墓地。1879 年，琉球王国被日本吞并，成立了冲绳县。一项新研究表明，琉球岛民的祖先大多来自中国山东省。图片来源：共同社一项由中国牵头的基因研究为现代东亚人来自何处的祖先之谜提供了新的线索，但它也有可能加深冲绳的政治裂痕。冲绳是日本最南端的县，也是美国长期驻军的所在地。这项研究于 2 月 3 日发表在同行评议期刊《自然通讯》上，表明冲绳人祖先的起源主要可以追溯到中国东部省份山东，即孔子的诞生地。这一发现被中国官方媒体大肆报道，但它们有可能加剧东京和北京之间本已紧张的关系。这项研究由中国科学院的傅巧梅教授牵头，分析了山东 11 个考古遗址 85 个个体的核基因组，这些个体的年代可追溯到 6,000 至 1,500 年前。研究显示，75%琉球岛民（现今冲绳人的远亲）祖先的一部分起源于 4600 至 4000 年前的龙山时期的山东，并与该地区的土著绳纹相关血统混合。基因混合主要发生在 1600 至 1400 年前的中国隋唐时期或之后，尽管最早的祖先联系可以追溯到孔子时代。这种混合发生在以前孤立的种群杂交时，从而产生来自多个来源的种群。“这项研究填补了了解东亚遗传历史的关键空白，”傅莹对官方媒体表示，并将这项研究定性为回答“现代东亚人来自哪里这一基本问题”的关键。这项研究发表之际，冲绳的不满情绪正在酝酿之中，长期以来，活动人士一直在那里抗议。寻求更大的自治权——或者彻底独立于日本。尽管冲绳只占日本领土的不到 1%，但却拥有该国 70% 以上的美国军事基地。数十年来，冲绳一直在努力应对与嘉手纳空军基地等美国设施有关的犯罪、事故和环境破坏的抗议活动。在日本的社交媒体平台上，这项研究再次引发了人们对冲绳与日本的文化和政治分离的敏感问题。一名在网上分享这项研究并声称自己有中国血统的人遭到另一名用户对其真实身份的质疑。在《论语》中，孔子曾感叹：“吾道无进，吾当乘筏而浮”。虽然这些想法长期以来可能被视为玩笑，但新发现表明，它们可能描述了山东移民前往琉球群岛或其他目的地的古代航行。这项研究有可能加剧中日紧张局势，而东海领土争端和北京反对美国在该地区驻军已使这种紧张局势进一步加剧。尽管这项研究避免了公开的政治评论，但中国官方媒体，包括《人民日报》和新华社，都在冲绳领导人再次呼吁减少美国军事足迹之际，重点报道了这一发现。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3298483/chinese-study-tracing-okinawan-roots-home-confucius-hits-nerve-japan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台中百货大楼爆炸造成4人死亡，至少10人受伤：台湾媒体</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3298493/4-dead-and-least-10-injured-taichung-department-store-blast-taiwan-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.13 14:23台湾台中市一家百货公司发生爆炸，据报道至少造成 4 人死亡，10 人受伤。图片：讲义据当地媒体报道，周四，台湾台中市一家商场发生严重爆炸，造成至少 4 人死亡，至少 10 人受伤。台中市市长吕秀燕表示，爆炸造成至少 4 人死亡。台湾中央通讯社报道，爆炸发生在上午 11:30 左右，地点是台湾高档百货公司新光三越百货。据报道，目击者称，可能有 4 人从商场 12 楼被炸飞。台中消防局表示，周四发生的爆炸可能是与拆除工作有关的煤气爆炸。照片：讲义台中消防部门表示，商场 12 楼正在进行的翻修拆除工作可能导致疑似煤气爆炸。救援任务正在进行中，该市消防部门已派出至少 62 名消防员和 27 辆消防车。更多内容请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3298493/4-dead-and-least-10-injured-taichung-department-store-blast-taiwan-media?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新闻工会主席对前雇主提起私人诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298495/hong-kong-press-union-head-launches-private-prosecution-against-ex-employer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.13 14:42香港记者协会主席郑婉婷出庭受审。照片：Edmond So香港记者协会会长指责《华尔街日报》因其在工会中的角色而解雇她，在劳工处拒绝提出指控后，该会长已对其前雇主提起私人诉讼。东区法院周四首次听取郑家瑜作证，称道琼斯出版公司（亚洲）因她行使作为工会干事的权利而解雇她，这违反了《雇佣条例》。郑女士曾是《华尔街日报》的记者，直至 2024 年 7 月 17 日被解雇。她还对前雇主提出第二项指控，指控其在同年 6 月 21 日至 22 日期间阻止或妨碍她行使成为工会干事的权利。《南华早报》获悉，在郑女士告知公司她将参加香港记者协会主席竞选后，前雇主曾向她施压，要求她退出。最终，她于 6 月 22 日当选为主席。法庭获悉，郑女士于去年 11 月向劳工处投诉道琼斯，但在该公司向律政司寻求法律建议后，当局最终决定不起诉该公司。道琼斯预计将于周四提出抗辩，但其法律代表赖志文告诉主审法官苏文龙，该方需要更多时间让香港司法管辖区以外的利害关系人参与此案。Selina Cheng已对《华尔街日报》提起私人诉讼。图片：李迪生律政司律师亦申请将案件延期八周，并表示律政司需决定是否介入诉讼程序。但代表郑文杰的资深大律师Nigel Kat反对长时间延期，称郑文杰已向律政司提交相关证据，而案件涉及公众利益。首席裁判官苏文杰批准申请，并下令于4月22日举行下次聆讯。《裁判官条例》第14条容许居民提出刑事投诉，但律政司司长可介入接手或中止案件。这项权利源自香港从前英国殖民政府继承的普通法制度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298495/hong-kong-press-union-head-launches-private-prosecution-against-ex-employer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰稀土：特朗普想要获得的 5000 亿美元战争奖品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298496/ukraines-rare-earths-us500-billion-war-prize-trump-wants-secure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298496/ukraines-rare-earths-us500-billion-war-prize-trump-wants-secure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中俄战争期间，乌克兰在喀尔巴阡山建造价值 14 亿美元的度假胜地</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3298470/amid-russia-war-ukraine-building-us14-billion-holiday-resort-carpathian-mountains?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.13 14:45乌克兰喀尔巴阡山脉的一名滑雪者。照片：Shutterstock乌克兰可能正在抵御俄罗斯的全面入侵，但一个全新的度假胜地正在西喀尔巴阡山脉形成。它将提供 25 家酒店，拥有超过 5,000 间客房，位于配备缆车和一系列滑雪道的滑雪区，占地 127 公顷。建在利沃夫地区的 Volosyanka 村附近，这里的山脉海拔约为 1,200 米。乌克兰正处于战争之中，战争仍然造成平民伤亡，尤其是在其东部，但令人放心的是，度假村综合体靠近波兰边境，喀尔巴阡地区几乎没有遭受任何俄罗斯导弹或无人机袭击。乌克兰西部的沃洛相卡村，该地区以滑雪胜地而闻名，该地区正在建设一个拥有 25 家酒店、投资 14 亿美元的度假村。图片：Shutterstock乌克兰西部沃洛相卡 (Volosyanka) 现有的扎哈尔别尔库特 (Zakhar Berkut) 度假村的滑雪缆车顶部，这里正在建造一个拥有 25 家酒店的度假村。图片来源：Shutterstock该项目由奥地利专家支持，预计耗资超过 14.5 亿美元。“第一家酒店综合体的建设是实施国际全年度假村整体概念的重要战略阶段，”Okko 集团老板 Vaysl Danylyak 表示。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3298470/amid-russia-war-ukraine-building-us14-billion-holiday-resort-carpathian-mountains?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“最酷爷爷”王德顺，哪吒2配音演员，用激情对抗年龄</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3298392/china-coolest-grandpa-wang-deshun-voice-actor-ne-zha-2-employs-passion-defy-age?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.13 14:00被誉为中国“最酷爷爷”的王德顺再次成为众人焦点，他在动画大片《哪吒之魔童降世》中为一个反派角色配音。照片：南华早报/微博/抖音随着中国动画大片《哪吒之魔童降世》打破票房纪录并获得评论界一致好评，有消息称，该片主要反派角色的配音演员是被誉为中国最酷爷爷。89 岁的演员兼模特王德顺在这部热门动画片中饰演无量仙翁，许多人认为他与这个角色非常相配，无量仙翁最初看起来和蔼可亲，但后来却被发现是一个野蛮而有野心的角色。王德顺以抗衰老精神和健美体型闻名全国。2015 年，79 岁的王德顺在中国时装周上赤裸上身走秀，在网上引起了很多人的惊叹。王德顺在中国电影和电视剧中扮演过各种各样的角色。照片：yzwb.net这位八十多岁的老人过着多姿多彩的生活。王德顺出生于中国东北辽宁省沈阳市，曾当过电车售票员和工厂工人，24岁时成为戏剧演员。四分之一世纪后，他感到自己的演艺生涯遇到了瓶颈，于是辞职，带着妻子和两个孩子搬到了北京。他开始锻炼身体，以便在舞台上准确地表达自己的身体表情。65岁时，王德顺学会了骑马，80岁时，在女儿的指导下，他成为了一名业余DJ。八十多岁的王先生通过严格的锻炼保持身材。图片来源：yzwb.net85岁的王健林成为中国最年长的获得飞行员执照的人。据cctv.com报道，就连民航局也因为王健林的年龄而对他的申请感到不知所措。但他向他们证明了自己完全有能力，在连续三个月每天学习八小时后，通过了两次严格的体检和所有考试。去年4月，王健林在上海时装周再次走上T台，看起来丝毫没有老去十岁的样子。“我32岁了，还没有他一半的精力，”一位网友说。王健林在许多经典中国电影和电视剧中扮演过角色，如2008年的《闯关东》、2010年的《剑侠情缘》和2015年的《重返二十岁》。他还为一个角色配过音2016 年中国奇幻动画电影《大鱼海棠》中的角色。王先生说，2022 年 6 月，他花了三天时间为无量仙翁这个角色配音。制作团队只提供了他需要表演的台词，他在对任何剧情都不知道的情况下为这个角色配音。这位多才多艺的 89 岁老人甚至接受过业余 DJ 的培训。图片来源：yzwb.net尽管王力宏为《哪吒2》中的反派配音，但一些人认为他才是主角哪吒。在两部电影中，这个勇敢坚韧的角色拒绝向命运屈服，与刻板印象和不公作斗争。同样，在现实生活中，王力宏也拒绝受社会规范的束缚。“我想做什么就做什么。永远不会太晚，”他说。据票房追踪机构猫眼专业版称，自 1 月 29 日上映以来，《哪吒2》在中国的票房已超过 90 亿元人民币（12 亿美元）。这部改编自中国神话故事的电影已成为中国票房最高的电影。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3298392/china-coolest-grandpa-wang-deshun-voice-actor-ne-zha-2-employs-passion-defy-age?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DeepSeek 推动深圳、昆山等中国地方政府采用人工智能</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3298486/deepseek-drives-ai-adoption-local-chinese-governments-shenzhen-kunshan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.13 14:00中国地方政府纷纷在其工作流程中采用DeepSeek的最新AI模型。图片：法新社中国越来越多的地方政府正竞相采用 DeepSeek 的人工智能 (AI) 模型来加强管理和治理，反映出人工智能在公共管理的低层级中的应用日益增多。广东省深圳市龙岗区政府已利用 DeepSeek 的最新模型来改善其 400 万居民的治理，该地区的面积比新加坡还大。这是中国第一个广泛采用这家初创公司低成本、高性能推理模型的区政府。官员表示，DeepSeek 上个月发布的 R1 模型自 2 月 8 日采用以来，在多个方面提高了治理效率。据《南方都市报》报道，龙岗区政府加班加点地将该模型部署到华为Ascend服务器上。据当地负责部署的官员称，当局“大胆地”将政府数据输入到模型中。据报道，龙岗区政府已在华为Ascend服务器上部署了DeepSeek的模型。图片：美联社照片据龙岗区政府网站报道，文字处理人工智能助手帮助节省了起草和校对文件的时间。报道称，过去，政府官员通常需要四到五分钟来校对 1,000 个汉字，但 DeepSeek 的模型可以在“几秒钟内”完成这一目标。在另一个应用中，DeepSeek 的模型已与该地区 230,000 个政府监控的监控摄像头结合使用，以简化寻找失踪人员的过程。据官方网站称，这些模型还用于分析公民的反馈，使政府能够快速确定他们最关心的问题。在全国范围内掀起对这家初创企业的狂热之际，中国地方政府纷纷接受DeepSeek的产品，这家初创企业被誉为中国抵御美国遏制其人工智能进步的努力的标志。各大云服务提供商以及中国三大电信运营商——中国移动、中国电信和中国联通——纷纷将DeepSeek的人工智能模型集成到他们的服务中。虽然中国各地的地方政府已经使用面部识别等人工智能技术进行城市管理实施了“智慧城市”解决方案，但DeepSeek的模型使他们能够在人工智能应用方面迈出新的一步。江苏省昆山市政府最近宣布已将DeepSeek模型集成到其电子政务系统中，允许各机构探索本地应用。例如，警方正在研究如何使用DeepSeek模型从大量数据中挖掘线索，而交通部门正在实施DeepSeek模型，以更好地预测交通流量。江苏宿迁市表示，正在与电商巨头京东的人工智能和云计算部门京东科技合作，通过当地政府的云平台部署DeepSeek。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3298486/deepseek-drives-ai-adoption-local-chinese-governments-shenzhen-kunshan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯输油管道计划搁置，中国对冲能源赌注</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3298490/china-hedges-its-energy-bets-russia-pipeline-plan-remains-hold?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.13 14:00尽管“西伯利亚力量”管道已经建成并投入运营，但从俄罗斯到中国的“西伯利亚力量”2号管道的建设却存在疑问。图片来源：路透社中国是世界最大的天然气消费国，去年其能源进口多元化，足以降低其对任何单一市场的风险敞口——分析师表示，此举降低了启动有争议的西伯利亚力量 2 号管道的短期可能性，该管道是与俄罗斯的联合项目。观察人士表示，北京可能会从美国购买更多液化天然气 (LNG)，以解决美国总统唐纳德·特朗普用作对中国商品征收关税的双边贸易不平衡问题。根据中国海关的数据，去年，世界第二大经济体进口了 7670 万吨液化天然气，增长 7.7%，而管道天然气进口量同比增长 13.1%，至 5500 万吨。2024 年，中国从澳大利亚进口的液化天然气总量为 2620 万吨，约占总进口量的 34%进口。土库曼斯坦是中国管道天然气进口的最大来源国，去年管道天然气运输价值 96 亿美元，占中国管道天然气进口总量的 45.37%。俄罗斯紧随其后，管道天然气运输价值 80 亿美元，占中国管道天然气进口总量的 38.1%。它还是仅次于卡塔尔的第三大液化天然气出口国，出口量为 831 万吨，占总进口量的 10.8%。“我听说中俄之间的西伯利亚力量管道尚未全面投入运营，因此存在（需求）容量问题，”法国外贸银行亚太区首席经济学家 Alicia Garcia-Herrero 表示。“西伯利亚力量”管道目前延伸至上海，年输送能力为 380 亿立方米。Garcia-Herrero 表示，尽管中俄于 2009 年签署的天然气购买协议是一份为期 10 年的合同，但在乌克兰战争爆发后，中国也与卡塔尔签署了天然气供应协议，因为北京方面希望对冲该冲突带来的地缘政治复杂性。然而，中美双边关系也发挥了作用。加西亚-埃雷罗指出，特朗普对中国征收额外关税后，中国的“小幅报复”表明双方“正在谈判”。去年，中国从美国进口了约 420 万吨液化天然气，同比增长 32%。美国进口量占北京液化天然气总采购量的 5.4%。“页岩气是（谈判的）重要组成部分，因为它将对（俄罗斯总统弗拉基米尔）普京施加压力，迫使他同意结束战争，”她表示，并预测特朗普将要求中国减少对俄罗斯原油的依赖，从美国购买页岩气——这是对印度采取的类似策略。纽约行业新闻机构 LNGPrime 的数据显示，去年中国管道天然气和液化天然气进口量增长 9.9%，达到 1.317 亿吨。“西伯利亚力量 2 号”管道将把原本打算运往欧洲的天然气通过蒙古转运到中国。尽管目前人们对该项目能否继续存在存在疑虑，但俄罗斯仍重申了对该项目的兴趣。尽管在莫斯科入侵乌克兰前几天，两国宣布了“无限制”伙伴关系，该管道不太可能在短期内列入双边讨论的议程。这个有争议的项目被排除在蒙古 2028 年行动计划之外，这是一个重大挫折。Mia Nulimaimaiti 补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3298490/china-hedges-its-energy-bets-russia-pipeline-plan-remains-hold?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚安瓦尔放弃抗议规则，活动人士称赞此举是“胜利”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3298492/malaysias-anwar-backs-down-protest-rules-activists-hail-move-victory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.13 14:09去年六月，抗议者在马来西亚总理位于普特拉贾亚的官邸外举着标语牌。图片：EPA-EFE马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周四表示，马来西亚已结束对抗议团体的调查，并将取消示威者在集会前寻求许可的要求，此举为这位以学生抗议者闻名的领导人的公开异议提供了更大的空间。安瓦尔曾在反对派阵营领导过许多引人注目的街头抗议活动长达二十五年，他因偏离其长期以来在言论自由和抗议权方面的立场，转而使用晦涩的法律来扼杀不同意见，同时在从性权利到宗教自由等问题上滑向保守主义而受到批评。上个月，内政部长赛义夫丁·纳苏蒂安表示，由学生领导的反腐败抗议活动需要获得商场所有者和吉隆坡市政厅的许可，因为他辩称这些场地不是公共场所。但他的言论只会激起抗议者不顾一切地推进他们的计划。随着公众对安瓦尔改革承诺的关注度不断提高——他在反对党任职期间倡导的改革议程——他于周四宣布，政府已根据拟议的监管修正案，暂停了在计划抗议活动之前获得场地所有者或当局批准的要求。“政府已同意修改 2012 年《和平集会法》，以促进和协助希望举行和平集会的机构或团体，”总理告诉议会。“这意味着将修改并废除获得场地许可的要求。”上个月，善待动物组织的一名动物权利活动家在吉隆坡一家古驰商店前抗议。图片来源：dpa相反，组织者只需提前至少五天通知警方他们计划的抗议活动，这样当局就可以协助疏导交通并采取安全措施。该决定还意味着政府放弃了对参与一月份反腐败示威的学生抗议者的调查，以及对周一发起绝食抗议政府最近使用有​​争议的特别拘留法《Sosma》的活动人士的调查。“调查已经放弃，不会采取进一步行动，”安瓦尔说。周三，警方拘留了人权组织 Suaram 的活动人士 Sevan Doraisamy 和 Azura Nasron，据称他们周一未经许可进入内政部大楼。这些活动人士曾试图提交一份备忘录，寻求有关 Sosma 拘留者福祉的紧急答案，但最初被禁止进入大楼，之后才获准这样做。然而，安瓦尔为《和平集会法》所允许的自由辩护，指出自 2012 年法律出台以来，几乎所有的和平抗议都得到了批准。据安瓦尔说，那一年，2,874 份申请中只有 47 份被拒绝。“被拒绝的少数抗议活动都涉及我，”他说，并提到他过去是马来西亚最著名的反对派人物。2022 年和 2024 年的支持率接近 99%，分别有超过 12,000 场和 5,000 场和平抗议。许多人对这一声明表示称赞，经常出现在公众集会上的讽刺作家法赫米·雷扎 (Fahmi Reza) 称这是人民的胜利。“这是这是学生和为集会示威自由而战的人民的胜利，”法赫米在 X 上说。“向敢于反击的新一代学生运动表示祝贺！”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3298492/malaysias-anwar-backs-down-protest-rules-activists-hail-move-victory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“非常不舒服”：河内成为世界上污染最严重的城市</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3298487/it-extremely-uncomfortable-hanoi-becomes-worlds-most-polluted-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.13 13:39图片：SCMP Composite/Reuters根据领先的空气质量技术公司 IQAir 于 2025 年 2 月 12 日运营的空气质量指数 (AQI)，越南首都河内已成为全球空气污染最严重的城市。持续不断的雾霾让居民和游客都担心有害空气是否会对人体健康造成长期损害。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3298487/it-extremely-uncomfortable-hanoi-becomes-worlds-most-polluted-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>