<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2024 21:16:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>泰坦尼克号潜艇上遇难的“泰坦尼克先生”的家人因非正常死亡索赔 5000 万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273631/family-mr-titanic-who-died-titan-sub-seeks-us50-million-wrongful-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.08 01:31Paul-Henri Nargeolet 是泰坦尼克号深海研究项目的负责人，2013 年 5 月在巴黎露面。照片：法新社在潜水器内爆中丧生的法国探险家的家人已提起非正常死亡诉讼，要求赔偿 5000 多万美元，并指控潜艇操作员存在严重疏忽。Paul-Henri 2023 年 6 月，泰坦号潜水器在前往北大西洋著名的泰坦尼克号沉船地点的途中发生内爆，纳尔格奥莱特是当时遇难的五人之一。这艘实验性潜水器由华盛顿州的 OceanGate 公司所有，无人生还。该公司现已暂停运营。纳尔格奥莱特被称为“泰坦尼克先生”，他之前曾多次到访泰坦尼克号沉船地点，被认为是世界上对这艘著名沉船最了解的人之一。他的遗产律师在一封电子邮件声明中表示，这艘“注定沉没的潜水器”有着“麻烦的历史”，而 OceanGate 公司未能披露有关该船及其耐用性的关键事实。“诉讼进一步指控，尽管纳尔格奥莱特已被 OceanGate 指定为该船的船员，但有关该船缺陷和不足的许多细节并未披露，而是故意隐瞒，”德克萨斯州休斯顿的 Buzbee 律师事务所的律师在声明中说。OceanGate 的发言人拒绝对周二在华盛顿州金县提起的诉讼发表评论。该案的律师之一 Tony Buzbee 表示，诉讼的目标之一是“为受害者的家人找到答案，了解事情究竟是如何发生的，都有哪些人参与其中，以及那些参与其中的人怎么能允许这种事情发生”。灾难发生后，人们担心 Titan 是否因为其非常规设计和其创造者拒绝接受行业标准的独立检查而注定沉没。它的内爆也引发了人们对私人深海勘探的可行性和未来的质疑。美国海岸警卫队迅速组织了一场高层调查，目前调查仍在进行中。作为调查一部分的重要公开听证会定于 9 月举行。泰坦号于 2023 年 6 月 18 日（周日早上）进行了最后一次潜水，大约两小时后与其支援船失去联系。经过一场引起全世界关注的搜救任务后，泰坦号残骸在泰坦尼克号船头约 300 米（984 英尺）的海底被发现，距离纽芬兰圣约翰以南约 700 公里（435 英里）。OceanGate 首席执行官兼联合创始人斯托克顿·拉什 (Stockton Rush) 在泰坦号爆炸时正在操作它。除了拉什和纳尔格奥莱特，此次内爆还导致英国探险家哈米什·哈丁和一个著名巴基斯坦家族的两名成员沙赫扎达·达伍德及其儿子苏莱曼·达伍德丧生。拥有泰坦尼克号打捞权的公司正在多年来首次前往沉船地点。上个月，总部位于佐治亚州的皇家邮轮泰坦尼克号公司从罗德岛州普罗维登斯出发，自 2010 年以来首次前往沉船地点。纳尔格奥莱特是皇家邮轮泰坦尼克号水下研究主管。他的遗产律师称他是一位经验丰富的水下探险老手，如果公司更加透明，他就不会参加泰坦尼克号探险。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273631/family-mr-titanic-who-died-titan-sub-seeks-us50-million-wrongful-death?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国谢赫·哈西娜的倒台彰显了历史的残酷讽刺</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3273562/sheikh-hasinas-fall-bangladesh-shows-historys-cruel-irony?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3273562/sheikh-hasinas-fall-bangladesh-shows-historys-cruel-irony?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7 月份数据好坏参半，中国贸易“不平衡状况可能持续”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3273564/chinas-trade-unevenness-likely-continue-july-data-offers-mixed-bag?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3273564/chinas-trade-unevenness-likely-continue-july-data-offers-mixed-bag?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国新临时领导人穆罕默德·尤努斯回国，政府将于周四宣誓就职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273623/bangladesh-new-interim-leader-muhammad-yunus-heads-home-government-be-sworn-thursday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273623/bangladesh-new-interim-leader-muhammad-yunus-heads-home-government-be-sworn-thursday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反移民骚乱席卷英国，香港穆斯林担忧英国安全</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273627/muslim-hongkongers-safety-fears-uk-anti-immigration-riots-rock-england?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273627/muslim-hongkongers-safety-fears-uk-anti-immigration-riots-rock-england?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港女子和儿子尸体在公寓内被发​​现；男子据信已死亡，留下母亲独自一人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273628/bodies-hong-kong-woman-son-found-flat-man-believed-have-died-leaving-mother-alone?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.08 00:19两人现居观塘长安大厦一个单位。图片来源：谷歌香港邮报获悉，一名卧床不起的 82 岁香港妇女及其儿子的尸体被发现在他们的公寓中，调查人员认为他已经死亡，无人照顾她。警方于周三下午 5 点 30 分左右接到这对夫妇的房东的电话，他去了观塘长安大厦的公寓。业主自周五晚上以来一直无法联系他们，随后前往公寓收取租金。据警方消息人士称，当他发现公寓里传出恶臭，而儿子的尸体堵住了门时，警方接到了报警。警察发现这名妇女和她 60 岁的儿子躺在地板上。他们在现场被宣布死亡。初步调查显示，两人没有任何受伤的迹象，而家里一片混乱。案件和死因仍在调查中。消息人士称，卧床不起的母亲长年患有高血压、糖尿病等疾病，需要儿子的日常照顾。知情人称，调查人员认为儿子死于意外。消息人士称，调查人员没有发现遗书，尸体上也没有明显受伤的痕迹。该男子疑似因抢救不及时死亡，目前尚不清楚他是在家中晕倒还是身体出现问题。调查人员尚未排除任何可疑情况。上个月，一对老年夫妇被发现死在蓝田德田邨的家中。当局怀疑这对夫妇因长期疾病而自杀。单位内发现一盘烧焦的木炭和一张遗书。去年六月，一名 71 岁男子在浴室内死亡，致使他卧床不起的 75 岁癌症患者妹妹被困近一周，消防员被迫破门进入跑马地一个单位。她被发现时虚弱且脱水，知情人士称，在无人照管的情况下，她必须禁食禁水。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273628/bodies-hong-kong-woman-son-found-flat-man-believed-have-died-leaving-mother-alone?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港明星郑中基谈及酗酒和抑郁将有助于消除污名：医生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273622/hong-kong-star-ronald-chengs-opening-drink-and-depression-will-help-end-stigma-doctors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273622/hong-kong-star-ronald-chengs-opening-drink-and-depression-will-help-end-stigma-doctors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在新疆测试无人机人工增雨，为干旱地区带来降雨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3273595/china-tests-drone-based-cloud-seeding-xinjiang-bring-rain-dry-regions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 22:00TB-A 无人机可携带多达 24 根碘化银棒和 200 枚烟雾弹，这是两种催雨剂。图片来源：中国气象局中国在新疆维吾尔自治区部署了一架长航时两用无人机进行人工增雨试验，这是无人机首次在干旱的西部地区进行这一有争议的做法。此次试验由 TB-A 攻击和侦察无人机（也称为双尾蝎 A）进行。这架无人机通常用于在军事行动中携带弹药，在周日开始的为期 45 天的人工增雨试验中，它装载了碘化银棒。据共产党所属报纸《新疆日报》报道，这架无人机正在自治区最东部的城市哈密运行，重点关注洞天山地区，以测试其在高海拔地区的人工增雨能力。哈密以盛产各种甜瓜而闻名，是新疆最缺水的地区之一。中国是世界上受气候变化影响最严重的国家，干旱和高温天气时有发生。据新华社报道，TB-A无人机可携带多达24根碘化银棒和200枚烟雾弹（均为催雨剂），并在试验中配备了云粒子探测和风雷达设备。由四川腾电民营企业研发的TB-A无人机是TB-001的升级版，TB-001是一种作战无人机，已被解放军部署在台湾和日本周边地区作战。去年4月，一架TB-001无人机在台湾上空盘旋，官方媒体图片显示其机翼下有导弹。今年6月，同一型号的无人机还在日本鹿儿岛县奄美大岛附近飞行，成为第一架在该地区作战的中国无人机。TB-A有三个发动机，而据该公司称，该无人机采用双引擎 TB-001 打造，最大起飞重量更高，为 3,250 公斤（7,165 磅），续航时间更长，为 40 小时，航程更长，为 8,000 公里（4,971 英里）。虽然这次试验首次在新疆进行，但这并不是 TB-A 第一次用于人工降雨。2022 年夏天，一架 TB-A 无人机被派往四川盆地人工增雨，当时中国遭受严重热浪袭击，长江部分地区干涸。去年 10 月，西南省份云南也开始了首次人工增雨试验，使用 TB-A 缓解夏季降水减少造成的干旱。中国在人工增雨领域处于领先地位，这项技术因其意想不到的后果而备受争议，包括污染增加和降水过多。一些科学家也对其有效性提出了质疑。中国于 2020 年启动了“人工影响天气高质量发展”计划，并承诺到 2025 年实现人工影响天气系统的完善。国家气象中心去年公布了一项“人工增雨救灾”行动计划，旨在推动无人机在人工影响天气中的应用。中国的翼龙 2H 是另一款两用长航时无人机，也被用于人工影响天气作业，包括 3 月份在南部省份贵州的作业。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3273595/china-tests-drone-based-cloud-seeding-xinjiang-bring-rain-dry-regions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京官员会见美国驻香港特使 反对“最近的负面言论”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273617/beijing-official-meets-us-envoy-hong-kong-takes-stance-against-recent-negative-remarks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 22:03中国外交部驻香港公署特派员崔建春（右）会见美国总领事梅梅（Gregory May）。照片：讲义北京驻香港最高外交官周三会见了美国驻香港特使，对中国“最近的负面言论”进行了反击，此前美国官员表示，“一国两制”的治国原则只存在于经济领域。这是中国外交部驻香港公署特派员一周内第二次反击美国驻香港及澳门总领事梅国梁的言论。公署周三晚间发表声明，透露了此次会晤的安排。“公署……对美国近期在香港问题上的负面言行表明了严正立场，敦促美方落实中美元首旧金山会晤达成的重要共识，”公署写道。去年11月，中国国家主席习近平和美国总统拜登达成协议，就香港问题达成一系列重要共识。双方举行高层会谈，就加强禁毒、人工智能等各领域对话合作、恢复两军交流、促进文化、教育、商贸等领域交流等进行探讨。国务院港澳办周三称，崔天凯在会谈中介绍了中共二十届三中全会精神，双方还就如何促进香港与美国在相关领域的对话交流与务实合作交换了意见。美国驻香港领事馆发言人回应此次会晤时表示：“这是一次富有成效的会谈，涉及共同关心的话题。”美国领事馆将此次会晤描述为“关于共同关心的话题的富有成效的对话”。图片：Handout崔天凯此前发表声明，敦促特蕾莎·梅停止“花时间编造谎言，攻击和诋毁这座城市”。此前，特蕾莎·梅向哥伦比亚广播公司 (CBS) 新闻表示，香港近年来“发生了根本性变化”，人们的权利和自由被剥夺。特蕾莎·梅认为，“一国两制”的指导原则只存在于香港的经济领域，并不存在于“更广泛的政治和生活方式领域”。他补充说，今年 3 月颁布的《维护国家安全条例》也给香港带来了“巨大的寒蝉效应”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273617/beijing-official-meets-us-envoy-hong-kong-takes-stance-against-recent-negative-remarks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前“伊斯兰国新娘” Shamima Begum 在英国公民身份取消上诉中败诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273618/former-bride-shamima-begum-loses-uk-citizenship-removal-appeal-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 22:06英国出生的 Shamima Begum 在女学生时期前往叙利亚加入伊斯兰国，英国最高法院取消了她的英国国籍，但她上诉请求被拒绝。图片：AP一名十几岁时离开英国与一名伊斯兰国战士结婚并被剥夺英国国籍的女子周三败诉，未能将案件提交英国最高法院。24 岁的 Shamima Begum 曾希望挑战早先的一项裁决，她在该裁决中对剥夺其公民身份的上诉失败。但英国最高法院法官表示，在 2 月份上诉法院败诉后，她不能再次上诉。法官发现，她提出的上诉理由“没有提出可争论的法律观点”。Begum 的家人来自孟加拉国，2015 年，15 岁的她和两个学校朋友离开伦敦东部的家前往叙利亚。在那里，她嫁给了一名伊斯兰国战士并生了三个孩子，但无一幸存。她说，2019 年 2 月，英国时任内政大臣在她被发现在叙利亚难民营后，英国以国家安全为由取消了她的公民身份。这意味着她无法从叙利亚北部的难民营返回英国。2023 年 2 月，特别移民上诉委员会 (SIAC) 维持了取消她公民身份的决定。叙利亚东北部的 al-Hol 境内流离失所者营地，英国出生的 Shamima Begum 于 2019 年在这里被发现。照片：路透社随后，她向上诉法院提起诉讼，她的法律团队辩称，政府未能考虑对贝古姆作为人口贩运潜在受害者的法律义务。但法院裁定，国家安全风险优先。法院还裁定，贝古姆没有成为无国籍者，因为她通过母亲保留了孟加拉国国籍。贝古姆的律师在 SIAC 听证会上表示，她的当事人和她的朋友都受到了“坚定而有效”的 IS 组织“宣传机器”的“影响”。上诉法院接受了贝古姆“很可能受到他人影响和操纵”的说法，但补充说她“仍然可能做出了前往叙利亚的深思熟虑的决定”。据估计，约有 900 人从英国前往叙利亚和伊拉克加入 IS 组织。其中，约有 150 人被认为被剥夺了国籍根据政府数据，英国政府拒绝承认贝古姆的国籍。今年 3 月，一组联合国专家敦促英国政府遣返贝古姆。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273618/former-bride-shamima-begum-loses-uk-citizenship-removal-appeal-bid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前立法会秘书长有望出任香港中文大学高级职位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3273615/former-legco-secretary-general-tipped-take-senior-job-chinese-university-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 21:21副校长职位是大学的一个行政职务。照片：Eugene Lee据《南华早报》获悉，香港中文大学（CUHK）前任副校长于去年 12 月被校董会解职，现正被提名出任该校副校长。该校校董会消息人士称，一个遴选委员会已与陈伟安取得联系，并将就该任命作出最终决定。知情人士称，这位前立法会秘书长拥有领导公共机构的工作经验，以及危机管理经验，被认为符合这所公立大学高级管理职位的要求。现年 59 岁的陈伟安自 2012 年起担任立法会议员，并于上周四开始退休前休假。他还曾于2008年至2012年担任香港教育部副部长。“这两个职位都来自公共机构，而不是商业公司，要求现任者在程序和如何正确使用公共资金方面格外小心，”该知情人士说。香港中文大学发言人没有证实陈水培被提名出任副校长，但表示该大学目前正在寻找一位能承担行政职务的人。“新的任命将在按照现行程序确定候选人后宣布，”她说。去年12月，校董会立即解雇了吴水培，该职位随之空缺。中大目前有另外五个副校长职位。中大校董会主席查逸超当时表示，该会不再有信心吴志强有能力和意愿支持该校的工作。吴志强之前曾签署请愿书，反对三位立法会议员提出的重组校董会的建议，该建议最终获得通过，其中包括增加校外成员的数量。在他担任行政副校长和校董会秘书期间，他被指控未经主席同意就发出会议议程。吴志强对校董会解雇他的决定表示“极为遗憾”，并表示在大学调查期间他没有机会回应这些指控。一个月后，大学校长段崇智宣布将辞去中大校长一职，而就在他开始新的三年任期几天后。前立法会秘书长陈金汉（中）在2008年加入政府前，也曾担任香港赛马会赛马场业务董事。照片：李迪生段崇智也在博客中肯定吴志强的工作，并称吴志强在本地和英国的高等教育体系拥有丰富的经验，并祝愿他未来一切顺利。陈志强于2009年加入政府前，也曾担任香港赛马会赛马场业务董事。 2008年，陈水扁担任香港特别行政区副部长。2019年，陈水扁担任立法会秘书长期间，反对派指责他超越职权，帮助亲北京阵营罢免了一名反对派议员，不再担任该委员会主席，而该委员会负责审查一项有争议的引渡法案。该法案随后在引发长达数月的反政府示威活动后被废除。陈水扁当时表示，他的决定是基于立法机关的规则和惯例。他的学历包括普林斯顿大学电气工程学士学位、哈佛大学应用数学硕士学位和宾夕法尼亚大学沃顿商学院工商管理硕士学位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3273615/former-legco-secretary-general-tipped-take-senior-job-chinese-university-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒂姆·沃尔兹的个人中国历史预计不会导致美国政策发生重大转变</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273614/tim-walzs-personal-china-history-not-expected-lead-big-shift-us-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 21:25Tim Walz 于 1989 年和 1990 年在中国当老师。图片来源：美联社中国观察人士表示，尽管卡马拉·哈里斯的竞选搭档 Tim Walz 与中国有着悠久的历史，但他预计将在竞选过程中对北京采取强硬立场。不过，他们表示，这反映了美国当前的政治气氛，很难说是否会产生任何影响如果民主党赢得11月的大选，哈里斯将与中国就政策或改善关系达成协议。已正式获得民主党总统候选人提名的哈里斯周二宣布，这位明尼苏达州州长将成为她的竞选搭档。自从总统乔·拜登宣布不会竞选连任以来，她的民调支持率一直在接近唐纳德·特朗普，这一选择主要被视为为了赢得中西部摇摆州的选民，并巩固共和党传统心脏地带的“蓝墙”。但沃尔兹的选择也让人们关注到他与中国的广泛个人联系，这引发了人们对这可能如何影响哈里斯政府对北京的态度的质疑。“我们不知道沃尔兹对美国对华政策的看法或他在中国的生活经历是否影响了哈里斯副总统的竞选搭档，”北京大学国际问题研究教授查道炯说。 “猜测也是徒劳的。”他预测，对中国出口及其对美国国内产业影响的担忧可能会在竞选中占据重要地位，而中东和乌克兰的冲突可能会成为更直接的外交政策关注点。不过，查表示，下一届政府可能会“延续”特朗普和拜登政府对华政策的“路线”。1989 年和 1990 年，沃尔兹作为哈佛大学世界教育项目的一部分，在中国南部省份广东省任教约一年。后来，他和妻子在中国度过了蜜月，并一直开展交流项目，每年夏天都带学生去中国，直到 2003 年。据《明尼阿波利斯明星论坛报》报道，他仍然可以用普通话交谈。在成为明尼苏达州州长之前，他在 2007 年至 2019 年期间在国会任职，并一直在人权等问题上批评中国。作为美国国会及行政当局中国委员会的成员，他会见了流亡的西藏精神领袖达赖喇嘛和香港活动人士黄之锋。但他与中国的联系已经让他成为特朗普支持者的攻击目标，其中一些人暗示他可能是共产党特工。北京人民大学专门研究美国政治的教授刁大明也认为，鉴于华盛顿内部的共识，沃尔兹将在竞选期间采取强硬路线。“如果（沃尔兹和哈里斯）当选，这种强硬路线是否会成为政策，我们很难说，”他说。刁大明说，他希望沃尔兹对华经历将使他对中国有“理性”的认识，如果当选，他将推动与中国的良性交流。“但这也不一定，”他说。“有这样的对华经历，不代表他对华一定会持正面或负面态度。”中国社会科学院美中关系专家陆翔也表示，现在谈论美国大选候选人的个人经历可能产生的影响“为时过早”。“我不认为他们的对华政策取决于他们过去的经历，我认为这仍然取决于美国人对自身经济状况的认知，”他说。陆翔认为，中国不会成为美国总统竞选的主要话题。他表示，民主党在乌克兰和中东问题上的立场并未给他们带来政治利益，哈里斯和沃尔兹的竞选活动很可能会将重心全部集中在国内问题上。北京智库大观智库美国研究中心主任朱俊伟也表示，沃尔兹当选后很难对中美关系产生任何影响。“不过，最好是由一个在对华交往方面拥有丰富经验的人来担任总统，而不是由一个对中国一无所知的人来担任总统，”她说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273614/tim-walzs-personal-china-history-not-expected-lead-big-shift-us-policy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四名香港人因生产大威力气枪零件运往海外被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273616/4-hongkongers-arrested-over-producing-parts-high-powered-airguns-ship-overseas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 21:35部分气枪零件作为证据展示。警方称，有组织犯罪和三合会调查科一直在监视一个据信是该活动幕后黑手的组织。图片：讲义四名香港人因涉嫌制造和组装大威力气枪零件并运往海外而被捕。警方周三表示，有组织犯罪及三合会调查科一直在监视一个据信是该活动幕后的组织。警方于周一和周二截获该组织寄出的 46 个包裹，发现其中装有部分组装的预充气式气枪。警方还突击搜查了屯门两座被怀疑用作制造车间和仓储中心的工业大厦。警方查获了四台用于制造气枪零件的“大型”机器、15 支部分组装的预充气式气枪和超过 100 个部分组装的零件。警方还发现了超过 150 个相关部件、八个压缩气瓶、30 个气枪枪管、超过 150 盒铅弹、超过 220 块金属原材料、八台电脑和十三部手机。两名分别为39岁和40岁的男子被捕，并被控串谋无牌经营枪械或弹药。四名嫌疑人中的两名将于周四在屯门法院出庭。图片：Sun Yeung警方还在元朗和葵涌以同样的罪名拘捕了一名 30 岁女子和一名 50 岁男子，警方怀疑这两人协助经营该集团的业务并将零件运往海外。警方弹道专家的初步评估估计，被检获的气枪的枪口能量超过 50 焦耳，进一步检查仍在进行中。香港对气枪的合法限制是 2 焦耳。根据香港法律，产生超过 2 焦耳能量的气枪被视为枪支。两名被控的嫌疑人将于周四在屯门法院提堂。另外两人已获保释，等待进一步调查。警方发言人表示，可能会进一步逮捕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273616/4-hongkongers-arrested-over-producing-parts-high-powered-airguns-ship-overseas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技战：中国芯片进口激增，企业在美国新限制措施出台前囤积</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3273606/tech-war-chinas-chip-imports-surge-firms-stockpile-ahead-fresh-us-restrictions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 21:00半导体进口激增反映出人们预期美国将对中国大陆获取高带宽存储芯片实施新的单方面限制。图片来源：Shutterstock根据中国最新海关数据，中国的半导体进口量继续扩大，有报道称，内地企业正争相囤积集成电路（IC），以应对美国可能对高带宽存储器（HBM）芯片实施的新限制。根据海关总署周三公布的数据，2024 年前七个月，芯片进口总量为 3081 亿颗，价值约 2120 亿美元。与去年同期相比，进口量增长了 14.5%，以美元计算的价值增长了 11.5%。集成电路进口量激增反映出人们对美国将对大陆获取高带宽芯片实施新的单方面限制的预期，路透社周二的一份报告称，这是促使华为技术有限公司和百度等大陆大型科技公司囤积三星电子生产的此类芯片的动力。彭博社最近一份报告称，美国的这些措施最早可能在下个月推出。 HBM 芯片通常与人工智能 (AI) 加速器（例如 Nvidia 的图形处理单元）捆绑在一起，是构建大型语言模型不可或缺的组件，而大型语言模型是 OpenAI 的 ChatGPT 等生成式 AI 服务的基础技术。与服务器内部处理器捆绑在一起的高带宽内存芯片的 3D 渲染图。图片：Shutterstock据路透社报道，对芯片的争夺导致中国大陆在今​​年上半年占三星 HBM 收入的 30%。2023 年中国集成电路进口总额为 3490 亿美元，较 2022 年下降 15.4%。海关数据还显示，1 月至 7 月大陆半导体出口量达 1666 亿片，同比增长 10.3%。同期总价值同比增长 22.5%，至 900 亿美元。中国的集成电路出口反映了海外对广泛用于汽车、家电和各种消费电子产品的所谓传统芯片的强劲需求。海关数据显示，仅 7 月份，集成电路出口就达到 273 亿片，价值 139 亿美元。这一增长发生在包括智能手机在内的消费电子产品复苏的背景下。市场研究公司 Canalys 的数据显示，6 月份全球智能手机出货量增长了 12%。中国大陆 1 月至 7 月的半导体出口量达到 1666 亿片，比去年同期增长 10.3%。图片来源：Shutterstock据彭博社报道，如果华盛顿颁布新的半导体限制措施，其规则预计将涵盖 HBM2 类存储芯片以及包括 HBM3 和 HBM3E 在内的更高级迭代，以及制造这些产品所需的工具。然而，中国不顾美国技术制裁带来的越来越大的压力，成立了中国有史以来最大的芯片投资基金，加倍努力实现半导体产业的自给自足。中国集成电路产业投资基金第三期，也称为“大基金”，于 5 月成立，注册资本为 3440 亿元人民币（482 亿美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3273606/tech-war-chinas-chip-imports-surge-firms-stockpile-ahead-fresh-us-restrictions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国敦促美国确保奥运选手在未来奥运会上得到公平对待</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273611/china-urges-us-ensure-olympic-athletes-treated-fairly-future-games?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273611/china-urges-us-ensure-olympic-athletes-treated-fairly-future-games?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>