<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2025 09:16:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国+10：跨国公司如何改造特朗普2.0的供应链</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3297778/china10-how-multinationals-are-revamping-their-supply-chains-trump-20?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3297778/china10-how-multinationals-are-revamping-their-supply-chains-trump-20?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：朝鲜部队的未表演，因为人们担心被捕，情报泄漏吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3297773/ukraine-war-north-korean-troops-no-show-down-fears-capture-intelligence-leak?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3297773/ukraine-war-north-korean-troops-no-show-down-fears-capture-intelligence-leak?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾的萨拉·杜特尔特（Sara Duterte</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3297761/philippines-sara-duterte-fight-impeachment-case-escalating-clash-marcos-jnr?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.07 14:50         菲律宾副总统萨拉·杜特尔特（Sara Duterte）周五说，她的律师正准备与弹each案作斗争，这表明她准备为自己辩护，因为她与总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr）的仇恨，  “菲律宾人民将占上风，”杜特尔特在一份简报中说，她试图在她周围的政治挑战中表明平静和信心。 “我们将不得不尊重参议院的决定。根据宪法，如果至少三分之二的参议员投票决定将公共职位定罪。当被问及她是否有避免在参议院定罪的人数时，杜特尔特说她的团队尚未确定这一点。 自从她被众议院弹each以来，四面楚歌的副总统是第一次公开讲话包括串谋暗杀马科斯和滥用公共资金 - 她以前否认的指控。弹each的投诉也于周三发给参议院。 本周的发展加剧了马科斯与杜特尔特之间的裂痕，马科斯和杜特尔特赢得了2022年的选举，却看到了由于政策差异而看到他们的联盟崩溃。这也提高了5月即将到来的中期民意调查的赌注，因为新当选的参议员可以决定杜特尔特弹each审判的结果。   副总裁说，她不鼓励支持者举行公众抗议活动，而是敦促他们在社交媒体上为她辩护。 她重申了以前的评论，她“认真考虑” 2028年竞选总统竞选，但拒绝提供细节。   马科斯（Marcos）周四否认搬到了驱逐杜特尔特（Oust Duterte），并补充说，他将让参议院决定如何进行。总统还对经济产生了任何影响，称政府对投资者的投资计划和结构性改革仍然坚定不移。作为审判中的陪审员，可以在6月开始诉讼，当时选举休息后的会议恢复。 上议院24个席位的一半将在5月的民意调查中进行竞争，Escudero表示，这12名新当选的参议员表示将是最终决定杜特尔特的命运的人之一。 “被男朋友或女友抛在后面比弹each更痛苦。”杜特尔特在简报结束时打趣道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3297761/philippines-sara-duterte-fight-impeachment-case-escalating-clash-marcos-jnr?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>复杂孔香港于3月，以K-Pop Girl Group NJZ为特色，以前是Newjeans</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3297766/complexcon-hong-kong-march-feature-k-pop-girl-group-njz-formerly-newjeans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.07 15:03        三月份的Complexcon香港将以新名称NJZ的成绩以K-pop Girl Group newjeans的开幕式表演，流行文化节的组织者说。  &lt; &lt;据报道，该集团在Instagram上拥有440万关注者，据报道在终止与代理商Ador的合同时，受到了使用以前的名字。敬请关注！ Minji，Hanni，Danielle，Haerin和Hyein的新小组名称是NJZ，”他们的最新社交媒体帖子写道，五个成员摆在节日的徽标中。 “我们很高兴能踏上舞台Minji说。我们一直热切等待分享的新音乐。”         小组将与包括香港表演者MC Jin和Jace Chan Hoi-Wing在内的艺术家分享舞台Hop Artist Artist Metro Boomin和日本说唱歌手Ellow Bucks和DJ Shuzo。随着组织者预计参与者的预计，在香港的购物和绩效领域扩大了。 去年的版本从香港，中国大陆，日本，韩国和台湾吸引了30,000名与会者。 。 P&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3297766/complexcon-hong-kong-march-feature-k-pop-girl-group-njz-formerly-newjeans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报复性关税不是对特朗普欺凌的最佳回应</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3297726/retaliatory-tariffs-are-not-best-response-trumps-bullying?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3297726/retaliatory-tariffs-are-not-best-response-trumps-bullying?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西方蒂克托克（Tiktok</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3297457/western-tiktok-users-mimic-serpents-spit-annoying-people-celebrate-year-snake?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.07 14:00     随着世界庆祝蛇的月球新年，这是一种古怪的趋势，称为有毒的蛇gleeking，外国人以一种嬉戏的方式模仿了爬行动物，  蛇是中国十二生肖12年周期中的第六只动物的蛇，尽管在西方文化中经常有负面的声誉，但传统上与智力，韧性和爱心有关。 /p&gt; 然而，在节日庆祝活动中，外国观众找到了自己的嬉戏方式加入，通过展示他们的gleek能力来模仿蛇的“有毒吐痰”。  gleeking。在进食，说话或打哈欠时，不小心从舌头下方射击唾液，就像有毒的蛇一样，可以输送喷雾或毒液的雾。 最近几周的趋势在Tiktok上流行了随着观众发布幽默的视频，请增加数百万的观看。        有些甚至将其变成了嬉戏的武器，开玩笑地说他们会向惹恼他们或恶作剧的人“吐”。 其他人将技能描述为“免费的水枪”。 Tiktokker，其在线别名是Brennanyungin。 但是，他们的gleek能力随着某些人能够越来越远而有所不同，而其他人可以不断地“射击”。 一位在线众所周知的医生在网上被称为全天plantantantblantbastantblantblantblantblantblantblantblantblantsplantblantblantblantsplant the在社交媒体平台上共享，只有约35％的人具有自然的能力，只有1％的人可以随意做到这一点。 这种趋势甚至导致人们教授技巧YouTube。 凯尔·克鲁格（Kyle Krueger）拥有超过500万的追随者，他分享了Gleek，首先应该轻轻咬舌头，将其卷曲朝向嘴巴的后部，然后将其推向前进“滑动”。 这些动作应按顺序顺利进行。     这种趋势也引发了中国网络的讨论，许多人热情地尝试了。 “我尝试遮住嘴巴很长一段时间以来，我醒来了，我的丈夫以为我秘密地吃东西了。它更简单，更方便，并且具有更大的攻击潜力。另外，如果您生病了，就像增加了物理攻击奖金，将影响加倍。喷洒她后，我姐姐的殴打很好。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3297457/western-tiktok-users-mimic-serpents-spit-annoying-people-celebrate-year-snake?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国可以通过磁性唤醒跟踪检测美国海狼级潜艇：研究</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3297575/china-can-detect-us-seawolf-class-submarine-magnetic-wake-tracking-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.07 14:00         对于在中国附近的水域运营的美国潜艇，绝对隐身时代可能会结束 - 一次是一个磁性涟漪。 &lt; &lt;西北理工大学（NPU）的研究人员在西安（NPU）中声称已经开发了一种开创性的方法，即使利用其唤醒产生的磁场也可以检测到最安静的水下船只，这一发现可以重塑海军战争。 由王·洪利（Wang Honglei）副教授领导，该团队对开尔文·韦克（Kelvin Wake）进行了建模，这是潜艇在水中切成薄片时产生的V形表面干扰。以前研究过用于基于雷达的图像检测的尾流，当海水离子（因血管运动打扰）与地球的地磁场相互作用时，会产生一个微弱但可检测到的磁场。 使用数值模拟，研究人员如何量化了如何量化的。这些磁性特征随潜艇的速度，深度和尺寸而变化。例如，增加速度每秒2.5米（每秒8.2英尺）增强了磁强度十倍。将深度降低20米（66英尺）使场强度增加一倍。较长的潜艇会产生较弱的田地，而更宽的船体会扩大它们。 以24节（每秒12.5米）行驶的海狼级潜艇行驶（每秒12.5米）和30米（98英尺）的深度，唤醒的磁场到达10⁻²特斯拉 - “符合现有机载磁力计的敏感性范围”，根据王和他的同事的说法。 该团队的方法在12月在同行评审的Harbin工程大学杂志上详细介绍4，利用了一个关键的脆弱性：“开尔文不能沉默。”  与声学检测不同，与声学检测相比，现代用户通过声音抑制涂料和泵喷射推进，王的团队说，磁醒是在很久以后的磁醒潜艇通行证，留下“海洋磁性织物中的足迹”。   这种创新对中国周围浅水区域的广大区域具有特殊的意义，例如台湾海峡 -  370公里（230英里）乘以180公里（112英里）的扼流口，平均深度仅为60米（197英尺）。 一些美国战略家长期以来一直认为，像海狼级这样的先进潜艇可以滑入这些水未被发现，部署了大量无人机，以防止中国海军降落在岛上。现在，这一假设已令人怀疑。 这项研究的紧迫性呼应了南中国海的康涅狄格州康涅狄格州的2021年基础。尽管美国海军将碰撞归因于未知的海湾，但事件暴露了有争议的水域中隐身行动的风险。 被称为“沉默的杀手”，因为他们有能力潜入深度和偷偷摸摸的目标数月之久，Seawolf- Class Subs携带大量的战斧导弹和鱼雷，这些导弹和鱼雷可能对PLA海军和中国的沿海基础设施构成严重威胁。   虽然没有任何一条技术可以保证子发现，但中国正在将磁性跟踪编织到更广泛的“”中。杀死网络”，其中包括声学阵列，卫星，无人机和AI算法融合数据流。 “未来在于与人工智学合并物理学，”北京的海洋科学家说，匿名说问题的敏感性。 “磁唤醒为杀死网络增加了另一层 - 甚至鬼魂都会留下痕迹的系统。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3297575/china-can-detect-us-seawolf-class-submarine-magnetic-wake-tracking-study?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从印度尼西亚丛林中营救“失踪”马来西亚影响者Sparks Hoxs Spains Spairs</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3297752/rescue-missing-malaysian-influencer-indonesian-jungle-sparks-hoax-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.07 14:00         马来西亚社交媒体受到了一个影响者的滑稽动作的困扰，后者声称她在寻求捕捉印尼丛林中的超自然活动时失踪了后来，从一个现场直播的高戏剧救援中的竹灌木丛中。  eyka，马来西亚的tiktok影响者，其美容技巧吸引了30万追随者，在加入Compatriot和YouTube明星Ammar Nazhan之后，本周早些时候就消失了。  森林地区是马来西亚以外的第一个地方，阿玛尔（Ammar）拿起他幽灵般的内容路演，在他的YouTube频道上积累了超过270万关注者。  案件在整个星期中吸引了这两个个性的粉丝，这是由Ammar疯狂地搜索他的联合主演的视频，以吸引数百万次观看，其中包括周三晚上的高潮现场直播，显示了一个弱和杂乱无章的Eyka。据万伦警察说，     唯一的问题是，他们已经伪造了整个情节，这可能违反了印度尼西亚的假新闻法。 根据当地印尼新闻新闻Portal Kumparan News的报告，万伦警察局长库尔尼亚（Kompol Kurnia）纯粹是为了增加收视率和追随者。谁传播了虚假消息，” Kompol说，并补充说，Ammar和他的团队此后向警方提出了书面和视频道歉。  马来西亚YouTube明星Ammar Nazhan声称在涉及另一个影响者的万隆丛林中发生了超自然事件，这不是骗局。照片：amnazhan/tiktok    在万伦警察发表声明之前数小时，阿玛尔在tiktok上发布了一段视频，否认eyka的失踪是骗局。    “这里的事件是真实的，没有假元素。我们没有要求这一事件发生。在丛林中，她的白色衣服仍然干净。当我走到房子后面为母亲买到柠檬草时，我的脚最终被泥泞。他将两个影响者及其团队的行动描述为“民族尴尬”，甚至为通讯部长法赫米·法兹尔（Fahmi Fadzil）签名，要求他对二人组采取行动。 “只是逮捕他们并将他们扔进印尼监狱，原因是造成人们的麻烦。”一位Asrol Iberahim对X的评论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3297752/rescue-missing-malaysian-influencer-indonesian-jungle-sparks-hoax-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的MTR Corp至少被罚款100万港元，用于7小时的中断</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3297757/hong-kongs-mtr-corp-be-fined-least-hk1-million-7-hour-disruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.07 14:13        香港的铁路运营商将至少被罚款100万港元（128,400美元），以持续了七个多小时，而运输官员已将其罚款反对要求在延误之后审查罚款机制的呼吁。 当局在周五在立法机关的小组会议上确认了罚款，以讨论本周早些时候对East Rail Line Services的中断。  MTR Corporation董事总经理Jeny Yeung Mei-Chun再次代表公司道歉。 有故障的传感器使工程师的火车坐在Tai Wo Mtr站附近的轨道上周三。所有穿过车站的南行和北行火车都必须使用相同的平台让乘客下班和董事会。 乘客被迫在服务之间等待平台长达24分钟，因为工人争先恐后地进行维修。  Yeung说，工程师的火车重近80吨。金额是普通旅客列车的重量的两倍，使撤离更加困难并延长了延误。 在政府的罚款系统下，MTR Corp可以被罚款100万港元，以持续31分钟之间  Kirk Yip Hoi-Ying，运输和物流副部长，确认最近的延迟将触发罚款。  Yip说。文件/D8/Images/Canvas/2025/02/07/28387182-E257-4CA2-9C3E-34BDEDA1EC7C_E1801737.JPG“/&gt;  MTR Corporation的董事总经理已代表公司再次道歉。照片：Nora Tam    ，但议员Michael Tien Puk-Sun呼吁政府重新审视罚款机制，并为干扰花费超过一个小时的干扰添加了单独的计算。 他说，此举将鼓励铁路运营商迅速恢复服务。 P&gt; tien指出，当最长的服务延迟超过30分钟时，目前的机制仅受到罚款。但是该系统没有考虑到恢复正常服务所花费的时间。 他说，当前的计算“非常不合理”，因为中断可能持续“基本上是整天”。 “在这种情况下服务仍在运行时，许多人由于延迟了每列火车而受到影响。 Tien补充说。 Corp提交了有关政府的服务中断的信息，以便在官员决定罚款规模之前进行核查。  yip表示，当局定期进行了对机制的审查，其中最后一个是2023年的。 &lt; &lt; p&gt;“评论的改进包括将MTR公司的罚款筹集至4000万港元的最高额度，每一个严重的延误，因为其控制范围内的原因。 “我们已经对居民做出了回应“请求。”    他说，当局将继续进行审查。 政府早些时候告诉铁路运营商进行全面检查并提交调查在一个月内报告最新中断的原因。 MTR Corp还必须提出改进措施。  yip说，电气和机械服务部门​​进行的初步现场调查表明，维护车辆的出轨并未导致延迟。 根据MTR Corp。延迟超过31分钟，一年下降了30％。 去年没有超过60分钟的延迟。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3297757/hong-kongs-mtr-corp-be-fined-least-hk1-million-7-hour-disruption?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为了解决“可卡因的海啸”，法国对吸毒者，贩运者努力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297748/tackle-tsunami-cocaine-france-goes-hard-drug-users-traffickers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.07 13:33         “每天，人们每天为您购买的毒品付出代价。简单而旨在提高法国数百万休闲吸毒者的认识，以至于他们的习惯加剧了帮派暴力和死亡。 随着其针对毒品使用和贩运的新运动，法国政府不仅希望使社会意识到，而且还要明确表示将受到惩罚。 “我想打破这种受害的逻辑，其中包括专门将吸毒者作为成瘾的受害者，”内政部长布鲁诺·雷达洛（Bruno Retailleau）告诉 周四，记者周四发起。 “我不是卫生部长。为了有供应，必须有用户。” Retailleau说，并补充说，他希望用户感到内gui，因为他们是贩运者的同伙。  2024年，法国当局记录了367起谋杀案或未遂案件。谋杀，341人受伤，110人死亡与贩毒有关。在176名因谋杀和未遂谋杀罪被判入狱的人中，超过25％的年龄在20岁以下，其中包括16名未成年人。    “我们的安全部队正在努力工作，他们正在反击，” Retailleau说。 “但这是洪水。    本月发起的竞选活动是在去年在马赛（Marseille）的宣布之后发起的，马赛（Marseille有组织犯罪，以及计划在哥伦比亚任命联络治安法官，这是与秘鲁和玻利维亚一起生产可卡因的主要国家之一。     法国当局特别担心通过黑手党网络招募未成年人，他们使用它们是因为他们知道他们会收到更轻的刑罚。 2023年，有19％的贩毒嫌疑人是未成年人，有些人年还年轻12或13。 16岁的少年在雷恩市开火。他还提到了一名14岁的马赛，他被贩运者雇用并杀死了一名出租车司机，并谈到了另一个被刺伤50次的少年，然后在同一城市活着烧死。 “在关节结束时，在可乐线的尽头，有枪的枪管杀死。”他说。 “如果您抽了一个关节，如果您打一条可乐系列，您的手上就有血。”法国在2023年至少使用过一次产品。大麻仍然是法国最常用的药物，2023年有500万用户，使用MDMA和摇头丸也正在上升。他拒绝了使大麻合法化的想法，因为它“不会分类任何事情”，声称其他国家的实验并没有停止非法贩运。 根据内部安全统计服务，每人62用毒品捕获的毒品罪犯在2023年被罚款。Retailleau发誓要继续赚取用户付款，称一月份的罚款数量增加了8％。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297748/tackle-tsunami-cocaine-france-goes-hard-drug-users-traffickers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前新加坡运输部长伊斯瓦兰被逮捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3297746/former-singapore-transport-minister-iswaran-placed-under-house-arrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.07 13:14       2024年。照片：EPA-EFE   前新加坡运输部长S伊斯瓦兰（Swaran）从周五开始服刑12个月，他被任命为12个月。 “像所有在房屋拘留计划中列出的囚犯一样，S ISWARAN将在指定条件下在其住所中服刑，其中包括使用电子监控标签进行宵禁监控，在工作，学习或培训中有额外的报道，并向SPS进行咨询。 ，罪犯在服刑约为三分之一的刑期后就有资格获得家庭拘留。下午几个小时出门了几个小时，”《灯塔法》有限责任公司的Adrian Wee说。囚犯可以被拘留一年不超过一年。 他们将在宵禁监测，尿液测试和咨询等某些条件下在家中服刑。在此期间，他们可以使用电子标签工作，学习或参与社区服务。 必须符合条件，他们必须至少服刑14天，至少持续了四个星期。这些条款可以通过内政部长的政府宪报通知来改变。 符合条件的囚犯还必须符合其他条件，例如没有犯有某些罪行或不承担任何责任。新加坡发行后。服刑判处无期徒刑的囚犯不符合资格。 与家庭拘留分开，大多数在服刑三分之二的判决后，在监狱中表现出良好行为的大多数囚犯。   这意味着在服刑八个月后以缓解订单发布。           ISWARAN于2024年9月24日根据《刑法》第165条对四项指控认罪，禁止所有公务员从相关人员那里获得任何有价值的东西   这些是为了从新加坡GP多数股东孟森（Ong Beng Seng）和建筑老板Lum Kok Seng那里获得贵重物品，而他持有与两名男子进行正式打交道的投资组合。 。  ISWARAN还对一项违反正义的指控表示认罪所有指控，他承认在七年内获得了价值403,300新元（300,000美元）的贵重物品，包括音乐剧，一级方程式赛事和足球比赛，酒精和一辆60岁生日那天给他的布罗姆普顿自行车。 他于2024年1月辞职，并自愿进行了380,305.95新元。这是指放弃非法获得的收益。  ong的案件正在法院审理，而总检察长的会议厅表示他们不会对Lum提起指控。 这个故事首先是由出版]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3297746/former-singapore-transport-minister-iswaran-placed-under-house-arrest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Yoon认可的气场失望之后，韩国的海上能源竞标受到审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3297738/south-koreas-offshore-energy-bids-under-scrutiny-after-yoon-endorsed-gas-field-letdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.07 12:41        韩国的海上能源勘探项目在发现高度宣传的深海气体领域是无效的，官员们承认政治考虑领导政府夸大其潜力。 一项昂贵的测试钻探表明，东海的发展（称为“蓝鲸项目”）“在经济上不可行”，贸易，工业部，行业部，能源在周四说。 “这次失败的收获是科学酌处权仍在为政治考虑而牺牲，”乔森大学的政治科学专家Jhee Byong-kuen本周在亚洲表示。  Jhee指出，韩国从2008年至2013年的前保守党总统李·蒙蒙·贝克（Lee Myung-Bak）管理期间，浪费了数十亿美元的“构思和鲁ck”的海外能源项目。 。 仅国有韩国国家石油公司就损失了56亿美元，以获取2009年的石油和天然气领域以及加拿大油砂项目的股份。 “我担心这个国家不是从过去的失败。” Jhee警告。 去年6月，现已悬而未决的总统Yoon Suk-Yeol进行了罕见的直播电视露面，宣布发现了该国东南海岸的潜在庞大的石油和天然气储量。 此举使能源股价飙升。 当时，尹声称“很有可能”，高达140亿桶石油和天然气在海床下 - 据估计，他说已由领先的研究机构和专家进行了验证。 他进一步断言，此类储备可以满足韩国29年的天然气需求，而石油需求已有四年。 总统授权的探索性钻井以确认靠近庞孔市附近的储备金，在首尔东南约260公里处。  yoon的能源宣布是在他应努力应对年面低批准等级后的党派损失后的慢性批准等级时。去年四月的议会选举。他现在在12月3日的武术法令后被停职。   贸易，工业和能源和能源和能源部长Ahn duk-Geun后来表示，估计的价值石油和天然气储量是三星电子市值的五倍。这家技术巨头当时价值300亿美元。 但是，随着去年12月开始的第一个探索性钻探现已完成，政府已决定在蓝鲸领域进一步停止钻探根据该部的说法。一名高级部官员告诉记者。 保守派日报，董伊博在周五的社论中说，这一声明实际上是一个承认Yoon过于乐观的，没有足够的证据。  “在这种情况下，总统和部长是否故意上演骗局的政治特技是值得怀疑的。据称，Yoon的总统办公室忽略了工人级官员的担忧，而是去年推动了这一消息。社论在一篇题为“从一开始是错误的希望吗？”的文章中说。 报纸警告说，如果政府继续采用“首先宣布它，看看会发生什么。同一位部官员还为部长对该项目的过早乐观态度道歉，并指出：“我为此感到抱歉。”  尽管遇到了挫折，该部表示，该部表示计划继续在其他六个深海进行探索钻探在东部海岸的结构，有可能通过与海外合作伙伴的合资企业。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3297738/south-koreas-offshore-energy-bids-under-scrutiny-after-yoon-endorsed-gas-field-letdown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾海峡：中国军事分支在联合空中培训中共享资源</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3297633/taiwan-strait-chinese-military-branches-share-resources-joint-air-training?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.07 12:00         联合空中训练已通过监督台湾海峡的人民解放军司令部加强在培训地点。该地区的战争。 周二，军事烟嘴PLA每日发表的一篇文章详细介绍了东部剧院司令部的常规练习，陆军，海军和空军都一起训练，并共享文章说，基础设施和资源。 现在，来自陆军，海军和空军的多种飞机可以协调进行联合行动，起飞并共同着陆，并共同支持以进行综合培训。 一个空军基地的近70％的人员也接受了多空军支撑能力的培训，其中包括一个技术人员的一个例子，该技术人员可以在军事各个部门的16种不同类型的飞机上进行维护。 /p&gt; 此举符合中国近年来在跨地区和领域重组军事力量的努力，以及克服联合指挥，战斗支持和资源共享的障碍的缺点。 &lt; &lt; P&gt;目前，PLA的五个剧院司令部 - 北，南，东，西部和中央 - 负责其各自地区的领土防御，尽管它们会在战争期间相互协调。他们每个人都监督地面和空气等服务，以及一些操作的海军舰队。他们还可以对火箭部队的传统导弹进行一定程度的操作控制。    跨不同服务的联合培训变得越来越规律，特别是对于东部剧院司令部在台湾海峡继续上升。根据这篇文章，主要由直升机组成的陆军飞机被允许从海军船上起飞并起飞以进行补给。 这种“与战斗训练资源共享的机制”也包括在内共同开发新的战术策略，建立可以由其他服务共享的新空军基地，以及联合司令部。陆军，海军和空军聚集在同一控制塔，组建了一个联合指挥小组，以执行海上渗透行动任务。 去年10月，强大的中央军事委员会副主席张·尤克西亚（Zhang Youxia）敦促努力为了加速建造新的军事训练系统并提高联合军事行动的创新发展。 他还呼吁努力增强中国军方根据网络信息系统进行联合行动的能力。 4月，负责军方所有分支机构的信息网络的发展和协调。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3297633/taiwan-strait-chinese-military-branches-share-resources-joint-air-training?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的巨型熊猫双胞胎幼崽将于2月16日公开首次亮相</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297654/hong-kongs-giant-panda-twin-cubs-set-make-public-debut-february-16?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.07 12:00         Panda Watch是该帖子的博客，该博客跟踪了婴儿熊猫双胞胎的最新信息 - 第一个出生于香港 - 直到他们准备与公众见面。这将是双胞胎在2月16日首次亮相之前的博客的最后一期。要阅读我们以前的博客条目，请单击。 香港的巨型熊猫双胞胎幼崽将在2月备受期待的首次公开露面。 16，海洋公园让他们习惯了人类在场。 1月中旬。 虽然弟弟似乎选择了原木作为他在围栏中最喜欢的地方，但姐姐喜欢在树上的叉子上懒洋洋。 作为第一个农历新年的一部分，双胞胎被给予了一个专门制作的“糖果盒”  - 一个带有多个车厢的大圆形容器，每个都包含不同的零食或玩具。 他们的外壳也装饰Fai Chun装饰品，其中包含带有熊猫双关语的短语和吉祥的消息，表示好运和繁荣。 海洋公园还发布了一段视频，录像带，小熊队将爪子放在一起，祝大家新年快乐，新的一年和新的一年和新年快乐好运。 最早获得小熊队预览的游客之一是名人主持人杜多·郑（Dodo Cheng Yu-ling）。   ：＃999;“&gt;弟弟在海洋公园的巨型熊猫冒险围栏中选择了原木作为他最喜欢的地方。照片：May Tse    她于1月24日访问了双胞胎，几天后，首席执行官John Lee Ka-chiu透露，双胞胎将在2月与公众见面。小熊队已经六个月大了。 其他遇到小熊的明星包括Nancy Sit Ka-Yin，Louise Lee Sze-Kee和Gigi Leung Wing-kei。 在社交媒体上，看到小熊在围墙周围爬行，在秋千和滑梯上享受着自己的愉悦。 随着熊猫手表闭嘴，该帖子回顾了小熊队成长的重要时刻几个月。 双胞胎于8月15日出生，使Ying Ying母亲是世界上最古老的首次熊猫妈妈。 在两周大的时候，小熊开始开发黑色和 - 白色的粉红色皮肤上的特征。 当他们年满六周大时，他们开始睁开眼睛看世界并留下了孵化器的安全。 他们的体重增加了在过去的几个月中，他们在11月庆祝了100天的里程碑，海洋公园分发了红鸡蛋和姜猪肉指关节 - 一种传统的中国菜通常是在婴儿出生后与家人和朋友一起服务的。 五个月时，小熊开始在他们的书房周围爬行，甚至在玩具滑动和摇摆的马上玩。     同时，母亲Ying Ying也开始照顾两个幼崽，因为它们的病情稳定了。 一月份，小熊搬进了巨型熊猫冒险的一个围栏，有一个更大的空间，可以上下爬行并探索。 在他们出生后六个月后，2月15日，将有一个仪式，将双胞胎正式介绍给公共场所和一个命名两个幼崽的事件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297654/hong-kongs-giant-panda-twin-cubs-set-make-public-debut-february-16?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本旅行建议，美国 - 中国贸易战：SCMP的7个亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3297733/travel-advice-japan-us-china-trade-war-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.07 12:10        我们从本周的香港，中国大陆，更广泛的亚洲地区及其超越的读者中选择了七个故事，这引起了我们的读者的共鸣，并阐明了局部问题。如果您想查看我们的报告，请考虑。   长期患者应考虑延迟对与流感抗相撞的国家的任何计划旅行，香港医疗专家警告说，同时还敦促旅行者在出发前保留当地紧急号码的记录并购买保险。重新贸易战，但观察家说，北京的“受约束”动作可能表明它想谈判。     台湾女演员芭比娃娃在2006年5月24日国际戛纳电影节上摆姿势。照片：AFP      受欢迎的台湾主持人和女演员芭比娃娃芭比Yuan死于48岁的肺炎，享年48岁，引发了粉丝的致敬，这突然因讲普通话的世界中最大的明星之一而震惊。    美国邮政局在周三突然宣布了来自香港和中国大陆的即将到来的包裹，但直到晚上就陈述服务将恢复。    美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）驳回了在华盛顿对从中国进口进口的10％关税之后，北京对美国颁布的报复措施的影响，并指出他“毫不犹豫地”与该国总统XI交谈jinping。          一名健身教练在心脏直视手术后三天就离开医院，不久就开始了，这要归功于他的心血管健康。   巴厘岛的住宅和商业综合体的永久关闭已重新激发了对印尼度假岛为保护其农田的斗争的担忧。 P&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3297733/travel-advice-japan-us-china-trade-war-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>