<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 21:12:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>欧盟通过针对俄罗斯的第12项制裁措施，重点是钻石</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3245518/eu-adopts-12th-package-sanctions-against-russia-focus-diamonds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 01:50一台机器扫描莫斯科 Alrosa 钻石工厂的毛坯钻石，俄罗斯。图片来源：路透社欧盟委员会周一在一份声明中表示，在奥地利周末最终批准后，欧盟理事会已通过针对俄罗斯的第12项制裁措施。该计划的重点是禁止原产于俄罗斯的钻石进口，并对俄罗斯实施额外的进出口禁令，打击规避制裁并堵住漏洞。禁止直接非钻石进口- 将于 1 月 1 日开始从俄罗斯购买工业钻石，随后于 9 月 1 日完成分阶段间接进口禁令。钻石禁令将与七国集团 (G7) 协调实施，该集团早些时候也宣布了类似禁令这个月。全球天然钻石珠宝业务价值 870 亿美元。俄罗斯钻石生产商 Alrosa 拒绝就欧盟第 12 项制裁方案发表评论。&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;&gt;俄罗斯萨哈共和国米尔内 Alrosa 工厂的钻石。图片来源：Alrosa据路透社此前报道，为了阻止俄罗斯维持其军事硬件，欧盟正在引入“禁止俄罗斯条款”，要求欧盟出口商通过合同禁止向俄罗斯再出口或在俄罗斯使用一系列“敏感商品和技术”。该计划还收紧了通过七国集团价格上限机制购买俄罗斯石油的合规规则。然而，欧盟国家淡化了禁止通过“通知”程序向俄罗斯或与俄罗斯有联系的公司出售旧油轮的初步提议。该计划包括针对欧盟境外转移资金的通知系统由居住在俄罗斯的俄罗斯国民或在欧盟内设立的俄罗斯实体实施。此外，该计划还引入了新的液化石油气（LPG）进口禁令，过渡期为一年，并且金属产品清单，包括“每年总价值 22 亿欧元（24 亿美元）的生铁和镜面、铜和铝线、箔、管材和管道”。该一揽子计划还补充道另外 140 名个人和实体受到资产冻结，其中包括俄罗斯军事和国防工业、IT 部门的参与者以及私营军事公司。印度要求美国释放因涉嫌俄罗斯钻石链而冻结的资金&lt; /h3&gt;虽然欧洲理事会上周宣布通过该计划，但奥地利直到其主要银行Raiffeisen被从被称为“国际战争赞助者”的乌克兰名单中删除后才正式批准。&lt;乌克兰黑名单暂时将该银行删除，等待与欧盟委员会进行讨论。欧盟委员会周一拒绝就此事发表评论。希腊同样推迟了之前的一揽子制裁措施，以暂停将其一些公司列入黑名单。两家希腊航运公司仍处于网站暂停阶段。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3245518/eu-adopts-12th-package-sanctions-against-russia-focus-diamonds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立法者希望拜登拒绝向中国无人机制造商大疆创新颁发出口许可证</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245519/lawmakers-want-biden-reject-export-licenses-chinese-drone-maker-dji?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 02:16中国无人机制造商大疆创新位于尖沙咀柏宁购物大道的商店香港九龙沙咀。图片来源：Sam Tsang / SCMP周一，十多名共和党议员以国家安全为由，要求五角大楼阻止向中国无人机制造商大疆创新发放美国零部件的出口许可证。2020年，美国商务部将全球最大无人机制造商大疆创新列入政府出口管制名单。议员们在给国防部长劳埃德·奥斯汀的一封信中表示，最近拆解的大疆无人机发现了美国制造的部件，这表明政府批准了出口许可证。信中称，国防部“不应该建议批准美国技术的出口管制许可证，以提高 DJI 的能力。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245519/lawmakers-want-biden-reject-export-licenses-chinese-drone-maker-dji?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石油部长称，伊朗的燃料供应因美国和以色列的“网络攻击”而减少</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245517/irans-fuel-supplies-cut-cyberattack-us-and-israel-oil-minister-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.19 01:11摩托车和汽车在德黑兰的加油站外排队，伊朗周一。照片：美联社伊朗表示，周一遭受了以色列和美国的网络攻击，导致 60% 的加油站的燃油分配中断。“一些天然气全国各地的加油站遭受网络攻击，燃料分配停止，”石油部长 Javad Owji 告诉国家电视台。Owji 将此次攻击归咎于外部势力，并表示，自从“犹太复国主义敌人（以色列）和联合国各国在其他方面遭受打击，他们试图制造麻烦。”人们在伊朗德黑兰的加油站等候周一，燃料分配中断。图片来源：法新社石油副部长贾利勒·萨拉里早些时候表示，伊朗人用来购买补贴汽油的卡存在问题。伊朗是主要石油生产国生产商，拥有世界上最便宜的汽油价格之一，该卡允许伊朗人每月以每升 15,000 里亚尔（约 3 美分）的补贴购买最多 60 升（16 升）汽油。&lt;萨拉里说，系统故障后，加油站“断开了在线系统”，燃油正在离线供应。周一的中断导致德黑兰一些加油站外排起长队，而其他加油站则完全关闭。向法新社记者提问。伊朗总统易卜拉欣·莱西呼吁进行调查，并敦促“立即采取措施”解决危机。中国敦促伊朗和沙特阿拉伯共同努力为了“避免误算”当局成立了一个“危机委员会”，并宣布正在进行修复燃油分配系统的维修工作，并且泵将手动工作“直至另行通知”。伊朗在 2021 年 10 月遭受了类似的为期一周的混乱，官员们将其归咎于外部参与者前所未有的网络攻击。燃油卡于 2007 年首次推出，旨在改革补贴制度并遏制大规模走私。伊朗经济受到外部压力和内部管理不善的双重打击。 2018年，美国退出了一项具有里程碑意义的核协议，并重新实施了解除了几年的制裁。政府指责宿敌以色列针对其核计划发动了一波破坏袭击和暗杀。 .美国和以色列指责伊朗策划针对该地区盟军和船只的袭击。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245517/irans-fuel-supplies-cut-cyberattack-us-and-israel-oil-minister-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着高风险的国家安全审判的进行，所有人的目光都集中在香港媒体大亨黎智英</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245516/all-eyes-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-high-stakes-national-security-trial-gets-under-way?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245516/all-eyes-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-high-stakes-national-security-trial-gets-under-way?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大亨黎智英的法律团队认为煽动叛乱指控的时间已到，但法官对起诉时间的开始日期提出异议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245514/hong-kong-tycoon-jimmy-lais-legal-team-argues-times-sedition-charge-judges-contest-starting-date?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245514/hong-kong-tycoon-jimmy-lais-legal-team-argues-times-sedition-charge-judges-contest-starting-date?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港首个政府主导的“社区客厅”向劏房租户开放</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245515/hong-kongs-first-government-led-community-living-room-opens-subdivided-flat-tenants?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.18 23:44香港首个政府主导的“社区客厅”位于福华街，为居民提供额外的生活空间，供他们做作业、淋浴、做饭和吃饭。图片：谢洁蓉香港首个政府主导的“社区客厅”周一在深水埗正式向劏房户开放，缓解居住压力狭窄的环境。福华街4,700平方英尺的场地旨在为人们及其家人提供额外的空间做作业、淋浴、做饭和吃饭。至少开发商信和集团捐赠的新资源预计将惠及 500 个贫困家庭。捐赠了 4,700 平方英尺的场地由开发商信和集团开发，将惠及至少500户弱势家庭。摄影：Jelly Tse位于私人屋苑一楼的会员专享空间，每天上午11时至晚上10时开放。&lt; p&gt;用户将使用会员卡进入中心，中心设有公共区域、厨房、餐厅、洗衣房和淋浴间。孩子们可以在游乐区享受玩具和故事书并做作业市内非政府组织曾举办过类似的项目，但政府首次推出此类计划。政务司司长陈国基表示希望为期三年的试点计划能够帮助缓解劏房的生活问题。“这个空间的功能不仅仅是承载日常活动，”陈补充道。 “我们希望这个客厅能够扩大他们的体验，帮助他们享受更健康的生活方式。“社会工作者还将能够为他们提供所需的服务。这对他们的社交和心理也有好处。”香港将为劏房居民开设首个“社区客厅”陈说，家长可以利用托儿和家庭作业帮助服务，这将使他们有时间摆脱照顾责任，并让他们认识社区的其他成员。陈感谢信和集团的捐赠，并表示该公司已同意在土瓜湾捐赠另一个空间他呼吁更多的企业通过捐赠空置空间来支持类似的项目。在“精准扶贫”的方针下，政府已经确定了家庭劏房、单亲家庭、长者等是需要优先帮助的群体。香港有超过22万居民居住在劏房，其中包括约34,000名儿童。市慈善机构乐善堂获选由关爱基金提供 2,500 万港元（320 万美元）的财政支持来运营该空间。劳工局局长孙玉娴 (Chris Sun Yuk-han)福利称，该项目是一个涉及政府、企业和公众的合作项目。香港的小鞋盒公寓是个大问题；政策能解决吗？他补充，根据福利项目安排，根据声誉和能力指定运营商，无需招标，以加快进程。&lt; “这只是第一个，”孙说。 “未来我们会开设更多的社区客厅，也希望更多的非政府组织参与到这项活动中。”乐善堂行政长官刘爱诗表示该中心已聘请了 20 名全职工作人员，其中包括社会工作者，负责运营该中心。还聘请了一些大学生兼职来提供家庭作业支持。该家庭必须居住在深水埗的劏房，且至少有一名成员是香港居民并领取社会保障福利，才有资格成为会员。孙表示，会员限额为500户，但可根据需求增加。刘补充说，经营者已招募80人，预计三个月内填补剩余空缺。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245515/hong-kongs-first-government-led-community-living-room-opens-subdivided-flat-tenants?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇方济各批准在一定条件下对同性伴侣的祝福，这是欢迎 LGBTQ 天主教徒的重大举措</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245512/pope-francis-approves-blessings-same-sex-couples-under-certain-conditions-major-move-welcome-lgbtq?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.18 23:05教皇方济各允许神父为同性伴侣祝福在某些条件下。照片：美联社教皇方济各正式批准允许神父祝福同性伴侣，并在一份新文件中解释了梵蒂冈政策的彻底改变，坚持认为寻求上帝的爱和怜悯的人应该“必须经过“详尽的道德分析”才能收到它。梵蒂冈教义办公室周一发布的文件详细阐述了方济各在 10 月份发表的致两位保守派红衣主教的一封信。在初步回应中，教宗方济各建议，如果不将仪式与婚姻圣事混淆，在某些情况下可以提供此类祝福。新文件重复了这一基本原理并对其进行了详细阐述，重申婚姻是男人和女人之间的终身圣礼。它还强调，在民事结合的同时，不应使用固定的仪式，甚至不应使用婚礼中的服装和手势来授予祝福。但它表示，不应请求此类祝福。被拒绝句号。它为圣经中的“祝福”一词提供了广泛的定义，坚持认为寻求与上帝的超然关系并寻求他的爱和怜悯的人不应该以“详尽的道德分析”作为接受它的先决条件。文件称：“最终，祝福为人们提供了一种增强对上帝信任的方法。” “因此，祈求祝福表达并培养了在生活的一千个具体环境中对超越、怜悯和亲近上帝的开放态度，这在我们生活的世界中并不是一件小事。”&lt; p&gt;他补充道：“这是圣灵的种子，必须培育，而不是阻碍。”教会教导说，同性吸引不是有罪的，但同性恋行为才是。 梵蒂冈表示，跨性别者可以受洗天主教，担任教父母梵蒂冈认为婚姻是男女之间不可分割的结合。因此，它长期以来一直反对同性婚姻。2021 年，梵蒂冈信仰教义部直言不讳地表示，教会无法祝福两个男人或两个男人的结合这份文件引起了强烈抗议，甚至方济各也被打了个措手不及，尽管他在技术上批准了该文件的出版。该文件发布后不久，他就罢免了对此负责的官员，并着手为逆转奠定基础。在新文件中，梵蒂冈表示，教会必须回避“教义或纪律计划，尤其是当它们导致一种自恋和专制的精英主义时，人们不再传福音，而是分析和分类他人，不再打开恩典之门，而是耗尽精力检查和验证。”&lt; /div&gt;它强调，处于“非正规”婚姻中的人——同性恋或异性恋——都处于犯罪状态。但它表示，这不应剥夺他们对上帝的爱或怜悯。“因此，当人们祈求祝福时，不应将详尽的道德分析作为授予祝福的先决条件，”该文件自 2013 年当选以来，方济各一直试图在不改变同性活动道德教义的情况下，让拥有 13 亿成员的教会更加欢迎 LGBT 人群。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245512/pope-francis-approves-blessings-same-sex-couples-under-certain-conditions-major-move-welcome-lgbtq?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：北京展示海上实力，马尼拉“积极透明”使其处于守势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245481/south-china-sea-beijing-flexes-maritime-muscles-manilas-aggressive-transparency-puts-it-defensive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245481/south-china-sea-beijing-flexes-maritime-muscles-manilas-aggressive-transparency-puts-it-defensive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港 SoCO 派发礼物，圣诞节对有需要的儿童来说提早到来，但非政府组织表示难以实现今年的筹款目标</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3245508/christmas-comes-early-children-need-hong-kongs-soco-hands-out-presents-ngo-says-its-struggling-hit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.18 22:07孩子们在 SoCO 的“圣诞老人”排队领取圣诞礼物非政府组织的年度节日赠品。照片：Elson Li12岁的Andy Wong因社区组织协会的帮助而得到了一辆他的家人买不起的遥控车，圣诞节提早到来了。 （SoCO）。这位想成为一名汽车设计师的年轻人周一表示，他很高兴收到非政府组织的礼物。“当我感到高兴和满足时，我收到了遥控车。”Andy 补充道。他是向 SoCO 发送圣诞愿望的 3,360 名贫困儿童之一，在过去的 20 年里，SoCO 已分发了超过 40,000 份节日礼物。 社区组织协会向有需要的儿童赠送圣诞礼物，但警告说，它正在努力实现其筹款目标那一年。摄影：Elson Li“弱势儿童需要自我调整，适应社会。”社会福利中心副主任施丽珊表示。“他们可以像其他孩子一样与朋友谈论圣诞节和礼物。“这项活动不仅是为了满足家人的基本需求，还有助于建立他们的信心。”&lt; /p&gt;但该组织已表示，距离实现今年目标的 750,000 港元（96,175 美元）筹款目标还差 300,000 港元（38,470 美元）。Sze 表示，许多公司仍处于困境之中。 “一些过去提供年度资助的公司已经减少了捐款或削减了支持，”她解释道。 “筹集资金对我们来说越来越困难。”香港对冲基金投入资金为年轻人带来圣诞欢乐穿着这双鞋的小四学生黄艾婷她在去年圣诞节的SoCO活动中得到了礼物，说这次她想要图书券。“我打算用这些券购买一些文学书籍，”她说。 “我还没有决定具体的作者，但我感到很兴奋。”另一名小学生，10 岁的 Zilina Lee，1o 岁，得到了一双乒乓球拍。 “现在我终于可以和学校的朋友们一起打乒乓球了，”李拿着她珍贵的礼物说道。但李还透露了另一个圣诞愿望。 &gt;“我现在唯一的梦想就是和父母一起吃顿饭，因为我很少能同时见到他们。”为一群香港聋哑儿童举办的装饰工作坊锦上添花她说她的父亲在建筑工地工作，工作时间很长，所以她很少见到他，有时当她父母都外出时，她不得不自己照顾自己。施说人口普查和统计署2017年的数据显示，香港约有25万名弱势儿童。“我们没有最新的数字，但我确信这个数字自2017年以来已大幅增加。”施说.“主要问题是，越来越多的人正在努力寻找全职工作来谋生，更不用说通货膨胀和他们在大流行期间积累的债务了。” SoCO 表示，超过 50,000 名贫困儿童生活在不符合标准的条件下，包括笼屋和分间公寓。该非政府组织补充说，许多儿童在放学后寻找可回收物品来帮助家庭维持生计。&lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3245508/christmas-comes-early-children-need-hong-kongs-soco-hands-out-presents-ngo-says-its-struggling-hit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃及总统塞西以 90% 的得票率赢得总统选举，投票率“史无前例”，将连任第三个任期</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245506/egypts-sisi-wins-presidential-election-90-votes-amid-unprecedented-turnout-sweep-third-term-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245506/egypts-sisi-wins-presidential-election-90-votes-amid-unprecedented-turnout-sweep-third-term-office?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长公布新指引，香港新任区议员每年必须出席 80% 的会议并提交年度工作报告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3245505/hong-kongs-incoming-district-councillors-must-attend-80-meetings-each-year-and-file-annual-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3245505/hong-kongs-incoming-district-councillors-must-attend-80-meetings-each-year-and-file-annual-work?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国必须“有序”削减美国国债，在风险上升的情况下维持贸易平衡：前央行顾问</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3245467/china-must-cut-us-treasuries-orderly-fashion-maintain-balance-trade-amid-rising-risks-ex-central?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.18 21:009月份中国持有美国国债7,781亿美元，较 8 月减少 273 亿美元，2022 年末为 9017 亿美元。图片：共同社一位著名的中国经济学家表示，中国应该“有序”减持美国国债，并与世界其他地区保持贸易“平衡”。&lt;根据美国财政部的数据，中国是继日本之后的第二大美国政府债券外国持有者，而中国由于持续出口，对世界其他国家也保持着巨额贸易顺差但一直主张北京减少美国政府债券敞口的前中国人民银行顾问余永定对美国债务危机日益增长的风险以及华盛顿的“武器化”发出警告。 ”周日在《财经》三亚论坛上的演讲中谈到美元在国际贸易中的作用。“中国应加大海外资产负债调整力度，增加海外净资产收入” 。为此，中国应该降低海外资产在外汇储备中的比例，”根据北京新经济学人智库周日发布的一份文字记录，于说。 于说，中国需要提高海外资产的安全性，特别是外汇储备的安全性，根据国家外汇管理局的数据，11月份外汇储备为3.17万亿美元。他表示，在当前条件下，中国应该“努力减少外汇储备存量”至“国际公认”的水平，但没有详细说明具体的外汇储备标准。中国持有美国根据美国财政部数据，9 月份美国国库券为 7,781 亿美元，尽管该数据不包括欧洲等非美国托管机构持有的债券。与此同时，其贸易顺差增至 683.9 亿美元根据中国海关数据，11 月份的金额为 565.3 亿美元。俄罗斯入侵乌克兰后，美国及其盟国阻止俄罗斯央行获取其持有的资产于说，这种行为损害了美国的信誉。近几个月来美国信用评级的下调也凸显了该国债务问题恶化的风险。 “这种事情需要有序进行，”于说，并补充说，考虑到地缘政治影响，大规模抛售美国国债是“不明智的”。 中国由于出口收入庞大而拥有世界上最大的外汇储备，但没有透露其存款的去向。美国财政部前经济学家、高级官员布拉德·塞瑟(Brad Setser)美国外交关系委员会研究员在 10 月份的一篇博文中估计，美国债券一直占中国报告储备的 50% 左右。8 月份，惠誉评级将其美国信用评级下调至由于巨额财政赤字和债务承受能力下降，穆迪投资者服务公司将 10 月份美国政府债务前景从“稳定”下调至“负面”。于还表示，这一点很重要中国通过增加从美国和世界其他地区的进口，同时增加国内消费来维持“贸易平衡和国际收支平衡”。“在一定时期内，我们可能会出现贸易逆差。另一方面，中国经济增长不能过多依赖外需。“要做到这一点，我们必须保持中国经济处于较高的经济增速。 “要求我们采取扩张性货币政策，这有利于维护外汇储备和海外资产安全。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3245467/china-must-cut-us-treasuries-orderly-fashion-maintain-balance-trade-amid-rising-risks-ex-central?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>企业内讧后，新东方解雇直播电商平台CEO，提拔顶级网红</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3245502/chinas-new-oriental-fires-live-streaming-e-commerce-platform-ceo-promotes-top-influencer-after?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.18 21:00前英语导师董宇辉已成为一名实力直播电商网红，在新东方东买内讧后成为合伙人。图片来源：微博中国直播电商网站东买解雇了其首席执行官，原因是他发表了激怒平台上一位顶级影响者粉丝的言论，结束了一场广受关注的企业之争。 这家香港上市公司由著名私人导师俞敏洪创建，是新东方教育科技集团的在线辅导部门。 2021 年家教被取缔后，该公司转向直播电子商务。前英语教师董宇辉在新平台上脱颖而出，成为中国最受欢迎的影响者之一。该公司的孙东旭被解雇的首席执行官，当他支持社交媒体帖子时，他成为了愤怒的对象，该帖子暗示董因剧本来自一个作家团队而将自己的功劳过多。东买周一在向香港证券交易所提交的文件中表示，孙宇晨对该事件的处理不当损害了该公司的品牌和声誉，董事长于先生将接任首席执行官。中国辅导巨头该公司在声明中表示，打压后通过卖鸡蛋使销售额增加三倍公司在声明中表示，更换Sun将保护股东的利益，并“允许更有经验的董事接管管理层”。&lt;此案发生之际，中国电子商务平台被迫处理与大影响者的不稳定关系。在大举押注于流行人物以吸引消费者并推动销售之后，平台现在正试图减少对任何个人的依赖。东买的案例说明了这种平衡行为的不稳定。在关于霸占信贷的争吵之后，董跳过了公司的常规直播时间表。这导致了他的忠实追随者的反抗，他们认为东买对他们的偶像不够友善。董和公司都面临着很大的风险。北京电子商务咨询公司海豚的创始人兼首席分析师李成东表示，两人相互依赖来完成工作。在微博上，董拥有近 150 万粉丝，是东买官方账户 11.6 万粉丝的 10 倍。在字节跳动的抖音（TikTok 的中国版）上，董的个人账户拥有约 2200 万粉丝。相比之下，该公司的官方抖音账户（其主要的在线业务，包括董在内的约 10 名主持人组成的团队定期出现）拥有约 2900 万粉丝。东买是中国残酷在线教育行业镇压的受害者。前身为新东方在线，今年初成功转型为新东方在线直播带货，成为国内电商行业的一支生力军。直播根据商务部的数据，2023 年前 10 个月，电子商务销售额同比增长 58.9%，达到 2.2 万亿元人民币（3090 亿美元），占中国网络购物总收入的 18.1%。 在向证券交易所备案后，东买宣布董将于周一晚间作为公司高级合伙人重返直播。母公司在另一份声明中宣布，董将晋升为董事长余的文化助理，并将兼任新东方文旅集团副总裁。东买股价上涨周一交易涨幅超过21%，收盘价31.85港元。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3245502/chinas-new-oriental-fires-live-streaming-e-commerce-platform-ceo-promotes-top-influencer-after?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚洲央行在“新常态”下抢购黄金以降低美元风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3245474/asias-central-banks-diversify-snap-gold-new-normal-amid-derisking-us-dollar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3245474/asias-central-banks-diversify-snap-gold-new-normal-amid-derisking-us-dollar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟对埃隆·马斯克 (Elon Musk) 与哈马斯袭击以色列有关的 X 进行“非法内容”调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245503/eu-launches-illegal-content-probe-elon-musks-x-related-hamas-attack-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.18 20:43欧盟已对埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 X 事件展开正式调查非法内容。图片来源：法新社在发现与哈马斯 10 月 7 日袭击以色列有关的虚假信息后，欧盟周一宣布根据打击非法在线内容的法律对埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 X 平台提起“正式侵权诉讼” 针对这家前身为 Twitter 的公司的诉讼是自布鲁塞尔实施数字服务法案 (DSA) 以来针对主要在线平台的首起诉讼，该法案是欧盟的一项全面立法，旨在加强在线公司的责任内容审核。“今天针对 X 的正式诉讼程序的启动清楚地表明，有了 DSA，大型在线平台表现得‘太大而无需关心’的时代已经结束，”欧盟数字执法者、欧盟委员蒂埃里·布雷顿 (Thierry Breton) 表示。“我们现在将开始深入调查 X 是否遵守 DSA 义务，以打击欧盟境内非法内容和虚假信息的传播和放大，平台和用户界面设计的透明度。”在加沙被杀害的以色列人质藏身处发现 SOS 标志欧盟委员会表示，它针对 X 发起了初步信息收集调查十月份的调查，其中包括调查“在哈马斯对以色列发动恐怖袭击的背景下传播非法内容”，导致了周一的调查。根据该信息，“委员会决定它说，根据《数字服务法》对 X 提起正式侵权诉讼。调查将调查 X 是否未能采取足够措施遏制非法内容的传播，以及是否采取了打击“信息操纵”的措施，”特别是通过其社区注释功能，是有效的。欧盟还将检查 X 对研究人员是否足够透明，并将调查其用户界面（包括其蓝色支票订阅服务）存在的怀疑。 “欺骗性设计”。如果经证实存在侵权行为，DSA 会处以最高可达在线公司全球收入 6% 的罚款。 p&gt;对于严重且屡次违规的行为，欧盟可以禁止在 27 个国家集团内运营的平台。委员会表示，根据针对 X 的正式调查，现在将“继续收集证据，例如通过发送额外的信息请求、进行面谈或检查”。它指出，诉讼程序赋予其权力，命令 X 在调查结束之前采取临时或补救措施。 诉讼程序没有结束的最后期限。“X 仍然致力于遵守《数字服务法》，并与监管机构合作该公司在一份准备好的声明中表示。“重要的是，这一过程不受政治影响并遵守法律。 X 致力于为我们平台上的所有用户创造一个安全和包容的环境，同时保护言论自由，我们将继续为实现这一目标而不懈努力。”在开始初始信息收集几周后除了针对 X 的演习之外，该委员会还针对 TikTok、YouTube 和 Facebook 所有者 Meta 发起了同样的初步调查。这些调查还着眼于这些平台如何处理与哈马斯袭击相关的虚假信息和非法内容。&lt; /p&gt;以色列不顾停战压力并呼吁保护人质，继续对加沙发动袭击10 月 7 日，哈马斯发动袭击，造成以色列约 1,140 人死亡，其中大多数是平民，并劫持了约 240 人质，根据最新的以色列数据。以色列对哈马斯控制的加沙地带进行猛烈轰炸进行报复。超过 18,800 名巴勒斯坦人，其中约 70% 是女性据哈马斯政府卫生部称，自 10 月 7 日以来，加沙地带已有多名儿童和青少年在以色列的轰炸中丧生，大部分被围困地区已化为废墟。补充报告美联社获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245503/eu-launches-illegal-content-probe-elon-musks-x-related-hamas-attack-israel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>