<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 09:18:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国武器作战机器人，具有有争议的热电器武器在城市战钻中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299415/china-arms-combat-robots-controversial-thermobaric-weapon-urban-warfare-drill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 16:00   现实可以比我们想象的要糟糕，中国军事科学家提出战斗机器人应该配备热量武器。照片：YouTube/@Bullfrog Pot   一个令人毛骨悚然的AI生成的视频，该视频最近在中国社交媒体上流传，描绘了一个反乌托邦的城市战场，机器人狗挥舞着机枪并哼着托儿所押韵，在一栋漆黑的建筑物中显示了狩猎人类战斗人员。 ，但现实可以证明更可怕。 最近的人们的解放陆军（PLA）城市战训练表明，仅用轻型武器武装的无人平台可能难以将被建筑物或地下掩体中屏蔽的敌人扎根。 以实现“全面的灭绝”，中国军事科学家现在提出了装备地面的装备。带有热剂弹头的机器人 - 大规模杀伤性武器仅次于核武器。 这标志着中国的第一任官员披露计划在无人系统上部署有争议的弹药的计划。  dang chenguang是12月在《军械设备工程杂志》上进行的一项研究的首席作者，他说，现代城市已成为“战争的涡流”，GPS卡米林（GPS）电磁干扰和密集结构中和传统武器的优势。  这可能是未来战争的样子，而战斗地面机器人由无人机支持。照片：CCTV    “在极端条件下，竞赛开发自主系统的国家必须解决人机协调的难题。”以及西安的研究所。 项目团队在模拟城市战场的各种战斗场景中测试了众多的无人机和地面机器人。他们提出的“分层评估系统”在情境意识，命令控制，通信弹性，协调罢工和系统安全方面得分。 他们说，最佳配置将包括配备有光电和雷达系统的机载无人机，以检测认真的系统地面机器人用作装甲野兽的目标是“眼睛和指挥官”地下综合体。 热电器武器，充满粉末状金属，如铝 - 镁钛 - 钛合金和诸如硼硅硅基的非金属，分为两个阶段：初始气溶胶扩散，然后是超音球，接到2,500摄氏度摄氏（4,532华氏度）。 真空效应崩溃了肺和压碎混凝土 - 表面积的平方厘米持续了500千克的过压，在80米以内的蒸发量和穿透掩体厚度高达4米（13英尺）厚。   核武器没有辐射。 2016。   拟议与机器人的使用是在全球数十年的热门发展：6,408公斤（11,000磅）美国蓝色-82雏菊切割机创造200米（656英尺）区域；俄罗斯所有炸弹的父亲使用最先进的技术产生了相当于44吨TNT的。现在，便携式版本使单身士兵能够攻击掩体。 在避免核条约限制的同时，这些武器面临着越来越多的道德审查。例如，一些裁军专家认为，热门弹药不会区分藏在地下室里的战斗人员和儿童。他们说，他们的真空效果可以将器官变成纸浆，这种城市法规应受到严格的规定。  annan的论文强调，机器人团队需要协调这些罢工，而无人机则分为侦察侦察。和指挥单位，以及派出敌人的地面机器人，以热剂费用为隧道。 以不祥的验证结束的论文公制：每次罢工后，无人机和机器人将评估“敌方伤害水平”和“武力损耗比”，以优化下一次攻击。 一些中国军事专家认为，像DeepSeek这样强大的AI，例如DeepSeek Reshapes War的建筑，病毒视频的童谣杀手kot可能很快出现在战场上。但是，押韵是否会变成热型雷霆取决于许多因素 - 包括地缘政治张力的强度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299415/china-arms-combat-robots-controversial-thermobaric-weapon-urban-warfare-drill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我不会放弃寻求正义的人，”香港女孩的父亲Chau Tin-Yu说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3300041/i-wont-give-seeking-justice-father-hong-kong-girl-chau-tin-yu-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 16:03    Chau Tin-uu在2018年被诊断出患有横纹肌肉瘤，一种恶性肿瘤。照片：antout   是一个八岁女孩的父亲在操作过程中，延迟输血的延迟表示，他将在当局决定不发起刑事起诉的情况下寻求有关对此案的调查的更多详细信息。   有关进一步的诉讼Chau Tin-Yu的案子于周二透露，在她的父亲埃迪·乔（Eddie Chau）在社交媒体上说，警方告诉他司法部不会进行刑事起诉。 通过对父亲的部队，该部门认为，在审查了证据，相关法律和举证标准之后，没有任何合理的机会在法庭上定罪。 “我对此感到非常失望结果，但我不会放弃为锡瑜寻求正义。罕见的癌症类型，并患有化学疗法和放疗，将肿瘤缩小到适合切除的大小。 ，但在2020年5月在Pok Fu Lam的Mary Hospital手术期间，A输血延迟了48分钟，她的心脏停止跳动52分钟。她从营养状态的手术室出来。   Chau Tin-uu去年3月去世。照片：讲义   埃迪·乔（Eddie Chau）于2023年10月向警方提起诉讼，要求其涉嫌医疗医疗事故。 ，但在调查结果发生之前，锡 - Yu去世了。调查。 “我们不知道警察在调查中发现了什么，”卢克说。 “我们想知道他们发现了什么以及是否足够深入。”  “如果他们进行了详细的调查并找到了更多证据，那么对司法部的考虑的基础可能是不同的。”  “我们希望警察不会在此案上关闭该文件。”  埃迪·乔（Eddie Chau还请医院授权获取更多详细信息   “医院当局一直声称它无法在案件中涉及法律诉讼时披露细节。”  “但是锡朱已经消失了，没有犯罪和民事[后续行动]。  在对帖子的答复中，警方说他们已经进行了深入调查并寻求法律建议。 。   他们还根据死因裁判官的指示对案件进行了跟进，验尸官将确定是否对该案件发起死亡调查。 司法部表示，其决定是否启动涉及起诉的决定执法部门提供的证据基于相关法律的机构和分析。它也根据起诉法规行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3300041/i-wont-give-seeking-justice-father-hong-kong-girl-chau-tin-yu-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的跨距离隧道跌落后，部分关闭了汽车</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3300038/hong-kongs-cross-harbour-tunnel-partially-shut-after-falling-concrete-hits-car?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 15:31    hong一块混凝土从天花板掉下来并撞车后，孔的跨距离隧道部分关闭了一个多小时。照片：果冻TSE   香港的跨式隧道部分关闭了一个多小时以进行紧急维修，因为一块混凝土从天花板掉下来并撞上了汽车。 警方周二表示，它在1.06pm接到了涉及事故的驾驶员的电话。 当它穿过测量的隧道时，撞击驾驶员汽车的混凝土板大约50厘米x 50厘米。 随后关闭了香港岛结合的快车道进行紧急维修工程，导致拥挤。 称，它在2.48pm重新开放。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3300038/hong-kongs-cross-harbour-tunnel-partially-shut-after-falling-concrete-hits-car?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“良好开始”：中国在特朗普关税风暴中与日本建立联系</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3300009/good-start-china-bids-reset-ties-japan-amid-trump-tariff-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 15:00   总统习近平于11月在秘鲁利马举行的第31届APEC经济领导人会议的场所与日本总理Shigeru Ishiba会面。照片：新华社  北京和东京已经取得了“良好的开端”，以在最近几个月与一系列高级会议重置他们的经济关系，因为双方都试图对冲，反对美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）释放的动荡。 ，但地缘政治紧张局势可能会阻止亚洲大国将双边关系转移到真正的新课程。在过去的一年中，两个国家通过一系列高级交流发出了有关改善关系的明确信号。坦克 这一举动是在特朗普带来加剧不确定性的时候。美国不仅在最近几周内对所有中国商品征收了10％的关税，而且还施加了一些影响其盟友的普遍进口职责。 日本和中国方面的商誉最近手势是王说，一个“好的开始”，但他警告说，北京“将日本大大向中国拉动是在做白日梦”。 尽管日本旨在改善与中国的经济联系，但仍然存在美国的长期安全盟友。分析师说，平衡与华盛顿和北京的关系可能会挑战，分析师说。期望在今年剩余的时间里，甚至特朗普的剩余任期，都会看到持续的动力。单位。 “也就是说，这种合作仍然存在限制 - 日本企业仍然非常关注中国经济的轨迹，以及台湾海峡冲突的风险。”  他在2月17日与日本代表团会面后说，北京欢迎日本的投资。 去年，日本在中国的投资仅为根据日本财政部的数据， 日本企业（据报道），据报道，据报道，日本企业“感到失望”，这是一个高高的事物根据东京新闻媒体Kyodo News的报道，与2024年不同，与Premier Li Qiang的级别会议并非与2024年不同。  Rintaro亚洲咨询公司的总部位于东京的合伙人Nishimura在最近的一篇文章中写道，日本正在美国和中国之间“行走这款绳索”。 “在接近美国的靠近中国利用日本的脆弱性 - 其中许多将具有挑战性地消除，例如对工业应用的进口资源的严重依赖。 Lowy Institute。   “然而，改善与中国的关系可能会与美国抗衡，并采取报复性贸易措施或对日本对联合安全相关部门的投资进行了更高的审查 在遇到副总理时，据报道，日本代表团提出了几个问题，包括中国在钢铁和电动汽车行业中的生产力过剩，北京对稀有矿物质的出口控制，以及恢复日本海鲜向中国的进口。击中福岛核电站，”中国和全球化中心的王说。 “不难阅读茶叶并得出结论，可以取消禁令基于程序技术。”  关于汽车行业，经济学家情报部门的马罗说，鉴于中国在电动汽车中的持续统治地位，“我们可能会继续看到摩擦”。  &lt; p&gt;“日本汽车制造商仍然非常关注这一点，而且看起来不会很快停止，”他补充说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3300009/good-start-china-bids-reset-ties-japan-amid-trump-tariff-storm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方暗示中国的“两个会议”时机，禁止低空飞机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3300024/police-hint-chinas-two-sessions-timing-ban-low-flying-aircraft?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 15:00    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt;  a在下周举行的国民大会和中国人民的政治咨询大会的会议之前，北京的中国共产党博物馆外的警察。照片：法新社  安全措施将在下周的年度政治和立法会议之前在北京加强，当时成千上万的立法者，官员，将军和商人聚集在一起讨论中国的政策议程。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p&gt; 在周二发表的一份声明中，北京警方说，所有无人机和其他飞行设备（包括用于运动，娱乐或广告目的的设备）都是一天前的3月1日至12日，在周一的一次会议上，在中国邮政局的州邮政局的一次会议上说，需要确保在北京周围确保一个安全的环境， 。 “两次会议”会议。 中国人民的政治咨询会议，最高的政治咨询机构，从下周二开会，而全国人民国会（该国的立法机关）则召集日。 尚未公告有关这两个会议的结束日期，尽管警方声明似乎暗示了政治日历中最重要的事件可能会持续多久。 立法者和代表将讨论中国关于经济，贸易和外交以及军事事务，环境等政策的计划。 作为14五年的最后一年发展计划，下周的会议可能会收到一份全面的年度政府工作报告。总理李·昆格（Li Qiang）再次不预计会在议会会议结束时举行新闻发布会。 根据警方的声明，该禁令将适用于任何飞行的飞机，飞行到低于1,000米（3,280英尺）（3,280英尺） ），速度慢于每小时200公里（124英里 /小时），雷达反射面积小于2平方米（6.56平方英尺），例如滑翔机，载人 气球，伞兵和无人机。如果是气球 - 可能会爆炸。   该禁令适用于北京的所有组织和个人，并且不遵守警方警告说，提出了罚款甚至可能是刑事指控。 在周一的会议上，州邮局表示，当地局将需要确保所有邮件物品都带有真实姓名。必须对它们进行派遣和接收和机器扫描，以防止犯罪分子发送违禁物品。该局说：“基层的稳定性，并防止可能影响社会稳定的任何大规模事件。在过去的几年中，通常有几个地区的铁路当局标志着进入北京的火车乘客将受到额外的安全检查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3300024/police-hint-chinas-two-sessions-timing-ban-low-flying-aircraft?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脆弱的加沙停火面对关键截止日期。会持续吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3300023/fragile-gaza-ceasefire-faces-key-deadline-will-it-last?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3300023/fragile-gaza-ceasefire-faces-key-deadline-will-it-last?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度，欧盟眼睛的贸易关系更加迫在眉睫，迫在眉睫的美国关税，全球不确定性</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3300026/india-eu-eye-stronger-trade-ties-amid-looming-us-tariffs-global-uncertainty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3300026/india-eu-eye-stronger-trade-ties-amid-looming-us-tariffs-global-uncertainty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国有影响力的人每天获得280万追随者，以扔煎饼等篮球</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3299452/china-influencer-gains-28-million-followers-day-tossing-pancakes-basketball?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 14:00    an由于他扔煎饼的方式，中国有影响力的人吸引了数百万追随者。照片：SCMP Composite/Douyin   一位经营着葱煎饼摊位的中国有影响力者，以他的独特技术而闻名，他的独特技术类似于射击篮球，在一天中吸引了280万追随者。 来自中国东北部艾宁省富州的跳投兄弟是街头小贩互联网。 他的个人资料说：“专门从事各种面粉和在中国流行的食物，例如无油的煎饼，葱煎饼和脆皮酱汁煎饼。”  他的帐户具有一系列视频，他巧妙地取出了新鲜准备的煮熟的煎饼，然后旋转并熟练地切割。  有影响力的人跳跃兄弟巧妙地将薄煎饼扔进摊位的一个碗中。照片：Baidu    然后，他将其准确地扔进一个小型塑料袋中，而不是以正常方式打包煎饼，类似 与顾客聊天。此外，“六元”一词在他的观众中也很受欢迎，因为他将标题为响应任何客户问题。 在2月17日发布的一个视频中，一个女人问他：“嘿，我会张开嘴，你可以将薄煎饼射入我的肚子里吗？”他回答：“ 12元”。 &gt;跳跃兄弟已经上传视频已有四年多了，他的早期帖子只吸引了适度的回应。 最近在网上，他的一些视频吸引了更大的视频观众。 但是，他与顾客的戏ter最终使他变成了在线轰动，在一天之内使他获得了277万新的追随者，并积累了超过13亿的观看次数。  与顾客的努力工作和开玩笑，赢得了跳高射击兄弟的数百万粉丝。照片：Baidu    跳跃拍摄兄弟的视频在大陆社交媒体上引起了笑声。 一个网民说： DC的超级英雄Flash甚至会随着他的流逝而带着两片。”  “这个兄弟真的知道该怎么办。他通过出售煎饼和跳跃射击而风靡一时。感人的！”另一个说。 三分之一建议：“不要忘记你的根源，跟随你的良心，不要通过邪恶赚钱，这就是你的进一步。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3299452/china-influencer-gains-28-million-followers-day-tossing-pancakes-basketball?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>儿童聊天机器人：中国努力在学校教授AI的使用和道德规范</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299860/chatbots-children-china-grapples-how-teach-use-and-ethics-ai-schools?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 14:00    doubao是Bytedance的AI聊天机器人，是中国高中学生对AI用于家庭作业的调查的申请。  照片：Shutterstock   中国学童对人工智能工具的日益增长的使用引发了关于如何指导学生使用该技术的辩论，同时确保他们不会失去批判性思维技能。 一份与州新闻社新华社隶属的杂志Banyuetan在中国北部的一所中学进行的一项调查发现，有40％ 700名受访者使用了大陆聊天机器人，例如DeepSeek，doubao和kimi今年的冬季休息作业。 总共31％的受访者使用了AI工具来理解问题并帮助学习该主题，虽然有28％的人说他们使用这些工具进行信息收集和编译。   大多数承认AI使用的学生都说他们使用了中文聊天机器人，根据2月19日在杂志上发表的文章。跑步和火车的计算能力的一小部分 - 在中国大陆激起了AI疯狂。 最近几周，地方政府和企业家争先恐后地将DeepSeek整合在其运营中。大型大学还开设了课程，以培训学生如何使用该工具。 ，但是，在小学和中等教育方面，教育工作者和父母仍在弄清楚如何教孩子使用新的新教育从道德上讲，技术并不会危害儿童认知能力的发展。例如，北京的一所小学要求学生在春季对联上使用AI来撰写农历新年问候。 其他学校正在仔细考虑如何评估学生的作业以找出学生的依赖程度AI  - 以及该依赖的多少是可以接受的。 一个问题教育工作者正在思考使用AI作为学习援助和使用AI的学生进行的边界Banyuetan引用了北京邮政与电信大学教授的写作。工具。 他补充说，重要的是教育学生使用AI的道德规范。  yu shengquan，教育学院教授北京师范大学的技术说，虽然教学学生要接受人工智能很重要，但在教育的早期阶段使用AI来代替逻辑思维可能会损害认知的发展。 他建议老师帮助学生了解AI的限制和学校减少需要重复的家庭作业。相反，学校应在现实生活中发展学生解决问题的技能和探索能力。去年沃尔顿家族基金会（Walton Family Foundation）去年发现，熟悉Chatgpt的5至18岁的幼儿园到12年级的学生的比例从2023年2月的37％上升到上次的75％  美国教育当局去年表示，迫切需要政策来利用自动化，同时保护人类决策和判断，询问AI的基本数据质量，并确保学生的公平。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299860/chatbots-children-china-grapples-how-teach-use-and-ethics-ai-schools?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>回到未来：中国团队的创纪录传输为量子互联网奠定了基础</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3300013/back-future-record-chinese-transmission-lays-ground-future-quantum-internet?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 13:33    Long Guilu教授说，在不久的将来，他的团队的量子交流传输率“可以进一步提高2或3”。照片：Shutterstock   中国科学家在Quantum Secure Direct Communication中创造了传输记录，这将技术带入了1990年代的Internet拨号速度，并为未来的量子互联网设定了舞台。 104.8公里（65英里）的标准电信光纤。 此速度允许在量子状态下安全地传输文本，语音和图像文件，从而使其可能对安全发送少量敏感信息有可能有用 - 例如财务数据或对国家安全至关重要的信息。   “该系统为QSDC的实际应用铺平了道路，并提供了一种独特的方法在某些情况下，在某些情况下检测在线窃听，”该小组在2月21日在同行评审的《科学杂志》上发表的一篇论文中写道。 Tsinghua大学和北京量子信息科学学院副主席说，该协议也可用于构建量子互联网。 与古典互联网不同，在该互联网上传输信息，量子互联网旨在通过利用量子位或量子位和量子现象来增强互联网功能和安全性，以实现超安全连接。  量子通信利用量子物理定律来通过使用颗粒（通常是光子）来保护信息来沿光纤电缆传输数据。 量子通信来保护信息。 p&gt;量子密钥分布是一种使用量子力学来生产和共享两个人之间的安全加密密钥的类型，一旦建立了密钥，可以沿正常通信发送加密消息通道。 ，但是使用量子安全的直接通信，而不是使用量子力学来协商密钥，而是使用量子状态直接用噪声传输信息，并且能够检测窃听的能力。 朗说，虽然从理论上讲，这两个协议中传输的能力是相同的，但QSDC检测窃听和通信的能力仅在安全和秘密的情况下都不允许使用  QSDC是通信协议的事实，意味着它也与现有互联网“自然兼容”。北中国技术大学的研究人员说，QSDC申请不切实际，因为它遭受了巨大的损失并涵盖了短暂的沟通距离。 该团队提出了一个新的单向单向光子准QSDC协议，这意味着光子一次以一个方向流动以减少损失。它被归类为准QSDC协议，因为它仍然涉及使用密钥。 ，”团队写道。 该协议在一周的时间内进行了测试，该团队还在其他距离进行了测试。在50.3公里处，平均传输速率达到34.08kbps。  1960年代制造的第一个拨号调制解调器的速度为每秒300位。在1990年代，越来越快的升级使拨号速度提高到56kbps。  2022年，Long和他的团队通过以每秒0.54位的传输速度安全地传输超过100km的信息来确定距离记录。未来”。 “该协议为实用的长距离准QSDC铺平了道路，这对于使用量子状态建立空间空地 - 地面综合的安全通信网络至关重要。”该团队说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3300013/back-future-record-chinese-transmission-lays-ground-future-quantum-internet?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港迪斯尼乐园，李卡·夏德基金会（Li Ka Shing Foundation），向助手提供更多度假胜地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300017/hong-kong-disneyland-li-ka-shing-foundation-offer-more-resort-tickets-helpers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 13:48   游客参观香港迪斯尼乐园。照片：Edmond So   香港迪斯尼乐园度假村和李卡·夏德基金会（Li ka Shing Foundation去年，8.38亿港元（1.078亿美元）持有历史最高的。 迪斯尼乐园董事总经理迈克尔·莫里亚蒂（Michael Moriarty）周二表示，两党正在计划更多赞助的赞助一月份对两轮访问的强烈回应后，国内助手的旅行。   总共4,200家家庭助手每人收到了一日票，其章鱼卡上的运输津贴为80港元和餐点价值365港元。迪斯尼乐园和基金会之间的门票费用是分享的。 “我们将与他们合作，从事特殊的事情，”莫里亚蒂在揭示2024年的财务绩效细节以及今年庆祝其20周年的计划时说。 截至2024年9月30日的一年中的净利润与去年同期3.56亿港元的净亏损相比。这意味着在十年来，大塔岛上的主题公园首次恢复了盈利。 “这是非凡的一年，”莫里亚蒂说。 “表现超出了我们的期望。”    这些结果与立法者迈克尔·蒂·普克·苏克（Michael Tien Puk-Sun）在最近与主题公园管理层会面后于周日透露的一致。 自2014  -  15年以来，迪斯尼乐园一直陷入损失，该公司在2020年开始时记录了26.6亿港元的净亏损。   截至2024年9月的财政年度的收入跃升了54％，至88亿港元，其利息，税收，折旧和摊销（EBITDA）的收益增加了一倍以上，达到23亿港元，从同一时期的9.24亿港元。 /p&gt; 旅游业的恢复反映在迪士尼乐园游客的人口统计中。 去年，主题公园的访客以770万次创下了纪录，其中38％来自中国大陆，22％来自海外国家，例如亚太地区的国家和40％的当地人。   该市政府拥有主题公园52％的股份，而总部位于美国的沃尔特迪斯尼公司通过一家名为香港国际主题公园的合资企业持有其余的股份。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300017/hong-kong-disneyland-li-ka-shing-foundation-offer-more-resort-tickets-helpers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警察抓住可卡因价值4.3亿港元，2辆被捕的可卡因</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3300008/hong-kong-police-seize-suspected-cocaine-worth-hk430-million-2-arrested?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 13:10   首席校长Ng Kwok-Cheung和（左）高级检查员Tong Wai-Kwok在Wan Chai的警察总部展示了占领的可卡因。照片：Sam Tsang   香港警察在一个私人住宅公寓中占领了超过500公斤的可卡因，价值4.3亿港元（5530万美元） 。周日在Tseung Kwan O建造，涉嫌可卡因在袋子里，然后在物业内的一个公寓中发现259个包装。向逃避执法的交付。  据信，两者都据说失业了。粉末重518公斤。加上一个人的袋子中发现的2公斤可卡因，麻醉品的价值超过4.3亿港元。  警方在周末占领了200公斤可卡因，两名嫌疑人被捕。照片：Sam Tsang     TONT说调查显示，这两个被捕男子背后的集团也在Kwai Chung租用了一个工业单位将交付给设备。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3300008/hong-kong-police-seize-suspected-cocaine-worth-hk430-million-2-arrested?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚前PM ISMAIL的4名助手面临超过2270万美元的腐败调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300004/4-aides-malaysian-ex-pm-ismail-face-corruption-probe-over-us227-million-raid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 12:22   马来西亚前领导人伊斯梅尔·萨布里·亚科布（Ismail Sabri Yaakob）是马哈蒂尔·穆罕默德（Mahathir Mohamad）的盟友。照片：Bernama/DPA   马来西亚的反腐败机构表示，正在调查前总理伊斯梅尔·萨布里·雅科布（Ismail Sabri Yaakob）的四名助手，据报道据报道，一场爆发了超过1亿美元的林吉特（227亿美元） ）在其中一位嫌疑人的家中塞入袋子和保险箱中。 这是马来西亚人的最新调查反腐败委员会（MACC）在总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）的手表领导下进入前领导人马哈蒂尔·穆罕默德MACC。   普特拉贾亚马来西亚反腐败委员会的办公室。照片：Shutterstock    “ MACC目前无法揭示对此案的调查结果该委员会在周一下旬的一份声明中说：“其他几名证人将被召集。更多的超过嫌疑人房屋中的1亿林吉特（Ringgit）藏在袋子和保险箱中，以及文件，珠宝和电子设备。  iSmail因在他的家中高血压而在他的家中倒闭后，于周日被送往医院。根据助手的说法。 他的家人和助手周一告诉当地新闻机构他的病情有所改善。  Ismail和Mahathir（两次两次总理的99岁的资深政治家）都被视为现任安瓦尔的政治对手。伊斯梅尔（Ismail）在2023年12月与所谓的“迪拜举动”链接，据称，该行动试图吸引议会议员加入竞标，以推翻安瓦尔（Anwar）的政府，这一说法是他否认了他。 至少三个高profotile的人有在过去的一年中，由于MACC执行了安瓦尔（Anwar）的任务以清除大腐败。  前马来西亚财政部长戴姆·扎努丁（Daim Zainuddin）（中心）在去年去世之前被清除了腐败指控。照片：法新社   前财政部长戴姆·扎努丁（Daim Zainuddin）和他的妻子奈梅·哈利德（Naimah Khalid）于去年1月分别被指控，原因是未能披露其资产。吉隆坡法院后来在11月13日去世后清除了戴姆（Daim）。 2019年的汽车舰队管理协议为9.09亿美元 - 在马哈蒂尔第二任期期间。  1月份，MACC透露，马哈蒂尔的两个儿子Mokhzani和Mirzan宣布其资产价值12亿林吉特（2.73亿美元），这是对马哈蒂尔财富的调查的一部分。   Mahathir一直保持着他的纯真，争辩说破坏了镇压是安瓦尔（Anwar）的政治报仇行为。 在他担任总理的第22年期间马哈蒂尔（Mahathir）解雇了安瓦尔（Anwar）担任代表，并以腐败和鸡奸的指控使他入狱。 这一集引发了数十年的争执，两位领导人塑造了马来西亚的政治，并加深了保守派和进步政治力量之间的裂痕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300004/4-aides-malaysian-ex-pm-ismail-face-corruption-probe-over-us227-million-raid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国高速公路桥倒塌造成2人死亡，7人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3300000/south-korea-highway-bridge-collapse-leaves-2-dead-7-injured?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 12:02   当地媒体播放了桥梁掉落的一部分的戏剧性镜头。照片：Yonhap通过AFP   周二在韩国高速公路建筑工地倒塌后，两人被杀，七人受伤。 当地媒体。桥梁一部分掉落的戏剧性镜头，向空气中散发出巨大的烟雾。 两人死亡，六人受伤，一人受到轻伤。该机构说，消防机构。 当局仍在寻找一个人。   公路建筑工地倒塌。照片：Park Woo-kyung/Newsis通过AP     内政部官员说，受伤的人被运送到医院。 事件发生了大约在韩国首都以南65公里（40英里）的Anseong的上午9.59左右。 当局最初表示它发生在附近的Cheonan，但后来纠正了该主张。 代理总统崔桑·莫克（Choi Sang-Mok）已发布紧急指令，以动员所有可用资源和人员进行救援行动。 根据首尔劳工部的数据，超过8,000与工作有关的死亡发生在2020年至2023年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3300000/south-korea-highway-bridge-collapse-leaves-2-dead-7-injured?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴厘岛的烟气在节俭的游客，特斯拉面对马来西亚的抵制：7亚洲亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3299998/bali-fumes-frugal-tourists-tesla-faces-boycott-calls-malaysia-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.25 12:05    2月3日，游客在印度尼西亚巴厘岛的库塔海滩漫步。照片：Epa-efe   我们在过去一周的SCMP覆盖范围中选择了7层这引起了我们的读者的共鸣，并阐明了局部问题。如果您想查看更多我们的报告，请考虑。    游客在印度尼西亚巴厘岛的库塔海滩。去年，超过630万国际旅客访问了巴厘岛。照片：Epa-efe         a金·赫纳尔（Kim Ha-neul）的肖像在中央城市大道的一家医院的祭坛上展出，两天后，她被老师刺死。照片：dpa        美国军队士兵对2023年在加利福尼亚的发射器进行中档能力（MRC）或Typhon进行测试。照片：美国陆军         &lt; img alt =“” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/02/02/02/09c1a0c8-5d88888888888888888888d4c3-8d4507f4507f73953953953953_2e94f15d.jpg jpg&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&gt; 埃隆·马斯克（Elon Musk）于2月11日在椭圆形办公室里聆听美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）。 =“” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/02/02/25/46d5ebe7-2e84-4d00-a800-a800-a800-8b68b68f0b68f0b9b9bbbbbbb77777777777777_d0051dae.jpg” 美国空军的F-35第五代战斗机在上周四在班加罗尔举行的军事航空展览会在Aero India 2025举行。照片：afp        新加坡议会大厦。市政府提名的议会计划成员面临估算。照片：shutterstock         24岁的韩国女演员金·萨·罗恩（Kim Sae-Ron）在香港举行的2017年Mnet亚洲音乐奖上。一场酒后驾驶事件经历了多年的在线虐待，她被发现在家里死亡。照片：路透社  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3299998/bali-fumes-frugal-tourists-tesla-faces-boycott-calls-malaysia-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>