<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jul 2024 21:13:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加沙战争：以色列派代表团与哈马斯恢复陷入僵局的人质协议谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269223/gaza-war-israel-sends-delegation-resume-stalled-talks-hostage-agreement-hamas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269223/gaza-war-israel-sends-delegation-resume-stalled-talks-hostage-agreement-hamas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗拉基米尔·普京表示，尽管辩论失败，他仍然更喜欢乔·拜登担任美国总统</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3269221/vladimir-putin-says-he-still-prefers-joe-biden-us-president-despite-debate-flop?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 00:55俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周四在阿斯塔纳举行的上海合作组织领导人峰会后会见记者。图片：法新社俄罗斯总统普京周四表示，他观看了拜登和特朗普辩论的片段，但他对拜登作为下一任美国总统的偏好没有改变。当被国家电视台记者问及拜登和特朗普孰优孰劣、他公开表示的对拜登的偏好在辩论后是否有所改变以及他是否观看了辩论时，普京说：“什么都没有改变。”“我们不知道会发生什么吗？我们知道，”普京补充道。普京曾多次表示，他认为拜登比特朗普更适合担任未来的美国总统，即使拜登将克里姆林宫负责人称为“疯子”。普京说，他看过拜登和特朗普辩论的部分内容，但他还有其他事情要处理。“我看到了一些片段，”普京说。 “但我有足够多的事情要做。”现年 81 岁的拜登在辩论中表现不佳，这让有关他的年龄和心理健康的问题成为竞选活动中的焦点。普京表示，他很少关注有关辩论的部分媒体报道，尽管他无法忽视它，因为美国仍然是一个大国。当被问及特朗普的言论时，普京表示，如果他赢得总统大选，他将迅速结束乌克兰战争，普京表示，俄罗斯认真对待他，但对特朗普任何和平提议的细节一无所知。“特朗普先生作为总统候选人宣布他已经准备好并希望停止乌克兰战争，我们对此非常认真，”普京说。“当然，我并不了解他计划如何做到这一点的可能建议。这是关键问题。但我毫不怀疑他是真心实意的，我们支持他。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3269221/vladimir-putin-says-he-still-prefers-joe-biden-us-president-despite-debate-flop?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国教师丽贝卡·乔伊斯因与男学生发生性关系并生下孩子而被判入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269222/uk-teacher-rebecca-joynes-jailed-after-having-sex-schoolboys-having-baby-one?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 01:15法官表示，丽贝卡·乔伊斯是一位“事业有成者”，但她却抛弃了自己的事业，并因为自己的行为夺走了她的孩子。图片：大曼彻斯特警察局英国一名教师与两名十几岁的学生发生性关系，并与其中一名学生生下孩子，周四被判处 6 年半监禁。30 岁的丽贝卡·乔伊斯 (Rebecca Joynes) 因与一名受害者（男孩 A）发生性关系而被警方保释，之后她开始与第二名受害者（男孩 B）发生性关系，并因此怀孕。法官在宣判乔伊斯时表示，她曾是一名“高成就者”，但她却抛弃了自己的职业生涯，并因为自己的行为夺走了她的孩子。检察官告诉法庭，乔伊斯从 15 岁开始引诱这两名男生，在发生性关系之前在社交媒体上交换信息。陪审团裁定她六项与儿童发生性关系的罪名成立，其中两项是在担任信任职务时发生的。两名男孩的名字都无法透露。在英国西北部的曼彻斯特刑事法庭宣判时，法官凯特·康奈尔 (Kate Cornell) 告诉这名前教师，她的行为“傲慢得令人震惊”。“你是掌控一切的人，你应该更了解情况，”她说。“相反，你滥用了这种信任地位，利用这种特权角色来满足自己的性满足。”男孩 B 在向法庭提交的声明中表示，他被乔伊斯“胁迫和控制、操纵、性虐待和精神虐待”。法庭此前获悉，当警方对她与男孩 A 的关系展开调查时，她被警告不要在无人监督的情况下与 18 岁以下的任何人接触。但后来她开始与男孩 B 交往，后来为他生下了孩子。 24 小时内，婴儿就被从她的照顾中带走了。在法庭外，警探贝丝·亚历山大 (Beth Alexander) 表示，人们仍然对男性和男孩成为性侵犯受害者缺乏了解。“他们不得不阅读这样的评论：其他人‘嫉妒’他们，他们应该‘为一位年轻女教师对她们感兴趣而感到高兴’，这种言论非常具有破坏性和危险性”，她告诉记者。“女性仍然可能是恋童癖者。这个词并不只适用于男性。男性和男孩仍然可能成为性虐待的受害者”，她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269222/uk-teacher-rebecca-joynes-jailed-after-having-sex-schoolboys-having-baby-one?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾星宇航空计划未来开通香港-台北新航线，每日增设 5 个往返航班</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3269205/taiwans-starlux-eyes-5-daily-round-trip-flights-new-hong-kong-taipei-route-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 23:59星宇航空成立于 2018 年，目前是台湾第三大航空公司。图片来源：Shutterstock一家台湾航空公司计划在其香港-台北航线上运营每天五班往返航班，该航线将于本月晚些时候开通，最初为两班。星宇航空香港分公司总经理Tony Cho周四表示，该航空公司还将从香港招聘更多员工，但他没有具体说明增加招聘人数或将航班增至五班的时间表。“疫情过后，旅游业正在迅速复苏，国泰航空和香港其他航空公司正在招聘更多员工并增加航班，”他说。“该行业将赶上甚至超过疫情前的水平，因此我们非常有信心现在就进入香港市场。”该航空公司将从7月16日起提供每天两班往返香港和台北桃园国际机场的航班。航班将分别于上午10点55分和下午7点45分从香港起飞，飞行时间为一小时， 回程航班将于上午8点和下午4点50分从台北起飞。前往台北的经济舱单程票价约为1,100港币至1,300港币，往返票价约为2,100港币。前往台北的经济舱单程票价约为1,100港币至1,300港币，往返票价约为2,100港币。图片来源：Shutterstock其他航空公司，包括香港快运、大湾区航空、中华航空和长荣航空，也提供同一航线的往返机票，价格在 1,000 港币至 2,200 港币之间，具体取决于航班时间。星宇航空成立于 2018 年，现在是台湾第三大航空公司。该公司于 2020 年开始运营台北与澳门之间的首条航线。每天有 40 多个航班从香港飞往台北。其中大部分由台湾最大的两家航空公司长荣航空和中华航空，以及国泰航空和香港航空运营。每家航空公司每天提供大约 10 个航班。曹先生指出，当香港的三跑道系统准备就绪时，该公司将更容易为其航班确保时段。香港政务司司长陈家昌今年 2 月表示，新航线将于今年年底全面投入运营。香港旅游协会执行理事崔定邦表示，新航空公司将为旅客和旅游机构提供更多选择。“新航线将对个人旅客，尤其是商务旅客和高端旅行团更有吸引力，”他表示，并指出星宇航空以优质的服务和时尚的客舱而闻名。“香港与台北之间的航线是世界上最繁忙的航线之一，增加星宇航空航班也将有助于进一步巩固这一地位。”崔定邦表示，他希望两地能够协商增加香港与台北松山机场之间的航班，松山机场位于市中心，提供飞往上海、东京和许多台湾城市的航班。“从桃园机场到市中心大约需要一个小时，”崔定邦指出，并补充说，如果香港旅客可以直飞松山，将会更加方便。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3269205/taiwans-starlux-eyes-5-daily-round-trip-flights-new-hong-kong-taipei-route-future?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大学揭露 30 名学生使用伪造文件入学，2 人在香港被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3269220/2-arrested-hong-kong-university-reveals-30-students-used-fake-papers-admission?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 00:15香港大学正在处理其商学院入学伪造文件的丑闻。照片：Sam Tsang香港警方逮捕了两名涉嫌使用伪造文件并向入境事务官员作出虚假陈述的女子，这是一起学生使用虚假学历考入顶级商学院的丑闻不断升级的事件。周四，香港大学商学院透露，经过深入调查，发现约 30 名学生使用虚假学历获得入学名额。商学院院长蔡洪斌表示，这个数字最终可能会上升到 100 人。他表示，这起伪造学历丑闻（还涉及一些中介机构）将对中国学生的学术诚信产生巨大的负面影响，并承诺商学院今后将加强对申请的审查。蔡在一份声明中表示：“学院希望总结这次调查的经验，公开这些‘非法中介机构’伪造文件的手段，以便香港其他大学在招生时堵塞漏洞。”声明。警方周四透露，他们已逮捕了两名与该丑闻有关的中国内地女子，一名 24 岁，被捕日期为 6 月 22 日，另一名 34 岁，被捕日期为周三。这两名女子均持有双程证，这是内地当局签发的前往香港的旅行证件，她们在过境时被捕。该 24 岁的女子被控使用伪造证件，上个月被带到东区法院，而另一名女子仍被拘留调查。该商学院周四表示，在发现一些学生在伪造证件的机构的帮助下获得了该学院的课程名额后，它决定在五月进行调查。当局辩称，简单地取消这些机构的资格并不能阻止那些铤而走险的非法机构、学生和家长。当局随后要求所有硕士生重新提交本科学习的认证证明。在香港或内地完成学士学位的学生的学历均被发现是真实的。然而，有超过30名学生在申请时使用了虚假学历，其中大部分是海外大学提供的。港大表示，目前正与中国留学服务中心合作，为使用海外本科学历申请港大课程的学生提供认证。“[商学院]已要求被发现使用伪造学历的学生积极配合调查，”声明称。“已要求曾聘请中介机构伪造学历的学生提供双方交易记录，以便向警方举报详细情况。”港大表示，一些中介机构会欺骗大学和他们的客户。港大表示，一名毕业于美国大学的申请人以为自己没有资格进入港大，于是聘请中介机构帮忙，希望中介机构能润色申请材料或起草录取声明。但该中介机构伪造了美国一流大学的成绩单和毕业证书，并从美国寄给港大。“这些成绩单、学位证书、信封和封条看起来都和真的一模一样，”它补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3269220/2-arrested-hong-kong-university-reveals-30-students-used-fake-papers-admission?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委员会称香港牙医资格要求“并非任意强加”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269218/qualification-requirements-hong-kong-dentists-not-arbitrarily-imposed-council-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 23:30牙科委员会坚持认为，专业资格要求的改变不是单方面做出的。照片：讲义该行业监管机构周四坚称，香港牙科学生资格要求的变化“不是单方面或任意强加的”。香港牙医管理委员会在遭到香港唯一牙科学校前院长的批评后进行了反击。该委员会在一份长达四页的声明中表示，它希望“澄清事实，纠正错误”，以维护公众对香港牙科行业的信心。“临床经验的要求不是委员会单方面或任意强加的，而是在与教职员工协商后制定的，”它解释说。该委员会补充说，该过程考虑了海外文献、不同司法管辖区的经验和认证规则，以及香港课程的设计，以“确保要求是可以实现的”。香港大学最近退休的院长托马斯·弗莱明教授 (Professor Thomas Flemmig) 表示，该委员会发表声明称，香港大学牙科系教授在接受《南华早报》采访时表示，2019 年实施的量化要求没有证据支持，未能反映毕业生的能力。2019 年的变化包括牙科学生需要治疗过至少 5 种不同类型的 50 名患者，并在 20 种类型的牙科手术中执行过最低数量的手术，才有资格在香港工作。但 Flemmig 质疑增加的要求是否准确反映了学生的能力。然而，该委员会表示，认证要求涉及质量和数量，这“与媒体报道中的引用言论相矛盾”。“临床经验的量化要求并不是认证工作中唯一的评估标准，”它补充道。香港大学牙科学院新近退休的院长托马斯·弗莱明 (Thomas Flemmig) 表示，牙科委员会关于专业要求的规定并不能准确反映学生的能力。照片：Edmond So今年 4 月，政府提议为城市毕业生提供为期一年的实习，以增加他们的临床经验，牙医培训问题因此成为关注焦点。官员表示，需要进行这些改变来解决理事会提出的问题。其中包括香港大学本科牙科课程临床培训的结构性问题，这些问题已列入 2014 年、2019 年和 2023 年的认证报告中。理事会还表示，一些学生的临床经验“严重不足”，在某些牙科手术方面“毫无经验”。弗莱明早些时候表示，新冠肺炎疫情扰乱了临床教学。问题包括教学医院关闭数月，这使得学生难以满足理事会的要求。理事会周四表示，它了解疫情造成的问题，因此为教职员提供了一个机会来“纠正不合规”。“理事会对托马斯·弗莱米格教授的言论感到困惑和不解……他称，正如媒体报道所言，新冠病毒大流行是未能满足要求的辩护，”它补充道。理事会表示，自 2012 年以来，它一直与学院就认证过程中的临床培训问题进行沟通，并要求其采取补救措施，但学院并未做出任何重大改变。它补充说，2023 年所有城市牙科毕业生都符合临床要求的说法是不真实的。理事会表示，理事会主席李健民医生会见了牙科学院代理院长金利建教授，讨论认证工作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269218/qualification-requirements-hong-kong-dentists-not-arbitrarily-imposed-council-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京的夏宝龙敦促香港机场官员利用香港的独特优势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3269215/beijings-xia-baolong-urges-hong-kong-airport-officials-leverage-citys-unique-advantages?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 22:51北京的目标是将香港打造成为航空中心。照片：Eugene Lee北京的香港事务负责人敦促香港机场管理局充分利用其在“一国两制”治理原则下的独特优势，继续为国家发展作出贡献。香港和澳门事务办公室主任夏宝龙周四在会见率领代表团访问首都的香港机场管理局主席林天福时发出了上述呼吁。“夏先生鼓励管理团队全力支持行政长官李家超和政府依法施政，同时进一步利用香港在“一国两制”下的独特地位和优势，继续为国家发展作出贡献，”该机构在一份声明中表示。该机构还表示，北京的最高官员称赞了香港机场过去几年的努力和成就。林郑月娥向夏宝龙承诺，机场将充分利用“享有强大支持”的优势全国港澳研究会顾问刘兆佳表示，此次会晤与北京方面在“八个中心”政策下将香港发展为国际航空枢纽的目标相一致，而夏建军可能利用这次交流来更好地了解香港的发展。“十四五”规划中的“八个中心”包括国际金融、创新科技、文化交流、贸易、航运、航空、法律和争议解决服务、知识产权。刘兆佳表示，作为国际航空枢纽，机场应该开通大量航线，将香港与世界各地连接起来，使香港成为通往中国内地的重要门户。“当务之急是把香港与‘一带一路’沿线国家更紧密地联系起来，”他说，他指的是中国早些时候发起的“一带一路”倡议，旨在促进亚洲、欧洲和加勒比地区的贸易和经济一体化。非洲。港澳办公室主任夏宝龙（右）在北京会见机场管理局主席林天福。图片：讲义该学者表示，此举将有助于香港成为这一雄心勃勃计划的中心，并确保其能够挖掘更多的发展机会。《南华早报》此前报道称，北京曾向国泰航空施压，要求其扩大航线和直飞中东和亚洲的航班，以提振香港疲软的经济和旅游业，而这家本地旗舰航空公司由于飞行员短缺而难以达到预期。运输及物流局当时表示，机场管理局还与非本地航空公司进行了交谈，讨论开通往返香港的新航线。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3269215/beijings-xia-baolong-urges-hong-kong-airport-officials-leverage-citys-unique-advantages?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>米莱的中国议程是什么？阿根廷特使谈贸易、太空和全球南方</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268992/what-mileis-china-agenda-argentinas-envoy-talks-trade-space-and-global-south?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268992/what-mileis-china-agenda-argentinas-envoy-talks-trade-space-and-global-south?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港九巴开通首条女性专职巴士路线 为女性司机设立休息设施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269195/hong-kongs-kmb-launches-first-bus-route-women-drivers-only-sets-rest-facility-them?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 22:00九巴巴士司机蔡嘉玲（左）及张瑜在天水围市中心巴士总站。图片：陈晓梅专营巴士公司九巴开办香港首条全由女性司机驾驶的巴士路线，并在总站设立优先考虑女性员工的休息设施，作为其打破性别刻板印象的努力之一。这家香港最大的巴士公司于7月1日在天水围市中心巴士总站开设了优先考虑女性员工的休息设施，同一天安排女性司机接管新界69号线，该线往返于新界和元朗之间。该公司还在探索另一条由女性司机专职驾驶的合适路线。该公司企业传讯及公共事务部主管简学熙周四表示：“在找工作时，大多数女性认为九巴的巴士司机必须是男性，或者我们主要寻找男性员工。“通过这些优先考虑女性的新设施，我们可以进一步鼓励她们考虑驾驶巴士视为她们的一个有利的工作机会，并改变公交车司机是男性主导的印象。”新的休息设施包括一个更衣室，里面有全身镜、扶手椅和微波炉。图片：陈晓梅九巴营运总监麦成邦表示，九巴巴士司机中女性仅占8%，希望“未来”能增至10%。天水围巴士总站入口处的设施，优先用作女性休息区及更衣室，较过去这类设施稀少的时代，虽小但改善显著。九巴人力资源部总监杨耀威表示，新设施包括更衣室，内有全身镜、扶手椅及微波炉。九巴顾客体验部总监吴嘉敏表示，九巴计划“三至四个月内”在大埔中心巴士总站再设类似设施。蔡碧贞（57岁）已当了十年九巴司机，她认为新设施方便，很有帮助。“我通常穿着休闲服上班。现在我不用跑到很远的洗手间去换衣服了。我可以在巴士总站就方便地使用更衣室，”她说。她补充说，这项规定让她作为一名女员工感受到“被关心”。当被问及女司机在工作中是否仍面临偏见时，她的同事张瑜回答说：“我们的男同事能做到的，我们也能做到。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269195/hong-kongs-kmb-launches-first-bus-route-women-drivers-only-sets-rest-facility-them?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中印边界争端“不符合任何一方的利益” 外长一致</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269209/china-india-border-dispute-not-either-sides-interest-foreign-ministers-agree?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 22:00中国外交部长王毅与印度外长苏布拉马尼亚姆·杰尚卡尔周四在哈萨克斯坦阿斯塔纳举行会晤，就中印喜马拉雅边界争端举行又一轮会谈。 TWITTER/@DrSJaishankar中国外交部长王毅和印度外长苏布拉马尼亚姆·杰尚卡尔周四一致认为，中印应加倍努力解决分歧，恢复正常关系。两国部长在哈萨克斯坦阿斯塔纳上海合作组织峰会期间会晤时达成共识。四年前，中印边界争端在加勒万河谷爆发致命冲突。印度外交部表示，两国外长一致认为，“延长边境地区当前局势不符合任何一方的利益”，应改善外交和军事官员会晤，“尽早解决剩余问题”。中国外交部就此次会谈发表声明，王毅表示，中印同属全球南方国家和新兴经济体，应该“探索一条正确的相处之道”。“我们必须妥善处理和管控边境局势，确保中印关系健康稳定发展。” 他还表示，双方应“携手反对单边霸凌和集团对抗，维护发展中国家的共同利益”。这番言论明显暗指美国在印太战略下对中国的地缘政治遏制，而新德里在其中扮演着重要角色。与此同时，苏杰生在其X账户上写道，他和王毅同意“尊重实际控制线 (LAC) 和确保边境地区的和平与安宁至关重要”，两国将“通过外交和军事渠道为此加倍努力”。“三个相互——相互尊重、相互体谅和共同利益——将指导我们的双边关系，”他写道。中国和印度在喜马拉雅山脉共享数千公里的未确定边界。自 1962 年双方发生短暂战争以来，非官方的实控线一直充当着一条松散的停火线，但多年来冲突时有爆发，最严重的是 2020 年 6 月的加勒万河谷冲突，至少造成 4 名中国士兵和 20 名印度士兵死亡。此后，双方就缓和局势举行了长时间的会谈，包括王毅和苏杰生之间的几次会晤。最近一次会谈是 2 月份两军前线军官举行的第 21 轮军长级会谈，但谈判仍陷入僵局。北京和新德里都强调边境需要和平与安宁，并希望“翻过争端的新篇章”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269209/china-india-border-dispute-not-either-sides-interest-foreign-ministers-agree?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>投资者需要了解特朗普和勒庞威胁的严重性</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269123/investors-need-grasp-gravity-trump-and-le-pen-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269123/investors-need-grasp-gravity-trump-and-le-pen-threat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开发商称香港新田科技城需要更多私人公寓来吸引人才</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3269207/hong-kongs-san-tin-technopole-needs-more-private-flats-draw-talent-developers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3269207/hong-kongs-san-tin-technopole-needs-more-private-flats-draw-talent-developers-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港3岁儿童遭绑架 涉嫌勒索500万港币赎金 家长发誓要提高警惕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269210/hong-kong-parents-vow-be-more-vigilant-after-3-year-old-snatched-alleged-hk5-million-ransom-plot?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 21:46香港闭路电视画面显示，一名三岁男孩在一家购物中心被抢走。照片：FACEBOOK/ Vanessa Chan香港一家购物中心附近发生一起绑架案，一名三岁男童在光天化日下被绑架，据称绑架者索要 500 万港币（640,258 美元）赎金。附近的家长表示，这起事件让他们感到恐惧，并决心密切关注自己的孩子。周三发生绑架案的将军澳将军澳广场附近的家长周四告诉《南华早报》，他们对这一消息感到震惊，之前从未听说过香港发生过类似案件。29 岁的母亲柯金仪表示，她经常带着九个月大的男婴去将军澳广场，她表示，有了这次事件后，她会更加谨慎。“据我所知，香港从未发生过这样的案件，”柯说。她补充说，香港的安全声誉可能会导致家长放弃他们的“香港这么安全的社会，家长可以放松警惕，”柯女士建议道。她还表示，商场应安装额外的闭路电视摄影机，以减低再次发生绑架事件的风险。一位只透露自己姓凌的七十岁妇女表示，她绝不会让她五岁的孙子独自在公共场所。“我必须要求他的父母以后要更加警惕，”她说。但一位只透露自己姓龚的三十六岁母亲表示，她并不担心，她在绑架案发生后第二天带着六岁的儿子去了将军澳广场。“在香港，被绑架的几率非常低，”她说。 “但在商场等地方，你需要时刻照看好自己的孩子。”警方在被绑架男孩约 12 小时后将其从将军澳一单位救出，随后这对父母发表了上述言论。将军澳将军澳广场，周三发生一起小男孩被绑架事件。图片：Jelly Tse绑架者将孩子藏在婴儿车里，然后塞进行李箱。两名与此事件有关的女子被警方逮捕，其中一名来自中国大陆，持有双程证。男孩被绑架时，和他的母亲、家人以及其他孩子在一起。周三，在线论坛 LIHKG 上疯传了监控摄像头拍摄的绑架过程图像、嫌疑人的联系方式、勒索信，以及与绑匪就赎金进行的对话截图。一些用户声称已通过即时通讯服务 Telegram 向嫌疑人发送消息。这一消息促使这个类似 Reddit 的网站删除了联系方式和截图，并呼吁用户出于人道主义原因停止发布详细信息。一些泄露敏感信息的评论也被删除，一些用户被暂时封禁。但周四中午左右，这些评论已恢复。这些信息也发布在社交网络服务 Facebook 上，但因违反社区准则而被删除。香港警察有组织罪案及三合会调查科总警司关景彬周四表示，网上流传的信息并未妨碍警方的工作。“香港的信息流通很自由，人们在网上搜索失踪人员或物品是很常见的，网民也经常会积极回应，”他说。“这种情况也发生在这起案件中，但这并不影响我们的调查。”“现在我们会集中精力调查被捕的两名女子，以发现更多证据。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269210/hong-kong-parents-vow-be-more-vigilant-after-3-year-old-snatched-alleged-hk5-million-ransom-plot?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国领导人警告上海合作组织“抵制外部干涉”，这是对美国的最新一次含蓄抨击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269211/chinese-leader-warns-shanghai-cooperation-organisation-resist-external-interference-latest-veiled?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269211/chinese-leader-warns-shanghai-cooperation-organisation-resist-external-interference-latest-veiled?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称，人才和基础设施是中国在与美国人工智能竞赛中的优势</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3269204/chinas-talent-and-infrastructure-are-strengths-ai-race-us-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.04 21:00金山云执行董事兼首席财务官何志刚（中）和商汤科技战略投资高级董事总经理曾瑪麗安（右）周四在中国大会的小组讨论中发言。图片：May Tse行业专家周四在《南华早报》组织的中国会议上表示，中国快速发展基础设施和扩大人才库的能力可以帮助中国在全球人工智能 (AI) 竞赛中与美国竞争。北京计算平台金山云执行董事兼首席财务官亨利·何表示，虽然中国科技巨头在预算和获得行业领导者 Nvidia 设计的先进 AI 芯片方面无法与美国同行相提并论，但大陆快速的基础设施发展为 AI 训练和推理提供了比美国更坚实的基础。“当你看中国时，基础设施——尤其是计算能力——今天的网络实际上比一两年前要好得多，”他说。大陆人工智能公司之一商汤科技的战略投资高级董事总经理玛丽安·曾表示，中国科技工作者的决心是该国人工智能公司的另一个竞争优势先驱者。“年轻一代在创新、动力、想要做更多事情、想要改变世界方面有着巨大的动力，”曾说。“这些都是我们在国内、在商汤科技可以明显看到的东西。”她补充说，商汤科技已经与中国大陆和香港的领先学术机构合作开展创新人工智能研发。在全球人工智能热潮中，拜登政府采取了越来越有力的行动来阻碍中国的人工智能发展。这些举措包括针对大陆科技公司的出口限制和对高科技行业的外国投资限制。尽管面临挑战，金山云的何表示，中国仍然在“最后的里程碑”上领先，即在现实世界的工作流程中应用人工智能技术。他看到了在高度基于数据、基于工作流和基于规则的工作环境以及可以明确定义和衡量输出的场景中利用人工智能工具的潜力。他列举了医疗保健、审计和金融服务行业作为人工智能可以成为重要工具的例子。商汤科技的曾志伟表示，人工智能可以帮助工人从一些繁琐的任务中解放出来，他引用了由该公司大型语言模型提供支持的虚拟助手的例子，这些虚拟助手被香港的中国银行和中国工商银行等主要银行使用。“我们可以将那些重复性、价值较低的工作外包给人工智能，这样我们就可以腾出人力去做更智能、更有创意的关键决策，”曾志伟说。“这就是我认为人工智能可以真正发挥作用的地方。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3269204/chinas-talent-and-infrastructure-are-strengths-ai-race-us-experts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>