<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2024 09:14:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>慕尼黑再保险表示，2023 年台风“多克苏里”横扫中国，导致保险保障缺口达 230 亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3247753/typhoon-doksuris-2023-rampage-across-china-leaves-us23-billion-shortfall-insurance-coverage-munich?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 15:30雨后，一名男子抱着孩子走过一座受损的桥梁2023 年 8 月 7 日，中国河北省涿州，台风“多克苏里”余波带来的洪水。照片：路透社去年夏天引发中国特大洪水的台风“多克苏里”就是其中之一。专家称，2023 年全球损失最惨重的自然灾害将导致保险赔付数十亿美元的缺口。这场灾难造成了 250 亿美元的经济损失，是全球损失第二大的自然灾害，也是损失最惨重的自然灾害。德国再保险公司慕尼黑再保险公司周二表示，在亚太和非洲地区。只有 8%（即 20 亿美元）的损失由保险承担——远低于 2023 年的其他重大自然灾害。“保险缺口缩小或保险深度增加的趋势”慕尼黑再保险公司首席气候科学家恩斯特·劳赫 (Ernst Rauch) 表示，高收入国家的灾害“在中国还没有观察到类似程度”。总体而言，中国只有约 5% 的灾害相关经济损失得到了赔偿。该公司表示，到 2023 年投保的人数比几年前的 3% 左右略有增加，但仍远低于 38% 的全球平均水平。随着气候变化加剧极端天气，这种情况使中国家庭和企业容易受到更大的损害。一名妇女抱着婴儿作为救援人员2023 年 8 月 2 日，中国河北省涿州强降雨，疏散被洪水困住的居民。图片来源：路透社《中国日报》再保险公司呼吁中国推动更广泛地采用自然灾害保险。“挑战在于需求不存在，”劳赫说。 “消费者不一定了解保险的好处以及它如何在自然灾害下帮助个人生计。所有利益相关者，包括私营部门、保险公司和政府，都有责任告知人们如何保护自己免受此类风险。”2023 年打破了全球高温记录，成为最热的一年据慕尼黑再保险公司称，迄今为止，自然灾害给全球造成了 2500 亿美元的损失，与 2022 年的水平相同。最大的灾难是土耳其和叙利亚 6 月发生的地震，造成总体损失 500 亿美元，其中约 55 亿美元得到了保险。总体经济损失与总体经济损失之间的差距保险损失扩大，到 2023 年，保险承保的全球损失仅占 36%，即 900 亿美元，而 2022 年的保险损失为 2500 亿美元，占 50%，占 2022 年 2100 亿美元五年平均水平的 42%。根据慕尼黑 Re 的数据，2018 年和 2022 年将有所不同。与往年不同，例如 2022 年飓风伊恩袭击了多个南美国家和美国部分地区，大量中小型企业2023 年，自然灾害造成经济损失。根据瑞士再保险公司上个月的一份报告，2023 年风暴造成的保险损失将超过 1000 亿美元，其中严重雷暴是主要贡献者。过去 30 年来，严重雷暴造成的损失每年稳步增加 7%。香港认为在气候危机期间有建立巨灾债券中心的空间“频繁的低损失事件，以及不断增加的财产价值和维修成本，对保险公司在较长时期内的盈利能力产生了重大影响，”瑞士再保险集团首席经济学家 Jerome Jean Haegeli 表示。他表示，2023 年频繁出现的强雷暴天气对初级保险行业的盈利构成了考验。根据慕尼黑再保险公司的数据，去年总体经济损失中有 76% 与天气有关，而 24% 与天气有关。 ％有地球物理原因。“多年来持续的地球变暖正在改变许多地区极端天气的可能性和强度，导致潜在的损失增加，”劳赫说。 “社会和工业界需要适应不断变化的风险，否则损失负担将不可避免地增加。”2023 年灾难造成的人员伤亡远高于平均水平，因为毁灭性的土耳其-叙利亚地震造成了更多人死亡。超过 50,000 人。据慕尼黑再保险公司称，自然灾害造成的死亡人数从 2022 年的 11,400 人增至 2023 年的 74,000 人，过去五年的年均死亡人数为 10,000 人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3247753/typhoon-doksuris-2023-rampage-across-china-leaves-us23-billion-shortfall-insurance-coverage-munich?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱因斯坦探测器：中国发射强大的太空X射线天文台以了解夜空中的闪光</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3247782/einstein-probe-china-launches-powerful-space-x-ray-observatory-understand-flashes-night-sky?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3247782/einstein-probe-china-launches-powerful-space-x-ray-observatory-understand-flashes-night-sky?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1972 年，香港维多利亚港，前豪华邮轮伊丽莎白女王号被大火吞没，数百人获救——摘自《南华早报》档案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3247767/hundreds-rescued-inferno-engulfs-former-luxury-liner-queen-elizabeth-hong-kongs-victoria-harbour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3247767/hundreds-rescued-inferno-engulfs-former-luxury-liner-queen-elizabeth-hong-kongs-victoria-harbour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当局考虑提高服务费以应对预算赤字，李约翰表示，香港应审查急症室收费，以防止滥用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3247775/hong-kong-should-review-ae-charges-prevent-abuses-citys-john-lee-says-authorities-weigh-upping?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 14:21香港急症室上次调高服务费是在2017 年。照片：Eugene Lee在一位最高部长建议后，香港领导人表示，香港应该审查事故和紧急 (A&amp;E) 服务的收费，以防止滥用行为提高公共服务费用以应对巨额预算赤字。行政长官李家超表示：“过去，我们看到很多人在不需要急症室服务时使用它们”周二在与该市最高政治咨询机构执行委员会举行会议之前表示。“我们将重点防止滥用急症室服务……这样[等待]时间和服务质量就可以得到改善。财政司司长陈茂波周末表示，当局将检讨多年来保持不变的公共服务收费以及基于“用者自付原则”的收费削减预算赤字。部长早些时候预测 2023-24 财政年度的赤字将超过 1000 亿港元，他将其归因于 Covid-19 大流行期间经济增长缓慢和政府大量支出.经济学家表示，香港公共服务费上涨无助于平衡收支就公立医院收费而言，按照既定机制每两年审查一次成本。意外及急诊费用上次上调是在 2017 年，从 100 港元（12.8 美元）上涨至 180 港元。香港有 18 家公立医院提供急症室服务，将患者分为以下五类：分诊系统。顶级类别的患者通常会立即得到治疗，而后两类患者则在 15 或 30 分钟内接受护理。这三组占到急诊科就诊的所有患者的一半。较低类别的患者预计要等待几个小时。最低类别的平均等待时间截至 2023 年 3 月 31 日，患者站立时间为 2 小时 38 分钟。下一组患者平均等待 124 分钟才能接受治疗。香港可能需要“一年”陈保罗表示，为了实现预算盈余，需要多花一到两个小时截至周二中午，八家公立医院的等候时间一般超过三个小时。一些急症室患者前往医院东区尤德夫人那打素医院、玛嘉烈医院、天水围医院及屯门医院均面临超过八小时的轮候。多位立法会议员亦呼吁增加公立医院服务费，以防止A&amp;amp;医院人满为患。 ;E室。2023-24财政年度预算显示，在政府预计总收入5,430亿港元中，公共服务仅占不到4%，即210亿港元。经济学家早些时候警告称，提高服务水平对解决赤字问题无济于事，呼吁当局集中精力推行高影响力的政策，例如改善当地商业环境和提高土地溢价。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3247775/hong-kong-should-review-ae-charges-prevent-abuses-citys-john-lee-says-authorities-weigh-upping?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中文大学校长段崇智在校董会争议数月后辞去校长职务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3247776/chinese-university-hong-kongs-rocky-tuan-resigns-vice-chancellor?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 14:34香港中文大学校长段崇智辞职，邮报获悉。图片：黄宗盛段崇智辞去香港中文大学副校长职务，并将于一年后离开这所大学，以“确保平稳过渡”。 段先生的新三年任期于 1 月 1 日开始几天后，周一向大学理事会主席提交了辞职信，这是一个极不寻常的举动。中文大学校长近几个月来，随着该市立法者着手对该机构的管理委员会进行彻底改革，这位 72 岁的教授受到了批评。段先生以生病为由，拒绝出席任何有关此事的立法会会议。国际知名生物医学科学家段先生在2019年社会动荡期间也受到批评，当时他被指过于富有同情心针对学生抗议者。更多后续内容...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3247776/chinese-university-hong-kongs-rocky-tuan-resigns-vice-chancellor?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数百人在罗马集会上向法西斯致敬，引发意大利愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3247777/outrage-italy-after-hundreds-give-fascist-salute-rome-rally?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 14:40人们在罗马集会期间行禁止的法西斯礼，在星期天。照片：LaPresse via AP意大利反对派政客要求以极右翼总理乔治亚·梅洛尼为首的政府解释数百名示威者如何能够在罗马举行被禁止的法西斯敬礼。集会没有任何警察干预。周日晚上在一个工人阶级社区举行的集会是为了纪念 1978 年新法西斯青年组织的两名成员在一次袭击事件中被杀，后来极左武装分子声称对此负责。&lt; /p&gt;在集会上，参与者举起右臂，直臂敬礼，让人回想起贝尼托·墨索里尼的法西斯独裁统治。根据战后立法，使用禁止法西斯象征主义，包括直臂敬礼，也称为罗马敬礼。乔治亚·梅洛尼，意大利总理。照片：彭博社民主党主席埃莉·施莱因(Elly Schlein)是立法机构中最大反对党的领袖，他是周一要求梅洛尼内政部长出现在议会解释警察原因的人之一。显然没有采取任何措施来阻止集会。施莱因和其他人对集会中使用法西斯敬礼感到愤怒，他们讽刺地指出，上个月，斯卡拉歌剧院首演的一名观众高喊“万岁”反法西斯意大利！”该男子很快被意大利反恐小队的警察包围。数千名墨索里尼支持者纪念“罗马进军”一百周年“如果你高喊‘反法西斯意大利万岁’ ’在剧院，你会被（警察）认出；施莱因在社交媒体平台 X 上发帖称：“如果你去参加新法西斯集会，举着罗马式敬礼和横幅，你就不会这么做。”然后她补充道：“梅洛尼没什么可说的？”&lt; p&gt;Rai国家电视台周一晚间表示，意大利警方正在调查集会上的集体敬礼行为。副总理安东尼·塔亚尼（Antoni Tajani）在梅洛尼成立 14 个月的联盟中领导一个中右翼政党，他受到了压力记者们对法西斯敬礼的争议。“我们当然不是法西斯的力量，我们是反法西斯的，”塔贾尼在关于另一件事的新闻发布会上说。兼任外交部长的塔亚尼指出，根据意大利法律，支持法西斯主义是被禁止的。他说，所有“支持独裁政权的集会都必须受到谴责”。意大利小型犹太社区的领导人也对法西斯致敬表示沮丧。“召回受害者是正确的曾领导罗马犹太社区多年的露丝·杜雷吉罗 (Ruth Dureghello) 在 X 上写道：“虽然政治暴力很严重，但到 2024 年，如果有数百人行罗马礼，这种情况就不可能发生了。” 20 世纪 30 年代中期的意大利独裁者贝尼托·墨索里尼。资料图片：贝特曼档案馆墨索里尼的反犹太法为二战后期德国占领罗马期间驱逐意大利犹太人铺平了道路.这次集会是在当时的新法西斯意大利社会运动办公室外屠杀的年轻人周年纪念日举行的，这是一个二战后成立的政党，吸引了墨索里尼的怀旧者。两名青年被杀后，第三名极右翼青年在随后的示威活动中与警察发生冲突时被杀。希特勒的奥地利出生地将成为警察局，以防止美化纳粹 梅洛尼的意大利兄弟党根源于新法西斯主义，她与墨索里尼的独裁统治保持了距离，宣称“意大利右翼几十年来已经将法西斯主义交给了历史”。 20 世纪 70 年代末，意大利因极右翼和极左翼支持者的暴力而流血。这些血腥行为包括与极右翼有关的致命爆炸事件，以及红色旅和其他左翼极端分子声称的暗杀和绑架事件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3247777/outrage-italy-after-hundreds-give-fascist-salute-rome-rally?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国将从2027年起禁止狗肉消费和贸易</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247780/south-korea-ban-dog-meat-consumption-trade-2027?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 14:49平泽狗场的笼子里有狗，韩国，去年。照片：美联社韩国议会周二通过了一项法案，从 2027 年开始停止食用和销售狗肉。国民议会批准了这项具有里程碑意义的立法周二投票结果为 208 比 0。该法案将在得到国务院批准并由韩国总统尹锡烈签署后成为法律，由于尹锡烈政府支持该禁令，这些步骤被认为是一种形式。该法案将使屠宰、养殖、贸易和从 2027 年起，销售供人类食用的狗肉为非法行为，此类行为将被处以监禁。动物权利活动人士在首尔去年反对韩国吃狗肉的传统文化。照片：美联社禁止狗肉消费的努力遭到了农民和该国日益萎缩的狗肉行业其他人士的强烈抵制。最近的调查显示，大多数韩国人不再吃狗肉。在潮湿的韩国夏季，吃狗肉曾被视为增强体力的一种方式。但随着越来越多的韩国人将狗视为家庭宠物，并且对屠宰狗的方式的批评越来越多，它已经变得罕见——现在主要由一些老年人食用。活动人士表示，大多数狗都是被电死或吊死的。屠宰肉食时，尽管饲养员和贸易商认为在使屠宰更加人性化方面已经取得了进展。韩国农民因拟议的狗肉禁令与警方发生冲突对禁令的支持尹是一名动物爱好者，他与第一夫人金建熙收养了许多流浪狗和猫，金建熙也是一位直言不讳地批评狗肉消费的人。该法案由执政党提出，周一获得了议会两党农业委员会的认可，将在由 300 名成员组成的单院议会中进行投票。该立法将在三年宽限期后生效。违反法律将被处以最高三年的监禁或 3000 万韩元（22,900 美元）的罚款。“该法案[将]结束饲养和宰杀供人类食用的狗的行为”，动物保护组织韩国国际人道协会的博拉米·徐 (Borami Seo) 说道。 “我们已经到了一个关键时刻，要让数百万只狗摆脱这个残酷的行业。”在首尔智库动物福利意识、研究和教育周一发布的一项调查中，超过 94 %的受访者表示他们在过去一年没有吃过狗肉，约93%的人表示他们将来不会吃狗肉。之前禁止狗肉的努力在行业面前失败了抗议，该法案寻求提供补偿，以便企业能够退出该行业。11月，大约200名食用狗饲养者在青瓦台附近举行集会，要求通过该法案农业部估计，截至 2022 年 4 月，约 1,100 个农场饲养了 570,000 只狗，为约 1,600 家餐馆提供服务。韩国食用狗协会，饲养员和销售商联盟表示，该禁令将影响饲养 150 万只狗的 3,500 个农场以及 3,000 家餐馆。美联社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247780/south-korea-ban-dog-meat-consumption-trade-2027?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方追捕至少3名袭击者，他们在新界拦截一名男子的汽车后抢劫了他的20万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247773/hong-kong-police-hunt-least-3-assailants-who-robbed-man-hk200000-after-intercepting-his-car-new?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 13:56天水围厦村路。受害人在路上行驶时，他的车被一辆奔驰撞了。照片：谷歌地图周二，香港警方正在搜捕至少三名袭击者，他们在新界拦截了一辆汽车，并抢走了司机的一个装有 20 万港元（25,615 美元）的箱子。 据报道，凌晨5点左右，袭击者袭击时，29岁的受害者经营一家洗车公司，当时他正在天水围驾驶他的白色七座车。 消息人士称，上午5.30左右，受害人的汽车在沿厦村路行驶时，突然被一辆银色奔驰撞上。他说：“三名黑衣劫匪从奔驰车上跳下来，用铁棍威胁受害者，并抢走了驾驶座旁边的一个盒子，然后开着自己的车逃跑。”香港警方追捕团伙涉嫌37秒抢劫4,000万港元他补充，盒子内有20万港元，是该男子早前向其商业伙伴收取的。受害人知情人士称，他在汽车前保险杠受损的事故中毫发无伤。警方在凌晨 5.33 分接到受害人的抢劫报告后展开搜查。来自 Yuen 的侦探长区打黑大队正在处理此案。警方表示，截至上午 8.30 尚未逮捕任何人。警方于凌晨 5.33 分收到受害人的抢劫报告。摄影：Warton Li一周前，一名47岁男子在上海交界处遭两名袭击者袭击，抢走装有218,000港元的纸袋中午12时30分左右，油麻地街及佐敦道。警方称，两名劫匪行凶后乘出租车逃走。同日，一名74岁男子在吴某击退一名试图抢走其内装港币14,000元的包的劫匪。下午3点左右，屯门翠路。警方称，该老人在扭打中被推倒在地，头部受伤。香港钟表店37秒抢劫案，价值3,900万港元，另有两人被捕一名 55 岁男子在这起抢劫案发生后不到五个小时内就在同一地区被捕。在农历新年即将来临之际，警方敦促公众，尤其是老年居民，前往银行和自动提款机提款时要小心。去年首10个月，警方共处理了85起抢劫举报，比登记的64起增加了32.8% 2022 年同期。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247773/hong-kong-police-hunt-least-3-assailants-who-robbed-man-hk200000-after-intercepting-his-car-new?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国法医公司破解苹果AirDrop，帮助北京警方追踪发件人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247771/china-forensic-firm-cracks-apples-airdrop-help-beijing-police-track-senders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 13:59北京市司法局称某私营公司被破解分享到地铁乘客手机上的空投文件。图片来源：Shutterstock据中国首都市司法局称，一家总部位于北京的取证公司已帮助警方追踪使用苹果 AirDrop 功能发送“不当言论”的人。 p&gt;该局周一在其官方微信帐号上发表文章称，北京网神动箭科技有限公司“突破了匿名AirDrops追踪的技术难题”。该公司“该局表示，“防止了不当言论的进一步传播和潜在的不良影响。”通过 Wi-fi 或蓝牙与附近的用户共享文件，而不会泄露他们的身份。它在 2022 年反对严格的 Covid-19 限制的抗议活动以及香港 2019 年的骚乱期间被使用。“由于 AirDrop 的匿名性和追踪的难度，一些网民已经开始文章称，随着中国采取措施限制“短程”文件，苹果的 AirDrop 成为焦点 - 由于该功能可以在没有互联网连接的情况下使用，警方很难“通过传统的互联网监控手段”进行监管。司法局没有具体说明事件发生时，网神动剑分析了iPhone的日志，发现发件人的手机号码和电子邮件地址以散列值的形式存在，其中一些是隐藏的。网神动剑随后使用了破解的“彩虹表”文章称，该公司是网络安全公司奇安信科技集团有限公司的子公司，自成立以来已处理了 850 起调查。文章称，该公司成立于 2020 年，主要业务是“公安客户和刑事案件”。截至发稿时，母公司尚未回应《南华早报》的置评请求。&lt; /p&gt;奇安信的网站以及大陆媒体的报道显示，该公司为多个省份的警方提供服务。网神动健所属的部门专注于电子设备取证技术的研究。中国互联网监管机构加大举报力度，杜绝“非法”内容母公司有一个据其网站称，2022 年总收入将达到 62 亿元人民币（8.68 亿美元），“在员工规模、收入规模和产品覆盖范围方面均居行业第一”。苹果更新了操作系统2022 年 11 月，对在中国大陆销售的所有 iPhone 上的 AirDrop 内容分享实行 10 分钟限制，几周前该服务被用来分享北京抗议活动的图片。该公司没有解释更新的原因，该更新似乎旨在防止中国 iPhone 用户绕过该国严格的互联网审查规则。2023 年 7 月，最高互联网监管机构中国国家互联网信息办公室 (CAC) – 提出了一项法规草案，旨在进一步限制 AirDrop 的使用，以“维护国家安全”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247771/china-forensic-firm-cracks-apples-airdrop-help-beijing-police-track-senders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国学校停职一名建议“应该殴打学生”而不是给学生食物的工作人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246931/china-school-suspends-member-staff-who-suggested-students-should-be-given-beatings-instead-food?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 14:00中国一名学校工作人员因违反规定而被停职辱骂在食堂排队吃午饭的学生，称他们活该“挨打”。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博中国一所中学的一名教职员因在食堂排队吃午饭时辱骂学生而被停职。&lt; p&gt;这名陈姓工作人员录制了一段自己的视频，并告诉学生他们“是被喂的，而不是被教的”。然后他说那些说话的学生“应该被殴打” 该视频由一位家长于 12 月 26 日发布到网上，与陈录制该视频的同一天。据大陆媒体百星观珠报道，目前尚不清楚该家长是如何获得该视频的。当学生们在学校食堂排队吃午饭时，他们爆发了。图片来源：微博第二天，云南省学校称陈某不是教师，而是“后勤人员”，已被记过并停职。&lt; /p&gt;大陆社交媒体对这位老师的爆发做出了愤怒的反应。“这些学生生活在这样一个情绪压抑的环境中，真是太可怜了，”一位微博人士说道。 另一人补充道：“即使是囚犯也有更好的生活条件。”“他侮辱自己比侮辱学生还要多。第三位说：“老师应该是教他们的人。”这并不是学校工作人员第一次在中国遇到麻烦。2021 年，一段视频显示，一名中学老师严厉斥责学生，学生将其发布到网上后，迅速走红。这位来自中国北方天津市的肖姓老师表示，她“看不起”一名家长不做事的学生。钱多得不能再像另一个学生的妈妈“工作一年赚的钱比你妈妈工作50年赚的钱还多”。违规员工已被记过并停职。照片：Shutterstock在另一个情况下，肖告诉她的班级，她会“打那些在休息时说话的人的脸”，并补充说，她相信只有严格的纪律才能带来好的结果。 当地教育局经调查后宣布，吊销肖老师的教师资格证。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246931/china-school-suspends-member-staff-who-suggested-students-should-be-given-beatings-instead-food?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普受审：美国总统是否享有法律豁免权？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247774/trump-trial-do-us-presidents-have-immunity-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247774/trump-trial-do-us-presidents-have-immunity-law?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大到不容忽视：贝恩数据显示，2022年中国占全球200强跨国公司收入的15%</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3247769/too-big-ignore-china-made-15-pc-revenue-worlds-top-200-multinational-companies-2022-bains-data-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3247769/too-big-ignore-china-made-15-pc-revenue-worlds-top-200-multinational-companies-2022-bains-data-shows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管加沙有战争危险，印度人仍将以色列的工作视为“一生难得的机会”：“愿意冒险”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3247742/indians-see-israel-jobs-opportunity-lifetime-despite-gaza-war-dangers-willing-take-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3247742/indians-see-israel-jobs-opportunity-lifetime-despite-gaza-war-dangers-willing-take-risk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽快修复：李约翰在连续三天大幅削减航班之际向香港国泰航空发出的信息</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247761/fix-quickly-possible-john-lees-message-hong-kongs-cathay-pacific-amid-3-days-extensive-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 12:34香港的国泰航空飞机。 《华盛顿邮报》发现周二有 22 架航班被取消，几乎是该航空公司表示每天将削减 12 架航班的平均水平的两倍。图片：Sam Tsang香港特首要求国泰航空公司迅速解决航班运力问题，并表示他对国泰航空连续三天大范围取消航班感到“非常担忧” .行政长官李家超周二还表示，他的政府将与业界，特别是国泰航空合作，确保“尽快”重建航班容量，以维持该市的航空枢纽李在每周与国泰航空高级顾问会面之前表示，“对于国泰航空在短时间内取消航班，给部分乘客带来不便和损失，我们非常担心”。行政会议。香港国泰航空取消 21 趟航班，几乎是计划平均水平的两倍国泰航空周日取消 19 趟航班，宣布计划削减服务以确保月球正常运营元旦假期期间，周一又下跌21。 《华盛顿邮报》对周二航班的检查发现，又有 22 趟航班被取消，这几乎是该航空公司表示将在 2 月底之前每天削减 12 趟航班的平均水平的两倍。Lee 承认，疫情严重影响了航空公司的运营。航班运力受到影响，我们已努力解决该问题，但敦促航空公司“非常迅速且非常有效地”克服挑战。“我了解与香港类似的许多城市都存在这种运力限制孔，”他说。 “但在这个竞争激烈的世界里，我希望我们的航空业能够快速、彻底地重建其运力，这样我们才能在整体上具有竞争力。“而且，我认为这是航空公司的基本服务要求为乘客提供满意的服务。”他呼吁制定短期和长期的解决方案。李约翰在前面发言他与高级顾问的每周会议。他呼吁对航班容量限制进行短期和长期修复。摄影：谢丽丽行政长官补充，运输及物流局将联络国泰航空管理层，传达政府的目标，并探讨如何共同努力确保为乘客提供服务周日，国泰航空表示，在经历了一波疫情之后，国泰航空计划在 2 月底前平均每天减少 12 个航班，以确保为即将到来的农历新年假期提供足够的人员配备。由于缺乏经验丰富的客运航班飞行员，圣诞节和新年假期期间取消了航班。周一取消的 21 架航班涵盖飞往新加坡、迪拜、北京、首尔、曼谷和温哥华的航线。一些乘客抱怨说，他们只是在航班起飞前几小时才获知航班取消的消息，并且在没有咨询的情况下就被安排乘坐其他航班。据报道，女子如何在没有登机牌的情况下登上飞往香港的国泰飞机？运输及物流司司长林世雄早前对该计划表示“严重关切”，并敦促航空公司“仔细检视航班分配和人手安排，与员工保持良好沟通，确保提供稳定和稳定的服务”。 据代表国泰机师的香港空勤人员协会称，截至上个月，国泰航空拥有 2,532 名机师，较国泰航空的 3,885 名机师减少近 35%。 2019年第四季度。国泰航空发言人此前表示，该公司计划今年招聘约5,000名员工。Harvey Kong的补充报道&lt; hr /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247761/fix-quickly-possible-john-lees-message-hong-kongs-cathay-pacific-amid-3-days-extensive-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：被杀的真主党指挥官参加了该组织一些最大的战斗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247764/israel-gaza-war-slain-hezbollah-commander-fought-some-groups-biggest-battles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 12:46真主党军事指挥官 Wissam al-Tawil 在一张未注明日期的照片中。照片：真主党军事媒体办公室，法新社真主党一名精英指挥官周一在黎巴嫩南部的以色列空袭中丧生，为该组织奋斗了数十年，并参加了一些规模最大的活动维萨姆·塔维尔 (Wissam al-Tawil) 是部署在以色列边境的真主党秘密拉德万部队 (Radwan Force) 的 48 岁指挥官，他在家乡基尔贝特·西勒姆 (Khirbet Silem) 的 SUV 遭到袭击时身亡。 p&gt;这次袭击距离边境约10公里（6英里）​​，超出了过去三个月中双方交火的村庄和城镇。“这是一次非常痛苦的经历罢工，”一位安全消息人士告诉路透社。另一位说：“事情现在会爆发”。数周以来，以色列官员一直要求拉德万部队从边境地区撤出，以允许数以万计的以色列人因冲突而流离失所。为返回家园而进行的战斗。上个月访问以色列期间，美国国家安全顾问杰克·沙利文表示，“谈判结果”将是安抚以色列北部居民的最佳方式。 &gt;以色列、美国和伊朗的盟友是否正一步步接近全面战争？1989 年加入真主党的塔维尔 (Al-Tawil) 是真主党自真主党成立以来被杀的级别最高的官员。真主党盟友哈马斯于 10 月 7 日对以色列南部发动致命袭击后，黎巴嫩和以色列边境开始发生交火。这是本月在黎巴嫩发生的第二起引人注目的杀戮事件，继上周，真主党在贝鲁特的一个据点杀死了哈马斯副领导人萨利赫·阿鲁里，加剧了人们对冲突蔓延的担忧。三个月前以色列和哈马斯之间的战争开始后，塔维尔指挥了一些“据真主党声明称，“针对以色列边境哨所的特别行动”。一名真主党官员告诉美联社，al-Tawil 在引发 2006 年夏季与以色列的战争中发挥了作用，并参与了叙利亚内战，在那里他负责协调黎巴嫩组织和叙利亚军队对抗伊斯兰国的战斗。2006 年 7 月 12 日，al-Tawil 是真主党特别部队的成员，该部队越境进入叙利亚境内。这位官员表示，以色列俘虏了两名以色列士兵并杀害了其他人，引发了与以色列长达一个月的战斗，造成黎巴嫩 1,200 人死亡、以色列 160 人死亡。多年后，当真主党于 2013 年加入叙利亚战争，与叙利亚政府军并肩作战时，塔维尔是真主党首席指挥官穆斯塔法·巴德雷丁 (Mustafa Badreddine) 的亲密助手，穆斯塔法·巴德雷丁于 2016 年被杀，该官员称。&lt; div&gt;Wissam al-Tawil 与伊朗将军卡西姆·苏莱马尼 (Qassem Soleimani) 关系密切。照片：真主党军事媒体办公室，法新社Al-Tawil 的两个兄弟在与真主党的战斗中丧生，他在以色列战争期间参与了针对以色列军队及其黎巴嫩盟友的数十次袭击对黎巴嫩南部的占领长达 18 年，直至 2000 年撤军。真主党在声明中表示，这位四个孩子的父亲在 1999 年袭击黎巴嫩南部的以色列军事哨所时颈部严重受伤。&lt; /p&gt;在该组织的漫长岁月中，塔维勒与真主党军事首领伊马德·穆格尼耶 (Imad Mughniyeh) 关系密切。伊马德·穆格尼耶是真主党的军事首领，从真主党 1982 年成立直至 2008 年在叙利亚首都的一次爆炸中丧生。 Al-Tawil 还与伊朗圣城旅负责人卡西姆·苏莱马尼 (Qassem Soleimani) 将军关系密切，后者在 2020 年美国无人机对巴格达的袭击中丧生。路透社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247764/israel-gaza-war-slain-hezbollah-commander-fought-some-groups-biggest-battles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>