<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2024 21:14:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>众议院共和党人就乔·拜登采访录音起诉司法部长梅里克·加兰德</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268780/house-republicans-sue-attorney-general-merrick-garland-over-joe-biden-interview-recording?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 02:12司法部长梅里克·加兰。照片：美联社众议院共和党人周一向司法部长梅里克·加兰德提起诉讼，指控其获取了总统乔·拜登与机密文件案特别顾问访谈的录音，要求法院执行传票并驳回白宫向国会扣留材料的行为。众议院司法委员会提起的这起诉讼标志着共和党人对司法部的最新一次抨击，因为党派在法治问题上的冲突激发了 2024 年的总统大选。数周前，白宫以行政特权为由阻止加兰德向国会公布录音。众议院共和党人对此作出回应，投票让加兰德成为美国历史上第三位藐视国会的司法部长。但司法部拒绝接受藐视法庭的指控，理由是该机构的“长期立场和统一做法”是不会起诉那些因为总统声称拥有行政特权而拒绝遵守传票的官员。特别顾问罗伯特·赫尔。图片：美联社诉讼称，众议院议长迈克·约翰逊上周向加兰做出了“最后的努力”，希望在不采取法律行动的情况下解决这一问题，但司法部长将共和党人提交白宫，而白宫拒绝了“为打破僵局做出的努力”。国会调查始于特别检察官罗伯特·赫尔于 2 月发布的报告，该报告发现证据表明，民主党人拜登在作为普通公民时故意保留和分享高度机密的信息。然而赫尔的结论是，刑事指控是没有道理的。共和党人对赫尔的决定感到愤怒，于今年春天发出传票，要求提供赫尔与拜登访谈的音频。但司法部只交出了部分记录，没有提供与总统访谈的音频。“录音，而不是冷冰冰的文字记录，才是拜登总统在采访中如何表现自己的最佳证据，”诉讼中写道。 “因此，委员会需要这些录音来评估特别检察官对总统的描述，他和白宫律师对此进行了强烈反驳，并最终建议不应起诉拜登总统。”在遵守共和党传票的最后一天，白宫援引行政特权阻止了录音的发布。它表示，国会的共和党人只想“切碎”这些录音并将其用于政治目的。行政特权赋予总统向法院、国会和公众保密信息的权利，以保护决策的机密性，尽管这一特权可以在法庭上受到质疑。司法部一名官员上个月告诉共和党人，两大政党的政府长期以来一直坚持这样的立场：主张总统享有行政特权的官员不能因藐视国会而受到起诉。助理司法部长卡洛斯·费利佩·乌里亚特引用了 2008 年委员会的决定，该委员会在前总统乔治·W·布什主张行政特权以阻止国会获取涉及前副总统迪克·切尼的记录后，放弃了藐视国会的行动。目前尚不清楚诉讼将如何进行。法院对行政特权没有太多发言权。但在 1974 年关于前总统理查德·尼克松拒绝在水门事件调查中公布椭圆形办公室录音的案件中，最高法院裁定特权不是绝对的。换句话说，移交文件或允许证词的理由可能比扣留它们的理由更有说服力。在此背景下，法院以 8-0 票数裁定尼克松必须交出录音带。在水门事件录音带问题上，最高法院表示它拥有最终决定权，下级法院偶尔也会介入解决其他争端。但法院也明确表示，他们更希望白宫和国会在可能的情况下，在没有司法干预的情况下解决分歧。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268780/house-republicans-sue-attorney-general-merrick-garland-over-joe-biden-interview-recording?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尤利娅·纳瓦尔纳亚承诺利用在美国的人权角色加强与普京的斗争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268779/yulia-navalnaya-pledges-use-us-based-rights-role-step-battle-against-putin?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 01:49上个月，已故俄罗斯反对派人物阿列克谢·纳瓦尔尼的遗孀尤利娅·纳瓦尔纳娅在德国柏林圣玛丽亚教堂参加了为他举行的生日追悼会。图片：dpa已故俄罗斯反对派政治家阿列克谢·纳瓦尔尼的遗孀尤利娅·纳瓦尔纳亚周一表示，她将利用美国人权基金会 (HRF) 主席的新角色，加强其丈夫与总统弗拉基米尔·普京的斗争。总部位于纽约的 HRF 周一在一份声明中表示，已任命纳瓦尔纳亚接替前世界象棋冠军、克里姆林宫批评者加里·卡斯帕罗夫担任非营利性权利组织主席，该组织向乌克兰提供人道主义援助，并在世界各地开展反对独裁领导人的运动。阿列克谢·纳瓦尔尼生前被克里姆林宫描述为美国支持的危险极端分子，今年 2 月，他因欺诈和极端主义指控被判处长期监禁，在北极监狱去世，终年 47 岁，西方国家及其支持者称这些指控是出于政治动机。纳瓦尔纳亚现居俄罗斯境外，与妻子育有两个孩子纳瓦尔尼指责普京谋杀了他。克里姆林宫否认了这一指控，称其毫无根据。纳瓦尔纳亚在丈夫去世后表示，她希望继续他的工作，此后她会见了世界各国领导人并建议实施制裁，她认为这将加速俄罗斯现行政治制度的终结。“作为一个亲眼目睹独裁统治对我们所爱的人和整个世界构成威胁的人，我很荣幸能担任人权基金会主席一职，”47 岁的纳瓦尔纳亚在人权基金会的声明中说道。她在 X 上用俄语写道，她的任命将使她已故丈夫创立的反腐败基金会 (ACF) 能够更广泛地分享其在进行高调调查和组织活动家工作方面的经验。她表示，ACF 还可以从她将担任主席的美国基金会借鉴许多想法。纳瓦尔尼的遗孀纳瓦尔纳娅周三在柏林的洪堡广场。照片：dpa via AP“我们将采取一切可能的方式来对抗普京，为未来美丽的俄罗斯而战，”纳瓦尔纳娅说。“对我来说，最重要的是延续阿列克谢的工作。我相信与 HRF 合作可以帮助我和整个团队做到这一点。”俄罗斯当局迄今尚未将纳瓦尔纳娅指定为“外国代理人”——他们曾试图用这个标签来污蔑其他反对者。克里姆林宫也很少对她发表评论，同时暗示她在俄罗斯境外的存在意味着她与俄罗斯人和自己国家的脉搏脱节，而她否认了这种说法。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268779/yulia-navalnaya-pledges-use-us-based-rights-role-step-battle-against-putin?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受中国影响，挪威阻止出售北极斯瓦尔巴群岛最后一块私人土地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268778/norway-blocks-sale-last-private-land-arctic-archipelago-svalbard-after-chinese-interest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 01:13挪威北部斯瓦尔巴群岛的斯匹次卑尔根岛。图片：法新社挪威政府周一表示，已阻止出售具有战略意义的北极群岛斯瓦尔巴群岛上最后一块私人土地的计划，以防止中国等外国势力可能收购该土地。位于斯瓦尔巴群岛西南部偏远的索雷法格峡湾 (Sore Fagerfjord) 地产，占地 60 平方公里（23 平方英里），包括山脉、平原和一座冰川，以 3 亿欧元（3.26 亿美元）的价格出售。该群岛位于挪威大陆和北极之间，随着冰川融化以及俄罗斯与西方关系愈发冷淡，北极地区已成为地缘政治和经济热点。位于挪威北部斯瓦尔巴群岛 Isfjorden 西北侧的 Borebukta 湾的 Nansenbreen 冰川。图片：法新社斯瓦尔巴群岛的面积是比利时的两倍，其管辖的法律框架不同寻常，允许外国实体在该地区立足。1920 年签署的一项条约承认了挪威对该领土的主权，但也赋予签署国（包括俄罗斯和中国）的公民同样的权利来开采其矿产资源。例如，俄罗斯几十年来一直通过国营公司 Trust Arktikugol 在斯瓦尔巴群岛维持煤矿开采社区。然而，渴望保护主权的挪威不会眼睁睁地看着这些财产落入外国人之手，政府周一表示，根据国家安全法，潜在的出售需要国家批准。“Sore Fagerfjord 的现有所有者愿意将土地出售给可能挑战挪威在斯瓦尔巴群岛立法的行为者，”贸易和工业部长 Cecilie Myrseth 说她说。“这可能会扰乱该地区的稳定，并可能威胁挪威的利益，”她补充道。代表政府的司法部长 Fredrik Sejersted 周一告诉法新社，该部上周再次出价 2000 万克朗（190 万美元）。这一出价只是业主 3 亿欧元要价的一小部分，被拒绝了。代表卖家的律师 Per Kyllingstad 此前告诉法新社，他已收到潜在中国买家的“具体兴趣迹象”，他们“长期以来一直对北极和斯瓦尔巴群岛表现出真正的兴趣”。他表示，这块土地是抢占“斯瓦尔巴群岛最后一块私人土地，而且据我们所知，也是世界北极高地最后一块私人土地”的独特机会。说。基林斯塔德没有立即对政府的声明作出回应。据当地媒体报道，该房产的卖家是一家由俄罗斯出生的挪威人控制的公司。科学家们在挪威斯瓦尔巴群岛新奥尔松附近驾驶雪地摩托。照片：路透社批评人士对此次出售的价格和可行性表示怀疑。该片土地位于斯瓦尔巴群岛的西南部，没有道路或基础设施，属于保护区，禁止建筑和机动交通，因此不具备商业价值。挪威拥有斯瓦尔巴群岛 99.5% 的土地，并已将包括 Sore Fagerfjord 在内的大部分土地宣布为保护区，禁止建筑和机动交通等。但卖家援引 1920 年的条约，称所有者可以开发和利用他们的土地。2016 年，政府斥资 3350 万欧元收购了斯瓦尔巴群岛倒数第二块私人土地，该土地位于该群岛主要城镇朗伊尔城附近，据报道，中国投资者也对该土地虎视眈眈。自 2018 年中国发布北极白皮书（表明其对北极地区的兴趣）以来，中国已将自己定义为“近北极国家”，并计划在北极地区发挥重要作用。在该地区发挥着越来越重要的作用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268778/norway-blocks-sale-last-private-land-arctic-archipelago-svalbard-after-chinese-interest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方在 2021 年持刀袭击警员的现场附近拦截并搜查数人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268773/hong-kong-police-stop-and-search-several-people-near-scene-2021-knife-attack-officer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 00:30周一晚上，警察在崇光百货周围的街道上巡逻。照片：Emily Hung香港警方拦停并搜查了几个人，其中包括一名早些时候因涉嫌煽动叛乱而被捕的牙医，此前他们在 2021 年一名警察被“独狼”袭击者刺伤的地点附近的一条繁忙街道上短暂站立沉默。周一晚上 10 点左右，香港回归中国统治 27 周年，牙医李英芝和三位朋友出现在铜锣湾崇光百货外，其中一些朋友身着黑衣。三年前的 7 月 1 日，香港庆祝回归 24 周年之际，一名 50 岁男子持刀从背后袭击了一名警察，随后刺伤自己胸部两刀。但大约 15 分钟后，当警察在附近的一个巴士站拦下并搜查其中一些人时，李否认她和她的朋友是在哀悼袭击者。“警察问我是否在哀悼或保持沉默，我说不，”她说道。“他们说网络媒体拍摄的视频都是证据。”当被问及她在百货公司外面做什么时，李说：“嗯，就是你想的那样”，并拒绝进一步详细说明。周一晚上，一群人默默地站在崇光百货外面。照片：Emily Hung另外，另一名与李某同伙的女子在铜锣湾地铁站被至少五名便衣警察拦下搜查。在警察检查了她的身份证后，她被释放。“我没有感到不安，我什么也没做，什么也没说，”她在搜查期间举起双臂说道。另一名身着黑衣的女子被看到朝百货公司方向鞠躬，但随后迅速离开。在 2021 年的袭击中，这名警察背部被击中 10 厘米（4 英寸）深，肺部被刺穿。袭击者随后将武器对准自己。他被紧急送往医院，但随后被宣告死亡。李家祥是香港社会民主连线成员，于 5 月底因涉嫌违反《维护国家安全条例》（香港 3 月颁布的国内安全法）而被捕。据称，她与包括被拘留的活动人士周恒通在内的另外五人一起出版了与 1989 年天安门广场镇压有关的煽动性材料，目的是煽动对地方和中央政府的仇恨。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268773/hong-kong-police-stop-and-search-several-people-near-scene-2021-knife-attack-officer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亨特·拜登起诉福克斯新闻在“模拟审判”迷你剧中发布裸照</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268774/hunter-biden-sues-fox-news-over-nude-photos-mock-trial-miniseries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 00:37亨特·拜登起诉福克斯新闻。照片：美联社美国总统乔·拜登的儿子亨特·拜登周一起诉保守派新闻机构福克斯新闻，指控其在一部虚构的“模拟审判”迷你剧中发布他的裸照和视频，该剧主要讲述他的海外商业往来。亨特·拜登指控福克斯违反了纽约州所谓的“报复性色情法”，该法规定未经他人同意发布其私密照片属于违法行为。他还起诉不当得利和故意造成精神痛苦。拜登的律师和福克斯的代表没有立即回应置评请求。美国总统乔·拜登（左）和他的儿子亨特。照片：路透社福克斯于 2022 年 10 月在其 Fox Nation 流媒体平台上播出了《亨特·拜登的审判：为美国人民举行的模拟审判》，但后来在拜登律师的诉讼威胁下将其删除。该系列描述了对亨特·拜登的一场虚构审判，罪名是非法外国游说和贿赂，他从未被起诉过这些罪行。拜登于 6 月因联邦枪支指控被定罪，并将于 9 月因涉嫌税务犯罪面临审判。“在使用某些真实信息的同时，该系列故意操纵事实，歪曲事实，断章取义，并编造旨在娱乐的对话，”亨特·拜登在诉讼中说。根据诉讼，该系列还包括拜登裸体和从事性行为的照片和视频。亨特·拜登和他的妻子梅丽莎·科恩·拜登与他们的儿子亨特。图片：美联社拜登指控福克斯明知这些私人照片和视频遭到黑客攻击或盗窃，但还是将其发布以用于娱乐目的，违反了纽约的色情报复法。诉讼称，福克斯在 4 月份撤下了这部迷你剧，但并未删除宣传片和剪辑，诉讼称该剧仍可在第三方流媒体平台上观看。拜登表示，这部迷你剧对他的声誉造成了无法弥补的损害，并给他带来了严重的情感困扰、羞辱和精神痛苦。他寻求未指定的补偿性和惩罚性赔偿。6 月，拜登在特拉华州接受审判后，因谎报吸毒买枪和非法持有枪支而被定罪。他的律师表示，他将提出上诉。他还将于 9 月 5 日在加利福尼亚州接受审判，罪名是涉嫌在 2016 年至 2019 年期间未缴纳 140 万美元的税款，同时花费数百万美元购买毒品、陪同人员、豪车和其他高价物品。拜登对这些指控表示不认罪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268774/hunter-biden-sues-fox-news-over-nude-photos-mock-trial-miniseries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院驳回有关监管社交媒体的州法律的裁决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268770/us-supreme-court-throws-out-rulings-state-laws-regulating-social-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268770/us-supreme-court-throws-out-rulings-state-laws-regulating-social-media?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院裁定唐纳德·特朗普部分免于刑事起诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3268772/us-supreme-court-rules-donald-trump-partly-protected-criminal-prosecution?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.01 23:14美国前总统唐纳德·特朗普在针对他的两起联邦案件中，曾全面宣称自己享有免于起诉的豁免权。图片：美联社美国最高法院周一裁定，前总统唐纳德·特朗普可以在一定程度上免于因试图推翻其 2020 年大选失败而受到的联邦刑事指控，这一决定将把案件发回地区法院进一步审议。这项以 6 比 3 投票通过的党派裁决认定，特朗普不能因其总统职责之外的行为免于起诉。美国地区法院法官塔尼娅·楚特坎 (Tanya Chutkan) 将需要听取关于 1 月 6 日针对他的案件中的四项刑事指控中哪些不属于这些职责范围的辩论。考虑到上诉的可能性，这一裁定将延长案件的时间，使得在 11 月总统大选之前做出判决几乎不可能，这场大选很可能会让特朗普与 2020 年击败他的美国总统乔·拜登对决。美国最高法院法官。照片：法新社通过盖蒂图片社/TNS“总统不能凌驾于法律之上，”首席大法官约翰·罗伯茨代表多数派写道。“但国会不得将总统根据宪法履行行政部门职责的行为定为犯罪。”法院的裁决没有推翻起诉书，但特朗普将其视为胜利，并在裁决宣布后立即在社交媒体上表示，这是“我们宪法和民主的重大胜利”。就在几周前，特朗普在一场涉及伪造商业记录和向成人电影明星支付封口费的选举干预案中被纽约州陪审团判定犯有 34 项重罪。他定于 7 月 11 日就此案接受宣判。这位前总统近一年前因四项罪名被起诉，这些罪名源于特别检察官杰克·史密斯 (Jack Smith) 对 2021 年 1 月 6 日特朗普支持者袭击美国国会大厦的调查。史密斯的起诉书指控特朗普密谋推翻 2020 年大选结果。从左至右，美国地区法官 Tanya Chutkan、前总统特朗普和特别检察官杰克·史密斯。照片：各种来源/法新社此事是针对特朗普的三起悬而未决的刑事案件之一——涉及 50 多项州和联邦重罪指控，所有案件都因各种上诉而被推迟；除了 1 月 6 日的审判外，还有佛罗里达州的联邦文件案和乔治亚州的干预选举的州案件。特朗普曾要求 Chutkan 撤销对他的指控，辩称他即使在离任后也不能因其任职期间的行为而承担刑事责任。Chutkan 拒绝了特朗普的请求，美国哥伦比亚特区巡回上诉法院以 3 比 0 维持了该裁决。特朗普随后向最高法院提起诉讼，最高法院于 2 月底同意审理此案。周一的裁决是该法院本任期内做出的最后一项裁决。周一，华盛顿美国最高法院外的抗议者。图片：法新社另一起针对特朗普的联邦刑事案件也是由史密斯提起的，涉及特朗普 2021 年离开白宫时随身携带的几箱机密国家安全文件。特朗普拒绝政府找回这些文件的努力，敏感文件在他位于南佛罗里达州的海湖庄园各处均被发现。本月早些时候，佐治亚州上诉法院正式暂停了针对特朗普的州刑事案件，该案件还指控这位前总统试图颠覆 2020 年大选，以考虑前总统取消首席检察官法尼·威利斯资格的企图。威利斯在佐治亚州富尔顿县召集的一个大陪审团起诉特朗普及其 18 名盟友违反了 16 项州法规。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3268772/us-supreme-court-rules-donald-trump-partly-protected-criminal-prosecution?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国学生遭新西兰“种族主义”袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268764/chinese-student-targeted-racially-motivated-attack-new-zealand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.01 22:01这名少年在袭击中失去了三颗牙齿。图片来源：微博中国驻奥克兰领事馆敦促当地政府调查一起针对中国少年的“种族主义”袭击事件。周五上午 9 点左右，这名 16 岁的少年在奥克兰的一辆公交车上遭到一名身份不明的人袭击——当天是庆祝毛利新年 Matariki 的公共假期。据《新西兰先驱报》报道，这名男孩在新西兰生活了 7 年，他被一名女子用一根金属棒袭击。这名不愿透露姓名的男孩告诉报社：“一名女子开始辱骂我，然后立即开始对我进行身体虐待。”该报将这起事件描述为“种族主义”，并表示该女子在袭击男孩之前对男孩喊出了种族歧视的话语，打掉了他的三颗牙齿，打掉了另外两颗牙齿。据驻奥克兰的中国独立记者毛鹏称，据 X（原推特）用户“Portia”介绍，公交车上一名 75 岁的中国男子上前干预，防止男孩进一步受伤。该男子告诉毛某，公交车开动前不久，一名看上去体格魁梧的 40 多岁毛利妇女乘客手持一根一米长的铁棍上车。毛某还联系上了男孩的母亲，她说，她的家人大约七年前移民到新西兰。她说，袭击发生时，她的儿子正要和朋友去打篮球。中国驻奥克兰领事馆表示“深感震惊和悲痛”，在获悉事件后立即启动领事应急机制，并与受害者家属取得联系表示慰问。警方告诉该报，他们仍在搜寻袭击者。外交部长王毅今年 3 月访问了新西兰，这是自 2017 年以来访问新西兰的最高级别官员。王毅将中国与新西兰的关系描述为“稳定的力量”，并宣布新西兰公民将能够免签访问新西兰，停留时间为 15 天或更短。民族主义小报《环球时报》前总编辑胡锡进在社交媒体平台微博上写道：“中国人在国外面临的风险远远超过外国人在中国面临的风险”。上周，一名中国在东部城市苏州，一名日本妇女和儿童遭到一名持刀男子的袭击，一名妇女在救援时被杀害。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268764/chinese-student-targeted-racially-motivated-attack-new-zealand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：马尼拉拒绝接受中国的说法，称海岸警卫队阻止了渔船救援</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268762/south-china-sea-manila-rejects-chinese-account-says-coastguard-blocked-fishing-boat-rescue?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.01 22:01周六，中国海警船只在南海有争议的黄岩岛附近靠近受损的菲律宾渔船。图片来源：新华社在中国表示其海警协助在有争议的黄岩岛附近救出两名菲律宾渔民后，菲律宾指控中国阻碍了其救援行动。周六的事件是南海两个主权声索国之间发生的最新一起事件。在过去一年中，中菲双方发生了一系列冲突，包括碰撞、中方使用水炮、两周前首次“登船检查”，以及一场舆论战。双方周日发布的现场视频片段显示，一艘菲律宾渔船半沉，附近有中国海警3105号巡逻船和菲律宾海岸警卫队4407号巡逻船。事故原因是渔船上的发动机爆炸，导致两名渔民重伤，渔船也险些沉没。“一艘中国海警船迅速抵达遇险船只所在地这段近两分钟的视频片段中，中国海警局的画外音说道：“菲律宾渔船将释放小船开展救援行动。”视频显示，两艘刚性船体充气艇从中国海警 3105 号巡逻船上出动。它们靠近正在下沉的船只，船上穿着制服的海警官员向水中一名人员扔救生圈和救生衣。两周前，北京发布了新的海警管理准则，指导海警局如何处理进入其声称属于中国领土的非法侵入者。新规于 6 月 15 日生效，规定了涉及外国公民的标准程序，包括要求记录整个过程。但菲律宾海岸警卫队否认了中国对事件的描述。周日，发言人 Jay Tarriela 在其 X 账户上的一篇帖子中表示，两艘中国海岸警卫队的充气艇在该地区“不是为了协助菲律宾海岸警卫队，而是为了阻挠和妨碍他们营救两名受伤的菲律宾渔民，这两名渔民遭受了二度烧伤”。“尽管受到中国海岸警卫队的干扰，但菲律宾海岸警卫队与菲律宾渔民密切协调，设法战胜了 [中国船只]，并成功将受伤的渔民转移至急救地点，”该帖子说道。Tarriela 发布的影片显示，菲律宾海岸警卫队拖走了渔船，中国海岸警卫队的巡逻船和小船在一旁守望。黄岩岛被称为中国的黄岩岛和菲律宾的黄岩岛，长期以来一直是双方海上争端的主要焦点。 2012 年，双方对峙数周，引发外交危机。此后，中国一直控制着该礁。这一争端也是马尼拉向海牙仲裁庭提起诉讼的导火索，该仲裁庭于 2016 年做出了有利于马尼拉的裁决。但北京既没有参与这一过程，也没有接受裁决。过去一年，紧张局势再次升级，菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 加强与美国的防御联盟，以对抗北京的海上强硬态度，这与他的前任罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 的政策背道而驰。在最近的升级中，6 月 17 日，中国海警船以新的行政指导方针为由，拦截了菲律宾海军为驻扎在另一个有争议的热点地区仁爱礁 (Second Thomas Shoal) 的部队进行补给的任务。八名菲律宾水兵在冲突中受伤，其中一人失去了拇指。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268762/south-china-sea-manila-rejects-chinese-account-says-coastguard-blocked-fishing-boat-rescue?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称香港续签 2047 年到期土地契约“旨在增强城市信心”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268765/hong-kongs-renewal-land-leases-expiring-2047-boost-confidence-city-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.01 22:04香港元朗一村。《政府契约续期条例草案》将于周五通过政府宪报公告生效。照片：Winson Wong业界领袖和立法会议员表示，一项自动续期将于 2047 年到期的 30 多万份土地契约的安排将为香港的长期发展带来确定性，并增强投资者信心。《政府契约续期条例草案》将于周五经政府宪报公告生效，商业、住宅和工业用地契约可在 2047 年 6 月 30 日到期后自动续期 50 年。到期日标志着香港主权移交给中国大陆 50 周年。负责研究该法案的委员会主席、立法会议员林健锋表示，新规定将简化繁琐的续约程序，并使从事抵押贷款业务的银行受益。他周一对《南华早报》表示：“这将给投资者，尤其是新投资者，注入一剂强心针，增强他们对香港长期投资的信心。” “在香港希望吸引更多家族办公室、推动粤港澳大湾区市场发展的当下，这一点尤为重要。”粤港澳大湾区是北京方面将香港、澳门和广东省九个城市打造成高科技经济强国的计划。从2025年6月到2047年6月29日，共有2400份租约到期。2047年6月30日到期的租约数量约为30万份，大部分在新界。香港地产建设商会主席梁志坚周一表示，处理到期租约的新措施将消除不确定性。“新安排生效后，人们无需猜测……”他说。根据该法案，除非业主通过政府已经制定的新法定机制选择退出，否则到期的租约将自动续期50年。表示将以更精简和更有效的方式处理大量续约事宜。续约的租约无须支付任何土地溢价，但每年须缴纳相等于土地应课差饷租值的3%的租金。“这是可以接受和合乎逻辑的，”梁振英说，他也是发展商会德丰的主席。政府将不再与每一位业主单独签订新租约，而是在租约到期六年前集体刊登宪报公告，宣布续约事宜。当局也会通过香港的中英文报章，向公众公布有关消息。续约安排亦会刊登于地政总署网站。立法会议员林郑月娥表示，向外国投资者推广法案时，收到正面的反馈。“有外国投资者告诉我：‘好消息是香港的自治和自由将再延长五十年’，”林郑月娥说，并称该措施反映香港的“一国两制”管治原则在2047年后仍会继续。发展局局长连汉豪上周表示，新的续约机制有助维持业主和投资者的信心。她表示，首批自动续约的契约将于2031年到期，这些契约的续约公告将于今年12月底刊登宪报。连汉豪还预计，很少有业主会选择不续约，但如果他们决定不续约，也可以选择退出。外国拥有的香港物业实体需事先获得中国外交部驻香港特派员公署的书面批准才能延长租约。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268765/hong-kongs-renewal-land-leases-expiring-2047-boost-confidence-city-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡是种族和谐的“异类”，但其做法是否正受到挑战？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268760/singapore-outlier-racial-harmony-approach-being-challenged?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268760/singapore-outlier-racial-harmony-approach-being-challenged?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名前国防部长被指控腐败后，中国军报支持习近平的反腐运动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3268744/chinese-military-newspaper-backs-xi-jinpings-anti-corruption-drive-after-two-ex-defence-ministers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.01 21:00解放军被要求“深入学习贯彻”习近平的政治哲学。图片来源：新华社在北京宣布两名前国防部长正在接受调查几天后，中国军方的官方报纸《解放军报》宣誓效忠国家主席习近平并表示支持他的反腐运动。《解放军报》呼吁军队“紧密团结在以习近平同志为核心的党的领导下”，“深入学习贯彻”中国领导人的政治理论。该报还承诺“深化党的纪律教育，弘扬彻底自我革命精神”，努力“铲除腐败的土壤和条件”。该文章发表于周一，即中国共产党成立 103 周年。上周，政治局宣布两名前国防部长魏凤和及其继任者李尚福因腐败正在接受调查。两人还被开除党籍，并将面临刑事起诉。李克强于 10 月突然被免职，当时没有给出任何解释。《解放军报》社论称，“党对军队的绝对领导，是建设人民军队的根本，是强军的灵魂”。文章称，党的领导“带领全军坚持走中国特色强军道路，振兴、重塑、发展新时代的人民军队”。这些承诺呼应了习近平上个月在中央军委与主要军队官员和政委的政治工作会议上的讲话。在延安举行的会议上，习近平强调了绝对忠诚的重要性，并表示人民解放军必须消除身为中央军委主席的习近平表示，枪杆子“必须永远掌握在对党忠诚可靠的人手里……必须明确，军队里不能有任何腐败分子的容身之地”。《解放军报》称，领导层“团结带领全党全军全国人民有效应对严峻复杂的国际形势和接踵而来的巨大风险挑战”。该报称赞习近平的领导和政治理论为“新时代的伟大变革提供了科学指引”。该报称，“两个确立”确立了习近平作为中国“核心”领导人的地位，将其政治理论置于中心地位，有助于“推动党和国家取得历史性成就、发生历史性变革，是战胜一切困难和不确定性的最大把握、信心和保障”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3268744/chinese-military-newspaper-backs-xi-jinpings-anti-corruption-drive-after-two-ex-defence-ministers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京将向香港再送两只大熊猫。以下是你需要知道的信息</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268758/beijing-sending-2-more-giant-pandas-hong-kong-heres-what-you-need-know?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268758/beijing-sending-2-more-giant-pandas-hong-kong-heres-what-you-need-know?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚洲是时候考虑锂离子电池的可持续性问题了</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3268411/its-time-asia-reckoned-lithium-ion-batteries-sustainability-problem?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3268411/its-time-asia-reckoned-lithium-ion-batteries-sustainability-problem?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国科技巨头微软关闭中国实体店 削减零售网络</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3268755/microsoft-closes-bricks-and-mortar-stores-china-us-tech-giant-slashes-retail-network?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.01 20:30微软指示其在中国大陆的授权实体店运营商在 6 月 30 日前关闭其店铺。照片：Shutterstock据三家当地分销商称，微软公司已关闭其在中国大陆的授权实体店，因为这家美国科技巨头正在重组其在全球第二大经济体的零售业务。该公司周一对当地媒体表示，它决定“整合[所有“苹果”在中国内地的授权零售渠道已关闭，但消费者可以继续通过其网站和某些零售合作伙伴购买产品和服务。该公司还在淘宝和京东经营网店。据三家不愿透露姓名的当地分销商称，微软在内地的授权实体店运营商早些时候收到了该公司的通知，称他们的合同已经终止，他们的商店必须在 6 月 30 日前关闭。虽然苹果在中国经营着自己的实体店，并与全国各地的当地经销商保持着联系，但微软之前完全依赖独立的第三方零售商在内地建立品牌专营店网络。目前尚不清楚有多少这样的本地合作伙伴受到影响。微软周一没有立即回应置评请求。微软在中国大陆的消费者销售现在将完全通过该公司的网站和其他在线零售平台进行。照片：Shutterstock北京的微软产品分销商钱锋表示，大陆的零售格局已经发生了变化，授权商店不再具有重要意义。“中国市场对微软来说太小了，”钱锋说。 “如果他们保留所有门店，他们就会亏损。”微软退出大陆实体店反映了这家总部位于华盛顿州雷德蒙德的公司于 2020 年 6 月 26 日宣布的零售业务战略变化。这家软件巨头当时表示，它将只保留位于伦敦、纽约市、悉尼和雷德蒙德园区的微软体验中心。 Microsoft Store 实体店的关闭导致在截至 2020 年 6 月 30 日的季度中计入了约 4.5 亿美元的税前费用（包括资产注销和减值）。其位于中国的零售网络当时并未受到影响，因为大陆的 Microsoft Store 采用特许经营业务模式运营。微软副董事长兼总裁布拉德·史密斯于 2024 年 6 月 13 日在华盛顿特区的听证会上发表讲话。照片：彭博社在美国微软副董事长兼总裁布拉德·史密斯在上个月的国会听证会上表示，中国仅占该公司全球收入的1.5%左右。史密斯还证实，微软正提议将其在中国的700至800名员工迁往海外。《华盛顿邮报》5月份报道称，微软在大陆的部分员工，包括来自其Azure云计算部门的员工，被提供前往美国、澳大利亚和爱尔兰的选择。一些中国分销商希望凭借多年来在国内建立的业务，保持其作为微软第三方独立零售商的地位。曾担任深圳微软专卖店经理的联想集团授权分销商史蒂文·李表示，他将继续销售带有售后服务的微软笔记本电脑和平板电脑。他说，唯一的区别是，他不能再以微软“授权零售商”的身份来宣传自己的业务，这可能会赶走一些客户。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3268755/microsoft-closes-bricks-and-mortar-stores-china-us-tech-giant-slashes-retail-network?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>