<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2024 09:16:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国抗议印度隧道开放，警告这只会使边界问题复杂化</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255065/china-protests-india-tunnel-opening-warns-it-will-only-complicate-border-issue?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 16:00有争议的喜马拉雅边境地区色拉隧道开通中印之间的争端引发了北京方面的强烈反应。照片：X/ @gemsofbabus_总理纳伦德拉·莫迪(Narendra Modi)正式开通了两国有争议的喜马拉雅边境地区修建的隧道，数周前，北京向新德里提出外交抗议南亚国家的大选。莫迪周六访问了这个有争议的地区——印度和西藏南部被称为阿鲁纳恰尔邦，中国被称为藏南——他在那里为连接提斯普尔的色拉隧道揭幕。阿萨姆邦和阿鲁纳恰尔邦的达旺。中国外交部发言人汪文斌周一表示，印度“无权任意开发中国藏南地区”。此举“只会使边界问题复杂化”，“扰乱边境地区局势”。“藏南地区是中国领土。中国政府从未承认并坚决反对印度非法设立的所谓“阿鲁纳恰尔邦”。王毅表示，已就此提出“严正交涉”。“中方对印度领导人访问中印边界东段表示强烈不满和坚决反对”，并补充说，边界问题“ 这条隧道建在海拔 13,000 英尺（3,960 米）处，预计将有助于印度将部队和武器装备运送到沿线的前沿地点。实际控制线 (LAC)——有争议的 3,440 公里（2,100 英里）事实上的边界。莫迪的宣布是在 2 月下旬双方举行第 21 轮军长级会谈几周后发布的——描述中方评价为“积极、深入、建设性”，印度评价为“在友好、亲切的气氛中举行”。双方当时表示，同意通过有关军方保持沟通。和外交机制，并致力于维护边境地区的和平。自2020年6月致命的边境冲突以来，中国和印度一直陷入军事对峙，但争端可以追溯到直到 1962 年，当时双方就有争议的边界爆发了战争。莫迪已经决定性地向华盛顿倾斜，人们普遍预计他将在 4 月至 5 月的民意调查中获得第三个任期，他的支持率更高。超过 9.45 亿人将投票。在担任总理期间，莫迪通过四方会谈提升了军事关系并加速了与美国、日本和澳大利亚的伙伴关系 — — 这一战略安全对话被北京抨击为“印太北约”。拜登和莫迪在 G20 峰会前夕在新德里会面，但习近平的阴影依然笼罩7 月，莫迪拒绝支持北京具有里程碑意义的“一带一路”倡议虚拟的上海合作组织峰会。几周后，他和中国国家主席习近平在八月份的金砖四国峰会期间进行了短暂会面，这是一年来的首次直接对话。 9 月，习近平缺席了在印度举行的 20 国集团峰会。中国已经 16 个月没有派驻印度大使了。自上任孙卫东于 2022 年 11 月晋升为外交部副部长以来，该职位一直空缺。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255065/china-protests-india-tunnel-opening-warns-it-will-only-complicate-border-issue?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚-东盟峰会暴露出的不仅仅是对经济协议的渴望</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3254684/australia-asean-summit-exposed-more-desire-economic-deals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3254684/australia-asean-summit-exposed-more-desire-economic-deals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国民意调查机构要求法院解散在去年选举中赢得多数席位的前进党</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255073/thailands-poll-body-asks-court-disband-move-forward-party-which-won-most-seats-last-years-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 15:43泰国选举委员会将要求宪法法院解散改革派前进党在去年的选举中赢得了大部分席位。图片来源：法新社泰国选举委员会周二通过一项决议，要求法院解散反对党前进党。此举是在宪法法院做出裁决后作出的一月份，该组织称赢得去年大选的“前进”运动计划修改一项禁止侮辱君主制的法律，违反了宪法，并称该运动是暗中破坏强大王室的活动。泰国民意调查机构将对总理领跑者皮塔进行调查“有证据表明，前进党破坏了以国王为国家元首的民主制度，”选举委员会在周二的一份声明中表示。 &gt;“选举委员会对宪法法院的判决进行了审议和分析，并一致决定要求宪法法院解散前进党。”前进党在反建制平台上获胜，其中包括一项修改《刑法》第 112 条的提案，该条规定，每一次被认为侮辱王室的行为，最高可判处 15 年监禁。一名抗议者在民主示威期间举着标语牌，呼吁参议员尊重 5 月 14 日大选的结果。图片来源：德新社泰国的君主制被写入宪法，处于“受人尊敬的崇拜”地位。The Move Forward 的前身 Future Forward 曾倡导类似政策，并因违反竞选资金规则而于 2020 年被宪法法院解散。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255073/thailands-poll-body-asks-court-disband-move-forward-party-which-won-most-seats-last-years-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方利用闭路电视录像追捕并逮捕一名73岁女子，涉嫌盗窃价值41,000港元的金饰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255061/hong-kong-police-use-cctv-footage-track-down-arrest-woman-73-suspected-stealing-gold-ornaments-worth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 14:58长沙湾青山道264号金铺。一名女子涉嫌盗窃三件金饰。照片：Google 地图香港警方在距离香港 25 公里（15.5 英里）处追踪到一名涉嫌盗窃价值 41,000 港元（5,242 美元）金饰的 73 岁女子后将其逮捕。使用监控录像从九龙到新界。周一上午 11 点左右，该女子冒充顾客，带着一件东西逃跑，警方被传唤到长沙湾青山道的一家金店。一对金手镯和一条金项链。周二知情人士称，初步调查显示，该女子趁工作人员注意力转移时，将贵重物品塞进包里。香港警方追捕价值800万港元手表盗窃团伙“她将一张银行卡留在柜台上，告诉一名员工她要出去寻找附近的女佣，”知情人称。 &gt;据消息人士透露，警方正在调查该老妇如何获得该属于第三方的卡。工作人员发现三件金饰不见了，并且“ “顾客”没有回来。警察仔细查看了监控录像，发现这位老妇乘坐商店附近的出租车逃跑了。&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;&gt;警方于周一晚上 7 点逮捕了嫌疑人。摄影：新杨消息人士称，嫌疑人在深水埗下车，然后转乘其他交通工具返回元朗家中。消息人士称，“侦探们通过检查该女子逃跑路线上的闭路电视录像进行彻底调查，最终在元朗一个公共屋村找到了她。”深海警员水埗刑侦大队于同日晚上七时左右拘捕该女子。消息人士称，警方亦从她的寓所起获被盗物品。该女子因涉嫌盗窃——最高可判处 10 年监禁的犯罪行为。香港警方追捕两名涉嫌在承诺按摩后抢劫老人的人另外，警方对一名窃贼展开追捕，该窃贼因盗窃而被捕。周二天亮前，闯入红磡一间钟表店，抢走30块手表，价值15万港元。监控录像捕捉到嫌疑人于凌晨3.55分闯入站里店。窃贼从展示柜偷走了手表，并于凌晨 4.07 分离开商店。去年，全市警方处理了 23,135 起盗窃举报，比 2022 年记录的 18,256 起案件增加了 26.7%。 2023年，全市共侦破犯罪案件90276起，比上年增长28.9%，总体破案率为31.1%。作为打击犯罪和确保公共安全的一部分，当局计划到3月份在香港公共区域安装615个摄像头，到年底安装2,000个摄像头，重点关注人口稠密地区和高海拔地区。犯罪地区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255061/hong-kong-police-use-cctv-footage-track-down-arrest-woman-73-suspected-stealing-gold-ornaments-worth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫迪领导下的快速增长的印度“使出浑身解数”以取代中国成为供应链领导者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3255062/modis-fast-growing-india-pulling-out-all-stops-edge-out-china-supply-chain-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3255062/modis-fast-growing-india-pulling-out-all-stops-edge-out-china-supply-chain-leader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣对德国访问期间与哈马斯的联系“没有道歉”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255064/malaysias-pm-anwar-ibrahim-makes-no-apology-hamas-links-germany-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255064/malaysias-pm-anwar-ibrahim-makes-no-apology-hamas-links-germany-visit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国家安全法：官员表示当局正在考虑取消潜逃者身份的6个月期限</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255067/hong-kong-domestic-national-security-law-official-says-authorities-are-considering-scrapping-6-month?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255067/hong-kong-domestic-national-security-law-official-says-authorities-are-considering-scrapping-6-month?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港西北部车库大火 三名男子严重烧伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255066/three-men-badly-burned-garage-blaze-northwestern-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 15:14天夏路新生村村公所。香港西北部村庄的一个车库发生火灾。照片：Google 地图香港西北部一个乡村的车库火灾中，三名男子严重烧伤。周一，一个村庄发生火灾警方发言人于上午约8.44分致电元朗天夏路新生村。警方发言人抵达现场后，发现附近有三名男子严重烧伤，车库冒出滚滚浓烟。 屯门医院。一位知情人士称，警方仍在试图确认被送往医院的三名男子的身份。图片：Dickson Lee“其中一名男子全身大面积烧伤，另外两名受害者全身30%至50%烧伤”，知情人士透露。知情人士称，警方仍在核实三名男子的身份。所有伤者均被送往屯门医院救治。 &gt;香港63岁女子因睡衣着火燃气灶被烧伤身亡据警方称，附近房屋有8名村民被疏散。消防队员扑灭火焰上午10.23左右。警方和消防员正在调查起火原因。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255066/three-men-badly-burned-garage-blaze-northwestern-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯军队发起进攻，乌克兰急忙修建2000多公里的战争工事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255057/ukraine-rushes-build-over-2000km-war-fortifications-russian-forces-go-offensive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 14:36被称为“龙牙”的金字塔形反坦克障碍物乌克兰扎波罗热地区。照片：路透社乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，由于基辅弹药不足且俄罗斯军队发动进攻，乌克兰正在竞相完成 2,000 公里（1,200 英里）的防御工事。乌克兰领导人周一收到总理丹尼斯·什米哈尔 (Denys Shmyhal) 的报告后，在 Telegram 上发表评论称，他指望“及时完成”三层防御系统。泽伦斯基说：“任务艰巨，但到目前为止进展顺利。”建设工作反映了两年战争势头的转变，俄罗斯军队在基辅的军事斗争中取得了进展弹药库存不断减少。乌克兰去年在西方交付武器支持的反攻中未能取得进展。英国国防部周日表示基辅“几乎肯定”正在通过被称为龙牙、沟渠、战壕和雷区的反坦克屏障来加强防御。乌克兰就教皇的“白旗”言论召见梵蒂冈特使“防线的扩张很可能会降低俄罗斯在其持续进攻行动中推进或利用战术成果的能力，”国防部在社交平台 X 上发布的国防情报更新中表示。乌克兰从俄罗斯手中夺回领土的野心已经让位于基辅的担忧，即除非北约盟国和其他国家增加供应，否则克里姆林宫可能会在今年夏天获得巨大动力。西方援助受阻 — — 主要是美国提供的 600 亿美元关键一揽子计划，使乌克兰军队处于弱势地位，被迫配给弹药，无法发动大规模攻势。泽连斯基的最高将领奥列克桑德尔·西尔斯基 (Oleksandr Syrskyi) 上个月表示，俄罗斯对东部城市阿夫迪夫卡的占领因前线指挥官的错误而变得更加复杂，导致该地区撤退。该城市和附近几个村庄的陷落加剧了人们对基辅防御可能会受到影响的担忧。无法坚持。不过，泽连斯基表示，他的部队已经阻止了莫斯科的攻势，并正在稳定前线。“俄罗斯的前进已经被阻止，”泽连斯基在周一接受法国广播公司 BFM TV 的采访。乌克兰扎波罗热地区一个秘密地点正在施工的战壕。照片：EPA-EFE他说，当前前线的局势比过去三个月要好得多，并赞扬了该国的军事领导和部队。他说，然而，如果乌克兰没有开始从西方获得足够的军事援助，情况可能会发生负面变化。鉴于最近的报道，泽连斯基的言论出乎意料地自信。总部位于美国的战争研究所在周日的一份报告中称，俄罗斯军队最近在乌克兰东部的巴赫穆特和阿夫季夫卡附近取得了确认的进展。与此同时，美国情报机构周一告诉参议院，当前的战斗僵局正在“扭转局势”，对莫斯科有利。俄罗斯对中国和其他国家的依赖“有可能破坏”：美国高级官员&lt; /h3&gt;泽连斯基表示，乌克兰军队击落了大量俄罗斯飞机，并“继续在黑海采取强硬行动”，俄罗斯军事目标在黑海多次受到攻击。泽连斯基还表示，他相信上周他和希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯访问敖德萨时，俄罗斯对敖德萨进行了导弹袭击，这表明克里姆林宫领导人弗拉基米尔·普京已经“离开了现实世界”。“是他瞄准我？现在这不是最重要的，”他说。 “当你用巡航导弹袭击距离欧洲领导人几百米的地方时，我认为你一定是真的病了。”俄罗斯国防部当时表示，这次袭击的目标是“欧洲领导人的机库”。敖德萨的一个商业港口区，无人船员的快艇正在那里准备供乌克兰武装部队作战使用”。路透社和法新社的补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255057/ukraine-rushes-build-over-2000km-war-fortifications-russian-forces-go-offensive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>红海袭击仍在继续，中国、俄罗斯和伊朗在阿曼湾附近举行为期5天的军事演习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3255043/china-russia-and-iran-hold-five-day-military-exercise-near-gulf-oman-red-sea-attacks-continue?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 13:57中国、伊朗和俄罗斯军队举行联合军事演习莫斯科表示，巴基斯坦、哈萨克斯坦、阿塞拜疆、阿曼、印度和南非的代表将担任观察员。图片来源：CCTV中国国防部表示，随着红海武装冲突加剧，中国与俄罗斯和伊朗在印度洋开始了为期五天的联合军演。&lt;据国防部周一发布的声明，中国、伊朗、俄罗斯海军将于3月11日至15日在阿曼湾附近海域举行“海上安全带—2024”联合演习。 声明称，中国派出由导弹驱逐舰乌鲁木齐舰、导弹护卫舰临沂舰和综合补给舰东平湖舰组成的第45批护航编队参加演习，“旨在海军第45批护航编队自10月起进驻印度洋亚丁湾。它完成了43批72艘中外船只的护航任务，并为14艘过境商船提供了安全保障，并于上周移交海军第46批护航编队。这是中国第二次执行护航任务。自10月7日哈马斯武装分子突然袭击以色列后，加沙战争爆发以来，中国在印度洋举行了联合演习。11月，中国与巴基斯坦在阿拉伯海举行了联合演习，解放军导弹驱逐舰参与其中淄博.中国民族主义小报《环球时报》称，这是两国之间举行的“有史以来规模最大”的演习。这次联合演习也是在也门胡塞武装与伊朗结盟之后红海对抗加剧之际进行的。对国际和商业航运发动无人机和导弹袭击，以表明其对巴勒斯坦人的支持，这促使美国领导的联盟对该激进组织发动反击。也门胡塞武装击中船只，红海数据电缆被切断中国将其军舰驻扎在红海附近的吉布提海军基地，尚未正式谴责胡塞武装的袭击，但据路透社报道，北京已敦促德黑兰遏制对红海附近船只的袭击。红海。中国在一月份对联合国安理会有关冲突的决议投了弃权票。俄罗斯国防部表示，由瓦良格号导弹巡洋舰和沙波什尼科夫元帅号护卫舰率领的太平洋舰队已抵达伊朗恰巴哈尔港参加联合演习。“俄罗斯舰艇将参加‘海上安全带-2024’联合海军演习。伊朗和中国的舰船和海军航空兵也将参加演习。”据塔斯社报道，俄罗斯国防部表示，巴基斯坦、哈萨克斯坦、阿塞拜疆、阿曼、印度和南非的海军代表将担任观察员。与中国一起据报道，超过 10 艘伊朗海军舰艇和三架直升机参加了演习。上个月，伊朗海军司令沙赫拉姆·伊拉尼少将宣布，德黑兰将与北京和莫斯科举行联合演习3月底前举行，旨在确保地区安全。美国高级官员：俄罗斯对中国和其他国家的依赖“有可能破坏”三方海军演习是在一年后举行的2023年海上安全带的特点是中国、俄罗斯和伊朗在阿拉伯海举行了为期五天的演习。中国南海舰队南宁舰、伊朗轻型护卫舰贾马兰号、俄罗斯戈尔什科夫海军上将号护卫舰参加。演习内容包括实弹压制、精确打击、反恐反海盗等训练。 ，包括对被劫持商船的模拟救援任务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3255043/china-russia-and-iran-hold-five-day-military-exercise-near-gulf-oman-red-sea-attacks-continue?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:20:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国商店老板侮辱游客询问价格但不买任何东西，这让警察感到愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254166/china-shop-owner-who-insulted-tourist-asking-prices-and-not-buying-anything-feels-wrath-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 14:00一名在中国旅游的女游客被店主嘲笑因为她问了他的价格，但没有买任何东西，于是报了警，警察下令暂时停业。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音一名中国游客向警方投诉，因为她询问价格并试图不买东西就离开，一名企业主称她为“可怜的鬼” 2月25日，在福建省厦门市，女游客和伴侣来到一家珍珠店，询问一件珠宝多少钱，然后转身离开。 店主嘲笑她：“穷鬼买不起，还问价格。”后浪视频报道。该女子称，她听到店主的声音。侮辱她，并决定对抗他。店主侮辱了与她的伴侣（最右边）在一起的女士，一场激烈的争论爆发了，最后报警了。图片来源：抖音在网络热门视频中，女子问道：“你刚才是在侮辱我吗？你认为我是个白痴吗？你叫我‘穷鬼’吗？”“你买不起，你不是‘穷鬼’吗？”你怎么也进来了？”店主粗鲁地回应。随着纠纷升级，游客报了警，警察赶到并试图平息事态。警方和市场官员批评了店主，并告知他的行为是多么令人无法接受。他后来承认错误并道歉。“对不起，那天我其实是因为家里的事情而困扰。我真的很抱歉。”他对访客说，访客接受了他的道歉。当局已要求店主暂时关闭商店并反思自己的行为。视频截至撰写本文时，该事件已吸引了约 75,000 个点赞和超过 13,000 条评论，其中许多人谴责了企业主的行为。旅游团前往中国旅游热点地区时，经常会爆发强制购物的冲突。照片：Shutterstock“啊，你应该告诉他，‘你实际上是一个可怜的鬼魂，因为你想在这里赚钱’，”一位人士说道.“请分享一下商店的位置，这样我们‘穷鬼’就可以避开它，让店主只欢迎有钱人。”另一位说道。“这个这是你在一些旅游城市得到的态度。如果你买了，你就是神，如果你不买，你就是一个可怜的鬼。”第三位说道。游客在旅行时拒绝购买昂贵商品而受到侮辱的新闻并不值得关注。这在中国并不常见。2023年6月，西南省份云南省的一名导游斥责不购物的游客，称：“你们的良心被狗吃了。”结果她的驾照被吊销了。去年4月，同样在云南，​​一名跟团旅游的老人因不买东西而被导游侮辱，称他为“老流氓”。&lt; /p&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254166/china-shop-owner-who-insulted-tourist-asking-prices-and-not-buying-anything-feels-wrath-police?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 06:20:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT 创建者 OpenAI 抨击埃隆·马斯克在微软支持的初创公司对科技亿万富翁诉讼的首次法律回应中的说法“语无伦次”</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3255044/chatgpt-creator-openai-slams-elon-musks-claims-incoherent-microsoft-backed-start-ups-first-legal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 13:23Elon Musk 声称 OpenAI 偏离了构建负责任的使命人工智能，这家初创公司已经对其最大的投资者微软公司负有责任。图片：路透社ChatGPT 的创建者 OpenAI 猛烈抨击了埃隆·马斯克 (Elon Musk) 对其的指控，并在一份法庭文件中表示，这位亿万富翁企业家的主张“基于复杂且常常不连贯的事实前提”。这份措辞强硬的文件是 OpenAI 对马斯克 2 月份针对这家初创公司首席执行官萨姆·奥尔特曼 (Sam Altman) 和总裁格雷格·布罗克曼 (Greg Brockman) 提起的诉讼的首次法律回应。马斯克声称，这家初创公司已经偏离了构建负责任的人工智能 (AI) 的使命，并且对其最大投资者微软公司负有责任。OpenAI 在文件中表示，它并没有违反了与马斯克的协议，因为“正如投诉本身所表明的那样，与马斯克没有任何创始协议，或者根本没有任何协议”。 OpenAI 还在上周给员工的备忘录和博客文章中否认了马斯克的说法。“马斯克寻求的救济与他的说法是人为的一样非同寻常，”OpenAI 在向旧金山州法院提交的文件中表示。 “马斯克请求发布命令，迫使 OpenAI 根据其虚构合同的条款重组和分发其技术。”OpenAI首席执行官 Sam Altman 于 2024 年 1 月 16 日在瑞士达沃斯世界经济论坛开幕当天接受彭博社采访。照片：彭博社OpenAI 和早在法庭审理此案之前，马斯克就一直在进行一场广为人知的斗争。在与该公司发生争执之前，马斯克是这家初创公司的早期支持者，也是其创始团队的一员。马斯克批评 OpenAI 的商业化战略以及与微软的密切关系。OpenAI 在其博客文章中表示，马斯克此前曾推动该公司成为他的电动汽车公司特斯拉的一部分。它还在文件中表示，马斯克支持 OpenAI 作为一家营利性公司运营，但前提是他能控制它。“看到 OpenAI 所取得的显着技术进步，马斯克现在希望取得成功该公司的律师写道。马斯克和 OpenAI 没有立即回应置评请求。初创公司创始人表示，埃隆·马斯克希望 OpenAI 与特斯拉合并&lt; /h3&gt;两家科技巨头之间的争端涉及人工智能安全性和可访问性的核心问题，并已蔓延到更大的初创企业世界。周一，亿万富翁风险投资家和 OpenAI 投资者维诺德·科斯拉 (Vinod Khosla) 告诉彭博电视台，马斯克不能就他的通用人工智能之路提起诉讼。OpenAI 还在文件中辩称，如果审前事实调查和信息共享 –被称为发现——从案件开始，马斯克将利用该诉讼来获取 OpenAI 的“专有记录和技术”，并警告说，对发现的要求“需要仔细监管”。OpenAI 还要求法院将该诉讼指定为“复杂案件”，根据加州规则，此举旨在避免给法院和相关各方带来不必要的负担。当案件涉及复杂的技术问题以及多方当事人和众多索赔时，通常被认为是复杂的，并被指定专门的法官。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3255044/chatgpt-creator-openai-slams-elon-musks-claims-incoherent-microsoft-backed-start-ups-first-legal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海地总理阿里尔·亨利因帮派暴力升级而辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3255045/haiti-prime-minister-ariel-henry-resigns-gang-violence-escalates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 13:23海地太子港的武装团伙成员。照片：路透社海地总理阿里尔·亨利已辞职，这可能引发一场权力斗争，这可能对这个西半球最贫穷的国家和美国产生广泛影响。亨利的圭亚那总统伊尔法安·阿里表示，辞职将在过渡委员会成立后生效，该委员会将任命临时总理并准备选举。他是加共体的现任主席，该组织是一个加勒比区域机构，一直在开会寻找海地危机的解决方案。“海地人应该拥有一个孩子可以上学、父母知道他们可以上学的国家。会安全的，”阿里在周一晚间的新闻发布会上说。 “我们恳求所有各方、所有利益攸关方、所有海地人保持耐心。”亨利于 2 月 25 日离开海地，为肯尼亚领导的多国安全部队建立支持，但一直无法返回海地。国家，因为帮派袭击了首都并关闭了主要机场。海地总理阿里尔·亨利。资料图片：美联社随着局势恶化，拜登政府呼吁亨利支持权力过渡。上周末，犯罪团伙连夜纵火焚烧内政部，并袭击了首都的警察局和政府办公室。美国国务卿安东尼·布林肯周一参加了在牙买加与加共体举行的会议，并承诺增加额外援助美国提供 1 亿美元用于等待部署到海地的多国维和部队。随着海地帮派暴力升级，美国大使馆工作人员和德国大使撤离华盛顿早些时候寻求支持亨利·朗足以呼吁举行新的选举。但这一立场在过去几周受到了挑战，因为犯罪团伙清空了监狱、烧毁了警察局并围攻了国际机场。2024 年有超过 1,200 人被谋杀，联合国估计大约一半的人口正在挨饿。亨利于 2 月 25 日离开海地，前往圭亚那会见加勒比领导人，并在肯尼亚敲定一项协议，为联合国支持的安全部队打开大门。 p&gt;此后他一直无法回家。他乘坐的飞机被拒绝进入多米尼加共和国，该共和国与海地共享伊斯帕尼奥拉岛。由于总理缺席，其他势力已开始试图填补这一真空。前警察盖伊·菲利普 (Guy Philippe) 和前总统候选人兼参议员莫伊兹·让·查尔斯 (Moise Jean Charles) 组成了一个新的政治联盟。菲利普是 2004 年政变的幕后黑手，并因洗钱指控在美国监狱服刑数年。&lt; div&gt;武装团伙头目吉米“烧烤”切里齐尔。图片来源：路透社此外，前警察、后来成为帮派头目的吉米·“烧烤”·切里齐尔警告说，如果亨利回来，将引发一场“内战”和“种族灭绝”。虽然帮派在海地已经存在了几十年，但在政府和私营部门的共谋下，它们变得越来越强大。如今，他们控制着太子港首都约 80% 的地区以及大部分乡村地区。Cherizier 的联盟声称拥有 1,000 名成员，主要由前警察、保安和儿童组成阿里说，在任何司法管辖区被指控、起诉或定罪的人将无法参与政治过渡。这实际上排除了菲利普，他曾表示自己渴望竞选更高职位。亨利在 2021 年总统若弗内尔·莫伊兹遇刺后上台。虽然他享有国际支持，但在海地，他经常被视为未经选举的独裁者，以帮派暴力为借口，不断推迟选举。尽管他不受欢迎，但华盛顿、联合国和其他方面都团结在他身后，从而绕过了建立联合政府的其他尝试。自 2010 年以来，美国已向海地提供了超过 55 亿美元的资金。本周承诺提供 1 亿美元，这表明美国完全承诺为肯尼亚领导的海地提供资金和平使命达 3 亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3255045/haiti-prime-minister-ariel-henry-resigns-gang-violence-escalates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本优衣库、无印良品等极简主义品牌风靡印度年轻消费者</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3255025/japans-uniqlo-muji-among-minimalist-brands-taking-young-indian-consumers-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3255025/japans-uniqlo-muji-among-minimalist-brands-taking-young-indian-consumers-storm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方打击利用酒店房间储存毒品 拘捕4人 检获价值611万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255046/hong-kong-police-arrest-4-seize-drugs-worth-hk611-million-crackdown-syndicate-using-hotel-rooms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 13:33警方检获价值611万港元的毒品。图片来源：Shutterstock香港警方在打击利用酒店房间储存毒品的贩毒集团中逮捕了四名居民，并没收了价值 611 万港元（7,812.73 亿美元）的涉嫌非法毒品。 缉毒局人员周二表示，根据情报，周日下午在荃湾青山公路汀九段一间酒店的房间外截获一名51岁男子。 .警方称，“在他的房间内，警察查获了 50 克（1.8 盎司）疑似可卡因和 15 克冰毒。”在同一家酒店，警方突击搜查了另一家酒店并查获另外 35 克疑似可卡因的物品。据警方称，房间内还有另一名 51 岁男子和一名 55 岁女子。警方查获了约 6.3 公斤（14 磅）的疑似海洛因，并逮捕了一名 47 岁的男子。老妇于同日跟进搜查同区杨屋道另一间酒店房间。警方已逮捕四人。相片：新杨警方表示，行动中检获的毒品市值估计约为611万港元。两人一名男子和两名女子因涉嫌贩运危险药物而被拘留，该罪行最高可判处无期徒刑并罚款 500 万港元。“调查显示毒贩利用酒店房间储存毒品， ” 警方表示。香港警方以贩毒罪名逮捕包括青少年在内的 2 人“他们通过短期租赁酒店房间并频繁更换房间的方式试图逃避侦查” 警方表示，此次行动对贩毒集团造成了重大打击，阻止了该批毒品在地下市场的流通。警方表示，调查仍在进行中，不排除进一步逮捕的可能性。临时数字显示，查获的五种主要非法毒品——可卡因、大麻、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮——增加了 68%，至去年为 13.29 吨，2022 年为 7.9 吨。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255046/hong-kong-police-arrest-4-seize-drugs-worth-hk611-million-crackdown-syndicate-using-hotel-rooms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>