<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Mar 2025 21:17:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>乌克兰的Zelensky到达沙特阿拉伯，在山顶之前与王子见面</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3301848/ukraines-zelensky-arrives-saudi-arabia-meet-prince-ahead-summit-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 01:24   乌克兰总统沃尔迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky），左，麦加地区副州长，周一在沙特阿拉伯吉达（Jeddah）的沙特·本·米沙尔·本·阿卜杜拉齐兹（Saud bin Mishal Bin Abdulaziz）王子。照片：乌克兰总统新闻服务/AFP   乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周一到达沙特阿拉伯，与他的团队与美国顶级外交官会面之前的强大王储进行访问。唐纳德·特朗普（Donald Trump）和副总统J.D.Vance。 受到威胁是美国以前提供的军事援助和情报，自2022年俄罗斯全面入侵以来，这是帮助乌克兰的。 美国国务卿马可·鲁比奥（Marco Rubio）和泽伦斯基（Marco Rubio）和泽伦斯基（Zelensky星期二。  Zelensky有望在日落之后与穆罕默德·本·萨尔曼（Mohammed bin Salman）见面，在日落之后，在斋月的穆斯林圣月期间，每天的斋戒结束后。 ，卢比奥和泽伦斯基似乎并没有在吉达（Jeddah他和国家安全顾问迈克·沃尔茨（Mike Waltz）将盘点乌克兰的回应。 如果乌克兰和美国获得特朗普可以接受的理解，这可能会加速他的政府的和平谈判。  沙特外交部杰达分公司总干事Farid Al-Shehri，在周一在沙特阿拉伯吉达的阿卜杜勒齐兹国际机场的美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）迎接美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）。照片：通过ap    的泳池照片“我们想知道的是，他们是否感兴趣地进入某种和平对话，并概述他们可以考虑的各种事情，因为他们认识到这是一场代价高昂和血腥的战争对乌克兰人来说。他们遭受了极大的痛苦，他们的人民遭受了极大的痛苦。我认为我们想听听他们愿意走多远，然后将其与俄罗斯人想要的东西进行比较，并看到我们真正的相距。卢比奥将领导美国团队。 上周欧盟同意促进大陆的防御能力，并释放数千亿欧元的安全，以应对特朗普政府对乌克兰的立场转变。 白宫特别特使史蒂夫·维特克夫（Steve Witkoff）在周一对UKENCENICENICENID of UKENECENE SAMENEE的PASE of UKENENE SHARING of UKENCENE SHARING SHARING SHARING NOMED WIMIME TOPERAINS NEWS。  “我们永远不会为……乌克兰人需要的任何防御性而关闭情报，”维特科夫说。在沙特演讲中，与乌克兰恢复情报共享。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3301848/ukraines-zelensky-arrives-saudi-arabia-meet-prince-ahead-summit-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安大略省在特朗普的贸易战中击中，150万美国人的电力增加了25％</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301847/ontario-hits-back-trumps-trade-war-25-electricity-hike-15-million-americans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301847/ontario-hits-back-trumps-trade-war-25-electricity-hike-15-million-americans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政府的新应用程序鼓励无证件移民的“自我剥夺”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301845/trump-administrations-new-app-encourages-self-deportation-undocumented-immigrants?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.11 00:00   一群移民是作为美国总统唐纳德·特朗普和巴拿马政府之间达成协议的一部分的一部分，离开了一个公交车站，然后前往3月9日前往巴拿马巴拿马市的一家酒店。照片：路透    trump在周一允许王牌上的新应用程序，而不是在非法上宣布自己的自我压抑，而不是``非法下降&#39;&#39;，而不是``bantern and Selfs in natural in of selfs in of Selfssport and Selfs intim dorfort&#39;&#39;，而不是“与他人”的拘留所。    美国的海关和边境保护应用程序称为CBP家，将为某人提供一个可以发出“意图离开意图”的选择。 “如果他们不这样做，我们会找到它们，我们将驱逐出境，而他们将永远不会返回。”  特朗普（共和党人）誓言非法驱逐了美国移民的创纪录人数。特朗普的最初驱逐出境人数落后于民主党人乔·拜登（Joe Biden）在2024财政年度的每月平均水平，尽管拜登的驱逐出境包括许多最近的边境越野。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/10/093bc52-7870-4fb1-91-91d6-f555555513ffec4444444444_a3ecd55 eff.她的亲戚在2月26日在萨尔瓦多的萨尔瓦多接受了萨尔瓦多移民，她的亲戚于2月26日在萨尔瓦多举行。照片：路透社     ，特朗普政府采取了其他措施，采取了其他措施，可以在美国非法地施加施加限制的政府，以至于施加了范围，以使其在非法的情况下施加限制。罚款或入狱时间。  CBP Home取代了一个名为CBP One的应用程序，该应用程序在Biden下推出。 Biden-era应用程序包含了一项功能，该功能允许墨西哥约有100万移民要求在合法过境的过境点要求入境。 共和党人批评了拜登计划，称其促进了大规模移民，促进了对美国的迁移，并没有充分地审查过士兵，而在接下来的cbp又不限定后，这是在接下来的迁移。步骤。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301845/trump-administrations-new-app-encourages-self-deportation-undocumented-immigrants?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前菲律宾领导人杜特尔特（Duterte）多次在香港成为头条新闻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3301844/what-are-dutertes-links-hong-kong-ex-philippine-leader-visits-amid-arrest-rumours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3301844/what-are-dutertes-links-hong-kong-ex-philippine-leader-visits-amid-arrest-rumours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港女孩腿被捕后，行人有助于抬起出租车</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301846/pedestrians-help-lift-taxi-after-hong-kong-girls-leg-trapped-accident?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 23:43    13岁的女孩在越过拉古纳街时被出租车撞到。照片：  周一在香港发生事故后，有几名行人从一个十几岁的女孩手中抬起出租车，将腿被困在轮子下。 这位13岁的女孩在拉古纳市（Laguna City）在6.55pm的Laguna City Residential Enter的Laguna Street时，在Laguna Street越过Laguna Street时被6.55pm的Laguna Street越过了出租车。车轮。 目击者立即致电紧急服务，而现场的几名男子急忙提供帮助。 现场的照片显示出出租车在行人过境点上，消防员和护理人员蹲在车上右侧的车辆前面，努力救出了一个被困的女孩。 pain.Several men joined forces to lift the taxi, while others provided comfort to the girl and contacted her family.The taxi driver, a 56-year-old man, remained at the scene to cooperate with the investigation.The girl was taken by ambulance to United Christian Hospital in Kwun Tong for treatment.Police said the taxi driver had not been drinking.Authorities &lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301846/pedestrians-help-lift-taxi-after-hong-kong-girls-leg-trapped-accident?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当特朗普的贸易战担心抓地力市场时，华尔街跌倒了； NVIDIA，特斯拉，亚马逊人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301843/wall-street-tumbles-trumps-trade-war-fears-grip-markets-nvidia-tesla-amazon-plunge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 22:59     华尔街的主要指数在周一下降，因为美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）对周末的评论担心，贸易战会引发经济放缓，而纳斯达克（Tech Heavy Nasdaq）和基准标准的S＆amp; p 500近五个月的低点      17,826.75。 NVIDIA下跌2.2％，而Meta和Amazon.com的下跌超过3％。  tesla下降了7％，是自11月5日以来最低的，这是瑞银（UBS）削减了对汽车制造商的第一季度交付的预测，并降低了2.6％的股票，并降低了其股票的股票目标。国内专注的小型罗素2000指数下降了1％。  jpmorgan chase和高盛的下降幅度下降了超过3％以上，对更广泛的银行指数的称重。 在周日的一次采访中，特朗普拒绝预测他的投资者是否会在墨西哥竞争中脱颖而出，在墨西哥上的交易中，又一次的是墨西哥的交易，又一次又一次的墨西哥交易，又一次又一次的墨西哥交易效率。 demand and corporate investment.China’s retaliatory tariffs on select US imports were set to take effect on Monday, with US tariffs on certain base metals anticipated later in the week.“It’s been a very rough patch for markets and all of that centres around uncertainty over tariffs,” said Art Hogan, chief market strategist at B. Riley Wealth.A路透社民意调查显示，由于特朗普的贸易政策转移，有91％的经济学家预计衰退风险更高。汇丰银行还降级了美国股票，理由是围绕关税的不确定性。  S＆amp; P 500记录了自9月星期五以来最大的每周下降。周一，纳斯达克（Nasdaq）从12月的高点下降了10％以上，目的是确认进行更正。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/2025/03/10/a4bdf6bd-cfd2-cfd2-4be0-a753-be0-a753-dc4f9923ee2ee_9eed2ee_9eed_9eed_9eefdd.dd9.jpg”特朗普的贸易战争引发了经济放缓的恐惧，指数下降。照片：EPA-EFE    周五，投资者从美联储主席杰罗姆·鲍威尔（Jerome Powell）的评论中对经济处于强大的立足点，但他还强调需要谨慎行事。       联邦公开市场委员会下周会召集下周的政策费用，以至于该政策率首次为止，这是一定的，这是一定的。 LSEG.US-listed Chinese stocks such as Alibaba fell 3.1 per cent and Bilibili lost 5 per cent, after data from China heightened concerns about a recovery in the world’s second-largest economy.Cryptocurrency stocks such as MicroStrategy slid 10 per cent, while Coinbase fell 9 per cent and Riot declined 5.2 per cent, tracking lower bitcoin价格。 在纽约证券交易所以2.83对1的比率下降的问题降低了。 On the Nasdaq, declining issues outnumbered advancers for a 2.98-to-1 ratio.The S&amp;P 500 posted three new 52-week highs and one new low, while the Nasdaq Composite recorded 10 new highs and 40 new lows.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301843/wall-street-tumbles-trumps-trade-war-fears-grip-markets-nvidia-tesla-amazon-plunge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港证券交易所说“ Sawasdee”对泰国公司的次要上市</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3301835/hong-kong-stock-exchange-opens-door-secondary-listing-thai-companies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 20:55   泰国是许多动态部门的公司的所在地，包括能源，医疗保健和技术。照片：Nora Tam   香港的股票市场运营商正在向泰国东南亚的一些最大的公司打开大门一份声明说，（设置）在周一的公认证券交易所列表中。 Hkex早些时候曾在其批准的东南亚市场中增加了印度尼西亚和新加坡。  SET在主要交易所拥有636家上市公司，而在替代投资市场上​​有222家较小资本化的公司。根据世界银行的说法，截至2024年6月，其市值为5590亿美元，是仅次于印度尼西亚和新加坡的东南亚的第三大和全球的第25位。她补充说。   国家控制的石油和天然气公司PTT是泰国最大的石油和天然气公司之一。图片：发表   泰国具有主要上市状态的顶级公司将有资格获得次要上市，这一举动可以帮助加强香港作为亚洲领先的国际金融中心的地位。根据Hkex的说法，巴黎，法兰克福，东京和沙特阿拉伯。 财政大臣保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-po）在上个月的最新预算中在他的最新预算演讲中表明，HKEX将在列表中增加更多的外国股票交易所，此举旨在促进该市作为国际公司的筹款活动。 284亿美元，而PTT的市场价值约为240亿美元，泰国机场和164亿美元的机场。 香港的股票经纪人欢迎Hkex的决定，这是在人工智能的euphoria euphoria重新吸收的购买利息并增强了股票价值的时候。 This year, the benchmark Hang Seng Index has risen 21 per cent, while the broader MSCI China Index has advanced 19 per cent in an unprecedented surge.“The move will widen the pool of listed companies on the Hong Kong stock exchange for investors,” said Tom Chan Pak-lam, honorary president of the Institute of Securities Dealers, an industry body for local stockbrokers.    今年头两个月在香港的平均每日营业额的平均营业额为2225亿港元（285亿美元），比去年同期增长了138％，据Hkex数据增加了138％。去年的标题平均量增长了26％，达到每天1318亿港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3301835/hong-kong-stock-exchange-opens-door-secondary-listing-thai-companies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最大的公司是否在996风格的工作文化上翻页？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3301815/are-chinas-biggest-firms-turning-page-996-style-work-culture?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 22:00     自2月下旬以来，DJI（中国总理无人机制造商）的雇员进行了一次不寻常的夜间仪式。 精确于晚上9点，人力资源经理在遍布隔间的cubled cubicle friend a Fire differ nif fir drir drir drir drirder rill in fir drirs fir rill in fir rill in fir rill in frime drime。散乱者很快就从桌子上刺激了新规则；  员工必须在几分钟后的场景中排出。社交媒体被轶事淹没，工作人员对这种现象发表评论。一个人说，“第一次被赶出办公室”。 上周三，总理李·齐安（Li Qiang）在向全国人民代表大会的工作报告中发誓要发动“全面镇压Neijuan”。 本学期 - 在以前的报告中没有提出竞争的竞争，这是在此期间中提出的，这是在其他概念上提出的，这是在其他概念上循环竞争的，这是在竞争中竞争的，这是在竞争中竞争的，这是在竞争中竞争的，这是在竞争中竞争的，这是在竞争中竞争的，这是竞争的竞争。返回。   在中国的技术，互联网和制造业中，似乎正在酿造。尽管许多公司在公众的批评和国家机构的呼吁之后，对臭名昭著的“ 996”工作时间表的改动似乎在表现出来，尽管有许多公司捍卫这种做法是必要的，甚至是提高士气。 Haier has ordered all staff at its headquarters to observe two-day weekends, and Midea has begun requiring workers to clock out by 6.20pm.Overtime restrictions at companies like these can curb excessive work hours, but they also signal a less optimistic economic outlook, said Peng Peng, executive chairman of the Guangdong Society of Reform, a think tank connected to the provincial government.“For公司与市场变化和反肉类政策保持一致是双赢的 - 甚至降低了公用事业成本。他补充说，     在所有公司中的影响可能并不统一。为强烈的工作文化和疯狂的价格战争增加燃料。 马克·唐（Mark Tang）是北京一家主要科技公司的员工，他说：“我们甚至不再称其为加时赛；  他说，他希望他希望由DJI下午9点淘汰的命令“可以席卷整个国家”的浪潮。  tang补充说，他和他的同事通常在晚上9:30或10pm左右结束，偶尔还没有工作，直到11岁，他也没有表现出来，还没有表现出来。他说，如果没有同时减少工作量，即使减少的时间也会变得更加疯狂。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3301815/are-chinas-biggest-firms-turning-page-996-style-work-culture?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在香港引入塑料回收计划的疑问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3301838/doubts-raised-over-introduction-plastic-recycling-scheme-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 21:20   提出了针对塑料瓶和纸箱的全市回收计划的引入。照片：尤金·李（Eugene Lee）  政府顾问对引入全市范围内的塑料瓶和饮料纸箱的回收计划表示怀疑，原因是缺乏激励作为主要问题。     政府咨询委员会对周一的环境咨询委员会的支持，但提出了10个成员的计划，并提出了一项针对Shorter的计划，并提出了Shorter的范围。  环境和生态局上个月透露，他们将要求饮料供应商安排自我恢复或与注册的运营商互动，以实现政府的回收目标，该饮料瓶有100毫升至2升的量。 hk $ 0.1。 政府将在今年第二季度对相关条例进行修正，预计实施将在几年后进行。   它的目的是恢复75％的塑料瓶和一半的饮料纸箱，六到八年的实施后，六到八年的成员是六到六年的成员。他说。他说 ，但理事会主席约翰·柴伊亚特·奇（John Chai Yat-chiu）说，他同意了提议的时间表。 “这是一个新计划，”他说，并补充说，他们需要谨慎。  wong wong chi-wah允许在环境保护范围内供应10 hk的助理部门。他说，在时间轴上，调整 ，当局将积极监控该过程。 “一些欧洲国家甚至需要10到20年才能实现目标，”他补充说，香港并不短缺。   然而，包括四个绿色群体，包括绿色绿色的目标，在2018年以上的公司中，该公司在2018年以更高的速度达到了速度，该公司在2018年的速度却在2018年达到了更多的态度。他们列举了斯洛伐克，拉脱维亚和爱尔兰的例子，至少70％，逐渐增至90％。 67至91吨。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3301838/doubts-raised-over-introduction-plastic-recycling-scheme-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港可以做什么新加坡来确保Lady Gaga的最新超级巨星演出？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3301836/what-can-hong-kong-do-singapore-secures-lady-gaga-latest-superstar-gigs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3301836/what-can-hong-kong-do-singapore-secures-lady-gaga-latest-superstar-gigs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾的杜特尔特如何应对潜在的ICC逮捕可能会塑造中期</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301839/how-philippines-duterte-responds-potential-icc-arrest-could-shape-midterms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301839/how-philippines-duterte-responds-potential-icc-arrest-could-shape-midterms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡交易所列出比特币期货，加入全球变化，扩展加密衍生品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301840/singapore-exchange-list-bitcoin-futures-join-global-shift-expanding-crypto-derivatives?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 21:31   新加坡交流计划，列出比特币永久未来，以弥合受监管市场的加密货币交易。照片：Shutterstock   新加坡交易所（SGX）计划列出比特币永久期货，因为传统交流将更深入地推向加密货币衍生品市场。 新加坡最大的交换集团打算在2025年下半年签订合同，并在2025年的下半年发表了一本发言人的宣言。该公司将严格针对机构客户和专业投资者，并禁止零售客户交易工具。 此举是最新的迹象表明，既定的交易所运营商正在将其分支到比特币衍生产品中，因为美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的Pro-Cryptocrencorency Prosterency Prosterencesenda对数字资产的曝光需要增强。彭博社于3月4日报道说，将其根源追溯到18世纪的日本大阪杜吉马交易所（Osaka Dojima Exchange Inc.）计划寻求批准以列出比特币期货。  sgx希望能够充当受监管的金融市场与自由关注的加密货币交易世界之间的桥梁。该公司认为，发言人说，其产品将“大大扩大机构市场的访问”。 计划中的产品仍在等待获得新加坡货币当局的批准。 永恒的未来 - 这些期货 - 这些日期没有到期，是贸易者对价格变化而不需要在不需要的情况下进行价格变化的方式。 SGX并不是希望在新加坡签订合同的唯一交易所：2024年1月，由Citadel Securities支持的数字资产公司新泽西州Hoboken，新泽西州EDX Markets LLC，揭示了计划在市政府提供工具。       永久合同是Binance Holdings Ltd.和OKX等海上加密货币地点的主要内容。他们也是FTX联合创始人Sam Bankman-Fried倒塌的加密货币帝国的中流tay。加密货币交易的简短历史上散布着被盗资产和交易所失败的发作。 SGX发言人表示，穆迪（Moody&#39;s）的AA2评级将为交易加密货币期货提供可信赖的替代方案。 永久滚动未来的想法是商品市场上已经很普遍的一种方法。例如，日本交换集团公司（Japan Exchange Group Inc.）向投资者提供了“滚动点”黄金期货，使他们接触了当前的金价，而不必担心金条到达他们家门口的黄金条。   该合同首先是由2016年的加密货币交易所Bitmex于2016年首次开发的。合同使用类似于某些掉期合同的机制：如果一方必须支付另一方的职位，如果合同掉落了货币，则逆转了比特币的常规期货，而在特定日期到期的埃特（Ether）的常规期货已经由美国交易所广泛提供。 2024年10月，总部位于芝加哥的Exchange and Clearing House Bitnomial Inc.表示，它希望使用一个名为Botanical的新技术平台在美国市场上推出永久期货。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301840/singapore-exchange-list-bitcoin-futures-join-global-shift-expanding-crypto-derivatives?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国际开发署（USAID</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301833/purge-usaid-complete-83-programmes-gone-secretary-state-marco-rubio-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 20:53    总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在一月份签署了一项行政命令议程。 “经过6周的审查，我们正式取消了美国国际开发署的83％的计划，”卢比奥在社交媒体帖子中说： “  ”  ，现在取消的5,200个合同现在花费了数以千亿美元，在某些情况下，在某些情况下也没有造成核心国家的利益，      卢比奥在周一特别感谢政府效率部（DOGE），这是亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk）领导的，努力削减成本并削减成本并削减政府部门的工作。超过90％的美国国际开发署计划。卢比奥（Rubio）没有说明他的人数为什么较低，也没有给出任何详细信息，也没有详细介绍国务院将如何运行它们。   拆除特朗普订单遵循的美国国际开发署（USAID）在特朗普的命令上超过了数十年的政策，即人道主义和发展援助在国外的国内安全，通过稳定了围绕着联盟和建立良好的人类来稳定了           在特朗普命令后的几周内，他的任命和过渡团队成员Pete Marocco和Musk通过强迫的叶子和射击使USAID员工从工作中撤离了全世界的工作，并将USAID付款过夜，并将援助和开发合同终止于成千上万。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/03/03/10/b6d681d681d26-d2ab-4dfb-a01f-a01f-a740f-a740ef3ad10f3ad10f_19ddd242e.jpg”工人朱莉安·阿尔芬（Juliane Alfen）于2月27日从该机构在华盛顿的总部取回了自己的财产后，从支持者那里得到了拥抱。照片：AP     承包商和员工正在努力从从流行病控制到饥荒的预防和民主培训的努力不等。 Aid groups and other USAID partners laid off tens of thousands of their workers in the US and abroad.Lawsuits brought by some of the non-profit groups and businesses that had partnered with USAID said the form-letter contract terminations purge eliminated even programmes that Rubio had said he wanted to save, violated the contract terms and stiffed aid groups and businesses of billions of dollars.The shutdown left many USAID工作人员，承包商及其家人仍在海外，其中许多人在等待我们付款和差旅费。 特朗普和他的盟友曾辩称，外国人的帮助是浪费的，没有为我们服务。       ，援助团体争辩说，大部分帮助我们通过促进稳定的人和促进稳定的人和 /&gt; 获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301833/purge-usaid-complete-83-programmes-gone-secretary-state-marco-rubio-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特使驳回了关于美国俄罗斯对中国联盟的谈论，为“冷战心态”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301834/top-envoy-dismisses-talk-us-russia-alliance-against-china-cold-war-mindset?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301834/top-envoy-dismisses-talk-us-russia-alliance-against-china-cold-war-mindset?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>富士康推出了用于AI驱动制造的传统中国大型语言模型</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3301831/foxconn-launches-traditional-chinese-large-language-model-ai-driven-manufacturing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.10 21:00   Foxconn chairman Young Liu delivers the closing speech at the Hon Hai Tech Day in Taipei, October 8, 2024. Photo: AFPFoxconn Technology Group, the world’s largest electronics contract manufacturer and major iPhone supplier for Apple, launched its first Chinese large language model (LLM) trained on traditional characters, as the Taiwanese company pushes forward the use of artificial intelligence （AI）在工厂中。 在短短四个星期内以“更高效，更低的成本”方法进行了培训，并为台湾AI技术的发展设定了一个新的里程碑，根据福克斯康（Foxconn）周一发表的一份声明，被正式培训为hai hai preciition行业的福克斯康（Foxconn）的声明。福克斯堡（Foxbrain）（GPU）在数学和逻辑推理方面表现出色。它最初是为公司内部应用而设计的，但富士康表示，将来将开放采购，这是与技术合作伙伴合作以扩展其应用程序并促进制造业中AI的努力的一部分。   在2024年10月8日在台北举行的Foxconn年度技术日展示的计算机服务器中，可以看到NVIDIA GPU。照片：路透社     llms是诸如Openai的ChatGpt之类的生成AI服务的技术。开源使公众可以访问软件的源代码，从而使第三方开发人员能够修改或共享其设计，修复破裂的链接或扩大其功能。  foxconn的最新计划反映了公司的目标，反映了该公司在制造效率方面推动其自己的AI突破性。开源和开发的是来自OpenAI，Google和Meta平台等大型公司的AI模型成本的一小部分。声明。 “我们的福克斯桥模型采用了非常有效的训练策略，专注于优化培训过程，而不是盲目地积累计算能力。富士康声称，它超过了雅玛-3-taiwan-70b，这是另一个开源模型，对传统汉字和英语数据进行了微调，使用Llama-3建筑，在大多数类别的TMMLU+中，是汉语中汉语的传统型号的基准。 11月，该公司表示，它正在与NVIDIA合作，利用“数字双胞胎”技术来制造和供应链管理。该计划使用NVIDIA的Omniverse来简化全球工厂运营，增强弹性并确保质量一致。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3301831/foxconn-launches-traditional-chinese-large-language-model-ai-driven-manufacturing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>