<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2024 21:18:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>消息人士称，X 要求在遵守法官命令后将其恢复到巴西</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3280115/x-requests-it-be-reinstated-brazil-after-complying-judges-orders-source-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 02:10巴西电信监管机构暂停了该国对马斯克 X 社交网络的访问后，埃隆·马斯克的 X 账户在手机屏幕上被屏蔽。照片：路透社据消息人士周四称，亿万富翁埃隆马斯克的社交媒体网站 X 已遵守巴西最高法院法官亚历山大德莫拉斯的命令，并要求在该国重新建立其服务。据熟悉该文件的消息人士透露，律师在周四提交的请愿书中表示，X 遵守了德莫拉斯的命令，从该平台上屏蔽了某些账户，在该国指定了一名官方法定代表人，并支付因不遵守法院命令而被处以的罚款。由于无权公开谈论此事，该消息人士要求匿名。周六，德莫赖斯命令该平台提交有关其法定代表人的补充文件以供法庭审查，消息人士称该工作已经完成。8 月 30 日，Facebook 在拥有 2.13 亿人口的线上国家被封锁。在与马斯克就言论自由、极右翼账户和虚假信息发生数月争执后，德莫赖斯下令关闭平台。巴西最高法院法官亚历山大·德莫赖斯 (Alexandre de Moraes)。图片：路透社出人意料的是，X 的代表正是在 X 关闭巴西办事处之前担任该职位的人。此前，德莫拉斯曾威胁称，如果 X 不遵守封锁账户的命令，他将逮捕该人 Rachel de Oliveira Villa Nova Conceição。巴西并不是第一个禁止 X 的国家，但这种激烈的举措通常仅限于独裁政权。例如，该平台及其前身 Twitter 已被俄罗斯、中国、伊朗、缅甸、朝鲜、委内瑞拉和土库曼斯坦禁止。巴基斯坦、土耳其和埃及等其他国家也曾暂时中止 X，通常是为了平息异议和动乱。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3280115/x-requests-it-be-reinstated-brazil-after-complying-judges-orders-source-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“难以抵御”的飓风海伦正朝佛罗里达州袭来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280113/unsurvivable-hurricane-helene-races-towards-florida?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280113/unsurvivable-hurricane-helene-races-towards-florida?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃里克·亚当斯是谁？纽约市长面临收受贿赂指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280110/who-eric-adams-new-york-city-mayor-faces-charges-alleging-he-took-bribes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280110/who-eric-adams-new-york-city-mayor-faces-charges-alleging-he-took-bribes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦领土领导人呼吁世界停止向以色列运送武器的“罪行”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280107/palestinian-territories-leader-urges-world-stop-crime-sending-israel-weapons?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.26 23:28一名巴勒斯坦妇女抱着一只猫走过在以色列军事进攻中被摧毁的汗尤尼斯房屋废墟。图片：路透社巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯周四呼吁国际社会停止向以色列运送武器，以制止约旦河西岸和加沙地带的流血事件，并特别提到了美国。阿巴斯表示，尽管加沙地带的死亡人数不断增加，但华盛顿仍继续为以色列提供外交掩护和武器，以支持其在加沙的战争。据哈马斯控制的加沙地带卫生部的数据，目前死亡人数已达 41,534 人。“停止这种罪行。立即停止。停止杀害儿童和妇女。停止种族灭绝。停止向以色列运送武器。这种疯狂的行为不能再继续下去了。阿巴斯在联合国大会发表讲话时表示：“全世界都要对加沙和西岸人民所遭遇的一切负责。”马哈茂德·阿巴斯在纽约联合国大会上发表讲话，呼吁世界停止向以色列运送武器。图片：彭博社被围困的加沙地带 240 万人口中的绝大多数人至少因为战争而流离失所过一次，许多人在学校建筑中寻求庇护。“只有美国站出来表示：‘不，战斗将继续。’它通过行使否决权做到了这一点，”他说，他指的是联合国安理会一再行使否决权来阻止对以色列在加沙行动的谴责。“它向以色列提供了致命武器，以色列用这些武器杀死了数千名无辜平民、儿童和妇女。“这进一步鼓励以色列继续侵略，”他补充道，并表示以色列“不配”加入联合国。一名巴勒斯坦妇女在以色列袭击收容流离失所者的学校现场作出反应。被围困的加沙地带 240 万人中，大多数人至少因战争而流离失所一次。图片：路透社华盛顿是以色列最亲密的盟友和支持者，向该国提供了数十亿美元的援助和军事物资。据法新社根据以色列官方数据（包括在囚禁中被杀害的人质）统计，引发战争的10月7日袭击事件导致以色列方面1,205人死亡，其中大多数是平民。当天被劫持的251人中，有97人仍被关押在加沙地带，其中33人据以色列军方称已经死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280107/palestinian-territories-leader-urges-world-stop-crime-sending-israel-weapons?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港博物馆将展出本地和内地运动员的奥运奖牌</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3280105/hong-kong-museum-showcase-olympic-medals-local-mainland-chinese-athletes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.26 22:24这些奖牌是庆祝该国成就的展览的一部分。照片：Elson Li香港历史博物馆将举办一个全新的爱国主义展览，展出本地和内地奥运选手赢得的奖牌，旨在展示国家的成就，培养居民的国家认同感。位于尖沙咀的展览场地将与香港科学馆一起举办“光辉历程：中华人民共和国成立75周年”展览系列。此次活动是为了纪念10月1日，即下周二，中华人民共和国成立75周年而举办的。香港副政务司司长卓永兴在周四的开幕式上致辞时表示，这个展览可以帮助居民更多地了解国家的各种发展途径。“这个展览可以向公众宣传爱国精神，”他说，并补充说它有助于增强爱国主义香港文化体育旅游局局长杨润雄早前表示，各政府局和部门正为庆祝国庆节做准备，部分博物馆将提供免费入场。展览共设16个展区，汇集超过170幅图片，展示国家的发展和成就。康乐及文化事务署辖下中华文化推广办公室主任吴志和表示，展览展出香港和内地运动员在奥运会和残奥会期间夺得的奖牌。“我们希望展现运动员坚持训练、永不放弃的精神。”香港历史博物馆展出的奖牌包括中国跳水运动员郭晶晶在2008年北京奥运会女子三米板金牌，以及西沃恩·霍伊在2020年东京奥运会女子100米自由泳银牌奥运会。展览系列将在香港历史博物馆和香港科学馆举行。图片：Elson Li其他奖牌还包括1996年亚特兰大奥运会风帆运动员李丽珊夺得的金牌，以及2000年悉尼残奥会男子100米跑运动员苏桦伟夺得的金牌。展览系列包括“跨越式发展”、“科学突破”和“智能时代”三个主要部分。展品涵盖国家体育成就、人工智能领域的突破以及国家地标等主题。在科学方面，参观者将能够与会下中国象棋或石头、剪刀、布游戏的机器人互动。展览免费入场，活动将于周五持续至明年2月初。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3280105/hong-kong-museum-showcase-olympic-medals-local-mainland-chinese-athletes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澡堂事件后，香港女子被禁止离开韩国岛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280106/hong-kong-woman-barred-leaving-south-korean-island-after-bathhouse-incident?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.26 22:30传统的韩国澡堂通常按性别分开，通常设有热水浴缸、淋浴、窑桑拿和按摩床。图片来源：Handout一名香港女子因在传统澡堂拍照而被捕，被禁止离开韩国济州岛两个多月。她的丈夫周四告诉《南华早报》，67 岁的 Sasa Chiu 于 7 月 7 日与三位朋友一起参加了一个旅游套餐，前往这个热门度假岛的西部，当时她正发生意外。她进入了一家韩式澡堂，并在禁止拍照的区域拍照。韩式澡堂通常按性别分开，一般设有热水浴池、淋浴、传统韩式窑桑拿和按摩床。几名顾客报告说，有人在未经他们同意的情况下偷拍他们的身体，随后警方接到了报警。警察检查了她的手机，发现了相关照片。她在现场被捕。虽然她目前还没有面临任何正式指控，但她的丈夫表示，她可以在岛上自由活动，但被禁止离开该国。他坚持认为，妻子只是想拍下澡堂设施和便利设施的照片，并没有意识到禁止拍照的规定。自 7 月以来，她一直滞留在济州岛，已在酒店住宿上花费超过 50,000 港元（6,420 美元）。据丈夫说，一名被拍照的女子要求赔偿 180,000 港元，但遭到拒绝。“如果她被指控犯有罪行，那就相应处理。但如果不是，那么他们应该让她回家，而不是无休止地禁止她离开，”他说。他们曾向香港入境处寻求帮助，入境处表示正在根据她的意愿提供帮助。该部门补充说，官员们正与韩国当局和中国当地领事馆密切联系，以更好地了解此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280106/hong-kong-woman-barred-leaving-south-korean-island-after-bathhouse-incident?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国洲际弹道导弹试验表明解放军火箭军尽管存在腐败丑闻，但仍做好准备</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3280097/chinas-icbm-test-sign-pla-rocket-force-stands-ready-despite-corruption-scandals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3280097/chinas-icbm-test-sign-pla-rocket-force-stands-ready-despite-corruption-scandals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港中文大学校长候选人誓言保护学术自由</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3280101/contender-lead-chinese-university-hong-kong-vows-protect-academic-freedoms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3280101/contender-lead-chinese-university-hong-kong-vows-protect-academic-freedoms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梵高画作在香港佳士得拍卖行以低于估价 2760 万美元的价格成交</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3280102/van-gogh-painting-auctioned-us276-million-below-estimates-christies-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3280102/van-gogh-painting-auctioned-us276-million-below-estimates-christies-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将加强跨境交通安排庆祝国庆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3280103/hong-kong-boost-cross-border-traffic-arrangements-national-day-celebrations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.26 22:11去年国庆节烟花表演。今年的烟花表演将于晚上 9 点 30 分结束，这应该有足够的时间让游客返回边境。图片：曾文山香港当局将在国庆节烟花表演后加强跨境交通安排，以改善人群疏散，避免重演去年除夕烟花表演后成千上万的内地游客滞留在香港的混乱局面。当局预计10月1日维多利亚港两岸将有大约33万名观众。下周二晚上9点起，高铁西九龙总站旁的汇民道将增设一个临时巴士站，供前往皇岗口岸的巴士使用。九龙西交通部执法及管制组总督察何俊轩周四表示，需要在观看烟花后过境的游客应该有充足的时间过境。“即将到来的烟花表演与除夕烟花表演最大的区别在于，这场烟花表演在晚上9点30分结束，”何俊轩说。最后一班往落马洲站的列车将于晚上 9 时 35 分从金钟开出，而最后一班往罗湖的列车将于晚上 11 时 07 分开出。港铁公司周一表示，本月的国庆节假期和重阳节长周末期间，列车班次将会增加。“从金钟地铁站到罗湖地铁站的车程约为一小时，这意味着需要在演出后返回内地的游客将有一个半小时的时间从他们的观赏点到达最近的地铁站。何君尧说：“我们相信时间足够。”元旦当天，数以千计的内地游客滞留在上水地铁站等候首班跨境列车，因为香港地铁网络的通宵服务没有覆盖边境站点。游客在内地社交媒体平台小红书上抱怨在边境等待五个小时。香港当局随后承诺，将在未来大型活动前召开高层跨部门会议，提前更好地协调交通安排，并与内地当局协商，尽可能延长与铁路服务相连的检查站的开放时间。香港安全局局长唐炳强周四表示，警方、海关以及入境和交通部门将在春节期间增加人手，确保游客顺利出行。他补充说，将设立一个跨部门指挥中心来监督情况。除了交通安排外，部分维港两岸热门烟花观赏点附近的市区部分道路将会封闭。国庆节当天，山顶缆车下站外的缆车行道将于下午2时至晚上11时59分封闭。金紫荆广场将于下午4时封闭，湾仔部分道路将分三阶段封闭，时间为晚上7时30分、8时15分及8时55分。去年国庆节的烟花表演。图片来源：南华早报中环亦会由晚上七时三十分起实施封路，并于晚上八时一十五分及八时五十五分再实施两轮封路。中环湾仔绕道的龙和道入口及同一条路的两个出口及博览道将于晚上七时三十分关闭。车辆如到达山顶广场则须折返，除非它们也在同一时间进入停车场。东区的七条道路将于晚上8时封闭，而东区走廊将于晚上8时55分再次封闭。九龙、尖沙咀及红磡区将分别于晚上6时、6时30分、7时及8时45分进行四轮封闭。维多利亚港部分地区亦将于周二晚上封闭，以容纳趸船及浮桥观赏烟花，并只限获授权的船只通过。观赏船只必须在晚上7时至10时期间停留在指定区域内。警方呼吁居民乘搭公共交通工具观赏烟花表演，保持忍耐并遵从现场警务人员的指示。“行动期间，警方会对所有违反规则的司机严厉执法，包括“在没有事先警告的情况下拖走车辆，”香港岛交通部执法及管制组总督察赵志强说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3280103/hong-kong-boost-cross-border-traffic-arrangements-national-day-celebrations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国计算机学会会长警告称，华为“将接管一切”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280062/huawei-will-take-over-everything-head-china-computer-federation-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280062/huawei-will-take-over-everything-head-china-computer-federation-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国准备与加拿大展开长期贸易战</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3280067/china-preps-protracted-trade-fight-canada-tariff-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.26 21:00随着北美国家对中国电动汽车和其他产品征收新关税，中国和加拿大之间的贸易紧张局势加剧。图片来源：Shutterstock在本月初向世界贸易组织提出申诉后，中国正式对加拿大对其电动汽车、钢铁和铝征收“歧视性”关税的行为展开调查。中国商务部在周四的一份官方通知中表示，将审查这个北美国家对中国电动汽车征收 100% 的关税、对钢铁和铝征收 25% 的关税，以及将中国产品排除在政府激励和补贴之外的做法。“这一过程可能涉及书面调查、听证会和实地调查或委托调查，”该部表示。 “调查期通常为三个月，特殊情况下可以延长。”商务部没有具体说明调查结束后可以采取哪些行动，但表示加拿大可以在调查宣布后30天内请求进行政府间谈判。本次调查是首次以中国贸易法规定的“反歧视”为法律依据的同类行动。根据中国的对外贸易法第七条，中国可以对“任何国家或者地区”以“歧视性方式”实施的“禁止、限制或者其他措施”采取反措施。中国才刚刚开始对加拿大进行此类调查，不过美国和欧盟也指责加拿大电动汽车行业存在产能过剩和不公平竞争，并比这个美国的北方邻国更早对加拿大征收关税。欧盟关税将于 10 月生效，欧盟与中国的谈判仍在进行中。8 月 26 日，加拿大宣布将对中国生产的电动汽车征收 100% 的进口关税。与汽车关税不同，加拿大对中国钢铁和铝征收的新税尚未最终确定。如果加拿大决定征收 25% 的关税，将于 10 月 1 日宣布，并在两周后生效。在对加拿大的决定提出“强烈”反对后，中国于 9 月 6 日公布了计划回应，披露了调查情况并向世贸组织提起诉讼。加拿大财政部于 9 月 10 日启动了为期 30 天的公开咨询期，讨论对中国进口产品征收额外税款，包括基本矿物、电池、太阳能产品和半导体。这表明争端将继续升级。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3280067/china-preps-protracted-trade-fight-canada-tariff-probe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PayPal 扩大在中国的服务范围，吸引深圳跨境商户</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3280090/paypal-courts-cross-border-merchants-shenzhen-expanded-services-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.26 21:00PayPal 正寻求通过一项针对跨境卖家的新服务在中国扩张。图片：Getty Images美国数字支付平台 PayPal 正在深圳推出新服务，加大力度支持中国跨境商户，尽管面临经济逆风，但仍能从中国蓬勃发展的出口中获益。PayPal 高级副总裁兼中国区首席执行官仇和周四在中国南部科技中心举行的公司活动上表示，PayPal 的中国业务在过去一年中实现了两位数增长。“考虑到全球和中国经济面临的压力和挑战，这一增长令人印象深刻，”仇和说道。这家总部位于加利福尼亚州圣何塞的公司周四推出了 PayPal Complete Payments for China，旨在通过允许商户接受使用信用卡和外国数字钱包的全球客户的付款来帮助商户在海外销售产品。尽管 PayPal 长期以来一直支持跨境支付，但这项新服务旨在扩大对 Apple Pay 和 Google Pay 等各种较新平台的支持，同时提供风险管理等附加服务。目前，PayPal Complete Payments 已在包括美国和多个欧洲国家在内的 30 多个市场推出。尽管全球宏观经济环境存在不确定性，但 PayPal 仍在中国扩张，试图在跨境电子商务不断增长的中国蓬勃发展的出口市场中寻找新的增长机会。中国海关总署发布的数据显示，8 月份中国出口同比增长 8.7%，至 3086.5 亿美元，为 17 个月来最快增速。这一速度高于 7 月份的 7%。2024 年前 8 个月，中国出口总额达到 2.31 万亿美元，同比增长 4.5%。然而，中国出口商在一些最大市场，尤其是美国和欧洲，正面临新的地缘政治不确定性。欧盟已对中国制造的电动汽车征收临时关税，而美国和加拿大也对从中国进口的产品采取了类似举措。本月初，华盛顿宣布了新措施——主要针对 Temu 和 Shein 等中国电子商务平台——以减少有资格享受关税和税收豁免的低价值进口产品范围。“到目前为止，美国一直是我们中国客户出海的最大和最重要的市场，但我们看到越来越多的选择，因为中国商家也在关注欧盟、中东和拉丁美洲的市场，”邱在活动中表示。“过去有、将来也总是有阻力和挑战，”她说，“但我坚信中国商家和跨境行业将继续增长。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3280090/paypal-courts-cross-border-merchants-shenzhen-expanded-services-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国洲际弹道导弹试验后，美国呼吁建立“定期”导弹发射通知程序</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3280089/us-calls-regular-missile-launch-notification-process-after-chinas-icbm-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.26 21:07解放军周四公布了洲际弹道导弹试验的图片。图片来源：法新社美国和法国表示，他们已提前获悉中国本周进行洲际弹道导弹试验，而日本、澳大利亚和新西兰等其他国家则要求中国作出解释。美国表示，这一警告有助于“避免误判”并且“朝着正确的方向迈出一步”，但它希望建立一种更定期的安排，提前通知未来的导弹和太空发射。中国人民解放军的这次发射是中国 44 年来首次已知的洲际弹道导弹试验。周四，中国军方公布了导弹的图片，但没有透露导弹的弹道和落点。不过，法国已证实导弹落点在法属波利尼西亚专属经济区附近。法属波利尼西亚总统莫泰·布拉泽森告诉法新社，导弹“落点在马克萨斯群岛附近”，北京方面在导弹发射前已通知法国当局。五角大楼副发言人萨布丽娜·辛格在新闻发布会上表示：“我们确实提前收到了这次洲际弹道导弹试验的通知。我们认为这是件好事。这是朝着正确方向迈出的一步，确实有助于防止任何误解或误判。”辛格补充说，美国还敦促中国“在弹道导弹和航天发射方面建立更定期的双边通知安排”。“这是我们向中华人民共和国提出的建议，它代表了一种常识性的、建立信任的措施。因此我们希望看到这类通知，”她表示。中国国防部表示，已“提前通报了有关国家”，而国防部发言人张晓刚则为此次试验辩护，称其为“例行公事”。“目前，中美两国总体和防务关系呈现更加稳定的势头，”他补充道。法属波利尼西亚当局称，导弹落入马克萨斯群岛附近的海域。图片来源：Shutterstock“两军保持高层战略沟通、政策沟通、制度化对话和专业领域交流。“这些接触有助于增进相互理解，避免误判，管控风险。”但此次涉及模拟弹头的试验也引发了亚太地区一些国家的担忧。日本外相上川阳子对《日本新闻》表示：“我们将迅速调查分析情况，并继续保持警惕监视。”据共同社报道，日本内阁官房长官林义正表示，导弹并未飞越日本，也没有任何损害报告。澳大利亚也要求中国作出解释，他告诉法新社：“澳大利亚对任何破坏稳定和增加地区误判风险的行动感到担忧，并正在就此次发射与地区伙伴磋商。”新西兰称此次发射是“不受欢迎和令人担忧的事态发展”，对地区和平与稳定构成重大担忧。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3280089/us-calls-regular-missile-launch-notification-process-after-chinas-icbm-test?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港科技公司利用香港首个人工智能超级计算服务加速研发</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280100/hong-kong-tech-firms-tap-citys-first-ai-supercomputing-service-accelerate-rd?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280100/hong-kong-tech-firms-tap-citys-first-ai-supercomputing-service-accelerate-rd?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>