<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 09:16:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港47：反对派活动人士称法庭颠覆国家政权案玷污了宪法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270053/hong-kong-47-opposition-activist-says-court-discredit-constitution-subversion-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270053/hong-kong-47-opposition-activist-says-court-discredit-constitution-subversion-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么蝉受到中国大胆美食家的青睐，并被当作美味佳肴食用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269731/why-cicadas-are-popular-among-daring-foodies-china-and-are-consumed-delicacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 16:00《华盛顿邮报》深入探究了中国吃蝉的奇妙世界。图片：SCMP 合成/Shutterstock/抖音/百度一种特殊的夏季美食正在内地社交媒体上流行起来——吃蝉。在中国东南部的浙江省，一名商贩声称她每天能卖出 100 公斤蝉，收入超过 1 万元人民币（1,380 美元）。去皮的蝉每公斤能卖到 800 多元人民币（110 美元）。蝉也可以油炸、炖煮或用大蒜炒制。《华盛顿邮报》对这种令人毛骨悚然的烹饪现象进行了仔细的研究。烹饪吃蝉在中国的几个地区很流行，包括东部的浙江、北部的河北、河南中部和东部的山东。一名妇女在一堆蝉中挑选，将它们清洗干净以备烹饪。图片来源：微博最常见的是“金蝉脱壳”，就是把金蝉的幼虫炸得酥脆。据说这种方法让虫子吃起来有肉的味道。有些地区更喜欢吃成年蝉，去掉头和翅膀后再烹制。网上的观察者似乎很喜欢这种传统的烹饪方式。“从我小时候起，吃蝉就意味着夏天真的来了，”有人说。其他人则表示好奇：“我在哪里可以买到？”一位好奇的评论者问道。“这真的可以吃吗？我还是第一次听说。 “这太令人震惊了，”第三个人附和道。风险和好处蝉壳富含蛋白质、钙和其他营养成分。人们还认为它们具有药用价值，有人说它们能有效治疗咳嗽。然而，专家提醒过敏体质的人不要食用蝉壳。“油炸前应去掉头、翅膀和腿，以消灭细菌和微生物。一定要确保它们是新鲜的，”浙江省绍兴市中心医院的神经科医生方海涛说道。捕捉蝉可以用油炸、炖煮或蒜蓉炒制，做出一道美味而独特的菜肴。图片来源：微博初夏的夜晚，小蝉会从土里爬出来，到河岸和树边的草丛里换毛，这样更容易捕捉。据大陆新闻媒体《都市快报》报道，捕蝉的人会提着灯，用两米多长的竹竿把蝉从树上打下来，然后用粘胶捕捉飞翔的成年蝉。成年蝉的寿命通常只有几周。“适量的捕蝉对植物的生长是有益的，”浙江大学昆虫研究所前所长陈学新对大湾新闻解释说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269731/why-cicadas-are-popular-among-daring-foodies-china-and-are-consumed-delicacy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国驱逐美国儿童性侵嫌疑人，加强执法力度以改善关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270055/china-deports-us-suspected-child-sex-abuser-law-enforcement-push-improve-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 16:00中国已将一名涉嫌虐待儿童的男子移交给美国当局，两国正在寻找执法合作的方式。图片：美联社中国将一名逃犯美国公民移交给美国，这是两国加强执法合作努力的一部分。中国公安部周四表示，已将这名美国人驱逐出境，该名美国人仅被确定为“斯科特”，因涉嫌性虐待儿童而被通缉。据国家电视台中央电视台报道，嫌疑人于周三在上海浦东国际机场被移交给美国国务院外交安全局的官员。斯科特自 2014 年以来一直被美国通缉，并于 2018 年成为国际刑警组织“红色通缉令”的对象。根据国际刑警组织的说法，红色通缉令是向全球执法部门发出的请求，要求找到并暂时逮捕一名等待引渡、移交或类似法律行动的人。报道称，中国当局应美国的要求找到了嫌疑人并将其拘留，并补充说，嫌疑人在中国没有犯下任何儿童性犯罪中国。今年 6 月，美国将两名涉嫌“严重刑事犯罪”的逃犯遣返中国。美国和中国之间没有引渡协议，但自国家主席习近平开展反腐运动以来，华盛顿已移交了中国当局通缉的几名逃犯。被驱逐出境者之一是许超凡，他是一名前银行家，因参与中国银行业最大的腐败案而被中国通缉。他因涉嫌贪污和挪用超过 4.83 亿美元而被遣返回中国并被判处 13 年监禁。自习近平去年 11 月在旧金山会见美国总统乔·拜登并同意在多个领域开展合作以来，中美两国执法合作不断加强。美国国务卿安东尼·布林肯表示，在此期间，中国公安部和美国国土安全部的高级官员举行了数次会议，讨论执法合作，其中包括关于毒品问题的多次会谈，取得了“重要进展”。美国长期以来一直敦促中国帮助解决美国的芬太尼危机，特别是针对被控在全球销售芬太尼前体的中国公司。随着习近平与拜登会晤，中国同意减少这些前体的运输，并对涉案公司采取行动。上个月，公安部长王小红与国土安全部长亚历杭德罗·马约卡斯进行了视频通话，两人同意深化禁毒、遣返非法移民和打击跨国犯罪方面的合作。上周，共有116名中国非法移民在自2018年以来的首次大型包机上被美国驱逐出境。美国试图从墨西哥进入美国的中国移民数量激增。据美联社报道，2023年，超过3.7万名中国公民在南部边境被捕，是前一年的10倍。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270055/china-deports-us-suspected-child-sex-abuser-law-enforcement-push-improve-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海外网络攻击致澳门5个政府网站瘫痪45分钟</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3270048/overseas-cyberattack-shuts-down-5-macau-government-websites-45-minutes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 15:38澳门政府大楼。该市五个政府网站在遭受网络攻击后被暂时关闭。照片：Dickson Lee据当局称，一次海外网络攻击导致五个澳门政府网站瘫痪 45 分钟，并使当地一家互联网提供商对这些网站的访问瘫痪了三个多小时。保安司司长办公室周四表示，该办公室以及治安警察局、消防局、澳门保安部队事务局和保安部队学院的网站“因来自海外的分布式拒绝服务攻击”而关闭。该办公室补充说，网络攻击于周三晚上 8 点针对这些网站进行。该办公室在周三早些时候发表的声明中表示，正在进行刑事调查以追查攻击源头。相关部门和该市的互联网服务运营商花了 45 分钟才恢复对受影响网站的访问。但作为四家本地互联网运营商之一的澳门电讯的用户直到晚上 11 点 13 分才能够访问这些网站，此时距离攻击发生已过去三个多小时检测到攻击。据当局称，其他提供商可以正常访问网站。声明没有列出受影响的人数。当局表示，他们还要求提交报告和改进计划，以防止类似事件再次发生。《南华早报》已联系澳门政府征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/article/3270048/overseas-cyberattack-shuts-down-5-macau-government-websites-45-minutes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟买交通限制令当地人不满，金·卡戴珊将与首席执行官们一起参加穆克什·安巴尼儿子的婚礼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3270049/kim-kardashian-join-ceos-mukesh-ambanis-sons-wedding-mumbai-traffic-curbs-irk-locals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 15:407 月 5 日，Anant Ambani 与未婚妻 Radhika Merchant 在孟买的一场婚礼上。照片：路透社
从 Kim 和 Khloe Kardashian 到拳击手 Mike Tyson 等名人预计将与全球商界一些大腕一起参加这场由亚洲首富举办的奢华家庭婚礼，这场婚礼定于周五在印度举行，此前已有数月的庆祝活动。据知情人士透露，信实工业有限公司董事长穆克什·安巴尼 (Mukesh Ambani) 的小儿子阿纳特·安巴尼 (Anant Ambani) 的婚礼将由汇丰控股有限公司董事长马克·塔克 (Mark Tucker)、三星电子有限公司董事长李杰 (Jay Lee) 以及前英国领导人鲍里斯·约翰逊 (Boris Johnson) 和托尼·布莱尔 (Tony Blair) 等政界重量级人物出席。知情人士表示，沙特阿美公司的阿敏·纳赛尔 (Amin Nasser) 和英国石油公司 (BP Plc) 的首席执行官默里·奥金克洛斯 (Murray Auchincloss) 都在名单上。制药巨头葛兰素史克公司的 Emma Walmsley、洛克希德马丁公司的 Jim Taiclet 甚至国际足联主席詹尼·因凡蒂诺也出席了婚礼。据知情人士透露，虽然爱立信和惠普公司等公司的首席执行官都会出席婚礼，但一些科技界的知名人士——包括出席婚前庆祝活动的 Meta Platforms Inc. 的马克·扎克伯格——并没有出现在嘉宾名单上。Reliance 的一位代表没有立即对嘉宾名单发表任何评论。阿纳特·安巴尼和未婚妻拉迪卡·麦钱特将在孟买市中心的 Jio World Centre 举行婚礼，约 1,200 名嘉宾将出席婚礼，其中还包括印度议员和政府部长。彭博社本周早些时候报道称，穆克什·安巴尼的妻子尼塔·安巴尼精心烹饪了数百道当地菜肴。以微型寺庙形式出现的嘉宾邀请函在社交媒体上疯传，邀请函上摆放着印度教诸神的金像。富人和名人的聚会正值安巴尼家族进行继承活动并将巨额财富转移给继承人之际。这位 29 岁的新郎将负责信实集团刚刚起步的绿色能源业务，因为该集团正在向化石燃料以外的领域进行多元化发展。独生女 Isha Ambani 负责零售业务，长子 Akash Ambani 则掌管集团的数字业务。不过，据报道，奢华的庆祝活动也惹恼了部分当地居民和办公室工作人员：市政当局已于 7 月 12 日至 15 日在婚礼场地周围实施交通管制，而婚礼场地恰好位于孟买金融区的中心地带。印度大亨穆克什·安巴尼的豪宅在儿子婚礼前亮灯7 月 10 日在孟买。照片：路透社对班德拉库拉综合大楼（印度市场监管机构、其最大的证券交易所和一系列外国银行的所在地）周围活动的限制激怒了当地人，X 上出现了大量帖子，质疑政府为何为私人活动给公众带来不便。这个繁华地区的银行家们表示，他们计划周五在家或其他地方办公，在场外安排会议，并告诉访客本周不要来他们的办公室。他们还必须寻找新的娱乐场所，因为该地区的大多数餐馆将从周五开始关门。婚礼前庆祝活动持续了 134 天，包括参观家庭私人动物园、乘坐欧洲豪华游轮、为贫困夫妇举行的集体婚礼以及与贾斯汀·比伯一起参加的音乐活动。婚礼于 3 月初正式拉开帷幕，出席活动的知名嘉宾包括扎克伯格、微软公司联合创始人比尔·盖茨、贝莱德公司联合创始人拉里·芬克、Alphabet 公司首席执行官桑达尔·皮查伊和沙特阿美公司董事长亚西尔·阿尔·鲁马扬。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3270049/kim-kardashian-join-ceos-mukesh-ambanis-sons-wedding-mumbai-traffic-curbs-irk-locals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼苏拉威西岛山体滑坡导致非法矿井被埋</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270050/illegal-mine-buried-under-landslide-indonesias-sulawesi?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 15:49图片：南华早报印尼苏拉威西岛一处非法金矿发生山体滑坡，造成至少 23 人死亡，目前搜救工作仍在继续，仍有 35 人失踪。暴雨引发山体滑坡，淹没了哥伦打洛省苏瓦瓦地区的矿工和居民，该地区面积超过 2,000 平方千米（1,200距离雅加达东部约 150 英里。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270050/illegal-mine-buried-under-landslide-indonesias-sulawesi?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登面临退出竞选的呼声，将召开高风险新闻发布会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270036/embattled-biden-give-high-stakes-press-conference-he-faces-pressure-quit-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 14:26美国总统乔·拜登于周三。图片来源：彭博社美国总统乔·拜登将于周四举行自与唐纳德·特朗普辩论失败以来的首次新闻发布会，这一压力时刻可能会决定他连任的命运。全世界的目光都将集中在这位 81 岁老人的北约峰会上，他试图平息民主党越来越多要求他因年龄和健康状况下台的呼声。白宫将其称为“大男孩”新闻发布会，拜登将面临巨大压力，需要证明他能够处理好总统任期内罕见的意外时刻。拜登在华盛顿会议中心下午 5 点 30 分（香港时间周五上午 5 点 30 分）的活动中出现任何失误，都可能让迄今为止敦促他放弃 2024 年竞选的民主党人变成洪流。周三，好莱坞演员兼支持者乔治·克鲁尼呼吁拜登不要放弃 2024 年竞选，民主党人之间的隔阂进一步加深。就在几周前，拜登刚刚为总统举行了一场耀眼的筹款活动。党内重量级人物、前众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 也巧妙地扭转局势，没有支持拜登，只说他应该在北约峰会后做出决定。与此同时，第一位民主党参议员、佛蒙特州的彼得·韦尔奇 (Peter Welch) 与至少 8 名众议院民主党人一起公开敦促这位在 2020 年击败特朗普的人不要再次参选。但据信，许多民主党人正在等着看拜登是否会自 2023 年 11 月以来首次举行单独新闻发布会，或者这是否会是辩论的重演。拜登举行的新闻发布会比他的前任少。他最近都是与外国领导人联合出席，每次只回答两个问题。再加上缺乏采访，批评人士指责白宫向公众隐瞒年龄对美国最年长总统的影响。白宫新闻秘书卡琳娜·让-皮埃尔 (Karine Jean-Pierre) 曾多次承诺，周四的“大男孩新闻发布会”——这个词最初由一名记者使用，后来她也采用了——将提出多个问题。拜登的糟糕表现将加剧人们对拜登年龄和健康状况的担忧，这种担忧是在他在与 78 岁的共和党人特朗普对峙时显得无精打采、语无伦次时引发的。北约盟国也一直在寻求对拜登领导能力的保证，并担心孤立主义者特朗普的回归可能给北约带来麻烦。拜登将他在辩论中的失败归咎于两周疲惫的国外旅行后患上的重感冒和时差。但克鲁尼说《纽约时报》周三发表的一篇耀眼文章称，6 月 15 日，他与演员朱莉娅·罗伯茨共同主持了一场在洛杉矶举行的筹款活动，而这些迹象已经存在。“说出来很令人震惊，但三周前在筹款活动上和我在一起的乔·拜登已经不是 2010 年的那个‘大人物’乔·拜登了，”克鲁尼写道。“他甚至不是 2020 年的乔·拜登。他还是我们在辩论中见证的那个人。”克鲁尼说，拜登将输掉总统大选，民主党也将失去参众两院。拜登坚称，他致力于参加 11 月的竞选，而且在民主党初选中，他已经获得了选票，没有真正的办法迫使他下台。但《纽约时报》周三报道称，佩洛西等一些民主党大佬正在尝试一种不同的策略——呼吁他理性的一面，而不是煽动他的固执一直推动着他的政治生涯。人们普遍认为，如果拜登下台，副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 将是接替他的领跑者，但任何举措都必须在 8 月份芝加哥民主党全国代表大会之前进行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270036/embattled-biden-give-high-stakes-press-conference-he-faces-pressure-quit-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从欧洲到美国，新左派必须重新关注就业和工人</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269959/europe-us-new-left-must-renew-focus-jobs-and-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269959/europe-us-new-left-must-renew-focus-jobs-and-workers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么中国宠物主人热衷于用针灸治疗猫狗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269720/why-china-pet-owners-embracing-acupuncture-treat-their-fur-babies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 14:00《华盛顿邮报》解释了为什么中国越来越多的宠物主人选择针灸来治疗宠物。图片来源：SCMP composite/chengdu.cn虽然针灸等传统中医治疗方法早已应用于人类，但其在宠物身上的应用直到最近才开始兴起。在专业的宠物健康中心，医生越来越多地将这种方法应用于狗和猫，以治疗疾病并提供各种健康益处。一次典型的动物针灸疗程费用约为 200 元人民币（28 美元），具有改善血液循环、减轻炎症和疼痛以及增强免疫系统等益处。有一位针灸师称，他用针灸治愈了一只瘫痪的柯基犬。图片：Jim News6 月，山东烟台的一只金毛猎犬因过度暴露在空调下而患有面瘫，接受治疗三天后病情明显好转。动物针灸历史悠久，可追溯到中国春秋时期（公元前 770-481 年），当时兽医研究了这种技术并将其应用于马匹。如今，这种做法已经发展到成功地为猫和狗确定了近 100 个有效穴位，而人体中有超过 2,000 个。治疗总是从诊断过程开始，涉及四项传统检查：观察、嗅觉、问诊和把脉。兽医通过观察宠物的鼻粘液、牙龈、唾液和舌苔来评估宠物的健康状况，同时通过嗅觉来判断宠物是否有异常气味，并询问宠物的日常生活常规。与人类不同，人类通常在手腕处测量脉搏，而兽医则使用猫和狗的大腿内侧，或马和牛等较大动物的尾巴。专家表示，宠物在治疗下往往能保持冷静，但猫对事物的放松程度不如狗。照片：Jim News一旦做出诊断，就可以开始治疗。首先将宠物轻轻地固定在一个特殊的装置中以保持其静止，然后将穴位定位在它们的骨骼和肌肉结构中。然后迅速插入针灸针，并通过电子针灸装置施加电刺激。许多宠物在治疗期间保持平静，有些看起来非常放松，几乎睡着了。总体而言，狗比猫更合作。一位名叫魏家宇的针灸师在自媒体平台“一条”上分享了他最成功的案例，治愈了一只瘫痪的柯基犬。他说，宠物主人选择针灸而不是手术是因为成本太高。魏家宇说，经过六次针灸治疗后，这只狗可以像兔子一样跳跃了。这种方法因其经济实惠和有效性而受到宠物主人的青睐。针灸治疗宠物，如小狗给这只贵宾犬做针灸需要使用一套复杂的兽医设备。图：吉姆新闻一位姓何的中医爱好者告诉《成都日报》，她很想给她的英国短毛猫试试针灸。“我家的猫以前有癫痫症状，兽医检查要几千元，手术可能要几万元。中医更经济，针灸一次只要一两百元。”她说。宠物中医在社交媒体上引发了好奇。“中医真的很深奥。它甚至可以识别狗脸上的穴位。太令人惊讶了。”一位网友说。“我很震惊。这是我们未来新的职业重点吗？”一位中医学生问道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269720/why-china-pet-owners-embracing-acupuncture-treat-their-fur-babies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国及其盟友举行环太平洋联合军演，中国大陆山东航母在台湾附近训练</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3269973/chinas-shandong-carrier-exercises-taiwan-coast-us-and-allies-stage-annual-rimpac-drill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 14:00日本海军一直在监视解放军海军演习。图片来源：日本防卫省随着美国主导的在太平洋其他地区举行的大型海军演习进入第二周，解放军山东号航空母舰一直在台湾东南沿海进行训练演习。据日本防卫省称，这艘航母与三艘护航舰一起出现在台湾和菲律宾之间的巴士海峡以东。日本人员被派往监视这些船只，并拍摄了战机和直升机在山东号飞行甲板上练习起飞和降落的照片。日本防卫省周二表示，这艘航母由055型导弹驱逐舰延安号、052D型驱逐舰桂林号和054A型导弹护卫舰运城号护航。他们在这些海域的存在，距离日本宫古岛东南约520公里（320英里），恰逢持续一个月的环太平洋海冰融化。环太平洋军演是美国太平洋舰队主办的规模最大的国际海军演习。两年一度的演习涉及 29 个国家、40 艘水面舰艇、3 艘潜艇、150 多架飞机和 25,000 多名人员。演习于 6 月 26 日在夏威夷附近开始，将持续到下个月初。美国表示，演习的目的是“在所有领域和冲突层面上遏制和击败大国的侵略”，其中一项主要内容是试图击沉一艘 40,000 吨的退役美国舰艇。除美国外，在印度-太平洋地区只有中国拥有此类军舰。参加演习的许多国家——包括日本、菲律宾、马来西亚、文莱和印度——都与中国存在海上或领土争端，包括在南海。与此同时，台湾国防部表示，已发现解放军空军飞机在该岛附近飞行数十次，包括战斗机、轰炸机、无人机和预警机。这些飞机从中国大陆起飞，周二飞行 26 架次，第二天飞行 37 架次。他们飞到了巴士海峡，台湾国防部认为这是与山东舰打击群进行“联合海空训练”。台湾军方将在本月晚些时候进行自己的训练演习，旨在阻止模拟解放军登陆。山东舰目前的任务是其大约九个月内第四次在西太平洋执行任务。此前，该鱼雷在菲律宾主要岛屿吕宋岛西北部被发现，菲律宾武装部队对此表示担忧。最近几个月，两国海岸警卫队船只在南海有争议的地区发生了一系列冲突。中国外交部拒绝对这些报道发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3269973/chinas-shandong-carrier-exercises-taiwan-coast-us-and-allies-stage-annual-rimpac-drill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕4人 查获公屋单位违禁毒品1600万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270028/hong-kong-police-arrest-4-seize-illegal-drugs-worth-hk16-million-public-housing-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 13:28警方称，相信一个犯罪集团付钱给天水围恒东楼的一名住户，让他使用一间单位储存毒品。图片：讲义香港警方在新界一个公共房屋单位内查获价值超过 1600 万港元（200 万美元）的非法毒品，逮捕了四人。警方周四表示，警方认为一个犯罪集团曾向天水围天恒邨恒东楼的一名居民支付费用，以使用该单位储存毒品。毒品调查科官员周三在住宅楼外拘捕了一名行为可疑的 27 岁男子。警方在他的单位内查获 62 公斤（137 磅）疑似大麻花和 437 克疑似氯胺酮，以及包装设备。警方表示，查获的毒品估计市值超过 1600 万港元。案发时，三名年龄在 28 至 59 岁之间的女子正在单位内四人因涉嫌贩卖危险药物而被捕，该罪行最高可被判处终身监禁及罚款五百万港元。警方表示：“警方相信是次行动瓦解了一个贩毒集团，并成功阻止该批非法药物在市场上流通。”警方表示，该名男子被控一项贩毒罪名，并定于周五在屯门法院提堂。三名女子被保释，等待进一步调查。今年 1 月至 5 月，警方和海关共缴获大麻、可卡因、冰毒、海洛因和氯胺酮五种主要非法毒品，较去年同期的 3.7 吨增加了 27%。今年前五个月，当局没收了 2.3 吨大麻，比 2023 年同期的 658 公斤增加了 246%。今年 1 月至 5 月，氯胺酮的缴获量也从去年同期的 388 公斤增加了 65%，达到 642 公斤。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270028/hong-kong-police-arrest-4-seize-illegal-drugs-worth-hk16-million-public-housing-flat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕一名 22 岁男子，涉嫌在争执中杀害继父</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270031/hong-kong-police-arrest-man-22-allegedly-killing-stepfather-during-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 13:46受害者在明爱医院被宣布死亡。照片：Edmond So香港警方逮捕了一名男子，他涉嫌在公共房屋内因琐事争执而杀害其 44 岁的继父。一位熟悉此案的消息人士周四表示，警方还逮捕了这名 22 岁的嫌疑人、她的姐姐和母亲，罪名是误导警方相信受害人失足摔倒在地，妨碍司法公正。周一下午 2 点左右，急救人员被叫到长沙湾幸福村的家庭公寓，当时这名 59 岁的妇女报警称，她的丈夫在家中被发现昏迷，头部受伤。该男子被送往明爱医院，在那里被宣布死亡。鉴于受害者头部受伤的性质可疑，警察询问了他的妻子和两个分别为 22 岁和 33 岁的继子女。消息人士称，警方被告知周日及周一，该名男子在家中失足摔倒在地，头部受伤。“初步调查显示，该名男子与继子因琐事发生争执，后来升级为肢体冲突和继子的殴打，”知情人说。“在争吵过程中，受害人头部受伤，随后死亡。”该名无业继子因涉嫌杀害该名男子及妨碍司法公正而被拘留。据警方称，嫌疑人被控一项过失杀人罪，而两名女子则被控妨碍司法公正。警方表示，三名嫌疑人将于周四下午被带到西九龙法院。深水埗警区重案组的侦缉警员正在处理此案。今年1月至5月，警方共处理了8起凶杀案，而去年同期为11起2023年同期。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270031/hong-kong-police-arrest-man-22-allegedly-killing-stepfather-during-dispute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管发生“泰坦”号悲剧，中国研究人员仍看好碳纤维在潜艇无人机领域的潜力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269791/chinese-researchers-see-carbon-fibre-potential-submarine-drones-despite-titan-tragedy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269791/chinese-researchers-see-carbon-fibre-potential-submarine-drones-despite-titan-tragedy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本将建造医疗船以加强沿海地区救灾工作：“帮助巨大”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269996/japan-build-hospital-ships-boost-disaster-response-coastal-areas-huge-help?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 13:001 月 5 日，日本中部能登半岛及周边地区发生强烈地震，石川县穴水市一处港口被毁。照片：共同社日本正计划建造能够快速应对沿海地区自然灾害的医疗船，一位在 1 月 1 日能登半岛地震后自愿参与的医疗专家表示，这种船只将是一个“巨大的帮助”。日本首相岸田文雄周二指示各部长在年底前制定出用于浮动医院的船舶草案。开发医院船的决定是元旦 7.6 级地震的直接结果，这场地震引发了一系列海啸，摧毁了半岛上的许多社区，包括铃洲、轮岛和能登等城镇。当局已经确认 281 人死亡，仍有 3 人失踪。这是自 2011 年 3 月日本东北部地震以来最强烈的地震，六个县共有 1,300 人受伤。“在我们四面环海的国家，从海上接近灾区并提供医疗服务是有效的，”国家广播公司援引岸田的话说。政府工作组正在考虑在专用船只投入使用之前，利用汽车渡轮进行紧急救援工作。1 月 1 日能登半岛地震产生的残骸堆积在临时灾难发生六个月后，日本中部石川县珠洲市的废物处理场。照片：共同社新船的规格尚未达成一致，但其他国家使用的军用和民用医院船通常配备直升机停机坪、接驳船可转移病人的停泊区、手术室、重症监护设施、牙科服务、实验室、药房和太平间。慈善组织“仁慈船舶”运营着两艘医院船，分别是“MV Global Mercy”号和“MV Africa Mercy”号，而西班牙也有两艘专用医院船。在其他地区，美国、越南、俄罗斯、秘鲁、缅甸、印尼、中国和巴西的军队都拥有可用于应对自然灾害的舰艇。北海道保健大学感染控制学教授 Yoko Tsukamoto 自愿帮助治疗 1 月份能登灾难的幸存者。“如果有一艘船停泊在近海，可以救治所有受伤人员，那将是一个巨大的帮助，”她告诉《本周亚洲》。“通往半岛的主要道路实际上只有一条，它在地震中遭到严重破坏，大部分桥梁都倒塌了，”她说道。 “医疗和救援队花了很长时间才到达受灾最严重的地区。”“军方和海岸警卫队试图将应急设备和其他一切所需物品空运到该地区，但跑道也遭到破坏，因此非常危险。”机组人员的额外压力也可能是 1 月 2 日东京羽田机场坠机的一个因素，当时一架日本航空公司的客机与一架意外误入跑道的日本海岸警卫队运输机相撞。日航客机起火，但 379 名机组人员和乘客均安全撤离。海上保安厅飞机上的五名机组人员遇难。“大型船舶可能无法停靠在小型港口，尤其是在地震中受损的情况下，但即使它不得不停泊在离海岸不远的地方，也应该很容易用直升机或小船运送需要治疗的人，”Tsukamoto 说。“当我在那里的时候，医院和诊所都严重受损或被摧毁，所以很多人不得不等待治疗，当时天气非常冷，”她补充道。“一艘装备齐全的医疗船会有很大帮助，我相信在 2011 年东北地震后，它会受到欢迎。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269996/japan-build-hospital-ships-boost-disaster-response-coastal-areas-huge-help?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匈牙利总统奥尔班将在华盛顿北约峰会后前往佛罗里达会见特朗普</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270021/hungarys-orban-will-visit-trump-florida-after-nato-summit-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.11 12:39匈牙利总理维克托·奥尔班 (Viktor Orban) 和唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 于 3 月在佛罗里达州棕榈滩的特朗普海湖庄园。资料照片：EPA-EFE/Zoltan Fischer据知情人士透露，美国前总统唐纳德·特朗普将于周四在佛罗里达州会见匈牙利总理维克托·奥尔班，不到一周前，特朗普在莫斯科会见了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。此次访问可能会引发人们对这位匈牙利领导人充当普京和特朗普之间中间人的担忧。在美国总统的第一任期内，特朗普和普京曾表示对彼此有好感——这经常招致两党的批评。最近，这位共和党领袖表示，如果他连任，他相信可以说服普京结束乌克兰战争并释放在俄罗斯拘留的美国人。匈牙利总理维克托·奥尔班和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在莫斯科。照片：克里姆林宫通过 dpa北约华盛顿峰会结束后，奥尔班将前往特朗普的海湖庄园。他的莫斯科之行成为此次会议讨论的焦点，其他盟友承诺为乌克兰提供额外的防空力量，以继续对抗始于 2022 年的俄罗斯全面入侵。据一位熟悉奥尔班访问的人士透露，作为共和党推定候选人的特朗普并没有要求匈牙利领导人为某种乌克兰-俄罗斯和平协议奠定基础，该人士被允许匿名讨论此事。该人士称，此次访问将在密尔沃基共和党全国代表大会召开前几天进行，更像是一次非正式的聚会。奥尔班本周还访问了中国国家主席习近平，此前他本月早些时候访问了阿塞拜疆。特朗普竞选团队发言人没有立即回应置评请求。匈牙利政府发言人没有立即发表评论。匈牙利于 7 月 1 日接任欧盟轮值主席国。欧盟官员批评奥尔班的旅行，认为这可能会破坏 27 个成员国在全球问题上的立场。北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格周日告诉哥伦比亚广播公司新闻频道的《面向全国》，奥尔班“在访问莫斯科时明确表示，他不是代表北约前往那里。”“不同的北约盟友以不同的方式与莫斯科互动，”他补充道。这位匈牙利领导人和特朗普建立了密切的关系，奥尔班于 3 月访问了海湖庄园。特朗普招待他参观了他的官邸，与前第一夫人梅拉尼娅·特朗普共进晚餐，与高级助手进行了长达一小时的会谈，还有一支乐队翻唱了罗伊·奥比森的歌曲。美国总统乔·拜登抓住了在随后于费城举行的政治集会上，拜登政府就那次会议发表了讲话，称奥尔班“认为民主行不通”并且“寻求独裁”。拜登政府批评奥尔班与普京的友好关系，以及匈牙利的一项立法，美国国务院警告称，这项立法可能会“恐吓和惩罚”奥尔班政府的批评者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270021/hungarys-orban-will-visit-trump-florida-after-nato-summit-washington?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>