<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jul 2024 21:14:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄罗斯警告称，若美国部署导弹，俄罗斯可能瞄准欧洲各国首都</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3270375/russia-warns-it-could-target-european-capitals-if-us-deploys-missiles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.14 01:052016 年 9 月的一次军事演习中，一枚战斧导弹从导弹驱逐舰斯特塞姆号上发射。美国计划定期在德国部署远程导弹。照片：美国海军通过法新社克里姆林宫周六警告说，美国在德国部署导弹可能使欧洲各国首都成为俄罗斯导弹的目标，从而重演冷战式的对抗。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫谈到了一个“悖论”，即“欧洲是我们导弹的目标，我们的国家是美国在欧洲的导弹的目标”。“我们有足够的能力遏制这些导弹，但潜在的受害者是这些国家的首都，”他在接受俄罗斯国家电视台俄罗斯 1 采访时表示。佩斯科夫还暗示，这种对抗可能会破坏整个欧洲——就像冷战以苏联解体而告终一样。“欧洲正在分崩离析。欧洲并没有处于最好的时刻。在不同的配置下，历史的重演是不可避免的，”他表示。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫于 7 月 5 日出席俄罗斯莫斯科的新闻发布会。照片：路透社白宫周三在北约峰会上宣布，将从 2026 年开始定期在德国部署包括战斧巡航导弹在内的远程武器，以作为威慑力量。“行使这些先进能力将展示美国对北约的承诺及其对欧洲综合威慑的贡献，”白宫众议院表示。克里姆林宫已经批评了这一举动，指责华盛顿迈向新冷战并直接参与乌克兰冲突。俄罗斯国防部周五表示，俄罗斯国防部长安德烈·别洛乌索夫与美国国防部长劳埃德·奥斯汀进行了电话交谈，讨论了降低“可能升级”的风险。德国总理奥拉夫·朔尔茨对美国的决定表示欢迎，尽管遭到德国社会民主党成员的批评。这一决定标志着美国巡航导弹在缺席 20 年后重返德国。朔尔茨在北约峰会上为这一决定辩护时告诉记者，这是“一种威慑，它确保了和平，这是一个必要而重要的决定，恰逢其时”。德国国防部长鲍里斯·皮斯托留斯告诉德国广播公司，部署决定解决了“非常严重的差距”在该国的能力。德国军队没有从地面发射的远程导弹，只有可以由飞机发射的巡航导弹。20世纪80年代，在冷战高峰期，美国在西德部署了潘兴弹道导弹，引发了大规模示威活动，数十万人走上和平抗议的道路。美国导弹在德国统一后一直驻扎到20世纪90年代。但冷战结束后，随着莫斯科的威胁消退，美国大幅减少了驻扎在欧洲的导弹数量。现在，以美国为首的北约国家在2022年俄罗斯在乌克兰发动军事行动后，一直在加强在欧洲的防御。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3270375/russia-warns-it-could-target-european-capitals-if-us-deploys-missiles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>费城动物园迎来 15 年来第一只苏门答腊猩猩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270372/philadelphia-zoo-welcomes-first-sumatran-orangutan-born-there-15-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.13 23:156 月 26 日，费城动物园的苏门答腊猩猩宝宝诞生，这是该动物园 15 年来首次迎来该物种宝宝。照片：费城动物园/TNS自 2009 年以来，费城动物园首次迎来苏门答腊猩猩宝宝，由其父母 Tua 和 Sugi 所生。该宝宝由 31 岁的雌性 Tua 和28 岁的雄性苏吉是苏门答腊猩猩宝宝，也是该动物园 15 年来首次孵化该物种。苏门答腊猩猩处于极度濒危状态，动物园称其出生是“保护工作的重大胜利”。据动物园介绍，苏门答腊岛上仅剩下大约 14,000 只。这只幼仔于 6 月 26 日出生，长势良好，由 Tua 负责哺乳。这只幼猩猩目前还没有名字，性别也不得而知。动物园的游客可能会不时看到 Tua 和幼仔，但这段时间通常会在母亲的卧室里独自度过。动物园尚未确定公开亮相的正式日期，但目标是在 8 月中旬。“我们整个动物园社区以及与我们的猩猩最亲密的人都很高兴看到 Tua 再次成为母亲并看着这个宝宝成长，”Andrew J. Baker 灵长类动物和小型哺乳动物馆长迈克尔·斯特恩在一份声明中说。周五，一只获救的猩猩在东加里曼丹的 Samboja Lestari 猩猩康复中心的一个庇护岛上玩耍。图片：法新社Tua 的最后一只幼崽 Batu 出生于 2009 年，一直和 Tua 及 Sugi 生活到 2021 年。Batu 被转移到西雅图的 Woodland Park Zoo 与那里的一只猩猩配对，并将于今年 9 月产下第一只幼崽。“这一成功的结果证明了动物护理、营养和兽医团队的努力，他们在过去八年中与 Tua 合作，大大改善了她的健康状况，”动物健康主管 Donna Ialeggio 在一份声明中说道。1928 年，费城动物园成为第一个成功繁殖猩猩的动物园，自那以后已繁殖了 20 只。整个妊娠期需要八个月。虽然婴儿在四个月大时开始吃固体食物，但它们会由母亲哺乳约六年。在野外，苏门答腊猩猩生活在岛上的森林中，大部分时间都在树上度过，主要吃水果、树叶和内树皮，以及非叶状植被。虽然它们是所有类人猿中最孤独的，但如果与其他猩猩交往，它们会变得非常合群，费城动物园表示 Tua 和 Sugi 大多如此。目前，Tua 和婴儿正在与 Sugi 分开花时间建立联系。一旦动物园认为合适，Sugi 将有机会加入他们，如果他愿意的话。根据国际自然保护联盟的说法，猩猩分为三个不同的物种：婆罗洲猩猩、苏门答腊猩猩和塔巴努里猩猩。所有物种与人类的 DNA 大约有 97% 相同。与苏门答腊猩猩一样，婆罗洲猩猩和达巴努里猩猩也处于极度濒危状态。目前，野生婆罗洲猩猩数量为 104,000 只，而野生达巴努里猩猩数量不足 800 只。这三种猩猩仅分布在印度尼西亚和马来西亚，由当地原住民命名。据猩猩保护协会介绍，“orang-hutan”这个名字翻译成英文就是“森林之人”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270372/philadelphia-zoo-welcomes-first-sumatran-orangutan-born-there-15-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>图们江边界为何会考验中俄朝关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270345/why-tumen-river-border-could-test-relations-between-china-russia-and-north-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270345/why-tumen-river-border-could-test-relations-between-china-russia-and-north-korea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度一家公司因涉嫌对员工进行性虐待和剥削而接受调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3270365/indian-company-under-investigation-alleged-sexual-abuse-and-exploitation-employees?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3270365/indian-company-under-investigation-alleged-sexual-abuse-and-exploitation-employees?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第三所医学院能否解决香港医疗人力短缺的问题？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270363/will-third-medical-school-solve-hong-kongs-healthcare-manpower-crunch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270363/will-third-medical-school-solve-hong-kongs-healthcare-manpower-crunch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国警方逮捕一名男子，因其在丢弃的行李箱中发现人体遗骸</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270362/british-police-arrest-man-over-human-remains-found-dumped-suitcases?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.13 21:30周六，法医人员在伦敦西部的谢泼德布什工作，此前在布里斯托尔克利夫顿吊桥附近的两个手提箱中发现了人类遗骸。照片：PA Wire/dpa英国警方周六表示，他们逮捕了一名与英格兰西南部两名男子死亡案有关的男子，他们的遗体被发现在两个行李箱中。伦敦警察厅称，武装警察周六凌晨在布里斯托尔市的一个火车站拘留了一名 34 岁的嫌疑人。警方还表示，前一天在伦敦西部 Shepherd’s Bush 的一个地址发现了更多的人类遗骸，据信这些遗骸与周三在布里斯托尔克利夫顿吊桥附近丢弃的行李箱中发现的遗骸有关。周六早上，在伦敦西部 Shepherd’s Bush 的犯罪现场警戒线后面，可以看到身穿蓝色西装和戴着面具的法医人员在工作。周六，在布里斯托尔克利夫顿吊桥附近发现两个手提箱内有人类遗骸后，牧羊人丛出现了警方警戒线。照片：PA Wire/dpa警方在一份声明中表示，嫌疑人“将于今天晚些时候被带到伦敦接受讯问”。 “正在进行广泛调查，但目前警方并未寻找与该事件有关的其他任何人。”伦敦警察厅此前表示，希望找到并与其交谈的嫌疑人是哥伦比亚人 Yostin Andres Mosquera。周三午夜左右，警方接到报告称一名男子行为怪异，10 分钟后赶到这座标志性大桥。但该男子乘坐出租车前往大桥时已经不见踪影。警方表示，出租车已被扣押，司机正在协助警方调查。受害者身份尚未正式确定，但据信两人都是成年人。一次尸检结果“尚无定论”，第二次尸检仍在进行中。周五，一名 36 岁的男子在伦敦东南部的格林威治因与调查有关而被捕，现已无罪释放。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270362/british-police-arrest-man-over-human-remains-found-dumped-suitcases?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北约与中国：“推卸责任者”瞄准俄罗斯乌克兰战争的“决定性推动者”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270358/nato-vs-china-blame-shifters-take-aim-decisive-enabler-russias-war-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.13 20:59北约成员国及其合作伙伴本周在华盛顿举行会议时，中国遭到了严厉批评。图片来源：共同社本周，北约在华盛顿庆祝成立 75 周年之际，毫不掩饰对中国的批评。北约秘书长斯托尔滕贝格表示，北约就中国对俄罗斯乌克兰战争的“贡献”向中国发出了“最强烈的信息”。北约表示，中国通过“无限制”的伙伴关系和对俄罗斯国防工业基础的大规模支持，已成为这场冲突的“决定性推动者”。“俄罗斯和中国之间不断深化的战略伙伴关系，以及它们相互削弱和重塑基于规则的国际秩序的企图，令人深感担忧，”32 个成员国在一份联合声明中表示。声明还表示，中国对欧洲-大西洋安全构成了系统性挑战，特别是通过“持续的恶意网络和混合活动”。“中国、伊朗和朝鲜的威权领导人都支持俄罗斯的残酷战争”，斯托尔滕贝格在周二的正式庆祝活动上对与会者说。他表示，中国据称支持俄罗斯将“影响其利益”。美国国家安全顾问杰克·沙利文强调了这一信息，他警告上述对手“我们正在密切关注……这将对印度洋-太平洋地区和世界其他地区的安全产生什么影响”。观察者包括北约的印度洋-太平洋伙伴日本、韩国、澳大利亚和新西兰，每个国家都必须在安全担忧和与中国的紧密贸易关系之间取得平衡。例如，澳大利亚花了两年时间试图修复与其最大贸易伙伴的关系，这一努力促成了中国总理李强上个月的访问。捷克总统彼得·帕维尔也同样强调，他敦促其他成员国支持华盛顿“在全球所有领域与中国竞争”。帕维尔说，俄罗斯的胜利可能会增强中国的“地缘政治力量”，从而导致中国采取“更自信、更咄咄逼人”的姿态。面对这些指责，北京方面坚称自己没有向俄罗斯提供武器，并严格控制可能用于冲突的两用设备的出口。在庆祝活动开始之前，中国表示北约的做法等同于“诋毁”和“推卸责任”，并表示批评者应该“摆脱冷战思维和零和博弈”、“停止在安全问题上散布恐慌和制造假想敌”和“停止结成盟友”。以集体防御的名义建立排他性俱乐部”。“北约所谓的安全往往建立在其他国家的不安全之上，其所作所为使世界和地区面临高度安全风险，”中国外交部发言人林建周二表示。“我们敦促北约正确认识中国……为全球和平、稳定与发展发挥建设性作用，”林建说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270358/nato-vs-china-blame-shifters-take-aim-decisive-enabler-russias-war-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦前总理伊姆兰·汗非法婚姻罪名被推翻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3270360/pakistan-ex-pm-imran-khans-illegal-marriage-conviction-overturned?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.13 21:002023 年 7 月，巴基斯坦前总理伊姆兰·汗和他的妻子布什拉·比比在巴基斯坦拉合尔高等法院的一间办公室。照片：美联社巴基斯坦一家法院于周六推翻了前总理伊姆兰·汗因非法婚姻指控而被定罪的判决，但他仍因煽动骚乱的指控而被监禁。汗被处以在二月选举前几天，伊姆兰·汗被判三项有罪——他说这些案件是为了阻止他重返权力而精心策划的。这些案件现在至少部分在上诉中被推翻，叛国罪判决可判处十年监禁，于四月被推翻，14 年贪污罪判决于六月缓刑，但判决仍然有效。汗和他的妻子布什拉·比比也因涉嫌在离婚后过早结婚而被判处七年有期徒刑，违反了伊斯兰法。但伊斯兰堡附加地区和会话法院法官阿夫扎勒·马约卡在法庭上宣布，“伊姆兰·汗和布什拉·比比的上诉均被接受”。汗所在的巴基斯坦正义运动党 (PTI) 发言人表示，这些指控已被“驳回”。然而，汗仍然被关押，本周法院以他煽动支持者骚乱的指控取消了他的保释2023 年 5 月。巴基斯坦前总理伊姆兰汗的支持者于周六在伊斯兰堡法院大楼外庆祝法院推翻其非法婚姻定罪。图片：法新社本月早些时候，联合国专家小组发现，对汗的拘留“没有法律依据，似乎意在取消他竞选公职的资格”。“因此，从一开始，那次起诉就没有法律依据，据报道是出于政治目的，”专家组表示，并呼吁立即释放被监禁近一年的汗。忠于汗的候选人在全国大选中赢得了最多席位，但被军方支持的敌对政党联盟阻止进入政府。汗从 2018 年到 2022 年担任总理，在与对平民政治有巨大影响力的军事机构闹翻后，他被不信任投票赶下台。在反对派中，他发起了一场反抗巴基斯坦数十年来直接统治高级将领的运动，甚至指责他们企图暗杀这对他是很大的打击。但这位前板球明星的复出之路受到数十起法律案件的阻碍，分析人士称这些案件很可能是应军事机构的要求提起的。汗于 2023 年 5 月首次被短暂逮捕，引发了 PTI 支持者在全国范围内的骚乱，其中一些骚乱针对的是军事设施。政府和军方以这些袭击为由对 PTI 进行全面镇压，PTI 的高层领导因逮捕和叛逃而元气大伤。东部城市拉合尔的一家反恐法庭周二拒绝保释他，因为警方正在调查他在骚乱中涉嫌扮演的角色，尽管他当时身陷囹圄。PTI 候选人被迫以独立候选人的身份参加 2 月 8 日的选举，由于政治混乱，选举一再被推迟。汗于 2023 年 8 月因贪污被捕并被定罪，这意味着他自己被禁止参选，被关押在首都伊斯兰堡南部的阿迪亚拉监狱的一间牢房里。尽管如此，忠于正义运动党的候选人获得的席位比任何其他政党都多。尽管如此，他们还是被一个广泛的政党联盟阻止了掌权，这些政党被认为更容易受到军方的影响。在全国范围内的移动互联网断网期间，投票日本身就因选票篡改指控而受到损害，伊斯兰堡表示，这是出于安全考虑而精心策划的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3270360/pakistan-ex-pm-imran-khans-illegal-marriage-conviction-overturned?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大学计划开设新的研究生医学课程</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270361/university-hong-kong-plans-offer-new-graduate-entry-medicine-programme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.13 21:14该计划将为拥有相关本科学位并有志成为医生的学生提供一条途径。照片：李迪生香港历史最悠久的医学院计划设立新的研究生入学课程，其院长表示有信心该学院可以“大幅增加”其常规学位的入学人数，增加三分之一以上，达到每年 400 名学生。香港大学（HKU）于周六宣布了这一举措，而就在几天前，《南华早报》报道称，香港科技大学（HKUST）正与伦敦帝国理工学院洽谈成立香港第三所医学院。在医生持续短缺的背景下，人才竞争加剧，政府还概述了让香港成为该地区生物医学中心的愿景。港大医学院院长刘泽星博士在学院毕业典礼上提供了新研究生课程的初步细节。“这个量身定制的四年制课程还将带来额外的好处，即加快培训合适的候选人，以帮助满足医疗人力需求，刘博士表示：“新计划将进一步丰富专业领域。”他表示，该计划将为持有相关本科学位并有志成为医生的学生提供一条出路。医学院表示，新的研究生课程将涵盖六年制本科课程的核心内容，并为没有化学和生物等学科背景的学生提供灵活的预备课程。如果该建议获得卫生当局的批准，医学院将最早于今年9月开始接受申请，并于2025年招收第一批学生，毕业生将可在香港行医。医学院表示：“新计划将非常重视临床培训，在第一年的暑假进行密集的临床前培训，并在第二年为有需要的人提供临床前强化培训。”该计划还将促进学科之间的研究创新和合作，将各个学科的知识融入医学发展。医学院表示，它还致力于改善校园设施和基础设施，并准备以“大幅增加”未来医科学生的学额。“我们相信，在有关当局的批准下，学校拥有足够的硬件和软件资源，将医科学生的年度招生人数从目前的295人扩大至最终目标400人。”刘说。“随着香港人口迅速老龄化，培养更多优秀医学人才已刻不容缓。”《南华早报》本周早些时候报道称，香港科技大学正与伦敦帝国理工学院讨论建立医学院，详细方案将于本月底提交给当地政府。位于薄扶林的香港大学李嘉诚医学院。 图片：讲义一位熟悉该安排的消息人士周一表示，香港科技大学已与英国顶尖学府的教育工作者讨论了这一选择，该学府还与新加坡一所大学联合开办医学课程。香港科技大学校长叶玉如教授早前表示，该大学的目标是在 2027 年年中之前建立一所医学院，并正在考虑招收已经拥有学士学位的学生。她今年 5 月告诉《南华早报》，在拟议的医学院培训的医生将精通技术，能够进行临床研究。随着香港致力于成为生物医学中心，该机构还将更加重视研发。卫生局本周早些时候表示，在审查医学课程建议时，它将考虑一系列因素，包括医疗体系的发展需求、本地人力预测、教学人员的供求，以及相关的教学和培训设施。它还将在与相关政策局讨论后作出进一步考虑。高等教育机构的发展、所需的财政资源和大学校园的土地供应。课程还必须获得香港医务委员会的评审和认可。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270361/university-hong-kong-plans-offer-new-graduate-entry-medicine-programme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国新建“大熊猫学院”将于秋季迎来首批学生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3270097/chinas-new-giant-panda-college-welcome-first-students-autumn?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.13 20:00中国野生大熊猫总数已从20世纪80年代的约1100只增加到如今的近1900只。图片：新华社供图据国家电视台 CCTV 报道，中国唯一一家提供大熊猫研究的高等教育机构将于今年秋天招收首批学生，让他们有机会在自然保护区近距离观察熊猫。这所“大熊猫学院”隶属于位于四川的西华师范大学，四川是一个西南省份，以大熊猫保护区和栖息地而闻名。该学院由省林业和草原管理局于今年9月成立。据中央电视台周三报道，大熊猫研究所将招收50名本科生学习野生动物和自然保护区管理专业，旨在推动大熊猫保护的“学术化、专业化、系统化发展”。学生们将在该学院获得实践经验，并参与国家级自然保护区的大熊猫保护、繁育和疾病防治相关工作。经过4到7年的学习，他们有望成为野生动物保护和研究的专业人员。大熊猫研究所教师魏伟告诉中央电视台，该机构的教授和教师包括22名来自中国科学院动物研究所和中国大熊猫保护研究中心的专家。中国为大熊猫保护付出了几十年的努力。中国野生大熊猫总数已从 1980 年代的约 1,100 只增加到如今的近 1,900 只。国际自然保护联盟濒危物种红色名录已将大熊猫的等级从“濒危”降至“易危”。北京经常将大熊猫送往国外，以增强软实力，改善关系并赢得外国人民的心——这一做法被称为“熊猫外交”。大熊猫通常被借给其他国家 10 年，作为亲善和友谊的使者，是中国与东道国关系的晴雨表。大熊猫云川和新宝于 6 月 27 日抵达圣地亚哥动物园，成为 20 多年来第一批从中国前往美国的大熊猫。它们被借给加州动物园，据报道正在适应新家。动物园官员本周表示，它们还没有准备好与游客见面。去年 2 月，中国网民在社交媒体上发起活动，呼吁归还 20 年前被送往孟菲斯动物园的雌性大熊猫“娅娅”，此前在照片中，它看起来很瘦，而且缺少一簇簇毛发。2023 年 4 月，动物园与中国动物园协会签订的 20 年租借协议到期后，“娅娅”返回中国。今年 4 月，一只名叫“福宝”的熊被运回中国，它是第一只在韩国出生的大熊猫，再次引发争议。一家韩国粉丝俱乐部指控“福宝”在中国受到虐待，导致两国社交媒体用户之间产生争执。本月初，北京宣布计划向香港赠送另一对大熊猫，以纪念香港回归中国 27 周年。另有四只大熊猫被送往香港庆祝香港回归周年。其中两只已经去世，另外两只名叫盈盈和乐乐的大熊猫目前在海洋公园。香港特首李家超对中央政府的这份礼物表示“最深切的谢意”，称此举“充分体现了中央对香港的关心和支持”。这两只新大熊猫预计将为香港的旅游收入做出贡献，它们的名字将通过比赛来选出。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3270097/chinas-new-giant-panda-college-welcome-first-students-autumn?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港二号官员称爱国主义教育就像约会女孩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3270355/no-hard-sell-patriotic-education-akin-dating-girl-hong-kongs-no-2-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.13 19:28一名儿童在从湾仔开往尖沙咀的渡轮上挥舞着一面中国大陆国旗。照片：Eugene Lee香港二号人物把政府的爱国主义教育方式比作和一个女孩约会，他说，如果一个人不先了解他的国家，就很难让他热爱他的国家。政务司司长陈国基周六在一个电台节目中表示，文化展览和销售内地产品的市场是帮助香港人更好地了解他们的国家的活动之一。担任香港基本法推广委员会主席的陈国基还透露，香港所有 18 个区议会都已被指示组织包含爱国主义教育元素的国庆庆祝活动。“我们同意采取更温和的方式进行爱国主义教育，因为这不能是一种强行推销。总而言之，你必须先了解这个国家，然后才能够认同这个国家，最终才能热爱这个国家、捍卫这个国家，”他说道。“简单地说，一个年轻人要想谈恋爱，就必须先了解他的女朋友——你怎么能在不了解她的情况下坠入爱河呢？等他认识了她，发现她很棒，就会娶她为妻，一定会爱她、守护她的一切。”他称，虽然居民跨境消费趋势对香港经济造成压力，但这却是“一种认同感”，因为曾经鄙视内地通行证的年轻人，现在愿意亲眼看看。政务司司长陈家昌在电台节目中分享，政府举办了多项活动，帮助港人加深了解国家。 “自觉就是发自内心，要发自内心，就要亲眼看见。”陈茂波补充道。“你一踏进内地，就会感受到内地几十年来的成就，让人民的生活水平飞速提高。我认为这是判断一个政府好坏最重要的一点。”陈茂波在电台采访中还为香港的人权状况辩护，并反驳一些外交官对香港过去四年颁布的两部国家安全法破坏营商环境的担忧。“很奇怪，2019年到处都是汽油弹和打架事件。你为什么不站出来，说这影响了你的生意？”他说。“现在这么和平繁荣的时候，你说你的生意受到影响？我真的不明白。”陈冯富珍补充说，他还敦促驻香港的外交官向香港公民传达香港政府的观点，以公正地反映当地情况。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3270355/no-hard-sell-patriotic-education-akin-dating-girl-hong-kongs-no-2-official-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击哈马斯军事首领，加沙官员称至少 71 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3270356/israel-targets-hamas-military-chief-gaza-officials-say-least-71-killed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.13 19:30周六，以色列袭击加沙地带南部汗尤尼斯 Al-Mawasi 地区的流离失所者帐篷后，巴勒斯坦人视察现场。图片：EPA-EFE一名安全官员和以色列陆军电台称，周六，以色列空袭了加沙地带的哈马斯军事首领穆罕默德·戴夫，加沙地带卫生部称此次袭击造成至少 71 名巴勒斯坦人死亡。安全官员表示，尚不清楚戴夫是否被杀。陆军电台称，戴夫藏匿在以色列指定的人道主义区 Al-Mawasi 的一栋建筑中，该区位于南部城市汗尤尼斯以西。戴夫是哈马斯 10 月 7 日袭击以色列的策划者之一，此次袭击引发了加沙战争。他曾七次躲过以色列的暗杀企图，最近一次是在 2021 年，几十年来一直位居以色列通缉犯名单之首。加沙卫生部表示，至少有 71 名巴勒斯坦人在袭击中丧生，289 人受伤。一张未注明日期的据称是哈马斯军事领导人穆罕默德·戴夫的照片。照片：HO / AFP以色列国防部长 Yoav Gallant 的办公室表示，鉴于“加沙局势的发展”，他正在举行特别磋商。目前尚不清楚此次袭击将如何影响在多哈和开罗进行的停火谈判。哈马斯管理的媒体办公室表示，至少有 100 人死亡和受伤，其中包括民事紧急服务人员。以色列军方表示正在调查该报告。哈马斯的一名高级官员没有证实 Deif 是否在场，并称以色列的指控是“无稽之谈”。“所有烈士都是平民，所发生的事情是种族灭绝战争的严重升级，在美国的支持和世界沉默的支持下，”Abu Zuhri 说，并补充说这次袭击表明以色列对达成停火协议不感兴趣。路透社的镜头显示，救护车在烟雾和尘土中飞驰向该地区。流离失所者，包括妇女和儿童，惊慌失措地逃离，有些人手里拿着财物。周六，以色列袭击了加沙地带南部汗尤尼斯 Al-Mawasi 地区的流离失所者帐篷，伤员被送往纳赛尔医院。照片：EPA-EFE目击者称，这次袭击令人意外，因为该地区一直很平静，并称袭击发射了不止一枚导弹。他们说，被疏散的一些伤员是救援人员。“他们都走了，我的全家人都走了……我的兄弟们在哪儿？他们都走了，他们都走了。没有人留下来，”一位不愿透露姓名、泪流满面的妇女说道。“我们的孩子支离破碎，他们支离破碎。你们真丢脸，”她补充道。30 多年来，戴夫在哈马斯中不断晋升，建立了该组织的隧道网络和炸弹制造技术。他被指对数十名以色列人在自杀式爆炸中丧生负有责任。根据以色列统计，10 月 7 日，哈马斯领导的武装分子越境袭击以色列南部，造成 1,200 人死亡，250 名人质被劫持。加沙医疗部门表示，以色列对加沙采取军事行动予以报复，造成 38,000 多名巴勒斯坦人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3270356/israel-targets-hamas-military-chief-gaza-officials-say-least-71-killed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦承诺 70 亿美元的 IMF 援助协议将是其最后一项</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3270350/pakistan-pledges-us7-billion-imf-aid-deal-will-be-its-last?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3270350/pakistan-pledges-us7-billion-imf-aid-deal-will-be-its-last?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的“智能”6G实验是否能预示下一代技术的发展方向？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270354/could-chinas-intelligent-6g-experiment-signal-way-next-generation-technology?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.13 19:00根据测试网络的结果，现有的 4G 和 5G 基础设施有潜力升级到 6G。图片来源：Shutterstock 据官方媒体报道，一个中国团队展示了一种新方法的潜力，可以将现有的 4G 和 5G 基础设施提升到下一代通信技术 6G。来自北京邮电大学的团队表示，他们在一个实验网络中通过“智能集成”实现了这一目标，国家通讯社新华社称这是世界首例。报道援引该团队的话说，该网络还在容量、覆盖范围和效率等关键通信指标上实现了显著的十倍提升。第六代无线技术，即 6G，预计将彻底改变通信方式，数据传输速度比 5G 快 50 倍。联合国下属机构国际电信联盟表示，6G 可以促进一系列进步的发展，使通信变得身临其境，连接变得普遍。但随着现有通信技术达到其理论带宽极限，还有一系列大问题需要解决这些挑战包括增加容量的难度、覆盖成本高以及能耗高。克服这些限制的常用方法是堆叠更多资源以提高通信网络的性能。然而，这也大大增加了网络的复杂性。周三，北京大学教授张平在北京的一次会议上公布了其团队的研究成果。他说，要在该领域开辟新天地，技术必须从“堆叠式创新”转向“颠覆性创新”。在这种情况下，创新应用的是“语义通信”这一新兴技术，这是一种传输含义而不仅仅是数据的智能系统。研究人员看到了该技术使传输系统更加高效、降低信息处理成本的潜力。据新华社报道，中国团队的实验网络表明，语义通信可以在现有的4G基础设施上实现6G的传输能力。张军表示，通信与智能的深度融合是通信技术演进的“重要方向”。据报道，他在中国通信学会组织的会议上表示，人工智能将改变通信，6G也将推动人工智能的加速发展。“人工智能将提高通信的感知和语义理解，而6G无处不在的通信又将把人工智能的触角延伸到各个领域的各个角落，”张军说。“两者的融合将加速数字经济新业态的形成。”全球都在竞相开发下一代通信技术。中国正致力于将下一代通信技术商业化。 2030年左右，日本将实现5G网络，预计明年6G标准将到位。今年2月，美国和其他9个国家为6G通信系统制定了一系列原则，包括使用“保护国家安全的可信技术”开发这些系统。日本计划在2025年左右建立关键技术，并与NTT Docomo和索尼等公司合作，到2030年开始提供“超越5G”的通信服务。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270354/could-chinas-intelligent-6g-experiment-signal-way-next-generation-technology?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新世界远东集团 Pavilia Forest I 楼盘需求旺盛，即将售罄</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3270352/hong-kongs-new-world-far-east-primed-sell-out-pavilia-forest-i-amid-strong-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.13 18:24周六，潜在买家涌向九龙湾金利丰国际中心的柏傲森林一期销售处。照片：Edmond So香港购房者蜂拥而至，争相购买本周末在启德区举行的柏傲森林一期大幅折扣销售的公寓。柏傲森林一期是新世界发展与远东发展联合开发的，房地产经纪人预计所有在售单位将于周六晚间售罄。据经纪人称，截至晚上 6 点 17 分，198 套在售单位中已售出 141 套。据当地媒体报道，截至周三，柏傲森林一期已收到超过 3,700 个潜在买家订单，这使得本周末的销售超额认购近 18 倍。美联物业香港和澳门住宅部行政总裁布少明表示，柏傲森林一期的售价是启德新推出的项目中最低的，他预计，由于人们对定价激进的单位有浓厚的兴趣，该楼盘将一售而空。美联物业表示，该项目首批 60 套公寓的售价低至每平方英尺 16,008 港元（2,050 美元），与同一地区其他新开发项目相比，折扣高达 18%。首批出售的单位面积介于 234 至 512 平方英尺（47.6 平方米）之间，售价为 386 万港元至 987 万港元。周六，潜在购房者在九龙湾金利丰国际中心的 Pavilia Forest I 销售办事处外排队。照片：Edmond So强劲的需求表明，在房地产市场持续低迷的背景下，香港房地产开发商如何继续大幅折扣吸引购房者。根据房地产服务公司 JLL 的数据，与 2015 年同期相比，香港近期推出的房地产项目定价低了 10％。据美联物业的布先生称，周六购买 Pavilia Forest I 的购房者中，有一群人计划斥资 4000 万港元购买六个单位，其中大部分是两房单位。他表示，启德的项目过去主要吸引中国大陆买家。对于 Pavilia Forest I 来说，本周末大多数客户都是本地买家，只有 30% 来自内地。香港启德区在建的 Pavilia Forest I 住宅项目。照片：谷歌地图官方数据显示，6 月份香港交易量连续第二个月下降，较 5 月份下降逾 30%。 2 月 28 日所有降温措施取消后，房地产销售在 3 月和 4 月短暂反弹。在住宅领域，6 月份交易量环比下降 30.5% 至 3,856 宗，销售额也下降 35% 至 345 亿港元（44 亿美元）。土地注册处上周发布的数据显示，包括商店、停车场、工业空间、办公室单位和住宅在内的整体房地产交易量下降 28.7% 至 5,245 套，总价值下降 34% 至 420 亿港元左右。预计香港 7 月份一级市场交易量约为 1,300 宗，较 6 月份的 600 多宗翻了一番。与此同时，美联物业的彭先生表示，二手楼成交量将保持稳定，约为 3,500 宗，与上月相若。他表示：“柏傲林一期项目的低价，加上屯门有新项目入市，应有助于进一步刺激购买需求。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3270352/hong-kongs-new-world-far-east-primed-sell-out-pavilia-forest-i-amid-strong-demand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>