<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 21:14:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国联邦调查局挫败伊朗谋杀唐纳德·特朗普的阴谋</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285859/fbi-thwarts-iranian-plot-murder-donald-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.09 01:42周三，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在佛罗里达州西棕榈滩举行的选举之夜观察会上向人群指着。图片：美联社美国司法部周五公布了一项刑事指控，指控伊朗在本周总统大选前暗杀美国当选总统唐纳德·特朗普的阴谋。在曼哈顿联邦法院提起的刑事诉讼称，伊朗准军事革命卫队一名未透露姓名的官员于去年 9 月指示一名联系人制定一项监视特朗普并最终杀死特朗普的计划。起诉书称，如果这名名叫法尔贾德·沙克里的男子到那时仍无法制定计划，这名官员告诉他，伊朗将暂停其计划，直到总统大选结束后，因为该官员认为特朗普会输，到时候暗杀他会更容易。起诉书称，沙克里告诉联邦调查局，他不打算在官员要求的七天内提出谋杀特朗普的计划。该阴谋是在特朗普击败民主党人卡马拉·哈里斯几天后公布的，反映了联邦官员对被描述为伊朗正在美国领土上针对包括特朗普在内的美国政府官员的持续努力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285859/fbi-thwarts-iranian-plot-murder-donald-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>碧昂斯领跑格莱美提名名单，女性占主导地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285857/beyonce-leads-grammy-nominations-list-women-dominate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.09 01:0810 月，碧昂丝 (Beyoncé) 出席在德克萨斯州休斯顿举行的美国副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 的竞选活动。照片：AP超级巨星歌手碧昂丝在周五公布的格莱美奖候选名单中占据主导地位，获得了 11 项提名，其中包括凭借其进军乡村音乐领域的专辑《Cowboy Carter》获得的年度最佳专辑提名。在碧昂丝之后，比莉·艾利什、查莉·XCX、肯德里克·拉马尔和波兹·马龙各获得 7 项提名。流行天才泰勒·斯威夫特和新人查佩尔·罗恩和萨布丽娜·卡彭特各获得 6 项提名。女性在格莱美最高荣誉——年度最佳专辑奖中占据主导地位。碧昂丝在其职业生涯中赢得的格莱美奖比其他任何艺术家都多，但她从未捧回过专辑奖杯。斯威夫特已经四次获得该奖项，今年她凭借分手专辑《The Tortured Poets Department》再次获得该奖项。在 2 月份的颁奖典礼上，碧昂丝和斯威夫特的唱片将与卡彭特的《Short n’ Sweet》、Charli XCX 的《Brat》、艾利什的《Hit Me Hard and Soft》和罗恩的《The Rise and Fall of a Midwest Princess》展开角逐。泰勒·斯威夫特于 2 月亮相洛杉矶第 66 届格莱美奖颁奖典礼红毯。照片：TNS专辑领域获得提名的两位男性艺术家分别是说唱歌手 Andre 3000（New Blue Sun 乐队）和爵士艺术家 Jacob Collier（Djesse Vol. 4 乐队）。获奖者将由美国唱片艺术与科学学院约 13,000 名歌手、词曲作者、制作人、工程师和其他人员选出。专家和粉丝认为，碧昂丝的《Cowboy Carter》是对乡村音乐和文化中被忽视的美国黑人遗产的重新认可和致敬。去年春天发行后，它成为第一张由黑人女性创作的专辑，荣登 Billboard 最佳乡村专辑榜榜首。然而，碧昂丝的这张专辑在 9 月份的乡村音乐奖评选中遭到了选民的冷遇。美国歌手萨布丽娜·卡彭特 (Sabrina Carpenter) 十月抵达纽约参加活动。照片：法新社碧昂丝的其他格莱美提名包括单曲“Texas Hold ’Em”获得的年度最佳唱片和最佳歌曲奖。她获得了 11 项提名，使她一生的提名总数达到 99 项，比其他任何艺术家都多。在周五之前，她与丈夫说唱歌手 Jay-Z 并列第一，Jay-Z 获得了 88 项提名。在最佳新人奖领域，“Espresso”歌手卡彭特将与流行歌手罗恩、流行摇滚歌手本森·布恩、嘻哈/乡村艺术家 Shaboozey、多流派音乐家泰迪·斯威姆斯等人竞争。格莱美提名名单上的另一个名字？披头士乐队。“Now and Then”由人工智能制作，让约翰·列侬的声音栩栩如生，获得了年度最佳歌曲奖提名。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285857/beyonce-leads-grammy-nominations-list-women-dominate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鹰派的唐纳德·特朗普白宫团队将如何影响中美关系？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285848/how-could-hawkish-donald-trump-white-house-team-shape-us-china-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285848/how-could-hawkish-donald-trump-white-house-team-shape-us-china-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一男子被追赶坠楼身亡 4人被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285851/4-arrested-after-man-who-reported-being-chased-fell-his-death-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.08 22:20旺角登打士街恒威商业中心。图片：谷歌地图香港一名男子报警称被追捕后从一栋商业大厦楼顶坠落身亡，警方已逮捕四人。警方周五表示，警方在周四上午 10:43 接到一名男子的报警电话，称自己遭到袭击和追捕，几个小时后逮捕了四名嫌疑人。据信，这四人早些时候在旺角登打士街的汉威商业中心的一个单位袭击了受害者。这名男子似乎已经逃脱，并在坠楼前去了 22 楼的天台。 一名姓何男子（四十二岁）因涉嫌串谋伤人被捕。另两男一女，年龄介乎二十六至三十三岁，其后于晚上七时四十分在屯门因涉嫌伤人被捕。被捕人士彼此认识，惟警方表示，他们与死者（四十一岁，姓关）的关系，以及行凶原因仍在调查中。案件现交由西九龙总区反三合会部队跟进。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285851/4-arrested-after-man-who-reported-being-chased-fell-his-death-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国公布债务减免计划，储备更多刺激措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3285854/china-unveils-debt-relief-plan-keeping-further-stimulus-ammo-reserve-arsenal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3285854/china-unveils-debt-relief-plan-keeping-further-stimulus-ammo-reserve-arsenal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国强烈谴责菲律宾违反南海双重法律，并誓言若受到挑衅将采取“坚决”行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285846/china-slams-philippines-over-twin-south-china-sea-laws-vows-resolute-action-if-provoked?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285846/china-slams-philippines-over-twin-south-china-sea-laws-vows-resolute-action-if-provoked?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普承诺让黎智英出狱，遭高级政府顾问谴责</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285845/trump-pledge-get-jimmy-lai-out-hong-kong-jail-condemned-top-government-adviser?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.08 21:27前传媒大亨黎智英于 2021 年抵达香港终审法院。照片：路透社香港政府高级顾问叶刘淑仪表示，任何要求释放前传媒大亨黎智英出狱的请求都将构成干涉香港法治，此前美国总统当选人唐纳德·特朗普早些时候承诺将他从监狱中释放出来“美国经常呼吁释放黎智英，但这完全违背法治，因为此案现在由我们的独立法庭审理，”政府关键决策行政会议召集人叶问上周五表示。“香港不可能违反法治。这样的要求是干涉我们的法治。”黎智英是已停刊的小报《苹果日报》的创始人，目前被关押在高度设防的赤柱监狱，等待恢复他备受瞩目的国家安全审判。预计他将于本月晚些时候出庭作证，为自己辩护，反驳外国勾结和煽动叛乱的指控。10 月，特朗普在接受保守派播客主持人休·休伊特 (Hugh Hewitt) 采访时被问及，如果他赢得 11 月 5 日的总统大选，他是否会与中国国家主席习近平对话，让黎智英离开中国。“百分之百，是的，”特朗普说。 “我会把他救出来的。救他很容易。”但我们连谈论它的人都没有。”叶刘淑仪的言论与律政司司长林定国同日被问及特朗普的承诺时所说的话如出一辙。律政司长表示，干预正在进行的法律程序不符合法治，并补充说，一项重要要求是任何人都不应说或做任何事情来扰乱正在进行的听证会。叶刘淑仪周五还表示，她预计新美国政府不会随意解除该国对数名中国内地和香港官员的制裁。香港特别行政区行政会议召集人叶刘淑仪表示，香港仍希望与美国有更多合作、沟通和交流。照片：Elson Li2020 年，特朗普第一任期即将结束，美国政府对 11 名中国内地和香港官员实施制裁，包括时任安全部长、现任特首李家超，以报复北京实施国家安全法。“但如果没有特殊事件，美国不能随意制裁新官员，”叶刘淑仪补充道。她表示，预计下一届政府的对华政策将比现任总统拜登领导的政府更为严厉，并指出特朗普曾威胁将关税提高 60% 或更高，这将引发中美贸易战。“我们都必须为美国对华政策更为严厉的时期做好准备，”叶刘淑仪说。但她补充说，她预计特朗普会听取商界的意见，包括他的支持者、电动汽车制造商特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的意见，他在汽车和能源领域拥有大量业务。 尽管预期美国将采取更严厉的政策，但叶刘淑仪表示，香港仍希望与美国进行更多合作、沟通和交流。“我希望美国官员和香港商界继续加强与香港政府、商界、智库和政党的沟通，因为通过沟通增进相互了解总是有益的”，她表示，并表示将考虑明年访问美国。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285845/trump-pledge-get-jimmy-lai-out-hong-kong-jail-condemned-top-government-adviser?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡总理黄之锋：特朗普胜选后中美关系面临“更大挑战”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285843/us-china-ties-more-challenging-place-after-trump-win-singapores-pm-wong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285843/us-china-ties-more-challenging-place-after-trump-win-singapores-pm-wong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京高级官员会见香港大亨时呼吁采取“具体行动”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285838/senior-beijing-officials-calls-concrete-action-he-meets-hong-kong-tycoons?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.08 20:24国务院港澳办公室主任夏宝龙。图片来源：中共中央港澳工作办公室据《南华早报》获悉，北京的香港事务负责人敦促房地产大亨和商界领袖“认识到自己的责任”并采取“具体行动”支持香港经济发展。据消息人士称，尽管承认他们是经济的“重要力量”，但香港特区政府港澳事务办公室主任夏宝龙呼吁商界领袖“主动改革”，对香港和国家的发展前景充满信心。“作为推动香港经济发展的重要力量，香港商人应该认识到他们在维护香港长期繁荣稳定方面的重要作用和责任，”夏宝龙周五在深圳会议上表示。“他们应该用实际行动表明他们对国家和香港的热爱，积极支持行政长官和政府按照国家宪法和法律施政。” “依法治港，主动担当，推动香港经济高质量发展。”此次闭门交流会由夏办主持，特首李家超率领主要官员出席。出席的地产大亨包括新鸿基地产主席兼董事总经理郭炳联、恒基兆业地产联席主席兼董事总经理李家杰、新世界发展行政总裁马兆章；以及瑞安房地产主席罗康瑞。业内人士表示，夏建军指出，社会也应该对香港的发展前景和“一国两制”治理原则的长期实施保持信心。一位业内人士表示，夏建军表示：“[香港各界]应该认识到变革的必要性，并在将香港融入国家发展大局的过程中积极改革。”此次会议是在唐纳德·特朗普赢得美国大选两天后举行的，特朗普承诺提高对中国进口产品的关税，这一结果引发了香港及香港商界的一些担忧。作为中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会周五通过的一项刺激计划的一部分，北京宣布在未来三年增加6万亿元地方特别债券额度。共计4万亿元地方政府债券资金被重新分配预算用五年时间置换隐形债务。其他在场的重量级嘉宾还包括盈科拓展集团创始人兼主席李泽楷、信德集团执行主席兼董事总经理何超琼； 他们出席了在深圳五洲宾馆举行的全天“香港工商领袖研讨会”，并参加了晚宴。港澳办常务副主任周济和北京驻香港联络办主任郑雁雄也参加了交流。这是夏建军今年第二次与香港工商领袖举行集体会议。今年2月，夏建军在香港考察期间，在政府总部与工商领袖举行了一次会议，呼吁工商界以实际行动为香港和国家作出更大贡献。这位北京官员今年9月与香港特首李家祥会面时也表达了类似的信息，呼吁企业把爱国情怀转化为具体的成果。会后，李家祥誓言要领导不同行业，并强调商人和企业家在香港“不是旁观者”。夏建军欢迎10月28日，跨国企业集团怡和集团代表团在北京会见了汇丰集团主席马克·塔克（Mark Tucker）。10天前，汇丰集团在北京接待了汇丰集团主席马克·塔克（Mark Tucker）。代表团敦促两家英国公司积极参与中国高质量发展，帮助增进全球对香港的了解。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285838/senior-beijing-officials-calls-concrete-action-he-meets-hong-kong-tycoons?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共和党如何利用经济因素赢得选票</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3285699/how-republicans-turned-economics-vote-winner?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3285699/how-republicans-turned-economics-vote-winner?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管特朗普胜选、美国贸易紧张，全球企业仍押注中国市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3285808/global-businesses-bet-chinas-market-despite-trump-win-us-trade-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.08 20:00本周，在上海举行的中国国际进口博览会上，一位参展商与熊猫吉祥物合影。 图片来源：新华社尽管唐纳德·特朗普赢得美国总统大选后，世界两大经济体之间可能爆发新一轮贸易战，但来自美国、韩国和德国的外商在上海举行的大型进口博览会上承诺将致力于中国市场和供应链。在周四与中国国际进口博览会相关的一场媒体活动中，几家公司展示了它们如何在其大陆供应链中投资人工智能 (AI) 和各种数字技术，同时强调尽管面临经济放缓和地缘政治风险，中国市场仍然非常重要。生产从工业用品到家居用品等产品的美国企业集团 3M 表示，它正在中国的汽车产品线中部署机器人手臂等智能解决方案，以跟踪产品参数并根据客户需求向他们提供建议。该公司40年前在中国开展业务，目前在大陆拥有7家工厂。3M中国大中华区研发总监熊建军表示，本地化的供应链对研发和制造都有好处。他说，这可以帮助公司开发“贴近本地客户需求”的产品，并“提高供应链的响应速度”。进博会上的科技展示区。图片来源：新华社韩国最大的时尚零售公司衣恋集团投资运营总经理金南国表示，该集团已投入大量资金，在其中国供应链中采用智能技术。“中国市场规模足够大，足以占到一些韩国公司海外总销售额的10%到20%，”金南国说。“即使在市场波动的情况下，这一份额也是绝对的。”“对于一些在中国市场经营了10多年的韩国公司来说，他们不放弃这个市场的原因在于它足够大，而且不可替代，”他补充道。这些言论表明，在人们对中国与世界其他国家可能脱钩的担忧日益加剧的情况下，外国企业如何对内地市场投下信任票。特朗普胜选后，人们越来越担心跨国公司可能会进一步减少对中国的投资，而中国曾被视为世界工厂。周四，衣恋在其电子创新谷展示了用于提高生产和物流效率的各种类型的机器人。电子创新谷是上海闵行区一个 35 万平方米（377 万平方英尺）的工业区，既是该公司在中国的办公室，也是工厂。中国国际进口博览会是世界上最大的进口商品博览会。图片来源：路透社该公司于 1994 年进入中国市场，几年前开始采用大陆科技公司制造的机器人来帮助生产、分拣和搬运服装。它还使用智能物流系统来管理生产。金表示，2015 年至 2017 年间，工厂的物流和仓储系统约有 300 至 400 人，但自从该公司开始使用智能机器以来，其人力投资减少了 30% 至 40%。德国制造商福伊特 (Voith) 为火车和卡车制造机械部件，并为造纸和水电行业制造设备，该公司表示，其利基产品的需求依然强劲。该公司表示，该公司于20世纪初进入中国，目前20%的收入来自中国。“我们都看到，疫情过后，整个世界格局发生了很大变化……这对国际关系和贸易产生了很大影响，”福伊特驱动中国区董事总经理陈洪国表示。福伊特驱动中国区是福伊特集团旗下致力于智能驾驶解决方案与系统的部门。不过，“福伊特并没有像一些公司那样退出中国，相反，我们会增加投资”，陈洪国表示，并补充说，中国正在进行的产业升级仍带来许多新机遇。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3285808/global-businesses-bet-chinas-market-despite-trump-win-us-trade-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在特朗普2.0时代，习拜登再次举行峰会能否推动中美关系发展？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285832/can-another-xi-biden-summit-sway-us-china-ties-under-trump-20?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285832/can-another-xi-biden-summit-sway-us-china-ties-under-trump-20?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>75 岁香港男子徒步时被蜜蜂蛰伤，送往医院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285837/hong-kong-man-75-hospitalised-after-getting-stung-bee-during-hike?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.08 20:11城门水塘。一名年长居民在徒步前往水塘途中被送往医院。照片：Felix Wong香港一名老人在城门林道集体远足时被蜜蜂蛰伤，现已入院治疗。这位 75 岁老人姓区，周五与四名朋友徒步前往城门水塘，当他们到达针山时，蜜蜂蛰伤了他的无名指。他的朋友于下午 2 点 36 分向警方报案，区被送往位于葵涌的仁济医院，神志清醒。根据媒体报道的照片，区被抬出救护车时看上去很痛苦。伤者被送往葵涌仁济医院接受治疗。照片：郑家耀消防处表示，一旦被蜜蜂蛰伤，应尽快取出蛰针，并应紧紧握住蛰针，以免挤压毒囊。之后，应用清水冲洗伤口，并对伤口进行冷敷，以减轻疼痛和消肿。该署亦提醒市民，如病征恶化，应立即求医。今年8月，渔农自然护理署高级助理林建伟（46岁）在香港郊野公园采集植物标本时，被昆虫咬伤一只手，后不幸身亡。《南华早报》随后获悉，林建伟亦有中暑迹象。去年，同一部门两名香港职员在工作时被蜜蜂蛰伤。64岁的助理吴国培在沙田植树时死亡，另一名33岁的男子在进行斜坡修补工作时昏倒。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285837/hong-kong-man-75-hospitalised-after-getting-stung-bee-during-hike?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾和中国是否应该就海上争端恢复谈判？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285826/it-time-philippines-and-china-resume-talks-over-their-maritime-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285826/it-time-philippines-and-china-resume-talks-over-their-maritime-row?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>失踪马来西亚少年的父亲表示：“我们不知道下一步该怎么办”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3285833/father-missing-malaysian-teen-speaks-out-we-dont-know-what-do-next?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.08 19:18马来西亚吉隆坡，女孩们放学后回家。图片：路透社
17 岁的 Erma Fatima Shamsul Bahari 在马来西亚一家餐厅与家人共进早餐时失踪，失踪前智能手机上出现的一系列动作是她失踪的唯一线索。“我们就是不知道她在哪里，”她的父亲 Shamsul Bahari Abu Bakar 告诉《亚洲周刊》。随着时间一天天过去，Erma Fatima 的父母变得越来越绝望，他们不知道在等待有关她下落的任何一丝信息时还能做些什么。10 月 25 日，她失踪前，家人正在登嘉楼州北部的一个乡村小镇吃早餐，她去了餐厅的卫生间。她的家人疯狂地寻找她可能去过的地方，有些地方去了好几次，希望能找到她安然无恙。Erma近几个月来，马来西亚发生了一系列涉及女孩和年轻女性的离家出走和绑架事件，法蒂玛成为马来西亚最新一起失踪人口案件。Shamsul Bahari 说，他的女儿通常只和家人一起出去，不过周末他们会允许她出去和朋友见面。他说，他注意到女儿失踪当天使用家庭共用的智能手机时行为异常，但当时并没有多想。“她在上厕所前浏览 WhatsApp，删除图片和信息，”他指的是流行的在线通讯应用程序。Shamsul Bahari 说，他怀疑女儿失踪时可能跟随了一些朋友，因为她早些时候告诉过他，她计划和他们见面。马来西亚槟城乔治城的街头艺术。照片：Shutterstock他说，他和妻子轮流寻找女儿，但尚未找到哪怕一丝线索。“她没有手机，也没有任何小玩意……我们不知道下一步该怎么做，”他说。警方此前表示，尽管已经去过几个她可能和朋友见面的地方，但他们仍未找到有关 Erma Fatima 下落的线索。警方表示，没有证据表明可能发生了绑架事件。据警方称，过去五个月，全国至少有七名女孩失踪，其中包括 7 月份在南部柔佛州与家人参加盂兰盆节时被明目张胆地绑架的六岁女孩 Albertine Leo Jia Hui。四天后，警方突袭了一名男子关押 Leo 的酒店房间，Leo 获救。雪兰莪州一名 31 岁男子被绑架，该州距离她最后一次出现的地方以北约 370 公里。该男子 Leang Win Son 后来被指控绑架和非法监禁该女孩。他还被单独指控拥有 5,000 多张儿童性虐待图片和视频。8 月 17 日，10 岁的 Nuraina Humaira Rosli 的尸体在霹雳州她所在村庄附近的一片沼泽地被发现，此前一天她被报告失踪。警方表示，根据受害者颈部和生殖器的伤势，她被认为是被强奸和谋杀的。两周后，一名 17 岁的男孩被指控谋杀她，当局称他是受害者的近亲。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3285833/father-missing-malaysian-teen-speaks-out-we-dont-know-what-do-next?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>