<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 21:13:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>阿尔巴尼亚因青少年被刺致死而禁止使用 TikTok 一年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291860/albania-bans-tiktok-year-after-teenager-stabbed-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.22 01:49去年 11 月中旬，一名青少年因在 TikTok 上发生的争吵被另一名青少年刺死。此后，阿尔巴尼亚当局与教师和家长举行了 1,300 次会议。图片说明：法新社阿尔巴尼亚总理周六表示，政府将关闭视频服务 TikTok 一年，指责其煽动暴力和欺凌，尤其是在儿童中。去年 11 月中旬，一名青少年在 TikTok 上与另一名青少年发生争吵，后者刺死另一名青少年。此后，阿尔巴尼亚当局与教师和家长举行了 1,300 次会议。总理埃迪·拉马 (Edi Rama) 在与教师和家长的会议上表示，TikTok“将对所有人完全关闭……阿尔巴尼亚共和国将没有 TikTok”。拉马表示，关闭将于明年某个时候开始。目前尚不清楚 TikTok 是否在阿尔巴尼亚有联系人。该公司没有立即回复电子邮件的评论请求。据国内研究人员称，阿尔巴尼亚儿童是该国最大的 TikTok 用户群体。有报道称，阿尔巴尼亚儿童将刀具和其他物品带到学校，用于争吵或因他们在 TikTok 上看到的故事而引发的欺凌事件，这引起了阿尔巴尼亚家长的越来越担忧。阿尔巴尼亚总理埃迪·拉马 (Edi Rama) 于周二在比利时布鲁塞尔出席一次会议。图片：EPA-EFETikTok 在其母公司所在地中国的业务有所不同，“推广如何更好地学习，如何保护自然……等等”，拉马说。当局在学校制定了一系列保护措施，首先是增加警力、培训计划和与家长更密切的合作。拉马表示，阿尔巴尼亚将观察该公司和其他国家对为期一年的停摆的反应，然后再决定是否允许该公司在阿尔巴尼亚恢复运营。并非所有人都同意拉马关闭 TikTok 的决定。“关闭社交媒体平台 TikTok 的独裁决定……是对言论自由和民主的严重践踏，”主要反对党民主党议员伊娜·朱帕 (Ina Zhupa) 表示。“这是纯粹的选举行为，是滥用权力压制自由。”阿尔巴尼亚明年举行议会选举。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291860/albania-bans-tiktok-year-after-teenager-stabbed-death?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士：巴基斯坦购买歼-35表明中国隐形战机已准备好进入全球市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3291826/pakistans-reported-j-35-deal-shows-chinese-stealth-fighter-ready-global-market-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3291826/pakistans-reported-j-35-deal-shows-chinese-stealth-fighter-ready-global-market-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇方济各在年度圣诞节致辞中谴责梵蒂冈工作人员的闲言碎语</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291855/pope-francis-annual-christmas-message-reprimands-vatican-staff-gossiping?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291855/pope-francis-annual-christmas-message-reprimands-vatican-staff-gossiping?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“并不惧怕”特朗普2.0，但改革将决定谁能赢得大国博弈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291836/china-not-dreading-trump-20-reforms-will-decide-who-wins-big-power-game?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291836/china-not-dreading-trump-20-reforms-will-decide-who-wins-big-power-game?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：来自也门的火箭弹击中特拉维夫，造成 16 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291853/israel-gaza-war-rocket-yemen-strikes-tel-aviv-injures-16?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291853/israel-gaza-war-rocket-yemen-strikes-tel-aviv-injures-16?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港政府强烈谴责美国报告指控香港政府对异见人士采取“压制政策”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291849/hong-kong-government-slams-us-report-alleging-repressive-policies-against-dissidents?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 21:11华盛顿美国国会大厦的圆顶。照片：Getty Images via AFP香港政府谴责美国国会委员会报告中关于以国家安全为幌子对异见人士实施“压制政策”的指控，称这些指控是“恶意抹黑言论”。美国国会及行政当局中国委员会周六发布的 2024 年度报告也呼吁华盛顿对被视为应对这些行为负责的城市官员进行制裁。该报告将其 20 个章节中的一个专门用于香港，指责北京继续“违反‘一国两制’原则干涉香港事务”。它还批评香港政府实施“各种据称是为了保护国家安全的压制政策”，称其“任意应用”国家安全法来起诉和监禁异见人士和活动人士。该报告称，华盛顿应该采取其他行动，包括采取更严厉的制裁措施，包括对香港实施“各种压制政策”， ...措施，取消香港在该国的三个贸易办事处的外交特权，并考虑对破坏香港民主和人权的官员实施进一步制裁。它还呼吁将人群控制设备和弹药的销售禁令扩大到香港警察。香港政府发言人称这些指控是“恶意抹黑言论”。照片：Jelly Tse香港政府发言人周六发表声明，表示“强烈反对及反对”国安会“一再使用手段”干预香港事务。“美国再次发表毫无根据及扭曲事实的言论，”发言人说。“这种试图破坏香港繁荣稳定和干预香港法治管治的行为，是卑鄙的政治操纵，别有用心。”对于制裁威胁，发言人表示，政府“强烈谴责[国安会]……充满恶意的政治哗众取宠”。“[香港]鄙视所谓的制裁，不会被这种卑鄙的行为吓倒，”发言人说。他重申，政府将坚定不移地维护国家主权、安全和发展利益，并全面忠实履行“一国两制”的最高原则。 发言人补充说：“香港政府强烈要求美国立即停止违反国际法和国际关系基本准则的行为，停止干涉中国内政和香港事务。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291849/hong-kong-government-slams-us-report-alleging-repressive-policies-against-dissidents?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国总理李强向外国公司做出新举措，承诺提供更多准入和服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291842/chinese-premier-li-qiang-makes-new-overtures-foreign-firms-pledging-more-access-and-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 20:30中国国务院总理李强周四在浙江省绍兴市参观浙江省先进纺织技术创新中心。图片：新华社中国正加倍努力吸引外国投资者，李强总理承诺将为海外投资者提供更广泛的中国市场准入和更好的服务。李强在对东部经济强国浙江的企业高管发表讲话时表示，中国高度重视外商投资企业的发展，并将“稳步扩大”外商投资企业进入更多行业的渠道。这些承诺是李强为期三天的杭州、绍兴和嘉兴之行的一部分，并于周五结束。此次访问是在上周中央经济工作会议之后进行的，会议期间，领导人承诺在“外部环境变化的负面影响”加深的情况下稳定外资和外贸，更好地支持民营经济。这些变化包括即将上任的美国唐纳德·特朗普政府普遍预期将推动美国与中国脱钩。特朗普在竞选期间表示，将对进口商品征收 60% 或以上的关税来自中国的进口产品。上个月，他表示将对中国制造的产品征收额外的 10% 的关税。由于投资者对中国经济增长放缓和与美国紧张的关系仍心存警惕，自 2023 年以来，对华外国直接投资急剧下降。据商务部称，1 月至 11 月的 FDI 同比下降 27.9% 至 7497 亿元人民币（1027 亿美元）。在此期间的一些亮点包括来自德国的 FDI 增长了 10.9%，来自新加坡的 FDI 增长了 4.8%，来自瑞士的 FDI 增长了 4%。来自东盟国家的外商直接投资合计增长了6.4%。据共产党喉舌《人民日报》报道，李克强在嘉兴期间参观了德国汽车零部件供应商采埃孚（ZF），听取了该公司的经营环境介绍。他向企业高管保证，中国支持公平竞争，对国内外企业一视同仁，并希望更多境外企业在中国“扎根”，分享市场机遇。北京方面采取了一系列措施吸引外商投资，包括从11月1日起取消所有对外资进入中国制造业的限制。两个月前，中国表示将允许在几个主要城市设立外商独资医院，并允许外商投资企业在北京、上海以及南部省份广东和海南的自由贸易区提供人类干细胞和基因治疗服务。在嘉兴期间，李克强还参观了民营物流公司圆通国际快递。此前，他在绍兴参观了中国国有半导体公司联合星华科技和浙江省先进纺织技术创新中心。他参观了杭州的创新中心。在访问期间，李克强强调了创新、企业在研发方面的投资、扩大计算基础设施和技术自力更生的重要性。在各种讨论中，他听取了企业家的政策建议，并鼓励企业“大胆创新”，为中国高质量发展做出贡献，稳定就业市场。李克强还表示，政府将改善商业环境，加大对民营企业的支持。由于信心减弱，占国民经济产出 60% 的私营部门投资增长陷入停滞。旨在促进私营部门发展的法律草案于周六提交给全国立法机构全国人民代表大会常务委员会进行初步审查。“这部法律将有利于营造一个有利于包括私营部门在内的所有经济部门发展的法治环境，”司法部长何荣在新华社 2019 年 12 月 23 日的一份声明中表示。星期六。该立法是第一部旨在保障私营部门发展的立法，但许多经济学家对这些条款表示失望，称它们只是近年来为增强私营部门对经济的信心而推出的政策的总结。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291842/chinese-premier-li-qiang-makes-new-overtures-foreign-firms-pledging-more-access-and-services?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国最强大核反应堆推迟 12 年后投入运行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291847/frances-most-powerful-nuclear-reactor-comes-stream-after-12-year-delay?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 20:40一名工人走过位于诺曼底弗拉曼维尔的第三代欧洲压水反应堆项目核反应堆的反应堆建筑物。图片：法新社法国周六将其最强大的核电反应堆连接到国家电网，尽管经过多年的拖延和技术挫折，但领导人仍称赞这是具有里程碑意义的时刻。法国电力公司首席执行官吕克·雷蒙特在一份声明中表示，位于诺曼底的弗拉曼维尔 3 号欧洲压水反应堆 (EPR) 于周六上午 11 点 48 分开始向法国家庭供电。法国总统埃马纽埃尔·马克龙在 X 上的一份声明中表示：“这是国家的伟大时刻”，称其为“世界上最强大的核反应堆之一”。“重新工业化生产低碳能源是法国风格的生态”，他补充道。EPR 是新一代压水反应堆，是全球第四个竣工的反应堆。法国电力公司的雷蒙特称此事件“具有历史意义”。“法国上一次启动反应堆是在 25 年前他表示，“我们正在建造一个核电站，名为‘Civaux 2’。”他指的是位于法国西南部的 Civaux 核电站。最初计划于周五启动核电站。它是法国最强大的反应堆，发电量达 1,600MW。最终，它将为 200 多万户家庭供电。核电站的启动晚了 12 年，此前经历了一系列技术挫折，导致项目成本飙升至 132 亿欧元（137.6 亿美元），是最初 33 亿欧元估计的四倍。核电站于 9 月 3 日开始启动，但由于“自动关机”，第二天不得不中断。几天后，核反应堆恢复运行。发电量已逐步增加，以允许反应堆连接到电网。核能约占法国能源产量的五分之三，该国拥有全球最大的核电项目之一。这与邻国德国形成了鲜明的对比，德国去年关闭了最后三座反应堆，退出了核电。马克龙决定加大核电建设，以增强法国的能源可持续性，他订购了六座 EPR2 反应堆，并计划再铺设八座，这可能耗资数百亿欧元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291847/frances-most-powerful-nuclear-reactor-comes-stream-after-12-year-delay?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港香烟走私活动超过疫情前水平：海关</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291848/cigarette-smuggling-activities-hong-kong-surpass-pre-pandemic-levels-customs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 20:48海关展示查获的黑市香烟。今年前 11 个月，共有 18,780 人因走私、储存、分发或贩卖私烟被捕，较 2023 年全年的 10,995 人增加 71%。照片：Sun Yeung香港的香烟走私活动已超过疫情前的水平，今年前 11 个月查获的香烟价值达 22.4 亿港元（2.88 亿美元），是五年前新冠疫情爆发前纪录的 15 倍。海关将查获香烟数量激增归因于烟草税增加后执法力度加大，以及追查团伙藏匿香烟的仓库。随着疫情结束后跨境常规旅行恢复正常，走私者已改用将私烟藏匿在较小海关称，今年1月至11月，走私犯以小批量形式入境。香港海关税收罪案调查科高级督察许志永表示：“我们认为，走私犯又恢复了疫情前‘蚂蚁搬回家’的策略，即以较小批量将私烟带入香港。”今年1月至11月，香港警方破获19,459起黑市香烟案件，较去年全年增加65%。相比之下，海关在 2019 年破获了 17,368 起案件，2020 年破获了 3,159 起，2021 年破获了 4,009 起，2022 年破获了 3,438 起。今年前 11 个月，共有 18,780 人因走私、储存、分发或贩卖私烟被捕，比 2023 年全年的 10,995 人增加了 71%。自疫情结束以来，被捕人数急剧上升。 2019年，在新冠肺炎疫情爆发、边境关闭之前，海关拘捕了17,334人，涉及相关罪行，2020年为2,498人，2021年为3,555人，2022年为2,812人。此外，海关人员在今年前11个月查获5.06亿支私烟，价值22.4亿港元，应纳税额16.4亿港元，分别是2019年的15倍和15.5倍。许志永表示，疫情期间查获的私烟数量和价值之所以如此之大，是因为我们努力打击散装香烟走私，包括集装箱走私。许志永表示，2023年和去年烟草税的增加也加剧了这一问题。从去年年底开始，海关人员特区政府亦开始重点打击本地仓储及分销中心，以破坏供应链，减少市面上私烟的供应。在最近的一起案件中，他们于12月3日突击搜查上水一个仓库，查获750万支疑似私烟及大量包装工具。初步调查显示，这些香烟被重新包装，并与灯和衣服混合以掩盖，然后运往葵涌的一个物流中心，计划运往澳大利亚牟利。售卖、处理、购买或持有私烟，一经定罪，最高可被判罚款100万港元及监禁两年。财政司司长陈茂波于2月将每支香烟的烟草税增加80港仙（10美分），这是香港连续第二年加税。此次加税提高了每包香烟的平均价格。 20支香烟的价格下跌16港元，至90多港元，而黑市上每包香烟的价格为19至38港元。目前，烟草税约占香港主要品牌一包香烟价格的65%，仍低于世界卫生组织至少75%的建议。政府的目标是到明年年底，将全港15岁以上人群的吸烟率从9.1%降至7.8%。在香港多个地方的公共场所出现私烟广告贴纸后，区议员也呼吁采取更严厉的行动。这些广告宣传一包10支香烟，售价仅为350港元。在香港，在印刷出版物、公共场所、电影或互联网上传播烟草广告都是违法的。一旦罪名成立，违法者将面临最高罚款 50,000 港元，并且每违法一天还将被处以 1,500 港元的罚款。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291848/cigarette-smuggling-activities-hong-kong-surpass-pre-pandemic-levels-customs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称他们找到了一种快速、简单的方法将钻石变成柔性膜</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291758/scientists-say-theyve-found-fast-simple-way-turn-diamonds-flexible-membrane?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 20:00使用胶带将金刚石膜与硅基板分离。图片：Holly Chik 来自香港和中国内地的科学家表示，他们已经开发出一种简单快捷的方法，将钻石（最坚硬的天然材料）变成超薄超柔韧的膜，为其大规模生产和在电子产品中的广泛应用铺平了道路。该团队表示，一个有前景的应用是利用钻石的高导热性（是铜的五倍）作为散热器来冷却处理器、半导体激光器和电动汽车中的电子元件。更好的温度管理可以提高设备的性能和寿命。据说这种膜与现有的半导体制造技术兼容。它可以制成基于金刚石的电子产品，例如场效应晶体管（一种用作受控开关的半导体器件）和可穿戴电子产品。该团队在周四发表在同行评议期刊《自然》上的一篇论文中写道：“这种单步方法……有望加速电子、光子学和其他相关领域的商业化和金刚石时代的到来。”他们说：“与过去 30 年报道的研究相比，据我们所知，这项研究是首次实现晶圆级可转移金刚石膜的大规模生产。”香港大学的林源（左）和楚志勤表示，该团队已在半导体制造业发达地区为该项技术申请了专利。照片：Holly Chik研究人员来自香港大学、北京大学东莞光电研究院和深圳南方科技大学。据该论文称，目前获得超薄钻石的方法有两种：一种是切割块状钻石，另一种是在基底上生长钻石，然后用化学物质腐蚀基底。但切割块状钻石只能生产出适用于科学研究的微小薄膜，而不能用于工业应用。另一种方法是在基片上生长，这种方法耗时长，而且容易形成粗糙的膜表面，使其无法进行微加工。在这项新研究中，研究团队开发了一种工艺，可在 10 秒内生产出 2 英寸（5 厘米）厚 1 微米（0.001 毫米）的金刚石晶片，厚度甚至比人的头发还要薄得多，成本为 1,000 港元（129 美元）。他们表示，这种方法可以扩大到生产 12 英寸晶片。该工艺首先在硅基片上生长一层薄金刚石膜，然后裁剪晶片边缘以露出膜的一侧。然后将胶带贴在膜的顶部，以一定角度剥离，以避免出现裂缝，并将膜与基板分离。香港大学机械工程系教授、本文共同第一作者林渊表示，即使最坚硬的材料，在制成薄层后也可以轻松弯曲。“如果厚度减半，其柔韧性几乎会增加一个数量级，”他说。“理论上，我们的薄膜剥离方法可以应用于任何材料。”香港大学电气与电子工程系副教授、本文共同第一作者楚志勤表示，该团队已在中国大陆、美国、欧洲、韩国、日本和台湾等半导体制造业发达地区为该技术申请了专利。“我们正准备成立一家初创企业，将这种膜商业化。我们计划在香港运行两台机器，在深圳运行一台机器，为期约一年，作为测试线，以证明我们可以将实验室技术扩展到小规模生产，”他说道。“之后，在投资者的支持下，我们可以启动 1,000 台或更多机器的大规模生产。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291758/scientists-say-theyve-found-fast-simple-way-turn-diamonds-flexible-membrane?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国先进的直-20直升机模型亮相海警舰艇，彰显“第二次海军”实力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3291845/chinas-advanced-z-20-helicopter-model-spotted-coastguard-ship-second-navy-boost?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 19:23与通常部署在中国海警护卫舰上的小型直-9相比，直-20中型运输直升机的航程更长、载重量更大。图片来源：微博中国先进的直-20直升机模型被发现停泊在一艘海警护卫舰上，这表明这种多用途飞机可能已准备好加入准军事部队。过去一周，中国社交媒体平台微博上流传的照片显示，一架重达 10 吨的直升机模型停泊在停靠的 054 型中国海警 (CCG) 护卫舰的飞行甲板上。船坞里的起重机上写着广州黄埔文冲船舶制造公司的缩写，该公司是国有中国船舶工业集团的子公司。直-20 中型直升机被视为中国对美国西科斯基 UH-60 黑鹰的回应，与通常部署在海警护卫舰上的小型直-9 相比，它拥有更远的航程和更大的载重量。上个月，中国在珠海航展上首次展示了直-20 的舰载版本。这一型号将编入海军。第一艘直-20 由哈尔滨飞机工业集团研制，于 2018 年服役。军事评论员、前解放军教官宋忠平表示，中国现有 054 型 CCG 护卫舰的飞行甲板无法容纳直-20 直升机。但新一代 054B 型护卫舰拥有更大的飞行甲板和机库，可以容纳直-20，他补充说，054B 型护卫舰（也称为 054AG 型）“可能很快就会服役”于海岸警卫队。与之前的 4,000 吨级 054A 型相比，升级后的护卫舰增加了 2,000 吨。解放军海军去年下水了新型号，目前有两艘 054B 型正在服役。中国一直在加强其海岸警卫队——也被称为该国的“第二海军”——将其舰队的主力从较小的 056 型轻型护卫舰转移到 054 型护卫舰。054 型护卫舰定期部署到南海执行任务，包括阻止中国本月早些时候所称的菲律宾船只“入侵”有争议的黄岩岛地区。中国控制着该浅滩，并将其称为黄岩岛。在菲律宾，该岛被称为帕纳塔格浅滩或 Bajo De Masinloc。今年早些时候，菲律宾还使用直升机向停泊在萨宾娜浅滩附近的海警船 BRP Teresa Magbanua 空投物资。萨宾娜浅滩是北京和马尼拉都声称拥有主权的另一个南海岛礁。近年来，中国与其他南海声索国之间的紧张局势加剧，中菲海岸警卫队频繁发生冲突。宋涛表示，通过升级直升机和护卫舰，中国准军事部队希望“覆盖更广阔的区域，发挥更大的影响力”。直升机可用于预警和搜救行动，以及与执法活动相关的运输。直-20 还能够执行攻击、反潜和反舰作战，中国已将其使用范围扩大到空军和海军。中国海警局部署了今年9月，中国海军首次在公海使用直升机开展执法行动，由巡逻舰长山舰和石城舰率领编队赴北太平洋执行为期45天的执法任务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3291845/chinas-advanced-z-20-helicopter-model-spotted-coastguard-ship-second-navy-boost?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港检查3万个村屋有违章建筑：部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291844/30000-village-homes-inspected-hong-kong-have-illegal-structures-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 18:52沙田小沥源沥源村。发展局建议加大《建筑物条例》下违例建筑物的罚则。图片：Jelly Tse香港接​​受检查的6万多栋村屋中，有一半有违章建筑，但由于案件数量巨大，当局计划给予有轻微违章建筑的业主一个宽限期，然后再下令拆除工作，发展部长表示。发展局局长连汉豪承认，屋宇署需要大量人手分阶段解决这个问题，并指出仍有3万所房屋需要检查。她估计，屋宇署知道新界村屋有大约10万个大小不一的违章建筑，并补充说，检查发现了额外的楼层和封闭的阳台。为了应对数量，当局本月早些时候建议恢复一项计划，给予受影响的业主一个宽限期，然后再要求拆除这些建筑。政府于2011年启动该计划，作为打击猖獗的违章建筑的努力之一到香港北部的住宅。房主有机会向当局申报当年 6 月 28 日之前建造的小型非法建筑，登记截止日期为 2012 年。通过主动申报，业主不会立即收到拆除建筑的命令，但他们必须每五年聘请注册专业人员检查一次，直到当局最终要求拆除这些建筑。政府仍在收集有关重新启动该计划的意见，包括申报截止日期，但 Linn 表示政府不打算将 2011 年 6 月 28 日或之后建造的非法建筑纳入其中。她说，当局将来还可能对已申报的非法建筑采取执法行动。“这并不意味着赦免这些被举报的建筑……我们现在说，可能最早在 2030 年，在完成所有重要事项后，部门可能会研究如何处理它们，”她在电台上说展示。“这是一个特殊的报告方案。主要是，有太多未经授权的结构，我们需要按顺序处理它们。”发展部长 Bernadette Linn 表示，该部门仍将根据其优先事项进行检查并发布拆除命令。图片：Edmond So连氏表示，该署估计村屋有超过10万个违例建筑物，其中至少四分之一可能符合该计划的标准，该署不需要立即处理。部长补充说，一些业主没有参与之前的计划，因为他们担心会被起诉。当被问及如何应对由于执法时间表缓慢而没有动力参与该计划的村屋业主时，连氏表示，该署仍会根据优先次序进行检查和发出清拆令，并补充说，它将对那些没有申报的人采取行动。她补充说，由于发展局建议修订《建筑物条例》，预计该条例将于2026年上半年提交立法会，业主未来可能会面临更严厉的处罚。该局的建议包括将最高罚款提高到30万港元（38,600 美元）及两年监禁，适用于拒绝遵守针对“严重”违例建筑物发出的拆除命令的业主。对任何后续定罪的建议惩罚将是 600,000 港元及额外两年监禁。目前，最高刑罚为罚款 200,000 港元及一年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291844/30000-village-homes-inspected-hong-kong-have-illegal-structures-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>花费数千美元与球员见面的皇马球迷对香港活动混乱感到愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/football/article/3291839/real-madrid-fans-who-paid-thousands-meet-players-furious-after-hong-kong-event-chaos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 18:55在香港大球场举行的巴塞罗那足球俱乐部英雄队与皇家马德里传奇队的比赛前，一名球迷与前巴塞罗那球员哈维尔·萨维奥拉（左）自拍合影。图片来源：EPA-EFE香港球迷花费近 7,000 港元，只为有机会与皇马球星见面，但许多人却连一睹偶像风采的机会都没有，这让他们感到愤怒和失望。皇马和巴萨传奇球队周五在香港大球场进行了一场表演赛，球迷可以花 6,880 港元购买“体验套餐”门票，包括赛前与两队球星见面。然而，皇马香港官方球迷会会长李君表示，该俱乐部的会员也是没有得到他们所支付的东西的人之一，并已向消费者委员会报告了这一事件。“[周五早上]，他们在香港高尔夫球及网球学院举行了一场见面会，我们有 26 名会员购买了 6,880 港元的门票进入场馆，”她说。“我不知道他们是不是超卖了，还是让皇家马德里传奇球星路易斯·菲戈坐在香港高尔夫球及网球学院的沙发上，希望得到球员签名的粉丝们则在走廊里排起了长队。照片：分发李没有出席此次活动，但他正在收集会员的投诉，并与组织者保持联系，他说守门员伊克尔·卡西利亚斯仍然在那里，逗留了“几张照片”，但在所有持票人拿到他们所付的钱之前就离开了。组织者表示，每位传奇球员都会给所有球迷一个签名，参加活动的人应该带上自己的纪念品来签名。“我们知道的是，人们得到了多件签名物品，”李说。“[场地]主持人告诉我们，菲戈很生气，因为人们不断回来签名。”球迷俱乐部成员于上午 10:15 抵达活动现场，活动原定于 45 分钟后开始。 11:45，当他们排到队伍最前面时，皇马的大多数球员已经离开了。巴塞罗那球迷见面会随即开始，据报道，由于组织者对拍照和签名物品的数量要求更为严格，因此活动进行得非常顺利。该活动是“传奇集结”计划的一部分，由世界足球传奇 (WFL)、Timewow 和 ACO Media 联合举办。周五晚上，只有 7,982 人在铜锣湾观看了比赛。WFL 总监 Ian Holahan 最初告诉《南华早报》：“球员们来这里是为了签名和拍照。有些人迟到了，有些人没有票就来了……还有人试图让每个人签名不止一件物品”。当被问及是否会有支持者获得补偿时，霍拉汉删除了他原来的回复，其中包括球员在活动中签名球衣的视频片段，然后说：“包括签名会在内的活动是由 Timewow 组织的。因此，对于任何有关活动安排和交付的疑问或担忧，他们都是最佳联系人。“WFL 在这个项目中的作用仅仅是管理和将球员带到香港。我们没有参与签名会本身的组织或执行。”有人联系 Timewow 征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/football/article/3291839/real-madrid-fans-who-paid-thousands-meet-players-furious-after-hong-kong-event-chaos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广东化石发现只是香港岩石爱好者发现的众多化石之一</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291843/guangdong-fossil-find-just-one-several-discoveries-hong-kong-rocks-fan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 18:40Erik YIp上个月在河源发现了恐龙蛋化石。照片：Dickson Lee叶恒荣是首位在中国大陆发现恐龙蛋化石的香港人，但地质公园导游透露，他过去曾在欧洲发现过类似的化石。上个月，叶恒荣与另一名香港游客在广东省河源市的一个公园旅行时发现了六枚恐龙蛋化石。内地有关部门将对涉案物种作进一步分析。但叶志雄向《南华早报》表示，这并非他首次发现化石。“我之前在欧洲发现过五六次化石”，他表示，这些化石包括海生化石，发现于英国、意大利等国家。他透露，约10年前在欧洲，主要在山上或海边发现贝壳化石，包括海百合。叶志雄还回忆起约8年前在台湾台东海边发现化石。“这是我第一次发现陆地生物的化石”，他说。叶志雄说，他从学生时代就对地质学感兴趣，10多年前逐渐成为香港地质公园的注册导游。他说他喜欢观察岩层，并对其进行细致研究，即使在旅行中也是如此，最近一次到河源也是这样。他说，他在为期两天的广东东北城市之行中带了一些基本工具，包括一把尺子和一把放大镜。一枚香港一元硬币与一枚蛋化石相对照，作为测量尺度。图片来源：广州日报叶先生表示，他一直想去被称为“中国恐龙之乡”的河源，研究当地地貌的红砂岩层。“我想比较一下河源和赤洲的地貌层，”他指的是香港一个偏远地区，在那里发现了恐龙化石。所以，他在去河源之前做了一些研究，直接找到了他想探索的岩石类型。大约观察了15分钟后，他发现其中一块岩石的内部结构非常均匀，与其他岩石不同。“那一刻，我已经认为它们是恐龙蛋化石了，”他说。当时，叶先生估计有四到五个蛋，他立即联系了河源一家从事恐龙研究的办公室，他在工作中认识这家办公室。第二天，他在拜访河源恐龙研究所所长黄志清时，初步确认了他的发现。他说，当时他很平静。“恐龙蛋化石的发现很幸运，来得正是时候，地点也恰到好处，”他说。叶先生说，最近的降雨可能有助于他的发现，因为它冲走了土壤，露出了化石的痕迹。他补充说，他希望提高公众对保护和教育的兴趣，这可以逐渐帮助保护自然环境。一个月后，考古结果公布，叶先生发现了一窝六枚椭圆形的恐龙蛋，每个蛋的长度在 5 厘米到 9 厘米（2 英寸到 3.5 英寸）之间，宽度约为 4 厘米。到目前为止，河源公园已经出土了 20,000 多块恐龙化石。那里还发现了 10 多块恐龙骨骼化石。在香港的邻近城市深圳也发现了恐龙蛋化石。在香港，就在首次发现恐龙化石公布两个月后，又在赤洲发现了大约 30 块含有恐龙化石的岩石。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291843/guangdong-fossil-find-just-one-several-discoveries-hong-kong-rocks-fan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 10:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国孕妇明星的精彩表演获粉丝称赞——“女性在任何阶段都能大放异彩”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3291526/pregnant-thai-stars-robust-performance-defended-fans-women-can-shine-any-stage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 18:00一位怀孕的泰国名人为她的表演辩护，而粉丝们则声称女性有权“在任何舞台上发光”。图片：SCMP 合成/IG@bellegb最近，一名怀孕的泰国女团成员在分娩三天前拍摄的舞台舞蹈视频震惊了中国社交媒体。12 月 12 日，泰国四人女团 Girly Berry 的 Mananya Limsatien（又名“Belle”）在 10 月份的一场演唱会上，怀孕 36 周时激情载歌载舞，这段视频被爆红，登上了中国社交媒体平台的热搜榜。2002 年，Girly Berry 以可爱的形象出道，后来转型为性感风格，并以其长久的影响力给许多人留下了深刻的印象。尽管她们在 2014 年解散并终止了与公司的合约，但她们经常重聚参加活动。Belle 自组合成立以来一直是成员，在 Instagram 上拥有 16 万粉丝。Girly Berry 2002年以可爱形象出道，后来演变成更成熟、性感的风格。图：Instagram/@bellegb去年3月，她与泰国一家体育经纪公司的创始人结婚，并于5月宣布怀孕。Belle不休产假，而是继续上台表演，甚至在怀孕期间练习瑜伽。她跳舞很灵活，10月表演时有时用一只手支撑肚子。贝儿向粉丝保证，她和孩子都很好，并提到孩子“一直在睡觉，而且非常喜欢他们的音乐”。她还表示医生已经批准她参加演出。10 月演出三天后，贝儿分享了一张她刚出生儿子的照片，证实她和孩子都很健康。她的丈夫表示支持她对事业的奉献，表示会支持她“做任何能让她微笑和带来快乐的事情”。贝儿产前的大胆演出在网上引发了热烈的讨论，一些人称赞贝儿是“超级妈妈”，另一些人则担心孕妇跳剧烈舞蹈的风险，并质疑娱乐业的劳工权利。她的丈夫表达了对她致力于事业的坚定支持，并表示将支持她追求任何能给她带来快乐的事情。照片：Instagram/@bellegb一位评论者表示担心自己可能会在舞台上分娩，而另一位评论者则表示，孩子一定为妈妈“把他带到舞台上”而感到自豪。一位中国网友强调了在预产期前从事剧烈活动的风险，并质疑娱乐行业“竞争太激烈，以至于怀孕的女团成员不得不如此努力”。“孕妇也可以成为榜样，在人生的任何阶段都闪耀光芒。这才是我们应该努力建设的社会，”另一位评论者说道。另一位评论者称赞Belle展现了女性独立和坚韧的精神，他表示：“女性不会因为怀孕就变得软弱，需要额外的保护。她们可以做任何她们认为合适的事情。”当代女子组合是K-pop和J-pop行业的标志性产品，以严格的训练和对成员自律的严格要求而闻名。在这些行业中，怀孕可能意味着职业生涯的暂停甚至结束。根据泰国劳动法，怀孕员工有权享受98天的产假，而政府社会福利体系仅提供45天的带薪工资，这导致许多女性提早重返工作岗位，产后得不到休息。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3291526/pregnant-thai-stars-robust-performance-defended-fans-women-can-shine-any-stage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>