<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2024 21:15:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国宇航局发射宇宙飞船探测木星卫星木卫二是否适合生命存在</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282353/nasa-launches-spacecraft-gauge-if-jupiters-moon-europa-can-host-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 00:36周一，在佛罗里达州卡纳维拉尔角肯尼迪航天中心，一枚 SpaceX 猎鹰重型火箭发射升空，执行木星 95 颗卫星之一的欧罗巴快船任务。图片：路透社美国宇航局周一从佛罗里达州发射了一艘航天器，旨在检查木星的卫星木卫二是否具有适合生命生存的条件，重点研究据信潜伏在其厚厚的冰层下的大型地下海洋。美国航天局的欧罗巴快船号航天器在晴朗的天空下搭乘 SpaceX 猎鹰重型火箭从佛罗里达州卡纳维拉尔角的肯尼迪航天中心发射升空。这艘太阳能机器人探测器预计将在五年半内飞行约 18 亿英里（29 亿公里），于 2030 年进入木星轨道。此次发射原定于上周进行，但由于米​​尔顿飓风而被推迟。这是美国宇航局为行星任务建造的最大的航天器，长约 100 英尺（30.5 米），宽约 58 英尺（17.6 米），天线和太阳能电池板完全展开后，其尺寸比篮球场还大，重约 13,000 磅（6,000 公斤）。SpaceX Falcon Heavy 火箭搭载着 Europa Clipper 航天器周一，美国宇航局在佛罗里达州卡纳维拉尔角肯尼迪航天中心 39A 发射台发射了第一颗人造卫星。照片：Zuma Press Wire / dpa尽管木卫二是木星 95 颗官方认可的卫星中第四大卫星，其直径仅为地球的四分之一，但其广阔的全球咸水海洋所含的水量可能是地球海洋的两倍。地球海洋被认为是地球上生命的发源地。木卫二的直径约为 1,940 英里（3,100 公里），约为月球的 90%，一直被视为太阳系中地球以外生命的潜在栖息地。它的冰壳厚度估计有 10-15 英里（15-25 公里），位于 40-100 英里（60-150 公里）深的海洋之上。美国宇航局副局长吉姆·弗里在周日的发射前简报会上表示，木卫二是太阳系中除地球以外最有希望居住的环境之一，但他同时指出，这次任务不会寻找任何实际的生物。“我们在木卫二上的发现，”弗里说道，“将对天体生物学研究以及我们如何看待自己在宇宙中的位置产生深远的影响。”“科学家们认为，木卫二的冰面之下拥有适合生命生存的条件。 “木卫二的条件包括水、能量、化学和稳定性，”美国宇航局科学任务理事会副副局长桑德拉·康纳利说。任务目标包括测量内部海洋及其上方的冰层，绘制卫星表面成分图，寻找可能从木卫二冰壳中喷出的水蒸气羽流。计划从 2031 年开始，木卫二快船将在三年内对木卫二进行 49 次近距离飞行，距离卫星表面最近处 16 英里（25 公里）。木卫二快船将在太阳系最大的行星木星周围的强辐射环境中运行。木星被一个比地球强 20,000 倍的磁场所包围。这个磁场旋转，捕获和加速带电粒子，产生可能损害航天器的辐射。美国宇航局在木卫二快船内部设计了一个钛和铝制成的保险库，以保护其敏感电子设备免受辐射。“木卫二快船任务的主要挑战之一是运送一艘足够坚固的航天器，以承受来自木星的辐射冲击，同时也足够灵敏，可以收集调查木卫二环境所需的测量数据，”康纳利说。美国宇航局表示，木卫二快船装载了超过 6,060 磅（2,750 公斤）的推进剂，以将其送达木星。在发射时，航天器被放置在火箭顶部的保护性鼻锥内。航天器不会直接飞往木星。相反，它将飞过火星，然后返回地球，利用每个行星的引力来增加其动量，就像弹射器一样。其庞大的太阳能电池阵在发射时被折叠起来，将收集阳光，为航天器的九种科学仪器以及电子设备和其他子系统提供动力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282353/nasa-launches-spacecraft-gauge-if-jupiters-moon-europa-can-host-life?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 9 月份贸易和通胀数据的 7 个要点</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3282322/7-takeaways-chinas-trade-inflation-data-september?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3282322/7-takeaways-chinas-trade-inflation-data-september?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前东德史塔西官员，80 岁，因 1974 年柏林边境杀人案被判入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282350/ex-stasi-east-german-officer-80-jailed-over-1974-berlin-border-killing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282350/ex-stasi-east-german-officer-80-jailed-over-1974-berlin-border-killing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度召回驻加拿大高级特使，调查锡克教分裂分子哈迪普·辛格·尼贾尔被谋杀案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3282347/india-recall-top-envoy-canada-amid-investigation-murder-sikh-separatist-hardeep-singh-nijjar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 22:522023 年，巴基斯坦拉合尔的巴基斯坦锡克教少数民族青年参加抗议印度的抗议活动，抗议锡克教活动家哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 在加拿大被谋杀。印度和加拿大仍因印度当局涉嫌参与杀戮而陷入外交争端。照片：EPA-EFE印度周一表示，将撤回驻加拿大特使，因为渥太华在去年锡克教分离主义领袖、加拿大公民哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 被杀后，正在将特使和其他外交官作为“嫌疑人”进行调查。“我们不相信现任加拿大政府有决心确保他们的安全，”加拿大外交部在一份声明中表示。 “因此，印度政府决定撤回高级专员以及其他目标外交官和官员。”印度外交部周一在一份声明中表示，新德里通过外交通讯收到通知，称印度驻加拿大高级专员桑杰·库马尔·维尔马以及其他印度外交官是调查对象。该部驳斥了加拿大所谓的“荒谬指控”，并表示此举是出于政治动机。该部暗示政府可能会对驻印度的加拿大外交官采取报复行动。加拿大驻新德里高级委员会没有立即回应进一步信息的请求。今年 5 月，一个人走过加拿大不列颠哥伦比亚省的哈迪普·辛格·奈贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 的海报。他于 2023 年 6 月被谋杀。照片：来自美联社印度政府没有具体说明 Verma 被要求接受讯问的调查，但声明提到了总理贾斯汀·特鲁多在 2023 年 9 月提出的指控。当时，特鲁多指责印度政府策划了 2023 年 6 月在不列颠哥伦比亚省暗杀 Nijjar 的事件。总理纳伦德拉·莫迪的政府一再否认参与谋杀案，将 Verma 指定为嫌疑人可能会进一步激化新德里和渥太华之间的关系。在特鲁多的指控之后，两国关系跌至低点，印度驱逐了数十名加拿大外交官并限制旅行。周一，新德里暗示将对加拿大官员采取更多行动，称“印度现在保留采取进一步措施应对这些最新声明称，“加拿大政府试图捏造针对印度外交官的指控”。加拿大警方已指控多名印度国民涉嫌谋杀 Nijjar。在另一起案件中，美国检察官指控一名印度政府特工指挥了一项未遂阴谋，试图在美国领土上暗杀锡克教分离主义者、美国公民 Gurpatwant Singh Pannun。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3282347/india-recall-top-envoy-canada-amid-investigation-murder-sikh-separatist-hardeep-singh-nijjar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港骗子利用深度伪造技术骗取热恋男子 3.6 亿港币</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282345/hong-kong-fraudsters-use-deepfake-tech-swindle-love-struck-men-out-hk360-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282345/hong-kong-fraudsters-use-deepfake-tech-swindle-love-struck-men-out-hk360-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡阻止了收入保险与安联的交易，因为黄之锋总理表示对“结构和条款”存在担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282342/singapore-blocks-income-insurances-deal-allianz-pm-wong-cites-structure-terms-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282342/singapore-blocks-income-insurances-deal-allianz-pm-wong-cites-structure-terms-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苹果、华为发布新手机数周后，Vivo 推出高端 X200 智能手机</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3282343/vivo-launches-premium-x200-smartphone-weeks-after-apple-huawei-release-new-handsets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 21:57Vivo 的高端 X200 智能手机系列采用联发科的全新 Dimensity 9400 片上系统。图片：南华早报
中国智能手机巨头 Vivo 周一在大陆推出了高端 X200 系列，该系列采用联发科全新 3 纳米处理器和 Live Photo 格式功能，而几周前，苹果和华为技术公司也推出了各自的最新旗舰手机。X200 系列售价从 4,299 元（608 美元）到 6,799 元不等，是 Vivo 进军全球最大智能手机市场和全球利润丰厚的高端市场的最新举措。Vivo 表示，它将从 10 月 19 日起开始发售 X200 系列。研究公司 IDC 的数据显示，Vivo 最初以低端手机闻名，但在第二季度，该公司已跃升成为全球第四大智能手机供应商，市场份额为 9.1%，与 Oppo 并列。根据 Counterpoint Research 的数据，在中国，Vivo 以 18.5% 的市场份额位居该国第一大智能手机供应商。这家总部位于东莞的公司的新手机系列有三种型号——入门级 X200 以及 X200 Pro 和 X200 Pro mini，搭载联发科的 Dimensity 9400 片上系统，这家台湾半导体公司宣称其“针对边缘人工智能 (AI) 应用、沉浸式游戏和令人难以置信的摄影进行了优化”。2024 年 10 月 14 日，Vivo 在北京展示其全新高端 X200 智能手机系列。照片：Coco Feng边缘人工智能是指直接在设备上部署人工智能模型，以实现实时数据处理和分析，而无需依赖云计算服务。X200 中这款先进的新芯片反映了 Vivo 在其智能手机中推动最新技术的努力，领先于其他 Android 手机竞争对手。预计三星电子、Oppo 和小米的 Redmi 等公司将在今年晚些时候或 2025 年初采用联发科的 Dimensity 9400。Vivo 在一份声明中表示，支持 Live Photo 格式功能可确保 X200 成像系统与 iPhone 成像系统的无缝兼容性。该格式使用户能够捕捉拍摄照片前后发生的事情，包括音频，并在图像数据后嵌入一段短视频。用户拍摄实况照片就像拍摄普通照片一样。Vivo 的新款 X200 智能手机系列有蓝色、灰色、白色和黑色可供选择。图片：Coco Feng在其他影像功能上，旗舰机型X200 Pro搭载了索尼新传感器和蔡司“复消色差”2亿像素摄像头，据称借助其算法，可在20倍变焦及以上时显著提高细节。此外，该机型支持120帧/秒的4K视频录制和电影级慢动作视频拍摄，这是苹果iPhone 16 Pro机型提供的新功能。Vivo X200还通过蓝牙连接实现了所谓的无网络通信，允许两台设备在最远2公里的距离内进行地图位置显示和一对一语音和短信发送。它还提供了一些AI功能，包括与iPhone的动态岛屿类似但跨应用操作更多的“起源岛”，以及类似于三星1月份推出的功能“圆圈搜索”。后来，到 2025 年初，X200 预计将面临具有类似先进处理能力的新 Android 竞争对手。这些竞争对手包括 Oppo 的 Find X8、小米的 Redmi K80 和三星的 S25 FE。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3282343/vivo-launches-premium-x200-smartphone-weeks-after-apple-huawei-release-new-handsets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京下令袭击诺维乔克，双重间谍斯克里帕尔告诉英国诺维乔克调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282344/putin-ordered-novichok-attack-double-agent-skripal-tells-uk-novichok-inquiry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282344/putin-ordered-novichok-attack-double-agent-skripal-tells-uk-novichok-inquiry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称，中国正悄然摆脱美国对氦气的“束缚”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282295/china-quietly-extracting-itself-us-helium-stranglehold-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282295/china-quietly-extracting-itself-us-helium-stranglehold-experts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一学校女厕所内发现隐藏摄像头 教职人员遭停职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282336/hong-kong-school-suspends-staff-member-after-hidden-camera-found-girls-lavatory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 20:51圣玛丽嘉诺撒书院。学校表示，在女厕所发现隐藏摄像头后“深感担忧”。图片来源：南华早报香港嘉诺撒圣玛利书院一名教职员因在校园一所厕所发现隐藏摄影机而被停职。该女子中学在周一的一份声明中表示，已将案件（包括该摄影装置）移交警方作进一步调查，并已向该校管理委员会和教育局提交报告。该声明称：“涉事教职员已被停职一切职务，禁止进入校园，禁止以直接或间接方式与任何学生或其他教职员接触。”并补充说，这些措施已于上周三生效。校方表示，它“严重关切”其社区所有成员的安全，并已迅速对校园进行了检查，特别是所有洗手间和更衣室。此外，据《南华早报》报道，校方还派遣心理学家、社工和教师到校园为学生提供支持，帮助他们管理情绪声明。《南华早报》已联系教育局和警方征求意见。一名城巴员工伪装成学生进入德望学校女厕所安装隐藏摄像头，被判入狱六个月。照片：陈晓梅另外，今年 4 月，31 岁的城巴高级营运员张振康因三项偷窥罪被判入狱六个月，此前他伪装成学生进入黄大仙德望学校的女厕所安装隐藏摄像机。九龙城法庭获悉，两名学生当场抓住了张振康的行为，随后的调查人员在他位于将军澳的家中搜查时，发现了 16 套女校服、女式内衣、假发和化妆品。上周，50 岁的日本国民原荣作也因在中环拍摄偷拍短片被判有罪。位于四季酒店的 Tempura Uchitsu 主厨今年 8 月才被正式起诉，此前警方花了一年多的时间才审查了 2022 年 4 月的摄像机镜头。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282336/hong-kong-school-suspends-staff-member-after-hidden-camera-found-girls-lavatory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港油麻地公共货物装卸区发生大火</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282337/large-fire-breaks-out-public-cargo-working-area-hong-kongs-yau-ma-tei?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 20:56下午五点左右，油麻地货物装卸区发生火灾，天空浓烟滚滚。图片：Sam Tsang周一，香港油麻地一公共货物装卸区发生火警，天空冒出大量浓烟。当局表示，大火于下午 5 时 06 分开始，消防处于下午 6 时提升火警严重程度。火警面积达 400 平方米，涉及海辉道货物装卸区的六个货柜。截至晚上 8 时，暂无人员伤亡报告，亦无须疏散人员。火警根据严重程度，提升为三级警报（一至五级）。政府表示，消防队员动用三架消防车灭火，并已派出三支配备呼吸器具的队伍。当局亦派出四辆消防车前往现场。黑烟滚滚，连距离四公里远的港岛北角都可见到。四月，同一地区曾发生过一场致命火灾。大火发生在一座有六十年历史的 16 层高的商业和住宅大楼 Lucky House，造成五人死亡，43 人受伤。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282337/large-fire-breaks-out-public-cargo-working-area-hong-kongs-yau-ma-tei?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受市场风波影响，中国散户投资者热情回落</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3282320/chinese-retail-investors-battered-market-winds-dial-back-enthusiasm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 21:00受政策全面变化影响，中国股市大幅波动，令一些投资者感到担忧。图片来源：彭博社中国股市的剧烈波动给投资者带来了不确定性，一些人看到了机会，而另一些人则担心未来会出现更深的动荡——这种情况在广大民众中反映出来，表现为明显的支出犹豫。对于 Stella Li 和其他像她一样的人来说，最近几周的动荡给他们带来的只有遗憾。她的母亲受到潜在财政刺激措施的诱惑，用原本用于提前偿还抵押贷款的积蓄进入股市。她现在正面临重大损失。“她看了财政部（周六）的新闻发布会后非常愤怒，主要是因为发布会没有明确指出具体的刺激规模，”30 多岁的深圳摄影师李女士说，“她认为这将导致股市失去动力。”他们的反应与机构投资者形成了鲜明对比，机构投资者对财政部的地方债务减免计划以及仍然存在增加债务或财政赤字的“空间”感到鼓舞。中国 2 亿股票投资者中超过 90%（每七个人中就有一个）是投资额低于 50 万元人民币（70,749 美元）的个人。自上个月底以来，中国股市飙升，此前北京宣布了多项振兴经济的政策方案，引发了人们对进一步采取措施抑制价格和需求下跌、消费者信心疲软和房地产市场低迷的激烈猜测。市场。对于那些没有投资的人来说，持续的经济担忧正在抑制收入水平和就业前景，使消费习惯呈下降趋势，并导致个人支出进一步削减。政府利用了一系列工具来保持环境稳定，包括降低利率、降低抵押贷款利率和利用未使用的政府债券配额。财政支持房地产也是其中之一。李的母亲原本打算借给女儿和丈夫 50 万元的积蓄，让他们一次性提前偿还抵押贷款。但由于许多观察人士预测，政府将出台大规模的财政刺激措施来支持改革，她无法抵挡这股热潮。10 月 8 日，她将部分资金投入市场，现在她的投资组合处于亏损状态。“抵押贷款利率的未来变化，或房地产和股市的投机，对我们来说都不再重要了，”李说。 “只有收入能够再次稳步增长，我们的信心才会恢复，但这似乎不太可能。失业的风险正在增加。”北京的律师助理郭怡嘉与李女士一样感到沮丧，她指出，疫情前所做的投资至今仍未实现收支平衡。“我已经跌到了谷底，所以即使坐过山车，也像是在最低点兜圈子，没有刺激，没有兴奋，”她说。她的消费选择也因此发生了改变。以前她通常在星巴克买咖啡，每次花费约 35 元，但现在她已转向更便宜的国内品牌，并且可能很快会开始自带杯子，以节省更多。郭女士表示，她正准备将资金转入美元市场，鉴于目前的不确定性，她认为这是一个更安全的选择。“只有失业率下降、收入水平恢复正常，我的信心才会恢复。”随着增长放缓和需求减弱，中国各行各业的工资都处于停滞状态，甚至派遣岗位（公司将员工派往海外分支机构的任务）也未能幸免。例如，在墨西哥，这些工作的月薪过去在 3 万元至 5 万元之间。然而，现在许多人认为2万元已经很有竞争力了。跨国公司分析师周思达虽然自己也遭受过损失，但仍然表达了一些乐观情绪。他表示，周六的会议显示了政府拯救经济的决心，这促使他增持股票，分散投资，并采取了更积极的战略。“我对政府的经济刺激措施更有信心了，”他说，并补充说，一旦他的赌注获得回报，他期待将他的旅行计划从国内目的地升级到欧洲或新西兰。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3282320/chinese-retail-investors-battered-market-winds-dial-back-enthusiasm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国呼吁中东停火，避免爆发“具有全球影响”的“重大地区战争”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282339/un-urges-middle-east-ceasefires-avert-major-regional-war-global-implications?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282339/un-urges-middle-east-ceasefires-avert-major-regional-war-global-implications?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院严厉谴责机场管理局和 Aecom 在第三跑道项目中剥削专家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282340/hong-kong-court-slams-airport-authority-aecom-over-exploiting-expert-third-runway-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 21:18地方法官严厉谴责 Aecom 在机场第三条跑道建设期间利用被告谋取利益。图片：谢美玲裁判官严厉谴责香港机场管理局及一家工程公司利用一名参与价值数十亿美元的第三跑道项目的专家，裁定该名工人因工作繁重而无意中制作了虚假检查记录，随后判其无罪。42 岁的张乐安周一被宣判无罪，他被控 13 项使用文件意图欺骗的罪名，这些罪名源于 2020 年 11 月 11 日至 12 月 21 日期间，多份监管报告包含有关机场附近人工岛工程质量的虚假反馈。西九龙法庭聆讯称，张乐安当时是机场管理局的高级项目工程师及岩土专家，他声称 2020 年 10 月 13 日在人工岛进行的土地测量程序令人满意，尽管当天一场热带风暴迫使所有建筑工作暂停。屋宇署发现，被告于另外两个日期涉嫌视察地盘时，当时他正在休假或处理其他工作职务。被告接受廉政公署访问时表示，他在得知该署将进行突击视察后，匆忙编制了虚假记录。裁判官彭良廷表示，由于人手短缺，当局已要求张先生接任跨国顾问公司Aecom的主管职位，该公司负责监督人工岛上一座消防站的兴建工程。彭先生表示，当局不能期望张先生一边全职监督土地测量过程，一边同时进行另一项工作。裁判官抨击Aecom利用被告，并抨击当局让其雇员负担过重。Rocky Cheung 被控 13 项使用文件意图欺骗罪名，获判无罪。照片：Brian Wong“被告同意 Aecom 的冒昧要求，这可不容易，”Pang 表示。“机场管理局当然会为他的决定感到高兴。第三条跑道的建设对机场管理局来说是一项至关重要、甚至最重要的项目。绝不能因为 Aecom 少了一个人就拖延。”屋宇署也因其对监理记录的处理方式而受到批评。法庭引用辩方提交的一份记录副本作为证据，该副本显示 10 月 13 日的虚假评论已“根据屋宇署的指示”被删除。彭先生表示，屋宇署对监理报告的例行检查可能只是走个过场，因为它默许了随后的修改。裁判官还得出结论，屋宇署执行董事梁敬贤和廉政公署调查员在张先生接受访谈前诱使他认罪。法庭获悉，梁先生曾告诉被告，他的“疏忽”行为“在工程行业并不是什么大事”，向廉署全面解释将为他省去不必要的麻烦。调查员梁美雪 (Michelle Leung) 还向张先生暗示，他不太可能因为“检控门槛高”而被起诉。法庭已押后就被告人提出的诉讼费用申请作出裁决。根据《防止贿赂条例》，使用文件意图欺骗属违法行为，可被判处最高七年监禁及罚款五十万港元（六万四千三百五十美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282340/hong-kong-court-slams-airport-authority-aecom-over-exploiting-expert-third-runway-project?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普偶然发现了一个应对美国气候变化的好主意</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3282238/trump-has-stumbled-upon-good-idea-us-climate-change-fight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3282238/trump-has-stumbled-upon-good-idea-us-climate-change-fight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>