<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 09:17:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>超强台风盖米袭击台湾、菲律宾遭洪水侵袭，中国大陆做好准备</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271850/mainland-china-braces-super-typhoon-gaemi-after-storm-slams-taiwan-soaks-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 16:04周三，渔船在福建省福州市的一个港口躲避超强台风盖米的袭击。图片来源：新华社 随着超强台风盖美逼近中国大陆东部沿海，中国大陆处于高度戒备状态，这场风暴预计将于周四登陆，此前它袭击了台湾，并给菲律宾带来了毁灭性的降雨。国家气象中心发布了今年第一个红色预警，这是最严重的台风警报，因为盖美在周三升级为超强台风。超强台风盖美中心附近的风力达到 151.2 公里/小时 (94 英里/小时)，将成为今年袭击中国的第三个台风，而中国已经遭受了严重的洪水和极端降雨。东部沿海省份福建和浙江已经为迎接台风的到来做好了准备，暂停了空中、船舶和火车旅行，并关闭了户外旅游景点。福建省气象局启动了 1 级应急响应，这是最严重的台风和暴雨响应周四。据福建省首席气象学家高山称，就潜在风雨损失而言，该台风预计将是有史以来第二强的台风，给防灾工作带来更多压力。福建已有超过 15 万人被疏散。省铁路部门周四暂停了福建境内的所有列车，以应对台风带来的暴雨。水利部启动了四级应急响应，这是四级响应系统中最低的级别，用于应对浙江和福建的洪水。预计各省将遭遇暴雨至大暴雨等不同程度的降水，并可能引发洪灾。中国气象局称，超强台风盖美预计将进一步向内陆移动，带来强降雨。水利部首席预报员尹志杰在接受中央电视台 CCTV 采访时表示，台风盖美将从南部席卷全国七大江河流域。水利部部长李国英周一表示，超强台风盖美于周四登陆后将继续行进，预计受影响地区的暴雨将持续一周左右。李国英敦促水利部门不遗余力地确保“不造成人员伤亡、水库不溃坝、重要堤坝不发生溃坝、重要基础设施不受到重大影响”。与此同时，华北地区继续遭受暴雨袭击。据中央电视台报道，中国西北部省份甘肃的两条国道遭受泥石流、洪水和山体滑坡袭击，首都北京周三发布暴雨红色预警。据美联社报道，台风盖米周三经过菲律宾，未登陆，但其引发的强降雨已造成至少 22 人死亡，60 多万人因洪水和山体滑坡而流离失所。中国已部署高科技手段加强对台风的观测和预报。国产无人机海燕一号周日深入海南南部岛屿省份的台风派比安，收集数据并实时发送到天擎气象云平台。据中国气象局称，该无人机通过部署 8 个气象探测器，记录不同高度的温度、湿度、风向、风速和气压数据，提供台风的全面 3D 视图管理。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271850/mainland-china-braces-super-typhoon-gaemi-after-storm-slams-taiwan-soaks-philippines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管交付恢复、高管访问，波音在中国仍未迎来晴空</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3271827/boeing-not-yet-facing-clear-skies-china-even-deliveries-resume-executive-visits?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3271827/boeing-not-yet-facing-clear-skies-china-even-deliveries-resume-executive-visits?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军队从加沙地带找到五名人质尸体</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271843/israeli-army-recovers-bodies-5-hostages-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 15:44周一，以色列轰炸加沙地带汗尤尼斯后，烟雾升起。图片来源：AP以色列军方周四表示，以色列军队已找回 5 名在 10 月 7 日哈马斯袭击以色列南部期间遇难者遗体，这些遗体被关押在加沙地带。以色列军方表示，经过营救行动，56 岁的 Maya Goren、士兵 Tomer Ahimas 和 Kiril Brodski，以及军事预备役军人 Ravid Aryeh Katz 和 Oren Goldin 的遗体已返回以色列。此前已宣布这 5 人已死亡，以色列军方和以色列人质与失踪家属论坛 (Hostages and Missing Families Forum) 表示，他们均在袭击当天被巴勒斯坦武装分子杀害。以色列军方表示，这些士兵在 10 月 7 日与武装分子交战时阵亡。他们的遗体随后也被运往加沙。Ravid Katz、Kiril Brodski、Tomer Ahimas、Oren Goldin 和 Maya Goren。照片：人质家属论坛总部，法新社提供根据法新社基于以色列官方数据的统计，当天哈马斯武装分子的袭击导致 1,197 人死亡，其中大部分是平民。武装分子还劫持了 251 名人质，其中 111 人仍留在加沙，军方称有 39 人已经死亡。军方称，这些人的尸体是周三在加沙地带南部主要城市汗尤尼斯的一次行动中发现的，此时以色列和哈马斯在加沙的战争已经持续了 9 个多月。国防部长 Yoav Gallant 在一份声明中赞扬了这次救援行动，他说军方“将继续与哈马斯战斗，直到击败他们”。“我们致力于让人质回家。”在军方对汗尤尼斯发动新一轮攻击几天后，尸体被找到。以色列称，在该地区经过数月的激烈战斗后，以色列于 4 月从该市撤军。人质与失踪家属论坛坚持要求以色列政府同意一项停火协议，以帮助归还剩余的俘虏。论坛表示，找到这五具尸体“是一项至关重要且决定性的军事行动，为遇难者的家人提供了重要的安慰和永恒的安息”。该组织在周四的一份声明中补充道：“以色列有责任将所有遇难者送回安葬，并让所有活着的人质接受康复治疗”。周四军方宣布这一消息之前，两个以色列社区 Nir ​​Oz 和 Nir ​​Yitzhak 于周三晚些时候分别发表声明称，军队已经找到了 Goren 和 Goldin 的尸体。“昨晚，我们获悉，在一次军事救援行动中，已故玛雅·戈伦的尸体被找到，”Nir Oz 基布兹社区表示，并补充说，她的家人已被告知并更多信息将随后公布。基布兹尼尔伊扎克表示，军队已经归还了戈尔丁的遗体。“今天晚上，我们获悉了对基布兹紧急救援队成员奥伦·戈尔丁的营救行动，他在 10 月 7 日哈马斯武装分子的袭击中牺牲，”尼尔伊扎克说道。据哈马斯控制地区的卫生部称，以色列在加沙的报复性军事行动已造成至少 39,145 人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271843/israeli-army-recovers-bodies-5-hostages-gaza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从加密货币推动者到逃犯：香港“币少”黄正杰是谁？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271837/crypto-promoter-fugitive-who-hong-kongs-coin-young-master-wong-ching-kit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 15:10黄正杰因一项欺诈罪和两项盗窃罪在香港被通缉。照片：Dickson Lee国际刑警组织已于周三将一名香港加密货币发起人及其同伙列入通缉名单，全球正在追捕他们。但这个 30 岁的年轻人是如何从一名游泳教练变成香港最大的加密货币骗子之一的呢？绰号“币少爷”的黄正杰在香港因一项欺诈罪和两项盗窃罪被通缉。他的同伙莫俊廷现年 26 岁，因两项洗钱罪名被通缉。这位“币少”身陷争议，以华丽的举止和法律纠纷而闻名。黄是推广 JPEX 加密货币交易平台的网红之一，该平台是香港有史以来最大的金融诈骗案的幕后黑手，涉案金额达 14.3 亿港元（1.83 亿美元）。在当局下令所有网红停止推广该平台后，他删除了所有相关的 YouTube 视频。与此同时，他的同伙莫俊廷于去年 9 月因涉嫌与“JP-EX Crypto Asset Platform Pty Ltd”有联系而因 JPEX 丑闻案被捕。莫俊廷后来被保释。黄在 2018 年成名，当时他涉嫌从深水埗的一个屋顶上扔下超过 6,000 港元现金，作为特技，让旁观者陷入疯狂。他否认与此有关，但有人看到他从他那辆价值 620 万港元的兰博基尼车里走出来，片刻之后，钞票从大楼上飘落下来，问旁观者“是否相信钱会从天上掉下来”。国际刑警组织已向黄正杰发出红色通缉令。图片：SCMP兰博基尼展示了他参与推广的加密货币的标志。随后，他因涉嫌公共场所扰乱治安而被捕，并获准保释。数日后，他又捐出9.2万港元予深水埗一间食肆，以制作3800多份餐盒给弱势社群居民。黄氏其后因该案被判缓刑。2019年，他因涉嫌串谋诈骗再次被捕，他涉嫌向投资者出售被称为“加密货币挖矿机”的高性能计算机，十多人声称被骗300万港元。他还涉嫌在研讨会和社交媒体上发表多起虚假声明，误导投资者购买数字货币“filecoin”的挖矿设备，而该货币后来被发现无法在市场上交易。黄氏本名关子杰，曾任游泳教练，2012年因盗窃罪名成立，被判处160小时社区服务。他随后改名。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271837/crypto-promoter-fugitive-who-hong-kongs-coin-young-master-wong-ching-kit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港出租车与巴士在大屿山隧道外相撞 5人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3271839/5-people-injured-after-hong-kong-taxi-bus-collide-outside-tunnel-lantau-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 15:12出租车司机和乘客必须从出租车残骸中解救出来。照片来源：Facebook/Bosco Chu星期三，一辆的士与一辆单层巴士在香港大屿山一条隧道外相撞，造成五人受伤，当局被迫封闭该路。警方表示，事故于下午 1 时 18 分接报后，紧急救援人员赶赴翔东路愉景湾隧道往东涌方向出口的现场。警方发言人表示，的士司机和乘客需要被救出车外，伤者中还包括三名巴士乘客。运输署表示，截至下午 1 时 57 分，由于事故发生，隧道所有车道均已封闭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3271839/5-people-injured-after-hong-kong-taxi-bus-collide-outside-tunnel-lantau-island?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：菲律宾是否正在成为西方印度太平洋利益的门户？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271830/south-china-sea-philippines-becoming-gateway-wests-indo-pacific-interests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271830/south-china-sea-philippines-becoming-gateway-wests-indo-pacific-interests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚推出“黄金签证”吸引外国投资者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271833/indonesia-launches-golden-visa-lure-foreign-investors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 14:34印度尼西亚耗资 320 亿美元的新首都努桑塔拉 (Nusantara) 正在婆罗洲岛的丛林中建设。图片：法新社印尼总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 表示，印尼周四启动了一项长期签证计划，旨在吸引外国投资者。投资者投资金额最高可达 1000 万美元，即可获得 10 年期签证，并可以进入东南亚最大的经济体。5 年期“黄金签证”要求个人投资者设立一家价值 250 万美元的公司，而 10 年期签证则要求投资 500 万美元。不打算设立公司的个人必须分别投入 35 万美元和 70 万美元，才能获得 5 年期和 10 年期的许可，这笔钱可以用来购买印尼政府债券、上市公司股票或存款。企业投资者需要投资 2500 万美元，才能获得董事和委员的 5 年期签证。他们需要投资 5000 万美元才能获得 10 年期签证。移民局表示，如果投资于目前正在婆罗洲岛丛林中建设的价值 320 亿美元的新首都，投资 500 万美元的投资者将获得 5 年期签证，投资 1000 万美元的投资者将获得 10 年期签证。有几个国家提供类似的投资签证计划，但包括加拿大、英国和新加坡在内的其他国家已经取消了此类计划，因为政府认为这些计划不会创造就业机会，而且可能成为投机资金的投放手段。佐科威（Jokowi，众所周知的总统）表示，该签证旨在吸引“优质旅行者”。“我们推出黄金签证是为了让外国人更容易在印尼投资和贡献，”他说。移民局局长 Silmy Karim 表示，自去年开始测试许可证以来，印尼已向近 300 名申请人发放了黄金签证，吸引了1.23 亿美元。Silmy 还表示，当局正在讨论如何为印尼裔外国人提供特殊身份，效仿印度海外公民身份 (OCI)，允许印度血统的外国人无限期地访问、工作和居住在印度。他补充说，这可能会在 10 月发布。Silmy 表示，该计划旨在回应要求印尼允许其公民持有另一本护照的呼吁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271833/indonesia-launches-golden-visa-lure-foreign-investors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国男子拍苍蝇杀死落在他脸上的讨厌的昆虫后失去了一只眼睛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3271652/fly-swatting-man-china-loses-eye-after-killing-pesky-insect-landed-his-face?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 14:00中国一名男子拍死一只昆虫，昆虫残留在脸上，细菌有渗入大脑的危险，因此外科医生被迫摘除他的眼球。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock中国一名男子因拍打脸上的昆虫导致感染，左眼球不得不摘除，这一事件在大陆社交媒体上引发热议。据《羊城晚报》报道，这名男子姓吴，来自广东省深圳，有一只苍蝇落在他身上后，他将其打死。​​一小时后，他的左眼出现红肿疼痛。在就医后，他被诊断为季节性结膜炎。尽管服用了药物，吴的病情仍恶化，视力急剧下降。医生说，他的症状是由药物无法阻止的感染引起的，导致他的眼睛和周围区域严重溃疡。这只昆虫被认为是一只排水蝇，吴先生非常恼火，于是猛烈攻击，杀死了它。图片来源：微博为防止细菌感染他的大脑，医生不得不摘除他的整个左眼球。大陆报道称，这只小昆虫是一只排水蝇，其幼虫通常生活在水中。它们通常出现在家庭黑暗潮湿的地方，例如浴室、浴缸、水槽和厨房。它们携带很多病菌。专家建议，当有昆虫飞到眼睛附近时，要保持冷静，不要拍打它。相反，要轻轻地把它赶走，然后用清水或生理盐水冲洗被触碰过的区域。此事在大陆社交媒体上引起广泛关注。“这太可怕了。我经常在浴室里看到这些小昆虫，以后不会再随意杀死它们了，”一位网友在微博上写道。“始终保持浴室和厨房清洁是保护我们自己的最好方法，”另一位网友说道。在中国，被排水蝇感染的事件并不少见。由于担心可能造成脑损伤，医生完全摘除了吴的左眼。图片来源：微博2018年10月，山东省一名97岁老妇因一只苍蝇落在伤口上，导致左脸颊剧痛，继发感染。其家人称，卫生间很久没打扫了，排水沟里吸引了许多苍蝇。专家建议，消灭此类昆虫的最佳方法是保持卫生间、厨房和其他潮湿区域的清洁干燥，及时清除积水和杂物。此外，定期清洁和疏通下水道和厕所也是必不可少的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3271652/fly-swatting-man-china-loses-eye-after-killing-pesky-insect-landed-his-face?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港连锁杂货店 759 店因亏损冻结投资并重新评估租赁协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3271815/hong-kong-grocery-chain-759-store-freezes-investments-reviews-lease-deals-after-losses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 12:56香港九龙湾丽晶花园的 759 商店。图片：Facebook香港杂货连锁店759阿信的运营商正在冻结重大投资计划并审查其165家门店的租赁协议，此前该公司在截至2024年4月30日的财年中，从一年前的盈利转为年度净亏损2980万港元（380万美元）。根据CEC国际控股周三晚间提交给香港证券交易所的文件，在截至4月30日的财年，该公司的收入较上年下降13%至14.7亿港元。2023年，该公司录得净收入4956万港元。“该集团将冻结所有大规模投资计划，并削减所有非必要支出，以最大限度地发挥节约成本的效果，”文件称。“除此之外，管理层还在仔细检查每家759阿信店的业绩数据。租约续约的决定将根据店铺的实际表现而定。同时，我们正在与业主进行讨论，探讨可能为双方创造双赢机会的租金调整。”香港九龙湾丽晶花园 759 店内的购物者。图片：Facebook该公司在此期间关闭了一家门店，并补充说“香港各区商铺空置现象普遍存在，这既是挑战，也是机遇”。CEC表示，正积极寻找新店的潜在选址，标准主要包括租金成本、客流量和合适的店铺规模，以满足其要求。759商店以从日本和韩国等其他国家进口的一系列产品而闻名，曾在香港拥有多达290家门店。CEC的成本节约举措是在香港零售业发生深刻变化之际推出的。官方数据显示，今年前五个月，香港零售额较去年同期下降6.1%，至1,615亿港元。零售额的短缺表明“香港正努力应对消费者信心低迷、竞争力减弱和旅游业变化等持续挑战莱坊在一份报告中表示，“香港的零售额下降主要是由于内地游客的消费习惯和旅游行为发生变化”。报告补充道。“造成这种下降的主要原因之一是内地游客的消费习惯和旅游行为发生了变化，他们占香港游客群体的很大一部分。”受到香港零售市场低迷影响的并非只有 759 店。优衣库的姊妹品牌日本时尚零售商 GU 正在关闭其位于铜锣湾希慎广场的 6,000 平方英尺门店。其官方应用程序上发布的公告称，该店的最后一个营业日是 9 月 1 日。该公司在香港还有另外九家门店，但都位于九龙或新界。GU 在香港岛的唯一一家门店最初位于附近皇室堡的地下室。现在，该空间由日本时尚、家居装饰和食品零售商无印良品占据。这个平价时尚品牌于去年 5 月搬到了目前的地址。 GU 周四没有立即回复置评请求。与此同时，在香港经营百货商店的恒基兆业投资表示，截至 6 月的六个月期间，亏损可能扩大至 6900 万港元，而去年同期的亏损为 1800 万港元。该公司在提交给香港交易所的文件中表示：“预期亏损主要归因于集团零售额因出境游、跨境消费和购物增加而下降。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3271815/hong-kong-grocery-chain-759-store-freezes-investments-reviews-lease-deals-after-losses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 05:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜垃圾气球扰乱首尔航班并引发屋顶火灾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271821/north-korea-trash-balloons-disrupt-flights-seoul-cause-rooftop-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 13:01一只载有垃圾的气球从朝鲜边境城市开丰飞往韩国。图片来源：dpa韩国官员周四表示，朝鲜在过去 24 小时内向韩国领空放飞了约 500 个满载垃圾的气球，导致航班中断，并引发一栋住宅楼屋顶起火。这些气球是平壤针对韩国脱北者和活动人士进行的持续宣传活动的一部分，这些人经常向气球中放飞反平壤传单、药品、钱财和存有韩国流行音乐视频和电视剧的 U 盘等物品。韩国机场公司的一名官员表示，周三晚上，一个疑似气球导致首尔金浦机场的起降航班暂停两小时。最近几周，韩国主要国际机场仁川的交通多次受到气球影响。韩国官员在首尔街头清理载有垃圾的气球内的物品。照片：法新社在首尔附近的京畿道，一个气球在一栋住宅楼顶上起火。京畿北部消防灾难总部的一名官员表示，消防队员已将大火扑灭。韩国军方表示，一些垃圾气球配备了定时爆破装置，可能会引发火灾。韩国联合参谋本部发言人李成俊在简报会上表示：“垃圾气球上装有定时器，在经过一定时间后，定时器会将气球爆破，并将垃圾散播开来。”李成俊表示，截至周四，已有 480 个气球降落在韩国，其中大部分携带纸质和塑料垃圾。周三，朝鲜气球降落在首尔戒备森严的总统办公室附近。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271821/north-korea-trash-balloons-disrupt-flights-seoul-cause-rooftop-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 05:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港建筑工地自卸卡车与挖掘机相撞 司机头部被压身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271822/driver-dies-after-head-crushed-between-dump-truck-excavator-hong-kong-construction-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 13:07葵涌荔岗街工地。一名司机头部严重撞伤，不幸身亡。图片：讲义周四，在香港一个建筑工地，一名自卸卡车司机的头部被他的车辆与挖掘机严重压伤，不幸身亡。有关当局正调查事故是否涉及疏忽。警方称，这起工业意外于上午 9 点 59 分左右发生在葵涌荔江街工地。工人们立即报警。据警方称，事发时，司机正站在卡车后面，在车辆和挖掘机之间的空间内工作。“初步调查显示，在挖掘机操作舱旋转期间，司机被撞击并夹在卡车和旋转舱之间，”警方消息人士称。知情人士说，这名男子的头部被严重压伤。他说，该男子被救出，并被现场医护人员确认死亡。消息人士称，犯罪小组的警官正在调查挖掘机操作员是否存在疏忽行为。截至中午，尚未逮捕任何人。警方发言人表示，此案已被列为工业事故，并已通知劳工部。该部门表示，已派工作人员前往现场，并正在对事故原因进行调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271822/driver-dies-after-head-crushed-between-dump-truck-excavator-hong-kong-construction-site?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 05:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空确认初级飞行员因酒精测试不合格被停职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3271808/hong-kongs-cathay-confirms-suspension-junior-pilot-after-failed-alcohol-test-probe-under-way?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 12:20该航空公司表示，安全是其“首要任务”，对不遵守酒精政策的员工实行零容忍。照片：Yik Yeung-man香港旗舰航空公司国泰航空证实，一名初级机师在从悉尼飞往香港之前未能通过酒精呼气测试，导致航班长时间延误，该公司已暂停其飞行职务，并接受调查。国泰航空周四上午向《南华早报》表示，正在调查周二在悉尼未能通过酒精呼气测试的 CX110 航班副驾驶，并强调安全是“首要任务”，对不遵守酒精政策的员工采取零容忍态度。“国泰航空已获悉有关报道，并正与相关部门保持密切沟通。国泰航空发言人告诉《南华早报》，涉事副机长已被停职，现正接受全面调查。“安全是我们的首要任务，我们对不遵守酒精和其他药物 (AOD) 政策的行为采取零容忍态度，该政策规定了公司处理任何有问题的酒精或其他药物使用的标准和指南。”《南华早报》于周三首次披露了这名初级机长被停职的消息。发言人表示，任何被证实违反公司酒精和其他药物政策的个人，将根据公司长期以来的程序被立即解雇。他重申，国泰飞行员都非常了解该政策，在加入航空公司时都会接受初步培训，每年都会进行有关该政策的复习课程和考试。“我们按照行业最佳做法，在香港对飞行员进行随机 AOD 测试，相关部门还会在我们的外港进行进一步的随机测试，”他说。“受影响的客户并尽快安排乘客转乘其他航班离开悉尼，我们对由此造成的不便深表歉意。”应澳大利亚当局的要求，CX110 航班的部分机组人员在悉尼接受了酒精呼气测试。副驾驶未能通过酒精呼气测试，导致其立即被停职，航班也延误了至少两天。一位内部人士称，飞行员通常遵循“10 小时酒后驾驶规则”，即在报告飞行任务前 10 小时不喝酒。由于飞行员未能通过酒精呼气测试，CX110 航班长时间延误。照片：Shutterstock消息人士称，这架空客 A350-941 原定于周二上午 7 点 35 分从悉尼时间起飞，并于下午 3 点 05 分抵达香港。相反，它于周四上午 10 点 51 分从悉尼起飞，定于下午 6 点 22 分抵达香港。消息人士称，航空公司对这起造成财务损失的事件感到愤怒，国泰航空可能会考虑解雇涉事的初级飞行员。他补充说，这名担任副驾驶的初级飞行员于 2022 年加入该航空公司。《南华早报》看到的国泰航空的操作手册称，对于安全敏感岗位的员工来说，呼气测试不合格的读数大于或等于 100 毫升呼气中酒精含量 9 微克，相当于血液酒精含量 0.02%。该要求比香港的酒后驾驶的最低限度是每100毫升呼吸含22微克酒精，或血液酒精含量为0.05%。手册规定，如果机组人员受到酒精或其他药物的影响，则不应报到。他们也不应在预定报到前10小时内饮酒。香港警方表示，两杯标准饮料可能导致呼吸酒精浓度接近法定限度。一杯标准饮料相当于250毫升（8.4液体盎司）啤酒、100毫升餐酒或30毫升威士忌。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3271808/hong-kongs-cathay-confirms-suspension-junior-pilot-after-failed-alcohol-test-probe-under-way?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国指责中国学生非法用无人机拍摄美国航母视频</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271796/south-korea-accuses-chinese-students-taking-illegal-drone-video-us-aircraft-carrier?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 11:56美国核动力航空母舰西奥多·罗斯福号（CVN 71）停泊在釜山。三名被指控非法拍摄该船的中国人表示，他们很好奇。图片来源：美联社据韩国媒体周三报道，三名中国学生因涉嫌非法拍摄一艘访问该国的美国航空母舰而受到韩国警方的调查。据韩国《中央日报》报道，6 月 25 日，这三名中国公民在东南部城市釜山的海军作战司令部 (NOC) 附近驾驶无人机时被发现，并被控非法拍摄了停靠在基地的西奥多·罗斯福号航空母舰 (CVN 71) 的照片。6 月 22 日，第 9 航母打击群的核动力航空母舰 CVN 71 进入釜山海军基地，与配备宙斯盾的驱逐舰哈尔西号和丹尼尔·井上号一起进入釜山海军基地，参加韩美日三边海军演习。釜山警方称，这些嫌疑人被指控违反了《军事基地和设施保护法实施令》，报道称，《韩国宪法》规定，未经许可拍摄军事基地或设施的人将面临3年监禁或3000万韩元（约合2.17万美元）罚款。&gt;据韩联社中文网另一篇报道称，这三名年龄在30岁至49岁之间的中国公民表示，他们的行为是出于好奇。釜山警方和当地媒体确认他们是学生。报道称，无人机拍摄了超过五分钟的航空母舰和 NOC 基地的镜头。据该媒体报道，这些未经授权的照片是在韩国总统尹锡烈视察航空母舰飞行甲板的同一天拍摄的。据韩联社上个月报道，尹锡烈表示，航母访问象征着美国对韩国的坚定安全承诺。这是西奥多·罗斯福号航空母舰首次停靠韩国港口，也是七个月来美国航空母舰首次抵达韩国。此次调查是在北京和首尔之间缺乏信任的情况下进行的，中国对韩国通过增加联合军事演习来深化与美国和日本的安全关系持谨慎态度。今年早些时候，韩国证实正在就加入美国主导的安全协议 Aukus 进行谈判，此举必将让北京感到不安，此前韩国也采取了类似举措中国外交部长王毅今年5月对韩国外长表示，中韩关系正面临“挑战和困难”，并呼吁停止外部干涉中韩关系。近年来，中国还加大了反间谍力度，包括采取旨在保护军事设施的措施。中国安全部门去年报告了一起外国人非法拍摄海军基地的事件，并警告军事爱好者不要进行未经授权的摄影，包括泄露与中国航母建造有关的敏感信息。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271796/south-korea-accuses-chinese-students-taking-illegal-drone-video-us-aircraft-carrier?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大河之舞：印度和孟加拉国为何应在蒂斯塔河等水利项目上进行合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271712/river-dance-why-india-bangladesh-should-cooperate-water-projects-teesta?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271712/river-dance-why-india-bangladesh-should-cooperate-water-projects-teesta?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管美国呼吁制裁，中国仍致力于加强与俄罗斯的能源合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3271805/china-aims-step-russian-energy-cooperation-despite-us-sanctions-calls?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 12:11中国国务院副总理丁薛祥周二在莫斯科出席第六届中俄能源商务论坛开幕式时发表演讲。图片：新华社尽管美国正在讨论因乌克兰战争而对北京实施新的制裁，但中国已经概述了加强与俄罗斯能源合作的步骤。中国国务院副总理丁薛祥周二在莫斯科举行的第六届中俄能源商务论坛上表示，中国将寻求与其最大原油供应国“扎实推进能源贸易和投资合作”。中国国务院周三表示，丁薛祥建议启动“大型”能源项目，共同开发氢能，并进一步在能源“供应链”上开展合作。丁薛祥表示，应在可再生能源和碳市场等“有前景的领域”开展更深入的合作。这位副总理建议加强上、中、下游能源供应链的“一体化合作”，并升级相关的跨境基础设施。他还提出了利用“多边平台”建立“公平、均衡、包容”的全球体系的想法据新华社报道，国家主席习近平在致能源论坛的一封信中表示：“在新的历史起点上，中方愿同俄方一道，不断推进能源领域互利合作，维护能源产业链供应链稳定韧性，为全球能源更加强劲、绿色健康发展作出贡献。”中国商务部欧亚司司长刘雪松今年 5 月表示，中俄还在“扎实推进”石油管道建设。在美国政府考虑因与俄罗斯的关系对世界第二大经济体实施更多制裁之际，中国正寻求更紧密的合作。美国高级官员周五警告称，中国援助莫斯科的行为“方向错误”，如果不重新考虑与俄罗斯的关系，中国可能会面临更多制裁。美国国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 预测，未来几天将出现更多制裁。未来几周。“习近平向中俄能源论坛传递的信息清楚地表明，无论美国做什么，中俄能源合作都将扩大和深化，”宾夕法尼亚州刘易斯堡巴克内尔大学政治学教授朱志群表示。“预计俄罗斯和中国将加强合作，因为两国都 [已经] 受到美国的制裁，美国和中国经济在某些领域已经脱钩，特别是在高科技和能源领域。”自 2022 年乌克兰战争爆发以来，华盛顿及其盟友对俄罗斯实施了一系列全面的经济制裁。中国在战争中正式采取中立立场，同时继续与俄罗斯开展活跃的贸易往来。美国还与中国发生了技术和贸易争端，进口关税提高，越来越多的中国实体被禁止与美国公司做生意。俄中加强合作经济学人智库高级经济学家徐天辰表示，由于中国倾向于自给自足，因此其在绿色能源开发方面尤其有可能实现，但“上行空间有限”。 “中国在能源安全问题上非常谨慎，避免过度依赖任何一个国家，”徐天辰说道。 根据美国能源情报署的数据，去年中国从俄罗斯进口了约 19%（1.07 亿公吨（25 亿桶））的原油。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3271805/china-aims-step-russian-energy-cooperation-despite-us-sanctions-calls?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>