<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 09:17:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>伊朗总统誓言加强与中国和俄罗斯的合作，称美国“极权主义”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289491/irans-president-vows-greater-cooperation-china-and-russia-citing-totalitarian-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 15:56伊朗总统马苏德·佩泽什基安告诉来访的中国国务院副总理张国清，德黑兰致力于遵守与北京签署的 25 年协议。图片来源：president.ir伊朗总统马苏德·佩泽什基安周三对来访的中国副总理张国清表示，伊朗将扩大与北京和莫斯科的合作，并实施与中国的 25 年协议，以应对西方的地缘政治压力。据伊朗总统办公室称，佩泽什基安周三在德黑兰的一次会议上表示，伊朗随时准备扩大与中国和俄罗斯的关系，以对抗美国的“单边主义”，他还指责美国在国际事务中“极权主义”。他说，他的政府致力于执行中国和伊朗在 2021 年达成的协议。张强调，伊朗是中国的重要战略伙伴，北京赞赏伊朗在地区和国际事务中发挥的“有效”和“建设性”作用。中国和孤立的伊朗于 2021 年 3 月签署了为期 25 年的全面合作协议。中国国有新华社当时报道称，该协议协议涵盖贸易、经济和运输，但双方均未透露协议细节。据报道，中国承诺在未来 25 年内投资 4000 亿美元，以确保从伊朗获得长期能源供应，并帮助重建伊朗经济。周三的会晤是佩泽什基安与中国国家主席习近平在 10 月金砖国家峰会期间达成协议的后续行动。当时，习近平表示，中国“支持伊朗维护国家主权、安全和民族尊严，稳步推进自身经济和社会发展”。佩泽什基安对张军说：“你此次前往德黑兰跟进这些谅解，表明了中国政府扩大与伊朗关系的决心。”在张军和佩泽什基安会晤之前，中伊代表就扩大合作，特别是经济关系举行了会谈，双方官员还强调了在地区和平与安全方面合作的重要性，伊朗国有伊斯兰共和国伊朗伊斯兰共和国通讯社（IRNA）称。这是张军今年第二次正式访问伊朗。今年 5 月，他作为中国国家主席特使前往德黑兰参加已故伊朗总统易卜拉欣·莱西的葬礼。随着中东地区敌对行动的升级，北京和德黑兰之间频繁接触。伊朗被认为是与以色列交战的激进组织哈马斯和真主党的主要支持者。哈马斯在加沙与以色列发生冲突，而真主党在黎巴嫩与以色列交火，尽管双方已达成停火协议。中国中东事务特使翟隽 11 月 25 日告诉伊朗驻北京大使，在上周真主党与以色列停火之前，避免采取军事行动。11 月 20 日，中国和伊朗副外长以及沙特外长在利雅得会晤并发表联合声明，呼吁“立即结束”加沙和黎巴嫩冲突，并谴责以色列侵犯伊朗。此前一天，以色列证实其空袭打击了伊朗核计划，同时削弱了伊朗的国防和导弹生产能力。中东局势由于伊朗支持的部队被分散或削弱，上周叙利亚叛乱分子的突然袭击使局势进一步复杂化。叙利亚叛乱部队攻占了叙利亚主要城市阿勒颇，该市自 2016 年以来一直由伊朗支持的叙利亚政府军控制。叛乱分子已经占领了该市的伊朗领事馆。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289491/irans-president-vows-greater-cooperation-china-and-russia-citing-totalitarian-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大陆对13家美国公司实施制裁，指控其向台湾出售武器</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3289488/mainland-china-sanctions-13-us-companies-over-weapons-sales-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 15:29突发新闻中国大陆对13家美国公司及其高管实施制裁，原因是这些公司向台湾出售武器。更多内容敬请关注…]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3289488/mainland-china-sanctions-13-us-companies-over-weapons-sales-taiwan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杜特尔特支持者因抄袭菲律宾 1986 年“人民力量”抗议活动而遭嘲笑</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289490/dutertes-supporters-mocked-copying-philippines-1986-people-power-protest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289490/dutertes-supporters-mocked-copying-philippines-1986-people-power-protest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dua Lipa 无视韩国戒严令，让首尔演唱会粉丝激动不已</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3289485/dua-lipa-ignores-south-koreas-martial-law-drama-electrifies-seoul-concert-fans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 15:18歌手杜阿·利帕 (Dua Lipa) 十月在伦敦皇家阿尔伯特音乐厅 (Royal Albert Hall) 演出。照片：Instagram/dualipa
“今晚是属于我们的。外面的事都不重要。 “只有我和你。”在首尔高尺天空巨蛋为 20,000 多名粉丝表演时，流行歌星 Dua Lipa 明确表示 - 演出必须继续。这位歌手的“Radical Optimism”世界巡回演唱会的首尔站于周三开始，恰逢韩国总统尹锡烈于周二深夜宣布紧急戒严，并于次日撤销该法令。尽管政治气氛紧张，但周三晚上的演唱会吸引了大批人群，为全国人民提供了一个逃离挥之不去的焦虑感的机会。为期两天的活动将持续到周四，为这个动荡的城市带来急需的庆祝气氛。在耀眼的激光灯下，Lipa 以她的曲目 Training Season 开场，身着迷人的黑色紧身衣，在舞台上大放异彩。在舞者的簇拥下，这位歌手将性感的舞蹈与 T 台上的优雅相结合，为激动人心的夜晚奠定了基调。随着这位歌手演唱观众喜爱的歌曲《One Kiss》和《Illusion》，现场气氛逐渐高涨。Lipa 举起手，开玩笑地说“唱吧！”，邀请观众加入她，观众爆发出震耳欲聋的欢呼声。在旋风般的开场表演后，Lipa 停下来与她的韩国粉丝互动。“我很高兴能在这里和你们一起唱歌跳舞，”她说。“我已经有一段时间没来这里了，但我们今晚要开个派对。其他的都不重要——只有你和我，我们。”Lipa 传达的信息是，外面的世界可以等待，她演唱了《End of an Era》、《Break My Heart》、《Whatcha Doing》、《Love Again》和《Pretty Please》等热门歌曲，传达的信息也得到了证实。她深沉、完美的现场演唱和充满活力的舞步吸引了观众，证明了她作为流行音乐界最大明星之一的地位。起初，观众专注于用手机捕捉这一刻，但很快便被 Lipa 极具感染力的活力所折服，他们放下手机，完全沉浸在表演中。当她开始演唱在韩国深受粉丝喜爱的歌曲《Levitating》时，数千人齐声歌唱和跳舞。当《New Rules》一曲将晚会推向高潮，这首突破性的热门歌曲为 Lipa 赢得了多项大奖。《Electricity》继续点燃了热情，而她与英国歌手 Elton John 的二重唱《Cold Heart》则带来了温馨的一刻，粉丝们用手机手电筒照亮了穹顶，营造出与歌曲一样令人难忘的场景。Lipa 登台衷心感谢粉丝们为我献上这一晚。“我上次在这里演出是在 2018 年。感谢你们每个人的等待，”她说。 “世界一直在变化，我们一起经历了很多。所以非常感谢你们让这一切发生。”在返场表演中，利帕倾向于赋权和魔法的主题。她演唱了轰动一时的电影《芭比娃娃》（2023）原声带中的热门歌曲《舞动夜晚》，最后以《胡迪尼》结束，这是一个充满乐趣的结局，让观众欢呼到最后一个音符。利帕的“激进乐观主义”巡回演唱会从欧洲开始，门票全部售罄，并在欧洲和亚洲的主要城市增加了演出日期。为期两天的首尔演出标志着巡回演唱会亚洲站的结束。本文最初由 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3289485/dua-lipa-ignores-south-koreas-martial-law-drama-electrifies-seoul-concert-fans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>下一次大流行距离我们还有多久？中国研究人员给出了一些答案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289473/how-close-next-pandemic-chinese-researchers-have-some-answers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289473/how-close-next-pandemic-chinese-researchers-have-some-answers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎智英否认逮捕他将会被视为对香港媒体的压制</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289475/jimmy-lai-denies-saying-his-arrest-will-be-seen-suppression-media-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289475/jimmy-lai-denies-saying-his-arrest-will-be-seen-suppression-media-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查发现德国企业对华信心跌至历史低点</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3289469/confidence-german-businesses-china-hits-record-low-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 14:002012 年 4 月，在德国沃尔夫斯堡大众汽车工厂举行的签约仪式上，一名人员手持中国国旗和印有大众标志的旗帜。图片：法新社中国德国商会周三发布的一项调查结果显示，受本土制造商竞争加剧和经济增长放缓的影响，在华经营的德国企业的信心已跌至历史最低水平增长。报告称，“中国制造2025”和“购买中国货”首次成为德国企业面临的最大监管挑战，并补充称，德国投资者呼吁更公平的竞争。这两个活动鼓励中国消费者选择国内制造商生产的产品。调查发现，第二大担忧是地方保护主义。在9月和10月接受调查的537家德国公司中，超过一半预计今年其行业发展评估将下降，只有32%的公司预计明年将出现积极发展——这是自2007年调查开始以来的最低水平。此外，60%的受访公司表示今年经济形势恶化，三分之一的公司预计明年经济形势将进一步恶化。尽管商业情绪低落，但92%的受访者表示计划继续在华经营，这一数字与去年持平。“今年对大多数德国公司来说都很艰难，促使他们下调了商业前景，”华东德国商会主席克拉斯·诺伊曼表示。外国公司越来越多地将业务撤出中国，推动受国内需求降温、政府监管和地缘政治不确定性以及中国品牌竞争加剧（尤其是地方政府补贴引发的价格战）等因素影响，德国汽车制造商在中国的市场份额下降。超过一半的受访者认为，中国市场需求疲软是其经营面临的重大挑战，价格压力和不可持续的利润率导致盈利能力下降，也令德国投资者灰心丧气。报告称：“虽然德国企业欢迎竞争，但竞争必须在平等的基础上进行，尤其是在利润率往往非常低的环境下。”商会的三个分支机构分别位于华北、华东、华南和西南，主要代表中国第七大贸易伙伴的机械、工业设备和汽车行业企业。汽车行业仍然是德国在华投资的基石，宝马、大众、奔驰和奥迪等巨头都在华设有工厂。然而，他们正面临本土电动汽车制造商的日益挑战。比亚迪和小鹏等创新企业以及电动汽车是中国政府“中国制造2025”宏伟计划的一部分，旨在推动清洁能源的使用。此外，超过一半的德国公司预计，中国竞争对手将在未来五年内成为其行业的创新领导者，其中 8% 的公司表示这种转变已经发生。尽管面临商业挑战，但超过一半的参与者计划增加在中国的投资，主要原因是需要在中国市场保持竞争力。大众汽车上周出售了位于新疆维吾尔自治区的一家汽车厂，此前西方国家普遍批评该厂使用该地区维吾尔族成员的“强迫劳动”。德国最近投票反对欧盟对中国电动汽车征收关税。宝马表示，关税可能会对欧洲汽车制造商的竞争力产生负面影响。德国是中国在欧洲最大的贸易伙伴。据海关总署统计，今年前10个月，双边贸易总额为1677.6亿美元，同比下降近3.3%。中国对德国的出口增长了5.2%，而从德国的进口则下降了11%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3289469/confidence-german-businesses-china-hits-record-low-survey-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国网约车后备箱被胶带封住的照片在网上疯传，引发担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3289149/shock-photos-china-ride-hailing-car-taped-damaged-boot-go-viral-raise-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 14:00中国一辆网约车受损，后备箱被胶带封住的照片在网上疯传，引发了人们对其安全问题的担忧，并促使官方介入维修。图片来源：南华早报/抖音中国东部地区一辆网约车后备箱被胶带封住的照片在网上疯传，引发内地社交媒体对网约车安全问题的担忧。近日，一名网友分享了一张网约车在山东省青岛市行驶时严重凹陷的照片。该车的后备箱受损严重，完全变形，用透明胶带封住，以保证其密封性。此外，车身上还有多处明显擦伤。该网友在微博上写道：“太震惊了，感觉这辆车随时都会散架。”司机是一名中年妇女，几个月前她的车被一名醉酒司机追尾。据内地媒体《潇湘晨报》报道，肇事方拒绝承担维修费用，导致车辆未修。为了保持后备箱密封保温，这名妇女用了胶带。随着气温下降，网上流传的照片显示，她开始使用泡沫胶带进一步增强保暖性。汽车后备箱严重受损，形状完全扭曲，用透明胶带粘在一起才能保持封闭。图片来源：百度尽管车况不佳，但这名女子对车子爱护有加，有网友拍下了她一丝不苟地清洗车辆的画面。这名女子的姓名以及除了驾驶这辆车之外是否还从事其他工作均未披露。一名微博用户分享了他们乘坐这辆车的经历，称他们为了安全起见提早下车并改乘地铁。“我坐这名女子的车时，她在路上不停打瞌睡，还突然刹车，把我吓坏了，”该用户声称。另一名网友向网约车公司举报了司机，抱怨她“车况糟糕”且“服务态度差”。截至本文撰写时，这名女子尚未对有关其车辆的投诉作出回应。青岛市交通局证实，这名女子的车于11月1日停止运营，目前正在维修。在中国，驾驶驾驶损坏车辆是违法的，违法者将面临最高 2000 元人民币（280 美元）的罚款，并且可能被吊销驾照。如果司机驾驶不合规的车辆并导致事故，他们将面临最高三年的监禁。尽管车况不佳，但这名女司机仍然爱护她的车，一名网友拍下了她一丝不苟地洗车的视频。图片来源：百度该事件在大陆社交媒体上引发广泛讨论。一位网友在微博上写道：“这个司机疯了！我们不能让这辆车危及其他道路使用者。”另一位用户呼吁同情司机，他说：“不要责怪她！这辆车是她的生计。她可能正在经历一段艰难的时期，否则她不会忽视维修。”据交通运输部称，截至 6 月，中国注册的网约车司机数量已超过 710 万。许多中国城市都警告称，网约车市场已经过度饱和，在就业市场充满挑战的情况下，网约车已成为许多人的热门临时选择。由于车辆供过于求，网约车司机的每日订单和收入都有所下降。有数据显示，每天工作超过14小时的司机，月平均收入仅为6000至8000元（820至1100美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3289149/shock-photos-china-ride-hailing-car-taped-damaged-boot-go-viral-raise-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被指控绑架少女的中国公民可能在马来西亚面临最高 7 年监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289470/chinese-national-accused-kidnapping-teen-girl-could-face-7-years-malaysia-jail?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 14:00一名中国公民被指控在马来西亚绑架一名少女。照片：Shutterstock
一名中国公民在马来西亚柔佛州地方法院被控绑架一名 15 岁女孩。被告黄晓楠是一名 22 岁的新加坡大学生，周四在地方法院法官 R. Salini 面前接受审判，指控其于 11 月 24 日凌晨 4 点 08 分在柔佛州新山 Jalan Station 的一家酒店绑架了这名少女。黄被控绑架这名 15 岁的学生，后者也是中国公民，意图将她秘密囚禁起来。控状是用普通话读给他听的。该罪行根据《刑法》第 365 条定罪，一旦定罪，最高可判处 7 年监禁和罚款。副检察官 Nur Ameerah Allaudeen 没有提供保释， “被告来自中华人民共和国，有潜逃风险。”“被告在马来西亚也没有家人关系，所以他有可能潜逃，”她说，并补充说法庭应该考虑案件的严重性。黄的代表律师Goh Poh Gek 向法庭上诉，要求考虑保释，因为被告在整个调查过程中一直很合作。“他还有一个远房亲戚，是马来西亚人，住在士姑来的 Taman Ungku Tun Aminah，愿意做他的担保人。”“如果允许保释，他的护照会交给法庭，他也将遵守法庭规定的所有条件，所以不存在潜逃风险的问题，”Goh 说。Salini 法官听取了双方的意见后决定不允许保释。法庭择定明年 1 月 27 日进行下次审理， 此前有新闻报道，该名中国少女在彭亨州关丹被找到，距离她在新加坡失踪的地点约326公里。她于11月24日通过兀兰关卡进入新山。据报道，柔佛州警察局长M. Kumar表示，一名48岁的中国公民于11月26日向警方报案，称他的15岁女儿没有上学，据信被不明身份的人绑架。“这名少女在11月25日失踪前没有出现在新加坡的学校，”他补充道。受害者在关丹一处地区被救出，警方还在同一地点逮捕了一名22岁的中国男子。本报道最初由 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289470/chinese-national-accused-kidnapping-teen-girl-could-face-7-years-malaysia-jail?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>米歇尔·巴尼耶成为法国历史上任期最短的总理</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289471/michel-barnier-goes-down-shortest-serving-prime-minister-french-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289471/michel-barnier-goes-down-shortest-serving-prime-minister-french-history?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国太阳能行业呼吁制定更严格的规则以抑制产能过剩和价格战</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/climate-and-energy/article/3289448/chinas-solar-industry-urges-tougher-rules-curb-overcapacity-price-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 12:50江苏省泗洪县一家工厂的一名员工正在检查太阳能光伏组件。该行业在中国面临严重的产能过剩。图片：法新社中国光伏制造商再次呼吁政府规范市场，此前，行业承诺结束价格战，但并未取得预期效果。上海爱旭太阳能高级副总裁徐新峰表示，北京最近为控制光伏行业供应过剩而采取的措施远远不够。“政府仍然需要更多的宏观调控和政策，”徐新峰周三在四川省宜宾举行的中国年度太阳能行业会议上表示。他补充说，该行业需要更严格的政策来规范产能过剩和价格战，类似于该国针对钢铁和水泥行业推出的政策。中国的光伏制造商遭受了巨额损失，因为其中许多制造商被迫以低于生产成本的价格出售，引发了一波兼并和重组浪潮。破产。与此同时，瞄准高利润出口市场的公司也遭遇挫折，因为美国和欧洲对中国可能存在不公平补贴和更高关税展开了调查。江苏中山太阳能公司高级副总裁熊海波在会议上表示，北京必须采取更坚定的措施来管理新增太阳能光伏产能，并逐步淘汰过剩和质量较差的产能。在反复呼吁国家支持该行业后，政府上个月将出口退税从 13% 降至 9%。据北京智库中国与全球化中心称，这项于本月生效的调整旨在解决太阳能行业的“恶性”竞争问题。该举措“将有助于修复中欧经贸关系”。中国工业和信息化部上个月还发布了控制该行业产能增加的基准，包括减少水和电力的消耗。花旗集团亚洲公用事业和清洁能源研究主管刘皮埃尔在最近的一份报告中表示，该部的要求可能会有效提高新增产能的门槛，但不太可能在短期内对现有产能产生太大影响。顶级太阳能光伏制造商隆基、保利协鑫和通威的产能不太可能受到该部规定的太大影响，这三家公司在上个月花旗集团主持的电话会议上表示。中国领先的太阳能电池组件制造商晶科能源副总裁钱菁表示，等待政府干预来结束价格战和逐步淘汰过剩产能是不现实的。“政府不可能拿出一个完美的政策，”她在同一场活动中说道。 “政府也在等待行业自我监管，因为情况超出了政府的控制范围。”钱学森呼吁行业形成类似欧佩克的联盟，以监管光伏价格并协调生产。10 月，中国行业高管在上海主持了一次会议，其间拥有 780 名成员的中国光伏行业协会 (CPIA) 达成共识，以防止“恶性”竞争，并找到“有序解决供需失衡并清除过剩产能”的措施。据大和资本市场 (Daiwa Capital Markets) 的一份报告称，会后，隆基表示没有减产计划，而是预计“未来将通过市场机制逐步复苏”。面对光伏价格的持续下跌，CPIA 还宣布了太阳能电池组件的建议价格下限为每瓦 0.68 元（0.09 美元）。它还强调投标价格不应低于生产成本。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/climate-and-energy/article/3289448/chinas-solar-industry-urges-tougher-rules-curb-overcapacity-price-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 05:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国游客赴日引发愤怒，Angelababy 前夫：5 个热门故事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3289457/chinese-tourists-japan-spark-outrage-angelababys-ex-husband-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 12:55一位用户名为@roketdan2 的日本博主在 X 上发帖称，11 月 18 日至 21 日期间，五名来自中国的旅客在一家招待所内一片混乱。照片：SCMP composite/X.com我们从过去七天中精选了五个引起读者共鸣的“中国热点”故事。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。一群中国大陆游客被发现在大阪的一家招待所呆了三天后，把那里变成了“垃圾场”，这在日本和中国都引发了公愤。黄晓明被认为已经与叶可分手，因为他删除了之前证实两人关系的帖子，而他们的关系只持续了两个月。图片：SCMP 合成/微博中国著名演员黄晓明删除了一条公开承认他与企业家叶可关系的网上帖子，引发外界对两人可能分手的猜测。中国一名男子将妻子从渡轮上推入海中，并试图索要妻子的人寿保险赔偿以偿还债务和资助嫖娼，后被判处死刑。中国一名警察掌掴并踢打一名小学生，据称原因是欺凌两名同学，引发全国性愤怒。照片：南华早报合成/微博中国一名警察因一名小学生欺凌其他同学而对其拳打脚踢，引发全国性愤怒。中国北方一所职业学校已停职一名老师，原因是她的在线聊天信息透露了她与一名男学生的绯闻，而聊天信息无意中被投射到教室前面的屏幕上。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3289457/chinese-tourists-japan-spark-outrage-angelababys-ex-husband-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 05:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“竞相压价”：通用汽车在中国面临巨额亏损和不确定的未来</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3289462/race-bottom-general-motors-grapples-huge-losses-uncertain-future-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3289462/race-bottom-general-motors-grapples-huge-losses-uncertain-future-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>周三晚深圳铁路工地发生山体滑坡，13人失踪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289449/13-missing-shenzhen-after-railway-building-site-landslide-wednesday-night?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 12:23深圳某建筑工地周三发生山体滑坡，地面塌陷，13名工人失踪。图片来源：新华社周三深夜，中国南部科技中心深圳铁路沿线一处建筑工地发生灾难性山体滑坡，造成 13 人失踪。事故发生在晚上 11 点左右，地点位于宝安区航城街道一带的深江铁路五标段。当地政府表示，立即启动应急响应措施，省、市领导赶赴现场。他们表示，建筑、交通管理和应急服务部门正在不遗余力地寻找失踪工人。当地消防救援部门已派出 48 辆车和 198 名人员前往现场。有关部门表示，周边居民已被迅速疏散，受影响地区已实施临时交通管制措施。山体滑坡原因正在调查中，地质复杂性和潜在的施工相关问题正在探索中。应急管理部已派出工作组赴现场指导救援工作，并强调需要采取科学方法，防止再次发生事故。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289449/13-missing-shenzhen-after-railway-building-site-landslide-wednesday-night?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格鲁吉亚反对派人士因亲欧盟抗议活动持续而被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289450/georgia-opposition-figures-arrested-pro-eu-protests-continue?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289450/georgia-opposition-figures-arrested-pro-eu-protests-continue?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>