<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 21:14:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在势均力敌的美国大选中，少数族裔选民可能会对哈里斯和特朗普产生影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3284892/minority-voters-could-make-difference-harris-trump-razor-thin-us-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3284892/minority-voters-could-make-difference-harris-trump-razor-thin-us-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞尔维亚火车站屋顶倒塌至少造成 8 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284887/least-8-killed-roof-collapse-serbian-railway-station?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 22:5911 月 1 日，人们和救援人员聚集在塞尔维亚诺维萨德火车站室外屋顶倒塌现场。照片：美联社内政部长表示，周五，塞尔维亚诺维萨德市一座火车站室外屋顶部分倒塌，造成至少 8 人死亡。“已找到 8 具尸体，8 人死亡……2 人在医院，其中 1 人情况危急，”内政部部长伊维察·达契奇告诉记者。“救援行动仍在进行中，极具挑战性。超过 80 名救援人员参与其中，并有重型机械协助，”他补充道。塞尔维亚总理米洛什·武切维奇发誓当局将调查事故原因。“我们将坚持找到责任人，那些应该确保建筑物安全的人。我向死者家属表示哀悼，”总理说。“对我们、对整个塞尔维亚、对诺维萨德来说，这是一个黑色星期五，”他补充道。监控摄像机拍摄到人们进出大楼，在阳光明媚的日子坐在长椅上，然后混凝土结构突然倒塌在他们身上。11 月 1 日，塞尔维亚一座火车站的室外屋顶倒塌，救援人员在事故后搜寻遇难者。照片： AP社交媒体上发布的视频显示，火车站外现场停放着多辆救护车和消防车。还可以看到两台挖掘机在瓦砾堆中挖掘。经过三年的翻修工作，诺维萨德火车站于 7 月重新开放。车站部分区域的施工工作仍在进行中。诺维萨德和首都贝尔格莱德之间的高铁将于 2022 年 3 月开通。屋顶最初建于 1964 年。N1 新闻频道称，距离首都贝尔格莱德西北约 70 公里（43 英里）的车站停止了火车出发。美联社、法新社、路透社报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284887/least-8-killed-roof-collapse-serbian-railway-station?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平在北京会晤时呼吁澳门下一任行政长官团结各界</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3284885/xi-jinping-calls-macaus-next-chief-executive-unite-sectors-they-meet-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3284885/xi-jinping-calls-macaus-next-chief-executive-unite-sectors-they-meet-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称“鹰派”利兹·切尼应该因其外交政策立场而面临枪决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3284886/trump-says-war-hawk-liz-cheney-should-face-firing-squad-her-foreign-policy-stance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 22:30利兹·切尼（Liz Cheney）（右）批评唐纳德·特朗普（Donald Trump）暗示她将面临行刑队，强调他对民主的威胁，并支持卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）担任总统。图片：法新社美国前议员利兹·切尼周五表示，美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普的暴力言论暗示她应该因其外交政策立场而面临枪决，这表明他不能被委托执掌白宫，并将在任时瞄准他的敌人。前总统特朗普将在周二的选举中面对美国民主党副总统卡马拉·哈里斯，他周四称切尼是“一个非常愚蠢的人”和“好战分子”，并指出她和她的父亲、前共和党副总统迪克·切尼都拒绝支持他第三次竞选总统。“她是一个激进的好战分子。让我们让她站在那里，拿着一支步枪，九个枪管对着她射击，好吗？让我们看看她对此有何感受。你知道，当枪对着她的脸的时候，”特朗普在亚利桑那州与前福克斯新闻主持人塔克卡尔森举行的竞选活动中告诉支持者。特朗普一再誓言要调查或起诉他的政治对手，包括切尼，以及选举工作人员、记者和左翼美国人等，并表示如果选举日发生骚乱，军队可能会被用来对付他所谓的“激进左翼疯子”。前美国众议员利兹切尼在与民主党总统候选人美国对话时发表讲话。 10 月 21 日，副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在威斯康星州布鲁克菲尔德。照片：路透社切尼是反对特朗普的最知名共和党人之一，她在 11 月 5 日的竞选中支持哈里斯，称她跨越党派界限，将国家置于政治之上，并称特朗普为“危险人物”。“独裁者就是这样摧毁自由国家的。他们用死亡威胁那些反对他们的人。我们不能把我们的国家和自由托付给一个心胸狭窄、心怀恶意、残忍、不稳定、想当暴君的人，”切尼周五在 X 上的一篇帖子中回应道，并补充道“#Womenwillnotbesilenced”。记者未能立即联系到特朗普竞选团队的代表置评。切尼曾是美国众议院的党内最高领导人之一，但在支持对特朗普的第二次弹劾后失去了国会席位，原因是特朗普在其支持者于 2021 年 1 月 6 日冲击美国国会大厦的过程中扮演了重要角色，然后帮助领导了对袭击事件的调查。此后，她一直与哈里斯一起竞选，哈里斯必须赢得共和党人和独立人士的支持才能获胜——特别是在美国七个关键的摇摆州。民主党人在很大程度上诋毁迪克·切尼在前共和党总统乔治·W·布什领导下的伊拉克战争的乐观辩护，但在伊拉克战争一周年后的国会纪念活动上，民主党人热烈拥抱了他1 月 6 日的袭击。布什不打算在竞选中表示支持。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3284886/trump-says-war-hawk-liz-cheney-should-face-firing-squad-her-foreign-policy-stance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国歼-15战斗机在航母演习镜头中亮相</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3284876/updated-chinese-j-15-fighter-jet-spotted-aircraft-carrier-drill-footage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 22:00据信，参加演习的飞机中至少有九架是歼-15B。图片来源：CCTV据一位军事分析人士称，中国一种更强大、更先进的舰载战斗机似乎已投入使用，并出现在官方的航母演习镜头中。周四发布的公海海军演习镜头和照片中发现了多架歼-15B，这是第四代双发喷气式歼-15飞鲨的升级版。中国人民解放军海军没有具体说明演习何时举行，但表示这是该国两艘航空母舰——辽宁舰和山东舰——首次在公海上进行联合演习。除护航舰队外，航母还配备了至少 32 架歼-15 舰载战斗机。驻德国的中国军事航空分析人士安德烈亚斯·鲁普雷希特 (Andreas Rupprecht) 表示，图片中的 12 架空中战斗机中至少有 9 架是J-15B。“我必须承认，我仍然非常兴奋地看到 [J-15B] 最终投入使用，我迫不及待地想看到它的更好图像，”鲁普雷希特说。“但有一个缺点。J-15B 似乎仍在使用旧式 AL-31F [发动机]，”他说，而不是国产的 WS-10 涡扇发动机，据报道后者已经过测试。鲁普雷希特说，J-15B 拥有新型有源电子扫描阵列雷达、先进的空对空导弹、升级的航空电子设备以及专为航母作战量身定制的驾驶舱。它还配备了弹射发射装置——一种比滑跃起飞航母甲板更先进的发射系统。他说，歼-15B 是“中国侧翼战斗机发展的巅峰”，并且取得了俄罗斯苏-27K/苏-33 机型所未取得的进步。侧卫飞机具有出色的机动性。他表示，这种变体将成为中国海军空中力量的基石，可与美国海军的 F/A-18E/F 超级大黄蜂战机相媲美。他说，山东舰上的两架飞机似乎也是歼-15D，这是一种旨在干扰敌方雷达和导弹系统的变体。歼-15D 于 2024 年 3 月首次在国家电视台 CCTV 上亮相，具有先进的电子对抗和侦察工具。根据五角大楼的报道，这架飞机极大地增强了中国航空母舰的战斗力，使其能够进行远程反舰和对地攻击，同时提高其防御和进攻电子战能力。军事评论员、前解放军教官宋忠平表示，这种飞机已经发展到扩大军队的任务范围。“就像美国F-16经历了多个版本——现在已有70多个生产批次——中国战斗机多种变体的开发旨在建立多功能、多用途的作战能力，”宋涛说。“一个领先的军事大国以这种方式推进其军事装备是很自然的，歼-15也不例外。”美国国会研究服务处在今年1月的一份报告中援引五角大楼的话称，到2030年，解放军海军将成为世界上最大的海军，总战斗力将达到435艘舰艇，“主要水面作战舰艇”数量将大幅增加。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3284876/updated-chinese-j-15-fighter-jet-spotted-aircraft-carrier-drill-footage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯洛伐克希望加入中国领导的乌克兰战争问题小组</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284884/slovakia-keen-join-china-led-group-ukraine-war-visiting-leader-tells-xi-jinping?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 21:27斯洛伐克总理罗伯特·菲佐（左）周五在北京与中国国家主席习近平握手。图片来源：新华社斯洛伐克总理在访问北京时表示，斯洛伐克已准备好加入中国和巴西在联合国发起的“和平之友”小组，以解决乌克兰战争。斯洛伐克总理罗伯特·菲佐周五会见了中国国家主席习近平。据中国政府的一份声明称，菲科在会晤期间表示，“中方在乌克兰危机问题上的立场是公正、客观、建设性的”。“斯洛伐克愿意加入乌克兰危机‘和平之友’小组，同中方一道，为推动乌克兰危机的政治解决作出贡献”，菲科在自己的 Facebook 页面上发帖称：“我们十分关注中国为规范乌克兰冲突所作的外交努力，并就这一根本问题交换了看法。”据中国的一份声明称，习近平表示“赞赏斯洛伐克客观、理性、公正的态度，欢迎斯洛伐克和更多志同道合的国家同中方一道，为促进和平对话发挥积极作用”。习近平表示，他希望新一届欧盟委员会委员们“坚持中欧伙伴关系定位，采取积极、务实、务实的外交态度，以实际行动践行中欧关系基本方针”。新一届欧盟委员会委员将于本月举行任命听证会，预计于 11 月底到任。 “中方愿继续坚持对华务实政策，妥善管控分歧，避免经贸问题政治化”。据中方声明，双方发表关于建立中斯战略伙伴关系的联合声明。然而，菲科的言论可能会激怒欧盟和北约的许多同行，斯洛伐克是北约成员国。中巴双方均反对中巴联合组织，该组织于9月在联合国大会上成立，其成员国还包括南非、埃及、印度尼西亚和土耳其。该组织呼吁采取政治和外交手段结束战争，并表示将与各方在不同层面进行接触，以实现持久和平。该组织没有得到乌克兰的支持，欧盟和北约都坚持认为，如果没有基辅的全力支持，就无法达成和平条款，因为基辅是自 2022 年 2 月以来战争的被入侵方。乌克兰总统泽连斯基在大会上质疑该组织的动机。“如果世界上有人寻求这些观点的替代方案，或试图忽视其中任何一个，这很可能意味着他们自己想做 [俄罗斯总统弗拉基米尔] 普京正在做的事情的一部分，”泽连斯基在谈到他自己的和平计划的要点时说。菲科关于加入该组织的声明也推动了欧盟内部两个不同集团的建立：25 个成员国的主流派系全力支持乌克兰，以及匈牙利和现在的较小派系斯洛伐克愿意与俄罗斯接触，并且与中国越来越步调一致。上个月，匈牙利和斯洛伐克与德国、斯洛文尼亚和马耳他一起投票反对欧盟委员会对中国制造的电动汽车征收关税的计划。本周，在俄罗斯国家电视台长达一小时的采访中，菲科指责西方通过支持乌克兰“延长战争”，并表示他已准备好与普京谈判。作为回应，斯洛伐克前总理伊戈尔·马托维奇将菲科斥为“可怕的奸诈的雪貂”。菲科在他的 Facebook 帖子中表示，他的访问表明了“两国之间的相互尊重”。“斯洛伐克政府和商界从未在世界上任何其他国家进行过如此大规模的访问，”他说。在此次访问之前，菲科表示他希望签署商业协议以促进斯洛伐克的出口访问中国，并补充说他还将访问巴西和越南。“我们想去那些有商机的地方；去欧洲各地几乎已经没有商机的地方是没有意义的。我们需要寻找新的机会，”菲科在英语新闻媒体《斯洛伐克观察家》上说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284884/slovakia-keen-join-china-led-group-ukraine-war-visiting-leader-tells-xi-jinping?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新调查揭示性侵犯案件报告情况</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284877/new-survey-sheds-light-reporting-sexual-assault-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 17:00
获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284877/new-survey-sheds-light-reporting-sexual-assault-cases?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港3人死亡疑与新兴毒品“太空油”有关</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284881/3-deaths-hong-kong-suspected-be-tied-newly-emerging-drug-space-oil?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 21:02太空油通常以电子烟胶囊形式包装，其中含有依托咪酯，这是一种只能由医生开具的麻醉剂。 图片来源：香港警方据香港警方透露，今年迄今，香港已发生至少三起疑似与新出现的毒品“太空油”有关的死亡事件。警方报告称，去年因持有这种毒品而被捕的人数增加了10倍。香港医院管理局中毒控制中心毒理学参考实验室顾问张耀均医生周五没有透露案件细节，但表示当局已调查死因。“通常，当没有其他可疑死因，而我们在患者体内发现依托咪酯时，我们会考虑此类病例与毒品有关，”张耀均说。太空油通常包装成电子烟胶囊，含有依托咪酯，这是一种只能由医生开具的麻醉剂。依托咪酯现时受法例列为第 1 部毒药。非法售卖或持有第 1 部毒药，最高刑罚为监禁两年及罚款十万港元（12,865 美元）。政府禁毒常务委员会指出，太空油可导致严重的身心伤害，包括成瘾、记忆丧失、癫痫发作、失去知觉，甚至死亡。今年被捕人数较 2023 年已飙升 988%。截至九月底，警方已就 60 宗与太空油有关的案件拘捕 98 人，涉及 2,800 克和 510 毫升太空油。被捕人士中，16人年龄为21岁或以下。去年，警方在8宗案件中拘捕9人，并检获600克太空油。警方周五公布了上述数字，详细说明了他们前一天在长沙湾一工业大厦拘捕一名20岁男子，他因藏有约1.5公斤怀疑依托咪酯而被捕。警方首先在一个工业单位外截停该男子，并检查该单位，查获1.3公斤粉末状依托咪酯和200毫升液体状依托咪酯。警方还检获362个含有该物质的电子烟胶囊以及用于加工该药物的设备。毒品调查科署理警司湛耀光说：“据信该加工厂已运营一个多月。” “我们非常有信心，这些电子烟胶囊还没有完全进入市场。”他补充说，嫌疑人将于周六被带到西九龙法院。正如政府上个月的政策蓝图所提议的那样，香港将在明年上半年将太空油加入现有的毒品法，以严厉打击太空油。一旦该药物被列入名单，任何持有、吸食、吸入、注射或以其他方式摄入含有依托咪酯的太空油的人将面临最高七年监禁和 100 万港元罚款。贩卖该物质可能导致终身监禁和 500 万港元罚款。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284881/3-deaths-hong-kong-suspected-be-tied-newly-emerging-drug-space-oil?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港房地产：星展银行、汇丰银行老板购入豪宅，创五月以来最繁忙月份</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3284883/hong-kong-property-busiest-month-may-dbs-hsbc-bosses-pick-luxury-homes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 21:06启德The Knightbridge建筑工地全景。图片：谷歌地图随着乐观情绪和股市财富的复苏，星展银行和汇丰银行资金管理部门的大佬们在 10 月份成为香港豪宅的新主人，推动房地产市场进入自 5 月份以来最繁忙的一个月。根据香港最大的房地产中介公司中原地产公布的数据，涉及新建和已入住住宅、办公室、商店、停车场和工业空间的交易较上月跃升 52%，至 5,845 套。这是自 5 月份以来的最高交易量。该机构表示，降息、降低印花税和抵押贷款融资制度改革等因素共同推动了房地产市场的复苏。分析师表示，9 月底北京的刺激计划引发的技术性牛市产生了财富效应，支撑了购买信心。中原地产表示，这些政策措施的更多成果可能会反映在 11 月份的活动数据中。星展银行香港首席执行官塞巴斯蒂安·帕雷德斯 (Sebastian Paredes) 上个月斥资 4,940 万港元买下了位于跑马地的房产。照片：May Tse根据土地注册处记录，星展银行（香港）首席执行官 Sebastian Paredes 于 10 月 22 日在跑马地 The Aster 购买了一套三居室单位。他以 4940 万港元（640 万美元）的价格购买了嘉里建设开发的项目中的这套单位。根据政府记录，汇丰全球资产管理首席执行官 Nicholas Moreau 于 10 月 23 日以 5000 万港元的价格购买了同样由嘉里建设开发的半山世纪大厦的一套豪华公寓。他们加入了今年早些时候进入市场以低价收购豪宅的其他看涨投资者的行列。其中包括宁德时代的亿万富翁曾毓群、伯恩光学的杨建文夫妇，以及工具制造商创科实业的普德威尔家族。在住宅市场，中原地产表示，10 月份共有 1,615 套新住宅易手，总价值 174 亿港元，而 9 月份共有 517 套交易，价值 60 亿港元。该机构补充说，二级市场共发生 2,898 笔交易，价值 202 亿港元，增长 30%。中原地产预测，今年的成交量将分别达到 16,500 笔和 32,000 笔，使这两个细分市场都达到 2021 年以来的最高水平。行政总裁李家超提议降低抵押贷款融资条款，将贷款规则放宽至 2009 年之前的水平，这给市场注入了一剂乐观情绪，后来引发了房地产牛市。融资保证金提高至70%，债务偿还率提高至50%等。这些重大举措是在市场低迷之后采取的，9月份房价跌至2016年8月以来的最低水平。据中原地产的数据，今年前9个月的总交易量已经超过了2023年全年的交易量。值得注意的是，涉及价值2000万港元或以上的高端住宅的交易达到1,991笔，而去年为1,982笔。重大交易包括杨先生8月斥资11亿港元购买种植道46号的四栋房屋，以及Stephan Horst Pudwill于同月斥资8.28亿港元购买山顶道99至103号的三栋联排别墅。 CATL 的曾先生于 6 月份以 3,350 万港元的价格购买了位于启德武吉免登的一套 1,002 平方英尺的公寓。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3284883/hong-kong-property-busiest-month-may-dbs-hsbc-bosses-pick-luxury-homes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长称英国斯诺克明星罗尼·奥沙利文和香港“互相吸引”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284874/english-snooker-star-ronnie-osullivan-and-hong-kong-mutually-attracted-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 20:24
Ronnie O’Sullivan 通过优秀人才入境计划的“成就”途径获得居留权。照片：Dickson Lee英国桌球明星罗尼·奥沙利文 (Ronnie O’Sullivan) 和香港“互相吸引”，香港劳工部长周五表示，香港的低税率制度似乎是这位冠军决定移居香港的决定性因素。奥沙利文通过优秀人才入境计划 (QMAS) 的“成就”途径获得居留权，并表示他“在过去五六年”内曾考虑过移居香港。劳工及福利局局长孙玉汉表示，他了解到入境事务处处长郭俊锋利用他的私人关系促成这位七届世界冠军的移居。部长表示，与奥沙利文一起出现在宣传视频中的郭俊锋是常规桌球选手。孙玉汉告诉记者：“我是这样描述的，我们互相吸引。”在人才政策发布会上。“他认为香港很有吸引力，我们认为他很棒。”“我们很高兴能有这样一位顶尖球员。最重要的是他看到了香港的吸引力。”这位斯诺克球员选择香港作为第二居所的原因包括这座城市的税制、生活方式以及与中国大陆的距离。入境事务处助理处长容永青表示，奥沙利文今年早些时候提交了文件，并在获得当局批准后于周三抵达香港。罗尼·奥沙利文 (Ronnie O’Sullivan) 出现在香港入境事务处的宣传片中。照片：Instagram/hongkongimmigrationdept虽然行政长官李家超在其最新施政报告中透露了一项新举措，官员将接触高素质人才，但容永康表示，在目前的优质人才计划设置下，所有申请人都应该主动提交申请。孙部长补充说，由二号官员陈国基领导的工作组需要时间来设计外展计划，该计划将于 2025 年下半年正式启动。新的外展计划将补充现有的优质人才计划成就评估途径，其中还包括一条积分制途径，自 2023 年以来已收到超过 130,000 份申请。立法会议员尚海龙在一档电台节目中表示，香港的税收制度可能会吸引高收入的顶级运动员。首500万港币净收入需缴纳15%的标准税率，超过500万港币的部分则需缴纳16%的税率。“简单的香港税制有其优势，”该议员表示。除了运动员外，根据“优秀运动员入籍计划”，以成就为基础的途径也吸引了超级明星和音乐家。女演员汤唯、钢琴家郎朗和跳水名将伏明霞都通过该计划获得了香港居留权。尚表示，奥沙利文可以帮助斯诺克运动的发展，包括以他的名义开办一所培训学校，尽管这位球员不能代表香港参加国际比赛。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284874/english-snooker-star-ronnie-osullivan-and-hong-kong-mutually-attracted-minister-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港监狱官员下班后遭三名男子持刀袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284875/hong-kong-prison-officer-attacked-3-men-knives-after-leaving-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 20:27受害人在壁屋监狱的小巴站遭袭击。照片：Jelly Tse警方正在追捕三名持刀男子，他们在周五袭击了一名香港狱警。消息人士称，这名 50 岁的狱警头部、前额和右肘多处被刀刺伤。惩教署表示对此案件深表关注，并强烈谴责行凶者。“[星期五]下午，一名驻守壁屋监狱的助理狱警下班时遭到数名持刀袭击者的袭击。受袭职员其后被送往医院接受治疗，目前情况稳定，”该署发言人表示。“该署对事件深表关注，并强烈谴责行凶者的不法行为。”他表示，署方人员正向该名警员及其家人提供帮助。知情人士称，受害人下午 12 时 48 分离开西贡监狱的工作，当他接近一个小巴站时，被三名从一辆白色轿车下车的男子袭击。该名警员在西贡壁屋监狱。照片：谢洁莉他们持刀袭击警员后跳回车内，车子沿清水湾道朝坪石方向疾驰而去。消息人士称：“一名刚从壁屋监狱下班的法律援助署职员目睹了整个过程，并协助报案。”“受害人其后被送往联合医院治理。”消息人士称，当时有一辆小巴停在现场，一些乘客目睹了整个袭击过程。受害人身上有五处刀伤，其中头顶处有 15 厘米刀伤，左侧有 10 厘米刀伤。消息人士称，他的右肘上有两处 2.5 厘米长的伤口。警方有组织犯罪和三合会调查科正在调查这起袭击事件。警方表示，袭击者身高约 1.75 米，中等体型，华裔。消息人士称，三人都戴着棒球帽和深色面罩。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284875/hong-kong-prison-officer-attacked-3-men-knives-after-leaving-work?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的胜利将如何造福世界</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3284431/how-trump-victory-could-benefit-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3284431/how-trump-victory-could-benefit-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济学家张明：中国外汇储备应脱离美元以抑制风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3284850/chinas-forex-reserves-should-move-away-us-dollar-curb-risks-economist-zhang-ming?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 20:30截至9月，中国外汇储备总额为3.316万亿美元。图片来源：Shutterstock一位著名中国经济学家表示，鉴于美国金融制裁的持续威胁，北京应该调整其管理中国 3.3 万亿美元外汇储备的策略。中国社会科学院金融研究所副所长张明发出的警告，是最新一次高调呼吁多元化和减少对美元的敞口的呼吁。这也反映了北京政策圈日益增长的担忧，即中国需要做好准备，以应对下周即将举行的美国大选可能采取的任何行动。“这些 [外汇] 储备的管理在维持和增加其价值方面面临重大挑战，”张在周二发表在中国首席经济学家论坛智库网站上的一篇文章中写道。“特别是，[中国必须] 应对与美国未来可能实施的制裁相关的金融风险。”中国的外汇储备是世界上最大的，国家外汇管理局的数据显示，受高出口收入推动，截至9月，中国外汇储备总额达3.316万亿美元。这个世界第二大经济体尚未公布其外汇储备的当前构成，但2019年美元资产占55%，人们普遍认为美元资产仍占多数。根据美国财政部上个月公布的数据，中国8月份抛售了价值19亿美元的美国国债，持有量降至7746亿美元。中国在过去三年中也削减了约三分之一的美国国债持有量，日本已成为美国国债的最大外国持有者。张军表示，最近的地缘政治事件使美元被“武器化”，对央行的人民币国际化战略构成了新的挑战。美国及其盟友的全面金融制裁2022 年 2 月，俄罗斯入侵乌克兰后，美国对俄罗斯实施了一系列制裁，包括被踢出 Swift 国际支付信息系统，并冻结了价值约 3000 亿美元的外汇储备。此类制裁引发了北京的担忧，因为中国的商业银行也可能因与俄罗斯的业务关系或其他问题而受到制裁。鉴于这些挥之不去的风险，张军呼吁进一步实现海外资产多元化，包括从央行控制转向中国企业和个人持有更多资产。此外，他说中国应该考虑建立一个新的主权养老基金，以实现外汇储备投资多元化。“随着人口老龄化加剧和国内储蓄与投资缺口的变化，中国可能面临经常账户从盈余转为赤字的局面，”他补充道。主权基金已被世界各地用作各国投资外国资产的一种方式，分散化的方法和多元化的投资组合。2007年，北京成立了中国投资公司，这是一家管理中国部分外汇储备的主权财富基金，其管理的资产价值约为2000亿美元。美国财政部长珍妮特·耶伦4月份表示，华盛顿准备在“必要时”对中国使用制裁手段。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3284850/chinas-forex-reserves-should-move-away-us-dollar-curb-risks-economist-zhang-ming?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚安瓦尔·易卜拉欣准备两年内第三次访华</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284852/malaysias-anwar-ibrahim-poised-third-china-trip-two-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 20:002023 年 3 月，中国国家主席习近平在北京迎接到访的马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣。图片来源：新华社北京周五宣布，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣将于下周访华。这将是安瓦尔两年前上任以来第三次访华，尽管南海存在争端，但马来西亚仍试图加强双边关系。安瓦尔将抵达中国进行中国外交部称，安瓦尔将于周一对马来西亚进行为期四天的工作访问。预计他将在访问北京之前在上海停留，与中国高层领导人会面。在安瓦尔的领导下，马来西亚一直寻求与中国建立密切而建设性的关系，中国是过去 15 年来马来西亚最大的贸易伙伴。他于 2022 年 11 月宣誓就职后，去年两次访华。去年，双边贸易额达到 1902.4 亿美元，其中中国进口占近 55%。根据马来西亚投资发展局的数据，中国也是马来西亚第五大外国投资者，去年总流入量达 145 亿林吉特（33 亿美元）。在东盟国家中，马来西亚是中国最大的进口来源国和第二大贸易伙伴。五个月前，中国总理李强访问吉隆坡，庆祝中马建交 50 周年。这是中国总理自 2015 年以来首次访问马来西亚，双方承诺深化经济联系。这些协议包括关于北京“一带一路”倡议、绿色经济和数字经济的谅解备忘录，以及向中国出口新鲜榴莲的协议。两国还更新了五年经贸合作计划，承诺在制造业、农业基础设施、数字经济和物流等领域加强联系。双方的官方言论经常保持积极基调，强调两国长期以来的友谊与合作历史，马来西亚高级官员定期访华，表明两国关系呈现积极趋势。值得注意的是，马来西亚是冷战高峰期第一个与中国建立正式外交关系的东盟成员国。尽管两国关系基调积极，但人们仍然担心，南海领土主张重叠可能会使两国关系复杂化。但分析人士并不认为会出现重大混乱。部分原因是马来西亚长期以来选择采取低调、温和的立场，很少公开批评中国。据马来西亚国家通讯社马新社报道，今年 6 月，安瓦尔表示，他希望马来西亚“采取更积极的外交方式”解决南海问题，而这种方法“相当成功”。北京对南海的扩张性主张也与菲律宾和越南等其他几个东盟成员国的主张重叠。据马新社报道，安瓦尔强调，这些争端的解决应该由东盟和中国自己处理，不受外部势力的干涉。新加坡国立大学政治学副教授张嘉毅表示，海上争端不太可能成为中马关系的主要问题，因为安瓦尔政府希望“淡化争端”。经济问题可能是安瓦尔此次访问的主要焦点，不过他可能会谈到南海问题。张还表示，中国将在南海争端问题上作出回应。“北京可能希望马来西亚帮助避免一些可能损害其在东南亚和东盟利益的问题，比如菲律宾在南海争端问题上的直言不讳的立场，”张说。但马来西亚也谨慎行事，避免被视为完全倾向于中国，并继续积极与一系列全球参与者接触。这使得马来西亚悄悄地建立了超越中国和美国的重要经济和安全关系。马来西亚将于明年接任东盟十国的年度轮值主席国，菲律宾将于2026年接任。中国与菲律宾的关系不断恶化，特别是在南海有争议的水域发生一系列对峙之后，可能会让它认识到在2025年加强东盟关系的机会。“北京可能会寻求利用马来西亚明年担任东盟主席国的角色来减少东南亚的摩擦，或许会淡化南海争端，尽管菲律宾等一些成员国的利益不允许这样做，”张说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284852/malaysias-anwar-ibrahim-poised-third-china-trip-two-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士称，中国拥挤而封闭的生成式人工智能市场正面临洗牌</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3284853/chinas-crowded-and-closed-generative-ai-market-facing-shakeout-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 20:00为了满足中国日益增长的计算能力需求，中国涌现出十多家人工智能和 GPU 公司。照片：Shutterstock 图片分析师表示，中国拥挤而封闭的生成人工智能 (AI) 市场正面临整合，至少有 100 个大型语言模型 (LLM) 正在争夺关注和收入。这意味着中国的 AI 初创企业将转向创收应用，而不是将资源投入基础研究，这种方法将使它们有别于美国。研究公司 Omdia 首席分析师苏连洁在周四的一次会议上表示：“我们今年看到了很多关于市场是否会因模型同质化而饱和的争论。”开发大型模型变得更加昂贵，因为它们需要数千个图形处理单元 (GPU) 来产生所需的计算能力。苏表示，这一要求为想要在该领域竞争的公司设定了更高的门槛，市场将会整合，小型企业将被挤出市场。在中国，至少有 100 个大型语言模型 (LLM) 正在争夺关注和收入。图片来源：Shutterstock 图片“能够继续进行这项昂贵工程的公司名单将越来越短，”苏说。与此同时，以芯片和人工智能为重点的中美科技战正在推动两国分裂。“这将形成两个生态系统，中国公司向中国客户销售产品，美国公司向其客户销售产品，[并且]每个公司都有自己的生态系统和行业供应链，”Omdia 数据中心首席分析师王申表示。“但我认为没有什么可担心的，因为中国的实力源于其 14 亿人口...... 14 亿人口的高度数字化市场可以养活很多公司，”王说。在中国寻求满足不断增长的计算能力需求的过程中，十多家中国人工智能和 GPU 公司应运而生，尤其是当全球人工智能芯片领导者英伟达面临向中国（其第三大市场）销售 GPU 的限制时市场。分析师表示，中国的AI芯片初创企业在拥挤的市场中竞争，面临着同质化的问题。“AI芯片市场将面临调整，因为它可能不需要那么多供应商，”苏说，并补充说Nvidia是唯一占主导地位的参与者，即使在美国也是如此。中国国内芯片初创企业正受益于该国大规模建设数据中心。然而，苏表示，挑战依然存在，因为许多品牌都提供类似的解决方案，导致市场过于拥挤。9月份GPU初创公司象地线计算技术公司倒闭，凸显了国内芯片公司尽管在全国范围内大力推动自给自足，但仍面临困难。这家总部位于西南部城市重庆的公司因现金短缺解雇了所有员工。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3284853/chinas-crowded-and-closed-generative-ai-market-facing-shakeout-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>