<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2024 09:15:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本民众愤怒指责“灌输思想”导致中国妇女儿童被刺伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267957/outrage-japan-indoctrination-blamed-stabbings-woman-child-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267957/outrage-japan-indoctrination-blamed-stabbings-woman-child-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>火灾造成 17 名中国人死亡后，北京特使呼吁韩国保护其工人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267960/beijings-envoy-calls-south-korea-protect-its-workers-after-fire-kills-17-chinese?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 15:58周二，韩国救援人员正在韩国首都附近一栋工厂大楼的烧焦废墟中搜寻。前一天，一场可能是由锂电池爆炸引发的毁灭性大火造成 23 人死亡，其中大部分是中国农民工。图片：美联社中国驻韩国特使要求对此次火灾进行彻底调查，并敦促相关公司“切实保障中国公民的生命和健康”。周一，一家工厂发生火灾，造成 17 名中国公民死亡。事发当天，中国驻韩国大使幸海明抵达位于韩国首都南部华城市发生火灾的锂电池工厂，他表示，中国大使馆将与首尔方面“尽最大努力处理善后事宜”。“我们希望有关韩国企业能够汲取惨痛教训，避免将来发生类似事故，切实保障中国公民的生命和健康，”他补充道。大火于上午 10:30 左右发生在首尔以南约 45 公里（28 英里）的一栋建筑内，该建筑由 Aricell 所有，用于生产锂电池。据韩国政府称，已确认至少 23 人死亡地区消防部门已赶赴现场。中国大使馆已确认，遇难者中有 17 名为中国公民，一名中国公民受轻伤。消防部门在初步通报中表示，大火发生在大楼二楼。遇难者的尸体在同一层楼被发现，当时他们正在检查和包装电池成品。火灾的具体原因尚不清楚，但消防部门表示“其中一个电池单元爆炸”。“第一批消防员到达时，工厂内的电池单元不断爆炸，火势迅速蔓延，难以扑灭，”华城市消防局防灾部门负责人 Kim Jin-young 表示，这场大火耗时 4 个半小时才被扑灭。警察、消防员、法医和其他政府官员组成的小组将联合调查火灾现场。据韩国联合通讯社报道，警方还将要求对死者进行尸检，以确定死因。工厂一名中国工人告诉《新京报》，工厂有100多名工人，其中大多数是30至40岁之间的朝鲜族中国女性。她告诉记者，她没有接受过工作场所消防程序培训，在她工作的一个月里，她没有看到工厂进行过任何消防演习。这家锂电池制造工厂发生火灾周一上午 10:30 左右，韩国华城市的一家工厂。照片：Newsis 通过美联社韩国是锂电池的主要生产国，锂电池用于许多产品，例如电动汽车 (EV)、手机和笔记本电脑。然而，锂电池存在火灾隐患。锂电池起火难以扑灭，因为内部会继续产生热量，即使看似已经扑灭，也很有可能再次起火。中国公民是韩国最大的外国人群体——2023 年占总数的 37.6%——其次是越南人和泰国人。自上个世纪以来，大量朝鲜族中国人（朝鲜族）合法或非法进入韩国，从事低薪劳工工作。2008 年，首尔附近利川的一座冷藏仓库发生火灾并伴随爆炸，约有 12 名朝鲜族死亡。同样在利川，2020 年，38 名建筑工人在一座正在建设的仓库发生火灾中丧生。2018 年，南部城市密阳一家没有洒水装置的小型医院发生火灾，造成约 46 人死亡系统。记者已联系韩国驻香港领事馆和驻北京大使馆征求意见，但截至周二下午尚未得到回复。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267960/beijings-envoy-calls-south-korea-protect-its-workers-after-fire-kills-17-chinese?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奴役、逃脱、获得权力：印尼幸存者从俘虏到斗士的历程</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3267944/enslaved-escaped-empowered-indonesian-survivors-odyssey-captive-crusader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3267944/enslaved-escaped-empowered-indonesian-survivors-odyssey-captive-crusader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国丈夫两年暴力行为致妻子结肠造口袋破裂密封</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265549/china-husbands-2-year-torrent-violence-leaves-wife-colostomy-bag-split-sealed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 16:10中国一名遭到丈夫暴力对待、遭受可怕伤害的妇女终于获得了离婚。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock/抖音中国一名妇女遭受了丈夫两年的家庭暴力，甚至不得不使用结肠造口袋，如今终于获得了离婚。据中国中央人民广播电台报道，受害者谢姓女子今年 30 岁，2023 年 4 月 25 日，在位于四川省西南部成都市的家中，她遭到当时的丈夫严重殴打，伤势严重。“我的肝、脾、胃、肾和十二指肠都受损了。我的肠子坏了，所以医生给我做了结肠造口术，”她说。谢在重症监护室待了八天，然后才被转到普通病房。此后一个月内，谢女士每天要输血22小时。据报道，她的丈夫何某已被逮捕，并被指控犯有虐待和故意伤害罪。丈夫对谢女士的暴力行为始于她怀孕期间，结束于谢女士进重症监护室时。图片来源：QQ.com目前，司法部门仍在评估谢燕益的受伤程度和所遭受的损失，该案何时开庭尚不清楚。与此同时，谢燕益提起离婚诉讼，并上诉至法院，要求准予离婚，并归还两岁女儿的抚养权。5月31日，该案在成都市武侯区人民法院开庭审理。谢燕益在庭前协商会议上表示，何某同意离婚，并点头表示同意妻子归还女儿的抚养权。然而，何某在法庭上食言了。他还请求谢燕益给他写一封谅解书，这将有助于减轻他的刑期。如果她不同意，他就不会同意离婚。“我没想到他会反悔之前的约定，”谢女士说道。“在法庭上，他反复表示不想和我离婚，还说他还爱我，愿意继续和我生活在一起，一起抚养我们的孩子。”“听到他的话，我伤心欲绝。但幸运的是，法院判决离婚，”她补充道。谢燕益说，自 2021 年 5 月他们结婚以来，他已经殴打了她 16 次。第一次暴力袭击发生在同年 7 月，当时谢燕益正处于怀孕初期。她说，在第一次袭击之后，她就向警方报案。谢燕益的前夫被指控虐待和故意伤害她。图片来源：QQ.com警方对何某发出了警告，他还跪在谢某父母面前，保证不会再打她。但这一举动并没有阻止他实施暴力。“我希望我的故事和我的悲剧能够帮助和鼓励其他人不要成为下一个我，”谢某说。她的遭遇在大陆社交媒体上引发了热烈的讨论。“任何女人都可能遭遇家庭暴力。很多女性朋友告诉我，她们因为这个不想结婚，”一位网友在抖音上写道。“读到你的故事，我感到心痛，”另一位网友写道。“我也多次赞成家庭暴力，但为了孩子，我不知道该怎么办。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265549/china-husbands-2-year-torrent-violence-leaves-wife-colostomy-bag-split-sealed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>维基解密创始人朱利安·阿桑奇法律纠纷时间表</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267952/timeline-wikileaks-founder-julian-assanges-legal-battles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267952/timeline-wikileaks-founder-julian-assanges-legal-battles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安华誓言马来西亚机场运营商将继续掌握在马来西亚人手中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267949/anwar-vows-malaysia-airports-operator-management-will-be-malaysians?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 14:50旅客在吉隆坡国际机场的出发大厅走过马来西亚机场控股有限公司的标志。图片：路透社马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周二表示，在包括外国投资者在内的竞标遭到抗议的情况下，马来西亚机场运营商的管理和所有权将继续留在马来西亚人手中。由马来西亚主权财富基金国库控股和国家养老基金雇员公积金局牵头的财团于 5 月 15 日宣布提出将马来西亚机场控股公司私有化，这笔交易将使该机场运营商的估值达到 39 亿美元。该财团还包括阿布扎比投资局和全球基础设施合作伙伴，后者正在被美国基金管理公司贝莱德收购。贝莱德的标志出现在纽约这家美国基金经理总部外。图片：路透社这项私有化计划遭到了穆斯林占多数的马来西亚部分执政党和反对党议员的批评和抗议，马来西亚是巴勒斯坦人民的坚定支持者，他们指责贝莱德在以色列进行了大量投资，而以色列正在与加沙地带的激进组织哈马斯作战。安瓦尔周二在议会表示，交易完成后，马来西亚机场控股有限公司的所有权仍将通过国库控股和雇员公积金局持有的 70% 股份掌握在马来西亚手中。“MAHB 的董事长和首席执行官将是马来西亚人，”安瓦尔在回应有关机场运营商的股份将被出售给外国投资者的担忧时表示。安瓦尔表示，私有化进程将继续进行，并补充说全球基础设施合作伙伴已经表示，贝莱德不会参与私有化交易。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267949/anwar-vows-malaysia-airports-operator-management-will-be-malaysians?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着疫情后经济持续复苏，香港迪士尼乐园亏损减少 83%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3267948/hong-kong-disneyland-posts-83-reduction-losses-post-pandemic-recovery-continues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 14:24香港迪士尼乐园入口处的游客。照片：Jonathan Wong去年，香港迪士尼乐园度假区净亏损减少 83%，至 3.56 亿港元（4560 万美元），得益于疫情后强劲的复苏，这一复苏延续到了今年第一季度。董事总经理 Michael Moriarty 周二透露，在香港旅游业全面复苏的背景下，这座大屿山主题公园在 1 月至 3 月期间的收入、息税折旧摊销前利润和净利润等财务指标均创下历史新高。“我们回来了，财务上已经走出了困境，”他说，并补充说这是“一段充满挑战的新冠疫情之旅”。尽管情况相对改善，但 2023 年仍是该公司连续第九年亏损。截至去年 9 月 30 日，迪士尼乐园的年度息税折旧摊销前利润（即息税折旧摊销前利润）增长 207%，至 9.24 亿港元，而至 2022 年的 12 个月。去年，迪士尼的收入也飙升 156%，至 57 亿港元，游客人数增加了 87%，达到 640 万人。香港迪士尼乐园的游客。照片：Jonathan Wong息税折旧摊销前利润的好转意味着其母公司华特迪士尼公司将能够收取管理费。基本管理费定为息税折旧摊销前利润的 6.5%，浮动管理费为 0 至 8%。莫里亚蒂表示，去年中国内地游客人数强劲反弹，超过了 2018 财年的数字。东南亚游客也表现出强劲的回归势头。去年，主题公园的人均支出比前一年增长了 54%。然而，前往迪士尼乐园和香港的长途游客的复苏仍然受到航班运力的限制，莫里亚蒂表示“尚未恢复到疫情前的水平”。香港旗舰航空公司国泰航空表示，直到明年第一季度才会恢复满负荷运营。莫里亚蒂将主题公园的复苏归功于新景点，例如蚁人和黄蜂女：纳米战斗！ 2019 年的梦幻游乐设施、2020 年改建后的梦幻城堡，以及 2021 年的“追随梦想”、2022 年的“壮丽夜景”和去年的“冰雪世界”等表演。需求增长促使迪士尼乐园本月初将开放时间从每周六天恢复到每周七天。莫里亚蒂表示，主题公园已完全偿还其美国母公司提供的循环贷款。“复苏速度很快，规模也很大，我们在去年 12 月就还清了贷款。”自 2005 年开业以来，迪士尼乐园仅在三年内就实现了盈利。香港政府拥有其 52% 的股份，其余股份由美国华特迪士尼公司通过名为香港国际主题公园的合资企业持有。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3267948/hong-kong-disneyland-posts-83-reduction-losses-post-pandemic-recovery-continues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首李家超将“全力追求”经济增长和民生问题进展</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3267937/hong-kong-leader-john-lee-fully-pursue-economic-growth-progress-livelihood-issues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 14:477 月 1 日，香港迎来回归中国 27 周年。照片：谢丽尔香港特首李家超本周晚些时候将访问广东省，与高级官员讨论就广泛议题开展合作，他表示，香港当局未来一年将专注于经济和民生问题，而非宪政改革。香港特首李家超将访问广东省，与高级官员讨论就广泛议题开展合作。李家超周四将到广州出席粤港合作联席会议，双方官员将在金融、医疗、创新和科技等领域探讨新的合作途径。李家超在周二政府最高咨询机构行政会议例行会议前表示：“政改不是我的优先事项。”他补充说：“我们已经处理了《基本法》第23条的立法，完成了我们的宪制责任。”他指的是最近实施的国内国家安全法。“我们的区级管治也已改善，我们现在将全力追求经济增长，推进发展，改善民生。”李家超表示，他的目标是专注于三大方向：发展本地经济，改善民生；提升香港既有优势，寻找新的增长点； 李家超将与广东省省长王伟中共同主持第二十四次联席会议。香港代表团成员包括政务司司长陈国基、政制及内地事务局局长曾国卫、财经事务及库务局局长许正宇、环境及生态局局长谢展云及其他高级官员。李家超表示，自他上任以来，香港经济已见好转，本地生产总值由当时收缩3.7%扭转至今年预计增长2.5%至3.5%。他还以香港新轻型公屋计划为例，说明改善居民生活的措施。在巩固香港优势及寻找新增长领域方面，李家超表示，香港为不同行业提供许多机会，并指出香港正推行吸引人才和各类投资的计划，以促进本地经济发展。刺激经济。谈及海外和内地的机遇，李家超表示，香港将把握中央政府提供的各种机遇，如粤港澳大湾区和“一带一路”倡议。行政长官李家超表示，自他上任以来，香港经济有所改善。照片：陈晓梅李家祥还将关注东盟和自由贸易区“区域全面经济伙伴关系”带来的机遇，以及开拓中东和中亚的新市场。“我们还将向欧洲和西方市场推广，包括我和其他司级官员以及其他政府官员，我们将在这些地区探索商机，”他表示。另外，李家祥还谈到了 7 月 1 日香港回归中国纪念日的抗议问题，传统上，这一天是人们走上街头表达不满的日子。上一次获官方批准的游行是在五年前的2019年。李家超表示，他预计居民会以喜庆的态度迎接这个节日，因为这座城市在2019年反政府抗议活动之后已经恢复了稳定的环境。“每个人对很多事情都有不同的看法，这很正常，表达这些意见的方式也有很多。香港有很多渠道让居民表达意见。”李家超呼吁居民警惕过去的“不愉快经历”重演，并指出一些活动被“劫持”。他表示，警方将一如既往地根据实际需要进行治安管理。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3267937/hong-kong-leader-john-lee-fully-pursue-economic-growth-progress-livelihood-issues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“礼貌”中国小偷从公司偷走手表、笔记本电脑，留下纸条建议老板升级安全措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3266636/polite-china-thief-steals-watch-laptop-firm-leaves-note-advising-boss-upgrade-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 14:00在中国，一名窃贼进入一家公司，拿走了手表和笔记本电脑。但在离开之前，他出人意料地给雇主留下了一张礼貌的纸条，建议升级现有的安全措施。图片：SCMP 合成/Shutterstock中国一名窃贼在上海抢劫了一家企业，然后留下一张纸条要求业主改进他们的防盗系统，这让内地互联网上的人都笑翻了。上海警方称，盗窃案发生在 5 月 17 日。这名姓桑的男子在进入大楼前攀爬了外墙，偷走了一块手表和一台 Apple MacBook。警方表示，他们在案发几小时后逮捕了这名嫌疑人。进入屋内后，桑将手机和笔记本电脑收拾起来，堆放在桌子上，在笔记本里记事，打开笔记本后塞在数码设备堆下面。“尊敬的老板，”该男子写道，“我拿了一块手表和一台笔记本电脑。你应该改进你的防盗系统。我没有拿走所有手机和笔记本电脑，担心这会损害你的生意。”桑在纸条的最后写道：“如果你想要回你的笔记本电脑和手机，请联系我”，并留下了他的电话号码。窃贼留下一张纸条，表示他拿走了手表和笔记本电脑，建议店主加强防盗措施。图片来源：今日头条警方随后利用公共监控摄像头和窃贼留下的电话号码追踪到了他。桑在离开上海的火车上被抓获，他身上仍留有被盗物品。目前，他已被拘留。网上许多人对这位“善良的小偷”发表了搞笑的评论。“他犯了太自大的罪”，有人在微博上说。另一位网友开玩笑说：“他不应该要求公司改进防盗系统，而应该提高他的逃跑技巧。”“正如古语所说，‘盗亦有道’，”第三位网友说。许多网友回应关于仁慈小偷的幽默言论，暗示他的罪行根源于过度自信。照片：头条2022 年，中国西南部直辖市重庆的另一名窃贼从一家公司偷走了一台笔记本电脑、四部手机和两条昂贵的香烟。随后，该男子留下一张纸条，称自己只是借用这些物品，“三天内归还，并收取1000元（140美元）的‘感谢费’”。他恳求公司相信他，不要报警，但公司还是报了警。三天后，该男子带着所有被盗物品和承诺的1000元钱回来了。原来，他用这些物品作为押金去借赌资，结果赢了钱。公司老板原谅了小偷，警方也从轻处罚，判处其假释。几个月后，该男子在同一地区又犯下多起盗窃案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3266636/polite-china-thief-steals-watch-laptop-firm-leaves-note-advising-boss-upgrade-security?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国嫦娥六号月球探测任务带着历史性的月球背面货物返回地球</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267939/chinas-change-6-moon-mission-returns-earth-historic-lunar-far-side-cargo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 14:07嫦娥六号着陆器于周二下降至中国内蒙古自治区的着陆点。图片来源：CCTV北京时间周二下午 2 点 07 分，首批从月球背面采集的岩石样本降落在地球，中国嫦娥六号完成了历史性的 53 天的月球探测任务。据中国国家航天局 (CNSA) 称，返回舱带着从月球最古老盆地挖掘和钻探出的重达 2 公斤（4.4 磅）的珍贵物质，降落在内蒙古自治区四子王旗草原。返回和着陆程序于下午 1 点 22 分开始，当时任务控制员将高精度导航数据上传到轨道器-返回舱组合体，随后返回舱解锁并在南大西洋上空约 5,000 公里（3,110 英里）处分离。据中国科学院地质学家岳宗宇介绍，这些样本有望回答“其中之一月球研究中最基本的问题——究竟是什么地质活动导致了双方的差异”。岳飞是昨天在细胞出版社旗下期刊《创新》上发表的一篇关于月球着陆点及其对进一步研究的意义的论文的第一作者。他说，他最大的希望是嫦娥六号样本中含有一些“撞击熔体”。他说，这些碎片可能是较小天体撞击月球时产生的，可能“为月球早期的撞击通量提供关键的限制”。一旦获得这些信息，不仅有助于阐明早期月球陨石撞击对月球演化的作用，而且对分析太阳系内部早期撞击历史也具有重要意义。更多精彩敬请关注...获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267939/chinas-change-6-moon-mission-returns-earth-historic-lunar-far-side-cargo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方指控一名男子在公交车座位上写有煽动性文字</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267947/hong-kong-police-charge-man-over-allegedly-writing-words-bus-seats-seditious-intent?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 14:17警方以三项“煽动性行为”指控一名男子。照片：Jelly Tse香港国安局起诉一名 29 岁男子，指控他在公交车座椅靠背上书写文字，煽动对地方和中央政府的仇恨。一位熟悉此案的消息人士周二表示，这名嫌疑人是一名文职人员，是第三名因今年早些时候制定的香港国内国家安全法而被起诉的嫌疑人。警方国家安全部门的官员周日在将军澳逮捕了这名男子，怀疑他犯有煽动性行为。警方表示：“警方调查显示，被捕男子涉嫌于三月和四月多次在不同公共汽车的座椅靠背上书写煽动性文字。”“这些内容煽动对中央政府和香港特别行政区政府的仇恨。”警方表示，这名男子被控三项“做出煽动性行为”警方将以两项“煽动意图”和两项“毁坏或损坏财物”罪名起诉该名嫌犯。警方表示，嫌犯将于周二下午被带到西九龙法院。《维护国家安全条例》是根据香港主要宪法《基本法》第23条于今年早些时候制定的。根据法律，煽动叛乱最高可判处7年监禁，如果行为涉及与“外部势力”勾结，例如外国政府或组织或其代表，则最高可判处10年监禁。根据殖民时代的《刑事罪行条例》第9条和第10条，煽动叛乱最高可判处3年监禁，但该条例现已废除。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267947/hong-kong-police-charge-man-over-allegedly-writing-words-bus-seats-seditious-intent?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港美国会因遭到强烈反对而取消对非美国会员 150 万港元的最后通牒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267934/hong-kongs-american-club-drops-hk15-ultimatum-non-us-members-after-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 13:31大潭美国会所。照片：Edmond So香港的美国会放弃了有争议的政策变化，该政策要求非美国会员支付高达 150 万港币（190,100 美元）以保留会员资格或退出。相反，它为他们提供了保留债券或转移到其他类型会员资格的选择，而无需额外费用。该俱乐部在前一天晚上的董事会会议后于周二宣布了这一转变，以解决会员对最近政策变化的担忧，据说该政策变化让许多非美国会员感到不安和愤怒。该俱乐部在下午 12:43 发布了一份声明，题为“解决虚假陈述并提供进一步政策变化的最新情况”，表示将向受影响的会员提供一项新计划，允许他们“保留他们的债券或将其转移到合适的个人会员类别，而无需额外费用”。“我们接受了会员对该计划的坦率和建设性反馈，并做出了改变以反映这些反馈，”它说。“我们这次更新的目的是，并且一直是，保持和增加有投票权和无投票权的成员数量，进一步增强我们社区的多样性。”这家拥有近 100 年历史的私人俱乐部强调，它一直努力营造一个包容的环境，继续欢迎来自不同背景的成员。美国俱乐部主席克里斯托弗·伯吉斯 (Christopher Burgess)。图片：美国俱乐部“必须澄清的是，我们的会员重组计划影响到投票权[美国]和无投票权[非美国]债券会员，其目的是以公平和包容的方式发展我们的会员模式，”俱乐部表示。俱​​乐部主席克里斯托弗·伯吉斯（Christopher Burgess）于 5 月 31 日在一封信中宣布了一项新政策，此后俱乐部陷入了争议。该政策要求非美国个人债券持有人向其会员补足最多 150 万港元，否则离开俱乐部，俱乐部在中环和大潭设有场所。信中说，这些会员必须在 8 月 31 日之前宣布他们的意图。未能这样做或支付补足金额第一期的会员将在 9 月 1 日按面值赎回债券，并取消其会员资格。伯吉斯早些时候解释说，这一变化源于俱乐部改善其会员状况并维持其非盈利税的努力伯吉斯表示，这项政策的改变“是一个更加深思熟虑的过程，它不把会员资格视为一种资产，而是一种特权和机会，加入这个建立在美国文化、友谊和社区价值观之上的俱乐部”。尽管伯吉斯如此解释，但政策变化可能已经减少了俱乐部 500 名非美国个人无投票权会员的数量。1985 年至 2007 年，俱乐部发行了不同价值的债券，作为中期债务工具，为主要发展项目提供资金。非美国籍会员需要支付 160 万至 200 万港元购买债券才能成为会员。根据《南华早报》看到的债券条件，债券持有人不能按要求偿还本金，但俱乐部至少可以用更多的钱偿还本金。而非以书面形式提前一个月通知。该会还可在通知期内赎回任何特定债券，而不赎回剩余债券。美国会成立于1925年，目前有2,909名会员——52%美国人、19%香港人、10%英国人。该会在2022-23财政年度实现盈余140万港元，来自债券转让和重新提名费的会员收入为2,710万港元。截至去年6月底，其财务储备总额为6.06亿港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267934/hong-kongs-american-club-drops-hk15-ultimatum-non-us-members-after-backlash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡不受需求降温影响，继续刺激私人住宅建设</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267935/undeterred-cooling-demand-singapore-moves-spur-private-home-building?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 13:36今年早些时候，新加坡的建筑物正在建设中。随着新加坡房地产市场的降温，开发商在处理新项目时变得更加谨慎。图片来源：彭博社尽管开发商的兴趣正在降温，但新加坡仍在推进一项计划，以释放自 2013 年以来最多的私人住宅供应。国家发展部在一份声明中表示，政府计划今年提供可能产生 11,110 套私人住宅的土地。尽管价格势头正在减弱，但该部表示计划继续满足住房需求。随着新加坡房地产市场因利率上升和富裕外国人需求低迷而降温，开发商在处理新项目时变得更加谨慎。上周，一块住宅用地没有吸引任何开发商的竞标，这是 20 多年来的第一次，而今年早些时候，政府拒绝了一块黄金州土地的唯一出价，因为它被认为出价太低。新加坡的公寓楼被雨水笼罩。新加坡政府正试图解决住宅租金大幅上涨的问题。图片：法新社政府方面正寻求解决住宅租金大幅上涨的问题，尽管最近几个季度有所缓解，但住宅租金仍接近多年来的最高水平。新加坡住房和城市发展部表示，考虑到当前的经济和房地产市场状况，新加坡将在未来几年继续“稳定供应私人住宅单位”。今年下半年已确认招标的土地包括九块私人住宅用地和一块商住用地。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267935/undeterred-cooling-demand-singapore-moves-spur-private-home-building?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在电视辩论前戏剧性地改变了对拜登的态度：‘一位值得称赞的辩论者’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267941/trump-dramatically-changes-tune-biden-televised-clash-worthy-debater?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267941/trump-dramatically-changes-tune-biden-televised-clash-worthy-debater?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>云提供商警告称，美国 TikTok 禁令可能影响 Oracle 的收入和利润</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3267926/us-tiktok-ban-could-hit-oracles-revenue-and-profit-cloud-provider-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 12:53TikTok 一直在与甲骨文合作开展一项名为“德克萨斯计划”的计划，旨在将其中国母公司字节跳动的数据从美国隔离开来。图片：dpa甲骨文警告投资者，一项可能在美国禁止 TikTok 的新法律可能会损害其财务业绩。甲骨文周四在一份监管​​文件中写道，美国总统乔·拜登 (Joe Biden) 于 4 月签署的法律“将使向 TikTok 提供互联网托管服务成为非法行为”，除非其中国所有者采取某些措施。“如果我们无法向 TikTok 提供这些服务，并且如果我们不能及时重新部署该容量，我们的收入和利润将受到不利影响”。该公司补充说，遵守新法律还可能增加费用。TikTok 使用甲骨文的云基础设施来存储和处理美国用户数据，许多华尔街分析师认为，TikTok 是这家总部位于奥斯汀的公司在该领域备受关注的业务的最大客户之一。 TD Cowen 分析师 Derrick Wood 在 4 月份写道：“甲骨文可能会损失与托管 TikTok 大部分美国业务相关的很大一部分收入。”Evercore ISI 分析师 Kirk Materne 估计，甲骨文从这款热门视频应用中获得的年收入可能在 4.8 亿至 8 亿美元之间。该公司出租计算能力和存储的部门在截至 5 月 31 日的财年创造了约 69 亿美元的销售额。受人工智能工作需求的推动，不断增长的云基础设施业务推动甲骨文股价在今年截至上周五收盘上涨了 34%。甲骨文没有回应置评请求。美国立法者长期以来一直担心 TikTok 对美国用户构成安全威胁，因为中国要求其企业应要求与政府共享任何与国家安全相关的数据。今年 4 月签署的法律赋予 TikTok 270 天的时间来寻找买家，否则将被美国禁止，并且有可能延长期限。TikTok 驳斥了这些担忧，并提起诉讼以推翻该法律。作为近年来的辩护之一，TikTok 援引了与甲骨文的合作，以封锁其中国母公司字节跳动在美国的数据。该计划被称为“德克萨斯计划”，以甲骨文总部所在地的州命名。不过，甲骨文传统上对与 TikTok 的关系保持沉默——它没有将该公司列为其旗舰云客户成功案例之一。2020 年，当美国首次向字节跳动施压，要求其将该应用出售给美国买家时，甲骨文是考虑交易的公司之一。该公司当时拒绝回答有关其与 TikTok 关系的任何问题。马特恩写道，如果 TikTok 被出售，取代甲骨文成为云供应商可能是一个非常低的优先事项。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3267926/us-tiktok-ban-could-hit-oracles-revenue-and-profit-cloud-provider-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>