<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Oct 2024 09:17:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>印尼农村贫困妇女接受 500 美元短期“欢喜婚姻”做法遭谴责</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3279641/short-term-us500-pleasure-marriage-practice-among-poor-rural-indonesia-women-condemned?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 16:00网上有人谴责印尼贫困妇女为了维持生计而与富有的海外游客“速成”婚姻的做法。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock印尼村庄的贫困年轻女性为了获得聘礼而成为男性游客的临时妻子，这种做法在网上遭到谴责。印尼西爪哇地区的 Puncak 村里有一座盛产浓郁阿拉伯风情的村庄，吸引了众多中东游客。在山区度假胜地 Kota Bunga，男性游客通过中介机构认识当地女性，后者帮助他们达成临时婚姻。双方同意后，就会举行一个快速、非正式的婚礼，婚礼结束后，男方需要向女方支付聘礼作为补偿。妻子将与丈夫发生性关系并做家务。当丈夫结束旅行并离开该国时，婚姻就解除了。富有的游客可以获得性服务并完成家务，作为回报，他们需要支付聘礼。照片：Shutterstock《洛杉矶时报》报道，这种被称为“享乐婚姻”的临时安排已成为普卡一个蓬勃发展的产业，促进了旅游业和当地经济的发展。早期，女孩由家人或熟人介绍给游客。如今，这些事情都交给中介机构来处理。一位名叫 Cahaya 的女子分享了她从 17 岁起就当上新娘的经历。Cahaya 告诉《洛杉矶时报》，她已经结过 15 多次婚，她的“丈夫”都是来自中东的游客。她的第一个临时丈夫是一名来自沙特阿拉伯的 50 多岁游客。男方支付了 850 美元的聘礼，但中介和主持婚礼的人抽取了佣金后，她只剩下总额的一半左右。婚礼五天后，男方飞回祖国，两人“离婚”了。Cahaya 说，她每场婚礼可以赚 300 至 500 美元，她用这笔钱来支付房租和照顾生病的祖父母。另一位名叫 Nisa 的女子说，她至少结过 20 次婚，并设法辞去了生意。Nisa 遇到了一位在移民局工作的印尼男子，四年前他们结婚并育有两个儿子。她说她再也不会回到以前的生活了。这种安排被称为 nikah mut’ah 或“享乐婚姻”，据说是什叶派伊斯兰文化的一部分。然而，大多数学者，包括许多什叶派伊斯兰教徒，认为这种做法完全不可接受。享乐婚姻也不被印尼法律承认，因为它们违背了婚姻的根本目的，即建立稳定、长期的家庭关系。违反印尼婚姻法可能导致罚款、监禁以及社会或宗教影响。一些女性已经进入了无数所谓的幸福婚姻。图片来源：Getty Images中国媒体报道这一现象后，迅速在微博上走红。一位社交媒体平台用户表示：“这些女性太不幸了，因为贫穷，她们被迫一次又一次地结婚。”另一位用户表示：“临时婚姻这个黑暗行业可能会促进旅游业和当地经济，这就是为什么它很可能让政府也感到无能为力。”第三个人说：“这让我想起了中国贫困农村的女孩。要改变她们的命运，她们需要接受教育并掌握技能，以便养活自己。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3279641/short-term-us500-pleasure-marriage-practice-among-poor-rural-indonesia-women-condemned?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风导致矿场关闭后，台积电、三星等主要芯片制造商监控石英供应</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3280937/tsmc-samsung-other-major-chip-makers-monitor-quartz-supply-after-hurricane-shut-mines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 16:12北卡罗来纳州受影响的采矿作业占全球商业高纯度石英供应量的 80% 以上。图片来源：Shutterstock飓风海伦 (Hurricane Helene) 导致北卡罗来纳州两座矿山停产，这两座矿山生产了全球大部分石英产品。此后，全球半导体制造商都在密切关注高纯度石英（一种对该行业至关重要的材料）的供应。全球最大的合约芯片制造商台湾半导体制造股份有限公司 (TSMC) 和德国的英飞凌科技 (Infineon Technologies) 在声明中表示，他们正在密切关注事态发展，但预计不会对其运营产生任何重大影响。韩国的三星电子 (Samsung Electronics) 和 SK 海力士 (SK Hynix) 表示，他们也不认为会造成任何影响。台积电供应商 Topco Scientific Co 负责加工石英，该公司表示正在审查库存，并与所有供应商保持密切联系。鉴于半导体公司善于储存基本零部件，且北卡罗来纳州的工厂预计最终将恢复生产，疫情对全球芯片制造业的影响尚不清楚。台湾环球晶圆是台积电等公司全球最大的硅供应商之一，周四，该公司成为最新一家淡化当前供应担忧的公司。高纯度石英是半导体和半导体生产过程中使用的重要矿物。和太阳能行业。照片：Shutterstock“我们的坩埚供应商有足够的库存来满足我们的需求，”GlobalWafers 在一份声明中表示。“供应链具有足够的弹性来应对上游材料的暂时中断。始终保持充足的库存，我们预计不会对我们履行已承诺订单的能力产生任何影响。”北卡罗来纳州石英矿商 Sibelco 和 Quartz Corp 均于 9 月 26 日暂停运营，并表示现在说何时恢复生产还为时过早。Helene 严重袭击了他们的社区，该社区正在努力应对洪水以及电力和通信中断。至少有 166 人在六个州死于风暴。受影响的矿场位于 Spruce Pine 附近——这是北卡罗来纳州阿什维尔以北一小时车程的一个小镇——它是全球最重要的石英供应商之一。彭博新能源财经 (BloombergNEF) 在去年的一份报告中称，这两家工厂占全球商业高纯度石英供应量的 80% 以上。彭博新能源财经太阳能分析师 Jenny Chase 在周二的一份报告中表示，Spruce Pine 每年生产约 20,000 吨极高纯度石英。她说，这种矿物对太阳能和半导体行业都很重要，因为它用于制造坩埚的内层，并补充说，长期供应中断可能会加速采用合成替代品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3280937/tsmc-samsung-other-major-chip-makers-monitor-quartz-supply-after-hurricane-shut-mines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将投资 10 亿美元恢复坦赞铁路全速运行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280038/china-bring-tanzania-zambia-railway-back-full-speed-us1-billion-boost?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280038/china-bring-tanzania-zambia-railway-back-full-speed-us1-billion-boost?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前香港大亨黎智英要求陪审团审判亲北京报纸的诽谤指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280924/ex-hong-kong-tycoon-jimmy-lai-asks-jury-trial-libel-claim-against-pro-beijing-paper?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 15:21前传媒大亨黎智英。照片：讲义已入狱的前传媒大亨黎智英已请求香港法院就他对一家亲北京报纸的诽谤指控设立陪审团审理，他的辩护团队表示，此案将涉及“巨大的公众利益”。黎智英的法律顾问周四辩称，《苹果日报》创始人显赫的社会地位以及《大公报》的广泛发行量和读者群，要求普通公众来决定案件的事实争议。律师在向高等法院提交的书面意见中表示：“鉴于[原告]和[第一被告]在社会中的各自地位，公平解决这一纠纷涉及巨大的公众利益。”他们补充说，尽管预计审理将涉及 881 页的文件，但陪审团在决定原告的论点时不会遇到困难，原告认为《大公报》在一篇“煽动性”文章中对黎智英进行了毫无根据的指控2020年6月25日发表。欧阳桂如法官表示，她将在10月内就此问题作出决定，然后案件将进一步审理。黎智英指责亲北京的报纸损害了他的声誉。照片：Winson Wong现年 76 岁的黎智英目前被关押在高度设防的赤柱监狱，等待备受瞩目的国家安全案继续审理，预计他将在证人席上为自己辩护，反驳勾结外国和煽动叛乱的指控。这位前大亨此前因参与 2019 年反政府抗议活动期间的四次未经授权的集会而被判处 20 个月监禁，并因不当使用其现已停刊的小报总部办公空间而被判处 69 个月的欺诈罪名。黎智英指责国有《大公报》暗示他将在法庭案件中弃保潜逃，恶意损害他的声誉。6 月 25 日的文章题为“香港乱局领导人密谋越狱，逃亡路线曝光，索要一百万美元”，据称将黎智英描述为“潜在嫌疑人”其“潜逃以逃避刑事责任的意图显而易见”。据称，该报还援引一名“线人”的话称，即使黎智英愿意支付 1000 万港元（130 万美元）以非法手段离开香港，也没有人贩子能够接受他的提议。黎智英在 2020 年 11 月提交的一份令状中，请求法院禁止《大公报》及其“注册编辑”贾西平再次发表类似的诽谤内容，并责令他们发表道歉并赔偿损失。但原告律师林嘉欣周四表示，他的一方将停止对已离职的贾西平的诉讼。代表亲北京报纸的前律政司司长袁国强资深大律师表示，陪审团审判不适合本案，因为它需要确定“复杂”问题。他还表示，陪审团将不得不在即将到来的审判中花费大量时间审查相关文件，预计审判将持续长达 12 天。黎智英于 2020 年 2 月首次被捕，罪名是去年的非法集会和 2017 年的刑事恐吓案。他一直被保释，直到同年 12 月，他根据北京颁布的国家安全法被起诉。在此期间，他没有被发现违反任何保释条件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280924/ex-hong-kong-tycoon-jimmy-lai-asks-jury-trial-libel-claim-against-pro-beijing-paper?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>股市大涨后，经济学家敦促中国保持清醒，因为经济繁荣与萧条的风险正在上升</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3280921/economist-urges-china-sober-after-stock-rally-boom-bust-risk-rises?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 15:06港股连涨六个交易日后回吐，恒指午间收报21743点，跌700点。照片：Jelly Tse
北京方面为刺激经济发射政策火箭弹，股市经历了罕见的一周反弹，但一位经济学家警告称，由于股市崩盘的可能性越来越大，因此需要做出更清醒的评估。“鉴于目前的市场势头以及我们对中国社交媒体情绪的跟踪，未来几周重复 2015 年史诗般繁荣与萧条的风险可能迅速上升，”日本投资银行野村证券首席中国经济学家陆挺周四表示。“虽然投资者目前可能仍然可以沉溺于繁荣之中……但我们希望北京方面能够更加清醒。”上周，中国央行宣布了一系列经济刺激措施，包括下调银行存款准备金率和政策利率、降低现有住房抵押贷款利率，以及推出 8000 亿元人民币（1137 亿美元）的政策工具来支持股市这些举措在未来几天提振了在岸和离岸市场，尽管香港股市周四下跌。陆正耀补充道，尽管股市估值和杠杆率还远未陷入危机，但中国经济仍处于紧急状态，主要原因是房地产市场持续低迷。“北京肯定会推出一系列财政措施和其他支持性政策，但由于股市泡沫正在酝酿，以及关于北京应该关注什么的争论仍然存在，财政刺激方案的最终规模和内容可能会相当即兴和不确定，”他说。他补充说，在最糟糕的情况下，股市狂热之后会崩盘——类似于 2015 年——北京可能会诉诸印钞来遏制这种下跌。但它可能会买入过多的股票并减少流动性，资本外逃可能会猖獗，导致人民币贬值并限制央行购买更多股票的能力陆慷补充道，在有利的形势下，中国官员可以密切关注正在酝酿的泡沫，及时采取措施平息疯狂的股市，同时还可以承担起包括清理房地产行业和重组财政体系等艰巨任务。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3280921/economist-urges-china-sober-after-stock-rally-boom-bust-risk-rises?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚对戴姆·扎努丁夫妇展开腐败调查，其妻成为焦点</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280922/daim-zainuddins-wife-steps-spotlight-amid-malaysias-corruption-probe-against-couple?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280922/daim-zainuddins-wife-steps-spotlight-amid-malaysias-corruption-probe-against-couple?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国“禁狗肉”计划面临农民和商贩的抵制</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280923/plan-make-south-korea-dog-meat-free-faces-resistance-farmers-vendors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 15:19韩国平泽市一家农场的笼子里的狗。照片：美联社63 岁的京畿道骊州养狗场老板 Son Won-hak 表达了他对韩国政府逐步淘汰狗肉计划的不满，他说：“关闭养狗场是为了政府补偿？这几乎是不可能的。”经营农场 20 年的儿子批评该计划没有考虑到现实世界的挑战。“关闭或转型企业需要两到三年的时间，而我必须在至少五年没有收入的情况下生存下来。 “政府提供的补偿远远不够，”他表示。韩国农林畜产食品部9月26日宣布了韩国狗肉禁售计划，提供财政支持，鼓励狗养殖场和相关企业尽早关闭。然而，包括养殖场主和狗肉摊贩在内的利益相关者对此表示怀疑，他们对生计以及管理目前该行业数十万只狗的实际挑战表示担忧。政府的计划包括根据养殖场主关闭的时间为养殖场主提供财政支持，每只狗的补偿金额为22.5万至60万韩元（170至450美元）。关闭后，剩下的狗将由当地动物收容所管理。如果收容所容量不足，剩下的狗将暂时留在政府监督下的农场。农民认为该计划不切实际。拥有 1,200 只狗的 57 岁农民 Song Bong-hyun 表示沮丧：“如果我同意提前关闭，我必须放弃对狗的所有权，但政府仍可能会向我收取护理费用。我该怎么办？”另一位农民 Kang Jeong-yoon 质疑，考虑到目前市场上出售或退回狗的困难，政府是否能在三年内有效执行彻底淘汰政策。狗肉摊贩也同样持悲观态度。许多人，比如 77 岁的 Bae Hyeon-dong，他已经卖狗肉 58 年，都对在他这个年纪找新工作感到担忧。“我一生都在做这件事。转行不容易，尤其是在这个年龄，”裴说。最令人担忧的是被遗弃的狗的命运。全国的收容所只能容纳约2万只狗，而目前约有46.6万只狗在农场饲养。缺乏足够的监测人员使这些剩余动物的管理更加复杂。韩国动物权利倡导者的申珠云说：“政府承诺扩大保护基础设施，但能力仍然不足。如果这些狗继续留在农场，就必须进行适当的监督。”专家强调了制定切实可行的计划以确保这些动物福利的重要性。虽然人们广泛支持改善动物福利的想法，但专家们一致认为，需要更具体的退出策略。韩国动物福利协会会长赵熙京警告说，如果不采取切实可行的措施，这些狗可能会面临不人道甚至更糟糕的状况。成均馆大学教授裴秀浩表示：“农场主陷入了困境。政府需要为这些企业提出更详细的退出计划。”本文最初由 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280923/plan-make-south-korea-dog-meat-free-faces-resistance-farmers-vendors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗哈梅内伊警告真主党领导人以色列密谋杀害他：消息人士</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280916/irans-khamenei-warned-hezbollah-leader-israeli-plot-kill-him-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280916/irans-khamenei-warned-hezbollah-leader-israeli-plot-kill-him-sources?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港酷玩乐队的演唱会票价为 399 港元至 2,099 港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280917/tickets-coldplays-hong-kong-concerts-go-sale-hk399-hk2099-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 14:30乐队网站门票预售将于10月7日上午10点开始。照片：Facebook/Coldplay香港人若想明年一睹英国摇滚乐队Coldplay的风采，需支付399至2099港元（51至270美元）的门票费。本地推广机构Live Nation周四公布了详情，最便宜的门票是即将开放的启德体育场后排座位的门票，售价为 399 港币。其他座位票价包括 699 港币、999 港币、1,299 港币、1,699 港币和 2,099 港币。预订靠近舞台前方站位的歌迷需要支付 1,399 港币。门票将于 10 月 10 日开始公开发售，但也提供一些提前预订的选择。酷玩乐队上个月正式宣布，他们将于明年 4 月 9 日、11 日和 12 日在香港举办三场演唱会，证实了早前《南华早报》的独家报道。该乐队将是首批在造价 360 亿港币的启德体育园体育场演出的乐队之一。该体育场设有站位，可容纳多达 65,000 名观众。酷玩乐队的演出是香港渴望举办的大型活动之一，以促进旅游业和经济，此前香港错过了酷玩乐队的演唱会门票也将在2024年1月1日开始接受预订，其中包括来自美国歌手泰勒·斯威夫特等明星的到访。她没有前往香港，而是在新加坡举行了演唱会，作为她亚洲巡演的一部分。酷玩乐队的演唱会“增强体验”通行证也将发售，其中包括价值6,599港元的“终极球体体验”，包括相当于2,099港元门票的高级座位、独家后台参观、拍照机会以及获得高级礼品和商品的机会。启德体育馆可容纳多达65,000名观众，乐队在演唱会的站席区域。照片：Dickson Lee粉丝只需花费 2,799 港币，即可获得“Floris 提前入场体验”通行证，该通行证包含站席区域门票和提前入场门票，以及礼品和高档商品。乐队网站将于 10 月 7 日上午 10 点开始预售。官方旅游平台合作伙伴 Klook 将出售包含两张门票和固定日期一晚或两晚酒店住宿的套餐。这些套票将于10月8日上午10点起开放24小时购买。顾客可以从27家酒店中选择三星级至四星级的套票，包括铜锣湾的香港富豪酒店、天水围的嘉湖海逸酒店和香港丝丽酒店。还有39家酒店可供选择，包括香港瑰丽酒店、文华东方酒店和港岛香格里拉大酒店，套票起价为625美元。Live Nation会员预售将于10月9日上午11点至晚上11点59分进行。据酷玩乐队网站称，乐队的“无限”售票计划还允许每场演出的有限数量的粉丝以“超低价”购买门票。2025亚洲巡回演唱会的无限门票将于11月22日中午12点开始发售，票价为“当地货币相当于 20 欧元（173 港币）。”座位在场馆内随机分配，“从后排到地面，再到场内最好的座位”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280917/tickets-coldplays-hong-kong-concerts-go-sale-hk399-hk2099-next-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本称俄罗斯否认涉嫌入侵领空“极其令人遗憾”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280911/japan-calls-russias-denial-alleged-airspace-intrusion-extremely-regrettable?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 13:549 月 11 日，俄罗斯海军一架 IL-38 巡逻机飞越巴伦支海。照片：俄罗斯国防部新闻处/美联社日本内阁官房长官林芳正周四在东京举行的新闻发布会上表示，俄罗斯上个月末否认涉嫌侵犯领空的行为“极为令人遗憾”。莫斯科此前声称其一架军用飞机没有侵犯日本领空俄罗斯外交部新闻和新闻部主任玛丽亚·扎哈罗娃周三在一次在线新闻发布会上表示，莫斯科无法证实 9 月 23 日一架 IL-38 巡逻机飞越日本海水域的指控。这是俄罗斯政府首次就疑似侵犯领空事件发表官方评论，该部发言人表示，莫斯科拒绝了日本通过外交渠道提出的抗议。日本指控俄罗斯飞机三次侵入该国礼文岛以北的领空，每次入侵持续约 30 秒至 1 分钟，促使航空自卫队战斗机首次发射信号弹。自 2022 年 2 月俄罗斯军队入侵乌克兰以来，日俄关系恶化。东京与华盛顿和其他志同道合的国家同步对莫斯科实施了经济制裁。日本还在 8 月证实了中国军方一架间谍飞机首次侵犯日本领空，称其飞越了日本西南部长崎县岛屿附近的东海海域。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280911/japan-calls-russias-denial-alleged-airspace-intrusion-extremely-regrettable?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列和伊朗互相威胁 贝鲁特市中心遭致命袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280912/deadly-strike-central-beirut-after-israel-iran-trade-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280912/deadly-strike-central-beirut-after-israel-iran-trade-threats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国外长预计将于未来几天对中国进行重要访问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280906/german-foreign-minister-expected-make-crucial-visit-china-coming-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 14:00中国外交部长王毅9月24日在纽约会见德国外交部长贝尔博克。图片来源：新华社据知情人士透露，德国外交部长贝尔博克将于未来几天访华，此时正值乌克兰战争和中东冲突的关键时刻。两位了解贝尔博克访华计划的消息人士表示，此次访问“基本上是 确认的”。 由于事态敏感，两人均拒绝透露姓名。“这将在本月内的未来几天发生，”一位消息人士表示，但拒绝透露具体日期。另一位消息人士也证实了此次访问，并表示访问期间将“有很多事情要讨论”，因为双方都需要这样的机会就“各种问题”交换意见，但拒绝透露更多细节。德国最高外交官访问北京是在德国总理奥拉夫·肖尔茨广受关注的中国之行六个月之后。贝尔伯克访问的时间对乌克兰战争至关重要，因为基辅试图说服华盛顿相信其胜利计划，并恳求在 11 月美国总统大选和可能的政府更迭之前迅速提供支持。美国及其北约盟国对中国支持俄罗斯在乌克兰的战争表示越来越不安，但中国对此予以否认。周五，美国国务卿安东尼·布林肯强调美国对中国支持俄罗斯国防工业基地和侵略乌克兰的战争“持续担忧”。据美国国务院的公告，特朗普周五在纽约会见中国外长王毅时明确表示，中国需要“应对俄罗斯对跨大西洋安全的威胁”。据官方媒体《中国日报》报道，王毅上周在第 79 届联合国大会期间会见了贝尔伯克，双方还就乌克兰和中东冲突交换了意见，但没有透露更多细节。贝尔伯克的访问也恰逢以色列和伊朗之间的紧张局势升级，德黑兰周二向以色列发射了 180 多枚导弹，以色列总理本雅明内塔尼亚胡誓言要进行报复。近年来，面对中美竞争日益激烈，伊朗和中国的关系有所升温。过去一年，随着以色列与哈马斯开战，北京方面越来越多地站在伊斯兰世界一边。贝尔伯克计划访问北京将在一个关键时刻做出这一决定。欧盟成员国预计将于周五决定是否将目前对中国电动汽车征收的初步关税永久化。德国和中国正在积极努力说服欧盟成员国反对对电动汽车征收关税。据中国外交部的通报，在上次会晤中，王毅表示希望德国和欧盟坚持开放合作，继续与中国进行对话和磋商。据中国通报，贝尔伯克表示，中国是德国最重要的贸易伙伴，双边合作领域广泛，将产生互利互惠的结果。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280906/german-foreign-minister-expected-make-crucial-visit-china-coming-days?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港房屋事务主管呼吁老年居民“如实”报告居住情况</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280915/hong-kong-housing-chief-urges-elderly-residents-report-living-situation-accurately?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 14:12柴湾公共屋邨兴华邨的一位年长居民。照片：曾俊华香港房屋事务行政长官呼吁公屋长者准确申报居住情况，以应对政府资源滥用的问题。房屋署署长罗淑佩周四在电台节目中表示，新一轮申报工作于本月开始，针对约 12 万户 60 岁或以上的长者住户。她说，他们有两个月的时间（截至 11 月 30 日）提交文件，并补充说大多数人已经通过邮寄方式收到表格。“[长者居民] 应该打开邮箱查看。如果邮箱里有表格，那就意味着你需要申报这一轮。如果没有，不用担心，这只是意味着还没轮到你，”她说。罗淑佩表示，要提交给房屋管理局办公室的表格很简单。长者居民必须申报是否仍“连续”居住在公屋，而无须说明是否拥有该住所。房屋局局长解释，“连续”一词通常定义为连续三个月，包括过夜。但如果居民有正当理由，短期离家居住不会自动被取消继续居住的资格。房屋局局长 Rosanna Law 周四提醒长者居民在最新一轮申报中提交申报表，以防止公屋单位被滥用。图片：苏伟文罗致光表示，当局会个别评估每宗个案，并考虑缺席的正当理由，例如健康问题和住院，然后再采取行动，并着重于持续入住情况，而不是严格的时间限制。她补充说，希望入住护理机构的长者居民可以自愿放弃自己的住所，当局向他们保证，如果他们日后决定离开这些机构，当局会再次为他们提供合适的公屋单位。罗致光表示，这一程序旨在让长者居民“无忧”地寻求更好的护理。举报机制于去年十月推出，旨在防止公屋被滥用，例如分租单位或让其空置。前几轮的举报包括对已入住单位两年的非长者家庭以及房屋委员会“富户政策”下的富裕租户进行资产检查。罗致光表示，截至 2019 年 7 月，截至2024-25财政年度，当局已通过各种方式收回超过6,300套公共住房单位，包括通过报告机制和居民自愿归还。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280915/hong-kong-housing-chief-urges-elderly-residents-report-living-situation-accurately?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼为苏哈托平反的举动再次揭开伤口，招致谴责</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280904/indonesias-move-rehabilitate-suharto-reopens-wounds-draws-condemnation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280904/indonesias-move-rehabilitate-suharto-reopens-wounds-draws-condemnation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方突袭设有捕鱼游戏机的赌场，逮捕 2 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280902/hong-kong-police-raid-gambling-den-arcade-fishing-game-machines-arrest-2?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 12:52警方突击搜查了旺角的一个赌窝。图片：讲义香港警方突袭一个设有钓鱼游戏机的涉嫌赌场后逮捕了两名男子。警方周四表示，嫌疑人包括一名 39 岁的中国内地游客，他前一天因涉嫌在旺角通菜街的住宅单位赌博而被拘留。据警方介绍，另一名被捕者是一名 54 岁的当地居民，因涉嫌经营赌博场所而被拘留。在香港，非法赌博最高可判处九个月监禁和五万港币（6,438 美元）罚款。经营赌博场所可被判入狱七年及罚款五百万港元。警方周三在旺角区开展代号为“Levington”的反深夜罪案行动，首日搜查及突击搜查了包括夜总会、麻将馆和酒吧在内的十七个场所，赌场就是其中之一。今年首七个月，香港共录得六千零七十八宗暴力罪案，较二零二三年同期的五千六百一十宗上升百分之八点三。今年一月至七月，警方处理了一千一百四十九宗与三合会有关的罪案，较去年同期的一千零五十二宗上升百分之九点二。为打击罪案及确保人口稠密地区和高危地区的公共安全，当局计划今年在全港安装超过六百组警用监控摄像头。这项计划是香港实施的闭路电视安装计划的一部分，每年安装约 2,000 台。今年 3 月，繁华的旺角娱乐和购物区被选为该计划的首个试点，安装了 15 台监控摄像机。旺角摄像机还帮助警方识别了两名来自内地的男子，他们涉嫌在旺角一家银行的一台现金存款机上安装了读卡器和带有无线发射器的假键盘。其中一名嫌疑人于 4 月 30 日在边境检查站被捕，另一名嫌疑人被列入通缉名单。另外 13 台监控摄像机安装在中央政府联络办公室所在的西区警区。但警方尚未透露根据该计划在香港安装的监控摄像机总数。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280902/hong-kong-police-raid-gambling-den-arcade-fishing-game-machines-arrest-2?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>