<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 21:14:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国女王卡米拉因胸部感染退出活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285336/uks-queen-camilla-withdraws-events-due-chest-infection?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 01:2510 月，英国女王卡米拉在参加完萨摩亚阿皮亚 Siumu 村的告别仪式后，经法莱奥洛国际机场登上澳大利亚皇家空军喷气式飞机时向大家挥手致意。照片：路透社白金汉宫周二表示，英国国家元首查尔斯国王的妻子卡米拉王后因胸部感染而被迫推迟了本周的约会。现年 77 岁的卡米拉王后原定于周四出席在伦敦威斯敏斯特大教堂举行的一年一度的纪念场开幕式，以纪念该国在战争中死难的英勇牺牲者。预计她将于当晚在白金汉宫为英国奥运会和残奥会运动员举行招待会。“女王陛下目前因胸部感染而身体不适，医生建议她短暂休息一段时间，”白金汉宫发言人表示。“因此，女王陛下非常遗憾地取消了本周的约会，但她非常希望能及时康复，像往常一样参加本周末的纪念活动。”英国威尔士王妃凯特十月访问英国南港社区中心时的反应。图：路透社白金汉宫早些时候宣布，78 岁的格洛斯特公爵夫人比吉特将代表卡米拉参加纪念活动。英国媒体称，卡米拉在医生的监督下在家中休息。没有提供有关她病情的更多细节。卡米拉最近陪同查尔斯出访澳大利亚，并出席了在太平洋岛国萨摩亚举行的英联邦政府首脑会议。据一位印度发言人上周三称，这对夫妇上周结束了从萨摩亚返回英国的漫长旅程，在印度进行了“短暂的私人停留”。据报道，他们此次停留地点位于南部城市班加罗尔附近的一家阿育吠陀水疗中心，据说与健康无关。现年 75 岁的查尔斯今年早些时候被诊断出患有一种未公开的癌症，目前正在接受治疗。他的儿媳、威尔士王妃凯特今年 42 岁，最近宣布她已经完成化疗。凯特的丈夫威廉王子是王位继承人，目前正在南非参加他的“地球行动奖”环境创新计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285336/uks-queen-camilla-withdraws-events-due-chest-infection?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 17:50:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的刺激政策似乎正在慢慢显现效果，但现在下结论是否为时过早？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3285238/chinas-stimulus-seems-be-trickling-through-it-too-early-tell?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 00:00在中国山东省青州市的一家工厂里，工人们正在制造挖掘机驾驶室。图片：法新社10 月份，中国制造业呈现全面改善，北京刺激计划的影响似乎已开始显现。官方制造业采购经理人指数 (PMI)（一项针对工厂主信心的调查）超出预期，10 月份升至 50.1，结束了连续五个月的收缩，而 9 月份的读数为 49.8。50 以上的读数表示月度扩张，而 50 以下的读数则表示收缩。在官方制造业 PMI 中，整体新订单分指数小幅上升，尽管 10 月份新出口订单元素为 47.3，较 9 月份的 47.5 进一步下降。“50.1 的水平是 PMI 可能出现的最小扩张，但仍高于持续收缩的预期，并且是一个积极信号，表明我们在 9 月份看到的工业生产小幅反弹可能会持续下去，”大都会事务所首席经济学家 Lynn Song 表示ING 的中国业务。财新/标普全球制造业 PMI 与官方调查结果一致，10 月份升至 50.3，超过预期。根据财新的调查，中国制造商的新订单以四个月来最快的速度增长。这也推动生产扩张速度达到自六月以来的最快水平。制造商对未来产出的信心增强，他们的乐观程度从九月份的低点攀升至五个月来的最高水平。“最新的财新制造业 PMI 数据进一步证明，继 9 月份出现拐点之后，经济上个月继续恢复势头。刺激措施已产生效果，并将在未来几个月继续起到推动作用，”凯投宏观中国经济主管朱利安·埃文斯-普里查德表示。中国官方非制造业PMI（追踪服务业和建筑业）10月也从9月的50恢复增长，为50.2，高于9月的50，这得益于服务业的活动。在官方非制造业PMI中，服务业分指数从上个月的49.9升至50.1，这得益于春节期间物流和运输等相关行业的出行高峰。不过，建筑业分指数从9月的50.7降至10月的50.4，为冠状病毒大流行开始以来的最低水平。但建筑业新订单分指数从9月的39.5跃升至43.5。凯投宏观的埃文斯-普里查德表示，中国非制造业PMI的改善“是由服务业活动的改善推动的”。“附带的声明表明，运输和电信行业表现尤为出色，而房地产服务业则继续萎缩，”他补充道。但他表示，由于官方建筑业PMI跌至历史最低水平，近期财政支出的增加“似乎不足以抵消建筑活动受到的更广泛拖累”。财新/标普全球服务业PMI也与官方PMI相匹配，从上个月的50.3升至10月份的52。财新的调查显示，新业务从9月份的51小幅增加至52.1，但来自海外的新业务流入扩张有所下滑。“财新服务业PMI反弹并超出市场预期。这与制造业PMI数据一致，”Pinpoint Asset Management总裁兼首席经济学家张志伟表示。中国官方综合PMI（追踪制造业和非制造业）为50.8，高于9月份的50.4。财新/标普全球综合PMI也从9月份的50.3升至51.9。Capital Economics的Evans-Pritchard表示，财新服务业和综合PMI的大幅上涨进一步证实了经济在10月份恢复势头的观点。“刺激措施应会在未来几个月继续带来推动力，”他说。不过，Pinpoint Asset Management的张志伟表示，现在断言经济是否可持续企稳还为时过早。“我预计，随着政策放松，经济可能会在第四季度企稳通过货币和财政渠道增加供给有助于缓解通货紧缩压力，”他表示。“明年的政策立场，特别是财政方面的政策立场，将是推动长期经济前景的关键力量。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3285238/chinas-stimulus-seems-be-trickling-through-it-too-early-tell?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国民众关注美国大选，美国民众焦急等待</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285322/chinese-publics-eyes-turn-us-election-americans-country-face-nervous-wait?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285322/chinese-publics-eyes-turn-us-election-americans-country-face-nervous-wait?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国总统大选在动荡的竞选季后进入最后关头</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3285333/us-presidential-election-goes-down-wire-after-tumultuous-campaign-season?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3285333/us-presidential-election-goes-down-wire-after-tumultuous-campaign-season?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>交通拥堵的巴黎禁止卢浮宫和埃菲尔铁塔附近的车辆通行，以减少污染</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285334/paris-bans-through-traffic-near-louvre-and-eiffel-tower-cut-pollution?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285334/paris-bans-through-traffic-near-louvre-and-eiffel-tower-cut-pollution?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上海市市长承诺在重要贸易展会开幕之际推动更多企业在香港上市</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3285327/shanghai-mayor-vows-more-listings-hong-kong-key-trade-show-opens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3285327/shanghai-mayor-vows-more-listings-hong-kong-key-trade-show-opens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国前驻香港特使称特朗普和哈里斯都喜欢对北京“有毒”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285328/trump-harris-both-poison-beijing-says-former-top-us-envoy-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285328/trump-harris-both-poison-beijing-says-former-top-us-envoy-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普的关税可能会打击国内购物者的“消费能力”：美国零售商</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3285280/donald-trumps-tariffs-could-hit-domestic-shoppers-spending-power-us-retailers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 21:00人们在纽约市苏荷区的一家商店购物。图片：TNS一家零售集团在一项研究指出，美国总统候选人唐纳德·特朗普提出的进口关税，尤其是对中国的关税，将使美国消费者在六种商品上的年度“消费能力”减少 460 亿至 780 亿美元，并指出通货膨胀将加速。美国零售联合会在周一发布的一项研究中表示，美国消费者将为服装多支付 139 亿至 240 亿美元，为玩具多支付 88 亿至 142 亿美元，为家具多支付 131 亿美元。荷兰国际集团大中华区首席经济学家 Lynn Song 表示，关税将通过提高消费者价格来加剧美国的通胀，而特朗普承诺的减税和增加财政支出将加剧通胀。美国的平均通胀率在 2022 年高达 8%，随后在 2021 年达到 4.1%。 2023 年。“如果新的关税完全转嫁给消费者，特朗普的关税提案将大幅提高进口商品的成本，并最终提高日常用品的价格，”全国零售联合会表示。共和党候选人、前总统特朗普提议对中国进口商品征收 60% 至 100% 的关税，并对所有进口商品征收 10% 至 20% 的普遍关税。这家总部位于华盛顿的倡导组织表示，美国购物者还将为家用电器多支付 109 亿美元，为鞋类多支付 107 亿美元。研究发现，根据特朗普的提议，旅行用品也将额外花费 39 亿美元。特朗普在 2017 年至 2021 年担任总统期间提高了影响从中国运来的价值 5500 亿美元的商品的关税。“虽然影响占美国经济的比例似乎很小，但它对于个别产品来说情况就不同了，包括许多消费品，它们的价格已经因为对中国进口产品征收额外的关税而上涨，”这个拥有 16,000 名会员的联合会补充道。该联合会表示，一台售价 40 美元的烤箱在征收关税后将售价在 48 至 52 美元之间。它表示，一双售价 50 美元的运动鞋将达到 59 至 64 美元，而一套售价 2,000 美元的床垫和弹簧床架将高达 2,190 美元。“关税是由美国进口商支付的税，而不是外国或出口商支付的税，”全国零售联合会供应链和海关政策副总裁乔纳森·戈尔德说。“这种税最终会通过更高的价格从消费者的口袋里出来。”经济研究公司 GlobalSource 的中国分析师 Andrew Collier 表示，价格上涨将尤其明显，沃尔玛等大型零售商合作伙伴。“许多低收入美国人会因在大型零售商处支付的价格而受到伤害，”科利尔说。他补充说，中国出口商可能会试图通过在墨西哥生产汽车等商品来继续绕过关税。特朗普的竞选网站称，候选人将通过削减开支、收紧移民政策和取消某些监管来控制通胀。特朗普表示，在他上次任职期间提高关税后，物价并没有明显上涨。民主党候选人、副总统卡马拉·哈里斯预计将维持总统乔·拜登的贸易政策，包括对来自中国的货物征收关税。专业服务网络毕马威在 9 月对候选人的评估中表示，哈里斯可能会建立多边贸易协定，以减少美国对中国的依赖。哈里斯将试图推进由 14 个成员组成的印度-太平洋经济框架，该框架旨在改善美国与其太平洋盟友之间的贸易和供应链，毕马威表示。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3285280/donald-trumps-tariffs-could-hit-domestic-shoppers-spending-power-us-retailers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡的一项调查罕见地衡量了公众对欧思礼路 38 号的看法——拆除还是保留？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285325/singapore-survey-offers-rare-gauge-public-views-38-oxley-road-demolish-or-keep?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285325/singapore-survey-offers-rare-gauge-public-views-38-oxley-road-demolish-or-keep?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球生物技术竞赛升温 中国为皮肤研究制定“器官芯片”标准</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3285303/china-sets-organ-chip-standards-skin-research-global-biotech-race-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 20:00这些芯片旨在模仿人体器官对某些药物的反应。图片来源：Harvard.edu中国旨在通过制定“器官芯片技术”的首个国家标准，在这个前景广阔的生物技术领域占据全球领先地位。这种芯片是一种新兴的研究工具，可以取代动物试验，加快药物从概念到上市的时间。苏州生物医疗器械研究所周四在一份在线声明中表示：“这一里程碑标志着中国在器官芯片标准化领域迈出了重要一步。”该研究所隶属于位于江苏东部省会南京的东南大学，表示：“这对于促进该领域科研和工业应用的标准化、规范化发展具有重要意义。”芯片内含人体细胞液体通道。图片来源：Harvard.edu这些芯片大小与拇指驱动器相当，旨在模拟人体器官功能并预测人体对药物或各种外部刺激的反应。它们就像集成电路，但这些小通道并不导电，而是携带含有人体细胞的液体，从而成为一种在新药研发中尽量减少动物测试和人体试验的工具。上月底发布的这项技术的新中国标准与皮肤研究有关。该研究所所长顾忠泽领导了起草过程，他表示，这些标准将为中国成为该技术国际标准的领导者奠定基础。该指南概述了皮肤芯片的外观、细胞来源、成分性能和生物性能的技术要求，并涵盖了设备的设计、生产和测试。该研究所表示，这些标准将帮助中国在化妆品测试、化学评估和药物开发方面“最终超越竞争对手”。该研究所补充说，鉴于欧洲和美国部分地区禁止进行动物测试的化妆品，这些标准还可能有助于克服国际贸易壁垒并增加出口。官方媒体报道援引顾忠泽的话说，皮肤芯片可能会部分取代现有的测试顾朝林说，这种芯片可能成为体外皮肤相关评估“最前沿、最强大”的标准和实验工具。该研究所表示，该技术将为生物制药行业“注入强劲新动力”，使新药开发更加高效，减少研发时间和成本。该研究所表示：“器官芯片技术的成功应用可以快速筛选和评估大量候选药物，提供颠覆性、变革性的生物医学实验解决方案，为新药开发提供更高效、更准确、更可靠的技术工具。”该研究所表示，这项技术的竞争一直很激烈，未来可能是中国的一个“瓶颈”领域。中美正在进行高科技竞争，美国放松对中国企业和出口的制裁的可能性不大。这种竞争已经蔓延到了生物医药领域。该研究所表示，顾朝林的团队在许多领域取得了突破，包括开发出中国首个用于国家空间站科学实验的器官芯片模型。该设备是一种血管芯片，可以承受微重力、强烈振动和压力变化——这些进步对于研究如何保护长期在太空中工作的宇航员的健康至关重要。该研究所表示，该团队还是世界上第一个提出将器官芯片技术与人工智能相结合的开创性药物筛选方法的团队，并于去年 9 月与电信巨头华为合作推出了首个器官芯片药物大型模型。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3285303/china-sets-organ-chip-standards-skin-research-global-biotech-race-heats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国自动驾驶卡车初创公司 Autra.tech 因资金短缺缩减运营规模</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3285318/chinese-self-driving-truck-start-autratech-scales-down-operations-amid-cash-crunch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 20:00Autra.tech 的困境反映出中国大陆许多初创企业面临的持续资金挑战。图片：Autra.tech据当地媒体报道，由于美国准备禁止中国制造的联网汽车软件，自动驾驶卡车初创公司 Autra.tech 因现金短缺而缩减了业务。据中国新闻媒体 LatePost 本周报道，总部位于北京的 Autra.tech 首席执行官丁飞在 9 月致员工的一封内部信中写道，该公司目前面临的融资挑战和紧张的现金流无法支持其研发计划、产品支出和运营。丁飞在信中写道，这促使该公司推行了一系列降低成本的措施，包括将所有员工的月薪削减至 10,000 元人民币（1,408 美元）、取消新车型的开发以及暂停新订单的交付。据 LatePost 报道，Autra.tech 位于南方科技中心深圳的办公室已于 10 月中旬腾空，其位于广州的工作场所也已闲置 报告。 该公司北京总部的一些员工已经在家办公。Autra.tech 周二没有立即回复置评请求。中国自动驾驶卡车初创公司 Autra.tech 于 2024 年 5 月推出了与东风柳州汽车联合开发的首批 20 辆 AutraOne 智能汽车。照片：Autra.techAutra.tech 的困境反映出许多初创企业在中国大陆面临的持续资金挑战，因为经济逆风和缺乏退出路径继续拖累该国的风险投资市场。根据市场研究公司IT桔子上个月发布的数据，在截至 9 月的三个月中，私募市场融资交易同比下降了 9.7%。IT桔子表示，中国自动驾驶行业在第三季度通过 11 场融资活动共筹集了 249 亿元人民币。但它指出，其中 230 亿元流向了华为技术有限公司的智能汽车设备和人工智能 (AI) 集成服务部门深圳银网智能科技。即将实施的美国制裁也使中国的自动驾驶行业陷入动荡。据报道，今年 9 月，美国商务部正在公布新规则，禁止中国和俄罗斯制造的网联汽车硬件和软件。拟议规则预计将从 2025 年 1 月起分阶段实施，并在 2027 年影响新车型。《南华早报》上个月报道，包括百度和滴滴出行在内的中国最大的自动驾驶科技公司已大幅削减在美国的道路测试，在某些情况下，甚至完全停止了测试。在融资挑战中，总部位于北京的自动驾驶卡车初创公司 Autra.tech 正在推行一系列降低成本的措施。图片：Autra.techAutra.tech 成立于 2021 年 7 月，提供自动驾驶软件系统 AutraPilot，并与电动汽车制造商东风柳州汽车联合开发了基于乘龙 H7 重型拖拉机的 AutraOne 智能汽车。该公司在 1 月份表示，AutraOne 已在内地完成了 300 多趟货物运输。根据中国企业数据库奇查查的记录，Autra.tech 迄今已从投资者那里筹集了超过 20 亿元人民币，其中包括中国物流巨头顺丰速递、互联网搜索和人工智能巨头百度以及 IDG 资本。相比之下，中国主要的自动驾驶汽车支持者则加大了在资本市场的融资力度。上个月，总部位于广州的自动驾驶初创公司 WeRide 在纽约通过首次公开募股筹集了 4.405 亿美元，一周前，丰田汽车支持的自动驾驶出租车公司 Pony AI 申请在纳斯达克上市。汽车芯片设计公司地平线机器人和黑芝麻科技最近分别从香港上市筹集了 54 亿港元（6.96 亿美元）和 10.4 亿港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3285318/chinese-self-driving-truck-start-autratech-scales-down-operations-amid-cash-crunch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选乱局会不会成为中国大陆攻台的机会？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285313/would-us-election-chaos-be-opportunity-china-attack-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 19:28人们越来越担心美国总统大选后可能出现暴力事件。图片来源：新华社随着美国选民走向投票站，人们越来越担心四年前美国总统大选后的混乱局面会重演，尤其是如果落败的前总统唐纳德·特朗普拒绝承认败选的话。许多人警告称，2021年1月6日在美国国会大厦发生的暴力事件可能会进一步削弱人们对美国领导层的信任，并鼓舞美国的对手，尤其是俄罗斯、朝鲜和伊朗。一些专家指出，中国可能是这种混乱或混乱观念的最大受益者，正如资深观察家艾萨克·斯通·菲什所说。他认为，美国总统之争将是北京利用权力真空推动华盛顿反对的变革的“绝佳机会窗口”，例如对台湾进行军事攻击。毫无疑问，北京将选举混乱视为美国民主制度的失败，并可能为此感到高兴任何有损美国世界地位和破坏其联盟的事情。在关键战场州，因旷日持久或有争议的计票而引发的政治动荡几乎肯定会使美国陷入另一场宪法危机，对中国及其正在形成的反西方联盟而言，这进一步证明了美国正在加速衰落。对于从平壤到德黑兰和莫斯科等长期在西方压力下为自身生存而挣扎的专制大国而言，每四年出现一次美国领导层真空通常意味着一个不容错过的给美国制造麻烦的机会。由于美国在选举前严重两极分化和心神不宁，朝鲜不断升级的核挑衅、伊朗在中东对以色列的代理人战争以及俄罗斯在乌克兰的残酷进攻行动几乎没有遇到任何阻力。但是，就人口和经济规模以及不断扩大的地缘政治影响力而言，中国可以说与这些国家截然不同长期以来，这些国家都是全球不稳定的根源，具有破坏性，是被排斥的。尽管北京视它们为对抗美国的便捷准盟友，但它却没有能力与华盛顿玩类似的两面派游戏——一方面升级反西方紧张局势以吸引美国的注意力，另一方面积极寻求从宣称的敌人那里获得利益交换。鉴于美国两党日益加强的共识，即以日益对抗的眼光看待中国，北京根本无处可藏。尽管北京也将华盛顿指定为其最大的国家安全威胁，并毫不掩饰其最终的野心，即有朝一日统一台湾，必要时不惜动用武力，但至少目前，时机显然并不站在北京这边。据路透社上周报道，在过去三年里，随着拜登总统领导下的美国政府加深了与这个自治岛屿的关系，北京在寻求华盛顿支持方面并未取得太大进展两岸统一。虽然民主党候选人卡马拉·哈里斯和特朗普都没有承诺使用军事力量支持台湾，但大多数中国观察家认为，如果北京对台湾采取冒险行动，没有一位美国领导人会坐视不管，台湾在华盛顿的全球安全战略中发挥着不可或缺的作用。北京已经有足够多的问题了，国内社会经济困境重重，外部环境也日益严峻，这在很大程度上是由于中美关系恶化。任何针对台湾的军事行动都可能迅速升级为地区战争甚至全球战争，威胁到中国与美国及其盟友的关系，并对正在放缓的中国经济造成毁灭性打击。尽管中国在过去十年中在升级军事方面取得了巨大进步，但它在许多关键方面仍然远远落后于美国，特别是在与日本、澳大利亚和韩国的地区安全联盟方面。这就解释了习近平的8 月份，他发表了一些和解性言论，呼吁加大力度“推动两岸关系和平发展”，并重申北京致力于促进世界和平。 中国首席美国问题专家王缉思在最近的一篇文章中也表示，北京应寻求“继续明确‘和平统一、一国两制’在台湾问题上的基本方针”，以赢得台湾民心。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285313/would-us-election-chaos-be-opportunity-china-attack-taiwan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广交会海外采购商数量创纪录 但成交仅增长 1%</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3285287/canton-fair-deals-only-1-despite-record-number-overseas-buyers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 19:30人们在中国南部广东省广州参观第136届中国进出口商品交易会。图片来源：新华社尽管参加秋季展会的海外买家数量创历史新高，但中国最大的贸易展览会在其为期三周的秋季展会中，签约交易量却小幅增长。据主办方称，第 136 届中国进出口商品交易会（广交会）的参展商在 10 月 15 日至周一签署了价值 249.5 亿美元的交易，比春季展会增长了 1％。不过，国际参观者数量达到了创纪录的 253,000 人，比 4 月底和 5 月初的春季展会增长了 2.8％。超过 60％的外国参观者来自中国“一带一路”倡议的成员国家，他们的交易占总交易量的一半以上。广交会的数据被广泛视为衡量未来 6 到 9 个月中国贸易和工业发展健康状况的指标，但今年的数据明显低于预期。 2019年末疫情爆发前举行的上一届广交会吸引了18.6万名海外买家，总出口额达293亿美元。本届广交会参展企业数量达29,400家，创历史新高，比4月份的上一届增加了800多家，其中约4,600家企业是首次参展。一些中国参展商对国内激烈的竞争、全球需求疲软以及西方市场和更多海外地区关税不断上升表示担忧。“我找到并与许多首次参加广交会的新兴市场买家进行了交谈，”纺织服装供应链专家彭彪表示。“但他们中的许多人只是观察和收集样品，而不是下实际订单，他们的购买力还有待观察。”面对全球日益增多的关税壁垒，越来越多来自珠三角和长三角的传统出口制造商正在南美、墨西哥设立生产基地“我们将人员分成两组，一组参加广交会，另一组前往马来西亚，探索转口到印度市场的机会，以应对即将到来的印度新关税，”专注于中国与新兴市场之间纺织品贸易的 Stonetex 创始人 Stone Xie 说道。受关税影响，Sontetex 可能不得不考虑在中国境外开设工厂，”他补充道。一些中国出口商渴望探索战后地区对阀门和仪器等工业产品的需求，尽管付款问题仍然是最重大的挑战。“我们公司在俄罗斯有实体，可以在当地收取俄罗斯客户的款项，然后将资金支付给中国工厂，手续费为款项的 2% 至 14%，”专注于中俄贸易的金融和物流服务 Brikal Express Group 开发经理金涵宇表示。一些中国金融机构已表示计划限制与俄罗斯面临来自华盛顿的压力，华盛顿指控中国通过加强贸易关系帮助俄罗斯与乌克兰开战。9月份，中国整体出口同比增长2.4%，至3037.1亿美元，但这一数字低于预期，也低于8月份8.7%的增幅。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3285287/canton-fair-deals-only-1-despite-record-number-overseas-buyers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港采取措施限制商业机构使用医疗术语，但一些运营商表示反对</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3285315/hong-kong-moves-restrict-business-use-medical-terms-some-operators-cry-foul?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 19:30健身行业的一些人认为，在医疗环境以外的领域工作的专业人士，例如运动治疗师或伸展治疗师，可以提供有效的治疗，以缓解运动损伤等健康问题。图片来源：Shutterstock 图片香港政府计划实施禁令，禁止健身房和美容中心声称提供疼痛治疗等服务，以避免误导性宣传，但一些非医疗专业人士认为，他们的服务值得这样描述。该禁令旨在确保公众不会误以为某些处所提供医疗服务，是当局为更好地监管私人医疗机构而采取的更大举措的一部分。根据这项更大的努力，诊所必须获得允许其提供医疗服务的牌照，尽管社区医生办公室等小型诊所可以向卫生当局申请免除牌照的信函。根据卫生局向立法会提交的文件，申请程序将于明年第四季度开始。卫生局在另一份答复中表示，禁止未经授权处所使用与医疗相关的描述的禁令预计将在诊所发牌制度生效后实施，但没有给出具体细节根据计划中的禁令（该禁令已加入《私营医疗机构条例》，但尚未实施），除持牌医疗机构或豁免诊所以外的其他处所不得使用“临床”、“医疗保健”、“医疗”、“治疗”和“治疗学”等字眼。目前，在非医疗场合看到此类描述并不罕见。《南华早报》网上查了一下，发现一家健身房声称可以提供“针对性疼痛治疗”，采用一种名为肌筋膜松解术的程序。另一家中心也声称通过伸展疗法治疗“本市常见”的各种疼痛状况。一家美容院自称是“疼痛治疗中心”，但表示服务是由注册脊椎按摩师进行的。还有一家健身器材公司声称，他们通过一种机器提供疼痛治疗，这种机器释放的电流可以刺激穴位。香港健身专业协会会长黄晓山认为，在医疗环境之外工作的专业人士，比如运动治疗师或伸展治疗师，提供的治疗可以有效缓解运动损伤等健康问题。“如果只有注册的医护人员才能使用这些称呼，我觉得对我们来说有点不公平，”黄晓山说。“公众也可能无法清楚了解我们的服务。”他表示，如果禁止会员使用与医疗相关的术语，该行业的专业形象也会受到影响。“如果我只能说我提供的是‘放松服务’，这可能会给人一种类似于街上的足部按摩服务的印象，”黄晓山说。 “那我们的专业精神又在哪里呢？”他指出，治疗师也接受过香港认证机构提供的培训。香港美容业联合会创会会长叶世雄表示，这项禁令“有点”过分。“我不同意某些行业应该垄断某些措辞，”叶世雄说。他表示，美容院通常使用“治疗”一词来描述与敏感皮肤或痤疮相关的程序。“我不认为公众会将美容院的痤疮或敏感皮肤治疗服务等同于医疗服务，”他说。“区分真的那么难吗？”叶世雄补充说，已经有法律禁止人们就未经注册的药物或治疗发表声明。此外，除中医师外，其他人士亦不得引用与中医相关的理论。叶先生表示，鉴于“治疗”一词的定义十分广泛，政府应订明，只有在获授权的医疗机构才可使用该词或其他医学相关用语的条件。该局表示，政府愿意在实施该规则时考虑调整受规管描述的清单。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3285315/hong-kong-moves-restrict-business-use-medical-terms-some-operators-cry-foul?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港脚手架工人从工业大厦坠落身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285307/scaffolding-worker-falls-his-death-hong-kong-industrial-building?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 18:52警方正调查土瓜湾大厦发生的意外。照片：Jelly Tse香港一名工人在拆除竹棚架时从楼上堕下身亡。周二下午 2 点左右，该名 44 岁男子被发现昏迷在土瓜湾 11 层高的东南工厂大厦的混凝土天棚上。他的同事拨打了急救电话。消防员使用液压平台将男子救出，医护人员将他送往油麻地广华医院接受紧急治理，但被宣布死亡。该男子坠落在土瓜湾东南工厂大厦的一个混凝土天棚上。图片：Jelly Tse据报道，一名男性路人看到工人连同两根竹竿和一个角支架从脚手架顶部附近坠落，并说他听到一声巨响，工人摔在了混凝土遮阳篷上。他说他立即报了警。他补充说，救援过程中没有看到工人佩戴安全绳。香港建造业总工会对该男子的死亡表示深切遗憾，称这是一次工业意外。这名工人当时正在拆除大楼上的脚手架。图片：Jelly Tse工会表示，设计建筑项目时应考虑安全问题，并引用政府的竹棚架作业守则。雇主必须为雇员提供足够和适当的安全设备，例如全身式安全带和独立救生索。工会呼吁从事户外建筑项目的工人佩戴安全设备。劳工处和警方正在调查此案。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285307/scaffolding-worker-falls-his-death-hong-kong-industrial-building?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>