<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Mar 2025 09:18:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>全球转变给普京的“呼吸空间”，在孤立的情况下给缅甸政府俄罗斯的武器</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301448/global-shift-gives-putin-breathing-room-give-myanmar-junta-russian-arms-amid-isolation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301448/global-shift-gives-putin-breathing-room-give-myanmar-junta-russian-arms-amid-isolation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院向被指控施加1岁的家庭助手授予保释金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301472/hong-kong-court-grants-bail-domestic-helper-accused-scalding-1-year-old?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 16:03     香港法院已向一名家庭助手保释，据称据称烫伤了她的雇主的一岁儿子，用热水造成了大量的皮肤。   这位43岁的妇女在周五遇到了一位男子或遇到的人，                               据称虐待发生在星期一，但第二天才揭露。一位社交媒体用户说他是男孩的父亲，他张贴了孩子的红色和肿胀的手臂。 父亲指责助手在家庭的公寓里用热水烫伤孩子。   照片显示，男孩的手臂上的皮肤上的皮肤大量剥皮。武力。 起诉不要求该妇女在此阶段申请辩护，并寻求休会以进行警方的进一步调查。  检察官告诉法庭，菲律宾领事馆已被告知案件，并同意允许被告留在肯尼迪镇庇护所。 代理司法官Cheang kei-Hong授予该地址，并保留在城市的地址。她必须每周两次向警察报告，避免与她的前雇主联系。 她还必须支付1,000港元（129美元）以确保保释。 下次听证会定于4月22日举行。          rs rs rs：：样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301472/hong-kong-court-grants-bail-domestic-helper-accused-scalding-1-year-old?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾赏金猎人现金爆炸鬣蜥人口</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3301474/taiwan-bounty-hunters-cash-exploding-iguana-population?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 16:03    &lt; ＃999;“&gt;台湾赏金狩猎者现金爆炸以爆炸鬣蜥人口  当局已经开始为人们提供赏金，让人们在台湾南部寻找iguanas。 自岛上的伊瓜纳（Iguana）人口爆发以来，自从米古纳（Iguana）爆炸了，自从米瓜（Iguana）爆发了，因为互联式的埃斯特（Enternity）又爆炸了，而且越来越多的北方杂物，并且在北方的北方爆发了，并且是向南方的介绍所介绍的，而且是向南方的介绍所介绍的，并且是派出了北部的吉安（Giant）。宠物。 许多人逃脱了或被抛弃，并在该岛南部的温暖气候中迅速繁殖，入侵了社区和肆虐农民的农作物。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3301474/taiwan-bounty-hunters-cash-exploding-iguana-population?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>历史悠久的产妇医院，130岁的寺庙可能成为香港纪念碑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301476/historic-maternity-hospital-130-year-old-temple-may-become-hong-kong-monuments?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 16:13     香港正在考虑指定该市的第一家中国人的孕妇医院和130年历史的寺庙为纪念碑，政府古物办公室引用了敬拜场所的价值，以揭示19世纪的不人道生活条件。根据政府文件。 目前，这两座建筑物均处上了一级状态，这两座建筑物是三层地位，这是三层规模中的最高范围，在没有保证的三层范围中，这两座建筑物是最高的。 “他们已经达到了&#39;高阈值&#39;，被宣布为永久保护的纪念品。”  于1922年开业，中国公共药房委员会成立了医院，为社区提供西方医疗服务。 它为中国培训提供了在1955年临时的临时，为中国妇女提供了为中国妇女提供的孕妇培训，以备临时，这是在临时的新需求。主楼随后于1961年成为社区中心。              说，该结构在19世纪后期见证了中央和西部地区一系列重要的医疗设施的出现。 。    该结构的原始重要建筑要素（例如红砖的立面和螺旋楼梯）被保留并保存得很好。意义”。 根据办公室的说法，它是1856年在Tai ping Shan Street建造的，用于容纳香港已故大陆劳动者的灵魂平板电脑，后来成为一家“中国医院”，为病人，无家可归和老年人提供庇护。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2025/03/07/07/35b514c2-0f94-466666666666-a073-a073-a81bd3ef3ef3efe7777777777777777777777777777777777911.jpg”/ ＃999;“&gt; kwong fook tsz in Sheung Wan。古物办公室强调了崇拜地点在揭示19世纪不人道的生活条件方面的价值。照片：乔纳森·黄    1866年的殖民政府发现了21个棺材，其中包含尸体，许多棺材被存储了五年，促使当局促使当局解决了该问题，并导致了Tung wah医院的开放。后来。  古物咨询委员会的遗产顾问的遗产顾问有望在下周四讨论该提案。         只有在与董事会并批准首席执行官批准后，建筑物才会被宣布为古迹。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301476/historic-maternity-hospital-130-year-old-temple-may-become-hong-kong-monuments?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查发现</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301412/us-china-trade-war-weighs-heavily-filipino-minds-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301412/us-china-trade-war-weighs-heavily-filipino-minds-survey-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查显示</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301449/young-south-korean-men-and-women-deeply-divided-politics-survey-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 15:02   人们于2022年2月12日在韩国首尔举行的一场集会支持女权主义。照片：ap    韩国年轻选民在意识形态上比老一代更加分歧，而新的调查中的一项新调查已经建立在20年代，他们朝着20年代的危险中，同时对自己的女性同胞的偏爱，而这是偏爱自由主义的政治，而这是一家人的偏爱。两极分化。 由首尔国立大学和乔森·伊博（Chosun Ilbo）报纸共同委托进行的民意调查，对受访者的意识形态取向进行了排名，比例为1到10，得分更高，表明更保守的趋势。 20多岁的男性平均得分为5.42，而同一年龄段的女性在其他年龄段中没有观察到   在其他年龄段中没有观察到如此重大的差距，乔森·伊博（Chosun Ilbo）在周五发布的结果的报告中指出，该民意调查是从2月25日至26年2月25日至26日进行的，同时进行了1,54个男子和p&gt;      。反映在受访者对政党的选择和对国外的看法中。   近30％的年轻男性受访者支持保守的统治人民权力党 - 总统Yoon Suk-yeol的政党Yoon Suk-yeol的党派弹imp的五个百分点，比支持自由民主党的那些竞选               年轻人对美国和日本的态度更加有利，而妇女对中国的评价更为有利。 年轻男子和妇女之间的政治鸿沟也受到了互惠的敌意，对相反的敌意的报道也对此表示赞赏。    责备性别冲突。 attacking each other over gender issues.”A male university student interviewed by the paper pointed to policies under former president Moon Jae-in, who described himself as a “feminist president,” claiming they frustrated many men who saw the measures as disproportionately benefiting women.Feminist activists stage a rally against illegal deepfake content calling for the government to enact appropriate countermeasures in Seoul, South Korea on September 6, 2024. Photo: AP“Regardless of how much the Moon Jae-in administration actually implemented policies supporting women, it framed women as vulnerable victims and fuelled gender conflict,” Hanna Kim, a professor at首尔国立大学未来战略研究所对报纸说。 调查还表明，在政治体系中，年轻一代的权利更大。  20多岁的受访者记录了一个平均意识形态指数5.04，这是5.24的3.24，其中30年代的人上升到5.24。在这两个群体中，只有33％和32％的受访者认为，当前的政治体系是民主的。  40年代和50年代的受访者通常更加自由，并表示他们相信政治体系在10个百分点左右比年龄段的受访者更大，与年轻的年龄段相比，他们在1960年代出生于1980年代的人，并在1980年代占有一席之地。  在该国民主运动中的作用。说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301449/young-south-korean-men-and-women-deeply-divided-politics-survey-shows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>监视器说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3301444/dozens-killed-clashes-between-syrian-forces-and-assad-loyalists-monitor-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3301444/dozens-killed-clashes-between-syrian-forces-and-assad-loyalists-monitor-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰间谍酋长警告中国对太平洋的影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3301439/new-zealand-spy-chief-warns-about-chinas-influence-pacific?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 14:30    2月14日，中国总理与库克群岛总理马克·布朗（左）在中国哈尔滨举行北京。 安全情​​报服务总监安德鲁·汉普顿（Andrew Hampton）说，太平洋国家对经济和跨国犯罪问题的重点为中国签署了与他们签署战略交易的大门。 中国希望中国希望“希望“与竞争性的国家建立竞争，并在太平洋岛上的影响力，并提出了友好的影响力，并在太平洋岛上扩大了友好的影响力”他说： “中华人民共和国在新西兰仍然是一个复杂的情报关注，”他说。 “我们认为重要的是要确保我们的太平洋伙伴也意识到风险。”  近年来，北京达成了与许多太平洋国家的交易，其旨在促进该地区的经济发展。       上个月，库克群岛总理马克·布朗（Cook Islands）总理马克·布朗（Mark Brown）与中国签署了跨越教育的协议要求两国必须就安全，辩护和外交政策问题进行协商的宪法联系。 汉普顿说，他已经前往库克群岛分享有关外国干预和间谍风险的机密情报，然后在交易签署之前，他将在库克和北京的其他情况下对库克之间的审查进行了批评。我的代理机构更加重点放在国家安全风险上。说。 “毫无疑问，五只眼情报见解的共享已经增强了新西兰的安全和保障。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3301439/new-zealand-spy-chief-warns-about-chinas-influence-pacific?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陆军三人计划与中国分享国防秘密：美国司法部</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301434/army-trio-planned-share-defence-secrets-china-us-justice-department?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 13:56     根据司法部的声明，两名现役和一名前美国陆军士兵被指控合谋向中国出售“敏感”和“最高秘密”国防信息。声明说。 “被告……被指控背叛了我们的国家，积极努力削弱美国的国防能力，并赋予我们在中国对手的能力，”美国总检察长帕梅拉·邦迪（Pamela Bondi）说。 “他们将面临迅速，严厉和全面的正义。”    fbi董事卡什·帕特尔（Kash Patel）在社交媒体上说，在邦迪（Bondi）的领导下，联邦调查局“与我们的机构间合作伙伴一起进行了逮捕。在2021年11月28日至2024年12月19日之间，杜安（Duan）和天（Tian起诉书说， 据称，他就中国的个人出售了硬盘驱动器，同意派遣他们以换取至少10,000美元。赵还被指控贿赂和盗窃政府财产。 在另一份声明中，帕特尔保证，联邦调查局及其合作伙伴将“继续努力揭示中国那些在中国的人企图窃取敏感的美国军事信息，并在我们的国防部中发挥所有作用，在我们的国防部中发挥作用。委托有敏感军事信息的成员，包括国防数据，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301434/army-trio-planned-share-defence-secrets-china-us-justice-department?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在线商店以120美元的价格从顶级机构出售“银行土壤”，声称它带来了财富</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3300350/china-online-shops-sell-bank-soil-top-institutions-us120-claims-it-brings-wealth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 14:00   中国的在线商店正在从主要银行外面挖土的土壤，每袋122美元，声称这将为购买者带来好运。照片：SCMP复合/快门/纸/douyin   中国的在线商店正在出售所谓的银行土壤，声称它是从中国主要银行以外的地方挖出的，可以为买家带来财富和财富，并为买家带来财富。 “银行土壤”的价格达到了One online vendor offers four types of soil, and claims was collected from five major banks, Bank of China, Industrial and Commercial Bank of China, Agricultural Bank of China, China Construction Bank, and Bank of Communications, with the cheapest portion costing just 24 yuan （$ 3）。 销售代表说：“这块土壤是从五家主要银行手动收集的，据信可以增强财富并溶解不良的能源，尽管我们无法科学地证明这一点。     “夜间从这些银行面前的绿色带中收集了银行土壤，而不仅仅是一个特定的财务出口。  在一个这样的视频中，可以看到一个人可以看到一个人在银行入口处的一个人拿着土壤的容器并向他的客户大喊：  随后，该视频揭示了许多带有纸滑纸的金盘，每个纸张都附有纸张，每张都显示客户的联系信息。 一位匿名买家告诉红星新闻，他们经营一家企业，并希望土壤会帮助它繁荣起来，并补充说，他们的许多朋友都在购买土壤。正在出售其他类型的土壤，而错误地声称它来自外部银行或声称这些地区的土壤带来好运，这可能被视为欺诈。 消费者有权要求退款。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/02/27/3E97B07B07B07B07B070-3D70-471A-B6F8-DC4DC4DC4DC4DC4D839BFAD1BFAD1BFAD1BFAD1_58DDDDDAFAR SILLE SLIME SLIME SLIME SLIME SLIME SLIME： &lt; &lt;） ＃999;“&gt;算命在中国很受欢迎，但是从银行外部购买土壤已经引起了嘲笑。照片：Shutterstock    根据有关城市美化环境的规定，不允许任何实体破坏城市绿色空间，包括挖掘土壤的挖掘。 奇异的产品在大陆社交媒体上引起了嘲笑。我在一家银行工作，我必须将自己的土壤从家里带到办公室里种花。”  另一个人补充说：“我住在银行旁边，所以为什么我的财富没有得到改善？]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3300350/china-online-shops-sell-bank-soil-top-institutions-us120-claims-it-brings-wealth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“两个会议” 2025：中国如何使私营部门重回正轨？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3301338/two-sessions-2025-how-can-china-get-its-private-sector-back-track?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3301338/two-sessions-2025-how-can-china-get-its-private-sector-back-track?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国法院命令释放暂停的总统Yoon Suk-Yeol</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3301430/south-korean-court-orders-release-impeached-president-yoon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 13:22    &lt;&lt; #999;&quot;&gt;Supporters of South Korea’s suspended president Yoon Suk-yeol hold a rally in Seoul on March 1. Photo: APA South Korean court cancelled on Friday suspended president Yoon Suk-yeol’s arrest warrant, paving the way for his release from jail after he was arrested in mid-January on insurrection charges over his brief imposition of martial law, Yonhap News Agency报道。  yoon的律师辩称，1月19日签发的逮捕令使他被拘留是无效的，因为检察官提出的请求在程序上是有缺陷的。 eliminate any doubts regarding the legality of the investigative process, it would be appropriate to issue a decision to cancel the detention,” the court added.“South Korea’s rule of law is still alive,” Yoon’s legal counsel said, according to broadcaster YTN.Yoon is expected to be released immediately and take part in his trial while out of detention, local media said.He declared martial law on December 3 saying需要扎根“反国家”要素，但在议会投票拒绝后六个小时后取消了该法令。他说他从不打算完全施加紧急军事统治。 几周后，因反对派领导的指控而弹aight弹，他通过宣布戒严令违反了他的宪法职责。                       yoon的刑事审判，并在刑事委员会上被逮捕，以pr判处罪名 韩国一直在武装裁决的震惊中撤离，该决定在该国面临北朝鲜和美国总统唐纳德·特朗普领导下的关税的威胁时产生了领导真空。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3301430/south-korean-court-orders-release-impeached-president-yoon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 05:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>26岁的香港妇女在Tsuen Wan被公共汽车撞到后去世</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3301424/hong-kong-woman-26-dies-after-being-hit-bus-tsuen-wan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 12:59    PA女人被公共汽车撞到后死亡。照片：K。Y. Cheng   一名26岁的香港妇女在Tsuen Wan被一辆公共汽车撞到后死亡。 警方说，他们周五上午8.29在上午8.29收到了一份报告，她在Tsuen Wan的Kwok Shui Road上被袭击了Tsuen Wan的Kwok Shui Road。 added.Franchised bus firm KMB expressed its condolences for the death of the victim, saying it was saddened by the incident and would cooperate with police during investigations.The woman crossed the road from a non-pedestrian area in front of the left side of the bus at around 8.30am, when Route 38 bus was approaching Kwok Shui Road, according to KMB.Although the driver试图通过立即将车辆向右转动，他仍然击中了女人。 “根据记录，船长过去一直以良好的行为驾驶公共汽车，并且自从加入该公司以来就没有参与任何交通事故。据运输部门称，警方。 据交通运输部称，由于事故而关闭的锡豪寺广场附近的库伊路和锡豪路附近的所有车道都已重新开放给所有交通。受影响的公交线将逐渐返回其原始路线。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3301424/hong-kong-woman-26-dies-after-being-hit-bus-tsuen-wan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 05:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国数学明星解决了几何问题，香港演员破产：SCMP的7个亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3301241/chinese-maths-star-solves-geometry-problem-hong-kong-actor-bankrupt-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 12:20     我们从本周的新闻中选出了香港，中国大陆，更广阔的亚洲地区以及其他读者的七个故事，这引起了我们的读者的共鸣，并阐明了局部问题。如果您想查看更多的报告，请考虑。   中国数学家王洪（Wang Hong）解决了一个“臭名昭著的”几何形状问题，称为Kakeya猜想在三个维度内。这被认为是对成像，数据处理，加密和无线通信的突破。     总理李·齐安（Li Qiang）在北京的NPC开幕式上讲话。照片：AFP    周三在太平洋的相对方面布置了两种对未来的明显分歧，因为中国总理李·齐安（Li Qiang src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/06/496/4960dbfc-7cc3-44da-9a6333333-48ac5d8ac5d8d8d8d8d899_0404040404065151533.jpg” ＃999;“&gt;已知美国的F-22喷气式飞机会遭受涂料裂纹，但中国现在正在使用古老的编织技术来创建一种更进行的涂层来解决该问题。照片：AFP    虽然我们像F-22的猛禽抓斗一样和分层的雷达雷达 - 吸附涂料（一种易用的脆弱性），而易于“ moulting cicada wings”  - 中国声称已经为其第五季度的Jets Jets Jets。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/canvas/2025/03/06/9e34fc33-464a-464a-44a-44e1-b5af-af-b5af-97b84584584c037b84c037b84c037_f4.f4.f4.f4.jpg &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;一位前Sritex纺织工厂工人哭泣，她在周五在中央爪哇省的Sukoharjo上听告别演讲。照片：法新社   超过10,000名工厂工人在东南亚最大的纺织品制造商关门后在印度尼西亚失业。在鼎盛时期，Sritex是印尼工业的巨人，为北约和德国军队制造了军服。      中国旅行者越来越多地跳过传统的西方目的地，而有利于中东，拉丁美洲和东南亚。照片：Getty Images    中国游客越来越多地偏离传统目的地，例如美国和欧洲，转而支持中东，东南亚和拉丁美洲的热点。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/canvas/2025/03/07/71aea4d5-e61e-4fb4-4fb4-bf45-bf45-bf45-71672 e25d025d6d0 _cd6d6d6d6d6d6f21c6.jpg ＃999;“&gt;演员Vinci Wong已被宣布为破产。照片：讲义    Vinci Wong Yin-Chi是香港最古老和最大的慈善机构的演员，前董事长，已被宣布为破产。 The 54-year-old filed for bankruptcy in December last year, just a day after a credit company sued him for allegedly defaulting on an unsecured loan of HK$2.8 million (US$360,046).The eloquence and human touch in text responses generated by Chinese start-up DeepSeek’s artificial intelligence (AI) models, which have quickly gained popularity, can be partly credited据前雇员和分析师称]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3301241/chinese-maths-star-solves-geometry-problem-hong-kong-actor-bankrupt-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 04:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不是总统的儿子”：北京官员拒绝对赦免香港的吉米·莱的电话</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301417/not-presidents-son-beijing-official-rejects-calls-pardon-hong-kongs-jimmy-lai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 12:30   吉米·莱（Jimmy Lai）在周四在证人盒中的第52天完成了他的口头证词。照片：AP   北京官员负责香港的国家安全已驳回了外国团体的呼吁，帕尔登·吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee-Ying）的呼吁质疑需要这样做的必要性，因为前媒体老板不是“某个总统的儿子”。现已失业的苹果日报的创始人对当地法官的压力。与美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）以前说，他将“ 100％”在他的竞选期间将莱离开该国。     ，但周五的太阳质疑需要赦免莱的必要性。 “我们为什么要原谅他？赦免他的原因是什么？他不是一个总统的儿子。”他在北京举行的两个会议的旁观者中说。年轻的拜登（Biden）对违规税收认罪，并以枪支相关的指控被定罪。 美国前总统的举动是对过去的承诺不利用总统的权力来使他的家人受益的权力的逆转。   北京官员应该对裁判进行任何诉讼，并不应遵守法官，并呼吁他们呼吁法官，并呼吁他们呼吁法官。压力”。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301417/not-presidents-son-beijing-official-rejects-calls-pardon-hong-kongs-jimmy-lai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 04:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>