<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 21:15:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国前保守党议员叛逃至规模较小的民粹主义政党英国改革党</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255003/former-deputy-britains-conservatives-defects-smaller-populist-party-reform-uk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 01:43李·安德森宣布从保守党叛逃到改革英国周一。照片：彭博社英国保守党前副主席上个月因称伦敦市长受伊斯兰主义者控制而受到谴责，现已叛逃到规模较小的右翼英国改革党.李·安德森 (Lee Anderson) 声称，在以色列和加沙战争导致英国紧张局势加剧之际，伊斯兰主义者“控制”了身为穆斯林的伦敦市长萨迪克·汗 (Sadiq Khan)，因此他被暂停担任议会保守党议员。 .安德森在周一的新闻发布会上发表讲话，指责执政的保守党扼杀言论自由。他说，他因为表达自己的想法以及“代表全国上下数以百万计同意我观点的人发声”而受到纪律处分。英国首相里希·苏纳克周一在伦敦中央清真寺。图片来源：Pool viaReuters总理里希·苏纳克谴责安德森对汗的评论，并否认他的政党存在伊斯兰恐惧症问题。背叛安德森成为右翼民粹主义政治家奈杰尔·法拉奇创立的英国改革组织的首位立法者。该党前身为英国脱欧党，主要在移民问题上寻求吸引不满的保守党选民。改革在最近的两次特别地方选举中名列第三，被一些保守党视为“改革派”。批评者称，安德森的叛逃突显了保守党内部的激烈分歧，该党的民意支持率远远落后于反对党工党，面临着一场硬仗在预计今年某个时候的大选中赢得选民。“事实是，首相太软弱，无法领导一个过于极端而无法领导的政党，”工党议员帕特·麦克法登(Pat McFadden)说。&lt; /p&gt;苏纳克批评保守党议员攻击伦敦市长，否认仇视伊斯兰教的指控本月早些时候，苏纳克发表演讲，警告他所说的英国“极端主义破坏和犯罪行为令人震惊的增加”自哈马斯 10 月 7 日对以色列发动袭击以来。首相表示，由于加沙冲突加剧了国内分歧，英国犹太人和穆斯林都面临着越来越多的极端主义威胁。但包括汗在内的批评者声称，一些保守党人在选举年故意将极端主义政治化。 三名前保守党内政大臣周一签署了一份声明，敦促保守党和工党共同努力，就如何应对极右翼和伊斯兰组织达成共识。&lt; br /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255003/former-deputy-britains-conservatives-defects-smaller-populist-party-reform-uk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列核实有关哈马斯副军事领导人在加沙空袭中丧生的报道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255002/israel-checks-reports-hamas-deputy-military-leader-was-killed-gaza-air-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255002/israel-checks-reports-hamas-deputy-military-leader-was-killed-gaza-air-strike?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 17:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国交易员因“精心设计、有组织”的大规模税务欺诈而在丹麦接受审判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254999/uk-trader-goes-trial-denmark-well-designed-organised-massive-tax-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254999/uk-trader-goes-trial-denmark-well-designed-organised-massive-tax-fraud?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究显示中国新型高超音速无人机气动效率击败F-22</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3254642/chinas-new-hypersonic-drone-beats-f-22-aerodynamic-efficiency-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3254642/chinas-new-hypersonic-drone-beats-f-22-aerodynamic-efficiency-study?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 14:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家警告说，繁文缛节和限制措施可能会阻碍北京创造“新生产力”的努力</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3254984/chinese-scientists-warn-crippling-red-tape-restrictions-risk-balking-beijings-bid-create-new?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3254984/chinese-scientists-warn-crippling-red-tape-restrictions-risk-balking-beijings-bid-create-new?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 14:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度在选举前几周采取行动实施遭到穆斯林反对的公民法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3254996/india-moves-implement-citizenship-law-opposed-muslims-weeks-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.11 21:37Bhartiya Janta 党的支持者在公众面前举着海报印度总理纳伦德拉·莫迪在斯利那加举行集会。图片来源：法新社印度周一宣布了实施 2019 年公民法的规定，批评人士称该法是反穆斯林的，几周后，印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 将为印度教民族主义政府寻求罕见的第三个任期。&lt; /p&gt;《公民身份修正案》向 2014 年 12 月 31 日之前从穆斯林占多数的阿富汗、孟加拉国和巴基斯坦逃往印度教徒占多数的印度的印度教徒、帕西人、锡克教徒、佛教徒、耆那教徒和基督徒授予印度国籍。2019 年 12 月该法律颁布后几周内，新德里和其他地方爆发了抗议和宗派暴力，莫迪政府尚未制定该法律的实施规则。在几天的冲突中，数十人死亡，数百人受伤。印度总理纳伦德拉·莫迪在开车途中向支持者挥手致意在瓦拉纳西的喀什黄金印度教寺庙进行祈祷。图片来源：法新社“莫迪政府宣布实施《公民身份修正案》”，政府发言人在短信中表示。“这是一次印度人民党 2019 年宣言的组成部分。这将为受迫害者在印度获得公民身份铺平道路。”他指的是执政的印度人民党 (BJP) 2019 年选举宣言。穆斯林团体表示，该法律与拟议的全国公民登记册相结合，可能会歧视印度的 2 亿穆斯林——世界第三大穆斯林人口。他们担心政府可能会在一些边境州取消没有证件的穆斯林公民身份。印度新的共同民法是否会煽动印度教与穆斯林之间的分歧？政府否认了这样的指控：它是反穆斯林的，并捍卫了该法律，称需要帮助在穆斯林占多数的国家面临迫害的少数群体。它表示该法律旨在授予公民身份，而不是剥夺任何人的公民身份，并称早期的抗议活动具有政治动机。莫迪于 2014 年上台，此后巩固了自己的地位，重点关注增长、福利经济、加强基础设施和激进的印度教民族主义。民意调查显示，他将在 5 月之前举行的大选中轻松赢得多数席位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3254996/india-moves-implement-citizenship-law-opposed-muslims-weeks-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国法院以旅游强奸谋杀罪判处美国男子终身监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254993/german-court-sentences-us-man-life-prison-tourist-rape-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.11 20:56根据警方报告，新天鹅堡的景色2023 年 6 月 15 日发生的袭击。图片：路透社周一，德国一家法院判处一名美国男子无期徒刑，罪名是去年在巴伐利亚著名的新天鹅堡附近强奸并杀害了一名美国游客。&lt; /p&gt;南部城镇肯普滕的地方法院判处被告特洛伊·菲利普·B. (Troy Philipp B.)，31 岁，上个月审判的第一天，他在审判的第一天做出了内容广泛的供词。 &gt;法官还指出“罪行特别严重”，这意味着他不太可能按照德国无期徒刑的惯例在 15 年后获释。Troy Philipp B 被判犯有强奸罪和强奸罪。谋杀了 21 岁的美国妇女，并企图谋杀她 22 岁的美国公民朋友。去年 6 月底，这两名妇女在新天鹅堡地区徒步旅行。检察官称，在一次欧洲旅行中，他们去了意大利和西班牙。检察官称，被告和年轻女子在山路上的相似地点滑倒后，两人与被告进行了交谈。 &gt;“今天的冒险就够了，”据说 B 对妇女们说道，然后提出在返回城堡的路上带她们去附近的观景点。 参观者在菲森附近施万高的新天鹅堡拍照。图片来源：法新社据报道，当时30岁的男子在一个僻静的地方将21岁的女子推倒在地，然后强奸并勒死了她调查人员。她的朋友介入，导致一场混战，被告将 22 岁的女子推下 50 米（165 英尺）的陡坡。嫌疑人随后继续对这名 21 岁女子进行性侵犯，并在拍摄过程中用皮带将她勒死。被两名偶然发现犯罪行为的徒步旅行者打断，他将强奸受害者推倒在地。 这名 21 岁的女孩在她失去知觉的情况下落在了斜坡底部，旁边是她的朋友，她给紧急服务部门打电话，告诉他们她的朋友“喘着粗气”。 当山地救援人员找到这两名妇女时，22 岁的妇女受了伤，但能够说话。强奸受害者受重伤，被直升机送往医院，当晚因抢救无效死亡。 在 2 月 19 日备受瞩目的审判开始时，被告承认了自己的罪行，他的律师告诉法庭，他对自己的行为“深感羞愧”。建成新天鹅堡由路德维希二世国王于 19 世纪建造，是德国参观人数最多的景点之一，每年吸引超过一百万游客。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254993/german-court-sentences-us-man-life-prison-tourist-rape-murder?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 13:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴媒体部门将在5年内向香港电影和文化领域投资50亿港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254987/better-tomorrow-alibaba-media-arm-invest-hk5-billion-hong-kongs-film-and-culture-sectors-over-5?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.11 20:22尖沙咀星光大道。根据计划，阿里巴巴数字文娱集团旗下电影公司将在该市设立办公室，作为其第二基地。图片：Yik Yeung-man中国电子商务巨头阿里巴巴的娱乐和媒体部门将在未来一段时间内向香港文化和电影产业投资至少 50 亿港元（6.393 亿美元）。未来五年，努力重启行业。根据周一宣布的计划，阿里巴巴数字媒体娱乐集团将与香港和中国内地的知名公司合作制作影视内容，同时还将培养新鲜人才。该部门旗下的阿里巴巴电影公司也表示将在该市设立办公室，作为其第二基地。&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;&gt;公司代表和官员在启动仪式上登台。文化部长杨润雄表示，香港一直在加强与中国内地在创意产业方面的合作。图片：讲义文化体育旅游局局长杨润雄在节目启动仪式上表示很高兴见到阿里巴巴“我们热切希望阿里巴巴数媒娱乐集团与香港影视界更加紧密地合作，开拓合作新模式，开拓业务领域，培养新的人才，创造丰富和多元化的影视内容，这将使我们的影视娱乐产业的发展更上一个台阶。”他说。该公司的母公司，阿里巴巴集团，拥有《南华早报》。该计划被称为“香港文化艺术产业振兴计划”，将包括与邵氏影业、电视广播、英皇电影、寰亚集团合作、华影影业、本小海传媒有限公司和欢喜传媒集团。阿里巴巴数字传媒娱乐集团表示，此次投资旨在通过制作香港广播剧、电影和表演来支持文化和娱乐产业的发展亚洲电影奖：香港卓家辉荣获最佳新锐导演奖“阿里巴巴影业第二办公室即将在香港正式成立，阿里影业总裁李杰表示，希望通过此次投资，展现公司共同开创香港电影新时代的信心和决心。香港电影工作者联会发言人田天基启文表示，他不记得以前有哪家私营机构在该行业进行过如此数额的投资。“这就是为什么我说这是非常令人鼓舞的——这是50亿港元。即使只是一半，我也会为这个消息感到振奋。”他说。阿里巴巴数媒娱乐集团将在未来五年内投资这 50 亿港元。 p&gt;香港农历新年票房惨败；业内人士指责节日旅游根据国家最新的五年发展规划，香港被要求将自己定位为东西方国际文化交流中心。杨表示香港一直在加强与中国内地在创意产业方面的合作。立法会议员田北辰表示，阿里巴巴投资计划潜力巨大，投资将有助于香港留住人才。 他指出，香港制作的节目在亚洲和内地都有影响力，但面临来自其他地方制作的节目的激烈竞争。田说，在过去的一年里，该市的电视台“事实证明，在香港看到的东西方交流，独特的香港风味融合了亚洲各国的元素，仍然存在。”有吸引力，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254987/better-tomorrow-alibaba-media-arm-invest-hk5-billion-hong-kongs-film-and-culture-sectors-over-5?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LATAM航班剧烈下降后，12人在新西兰住院：“人们飞过空中”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3254988/12-hospitalised-new-zealand-after-latam-flight-dips-violently-people-flew-through-air?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.11 20:24悉尼的一架拉丁美洲飞机。图片：Shutterstock 航空公司和急救人员表示，周一，从悉尼飞往奥克兰的 LATAM 航班出现技术问题，导致飞机剧烈下降，导致 12 名乘客入院治疗。 LA800 航班（一架波音 787 梦想客机）在塔斯曼海上空遭遇未具体说明的“技术事件”后，至少有一人伤势严重。乘客告诉新西兰媒体，飞机很快失去了高度，将一些扔向天花板。“人们飞到空中是因为他们没有系安全带，”一名乘客告诉公共广播公司 RNZ。“有些人受了重伤。 。人们也真的很害怕。”身份不明的男子声音颤抖地说。拉丁美洲航空发言人表示“技术人员飞行期间发生的事件“引起了强烈的震动”。资料图片：路透社乘客布莱恩·乔卡特(Brian Jokat)告诉当地新闻网站Stuff，事件发生时他正在睡觉，醒来后发现他的座位邻居在天花板上“他的背靠在天花板上，在空中，然后他跌倒了，头撞到了扶手上。整个飞机都在尖叫，”Jokat 描述场景时说道。“然后飞机[开始]俯冲，我[正在]只是想，‘好吧，就是这样，我们完成了。”这家总部位于智利的航空公司的发言人表示，“飞行期间发生的技术事件”“引起了强烈的移动”。“飞机降落在奥克兰机场该航空公司表示，“按计划进行”，并补充说“对这种情况可能造成的任何不便和不适深感遗憾”。目前尚不清楚造成该事件的原因。杰拉德·坎贝尔新西兰圣约翰救护车服务中心的负责人表示，当飞机降落到新西兰最大的城市时，医护人员首先意识到了这个问题。由十几辆救护车和其他医疗车辆组成的方阵赶赴现场治疗伤员。“我们的救护人员评估并治疗了大约 50 名患者，其中一名患者病情严重，其余患者病情中度至轻微，”坎贝尔说。“12 名患者被送往医院，”他早些时候将数字定为 13 人。其中至少有 3 名接受治疗的人是机组人员。波音 737 的灾难会发生吗？扩大空客在亚洲的领先地位，为中国商飞带来提振？《新西兰先驱报》分享的手机视频显示，机组人员和乘客忧心忡忡地在照顾一名受伤的妇女，而空乘人员则询问机上是否有医生。 来自航空公司跟踪器 FlightAware 的数据显示，这架飞机在三小时的飞行中大约两小时后失去了高度。美国飞机制造商波音公司近年来遭遇了一系列安全问题，包括狮航和埃塞俄比亚航空 737 Max 飞机的致命坠机事故。波音公司仍在 1 月份发生的一场近乎灾难性的事故中挣扎，当时一架波音 737 Max 9 阿拉斯加航空公司喷气式飞机的机身面板在飞行途中爆炸.波音代表未能立即发表评论。新西兰总理因波音飞机不断发生故障而被迫进行商业飞行新西兰的运输事故调查委员会表示，它“已了解所报告的事件”，并且正在“收集进一步的信息，以便决定是否展开调查”。如果发现智利当局可能对这一事件进行调查，已经发生在国际空域。LATAM 表示，前往圣地亚哥的乘客将于周二晚上离开新西兰。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3254988/12-hospitalised-new-zealand-after-latam-flight-dips-violently-people-flew-through-air?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京称南海能源勘探不应涉及域外国家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254989/south-china-sea-energy-exploration-should-not-involve-countries-outside-region-beijing-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.11 20:25外交部发言人称南海存在对立声索国决不能通过开发利用资源损害中国的领土主权和海洋权益。图为南海东部开平南油田的钻井平台。图片来源：新华社中国外交部发言人周一表示，马尼拉在南海勘探能源的计划不得损害中国利益，也不得让域外国家卷入其中。 汪文斌在北京举行的例行新闻发布会上补充说，南海领土争端应由中国与其他声索国“直接谈判并妥善处理”。“关于南海领土争端，王说：“在包括资源开发在内的海洋问题上，有关国家不能通过资源开发损害中国在南海的领土主权和海洋权益，更不能邀请域外国家介入。”&lt; /p&gt;王毅是对菲律宾驻美国大使何塞·曼努埃尔·罗穆阿尔兹的言论做出回应，后者在马尼拉表示，菲律宾及其盟国正在“精心策划”在中国南方钻探石油和天然气的计划。海洋。“当我们开始探索海洋时，我们将有机会了解如何确保这次探险的安全，”Romualdez 说。 “我们正在与我们的盟友密切合作，不仅是美国，还有日本和澳大利亚。”这些选择包括邀请美国公司投资资源开发。罗穆阿尔兹。讨论还可能包括越南等与中国有重叠主张的国家。南海盆地估计蕴藏着 110 亿桶未开发石油和 190 万亿立方英尺（5.4 万亿立方米）的石油资源。但中国、越南、菲律宾、台湾、马来西亚和文莱之间的领土争端以及争议水域的能源勘探导致执法船之间经常发生对峙，进一步加剧了敌对声索国之间的紧张关系。 菲律宾作为一个能源净进口国，一直在寻找在有争议的水道开发能源的方法，包括通过 2018 年与北京的联合伙伴关系。加强马尼拉与堪培拉的关系是否会带来领先优势西方在南中国海的支持？但北京和马尼拉之间关于联合勘探的谈判被北京友好的罗德里戈·杜特尔特政府于 2022 年 6 月取消，理由是宪法限制和主权问题。中国准备就南海争端与马尼拉进行“持久战”然而，与中国的联合勘探计划面临不确定性特别是去年 1 月，菲律宾最高法院裁定 2005 年与中国和越南达成的南海石油勘探协议（这是竞争对手中的首个此类协议）允许外国独资公司开采该国的自然资源，违反了菲律宾宪法。 “不遵守宪法保障”。随着与中国的关系恶化，菲律宾近几个月加大了从该国其他地区获取石油和天然气供应的力度，其中包括苏禄海。菲律宾能源部副部长亚历山德罗·塞莱斯 (Alessandro Sales) 表示，以色列公司 Ratio Petroleum Energy LP 预计将在下个月派出一艘船只进行 3D 地震勘测。塞莱斯在上个月接受采访时表示，国家不应仅仅依赖礼乐滩的资源。礼乐滩是一座位于南沙群岛东北部、顶部平坦的海底山脉。由于马尼拉和北京之间的紧张关系，菲律宾承包的集团已停止对该地区的勘探。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254989/south-china-sea-energy-exploration-should-not-involve-countries-outside-region-beijing-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国的“竹天花板”是否正在减缓东亚职业发展？</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3254912/us-bamboo-ceiling-slowing-east-asian-career-progress?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3254912/us-bamboo-ceiling-slowing-east-asian-career-progress?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 在中国因对美国立法者推动禁止字节跳动应用程序的新举措采取“强硬立场”而在中国获得好评</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3254975/tiktok-gets-thumbs-china-tough-stance-against-us-lawmakers-pushing-new-effort-ban-bytedance-app?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3254975/tiktok-gets-thumbs-china-tough-stance-against-us-lawmakers-pushing-new-effort-ban-bytedance-app?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港63岁女子点燃煤气炉睡衣起火烧伤身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254990/hong-kong-woman-63-dies-burns-after-pyjamas-catch-fire-she-lights-gas-stove?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.11 20:34一名 63 岁妇女因背部严重烧伤死亡。照片：Facebook/wainamwf周一，一名 63 岁香港妇女因煤气炉着火睡衣并造成严重烧伤而死亡。一名女子衣服着火，跑出公屋向邻居寻求帮助。“这名女子（行走困难）走出公寓时大声呼救，惊动了邻居”一位熟悉该案的消息人士称。他补充说，该女子上半身的衣服着火了，但在紧急服务到达之前在她的公寓外被扑灭。火警可能会响起消息人士称，未能向香港大楼居民发出火灾警报该女子背部严重烧伤，并在现场被宣布死亡。他补充说，初步调查显示，该女子背部严重烧伤，并被宣布当场死亡。这名女子打开燃气灶做饭时，睡衣着火了。当时她独自一人。事件发生于中午12时40分左右，发生在受害人薄扶林华富村华明楼家中。知情人称正在调查中表示这是一起“意外”，将进行尸检以确定死因。华富村薄扶林.该女子衣服着火，跑出公屋寻求邻居帮助。相片：谭咏麟6月6日左右，新界公屋发生瓦斯爆炸，一名79岁男子全身30%烧伤急救人员在现场发现该男子为独居男子，头部、双手及胸部均被烧伤。他被送往屯门医院救治。 “可疑”分间公寓起火，一名香港人死亡，另一人伤势严重在紧急救援人员到达之前，超过 250 名居民逃离公共住房区。警方爆炸发生在早上6时15分左右，当时该男子在元朗洪福村洪乐楼六楼单位打开煤气炉做饭。另一名消息人士称，初步调查发现没有可疑情况。警方发言人表示，包括机电工程署在内的当局已对此事件展开调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254990/hong-kong-woman-63-dies-burns-after-pyjamas-catch-fire-she-lights-gas-stove?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典国旗在北约总部升起，巩固其第32个成员国的地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254991/swedens-flag-raised-nato-headquarters-cementing-its-place-32nd-member?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.11 20:35升旗仪式期间，官员们将瑞典国旗悬挂在杆子上瑞典在布鲁塞尔北约总部举行的加入北约启动仪式。图片来源：法新社瑞典国旗周一在北约总部升起，巩固了这个北欧国家作为北约第 32 个成员国的地位，两年前俄罗斯入侵乌克兰说服了不情愿的公众寻求帮助在绵绵细雨中，瑞典首相乌尔夫·克里斯特森和北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格看着两名士兵在官方国旗圈中举起印有黄色十字的蓝色旗帜在比利时布鲁塞尔总部。“我们很谦虚，但我们也很自豪。我们知道人们对瑞典的期望很高，但我们对自己也有很高的期望，”克里斯特森在仪式前几分钟告诉记者。 “我们将与我们的盟友分担负担、责任和风险。”北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格（中），王储妃瑞典维多利亚和瑞典首相乌尔夫·克里斯特森（左二）在布鲁塞尔北约总部举行的瑞典加入北约升旗仪式上合影。图片来源：法新社瑞典上周四正式加入北约，放弃了二战后数十年的中立立场。它的邻国芬兰去年 4 月已经加入了另一项历史性举措，结束了多年的军事不结盟。芬兰国防部在 X（前身为 Twitter）上欢迎“我们的兄弟姐妹”，并表示“现在我们正站在一个新时代的开端。在和平、危机和其他情况下与其他盟友一起”。弗拉基米尔·普京总统于 2022 年 2 月命令俄罗斯军队进入乌克兰的决定引发了两国公众舆论的大转变，并在三个月内发生了转变他们已申请加入世界上最大的安全组织。普京声称，至少部分是因为北约向俄罗斯东扩而发动了这场战争，但这已经扩大了该联盟的队伍。北约领导人已承诺，乌克兰有一天也会加入，尽管几乎肯定不会在冲突持续进行时加入。“当普京总统两年前发动全面入侵时，他希望减少北约的影响，并加强对邻国的控制。他想摧毁乌克兰作为一个主权国家，但他失败了，”斯托尔滕贝格说。“北约现在变得更大更强了。乌克兰比以往任何时候都更接近北约，随着勇敢的乌克兰人继续为自由而战，我们站在他们一边。”他说。瑞典的加入完成了波罗的海周围北约领土的战略环海。该国现在受益于联盟的集体安全保障（条约第 5 条），即对其中一个国家的攻击将得到所有国家的回应。升旗仪式是在来自 13 个国家的 20,000 名士兵开始在新成员国瑞典及其邻国芬兰和挪威的高北地区举行演习。北欧演习是名为“坚定捍卫者 24”的更广泛演习的一部分，这是北约几十年来最大规模的演习多达 90,000 名士兵在几个月的时间里参加，向任何对手表明，联盟可以保卫从北美到俄罗斯边境的所有领土。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254991/swedens-flag-raised-nato-headquarters-cementing-its-place-32nd-member?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国民族主义者炮轰水务公司农夫山泉，浇灭了私营部门摇曳的信心</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3254979/chinas-nationalists-put-water-firm-under-fire-dousing-private-sectors-flickering-confidence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.11 20:00农夫山泉饮料公司遭到网络诟病最近几周，用户发现了一些违规行为。图片来源：Imaginechina via AFP中国饮料巨头农夫山泉是中国最大的瓶装水生产商，已成为网络上越来越多的民族主义者发起的一系列攻击活动的最新目标，促使人们担心这个组织可能会对本已脆弱的私营部门产生什么影响。这家由中国最富有的个人钟珊珊掌舵的公司，因其包装上的日本风格而受到了一波批评，只是几天前，该公司因钟与另一个水品牌的竞争以及他儿子的美国公民身份而受到批评。几年前，H&amp;M 和 D&amp;G 等西方品牌也遭遇过类似的民族主义愤怒浪潮，造成了损害他们在国内的形象——国内企业正在受到同样的待遇。网络舆论的这种反应趋势给中国私营企业带来了另一个挑战，尽管政府发誓要支持他们快速起步经济放缓。中国河南省许昌市的一家超市内可见一瓶瓶农夫山泉水。资料图片：想象中国（法新社）北京提出今年国内生产总值增长“5%左右”的既定目标，为改善运行环境做出了贡献。私营企业是优先考虑的对象，因为它们约占中国企业的 92%，在创造就业方面发挥着至关重要的作用。在农夫山泉被谣言传出后，愤怒的消费者和零售商发起了对农夫山泉产品的抵制。在其包装上使用日本宗教建筑的图片，尽管装瓶商上周表示这些设计是基于中国寺庙的艺术创作。随着在线内容创作者开始发布自己的视频，争议达到了白热化程度农夫山泉水倒入马桶，江苏省两家7-11便利店上周五在一份声明中承诺不再销售该公司的任何产品，称其为“崇尚日本”的企业。&#39;中国商界领袖敦促北京，让常识占上风。这起传奇故事始于上个月末，当时有人指控钟先生通过暗中破坏他的前合伙人、竞争对手饮料公司娃哈哈的创始人宗庆后来发家致富。这些指控是在宗庆后去世后全国范围内哀悼期间出现的。宗庆后在本月早些时候的一份声明中否认了这些指控，但这并没有平息风波——此后不久，其他人谴责了他的儿子农夫山泉浙江省温州市中小企业协会会长周德文表示，民族主义是私营企业重建信心的障碍。 “最可怕的是打着爱国主义的旗号去攻击那些引领潮流的人和事，”他说。 “我们一定要保持清醒，不要被舆论胁迫。经济复苏不是说说而已，而是行动。”指出，娃哈哈、农夫山泉这两家位于浙江民营企业中心的企业，都是国内优秀企业，更值得点赞。他说，“农夫山泉为中国经济和社会做出了巨大贡献，你可以想象它缴纳了多少税收。”钟在2023年福布斯中国百强富豪榜中排名第一。估计财富为601亿美元。尽管因经济挑战而财富有所下降，但他连续第三年位居榜首。上海财经大学商学院教授吴芳表示， “民族主义盛行”的企业家需要保持低调。“他们需要避开聚光灯，因为在这样的时代，他们的国籍和个人信仰等问题很可能被夸大。” &gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3254979/chinas-nationalists-put-water-firm-under-fire-dousing-private-sectors-flickering-confidence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>