<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 21:14:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>伊朗称世界期待特朗普政府停止对加沙和黎巴嫩的战争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3286128/iran-says-world-awaits-trump-government-stop-stop-wars-gaza-and-lebanon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 01:59伊朗第一副总统穆罕默德·礼萨·阿里夫（左）和利雅得地区副省长穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·本·阿卜杜勒阿齐兹周一在沙特阿拉伯利雅得国王哈立德国际机场。图片：沙特通讯社/路透社伊朗周一表示，“全世界都在等待”唐纳德·特朗普领导的美国新政府停止以色列与哈马斯和真主党的战争，并谴责以色列的一波暗杀行动是“有组织的恐怖主义”。“美国政府是犹太复国主义政权 [以色列] 行动的主要支持者，”第一副总统穆罕默德·礼萨·阿里夫在沙特阿拉伯首都利雅得举行的阿拉伯联盟和伊斯兰合作组织联合峰会上表示。“全世界都在等待这个国家新政府承诺立即停止针对加沙和黎巴嫩无辜人民的战争。”美国当选总统唐纳德·特朗普。照片：Getty Images / TNS自 2023 年 10 月 7 日哈马斯的袭击引发战争以来，以色列已经杀死了许多高级反对者，包括哈马斯领导人 Yahya Sinwar 和真主党的长期领导人 Hassan Nasrallah。人们还普遍认为，以色列在伊朗首都德黑兰杀害了前哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼耶。“&#39;定点清除&#39; [行动]……只不过是无法无天和有组织的恐怖主义，并将安全机构变成了杀害国家领导人和公民的工具，”阿里夫说。虽然特朗普承诺中东和平，但在竞选期间，他说即将离任的总统乔·拜登应该让以色列“完成对加沙哈马斯的工作”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3286128/iran-says-world-awaits-trump-government-stop-stop-wars-gaza-and-lebanon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普任命史蒂芬·米勒为新政府政策副主管</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286125/trump-names-stephen-miller-deputy-chief-policy-new-administration?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 00:53唐纳德·特朗普的高级顾问斯蒂芬·米勒被任命为外交政策负责人。照片：路透社美国当选总统唐纳德·特朗普任命长期顾问、移民强硬派斯蒂芬·米勒担任新政府的政策副主管。当选副总统 J.D. 万斯周一在 X 上向米勒发送了一条祝贺信息，并表示：“这是总统的另一个绝佳选择。”该公告最先由 CNN 报道。米勒是特朗普 2017-2021 年总统任期内的高级顾问，并且是特朗普许多政策决策的核心人物，尤其是他于 2018 年采取的分离数千个移民家庭作为威慑计划的举措。政策包括在美墨边境修建隔离墙、禁止来自某些穆斯林占多数国家和其他地方的人入境，以及 2018 年一项有争议的边境政策，该政策分离了数千个移民家庭。米勒帮助制定了许多特朗普在移民问题上的强硬言论和计划。自特朗普卸任以来，米勒一直担任美国第一法律组织的主席，该组织由前特朗普顾问组成，是美国公民自由联盟的保守派版本，在言论、宗教自由和国家安全等问题上挑战拜登政府、媒体公司、大学和其他组织。特朗普在承诺驱逐创纪录数量的非法入境者后当选第二任，这一举措预计将动用美国政府各部门的资源，但批评人士表示，这将是不人道、昂贵和无效的。特朗普隔夜宣布，一旦特朗普于 1 月 20 日上任，前美国移民和海关执法局代理局长汤姆·霍曼将被任命为“边境沙皇”。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286125/trump-names-stephen-miller-deputy-chief-policy-new-administration?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国圣公会领袖贾斯汀·韦尔比因掩盖虐待儿童事件被敦促辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286124/church-england-leader-justin-welby-urged-quit-over-child-abuse-cover?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 00:29坎特伯雷大主教贾斯汀·韦尔比在伦敦威斯敏斯特大教堂的圣玛格丽特教堂。图片来源：路透社坎特伯雷大主教、全球圣公会精神领袖贾斯汀·韦尔比 (Justin Welby) 周一面临越来越多的辞职呼声，原因是有报道称他的机构掩盖了对男孩和年轻男子的大量虐待。韦尔比自 2013 年以来一直担任这一职务，上周，该报告将为年轻基督徒开办夏令营的律师约翰·史密斯 (John Smyth) 描述为与英格兰教会 (Church of England) 有关的最多的连环虐待者，韦尔比为此道歉。史密斯于 2018 年去世，他被认为对英格兰、津巴布韦和南非至少 115 名儿童和年轻男子实施暴力虐待，包括对其中一些人实施鞭刑。韦尔比表示，他在 2013 年之前“不知道或怀疑”这些指控，但独立报告得出结论，他不太可能不知道有关史密斯的担忧。 1980 年代。海伦-安·哈特利 (Helen-Ann Hartley) 是英国国教的 108 位主教之一，她表示韦尔比的地位现在已经站不住脚了。“当我们无法在至关重要的事情上管好自己的家务时，教会……很难继续以任何形式在我们国家发出道德声音，”她说道。一份要求韦尔比辞职的请愿书由教会管理机构总会的三名成员发起，目前已收到 2900 多个签名。韦尔比为未能妥善调查这些指控的“失误和疏忽”道歉，尤其是在英国第四频道 2017 年的一部纪录片揭露了虐待的全部程度之后。兰贝斯宫，坎特伯雷大主教在伦敦的官邸。照片：路透社“我很抱歉，这些年轻人和男孩们本应感到安全，本应感受到上帝对他们的爱，却遭受了身体、性、心理和精神上的虐待，”他在上周的一份声明中说道。韦尔比周四告诉第四频道，他曾考虑辞职，但重申他对虐待事件并不知情。他在道歉中表示，审查结果清楚地表明，他个人未能确保进行适当的调查。来自 165 多个国家的约 8500 万人属于圣公会，是世界第三大基督教教派。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286124/church-england-leader-justin-welby-urged-quit-over-child-abuse-cover?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最新一批在港设立的公司摆脱了对特朗普回归的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286123/latest-batch-firms-setting-hong-kong-shrug-fears-over-trumps-return?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286123/latest-batch-firms-setting-hong-kong-shrug-fears-over-trumps-return?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嘉华、银河香港地产及赌场大亨吕志和逝世，享年 95 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3286122/lui-che-woo-hong-kong-property-and-casino-magnate-kwah-galaxy-dies-age-95?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 23:11吕志和博士（右）于 2019 年 8 月 19 日出席在中环举行的吕志和世界文明奖新闻发布会。摄影：David Wong吕志和白手起家，成为亚洲最大的赌场大亨之一，在香港和澳门拥有酒店、度假村和房地产，现已去世。享年 95 岁。根据嘉华国际及澳门赌场及度假村运营商银河娱乐分别向香港证券交易所提交的文件，嘉华集团主席雷耀祥安详离世。集团创始人雷耀祥“做出了宝贵的贡献。他的远见、卓越的领导才能和指导精神为集团的发展和持续成功奠定了基础”，声明中表示。“在他的领导下，集团于 1989 年 8 月在香港证券交易所上市。”声明表示，新主席将于“适当时候”任命，并发布公告。嘉华的声明中表示，集团将“继续按照董事会制定的业务策略经营业务”。 “董事会认为，吕博士的离世不会对集团的运营造成任何影响。”吕博士的照片中总是戴着标志性的报童帽，他是香港最成功的企业家之一，将一家小型建筑材料公司打造成多元化的企业集团，业务横跨香港和澳门的房地产开发和博彩业务。吕博士白手起家，是香港最富有的人之一。他于 1955 年创立嘉华集团，最初从事建筑材料业务，后来扩展到房地产开发。据《福布斯》报道，他的财富估计为 121 亿美元，去年在香港十大富豪中排名第七。2002 年，澳门开放博彩业，他的职业生涯迎来了转折点。他的公司银河娱乐成为首批获得澳门博彩特许经营权的运营商之一。银河娱乐是六家特许经营权于 2022 年续期 10 年的博彩公司之一。银河娱乐是 2005 年在香港证券交易所上市的首家博彩公司，并于 2013 年入选恒生指数成分股。吕志和慈善基金会于 2015 年设立“吕志和世界文明奖”，每年提供 2000 万港元（260 万美元）现金奖励，用于可持续发展、改善社会福利和“正能量”等事业。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3286122/lui-che-woo-hong-kong-property-and-casino-magnate-kwah-galaxy-dies-age-95?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本备受争议的靖国神社遭人涂鸦“死亡”汉字</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286119/japans-controversial-yasukuni-shrine-vandalised-kanji-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 22:28日本神道教神职人员参加靖国神社的仪式。靖国神社长期以来一直是日本与中国和其他亚洲国家外交摩擦的根源，因为它供奉着二战后国际法庭判处战犯的日本战时领导人。图片来源：路透社警方周一表示，在东京靖国神社的石墙上发现两处涂鸦“死”字后，他们已展开调查。此前，6 月和 8 月也发生过类似的涂鸦事件。6 月的事件中，有人发现一根刻有神社名称的石柱被红色喷涂的“厕所”字样涂鸦。7 月，一名居住在日本的中国男子因破坏财产和亵渎礼拜​​场所而被起诉，另外两名中国男子已被通缉。警方称，8 月份的事件主要涉及汉字和一些拉丁字母，其中“厕所”等字样是用中文写的，很可能是用黑色毡尖笔写的。长期以来，靖国神社一直是日本与中国和其他亚洲国家外交摩擦的根源，因为它纪念了日本战时被定罪为战争罪的领导人二战后国际法庭上判处有期徒刑的罪犯以及其他战争死难者。调查人员当天表示，东京涩谷区明治神宫的鸟居门上还发现了类似汉字的雕刻和划痕。当地警方正在调查此案，怀疑是财产损失。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286119/japans-controversial-yasukuni-shrine-vandalised-kanji-death?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普当选后中国企业获得意外提振，商品订单激增</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286076/chinese-firms-get-unlikely-boost-trump-election-merchandise-orders-soar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 22:30上周美国大选结果公布后，中国工厂开始以惊人的速度生产和销售特朗普商品。图片来源：EPA-EFE尽管唐纳德·特朗普连任美国总统普遍被认为对中国出口型经济来说是个坏消息，但在中国的一个地方，一些商家却找到了庆祝的理由——东部制造业中心义乌，特朗普商品的订单量猛增。目前，在流行购物平台亚马逊上，有超过 1,000 种印有特朗普肖像或口号的产品可供购买，包括服装、玩偶、旗帜、袜子、小雕像等。最畅销的服装是一顶红帽子，上面印有特朗普“让美国再次伟大”的座右铭，这顶帽子已经成为特朗普政治品牌的代名词。这款售价 19.99 美元的商品在过去一个月内已售出 10,000 多件。尽管特朗普在其第一任期内花了大量时间提高中国商品的关税，并试图将供应链从世界第二大经济体转移，但这些商品中很大一部分来自义乌和中国其他生产中心。“以前，我在亚马逊上每天都会接到一些与特朗普相关的订单。 “但在美国大选结果公布的那天晚上，我的销售额一晚上就飙升到3000多单，”30岁的电商卖家Ricky Luo说。两天内，仅来自美国和日本的订单就为罗和他的团队带来了2万多美元的收入。罗在广西的一个基地管理着七个人，他们从义乌采购产品，然后在亚马逊等平台上向全球销售。“我们从义乌以0.56美元的价格购买了一顶帽子，然后以9美元的价格卖出去，”罗说。“我们还做了3000顶卡玛拉·哈里斯主题的帽子。但卖得不好，所以我们认为是亏本。”一款印有“耶稣是我的神，特朗普是我的总统”字样的运动衫成为短视频应用TikTok的畅销品。据TikTok店铺数据分析平台FastMoss称，在大选结果公布前一天，这款运动衫的销量仅为76件，而三天内销量飙升至2万多件，创造了27.7万美元的收入。在中国零售平台Temu上，特朗普商品已成为热销商品，一些商店将商品标记为“几乎缺货”。这些产品包括圣诞树饰品、贺卡和面具，过去一个月的销量从 1.4 万件到 8.9 万件不等。“自从特朗普获胜以来，我收到的义乌商家的问询增加了 10 倍，”30 岁的陆军说道，他的公司专门帮助中国企业在海外市场销售。“最成功的商品是与特朗普相关的 T 恤，一夜之间就向美国卖出了 700 多件，”他说。 “这只是短暂的趋势，企业需要抓住机会。”虽然销售额的激增受到欢迎，但对许多中国企业来说，这种兴奋可能只是暂时的——特朗普在最近的竞选活动中威胁对所有从中国进口的产品征收 60% 的关税，而乔·拜登政府计划取消对低于 800 美元“最低限度”门槛的货物的免税政策，中国电商企业从中大大受益。“特朗普关税威胁背后的可行性很大程度上取决于正在进行的众议院选举。如果共和党成功获得红色浪潮，那么特朗普的议程将更容易通过，”经济学人智库 (EIU) 亚洲首席经济学家 Nick Marror 表示。“许多民主党人也暗中支持关税，或者至少没有强烈反对关税，”Marror 表示。“他过去的关税行动是在没有国会监督的情况下实施的；没有理由认为他这次会感到同样的束缚。”马罗尔称，关税引发的美国消费市场通胀一直是特朗普关税政策可行性讨论的焦点，因为美国仍然高度依赖一系列中国中间产品和制成品。“可能正是对关税最终经济影响的担忧最终削弱了这些计划，但我认为我们仍应认真对待这些威胁，因为关税是过去十年特朗普为数不多的保持意识形态一致性的领域之一。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286076/chinese-firms-get-unlikely-boost-trump-election-merchandise-orders-soar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查：29.9%香港在职成年人患有焦虑症和抑郁症</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3286117/299-hong-kongs-working-adults-suffer-anxiety-and-depression-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 21:58大约三分之一的受访者表示，他们感到工作过度或缺乏工作与生活的平衡。照片：Jelly Tse智库称，香港近三成年轻工作人士表示感到中度或以上焦虑和抑郁，只有三分之一以上表示曾寻求帮助。香港青年与青年联合会周一敦促雇主和当局为员工提供更多心理健康政策和其他资源，以消除寻求帮助的耻辱感，并营造更具支持性的工作环境。该智库在五月至六月期间对四百多名年龄在 18 至 34 岁之间的年轻工作人士进行了调查，发现 29.9% 的受访者患有中度或高度抑郁和焦虑。调查还发现，15.2% 的受访者有高度抑郁和焦虑的迹象。大约三分之一的受访者表示，他们感到工作过度或缺乏工作与生活的平衡。约两成受访者表示，人际关系亦存在问题。调查显示，超过六成受访者对经济状况感到压力，五成受访者则担心香港的政治气氛或住房需求等问题。负责这项研究的MWYO研究员朱承锋表示，该智库的多元回归分析显示，影响受访者心理健康的最重要因素之一是“人际关系”，许多人并未意识到这个问题对他们的健康有多大影响。“那些在工作或个人生活中面临不良人际关系的人，焦虑和抑郁程度更高，”他说。“但如果一个人能够寻求他人的关心和支持，他们的心理健康状况就会更好。”调查还发现，37%有中度或高度心理健康问题的受访者在过去两年内曾寻求帮助，超过半数受访者表示，在过去两年内曾寻求帮助。超过一半的人说他们“不需要”。一些受访者将这一决定归因于获得专业帮助的高昂经济成本，而其他人则表示他们认为寻求支持不会有帮助。在那些寻求帮助的人中，大多数人选择与家人或朋友交谈。不到 30% 的人说他们已经去找过心理健康专业人士。MWYO 首席执行官 Angela Yung 和研究员 City Chu 敦促当局和雇主消除对寻求心理健康问题帮助的耻辱感。图片：Emily Hung研究还发现，男性受访者寻求帮助的可能性也低于女性受访者。“那些在工作场所遭受心理健康困扰的人不敢谈论自己的需要，因为他们认为这是软弱的表现，并担心谈论它会影响他们的工作，”朱说。“即使他们想寻求帮助，大多数人也没有足够的时间去看专业人士，他们可能要向不同的服务提供者反复讲述痛苦的经历。”该智库呼吁当局和雇主加强支持措施，包括在组织的各个层面提供人际交往能力培训。“公司应保持积极的沟通，避免传播影响员工情绪的负面言论，雇主需要始终致力于营造这种氛围，”朱说。研究人员还呼吁政府向中小企业提供补贴，以购买心理健康服务和培训课程。 tank 首席执行官表示，雇主还应积极在工作场所宣传心理健康意识，以消除寻求帮助的耻辱感。“当员工在工作中面临挑战时，雇主应该首先考虑他们的心理健康，然后再建议如何提高他们的工作表现，”她说。MWYO 由逃亡大亨刘銮雄之子刘鸣炜创办，预计将于 12 月关闭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3286117/299-hong-kongs-working-adults-suffer-anxiety-and-depression-survey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国务院副总理何立峰下周将率领金融家出席香港银行家峰会</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3286118/chinas-vice-premier-he-lifeng-lead-financiers-hong-kongs-bankers-summit-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 22:012023 年 11 月 7 日，中国国务院副总理何立峰在香港全球金融领袖投资峰会上发表视频致辞。照片：May Tse据知情人士透露，中国国务院副总理、中国金融业最高领导人何立峰计划于下周率领一个由高级银行家和官员组成的代表团前往香港参加第三届全球金融家年度会议。消息人士称，预计将率领由中国银行董事长葛海蛟等中国国有银行行长组成的代表团，出席香港金融管理局（金管局）主办的 2024 年全球金融领袖投资峰会。自金管局于 2022 年举行首次会议向全世界宣布香港在新冠疫情后“恢复正常运转”以来，该代表团将是内地官员和银行家访港的最大规模代表团。在去年的会议开幕当天，何先生在北京通过视频发表了主旨演讲。金管局总裁余伟文上个月接受采访时表示，已有 100 多位全球银行的董事长和首席执行官确认出席 11 月 18 日至 20 日举行的今年的峰会。峰会举办地湾仔君悦酒店可容纳 300 人，现已座无虚席，一些金融家仍在候补名单上。会议议程反映了一系列强大的风险，从地缘政治紧张局势到技术中断和气候变化，这些风险正在扰乱全球金融市场。余先生表示，这些问题增加了加强审慎管理以保护市场稳定的必要性。他补充说，“航行在变化中”将为银行和基金经理提供时间和场所，让他们反思动荡，克服新冠疫情带来的冲击。峰会的与会者名单就像全球金融界的名人录。其中许多嘉宾都是往届参会者，如花旗集团首席执行官 Jane Fraser、渣打银行首席执行官 Bill Winters 和瑞银集团董事长 Colm Kelleher，彰显了各自机构对香港的承诺。还有一些嘉宾则是首次莅临峰会，如法国巴黎银行董事长 Jean Lemierre、中国银行董事长葛越、汇丰银行首席执行官 Georges Elhedery 和三菱日联金融集团董事长 Mike Kanetsugu。今年的峰会将于 11 月 18 日以欢迎晚宴拉开帷幕，晚宴在中环最新的高层办公楼恒基兆业顶层宴会厅举行。去年的晚宴在西九龙故宫博物院举行。香港特首李家超将于 11 月 19 日发表主题演讲。本次活动的主题是“乘风破浪”，将探讨全球金融家在应对地缘政治、新利率周期以及从人工智能到私人信贷崛起等一系列问题时面临的最重要议题。下午的活动将让银行家们与他们的员工和客户见面。香港财政司司长陈茂波将于 11 月 19 日午餐期间发表主题演讲。午餐后的亮点将是两位演讲者的炉边谈话，他们反映了香港从贸易中心到创新和技术中心的转变。对话主持人为港交所前主席查世民，两位发言者分别为冯氏集团主席冯国经和阿里巴巴集团控股主席蔡崇信。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3286118/chinas-vice-premier-he-lifeng-lead-financiers-hong-kongs-bankers-summit-next-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>旅游项目增加KPI指标能保证香港官员不浪费钱吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286114/will-adding-kpi-target-tourism-projects-ensure-hong-kong-officials-dont-waste-dollars?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286114/will-adding-kpi-target-tourism-projects-ensure-hong-kong-officials-dont-waste-dollars?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度开始审理加尔各答医生强奸谋杀案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3286112/india-trial-starts-over-rape-and-murder-kolkata-doctor?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 20:49人们在抗议活动中制作海报，谴责加尔各答一家公立医院发生的强奸和谋杀实习医生的事件。图片：路透社印度东部西孟加拉邦的一家法庭于周一开始审理一名警察志愿者的案件，该志愿者被控于 8 月在一家政府医院强奸并谋杀一名医生，此案引发了人们对印度女性安全保障不力的愤怒。联邦警察称，8 月 9 日，这名女性的尸体在州首府加尔各答的 R.G. Kar 医学院和医院的一间教室里被发现。他们还表示，已逮捕了一名警察志愿者桑杰·罗伊 (Sanjay Roy)。据当地媒体报道，指控已于上周提出，而罗伊表示自己“完全无辜”，是被陷害的。尽管在 2012 年新德里一辆行驶中的公共汽车上发生轮奸和谋杀一名妇女事件后，印度出台了更严厉的法律，但这起法律案件再次引发了人们对印度在妇女安全方面糟糕记录的批评。人们站在身穿医生外套的偶像后面，参加一场谴责加尔各答一家公立医院发生强奸和谋杀实习医生的事件。照片：路透社这也暴露了印度公立医院基础设施薄弱和安全状况，许多公立医院缺乏包括闭路电视摄像机和安保人员在内的基本设施。法庭消息人士告诉路透社，审判期间将审理大约 128 名证人，听证会将每天举行，当局希望加快这一备受关注的案件的审理速度。这些审判不会向公众开放。一位不愿透露姓名的消息人士称，据称受害的女医生的父亲周一提供了证据。印度联邦警察表示，除了被告罗伊外，他们还逮捕了当地警察局负责人和医院院长，罪名是涉嫌篡改证据和财务违规。寻求改革的医生表示，西孟加拉邦首席部长玛玛塔·班纳吉上个月会见了抗议者，并接受了他们的大部分要求，但他们补充说，他们将跟踪她保证的进展情况，并保持变革压力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3286112/india-trial-starts-over-rape-and-murder-kolkata-doctor?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院判决向 2019 年抗议活动中遭到袭击的警务督察赔偿 446,000 港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286110/hong-kong-court-awards-hk446000-police-inspector-assaulted-2019-protest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 20:502019 年，抗议者占领金钟夏悫道。照片：K. Y. Cheng香港一名警务人员赢得了对一名在 2019 年反政府抗议活动中袭击他的社工的 446,000 港元（57,360 美元）的索赔，一名法官谴责这次袭击是“极其蔑视和不尊重的” 区域法院周一裁定曾志安胜诉，并命令被告游志乐赔偿警员损失，包括遭“野蛮”袭击所造成的痛苦、加班工资损失以及医疗和交通费用。游志乐因袭击事件已服刑，他没有提出辩护，也没有出席诉讼。2019 年 6 月 9 日，一群抗议者在金钟立法会外打破警戒线，抗议现已撤回的引渡条例草案，当时他是警察机动部队的一名警员。该警员作证说，他被推倒在地后，头部被反复踢打，并被金属棒击中，他补充说，正是他“坚强的求生意志”使他得以幸存。曾志安头部、右眼和肩膀受伤，并出现持续性头痛、头晕和其他与脑震荡相关的症状等并发症。他补充说，当他为了在 2022 年晋升为督察而接受艰苦的体能训练时，他被迫定期服用止痛药来抑制反复出现的头痛和头晕。法庭获悉，原告人曾志安于 2019 年多次被踢头部并被金属棒击中。图片：Nora Tam游某是踢警员头部的其中一人，2020 年 7 月，他因参与非法集会和袭击警察被判入狱四个月。法官罗丽萍在周一的判决中认为，原告的损害赔偿请求完全合理。“[原告]被一群激进的抗议者袭击时感到愤慨和死亡迫在眉睫的恐惧，”她说。“[原告]是一名被指派和授权维持公共秩序的执法人员，在执行职务时遭受如此野蛮的袭击，这是极大的蔑视和羞辱。”罗丽萍还全额批准了警员的请求，要求支付 14 万港元的加班工资，如果他能在机动部队工作，他本有权获得这笔工资2019年6月至2020年1月，邱一直在休病假，当时社会动荡达到顶峰。根据社会工作者注册局的在线数据库，邱仍然是香港的注册社工，他的执照将于明年1月到期。他是2019年骚乱期间被警察起诉的几名抗议者之一。其他备受瞩目的民事诉讼包括2019年10月一名学生用美工刀割伤一名警官的脖子，以及2020年7月一名土木工程师刺伤一名警员左上臂。这些诉讼仍在进行中。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286110/hong-kong-court-awards-hk446000-police-inspector-assaulted-2019-protest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家能否推动或破坏学术同行评审出版的变革？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285814/will-chinese-scientists-make-or-break-uprising-academic-peer-review-publishing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285814/will-chinese-scientists-make-or-break-uprising-academic-peer-review-publishing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴“双十一”促销活动取得成效，四大热门品类销量强劲</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3286107/alibaba-sees-singles-day-campaign-pay-strong-sales-4-popular-categories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 21:00上海，一名行人走过天猫双十一促销广告。图片：VCG via Getty Images阿里巴巴集团控股表示，随着全球最大的在线购物节周一落下帷幕，今年的光棍节活动在四大产品类别（家电、消费电子、美容和服装）上表现出强劲需求，这表明内地消费支出正在复苏。阿里巴巴的国内电子商务部门淘宝和天猫集团 (TTG) 表示，共有 139 个家电和家具品牌（包括海尔、美的集团和戴森）的商品交易总额 (GMV) 均突破 1 亿元人民币（1400 万美元），这被视为许多商家在年度活动（也称为双十一或 11.11）中的销售里程碑。阿里巴巴拥有《南华早报》。据 TTG 称，截至周日午夜，该类别中超过 9,600 个品牌的销售额翻了一番，该公司认为政府补贴和平台折扣有助于刺激需求。在消费电子产品方面，苹果、华为技术、小米、Oppo 和其他 30 个品牌的 GMV 也均突破了 1 亿元人民币。截至周日午夜，包括 Vivo 和衍生产品 iQOO 在内的超过 1,100 个品牌的销售额较去年同期翻了一番。这些结果是在 10 月下旬阿里巴巴启动直销后该类别表现强劲的基础上取得的。据 TTG 称，截至周日午夜，共有 79 个美容品牌和 66 个服装品牌的 GMV 也突破了 1 亿元人民币大关。表现最佳的服装品牌包括优衣库（Uniqlo），该品牌在双十一期间的销售额超过 10 亿元人民币，此外还有 UGG 和维多利亚的秘密（Victoria’s Secret）。2024 年 11 月 11 日，一名快递员将光棍节包裹交给一位老人。图片来源：EPA-EFETTG 还大力宣传直播电商在促进销售方面的表现。截至周日午夜，淘宝和天猫超过 100 个直播间的总成交额超过 1 亿元人民币，阿里巴巴表示，这是该平台的历史新高。这一令人鼓舞的表现表明，在北京出台广泛的经济刺激措施之后，这个世界第二大经济体的消费支出正在好转。周一，总部位于杭州的阿里巴巴股价在纽约盘前交易中上涨 2.8%。一年一度的光棍节由阿里巴巴于 2009 年发起，是一项 24 小时在线零售活动，已成为许多投资者追踪中国消费支出的指标，也是衡量中国经济健康状况的重要指标。其他中国主要电商公司，包括京东、PDD 控股旗下的拼多多和字节跳动的抖音，尚未公布最终的光棍节销售数据。阿里巴巴预计将于周一晚些时候活动结束后发布更全面的数据。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3286107/alibaba-sees-singles-day-campaign-pay-strong-sales-4-popular-categories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国前士兵面临间谍指控，承认藏在卡车下越狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3286113/uk-ex-soldier-facing-spying-charge-admits-escaping-prison-hiding-under-truck?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 21:042023 年，伦敦旺兹沃思监狱附近张贴了一张通缉令，上面有涉嫌恐怖主义罪行的退伍军人丹尼尔·阿贝德·哈利法 (Daniel Abed Khalife) 的照片。照片：路透社一名面临间谍指控的英国前士兵承认，他通过抓住一辆送货卡车的底部逃离了伦敦监狱。23 岁的丹尼尔·哈利法 (Daniel Khalife) 周一将自己的认罪改判为有罪，在伦敦伍利奇刑事法庭的审判中途，他被控违反英国《官方保密法》，否认收集对敌人（即伊朗）有用的信息，以及违反《恐怖主义法》并在军事基地安置假炸弹。 2023 年 9 月，哈利法在等待审判时，用监狱厨房的裤子做成的吊带将自己绑在一辆餐饮卡车的底部，成功越狱。三天后，在全国范围内展开了密集的搜捕行动，包括直升机搜查和在主要交通枢纽进行额外的安全检查后，他在伦敦西部的一条运河纤道上骑自行车时被​​捕。“我承认我是在未经许可的情况下离开监狱的，”Khalife 告诉陪审员。他说他越狱是希望被重新抓获并被送到另一所监狱的高安全级别监狱，他认为在那里会更安全。他的其他指控的审判仍在继续。检察官告诉陪审团，Khalife 16 岁参军，是一名有前途的士兵，但被告知他无法实现加入情报部门的目标，因为他的母亲来自伊朗。检察官指控 Khalife 向一名伊朗情报人员传递了机密信息。他说这些信息毫无价值，他希望代表英国充当双重间谍——部分灵感来自电视间谍连续剧《国土安全》中的情节。“我从来都不是一个真正的间谍，”哈利夫本月早些时候告诉陪审团。“我没有做任何危害我们国家安全的事情。我想让自己处于可以帮助国家的位置。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3286113/uk-ex-soldier-facing-spying-charge-admits-escaping-prison-hiding-under-truck?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>