<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 25 May 2024 21:12:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>4艘美军舰艇在加沙码头附近搁浅</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264120/4-us-army-vessels-run-aground-near-gaza-pier?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.26 02:12美军在海滩上工作时，孩子们在沙子里玩耍周六，一艘停泊在以色列阿什杜德的船只。图片来源：路透社美国中央司令部 (CENTCOM) 表示，支持为向加沙运送援助而建造的临时码头的四艘美国陆军船只在波涛汹涌的大海中搁浅，以色列正在协助恢复工作。星期六。“这些船只脱离了系泊装置，两艘船只现在停泊在码头附近的海滩上。第三艘和第四艘船只搁浅在阿什凯隆附近的以色列海岸，”声明称。“美国人员不会进入加沙。没有人员伤亡的报道，码头仍然完全正常运作，”它继续说道，并补充说，以色列海军正在协助打捞船只。加沙正在经历有史以来最血腥的战争，这场战争是在哈马斯史无前例的战争之后爆发的。根据法新社对以色列官方数据的统计，10 月 7 日的袭击导致 1,170 多人死亡，其中大部分是平民。周六，用于通过加沙新码头向巴勒斯坦人提供援助的美国船只在以色列阿什杜德的地中海沿岸搁浅。图片来源：路透社据哈马斯控制的地区卫生部称，以色列的报复性攻势已导致加沙至少 35,800 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。&lt; p&gt;以色列对加沙实施了围困，导致该地区 240 万人失去了最干净的水、食物、药品和燃料。美国总统乔·拜登 3 月份曾表示，修建该码头是为了缓解局势以色列对通过陆路运往加沙的货物实施限制。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯的发言人斯蒂芬·杜雅里克表示，自 5 月 17 日起，联合国世界粮食计划署“自浮船坞投入运营以来已占用了 97 辆卡车” ，周五告诉记者。他说，在交货的最初几天，绝望的人们偷走了一些运往仓库的卡车上的货物，但现在情况已经稳定下来。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264120/4-us-army-vessels-run-aground-near-gaza-pier?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙战争：以色列称世界法院命令并不排除整个拉法攻势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264119/gaza-war-israel-says-world-court-order-doesnt-rule-out-entire-rafah-offensive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.26 01:12一名身披巴勒斯坦国旗的抗议者在外面举着标语周五在海牙国际法院审理。图片来源：路透社以色列官员表示，以色列认为世界法院下令停止对加沙南部拉法的军事进攻，为那里的一些军事行动提供了空间。&lt; p&gt;在南非指控以色列种族灭绝案件的紧急裁决中，国际法院法官于周五命令以色列立即停止对拉法的袭击，以色列表示正在铲除哈马斯战士。“他们要求我们不要在拉法实施种族灭绝。我们没有犯下种族灭绝罪，我们也不会犯下种族灭绝罪，”总理本雅明·内塔尼亚胡的国家安全顾问查奇·哈内格比 (Tzachi Hanegbi) 周六对以色列 N12 电视台表示。当被问及拉法攻势是否会继续时，哈内格比说：“根据国际法，我们有权为自己辩护，证据就是法院没有阻止我们继续为自己辩护。”周五以色列对拉法的空袭期间冒出浓烟。图片来源：路透社总部位于海牙的国际法院没有立即对哈内比的言论发表评论。哈马斯也没有立即发表评论。另一位以色列官员指出了国际法院或世界法院裁决的措辞，将其描述为有条件的。“关于拉法行动不是一般性命令，”这位不愿透露姓名的官员表示。国际法院院长纳瓦夫·萨拉姆在宣读裁决时表示，自法院上次命令以色列以来，加沙局势已经恶化采取措施改进它，并且已经满足了新紧急命令的条件。“以色列国应……立即停止在拉法省的军事进攻以及任何其他行动，这可能会造成萨拉姆说：“关于加沙巴勒斯坦团体的生活条件可能会导致其全部或部分遭受物理破坏。”以色列官员表示，这一措辞并不排除所有军事行动。 p&gt;“我们从来没有，也不会在拉法或其他地方采取任何可能造成任何生活条件的军事行动，从而导致加沙平民人口的全部或部分毁灭， ”该官员表示。纳瓦夫·萨拉姆法官周五在海牙主持国际法院审判。图片来源：路透社虽然法院没有办法执行其命令，但这起案件表明以色列因在加沙针对巴勒斯坦武装组织哈马斯的行动而日益受到外交孤立。 去年10月7日哈马斯领导的武装分子冲进以色列南部社区后，以色列开始在加沙进攻，试图消灭哈马斯。自国际法院裁决以来，它一直在继续攻势。加沙卫生部表示，近 36,000 名巴勒斯坦人在攻势中丧生，加沙大部分地区遭到破坏。根据以色列统计，10 月 7 日约有 1,200 人被杀，超过 250 人被扣为人质。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264119/gaza-war-israel-says-world-court-order-doesnt-rule-out-entire-rafah-offensive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 17:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港发生车祸致8人受伤 货车司机被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264117/van-driver-arrested-after-accident-hong-kong-leaves-8-people-injured?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 23:45据了解，司机在驾驶时车辆失控朝梳士巴利道行驶，撞上交通灯和安全岛。照片：Facebook / @马路的事讨论区周六在维多利亚港举行的无人机表演之前，香港尖沙咀发生事故，造成八人受伤，一名面包车司机被捕。 晚上七点前不久，货车撞上梳士巴利道和弥敦道之间的安全岛，车内冒出烟雾。医护人员在现场救治了八人，其中包括一名女性辅助人员警察和七名路人。包括该警官在内的五人被送往伊丽莎白女王医院。这名 41 岁男子通过了酒精测试，但因危险驾驶被捕并仍被警方拘留。图片：Facebook / @马路的事讨论区据了解，司机驶往梳士巴利道时车辆失控，撞上红绿灯及安全岛.这名41岁男子通过了酒精测试，但因危险驾驶被捕并仍被警方拘留。危险驾驶可能导致三年监禁。&lt; /p&gt;周六晚上，成群结队的人前往尖沙咀海滨长廊观看日本流行漫画人物哆啦A梦的无人机表演。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264117/van-driver-arrested-after-accident-hong-kong-leaves-8-people-injured?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 15:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡航空动荡：香港国泰航空工会表示，停止餐饮服务可能不会降低乘客的风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3264112/singapore-airlines-turbulence-stopping-meal-service-rule-may-not-be-best-way-tackle-risk-passengers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 22:54遭遇严重湍流的新加坡航空航班内部。图片来源：路透社工会负责人代表表示，在安全带标志打开时停止所有航空餐食服务可能不是解决湍流对乘客造成风险的最有效方法香港国泰航空公司的机组人员表示，在其竞争对手新加坡航空公司在本周早些时候发生致命事件后采取了这一措施。香港机组人员协会主席保罗·韦瑟里特 (Paul Weatherilt) 周六向《华盛顿邮报》表示，收紧政策客舱服务规则可能会带来不良结果，防止飞行期间受伤的最佳方法是要求乘客始终系好安全带。“我不认为停止[餐食] “服务必然会改变一切，我认为这可能会产生适得其反的效果，”他说。Weatherilt 表示，新加坡航空的规则修订可能会让机组人员在系安全带标志上犹豫不决，而餐饮服务可能不会很快停止，因为取回餐车需要时间。“显然，服务对于航空公司来说很重要，因此它实际上可能会产生违反直觉的效果......它将产生很大的影响周二，新加坡航空 321 航班从伦敦飞往新加坡，载有 211 名乘客和 18 名机组人员，遭遇严重湍流，导致机上 73 名乘客死亡。一名英国男子造成至少 40 人受伤。对此，该航空公司周四宣布，当安全带指示灯亮起时，将停止机上餐饮服务，并且不会提供热饮得到服务。机组人员也必须返回座位并系好安全带。乘客告诉媒体，安全带灯亮起后几乎立即发生湍流，那些没有系好安全带的人被扔进了飞机里。空气中，撞击天花板，然后又被猛烈地击落。当时正在供应早餐。正在享用早餐时，新加坡航空的航班遭遇严重颠簸。图片来源：路透社Weatherilt 指出，国泰航空目前要求在安全带指示灯亮起时停止热饮服务，但餐饮服务可以继续。他补充说，如果湍流恶化，机组人员将决定暂停其余服务。Weatherilt 建议乘客在飞行期间就座时始终系好安全带。他还表示，机组人员应该有权自行决定是否在湍流期间返回座位并系好安全带。大湾航空公司在周六回复《华盛顿邮报》询问时表示，该航空公司将维持其目前的机上服务惯例，并确保其运营符合相关法定要求。国泰航空拒绝就《华盛顿邮报》关于该航空公司是否会更改其客舱规则的询问发表评论，同时邮报还联系了香港航空征求意见。Ambrose Li的补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3264112/singapore-airlines-turbulence-stopping-meal-service-rule-may-not-be-best-way-tackle-risk-passengers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 15:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦基督徒因涉嫌亵渎《古兰经》而遭到暴徒袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264114/pakistani-christians-attacked-mob-over-alleged-desecration-koran?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 23:15暴力暴徒袭击基督徒后，人们聚集在现场巴基斯坦萨戈达社区涉嫌亵渎。照片：EPA-EFE警方和一名社区领袖表示，周六，穆斯林人群袭击了巴基斯坦东部一个基督教少数群体的定居点，至少有五名成员获救。萨戈达区警察局长沙里克·卡迈勒 (Shariq Kamal) 表示，指责基督教团体亵渎的人群向警察投掷石块和砖块。大批警察封锁了定居点他说，并补充说人群已被驱散，五名受伤的基督徒已被送往医院。至少一栋房屋和一家小鞋厂被聚集在邻居指控后的抗议者纵火焚烧。据警方发言人和基督教领袖阿克迈勒·巴蒂 (Akmal Bhatti) 称，穆斯林圣书《古兰经》被一名少数族裔社区成员亵渎。“他们烧毁了一所房屋，并对几名基督徒处以私刑，”巴蒂社交媒体上发布的视频显示，抗议者从燃烧的房屋中抢劫物品。有人看到其他人将物品堆放在街上着火。暴徒袭击一名基督徒后，警方控制了现场巴基斯坦萨戈达一名涉嫌亵渎罪的男子。照片：EPA-EFE巴蒂说这些视频是现场的图像。巴基斯坦独立人权委员会表示基督教社区“在被指控的暴徒手中，他们的生命面临严重危险”。在穆斯林占多数的保守派巴基斯坦，亵渎是一个敏感话题，在这里，仅仅一项指控就可能导致街头私刑。&lt; p&gt;人权组织表示，巴基斯坦严厉的亵渎法经常被滥用来解决个人恩怨。虽然亵渎罪在巴基斯坦可被判处死刑，但没有人因此被国家处决，尽管许多被告已被判处死刑。被愤怒的暴徒私刑处死。去年，一群穆斯林人群袭击了巴基斯坦东部的一个基督教社区，在指控两名成员亵渎《古兰经》后，破坏了几座教堂，并放火焚烧了数十座房屋。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264114/pakistani-christians-attacked-mob-over-alleged-desecration-koran?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 15:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界银行称，叙利亚内战期间约有570万人生活在极端贫困中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264110/about-57-million-syria-live-extreme-poverty-amid-civil-war-world-bank-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 22:30流离失所的叙利亚儿童请求国际干预以帮助缓解他们的处境叙利亚南部与伊拉克和约旦接壤的鲁克班难民营。图片来源：法新社世界银行周六表示，超过四分之一的叙利亚人生活在极端贫困之中，这场毁灭性的内战已经持续了 13 年，这场内战给经济带来了沉重打击，并使数百万人陷入贫困。 p&gt;世界银行发布了两份关于叙利亚的新报告，其中发现“27% 的叙利亚人（约 570 万人）生活在极端贫困之中”。“极端贫困，虽然几乎没有其中一份报告称，冲突前就已经存在，到 2022 年，超过四分之一的叙利亚人受到影响”，并且在去年发生致命地震后，情况可能进一步恶化。这场地震导致该国约 6,000 人死亡.根据联合国的数据，约 90% 的叙利亚人生活在贫困之中，而此前估计，经过十多年的战争，约有 200 万人生活在赤贫之中。报告指出，邻国黎巴嫩 2019 年底的经济崩溃、Covid-19 大流行和乌克兰战争近年来侵蚀了叙利亚家庭的福利。&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;&gt;在叛军占领的土耳其-叙利亚边境口岸，一名叙利亚自由军战士踩在叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的肖像上。图片来源：美联社叙利亚内战还严重破坏了经济、基础设施和工业，而西方的制裁则加剧了该国的困境。世界银行表示，“持续的资金短缺和获得人道主义援助的机会有限”进一步加剧了贫困叙利亚人的压力，他们已经在应对“物价飞涨、获得基本服务的机会减少和失业率上升”。联合国此前表示其 2024 年叙利亚人道主义应对计划需要超过 40 亿美元，但资金只有 6%。国际社会定于周一在布鲁塞尔开会，试图为叙利亚筹集资金每年一次的认捐会议上。由于缺乏机会和援助不断减少，许多叙利亚人只能依靠国外亲戚寄来的钱生存，世界银行估计，“到 2022 年，汇款总额将达到叙利亚家庭收到的金额约为 10.5 亿美元”。叙利亚难民通过扎姆拉尼过境点从黎巴嫩返回祖国。图片来源：法新社叙利亚 2023 年 GDP 预计约为 62 亿美元。叙利亚的“实际 GDP 预计将在 2023 年收缩 1.5%”报告称，2024 年将继续下降 1.2%，延续 2023 年 1.2% 的降幅。“由于货币贬值的传递效应、持续的短缺和潜在的进一步通胀，预计 2024 年通胀将保持在高位。”叙利亚战争自 2011 年大马士革镇压反政府抗议活动爆发以来，已造成超过 50 万人死亡，数百万人流离失所。&lt; /p&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264110/about-57-million-syria-live-extreme-poverty-amid-civil-war-world-bank-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 14:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立法机关和大陆势力的分裂破坏了台湾赖清德的蜜月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263966/divided-legislature-and-mainland-chinese-forces-ruin-honeymoon-taiwans-william-lai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263966/divided-legislature-and-mainland-chinese-forces-ruin-honeymoon-taiwans-william-lai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国报告无人机在南海重要海域坠毁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264107/china-reports-crash-survey-drone-vital-south-china-sea-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 21:47中国和美国都越来越多地使用民用和军用无人机在南中国海。图片来源：法新社北京周三警告说，一架中国环境调查无人机在台湾和菲律宾之间的海域坠毁，当时中国人民解放军正准备在台湾进行为期两天的演习。中国海事安全局在一份简短通知中表示，这架 4 米（13 英尺）长的海洋调查无人机本月早些时候坠入海中。它没有具体说明日期，并发出警告根据政府给出的坐标，坠机地点距离台湾约145公里（90英里），距离巴士海峡（台湾和菲律宾之间的重要航道）约100公里.据了解，海峡地区已被纳入解放军针对台湾领导人赖清德就职演说而举行的演习中，北京方面谴责该演说是分裂主义言论。但坠机地点似乎并不靠近演习区域。新北淡江大学国际关系与战略研究教授林英宇表示，演习和无人机坠毁事件确实发生了。似乎没有联系。“由于没有具体说明无人机的启动时间和发射地点，而且该报告发布于 5 月 22 日，即解放军在附近进行模拟封锁演习的两天前林说：“台湾，看来这些事件无关。”“但是，我们不能排除大陆可能利用这一事件作为借口，在该地区进行公开搜查，以加强其情报的可能性。”聚集在海上和海底的各种军事活动，包括台湾、美国和其他盟国的军事活动。”此次坠机事件发生之际，韩国局势高度紧张。中国海，近几个月来，中国和菲律宾船只之间发生了一系列海上对峙。此前，美国和菲律宾上个月在西太平洋进行了军事演习，部署了中程导弹.中国和美国都越来越多地在争议海域使用民用和军用无人机。台北台湾国际战略研究会秘书长张明瑞智库称，坐标显示这架无人机在菲律宾最北端的吕宋岛附近坠毁。“它可能位于九段线的边缘，这是美国潜艇航行的重要路线”张说。他说，这架无人机配备了环境监测和地磁勘测设备，表明其主要功能是收集海表和海底数据。&lt;张说，除了科学研究之外，许多大陆无人机还具有民用和军事双重用途。“它们可以提供有关洋流和其他活动的宝贵见解，包括远离台湾的军事行动。水域。此外，它们可以帮助探测美国及其盟国在水面和海底的军事动向。”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264107/china-reports-crash-survey-drone-vital-south-china-sea-waters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国嫦娥六号发射期间的一些混乱言论如何引发一系列虚假登月谣言</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264099/how-few-muddled-words-during-chinas-change-6-launch-set-flurry-faked-moon-landing-rumours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 21:00中国科协敦促质疑者1969年月球漫步“实事求是”。图片来源：NASA/Reuters中国的一些顶级研究机构试图平息网上一系列阴谋论，认为美国 1969 年登月是伪造的——这些建议基于一位月球科学家的乱码句子接受国家电视台现场采访。中央电视台的采访是在 5 月 3 日嫦娥六号飞船发射、返回月球背面第一批样本期间进行的。 在发射直播过程中，国家航天局探月工程副主任裴兆宇在讨论此次任务着陆点的选择时显得语无伦次。 p&gt;“我们没有发现……来自阿波罗盆地的……”，裴说。注意到裴无法理清思绪，主持人迅速转移了话题。 贝聿铭所说的阿波罗盆地指的是位于月球背面南半球的一个大型撞击坑，它是嫦娥六号计划着陆点之一。 但许多在线用户将该盆地的名称与美国宇航局 50 多年前在月球近侧进行的阿波罗任务联系起来，并认为裴是想说没有发现该任务的遗迹。 &gt;很快，标有“没找到”、“阿波罗”等关键词并强调裴聿铭断句的短视频就开始流行，许多用户表示这证明了美国人从未登上过月球。 中国科协随后介入驳斥了这些建议，称这些毫无根据的言论是在民族主义和爱国主义浪潮中做出的，但1969年月球漫步的证据就在样本中， “大多数人质疑阿波罗登月是出于简单的国家感情，但我们还是呼吁大家保持理性，独立思考，求真务实。中国科学院地质与地球物理研究所也通过社交媒体辟谣，转发了腾讯新闻对一位太空科学家的采访，这位太空科学家表示这一猜测是不实的。贝聿铭的评论是“过度解读”，网友们应该基于“确凿证据”来思考。“阿波罗任务和阿波罗盆地除了同名之外没有其他联系。”很明显，裴在广播中没有说这次任务是伪造的。”文章称。转发的文章详细介绍了阿波罗 11 号月球漫步的证据，并表示任何声称这是伪造的人都必须提供“多项确凿证据”来支持这一建议。一项全国调查显示，到 2023 年，约 14% 的中国人口被定义为具有科学素养，而 2010 年这一比例仅为 3%由协会。发达经济体的平均水平通常高于 20%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264099/how-few-muddled-words-during-chinas-change-6-launch-set-flurry-faked-moon-landing-rumours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>观察人士称，随着 YouTube 和其他公司“划清界限”，禁止《愿荣光归香港》抗议歌曲最终为政府带来了成果</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264102/ban-glory-hong-kong-protest-song-finally-bearing-fruit-government-observers-say-youtube-and-others?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264102/ban-glory-hong-kong-protest-song-finally-bearing-fruit-government-observers-say-youtube-and-others?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自一月份以来英国已有超过10,000人乘小船抵达</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264104/uk-records-more-10000-people-arriving-small-boats-january?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 21:15移民乘坐充气船横渡英吉利海峡，前往位于英格兰南海岸的多佛尔。图片来源：法新社周六更新的政府数据显示，今年迄今已有超过 10,000 名寻求庇护者乘小船抵达英国，突显了首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 在7 月 4 日全国大选。2023 年，穿越危险的英吉利海峡后登陆英格兰南部海滩的人数下降了三分之一，但政府网站上的最新数据显示，1 月至 5 月 25 日期间抵达英格兰南部海滩的人数为 10,170 人，高于去年同期的 7,395 人。“我们继续与法国合作伙伴密切合作，防止过境并拯救生命，”内政部发言人在回应人数激增时表示。&lt; /p&gt;周三宣布选举日期的苏纳克本周晚些时候表示，非法来到英国的寻求庇护者不会在投票前被驱逐到卢旺达，这让人对其保守党的一项旗舰政策产生怀疑。&lt; /p&gt;示威者在伦敦抗议英国政府的卢旺达法案，该法案旨在将寻求庇护者驱逐到东非国家。图片来源：法新社该计划因法律障碍而陷入困境两年多，民意调查领先约20个百分点的反对党工党也看到了这一结果。有望结束保守党 14 年的统治，并承诺如果赢得选举，将废除该政策。工党影子移民部长斯蒂芬·金诺克 (Stephen Kinnock) 表示，苏纳克政府在解决这个问题上做得不够。 &gt;“由于政府现在的所有努力都集中在让数百人飞往卢旺达，他们忽视了每月还有数千人穿越英吉利海峡，”金诺克在一份声明中说。 工党表示，如果当选，将成立一个边境安全司令部，将警察、国内情报机构和检察官的工作人员聚集在一起，与国际机构合作阻止人口走私。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264104/uk-records-more-10000-people-arriving-small-boats-january?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港财政司司长与大湾区代表团在巴黎展开魅力攻势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264105/hong-kongs-finance-chief-goes-charm-offensive-paris-greater-bay-area-delegation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 21:16财务总监陈茂波（右二）等代表团官员会面法国同行在巴黎。图片来源：南华早报 香港财政司长在巴黎发起魅力攻势，邀请欧洲最大的科技展和领先的音乐厅来到这座亚洲城市，以深化双边商业合作和文化交流.财政司司长陈茂波周五到访巴黎的 VivaTech，这是香港首次参与该活动。超过10家本土初创企业，涵盖人工智能、物联网、环境、医药、金融等领域，展示了他们最新的技术创新成果。部长接下来将前往美国预计为期四天的行程将在旧金山和加州伯克利停留。这是陈首次与澳门和广东官员联合组成代表团，以促进大湾区的商机（北京的计划）将中国南方11个城市打造成可与硅谷媲美的经济强国。在科技盛会期间，陈肇始呼吁与会的香港企业抓住机遇，积极拓展业务，进一步开展交流他亦与VivaTech高层会面，邀请他们来港举办展览及活动。 在另一个场合，陈还邀请巴黎最大的音乐厅之一夏约国家剧院参加明年在香港举行的法国五月艺术节。&lt;他表示：“这将为香港的重大活动带来更加多元、精彩的国际内涵，深化跨区域文化交流，增进相互了解，为双边关系和经贸往来奠定更加坚实的基础。” Facebook 页面。财政司司长陈茂波（中）参观 VivaTech 博览。图片：讲义周四，部长出席了由法国和其他欧洲国家的400多名商界领袖参加的贸易合作会议。他欢迎法国企业在香港设立研发中心和地区总部。“他亦认为香港国际化、安全、充满活力的生活环境对法国企业极具吸引力政府表示。在美国之行期间，陈将参加两个重要会议：加州湾区和粤港澳湾区对话——澳门大湾区；以及中美地方气候行动高层活动。他还将在午餐会上向当地商界和创新技术领域的主要参与者介绍该市的最新商机。由香港驻旧金山经济贸易办事处和当地商业协会湾区议会主办。此行将是财政司长继出席旧金山湾区峰会后六个月内第二次访问旧金山。去年 11 月举行的亚太经济合作组织峰会。财务总监 Paul Chan 与夏约国家剧院的代表。照片：Facebook / @Paul M.P.陈香港代表团成员包括商务及经济发展局局长邱英华、运输及物流局局长林世雄、财政局副局长等高级官员服务及库务局 陈浩霖。陈浩霖将于 6 月 1 日返回。在他离开期间，副财政司司长黄伟伦代理财政司司长。今年4月，财经事务及库务局局长许正宇前往纽约，向包括财经媒体公司彭博创始人、前纽约市市长迈克尔·布隆伯格在内的美国商界和金融界领袖宣传香港.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264105/hong-kongs-finance-chief-goes-charm-offensive-paris-greater-bay-area-delegation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国新能源和电动汽车行业正在“改变”全球贸易，与产能过剩说法无关：前商务官员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264098/chinas-new-energy-and-ev-sectors-are-transforming-global-trade-no-link-overcapacity-claims-former?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264098/chinas-new-energy-and-ev-sectors-are-transforming-global-trade-no-link-overcapacity-claims-former?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:20:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡男子因使用假员工通行证观看布鲁诺·马尔斯演唱会而被判入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264100/singapore-jails-man-who-used-fake-staff-pass-watch-bruno-mars-concert-after-his-post-ruse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 19:32歌手 Bruno Mars 荣获 2018 年格莱美奖。照片：美联社上个月，卡尔·菲利普·恩吉莫·滕格乌 (Karl Phillippe Njiomo Tengueu) 抵达新加坡参加美国歌手布鲁诺·马尔斯 (Bruno Mars) 在国家体育场举行的演唱会时，尽管没有门票，但他还是找到了另一种进入场地的方式。 p&gt;这位来自喀麦隆的 23 岁男子为新加坡体育中心的工作人员伪造了一张假通行证，这使他能够在 4 月 3 日，也就是火星演唱会的第一晚进入体育场。他在试图第二次观看该节目后被捕。由于他的行为，Tengueu 于周五承认了非法侵入、欺骗和犯罪等多项指控，被判处 10 周监禁。伪造罪。量刑时还考虑了另外三项类似指控。法庭获悉，Tengueu 于 4 月 2 日抵达新加坡，打算观看 Bruno Mars 的演唱会，尽管他确实没有有效门票。副检察官李大专告诉法庭，他当天参观了新加坡体育中心。当他四处走动时，他注意到一些人持有新加坡体育中心工作证的工作人员可以自由进入国家体育场。新加坡体育中心。图片来源：南华早报Tengueu 随后制定了一项计划，通过假装自己是新加坡体育中心的工作人员来进入。为此，他接近了几个持有通行证的人并与他们进行了交谈。当他与他们交谈时，他用手机拍摄了他们的通行证视频。法庭上播放的视频显示 Tengueu接近两个不同的人，一个显示了他的通行证的正面，另一个显示了他的通行证的背面。第二天，即 4 月 3 日，Tengueu 从他录制的视频中截取了一张通行证的屏幕截图，使用照片编辑应用程序 Photoshop 在他的笔记本电脑上制作了一张假照片。他通过数字方式粘贴自己的照片并将他的名字“Karl Philippe”添加到数码照片上。随后，他找到一家印刷店，下令打印多份假通行证，以及一张伪造的音乐会 VIP 门票。新加坡国家法院一景。一名来自喀麦隆的男子因使用新加坡体育中心工作人员的假通行证前往新加坡观看布鲁诺·马尔斯 (Bruno Mars) 演唱会而被判入狱 10 周。图片来源：路透社当天晚上8点左右，Tengueu带着伪造的新加坡体育中心通行证、系着挂绳、穿着反光背心，伪装成工作人员前往演唱会场地。 .然后，他在他的个人 Instagram 帐户上发布了一个 Instagram 故事，这是他展示自己服装的短视频，并附有文字说明：“我试图在没有”凭着伪造的通行证，驻场的保安人员允许Tengueu进入国家体育场，而无需经过安全检查。没有对他进行任何检查李说，伪造通行证，没有保安人员阻止他。在音乐会期间，Tengueu 也试图进入 VIP 区域，但被一名保安人员拦住，保安人员询问他是否有权这样做在Tengueu离开前不久，保安人员还拍了一张假通行证的照片。尽管如此，Tengueu仍然留在了音乐会期间，他在国家体育场离开，并得以不被发现。新加坡体育中心的保安人员持有 Tengueu 伪造通行证的照片，试图核实其合法性，随后该官员收到了警报。&lt; /p&gt;当他们无法找到 Tengueu 时，保安人员被指示在随后的音乐会日里留意他。Tengueu 最终于 4 月 5 日被捕，当时他试图获得胜利。 李说，Tengueu 的违法行为有可能造成重大伤害，因为他在社交媒体上传播了他侵入国家体育场的方法。“进一步说明，如果更多人效仿他轻率地无视安检、欺骗进入场馆的行为，这种大型活动的安全可能会受到损害。”这篇文章首先由 &lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264100/singapore-jails-man-who-used-fake-staff-pass-watch-bruno-mars-concert-after-his-post-ruse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家表示，致命H5禽流感病毒可能发生突变，香港人应避免接触野生鸟类</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264101/hongkongers-should-avoid-touching-wild-birds-amid-possible-mutation-deadly-h5-avian-flu-virus-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 19:44香港还将从8月1日起禁止喂食鸽子。照片：谢丽尔一位著名专家表示，有迹象表明致命的H5禽流感病毒正在变异，可能对哺乳动物更具传染性，香港人应避免接触野生鸟类。香港大学传染病学讲座教授洪繁毅周六警告居民，最近爆发的H5N1禽流感病毒据报道，美国奶牛中出现了 H5N1 病毒，而这些奶牛过去并没有感染记录。孔令吉在香港新闻博览馆举办的研讨会上表示：“我们发现 H5N1 病毒有基因突变的迹象，这可能使其更容易感染哺乳动物。”“我们不排除这种突变可能导致人际传播的可能性。”他警告说，如果发生这种突变，其毒性和传染性可能比 Covid-19 更严重。据美国疾病控制和预防中心称，截至周三，美国当局已在最近爆发的疫情中在 9 个州的 52 个奶牛群中发现了受感染的奶牛。据报道，上个月和周三有两名奶牛场工人被感染，据信他们是从奶牛身上感染了病毒。这两例病例很可能是全球首例人类通过奶牛感染禽流感病毒的病例。周五，美国顶级医学杂志发表的一项研究还指出，感染禽流感病毒的奶牛产的牛奶中可能存在 H5N1 病毒，动物饮用未经高温消毒的牛奶可能会被感染。周四，澳大利亚还报告了首例人类感染 H5N1 病毒的病例，患者是一名在海外感染该病毒的儿童。洪森呼吁民众避免接触野生鸟类。“如果你看到死鸟，不要触摸它。最好告诉农业、渔业和自然保护署，他们有专门的团队来处理，”他说。他还建议不要喂养鸽子，因为鸽子总是成群结队，有些鸽子可能已经感染了禽流感病毒。孔令辉警告称，受感染鸟类的分泌物飞沫具有高度传染性。香港立法会于周三通过《野生动物保护条例》修正案，香港还将从8月1日起禁止喂食鸽子。针对最近全球百日咳病例增加的问题，孔令辉表示，基因突变可能是导致百日咳的一个原因。他说，这种传染性极强的疾病背后的细菌可能在新冠肺炎疫情之前就已经发生了基因变化。虽然在疫情期间实施社交距离措施时报告的病例要少得多，但随着新冠肺炎限制措施的放松，人们与他人的接触越来越多，基因突变的细菌可能导致病例反弹。他说，百日咳疫苗可能需要修改，以便更好地预防。香港卫生当局周五敦促医生对本地和全球百日咳病例激增保持警惕。今年到目前为止，香港已记录了 28 例百日咳病例，较2023年的15起案件显着增加。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264101/hongkongers-should-avoid-touching-wild-birds-amid-possible-mutation-deadly-h5-avian-flu-virus-expert?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>