<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 May 2024 21:15:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国在G7继续施压中国停止对俄罗斯的军事支持，寻求停止乌克兰战争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3263707/us-g7-keep-pressing-china-halt-its-russia-military-support-seeking-ukraine-war-stoppage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.23 01:30美国财政部长珍妮特·耶伦周二在德国法兰克福出席欧洲银行领导人会议。图片：彭博社美国总统拜登政府将利用本周的七国集团会议继续向中国施压，要求其停止对俄罗斯军工产业的支持。美国财政部长耶伦目前正在意大利参加七国集团财长和央行行长会议，她将呼吁采取“更多行动”阻止俄罗斯总统普京对乌克兰的意图，并停止那里的战争。据耶伦的讲话摘录，她预计将于周四表示：“美国将继续敦促中国和其他国家的企业和金融机构停止对俄罗斯军工基础的支持，例如通过提供光学和半导体等关键投入。”美国财政部长一直试图维持拜登政府与美国金融机构的合作，强调对为俄罗斯军工综合体提供供应的实体可能实施制裁。中国与俄罗斯的接触已经浮出水面成为自 2022 年莫斯科入侵乌克兰以来 G7 内部的一项重要议程。就连传统上在全球冲突问题上保持沉默的日本，也呼吁由主要发达经济体组成的机构在 2022 年 6 月的会议上表现出统一战线。日本希望防止其他国家从战争中吸取“错误的教训”，这显然是指中国在印度洋-太平洋地区的军事活动增加。去年在广岛，G7 领导人同意发起一项反对“经济胁迫”的倡议，并誓言挑战中国的“恶意”做法。耶伦的讲话紧随美国国务卿安东尼·布林肯的讲话，后者周二表示，华盛顿将与欧洲盟友合作，对被确定向俄罗斯供应可用于冲突的产品的中国实体实施制裁。“你不能让中国一方面声称寻求与欧洲国家改善关系，另一方面又助长自 20 世纪 90 年代以来对欧洲最大的安全威胁。”冷战时期，”布林肯在美国参议院外交关系委员会作证时说道。耶伦在意大利的演讲中，预计还将提到发展中国家不断增长的外债偿还问题，称其已达到“近二十年来未见的水平”。耶伦 2023 年 7 月访问中国北京。照片：路透社尽管美国财政部长的讲话摘录中没有在债务偿还问题上具体提到中国，但白宫一位高级官员在债务偿还问题上点名北京拜登的非洲事务高级主管弗朗西斯·布朗周二在华盛顿对记者说，中国和华盛顿一样有义务减轻肯尼亚的债务负担。布朗在肯尼亚总统威廉·鲁托本周对华盛顿进行国事访问前表示，美国和国际社会必须确保“像肯尼亚这样的国家不必在偿还债务和投资未来之间做出选择”。“我们确实认为，所有双边债权国都需要尽自己的一份力量来提供帮助，包括肯尼亚的双边债权国中华人民共和国，”布朗在谈到中国​​时表示。近年来，债务重组一直是多边论坛的焦点。作为全球南方众多国家的债权人，北京在重新谈判中发挥着核心作用，并提出延长贷款期限和取消债务。据约翰霍普金斯大学高级国际研究学院称，2020 年 4 月，中国加入二十国集团并启动了一项债务偿还暂停倡议，导致全球 23 个国家的债务偿还暂停，总额超过 13 亿美元。华盛顿的罗伯特·德莱尼 (Robert Delaney) 补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3263707/us-g7-keep-pressing-china-halt-its-russia-military-support-seeking-ukraine-war-stoppage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 17:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙人质家属公布以色列女兵被哈马斯扣押的视频</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263708/gaza-hostage-families-release-video-israeli-women-soldiers-being-seized-hamas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.23 01:35一名加沙武装分子将 Daniela Gilboa 和其他人质的手绑起来10 月 7 日，包括卡琳娜·阿里耶夫 (Karina Ariev) 坐在纳哈尔奥兹军事基地的地上。照片：路透社的人质家庭论坛周三，以色列一个竞选组织发布了五名以色列女兵的镜头在 10 月 7 日哈马斯袭击期间，在获得家人许可后，被巴勒斯坦武装分子从军事基地抓获。这段三分钟的视频显示，这些妇女坐在地上，一些人脸上沾满了血，他们在以色列南部的纳哈尔奥兹基地被俘后就被绑住了。“我在巴勒斯坦有朋友，”其中一名应征入伍者、19 岁的纳马·利维用英语恳求道。“我在巴勒斯坦有朋友”。“我在巴勒斯坦有朋友”。 &gt;可以听到其中一名枪手用阿拉伯语大喊：“你们是狗！我们会踩你，狗！”另一名枪手对俘虏说：“你很漂亮。”一段视频发布后，一名妇女在特拉维夫举着标语，呼吁达成人质协议，该视频显示以色列女兵在被带到加沙之前被抓获。图片来源：路透社视频快结束时，在尖叫声中，这些妇女被武装分子用军用吉普车带走。人质代表仍被哈马斯关押的 124 人（其中大部分是平民）亲属的家庭论坛表示，这段视频是从袭击基地的持枪歹徒佩戴的随身摄像机中找到的，这些妇女在该基地担任监视观察员。“视频揭示了女孩们在被绑架当天所遭受的暴力、羞辱和创伤性对待，她们的眼睛里充满了原始的恐惧，”该论坛在向媒体发布该视频时表示。家人希望这段视频能够增加对总理本杰明·内塔尼亚胡的压力，要求其与哈马斯达成休战协议并确保人质获释。政府认为向国内和国际媒体发布这段带字幕的三分钟视频是因为一个获得支持的机会。“这些女孩仍然被哈马斯囚禁。请不要把目光移开，”政府发言人大卫·门瑟告诉记者。 “看电影。支持以色列让我们的人民回家。”周三特拉维夫的抗议者要求在释放人质后立即释放人质一段视频显示哈马斯俘虏以色列士兵。图片来源：路透社“是时候采取行动了，否则以色列当局的手上将沾满我妹妹和其他人质的鲜血”，以色列当局的妹妹萨莎·阿里耶夫 (Sasha Ariev) 说一名被抓获的士兵。“现在每个人都看到这些穿着睡衣的年轻女孩被俘虏......唯一的胜利就是尽快将她们活着带回来。”基地后10 月 7 日遭到哈马斯武装分子袭击，50 多名以色列士兵在袭击中丧生，其中 15 名女性。7 名女士兵被扣为人质，1 名女士兵在以色列军事行动中被释放，而另一具尸体被发现并运回以色列。根据法新社对以色列官方数据的统计，哈马斯 10 月 7 日的袭击导致 1,170 多人死亡，其中大部分是平民.武装分子还劫持了 252 名人质，其中 124 人仍留在加沙，其中 37 人被军方称已死亡。以色列的报复性攻势已造成加沙至少 35,709 人死亡，其中大多数人死亡。据哈马斯控制的领土卫生部称，其中有平民。路透社的补充报道获取更多RSS：&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色；&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263708/gaza-hostage-families-release-video-israeli-women-soldiers-being-seized-hamas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 17:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港商场快餐店路人用手推车、梯子保护持刀男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263706/passers-help-subdue-knifeman-fast-food-outlet-hong-kong-mall-using-trolleys-ladder-protection?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.23 01:04与现场人员发生激烈搏斗后，犯罪嫌疑人被制服。购物中心。图片：讲义路人及工作人员使用手推车及梯子制服一名在香港某购物中心快餐店打伤收银员的持刀歹徒，造成包括五人在内的人员伤亡。 周三晚上7点左右，据报一名男子持30厘米菜刀走进沙田水泉澳广场的快活餐厅，警方接到报警。周三晚上7点左右，警方接到报警。 p&gt;视频屏幕截图显示，人们用梯子和手推车将嫌疑人挡在后面。图片：讲义。据知情人士透露，该男子是水泉澳村居民，有精神疾病记录。他的目标是一名 50 岁的女收银员，她的左臂和鼻子被割伤。听到呼救声后，一名 46 岁的男性餐厅经理从后面走出来，试图阻止袭击者.一名大快活工人成为攻击者的目标。照片：讲义几人加入帮忙，至少用两辆手推车作为盾牌，另一名男子则拿起梯子袭击嫌疑人。经过激烈搏斗，该男子在商场内被制服。警方很快赶到，逮捕了43岁的犯罪嫌疑人。收银员被送往医院。她的左臂和鼻子上有4厘米的刀伤。经理和一名44岁的男性顾客也在扭打中颈部被割伤，需要住院治疗。嫌疑人抱怨头痛，也被送往医院。此视频屏幕截图显示了嫌疑人。 （左）在购物中心保持距离。照片：讲义另一名在餐厅工作的女士据称受到了惊吓。网上视频显示，嫌疑人身穿红色衬衫，身穿持刀对抗。一名行人举起钢梯殴打他，试图阻止他靠近。其他人大喊“放下刀”，并警告人们小心。随着对抗的继续，还看到惊恐的购物者逃离。沙田水泉澳广场大快活分店就是现场的攻击。图片：讲义警方正在调查嫌疑人的背景和行凶动机。去年6月，两名妇女在一次袭击中被刺死。钻石山好莱坞广场购物中心发生令人震惊的持刀袭击事件。这名男性嫌疑人后来被指控犯有两项谋杀罪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263706/passers-help-subdue-knifeman-fast-food-outlet-hong-kong-mall-using-trolleys-ladder-protection?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国国防部长称中国计划向俄罗斯提供乌克兰战争“致命援助”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3263704/british-defence-minister-says-china-plans-provide-russia-lethal-aid-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.23 00:25英国国防部长格兰特·沙普斯周三在伦敦国防会议上发表讲话在伦敦国王学院。照片：国王学院/德新社英国国防部长周三表示，英国有证据表明中国计划向俄罗斯提供“致命援助”，用于其乌克兰战争。根据多家媒体报道，格兰特·沙普斯在伦敦防务会议上表示，美国和英国军事情报部门“有证据表明俄罗斯和中国正在合作开发用于乌克兰的作战装备”。“致命性”援助现在或将会从中国流向俄罗斯和乌克兰”，他称之为“重大进展”。这标志着欧洲大国首次指责中国越境。 西方此前曾对中俄军民两用商品贸易强度加大发出警告。英国和欧盟均已将中国公司列入被指控规避西方对莫斯科制裁的公司黑名单。本地居民位于周三，俄罗斯对乌克兰哈尔科夫进行空袭的地点。图片来源：路透社但沙普斯关于中国将向俄罗斯提供致命武器的建议有可能在本已脆弱的时刻进一步颠覆北京与欧洲的关系。中国驻英国代表团没有立即回应置评请求。随着中国与俄罗斯关系的蓬勃发展，其与欧洲的关系却受到了影响。尽管中国声称在战争中保持中立，但人们普遍认为它站在莫斯科一边，并顶住了西方谴责普京行为的压力。“中国对于俄罗斯对乌克兰的战争并不保持中立。它为俄罗斯经济提供了生命线，特别是为其国防工业提供了生命线，其大规模的关键军民两用产品出口支持了战争努力，”欧盟前亚太事务高级外交官古纳尔·维根德(Gunnar Wiegand)表示。&lt; p&gt;“北京将不得不做出选择：要么继续帮助俄罗斯的战争努力，但将日益面临后果，要么限制对俄罗斯国防工业的非致命性支持，并以此方式为结束乌克兰战争做出贡献，”韦根现在是美国德国马歇尔基金会的杰出访问学者。“这现在是欧洲安全问题。”本月对法国进行国事访问时，法国总统马克龙和欧盟委员会主席冯德莱恩警告中国国家主席习近平不要越过直接武装俄罗斯的界限。在巴黎会晤后，马克龙表示欢迎在习近平欧洲六天之行的第一天，中国“承诺”不向俄罗斯出售武器，并控制两用物资流向俄罗斯军队。冯德莱恩表示“我们还讨论了中国不向俄罗斯提供任何致命装备的承诺”。“我们指望中国利用其对俄罗斯的一切影响力来结束俄罗斯对乌克兰的侵略战争，”冯德莱恩表示.欧盟没有立即回应对沙普斯披露的评论请求。上周，习近平欢迎俄罗斯总统弗拉基米尔·普京来到北京，他们的会面发表了 12,000 字的讲话联合公报承诺“加强协调合作，应对美国对中俄非建设性、敌视的所谓双重遏制政策”。根据中国官方声明，习近平与普京讨论了全球地缘政治格局的“前所未有的变化”，声称世界已经进入“动荡和变革的新时期”。普京和习近平将于 7 月在哈萨克斯坦再次会面，据俄罗斯国际文传电讯社报道，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫周一在会见中国外交部长王毅时表示。获取更多RSS：&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色；&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3263704/british-defence-minister-says-china-plans-provide-russia-lethal-aid-ukraine-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 16:50:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 呼吁英国 7 月 4 日大选出人意料</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263705/rishi-sunak-calls-surprise-uk-election-july-4?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.23 00:27英国首相里希·苏纳克在唐宁 10 号外发表讲话周三，伦敦街头。照片：PA via AP英国首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 呼吁周三举行全国大选，并指定 7 月 4 日为投票日期，人们普遍预计其执政的保守党将输给反对党工党执政 14 年后。结束了数月来关于他何时举行新民意调查的猜测，44 岁的苏纳克站在唐宁街办公室外，宣布他将比一些人预期的更早举行选举，他的政党在民意调查中落后，这是一个危险的策略。“现在是英国选择未来的时刻，”他说，并列出了他认为在政府期间的亮点，包括推出所谓的休假计划，帮助企业度过 Covid-19 大流行。 “我们将于 7 月 4 日举行大选。”苏纳克在大选中不仅在民意调查中远远落后于工党，而且与党内一些人有些孤立，越来越依赖于一个小团队顾问们引导他完成一场丑陋的竞选。但他似乎已经做出了一些经济收益的决定，例如通胀下降和经济以近三年来最快的速度增长，现在是冒险并向选民正式提出新任期议程的时候了。这位前投资银行家和财政部长上任不到两年，并且从那时起，他一直在努力定义自己的立场，并越来越沮丧，因为他所认为的成功没有得到重视。两党几乎都开始了竞选活动，攻击路线苏纳克和他的政府指责工党如果执政就准备增加税收，并且在日益危险的情况下，该党不会成为英国的安全之手。反对派否认了这一指控。工党指责政府 14 年来的经济管理不善，导致人们的境况变得更糟，一系列混乱的政府未能给企业带来稳定。渴望刺激经济增长。如果工党赢得大选，曾经以政治稳定着称的英国将在八年内出现六位首相，这是自 1830 年代以来的首次。&lt; div&gt;英国工党领袖基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 周三在伦敦举行的每周一次的首相提问会议上发表讲话。图片来源：法新社英国议会工党在宣布之前表示，已经为选举做好了充分准备。“我们已做好充分准备，随时出发总理宣布举行选举。工党领袖凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 的发言人告诉记者，我们已经准备好了一场组织完善、可操作的竞选活动，我们认为这个国家迫切需要举行大选。斯塔默上周启动了该党的竞选活动承诺“重建英国”，列出了他所说的工党组建下一届政府将采取的首要步骤。工党在民意调查中领先苏纳克的保守党约 20 个百分点，但一些党内官员担心他们的优势并不像看起来那么稳固，担心许多选民仍未做出决定。苏纳克的目标可能是利用这种不确定性，并让工党措手不及，因为工党尚未完成选举一位党内资深人士表示，苏纳克还希望一些经济收益和他的核心移民计划中的首个航班（将非法寻求庇护者送往卢旺达）也可能会增加该党的财富。这些航班最早可能的日期是 6 月 24 日，即大选前 10 天。虽然一些保守党人欢迎举行选举的举动，但并非所有人都高兴。“死亡愿望2024 年，”一位不愿透露姓名的保守党议员说道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263705/rishi-sunak-calls-surprise-uk-election-july-4?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 16:50:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>临床培训标准遭到猛烈抨击后，香港大学牙科课程和实习工作受到批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263703/under-fire-university-hong-kong-works-dentistry-curriculum-and-internships-after-standard-clinical?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263703/under-fire-university-hong-kong-works-dentistry-curriculum-and-internships-after-standard-clinical?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼泊尔“珠穆朗玛峰男子”第30次登顶珠穆朗玛峰，创纪录</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3263700/nepals-everest-man-reaches-peak-record-30th-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.22 23:24尼泊尔向导卡米·丽塔·夏尔巴抵达时向人群示意去年5月25日，加德满都特里布万机场。图片来源：法新社周三，一位被称为“珠穆朗玛峰人”的54岁尼泊尔登山者第30次登顶世界最高峰，距离他首次登顶已有30年的历史。 .卡米·丽塔·夏尔巴 (Kami Rita Sherpa) 在本月早些时候第 29 次攀登 8,849m（29,032 英尺）的山峰后打破了自己的纪录，此前他曾表示自己“只是在工作”，并不打算登顶记录。“卡米丽塔今天早上到达了山顶。现在他已经创造了 30 次登顶珠穆朗玛峰的新纪录，”他的探险组织者七峰徒步旅行的明玛·夏尔巴说道。但在一名罗马尼亚登山者被确认死亡和一名英国登山者被确认死亡后，庆祝活动被蒙上了阴影。据报道，夏尔巴人和尼泊尔向导失踪了——最新的伤亡事件凸显了这项运动的风险。夏尔巴人第一次登上珠穆朗玛峰是在 1994 年，当时他正在为商业探险工作。此后然后他几乎每年都会攀登珠穆朗玛峰，指导客户。卡米·丽塔·夏尔巴 (Kami Rita Sherpa) 和他在郊区郊区房间里的证书加德满都。照片：法新社“我很高兴能创造纪录，但纪录最终会被打破，”他在 5 月 12 日完成第 29 次攀登后说道。 “我更高兴的是，我的攀登帮助尼泊尔得到了世界的认可。”去年，在另一位向导 Pasang Dawa Sherpa 追平了他的攀登次数后，夏尔巴人两次攀登珠穆朗玛峰，刷新了自己的纪录。&lt; /p&gt;他还征服了其他 8,000m 山峰，包括世界第二高峰巴基斯坦的乔戈里峰。他成功登顶之际，本赛季确认的死亡人数已攀升至五人。 一名罗马尼亚登山者在攀登第四高峰洛子峰时死亡，他的探险组织者说。“周一早上，他被发现死在三号营地的帐篷里。马卡鲁探险公司的莫汉·拉姆萨尔 (Mohan Lamsal) 说道，他将这名登山者命名为加布里埃尔·维奥雷尔·塔巴拉 (Gabriel Viorel Tabara)。珠穆朗玛峰的卡米丽塔夏尔巴人2021 年大本营。照片：法新社珠穆朗玛峰和洛子峰共用同一条路线，直到海拔 7,200m 处改道。“我们正在努力将他说。尼泊尔旅游部门表示，一名 40 岁的英国登山者和他 21 岁的尼泊尔向导自周二早上从珠穆朗玛峰顶峰下来时失踪。 旅游部门官员纳拉扬·普拉萨德·卡纳尔 (Narayan Prasad Khanal) 在周三的一份声明中表示，“登山者和他的向导在康雄峰附近的南峰附近滑倒并失踪。”他们最后一次被看到是在海拔约 8,750m。卡纳尔说，六名经验丰富的登山向导正在寻找这对情侣。本月早些时候，两名蒙古登山者失踪，后来在到达珠穆朗玛峰顶峰后被发现死亡.本登山季，又有两名登山者（一名法国人和一名尼泊尔人）在世界第五高峰马卡鲁峰去世。尼泊尔已发布更多信息今年，该公司获得了超过 900 个登山许可，其中包括 419 个珠穆朗玛峰许可，获得了超过 500 万美元的特许权使用费。在一支固定绳索的团队抵达珠穆朗玛峰后，大约 500 名登山者及其向导已经登上了珠穆朗玛峰的顶峰。 今年，中国还首次向外国人重新开放了西藏航线，这是自 2020 年因疫情而关闭该航线以来的首次。尼泊尔是 8 名旅客的故乡。每年春天，气温温暖且风平浪静，世界 10 座最高峰都会迎来数百名冒险家。去年有超过 600 名登山者成功登顶珠穆朗玛峰，但这也是珠穆朗玛峰死亡人数最多的季节。山上已造成 18 人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3263700/nepals-everest-man-reaches-peak-record-30th-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港北部都会区的预计造价为 2,240 亿港元，但专家预计最终费用会更高</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263701/estimated-price-tag-hong-kongs-northern-metropolis-revealed-hk224-billion-expert-expects-final-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263701/estimated-price-tag-hong-kongs-northern-metropolis-revealed-hk224-billion-expert-expects-final-bill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迪拜王子对香港的计划加深了谜团，礼宾处负责人称家族办公室负责人“无权代表谢赫发言”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263698/protocol-chief-dubai-prince-ali-al-maktoums-says-head-hong-kong-family-office-not-authorised-talk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.22 22:53Eleanor Jane Mak 与 Sheikh Ali Rashed Al Maktoum 一起参加活动三月在香港。照片：Yik Yeung-man谢赫阿里·拉希德·阿勒马克图姆驻迪拜的礼宾官员表示，香港家族办公室负责人无权代表王子谈论他的财产。计划返回这座城市，并且在他的公司中“没有收取任何费用”。《华盛顿邮报》在周三收到了这份声明，一天前，他发表了对埃莉诺·简·麦 (Eleanor Jane Mak) 的采访，埃莉诺·简·麦 (Eleanor Jane Mak) 讨论了迪拜的潜在回归问题”王子办公室礼宾和安全管理主管马可·卡伦齐 (Marco Carenzi) 在一封电子邮件中表示：“代表谢赫·阿里·阿勒马克图姆进行谈话。”“此外，她在谢赫的公司中没有受到任何指控。”没有详细说明，也没有提供有关香港办事处运作或计划的细节。Carenzi 还表示，希望“在没有酋长办公室的正式沟通的情况下”避免进一步释放。Carenzi 还表示，希望能够避免进一步释放。 p&gt;周三无法联系到 Mak 发表评论。Sheikh Ali Al Maktoum 照片：Yik Yeung-man&lt; /small&gt;她周二告诉《华盛顿邮报》，酋长将在几周内访问香港，参加香港办事处的就职典礼，由于日程安排，确切日期可能是六月马克图姆因“一些紧急的、意想不到的私人事务”而取消了三月最后一刻驻香港办事处的就职仪式，引起了公众的关注。&lt; p&gt;他的办公室后来宣布，仪式将于五月底举行。《华盛顿邮报》还报道称，酋长显然还有另一个身份，即创作型歌手阿丽拉 (Alira)，她已经拥有了一批追随者。菲律宾粉丝，去年某个时候转向投资。包括《华盛顿邮报》在内的媒体报道引用了 Mak 与家族办公室计划相关的内容。她告诉《华盛顿邮报》她曾学习法律并从事艺术品投资工作，然后于 2017 年投资健康和农业技术项目，当时她还开始推广四川开发的电动悬挂单轨系统的海外使用。麦酋长说首先开始与她的公司合作在海湾地区开发单轨系统，然后她同意牵头在香港设立家族办公室。酋长迪拜办公室的官方网站仍然是周三，“正在维护中”。在香港，财经事务及库务局局长许正宇在被问及麦氏对香港金融管理局的评论时表示，香港欢迎所有“合法且合规”的资本。 “香港采取了各种政策和策略来吸引不同的机构来设立家族办公室，”他在与立法会议员举行会前会议后表示。 “这些努力是持续不断的。任何资本，只要合法、合规，在香港都是受欢迎的。”马克图姆受邀在三月份的香港财富公益峰会上发表演讲。该活动由财经事务及库务局与投资推广署合办。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263698/protocol-chief-dubai-prince-ali-al-maktoums-says-head-hong-kong-family-office-not-authorised-talk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港禁塑令：政策推出一个月后70%餐厅改用环保餐具</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263699/hong-kongs-plastics-ban-70-restaurants-make-switch-eco-friendly-utensils-month-after-policy-launch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.22 23:09香港第一阶段禁塑令四月生效22. 图片：Elson Li香港推出第一阶段一次性塑料禁令一个月后，约 70% 的香港餐厅已改用环保餐具，环保部门表示。但《华盛顿邮报》观察到，热门购物区的少数咖啡店和珍珠奶茶店尚未摆脱一次性塑料吸管。生态环境局周三在 Facebook 帖子中公布了这一数字，称官员们已走访了约 7,000 家餐厅，检查其进展情况。它补充说，70% 至 80% 的场所外卖顾客选择不再接收一次性餐具。“过渡期仅一个月，大多数居民已逐渐适应并接受可重复使用的餐具，养成了无塑料的习惯，这是一个令人鼓舞的消息” p&gt;其中 9 家分店提供纸吸管，其中一些分店的纸吸管和纸袋收费为每支 1 港元（13 美分）。一名在 Tea Only 铜锣湾分店工作的女士表示，该店在禁令的六个月宽限期内免费分发塑料吸管以清理库存。《华盛顿邮报》还拜访了主要连锁餐厅和快餐店，发现大多数不再提供免费的一次性物品非塑料餐具的收费高达2港元。该局的Facebook帖子还显示，官员走访的5,000家零售商店、酒店和宾馆中，90%都遵守了禁令。 p&gt;第一阶段禁令于4月22日生效，禁止场所提供聚苯乙烯餐具或一次性塑料器具用于堂食或外卖。该政策还涵盖顾客使用的物品室内用餐，例如一次性杯子、杯盖和食品容器。根据该禁令，酒店和宾馆必须免费提供非塑料用品，或者向客人收取塑料用品的费用，包括牙刷、牙膏盒、水瓶、浴帽和剃须套件。《华盛顿邮报》早些时候发现，香港13家五星级酒店中有9家仍在不同程度地免费提供塑料用品。行业领袖曾表示，运营商希望避免向游客收取商品费用，以免惹恼游客。该禁令的六个月宽限期将于 10 月 22 日结束。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263699/hong-kongs-plastics-ban-70-restaurants-make-switch-eco-friendly-utensils-month-after-policy-launch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港举办一系列精彩活动，振兴经济、促进旅游业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263697/glittering-array-new-hong-kong-events-lined-city-bids-revitalise-economy-and-boost-tourism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263697/glittering-array-new-hong-kong-events-lined-city-bids-revitalise-economy-and-boost-tourism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南中国海：处于“新协议”传奇中心的菲律宾海军上将打破沉默，就所谓与北京的协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263692/south-china-sea-philippine-admiral-centre-new-deal-saga-breaks-silence-alleged-pact-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263692/south-china-sea-philippine-admiral-centre-new-deal-saga-breaks-silence-alleged-pact-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚足联主席表示，中国应该向非洲求助，以应对西方产能过剩的说法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263641/china-should-look-africa-counter-overcapacity-claims-west-afc-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263641/china-should-look-africa-counter-overcapacity-claims-west-afc-chief-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在尼日利亚，国家资助的女孩集体婚礼引发了关于强迫婚姻的争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3263696/nigeria-state-sponsored-mass-wedding-girls-fuels-debate-forced-marriage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.22 22:01被伊斯兰极端分子俘虏的妇女和儿童，以及被尼日利亚军队救起，于周一抵达迈杜古里。照片：美联社一项计划在国家资助的集体婚礼中让100名尼日利亚女孩和年轻女性结婚，引发了关于童婚和女性教育的激烈辩论，最后的努力正在进行中禁止举行仪式。尼日利亚妇女部长领导了搁置周五婚礼的运动，她告诉汤森路透基金会，她已向法院申请禁令来阻止婚礼。Uju Kennedy -奥哈内耶表示，这场婚礼违反了尼日利亚的《儿童权利法》和《禁止暴力侵害他人法》，该法将妇女和女孩的强迫婚姻定为犯罪。“这场婚姻侵犯了女孩和妇女的权利，她们是我的选区，并且我已采取行动制止这种情况。”部长在接受采访时表示。据信许多即将结婚的女孩还未成年，这引发了维权人士的尖锐批评。&lt; /p&gt;当穆斯林占多数的尼日尔州议会议长阿卜杜勒马利克·萨金达伊 (Abdulmalik Sarkindaj) 宣布计划赞助婚礼并支付嫁妆时，这场婚礼被曝光。他说尼日利亚北部保守州的村庄和城镇受到土匪和绑架团伙的袭击，女孩的父母被杀。被伊斯兰极端分子俘虏并被尼日利亚军队救出的妇女和儿童于周一抵达迈杜古里。照片：美联社虽然一些穆斯林神职人员将这段婚姻辩护为对孤儿的慈善行为，但批评者表示，这违反了尼日利亚保护儿童和妇女权利的承诺。 演讲者后来撤回了主办仪式的提议，这引发了权利组织的请愿，这些请愿书已收集了数千个签名。目前还不清楚仪式是否会在另一位赞助商的帮助下继续进行，因为当地的穆斯林神职人员发誓要反抗部长。肯尼迪-奥哈内耶表示，虽然她已从该州的传统统治者那里得到保证，婚礼将举行。现在将被取消，为了安全，她将继续执行禁令。“我反对的是非法行为。我并不是在对抗传统或宗教。这是为了确保这种情况不会发生。”她说。当她与领导人会面时，小组讨论了让一些女孩入学，并为其他女孩开设银行账户，以便她们能够开始收入。“婚姻不是赋权，也不会改变某人的生活。相反，如果你没有钱照顾家人，情况会更糟。”部长说。尼日利亚的《儿童权利法案》将最低结婚年龄规定为 18 岁，但通常年龄较小的女孩在北部各州，超过一半的 20-24 岁女性在 18 岁之前结婚。反对早婚的非营利组织 GirlsNotBride 的 Nerida Nthamburi 表示，考虑到文化规范，法律还不够。仍然迫使女孩早婚。她说，北部一些州的父母在女儿来月经或进入青春期后就把她们嫁出去，并敦促政府寻求传统和社区领袖的帮助。高贫困率还迫使更多家庭将女孩嫁出去，以偿还债务或创收。她呼吁政府投资于让女孩继续上学并降低她们脆弱性的项目，她说教育是强迫婚姻的最佳解药。“如果家庭在经济上拥有权力，那么我们会发现他们出售女儿的可能性较小，而且他们更有可能至少有能力让孩子上学，”Nthamburi 说道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3263696/nigeria-state-sponsored-mass-wedding-girls-fuels-debate-forced-marriage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡航空颠簸：香港人在曼谷医院重症监护室</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263690/singapore-airlines-turbulence-hongkonger-bangkok-hospital-intensive-care-unit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.22 21:20周二下午，波音 777 在缅甸上空遭遇严重湍流。照片：路透社 一名香港人在周二新加坡航空航班上的严重湍流中受伤，导致一名乘客死亡，目前仍在曼谷医院的重症监护室接受重症监护。 曼谷三美泰医院周三表示，一名香港居民是其 Srinakarin 分院重症监护室的 13 名患者之一。该医院的其他患者包括五名马来西亚人、三名澳大利亚人和两名英国人。消息称，该医院的重症监护室正在接受治疗。另外 7 人在该医院另一个分院的重症监护室。他们是伦敦飞往新加坡航班上 56 人中的一员。截至下午 1 点仍在住院。另有 27 人已出院。飞机不得不紧急降落在曼谷。图片来源：法新社该医院表示，周二已收治了 102 名受害者，其中 19 名在其诊所接受治疗。另外两名患者被送往曼谷医院接受治疗《华盛顿邮报》已联系香港入境事务处征求意见。SQ321 航班于周二下午紧急降落在曼谷。这架波音 777-300ER 载有 211 名乘客和 18 名机组人员。据新加坡航空公司称，缅甸伊洛瓦底江盆地上空突然遭遇极端湍流。一名73岁的英国人疑似因心脏病去世，几名乘客被担架抬下飞机。新闻媒体将这名死亡乘客称为杰夫·基钦 (Geoff Kitchen)。英国广播公司 (BBC) 报道称，基奇曾帮助运营当地一家剧团，并被描述为“始终是一位极其诚实和正直的绅士”。 &gt;航空公司首席执行官 Goh Choon Phong 在视频消息中表示，143 名能够出行的乘客和机组人员已于周三凌晨 5 点 5 分抵达新加坡。79 名乘客和 6 名机组人员正在飞行中。还在曼谷。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263690/singapore-airlines-turbulence-hongkonger-bangkok-hospital-intensive-care-unit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>