<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 09:16:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>来自小城市的有钱中国游客出国旅游</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3285260/cashed-chinese-tourists-smaller-cities-venture-overseas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3285260/cashed-chinese-tourists-smaller-cities-venture-overseas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指数显示香港在金融、物流和旅游方面领先大湾区</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3285261/hong-kong-leads-greater-bay-area-finance-logistics-and-tourism-index-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 16:002024 年 6 月 11 日，广州南沙规划展览馆的粤港澳大湾区视觉呈现。图片：Eugene Lee根据一项比较华南地区 11 个城市相对优势的指数，香港在六个关键行业中的三个行业中是粤港澳大湾区最具竞争力的城市。香港在金融服务、贸易和物流以及文化、团结香港基金与大新银行编制的首届大湾区产业发展指数显示，大湾区制造业、体育和旅游业是粤港澳大湾区三大产业发展领域之一，其余三个行业为创新及科技、制造业和建筑及房地产。该指数显示，得益于香港全球化的市场、发达的人才资源，以及连接中国内地与世界的支持政策，香港以82.6的得分在金融领域排名第一。平安银行所在地深圳在金融服务领域排名第二，得分为77.5，随后是广州（66.2）、佛山（53.5）和东莞（53.2）。团结香港基金会长李简丽在指数发布会上表示：“香港应积极融入内地发展大局，充分发挥独特作用，在一国两制原则下维护普通法和国际专业水准。” “香港应与其他[大湾区]城市寻找新机遇，形成互补优势，发挥协同效应，推动产业转型。”2024年11月5日，我们的香港基金会主席李珍珍（中）和大新银行副主席黄国豪（左二）在金钟港丽酒店发布行业发展指数。图片：南华早报香港仍然是大湾区贸易和物流竞争力最强的城市，得分为83，原因是尽管去年其集装箱吞吐量没有进入全球十大最繁忙港口之列，但其作为自由港和中国唯一普通法管辖区的地位仍然令香港成为全球最具竞争力的港口。根据该指数，广州是2023年全球第六繁忙的港口，处理了2,460万个20英尺当量集装箱（TEU），是物流竞争力第二强的城市，得分为81。根据Alphaliner的数据，深圳是去年第五繁忙的港口，集装箱吞吐量为3,000万个TEU。根据OHKF-大新指数，深圳以79.5的得分排名第三。在文化、体育和旅游方面，香港以79.4的得分位居榜首，凸显了香港政府对保护、保存和推广非物质文化遗产的承诺。在体育方面，香港已经主办并计划在2024年主办40多场大型赛事。粤港澳大湾区包括中国南方的11个城市，包括香港和澳门，总人口为8600万，经济规模估计为14万亿元人民币（2万亿美元），若作为一个独立实体，将成为仅次于意大利的世界第11大经济体。据该指数的研究人员称，该指数调查了该地区11个城市的3000多家公司，涵盖了130个统计指标和1400个数据点。其范围涵盖六个行业。大新银行副董事长黄汉忠表示，该指数的见解“将帮助商界和其他受众做出明智的投资和商业决策，进而促进该地区经济和金融市场的进一步发展和融合”。深圳被誉为“中国硅谷”，大疆、华为和比亚迪等科技巨头都在这里落户，是创新竞争力最强的城市。这里拥有 34 家独角兽企业（估值超过 10 亿美元的企业）。这座拥有 1,800 万居民的城市在制造业方面也名列前茅，得分为 83.9。广州是越秀地产、中国恒大集团和中国奥园集团的总部所在地，在建筑和房地产领域领先，得分最高，为 80。指数显示，香港以 71.2 的得分位居第三。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3285261/hong-kong-leads-greater-bay-area-finance-logistics-and-tourism-index-shows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯的印第安村庄为她赢得美国总统大选祈祷</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3285263/kamala-harris-ancestral-indian-village-prays-her-us-presidential-victory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3285263/kamala-harris-ancestral-indian-village-prays-her-us-presidential-victory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查显示工人削减开支，香港劳工组织要求明年加薪 5.5%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285264/hong-kong-labour-group-seeks-55-pay-rise-next-year-after-survey-shows-workers-cut-expenses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 16:19工会呼吁明年加薪 5.5%。照片：Dickson Lee一项调查发现，超过 65% 的工人削减日常开支以应对不断上涨的生活成本，香港一个主要劳工组织呼吁明年加薪至少 5.5%。港九劳工社团联合会进行的年度薪酬趋势调查发现，近一半受访者需要加班或做兼职来赚取额外收入。但调查显示，63%的工人平均加薪4.5%。该研究于8月份访问了1,123名18岁以上的工人，他们的薪资介于10,000港元（1,286美元）至40,000港元之间。最大的受访者群体是薪资在20,001港元至25,000港元之间，占所有受访者的27.5%。调查发现，66.5%的受访者因今年的薪资调整而减少开支，47.8%的受访者表示他们必须加班或做兼职来赚更多钱。调查还发现，63%的工人去年获得了加薪，但36.1%的工人经历了薪资冻结。平均调整幅度为4.5％。“工人们表示，今年平均加薪4.5％会给他们带来一些帮助，但不足以应付他们的实际开支，”联合会副主席詹妮·谭锦莲周二表示。“因此，我们建议至少加薪5.5％，这样才能够帮助低收入家庭管理他们的日常开支。”民意调查发现，66.5％的参与者降低了开支。图片：谢淑薇她解释，过去一年工人的生活成本上升，例如住房、交通和食品杂货等。有孩子的工人还要承担不断上涨的课本费和校服费。谭氏补充说，不同行业的经营环境变化也意味着工资涨幅较低，导致一些工人需要做额外的工作来维持生计。工会成员提出这些要求之际，各行业都抱怨商业环境不佳。一些中小企业表示，它们正面临现金流、业务损失、投资者和顾客外流以及压倒性的悲观情绪等问题，濒临倒闭。香港经济近期的强劲势头也在第三季度减弱，GDP同比增长1.8%，促使政府在11月中旬修改了全年预测。10月31日发布预估数据的香港政府统计处表示，将在11月15日修改GDP数据，并提供第三季度更详细的统计数据。立法会议员兼工商联主席林振声表示，他们建议的5.5%的工资增长是一个总体建议，他们已经考虑了香港的GDP增长和人口普查数据。他指出，并非所有企业都面临经营困难，并希望目前表现良好的企业能够与员工分享这些收入。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285264/hong-kong-labour-group-seeks-55-pay-rise-next-year-after-survey-shows-workers-cut-expenses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选前夕民意调查显示特朗普和哈里斯在白宫竞选中仍然势均力敌</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285257/polls-show-trump-and-harris-still-neck-and-neck-white-house-race-eve-us-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 15:44周一，支持者在宾夕法尼亚州费城举行的美国总统候选人卡马拉·哈里斯的竞选集会上举着标语。照片：美联社距离选举日投票站开放还有几个小时，美国面临着多年来最难以预测的总统竞选之一，美国前总统唐纳德·特朗普和现任副总统卡马拉·哈里斯在几个摇摆州不相上下，名人呼吁粉丝投票。以下是我们在选举前夕目前所知道的情况。最后的竞选活动周一，一名支持者在密歇根州大急流城的竞选集会上等待美国前总统唐纳德·特朗普的到来。图片来源：EPA-EFE民调和摇摆州截至周一，特朗​​普和哈里斯在全国民调以及七个摇摆州中仍然势均力敌。周日，选民在密歇根州底特律的一个投票站参加美国总统大选的提前投票。图片来源：路透社主要支持]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285257/polls-show-trump-and-harris-still-neck-and-neck-white-house-race-eve-us-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国病毒河马 Moo Deng 预测特朗普将赢得美国大选</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3285259/viral-thai-hippo-moo-deng-predicts-trump-will-win-us-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 15:49Moo Deng 在泰国的 Khao Kheow 动物园里大口吃着贴有特朗普标签的水果盘。照片：Instagram/khaokheow.zoo泰国走红的雌性小侏儒河马 Moo Deng 预测唐纳德·特朗普将在周二的美国总统大选中击败卡马拉·哈里斯，这考验了它的预言能力。三个月大的 Moo Deng 在泰语中是“弹跳的猪肉”的意思，它可爱的视频在 TikTok 和 Instagram 上走红，激发了人们的表情包、纪念品和商机，从此一跃成为社交媒体明星。周一，春武里府的 Khao Kheow Open Zoo 发布了一段视频，视频中这位网络红人被端上了两盘雕花水果，每盘都刻有特朗普和哈里斯的名字。Moo Deng 热切地吃下这盘贴有特朗普标签的食物，从而选择了这位共和党候选人。特朗普和民主党副总统哈里斯在总统大选中陷入激烈竞争。民意调查显示双方势均力敌，虽然无法准确预测最终获胜者，但许多社交媒体用户认为动物园的活动令人耳目一新，让人们暂时忘却了充斥着暴力言论、厌恶女性的攻击和错误信息等喧闹的总统竞选活动。“这个视频比目前美国所有选举报道都要好。祝福 Moo Deng、Jona 和这个动物园的所有人，”一位 Instagram 用户在提到河马妈妈时说道。Moo Deng 的人气甚至延伸到了美国，在 9 月《今夜秀》进行的一项非正式总统民意调查中，她赢得了 93% 的选票，其次是哈里斯 (4%) 和特朗普 (3%)。Moo Deng 在泰国的 Khao Kheow 开放式动物园里大口吃着贴有特朗普标签的水果盘。照片：Instagram/khaokheow.zoo她的名气引发了动物权利组织善待动物组织的批评，该组织上个月表示“圈养出生的婴儿没有什么可爱的”。泰国对此作出回应，坚称 Moo Deng 和动物园里的其他动物都得到了一流的照顾，注重它们的福祉。据国际自然保护联盟称，濒临灭绝的侏儒河马原产于西非，全球仅剩下 2,000-2,500 只。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3285259/viral-thai-hippo-moo-deng-predicts-trump-will-win-us-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京特首夏宝龙将举行闭门会议听取香港企业意见</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285250/beijings-xia-baolong-hold-closed-door-meeting-hear-views-hong-kong-businesses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 15:13港澳办主任夏宝龙（左）最近在与香港政商界重量级人物的会晤中，把经济问题作为讨论重点。图片：Jelly Tse据《南华早报》获悉，北京的香港事务负责人将于周五在深圳会见数十名香港政界和商界领袖，以提振商业信心并讨论加强当地经济增长的策略。一名消息人士周二称，与港澳事务办公室主任夏宝龙会面的嘉宾名单包括房地产大亨、商界领袖和贸易集团代表。他们补充说，香港的高层官员和立法会议员也有望出席。“中央政府热衷于推动香港的发展和繁荣。它希望听到香港商界的担忧，并与他们分享北京的最新方向，”该知情人士说。“我认为一个关键信息是，北京希望看到香港商界投资更多，为香港和中国大陆的发展做出更多贡献。”“商界不应该做旁观者。他们需要成为香港整体发展的参与者、贡献者，从而成为受益者。”一位不愿透露姓名的房地产开发大亨向南华早报表示，与会者被邀请就如何加强香港经济和深化融入粤港澳大湾区分享观点，以提升竞争力。预计闭门会议将在深圳一家酒店举行，当天中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会将结束关于潜在金融刺激方案的讨论。夏先生的会议也将在美国总统大选之后举行，预计大选结果将于当地时间周三公布。多项民意调查显示，唐纳德·特朗普和卡玛拉·哈里斯之间的竞争将非常激烈。《南华早报》还获悉，香港特首李家超和其他高级官员因参加深圳会议而推迟了周五在立法会举行的午餐会。夏先生上个月在北京会见了怡和集团执行主席本杰明·凯瑟克和汇丰集团主席马克·塔克，呼吁他们帮助增进国际社会对香港的了解，为香港的稳定繁荣作出进一步贡献。这位北京官员还在 9 月会见了香港特首李家超，并强调企业如果希望帮助经济增长并将爱国主义转化为具体成果，就必须保持团结。预计会议将于本周晚些时候在深圳的一家酒店举行。图片：新华社会后，李克强承诺将领导不同行业，并强调商人和企业家在香港“不是旁观者”。夏建军2月份访港也明确关注经济，行程主要包括与不同商界代表会面。北京还推出了一系列措施，以更好地将香港融入大湾区，并鼓励内地游客在香港消费。这些政策包括扩大自由行覆盖的内地城市数量、增加内地游客购买商品的免税额度，以及为希望跨境入境的在港外国人提供更好的签证选择。李克强在上个月发表的最新年度施政报告中表示，他的政府已提议恢复深圳居民“多次往返”个人游签注，并扩大实施“一周一游”个人游签注政策的试点城市覆盖范围。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285250/beijings-xia-baolong-hold-closed-door-meeting-hear-views-hong-kong-businesses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度首都受有毒雾霾困扰，巴基斯坦民众也表达不满</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3285252/indias-capital-chokes-toxic-smog-while-pakistan-airs-its-grievances?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 15:15周五，一名男子在新德里浓重的雾霾中行走。官员周二表示，印度首都的空气质量很可能整周都处于“非常差”或“严重”状态。图片来源：EPA-EFE周二，有毒烟雾笼罩印度首都，导致部分地区空气质量在冬季来临前进入“严重”范围，冬季期间冷空气会滞留污染物，导致呼吸系统疾病激增。烟雾、排放物和灰尘的混合是新德里当局每年都会面临的问题，车辆、建筑灰尘以及毗邻的北部旁遮普邦和哈里亚纳邦农场火灾产生的烟雾是主要污染源。“未来六天的预测：空气质量可能处于‘非常差’到‘严重’类别，”地球科学部表示。该部补充说，印度最高污染机构保存的空气质量指数显示，该市的总体得分为“非常差”，为 384，并且很可能一直保持这一水平直到周四。指数范围在 401 到 500 之间属于“严重”类别，意味着它会影响健康人，但对于那些已经在与疾病作斗争的人来说更为严重。周二，在浓重的雾霾中，一名渔民在拉合尔设置了一个陷阱，背景是拉维河上的大桥。图片：路透社环境部数据显示，过去三天农场火灾导致污染加剧，周一污染占比超过 23%，而周六仅为 15%。中央污染控制委员会表示，周二，该市 39 个监测站中约有三分之一的监测站的空气质量得分为“严重”，超过 400 分，远低于其评定的“良好”空气质量分数（0 到 50 分）。瑞士 IQAir 集团周二也将德里评为全球污染第二严重的城市，仅次于邻国巴基斯坦的拉合尔。拉合尔当局也在周日出现前所未有的污染水平后采取了紧急措施。拉合尔所在的东部省份旁遮普省的政府将空气质量恶化归咎于从印度飘来的污染，并誓言将通过外交部与邻国讨论这一问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3285252/indias-capital-chokes-toxic-smog-while-pakistan-airs-its-grievances?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港82岁男子清洁窗外空调架时坠楼身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285242/hong-kong-man-82-falls-death-while-cleaning-air-conditioner-rack-outside-window?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 14:31葵涌新葵芳花园。图片来源：Google Maps一名 82 岁香港男子周二在清洁窗外的空调架时疑似堕下身亡。警方于上午 9 点左右收到葵涌新葵芳花园 C 座保安人员的报案，称发现一名男子倒在大厦垃圾房外的平台上。警方和救护人员在六分钟内赶到现场，该男子当场被宣布死亡。消息人士称，初步调查显示他在打扫卫生时从 18 楼堕下，并补充说没有发现遗书或可疑伤害。死因将在尸检后确定。消息人士称，发现客厅窗户和栅栏开着，旁边放着一把椅子。空调机组从窗外的墙体延伸出来，尸体被发现的垃圾房就在架子的正下方。知情人称，男子与妻子在这套公寓里生活了40年。坠楼身亡时，他的妻子正在外出买菜，半小时后才回家。临走前，其丈夫称要清理冷气机架底部。消息人士补充，夫妻俩感情良好，并无任何迹象显示男方有任何纠纷或债务。这是香港六个月内第三宗高层单位工人堕楼身亡事件。9月，马鞍山一名67岁女子在收拾窗边晾晒的衣物时堕楼身亡。7月亦发生类似事件，筲箕湾一名99岁女子在19楼单位窗外晾晒衣物时堕楼身亡。劳工处早前提醒市民，清洁窗户时应采取安全预防措施，例如安装稳固的窗花，并在清洁时保持窗花关闭。清洁工人清洁没有窗花的窗户时，应一直趴在地上，避免伸展身体或倚靠窗户或格栅。该部门还建议在必要时使用长柄工具。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285242/hong-kong-man-82-falls-death-while-cleaning-air-conditioner-rack-outside-window?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京对土地出让价格不设上限，预示房地产市场将发生转变</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3285246/beijing-puts-no-price-cap-land-sale-signalling-property-market-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 14:382024 年 7 月 17 日北京市中心天际线景观。照片：美联社北京政府三年多来首次没有对住宅用地出售设定价格限制，这表明政策放松以刺激住房销售，并过渡到市场化定价，以应对该国房地产行业的放缓。占地 63,700 平方米北京市规划和自然资源委员会的一份官方声明称，该地块位于丰台区，占地面积 721,000 平方英尺，起拍价为 110 亿元人民币（15 亿美元）。该声明称，这是今年第三块标价超过 100 亿元的地块，预计可容纳 178,300 平方米的建筑面积。它位于两条地铁线的交汇处，靠近购物中心和公园，以及即将竣工的交通枢纽，可在 20 分钟内连接北京大兴国际机场。该声明没有设定土地价格的上限，也没有提及开发商在该土地上建造房屋必须遵守的指导价。这是自 2021 年 3 月北京出台限价政策以遏制火热的房地产市场中房价失控以来，首次取消此类要求。这些限价政策使得开发商几乎没有空间根据市场表现调整新房价格，阻碍了世界第二大经济体房地产市场的复苏。自 2021 年北京收紧开发商借贷规则以来，中国经济开始放缓。“取消限价与市场情绪降温密切相关，”中国指数研究院分析师孟新增表示。 “土地市场已经低迷了一年，迫使许多城市今年取消了限价。”位于首都丰台区的一块 63,700 平方米的地块的景色。图片：百度地图中国指数研究院的数据显示，今年前 10 个月，中国 300 个城市的住宅用地供应量较上年同期下降了 30%，土地出让价格下跌了 40% 以上。中国指数研究院的数据显示，在新的土地出让政策出台之前，22 个跟踪城市中，只有北京和深圳对部分地块实行限价。“取消地价限价意味着土地资源将根据市场表现定价，从而更有效地配置土地资源，”中国指数研究院研究总监张凯表示。 “这还可以吸引具有更好开发和运营能力的企业。”9月底，政府出台了历史性的刺激计划，包括降低抵押贷款利率、减少首付要求和取消居住限制，以遏制房地产行业四年来的低迷，房地产行业曾一度占中国经济增长的四分之一。9月30日，北京放宽了购房规定，并降低了首付比例，此前一天，其他三个一线城市广州、上海和深圳也采取了类似措施。据国有报纸《北京日报》援引北京市规划和自然资源委员会的一位官员的话报道，丰台地块是9月30日政策出台后，政府为适应市场变化和发展需要，将提供更多地段好、公共服务完善的土地的举措之一。报道称，政府的目标是“通过优化交易规则，吸引有能力的开发商提供优质的土地，建设优质的建筑”，并促进房地产市场“平稳健康发展”说道。招标时间为 10 月 31 日至 11 月 29 日。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3285246/beijing-puts-no-price-cap-land-sale-signalling-property-market-shift?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国男子有 1 个妻子和 4 个情人，都住在同一栋大楼里，彼此并不认识</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3285078/chinese-man-has-1-wife-4-lovers-all-living-same-complex-unaware-each-other?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 14:00中国一名已婚男子与住在同一住宅小区的四名女子保持着关系，其中一名女子与他的妻子住在同一栋楼里。照片：SCMP 合成图/Shutterstock中国一名已婚男子与住在同一住宅小区的另外四名女子保持着关系。引人注目的是，其中一名女子甚至与他的妻子住在同一栋楼里。这种秘密安排持续了四年多，两名女子都没有发现彼此的存在，这在中国社交媒体上引起了震惊。该男子化名小军，年龄未公开，来自中国东北吉林省。他出身贫寒，中学辍学。但他塑造了一个“富二代”的形象，成功追求了妻子小佳。尽管他的母亲是澡堂服务员，父亲在建筑工地兼职，但小军声称他的父母是成功的商人，经常在网上购买假冒奢侈品作为礼物送给未来的妻子。小佳怀孕后不久，他们就登记结婚了。尽管出身贫寒的小军，通过塑造“富二代”的形象，赢得了妻子的芳心。图片来源：Shutterstock在了解到小军的真实经济状况后，小嘉选择不与他离婚； 搬出去仅仅一周后，小军就通过网络游戏认识了另一名女子小红，并迅速用类似的手段赢得了她的信任和感情。他以装修未来住房为借口，说服小红借给他14万元人民币（19,700美元），而这笔钱他全部花在了维护自己富裕的形象上。他甚至和分居的妻子在同一栋楼里租了一套公寓，在小红怀孕后与她同居。令人震惊的是，尽管妻子已经分居，又有了新情人，他仍继续与同一小区的另外三名女性进行类似的勾当：大学生小敏和小新，以及护士小兰。他分别骗取了她们1.5万元（2100美元）、1万元和8000元。去年4月，小新急需交学费，要求他还清1万元，小军租了一辆豪车去见她，递给她一个黑色塑料袋，声称里面有10万元。他告诉她不要打开袋子，说这是“重要的事情”。一个月后，小军不理会她的信息，小新越来越感到被忽视，于是打开了袋子，却发现里面装满了银行工作人员用来点钞的练习现金。她又惊又气，向警方举报了男子，警方随后将小军逮捕。讽刺的是，直到接到执法部门的电话后，他的合法妻子和小红才——当时，两名女子正带着孩子在小区里散步，后发现她们有同一个丈夫。目前还不清楚晓军是如何做到在不被发现的情况下同时保持多重恋情的。晓军四年来一直生活在同一个小区，是如何同时保持多重恋情而不被发现的，这令人费解。图片来源：Shutterstock近日，吉林市丰满区人民检察院以诈骗、重婚、盗窃等罪名，判处小军有期徒刑九年六个月，并处罚金人民币十二万元。其违法所得28万元被没收并返还被害人。《法制日报》报道了此事，震惊了众多中国网民。“这真的不是玩笑吗？他是如何与五个女人共度时光而不被发现的？”有人质疑。“他真是把‘最安全的地方就是最危险的地方’发挥到了极致，”另一位网友评论道。第三位网友补充道：“连电视剧都不敢写这样的情节。四年，都在同一个小区——他简直就是自己建了一个后宫！”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3285078/chinese-man-has-1-wife-4-lovers-all-living-same-complex-unaware-each-other?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列公民为伊朗从事间谍活动人数空前激增</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285239/israel-sees-unprecedented-surge-citizens-spying-iran?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285239/israel-sees-unprecedented-surge-citizens-spying-iran?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波音罢工结束 工人接受新合同</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285229/boeing-strike-ends-workers-accept-new-contract?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 13:34波音 737 Max 机身停在火车车厢上，当时该公司的工人正在华盛顿州西雅图罢工。图片：路透社波音美国西海岸工厂工人工会表示，周一他们接受了一份新的合同，结束了持续七周的罢工，罢工导致大部分喷气式飞机生产停摆，并加深了这家陷入困境的飞机制造商的金融危机。工会表示，59% 的工会成员投票赞成新合同，其中包括四年内 38% 的加薪，这缓解了波音新任首席执行官凯利·奥特伯格 (Kelly Ortberg) 面临的压力，此前几周，两份合同均被否决。“这是一场胜利。我们可以昂首挺胸，”工会首席谈判代表乔恩·霍尔登 (Jon Holden) 在结果公布后告诉工会成员。 “现在我们的任务是恢复工作。”波音公司最大的工会结束了 16 年来的首次罢工，这为这家自 1 月份一架近乎全新的 737 Max 飞机在空中被炸毁以来一直步履蹒跚的公司带来了可喜的解脱。在投票后给波音员工的一封信中，奥特伯格表示很高兴工会批准了这项协议。“虽然过去几个月对我们所有人来说都很艰难，但我们都是同一支团队的一部分，”他说。“我们只有倾听和共同努力才能前进。要恢复让波音成为标志性公司的卓越水平，还有许多工作要做。”自 9 月 13 日以来，约有 33,000 名从事畅销 737 Max 喷气式飞机以及 767 和 777 宽体飞机的机械师一直在罢工，要求增加 40% 的工资并恢复十年前失去的固定福利养老金。据两位了解情况的人士透露，现在需要数周时间才能提高飞机产量并增加现金流，预计 737 Max 的产量将在一段时间内每月徘徊在个位数，远低于罢工前每月 38 架的目标。国际机械师和航空航天工人协会 (IAM) 表示，工人们可以从周三开始重新制造飞机，并且必须在 11 月 12 日之前返回工作岗位，尽管波音公司警告说，由于长期远离工厂车间，一些人将不得不接受再培训。分析师表示，罢工导致波音公司每天损失约 1 亿美元收入，这促使这家飞机制造商上周从投资者那里筹集了 240 亿美元，以保持其投资级信用评级。奥特伯格现在需要重新调整与太平洋西北地区机械师的关系，这些机械师利用罢工来发泄十多年来积累的愤怒，当时工资增长落后于通胀，而西雅图地区的生活成本却飙升。波音公司表示，新的四年合同结束时，机械师的平均年薪将为 119,309 美元，高于之前的 75,608 美元。杰富瑞分析师表示，加薪可能会使波音公司四年的工资单增加 11 亿美元，而每位工会成员 12,000 美元的批准奖金可能会导致另外 3.96 亿美元的资金流出。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285229/boeing-strike-ends-workers-accept-new-contract?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京官员称香港法律体系对威胁和诽谤表现出“强大抵御力”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285232/hong-kongs-legal-system-shows-strong-resilience-threats-slanders-beijing-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 13:42北京官员称赞香港的法治。照片：Jelly Tse北京一位高级官员表示，香港的司法体系已经展现出对外部威胁和诽谤的“强大韧性”，并呼吁香港加强竞争力，为全球治理作出更多贡献。北京外交部驻香港机构负责人崔建春周二也表示，法治是香港最大的优势，在经济全球化背景下，法治在连接中国大陆和世界方面发挥着至关重要的作用。“中国宪法和香港基本法构成了香港普通法体系的基础，”崔建春在一个关于互联互通和发展的法律论坛上表示。“尽管有外部威胁，有时是胁迫，有时，我讨厌用诽谤或中伤之类的词，来攻击香港独立的司法机构和法官，但香港的司法体系已经展现出强大的韧性。”这位官员还表示，国际社会有足够的信心做出由于法治和司法独立，这个“稳定”的城市的投资“可预测”。崔建春在互联互通与发展法律论坛上发表演讲。图片：中国外交部驻香港办事处崔天凯呼吁香港利用法治实现新发展，并表示中国“指望”香港的法制，法制对国家的现代化至关重要。他引用了“一国两制”原则，该原则使香港享有参与国际谈判和多边机制的独特地位，并坚信香港将在未来五、十年或十五年为全球治理做出更多贡献。“未来，香港将在改善全球治理中发挥更重要的作用，并将拥有更有利的外部发展环境，”他说。他敦促香港加强在该领域的优势。“香港需要增强在法律领域的竞争力，将自己打造为全球争议解决的首选地点，”他说，并补充说，香港还需要促进中国、西方和其他国家法律文化之间的相互学习，增强对法律的信心。 论坛由香港律政司和北京外交部驻香港办事处联合主办，是香港政府在湾仔会议展览中心举行的为期五天的“法律周”活动的一部分。活动汇集了来自该地区的法律精英，就国际法、争议解决、粤港澳大湾区和一带一路倡议的机遇等话题进行交流和讨论。香港特首李家超和首席法官张举能预计将于周五发表演讲。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285232/hong-kongs-legal-system-shows-strong-resilience-threats-slanders-beijing-official?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平呼吁中国各省保持耐心和公平，推动经济改革</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3285224/xi-urges-chinas-provinces-be-patient-and-fair-push-economic-reforms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.05 13:11中国国家主席习近平10月29日在中央省部级主要领导干部学习会上发表讲话，学习贯彻落实十一届三中全会精神。图片来源：新华社据《人民日报》报道，中国国家主席习近平呼吁各省领导对经济改革步伐保持耐心，并告诫他们不要仓促解决问题。该报称，他还敦促他们打破各省既得利益的藩篱，支持全国市场，避免“选择性执法”。“改革是一个渐进的过程，不可能一蹴而就，”习近平上周在一次关于党的三中全会精神的学习会上对官员们说。三中全会于 7 月举行，概述了国家的经济方向。尽管《人民日报》只发表了习近平对官员讲话的摘要，但这家旗舰报纸最近几天根据讲话的要点发表了四篇评论文章，以努力传达关键信息。习近平发表讲话之际，人们对北京即将推出一系列财政刺激措施寄予厚望，这些措施旨在向经济注入资金。 10月18日，中国公布的季度经济增长率为4.6%，为去年第一季度以来的最低水平，引发了人们对中国能否实现今年“5%左右”目标的担忧。自10月14日以来，习近平已三次发出号召，敦促地方官员用尽一切办法实现经济目标，同时重申需要深化改革，以期在长期内走上技术驱动的增长道路。据《人民日报》报道，他在10月29日的学习会上告诉省级领导，他们应该尽一切努力实现年度目标。习近平还强调了保护人民合法权利的重要性，警告地方官员不要“选择性”执法，不要放过违法者。虽然文章没有详细说明习近​​平所说的选择性执法是什么意思，但近几个月来，“选择性执法”一词被用来指省级当局对私营企业进行打击的做法上个月，司法部宣布对地方执法部门是否针对企业进行选择性执法或以营利为目的的执法展开调查。6 月，有报道称一些企业早在 1990 年代就被要求缴纳税单，这引起众多商人的恐慌，党的《学习时报》呼吁地方当局避免选择性执法。《人民日报》的另一篇评论文章称，习近平呼吁省级官员打破地方保护主义和各省的市场壁垒，开创全国大市场。“随着改革的深入，受影响的既得利益者会越来越多。 “我们要增强大局意识，正确看待改革过程中利益群体的变化和个人得失。”他说道。 其中一篇评论文章称，习近平要求省级领导干部要及时解忧、及时解决群众关切，凝聚民心，值得关注。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3285224/xi-urges-chinas-provinces-be-patient-and-fair-push-economic-reforms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>