<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 21:16:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>乌克兰战争：普京亲戚意外透露失踪俄罗斯士兵的秘密数字</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3289409/ukraine-war-putin-relative-accidentally-reveals-secret-figure-missing-russian-soldiers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 02:10据报道，俄罗斯国防部副部长安娜·齐维利娃 (Anna Tsivilyova) 是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 堂兄的女儿，现出现在一张官方肖像中。图片：俄罗斯国防部俄罗斯总统普京的一名亲属无意中透露了一个机密数字，可能让官方了解到俄罗斯在乌克兰的战争死亡人数。独立电视台 Astra Telegram 周二发布的视频显示，据报道普京堂兄的女儿、国防部副部长安娜·齐维利娃 (Anna Tsivilyova) 表示，政府已收到数万名亲属的呼吁，要求通过 DNA 样本追踪和识别失踪士兵。“内务部自费完全免费提取 [DNA]，并将所有向我们提出申请的亲属输入其数据库。我已经说过 48,000 人了，”齐维利娃在视频中与议员会面时说道。片刻之后，国防委员会主席安德烈·卡尔塔波洛夫 (Andrei Kartapolov) 要求她不要透露这个数字。“安娜·叶夫根尼耶夫娜 [Tsivilyova] 在这里提到了数字，包括失踪人员。我恳请您不要在任何地方使用这些数字。这是非常敏感和保密的信息。当我们起草最终文件时，我们不应该在任何地方包含这些数字，”他说。齐维利娃回应道：“我没有提到失踪人员的数量，而是提到了 [亲属] 向我们发出的呼吁。”11 月，应征入伍的俄罗斯士兵在俄罗斯罗斯托夫州巴塔伊斯克走向一辆公共汽车。图片：路透社目前尚不清楚她提供的数字 48,000 是指个别失踪士兵的人数，还是亲属向国防部提出个人上诉的人数。法新社未能立即核实该视频。阿斯特拉表示，此次交锋发生在11月底的一次议会听证会上。俄罗斯国防部发布了11月26日在下议院国家杜马举行的同一场会议的图片和视频，但政府网站上没有这段视频。阿斯特拉表示，听证会已被录制，因为它是在议会网站上直播的。莫斯科对在乌克兰战斗中死亡和受伤的士兵人数保密，很少透露有关伤亡的信息。英国广播公司和俄罗斯独立新闻网站Mediazona上个月表示，他们使用开源数据记录了自2022年2月乌克兰攻势开始以来约8万名俄罗斯士兵的死亡。但他们表示，实际数字可能会高得多。乌克兰也很少透露有关军事损失的信息，但独立估计其死伤人数位居第二。数以万计。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3289409/ukraine-war-putin-relative-accidentally-reveals-secret-figure-missing-russian-soldiers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普提名彼得·纳瓦罗担任贸易和制造业高级顾问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289407/trump-picks-peter-navarro-be-senior-counsellor-trade-and-manufacturing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 00:25彼得·纳瓦罗 (Peter Navarro) 7 月在威斯康星州密尔沃基举行的共和党全国代表大会上发表讲话时举起拳头。图片：AP美国当选总统唐纳德·特朗普周三表示，他已选择彼得·纳瓦罗担任贸易和制造业高级顾问。在特朗普第一届政府中，纳瓦罗担任新设立的职位——白宫国家贸易委员会主任的负责人。特朗普在宣布提名的 Truth Social 帖子中表示：“在我的第一个任期内，很少有人比彼得更有效或更顽强地执行我的两项神圣规则，即购买美国货、雇用美国人。”特朗普写道，该职位“利用了彼得广泛的白宫经验，同时利用了他广泛的政策分析和媒体技能”。纳瓦罗因无视调查特朗普支持者于 2021 年 1 月 6 日袭击美国国会大厦的委员会的传票而被判犯有两项藐视国会的轻罪，于 1 月被判处 4 个月监禁。前特朗普白宫官员彼得·纳瓦罗 (Peter Navarro) 1 月离开华盛顿美国联邦法院时，示威者跟随他。照片：美联社他将自己的定罪描述为“司法系统的党派武器化”。获释后不久，纳瓦罗于 7 月在共和党全国代表大会上发表讲话，他对人群说：“我入狱是为了你们不必入狱。”特朗普还宣布，他邀请迈克尔·沃特利 (Michael Whatley) 担任共和党全国委员会主席。选举期间，沃特利与特朗普儿子埃里克的妻子拉拉·特朗普共同管理该委员会。特朗普选择丹尼尔·德里斯科尔担任陆军部长，贾里德·艾萨克曼担任美国宇航局局长，亚当·博勒担任人质事务总统特使。路透社和美联社]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289407/trump-picks-peter-navarro-be-senior-counsellor-trade-and-manufacturing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国经济复苏步伐加快，制造业领跑，但风险犹存</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3289284/chinas-economic-recovery-gathers-pace-led-manufacturing-risks-remain?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3289284/chinas-economic-recovery-gathers-pace-led-manufacturing-risks-remain?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普对美国联邦政府工作人员制度的改革将如何影响其对华政策？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289349/how-will-china-policy-be-affected-donald-trumps-overhaul-us-federal-workforce?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289349/how-will-china-policy-be-affected-donald-trumps-overhaul-us-federal-workforce?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港规划 37 个优先农田区，但批评人士称一些好地块被遗漏</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3289403/hong-kong-plans-37-priority-farmland-areas-critics-say-some-good-sites-left-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 00:06Liber 研究社区成员今年早些时候访问了一个农田。图片：Elson Li当局计划指定37块优先农业用地，主要位于香港北部，但批评者指责政府消灭了新发展区内的优质农地。环境生态局周三在一份立法文件中透露，自八年前首次提出这一想法以来，已确定了37个农业优先地区，涉及约980公顷土地。其中，760公顷土地指定为农用，其余为现有通道和辅助农业设施。“政府不会按照惯例在农业优先地区的政府土地上提出或进行非农业发展，”一名发言人说。拟议的优先地区主要在北区、元朗和大埔。发言人补充说，政府通常不会反对优先地区以外的农地非农业用途的规划申请。然而，环保组织长春社的活动经理 Roy Ng Hei-man 表示，这些地区包括正在进行农业活动的农田，但不包括指定为新发展区的土地。“指定用地不包括大量位于新发展区（如北都会区）的土地，”他表示，政府计划将新界 3 万公顷土地变成经济重镇和住宅中心。他表示，农业区的想法早在北都会区计划之前就已提出，他怀疑当局是否会优先保护优质农田而不是发展。他指出，打鼓岭的一些农田状况良好，但并未被纳入指定地区。关注土地和发展问题的本地非政府组织自由研究社区的创始人陈剑青也质疑政府将一些优质农田排除在指定地区之外。“一些优质农田他表示，“香港的农业优先地区计划并非只涵盖位于上水的地区，反映政府认为该计划并不全面。”他批评政府没有详细解释划定这些地区的准则。该局表示，将于明年初开始向相关持份者介绍该计划。该局表示，香港约有4,000公顷土地已用作或正在用作农田，其中约730公顷为耕地。时任特首梁振英于2016年施政报告中首次提出划定农业优先地区的想法，目的是发展农业、优化土地利用，并为公众提供优质本地新鲜农产品的替代来源。2018年，政府展开农业优先地区的顾问研究，最初预计于2022年完成。审计署其后表示，该研究已推迟约两年，将于2021年完成。 2024年。两个非政府组织——嘉道理农场暨植物园和自由研究社区——8月呼吁当局保护北方大都市项目范围内约340公顷优质农田，以帮助促进城乡共生并增加当地的粮食供应。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3289403/hong-kong-plans-37-priority-farmland-areas-critics-say-some-good-sites-left-out?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普考虑让德桑蒂斯出任五角大楼负责人，因为赫格塞斯面临多项指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3289402/trump-mulls-desantis-pentagon-chief-hegseth-faces-multiple-allegations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 22:51唐纳德·特朗普与“福克斯与朋友”联合主持人皮特·赫格塞斯于 2017 年合影。照片：美联社皮特·赫格塞斯是当选总统唐纳德·特朗普选择领导五角大楼的人选，他的提名面临压力，因为需要确认他的参议员正在权衡一系列针对他的指控。赫格塞斯的母亲出现在福克斯周三的新闻为她的儿子辩护，她的儿子面临媒体曝光的多项指控，包括工作场合酗酒、性行为不端和潜在的财务管理不善。一位知情人士说，特朗普过渡团队越来越担心赫格塞斯的确认之路，并正在积极寻找潜在的替代者。另外三位知情人士透露，佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 正在被讨论，如果赫格塞斯的提名没有取得进展，他将作为可能的替代者，他曾在 2024 年与特朗普竞争共和党总统候选人提名。他们无权公开讨论内部审议，并在匿名的情况下发言。特朗普和德桑蒂斯周二共同出席了在西棕榈滩举行的纪念三名阵亡警长的仪式。特朗普过渡团队没有立即发表评论。赫格塞斯的母亲佩内洛普·赫格塞斯参加了《福克斯与朋友们》节目，讨论了她的儿子以及她 2018 年写给他的一封电子邮件，《纽约时报》获得了这封电子邮件，在邮件中，她质问他在与第二任妻子结婚期间使现任妻子怀孕后虐待女性的问题。据《纽约客》本周报道，这封信是针对多名指控其在女性工作人员周围存在可疑行为的指控。 2017 年，赫格塞斯还被指控性侵，当时赫格塞斯告诉加州警方，这是双方自愿的性侵，并否认有任何不当行为。赫格塞斯曾是福克斯新闻主持人，也是前陆军国民警卫队少校，曾被派往伊拉克和阿富汗作战。如果得到参议院的批准，他将领导一支拥有 200 万成员的强大军队，其中超过 17% 是女性。这些消息引起了一些国会议员的担忧。“我愿意为我的儿子做任何事，”佩内洛普·赫格塞斯在电视采访中说。她在节目中直接与特朗普交谈，说她的儿子“不再是七年前的那个男人了”。她说她写这封电子邮件是因为赫格塞斯和他当时的妻子正在经历一场非常艰难的离婚，“那是一段非常情绪化的时期”。她说她在发出电子邮件大约两小时后撤回了这封电子邮件并向儿子道歉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3289402/trump-mulls-desantis-pentagon-chief-hegseth-faces-multiple-allegations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中俄航班即将起飞，北京、上海和海南将加入关注范围</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289333/china-russia-flights-take-beijing-shanghai-and-hainan-radar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 22:30一架中国东方航空的飞机从武汉天河国际机场起飞。图片来源：新华社据一位机场高管和航空分析师称，俄罗斯计划在明年增加从圣彼得堡直飞北京和上海的航班，同时俄罗斯第二大城市与海南省之间的航线也将恢复，因为前往中国的商务和旅游航班需求不断增长。圣彼得堡普尔科沃机场运营方北方首都门户财团航空商务总监阿西亚特·哈尔瓦希（Asiyat Khalvashi）上周对俄罗斯报纸《生意人报》表示，“运营商正在就明年增加直飞航班数量进行谈判”。哈尔瓦希补充说，中国东方航空将每周增加 7 至 10 个航班从圣彼得堡飞往上海，而海南航空首次开通的从普尔科沃机场飞往北京的航班频率预计将每周增加 2 至 7 个。“前往中国的客流量增加主要是由于更多的商务游客，以及飞往其他国家的中转东南亚的旅客人数正在不断增加，”哈尔瓦希补充道。“多达 70% 的旅客在中国使用过境制度，可以停留数天，例如在上海。”除了北京和上海这样的一线城市外，海南——俄罗斯游客的热门目的地——与圣彼得堡之间的直飞航班也将于 1 月底至 2 月初恢复，此前直飞航班因冠状病毒大流行而暂停。两名航空分析师证实了增加直飞航班和恢复航班的细节。据《生意人报》报道，双方已就恢复圣彼得堡和海南之间每周两班航班达成初步协议，不过哈尔瓦希没有透露哪些航空公司将运营这些航班。哈尔瓦希表示，到今年年底，圣彼得堡和中国之间的俄罗斯客运量可能从前 10 个月的 20.4 万人次达到 22.4 万人次，是去年同期的三倍《生意人报》援引俄罗斯互联网公司Yandex Travel的数据称，今年冬季，赴华游客数量“呈指数级”增长，同比增长4倍。Yandex Travel公关总监阿图尔·博尔沙科夫对《生意人报》表示：“2024年冬季，俄罗斯人在亚洲国家酒店预订数量方面，中国位居泰国之后，位居第二。”海南航空的信息显示，北京至圣彼得堡的直飞航班已于2023年2月恢复。俄罗斯媒体Sputnik也报道了北方首都门户网站的信息，中国东方航空已于2023年6月恢复了上海至圣彼得堡的直飞航班。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289333/china-russia-flights-take-beijing-shanghai-and-hainan-radar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合健康保险公司首席执行官在纽约曼哈顿中城被枪杀</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289400/unitedhealthcare-ceo-shot-dead-new-york-citys-manhattan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 22:40联合健康集团保险部门首席执行官布莱恩·汤普森 (Brian Thompson) 周三早上在曼哈顿中城希尔顿酒店外胸部遭枪击身亡。图片：法新社据《纽约邮报》和彭博社援引警方消息人士称，联合健康保险部门首席执行官 Brian Thompson 周三上午在中城希尔顿酒店外胸部遭枪击身亡。联合健康没有立即回应路透社的置评请求。联合健康首席执行官 Andrew Witty 表示，该公司周三正在举办投资者日活动，但由于一名团队成员“病情严重”，活动提前结束。纽约警察局副局长办公室表示，一名男子在中城北区 13356 号大道前遭枪击。纽约警察局表示，他被送往西奈山西警局，情况危急，随后被宣布死亡。目前尚未逮捕任何人，调查仍在进行中。警察局表示，目前需要等待死者家属的适当通知才能确定死者身份。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289400/unitedhealthcare-ceo-shot-dead-new-york-citys-manhattan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弹劾迫在眉睫，韩国戒严令被视为尹永哲的“政治自杀”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289396/south-koreas-martial-law-bid-seen-political-suicide-yoon-impeachment-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289396/south-koreas-martial-law-bid-seen-political-suicide-yoon-impeachment-looms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《南华早报》每日报道，作家琼瑶去世，呼吁在韩华人提高警惕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3289366/chinese-south-korea-urged-be-vigilant-writer-chiung-yao-dies-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 21:30韩国政局动荡，令中国游客和企业担忧危机的后续影响。图片：路透社了解《南华早报》当天最重要的中国和经济新闻。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。中国驻韩国大使馆敦促其公民加强个人安全防范，因为首尔的生活已恢复正常。周二晚至周三凌晨，戒严令短暂实施后，首尔的生活逐渐恢复正常。台湾言情小说家琼瑶去世，享年86岁。照片：微博/@会火台湾言情小说家琼瑶逝世，享年 86 岁。据台湾媒体报道，她在新北市淡水的家中自杀。华盛顿周二谴责北京对关键两用材料（镓、锗和石墨）实施新的出口限制，这些材料对军事和民用技术至关重要，并承诺采取“必要措施”防止进一步的“强制性”措施。插图：戴维斯·克里斯蒂安·苏里亚美国当选总统分析人士表示，鉴于这三个国家在挑战西方方面的利益一致，唐纳德·特朗普可能会遇到困难。瑞士研究人员开发的超导量子比特的一部分鸟瞰图。图片来源：苏黎世联邦理工学院由中国出生的物理学家楚逸文和她的博士生杨宇领导的瑞士研究人员开发出了世界上第一个机械量子比特，为存储、操纵和应用量子信息开辟了新的可能性。在地缘政治紧张局势和对南海等敏感水域实地工作的限制下，香港的外国海洋科学研究人员正努力与中国大陆的科学家交流专业知识并建立合作伙伴关系。中国的商业航天企业度过了忙碌的一年，随着行业飞速发展，前三个季度的升空次数已经超过了 2023 年的总数。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3289366/chinese-south-korea-urged-be-vigilant-writer-chiung-yao-dies-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上海市副市长华远将赴台北进行两岸交流</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289381/shanghai-vice-mayor-hua-yuan-touch-down-taipei-cross-taiwan-strait-mission?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 21:00台北将举办今年的上海-台北城市论坛。图片来源：Shutterstock上海官员将在六年后首次访问台北，参加旨在促进两岸交流的论坛。台北市政府发言人尹蔚周三上午表示，上海市副市长华远将率领大陆代表团参加为期两天的上海-台北城市论坛。台湾主要反对党国民党台北市长江万安将率领台湾代表团。据尹蔚介绍，此次活动将于12月17日举行，但上海代表团在岛上的停留时间将比平时短，不到两天。尹蔚补充说，论坛期间，两市预计将签署智能医疗和小熊猫保护合作备忘录。大陆国家通讯社新华社称，此次活动将包括“两市在友好交通、河流管理和人文等领域的经验分享和互动2019年和2023年的论坛在上海举行，而在新冠疫情期间的论坛则以线上方式举行。该年度活动在两地交替举行，去年台北市长江泽民前往上海参加论坛。但今年将是自2018年时任副市长周波前往台北以来，上海官员首次前往台北参加该活动。这也是台湾领导人赖清德上任以来的第一次论坛，他曾多次被北京称为“分裂分子”和“麻烦制造者”。该活动传统上在夏季举行，但近年来，夏季已成为两岸紧张局势高发的时期。10月，解放军进行了一次围绕台湾的演习，重点是海空战备巡逻和封锁主要港口的能力。这一行动被广泛视为对赖昌星“双十”讲话的回应，赖昌星是在纪念中华民国（台湾的正式名称）成立113周年。在讲话中，主张台独的民进党成员赖昌星表示，海峡两岸“互不隶属”，北京“无权”代表台湾，此举激怒了北京方面。北京认为台湾是中国的一部分，如有必要，将使用武力实现统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并承诺向台湾提供武器以保卫自身安全。上海-台北城市论坛始于2010年，双方高级官员均出席，旨在深化交流与合作。但两个官方代表团的行政级别并不总是平等的，这引发了民进党立法者的批评。上海市市长出席了在大陆金融中心举行的所有论坛，但现任副总统韩正是唯一一位在任期间也出席了台北论坛的人，他在2010年论坛启动时出席了论坛。在岛上举行的其他论坛都由上海市副市长率领的代表团出席，今年也是如此。台北市长，包括柯文哲和郝龙斌，出席了所有论坛。  获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289381/shanghai-vice-mayor-hua-yuan-touch-down-taipei-cross-taiwan-strait-mission?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登使用总统赦免权如何玷污他的政治遗产</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3289146/how-bidens-use-presidential-pardon-power-tarnishes-his-legacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3289146/how-bidens-use-presidential-pardon-power-tarnishes-his-legacy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“联盟不稳定”：印度人民党面临考验，联盟将控制马哈拉施特拉邦</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289388/not-stable-alliance-indias-bjp-faces-test-coalition-set-control-maharashtra?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289388/not-stable-alliance-indias-bjp-faces-test-coalition-set-control-maharashtra?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对美国保护主义的报复可能才刚刚开始，尽管这“永远不是一个好选择”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289382/china-retaliation-us-protectionism-while-never-good-choice-may-be-just-starting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 19:59前央行行长易纲的最新言论为未来四年中美关系描绘了一幅令人担忧的图景。图片来源：AP面对华盛顿不断升级的贸易保护主义措施，北京别无选择，再加上需要“让公众说明”采取了何种应对措施，北京可能被迫采取报复措施。这是中国央行前行长易纲周三传达的信息，它为未来四年世界两大经济体之间的关系描绘了一幅令人担忧的图景。“我们都明白，从经济角度来看，[报复行动]永远不是一个好选择，”易纲在东京举行的北京-东京论坛上表示。 “但面对日益增长的国内压力和国际行业参与者日益增长的担忧，政策制定者对此无能为力”。易纲在 1980 年代获得伊利诺伊大学经济学博士学位，并于 2018 年至 2023 年担任中国人民银行行长。他并没有明确提到美国，但他的言论是在演讲嘉宾的注意力主要集中在美国当选总统唐纳德·特朗普身上时发表的。就在前一天，中国表示将限制对美国科技贸易至关重要的矿产出口，此前华盛顿于周一公布了新的科技限制措施，旨在限制北京在先进半导体领域的足迹。特朗普将于 1 月 20 日开始他的第二任总统任期，他上周威胁要在入主白宫的第一天对所有进口的中国产品征收 10% 的关税，这是他第一任期内中美贸易战的遗留问题，也是美国政府试图通过限制中国在先进半导体领域布局的举措之一。在拜登总统的领导下，这一趋势得以延续。与此同时，特朗普挑选的内阁成员，包括马可·卢比奥等对华鹰派，引发了人们对贸易战将升级的猜测。在这样的背景下，“作为政策顾问，我们应该为自由贸易的好处发声”，易纲表示，这是促进世界经济增长最简单的方法。2018 年贸易战爆发时，美国对大多数中国货物征收 10-25% 的关税。北京以报复性关税予以反击。随后进行了多轮谈判，最终北京在 2020 年 1 月承诺在两年内额外购买价值 2000 亿美元的美国商品和服务，以平衡贸易。但2022年1月，拜登拒绝取消对中国进口产品的关税，声称北京没有遵守协议条款。在周三于东京举行的论坛上，曾任2013-16年中国财政部长的楼继伟警告称：“美国是世界最大的不确定因素。新特朗普政府将如何推进美国优先政策是一个大问题。”楼继伟表示担心特朗普的团队对基本的经济概念一无所知，却利用两国之间的贸易逆差来为贸易壁垒辩护。在竞选期间，特朗普曾提到对除中国以外的所有进口产品征收10%-20%的关税。上个月底，他威胁要对墨西哥和加拿大征收 25% 的关税。海关总署的数据显示，美国现在是中国第三大出口目的地，仅次于东南亚国家联盟和欧盟。2022 年双边贸易额不受贸易战影响，创下 7594 亿美元的新高。去年下降了 11.6%，至 6645 亿美元。 2023年，中国对美国的贸易顺差为3361亿美元，同比下降16.8%。原中国人民银行副行长、现任中国国际经济交流中心副主任胡晓炼在东京论坛上指出，世界正面临更大的挑战，包括技术壁垒不断上升和产业链重组。她警告说，货币武器化的迹象已经出现。特朗普周日在社交媒体上发文表达了捍卫美元霸权的决心，威胁说，如果金砖国家不承诺不创造新货币，将对新兴经济体征收100%的关税。这个由中国和俄罗斯支持的集团目前由九个国家组成，可能会继续发展并增强影响力。“未来形势可能会变得更加不确定和更加严峻，”胡晓炼补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289382/china-retaliation-us-protectionism-while-never-good-choice-may-be-just-starting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Moderna 调查发现，香港居民不愿接种最新一轮新冠疫苗</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3289367/hong-kong-residents-reticent-get-latest-covid-19-jab-moderna-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.04 20:00Moderna 的调查结果表明，尽管冠状病毒变种不断演变，但人们的“自满情绪仍在增长”。图片来源：Shutterstock美国制药巨头 Moderna 的一项新调查显示，香港居民接种最新 Covid-19 疫苗的意愿低于新加坡，但高于其他亚洲市场，该调查呼吁弱势群体接种疫苗。根据上周公布的调查结果，Moderna 发现 52% 的香港受访者表示，他们愿意在新疫苗上市时接种，而 58% 的新加坡受访者倾向于接种最新疫苗。这项调查涉及亚洲五个市场的 5,032 名受访者，还发现台湾、韩国和日本的民众不愿接种最新疫苗，比例分别为 49%、39% 和 29%。尽管 Moderna 在其调查结果中大力宣传再次接种疫苗的重要性，但调查结果表明，即使冠状病毒变种继续进化，人们的“自满情绪仍在增长”。接种Moderna 医疗事务副总裁 Piyali Mukherjee 在一份声明中表示，更新后的疫苗接种对于预防这种传染病以及被称为长期新冠的症状的影响“至关重要”。总部位于马萨诸塞州剑桥的 Moderna 是全球主要的新冠疫苗生产商之一。图片来源：ShutterstockModerna 总部位于马萨诸塞州剑桥，一直在扩大其在亚洲的业务，包括香港和中国内地，以挖掘该地区庞大的医疗保健市场。Moderna 去年在香港设立了一家分支机构，该公司表示，该分支机构将支持其 mRNA（信使核糖核酸）疫苗和疗法在香港和澳门的交付，并牵头合作开发亚洲所需的新疫苗。该公司的疫苗使用 mRNA 分子的副本（对应于基因的遗传序列）来携带指令，使蛋白质产生免疫反应。据上海市政府称，去年，Moderna 同意投资 36 亿元人民币（4.94 亿美元）在中国建设第一家工厂的初始阶段。香港政府上个月表示，针对 JN.1（目前全球最流行的冠状病毒变种）的最新 mRNA 疫苗已抵达包括 Moderna 的 Spikevax JN.1 和辉瑞的 Comirnaty JN.1 疫苗。尽管世界卫生组织 4 月表示，JN.1 在全球范围内对公共卫生造成的风险较低，但香港卫生当局仍敦促高危人群接种加强剂。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3289367/hong-kong-residents-reticent-get-latest-covid-19-jab-moderna-survey-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>