<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jan 2024 09:15:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港分析师程序员在网上分享抵制投票的呼吁，被判缓刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3248472/hong-kong-analyst-programmer-who-shared-online-call-boycott-vote-gets-suspended-jail-sentence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.15 16:02粉岭法院对一名香港分析师判处缓刑程序员。图片：Winson Wong一名38岁的香港分析师程序员因在社交媒体上分享鼓励他人抵制上个月“爱国者专用”区的呼吁而被判缓刑区议会选举。沈文永峰周一在粉岭法院承认一项煽动他人不投票的非法行为罪名，最高可判处三年监禁及根据修订后的《选举（舞弊及非法行为）条例》，处以 200,000 港元（25,571 美元）罚款。代理首席裁判官黄雅欣判处文监禁两个月，但缓刑 1.5 年，因为他早年认罪以及该罪行对选举影响甚微。此前十项涉及类似指控的裁决也以被告被判处缓刑而告终。 政治评论员黄世泽在 Facebook 视频中呼吁选民跳过 12 月 10 日的投票。图片：Youtube/Martin Oei男子因转发德国46岁政治评论员黄赛的Facebook直播视频而被廉政公署逮捕-chak 敦促选民抛弃 12 月 10 日的“伪选举”。黄（又名 Martin Oei）在帖子中抱怨该市的新选举制度，该制度是在北京强行实施后引入的。国家安全法，以确保只有那些被当局视为爱国的人才能担任公职。香港男子通缉，另一名因涉嫌抵制选举的电话而被指控“他建议观众旅行，在法庭上宣读的起诉摘要称：“整天吃饭或睡觉，而不是在选举中投票。”男子在黄的 Facebook 帖子发布当天分享了该帖子。他于 12 月 4 日被捕。反腐败监管机构还获得了法院逮捕黄的逮捕令，黄于 2017 年 12 月离开香港。&lt; div&gt;香港区议会选举投票率创历史新低27.54%。图片：Sam Tsang对此，黄表示很荣幸被列入通缉嫌疑人名单，并表示他的案件为美国提供了更多理由制裁香港官员。12 月 10 日，只有不到 120 万合格选民（即 27.54%）投票，这是自 1997 年香港回归中国以来投票率最低的一次。&lt; h3&gt;香港2023年区议会选举直观指南这次民意调查符合北京的“爱国者专制”原则，市级机构的直选议席数量大幅削减从90%以上降至20%以下。市领导和北京都称此次民意调查“高质量”、“公平公开”，中央政府将其描述为一次展示“真正的、有效的民主”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/article/3248472/hong-kong-analyst-programmer-who-shared-online-call-boycott-vote-gets-suspended-jail-sentence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>危地马拉总统贝尔纳多·阿雷瓦洛在国会反对者推迟就职典礼后宣誓就职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3248460/guatemalas-bernardo-arevalo-sworn-president-after-congress-opponents-delay-inauguration?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.15 14:59贝尔纳多·阿雷瓦洛宣誓就任危地马拉总统。照片：路透社反腐败斗士贝尔纳多·阿雷瓦洛于周一凌晨宣誓就任危地马拉总统，此前，就职典礼因国会反对派的最后一搏而被推迟了数小时。削弱他的权威。由反对者引发的一系列立法挫折中的最新事件突显了阿雷瓦洛作为中美洲人口第一大国的领导人所面临的挑战，他已承诺将进行全面改革并应对不断上升的问题生活成本和暴力是移民到美国的关键驱动因素。阿雷瓦洛以压倒性优势赢得了 8 月份的选举，在预定的就职典礼开始后大约九小时，他宣誓就任总统，取代了保守派政治家亚历杭德罗·贾马泰 (Alejandro Giammattei) 的政府深陷腐败丑闻。吉马泰 (Giammattei) 缺席了仪式。支持者危地马拉总统贝尔纳多·阿雷瓦洛在就任总统时欢呼雀跃。图片：法新社早些时候，阿雷瓦洛曾敦促他的支持者聚集在首都标志性的宪法广场“庆祝危地马拉的新春天”。阿雷瓦洛出人意料的选举胜利被视为危地马拉的一个分水岭，这位 65 岁的老人将自己定位为民主倡导者和进步运动的领导人，致力于重塑长期由保守党派主导的政治格局。危地马拉将保持与台北的关系，同时寻求更好的北京关系阿雷瓦洛是一名职业外交官、社会学家，也是前总统的儿子，他面临着来自老牌政党的持续反对，例如贾梅泰的政党，其盟友多次试图破坏他的选举胜利。危地马拉总检察长是吉马泰的盟友，曾多次试图阻止阿雷瓦洛过渡到总统职位，包括试图剥夺阿雷瓦洛及其副总统的法律豁免权，试图暂停他的塞米拉政党并取消选举。总检察长办公室为其行为在危地马拉法律框架内进行了辩护。阿雷瓦洛的就职典礼在选举后陷入混乱。最高法院允许反对派议员维持其在国会的领导地位，并强迫总统所在的塞米拉党成员以独立人士身份参选，进一步削弱了该党的影响力。塞米拉在国会 160 个席位中仅占有 23 个席位。这一举动在国会引发了争论，当身着防暴装备的警察在街上集结时，阿雷瓦洛的支持者威胁要冲进大楼。 .美国和几个拉丁美洲国家也呼吁尊重阿雷瓦洛的选举胜利。然而，在著名的塞米拉议员塞缪尔·佩雷斯·阿尔瓦雷斯 (Samuel Perez Alvarez) 发表讲话后，阿雷瓦洛的权威得到了提升。出人意料地当选为国大党主席。包括美国在内的国际社会对贾马泰政府施加了巨大压力，要求其继续权力交接。通讯社补充报道法新社]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3248460/guatemalas-bernardo-arevalo-sworn-president-after-congress-opponents-delay-inauguration?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关在从巴西运来的货物中查获价值4.9亿港元伪装成白酒的液体可卡因，这是20年来最大的一次缉毒行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248456/hong-kong-customs-seizes-liquid-cocaine-worth-hk490-million-disguised-white-wine-shipment-brazil?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.15 15:10海关检获超过8.4吨非法毒品，价值4.4港元2023 年前 11 个月的收入达到 10 亿美元，创过去 20 年来的单年记录。照片：Yik Yeung-man香港海关人员在从巴西海运的一批货物中查获了价值 4.9 亿港元（6,260 万美元）伪装成白葡萄酒的液体可卡因。&lt; /p&gt;香港海关周一透露，这批货物重达 444 公斤（979 磅），藏在 12 月 19 日抵达该市的 706 箱红酒和白葡萄酒中。两名当地男子在该货柜从巴西抵港后，被带往葵涌海关货物检查场接受检查。巴西是一个根据过往检获情况被指定为“高风险”国家的货柜。 p&gt;两名香港居民因涉嫌贩毒在机场被捕海关助理总监曾建本表示，706个酒箱中，有37个发现重新密封的迹象。毒品调查局。这37个箱子中每一个都应该装有四个三升白酒袋。曾表示，样本中可卡因呈阳性。“在37个箱子中共发现444公斤疑似液态可卡因。据估计，这批货物的市值约为4.9亿港元。港澳警方拘捕3人，检获价值880万港元的液体可卡因高级警司黄浩该局的尹表示，这是自20多年前有记录以来最大的液体可卡因缉获量。该局便衣人员于12月将集装箱送往元朗指定地点行动的一部分，于19日进行，但无人前来领取。货柜被退回葵涌一家物流公司营运的堆场，并接受海关人员全天候监控，同时等待收货人指示。香港海关在查获价值100万美元的巴西可卡因床单后逮捕一名男子上周一，一名50岁男子突然出现在一辆将集装箱运至青衣露天停车场的卡车被开着无标记汽车的便衣警察跟踪。但没有人打开货柜并收取货物。收集证据后，海关人员于周六及周日在元朗拘捕一名38岁男子，并在葵涌拘捕一名50岁男子。 香港执法机构在棉花糖货物中查获价值 3.9 亿港元的可卡因曾表示，据称这名年轻人负责安排海运，将货物从巴西运送到香港，而另一人被指控帮助收集和储存非法物质。截至周一下午，两人仍被拘留接受审讯。在香港，贩运危险药物最高可被判处终身监禁和 500 万港元罚款。助理警司表示，调查显示，这批货物的目的是运往该市的地下市场，以满足“我们认为，贩毒集团试图利用圣诞节和新年假期前繁忙的物流服务，将毒品偷运到城市并逃避侦查，”曾说。&lt; /p&gt;香港警方破获1,700万港元海洛因及可卡因，男子被捕他表示部门会与海外执法机构交换情报。他没有排除进一步拘捕的可能性，并表示正在调查以确定非法药物的来源以及货物的发货人和收货人。海关人员首次检获超过8.4吨非法药物，价值44亿港元2023年11个月，创下过去20年来单年最高纪录。香港海关今年首11个月检获价值44亿港元的毒品历年最高纪录是2022年全年检获的6.9吨毒品。数据显示，海关人员在2023年1月至11月期间检获1.5吨可卡因，价值14.6亿港元，较2023年的688公斤增加118%。前年同期。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248456/hong-kong-customs-seizes-liquid-cocaine-worth-hk490-million-disguised-white-wine-shipment-brazil?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：在中国紧张局势中，菲律宾将在争议海域开发被占领岛屿</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248459/south-china-sea-philippines-develop-occupied-islands-disputed-waters-amid-china-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.15 15:14菲律宾军队观看一艘菲律宾海岸警卫队船只，以确保其安全菲律宾占领的中业岛地区，当地称为 Pag-asa 岛。图片来源：美联社马尼拉军事首长罗密欧·布劳纳 (Romeo Brawner) 周一对记者表示，菲律宾将在南中国海开发其认为属于其领土一部分的岛屿，以使这些岛屿更适合军队居住。&lt; /p&gt;这些计划是在菲律宾和中国之间紧张局势加剧之际制定的，两国都声称对南海拥有领土主权，并相互指责在这条战略水道上采取侵略行为。除了仁爱礁（当地人称为阿云金），菲律宾占据了南海的其他八个岛礁，并将它们视为其专属经济区的一部分。菲律宾表示，浅滩中的中国船只不会阻止“危险” ” 补给任务“我们希望改善所有九个岛屿，特别是我们占领的岛屿，”布劳纳在参加由菲律宾总统小费迪南德·马科斯在军事总部主持的指挥会议后表示。“我们希望改善所有九个岛屿，特别是我们占领的岛屿。”布劳纳表示，马科斯告诉军方，随着军队继续将重点从国内安全转向领土防御，要获得国际盟友的支持。这位军事参谋长补充说，武装部队还将组建一支应对网络威胁的队伍。其中包括南海最大且最具战略重要性的中业岛。中业岛在当地被称为 Pag-asa，位于菲律宾巴拉望省以西约 300 英里（480 公里）处。军方希望为居住在 BRP Sierra Madre（一艘生锈的军舰）上的部队带来海水淡化机他表示，菲律宾于 1999 年故意在仁爱礁搁浅，以宣示其主权主张。菲律宾军事总司令小罗密欧·布劳纳 (Romeo Brawner Jnr) 表示，中国将在南海开发岛屿，这些岛屿被认为是其领土的一部分，以使这些岛屿更适合军队居住。图片来源：美联社菲律宾不顾中国的反对，去年在南沙群岛加强了部队轮换和补给任务。除了菲律宾之外文莱、中国大陆、马来西亚、台湾和越南都对南海提出主权主张，南海是每年超过 3 万亿美元货物的通道。军队现代化计划中还包括布劳纳说，随着菲律宾将重点从内防转向领土，采购了更多船只、雷达和飞机。菲律宾还加强了与美国军方的关系，本月早些时候在菲律宾举行了第二次联合巡逻在紧张局势加剧的情况下，南海在不到两个月的时间里出现了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248459/south-china-sea-philippines-develop-occupied-islands-disputed-waters-amid-china-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡新屋销售创15年新低，因房价高企、利率降温</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248451/singapore-new-home-sales-hit-15-year-low-high-prices-interest-rates-cool-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.15 14:41新加坡新建私人住宅销量创15年来最低，随着住房限制和经济状况疲软开始给市场带来压力。图片来源：彭博社由于住房限制和经济状况疲软开始给市场带来压力，2023 年新加坡新私人住宅销售量降至 15 年来的最低水平。市区重建局周一公布的数据显示，去年开发商仅售出 6,671 套公寓。 12 月份销量下降至 135 辆，不到一个月前销量的五分之一。年度数字是 2008 年以来的最低水平，也是市场降温的另一个迹象，迄今为止，该市场已避免了最糟糕的时期。全球房地产市场低迷，但越来越受到房地产购买限制和经济放缓的拖累。去年 4 月，政府将外国人住房购买税提高一倍至 60%，外部需求受到打击。花旗集团预计，今年住宅项目开发商的利润将进一步下降，部分原因是约有 44 个项目在建项目规模庞大。1 月份将进一步考验新房需求，至少有 6 个项目将推出据房地产机构 Huttons Group 称，销售放缓拖累了开发商股价。新加坡最大的上市房地产公司 City Developments Ltd. 去年的跌幅为 19%，超过了该国基准股票指数的跌幅。由于红色-热点步伐放缓“新产品的高价格加上高利率环境可能是新产品销量下降的主要原因，”彭博资讯分析师 Ken Foong 表示。 “开发商可能需要降低售价以吸引需求。”市建局本月早些时候表示，私人住宅市场的整体交易量（包括转售交易）达到去年以来的最低水平2016年。交易放缓尚未对价格产生重大影响，当地需求提振了通常缺乏此类产品的地区私人住宅综合体的价值。据官方初步估计，去年房价上涨了 6.7%。这意味着“政府仍有可能实施新的限制措施，以确保‘稳定和稳定的经济’” Foong 表示，“如果价格运行领先于经济基本面，就会形成可持续的市场。”分析师对价格趋势存在分歧。摩根士丹利预测下跌 3%，而花旗集团预计下跌 3%。今年涨幅为 4-5%。彭博资讯 (Bloomberg Intelligence) 认为价格横盘整理，存在一定的下行风险。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248451/singapore-new-home-sales-hit-15-year-low-high-prices-interest-rates-cool-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门赛马会因财务困境与当局联合决定终止合同后失去赛马权</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3248450/macau-jockey-club-loses-horse-racing-rights-after-joint-decision-authorities-terminate-contract-amid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.15 13:56澳门赛马会赛马场。图片：陈启明澳门赛马会因财政困难及难以应对变化而与当局共同决定终止合同，从而失去了在澳门独家提供赛马活动的权利“社会发展的需要”。行政法务司司长张永春周一表示，政府已于当天早些时候与经营该俱乐部的澳门赛马公司签署协议，终止其特许经营合同从 4 月 1 日起生效。该合同最后一次延期是在 2018 年，又延长了 24.5 年，终止日期为 2042 年 8 月 31 日。广东蓝图力求消除与香港、澳门的数字边界“公司因经营困难，赛马活动无法满足当今社会发展的需要，去年提出终止赛马特许经营合同” ”，张说。“尽管澳门赛马已有四十多年的历史，但近年来，澳门赛马在当地人和游客中的受欢迎程度却有所下降。澳门政府经过充分研究，决定接纳该公司的申请。张表示，根据双方协议终止合约，该公司将于4月1日起停止在澳门的赛马活动。 香港赛马会斥资50亿港元提升慈善工作效率他表示，澳门赛马公司已承诺按照《香港赛马会条例》处理劳工权益和雇员福利问题。法律，并安排在明年3月31日之前将其马匹运往其他地点。据澳门赛马会称，这家赛马和博彩运营商目前是赌场中心最大的私人雇主之一拥有约 800 名员工和 300 多名兼职人员。但该俱乐部受到 Covid-19 大流行的严重影响，比赛数量大幅下降。港澳两地互通系列赛也在疫情期间暂停，去年四月才回归。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/article/3248450/macau-jockey-club-loses-horse-racing-rights-after-joint-decision-authorities-terminate-contract-amid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：中国外长王毅开启非洲之行，痛斥美国领导的对也门胡塞武装的袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248448/israel-gaza-war-china-fm-wang-yi-opens-africa-tour-jab-us-led-strikes-houthi-yemen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248448/israel-gaza-war-china-fm-wang-yi-opens-africa-tour-jab-us-led-strikes-houthi-yemen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>愤怒的中国飞机乘客购买2张头等舱机票，要求3个座位，导致航班延误数小时</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247632/furious-china-plane-passenger-buys-2-first-class-tickets-demands-seats-3-delays-flight-hours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.15 14:00一位心烦意乱的中国航空公司乘客与机组人员发生争执，保安人员和其他乘客对他的航班的座位安排造成了三个小时的延误，这一事件在大陆社交媒体上受到了猛烈抨击。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音中国一架飞机延误三小时，一名愤怒的乘客要求三个头等舱座位但只得到了三个座位，导致300人被迫重新预订航班支付了两份费用。12月30日，在从北京飞往西南四川省成都的航班上，这名身份不明的男子与机组人员和乘客发生争执。他坚称，因为他买了两张头等舱机票，应该允许他免费为一名家人从经济舱升舱。在一名赵姓乘客拍摄的一段疯传视频中，该男子被一群人包围着。一群人，包括空乘人员、保安和乘客，他对他们大发雷霆。“别再咒骂我了。你没有权利这样做。”他吼道。愤怒的乘客与空乘人员和警察发生争执，惹怒他的飞行同伴。图片来源：抖音当一名男性乘客试图指出航空公司的政策时，该男子勃然大怒，对他发起攻击。一名保安试图介入并平息事态，但该男子不肯屈服。“你凭什么有权命令我？”他喊道。“你浪费了我们太多的时间，我们不能再容忍了。”一位女乘客对着他喊道。赵说的是这次争吵。上午11点开始，头等舱里，坐在他旁边的该男子两岁的儿子开始哭。孩子原本坐在经济舱，但该男子要求机组人员把他孩子的座位升级到头等舱。当他的请求被拒绝时，他很生气。无论机组人员向他解释多少次航空公司的政策，该男子都坚持认为自己是对的，并且有权获得升舱。最终，警方报了警，该男子被拘留。下午2点被护送下飞机。赵说，其他300名乘客很恼火，他们的时间被浪费了，他们都不得不重新预订航班。大陆社交媒体已经这场争执引起了热烈讨论，许多人批评该男子以及机组人员的行为。“这个人太自私了，”一个人说。“继续争吵要去几个小时？另一位表示：“船员解决问题的能力很差。”该男子购买了两张头等舱机票，并且坚持认为这应该让他免费获得第三个席位。图片来源：Shutterstock有关航班纠纷的故事经常成为中国的头条新闻。去年7月，一名老年妇女因航班纠纷引发舆论热议。在江西航空的航班上，一名拒绝与她交换座位的年轻男子对她大喊大叫。一个月前，上海的一名中国变性女子在网上分享了一段视频，在视频中她声称自己受到空乘人员的不公平对待，但未能成功使用她的专有代词。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247632/furious-china-plane-passenger-buys-2-first-class-tickets-demands-seats-3-delays-flight-hours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球影响：地震、飞机相撞事件对日本来说并不是最好的开局，因为它面临国内外压力</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/article/3248422/global-impact-earthquake-plane-collision-not-best-start-year-japan-it-faces-pressure-home-and-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/article/3248422/global-impact-earthquake-plane-collision-not-best-start-year-japan-it-faces-pressure-home-and-abroad?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>100天内，以色列-加沙战争如何改变了该地区？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248452/100-days-how-has-israel-gaza-war-transformed-region?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248452/100-days-how-has-israel-gaza-war-transformed-region?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厄瓜多尔在打击贩毒团伙的战争中重新控制监狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3248446/ecuador-regains-control-prisons-amid-war-drug-gangs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3248446/ecuador-regains-control-prisons-amid-war-drug-gangs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>业内人士称，香港应允许更多城市的中国大陆游客自由行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248442/hong-kong-should-allow-mainland-chinese-travellers-more-cities-visit-individual-trips-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.15 13:03旅客从深圳湾抵达香港。香港去年迎来了3400万人次游客，其中中国大陆游客占比最大。摄影：Elson Li业界代表表示，香港应允许更多中国内地城市的游客自由行，以增加过夜游客数量并加强该行业。美丽华集团 (Miramar Group) 在当地经营两家酒店，其首席运营官陈仲义 (Alan Chan Chung-yee) 周一表示，香港与 26 个内地城市之间每天都有航班和火车服务，而这些城市并未纳入官方计划的覆盖范围。个人旅客。“其中包括17个可通过高铁连接的城市以及另外9个有直飞香港航班的城市。如果我们不扩大该计划的覆盖范围，我们就是在浪费这些服务。”他在广播节目中说道。不再是舞会的美女？香港旅游业面临激烈竞争个人游计划于2003年推出，允许内地49个城市的居民以个人身份赴港，无需跟团。多年来，对该计划的扩展一直存在争议，过去的官员担心基础设施是否充足，以及由于游客增加而可能对香港人的日常生活造成干扰。该计划并未增加任何新城市自2007年以来，距上次扩大覆盖范围已过去16年，目前覆盖的城市人口仅占全国总人口的30.1%。我们还没有进入个人旅游市场。”陈说。香港高铁线路的乘客香港西九龙总站。根据官方数据，去年到访这座城市的游客中有一半选择过夜。照片：Dickson Lee他说，每日有航班和火车服务的 26 个城市将使该计划额外增加 10.6% 的人口。 香港去年迎来了 3,400 万人次游客，旅游发展局 12 月份的数字达到疫情前水平的 65%。2023 年香港最大的游客来源地仍然是香港大陆地区占比超过2670万。复苏最快的市场是东南亚。12 月份来自菲律宾和泰国的旅客人数分别为疫情前水平的 116% 和 106%。去年有一半游客选择过夜，这一数字比疫情前要高。陈说，香港有足够的酒店房间和边境检查站，可以接待更多来自大陆的个人游客。 香港官员在吸引大陆游客方面过于“被动”：梁振英“十六年前，酒店房间不够，”他说。 “我们现在拥有 92,000 间酒店客房，包括宾馆在内的客房数量超过 100,000 间。去年平均每天有17,000间酒店房间空置，足以应付更多内地城市。“我们在过去十六年也开设了很多检查站，例如深圳湾、莲塘等-香园围。”旅游界立法会议员姚百良也表示，酒店可以应对更多游客过夜。“香港正在就恢复多次入境签证进行谈判对于深圳居民来说“跨年倒计时，并不是所有的酒店都住满了，除了那些可以近距离观看烟花的酒店，几乎都住满了。”&lt; “我们希望能够吸引更多的过夜游客，让我们的酒店和服务业能够继续以更加稳定的方式发展。”他补充说，该市应该在非旺季举办更多吸引游客的活动，并组织增加文化旅游，鼓励游客过夜。姚表示，去年的游客数量超出了他的预期，这表明行业正在复苏。但平均入住率由于该行业仍然面临员工短缺的问题，酒店的利用率约为 80%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248442/hong-kong-should-allow-mainland-chinese-travellers-more-cities-visit-individual-trips-industry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚实施价格限制，以保证农历新年的鸡肉负担得起：“绰绰有余”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248433/malaysia-implement-price-curbs-guarantee-affordable-chickens-lunar-new-year-more-enough-go-around?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.15 12:34一位顾客在菜市场从摊贩那里购买鸡肉在马来西亚吉隆坡。马来西亚政府表示将制定价格控制计划，以确保家禽供应充足。照片：EPA-EFE马来西亚农业和食品安全部秘书长 Lokman Hakim Ali 表示，农历新年期间将提供足够多的价格实惠的鸡肉。他说政府干预将确保价格不会波动太大。“我们的鸡肉来自不同的来源，从泰国进口，预计供应量足以满足农历新年的需求。新年期间，”他补充道。Lokman指出，尽管去年圣诞节没有对鸡肉进行价格管制，但其以低于每公斤9.40林吉特（2.00美元）的零售上限价格出售给消费者。 “连内衣都买不到”：马来西亚人对廉价商品税和成本负担感到愤怒他补充说，鸡肉部分和冷冻鸡肉的售价也根本低于零售上限“农历新年期间，节日期间价格控制计划将通过国内贸易和生活成本部实施，”他说。洛曼表示，相关部委将继续合作维持稳定的鸡肉供应，并将监控举报的价格操纵活动。去年11月1日停止对家禽养殖户的补贴，自此，鸡肉价格一直被限制在每公斤 RM9.40。一名妇女在马来西亚吉隆坡的菜市场购物。图片：路透社国内贸易和生活成本部长Armizan Mohd Ali表示，他的部门将继续对所有零售场所进行检查。他他表示，自鸡肉价格浮动以来，该部已对1,197个场所进行了检查。总体而言，他表示零售商的合规性良好，该部仅向六家卖家发出了通知。&lt;阿米赞补充道：“我们将继续确保不存在暴利或卡特尔活动，例如价格、生产或营销协议。”该部执法司司长阿兹曼·亚当表示，尽管有价格浮动以来，一直没有执行过节最高价，对鸡肉价格的检查仍在继续。“这是为了确保价格不上涨，卖家不获利。我们每天进行监控；没有停顿。如果鸡肉价格超过9.40令吉的上限，公众可以向我们举报。”阿兹曼说。马来西亚畜牧农民协会联合会主席陈志熙表示，每天约有200万只鸡肉被消耗。 “对于农历新年，这一数字只会增加 1.5 到 2 倍，数量并不多。“家禽养殖户已经为这个节日做好了充分的准备，因为我们已经做好了充足的准备。货源充足。价格将由需求和供应决定，”他在联系时说道。家禽生意？由于安瓦尔削减补贴，马来西亚人面临更高的鸡肉价格从2022年到2023年8月，该国从20个不同的国家进口鸡肉，其中最大的进口来自泰国、中国和巴西。为了确保价格不波动，政府还实施了其他措施，例如于2022年5月18日取消整鸡和鸡肉部分的批准许可证（AP）要求，允许进口日龄鸡（DOC）或受精蛋马来西亚人每月吃掉约 7043 万只鸡，即每年 8.4516 亿只鸡。 .这篇文章最初由  发表]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248433/malaysia-implement-price-curbs-guarantee-affordable-chickens-lunar-new-year-more-enough-go-around?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾选举、金球奖后菲律宾人转向乔·柯伊、龙年：你可能错过的 5 篇周末读物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3248416/taiwan-election-filipinos-turn-jo-koy-after-golden-globes-year-dragon-5-weekend-reads-you-may-have?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.15 12:00农历新年期间的香港黄大仙祠假期。照片：Jonathan Wong我们整理了上周末报道中的故事，以帮助您随时了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。William Lai Ching- te（中）在台湾台北民进党总部外的选举之夜集会上庆祝。照片：Elson Li香港黄大仙庙孔先生在农历新年假期期间。照片：Jonathan Wong流浪牦牛是这里的常态西藏的道路，给旅行增加了另一个风险因素。照片：伊恩·纽鲍尔Jo Koy 抵达 81 号金球奖。照片：美联社深圳新开的 Costco 大型店， 中国。照片：Eugene Lee获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3248416/taiwan-election-filipinos-turn-jo-koy-after-golden-globes-year-dragon-5-weekend-reads-you-may-have?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>也门胡塞叛军在红海向美国军舰发射导弹，这是美国领导的袭击后的首次袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248435/yemen-houthi-rebels-fire-missile-us-warship-red-sea-first-attack-after-american-led-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.15 12:1312 月通过苏伊士运河的拉布号航空母舰。也门胡塞叛军向红海的驱逐舰发射了一枚导弹。图片：美国海军也门胡塞叛军周日在红海向一艘美国驱逐舰发射反舰巡航导弹，但被美国战斗机击落，这是最近一次震惊全球的袭击事件官员称，以色列与哈马斯在加沙地带的战争期间，航运业受到影响。这次袭击标志着自美国和盟国在对航运业进行数周袭击后于周五开始对叛乱分子发动打击以来，美国承认的第一起胡塞武装开火事件。在以色列和哈马斯之间的战争中，胡塞武装瞄准了连接亚洲和中东能源和货物运输到苏伊士运河再到欧洲的重要走廊，这些袭击有可能将冲突扩大到地区大火。胡塞武装是一个与伊朗结盟的什叶派叛乱组织，于 2014 年占领了也门首都，但没有立即承认这次袭击。目前尚不清楚美国是否会对最新的袭击进行报复，尽管总统乔·拜登表示，他“将毫不犹豫地采取进一步措施来保护我们的人民和国际商业的自由流动”。&lt;美国军方中央司令部在一份声明中表示，周日胡塞武装的火势朝着在红海南部海域执行任务的阿利·伯克级驱逐舰“拉布”号方向前进。美国乐观的打击使胡塞武装无法重复复杂的红海袭击美国称，这枚导弹来自胡塞武装长期控制的红海港口城市荷台达附近。“中央司令部表示：“从伊朗支持的也门胡塞武装地区向拉布号军舰发射了舰艇巡航导弹。” “没有人员伤亡或财产损失的报道。”周五，美国领导的第一天袭击袭击了 28 个地点，并用战斗机、军舰和潜艇发射的巡航导弹和炸弹袭击了 60 多个目标。美国表示，袭击地点包括武器库、雷达和指挥中心，其中包括偏远山区。胡塞武装尚未承认袭击造成的损害有多严重，他们称袭击造成五人死亡他们的部队并造成六人受伤。美军周六对胡塞武装的雷达站进行了袭击。由于袭击，红海的航运速度已放缓。美国海军周五警告悬挂美国国旗的船只在初次空袭后 72 小时内避开也门周边地区的红海和亚丁湾。&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2021 年 3 月 12 日（上）以及 2024 年 1 月 12 日美国和英国空袭后（下）也门沿海的一处设施。照片：Maxar Technologies胡塞武装在没有提供证据的情况下声称，美国在周日发射巡航导弹的同时袭击了荷台达附近的一个地点。美国和英国不承认进行了任何袭击——这表明爆炸可能是胡塞导弹失火所致。自 11 月以来，叛军多次针对红海的船只，称他们是在报仇以色列在加沙对哈马斯发动攻势。但他们经常针对与以色列联系薄弱或没有明确联系的船只，危及全球贸易关键航线的航运。尽管拜登政府及其盟友几周来一直试图平息中东的紧张局势并防止任何更广泛的冲突，这些袭击有可能引发一场冲突。沙特阿拉伯支持胡塞武装正在对抗的也门流亡政府，试图与针对胡塞武装地点的袭击保持距离。试图维持与伊朗的微妙缓和以及在也门的停火。2015 年开始的、由沙特领导、美国支持的也门战争已造成超过 15 万人死亡，其中包括武装人员和平民，并造成了世界上最严重的人道主义灾难之一，造成数万人死亡。美国军方没有明确表示火灾针对的是拉布恩号，这是美国自胡塞袭击开始以来的一贯做法。然而，美国水兵因在红海的行动而获得了战斗绶带——这种勋章只颁发给那些与敌军发生积极敌对行动的人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248435/yemen-houthi-rebels-fire-missile-us-warship-red-sea-first-attack-after-american-led-strikes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>