<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 21:16:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>伊朗学生穿内衣抗议 被送进“专门护理中心”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285491/iranian-student-underwear-protest-put-specialised-care-centre?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.07 02:15周二，法国巴黎一名女子举着标语牌，支持一名在德黑兰大学身穿内衣的伊朗女学生。标语上写着“女人、生命、自由”。照片：路透社伊朗驻巴黎大使馆周三表示，一名伊朗学生在德黑兰脱光衣服只剩内衣，以抗议因衣着不当而受到骚扰，该学生已被转移到一家“专门护理”中心。“这名学生患有心理疾病，已被紧急社会服务部门的救护车转移到一家专门护理中心，”大使馆表示，但没有提供有关该中心的更多详细信息。人们越来越担心这名年轻女子的下落和安危，活动人士担心当局可能会将她关进精神病院。巴黎大使馆的声明称，她是两个孩子的母亲，与丈夫分居。“一旦她康复，她将继续在大学学业。当然，最终决定权在相关机构手中，”大使馆表示。伊朗以外的波斯语媒体报道称，大学保安因她的穿着而骚扰她，撕扯她的头巾和衣服。然后她脱掉了大部分衣服以示抗议。社交媒体上分享的视频显示，一名女学生穿着内衣坐在德黑兰伊斯兰阿扎德大学外。照片：UGC via AFP镜头显示，她挑衅地走在街上，然后便衣特工把她塞进一辆没有标记的汽车开走了。活动人士说，伊朗当局过去曾将反对伊斯兰制度的妇女送往精神病院，特别是在 2022-2023 年全国抗议活动期间。国际特赦组织周二晚些时候表示，有关她“被送往一家未具名的精神病院的报道非常令人震惊”，并补充说，它“此前曾记录过伊朗当局将违抗强制戴面纱等同于需要‘治疗’的‘精神障碍’。”在德黑兰，政府驳斥了有关该事件因她着装纠纷而开始的报道，并否认她遭到暴力逮捕。伊朗大使馆的声明说，“对她的家人来说，这名学生需要照顾”，尊重她的“尊严、亲密和私生活”。但是，这名学生在德黑兰身着黑色伊斯兰罩袍的其他女性中间平静漫步的视频，对许多人来说，使她成为伊朗女性争取权利的象征。根据伊朗强制性着装规定，女性在公共场合必须戴头巾和穿宽松的衣服驻美国的反对派活动家马西赫·阿里内贾德多年来一直推动伊朗废除强制性头巾，她说，这名女性的同事告诉她，她“不仅精神健全，而且还是一个活泼、勇敢、充满快乐和活力的女人”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285491/iranian-student-underwear-protest-put-specialised-care-centre?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快乐蜂母公司全资收购香港米其林星级点心连锁店添好运</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3285486/jollibee-parent-fully-acquires-hong-kongs-michelin-starred-tim-ho-wan-dim-sum-chain?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 23:56食客们在香港中环一家添好运 (Tim Ho Wan) 分店外排队等候。图片：Shutterstock菲律宾快餐巨头快乐蜂的母公司将以 2020 万新加坡元（1530 万美元）收购香港米其林星级点心连锁店添好运 (Tim Ho Wan) 剩余的 8% 股份，从而全面接管该公司。添好运 (Tim Ho Wan) 被称为世界上最实惠的米其林星级餐厅，以其甜味和咸味的叉烧包、蒸肠粉、萝卜糕和饺子而闻名，于 2009 年首次亮相。添好运 (Tim Ho Wan) 由两位本地厨师麦桂培和梁辉强创立。在亚洲经营快餐连锁店的快乐蜂食品公司自 1 月份以来一直拥有这家点心公司 92% 的股份，最新的交易使其拥有全部所有权。添好运 (Tim Ho Wan) 在 11 个市场经营着约 80 家门店包括新加坡、上海、北京、墨尔本、东京、澳门、韩国和马尼拉。快乐蜂食品公司在亚洲各地经营快餐连锁店。照片：Jansen Romero该公司在成立一年后于 2010 年获得米其林一星。其在香港的第一家店——位于深水埗福荣街 9 号——从 2010 年到 2021 年一直保持一星。快乐蜂表示，添好运将成为其中餐的旗舰品牌。该公司于 2021 年从点心餐厅所有者 Titan Fund 手中收购了添好运 (Tim Ho Wan) 的股份。快乐蜂周二在向菲律宾证券交易所提交的一份声明中表示：“该品牌以将香港最好的东西带给世界而闻名。”这笔交易正值香港食品和饮料行业面临留住客户的艰难战斗之际，许多居民越过边境到中国大陆休闲。随着北京推出一系列刺激措施以刺激经济，内地的消费也放缓。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3285486/jollibee-parent-fully-acquires-hong-kongs-michelin-starred-tim-ho-wan-dim-sum-chain?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普胜选后，股市和比特币飙升，通胀担忧加剧；道琼斯指数飙升 1,200 点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3285485/stocks-bitcoin-soar-after-trumps-victory-while-inflation-worries-rise-dow-surges-1200?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3285485/stocks-bitcoin-soar-after-trumps-victory-while-inflation-worries-rise-dow-surges-1200?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全世界都在等待特朗普获胜后如何重塑美国的贸易、对华和安全政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285488/world-waits-see-how-triumphant-trump-reshapes-us-approach-trade-china-and-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285488/world-waits-see-how-triumphant-trump-reshapes-us-approach-trade-china-and-security?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一名高级警员因涉嫌猥亵被停职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285489/senior-hong-kong-police-officer-suspended-duty-after-alleged-indecent-assault?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.07 00:18被捕警务人员在湾仔警队总部工作。照片：Jelly Tse据《南华早报》获悉，香港一名高级警司因猥亵罪被捕，已被停职。这名 49 岁的警官于周二在元朗被捕。警方发言人周三表示，该名警员后来获保释，并须于下个月回警署报到，但未提供详情。发言人表示，该名警员已被停职。港岛总区重案组正展开调查。《南华早报》获悉，嫌犯是警队支援部门的周毅刚，在湾仔警察总部工作。发言人表示，警队非常重视人员的行为操守，绝不容忍任何违法行为，并会严厉处理。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285489/senior-hong-kong-police-officer-suspended-duty-after-alleged-indecent-assault?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名男子被指控在香港酒吧向一名女子的饮料中下药，该男子被两家新加坡公司解雇</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285484/man-accused-spiking-womans-drink-hong-kong-bar-fired-2-singapore-based-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 23:32该女子在社交媒体上发布的详细指控包括一段看似是闭路电视拍摄的画面，显示该男子（右下）在她的饮料中下药。照片：X/hananotsorry一名男子被指控在香港一家酒吧给一名女子的饮料中下药，该男子已被两家总部位于新加坡的金融科技公司解雇。这名女子在她的社交媒体账户上分享了这起所谓事件的细节，称一名女服务员警告她，她的饮料被人下了药，喝了几口后感到“极度头晕”。雇用了这名男子的 OpenEden 和 DWF Labs 宣布，他们已因这一指控分别解雇了一名员工。两家公司在声明中均未透露该男子的名字。总部位于新加坡的 OpenEden 公司专注于将现实世界的资产引入去中心化金融，该公司于 10 月 30 日表示，已“正式解雇”了这名男子。该公司补充说，它正在严肃对待这些指控，并且不会纵容该个人的可疑行为。前一天，地区总部位于新加坡的 DWF Labs 表示，它已经注意到涉及公司一位合伙人的“不当和不可接受的行为”的指控。“在调查此事期间，DWF Labs 已决定立即解除该合伙人的管理和运营职务，”它说。这些指控源于一名社交媒体用户的帖子，她称该男子在 10 月 24 日的一次会议上给她的饮料下了药。这名女子的账户名为“hananotsorry”，她表示，她接受了该男子的邀请，与他见面“那天晚上我们开会的时候，我去了趟洗手间，回来后，我喝了几口饮料，然后那个侵犯者就走出去打电话了。然后女服务员冲过来告诉我，我的饮料里被下了药，”她写道。“我很震惊，不敢相信像他这样的人会做出这么可怕的事情，我只想离开这个地方，但当我试图走出去时，我感到非常头晕。”这名女子分享了一张警方收据的照片，显示已提交了报告。照片：X/hananotsorry该女子表示，该男子随后建议她可以去他的酒店套房。“于是我去了当地警察局，报了案，并收集了现场的闭路电视录像，”她说。“看完录像后，我感到更加恶心，因为他多次在饮料中下药，[然后]旋转饮料让粉末溶解。”该女子的社交媒体帖子还包括看似闭路电视的截图和显示已提交报告的警方收据照片。她还在帖子的评论中提到，女服务员帮她换了饮料。该女子补充说，她告诉男子她想换饮料，但他坚持要她喝完以避免浪费。“然后他一口气喝完了他的饮料。他说我喝得太慢了，然后又叫我喝快点，”她说道。在香港，为获得或协助非法性行为而注射毒品可被判处最高 14 年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285484/man-accused-spiking-womans-drink-hong-kong-bar-fired-2-singapore-based-firms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港铁实验室支持人工智能初创企业 Ensonic，这是其在中国大陆的首笔投资</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3285480/mtr-lab-backs-ai-start-ensonic-first-mainland-chinese-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 22:19与 Ensonic 的交易标志着 MTR Lab 首次对中国大陆公司进行投资。照片：Edmond So香港铁路运营商港铁公司的风险投资部门港铁实验室 (MTR Lab) 向中国人工智能 (AI) 公司 Ensonic 投资了一笔未披露的金额，以帮助该公司拓展海外业务。两家公司周二在一份声明中表示，总部位于北京的 Ensonic 是一家成立七年的初创公司，生产用于设备质量控制和维护的人工智能声学检测系统。这是港铁实验室首次对中国内地公司进行投资。港铁实验室董事总经理陈廷邦在声明中表示，这笔交易“不仅仅是一项投资”，因为它也是“一项合作承诺”，旨在推动该公司基于人工智能的声学检测技术的开发。他表示，港铁实验室还希望“配合国家战略”，发展“新优质生产力”。去年 9 月，习近平主席提出了“新优质生产力”这一术语，用来描述由技术创新推动的生产力增长。港铁实验室支持的Ensonic 的解决方案使用人工智能算法来识别设备中的潜在故障或问题。照片：讲义Ensonic 创始人兼首席执行官董良丁在周三给邮报的一份声明中表示，未来三年，Ensonic 计划扩展到新加坡和日本的铁路运输市场，以及阿联酋和沙特阿拉伯的电网领域。尽管华盛顿努力阻止北京在该技术上取得进步，但港铁实验室的最新交易反映出中国人工智能相关企业如何继续吸引新的投资。根据中国企业数据库企查查的记录，Ensonic 成立于 2017 年，此前已筹集了六轮融资。其投资者包括祥峰资本中国、中移股权投资和联想创投。Ensonic 的国内客户包括国家电网、中国南方电网、中国铁路、中国移动和中国煤炭技术工程集团。据该初创公司称，其核心团队成员来自中国科学院声学研究所。据 Ensonic 网站称，其解决方案可识别设备中的潜在故障或问题，使用人工智能算法分析声音数据、提取特征并实时识别模式。这些解决方案已用于电网变压器、电梯、自动扶梯、水电站、风力发电设备和数据中心。据两家公司的声明称，港铁实验室将致力于帮助 Ensonic 开发“符合国际标准”的解决方案。港铁公司在其 2024 年中期报告中表示，截至今年 6 月，港铁实验室已在香港和海外的科技基金和初创企业投资了 2.5 亿港元。港铁公司的全资子公司于 2021 年成立，并于 2022 年 10 月推出。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3285480/mtr-lab-backs-ai-start-ensonic-first-mainland-chinese-investment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港拘捕275人 伪造交通事故证件索取赔偿</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285481/275-people-arrested-hong-kong-over-faking-traffic-accidents-papers-claim-handouts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285481/275-people-arrested-hong-kong-over-faking-traffic-accidents-papers-claim-handouts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的选举胜利如何结束他的刑事案件并影响未来的法律纠纷</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3285477/how-trumps-election-win-brings-his-criminal-cases-halt-and-shapes-future-legal-battles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3285477/how-trumps-election-win-brings-his-criminal-cases-halt-and-shapes-future-legal-battles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“灾难”：特朗普重返政坛引发欧洲和乌克兰新一轮忧虑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285476/disaster-trumps-political-comeback-stirs-fresh-anxiety-europe-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285476/disaster-trumps-political-comeback-stirs-fresh-anxiety-europe-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普大选胜利让中国加密货币支持者振奋</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3285455/trump-election-victory-cheers-cryptocurrency-proponents-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 21:00周三，比特币价格一度突破 75,000 美元，自今年年初以来已上涨逾 66%。图片来源：Shutterstock唐纳德·特朗普在 2024 年美国总统大选中获胜，让中国的加密货币社区欣喜若狂，随着比特币价格创下历史新高，他们预计内地和香港的数字资产和相关政策将迎来光明的未来。“预计特朗普的支持加密货币立场不仅将振兴美国虚拟资产行业，还将鼓励香港进一步放宽自己的虚拟资产政策，以成为全球 Web3 中心，”香港加密货币交易平台 HashKey Exchange 首席执行官 Livio Weng 表示。“这种转变也可能对中国大陆对虚拟资产的监管态度产生积极影响，”他补充道。这反映了埃隆·马斯克的 X 上许多讲普通话的加密货币用户的热情，他们在社交媒体平台（前身为 Twitter）上向特朗普表示祝贺，同时也赞扬比特币在比特币上创下的历史新高。周三，一些人表示该行业前景光明。2024 年 7 月 27 日，唐纳德·特朗普在田纳西州纳什维尔音乐城中心举行的比特币 2024 会议第三天发表主旨演讲。照片：TNS周三，比特币价格一度突破 75,000 美元，自今年年初以来已上涨逾 66%。曾是加密货币批评者的特朗普在 7 月的竞选期间发誓，美国在他的领导下，香港将成为“世界比特币超级大国”，并将在“第一天”解雇美国证券交易委员会主席 Gary Gensler，后者加强了对加密货币行业的审查。香港直接投资比特币的三只交易所交易基金 (ETF) 在港元、美元和人民币柜台的成交额约为 9769 万港元（1257 万美元），创下一个多月以来的最大交易量。在美国打击加密货币行业之际，香港政府在 2022 年底宣布了将香港打造为虚拟资产中心的雄心。在过去两年中，香港当局推出了一系列举措来推动该行业的发展，同时确保投资者的保护。尽管如此，美国对数字资产的迫在眉睫的支持最近还是给香港的虚拟中心带来了一些阻力。美国的现货加密货币 ETF 比香港的同类产品更受关注。HashKey 的 Weng 在 8 月告诉《南华早报》，面对来自美国的竞争加剧，香港监管机构可能会加快虚拟资产审批。与此同时，越来越多的专家呼吁北京重新审视其对大陆加密货币业务的严格禁令。香港科技大学的一位教授在 7 月表示，禁止在中国进行加密货币挖矿“非常不明智”，因为这会将相关业务推向美国，为美国税收收入做出贡献。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3285455/trump-election-victory-cheers-cryptocurrency-proponents-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国威廉王子称妻子凯特·米德尔顿化疗后恢复得“非常好”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285470/uks-prince-william-says-wife-kate-middleton-doing-really-well-after-chemotherapy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 21:092022 年 10 月，英国威尔士王妃凯特和威尔士亲王威廉王子离开伦敦伊丽莎白女王奥林匹克公园的铜盒竞技场。照片：美联社英国威廉王子周三表示，他的妻子凯特·米德尔顿“非常好”，在接受癌症预防性化疗的一年里，她表现得非常棒。这位英国王位继承人目前他随后将前往南非，在那里举办价值数百万美元的地球奋斗奖年度颁奖典礼。他没有带凯特前来，因为凯特仍在接受治疗后恢复。他说凯特会在英国的家中为他加油。“她做得很好，谢谢，”他在开普敦环境奖颁奖典礼前告诉 BBC。“她今年一整年都很棒。我知道她一定非常希望今晚的活动取得成功。”除了凯特，威廉王子还表示希望他们的三个孩子——11 岁的乔治、9 岁的夏洛特和 6 岁的路易斯——也能自豪地观看，并表示他们一家人尽其所能为保护环境尽一份力。11 月 6 日，英国威廉王子在南非开普敦的 Kirstenbosch 花园会见了 2024 年地球行动奖决赛入围者。照片：Pool/Reuters“我们走通过所有基本的回收利用，确保我们尽量减少用水，离开家时随手关灯等等，”他说道。威廉设立了 Earthshot 奖，以寻找应对 2020 年气候和其他绿色问题的创新方法，其灵感来自美国总统约翰·F·肯尼迪 1960 年代的“登月”计划，该计划导致了 1969 年的登月。五位获奖者每年将获得 100 万英镑（130 万美元）来​​推动他们的项目。当被问及在环境事业面临严峻的政治气氛下，他如何传达他的 Earthshot 信息时，他告诉 BBC：“我认为每个人都想要一些希望，想要一些乐观。”他说，出席颁奖典礼的非洲年轻人将表明这个问题对他们有多么重要。“没有他们，你知道，未来看起来相当暗淡，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285470/uks-prince-william-says-wife-kate-middleton-doing-really-well-after-chemotherapy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港出生的医生因使用含毒疫苗企图谋杀在英国被判入狱 31 年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285466/hong-kong-born-doctor-jailed-31-years-uk-murder-attempt-toxin-laced-jab?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 20:25Thomas Kwan 最初否认谋杀未遂，但上个月初改变了认罪方式。图片来源：诺森比亚警方英国一名出生在香港的医生因遗产纠纷，企图谋杀其母亲的伴侣，他伪装成护士给受害者注射了掺有毒药的假疫苗。他被判入狱 31 年多。周三，53 岁的托马斯·关 (Thomas Kwan) 被判处 31 年零 5 个月监禁，纽卡斯尔刑事法庭法官克里斯蒂娜·兰伯特 (Christina Lambert) 称其为“公然谋杀一名男子的大胆计划”。今年 1 月，71 岁的退休人员帕特里克·奥哈拉 (Patrick O’Hara) 被关以接种 Covid-19 加强针为幌子注射了杀虫剂。曾担任环境分析师的奥哈拉后来手臂上患上了食肉菌病，部分手臂需要截肢，他在医院的高依赖性病房住了一个星期。Thomas Kwan 必须在监狱服满三分之二的刑期，才能申请假释。照片：路透社受害者与 Kwan 的母亲 Jenny Leung 相恋超过 20 年，据说她在遗嘱中提到了他的名字，这样如果她先他去世，他就可以住在她位于纽卡斯尔市中心的房子里。今年 1 月 22 日，Kwan 假装是一名社区护士来到这对夫妇的家。他乔装改扮，给奥哈拉注射了一种无法辨认的毒药。托马斯·关 (Thomas Kwan) 在谋杀过程中乔装成一名社区护士。图片：诺森比亚警方法庭早些时候获悉，关某乔装打扮，戴着帽子、医用口罩、手套和有色眼镜，用带有亚洲口音的蹩脚英语说话。他做了一份医疗问卷，检查了奥哈拉和梁的血压，然后给受害者注射药物，让他感到剧烈疼痛。关某已婚并育有一子，他还被发现在母亲的电脑上安装了间谍软件，以监视她和奥哈拉的数字活动超过一年。Thomas Kwan 于周三在纽卡斯尔刑事法庭被判刑。照片：ShutterstockKwan 是附近城市桑德兰 Happy House Surgery 的合伙人，他最初否认谋杀未遂，但在上个月初听到检方对他提起诉讼后改变了认罪态度。他将在监禁中服刑三分之二，然后才能申请假释。《华盛顿邮报》搜索发现，英国医学总委员会的记录显示，一位名叫 Thomas Kwan 的医生于 1996 年毕业于纽卡斯尔大学。截至 2 月底，该医生的行医执照已被吊销。目前无法立即确认他和被定罪的 Kwan 是否是同一个人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285466/hong-kong-born-doctor-jailed-31-years-uk-murder-attempt-toxin-laced-jab?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅怀香港杰出人物钟宝忠</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3285308/remembering-po-chung-true-hong-kong-luminary?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3285308/remembering-po-chung-true-hong-kong-luminary?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港保安局局长称，香园围边境检查站可处理大量人群</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285467/hong-kongs-heung-yuen-wai-border-checkpoint-can-handle-big-crowds-security-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 20:39香园围边境口岸去年已向乘客开放。照片：Elson Li香港最新的香园围边境检查站可以应对人群，香港保安局局长向议员保证，该检查站可以应对人群，此前有人担心，该检查站每日的旅客人次是其设计容量 30,000 人的两倍多。保安局局长邓炳强周三告诉议员，香园围过境站今年平均每天处理 70,000 名旅客，周末的旅客人次超过 80,000 名。他表示，只有四次在假期或长周末发生人们需要等候超过 15 分钟才能过境中国内地的情况，实际时间不到 30 分钟。“在工作日的非繁忙时段，市民可以在几分钟内过境。邓炳强说：“周末及假日，市民大多可在15分钟内过关。”根据在建设期间提交给立法会的文件，新关卡于2020年开放货车通行，去年开始处理旅客，设计日均处理3万人次旅客。有议员对关卡目前的能力表示担忧。陈月明询问保安局会否考虑增加旅客处理和停车能力，并与深圳相关部门沟通增加证件处理和X光机的数量。香园围口岸的设计日客流量为3万人次。照片：Dickson Lee邓说，入境事务处已在口岸入境大厅安装了10台额外的文件处理机。 6月份，澳门特别行政区政府还把部分人工办理证件柜台改为电子通道，由14个增至18个。唐英年表示，节假日期间，澳门特别行政区政府减少了休假人员，增加了出入境柜台，并增派了保安人员，以更好地处理增加的客流。陈茂波还询问，澳门是否会在边境闸口引入虹膜识别技术，因为澳门去年已在关闸口岸推出虹膜识别旅客通关技术。但唐英年表示，虹膜识别并不适用于香园围的联合通关模式，因为旅客只需在相邻的柜台排队一次，即可完成离境和入境内地的手续。“据了解，澳门目前实施的虹膜识别自助通道，是让已登记的澳门居民在澳门一侧使用虹膜识别技术进行通关，而通关手续是在各自管辖区的出发地和抵达地办理的。”他指出，虽然虹膜识别技术以高准确率著称，患有眼疾的人可能无法使用这项功能。保安局局长邓炳强，摄影：谢美玲民主建港协进联盟立法会议员陈克勤质疑，由于上周出入境旅客总数已达10万人次，该检查站能否处理“超过其建筑容量三倍”的人流。“我认为你在书面答复中提到的改善措施远远不足以应付旅客陈肇始问道：“香港特区政府会考虑延长关卡的运作时间，作为短期应对机制吗？”他表示，长远而言，政府可能需要考虑扩建关卡。唐英年表示，延长关卡的运作时间需要大陆当局的同意。“我们了解大陆当局正在积极研究这个问题，”唐英年说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285467/hong-kongs-heung-yuen-wai-border-checkpoint-can-handle-big-crowds-security-chief-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>