<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2024 09:17:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港企业“不是旁观者”：李家超在北京会晤后呼吁采取行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3279745/businesses-are-not-bystanders-hong-kong-john-lees-call-action-after-beijing-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 15:55香港特首李家超表示，他明白港澳办主任夏宝龙希望他的政府带头推动香港发展。照片：曾俊华香港特首李家超表示，商界和企业家“不是旁观者”，他承诺在上周会见北京一位高级官员后，带领不同领域帮助提振经济、改善民生。香港特首李家超周二作出上述承诺，几天前，他听取了港澳办主任夏宝龙关于商界需要团结起来发展经济、将爱国精神转化为具体工作的讲话。李家超表示，他理解夏宝龙希望他的政府在利益相关者，特别是企业中发挥带头作用，推动香港发展。这位香港领导人承认，这些努力是政府和社会的“共同责任”。李家超在关键决策之前表示：“包括企业家在内的商界不是旁观者，也是[香港发展]的参与者、贡献者和受益者。” “政府会继续求变进取，发展经济，改善民生，致力团结社会各界，共同促进香港治理和繁荣。”夏建军上周五在北京出席第二十七届京港经济合作研讨会后与李家祥会面，该研讨会汇集了内地与香港官员，讨论科技和金融机会。李家祥表示，夏建军支持香港政府推动各领域进步，展现崭新面貌，有“清晰的改革愿景”，并推出切实的改善措施。香港特首李家超（左）和港澳办主任夏宝龙上周在北京会面。图片：港澳办李家超周二表示，他的改革理念强调务实。“我们应该评估哪些改革应该从头开始，哪些改革需要突破瓶颈、补短板、扫除障碍，哪些改革应该巩固和提升现有基础，”他表示，但没有举例说明。李家超还强调平衡当前和长远考虑、全球、地方、宏观和微观视角的重要性。“改革不能为了改革而改革，不能破坏现有成功的因素，”李家超补充道。据港澳办报道，夏建军在上周五的会议上重申了北京对香港发展的支持，并赞扬了李家超政府的表现。夏建军还希望香港社会各界，特别是商界和企业家，坚定支持行政长官和他的政府北京官员呼吁工商界同仁齐心协力，抓住机遇，振兴经济，建设基础设施，谋求发展，将爱国情怀转化为具体务实的行动。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3279745/businesses-are-not-bystanders-hong-kong-john-lees-call-action-after-beijing-meeting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>价格战愈演愈烈，中国电动汽车出口商和经销商在国内外遭遇挤压</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3279748/chinas-ev-exporters-dealers-squeezed-home-and-abroad-price-war-rages?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 16:03国内外激烈的价格战，让中国汽车经销商和厂商承受了重大损失。图片来源：彭博社由于国内价格战导致汽车价格过低，陷入困境的经销商敦促政府进行干预，海关数据显示，中国汽车制造商也在海外市场大幅降价以保持竞争力。虽然中国 8 月份的出口量创下 2024 年以来的最高水平，但电动汽车 (EV) 的价格一直在稳步下降。上个月，中国电动汽车出口额同比增长，但 3.73% 的增幅低于出口数量 10% 的增长率。这意味着电动汽车价格同比下降 5.74%，前 8 个月下降 11.67%。这一趋势在欧盟尤为明显，欧盟针对从中国进口的电动汽车展开的激烈贸易调查仍在继续。尽管受临时关税影响，8月份中国电动汽车对欧盟出口价格同比小幅上涨，但整体价格环比下降了10.56%。在国内，这种下滑趋势更加明显。中国汽车流通协会（CADA）周一表示，今年前8个月，中国经销商损失了195.5亿美元，主要是因为为刺激销售而提供大幅折扣。“经销商在新车销售中面临重大损失，现金流普遍短缺，资金链断裂风险加大，生存愈发艰难，”CADA在其微信公众号上发文称。该协会将经济下滑归因于消费需求疲软和库存积压，这迫使经销商以亏本出售来缓解资金压力。“现有流动性已被挤压到极限，”它补充道。中国汽车流通协会表示，8月份，新车和轻型卡车的整体折扣率达到17.4％，略低于上个月的19％。该协会敦促北京方面迅速实施救助措施，以避免该行业的系统性风险，包括鼓励金融机构增加对展厅的融资和贷款支持。对于全球最大的汽车市场来说，一个不祥之兆是，广汇汽车服务集团——中国最大的汽车经销商之一——从8月28日起从上海证券交易所除名，此前其股价连续20天低于票面价值。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3279748/chinas-ev-exporters-dealers-squeezed-home-and-abroad-price-war-rages?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>通过银幕连接文化</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/asean-film-festival/article/3279689/bridging-cultures-through-silver-screen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/asean-film-festival/article/3279689/bridging-cultures-through-silver-screen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚马逊雨林消失的面积相当于德国和法国的面积</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3279729/amazon-rainforest-has-lost-area-size-germany-and-france?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3279729/amazon-rainforest-has-lost-area-size-germany-and-france?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纳米技术先驱王中林离开美国，全职回中国工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279730/nanotechnology-pioneer-wang-zhonglin-leaves-us-work-china-full-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279730/nanotechnology-pioneer-wang-zhonglin-leaves-us-work-china-full-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰深海现新物种“幽灵鲨”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3279731/new-species-ghost-shark-emerges-depths-new-zealand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 14:25澳洲狭鼻幽灵鱼生活在澳大利亚和新西兰的深海区。图片：国家水与大气研究所有限公司/法新社供图新西兰的科学家表示，他们发现了一种新物种“幽灵鲨”，这种鱼在太平洋海底徘徊，捕食深度超过一英里的猎物。据惠灵顿国家水与大气研究所的科学家称，这种澳大利亚狭鼻幽灵鱼生活在澳大利亚和新西兰的深海中。这些标本是在查塔姆海隆的研究过程中发现的，查塔姆海隆是太平洋的一个区域，向东延伸约 1,000 公里（621 英里），靠近新西兰南岛。幽灵鲨，或称银鲛，与鲨鱼和鳐鱼有亲缘关系，但属于一类骨骼完全由软骨构成的鱼类。幽灵鲨也被称为幽灵鱼，它们有着令人难以忘怀的黑色眼睛和光滑、浅棕色、无鳞的皮肤。一种深海甲壳类动物，幽灵鱼用它们独特的喙状嘴巴来捕食。图片来源：法新社它们用独特的喙状嘴巴捕食深达 2,600 米（8,530 英尺）的甲壳类动物。“像这样的幽灵鲨主要局限于海底，”研究科学家 Brit Finucci 说道。Finucci 为这个新物种取名为 Harriotta avia，以纪念她的祖母。“它们的栖息地使它们难以研究和监测，这意味着我们对它们的生物学或受威胁状况知之甚少，但这使这样的发现更加令人兴奋。”幽灵鱼以前被认为是一种全球分布的物种，直到科学家发现它在基因和形态上与其近亲不同。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3279731/new-species-ghost-shark-emerges-depths-new-zealand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女子因拒绝继祖父的金钱要求而被窒息死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3279221/china-woman-20-choked-death-after-rejecting-step-grandfathers-demand-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 14:00一名20岁的中国女子在拒绝继祖父的金钱请求后被勒死。
图片来源：SCMP 合成/Shutterstock中国一名 20 岁女子因拒绝其继祖父索要钱财而被其勒死。据积木新闻报道，9 月 12 日，这起令人震惊的案件在中国北部山西省运城市中级人民法院开庭审理。截至本文报道时，该案尚未宣判。被告人是一名 62 岁的张姓男子，他于 2 月在其继孙女家中谋杀她，被控犯故意杀人罪。据受害者白姓妹妹称，张姓男子于 2 月 22 日一大早来到他们家要钱。在他的要求被拒绝后，张姓男子殴打了这名年轻女子，并用电线电击她的嘴和胸部。然后他用电线勒死了她。这名年轻女子在拒绝了继祖父购买农场的资金请求后被勒死。照片：Shutterstock“杀害我妹妹后，张某在我们家等了十多分钟才离开，”她 18 岁的妹妹说道。这两名年轻女子的父母均已去世。白某注意到，在袭击发生前一周，她妹妹的手机上收到张某发来的信息，索要数万元人民币，声称他需要钱来买农场。“三年前，我母亲在一场车祸中丧生。 “我和妹妹可以获得一笔赔偿金，作为生活补助，这是我继祖父梦寐以求的，”白说。报道并未提供她们父亲去世的详细信息。“我不明白为什么他有了自己的孩子还要向我们要钱，”她说。随着中国人口老龄化，越来越多的老年人依靠家人提供身体和经济支持。图片来源：Shutterstock白女士提到，张女士仍然有他们家的钥匙，因为他和祖母多年前住在那里并照顾他们，而且锁也没有换过。她说，姐姐去世后，她崩溃了，因为父母去世后，她们相依为命。白女士分享说，她的妹妹是黑龙江省东北部的一名大二学生。“我妹妹美好的生活才刚刚开始，就突然残酷地结束了，”白女士说。“我希望张女士被判处死刑。”这则新闻报道在中国大陆社交媒体上引发了愤怒。“他太残忍了。我无法用语言来形容他的暴行，”一位网友在微博上评论道。“可怜的妹妹。她没有亲人了。她的父母去世了，现在她又失去了妹妹，”另一位用户补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3279221/china-woman-20-choked-death-after-rejecting-step-grandfathers-demand-money?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的约翰·李在开幕前要求在启德体育馆进行“大量练习”，酷玩乐队的演出</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279726/hong-kongs-john-lee-orders-many-drills-kai-tak-stadium-ahead-opening-coldplay-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 13:33启德体育园景观。照片：李迪生香港特首已下令政府从 11 月开始在新的大型体育场举行不同天气条件下的“多次演习”，为该体育场明年启用和酷玩乐队的演唱会做准备。行政长官李家超周二还表示，至少有 50 家公司或机构表示有兴趣在启德体育园开展项目。启德体育园是一个大型项目，其主体育场将有 50,000 个座位。他补充说，他已要求一个跨部门工作小组确保体育园顺利按时启用。体育园将于明年第一季度启用，并将于 4 月 9、11 和 12 日主办酷玩乐队自 2009 年以来首次在香港举行的演出。“我已要求他们进行多次演习。这些演习不仅要关注人数，还要关注不同的时间段和天气条件，”他在政府关键决策执行委员会的每周会议之前说道。“这些演习的目的是确保运营商知道需要进行哪些改进，特别是在疏散人群方面。如果活动参与人数达五万或以上，如何确保疏散人群顺利？”他表示，由政务司司长陈国基率领的专责小组已在公园展开工作，重点研究公园的建设、如何发挥其经济效益，以及所需的配套设施，包括人群控制和交通等。公园设有主体育场、室内体育馆和公众运动场等设施，整个项目耗资达300亿港元（38亿美元）。李家超表示，他上月视察公园时，曾与总区警务指挥官研究多条路线，并研究在不同日子和天气变化下的应对措施。Coldplay 明年 4 月 9、11 及 12 日将在香港演出。图：法新社他补充说，他们还扩大了部分交通网络和排队地点。“我希望在演习中，我们能做好充分的准备，确保我们可以处理不同的紧急情况，特别是当天气变化时，人们的行为可能会改变或妨碍疏散，”他说。“例如，当试图躲雨时……疏散速度可能会受到影响。这些都是我们需要测试的区域。“我们将在测试中使用最高的安全系数。”他补充说，他们会在每次测试后调整应急计划和演习模式。李家祥对各执法部门和公园运营商表示有信心。他补充说，体育场附近有两个地铁站，步行15分钟即可到达，根据过去的经验，他们可以在交通管制下让人群安全离开该地区。“我已提醒所有人员注意实施细节，加强响应能力，确保公园顺利运营，”他说。他补充说，公园预计将于明年第一季度举办大型开幕式，届时将有本地艺术家和运动员进行表演。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279726/hong-kongs-john-lee-orders-many-drills-kai-tak-stadium-ahead-opening-coldplay-shows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国誓言对朝鲜气球作出军事回应，引发升级担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3279661/south-korea-vows-military-response-norths-balloons-stoking-escalation-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3279661/south-korea-vows-military-response-norths-balloons-stoking-escalation-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方需要制定单独指导方针来处理精神病嫌疑人：政府顾问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279721/hong-kong-police-need-separate-guidelines-handling-mentally-ill-suspects-government-adviser?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 13:17这名精神病男子李姓男子的遗孀表示，警方接到她的报警电话后开枪打死了她的丈夫，她很后悔报警。图片：讲义 在最近一名警官开枪打死一名精神分裂症患者引发争议后，一名政府精神健康顾问表示，制定有关如何处理精神病患者冲突的单独指导方针将有助于香港警方在此类冲突中做出更恰当的反应。精神健康咨询委员会成员、临床心理学家张传义于周二提出了建议，此前一名精神病嫌疑人的遗孀本月早些时候抱怨警方处理她丈夫暴力行为的方式，称警方的行为“令人无法接受”。“如果有单独的指导方针，前线警察将能够知道如何更恰当地应对，”张在一档电台节目中说道。张也是香港心理学会的副会长，他表示，鉴于近年来精神病患者的人数不断增加，执法人员可以预期处理越来越多涉及精神病患者的案件年。“可能会有更多涉及家庭冲突的案件需要警方关注，”他说。这起有争议的事件发生在 9 月 15 日，当时警方接到一名 41 岁女子的报警，称其丈夫在北角锦屏街的天台公寓殴打她和他 68 岁的母亲。手持盾牌的警察抵达现场，发现这名 38 岁的男子有精神病史，手持一把 30 厘米长的刀和一把剪刀。警方表示，他们与该男子对峙，并要求他放下武器。警方称，尽管多次警告，该男子仍猛烈抨击并试图袭击其中一名警察。警方表示，由于该男子不听从多次口头警告，一名警察“别无选择”，只能在距离该男子约 1.5 米（5 英尺）的地方向他开枪，子弹击中他的胸部。该男子被送往医院，随后在医院死亡。金平街金平大厦北角，9 月 15 日，一名 38 岁的精神分裂症患者被警方开枪打死。照片：Jelly Tse他的遗孀周日表示，到场的警员本可以与她的丈夫谈判，或者劝说他不要情绪失控。她说，她没想到他们会开枪打死他，并后悔报警求助。张先生说，拟议的指导方针可以包括如何与精神病患者打交道的提醒，例如指示警员在接听紧急电话时询问更多有关嫌疑人的病史。他补充说，这样现场的警察就可以在必要的人手部署上做好更充分的准备。张先生说，警员可能还需要接受有关基本心理健康问题以及如何应对精神疾病患者的专门培训。他说，警方可以安排每个地区的一些警员接受培训——这是一种比要求全市每个警察都接受培训更实际的方法训练有素的警察。在回应有关在与精神病患者发生冲突的情况下安排医护人员的建议时，张先生表示，这样的安排将是“理想的”。“如果精神科护士或医生在现场，他们的决定可能会有所不同。病人也会感到不那么害怕，”他说。周一，警务处处长萧泽颐为开枪打死精神分裂症嫌疑人的警员的决定辩护，称该警员遵守了警队关于使用枪支的内部准则。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279721/hong-kong-police-need-separate-guidelines-handling-mentally-ill-suspects-government-adviser?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李约翰称香港将于十月为两只新大熊猫举办命名比赛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3279716/hong-kong-hold-naming-contest-2-new-giant-pandas-october-says-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 12:35可可（左）和安安。图片来源：碧峰峡熊猫基地香港特首表示，香港将于下个月举行全市范围的比赛，为北京赠送的两只大熊猫命名，它们将于12月与公众见面。香港特首李家超周二还表示，这对大熊猫抵达后需要隔离30天，还需要一个月的时间才能适应新环境。证实了《南华早报》的报道，这两只熊猫——在四川叫作“安安”和“可可”——将于周四抵达香港。“这两只大熊猫受到全港人民的热烈期待……为了欢迎它们，我们将在十月举行全市范围的命名比赛，邀请公众提供有意义的名字，以体现它们的特点，”李在与行政会议顾问开会前告诉记者。他补充说，文化体育旅游局还将举办绘画比赛，让居民用画笔描绘这只“可爱”的大熊猫。北京于7月1日向香港赠送了这两只大熊猫，以纪念香港回归中国主权27周年。李说，雄性大熊猫“安安”体重超过130公斤，体格健壮，动作敏捷，头脑聪明，而雌性大熊猫“可可”体重100公斤，温顺可爱。这两只大熊猫将抵达香港游客参观海洋公园的“大熊猫历险记”。照片：谢家燕之后，它们将被运往海洋公园的香港赛马会四川瑰宝馆，同样由北京赠送给香港的两只大熊猫盈盈和乐乐也居住在这里。李家燕表示，新熊猫预计将在隔离并熟悉当地环境后，于 12 月中旬与公众见面。他指出，海洋公园已完成为这对熊猫新主人进行的第一阶段准备工作，包括安装攀爬架和植物。主题公园还将升级监管系统，并安装人工造雪机器。李家祥表示，居民可通过“探索香港”和海洋公园的指定网页，获取有关熊猫的最新资讯。“我鼓励社会各界把握机遇，推出熊猫相关产品，促进本地消费，创造更多商机，”李家祥说。随着周四两只新熊猫的到来，海洋公园的大熊猫数量将增至六只，上个月，“盈盈”产下一对双胞胎。李家祥表示，在当地出生的双胞胎幼崽将于 2025 年初首次亮相，随着它们长大并表现出更多特征，公园将为它们举办类似的命名比赛。“我已经要求海洋公园与专家保持密切沟通，并征求他们的意见，以便大熊猫能尽快在明年初与公众见面，”李家祥说。当它们长到五周大时，它们的体重开始增加，增加了7倍多。据海洋公园介绍，“姐姐”的体重从出生时的122克增加到现在的910克，“弟弟”的体重则从112克增加到814克。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3279716/hong-kong-hold-naming-contest-2-new-giant-pandas-october-says-john-lee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度发现首例快速传播的 mpox 毒株病例</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3279717/india-detects-first-case-fast-spreading-mpox-strain?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 12:41印度艾哈迈达巴德一家医院，一名护士站在新建的 mpox 隔离病房旁边。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS据一名政府官员称，印度发现了第一例致命的 mpox 病毒株病例，这一最新的全球卫生紧急事件已蔓延至这个世界上人口最多的国家。该官员表示，患者来自喀拉拉邦，经检测确诊感染 Ib 型病毒株。由于卫生部尚未正式发布该信息，该官员要求不具名。据当地新闻机构 PTI 周一报道，喀拉拉邦马拉普兰区一名 38 岁男子被检测到感染了变异病毒株，他最近从阿联酋旅行而来。上个月，一名欧洲男子从非洲抵达曼谷，泰国成为亚洲第一个发现这种新型快速传播毒株的国家。从中国到巴基斯坦，亚洲国家数周来一直在加强监测，而新加坡则设立了机场体温和目视筛查系统，并要求在指定设施进行为期三周的隔离。印度公共卫生当局也一直保持警惕，准备应对这种病原体，因为这个人口密集的国家，公共交通中的乘客经常紧密相连。班加罗尔等国际机场已对乘客进行热扫描仪检测，以提高警惕。护士在钦奈一家政府医院的 mpox 隔离病房内交谈。照片：法新社目前的变体会产生含液体的病变，并通过密切的身体接触以及各种性活动传播。相比之下，2022 年爆发的早期较温和的毒株主要通过男男性行为传播。印度卫生部 8 月表示，印度拥有 20 多个配备有 mpox 检测设备的实验室，正在努力提高国际机场卫生团队的敏感度，并更新其 mpox 警报。它补充说，根据印度目前的评估，大规模爆发和持续传播的风险很低。全球最大的疫苗制造商印度血清研究所 (Serum Institute of India Pvt.) 8 月 21 日表示，该公司正在“致力于开发”一种 mpox 疫苗，预计一年内会有“积极消息”。较新的毒株已在几个非洲国家蔓延，据报道，在刚果民主共和国已造成 500 多人死亡。非洲疫情中，儿童和青少年受创最为严重，已知死亡病例大多发生在5岁以下。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3279717/india-detects-first-case-fast-spreading-mpox-strain?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非洲“生命之树”猴面包树的果实成为新的超级食物，但采摘者却生活贫困</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3279254/fruit-baobab-africas-tree-life-new-superfood-yet-harvesters-live-poverty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3279254/fruit-baobab-africas-tree-life-new-superfood-yet-harvesters-live-poverty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港天文台发布黄色暴雨警告，预计有大雨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3279708/hong-kong-observatory-issues-amber-rainstorm-alert-heavy-showers-expected?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 11:58天文台发布黄色暴雨警报，预计有大雨。图片：曾志伟香港天文台于周二早上发出黄色暴雨警告，预计全港有大雨。预报员于上午11时10分发出警告信号，表示全港普遍有大雨或预计有大雨，一小时降雨量超过30毫米（1.2英寸），且可能持续。“部分低洼及排水不畅地区将出现水浸。可能受影响的人士应采取必要的预防措施，减低暴雨及水浸的风险。”预报员呼吁居民远离水道，避免山洪暴发。预报员表示，一道低压槽将于周二为广东沿岸带来阵雨及雷暴，随着低压槽逐渐减弱，阵雨及雷暴将于本周中后期减弱。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3279708/hong-kong-observatory-issues-amber-rainstorm-alert-heavy-showers-expected?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据消息人士称，Meta 的 AI 聊天机器人将获得奥卡菲娜、朱迪·丹奇和其他名人的声音</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3279697/metas-ai-chatbot-get-voices-awkwafina-judi-dench-other-celebrities-source-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 12:009 月 8 日，亚裔美国女演员奥卡菲娜出席艾美奖颁奖典礼。照片：美联社一位熟悉 Facebook 计划的消息人士周一告诉路透社，Facebook 所有者 Meta Platforms 计划本周宣布，已与朱迪·丹奇、克里斯汀·贝尔和约翰·塞纳等演员达成协议，为其 Meta AI 聊天机器人配音。新的音频功能将为用户提供选择声音的选项这位知情人士告诉路透社，Meta 的 ChatGPT 类数字助理来自五位名人，其中还包括 Awkwafina 和 Keegan-Michael Key，以及几个通用语音选项。这位知情人士说，这家社交媒体巨头将于周三开始的年度 Connect 会议上宣布音频功能。Meta 预计还将在今年的 Connect 大会上推出其增强现实眼镜的首个版本，并讨论其其他硬件设备的路线图，例如其雷朋 Meta 智能眼镜，该眼镜去年成为其首款包含 Meta AI 聊天机器人音频版本的产品。奥斯卡获奖英国女演员朱迪·丹奇在詹姆斯·邦德系列电影中饰演“M”。照片：路透社消息人士告诉路透社，名人声音将于本周开始在美国和其他英语市场通过 Meta 的一系列应用推出，包括 Facebook、Instagram 和 WhatsApp。彭博社今年夏初首次报道称，Meta 正在与名人讨论将他们的声音用于人工智能 (AI) 项目。Meta 首席执行官马克·扎克伯格上周在 Instagram 上发布了一段以塞纳为特色的宣传视频，视频中这两名男子和其他几个人戴着雷朋 Meta 眼镜进行特技表演。Meta 一直在竞相向其数十亿用户推出生成式 AI 产品，并与微软支持的 ChatGPT 制造商 OpenAI 和 Alphabet 的谷歌竞争，以主导新兴技术。作为其中的一部分，该公司一直在为其聊天机器人添加功能，并努力使其成为使用其应用程序体验中更突出的一部分。OpenAI 在 5 月份展示了其聊天机器人的类似音频功能，但很快就陷入困境，演员斯嘉丽约翰逊指责该公司让它听起来“非常像”她的声音，尽管她拒绝为该项目配音。Meta 的助手目前能够进行文本聊天并根据用户提示生成图像。去年，该公司尝试将明星力量带入该项目，推出了受帕丽斯希尔顿和史努比狗狗等名人启发的基于文本的“角色”聊天机器人版本，尽管这些版本似乎从未引起用户的关注。Meta 已将重点转移到 AI Studio 产品上，该产品使内容创建者能够在其平台上创建自己的聊天机器人版本。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3279697/metas-ai-chatbot-get-voices-awkwafina-judi-dench-other-celebrities-source-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>