<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Mar 2025 09:18:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港公共医疗服务的单独费用“可能导致滥用”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3302668/separate-fees-hong-kongs-public-medical-services-could-lead-abuse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3302668/separate-fees-hong-kongs-public-medical-services-could-lead-abuse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普挑战了拜顿的赦免，声称自动使用使用使他们“无效”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302674/trump-challenges-bidens-pardons-claiming-autopen-use-renders-them-void?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 16:17    file-此组合图片显示了乔·拜登总统，左，2024年1月5日，共和党总统候选人前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump），右，右，2024年1月19日。拜登和特朗普希望赢得政党的总统提名，在低级国家初处以较低的阶段赢得了胜利的胜利，这是一个较低的阶段，以20224年的新阶段奋斗，这是一个新阶段的阶段。 (AP Photo, File)US President Donald Trump has said his predecessor’s eleventh-hour pardons of members of Congress who investigated the January 6 insurrection were “void, vacant and of no further force or effect”, signalling his administration may attempt to upend more than a century of law and practice for presidential pardons.In a statement on his Truth Social platform just after midnight Monday Washington time, Trump said the赦免是无效的，因为乔·拜登（Joe Biden）用自动启动签名。 他的评论遵循了保守派遗产基金会的类似论点，即拜登（Biden）基于在几个拜登文档上发现的看似相同的签名，使用了自动启动。特朗普在他的真理社会职位中没有提供任何证据。 长期以来，赦免权一直被认为是总统拥有的最绝对权力之一 - 法院不愿对他们的授予方式施加任何限制。   。 特朗普承认，法院应最终决定司法司法的有效性，这可能会在某种程度上决定帕尔多斯的有效性。对手。 他们包括前国会女议员利兹·切尼（Liz Cheney），退休的马克·米利（Mark Milley）和感染性疾病与专家安东尼·富奇（Anthony Fauci）一起，在特朗普（Biden）总统任期后的最后一天，在竞选活动中威胁要起诉他们。而且，因为我确定拜登（Biden）没有任何想法发生，而且有人在星期天晚上使用自动笔签字并给予赦免。第四巡回上诉法院裁定：“答案无疑是否定的。” “宪法的简单语言并没有施加这种限制。”   1929年司法部的意见裁定：“宪法和法规都没有规定行使或证明行政宽大的方法。总统要决定。 /&gt; 获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302674/trump-challenges-bidens-pardons-claiming-autopen-use-renders-them-void?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的消费者看门狗对教育课程提供了明显的警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302659/hong-kongs-consumer-watchdog-offers-stark-warning-against-educational-courses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 15:40     香港的消费者看门狗敦促居民在今年的头两个月收到94项投诉后注册教育课程时要谨慎行事 complaints had been made against courses in social media marketing, life coaching and personal finance management.In one such complaint, a woman had signed up for a social media marketing course offered by an undisclosed company priced at HK$87,000.During a free consultation with a course adviser, she was told tuition could be paid monthly at HK$8,700, plus an additional HK$520 for advertising on related social据报道，该课程顾问的平台。 如果她立即注册，该课程顾问还向该女士提供了“ 100％的退款保证”。 课程开始了四个月，这名妇女发现她将不得不为各种数字工具花费每月额外的每月1,400 hk $ 1,400。保证，但据报道，该公司拒绝了。 在理事会接触时，该公司表示，该妇女没有资格退款，因为她已经支付了分期付款。该公司还声称她没有资格，因为她没有遵守课程指导。 理事会建议该妇女在针对公司采取行动之前寻求法律建议。 在另一件案件中，妇女从另一家未公开的公司获得了为期五天的寿命教练的免费代金券。 During a meeting with a representative, the woman was told to pay a HK$7,800 deposit which would be refunded upon completion of the course.While the woman agreed to pay the deposit, she later discovered numerous scam reports online related to life coaching courses and decided to ask for a refund.The company refused, claiming that the woman would have to complete the full programme before she could get her deposit back.不久之后，该公司变得无法实现。 理事会表示，它反复尝试与公司联系，但没有成功。看门狗建议妇女寻求法律建议。 在理事会引用的第三起案件中，一个男人通过社交媒体签署了48,000港元的个人理财管理课程，该课程承诺投资提示和资产优化策略。   但是，男人很快就意识到，财富策略是通过一千个公司的投资，或者是由千家公司投资，或者是由千家公司投资的一家公司，或美元。 该男子要求退款，但在六个月的努力并将其投诉带到理事会后无法收到一笔退款。 在理事会进行干预后，公司最终同意全额退款。     理事会警告说，如果不违反贸易的服务，理事会可能会违反贸易服务，如果违反贸易委员会可能会违反/pect   居民还应保留所有交易文件作为证据后的所有交易文件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302659/hong-kongs-consumer-watchdog-offers-stark-warning-against-educational-courses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着医疗危机的持续存在，越南妇女在韩国救护车出生</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3302653/vietnamese-woman-gives-birth-south-korean-ambulance-medical-crisis-persists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 14:55   在韩国Pocheon看到的一辆救护车。照片：AP   一名越南妇女在韩国救护车中生了出生，因为护理人员努力寻找愿意治疗她的医院，这突显了医生罢工的恶化影响，该罢工使该国的紧急服务造成了不知所措。韩国媒体报道，在几家医院拒绝治疗。 她首先向当局报告了在首尔附近的仁川国际机场倒塌。护理人员到达，发现很难与她交流，并认为她抱怨腹部疼痛。 护理人员随后将她带到距机场约30公里的Inha大学医院，但只能告诉医院，医院无法提供医疗服务员，每天都有临近医疗服务的待遇，还据报道，据报道，     。  救援人员随后遇到了各种困难。 随后联系了紧急管理中心，并询问了首尔和吉昂吉地区医院的可用性。      &lt; ＃999;“&gt;医生参加首尔集会，以抗议政府计划增加医学院招生的计划。照片：路透社   中心回答说，医院只能在确认怀孕的几周后向女人提供治疗，这是一项几乎不可能的任务，因为护理人员面临的困难与MS a。寻找另一家医院，但疼痛恶化。因此，我们在救护车中进行了紧急分娩。医生。 涉及医院拒绝救护车的案件增加，这是由于医生罢工导致的医疗部门严重短缺，以抗议政府提议增加医学院的录取配额，据《韩国先驱报》报道。根据英语报纸的报道，去年同期和2023年，援引消防服务数据。    韩国的医生自2024年2月以来一直在罢工，此前政府宣布计划从今年开始对医学院的录取配额增加2,000名学生。医学生和教授还通过远离课堂来加入抗议活动。 如果医学生本月底要在本月底返回班级，政府本月早些时候提供的结束纠纷，以冻结约3,000人的纠纷。   ，许多学生不会因为政府的态度而遭到政府的态度报道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3302653/vietnamese-woman-gives-birth-south-korean-ambulance-medical-crisis-persists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被困在厕所死在泰国潜水船火中的英国妇女</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3302655/british-woman-trapped-toilet-dies-thai-dive-boat-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 15:08     一名英国妇女于周日在泰国Koh Tao附近的潜水船上死亡。据报道，她在大火开始时就在厕所里。  26岁的亚历山德拉·克拉克（Alexandra Clarke）去世时登上戴维·琼斯·洛克（Davy Jones Locker）。曼谷邮报报道，距离Koh Tao岛的Miles。据信大火爆发时仍在厕所里，就在当地时间上午9.25发出遇险信号之前。  在潜水船被燃烧时，附近船只上震惊的度假者惊恐地看着。照片：讲义   初步调查表明，缅甸的一个机组人员（仅被确定为48岁）在设备发生故障时用压缩空气填充潜水箱，触发了船只的火灾，诱发了船只的私人船只和自射线的隔离率，该赛车是与埃克斯的一名经过埃克斯·埃奇·埃奇（Voluntecriens）的一名经过埃克斯（Viles）的逃亡者。泰国当局随后发现克拉克失踪了。  录像显示，她的尸体后来从船上恢复过来。 。 /&gt;  在Koh Tao上的海滩上图片的游客。照片：路透社   “初步报告表明机舱，上尉的机舱和后厕所受损。据报道，由于强烈的火焰和对爆炸的担忧，救援队在接近船方面面临着巨大的挑战。尽管官员们最初计划拖着船只进行全面调查，但船最终沉没了。 回应，Koh Phangan的地区港口办公室已命令Davy Jones Locker公司恢复沉船并在15天内提交详细的运营计划。  。 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3302655/british-woman-trapped-toilet-dies-thai-dive-boat-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在腐败调查中</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302641/anger-malaysia-over-anwars-bailout-sapura-energy-mounts-amid-corruption-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 13:51   马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）在吉隆坡的一项技术活动上发表讲话。图片：路透社  马来西亚的反腐败机构已向陷入困境的石油和天然气公司Sapura Energy发起了调查，因为政府争先恐后地遏制了公众在11亿美元的林吉特（2.3亿美元）的责任（2.3亿美元）的助理。      其他人都指责总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）虚伪，指出他过去对救助人士的抵制，当时他在反对派和财政部长时指出，他过去的抵制是在前总理Mahathir Mohamad的典型时代，他在反对派和财政部长时指出了他过去对救助人士的抵抗，          Bailout认为这笔资金是专门旨在解决公司对供应商的债务，并防止对该国石油和天然气部门的破坏。 在周末，马来西亚反腐败委员会（MACC）宣布，对Sapura Energy的滥用货币的调查已经开放了两种调查的调查。 misappropriation around 2018 when the company was known as Sapura Kencana Petroleum Berhad,” national news agency Bernama reported, citing MACC chief Azam Baki on Saturday.“In addition to corruption, the investigation will focus on issues related to weaknesses in governance and management.”Opposition lawmaker and former senior minister Radzi Jidin has slammed the government’s attempt to call the救助一项“战略投资”，认为没有改名可以改变其真实的本质。 “看我所规定的所有定义，在萨普拉（Sapura）能量的背景下发生了什么是一种救助，无论我们是否喜欢它，不管我们是否喜欢它，”  立法者哈桑·卡里姆（Hassan Karim）的现金注入。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/2025/03/17/17/70d0f7ba-536c-4ee8-902e-902e-7460aed-7460AED5C5C5E9_435555555A.JPG ＃999;“&gt;前马来西亚总理马哈蒂尔·穆罕默德（Mahathir Mohamad）于1998年受到批评，当时他当时的政府救助了儿子的运输公司。照片：路透社   安瓦尔（当时的财政部长）反复批评马哈蒂尔的举动，说他强烈反对。  hassan在周四的一份声明中说：  的兴趣和利益。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302641/anger-malaysia-over-anwars-bailout-sapura-energy-mounts-amid-corruption-probe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在香港调查的37个面部底漆中，有20个可能会破坏激素</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302643/20-out-37-face-primers-tested-hong-kong-may-disrupt-hormones?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 13:58   已发现二十个底漆品牌包含内分泌疾病。照片：迪克森·李（Dickson Lee）  已经发现，调查的化妆底漆中几乎有95％的物质可能会破坏内分泌系统，造成过敏或对环境污染的风险构成风险它没有关注的成分。此外，青少年应避免过早地养成化妆习惯。防晒索赔包含潜在的内分泌紫外线过滤器。  中，其中两种产品包含家用酸盐或八晶，可能具有内分泌作用的紫外线过滤器。 在其余的五个品牌中，两种物质都在没有EHMC的两个品牌中，这些物质没有EHMC。它们。 引用了丹麦消费者委员会的一项研究，表明这些物质可能会影响性激素，潜在地损害生育能力，引起新生儿的生殖器畸形，引发过早的青春期，并增加乳房或睾丸癌的风险。内分泌中断的特性。 六个品牌也具有氯苯。虽然防腐剂既不是感官剂，也不是真皮刺激物，但看门狗敦促公众意识到，鉴于先前对个人经历过湿疹的报道使用了含有成分的产品。 ，它还说17种产品含有乙醇，包括乙醇，包括乙醇，可能会导致干燥或刺激的人。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/03/03/17/a5e673e-473e-473e-4ea8-4ea8-bc31-f7b43ab47474c74c74c7_a26b8ea a26b8ea emriers primers美容以及劳拉·梅西埃（Laura Mercier）（未显示）没有关注的成分。 Photo: HandoutThe council also noted that 16 products contained various types of fragrance allergens, with one brand topping the list with seven kinds.The watchdog found that 13 brands had cyclopentasiloxane (D5) or cyclohexasiloxane (D6), which their wide-dispersive uses in cosmetic products constitute the major sources of pollution when released进入环境。  其中五种都包含两种产品 - 劳拉·梅塞尔（Laura Mercier）和罕见美（Laura Mercier and Rare and Beauty）。在制造商上提高透明度和配方以确保产品安全性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302643/20-out-37-face-primers-tested-hong-kong-may-disrupt-hormones?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这个39岁的奶奶用病毒式视频喂养婴儿孙子震惊中国社交媒体</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3302067/39-year-old-grandma-shocks-china-social-media-viral-video-feeding-infant-grandson?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 14:01      一位在中国东部的女人在39岁那年成为祖母后，在她保持苗条的同时，在苏州居住在Anhui省份的一名床上的Neption baby the Neption the Neption the Neption the baby the Inf the Inf the Inf the Inf the Infant牛奶的奶牛，在39岁那年成为一名祖母，在39岁那年成为祖母。    Portal baidu报道了。 大约一个月大的婴儿是女人的第一个孙子。 “看，这个祖母有多年轻！她刚出生于1985年。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/12/f3bee539-dc67-4455-b0c8-b0c8-b0c8-a695aee4fe3.aee4fe3.ae4fe 3 _2a36d66da36da6da01.jpg 39岁的祖母喂了她的婴儿孙子，并立即成为在线热门单曲。 Photo: WeiboThe young grandmother, who has a long ponytail and is wearing light make-up, responds by smiling shyly and turning her back to the camera.The woman’s account on a major social media platform, on which she uses the alias Grandmother Born in 1985, has attracted 19,000 followers.The account charts her daily life, such as feeding牛奶，改变孙子的尿布，为家人做饭。 一个剪辑显示了女人和她的daughter妇。 她的听众中许多人说他们无法区分二人，因为他们看上去几乎是相同的年龄。 另一个视频在另一个视频中向她的孙子们携带着她的孙子，同时还要接受我的孙子：  大陆社交媒体对这个女人的故事充满了刺激，许多人留下了搞笑的话。 “我和她的年龄相同，但我还没有结婚。我能说什么？”一位在线观察员说。 另一个人说：“我出生于1970年代，我的孩子仍在幼儿园。你为什么要这么着急成为祖母？”   新加坡在线影响者Shirli ling在34岁时成为祖母。照片：Instagram/shirli_ling      “这个祖母可以生育这个小婴儿的叔叔或姨妈，这是这个小婴儿的三分之一。亚洲。 今年早些时候，来自新加坡的在线影响者Shirli Ling在34岁时成为祖母。她已答应她的17岁儿子，她是“给他更多支持”的父亲。   在1988年出生的Shandong省份，她在1988年出生，她在她的父母身上，她的妇女是16岁，她是一个&lt;她的儿子。一年，一位38岁的女人，也是来自安海（Anhui），在她儿子婚礼的视频片段被广泛流传在网上之后，被称为“最美丽的婆婆”。&lt; /p&gt;      rss：   https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3302067/39-year-old-grandma-shocks-china-social-media-viral-video-feeding-infant-grandson?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大陆名称4台湾网络攻击，在线假新闻指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3302644/mainland-china-names-4-taiwanese-cyberattack-fake-news-accusations-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 14:03   北京当局指责台湾国防部统治下的互联网分析中心，策划了渗透中国大陆的努力。 Photo: ShutterstockBeijing’s top spy agency has accused four members of the Taiwanese defence ministry’s Information, Communications and Electronic Force Command (ICEFCOM) of conducting cyberattacks against the Chinese mainland and churning out fake news.In a social media post on Monday, the Ministry of State Security (MSS) published the names and photographs of the leaders and staff of Icefcom的互联网分析中心并表示，他们至少从2023年起就一直在针对大陆。 这是MSS第一次发布有关台湾个人的详细信息，社交媒体帖子还出生日期，台湾身份数字和特定的工作。独立分离主义力量”，进行网络攻击并渗透中国大陆。根据其官方社交媒体帐户上的MSS声明，网络大力向中国大陆的政党，政府和军事企业的关键单位发送网络钓鱼和反夸张电子邮件。 黑客在大陆上还控制着大陆现场直播平台上的音频和视频输出。中国大陆社交媒体平台使用Anonymous64的名称来招募网络军队并代表台湾统治独立的民主进步党（DPP）代表台湾的“在线意识形态和公众舆论斗争”。北京将岛视为其领土的一部分，如有必要，将由武力团聚，而华盛顿则致力于为其辩护提供武器。 台湾网络Force广泛使用的开源工具，例如Antsword，Antsword，Icsword，Ices，Ices Words，Metasploit和Quasar and Quasar and seips the MSS，根据声明。    MSS补充说，它最近发现了针对大陆上“重要部门”的攻击和间谍活动的新趋势，该活动也经过了彻底的调查和处理。 。 声明描述了DPP的努力，描述了DPP的努力，以使Cyber​​attack摇动一棵大蚂蚁，以摇晃大型蚂蚁，并摇摇欲坠，并摇晃着一棵大树，完全摇摆了一棵大树，完全摇摆不定的一棵大树失败”。 这不是第一次提出这种指控，近年来北京和台北进行了言语山雀，对网络攻击的两面提出了索赔。一项指控北京的州媒体说是错误的。 ，台北指责大陆当局散布虚假信息，尤其是在线，尤其是在线信心。 在简短的报告中，该岛上的一部分是50年度的一份， 在岛上的一份国家中，偏见的一部分是50年度的一份，占据了1.6份的份额。 216万。 Ching-te。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3302644/mainland-china-names-4-taiwanese-cyberattack-fake-news-accusations-online?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚妇女承认试图出售她在狗呕吐中发现的人脚趾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3302646/australian-woman-admits-trying-sell-human-toes-she-found-dog-vomit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 14:09   在维多利亚州的一个动物庇护所工作的那个女人，据报道两只狗在2024年2月在脚趾和其他人的遗体中反省了脚趾和其他人类遗体。照片：shutterstock     澳大利亚的一名妇女认罪，认罪，对人类销售在黑人市场上卖给人的人，她从dog    她随后讨论了与女儿在线出售脚趾的计划。 The woman reportedly believed she could get as much as A$400 (US$252) for the remains.Police arrived at her home after a tip-off from an unknown source.Kinman admitted possessing the remains and intending to sell them online, showing police the jar, which contained other oddities including an alligator claw, a bird skull, guinea pig trotter and her children’s teeth.Police found桑布鲁克斯说，金曼是“澳大利亚骨伙伴” Facebook小组的成员，通常用于在线购买，交换和出售标本。  kinman是桑布鲁克斯（Sambrooks）的狂热贡献者，此前曾出售过“死产的小猫和幼犬”的“湿生小猫”的“湿标本”。报告的。 尚未被判刑的金曼面临两年监禁的最高刑罚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3302646/australian-woman-admits-trying-sell-human-toes-she-found-dog-vomit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>致命的夜总会Inferno震惊了北马其顿：“孩子们燃烧不可思议”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302648/deadly-nightclub-inferno-shocks-north-macedonia-children-burnt-beyond-recognition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302648/deadly-nightclub-inferno-shocks-north-macedonia-children-burnt-beyond-recognition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在我们在也门罢工之后</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3302635/houthis-claim-attacks-aircraft-carrier-group-after-us-strikes-yemen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3302635/houthis-claim-attacks-aircraft-carrier-group-after-us-strikes-yemen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在香港买床垫？首先在这里阅读最新发现</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302637/buying-mattress-hong-kong-read-latest-findings-here-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302637/buying-mattress-hong-kong-read-latest-findings-here-first?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的刚果钴边缘，拉布布的香港起源：5个周末读物您错过了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3302582/chinas-congolese-cobalt-edge-labubus-hong-kong-origins-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 12:30   插图：珍珠法  我们上周末已经整理了报道中的故事，以帮助您了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看更多我们的报告，请考虑。                   Akeso创始人兼首席执行官Michelle Xia。图片：讲义       插图：Pearl Law        在马来西亚的Putrajaya斋月集市上出售的含糖饮料。根据卫生部的统计数据，马来西亚人中有五分之一患有糖尿病。照片：hadi azmi         Labubu创作者肺部Kasing，在他位于Kwun Tong的工作室。照片：Jonathan Wong   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3302582/chinas-congolese-cobalt-edge-labubus-hong-kong-origins-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南之后，只有中国和墨西哥的美国贸易赤字较大，而美国却是生气的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3302617/after-vietnam-only-china-and-mexico-have-larger-us-trade-deficits-and-us-peeved?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 12:32   叉车操作员在越南海phong的Tan Vu港口工作。美国在2024年与越南交战了1,235亿美元。照片：美国贸易代表杰米森·格里尔（Jamieson Greer）告诉美国国民银行  越南的顶级贸易官员，他的国家必须改善其与美国的贸易平衡，并进一步开放其市场。根据该部门的一份州立纽约州立大学Petrovietnam Power网站上的一份声明，根据该部网站上的一份声明，越南越南公司和美国公司之间宣布了许多交易。格里尔（Greer）告诉迪恩（Dien）， 越南需要拥有更强大的解决方案，并改善了两国之间的贸易平衡。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/canvas/2025/03/03/17/b16a621b-4835-4835-44457-ba7d-6666666666666663d89a1489a148148114141410c smll small =” &lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;本月初，越南的工业和贸易部长Nguyen Hong Dien（左）和共产党秘书长（右）。照片：根据美国贸易代表办公室的数据，美国法新社   美国在2024年与越南交易贸易赤字1.235亿美元。差距引起了人们对该国的关注，因为唐纳德·特朗普总统的“美国第一”议程依靠关税，这是纠正他认为不公平贸易政策的战略的一部分。 贸易赤字是美国，仅次于中国和墨西哥的美国第三高的差距。其中一些归结为重新布置，中国公司在其他地方开设商店以避免使用。越南在2024年首次占领日本作为中国第三大出口目的地，使该国处于两个超级能力之间的经济冲突的最前沿。 越南的最高贸易官员告诉格里尔（Greer），格里尔（Greer）正在考虑驱除贸易障碍，以拆除贸易的贸易，以防止投资和贸易机构，以防止贸易机构，并根据贸易机构进行贸易机制，并将其转变为Illegeal of the Illegeg the the the Illegaud，这是贸易的障碍。 statement.一名员工在越南胡志明市的一个包装工厂内部工作。照片：AFP    部长重申了越南的要求被公认为是市场经济，这将帮助其公司向美国的出口。 在河内，总理帕米·钦（Pham Chinh）告诉美国总理在周四的越南官员对越南官员的关系，这是在越南官员的关系，这是在越南官员中的经济，这是在越南官员，这是在越南官员，这是在涉及到的，这是在与越南的官员有关。政府网站上的另一篇文章。 政府正在审查对美国商品的进口关税，并鼓励美国产品的进口增加，例如液化天然气，高科技产品和农产品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3302617/after-vietnam-only-china-and-mexico-have-larger-us-trade-deficits-and-us-peeved?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>