<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 21:15:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>德国总理肖尔茨自 2022 年以来首次与俄罗斯总统普京通话，敦促乌克兰举行会谈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3286831/germanys-scholz-urges-ukraine-talks-first-call-russias-putin-2022?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3286831/germanys-scholz-urges-ukraine-talks-first-call-russias-putin-2022?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港瑜伽球谋杀案前教授解雇律师，为自己辩护</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286826/ex-professor-hong-kong-yoga-ball-murder-case-dismisses-lawyer-defends-himself?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 23:52瑜伽球谋杀案的证据在先前的法律诉讼后被取消。照片：Dickson Lee一名马来西亚前香港大学教授被控谋杀妻女，他否认了检察官的说法，即他进行的一项一氧化碳动物实验仅仅是一个诡计，目的是通过瑜伽球获取九年前杀死她们的致命气体。麻醉师 Khaw Kim Sun（60 岁）周五在高等法院发表了上述言论，此前他解雇了他的法律顾问，并选择在谋杀案重审的剩余时间里为自己辩护。“Khaw 博士认为，最好的利益在于他自己辩护，”副法官 Brian Keith 告诉陪审团。“他对此深思熟虑，因此我已允许他的法律团队退出此案。”据称，这位前香港中文大学副教授将一个装满一氧化碳的充气瑜伽球放在家人的黄色 Mini Cooper 车里，杀死了他的妻子 Wong Siew Fing（47 岁），明知据称，许志永误杀了16岁的二女儿莉莉·许李玲（Lily Khaw Li Ling），当时他没有意识到她和母亲在一起。检察官认为，许志永所谓的用氧气抢救被一氧化碳中毒的兔子的实验几乎没有科学价值，其唯一目的就是获取致命气体。许志永的前导师、时任大学麻醉与重症监护系主任的加文·乔伊特（Gavin Joynt）教授早些时候作证称，一氧化碳中毒的治疗方法已经很成熟，该实验对现有的医学知识没有任何帮助。周五，在盘问乔伊特时，许志永强调了他在2002年对孕妇使用氧气的研究，并暗示他2015年的实验是他对使用氧气的危险性研究的延续。被认为是一种对人体无害的气体。“一氧化碳中毒患者通常会被常规输送百分之百的氧气。我们的目的是找出这对患者是好是坏，”Khaw 告诉由四男三女组成的陪审团。“我的想法是，如果我们给一氧化碳中毒患者提供氧气，可能并不是一件好事，因为我觉得，通过扩展我自己的数据，氧气也会对患者造成伤害。”但 Joynt 表示，他“非常担心”在实验中必须将一氧化碳注入兔子的血管。加文乔伊特 (Gavin Joynt) 教授周五在高等法院作证。照片：Brian Wong证人还驳斥了许文强的提议，称其“只是在非常简单地陈述我们已经知道的事情”。许文强的盘问也涉及了各种各样的话题，从他在英国的行医经历、前同事涉嫌违反学术研究协议，到著名科学家在取得成功之前涉嫌窃取想法。有一次，许文强试图询问他的前主管，是否知道科学家詹姆斯·沃森和弗朗西斯·克里克发现 DNA 背后的“转折”。但法官指出，讨论对 DNA 双螺旋结构发现做出贡献的罗莎琳德·富兰克林是否被“抢走”诺贝尔奖，对陪审团没有多大帮助。这位前教授提出，故意在提案中隐瞒研究的真正目的可以最大限度地降低抄袭风险，但 Joynt驳回了这一建议，并表示这种做法“不道德”且“欺骗”。审判仍在继续。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286826/ex-professor-hong-kong-yoga-ball-murder-case-dismisses-lawyer-defends-himself?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国：俄罗斯对乌克兰能源的攻击可能引发“临界点”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3286827/russia-attacks-ukraine-energy-could-trigger-tipping-point-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 23:17乌克兰一处能源基础设施发生火灾，该设施于 2022 年遭俄罗斯导弹袭击。照片：路透社联合国周五警告称，俄罗斯今年冬天再次瞄准乌克兰本已遭到破坏的能源基础设施，可能会造成严重困难，并引发新一轮大规模人口流动。“如果他们再次瞄准能源部门，这可能是一个转折点，”联合国常驻人道主义事务负责人 Matthias Schmale 警告称乌克兰协调员。他警告说，这可能会“导致国内外进一步的大规模流动”。根据联合国的数据，随着俄罗斯全面入侵接近 1,000 天，乌克兰境内已有 370 万人流离失所，约 670 万人沦为难民。联合国数据显示，这场战争已造成 12,000 多人死亡，近 40% 的人口需要人道主义援助。乌克兰现在正准备迎接迄今为止战争中最艰难的冬天。俄罗斯已经摧毁了 65% 的能源生产能力。在战争的头两个冬天，数百万乌克兰人忍受着定期停电和没有暖气的严寒。施马勒在日内瓦告诉记者，今年的情况更糟他表示，尽管今年的气温预计不会像去年冬天那么低，但“主要担心的是破坏程度”。他表示，情况似乎“比去年冬天糟糕得多”。 “这是一场与时间的赛跑。”施马勒对长期停电可能对居住在城市高层建筑中的大量居民造成的影响表示担忧。乌克兰扎波罗热的救援人员和一名妇女站在 11 月 8 日俄罗斯空袭中丧生的居民尸体旁。照片：来自 dpa“如果电网发生故障，你显然无法向高层建筑运送一吨固体燃料”，他说道。他说，人们可以去避难所吃热饭、洗热水澡，“但这当然是不够的”。施马勒在日内瓦呼吁为乌克兰 5 亿美元的冬季应对计划筹集更多资金，目前该计划只筹集了一半的资金。“到目前为止，我们已经帮助了 170 万人，是我们计划帮助的一半。”他说，今年到目前为止，联合国已经为 720 万乌克兰人提供了至少一种人道主义援助。在要求的 30 多亿美元资金中，已经收到了 18 亿美元。施马勒说，自战争第一年以来，资金“趋势明显下降”，当时收到了 40 多亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3286827/russia-attacks-ukraine-energy-could-trigger-tipping-point-un?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摇滚界最伟大的吉他手之一杰夫·贝克的乐器将被拍卖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286825/instruments-jeff-beck-one-rocks-greatest-guitarists-auction?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 22:36杰夫·贝克 2011 年在新奥尔良演出。照片：美联社音乐家、收藏家和粉丝有机会拥有吉他之神的乐器——已故杰夫·贝克拥有的乐器将被拍卖。佳士得周五宣布，将出售 Yardbirds 和 Jeff Beck Group 收藏的 130 多件物品，其中包括 90 把吉他吉他手，于 2023 年 1 月去世，享年 78 岁。该藏品价值超过 130 万美元，其中包括一把 1954 年牛血色 Gibson Les Paul 吉他，这是贝克 1972 年在孟菲斯购买的，并在此后的十年里一直使用。这把吉他曾出现在贝克 1975 年获得格莱美奖的爵士融合专辑《Blow by Blow》的封面上，预计售价在 45 万至 64 万美元之间。佳士得私人及标志性收藏部主管 Amelia Walker 称其为“一把非常漂亮的乐器，上面布满污垢和灰尘，还有使用痕迹”。美国演员约翰尼·德普 (Johnny Depp) (右) 于 2022 年在伦敦与杰夫·贝克 (Jeff Beck) 一起演出。贝克去年去世。照片：Raph Pour-Hashemi/PA Media/dpa“我认为这是吸引力的一部分，”她说。“这些都是他用过的东西。指板上有他指甲留下的凹痕。其中一些琴弦多年没换了。他用力弹奏它们。他并不视它们为珍贵的艺术品，它们只是他从事商业活动的工具。”贝克在 20 世纪 60 年代因组建硬摇滚先驱乐队 Yardbirds 而声名鹊起，之后他开始了独唱生涯，涉猎摇滚、爵士、布鲁斯甚至歌剧。他曾两次入选摇滚名人堂，一次是与 Yardbirds 一起，另一次是作为独唱艺术家，他曾与 Rod Stewart、David Bowie、Stevie Wonder 和 Tina Turner 等众多艺人合作演出，并因其即兴演奏技巧和从他最喜欢的吉他 Fender Stratocaster 的颤音摇把发出的独特声音而闻名。日本吉他手 Yuto Miyazawa 与 Jeff Beck 于 2010 年合影。照片：讲义“他拥有无与伦比的能力，能够用 Strat 吉他演奏出整个音调”，Walker 说。此次拍卖包括 Beck 的 1954 年 Sunburst Fender Stratocaster，价值在 6.5 万至 10 万美元之间，以及一把白色 Strat，这是他 16 年来的主要乐器，从 Ronnie Scott 的爵士俱乐部到奥巴马白宫，到处都有他的身影。它有一个估价在 26,000 美元到 39,000 美元之间。沃克说，贝克是 20 世纪 60 年代吉他英雄中的一员，其他英雄包括埃里克·克莱普顿 (Eric Clapton)、吉米·佩奇 (Jimmy Page) 和吉米·亨德里克斯 (Jimi Hendrix)。许多同行将贝克尊为“终极大师”。除了贝克心爱的 Strats 电吉他外，此次拍卖还展出了其他型号的电吉他，其中包括一把 Telecaster-Gibson 混合电吉他“Tele-Gib”，估价在 130,000 美元到 190,000 美元之间。“他弹什么并不重要，他的声音总是像杰夫·贝克，”沃克说。“无论放大器调到什么位置或用哪把吉他，他都能弹奏出令人难以置信的声音。一切都在他的手指和他的脑海中。”在此次拍卖之前，佳士得拍卖了 Dire Straits 乐队吉他手 Mark Knopfler 的部分藏品，今年早些时候筹集了超过 1120 万美元，还拍卖了模特、艺术家和 20 世纪 60 年代音乐家的缪斯 Pattie Boyd 的纪念品，这些纪念品在 3 月份以 360 万美元的价格售出。贝克的遗孀桑德拉说，与这些藏品分离是“一个巨大的痛苦”，但“我知道杰夫希望我分享这种爱”。“经过一番深思熟虑，我决定需要再次与人分享、演奏和爱护它们，”她说道。部分精选吉他将于 12 月 4 日至 6 日在佳士得洛杉矶展厅展出，全部藏品将于 1 月 15 日至 1 月 22 日在伦敦佳士得展出。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286825/instruments-jeff-beck-one-rocks-greatest-guitarists-auction?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦当劳希望减少胀气奶牛对环境造成的问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286824/mcdonalds-wants-make-flatulent-cows-less-problem-environment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 21:53美国环境保护署称，牛和其他牲畜在消化食物时会产生甲烷，而甲烷是农业温室气体排放的主要来源。图片：路透社一般的麦当劳顾客在狼吞虎咽吃巨无霸汉堡时，也许并没有考虑到牛打嗝（甚至更糟）会对环境造成的影响。但麦当劳公司却考虑到了。麦当劳正在与种子公司先正达以及这家快餐巨头的肉类供应商之一洛佩兹食品公司合作，用先正达的 Enogen 玉米喂养牛，两家公司在一份声明中表示。根据周四的声明，Enogen 是一种经过基因改造的饲料，其中含有一种酶，“可以快速将淀粉转化为可用的糖，为牛提供更多可用能量，同时易于消化”。易于消化意味着温室气体的减少，而温室气体会导致全球变暖。根据环境保护局的数据，当牛和其他牲畜消化食物时，它们会产生甲烷，通常是通过打嗝或胀气产生的，这约占农业行业所有温室气体排放量的四分之一。据两家公司称，除了可能减少牛打嗝外，食用 Enogen 玉米的牛还可以更快达到屠宰重量，对环境的影响更小。先正达表示，一群 1,000 头牛使用 Enogen 玉米喂养， Enogen 每年可减少向大气排放 196 吨二氧化碳，减少消耗 600 万加仑水。麦当劳表示，该饲料可帮助其实现气候目标。这家快餐连锁店的目标是到 2050 年实现净零排放，并表示到 2030 年将公司自营餐厅和办公室的排放量减少约 50%，以及其他目标。它是美国牛肉的最大买家。麦当劳美国可持续发展总监肯德拉·莱文 (Kendra Levine) 在声明中表示：“我们相信，与先正达的创新合作是帮助我们实现基于科学的气候目标的机会。”麦当劳表示，它将在 2030 年前将其自营餐厅和办公室的排放量减少约 50%，以及其他目标。图片：dpa由于许多消费者在家就餐以节省开支，麦当劳第三季度的全球销售额有所下降。今年早些时候，这家汉堡连锁店推出了临时的 5 美元套餐，不包括两块牛肉饼的双层汉堡，从而赢回了一些顾客。高管们表示，他们正在重新计划对麦当劳菜单进行永久性更改，以提供更多实惠的选择。阅读原文：https://www.businessinsider.com/mcdonalds-beef-supplier-to-use-gm-corn-lower-cattle-emissions-2024-11]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286824/mcdonalds-wants-make-flatulent-cows-less-problem-environment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在地方经济陷入困境之际，中国税务机关将对逃税的直播主进行严厉打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3286793/chinas-tax-man-coming-live-streamers-who-evade-taxes-local-economies-struggle?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 22:00中国最高税务机关的使命是确保网络主播缴纳公平份额的税款。图片：Getty Images由于税收收入下滑给地方经济带来沉重压力，中国一些地方政府似乎正在加大对网络主播逃税的打击力度，分析人士预计，此类调查在不久的将来会更加普遍。据中国国家税务总局官方网站上的一份声明，该局周五公布了 2020 年至 2023 年三起涉及直播网红的逃税案件，并处以高额罚款。在一起案件中，中国西南四川省对一名网络名人处以 1431 万元人民币（198 万美元）的罚款，原因是他逃税 805 万元人民币。在东北辽宁省，一名个人面临的罚款几乎是他未缴纳税款 735 万元人民币的两倍。在东部省份浙江，一名直播主因逃税被处以247万元罚款。中国最高税务监管机构承诺支持多元化商业实体的发展，同时对逃税和相关不当行为实行严格的“零容忍”政策。“作为公众人物，网络直播网红有履行纳税义务的法定义务，并应为粉丝树立积极的榜样，”税务机关表示。被罚款的主播都是中国数字领域蓬勃发展的趋势的一部分：通过直播销售产品。在房地产利润下滑导致地方政府努力应对财政收入缩水的同时，中国著名的网络网红却聚焦于这种灵活就业的机会——无论是通过他们巨额的收入，还是通过他们因逃税而收到的惊人罚款。“地方政府可能会继续加大对直播主的税收征收力度，以鼓励和留住直播主。”广东改革研究会执行会长彭澎表示：“中国税务机关正在加大力度打击偷税漏税行为。经济增长势头疲软可能导致企业偷税漏税现象增多，地方政府也需要解决收入短缺问题。”“税务机关在罚款方面行动迟缓，”他指出。“很难忽视这样的暗示，即这些处罚可能是出于提振陷入困境的财政收入的需要。”2021 年，杭州税务局以偷税漏税为由对领先的电子商务网红薇娅处以创纪录的 13.4 亿元人民币（1.8542 亿美元）罚款。这笔巨额罚款引发部分中国网民对直播行业收入过高、收入分配不均的质疑。彭志军表示，中国对网红的征税一直是一个灰色地带，因为中国缺乏全面的税法来解决直播等新兴行业的复杂性。“但我希望这些严厉的处罚不会引发恶性循环，削弱商业信心，”彭志军说。“加强经济仍然是地方政府的首要任务。”随着土地收入下降和企业税收贡献下降，地方政府的财政压力确实越来越大。根据财政部10月底的数据，今年前9个月，地方政府支付的债券利息达到创纪录的1.04万亿元人民币——这是此类支付在前三个季度首次超过1万亿元人民币。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3286793/chinas-tax-man-coming-live-streamers-who-evade-taxes-local-economies-struggle?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普时代的中美关系会达成协议还是不达成协议？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286823/will-it-be-deal-or-no-deal-trump-era-us-china-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 22:00美国前驻华大使马克斯·鲍卡斯称，唐纳德·特朗普回归并不意味着“一切照旧”。图片：Handout周五，在香港举行的年度论坛上，中美关系的未来尚无定论。一位前美国大使认为，在唐纳德·特朗普执政期间，中美关系呈现下滑趋势。其他观察人士则认为，特朗普的交易方式可能意味着试图在两个竞争对手之间达成交易。在中美香港论坛间隙，曾于 2014 年至 2017 年担任美国驻华大使的马克斯·鲍卡斯表示，特朗普重返白宫“不是一切如常”，如果当选总统不改变策略，特朗普 2.0 时代的中美关系“一开始可能会很艰难，路上会有一些坎坷”。鲍卡斯表示，两国可能会走向脱钩，虽然两国关系不会破裂，但“也不会变得更好”。他表示，与中国的主要紧张关系可能是经济方面的，而非地缘政治方面的，包括以下问题：关税和出口管制。特朗普提议对来自中国的商品征收 60% 的关税，对美国进口的其他所有商品征收 20% 的关税。“中国愿意尽可能多地与美国合作，但如果美国在经济上变得过于好战，这将迫使中国做出调整，中国可能会以某种有选择的方式进行报复，”鲍卡斯在中美交流基金会组织的活动中表示。“中国肯定会加倍努力，在关键核心产业和技术上建立自己的自给自足能力。中国可能也会开始与其他国家做生意。”在早些时候的小组讨论中，观察人士一致认为，特朗普将尝试与中国和其他国际参与者达成交易。“特朗普有这样做的自由，”理查德尼克松基金会董事会成员克里斯托弗尼克松考克斯表示，他强调特朗普内阁中挑选的许多成员都对特朗普非常忠诚，很可能会实施他所倡导的政策。“我们已经看到，成为他团队一员的真正资格，实际上是一项忠诚度测试。”考克斯是理查德尼克松总统的孙子，他表示，美国和中国之间存在大量达成“大交易”的机会，涉及从台湾到贸易甚至非洲农业等问题。“美国生产许多优质农产品，与中国进行贸易的机会很大。无论是在非洲农业发展方面，美国和中国都对发展非洲农业有着浓厚的兴趣，”考克斯说。曾任2013年至2021年中国驻美国大使的崔天凯表示，在气候变化和公共卫生等领域有达成协议的空间，但这不应该成为协议的极限。“我们必须与国际社会其他国家共同达成这些协议。因此，如果我们牢记大局，如果我们关注我们两国以及世界其他国家的共同利益，我认为可以达成协议，也应该达成协议，”崔天凯表示。但鲍卡斯怀疑特朗普能否达成这样的协议，尤其是与中国，因为他需要投入大量资金来做一些“勇敢而有意义”的事情。“在我看来，当选总统特朗普或习近平主席很难投入大量资金来达成两国之间真正有意义的协议。”他表示，部分原因是两位领导人都面临“国内重大制约”。此外，中国国内民族主义压力巨大，这也使得习近平很难与美国达成协议。欧亚集团中国业务董事总经理里克·沃特斯 (Rick Waters) 表示，体制缺陷可能会阻碍进展。沃特斯表示，原本应该帮助领导人做好准备并进行谈判的体制结构几乎普遍受到激励，倾向于对彼此采取强硬路线。“很少有创造性的解决方案。关于如何共存的有趣工作也很少。我认为激励结构是一个大问题，因为即使双方总统都希望达成协议，也会发现很难为他做好准备并完成工作，”他表示，并补充说协议可能会达成，但不会立即达成。“可能初始阶段并不合适，我们必须经历一段测试和争论期。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286823/will-it-be-deal-or-no-deal-trump-era-us-china-relations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港电力公司承诺在立法会价格会议前推出3.1亿港元纾困措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286820/hong-kong-power-firms-vow-hk310-million-relief-measures-legco-meeting-prices?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286820/hong-kong-power-firms-vow-hk310-million-relief-measures-legco-meeting-prices?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前美国贸易官员称中美关系必须“重回正轨”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286788/former-us-trade-official-says-china-relations-must-get-back-track?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 21:30前美国贸易代表查琳·巴尔舍夫斯基呼吁美国与中国的关系“重回正轨”。照片：K.Y. 美国前官员表示，美国和中国必须“找到一种回到正轨的方法”，并敦促在双边关系面临挑战的时期，各方应谨慎、理性地对待贸易。周五，在中美香港论坛的一个小组讨论中，曾在美国前总统比尔·克林顿手下工作的第 12 任美国贸易代表夏琳·巴尔舍夫斯基 (Charlene Barshefsky) 指出，在两国都走上更加“民粹主义、民族主义”的道路时，“出现了不同的爆发点”。“中国已走向自给自足，[并]将国家安全的作用提升到经济政策之上，”同时也是美中关系全国委员会主席的巴尔舍夫斯基表示。她表示，最初“美国启动了了解这些变化并与中国合作的项目”，但最终选择了一场她称之为“完全没有成效”和“失败”的贸易战，对美国经济来说也是如此。她将民族主义转向归因于中国在经济上取得的进展。 美国的经济已经恢复到2008年金融危机爆发10年后所达到的相对正常状态。唐纳德·特朗普再次当选美国总统——他在竞选时承诺对所有中国商品征收至少60%的关税——引发了人们对他的第二任期将对全球经济产生影响的担忧。耶鲁大学法学院蔡中心高级研究员斯蒂芬·罗奇在论坛的另一个小组讨论中表示，特朗普可能提高关税将“引发所有贸易伙伴的报复性反应”——不仅是中国，还包括世界其他国家。“根据国际货币基金组织的计算，这可能会从2025年开始降低全球经济增长，”他说。他补充说，全球经济“正处于一个脆弱点”，因为几乎没有政策或行动能够有效解决高关税问题。面对更大的地缘政治不确定性，美中贸易全国委员会主席克雷格·艾伦表示，双边关系是美国公司最大的担忧之一，因为这不是企业可以控制的因素。“在中国经营的美国公司正面临一段相当焦虑的时期。有很多挑战，关税就是其中之一，”他在与罗奇同场发言时表示。 “我可以肯定地说，这种情绪正处于历史低位。”根据该委员会今年进行的一项调查，美国公司表示，他们正在“调整”其在华业务，以应对“美国不断扩大的出口管制、制裁和投资审查”。除了这些问题之外，艾伦还补充说，美国公司在中国投资新资本的意愿已经减弱，因为他们现在必须与中国公司竞争，遵守跨境数据交换的广泛规定，并在需求减弱的市场中运营。“我希望，当全国人民代表大会在三月份召开时，将出台一项强有力的财政刺激计划，”他说。“世界需要强大的中国增长引擎。”艾伦强调，中国的系统性改革将导致结构性消费的强劲增长，这反过来将导致“全球贸易体系更加稳定”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286788/former-us-trade-official-says-china-relations-must-get-back-track?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港 15 家连锁餐厅中有 4 家拒绝食客使用自带餐盒打包外卖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286821/4-15-hong-kong-restaurant-chains-refuse-diners-request-use-own-containers-takeaway?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 21:31消费者委员会建议食肆因应食物安全、人流管理、营运程序及环境保护等因素，订立自备餐盒政策或指引。图片：易扬文消费者权益保护组织发现，香港15家连锁餐厅中有4家已告知食客，他们不能使用自己的容器打包外卖，该组织呼吁餐饮企业为政府减少浪费的目标做出贡献。消费者委员会工作人员假扮顾客在8月和9月的工作日午餐时间对15家受欢迎的连锁餐厅进行了45次拜访，该监管机构周五表示。这些员工要求使用他们带来的容器打包外卖，但只有31次成功。工作人员访问了每家连锁店的三家分店，拒绝这些要求的分别是大家乐、萨莉亚、一粥面和香港吉野家。消费者委员会宣传及社区关系委员会主席林海章表示，在被拒绝的请求中，只有30％的员工对处理方式感到满意。“工作人员有一间食肆以略显不耐烦的态度说明不接受自带餐盒，当试用者询问原因时，他们也没有作出解释，”他指的是大家乐。一粥面在其网上订餐平台上提供“自带餐盒” (BYOC) 选项，当议会员工到达时，该食肆已将食物打包到外卖盒中。餐厅工作人员解释称，他们不接受外面的餐盒。据监管机构称，餐厅后来表示，订餐平台提供的选项有误，已予以修改。在香港吉野家，工作人员建议顾客点堂食，并要求将食物与米饭分开，以便食客将食物转移到自己的餐盒中，林郑月娥称这是“值得称赞的做法”，应该效仿。大家乐员工表示，他们不接受餐盒，也没有解释原因。委员会表示。照片：Eugene Lee委员会表示，这四家餐厅后来表示，出于食品安全和卫生方面的考虑，他们不会收集顾客的餐盒。《华盛顿邮报》已联系他们征求意见。委员会报告称，在加入了政府 BYOC 餐厅计划的餐厅，工作人员的运气更好一些。在参与活动的五家连锁店，员工尝试使用自己的餐盒 15 次，成功率为 87%。林郑月娥表示，部分食肆可能因为员工在高峰营业时间工作量大而无法满足员工的要求。他表示：“建议消费者在下单后尽快将餐盒交给取餐柜台的工作人员。”林郑月娥建议食肆制定 BYOC 实践政策或指南，并考虑食品安全、人群管理、操作程序和环境保护。他表示：“食肆应加强员工培训，确保有能力与 BYOC 消费者合作。” “即使目前不接受BYOC，也可以在切实可行的情况下为消费者提供替代方案。”他说，消费者还应研究食肆的实施细节，并确保其容器干净干燥。今年4月生效的立法禁止食肆为外卖和堂食服务提供聚苯乙烯餐具或塑料餐具。该法律的第二阶段预计将于明年开始，将禁止外卖使用一次性塑料杯和容器。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286821/4-15-hong-kong-restaurant-chains-refuse-diners-request-use-own-containers-takeaway?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“对以色列强硬派来说是个好消息”：特朗普的鹰派内阁人选让穆斯林盟友感到不安</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286822/good-news-israels-hardliners-trumps-hawkish-cabinet-picks-rattle-muslim-allies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286822/good-news-israels-hardliners-trumps-hawkish-cabinet-picks-rattle-muslim-allies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦省份宣布进入雾霾卫生紧急状态，封锁两座城市</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3286818/pakistan-province-declares-smog-health-emergency-locks-down-two-cities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 20:54周五，巴基斯坦木尔坦市的景色。图片来源：路透社巴基斯坦某省因雾霾于周五宣布进入卫生紧急状态，并对两座主要城市实施停工。雾霾已笼罩旁遮普省数周，导致近 200 万人患病，该省大片地区被有毒雾霾笼罩。该省高级部长 Marriyum Aurangzeb 在新闻发布会上宣布进入卫生紧急状态，并宣布了应对日益严重的危机的措施。取消医务人员休假，所有教育机构关闭，直至另行通知，餐馆在下午 4 点关门，外卖服务开放至晚上 8 点。当局正在对木尔坦和拉合尔市实施封锁，并停止这两地的建筑工作。“雾霾目前是一场全国性的灾难，”Aurangzeb 说。“一个月或一年内都不会结束。我们将在三天后评估情况，然后宣布进一步的策略。”周五，拥有 1100 万人口的拉合尔部分地区的平均空气质量指数读数超过 600。任何超过 300 的水平都被认为对健康有害。11 月 7 日，一名男子在雾霾天气中在拉合尔的一个公园里锻炼身体。照片：法新社专家说，危险的雾霾是大量车辆、建筑和工业作业以及冬小麦种植季节开始时焚烧农作物的副产品。巴基斯坦国家气象中心表示，未来几天预计有降雨和风，有助于雾霾天气消退，空气质量将有所改善旁遮普省部分地区。拉合尔真纳医院和阿拉马伊克巴尔医学院的教授穆罕默德·阿什拉夫博士表示，政府必须在雾霾盛行之前采取预防措施。“这比 Covid-19 更紧急，因为每个患者都患有呼吸道感染，而且疾病正在大规模蔓延。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3286818/pakistan-province-declares-smog-health-emergency-locks-down-two-cities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国样本揭示月球背面存在“年轻”火山活动，世界首例</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286659/world-first-chinese-sample-reveals-young-volcanic-activity-moons-far-side?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286659/world-first-chinese-sample-reveals-young-volcanic-activity-moons-far-side?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称，欧盟掌握“确凿”证据证明俄罗斯武装无人机由中国制造</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286819/eu-has-conclusive-proof-armed-drones-russia-being-made-china-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 21:08今年早些时候，在赫尔松地区，一名乌克兰士兵站在一门高射炮旁边，警惕俄罗斯神风特攻队无人机。图片：路透社多名外交消息人士证实，欧盟掌握“确凿”证据表明，俄罗斯正在中国西部新疆地区生产武装无人机，并要求北京作出答复。欧盟外交部长将于周一在布鲁塞尔的一次会议上讨论这一情报，欧盟 27 个成员国中的一些国家呼吁对中国对俄罗斯军队支持的大幅增加承担严重后果。虽然目前尚不清楚北京是否批准了这一决定，但多位消息人士表示，如果没有中央政府的批准，很难开展此类业务。多名不愿透露姓名的欧盟外交官表示，这些证据“可信”且“令人信服”，北京必须承担严重后果。自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，中国一直坚称自己是中立的，不是战争的一方。多名消息人士称，新证据表明，北京明确站在莫斯科一边，不能再声称在冲突中保持中立。在整个战争期间，欧盟一直敦促中国谴责俄罗斯的入侵，并坚称向莫斯科提供军事支持是一条“红线”。消息人士称，尽管长期以来人们一直担心中国向俄罗斯提供西方批准的两用物品（即军民两用物品），但直接供应武器将使这种支持上升到一个新的水平。据多名消息人士称，欧洲人已向北京提出了这一问题，如果北京的回应不令人满意，他们准备采取果断行动惩罚中国。9 月，路透社援引欧洲情报机构的报道发现，俄罗斯国有军火公司 Almaz-Antey 的子公司 IEMZ Kupol 在中国当地专家的帮助下开发并试飞了一种名为 Garpiya-3 (G3) 的新型无人机模型。据路透社报道，该公司向俄罗斯国防部通报称，它可以“在中国的一家工厂大规模生产无人机，以便将武器部署在乌克兰的‘特别军事行动’中”。这是莫斯科对这场战争的称呼。这一发展发生在中欧关系严重紧张的时刻，双方在从地缘政治到贸易等各个方面发生冲突。虽然一些人认为，唐纳德·特朗普再次成为美国总统可能会像 2017 年一样，迎来中欧关系相对平静的时期，但北京与莫斯科的密切关系可能会使这一点变得困难。一位外交官表示，布鲁塞尔可能会就此事加大对中国公司的制裁，而其他人则猜测布鲁塞尔可能会采取更严厉的行动，这表明布鲁塞尔有“全套”惩罚措施可供选择。到目前为止，欧盟已经对相对较少数量的中国大陆或总部位于香港的公司实施了制裁，原因是据称这些公司在欧盟境内存在将欧洲制造的商品输送给俄罗斯军方买家。这些军民两用商品已受到欧洲当局的制裁，因此根据欧盟法律，禁止将其再出口到俄罗斯。中国驻欧盟代表团没有立即回应置评请求。上个月，美国对两家中国无人机供应商及其所谓的俄罗斯合作伙伴实施了制裁，原因是他们合作生产了莫斯科的“Garpiya 系列”远程无人机。“Garpiya 无人机由中华人民共和国与俄罗斯国防公司合作设计和生产，曾被用来摧毁关键基础设施并造成大量人员伤亡，”美国国务院表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286819/eu-has-conclusive-proof-armed-drones-russia-being-made-china-sources?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本天皇姑祖母三笠公主逝世，享年 101 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286816/japans-princess-mikasa-great-aunt-emperor-dies-aged-101?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 20:341956 年，日本百合子公主和其丈夫三笠亲王在斯里兰卡受到传统舞蹈欢迎。公主于周五在东京一家医院去世，享年 101 岁。照片：共同社日本宫内厅称，三笠公主是日本王室最年长的成员，也是天皇的姑祖母，于周五在东京一家医院去世，享年 101 岁。她自 3 月因中风和肺炎住院，并在重症监护室接受治疗后一直在那里休养。1923 年 6 月 4 日，公主出生在一个贵族家庭，原名高木百合子，18 岁时嫁给了战时天皇裕仁的弟弟。这对夫妇有五个孩子——两个女儿和三个儿子。 1944 年，二战期间，她生下了第一个孩子，一个女儿。据日本《朝日新闻》报道，天皇夫妇的房子在一次空袭中被烧毁，她被迫和孩子一起住在避难所里。裕仁天皇在 20 世纪 30 年代和 40 年代日本残酷进军亚洲期间担任日本总司令，在美国向广岛和长崎投下原子弹后，他在 1945 年 8 月的一次演讲中宣布投降。去年，已故三笠宫亲王之妻百合子公主。照片：美联社宫内厅提供三笠宫亲王的丈夫三笠宫亲王于 2016 年去世，享年 100 岁，他赞成结束战争的决定。但不同意的年轻军官会定期来到避难所，试图改变他的想法。《朝日新闻》报道称，三笠宫亲王回忆说，那里的气氛“非常可怕”，“激烈的争论和紧张的气氛，仿佛子弹就要飞过来”。失去家园后，接下来的几十年对公主来说并不奢侈，由于家庭经济困难，她承担了家庭责任。2014 年，皇太子德仁、他的姑祖母百合子公主和她的丈夫三笠亲王参加了他们的儿子桂亲王的葬礼。照片：共同社“当我抚养孩子的时候，日本社会还处于困难时期，”她在宫内厅发布的一份声明中说道，庆祝她的 100 岁生日。“我非常感激包括我丈夫在内的许多人一直支持我，”公主补充道。御坂公主的三个儿子都去世了在她之前，已有多名皇室成员相继离世，其中一名皇室成员在 47 岁时因打壁球而去世。日本皇室女性只能由男性继承皇位，这意味着她们如果与家族外的女性通婚，就不能继承皇位，而且必须放弃皇室身份。御坂公主有三个孙女，她们仍然是公主，其中包括明子。明子于 2015 年出版的一本书在日本大受欢迎，书中描述了她在牛津大学的学业以及她的外交护照在机场引起怀疑的事件。自 11 月初以来，就有报道称这位 101 岁高龄的公主的病情开始恶化，随后她便去世了。现任天皇德仁 18 岁的侄子悠仁亲王是唯一年轻的皇位继承人。根据 1947 年实施的《皇室典范》，德仁的女儿爱子公主被禁止继承皇位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286816/japans-princess-mikasa-great-aunt-emperor-dies-aged-101?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>