<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2025 09:14:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港住房和城乡建设部部长：公共住房滥用举报或将增加奖励措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295315/public-housing-abuse-tip-offs-may-double-reward-scheme-hong-kong-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 15:58横头磡邨，香港的一个公共屋邨。照片：Jelly Tse香港房屋局局长估计，随着政府推出 3,000 港元（386 美元）的举报人奖励计划，公共住房滥用的举报可能会增加一倍，但预计只有一半的案件是真实的。房屋局局长何永贤周六表示，该计划第一年将花费约 300 万港元，当局在推出后的头两天已经收到约 200 起关于公共租赁公寓滥用的投诉。何永贤补充说，一些投诉人将私人住宅与公共租赁公寓混淆了。部长透露，自周三以来，香港主要公共住房提供商房屋委员会开始向提供信息帮助政府收回被滥用的公共租赁公寓的个人奖励高达 3,000 港元以来，过去两天有关公共租赁公寓滥用的举报数量激增。“大约 200何厚铧在接受电台节目采访时表示，“我们确实收到了举报，但我们需要看看这些案件是否属于我们的计划……有些投诉人把公屋单位、居者有其屋计划单位和私人住宅混淆了。”她还补充说，当局必须花时间核实每一份举报。她估计，每年举报的虐待案件数量将达到 2,600 起左右，将是没有这个计划的前一年的两倍，但预计其中只有一半能最终得到证实。她表示，举报人奖励计划将使政府损失约 300 万港元。何厚铧表示，考虑到每套住房的建设成本约为 100 万港元，在举报人的帮助下收回一半的住房可以为政府节省约 13 亿港元。部长还表示，这项措施有助于缩短 2026-27 年公屋的平均轮候时间，目前为 4 年半。周三，政府还宣布了公共住房根据一项旨在最大限度地减少住房资源滥用的修订法律建议，偷偷出租单位的租户将面临最高一年的监禁。香港特别行政区财政司司长何永贤表示，举报人奖励计划将使政府损失约 300 万港元。照片：苏伟聪何厚铧部长表示，她有信心获得立法会的支持，因为议员们已经表示，主要政党都表示同意该建议。该提案将于下个月提交立法会讨论，预计将于 2026 年年中之前生效。根据《房屋条例》的其中一项拟议修正案，将公营单位分割后分租给其他租户或用于商业用途，均属严重滥用公营房屋行为。拟议的最高刑罚为罚款 50 万港元及监禁一年。但该建议一旦通过成为法律，将不会追溯执行。何部长表示，政府将个别考虑每个案件。她表示，最恶劣的案件是租户利用单位谋取私利，例如将单位变成舞蹈室或健身训练室，甚至没有居住的痕迹。但涉及住在单位但将单位用作补习中心或小规模食品加工厂的租户的案件被认为是不太严重的滥用行为。“他们只能被视为违反租赁协议，我们将收回该单位，但这不是严重的滥用行为，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295315/public-housing-abuse-tip-offs-may-double-reward-scheme-hong-kong-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国危机迫在眉睫，欧洲繁荣之路停滞不前：“没人赚钱”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295313/china-crisis-looms-europes-gravy-train-stalls-nobody-making-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295313/china-crisis-looms-europes-gravy-train-stalls-nobody-making-money?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将调查犯罪集团在与诈骗农场有关的绑架事件中所扮演的角色</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295316/hong-kong-probe-role-crime-groups-kidnappings-linked-scam-farms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295316/hong-kong-probe-role-crime-groups-kidnappings-linked-scam-farms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政策不确定性缓解 首次购房者抢购屯门公寓</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3295317/first-time-homebuyers-snap-tuen-mun-flats-amid-easing-uncertainty-around-trump-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 16:01屯门黄金海岸荟。图片来源：谷歌地图周六，购房者蜂拥至旭日国际控股在香港新界的一个新住宅项目，他们被该项目的性价比和在美国总统当选人唐纳德·特朗普就职前的投资潜力所吸引。据代理商称，截至下午 3 点 30 分，屯门黄金海岸湾畔的 The Reserve 共 280 个单位已售出 179 个。香港大亨蔡志明是该开发商的所有者。中原地产代理有限公司住宅部行政总裁陈永杰称，这些公寓的售价在折扣后 242 万港元（310,796 美元）至 734 万港元之间，即每平方英尺 7,941 港元至 12,073 港元。这些公寓的“停车位价格”对自住买家和投资者都具有吸引力。最新一批公寓包括 72 套开放式公寓、112 套一居室公寓、77 套两居室公寓和 19 套三居室住宅，面积从 304 平方英尺到 655 平方英尺不等。据发展商介绍，约有四成单位售价低于300万港元。1 月 18 日，地产代理及潜在买家齐聚屯门金岸湾第二期御园 281 个单位首日销售会场。图片：Elson Li陈先生指出，由于该区租务需求旺盛，该等单位深受年轻首次购房者和投资者欢迎。他表示：“受惠于附近学校师生及机场工作人员的租赁需求，项目租金预计达每平方尺35至45港元，租金回报率预计超过4%。”随着特朗普将于周一入主白宫，陈先生预计不确定性将逐步缓解，购房者购买力将进一步释放。他预计楼市将在农历新年假期后反弹。特朗普威胁对中国产品征收高额关税，为中美关系和中国经济增长带来不确定性。由于特朗普的贸易、关税和移民政策难以预测，美联储降息步伐已出现放缓迹象。自 1983 年以来，香港一直遵循美联储的货币政策，维持与美元的联系汇率制。香港事实上的中央银行在 2024 年将其关键政策利率下调了整整一个百分点，分析师预测今年至少还会再降息两次。香港银行可能会进一步将贷款利率降至 5% 的历史低点。香港房地产市场的供应过剩仍然是一个问题，促使开发商降价。政府数据显示，去年前 11 个月房价下跌 6.6%，累计较 2021 年 9 月的市场高点下跌 27%。屯门的 The Reserve 吸引了约 4,500 名潜在买家，他们在本周末的销售前支付了定金。开发商表示，该物业靠近哈罗国际香港学校、岭南大学、香港珠海学院，距离港珠澳大桥有 19 分钟车程。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3295317/first-time-homebuyers-snap-tuen-mun-flats-amid-easing-uncertainty-around-trump-policy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚警方确认 Pinkfish 演唱会死亡观众血液中含有毒品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295314/malaysian-police-confirm-dead-pinkfish-concertgoers-had-drugs-blood?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 15:2612 月 31 日，雪兰莪州 Pinkfish 节上的狂欢者。照片：Instagram/pinkfishfestival马来西亚警方周六表示，在雪兰莪州新年前夜参加 Pinkfish 倒计时音乐会后死亡的四人血液中含有毒品。梳邦再也助理专员 Wan Azlan Wan Mamat 表示，化学部门的毒理学分析证实了他们血液中的毒品尸体。“我们收到部门的报告，所有死者血液中都含有毒品，并已将报告转交给马来亚大学医药中心 (UMMC) 以获取完整报告。“我们已经记录了 52 人的陈述，包括幸存的受害者和音乐会工作人员，”他周六表示。他说，剩下的一名受害者——一名 30 岁的男子——仍在 UMMC 接受治疗。“我们仍然无法记录他的陈述，因为我们正在等待医生的批准。“上周出院并记录陈述的人血液中也含有毒品，”他说。他说，警方仍在调查谁向受害者提供毒品。1 月 6 日，警方记录了 Pinkfish 倒计时音乐会组织者的陈述，与音乐会观众的死亡和受伤有关。组织者的陈述记录在梳邦再也区警察总部。新年前夕，四名当地人在参加梳邦再也双威镇的 Pinkfish 音乐会后死亡。他们被认为服用了摇头丸。雪兰莪州警察局局长 Hussein Omar Khan 表示，这四人以及另外三人在音乐会上吸毒后昏迷不醒。他透露，调查显示，所有人都在活动中服用了摇头丸。这个故事最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295314/malaysian-police-confirm-dead-pinkfish-concertgoers-had-drugs-blood?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本神户地震一周年之际，人们对再次发生重大灾难的担忧加剧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3295292/japan-marks-kobe-quake-anniversary-fears-another-major-disaster-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3295292/japan-marks-kobe-quake-anniversary-fears-another-major-disaster-mount?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024年是香港重新赢得内地游客的一年吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295311/was-2024-year-hong-kong-won-back-mainland-chinese-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295311/was-2024-year-hong-kong-won-back-mainland-chinese-tourists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普表示“敬请期待！”TikTok 的命运掌握在他手中，禁令迫在眉睫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295307/donald-trump-says-stay-tuned-tiktoks-fate-rests-his-hands-ban-looming?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 14:42TikTok 粉丝在美国最高法院外拍摄自己。图片：AP TikTok 在美国的命运现在掌握在当选总统唐纳德·特朗普手中，因为美国最高法院于周五晚些时候维持了对这款中国热门应用的禁令。TikTok 首席执行官周受资在该社交媒体平台上发布的一段视频回应了法院的裁决，他发誓公司将“竭尽全力确保我们的平台蓬勃发展”。他还感谢当选总统“致力于与我们合作，找到让 TikTok 在美国继续可用的解决方案”。“TikTok 是一个人们可以创建社区、发现新兴趣和表达自己的地方，其中包括 700 多万美国企业，他们通过我们的平台谋生并获得新客户，”他说。特朗普呼吁尊重法院的裁决，他在社交媒体上写道：“我对 TikTok 的决定将在不久的将来做出，但我必须有时间来审视形势。敬请期待！”Chew 上个月与特朗普会面，并被邀请参加周一的就职典礼。其他出席者包括中国国家副主席韩正，他是参加美国总统就职典礼的最高级别北京官员。最高法院的一致裁决意味着 TikTok 的所有者字节跳动将不得不将该应用程序（拥有约 1.7 亿美国用户）出售给非中国所有者，否则将面临美国的禁令。特朗普在周五与中国国家主席习近平通话时也讨论了这个问题，尽管他们谈话的细节尚未公布。特朗普发文称，这次通话对中美两国来说都是“非常好的”。 “我期望我们能一起解决很多问题，而且立即开始。我们讨论了平衡贸易、芬太尼、TikTok等诸多话题，”他写道。中国没有提及TikTok，只表示双方就重大问题交换了意见。一些在中国无法使用该平台的社交媒体用户对美国的禁令表示深切担忧。该问题成为周六中国社交媒体平台微博上搜索最多的三大主题之一。一些社交媒体用户表示希望特朗普能挽救它，其中一人写道：“特朗普是个聪明人，他现在已经意识到，即使TikTok被禁，美国人仍会选择中国的RedNote，此举也会惹恼美国人。因此 [特朗普] 可能会考虑取消禁令。”TikTok 周六警告称：“除非 [白宫] 立即提供明确声明以满足最关键的服务提供商保证不执行禁令，否则 TikTok 很遗憾将于 1 月 19 日被迫停运。”如果禁令生效，美国人将无法再在他们的设备上下载 TikTok，而已经拥有该应用程序的用户将无法更新它。一位社交媒体用户将其描述为“美国历史上的悲伤时刻，影响了数百万人的生活”。该帖子继续说道：“TikTok 不仅仅是一个社交网络；它是一个社区。它是无数人赚取收入的生命线，是企业发展的工具，也是许多人的快乐源泉。”美国最高法院的意见书称：“毫无疑问，对于超过1.7亿美国人来说，TikTok提供了一个独特而广阔的表达渠道、参与方式和社区源泉。”“但国会已确定，剥离是必要的，以解决其对TikTok数据收集做法和与外国对手的关系的国家安全担忧。”为了应对美国的禁令，所谓的TikTok难民纷纷涌向中国社交媒体平台红笔记。本周早些时候，TikTok在美国免费应用下载排行榜上名列前茅，周五路透社报道称，分析公司Similarweb估计，在一周的时间里，TikTok在美国获得了近300万用户。外交部副部长华春莹周五在外国记者招待会上表示， “很高兴看到”大量员工转投 RedNote。“年轻人有选择的自由，”她补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295307/donald-trump-says-stay-tuned-tiktoks-fate-rests-his-hands-ban-looming?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约翰·李在游览新人行道时欣赏香港岛的景色</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295308/john-lee-appreciates-view-hong-kong-island-while-touring-new-walkway?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 14:45首席执行官约翰·李 (John Lee) 一边与一些家政服务员聊天，一边吃着糯米甜点。照片：Eugene Lee香港特首李家超在参观即将启用、位于一条主要快速公路下方、耗资 17 亿港元（2.183 亿美元）的海滨木板路时，表达了对香港岛景观的欣赏。这位香港行政长官周六上午还与一群年轻人沿着东区走廊下方的木板路骑自行车和慢跑，并在媒体和其他市政官员的陪同下，在海滨公园与当地居民打招呼。这条耗资 17 亿港元的木板路耗时三年多建成。人行道西半段将于 1 月 26 日开放，其余部分将于今年下半年分阶段开放。“香港岛沿岸有很多值得欣赏的地方，”他和居民聊天时说。“我们沿着这段路走的时候，维港景色真的很美。我们通常太忙了，没时间好好欣赏。所以我们常说，看东西的时间越长，就越珍惜。我们应该珍惜身边的一切。”海滨长廊全长 2.2 公里（1.36 英里），连接铜锣湾和鰂鱼涌的海滨人行道，形成一条沿香港岛北海岸长达 13 公里的步道。李先生于周六与慢跑者一起沿着新木板路跑步。照片：Eugene Lee大部分木板路桥面均建在现有的离岸支柱上，这些支柱支撑着东区走廊高架快速公路。这位城市领导人还重点介绍了该地区的可移动桥梁，并指出它们是新木板路的独特功能，旨在保持水道畅通。李先生还品尝了一群家政服务员提供的自制糯米甜点。“不太甜！很好，很好，很好，”他吃了一口后说道。“祝大家相聚愉快，欣赏美景，相伴相亲，结交好友，辛苦工作一周后，享受、放松、恢复活力，继续前进。大家好！”香港特区政府署理发展局局长林智文和土木工程拓展署署长方学成也与李先生一同参加了一小时的步行导赏团。李先生周六晚些时候在社交媒体上写道，年轻的慢跑者告诉他，木板道给人的感觉“新奇有趣”。他写道，他们表示可以感觉到头顶上高速公路上行驶的车辆的震动，而其他参加预览会的居民则将这次体验比作“在海边散步和玩耍”。“我相信木板道启用后，将成为居民的另一个‘打卡热点’，让每个人都能感受到维港海滨的活力和魅力。”李先生补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295308/john-lee-appreciates-view-hong-kong-island-while-touring-new-walkway?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长警告特朗普的关税威胁马来西亚芯片行业，可能引发全球通胀</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295301/minister-warns-trumps-tariffs-threaten-malaysias-chip-sector-may-stoke-global-inflation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 14:00马来西亚砂拉越州古晋的电子制造中心。图片来源：Shutterstock马来西亚投资、贸易及工业部长 Zafrul Aziz 表示，美国当选总统唐纳德·特朗普的政策可能会阻碍全球经济增长并削弱对马来西亚芯片的需求。Zafrul 表示，他对特朗普第二任期的主要担忧是全球通胀​​加速的前景，因为美国试图通过提高关税“重新吸引”生产能力并孤立中国。他在特朗普就职典礼前三天访问英国时发表了上述讲话。虽然他并不担心美国对马来西亚征收直接关税，但 Zafrul 表示，他担心当选总统威胁对从中国进口的产品征收高达 60% 的关税所带来的间接影响。这可能会对马来西亚日益增长的电子芯片市场造成特别打击，该市场的投资决策已在重新考虑。“对我来说，最大的担忧是芯片的整体需求，尤其是人工智能的进步对推动增长如此关键，”Zafrul 表示。“现在正在分析投资决策”，人们担心更高的关税和将业务转移到美国的成本将推高价格并降低需求。他补充说，这可能会导致投资不足，进而影响未来的供应并推高价格。该国正寻求成为全球芯片供应链的重要组成部分，并吸引了 AT&amp;S、Nvidia Corp.、爱立信和博世等公司的投资。马来西亚第四季度经济增长低于预期，这表明这个依赖贸易的国家在应对加剧的全球风险时，未来的道路充满挑战。马来西亚长期以来一直将自己定位为投资的中立避风港，电子中心槟城成为特朗普第一任期内的主要赢家。最近，在马来西亚蓬勃发展的人工智能行业和改善的政治稳定性的背景下，包括微软公司和亚马逊公司在内的科技巨头已承诺向该国的基础设施投资数十亿美元。总理安瓦尔·易卜拉欣押注该国的不结盟立场和弹性经济，以度过任何地缘政治风暴。 2024 年前 9 个月，马来西亚批准了 2547 亿林吉特（565 亿美元）的外国投资，同比增长 10.7%。虽然 Zafrul 担心美国和中国之间的贸易紧张局势升级，但他乐观地认为，世界其他国家可能会免受特朗普在竞选前承诺的对美国进口产品征收高达 20% 的全面关税。马来西亚投资、贸易及工业部长Zafrul Aziz。照片：Jonathan Wong“我认为，在这种情况下，常识将占上风，”Zafrul 说。“他们可能会将此作为谈判工具，但不会损害其自身经济增长。”Zafrul 表示，马来西亚公司将始终在中国供应链中发挥作用，公司能够为世界两大经济体提供服务非常重要。他补充说，马来西亚将努力对美国保持透明——例如，展示从美国进口的高性能图形处理器的使用地点。美国最近限制向马来西亚等国家出口对训练 AI 模型至关重要的 GPU，并禁止向中国和俄罗斯等国家出口。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295301/minister-warns-trumps-tariffs-threaten-malaysias-chip-sector-may-stoke-global-inflation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾歌手之子拒绝将 TikTok RedNote 用户称为“难民”，呼吁尊重</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3295230/son-taiwan-singer-rejects-refugee-label-tiktok-rednote-converts-urges-respect?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 14:00台湾歌手儿子发文称，迁移至红笔记的TikTok用户不是“难民”，需要尊重中华文化，引发争议。图片：南华早报合成/抖音/小红书一位台湾网络名人要求大量涌入中国社交媒体应用红笔记的所谓“TikTok难民”确保他们正确融入当地文化。台湾女演员兼歌手伊能静的儿子于恩丽呼吁这些人不要将红笔记视为避风港或抗议的渠道，这在中国引起了共鸣。自 1 月中旬以来，在 TikTok 即将被禁之前，数百万美国互联网用户下载了 RedNote 应用程序。RedNote，在中国被称为小红书。这些自称“TikTok难民”的中国社交媒体社区新人受到了大陆同行的普遍欢迎。两组用户都热切地使用翻译工具来促进他们的互动。艺术专业毕业生于恩利表示，他对现在一些外国人使用RedNote平台感到“不舒服”。图片来源：抖音但余承东在 1 月 15 日发布的一段视频，为社交媒体的喧嚣注入了一丝谨慎。余承东今年 22 岁，是一名音乐家和艺术家，在另一个主要社交媒体平台上拥有 130 万粉丝，在红笔记上有 100 万粉丝。他的母亲易先生和父亲余承清是台湾的一名歌手，两人在中国大陆都很受欢迎。“现在有很多外国人在浏览这个应用程序，他们来自仇华情绪普遍存在的国家，”毕业于纽约大学艺术专业的余承东说道。他说，他讨厌看到外国用户在红笔记上呆几天就离开，就像他们对历史的态度一样，“白人来到未知的领域，玩得开心就离开”。“有些人非常友好，愿意了解整个应用程序，但也有一些情况让我感觉有点居高临下，因为我看到有人“我不明白为什么这个应用没有内置翻译功能。为什么你们不要求翻译呢？”余先生说。他表示，他对一些外国用户感到不舒服，这些用户说他们不知道中国网民这么有趣。“我们只是说着不同的语言，来自不同的文化背景。 “中国当然也有有趣的人，”余说。他表示不同意用“难民”一词来形容移民的外国网民，因为这个词指的是那些真正失去家园的人。“既然他们已经在这里，我觉得最好能有意识地努力学习我们的文化，而不是仅仅把这里当作休息站或抗议的手段，”他补充道。随着 TikTok 禁令迫在眉睫，社交媒体平台 RedNote 迎来了大量外国用户。图片：法新社余文乐的观点在大陆社交媒体上引发广泛讨论。“他是我的嘴巴替身。他说出了我想说的话，”一位网友说道。另一位网友支持余文乐：“完全同意。你来到我们的平台，请尊重我们的文化。”RedNote 上的一位美国用户说：“我尊重你说的话。为了表示我的尊重，我用中文回复了，”用户@Mom8Dragons 说道。“感谢你们让我们来到这里。我们大多数人都受到了这种文化冲击的影响。我们被告知的关于中国的事情与我们在这里发现的真相完全相反。我喜欢我在这里看到的一切，”她补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3295230/son-taiwan-singer-rejects-refugee-label-tiktok-rednote-converts-urges-respect?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“农历新年期间香港将迎来145万内地游客”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295303/hong-kong-welcome-145-million-mainland-tourists-over-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 14:08内地游客在尖沙咀海滨欣赏维多利亚港美景。照片：曾耀珊一位旅游业领袖预测，农历新年期间，香港将迎来 145 万名中国内地旅客，较 2024 年增加约 15%，主要由于一系列大型活动和最近放宽的签证限制。旅游业议会新任主席谭广信本周早些时候向《南华早报》分享了他对 1 月 28 日至 2 月 4 日期间访港内地旅客人数的预测。这一数字较入境处去年春节期间记录的 125.5 万名内地旅客增加了约 15%。该部门预计将在下周某个时候公布对即将到来的农历新年期间的预测。“香港在此期间有几个大型活动，气氛会很好，”谭说。“此外，多次参赛制度肯定会有所帮助；我们这次在这方面看到了很大的势头。”除了1月29日的农历新年花车巡游和1月30日维多利亚港沿岸的烟花表演外，香港旅游发展局还将宣传沙田马场的农历新年赛马日、林村的许愿树节和香港大球场的农历新年杯，作为标志性的节日活动。与此同时，西九龙文化区艺术中心将举办以农历新年为主题的市场，设有六个特色摊位、表演和工作坊、展览和其他活动。它将于特定的周末和公众假期在其海滨草坪和艺术公园举办现场中式音乐表演、舞狮和街头表演。乘客抵达西九龙高铁总站。照片：May Tse在圣诞节和新年倒计时期间，这个艺术中心吸引了数十万狂欢者——包括本地人和内地人。谭俊荣表示，深圳居民多次入境计划在停顿了九年后于 12 月重新启动，有助于增加圣诞假期的游客人数。他说，由于圣诞节不是跨境的官方假期，“我们预计农历新年游客会更多”。入境事务处的数据显示，去年使用所有检查站入境香港的内地游客人数达 3400 万人次，同比增长 27%。在同一时期，使用机场以外检查站跨境入境香港的居民人数同比增长 48%，达到 9300 多万人次。谭俊荣说，虽然一些香港人前往内地旅游，但今年假期购物季，他并不认为内地游客会蜂拥而至。“他们可能会来买一些海味或药品，但不会像过去那样毫无顾忌地购买奢侈手袋或手表……我们必须要习惯这种现象，”他说道。但谭俊荣表示，预计游客人数将有所增加，这对本地企业来说是一种鼓励，因为“没有顾客，肯定不会有利润”。他还敦促餐馆和商店提高服务质量，以迎接大量游客的涌入。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295303/hong-kong-welcome-145-million-mainland-tourists-over-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>游戏玩家对特斯拉首席执行官的游戏水平表示不满，并因此激怒了埃隆·马斯克</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295296/gamers-get-under-elon-musks-skin-feud-over-tesla-chiefs-playing-skills?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 13:09伊隆·马斯克的游戏技巧引起了经验丰富的玩家的关注。照片：AP伊隆·马斯克自称是一名顶级游戏玩家，但周五他遭遇了重创，因为在直播中表现糟糕，视频游戏爱好者毫不留情地嘲笑这位科技亿万富翁。这场带着一丝滑稽的骚动让这位特斯拉和 SpaceX 的首席执行官不得不面对一项令人羞辱的指控，即他假装自己是一名熟练的游戏玩家。上周，马斯克直播了自己玩《流放之路 2》的节目，吹嘘自己拥有排名最高的角色之一，并引发了经验丰富的游戏玩家的审视，这引发了轩然大波。许多人指出，马斯克犯了新手错误，不熟悉基本的游戏机制，考虑到他在游戏中的化身级别很高，他应该熟悉这些机制。人们怀疑这位世界首富雇佣了帮手，这引发了残酷的评论，摧毁了他精英玩家的形象。“这听起来就像是一个中学生在写一本他们从未读过的书的读书报告，”在一段马斯克的游戏视频下，有人评论道。一位名叫 Asmongold 的 Twitch 热门主播更进一步批评，挑战马斯克证明他自己已经达到了那个水平。这一斥责并没有得到很好的回应。这位亿万富翁在 X 上取消了对 Asmongold 的关注，这位主播很快失去了他的蓝色对勾。该平台以前称为 Twitter，于 2022 年被马斯克以 440 亿美元收购。争吵并没有就此结束。马斯克分享了他与阿斯蒙戈尔德之间的私人直接信息，暗示该主播的观点不属于他自己。“阿斯蒙戈尔德的行为就像一个特立独行的‘独立人士’，”马斯克在帖子中写道。“但实际上，他必须先征得老板的许可才能做任何事情。他不是自己的主人。”马斯克的帖子在网上引发了一阵哄笑，附上了一条社区注释——一种揭穿虚假信息的众包工具——指出阿斯蒙戈尔德没有“老板”。这场公开的争执导致了大量评论，这些评论将马斯克称为“男孩子”，讽刺他“脆弱的自尊”，而许多以前的粉丝也补充说，这位亿万富翁已经失去了他们的信任。这场风波刺破了马斯克精心塑造的形象，他是一个具有非凡时间管理技能的超人：经营多家公司，在 X 上气不接下气地发帖，擅长电子游戏——同时还是几个孩子的父亲。这位亿万富翁还是美国当选总统唐纳德·特朗普即将上任的政府的顾问，并被任命为新成立的政府效率部 (DOGE) 的负责人，负责削减政府开支。“流放之路 2”被认为是一款具有挑战性的游戏，专业玩家表示，需要投入大量时间才能达到马斯克角色的高级水平——而马斯克可能缺乏这一点。这位大亨经常在社交媒体上分享他的游戏体验，声称自己是各种网络游戏中的顶级玩家之一。他说，这种活动迫使他“集中注意力”，“在电子游戏中杀死恶魔可以平息”他心中的恶魔。这场轩然大波让用户开始质疑马斯克的其他所谓成就，比如他声称自己是角色扮演电子游戏“暗黑破坏神 IV”的前 20 名玩家之一。“作为一名游戏玩家，你对自己的排名/级别感到非常自豪。试图伪造这一点，同时又成为世界上最富有的人，这实在是太荒谬了，没有必要，”一位用户在 X 上写道。“我想说，这也让我怀疑，如果他愿意就这件事撒谎，那么他还愿意就什么事撒谎呢？”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295296/gamers-get-under-elon-musks-skin-feud-over-tesla-chiefs-playing-skills?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>除了关税和进口禁令，泰国还能采取哪些措施应对廉价中国商品的涌入</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3295244/how-thailand-can-tackle-influx-cheap-chinese-goods-beyond-tariffs-and-import-bans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3295244/how-thailand-can-tackle-influx-cheap-chinese-goods-beyond-tariffs-and-import-bans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国研究发现火锅食材可提高寒冷天气下的电池性能</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295269/chinese-study-finds-hotpot-ingredient-can-boost-battery-performance-cold?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 12:00魔芋葡甘露聚糖是一种膳食纤维，来源于魔芋植物的地下茎，因其烹饪用途而闻名。图片来源：Shutterstock中国科学家发现魔芋纤维（火锅中添加的面条和果冻的一种成分）可以防止水基锌电池的组件结冰，从而提高其在低温下的性能。水基锌离子电池仍处于开发阶段，由于其理论容量高、安全性更高，而且与锂电池相比，锌的可用性更强，是一种很有前途的锂电池替代品。尽管有这些好处，但这些电池的使用受到限制，因为其中使用的水基电解质在低温下容易结冰。电解质是电池内允许电流在两个电极之间流动的组件。“电解质开发的一个关键挑战是提高防冻特性而不损害高倍率性能，”科学家在 1 月 7 日发表在同行评议期刊《先进能源材料》上的一篇论文中写道。该团队由中国中部湖南省长沙理工大学的研究人员领导，他们在电池的电解质中添加了一种经济高效、环境友好的有机聚合物魔芋葡甘露聚糖，以帮助破坏水中的氢键网络，从而抑制结冰。魔芋葡甘露聚糖是一种由魔芋植物地下茎制成的膳食纤维，魔芋植物以其烹饪应用而闻名，尤其是用于火锅等菜肴中的低热量面条和果冻。研究人员发现，这种添加允许在水溶液中形成稳定的胶体系统，其中颗粒均匀分散在整个系统中，从而可以更好地稳定性和改善的离子传输以进行电化学反应。“该系统可以有效平衡电解质的防冻性能与高倍率充电 - 放电条件下电池的性能要求，从而提高电池的整体性能，”该团队写道。他们指出，即使在零下 10 摄氏度（14 华氏度）的低温下，电池仍表现出“强劲的电化学性能”。随着魔芋葡甘露聚糖的加入，该团队的电池能够在 25 摄氏度下稳定运行 1,250 小时 - 在零下 10 摄氏度下稳定运行超过 800 小时 - 同时保持容量。水基锌电池面临的其他挑战包括枝晶的形成 - 可以从一个电极穿过到另一个电极并导致电池短路的金属晶体 - 以及副反应。通过重建水的氢键网络，魔芋葡甘露聚糖改变了锌离子的排列，限制了水分子的运动并在电极上形成了一层保护层。研究小组表示，这能够阻止不良副反应的发生，并抑制锌枝晶的形成——即使在低温下也是如此。“我们开发了魔芋葡甘露聚糖作为一种经济、多功能、胶体状的防冻电解质添加剂，以提高水性锌离子电池在低温下的倍率性能和寿命，”他们写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295269/chinese-study-finds-hotpot-ingredient-can-boost-battery-performance-cold?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>