<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 21:15:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>One Direction 乐队成员出席 Liam Payne 葬礼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287445/one-direction-stars-join-mourners-liam-paynes-funeral?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.21 01:39周三，在阿默舍姆举行葬礼后，抬棺人将已故 One Direction 乐队歌手利亚姆·佩恩的灵柩抬出圣玛丽教堂。照片：法新社周三，男子乐队 One Direction 的前成员参加了乐队队友 Liam Payne 的葬礼，仅一个多月前，这位 31 岁的歌手去世。Harry Styles、Zayn Malik、Niall Horan 和 Louis Tomlinson 与 Payne 的家人和朋友一起参加了在伦敦西北部白金汉郡阿默舍姆举行的私人教堂葬礼。Payne 的前搭档、流行歌星 Cheryl 被拍到离开葬礼现场，他们育有一子，现年 7 岁。这位歌手兼词曲作者从布宜诺斯艾利斯的酒店阳台上坠落身亡，引发全球粉丝的悲痛。他的灵柩乘坐白色马车抵达教堂，马车由两匹白马拉着，上面装饰着拼出“儿子”和“爸爸”字样的花卉致敬。周三，哈里·斯泰尔斯 (Harry Styles) 在英国阿默舍姆圣玛丽教堂参加完 One Direction 乐队歌手利亚姆·佩恩 (Liam Payne) 的葬礼后离开。照片：PA via AP出席者包括佩恩的女友凯特·卡西迪、演员兼电视节目主持人詹姆斯·科登，以及为英国 X Factor 选秀节目创作 One Direction 乐队的音乐大亨西蒙·考威尔。该组合在 2010 年代参加节目后一举成名，并成为有史以来最畅销的男子乐队之一。乐队成员头发凌乱、魅力十足，凭借《What Makes You Beautiful》、《Live While We’re Young》、《Best Song Ever》和《Story of My Life》等热门单曲成为青少年偶像。28 岁的粉丝维多利亚·霍伍德在教堂外发表讲话，她说自从佩恩参加 X Factor 以来她就一直关注他，他的死让她震惊不已。“我只是想表达我的敬意，”她说。周三，一名男子在伦敦附近阿默舍姆的圣玛丽教堂外，手持主题花卉，悼念前 One Direction 乐队歌手利亚姆·佩恩。图片来源：路透社当 One Direction 乐队在全球取得成功时，Payne 还是一名青少年，他一直在与名气带来的压力作斗争，后来还谈到了自己酗酒的问题。“别误会，我们度过了最好的时光，但有些时候……你没有意识到自己在那一刻有选择，”他在 2021 年说道。“为此，我们必须做出牺牲。”2016 年 One Direction 乐队解散后，他开始了个人职业生涯，并于 2019 年发行了首张专辑。尸检显示 Payne 死时体内有酒精、可卡因和处方抗抑郁药的痕迹，阿根廷当局已指控三人与 Payne 的死亡有关。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287445/one-direction-stars-join-mourners-liam-paynes-funeral?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sam Bankman-Fried 的前副手 Gary Wang 因 FTX 欺诈罪免于入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287444/sam-bankman-frieds-ex-deputy-gary-wang-spared-prison-time-over-ftx-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.21 00:58前 FTX 高管 Gary Wang 周三在纽约出席欺诈指控宣判。图片：路透社前加密货币高管 Gary Wang 在不知情的情况下编写了计算机代码，帮助 FTX 创始人 Sam Bankman-Fried 从现已破产的交易所客户那里窃取了约 80 亿美元，周三，一名法官免除了他的监禁。美国地区法官 Lewis Kaplan 在曼哈顿联邦法院的听证会上宣布，他不会判处监禁。法官称赞了 Wang 与检察官的合作，并指出他比前任老板圈子里的其他人更晚得知 Bankman-Fried 的欺诈行为。“你有权因承担责任而获得全世界的赞誉，”Kaplan 说。 “与本案中其他被告的罪责时间相比，你的罪责时间非常短。”30 岁出头的王某承认了四项欺诈和共谋重罪指控，去年，他作为检方证人出庭作证，最终班克曼-弗里德因欺诈和其他指控被判有罪。王某和班克曼-弗里德在高中期间的一个夏季数学夏令营中相识。他们在麻省理工学院学习期间重新联系，并最终一起进入加密货币行业。王先生是与 Bankman-Fried 一起住在巴哈马一套价值 3500 万美元的顶层公寓的几位 FTX 高管之一，该交易所一直设在那里，直到 2022 年 11 月破产。32 岁的 Bankman-Fried 正在服刑，他被 Kaplan 判处 25 年监禁，去年陪审团裁定他犯有窃取客户资金来支撑他的 Alameda Research 对冲基金、进行投机性风险投资以及为美国政治运动捐款的罪行。这位陨落的神童正在对他的定罪和判决提出上诉。FTX 前首席技术官王先生于 2023 年 10 月告诉陪审团，他的前任老板指示他调整 FTX 的软件代码，以赋予 Alameda 特殊权限，使该基金能够秘密从交易所提取数十亿美元。他的律师承认在得知 Bankman-Fried 的欺诈行为后，他继续努力维护 FTX 的平台。王先生于周三道歉。“我选择了捷径，选择了懦弱的道路，而不是做正确的事，”王先生告诉法庭。“我打算用我的余生尽我所能来弥补。”曼哈顿美国检察官办公室的检察官以王先生的合作为由，敦促宽大处理。他们还表示，王先生开发了软件来帮助美国政府揭露股市欺诈行为，并且正在为加密货币市场开发类似的工具。“王先生拥有一套独特的技能，他可以真正做一些事情，并将他用来实施欺诈的一些技能运用到富有成效的目的上，”检察官尼古拉斯·鲁斯周三表示。Sam Bankman-Fried 创立的 Alameda Research 前首席执行官 Caroline Ellison 在 2023 年 10 月作证后退出纽约联邦法院。照片： AP王的律师 Ilan Graff 表示，他的当事人一开始并不知道 Bankman-Fried 指示他授予 Alameda 窃取资金的特权。他说王没有从欺诈中获利。“Gary 没有故意创建其他人用来窃取客户资金的所谓后门，”Graff 告诉法庭。王是 Bankman-Fried 前核心圈子中最后一位被 Kaplan 判刑的成员。Bankman-Fried 的前女友兼 Alameda 首席执行官 Caroline Ellison 于 9 月被判处两年监禁。另一名认罪的 FTX 计算机程序员 Nishad Singh 上个月免于入狱。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287444/sam-bankman-frieds-ex-deputy-gary-wang-spared-prison-time-over-ftx-fraud?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港黎智英承认向海外团体捐款但否认有目的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287441/hong-kongs-jimmy-lai-admits-donating-money-overseas-groups-denies-having-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287441/hong-kongs-jimmy-lai-admits-donating-money-overseas-groups-denies-having-agenda?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平会见巴西总统卢拉 签署30多项协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287438/xi-jinping-meets-brazilian-president-lula-signing-over-30-agreements?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 23:11中国国家主席习近平周三在巴西利亚受到巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦及其夫人罗桑杰拉·“詹娅”·达席尔瓦的国家礼遇。图片：EPA-EFE 中国国家主席习近平周三访问巴西利亚，与巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦举行国事会晤，庆祝两国建交 50 周年，并签署 30 多项政府协议。习近平上午抵达巴西总统官邸阿尔沃拉达宫，接受国事敬礼，并观看中巴儿童表演。他原计划与卢拉举行私人会晤，随后与两国部长举行扩大会议。了解谈判情况的消息人士称，中国政府将宣布向巴西高粱、芝麻和新鲜葡萄开放市场。葡萄出口一直是巴西的长期目标，多年来巴西一直寻求扩大与亚洲伙伴的贸易。由于葡萄在出口前需要加工，该产品增加了价值并有可能在国内创造就业机会。谈判很复杂，因为开放水果市场通常是一种互惠安排；当一方允许进口某种水果时，另一方也应该这样做。由于担心竞争加剧，巴西生产商一直不愿意对中国水果进口做出让步。巴西谈判人员还试图确保其他农产品的出口，如猪肉和牛内脏以及玉米乙醇生产的副产品干酒糟 (DDG)。但由于这些类别的贸易需要更新的卫生协议，预计进展将推迟到 2025 年。此外，巴西全国工业联合会即将与中国领先的高等教育机构清华大学正式签署一项科技合作协议。巴西还与中国公司 SpaceSail 和中国国家数据管理局签署了一份谅解备忘录，以提供低地球轨道卫星互联网服务。巴西利亚将这一举措视为优先事项，因为巴西利亚旨在减少对现有外国供应商的依赖，尤其是埃隆·马斯克的公司 Starlink。该交易包括一项可行性研究，以确保 SpaceSail 能够遵守巴西的数据法规，并成为民用和军事服务的替代方案。马斯克已被美国当选总统唐纳德·特朗普任命为其政府的新职位，他与巴西政府的关系一直存在争议。马斯克与巴西前总统雅伊尔·博索纳罗关系密切，一直直言不讳地反对卢拉。9 月，马斯克的社交媒体平台 X 在巴西遭到封锁，原因是该平台拒绝屏蔽与博索纳罗政治团体有关的个人资料，该政治团体被指控传播虚假信息，并策划了 2023 年 1 月对总统、司法和国会大楼的入侵。Starlink 最初拒绝遵守封锁令，这使其在巴西的业务面临风险。但国防部表示，它依靠 Starlink 在亚马逊雨林开展行动，在那里，卫星连接对于边境监视行动和打击非法砍伐森林至关重要。更多内容敬请期待……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287438/xi-jinping-meets-brazilian-president-lula-signing-over-30-agreements?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比特币价格飙升，上海法院称加密货币所有权在中国法律下合法</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3287415/shanghai-court-says-crypto-ownership-legal-under-china-law-amid-bitcoin-price-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 22:303 月 9 日在巴黎拍摄的这幅插图中显示的比特币。照片：路透社上海一家法院发布了一份意见书，指出个人拥有加密货币并不违反中国法律，在比特币价格创纪录飙升的背景下，为大陆的加密货币持有者提供了明确的法律清晰度。上海市松江区人民法院法官孙杰在上海高级人民法院官方发表的一篇文章中写道本周，微信公众号表示“个人持有加密货币并不违法”，尽管中国企业实体不得“随意”参与加密货币投资或代币发行。这些评论是最近一起诉讼案件审查的一部分，该诉讼涉及两家公司就首次代币发行的纠纷，首次代币发行在中国被视为非法融资。北京将加密货币视为对金融稳定的威胁，与这些资产相关的商业活动在大陆仍被禁止，这使它们的法律地位受到质疑。孙写道，作为一种具有财产属性的虚拟商品，加密货币所有权并不被中国法律禁止。然而，法官表示，这并不适用于商业活动，因为它会扰乱经济和金融秩序，或作为非法活动的付款。“这就是为什么法律法规始终对加密货币交易中的投机活动保持高压打击的原因，”孙正义在意见书中表示。北京于 2017 年首次禁止首次代币发行，并下令关闭加密货币交易所。它在 2021 年加大了打击力度，当时它禁止比特币挖矿并宣布与加密相关的业务为非法。中国共产党中央纪律检查委员会周三表示，中国人民银行的姚前被发现利用加密货币进行贿赂，这起案件被视为中国加密货币倡导者的挫折。姚坚是中国人民银行数字货币研究所首任所长，过去曾公开发表过对加密货币友好的言论。即使在这一最新观点发表之前，业内专业人士之间已经达成了默契，即中国个人可以拥有加密货币。一些地方法院过去也曾作出裁决，认为加密货币应被视为受中国现行法律和政策框架保护的财产。尽管越来越多的专家呼吁开放市场，但没有迹象表明北京计划放松对加密行业的控制。中国前财政部副部长朱光耀 9 月表示，加密货币对数字经济“至关重要”，中国应该在美国拥抱该行业的同时迎头赶上。在前美国总统唐纳德·特朗普连任的兴奋推动下，比特币本周首次飙升至 94,000 美元以上，特朗普承诺拥抱加密行业并建立国家比特币储备。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3287415/shanghai-court-says-crypto-ownership-legal-under-china-law-amid-bitcoin-price-surge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港政府谴责香港总部遭红漆袭击事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287437/hong-kong-government-condemns-red-paint-attack-headquarters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 22:43保安人员于周三发现金钟添马舰政府总部花坛附近有人泼红漆，随即报警。图片：Jelly Tse香港政府谴责有人向其总部投掷装满红漆的瓶子，并警告当局将跟进袭击事件。保安人员于周三上午 7:40 左右报警，称有人在金钟添马舰总部的花坛附近泼洒红漆。现场还发现玻璃碎片。检查监控录像显示，周二晚上 8:24，一名男子从附近的行人天桥投掷了一个玻璃瓶。瓶子在撞击中碎裂，红漆洒落在地上。警方已将案件列为刑事毁坏。45名反对派政客和活动人士因参与策划2020年推翻政府而于周二被判入狱，刑期从4年零2个月至10年不等。红漆袭击事件也发生在前媒体东主黎智英于周三首次就国家安全案出庭辩护的前一天晚上。政府发言人强烈谴责这一违法行为，并表示警方会彻底调查事件，严格执法，追究违法者的责任。“香港是一个以法治为基础的社会。 “警方绝不容忍任何违法行为，并将对所有违法行为进行严厉打击。”发言人说。发言人补充说，警方已指示总部保安人员保持警惕，并加强该地区的巡逻力度，以确保员工、总部访客和公众的安全。中区重案组正在处理此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287437/hong-kong-government-condemns-red-paint-attack-headquarters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员称，香港体育机构有两年时间遵守规定，否则将面临失去资金的风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/article/3287434/hong-kong-sports-bodies-have-2-years-fall-line-or-risk-losing-funding-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/article/3287434/hong-kong-sports-bodies-have-2-years-fall-line-or-risk-losing-funding-officials-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对美国构成“重大挑战”，伊隆·马斯克对美国安全构成“威胁”：南华早报每日报道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3287359/chinas-significant-challenge-us-elon-musks-security-threat-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 21:30埃隆·马斯克的电动汽车公司特斯拉一半的汽车在中国生产，中国也占其销量的三分之一。照片：Aly Song了解《南华早报》当天的一些重大中国和经济新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。根据美国政府的一份新报告，中国空军使用歼-16D电子战战斗机进行雷达干扰。图片：美联社据一份提交给美国国会的报告称，一旦台海发生冲突，中国的电子战能力将对美国构成“重大挑战”。据中国研究人员的一项研究显示，唐纳德·特朗普首次担任美国总统之际，中国在军事和民用之间转移新兴技术的能力迅速增长。中国二三线城市的零售支出反弹速度快于全国一线城市。图片：路透社由于未来经济前景不明朗，中国大城市居民勒紧裤腰带，谨慎消费，而国内三四线城市的情况则更为乐观。埃隆·马斯克与即将上任的唐纳德·特朗普政府的合作引发了对可能存在利益冲突的审查，一位参议员警告称，这位特斯拉和 SpaceX 首席执行官与中国的业务关系可能危及美国国家安全。美国国土安全部一直在与中国当局合作开展撤侨航班事宜。图片来源：美联社美国在不到六个月的时间内第三次遣返中国，又将一批非法移民遣返中国。在中美激烈的竞争中——这种竞争似乎注定会在唐纳德·特朗普第二届政府的领导下加剧——一位著名经济学家警告说，北京不应为了安全而淡化发展，因为“没有发展就没有安全”。傅莹是中国驻美国大使，也是美国驻联合国大使。菲律宾、澳大利亚和英国。照片：Simon Song一位前中国大使在党报刊登的一篇文章中分享了她与外国媒体打交道的技巧，这篇文章让我们得以罕见地了解该国高级外交官的心态。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3287359/chinas-significant-challenge-us-elon-musks-security-threat-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴通过发行双币种债券筹集 50 亿美元，提升香港枢纽地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287432/alibaba-raises-us5-billion-dual-currency-bond-issue-boosting-hong-kongs-hub-status?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287432/alibaba-raises-us5-billion-dual-currency-bond-issue-boosting-hong-kongs-hub-status?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国因“潜在重大空袭”关闭基辅大使馆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287431/us-shuts-kyiv-embassy-over-potential-significant-air-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 20:51美国驻基辅大使馆。照片：路透社周三上午，美国关闭了驻基辅大使馆，原因是“有可能发生重大空袭的具体信息”，因为在乌克兰大规模袭击发生一天后，俄罗斯可能采取报复行动，导致首都民众感到不安。意大利和希腊大使馆表示，在美国发出不同寻常的警告后，他们也关闭了大使馆。而法国大使馆仍然开放，但敦促其公民保持谨慎。下午，基辅短暂响起空袭警报，空军告诉人们由于导弹威胁而寻求庇护。高级官员告诉乌克兰人不要忽视警报。乌克兰周二使用美国 ATACMS 导弹袭击了俄罗斯境内的一个军火库，利用了即将离任的美国总统乔·拜登政府在俄罗斯全面入侵乌克兰第 1000 天新授予的许可。数周来，俄罗斯一直在向美国及其盟友发出信号，如果他们允许乌克兰使用西方提供的导弹深入俄罗斯领土，那么莫斯科将认为这是一个重大升级。基辅停电期间，一名男子和儿子走在漆黑的街道上，手中拿着手电筒。照片：法新社美国国务院领事事务部在该大使馆网站的一份声明中表示：“出于谨慎考虑，大使馆将关闭，大使馆工作人员被指示就地避难。”“美国大使馆建议美国公民在宣布空中警报时做好立即避难的准备。”克里姆林宫表示不予置评。俄罗斯对外情报局局长谢尔盖·纳雷什金在周三发表的一次采访中表示，莫斯科将对那些协助乌克兰对俄罗斯领土进行远程导弹袭击的北约国家进行报复。乌克兰军事情报机构周三称，俄罗斯一个军事指挥所“成功袭击”了俄罗斯别尔哥罗德地区古布金镇，该镇距离乌克兰边境约 168 公里（105 英里）。乌克兰的声明提出了第二次 ATACMS 袭击的可能性，但没有具体说明是谁实施了袭击、何时发生以及使用了何种武器。乌克兰还使用无人机对俄罗斯目标进行深度打击。战争正处于一个动荡的关头，乌克兰五分之一的领土落入俄罗斯手中，朝鲜军队部署在俄罗斯库尔斯克地区，随着美国当选总统唐纳德·特朗普重返白宫，人们对西方援助的未来产生了怀疑。周日，俄罗斯对乌克兰国家电网进行了大规模导弹和无人机袭击，造成 7 人死亡，并再次引发了人们对这个陷入困境的能源网络耐用性的担忧。美国驻基辅大使馆敦促在乌克兰的美国公民储备水、食物和其他必需品，如必需的药物，以应对俄罗斯袭击造成的“可能暂时断电和断水”的情况。“俄罗斯持续袭击乌克兰各地的民用基础设施，可能导致停电、供暖中断和市政服务中断，”它说。周二，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京降低了核打击的门槛作为回应到更广泛的常规攻击。华盛顿事后表示，它没有看到任何调整核态势的理由。乌克兰安全委员会反虚假信息中心负责人安德烈·科瓦连科 (Andriy Kovalenko) 在评论周三美国大使馆的警告时表示，俄罗斯已准备好进行更多导弹袭击。“让我提醒你，几个月来，俄罗斯一直在储存导弹，准备对乌克兰进行一系列袭击。这包括他们继续生产的 Kh-101 导弹，以及 Kalibrs 和弹道导弹，”他说。基辅在夜间遭到无人机袭击，造成轻微损坏。军方表示，由于所谓的“主动反击”，它击落了 56 架无人机，并失去了 58 架无人机的踪迹。它补充说，还有六架无人机飞出乌克兰领空，六枚导弹中有两枚被击落。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287431/us-shuts-kyiv-embassy-over-potential-significant-air-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从虐待患者到骚扰：中国医学生遭遇虐待</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3287406/abusive-patients-harassment-mistreatment-chinas-medical-students?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 21:00大多数中国医学生报告称，他们在学习期间遭受过某种形式的虐待。图片：新华社一项对全国数万名毕业生进行的研究显示，大多数中国医学生都在工作场所经历过某种形式的虐待，这可能会影响他们对自己在职业中角色的看法。本月早些时候，研究人员在同行评议医学期刊《美国医学会杂志》上发表的一篇论文中表示，超过 84% 的受访毕业生报告称，在培训期间经历过至少一种形式的虐待。作者表示，这一结果远高于美国医学院协会在 2016-2017 年进行的一项调查中报告此类行为的毕业生比例（46%）。总体而言，在中国的这项研究中，超过 94,000 名受访者中，71% 的人报告受到患者的虐待，而 61% 的人表示他们被要求为更高职位的人提供个人服务。毕业生还报告称，他们曾被公开羞辱（25.9%）、受到不公正对待（38.2%）和故意骚扰（48.9%）。“患者及其家属被视为学习环境中虐待的常见根源，”北京大学的研究人员在论文中表示。“据报道，要求医学生完成与其学习范围无关或超出其学习范围的任务很常见……虽然不涉及直接的言语虐待或身体伤害，但这代表了上级滥用权力对学生施以权威。”研究人员的研究结果基于中国医学生调查的数据，该调查由国家卫生职业教育发展中心自 2019 年以来每年组织一次。该调查的重点是中国典型的五年制本科医学课程的毕业生，分析了 2019 年至 2022 年期间连续四批的数据。共有来自中国的 94,153 名医学生中国202所医学院校中有135所参加了此次调查。一位受访者表示，医学院学生在住院医师培训期间面临着一系列不当行为和任务。“在医院里处理各种病人经常会涉及骚扰，而且不仅限于女学生——长相强壮的男学生也会面临冲突，”该受访者表示。“主管可能会要求我们跑腿、照看孩子或与他们一起做运动。有时我们甚至需要承担门诊任务，这会扰乱学习时间并影响休息。”该论文的作者表示，虐待往往被合理化为一种帮助学生成长为更好的医生的方式，导致一些学生淡化自己和他人的负面经历。这可能会导致恶性循环，因为“遭受虐待的学生可能更有可能虐待他们未来的学生和患者”。研究人员建议，通过解决虐待问题和营造支持性环境，医学教育可以更好地让学生在未来的角色中茁壮成长。“这项研究的结果可以帮助更有效地培养医学生的职业认同，这是医学教育的核心目标，”他们说。作者也承认这项研究的局限性，称依赖自我报告的经历可能会引入报告偏差。第一作者马宣宣指出：“构成虐待的负面行为的定义可能因学生而异。”该结论在网上引发了讨论，科普博客“中国生活”上的评论者详细描述了住院医师培训期间繁重的工作负担、缺乏实践技能以及低工资。其他人表示，这些问题是中国许多医院国营性质的体现。这些发现与中国卫生工作者面临的更广泛挑战相一致。根据国家卫生健康委员会的《2023年中国卫生事业发展统计公报》，医生面临着更大的工作量。例如，在公立医院，每位医生每天的平均门诊量从2022年的6.6人次增加到2023年的7.1人次，而平均每天的住院工作量从2.0人次增加到2.3人次。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3287406/abusive-patients-harassment-mistreatment-chinas-medical-students?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西方无法在产能过剩问题上两全其美</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3286374/west-cant-have-it-both-ways-overcapacity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3286374/west-cant-have-it-both-ways-overcapacity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着华为竞争加剧，苹果公布中国应用商店收入份额</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287430/apple-reveals-app-store-revenue-share-china-huawei-rivalry-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 20:30iPhone 16 将于 9 月发售，人们在北京一家 Apple 商店外排队。图片来源：路透社苹果罕见地披露了其在中国的应用商店的收入，因为这家美国科技巨头正在努力应对围绕所谓“苹果税”的争议——苹果向开发者收取使用其应用商店和应用内支付系统的佣金。苹果中国周一在其官方网站上发表了一篇文章，引用了上海财经大学研究人员的一份报告称，本土应用商店去年将其创造的 3.76 万亿元人民币（5190 亿美元）收入的 95% 以上支付给了中国开发者和各类公司。“我们对应用商店的投资帮助它成为各种规模的本土企业的强大增长引擎，我们对此感到自豪，”苹果首席执行官蒂姆库克在中国微博平台微博上写道。他表示，该公司致力于帮助中国各地的企业家取得成功。目前尚不清楚这项研究是否由苹果赞助。该公司和该报告的作者 Ju Heng 周三没有立即回应置评请求。中国上海的华为旗舰店。照片：Costfoto/NurPhoto via Getty Images由于本土竞争对手华为技术有限公司 (Huawei Technologies) 正在积极推广其 iOS 和 Android 替代品 HarmonyOS，苹果面临着安抚中国应用程序开发商的压力。 Counterpoint Research 的数据显示，第一季度，鸿蒙系统超越苹果 iOS，成为中国大陆第二大移动操作系统。尽管 iPhone 16 的强劲销量使苹果在第三季度重回中国智能手机市场第二位，但该公司尚未宣布何时将其新的应用内人工智能功能 Apple Intelligence 带给大陆用户，这让一些当地用户感到失望。苹果的应用商店商业模式在全球范围内受到越来越多的审查，据报道，欧洲监管机构正考虑对苹果处以罚款，原因是该公司限制应用开发商将用户引导至美国公司生态系统之外的支付选项。今年 5 月，苹果在上海赢得了一场具有里程碑意义的法庭案件，该案件由一名当地消费者提起，该消费者声称苹果滥用其市场主导地位，收取不公平的高额佣金。然而，苹果仍与中国社交媒体和视频游戏巨头腾讯控股陷入纠纷。微信小游戏玩家目前可以使用第三方支付服务充值，这样腾讯就可以绕过苹果通常收取的 30% 佣金。这家美国公司一直在要求腾讯修补这个漏洞。腾讯首席战略官詹姆斯·米切尔 (James Mitchell) 在 8 月份的财报电话会议上表示，腾讯正在与苹果就微信小游戏收入分成问题进行谈判。苹果周一引用的报告称，大多数中国开发者无需支付应用商店佣金。研究显示，对于那些需要支付佣金的开发者来说，去年有一半支付了 15% 的折扣价。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287430/apple-reveals-app-store-revenue-share-china-huawei-rivalry-grows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普贸易顾问霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）及其关税言论对中国来说有多糟糕？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287421/how-bad-trump-commerce-pick-howard-lutnick-and-his-tariff-talk-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287421/how-bad-trump-commerce-pick-howard-lutnick-and-his-tariff-talk-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国机场因毒品扫描仪故障对旅客进行侵入性身体检查进行辩护</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3287424/south-korea-airport-defends-invasive-body-search-traveller-after-drug-scanner-error?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 19:31游客在韩国大邱国际机场办理登机手续。图片：EPA-EFE/Yonhap韩国某机场为对一名涉嫌贩毒的女子进行侵入性搜身辩护，该搜身导致其阴道出血。上个月，这名来自菲律宾的乘客在韩国大邱机场过境时被海关官员拦截，因为扫描仪显示她的行李中携带毒品。这名旅客表示，检测到的物品是供她个人使用的电子烟中的液体，这促使官员部署了另一种设备对这名旅客进行搜身。扫描显示她的裤子附近有一个物体，原来是卫生巾。一名女官员随后将该女子带到另一个房间，检查了卫生巾 20 分钟，未发现麻醉物质后才允许她离开。这名乘客表示，这次折磨导致她极度紧张，阴道出血长达五天。海关官员否认扫描仪存在故障，并表示搜身是在社交媒体用户的批评之后，这一举措是合法的。大邱地方海关周二表示：“鉴于最近通过体内藏毒走私毒品的案件有所增加，这是不可避免的措施。”据《韩国先驱报》报道，该机构补充说，该设备之所以能识别出这种液体，是因为它的分子组成与毒品相似。它寻求“对海关检查中不可避免地出现的不便给予合作与理解，以彻底阻止毒品走私”。据韩国海关总署称，该国今年上半年报告了 362 起贩毒案件，而 2023 年同期为 325 起。今年 4 月，总统尹锡烈下令在全国范围内严厉打击毒品，并呼吁进行“严厉调查”，以惩罚那些被抓获向韩国走私大量毒品的人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3287424/south-korea-airport-defends-invasive-body-search-traveller-after-drug-scanner-error?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>