<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2024 09:17:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>教育部称，代理人在海外大学申请中“植入”反华内容</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273852/agents-implanted-anti-china-content-overseas-university-applications-ministry-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 16:00许多中国学生通过代理申请国外大学，以帮助他们了解不熟悉的教育和招生体系。图片来源：Shutterstock Images北京最高间谍机构严厉批评教育顾问在学生申请海外大学时“植入”反华信息。国家安全部周五在微信上发布消息称，一些教育代理在申请材料中“煽动敏感问题”，并使用“诽谤和中伤”来“为反华活动提供弹药”。称这样做是为了增加学生被外国大学录取的机会。该部表示，这其中存在“隐藏的风险”，在海外大学申请中抹黑中国是一种国家安全风险。中国是世界上最大的留学市场，学生通过代理机构申请国外大学，以帮助他们了解不熟悉的教育和招生体系，已成为一种普遍做法。国家安全部将矛头指向留学中介。照片：讲义在微信帖子中，国家安全部重点介绍了一名高中生张某的案例。报道称，一名中介告诉张某，如果申请信“经过润色”，被海外大学录取的几率会大得多。教育部指控，张某的申请信随后未经许可被“植入大量虚假内容，这些内容迎合了反华偏见，包括反动政治言论”。教育部表示，涉事咨询公司已接受“国家安全部门”调查，并于 5 月受到处罚，但没有详细说明。教育部援引 2017 年生效的《反间谍法》实施细则称，捏造、发布或传播危害国家安全的信息是违法的。教育部表示，“某些国家”正在收紧留学生政策，还“试图以留学为诱饵，引诱年轻学生从事反华活动”。教育部表示，一些教育机构“盲目追求”财务利益，一些留学中介机构利用外国留学生的简历和照片，影响中国学生的学习和生活，从而成为“海外反华势力的帮凶，诱导年轻学生伪造简历和形象”。教育部还批评留学中介机构对员工培训监督不力，缺乏国家安全意识。教育部表示，“一些留学中介机构对外籍员工筛选不严”，有些机构聘用了“背景不明、资质不明、意图不轨的外籍员工”。教育部表示，这些员工“以获取入学优势的名义迎合反华势力”，为海外大学改写学生申请材料。中国教育服务提供商新东方教育科技集团的一份报告显示，西方国家是中国人出国留学的热门目的地，今年英国、美国和澳大利亚位居前三大选择。尽管自疫情爆发以来，中国学生人数有所下降，但去年在许多国家的国际学生人数中，中国学生仍然名列前茅——从美国、英国到德国、澳大利亚、中国咨询公司启德教育在另一份报告中称，中国留学生的海外留学目的地包括新西兰和日本。 近年来，越来越多的中国学生前往亚洲留学，中国大陆学生也希望前往香港留学。 上个月，两名中国大陆女性在香港被捕，此前有消息称，约 30 名学生在代理人的帮助下，伪造文件进入香港大学商学院就读。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273852/agents-implanted-anti-china-content-overseas-university-applications-ministry-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港愉景湾渡轮票价将上涨 21%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273863/hong-kongs-discovery-bay-ferry-fares-increase-21?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 16:14上一次调整渡轮服务票价是在六年多前，即 2018 年 6 月。照片：Shutterstock由周日起，乘坐中环至愉景湾渡轮的乘客需支付额外 21% 的票价，导致游客和以现金支付的乘客每次行程需支付 55.8 港元（7.2 美元）。运输署周五宣布的涨幅较低根据政府宪报刊登的最新票价结构，以现金支付的成人及未在愉景湾服务管理处登记的八达通卡乘客的单程票价将由现时的46港元调高至55.8港元。以相同方式付款的65岁或以上长者乘客及一至十二岁小童的新票价将由现时的23港元调高至27.9港元。已在服务管理处登记八达通卡的成年居民则需支付38.2港元，较现时价格增加14%。持有认可八达通卡的长者乘客需支付24港元，而居住在愉景湾的26岁以下全日制学生及一至十二岁小童则需支付19.1港元。根据该部门提交给中西区区议会的文件，渡轮服务上次调整票价是在六年多前，即2018年6月。由周日开始，游客及以现金支付中环及愉景湾交通费的人士，每程将收取55.8港元。图片来源：Shutterstock文件补充，乘客人数虽然下降，但营运成本如工资及燃料却不断上升，所得收入“不足以弥补不断上升的营运成本”。该署表示：“适当的票价调整有助渡轮服务维持营运，继续为愉景湾居民及旅客提供水上交通服务。”该署表示，调涨票价的决定是考虑公众意见，以及营运成本、收入及预期回报率变化，和服务过往表现等因素后作出的。该署补充，会鼓励渡轮服务营办商探讨可行措施改善财政状况，例如引入额外“非票箱收入”来源。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273863/hong-kongs-discovery-bay-ferry-fares-increase-21?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叶刘淑仪表示，香港应与内地合作举办“一带一路”运动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273871/hong-kong-should-work-mainland-china-host-belt-and-road-games-regina-ip-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 16:14叶刘淑仪在南华早报的“重新定义香港”会议上发表主题演讲。照片：Dickson Lee香港应与邻近的中国内地城市合作，举办首届“一带一路”运动会，以帮助加强以中国为中心的贸易网络​​中 100 多个国家之间的联系，一位高级政府顾问表示。香港政府关键决策机构行政会议召集人叶刘淑仪周五表示，香港还应开拓中东等新兴市场，同时通过帮助国家在全球找到共同点，在新的地缘政治格局中重新定位自己。立法会议员叶刘淑仪在《南华早报》重新定义香港会议上发表主旨演讲时表示，“一带一路”倡议为香港提供了进入其他市场的“便捷切入点”，她敦促政府协助举办一场将成员国聚集在一起的体育赛事。“我已向行政长官建议，香港应与粤港澳大湾区的其他城市合作，举办首届“一带一路”叶氏表示：“香港应积极参与大型体育赛事，就像英联邦运动会一样。”她也是新民党主席。“借助巴黎奥运会的辉煌成就，香港应率先利用大型体育赛事建立友谊、加强互联互通、促进创新和促进增长。”英联邦运动会成立于1930年，前身为大英帝国运动会，向74个国家和地区开放，曾在澳大利亚、加拿大、英国、印度、牙买加、马来西亚、新西兰、苏格兰和威尔士举行。叶氏表示，香港应在新的地缘政治格局中重新调整其角色和定位，在西方一些人的敌视下无所畏惧。“尽管地缘政治紧张，香港仍应强化其分立制度的特点，包括实质和信息，并调动政府内外的庞大资源，与北美、欧洲、亚洲和澳大利亚的传统发达国家伙伴建立联系，”她“制裁的不断声响和对香港的扭曲叙述不应该阻止我们参与。通过无畏的接触，面对面的讨论、辩论和争论，真正的香港故事将被讲述。”击剑明星江菁在巴黎奥运会上获得金牌。立法会议员叶刘淑仪表示，香港应该借此机会在奥运会上取得“惊人成就”。图片来源：新华社她承认“消除沉默恐惧症”可能并不容易，但她认为香港应该充分利用其对西方文化、价值观和规范的了解以及其广泛的网络，“帮助中国与西方国家建立共同点，减少误解”。但叶氏表示，香港也应该放眼英语世界之外，此前香港一直优先与英语国家建立商业联系。“现在是香港重新定位自己的时候了，无论是在中东、东欧还是其他地方，都要面向多元文化、非英语国家，”她说道。“香港应该从拓展语言技能和文化思维开始，这样才能深入与来自世界各地的人和企业建立有意义的关系。”她说，香港是中国不可分割的一部分，但又有所不同。香港可以利用其普通法制度和对基本权利的保护，她表示，香港有更多自由通过“与众不同”为国家做出贡献，并可以向世界展示“一国两制”治国方针的成功。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273871/hong-kong-should-work-mainland-china-host-belt-and-road-games-regina-ip-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>骚乱挑战英国数百年历史的警务法规</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273855/riots-challenge-uks-centuries-old-policing-code?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273855/riots-challenge-uks-centuries-old-policing-code?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国解散的前进党重组为新政党，瞄准 2027 年执政</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273857/thailands-disbanded-move-forward-regroups-new-party-eyes-power-2027?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 15:48人民党领袖纳塔蓬·伦帕尼亚乌特（Natthaphong Ruengpanyawut）周五在曼谷出席新闻发布会。图片：彭博社泰国解散的反对党前进党周五公布了新的领导层和政治机构，该党将成为议会最大政党，并将其命名为人民党，并承诺推进其前任的进步纲领。反建制党前进党在上次选举中赢得了大部分席位，但被阻止组建政府，周三被宪法法院解散，宪法法院裁定，该党修改保护王室免受批评的法律的计划有可能破坏民主和君主立宪制。所有 143 名幸存的前进党议员都加入了新政党，新政党将由 37 岁的 Natthaphong Ruengpanyawut 领导，他曾是一家云软件公司的高管，于 2019 年加入前进党。“我们将继承前进党的意识形态。我和党的使命是在 2027 年创建一个变革政府，”纳塔蓬在新闻发布会上表示。此次解散受到美国、英国和欧盟的批评，是泰国 20 年权力斗争的最新一次攻击，这场斗争主要是泰国保守派建制派和保皇派军队与民选政党之间的较量。前进党的自由主义议程赢得了年轻人和城市选民的大力支持，但也招致了一些强大的敌人，其计划包括改革军队和拆除每年价值数十亿美元的商业垄断。该党试图修改有关侮辱王室的法律，但却以失败告终，这激怒了有影响力的将军和有着深远关系的保皇派，这些人认为君主制是神圣不可侵犯的。尽管法院在 1 月份的一项裁决中下令前进党放弃其运动，但纳塔蓬表示，新政党将继续推动修改法律第 112 条，尽管谨慎。泰国的冒犯君主法是世界上最严格的法律之一，每次被认为侮辱王室的行为最高可被判处 15 年监禁。宫殿通常不会对该法律发表评论。“我们已经表示，我们提议修改第 112 条，以确保该法律不会成为用来虐待他人的政治工具，但我们不会大意，”Natthaphong 说。“我认为我们将继续推动改进和修订这项仍然存在问题的法律。”Nattapong 毕业于计算机工程专业，曾担任前进党副秘书长，负责制定该党的数字政策，这是该党赢得大选的关键。人民党是未来前进党的第三代化身，该党于 2020 年因违反竞选资金规定而被解散，引发全国性的反政府抗议活动。人民党 (People’s Party) 的英文名通常由 Khana Ratsadon 使用，该党在 1932 年发动了一场革命，结束了该国的绝对君主制。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273857/thailands-disbanded-move-forward-regroups-new-party-eyes-power-2027?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴厘岛赌场：对印度尼西亚来说是一个“不可能”的梦想还是经济上合理的赌博？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3273831/bali-casino-impossible-dream-or-economically-sound-gamble-indonesia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3273831/bali-casino-impossible-dream-or-economically-sound-gamble-indonesia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方部署无人机、夜间巡逻和海事人员，开展为期四天的反盗窃行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273845/hong-kong-police-deploy-drones-night-patrols-marine-officers-4-day-anti-burglary-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 15:00警察提醒居民在离开城市或外出时确保房屋得到妥善保护。图片：讲义警方正在香港岛进行为期四天的海陆空联合行动，以防止夏季居民外出度假期间发生入室盗窃案。警方周五表示，一架政府直升机和警用无人机已被部署进行空中监视，直至周日。“此外，水警还将在香港南部水域进行夜间巡逻，”警方表示。制服和便衣警察还将在半山区郊区以及南区住宅区附近的山坡和树林进行高调巡逻和搜查。“警察将在不同时间在不同地点策略性地设置路障，以拦截可疑车辆或个人，”警方表示。警方表示，此次行动于周四开始，是他们在夏季加强巡逻的努力之一，因为在长假期间入室盗窃案件可能会激增警方提醒居民在离开香港或只是外出时，一定要确保家居安全。警方表示：“他们应尽量避免将贵重物品和大笔金钱留在单位。”警方补充说，他们将继续与社区保持密切沟通，进行情报主导和策略性部署，并在不定期时间进行高强度巡逻，以打击盗窃行为。警方在展开此次行动的两天前，港岛总区重案组探员拘捕了一名来自内地的男性旅客，他涉嫌与四起入室盗窃案有关。本月早些时候，香港仔、东区和秀茂坪发生的多起盗窃案共窃取了约8万港元的现金和贵重物品。一架政府直升机已被部署进行空中监视。照片：讲义大约四周前发生的另一起案件中，警察被叫到山顶加列山道的一处高档住宅，当时一名 55 岁的佣人发现房屋被盗。主卧窗户被打破，有被洗劫的痕迹。由于佣人的雇主不在城里，所以不知道东西被拿走了。今年首五个月，警方处理了全港 604 宗入室盗窃案件，较 2023 年同期的 440 宗增加 37.3%。2024 年 1 月至 5 月，全港共记录 4,237 宗暴力罪案，较去年同期的 3,872 宗增加 9.4%。当局于 3 月在旺角安装了 15 组监控摄像头，这是计划在 2024 年底前安装 2,000 组摄像头的一部分，重点关注人口密集区和高犯罪率地区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273845/hong-kong-police-deploy-drones-night-patrols-marine-officers-4-day-anti-burglary-bid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港需要更多专业人员发现高危老人的隐藏病例：社工</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273840/hong-kong-needs-more-professionals-find-hidden-cases-risk-elderly-social-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 14:34五月，葵涌区社区护理团队出席宣誓仪式。图片：谢淑薇香港区议员及社福专家呼吁政府增加受过专业训练的社工，以推动识别弱势长者隐性住户的工作，并指社区护理团队的义工只能充当辅助角色。观塘区议员柯创盛是社区护理团队成员，他在周五的电台节目中表示，义工在定位或评估高危住户方面不如专业社工或非政府组织训练有素的护理人员有效。“政府应承担寻找隐性个案的主要责任，带领区内其他非政府组织、社区团体和社区护理团队共同开展这项工作，”他说。他补充说，虽然护理团队在一项新的试点计划下获得了额外补贴——该计划要求社区护理团队接触弱势群体——但数额与政府给予非政府组织的补助“根本无法相比”。“护理团队可以柯说：“我们不应该提供一些帮助，但非政府组织应该站在前线。”柯说：“香港的社区需要更多帮助，但非政府组织应该站在前线。”周三，香港一名 82 岁老妇及其 60 岁儿子的尸体被发现，调查人员认为该男子先死，没有其他人照顾卧床不起的母亲。劳工及福利部长孙玉汉周四告诉当地媒体，当局最后一次探访这家人是在去年 11 月，当时他们是社会保障津贴的领取者，但这对夫妇并没有说需要进一步的帮助。圣弗朗西斯大学社会科学院院长黄宇翔是该电台节目的另一位嘉宾，他表示，现有的护理团队可能没有足够的人手来处理他们职权范围内的多项任务，有些案件也因缺乏评估案件的能力而被漏网。“从长远来看，我们不能依赖志愿者来接触高风险家庭，我们需要香港社区组织协会的袁淑茵是节目的第三位嘉宾，她表示，虽然一些护理团队能协助发现社区中的隐藏个案，但受限于资源有限，只能进行短暂的入户探访。她表示，政府应利用综合社会保障援助计划所收集的资料，识别高风险个案。综合社会保障援助计划为有经济需要的家庭提供每月现金津贴。袁淑茵补充说，有需要的家庭（尤其是男性）拒绝帮助的情况并不少见，因为他们担心会给别人带来麻烦，或者不习惯接受社会服务。“即使他们不寻求帮助，也不代表他们不需要帮助。她说：“我们需要更多培训和人力来确定他们的非财务需求。”袁女士补充道，那些之前曾向社会福利署寻求帮助但被拒绝的人，也会更不愿意寻求进一步的帮助。“需要时间和努力才能让他们感到足够自在，愿意寻求和接受帮助，”她说。去年，香港 18 区成立了社区护理队，协助推广政府举措和支持居民，志愿者负责广泛的工作，包括探访和向有需要的人运送物资、在危机时期提供紧急支持以及传递政府信息。去年 10 月，政府宣布了一项试点计划，涵盖南区和葵涌区的社区护理队，分为 17 至 19 个小组。政府在 3 月份表示，这些团队除了获得政府补贴外，还将获得高达 24 万港元（30,675 美元）的额外补贴他们分别获得了80万港元和120万港元的基本资助，用于为期两年的服务协议期。孙正义周四表示，该计划于今年4月启动，该计划下的团队已经拜访了3000多户有老年人的家庭，并为大约100人提供了个人紧急联系电话。紧急联系电话是一种无线电子设备，佩戴者可以全天候连接到呼叫中心，以获得咨询和紧急服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273840/hong-kong-needs-more-professionals-find-hidden-cases-risk-elderly-social-workers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国公司向演员支付 40 万美元进行直播，因产品销量惨淡要求退款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3273713/china-firm-pays-actor-us400000-live-stream-demands-refund-after-dismal-product-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 14:37中国一家公司要求一位名人退款，这位名人收受了该公司的报酬在网上销售其商品，但结果只卖出了预期数量的一小部分。图片来源：SCMP composite/IG@_mingdao/trc.xinlvyao.com中国一家公司向某明星支付了300万元人民币（40万美元）以销售其产品，但由于该明星仅售出了价值20万元人民币（2.8万美元）的商品，该公司要求退还这笔费用。位于中国西南部四川省的四川新绿药业科技开发有限公司寻求台湾演员兼歌手明道的直播服务。但该公司要求退款，因为观众在6月14日（一年一度的618购物节）通过明道的直播购买了足够的洗发水。该公司一位姓杨的发言人于8月4日告诉红星新闻，这300万元是通过中介公司支付给明道所属的大陆抖音网红经纪公司卓悦传媒的，用于特别21 世纪初，明道凭借《王子变青蛙》（2005 年）和《爱情魔发师》（2006 年）等多部偶像剧在国语圈成名。近些年，明道将事业重心放在大陆。台湾演员兼歌手明道在大陆社交媒体上拥有数百万粉丝。图片：微博这位 44 岁的名人曾参加过多场真人秀，是抖音上最畅销的直播主之一，在该平台上拥有 830 万粉丝。据中国短视频数据分析平台飞瓜网报道，今年前七个月，明明售出了价值超过 1 亿元人民币（1400 万美元）的商品。该公司的销售额排在杨的名单最后。该公司表示，为明的直播间生产了 5 万件产品，每件售价约 100 元人民币（14 美元）。在 6 个小时的直播间内，共有 200 万人观看了直播，但仅售出价值 34.8 万元人民币（4.9 万美元）的产品，其中一半在下个月被退回。该公司要求卓然传媒按比例退款，但杨表示合同中并未规定最低销售金额。卓然传媒的一名员工表示，明已经履行了自己的职责，即“推广品牌”，由于纽格林洗发水是一款新产品，知名度较低，他们绝不会就最低销售金额达成一致。卓然传媒表示，该公司已安排 20 名员工参加直播间，花费 50 万元人民币（70,000 美元）来增加流量。Joy Media 还表示，它已经为 New Green 提供了解决方案，比如反复播放直播视频片段来吸引买家，并在其他 10 场直播中推广这款洗发水。中国的直播行业已经将许多名人变成了网络红人。图片来源：Shutterstock根据中国网络视听节目服务协会发布的报告，中国拥有 10.7 亿网络音视频用户，去年消费总额达 1.15 万亿元人民币（1600 亿美元）。这个利润丰厚的市场让许多演艺人员和前名人摇身一变成为直播网红。虽然许多品牌认为明星代言对销售有积极影响，但实际数字有时却令人失望。去年，中国东部安徽省的一家食品公司表示，已向在抖音上拥有 540 万粉丝的北京电视台演员杜旭东支付 3.3 万元人民币（4500 美元），让他在直播中销售其木耳。杜旭东只卖出一包，售价 65 元（9 美元），并在该公司试图要求退款后封锁了其账号。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3273713/china-firm-pays-actor-us400000-live-stream-demands-refund-after-dismal-product-sales?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>范冰冰引发狂热 中国游客在马来西亚马六甲大吃榴莲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273841/chinese-tourists-gobble-durians-malaysias-melaka-fan-bingbing-ignites-frenzy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 14:37中国女演员范冰冰在马来西亚马六甲享用榴莲。照片：Instagram/bingbing_fan据马来西亚马六甲州议员刘志良称，人气女星范冰冰掀起了中国游客品尝榴莲的热情浪潮。刘志良表示，他应邀采访了在马六甲州巴章敦霹雳路的一个摊位上品尝榴莲味道和口感的中国游客。“在范冰冰推广榴莲热潮爆发后，摊主想让我看看有多少中国游客光顾他的路边摊。”“在过去几周里，我们看到来自中国的游客数量急剧增加，很多人说他们想尝尝范冰冰 6 月份来马六甲旅游时上传到社交媒体页面上的同款榴莲，”他周四表示。马六甲州首席部长 Ab Rauf Yusoh 于 2019 年任命范冰冰为马六甲 2024 年旅游 (TMM2024) 大使刘先生表示，在 7 月 1 日开始、8 月 31 日结束的暑假期间，到访马六甲的中国游客数量出乎意料地增加。品尝备受欢迎的猫山王和黑刺李榴莲是马来西亚榴莲爱好者的首选旅游行程。刘先生表示，中国游客还告诉他，马六甲的榴莲价格比中国的更实惠，而且州内有不同品种的榴莲，让他们可以享受独特的榴莲品尝体验。“此外，这些游客在这里度假时可以享用最新鲜的榴莲，还可以尝到不同类型的当地水果，”他说。中国游客在马六甲的一个水果摊上满足他们对榴莲的渴望。图片：The StarLow 表示，旅行社也为中国游客提供了独特的体验，因为他们在游览其他旅游目的地时将吃新鲜榴莲作为假期套餐的一部分。“导游分享说，他们从中国游客那里得到了积极的反馈，这些游客在游览这座历史名城时可以品尝榴莲，”他补充道。与此同时，位于敦霹雳路的 ZJY 水果贸易公司的老板 Edwin Teo 表示，他能够提供更便宜、更优质的榴莲，因为这些水果来自他的果园。“我和我的合伙人在彭亨的劳勿、柔佛的东甲和马六甲的德黑尔都有果园，”他说。Teo 说，中国游客要么被导游带到他的摊位，要么在看到他摊位的病毒视频后乘坐电子叫车服务。“我很高兴能够发挥马来人的角色，帮助将 TMM2024 变成成功，”他说。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273841/chinese-tourists-gobble-durians-malaysias-melaka-fan-bingbing-ignites-frenzy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港校车司机在驾驶时昏倒并撞上特斯拉后被送往医院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273833/hong-kong-school-bus-driver-hospital-after-passing-out-wheel-crashing-tesla?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 13:53一名校车司机在驾驶时昏倒后撞上了一辆特斯拉汽车。照片来源：Facebook/Bosco Chu香港一名 73 岁的校车司机在驾驶时昏倒并撞上一辆特斯拉汽车的尾部，已被送往医院。一位熟悉此案的消息人士称，周五上午 9 点 30 分左右，事故发生在九龙塘窝打老道，车上两名保姆没有受伤。车上没有学生。知情人士称，校车在司机昏倒前几秒钟撞上九龙塘俱乐部附近的路边石。“车辆撞到路边后，其中一名保姆拍了拍司机，问她是否还好。她回答说她没事。几秒钟后，事故发生了，她晕了过去，”他说道。他表示，昏迷的司机在被抬上救护车之前还有呼吸和脉搏。该女子被送往油麻地伊利沙伯医院接受治疗。据警方称，这名 30 岁的男性特斯拉司机没有受伤。消息人士称，他认为这名巴士司机出现了健康问题，并补充说，警方将在调查过程中检查她的健康史。巴士司机被送往油麻地伊利沙伯医院。图片：李迪生西九龙交通部队人员正跟进案件。另外，一名二十八岁司机的车辆于上午七时零七分左右在九龙城前启德机场附近闯红灯时，撞上一截一米半长的栏杆，继而撞上一辆泥头车和另一辆汽车，幸好他没有受伤。警方表示，意外发生地点为承溪道与沐溪街交界。该名四十三岁货车司机及另一辆车上的两名分别为六十三岁和六十四岁的女乘客受轻伤，被送往伊利沙伯医院。警方发言人表示，事件中没有人被捕，交通人员正进行调查。官方数字显示，今年上半年全港共发生四十七宗交通意外，造成五十一人死亡。去年全年，共有 96 起致命车祸导致 96 人丧生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273833/hong-kong-school-bus-driver-hospital-after-passing-out-wheel-crashing-tesla?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在 2 公里真空管道内测试高速超级高铁“飞行列车”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3273825/china-tests-high-speed-hyperloop-flying-train-2km-vacuum-tube?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 14:00被誉为“高速飞行列车”的磁悬浮超级高铁系统模型。图片来源：中国航天科工集团公司中国再次对磁浮超级高铁项目进行试运行，该项目设计最高时速为 1,000 公里（621 英里）。这是首次对列车系统集成进行测试，测试在山西省大同市一条 2 公里长的低真空管道中进行。官方科技日报周一报道称，项目开发商并未透露列车在试运行期间的速度，但表示结果与他们的估计相符。试运行在大同2公里真空管道内进行。图片来源：Weibo/航天爱好者网据悉，试验过程中，超导磁浮车辆实现可控导航，悬挂稳定，安全停车。报道称，其轨道与理论轨迹高度吻合。关键技术经过了严格测试，包括大范围真空环境、超导导航控制技术、低真空环境下系统协调等。“这次试验提高了系统整体的技术成熟度，为下一次试验奠定了坚实的技术基础。”项目代表告诉记者。这个被称为“高速飞行列车”的超级高铁项目由山西省政府和国有的中国航天科工集团联合开发。参与该项目的工程师们希望，磁浮列车最终能够以与飞机相媲美的速度“在地上飞”。大同全尺寸试验线集航空航天和铁路技术于一体，于2022年4月开工，2023年11月完工。几个月后，开发商声称超级高铁测试创下了新纪录。他们没有透露列车达到了何种速度，仅表示速度超过了之前的 623 公里/小时的纪录。官方报告显示，未来这列超高速列车可能用于连接中国的一些特大城市。这可以将北京和上海之间的旅行时间（距离超过 1,200 公里，乘坐高铁需要四个多小时）缩短到仅 90 分钟。低压管道运输系统的想法最早出现在一个多世纪前，但自从科技亿万富翁埃隆·马斯克在 2013 年发布白皮书概述超级高铁技术愿景以来，它就吸引了世界各地工程师和投资者的想象力。这项新技术旨在克服铁路运输面临的两个最大问题：车轮和轨道之间的摩擦，以及列车车身的空气阻力。它使用磁悬浮技术，利用磁铁的推拉来引导、加速和减速列车，从而消除摩擦。同时，在低真空管道中运行列车可以减少阻力和噪音。我们的梦想是，有一天，这些管道包裹的线路将能够以飞机般的速度将乘客和货物从一个城市运送到另一个城市。但这项未来技术要成为现实还有很长的路要走。尽管世界各地仍有一些团队尝试建造超级高铁，但马斯克实现该项目的尝试失败了，因为他开发该系统的公司 Hyperloop One 因未能赢得建造可运行的超级高铁的合同而于 2023 年底关闭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3273825/china-tests-high-speed-hyperloop-flying-train-2km-vacuum-tube?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克似乎对东盟失去兴趣，泰国和马来西亚特斯拉的希望逐渐破灭</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3273832/thailand-malaysias-tesla-hopes-fade-elon-musk-appears-go-cold-asean?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3273832/thailand-malaysias-tesla-hopes-fade-elon-musk-appears-go-cold-asean?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列同意于8月15日恢复加沙停火谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273824/israel-agrees-resume-gaza-truce-talks-august-15?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273824/israel-agrees-resume-gaza-truce-talks-august-15?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲尔普斯不会“指责”中国奥运明星潘和新加坡超级富豪：7 个亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3273681/phelps-wont-point-finger-chinas-olympic-star-pan-singapores-uber-rich-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 12:33潘占乐在奥运会 100 米自由泳决赛中表现出色，但有人质疑其游泳成绩。图片来源：新华社我们从本周香港、中国内地、亚洲地区及其他地区的新闻中精选了七篇引起读者共鸣并阐明热点问题的报道。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。美国游泳传奇人物迈克尔·菲尔普斯表示，在上周中国少年潘占乐在奥运会上获得金牌后，“指责”他是不对的。解放军工程师正在研制一艘超级战舰，该战舰将使用其直流 IPS 来领先于其西方竞争对手。图片来源：解放军海军据中国海军一位高级科学家称，解放军工程师在军舰综合电力系统领域“处于领先地位”，中国的直流电 (DC) 技术至少比竞争对手“领先一代”。一名竞选工作人员走过舞台，美国副总统卡马拉·哈里斯和她的竞选搭档、明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹将于周二在费城首次联合亮相。图片：路透社美国副总统、民主党总统候选人卡马拉·哈里斯宣布她的竞选搭档将是明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹后，唐纳德·特朗普的支持者们争先恐后地对这一选择进行最严厉的批评。他们关注的是什么？从匿名网络发帖者到前特朗普政府官员，再到极右翼新闻媒体，他们都对沃尔兹在中国的丰富个人经历表示认同。官方数据显示，香港国际学校的学生人数已达到 11 年来的最高水平，但在学生人数减少的情况下，本地学校的学生比例降至历史最低水平。2023 年新加坡圣淘沙岛圣淘沙湾私人住宅。照片：法新社高层公寓价值的大幅下跌象征着新加坡超级富豪外国人的普遍撤退，在对其财富和房地产税上调的严格审查下，他们表面上正在减少奢侈消费。农历新年（兔年）到来前，一个穿着节日服装的孩子在凤凰古城的一座木桥上看着一只狗。图片来源：Getty Images高盛最近的一份报告显示，从今年开始，中国的宠物数量可能会超过婴幼儿数量，因为随着育龄妇女数量的减少，人们越来越不愿意生孩子。中国一名妇女为了报复垂死的丈夫的不忠而拆除了丈夫的生命支持系统，这在网上引起了广泛关注。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3273681/phelps-wont-point-finger-chinas-olympic-star-pan-singapores-uber-rich-7-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>