<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 09:14:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>媒体报道称，如果根据尽职调查法被罚款，卡塔尔誓言将停止向欧盟销售天然气</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291888/qatar-vows-stop-eu-gas-sales-if-fined-under-due-diligence-law-media-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.22 15:54卡塔尔威胁称，如果根据尽职调查法被欧盟罚款，它将采取报复措施。 资料图片：法新社卡塔尔能源部长萨阿德·卡比在周日发表的英国《金融时报》采访中表示，如果成员国严格执行一项打击强迫劳动和环境破坏的新法律，卡塔尔将停止向欧盟输送天然气。今年获得批准的《企业可持续性尽职调查指令》要求在欧盟运营的大型公司检查其供应链是否使用强迫劳动或造成环境破坏，如果有，则要采取行动。处罚包括高达全球营业额 5% 的罚款。“如果我去欧洲会损失 5% 的收入，我就不会去欧洲。我不是虚张声势，”卡比告诉报纸，并补充道，“卡塔尔能源 5% 的收入意味着卡塔尔国家 5% 的收入。这是人民的钱，所以我不能失去这种钱——而且没有人会接受失去这种钱。”国有企业卡塔尔能源公司首席执行官卡比表示，欧盟应该彻底审查尽职调查法。他还表示，他的海湾国家并不担心美国当选总统唐纳德·特朗普承诺取消液化天然气出口上限。卡塔尔是全球最大的液化天然气出口国之一，随着来自顶级供应国美国的竞争加剧，卡塔尔正寻求在亚洲和欧洲发挥更大的作用。它计划到 2027 年将其液化能力从每年 7700 万吨扩大到 1.42 亿吨。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291888/qatar-vows-stop-eu-gas-sales-if-fined-under-due-diligence-law-media-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平反腐行动在 2024 年抓捕“老虎”数量创历史新高</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291765/xi-jinpings-anti-corruption-campaign-nets-record-number-tigers-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291765/xi-jinpings-anti-corruption-campaign-nets-record-number-tigers-2024?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国革命后少数民族担心遭受针对性袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3291886/minorities-fear-targeted-attacks-post-revolution-bangladesh?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3291886/minorities-fear-targeted-attacks-post-revolution-bangladesh?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈茂波：习近平对澳门和香港的愿景在地缘政治中增强信心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291884/xis-vision-macau-hong-kong-boon-confidence-amid-geopolitics-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.22 15:18国家主席习近平和澳门特别行政区行政长官岑浩辉出席本周早些时候举行的就职典礼。照片：Eugene Lee陈茂波表示，中国国家主席习近平承诺在香港和澳门维持“一国两制”的管治原则，这在复杂的地缘政治局势中增强了人们的信心。香港财政司司长在周日的每周博客文章中表示，习近平在澳门新一届政府就职典礼上的讲话总结了两地治理体系的制度优势和实践经验，成功地标志着不同社会制度之间的“合作共赢”，这是保持长期繁荣的关键。陈茂波指出，一个良好稳定的制度必须长期保持，体现和平、包容、开放和共享的价值观。“在当前复杂的地缘政治局势下，习近平的讲话更加积极，让人更加有信心，”他说。习近平上周在澳门第六届政府就职典礼上发表讲话，强调澳门特别行政区必须继续发挥积极作用，特别是要发挥澳门特别行政区和澳门特别行政区在维护国家主权、安全、发展利益和地区和平与安全方面的重要作用。 习近平总结了他对“一国两制”长远实施的设想，指出香港、澳门应当从四个方面充分发挥“一国两制”优势：一是坚持国家安全优先；二是推动高质量发展；三是加强内外联动；促进包容与和谐。中国领导人敦促两个特别行政区通过发展更多的国际联系，在国家发展中发挥“桥梁作用”。习近平说：“（香港和澳门）应该以更加开放和包容的态度，扩大国际联系，完善‘中国香港’和‘中国澳门’的国际化品牌。”国家主席还强调，一国两制已进入“新时代”，为民族复兴作出贡献是两个城市的重要使命。在唐纳德·特朗普一月上任前夕，香港与美国、北京与华盛顿之间的紧张关系不断升级。随着当选总统特朗普威胁要提高对中国出口产品的关税，中美关系变得动荡不安。为进一步利用香港的竞争优势，陈茂波表示，香港将加大努力，扩大其作为全球金融中心的地位，积极出访海外市场，加快创新科技发展，并与大湾区城市结盟，促进互利商机。陈茂波承诺进一步巩固和提升香港的经济地位。财政司司长补充说，政府将创新跨境金融产品的监管制度，包括中国内地和新兴市场的金融产品。他表示，香港在巩固传统市场地位的同时，也会提升金融市场的规模和流动性。财政司司长陈茂波表示，香港将继续发挥香港作为金融中心的作用，为香港的经济发展作出贡献。习近平的讲话在复杂的地缘政治形势下，提振了港澳两地的信心。图：李友仁“更好满足企业和其他机构在技术变革和地缘政治形势下的融资需求，使香港成为内涵更丰富、优势更强、国际影响力更大的国际金融中心。”陈茂波指出，香港将在过去10年运营股票和债券交易计划、交易所交易基金和风险管理产品等跨境金融产品的经验基础上，继续发挥香港作为国际金融中心的作用。“通过讲好中国故事和香港故事，让外国政界、商界、金融界更全面了解香港和内地的实际情况和巨大机遇，扩大我们的朋友圈，绘制互利发展的最大图景和同心圆。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291884/xis-vision-macau-hong-kong-boon-confidence-amid-geopolitics-paul-chan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>危机进入第五年，中国房地产市场动荡再度浮现</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3291879/china-property-flare-ups-resurface-crisis-enters-fifth-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3291879/china-property-flare-ups-resurface-crisis-enters-fifth-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>焦虑的中国明星夫妇给身材矮小的儿子注射激素以帮助他成长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3291176/anxious-china-celebrity-couple-give-short-son-hormone-jabs-help-him-grow?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.22 14:00中国一对名人夫妇开始给他们 11 岁的儿子注射生长激素，因为担心他太矮。图片来源：南华早报合成/抖音中国奥运拳击冠军邹市明的妻子引发了关于激素治疗的激烈讨论，因为她决定给他们十几岁的儿子注射生长针，而他的儿子多年来似乎一直保持同样的身高。邹市明的妻子冉莹颖曾是一名电视主持人，现在是一名网络红人，她在 12 月中旬表示，她和丈夫已经为他们的一个儿子“好好”担心了两年。据《上海晨报》报道，这促使他们带他去医院接受激素治疗，让他长得更高。这对夫妇身高都是 162 厘米，有三个儿子。 11岁的浩浩身高136.6厘米，比大他两岁的哥哥矮了30厘米左右。儿子两年来一直没有长高，这让浩浩的父母很着急。图片来源：百度冉女士说，她注意到浩浩在过去的两年里似乎一点都没有长高。浩浩的妈妈一直在研究和调查男孩的成长情况，并尝试了各种可能的方法来刺激他的成长。她曾经送浩浩去打篮球。但当其他男孩长高时，浩浩的身高却保持不变。本月初，冉女士带着浩浩去了上海的一家医院，医生告诉她“有必要”注射生长激素，否则，他会错过成长的“最佳时机”。在中国，这种药物每天注射一次，每针价格从 200 元到 2,000 元人民币（27 美元到 275 美元）不等，具体取决于品牌和根据孩子体重所需的不同剂量。冉莹颖说，给儿子打第一针时，她的手都在发抖。图片来源：百度冉莹颖说，他们对采用这种方法感到犹豫，因为这意味着浩浩需要每天注射，可能会产生自卑感。“但浩浩很乐观。他说他不怕打针，”冉莹颖在一段网络视频中说道。“他说很多运动员都接受过激素治疗。他说，也许有一天他会像他父亲一样成为一名运动员。”冉女士补充说，当她注射第一针时，她的手都在颤抖，但儿子安慰她说不疼。这位母亲表示，她很清楚，不同的孩子接受不同的治疗会有不同的影响。“作为一个母亲，我会尽我所能帮助他更好地成长，”她说道。43岁的邹市明曾在2008年北京奥运会和2012年伦敦奥运会的拳击比赛中获得金牌。他和40岁的冉某于2010年结婚。一些网友建议，冉某家可以使用其他非侵入性的方式来刺激儿子的成长。图片来源：百度冉某的视频在大陆社交媒体上走红，吸引了2万条评论。“不要太着急，有的孩子长得早，有的孩子长得晚，”一位网友说。然而，另一位网友表示：“很多人因为个子矮而感到自卑。所以如果你有足够的钱，医生也同意，你应该带你的孩子去注射这种药物。如果你不这样做，你会后悔一辈子。”“试试其他长高的方法，比如跳绳、单杠吊和跳高”，第三个人说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3291176/anxious-china-celebrity-couple-give-short-son-hormone-jabs-help-him-grow?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国古典学家努力保护希腊罗马作品免受网络阴谋论侵害</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291875/chinese-classicists-battling-save-greek-roman-works-online-conspiracy-theories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291875/chinese-classicists-battling-save-greek-roman-works-online-conspiracy-theories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从熊猫到邮筒：圣诞节期间香港的自拍热点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291881/pandas-postboxes-hotspots-selfies-hong-kong-over-christmas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291881/pandas-postboxes-hotspots-selfies-hong-kong-over-christmas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么关闭博彩公司无法解决菲律宾的中国问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3291737/why-closing-pogos-wont-solve-philippines-china-problems?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3291737/why-closing-pogos-wont-solve-philippines-china-problems?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迁入横琴：澳门居民讲述在横琴定居的苦与乐</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3291850/relocating-hengqin-macau-residents-tell-woes-and-perks-settling-zone?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/article/3291850/relocating-hengqin-macau-residents-tell-woes-and-perks-settling-zone?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称可能要求巴拿马移交运河</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3291878/trump-says-he-might-demand-panama-hand-over-canal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.22 13:33美国新任总统唐纳德·特朗普严厉批评美国船只通过巴拿马运河收取不公平费用，并威胁要求将水道控制权归还华盛顿。资料图片：法新社美国当选总统唐纳德·特朗普周六指责巴拿马对巴拿马运河的使用收取过高的费用，并表示如果巴拿马不以可接受的方式管理运河，他将要求美国盟友移交运河。特朗普在 Truth Social 的晚间帖子中还警告说，他不会让运河落入“坏人之手”，他似乎还警告中国可能会对运河产生影响，他写道运河不应由中国管理。这篇帖子是美国领导人表示可以迫使一个主权国家移交领土的非常罕见的例子。这也突显了特朗普领导下的美国外交政策的预期转变，特朗普历来并不回避威胁盟友和在与对手打交道时使用好战言论。几十年来，美国在很大程度上修建了运河并管理着运河周围的领土。但经过一段时间的联合管理后，美国政府于 1999 年将运河的控制权完全移交给了巴拿马。“巴拿马​​收取的费用太荒谬了，尤其是考虑到美国给予巴拿马的非凡慷慨，”特朗普在他的“真相社会”帖子中写道。“这不是为了让别人受益，而只是作为与我们和巴拿马合作的象征。如果不遵守这一慷慨捐赠的道德和法律原则，那么我们将要求巴拿马运河全部归还给我们，毫无疑问。”巴拿马驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3291878/trump-says-he-might-demand-panama-hand-over-canal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港居民外出度假，机场人潮拥挤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291880/crowds-throng-busy-hong-kong-airport-residents-depart-holidays?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.22 13:39周日早上，旅客在香港国际机场离境大堂排队办理登机手续。图片：Elson Li周日早上，香港国际机场的交通比平时更加​​繁忙，因为大批居民离开香港过圣诞假期，预计从安检到进入登机口的等候时间超过两个小时。由于预计交通会更加拥堵，排队时间会更长，许多乘客提前几个小时到达机场，以避免在预定的航班前拥挤。接受南华早报采访的香港人表示，他们会在公众假期前请几天假，以便享受为期一周的假期，而许多家政服务员也会返回祖国，有些人是自疫情爆发以来第一次回国。30 岁的教育工作者蔡志雄决定请两天半的假，将假期延长到六天。她和丈夫将带着女儿前往马来西亚，并将参观 KidZania 等地方，这是一个教育主题公园，孩子们可以通过互动角色扮演来学习。他们没有订下特定预算，蔡称只是想“放松几天”。“我觉得和其他假期相比，今天机场似乎并不太繁忙，”蔡说。他们一家在航班起飞前三个多小时抵达，但发现登机手续尚未开始。入境处估计，圣诞节及新年期间，即12月21日至1月1日，将有超过1,300万人次经香港的海、陆、空管制站过境，包括本地居民和游客。当记者于上午8时45分登上从鰂鱼涌开往机场的特快巴士时，车上挤满了旅客。有些人不得不站着，挤在 20 多个行李箱之间，等待 50 分钟。上午 10 点左右，机场的旅客在进行第一轮人工身份检查时，等待了大约 10 分钟。数字标牌显示，南门和北门的人群密度在五人中的三到四人之间，表明乘客流量高于平时。入境事务处估计，包括本地人和游客在内的超过 1,300 万人次将通过香港国际机场。香港假期期间的检查站。照片：Elson Li电子检查队列非常顺畅，排队等候的人不到五个，每个人只需几秒钟即可通过。机场工作人员举着标牌引导旅客前往正确的队列。当被问及乘客在第一轮检查后到达登机口所需的预计时间时，一名工作人员告诉《南华早报》，由于安检和行李托运队列“非常繁忙”，并且一些登机口距离较远，因此可能还需要两个半小时。“我们听说昨晚排队的人很多，所以我们早点到了机场。 “但到目前为止，一切都比我们想象的要顺利，包括交通和等待时间，”36岁的行政人员刘曼瑜说道。她与丈夫和两个孩子一起在北京旅行五天，计划参观几个热门旅游景点，包括环球影城、故宫博物院和长城。49岁的菲律宾家政工人Lorna Matias已在香港生活了10多年，她于上午10点30分抵达机场，比预定的航班提前了8个多小时。“五年后，我能回家和家人再次相见，我太兴奋了。 “早到总比晚到好，因为很多人选择在假期旅行，”她说道，并补充说她将休假三周。疫情爆发前，马蒂亚斯每年都会回到菲律宾，但自 2019 年以来她就没再回去过。去年假期期间，她和雇主一起去了其他几个国家，帮忙照顾他们的孩子。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291880/crowds-throng-busy-hong-kong-airport-residents-depart-holidays?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名美国海军飞行员在红海上空被击落，疑似“友军误伤”事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291874/two-us-navy-pilots-shot-down-over-red-sea-apparent-friendly-fire-incident?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.22 12:34一架战斗机在艾森豪威尔号航空母舰甲板上机动。美国海军称，一架 F-18 超级大黄蜂战机在红海上空被击落，显然是一起“友军误伤”事件。资料图片：AP美国军方称，两名美国海军飞行员周日在红海上空被击落，这显然是一次“友军误伤”事件。这是美国打击也门胡塞叛军一年多以来，对军队造成的最严重威胁事件。两名飞行员都活着被救出，其中一人受轻伤，但这次击落事件凸显了尽管美国和欧洲军事联盟在该地区巡逻，但伊朗支持的胡塞武装仍在持续袭击航运，红海走廊已变得多么危险。美国军方当时对也门胡塞叛军进行了空袭，但美国军方中央司令部没有详细说明他们的任务是什么，也没有立即回应美联社的问题。中央司令部表示，被击落的 F/A-18 刚刚从美国海军哈里·S·杜鲁门号航空母舰的甲板上起飞。 12 月 15 日，中央司令部承认杜鲁门号已进入中东，但没有具体说明这艘航母及其战斗群是否位于红海。“导弹巡洋舰葛底斯堡号是哈里·S·杜鲁门号航母打击群的一部分，它错误地向 F/A-18 开火并击中了它，”中央司令部在一份声明中说。根据军方的描述，被击落的飞机是一架双座 F/A-18 超级大黄蜂战斗机，隶属于弗吉尼亚州奥西欧纳海军航空站第 11 攻击战斗机中队的“红色开膛手”。目前还不清楚葛底斯堡号为何会将 F/A-18 误认为敌机或导弹，尤其是当战斗群中的舰船仍通过雷达和无线电通信保持联系时。不过，中央司令部表示，军舰和飞机早些时候击落了胡塞武装发射的多架无人机和一枚反舰巡航导弹。自杜鲁门号抵达后，美国加强了针对胡塞武装的空袭，并加强了对红海及周边地区的导弹发射。然而，美国军舰群的存在可能会引发叛军再次发动袭击，就像今年早些时候艾森豪威尔号航空母舰所遭遇的那样。那次部署标志着海军所说的自二战以来最激烈的战斗。周六晚间和周日凌晨，美国战机进行了空袭，震撼了胡塞武装自 2014 年以来一直控制的也门首都萨那。中央司令部称此次袭击的目标是“导弹储存设施”和“指挥和控制设施”，但没有详细说明。胡塞控制的媒体报道称，萨那和周边地区都发生了袭击港口城市荷台达遭到空袭，但未提供任何伤亡或损失信息。在萨那，空袭似乎特别针对以军事设施所在地而闻名的山腰。胡塞武装没有承认飞机在红海被击落。自 2023 年 10 月哈马斯突然袭击以色列造成 1,200 人死亡，250 人被劫持为人质后，加沙地带的以色列-加沙战争爆发以来，胡塞武装已用导弹和无人机袭击了大约 100 艘商船。位于萨那的胡塞武装领导的政府官员和 UNMHA（联合国支持荷台达协议特派团）代表团成员视察一艘受损船只位于以色列军队袭击的地点。照片：法新社当地卫生官员称，以色列在加沙的攻势已造成 45,000 多名巴勒斯坦人死亡。该数字不区分战斗人员和平民。胡塞武装已夺取一艘船只并击沉两艘船只，同时还造成四名水手死亡。其他导弹和无人机要么被美国和欧洲领导的红海联盟拦截，要么未能击中目标，其中还包括西方军舰。叛军坚称，他们的目标是与以色列、美国或英国有关的船只，以迫使以色列结束针对加沙哈马斯的行动。然而，许多遭到袭击的船只与冲突几乎没有任何联系，包括一些开往伊朗的船只。胡塞武装还越来越多地用无人机和导弹瞄准以色列本身，导致以色列进行报复性空袭。&lt;​​/p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291874/two-us-navy-pilots-shot-down-over-red-sea-apparent-friendly-fire-incident?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约警察局高级警官因性行为不当指控突然辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291870/top-nypd-officer-abruptly-resigns-amid-sexual-misconduct-allegations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291870/top-nypd-officer-abruptly-resigns-amid-sexual-misconduct-allegations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚新一波厨师推动吉隆坡烹饪热潮</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3291746/malaysias-new-wave-chefs-drive-kuala-lumpurs-culinary-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3291746/malaysias-new-wave-chefs-drive-kuala-lumpurs-culinary-boom?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>