<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jul 2024 09:16:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>首批持外国护照的香港人获准前往内地 5 年期</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272617/first-hongkongers-foreign-passports-receive-5-year-permits-visit-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 15:58香港澳门奥地利商会前委员Alfred Buchner携妻女领取通行证。图片：Sam Tsang首批五年多次往返内地旅游许可证已发放给持有外国护照的香港永久居民，其中一些人计划最早下周过境。周三领取许可证的成功申请者表示，更便捷的入境方式将鼓励他们更频繁地前往内地进行商务和休闲旅行。其中一位是马来西亚香港及澳门商会主席颜开春，他在香港中国旅行社上环中心领取了许可证。颜开春说，他从上世纪 80 年代初开始就去过内地各地，现在他会更频繁地去，一个月一两次。这位马来西亚人计划下周去江苏省无锡市，他在那里投资了一些房地产、酒店和制造业。“有了这张旅行卡，我们非常高兴，因为我们可以轻松前往[内地]，我们不必申请签证或亚太经合组织卡，这需要很长时间并且非常不方便，而且进入中国大陆的旅行也将变得更加便捷，”他表示。颜文忠补充说，新的安排将使“超级联通者”香港更有效地成为国际和金融中心。他表示，他所在商会的其他成员对这项政策措施感到兴奋，其中数十人也申请了许可证。香港和澳门奥地利商会前委员会成员 Alfred Buchner 也在周三上午与妻子和女儿一起领取了许可证。这位 57 岁的商人表示，这一安排将鼓励他更频繁地前往大陆，而不仅仅是为了工作。“来回旅行绝对很方便，当然，作为一个家庭，我们现在也可以更轻松地作为游客在中国大陆消费，欣赏美丽的风景，”他说。Buchner计划下周末与家人一起前往深圳，七年前他最后一次去过这座城市。“我们会定期去那里，从深圳开始，当然还有广州，”他说。“我们期待在那里度过很多时间，当然还会购物。”香港澳门马来西亚商会主席颜开春在上环领取了通行证。图片：Sam TsangBuchner 补充说，他相信欧洲社区和香港的西方企业对新的旅行安排持乐观态度，并将寻求跨境扩张的机会。“我想说，每个企业都会得到很大的扩展，这里面有很多机会，”他说。香港新加坡商会委员会成员 Gary Lim Boon Yew 是首批成功申请者之一。他表示将访问邻近的深圳和粤港澳大湾区的其他内地城市，粤港澳大湾区连接香港、澳门和九个广东省城市。这位新加坡人说他将于 8 月中旬访问内地。“现在我不再需要排队过境了。我直接进去点击就可以了，跟用八达通卡或者普通的香港身份证一样。”他说道。新签发的通行证于7月1日正式实施，允许拥有香港、澳门永久居留权的非中国籍公民以短期投资、探亲、旅游、经商、参加研讨会、交流等为目的多次来往内地，最长有效期为5年。通行证持有人每次在内地逗留时间最长为90天，在入境口岸按完指模后，即可在口岸自助通关。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272617/first-hongkongers-foreign-passports-receive-5-year-permits-visit-mainland-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名香港天安门守夜活动人士表示，他们因“不悔改”而被拒绝提前释放</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272618/2-hong-kong-tiananmen-vigil-activists-say-they-were-denied-early-release-being-unremorseful?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 16:00徐汉光（左）及邓岳君表示，他们因“不知悔改”而被拒绝提前释放。照片：Dickson Lee香港一年一度的天安门广场守夜活动的幕后推手、现已解散的两名活动人士声称，他们因“不知悔改”而被拒绝提前释放，理由是他们涉嫌国家安全案件。邓岳君和徐汉光周三表示，惩教署考虑到香港的国内国家安全法要求，决定将他们的释放日期推迟一个半月。这两人都是香港市民支援爱国民主运动联合会常务委员，因拒绝警方协助调查该团体的请求而被判处四个半月监禁，这违反了北京颁布的国家安全法的实施细则。3 月 14 日，他们在高等法院败诉后开始服刑。考虑到他们被拘留的时间，以及囚犯通常因违反《2009 年国家安全法》而获得三分之一的减刑，他们将于 4 月 29 日服满刑期。表现良好。但这两名活动人士表示，他们在预计释放日期前不久分别收到通知，称提前释放不符合国家利益。他们最终于 6 月 13 日出狱。1989 年天安门广场镇压 30 周年，人群举起蜡烛。照片：Robert Ng《基本法》第 23 条授权的《维护国家安全条例》规定，国家安全罪犯“不得获得赦免”，除非监狱部门确信此举不会危及国家安全。这条规则目前正在受到挑战邓小平及徐志强获终审法院批准，获得最后一次机会洗清罪名。法庭亦批准前支联会副主席周恒彤提出类似上诉，后者也因同一罪行入狱。邓小平及徐志强在聆讯后谈及在狱中的待遇，表示他们分别于4月接受政府心理学家访问，询问他们对未来的计划，以及是否感到遗憾。“我们还在上诉中，我们没有做错什么，有什么可后悔的？”徐说。他补充说，一个负责评估被判犯有国家安全罪行的囚犯的委员会也表示担心徐仍然相信联盟的目标 - 包括结束中国的“一党专制” - 并且对康复计划不感兴趣。唐表示，他决定提出最终上诉，是为了支持该部门拒绝提前释放他的决定。“我觉得他们把我对我们认为正确的事情的坚持等同于国家安全风险，”他补充道。两人还透露，在 1989 年 6 月 4 日，也就是天安门广场镇压的日子，他们被单独监禁，此前监狱保安人员找到他们，询问他们当天的计划。《南华早报》已联系惩教署征求意见。终审法院将于明年 1 月审理三人的上诉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272618/2-hong-kong-tiananmen-vigil-activists-say-they-were-denied-early-release-being-unremorseful?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国证监会副主席方星海由证监会执法部原负责人接任</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3272619/csrc-vice-chairman-fang-xinghai-makes-way-ex-head-regulators-enforcement-unit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 16:072018 年 6 月的这张资料照片中，中国证监会副主席方星海已退休。图片来源：彭博社方星海是上海发展成为国际金融中心计划的关键人物，在股市低迷之际，他已辞去中国证监会副主席一职。据中国证监会发布的一份声明称，证监会执法局前局长李明将接替方星海，后者于 5 月年满 60 岁。此次人事变动引发了人们对北京股市改革的担忧，股市信心危机已导致基准上证综合指数在过去 12 个月中下跌了 11.4%。两位熟悉证监会运作的消息人士表示，方星海的免职是意料之中的事，因为他的年龄，但 56 岁的李明的晋升反映了中国领导层清除市场违规行为以增强投资者信心的决心。高层决策者对李明寄予厚望，他是一位他们补充道，中国证监会主席吴清泉被任命为中国证监会副主席，他是一位技术官僚，希望他能整顿陷入困境的证券行业。原中国证监会稽查局局长李明将接替方星海出任中国证监会副主席。图片来源：新浪最新的人事变动发生在政府于 2 月份任命吴清为中国证监会主席之后。李将向吴小晖汇报工作，吴小晖肩负着重振股市的重任。中国证监会是否会坚持改革议程，扩大海外资本对内地股票的准入，使内地市场与国际惯例接轨，还有待观察。“方舟子说话直白，数百万中国投资者视他为股市改革的重要支持者，充分发挥了市场的力量，”上海金融服务集团叶朗资本董事长王峰表示。“他也是向国际参与者开放市场的坚定倡导者。他的退休很可能会减缓中国资本市场的国际化进程。”方大为在美国获得了斯坦福大学经济学博士学位，曾在世界银行等多家机构工作过。1998年，应时任中国建设银行行长的周小川邀请，方大为回国加入这家国有银行。两年后，方大为加入银河证券，担任该公司管理委员会委员。 2001年至2005年，他还曾担任上海证券交易所副总经理，后调至上海市金融服务办公室。作为负责实施重要改革、将内地最发达城市转变为全球金融中心的地方政府机构的负责人，方在一系列自由化举措中发挥了重要作用，包括放开跨境资本流动、将上海打造为在岸人民币交易中心以及推出原油期货等金融衍生品。2013年，方被任命为中央财经领导小组办公室高级官员，该办公室负责为共产党中央起草重大金融政策。 2015 年，他升任中国证监会副主席。方舟子和中国国家主席习近平在 2007 年被任命为上海市委书记时曾在上海短暂共事。自 2008 年以来，他一直在敦促北京在上海证券交易所设立国际板，以允许汇丰控股和可口可乐等国际巨头筹集资金并上市。但该计划在 2016 年被搁置，因为市场崩溃阻止了北京放松对市场的管制，因为担心新股的涌入可能会进一步稀释持股。自 2022 年以来，李克强一直担任中国证监会执法局局长，负责监管市场和打击非法证券活动。今年 2 月，他在新闻发布会上表示，对证券行业违法行为的处罚应该“严厉”。这位资深官员还拥有领导证监会上市部门的经验，该部门负责监管股票发行、全国中小企业股份转让系统和中国证监会江苏监管局。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3272619/csrc-vice-chairman-fang-xinghai-makes-way-ex-head-regulators-enforcement-unit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡将于8月5日在樟宜机场试行无护照出入境通关</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272621/singapore-trial-passport-less-immigration-clearance-changi-airport-august-5?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 16:15新加坡居民从 8 月 5 日起可在樟宜机场享受无需护照出入境通关服务。图片：法新社樟宜机场的旅客很快就能在无需出示护照的情况下办理出入境手续。新加坡移民与关卡局 (ICA) 于 8 月 5 日起表示，新加坡居民只需使用面部和虹膜生物识别技术，即可通过 3 号航站楼的选定自动通道这是新无护照通关系统试验的一部分，该系统将于 9 月底逐步推广至樟宜机场所有航站楼，并于 12 月在滨海湾游轮中心推广。该机构在一份新闻稿中表示，这样的通关流程可将旅客通关时间缩短 40%。该计划是 ICA 数字化边境通关计划的一部分，旨在提升每位旅客的体验并加强边境安全。ICA 补充说，新加坡与马来西亚陆地检查站的二维码通关系统也将在下个月扩展到摩托车司机。该系统于今年 3 月 19 日在汽车上推出，然后于 4 月 15 日扩展到公交车司机。根据 ICA 的新通关概念，有两种无护照移民通关类型，使流程更快、更轻松。新加坡将于周一试行无护照出入境通关。照片：Shutterstock首次试行无需任何身份证明。新加坡居民在抵达和离开时无需护照即可在该国的空中和海上检查站办理入境手续，而外国旅客只有在离开时才无需护照。所有旅客都可以使用自动通道进行通关。然而，这不包括六岁以下的儿童，因为这个群体的身体特征和生物特征仍在发展，可能无法提供可靠的身份验证手段。第二种通关方式是使用二维码系统，目前该系统已在新加坡兀兰和大士的两个陆地检查站用于汽车。“在空中和海上检查站可以进行无令牌通关，因为 ICA 会提前从航空公司和轮船运营商提交的预先舱单中了解通过检查站的旅客，”该机构表示。“在陆地检查站，此类旅客信息是无法提前获得的。”因此，ICA 引入二维码作为代替护照本身的身份证明形式，以加快陆地检查站的通关速度。经过三个月的试验，该机构自今年 3 月以来一直在逐步实施二维码通关。“如今，超过 70% 的汽车旅客和巴士司机使用二维码进行出入境检查，”ICA 表示。该功能将于 8 月 15 日起扩展至摩托车驾驶员和后座乘客，并于当月底扩展至货车司机和随行助理。12 月，巴士乘客和步行通过检查站柜台的乘客将可以使用二维码。新加坡樟宜机场将于周一开始试行无护照出入境检查。图片：法新社“这一举措将使陆路检查站的旅客在通关时间上节省约 30%”，ICA 表示。该机构提醒旅客，尽管新加坡正在实施无护照通关，但他们在其他国家通关时仍需要护照。“ICA 也可能偶尔要求旅客出示护照进行核实，”它补充道。该机构表示，该机构的官员将继续为那些需要帮助的人提供自动化和无护照通关服务。“ICA 一直致力于改善我们检查站的通关体验和效率，”该机构运营部副主任、助理专员 Phua Chiew Hua 表示。“新加坡是世界上第一个大规模实施无令牌通关的国家。”本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272621/singapore-trial-passport-less-immigration-clearance-changi-airport-august-5?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海争端是四方会谈的重要议题，其“信息”针对北京</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272604/south-china-sea-row-high-quad-agenda-message-aimed-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272604/south-china-sea-row-high-quad-agenda-message-aimed-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候危机加剧，热浪导致湖泊干涸，威胁马来西亚北部水稻作物</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3272613/heatwave-withers-lake-threatens-rice-crop-malaysias-north-climate-crisis-bites?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3272613/heatwave-withers-lake-threatens-rice-crop-malaysias-north-climate-crisis-bites?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港九龙一名老年妇女被送货货车撞倒身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272600/hong-kong-elderly-woman-dies-after-being-knocked-down-delivery-van-kowloon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 14:50警方称，受害者被紧急救援人员从货车底下救出后，在现场被宣布死亡。照片：Facebook/Bosco Chu香港一名老年妇女周三被一辆送货货车撞倒并被困在车下后死亡。一位熟悉此案的消息人士称，事件发生约两小时后，警方在大角咀找到了一辆卡车，据信该卡车在受害者被货车撞倒前撞倒了她。知情人士称，下午 1 点前，卡车和司机在元朗八乡地区被发现，距离交通事故现场约 20 公里（12 英里）。上午 10 点 05 分左右，紧急救援人员被叫到晏架街的富荟旺角酒店外。警方表示，45 岁的送货货车司机报警并告诉他们他的车撞到了这名妇女，然后她被困在下面。警方表示，这名 73 岁的妇女在被紧急救援人员救出后被宣布当场死亡截至下午 2 时，警方尚未拘捕任何人士。九龙西交通部队的警员正跟进案件。官方数字显示，今年首五个月全港共发生 41 起交通意外，造成 45 人丧生。去年全年，全港共发生 96 起致命车祸，共导致 96 人丧生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272600/hong-kong-elderly-woman-dies-after-being-knocked-down-delivery-van-kowloon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼提高吸烟年龄限制，禁止单支香烟销售</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272601/indonesia-raises-smoking-age-limit-bans-single-cigarette-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 14:51反吸烟倡导者表示，一些新规定不足以抑制吸烟。图片：路透社印度尼西亚将购买香烟的最低年龄限制从 18 岁提高到 21 岁，这是一系列健康法规变化的一部分，旨在遏制这个吸烟率最高的国家的致命习惯。世界卫生组织在 2021 年的一项调查中表示，印度尼西亚是一个拥有 2.7 亿人口的国家，是世界上最大的烟草生产国之一，该国约有 7000 万成年烟民。在总统佐科·维多多上周签署的一项政府法规中，印度尼西亚将想要购买香烟的人的最低年龄提高到 21 岁，并禁止销售单支香烟，这是当地街头商店常见的廉价替代品。该法规旨在“降低吸烟者的患病率并防止早期吸烟者”，该法规称。其中一项规定是禁止在距学校和操场 200 米（656 英尺）范围内销售香烟。该法规立即生效。印尼卫生部在 2023 年的一项调查中表示，该国 7000 万烟民中，7.4% 的烟民年龄在 10 至 18 岁之间，其中 15-19 岁是烟民最多的年龄段。新法规还禁止在“商业电子应用程序”和社交媒体网站上销售传统香烟和电子烟。在社交媒体上做香烟广告也被禁止。违法行为的处罚范围从书面谴责到暂时禁止香烟广告。新的广告规定将在两年内生效。反烟倡导者表示，一些新规定不足以遏制吸烟。烟草控制倡导者 Tubagus Haryo Karbyanto 表示，一些规定是好的，比如那些规范电子烟的规定，但政府必须发布技术实施条例，以确保监测和执行。青年烟草控制倡导者 Manik Marganamahendra 也表示，执行最低年龄限制必须更加严格，例如要进行身份验证。烟草价格低廉且普及，印度尼西亚在过去几年中几乎每年都试图通过提高烟草产品的消费税来遏制吸烟，今年的消费税提高了 10%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272601/indonesia-raises-smoking-age-limit-bans-single-cigarette-sales?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国租客偶然看到电视犯罪节目后对家里的可怕过去感到震惊</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3272566/china-tenant-shocked-grisly-past-home-after-stumbling-upon-tv-crime-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 14:00中国一名租房租户在偶然看到一部电视犯罪节目时，对自己公寓的历史感到震惊。图片来源：SCMP composite/Shutterstock/163.com中国一处简陋房屋的一名毫无戒心的租客从一段短视频中震惊地发现，10 年前，他的家曾是一起可怕谋杀案的现场。这一消息于 7 月 22 日曝光，一位专门分析刑事案件的抖音博主发布了一段视频，详细描述了 2014 年 3 月发生在中国东北吉林省吉林市的一起离奇谋杀案。该案涉及一名女子失踪，当时她正在代表朋友向潜在租客展示出租房屋。后来，她的尸体在房屋内被发现，上面盖着一个有图案的红色枕头。关键证据，包括在厕所里发现的碎纸，拼凑成一份租赁协议，以及电梯监控录像，帮助警方确认嫌疑人是这名女子带他们参观房屋的两名潜在租客到。厨房里的冰箱和电视犯罪节目里展示的冰箱一模一样。图片来源：微博视频对犯罪现场进行了详细展示，所有图片均来自国家电视台CCTV的一档法制节目。视频发布数小时后，一位名叫星心哲的网友在视频下方发文称自己就住在这套房子里，令网友们大吃一惊。星心哲还说，他和弟弟住在那里，对这套房子的黑历史并不知情。他拍摄了一段双层公寓的参观视频，名为《不信你来看看》，展示了公寓的装潢和布局。网络侦探很快发现，凶杀现场和租客的家有惊人的相似之处。比如，冰箱、红色花纹沙发垫、螺旋楼梯等家具，都和视频中描述的凶杀现场一模一样。一位网友说：“十年后，他们连盖在身上的枕头都没换。”还有人幽默地问：“那冰箱是什么牌子的？用了10年了，还能用。”该租客透露，虽然房子历史悠久，但租金却没有降低。“不便宜，最初每月租金为1200元（165美元），后来降到1100元。”在了解到该房产的可怕历史后，租客无法联系房主，现已搬走。湖南金域律师事务所合伙人徐毅告诉潇湘晨报，如果房主和中介在租赁协议过程中未披露该房产的历史，租客可以要求赔偿。这个故事让大陆社交媒体上的许多人都震惊了。网络侦探很快确认租客的公寓就是电视犯罪剧中的那间。照片：微博有人说：“受害者用来盖脸的枕头竟然没有扔掉，而是继续被租客使用。房东太节俭了！”另一位网友补充道：“想象一下，这个家伙辛苦工作一天后回到家放松，刷抖音，发现犯罪现场看起来很熟悉。然后他发现每天晚上他睡觉的地方旁边都有人被杀。这太令人心碎了。想象一下这家伙受到的心理打击。”第三个人批评房东：“你可以把它租出去，但你必须坦白告诉别人谋杀案。租不租应该由租客自己决定。出租有谋杀历史的房子而不披露是欺诈行为。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3272566/china-tenant-shocked-grisly-past-home-after-stumbling-upon-tv-crime-show?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这个中国AI模型会给地震预测带来翻天覆地的变化吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3272568/chinese-ai-model-seismic-change-earthquake-prediction?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 14:00该AI模型已基于七年的地震数据进行了训练。图片来源：Shutterstock中国开发了首个大型人工智能模型，用于挖掘海量数据，帮助预测地震。据开发人员介绍，该模型名为“地听”，基于世界上最大的同类数据集之一，可用于发现地震信号、监测地震活动并支持对地震的快速响应。“地听”依托中国地震观测网络的海量数据和先进的人工智能技术，显著提高了地震信号识别的准确性和速度，”中国地震局地球物理研究所副所长陈实周日在西南城市成都的模型发布会上表示。该模型周日发布，恰逢唐山大地震 48 周年，那场大地震造成至少 30 万人死亡，整座城市夷为平地。该项目是国家地震局和中国地震局的联合努力超级计算中心、研究院和清华大学共同研发了这款人工智能系统。它的名字取自中国佛教中的一种神兽，可以接收来自宇宙各地的信号。超级计算中心表示，这是中国首次如此大规模地收集地震信息来训练人工智能，突破了传统或小型模型的限制。据国家媒体《科技日报》援引超级计算中心主任郭力的话说，该模型已经可以评估 1 亿个参数（或变量）来做出预测或决策，预计 8 月份这一总数将达到 10 亿。模型的参数越多，它就越善于捕捉数据集中的细节，就越能提高整体性能。根据研究小组发表在中国地震学会旗舰期刊《地震科学》上的一篇论文，该模型已经根据中国地震台网中心 7 年的地震报告进行了训练。 该团队表示，这些信息可作为一系列地震相关研究的基础，为地震检测、地震震级预测和地动预测等领域的“机器学习模型开发和数据驱动的地震学研究树立标杆”。该模型还可应用于矿山地震监测、页岩气开采、城市地下空间结构检测和水下地震监测等领域。“全球发现的95%以上的油气田主要依靠地震勘探。通过学习储油区的波形特征，‘地听’可以推断出地下是否含有油气。”超级计算中心副主任王建波说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3272568/chinese-ai-model-seismic-change-earthquake-prediction?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港批准 5 份优质出租车车队牌照，服务将于明年 7 月启动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3272591/hong-kong-approves-5-premium-taxi-fleet-licences-service-set-kick-july-next-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 13:29香港已批准五个优质出租车车队牌照。 照片：谢美玲香港当局已发出五张优质出租车队牌照，新服务提供商须于明年七月底前开始运营。交通事务专员李松恩周三表示，这五家公司是根据车辆、司机和培训的质素而获选的。李松恩说：“每个车队都有其独特之处，有些是传统的、经验丰富的出租车运营商，而有些则是运营商和的士司机或其他交通集团的联合体。”“政府对车队也有期望。我们希望它们能成为优质个性化点对点服务的典范。”这五支车队有一年的时间完成准备工作，并于明年七月底前推出这项服务。Big Boss Taxi Company、CMG Fleet Management、Sino Development (International) Company、SynCab Service 和 Tai Wo Management 均已获得牌照。新服务预计于明年启动。照片：May Tse其中三家为市区的士车队，余下两家为混合型。 SynCab 经营市区及新界的士，而 Sino Development 则经营所有三种类型的士，包括大屿山的士。李先生表示，五支车队各有 300 至 1,000 辆的士，将提供约 3,500 辆车，相当于全港出租车的约 20%。约四分之一的士车队车辆将是电动车。运输署于五月收到 15 份申请，争夺香港首批出租车队的五个牌照名额。选拔将基于六项主要标准，例如管理能力、车辆质量和安全相关设备，以及网上叫车和车队调度计划。车队管理层必须在移动应用程序和网站上提供在线预订渠道、电子支付选项，并在车内安装闭路电视系统。加入车队的车辆车龄不得超过三年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3272591/hong-kong-approves-5-premium-taxi-fleet-licences-service-set-kick-july-next-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：菲律宾任务顺利完成是否预示着争议海域局势将更加改善？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272556/south-china-sea-philippines-hitch-free-mission-sign-better-days-disputed-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272556/south-china-sea-philippines-hitch-free-mission-sign-better-days-disputed-waters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度山体滑坡死亡人数超过 150 人，救援人员在泥浆和废墟中搜寻失踪人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3272589/india-landslides-death-toll-passes-150-rescuers-search-through-mud-debris-many-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 13:05周二，瓦亚纳德发生山体滑坡后，搜救工作正在进行。照片； 法新社救援人员于周三凌晨开始寻找被困在废墟下的人员，此前一天，印度喀拉拉邦瓦亚纳德地区发生山体滑坡，造成严重破坏，至少 151 人死亡，多人失踪。印度最具吸引力的旅游目的地之一遭遇强降雨，山坡坍塌，泥石流四起，水流汹涌，巨石滚落，这是该邦自 2018 年致命洪水以来最严重的灾难。周二凌晨，茶园和豆蔻庄园周围的 350 个家庭中的大多数都对山体滑坡猝不及防。该邦首席部长的发言人 P.M. 表示，至少有 151 人死亡，187 人失踪。 Manoj 在电话中告诉路透社。救援人员被绳索拉过泥泞的水流。图片：EPA-EFE电视画面显示，许多房屋被摧毁，树木被连根拔起，救援人员被绳索拉过泥泞的水流。该州税收部长 K. Rajan 告诉 Asianet TV，在通往最近城镇 Chooralmala 的主要桥梁被摧毁后，政府正在考虑建造一座便携式预制贝利桥来连接受灾地区。经过一天的极强降雨，救援行动受阻，气象部门预计周三将有所缓解，尽管该地区全天可能会有降雨。喀拉拉邦灾难机构表示，预计周四将有更多降雨和强风，该州其他地区可能“损坏不安全建筑物”。6 月至 9 月，该地区的季风降雨为夏季的炎热提供了缓解，对补充水源至关重要。它们对农业至关重要，因此对数百万农民的生计和粮食安全至关重要对南亚近 20 亿人口来说，洪水是他们赖以生存的必需品。但它们也以山体滑坡和洪水的形式带来破坏。近年来，致命的洪水和山体滑坡的数量有所增加，专家表示，气候变化正在加剧这一问题。印度的筑坝、森林砍伐和开发项目也加剧了人员伤亡。本月，强烈的季风暴雨袭击了印度，金融之都孟买部分地区被淹，东部比哈尔邦的雷击造成至少 10 人死亡。2018 年，喀拉拉邦发生了近一个世纪以来最严重的洪灾，造成近 500 人死亡。印度近几十年来最严重的山体滑坡发生在 1998 年，当时由强季风降雨引发的岩石坠落造成至少 220 人死亡，并掩埋了喜马拉雅山。法新社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3272589/india-landslides-death-toll-passes-150-rescuers-search-through-mud-debris-many-missing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汇丰拨出 30 亿美元用于回购，业绩超出预期，向即将退休的首席执行官致敬</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3272583/hsbc-sets-aside-us3-bn-buy-back-result-beat-estimates-tribute-retiring-ceo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 12:33香港汇丰总部外的标牌。图片：彭博社汇丰是香港三家发行货币银行中最大的一家，该行宣布新一轮股票回购，此前其第二季度股价跌幅小于预期，打破了反对者的预期，在其首席执行官诺埃尔·奎因 (Noel Quinn) 的任期内。这家总部位于伦敦的银行大部分收入来自亚洲，在 5 月 7 日完成之前 30 亿美元的回购预算后，该行又拨出 30 亿美元回购自己的股票。汇丰第二季度净利润下降 3.6% 至 64 亿美元，超过分析师预期的 57 亿美元，随后该行宣布回购股票。该行去年同期盈利 66.4 亿美元。这家近两个世纪前起源于香港和上海的银行表示，税前利润增长 2%，至 89 亿美元，好于分析师预期的 78.8 亿美元。汇丰表示，除了回购股票外，还将派发每股 10 美分的季度股息。“我们在财富方面的投资带来了更高、更多样化的收入，我们继续发展核心的国际和规模业务，所有这些都帮助我们在上半年提供了 137 亿美元的分红，”奎因在退休前提交给香港证券交易所的最后一份收益报告中表示。 “我们相信，即使在低利率环境下，我们也有正确的战略和模式来增加收入，因此我们提供了新的指引，即 2025 年平均有形股本回报率将达到 15% 左右。”奎因计划于 9 月 11 日正式将这家欧洲最大银行的掌舵人移交给乔治·埃尔赫德里 (Georges Elhedery)，后者已从首席财务官晋升为该银行的最高职位。“我一直为这家银行的传统及其在世界上发挥的战略作用感到无比自豪，”奎因说。“我接任这份工作时的目标是实现与我们的地位相匹配的财务业绩。我相信，通过共同努力，我们已经做到了这一点，并为增长创造了一个强大的平台。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3272583/hsbc-sets-aside-us3-bn-buy-back-result-beat-estimates-tribute-retiring-ceo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在泰国，许多年轻人将现代“流行”仪式与传统佛教信仰结合起来</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3272536/thailand-many-youths-are-combining-modern-pop-rituals-traditional-buddhist-beliefs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3272536/thailand-many-youths-are-combining-modern-pop-rituals-traditional-buddhist-beliefs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>