<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2024 21:14:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>教皇弗朗西斯在历史性的 G7 演讲中呼吁禁止致命人工智能武器</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266713/pope-francis-urges-ban-lethal-ai-weapons-historic-g7-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266713/pope-francis-urges-ban-lethal-ai-weapons-historic-g7-speech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空将于航班起飞前 1 小时“立即”关闭登机手续</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266711/hong-kongs-cathay-pacific-close-check-sharply-1-hour-departure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 23:21国泰航空发言人表示，新举措旨在考虑到客户的意见和运营需要，确保服务的一致性。图片：Edmond So香港旗舰航空公司国泰航空本月晚些时候实施新措施，在航班起飞前一小时关闭所有机场值机、自助服务亭和行李托运柜台，乘客将需要提早前往机场。该公司周二在其网站上表示，将统一其全球网络的值机时间，但有一些例外，以“确保航班准时起飞”并提供“一致且易于理解”的机场体验。从6月25日起，柜台值机、所有自助服务亭和行李托运柜台将从目前的40分钟“准时”关闭至航班起飞前60分钟。从同一天起，国泰航空的网上值机时间将从过去的90分钟推迟到航班起飞前60分钟。但新安排也有一些例外，值机柜台的关闭时间在中国大陆机场起飞前 60 分钟和 40 分钟关闭登机口。国泰航空还建议在航班起飞前提前在网上办理登机手续，国泰会员可在起飞前 48 小时办理登机手续，非会员可在起飞前 24 小时办理登机手续。照片：Eugene Lee此外，法国航班的关闭时间为起飞前 75 分钟，越南航班的关闭时间为起飞前 50 分钟。国泰航空表示，这些例外是由于监管和基础设施问题。该航空公司还建议在航班起飞前尽早在网上办理登机手续，国泰航空会员可在起飞前 48 小时办理，非会员可在起飞前 24 小时办理。乘客还可以在设有自助服务亭的机场使用自助服务亭，无需排队。“为了让乘客的旅程顺利开始并减少在机场的等候时间，我们鼓励所有乘客在到达机场前在网上办理登机手续并获取移动登机牌（如有）。”国泰航空发言人表示，新举措旨在确保在考虑客户意见和运营需求后始终如一地提供服务。“在国泰，我们的目标是准时起飞，并为我们的客户提供顺畅的机场体验。这也符合目前在香港枢纽运营的绝大多数长途航空公司的做法，”他表示。“通过确保每个人都准时办理登机手续，我们的客户将有充足的时间通过入境检查并到达登机口，从而顺利完成旅程。”一些用户发帖称，此举是合理的，因为提前到达登机手续总是有吃有喝的余地。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266711/hong-kongs-cathay-pacific-close-check-sharply-1-hour-departure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院驳回特朗普时代对拉斯维加斯大屠杀中使用的撞火枪托和枪支配件的禁令</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266710/us-supreme-court-rejects-trump-era-ban-bump-stocks-gun-accessory-used-vegas-massacre?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266710/us-supreme-court-rejects-trump-era-ban-bump-stocks-gun-accessory-used-vegas-massacre?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚云顶高原主题公园发生火灾，引发紧急疏散：“我们显然很慌乱”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266706/fire-malaysias-genting-highlands-theme-park-sparks-evacuations-we-obviously-panicked?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 22:27社交媒体上马来西亚云顶高原发生火灾的照片。照片：X/pelabursaham周五，马来西亚云顶高原主题公园发生火灾，大火向空中喷发了滚滚黑烟，迫使游客紧急疏散。社交媒体上广泛分享的事件视频显示，云顶天空世界主题公园中央公园区的 SkyAvenue 购物中心熊熊燃烧。游客们形容，当大火蔓延到整个大楼时，他们非常恐慌，有些人担心大楼会倒塌。与妻子同行的 42 岁游客 Hafiz Abdul Halim 说，当他们意识到大楼起火时，他们感到害怕。“当我们听到到处都有人在尖叫时，我们显然很慌乱。值班警察确实要求人们撤离场所并前往更安全的地方，”他告诉当地新闻社 Bernama。32 岁的餐厅助理 Adrian Wong 表示，工作人员和游客都被要求撤离场所。“每个人都逃了出来。他们撤离并留下一切以自救，”他说，并补充说所有楼层都出于安全考虑进行了疏散。云顶名胜世界在其网站的一份声明中表示，火灾发生在下午 4:30 左右，疏散工作立即进行。它补充说，除了 SkyAvenue，度假村的其他区域并未受到影响。一名目击者称，商场疏散时，她正和其他人一起在 SkyAvenue 按摩。Facebook 用户 See Li Min 表示，疏散工作井然有序，截至晚上 6:55 火势已得到控制。这篇社交媒体帖子显示马来西亚云顶高原发生火灾。照片：X/HausofHilton从她附近的酒店房间拍摄的火灾后照片显示，建筑物外部烧焦，似乎正在进行除湿作业。当地新闻媒体 Kosmo 早些时候报道称，超过 5,000 人撤离，一些人处于恐慌状态。彭亨州消防和救援部门在一份初步声明中表示，他们于下午 4:55 接到警报，大约五分钟后人员抵达现场。火灾从二楼开始，然后蔓延到四楼。彭亨州消防和救援部门主任 Wan Mohamad Zaidi Wan Isa 在后来的更新中表示，大火于晚上 6:30 得到控制，没有人员伤亡。马来西亚彭亨州的云顶高原是一个受欢迎的娱乐和旅游目的地。它拥有室内和室外主题公园、赌场以及购物中心。它还举办各种音乐会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266706/fire-malaysias-genting-highlands-theme-park-sparks-evacuations-we-obviously-panicked?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国市场监管机构旨在加强与香港的基金互认计划，以促进资金流动</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3266707/chinas-markets-watchdog-aims-enhance-funds-recognition-scheme-hong-kong-boost-flows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 22:33沪港通于 2014 年 11 月首次启动，旨在连接上海和香港交易所。图片：法新社中国内地最高证券监管机构提议修改与香港的基金互认机制，这是促进两地市场跨境交易和资本流动的最新举措。中国证券监督管理委员会（CSRC）周五发布了一份关于加强内地与香港基金互认机制（MRF）的咨询文件，旨在为投资者提供更多选择。该机制最初由监管机构于 4 月 19 日公布，是旨在加强两地联系、提升香港作为全球金融中心地位的五项措施之一。据中国证监会称，该文件将公开征询公众意见，截止日期为 7 月 14 日。香港证券及期货事务监察委员会（证监会）行政总裁梁凤仪表示：“[拟议修订] 将满足香港资产管理人的长期愿望，使该计划更加灵活，为内地投资者提供更多样化的产品选择，并为基金互认计划的持续发展注入新动力。”香港市场监管机构在周五的另一份声明中表示：“证监会将继续与证监会紧密合作，制定和实施这些措施。”这五项措施旨在促进内地和香港资本市场的协调发展，还包括放宽沪港通机制中交易所交易基金 (ETF) 产品的资格标准的计划，该机制允许投资者在内地和香港进行投资。两地可以相互投资对方的市场。香港证券交易所周五表示，ETF 的新资格要求将于 7 月 22 日生效。“（ETF）扩展将进一步增强沪港通投资者的投资选择，使他们能够以高效且具有成本效益的方式在香港和内地市场实现资产多元化，”港交所周五表示。沪港通于 2014 年 11 月首次启动，连接上海和香港交易所，后来扩展到深圳。它允许中国内地的投资者购买在香港上市的精选公司股票（即所谓的南向交易），而外国人则可以通过所谓的北向交易购买内地上市的 A 股。负责运营香港交易所的香港交易所表示，将于 7 月 12 日公布一份符合沪港通和深港通条件的 ETF 最新名单。中国证监会周五批准了中国的 ETF 跟踪沙特阿拉伯顶级公司，这是另一项前所未有的开放资本市场和为内地投资者提供更多选择的举措。这两只基金分别由中国的华泰柏瑞投资和南方基金在合格境内机构投资者 (QDII) 计划下管理，将跟踪去年 11 月在香港上市的香港上市的 CSOP 沙特阿拉伯 ETF。CSOP 沙特阿拉伯 ETF 跟踪富时沙特阿拉伯指数的表现，该指数截至 5 月底的市值为 3035 亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3266707/chinas-markets-watchdog-aims-enhance-funds-recognition-scheme-hong-kong-boost-flows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国团队称新型存储芯片材料寿命接近无限</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3266689/chinese-team-says-new-storage-chip-material-has-near-infinite-lifespan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3266689/chinese-team-says-new-storage-chip-material-has-near-infinite-lifespan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港女子在内地注射肉毒杆菌后情况危急</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3266702/hong-kong-woman-critical-condition-after-receiving-botox-injections-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 22:04该女子于5月22日向薄扶林玛丽医院急症室求助。图片：Winson Wong香港一名女子在内地一家美容院两次注射肉毒杆菌后情况危急，导致她出现言语和吞咽问题。卫生署周五表示，这名57岁的女性患者开始出现言语不清、吞咽困难和卫生防护中心表示，该名女子自5月18日起出现眼睑下垂的症状。卫生防护中心并表示，该名女子的病历显示她先前身体健康。该名女子于5月22日到薄扶林玛丽医院急症室求助，但当天不顾医生劝阻便离开医院。由于病情恶化，她于隔天入住同一家医院，并于5月25日出院。该名女子于6月2日再次向公立卫生服务机构求助，并因“呼吸困难、窒息和四肢无力”入住将军澳医院，三天后转入深切治疗部。“她现时情况危急。卫生署发言人表示，临床诊断为怀疑医源性肉毒中毒。”这是一种罕见但严重的疾病，因美容或医疗原因注射过量肉毒杆菌毒素会导致该病。发言人补充说：“初步调查显示，该名病人于4月27日及5月15日在珠海一家美容院注射肉毒杆菌毒素。”他表示，卫生署卫生防护中心已向内地有关部门通报个案，流行病学调查仍在进行中。卫生署表示，肉毒杆菌注射只应由香港本地注册的医生进行。照片：Shutterstock肉毒杆菌毒素注射，又称Botox，常用于美容手术，以减少额头、眉毛之间和眼睛周围的皱纹和细纹。它还有其他医疗用途，例如治疗严重的腋下出汗和膀胱过度活动症。卫生署表示，肉毒杆菌注射只应由香港本地注册的医生进行，并敦促顾客检查医生的资质和经验。发言人补充说，在香港以外地区寻求此类治疗的居民应尽量确保提供者有资格或注册。他还呼吁市民不要接受来自可疑来源的注射，如感觉不适，应尽快就医。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3266702/hong-kong-woman-critical-condition-after-receiving-botox-injections-mainland-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首：香港面临的最大挑战是政治问题而非金融危机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266705/hong-kongs-biggest-challenges-are-political-problems-not-financial-troubles-city-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266705/hong-kongs-biggest-challenges-are-political-problems-not-financial-troubles-city-leader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙战争：美国将对袭击援助车队的以色列组织 Tsav 9 实施制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266698/gaza-war-us-sanction-israeli-group-tsav-9-attacked-aid-convoys?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 21:37巴勒斯坦人从联合国运营的援助供应中心收集食物，并向当地巴勒斯坦人和流离失所者分发食物。图片：法新社美国官员告诉路透社，华盛顿将于周五对一个以色列组织实施制裁，原因是该组织袭击了开往加沙饥饿平民的人道主义援助车队，这是华盛顿认为的最新举措，针对的是威胁巴以和平前景的行为者。制裁将针对 Tsav 9，该组织与以色列占领的西岸的以色列陆军预备役部队和犹太定居者有联系，其活动包括阻挠、骚扰和破坏援助货物。据巴勒斯坦卫生部称，以色列持续进行为期 8 个月的入侵和轰炸，已造成 37,000 多人死亡，巴勒斯坦人迫切需要援助。以色列还面临阻挠援助的指控，但以色列否认了这一指控。与定居者运动有联系的以色列政府右翼分子反对美国总统乔·拜登为以色列和哈马斯达成停火协议以结束加沙战争所做的努力。这场战争始于 10 月 7 日哈马斯袭击以色列南部，据以色列统计，造成约 1,200 人死亡。这项金融制裁将根据拜登 2 月份签署的针对西岸暴力事件的行政命令实施，该命令此前曾用于对参与袭击巴勒斯坦人的犹太定居者以及一个巴勒斯坦激进组织实施金融限制。“我们正在利用权力对越来越多的行为者进行制裁，针对威胁西岸和平、安全和稳定的个人和实体，无论其宗教、种族或地点如何，”美国国务院制裁政策和实施办公室主任亚伦·福斯伯格说。5 月 13 日，Tsav 9 成员抢劫，然后在约旦河西岸城市希伯伦附近纵火焚烧两辆援助卡车。Tsav 9（希伯来语为“第 9 号命令”，指以色列军事预备役人员的征召命令）在 5 月 13 日事件发生后表示，其采取行动阻止物资运抵哈马斯，并指责以色列政府向该伊斯兰组织赠送“礼物”。“几个月来，Tzav 9 的个人一再试图阻止向加沙运送人道主义援助，包括封锁道路，有时甚至是暴力封锁从约旦到加沙的路线，包括途经西岸，”美国国务院发言人 Matthew Miller 在路透社看到的一份声明中表示。“他们还损坏了援助卡车，并将救命的人道主义援助倾倒在路上。”此举冻结了该组织在美国管辖范围内持有的任何资产，并禁止美国人与其打交道。总部位于美国的人权组织“阿拉伯世界民主现在”（DAWN）本周呼吁美国对 Tsav 9 实施制裁，并表示该组织从以色列公司以及以色列和美国的非营利组织筹集资金。2 月 29 日，以色列军队向冲向加沙城援助分发点的人群开火，人们为此哀悼。照片：法新社DAWN 在一份声明中表示，此类治安团体一直不受以色列当局的惩罚。巴勒斯坦人和人权组织长期以来一直指责以色列军方和警察在定居者袭击约旦河西岸的巴勒斯坦人时故意不进行干预。以色列据律师称，警方逮捕了 5 月 13 日袭击事件中的四名嫌疑人，其中包括一名未成年人。“我们将继续使用我们掌握的所有工具，追究那些试图实施或犯下此类令人发指的行为的人的责任，”福斯伯格说。“我们已经向以色列政府各级提出了这个问题，我们希望以色列当局也会这样做。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266698/gaza-war-us-sanction-israeli-group-tsav-9-attacked-aid-convoys?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港官员呼吁完善大湾区应急响应措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266699/hong-kong-official-urges-better-greater-bay-area-emergency-response-measures?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 21:38深圳的天际线。大湾区城市当局最近举行了演习，以应对极端天气紧急情况。照片：李迪生香港第二号官员表示，香港和粤港澳大湾区其他地区应加强应急响应能力，以应对极端天气的挑战。香港政务司司长陈国基周五表示，该协议将为 11 个湾区城市之间的跨境响应机制铺平道路，使当局能够在紧急情况下部署人员。陈国基在签约仪式上表示：“粤港澳大湾区是典型的气候脆弱地区，容易受到台风、暴雨和其他影响。”粤港澳大湾区是北京将香港、澳门和广东省的九个城市转变为高科技经济强国的计划。陈国基引用了最近的例子，仅广东 4 月份的平均降雨量就达到 497.4 毫米——比正常年份同期高出 1.8 倍——以及“异常”强降雨。上个月初，将军澳在短短一小时内就录得145.5毫米的降雨量。“所有这些情况都反映极端天气的挑战迫在眉睫。加强粤港澳大湾区的应急管理合作更为重要，”他说。出席签字仪式的广东省常务副省长张虎表示，他期待该协议有助于促进应急管理合作。他还呼吁通过联合演习加强培训，确保充足的应急物资供应，并提高跨境救援能力。香港政府在签字仪式数小时后发表的一份声明中表示，当局希望成立一个跨境应急管理合作工作组。它表示，两地政府希望今年安排工作组举行首次会议，以便官员总结经验并制定未来计划。香港、广东、澳门官员签署合作协议。图片：Jonathan Wong仪式上并未透露香港、澳门和广东保安首长签署的协议细节。但根据保安局3月向立法会提交的文件，协议涵盖三大合作领域，包括去年成立的“粤港澳大湾区消防救援平台”，以分享信息和行动经验等。根据协议，粤港澳三地政府还将制定应急物资、设备、人员和专家名单，并建立联合指挥机制，应对重大灾害。仪式前，三地人员进行了多次联合演习，包括在江门举行的为期三天的演习，以讨论如何应对大地震。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266699/hong-kong-official-urges-better-greater-bay-area-emergency-response-measures?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡和马来西亚恶意软件诈骗案致41名香港人损失1200万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266690/41-hongkongers-lost-hk12-million-regional-malware-scam-police-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 20:58香港警方展示一张地图信息图，解释了一个利用手机恶意软件进行诈骗的跨国犯罪集团的运作情况。照片：Yik Yeung-man据香港警方与马来西亚和新加坡警方合作调查此案，41 名香港人在一场涉及使用恶意软件窃取银行信息的地区性诈骗案中损失了超过 1,200 万港元（154 万美元）。警方周五表示，他们认为一个马来西亚集团自 2023 年以来已在该地区诈骗了 4,000 多人，第一份与香港案件有关的报告于去年 9 月提交。“这实际上是我们在香港发现的第一起 [此类] 恶意软件诈骗案，”警方网络安全及科技罪案调查科警司 Ko Dik 说道。该警司表示，去年 9 月至今年 4 月期间，警方收到了香港 41 起此类案件的报告，涉案金额超过 1,200 万港元。在这 41 起案件中，最大的一宗是一名 88 岁男子的失窃案件，损失约 600 万港元。高先生说，骗子会在不同的社交媒体平台上使用虚假的网店页面来欺骗受害者，他们声称在这些页面上出售各种产品和服务。当用户联系这些商店后，骗子会联系他们，并坚持要求他们通过非官方链接安装网上购物应用程序。然后，受害者会被带到虚假网站，在那里他们会输入网上银行信息来支付运费。“这些应用程序实际上是特洛伊木马程序……允许骗子远程监控居民的电话。当居民用手机在这些虚假网站上输入网上银行登录信息和密码时，骗子就可以获得这些信息，”Ko 说。“他们会在不知情的情况下登录自己的网上银行账户，把积蓄转走。”警司 Ko Tik（中）与警方网络安全及科技罪案调查科成员揭露了一起恶意软件诈骗行动背后的运作。图片：易扬文总督察刘傲忠补充说，骗徒还会安装一个伪装成地图应用程序的应用程序，以便他们截取银行发出的一次性密码通知，让受害人不知道他们的账户已被盗用。该科另一名总督察郑泽恩表示，警方与新加坡和马来西亚的对口部门进行联合调查，最终发现马来西亚的一个跨境诈骗集团是这些骗局的幕后黑手。三地警方随后于6月12日至13日在马来西亚和香港展开联合拘捕行动，马来西亚警方拘捕了两名男子，他们被认为是犯罪组织的主要成员。在香港，警方拘捕了10名男子和4名​​女子，年龄在19岁至61岁之间，涉嫌串谋诈骗和洗钱，警方注意到他们是用于转账的傀儡账户的拥有人洗钱。Ko 强调了调查中的两个主要挑战：该集团使用位于至少三个地区的服务器，以及他们使用加密货币支付这些服务器的费用，以避免被发现。他补充说，警方的逮捕行动仍在继续，并指出仍有该集团成员在逃。据 Cheng 称，新加坡警方还在 2023 年逮捕了 140 多名涉嫌参与诈骗的人，当时该市约有 1,899 人被骗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266690/41-hongkongers-lost-hk12-million-regional-malware-scam-police-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京非营利学院提供开源人工智能工具，推动国家采用该技术</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3266655/beijing-non-profit-academy-offers-open-source-ai-tools-fuel-countrys-adoption-technology?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 21:00北京人工智能研究院院长王忠源在 2024 年 6 月 14 日举行的 BAAI 年度会议上发言。照片：Ben Jiang北京一家非营利组织周五推出了一套开源人工智能 (AI) 模型和工具，以帮助推动该技术的本地发展，这是中国在美国试图限制其获取先进技术的情况下努力取得进步的一个新例子。北京今年 3 月，中国国务院总理李强视察了北京人工智能研究院。研究院发布了一系列大型语言模型 (LLM)，包括最新版本的 BGE 模型、Emu 3 多模态模型和用于开发世界首台心脏超声扫描临床机器人的一系列模型，以及其他开源工具，使机构和公司更容易进行人工智能训练。“北京人工智能研究院致力于人工智能领域的前沿性、战略性和原创性研究和突破，”该机构负责人王忠元在一次行业会议的主旨演讲中表示。“在过去几年中，北京人工智能研究院为推动整个行业发展的技术做出了非凡贡献。”北京人工智能研究院的开源 LLM 全球下载量已超过 4700 万份。相比之下，Facebook 母公司 Meta Platforms 的 Llama 3 系列是这家美国科技巨头最先进的开源软件，在开发者平台 Hugging Face 上的下载量已超过 120 万次。BAAI 成立于 2018 年 11 月，由北京市政府和中国科技部支持，长期以来一直被誉为中国法学硕士研究的摇篮。它成立的几年后，微软支持的 OpenAI 于 2022 年 11 月凭借开创性的 ChatGPT 首次亮相震惊了全球科技界。2021 年，BAAI 推出了中国首个法学硕士项目“武道 1”。参与“武道”项目的多名研究人员如今已成为中国一些蓬勃发展的人工智能初创企业的领军人物。探月人工智能负责人杨志凌在成为科技企业家之前，曾在北斗人工智能研究院参与“武道”项目。图片来源：微博探月人工智能和智普人工智能负责人杨志凌和张鹏均来自北斗人工智能研究院和“武道”项目。在最近的融资谈判中，这两家初创公司的估值均超过 30 亿美元，成为中国最有价值的人工智能公司。李彦宏访问北斗人工智能公司时，被告知中国在人工智能领域未能赶上美国，因为中国的努力“在理论和技术上面临着许多基本挑战”。出于国家安全担忧，华盛顿正在考虑采取更多措施遏制中国人工智能的崛起，包括进一步限制人工智能芯片的出口、限制中国获取美国制造的人工智能模型等。北斗人工智能公司仍然对更多的全球合作充满希望，并驳斥了美国可能阻止中国人工智能发展的想法。王建军最近在接受当地媒体采访时表示，美国最终会选择与中国合作，特别是当通用人工智能时代到来时，世界需要合作遏制人工智能引发的风险。王建宙表示，美国对中国获取人工智能计算能力、人才以及两国技术交流的限制“肯定会对中国产生影响”，但这只能延缓而不能阻止中国人工智能的进步。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3266655/beijing-non-profit-academy-offers-open-source-ai-tools-fuel-countrys-adoption-technology?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国出台新公平竞争法规，持续推动国内市场统一</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3266677/china-unveils-new-fair-competition-regulations-ongoing-push-unify-domestic-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 21:00在呼吁私营企业公平竞争的背景下，北京正努力培育“统一的国内市场”。图片：法新社中国修改了公平竞争审查制度，旨在遏制垄断、放宽市场准入。在国家努力拉动内需之际，此举旨在再次提振投资者信心。国务院周四晚间发布公告，新版《中国公平竞争条例》将于8月1日起施行。新版《条例》规定，不得限制市场准入和退出，不得限制商品流通和经营活动。不过，在“维护国家安全和发展；促进科技进步；加强创新；有助于保护环境和提高能源效率；或用于救灾和符合公共利益”。未来出台任何政策措施都必须考虑到这些规定，这一变化是北京培育“统一的国内市场”努力的基础。“统一的国内市场”是北京于 2022 年 4 月提出的一项战略，旨在促进更高效的生产、分配、流通和消费，同时使中国成为吸引全球公司和投资的更大磁石。新标准将成为 2016 年首次推出的公平竞争审查制度的一部分，根据最新公告，地方政府也被赋予了进行自我审查和修订的权力。“有必要出台公平竞争审查条例，以落实公平竞争和反垄断法律和制度的细节，”司法部和国家市场监管总局一位未透露姓名的发言人在官方声明中表示。在经济增长放缓和与西方经济紧张局势加剧的背景下，中国已针对反竞争市场行为采取了一系列措施。与此同时，民营和外商多年来一直对国有企业的不公平竞争表示担忧。“公平竞争审查制度在实施过程中遇到了一些挑战。一些政策在市场准入、政府采购和补贴分配等领域没有考虑到公平竞争审查制度的要求，”声明说。“歧视民营企业的市场行为、地方保护主义和对某些行业的限制等问题仍然存在。”即将召开的三中全会传统上会制定中国未来5至10年的改革和经济战略，预计将进一步巩固这种商业环境的建设。李强总理曾多次表示，营商环境的“市场化、法制化、国际化”应当放在疫情后中国经济复苏的“核心位置”。中国此前加强反垄断工作的努力包括2018年成立国家市场监督管理总局，以及2022年对《反垄断法》进行修订。然而，批评人士认为，2022年的修订将加强北京对中国快速增长的科技行业的控制，因为修订发生在中央政府启动反垄断调查并对一些违反法律的大型科技公司处以罚款之际。就在一年多前，中国当局承诺完善公平竞争审查制度下的监管。根据周四晚间的公告，该草案于2023年5月提出，并于上个月由国务院通过。然而，尽管当局去年6月表示将“合理”地删除名单上的更多项目，但目前尚未有关于取消所谓负面清单的市场准入壁垒的最新消息。与此同时，私人和外国投资者继续对不公平竞争表示担忧，同时呼吁取消市场壁垒，包括汽车等行业允许的外资持股比例。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3266677/china-unveils-new-fair-competition-regulations-ongoing-push-unify-domestic-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外交部驻香港机构嘲讽欧盟委员会报告“荒唐”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266687/chinas-foreign-ministry-arm-hong-kong-derides-farce-european-commission-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 20:21北京反击欧盟委员会报告称香港国家安全法被用来限制居民的自由。照片：Warton Li中国外交部驻香港机构敦促欧盟委员会“放弃荒谬的闹剧”，指责欧盟委员会公然支持香港反华势力。中国外交部驻香港特派员公署周五发表声明，此前一天，欧盟委员会发布了一份年度报告，称香港国家安全法被用来压制异议，侵蚀居民的权利和自由。外交部发言人敦促欧盟委员会“放弃荒谬的闹剧”，称该报告是对“一国两制”治国原则的“恶意攻击”。他说，该报告抹黑香港的法治，并对包括黎智英在内的反华势力表示同情。黎智英被控违反北京实施的法律，并因涉嫌勾结外国势力和出版“欧方公然支持煽动香港社会对抗、分裂国家、颠覆政权的反中势力，”该发言人说。他还表示，欧盟委员会等“外部势力”应“放弃发表此类报告的闹剧”，并呼吁欧盟委员会“立即停止干涉中国内政，停止插手香港事务”。中国外交部驻香港特派员公署。照片：谢美玲外交部表示，北京实施的法律和香港第23条国内国家安全法为确保香港发展提供了“最有效的保障”。“事实证明，今天的香港是和平繁荣的，已经进入经济竞争和追求发展的最佳时期，”发言人说。周四早些时候，欧盟执行机构委员会发布了一份长达27页的报告，概述了2023年香港的政治和经济发展，称“一国两制”原则正在被拆除。“2023年的年度报告非常详细地说明了香港人民的权利和自由不断受到侵蚀，以及“一国两制”原则的瓦解，”欧盟委员会副主席兼外交政策负责人何塞普·博雷利说。该报告大约有一半的内容是关于香港的政治局势、其对“一国两制”原则的实施情况以及香港在维护国家安全方面的努力。北京实施的法律和相关的法庭案件，以及欧洲人认为的对立法下自由的限制。国家安全法是中央政府于 2020 年 6 月颁布的，此前香港经历了数月经常发生暴力的反政府抗议活动。香港政府今年早些时候通过了自己的国内国家安全法，禁止五类罪行。香港政府周四表示，“强烈反对并拒绝接受欧盟委员会报告中毫无根据和有偏见的内容”。政府还为北京实施的国家安全立法进行辩护，称其适用范围完全符合国际法原则和各国各地区采用的惯例。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266687/chinas-foreign-ministry-arm-hong-kong-derides-farce-european-commission-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G7 誓言打击中国“不公平”商业行为，并警告金融机构</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266681/g7-vows-counter-chinas-unfair-business-practices-puts-financial-institutions-notice?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 19:50周四，七国集团领导人在意大利南部举行的峰会上出席全球基础设施和投资活动。图片：AP七国集团领导人周五誓言要解决他们所称的中国不公平商业行为，这些行为正在损害其工人和产业。根据七国集团在年度峰会最后一天发表的一份声明草案，七国集团还警告将对帮助俄罗斯获取用于其对乌克兰战争的武器的中国金融机构采取行动。此前，意大利、美国、英国、加拿大、法国、德国和日本的领导人讨论了对中国工业产能过剩的担忧，西方政府认为这正在扭曲当地市场。路透社看到的声明草案强调，七国集团并非试图伤害中国或阻碍其经济发展，但将“继续采取行动保护我们的企业免受不公平做法的侵害，以公平竞争并补救持续的伤害”。美国本周对向俄罗斯供应半导体的中国公司实施了新的制裁，原因是人们担心北京对台湾的立场日益强硬，以及与菲律宾在海上竞争问题上发生冲突美国总统乔·拜登周四在与乌克兰总统泽连斯基签署双边安全协议后表示：“中国不是向俄罗斯提供武器，而是提供生产这些武器的能力和可用的技术，所以它实际上是在帮助俄罗斯。”周四，七国集团在意大利南部举行会议的第一天，七国集团同意向乌克兰提供 500 亿美元的贷款，并以冻结的俄罗斯资产的利息作为支持——他们称赞该协议是西方决心的强烈信号。在草案中，七国领导人还承诺对帮助俄罗斯通过欺诈性运输石油来规避制裁的实体实施制裁。他们还将讨论移民问题，这对东道主意大利总理乔治亚·梅洛尼来说是一个至关重要的问题。她正在敦促欧洲帮助她遏制来自非洲的非法移民流动，并推出了一项旗舰计划来促进那里的发展，以解决移民离开的主要原因。包括拜登在内的许多领导人原定于周五晚些时候离开意大利。梅洛尼表示，他们已经就峰会的结论达成一致，并将在当天结束时获得批准。周六，在梅洛尼举行最后一次新闻发布会之前，将为留下的代表安排双边会谈。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266681/g7-vows-counter-chinas-unfair-business-practices-puts-financial-institutions-notice?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>