<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Sep 2024 09:17:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本福岛，致命放射性碎片的高风险回收工作重启</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3277922/japans-fukushima-high-stakes-recovery-deadly-radioactive-debris-resumes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3277922/japans-fukushima-high-stakes-recovery-deadly-radioactive-debris-resumes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国减免更多对非洲无息贷款，此举是否只是象征性的？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277691/china-writes-more-interest-free-loans-africa-move-just-symbolic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277691/china-writes-more-interest-free-loans-africa-move-just-symbolic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前足球俱乐部老板杨家诚因未偿还债务在香港面临牢狱之灾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277916/ex-football-club-owner-carson-yeung-warned-jail-time-hong-kong-over-unpaid-debt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 14:50杨家诚因 2014 年洗钱 7.21 亿港元五项罪名被判有罪。照片：曾志伟香港检察官已要求前伯明翰城足球俱乐部老板杨家诚在一个月内理清自己的财务状况，否则将面临监禁，因为他未能偿还因涉嫌洗钱而导致的 3.38 亿港元（4340 万美元）债务。 杨德昌现年 64 岁，六年前因一起备受瞩目的洗钱案被勒令支付一半港币 7.21 亿元的赔偿。周二，杨德昌在高等法院出庭受审。他于2014年首次被判有罪，入狱六年。检控官告诉法庭，杨家诚多年来已向律政司偿还约1.04亿港元，其间双方同意因疫情等因素延长还款期。但今年7月，杨家诚以书面信函向律政司表示，他无法偿还所须偿还的1,900万港元，因为他必须出售山顶物业才能筹得资金。该物业是柏架道31号均丰大厦四个住宅单位之一，面积由3,203平方尺至3,845平方尺。控方要求法庭再次判令杨家诚入狱，或定下日期让他重返法庭，以评估他能否偿还款项。法庭最终同意将案件押后至10月22日，让杨家诚重回律政司。理清了他的财务状况。如果杨家诚在下次听证会之前设法偿还拖欠的款项，他将不会被要求重返法庭。2014年，杨家诚因在2001年至2007年期间使用永隆银行和汇丰银行的五个银行账户洗钱7.21亿港元五项罪名成立。在接下来的几年里，他一直上诉到终审法院，但未能洗清罪名。就在他预计于2019年1月出狱的一个月前，法院向他发出了一项没收令，要求他在未来12个月内偿还价值3.38亿港元的犯罪收益，否则将再服刑10年。双方在某个时候商定了延长还款期限。在进入英格兰足球界之前，这位理发师转行的商人并不为人所知，后来他控制了2008年，他以2.37亿港元的价格收购了伯明翰城足球俱乐部。2014年2月，他辞去了俱乐部控股公司的所有职务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277916/ex-football-club-owner-carson-yeung-warned-jail-time-hong-kong-over-unpaid-debt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外卖巨头美团进军海外市场，将 Keeta 应用引入沙特阿拉伯</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277919/chinese-food-delivery-giant-meituan-brings-keeta-app-saudi-arabia-overseas-foray?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 15:05中国上海美团的送餐快递员。图片：彭博社中国按需食品配送平台美团已将其国际服务 Keeta 扩展到沙特阿拉伯，因为该公司在国内经济疲软和竞争加剧的情况下寻找海外增长机会。据一则应用内公告称，总部位于北京的美团周一在海湾国家中部城市阿尔哈尔吉推出了食品订购和配送服务。根据其在 X 上经过验证的账户的个人资料描述，该平台似乎也将很快在沙特阿拉伯最大的城市首都利雅得推出。美团代表证实，Keeta 已在阿尔哈尔吉开始试运营。为了吸引新客户并在市场上站稳脚跟，Keeta 为达到 25 里亚尔（6.66 美元）的订单提供免费送货服务，并对精选套餐提供近 70% 的折扣。送货时间通常在 30 分钟内。该应用程序显示，顾客还可以从餐厅领取餐食。美团计划在沙特阿拉伯首都利雅得推出 Keeta。照片：Shutterstock 图片美团进军沙特阿拉伯，继土耳其之后中东最大的经济体，此前 Keeta 已成功登陆香港，香港是美团进军中国大陆以外的滩头阵地。据当地分析公司 Measurable AI 的数据，去年 5 月在香港上线后，Keeta 的订单数量迅速超过伦敦的 Deliveroo 和柏林的 Foodpanda，今年第一季度以 43% 的市场份额领先。不过，Keeta 的订单价值仍落后于 Foodpanda。在沙特阿拉伯，美团面临着来自当地企业的激烈竞争，包括 Jahez、Talabat 和 Foodpanda 的兄弟公司 Hungerstation。据数据提供商 Statista 称，预计今年中国的在线食品配送市场规模将达到 117.4 亿美元，并以每年 5.2% 的速度增长，到 2029 年将达到 151.3 亿美元。美团创始人兼首席执行官王兴上个月在财报电话会议上告诉分析师，尽管美团仍处于海外扩张的早期阶段，但该公司将继续评估不同地区的机会。他补充说：“海外市场是美团正确的长期战略。”美团第二季度营收增长 21%，至 820 亿元人民币，尽管面临阿里巴巴集团控股的饿了么和字节跳动的抖音等竞争对手的竞争，但其食品和杂货配送的本地商业业务仍保持稳步增长。阿里巴巴拥有《南华早报》。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277919/chinese-food-delivery-giant-meituan-brings-keeta-app-saudi-arabia-overseas-foray?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国谴责泄露拒绝参加罢工的医生“黑名单”，并誓言实施制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3277912/south-korea-slams-blacklist-doctors-who-refused-join-strike-vows-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 14:256 月，韩国医师协会成员在韩国首尔举行反对政府医疗政策的集会。图片：AP韩国谴责网上泄露拒绝加入罢工同事的急诊科医生个人信息的行为，称其为“不可原谅的罪行”，并誓言要严惩幕后黑手。卫生部表示，警方将调查一份据称由医生编制并在网站上分享的“黑名单”。该名单称急诊室的医务人员是“强迫劳动者”，并披露了他们的姓名和电话号码等信息。该文件还包含对在职医生和被派往民用医院解决人员短缺问题的军事同行的贬损评论。此前，医生们为抗议政府增加医学院招生人数而罢工数月，从而引发了这一问题。总统尹锡烈的政府表示，该提议旨在解决韩国这个全球老龄化速度最快的社会之一的医生短缺问题，但初级专业人员认为，首先需要改善他们的工资和工作条件。此次罢工导致医院数百例手术和其他治疗被取消，事故和急救部门紧张能力。一名医务人员进入韩国光州一家医院的手术室。罢工导致事故和急救能力紧张。照片：Yonhap via AP卫生部官员郑允淳表示，一名军医的名字出现在名单上后崩溃了，并补充说这种行为将受到严厉处理。“这个将急诊室医生妖魔化的网站已经削弱了他们的士气。 “这是一种不可接受的犯罪行为，”他周一对记者说。韩国总理韩德洙表示，大约有 30 名与黑名单案有关的人正在接受调查。政府还在全国各地的急诊室部署了数十名军事和公共医生，以减轻工作量，但医院官员表示，一些军医缺乏处理紧急情况的经验。尹政府提议成立一个咨询机构，以结束 2 月份开始的罢工，并表示，如果医学界提出“合理的建议”，上周有关医学院配额的谈判可以从头开始。韩国医学协会周日表示，除非取消提高 2025 和 2026 学年入学配额的计划，否则加入该委员会将“毫无意义”。据韩联社报道，总统办公室表示，它愿意“无条件”修改 2026 年计划，但不会修改明年的招生计划。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3277912/south-korea-slams-blacklist-doctors-who-refused-join-strike-vows-sanctions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界能否应对气候危机、促进中产阶级发展并减少贫困？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3277885/can-world-tackle-climate-crisis-boost-middle-class-and-cut-poverty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3277885/can-world-tackle-climate-crisis-boost-middle-class-and-cut-poverty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法庭将审理周恒通对女囚犯着装的质疑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277914/hong-kong-court-hear-chow-hang-tungs-challenge-against-female-prisoners-attire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 14:34大律师、活动人士周恒彤，照片拍摄于 2021 年，当时她担任香港市民支援爱国民主运动联合会主席。图片：法新社香港法院同意听取被拘留活动人士周恒彤的司法挑战，她反对一项“明显武断”的规定，该规定要求女囚犯必须全年在白天穿裤子，以牺牲她们的健康为代价。高等法院周二作出了 Russell Coleman 法官的书面裁决，裁定周恒彤的司法复核申请具有足够的依据，值得进行实质性调查。法官此前曾允许另一名女囚犯对同一监狱政策提出法律挑战，但申请人在案件进入全面听证会之前撤诉。周在书面申请中辩称，根据惩教署的政策，她受到的待遇不如男囚犯。她的法庭文件指出，根据监狱规定，女囚犯一年 365 天白天都必须穿长裤，无一例外，而男囚犯夏天可以穿短裤。另一方面，女囚犯在夜间活动和体育训练时被“故意”强迫穿短裤。39 岁的周女士表示，大榄女囚中心的一名福利官员告诉她，所有女囚犯都必须穿长裤，“因为她们的年龄不一，有些人有皮肤过敏”。她声称，监狱部门提出的为有特殊需要的人破例的反建议被忽略了。周恒彤于 2021 年因呼吁人们参加未经授权的烛光守夜活动而被判煽动罪，并于 2022 年 1 月被判入狱 15 个月。照片：法新社她的法律顾问认为，这项一刀切的规定对执行监禁纪律毫无用处，也无视最近与全球变暖有关的极端天气对健康的担忧。律师指责该部门未能履行保持女囚犯健康的义务，要求她们穿着过多的衣服，而不顾气温升高和几乎所有本地监狱都没有空调。周目前根据国家安全法被还押候审，她被控煽动颠覆国家政权，当时她担任现已解散的香港市民支援爱国民主运动联合会副主席，该联合会是每年天安门广场守夜活动的幕后推手。如果罪名成立，她将面临最高 10 年的监禁。这位由律师转行的活动人士还要求对监狱当局认为具有攻击性的某些出版物的禁令进行司法审查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277914/hong-kong-court-hear-chow-hang-tungs-challenge-against-female-prisoners-attire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公寓火灾可能是由电视机爆炸引起的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277920/deadly-hong-kong-flat-fire-possibly-broke-out-after-television-burst-flames?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 14:49香港一公寓发生火灾，可能是由一台电视机起火引起的。图片：Handout据《南华早报》获悉，香港一单位发生火灾，一名老妇死亡，三人受伤。消息人士周二称，这名 86 岁老妇独居且行动不便，前一天晚上 9 点 45 分左右，她的孙子最后一次看到她在她的卧室休息。该单位位于上环苏豪区歌赋街的顺景大厦一楼。“当孙子给她送晚餐时，她说想多休息一会儿，以后再吃，”知情人说。她 62 岁的儿子是一家人，他是一名兼职大学讲师，住在同一栋大楼的五楼单位。当这名老妇的另一个孙子周一晚上 10 点 20 分左右回来时，他注意到从她的单位传来一股烧焦味。他冲回家并通知了 66 岁的母亲，母亲立即跑下楼。“当他母亲打开门锁时，浓烟从公寓中涌出，她还看到房屋内有火焰，”他说。该妇女于晚上 10 点 21 分左右报警，紧急救援人员赶到现场。据警方称，在警察和消防员到达之前，16 名居民逃离了这栋六层楼高的大楼。大火于晚上 10 点 35 分左右被扑灭。火灾造成一名妇女死亡，另有三人受伤。照片：讲义“消防员发现这名 [86 岁] 租客昏迷不醒地躺在客厅门附近的地板上，”消息人士说。 “她可能因行走困难而无法逃离单位。”他说，该名女子的左臂严重烧伤，全身也有烧伤。警方表示，受害者被救护人员当场宣布死亡。警方表示将进行尸检以确定死因。她的儿媳和两名邻居——一名 29 岁男子及其女友——在吸入浓烟后感到不适。他们被送往薄扶林伊利沙伯医院。警方表示：“初步调查显示，电视机短路是火灾的疑似原因。” “现阶段，没有证据表明该案件涉及任何犯罪分子。”《南华早报》获悉，该福利非政府组织几年前将这台电视机送给了受害者。中央刑事调查部门的侦探正在跟进此案。火灾现场苏荷区以其酒吧、餐馆和娱乐场所而闻名。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277920/deadly-hong-kong-flat-fire-possibly-broke-out-after-television-burst-flames?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本 10 岁女孩通过有毒河豚烹饪测试。厨师称她很了不起</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3277893/poisonous-pufferfish-preparation-test-passed-girl-10-japan-chef-calls-her-amazing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 13:45日本一名 10 岁女孩通过了一项测试，允许她烹制河豚，这种美食如果处理不当可能会致命。这是成年厨师经常无法通过的测试。图片来源：Shutterstock日本一名 10 岁女孩成为史上最年轻的获准烹制河豚的人。河豚是一种美味佳肴，如果其有毒部分没有正确去除，可能会致命。Karin Tabira 今年夏天通过了一项测试，这意味着她现在有资格切片并开膛破肚供食用。她最近用她的新技能为她居住的熊本南部地区的知事端上了薄如纸的河豚片。“当知事说‘oishi’时，我很高兴”，她告诉记者，“oishi”在日语中意为美味。今年夏天，在山口地区，共有 93 人尝试过河豚，Tabira 是其中 60 人之一，其中大部分是专业厨师。她说，跨过这一关是“快乐暑假”的一部分。中国北京一家餐厅的一名工作人员手里拿着一条河豚。河豚也被称为河豚，是一种通常生吃的美味佳肴，如果其有毒部分没有被正确去除，可能会致命。图片来源：EPA-EFE在日本的高档餐厅里，河豚通常是生吃的，因为厨师必须持有执照，证明他们可以安全地切掉含有致命毒素的内脏。有时，无证人员会食用从海里捕获的河豚而死亡。山口县没有参加河豚考试的年龄限制，但在熊本，Tabira 只有在有执照的成年人陪同下才能准备河豚菜肴。Tabira 的兴趣被一个消息激起了，一个比她高年级的学生在另一个地区通过了考试，她从二月份开始在熊本的农场和批发商 Fukunari 接受培训。她用锤子把她的切肉刀刺穿河豚坚硬的骨头，“必须站在平台上才能使用厨房柜台”，Fukunari 高管 Yuki Hirao 说。“即使是我们的成年员工也可能不及格测试。对于一个 10 岁的孩子来说，第一次就通过测试，真是太神奇了。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3277893/poisonous-pufferfish-preparation-test-passed-girl-10-japan-chef-calls-her-amazing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超在青年商业峰会上表示，香港将成为地区“超级联系人”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277904/hong-kong-will-be-superconnector-region-john-lee-tells-youth-business-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 13:51约翰在红磡嘉里酒店举行的港粤澳台青年创业者峰会启动仪式上发表讲话。照片：Elson Li香港特首在青年企业家论坛上表示，香港将成为协调区域发展的“超级联系人和超级增值者”，并表示香港与包括台湾在内的区域伙伴之间的关系一直很密切。香港特首李家超周二在粤港澳台青年企业家峰会启动仪式上致辞时还承诺，香港将继续发挥“一国两制”治国方针的先锋和践行者作用。“珠三角地区是许多台企进军大陆的第一个基地，许多台商已经融入该地区的产业链，”他说。这位城市领导人还指出，台湾和香港一直有着密切的联系，2023 年，这个自治岛屿将成为香港第二大商品贸易伙伴——仅次于中国大陆——而香港是内地和台湾的第四大贸易伙伴。李家祥表示：“随着粤港澳大湾区实现高质量发展，我相信两岸企业家将把握机遇，为区域协调发展谱写新篇章。”他指的是北京方面将香港、澳门和广东九市整合为一个经济强国的蓝图。“香港将巩固其连接全球的商贸网络，发挥区域协调发展的超级联系人和超级增值者作用，”他补充道。台湾主要反对党国民党副主席连战表示，他有信心香港将克服挑战，继续繁荣发展。图片：Elson Li出席周二峰会开幕式的还有中央政府驻香港联络办公室主任郑雁雄，以及台湾主要反对党国民党副主席连战。连战在台湾开始政治生涯之前，曾在香港金融界工作约十年。他在演讲中称赞香港的文化和经济优势，称香港是“纽约华尔街和洛杉矶比佛利山庄的结合体”。“每当我飞到香港，我都感觉像回到家一样，”他说道，并补充说他对香港人充满“信心”。“我相信，无论香港经历怎样的曲折，最终都能克服各种挑战，继续闪耀光芒，越来越好，”连战说道。连战还指出，香港的科技进步深圳的旅游业和澳门旅游业的成功，说明了粤港澳大湾区提供的巨大机遇。此次活动是在北京统战部部长石泰峰访问香港不到一个月后举行的。石泰峰呼吁香港利用其作为与世界其他地区连接点的“独特优势”，通过沟通和善意促进两岸统一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277904/hong-kong-will-be-superconnector-region-john-lee-tells-youth-business-summit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本男子用隐藏在假岩石中的摄像机拍摄 1000 名女性泡温泉被抓</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3277749/japan-man-caught-filming-1000-women-bathing-hot-springs-spy-cams-hidden-fake-rocks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 14:00一名日本男子因使用伪装成岩石的隐藏摄像机拍摄1,000名在温泉中沐浴的女性而被捕。图片来源：SCMP composite/Shutterstock/tuy.co.jp一名日本男子因使用嵌入假岩石的摄像机秘密拍摄 1,000 名女性在数个温泉中沐浴而面临两年监禁。这名身份不明的 31 岁福岛县男子于 5 月被捕，原因是其中一名女性在山形县的一处温泉发现了隐藏的摄像机。据日本媒体 TBS News Dig 报道，她注意到岩石上有奇怪的反光，并意识到里面嵌有一个间谍相机。警方在收到该女子的报告后取回了人造岩石，并在肇事者寻找摄像机时将其逮捕。他承认在网上购买了远摄镜头，并使用粘土和棕色塑料制作了一个逼真的岩石结构来隐藏隐藏的摄像机。为了掩盖相机的电缆，他用棕色胶带将其包裹并连接到移动电源上。在该女子报案后，警方收缴了石头，并在肇事者返回拿相机时将其逮捕。图片来源：Getty Images他打扮成登山者，躲在伪装网后面，将摄像机定位在谨慎观察周围环境的位置。警方在检索到的录像中发现了 44 名受害者。该男子承认，自 2022 年以来，他一直在不同的温泉做同样的事情，估计涉及 1,000 名受害者。据报道，他还因持有儿童色情制品而被定罪。检察官要求判处两年有期徒刑，称该罪行“有计划、重复且从根本上有害”，凸显了被告的高再犯率。判决将于 9 月 17 日作出。日本网民对这一消息表示震惊。“两年太短了。应该是两年乘以受害者人数。如果视频被上传到互联网上，他们可能会受到一生的影响，”其中一人说道。“对犯罪的轻罚不是惩罚，更像是鼓励，”另一人说道。该男子承认在网上购买了远摄镜头，并用粘土和棕色塑料精心制作了一个逼真的岩石结构来遮挡隐藏的摄像头。照片：TV-U 山形在日本，在公共场所偷拍性剥削照片的犯罪行为很常见。 2022 年，日本警察厅报告了 5,737 起此类案件，高于往年。去年有 5,730 起。这种行为违反了《反滋扰条例》，该条例的刑期因县而异。在东京，肇事者可能面临最高六个月的监禁或最高 500,000 日元（3,500 美元）的罚款。偷拍是日本温泉的一个持续问题。2021 年，静冈县警方逮捕了一名在温泉附近非法携带刀具的男子。他用刀修剪专门为防止摄像机被隐藏而种植的树木和树枝。大约有 10 名参与制作和出售这些视频的人员被逮捕。据报道，有些人使用望远镜头从 100 多米远的地方拍摄泡温泉的女性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3277749/japan-man-caught-filming-1000-women-bathing-hot-springs-spy-cams-hidden-fake-rocks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经过数千年的分离，这些西藏湖泊如今已连接在一起，并可能在 2030 年合并</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277889/after-millennia-apart-these-tibetan-lakes-are-now-linked-and-could-merge-2030?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 14:00色林湖是西藏最大的内陆湖，受气候变化影响，过去二十年湖面面积大幅扩大。图片来源：新华社受气候变化影响，西藏最大的内陆湖色林湖水位数十年来不断上升，目前已溢流至附近的另一个咸水湖班戈，这是 4000 多年来的首次。青藏高原被称为“亚洲水塔”，拥有 1000 多个湖泊，是亚洲 10 条主要河流的发源地，这些河流为下游国家的约 20 亿人口提供水资源。监测高原上这两个相距约 6 公里（4 英里）的湖泊的科学家表示，它们可能会合并，这可能会对居住在附近的人们产生重大影响。中国科学院青藏高原研究所的一个团队于 7 月在同行评议期刊《科学通报》上发表了他们对色林湖变化的分析。过去二十年里，色林湖面积显著扩大。据该研究所教授、研究主要作者雷彦斌介绍，20 世纪 70 年代，青藏高原湖泊面积约为 1,640 平方公里（630 平方英里），但到 2023 年，湖泊面积已膨胀至 2,445 平方公里（945 平方英里）。随着青藏高原变得越来越温暖湿润，科学家表示需要进行更多的监测。图片来源：新华社斯林湖和附近的班戈湖（曾是硼砂的来源地）是两个独立流域的一部分，4000 多年来一直没有水文联系，但可能可以追溯到 8200 年前，当时冰川融化，海平面上升。“过去十年里，班戈湖的水位下降了约 1 米 [3 英尺]，而斯林湖的水位上升了 4 米 [13 英尺]，”雷写道。去年 9 月，斯林湖溢流到两湖之间的一条古老河床，冲毁了一条省级公路，形成了一条最宽 200 米、深近 2 米的河道。“洪水爆发……将导致班戈湖迅速扩张，”雷在该研究所发布的一份声明中表示。“卫星数据显示，在溢流后的一个月内，班戈湖的面积增加了超过 10%。”雷军表示，溢流的直接原因是过去 20 年来水位持续上升，并指出从 1998 年到 2023 年，水位上升了 13 米多。去年 8 月和 9 月该地区降雨量增加，将水位推高至湖水溢出的程度。他表示，青藏高原的快速气候变化是造成这一问题的根源。“从 1970 年到 2014 年，青藏高原的年平均气温以每十年 0.35 摄氏度 [32.63 华氏度] 的速度上升，是全球平均水平的两倍，同时降水模式明显不均匀，高原内部增多，南部和东部边缘减少，”雷军在之前的论文中表示。气候变化的影响遍及整个喜马拉雅地区。中国科学院南京地理与湖泊研究所教授宋春桥也对青藏高原的流域重组进行了研究。宋春桥说，2000年至2018年间，青藏高原共发生过11次流域重组事件，其中最严重的一次发生在2011年，使青藏铁路面临风险。“考虑到青藏高原持续的变暖和湿润趋势，迫切需要加强对潜在流域重组区域的监测，特别是湖泊溃决和冰川崩塌等突发事件，这些事件可能会导致进一步的地质灾害和生态风险，”宋春桥说。雷教授的团队还观察到，2017年至2018年，青藏高原中部的湖泊出现了前所未有的扩张，五个湖泊的水位上升了1.4米至2.8米。根据他们的模型，该团队预计色林湖的水位将继续上升——到 2100 年可能还会再上升 16.8 米。他们表示，即使在最保守的排放增长情景下，该湖预计也会扩大，并可能在 2030 年左右与班戈湖合并。雷说，这种变化可能会影响居住在湖泊附近的人们。他敦促当局识别气候变化导致青藏高原内陆湖泊扩张的潜在危害。“需要对关键的湖泊水位变化进行实时监测和预警，以保护周围的道路、桥梁和村庄免受新出现的威胁，”他在声明中说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277889/after-millennia-apart-these-tibetan-lakes-are-now-linked-and-could-merge-2030?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8 月份中国电动汽车购买量升至 53.9%，更多车主选择电池汽车而非汽油发动机汽车</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3277901/chinas-august-ev-take-rises-539-more-owners-pick-batteries-over-petrol-engines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 14:002023 年 2 月 15 日，车辆在北京的一条道路上行驶。照片：彭博社尽管全球最大的汽车市场整体汽车销量下降，但中国大陆 8 月份的电动汽车 (EV) 普及率连续第二个月超过 50%。电动汽车（包括电池驱动的车型和使用汽油和电池发动机的混合动力汽车）的销量猛增根据中国乘用车协会 (CPCA) 的数据，上个月电动汽车销量为 103 万辆，增长 43.2%，占全国交付量的 53.9%。这是电动汽车连续第二个月销量超过耗油汽车，7 月份电动汽车普及率达到 51.1%。这些数据凸显了中国车主转向电气化的速度有多快，数十家汽车制造商竞相提供长距离、快速充电和智能应用的电动汽车，并提供大幅折扣。采用速度甚至可能超过瑞银的预测，瑞银预计到 2030 年，每五辆新车中就有三辆将采用电动汽车。这种转变模式给内燃机汽车组装商蒙上了一层阴影，上个月内燃机汽车的销量萎缩至 87 万辆，比一年前下降了 28%。乘联会数据显示，上个月整体市场销量下降 1%，至 191 万辆。乘联会表示，政府补贴有助于提高电动汽车的吸引力。根据政府 7 月份的公告，如果购买者将一辆耗油量大的汽车换成电动汽车，每辆车将获得 2 万元人民币（2,808 美元）的补贴，该补贴金额较 4 月份翻了一番。目前，从汽油发动机换成电池的补贴为每辆车 1.5 万元人民币。“由于电动汽车买家可以比汽油车买家多获得 5,000 元补贴，电动汽车组装商将从新政策中受益，”上海咨询公司索雷的高级经理 Eric Han 表示。 “电动汽车保有量的快速增长使得许多传统汽车制造商难以在激烈的竞争中生存。”中国也是世界上最大的电动汽车市场，今年上半年纯电动和混合动力汽车的销量占全球总销量的 65%。8 月份混合动力电动汽车销量同比增长 96.9%，至 44.4 万辆，占电动汽车总销量的 43.2%，比上个月下降 1.9 个百分点。全球最大的电动汽车制造商比亚迪 8 月份向国内外客户交付了创纪录的 373,083 辆汽车，比 2023 年同期增长 36%。这家总部位于深圳的汽车制造商的销量超过了所有其他电动汽车或汽油汽车组装商。尽管电动汽车的采用率不断上升，但大多数中国电动汽车制造商（比亚迪和特斯拉在大陆最接近的竞争对手理想汽车除外）在残酷的折扣战中尚未实现盈利。比亚迪上个月表示，由于降价，其毛利率在 2024 年第二季度收窄 3.2 个百分点至 18.7%。由于向客户提供了激励措施，理想汽车的毛利率在截至 6 月的三个月内收窄 1.1 个百分点至 19.5%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3277901/chinas-august-ev-take-rises-539-more-owners-pick-batteries-over-petrol-engines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>23 国联盟对两名香港立场新闻编辑被定罪表示“担忧”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277905/23-nation-coalition-concerned-over-sedition-conviction-2-hong-kong-stand-news-editors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 14:01《立场新闻》前代理总编辑林柏宏（左）及前总编辑钟沛权被判煽动叛乱罪。照片：Edmond So由 23 个国家组成的联盟对两名前香港编辑因串谋发表煽动性文章被判有罪表示“严重关切”，强调新闻业不应以“国家安全的幌子”被起诉。包括美国、英国和法国在内的媒体自由联盟周一表示，对现已关闭的在线媒体《立场新闻》前编辑被判有罪以及香港“更广泛的对新闻自由的打压”感到震惊。上个月，《立场新闻》前总编辑钟培权（54 岁）和前代理总编辑林兆东（36 岁）被区域法院裁定煽动叛乱罪名成立。“新闻业不是犯罪。联盟表示：“钟培权和林郑月娥已被起诉两年半多。”“他们的有罪判决是在媒体自我审查加强以及香港当局对本地和外国记者及其代表机构的敌意的大背景下做出的，特别是自2020年6月《国家安全法》实施以来。”该联盟指责香港3月份颁布的本土第23条国家安全法进一步“妨碍了意见和信息的自由交流”，而这对于香港人、香港的机构及其作为国际商业中心的声誉至关重要。联盟呼吁香港和中国大陆当局遵守其国际人权承诺和法律义务。对《立场新闻》及其前编辑的裁决引起香港最大记者团体和海外观察员的强烈反对。图片：May Tse该联盟还呼吁尊重香港的新闻和言论自由，以符合《基本法》和中国2024年普遍定期审议以及香港2022年《公民权利和政治权利国际公约》审议的建议。“媒体自由一直是香港过去成功的核心因素，也是自由包容社会的重要基础，”该组织表示。“为使媒体工作者能够安全地履行其审查政府政策和行动的合法职责，新闻业不应以国家安全的幌子受到起诉。”除美国、英国和法国外，签署该声明的国家还有澳大利亚、比利时、加拿大、捷克共和国、丹麦、爱沙尼亚、芬兰、德国、冰岛、爱尔兰、意大利、日本、立陶宛、卢森堡、新西兰、挪威、斯洛文尼亚、瑞典、瑞士、荷兰。对立场新闻的裁决引起了引起香港最大记者团体和海外观察员的强烈反对，前者警告不要再以煽动罪名惩罚媒体。法院裁定，立场新闻在 2020 年 7 月至 2021 年 12 月期间发表了 11 篇报道，为煽动对北京和香港当局的仇恨提供了平台。郭伟健法官裁定，钟楚红和林郑月娥要么明知故犯地批准了这些非法文章，要么对其行为的后果不顾一切。他裁定，11 篇攻击性报道中的两篇——对记者转行活动人士何桂林的采访，以及逃亡前立法会议员罗冠聪的评论——鼓吹反政府意识形态，贬低警察和检察官。包括罗冠聪和资深记者区家伦的文章在内的八篇评论文章要么攻击刑事诉讼程序，要么散布有关警方对待抗议者的虚假信息，要么破坏法官表示，该报“在没有任何客观依据的情况下”滥用政府权力。郭文婧还对一篇特写报道提出异议，该报道讲述了 2019 年 11 月香港中文大学抗议者与警察对峙的事件。郭文婧称，该报道对警察进行了虚假指控并“美化了暴徒的行为”。钟汉良和林郑月娥的保释期被延长至 9 月 26 日宣判。这两位编辑在审判期间获得保释之前，曾被监禁长达 11 个月。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277905/23-nation-coalition-concerned-over-sedition-conviction-2-hong-kong-stand-news-editors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯称乌克兰无人机袭击莫斯科，航班暂停</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3277895/russia-says-ukraine-drones-target-moscow-flights-suspended?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 12:59莫斯科地区拉缅斯科耶的一栋多层住宅楼据称遭到乌克兰无人机袭击后受损。图片来源：路透社俄罗斯官员周二表示，他们在莫斯科周边一夜之间击落了至少 15 架无人机，这些袭击导致居民楼起火，一名妇女死亡，首都 30 多趟航班被迫停飞。各地区州长表示，在俄罗斯西南部与乌克兰接壤的布良斯克地区和俄罗斯南部的利佩茨克地区，也有 60 多架无人机被击落。那里没有发生任何损失或人员伤亡的报道。乌克兰国内无人机行业发展迅速，基辅一直在加强对俄罗斯能源、军事和交通基础设施的无人机袭击。莫斯科市长谢尔盖·索比亚宁在 Telegram 消息应用程序上表示，莫斯科周围至少有 15 架无人机被击落，紧急救援人员已被派往该地区的多个地点以及朱科沃机场附近和多莫杰多沃区——莫斯科最大的机场之一的所在地。警察在现场莫斯科地区拉缅斯科耶 (Ramenskoye) 发生无人机袭击。照片：路透社俄罗斯 RIA 机构报道称，多莫杰多沃和朱科沃机场均已关闭，此前这两个机场以及为俄罗斯首都服务的其他机场有 30 多个国内和国际航班停飞。莫斯科州长安德烈·沃罗比约夫 (Andrei Vorobyov) 在 Telegram 上表示，夜间无人机袭击损坏了莫斯科地区拉缅斯科耶 (Ramenskoye) 区至少两栋高层住宅楼，导致数套公寓起火。沃罗比约夫说，拉缅斯科耶一名 46 岁妇女死亡，三人受伤。他补充说，有 43 人被疏散到临时住宿中心。官方数据显示，拉缅斯科耶区距离克里姆林宫东南约 50 公里（31 英里），人口约为 25 万。与俄罗斯安全部门关系密切的俄罗斯 SHOT 和 Baza Telegram 频道发布了火焰从一栋多层住宅楼喷出的视频，称在拉缅斯科耶区无人机袭击中，有五套公寓被毁。与莫斯科地区相邻的图拉地区当局告诉俄罗斯国家通讯社，一架无人机残骸落在一个燃料和能源设施上，但该设施的“技术流程”并未受到影响。周二的袭击是在乌克兰 9 月初发射大量无人机之后发生的，主要目标是俄罗斯的能源和电力设施。这些袭击发生在战争的关键时刻，俄罗斯正在向俄罗斯的乌克兰东部，同时仍在努力驱逐在 8 月突然入侵中突破其西部边境的基辅军队。俄罗斯官员通常不会透露乌克兰袭击造成的全部损失程度。路透社无法独立核实这些报道。乌克兰方面没有立即发表评论。双方都否认在袭击中针对平民。乌克兰一直在向美国施压，要求允许使用西方提供的更强大的武器，在俄罗斯境内造成更大的破坏，并削弱莫斯科继续袭击乌克兰的能力，乌克兰于 2022 年 2 月入侵了乌克兰。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3277895/russia-says-ukraine-drones-target-moscow-flights-suspended?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>