<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 21:15:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国上诉法院维持法律规定，若 TikTok 未出售，则禁止其使用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3289783/us-appeal-court-uphold-law-banning-tiktok-if-it-not-sold?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 23:54美国上诉法院维持一项法律，该法律禁止TikTok在美国运营，除非该公司将其出售给非中国公司。插图：路透社 美国哥伦比亚特区巡回上诉法院周五裁定，除非找到非中国买家，否则这款流行的短视频应用程序（每天有超过 1.7 亿美国人使用）最早将于 1 月 19 日在美国被禁，这对 TikTok 造成了重大打击。联邦上诉法院一致支持总统乔·拜登 (Joe Biden) 四月份签署的一项法律，该法律要求中国科技巨头字节跳动旗下的 TikTok 必须在截止日期前找到美国买家，否则将被从美国应用商店和网络托管服务中移除。高级法官道格拉斯·金斯伯格 (Douglas Ginsburg) 在意见书中写道：“我们得出结论，请愿者有资格挑战的该法案的部分内容，即有关 TikTok 及其相关实体的条款，经受住了宪法审查。”“因此，我们驳回了这些请愿”，他补充道。出于国家安全方面的考虑，北京方面可能会向字节跳动施压，要求其改变算法并收集今年早些时候，国会通过了《保护美国人免受外国对手控制应用程序法案》，并由拜登签署。TikTok 和另外两名请愿者对该法律提出质疑，直接向负责此类审查的巡回法院提起诉讼，称该法律侵犯了应用程序用户的第一修正案权利。TikTok 一直否认这一说法。 TikTok 还声称，从字节跳动撤资“在技术上、商业上和法律上都是不可能的”。“第一修正案的存在是为了保护美国的言论自由，”金斯伯格写道。“在这里，政府的行动完全是为了保护这种自由不受外国敌对国家的侵害，并限制该敌对国家收集美国人民数据的能力”，意见书补充道。“这一负担应归咎于 [中华人民共和国] 对美国国家安全的混合商业威胁，而不是美国政府，美国政府通过多年的程序与 TikTok 接触，努力寻找替代解决方案”，三名法官组成的陪审团最后表示。司法部从公开的法庭文件中删除了支持其声称 TikTok 构成安全威胁的证据。甚至连 TikTok 的律师也不被允许查看这些材料。该公司指责政府“躲在”秘密证据“背后”，要求披露或删除被删减的部分，并请求法院指派特别主审官审查机密证据并作出事实调查结果。金斯伯格写道：“两个政治部门多年来一直在调查 TikTok 平台带来的国家安全风险，并考虑 TikTok 提出的潜在补救措施，这些都对该法案非常有利。” “政府提供了令人信服的证据表明该法案只是为了保护国家安全。”TikTok 曾多次表示，没有出售计划，专注于推翻禁令。请愿者现在计划向美国最高法院寻求“紧急救济”，希望大法官能受理此案并在 1 月 19 日之前作出裁决。另一位请愿者 BasedPolitics 的律师雅各布·休伯特 (Jacob Huebert) 表示，将立即向美国最高法院寻求审查。BasedPolitics 是一个在社交媒体平台上倡导自由市场和个人自由的非营利组织。“如果法院愿意，它会有时间审理此案的，”他说。 “我们预计，由于这个案件非常重要，因此它会愿意这么做。”乔治城大学跨国法教授马克·贾 (Mark Jia) 表示，“如果正如我所怀疑的那样，法官们对此案不感兴趣，可能是因为他们中的大多数都同意哥伦比亚特区巡回法院的判决，他们将拒绝救济，这将是法庭上此事的结束”。TikTok 尚未立即回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3289783/us-appeal-court-uphold-law-banning-tiktok-if-it-not-sold?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 16:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国领导层可能发生变化对中国意味着什么</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289708/what-possible-south-korean-leadership-change-could-mean-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289708/what-possible-south-korean-leadership-change-could-mean-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>司法部长在香港律师与内地同行之间扮演“媒人”角色</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289781/matchmaker-role-justice-chief-between-hong-kong-lawyers-mainland-peers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 23:18林保罗（左）率领香港代表团前往内地，行程包括参观深圳博物馆。照片：Facebook/Paul Lam
香港律政司长承诺将为香港律师与内地律师和公司牵线搭桥，因为创纪录数量的外国法律专业人士加入了访问邻近广东省的代表团。律政司司长林定国周五表示，律政司将继续放宽监管，培养法律人才在内地提供服务，以鼓励粤港澳大湾区更多地使用香港法律。“我认为律政司的主要作用是充当媒人，确保香港律师和内地律师以及内地公司能够增进相互了解，”他说。林郑月娥在为期三天的内地之行即将结束时对媒体发表上述讲话，他的代表团由 30 多名律师组成，与广州和深圳的律师同行会面。该代表团还参观了深圳一家科技公司的设施。他早些时候形容该代表团“星光熠熠”，因为律师们至少是六个执业领域的领导者，涵盖交易和争议解决。林郑月娥还称赞该代表团的多元化，称这是访问内地的代表团中国际律师事务所代表和外国律师人数最多的一次。代表团中有三分之一是非华语律师。代表团参观深圳改革开放展览馆的合影。图片：ISD香港两个法律专业协会及外国律师协会的代表也谈到了此次考察的经历。他们一致认为，语言对不会说中文的香港律师在内地发展并不是很大的障碍。总部位于伦敦的律师事务所Ashurst的管理合伙人Ben Hammond表示，香港采用普通法双语制度，使香港能够成为内地华语商界与其他国家之间的桥梁。Hammond不会说中文，但他说语言对他来说不是很大的障碍，因为与他合作的当事人都说英语，而跨境法律工作也涉及用英文起草文件。“最大的障碍是让人们走到一起。这次旅行就是一个例子，把人们聚集在一起，看到我们出售的是人们想要的服务，”他说道。“我们的服务是需要的，我们可以补充内地的体系。“我们可以提供国际化的视角，帮助内地与世界其他地区联系起来。”他表示，他的公司对公司在内地的扩张和增长很感兴趣，比如在高科技行业推出新产品和跨境投资。香港大律师公会副主席 Jose-Antonio Maurellet 告诉《南华早报》，香港的大律师在为中国公司在内地以外地区处理仲裁案件方面具有显著优势。Maurellet 表示，香港的大律师在仲裁工作中“提供了最大的价值”，他们将代表内地公司在香港仲裁中心以及其他普通法管辖区（如伦敦和新加坡）的案件中处理案件。“显然，香港市场是主要市场，但随着仲裁毛瑞莱特表示：“香港的律师行业发展迅速，而且高度国际化，我认为这将成为香港律师业的一大增长点。”周五，林郑月娥和代表团会见了深圳市政府副秘书长吴京以及深圳市司法局和前海有关部门。他们还参观了前海法院。林郑月娥周四在广州开始其访问行程，会见了广东省副省长刘国洲以及该省司法部和其他部门的代表。他表示，随着广东越来越多的企业寻求海外发展机会，广东对涉及外国司法管辖区的法律服务的需求有所增加。代表团将于周六下午返回香港。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289781/matchmaker-role-justice-chief-between-hong-kong-lawyers-mainland-peers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国一名治疗师因在“拍打疗法”工作坊中致女子死亡而被判入狱 10 年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289778/uk-sentences-healer-10-years-jail-death-woman-slapping-therapy-workshop?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 22:332016 年 10 月，在一次研讨会的第四天，一位提倡使用“拍打疗法”治疗一系列疾病的另类治疗师未能得到医疗帮助，导致 Danielle Carr-Gomm 死亡。照片：美联社一位提倡使用“拍打疗法”治疗一系列疾病的另类治疗师因导致一名 71 岁老人死亡，于周五被判处 10 年监禁在他的一次工作坊中，一名糖尿病妇女停止注射胰岛素。2016 年 10 月，在一次工作坊的第四天，丹妮尔·卡尔-戈姆 (Danielle Carr-Gomm) 痛得大叫、口吐白沫，肖宏慈 (Hongchi Xiao) 因未及时为她寻求医疗帮助而被判过失杀人罪，当时肖宏慈正在加州 Cloudbreak 推广拍打拉筋疗法，让病人反复拍打自己以排出体内的“有毒废物”。该技术源于中医，但批评者认为它没有科学依据，患者经常会出现瘀伤、出血或更糟的情况。卡尔-戈姆是肖建华两名死亡患者之一。他被引渡回澳大利亚，此前，一名 6 岁男孩在悉尼参加了他的一次研讨会后，父母撤走了他的胰岛素药物，导致其死亡，他在那里被判过失杀人罪。“我认为你很危险，尽管你不具备大多数其他危险罪犯的特征，”罗伯特·布赖特法官在温彻斯特刑事法庭宣判时说道。“从第一天下午晚些时候开始，你就知道丹妮尔·卡尔-戈姆已经停止服用胰岛素，”法官说道。 “此外，你也明确向她表示支持。”Bright 说，肖只是“象征性地”让卡尔-戈姆注射胰岛素，但为时已晚，而且没有表现出任何悔意，继续在狱中推广拍打拉筋。她的儿子马修说，卡尔-戈姆于 1999 年被诊断出患有 1 型糖尿病，她迫切希望找到一种不需要注射针头的治疗方法。她寻求替代疗法，并在去世前几个月参加了肖在保加利亚举办的一次研讨会，在研讨会上，她也在停止服药后病得很重。然而，她录制了一个视频见证，称肖是“上帝派来的使者”，他“正在发起一场革命，将权力重新交到人民手中，让他们自己治愈自己，改变整个医疗保健体系。”肖向卡尔-戈姆表示祝贺，当时卡尔-戈姆告诉其他参加英语静修营的参与者她已经停止服用胰岛素。到第三天，卡尔-戈姆“呕吐、疲倦和虚弱，到了晚上，她痛得嚎叫，无法回答问题”，检察官邓肯·阿特金森说。一位想叫救护车的厨师说，她听从了那些有整体治疗经验的人的建议。“那些接受被告教导的人误解了卡尔-戈姆夫人的病情，认为她是康复危机，”阿特金森说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289778/uk-sentences-healer-10-years-jail-death-woman-slapping-therapy-workshop?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关提醒家长警惕带注射器的充气玩具</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289780/hong-kong-customs-warns-parents-about-inflatable-toy-syringe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 22:42海关呼吁家长阻止孩子玩该玩具，并建议商店将该商品下架。照片：Facebook / @ honkkchu香港海关周五警告公众，一款内含注射器的儿童减压玩具可能含有毒品，并敦促零售商将该产品下架。香港海关表示，该部门是根据公众投诉采取行动的，投诉称一家本地零售商在销售这款玩具，但在检查各区店铺时尚未发现该产品。海关发言人表示：“海关会继续密切监察市场情况，加强巡查。如发现该物品，海关会坚决执法。”虽然海关没有提供任何涉案物品的图片或视频，但一条关于该产品内含小型充气娃娃和注射器的信息周五在家长在线聊天群中流传。该消息称，一名学生在深水埗以约 5 港元（64 美分）的价格购买了这款物品。讯息中附有一段影片，显示该注射器可用来吹爆玩具的不同部位。海关呼吁家长阻止孩子玩该玩具，并建议商店将该玩具下架。将空气注入血液可引致致命的栓塞。作为《玩具及儿童产品安全条例》的执法机构，海关表示将定期进行市场监察，并购买不同产品送交政府实验室进行安全测试。“根据该条例，供应、制造或进口不安全玩具或儿童产品均属违法，”一名发言人表示。“首次定罪最高刑罚为罚款10万港元及监禁1年，再次定罪最高刑罚为罚款50万港元及监禁2年。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289780/hong-kong-customs-warns-parents-about-inflatable-toy-syringe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称深港融合或将刺激资本流动和创新</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3289769/hong-kong-shenzhen-integration-could-spur-capital-flows-innovation-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 22:00前海深港现代服务业合作区一景。图片：Dickson Lee一位专家在周五的一个论坛上建议，香港企业应获准在深圳的特殊区域建立离岸业务，使它们能够按照香港法律经营，同时鼓励资本流入和流出。香港中文大学深圳分校政策与实践研究所所长肖耿表示，这种特殊安排将允许在香港注册的公司作为离岸实体在前海深港现代服务业合作区经营。他在深圳前海论坛上表示，这将使它们在深圳当局的授权下接受香港监管机构的监管。肖耿表示，离岸资本越来越被中国的新兴产业所吸引，包括跨境电子商务，这些产业主要以在岸为基础，并补充说投资者往往更愿意将资金留在境外。该论坛是中国为更好地整合粤港澳大湾区（包括香港、澳门和广东省南部的九个城市）以推动经济增长而做出的更广泛努力的一部分。随着地缘政治紧张局势加剧，中国获取先进技术的机会受到越来越大的限制，同时经济增长放缓，中国也在努力满足自身的技术需求。论坛上的专家和前政客呼吁进行更多改革，促进从资本市场到技术创新的融合。“我认为深圳和香港应该建立一个枢纽，但不仅仅是一个普通的研究中心，”经济学家、前政客顾胜祖说。“它应该是一个集大企业、技术创新和人才为一体的国际枢纽。”他说，香港的大学和研究机构在“从零到一的研发”方面表现出色，即创造新事物。他表示，深圳则具有“从一到无限”的强大能力，即商业化创新，尤其是在工业应用方面。他补充说，前海还应成为深港金融合作的枢纽，以及海外服务提供商进入中国内地的门户，发挥香港的优势。2024 年 11 月 27 日，一名游客在深圳平安金融中心 116 层欣赏美景。照片：尤金面对高关税和旺盛的国内需求，越来越多的中国公司正在向海外扩张，从电动汽车制造商到咖啡连锁店。肖建华表示，应允许在香港北部和深圳的“超级经济特区集群”注册的企业在两个司法管辖区设立双总部。在香港注册的合格企业将能够在深圳设立其第二总部，反之亦然。肖建华建议，双总部安排可作为试点，由中央政府决定在选定的企业中开展试点。他补充说，这些在香港注册的公司的境外资产股权可以留在香港，第一总部和第二总部之间不会有海关或边境检查障碍。他表示，这些跨境双总部试点企业产生的税收和经济产出可以由两地政府共享。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3289769/hong-kong-shenzhen-integration-could-spur-capital-flows-innovation-expert?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港黎智英希望通过起诉国家安全法引起美国关注</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289776/hong-kongs-jimmy-lai-wanted-grab-us-attention-national-security-law-prosecution?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289776/hong-kongs-jimmy-lai-wanted-grab-us-attention-national-security-law-prosecution?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗马尼亚最高法院撤销总统选举结果后重新举行选举</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289777/romania-rerun-polls-after-top-court-annuls-presidential-election-result?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 21:44在布加勒斯特市中心举行的决选前亲欧洲集会上，人们一边唱歌一边挥舞着罗马尼亚和欧盟旗帜。图片：EPA-EFE罗马尼亚最高法院周五宣布该国总统选举第一轮结果无效，并表示整个选举过程必须重新进行。第二轮选举原定于周日举行，目前投票已在海外投票站进行。在 11 月 24 日第一轮总统选举前，卡林·乔治斯库 (Calin Georgescu) 的支持率仅为个位数，他希望结束罗马尼亚对乌克兰的支持，以对抗俄罗斯的入侵，但最终他赢得了胜利，这引发了人们对罗马尼亚如何能够在欧盟和北约成员国取得如此意外胜利的质疑。罗马尼亚最高安全委员会周三解密的文件称，该国在选举期间成为“俄罗斯混合攻击”的目标。一名女子走过一幅描绘罗马尼亚国旗的壁画。罗马尼亚极右翼政党在上周日举行的议会选举中表现出色。图片：路透社“罗马尼亚总统选举过程将完全重新进行，政府将确定新的日期和……必要步骤的时间表，”法院在一份声明中表示。原定于周日举行的第二轮总统竞选将是极右翼亲俄候选人乔治斯库与亲欧盟中间派领导人埃琳娜·拉斯科尼之间的对决。极右翼政党在上周日举行的罗马尼亚议会选举中也表现良好，不过执政的社会民主党成为最大的政党，并希望组建一个亲欧盟的联合政府。法院并未对议会投票的公正性提出质疑。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289777/romania-rerun-polls-after-top-court-annuls-presidential-election-result?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港“豪华”公共住房最后一批住户提前六年搬离</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289772/last-tenants-leave-luxury-hong-kong-public-housing-estate-6-years-early?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 20:55薄扶林18座的华富邨将会重建。照片：May Tse香港地标海景公共屋邨重建工程受影响的最后一批居民，或可比原计划提早六年迁入新居。香港房屋委员会周五表示，由于政府决定在未来的南港岛线（西段）采用“智能环保公共交通系统”，而非之前计划的重型铁路项目，房屋委员会可提前清拆及安置薄扶林华富邨居民。根据最新时间表，华安楼及华乐楼的居民（重建工程受影响的最后一批居民）将被要求在2034年至2035年之间迁出并迁入新居，而不是原定的2040-41年。华富邨共有18座楼宇，首批单位于1967年落成，被称为“普通市民的豪宅”。由于地处沿海，该楼盘被誉为“人口密度最高、环境最差、人口密度最高的住宅楼”。华乐楼和华安楼的首批近 900 个家庭，包括 180 个老年家庭，最迟需要在 2027 年 7 月前搬出。一位政府消息人士周五表示：“所有租户的清理和安置过程总共需要八年时间。”南港岛线将延长。照片：Edmond So运输及物流局周一表示，南港岛线黄竹坑站至香港大学站延伸段是过去十年来一直在考虑的一项重大项目，将采用智能绿色公共交通系统而非重型铁路。该局补充说，该延伸段将连接港岛中部和西部。另外，当局还表示，将尽力保留黄大仙彩虹邨的特色。黄大仙彩虹邨是著名的 Instagram 热点，重建工程将于四年后开始。“我们会努力保留彩虹邨的特色，但计划两三年内不会公布，”政府消息人士称。该消息人士补充说，重建工程还将旨在帮助该地区的小商店搬迁。彩虹邨重建计划第一阶段将于 2028 年动工，第二阶段将于 2035 年至 2039 年期间动工。 2036年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289772/last-tenants-leave-luxury-hong-kong-public-housing-estate-6-years-early?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中印誓言吸取 2020 年致命边境冲突的教训，继续谈判以避免重演</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289760/china-india-vow-learn-lessons-deadly-2020-border-clash-keep-talking-avert-rerun?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 20:5910月31日，在印度排灯节之际，印度和中国军队在拉达克实际控制线沿线互相问候。图片：法新社 印度和中国承诺反思 2020 年边境对峙的教训，同时强调需要定期沟通以防止类似事件再次发生。这一决议是在双方从西喜马拉雅有争议边界上的两个对峙点撤军以来，根据一项重要对话机制进行的首次外交会谈中达成的。印度外交部在周四于新德里举行的中印边境事务磋商和协调工作机制 (WMCC) 第 32 次会议后发表声明称，“双方积极肯定最新的 [部队] 脱离接触协议的执行，该协议完成了对 2020 年出现的问题的解决。”2020 年的问题是指当年夏天在印度控制的拉达克和中国控制的阿克赛钦之间的实际控制线 (LAC) 发生的一系列对峙。事态发展到加勒万河流域的冲突，造成数十名印度士兵和至少四名中国士兵死亡，使双边关系跌至几十年来的最低点。新德里表示，为防止将来发生此类事件，双方都强调需要“通过既定机制在外交和军事层面进行交流与接触”。中国外交部还强调了利用边界谈判机制、保持外交和军事渠道畅通的重要性。双方同意采取措施进一步缓解边境局势。据中方介绍，会议重点为准备下一轮“特别代表”级别边界会谈，并通过外交和军事渠道保持沟通，以实现边境地区的可持续和平与安宁。印度声明称，下一次特别代表会议将“按照两国领导人10月23日在喀山会晤的决定”举行，当时中国国家主席习近平习近平和印度总理纳伦德拉·莫迪在金砖国家峰会期间举行了会晤。几天前，印度表示已与中国达成协议，将在拉达克东部边境巡逻，结束长达四年的军事对峙，这标志着紧张局势得到缓解。周四在首都举行的会晤由中国外交部边界海洋事务司司长洪亮和印度外交部东亚事务联席秘书长古兰加拉尔·达斯共同主持。两人还于 8 月在北京主持了第 31 轮 WMCC 会谈。在同样于新德里举行的第 30 轮会谈上，双方都寻求促进两国关系健康稳定发展，早日“翻开边界问题的新篇章”。周二，印度外交部长苏布拉马尼亚姆·杰尚卡尔 (Subrahmanyam Jaishankar) 表示，现在两国军队已从喜马拉雅边境的最后两个对峙点撤出，两国将以谨慎的方式考虑双边关系的“其他方面”。“最近的事态发展反映了我们自那时以来持续的外交接触，使我们的关系朝着改善的方向发展，”杰尚卡尔在新德里对议员们说。“脱离接触阶段的结束现在使我们能够以谨慎的方式考虑双边接触的其他方面，同时将我们的国家安全利益放在首位。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289760/china-india-vow-learn-lessons-deadly-2020-border-clash-keep-talking-avert-rerun?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普选择珀杜公司，跨国公司进军中国本土市场：南华早报每日报道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3289666/trump-picks-perdue-global-firms-go-local-china-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 21:00荷兰公司 NXP 是一家主要的半导体供应商，它将中国视为其主要收入来源之一。图片：Shutterstock了解《南华早报》当天的一些最重要的中国和经济新闻。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。美国当选总统唐纳德·特朗普在社交媒体上宣布，已选择前参议员戴维·珀杜 (David Perdue) 担任驻华大使。现年 74 岁的珀杜在 2015 年至 2021 年期间担任佐治亚州共和党参议员。他在 2021 年未能赢得参议院连任。分析人士表示，尽管美国及其盟友不断加大贸易打击力度，但对规模仍很大的中国市场感兴趣的跨国公司正在采取新的行动计划，以保持参与，同时避免受到意外地缘政治冲击的影响。A拟建月球基地的概念图，位于熔岩管洞穴内，未来某一天可能会为人类提供合适的生活条件。照片：讲义在中国举办的首届太空居住与开发国际会议上，与会人员参观了一个巨大的地下洞穴系统，中国研究人员希望将其用作在月球和火星上生活的试验场。外交官和国际关系专家在本周于日本首都举行的北京-东京年度论坛上表示，由于中国和日本有着相似的地区目标，朝鲜半岛可能成为中日安全合作的一个有希望的途径。中国出台新政策，促进跨境电商出口。图片：Shutterstock北京正在减少繁文缛节，以通过电商平台促进小包裹出口，电商平台已成为重要的出口支柱，也是许多人应对国内挑战（如寻找有报酬的工作）的一种手段。中国周四结束了为期两天的几内亚湾安全局势论坛，中国正试图加强在非洲的军事存在，分析人士称，此举将使北京能够“进一步向西投射力量”。中国终于推进了修建通往吉尔吉斯斯坦和乌兹别克斯坦的新铁路的计划，分析人士称，该项目将在深化中国与中亚及其他地区的关系方面发挥重要作用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3289666/trump-picks-perdue-global-firms-go-local-china-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>邮轮运营商皇家加勒比对香港旅游部长被解职感到“惊讶”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3289767/cruise-operator-royal-caribbean-surprised-hong-kong-tourism-ministers-sacking?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3289767/cruise-operator-royal-caribbean-surprised-hong-kong-tourism-ministers-sacking?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国可以采取战略同理心来修复与欧洲的关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3289463/china-could-adopt-strategic-empathy-mend-ties-europe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3289463/china-could-adopt-strategic-empathy-mend-ties-europe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华为高端智能手机出货量激增，苹果继续领跑中国市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3289747/huawei-premium-smartphone-shipments-surge-apple-continues-lead-segment-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 20:30苹果和华为是中国高端智能手机领域最大的两家供应商。图片来源：Shutterstock研究公司 Canalys 的最新数据显示，华为技术有限公司在第三季度在中国大陆的高端智能手机领域取得了更多进展，缩小了与美国竞争对手苹果的差距，后者仍然在该手机类别中处于领先地位。据 Canalys 周五发布的一份报告显示，总部位于深圳的华为 9 月份国内高价智能手机（售价超过 600 美元的手机）出货量较上年同期增长 34%，市场份额为 33%。虽然苹果的 iPhone 在大陆的出货量在同一时期下降了 5%，但这家美国科技巨头继续以 52% 的份额领先国内高端手机销售。华为在高端市场的强劲表现反映了该公司去年成功回归全球最大智能手机市场高端 5G 手机市场的持续势头，该市场有望实现五年来的首次销售增长到2024年，这一数字将达到2020年的15倍。研究公司CINNO 11月份的一份报告显示，从7月到9月，华为共出货了112万部折叠手机，比去年同期增长了97%，巩固了其作为内地最畅销折叠手机品牌的地位，领先于荣耀、Vivo、小米和三星电子等竞争对手。9月份，华为引人注目的Mate XT三折智能手机需求强劲，256GB型号售价为19,999元人民币（2,800美元），供应仍然紧张，促使深圳许多黄牛将其价格从6万元提高到7万元。深圳南部科技中心的一家独立零售商展示华为技术和苹果的智能手机及其配件。图片来源：Shutterstock相比之下，苹果第三季度在大陆的出货量略有下降，表明 iPhone 销售疲软，而 Apple Intelligence 在当地发布的不确定性加剧了这一趋势。Canalys 的数据显示，对配备人工智能的手机的需求推动高端智能手机领域在第三季度全球增长 15%。尽管如此，Canalys 的数据显示，苹果仍占据第三季度中国最畅销 10 款智能手机机型的一半，其中 iPhone 15 Pro Max 最为畅销。同期，华为 Pura 70 系列在内地所有高端智能手机型号的出货量中排名第六。在 Canalys 上季度排名靠前的内地高端手机供应商中，荣耀以 5% 的份额以及小米和三星 3% 的份额排在苹果和华为之后。Canalys 的数据显示，在全球范围内，苹果以 63% 的份额主导着全球高端智能手机领域，该公司的全球出货量增长了 10%。这一强劲表现得益于 9 月推出的 iPhone 16 系列中的 Apple Intelligence。Canalys 的数据显示，三星在第三季度以 21% 的全球市场份额位居第二，华为以 8% 的份额排名第三。Canalys 表示，预计今年全球智能手机市场将增长 6%，总出货量为 12.2 亿部。报告警告称，2024 年后该领域的增长将放缓至 1%，直到 2028 年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3289747/huawei-premium-smartphone-shipments-surge-apple-continues-lead-segment-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柏林为新的熊猫双胞胎莱尼和洛蒂命名，或“孟浩”和“孟甜”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289770/berlin-names-new-panda-twins-leni-and-lotti-or-meng-hao-and-meng-tian?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.06 20:30莱妮和洛蒂是妈妈梦梦和爸爸娇青的后代，他们于 2017 年抵达柏林。照片：法新社德国新出生的大熊猫双胞胎现在有了名字——或者说，每只都有两个名字。这两只雌性幼崽于 8 月 22 日在柏林动物园出生，周五被介绍为孟浩和孟甜（“好梦”和“好梦”）。 另外，它们的名字莱尼 (Leni) 和洛蒂 (Lotti) 也很符合柏林人的风格。当中国驻德国大使和柏林市长公布它们的名字时，这两只大熊猫趴在床垫上，盯着摄影师看。这是第二对在德国出生的大熊猫。第一对是它们的哥哥孟祥和孟元，后来它们以德国名字皮特 (Pit) 和保勒 (Paule) 更为人熟知。这些幼崽出生于 2019 年 8 月，一直是柏林的明星景点，直到近一年前它们被空运到中国——这次旅行从一开始就是合同中同意的，但因 Covid-19 大流行而推迟。它们都是妈妈梦梦和爸爸娇青的后代，他们于 2017 年抵达柏林。大熊猫双胞胎姐妹莱尼和洛蒂在柏林动物园的命名仪式上亮相。图片：路透社动物园园长 Andreas Knieriem 表示，这些小熊猫长得很快，每天增重近 100 克（3.5 盎司），现在每只重近 6 公斤（13.2 磅）。大熊猫繁殖困难，因此特别欢迎它们出生。中国约有 1,800 只野生大熊猫，全球有几百只圈养大熊猫。“梦梦”于 3 月进行了人工授精。雌性大熊猫每年最多只有几天的受孕期。几十年来，中国一直将其非官方吉祥物赠送给友好国家，作为“熊猫外交”政策的一部分。该国现在以商业条款向动物园租借大熊猫。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289770/berlin-names-new-panda-twins-leni-and-lotti-or-meng-hao-and-meng-tian?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>