<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jan 2024 09:11:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在关键选举之前，印度反对派在能见度低、信息传递不佳的情况下努力追赶</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249872/ahead-key-elections-indias-opposition-struggles-play-catch-amid-low-visibility-poor-messaging?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249872/ahead-key-elections-indias-opposition-struggles-play-catch-amid-low-visibility-poor-messaging?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港环境局局长承认政府没有采取足够措施来解释推迟的垃圾收费计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3250007/hong-kongs-environment-chief-admits-government-has-not-done-enough-explain-delayed-waste-charging?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.27 16:03垃圾收费计划已从 4 月 1 日推迟至8月1日。摄影：谢梅香港环境局局长承认，政府在解释延迟的垃圾收费计划方面做得不够，并承诺安排更多示威活动，展示该计划的运作方式提高公众意识。环境生态局局长谢展云周六还承诺，将在一些没有业主立案法团、居民的旧楼附近安装660升（174加仑）移动垃圾箱”组织或物业管理公司收集垃圾。他表示，尽管进行了大量的宣传工作，并且有数十万人下载了新的手机应用程序，但居民仍需要时间来了解收费方案。计划。环境生态局局长谢展云（左）在废物收费计划简介会上。部长表示，居民需要时间来理解该计划。照片：Edmond So“我并不是说我们的工作已经足够，但我想说我们已经做了很多工作，”他在广播节目中说道。 “仅仅依靠我们的工作显然是不够的。如果我们想推出该计划，就必须想办法让居民容易理解。”香港特首李家超上周二指示部长制定“更清晰、更清晰的计划” ”战略来提高对该计划的认识。三天后，谢宣布计划从4月1日推迟至8月1日实施。政府表示，在普遍混乱的情况下，有必要教育公众，并将开始试验4 月 1 日在政府办公室。该计划旨在鼓励人们更多地回收利用，并通过要求人们购买政府批准的垃圾袋（有九种尺寸）来减少他们扔出的垃圾量，每升 11 港分（1 美分）。垃圾袋尺寸由三公升至一百公升不等。香港即将推出的废物收费计划你需要了解什么实施后将有六个月的宽限期计划期间，居民如不遵守规定，将收到口头警告。此期限结束后，未使用指定袋子或标签的人将面临 1,500 港元（美元）的定额罚款191 美元）。严重或屡犯者可能会被起诉，并面临 25,000 至 50,000 港元的罚款，以及最高六个月的监禁。谢表示，政府将在正式启动前向公众展示该计划的运作情况。 他表示，660公升流动垃圾桶将有助解决“三无楼”住户乱扔垃圾的潜在问题，“三无楼”指的是没有业主立案法团的屋村， “这会让住户把垃圾扔进垃圾桶，然后由政府来收集，”他说。 “对他们来说，这是他们的第一步。稍后我们会要求他们使用指定的绿色袋子。”香港废物计划的6个月宽限期“如有需要可能会延长”他说政府外展团队也会与他们取得联系，提高他们对计划的认识。“在六个月的宽限期内，我们还会向居住在三无大厦的住户发放一些环保袋，并教导他们他们如何使用它们。我们还将设立一些回收点，并在附近安排回收箱。”他说。部长补充说，该计划的目的不是向公众收取更多的钱，因为这些费用将全部用于减少浪费并培育绿色社区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3250007/hong-kongs-environment-chief-admits-government-has-not-done-enough-explain-delayed-waste-charging?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受入学人数下降影响的香港学校希望在第二届教育博览会上吸引更多中国大陆学生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3250002/hong-kong-schools-hit-falling-enrolments-hope-woo-more-mainland-chinese-students-second-education?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3250002/hong-kong-schools-hit-falling-enrolments-hope-woo-more-mainland-chinese-students-second-education?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赖清德获胜后，北京是否计划进一步对台湾进行外交孤立？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249499/beijing-planning-further-diplomatic-isolation-taiwan-wake-william-lais-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249499/beijing-planning-further-diplomatic-isolation-taiwan-wake-william-lais-win?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医学专家表示，由于疫情爆发风险较高，香港人应在农历新年之前接种Covid XBB变种疫苗和流感疫苗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3250003/hongkongers-should-get-covid-xbb-variant-jabs-flu-shots-ahead-lunar-new-year-amid-higher-outbreak?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.27 14:37居民最后在诊所等待接受 Covid-19 疫苗接种年。照片：Jelly Tse香港人应该在农历新年之前接种最新一代的 Covid-19 疫苗和流感疫苗，因为随着感染人数激增，疫情爆发的风险将会更高。医学专家表示，这是社交聚会。香港大学传染病学讲座教授洪繁毅周六表示，约 80% 的病例发生在玛丽皇后医院的隔离病房薄扶林医院与Covid-19有关，而只有一宗流感感染。流感疫情在上个月达到顶峰后逐渐减弱，患者多为长者或患有慢性病的人士。&lt; /p&gt;“虽然重症流感病例相对较少，但我们仍不能放松警惕。随着居民流动性的增加，春节假期期间病例数可能会增加。”他在电台节目中提到跨境旅行时说道。&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;Ivan Hung 教授表示，玛丽医院隔离病房约 80% 的病例与 Covid-19 有关。摄影：Elson Li他呼吁高危人群避免去人群密集的地方，并在乘坐公共交通工具时佩戴口罩。“仍有农历新年假期前有足够的时间接种疫苗。儿童、老人和慢性病患者应尽快接种新冠病毒和流感加强疫苗。农历新年从 2 月 10 日开始。洪说，那些有感冒症状（例如咳嗽但不发烧）的人仍然可以接种疫苗。专家表示，未来两个月香港的新冠病例可能会急剧上升他建议最初接受科兴疫苗接种的居民选择了 BioNTech 或 Moderna mRNA 加强疫苗，他们表示科兴疫苗无法针对 XBB 变种和流行的 JN.1 毒株提供保护。香港人，尤其是 50 岁或 50 岁以上的香港人他说，应该接种 XBB 加强针。“一些接受了三针、四针或五针科兴疫苗注射的患者在感染 Covid-19 后病情仍然严重......他们应该接受XBB加强剂，无论是BioNTech还是Moderna mRNA加强剂，”他说，并补充说人们可以很容易地在政府和私人诊所接种。“现在获得更多的Sinovac加强剂是没有用的。 “对于老年人来说，他们应该切换[疫苗]平台，因为这样做对他们来说非常安全。”香港可以应对激增的新冠病毒和流感感染：健康部长他说“混合”疫苗接种可以提供针对新变种的更多保护。教授还表示，对老年人来说，接受不同制造商的疫苗接种的副作用很轻微根据之前的研究，与年轻人相比。“别担心，我的父母已经 80 多岁了，他们接受了 BioNTech 加强剂。他们没有出现任何副作用，而且注射部位也没有感到疼痛。”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3250003/hongkongers-should-get-covid-xbb-variant-jabs-flu-shots-ahead-lunar-new-year-amid-higher-outbreak?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯男子因无护照或机票乘坐丹麦飞往洛杉矶的航班而面临 5 年监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250004/russian-man-faces-5-years-jail-flying-denmark-los-angeles-plane-without-passport-or-ticket?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.27 14:48洛杉矶国际机场跑道上的空中交通。图片来源：美联社联邦陪审团周五裁定，一名俄罗斯男子于 11 月在没有护照或机票的情况下乘坐从丹麦飞往洛杉矶的飞机，犯有飞机偷渡罪。 .谢尔盖·弗拉基米罗维奇·奥奇加瓦 (Sergey Vladimirovich Ochigava) 于 11 月 4 日乘坐斯堪的纳维亚航空 931 航班从哥本哈根抵达洛杉矶国际机场。根据 11 月 6 日向洛杉矶联邦法院提交的诉状，美国海关和边境保护局官员在该航班的舱单或任何其他入境国际航班的舱单上找不到 Ochigava。经过三天的审判，法院陪审团裁定 46 岁的奥奇加瓦犯有一项飞机偷渡罪。美国司法部在一份声明中表示，2 月 5 日被判刑时，他将在联邦监狱中面临最高五年的刑期。检察官在审判中出示的证据显示，奥奇加瓦曾进入哥本哈根的一个航站楼在丹麦机场，在没有登机牌的情况下尾随毫无戒心的乘客通过安检旋转门。检察官称，第二天，他在没有被发现的情况下登上了飞机。在飞往巴黎的航班的起落架中发现了一名几乎活着的男子机组人员告诉调查人员，在航班起飞期间，Ochigava坐在一个本来应该空着的座位上。投诉称，起飞后，他一直在飞机上徘徊，换座位并试图与其他乘客交谈，但他们没有理睬他。他还“在每次餐饮服务中吃两顿饭，一次吃两顿饭”。投诉称，“他试图吃属于机组人员的巧克力”。海关和边境保护局官员搜查了他的包，发现了“似乎是俄罗斯身份证和以色列身份证” ”，联邦官员在法庭文件中说道。他们还在他的手机中发现了一张照片，其中部分显示了护照，其中包含他的姓名、出生日期和护照号码，但没有他的照片，他们说。Ochigava“向他人提供了有关他旅行的虚假和误导性信息”起诉书称，他“声称自己已经三天没有睡觉，并且不明白发生了什么事。” &gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250004/russian-man-faces-5-years-jail-flying-denmark-los-angeles-plane-without-passport-or-ticket?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女子与网上认识的男子在中国酒店过夜，同床共枕“测试”他的克制能力，声称强奸</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248779/woman-spends-night-china-hotel-man-she-met-online-shares-bed-test-his-powers-restraint-claims-rape?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.27 14:00一位同意睡在同一张床上的年轻女子与她在网上认识的一名男子在酒店同床，“为了测试他的克制能力”，她告诉警方，他强奸了她。照片：南华早报综合报道/Shutterstock一名中国妇女告诉警方，她被一名她同意与她共用酒店床铺的男子强奸。据大陆新闻报道，这名姓赵的女子表示，她去年8月在社交媒体平台上认识了该男子，他给她留下了很好的印象。赵，28岁，住在湖南中部省份武汉市的她说，由于最近的一次交通事故，脸部受伤，她当时情绪低落。“我的情况很糟糕。我之前没有男朋友。他在约会应用程序上看起来与其他男人不同，因为他没有对我说任何色情的话。所以我想我们会相处得很好，”她说。赵和那个男人在网上联系的同一天就见面了。他建议去酒吧，但她拒绝了，所以他开车送她回家。女人说男人看起来不像其他人她在网上与男人交往，因为他从未问过她任何“色情”的问题。图片来源：Shutterstock三天后，他们一起去逛街，他给赵买了衣服和鞋子。然后他让她那天晚上和他一起住在酒店，她同意了，因为她说她想“测试”他。“如果他整晚都不碰我，我就会和他约会。” ，”她说。当他们到达酒店房间时，该男子说他想抱着赵睡觉，赵在给了她 2000 元（280 美元）后同意了。 “你就不怕我一时冲动对你做什么吗？”他问她，她回答：“不要冲动，要克制自己。”他们睡在同一张床上，该男子多次试图与赵发生性关系，但她说她一再拒绝他的示好。第二天早上他们醒来时，赵说那个男人强奸了她，她后来向警方报案。“我哭着喊着，但是他不会停下来。我正想报警，但他抢了我的手机。”她说。据警方透露，该男子因证据不足，一个月后被保释，案件仍在调查中.“我的家人知道我的经历后，他们告诉我不要告诉任何人。他们告诉我自己解决这个问题。我承受着巨大的压力。”赵说，并补充说她从此变得抑郁。受创伤的妇女说她设法这名男子试图“拥抱”她入睡，但他在早上强奸了她。图片来源：Shutterstock大陆社交媒体对此案反应不一。“这个女人基本上是一个敲诈勒索者。她不仅骗了这个男人很多钱，还想把他送进监狱。我觉得她应该被判刑。”抖音上的一位人士说道。“男人需要保护自己。这个案例再次提醒我们，如果一个女人同意和你睡在同一个酒店房间，并不意味着她同意和你发生性关系。否则，你就有被指控强奸的风险。”另一位说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248779/woman-spends-night-china-hotel-man-she-met-online-shares-bed-test-his-powers-restraint-claims-rape?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>福岛附近的俄罗斯渔船反映出莫斯科对日本海鲜禁令的“虚伪”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249956/russian-fishing-ships-seen-fukushima-reflects-moscows-hypocrisy-over-japanese-seafood-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.27 14:00日本寿司厨师展示刚切好的蓝鳍金枪鱼。照片：法新社 俄罗斯拖网渔船被发现在距离日本东北部受损的福岛核电站海岸仅几公里处作业，突显莫斯科禁止从日本进口海鲜的“虚伪”据分析人士称。他们表示，俄罗斯渔民在福岛附近捕鱼并出售给本国消费者表明，要么船舶经营者知道从核电站排放的处理过的水不会构成危险，要么他们只是不在乎莫斯科声称该地区捕获的鱼类存在食品安全问题。分析人士还表示，俄罗斯船只在如此靠近日本海岸的地方作业是向日本政府和另一个国家发出的精心策划的“信号”试图向东京施压，要求其撤销对乌克兰战争问题对俄罗斯制裁的支持。《产经新闻》周三报道称，至少三艘俄罗斯拖网渔船被发现于 1 月 14 日在日本东北部海域作业，进入日本东北部海域距离福岛核电站 32 公里，该核电站在 2011 年日本发生的 9.1 级地震和海啸中受损。日本海岸警卫队已部署无人机跟踪船只，并与日本渔业部门共享数据“正是所需要的”：日本将拨出 10 亿美元援助能登地震灾区这些船只没有进入日本领海，该领海从日本海域延伸 22 公里位于低水位线的海岸，并且在距海岸 200 海里（370.4 公里）的日本专属经济区内合法作业。东京和莫斯科签署了互惠捕鱼协议2022 年 12 月，该协议于去年 11 月生效。虽然这些船只合法捕捞鱼类，但分析人士称，俄罗斯表现出了双重标准，因为它宣布日本开始将工厂处理过的水排放到太平洋后，十月限制从日本进口鱼类和海鲜产品，作为“预防措施”。日本政府批评了莫斯科的决定，称其“没有科学依据，是不公正的，令人遗憾”。“如果确实如此，则更加证实俄罗斯进口禁令与公共卫生无关，完全是为了天普大学东京校区专门研究日俄事务的国际关系教授詹姆斯·布朗 (James Brown) 表示：“政治原因”。“点击诱饵”：日本猛烈抨击英国小报将死鱼与福岛水联系起来的报道“这是公然的虚伪，但我也想说这也许并不奇怪，因为俄罗斯正在寻找方法反击日本正在参与的国际制裁，而海鲜禁令就是其中之一布朗在接受《亚洲周刊》采访时说道。 “报复”日本在乌克兰战争问题上支持基辅。“这只是莫斯科一长串不良行为中的最新一起，值得注意的是，俄罗斯是该地区为数不多的几个国家之一1 月 1 日能登半岛地震后，日本没有表示遗憾，也没有立即向日本提供援助，”他说。“这些船只在那里，部分是为了表达对日本的蔑视，并强调莫斯科的立场是它可以自由地去任何地方，做任何它想做的事，”津伯格补充道。 “我认为日本需要为此类更具挑衅性的举动做好准备。”津伯格还表示，这些船只的任务可能是收集有关日本的反应和活动的情报。日本海岸警卫队或自卫队航空兵部队被派去监视船只的动向。这些船只还被发现在更北的海域活动，包括有争议的俄罗斯占领的千岛群岛附近海域。日本声称对千岛群岛的一部分拥有主权，其中包括北海道最南端的四个岛屿。《产经新闻》还报道称，中国渔船已被追踪到在福岛县和北海道海岸附近作业，尽管距离海域更远。自从核电站的水被排放到太平洋以来，这些船只的作业仍在继续，尽管在同一地区作业的日本拖网渔船捕获的海产品在中国被禁止。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249956/russian-fishing-ships-seen-fukushima-reflects-moscows-hypocrisy-over-japanese-seafood-ban?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着调查范围扩大，马来西亚反腐败机构要求马哈蒂尔的另一位儿子申报资产</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250001/malaysian-anti-corruption-agency-asks-another-mahathir-son-declare-assets-probe-expands?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.27 14:03马来西亚前总理马哈蒂尔·穆罕默德。照片：美联社马来西亚反贪机构对离岸资产的调查范围扩大到包括前总理马哈蒂尔·穆罕默德的另一个儿子。商人莫扎尼·马哈蒂尔收到资产申报马来西亚反腐败委员会发言人周六表示，根据该机构的通知。本月早些时候，反贪会命令马哈蒂尔的长子米尔赞·马哈蒂尔申报自 1981 年以来的所有收入，当时他的父亲首先成为总理。无法立即联系到莫赫扎尼置评。他的父亲曾担任两届总理，声称此次调查是出于政治动机。该命令是反贪会针对近年来国际组织披露的离岸业务记录泄露信息进行调查的一部分。调查记者联盟，一个全球媒体网络。受到调查的人包括前财政部长兼马哈蒂尔顾问达因·扎因丁。马来西亚马哈蒂尔因针对儿子米尔赞的腐败调查而猛烈抨击安瓦尔《今日自由马来西亚》周六报道称，戴姆表示，他将于下周面临与披露资产有关的指控。他的妻子本月因未申报资产而被指控。她否认了这些指控。批评者称，一年多前上台的总理安瓦尔·易卜拉欣正在与竞争对手算账，这些竞争对手过去破坏了他上台的努力，并最终帮助他入狱.Mirzan 是多家公司的董事，其中包括菲律宾石油和天然气公司 Petron 及其母公司 San Miguel。1998 年，《华盛顿邮报》报道称，资金短缺的 Mirzan 被出售他的香港-马来西亚液化天然气公司出售给国有的马来西亚国家石油公司，此举被视为父子救助，因为马来西亚国家石油公司直接向总理马哈蒂尔负责。除了米尔赞之外，他的兄弟莫扎尼还靠石油和天然气发家致富，《福布斯》将他评为 2020 年马来西亚 50 名最富有的人之一。马来西亚商人莫扎尼·马哈蒂尔。照片：美联社马哈蒂尔长期以来坚称，他的孩子们的财富是合法创造的。安瓦尔对阴谋推翻他的言论一笑置之。 “我们并不代表一个破碎的体系，我们的体系必须展现出对腐败者采取勇敢行动的榜样，”他以 1MDB 丑闻为例说道。南华早报亚洲部门的补充报告]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250001/malaysian-anti-corruption-agency-asks-another-mahathir-son-declare-assets-probe-expands?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023年，47名香港教师因盗窃相关犯罪和虐待儿童等专业不当行为被取消注册，这一数字到2022年将增加一倍以上</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249996/47-hong-kong-teachers-deregistered-2023-over-professional-misconduct-such-theft-related-crimes-and?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.27 13:3147起严重职业失当案件主要涉及性或盗窃据当局称，相关犯罪和虐待儿童。图片来源：Shutterstock 去年有 47 名香港教师因职业不当行为被取消注册，例如参与性犯罪或盗窃相关犯罪以及虐待儿童，这一数字是前一年的两倍多据教育部门称，教育局在向立法会教育事务委员会提交的文件中还表示，将为香港教师提供更多在中国内地学习的机会，以提高他们的能力培养学生的国家认同感。根据该局的统计，去年当局对171名教师因职业不端行为采取了行动，高于2022年的104名和2021年的151名。其中，去年注销注册的小学有47所，而2022年有21所，2021年有7所。香港小学缺乏合格教师，雇用未经培训的临时员工该局周五还表示表示去年已发出 69 份书面警告，比一年前的 43 份有所增加。其他行动包括发出谴责信、书面劝告和口头提醒或记录备查。“值得注意的是，教育局采取行动的案件数量显着增加。该局补充说，案件激增可能是由于 2021-22 学年实施的措施，包括每三年对注册教师进行一次犯罪记录检查，这使得导致更多专业不当行为事件曝光。据称，大部分教师已离职，当局将跟进案件，若行为严重，将阻止他们再次到学校任教。 该局称，47起严重职业不当行为案件主要涉及性犯罪、盗窃相关犯罪、虐待儿童以及超越师生关系的犯罪。 &gt;3,500名香港教师辞职，公积金套现100亿港元教育局表示，根据2022年施政报告，公营学校的新教师及公营学校已晋升的教师要求学校参加内地游学活动，并为所有教师提供更多跨境学习机会，了解国家的发展，增强他们的能力，培养学生的国家认同感。新教师核心培训计划中纳入了为期三至四天的内地考察团。在大湾区、北京、上海、武汉、 2023年4月至今年1月，杭州、南京、长沙三地教师2,181人，其中非华语教师56人。教育局表示，计划于2023-24年度为晋升教师组织15次内地游学活动学年，每次约100至120人参加，提供约1,700个名额。首期七次游学活动于2023年10月至今年1月在北京、上海、南京、广州及珠海举行，共有 779 名晋升教师。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249996/47-hong-kong-teachers-deregistered-2023-over-professional-misconduct-such-theft-related-crimes-and?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方对学生提出两项额外指控，该学生还面临与大学迎新活动中涉嫌性行为不当有关的指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249997/hong-kong-police-file-two-extra-charges-against-student-also-facing-accusations-related-alleged?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.27 13:38教育大学四年级生现身屯门裁判法院周五开庭。照片：K. Y. Cheng香港警方对一名 28 岁学生提出两项额外指控，其中一项是涉嫌强奸，该学生还面临大学迎新期间性行为不端的单独指控这名教育大学四年级学生周五在屯门裁判法院出庭，被控一项强奸罪及一项非礼罪。他被指控犯有一项强奸罪及一项非礼罪。早些时候被指控三项非礼和偷窥罪。香港立法者要求对大学迎新营采取更严格的控制嫌疑人在法庭上仅被确认为 YLH，据称是涉及去年8月23日至28日大学迎新活动期间在大屿山露营地和一辆私家车内发生的事件。警方于去年9月收到五名指控该男子的女子举报后被捕。他犯有强奸、非礼和偷窥行为。他于9月9日首次出庭。案件将于2月29日在东区法院审理。获取更多RSS：&lt; br /&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249997/hong-kong-police-file-two-extra-charges-against-student-also-facing-accusations-related-alleged?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国访问证实了刘建超将成为中国下一任外交部长的猜测</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249873/us-visit-firms-speculation-liu-jianchao-will-be-chinas-next-foreign-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249873/us-visit-firms-speculation-liu-jianchao-will-be-chinas-next-foreign-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>粉丝起诉 50 Cent，指控说唱歌手在洛杉矶演唱会期间向她脸上扔麦克风</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249994/fan-sues-50-cent-alleging-rapper-threw-microphone-her-face-during-los-angeles-concert?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.27 13:16说唱歌手 50 Cent。照片：Getty Images/TNS一位洛杉矶电台主持人希望 50 Cent 能够面对音乐，并在周四提起的诉讼中指控这位“Candy Shop”说唱歌手将麦克风扔到了她的头上8 月的一场音乐会期间。嘻哈电台 Power 106 FM 的午间主持人 Bryhana Monegain 向洛杉矶县高等法院提起诉讼。 《洛杉矶时报》查阅到，投诉的核心内容是 2023 年 8 月 30 日，50 Cent 在洛杉矶市中心 Crypto.com Arena 举行的最后一圈巡演中停留。Monegain 声称 50 Cent（真名）柯蒂斯·杰克逊 (Curtis Jackson) 在意识到麦克风在表演期间不起作用后，将其“扔向拥挤的区域”。起诉书称，这导致“麦克风击中原告的脸部和左手腕”，造成“严重且永久性”的伤害。诉讼补充说，事件发生后，莫内甘立即在洛杉矶接受护理综合医疗中心急诊科的伤情包括脑震荡、“前额撕裂”和左手腕疼痛。莫内甘还抱怨“头晕、头痛、对光和声音敏感以及恶心， ” 声称她仍然受到伤害和“情绪困扰”。坎耶·韦斯特因“殴打粉丝索要签名”而接受调查50 Cent 的代表没有立即回应应《泰晤士报》周五的置评请求。共同被告 Anschutz Entertainment Group (AEG)（拥有 Crypto.com Arena）和杰克逊的 G-Unit 的代表也没有立即回应《泰晤士报》的置评请求。50 Cent 扔掷硬币的视频8 月份他在洛杉矶演出期间，麦克风离开舞台的消息在社交媒体上流传。这段视频显示了“P.I.M.P.” 48 岁的说唱歌手两次交换并扔掷麦克风 - 轻轻地把第一个扔掉，然后将另一个扔到人群中。包括 TMZ 和 PageSix 在内的多家媒体发布了莫内冈缠着绷带和她受伤的照片，显示电台名人额头上有血迹斑斑的伤口。TMZ 报道说，这位说唱歌手的目标并不是莫内甘，而且她也不应该出现在他扔麦克风的禁区里。据 TMZ 报道，据报道，她告诉警方，说唱歌手在扔出设备之前直视了她。在 8 月份与 PageSix 分享的一份声明中，说唱歌手的律师斯科特·利蒙 (Scott Leemon) 否认了这一袭击指控：“让我们非常清楚地表明这一点。” ......我的客户柯蒂斯永远不会故意用麦克风攻击任何人。”他补充道：“任何说不同话的人都没有掌握所有事实，并且被误导了。”摩根与Monegain 的代理律师事务所 Morgan 谴责了 8 月份的事件，并引用 50 Cent 的“In Da Club”来表达对案件的信心。“无论袭击者是谁，这起涉嫌疏忽和暴力的行为声明称，这是不可接受的，我们将追究 50 Cent 及其同案被告所指控的行为的责任。“杰克逊本人此前曾说过，“如果谈论的不是金钱，伙计，我并不担心”，因此我们相信我们的客户将因她所遭受的伤害而得到公平公正的补偿。”莫内甘要求陪审团进行审判，正在寻求赔偿金额，具体金额不详，包括医疗费用、律师费以及过去和未来的工资损失。50 Cent 即将带来他的最后一圈巡回赛- 庆祝他的格莱美获奖专辑“Get Rich or Die Tryin&#39; 20 周年” - 今年晚些时候将登上更多舞台。 3 月 1 日，他将在德克萨斯州的休斯敦牲畜展和牛仔竞技表演中表演。几天后，他将在凤凰城的 Talking Stick Resort 露天剧场表演他的热门歌曲。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249994/fan-sues-50-cent-alleging-rapper-threw-microphone-her-face-during-los-angeles-concert?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技战：美国希望云公司报告外国用户利用其计算能力进行人工智能应用</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3249992/tech-war-us-wants-cloud-firms-report-when-foreign-users-tap-their-computing-power-ai-applications?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.27 11:53美国一直在研究监管其云的方法在限制中国获得先进半导体的全面限制之后，通过出口管制来限制计算行业。图片：Shutterstock美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 表示，她的部门正在探索如何迫使云公司披露外国人利用其计算能力来推动人工智能 (AI) 应用程序的信息，这表明华盛顿和北京之间技术战争的下一阶段。“我们正在开始要求美国云公司在每次非美国实体使用其云来训练大型语言模型时告诉我们（法学硕士），”雷蒙多在周五的一次活动中说道，但没有点名任何国家或公司。法学硕士是 ChatGPT 等人工智能工具背后的软件。美国总统乔·拜登 10 月指示该机构要求披露此类信息，以检测可能使用人工智能发起“恶意网络活动”的外国行为者根据拜登的指令。商务部还一直在研究通过出口管制来监管云的方法，以跟进限制中国获得最强大半导体的全面限制。美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 于 2023 年 11 月 1 日在英国布莱切利布莱切利公园举行的人工智能安全峰会第一天发表讲话。照片：路透社华盛顿担心的是，中国公司可以通过亚马逊网络服务、微软公司的Azure和Alphabet的谷歌云等云提供商获得与这些芯片相同的计算能力。 “我们希望确保关闭中国人可能接触我们的模型或训练他们自己的模型的所有途径，”雷蒙多在上个月的一次采访中表示。&lt; p&gt;中国人工智能和其他下一代技术的发展是拜登政府最关心的问题，拜登政府将北京视为其主要的全球战略竞争对手。华盛顿试图通过限制芯片出口来遏制中国的进步尽管美国的限制，中国的科技巨头仍取得了重大突破。在美国更严厉的制裁下，中国半导体行业度过了艰难的一年美国10 月份加强了控制，以占领更多芯片、半导体制造设备和地域。一项重要更新针对在 40 多个国家/地区开展业务的总部位于中国的公司，试图阻止这些公司利用其他国家作为其竞争对手。 但这些规则没有解决中国公司通过云利用这些芯片功能的能力。目前还不清楚美国将如何监管此类活动。云服务不涉及实体商品的转让，商务部已明确表示它们超出了出口管制范围。国会告诉美国加强对中国获取关键技术的限制 出口管理助理部长西娅·肯德勒 (Thea Kendler) 上个月告诉立法者，“我们可能需要在该领域获得额外的权力”。美国云提供商担心，对其与海外用户的活动的限制没有可比性盟国的措施可能会让美国公司处于不利地位。雷蒙多周五表示，商务部将单独对正在开发法学硕士的公司进行安全测试结果调查，但她没有提供具体调查内容请求。潜在的新要求是在联邦贸易委员会对人工智能合作伙伴关系展开单独的反垄断调查之际提出的。微软、亚马逊和 Alphabet 没有立即回应置评请求。&lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3249992/tech-war-us-wants-cloud-firms-report-when-foreign-users-tap-their-computing-power-ai-applications?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和马来西亚即将达成新的榴莲协议，并正在考虑延长免签旅行</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249953/china-malaysia-nearing-new-durian-deal-and-extension-visa-free-travel-table?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249953/china-malaysia-nearing-new-durian-deal-and-extension-visa-free-travel-table?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>