<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 09:17:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>投资者争相寻求避险，中国 10 年期债券收益率跌至历史低点</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3289140/chinas-10-year-bond-yield-slumps-record-low-investors-scramble-safe-haven?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 16:00债券收益率暴跌使央行稳定人民币的任务变得更加复杂，人民币现在面临更大的贬值压力。图片：Shutterstock中国10年期国债收益率有史以来首次跌破2%，突显出投资者押注北京需要进一步放松政策以重振经济。随着同期限美国国债收益率优势的扩大，人民币走弱。周二，中国 10 年期国债收益率跌至 1.979%，连续第二天突破 2% 大关。今年以来，该收益率下跌了 57 个基点，有望创下 2018 年以来的最大年度跌幅。券商预测这一趋势将持续下去，中泰证券表示，年底前将下调银行存款准备金率 (RRR)，华创证券预计明年将下调 20 至 40 个基点。“中国债券收益率创下惊人的新低，预示着令人不寒而栗的风险预测，因为这个巨人正在努力应对通货紧缩螺旋，这让人想起日本长期的经济低迷，”SPI Asset Management 驻曼谷董事总经理 Stephen Innes 表示。 “随着收益率大幅下降，市场传言越来越多，预计货币政策将进一步放松。”北京近期推出的刺激计划未能缓解投资者对经济增长放缓的担忧。经济复苏充其量只是不均衡的，零售额有所反弹，尽管当局大幅削减借贷成本和抵押贷款利率，并取消了大多数主要城市的限购令，但房地产市场的低迷仍在持续。上个月的一次立法会议没有推​​出任何针对消费支出的财政支持，而消费支出被视为经济恢复增长的关键部分。“尽管采取了一系列降息和宽松措施，但央行的工具尚未引发强劲复苏，交易员押注未来央行将采取更积极的措施，”伊内斯表示。2024 年 10 月 21 日，人们走过北京中国人民银行，即中国的中央银行。照片：共同社唐纳德·特朗普连任后，人们对中美紧张局势升级的担忧也加剧了对避险资产的需求。这位当选总统上个月表示，一旦就职，他将对所有进口自中国的商品征收 10% 的额外关税。任何对外部需求的削弱都将是有害的，因为出口是今年经济的唯一亮点。中国债券收益率的暴跌使央行稳定人民币的任务变得更加复杂，随着资本纷纷涌向收益率更高的美国或日本债券，人民币现在面临更大的贬值压力。周二，在岸人民币兑美元汇率下跌 0.2%，至 7.2868，创 13 个月以来的最低水平。彭博数据显示，目前十年期美国国债收益率为 4.209%，比中国债券高出 2.2 个百分点。与此同时，彭博数据显示，自 2016 年以来，30 年期日本主权债券收益率上个月首次超过中国 30 年期债券收益率。日本债券目前的回报率为 2.295%，而中国债券的回报率为 2.175%。今年，中国债券仍然是投资者最喜欢的人民币挂钩资产类别。境内股市反弹势头不振，由于投资者对刺激措施效果不甚满意，沪深 300 指数较 10 月份的年内高点下跌约 7%。据 Topsperity Securities 称，中国 10 年期国债收益率明年可能下探 1.7% 的低点，因市场希望央行加大债券购买力度，以调整金融体系的流动性，取代中期借贷便利和存款准备金率等传统工具。“充足的流动性是债券市场牛市的基础，”该券商分析师鲁频表示。“货币宽松周期尚未结束。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3289140/chinas-10-year-bond-yield-slumps-record-low-investors-scramble-safe-haven?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚科技公司准备对特朗普提高关税采取“积极行动”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3289141/malaysia-tech-firms-set-act-aggressively-over-trumps-tariff-hikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3289141/malaysia-tech-firms-set-act-aggressively-over-trumps-tariff-hikes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查显示，九成中日民众对对方持负面看法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289144/90-cent-people-china-and-japan-have-negative-views-each-other-poll-reveals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289144/90-cent-people-china-and-japan-have-negative-views-each-other-poll-reveals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>板长寿司创始人去世数月后关闭最后一家香港分店</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289142/itacho-sushi-closes-last-hong-kong-branch-months-after-founders-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 16:16Itacho Sushi 已关闭其最后一家香港分店。照片：Jelly Tse。香港连锁餐厅板长寿司已悄然关闭其仅存的最后一家分店，业内人士表示，该公司在过去 10 年中一直举步维艰，并在创始人去世后最终崩溃。据《南华早报》周二查证，铜锣湾分店的灯已熄灭，也没有发现工作人员。香港餐饮联业协会会长黄家和表示：“据我所知，该连锁店的所有分店都已关闭。”黄补充说，从大流行期间和之后的法律纠纷和打击，到其创始人郑伟涛于 4 月因胰腺癌去世，该连锁店已苦苦挣扎了大约 10 年。“[郑伟涛] 在 [2017 年] 确诊后就开始退出该行业，”他说。 “他去世后，就没人照顾它了。”当地餐馆目录 OpenRice 已将所有 Itacho Sushi 分店列为“已关闭”，而公司注册处显示其母公司 Taste of Japan 已被注销。创始人 Ricky Cheng 于四月因癌症去世。图片：Edward Wong以郑氏名义登记的板长连锁店也被注销。板长寿司铜锣湾分店附近一家钟表店的老板表示，餐厅上周五还在营业。这位姓林的老板表示，早前听附近店铺的工作人员说，餐厅周六会休息。在铜锣湾分店外，来自深圳的游客安曼达表示，多年前来香港时，她曾尝过板长寿司的鹅肝寿司。虽然深圳也有分店，但她觉得香港分店的味道更胜一筹。然而，当她周二来到这家分店时，却发现它已经关门了。“真的很遗憾，”这位 45 岁的瑜伽教练说。 “感觉以后都不能再去那里吃了。”日本料理爱好者 Helen Keung 已经在香港生活了 11 年，她说自己很少光顾这家连锁店，但听说过。“真可惜，”这位 52 岁的美容师说道。“虽然这家店已经出名了这么多年，但要维持下去还是很困难的。”Keung 表示，她希望创始人的家人能够继承这家店。“他们有技能和经验可以继续经营下去。此外，我不希望太多人因此失业，”她说道。郑家驹，有时被称为 Ricky San 或“Mr Ricky”，于 2004 年在尖沙咀开设了第一家板前寿司店。在巅峰时期，该品牌在香港拥有近 30 家分店。他因频繁出现在电视上而闻名，并在 2008 年以 43 万港元（54,900 美元）的价格拍得一条蓝鳍金枪鱼，成为东京筑地市场的年度金枪鱼拍卖会上第一位拍得奖品的外国人。在与前商业伙伴进行数次法律纠纷后，郑家驹透露，他在 2017 年被诊断出患有胰腺癌。今年 4 月，郑家驹的朋友、餐厅运营商 King of Catering 的首席执行官梁振宇在社交媒体上发文，公开了他的死讯。在板长寿司关门之前，近几个月来，香港零售业在疫情后继续举步维艰，其他连锁店也相继关门。健身及美容连锁店 Physical 于 9 月 6 日突然宣布关闭，随后被医疗美容公司 Perface 收购，而保健产品连锁店 CR Care 于 10 月 8 日关门。在香港经营了 13 年的 Garrett Popcorn Shops 也于同一天宣布关闭香港所有门店。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289142/itacho-sushi-closes-last-hong-kong-branch-months-after-founders-death?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚女演员 Zahnita Wilson 因涉嫌虐待而受到大力支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3289124/support-pours-malaysian-actress-zahnita-wilson-over-alleged-abuse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 14:51马来西亚警方在处理家庭暴力案件方面有着不力的记录。图片来源：Shutterstock 马来西亚女演员 Zahnita Wilson 在 Instagram 上发布了一张黑眼圈照片，她声称这是她丈夫 20 年来对她施暴的一部分，而活动人士认为，马来西亚存在着隐藏的家庭暴力问题。此举引发公众愤怒。周一，这位 41 岁的女演员在 Instagram 上分享了一张她眼睛青肿的照片，并配文“这就是我有时戴太阳镜的原因”。关丹区警察局长 Wan Mohd Zahari Wan Busu 证实，她的丈夫 Abdul Zackery Ghouse 已因《家庭暴力法》和刑事恐吓罪被捕，一旦罪名成立，最高可判处 20 年监禁。该帖子迅速走红，引起了公众和名人的声援，他们谴责虐待行为，并呼吁为幸存者提供更多支持。“你不应该也永远不会得到这种待遇永远，永远，”女演员萨丽玛·易卜拉欣 (Sarimah Ibrahim) 在帖子中说道。Zahnita 因 2003 年的《Gila-Gila Pengantin Remaja》和《Kuliah Cinta》而闻名，并且在模特生涯中多次出现在广告牌上。她告诉当地娱乐新闻机构 Mstar，她多年来一直向当局请求赔偿她遭受的虐待，但当局没有理会。“我已经就这些日子以来遭受的殴打向警方报案，但警方没有采取任何行动。相反，它对我产生了适得其反的效果，”据报道，Zahnita 周一告诉 Mstar。马来西亚警方在处理家庭暴力案件方面有不当记录，经常轻视此类事件的严重性。这些指控引发了人们对警方处理家庭暴力问题的更广泛批评，许多马来西亚人都有类似的经历，他们似乎没有对为女性寻求正义做出足够的回应。X 上的一名用户强调了系统性的失败，他说：“[作为一名医生，我] 看到反复出现的家庭暴力案件，尽管警方报告了此事，但​​却没有任何行动。我只能将受害者转介给社会福利机构和非政府组织。”与此同时，其他人则询问，鉴于马来西亚最近发生的家庭暴力案件，警方是否只有在受害者被其伴侣谋杀后才会采取行动，这些案件凸显了涉及配偶和伴侣的致命袭击的惊人普遍性。马来西亚报告了更多家庭暴力案件，包括致命袭击。图片来源：Shutterstock7 月，马来西亚联邦法院判处前警察下士 Muhammad Faizal Salim（47 岁）40 年监禁，因为他于 2015 年 4 月在柔佛州丰盛港谋杀了怀孕六个月的伴侣、35 岁的 Norzielawati Akmar Afandi。与此同时，2023 年 12 月，一名讲师据称被其丈夫用哑铃在他们位于 Bukit Rimau 的家中杀死，令其家人震惊不已。倡导妇女权利和打击针对妇女的暴力行为的妇女援助组织 (WAO) 批评警方缺乏严肃性，称警方拒绝接受幸存者的报告几十年来一直是一个问题。“一些幸存者在报告时仍被拒之门外，或在获得基本服务时被迫经历重重困难，这是不可接受的。”危机，”该组织在 2022 年的一份声明中表示。疫情期间，家庭暴力案件数量激增，2021 年与上一年相比增长了 42%，共计 7,468 起。妇女、家庭及社区发展部长 Nancy Shukri 在国会发表讲话时透露，2021 年至 2023 年，全国共记录了 2,794 起案件，雪兰莪州报告的家庭暴力发生率最高。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3289124/support-pours-malaysian-actress-zahnita-wilson-over-alleged-abuse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港申诉专员誓言加强国际联系并利用调解手段</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289127/hong-kong-ombudsman-vows-step-international-ties-use-mediation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 15:01申诉专员陈积智称跨境合作带来重大机遇。照片：谢美玲香港申诉专员在香港举行的首届全球峰会上表示，香港将加强国际合作，并利用调解方式处理针对政府的投诉。周二出席活动的一名内地官员还呼吁尊重政府之间的不同做法，并加强交流，以加强政府治理。香港申诉专员陈积智表示，跨境合作提供了巨大的机遇。他在国际申诉专员峰会的开幕致辞中表示：“通过促进协作和申诉专员之间的知识共享，我们可以相互学习，变得更加睿智。”“我很高兴今天的峰会结束后，我们将与来自世界各地的八个申诉专员组织签署谅解备忘录，以促进国际合作。我们期待加强合作与沟通。”香港申诉专员公署表示，将与加拿大安大略省和美国夏威夷州、韩国、印尼和斯洛伐克等国的申诉专员公署签署协议。为期三天的峰会于周一开始，在香港故宫文化博物馆举行。陈茂波表示，他已带头提出三个新的战略方向：增加使用调解处理投诉；加强部门间合作，解决公众面临的复杂问题；并培育积极处理投诉的文化。他表示，实施这些措施是为了促进高效和以人为本的公共行政。“以调解方式解决涉及轻微或无行政失当的投诉，加上推动跨机构合作，为投诉人和相关政府部门或公共组织提供了坚实的基础，使他们能够发展健康的关系，并迅速寻求双方都满意的解决方案，”他说。“通过传统调查处理案件往往需要数月时间，但调解可以在很短的时间内解决纠纷，根据我的经验，最短可在一天内解决。”中国大陆的蔡伟提出三点建议，以进一步加强全球合作与交流。 中国国家监察委员会国际合作司司长蔡伟就进一步加强国际合作交流提出三点建议。他呼吁官员尊重平等和包容，指出不同司法管辖区由于历史、文化和发展阶段的不同，法律框架和监察制度也有所不同。“我们要尊重文明和发展模式的多样性，尊重各国探索和选择适合自身国情的监察制度的权利。”蔡伟还建议加强交流学习，呼吁监察员办公室借鉴同行的积极经验和成果，坦诚对话，共同发展。首次举行的国际监察员峰会聚集了约140位来自内地和海外的嘉宾。此次活动也标志着香港申诉专员公署成立35周年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289127/hong-kong-ombudsman-vows-step-international-ties-use-mediation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾警告民众不要食用海龟肉 已致三人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3289131/philippines-warns-against-eating-sea-turtle-meat-after-3-deaths?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 15:18菲律宾北马京达瑙省村民吃掉的海龟壳。照片：Facebook/DatuMohamadSinsuatJr
菲律宾警告居民不要食用海龟肉，此前在北马京达瑙省发生了一起疑似食物中毒事件，造成 3 人死亡，数十人患病。官员表示，上周在 Datu Blah Sinsuat 镇的一次聚会上，当地特杜雷海龟在食用了渔民捕获并烹制的濒危物种后，出现了呕吐、胃痛和头晕的症状。至少有 35 人因出现胃肠道症状而住院，其中 3 人死亡，其余患者已出院。一些喂食了同样食物的狗和猫也死了。海龟被国际自然保护联盟列为濒危物种，根据菲律宾法律，捕猎或食用这些生物是违法的。但一些农村社区继续无视规则，将海洋爬行动物用于传统美食中据称具有药用价值。“我希望他们不要再相信这个误解了，”村民 Dhoe Embe 说。根据菲律宾野生动物法，杀害濒危物种是一种犯罪，最高可判处 12 年监禁，最高罚款 100 万比索（17,000 美元）。省卫生局局长 Ariff Baguindali 周一敦促当地人避免食用未清洗干净的海鲜，因为海龟通常会以有毒藻类为食，人类食用后可能会致命。据 Rappler 新闻网站报道，流行病学专家正在调查涉及海龟的事件，一名部落首领说，这只海龟并没有被捕获，而是死了，Tedurays 把它取出并煮熟了。市长 Marshall Sinsuat 表示，沿海城镇将实施禁止捕捉海龟作为食物的禁令，他的政府将支持国家政府的保护计划。菲律宾维德岛的一只绿海龟。图片：Sarah Gillespie世界上七种海龟中有五种生活在菲律宾，即绿海龟、玳瑁、红海龟、棱皮龟和榄蠵龟。根据去年《世界医学与健康政策》发表的一项研究，食用海龟的人体内积累重金属的风险更大。这项在墨西哥西北部渔业社区进行的研究还警告说，人类接触这些元素可能会增加患癌症、心血管疾病和糖尿病的风险。“我们希望人们会想，‘如果吃海龟对我的健康有害，那么也许我应该停止吃海龟，’”领导这项研究的科罗拉多州立大学华纳自然资源学院院长阿隆索·阿吉雷 (Alonso Aguirre) 在一月份表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3289131/philippines-warns-against-eating-sea-turtle-meat-after-3-deaths?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普关税威胁导致货币动荡，人民币跌至数月来最低水平</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3289122/chinas-yuan-hits-lowest-level-months-trump-tariff-threats-roil-currencies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 14:41自唐纳德·特朗普赢得白宫第二任期以来的一个月内，人民币兑美元大幅贬值。图片来源：路透社由于唐纳德·特朗普连任美国总统引发了人们对广泛贸易争端的担忧，并打断了人民币早前的涨势，在岸和离岸人民币兑美元汇率均跌至数月来的最低水平。截至周二上午，离岸人民币下跌约0.39%，跌至1美元兑7.3148元，跌破7.3的基准。与此同时，在岸人民币兑美元周二跌至7.2975元，为去年11月以来的最低水平。中国人民银行周二将中间价——也称为中间价——设定为1美元兑7.1996元，创15个月新低。“人民币持续贬值反映了多种因素，包括美元走强、资本外流和关税预期，”光大证券: 在周二的一份研究报告中表示。自上个月特朗普获得美国总统第二任期以来，人民币兑美元汇率持续下跌，在北京方面于 9 月底开始推出刺激措施后，市场人气回升，随后人民币逆转了早前的涨势。光大证券补充说，随着政策效果的减弱，人民币和政府债券收益率都趋于回到刺激之前的模式。中国 10 年期债券收益率周一跌破 2%，创历史新低。尽管一些市场人士猜测中国当局允许人民币贬值以促进出口，但该证券公司认为，此举“不太可能成为首要的政策选择”。该证券公司表示，由于中国人民银行已经采取行动稳定人民币，因此这种猜测缺乏实质内容。该行已加强每日中间价设定中的逆周期因子，并发行离岸央行票据以提高做空人民币的成本。光大证券表示，由于美元短期内可能走强，主要资产面临压力，对资本外流的担忧正在加剧。研究人员补充说，特朗普就职前的社交媒体帖子有可能加剧大规模贸易争端，他们称之为迫在眉睫的“灰犀牛”事件。特朗普上周在社交媒体上表示，“将对中国进入美国的所有产品征收10%的额外关税，高于任何额外关税”。在竞选连任期间，他已经威胁要对中国商品征收 60% 的关税。特朗普在本周的后续帖子中进一步放大了这一威胁，他誓言要对任何试图“取代强势美元”的国家征收 100% 的惩罚性关税。不过，光大证券的分析师表示，外部因素并不是政策制定者的主要动机。“利率和汇率决策的核心仍然是国内政策，即将召开的中央经济工作会议将成为政策调整最接近的时机，”他们表示。他们补充说，由于具体的行动规模将在明年的年度立法会议上确认，因此立即发出的政策信号不太可能直接扭转任何当前趋势。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3289122/chinas-yuan-hits-lowest-level-months-trump-tariff-threats-roil-currencies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎圣母院将在高度戒备和众星云集的庆典下重新开放</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289115/notre-dame-reopen-high-security-star-studded-celebration-paris?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 13:52该大教堂在 2019 年 4 月的火灾中遭到严重损坏，现已修复。图片：法新社本周末，巴黎圣母院将重新开放，安保措施将高度严格，将重复巴黎奥运会期间采取的一些措施，并封锁位于法国首都中心的大教堂岛屿，禁止游客进入。在 2019 年火灾摧毁巴黎圣母院后，经过五年多的重建，周六和周日只有受邀者才能参加的仪式将迎来它的重生。警察局长洛朗·努涅斯表示，只有收到邀请的人和岛上的居民才能进入塞纳河中间的西岱岛，巴黎圣母院就位于西岱岛，这里经常挤满游客。他说，预计将有大约 50 位国家元首和政府首脑出席，安全安排将借鉴警方为巴黎奥运会华丽的开幕式封锁巴黎市中心大部分地区的措施。2019 年，尖塔和尖顶在重新开放前几天被大火吞没（右）。照片：法新社“将实施极高级别的安保措施，”努涅斯在周一发表于《巴黎人报》的采访中表示。美国当选总统唐纳德·特朗普周一晚些时候表示，他将出席重新开放的庆祝活动。2019 年的火灾发生在特朗普担任美国总统的第一个任期内。周六下午开始的首场庆祝活动将融合宗教仪式和娱乐。据巴黎圣母院网站报道，巴黎大主教洛朗·乌尔里希将主持重新开放仪式，用他的手杖敲击巴黎圣母院关闭的大门，让它们重新打开。大主教还将象征性地重新唤醒巴黎圣母院雷鸣般的大管风琴。大火融化了大教堂的铅屋顶，使这架巨大的乐器覆盖了有毒灰尘。它的 8,000 根管子，大小从笔那么大到 10 多米（33 英尺）高不等，都经过了精心拆卸、清洁和重新调音。还会有赞美诗、祈祷和唱歌。法国总统埃马纽埃尔·马克龙将出席并向贵宾致辞。仪式结束后，来自南非的歌剧演唱家 Pretty Yende 和来自法国的 Julie Fuchs、中国钢琴家郎朗、大提琴家马友友、贝宁出生的歌手安琪莉可·基乔；该节目的广播公司法国电视台表示，黎巴嫩歌手 Hiba Tawaji 和其他人将于周六晚上为大教堂和参加重建的人们举办一场音乐会。中世纪大教堂。图片：法新社警察局长表示，从周六傍晚到周日晚，整个西岱岛、塞纳河南岸的一部分和九座桥梁都将封锁安全警戒线。他说，只有参加仪式的人和当地居民才能获准进入。他补充说，岛上的所有商店（其中许多面向旅游业）以及以此为起点和终点的游船之旅将在周末关闭。巴黎大主教还将在周日上午主持就职弥撒和新祭坛的奉献仪式。大教堂网站称，来自法国和其他国家的近 170 名主教以及来自巴黎教区所有 106 个教区的牧师将参加庆祝活动。它表示弥撒之后将为有需要的人提供“兄弟自助餐”。警察局长说，塞纳河南岸将设立可容纳 4 万人的公共观景区，以便观众可以通过屏幕关注为期两天的活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289115/notre-dame-reopen-high-security-star-studded-celebration-paris?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高尔夫球场裁决不会对香港住房供应产生“巨大影响”：约翰·李</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289116/golf-course-ruling-will-not-have-huge-impact-hong-kongs-housing-supply-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 13:57粉岭香港高尔夫球会的一部分。照片：李迪生香港特首李家超表示，法院裁定高尔夫球场发展计划不获批准，不会对香港整体住房供应产生很大影响，但当局必须研究该项目将受到怎样的影响。但香港特首李家超周二表示，高等法院推翻环保部门有条件批准在香港高尔夫球会兴建 12,000 个公共单位的决定，将对该项目产生重大影响，该项目预计于 2029 年竣工。他强调，在粉岭 172 公顷球场中的 9.5 公顷（23.5 英亩）土地上发展住房是上届政府提出的。“现在环境评估报告被推翻，政府必须再次进行全面评估和公众咨询，”他在政府关键决策行政会议每周会议前表示。“这将极大地影响公寓数量、密度和不过，他保证，香港在未来十年内建造300,800套房屋的长期住房目标仍在按计划进行。“政府已经找到足够的土地来建造超过308,000个单位，”他说。“该地块开发的单一变化不会对香港的整体住房供应产生巨大影响。”10月，政府宣布计划在未来10年内供应440,000套房屋，其中包括308,000个公寓。首席执行官约翰·李 (John Lee) 表示，该市未来 10 年的住房目标仍在按计划进行。照片：Eugene Lee李补充说，政府还在考虑是否对高等法院裁决提出上诉，然后再采取下一步行动。司法机构周一发现，由于缺乏公众咨询等原因，当局有条件批准该地块的开发存在问题。这项占地 9.5 公顷的公共房屋开发项目是政府计划的一部分，该计划将于 2023 年开发从香港高尔夫球会收回的 32 公顷土地，其余土地则指定用于娱乐和保护目的。去年 5 月，环境保护署署长在考虑了进行该报告的土木工程拓展署提供的补充信息和环境咨询委员会的意见后，有条件地批准了该报告，并批准了该建设。去年 7 月，高尔夫球会对该报告提起司法复核，希望说服法庭影响评估存在根本缺陷。法官 Russell Coleman 周一同意俱乐部的论点，即政府未能咨询当该部门提供补充信息（作为报告的一部分）时，该决定再次向公众征求意见。法官指出，撤销该决定可能导致重新进行公众咨询，并再次征求环境顾问的意见。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289116/golf-course-ruling-will-not-have-huge-impact-hong-kongs-housing-supply-john-lee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国游客离开日本招待所时一片混乱，引发涨价提议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3288635/chinese-tourists-leave-japan-guest-house-disarray-sparking-price-hike-proposal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 14:00博主分享的照片显示，屋内一片狼藉，这间三居室的民宿里，空的食物包装袋和各种杂物散落在各处。图片来源：SCMP composite/X.com一群中国大陆游客被发现在大阪的一家招待所住了三天后，将其变成了“垃圾场”，此举引起中日两国民众的愤怒。11月23日，一位名为@roketdan2 的日本博主在X上发帖称，11月18日至21日，五名中国游客在招待所内乱作一团。这位博主分享的照片显示，这家名为Shirakabanoyado Mutsuki（英文为White Birch House）的三居室民宿里散落着空的食物包装和其他杂物。一张Airbnb预订截图显示，一位名叫王宇的中国客人为五名成人预订了该民宿三天。根据日本民宿管理公司的网站，彻底清洁一间民宿需要花费5,000至15,000日元（33至99美元）。 房东有权自行设定清洁费，但目前尚不清楚房东向这些中国客人收取了多少费用。这些客人的疏忽严重影响了房东的生意，多个旅游预订平台显示该房产暂时无法预订。这些客人的疏忽严重影响了房东的生意，多个预订平台显示该房产暂时无法预订。照片：X/roketdan2Booking.com 列出的每晚房费约为 400 美元。该帖子在 X 上获得了 360 万次阅读，引发了日本和中国网友的愤怒。“就因为这五个人的不道德行为，整个中华民族都会被负面看待，”一位日本评论员在 X 上说道。“应该禁止他们再来日本，”另一位用户补充道。有一条建议是，“宾馆应该向外国人收取日本客人 10 倍的费用。”“这种不文明行为在中国也不受欢迎。他们应该为自己的行为负责，并向房东进行赔偿，”一位中国社交媒体用户评论道。在日本，寄宿家庭的客人和租户在退房前需要清洁房屋并恢复其原始状态。一些寄宿家庭还执行严格的垃圾分类规定。一位经验丰富的中国旅行家向《新京报》透露，她在日本的一家寄宿家庭中，虽然已经按照要求对垃圾进行分类，但仍因留下多余的包装而获得了差评，因为这给房东带来了额外的清洁工作。在日本，客人应保持租赁房屋的清洁，并在退房前将其恢复原状，以体现对共享空间的尊重。照片：X/roketdan2该旅客建议客人尊重当地规则和习俗，与房东沟通，并在入住和退房时保留酒店的照片证据，以避免发生纠纷。8 月，日本长野县一家拥有 140 年历史的酒店在 X 上寻求帮助，希望找到两名外国游客，他们住了三天两夜，却没有支付 57,000 日元（380 美元）的费用。这家酒店最初对接待外国客人表示兴奋，因为他们 99% 的顾客都是日本人。他们没有像往常一样要求客人提前付款或复印护照，但没有预料到客人会逃避付款。酒店没有透露客人的国籍。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3288635/chinese-tourists-leave-japan-guest-house-disarray-sparking-price-hike-proposal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么一个简单的颈部手术会给中国的阿尔茨海默病患者带来希望？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289041/why-simple-neck-surgery-raising-hopes-chinas-alzheimers-disease-patients?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289041/why-simple-neck-surgery-raising-hopes-chinas-alzheimers-disease-patients?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎智英澄清反对美国取消香港特殊贸易地位的立场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289110/jimmy-lai-clarifies-stance-against-us-revoking-hong-kongs-special-trade-status?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 13:24黎智英已返回法庭，就国家安全案进行第九天的口头作证。图片：美联社香港前传媒大佬黎智英周二回到法庭，参加国家安全案审讯的第九天口头作证，试图解释他在国安法生效前发表的文章和接受外国媒体采访时对国安法的言论。现年 77 岁的黎智英对两项根据 2020 年国安法串谋勾结外国势力的指控，以及第三项串谋违反殖民时代立法印刷和分发煽动性刊物指控表示不认罪。辩方律师关志雄要求他的当事人澄清他在 2019 年和 2020 年的几次采访和评论文章中发表的言论，他的当事人迄今已在证人席上待了八天。黎智英于 2019 年 7 月发表评论，提请美国观察人士注意北京和华盛顿之间持续的紧张关系，他称这种紧张关系为“冷战”。战争”。他敦促西方利用其“道德权威”——民主机构推崇的价值观——来赢得这场斗争。他周一告诉法庭，他的意思是这场冲突是“一场价值观的战争，而不是武器的战争”。在 2020 年 5 月播出的另一档台湾广播节目中，黎智英再次表示，他希望美国和中央情报局影响香港。黎智英向法官解释说，他只是想呼吁美国的支持，并补充说没有任何外国当局干涉香港的抗议活动。法庭审阅了黎智英在《纽约时报》上发表的另一篇评论文章，他在文章中表示，撤销香港特殊地位的建议“必须慎重考虑”。在 2020 年 5 月发表的一篇文章中，即北京实施的国家安全法颁布前不久，黎智英提到，美国前国务卿迈克·蓬佩奥曾宣布香港“不再被视为具有重要但黎智英写道：“这些措施是出于正确的冲动，但必须仔细考虑其中一些后果。”当在法庭上被问及后果时，黎智英表示，这些措施将“破坏香港作为国际贸易中心的地位”，从而“破坏香港对大陆的价值”。“我们对中国的价值越低，我们就越容易受到他们的干涉，”他说。“价值，我的意思是金钱，金钱价值，因为我们是中国的珍宝，因为我们是国际贸易中心或金融中心，而这些将因这项措施而受到破坏。”周二上午，法官要求审阅黎智英于 2019 年 9 月在《华尔街日报》上发表的一篇评论，其中这位前媒体老板探讨了“中国他们要求黎智英澄清他写道“如果中国经济崩溃，政权的合法性也会崩溃。即使共产主义中国不垮台，习近平的帝国也会垮台”是什么意思。黎智英解释说，他“只是在做预测”或“推测”。“人民对中国共产党的合法性是不断增长的经济。如果经济崩溃，那将是合法性的崩溃，”黎智英解释道。“我认为，如果习近平对共产党合法性的崩溃负有责任，他应该下台。我只是在预测，我只是在猜想。”此前，法庭听取了检方证人、律师助理 Wayland Chan Tsz-wah 的证词，称黎智英制定了一项四步计划，旨在通过制定有利于自己的外交政策来阻止北京的经济“崩溃”。此前，黎智英否认提出过这样的想法。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289110/jimmy-lai-clarifies-stance-against-us-revoking-hong-kongs-special-trade-status?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南维持对张美兰 (Truong My Lan) 的死刑判决，罪名是诈骗 120 亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289105/vietnamese-tycoon-truong-my-lans-death-sentence-upheld-over-us12-billion-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 13:06越南房地产大亨张美兰（右）周二在胡志明市的一家法庭上。图片：法新社据国家媒体报道，越南一家法院周二驳回了房地产大亨张美兰 (Truong My Lan) 对贪污和受贿罪的上诉，维持了对她的死刑判决。张美兰是房地产开发商万盛发控股集团 (Van Thinh Phat Holdings Group) 的董事长，今年 4 月因涉嫌超过 120 亿美元的金融诈骗被判处死刑，这是越南有史以来最大的诈骗案。在胡志明市高等人民法院为期一个月的听证会上，检察官告诉 68 岁的张美兰，如果她想将死刑减为终身监禁，她必须偿还约 110 亿美元。根据越南法律，如果张美兰归还至少四分之三的贪污资产和向官员行贿的款项，并与当局合作，她可以避免被处决。如果她未能获得死刑减刑，她仍然可以向总统梁请愿相反，如果最高人民法院首席法官或最高人民检察院检察长怀疑案件处理过程中存在违法行为，或发现可能改变判决的新信息，他们可以就 Lan 的判决向胡志明市高级人民法院提出抗诉。据未参与此案的 Bizconsult 律师事务所合伙人 Nguyen Trong Nghia 称，决定是否提起抗议可能需要至少三个月的时间。“越南法律没有关于上诉判决生效后执行死刑的时限的具体规定，”Nghia 说道。根据法律规定，如果 Lan 在执行死刑前年满 75 岁，她的死刑将改判为终身监禁。Lan 的律师表示，他们正在商谈一些潜在的投资和贷款以清偿她的债务，并相信她可以获得避免死刑所需的金额。但目前尚不清楚其中有多少与受到审查的房产有关，或者在进一步调查期间其状态被冻结。由于判决的严厉和案件的复杂性，这位房地产大亨的垮台引起了全球关注。她已经成为执政的共产党打击腐败的象征，展示了共产党想要打击和惩戒的高层网络。今年 4 月，Lan 因从西贡商业银行挪用 123 亿美元被判有罪。她还被判犯有贿赂政府官员和违反银行贷款规则的罪行。10 月，Lan 因洗钱和 12 亿美元债券欺诈等罪名接受第二次审判，被判处终身监禁。数千名债券持有人的投资几乎化为乌有，因为她的房地产帝国发行的债券变得一文不值。一些人到法庭上要求伸张正义，并要求归还他们的钱。彭博社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289105/vietnamese-tycoon-truong-my-lans-death-sentence-upheld-over-us12-billion-fraud?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际刑事法院院长称，在美国和俄罗斯的压力下，战争罪法庭面临危险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289106/icc-president-says-war-crimes-tribunal-jeopardy-amid-pressure-us-and-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 13:09位于荷兰海牙的国际刑事法院大楼。资料图片：路透社国际刑事法院院长表示，该机构面临的威胁，包括美国可能实施的制裁和俄罗斯对工作人员的逮捕令，“危及该机构的生存”。周一，在法院 124 个成员国的年度会议上，院长法官赤根智子 (Tomoko Akane) 没有提到俄罗斯或美国的名字，但称它们是联合国安理会常任理事国。“无论以何种标准和基准衡量，这次大会都正处于一个关键时刻，”国际刑事法院首席检察官卡里姆汗 (Karim Khan) 在会议开幕式上致辞时表示。“我们正面临着前所未有的挑战。我们看到公民社会的受害者、幸存者以及整个人类，我认为他们抱有前所未有的期望，”汗说道。法官 Tomoko Akane。图片：EPA-EFE在海牙国际刑事法院对俄罗斯总统普京发出逮捕令两个月后，俄罗斯也对汗发出了逮捕令。今年 6 月，美国众议院通过了一项法案，对国际刑事法院进行制裁，以回应汗要求对总理本雅明内塔尼亚胡和前国防部长约阿夫加兰特发出逮捕令的请求。“国际刑事法院受到了试图破坏其合法性和执行司法及实现国际法和基本权利的能力的攻击；强制性措施、威胁、施压和破坏行为，”上述日本法官表示，并补充说，已经对法院工作人员发出了更多逮捕令。国际刑事法院还“受到另一个安理会常任理事国机构的严厉经济制裁威胁，就好像它是一个恐怖组织一样。这些措施将迅速破坏国际刑事法院在所有情况和案件中的运作，并危及它的存在，”她说。虽然美国不是国际刑事法院的成员，但世界上卓越的军事和金融力量可能会在外交和政治上破坏国际刑事法院，并对其工作人员实施金融制裁。她说，国际刑事法院坚决拒绝​​任何“试图影响（其）独立性和公正性的企图。我们坚决拒绝将我们的职能政治化的努力。在任何情况下，我们一贯并将始终只遵守法律。”国际刑事法院首席检察官卡里姆·汗。资料图片：路透社该法院成立于 2002 年，旨在起诉战争罪、危害人类罪、种族灭绝罪和侵略罪，当成员国不愿或无法自行采取行动时。在成立的 22 年里，法院一直毫不避讳地起诉包括普京在内的强势领导人。去年，普京因被指控其当局绑架了乌克兰儿童而被发出逮捕令，但普京和俄罗斯均否认了这一指控。周三，检察官寻求对缅甸军事统治者敏昂莱发出逮捕令。内塔尼亚胡的逮捕令标志着该法院首次针对这样的人物，即与西方富裕国家关系密切的国家的现任领导人。国际刑事法院是国家当局不愿或无法采取行动时的最后手段，它没有警察部队。根据欧盟创始条约，签署该条约的国家必须在内塔尼亚胡抵达其领土时将其拘留。但已有数个欧洲创始成员国公开表示，他们可能不会这样做。法国表示，内塔尼亚胡享有豁免权；意大利则表示，他可能会。英国和德国一直避免直接解释他们将如何行动。就连海牙国际刑事法院的东道国荷兰也表示，在某些情况下内塔尼亚胡可能能够访问该法院，但没有说明这些条件是什么。荷兰开放大学国际法教授、长期观察国际刑事法院的谢尔盖·瓦西里耶夫表示，成员国选择性地遵守法院拘留嫌疑人的命令“构成了非常危险的升级，是朝着整个国际刑事法院规约体系瓦解迈出的一步”。“现在的问题是，即使在他们不喜欢裁决的情况下，缔约国在多大程度上认真地尊重法院的裁决，”他说。德新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289106/icc-president-says-war-crimes-tribunal-jeopardy-amid-pressure-us-and-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>