<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Oct 2024 09:16:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>真主党向以色列发射火箭弹，布林肯回国寻求加沙停火</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283372/hezbollah-launches-rockets-israel-blinken-returns-seeking-gaza-truce?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283372/hezbollah-launches-rockets-israel-blinken-returns-seeking-gaza-truce?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡 Pritam Singh 案休庭后引发“老红”饼干和泼茶表情包</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283373/singapores-pritam-singh-case-spawns-lao-hong-biscuits-spilled-tea-memes-trial-adjourned?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283373/singapores-pritam-singh-case-spawns-lao-hong-biscuits-spilled-tea-memes-trial-adjourned?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特使称美国对中国的技术限制可能“让世界陷入深渊”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283350/envoy-says-us-tech-restrictions-against-china-may-plunge-world-abyss?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 14:33中国常驻联合国代表傅聪在批评一些国家在科技和工业方面实行“小院高篱笆”政策时，影射了美国的政策。图片来源：路透社一位中国外交官在联合国会议上含蓄地批评了美国的高科技限制战略，警告称，这可能将世界带入“对抗的深渊”。中国常驻联合国代表傅聪指责“个别国家”以国家安全为借口，建造所谓的“小院子高篱笆”，试图“巩固自己的技术垄断，遏制其他国家的发展”，这显然是指美国。傅聪是在联合国安理会就科学发展对国际和平与安全的预期影响发表讲话时发表上述言论的。“‘小院子高篱笆’变成了‘大院子铁幕’，严重破坏产业链和供应链稳定，扩大发展差距，阻碍技术进步，”傅聪说。“我们特别担心，与技术本身带来的风险相比，这些人为的分歧，将更加不利于国际和平与安全，最终可能让世界陷入对抗的深渊。”他的这番言论发表于美国总统大选前两周。人们普遍预计，无论民主党候选人卡马拉·哈里斯还是她的共和党对手唐纳德·特朗普获胜，世界两大经济体之间激烈的科技战都可能持续下去。美国国家安全顾问杰克·沙利文在2023年4月的一次演讲中将小院子、高篱笆的做法描述为“保护我们的基础技术”，并表示白宫已谨慎地对最先进的半导体技术出口到中国实施了“量身定制的限制”。北京方面对这种做法进行了反击，称其为遏制。但华盛顿辩称，它只关注一小部分技术和少数有意在军事上挑战美国的国家。据路透社周一报道，拜登政府正在敲定禁止美国在中国人工智能领域特定投资的规则，预计将于下周发布。中国顶级投资银行之一中国国际金融有限公司的分析师在周二的一份报告中表示，保持美国在半导体、创新药物和新材料等高端技术领域的领导地位已在美国得到两党共识。但它表示，民主党和共和党在对中国的具体技术限制上可能有不同的看法，因为美国前总统特朗普执政期间专注于供应链和人才，而总统乔拜登则更加重视芯片和半导体。在安理会会议上，傅莹警告说，技术发展在为国际和平与安全提供巨大便利和机遇的同时，也带来了新的挑战。“最近在加沙和黎巴嫩发生的冲突向我们展示了难以想象的破坏“人工智能算法和远程操控造成的平民伤亡。”他说。 “必须谴责和抵制违反国际人道主义法滥用技术的行为。”他呼吁拒绝“利用自己的技术优势侵犯其他国家的主权、干涉别国内政或破坏其稳定”。上个月，据称以色列发动袭击，数千台供真主党使用的手持寻呼机和数百台对讲机在黎巴嫩和叙利亚各地爆炸，造成包括平民在内的数十人死亡，数千人受伤。以色列媒体今年早些时候报道称，该国军方曾使用监视技术、人工智能和其他数字工具来帮助确定在加沙的袭击目标。中国和美国于 5 月举行了首次人工智能政府间会议，就人工智能的风险交换了意见。北京表示，它对美国在人工智能领域对中国的限制和压制持“严正立场”，而华盛顿则对中国“滥用人工智能”。此后，两国在该领域的二轨会谈（即秘密外交）一直在继续。本月，清华大学战略与安全研究中心和美国智库布鲁金斯学会代表团在威尼斯举行了关于人工智能和国际安全的最新一轮会谈。拜登政府前美国国防部政策副部长科林·卡尔是与会者之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283350/envoy-says-us-tech-restrictions-against-china-may-plunge-world-abyss?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚因疑似医生自杀而发布针对职场欺凌的指导方针</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3283364/malaysia-issue-guidelines-workplace-bullying-after-suspected-doctor-suicide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 15:39马来西亚卫生部长 Dzulkefly Ahmad 在 2019 年普特拉贾亚的一场活动上发表讲话。照片：美联社马来西亚卫生部将发布预防公共卫生机构职场欺凌的指南，此前一名医生自杀，其家人称其是一名资深同事持续欺凌的受害者。30 岁的 Tay Tien Yaa 于 8 月被发现死亡29 日，Tay 在马来西亚婆罗洲沙巴州拿笃农村地区租住的房子里被人杀害。据 Tay 哥哥上个月在 Facebook 上发布的消息，Tay 今年 2 月开始担任拿笃医院化学病理学部门负责人，据称遭到一名资深同事的“虐待和压迫”。这一指控以及她死亡的报道促使卫生部长启动由退休高级公务员领导的调查，指控调查结果将于 1 月公布。“原则上，卫生部不会在欺凌问题上妥协，”卫生部长 Dzulkefly Ahmad 在周二发表的对议员问题的书面议会答复中表示，并承诺制定一系列新指南防止职场欺凌。马来西亚当局通常用“猝死”一词来描述涉嫌自杀的案件。直到去年，自杀未遂才被视为犯罪，当时议会一致投票通过将该行为合法化，以消除与心理健康相关的污名。&gt;2021 年，雪兰莪州双溪毛糯医院外的罢工期间，一名合同医生举着标语牌。照片：法新社这些指导方针是对现有解决职场欺凌机制的补充，包括 2022 年启动的在线举报系统，以及州、区和医院层面的心理和情感支持与干预，让受害者能够表达他们的不满，帮助他们应对压力。马来西亚的医护人员表示，全国各地的工作条件都很艰苦。随着公共医疗部门人才流失，医生，尤其是实习医生，长期以来一直抱怨工作场所欺凌和过度劳累，部分原因是合同医生声称不公平的合同条款不能转换为全职工作。据报道，6 月 27 日，槟城 Seberang Jaya 医院的一名医生在医院停车场的车内被发现死亡，据称原因是劳累过度。根据马来西亚医学协会 (MMA) 2023 年的一项调查，全国多达 40% 的医生曾遭受过某种形式的欺凌。调查发现，受害者不太可能提出投诉，要么是出于害怕报复，要么是因为他们不知道如何处理。受害者表示，即使提出正式投诉，医生也不会采取任何行动。调查显示，近三分之二的初级医生几乎每天都要加班，这导致 2018 年至 2023 年合同医生辞职率激增 1,000% 以上。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3283364/malaysia-issue-guidelines-workplace-bullying-after-suspected-doctor-suicide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告警告称，日本智能马桶因老化存在火灾和烧伤风险而陷入困境</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3283365/japans-smart-toilets-hot-seat-ageing-units-pose-fire-and-burn-risks-report-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 15:47日本电子巨头松下的员工在 2002 年展示该公司最新的高科技马桶座模型。照片：法新社日本备受吹捧的电动马桶座长期以来一直是日本创新和卫生痴迷的象征，但根据日本国家技术与评估研究所 (NITE) 的一份报告，电动马桶座对用户的危害越来越大，去年已报告了 69 起此类事件十年来，马桶已连续使用多年。NITE 在一份声明中表示，一些用户因旧款马桶的坐浴盆功能导致马桶过热而严重烫伤，而另一些人则被损坏的马桶中流出的热水烫伤。另一些人则报告称，设备中的塑料部件着火时，烟雾影响了他们。“所有电器都有使用寿命，”该政府机构在《亚洲周刊》发表的声明中表示。 “为了继续舒适地使用电动马桶，重要的是要认识到这些座椅是电器，并通过每天检查来注意使用多年的产品的故障或异常情况。“在最坏的情况下，如果不处理故障或异常情况，可能会导致火灾，”它补充道。东京一间公寓里的“淋浴马桶”或坐浴盆的控制面板。图片：法新社第一个带有内置坐浴盆的马桶座于 1967 年推出，并很快在个人清洁至关重要的国家流行起来。到 2016 年，全国 80% 的家庭和企业都拥有了“智能马桶”，目前的估计表明几乎每个家庭现在都拥有一个。旧款型号功能比较基础，但新款设计配备了传感器，可在用户靠近时自动掀开盖子，还有“音姬”——翻译为“声音公主”——一种舒缓声音的录音，通常是流水声，旨在掩盖用户发出的任何噪音。高级型号允许用户改变冲向下体区域的水的强度、方向和温度，以及调节冲水强度。该研究所主要关注的是可能已接近使用寿命终点并需要更换的旧款型号。“随着坐浴盆马桶座越来越受欢迎，自安装以来使用多年的坐浴盆马桶座圈的数量也在增加，近年来，由于坐浴盆马桶座圈随着时间的推移而老化，发生的事故也越来越多，因为以及由于用户忽视故障而继续使用。”NITE报告指出，在2013年至2023年期间报告的69起涉及加热马桶座圈的事故中，80％涉及的产品已使用10年以上。许多事故都归因于内部组件恶化引起的火灾。该研究所还强调了在设备上使用正确清洁剂的重要性，并指出2017年在一家商店报告的火灾是由酸性清洁剂引起的，该清洁剂损坏了内部组件并引发了大火。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3283365/japans-smart-toilets-hot-seat-ageing-units-pose-fire-and-burn-risks-report-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李显扬称自己是“新加坡的政治难民”，正在英国寻求庇护</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283360/lee-hsien-yang-says-he-political-refugee-singapore-sought-uk-asylum-status?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 15:06新加坡总理李显龙的弟弟李显扬于 2017 年离开最高法院。照片：法新社新加坡前总理李显龙的弟弟李显扬表示，根据 1951 年《联合国难民公约》，他是“来自新加坡的政治难民”，此前他于 2017 年向英国寻求“庇护保护”。 2022 年。自从 2017 年，现年 67 岁的弟弟李显扬和已故妹妹李玮玲公开与哥哥的冲突以来，开国总理李光耀的两个儿子关系一直疏远，他们指控时任总理滥用权力，破坏他们按照父亲的意愿拆除家族洋房的努力。李显扬周二在 Facebook 上发文回忆道，他和妹妹在 2017 年发表声明，表示他们不信任李显龙作为兄弟或领导人。“我们表示，我们担心新加坡国家机关滥用职权来对付我们和我的家人。由于存在这种风险，我无法参加李玮玲的葬礼，”李显扬说道。李玮玲于 10 月 9 日去世，享年 69 岁，四年前被诊断出患有进行性核上性麻痹，一种罕见的退行性脑疾病。已故前新加坡总理李光耀的欧思礼路住所。图片：路透社李显扬周二在最新的 Facebook 帖子中表示，他已于 2022 年寻求庇护，理由是“新加坡政府对 [他] 的攻击”。“他们起诉我的儿子，对我的妻子提起纪律处分程序，并启动了拖延多年的虚假警方调查。基于这些事实，英国认定我面临有理有据的迫害风险，无法安全返回新加坡，”他写道。“我寻求庇护是不得已而为之。我仍然是新加坡公民，希望有一天能够安全地返回家园。”新加坡数码发展和信息部在回应英国新闻媒体《卫报》时表示，声称李显扬和他的家人是“毫无根据”和“毫无根据”迫害的受害者是“毫无根据”的。“新加坡的司法机构是公正的，并独立做出决定。这就是新加坡人高度信任司法系统的原因，”该部补充道。《本周亚洲》联系了该部以获取更多信息。李显扬之妻李雪芬。照片：Facebook/Lee Hsien Yang李显扬和他的妻子李雪芬于 2022 年离开新加坡，此前他们决定不参加警方安排的问询，因为在有关新加坡第一任总理李光耀遗嘱的司法程序中，他们可能涉嫌提供虚假证据。在他的妹妹去世后，警方于 10 月 11 日在一份声明中表示，“李显扬先生和李雪芬夫人返回新加坡没有任何法律限制”。“他们现在、而且一直都可以自由返回新加坡，”警方表示。李显扬本月早些时候告诉当地新闻媒体 CNA，他不会返回新加坡参加妹妹的守灵和葬礼。据英国政府网站报道，要以难民身份留在英国，一个人必须因害怕迫害而无法在自己的国家安全生活，原因包括：事情、政治观点。根据联合国难民署的数据，目前有 40 名新加坡难民受联合国难民事务高级专员公署 (UNHCR) 授权。去年有 37 人，2022 年有 33 人。截至今年 6 月，已有 322 名新加坡人寻求庇护，高于去年的 229 人和 2022 年的 117 人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283360/lee-hsien-yang-says-he-political-refugee-singapore-sought-uk-asylum-status?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的约翰·李誓言对为大学候选人提供虚假证书的供应商采取强硬措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3283347/hong-kongs-john-lee-vows-hard-line-providers-fake-credentials-university-candidates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 14:21香港大学薄扶林陆佑堂。照片：曾俊华香港特首李家超承诺与内地有关部门合作，严厉打击为申请入读本地大学的考生伪造文件的教育顾问。这位香港特首坚称，有关部门将严厉打击这种提供虚假信息的行为，因为这些行为会破坏香港政府加强香港作为高等教育中心地位的政策。“有些中介机构会不择手段地赚钱，”李家超周二在政府决策机构行政会议每周会议前表示。“如果我们的执法机构知道这些情况，他们一定会严厉打击，并与内地机构合作打击这些非法活动。但我相信他们大多数都是遵纪守法的。”李家超分享了新推出的“留学香港”运动，这是上周施政报告中的一项重要举措，旨在推动香港成为全球高等教育中心。特首李家超在上周的施政报告中透露了“留学香港”运动，旨在推动香港成为全球高等教育中心。图片：May Tse他表示，香港的优质大学教育非常有吸引力，尤其是在中东国家和其他一带一路沿线国家。但李先生补充说，执法机构会对违法行为采取行动，机构有责任举报可疑案件。“大学也必须加强这方面的制度，在筛选学历申请时更加努力。”毕竟，这类申请数量太多了，”他说道。“若有任何违法行为，我们将通知执法机构，并采取适当的法律措施。”香港多所大学最近发现申请人提交虚假学历证明的案例，有些甚至成功入学。香港大学商学院今年7月透露，约有30名硕士生被发现使用虚假文件入学。其中一名24岁的学生吴林辉因提供美国常春藤盟校的假证书和向入境事务处官员作出虚假陈述，于上周四被判入狱17周。尽管吴林辉的定罪备受瞩目，但《南华早报》在内地电商平台淘宝上搜索“承诺录取”的结果仍然显示，一些网站提供“特别直通渠道”，保证向香港和海外的大学发出录取通知。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3283347/hong-kongs-john-lee-vows-hard-line-providers-fake-credentials-university-candidates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港前警务处处长及其邻居住宅24小时内遭盗窃40万港币</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283343/homes-ex-hong-kong-police-chief-neighbour-burgled-within-24-hours-hk400000-taken?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 13:51某豪华庄园的两所房屋在24小时内相继被盗。照片：Winson Wong据《南华早报》获悉，香港前警务处处长曾伟雄及其邻居的住所于 24 小时内遭窃，失窃现金及贵重物品逾 40 万港元（合 51,464 美元）。大埔高档住宅小区康乐园于周日和周一发现两起入室盗窃事件，警方随即加强该地区的保安。周日晚上 11 点 45 分左右，曾伟雄和妻子回到家中，发现房屋被盗，警方赶到现场。《南华早报》周二获悉，曾伟雄家中失窃现金逾 10 万港元、手表和珠宝。这位前警务处处长周一晚间表示，他周日与家人回家时发现被窃，随即报警“检查后发现，一些物品丢失，包括少量珠宝、手表和现金，”曾俊华说。“事件发生时，家里每个人都很安全。谢谢大家的关心。”《南华早报》获悉，前警务处处长曾国卫的家中被盗，盗窃物品包括逾10万港元现金、手表和珠宝。照片：Felix Wong周二早上8点前不久，警方接到28岁男性租户入室盗窃的报告，随后赶往同一屋邨的另一所住宅。警方表示，该名男子声称周一晚上9点30分左右回家时，发现自家后院门上有撬门的痕迹，其中一间卧室也被洗劫一空。警方发言人表示，该名男子直到周二早上7点59分左右才立即报警。发言人表示，初步调查显示，该住宅内有三块价值29万港元的名表被盗。新界北总区重案组探员正在调查这两起入室盗窃案。今年1月至7月，警方在全港共处理749宗入室盗窃报告，较上年同期增加6.5宗2023 年同期的 703 起案件中，曾志伟的犯罪案件数量为 2011 年 1 月的 1.4 倍。曾志伟自 2011 年 1 月起担任警务处处长，直至 2015 年离职，当时正值 2014 年 12 月为期 79 天的占中运动结束后不久。曾志伟因其果断的作风而被称为“白头鹰”，以在抗议活动中的坚定立场而闻名。退休后，曾志伟在不同领域担任过各种职务，包括 2019 年担任中国大陆最高禁毒机构国家禁毒委员会副主任。曾志伟于 1978 年 1 月开始其警察生涯，当时的职务是督察。1997 年香港回归中国后，曾志伟担任湾仔区指挥官，并于 2001 年领导有组织犯罪及三合会调查科。 2000年至2002年。其间，他捣毁了由当时香港头号通缉犯桂炳雄领导的犯罪集团。2018年，他获委任为公共交通营运商载通国际控股的董事。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283343/homes-ex-hong-kong-police-chief-neighbour-burgled-within-24-hours-hk400000-taken?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>事业低迷迫使暴饮暴食的“俄罗斯莱昂纳多·迪卡普里奥”参军赴乌克兰作战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3282753/career-slump-forces-over-eating-russian-leonardo-dicaprio-join-army-fight-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 14:00一名模仿莱昂纳多·迪卡普里奥的俄罗斯男子因工作枯竭、体重增加，被迫参军去乌克兰作战。照片：SCMP 合成/YouTube/IG/roman_sdicaprio一名因模仿莱昂纳多·迪卡普里奥而出名的俄罗斯男子，由于体重增加而导致职业生涯陷入低谷，被迫应征入伍，到乌克兰当士兵上前线作战。现年 41 岁的罗曼·布尔采夫 (Roman Burtsev) 是莫斯科的一名前程序员，他因与好莱坞明星迪卡普里奥 (DiCaprio) 惊人的相似之处，尤其是他那双锐利的蓝眼睛，意外地在网上成名。2016 年，时年 33 岁的布尔采夫在一家约会网站上注册，希望找到爱情并组建家庭，但他意外地吸引了许多广告公司的注意，这些广告公司有兴趣利用他的“模特天赋”。罗曼·布尔采夫 (Roman Burtsev) 有着一双锐利的蓝眼睛，与莱昂纳多·迪卡普里奥 (Leonardo DiCaprio) 的形象十分契合。照片：IG/roman_sdicaprio在看到自己的约会资料照片在社交媒体上疯传后，布尔采夫惊讶地发现人们都在讨论他与莱昂纳多·迪卡普里奥有多么相似。他比这位电影明星年轻八岁，体重重 100 多磅，被称为“俄罗斯胖版莱昂纳多·迪卡普里奥”，他的照片出现在欧洲和美国的小报上。布尔采夫抓住了这个机会，开始收到许多拍摄照片和其他商业活动的邀请。在一次著名的模仿中，他重现了《荒野猎人》中的经典场景，这部电影为莱昂纳多赢得了奥斯卡奖，他冒险进入白雪皑皑的荒野，模仿这位演员激烈的表演。片场：布尔采夫比这位好莱坞明星重 100 多磅。照片：IG/roman_sdicaprio他的活动范围从商业广告扩展到现场表演。在一次商场活动中，有人搭建了一艘“模拟船”，布尔采夫假扮成《泰坦尼克号》中的迪卡普里奥，与女性参与者一起重演了这一标志性场景，背景音乐是​​《我心永恒》。由于需求不断增长，布尔采夫甚至辞去了编程工作，开始全职从事模仿秀职业。然而，2020 年，全球疫情严重影响了他的职业生涯，导致就业机会急剧下降。由于经济压力，布尔采夫与父母和一只猫住在一间狭窄的两居室公寓里，他开始暴饮暴食，体重增加，失去了与迪卡普里奥的相似之处。由于重返聚光灯下的可能性不大，他随后做出了一个惊人的举动，回应了俄罗斯政府的呼吁参军并在乌克兰前线作战。军队志愿者有权获得 20,000 美元的一次性付款和服役期间每月 2,000 美元的持续工资。随着工作减少和压力加大，布尔采夫的体重开始增加。照片：IG/roman_sdicaprio若死亡，家属可获得高达13万美元的赔偿。许多中国网民对布尔采夫的命运表示震惊。有人说：“是我瞎了，还是网民瞎了？迪卡普里奥可能已不再处于巅峰时期，但这是另一回事。我为迪卡普里奥感到难过！”“不管怎样，他都在为国家而战。我希望战争早日结束，”另一个人补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3282753/career-slump-forces-over-eating-russian-leonardo-dicaprio-join-army-fight-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜联合国代表否认平壤派兵前往俄罗斯对抗乌克兰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3283345/north-korea-un-representative-denies-pyongyang-sent-troops-russia-fight-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 14:07首尔的一块电视屏幕上显示，据信来自朝鲜的士兵正在接收来自俄罗斯的补给。图片来源：AP朝鲜驻联合国代表周一表示，朝鲜没有派军队前往俄罗斯帮助莫斯科对抗乌克兰，并驳斥了首尔的说法，称这是“毫无根据的谣言”。首尔的间谍机构周五表示，平壤派遣了一支“大规模”部队来帮助其盟友，并声称 1,500 名特种部队已经在俄罗斯远东地区接受训练，并准备很快前往乌克兰战争前线。乌克兰总统泽连斯基早些时候表示，他的政府掌握的情报显示，10,000 名朝鲜士兵正准备加入入侵的俄罗斯军队。“至于所谓的与俄罗斯的军事合作，我国代表团认为没有必要对这种毫无根据的陈词滥调的谣言发表评论，”朝鲜代表在联合国大会期间的一个委员会会议上表示。首尔的说法“旨在抹黑朝鲜的形象这位代表在周一晚间于纽约举行的会议上表示，“朝鲜的军事部署违反了国际法，破坏了两个主权国家之间合法、友好和合作关系。”自朝鲜二战后成立以来，平壤和莫斯科一直是盟友，自俄罗斯 2022 年入侵乌克兰以来，两国关系更加密切，首尔和华盛顿长期以来声称金正恩一直在向乌克兰运送武器。朝鲜官方媒体尚未对所谓的军队部署发表评论。俄罗斯也没有证实军队部署，但为其与朝鲜的军事合作辩护。在首尔召见莫斯科驻韩国大使表示抗议后，这位特使“强调俄罗斯和朝鲜之间的合作……并不针对韩国的安全利益”。北约和美国都没有证实这一部署，但都将其视为乌克兰长期紧张局势的潜在危险升级“我们看到有报道称，朝鲜已派遣部队，并准备派遣更多士兵前往乌克兰，与俄罗斯并肩作战，”美国驻联合国大使罗伯特·伍德告诉安理会。“如果属实，这标志着一个危险且令人高度担忧的发展，也标志着朝俄军事关系明显加深，”伍德说。美国及其盟友已经对朝鲜向俄罗斯提供武器表示担忧，俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰。周二，韩联社援引政府消息人士的话报道称，韩国政府正考虑派遣一个人员小组前往乌克兰，监视朝鲜军队的部署。据消息人士称，如果部署，该小组很可能由来自情报部门的军事人员组成，以分析朝鲜的战场战略，并参与审讯任何被俘的战俘。韩联社还报道称，一个亲俄的 Telegram 账户发布了一张照片，显示乌克兰战场上，俄罗斯和朝鲜国旗并排飘扬。美联社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3283345/north-korea-un-representative-denies-pyongyang-sent-troops-russia-fight-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港劏房业主须每5年更新登记</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283341/landlords-hong-kongs-subdivided-flats-must-renew-registration-every-5-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 13:36长沙湾的分间单位。新政府法规要求此类单位必须登记并符合某些基本居住条件。照片：Eugene Lee房屋部长表示，香港劏房业主必须每五年更新一次注册，这是政府将臭名昭著的拥挤住房转变为“受监管的新产品”的广泛努力的一部分。房屋局局长何永贤周一表示，劏房注册将于明年年底前开始，业主只需提供基本信息即可获得宽限期修复单位问题。她补充说，宽限期将持续一到两年，也可能会根据具体情况延长。在上周三发布的施政报告中，当局制定了逐步淘汰不合格劏房的计划，只允许那些已经注册并符合某些标准的劏房继续留在市场上。这些单位将被称为“基本住房单位”。拟议的标准包括每户最小面积为 86 平方英尺（8 平方米），天花板高度为 2 米（6.6 英尺），以及适当的窗户和至少一个厕所。这些单位还必须满足消防和结构安全要求。香港有 110,000 个分间公寓，其中 30% 不符合拟议的标准。其余的可能需要进行小修小补。何先生说，当局希望将臭名昭著的分间公寓变成一种“受监管的新产品”，让租户“有尊严地生活”。但在制定最低要求时，政府必须平衡租户和业主的利益和权利。合成图像显示，79 岁的黄彩香 (Huang Chaixiang) 住在她位于深水埗的劏房中。摄影：Eugene Lee“如果我们将最低楼面面积提高到 10 平方米 (108 平方英尺)，超过一半的劏房将被定为非法。她说：“这可能会引发市场恐慌。”注册程序定于2025年底前开始，在此期间，业主需要提供基本信息，包括姓名、地址、单位面积和所含设施，以享有一到两年的宽限期来修缮房屋。何先生表示，业主需要聘请合格的专业人员来纠正房产中的任何问题，当局也会进行抽查，以确保单位符合要求。她补充说，“基本住房单位”的认证有效期为五年，并可续期。部长透露，将在注册期和宽限期结束时采取执法行动，这两个期限分别将于2026年和2028年年底。第一次行动将针对未注册其劏房单位并继续经营的业主，而后者将针对未能及时修缮单位的业主。她强调，执法行动将采取基于风险的方法，从最简单的情况开始，例如楼宇内有较多劏房和居住条件较差，但宽限期可能会视乎个别情况而延长。根据政府的建议，继续出租不合标准单位的业主将面临至少两年监禁。早前一些关注团体表示担心，新规则生效后，基本住房租户可能会面临更高的租金，并面临更大的被驱逐风险，但何君尧驳斥了这种担忧。部长解释说，政府预计将有足够的土地和房屋供应给那些等待分配公屋的人。她说，即使30%的不合标准的劏房被逐步淘汰，香港只剩下大约7万个基本住房单位，它们仍然可以容纳至少40%的劏房家庭。她表示，租金上涨的可能性有限，甚至有可能下降说。&gt;获取更多RSS：&gt;https://feedx.net &gt;https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283341/landlords-hong-kongs-subdivided-flats-must-renew-registration-every-5-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国央行通过 500 亿元人民币互换操作刺激股市</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3283323/chinas-central-bank-moves-jolt-stock-market-50-billion-yuan-swap-operation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 11:53中国人民银行周一宣布首次进行互换操作，总额为 500 亿元人民币（70.3 亿美元）。图片来源：路透社中国央行迅速推出互换工具，提升了市场对坚定实施货币宽松政策以帮助推动该国经济活动的预期。中国人民银行（PBOC）周一宣布首次进行互换操作，包括与证券、基金公司和保险公司进行互换，总额为 500 亿元人民币（70.3 亿美元）。该工具是 9 月 24 日宣布的首批政策之一，并在国庆节假期后立即正式推出，为股市提供流动性。法国投资银行 Natixis 高级经济学家 Gary Ng 表示：“货币政策的更快举措反映出增长压力已达到临界点，[它是]政府高层推出刺激措施的绿灯。”据央行官员称，共有 20 家机构参与了此次拍卖，费率设定为 20 个基点声明。中国证监会周五表示，这20家机构包括中信证券、华泰证券和招商证券，申请金额超过2000亿元人民币。证监会表示，互换期限为一年，视情况可能延长。通过互换机制，券商、资产管理公司和保险公司可以使用资产抵押品，从央行将流动性较差的资产换成流动性较高的资产，然后用于购买股票。“支持金融市场是支持财富效应的一步，财富效应在过去几年有所减弱，”吴说。“政策执行缓慢一直是中国拯救经济的一个痛点，造成了市场混乱。”在中国最高经济规划者未能提供总体刺激数据后，市场一直在表达失望。中国公布的经济增长国家统计局公布的数据显示，第三季度，中国国内生产总值（GDP）增长4.6%，为一年多以来的最低季度增速。今年1至9月，中国国内生产总值增长4.8%，仍低于“5%左右”的全年目标。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3283323/chinas-central-bank-moves-jolt-stock-market-50-billion-yuan-swap-operation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超：一次性塑料禁令并非意在惩罚香港企业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283334/ban-single-use-plastics-not-intended-punish-hong-kong-businesses-john-lee-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 12:54一次性塑料禁令于4月22日正式生效，其六个月的宽限期于周一结束。照片：Eugene Lee香港特首表示，禁止使用一次性塑料餐具旨在鼓励香港人改变行为，而不是惩罚企业。香港特首李家超周二发表讲话，当局将在六个月的宽限期结束后开始对销售和提供塑料制品的零售商、餐馆和酒店经营者采取执法行动。“所以我的政策是，虽然我们需要惩罚……但我希望这种行为改变能够被大多数人接受。因此，惩罚力度并不重，”李家超说。他补充说，宽限期进展顺利，因为餐饮和酒店业在节约即弃塑料制品方面取得了良好成绩。李家超指出，建立无塑文化需要时间，政府将给予企业“合理期限”在 10 天内改正行为，否则将面临处罚。当局将开始对销售和提供塑料制品的零售商、餐馆和酒店经营者采取执法行动。照片：Eugene Lee该禁令于4月22日正式生效，有六个月的宽限期，于周一结束。根据新法律，零售商和餐馆不得再出售或使用聚苯乙烯餐具或塑料餐具用于外卖和堂食服务。酒店和宾馆只能免费提供非塑料替代品。他们必须对所有由塑料制成的物品收费，包括牙刷、牙膏、水瓶、浴帽和剃须刀。当局早前表示，他们将主要集中检查零售店，特别是宽限期内不合规的零售店，并根据餐饮和住宿行业的投诉采取行动。违法者将收到书面警告，并有10天的时间纠正情况，否则将面临2,000港元（257美元）的定额罚款。严重违反规定可处以最高10万港元罚款。禁令的第二阶段可能最早于2025年启动，全面禁止在餐厅使用一次性塑料、塑料食品容器、六罐装饮料的塑料袋、桌布、一次性手套和塑料牙线。李家祥表示，政府将继续确保无塑文化更加根深蒂固，并在进入下一阶段之前让公众和企业做好准备。他还表示，环保部门将考虑市场上是否有足够的替代品可供选择，而且价格合理，以确保企业顺利完成行为转变。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283334/ban-single-use-plastics-not-intended-punish-hong-kong-businesses-john-lee-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港4名出租车司机因滥收费用、拒载被扣10分</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3283330/4-hong-kong-taxi-drivers-slapped-10-demerit-points-overcharging-refusing-hires?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 12:27赤鱲角香港国际机场外停满了一排排的士。照片：Eugene Lee香港特首李家超表示，自一个月前实施新的处罚制度以来，已有四名出租车司机因多收车费和拒载乘客而被记最高分，他承诺将严格执行。香港特首李家超周二表示，对司机的处罚将对不当行为产生威慑作用，当局将继续打击和举报出租车行业的不正当行为。“到目前为止，已有四名出租车司机在我们的[扣分]制度下被记了 10 分，包括多收车费和拒载乘客，”他在香港最高决策机构行政会议的每周会议前告诉记者。“我们将采取法律行动，并一定会跟进实际违反规则的行为。我还认为，这些人只是少数害群之马，因为大多数出租车司机提供服务的初衷都是做好工作。”他补充道。根据 9 月 22 日生效的制度，出租车司机将因 11 种不当行为被扣分。向乘客多收钱，或拒绝或忽视接受载客，司机的纪律记录中将被记 10 分。如果出租车司机在两年内累计被记 15 分，他们将被取消驾驶出租车三个月的资格。自 9 月份推出新的扣分制度以来，已有 4 名出租车司机被记了最高 10 分。图片：Elson Li李嘉诚表示，当局欢迎市民举报不当行为，并将继续向游客更好地告知出租车的收费标准和举报热线。李嘉诚表示，他相信，随着早前宣布的举措，包括2025年推出五支优质出租车队，以及拟议在的士安装闭路电视摄像机，香港的出租车服务整体质量将逐步改善。他补充说，运输及物流局将在完成一项正在进行的研究后制定安装保安摄像头的计划。李嘉诚表示，该局还将研究增加热门景点的公共交通选择，同时平衡整体需求。李嘉诚发表上述言论之前，当地媒体报道称，出租车司机向从西贡万宜水库东坝火山柱出发的游客滥收费用，出租车司机利用小巴服务不频繁的缺点，利用没有其他选择。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3283330/4-hong-kong-taxi-drivers-slapped-10-demerit-points-overcharging-refusing-hires?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着气旋“潭美”逼近，香港可能于周四至周五发布 T1 警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283333/hong-kong-may-issue-t1-warning-between-thursday-and-friday-cyclone-trami-edges-closer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 12:49香港天文台或于周四至周五期间发出一号戒备信号。图片：曾志伟随着热带气旋潭美逐渐增强并逼近香港，香港天文台预计将于周四至周五发出一号戒备信号。预报员周二表示，菲律宾以东的热带气旋将于周四晚些时候至周五凌晨进入香港 800 公里范围内。“天文台随后将发出一号戒备信号，”它说。据天文台称，潭美预计将大致向西移动至海南岛附近，而东北季风的补充将在周末抵达华南地区。在潭美和东北季风的共同影响下，预计周五晚些时候及周末华南沿岸风力较大、多云及有几阵骤雨。“视乎潭美的移动和当地风力情况的变化，天文台将评估是否需要发出三号强风信号。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283333/hong-kong-may-issue-t1-warning-between-thursday-and-friday-cyclone-trami-edges-closer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>