<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 21:13:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>普京穿尿布：关于俄罗斯领导人的深度伪造电影在戛纳大卖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3263226/putin-diapers-deepfake-film-russian-leader-sells-big-cannes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.19 02:04俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在克里姆林宫举行的活动中鼓掌一月的莫斯科。照片：Sputnik via AP当俄罗斯总统弗拉基米尔·普京无法出演他的传记片时，波兰导演帕特里克·维加转向人工智能。这部开创性的电影，其预告片以领导人穿着尿布蜷缩在地板上开始，将统治者的脸部深度伪造移植到真实演员的身体上。“为了非常接近独裁者，我们需要普京，而不是一个维加在戛纳电影节上向买家购买这部电影时说道。“我打电话给普京，问他是否想在我的电影中出演……不，这是个笑话。”Vega – 一位 47 岁的导演，制作了几部波兰热门电影 – 使用人工智能来生成脸部，因为他缺乏足够的信息用于全身深度伪造的高分辨率图像。结果令人惊奇。这部电影的制片人（简称普京）表示，该片在 9 月份首映前已在 50 个国家上映。这部电影遵循了统治者的从10岁被继父殴打开始，他已经度过了60多年的生活。“最后我展示了他的死亡。一个幸福的结局，”Vega 说道。最初的想法是在俄罗斯 2022 年入侵邻国乌克兰的头几天产生的。“首先我想拍一部关于俄罗斯黑手党。然后我决定对最大的黑帮采取行动，”他说。他对任何有关报复的担忧不屑一顾。“普京应该害怕我，”他说。&lt; /p&gt;开发了这项技术后，他想与其他人分享，他说导演可以向他发送镜头，他可以添加人群、演员和许多其他元素。这些想法引起了好莱坞的极大关注，人工智能有可能消灭许多工作岗位，特别是特效技术人员和临时演员。这是演员和演员长达数月的罢工的一个关键问题。去年，作家们与制片厂达成了一项艰苦的协议，其中包括承诺如果使用人工智能生成的肖像，则向演员支付报酬。然而，许多制片厂已经广泛使用人工智能 - 例如，据《好莱坞报道》报道，像《夺宝奇兵》中的哈里森·福特这样的年龄演员，却不敢公开谈论这一点。有些用途更难诽谤。 &gt;吉娜·戴维斯媒体性别研究所开发了一种算法来扫描剧本中是否存在偏见，包括女性角色说话的频率以及其中包含多少 LGBTQ 角色。YouTube，该电影的主要合作伙伴十年来，它一直在推广和发行行业中使用人工智能来进行自动字幕和版权保护等工作，并且正在迅速扩展可供新兴电影制作人使用的人工智能工具。自 4 月以来，它一直将人工智能标记为YouTube 法国负责人 Justine Ryst 表示，“人工智能不会接管创作”。 “这将使复杂的事情变得简单，使不可能成为可能。“我们需要大胆、具有颠覆性，但也要负责任，”她补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3263226/putin-diapers-deepfake-film-russian-leader-sells-big-cannes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比奇维利否决了有争议的“俄罗斯法”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263225/georgia-president-salome-zourabichvili-vetoes-controversial-russian-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263225/georgia-president-salome-zourabichvili-vetoes-controversial-russian-law?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你愿意花多少钱买一个优质的香港菠萝包？市场上的昂贵美食引发网上争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263224/how-much-would-you-pay-premium-hong-kong-pineapple-bun-pricey-treats-market-spark-online-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.19 00:28太安咖啡茶店的产品是对传统美食的改造。图片：Jonathan Wong在香港，你愿意花多少钱买一个巧克力菠萝包？这个香港问题引发了居民的激烈争论在铜锣湾的一个周末节日上，单份菠萝包和蛋挞（均带馅）的售价分别为 48 港元（后来降至 45 港元）和 30 港元。“仍然如此。”不管怎么看都像是一个普通的菠萝包，”一位持怀疑态度的评论者在类似于 Reddit 的 LIHKG 论坛上说道。“这不是一个普通的菠萝包 - 这是一个非常昂贵的菠萝包，”另一位写道。但经营该摊位的泰安咖啡茶店为其高端产品的定价进行了辩护，该产品是对传统版本的一种扭曲，并指出其蛋挞包含独特的口味，例如另一名摊位工作人员表示，周五有误会，因为人们把菠萝包夹在了抹茶巧克力或白巧克力里。柜子上普通包子旁边贴着价格标签的图片，但实际上他们只会在收到订单后才添加新鲜的馅料。《华盛顿邮报》观察到，价格标签已在周六被移除。 针对网上评论，该店表示，他们的原料都是从海外进口，成本很高，而且糕点都是手工制作，没有机器。“我们使用的是日本优质抹茶粉。” ，还有法国品牌 Valrhona 的白巧克力，”糖果商 Hedis Fok 说道。 “我们还采取措施确保巧克力光滑，并在白巧克力中加入威士忌，这增加了味道的层次。”糖果师 Hedis Fok 对其中一个菠萝包进行最后的修饰。图片：Sammy Heung她补充说，他们预计每天能卖出200个蛋挞和36个菠萝包。工作人员还透露了价格糕点与他们在油麻地的实体店类似，是茶餐厅和咖啡馆的混合体。由利园协会举办的 Urban Jam Festival 汇集了铜锣湾启超道、恩平道及白沙道一带约有 50 家商户，包括太安店、古着服装店、理发店和纹身师，并设有摊位。Yvonne Ma，40 岁，在铜锣湾工作营销界人士表示，这是自疫情后中国大陆与香港重新开放边境以来她见过的最好的周末市场，称赞其热闹的氛围和周到的商家选择。“对于其他人来说周末集市，店铺随处可见。”她说。“在这个节日，我们看到的企业都是优质的初创企业，但它们可能没有能力在一个好的位置租一个零售空间。”马云表示，食品的定价“合理”，因为它与英国或美​​国的其他周末市场相当。“我认为这不仅仅是购物，而是与香港的创作者聊天，这是我最喜欢的。”她说。节日将在5月17日至5月17日的两个周末举行于 19 日和 5 月 25 日至 26 日举行。这也是政府“Day x Night Vibes @ 18 Districts”倡议下的活动之一，旨在提升城市街区的独特性。Brain Wong，一位 30 岁-老零售人员表示，他已经很久没有在街上看到这么多人了。“这里有很多吸引眼球的元素，比如纹身、理发店”，他说。 “他们让这个节日变得更加狂欢化，不像其他市场只有食品和干货。”来自广州的24岁店员Alison Lau表示，这个节日值得参观，但与内地举办的没什么不同。她说45港元的菠萝包超出了她的预算。获取更多RSS ：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263224/how-much-would-you-pay-premium-hong-kong-pineapple-bun-pricey-treats-market-spark-online-debate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港出租车司机为何“卧底”攻击 Uber？他们最近的冲突背后又隐藏着什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3263221/why-are-hong-kong-taxi-drivers-going-undercover-target-uber-and-whats-behind-their-latest-clash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3263221/why-are-hong-kong-taxi-drivers-going-undercover-target-uber-and-whats-behind-their-latest-clash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 15:50:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰的分裂动员法生效，俄罗斯的新举措给前线部队带来压力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263222/ukraines-divisive-mobilisation-law-comes-force-new-russian-push-strains-front-line-troops?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263222/ukraines-divisive-mobilisation-law-comes-force-new-russian-push-strains-front-line-troops?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 15:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港“六号雪球”彩票抽奖次数将增至每年12次，部分奖金未来将达1亿港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263217/number-hong-kong-mark-six-snowball-lottery-draws-will-rise-12-each-year-some-prizes-hit-hk100?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 22:06俱乐部表示一等奖奖金最低为港币 8 元每次抽奖的百万金额将保持不变。摄影：陈晓梅香港马克六雪球彩票抽奖次数将从每年约7次增至最多12次，部分一等奖也将增加至中奖未来一亿港元。香港赛马会周六晚表示，将于下周二起调整雪球池安排，增加储备，满足公众对更大奖品的需求。 &gt;俱​​乐部表示：“通过增加储备池，每年的雪球抽奖次数将从大约 7 次逐步增加到来年的最多 12 次。”“第一分区奖品未来部分雪球抽奖的次数将大幅增加至最高 1 亿港元。”俱​​乐部表示，每次抽奖的最低一等奖基金为 800 万港元，与其他抽奖一样，将保持不变。划六项分配，包括一至三等奖的比例和四至七等奖的固定金额。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263217/number-hong-kong-mark-six-snowball-lottery-draws-will-rise-12-each-year-some-prizes-hit-hk100?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾撤换负责南海部队的军事指挥官</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263218/philippines-replaces-military-commander-overseeing-south-china-sea-forces?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 22:10阿尔贝托·卡洛斯中将（左），海军司令菲律宾西部司令部与长期搁浅在仁爱礁的 BRP Sierra Madre 上的菲律宾海军陆战队员和海军人员共进晚餐。照片：美联社菲律宾军方周六表示，已更换了一名负责监督南海部队的主要指挥官，其中包括驻扎在有争议珊瑚礁上的菲律宾军队。海军少将阿方索·托雷斯将接替阿尔贝托·卡洛斯中将，担任巴拉望岛西部司令部司令，巴拉望岛是距离争议激烈的南沙群岛最近的菲律宾陆地。军方在一份声明中表示，此举是“军队内部领导层和关键职位不断变化的一部分，这对于该机构适应不断变化的安全环境并有效应对新出现的挑战是必要的”。这是在一系列涉及菲律宾和中国的事件之后发生的南海有争议岛礁附近的船只导致外交关系紧张。其中包括中国海岸警卫队船只的水炮袭击，以及近几个月发生的轻微碰撞事件，马尼拉称这些碰撞事件导致菲律宾船只受损，数名士兵受伤.菲律宾军方西部司令部司令阿尔贝托·卡洛斯中将（上图）将由阿方索少将接替小托雷斯照片：菲律宾海军北京声称对包括南沙群岛在内的大部分南海拥有主权，尽管国际法庭裁定其主张没有法律依据。 菲律宾、越南、马来西亚和文莱对部分海域拥有重叠的主权主张。卡洛斯继任者的宣布是在马尼拉和北京因中国官员与北京达成的所谓协议而发生外交争执之后宣布的。 中国驻马尼拉大使馆声称该协议涉及中国和菲律宾船只在仁爱礁附近的行为，菲律宾军队驻扎在仁爱礁附近一艘搁浅的海军舰艇上。据称，马尼拉违反了该协议（其条款尚未公开），导致中国执法部门采取“必要措施”来保护其领土。菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗和国家安全顾问爱德华多·阿诺已否认有这样的安排。阿诺后来呼吁驱逐某些未透露姓名的中国大使馆官员，他指控这些官员违反了菲律宾法律，包括涉嫌窃听一名未透​​露姓名的菲律宾军事官员。当地媒体援引一位不愿透露姓名的中国大使馆官员的话说，该协议要求限制菲律宾前往仁爱礁的补给船和护航船以及中国船只在该礁周围的数量。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263218/philippines-replaces-military-commander-overseeing-south-china-sea-forces?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新年打击力度加大，数十名中国国家监管者、银行家、金融大佬落入腐败网</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263188/dozens-chinas-state-regulators-bankers-finance-bosses-corruption-net-crackdown-stepped-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263188/dozens-chinas-state-regulators-bankers-finance-bosses-corruption-net-crackdown-stepped-new-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港两所特殊学校被要求在课程中增加国家安全教育</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263212/2-hong-kong-special-schools-told-boost-national-security-education-curriculum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 20:40沙田明爱复活学校。一份报告称，学校在将国家安全教育纳入所有科目方面“进展缓慢”。图片：谷歌地图香港当局敦促两所智障儿童特殊学校加强国民教育课程，并指出这些机构和其他机构在这方面做得不够教育局周五在其网站发布了首批10所学校的外部审查总结报告，涵​​盖各项教育绩效指标并提出建议。据报告称，沙田明爱复活学校以中度智障儿童为对象，其通识课程未能全面涵盖《宪法》和《基本法》，在各科目中加入国家安全教育的速度也“缓慢”。报告称，“目前，只有部分科目与国家安全教育内容挂钩，进展缓慢。”“领导层要带头全面落实和审查元朗保良局罗氏基金学校的报告称，该机构只“学校要尽快全面实施国家安全教育，帮助学生全面学习国家安全教育内容。”&lt; /p&gt;报告补充，学校应善用环境，营造有利于培​​养学生民族认同感的氛围。保良局罗氏基金学校是元朗一所为严重智障儿童而设的机构。图片：网页学校外部检讨是教育局于2003-04学年推出的学校发展及问责架构的一部分。 2022年施政报告后推出强化框架，加强公帑资助学校教职员的问责，提供优质学校教育及提升国民教育。个别学校亦须向政府发布完整报告并鼓励主要利益相关者在线上传文件。通过分析学校提供的文件、观察课堂和其他学校活动（例如升旗仪式）以及与学校教师和家长交谈来进行审查。 部分首批纳入的学校亦获教育部门督促加强国家安全教育。元朗公立中学的检讨报告强调，国家安全教育内容仅出现在部分科目，而教师对主题的理解各异。督促加强工作力度，确保国家安全内容融入所有重点学习领域和领域。 将军澳天主教小学的报告称，国家安全教育课程框架仅在其中文科和通识科目中提及。建议学校将国家安全教育元素融入教学内容，培养学生维护国家安全的意识和责任感。天水围卫理公会学院则因纳入国家安全教育而获赞不同科目的元素，包括在体育课上，向学生讲授有关中国杰出国家运动员的知识。William Yiu 的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263212/2-hong-kong-special-schools-told-boost-national-security-education-curriculum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谁是赢得英国地方议会席位的香港人？英国国民（海外）移民计划为一些人的政治新生活铺平道路</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3263201/who-are-hong-kong-bno-holders-winning-seats-uk-local-councils-migrant-scheme-paves-way-new-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3263201/who-are-hong-kong-bno-holders-winning-seats-uk-local-councils-migrant-scheme-paves-way-new-life?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6G 技术能否实现“过度炒作”的 5G 所未能实现的目标？专家看到了全息​​的未来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263204/will-6g-tech-deliver-where-overhyped-5g-didnt-expert-sees-holographic-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 20:00全国已建成5G基站约365万个。照片：法新社一位英国专家在中国举行的一次领先科技会议上表示，5G 通信技术被夸大了，但 6G 可能会实现其前身所没有实现的革命性承诺。 肯特大学工程学院教授王江洲周五在北京举行的一次技术会议上表示，5G 尚未产生杀手级应用。“客观上我对 5G 感到失望”，上海财经新闻网站第一财经援引王在搜狐年度科技大会上的话说。“5G时代，我们还没有看到针对普通消费者的重磅应用，也没有看到广泛应用于垂直行业。未来的 6G 技术可能是革命性的，而不是渐进式的。“5G 被夸大了，好像它可以做所有事情。”当移动电信创造了从2G到3G的飞跃，用户不再局限于短信，还可以发送图像和音乐。这刺激了QQ、游戏、流媒体等移动版聊天应用的发展。4G时代的到来，让移动支付与微信、抖音等应用一起蓬勃发展。 但5G时代的杀手级应用尚未实现。“一个关键原因是5G技术标准还不能满足垂直行业应用的要求。”据王先生介绍，第一财经报道。“目前正在研发中，6G有望革命性解决5G无法完全服务于垂直行业的问题。”他表示，虽然5G时延——或者说时延在数据传输方面，已经很低了，仍然无法满足一些行业应用的要求。下一代6G网络预计比5G快100倍，网络时延从毫秒级降低到毫秒级。 中国于2019年6月开始向通信企业发放5G牌照，至今已建设5G基站365万个，服务全国约8亿5G用户。 包括美国和日本在内的许多国家正在采取行动，以确保自己处于 6G 发展的最前沿。美国联邦通信委员会已开放了 6G 领域的频谱。太赫兹范围可供实验使用，这对于 6G 至关重要。美国政府还与私营部门合作进行 6G 研发，以制定标准。日本计划在 2025 年左右建立关键技术，并与企业合作，到 2030 年开始提供“超越 5G”的通信服务像NTT Docomo和索尼。根据联合国下属机构国际电信联盟的说法，6G可能会带来沉浸式通信、超大规模连接、极高可靠性和低延迟的发展、人工智能与通信融合、传感与通信融合、联接无处不在。王在北京会议上表示，6G网络将深度融合物理环境和数字环境，开创智能联接的新世界。&lt; /p&gt;他说革命性的应用程序可以实现全息通信等服务。这种技术可以让“相距数千公里的两个人通过移动网络面对面互动，极大地增强沉浸式体验”使协作工作、远程教育、交互式应用和社交成为现实”。“另一个例子是数字孪生，它可以模拟人类的行为和思维，实现与真实人类的互动。”王说，报告称。“医生可以利用数字孪生技术创建人体模型进行器官测试或模拟患者的生理状态，从而提高医疗效率。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263204/will-6g-tech-deliver-where-overhyped-5g-didnt-expert-sees-holographic-future?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯洛伐克总理伤势严重，枪击嫌疑人出庭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263209/slovak-prime-minister-still-serious-condition-shooting-suspect-appears-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263209/slovak-prime-minister-still-serious-condition-shooting-suspect-appears-court?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警察停车时拔枪砸窗制服5名嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263210/hong-kong-police-officers-draw-gun-smash-window-subdue-5-suspects-during-vehicle-stop?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 20:17警方接到警报，一辆疑似带有假车牌号码的汽车下午3.30左右上盘。图片：Jelly Tse香港警察在停车期间无视警告后，拔枪制服了车内的五名男子。警方接到报警周六下午3时30分左右，警员在长沙湾长礼街拦截一辆怀疑挂有假车牌的汽车。警方称，他用警棍并拔枪制服了车内的五名男子。调查正在进行中。在线视频显示一辆汽车停在右侧车道上，被两辆警车包围。两名男子被警察拘留后躺在人行道上，另外三人跪在墙边。警方称，这五名男子被带走，但没有人被捕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263210/hong-kong-police-officers-draw-gun-smash-window-subdue-5-suspects-during-vehicle-stop?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国将派官员前往东京专门监视中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3263207/us-send-official-tokyo-dedicated-monitoring-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.18 19:33从麻布台山森展望台看到的东京塔景观东京 JP 塔。消息人士称，向使馆派遣这样一位专门的中国观察员是拜登政府加强情报收集工作的一部分。图片来源：彭博社美国国务院消息人士周六表示，乔·拜登总统的政府将于 7 月向美国驻东京大使馆派遣一名专门负责监控中国政府和商业活动的官员。该部门已经在美国增加了大约 20 名类似官员。负责监视中国的美国驻其他首都大使馆，包括曼谷、布鲁塞尔、罗马和悉尼。消息人士称，在东京的任命将是华盛顿在东亚的首次此类任命。执行这些专门职责的外交官被称为中国地区官员，这是唐纳德·特朗普上届政府期间推出的一个类别。&lt; /p&gt;这些官员的任务是收集和分析有关中国侵入其所在地区或国家的信息。游客漫步在东京市中心浅草的浅草寺。被派往东京大使馆的官员将隶属于一个正式名称为中国协调办公室的单位。图片来源：EPA-EFE除了监控中国的行动外，即将派往东京的官员还将负责推动半导体和其他重要产品供应链的建立消息人士称，这些商品不依赖中国。在意大利，意大利最初是中国国家主席习近平旗舰“一带一路”倡议的一部分，直到去年退出，一名地区官员正在密切关注中国的情况。扩大外交和经济影响力。据消息人士透露，在澳大利亚，一名官员正在分析中国加强与太平洋国家关系的举措并探索可能的反制措施，并审查北京的经济恐吓行为。在寻求稳定与中国的关系的同时，拜登政府继续将这个亚洲大国视为其唯一的竞争对手，“既有重塑国际秩序的意图，也有重塑国际秩序的经济、外交、军事和技术力量”。 中国地区官员计划现在是所谓的“中国之家”的一部分，该机构是国务院于 2022 年 12 月创建的一个单位，旨在更好地协调美国对北京的态度。&lt; /p&gt;将被派往东京大使馆的官员将隶属于一个正式名称为“中国协调办公室”的单位，该单位据信拥有 60 至 70 名成员。该单位隶属于国务院东亚及太平洋事务局。消息人士称，这名官员拥有在中国和日本工作的经验，预计任期三年。由于华盛顿和美国两党多数议员都认为北京是作为最严重的地缘政治威胁，中央情报局还于 2021 年 10 月成立了专门针对中国的特别部门。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3263207/us-send-official-tokyo-dedicated-monitoring-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在里约热内卢，贫民窟的年轻女性希望克服贫民窟暴力，参加 2027 年女足世界杯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3263205/rio-de-janeiro-young-women-favela-hope-overcome-slum-violence-play-2027-womens-world-cup?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3263205/rio-de-janeiro-young-women-favela-hope-overcome-slum-violence-play-2027-womens-world-cup?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>