<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Jun 2024 21:14:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国探险家欧内斯特·沙克尔顿的最后一艘船在加拿大海岸被发现</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266378/british-explorer-ernest-shackletons-last-ship-found-canada-coast?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.13 01:51一张未注明日期的声纳图像显示了欧内斯特·沙克尔顿最后一艘探险船“探索号”的残骸，它位于加拿大纽芬兰圣约翰西北部的海床上。图片来源：加拿大地理/加拿大皇家地理学会，来自路透社搜寻人员于周三宣布，著名的英国极地探险家欧内斯特·沙克尔顿的最后一艘探险船“探索号”在加拿大海岸附近的大西洋底部被发现。加拿大皇家地理学会老板约翰·盖革在新闻发布会上表示，沉船是在拉布拉多海 390 米（1,280 英尺）深处发现的。“从历史上看，这是一艘非常重要的船只。 “这是沙克尔顿爵士的最后一艘探险船，”盖革说道。“他在最后一次南极探险中死在这艘船上”，盖革说道——尽管这艘船在之后的几十年里一直被使用，直到 20 世纪 60 年代沉没。周日，搜救人员使用声纳发现了这艘木质船体、纵帆船布置的蒸汽船。沉船搜寻者大卫·米尔斯 (David Mearns) 表示，他们测量了它的精确尺寸，并将其与已知的探索号尺寸进行了比较，“结果非常准确”。“残骸也与我们了解的沉船事件相符，而且它位于正确的位置，这里根本没有其他此类沉船。因此，我们有信心说这就是‘探索号’。”他说道。米恩斯展示了沉船的声纳图像，并称其“基本完好”，直立在龙骨上，略微向左舷倾斜，而主桅杆则被发现在海床上。他表示，今年晚些时候的另一支探险队将拍摄并进一步记录这艘沉船。1915 年，沙克尔顿的另一艘船‘坚忍号’在南极洲附近的冰冷海水中沉没，他与 27 名同伴徒步和乘船进行了一次史诗般的逃生，之后他成为了探险界的传奇人物。船员们首先在海冰上扎营，向北漂流，直到冰层裂开，然后乘救生艇，首先航行到象岛，这是一片荒凉、没有树木的地方，大多数人都在这里下船并扎营。“坚忍号”残骸在威德尔海 3,008 米（9,800 英尺）深处被发现。照片：福克兰群岛海事遗产信托基金通过 PA Media/dpa仅使用六分仪导航，沙克尔顿就带着另外五人乘坐最坚固、最适合航海的船，航行了 1,300 公里（800 英里），到达了南乔治亚岛，这是英国殖民地，那里有一个捕鲸站。不顾大海的巨浪和严寒，驾驶这艘小小的敞篷船进行了为期 17 天的航行，被认为是航海史上最了不起的成就之一。所有 28 名探险队成员都幸存下来。七年后，47 岁的沙克尔顿在“探索号”上因心脏病发作去世，当时该船停泊在南乔治亚海岸附近。“探索号”后来被用于其他探险、北极救援，并在第二次世界大战期间被加拿大海军用作扫雷舰，之后恢复了其最初的海豹捕猎船工作。1962 年，它被冰损坏并沉没在纽芬兰海岸附近。所有挪威船员都幸存下来。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266378/british-explorer-ernest-shackletons-last-ship-found-canada-coast?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>距离音乐节 8 公里的香港人抱怨噪音，尽管现场噪音水平在限制范围内</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3266377/hongkongers-8km-music-festival-complain-about-noise-although-levels-within-limits-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.13 00:01S2O香港宋干节音乐节于周六及周日在中环举行。照片：Eugene Lee香港环保部门上周末收到 8 起与中环海滨音乐节有关的噪音投诉，8 公里外黄大仙和慈云山的一些居民表示，他们受到喧闹音乐的干扰。S2O 香港宋干节音乐节的主办方周三表示，已聘请工作人员在场地周围不同地点测量噪音水平，整个活动期间“没有记录到严重超标”。“活动期间，每小时都会向环境保护署报告测量结果，”音乐节发言人表示。“主办方在活动期间和活动后都与食物环境卫生署和警方保持密切联系。”周六和周日为期两天的音乐节阵容包括韩国 DJ NewJeansNim、摩尔多瓦歌曲制作人 Andrew Rayel 和美国歌手 Pauline Herr。DJ NewJeansNim 是周末的表演者之一。照片：Facebook/S2O 香港宋干节音乐节维多利亚港对面的黄大仙和慈云山的一些居民在社交媒体上表示，他们在两个晚上都感觉到大声音乐引起的震动。其他人则表示耳朵不适和头晕。一名 Facebook 用户周末表示：“即使所有的门都关着，我仍然能听到噪音。这太荒谬了。”另一名网民表示，噪音太大，他不得不服用止痛药。还有一些网友询问噪音可以传多远，并质疑为什么只有黄大仙的居民能听到音乐，而不是整个九龙半岛的人都能听到。中环与黄大仙直线距离约8公里。环境保护署表示，一直“密切留意中环海滨举行的各项户外音乐活动”，并与主办方保持沟通。一名发言人表示：“如发现活动噪音过大，必须调整扩音器的音量。”他指出，环保署于星期六及星期日分别在大会堂及尖沙咀海滨附近进行巡查，并无发现噪音滋扰。该署表示会跟进投诉，但未能确认投诉人是否来自黄大仙及慈云山。该署亦证实，音乐节主办方已申请临时“公众娱乐场所”牌照。牌照规定，主办方须在活动期间监察噪音敏感地区的音量，调整扩音器的方向以避开住宅楼宇，并在晚上11时前结束活动。警方亦表示，他们周日晚上，警方接到多起有关噪音和音乐滋扰的投诉，但无法确定噪音来源。特许机械工程师罗国强表示，低频噪音可传播 8 公里。他还指出，黄大仙和慈云山的海拔比九龙半岛其他地区高。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3266377/hongkongers-8km-music-festival-complain-about-noise-although-levels-within-limits-site?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国立法者通过西藏政策法案，质疑中国的说法，但西藏地位问题仍未解决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3266374/us-lawmakers-pass-tibet-policy-bill-questions-chinas-narrative-leaves-status-unresolved?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 23:29西藏精神领袖达赖喇嘛（中）周二在印度达兰萨拉的楚格拉康寺迎接客人。图片：美联社一份旨在反驳北京关于中国控制西藏的说法并促进中国政府与达赖喇嘛对话的两党法案即将送达美国总统乔·拜登的办公桌。众议院星期三以 391 票对 26 票通过了《促进解决西藏-中国争端法案》，该法案上个月已在参议院获得通过。这项由俄勒冈州民主党人杰夫·默克利在参议院提出的法案将拨出资金反击北京关于西藏历史、人民和制度的“虚假信息”。该法案驳斥了中国政府关于西藏自古以来就是中国一部分的说法，并将使美国的政策成为西藏地位争端尚未解决。一名牧羊人骑着摩托车在西藏戈芒湖岸边行驶。图片：Shutterstock这也将使美国的政策成为“西藏”不仅指中国政府定义的西藏自治区，还指甘肃、青海、四川和云南省的藏区。“通过这项法案表明美国决心不接受西藏的现状，我想不出这是给达赖喇嘛和西藏人民的最好信息或礼物，”德克萨斯州共和党众议员迈克尔·麦考尔周二在众议院表示。通过加强华盛顿在西藏问题上的立场，该法案的支持者希望向北京施压，迫使其恢复与流亡的西藏精神领袖达赖喇嘛的谈判。自 2010 年以来，双方一直没有举行正式对话。众议院已于 2 月通过了参议院法案的一个版本。众议院该法案的提案人、来自马萨诸塞州的民主党议员吉姆·麦戈文 (Jim McGovern) 表示，美国过去要求北京与达赖喇嘛“无条件”谈判的呼吁失败了。北京声称，尽管西藏活动人士长期认为该地区实际上是自治的，但西藏仍处于中国中央统治之下超过 700 年。达赖喇嘛表示，他不寻求西藏的政治独立，但不承认北京对西藏的历史主张。4 月，中国外交部重申，与这位精神领袖的任何接触或会谈都涉及他的“个人前途”，或最多是他的亲密盟友的前途，而不是西藏自治问题。北京反对任何国家的官员与达赖喇嘛接触。图片：美联社美国国务院认为西藏自治区和其他藏族地区是中国的一部分，但该法案的支持者指出，美国政府从未认为中国共产党在1950年代对该地区的占领遵守了国际法。该法案的作者认为，中国政府正在“系统地压制”西藏人保存其宗教、文化、语言、历史、生活方式和环境的能力，并声称西藏人民有“自决”的权利。自2021年上任以来，拜登尚未会见达赖喇嘛。作为 2020 年的候选人，拜登批评唐纳德·特朗普是 30 年来唯一一位既未与西藏精神领袖会面也未与其交谈的美国总统。然而，美国总统对西藏事业表示同情，向习近平主席表达了对中国在西藏行动的担忧，并任命了一位高级国务院官员担任西藏问题特别协调员。达赖喇嘛已宣布计划本月访问美国接受膝盖治疗，但目前尚无关于他与美国官员会晤的详细信息。北京反对任何国家的官员与达赖喇嘛接触。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3266374/us-lawmakers-pass-tibet-policy-bill-questions-chinas-narrative-leaves-status-unresolved?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京严厉批评辞去香港最高法院法官职务的英国法官</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266376/beijing-lashes-out-uk-judge-who-stepped-down-hong-kongs-top-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 23:34乔纳森·萨姆普森 (Jonathan Sumption) 表示，香港的法治已“受到严重损害”，法官不得不“在中国创造的不可能的政治环境中行事”。图片：Getty Images 北京方面对一位辞去香港最高法院法官职务并批评香港法治状况的英国法官进行了猛烈抨击，称他“完全抛弃了专业精神和职业道德”，是“法律界的耻辱”。该评论于周三以“港澳办”的笔名发布在微信公众号上。两天前，乔纳森·桑普森在英国《金融时报》的一篇专栏文章中表示，香港的法治“受到严重损害”，香港法官不得不“在中国创造的不可能的政治环境中行事”。75 岁的桑普森和 83 岁的英国法官劳伦斯·柯林斯上周四宣布辞去终审法院法官一职，后者也将香港的“政治局势”作为离职原因。“基于事实讲真话”微信上的评论写道：“以事实和法律为依据，是法官的根本原则。”“然而，桑普森在文章中对香港法治的各种负面评论完全是毫无根据的，缺乏任何事实和法律依据。”香港是中国唯一的普通法管辖区，根据其小宪法《基本法》，可以从其他地方招募法官。图片：谢淑薇文章称，桑普森的“不诚实、失信和缺乏诚信”，充分表明他心甘情愿被“政治绑架”，成为英国和其他国家政客的工具。文章说：“他自毁声誉，选择站在历史的错误一边，必将后悔莫及。”文章还引用了桑普森在2021年的言论，当时他要求英国不要损害香港的司法制度，并表示中国和香港地方政府都没有干预司法独立。文章说：“对比他前后截然不同的立场，人们唯一能得出的结论是，他所声称的司法独立丧失，不是别人的，而是他自己的。”文章还针对桑普森所说的法官必须在“不可能的”条件下行事的言论。报告称，香港特区政府“在政治环境恶劣的环境下”采取强硬态度，需要“非凡勇气”才能“逆势而上”。“为了向英国和某些国家的政客致敬，桑普森践踏法治尊严，侮辱法官同僚，这是法律界的耻辱。”香港是中国唯一的普通法管辖区，根据《基本法》，香港可以从其他地区招募法官。这一传统被视为对香港法治的信心表现。另一位终审法院法官、现年 80 岁的加拿大籍法官贝弗利·麦克拉克林 (Beverley McLachlin) 周一宣布，她将于今年夏天任期结束后退休，并表示她打算花更多时间陪伴家人。但她补充说，她仍然对法院成员、他们的独立性以及维护法治的决心充满信心。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266376/beijing-lashes-out-uk-judge-who-stepped-down-hong-kongs-top-court?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布林肯称美国将努力弥合以色列与哈马斯在加沙停火问题上的分歧：“是时候停止讨价还价了”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266370/blinken-says-us-will-try-bridge-israel-hamas-gaps-gaza-truce-time-haggling-stop?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 22:55美国国务卿安东尼·布林肯周二在多哈与卡塔尔外长举行联合新闻发布会。照片：AFP/Pool美国国务卿安东尼·布林肯周三誓言要努力达成加沙停火协议，并表示并非所有哈马斯的要求都是可以接受的，但表示希望能弥合分歧。在与主要调解人卡塔尔就哈马斯对美国总统乔·拜登概述的计划的回应进行磋商时，布林肯表示，巴勒斯坦组织本可以“明确而简单地”表示同意，但他对向前迈进表示谨慎的希望。“我们认为，一些要求的改变是可行的，有些则不行，”布林肯在多哈告诉记者。“因此，我们必须在未来几天紧急看看这些分歧是否可以弥合。”但他表示，责任在哈马斯身上，并称世界其他国家团结一致，寻求结束这场持续了 8 个月的战争。“我们决心努力弥合分歧。而我相信这些分歧是可以弥合的，”布林肯说。“这并不意味着这些分歧一定会得到弥合，因为最终还是由哈马斯来做决定，”他表示。“这种情况持续的时间越长，受苦受难的人民就越多，现在是停止讨价还价的时候了。”他补充道：“我认为我们绝对有必要尽最大努力去做到这一点。但这并不能保证。”卡塔尔外交大臣谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·本·贾西姆·阿勒萨尼（右）周二与美国国务卿安东尼·布林肯握手。两国是结束以色列-加沙战争的关键调解人。照片：法新社/Pool据一位熟悉谈判的消息人士透露，哈马斯周二晚些时候提出了修正案，包括停火时间表和以色列军队从加沙完全撤出。拜登 5 月 31 日提出的计划要求以色列从“主要人口中心”撤军并停火六周，如果谈判人员需要更多时间寻求永久协议，停火期可以延长。布林肯拒绝详细说明哈马斯的要求。他重申，以色列支持停火，尽管总理本雅明内塔尼亚胡尚未正式批准停火，而且极右翼政府成员发誓要阻止这笔交易。布林肯结束了对包括以色列在内的四个国家的最新危机之行，他还强调了美国对其盟友的一个主要担忧——它没有战后计划。“在未来几周内，我们将提出关于战后规划关键要素的建议，”布林肯说。布林肯表示，这些提案将涵盖如何处理加沙治理、安全和重建问题。在 10 月 7 日的袭击之后，美国一直支持以色列摧毁哈马斯的目标。由于以色列对加沙地带中部进行猛烈轰炸，巴勒斯坦人逃离流离失所者营地，走上 Al-Maghazi 的道路。图片：法新社但美国官员认为，哈马斯已经被削弱，并正在寻求他们认为更可行的结束战争的指标。拜登政府提议让巴勒斯坦权力机构重新掌管由哈马斯统治近二十年的加沙地带。美国与内塔尼亚胡在这一问题上发生了冲突，内塔尼亚胡长期以来一直试图孤立位于西岸的巴勒斯坦权力机构，其一些联盟伙伴强烈反对建立巴勒斯坦国。卡塔尔首相谢赫穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼承认，以色列和哈马斯之间的一个主要分歧是停火是暂时的还是永久的。美国的提议要求停火六周，直到谈判达成更永久的解决方案。阿勒萨尼表示，阿联酋将继续与埃及和美国合作，“弥合分歧，尽快找到结束战争的方法”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266370/blinken-says-us-will-try-bridge-israel-hamas-gaps-gaza-truce-time-haggling-stop?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对乌克兰实施新一轮制裁，目标包括香港和中国大陆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3266371/new-us-wave-ukraine-sanctions-includes-targets-hong-kong-and-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 23:04美国财政部长珍妮特·耶伦宣布对乌克兰实施新一轮制裁，目标包括香港和中国大陆。图片：Getty Images via AFP美国宣布了新一轮制裁，针对包括香港和中国大陆在内的实体，以遏制北京支持俄罗斯在乌克兰的战争努力的能力。财政部的行动针对俄罗斯、香港、中国大陆以及土耳其和阿联酋的 300 多个个人和实体，“他们的产品和服务使俄罗斯能够维持其战争努力并逃避制裁。”“今天的行动打击了他们获取国际材料和设备的其他途径，包括他们对第三国关键供应的依赖，”财政部长珍妮特耶伦说。“我们正在增加金融机构与俄罗斯战争经济打交道的风险，消除逃避制裁的途径，并削弱俄罗斯从获取外国技术、设备、软件和 IT 服务中获益的能力，”她说。更多内容敬请期待……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3266371/new-us-wave-ukraine-sanctions-includes-targets-hong-kong-and-mainland-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港交通主管希望拨款 2.62 亿港元用于新铁路的规划和设计</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266369/hong-kong-transport-chiefs-want-hk262-million-planning-and-design-new-rail-link?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 22:46东九龙拟建新铁路服务所覆盖区域的部分鸟瞰图。照片：Martin Chan香港交通主管部门将要求拨款逾 2.62 亿港元（3350 万美元）用于规划和设计拟议的东九龙铁路线，并可能采用基于沿线房地产开发的融资模式。周三提交给立法会公共工程委员会的一份文件显示，该地区将有一个 7 公里（4.3 英里）的“智能绿色公共交通系统”，包括一条 1 公里长的隧道和 8 个车站，连接彩虹东和油塘东。运输及物流局文件称：“我们需要为上山地区的 30 多万居民提供方便、快捷的智能绿色公共交通系统，以连接现有的铁路网络，并方便公众往返九龙和香港岛的不同地区。”该计划还涉及在计划中的马游塘站修建行人通道和车库，以及在马游塘站修建隧道部分。 港铁表示，计划于2033年或之前完成有关工作，包括确定项目的走线和车站位置，以及评估对环境影响以及对该地区交通和文化遗产的影响。官员补充说，观塘北部上山地区人口稠密，道路交通繁忙，随着该地区的房屋发展落成，预计交通压力将会增加。铁路线将由现有彩虹港铁站附近的彩虹东出发，途经彩云、顺利、顺安、秀茂坪、宝达和马游塘，直达现油塘港铁站附近的油塘东。如立法会财务委员会批准拨款，供应商和营运商将获邀于今年下半年提交意向书。当局表示，他们还将研究为该计划提供资金的方式，包括采用“铁路加物业”的模式资助其他铁路项目。资助方式包括发展沿线住宅物业，赚取利润以承担铁路建设成本，并创造新居民对铁路服务的未来需求。官员表示，他们将在2026年将建设工程招标，并于2027年将合约批出。研究及设计工作，包括财务评估、招标、评标及合约批出，预计在三年半内完成，目标是在2033年完成项目。立法会议员颜文裕表示，政府应放弃蓝田北部的一段隧道，以加快项目完工，因为这样将消除隧道爆破和巩固工作的需要。他补充说，所要求的拨款仅用于研究和设计工作，而不是为铁路项目建设提供资金。颜文裕补充说，他希望以“铁路加物业”的方式帮助支付项目费用，而不是动用公共资金资金。立法会小组委员会将于下周三再次讨论该项目。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266369/hong-kong-transport-chiefs-want-hk262-million-planning-and-design-new-rail-link?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深陷欺诈丑闻的香港寄宿学校将暂停运营但不会关闭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266364/hong-kong-boarding-school-mired-fraud-scandal-will-suspend-operations-wont-close?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266364/hong-kong-boarding-school-mired-fraud-scandal-will-suspend-operations-wont-close?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港黄大仙区停电导致部分建筑和商场陷入黑暗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266365/power-cut-hong-kongs-wong-tai-sin-district-plunges-some-buildings-malls-darkness?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 21:56中电工程师已被派往进行紧急维修。照片：讲义香港人口稠密的黄大仙区发生停电，一些住宅楼宇和一个购物中心陷入黑暗，至少有四起报告称有人被困在电梯里。电力公司中华电力周三表示，该地区一条 11kV 电缆发生故障，导致晚上 8 点 02 分中断了该地区客户的供电，工程师已派出进行紧急维修。政府发言人表示，从晚上 8 点到 9 点 19 分左右，共报告了四起电梯停机事件。区内部分住宅楼停电。照片：分发Facebook 用户报告称，黄大仙商场、黄大仙下邨、美东邨及现崇山私人屋邨部分地区均出现停电情况。网上流传的图片显示，停电期间，购物者在商场内行走，而其他图片则显示住宅楼停电，所有单位陷入黑暗。为九龙、新界及大部分离岛供电的中华电力在今年首四个月共发生五次供电中断，包括三次电压骤降事件，导致 200 多名居民被困在升降机内。现行的停电惩罚机制要求电力供应商根据事件持续时间和受影响人数支付罚款。黄大仙商场停电。图片：讲义该政策是香港政府于 12 月对与香港两家电力供应商中华电力和港灯签订的“管制计划”协议进行中期检讨后宣布的措施之一。根据该机制，如果中华电力在一年内停电时间达到 1500 万分钟，则必须支付 2000 万港元的罚款或从其允许回报中扣除 0.015%。如果为香港岛和南丫岛供电的港灯在一年内停电时间达到 1000 万分钟，也将被罚款 2000 万港元。如果两家公司在停电后 65 分钟内恢复供电，并保持每年平均 99.996% 或以上的可靠率，它们均可获得 0.015% 的奖励。这两家能源公司的下一次中期检讨将于 2028 年进行。更多内容敬请期待……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266365/power-cut-hong-kongs-wong-tai-sin-district-plunges-some-buildings-malls-darkness?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士：中国无人机可对抗美国在台湾海峡的“地狱景象”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3266295/china-drones-can-counter-us-hellscape-taiwan-strait-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 22:00中国制造的无人机在大陆航展上展出。图片来源：新华社分析人士称，如果大陆军队试图压倒台湾这个自治岛屿，美国计划在台湾海峡创造一个“无人地狱”，这凸显了人工智能日益增长的军事意义以及发展反无人机能力的迫切需要。中国军事观察员表示，解放军将能够用配备先进人工智能应用程序的更大规模的设备群来对抗任何美国无人机，但他补充说，在华盛顿战略改变的风险越来越大的情况下，北京需要保持警惕。美国海军新任印度太平洋司令部负责人塞缪尔·帕帕罗上将在新加坡香格里拉对话会期间接受《华盛顿邮报》采访时概述了“地狱”计划。根据周一发表的这篇文章，帕帕罗表示，该计划旨在挫败“北京可能以大规模攻击压倒[台湾]的战略，而几乎不用付出任何代价。”警告”。“我想利用一些机密能力，把台湾海峡变成一个无人地狱……我可以让他们一个月的生活极其痛苦，这样我就有时间做其他事情了，”他说。北京视台湾为中国的一部分，必要时不惜使用武力统一台湾。美国和大多数国家一样，不承认台湾，但反对任何单方面改变现状的行为。尽管美国是台湾最大的武器供应国，但华盛顿长期以来一直奉行战略模糊政策，避免公开承诺使用武力保卫台湾。中国人民大学国际关系学教授时殷弘指出，美国在保卫台湾方面表现出更多“战略清晰度”的迹象，这可能标志着其背离了长期以来的政策。时殷弘表示，尽管近几个月来北京和华盛顿努力缓解双方日益加剧的紧张关系，但帕帕罗的言论表明，台湾问题上的对抗仍在加剧。他表示，一旦解放军穿越台湾海峡，“就部署数千艘无人潜艇、无人水面舰艇和空中无人机淹没该地区”的计划可能是美国的几种战略或战术观念之一。“但它表明了“双方的备战都变得更加微妙和严肃。”时殷弘指出，美国总统拜登至少四次表示美国将保卫台湾免受大陆攻击，显示出他“非常深刻和坚定的信念”。“美国的整体政策仍然是战略模糊，但相当长一段时间以来，战略清晰的因素已日益明显。”在本文发表一周前，中国国防部长董军在新加坡香格里拉对话会上就台湾问题发出严厉语气，警告其他国家不要干涉。上个月，解放军进行了为期两天的军事演习，包括对该岛进行封锁，以回应台湾领导人赖清德的“挑衅性”就职演说，北京称其发出了危险的独立信号。虽然帕帕罗没有透露美国无人机生产和能力的细节，但五角大楼在5月份开始向印度太平洋司令部交付“可消耗的自主系统”，以取代美国在南海的“海上联合防御系统”。 美国国防部称，复制者计划在未来18到24个月内，在多个领域部署“数千架”无人机，明确针对中国。大陆军事分析人士傅前哨指出，美国新作战计划借鉴了乌克兰战场态势，是美国船舶制造业下滑背景下制定的新战略。“近年来，中国军用和民用无人机发展迅速”，在无人机集群领域，中美不相上下。“但美国也不要忘记，中国拥有世界上最大的无人机生产能力，我们还会用大量的空中机器人来对付对手。美国人应该想办法对付更大规模的解放军无人机编队，”傅莹说。“美国有可能在台海部署数千架无人机，但关键是它的空军基地会受到攻击，我们有一系列的对策，包括电磁干扰或新兴的拦截方法。”另一位大陆军事顾问宋忠平表示，解放军可以更大规模地部署使用先进人工智能技术的无人系统来对抗美国的无人机群。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3266295/china-drones-can-counter-us-hellscape-taiwan-strait-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两位香港企业家为何决定将初创企业迁往内地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266366/why-2-hong-kong-entrepreneurs-decided-move-their-start-ups-over-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266366/why-2-hong-kong-entrepreneurs-decided-move-their-start-ups-over-border?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港严厉打击公屋租赁诈骗 可供出租房屋数量增加 22%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266362/hong-kong-crackdown-rented-public-flat-fraud-boosts-homes-available-22-cent?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 21:25随着当局宣布严厉打击租房骗子，狮子山阴影下的一处公共住宅区释放了更多房屋。图片：Jelly Tse据《南华早报》获悉，在当局对滥用公屋制度的人展开新一轮打击行动后，香港可供出租的被退回公屋单位估计同比增长逾20%。有消息称，本财政年度可供分配的被退回公屋单位估计增长22%，从2023-24年度的15,600个增加3,500个至19,100个。另外6,600个位于青衣和屯门等地区的新公屋单位也将在今年年底前落成并可供分配。消息人士称：“被退回的公屋单位估计数量增加，主要是因为政府自去年以来加强了对富裕公屋租户的执法力度。”房屋当局今年4月向约25万名在公屋单位居住了一年的公屋租户发出了资产申报表十年来，约有 88% 的表格在 5 月 31 日截止日期前归还，这意味着有 28,000 户家庭尚未回复。住房主管 Rosanna Law 表示，如果人们未能在 5 月 31 日截止日期前提出未能归还资产表格的正当理由，可能会有更多人被终止租约。图片：Edmond So房屋署署长罗淑佩早前表示，房屋署会致函未能交回表格的租户，要求他们提供书面延迟原因及证明文件。她补充说，如果未能收到回复，则将假定租户不想继续租房，因此将终止他们的租约并收回单位。罗淑佩表示，自资产核查开始以来，已有 1,200 多名租户被迫放弃他们的单位。去年 10 月，政府加强了对试图欺骗系统的富裕公屋租户的执法行动。此前，被谋杀的模特蔡天凤的前岳父、66 岁的邝球被发现在购买补贴单位的同时拥有一所豪宅。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266362/hong-kong-crackdown-rented-public-flat-fraud-boosts-homes-available-22-cent?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 13:50:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的快时尚和风靡全球的购物应用为深圳的电子商务行业带来了福音</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3266328/chinas-fast-fashion-globally-popular-shopping-apps-prove-boon-shenzhens-e-commerce-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3266328/chinas-fast-fashion-globally-popular-shopping-apps-prove-boon-shenzhens-e-commerce-sector?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立法会获悉，香港新推出的“现金居留”计划截至 5 月底已收到 251 份申请</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266360/hong-kongs-new-cash-residency-scheme-gets-251-applications-end-may-legco-hears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266360/hong-kongs-new-cash-residency-scheme-gets-251-applications-end-may-legco-hears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国马克龙“暂停”新喀里多尼亚改革，该改革在提前选举后引发致命骚乱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3266358/frances-macron-suspends-new-caledonia-reform-sparked-deadly-riots-after-snap-polls-called?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.12 20:40努美阿一家被毁的商店。法国暂停其海外领土新喀里多尼亚的选举改革计划，引发了民众骚乱。图片：法新社法国总统埃马纽埃尔·马克龙周三表示，鉴于提前举行议会选举，引发法国太平洋领土新喀里多尼亚致命骚乱的投票改革将被“暂停”。马克龙在巴黎新闻发布会上对记者表示，在数周的骚乱造成 9 人死亡后，他的目标是“充分表达当地对话和恢复秩序”。这项改革将允许在新喀里多尼亚居住至少 10 年的人们参加当地投票 - 解冻自 2007 年以来一直未变的选民名册。土著卡纳克人担心这一变化会稀释他们在 27 万人口中的选票，使他们最终赢得独立的希望变得遥不可及。尽管法国国民议会和参议院都批准了这项改革，但它仍在等待两院的制宪会议成为基本法的一部分。“我决定暂停改革，因为这段时间我们不能让事情模棱两可，”马克龙说。事实上，由于国民议会在选举前解散，大会不可能在 6 月 30 日的最后期限前召开，而这一天是选民参加第一轮选举的日子。5 月 13 日，新喀里多尼亚爆发暴力事件，以抗议议会投票支持改革。路障、与警方的冲突和抢劫造成 9 人死亡，数百人受伤，造成数亿美元的损失。独立运动已经认为投票改革已经失败，因为马克龙在其阵营于周日的欧洲议会选举中惨败后呼吁提前举行选举。“我们都同意，欧洲选举否决了宪法法案，”卡纳克解放党 (Palika) 在马克龙的讲话。“这应该是重建和平与社会关系的时候，”它补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3266358/frances-macron-suspends-new-caledonia-reform-sparked-deadly-riots-after-snap-polls-called?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>