<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 May 2024 21:14:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>FBI 调查美国 eBay 销售涉嫌从大英博物馆失窃的珍宝</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264330/fbi-investigating-us-ebay-sales-treasures-suspected-being-stolen-british-museum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.28 01:28一辆警车在英国伦敦大英博物馆外巡逻。照片：EPA-EFE/据英国广播公司报道，联邦调查局正在调查从大英博物馆偷来的数百件物品可能被出售给美国买家的情况，其中一些物品在 eBay 上出售。伦敦博物馆是世界上最大的博物馆之一。但自去年以来，该公司表示其藏品中的 1,000 多件物品（包括珠宝、宝石和希腊陶器）被盗、丢失或损坏，从而引起了全世界不必要的关注。&lt; p&gt;BBC 报道称，联邦调查局 (FBI) 目前正在调查该博物馆的物品是否被出售给美国的买家。FBI 的工作包括联系在 eBay 上购买物品的个人，据 BBC 报道，其中包括一名新奥尔良男子，他在该平台上购买了两颗宝石。该男子告诉 BBC，联邦调查局已联系他以获取更多信息。他说他不再拥有这些物品，并告诉 BBC，他认为当局还没有找到它们。《每日电讯报》去年报道称，从博物馆偷来的一些物品在 eBay 上低价出售。据称，价值约 63,000 美元的物品售价低至 50 美元。BBC 在报告中表示，FBI 可能还帮助追回了 eBay 上出售给华盛顿收藏家的 268 件物品，博物馆说属于它。据英国广播公司报道，这些物品也可能被卖给了其他国家的人。大英博物馆没有立即回应置评请求。博物馆指控其馆长之一彼得·希格斯（Peter Higgs）盗窃和损坏文物。希格斯去年在内部调查后被解雇，但尚未被捕或受到指控。他否认有任何参与。三名买家表示，一位用户名为“sultan1966”的 eBay 卖家在通过电子邮件交流时使用了“Paul Higgins”或“Paul”等名字。买家在新奥尔良，他说他从 sultan1966 那里购买了他的物品，BBC 似乎通过查看记录和收据证实了这一点。一位古物专家报告称，一名博物馆工作人员早在 2013 年就怀疑一名博物馆工作人员从安全金库中偷窃，据《每日电讯报》报道，三年后，丢失的物品开始在 eBay 上出现。消息人士告诉该媒体，博物馆没有正确编目其藏品中的所有 800 万件物品，这使得更容易找到盗窃行为不会被发现。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264330/fbi-investigating-us-ebay-sales-treasures-suspected-being-stolen-british-museum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将如何使用现已搁置的垃圾收费计划剩余的1.7亿个垃圾袋？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264327/how-will-hong-kong-use-170-million-garbage-bags-left-over-now-shelved-waste-charging-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264327/how-will-hong-kong-use-170-million-garbage-bags-left-over-now-shelved-waste-charging-scheme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗进一步增加浓缩铀库存至接近武器级水平</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264328/iran-further-increases-its-stockpile-uranium-enriched-near-weapons-grade-levels?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.28 00:47国际原子能机构主席拉斐尔·格罗西。图片：法新社联合国核监督机构周一发布的一份机密报告称，伊朗已进一步增加其浓缩铀库存，达到接近武器级的水平。根据该报告，伊朗的浓缩铀总库存为 6201.3 公斤（13671.5 磅） ），自国际原子能机构 (IAEA) 上次报告以来增加了 675.8 公斤（1489.8 磅）。“在本报告期内，伊朗就其技术能力发表了进一步公开声明生产核武器以及伊朗核理论可能发生的改变只会增加人们对伊朗保障声明的正确性和完整性的担忧。”国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西在报告中表示。&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;&gt;国际原子能机构 (IAEA) 位于奥地利维也纳总部的标志。图片来源：路透社国际原子能机构在当前报告中还表示，德黑兰尚未重新考虑该机构 2023 年 9 月禁止最有经验的核检查员监测其核计划​​的决定，但补充道原子能机构希望伊朗“在原子能机构与伊朗之间正在进行磋商的背景下这样做”。原子能机构还表示，伊朗总统和外交部长在直升机失事中丧生，导致国际原子能机构暂停联合国核监督机构与德黑兰就改善合作进行的会谈。报告中，国际原子能机构表示，伊朗在 5 月 21 日的一封信中建议，有关国际原子能机构与伊朗合作的讨论“应在德黑兰继续进行”在双方商定的适当日期&#39;”。伊朗坚称其核计划是和平目的，但格罗西已经警告称，德黑兰拥有足够的浓缩铀，达到接近武器级的水平，可以“如果它选择这样做的话，就会有几枚”核弹。他承认，该机构无法保证伊朗的任何离心机都不会被剥离用于秘密浓缩。伊朗和联合国核监管机构仍在就如何实施去年达成的一项扩大检查范围的协议进行谈判。伊朗伊斯兰共和国迅速推进的原子计划。国际原子能机构的承认表明，在德黑兰与世界大国的核协议破裂以及以色列-加沙地带持续存在导致中东局势更加紧张多年之后，其视察员面临着挑战。战争。最近以色列和伊朗之间针锋相对的导弹袭击加剧了国际原子能机构多年来寻找德黑兰核野心范围的紧迫性。虽然国际原子能机构每天对申报的原子设施进行检查，但人们仍然怀疑伊朗工程师是否可能隐瞒用于军事目的的工作。德黑兰已阻止该机构对在未申报地点检测到的铀进行调查。虽然伊朗坚称不打算生产核武器，但国际间的不信任促使 2015 年通过谈判达成妥协，限制该国的原子活动以换取制裁宽慰。伊朗现任和前任官员最近发表声明称，该国可能会重新审视其核理论 — — 并可能制造武器 — — 促使格罗西通过本月早些时候的访问重新尝试外交努力。美国发出最后通牒在国际原子能机构上次会议上向伊朗提出：合作或面临谴责，这可能会导致将其提交给联合国安理会并延长对伊斯兰共和国的制裁。一些欧洲国家已经想在三月份加大压力。国际原子能机构理事会将于 6 月 3 日在奥地利维也纳再次召开会议。彭博社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264328/iran-further-increases-its-stockpile-uranium-enriched-near-weapons-grade-levels?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>央行顾问敦促通过帮助发展中国家走向绿色来解决中国的“产能过剩问题”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3264298/solve-chinas-overcapacity-problem-helping-developing-nations-go-green-central-bank-adviser-urges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.28 00:00寻求绿色转型的发展中经济体可以从中国的绿色转型中受益北京一位顾问表示，工业产能过剩。图片来源：美联社为了帮助发展中国家加快绿色转型，同时消化中国的工业过剩产能和增强金融业的国际化，北京应该效仿美国的对外援助模式据一位央行顾问称，这一举措被称为“马歇尔计划”。中国人民银行货币政策委员会委员黄益平周一表示，中国可以向新兴经济体提供贷款。需要向清洁能源转型，但缺乏资金和技术。“由于每个国家都需要进行绿色转型，而发展中国家尤其困难，如果我们分担负担，我们只能帮助黄在清华大学在杭州举办的全球金融论坛上表示：“他们实现了目标，同时也提升了中国在绿色发展方面的全球领导力和影响力。”北京大学国家发展研究院院长黄说，投资过多、需求不足的情况短期内不太可能缓解，出口绿色能源领域的丰富成果是唯一的出路。“欧美市场存在明显的阻力，但同时我们在发展中国家其实也有巨大的潜力。”黄说。近几个月来，一些西方国家针对中国在新能源领域进口过多产品加大了应对力度，声称其本国市场已被扭曲，其制造业也受到干扰。两周前，美国宣布大幅提高关税对一系列中国进口产品进行调查，包括电动汽车 (EV)、锂离子电池和太阳能电池板。10 月，欧盟对中国发起反补贴调查电动汽车来决定是否征收惩罚性关税。发展中国家每年需要约 1.7 万亿美元的可再生能源投资，这与其在清洁能源领域吸引的价值 5440 亿美元的外国直接投资相去甚远。根据联合国贸易和发展会议去年的一份报告，到 2022 年。黄补充说，北京有可能通过主权信贷甚至直接融资为他们提供政策性金融工具。&lt; /p&gt;“我们有技术、有产品……你可以把它看作绿色经济时代的中国版马歇尔计划，”他说。华盛顿经济复苏法案1948年是由美国国务卿乔治·马歇尔提出的一项倡议，提供了价值数十亿美元的资金和物资，以恢复战后欧洲的经济基础设施。“如果[中国的版本]有效， “我们可以鼓励他们从中国购买更多的清洁能源产品，并帮助中国企业走出去，这在一定程度上可以缓解产能过剩问题。”黄说。 他补充道，正如美国在过去一个世纪所做的那样，中国也可以通过在此过程中增加人民币流动来帮助促进其货币和金融机构的国际化。不过，黄承认，这样的提议可能会引发国外的强烈反对，因为一些西方国家已经批评中国政府通过“一带一路”倡议向一些发展中国家提供贷款以建设大型基础设施项目，从而制造了“债务陷阱”——北京方面的这一指控因此，中国金融机构在商业贷款方面应更加谨慎行事，而政府也可以努力与国际组织达成协议，共同帮助解决这些经济体出现的债务困难。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3264298/solve-chinas-overcapacity-problem-helping-developing-nations-go-green-central-bank-adviser-urges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚洲热浪中巴基斯坦气温突破52度：“炎热让我们非常不安”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264322/pakistan-temperatures-cross-52-degrees-amid-asian-heatwave-heat-has-made-us-very-uneasy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.28 00:00炎热的夏天，男孩洗头纳凉天。由于50摄氏度左右的极高气温，巴基斯坦当局周一向孕妇和老年人发出高温警告。照片：德新社巴基斯坦南部信德省的气温升至 52 摄氏度（125.6 华氏度）以上，这是夏季的最高气温，接近该国在持续热浪中的最高纪录。气象局周一表示。当局周一向孕妇和老年人发出警告，警告席卷全国的酷热热浪带来的危险。“强度、频率和持续时间与往年相比，巴基斯坦的热浪数量正在增加。孕妇、儿童和老人是弱势群体。”气候变化部发言人穆罕默德·萨利姆 (Muhammad Saleem) 表示。过去一个月亚洲各地的极端气温变得更加严重，这很可能是由于人类活动造成的。一组国际科学家表示，这是由气候变化引起的。信德省的摩亨佐达罗小镇以考古遗址而闻名，其历史可以追溯到公元前 2500 年建立的印度河谷文明，气温高达 52.2 度。巴基斯坦气象部门高级官员沙希德·阿巴斯 (Shahid Abbas) 告诉路透社，过去 24 小时的气温为 3 度。该读数是夏季迄今为止的最高温度，接近该城镇和国家历史最高温度 53.5 度分别为 54 度和 54 度。摩亨佐达罗是一个小镇，夏季酷热，冬季温和，降雨量少，但其市场有限，包括面包店、茶店、机械店、电子维修店和水果店摊贩和菜贩通常都挤满了顾客。但由于当前的热浪，商店几乎看不到人流。巴基斯坦拉瓦尔品第炎热的夏日，临时工坐在阴凉处躲避阳光，在路边等待顾客。照片：法新社“由于酷热，顾客不再来餐厅。 “我坐在有这些桌椅的餐厅里，没有任何顾客，”32 岁的瓦吉德·阿里 (Wajid Ali) 在镇上拥有一个茶摊。“我每天洗几次澡，这让我稍稍松了口气。而且，也没有力量。炎热的天气让我们很不安。”阿里的店附近有一家电子维修店，店主是 30 岁的阿卜杜勒·哈利克 (Abdul Khaliq)，他坐在店里工作，将店里的百叶窗半开以遮挡阳光。 Khaliq 还抱怨高温影响了生意。当地医生 Mushtaq Ahmed 补充说，当地人已经适应了极端天气的生活，更喜欢呆在室内或靠近水的地方。“巴基斯坦第五个最容易受到气候变化影响的国家。我们目睹了超出正常水平的降雨和洪水，”总理气候协调员鲁比娜·库尔希德·阿拉姆 (Rubina Khursheed Alam) 在周五的新闻发布会上表示，并补充说政府正在针对热浪开展提高认识活动。巴基斯坦有记录以来的最高气温是在2017年，当时位于西南部俾路支省的图尔巴特市气温升至54度。巴基斯坦气象局首席气象学家萨达尔·萨法拉兹 (Sardar Sarfaraz) 表示，这是亚洲第二热、世界第四热的天气热浪将在摩亨佐达罗及周边地区消退，但预计另一场热浪将会袭来信德省的其他地区，包括首都卡拉奇——巴基斯坦最大的城市。德新社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264322/pakistan-temperatures-cross-52-degrees-amid-asian-heatwave-heat-has-made-us-very-uneasy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜称将另一颗间谍卫星送入轨道的尝试失败</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3264326/north-korean-satellite-launch-may-have-failed-south-korea-and-japan-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3264326/north-korean-satellite-launch-may-have-failed-south-korea-and-japan-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港重要山坡要优先开展减少山泥倾泻风险的工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264321/hong-kong-slopes-crucial-choke-points-get-priority-work-reduce-risk-landslides?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.27 22:49去年九月的暴雨导致筲箕湾发生严重山泥倾泻雨量。图片：May Tse香港当局已检查了唯一和繁忙的出入口旁边的约 500 个斜坡，以确定优先进行山泥倾泻预防工作的关键点。工程师表示周一，他们将在本月底之前对 1% 至 2% 的斜坡的排水系统进行进一步检查和维护，以尽量减少暴雨风险。这一消息是在立法机关发布之际发布的。相关发展的议会文件显示，用于改善某些地区排水系统的估计预算为 80 亿港元（10.2 亿美元），增加了 18.7%，达到 95 亿港元。港岛土力工程处副处长岑嘉华表示，工作人员会优先处理对人们生活影响较大的人造和天然斜坡，例如唯一的出入口。&lt; p&gt;“500个斜坡中，约1%至2%需要维修工程，包括石澳道、大屿山南道、新清水湾道等。“无法保证维修工程完成后不会发生山泥倾泻，希望能减少山泥倾泻的影响。”他强调，斜坡上的非法工程或违例建筑，包括大潭红山半岛存在安全隐患。去年九月遭遇政府所说的“五百年一遇的暴雨”后，红山半岛半数业主被发现建有违章建筑造成山体滑坡。（左起）岩土工程处的 Jeffrey Wong 和 Lawrence Shum 讨论如何最大限度地降低重大风险极端天气造成的山体滑坡。相片：谢梅岑表示，有关地区的违例建筑物正接受其他部门调查。部门亦已改善预警系统本月早些时候推出山泥倾泻警报系统。“当某些地区持续大雨但未达到山泥倾泻警告级别时，部门会发布特别警报，列出风险较高的地区岑先生说。九月份的倾盆大雨引发了筲箕湾和石澳等香港东部地区的严重山泥倾泻。巨大的巨石和碎片被封锁筲箕湾耀兴道与石澳唯一的通路无法使用。岑说：“耀兴道的紧急维修工程有望在下月底完成。”“耀兴道的紧急维修工作有望在下月底完成。” p&gt;碎片，包括一块双层巴士大小的巨石，相当于奥林匹克游泳池的游泳池体积，坠落在通往西湾河的耀兴路，对当地居民的生活造成巨大干扰。 大雨迫使石澳唯一进出道路封闭，石澳居民与市区隔绝。倾盆大雨还引发了香港有史以来最长的黑色暴雨警告。天气导致司机被困在车里，一些购物中心被淹。议员们将于周二讨论一些地区排水工程增加的成本。 改善工程包括旺角、黄大仙、观塘、九龙城、东区、沙田、西贡及大埔的项目。「最新预估价一位消息人士告诉《华盛顿邮报》，这项工作预计将在第三季度开始，并从 2028 年第一季度到 2030 年第三季度分阶段完成。 .获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264321/hong-kong-slopes-crucial-choke-points-get-priority-work-reduce-risk-landslides?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中日韩共同维护供应链稳定</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264318/china-japan-south-korea-vow-work-together-keep-supply-chains-stable?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264318/china-japan-south-korea-vow-work-together-keep-supply-chains-stable?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员透露，香港 51,000 部电梯未安装电压骤降装置，以降低被困风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264316/51000-lifts-hong-kong-not-fitted-voltage-dip-devices-cut-risk-becoming-trapped-officials-reveal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.27 21:31电缆故障导致青衣电压骤降和电力中断年初有过两次。摄影：Dickson Lee当局表示，香港近 70% 的升降机没有配备在电压骤降后自动启动的装置，并补充说，仅在其中安装一台一栋旧楼造价至少为50万港元。机电工程署副署长陈百祥周一表示，香港有73,000部电梯，但只有22,000部装有电压骤降缓解装置2009年以后安装的电梯必须配备此类装置。“大多数受电压问题影响的电梯主要是电子控制的旧型号电梯陈说。“在旧式升降机安装此类装置，单部的成本可能超过 50 万港元。”陈在立法会透露情况中华电力高级管理层在小组会议上详细介绍了今年首四个月五起电力供应中断事件的调查结果，其中包括三起导致超过 200 名居民被困电梯的电压骤降事件。中华电力今年首四个月共经历五次电力供应中断。图片来源：南华早报会议亦讨论是否应在为九龙、新界及大部分离岛供电的中华电力的监管制度中加入惩罚机制， 上月，屯门龙鼓滩发电厂雷击高压设备故障，导致连续两次电压骤降，导致152人被困电梯，并引发16起火警警报。&lt; /p&gt;一周前，元朗山火影响架空电缆，导致 52 部电梯被困。一月份，青衣因电缆故障两次造成电压骤降和电力中断。事务委员会主席刘国勋和立法会议员陆汉文对当局是否会帮助加快安装表示担忧电力巨头将在经济上提供帮助，防止电压骤降期间电梯被困。中华电力董事总经理罗家俊表示，该公司已为超过 100 个屋苑和客户提供有关缓解装置的免费咨询超过一半的人在过去三年采纳了其建议。“我们目前正积极与电梯和物业管理行业以及相关政府部门合作，制定可行的解决方案。如果这一解决方案能够针对老旧电梯实施，就能有效解决根本原因。”现有的处罚机制仅涵盖全面停电，电力供应商根据停电时间和次数支付罚款。 立委卢伟国承认，由于恶劣天气等因素，电压骤降是不可避免的，反对对此类事件进行处罚；而田北辰则表示，人为失误造成的电压骤降事件应该受到惩罚。 ”还在考虑。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264316/51000-lifts-hong-kong-not-fitted-voltage-dip-devices-cut-risk-becoming-trapped-officials-reveal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着中国独角兽热潮寻找下一个 OpenAI，字节跳动和快手看到顶级人工智能专家纷纷涌入新企业</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3264317/bytedance-and-kuaishou-see-exodus-top-ai-experts-new-ventures-chinas-unicorn-boom-looks-next-openai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.27 21:33人工智能专家从大型科技公司离职反映了中国的新趋势独角兽热潮。图片：Shutterstock 中国社交媒体巨头字节跳动和快手科技运营着中国最大的两个短视频平台，随着投资者对人工智能 (AI) 的兴趣日益浓厚，顶级人工智能 (AI) 专家纷纷外流。可能成为下一个 OpenAI 的初创公司，ChatGPT 的创造者。曾在字节跳动从事大语言模型（LLM）研发的杨红霞最近离开这家总部位于北京的公司，开始创业据中国媒体36氪报道，她正在为自己的人工智能项目做准备。法学硕士是 ChatGPT 等生成式人工智能服务背后的技术。另外，快手知识图谱和法学硕士项目的技术负责人傅锐吉离开了公司，“为人工智能初创项目做准备”。媒体《灵台》报道。杨和付的新尝试的细节尚不清楚。无法联系到他们置评。周一，字节跳动和快手都没有立即回复置评请求。TikTok 所有者字节跳动看到其人工智能团队的一名成员离开去创办一家新企业。图片来源：Shutterstock这些专家的离开反映出中国新的独角兽热潮，迄今为止已经产生了四只“人工智能老虎”，每只老虎都从深海筹集了数十亿美元的资金。赚得盆满钵盈。这些新的内地独角兽企业——估值超过10亿美元的初创企业——包括百川、智普AI、Moonshot AI和MiniMax。据报道，杨加入字节跳动领导她于 2022 年底从阿里巴巴集团退出，领导团队负责监督这家位于杭州的公司的 M6 人工智能模型，之后她加入了该公司的人工智能实验室并建立了法学硕士学位。阿里巴巴拥有《南华早报》。在 2021 年加入快手之前，傅先生曾担任中国人工智能冠军之一科大讯飞的人工智能研究部门副总监。曾负责开发被誉为全球首个“大型多模态短视频百科全书”的快百科和法学硕士信息查询代理系统KwaiAgents。曾任字节跳动视觉技术部门负责人的王长虎是过去三年中离开公司的众多人工智能专家之一。 2023年，王先生创办了自己的公司AIsphere，并于3月获得了新一轮融资。阿里巴巴斥巨资开发统一千问AI模型，也见证了一批人才的离开。自去年以来顶级人工智能专家。据报道，曾领导阿里巴巴云部门计算平台部门的贾扬清去年初离开公司，加入了一家专注于人工智能基础设施的初创公司。因此，包括互联网在内的中国大型科技公司搜索巨头百度、电信设备制造商华为技术有限公司和阿里巴巴都在努力以具有竞争力的薪酬和丰厚的福利来吸引顶级人工智能人才。例如，去年 11 月，预算购物平台运营商拼多多的业务增长迅速各种职位的招聘广告，包括为上海总部的 LLM 开发人员和 L​​LM 参考工程师等职位提供每月高达 60,000 元人民币（8,282 美元）的薪资。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3264317/bytedance-and-kuaishou-see-exodus-top-ai-experts-new-ventures-chinas-unicorn-boom-looks-next-openai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>备受争议的 2019 年香港抗议歌曲的苏格兰发行商表示，高昂的法律咨询费用迫使其从目录中删除了香港禁止的歌曲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264312/scottish-distributor-controversial-2019-hong-kong-protest-song-says-high-cost-legal-advice-forced-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.27 20:54反政府示威者聚集在沙田新城市广场2019年社会动荡期间。照片：Nora Tam香港禁止的一首抗议歌曲的苏格兰发行商否认了其屈服于审查制度的说法，并坚称其决定将这首有争议的歌曲从名单中删除，因为聘请法律专家来评估“不断变化和复杂”局势的成本。总部位于格拉斯哥的 EmuBands 董事总经理艾莉·格雷 (Ally Gray) 周一表示，该公司并非“阴谋”的一部分，并且上周决定从大多数音乐平台下架《愿荣光归香港》时，并没有发表政治声明。“我们不是所涉及问题的专家，也不想假装侮辱任何人的智商。格雷告诉《华盛顿邮报》。他补充说，对这首成为 2019 年抗议活动主题曲的歌曲的禁令是“一个非常复杂和敏感的案件”。“没有人向我们施压让我们做出这个决定，也没有人为此付钱给我们——我们只是一家位于世界另一端的小企业，聘请相关法律专家来分析和监控不断变化的复杂局势的成本– 这可能会或可能不会给我们公司带来法律问题 – 远远超过我们因发行这首歌曲而收到的费用，我们正在退还这笔费用。”格雷说。他驳回了审查指控，并补充说涉案艺人“显然可以自由地”寻找另一家发行商来合作《愿荣光归香港》。在香港法院作出有利于这首歌的裁决后两周多一点，这首歌就在全球范围内被删除。政府并下令禁止该歌曲的流通。苏格兰音乐发行商 EmuBands 下架抗议歌曲《荣耀归香港》在政府上诉后，香港法院颁布了禁止这首歌的临时禁令，从而将其从目录中删除。图片：Warton Li该歌曲背后的香港音乐团体及制作团队 Dgxmusic 上周五表示，已收到 EmuBands 的通知，发行商将下架该歌曲“由于香港法院的禁制令”，该歌曲已从所有平台上被删除。制作公司补充说，他们已对 EmuBands 的举动表示反对，并希望尽快恢复这首歌。&lt; /p&gt;Dgxmusic 表示，它还辩称香港禁令不具有治外法权。截至上周六，该曲目已不再在 Apple Music、Spotify 和 KKBox 上播放，并被封锁显然不限于香港。上诉法院做出了有利于政府的裁决，并在政府去年将此事告上法庭后颁发了临时禁令。裁决称该禁令禁止人们“广播、表演、印刷、出版、销售、提供服务”。以任何方式出售、分发、传播、展示或复制[歌曲]”，意图煽动他人将香港与国家其他地区分裂、实施煽动行为或侮辱国歌《义勇军进行曲》 法庭文件列出了据称违反禁令的该歌曲 32 个版本的 YouTube 视频，包括器乐演奏，以及普通话、英语、德语、荷兰语、日语和韩语的表演。 谷歌旗下的 YouTube 本月早些时候表示，它已遵守该命令，并阻止该市观众访问 32 个剪辑。但对该网站的搜索发现，除了指定的片段外，该歌曲的许多版本，包括标记为“备份”的版本，仍然可用。EmuBands 的行动被一些观察家认为是该市政府的一项突破。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264312/scottish-distributor-controversial-2019-hong-kong-protest-song-says-high-cost-legal-advice-forced-it?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国议员警告北京不要“无端攻击”台湾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3264309/us-lawmaker-warns-beijing-against-unprovoked-attack-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.27 21:00台湾领导人赖清德（右）周一在台北总统府迎接美国众议员迈克尔·麦考尔。图片：法新社/台湾总统府美国众议院外交委员会主席周一在台北表示，如果北京对台湾进行无端攻击，该委员会有权宣战。但委员会主席迈克尔·麦考尔表示，威慑是防止这种结果发生的最有效策略。“如果该岛遭到无端入侵，那么美国人民、美国国会和我的委员会有权宣战，并决定如何处理，”麦考尔在为期五天的台湾之行的第二天说道。“但我现在的工作是确保我们尽一切努力，确保我们永远不会陷入那种境地。并确保有威慑力来阻止这种情况发生。”他补充说，美国国会和政府都完全致力于确保台湾拥有必要的威慑武器。麦考尔是六名两党议员之一，他们不顾北京的警告访问了台湾。自 5 月 20 日台湾领导人赖清德就职以来，该代表团是第一个访问台湾的美国国会代表团。此次访问是在北京在台湾岛周围进行一年来最大规模军事演习的几天后进行的 — — 这是对大陆认为赖清德在就职演说中发表的“强烈支持独立的声明”的回应。北京认为台湾是中国的一部分，必要时将使用武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于武装台湾。麦考尔指出，根据《台湾关系法》，美国有义务向台湾提供国防设备和培训，并表示这可能对防止与北京的潜在冲突产生重大威慑作用。他说，为了加强这种威慑力，美国正在努力加快交付拖延已久的武器。其中一些武器已经订购了四年。“我们正在推进这些武器系统。我希望能更快看到这一结果，但它们很快就会出现，”他表示。麦考尔表示，中国国家主席习近平有着“大胆而积极的野心”，采取一切可能的措施来确保“风险大于回报”对他来说至关重要。“关键是要确保台湾拥有必要的威慑武器，所以当习近平考虑到这一点时，这对他来说并不好，”他说。他说，上周解放军进行的军事演习“实际上给了我们一些警告信号，让我们知道台湾，甚至可能是美国，会做出怎样的反应”。“我认为重点将是海上资产，”他说，并补充说，像鱼叉反舰导弹这样的武器可以有效阻止解放军的潜在封锁。关于 11 月美国总统大选后中美关系可能发生的变化，麦考尔表示，无论结果如何，美国对台湾的支持仍将保持不变坚定不移。周一早些时候，麦考尔及其代表团会见了赖昌星，赖昌星表达了他对“加强国防能力和展示台湾人民保卫祖国的决心”的承诺。麦考尔此前因 2023 年 4 月访问台湾而受到北京的制裁。在访问期间，该代表团计划与其他高级领导人和民间社会成员接触，讨论包括区域安全、贸易、投资在内的各种共同关心的话题。代表团的其他成员包括来自肯塔基州的共和党人安迪·巴尔 (Andy Barr)（他是美国国会台湾党团的联合主席）、来自加利福尼亚州的金扬 (Young Kim) 和来自南卡罗来纳州的乔·威尔逊 (Joe Wilson)，以及来自加利福尼亚州的民主党人吉米·帕内塔 (Jimmy Panetta) 和来自宾夕法尼亚州的克丽丝·霍拉汉 (Chrissy Houlahan)。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3264309/us-lawmaker-warns-beijing-against-unprovoked-attack-taiwan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：在俄罗斯进攻哈尔科夫之际，西班牙在泽连斯基访问期间向基辅提供 11 亿美元军事援助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264315/ukraine-war-spain-offers-kyiv-us11-billion-military-aid-during-zelensky-visit-amid-russias-offensive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.27 21:19西班牙首相佩德罗·桑切斯（右）与乌克兰总统沃洛基米尔泽连斯基在西班牙马德里会面前。照片：EPA-EFE西班牙周一承诺向乌克兰提供 10 亿欧元（11 亿美元）军事援助，总理佩德罗·桑切斯和乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在马德里签署了一项安全协议。 “加倍我们的支持比以往任何时候都更加重要，”桑切斯在联合新闻发布会上表示。“这将使乌克兰增强其能力，包括其重要的防空系统保护其平民、城市和基础设施，这些地区仍在遭受本周末在哈尔科夫发生的不分青红皂白的袭击，”他指的是俄罗斯对东北部城市发动的袭击，造成至少 16 人死亡。泽伦斯基的访问正值此行之际由于乌克兰一直在哈尔科夫地区与俄罗斯的地面攻势作战，这场攻势于 5 月 10 日开始，是莫斯科 18 个月来最大规模的领土推进。随着俄罗斯的进攻已进入第三个年头，乌克兰一直在恳求为其武器和数量均处于劣势的部队提供更多武器，特别是寻求帮助解决其缺乏防空系统的问题。据《国家报》报道，该交易将包括新型爱国者导弹和豹式坦克。&lt; p&gt;泽伦斯基已经与法国、德国和英国等多个国家签署了双边安全协议。桑切斯表示，该安全协议将涵盖一系列不同的问题。 西班牙首相佩德罗·桑切斯（右）在马德里与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基坐在一起。照片：EPA-EFE“该协议基于对安全的全面概述，涵盖军事、人道主义和财政支持等各个领域，以及西班牙与西班牙之间的合作和乌克兰国防工业，以及重建和排雷等方面的帮助，”他说。到目前为止，马德里只向基辅提供了有限的军事援助。据报道基尔研究所（该研究所追踪自俄罗斯入侵以来承诺并交付给乌克兰的武器）西班牙迄今已承诺提供 3.3 亿欧元的军事援助，使其在欧洲层面上的贡献很小。相比之下，柏林数据显示，巴黎和罗马分别承诺出资186.1亿、56.5亿和10亿欧元，而伦敦的出资额为92.2亿欧元。4月份，西班牙承诺派遣数量不详的爱国者防空飞机导弹系统运往乌克兰。它还派出了 10 辆豹式坦克。路透社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264315/ukraine-war-spain-offers-kyiv-us11-billion-military-aid-during-zelensky-visit-amid-russias-offensive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中俄关系暴露共和党外交政策盲点</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3264207/china-russia-ties-expose-republican-foreign-policy-blind-spot?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3264207/china-russia-ties-expose-republican-foreign-policy-blind-spot?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚执政党 PDI-P 可能会在普拉博沃政府中扮演反对派角色，因为它“保留了选择余地”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264310/indonesias-ruling-pdi-p-could-take-opposition-role-prabowos-government-it-keeps-options-open?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264310/indonesias-ruling-pdi-p-could-take-opposition-role-prabowos-government-it-keeps-options-open?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>