<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 24 May 2024 21:13:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国前食品工人简文因涉嫌洗钱比特币而入狱，涉及56亿美元的中国欺诈案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264064/uk-ex-food-worker-jian-wen-jailed-laundering-bitcoin-tied-us56-billion-china-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 01:40文健因一项洗钱罪名成立在伦敦法庭受审。照片：英国皇家检察署
一名妇女因涉嫌在中国进行 56 亿美元投资欺诈而洗钱大量比特币，被判处六年零八个月监禁。Jian Wen一名前快餐店工人，通过奢华的生活方式改变了自己的生活，被判犯有一项洗钱罪，该罪名涉及 2017 年至 2022 年间一名中国妇女约 150 枚比特币。在更广泛的行动中，警方查获了超过 61,000 枚比特币，目前价值超过 40 亿美元。“这是一项复杂且涉及重大计划的犯罪行为，”法官萨莉-安·黑尔斯 (Sally-Ann Hales) 周五在宣判时表示。 “我毫不怀疑你知道自己在面对什么。”拥有英国和中国公民身份的温一直否认针对她的所有指控，并对她的定罪提出上诉。她说她是受害者，只听从了被律师称为“主谋”的女性的指示。成堆的警方搜查时发现了与文健有关的现金。文的律师称，文并不知道这些钱是通过诈骗获得的。她没有被指控在中国的潜在欺诈行为中扮演任何角色。相反，她被“欺骗和利用”，她的律师马克·哈里斯在周五的听证会上表示，她“对自己与所谓的主谋的参与感到非常遗憾”。检方坚称温是出于贪婪和经济利益。并且是她控制的加密货币钱包的决策者。3月份，在检方出示了包括温与温之间的WhatsApp消息在内的数千项证据后，陪审团裁定温犯了一项洗钱罪名。这场审判还凸显了伦敦和迪拜的一系列中间人和专业人士的作用，他们帮助这两名妇女洗钱比特币并在英国购买资产，欧洲和迪拜。42 岁的温从她工作的东伦敦一家中餐外卖店的地下室搬到了绿树成荫的郊区的六居室豪宅，在哈罗德百货公司在她开始为现已被捕的女逃犯工作后。另外，该女子的律师在一份声明中表示，她否认针对她的欺诈指控。他表示，她通过合法途径获得了大量比特币。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264064/uk-ex-food-worker-jian-wen-jailed-laundering-bitcoin-tied-us56-billion-china-fraud?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院称，中国大亨郭文贵盗窃10亿美元用于资助奢侈生活方式</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264063/chinese-tycoon-guo-wengui-stole-us1-billion-fund-luxury-lifestyle-court-told?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 01:17郭文贵，又名Miles Kwok，持有新闻2018 年 11 月在纽约举行的会议。图片：路透社联邦检察官周五表示，流亡中国商人郭文贵在中国当局没收其财产后，向其追随者诈骗了超过 10 亿美元郭文贵的欺诈案审判在纽约开始。美国助理检察官米卡·弗根森 (Micah Fergenson) 告诉陪审员，郭文贵是一名中国房地产开发商，后来搬到了纽约，他通过批评中国政府的视频在网上聚集了一批追随者弗根森说，在中国和香港当局扣押了他的资产后，郭文贵开始向他的追随者推销欺诈性投资。规模。他用从他欺骗和欺骗的人那里偷来的钱过着亿万富翁的生活方式，”弗根森说，并使用了这位大亨的其他名字之一。2017 年 8 月，北京的电脑屏幕上显示郭文贵的 Twitter 页面。照片：美联社曼哈顿 12 人陪审团将权衡以下指控：郭文贵利用他丰富的网络影响力和数十万粉丝为自己和家人带来了资金。郭文贵（Miles Kwok）和何云国（Ho Wan Kwok）等多个名字已被判入狱自 2023 年 3 月被捕以来，他一直在布鲁克林。郭的律师 Sabrina Shroff 在开庭陈述中表示，他的生意是合法的，他的目标是发起一场反对中国共产党的运动。&lt; p&gt;“这不是一个赌注，这不是一个计划。这不是骗局。这些都不是，”她说。郭的许多行为，例如拥有多个手机和银行账户，都是常识性保护，因为中国政府继续试图扰乱他在中国的工作。史洛夫说，美国。辩护律师还敦促陪审员不要因为郭花掉通过房地产积累的巨额财富的方式来评判郭。检察官称，从 2018 年开始郭在普通话在线视频中宣传了金融机会，提供对其媒体公司的投资、据称的加密货币企业和农业贷款计划，以及所谓的提供礼宾服务的高级俱乐部的会员资格。&lt; p&gt;检察官称，郭从资金中窃取了新泽西州的一栋豪宅、一艘游艇、几辆豪华轿车和其他奢侈品，包括两张价值 36,000 美元的床垫。郭文贵（坐在中间）于 2023 年 3 月出现在纽约联邦法院。法庭草图：伊丽莎白·威廉姆斯（美联社）郭面临 12 项罪名欺诈、敲诈勒索、阴谋和洗钱活动。美国地区法官阿娜丽莎·托雷斯 (Analisa Torres) 的审判可能会持续到 7 月。这位北京批评者是美国前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的曾任顾问史蒂夫·班农 (Steve Bannon) 的商业伙伴。 2020 年，班农在郭的价值 3700 万美元的 Lady May 游艇上因另一起欺诈案被捕。当特朗普在总统任期即将结束时赦免班农时，该案结束了。班农已表示无罪。郭于 2014 年在习近平主席领导下的反腐败打击行动中离开中国。那里的官员指控郭犯有贿赂、洗钱和其他罪行，但他否认了这一点。移居美国后，郭在曼哈顿第五大道的豪华雪利荷兰大厦买了一套房子，并吸引了通过他对中国政府的批评，包括指责领导人腐败，赢得了狂热的粉丝。应北京的要求，全球警察组织国际刑警组织于 2017 年 4 月对郭发布了逮捕的“红色通缉令”。&lt; p&gt;史洛夫周五在法庭上表示，这一通知是为了让郭在接受美国政府支持的美国之音采访后保持沉默。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264063/chinese-tycoon-guo-wengui-stole-us1-billion-fund-luxury-lifestyle-court-told?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>连续 30 天只吃麦当劳的《Super Size Me》电影制片人摩根·斯珀洛克 (Morgan Spurlock) 因癌症去世，享年 53 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264061/super-size-me-filmmaker-morgan-spurlock-who-ate-only-mcdonalds-30-days-dies-cancer-aged-53?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 00:00摩根·斯珀洛克在其电影的洛杉矶首映式上摆姿势“ Super Size Me”，2004 年 4 月 22 日。照片：美联社/文件纪录片导演摩根·斯普尔洛克 (Morgan Spurlock)，奥斯卡提名者，其最著名的作品串烧了美国食品和饮食，尤其是他只在麦当劳一个月来说明快餐饮食的危害，已经死了。他享年 53 岁。根据斯普尔洛克家人周五发表的一份声明，斯普尔洛克于周四在纽约因癌症并发症去世。“这是悲伤的一天，因为我们与我的兄弟摩根告别了，”与他合作过多个项目的克雷格·斯普尔洛克在声明中说道。 “摩根通过他的艺术、思想和慷慨奉献了很多。世界失去了一位真正的创造天才和一位特殊的人。我很自豪能与他合作。”2004 年，斯普尔洛克凭借其开创性的电影《Super Size Me》引起了轰动，该片获得了奥斯卡金像奖提名。影片记录了斯珀洛克 30 天只吃麦当劳食物对身体和心理造成的有害影响。他体重增加了约 25 磅，胆固醇飙升，性欲也下降。他于 2019 年带着《Super Size Me 2：Holy Chicken！》回归。 – 冷静地审视美国每年加工 90 亿只动物的行业。Spurlock，以只在麦当劳吃饭而闻名一个月来说明快餐饮食的危险，已经死了。他 53 岁。照片：美联社/文件“从消费者的角度来看，我们正处于历史上的一个惊人时刻，消费者开始拥有越来越多的权力，”他在 2019 年告诉美联社。“这与股东的回报无关。这是关于消费者的回报。”斯普尔洛克是一位奇闻趣事般的电影制片人，喜欢奇异而荒谬的事物。他的风格风格包括活泼的图形和有趣的音乐，将迈克尔·摩尔式的“镜头对准你的脸”风格与他自己的幽默感和悲伤感融为一体。“我希望能够融入严肃的时刻。我希望能够在轻松的时刻呼吸。我们希望允许你在很难笑的地方笑。”他说。在他揭露快餐和鸡肉行业后，强调新鲜、手工的餐厅激增方法、从农场到餐桌的优良品质以及符合道德来源的原料。但从营养角度来看，并没有太大变化。“发生了巨大的转变，人们对我说，‘食物变得更健康了吗？’我说，‘嗯，营销确实变了，’ ”他说。他的工作并非全部都与食物有关。斯珀洛克制作了有关男孩乐队 One Direction 以及动漫展上的极客和粉丝的纪录片。他的一部电影讲述了弗吉尼亚州亨利科县监狱的监狱生活。摩根·斯珀洛克 (Morgan Spurlock) 出席“ Pom Wonderful Presents：有史以来最伟大的电影”，2011 年 4 月 20 日。照片：美联社/文件在“POM Wonderful Presents：有史以来最伟大的电影”中，Spurlock解决了产品植入、营销和广告的问题。与“奥萨马·本·拉登在世界哪里？”斯珀洛克在全球范围内搜寻基地组织领导人。“Super Size Me 2：圣鸡！”该片原定于 2017 年在圣丹斯电影节首映，但在 #MeToo 运动最激烈的时候被搁置，当时斯普尔洛克出面详细讲述了自己的不当性行为历史。他承认自己曾被指控大学期间遭遇强奸，并与一名女助理解决了性骚扰案。他还承认欺骗了许多合作伙伴。 “我也是问题的一部分，”他写道。“对我来说，有那么一刻我顿悟了——作为一个说真话的人，一个把这作为一个努力的人做正确的事——认识到我可以在自己的生活中做得更好。我们应该能够承认我们错了。”他说。斯普尔洛克在西弗吉尼亚州的一个小镇长大。他的母亲是一位英语老师，他记得她会用红笔批改他的作业。他身后有两个儿子 - 拉肯 (Laken) 和卡伦 (Kallen)；他的母亲菲利斯·斯普尔洛克；父亲本；克雷格和巴里兄弟；以及前配偶亚历山德拉·贾米森 (Alexandra Jamieson) 和萨拉·伯恩斯坦 (Sara Bernstein)，他们是他孩子的母亲。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264061/super-size-me-filmmaker-morgan-spurlock-who-ate-only-mcdonalds-30-days-dies-cancer-aged-53?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>荣耀不再：香港政府取得突破，抗议歌曲从全球顶级音乐网站上删除</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264060/downing-glory-hong-kong-government-gets-breakthrough-protest-song-removed-top-music-sites-globally?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264060/downing-glory-hong-kong-government-gets-breakthrough-protest-song-removed-top-music-sites-globally?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯总统普京为何在美国制裁下访问中国大学？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263941/why-did-russian-president-vladimir-putin-visit-chinese-university-under-us-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263941/why-did-russian-president-vladimir-putin-visit-chinese-university-under-us-sanctions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙战争：联合国最高法院命令以色列停止在拉法的军事行动，内塔尼亚胡会见高级部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264051/gaza-war-un-top-court-orders-israel-halt-military-operation-rafah?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264051/gaza-war-un-top-court-orders-israel-halt-military-operation-rafah?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港医生必须“警惕”Covid-19后百日咳病例激增：当局</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264053/hong-kong-doctors-must-be-vigilant-against-upsurge-whooping-cough-cases-after-covid-19-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 22:07政府为儿童提供疫苗接种，包括小一学生、通过其免疫计划。图片：Winson Wong香港医生必须“警惕百日咳病例激增”，因为这种高度传染性的感染在本地和世界各地“卷土重来”。卫生当局表示。卫生防护中心周五敦促医生留意这种疾病（也称为百日咳），并密切监测有咳嗽和“吸气性喘鸣”（吸气时喘息）的患者。 -呼吸 - 如果无法确定咳嗽的原因，至少需要两周时间。“在全球范围内，随着 Covid-19 大流行期间疾病传播减少，最近观察到百日咳水平有所增加，该中心在给医生的信中表示。该中心表示，疫情死灰复燃可能是由于一些因素造成的，例如人们没有接种疫苗、没有接受最新的疫苗接种以及自然免疫力下降等。 &gt;今年第一季度，香港报告了 24 例百日咳病例，此后又报告了 4 例，截至周四，百日咳病例总数达到 28 例。其中，22例为本地感染，其余为中国大陆或海外输入性感染。该中心的数据还显示，有19例（近70%）感染了1岁以下的婴儿和儿童。 17年。其余九名是成年人，其中五名疫苗接种史不明，一名未接种疫苗。百日咳是一种最初症状为流鼻涕、打喷嚏和低烧等症状的疾病。随着咳嗽变得更严重，细菌会感染肺部，严重时会导致癫痫发作和昏迷。百日咳病例死灰复燃的部分原因是 Covid-19 大流行期间采取的保护措施减少。图片：Felix Wong香港最新病例数较2023年大幅增加，当时全年仅录得15宗百日咳感染个案。 2020 年，即 Covid-19 大流行爆发的那一年，有 22 例病例。在接下来的两年里，这些数字分别骤降至 2 例和 3 例。在新冠疫情爆发之前，该市在 2018 年记录了 110 例病例，2019 年记录了 96 例。百日咳卷土重来。今年香港的咳嗽病例与世界其他地方的情况相似。英国今年第一季度的感染病例稳步增加，从 1 月份的 556 例上升到 2 月份的 918 例，3 月份的 1,319 例。这些病例中包括五名婴儿，他们在感染该病后死亡。内地病例也显着增加，同期录得59,458例病例和13例死亡。截至 5 月 11 日，菲律宾今年已记录超过 2,500 例感染病例，其中 96 例死亡，而 2021 年为 20 例，2022 年为 4 例。名誉临床副教授关一华 (Mike Kwan Yat-wah) 博士香港大学儿科及青少年医学系的教授警告说，百日咳严重时可能会导致脑损伤，甚至死亡。他敦促家长留意孩子的警告信号。 “当孩子咳嗽时，皮肤或嘴唇变成紫色或蓝色，这是很危险的，”他说。百日咳可以通过疫苗接种来预防，政府提供疫苗接种来预防百日咳。两个月大的婴儿和小一学生通过其免疫计划进行接种。还建议孕妇在怀孕 26 至 34 周之间接种一剂疫苗，以便将保护传递给婴儿。&lt; /p&gt;卫生当局敦促孕妇以及未接种前三剂疫苗的六个月以下婴儿不要前往百日咳疫情爆发的地区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264053/hong-kong-doctors-must-be-vigilant-against-upsurge-whooping-cough-cases-after-covid-19-authorities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名男子被指控在早些时候的旅行中嫖娼，香港教师前往中国大陆考察的宵禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3264052/night-curfew-hong-kong-teachers-study-tours-mainland-china-after-man-accused-visiting-prostitutes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 22:07游学教师应在晚上 10.30 之前返回酒店教育局表示，要得到适当的休息。图片来源：Shutterstock在一名老师发生事件后，香港教育当局通知公费赴中国大陆游学的参与者在晚上 10 点 30 分之前返回酒店，不要单独外出。被指控嫖娼。周五，教育局在回应《华盛顿邮报》询问时透露了这一举措，此前Facebook页面声称，在本月初涉及一名男教师的事件后，针对游学参与者的规定已得到加强。访问武汉。名为“Edu Lancet”的 Facebook 页面称，最近一次前往武汉的考察团的参与者被告知他们不准晚上外出。&lt; p&gt;据称，该局工作人员每天晚上 10 点 20 分开始在酒店大堂等候，检查所有人是否已返回，并对未返回的人员进行跟进。虽然该局没有具体说明是否已返回。晚上10.30宵禁是新规定，“一般来说”每天的旅行团活动在下午5点左右结束，成员们可以自由活动。“不过，要抓住机会促进团队沟通教育局建议团员下课后避免单独外出。“提醒团员于晚上10时30分返回酒店的目的是希望他们可以得到适当的休息，为第二天的学习做好准备。”并补充说，将不时审查和修改学习小组的内容和安排，“以确保培训达到预期目标” 本月早些时候，一名香港教师被网民指控因在武汉游学期间嫖娼而被捕，原因是他未能与同伴一起返回该市。 p&gt;该名来自香港中文大学校友会新界张煊昌中学的老师是5月11日四日游结束后唯一返回的参加者。学校在通知中表示向家长透露，他一直在协助大陆当局进行调查，一天后就回来了。老师在事件发生于香港中文大学校友会张煊昌中学。图片来源：维基媒体通知称，该老师已举报网上流传的信息“不准确”，但没有给出延迟返校的具体原因。根据网上流传的消息截图，该老师告诉同事，他被带到派出所协助调查，在两名官员护送他返回香港之前，他没有受到指控、罚款或拘留。在 Facebook 帖子中，一位自称是同事的用户称，该老师正在拜访一所学校。 涉案的考察团是为新入职的教师组织的，包括参观学校、高端科技公司和机构、以及其他事件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3264052/night-curfew-hong-kong-teachers-study-tours-mainland-china-after-man-accused-visiting-prostitutes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国以受贿罪判处原三峡大长曹光靖无期徒刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3264055/china-jails-former-three-gorges-chief-cao-guangjing-life-taking-bribes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 22:19曹广晶，60 岁，湖北省原副省长，因腐败被判终身监禁。图片来源：CCTV周五，中国中部地区一名前高级官员因收受贿赂超过 2.16 亿元人民币（合 2980 万美元）并帮助他人通过内幕交易获利而被判处无期徒刑.东部省份江苏省徐州市中级人民法院对60岁的湖北省原副省长曹广晶作出了判决。法院表示，曹广晶利用了2004年至2022年期间，他在中国三峡集团公司和湖北省政府担任高级职务，收受贿赂帮助他人赢得商业合同。他还因泄露湖北一家上市公司救助计划的信息而被定罪。 2021年1月，时任该省副省长，负责重组工作。此次泄密使得身份不明的人士在救助计划公布前买入上市公司股份，获利超过10.4%法院称，曹某收受贿赂数额“特别巨大”，案件情节“特别严重”。法院称，曹某受贿数额“特别巨大”，案件情节“特别严重”。因受贿罪被判处无期徒刑，内幕交易罪被判处六年有期徒刑。由于曹某向贪污腐败分子投案自首、认罪悔罪并交出自己的不义之财，上述刑期将同时执行。法院称，曹出生于山东省，其职业生涯的大部分时间在中国三峡集团公司度过，2010年1月至2014年期间，他担任该公司董事长兼党委书记。 大陆媒体报道称，曹掌舵期间，该公司内部竞争严重。2014年2月，北京派出的检查人员表示，该公司“在选人用人方面存在明显问题” 一个月后，曹和他的竞争对手、集团总经理陈飞双双被调出集团担任其他职务。 &gt;曹被任命为湖北省副省长，但 2022 年 2 月，中国最高腐败监督机构中央纪律检查委员会 (中纪委) 宣布，他因腐败调查而被拘留。七个月后，曹被开除党籍，并被撤销所有公职。中纪委指控他与“政治骗子”结交，以收买自己的上位，并以权力换取性和权力。 ”由商人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3264055/china-jails-former-three-gorges-chief-cao-guangjing-life-taking-bribes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港发放3500万港元生育奖金，但专家表示，提高出生率需要重新考虑婚姻、试管婴儿政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264045/hong-kong-gives-out-hk35-million-baby-bonuses-experts-say-raising-birth-rate-requires-policy-rethink?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 21:31自去年10月以来，香港当局已批准16,000份婴儿花红申请，发放金额为20,000港元。照片：Jelly Tse自去年 10 月以来，香港当局已发放了超过 3500 万港元（450 万美元）的婴儿花红，但专家表示，提高生育率需要制定反映人们对婚姻和体外受精 (IVF) 治疗态度转变的政策。香港副政务司司长卓永兴表示，自该政策推出以来，截至周四，政府已批准了超过 16,000 份 20,000 港元补助金的申请。卓永兴在香港大学主办的低生育率小组讨论会上表示，已有超过 15,300 名成功申请者收到了这笔款项。“尽管政府预算赤字，我们仍推出了婴儿花红，这是一项重大的财政承诺，”他说。“这是一个重要的突破，充分表明政府优先解决与低生育率有关的问题，以及这个问题的紧迫性。”这座城市2020年，香港首次出现人口自然负增长，2022年总和生育率降至每1,000名妇女生育701名活产婴儿。香港特首李家超在最新施政报告中宣布，自去年10月25日起，香港特区政府将向香港永久居民每生育一个婴儿提供一次性2万港元的“新生婴儿奖金”。该政策预计将持续三年。去年10月，香港推出的其他家庭友好型举措包括让新生儿家庭优先购买政府补贴房屋，当局将为他们预留的房屋数量增加10%。在该政策的推动下，从今年4月起，这类家庭的公屋轮候时间也减少了一年。卓永刚周五将这笔奖金描述为政府给新生儿夫妇的一份贴心礼物或“红包”。“我们“我从未想到发放奖金会直接让更多人想要生孩子，但这项政策成功提高了人们的意识并引发了有关该问题的讨论，”他说。小组发言者还包括该大学人口健康讲座教授叶兆辉，他讨论了家庭计划协会 2022 年关于年轻人对婚姻态度的调查。这位学者指出，研究发现更多女性倾向于晚婚并且不生孩子。女性保持未婚的主要原因包括“单身的乐趣”、经济独立和无法找到合适的伴侣。“这表明女性想要个人自由，不想被婚姻所束缚，女性不再需要结婚才能享受经济稳定，”叶说。在生育孩子的最大障碍方面，女性中最常见的原因是缺乏育儿支持和她们的经济状况。这位学者表示，政策制定者应该制定一个全面的人口战略来解决这些障碍，以帮助创造一个更有利于育儿的环境，鼓励准父母。香港在 2020 年首次出现人口自然负增长，2022 年总生育率降至每 1,000 名妇女 701 名活产婴儿。照片：Jelly Tse香港大学医学院妇产科临床教授吴鸿宇表示，政府还应让公营医疗体系下更容易获得试管受精治疗，并努力减少手术轮候时间。香港生育诊所的女性患者平均年龄为 35 岁，需求在增加，但患者的时间却不多了。“只有三家公立医院提供 IVF 服务，轮候时间长达 20 至 80 周才能见到专科医生，几乎两年，与医院管理局的其他门诊服务差不多，”他说。“随着女性患者年龄的增长，怀孕的机会会降低。她们等不了那么久。”吴呼吁在社交媒体上加大宣传力度，提高人们对不同生育治疗的认识，并简化 IVF 选择的分类和转诊流程。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264045/hong-kong-gives-out-hk35-million-baby-bonuses-experts-say-raising-birth-rate-requires-policy-rethink?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：基辅称其在哈尔科夫“阻止”了俄罗斯，现在正在反击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264036/ukraine-war-kyiv-says-it-stopped-russia-kharkiv-now-pushing-back?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 20:50一名乌克兰军人守卫哈尔科夫州沃夫昌斯克镇附近的地区。图片来源：路透社乌克兰军队周五表示，乌克兰军队已“阻止”俄罗斯进一步推进至东北部哈尔科夫地区，目前正在进行反攻，但莫斯科正在加强对战线其他地区的攻击。&lt;​​/p&gt;自 5 月 10 日数千名莫斯科军队冲过边境以来，基辅一直在哈尔科夫地区与俄罗斯发动新一轮陆地进攻，这是他们 18 个月来最大的领土推进。总统弗拉基米尔·泽连斯基周五访问了该地区的首府，讨论了沃夫昌斯克的战斗，沃夫昌斯克是一个距离边境不到五公里（三英里）的小镇。“乌克兰国防军已经阻止了哈尔科夫地区的俄罗斯军队……局势已得到控制，反攻行动正在进行中，”军方表示。尽管取得了初步成功，“但敌人已经完全陷入了巷战中沃夫昌斯克，突击部队损失惨重”，乌克兰总司令 Oleksandr Syrsky 在社交媒体上表示。为了夺取该镇，俄罗斯“目前正在从不同地区调动预备队，以支持积极的突击行动，但无济于事”，Syrsky 补充道。然而，他警告说，东部战线局势动荡，俄罗斯表示其军队在过去两周取得了一系列进展。他说，东部城镇恰西夫亚尔、波克罗夫斯克和库拉霍夫附近的战斗尤其“激烈”。俄罗斯周四表示，已在乌克兰东部顿涅茨克州巴赫穆特市附近取得进展。就在三天前，它声称已经夺取了比洛戈里夫卡村，这是莫斯科的一个关键目标，莫斯科正试图从基辅。莫斯科表示，它在乌克兰东北部发动攻势是为了在边境建立“缓冲区”，防止乌克兰未来袭击其领土。乌克兰救援人员在哈尔科夫一家印刷厂遭炮击的现场工作。图片来源：EPA-EFE随着乌克兰向东北部增兵，基辅再次指责莫斯科故意在袭击中针对平民。国有火车运营商乌克兰铁路公司报告称，哈尔科夫地区的铁路系统隔夜遭到一系列袭击，轨道、火车车厢和建筑物受损。该公司在 Telegram 上表示：“敌人继续故意试图阻止哈尔科夫地区的铁路。”该公司分享了照片，照片显示，一辆失事的车厢冒出浓烟，轨道旁有扭曲的金属和碎片，以及一个窗户被炸碎的车库。这家国有铁路垄断企业表示，尽管俄罗斯一再袭击该铁路网络，但长途和郊区列车仍按计划运行，这对平民和军队都至关重要。当地政府称，周四，乌克兰第二大城市哈尔科夫的袭击造成至少 7 人死亡。据当地州长奥列格·辛涅古博夫 (Oleg Synegubov) 称，自两周前俄罗斯开始新一轮攻势以来，该地区已有 11,000 人撤离。此外，俄罗斯任命的克里米亚半岛负责人谢尔盖·阿克肖诺夫 (Sergei Aksyonov) 表示，乌克兰隔夜向俄罗斯占领的克里米亚半岛发射导弹，造成两名“偶然路过者”死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264036/ukraine-war-kyiv-says-it-stopped-russia-kharkiv-now-pushing-back?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>几内亚巨型西芒杜铁矿石项目将于“明年”投产</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264037/mega-simandou-iron-ore-project-guinea-start-production-next-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264037/mega-simandou-iron-ore-project-guinea-start-production-next-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港因将军澳高档公寓承重墙改造而起诉业主、承包商和室内设计师</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264039/hong-kong-prosecutes-owner-contractor-and-interior-designer-modified-load-bearing-wall-upmarket?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 20:57将军澳日出康城国会大厦。2023年，该屋邨一单位违例装修，引发居民普遍安全忧虑。图：陈晓梅香港当局已检控将军澳一高档单位业主，以及负责该处所违例改造承重墙的承建商及室内设计师。屋宇署透露当局周五宣布，这些人面临六项指控，预计将于明年二月在观塘裁判法院出庭受审。当局在一份声明中补充说，起诉的决定是根据“调查结果和律政司的法律意见”做出的。该单位位于将军澳私人住宅区日出康城首都。该单位实用面积为681平方英尺（63平方米），原来有三间卧室。在去年的装修过程中，为了腾出更大的面积，拆除了多面墙壁和部分承重墙。一段展示装修过程的视频在网上疯传，引发居民对结构墙改动事件的关注，引发了居民对安全的普遍担忧。网民怀疑有人改动支撑结构以加设卧室门。承重墙受损会将负担转移到其他墙壁上。建筑专家表示，超载的墙壁可能会倒塌，导致建筑物受损。随后，该部门勒令业主修复墙壁。根据《建筑物条例》，除非有豁免，否则私人住宅的建筑工程计划必须提交该部门批准后才能开始施工。未经授权进行此类工程的最高刑罚是监禁两年及罚款40万港元（51,230美元）。如果该工程导致或可能导致人身伤害或财产损失，违法者可被监禁三年及罚款100万港元。该部门还可发出命令要求纠正问题。不遵守规定可被判入狱一年及罚款20万港元，以及每日罚款2万港元。屋宇署署长余淑玲展示涉案建筑物及单位的蓝图。照片：曾俊华立法会房屋事务委员会委员刘国藩表示，希望此案能提高公众对楼宇安全的认识，并呼吁市民即使进行室内装修，也必须先申请批准。“很多时候，承包商或设计师会按业主的要求做任何事，为了省事，很多人不会向政府申请，”刘国藩说道，他也是民主建港协进联盟的立法会议员。“他们往往认为，即使有未经授权的改动，官员也很难知道，因为他们不会进入他们的单位检查，”他补充道。香港测量师学会会长林家辉也同意他的观点。当被问及承包商和设计师也被起诉的含义时，林家辉说：“是时候发出警告，以防止将来再发生违法行为。”消费者委员会 2 月份发布的一项研究还发现，家居装修行业消费者委员会过去七年共接获1,205宗投诉，涉及金额逾2.769亿港元。消委会发现，在59家公司中，有75%的公司在未经评估的情况下提出重组，而监管机构伪装成消费者进行调查。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264039/hong-kong-prosecutes-owner-contractor-and-interior-designer-modified-load-bearing-wall-upmarket?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对于中国谨慎的投资者来说，游戏的名称是债券——长期债券——他们正在谨慎行事以求获胜</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3263982/chinas-wary-investors-name-game-bonds-long-term-bonds-and-theyre-playing-it-safe-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3263982/chinas-wary-investors-name-game-bonds-long-term-bonds-and-theyre-playing-it-safe-win?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾提议的 TikTok 禁令会解决对中国的担忧或限制言论自由吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264031/will-philippines-proposed-tiktok-ban-address-concerns-over-china-or-curb-free-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264031/will-philippines-proposed-tiktok-ban-address-concerns-over-china-or-curb-free-speech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>