<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2024 09:15:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港警方逮捕 6 名卖淫团伙成员，该团伙运营 25,000 名成员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277313/hong-kong-police-arrest-6-prostitution-ring-ran-25000-member-chat-group?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 15:53该集团运营的聊天群向潜在客户宣传性工作者是“兼职女友”。图片来源：Shutterstock香港警方在打击一个卖淫集团的行动中逮捕了六人，该集团通过一个拥有超过 25,000 名成员的在线聊天组推销性服务，牟取了 1300 万港元（170 万美元）。警方周四表示，在前一天一系列的突袭行动中，包括两名涉嫌主谋在内的嫌疑人被围捕，警方还冻结了包含 200 万港元疑似犯罪收益的银行账户。网络安全及科技罪案调查科总督察孙逸基表示，情报显示，该集团招募客户加入聊天组，浏览提供“兼职女友”的性工作者的信息。孙逸基说，客户自己安排与妓女的交易。“该聊天组目前有超过 25,000 名成员。 “客户还可以通过每月支付一定费用成为VIP会员，获取更多信息，包括性工作者对服务的评价。”她说。“此外，群组管理员还会收取额外费用，将客户介绍给评分更高的性工作者。”总督察表示，调查显示，该集团由两名处于恋爱关系中的人操作。“这对夫妇使用了超过20个属于他们自己、家人、朋友和其他人的银行账户，收集和清洗涉嫌犯罪收益，总额超过1300万港元，”孙说。在收集证据后，警方于周三逮捕了这三男三女，年龄在22岁至61岁之间。在代号为“Strongarrow”的逮捕行动中，警方查获了10部手机和两台笔记本电脑。这六人因涉嫌洗钱和串谋靠妓女的收入生活而被拘留。所有嫌疑人都是截至周四中午，被捕者已被拘留审问。网络安全及科技罪案调查科总督察孙宜基向媒体表示，被捕者包括两名涉嫌头目。图片来源：南华早报在香港，洗钱最高可被判处14年监禁和500万港元罚款。据警方称，靠妓女的收入生活最高可被判处10年监禁。警方表示：“警方将继续积极收集情报和采取执法行动，打击网上卖淫活动。”上个月，九龙东总区重案组警员捣毁了一个跨境集团，该集团通过引进跨境性工作者到酒店（包括尖沙咀一家五星级酒店）工作，在不到一年的时间内敛财3000万港元。警方于8月8日在打击黑社会控制的卖淫团伙的行动中拘捕了39人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277313/hong-kong-police-arrest-6-prostitution-ring-ran-25000-member-chat-group?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前机场管理局高管承认收受 330 万港元贿赂</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277315/former-airport-authority-executive-pleads-guilty-accepting-hk33-million-bribes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 16:05香港机场耗资 1,415 亿港元的扩建工程于 2016 年开工，包括一条长 3.8 公里的新跑道。照片：May Tse香港机场管理局前首席经理承认接受了价值 10 亿美元的第三跑道项目两家分包商的 330 万港元（423,200 美元）贿赂，并处理了超过 560 万港元的非法收益。49 岁的李永辉周四在地方法院法官面前承认了两项串谋让公务员收受好处的指控和六项洗钱指控。他的妻子陈国丹（46 岁）最初因涉嫌处理李的不义之财而面临四项洗钱指控，但在检察官决定不提交任何证据支持她被定罪后，她被无条件释放。该机场耗资 1,415 亿港元的扩建项目于 2016 年启动，此前其环境问题引发争议影响。该项目包括一条 2022 年投入使用的 3.8 公里（2.3 英里）新跑道、位于现有航站楼对面的第二座航站楼以及另一个大厅。政府预计这个占地 650 公顷（1,606 英亩）的项目将使机场容量增加 50%，该项目被视为香港和中国大陆南部发展的关键。法庭获悉，岩土工程专家李先生负责监督该项目的填海工程和新航站楼地基的建设。李先生从分包商 Carol Engineering 那里接受了 250 万港元，以帮助该公司在 2017 年 3 月至 2021 年 12 月期间获得总价值 4.12 亿港元的多个合同。这些合同涉及新跑道的航站楼地基和下部结构工程以及对倾斜海堤的额外填充。另一家分包商联合现场工程公司向这名前管理局员工支付了80万港元的奖励，以表彰他向该项目的主要承包商之一推荐该公司，并帮助前者在2019年6月至2021年3月期间赢得17笔价值1.43亿港元的沙子和其他填充材料销售交易。法庭获悉，岩土工程专家李耀基 (Ricky Lee) 负责监督该项目的填海工程和新大厅地基的建设。照片：Warton Li廉政公署发现，李氏与嘉乐工程的其他四名同谋协议瓜分建筑工程利润。嘉乐工程最初获得另一份价值 2,800 万港元的回填工程合约，但廉署在相关各方签署合约前挫败了该阴谋。叶楚文法官将判刑押后至李氏六名同谋的审讯结束。被告于四月底放弃保释后仍被监禁。六名同案被告分别是机场管理局前总经理尹克强、嘉乐工程董事吴启安、其项目经理廖伟伦；联合野战工程前董事黄彬汉及其雇员黄正伍。他们尚未就贿赂和洗钱指控作出认罪。串谋让公务员收受利益及洗钱均可在地方法院被判处最高七年监禁。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277315/former-airport-authority-executive-pleads-guilty-accepting-hk33-million-bribes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普表示，他不会打断卡马拉·哈里斯，因为副总统接受了下周辩论的规则</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277317/donald-trump-says-he-wont-interrupt-kamala-harris-vp-accepts-rules-next-weeks-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277317/donald-trump-says-he-wont-interrupt-kamala-harris-vp-accepts-rules-next-weeks-debate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当局调查工会举报的涉嫌剥削移民工人事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277318/hong-kong-authorities-look-alleged-exploitation-migrant-workers-flagged-union?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277318/hong-kong-authorities-look-alleged-exploitation-migrant-workers-flagged-union?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济学家：美国对华“小院子、高篱笆”政策没有赢家</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277319/no-winners-us-small-yard-high-fence-approach-china-economist?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 16:14中国经济学家余永定。图片：外滩峰会一位著名的中国经济学家周四抨击了华盛顿的“小院子、高篱笆”投资限制，称该策略只会导致双输局面，因为它让中国吃亏，而美国没有好处。前中国央行顾问余永定对美国限制中国获取关键技术、特别是具有军事潜力的技术的策略表示赞同北京的官方立场。他补充说，该策略包括在维持经济关系的同时对某些决定性部门给予严格保护，也导致了倡导国际合作、帮助解决争端的世界贸易组织 (WTO) 的瓦解。这也表明中国学者和政策制定者对华盛顿的对华政策日益担忧，尤其是在 11 月的总统大选之前。“如果美国认为中国的政策或做法不公平，它可以根据 WTO 规则起诉中国，但美国已经摧毁了 WTO，”现任美国经济政策研究所高级经济学家的余永定表示。 “中国试图遵守世贸组织规则，其遵守记录良好，即使在一些世贸组织争端案中败诉，中国也会执行裁决，”现年 76 岁的于志强补充道，他以呼吁国内经济刺激和抛售美国国债而闻名。自 2019 年底以来，由于美国阻止任命新法官，世贸组织争端解决机制内的上诉小组一直无法运作。于志强的言论发表之际，北京和华盛顿之间的紧张局势不断升级，拜登政府将数百家中国公司列入贸易黑名单，加大了科技限制，尤其是在 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰之后。双方商务官员定于周六在中国北方城市天津举行会晤，但围绕中国工业产能过剩（包括电动汽车）的紧张局势仍然存在（电动汽车）以及可能对中国制造的产品征收新关税。上个月，加拿大加入美国行列，对中国制造的电动汽车征收 100% 的进口关税。“中国的电动汽车产量问题只能由市场来解决，而不是由北京决定哪家制造商应该停止生产或出口，”他说，并补充说各国应该将贸易和产业政策分开。美国前财政部长罗伯特·鲁宾周四在同一活动上发表讲话时表示，美国“对某些关税有合理的担忧和理由”，但“政客们通常会超越合理的界限”。美国计划对中国制造的电动汽车征收 100% 的关税，最初定于 8 月 1 日生效，但已被推迟，以留出时间审查 1,100 条公众意见。加拿大上周宣布，它也将从 10 月起对中国制造的电动汽车征收 100% 的关税1，并从10月15日起对铝和钢铁征收25％的税。尽管存在摩擦，鲁宾表示，中国和美国应该在包括人工智能（AI）发展在内的领域开展合作。“如果人工智能可以提升美国的生产力和经济，那么中国和世界都可以受益，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277319/no-winners-us-small-yard-high-fence-approach-china-economist?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超强台风八木：随着风暴临近，香港周四取消了 38 个航班</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3277310/super-typhoon-yagi-38-flights-cancelled-hong-kong-thursday-storm-approaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 15:49受影响最严重的航空公司包括国泰航空、廉价航空公司香港快运航空、大湾区航空和香港航空。图片：曾志伟香港为迎接超强台风八木而做准备，周四共有38个航班被取消，机场将安排乘客离开机场。香港机场管理局副局长方水文周四表示，所有取消的航班将改期至周五。受影响最严重的航空公司包括国泰航空、香港快运航空、大湾区航空和香港航空。旗舰航空公司国泰航空周四的运营保持正常。机管局的方水文表示，公共交通，例如通往机场的专营巴士服务将暂停，港铁列车将调整服务以填补专营巴士服务的空缺。他表示，东涌与机场之间只有两条巴士服务将保持不变，即S1路线。他补充说，将在东涌设置排队系统机场提供出租车服务。香港天文台将于星期四晚上 6 时 20 分发出 8 号台风信号。预报员说：“八木是一个成熟风暴。在其外围环流影响下，本港风力于今早普遍增强，高地间中吹烈风。”八木在日语中是山羊的意思，也是摩羯座的日文名。国泰航空呼吁乘客在航班起飞前至少三小时抵达机场，以留出足够时间办理登机手续，并表示目前并无航班因超强台风而取消。“我们还建议乘客在前往机场前先查阅航班状况。我们还免收机票更改费，因此乘客可以轻松重新安排行程，”国泰航空的一位发言人说。香港快运航空表示，除了周四取消的六个航班外，该公司已取消了周五的 16 个航班。当天早些时候，大湾区航空表示，将取消周五的四个航班，并将其他两个航班改期至周六。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3277310/super-typhoon-yagi-38-flights-cancelled-hong-kong-thursday-storm-approaches?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管加强了巡逻，香港冲浪者在超强台风八木期间仍冲浪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3277298/hong-kong-surfers-hit-waves-during-super-typhoon-yagi-despite-increased-patrols?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 14:57救生员沿着石澳泳滩行驶，手持扩音器，警告寻求刺激的人，禁止在公共区域内冲浪。照片：Elson Li周四下午，十几名冲浪者前往香港一个受欢迎的海滩冲浪，就在超强台风八木发出 8 号警告信号的几个小时前，尽管救生员和当局增加了巡逻，他们还是下水冲浪。《南华早报》在石澳泳滩的指定公共游泳区观察到了这群冲浪者。水面波涛汹涌，但情况并不像附近的大浪湾那么恶劣，那里看不到冲浪者。救生员开车沿着石澳泳滩行驶，用扩音器警告寻求刺激的人，禁止在公共区域冲浪，但没有提到台风信号。他们没有下水就开车走了。不久之后，一些冲浪者离开了水面，但《南华早报》接触到的人拒绝说话。一名自称是海滩工作人员的男子表示，强迫冲浪者下水冲浪“不切实际”。人们停止冲浪。“很难让他们离开水，”他说，“以我的立场，我们不会打电话给执法人员。”大约两个小时前，有人看到救生员阻止一名男子冲浪。大浪湾泳滩至少有四名救生员执勤，一个入口处还竖起了“禁止冲浪”的标志。照片：Connor Mycroft大约 10 名康乐及文化事务署的工作人员也在当天早上前往海滩，他们表示，他们在那里是为了确保没有人下水。另一个受欢迎的冲浪胜地大浪湾泳滩，当《南华早报》的一名记者前往该地区时，上午比较安静。两个海滩都升起了红旗，建议人们不要游泳。香港天文台早些时候表示，将于周四晚上 6 点 20 分发出 8 号风球，因为预计八木将在夜间至周五早上在香港西南 300 公里（186 英里）范围内掠过。5 月，政府宣布了在台风和其他恶劣天气期间加强公众保护的措施，冲浪者和风暴追逐者是目标之一。当局警告说，冒险者危及了被派去营救他们的紧急服务人员的生命。在极端天气下进入关闭的公共海滩，将面临 2,000 港币（256 美元）的罚款和最高 14 天的监禁。大浪湾泳滩至少有四名救生员值班。“如果有人带着冲浪板过来，我们会立即阻止他们，”一位不愿透露姓名的救生员说。在海滩上拍照的人被禁止离水太近。一位 40 多岁的澳大利亚居民住在大浪湾，自称是一名“长期冲浪者”，他说政府的措施“不相称”。“我认为，在只有 T3 级的情况下禁止人们下水有点过分，”他说。“如果你是一个熟练的冲浪者，你可以很轻松地处理这样的海浪。”他补充说，他觉得在该地区骑自行车比去海滩更危险冲浪。这名冲浪者表示，只在 8 号警告期间禁止冲浪活动，在 3 号信号期间由救生员自行决定冲浪者是否有能力下水，这样“更为恰当”。救生员用扩音器警告冲浪者。照片：Elson Li“把一个人关进监狱两个星期，太过分了。危险驾驶者只需付出较少的代价便可入狱。”他说道。截至周四下午 1 时，康乐及文化事务署已在其他泳滩悬挂红旗，包括港岛的深水湾泳滩、浅水湾泳滩、中湾泳滩、南湾泳滩和赤柱正滩。西贡区清水湾泳滩亦悬挂红旗，而厦门湾泳滩和三星湾泳滩的救生服务亦暂停，因为救生员未能使用渡轮服务。该署警告市民，在恶劣天气期间，应远离海岸线，并应避免参与任何水上运动。它警告说，不遵守任何海滩的临时关闭安排均属违法，违例者可被检控。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3277298/hong-kong-surfers-hit-waves-during-super-typhoon-yagi-despite-increased-patrols?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本、澳大利亚将军事关系推向“新高度”以应对中国影响力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3277291/japan-australia-take-military-ties-new-height-tackle-china-clout?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 15:15(从左到右) 日本防卫大臣木原实、澳大利亚外交部长黄英贤、日本外务大臣上川洋子和澳大利亚国防部长理查德·马尔斯周四在昆斯克利夫举行会晤。照片：EPA-EFE
日本在周四的一次高层访问中誓言要加强与澳大利亚的军事关系，东京的高级外交官表示，“志同道合”的伙伴必须团结起来，共同应对地区威胁。外相上川洋子和防卫大臣木原稔在墨尔本郊外的一座旧军事堡垒会见了澳大利亚同行，就加强空军合作和扩大军事演习达成了协议。他们还同意共同帮助菲律宾海岸警卫队，该警卫队在南海有争议的水域与中国船只陷入了不断升级的争斗。“在印度洋-太平洋地区日益严峻的安全环境中，我们需要不断将日澳安全合作提升到新的高度，”上川在会后表示，并宣扬“志同道合的伙伴关系”。中国在亚太地区日益增长的经济和军事影响力——以及其在领土问题上的自信争端——这让美国及其盟友日本和澳大利亚感到不安。最近几周，东京指责中国故意派遣一艘海军舰艇驶过其水域，并驾驶一架侦察机进入其领空。澳大利亚外交部长黄英贤表示，此次会晤对最近“入侵”日本领土的行为提出了“严重关切”。会议达成了广泛的协议，日本和澳大利亚将加强空军合作，并与美国一起参加军事演习。日本精锐的两栖快速部署旅可能很快就会参加驻扎在澳大利亚达尔文附近主要北部基地的美国海军陆战队轮换。防卫大臣木原表示，日本正在考虑是否可以将其 F-35 隐形战斗机部署到澳大利亚机场，但表示尚未就此达成协议。“至于航空自卫队飞机的轮换，我们希望继续与日本进行磋商“日本和澳大利亚是我们的盟友，”木原警告说。两国承诺为菲律宾海岸警卫队提供联合支持，尽管目前尚不清楚这种帮助将是什么样子。日本和澳大利亚北部是通往台湾海峡、东海和南海潜在爆发点的具有战略意义的军事门户。两国都是与美国和印度一起组成的四方安全联盟的成员，该联盟被视为对抗北京的堡垒。东京最近对华盛顿、伦敦和堪培拉之间具有里程碑意义的奥库斯安全协议的部分内容表现出兴趣——特别是帮助开发先进的军事技术。几十年来一直坚定奉行和平主义的日本在美国的鼓励下一直在增加国防开支。与此同时，澳大利亚已经开始了自己的军事改革，投入大量资金用于远程打击能力和核动力潜艇的研发。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3277291/japan-australia-take-military-ties-new-height-tackle-china-clout?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刀郎是谁？复出演唱会在线观看人数达5300万人，许多人感动落泪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3277114/who-dao-lang-comeback-concert-viewed-53-million-people-online-moves-many-tears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 14:00一场备受期待的线上演唱会，标志着隐退十年的中国资深歌手刀郎的回归。图片：SCMP 合成/Shutterstock/YouTube
十年来一直淡出公众视线的中国资深歌手刀郎重返网络演唱会，5300 万网民观看了演唱会。粉丝在演唱会期间点赞数达到 6.4 亿，许多人感动落泪。《新民晚报》报道，这场名为《听民歌的地方》的演唱会于 8 月 30 日持续了三个半小时，在内地迅速走红。刀郎演唱了 39 首歌曲，大部分是二十年前的热门歌曲，也有一些他去年发布的新作品。这位创作型歌手被广泛认为是音乐天才。53 年前，罗林出生于西南四川省，十几岁时就从中学辍学。尽管如此，他还是自学了音乐，并开始在当地的酒吧表演。2001年，他首次亮相音乐界，他的歌曲《2002年的第一场雪》使他家喻户晓。刀郎，本名罗琳，来自中国西南部，被广泛誉为音乐天才。图片来源：163.com2004年，他的同名专辑在中国大陆销量达270万张，紧随其后的是华语流行乐坛偶像周杰伦同年发行的专辑，该专辑在亚洲销量达350万张。道格拉斯的其他著名歌曲还有《罚冲动》、《爱人》和《披着羊皮的狼》。虽然歌迷喜欢他的歌曲，因为歌词真诚朴实，但一些评论家称他的歌曲“太过质朴”，“缺乏美感”。2013年，道格拉斯退出音乐界，称他想专心照顾家庭。去年7月，他带着新专辑《民歌嘞在》重新出道，专辑共11首歌曲，全部由他作词作曲。他以独特的传统与现代风格融合而闻名，与观众产生深刻共鸣。图片来源：163.com其中一首《落茶还世》一经发布便引起轰动，很多网友猜测歌词是对中国娱乐业腐败本质的尖锐讽刺。这位艺术家拒绝对这首歌的任何解读发表评论。尽管他的演唱会是在网络上举办，但他最近的成功意味着他在中国仍然非常受欢迎，尤其是在中年听众中。“我从头到尾看了一遍。里面充满了回忆。他的音乐天赋让我非常感动和震惊。谢谢你，刀郎，”一位网友在百度上写道。“他回来了。那天晚上我所有的朋友都在谈论他的演唱会，”另一位网友评论道。他将于本月底在中国西南部四川省成都和十月初在中国南部广州举办线下演唱会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3277114/who-dao-lang-comeback-concert-viewed-53-million-people-online-moves-many-tears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼逮捕 2014 年策划袭击新加坡交易所大楼的恐怖分子嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277288/indonesia-arrests-suspected-terrorist-who-plotted-attack-singapore-exchange-building-2014?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 14:02位于新加坡中央商务区的新加坡交易所大楼。图片：法新社新加坡内部安全局（ISD）周三表示，新加坡当局正与印尼当局“密切协调”，以应对最近逮捕一名涉嫌在 2014 年策划袭击新加坡交易所（SGX）大楼的恐怖分子嫌疑人的事件。ISD 表示，它知道逮捕了一名在一些媒体报道中被称为 YLK 的男子。该部门表示：“ISD 于 2016 年首次收到有关针对 SGX 的袭击阴谋的信息，随后又收到 YLK 涉嫌参与该阴谋的信息，并一直与印尼当局密切协调调查。”周二，印尼反恐部队第 88 支队表示，8 月 21 日被捕的 YLK 隶属于恐怖组织阿拉伯半岛基地组织 (AQAP)。据说他针对中央商务区 SGX 大楼发动的恐怖袭击是他在苏拉威西岛被捕时，警方发现了一本名叫 Yudi Lukito Kurniawan 的护照。自 21 世纪初以来，内务部就知道 YLK 曾参与恐怖主义相关活动。他是印度尼西亚恐怖组织伊斯兰祈祷团 (JI) 的成员，20 世纪 90 年代末至 21 世纪初，他在菲律宾棉兰老岛接受过武装训练。2003 年，他因非法持有枪支在印度尼西亚被捕入狱，后获释。“鉴于他与 JI 有关的恐怖主义前科，内务部已将 YLK 列入入境监视名单，这是我们严格的边境安全措施的一部分，”声明中说道。内务部还证实了有关 YLK 曾于 2015 年 2 月试图进入新加坡的报道。拒绝入境并被遣返回巴淡岛。“ISD 尚未排除 YLK 试图前往新加坡是为了侦察目的，以进一步实施针对 SGX 的袭击计划的可能性，”它说。“除了 2015 年试图访问新加坡外，他没有再访问过新加坡。“调查仍在进行中，我们就最近的逮捕与印尼同行保持密切联系。”2014 年的袭击阴谋“提醒人们，新加坡仍然被基地组织等恐怖组织及其东南亚地区分支机构视为珍贵目标”。“虽然目前新加坡没有迫在眉睫的恐怖威胁，但恐怖主义威胁仍然很高，”ISD 表示。“敦促公众保持警惕，并及时向当局报告任何可疑个人或活动。”这个故事首次发布者 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277288/indonesia-arrests-suspected-terrorist-who-plotted-attack-singapore-exchange-building-2014?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方在一次突袭中逮捕 2 人，缴获含有烟雾弹和气枪的武器库</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277282/hong-kong-police-arrest-2-seize-weapons-cache-smoke-bombs-and-air-guns-flat-raid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 13:30香港警方拘捕一名男子及其女友，并没收一批武器。照片：讲义 香港警方在突袭九龙市中心一个单位时拘捕了两人，并缴获了一批武器，包括烟雾弹、气枪和伸缩警棍。警方周四表示，前一天在红磡的单位内收缴了八枚烟雾弹、六支气枪、八支气手枪、一根伸缩警棍、一副手铐、一把刀和一张伪造的警察委任证。警方表示，警员在单位内逮捕了这名 39 岁的男子及其 47 岁的女友。两人因涉嫌持有仿制枪械、攻击性武器和危险品以及伪造文件而被拘留。警方查获烟雾弹。照片：讲义在香港，仿制枪支可以指模型和玩具枪、气枪或用于战争游戏的枪支。持有仿制枪支可判处最高两年监禁。截至周四中午，两名嫌疑人仍在接受审讯。警方表示，将对查获的气枪进行检查，以确定它们是否经过改装，枪口能量是否超过法定限制的两焦耳。根据香港法律，能量超过两焦耳的气枪被视为枪械。警方表示，有组织罪案及三合会调查科人员于周三下午突击搜查了红磡的公寓，调查了网上的非法交易活动。警方表示：“该科人员注意到有人在一个网上交易平台上出售一些炸弹和手铐等非法物品。”警方强调：“打击暴力犯罪是警务处处的首要任务之一。”“警方将继续加强情报收集，并及时采取有针对性的执法行动，打击暴力犯罪，特别是涉及使用枪械或爆炸物的犯罪。”还没收了一副手铐。 图：讲义上月，该科人员拘捕三男一女，他们涉嫌制造及组装大威力气枪零件，并把零件运往外地。八月五日及六日，警方截获该集团寄出的46个包裹，发现内有部分组装的气动气枪。警方亦突击搜查屯门两座怀疑被用作制造工场及仓储中心的工业大厦。警方在处所内搜查到四台用作制造气枪零件的机器、十五支部分组装的气动气枪及超过一百个部分组装的零件。警方亦发现超过一百五十个相关零件、八个压缩气体钢瓶、三十个气枪枪管及超过一百五十盒铅弹。警方亦检获超过220件金属原材料、8台电脑及13部手机。两名分别为39岁和40岁的男子因涉嫌串谋无牌经营枪械或弹药而被捕。警方还在元朗和葵涌以相同罪名拘捕了一名30岁女子和一名50岁男子。警方弹道专家初步评估估计，被检获的气枪枪口能量超过50焦耳，进一步检验仍在进行中。今年首六个月，香港共录得5,156宗暴力罪案，较2023年同期的4,759宗上升8.3%。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277282/hong-kong-police-arrest-2-seize-weapons-cache-smoke-bombs-and-air-guns-flat-raid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nvidia、DuckDuckGo 为 AI 搜索初创公司 You.com 提供 5000 万美元融资</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277281/nvidia-duckduckgo-back-ai-search-start-youcom-us50-million-funding-round?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 13:45You.com 最新一轮融资正值大型科技公司竞相开发自己的 AI 搜索产品之际。图片：ShutterstockYou.com 是一家开发人工智能搜索引擎和生产力工具的公司，在新一轮融资中筹集了 5000 万美元，其中包括 Nvidia 和 Duck Duck Go 的支持。这笔新资本使该公司的总收入达到 9900 万美元。投资者 Georgian 领投了此轮融资，SBVA（前身为软银亚洲风险投资公司）、Salesforce Ventures 和 Day One Ventures 也参与其中。该公司拒绝透露其最新估值。创始人兼首席执行官 Richard Socher 在担任 Salesforce 首席科学家四年后，创办了 You.com，正式名称为 SuSea，这是一款人工智能搜索引擎。随着公司的发展，人工智能搜索市场的竞争也愈演愈烈，Alphabet 和微软将人工智能融入其搜索产品，而 Perplexity 等初创公司也越来越受欢迎。除了搜索之外，Socher 还致力于将 You.com 定位为人们在工作中的生产力工具，并在其产品中添加人工智能代理。“我们不会在您提问时只为您提供蓝色链接列表，”他说。Socher 承认，目前，谷歌在简短信息查询市场占据主导地位，但他表示，与公司合作仍有机会。他说，You.com 可以生成比竞争对手更复杂的答案，而且该产品可以总结来自多个网站的信息并附上引文。该公司还增加了创建自定义 AI 代理的功能，以帮助完成工作中的任务。目前，You.com 与一系列大型语言模型合作，这是生成式 AI 聊天机器人的基础技术，包括来自 OpenAI、Google、Cohere 和 Meta Platforms 的技术。Socher 说，它还在建立自己的法学硕士学位。You.com 声称每天有数百万用户，包括 Salesforce、斯坦福大学和初创公司 Hugging Face 等组织。这家初创公司表示，它已经与社交媒体公司、科技新贵和上市公司签署了客户协议。它根据客户使用服务的量来收费，Socher 表示，这是帮助大公司充分利用其 AI 投资的关键。“我们研究了如何在一个相当繁忙的领域中脱颖而出，准确性是第一位的，其次是客户成功，”Socher 在彭博电视采访中表示。Socher 表示，在该公司的最新一轮融资中，Nvidia 是第二大投资方，并补充说，企业投资者的支持证明工作场所对这种 AI 工具有需求。路透社早些时候报道了融资谈判的一些细节。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277281/nvidia-duckduckgo-back-ai-search-start-youcom-us50-million-funding-round?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台积电供应商称 AI 芯片市场增长将加速，否认英伟达被彻底淘汰</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277276/tsmc-supplier-says-ai-chip-market-growth-accelerate-dismisses-nvidia-wipeout?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 12:55Scientech负责人对近期Nvidia股价暴跌不以为然，并表示未来AI热潮将加速。图片来源：Shutterstock台湾半导体制造公司一家主要供应商的首席执行官表示，未来几年对人工智能芯片的需求将刺激半导体行业的增长，他驳斥了投资者误判人工智能支出速度和程度的担忧。Scientech首席执行官徐明吉告诉彭博电视台，虽然全球芯片市场在过去 20 年里每年增长约 8%，但人工智能半导体未来应该会以更高的速度增长。“人工智能行业的蓬勃发展才刚刚开始，”徐明吉说。 “对于最知名的公司，我们卖给他们的设备可能一年内增长了两到三倍。”Scientech 首席执行官许明池于 2024 年 9 月 3 日在台北。照片：彭博社首席执行官发表上述言论之前，英伟达公布的收益未能满足投资者的最高预期。分析师还发出新的警告，称人工智能重塑全球经济的承诺迄今尚未得到证实。 9 月 3 日，英伟达股价暴跌 9.5%，市值蒸发 2789 亿美元，创下美国股票史上最大跌幅。不过，许预计，2024 年下半年，英伟达的季度销售额将环比增长。他对未来推出许多人工智能应用充满信心。总部位于台北的 Scientech 生产的设备用于台积电独家封装技术，即晶圆上芯片基板封装技术。该技术又被用于为英伟达等公司制造人工智能芯片。5 月，台积电高级副总裁张文宏表示，他的公司生产了全球 99% 的人工智能加速器。自 2024 年初以来，Scientech 的股价已上涨近 80%。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277276/tsmc-supplier-says-ai-chip-market-growth-accelerate-dismisses-nvidia-wipeout?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>撞上巴尔的摩弗朗西斯·斯科特基大桥的船只驶往中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277280/ship-crashed-baltimores-francis-scott-key-bridge-sail-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 13:08五月，货船“达利号”在巴尔的摩重新浮起，拖船为其护航。图片：AP3 月 26 日，“达利号”原定前往斯里兰卡，但当天却撞上了弗朗西斯·斯科特基大桥并翻倒了该桥。近六个月后，它将再次踏上亚洲之旅。根据美国司法部周三提交的一封信，这艘长 984 英尺（300 米）的集装箱船目前正在弗吉尼亚州诺福克接受维修，将于“2024 年 9 月 17 日左右”直航至中国。信中说，船东和经理已将起航意向告知“索赔人”，并且从周四到 9 月 14 日，索赔人将能够“进行检查和测试”。这并不一定意味着该船会在 9 月中旬真正启航。灾难发生后，达利号两次移位——从帕塔普斯科河中游移至巴尔的摩港，然后从巴尔的摩移至诺福克——起航时间都晚于最初预期。3 月 26 日凌晨，达利号断电，导致 Key Bridge 桥倾覆，造成 6 名建筑工人死亡，并暂时关闭了通往巴尔的摩的航道。在使用炸药炸开压在船顶的一大块桥梁碎片后，该船于 5 月被重新浮起并拖回巴尔的摩港。 6 月，这艘船在四艘拖船的护送下，历时 23 小时抵达诺福克，在那里接受了额外的维修。据诺福克电视台 WTKR 的镜头显示，到 8 月底，这艘船几乎无法辨认，因为船上的数千个集装箱都被搬走了。“达利号”的新加坡船东和经理——分别是 Grace Ocean 和 Synergy Marine——试图限制他们在桥梁灾难中的责任，但包括巴尔的摩市和最近的一家小型丙烷分销公司在内的索赔人已对他们提起诉讼。Grace Ocean 和 Synergy Marine 发言人 Darrell Wilson 没有立即就这艘船何时离开诺福克以及这艘船为何前往中国发表评论。然而，航运专家早就预测，这艘受损的船只最终将在海外接受最广泛的维修。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277280/ship-crashed-baltimores-francis-scott-key-bridge-sail-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哪些与中国有关联的科学家正在接受美国调查？名单越来越长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277250/who-are-china-linked-scientists-under-us-investigation-growing-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277250/who-are-china-linked-scientists-under-us-investigation-growing-list?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>