<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 13 May 2024 21:16:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>明星证人迈克尔科恩暗示特朗普涉及封口费案：“确保它不会被泄露”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262553/make-sure-it-doesnt-get-released-star-witness-michael-cohen-implicates-trump-hush-money-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262553/make-sure-it-doesnt-get-released-star-witness-michael-cohen-implicates-trump-hush-money-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>珍妮特·耶伦：中国可能对美国关税做出“重大”反应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262552/significant-chinese-response-us-tariffs-possible-janet-yellen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.14 00:46美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen)，位于弗吉尼亚州弗雷德里克斯堡，美国周一。图片：彭博社美国财政部长珍妮特·耶伦周一被问及新征税的前景时表示，北京可能会对美国对中国商品征收关税做出“重大”回应。 据报道，美国计划提高对中国清洁能源产品（例如电动汽车、电池和太阳能产品）的关税，预计将于本周宣布。“[乔]拜登总统认为，任何事情我们所做的应该是针对我们的关切，而不是广泛的，希望我们不会看到中国做出重大反应。但这总是有可能的。”耶伦周一在接受彭博电视台采访时表示。美国将在期待已久的关税审查结束后做出关税决定。在华盛顿和北京之间的贸易战期间。时任总统唐纳德·特朗普的政府对来自中国的约 3000 亿美元商品征收关税。官员们此后启动了审查，美国贸易代表要求在四年后调查该行动（首次于 2018 年推出）的影响。在定于周二宣布的最新举措中，预计对电动汽车征税据《华尔街日报》报道，大约是四倍。耶伦周一表示，她不想提前宣布任何可能的审查公告。但她强调，“总统认为，美国在半导体和清洁能源等战略产业中发挥作用和存在至关重要”。耶伦 4 月 7 日出席在中国北京举行的会议。照片：美联社这些部门将在未来几十年内构成创造就业和国家安全的基础，她补充道。“他认为像我一样在这些领域完全依赖中国是不可接受的，”她说。在最近访问中国期间，耶伦就产能过剩发出警告世界第二大经济体面临着全球市场出现大量低于成本的商品的风险。拜登政府担心生产过剩可能会对新兴的美国工业造成打击，特别是在绿色科技领域。 &gt;她指出中国“在先进制造业的关键领域提供巨额补贴”，并表示拜登希望确保美国通过《通货膨胀削减法案》提供的支持工业的刺激措施受到保护。耶伦周一正在访问弗吉尼亚州斯塔福德县，她在那里参观了由拜登政府资助的宽带基础设施项目。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262552/significant-chinese-response-us-tariffs-possible-janet-yellen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国被指控为香港从事间谍活动的三名男子是谁？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262550/who-are-3-men-charged-uk-spying-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.13 22:57袁国强据了解是一名退休香港警务人员。照片：Steve Cray这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑支持《南华早报》的新闻报道。英国当局已起诉三名男子，他们涉嫌协助海外情报部门并代表香港参与外国干涉，违反了英国《2023 年国家安全法》。 焦点落在 63 岁的被告袁忠标身上，他是香港驻伦敦经济贸易办事处的办公室经理。三人被指控收集信息，携带监视并强行进入英国的居住地址。在这里，《华盛顿邮报》了解了他们涉嫌的罪行和背景。香港经济贸易办事处63岁办公室经理据了解是一名退休香港警务人员。根据该办事处的组织架构图，该行政单位的办公室经理名为“Bill C B Yuen” ”。被告被指控违反《2023 年国家安全法》，因为他同意进行可能协助外国情报机构开展与英国相关活动的信息收集、监视和欺骗行为。三人涉嫌于去年12月20日至5月2日期间犯罪。检方还对袁和另外两人提出外国干涉罪指控。他们涉嫌于5月1日强行进入英国居住地址，不顾后果地考虑禁止的行为是否会产生干扰效果。比利·袁（中）周一出现在威斯敏斯特地方法院。相片：Jack Tsang据了解，38岁被告是伦敦市警察局特警、D5主任英国公司注册文件显示，一位名叫Wai Chi-leung的人是该国一家私人公司D5 Security Limited的董事。根据该公司的资料网站上，该公司为英国、中国大陆和香港的高净值个人、家庭和企业提供服务，并制定量身定制的安全计划。该公司还表示，大多数员工拥有“在英国军队和警察领域的丰富背景”，声称他们丰富的训练和经验使他们能够为富有的客户提供专业服务。据说该主管在英国军队拥有超过 20 年的经验、警察和私营保安部门。该网站表示，他的知识、经验和领导能力可以解决各个层面的安全问题，同时他拥有庞大的专业人士网络，能够为客户提供“独特而谨慎的服务”。 根据由 David Webb 运营的研究香港公司治理的 Webb-site.com，该董事在其他六家公司也拥有相同的头衔。 Peter Wai 周一出现在威斯敏斯特地方法院。相片：曾俊杰据了解，37岁被告是出入境执法人员，亦是港铁顾问公司董事，一家主要专注于安全、监视和私人调查的公司。英国公司注册文件显示，一家名为MTR Consultancy Limited的公司的董事名叫“Matthew Peter Trickett”，是一位出生于1987年的英国安全顾问。该公司的业务性质是“私人保安活动”。根据公司登记处，另一位名叫“Matthew Peter Trickett”的英国人出生于1987年，通讯地址不同，曾任该公司董事。 D5 咨询服务有限公司。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262550/who-are-3-men-charged-uk-spying-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国国王查尔斯任命威廉王子领导哈里的旧军团</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262548/king-charles-appoints-prince-william-lead-harrys-old-regiment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.13 22:20英国威尔士亲王威廉王子与服务人员讲话周一，位于英格兰中瓦洛普的陆军航空中心。图片来源：Pool/法新社英国国王查理三世周一正式将陆军航空队总司令一职移交给威廉王子，这是与他的长辈罕见的共同接触儿子和继承人。国家元首在英格兰南部中瓦洛普的陆军航空中心与威廉会合，任命他为小儿子哈里王子所在部队的总上校。&lt; p&gt;这位 75 岁的君主决定将他担任了 32 年的这一职位交给 41 岁的威廉，去年宣布这一消息时，人们认为这是对哈里的冷落。哈里， 39 岁，是一名前陆军上尉，曾在阿富汗陆军航空队担任阿帕奇直升机飞行员。但自从 2020 年初离开王室搬到阿富汗后，他与父亲和兄弟关系疏远。与他的美国妻子梅根一起访问美国。国王在二月份宣布自己患有癌症并正在接受治疗，他说这次活动是苦乐参半的，因为参加这次活动是“极大的快乐”，但也很悲伤32年后交接棒。英国威尔士亲王威廉王子在陆军航空中心与军人交谈周一在英国中沃洛普。照片：Pool/法新社“我真心希望你在威尔士亲王作为新任总司令的带领下，未来能够不断壮大，”他在一次演讲中告诉团员。“最棒的是他确实是一位非常优秀的飞行员。因此，这令人鼓舞。”国王说。威廉曾担任皇家空军搜救飞行员，在担任全职王室职​​务之前，还曾为民用空中救护部队飞行。&lt; p&gt;他的任命是在哈里访问伦敦几天后进行的，但由于他所说的国王的“完整计划”而没有见到他的父亲。缺乏会面——即使是很短的时间——被解释为这对哈里来说是一个打击，他随后飞往尼日利亚并与梅根进行了为期三天的旅行。英国国王查理三世周一，英国中瓦洛普陆军航空中心，英国威廉王子（中）和威尔士亲王威廉王子（右）在一架武装阿帕奇直升机旁边行走。照片：Pool/法新社苏塞克斯公爵，也被称为哈里，也没有见到威廉，威廉原本计划访问英格兰西南部的康沃尔郡。&lt; /p&gt;哈利与父亲的关系因电视采访、Netflix 纪录片和自传《备用》中对王室生活的揭露和批评而变得紧张。四人关系可能结束多年来的积怨和宿怨在二月份就已经出现了，当时哈利从加利福尼亚飞来短暂地看望了他的父亲。在医生表示他们“非常受鼓舞”后，国王最近恢复了公众活动。 ”通过他的治疗进展。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262548/king-charles-appoints-prince-william-lead-harrys-old-regiment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 14:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯就美国境内涉嫌谋杀阴谋向印度表示声援是“浑水摸鱼”吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262549/russias-show-solidarity-india-over-alleged-murder-plot-us-soil-fishing-troubled-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262549/russias-show-solidarity-india-over-alleged-murder-plot-us-soil-fishing-troubled-waters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 14:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国开始研制新型C939宽体客机，继C919成功后，规模更大、更大胆</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3262476/china-begins-work-new-c939-widebody-jet-going-bigger-and-bolder-after-c919s-success?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.13 22:00中国商飞已开始下一代飞机的设计工作继C919窄体客机取得成功后，国产客机的发展。照片：中国民用航空局随着窄体客机C919的推出，中国确立了其作为商用飞机生产商的诚意，并已开始研制C939，这是一款新型宽体客机，也是中国第三架客机。其一系列国产客机。此举为该国树立了另一个标志，因为该国正努力在目前由西方企业集团波音和空客主导的利润丰厚的高科技行业中分一杯羹。&lt; /p&gt;中国商用飞机有限责任公司（中国商飞）——C919 的国有制造商，已在多条国内航线上投入使用——已经勾勒出这款新飞机的初步设计，尽管这需要很多年的时间一位知情人士表示，在这些早期概念具体化为可测试原型之前。与此同时，C929——中国商飞另一款正在开发的宽体飞机，设计飞行里程可达 12,000 公里（7,500 英里）的国际航线– 第二位消息人士称，据推测在某些方面可与波音 787 梦想客机等主流竞争对手相媲美，并表示进展“正在全面展开”。C929 最初是作为合资企业的一部分宣布的与俄罗斯联合飞机公司 (UAC) 合作，但自 2022 年 2 月入侵乌克兰以及随后西方对莫斯科实施制裁以来，后者的参与一直受到质疑。第二位消息人士证实，俄罗斯已经退出该计划，但驳回了这将推迟飞机首次亮相的担忧。“俄罗斯的退出确实产生了一些影响，但我们可以应对……这并不完全是一件坏事第二位消息人士称。“[C929] 的工作正在进行中，进展顺利，利用了我们在 C919 设计和开发方面已有的相同经验、支持和系统协调……上个月，中国商飞为 C929 举办了为期一周的研究会议，将与会者（来自 21 所大学和 7 家民航公司等的顶尖人才）分为六组，涵盖空气动力学、机身结构、复合材料结构、航空电子和电气系统、机械和推进系统。中国有望在未来几十年内超越美国，成为全球最大的航空服务市场，并在 2030 年代超越美国根据空中客车公司、波音公司和国际航空运输协会的不同估计，到 2040 年代。尽管天空中大部分都是来自美国波音公司和欧洲空中客车公司的飞机，北京仍然顽强地继续培育本土-成为西方巨头的竞争对手。从 C919 开始，中国商飞从国内外两大生产商那里获得市场份额的努力已开始取得成果。中国商飞的首款机型可以可搭载 192 名乘客，航程可达 5,555 公里，其尺寸与波音 737 和空客 320 最为相似。自 2023 年 5 月以来，它一直与中国东方航空一起执飞商业航线，当时这是一次广为人知的首飞载客从上海飞往北京，并在 2 月份的新加坡航展上首次亮相。这家总部位于上海的制造商已向东航交付了 5 架 C919，并从该航空公司获得了 100 架单独的订单，该国另外两家主要国有航空公司——中国国际航空和中国南方航空——目前正在寻求通过第二条装配线扩大产能。与西方的贸易冲突加剧，已经影响到各行各业电动汽车和太阳能电池板等，引发了人们的担忧，即可能会采取类似措施来限制民用航空零部件的采购。为了消除这些担忧，北京还在探索缩小关键技术和技术方面差距的方法。计划自行采购 C919 的大部分零部件，从起落架到整个发动机。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3262476/china-begins-work-new-c939-widebody-jet-going-bigger-and-bolder-after-c919s-success?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 14:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于关注与加密货币相关的资本流动，六人在中国东北地区因加密货币洗钱计划被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3262521/six-arrested-cryptocurrency-money-laundering-scheme-northeast-china-amid-focus-crypto-related?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.13 21:00中国最近加大力度打击与加密货币相关的资金洗钱。照片：Shutterstock中国东北部吉林省警方逮捕了六名涉嫌洗钱案件的人员，该案件涉及将 21.4 亿元人民币（2.96 亿美元）的加密货币转移到韩国。  据官方媒体中新社周五报道，盘石市警方发布的一份声明称，两名犯罪嫌疑人金姓和沈姓涉嫌从事非法货币兑换业务。 据警方称，一些人的钱被骗走了，但警方没有透露该计划中使用了哪些加密货币。当银行账户被盗时，执法部门才意识到该计划。嫌疑人的名字显示“大量[每日]交易”涉及“大量客户”。警方称，该活动具有非法地下钱庄的特征。警方表示，该犯罪团伙利用中国大陆银行账户接收资金，然后用这些资金在场外交易平台购买加密货币。 。然后，加密货币可以用于促进跨境业务的外汇兑换，例如电子商务公司和其他进出口业务。中国大陆严格禁止商业加密货币活动，因为北京长期以来一直将其视为对金融稳定的威胁。中央政府还对资本外逃问题实施严格的外汇管制。2021年，中国人民银行警告称，在中国促进交易活动的加密货币公司违法。当年，政府还发起了一场全面的运动，将比特币开采驱逐出中国。此后，该行业的许多公司已将其大部分剩余业务迁出中国大陆。交易所表面上也停止了为大陆用户提供服务，尽管像币安这样的一些交易所仍然保留了在线广泛共享的简单解决方案。由于私人之间的加密货币交易仍然处于合法的灰色地带，中国大陆的加密货币交易价值达 864 亿美元。根据区块链分析公司 Chainaanalysis 的数据，从 2022 年 7 月到 2023 年 6 月，加密货币交易大部分是通过场外渠道或灰色市场、点对点服务进行的。近年来，北京加大力度打击与加密货币相关的洗钱活动。去年 12 月，中国检察机关和外汇监管机构发布声明，承诺严厉打击使用加密货币进行非法外汇交易的行为，特别关注涉及 Tether 的案件。政府还在寻求修改其反洗钱法旨在解决与虚拟资产相关的风险。四月下旬，中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会在全体代表大会尚未召开时，对修订草案进行了审议。 2022 年，内蒙古自治区北部警方逮捕了 63 名涉嫌使用加密货币洗钱 120 亿元人民币的人员。但是，总体而言，与加密货币相关的洗钱案件的金额最近有所下降。根据 Chainaanalysis 的数据，2023 年非法地址发送了价值 222 亿美元的加密货币，比 2022 年发送的 315 亿美元下降了 29%。该公司表示，在此期间，“合法和非法”交易活动“总体减少”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3262521/six-arrested-cryptocurrency-money-laundering-scheme-northeast-china-amid-focus-crypto-related?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟发起补贴调查后中国企业退出太阳能项目</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262542/chinese-companies-pull-out-solar-projects-after-eu-launches-subsidy-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262542/chinese-companies-pull-out-solar-projects-after-eu-launches-subsidy-probe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟提高中国电动汽车关税将得不偿失</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3262436/eu-will-lose-more-it-gains-raising-tariffs-chinese-evs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3262436/eu-will-lose-more-it-gains-raising-tariffs-chinese-evs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港房地产：长实集团为其位于新界的 #Lyos 项目提供高达 32% 的折扣，该项目开创了纳米公寓的先河</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3262498/hong-kong-property-ck-asset-offers-discounts-32-its-lyos-project-new-territories-pioneered-nano?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.13 20:30#Lyos 范围内的 341 套公寓中有一半以上位于面积由202平方尺增至292平方尺。图片：南华早报大亨李嘉诚旗下的旗舰地产发展商长实集团已大幅下调其项目中部分剩余单位的售价与 2021 年首次推出时相比，在北部都会区的住宅面积增加了近三分之一。这批 28 个单位（14 个单位和 14 个花园复式单位）是#Lyos 的一部分，#Lyos 是位于洪水的住宅项目奎在新界。它们将于下周日，即 5 月 19 日开始发售。到目前为止，长江实业已售出该开发项目 341 个单位中的 298 个单位，收入超过 18 亿港元（2.3 亿美元）。 #Lyos于去年竣工。#Lyos是香港所谓纳米公寓激增的先锋，纳米公寓是面积小于300平方英尺，甚至200平方英尺的微型单位。通常是工作室或一床公寓，这些微型住宅，也称为微型公寓，通常是开放式的，浴室里没有窗户。#Lyos 的 341 套公寓中有一半以上位于面积从202平方英尺到292平方英尺不等。长实集团周一表示，周末发售的14套公寓此前已找到买家，但买家随后没收了定金。介乎300万至650万港元，其中部分单位的售价将比三年前降低多达25%。最便宜的单位面积为202平方英尺，售价为300万港元，即每平方英尺14,846港元。2021年，相同面积的单位售价为353万港元，当时该项目的平均售价为每平方英尺15,503港元，开发商表示，花园复式公寓的折扣高达 32%。这些单位售价介乎11.3港元至1,280万港元。最便宜的单位面积为788平方尺，售价为1,130万港元，即每平方尺14,353港元。“ [折扣的大小]取决于开发商自身的策略、项目地点和规模，”莱坊国际董事兼大中华区研究与咨询主管Martin Wong表示。 “总体而言，开发商正在积极去库存。他们在短期内优先考虑销量而非价格。”随着二手交易量和价格反弹，今年年底房价可能上涨 5% 至 10%，开发商表示。自取消所有降温措施以来，香港住宅物业交易立即回升。周末，购房者继续受到便宜货的诱惑，纷纷抢购。新鸿基地产元朗新项目210个单位全部售完。据中原地产预测，本月一手成交量可能达到2,500套，而4月份为1,800套。 &gt;财政司司长陈茂波在 2 月 28 日的财政预算案讲话中宣布取消十多年前为给过热的市场降温而实施的所有房地产限制措施。与此同时，香港金融管理局放宽了按揭限制，使价值低于3,000万港元的房屋有资格获得70%的按揭融资，而之前价值在1,500万港元至30港元之间的房屋的上限为60%百万。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3262498/hong-kong-property-ck-asset-offers-discounts-32-its-lyos-project-new-territories-pioneered-nano?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏纳克称英国处于“十字路口”但拒绝举行大选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262541/sunak-says-uk-crossroads-refuses-call-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.13 20:43英国首相里希·苏纳克坚称他的保守党可以赢得大选大选尽管民调一致显示相反的结果，但拒绝设定投票日期。图片来源：路透社英国首相苏纳克周一坚称，陷入困境的保守党可以赢得大选，尽管民意调查始终显示相反的结果，但拒绝设定投票日期.苏纳克为保守党执政 14 年进行辩护，并警告说，在凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 领导的工党反对派的领导下，英国将变得不那么安全，人们普遍认为工党将重新掌权。这位英国领导人表示，他“相信”他的执政党将连续第五个任期获胜，但承认自 2010 年以来退出政府的工党可能最终会造成失败。“我很清楚苏纳克在伦敦市中心的一次演讲中表示，承认这一点，是的，也许他们可以通过压制来取得胜利，并指责工党“危言耸听”和“煤气灯操纵”。“但我不认为它会起作用，因为我们本质上是一个乐观主义者的国家。”他补充道，然后他自己也警告了一些危险。苏纳克列举了俄罗斯在欧洲的战争、伊朗在中东发射导弹以及不确定性。 他还提到了包括中国和朝鲜在内的“独裁”国家，以及想要脱离英国并“取消文化”的苏格兰民族主义者。&lt; p&gt;“我们的国家正站在十字路口，”他说。“我相信，未来几年将是我们国家有史以来最危险但最具变革性的几年，”苏纳克补充道.英国首相里希·苏纳克拒绝设定下一次大选的日期。图片：Pool/法新社苏纳克在右翼政策交换智囊团的演讲是对选民的明确选前宣传，因为工党越来越多地把肉放在骨头上在宣言发布之前阐述其政策。但他再次拒绝透露何时进行投票，并重申了他的惯用路线：将在今年下半年进行投票。 p&gt;苏纳克可以在 2025 年 1 月之前进行投票。自 10 月结束灾难性的利兹·特拉斯 (Liz Truss) 短暂的首相任期以来，工党在调查中一直领先保守党两位数2022 年，并在本月早些时候的地方选举中让保守党遭受重大损失。人们普遍认为凯尔·斯塔默的工党反对派将获胜下一次英国大选。图片来源：路透社反对党承诺以负责任的方式管理经济，并希望兑现苏纳克的承诺，将国防开支提高到 GDP 的 2.5%。但首相辩称，只有他的政党才能保护英国人的安全和财务安全。“前方有风暴，危险太真实了，”苏纳克说。 “但英国可以再次感到自豪，英国可以再次感到自信，因为通过大胆的行动和明确的计划，我们可以而且我们将会创造一个安全的未来。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262541/sunak-says-uk-crossroads-refuses-call-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>福利主管告诉香港的“社区客厅”不足以解决贫困问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262537/hong-kongs-community-living-rooms-not-enough-tackle-poverty-welfare-chief-told?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.13 20:45政府不再使用贫困线作为衡量标准。照片：Elson Li香港福利事务主管面临立法者的压力，他们认为他没有想出有效的方法来衡量和帮助生活在贫困中的人口，一些人说政府-主导的“社区客厅”计划无法在短期内解决问题。劳工及福利局局长孙玉娴周一在立法会福利事务委员会会议上表示，三间新的社区客厅 -位于南昌、土瓜湾和红磡的分店预计于夏季开业。这将是对深水埗现有空间的补充，居住在狭窄劏房的当地居民可以在该空间内做作业、洗澡、做饭和吃饭。虽然会议上的一些立法者赞扬了该设施，但其他人对该计划表示怀疑，政府强调该计划是精准扶贫项目之一。 p&gt;“现在我们讲的是扶贫、脱贫”，福利界议员狄志远说。“现在我们有了社区客厅，人们可以拥有更多空间，但你能说这些人三年后就能脱贫吗？”他还批评政府放弃使用以家庭收入为唯一指标的贫困线的举措，因为“当前的精准扶贫战略没有针对性、不准确、不有效。”提克说。“首先，我不明白为什么政府取消了贫困线的使用。”尽管全世界范围内都在争论贫困线的必要性，Tik 说，阈值可用作显示贫困人口数量增加或减少趋势的指标。而且可以用来监督政府在扶贫工作中的表现。他说，如果没有贫困线，就很难公平地确定当地的情况。其他立法者建议其他可用于衡量贫困的指标。Doreen Kong Yuk-foon 表示，政府应将教育或医疗服务等机会均等纳入衡量贫困的指标。吴秋霈敦促政府制定更精准的贫困指标。“如果没有贫困的定义，就很难确定扶贫目标。”“如果没有贫困的定义，就很难确定扶贫目标。” p&gt;“可支配收入可以作为一种方式……来实施扶贫措施吗？”福利部长孙表示，政府正在努力采取多维度的方法来衡量“比如以前我们可能只看体重指数来判断一个人是否健康。但体重指数正常的人可能仍会出现其他问题，这就是为什么我们可能还需要检查他们的心、肝、脾、肺和肾。”他周一表示。他还表示机会平等的概念很好，但很难纳入多层面的方法，因为没有指标衡量一个人的机会有多平等。立法会议员林山强表示，政府可以考虑要求上市公司参与扶贫工作，并对福利机构引入评级制度，以确保其在接受捐款前的可信度。同时，劳工及福利局副局长何启明在会上表示根据专门支持该行业发展的基金规定，社会福利团体将于 5 月底开始前往中国大陆进行交流。政府已预留 1 亿港元（1,280 万美元） ）从5亿港元的专项基金中拿出，资助非政府组织安排员工参加国学项目和内地交流活动。何表示，政府已协助协调首趟行程，可作为为以后申请类似旅游提供参考。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262537/hong-kongs-community-living-rooms-not-enough-tackle-poverty-welfare-chief-told?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普声称中国移民在美国建立一支“军队”。他们说他们在美国“是为了赚钱”，而不是为中国而战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262532/trump-claims-chinese-migrants-us-build-army-they-say-theyre-america-make-money-not-fight-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262532/trump-claims-chinese-migrants-us-build-army-they-say-theyre-america-make-money-not-fight-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭告诉香港政府对可能建造公共公寓的高尔夫球场受保护树木的评估超出要求</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262533/hong-kong-governments-assessment-protected-trees-golf-course-where-public-flats-may-be-built-went?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.13 20:01高尔夫俱乐部去年对董事提出司法挑战环境保护部有条件批准评价报告。照片：。谢梅高等法院周一获悉，在香港最古老的高尔夫球场的一部分拟议的公共公寓地点，香港政府对受保护树木的评估超出了要求.代表政府的高级律师金宝表示，香港高尔夫球会声称当局在重建高尔夫俱乐部的环境影响评估中没有考虑到受保护的树木，这是“不公平的”粉岭老球场。“这根本不正确，”包告诉法庭。 “说没有做任何工作来识别潜在的‘古树名木’，这是一种不公平的批评。”高尔夫俱乐部去年对环保局局长的有条件限制提出了司法挑战。批准评估报告，这可能允许在旧球场上建造公共住房。开发当局去年 9 月提议在 9.5 公顷（23.5 英亩）的球场上建造 12,000 套公共住房，该球场是政府收回32公顷土地。但在俱乐部提出司法质疑后，法院下达了临时命令，停止根据评估报告做出的任何建设决定。上周，俱乐部在该案中的法律代表、高级律师余玉海称政府的评估是“有缺陷的”，并强调之前在该地点发现的 80 棵潜在的“古老而有价值的树木”并未出现在该案中。报告。发展局备存位于建成区或乡村地区旅游景点的未批租政府土地上的古树名木登记册。 去年 9 月，开发部门提议在 9.5 公顷的球场上建造 12,000 套公共住房，这是政府收回的 32 公顷土地的一部分。摄影：Jonathan Wong名单上的近500棵树木属于受保护树木，只有在特殊情况下才能被移除。包说，鉴于粉岭用地在评估时为租地，预计该处不会有登记的“古树名木”。尽管如此，他表示政府进行了调查，以识别“古树名木”。 ”，这与“古树名木”的定义重叠。包说，政府对规划开发的一个区域进行了更彻底的调查，这是“比在其他部分进行的大范围调查要“多一步”。他说，在该部分中，确定了 24 棵大树和 46 种稀有和受保护物种。包还谈到高尔夫球场代表提出的其他问题，包括与土地污染和噪音有关的问题。包认为，政府有权认为在收集土壤样本时存在“真正的场地准入问题”，因为该地点的大部分地区是一个活跃的高尔夫球场。他说，当局有理由等到土地归还给政府后，因为部分球道必须在 2020 年关闭两周。 包还驳回了高尔夫俱乐部的说法，即其会所应被视为噪声敏感接收器，即对噪声敏感并需要保护的场所，就像在另一处一样相反，政府发现公共屋村、老人院和附近两所学校距离建筑工地最近，因此敏感度较高此案已押后至 7 月 8 日。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262533/hong-kong-governments-assessment-protected-trees-golf-course-where-public-flats-may-be-built-went?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国内地和香港在掉期连接计划一周年之际加强了互换连接计划，放宽了内地银行间衍生品的准入</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3262534/china-hong-kong-enhance-swap-connect-scheme-time-its-1st-birthday-easing-access-mainland-interbank?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.13 20:05位于一家商店外的兑换服务广告海报这张 2015 年档案照片中的香港。图片来源：路透社中国内地和香港的金融监管机构周一推出了互换连接计划的增强功能，以进一步开放中国金融市场并巩固香港作为国际金融中心的地位。 该计划一年前在香港推出，在允许全球投资者进入中国内地银行间金融衍生品市场对冲利率风险方面发挥了重要作用。中国人民银行中国证监会、香港证券及期货事务监察委员会和香港金融管理局宣布了三项增强措施。首先，据联合媒体报道，Swap Connect将接受基于国际货币市场（IMM）日期的支付周期的利率掉期合约，以“与全球交易的主流产品保持一致，满足内地和海外投资者多样化的风险管理需求” 其次，将推出回溯掉期合约压缩、清算等辅助服务，帮助参与机构管理名义未偿金额，降低资金成本，促进交易活跃。最后互换连接在中国和香港的清算所——即中国外汇交易中心、上海清算所和香港交易及结算所（HKEX）子公司香港场外交易结算所——将推出其他系统增强和激励计划，以减少投资者的投资” 参与成本。“作为全球首个衍生品相互市场准入计划，Swap Connect 已证明非常受香港和国际投资者欢迎，为他们提供了进入中国内地银行间掉期市场的机会，”Bonnie Chan Yiting 说道香港交易所行政总裁。截至上个月，20家内地交易商和58家海外投资者已在掉期通下进行了超过3,600笔利率掉期交易。 这意味着名义金额总额约为 1.77 万亿元人民币（2,450 亿美元），日均成交额为 76 亿元人民币。上个月按月计算的日均成交额增至 120 亿元人民币，而 2023 年 5 月 15 日该机制启动后一个月的日均成交额为 30 亿元人民币。“我们期待进一步加强和扩大我们更广泛的业务范围。”陈补充道：“我们与内地合作伙伴建立了互联互通计划，支持香港和中国内地市场的长期可持续发展。”Swap Connect 补充了在股票、债券、交易所等领域推出的一系列互联互通计划。 -过去十年的交易基金和理财产品。各类跨境投资渠道不断促进内地与香港之间的资本流动。交易广场一景2024年1月19日，香港证券交易所总部，位于中环。摄影：陈晓梅掉期通下的利率掉期是场外交易，双边合同，允许债券持有人通过根据指定本金将一笔未来利息支付换成另一笔未来利息支付来管理风险。随着越来越多的海外投资者参与在岸现金交易，此类衍生产品变得越来越受欢迎德意志银行中国投资银行部主管徐兆廷表示，国际投资者对人民币利率风险管理工具的需求也在增加。&lt;他表示，推出基于IMM日期支付周期的利率掉期合约“将有助于投资者避免固定利率波动的风险”。 “同时，国际投资者也乐于看到压缩服务和回溯掉期合约清算等配套安排的推出，这将有助于他们有效降低曲线风险和成本。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3262534/china-hong-kong-enhance-swap-connect-scheme-time-its-1st-birthday-easing-access-mainland-interbank?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>