<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2024 09:16:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>金砖国家可以促进和平、抵制“新冷战”：中国外长王毅</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266144/brics-countries-can-promote-peace-stand-against-new-cold-war-chinas-wang-yi?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266144/brics-countries-can-promote-peace-stand-against-new-cold-war-chinas-wang-yi?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在新加坡酝酿的选举之战中，移民焦虑成为焦点</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266097/singapores-brewing-election-battle-immigration-anxiety-takes-centre-stage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266097/singapores-brewing-election-battle-immigration-anxiety-takes-centre-stage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港前首席法官称三名海外法官离职“令人遗憾”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3266146/former-hong-kong-chief-justice-calls-departure-3-overseas-judges-most-regrettable?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 16:05这位前首席法官还表示，法院有责任依法维护国家安全，有义务公平、公正地审理所有案件。照片：曾俊华香港回归后首位终审法院首席法官称，三名海外非常任法官离开香港最高法院“令人遗憾”。1997年至2010年任终审法院首席法官的李国能周二也表示，这些法官为香港作出了宝贵贡献。现任终审法院首席法官张居能当天表示，他“完全有信心”本地上诉法院将继续以诚信和专业精神行事。李国能和张居能的言论源于三名海外非常任法官在一周内离开终审法院。司法机构周二早些时候宣布，加拿大籍法官麦克拉克林 (Beverley McLachlin) 将于 7 月任期届满后从最高法院退休，几天前，英国法官桑纳森 (Jonathan Sumption) 和柯林斯 (Lawrence Collins) 表示将离任。 萨姆普森周一还发表了一篇评论文章，认为香港的法治“受到了严重损害”。前首席法官李嘉诚在自己的声明中表示：“最近两名英国法官的辞职令人遗憾。正如那位加拿大法官任期届满后不再继续任职一样。“对我们香港人来说，重要的是带着承诺向前迈进，而不是沉湎于过去。”李克强表示，地方法院依法负责维护国家安全，有责任根据其保护个人权利和自由的职责，公平、公正地审理案件，包括涉及政府的案件。他说：“我们应该完全有信心，在首席法官张建宗的领导下，法院将继续能够有效地履行职责。”司法机构在一份声明中援引张建宗的话说，公开发表的意见可能会干扰法院的司法工作，并补充说，这些意见应该“非常谨慎地”表达。“与其他司法管辖区一样，保护基本权利和维护国家安全之间往往存在紧张关系，香港司法机构坚定地致力于这两方面工作，”他司法机构还引述张建宗的话说，他“完全有信心上诉法庭和终审法院将继续以诚信和专业的态度处理任何上诉案件”。香港是中国唯一的普通法管辖区，根据香港的小宪法《基本法》，香港获准从其他地方招募法官。这一传统被视为对香港法治有信心的指标。前首席法官李国能在其位于中环的办公室。照片：Nora Tam即将卸任的英国法官柯林斯（83岁）上周四告诉《华盛顿邮报》，他因香港的政治局势而辞职，但他强调，他仍然“完全信任”法院及其成员的完全独立性。政府周二对前一天发表的题为“香港法治处于严重危险之中”的 Sumption 观点文章发表了长篇反驳。与此同时，80 岁的麦克拉克林表示，她将在今年夏天任期结束后退休，这位 80 岁高龄的法官表示，她已经年事已高，希望花更多时间陪伴家人。她还对“法院成员、他们的独立性和维护法治的决心”表示信心。在北京颁布的《2009 年香港特别行政区维护法治法案》之后，资深澳大利亚法官詹姆斯·斯皮格尔曼和前英国首席法官布伦达·黑尔早些时候辞去了最高法院海外非常任理事的职务。 2020年，英国政府宣布将修改香港的国家安全法。2022年，英国将最高法院院长罗伯特·里德勋爵和副院长帕特里克·霍奇勋爵从香港撤职。最高法院由五名法官组成，负责审理和裁定上诉案件，包括首席大法官、三名常任法官和一名来自香港或其他普通法管辖区的非常任法官。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3266146/former-hong-kong-chief-justice-calls-departure-3-overseas-judges-most-regrettable?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高盛：中国股市在“健康调整”后有望“再次上涨”</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3266147/chinese-stocks-poised-another-leg-after-healthy-correction-goldman-sachs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 16:152024 年 6 月 6 日，人们走在上海黄浦区一条被商店包围的步行街上。照片：法新社高盛和美国银行表示，中国股市在近期盘整后将再次反弹，下个月在北京举行的一次重要会议将为市场注入更多支持措施。近期的回调是“一次健康的调整”，因为刺激措施推动的反弹过热，而来自高盛亚太区首席股票策略师蒂莫西·莫伊 (Timothy Moe) 表示，各种措施的效果已经逐渐减弱。他补充道，随着政策制定者宣布更多支持措施，股市可能进一步上涨。“这有点像市场喘了口气，我们预计股市还会再上涨，”莫伊周二在香港的新闻发布会上表示。MSCI 中国指数追踪 702 家在国内外上市的中国公司，自 5 月 20 日触及峰值以来已回调 6.4%，原因是地缘政治紧张局势再度升温、宏观经济数据参差不齐以及房地产市场的持续挣扎促使投资者获利了结。与此同时，追踪腾讯和阿里巴巴等在香港上市的中国科技巨头的恒生科技指数自最近触及峰值以来已下跌逾 10%，并在周一短暂进入技术性回调。华尔街分析师表示，期待已久的七月份三中全会是下一个值得关注的催化剂，届时，习近平主席将召集中共高层官员讨论世界第二大经济体的发展道路。银行。“我们预计三中全会将在房地产市场方面发布更多范围和细节方面的公告，”莫伊说。政策制定者可能对市场对之前救助计划的反应略感失望，并意识到需要采取更多措施。他说，如果制定的方向足够有力，股市可能会从中找到安慰。高盛最近支持中国股市，此前它上个月逆华尔街同行的趋势而行，持乐观态度。该行将 MSCI 中国指数的 12 个月目标上调 17% 至 70 点，将以人民币计价的沪深 300 指数的 12 个月目标上调 5.1% 至 4,100 点，押注盈利复苏和估值扩张将继续支撑市场。Moe 补充道，不高的市盈率可能导致估值进一步回升，而 4 月份发布的有关 A 股的九条指导方针从长期结构角度来看非常积极。可以肯定的是，风险仍然存在。本周将公布的更多宏观指标，包括 5 月份的消费者和生产者价格指数，可能表明通货紧缩压力仍然存在，经济复苏尚未找到稳固的基础。与美国的地缘政治紧张局势，特别是在美国大选临近之际，也可能加剧并扰乱市场。2024 年 6 月 5 日，人们经过上海浦东区的上海证券交易所。照片：法新社美银证券首席中国股票策略师 Winnie Wu 周五在给客户的一份报告中表示，未来几周市场可能会在区间波动，等待进一步的催化剂。不过，她补充道，更高水平的盘整和市场情绪改善是积极的迹象。吴表示：“潜在的‘高低点’应有助于重建市场信心，并吸引更多投资者重新审视中国投资理论。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3266147/chinese-stocks-poised-another-leg-after-healthy-correction-goldman-sachs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚面临吉隆坡城市森林被忽视的致命后果</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3266139/malaysia-confronts-deadly-consequences-kuala-lumpurs-neglected-urban-forest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3266139/malaysia-confronts-deadly-consequences-kuala-lumpurs-neglected-urban-forest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大使馆就球迷“种族主义和性别歧视”的视频采访向皇马提出抗议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266141/chinese-embassy-protests-real-madrid-after-fans-racist-and-sexist-video-interview?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 15:35Showmi视频博主Kevin表示，他没有遇到过像6月2日在英国接受西班牙足球迷视频采访时所看到的种族歧视。图片：微博/球迷匯SHOWMI中国驻西班牙大使馆已向在中国拥有数百万球迷的皇家马德里足球俱乐部提出抗议，此前一名博主报告称，在赛后街头采访中遭到种族主义和性别歧视言论。“这些言论是“该视频属于粗俗和冒犯性质，”中国大使馆在周日发布在其网站上的一份声明中表示。6 月 2 日，TikTok 足球文化账号“秀米”的一名中国博主在英国街头进行赛后采访。这位名叫Kevin的博主走近一位正在庆祝皇马夺得欧冠决赛冠军的球迷。在得知记者来自中国后，该球迷对着镜头用西班牙语唱了一首涉嫌针对中国女性的种族主义和性别歧视的歌曲。不会说西班牙语的Kevin问这首歌讲的是什么，这位球迷回答说歌词是在庆祝皇马夺冠，便又唱了一遍。在发布视频后，讲西班牙语的观众向这位博主解释了歌词的意思。此外，有网友怀疑演唱这首歌的西班牙受访者是前皇马主席洛伦佐·桑斯的孙子、皇马官方评论员洛伦佐·桑斯·杜兰的儿子罗德里戈·桑斯。据中国驻西班牙大使馆消息，皇马对个别球迷的言论和行为表示反对，称其不代表皇马及其俱乐部的总体态度。 据使馆称，皇马也向中国球迷表示感谢，希望为中西友谊发挥积极作用。据报道，皇马俱乐部表示：“皇马高度重视和热爱中国球迷，重视与伟大的中国的友好关系。”但皇马尚未通过官方网站或社交媒体平台就此事发表自己的声明。虽然皇马是一家总部位于西班牙首都的足球俱乐部，成立于1902年的皇马，但在中国拥有庞大的粉丝群，其官方抖音账号粉丝近426万。凯文6月5日发布视频称“我们遭遇了种族歧视”，称这是秀米在英国做球迷采访6年来遭遇的最严重的歧视。几天后的6月9日，他证实照片中的西班牙球迷就是罗德里戈·桑斯。他还表示，在6月5日发布视频后，他曾尝试通过电子邮件联系西甲反种族主义办公室和皇马新闻官。周一，Kevin 发布了西班牙顶级男子职业足球联赛西甲对 Showmi 微博账号的回应。西甲在声明中表示道歉，并表示已经获悉投诉，致力于打击仇恨犯罪，并已将此事“报告给主管部门”。这位博主表示，他还试图联系 Rodrigo Sanz 和他的父亲 Lorenzo Sanz Duran，希望能直接交谈。Kevin 报告说，Rodrigo Sanz 的父亲已在 Instagram 私人消息中向这位博主道歉，并表示虽然儿子错了，但视频显示的行为是一个意气风发的年轻人胡闹的行为。Showmi 的 Kevin 表示，双方的谈判仍在继续。他希望得到罗德里戈·桑斯本人的道歉（桑斯的球队尚未接受这一提议）以及皇马官方的道歉。《南华早报》已联系皇马征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266141/chinese-embassy-protests-real-madrid-after-fans-racist-and-sexist-video-interview?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝韩边境鸣枪警告 阻止入侵</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266143/warning-shots-fired-south-north-korea-border-fend-incursion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 15:39韩国士兵在靠近朝鲜边境的坡州的铁丝网围栏上巡逻。 照片：美联社  韩国军方周二表示，本周早些时候，朝鲜军队短暂侵犯紧张的边界后，韩国士兵鸣枪警告，因为对手双方正卷入冷战式的活动，如放飞气球和进行宣传广播。在朝韩戒备森严的边界非军事区，偶尔会发生流血和暴力冲突。尽管周日的事件发生在朝韩两国紧张局势不断升温的背景下，但观察人士表示，这不太可能发展成为另一个敌意源头，因为韩国认为朝鲜人没有故意侵犯边界，朝鲜也没有开火还击。韩国联合参谋本部称，周日中午 12:30，一些在边界北部从事未指明工作内容的朝鲜士兵越过了两国之间的军事分界线。韩国联合参谋本部称，在韩国军方发出警告射击并发布警告广播后，那些携带建筑工具的朝鲜士兵（其中一些是武装的）立即返回其领土。声明称朝鲜没有进行任何其他可疑活动。韩国联合参谋本部发言人李成俊对记者表示，韩国军方评估认为，朝鲜士兵似乎没有故意越过边界，因为该地点是树林地区，而且那里的军事分界线标志并不明显。周日，从坡州望去，朝鲜士兵站在军事哨所附近，朝鲜国旗在风中飘扬。照片：美联社李成俊没有透露更多细节。但韩国媒体报道称，大约 20-30 名朝鲜士兵可能迷路后进入韩国领土约 50 米（165 英尺）。报道称，大多数朝鲜士兵都携带镐和其他建筑工具。长 248 公里（155 英里）、宽 4 公里（2.5 英里）的非军事区是世界上戒备最森严的边境。据估计，边境内和附近埋设了 200 万枚地雷，双方还设有铁丝网围栏、坦克陷阱和作战部队。这是 1950-53 年朝鲜战争的遗留问题，那场战争以停战而不是和平条约结束。周日，韩国恢复了从边境扬声器播放反平壤宣传广播，以回应朝鲜最近发射携带粪便和垃圾的气球越过边境的行为。韩国表示，朝鲜已在边境安装了扩音器以回应这一行为，但尚未启动。朝鲜表示，其气球活动是对韩国活动人士放飞气球以散发批评领导人金正恩独裁统治的宣传传单、存有韩国流行歌曲和韩国电视剧的 U 盘以及其他物品的回应。朝鲜对外界对其政治制度的任何批评都极为敏感，因为其 2600 万人口中的大多数人无法获得外国新闻。周日晚上，金正恩的妹妹、高级官员金与正警告说，如果韩国继续使用扩音器广播并拒绝停止民间散发传单活动，朝鲜将“做出新的回应”。由于有关朝鲜核野心的谈判多年来一直处于停滞状态，围绕扩音器和气球的针锋相对——这两者都是冷战式的心理战——加深了朝韩之间的紧张局势。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266143/warning-shots-fired-south-north-korea-border-fend-incursion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李约翰呼吁香港大学争执不休的校长把学校的利益放在第一位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3266135/john-lee-urges-university-hong-kongs-feuding-heads-put-varsitys-interests-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 14:45该大学最新的争议出现在其管理机构批准任命几个没有校领导的临时副校长职位时。照片：李迪生香港特首告诉香港历史最悠久的大学的校长兼校董会主席，要把学校的利益放在第一位，这是“压倒一切的原则”。此前有消息称，李家超已亲自介入，帮助结束这场内斗。香港大学校监、香港特首李家超周二表示，在评估了教育官员与校长张翔和校董会主席黄佩诗交谈后，他将“作出决定”如何跟进。李家超的言论证实了《南华早报》周一的独家报道，该报道援引消息人士的话说，李家超最近“不止一次”单独会见这两人，以解决他们的争端。一位消息人士称，可能会成立一个“特别小组”调查这场冲突。“香港大学不属于任何一个人。它不属于校长。它不属于委员会的任何个人，”他周二对媒体说。“我试图协调他们的沟通，并提醒他们良好的沟通和合作很重要。我还提醒他们，在所有业务中，要以大学的利益为首要原则。”李家超补充说，如果目前的安排不明确，大学还需要完善程序，并应就财务问题建立“明确的问责制和责任制”。李家超还指出，政府每年向港大和其他公立大学提供数十亿美元，强调管理层有责任满足当局规定的标准和要求。“大学的治理和行政管理必须兼容并符合协议的要求，”他说。香港大学校董会主席黄佩诗。摄影：谢美玲在过去及本财政年度，政府已为公立大学拨款及预留共 632 亿港元（81 亿美元）。港大最新的争议始于 5 月，当时校董会在未与张志雄商议的情况下批准任命数名临时副校长。港大校长反击并谴责校董会“无视良好治理的基本原则”，而校董会则发表公开信驳斥他的指控。港大著名校友也参与其中，前行政议员罗范椒芬范超芬与其他七人联名致信李嘉诚，要求李嘉诚介入。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3266135/john-lee-urges-university-hong-kongs-feuding-heads-put-varsitys-interests-first?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>独特管教：中国父母让 8 岁儿子卖艺赚钱修复他损坏的学校墙壁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263729/unique-discipline-china-parents-make-son-8-busk-cash-repair-school-wall-he-damaged?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 14:00中国一对父母让他们的儿子在学校墙壁上涂鸦，并在街头卖艺筹钱，以赔偿他造成的损失，他们因此得到了网上的称赞。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock/抖音中国一名小男孩因破坏学校墙壁，在街头卖艺赚钱赔偿，他的父母因其创新的育儿方式而受到广泛赞誉。5 月 17 日，中国西北部陕西省一名八岁男孩在户外弹吉他唱歌，筹集一些现金。他的乐谱架上挂着一块牌子，上面写着：“我把学校的墙壁弄坏了，需要赔偿 300 元（42 美元）。”男孩的父亲黄先生告诉陕西官方媒体白鹿视频：“我儿子在小学正在装修的墙上涂鸦。与学校商量后，我们决定赔偿。我们希望通过街头表演，他能学会承担责任。这名年轻人连续三天在街头卖艺，每天一小时，以筹集资金。图片来源：澎湃新闻“他表演了三天，每天一个小时，赚的钱足够赔偿了。”黄先生说。这位父亲创新的育儿方式在大陆社交媒体上获得了很多赞誉。“为这种鼓励儿子为自己的行为付出代价的教育方式点赞，”一位网友在微博上写道。“街头表演还可以增强男孩的自信心，提高他的吉他水平。这确实是一个双赢的策略，”另一位家长说道。与传统的严格方法相比，创新的养育方式在中国往往会引起关注。去年 11 月，一位拥有博士学位的母亲使用 ChatGPT 安慰她五岁的儿子。ChatGPT 是由 OpenAI 创建的对话机器人，可以理解复杂的问题并给出类似人类的答案。这个绰号为 Twelve 的男孩在操场上从滑板上摔了下来，其他家长都笑了起来。他因为被嘲笑而非常沮丧，他的父母无法安慰他。他的母亲是北京大学的博士毕业生，她指示聊天机器人站在她儿子的立场上，批评那些嘲笑他的人。聊天机器人用女声用普通话说：“第一，他们做得太过分了。他们怎么能这样对待孩子？其次，看到这样的事情发生真的让人很气愤。男孩的父母因其创新的育儿方式在网上受到称赞。图片来源：The Paper“他们应该知道他们所做的是完全错误的。第三，嘲笑一个跌倒的孩子太缺乏同情心了。”Twelve 立刻被聊天机器人的“客观视角”所说服。去年 8 月，江苏省一名绰号为果果的男孩因粗鲁无礼被母亲带到派出所。听了警察的劝告后，果果保证以后不会再说脏话，并学会尊重他人。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263729/unique-discipline-china-parents-make-son-8-busk-cash-repair-school-wall-he-damaged?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡研究称空气污染导致 1.35 亿人过早死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266127/singapore-study-links-air-pollution-135-million-premature-deaths?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 13:432016 年，雾霾笼罩新加坡中央商务区，妇女们用口罩遮住脸。照片：路透社新加坡大学的一项研究发现，1980 年至 2020 年间，人为排放和野火等其他来源的污染与全球约 1.35 亿人过早死亡有关。厄尔尼诺和印度洋偶极子等天气现象加剧了这些新加坡南洋理工大学公布了由该校研究人员领导的研究成果，称空气污染可以增加污染物在空气中的浓度。这种微小颗粒被称为颗粒物 2.5，或称“PM 2.5”，由于它们足够小，可以进入血液，因此吸入后会对人体健康有害。它们来自车辆和工业排放，以及火灾和沙尘暴等自然来源。2019 年，在烟雾弥漫的森林大火造成的浓雾中，印度尼西亚亚齐省的妇女戴着口罩。图片：法新社该大学周一在《环境国际》杂志上发表的一项研究声明中表示，从 1980 年到 2020 年，细颗粒物“与全球约 1.35 亿人过早死亡有关”。研究发现，人们死于可以治疗或预防的疾病或病症，包括中风、心脏病和肺病以及癌症，比平均预期寿命更早。研究发现，天气模式使死亡人数增加了 14%。该大学表示，亚洲“因 PM 2.5 污染导致的过早死亡人数最多”，超过 9800 万人，主要在中国和印度。它补充说，巴基斯坦、孟加拉国、印度尼西亚和日本也有相当数量的过早死亡，人数从 200 万到 500 万人不等。这项研究是迄今为止关于空气质量和气候的最广泛的研究之一，使用了 40 年的数据以便从整体上了解颗粒物对健康的影响。“我们的研究结果表明，气候模式的变化会使空气污染更加严重，”这项研究的负责人、南洋理工大学亚洲环境学院副教授 Steve Yim 表示。2016 年，雾霾笼罩新加坡中央商务区，妇女们用口罩遮住脸。照片：路透社“当某些气候事件发生时，比如厄尔尼诺现象，污染水平可能会上升，这意味着可能会有更多人死亡由于 PM 2.5 污染，全球气温过早上升，”Yim 补充道。“这凸显了在解决空气污染问题以保护全球人口健康时，了解和考虑这些气候模式的必要性。”新加坡的研究人员研究了美国国家航空航天局 (NASA) 提供的有关地球大气中颗粒物水平的卫星数据。他们分析了美国独立研究中心健康指标与评估研究所 (HIS) 提供的与污染相关的疾病死亡统计数据。该期间的天气模式信息来自美国国家海洋和大气管理局。Yim 表示，这项研究只关注普通天气模式对空气污染的影响，并补充说气候变化的影响将成为未来研究的主题。来自香港、英国和中国大学的研究人员也参与了这项研究。世界卫生组织表示，“环境空气污染和家庭空气污染的综合影响”与 6.7全球每年有数百万人过早死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266127/singapore-study-links-air-pollution-135-million-premature-deaths?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡航空向 SQ321 航班遇难者提供至少 10,000 美元赔偿：“慷慨”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3266116/singapore-airlines-offers-sq321-victims-least-us10000-compensation-generous?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 12:285 月 23 日，在新加坡航空 SQ321 航班上受伤的一名澳大利亚乘客在曼谷一家医院接受治疗。照片：美联社新加坡航空已向遭遇乱流的 SQ321 航班的乘客发出赔偿方案，受轻伤的乘客可向航空公司索赔 10,000 美元。一位航空法专家在接受《本周亚洲》采访时表示，虽然航空公司通常此类事件发生后，航空公司通常会提供赔偿，但考虑到此次事件造成的严重颠簸和巨大的宣传，对轻伤人员的赔偿金额更为慷慨。周二，新航在社交媒体上向乘客们道歉，对“SQ321航班上的痛苦经历”表示歉意，并表示“致力于在这段时间内提供全力支持和帮助”。新航表示，轻伤人员将获得1万美元的赔偿，重伤人员将获得2.5万美元的预付款，以解决他们的燃眉之急，并邀请他们讨论符合他们具体情况的赔偿方案。“新航将为所有乘坐SQ321航班的乘客全额退还机票……包括那些没有受伤的乘客，”新航表示，并补充说，所有乘客在离开曼谷时都已收到1000新元的费用。5 月 23 日，在新加坡航空 SQ321 航班上受伤的一名澳大利亚乘客被带到曼谷的一家医院。照片：美联社上个月，这架载有 211 名乘客和 18 名机组人员的伦敦-新加坡航班遭遇严重湍流，导致一名 73 岁的英国男子死亡，数十人受伤。这架飞机在曼谷紧急降落。据媒体报道，这名英国男子名叫 Geoff Kitchen，疑似心脏病发作而亡。初步调查结果显示，由于重力的快速变化，飞机在“非指令性高度和空速增加”后，在 4.6 秒内下降了 178 英尺。新加坡国立大学专门研究航空的法学教授 Alan Tan 指出，向轻伤者提供的 10,000 美元赔偿“非常慷慨”。“鉴于严重的颠簸和事件引起的广泛关注，新加坡航空很可能在一个特殊情况下表现得非常慷慨，”Tan 说道。航空公司通常会提供赔偿，但如果乘客认为他们的索赔值得更高的赔付，他们可以选择接受或拒绝赔偿金额，他说道。“更相关的问题是对于那些受重伤的人，他们可能需要时间来评估他们的伤势并听取法律建议，”Tan 说道，并指出航空公司会将乘客评估为根据泰国地面医生的评估，乘客受伤程度为重伤、轻伤或无伤。他表示，精神创伤不属于《蒙特利尔公约》的范畴，该公约规定了航空公司对乘客伤亡的责任。他说，法院将公约中使用的“人身伤害”一词解释为仅指身体伤害。2000 年，新加坡航空公司向 83 名乘客和机组人员的家属每人提供 40 万美元的赔偿，这些乘客和机组人员在台湾桃园国际机场起飞时坠毁在一条封闭的跑道上，不幸遇难。根据提供航空安全问题和事故信息的数据库航空安全网络的数据，新加坡航空公司历史上发生过七起事故。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3266116/singapore-airlines-offers-sq321-victims-least-us10000-compensation-generous?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人被确认为中国航天计划首位香港宇航员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266119/hongkonger-confirmed-citys-first-astronaut-chinas-space-programme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 12:44长征二号F运载火箭。香港首位中国航天员入选。图片：法新社中国航天局周二宣布选拔首位香港宇航员，证实了《华盛顿邮报》的一篇报道称，一名曾在秘密技术服务部门工作的女警被选为国家宇航员。香港特首李家超表示，香港居民被选为国家载人航天计划的有效载荷专家，是一段“光荣的历史”。他在会见政府最高决策机构行政会议前表示：“这表明国家对香港科技发展的重视，肯定了香港创新科技人才的实力。”但李家超表示，根据既定规则，现阶段不会透露宇航员的身份。《南华早报》早前报道称，一名曾在秘密技术服务部门工作的女警被选入国家级航天员计划。照片：新华社中国载人航天工程办公室称，这名香港候选人是最新一批入选的 10 名宇航员之一，其中还包括一名澳门居民。该机构还表示，它将很快进入中国宇航员研究训练中心进行全面系统的培训。上个月，《南华早报》报道称，这名拥有博士学位的总督察从 80 多名来自香港的候选人中脱颖而出。在被调到安全局之前，她曾在该部队低调的秘密技术服务部门工作。2022年10月，北京航天局表示，已首次向香港和澳门扩大了两名有效载荷专家的招聘范围，以招募第四批宇航员。选拔过程包括为期三周的招聘活动，共有14个名额。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266119/hongkonger-confirmed-citys-first-astronaut-chinas-space-programme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩面临繁忙的工作日程，以确保连任</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266120/eus-ursula-von-der-leyen-faces-busy-days-secure-new-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 12:45欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 的目标是继续执政。图片：dpa如果德国中右翼政治家乌尔苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 要再连任五年欧盟委员会主席，从而成为欧洲最有权势的政治家之一，那么接下来的几周对她来说将非常艰难。首先，她必须在未来几天获得大多数欧盟国家领导人的支持。尽管《欧盟条约》要求他们考虑欧洲议会选举的结果，但他们可以决定向议会提名不同的候选人。2019 年就发生过这种情况，当时另一位德国中右翼政治家、巴伐利亚人曼弗雷德·韦伯 (Manfred Weber) 在欧洲选举后未能获得欧洲理事会所需的多数席位。欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩和法国总统埃马纽埃尔·马克龙。图片来源：法新社法国总统埃马纽埃尔·马克龙随后提名冯德莱恩作为替代候选人。目前，中右翼集团欧洲人民党（EPP）在欧洲理事会中拥有 27 位国家领导人中的 13 位，这一事实表明今年不会发生类似的戏剧性事件。只需要其他三个主要成员国投票支持冯德莱恩，她就能获得必要的合格多数票——例如德国总理奥拉夫·朔尔茨、西班牙首相佩德罗·桑切斯和法国的马克龙。冯德莱恩的一大优势是，其他领先的欧盟委员会主席候选人都不被认为有太大机会。其中包括卢森堡社会民主党人尼古拉斯·施密特 (Nicholas Schmit) 和德国绿党政客特里·莱因特克 (Terry Reintke)。不过，仍有人猜测马克龙可能会提名意大利前总理马里奥·德拉吉 (Mario Draghi) 替代冯德莱恩。第二步就是通过秘密投票，让新议会的大多数成员团结在她身后。为此，冯德莱恩和欧洲人民党可以依靠绿党、社会民主党和自由党的参与，为他们的选举建立稳定的联盟。周日晚上，绿党和社会民主党发出了第一批积极信号。绿党的领先候选人特里·莱因特克表示，她已准备好进行谈判。她解释道：“我们是一支明显的亲欧力量，我们希望成为多数派的一部分，我们将在未来几周为此而努力。”“如果我们能够与其他亲欧团体达成共同路线，如果我们说绿色协议将继续下去，欧盟的法治和民主将得到捍卫，那么我们绿党准备支持乌尔苏拉·冯德莱恩担任委员会主席。”德国中左翼欧洲议会代表团团长雷内·雷帕西也愿意支持冯德莱恩——尽管是间接的。他表示，欧洲人民党完全没有必要与极右翼政党组成联盟，大概是在暗示冯德莱恩在大选前没有排除与意大利总理乔治亚·梅洛尼及其右翼民粹主义政党意大利兄弟会合作的可能性。自由派则表示，他们准备组建亲欧联盟，以实现欧盟现代化。但是，他们的领导人瓦莱丽·海耶尔补充说，也需要满足一些条件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266120/eus-ursula-von-der-leyen-faces-busy-days-secure-new-term?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约上市公司 Critical Metals 将斥资 2.11 亿美元收购格陵兰稀土矿</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3266110/new-york-listed-critical-metals-pay-us211-million-buy-greenlands-rare-earth-mine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.11 11:552021 年 9 月 10 日，格陵兰岛努克附近出现一处冰川泥浆陆地。照片：路透社Critical Metals Corp. 同意收购格陵兰岛 Tanbreez 稀土矿床的控股权，以努力为与美国结盟的战略金属供应链提供服务。这家在美国上市的公司将通过一项交易收购 Tanbreez 高达 92.5% 的股权周一的一份声明称，Tanbreez 是全球已知的最大稀土资产之一，该项目已获得格陵兰政府的开采许可。Critical Metals 股价在纽约上涨 10%，至 11.31 美元，随后回吐涨幅。美国及其盟友对中国在稀土元素生产和精炼方面的主导地位表示担忧，稀土元素是航空航天和国防应用的关键材料。中国加工了全球近 90% 的稀土，目前没有其他国家具备精炼这些金属的技术能力。中国去年 12 月出台了一系列稀土技术出口禁令，使其他国家难以建立加工能力。“美国和北约确实希望稀土供应链来自中国以外，与中国无关，”Critical Metals 首席执行官托尼·塞奇 (Tony Sage) 在接受采访时表示，并补充说 Tanbreez 的计划是为西方国家生产。他表示，该公司还计划在未来几年在格陵兰或美国建造一座加工厂。据一位知情人士透露，建造 Tanbreez 的成本约为 5 亿美元，另外还需要 1.5 亿美元才能开始开采。此次收购预计将分两阶段发行 Critical Metals 普通股，以及从 Tanbreez 的主要所有者 Gregory Barnes 手中以 500 万美元的价格购买股份。Critical Metals 的最大股东欧洲锂业有限公司 (European Lithium Ltd.) 将保留 Tanbreez 7.5% 的所有权。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3266110/new-york-listed-critical-metals-pay-us211-million-buy-greenlands-rare-earth-mine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国极右翼预计将以非绝对多数赢得提前大选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266113/french-far-right-projected-win-snap-election-without-absolute-majority?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266113/french-far-right-projected-win-snap-election-without-absolute-majority?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>