<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2024 09:18:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国丈夫被控虐待妻子，拒绝离婚，背着妻子逃离法庭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3280304/china-husband-accused-abuse-flees-courtroom-wife-his-back-refusing-divorce?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 16:00一名面临虐待指控的中国男子背着妻子逃离法庭，拒绝与她离婚。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock/微博中国西南地区一家法院驳回了丈夫的离婚请求，尽管丈夫被指控有家庭暴力，并在诉讼过程中将妻子抱出法庭。妻子姓陈，来自四川，与丈夫李某结婚 20 年。据《上海晨报》报道，他们育有两子一女。最近，陈某以家庭暴力为由提出离婚，称两人关系已彻底破裂。陈某说，李某在醉酒时对她施暴。然而，法院没有批准离婚，因为他们声称这对夫妻仍然有“深厚的感情纽带”，并暗示和解的可能性仍然存在。而李某不愿离婚的心理也动摇了他们。陈某不服一审判决，提起上诉。二审时，李某情绪失控，将陈某从地上抱起，背着陈某跑出法庭，被抱走的陈某吓得尖叫不止。一审时，法院驳回离婚申请，暗示双方仍有复合的可能。图片来源：Shutterstock法庭法警迅速介入，对李某进行了训斥。9月12日，李某写了一封道歉信，承认自己的过激行为，并承诺不再重复此类行为。“我情绪激动，误以为自己要和上诉人离婚，就把她抱出了法庭，不顾法官和法庭工作人员的劝阻，”他写道。“我现在认识到了错误的严重性和负面影响。我保证以后再也不会犯这样的错误。”最终，在法庭调解下，两人没有离婚。陈某同意再给李某一次重建婚姻的机会。在中国，30%的已婚女性表示曾遭受过家庭暴力。此外，据中华全国妇女联合会统计，每年自杀的女性中，有60%是因为家庭暴力。最终，经法院调解，夫妻二人选择不离婚，妻子决定再给丈夫一次机会，修复婚姻。图片来源：美联社法院的判决在网上引发了相当大的不满，许多人对这名女子的安全表示担忧。有人质疑法院对家暴的理解，也有人批评司法系统对此类案件的处理。“天哪！这种情况下怎么可能不准离婚？”有人问道。另一位评论者补充道：“如果他可以在公共场合把她抱出法庭，那他在私下会做什么？”还有人问：“什么叫关系没破裂？是不是只有被打死才算破裂？” 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3280304/china-husband-accused-abuse-flees-courtroom-wife-his-back-refusing-divorce?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朱利安·阿桑奇表示，他承认“从事新闻工作”，并将从英国监狱获释</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280673/julian-assange-says-he-pleaded-guilty-journalism-be-freed-uk-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 16:01朱利安·阿桑奇身着黑色西装，系着酒红色领带，留着淡淡的白胡子，坐在妻子斯特拉中间。图片：法新社维基解密创始人朱利安·阿桑奇周二表示，他因“承认从事新闻业”而被监禁多年后获释。阿桑奇向位于法国斯特拉斯堡的欧洲委员会议会大会法律事务和人权委员会提供了他被拘留和定罪对人权影响的证据。欧洲委员会议会大会包括来自 46 个欧洲国家的议员。“我今天之所以自由，并不是因为体制在起作用，”阿桑奇在 6 月获释后的首次公开讲话中说道。 “经过多年的监禁，我今天终于自由了，因为我对新闻业认罪。”他补充道：“我承认我曾向某个消息来源寻求信息”。阿桑奇在英国监狱服刑五年后获释，此前，他承认获取并发布美国军事机密，与司法部检察官达成协议，结束了一场旷日持久的法律纠纷。朱利安·阿桑奇从澳大利亚前往法国斯特拉斯堡发表演讲。图片：法新社入狱前，他曾在伦敦的厄瓜多尔大使馆自我流放了七年，并以政治迫害为由在那里寻求庇护。这位澳大利亚互联网出版商被指控接收并发表了数十万份战争日志和外交电报，其中包括美国军队在伊拉克和阿富汗犯下的不法行为的细节。他的活动受到新闻自由倡导者的赞扬，他们称赞他在揭露可能被隐瞒的军事行为方面发挥了作用。维基解密公布的文件包括 2007 年美军在巴格达发动阿帕奇直升机袭击的视频，该视频造成 11 人死亡，其中包括两名路透社记者。但批评人士表示，他的行为将美国国家安全和无辜生命（例如向驻伊拉克和阿富汗的美军提供信息的人）置于危险之中，远远超出了传统新闻报道的界限职责。这个持续数年的案件以阿桑奇在太平洋上的美国联邦北马里亚纳群岛的一家美国地方法院提出抗辩而告终。阿桑奇承认了一项间谍法指控，即密谋非法获取和传播机密的国防信息。一名法官判处他五年监禁，此前他已在英国服刑，以阻止被引渡到美国。阿桑奇于 6 月底以自由人身份返回澳大利亚。当时，他的妻子斯特拉说，他需要时间休养，然后才能公开讲话。在他周二出庭之前，欧洲委员会议会大会发表了关于阿桑奇在英国一所高度戒备的监狱中被拘留五年的报告。议会的人权委员会表示，阿桑奇属于政治犯，并发布了一项决议草案，对他受到的严厉对待深表关切。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280673/julian-assange-says-he-pleaded-guilty-journalism-be-freed-uk-prison?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港立法会议员呼吁制定无人机表演应急计划以应对太阳风暴警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280675/hong-kong-lawmakers-call-contingency-plans-drone-shows-amid-solar-storm-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 16:14数千人聚集在文化中心，等待观看国庆主题表演。照片：Sam Tsang立法会议员呼吁为香港的大型无人机表演制定应急计划，以免打扰游客并损害香港的形象。一位著名气象学家警告说，一场太阳风暴迫使周一一场备受期待的表演被取消，该风暴将持续一年多。中华人民共和国成立75周年前夕的一场大型无人机表演因信号“严重干扰”而取消，令聚集在西九文化区观看这场盛会的数千名观众大失所望。此外，无人机表演原定于一个小时后才宣布开始。主办方起初将其描述为技术问题，随后澄清说问题是由电离层干扰引起的，这种现象主要是由太阳风暴引起的。香港将于周二晚上举行另一场无人机表演，作为十月一日国庆烟花汇演的一部分。主办方尚未回应表演是否会如期进行。立法会议员葛佩帆表示：“游客必须明白，表演取消是由于天文现象而非技术故障。”担任立法会资讯科技及广播事务委员会主席的葛佩帆表示，主办方需要与公众和游客沟通，告知表演取消的可能性。“主办方应该为无人机表演制定备用计划，”她说。上个月在澳门也发生了类似事件，酒店度假村新濠影汇因天文现象取消“月光无人机嘉年华”并道歉。主办方还提前通过 Facebook 通知游客，次日晚上的第二场表演可能会延期或取消。立法会议员马逢国也敦促无人机表演的主办方制定应急计划，以应对意外问题。他告诉《南华早报》：“建议未来的表演主办方只需为每位花费数小时等待表演的观众提供一份小礼物来安慰他们。”“这完全是为了管理观众的期望，”他说。据美国宇航局称，电离层位于地球表面约 50 至 400 英里（644 公里）处，就在太空边缘。它在我们的日常通信和导航系统中也发挥着作用。无线电和 GPS 信号穿过这层大气层，或依靠从电离层反弹到达目的地。消息人士称，太阳风暴携带的高能粒子可与电离层相互作用，电离层距离地球表面约 50 至 400 英里。照片：美联社天文台前助理台长梁永武表示，太阳风暴携带的高能粒子将到达地球并与电离层相互作用。它会改变地球磁场，从而损坏精密仪器。他补充说，今年和明年的太阳风暴将进入高峰期。“香港很难提前预测太阳风暴，”他表示，并补充说美国只能提前一天预测。但梁振英表示，太阳风暴的影响通常对北部地区影响最大。“位于南部的香港应该不会受到影响，”他在周二接受电台节目采访时表示。他补充说，如果香港真的受到影响，则可能表明存在严重的电离层干扰。“我认为无人机表演是因为风险管理而被取消，”他说。梁振英表示，电离层干扰可能会影响用于飞行设备的 GPS 信号的准确性，并补充说干扰对香港和深圳的影响将是类似的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280675/hong-kong-lawmakers-call-contingency-plans-drone-shows-amid-solar-storm-warning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国校车起火 恐已造成 25 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3280668/25-feared-dead-thailand-school-bus-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 15:24周二，这辆巴士正前往曼谷参加学校旅行，中午左右在泰国首都北部郊区发生火灾。照片：X/lolitascak3官员称，周二，一辆载有 44 名年轻学生和教师的泰国大巴发生火灾，目前大巴正在进行学校旅行，恐怕已有 25 人丧生。泰国总理巴东丹·西那瓦表示，有人员死亡，并向遇难者家属表示慰问。交通部长素丽雅·荣伦鲁吉特在现场告诉记者，这辆大巴从中部乌泰他尼府前往曼谷进行学校旅行，中午时分在首都北郊巴吞他尼府发生火灾。“初步报告称，车上有 44 人，包括 38 名学生和 6 名教师。据我们目前所知，有 3 名教师和 16 名学生逃生，”他说道。 “对于那些仍然失踪的人，我们还不清楚。”内政部长 Anutin Charnvirakul 表示，官员尚未确认死亡人数，因为他们尚未完成现场调查，但根据幸存者人数，他表示恐怕有 25 人死亡。周二，救援人员在曼谷郊区扑灭了一辆载有教师和学生的燃烧巴士。照片：路透社一名救援人员在当地电视台表示，高速公路上的一个轮胎爆裂，导致车辆撞上护栏。救援人员说，这辆巴士使用压缩气体驱动，碰撞导致其油箱着火。现场视频显示，巴士在立交桥下燃烧，火焰吞噬了巴士，浓烟滚滚，冲上天空。目前尚不清楚学生的年龄和其他详细信息。“我了解到一辆载有乌泰他尼府学生的巴士着火了……导致人员伤亡，”Paetongtarn 在 X 上写道。“作为一名母亲，我想向伤者和死者的家属表示最深切的哀悼。”其中一人说，大火已被扑灭，但救援人员不得不等巴士冷却下来才能在车内搜寻尸体。泰国是世界上道路安全记录最差的国家之一，不安全的车辆和糟糕的驾驶方式是造成每年死亡人数居高不下的原因之一。救援小组 Hongsakul Khlong Luang 21日在其Facebook页面上发布消息称，他们在巴士上发现至少10具尸体。美联社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3280668/25-feared-dead-thailand-school-bus-blaze?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚总理安瓦尔的联盟在补选中赢得压倒性胜利后面临内部裂痕</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280664/malaysia-pm-anwars-coalition-faces-internal-cracks-after-landslide-election-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280664/malaysia-pm-anwars-coalition-faces-internal-cracks-after-landslide-election-win?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼伊斯兰领袖呼吁继续抵制因以色列-加沙战争而受影响的公司</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280667/indonesias-islamic-leader-urges-continuous-boycott-against-companies-over-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 15:14印度尼西亚抗议者要求关闭麦当劳、肯德基和其他餐厅，原因是这些餐厅被认为在加沙战争中支持以色列。图片：Getty Images随着加沙战争接近一年，印尼主要伊斯兰学者团体呼吁公民继续为“巴勒斯坦独立”而战，继续抵制被认为与以色列有联系的产品。印尼乌里玛委员会主席 Cholil Nafis 呼吁印尼人“永远不要停止抵制运动，因为种族灭绝也没有停止”。“我们根据各自的能力帮助巴勒斯坦。这是我们共同的人性问题，我们不能保持沉默，”乔利尔在周一的一份声明中表示。在印度尼西亚，包括肯德基、麦当劳和星巴克在内的几个西方品牌都陷入了抵制运动的漩涡，自以色列-加沙战争开始以来，抵制运动已经影响到了他们的收入。邻国马来西亚也加入了抵制据称与以色列有关的商品的运动，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣一直坚定地支持巴勒斯坦的更广泛事业。吉隆坡举行抗议活动，反对武器制造商向以色列供应武器。图片：EPA-EFE麦当劳 2 月份表示，去年第四季度国际销售额增长了 0.7%，远低于 2022 年同期 16.5% 的增幅。麦当劳首席执行官 Chris Kempczinski 在 2 月份的财报电话会议上表示，该公司在中东以及印度尼西亚和马来西亚等穆斯林国家的销售受到“最明显的影响”，并指出战争是一个因素。10 月 7 日，巴勒斯坦激进组织哈马斯对以色列的袭击导致 1,205 人死亡，约 250 人被劫持为人质并被带到加沙。据哈马斯控制的领土卫生部称，截至周一，以色列的报复性军事行动已在被封锁的飞地造成 41,615 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。MUI 在 11 月发布了一项法令，称禁止在巴勒斯坦购买支持以色列在加沙战争的公司的产品。乔利尔说，继续推动抵制运动是“真正的证据，也是穆斯林的明确承诺，即印尼忠实支持并继续帮助实现巴勒斯坦独立”。“只要人类殖民主义的做法在巴勒斯坦继续存在，我们就永远不会停止为巴勒斯坦独立而战，”国家通讯社安塔拉援引他的话说。印尼外交部长雷特诺·马尔苏迪于 2020 年 10 月 12 日在纽约联合国大会上发表讲话星期六。照片：彭博社与此同时，印尼外交部长雷特诺·马苏迪上周告诉联合国大会 (UNGA)，现在是承认巴勒斯坦主权的“正确时机”，这是实现两国解决方案的重要一步。她补充道：“我们不想等到所有巴勒斯坦人都流离失所。”在印尼总理本雅明·内塔尼亚胡在联合国大会发表讲话为以色列对加沙的袭击辩护时，印尼驻联合国代表以及包括马来西亚和巴基斯坦在内的其他国家的外交官走出了会议厅。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280667/indonesias-islamic-leader-urges-continuous-boycott-against-companies-over-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡部长抨击李显扬将李光耀与诉讼联系起来的“富有”说法</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280661/singapore-ministers-slam-lee-hsien-yangs-rich-claim-linking-lee-kuan-yew-suit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 14:28这张合成照片中可以看到新加坡外交部长维文（左）和司法部长 K. Shanmugam。图片来源：dpa、南华早报新加坡外交部长维文·巴拉克里希南和律政部长尚穆根严厉驳斥了国父李光耀之子李显扬的断言，即将诽谤案与其已故父亲和新加坡第一任总理的遗产联系起来。周日，前总理李显龙的弟弟李显龙在 Facebook 上发帖称，他向两位部长支付了 619,335.53 新加坡元（合 481,644 美元）的赔偿金，声称这是为了尊重他父亲关于欧思礼路 38 号的意愿，他的妹妹李玮玲就住在那里。“这是为了让生病的李玮玲继续住在这所房子里，”他写道。李还表示，这笔钱“相当于 13.6 个月”的另外两套房子的租金去年，两名部长以诽谤罪起诉李光耀，案件的焦点就是李氏家族的住宅。周二，两名部长在社交媒体上发帖称，“诽谤案与李光耀或其家族住宅无关”，而李氏兄妹长期以来一直对李光耀及其家族住宅存在争议。新加坡前总理李显龙的弟弟李显扬在 2017 年的一场听证会上离开最高法院。照片： 这场争吵的焦点是李显龙——当时他还是总理——主张政府决定这处房产的未来，而他的兄弟李显扬和李玮玲则坚持认为应该拆除这所房子，按照他们所说的父亲的意愿。“我们从来没有说过我们打算执行对欧思礼路 38 号的判决，”两位部长周二写道，称李显扬的说法“荒谬”。两位部长还指出，李显扬“故意不提”除了欧思礼路 38 号之外，他在新加坡至少还拥有一处房产，这些房产“足以偿还债务”，如果他不按照判决付款，这些房产可能会被执行。“他声称自己试图尊重李光耀先生的意愿，这也是荒谬的，因为他知道，他对待父亲的行为已经一直是法庭严厉批评的对象。”去年 7 月，李小龙，前电信公司 Singtel 的首席执行官，被政府勒令更正一篇 Facebook 帖子，司法部称该帖子包含有关 Shanmugam 和 Balakrishnan 租用国有财产争议的虚假信息。随后，政府宣告两位部长无罪，政府没有发现任何证据表明他们滥用职权谋取私利。欧思礼路 38 号，新加坡第一任总理、已故李光耀。照片：EPA尚穆根和维文还为在新加坡而不是英国起诉该案的决定进行辩护，李显扬在周日的帖子中称这一结果“令人遗憾”。“他之前曾声称我们应该在英国起诉他。我们回应说，我们起诉他是因为他在新加坡发表的诽谤言论，这些言论主要针对新加坡人，也涉及到新加坡人。他没有回答，”两人在不同的社交媒体帖子中写道。两位部长抨击李光耀尽管有机会参与法庭程序，却没有这样做。“我们敦促他在众目睽睽之下对我们进行盘问，并接受盘问，这样他就可以向新加坡和世界证明，他是对的，我们是错的。然而，在审判的第一天，当我们出庭准备接受盘问时，他却没有出现，决定不接受我们的审判，”他们说。Shanmugam 和 Balakrishnan 还强调，他们从他那里获得的赔偿金将捐给慈善机构。目前，李先生和他的妻子居住在欧洲一个未公开的地点。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280661/singapore-ministers-slam-lee-hsien-yangs-rich-claim-linking-lee-kuan-yew-suit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港保安局长指责前立法会议员在《立场新闻》专栏文章中美化煽动叛乱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3280663/hong-kong-security-chief-accuses-ex-lawmaker-glorifying-sedition-op-ed-stand-news?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3280663/hong-kong-security-chief-accuses-ex-lawmaker-glorifying-sedition-op-ed-stand-news?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国码头工人罢工，威胁总统大选前几周的经济</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280658/us-dockworkers-strike-threatening-economic-disruption-weeks-presidential-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280658/us-dockworkers-strike-threatening-economic-disruption-weeks-presidential-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超国庆节称香港正处于“经济转型的关键时期”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3280655/hong-kong-critical-period-economic-transformation-john-lee-says-national-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 13:01行政长官李家超发表国庆致辞。照片：曾荫权香港特首李家超在国庆讲话中表示，香港正处于“经济转型的关键时期”，并誓言要寻求变革，加强香港的独特优势，为国家的发展作出贡献。香港特首李家超周二也对香港的未来持乐观态度，称未来机遇仍然大于挑战。李家超在庆祝中华人民共和国成立 75 周年的国庆招待会上表示：“香港正处于经济转型的关键时期。”出席活动的有香港特区政府、北京官员及各界代表。“我们要因地制宜，不断改革，认变求变，突破瓶颈，补短板，除障，巩固和提升香港的优势。”李家超强调，香港一直是国家发展进程中的“参与者、贡献者、受惠者”。李家超表示，在他的领导下，香港将继续在“一国两制”下发挥优势，为国家所需作出贡献。他阐明了本届政府重点关注的三个关键领域：巩固香港自身优势，把握机遇；发展经济，改善民生；融入国家发展大局，提升香港的国际竞争力。李家超承诺提升香港的“黄金声誉”，他表示，最近一份将香港评为亚洲顶级金融中心的报告显示，香港的“黄金声誉”金融体系和商业环境的韧性和实力。行政长官还吹嘘说，他的政府扭转了经济增长下滑的趋势，而过去两年，家庭每月中位数收入也增长了10％以上，约2,800港元（360美元）。香港特首李家超和其他政府高级官员出席升旗仪式。图片：曾荫权但他强调，政府也将坚持维护国家主权、安全和发展利益的“首要任务”。“我们将继续团结社会各界，把大家的爱国热情和对香港的热爱转化为具体行动，共同推动香港从稳定走向繁荣，”他表示，这与香港特区政府港澳办主任夏宝龙上个月对他发表的类似言论如出一辙。李家祥还表示，香港正积极拓展东南亚、中东、北非等“一带一路”市场的贸易网络​​，承诺扩大交流，为国家发展发挥更大桥梁作用。李家祥以一句中国古诗“海阔凭鱼跃，风驰电掣”结束讲话，呼吁社会借三中全会之机，推进改革，为国家作出更大贡献。这首诗以前是习近平主席在2013年的APEC峰会和庆祝中华人民共和国成立65周年的招待会上都曾提及香港是香港的重要枢纽。招待会于周二上午在香港会议展览中心举行，数百位嘉宾出席，包括前香港特区领导人、现任全国政协副主席梁振英、曾荫权和林郑月娥。香港首位后殖民时期领导人董建华曾任全国政协副主席，但近年来其健康状况一直令人担忧，他没有参加这次招待会。他最后一次公开露面是在 2021 年 7 月的一场电影首映式上。出席活动的还有首席法官张居能、立法会主席梁君彦，以及北京驻香港联络办主任张燕雄等中国官员。李家祥致辞后，花了大约 10 分钟走出大厅，因为有嘉宾拦住他，希望向他打招呼或与他合影。警方在湾仔维持常规巡逻，中心外没有出现抗议活动，类似于近年来在北京于 2020 年针对前一年的社会动荡对香港实施国家安全法后举行的仪式。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3280655/hong-kong-critical-period-economic-transformation-john-lee-says-national-day?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾警告强台风克拉通将带来风暴潮，调动 4 万军队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280656/taiwan-warns-storm-surge-powerful-typhoon-krathon-mobilises-40000-troops?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 13:08周二，一名行人在高雄港口散步，等待台风克拉通的到来。由于中央气象局发出警报，台湾六个市县宣布学校和办公室停课。图片来源：EPA-EFE台湾周二动员近 4 万军队加强救援工作，因为强大的台风克拉通 (Krathon) 正在接近其人口稠密的西南海岸，预计将带来风暴潮，海岸警卫队迅速寻找 19 名弃船的船员。台湾经常遭受台风袭击，但它们通常登陆面向太平洋的山区和人烟稀少的东海岸，但这次台风将登陆该岛平坦的西部平原。台湾中央气象局 (CWA) 表示，预计克拉通将于周三早上袭击主要港口城市高雄，然后穿过台湾中部，向东北方向进入东海。高雄拥有大约 270 万人口，该市宣布学校和企业将关闭，并要求人们留在家中，因为克拉通被美国海军联合气象局列为超强台风台风警报中心 – 正在逼近。中国气象局预报员李孟祥表示，风暴已达到最大强度，随着靠近台湾，其强度可能会略有减弱，警告西南部阵风将超过 150 公里/小时（93 英里/小时）。“风暴潮可能会使潮水涌入内陆，”李孟祥说道。 “如果下大雨，排水会很困难，沿海地区就会被洪水淹没。”高雄市长陈其迈在灾害管理会议上表示，此次台风“威力不亚于”1977 年的台风“塞尔玛”，那场台风造成 37 人死亡，城市遭到破坏。市政府援引陈其迈的话说，居民不得前往海岸、山区或河边，如非必要，应避免外出。台湾国防部表示，已安排 38,000 多名士兵待命，高雄居民也在做好自己的准备。“台风会直接袭击我们。我们必须做好充分的准备，”渔民陈明皇在高雄港收紧船上绳索时说道。 “最糟糕的情况是，绳子可能会断，我的船可能会漂走。”台积电是全球最大的芯片代工制造商，也是苹果和英伟达的主要供应商，在邻近的台南拥有一家大型工厂。该公司表示，已经启动例行台风防备工作，预计不会对其运营产生重大影响。在东南沿海，台湾海岸警卫队派出一艘船从货船“蓝湖”号上救出 19 名水手，由于船舱进水，他们被迫弃船。一架救援直升机因风雨被迫返航。海岸警卫队表示，机组人员包括七名乌克兰人、九名埃及人和三名俄罗斯人，他们从中国大陆的曹妃甸港出发前往新加坡。10 月 1 日，台风 Krathon 逼近高雄时，一名男子拍摄海浪照片。照片：路透社台湾交通部表示，周三已取消 85 个国内航班和 9 个国际航班，前往离岛的船只也连接台湾南部和东部的铁路线已关闭，但南北高速线正常运行，但加强了对风和碎屑的安全检查。在高雄，大多数商店和餐馆都拉下了门和百叶窗，传统的湿货市场也关门了，街道上空无一人。在机场所在地小港区的一栋建筑里，居民们练习如何快速设置金属屏障，防止水涌入地下停车场。“如果洪水来袭，我们只有几分钟的时间做出反应，”该建筑居民委员会副主任邱云平说。家住港口附近的陈美玲说，在过去的台风中，涨潮时离她家大门只有几米远，她已经做好了准备。“我们有手电筒和应急食品，”陈说。 “这是一次强烈的台风，我们很担心。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280656/taiwan-warns-storm-surge-powerful-typhoon-krathon-mobilises-40000-troops?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>81 岁时，她差点成为韩国环球小姐</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280641/81-she-almost-became-south-koreas-miss-universe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 12:32崔顺花参加在首尔举行的 2024 年韩国环球小姐选美比赛。图片：AP在韩国全国小姐选美大赛中，一名 81 岁的韩国时装模特与年龄足以做她孙辈的竞争对手竞争，未能成为最年长的环球小姐选手。周一，在韩国首都首尔的一家酒店举行的韩国环球小姐选美大赛上，一头银发的崔顺花身着串珠白色礼服，昂首阔步走过舞台，参加了歌唱比赛。她与皇冠失之交臂，但获得了“最佳着装者”奖。22 岁的时装学校学生韩阿里尔赢得了比赛，并将于 11 月前往墨西哥城参加第 73 届环球小姐选美大赛。崔顺花曾是一名医院护理人员，70 多岁时开始了模特生涯。本月初，她与其他 31 名选手一起被宣布为韩国环球小姐决赛选手。“即使现在“在我这个年纪，我有勇气抓住机遇，接受挑战，”崔在周一选美比赛开始前几个小时说道。“我希望人们看到我，意识到当你找到自己想做的事情并挑战自己实现梦想时，你可以生活得更健康，找到生活中的快乐。”22 岁的韩·艾瑞尔 (Han Ariel) 于周一赢得了 2024 年韩国环球小姐大赛冠军。图片来源：AP一年前，崔准不可能参加环球小姐大赛，因为该赛事将参赛女性年龄限制在18岁至28岁之间。长期以来备受批评的年龄限制今年被取消，这是为了让比赛更加现代和多样化的努力之一。韩国选美比赛的组织者还取消了泳装比赛以及与教育水平、身高和外语能力相关的资格要求，以向更多女性开放比赛。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280641/81-she-almost-became-south-koreas-miss-universe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟将于 10 月 4 日就电动汽车关税进行表决，中国出口商面临“决战日”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280616/d-day-looms-chinas-exporters-eu-moves-towards-october-4-vote-ev-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280616/d-day-looms-chinas-exporters-eu-moves-towards-october-4-vote-ev-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国前警察局长因万圣节踩踏事件被判入狱，造成 159 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280638/south-korea-jails-ex-police-chief-over-deadly-halloween-crush-killed-159?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 11:13万圣节踩踏事件一名遇难者的家属在首尔西区地方法院悲痛地哭泣。照片：法新社韩国一家法院对三名警察判处监禁，原因是他们在 2022 年万圣节踩踏事件中处理不当，该事件发生在首尔夜生活区，造成近 160 人死亡。这是首次有官员因当局未能防止或充分应对受欢迎的梨泰院区发生的过度拥挤而被定罪。没有高层官员受到指控或追究责任，引发了遇难者家属和反对派政客的批评。这次踩踏事件是韩国和平时期最大的灾难之一，引起全国性的悲痛。受害者大多在 20 多岁和 30 多岁，他们聚集在梨泰院庆祝万圣节。首尔西区法院周一判处首尔龙山警察局前局长李任在三年监禁，该警察局的管辖范围包括梨泰院。另一名龙山警察被判处两年监禁，第三名警察被判处两年缓刑。这三名警察因专业疏忽导致死亡而被定罪。法院裁定，此次踩踏事件并非自然灾害，如果三名警察为人群做好充分准备，迅速向其他人发出危险警告，并适当监督其他警察，此次踩踏事件原本可以避免或减少伤亡。龙山官员朴熙英（中，戴着黑色面具）周一离开首尔西区地方法院时被保镖包围。图片：法新社警察和检察官都可以对裁决提出上诉。法院还裁定龙山区政府负责人朴熙英和其他三名区政府官员无罪。法院表示，区政府不太可能拥有控制或驱散人群的合法权利。遇难者家属批评了朴熙英和其他区政府官员的无罪释放。“这有意义吗？我们真的不能接受，”家属代表李正民告诉记者。2023 年初，警方的一项特别调查得出结论，尽管预计梨泰院会有大量人群，但警方和市政官员未能制定有效的人群控制措施。调查人员表示，在人群激增导致致命后果之前，警方还忽略了行人打来的热线电话，他们警告说人群会激增。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280638/south-korea-jails-ex-police-chief-over-deadly-halloween-crush-killed-159?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国房地产：刺激计划实施后上海和深圳豪宅销售飙升</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3280513/china-property-shanghai-and-shenzhen-luxury-home-sales-soar-after-stimulus-package?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 10:30中国经济刺激计划出台后，上海豪宅销量上涨。图片来源：新华社历史性的经济刺激方案出台后，中国内地上海和深圳的豪宅销量立即飙升，富裕买家抢购了约 360 套公寓，总价值 200 亿元人民币（28.5 亿美元），因为买家押注更光明的经济前景。位于上海市中心黄浦区中心的顺安房地产住宅项目翠湖天地六期，周五推出的 108 套公寓全部售出，总价约 120 亿元人民币。在上海市徐汇区的另一个豪华项目 Auant，买家在一小时内抢购了所有 178 套可用公寓，售价从 1500 万元人民币到 3300 万元人民币。该项目由中国海外发展开发，这是今年第三轮开售，开售当天所有单位均已售罄。在深圳，中国海外发展开发的另一个豪华项目雅凯湾周六售罄了第三期 152 套公寓中近一半的单位，总成交额超过 20 亿元人民币。过去几个月推出的前两期公寓一经开售，全部售罄。这是深圳湾超级总部基地的首个住宅项目，该基地是繁华的南山区正在开发的商业和金融中心，是深圳连接和服务大湾区的宏伟蓝图的组成部分。该地区预计将成为 Oppo、中兴、京东和中信集团等科技和金融巨头的新总部。中国人民银行周二要求银行将抵押贷款利率下调半个百分点，并将二套房首付比例从 25% 下调至 15%。行长潘功胜表示，总共约 1.5 亿房主每年可节省 1500 亿元人民币。这些措施和其他措施旨在刺激消费和刺激房地产销售。豪宅销售强劲反映了整体情绪的上升。此前，一些观察人士质疑旺盛的豪宅市场能否在今年剩余时间继续繁荣，并指出下半年供应增加和整体经济下滑将给房地产市场中最具弹性的部分带来压力。现在，人们重新燃起乐观情绪。周日晚间，中国大陆三大城市——上海、深圳和广州——出台新政策，放宽购房限制，呼应了中央政府早些时候的呼吁。广州取消了对本地和外地居民购房的所有限制，而上海和深圳则放宽了对外地居民的限制。这两座城市还免除了自住房主在两年后出售房屋时缴纳的 5.5% 的资本利得税，而此前的规定是持有五年。“如今，人们更喜欢市中心的豪宅，而不是郊区的豪宅，在缺乏理想投资选择的情况下，他们希望房价升值以保护自己的资产，”上海易居中国研究与发展研究所副总裁严跃进表示。他补充说，随着更多刺激政策可能出台，市场情绪将继续回暖。“许多超级富豪买家会将资金投入核心地区的高档住宅，并在新房推出后抢购。此外，最新的政策使得出售旧房、购买新房和更好的房屋变得更加容易。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3280513/china-property-shanghai-and-shenzhen-luxury-home-sales-soar-after-stimulus-package?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 02:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>