<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Feb 2025 21:16:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国夫妇被控在伊朗间谍活动，承认他们忽略了旅行警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3299217/uk-couple-charged-spying-iran-admit-they-ignored-travel-warnings?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 02:11   英国国民克雷格（Craig）和林赛（Lindsay）的工头在未注明日期的图像中看到。照片：英国外国，英联邦和开发办公室家庭讲义，通过AP   一对英国夫妇在伊朗的监视中被指控在伊朗中进行间谍活动 夫妻克雷格（Craig）和林赛·工人（Lindsay Foreman）今年早些时候在伊朗东南部被捕，周二伊朗当局表示，他们曾经被捕 司法发言人阿斯加尔·贾汉吉尔（Asghar Jahangir）说，两人进入伊朗“冒充游客”，并在他们在克尔曼省被捕之前收集了信息。   。夫妇在50年代初，最初在一月份被拘留。 被捕之前 林赛在Facebook帖子中说，到12月下旬，他们“现在在13个国家/地区跨越了12,499英里”（20,116公里），越过了意大利，阿尔巴尼亚，阿尔巴尼亚，希腊和土耳其等地方。 根据她的社交网络，林赛（Lindsay）的生活教练说，她度过了“美好的时光”，而木匠克雷格（Craig）称赞伊朗“可爱的人”。    林赛·费尔曼（Lindsay Foreman）解释了她前往伊朗的原因，尽管在12月的社交媒体上发表了旅行警告。图片：Facebook/drlindsayforeman    ，但这对被称为“旅行” PPK2K（人与人之间的人，膝盖与膝盖）忽略了朋友，家人和家人和英国外交部建议不要所有前往伊朗的旅行。 令他们惊讶的是，他们被伊朗当局授予了旅游签证埃里万。 近年来，该国与西方政府进行了多次囚犯交流。 在12月的一个Facebook帖子中，Lindsay分享了一个红色英国外交办公室地图，警告不要前往伊朗旅行。 旁边，她张贴了一个蒙面的女人的图像窗口。 “哪个图像最大程度地对您说话？我们将要解决我们旅程中最具挑战性的部分之一 - 诚实，有点恐怖：伊朗和巴基斯坦。”  “尽管朋友，家人和FCDO有建议&#39;选择继续前进。 “为什么？因为我们相信，无论您在世界上，大多数人都很好，善良的人类努力为有意义的生活而努力。”  她说，这对夫妇“意识到风险”，但“也知道结识令人难以置信的人的回报”。  这是Lindsay Foreman的社交媒体页面上发布的最后一张照片。图片：Facebook/drlindsayforeman     在他们的社交媒体帖子中，这对夫妇说他们一直在进行一个研究项目，以了解“美好生活”。林赛说，她已经采访了360多人。 他们说，去年，他们在奥地利的一次积极心理学会议上提出了摩托车之旅的“有点笨拙的想法”。 &lt;。 &lt; P&gt;目的是“与“隐形声音”进行“面对面的研究”，以询问生活在什么意思”，并收集“世界希望信息”。 他们说他们说他们说他们说他们说他们说他们说越过伊朗于12月从亚美尼亚出发，最终计划于今年7月1日到达澳大利亚城市布里斯班，林赛将在那里参加另一场会议。 最后一个Facebook帖子于1月3日举行，显示了Lindsay的照片在伊斯法罕的Madrasa Naseriyah举行的“周到善良的毛拉”。她写道。  在周五，英国外交部表示“为拘留在伊朗的两个英国国民提供领事援助”，并与伊朗当局保持联系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3299217/uk-couple-charged-spying-iran-admit-they-ignored-travel-warnings?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙休战：哈马斯将6个生命人质和4个尸体交出，包括Bibas儿童</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3299216/gaza-truce-hamas-hand-over-6-living-hostages-and-4-bodies-including-bibas-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3299216/gaza-truce-hamas-hand-over-6-living-hostages-and-4-bodies-including-bibas-children?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士说</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3299168/beijings-schmoozing-chinas-private-sector-strategic-move-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3299168/beijings-schmoozing-chinas-private-sector-strategic-move-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院说，香港高级警官在车站袭击了3次</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3299211/senior-hong-kong-police-officer-assaulted-woman-station-3-times-court-told?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.18 21:42         一名香港校长在去年的七个月内骚扰并殴打了一名妇女四次，其中包括三次派出所内部的警察局。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt; 被告42岁的被告Chan Kin-Yee于周二上午在Sha Tin Court出现，面临着in亵侵犯和三项共同攻击罪名。涉及同一名妇女的四项涉嫌袭击，其身份被公众隐藏了。 。无罪，被授予5,000港元（641美元）的保释金。治安法官还对他施加了限制，离开城市并联系起诉证人。 他将于周四在范林法庭上诉求。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3299211/senior-hong-kong-police-officer-assaulted-woman-station-3-times-court-told?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HKMA要求转让的姓名匹配，以上超过1,000澳元的骗局</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3299209/hkma-mandates-name-matching-transfers-above-hk1000-combat-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.18 21:46         香港货币管理局（HKMA）已使银行有责任对客户进行实时基金转移的强制性姓名匹配过程，这是最新的敦促该市的财务监管机构解决骗局。根据HKMA周二发出的声明。 交易超过1,000港元（128美元）或其他同等金额的其他货币，现在要求银行实时检查客户的名字。 HKMA。银行必须在5月底之前遵守该措施。  HKMA在2021年的先前公告要求银行对实时基金转移进行强制性的姓名匹配程序，以10,000美元或更高的价格进行。  被拒绝。 ，在声明中说。 “它还帮助发现了骗局，因为必须向付款人知道收款人的名字才能获得付款。”  尽管采取了此举，但假装骗子的骗子欺骗了客户，使客户欺骗了现实。他补充说。 HKMA在9月表示，它将引入有关骗局的框架，为商业银行与受此类交易影响的客户分享损失的道路。  12月，事实上的中央银行表示，洪康格人可以锁定全部或他们的银行帐户余额的一部分是“货币安全”选项，以保护他们的储蓄。 上个月报道，香港计算机应急团队协调中心报道说，去年有更多7,800个香港人成为在线网络钓鱼骗局的受害者， 是2023年的两倍以上。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3299209/hkma-mandates-name-matching-transfers-above-hk1000-combat-scams?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰和平谈判，中国耐用的竹子：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3299140/ukraine-peace-talks-chinas-durable-bamboo-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.18 21:00    2025年2月6日，乌克兰武装部队的第32个单独机械旅的军人。照片：路透社  赶上SCMP最大的中国最大的中国和经济故事一天。如果您想查看我们的报告更多，请考虑。   北京欢迎即将到来的关于结束俄罗斯在乌克兰战争的和平谈判，由美国发起的乌克兰，中国的最高特使，以此联合国周一说，并补充说“所有利益相关者”都应参与。   自从迅速上升以来DeepSeek在某些西方国家受到了相当大的审查，但是在全球南部，观察家说它具有巨大的潜力。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/02/02/18/475e7e7ae5e68-4bf6-4bf6-832e-832e-89f002e-89f002e0572e0572b_9dbe00c4.jpg 4. 竹子是以快速增长和高强度而闻名。照片：ShutterStock图像   中国科学家一直在研究新技术，以使大型基础设施更强大，更耐用的竹子材料，从而增强了该国作为领导者的地位在新兴的环保行业中全世界都在观看备受瞩目的研讨会，市场和行业观察者。在会议上，政府官员将参加的会议，将邀请哪些商业领导人以及将要讨论的内容。现在，结束了研讨会，这些问题有了答案。   中国的顶级反派局局宣布，逮捕了一名涉嫌帮助外国机构监视中国军事秘密的退伍军人。该部表示，逮捕行动涉及揭露伪造的身份并在危险的地形中捕获。      wu美国国家中国海研究所的创始人Shicun表示，如果马尼拉发起了有关北京在南中国海的行动的另一个仲裁案件，中国将采取不同的战略和工具。照片：新华社   当马尼拉·穆尔斯（Manila Mulls）发起了针对南中国海北京的第二个备受瞩目的仲裁案件，这次北京可能不会闲置，并且具有“更加多样化的”根据中国领先的海事专家的说法，可以在其响应中使用的工具。   中国和澳大利亚军队恢复了高级年度国防在亚太地区的紧张局势升级时，已经停止了多年的会谈，以恢复了一个重要的安全对话渠道。第23届中国澳大利亚国防战略对话于周一在北京进行，标志着自2019年以来的第一次此类谈判。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3299140/ukraine-peace-talks-chinas-durable-bamboo-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国迅速跟进了习近平的私营部门支持的承诺</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3299175/china-follows-fast-xis-pledge-private-sector-support?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.18 21:00         在由习近平主席主持并由中国主要企业家参加的一场备受瞩目的研讨会之后的一天，北京已经公布了新的措施，以支持私营部门 - 总统一项行动。  促进私人经济的立法也明确支持了本月晚些时候的第二次审查，这两个当局的积极信号表明，该国私人拥有的公司稳定增长是一个主要优先事项。 /p&gt; 根据国家发展与改革委员会（NDRC）的周二公告（中国最高经济规划师） - 政府将加快对该国负面名单的计划更新。   该清单列举了经济部门仅限于外国和私人投资，而所有的一切都不包括监管机构的公平游戏。 NDRC副负责人Zheng Bei在接受州广播公司CCTV的采访时说： 委员会还表示，私人公司将被鼓励积极参与交易计划和大规模项目的构建。政府此前已承诺保证私营公司和公共公司之间的基础设施合同之间的公开竞争，这是确保根据法律提供所有所有权结构的企业的总体计划的一部分。       &lt; P&gt;这些举措旨在提高国内投资和需求，得到了2024年的“超长期”特别政府债券的1万亿元（1378亿美元）的支持，今年预计将提供更多的资金。 &lt; &lt; &lt;此外，政府表示，它将协助私营部门融资，同时加快其努力使私营公司整个公司的努力后，在地方政府的一些付款和国有企业的付款被推迟。 此外，措施还将进行。根据CCTV。私营部门还看到习近平敦促对技术创新做出更大的贡献。与美国在技术发展的出血边缘的竞争日益增长的竞争已经使人们需要更加紧迫的突破 - 这可能是许多技术部门的推动者和摇动者被邀请的原因。   增长仍然迟钝，地缘政治紧张局势继续发炎，中国一直在努力重建对经济环境的积极前景，在传统上使私营公司屈服于其国有公司的经济环境。  严格的大流行限制。 ，一系列对包括技术在内的多个主要行业的监管镇压以及对国家公司融资和市场获取的偏爱的看法已经促成了低投资者的信心，并且信念私营部门的最佳时光是落后的。    为了打击这一趋势并提高了情绪，北京于去年10月发布了其立法草案，以促进私人经济。 78个网站文件制定了一系列政策，以促进公平市场竞争，增强投资和融资环境，并鼓励企业参与科学项目和技术创新，同时维护其权利。 首次审查该草案于去年12月在该国最高立法机构的全国人民代表大会常务委员会会议上举行。该法律将在委员会的下一次会议上进行第二次审查，该委员会定于2月24日至25日举行。 立法要求至少两次审查，然后才能通过完整的会议进行批准。每年三月每年举行的全国人民大会。如果颁布，它将成为中国关于私人经济发展的第一条基础法。市场监管。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3299175/china-follows-fast-xis-pledge-private-sector-support?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港立法者对AI保障措施提出了受版权保护的工作的关注</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3299206/hong-kong-lawmakers-raise-concerns-over-ai-safeguards-copyrighted-works?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3299206/hong-kong-lawmakers-raise-concerns-over-ai-safeguards-copyrighted-works?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将伊斯兰财务专家，移民快速轨道上的会计师提出</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3299207/hong-kong-puts-islamic-finance-experts-accountants-immigration-fast-track?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3299207/hong-kong-puts-islamic-finance-experts-accountants-immigration-fast-track?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国可能是特朗普的PAX Americana的稳定配重</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3298997/china-could-be-steady-counterweight-trumps-pax-americana?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3298997/china-could-be-steady-counterweight-trumps-pax-americana?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果AI，地缘政治转移了您下面的地面，那么您在正确的位置</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299195/if-ai-geopolitics-shift-ground-beneath-you-youre-right-place?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.18 20:34   美国副总统J.D. Vance的讲话强调了特朗普政府与欧洲之间世界观的裂痕。照片：路透社  最近的慕尼黑安全会议代表了两个重要的构造转变：跨大西洋关系和人工智能。 用于跨大西洋外交，最值得注意的发展是，最引人注目的发展是当然，美国副总裁J.D. Vance于周五发表。 ，而不是提供有关美国立场的线索乌克兰危机，万斯对欧洲主要国家的攻击震惊了观众，因为他远离民主，并允许大量的移民涌入。   演讲对许多耳朵来说听起来很荒谬，但它突出了裂痕，但它突显了裂痕特朗普政府与欧洲之间的世界观，以及万斯如何优先于美国的传统盟友。 这次会议长期以来一直是美国，欧洲的平台北约讨论安全问题，但特朗普政府似乎对与欧洲甚至乌克兰进行了与俄罗斯的和平谈判的兴趣不大。两者都在周二在沙特阿拉伯的美国和俄罗斯官员之间的谈判中都没有。    王Yi是参加慕尼黑安全会议的中国外交部长，他说北京支持和平谈判，但包括欧盟在内的所有利益相关者都应参加谈判。这种立场使北京处于有利的位置。 尽管欧盟外交政策负责人卡哈斯·卡拉斯（Kaja Kallas）指责北京以向俄罗斯出口双重使用商品为乌克兰战争加油，但今年的慕尼黑会议的动态是与去年不同。在2024年，王不得不强行捍卫北京，北京在美国和欧洲与俄罗斯的密切关系以及诸如超级能力之类的经济问题受到了攻击。 北京在周末的会议上向领导人宣讲表明它想抓住与欧洲建立联系的机会。欧盟。 他还告诉德国总理奥拉夫·索尔兹（Olaf Scholz一个自满的时间。北京应以审慎和外交技巧与欧盟进行微妙而复杂的关系。一些分析师和外国媒体报告的假设表明，北京可以填补美国留下的任何真空，这过于乐观。 然后是AI阵线。虽然不是会议上的主要话题，但在那里可以感受到中国深赛车模型造成的冲击。侧面板上的各种发言人提到了这家鲜为人知的公司，包括英国技术部长彼得·凯尔（Peter Kyle），以此为例，表明AI革命正在发生。    王通过暗示观众在与DeepSeek的演讲中引用的古代中国人的话语来宣传AI模型。  DeepSeek的出现也是我们下面大规模盘子运动的一个例子，而不是因为它的表现最好，但由于它显示出AI突破和应用的潜力，而使用的资源和AI芯片比竞争对手要少得多。 它不仅是AI行业中的游戏规则改变者，而且改变了国内国内的动态政治和经济情绪，这很明显，当中国总统习近平将私人商业领袖和企业家聚集在一起，参加本周罕见的会议。 所有这些变化都有机会北京从近年来居住的困难地方出来，与西方的关系以及在家中的经济复苏和消费者的信心缓慢。 ，所有这些机会都应处理具有现实的期望和智慧。西方担心中国会占领世界是不现实的，就像一些中国人认为西方在中国上升时处于衰落状态的过度自信。 所有这些构造转变都是延长的一部分迈向多极世界的过程。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299195/if-ai-geopolitics-shift-ground-beneath-you-youre-right-place?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的新华社寻求与日本的Kyodo新闻合作，以促进有关关系的看法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299204/chinas-xinhua-seeks-cooperation-japans-kyodo-news-amid-push-boost-views-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.18 20:38        中国国家新闻社新华社说，它将加深与日本的Kyodo News的合作，因为北京旨在为中国纽带创造一个“有利的公众舆论环境”。。 新华社周一在东京遇到了他的Kyodo对手Toru Mizutani。富说，根据周一的新华社报告，北京愿意“进一步加强中国官方新闻社和凯多（Kyodo），尤其是在新媒体和技术中，尤其是在新媒体和技术中的交流与合作。 “作为中国重要的媒体组织，日本，[我们]目睹并参与了双边关系的发展，”富说。  根据新华社的说法，米苏塔尼赞扬了两个媒体组织之间友好交流的历史，并表示希望他们能加强他们的合作，继续改善交流和改善的交流和改善促进双边合作以“取得更富有成果的成果”。 当新华社于2018年推出日语服务时，中国新闻社宣布，它将携带Kyodo News Digital Digital和Kyodo News Images的内容。。 截至周二下午，Kyodo尚未在会议上用英语或中文报告。   访问是在共产党宣传部负责人李·舒莱（Li Shulei）进行的。上个月，中国愿意与日本合作，以促进对彼此公民中两个国家的公众认识。 双边关系已被许多棘手的问题所困扰，领土纠纷，台湾和半导体。 ，自日本总理史密斯·伊斯皮邦（Shigeru Ishiba）自日本总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的不确定性带来的不确定性时，就有迹象表明，自日本总理Shigeru Ishiba上台以来，就有迹象表明。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt; 上个月在北京，中国和日本的政党在六年中举行了他们的第一次对话，同意加强交流并促进战略性和互惠互利的联系。 在该对话中在中国共产党与日本自由民主党（LDP）的政客及其联盟合伙人科梅托（Komeito）之间，双方表示，他们将保持密切的沟通“不管中日关系的状况如何”。   约有230名日本商业领袖的代表团正在中国进行六天的旅行，以探索双边经济合作。媒体报道说，该小组的代表周一在北京遇到了中国副主席。在中国进行投资和发展的公司。 代表团包括日本商业联合会主席Masakazu Tokura，日本 - 中国经济协会主席Kosei Shindo和日本商会和行业主席Ken Kobayashi。他们说，日本商业界愿意继续扩大在中国的投资。纠正他们认为中国公司对钢铁和电动汽车过量生产的产品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299204/chinas-xinhua-seeks-cooperation-japans-kyodo-news-amid-push-boost-views-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港医院将患者的医疗供应限制为24周</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3299199/hong-kong-hospital-authority-cap-medical-supply-patients-24-weeks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.18 19:52        香港居民将在下个月根据当局引入的新政策开始，在下个月，公共诊所和医院的最高24周药物供应。  医院管理局的首席药剂师威廉·楚·春 ​​- 明周二表示，该政策于3月24日开始，适用于24周或更长时间的处方，患者需要进行关注 - 访问药房以获取更多药物。 ”后来。”他说，P&gt; 该政策将涵盖普通专家门诊诊所的患者，以及那些从医院出院的患者。 。  他说24周将成为该市所有公立医院和诊所的目标，因为“其中一些”可能需要更多时间来准备他们的人力，  去年八月的帖子报告说，一名孕妇抱怨说，她在在线购物平台HKTVMALL上购买的泻药，带有一个标签，上面标有公共香港佛教徒发行的陌生人的名字医院。 较早的当地媒体还报告说，一些患者，尤其是老年患者，在家里积累了大量药物。  chui说，当局还将引入新的药物 他说，一些医院会开处方药物，例如帕酰甲氨基酚和甲基水杨酸甲酯软膏，即使患者可能会使用，但尽管患者可能可能会使用，   。不要每天服用它们。 3月24日。  chui说，新政策可以提高患者的安全，尤其是那些正在服用各种药物的患者的安全性，并可能面临混合它们的风险。 他说这些政策可以帮助那些在处方后遇到麻烦或不愿服药的患者，医院的药剂师诊所有助于找出问题背后的原因。 他说，可能是由药物浪费造成的一些可能停止服药的患者认为自己的情况有所改善，或者那些忘记接受它们的患者。 其他患者可能会因药物的副作用而阻止他补充说，其他因病情变化而导致的药物。 &gt;  rs：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3299199/hong-kong-hospital-authority-cap-medical-supply-patients-24-weeks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华为在马来西亚推出伴侣XT，以启动Trifold智能手机的海外推出</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3299179/huawei-launches-mate-xt-malaysia-kick-trifold-smartphones-overseas-roll-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.18 20:00       华为技术周二在马来西亚推出了Mate XT，这是马来西亚首款Trifold Smartphone，在美国批准的公司中启动了5G设备的国际推出5G设备 最初于9月20日在大陆上发行的伴侣XT的举动搬家。媒体代表以及华为来自东南亚，中东，韩国和日本的合作伙伴。 这项活动标志着该公司在国外最大的消费产品之一，因为它的海外智能手机业务受到了重创由美国贸易制裁。 在马来西亚首都举行的活动中引入的其他产品包括该公司的Matepad Pro系列平板电脑，华为乐队10可穿戴设备和Freearc耳机。  Mate XTT海外推出反映了华为对手机设计的信心，当它与iPhone 16发行的日期。  安德烈亚斯·齐默（Andreas Zimmer），华为技术的消费者业务组的产品负责。照片：ap    在吉隆坡发射时，华为将该设备吹捧为“行业的开创性创新”，而在成为最薄的可折叠智能手机方面，破纪录的人 可提供红色和黑色的最大可折叠显示。 Mate XT的国内版本运行了华为的本土和谐平台，Trifold智能手机的海外发行版将安装基于Android的EMUI操作系统，但没有Google Play Play Apps支持。 在大陆上，价格Mate XT的起点为19,999元（2,756美元）。自发布以来，该设备一直保持在家中的有限供应。根据研究公司Canalys上个月的数据显示，5G芯片组。  2024年，华为占据了第2名，占中国智能手机市场的16％份额，总发货量为4,600万台单位。该市场的顶级智能手机供应商是OPPO，而苹果则排名第三。面对美国的制裁，表现出它的韧性。该总数是华为记录中第二高的人，华为在2020年的收入为8910亿元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3299179/huawei-launches-mate-xt-malaysia-kick-trifold-smartphones-overseas-roll-out?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家首次成为大脑计算机的共同进化</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299182/chinese-scientists-make-brain-computer-co-evolution-possible-first-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.18 20:00   中国的研究人员使用了一个回忆录芯片来实现可以处理复杂任务的大脑计算机接口。照片：TNS   中国研究人员说，他们已经开发了世界上第一个双向自适应脑部计算机界面（BCI），提高效率100倍，并使技术更加迈向实用的一步使用。医疗应用。  与脑部 - 启用器解码器共同进化的大脑计算机接口的示意图。插图：自然   与传统的BCI不同，传统的BCI（解码大脑的信号），突破使大脑和设备能够相互学习，随着时间的推移提供稳定的表现天津大学和Tsinghua大学的研究人员。标志着生物学和机器智能之间相互适应的第一步。命令，允许用户控制机器的想法。 虽然早期研究重点是帮助残疾人范围的应用程序范围从可穿戴的可穿戴设备到免提无人机控制。 但是，该技术的单向性质意味着BCI设备无法提供帮助大脑调整和调整大脑的反馈随着时间的流逝改善控制。    “推进BCI技术的主要挑战是在大脑和机器之间实现相互学习，”   示意图显示（a）脑部磁性交互式更新框架以及（b）基于Memristor EEG解码的实时大脑控制的无人机飞行。插图：自然   根据论文，徐和他的同事发现，脑信号的变化不是由疲劳或情感等因素引起的随机波动，但也是由大脑如何与BCI相互作用。 基于这种见解的构建，研究人员使用了一种模仿神经网络的征服者芯片 - 一种节能的硬件 - 开发一个双环框架，在大脑和机器之间产生更自然和响应的相互作用。 该系统具有机器学习环，可连续更新解码器以适应大脑的信号变化，并这可以帮助用户通过实时反馈来改善对设备的控制。消费1000次。  根据论文，已扩展了新系统，以允许四度控制 - 包括前进的动作和旋转 - 所有这些都使用 这项研究涉及10名参与者的六个小时测试，发现自适应系统的准确性提高了约20％它说。 “我们的研究为实用BCI系统的开发提供了强大的理论基础和技术支持，并为脑机综合的发展打开了新的方向情报。” Xu说。 美国，欧洲和中国在推进BCI技术方面发挥了关键作用。虽然像埃隆·马斯克（Elon Musk）的神经融合（Neuralink）这样的公司专注于脑部植入界面，但中国的研究人员在非侵入性和适应性BCI方面取得了重大进步。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299182/chinese-scientists-make-brain-computer-co-evolution-possible-first-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>