<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Feb 2024 09:13:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>30名遇难者被困等待救援时冻死，日本“需要从地震应对缓慢中汲取教训”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/article/3250791/japan-needs-learn-lessons-slow-quake-response-after-30-victims-die-cold-while-trapped-waiting-rescue?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 16:00日本 1 月 1 日地震造成 30 多名遇难者死亡警方报告称，由于寒冷。图片来源：共同社1月1日日本中部地震的30多名遇难者因体温过低或被困在倒塌的建筑物下冻死，减灾专家表示，伤亡人数至少可能达到如果政府对灾难做出更迅速的反应，就可以部分避免这种情况。日本警方周四将元旦袭击能登半岛的 7.6 级地震的死亡人数提高到 238 人，其中 19 人仍在死亡中列为失踪。警方称，在 238 人中，至少有 32 人因等待救援队的严寒而死亡。大多数人都在该县北部海岸的轮岛和珠洲沿海城镇，这些城镇在地震和随后的海啸中首当其冲。大多数受害者是在古老的木制建筑倒塌时丧生的，据《每日新闻》报道，尸检显示大约 14% 的人在废墟中幸存下来，但后来死于寒冷。“相当可怕”：幸存者回忆起日本强烈地震的经历任何自然灾害发生后的前 72 小时被认为是恢复工作的关键窗口，因为在此期间之后生存率会大幅下降。Takeshi Sagiya，名古屋大学地震学、火山学研究中心教授和减灾部门表示，政府和紧急服务部门“需要从灾难中吸取教训”，主要是向国家和地区领导人传递有关危机规模的准确信息，以便他们能够做出最适当的决策。 “我们需要开发一个自动化系统，将所有关键数据传递给紧急服务部门，以便他们能够快速响应并拯救尽可能多的生命，”他说。“1 月 1 日这次地震是日本近年来最严重的地震之一，即使与 2016 年熊本地震和 1995 年神户地震相比，也是一次大地震。”他告诉《亚洲周刊》。周四，在石川县能登地区发生大地震一个月后，一名男子站在石川县轮岛市被大火烧毁的房屋前州。照片：法新社“震动比那些地震还要强烈，但有一些关键的区别，”他说。“诺托是一个日本较偏远的地区，人口大多是老年人。那里的大多数房屋也都比较老旧，估计只有 50% 的房屋接受了抗震加固措施，而全国范围内的这一比例为 80%。”萨吉亚说，该地区发生地震，这意味着当地居民和应急服务部门准备不足。“另一个因素是，地震发生在国定假日，很多家庭都在家里。”他补充道。萨吉亚说，假期似乎也让县和国家政府措手不及，需要时间才能命令应急小组前往受影响最严重的地区地区。他指出，即使在派遣紧急服务后，桥梁被毁和道路弯曲也导致救援速度减慢。“但很明显，政府的反应被推迟了，至少有一些被困人员倒塌的房屋下面本来可以得到拯救，”他说。“我同意，条件很困难，但可以做更多的事情。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/article/3250791/japan-needs-learn-lessons-slow-quake-response-after-30-victims-die-cold-while-trapped-waiting-rescue?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1MDB丑闻：安瓦尔寻求平息马来西亚人对纳吉布·拉扎克减轻惩罚的愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250971/1mdb-scandal-anwar-seeks-soothe-malaysians-outrage-over-najib-razaks-reduced-punishment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250971/1mdb-scandal-anwar-seeks-soothe-malaysians-outrage-over-najib-razaks-reduced-punishment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸边防人员在与反叛若开军战士发生冲突后逃往孟加拉国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250962/myanmar-border-guards-flee-bangladesh-amid-clashes-rebel-arakan-army-fighters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 15:02一名伤员被送往无国界医生组织位于周日，孟加拉国乌希亚，缅甸边境的战斗愈演愈烈。图片来源：法新社周日，缅甸在孟加拉国边境附近爆发了激烈的战斗，惊恐的居民报告称子弹越过边境，政府称警卫人员已逃离寻求庇护。援助机构无国界医生组织 (MSF) 表示，科克斯巴扎尔的医生“在孟加拉和缅甸边境发生战斗后接待了大量患者”。无国界医生表示，周日晚上，17 名患者已被送往 Kutupalong 医院接受治疗，但没有提供其国籍或受伤情况的进一步详细信息。来自缅甸的罗兴亚儿童收集饮料上个月，孟加拉国考克斯巴扎尔区库图帕隆难民营的水。照片：美联社孟加拉国内政部长阿萨杜扎曼·汗 (Asaduzzaman Khan) 表示，至少 14 名来自邻国缅甸动荡的若开邦的边境官员在若开叛军推进之前“进入我国领土进行自我保护” (AA) 战士。然而，孟加拉国私人广播公司 Channel 24 表示，警卫人数较多，报告称至少有 66 名警察寻求庇护，其中 10 人受枪伤。“若开军相继占领了若开邦的许多地区，”汗在达卡对记者说。 “根据我们的信息，他们正在向前推进。”期望和“信任问题”会阻碍中国在缅甸的和平努力吗？缅甸部分地区靠近 270 公里（167 英里）的地区）与孟加拉国以及北部邻国印度的边界自 11 月以来频繁发生冲突，当时防空军战士结束了自 2021 年政变以来基本维持的停火。10 月，包括防空军在内的联盟叛乱分子和其他少数民族武装分子在缅甸北部发动联合攻势，夺取了中国边境的重要贸易中心。上个月，该联盟宣布在中国调解下停火，但这并不适用于附近地区孟加拉国和印度边境，战斗仍在继续。居住在边境附近的孟加拉国村民表示，他们担心战斗会蔓延。Khairul Bashar 25 岁的他说，他的叔叔被从缅甸发射的流弹击中。巴沙尔说，“我们在恐惧中度过了不眠之夜”。Rahima Begum，67 岁，说她逃离了孟加拉国的通布鲁村，并说当枪声逼近时，她的孙子“害怕地尖叫”。“我们的家被子弹扫射，”贝古姆说。 “一枚炸弹落在我们家附近，震动得很厉害。”政变三年后，缅甸军政府可能会在“生存游戏”中加剧残暴小学教师 Helal Uddin 表示，学生们已经停止了活动来到边境附近的学校，为了“安全和庇护”，她已经搬到科克斯巴扎尔。无国界医生表示正在监测局势，并表达“对生活在边境两侧的人们的担忧” ”。汗表示，孟加拉国加强了边境安全，并将联系缅甸遣返警卫。“无论谁进入我们边境，我们都会拘留并逮捕他们。”将他们交给缅甸。”他说。孟加拉国已经收容了约 100 万罗辛亚难民，这些难民在 2017 年的军事镇压中被逐出缅甸。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250962/myanmar-border-guards-flee-bangladesh-amid-clashes-rebel-arakan-army-fighters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 07:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港父亲因两个女儿不小心吃了 CBD 糖果而忽视儿童而被定罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250969/hong-kong-father-convicted-over-child-neglect-after-2-daughters-accidentally-eat-cbd-sweets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 15:17位于屯门的屯门法院大楼。一名两个孩子的父亲因忽视儿童而被定罪。照片：K. Y. Cheng香港一家法院判定一名父亲虐待他的两个年幼的女儿，这些女儿因在家中不小心喂食含有大麻二酚（CBD）的糖果而入院。&lt; /p&gt;法庭文件中的这名26岁兼职建筑工人（CKW）周一在屯门法院出庭，他对三项持有非法药物和忽视女儿的指控表示不认罪，两岁及四岁。裁判官黄国辉表示，虽然被告家中没有发现CBD糖果，但他的疏忽导致他的孩子于去年6月25日误食该药物。大女儿当天就被送入重症监护室。“虽然被告人无犯罪记录，但本案情节严重，监禁将是唯一的选择。” 两名女孩在香港吃了大麻二酚糖果几天后恢复知觉法庭此前获悉，被告将孩子留在家里，由家人朋友照顾，因为他和当时他的妻子正在离婚。朋友在发现姐妹们感觉不适后叫了救护车。母亲在法庭上作证说，她怀疑女儿们吸食了分居丈夫持有的毒品，并要求进行尿检，结果呈阳性。 在审讯过程中，被告表示，在警方威胁他后，他才承认犯罪，但黄裁判官拒绝相信这一辩解。黄说，警员是可靠的。和值得信赖的证人，并补充被告在谨慎的情况下所作的陈述可以作为法庭证据。CBD糖果对香港儿童有什么危险？裁判官指出，警察从垃圾箱中取出一包空的 CBD 糖果，称这是一个合理的推论，解释了为什么女孩们可以在家里吃掉它。他将判决推迟到 2 月 19 日，并下令提供背景报告被告来自戒毒中心。被告因参与另一项持有毒品罪而被还押候审。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250969/hong-kong-father-convicted-over-child-neglect-after-2-daughters-accidentally-eat-cbd-sweets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最高检察机关承诺将加大打击金融犯罪力度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250937/chinas-top-prosecutors-promise-financial-crime-crackdown-about-ramp?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 14:21损害资本市场秩序和利益犯罪中国一名高级检察官表示，将有 3 家有限公司成为目标。图片来源：彭博社最高人民检察院（SPP）的一位高级检察官誓言在未来一年加大对金融犯罪的打击力度，北京方面承诺加强对交易的监管，以防止和打击金融犯罪。化解风险。负责经济犯罪的第四检察院院长张晓津表示，将努力“为服务和保障金融高质量发展提供坚强法治保障” ”。在周日发表的采访中，张说，目标将包括非法集资、贷款欺诈、洗钱、被禁止的外汇交易以及与使用虚拟货币转移资产有关的犯罪。 他在农历新年前一周接受采访时对最高人民检察院所属媒体表示，检察机关还将打击损害资本市场秩序和上市公司利益的犯罪行为。周六。张承诺此次打击行动将“为加快建设规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场提供有力支撑”。习近平敦促法院忠诚执法部门“化解”社会金融风险证券期货领域犯罪“严重破坏资本市场运行基础，侵害投资者合法权益，他表示，“危害经济金融安全”。张表示，财务造假、挪用上市公司资产、内幕交易、操纵市场等行为都将列入检察机关的打击对象。 去年，随着中央金融委员会的成立，党成为国家最高金融监管机构，这是北京强调加强该行业监管的一部分。国家主席习近平还表示上个月，在北京中央党校召开的高层会议上强调了防范系统性金融风险的重要性。习近平表示“金融监管必须有力度”并承诺进一步打击腐败，指出“在风险管理过程中，要坚决惩治腐败，严防道德风险。”10月下旬的中央金融工作会议上， - 国家主席主持的十年决策会议 - 习近平表示，防范和化解金融风险必须成为中国政府的“永恒主题”。中国新金融监管机构的组成、内容和方式 h3&gt;国家必须“全面加强金融监管，依法控制一切金融活动”。最高人民检察院于 12 月发布了一份指导意见，明确了其职责：打击和预防金融犯罪。中国也在应对不景气的股市，促使李强总理上个月召开内阁会议，讨论重振市场情绪和吸引长期资本投入的方法。 根据会后发布的一份声明，内阁同意“采取更有力有效的措施稳定市场和信心” .中国副总理何立峰上周敦促召开全国各地党政官员电视电话会议，支持上市公司，称它们是关键的“微观经济基石”。他表示信心会议指出，要促进资本市场稳定和经济发展，强调推动经济高质量发展。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250937/chinas-top-prosecutors-promise-financial-crime-crackdown-about-ramp?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智利森林火灾：数十人死亡、数百人失踪，这是该国自2010年地震以来最严重的灾难</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3250963/chile-forest-fires-dozens-dead-hundreds-missing-nations-worst-disaster-2010-earthquake?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 14:35智利比尼亚德尔马被烧毁的房屋。预计死亡和受伤人数将大幅增加。照片：路透社智利中部的消防队员奋力扑灭猛烈的森林大火，迄今为止，这场大火已造成 112 人死亡，整个街区被夷为平地，而总统加布里埃尔·博里奇 (Gabriel Boric) 警告说，该国面临着“一场非常大的悲剧”。当局称，仍有数百人失踪，随着在被野火摧毁的山坡和房屋上发现更多尸体，人们担心死亡人数将继续攀升。周五火势愈演愈烈，目前威胁着比尼亚德尔马和瓦尔帕莱索这两个深受游客欢迎的沿海城市的外缘。这些城市的城市扩张在首都圣地亚哥以西容纳了超过一百万居民。路透社在维纳德马地区拍摄的无人机镜头显示，整个社区都被烧焦，居民在烧毁的外壳中翻找。波纹铁皮屋顶倒塌的房屋。街道上，烧焦的汽车散落在路上。基尔普埃 (Quilpue) 鸟瞰图，这是比尼亚德尔马 (Vina del Mar) 附近一个被毁坏的山坡社区，智利。照片：法新社“风很大，酷热难耐。没有喘息的机会。瓦尔帕莱索地区的当地建筑商佩德罗·克萨达（Pedro Quezada）站在被毁房屋烧焦的废墟中说道。社交媒体上分享的视频显示，瓦尔帕莱索地区住宅区附近的山坡正在燃烧。 ，向空中喷出烟雾。浓浓的雾霾笼罩了其他城市地区，影响了能见度。全球气温接近 1.5 度的临界极限，2023 年被确认为有史以来最热的一年智利当局在受灾最严重的地区实行晚上 9 点宵禁并派出军队帮助消防员阻止火势蔓延，同时直升机倾倒水试图扑灭空中的火焰。智利法律医疗服务部门、国家验尸官表示，已有 112 人死亡在大火中。周六死亡人数为 51 人。当天早些时候，博里克宣布从周一开始为期两天的全国哀悼，并表示智利应该为更多坏消息做好准备。“整个智利都在遭受苦难并哀悼我们的死者，”博里克在向全国发表的电视讲话中说道。 “我们正面临一场非常严重的悲剧。”比尼亚德尔马和其他受影响城市所在的瓦尔帕莱索地区州长罗德里戈·蒙达卡周日表示，他相信部分火灾可能导致是故意造成的，这与博里克周六也提到的一个理论相呼应。“这些火灾从四个点开始同时着火，”蒙达卡说。 “作为当局，我们必须严格工作，找出责任人。”瓦尔帕莱索地区比尼亚德尔马被烧毁的车辆，智利。照片：彭博社周日，内政副部长曼努埃尔·蒙萨尔维 (Manuel Monsalve) 表示，智利全国发生 165 起火灾，估计仅比尼亚德尔马 (Vina del Mar) 和基尔普埃 (Quilpué) 地区就有约 14,000 所房屋受损。&lt; /p&gt;那些回到被毁坏的家园的人发现他们几乎无法辨认，许多人失去了毕生的财产。64 岁的焊工塞尔吉奥·埃斯佩霍 (Sergio Espejo) 在焊接车间的灰烬中探寻，与妻子玛丽亚·索莱达·苏亚雷斯 (Maria Soledad Suarez) 一起回到比尼亚德尔马地区的家中。61 岁的苏亚雷斯在遍地寻找珠宝时，从余烬中找到了一个盘子和一个瓷娃娃的一部分。 。埃斯佩霍（Espejo）凝视着损坏的地方，哀叹他所有的工具都散落在破碎的铁豆下。“这是我的工作室，它完全被毁了，”他说。 “所有的牺牲，都是一生的牺牲。”在毛伊岛，拜登认为从致命的野火中恢复还有“漫长的道路”尽管野火在南半球的夏季并不罕见，这些火灾的致命性非常突出，成为该国自 2010 年地震以来最严重的国家灾难，这场地震造成约 500 人死亡。去年，在创纪录的热浪影响下，约 27 人死亡，更多人死亡超过 400,000 公顷（990,000 英亩）土地受到影响。Boric 已寻求向受灾最严重的地区提供资金，其中许多地区深受游客欢迎。“我们我们所有人一起应对紧急情况。首要任务是拯救生命，”博里克说。美联社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3250963/chile-forest-fires-dozens-dead-hundreds-missing-nations-worst-disaster-2010-earthquake?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雪生意：中国村民以每个 2.8 美元的价格制作和销售迷你雪人作为汽车装饰品，以利用罕见的冬季天气</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3249870/snow-business-china-villagers-make-sell-mini-snowmen-car-decorations-us28-each-capitalise-rare?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 14:00中国南方的创新村民利用罕见的寒冷天气获利以每个 2.8 美元的价格向游客出售迷你雪人，游客将它们用作汽车上的装饰品。图片：南华早报综合报道/Shutterstock/百度中国村民因天气变化无常抓住了商机，让内地网民欣喜不已。1月22日，居民中国西南部四川省省会成都的一场大雪让人们兴奋不已，这在该地区是罕见的。龙泉山农村附近的当地人决定制作可爱的小雪人并以高价出售。据新闻媒体 thecover.cn 报道，每张 20 元（2.8 美元）。据新闻媒体 thecover.cn 报道，他们一开始在街上出售，生意就很红火。 一位迷你雪人卖家看着她的作品在寒冷的路边融化。图片来源：百度人们驱车从成都市中心出发，驱车前往30公里外，欣赏绚丽的雪景。一段疯传的视频显示，许多人回家前买了雪人，把它们放在汽车引擎盖上。“似乎每辆车上都有一个雪人。一些司机开得很慢，以免从引擎盖上滑落。”一位男性行人说道。“雪人很可爱。更何况，物以稀为贵。我们很少见到雪。”一位女居民说道。“我从来没有见过街上卖雪人。好有趣。这些雪人太可爱了，我想买一个放在家里的桌子上。”另一位当地妇女说道。视频还显示，一名骑自行车的人把一个雪人放在了自己的背上。他的自行车。与雪有关的生意很受来自南方地区的人们的欢迎，因为那里每年都不下雪。中国最冷的东北地区的一些居民在冬天气温可降至-20度的国家，提供不寻常的服务。另一个摊主正在布置他的迷你雪人在寒冷的背景下进行展示。图片来源：百度他们在雪地里画一个心，在里面写上恩爱夫妻的名字，然后以10-20元（US$1.4-$2.8）的价格将照片发送给他们）。最近几周，内地社交媒体平台上的一些直播主拍到自己抓起一把雪来吃，还有一些人把雪放进碗里，加入果酱或饮料。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3249870/snow-business-china-villagers-make-sell-mini-snowmen-car-decorations-us28-each-capitalise-rare?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球影响：中国警告侵犯其主权，菲律宾计划在南海紧张局势持续之际建造第一艘潜艇</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3250921/global-impact-china-warns-infringing-its-sovereignty-philippines-plans-first-submarine-south-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3250921/global-impact-china-warns-infringing-its-sovereignty-philippines-plans-first-submarine-south-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡一名患有痴呆症的帮手从雇主那里偷了超过3万美元，被判入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250948/singapore-jails-helper-who-stole-more-us30000-employer-dementia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 14:02Albertina 总共从雇主的账户中向自己转账了 41,324 新元法庭获悉，账户中的金额超出了她的工资。照片：Shutterstock 新加坡的一名印度尼西亚家庭佣工受托掌握年长雇主的银行详细信息，将月薪记入自己名下，并利用该信息在新加坡骗取了超过 41,000 新元（30,500 美元）的资金。超出了她应得的金额。46 岁的阿尔贝蒂娜·卡卢 (Albertina Kallu) 于周一被判入狱 16 个月。她承认一项罪名，即一名员工意图实施刑事失信行为而访问计算机材料。法庭获悉，阿尔贝蒂娜为一名患有痴呆症和失忆症的 82 岁妇女工作。 人们在新加坡使用 DBS ATM。法庭获悉，阿尔贝蒂娜受托掌握雇主的账户详细信息，以便自己进行工资转账。图片来源：Reuters去年4月，受害人将其星展银行账户的详细资料交给了阿尔贝蒂娜，当时阿尔贝蒂娜的月薪为720新元。现金或通过银行转账。受害人这样做是因为她的视力不佳，并且她相信阿尔贝蒂娜可以自己进行工资转账。星展银行账户，由双方共同拥有受害人和受害人的侄女，用于投资储蓄和日常开支。新加坡的帮工因辞职而面临老板的“报复性指控”Albertina 被委托掌握账户详细信息向自己进行工资转账。然而，去年4月至10月期间，她多次未经授权进行超出工资的转账。她于4月份首次转账954新元，接下来是 5 月的 470 新元，6 月的 780 新元。7 月，她将金额增加到 3,780 新元，然后在 8 月激增至 14,780 新元。&lt; div&gt;新加坡纸币。受害者的侄女在查看银行对账单时发现了未经授权的转账。照片：Shutterstock随后，她于 9 月和 10 月向自己转账了 11,280 新元和 9,280 新元。Albertina 总共向自己转账了 41,324 新元她自己从雇主账户上扣除了超过她工资的部分。她将全部金额汇入她在印度尼西亚的银行账户并花掉，包括盖房子。尚未进行任何赔偿。2023 年 10 月，受害者的侄女在审查与其账户关联的银行对账单时发现了这些罪行。她向警方报案，阿尔贝蒂娜在警察局被捕。 在新加坡，未经授权访问计算机材料实施犯罪的处罚是最高 10 年监禁、最高 50,000 新元罚款，或两者并罚。&lt; /p&gt;本文首发于获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250948/singapore-jails-helper-who-stole-more-us30000-employer-dementia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从 Holga 到 Diana：香港标志性玩具相机引发全球复古审美潮流</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3250960/holga-diana-iconic-hong-kong-toy-photo-cameras-sparked-worldwide-retro-aesthetic-trend?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 13:49照片：SCMP 综合  两款香港制造的玩具相机吸引了一批狂热追随者，并掀起了全球审美潮流。 Holga 相机出现于 20 世纪 80 年代，当时这座城市是全球塑料玩具制造中心。虽然 Holga 的生产只在 1982 年至 2015 年间进行，但其摄影美学变得广泛流行，并催生了精神继承者戴安娜 (Diana)，这是 60 年代和 70 年代在香港制造的另一款廉价相机。尽管很少有摄影师能像 Billy Ka Ho（Time Fly Slow With Film 的老板）和 Martin Cheung 那样，使用技术上过时的胶片相机、智能手机和应用程序中的老式滤镜，帮助打造出昔日香港玩具相机的外观。时代是 2010 年代最流行的在线风格之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3250960/holga-diana-iconic-hong-kong-toy-photo-cameras-sparked-worldwide-retro-aesthetic-trend?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>集体表演：印度变装艺术家在学校传播“强烈而明确”的性别平等信息</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3250733/class-act-indian-drag-artists-spread-strong-and-clear-messages-gender-equality-across-schools?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3250733/class-act-indian-drag-artists-spread-strong-and-clear-messages-gender-equality-across-schools?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国以间谍罪判处作家杨军死刑缓期执行；澳大利亚宣布这对家庭来说是“令人痛心的消息”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250949/china-delivers-suspended-death-sentence-writer-yang-jun-spying-australia-declares-it-harrowing-news?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 13:18据报道，澳大利亚作家杨恒均在中国被判刑澳大利亚政府的声明。图片：讲义澳大利亚政府称，澳大利亚作家杨军因在中国从事间谍活动被判处死刑缓期执行。这是最严厉的判决之一众所周知，北京近年来因间谍罪被指控。“这对杨博士、他的家人以及所有支持他的人来说是一个令人痛心的消息，”澳大利亚外交部长黄英贤在一份声明中表示。周一。“澳大利亚政府将以最强烈的措辞传达我们的回应，”她说。澳大利亚作家杨恒均被指控在中国从事间谍活动杨军，又名杨恒均，是中国出生的澳大利亚公民。他于2019年在中国因间谍罪被捕，但中国当局尚未宣布判决或公布案件细节。根据中国的刑事司法制度，如果杨在狱中没有犯下更严重的罪行，在两年缓刑期间，他将被判处无期徒刑，而不是死刑。2022年以来的报告称，杨在狱中健康状况恶化。杨先生曾是一名外交官，后来成为一名活跃的博主，并经常评论中国政治和社会事件。据报道，杨先生的妻子袁晓亮是澳大利亚永久居民，也被禁止离开中国。 在澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞11月访问北京之前，杨的儿子们在澳大利亚媒体上发表了一封公开信，敦促阿尔巴内塞“竭尽全力拯救我们父亲的生命”。 p&gt;堪培拉也多次呼吁北京释放杨。中国关系的改善帮助​​被拘留的记者：澳大利亚部长回国杨的判决预计将影响澳大利亚与中国之间的关系中美关系最近在阿尔巴尼斯工党政府当选后出现了改善的迹象。澳大利亚记者成雷于 10 月在中国获释，并在因国家安全罪名在中国入狱三年后返回澳大利亚。&lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250949/china-delivers-suspended-death-sentence-writer-yang-jun-spying-australia-declares-it-harrowing-news?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国官员警告称，谨防中国对巴布亚新几内亚安全协议的“虚假承诺”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3250941/beware-chinas-false-promise-papua-new-guinea-security-deal-us-official-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 12:26莫尔兹比港燃烧建筑物冒出滚滚浓烟的鸟瞰图上个月，巴布亚新几内亚在广泛的抗议和骚乱中发生了抢劫和纵火事件。图片来源：Femli Studio viaReuters美国国务院一名高级官员敦促巴布亚新几内亚拒绝中国提出的潜在安全协议，并警告这个太平洋国家，与北京的任何安全保证都会随之而来。后果和成本。“我们已经看到，中国在国防或投资方面的承诺伴随着高昂的成本。这就是我们要对巴布亚新几内亚说的话。”美国副国务卿理查德·维尔马在周一发表的《悉尼先驱晨报》采访中表示。巴布亚新几内亚外交部长贾斯汀·特卡琴科上周表示，该国正处于早期阶段与中国就潜在的安全协议进行谈判。特卡琴科说，中国已提出向巴布亚新几内亚警察部队提供培训、设备和监视技术方面的援助。几十年来，美国和盟国澳大利亚一直将太平洋视为其势力范围，并在北京于 2022 年与所罗门群岛签署安全协议后，试图阻止岛国与中国建立安全关系。维尔马上周访问南太平洋后在澳大利亚表示，在资源丰富的地区争夺影响力，“我们必须积极竞争”。他的评论是在巴布亚新几内亚总理詹姆斯·马拉佩本周晚些时候向澳大利亚议会发表讲话之前发表的。巴布亚新几内亚此前曾表示，澳大利亚和美国是其安全伙伴，而中国是重要的经济伙伴。中国与巴布亚新几内亚就骚乱后的警务、安全合作进行会谈“我们希望看到人们选择与遵守规则、符合国际标准的国家进行安全安排或投资机会或先进的互联互通，”维尔马说。“中国已经表明，它不这样做。中国已经表明它对基于规则的现代秩序不感兴趣。”他对“独裁政权的虚假承诺”发出警告，并表示与中国签订投资安排的国家发现这可能是“债务陷阱”。“还有其他选择，”维尔马说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3250941/beware-chinas-false-promise-papua-new-guinea-security-deal-us-official-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萨尔瓦多总统纳伊布·布克莱宣布选举取得“创纪录”胜利</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3250943/el-salvadors-president-nayib-bukele-declares-record-victory-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3250943/el-salvadors-president-nayib-bukele-declares-record-victory-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着立法者和体育行业领袖要求当局从组织者那里收回赛事资金，香港梅西的灾难愈演愈烈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250935/hong-kongs-messi-debacle-grows-lawmakers-sports-industry-leader-demand-authorities-take-back-event?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250935/hong-kongs-messi-debacle-grows-lawmakers-sports-industry-leader-demand-authorities-take-back-event?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 04:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>