<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2024 21:15:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普想要像希特勒那样的将军，称纳粹领袖“做了一些好事”：前高级助手</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283590/trump-wanted-generals-hitlers-said-nazi-leader-did-some-good-things-ex-top-aide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283590/trump-wanted-generals-hitlers-said-nazi-leader-did-some-good-things-ex-top-aide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中印边界协议达成两天后，习近平与纳伦德拉·莫迪举行会晤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283586/xi-jinping-and-narendra-modi-meet-two-days-after-china-india-border-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.24 00:01中国国家主席习近平和印度总理纳伦德拉·莫迪以及中国国家主席习近平周三在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会期间会面。图片：《中国日报》通过路透社 中国国家主席习近平周三对印度总理纳伦德拉·莫迪表示，中印应妥善处理分歧。这是四年前中印边境冲突导致两国关系严重紧张以来，双方首次面对面会晤。习近平在俄罗斯喀山金砖国家峰会期间对莫迪表示：“双方要加强沟通合作，妥善处理分歧和分歧，促进彼此追求发展愿望。”“双方还要承担起国际责任，为增强发展中国家的力量和团结树立榜样，为促进国际关系多极化和民主化作出贡献。”会后，莫迪在其X账户上发文称，中印关系“对两国人民、对地区和全球和平与稳定都很重要”。“相互信任、相互尊重和相互体谅将指导双边关系发展。” 此次会晤是在中印宣布就巡逻两国共同的喜马拉雅边界达成协议两天后举行的，2020 年 6 月，双方在边界发生致命冲突，缓和了长达四年的军事对峙。印度外交部长维克拉姆·米斯里在一份声明中表示：“两国领导人对双方过去几周通过外交和军事渠道持续对话达成的协议表示欢迎。”“莫迪总理强调，不允许边界问题上的分歧扰乱边境的和平与安宁至关重要。两国领导人指出，中印边界问题特别代表对解决边界问题、维护边境地区的和平与安宁具有至关重要的作用。”金砖国家——以创始成员国巴西、俄罗斯、印度、中国和南非命名的经济联盟——一直在扩张，今年埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿联酋加入了该集团。习近平和莫迪上一次见面是在 2019 年，在巴西举行的另一场金砖国家峰会期间。习近平和莫迪在 2022 年印度尼西亚巴厘岛二十国集团峰会和 2023 年南非约翰内斯堡金砖国家峰会上短暂会面，但在任何一场活动中均未举行正式会谈。习近平缺席了新德里于 2023 年主办的 G20 峰会，这被视为北京和新德里在边界问题上仍然存在争执的信号。 2020 年 6 月 15 日，喜马拉雅边界上爆发了近 60 年来最严重的边界冲突，导致世界上两个人口最多的国家之间的紧张局势恶化。在印度控制的拉达克和中国控制的阿克赛钦之间的加勒万河谷交战中，至少有 4 名中国士兵和 20 名印度士兵丧生。由于双方部署了大规模军事力量在边境对峙，过去四年来，商业和其他交流也受到了影响。特别是，新德里收紧了对中国投资的政策。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283586/xi-jinping-and-narendra-modi-meet-two-days-after-china-india-border-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的关税对美国工人和企业来说将是一场灾难</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3283468/trumps-tariffs-would-be-disaster-us-workers-and-businesses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3283468/trumps-tariffs-would-be-disaster-us-workers-and-businesses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港智障人士护理院员工被控强奸</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283583/employee-hong-kong-care-home-mentally-disabled-charged-rape?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 22:40社会福利署已对案件表示严重关注。图片：ISD香港最大的为智障人士服务的非政府组织匡智会经营的一家养老院的一名工作人员被指控性侵犯两名居民。据称对一名男性和一名女性的袭击发生在 8 月，但直到周三晚上该协会和社会福利署分别发表声明披露此案后，此事才被公开。该协会表示，在一名家长询问她女儿 8 月份受伤后，该协会展开了调查。该非政府组织表示，怀疑有两名居民受到伤害，一名工作人员也参与其中。“由于该员工严重违反了协会的行为准则，我们终止了他的雇佣关系，”它说。该案件已向警方和社会福利署报告。一位熟悉此案的消息人士称，这名 38 岁的嫌疑人被指控强奸一名 21 岁女性，并对一名 20 岁女性实施性侵犯该疑犯其后被警方拘捕及控罪。该会以刑事诉讼仍在进行中为由，拒绝提供进一步细节。该会表示，已成立独立检讨委员会，由香港律师会前会长孔允信担任主席，研究案件。委员会将检讨现行的居民保护措施，并建议措施，防止日后再发生违法行为。在成立检讨委员会前，该会已成立小组监督调查工作，并检讨管理层的跟进行动。社会福利署对案件表示严重关注，已要求该机构进行彻底调查，并提交改善计划，以防止事件发生，保障居民的福祉。该署发言人证实，该非政府组织于8月提交了事件报告，指一名男职员涉嫌虐待两名居民，该名职员现已被捕。劳工及福利局和该署也已与该会管理层会面。该部门发信要求该非政府组织提交详细调查报告，并实施改进措施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283583/employee-hong-kong-care-home-mentally-disabled-charged-rape?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其航空基地遭袭击 造成人员伤亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283584/attack-turkey-aviation-site-leaves-some-dead-injured?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 22:49紧急救援队和警察出现在安卡拉郊区的土耳其航空工业公司外，烟雾升起。图片：AP土耳其政府称，周三，土耳其航空工业公司安卡拉附近的总部遭遇致命袭击，广播公司播放了几名武装袭击者进入大楼的画面，同时传来枪声和一声巨响。“土耳其航空工业公司位于安卡拉卡赫拉曼卡赞的 TUSAS 设施遭遇恐怖袭击。不幸的是，我们有烈士和伤者，”内政部长 Ali Yerlikaya 在社交媒体 X 上表示，他指的是航空工业公司。爆炸和随后的枪击事件的原因和肇事者尚不清楚。一些媒体报道称发生了自杀式袭击，大楼内有人质。官方尚未证实这一点。目击者告诉路透社，大楼内的员工被当局带到了避难所，任何人都不允许离开。他们表示，爆炸可能发生在员工下班时不同的出口。国有的安纳多卢通讯社表示，紧急服务已被派往现场，而电视图像显示，大门受损，停车场内发生交火。图像显示，袭击者进入大楼时携带突击步枪和背包。安纳多卢通讯社还表示，检察官已对此次袭击展开调查。TUSAS 是土耳其最重要的国防和航空公司之一。该公司生产该国首架国家战斗机 KAAN 等项目，拥有 10,000 多名员工。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283584/attack-turkey-aviation-site-leaves-some-dead-injured?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国领导人习近平呼吁金砖国家引领“紧急”国际金融改革</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283579/chinese-leader-xi-jinping-urges-brics-lead-urgent-international-finance-reform?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283579/chinese-leader-xi-jinping-urges-brics-lead-urgent-international-finance-reform?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将于明年禁止新型毒品“太空油”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283580/hong-kong-set-ban-newly-emerging-drug-known-space-oil-next-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 21:54上周，警方逮捕了六名涉嫌贩卖或持有伪装成电子烟胶囊的太空油的青少年，并缴获了这些证据。图片：香港警务处

香港保安局局长表示，香港将于明年禁止一种名为“太空油”的新兴药物，将其添加到现有的毒品法中。保安局局长唐炳强周三表示，这种药物通常以电子烟胶囊的形式包装，含有麻醉剂依托咪酯，可能对精神和身体造成伤害。他誓言通过更新《危险药物条例》来应对太空油日益盛行的问题。他补充说，依托咪酯将于明年上半年被添加到禁用物质名单中。唐指出，一旦该药物被列入名单，任何持有、吸食、吸入、注射或以其他方式摄入含有依托咪酯的太空油的人将面临最高七年监禁和 100 万港元（128,650 美元）罚款。他补充说，贩卖该物质可导致终身监禁和罚款 500 万港元。唐英年表示，去年新冠疫情消退后，前线禁毒工作者注意到太空油的出现，一些年轻人在吸食太空油。根据政府数据，今年迄今为止，已有 69 人因持有或贩卖该药物而被捕，高于 2023 年的 9 起。葵青区警方上周拘捕六名青少年，他们涉嫌出售或持有伪装成电子烟胶囊的太空油。禁毒常务委员会上个月报告称，今年上半年，太空油已成为年轻吸毒者中第三大最受欢迎的毒品，仅次于大麻和可卡因。在 450 多名被报告的 21 岁以下年轻吸毒者中，近 75 人使用过太空油。该委员会解释说，太空油是一种没有标准配方的液体，但通常含有依托咪酯，只能由医生处方，有时还会与大麻和氯胺酮等其他药物混合。依托咪酯目前在法律下被列为第 1 部分毒药。委员会警告称，吸食太空油可导致严重的身心伤害，包括成瘾、记忆丧失、癫痫发作、失去知觉和死亡。在上周发表的香港特首施政报告的补充文件中，政府表示将加强对依托咪酯的管制。唐英年表示，教育公众了解太空油的危害是减少需求的支柱，当局已开始与学校部门合作。禁毒专员今年早些时候致函所有中小学，提醒他们注意吸食太空油的问题。该局禁毒处也在学校禁毒讲座中提供有关太空油危害的信息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283580/hong-kong-set-ban-newly-emerging-drug-known-space-oil-next-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称新任美国总统必须向北京和台湾发出明确信号以降低“升级风险”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283510/new-us-president-must-send-beijing-taiwan-clear-signals-cut-escalation-risks-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283510/new-us-president-must-send-beijing-taiwan-clear-signals-cut-escalation-risks-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称香港公务员需要限制 WhatsApp、微信以应对风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283582/hong-kong-civil-service-restrictions-whatsapp-wechat-needed-light-risks-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283582/hong-kong-civil-service-restrictions-whatsapp-wechat-needed-light-risks-experts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列轰炸黎巴嫩历史名城 布林肯呼吁停止中东冲突</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283578/blinken-urges-halt-middle-east-conflict-israel-bombs-historic-lebanese-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283578/blinken-urges-halt-middle-east-conflict-israel-bombs-historic-lebanese-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超过十万香港家庭关注改革后的补贴住房计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283574/over-100000-hong-kong-households-eye-subsidised-homes-revamped-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 20:59今年，共有 7,132 套补贴单位以低于市场价 30% 的价格发售。照片：Dickson Lee据初步数据，自香港房屋计划改革，优先考虑新生儿家庭以来，超过 10 万个香港家庭正在关注首批补贴住房。房屋委员会于周三晚上公布了截至下午 5 点（即截止时间前两个小时）收到的“居者有其屋”计划申请的最新情况。这些数字意味着大约有 14 个家庭将竞争每个单位。今年，7,132 个补贴单位以低于市场价 30％ 的价格提供。去年，约有 172,000 名申请者参加了 9,154 套房屋的抽签，这些房屋以市场价的 62％ 售出，超过 18 名申请者竞争一套公寓。作为提高城市出生率的努力的一部分，今年 40％的公寓（即 2,900 套房屋）保留给有新生儿的家庭和有老人的家庭。这些群体在选房时也将享有优先待遇。最新一批资助房屋售价由143万港元（183,960美元）至467万港元不等，面积介乎186平方英尺至510平方英尺。这些房屋位于启德、油塘、观塘、东涌和屯门五个屋邨。根据计划，公屋租户可申请“绿表”资助单位，但须在购买时交回现有房屋。最新的补贴房屋售价由143万港元至467万港元不等。图片：李迪生白表人士一般居于私人市场而没有领取房屋补贴，他们须符合入息及资产要求。两人或以上家庭的收入上限为6万港元，资产上限为123万港元，单人家庭的入息上限则减半。根据行政长官李家超上周发表的施政报告，部分申请人在下次居屋计划发售中亦有更大机会。他表示，在最近两次连续售屋计划中未能购入房屋的申请人，不论年龄大小，均可在单位抽签中获得额外一个抽签号码。李家超还承诺，将为40岁以下的白表家庭及单身申请人提供额外抽签机会，以帮助年轻一代在下一轮居屋计划发售中实现置业梦想。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283574/over-100000-hong-kong-households-eye-subsidised-homes-revamped-scheme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国广交会——对外贸易的晴雨表——显示美国、欧盟买家可能失去兴趣</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3283530/chinas-canton-fair-barometer-foreign-trade-shows-us-eu-buyers-may-lose-interest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 21:00广交会被普遍视为中国外贸的晴雨表，分为三个阶段，以吸引不同类型的买家。图片来源：新华社上周，中国历史最悠久、规模最大的贸易展览会秋季开幕时，许多中国出口商不禁注意到，在一年两次的展会中，欧洲和北美的买家人数并不多。因此，人们担心，在第 136 届中国进出口商品交易会（俗称广交会）期间，订单可能达不到出口商的预期，远远低于 4 月份的水平，该交易会将于 11 月 4 日闭幕。一些人还对来自俄罗斯和中东富裕地区的买家数量减少表示失望。“买家比 4 月份少了，”生产门铃、太阳能灯和摄像头的广东柔乐电子销售经理梁琼说。 “客户的采购意愿似乎没有我们预期的那么强烈。”尽管邀请了来自沙特阿拉伯、以色列、阿联酋和迪拜的中东客户，但梁女士表示，许多客户并未出现在公司的展位上，她推测该地区的地缘政治冲突可能会影响他们参加这一备受关注的活动。广交会通常被视为中国对外贸易的晴雨表。它分为三个阶段来吸引不同类型的买家。春季广交会吸引了创纪录的24.6万名国际参观者，其中超过5万名（占20%）来自欧洲和北美，超过16万名（占65%）来自参与中国“一带一路”倡议的国家。本届广交会预登记的海外买家总数约为13万，但通常更多的买家是通过第二和第三阶段来参展的。而据主办方数据，来自欧美的买家占比下降了18.1%，而来自“一带一路”国家的买家占比则达到了69.7%。浙江西迪特能源出口总监Jason Xu表示，俄罗斯空域关闭和关税不确定性可能会影响到许多欧美客户。与此同时，他还指出，一些中东买家未能如期出现。在出口商对贸易状况进行实地评估之前，中国公布了令人失望的9月份出口数据，数据显示同比增长从8月份的8.7%放缓至2.4%，而进口增长了0.3%。更多欧美买家通常意味着更高的利润率，而这正是出口商所希望的。但《南华早报》在广交会上采访的人士表示，他们不得不接受现实，即新兴市场对中国中小型出口商的生存越来越重要——尽管这可能意味着利润减少和支付风险增加。根据德勤和中国国际会计准则委员会8月份发布的贸易报告，2018年至2023年，中国对东盟、中东和拉丁美洲主要贸易伙伴的出口保持高增长率，年复合增长率普遍超过10%。 WorldFirst。该公司还补充说，对沙特阿拉伯的出口复合年增长率为19.7%，而对欧盟和美国的出口仅分别增长4.2%和0.9%。广东奥马电器国际营销中心产品部负责人曹耀新表示，拉丁美洲可能是今年表现最好的市场，中东和非洲也将出现显着增长。他指出，他的公司每年生产1300万台家用电器，已与7个国家的当地工厂合作，以应对关税和地缘政治风险。一家生产照明产品的公司的出口商表示，该公司在展会上建立了大约50个新联系，“他们全部来自非西方国家”。然而，“我对他们的消费能力表示怀疑，”他补充说，他拒绝透露姓名。“他们的消费能力可能远远低于普通的美国和欧洲客户。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3283530/chinas-canton-fair-barometer-foreign-trade-shows-us-eu-buyers-may-lose-interest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学生抗议要求总统辞职，孟加拉国局势再度紧张</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3283569/fresh-tension-grips-bangladesh-student-protesters-demand-presidents-resignation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 20:30安全人员在达卡总统穆罕默德·沙哈布丁的官邸和工作场所 Bangabhaban 前站岗。图片：路透社周三，孟加拉国的政治紧张局势加剧，此前一个主要学生团体呼吁该国名义总统辞职，因为他发表的言论似乎对前总理谢赫·哈西娜 8 月份的辞职提出了质疑。临时政府预计将于周四召开内阁会议讨论这一问题。这个被称为反歧视学生运动的学生团体为总统穆罕默德·沙哈布丁设定了两天的下台期限。周二，数百名抗议者在首都达卡集会，另有数百人试图冲击总统府 Bangabhaban。警方和目击者称，周二晚些时候，安全官员用警棍袭击抗议者，并使用眩晕手榴弹驱散人群。媒体报道称，至少有两名抗议者被子弹打伤。新的政治动荡始于沙哈布丁本周早些时候对一家孟加拉语报纸表示，他没有看到哈西娜的辞职信，哈西娜于 8 月在学生领导的起义中逃往印度。 8 月 5 日哈西娜下台后，诺贝尔奖获得者穆罕默德·尤努斯领导的临时政府掌权并组建政府。安全人员在总统穆罕默德·沙哈布丁的官邸和工作场所 Bangabhaban 前站岗。图片：路透社沙哈布丁在接受《Manab Zamin》日报采访时表示，他只是听说了哈西娜辞职的消息，但没有看到实际的辞职信，这一声明激怒了尤努斯领导的政府和学生活动家，促使他们要求他辞职。“我多次试图[收集辞职信]，但都失败了，”总统在接受新闻媒体采访时谈到8月5日的事件。“也许她没有时间。”当数千名抗议者向她的官邸前进时，哈西娜逃离了该国。沙哈布丁在8月5日早些时候对全国发表的讲话中表示，哈西娜向总统递交了辞职信，他收到了。该国法律顾问阿西夫·纳兹鲁尔最近指责沙哈布丁散布谎言，并质疑他是否适合继续担任国家元首。根据孟加拉国宪法，民选总理必须以书面形式向总统提交辞呈。在哈西娜于 1 月的选举中连续第四次当选总理后，沙哈布丁被议会任命为总统。沙哈布丁在临时政府于 8 月 8 日掌权之前解散了议会。在孟加拉国总统萨哈布丁·丘普官邸外的抗议活动中，军队人员在路障后面站岗，而一名学生则高呼口号。图片：法新社周二，约 200 名学生抗议者在达卡的一座纪念碑前抗议，称沙哈布丁是哈西娜“法西斯”政权的合作者。另外，周二晚些时候，数百名抗议者试图突破安全路障进入总统府。抗议活动持续到周三午夜。专家表示，总统辞职或被免职可能会造成宪法真空。根据宪法，只有议会才能因不当行为或其他无能而弹劾总统。孟加拉民族主义党的一位高级领导人于周三会见了尤努斯，该党由哈西娜的主要竞争对手、前总理卡莉达·齐亚领导。“如果垮台独裁政权的同伙试图制造任何宪法和政治危机，民主派和激进派政党以及不同组织将团结一致应对，”该党常务委员会成员纳兹鲁尔·伊斯兰·汗告诉记者。哈西娜现在在印度，但尤努斯领导的政府表示将要求将她遣送国外，以涉嫌反人类罪对她进行审判。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3283569/fresh-tension-grips-bangladesh-student-protesters-demand-presidents-resignation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有报道称争议岛屿上有雷达系统，越南是否会维持“微妙”的对华政策？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283570/will-vietnam-keep-nuanced-china-policy-amid-report-radar-system-disputed-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283570/will-vietnam-keep-nuanced-china-policy-amid-report-radar-system-disputed-island?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反间谍机构警告称，外国特工“大胆”地瞄准中国太空计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283525/chinas-space-programme-targeted-audacity-foreign-agents-anti-spy-agency-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 20:00神舟十九号飞船和长征二号F运载火箭于周二转移至发射平台。图片：新华社中国最高反间谍机构警告称，外国特工一直试图窃取中国航天科学家的信息，并补充说，该机构已经加强了反间谍工作。国家安全部周三在其微信官方账号上发表的一篇文章中表示，一些国家试图使用“渗透和间谍活动”，例如诱导或强迫研究人员获取中国最新的研究进展。国安部没有指明任何特定国家，也没有透露细节，但表示国家安全机构已经调查并处理了一些案件，“有效地打击了外国间谍机构针对中国进行情报活动的胆大妄为”。国安部补充说，海外间谍机构最近一直在使用高精度遥感卫星进行监视和窃取信息。该机构表示，太空安全是国家安全的“重要支柱和组成部分”，并补充说，必须保护国家的太空资产、权利和轨道环境免受自然条件和人类活动的威胁。“维护太空安全已经成为决定一个国家未来生存和发展的关键战略，”文章说。在近年来取得多个里程碑之后，中国的航天计划上周公布了一份雄心勃勃的路线图，旨在到 2050 年超越美国，成为世界太空科学领先者。该机构在文章中表示，太空越来越多地被视为“经济增长、军事冲突和国家安全的新前沿”，并补充说“主要和中等大国优先考虑太空发展，导致太空安全紧张局势加剧。”挑战包括对太空资源的竞争加剧，因为废弃的卫星和火箭碎片增加了与航天器相撞的风险，它说。国安部还指责“一些西方国家”加剧太空军备竞赛，同样没有点名这些国家。文章说一些未透露姓名的国家已经建立了太空作战部队，中国被视为主要竞争对手。该机构表示，他们主张太空霸权，并“不遗余力地遏制和压制我们，这对太空的和平环境构成威胁”。太空是各大国之间不断升级的外交热点，尤其是美国、俄罗斯和中国。华盛顿指责北京和莫斯科将太空军事化。北京一再表示致力于和平利用太空，同时指责华盛顿建立太空部队引发竞争。中国国家安全部在文章中强调，太空安全代表着国家安全向新领域的扩展。文章称，太空安全“是维护国家战略利益、展示国家安全能力的重要舞台，对捍卫国家主权、安全和发展利益具有重大而深远的战略和全局性意义”。自去年8月开通微信公众号，提升社交媒体知名度以来，中国国家安全部频繁发布有关外国间谍威胁的警报，以提高国家安全意识。本月初，中国国家安全部在其微信公众号上推出了一部外国间谍追捕中国科学家的电视剧。该剧讲述的是一名航空材料科学家被外国间谍盯上并破坏了他的汽车的故事，该情节可能受到一个军事科学家死于车祸的真实案例的启发。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283525/chinas-space-programme-targeted-audacity-foreign-agents-anti-spy-agency-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>