<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2023 09:13:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>竞争委员会主席警告称，香港反垄断指控听证会的推迟会造成损害</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246157/delays-hong-kong-hearings-antitrust-allegations-damaging-competition-commission-chairman-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.24 15:58竞争委员会警告仲裁庭程序的延误可能会造成损害他表示，该机构对涉及美联控股及其竞争对手中原地产的案件的和解建议持开放态度。照片：Jelly Tse香港竞争事务委员会主席警告说，长时间拖延对涉嫌违规行为的审理可能会损害该机构的执法能力，并延长人们的不确定性委员会主席陈家仁周日还透露，计划于明年底举办大型国际论坛，交流经验“听证会时间过长是一个挑战，甚至引起担忧，因为这可能会影响执法工作的进展，并导致涉案人员离开公司和个人都处于不确定的状态，”陈在电视节目中说道。“社会期望在法庭上确立香港竞争法的关键原则，并为香港制定独特的原则。然而，目前的情况达不到这些理想。”他补充道。竞争事务委员会主席陈家仁表示，诉讼程序的延误可能会损害执法，并给相关个人和公司带来长期的不确定性。图片：黄永胜陈表示，与内地和欧盟采用“行政模式”不同，香港更青睐“司法模式”办案他解释说，该市的制度只赋予该委员会收集证据并向竞争法庭提交案件裁决的权力。“陈说：“司法程序不受竞争委员会控制。”他强调了从 2020 年 3 月开始涉及教科书定价的涉嫌卡特尔案件，该案件要到明年 4 月才会审理美联物业因涉嫌操纵销售佣金而面临香港法律诉讼陈表示，竞争法执法论坛预计将有来自香港和海外的顶尖学者和执法人员参与。 他补充说，自冠状病毒限制结束以来，该委员会一直充当内地与海外国家在竞争监管方面的桥梁。陈特别提到了该委员会的一次峰会8月举行的会议汇聚了来自12个亚太国家的100多位竞争法高级领导人和专家。“我们认为这个机会非常有意义，我们希望我们能够在这方面做得更多。他说。自《竞争条例》于2015年12月全面实施以来，竞争事务委员会已向竞争审裁处提出了15项法律诉讼，涉及48家企业和24名个人。香港监管机构针对该机构的举动为其他行业“敲响了警钟”他补充说，最近发生的一起案件涉及房地产公司美联控股（Midland Holdings）及其两家子公司，该公司是香港该行业的两大主要参与者之一，据称，他们与竞争对手中原地产合谋，从今年 1 月 1 日起对部分住宅物业收取最低 2% 的净佣金率，但尚未达成和解。但陈表示，佣金已准备好审查有关各方的和解建议。委员会采取的行动被视为针对房地产销售行业的史无前例的举措。中原地产及其子公司利嘉阁地产获得批准宽大处理，以换取“全力配合”调查和“提供实质性协助”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246157/delays-hong-kong-hearings-antitrust-allegations-damaging-competition-commission-chairman-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国汽车制造商如何在南非市场超越日本和欧洲竞争对手</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245988/how-chinese-carmakers-are-overtaking-japanese-european-rivals-south-african-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245988/how-chinese-carmakers-are-overtaking-japanese-european-rivals-south-african-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中资印尼镍厂发生熔炉爆炸事故，13名中国工人遇难</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246156/several-chinese-workers-among-13-killed-after-furnace-blast-china-owned-indonesian-nickel-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246156/several-chinese-workers-among-13-killed-after-furnace-blast-china-owned-indonesian-nickel-plant?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hair you go：香港初创公司 HairCoSys 利用人工智能为大众带来个性化护理</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3245851/hair-you-go-hong-kong-start-haircosys-uses-ai-bring-personalised-care-masses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.24 15:00HairCoSys 展示了其针对护发行业的人工智能解决方案：今年四月的香港国际创新博览。照片：Facebook/HairCoSys一家香港初创公司正在提供个性化护发解决方案，其人工智能 (AI) 支持的平台可以检测和预防脱发。&lt; p&gt;HairCoSys 的数据分析师和头发专家团队设计了一款应用程序，该应用程序使用专有的人工智能算法来分析用户头部的照片，以识别头发和头皮状况，然后提出可能的治疗方法。“ HairCoSys 的想法是在 Covid-19 爆发期间产生的，当时我在晚餐时自拍后发现朋友脱发的问题，”创始人兼首席执行官 Michael Wong 在接受采访时说道。 “这促使我提出了这个概念。”HairCoSys 的应用程序能够使用 iPad 和手持镜头进行头发和头皮评估。该技术采用专利算法，可以通过显微照片计算头皮特定区域的头发数量并测量毛干的粗细。HairCoSys 创始人兼首席执行官 Michael Wong。照片：讲义该应用程序使用这些量化数据来分析用户的头发和头皮健康状况，然后将其与正确的产品解决方案进行匹配。HairCoSys AI模型已使用超过100万张头发照片的数据池进行训练，该公司还通过香港科技大学创业中心和香港城市大学（CityU）的Tech 300计划获得学术研究支持根据 Statista 市场洞察，香港护发市场今年预计将达到 3.5 亿美元，预计到 2028 年将以 1.7% 的复合年增长率增长。 HairCoSys热衷于将人工智能技术与美发、洗发、护发产品、美容机构等各个相关领域相结合，打造全面的护发生态系统。HairCoSys的应用程序，该产品被当地美发沙龙和治疗中心使用，已积累了 3,000 多个用例。该公司为企业客户提供订阅模式，并通过其平台销售客户产品收取佣金。HairCoSys套件包括 iPad 和手持镜头。照片：讲义HairCoSys 已从 2022 年 5 月加入的香港科技园孵化计划和城大 Tech300 获得 220 万港元（282,000 美元）的资助Wong 在 2021 年 5 月创立 HairCoSys 之前曾在头发护理和头发护理行业工作，他希望利用自己的专业知识和经验帮助更多人获得公司的技术并从中受益。&lt; /p&gt;“团队计划在农历新年后为个人用户推出一款移动应用程序，以便每个人都可以获得个性化分析，并能够就自己的头发护理做出明智的决定，”黄说。消费者应用程序可以帮助用户定期在家检查和跟踪头发健康状况，并获得头发护理产品和解决方案的建议。HairCoSys 计划扩展到大湾区以及马来西亚Wong 表示，明年将在泰国和泰国开展护发产品零售分销业务。该公司将于 1 月份在拉斯维加斯举行的消费电子展上展示其技术，希望为企业客户提供护发解决方案以及北美和欧洲的消费者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3245851/hair-you-go-hong-kong-start-haircosys-uses-ai-bring-personalised-care-masses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023 年的暴力和偏见：亚洲妇女和性别少数群体面临障碍的一年</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3246099/violence-and-prejudice-2023-year-hurdles-asias-women-and-gender-minorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3246099/violence-and-prejudice-2023-year-hurdles-asias-women-and-gender-minorities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈保罗在参观大型活动后表示，香港传统品牌应该创新以保持领先地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246155/hong-kongs-traditional-brands-should-innovate-stay-ahead-game-citys-paul-chan-says-after-touring-big?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.24 14:23财政司司长陈茂波与节日狂欢者合照中环大馆综合大楼。图片：讲义香港财政司司长表示，香港传统品牌应创新，以帮助提高竞争力，并在本地和海外创造更多商机。财政司司长周日，陈茂波在参观了维多利亚公园的香港工展会和中环装饰华丽的大馆后，在博客中呼吁提高竞争力。“持续的创新和创造力是他在每周博客中写道：“它们对于推动香港的发展及其在市场中的领先地位至关重要。”“它们也是吸引本地人和游客反复寻找和体验香港的最重要元素。” “只要不断创新，紧贴市场变化，响应客户需求，我坚信香港品牌的竞争力将不断提升，必将结出商业果实本地及海外市场。”陈先生亦参观了在维多利亚公园举行的香港工展会。照片：讲义陈先生还对12月15日开业的庙街集市进行了改造，挤满了人潮，摊贩们提供点心、炖牛杂、鱼丸、仿鱼翅汤和“炸三宝”——色彩缤纷的鱼酱蔬菜小吃。圣诞假期前，财务长还现身葵东送酒近几个月来，随着中国大陆游客越来越注重购物体验，而当地人则前往其他地方寻找便宜的商品和服务，香港零售商和餐馆近几个月来一直在努力应对消费习惯的变化。 &gt;据移民局称，周五和周六，该市录得103万人次出入境旅游。数据还显示，净流出517,606人次。该部门早些时候预计，12月22日至26日、12月29日至1月1日，该市将接待进出旅客903万人次。 p&gt;香港财政司长警告称，可能必须勒紧裤腰带陈周日以改造后的庙街集市为例，这是政府推动夜间经济更广泛努力的一部分传统品牌如何创新。“夜市自推出以来反响热烈，有些晚上人潮拥挤，让人难以走动，”他说。 部长补充说，这个场馆完美地展示了香港有很多地方拥有丰富而优质的旅游资源。“通过注入新的元素和概念，振兴传统特色，可以成为新的旅游资源。”对当地人和游客来说都很有吸引力。”他说。夜市目前每天营业时间为下午 2 点至晚上 11 点，并将持续六个月。当局曾表示，他们计划在决定该计划的下一步行动之前，审查涵盖游客数量和反应的数据。中东国家渴望投资香港大型项目：Paul Chan金融行政长官还称赞圣诞假期和当地冬至吸引游客和当地人来香港感受节日气氛，有助于提振本地消费。陈引用了对富人和富人的积极评价。 他还写到，在维多利亚公园参观世博会期间，遇到了内地有影响力的人士，并表示这次活动历史悠久，对那些欣赏独特“香港味道”的人来说具有很大的吸引力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246155/hong-kongs-traditional-brands-should-innovate-stay-ahead-game-citys-paul-chan-says-after-touring-big?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“母爱是最伟大的”：88岁的妇女在去世前一天将儿子掖好被子，躺在他身边看着他熟睡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246015/mothers-love-greatest-woman-88-tucks-son-bed-lies-beside-him-watching-him-sleep-day-she-dies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.24 14:00一段感人的视频剪辑，描绘了垂死的中国母亲慈爱地为熟睡的儿子盖上被子，引起了观众的强烈共鸣。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博视频中，一位垂死的中国母亲为熟睡的儿子盖上被子，留下了最后的爱意，感动了许多人的心。 这段监控录像是王姓儿子为了纪念去年因食道癌去世的母亲而发布的。监控录像是在她去世前一天晚上录制的，显示了88一名 50 岁的男子白天照顾了她，在她身边睡着了，一名 7 岁的妇女正在用被子盖住她。来自中国西北部陕西省的王说，他的母亲收养了他的孩子当他三个月大的时候。他的养父在他六岁时去世，寡妇独自抚养着八个孩子。他说，一想到母亲的去世，他仍然感到非常痛苦。这对母子让很多人感动落泪。母子之间的深厚情谊牵动着许多人的心因为众所周知，母亲的爱是无与伦比的。图片来源：微博“母亲在生命的最后一刻也在保护她的孩子”，一位观察者评论道。“母爱是最伟大的，”另一位说。“他永远会感受到那天晚上她为他盖上的被子的温暖，”第三位写道。关于爱情和爱情的故事父母与孩子之间的关爱总能引起中国社交媒体观察者的强烈情感。令人心酸的母爱身患绝症的妇女温柔地给儿子盖上舒适的被子，以她最后的爱意拥抱他。图片来源：微博12月15日，辽宁省一名27岁男子发布了一段其母亲因癌症晚期病危的视频，给他做了他最喜欢的炸豆沙面。这是她三个月来为他做的第一顿饭。这名瘦骨嶙峋的女人，体重只有35公斤，在费尽心思做晚饭后需要通过呼吸机吸入氧气，她坚持为他做这顿饭。 马姓年轻人说，他知道母亲在生命最后的日子里，非常想为他做点什么。“我不敢想象“这顿饭意义非凡，但今晚我是世界上最幸福的孩子。”他说。9月，一名来自中国东部浙江省的13岁女孩在家乡发现了已故母亲留下的信件。手机上的备忘录应用程序。其中有一款是对女儿未来婚礼的祝福。获取更多RSS：&lt; br /&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246015/mothers-love-greatest-woman-88-tucks-son-bed-lies-beside-him-watching-him-sleep-day-she-dies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国专家呼吁对野火排放问责，但美国科学家表示指责游戏“毫无意义”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246151/chinese-experts-call-accountability-over-wildfire-emissions-us-scientist-says-blame-game-makes-no?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246151/chinese-experts-call-accountability-over-wildfire-emissions-us-scientist-says-blame-game-makes-no?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当以色列炸弹袭击加沙时，阴沉的伯利恒以守夜方式庆祝圣诞节：“我们感到悲伤”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246153/sombre-bethlehem-marks-christmas-vigil-israeli-bombs-rain-gaza-we-feel-sad?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.24 14:14铁丝网包围的瓦砾中的圣诞装置人物在以色列占领的约旦河西岸伯利恒马槽广场的圣诞教堂外揭幕，以支持加沙。照片：路透社周六，巴勒斯坦基督徒在伯利恒举行了一场阴沉的圣诞节守夜活动，他们在他们认为耶稣基督所在的地方举行烛光赞美诗和祈祷，以求加沙的和平，而不是像往常一样举行节日庆祝活动。出生。大多数时候，伯利恒都处于基督教耶稣一生故事的中心位置，他出生在马厩里，因为客栈没有地方容纳他的父母，并被安置在动物的笼子里。马槽，所有可能的床中最简陋的。大约 2,000 年后，朝圣者通常会涌向伯利恒拜占庭时代的圣诞教堂中著名的马厩所在地，大多数圣诞节都会有欢乐的灯光展示。 但是，据哈马斯控制的飞地卫生当局称，以色列在加沙的行动已造成 20,000 多人死亡，被占领的约旦河西岸伯利恒的大多数巴勒斯坦人正在哀悼今年，他们决定不再种植大树，而这棵树通常是伯利恒圣诞节庆祝活动的核心，因为大屠杀发生在距其仅 50 公里（30 英里）的地方。并且就位伯利恒教堂今年将这些模型放置在瓦砾和铁丝网中，以声援加沙人民。“伯利恒是一个信息。它不是一座城市，而是向全世界传递和平的信息。从这个神圣的地方，我们传达和平的信息……停止战争，停止流血、杀戮和复仇，”守夜活动的修道士易卜拉欣·法尔塔斯神父说。基督徒占每人约 2 人。根据耶路撒冷教会领袖组织的“保护圣地基督徒”运动，以色列和巴勒斯坦被占领土上的人口占 10%，加沙的比例较小。 在约旦河西岸城镇伯利恒，圣诞教堂旁边的马槽广场上展示了一个被瓦砾和电线包围的圣诞装置场景，以声援加沙人民。图片来源：EPA-EFE与此同时，10 月 7 日哈马斯袭击以色列城镇引发的战争，以色列称这场袭击造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民，但大多数人都被赶走了。预计外国游客希望在伯利恒庆祝圣诞节。当教会领袖于 12 月初在伯利恒召开会议，庆祝降临节（基督徒在圣诞节前几周称为降临节）的开始时，通常拥挤的街道上几乎没有人和广场观看精简的展示。“今年圣诞节以不同的形式来到伯利恒。如今，伯利恒和其他巴勒斯坦城市一样，正处于哀悼之中。我们感到悲伤。”镇长 Hanna Hanania 在马槽广场点燃蜡烛说道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246153/sombre-bethlehem-marks-christmas-vigil-israeli-bombs-rain-gaza-we-feel-sad?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寒冷天气警告进入第六天，香港人在寒冷的平安夜醒来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246152/hongkongers-wake-chilly-christmas-eve-cold-weather-warning-enters-sixth-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.24 13:20圣诞节期间香港正经历寒流。摄影：陈晓梅这个故事已作为一项公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。香港寒冷天气警告已进入第六天，圣诞节前夕，香港预报员预测新界部分地区气温低至 2.9 摄氏度（37.22 华氏度）。 天文台表示，在靠近中国大陆边境的打鼓岭测得的读数比周六记录的最低温度五度明显下降。但是很多香港的气温比北方高几度，截至周日中午最高气温达16.9度。香港最高峰徒步旅行者在严寒中失踪 预报员还取消了上午 8.15 的 16 小时霜冻警报。打鼓岭的道路和田野没有观察到霜冻，但停放的车辆上出现了几处霜冻。大帽山是该市最高峰，海拔 957 米（3,140 英尺），尽管如此，却没有受到霜冻影响。通常在寒潮期间会有几个补丁。周六该地区的气温下降了两度，但周日缓慢上升到五到九度。救援人员已停止在大帽山附近搜寻一名讲普通话的男子，该男子自周四下午以来一直失踪。天文台表示，由于冬季季风影响南部，平安夜的情况将继续良好。中国沿海带来寒冷干燥的天气。专家：全球变暖导致香港未来几年寒冷天数减少一天前，预报员称香港今年将迎来寒冷天气经历九年来的第一个寒冷圣诞节，因为 2014 年至 2022 年之前的假期温度在 14.1 到 19 度之间。周一气温可能在 11 到 17 度之间，预计读数会略低天文台表示，新界区的湿度将维持在较低水平，介乎35%至65%之间。天文台补充说，随后几天气温将会上升。 p&gt;周日，预报员表示，由于天气干燥，早上 6 点发布了报告，该市面临“极端”火灾。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246152/hongkongers-wake-chilly-christmas-eve-cold-weather-warning-enters-sixth-day?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>班克斯艺术品在伦敦被移走后，男子因涉嫌盗窃被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246148/man-arrested-suspicion-theft-after-banksy-art-removed-london?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.24 12:51一个人在南方移走一件班克斯的艺术作品周五伦敦东部。照片：美联社大都会警察局表示，伦敦东南部的班克斯装置被拆除后，一名男子因涉嫌盗窃和刑事毁坏而被捕。该作品周五中午，在佩克汉姆的南安普顿路和商业路交叉口，展示了街头艺术的标志——一个交通站标志，上面覆盖着三架类似军用无人机的飞机。班克斯确认这一行为后不到一个小时通过在社交媒体上发布该艺术品的照片，目击者看到该艺术品被一名男子用断线钳拆除。警方周六表示，他们收到了盗窃报告，并逮捕了一名男子仍被拘留。班克斯的一件艺术品从其安装位置被移走后，一名男子被拘留伦敦东南部。照片：美联社警方证实，停车标志已被更换，以避免危及道路使用者的安全。发言人补充道：“此事件目前正在处理中。正在接受大都会中南刑事调查局官员的调查。“我们知道正在分享的视频显示该标志已被移除。“任何可能了解该事件或相关信息的人一名目睹艺术品被移走的男子表示，当一名男子“用手猛击它”时，旁观者“敬畏地看着”。 班克斯·瓦伦丁 (Banksy Valentine) 壁画强调家庭虐待，但地方议会不高兴为了到达装置，目击者骑着一辆 Lime 自行车，随后一名男子使用该自行车将艺术品从伦敦南部街道上移走.他说，这名男子站在 Lime 自行车上，首先尝试“用手击打它”，然后离开，然后拿着断线钳返回。26 岁的亚历克斯 (Alex) 回忆道：“我们说，“你在做什么？”但没有人真正知道该怎么做，我们只是看着它发生。“我们都有点困惑，听到了一些汽车喇叭声。他把它撕下来，跑过马路就跑了。“他什么也没说。他似乎不太关心艺术本身。”现场照片显示，一名身穿红黑夹克的男子用一辆Lime自行车支撑着自己，一只脚踩在自行车上。车座和车把上的另一个，而自行车则由另一个人稳稳地握住。飞机作为班克斯的艺术品从头顶飞过描绘无人机的图案覆盖了伦敦的一个停车标志。图片来源：Joe Brown viaReuters另一张图片显示，一名身着红黑相间的男子在成功将一辆带有停车标志的白色货车移走后，在其前面奔跑。&lt; /p&gt;事件发生后，南华克区议会副领导人 Jasmine Ali 呼吁归还该作品，以便“社区中的每个人都可以欣赏班克斯的出色作品”。在一份声明中，阿里说：“班克斯当然选择了佩卡姆，它在艺术方面已经名声大噪，是创造力的温床。“它不应该被删除，我们希望它能回来，所以社区中的每个人都可以欣赏班克斯的精彩作品。“我们已向警方报告我们的标牌被移除，以帮助将其找回。”据了解，班克斯并不是被移除的幕后黑手，这并不是该艺术家的作品第一次在安装后不久就被移除。被撕碎的班克斯艺术作品“Love is in the Bin”以创纪录的 2540 万美元售出今年情人节，肯特郡马盖特的一栋房屋一侧出现了一幅名为“情人节睫毛膏”的壁画，重达 3.8 吨，几小时后，班克斯在网上分享了一系列该壁画的照片后，该壁画被拆除。&lt; p&gt;这幅壁画描绘了一位眼睛肿胀、牙齿缺失的 20 世纪 50 年代家庭主妇，穿着围裙和黄色洗涤手套，将一名男子扔进冰柜。9 月，这幅壁画被放置在位于伦敦市中心摄政街的“班克斯艺术”展览的门厅，可以免费观看。展览展出的作品包括“气球女孩”、“投花者”和“粗铜”还重点关注班克斯的《Dismaland》、《伯利恒围墙酒店》以及最近承认乌克兰持续战争的作品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246148/man-arrested-suspicion-theft-after-banksy-art-removed-london?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从圣诞节开始，中国成都基地的大熊猫将于周一停止接待游客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246149/chinas-giant-pandas-chengdu-base-will-take-mondays-tourists-starting-christmas-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.24 13:00名人大熊猫花花的名字和粉丝有一个表情符号在社交媒体上关注她的一举一动。照片：微博/大熊猫和花我的宝中国西南地区热门繁育中心的大熊猫将从圣诞节开始每周休息一天，不再与游客见面，这是第二批人群一周内公布管控措施。“12月25日起，参观人数较多的大熊猫宝宝别墅每周一闭馆。”成都大熊猫繁育研究基地表示周五在其网站上。 “这里不会向游客开放，请相应地计划您的游览。”决定关闭这个受欢迎的围栏一天，旨在更好地保护曾经濒临灭绝的动物的健康和福利，该中心的动物经理说。周一之前发布的公告称，该中心将不再通过旅行社出售门票。从1月1日起，门票只能通过官方渠道预订，例如中心网站或其微信社交媒体帐户。更严格的控制是为了应对门票的巨大受欢迎大熊猫以及该基地每年接待的大量游客。据世界自然基金会称，大熊猫是熊科动物中最稀有的成员，也是世界上最受威胁的动物之一，该动物将其列为其标志。成都基地于1987年在四川省省会成立，专注于曾经濒临灭绝的物种的救援、研究和繁育。由旅游网站宣传作为成都的顶级景点，大型毛茸茸的动物类似于巨型毛绒玩具，吸引了大量人群，尤其是儿童。该基地目前饲养着 230 多只大熊猫，占地 3 平方公里（1.16平方英里）的面积。租借到海外动物园的大熊猫回国后也会来到这个基地。最近，该基地迎来了德国首只出生的四岁双胞胎孟翔和孟远。这对大熊猫本月早些时候从柏林动物园返回。一些大熊猫甚至成为名人。 2020年出生的雌性大熊猫“何花”因其从容的动作和温柔的气质而受到人们的喜爱。她的昵称“花花”，她的表情符号在网上疯传，人们在社交媒体上分享她的一举一动。“有一天，我感到特别难过，但后来我看到她安静地吃竹子，她治愈了我，”一位评论者发布在中国微博平台微博上。人们会在熊猫围栏外排队看她，并用她的小名来称呼她。有些人甚至会站在凳子上或爬上树来一睹她的风采。根据中国旅行社官方数据，去年有4.61亿游客到访基地。三月，在回应有关过度拥挤的反复质疑时，四川省政府表示，该基地将实施减少游客流量和加强安全的政策。大量、嘈杂的人群可能会吓到大熊猫或给大熊猫带来压力，从而影响大熊猫的生存。这些臭名昭著的害羞繁殖者只在中国西南部的竹林中发现，它们的健康状况良好。它们的巨大受欢迎程度甚至引发了不负责任的行为。 8月，两名游客因给其中一只熊喂竹笋和花生而被终身禁止进入基地。游客被告知不得在未经许可的情况下给动物喂食、向它们泼水或水龙头。 也禁止使用相机手电筒或吸烟，因为这可能会吓到动物或损害它们的健康。7月份，两名男子被禁止进入基地。据官方媒体报道，五年前，其中一人向熊猫吐水，另一人击打围栏玻璃。四月，一名妇女向大熊猫泼水，导致大熊猫不安。她被禁止访问该基地一年。2016年，国际自然保护联盟将大熊猫在其红色名录上的地位从“濒危”改为“易危”，因为数量过多中国反弹。根据中国官方数据，目前野外有超过 1,800 只大熊猫。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246149/chinas-giant-pandas-chengdu-base-will-take-mondays-tourists-starting-christmas-day?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港渔民在偏远海域挖出疑似人类下颌骨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246146/hong-kong-fisherman-dredges-suspected-human-jawbone-while-out-far-flung-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.24 12:09布台岛附近海域发现疑似人类颌骨。图片来源：南华早报据警方称，一名香港渔民在香港西南部海域发现了一块疑似人类颌骨。警方周日表示据报道，这一发现是在早上 7 点 10 分左右，当时该男子在遥远的蒲台岛附近海域钓鱼。他于上午晚些时候返回筲箕湾，会见跟进案件的人员。“发现人类颌骨的确切地点可能是在中国内地水域。发言人表示：“目前正在调查中。”警方正在调查这起事件，并努力确定可疑遗骸的性别。人体骨骼发现引发失踪案调查香港女子两年前，一名清洁工发现了将军澳宝康路附近的山坡上的人类头骨、骨头碎片和衣物。警员当时正在调查这些骨头是否属于2020年4月失踪的一名老年妇女。2017年，九龙湾天桥下发现了一具男子的骨架。2010年，在西贡郊野公园一处偏僻的山坡上发现一具严重腐烂的男子尸体，他的手腕和脚踝都被铁链锁着。调查人员表示，他们怀疑该男子来自大陆，曾偷偷潜入香港挖佛松，又称“风水”树。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246146/hong-kong-fisherman-dredges-suspected-human-jawbone-while-out-far-flung-waters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024年值得关注的中国科技IPO：全球快时尚在线零售商Shein领跑</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3246071/chinese-tech-ipos-watch-2024-global-fast-fashion-online-retailer-shein-leads-pack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3246071/chinese-tech-ipos-watch-2024-global-fast-fashion-online-retailer-shein-leads-pack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们无法改变我们的邻居”：西科森呼吁与中国开展外交活动揭示了菲律宾商界领袖之间的裂痕</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3246129/we-cant-change-our-neighbours-sy-cosons-call-diplomacy-china-reveals-rift-among-philippines-business?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3246129/we-cant-change-our-neighbours-sy-cosons-call-diplomacy-china-reveals-rift-among-philippines-business?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>