<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 09:16:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港警方利用监控录像识别并逮捕 57 岁女性盗窃嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272947/hong-kong-police-use-surveillance-camera-footage-identify-arrest-woman-57-theft?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.02 15:23警方以涉嫌抢夺罪拘留了该名女子。根据《盗窃条例》，抢夺罪最高可判处 10 年监禁。图片：Handout香港警方在一名女子试图通过边境检查站离开香港时，利用监控录像识别了她的身份，并逮捕了她，她涉嫌盗窃。一位熟悉此案的消息人士周五表示，这名 57 岁的中国内地女子被指控从一名 63 岁的男子手中偷走了 3,200 港元（410 美元），该男子被引诱到一栋建筑的楼梯间，并承诺提供性服务。知情人士说，7 月 18 日下午 1 点 30 分左右，这名女子在北角春秧街接近该男子，提供性服务。随后，他被带到了附近的大楼。“当走到三楼楼梯时，这名女子拥抱了这名男子，并从他的腰包里抢走了一个装有 3,200 港元的钱包，”他说。 “然后她偷走了钱并跑下楼。”东区刑事侦查组高级督察霍立义表示，警方仔细研究了大量的监控录像，以确定嫌疑人和她的逃跑路线。消息人士补充说，该女子随后被列入通缉名单。这名女游客于周三下午2点左右在罗湖口岸试图离开香港前往深圳时被捕。警方从嫌疑人身上搜出3200港元，并没收了她的个人物品。该女子因涉嫌抢劫而被拘留——根据《盗窃罪条例》，抢劫最高可判处10年监禁。截至周五早上，嫌疑人仍在接受调查。高级督察呼吁公众，特别是老年居民，对类似的抢劫手段要谨慎。“如果陌生人提供不同的服务并建议去一起前往陌生的地方，请保持警惕，”霍先生说。 “如果你有任何怀疑，可以拨打999报警。”今年2月，一名69岁男子被一名女子诱骗到旺角一个单位接受按摩，被抢走4.4万港元。去年，香港发生多起罪案，一些女子以按摩或性行为为由引诱老年男子，然后抢走他们的贵重物品，如名表和金项链。高级督察霍立宜表示，警方仔细研究了大量监控录像，以确认嫌犯的身份和她的逃跑路线。照片：讲义去年 7 月，两名女子在八号台风信号期间，向深水埗和葵涌的两名老年男子承诺提供性爱或按摩服务，随后偷走了两名老年男子共价值 96,000 港元的金项链。去年 2 月发生了至少 9 起此类案件，主要涉及老年男性。其中三起事件发生在深水埗，其余事件发生在新界。2 月 22 日，警方逮捕了一对来自中国大陆的夫妇，他们涉嫌从一名老年男子那里偷走 3,000 港元，此前，一名老年男子被引诱到深水埗的一个分间公寓，并承诺与其发生性关系。为了遏制犯罪，当局于 3 月在旺角安装了 15 套监控摄像头，这是一项更广泛的计划的一部分，该计划将在 2024 年底前安装 2,000 套摄像头，重点关注人口密集区和高犯罪率地区。旺角摄像头帮助警方识别了两名来自大陆的男子，据称他们在该区一家银行的一台现金存款机上安装了读卡器和带有无线发射器的假键盘。其中一名嫌疑人于 4 月 30 日在边境检查站被捕，另一名嫌疑人被列入通缉名单。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272947/hong-kong-police-use-surveillance-camera-footage-identify-arrest-woman-57-theft?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡想要更多婴儿，但父亲未充分利用陪产假——“工作永不停歇”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3272948/singapore-wants-more-babies-fathers-underuse-paternity-leave-work-never-stops?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3272948/singapore-wants-more-babies-fathers-underuse-paternity-leave-work-never-stops?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南 IT 外包公司称，将技术工人带到香港不是一个选择</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272930/bringing-tech-workers-hong-kong-not-option-vietnamese-it-outsourcing-firm-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272930/bringing-tech-workers-hong-kong-not-option-vietnamese-it-outsourcing-firm-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国呼吁稳定人民币以提振内需，高出口“不可持续”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3272938/china-urged-stabilise-yuan-lift-domestic-demand-high-exports-unsustainable?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.02 14:50今年以来，人民币再度面临贬值压力，兑美元已贬值逾2%。图片来源：彭博社一位著名经济学家表示，中国需要防止人民币汇率大幅下滑，适当降息，稳定房地产市场，以提振疲软的国内需求，因为中国不能再依赖高出口增长来推动经济发展。日本投资银行野村证券首席中国经济学家陆挺周四在广州举行的由广州开发区控股集团和上海中国首席经济学家论坛智库安排的会议上表示：“高出口增长是不可持续的。”自今年初以来，人民币再度面临贬值压力，兑美元汇率已贬值逾2%。但周五下午早些时候，中国在岸人民币兑美元汇率飙升至7.2上方，达到7.194的高点，为5月3日以来的最高水平。中国6月份出口同比增长8.6%，但陆挺估计，今年出口增速可能到今年年底或明年，中国商品的汇率可能会降至5%以下，甚至可能降至零。全球经济周期和贸易争端加剧是中国商品需求减弱的原因之一。“以如此快的速度增长，加上如此低的价格，肯定会成为其他国家的攻击目标，”陆慷表示。他补充说，作为2024年总统大选的一部分，美国共和党人已经主张对中国进口产品征收50%的关税。陆慷还预计，全球贸易不平衡将持续下去，中美贸易不平衡将持续下去。6月份，中国贸易顺差（出口大于进口）为990.5亿美元，为1981年以来最高，而美国贸易逆差（进口大于出口）为968亿美元。“鉴于严重的贸易不平衡，如果人民币大幅贬值或贬值非常快，不会不利于解决贸易不平衡，也不利于处理与其他国家的关系，”陆正耀补充道。“此外，这也不利于稳定国内需求，因为国内需求已经受到资本和房地产市场不稳定的拖累。”中航证券首席经济学家董忠云也警告称，如果唐纳德·特朗普赢得2024年总统大选，中国的对外贸易将面临更多不确定性。“中国需要加大力度刺激国内需求，”董忠云在广州的会议上还表示。“如果有更多的限制和制裁，中国经济仍然可以维持。”与此同时，陆正耀表示，“适当”的降息将有助于降低未偿还抵押贷款的利率，以减轻房主的压力。此外，稳定中国房地产市场仍然是关键，因为由于城镇化，未来几年房地产行业仍有发展空间，他表示“在维持经济方面，我们可以从美联储学到的一个教训是稳定美国房地产市场，”陆慷在谈到美国央行处理次贷危机的方式时表示。陆慷还呼吁加快中国的财政支出和社会保障体系改革，以改善城乡居民的基本养老保险和医疗保险。“我们应该鼓励生育，我们应该向最贫困的人、最低收入群体提供这样的补贴，”陆慷补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3272938/china-urged-stabilise-yuan-lift-domestic-demand-high-exports-unsustainable?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瞄准中国低空旅游市场的飞艇进行两小时试飞</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3272929/airship-aiming-chinas-low-altitude-tourism-market-makes-2-hour-test-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.02 15:00开发商中航工业表示，其AS700飞艇为游客带来了稳定、安全的旅行体验，犹如“云端漫步”。图片来源：qq.com中国一艘旅游飞艇于周四成功试飞，很快它将让乘客体验到“云端漫步”的感觉。中国首艘自主研发的民用载人飞艇已证明其可以在低空旅游领域发挥作用，该飞艇设计师表示。在湖北省中部，这艘 AS700 飞艇以 60 公里/小时（37 英里/小时）的速度和 500 米（1,640 英尺）的高度飞行了大约两个小时，沿着计划的测试路线飞越了几个旅游景点。AS700 于周四在湖北省进行了为期两小时的试飞。图片来源：qq.comAS700 的制造商中国航空工业集团有限公司 (Avic) 在其官方微信公众号上表示，该机可连续飞行 10 小时，最多可搭载 9 名乘客，最大航程和飞行时间分别为 700 公里和 700 公里。“飞艇的速度和飞行高度使游客能够享受高水平的稳定性和安全性，体验‘云端漫步’的悠闲和舒适，”Avicii 表示。据国家电视台 CCTV 报道，飞艇与热气球一样，可灵活调整飞行高度，并可在空中停留很长时间，具有许多潜在的应用前景。Avicii 表示，除了旅游之外，飞艇还可用于物流、智能测绘、应急救援、反恐任务和安全控制。“飞艇比低空旅游市场常用的热气球更灵活，因为后者必须依赖天气，”高级工程师张华表示中国特种飞机研究院院长王建军在接受央视采访时表示。2018年6月，在中国加大航空制造能力提升力度的背景下，AS700飞艇的研制正式启动。中航工业表示，飞艇的研制实现了主要材料、机载系统和设备的国产化，建立了自主可控的载人飞艇供应链体系。中国对低空经济寄予厚望，希望它能成为升级产业链、推动经济增长的新引擎。中国民航局6月份表示，低空经济市场规模2023年将超过5000亿元人民币，预计2030年将达到2万亿元人民币。去年12月，AS700获得民航局颁发的正式运营所需的三大证书之一，被认为具备了进入市场的条件。今年4月，该项目总设计师周雷表示，据中航工业微信公众号报道，该公司已获得来自国内旅行社和旅游景点的 20 架飞艇订单，第一架飞机计划于年底交付。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3272929/airship-aiming-chinas-low-altitude-tourism-market-makes-2-hour-test-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉反对派呼吁对有争议的总统选举进行大规模抗议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3272944/venezuela-opposition-calls-mass-protests-over-disputed-presidential-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3272944/venezuela-opposition-calls-mass-protests-over-disputed-presidential-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港“银幕之王”贝尔水晶以 11 亿港元收购山顶豪宅</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3272936/hong-kongs-screens-king-biel-crystal-snaps-peak-mansions-hk11-bn-fire-sale?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.02 14:432017 年 6 月 14 日，伯恩茅斯水晶制造有限公司创始人兼主席杨建文。照片：Edmond So据香港土地局称，全球最大智能手机玻璃屏幕生产商的创始人杨建文，以 11 亿港元（1.41 亿美元）的低价收购了香港山顶的四栋豪宅。 记录显示，杨德昌和他的妻子林慧英是该公司的股东，该公司是一家代理公司，该公司于周四购买了位于山顶种植道 46 号的 A 至 D 栋联排别墅。知情人士上个月告诉《南华早报》，这四栋联排别墅每栋面积在 4,060 至 4,432 平方英尺（411.8 平方米）之间，由香港低调的房地产开发商家族何崇彬家族以低于市场价格 35% 的价格挂牌出售，以偿还债务。据促成这笔交易的第一太平戴维斯称，成交价约为每平方英尺 65,000 港元，比 2017 年香港房地产市场高峰期的估值低了约 50%。种植道位于香港山顶，是杨家祥是亚洲最尊贵的住所。每栋三层联排别墅都配有游泳池，并可欣赏维多利亚港的美景。杨家祥是全球最大的智能手机玻璃生产商伯恩茅斯水晶制造（香港）有限公司的创始人兼董事长，该公司生产的玻璃覆盖了全球每三部 iPhone 中的两部。根据《福布斯》最新发布的香港富豪个人及家族榜单，杨家祥和妻子在 2017 年香港 50 位富豪中排名第八，总资产估计为 84 亿美元。杨家祥和林郑月娥看中了这个靠近德瑞国际学校的地区，2017 年他们斥资 28 亿港元买下了普乐道沿线的一块土地，毗邻种植道豪宅。 2020 年，他们获得屋宇署的批准，在该地块上建造三栋三层独立式住宅。何先生今年 80 多岁，曾任香港理工大学数学教授。据公司注册处显示，何先生及其亲属是九龙投资的董事，九龙投资是一家成立于 1955 年的房地产投资和管理公司。该公司的房地产投资组合包括清水湾的 Portofino Villa 和 Portofino 豪华公寓，以及旺角的一栋 12 层高的商业大厦。2024 年 1 月 25 日，香港山顶种植道 46 号。照片：陈晓梅消息人士称，种植道 46 号的联排别墅于 2007 年竣工，在何君尧遇到流动性压力后，于 2023 年 2 月通过招标出售。一份证券交易所文件显示，何氏家族于 1 月 17 日从香港上市公司 Termbray Industries International 的全资子公司 X8 Finance 获得了一笔为期一年的 8500 万港元贷款。这笔贷款在提取的前两个月年利率为 29%，此后为 18%，使用何氏家族的另一处房产作为抵押。这笔贷款用于再融资 2023 年 6 月提取的一笔 4400 万港元贷款，该贷款第一个月的年利率为 25%，此后为 13%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3272936/hong-kongs-screens-king-biel-crystal-snaps-peak-mansions-hk11-bn-fire-sale?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美芬太尼合作在华盛顿举行高层会议 势头强劲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272926/us-china-fentanyl-cooperation-gathers-momentum-senior-meeting-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.02 13:54中美两国高级官员在华盛顿举行会晤，作为打击芬太尼禁毒工作组的一部分。图片：法新社在去年11月领导人峰会上达成机制后成立的工作组首次高级别会议上，中美同意进一步加强对话，推动禁毒“深入”。据中国国家通讯社新华社报道，跨部门代表团在华盛顿举行会议，他们“交换了各自的关切，交换了意见和建议，明确了合作方向”。白宫周四发布的一份声明称，讨论的重点是如何加强执法行动协调，打击跨国犯罪组织网络的非法融资，并加快合成毒品和前体化学品的管制。声明称，会议还讨论了解决前体化学品非法转移的措施，就新出现的威胁交换信息，并推动多边论坛取得进展。美国代表团由总统副助理兼国土安全部副顾问詹妮弗·达斯卡尔率领，中方代表团团长是公安部司长魏小军中美禁毒工作组机制于今年 1 月启动，此前中国国家主席习近平与美国总统拜登在旧金山举行了 2023 年峰会。两国领导人同意恢复双边禁毒合作——自 2022 年 8 月前众议院议长南希·佩洛西访问台湾以来，这一合作一直处于停滞状态——以打击包括芬太尼在内的合成毒品的全球制造和贩运。公安部 6 月份表示，自那时起，中国警方已关闭了 14 个网站，暂停了 332 个商业账户和 1,016 家网店和运营，并“大幅减少了与芬太尼有关的网络广告数量”。该机构称，将 46 种新的精神活性物质添加到其管制物质清单中，并发布通知，警告企业不要交易可能用于生产芬太尼的前体化学品。同样在 6 月，中国执法部门逮捕了一名在美国情报部门的密报下，一名涉嫌洗钱的嫌疑人被指控为墨西哥贩毒集团工作。中国于 2019 年对所有芬太尼相关物质实施了全类别管制。作为 2019 年和 2021 年中美联合调查的结果，中国法院判处了多名向美国和加拿大贩运芬太尼的被告。据美国疾病控制和预防中心称，随着美国芬太尼危机持续恶化，过去几年阿片类药物每年导致超过 10 万美国人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272926/us-china-fentanyl-cooperation-gathers-momentum-senior-meeting-washington?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国保安使用防暴装置对待外卖骑手“像狗一样”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3272770/china-food-delivery-rider-treated-dog-security-guard-using-riot-control-device?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.02 14:00中国一名保安使用防暴装置制服一名送餐骑手，受到大陆社交媒体的严厉批评。图片来源：南华早报/抖音
中国一名保安使用防暴装置锁住一名外卖骑手的脚踝，引发众怒，有人指责他“像对待狗一样对待”他。这起事件被一名路人拍摄下来，发生在7月23日中国中部湖北省的一个住宅小区。视频显示，这名保安使用一个长叉形状的防暴装置，将一名美团外卖骑手的一只脚踝铐住。保安说，这是对这名骑手未经他同意试图进入小区的惩罚。这名自称自己是外卖骑手的路人要求被铐住的骑手报警，并斥责保安说：“他是人，不是动物”。该小区的物业管理公司承认保安的行为是错误的，并要求他向外卖骑手道歉据报道，该公司还向受害者支付了 1,500 元人民币（210 美元）的赔偿金。一名路人拍摄了外卖骑手的脚踝被警卫的防暴叉束缚住的画面。图片来源：抖音该事件在抖音上吸引了800万观看量，引发了网上的广泛愤怒。“这样锁住他的脚踝，就像对付一条狗一样，太丢脸了，”一名观察者在抖音上说道。“这名保安到底有什么权力虐待他人？另一人表示：“道歉作为惩罚似乎太轻了。”“外卖骑手和保安都是低薪劳动者，他们被对立起来，而导致这种情况的制度却看不见，”第三人表示。在中国，外卖骑手尤其是保安虐待外卖骑手的情况经常成为新闻。在一个极端的案例中，去年 12 月，山东省东部一处住宅小区门口发生争吵，一名 54 岁的保安杀死了一名 32 岁的美团外卖骑手。北京人民大学研究员任浩在 2020 年的一项实地研究中担任过外卖骑手。他表示，外卖骑手在住宅小区、写字楼和商场等场所不断面临歧视。有些骑手不得不脱下制服才能进入这些地方。中国的送货大军面临着分秒必争的巨大压力。图片：Simon Song任志强的老师何玲敏说，很多保安都盲目听从物业管理公司的命令。一名保安告诉何玲敏，他们担心骑手可能会开得太快，威胁到居民的安全。但骑手必须充分利用每一分钟来满足送货期限，否则将面临扣工资。近年来，随着中国失业率不断上升，中国的送货骑手数量有所增加。去年，中国外卖巨头美团和饿了么分别拥有 745 万和 400 万活跃送货员。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3272770/china-food-delivery-rider-treated-dog-security-guard-using-riot-control-device?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼驻香港高级特使称，印尼可以向香港提供护士，而不仅仅是家政服务人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272906/indonesia-can-supply-nurses-hong-kong-not-just-domestic-helpers-says-top-envoy-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272906/indonesia-can-supply-nurses-hong-kong-not-just-domestic-helpers-says-top-envoy-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼因赌博、色情问题禁用 DuckDuckGo 搜索引擎</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272918/indonesia-bans-duckduckgo-search-engine-gambling-porn-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.02 13:30DuckDuckGo 提供多种产品，旨在帮助人们保护他们的在线隐私。资料图片：Shutterstock印度尼西亚通信部周五表示，已禁止以隐私为导向的搜索引擎 DuckDuckGo，理由是担心它可能被用于访问该国非法的色情和在线赌博网站。印度尼西亚是世界上最大的穆斯林人口国，该国制定了严格的规定，禁止在网上分享被视为淫秽的内容。社交媒体平台 Reddit 和视频托管平台 Vimeo 被屏蔽。通信部官员 Usman Kansong 告诉路透社，DuckDuckGo 被屏蔽“是因为很多人投诉其搜索结果中充斥着网上赌博和色情内容”。总部位于宾夕法尼亚州的私人企业 DuckDuckGo 在美国正常工作时间以外没有立即回应置评请求。该部并未说明 DuckDuckGo 与 Alphabet 旗下谷歌等其他搜索引擎有何不同，但 DuckDuckGo 在其网站上表示，它提供了几种旨在“帮助人们保护在线隐私”的产品，包括该搜索引擎，并表示该搜索引擎受到了隐私权倡导者的称赞。近几个月来，印尼誓言要严厉打击网络赌博，并已禁止访问几个此类网站。尽管非法，但政府数据显示，去年有 300 万印尼人上网赌博，花费约 200 亿美元，约占国内生产总值的 1.5％。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272918/indonesia-bans-duckduckgo-search-engine-gambling-porn-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>18 岁香港自闭症学生袭击政府总部外警卫，幸免入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272921/autistic-hong-kong-student-18-spared-jail-attacking-guard-outside-government-hq?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.02 13:36一名警官拍摄了这名青少年在政府总部外袭击保安时使用的刀。图片：易扬文去年，一名 18 岁的香港学生在政府总部外持刀袭击一名保安，法庭同意他未来再次犯罪的可能性“非常小”，因此免于入狱。区域法院周五接受了辩方的建议，判处梁海华 12 个月缓刑，在此期间，该学生必须保持良好行为、准时参加后续精神病咨询课程等。患有自闭症的梁海华上个月承认故意伤人罪名，他于 2023 年 10 月 4 日在金钟连接添马舰的行人天桥附近砍伤刘赐蕙。此次袭击发生在中华人民共和国成立纪念日三天后，引发了警方的大规模调查，但警方后来得出结论认为并非如此。副法官郑文杰明彬表示，梁志强思维僵化，交谈技巧欠佳，导致其在与他人有效沟通方面面临巨大挑战。法庭获悉，梁志强生父气，父亲是一名保安，曾敦促梁志强提高英语水平，但梁志强无法解释自己遇到的困难，也不敢向父母提出异议。郑文杰表示，梁志强反而将自己的沮丧发泄在57岁的刘身上，后者恰好长得像梁志强的父亲，梁志强用水果刀砍了他。检方案件摘要显示，刘志强在试图保护自己免受袭击时，左臂被划伤5厘米（2英寸），手指上有抓痕。一名政府精神科医生证实，被告患有自闭症，但认为住院治疗对梁志强没有多大帮助。副法官 Francis Cheng 表示，由于患有自闭症，这名青少年在与他人有效沟通方面遇到了重大挑战。图片：Jelly Tse社会福利署的一名缓刑官发现，被告已悔罪，并充分反省了自己的过失。郑先生接受了这些建议，并指出该名学生在判刑前已被还押入狱九个月。他警告说，故意伤人通常会被判处三至十二年监禁，如果不是梁先生在还押期间认罪并表现良好，在本案中，三十个月的刑期是合适的。故意伤人最高可判处终身监禁，但在区域法院审理案件时，最高刑期为七年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272921/autistic-hong-kong-student-18-spared-jail-attacking-guard-outside-government-hq?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>房地产市场持续低迷，2024 年前 7 个月中国土地购买量下降 38%</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3272924/chinas-land-purchases-shrank-38-first-7-months-2024-amid-festering-property-slump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.02 13:412024 年 6 月 24 日，上海在建的住宅楼。照片：彭博社随着房地产行业住房销售持续放缓，中国房地产开发商已放缓土地抢购步伐，抑制了他们投资或扩大土地储备的兴趣。今年前七个月，中国大陆 100 家最大开发商的土地购买量下降了 38%，总计 430.7亿元人民币（596 亿美元），与去年同期相比。根据中国指数研究院周四发布的报告，降幅比今年上半年加快了 2.2 个百分点。建发集团是一家国有开发商，总部位于中国东南部的福建省厦门市，是领头羊，在此期间，其土地收购支出达 279 亿元人民币。分析师认为，国有开发商因更容易获得融资而在房地产市场占据主导地位，这对民营开发商在短期内迎头赶上的能力构成了挑战。中国绿城控股有限公司是第二大买家，其土地收购金额为 228 亿元人民币，其最大股东是位于浙江省会杭州的国有中国交通建设集团。中建一品是国有中国建筑工程总公司旗下的高端住宅建设和管理公司，其土地收购金额为 213 亿元人民币，位居第三。惠誉博华高级分析师王兴平表示：“在当前环境下，央企仍比民营企业更为活跃，主要原因是其融资渠道畅通。”她指出，今年成功发行的房地产债券中，90% 以上是由中央政府控制的国有企业所占，这反映出了这一点。“除了融资优势外，国有开发商还受益于“国有企业在房地产销售和土地拿地方面具有较强的品牌知名度，这让他们能够在市场大幅调整期间更能抵御市场波动，”中国指数研究院企业研究总监刘水表示。“未来几年，央企和国有企业的房地产销售和土地拿地市场份额也可能会继续上升。”中国房地产信息集团（CRIC）的数据显示，全国前100家开发商的拿地门槛已降低40%。此举符合地方政府在土地供应方面“重质不重量”的策略，旨在在市场低迷时期提振土地交易。“鉴于住房销售不佳，房地产公司提高了拿地标准。地段不佳或质量较差的地块一旦开发出来很可能导致销售不佳，从而更容易在拍卖中流拍，”惠誉博华的王先生表示。“除了一些热点城市的优质地块成交活跃外，整体土地市场仍然低迷。我们认为，短期内土地市场很难大幅提振，”她表示。尽管中国政府出台了一系列措施支持开发商、提振购房者信心，但官方数据显示，6月份新建住宅价格连续第13个月下跌，环比下跌0.7%。6月份居住住宅价格也环比下跌0.9%，但降幅低于5月份的1%。“未来土地交易趋势能否逆转，将取决于整体房地产市场环境的改善，”王说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3272924/chinas-land-purchases-shrank-38-first-7-months-2024-amid-festering-property-slump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马尼拉唐人街一栋建筑发生火灾，造成 11 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272925/fire-rips-through-building-manilas-chinatown-killing-11?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.02 13:48一辆救护车离开火灾现场。图片：法新社当局称，周五凌晨，菲律宾首都唐人街的一栋建筑发生火灾，造成 11 人死亡。马尼拉市消防局在初步报告中称，14 辆消防车的工作人员花了两个小时才控制住马尼拉比农洛区早晨的火势。救援人员后来在这座五层高的多功能建筑内发现了 11 具尸体。起火原因和遇难者身份尚不清楚。中午时分，太平间车辆已经在街上等候，准备运走尸体。“遇难者包括建筑业主的妻子，”火灾发生地社区的民选官员 Nelson Ty 告诉 DZRH 电台，并补充说，商贩们曾在晚上使用该建筑来储存货物。菲律宾在执行消防安全方面记录不佳建筑物、住宅和办公室。去年 8 月，一栋住宅和仓库大楼发生火灾，造成 16 人死亡，而 2023 年 5 月，一场大火吞噬了首都历史悠久的中央邮局大楼。2017 年，达沃市南部一家购物中心发生火灾，造成 37 名呼叫中心代理和一名保安人员死亡。法新社和路透社]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272925/fire-rips-through-building-manilas-chinatown-killing-11?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登和哈里斯迎接在俄西重大战俘交换中获释的美国人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272912/biden-harris-greet-americans-released-major-russia-west-prisoner-exchange?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272912/biden-harris-greet-americans-released-major-russia-west-prisoner-exchange?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>