<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2024 09:15:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>奥运明星 Siobhan Haughey：代表香港参加巴黎奥运会是“莫大的荣誉”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273359/olympic-star-siobhan-haughey-representing-hong-kong-paris-huge-honour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273359/olympic-star-siobhan-haughey-representing-hong-kong-paris-huge-honour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 09:15:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列紧张局势引发“严峻”安全形势 中国向黎巴嫩发出旅行警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273390/china-issues-lebanon-travel-warning-israel-tensions-spark-grave-security-scenario?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 16:00周一，在黎巴嫩西顿举行的集会上，示威者谴责杀害哈马斯政治领袖伊斯梅尔·哈尼耶。伊朗指责以色列对上周在德黑兰发生的暗杀事件负责，并誓言要进行报复。图片：路透社中国周一向黎巴嫩发出旅行警告，因中以紧张局势加剧，引发人们对中东地区爆发更大冲突的担忧。中国驻黎巴嫩大使馆呼吁国民谨慎前往黎巴嫩，称那里的安全局势“严峻而复杂”，因为中以边境发生冲突，上周以色列空袭黎巴嫩首都贝鲁特，袭击目标是真主党。在周一晚间发布的通知中，中国大使馆还告知其在黎巴嫩的公民和机构“保持高度警惕，加强安全防范和应急准备”。它警告说，那些不顾警告仍前往黎巴嫩的人“可能面临更高的安全风险，他们所接受的援助的效率也可能受到影响”。在一名巴勒斯坦人被暗杀后，伊朗发誓要对以色列进行报复，包括美国、英国、法国、意大利、土耳其和约旦在内的几个国家已经发出了类似的警告星期三，激进组织哈马斯的政治领导人伊斯梅尔·哈尼耶 (Ismail Haniyeh) 在其首都德黑兰。几个小时前，以色列袭击了贝鲁特南部，导致真主党军事最高指挥官福阿德·舒克尔 (Fuad Shukr) 死亡。以色列处于高度戒备状态，以防哈马斯和真主党等与伊朗有关的武装团体发动报复性袭击，美国总统乔·拜登于周一就“中东事态发展”召开了安全会议。美国表示将向该地区派遣更多军舰和战斗机，因为与伊朗结盟的“抵抗轴心”——也包括来自也门、伊拉克和叙利亚的团体——准备作出回应。美国驻黎巴嫩大使馆敦促公民预订“任何可用的机票”，而英国则要求其国民“立即离开”。但中国周一的警告并未指示公民离开。自从自 10 月加沙战争爆发以来，以色列和真主党几乎每天都会进行交火，因为这个黎巴嫩组织声援控制加沙地带的巴勒斯坦组织哈马斯。伊朗驻联合国代表团表示，预计真主党将深入以色列境内，在上周发生暗杀事件后，不再局限于军事目标。周二上午，以色列称，在北部两个社区拉响警报后，以色列击落了一个从黎巴嫩侵入其领空的“可疑空中目标”。 《以色列时报》称，此次事件没有造成人员伤亡。据美联社报道，周一，真主党声称发动了一次无人机袭击，击中了以色列北部的一个军事目标，称这是对最近暗杀事件的报复，也是对加沙的支持。北京一再呼吁各方保持克制。由于地区紧张局势加剧，汉莎航空、波兰航空、达美航空、法航、土耳其航空和新加坡航空等主要航空公司暂停了飞往以色列的航班，自上周以来，它们也一直在避开伊朗和黎巴嫩领空。自 2006 年以来，中国一直向黎巴嫩派遣维和部队，这是 1978 年安理会设立的联合国维和特派团的一部分。迄今为止，中国已向联合国驻黎巴嫩临时部队派遣了 22 批维和部队，最近一次是在 12 月，当时 410 名中国维和人员被指定承担包括建筑、医疗援助和扫雷等工作。 2006年7月，一名同时担任联合国驻黎巴嫩停战监督组织观察员的人民解放军军官在当年与真主党的冲突中在以色列空袭中丧生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273390/china-issues-lebanon-travel-warning-israel-tensions-spark-grave-security-scenario?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国大学生贩毒团伙被捣毁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273396/drug-epidemic-sweeps-south-korea-ring-run-university-students-busted?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 16:07专家表示，毒品泛滥已经席卷了韩国几乎每个角落。图片来源：Shutterstock最近被当局破获的韩国高校贩毒集团主谋并非典型的毒贩。这位毕业于韩国最负盛名的学校之一延世大学的毕业生，三年前在另一所精英学府韩国科学技术研究院攻读硕士课程时，开办了一家社交俱乐部。该组织由他和其他大学生（其中大多数是 20 多岁）经营，很快就变成了一个犯罪平台，人们在这里消费和交易迷幻药、冰毒、氯胺酮和其他非法药物。专家认为，检察机关于周一宣布的这起案件表明韩国目前的形势十分严峻——毒品泛滥几乎席卷了这个国家的每一个角落。他们表示，除非当局采取果断措施解决这一问题，否则这种令人担忧的趋势可能会持续下去。据首尔南部地方检察院称，该俱乐部的创始人和其他五名成员被指控从 2022 年 12 月起贩卖和吸食毒品约一年。另外八名只吸食毒品的人将不会受审，因为检察官决定不起诉，条件是他们参加国家指定的康复计划。该俱乐部于 2021 年成立，用于大学生的社交活动。但据检方称，创始人在 2022 年 11 月首次吸食非法物质后，开始将其用作非法业务的平台。创始人用贩毒的钱在豪华酒店举办派对和聚会，吸引了约 300 名会员，使其成为全国第二大此类俱乐部。去年年底，他因暴力行为被捕后，这一切都被曝光一家酒店明显受到非法毒品的影响。警方和检察官最终在他的手机中发现了毒品联系，导致几名主要成员被捕。“与许多其他案件不同，这次抓获的贩毒集团似乎是由大学生经营的，这表明了问题的严重性，”京畿大学警察管理学教授黄义甲周二表示。根据检察机关的数据，去年报告的毒品犯罪数量为 27,611 起，创历史新高，较 2022 年的 18,395 起显着增加。这一问题在青少年中尤其严重，在此期间，案件数量从 481 起增加了两倍多，达到 1,477 起。黄义甲说，除非政府采取严厉措施制止，否则这种令人担忧的趋势不会消退。他补充说，随着全球网络的扩展，如今毒品更便宜，也更容易获得。“此外，许多年轻人似乎对大麻和其他被认为是‘软性’毒品的看法更为积极，”他说。“在严格执行国家毒品法的同时，当局应加大教育力度。”为了应对不断增长的毒品犯罪，总统尹锡烈的政府誓言要建立一个专门调查此类案件的政府机构。但由于国会陷入僵局，进展甚微。本文最初由 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273396/drug-epidemic-sweeps-south-korea-ring-run-university-students-busted?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈西娜下台后，孟加拉国陷入未知境地。以下是我们所知道的情况</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273383/hasina-gone-bangladesh-peers-unknown-heres-what-we-know?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273383/hasina-gone-bangladesh-peers-unknown-heres-what-we-know?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港金牌击剑运动员江薇薇将加入赛马会 推动青年和体育事业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273384/hong-kongs-gold-winning-fencer-vivian-kong-racing-organisation-promote-youth-sports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 15:03Vivian Kong 将加入香港赛马会，推动青年及体育事业。图片来源：新华社据《南华早报》报道，香港击剑金牌得主江文慧将加入香港最大的慈善团体和历史最悠久的赛马俱乐部，以推动青少年和体育发展。据知情人士透露，江文慧本月初宣布，她将在巴黎奥运会后暂时退出击剑比赛，专注于新的职业生涯。现在，她将加入香港赛马会对外事务部，负责推动年轻人和体育发展，同时处理其他慈善项目。她将于8月11日起加入马会，担任对外事务助理经理，并协助企业事务办公室执行总监的工作。这位30岁的选手曾三度获得亚洲冠军，也是首位排名世界第一的香港女击剑运动员。更多信息敬请期待……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273384/hong-kongs-gold-winning-fencer-vivian-kong-racing-organisation-promote-youth-sports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国暴乱频发 马来西亚民众忧心忡忡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273378/fear-and-anxiety-grip-malaysians-riot-hit-uk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273378/fear-and-anxiety-grip-malaysians-riot-hit-uk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的关税无法解决真正重要的美国赤字问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3273298/trumps-tariffs-wont-tackle-us-deficit-really-matters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3273298/trumps-tariffs-wont-tackle-us-deficit-really-matters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>嫉妒的中国医生因不忠护士而争吵，其中一人最终被送进重症监护室</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3273327/jealous-china-doctors-brawl-over-two-timing-nurse-one-ends-intensive-care?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 14:00中国两名心怀嫉妒的医生因为一名护士不忠而发生肢体冲突，导致其中一名医生被送进重症监护室。图片来源：SCMP composite/Shutterstock中国一家医院，两名50多岁的资深医生因争夺一名护士而发生情人斗殴，最终其中一名被送进了该名医生负责的重症监护室 (ICU)。两人于7月18日因同一家医院的一名27岁护士而爆发争斗。争斗双方是江苏省无锡市人民医院口腔科主任及其同事，也是该医院急诊科主任。据《潇湘晨报》报道，两人在发现自己同时在和这名护士约会后，因嫉妒而大打出手。据报道，爱情纠纷中心的身份不明的护士已逃回家乡。图片来源：百度急诊科主任徐某头部、颈部和右手严重受伤。徐某被打昏，他告诉同事是“不慎摔倒”所致。徐某现年50岁，离异，先被送往医院骨科接受手指手术，随后被转入他所主管的ICU。目前尚不清楚另一名卷入斗殴的医生是否受伤。根据同事的在线聊天记录，这名护士同时和他们两个约会，但没有告诉他们对方的存在。其中一名医生给她买了一栋别墅，另一名医生送了她一辆豪车。别墅的买主来接她时，发现了另一名男子，两人随即发生争执。据了解，这名护士的身份是尚未获释，已返回家乡中国西南部重庆。医院的一名官员表示，已对此事展开调查。其中一名医生（上图）最终被送进重症监护室。他说他的伤是“摔倒”造成的。照片：百度“我们仍在调查此事。这两名医生是否会受到惩罚，将取决于调查结果，”该官员说。该事件在网上曝光后，成为全国热议话题，微博阅读量达4300万，抖音阅读量达900万。“我不知道这个护士有多漂亮，”一位网友评论道。“他们都是为了爱而战的勇士，哈哈，”另一位网友开玩笑说。还有人说：“这次事件损害了医务人员的公众形象。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3273327/jealous-china-doctors-brawl-over-two-timing-nurse-one-ends-intensive-care?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对菲律宾罐装菠萝征收反倾销税：成为澳马尼拉战略关系的芒刺？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3273375/anti-dumping-duty-philippines-canned-pineapples-thorn-australia-manila-strategic-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3273375/anti-dumping-duty-philippines-canned-pineapples-thorn-australia-manila-strategic-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港天文台发布黄色暴雨信号，警告可能出现水浸</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273376/hong-kong-observatory-issues-amber-rainstorm-signal-warns-possible-flooding?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 14:08该市的气象员警告可能存在洪水风险。照片：Eugene Lee本故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑通过以下方式支持《南华早报》的新闻报道。香港天文台于周二下午发出黄色暴雨信号，警告大雨可能造成严重水浸。预报员表示，警告于下午 1:45 发布，意味着每小时降雨量已超过 70 毫米或预计将超过 70 毫米，并补充说，葵涌的降雨量特别大。还敦促居民采取预防措施，以降低洪水破坏的风险。更多内容请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273376/hong-kong-observatory-issues-amber-rainstorm-signal-warns-possible-flooding?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大学警告称，澳大利亚限制留学生人数可能使经济损失 28 亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3273372/australias-cap-foreign-students-could-cost-economy-us28-billion-universities-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 13:21该学生政策旨在解决人们对澳大利亚高等院校提供的服务质量的担忧。图片：法新社
澳大利亚大学警告称，如果政府过快限制国际学生人数，将会出现大规模失业，一家行业机构称这项拟议政策是前所未有的“部长越权行为”。澳大利亚政府目前正在就限制国内大学可接收国际学生人数的计划进行磋商。该政策旨在解决社区对新冠疫情后高移民数量的担忧，这些移民数量加剧了全国住房短缺，同时也解决了一些对澳大利亚高等院校提供的服务质量的质疑。然而，在参议院对新法律的激烈听证会上，澳大利亚大学首席执行官卢克·希伊 (Luke Sheehy) 表示，该政策可能导致该行业失去 14,000 个工作岗位，并给经济造成高达 43 亿澳元（28 亿美元）的损失。希伊周二在堪培拉向委员会发表的声明中表示：“该行业是仅次于采矿业的第二大出口行业——为我们的经济创造了近 500 亿澳元的价值，并支持了大约 250,000 个工作岗位。” “没有其他主要出口行业像现在的国际教育这样受到对待。”政府最初宣布计划在 2024 年联邦预算中限制国际学生人数，此前内政部长克莱尔·奥尼尔 (Clare O’Neil) 为遏制与短期和学生签证相关的欺诈行为而进行了数月的努力。今年 7 月，澳大利亚宣布将把国际学生的签证申请费提高 125%，使每份申请的总费用达到 1,600 澳元。该政策的最终细节尚未确定，议会对拟议立法的调查将于 8 月 15 日前报告。这些上限预计将于 2025 年 1 月 1 日生效。澳大利亚国立大学高等教育专家安德鲁·诺顿 (Andrew Norton) 在本月发布的一份新报告中表示，政府最好等待并观察已经实施的政策改革的后续影响，然后再进一步打击国际学生。学生。“按照目前的轨迹，政府将造成比实现其政策目标所需的更多损害。政府对希望在澳大利亚学习的人的虐待将损害该国的声誉，”诺顿在发表给澳大利亚国立大学移民中心的一篇论文中表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3273372/australias-cap-foreign-students-could-cost-economy-us28-billion-universities-warn?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>舒尔曼跳槽至竞争对手 Anthropic，OpenAI 联合创始人辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3273374/openai-co-founders-step-back-schulman-leaves-rival-anthropic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 13:44OpenAI 创始团队仅剩两名成员留在这家领先的生成人工智能初创公司。图片：ShutterstockOpenAI 总裁、公司核心人物 Greg Brockman 表示，他将休假至年底。与此同时，研究员约翰·舒尔曼 (John Schulman) 也将离职，加入竞争对手人工智能初创公司 Anthropic。两人都是 OpenAI 联合创始人，他们的举动标志着该公司在今年管理层大变动之后的转变。一位发言人表示，产品副总裁 Peter Deng 也在最近几个月离职。今年早些时候，该公司安全团队的几名成员也离职了。OpenAI 也进行了关键招聘，最近增加了新的首席财务官和首席产品官。结果就是，这家初创公司与一年前以及 2015 年成立时相比，看起来截然不同。由于布罗克曼和舒尔曼的缺席，OpenAI 最初的创始团队只剩下两名成员：沃伊切赫·扎伦巴 (Wojciech Zaremba) 和首席执行官萨姆·奥特曼 (Sam Altman)。布罗克曼在公司许多人眼中被称为“GDB”，去年奥特曼短暂下台时，他是奥特曼的重要盟友。布罗克曼在奥尔特曼被解雇后辞职以示抗议。周一晚上，布罗克曼在 X 上发帖称，这次休假将是他自公司成立以来第一次放松的机会。舒尔曼曾是该公司的一名研究科学家，专注于训练其人工智能模型。周一，他在 X 上发帖称，他将专注于 Anthropic 的安全问题，但对这一问题的担忧并不是他辞职的决定。“需要明确的是，我离开并不是因为 OpenAI 缺乏对一致性研究的支持，”他表示，指的是人工智能与人类利益的一致性。“相反，公司领导人一直非常致力于投资这一领域。”OpenAI 在一份声明中表示，团队“感谢”舒尔曼的工作，包括一致性研究。一位发言人表示：“他的热情和努力奠定了坚实的基础，将激励和支持 OpenAI 及更广泛领域的未来创新。”舒尔曼被誉为 OpenAI 广受欢迎的聊天机器人 ChatGPT 的架构师。但他表示，他因该工具而获得了“太多赞誉”，并引用了那里更大团队的工作。在 X 的一篇帖子中，奥尔特曼感谢舒尔曼在公司的工作，称他是一位“才华横溢的研究员”和“深刻的思想家”。在 Anthropic，舒尔曼将与另一位前 OpenAI 研究员 Jan Leike 一起，后者也离开 OpenAI 从事人工智能安全工作。Anthropic 由一群前 OpenAI 员工于 2021 年创立。获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3273374/openai-co-founders-step-back-schulman-leaves-rival-anthropic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港繁忙道路上货车与卡车相撞后翻车，司机幸免于难</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273367/driver-escapes-serious-injury-after-van-collides-truck-overturns-busy-hong-kong-road?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 13:01碰撞后，送货车左侧翻倒。照片：Facebook/ Bosco Chu周二，一名货车在香港一个繁忙的路口与一辆卡车相撞，翻向左侧，司机幸免于难。事故于上午 10 点 13 分左右发生在位于香港青山公路与西楼角路交界的福来邨外，急救人员赶到现场。警方发言人表示，货车在碰撞后翻倒，司机在警察和消防员到达之前设法爬出车外。他表示，该名男子腰部受伤，被送往仁济医院，而卡车司机腿部受伤。新界南交通部队人员正调查意外原因。运输署表示，由于事故发生，自 2019 年 12 月 1 日起，青山公路西楼角路附近部分往屯门方向的行车线已封闭，禁止所有车辆通行。上午11时37分。另外，一名63岁的的士司机于星期一上午7时47分左右在柴湾小西湾道停靠，被发现死在车内。警方表示，该名男子患有疾病，但将进行尸检以确定死因。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273367/driver-escapes-serious-injury-after-van-collides-truck-overturns-busy-hong-kong-road?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的约翰·李表示，国家安全是展览开幕前的持续努力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273356/hong-kongs-john-lee-says-national-security-ongoing-effort-ahead-exhibition-launch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 12:26展览将涵盖国家安全的概念及其相关法律，并概述中央政府对香港的支持。图片：易扬文香港首个以国家安全为主题的博物馆展览将于周三向公众开放，香港特首表示，维护内部稳定是一项持续的努力，应与经济发展同等重要。香港特首李家超周二在香港历史博物馆国家安全展览馆开幕仪式上致辞，呼吁公众保持警惕，特别是在地缘政治紧张局势下。“维护国家安全的努力是持续的，永远不会停止，”他说。“面对瞬息万变的国际局势、频繁的地区冲突以及外部势力的遏制和打压，我们必须提高警惕，为极端情况做好准备。”李家超还表示，国家安全和发展经济应该同等重要，并补充说当局需要善于预测推进过程中可能出现的风险和挑战。“我希望不同的“国家安全展览”旨在加强香港市民对维护国家安全重要性的认识。香港特首于去年发表施政报告时提出举办国家安全展览，以加强市民对维护国家安全重要性的认识。中央驻香港联络办主任郑雁雄在同一场合表示，新展馆对市民来说是一个“很有意义”的地方，让市民更好地了解国家安全。他呼吁市民在香港刚步入稳定时代之际，不要忽视国家安全。展览的主办博物馆位于尖沙咀，新增加的博物馆包括六个部分，涵盖国家安全的概念、相关法律，并概述中央政府对香港的支持。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273356/hong-kongs-john-lee-says-national-security-ongoing-effort-ahead-exhibition-launch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>