<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 21:14:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国呼吁叙利亚叛军推翻总统巴沙尔·阿萨德，保持稳定</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3289904/china-calls-stability-syrian-rebels-oust-president-bashar-al-assad?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3289904/china-calls-stability-syrian-rebels-oust-president-bashar-al-assad?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港 2 岁的 Cleo Lai 庆祝获得来自中国大陆的心脏捐赠，迎来新生命</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3289900/hong-kongs-cleo-lai-2-celebrates-new-life-made-possible-heart-donated-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.08 22:32卫生部长罗忠茂与黎淑仪及她的父母。图片来源：南华早报两年前，一名香港儿童在一项史无前例的跨境心脏捐赠安排下接受了挽救生命的心脏移植手术。周日，她参加了一家公立医院举行的庆祝“新生命”的派对。但其他患者仍然需要心脏移植，香港的心脏捐赠数量有望创下 2011 年以来的最低水平。卫生局在社交媒体上发布信息，看到两岁、精力充沛的小女孩黎子熙在九龙湾香港儿童医院举行的派对上亲吻卫生部长罗忠茂的脸颊。“我担心她会被包括我在内的这么多陌生人吓到，然后哭。但让我惊讶和高兴的是，她没有，她很开朗、很可爱，甚至叫我‘爷爷’，”罗忠茂告诉《南华早报》，“爷爷”是中文中对老人的称呼。“我很激动。这就是器官捐赠和移植的力量。我看到了她眼中的泪水，也看到了我自己的泪水。”该局写道，部长很高兴看到 Cleo 像其他孩子一样健康快乐地成长。它补充道：“能够目睹一个病危的孩子康复并过上正常的生活，是医疗保健行业最大的成就。”卫生部长罗忠茂与 Cleo Lai。图片：南华早报当Cleo吃着她最喜欢的零食，玩着罗送给她的玩具时，她的父母分享了她在学校生活的照片，并向罗展示了Cleo心跳的录音。2022年，当时四个月大的女婴患有心肌疾病，急需移植。当局联系了国家卫生委员会寻求帮助，随后找到了一个因严重受伤而死亡的内地儿童的心脏。当内地的数据库中找不到合适的接受者时，这颗心脏于12月被跨境送到了Cleo的手中。她成为香港医学史上接受心脏移植年龄最小的病人。卫生部长早些时候表示，希望建立跨境器官捐赠的长效机制，帮助更多在香港等待移植的患者。截至9月底，今年只有三颗心脏被捐赠，这一数字有望达到 2011 年以来的最低水平。至少有 74 名患者在等待心脏捐献，其中包括一名四个月大的女婴，名叫惠特尼。医院于 10 月为她发出了紧急请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3289900/hong-kongs-cleo-lai-2-celebrates-new-life-made-possible-heart-donated-mainland-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人才流失：顶级数学家称中国科学家别无选择，只能离开美国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289766/brain-drain-top-mathematician-says-chinese-scientists-have-no-choice-leave-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289766/brain-drain-top-mathematician-says-chinese-scientists-have-no-choice-leave-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉民族党支持者游行抗议印度袭击事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3289898/bangladesh-nationalist-party-supporters-march-protest-attacks-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.08 22:04孟加拉民族主义党（BNP）的支持者周日在孟加拉国达卡的印度高级委员会提交备忘录时参加了反印度的游行。图片：EPA-EFE周日，数千名属于孟加拉国民族党的三个青年和学生团体的成员向位于该国首都的印度高级委员会游行，谴责对外交使团的袭击和涉嫌在印度亵渎孟加拉国国旗的行为。抗议活动发生在印度外交部长维克拉姆·米斯里 (Vikram Misri) 访问达卡的前一天，近几个月来，两国关系紧张加剧。自流亡印度的前总理谢赫·哈西娜 (Sheikh Hasina) 于 8 月下台以来，这将是印度官员首次高调进行外交访问。以穆斯林为主的孟加拉国指责印度境内大多数印度教徒袭击了位于印度特里普拉邦阿加尔塔拉的助理高级专员办公室，并在西孟加拉邦加尔各答亵渎了孟加拉国国旗。印度表示对袭击事件表示遗憾，并承诺对那些孟加拉国外交部也传唤了印度高级专员并正式提出抗议。周日，由前总理卡莉达·齐亚领导的孟加拉民族主义党的数千名支持者向印度高级专员公署游行，但警方设置了铁丝网阻止了他们。他们后来允许由该党三个附属机构的六名领导人组成的团队向高级专员公署递交了一封信。孟加拉民族主义党上一次统治孟加拉国是在 2001 年至 2006 年，当时它与伊斯兰大会党合作。在哈西娜缺席的情况下，齐亚的政党是主要力量，如果下次选举在近期举行，该党有望获胜。哈西娜的政党被认为比孟加拉民族主义党更世俗，被印度视为值得信赖的朋友。孟加拉国的大多数印度教徒都被认为是哈西娜所在人民联盟的支持者。诺贝尔奖获得者、孟加拉国临时政府首席顾问穆罕默德·尤努斯（右）与前总理、孟加拉国民族党 (BNP) 主席卡莉达·齐亚（左）在达卡举行的该国武装部队日纪念招待会上。照片：法新社孟加拉国民族党的支持者高呼“德里还是达卡？达卡，达卡！”和“印度特工，小心，小心！”他们还举着横幅，上面写着“我们在海外有朋友，但没有主人。”抗议者表示，自从哈西娜在结束其 15 年统治的大规模起义后被赶下台并逃往印度以来，印度一直试图在孟加拉国煽动宗教骚乱，以获取政治利益。哈西娜领导的政党正努力重返街头，而哈西娜本人则因涉嫌在 7 月和 8 月的起义中造成数百名抗议者死亡而面临逮捕令。过去几周，一些较小的伊斯兰组织和孟加拉民族主义党就印度在特里普拉邦的袭击事件向印度提出抗议，并敦促诺贝尔和平奖获得者穆罕默德·尤努斯领导的临时政府正式提出关切。上个月，孟加拉国当局逮捕了一位著名的孟加拉国印度教领袖并将其监禁，等待进一步的法律程序，此后局势开始变得紧张。哈西娜下台后，印度曾正式对孟加拉国印度教徒遭到袭击的指控表示关切。尤努斯和他的亲密助手表示，这些报道被夸大了。自 8 月以来，孟加拉国一直在应对暴民暴力、大宗商品价格上涨、街头抗议和经济不稳定等关键挑战。近几个月来，伊斯兰组织的存在比以往任何时候都更加明显。由于许多同事在抗议活动中丧生，警方士气低落，法律和秩序仍然是主要问题，人权组织也呼吁确保新闻自由。在 8 月的政治混乱期间发生越狱事件后，约 700 名囚犯（包括许多罪犯和激进伊斯兰分子）仍然逍遥法外。尤努斯一直敦促人们保持冷静，并承诺情况会有所改善。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3289898/bangladesh-nationalist-party-supporters-march-protest-attacks-india?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港启德体育园：消防疏散演习是其中一项测试，涉及 12,000 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289896/hong-kongs-kai-tak-sports-park-fire-evacuation-drill-among-tests-involving-12000-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289896/hong-kongs-kai-tak-sports-park-fire-evacuation-drill-among-tests-involving-12000-people?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗马尼亚选举因俄罗斯干预指控而取消，引发抗议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289897/romanian-elections-cancelled-amid-allegations-russian-interference-sparking-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.08 21:28周日，在罗马尼亚布加勒斯特，罗马尼亚右翼政党罗马尼亚人团结联盟（AUR）的一名支持者手持罗马尼亚总统克劳斯·约翰尼斯的海报，上面写着“约翰尼斯够了——罗马尼亚属于罗马尼亚人，而不是独裁者”。图片：AP罗马尼亚人周日在布加勒斯特附近的一个投票站外与极右翼总统候选人卡林·乔治斯库 (Calin Georgescu) 一起抗议，此前最高法院因俄罗斯干预而取消了原定的第二轮投票。乔治斯库在 11 月 24 日的第一轮投票中出人意料地名列前茅，这个北约和欧盟成员国与乌克兰接壤。但宪法法院周五一致决定取消整个选举过程，因为它“被多重违规行为和违反选举法的行为所破坏”。在撤销选举结果之前，总统府本周解密了大量情报文件，这些文件详细列出了针对乔治斯库和俄罗斯的指控，包括“大规模”社交媒体宣传和网络攻击的指控。周日——原定的第二轮投票日期——超过 100 人聚集在布加勒斯特附近的一个投票站，高呼“打倒独裁”、“我们想投票”和“小偷”。“我来这里是为了民主，因为在我看来，民主已不复存在，”60 岁的教师阿德里安娜·伊尔考 (Adriana Iaercau) 说道。罗马尼亚总统独立候选人卡林·乔治斯库 (Calin Georgescu)（中）于周日赢得第一轮总统选举。照片：美联社“我们从一开始就支持他 [乔治斯库]。这是一个民主的进程。一切都很好，直到星期五，他们决定扼杀共产主义结束后 [1989 年带到罗马尼亚的] 的民主，46 岁的会计经理索林·斯库拉托夫斯基 (Sorin Scuratovschi) 说。乔治斯库指责当局因为害怕他会获胜而取消选举。“我以民主的名义站在这里，永远都会如此，”乔治斯库在已关闭的投票站外对记者说。乔治斯库称取消选举是“正式的政变”，他表示，他正在法庭上对取消选举提出异议，另一个极右翼政党 AUR 也呼吁其支持者在周日晚些时候前往投票站。周六，警方突袭了罗马尼亚中部布拉索夫市的三所房屋，调查“与选民腐败、洗钱和计算机伪造犯罪有关”。被搜查的房屋包括据罗马尼亚媒体报道，TikTok 用户博格丹·佩斯基尔 (Bogdan Peschir) 是一名商人，根据解密文件，他涉嫌向参与推广乔治斯库的人支付了 381,000 美元。罗马尼亚总统候选人埃琳娜·拉斯科尼 (Elena Lasconi) 的海报（周日），她在总统决选中排名第二。图片：AP乔治斯库周日表示，他不认识佩希尔，后者将自己对这位 62 岁前公务员的支持，与世界首富埃隆·马斯克对美国当选总统唐纳德·特朗普的支持进行了比较。罗马尼亚当局指控乔治斯库在 TikTok 上受到“优待”，但该社交媒体平台否认了这一说法。在解密的文件中，他们还表示，罗马尼亚是“俄罗斯激进混合行动的目标”，包括网络攻击。乔治斯库曾是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的崇拜者，最近又自称“超级特朗普支持者”。他周六告诉美国广播公司天空新闻，他和俄罗斯之间没有任何联系。在选举取消后——这在欧洲很少见——美国表示对罗马尼亚的机构有信心，而特朗普的长子小唐纳德·特朗普则表示，抨击其“否定人民的意愿”。在执政的社会民主党赢得上周末的立法选举后，新政府即将成立，预计将重新确定总统选举日期。在议会选举中，由于人们对通胀飙升的愤怒和对俄罗斯在乌克兰的战争的担忧，极右翼政党获得了前所未有的三分之一的选票。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289897/romanian-elections-cancelled-amid-allegations-russian-interference-sparking-protests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NEO脑机接口中国临床试验进入倒计时</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289875/countdown-neo-brain-computer-interface-clinical-trial-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.08 21:00三名患者已成功植入NEO技术，并计划于明年进行更大规模的临床试验。照片：Shutterstock 图片据上海政府社交媒体账户上的一份报告称，中国研究人员计划明年对将大脑与电子设备直接连接起来的技术进行一项重大临床试验。上海科技账户上周末发布的报告称，脑机接口 (BCI) 技术在中国开发，并已成功植入三名患者体内。其中一名患者是上海的一名 38 岁脊髓患者，自四年前的一场车祸后，他一直无法站立，手部功能也丧失。“结果比我们预期的还要好，”该报告援引国家神经疾病中心主任毛颖的话说。这种植入物被称为神经电子机遇 (NEO)，是博睿康科技与清华大学生物医学工程系洪波领导的团队合作的成果。毛颖也是复旦大学附属华山医院的院长，他是植入团队的一部分。在 11 月的手术中，硬币大小的 BCI 设备被嵌入患者的头骨中，以收集来自大脑感觉和运动区域的神经信号。通过头皮连接到设备的外部磁线圈提供电源、传输信号和更新算法。与埃隆·马斯克的 Neuralink 使用植入大脑的芯片不同，NEO 采用半侵入式 BCI 方法。尽管该手术需要开颅手术，但电极被放置在大脑皮层之外，避免与脑组织直接接触。使用假肢手套，上海的患者可以控制脑信号，拿起和放下水杯，以及打开瓶盖和喝水。“患者恢复顺利，改善非常明显，”毛说。这是外科医生首次使用“在线脑功能定位系统”，该系统使团队能够快速准确地定位手部运动/感觉脑区，从而缩短了手术所需的时间。“整个手术只用了 1 小时 40 分钟，”毛补充道。去年，前两次植入手术在北京进行，瘫痪患者能够使用该技术独立喝水和移动电脑光标。今年 8 月，NEO 成为首个进入中国创新医疗器械特别审批“绿色通道”的 BCI 产品。预计到2027年将投入临床使用。上海科技是上海市科学技术委员会的社交媒体账号。该网络账号上的另一篇报道援引洪的话说，NEO将从明年开始进行大规模临床试验，计划在全国范围内至少进行30次植入。这项试验是在周五和周六在上海举行的BCI学会和陈氏研究所联合BCI会议上宣布的。在中国，大学是BCI研究的主要推动力，这需要投资才能从实验室走向市场。半侵入式方法也只是该领域应用的众多方法之一。“BCI是人工智能、集成电路和生物医学技术的融合，”中国科学院上海微系统与信息技术研究所副所长陶虎在第二篇报道中表示。“作为一个新兴产业，它仍然需要各种资源。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289875/countdown-neo-brain-computer-interface-clinical-trial-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南亚是地缘政治动荡之年的亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3289679/south-asia-bright-spot-geopolitically-turbulent-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3289679/south-asia-bright-spot-geopolitically-turbulent-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚叛军推翻总统阿萨德，总理呼吁举行自由选举</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289894/syrian-rebels-topple-president-assad-prime-minister-calls-free-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289894/syrian-rebels-topple-president-assad-prime-minister-calls-free-elections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡警方：尽管国际刑警组织发布红色通缉令，但中国并未要求逮捕洗钱者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289891/singapore-police-no-china-request-arrest-money-launderer-despite-interpol-red-notice?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289891/singapore-police-no-china-request-arrest-money-launderer-despite-interpol-red-notice?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 12:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普禁止中国留美学生返校 建议他们不要离开校园度假</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289721/chinese-students-us-advised-not-leave-campus-holiday-case-trump-bars-returns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289721/chinese-students-us-advised-not-leave-campus-holiday-case-trump-bars-returns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国安全部部长要求全力确保元旦和春节安全</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289889/chinas-security-chief-urges-all-out-efforts-ensure-safe-new-year-and-spring-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.08 19:22去年，贵州省安顺市的一条街道装扮一新，迎接中国一年一度的最大节日春节。图片来源：新华社 中国最高安全官员陈文清呼吁全力确保即将到来的元旦和春节假期期间的社会安全和稳定。春节是中国一年一度的最大庆祝活动，今年是 1 月 29 日。据国家通讯社新华社周六报道，陈文清上周在中部湖北省视察时敦促在主要场所和重大活动加强安保措施。报道称，他还呼吁增加街头巡逻，通过增加警力“增强公众的安全感”。陈文清是中央政法委员会主任，该委员会负责监督中国的执法机构。他还是执政的共产党精英决策机构政治局的成员。陈文清呼吁加快建立标准化县级治理中心，以便人们只需“一站式”解决纠纷，从而更加便捷。图片：法新社陈全国在湖北省高级人民法院视察时表示，司法工作应“充分考虑犯罪行为造成的社会危害，关注人民群众的现实关切”，以确保公平正义。他补充说，必须依法迅速严厉打击严重恶性暴力犯罪，以有效维护人民群众的合法权利。在经济困难和失业率上升的背景下，中国在发生一系列大规模杀戮事件后，社会稳定和司法公正加倍加强。11月11日，一辆越野车在广东省南部珠海市的一个体育中心冲撞人群，造成35人死亡，43人受伤。几天后，江苏省东部一所职业学院的一名校友持刀袭击，造成8人死亡，17人受伤。三天后，一辆越野车撞倒一群家长和孩子们在湖南省常德市一所小学外。在珠海案件中，当地警方表示，这名 62 岁的嫌疑人对法院关于离婚财产分割的判决感到愤怒。上周，浙江省一名高级司法官员在党的喉舌《人民日报》上罕见地发表评论，敦促法官和检察官更加注重解决冲突和确保公平，而不仅仅是结案。司法部上个月底召开会议，讨论了在袭击事件发生后解决冲突的具体措施。会议呼吁地方官员深入调查“婚姻问题、邻里关系、遗产继承、财产和土地纠纷以及欠薪”，以便在问题升级之前予以解决。在湖北之行中，陈全国还敦促有关部门加快建立标准化县级治理中心，这将使纠纷解决更加容易，因为人们只需前往“一个地方”即可。陈全国还补充道，应加大力度安置刑满释放人员，帮助患有严重精神障碍的人，预防青少年犯罪，同时呼吁加强信息共享和部门间协调，建立有效预防有害行为和提供关爱的机制。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289889/chinas-security-chief-urges-all-out-efforts-ensure-safe-new-year-and-spring-festival?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚男子因在樟宜机场威胁坠机而被指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289869/australian-man-charged-threatening-crash-plane-changi-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.08 16:46新加坡星耀樟宜机场旁边的控制塔的景色。图片：路透社新加坡警察部队 (SPF) 周日表示，一名男子将于周一被控两项使用威胁性言语引起恐慌的罪名，据称他在樟宜机场登机时威胁要撞机。警方在一份新闻稿中称，这名 36 岁的澳大利亚男子于 11 月 23 日登上即将起飞的飞机时，“据称对一名机组人员说出了想要撞机的话”。“该男子随后被带下飞机并被护送到一间候机室，”SPF 表示。“在房间里，该男子据称再次说了同样的话。”根据《防止骚扰法》，那些使用威胁性言语引起恐慌的人将面临最高 5,000 新加坡元（3,720 美元）的罚款。“警方严肃对待所有安全威胁，不会犹豫对任何人采取行动SPF 表示：“有人用虚假威胁引起公众恐慌。” “除了给其他公众带来恐惧和不便之外，制造虚假威胁还需要耗费大量公共资源来处理这一事件。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289869/australian-man-charged-threatening-crash-plane-changi-airport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港街头马拉松组织者调查参赛者多跑 9 公里的说法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289879/hong-kong-streetathon-runner-slams-volunteers-over-giving-wrong-directions-half-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.08 18:232024 年香港嘉里街头马拉松赛前，参赛选手热身。照片：Eugene Lee在一名社交媒体用户抱怨他们在周日的半程马拉松赛中多跑了 9 公里（5.6 英里）后，2024 年香港嘉里街头马拉松赛的组织者正在调查志愿者是否向参赛选手提供了错误的方向指引。在社交媒体帖子中，这名参赛选手声称工作人员挡住了一个标志，指示参加年度赛事半程马拉松的选手返回，而参加全程比赛的选手则继续前进。根据该帖文，另一位半程马拉松参赛者曾试图询问志愿者是否应该继续沿着路线前进，但据称被忽视了。该用户还质疑工作人员在赛前是否得到了适当的介绍。该帖文的作者表示，第一批半程马拉松参赛者最终跑了 30 公里，比标准距离多了 9 公里。赛事主办方 RunOurCity Foundation 的首席执行官兼联合创始人梁柏恒在一份声明中表示，赛道上的指示已正确放置，但现场工作人员可能给出了错误的指示。“虽然这只是一个零星事件，但我们非常关注和理解这次事件。如果是人为失误，我们会努力改善员工培训，”他说道。RunOurCity 表示将调查投诉，并在必要时改善员工培训。照片：Eugene LeeRunOurCity 于 2014 年举办了首届香港街头马拉松，如今已成为香港标志性赛事之一。去年，该赛事还首次增设全程马拉松项目。根据《邮报》对今年跑步指南的检查，半程马拉松和全程马拉松的起点均为铜锣湾维多利亚公园附近，终点为土瓜湾新山道。两条路线在三个主要地点分道而行，半程马拉松选手沿着香港东部走廊前往东区海底隧道，而全程马拉松选手则前往中环海滨后再折返。然后，全程马拉松选手将穿过东区海底隧道，继续沿跨湾连接路前往日出康城，并经由延伸路线穿过九龙湾。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289879/hong-kong-streetathon-runner-slams-volunteers-over-giving-wrong-directions-half-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国皇帝刘贺墓出土铠甲 揭露汉代战争秘密</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289874/tomb-chinese-emperor-liu-he-gives-han-dynasty-battle-secrets-armour-find?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.08 18:29刘贺墓出土的6000片复合甲片，为研究汉代工艺水平提供了宝贵资料。图片来源：CCTV中国考古学家重建了汉代第九位皇帝刘贺墓出土的 6000 片复合甲片。刘贺是被废黜的汉朝（公元前 202 年 - 公元 220 年）的一名后人。这是该时期此类遗物的首次发现。这些甲片是在中国东部省份江西发现的，大约十年前，刘贺的主墓也在此出土。江西省文物考古研究所周六告诉新华社，这些甲片由铁、铜和皮革混合制成，并用漆包裹。中国社会科学院资深铠甲修复专家白荣金表示，与典型的单一材料铠甲相比，这种多材料、复合材料铠甲制造方法的证据在汉代考古学中是前所未有的（中国社会科学院）。白某对新华社表示，此次发现的每片甲片或甲板宽度仅为 1 厘米（0.39 英寸），厚度仅为 0.2 厘米，是“迄今为止出土的汉代甲片中最小的”。他补充说，更小的甲片需要更复杂的锻造和组装技术。白某说，此次发现的每片甲片或甲板宽度仅为 1 厘米（0.39 英寸），厚度仅为 0.2 厘米，是“迄今为止出土的汉代甲片中最小的”。他补充说，更小的甲片需要更复杂的锻造和组装技术。白某说，汉代甲片的宽度一般为 4 厘米到 10 厘米。西汉（公元前 202 年 - 公元 9 年）太子刘胜墓中精心制作的铠甲鳞片也有 2 到 3 厘米宽，比刘贺铠甲上的鳞片大得多。刘胜墓于 1968 年在河北省北部被发现。刘贺，后来改封为海昏侯，于公元前 74 年被权臣霍光立为皇帝，但仅仅 27 天后就被废黜。一些历史记录表明，他因作为皇帝的不当行为而被废黜。然而，位于江西省会南昌附近的刘贺墓却被证明是一座文物宝库。该墓是中国出土文物最多的帝王陵墓之一，展示了最丰富、最精致的汉代工艺，被中国社会科学院列为 2015 年中国六大考古发现之一。刘贺墓位于中国东部江西省会南昌附近。图片来源：微博/海昏侯江西省文物考古研究所研究员、本次发掘负责人杨军说，这些铠甲碎片是在墓葬西室发现的，当时发现的武器都存放在一个已经腐朽的漆箱中。“墓葬曾遭受地震和附近鄱阳湖地下水入侵的影响，导致甲片易碎，”杨军告诉新华社。“因此，我们决定将整堆甲片放在保护箱中取出，进行实验室保护和研究。”保护团队在过去两年内修复了这 6,000 片甲片，共确定了九个不同的类别。例如，一些甲片具有凸起的中央设计、特殊的漆涂层和各种穿孔图案，每片甲片有 6 到 8 个孔。铠甲是古代战争中重要的防御工具，经过数千年的演变，伴随着人类文明的进步，盔甲已经成为一种重要的防御工具。随着技术的进步，复合铠甲的发现也变得越来越重要。专家团队表示，复合铠甲的发现为了解汉代工艺提供了宝贵的见解。但他们补充说，问题仍然存在。这些鳞片是如何锻造并组装成一套完整的铠甲的？铠甲的等级与刘贺下葬时的地位相符吗？进一步的研究可能会解开这些谜团。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289874/tomb-chinese-emperor-liu-he-gives-han-dynasty-battle-secrets-armour-find?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>