<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2024 09:15:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：美国前官员指责拜登在杀害巴勒斯坦人方面“不可否认地参与其中”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269003/israel-gaza-war-former-us-officials-accuse-biden-undeniable-complicity-killing-palestinians?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 15:527 月 2 日，以色列军队在汗尤尼斯军事行动前发布新的撤离命令，巴勒斯坦人逃离家园。照片：dpa因美国支持以色列在加沙地带的战争而辞职的十几名前美国政府官员周二指责拜登总统的政府“不可否认地参与”杀害加沙地带巴勒斯坦人。在一份联合声明中， 12 名前政府官员表示，美国政府支持以色列并寻找漏洞继续向其盟友运送武器，违反了美国法律。白宫和国务院均未立即对这份声明发表评论。国际社会对以色列在加沙的行为以及美国在战争中为其盟友提供的军事和外交支持提出了越来越多的批评，迄今为止，这场战争已造成近 38,000 人死亡，并引发了一场人道主义危机。这 12 名美国官员的辞职反映了美国政府内部对其支持以色列的一些异议。华盛顿一直推动保护加沙平民，并呼吁以色列改善援助渠道。签署联合声明的人包括美国国务院、教育部、内政部、白宫和军队的前官员。前官员在声明中表示：“美国对以色列的外交掩护和持续向以色列输送武器，确保了我们在杀害和强迫加沙被围困的巴勒斯坦人民挨饿方面不可否认地扮演了同谋角色。”他们敦促美国政府利用其“必要和可用的杠杆”结束战争，并确保释放加沙的以色列人质和以色列的巴勒斯坦囚犯。他们还要求美国政府支持巴勒斯坦人的自决，并资助“立即扩大对加沙的人道主义援助”。当地卫生部表示，加沙战争已造成近 38,000 人丧生，由于几乎整个加沙地带都被夷为平地，230 万人口中的大多数流离失所，恐怕还有更多人被埋在废墟中。加沙还普遍存在饥荒。战争导致了种族灭绝指控，但以色列对此予以否认。据以色列统计，巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯于 10 月 7 日袭击以色列，造成 1,200 人死亡，250 名人质被绑架到哈马斯控制的加沙地带，以色列对加沙的袭击由此开始。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269003/israel-gaza-war-former-us-officials-accuse-biden-undeniable-complicity-killing-palestinians?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国潜水员发现海葬骨灰盒，将其转移到更深的水域以避免发生事故</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3266742/china-diver-finds-sea-burial-urns-relocates-them-deeper-water-avoid-accidents?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 16:00中国一名潜水员发现了一批海葬骨灰盒，并认为它们存在危险，他采取行动确保骨灰盒安全，受到称赞。图片：南华早报合成/抖音中国一位经验丰富的潜水员因其体贴的举动在大陆社交媒体上赢得赞誉。这位姓尤的男子来自中国东部的山东省，他在水下发现了 11 个密封的骨灰盒，每个骨灰盒都系着一条色彩鲜艳的丝带，似乎是海葬的一部分。他认为，这些骨灰盒位于靠近海岸的浅水中，退潮时有暴露的危险。这位潜水员还担心，经验不足的潜水员在夜间到该区域潜水时，可能​​会被眼前的景象吓到，从而引发事故。这位资深潜水员拿着密封的骨灰盒，他认为这些骨灰盒可能是海葬的。图片来源：抖音游文彬小心翼翼地将骨灰盒移到更深的海沟，让它们逐渐被海底沉积物掩埋。当天，他正在协助锚泊一艘船。作为一名潜水教练和公共应急救援队志愿者，他在处理海上紧急情况和清理海洋垃圾方面经验丰富。记录游文彬贴心举动的视频迅速在大陆社交媒体上疯传。网友们指出，这一幕“像恐怖片里的场景”，并称赞他的善良。也有人对骨灰盒里的东西感到好奇，有人猜测它们是用来海葬的。随着城市化进程加快和人口老龄化，墓地空间减少，海葬在中国变得越来越普遍。尽管这种变化与崇拜祖先的传统中国文化相冲突，而且在这种文化中，土地被盗的可能性很高，但这种变化仍在继续。墓碑下葬被认为是最合适的。虽然传统墓地的费用可能超过 100,000 元人民币（14,000 美元），但私人海葬要便宜得多，约为 10,000 元人民币。由于多种经济原因，海葬在中国变得越来越普遍。图片来源：抖音政府还通过提供财政激励措施来推广海葬。《新京报》报道，其他人选择海葬是出于保护土地的愿望或对海洋的热爱。据《经济视点》报道，通常情况下，死者的骨灰被放置在由粘土和海泥制成的可生物降解的骨灰盒中，这些骨灰盒会在 24 小时内溶解。其他一些在线观察者认为，这些密封的骨灰盒可能是“龙王花瓶”，里面装着草药、香料和宝藏，作为对中国神话中的水和天气之神的供品。传统上，佛教徒会将这种花瓶放置在水中，以祈求风调雨顺和身体健康。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3266742/china-diver-finds-sea-burial-urns-relocates-them-deeper-water-avoid-accidents?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这种苔藓能在火星上生存和繁衍吗？一项中国研究指出了潜在的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268976/could-moss-survive-and-thrive-mars-chinese-study-points-potential?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 16:00中国科学院科研团队发现，一种沙漠苔藓物种能够承受火星环境的恶劣条件。图片：讲义根据中国的一项新研究，一种能够忍受地球极度干旱和寒冷的沙漠苔藓可能成为火星上的先锋植物，为人类殖民铺平道路。中国科学院研究人员的一项研究发现，Syntrichia caninervis 通过进入一种可以持续数年的冬眠形式，在青藏高原、莫哈维沙漠和南极洲等地繁衍生息。根据同行评议期刊《创新》周一发表的一篇论文，这种苔藓在失去几乎所有细胞水分或在零下 80 摄氏度（零下 112 华氏度）的冰箱中度过数年之后，重新补水后迅速复活。研究人员写道，加入少量的水后，苔藓“在几秒钟内”就能恢复生机，恢复光合作用，将二氧化碳转化为人类在任何星球上生存所必需的氧气和碳水化合物。“尽管有“虽然在其他星球上创造自给自足的栖息地还有很长的路要走，但我们展示了S. caninervis作为火星生长先锋植物的巨大潜力，”他们说。“它代表着一个有前途的候选者，可以促进火星的地球化……并帮助推动其他高等植物和动物所需的大气、地质和生态过程。”这一发现引起了北京地质与地球物理研究所天体生物学家林伟的注意，他称这些发现“非常有趣和有价值”。“通过一系列科学实验，研究小组证明了Syntrichia caninervis可以在模拟的火星环境中存活一周，”没有参与这项研究的林伟说。这篇论文的主要作者是新疆生态与地理研究所的细胞生物学家李小双，她告诉《南华早报》，她已经研究这种“神奇”植物二十年了。这种沙漠苔藓以她说，这种植物具有出色的抗旱和抗辐射能力。“大多数植物如果失去30%的细胞水分就会死亡。而这一种在完全脱水后却存活了下来。”中国科学院研究人员的研究发现，沙漠苔藓是火星殖民的有希望的候选植物，因为它能够在模拟的火星条件下生存并保持活力。照片：讲义李和她的团队花了很长时间在苔藓中寻找抗旱基因，他们希望这可以帮助其他植物在真正干燥的环境中更好地生长——直到他们偶然发现苔藓在冬天的冰下也能茁壮成长。“我真的很好奇，开始把它放进冰箱，然后是液氮罐，”李说。 “它是唯一一种对不同环境压力表现出如此非凡抵抗力的植物。”研究表明，苔藓在零下 80 摄氏度（零下 112 华氏度）的环境中生长五年，在零下 196 摄氏度（零下 320.8 华氏度）的环境中生长 30 天后，可以在正常生长条件下再生。最终，研究人员将一些苔藓样本带到了北京国家空间科学中心的模拟舱，以测试它们在类似火星条件下的耐受能力。模拟器的空气成分预设为 95% 的二氧化碳，温度范围在零下 60 到 20 摄氏度（零下 76 到 68 华氏度）之间，辐射水平与火星表面相似。李和她的团队发现，干燥的苔藓植物在火星环境中暴露一、二、三和七天后，30 天内就完全恢复了。暴露在模拟器中一天的吸水植物也能存活，但再生速度较慢。据李介绍，该团队已将苔藓种植在火星土壤的复制品中。“它长得很好，它所需要的只是水，”她说。接下来，李和她的团队将寻找机会将苔藓样本送入外太空进行暴露实验，甚至送到月球或火星表面。“苔藓是地球历史上第一个离开海洋并在陆地上定居的胚胎植物。我们很好奇，火星上是否会再次出现殖民现象，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268976/could-moss-survive-and-thrive-mars-chinese-study-points-potential?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在中国主导地位和网络担忧下，菲律宾考虑与日本合作建设 5G 网络</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3268997/philippines-may-tap-japan-build-5g-network-amid-chinas-dominance-cyber-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3268997/philippines-may-tap-japan-build-5g-network-amid-chinas-dominance-cyber-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港47：被判颠覆罪的活动人士在请求宽大处理时表示他“热衷于”为国家服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3269007/hong-kong-47-activist-convicted-subversion-says-hes-enthusiastic-serve-state-leniency-plea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 16:10Michael Pang 是 45 名被判颠覆罪的反对派人士之一，他正在寻求减轻刑罚。照片：Sam Tsang因串谋颠覆国家政权而等候判刑的香港前区议员，以自己“持续的爱国主义倾向”和在亲北京智库任职等积极品行的证据，请求从轻处理。彭卓基的法律顾问周三在西九龙法院请求从轻处罚，强调被告对北京颁布的国家安全法一无所知。她还表示，彭卓基在 2020 年 7 月因参与非正式立法会初选而被捕后，一直在做出补救措施以“维护国家安全”。但三位主审高等法院法官表示，彭卓基的陈述引发了更多关于他试图破坏政府的动机的问题，而非答案。他们补充说，彭的模棱两可的立场反而可能表明他的机会主义本性。彭是香港最大规模国家安全案审判中被定罪的 45 名反对派政客和活动人士之一，他因试图通过 2020 年非正式初选获得立法会的多数席位，以不加区别地投票反对政府的预算案并迫使时任特首林郑月娥下台而被判有罪。法庭裁定这位前南区区议员有罪，部分原因是他表现出与当局对抗的“坚定决心”，例如在竞选期间将当局描述为“敌人”和“暴政”，并呼吁全力抵抗中国共产党。警察在西九龙法院外站岗。Michael Pang 的律师表示，他的客户一直热衷于帮助香港年轻人在粤港澳大湾区开拓商机。图片：易扬文彭的代表律师罗敏仪强调，其当事人“始终爱国爱港”和“热心报效国家”，以支持其“良好品格”。她表示，彭自2022年5月起受雇于香港基本法基金会，负责推广香港小宪法及其“一国两制”治国方针。法庭获悉，基金会秘书长侯淑琪也在法庭上表示支持被告。罗补充说，彭还热衷于帮助香港青年在粤港澳大湾区开拓商机。但法官李运堂质疑彭目前的工作与被告的相关性，因为他是在犯下本罪行后才接受这份工作。他表示，辩方对彭的描述与法庭的裁定相反， “你当事人的行为除了说他是个机会主义者之外，我们怎能看出他有任何一致性呢？”另外两位法官陈庆伟和陈忠亨也表示赞同，他们认为彭卓基可能只是想利用工作关系的优势来量刑。“我们对彭在竞选期间和犯罪期间所说的话仍然记忆犹新，”陈忠亨补充道。但卢坚称，彭卓基亲信所写的减刑信中表现出的钦佩真正反映了他的性格。“我无法扭曲我对彭卓基的理解。 “我必须说实话，”律师强调道。“我们看得出你已经尽力说出你能说的一切了，”李法官回答道。周五诉讼恢复时，法庭将开始听取包括活动人士黄之锋在内的其他六名被告的减刑请求。法庭已听取了代表 11 名被定罪被告的律师的陈述，其中包括法律学者和主要组织者戴耀廷。国家安全法规定了三级量刑框架，最严重的罪犯将因颠覆罪被判处至少 10 年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/article/3269007/hong-kong-47-activist-convicted-subversion-says-hes-enthusiastic-serve-state-leniency-plea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港少年骑车者在桥上与出租车相撞，伤势严重</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268998/hong-kong-teen-cyclist-critically-injured-after-collision-taxi-bridge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 15:40事故发生后，少年和的士司机均被送往玛嘉烈医院。照片：Felix Wong周三早上，一名十几岁的骑单车男子与一辆的士相撞，不省人事，目前在香港一家公立医院接受治疗。警方拘捕了一名 69 岁的的士司机，怀疑他与这起意外有关，该起意外发生在凌晨 1 点 18 分左右，事发地点位于青衣葵青路一段的一座大桥上。警方表示，这名 17 岁的骑单车男子正行驶在的士前面，当时他正朝青衣方向行驶。警方发言人说：“的士怀疑撞上了单车。”警方表示，该骑单车男子头部受伤，失去意识，被送往荔枝角玛嘉烈医院接受治疗。政府发言人表示，截至下午 1 点，这名少年情况危急。出租车司机也被送往同一家医院接受治疗抱怨颈部疼痛。警方表示，该出租车司机因涉嫌危险驾驶导致他人身体严重伤害而被拘留。新界南交通部门的警员正在调查事故原因。官方数据显示，今年前五个月全市共发生 41 起交通事故，造成 45 人死亡。2023 年，共发生 96 起交通事故，造成 96 人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268998/hong-kong-teen-cyclist-critically-injured-after-collision-taxi-bridge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>老挝深陷债务泥潭。中国是其最大债权国，称正在“尽最大努力”提供帮助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268988/laos-drowning-debt-china-its-biggest-creditor-far-says-its-doing-its-best-help?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 15:03一列火车穿过中老铁路的一座桥，这座桥耗资约 60 亿美元。这个内陆国家。图片：新华社中国表示正在帮助邻国老挝减轻其沉重的债务负担，此前这个东南亚国家透露，其外部还款额已增加近一倍，并希望进一步延期还款以防止违约。中国外交部发言人周二在书面答复提问时表示，北京与包括老挝在内的发展中国家开展了“互利合作”，包括为经济和社会发展提供强有力的支持。“与此同时，中国一直在尽力帮助有关国家减轻债务负担，”他补充道。中国是老挝迄今为止最大的债权国，占老挝 105 亿美元外债的约一半。截至去年底，这个小国的公共和公共担保债务总额为 138 亿美元，占其国内生产总值的 108%。共产党统治下的老挝在开通了一条通往中国的高铁后脱颖而出，这条高铁耗资约 60 亿美元。虽然许多人认为这一发展是直接连接世界第二大经济体和东南亚的基础设施建设的开始，但它引发了人们对小国债务累积的担忧。老挝去年的外债支付达到 9.5 亿美元，使该国推迟了 6.7 亿美元的本金和利息支付。世界银行过去曾表示，此类举措近年来确实提供了暂时的缓解。随着美国总统乔·拜登政府寻求为发展中国家提供一条替代中国扩大经济影响力的方案，该国的债务问题浮出水面。在斯里兰卡和巴基斯坦等国努力偿还债务之际，华盛顿经常将北京的努力视为“债务陷阱外交”。2022年，斯里兰卡在其外汇储备减少后首次陷入债务违约。上个月，这个南亚国家表示，已与双边贷款方官方债权人委员会和中国进出口银行达成了价值 100 亿美元的最终重组协议。中国外交部发言人驳斥了“债务陷阱外交”的指控，称这是美国的言论，旨在破坏北京与发展中国家的合作。“它不能欺骗大多数发展中国家，”他在书面答复中说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268988/laos-drowning-debt-china-its-biggest-creditor-far-says-its-doing-its-best-help?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据显示，人工智能交易推动美国风险投资资金达到两年来最高水平</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3268982/ai-deals-lift-us-venture-capital-funding-highest-level-two-years-data-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 14:21投资者对构建和采用人工智能的持续兴奋推动了美国风险投资资金的复苏。图片：Shutterstock 根据 PitchBook 周三发布的数据，在人工智能 (AI) 交易的推动下，美国风险投资 (VC) 资金在第二季度飙升至 556 亿美元，创下两年来最高的季度总额。最新数据显示，美国初创企业筹集的资金较第一季度的 378 亿美元增长了 47%，主要受到对 AI 公司的大量投资推动，其中包括埃隆马斯克的 xAI 筹集的 60 亿美元和 CoreWeave 筹集的 11 亿美元。投资者对构建和采用可能带来可观回报的 AI 技术的持续兴奋推动了风险投资资金的复苏。在 2021 年第四季度达到创纪录的 975 亿美元后，美国风险投资资金一直在稳步下降。在高利率环境和退出市场低迷的背景下，该数字在 2023 年第二季度创下了 354 亿美元的近期低点。埃隆·马斯克的人工智能初创公司 xAI 在 5 月份的 B 轮融资中筹集了 60 亿美元，以加速向他在 ChatGPT 创建者 OpenAI 的前盟友发起挑战。图片：Shutterstock最近，大量资金涌入人工智能初创企业，扭转了下降趋势，促使更多投资者加倍投资涉及人工智能基础模型以及从代码生成到生产力工具等应用的公司。数据显示，尽管交易活动有所增加，但退出仍然充满挑战，因为今年第二季度小型交易的退出价值约为 236 亿美元，低于第一季度的 378 亿美元。即使在一些风投支持的公司（如云数据管理公司 Rubrik）上市之后，首次公开募股市场仍难以获得动力。PitchBook 分析师 Kyle Stanford 在一份声明中表示：“要使风投回报率增加，大型科技公司必须开始以比我们在今年上半年看到的更快的速度公开上市。”新兴风投基金经理可能已经感受到缺乏可靠回报的压力，通过上半年，大型公司主导了融资活动，仅 Andreessen Horowitz 一家就募集了超过 70 亿美元的新基金。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3268982/ai-deals-lift-us-venture-capital-funding-highest-level-two-years-data-shows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的贸易格局已成战场，数据显示，关税对决将升级，世贸组织将受阻</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268983/chinas-trade-landscape-battleground-data-shows-tariff-duels-escalate-wto-hamstrung?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 14:24多个国家对中国商品加征关税，使本已严峻的贸易形势成为北京方面更加头疼的问题。图片：法新社最近，以中国为中心的全球贸易摩擦不断升级，包括北京方面反倾销调查和报复措施的增多，这些都已由官方数据量化，分析师预计，由于世界贸易组织仲裁作用的减弱，中国还将面临更多关税。据商务部下属平台中国贸易救济信息显示，今年上半年，中国面临来自贸易伙伴的 64 起反倾销调查，同比增长 166%。印度对中国发起了 16 起反倾销调查，占总数的四分之一，美国和巴西各发起了 7 起。被调查产品中约 40% 为化学原料，其他常见目标包括玻璃酒瓶等非金属物品以及与钢铁工业相关的商品。中国还面临来自贸易伙伴的 13 起反补贴调查。上半年，中国发起的反倾销案件数量达到 103 起，几乎是 2023 年同期的三倍。超过一半是由美国发起的，主要针对化工原材料和产品。另一方面，北京在 2024 年上半年发起了七起反倾销调查，而去年同期为零。目前来自中国大陆的调查对欧盟的打击最为严重，重点是红酒、猪肉和聚甲醛共聚物——这种化学品是美国、日本和台湾正在平行调查的对象。此外，中国还对来自印度的氯氰菊酯发起了反倾销调查，氯氰菊酯是一种用于农作物和家庭的合成农药。近年来，涉及中国的贸易案件数量波动很大。继 2020 年创下 131 起的历史新高后，这一数字在 2022 年降至 46 起，当时全球供应链因疫情而中断——这是自 1998 年以来的最低数字。“从长远来看，中国可能会面临越来越多的贸易摩擦案件，”新加坡管理大学经济学助理教授梅媛表示。“这一趋势已经开始，因为欧盟已决定调查中国的电动汽车 (EV)。”在过去，WTO 及其法院可能曾充当过这些争端的审理地。但由于其上诉机构法官人数不足——这是美国持续阻挠任命的结果，导致所有七个席位都空缺——任何国家向这个国际贸易组织提出的投诉都将得不到答复。“北京认为它是按照 WTO 规则进行贸易，但美国却阻碍了 WTO 的监管作用，”梅说。 “如果没有世贸组织作为仲裁者，我们很可能会看到更多国家更频繁地使用关税。”自去年夏天以来，对中国进口产品的征税迅速增加。欧盟计划对电动汽车征收高达48%的关税，美国将从下个月开始对中国医疗产品、电动汽车和电池征收新关税。周一，土耳其对中国镀锡钢卷和不锈钢冷轧卷发起反倾销调查。同一天，美国对调味剂香兰素展开反倾销和反补贴调查。上周五，印尼贸易部长祖尔基夫利·哈桑在新闻发布会上表示，该国计划对进口鞋类、服装和陶瓷产品（包括来自中国的鞋类、服装和陶瓷产品）征收100%至200%的关税，以保护本土企业。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268983/chinas-trade-landscape-battleground-data-shows-tariff-duels-escalate-wto-hamstrung?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关与澳大利亚警方拘捕两名涉嫌利用石像走私毒品的嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268989/hong-kong-customs-and-australian-police-arrest-2-over-drugs-smuggled-stone-statues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 14:43这名香港少年因企图将冰毒走私到澳大利亚而在珀斯被捕并受到指控。图片：澳大利亚联邦警察香港与澳大利亚当局联合打击一个涉嫌走私隐藏在石像中的毒品的国际贩毒集团，查获近20公斤（44磅）非法物质，并逮捕两名当地居民，其中包括一名17岁的男孩。警方周三称，海关称，这名少年在珀斯被澳大利亚警方逮捕，而一名27岁的男子在香港被拘留。香港海关毒品调查局督察关俊贤表示，在香港查获12.5公斤疑似甲基苯丙胺，估计黑市价值680万港元（87万美元）。他补充说，海关官员在尖沙咀的一个办公室发现了装有毒品的雕像，然后将其存放在雕像中，然后再走私到其他地方国家。6月25日，澳大利亚当局在珀斯逮捕这名香港男孩，在他的公寓里查获6公斤可卡因和1公斤冰毒。“我们相信贩毒集团安排[男孩]飞往澳大利亚收集货物和处理非法毒品，”关说。香港海关截获了一批运往西澳大利亚的石像基座中隐藏的甲基苯丙胺。图片：澳洲联邦警察澳洲当局于六月初向香港海关报警，称在一批从香港发货的货物中，发现6公斤可卡因藏于石像中。经调查后，海关人员在物流公司的九龙办事处截获了三批报称载有石像、运往澳洲的货物。该批货物分别于六月十四日、六月十八日及六月二十日被查获。海关人员在这些货物中发现12公斤疑似冰毒，藏于用于装饰和风水的石像内。在这名少年在珀斯被捕的两天前，香港海关人员在尖沙咀拘捕了该名二十七岁男子，并突击搜查了同一地区的一间办公室，查获500克疑似液态冰毒、吸毒用具及制作石像的设备。关先生表示，检获的毒品总值约680万港元，但如果成功走私到澳洲，其价值可能会翻两番。他补充说，两名嫌疑人已被控与毒品有关的罪行，并被关押在香港和澳大利亚，由于调查仍在进行中，不排除还会有更多嫌疑人被捕。香港海关查获12.5公斤疑似冰毒，市值约680万港元。图片：宣传资料关先生提醒居民切勿收受不法之徒金钱从事贩毒活动。他表示海关会继续与中国内地及海外执法机构分享情报，共同打击贩毒活动。在香港，贩毒可被判终身监禁及罚款500万港元。今年1月至5月，警方及海关缉获的五种主要非法毒品，包括大麻、可卡因、冰毒、海洛因及氯胺酮，较去年同期的3,729公斤上升27%，至4,749公斤。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268989/hong-kong-customs-and-australian-police-arrest-2-over-drugs-smuggled-stone-statues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受战争驱动的经济增长推动，世界银行将俄罗斯升级为“高收入国家”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268984/world-bank-upgrades-russia-high-income-country-war-driven-economy-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 14:456 月 27 日，人们在俄罗斯军队在乌克兰缴获的美国坦克前合影，该坦克在莫斯科西部的一座战争纪念馆展出。照片：法新社自 2022 年 2 月莫斯科入侵乌克兰以来的两年里，俄罗斯经济一直无视制裁——以至于世界银行现在将俄罗斯归类为“高收入国家”。周一，世界银行宣布将俄罗斯的评级从根据该金融机构经济学家的报告，俄罗斯正在从中上收入国家转变为高收入国家。“2023 年，军事相关活动大幅增加影响了俄罗斯的经济活动，”世界银行经济学家在报告中写道。去年，俄罗斯人的人均国民总收入为 14,250 美元。世界银行的上调评级证实了俄罗斯的报告，该报告表明，增长主要是由战时活动推动的，这些活动产生了对军用商品和服务的需求，使得一些行业成为俄罗斯战时经济的赢家。去年，俄罗斯的贸易增长了近 7%，金融业和建筑业的活动分别增长了 6.6% 和 3.6%。这使俄罗斯的实际 GDP（即经通胀调整后的经济增长）增长了 3.6%。这一发展使一些贫穷的俄罗斯人的经济状况变得更好，使任何计算如何结束战争。除俄罗斯外，世界银行还将保加利亚和帕劳从中上等收入国家升级为高收入国家。在经历了数年的疫情后增长后，他们的评级被上调。乌克兰也从中低收入国家升至中高收入国家，实际 GDP 增长 5.3%，扭转了 2022 年 28.8% 的大幅下滑。“虽然俄罗斯入侵严重损害了乌克兰的经济，但 2023 年的实际增长是由建筑活动 (24.6%) 推动的，这反映了投资支出 (52.9%) 的大幅增长，支持了乌克兰在持续破坏之后的重建工作，”世界银行补充道。总体而言，世界银行今年上调了七个国家的评级，仅下调了一个地区的评级：西岸和加沙。西岸和加沙在 2023 年成为中高收入飞地，但其经济受到以色列对哈马斯战争的严重影响。“冲突中东地区的危机始于2023年10月，虽然对西岸和加沙的影响仅限于第四季度，但其规模仍足以导致名义GDP下降9.2%，”世界银行经济学家写道。西岸和加沙的实际GDP下降了5.5%。阅读原文获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268984/world-bank-upgrades-russia-high-income-country-war-driven-economy-grows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国叫花鸡的奇妙历史和神话吸引了全世界的烹饪爱好者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265125/curious-history-and-myths-chinese-beggars-chicken-captivates-culinary-interest-worldwide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 14:00中国叫花鸡的传说有着一段有趣的历史：一个流浪的人拿了一只鸡，由于没有合适的烹饪工具，于是把它涂上泥巴，然后放在火里烤。图片：SCMP 合成图/Shutterstock/百度/知乎
中国菜是世界闻名的美食，其中一道获得国际赞誉的菜肴就是叫花鸡。这道来自中国东南部的传统菜肴需要将鸡肉浸泡在酱汁中，用荷叶和粘土包裹，然后在火上慢火烹制。准备一份叫花鸡可能需要长达六个小时，因为延长的烹饪时间可以让鸡肉充分吸收调味料的味道和荷叶的清香。这道菜不仅在中国享有盛誉，而且吸引了世界各地的烹饪兴趣。在韩国综艺节目《新西游记》中，参与者参观了中国西南部四川省成都的一家餐馆，厨师为他们提供了叫花鸡。最初，游客们当看到这道沾满泥土的菜肴时，他们大吃一惊，以为是吃泥巴，惊呼：“这都是泥巴！”然而，在发现这是烤鸡后，他们幽默地将其命名为“泥烤全鸡”、“将军鸡”或“商人鸡”。这道菜不仅在中国闻名，也激起了世界各地人们的烹饪好奇心。图片来源：微博关于叫花鸡的主流传说是，有个乞丐偷了一只鸡，由于没有炊具，就用荷叶和泥土包起来，在坑里生火烹煮。后来，当他把鸡取出，敲开泥土时，发现鸡肉非常嫩，香味扑鼻。在另一个版本的传说中，一位不知名的皇帝遇到了一个乞丐，这名乞丐偷了一只鸡，于是他用泥坑的方法烹制，以避免产生可能引起注意的烟雾。皇帝与乞丐共进晚餐，非常喜欢这道菜，随后将其添加到皇帝的菜单中。由于这道菜与皇帝有关，后来被明朝开国皇帝朱元璋改名为“富贵叫花鸡” （1368-1644 年）。在那个传说中，洪武皇帝在建立帝国时遭受了无情的失败，并被敌人追杀。筋疲力尽、饥肠辘辘的他碰见一个乞丐在用火和泥烤鸡。未来的皇帝问：“你在这里做什么？”乞丐认出了朱棣，便说：“我在烤鸡，献给大王。”皇帝尝了一口，非常满意。从此，朱棣的征战一帆风顺，最终做了皇帝。后来，他为这道菜命名为“财乞鸡”。叫化鸡最初是用陶土烹制的，随着时间的推移，它已经融入了现代的烹饪方法和卫生标准。图片来源：新浪虽然传统上叫花鸡是用黏土制作的，但随着现代技术和卫生习惯的发展，其做法也发生了变化。现在，为了方便和安全，人们经常用面团或锡纸烘烤，在现代对流烤箱中烹制，而不是用黏土覆盖，直接在火中烹制。也出现了新的菜谱变化，比如“荷叶糯米叫花鸡”，它将传统叫花鸡的做法与经典点心糯米鸡结合在一起。这道菜谱要求厨师将腌制好的鸡肉和糯米一起包在荷叶里，然后再密封烘烤，让糯米和荷叶的味道渗透到鸡肉中。此外，厨师们已经开始尝试在鸡肉中加入各种食材，比如龙虾，以增强风味并提供多样化的味觉体验。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265125/curious-history-and-myths-chinese-beggars-chicken-captivates-culinary-interest-worldwide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国互联网监管机构开始严厉打击，确保在重要政策会议前营造“良好”环境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268939/chinas-internet-watchdog-begins-crackdown-ensure-favourable-environment-ahead-major-policy-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 14:00监管机构通常会在重大政治事件前宣布打击网络犯罪。图片来源：Shutterstock中国最高互联网监管机构呼吁监管机构和互联网公司在本月召开的重要共产党会议前营造“良好”舆论环境。据周二在社交媒体上发布的一份声明称，国家互联网信息办公室（CAC）在上周召开的全国互联网信息会议上发出了这一呼吁。此次会议是在十八届三中全会召开前几周召开的。十八届三中全会聚集了 370 多名共产党精英，制定了未来五到十年应对中国经济和社会挑战的政策方向。国家互联网信息办公室副主任牛宜兵敦促各部门和中国网络平台“全力以赴”，在为期四天的会议前营造“良好”的舆论环境。会议还有不到两周就要召开了。“我们必须坚持舆论导向、社会价值导向的正确政治立场”，该声明表示，并誓言将继续严厉打击不良行为该声明还警告监管机构和互联网公司要妥善处理“安全和发展的关系”。他们必须利用互联网推动经济增长，特别是新兴产业的发展，同时加强内容管理和控制，“防范各种风险和隐患”。网信办北京总部和省级分支机构的官员以及主要互联网公司的代表参加了会议。会议结束几天后，在胡有平因试图阻止日本校车持刀袭击而死亡后，互联网平台开始打击极端民族主义言论。胡有平的勇敢受到了大多数公众的称赞，但也有一些零星的反日帖子将她描述为“日本间谍”。周日，包括腾讯、网易、新浪微博、抖音（TikTok 的中文版）在内的一些中国顶级科技公司以及凤凰新媒体旗下新闻门户网站凤凰网表示，他们已删除此类评论，并封禁宣扬仇恨和极端主义的帐号。新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授吴志强表示，尽管网络监管机构在重大政治会议前审查网络舆论是常态，但它也意识到需要谨慎行事，其行动不能被视为过于激进地破坏经济增长。中国国家互联网信息办公室位于北京的总部。图片来源：百度“安全显然仍是党的全体会议召开前的首要问题。任何事件都可能引起高层领导不必要的关注，并导致负责官员的职业生涯出现潜在挫折，”吴说。“但对于中国监管机构来说，他们现在也注意不要在安全方面做得过火。他们可能不想再制造像网络游戏规则提案那样的传奇，该提案导致了市场严重崩溃。”今年 1 月，一项限制人们在视频游戏上花费的时间和金钱的提案导致腾讯控股和网易等一些大公司的股价暴跌，监管机构被迫做出罕见的逆转。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268939/chinas-internet-watchdog-begins-crackdown-ensure-favourable-environment-ahead-major-policy-meeting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜垃圾气球袭击致 10,000 多名乘客被迫停飞</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3268978/over-10000-fliers-grounded-north-koreas-trash-balloon-blitz?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 14:03韩国人在仁川机场的出发大厅排队。上个月，朝鲜的气球导致机场航班短暂暂停三个小时。图片：韩联社通过 EPA-EFE 报道韩国一名议员周三表示，朝鲜越过边界放飞的载有垃圾的气球已经扰乱了 100 多个载有 10,000 名乘客的航班。平壤向韩国放飞了 1,000 多个载有垃圾袋的气球，以报复韩国活动人士向北方发送的类似信件，这些信件带有反金正恩的宣传。6 月 26 日，朝鲜的气球短暂迫使进出韩国仁川机场的航班暂停三个小时，过去一个月多次放飞气球导致其他航班推迟起飞或降落，甚至改道。议员郑俊浩援引交通部的最新数据称，自 5 月底开始的气球发射已经扰乱了 115 架商用飞机的飞行，影响了超过10,000 名乘客。他在一份新闻声明中表示，至少有 15 架喷气式飞机（包括从美国抵达的长途航班）被迫改道降落，乘客随后被送往仁川，导致航班长时间延误并带来不便。韩国人在仁川机场出发大厅排队。 6 月 26 日，朝鲜的气球导致机场航班短暂暂停三个小时。照片：Yonhap via EPA-EFE他表示，从旧金山、温哥华和洛杉矶起飞的数百名乘客“原定降落在仁川国际机场，但最终在不知道发生了什么的情况下抵达了清州机场”。郑某表示，这种中断是“韩国风险”的体现，该术语用于描述投资者对朝鲜军事威胁的犹豫不决。郑某敦促当局采取更多措施，防止活动人士将气球送入朝鲜。韩国不能制裁活动人士将气球送过边境，因为 2023 年的一项法院裁决禁止这样做，认为这是对言论自由的不合理侵犯。朝韩关系正处于多年来的最低点之一，平壤在与俄罗斯走得越来越近的同时，还在加大武器试验的力度，朝鲜被指控向莫斯科提供武器用于乌克兰战争。战略与国际研究中心周一在一份报告中称，朝鲜之所以选择像冷战期间那样发送垃圾而不是宣传传单，是因为它知道向韩国人宣扬其意识形态是“可笑的”。“然而……它们不应掉以轻心。装满垃圾的气球和它们造成的破坏是一种软恐怖主义。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3268978/over-10000-fliers-grounded-north-koreas-trash-balloon-blitz?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将创下 2016 年中国阳历最热“小暑”日纪录</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268974/hong-kong-set-match-2016-record-hottest-minor-heat-day-chinese-solar-calendar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 13:45预计周末气温将升至 34 摄氏度或更高。图片：Jelly Tse预计2016年香港将创下1884年以来中国传统阳历最热“小暑”日纪录，气温将达36摄氏度。资深气象学家兼天气预报员周三表示，周六市区气温可能升至34摄氏度，新界气温可能升至36摄氏度，标志着“小暑”到来，这是农历中的第十一个节气。另一个太阳周期“大暑”预计将于7月22日到来。“小暑”气温最低纪录出现在2008年7月7日，为26.6度，而最高纪录出现在2016年，为34度。香港天文台预测周六天气炎热，局部地区有骤雨。预计气温介乎29至34度。天文台前助理台长梁永武表示，乡村地区可能会录得更高的气温。“新界当日甚至可能录得36度，”梁永武说。他补充说，当日的天气仍会受到各种因素影响，包括降雨和风力。梁永武警告说：“我们需要重视气温趋势，并追踪纪录突破。”上个月，“酷热天气”警告已发布超过一周，表示气温已达33度或以上。预报员表示，此次热浪创下了2016年的纪录，当时6月份连续9天发布此类警告。6月21日录得的最高气温为34度，也追平了1980年最热夏至的纪录。去年，天文台录得54天非常炎热，还有4天极端炎热，最高气温达到35度或以上。预报员早前的气候预测称，在温室气体排放最高的情景下，到本世纪中叶，香港可能会出现多达80个非常炎热的日子。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268974/hong-kong-set-match-2016-record-hottest-minor-heat-day-chinese-solar-calendar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>