<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Apr 2025 21:15:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>赞比亚从中国锦标赛中撤出4位美国旅行限制的足球运动员</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/football/article/3305147/zambia-withdraws-4-us-based-footballers-china-tournament-over-us-travel-limits?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.04 02:11   来自赞比亚的奥兰多骄傲前锋巴布拉·班达（Barbra Banda）。照片：Vincent Carchietta-Imagn图像  赞比亚的足球联合会说，由于美国旅行限制，该队的四名球员已经从球队中撤回到中国的比赛中。     四人 - 四人 - 巴尔布拉·班达（Barbra Banda），Rachael Kundanji and prisca ynot will will will will will will will will will will will will will will will will will will will will赞比亚橄榄球协会总书记鲁本·卡曼加（Reuben Kamanga）在一份声明中说，国际锦标赛是一项邀请妇女赛事，“美国新政府采取了额外的旅行措施”。  banda。赞比亚的协会没有说出它指的是什么“旅行措施”。但是，特朗普政府对非法移民的镇压，对外国学生签证持有人进行了加强检查以及一些来自某些国家的旅行的可能性，使许多外国人质疑他们居住在美国的外国人是否应该出国旅行，以防万一他们难以重新进入国家。 在一月份的行政命令中，他在一月份签署了一份票数，以至于他的内阁会议上的票数不错，以至于他的内阁会议，以至于他的内阁会议，以至于这一报告均可提出，以至于这一报告均应提交，以至于他的内阁会议，以至于这一派别均应提交，以至于他的内阁会议，以至于这一派别均可提出&#39;&#39;，以至于他的内阁会议，以至于这一派别均可提出``票价&#39;&#39;从这些国家到​​美国的旅行者的全部停赛”。 美国国务院发言人塔米·布鲁斯上个月表示，审查仍在继续，尚未敲定清单。目前尚不清楚中国是否会出现在清单上。竞争性。” &lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/football/article/3305147/zambia-withdraws-4-us-based-footballers-china-tournament-over-us-travel-limits?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在特朗普关税之后，惠誉削减了对财务削弱，债务问题的评级</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3305145/fitch-cuts-china-rating-weakening-finances-debt-concerns-following-trump-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.04 00:25    fitch Ratings Ing。徽标在3月18日在纽约金融区的总部可见。照片：AFP     fitch等级下调中国对财务状况不足和公共债务的担忧，在公共债务上的越来越多，仅在货币上施加了更高的货币，就可以将公共债务置于较高的公共债务上，这是货币对货币的较高的货币造成的。惠誉在周四的一份声明中说，“ A”的“ A”来自“ A+”。几个月。 基于美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周三宣布新的关税的预测，这反映了中国的公共财政将继续削弱，公共债务水平将继续上升。在财政部周四表示，降级可能会伤害中国对许多中国商品的税。 降级可能会伤害中国的借贷计划。财政赤字的目标是约4％的国内生产总值，惠誉预测，中国的增加赤字（对财政差距的广泛度量）将扩大到2025年的GDP的8.4％，从2024年的6.5％，从2024年的6.5％，   ， 的投影“超过了”，pertive of the Shie the Shie the Shie the Swiep 2.7 ectip ecter ecter ecter ecter n five fitter &lt;fitch fitch fitch fitd &lt;fitch fit&#39;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3305145/fitch-cuts-china-rating-weakening-finances-debt-concerns-following-trump-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大以25％的关税袭击了美国汽车行业，这反映了特朗普的举动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305146/canada-hits-us-car-sector-25-cent-tariffs-mirroring-trumps-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.04 00:30    Stellantis的Chrysler Windsor集会设施，位于加拿大安大略省温莎。照片：路透社  加拿大总理马克·卡尼（Mark Carney）周四表示，对特朗普政府对外国汽车的进口税的回应将对美国制造的车辆进行25％的报复性关税。该贸易协议的规则。换句话说，加拿大税款反映了美国车辆关税的结构。对于加拿大而言，这些关税适用于成品车辆的非US内容。  carney宣布“对从美国进口的所有不符合Cusma进口的车辆的关税25％”使用加拿大现有的北美自由贸易协定的加拿大首字母缩写”，并没有立即对 Carney进行宣传，但他不立即提供了详细的措施，但要及时进行了详细措施。经过校准”。 加拿大的汽车行业与美国大量融合，并将受到特朗普关税的打击。该公司在对员工的备忘录中表示，吉普车和克莱斯勒品牌的所有者Stellantis NV已经宣布将关闭其Windsor，安大略省，装配厂的装配厂两个星期，因为它会通过影响。   hefty Us Levies也保留在不符合US-Mexico-Canada Canada and Steel和Allum and Steel的产品上。特朗普还威胁要增加有关药物，半导体，铜和木材的新职责。  Agence France-Presse的其他报告]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305146/canada-hits-us-car-sector-25-cent-tariffs-mirroring-trumps-move?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国工人面临30年的监禁，指控杀死婴儿的排水液</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305144/french-worker-faces-30-years-jail-charges-killing-baby-drain-fluid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.04 00:00   An officer walks at the entrance of France’s Assizes Court, where Myriam Jaouen, 30, is on trial on a charge of murder of 11-month-old Lisa at the nursery centre in June 2022. Photo: AFPA French woman on Thursday risked being sentenced for up to 30 years in prison on charges of killing a baby by making the infant ingest drain cleaning fluid at the day care她工作的中心。 在东南城市里昂的法庭上的检察官要求入狱30年，其中包括20年没有假释的20年，现年30岁的Myria Jaouen因2022年的Baby Lisa死亡而在2022年去世。 lisa在她第一个生日前一周就去世了。检察官巴蒂斯特·戈德罗（Baptiste Godreau）概述了判决要求，并补充说，耶恩（Jaouen）对她所做的事情“完全意识到”。以怯ward的方式以持久的方式保护社会并保护家庭的利益”。        被告在警察拘留中承认的被告人曾在corrosive液体中丧生，而她却没有遇到了她的腐蚀性，而她却被杀害了 她说，她不再能忍受小女孩的哭泣。 “当您获得资格时，不可能与孩子独自一人呆八分钟吗？”被问到戈德罗。 他在事件发生后谴责被告的“怯ward”，说她没有寻求帮助，在她完成工作日之前就摆脱了瓶子，然后去购物，然后去购物，似乎对婴儿的“痛苦”无动于衷。  merriam jaouen与她经常挂着她的时光，但 尽管存在缺陷和缺乏经验，Myriam Jaouen还是被法国creche行业的主要参与者雇用，在法国的Creche行业中，该工具是一个单独的工具。丽莎的父亲掉下了婴儿。几分钟后，有两个来儿子的妇女发现员工惊慌失措，孩子呕吐。那个女孩被严重烧毁，那天早晨在她被送去的医院去世。  lisa的死在法国引起了愤怒，并引发了政府和媒体的一系列调查，该调查突出了私人日托部门的缺点。女儿。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305144/french-worker-faces-30-years-jail-charges-killing-baby-drain-fluid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国参议院小组批准特朗普选择保罗·阿特金斯（Paul Atkins）担任SEC主席</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305142/us-senate-panel-approves-trump-pick-paul-atkins-sec-chairman?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 23:28   在政党投票中，委员会以13-11票批准保罗·阿特金斯（Paul Atkins）担任美国证券交易委员会主席。 Photo: ReutersThe US Senate Banking Committee voted on Thursday to advance President Donald Trump’s nominee to run Wall Street’s top regulator as well as his picks for banking oversight and transport roles.In a party-line vote, the committee voted 13-11 to approve Paul Atkins as chair of the US Securities and Exchange Commission and Jonathan Gould as US comptroller of the委员会主席共和党参议员蒂姆·斯科特（Tim Scott）称赞该提名人的经验，并表示他们将贬低财务监管。 参议员伊丽莎白·沃伦（Elizabeth Warren）表示，她说，她说，她说，她说，她说，她对宣传宣传的批评和      亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk）领导的政府努力。财政部和马库斯·莫利纳罗（Marcus Molinaro）计划担任联邦政府管理员。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305142/us-senate-panel-approves-trump-pick-paul-atkins-sec-chairman?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国的马克龙敦促公司停止美国对“集体团结”的投资</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305143/frances-macron-urges-firms-halt-us-investments-collective-solidarity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 23:43   法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）于周四在巴黎的Elysee Palace举行了与美国关税影响部门的代表会面。照片：AFP   法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）敦促公司在唐纳德·特朗普总统宣布对欧盟和其他地区的关税之后暂停投资。 在那里对公司进行投资毫无意义马克龙说：“欧洲人同时在美国经济中投资数十亿美元。” “我们必须有集体的团结。”  特朗普在周三在白宫发表讲话，宣布对欧盟进口群岛的进口征收20％的关税，这将于4月9日生效。他重复了他的27个成员国“ rip us off off”，并称其为“可悲”，并称其为“可怜”。 Safran的首席执行官，Olivier Andries，Alexandre Ricard的首席执行官Guillaume Faury。回应我们的关税时，不要害羞。他提到了使用反润滑工具并打入美国数字服务以及“美国经济融资机制”的可能性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305143/frances-macron-urges-firms-halt-us-investments-collective-solidarity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苹果，特斯拉，沃尔玛在美国公司中受到特朗普对中国关税的打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3305116/apple-tesla-walmart-among-us-firms-seen-hit-trumps-tariffs-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 23:00     许多美国跨国公司（长期以来被视为全球化的闪亮象征，及其庞大的供应链）正处于迅速增长的压力下，因为美国在全球范围内拍打了全球贸易伙伴的惩罚性关税。 iPhone和iPad。 如果这次无法获得豁免，假设苹果被累积的54％的累积率打击，并且不会通过附加的成本通过，则花旗分析师在周四的研究中估计，这可能会导致公司的9％的负面影响。 Apple sought and obtained exemptions from certain tariffs on Chinese imports, including the Apple Watch and iPhone.On Wednesday, US President Donald Trump announced an additional 34 per cent tariff on Chinese imports – building on the previous 20 per cent tariff that already took effect from early February – as part of his “Liberation Day” reciprocal tariff hikes affecting nearly 60 countries.The effective tariffs on Chinese imports now amount to根据花旗 的另一项研究报告，除了潜在的损益外，美国公司可能会在双重紧张局势升级的情况下成为附带损失。 的说法。情报部门。 “我认为近期风险前景看起来非常令人担忧，”他补充说。在贸易紧张局势和面对“各国”采取行动和违反经济法律的压力的压力下，自我偏爱的业务决策”。 回应华盛顿的最新关税远足，北京谴责“欺凌行为”的“欺凌行为”，并发誓要进行报复，但没有立即宣布的详细信息。随着中国（例如苹果，特斯拉和沃尔玛），将受到特朗普关税的负面影响。 explained.Dong said he expects that any retaliation China takes against US exports will likely be less than the US tariffs on China, as such a response would more likely be driven by political motives than economic factors.Separately, the European Union Chamber of Commerce in China said that the latest round of US tariffs would likely impact certain elements in some of its members’ supply chains, while raising a great deal of uncertainty for many其他。 “随后的任何随后重组供应链将不可能在一夜之间进行，因此需要一些时间才能了解这些关税会产生的全部影响。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3305116/apple-tesla-walmart-among-us-firms-seen-hit-trumps-tariffs-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的关税：在全球贸易战争的担心之中</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3305138/trump-tariffs-bad-news-all-asia-hard-hit-levies-amid-fears-global-trade-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3305138/trump-tariffs-bad-news-all-asia-hard-hit-levies-amid-fears-global-trade-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男人在阿姆斯特丹的标志性广场上放了自己并着火了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305140/man-sets-himself-and-car-fire-amsterdams-iconic-square?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 22:48   警察在周四在阿姆斯特丹国家纪念碑附近的大坝广场烧毁的一辆汽车守卫。 Photo: EPA-EFEA man set himself and his car on fire on Amsterdam’s iconic Dam Square on Thursday, police said, in what they suspected was a possible attempt to take his own life.Images posted by local media and online show a small red car pulling up to the National Monument located near the square’s southeastern corner.A small explosion followed shortly afterwards, with flames shooting out  “相机图像表明，大坝上的大火是在汽车爆炸后引发的，”阿姆斯特丹警方在X上证实，以前是Twitter。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/04/04/03/56d76fa3-76fa3-78d6-4b5e-4b5e-8fdd6-fd656-1e0955fcccccc8_459999a.jpg ＃999;“&gt;周四在阿姆斯特丹国家纪念碑附近的大坝广场上烧毁了一辆汽车。受伤的驾驶员被送往医院，并被警察逮捕。照片：Epa-efe    可以看到散射，几辆警车迅速围绕着燃烧的汽车。 据信，火灾是由汽车的司机“在此过程中受伤的，警察在此过程中受伤了”。警察。 受伤的男子被送往医院，并被逮捕。 后来他被确认为北荷兰省50岁的荷兰国民。但是，警方没有释放他的名字。 “侦探保持所有情况的打开状态，但强烈怀疑该男子想夺走自己的生命。他怀疑纵火。” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/04/04/03/f043/f043f845-f925-4c6a-b512-b512-512-572edadaeeeeee5_1ad67306.jpg” ＃999;“&gt; EPA12007432一辆汽车在2025年4月3日在荷兰阿姆斯特丹国家纪念碑附近的大坝广场烧毁。据警方调查人员称，驾驶员可能会着火，使他受伤。国家纪念碑是荷兰第二次世界大战最重要的纪念馆之一。 EPA-EFE/INTER VISUATIODIO    现场的AFP记者看到了警察和爆炸物官员探测了烧毁的车辆，而城市中心的广场则很大程度上被封锁了。 仍然是一位目击者告诉当地的At5电视台，她听到了一个“真正的AT at At tecome and Pop”。离开。 “与恐怖分子一起行事”。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305140/man-sets-himself-and-car-fire-amsterdams-iconic-square?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京在香港的顶级人士说，城市在“混乱世界”中仍然是“最安全的”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3305135/beijings-top-man-hong-kong-says-city-remains-safest-chaotic-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 21:50   上个月在北京的“两次会议”中，中央政府联络办公室董事Zheng Yanxiong。照片：EPA-EFE   北京在香港的顶级人士试图向地方官员和政治精英保证，金融中心将在“混乱世界”中仍然是“最安全的”，因为他向他们介绍了该国的年度政府，因此，周四的YIRES YEN YIRES YIRES YIND。联络办公室，与320位与会者交谈了“两次会议”在政府总部在首席执行官John Lee Ka-chiu举行的封闭式会议上的重要性。   “在一个混乱的世界中，Fortunes Ebb and Flow top Nournals topalionals and Loality and loal and law of Prominatials of Practirals of Practirals of Procmity of Procmity of Practials，咨询机构。 “不需要焦虑或不安，因为香港仍然是最安全的。”  周三，美国总统唐纳德·特朗普宣布了一系列新的关税，旨在结束他所谓的其他国家的不公平贸易政策。他说，根据联络处的说法，  Zheng呼吁参与者掌握“两个会议”的精神或上个月结束的Lianghui的精神。   ， Zheng表示，他们可以通过六个主要的播放来进行竞争：坚持改革和创新；促进高质量的发展；加强内部和外部连接；改善治理；  他还说，香港应该进一步加强教育在促进科学和技术增长和发展人才方面的功能。他说，   “香港应在技术创新和工业创新一体化的最前沿，他说。  在北京举行的主要政治聚会上。中东和中亚，以便为皮带和道路倡议的高质量联合建设做出贡献。常任秘书和部门负责人，主要决策执行委员会的李的顾问以及中国人民政治咨询会议的全国委员会的地方代表也参加了会议。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3305135/beijings-top-man-hong-kong-says-city-remains-safest-chaotic-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“深度不合理”：特朗普对台湾进口台北的32％关税台北</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3305129/deeply-unreasonable-trumps-32-tariff-taiwanese-imports-stuns-taipei?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3305129/deeply-unreasonable-trumps-32-tariff-taiwanese-imports-stuns-taipei?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在中国紧张局势的情况下</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3305136/philippines-offered-20-us-f-16-fighter-jets-major-defence-upgrade-amid-china-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3305136/philippines-offered-20-us-f-16-fighter-jets-major-defence-upgrade-amid-china-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在特朗普公布关税之后，美国股市领先全球下降</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305137/us-stock-market-leads-global-decline-after-trump-unveils-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305137/us-stock-market-leads-global-decline-after-trump-unveils-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港议员呼吁在Tron创始人国旗欺诈之后支持City的Web3领域</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3305133/hong-kong-lawmaker-calls-support-citys-web3-sector-after-tron-founder-flags-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 21:30     香港立法者敦促全球投资者在加密货币大亨贾斯汀·桑德（Justin Sun）谴责当地金融法规中的“漏洞”。 Ng在X。 上的博客文章中充满信心。他与香港的信托法规的同时，他与他有联系的稳定运营商的资金盗窃。他认为，香港作为全球金融中心的声誉受到威胁。  Sun alleged that First Digital Trust siphoned funds from Techteryx, the current operator of the TrueUSD stablecoin, to invest in the Aria Commodity Finance Fund in the Cayman Islands. Techteryx上周向香港高等法院提出了投诉，称此案为“大规模”欺诈。 太阳声称他为Techteryx提供了5亿美元的“个人贷款”，以支持Tureusd Stablecoin。 He said the size of that outlay was “insignificant” compared to his liquid assets.First Digital Trust chief executive Vincent Chok said on Thursday in an X Spaces live-audio conversation that Sun’s allegations were “reckless and unfounded”.Chok added that First Digital Trust acted on its fiduciary duties “following instructions from Justin Sun and his nominees”.He also denied Sun声称第一笔数字信托是无力偿债的，并指出，平台上的每个Stablecoin都以现金和现金同等的价格牢固地支持1：1。 在对Sun新闻发布会的旁观的采访中，加密货币杂志Mogul表示，他已向香港警察报告了案件。警方没有立即回应周四发表评论的请求。 在周四回答记者关于他对Trueusd的所有权的问题时，Sun说他只是Tureusd的“顾问”。 Sun还坚持认为，尽管媒体报道说他拥有加密货币交易所，但他还是HTX的顾问，以前称为Huobi。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3305133/hong-kong-lawmaker-calls-support-citys-web3-sector-after-tron-founder-flags-fraud?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PLA对中国附近的“危险”活动引起了美国军方的注意</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3305130/pla-puts-us-military-notice-over-dangerous-activities-near-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 20:57    &lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&gt;中国军方说，中国附近水域的军事活动正在增加错误估计的风险。照片：美国海军  北京在上海举行的双边海上安全会议之后，美国军方将对美国军方在中国水域和空域附近的水域和领空中的任何“危险挑衅”做出回应。误判，危害中国的主权和军事安全。” PLA海军说。 更多……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/article/3305130/pla-puts-us-military-notice-over-dangerous-activities-near-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>