<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2024 21:12:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>台湾选举：乔·拜登称美国不支持独立</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248355/taiwan-election-joe-biden-say-us-does-not-support-taiwan-independence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248355/taiwan-election-joe-biden-say-us-does-not-support-taiwan-independence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾选举：赖清德当选总统可能会导致与北京的紧张关系进一步加剧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248353/taiwan-elections-william-lais-presidential-victory-risks-further-tensions-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248353/taiwan-elections-william-lais-presidential-victory-risks-further-tensions-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典呼吁做好战争准备引发恐慌性购买，吓坏了儿童</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248350/swedens-call-be-ready-war-sparks-panicked-buying-scares-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248350/swedens-call-be-ready-war-sparks-panicked-buying-scares-children?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年台湾选举：结果敲响了反对派希望的早期丧钟</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248347/taiwan-elections-results-sound-early-knell-opposition-hopes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.13 22:29民进党支持者在党总部外欢呼，因为很明显，黎威廉赢得总统竞选。照片：南华早报
投票结束后没过多久，台湾总统选举的结果就已明朗。甚至在最终结果公布之前，台湾媒体和各政党一直在根据岛上 17,000 个投票站的实时统计数据发布自己的估计 — 所有这些都一致显示民进党的黎清德领先于他的两个对手。晚上 8 点左右，也就是投票结束四个小时后，另外两位候选人，国民党的尤友义和较小的台湾人民党的柯文哲，双双认输。但即使在计票开始一个小时后，他们的一些支持者就已经接受了这不会是他们的日子。“我并不失望，我知道他不太可能获胜，”其中一位柯氏支持者中一位名叫黄的45岁男子说道。这位在物流行业工作的台北居民带着女儿，混入柯氏竞选办公室外聚集的人群中观看结果出来了，很明显，根据选前民意调查，他们的候选人落后于第三位。“鉴于 Ko 的人力和实力，他获得的选票已经远远超出了我的预期。黄说。“并非每一次投票都必须选出获胜候选人。我希望我的投票能够反映出我对两个大党的不满，并向柯和其他想要参政的人表明，还有第三种声音的支持。” 一位名叫黄的柯文哲支持者与他的女儿合影，他对结果持哲学态度，称他认为重要的是要表明并非所有人都支持两个主要政党。图片：Kinling Lo超过1,950万选民总共投出三张选票：一张投给总统，两张投给立法机关——每个选区各一张，另一个用于政党名单。法定投票年龄为 20 岁，今年的选举意味着首次选民超过 100 万。选举是在台湾大部分地区天气温暖晴朗，有助于确保投票率保持在 70% 以上，尽管选民必须前往他们最初登记为居民的地方投票。这不仅这意味着很多人必须从主要城市返回家乡，但海外居民也必须返回岛内投票。台湾移民当局表示，已有超过48,000人前往该岛截至周四，为期 7 天的时间内，有 10,000 人从中国大陆抵达。台湾大选前夕，解放军警告称已准备好“镇压”分裂主义但一些选民在最后一刻面临干扰，这让他们面临错失良机的危险。国防部禁止从金门（金门岛也称为金门岛，距离大陆约 10 公里（6 英里））起飞的定期军用航班。据称，最后一刻取消是因为出于“战备”原因，部队需要转移到其他职责。这一决定影响了岛上约 60 至 70 人，岛上是朝鲜半岛的传统据点。据台湾台视新闻报道，对大陆友好的国民党。报告补充称，截至下午 2 点，约有 25 人仍在等待航班。鉴于选举结果可能对台湾与大陆的关系以及持续的紧张局势产生影响，此次选举受到世界各地的密切关注。北京和美国之间。选民在台北投票站投票选出下任总统和立法院。照片：Elson Li一位敏锐的观察者是一位名叫梁的30岁香港人，他曾前往台北亲眼目睹了选举。&lt; p&gt;“台湾是整个亚洲最民主的地方之一，而香港无论如何也不会举行这种选举，所以这对我来说特别有趣，”他说。“命运中国大陆、香港和台湾紧密相连，因此了解台湾的未来也很重要。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248347/taiwan-elections-results-sound-early-knell-opposition-hopes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本检察官不会就自民党资助丑闻对前部长提起诉讼：报告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3248348/japan-prosecutors-wont-pursue-case-against-ex-ministers-over-ldp-funding-scandal-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.13 22:19日本检察官准备搜查众议院议员办公室12 月 27 日，自民党最大派别池田义孝在名古屋遭遇筹款丑闻。图片来源：共同社据《每日新闻》周六报道，由于难以证明此案，日本调查人员将放弃对涉嫌集资违规行为的前经济产业大臣和其他执政党重量级人物进行起诉。涉嫌的违规行为已经导致首相岸田文雄上个月决定将四名大臣逐出内阁，而他们是否会受到起诉一直是不受欢迎的政府能否继续执政的焦点。东京检方放弃对已故首相安倍晋三领导的自民党最大派系最近几位秘书长提起刑事诉讼，其中包括前经济产业大臣西村康稔和前内阁官房长官弘一《每日新闻》援引知情人士的话报道称，松野。随着岸田的明星地位日渐衰落，“安全”大臣上川洋子能否成为新任日本首相？调查人员采访了松野西村Mainichi 说，但他们否认串谋筹集资金并将其分配给派别成员，而没有按规定披露，而该派系的会计人员已经承认了所指控的活动，并可能会受到起诉。工作时间外无法联系到检察官办公室置评。该办公室此前表示无法对任何正在进行的调查发表评论。西村和松野尚未对有关他们涉嫌参与的媒体报道发表评论。日本媒体称，检察官仍将对三名安倍派议员提起刑事诉讼，因为他们涉嫌未在个人披露中报告他们通过该派系筹集的资金讲过了。来自党内团体的众议院议员池田喜孝成为本月早些时候第一个被捕的人。检察官怀疑安倍派系及其议员未能申报多达 6 亿日元（414 万美元）的资金据媒体报道，自民党规模较小的二阶派及其成员在五年内的资金据信没有超过 2 亿日元。日本首相岸田文雄（右）于 1 月 11 日与前首相菅义伟出席在东京举行的执政党自民党“政治改革”小组第一次会议。照片：共同社12月中旬的民意调查中，岸田政府的支持率下降至约20%，这是十多年来日本首相的最低支持率。 周四，自民党内部的“政治改革”小组举行了第一次会议，以审查使其派系处理政治资金更加透明的规则。其阵容38 名成员中包括自民党党魁岸田，以及来自安倍派系 Seiwaken 或 Seiwan 政策研究小组的 10 名成员。岸田周六告诉记者，他不打算将某些议员从议会中除名。小组，排除了替换安倍派成员的可能性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3248348/japan-prosecutors-wont-pursue-case-against-ex-ministers-over-ldp-funding-scandal-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 14:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于航班中断和人力紧张，香港旗舰航空公司国泰航空将机长培训所需的飞行时间减少了 25%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3248343/hong-kong-flag-carrier-cathay-pacific-slashes-flying-hours-required-train-captain-25-amid-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.13 21:20国泰航空学员飞行员出席毕业典礼。由于人力紧张，这家香港旗舰航空公司已将机长培训所需的飞行时间削减了 25%。相片：易杨文香港国泰航空将申请机长训练的飞行员飞行时数由4,000小时大幅削减至3,000小时，以应对人手紧缺的问题但该措施引起了香港空勤人员协会的担忧，该协会表示该措施不是“解决方案”。民航处于11月批准了对希望接受培训成为机长的飞行员的小时资格削减1%的规定，并于周三在该航空公司的运营手册中引入。这 3,000 小时将包括机师在国泰航空至少 500 次起降中担任副机长的服务时间。“如果我们不进行这一调整，许多飞行短途航班的副机长将面临更大的损失。”国泰航空发言人告诉《华盛顿邮报》，“航班将没有资格接受机长升舱培训。” “2024年至2025年，将有大约100名飞行员有资格接受培训。”国泰航空员工香港国际机场。香港空勤人员协会主席表示，降低培训资格要求并不能解决人力短缺问题。相片：谢梅发言人强调，课程、标准及考生通过考试的方式维持不变，须符合部门订定的标准。他表示有信心能够及时培训足够多的二副，以取代晋升为机长的大副。“降低指挥[培训]资格要求并不是解决当前问题的短期解决方案。”协会主席 Paul Weatherilt 表示：“机长短缺”。指挥培训是指飞行员为成为合格机长而进行的为期一年多的课程。“没有足够的培训容量，”他补充道。 “他们目前拥有符合之前经验要求的副驾驶，但[国泰航空]无法晋升，因为[航空公司]没有培训能力，他们需要经验丰富的副驾驶和机长。”&lt; p&gt;根据工会的数据，该航空公司的机长和副机长比例仅为疫情爆发前的 48%，这一缺口导致了最近的航班取消。香港航空公司的乘客情况如何国泰航空如何应对航班中断？香港特首李家超下令国泰航空迅速解决航班运力问题，并对取消航班表示严重关切，以确保有足够的人力应对月球航班下个月新年假期。Weatherilt 表示，加快复苏的唯一方法是让所有离开该航空公司的经验丰富的飞行员返回，因为他们拥有香港执照和国泰航空的培训、经验和程序了解飞机类型和航线。“一旦重新雇用，他们几乎可以立即开始飞行，”他说。 “国泰航空似乎不愿意这样做，因为他们必须向飞行员支付更多费用，并提供相互可执行的合同条款才能吸引他们回来。这将是管理层承认他们在大流行期间采取的成本削减措施的失败。”香港国泰航空的客户如何应对航班中断？该协会的政府和行业事务顾问乔治·图利斯 (George Tullis) 表示，减少合格飞行时间是承认国泰航空提供的费用未能吸引有经验的飞行员。图利斯表示，飞行员的合同也不再是相互可执行的，这意味着航空公司可以改变员工在工作期间最初提供的条件。“一旦你到达，他们就可以改变它，”他说。 “这对经验丰富的飞行员来说是一种威慑。”根据《华盛顿邮报》看到的一份国泰航空内部备忘录，初级二副的基本工资将从 2017 年起每月 34,158 港元（4,382 美元）。一月份，而顶级队长的奖金高达114,924港元。《华盛顿邮报》已联系国泰航空寻求回应。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3248343/hong-kong-flag-carrier-cathay-pacific-slashes-flying-hours-required-train-captain-25-amid-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际媒体聚焦台湾投票之际的紧张局势、安全和不确定性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248341/international-media-focus-tensions-security-and-uncertainty-taiwan-votes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248341/international-media-focus-tensions-security-and-uncertainty-taiwan-votes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>红海袭击、非洲之角问题和加沙战争将成为王毅非洲之行的主要讨论内容</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248246/red-sea-attacks-horn-africa-issues-and-war-gaza-set-dominate-discussions-during-wang-yis-african?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248246/red-sea-attacks-horn-africa-issues-and-war-gaza-set-dominate-discussions-during-wang-yis-african?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查显示，新加坡人对生活质量的满意度不如五年前，“兴奋”排名最低</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248338/singaporeans-less-happy-quality-life-5-years-ago-excitement-ranks-lowest-priority-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.13 20:18新加坡的天际线。图片来源：Shutterstock新加坡国立大学 (NUS) 的一项调查显示，与五年前相比，今天的新加坡人不太快乐，尽管那些对生活持更平衡看法的人普遍更满意）发现。2022 年生活质量调查还发现，从 2016 年到 2022 年，新加坡人享受生活的乐趣减少，成就感、控制感和目标感下降。该调查于 2022 年 6 月至 7 月对 1,905 名年龄在 21 岁至 79 岁之间的新加坡人进行了调查。这是纵向研究的第三次也是最新版本，之前的版本于 2011 年和 2016 年进行。在这三项调查中，新加坡受访者对整体生活质量的满意度持续下降。2022 年，总体生活质量的平均满意度为 4.38，而 2016 年为 4.81，2011 年为 4.83，增幅较高。指数表明满意度更高。即使采取缓冲措施，新加坡人也会因商品及服务税上涨而感到“压力”新加坡国立大学研究人员承认，Covid-19 大流行可能对新加坡经济产生影响。新加坡人的福祉，并要求受访者在回答 2022 年调查中的问题时反思大流行的过去两年（2020 年中期至 2022 年中期）。调查发现存在相关性高收入和幸福之间的关系，尽管情况并非总是如此。也有例外，家庭收入较高的人的幸福水平低于家庭收入较低的人。在这项调查中，参与者被要求对九种价值观的重要性进行排名：归属感、生活中的兴奋、乐趣和享受、与他人的温暖关系、自我实现、受到尊重、成就感、安全感和自尊。新加坡人始终将“兴奋”放在最低优先级。 2011 年、2016 年和 2022 年的三项调查。“史无前例”：马来西亚、新加坡推进经济特区这些调查结果发表在周四推出的一本书中，题为新加坡的幸福与福祉——超越经济繁荣。该书由新加坡国立大学商学院副教授 Siok Kuan Tambyah、荣誉研究员 Tan Soo Jiuan 和博士生 Yuen Wei Lun 撰写。作者在书的结论中写道：“虽然 2022 年生活质量调查的结果描绘了新加坡人福祉下降的悲观景象，但我们希望读者可以从这本书中获得一些更大的收获。&lt; /p&gt;“除其他外，需要注意的一个关键点是，虽然有一些既定的途径可以提高一个人的生活满意度或情感幸福感，但也有许多不同的途径通往幸福的空间。“ &gt;“通过了解真正让我们快乐的事情，我们所有人都可以在日常生活中培养和整合积极的心态和实践，从而增强我们的幸福感。”本文首先由 &lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248338/singaporeans-less-happy-quality-life-5-years-ago-excitement-ranks-lowest-priority-survey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Costco 人群减少，但香港购物者仍热衷于在中国内地新店抢购降价食品和行李箱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248334/costco-crowds-decrease-hong-kong-shoppers-still-keen-snap-cut-price-food-sets-luggage-new-mainland?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248334/costco-crowds-decrease-hong-kong-shoppers-still-keen-snap-cut-price-food-sets-luggage-new-mainland?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不是外星人”：秘鲁官员称，从货物中查获的两个用纸、金属、骨头制成的玩偶人偶</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3248331/not-aliens-peru-officials-say-2-doll-figures-seized-shipment-made-paper-metal-bones?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.13 19:091 月 12 日在利马举行的新闻发布会，由法医专家进行裁决秘鲁南部发现了所谓的外星木乃伊的存在。照片：法新社他们不是外星人。秘鲁法医专家对这个南美国家海关当局去年从运往墨西哥的一批货物中查获的两个娃娃状人物和一只所谓的三指手的说法是这样的。法医专家与秘鲁检察官办公室周五表示，这些物体是用纸、胶水、金属以及人类和动物骨头制成的。这一发现推翻了一些人的观点，即这些人物来自“外星中心或来自另一个星球，负责分析的法医考古学家弗拉维奥·埃斯特拉达 (Flavio Estrada) 说：“所有这些都是完全错误的。”一位秘鲁考古学家展示了被认为是外星外星人的遗骸。法医专家已经排除了在秘鲁南部发现的所谓外星木乃伊的存在。图片来源：法新社“结论很简单：它们是用来自这个星球的动物骨头和现代合成胶水组装而成的玩偶，因此它们不是在前西班牙时期组装的次，”埃斯特拉达告诉记者。 “他们不是外星人；他们是外星人。”他们不是外星人。”检察官办公室尚未确定这些物品的所有者。周五，官员们只表示这些物品的预期接收者是一名墨西哥公民，然后这些物品于 10 月份被海关人员扣押。墨西哥记者何塞·海梅·莫桑 (José Jaime Maussan) 和一些墨西哥立法者成为国际社会嘲笑的对象。 9月，他在国家国会面前展示了两个盒子，里面装着在秘鲁发现的所谓木乃伊。中国航天局表示没有证据证明外星人存在他和其他人一起声称他们“不是外星人”。 - 不属于我们陆地进化的人类。”11 月，莫桑与一群秘鲁医生一起回到墨西哥国会，并花了三个多小时来推动“非人类”的案件。他说是在秘鲁发现的，他在 2017 年在那里也提出了类似的说法。秘鲁检察官办公室当年的一份报告发现，所谓的外星人尸体实际上是“最近制造的娃娃，上面覆盖着纸和合成胶的混合物模拟皮肤的存在。”“它们并不是他们试图呈现的外星人祖先的遗骸，”2017 年的报告指出。周五，专家们向记者展示了几个2英尺长的娃娃，她们穿着红色、橙色和绿色的衣服。他们说，检查显示，这些娃娃是用鸟类、狗和其他动物的骨头制作的。与此同时，一只所谓的三指手接受了 X 光检查。埃斯特拉达说，这只“非常糟糕”的手是用人骨制成的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3248331/not-aliens-peru-officials-say-2-doll-figures-seized-shipment-made-paper-metal-bones?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其袭击伊拉克和叙利亚的库尔德目标，造成9名士兵死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248329/turkey-hits-kurdish-targets-iraq-and-syria-after-9-soldiers-were-killed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.13 17:53叙利亚东北部与土耳其接壤的卡米什利地区浓烟滚滚12月25日，土耳其对该地区进行空袭。图片来源：法新社土耳其国防部表示，土耳其周六对邻国伊拉克和叙利亚的库尔德武装分子进行了空袭。一天前，土耳其驻伊拉克军事基地遭到袭击，导致九名土耳其士兵死亡。土耳其经常对叙利亚和伊拉克的目标发动袭击，它认为这些目标与库尔德工人党（PKK）有关联。 ，一个被禁止的库尔德分离主义组织，自 20 世纪 80 年代以来一直对土耳其发动叛乱。国防部表示，飞机袭击了伊拉克北部梅蒂纳、哈库克、加拉和坎迪尔的目标，但没有具体说明叙利亚的具体地区。报告称，战斗机摧毁了洞穴、掩体、避难所和石油设施，“以消除针对我们人民和安全部队的恐怖袭击……并确保我们的边境安全。”声明补充说，“许多”武装分子在袭击中被“消灭”。周五晚上，袭击者试图渗透伊拉克北部半自治库尔德地区的一个军事基地，造成五名士兵死亡。另外四人后来因重伤死亡。土耳其国防部表示，还有 15 名武装分子被打死。胡塞武装誓言对红海船只发动新的袭击，美国再次袭击也门库尔德工人党和政府没有立即发表评论巴格达或库尔德地区政府。土耳其于 2022 年 4 月在伊拉克北部发起“爪锁行动”，期间在杜霍克省建立了多个基地。巴格达多次抗议土耳其军队的存在，并要求其撤军。土耳其外交部长哈坎·菲丹在社交媒体平台X（原推特）上对土耳其士兵的死亡表示哀悼。 “我们将与境内外的库尔德工人党恐怖组织战斗到底，”他写道。总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安将于周六晚些时候在伊斯坦布尔举行安全会议，Fahrettin Altun，总统通讯总监在 X 上写道。土耳其为批准瑞典加入北约的最终投票做好准备同时，内政部长阿里·耶利卡亚 (Ali Yerlikaya) 宣布警方拘留了 113 名涉嫌与土耳其有联系的人库尔德工人党在土耳其 32 个省份发动突袭。他补充说，警方发现 60 个社交媒体账户“出于挑衅目的赞扬分离主义恐怖组织”或散布误导性信息，导致四人被捕。据土耳其官员称，三周前，库尔德工人党附属武装分子试图闯入伊拉克北部的土耳其基地，造成六名士兵死亡。第二天，又有六名土耳其士兵在冲突中丧生。土耳其进行报复，对官员称与伊拉克和叙利亚库尔德工人党有联系的地点发动了袭击。国防部长亚萨尔·古勒当时表示，数十名库尔德武装分子在空袭和陆地袭击中丧生。示威者集会12 月 25 日，土耳其空袭叙利亚东北部靠近土耳其边境的卡米什利，当天土耳其空袭导致叙利亚库尔德人控制的东北部六名平民死亡。目前尚不清楚如果周五晚上的袭击和三周前的袭击针对同一个基地。总部位于伊拉克北部阿尔比勒的 Rudaw 新闻网站报道称，周五遭到袭击的基地位于阿梅迪区的扎普山，距离土耳其边境 17 公里（10 英里）。同时，土耳其国营通讯社阿纳多卢通讯社称，一名库尔德工人党高级武装分子在伊拉克已被“消灭”。据阿纳多卢通讯社报道，土耳其情报机构 (MIT) 在土耳其-伊拉克边境内约 160 公里（100 英里）处开展行动，Faik Aydin 成为目标。库尔德工人党在伊拉克北部设有基地。 ，被包括美国在内的土耳其西方盟友视为恐怖组织。自 1984 年冲突爆发以来，已有数万人死亡。然而，土耳其和美国对叙利亚库尔德组织的地位存在分歧，该组织一直与华盛顿结盟对抗叙利亚库尔德武装。叙利亚伊斯兰国组织。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248329/turkey-hits-kurdish-targets-iraq-and-syria-after-9-soldiers-were-killed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谈话店：法国人在中国随机邀请路人与他一起在街上喝杯茶，讨论他们的个人问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247239/talking-shop-frenchman-china-invites-random-passers-enjoy-cup-tea-street-him-and-discuss-their?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.13 18:00一位富有创意、有思想的外国人在中国大受欢迎他在街头摆个茶摊，与随机路人讨论生活问题后，在大陆社交媒体上引起了热议。图片来源：南华早报综合报道/抖音一位在中国的法国博主邀请路人与他一起喝茶，交流个人问题，这在内地社交媒体上疯传。&lt; /p&gt;居住在中国东部浙江省杭州市的 Ruelle Olivier Herve 拥有一个微博账号@tealovinglaolu，她在路边摆了一个摊位，随机邀请年轻人一边喝茶一边交流自己的问题，铁吉视频报道。在一段广为流传的视频中，赫维用两把椅子和一张桌子搭建了自己的摊位，然后为他们泡了中国茶，然后倾听他们的个人问题。一一位名叫小芳的对话者告诉他：“我推迟了毕业。”法国人 Ruelle Olivier Herve 为他的街道泡茶 -在与对话者讨论他们的问题之前先对他们进行旁听。图片来源：微博她的学习细节尚不清楚，但小芳似乎很关心这些，赫夫问她：“所以这就是现在困扰的问题吗？”你最喜欢吗？”在肯定地回答他后，两人谈论了她的处境。另一位实习设计师伊童告诉他，她感到焦虑。关于她申请研究生院的情况，另一位女士解释说，她因母亲强加给她的负担而感到压力。第三个人，摄影师春真告诉埃尔维，他的父母向他施加压力，要求他结婚，之后法国人也与他进行了讨论。听完路过的喝茶朋友的讲话后，埃尔维要求他们写下问题的本质。“我将这些信件转发给那些遇到过问题的人。”埃尔夫在视频中说道。他将收集到的信件带到当地的一家老人疗养院，根据他们的生活经历寻求他们的建议。 这位法国人一直在他的微博帐户上分享他的聊天视频，该帐户目前有111,000名粉丝。他的故事在大陆社交媒体上引起热议，引起了许多人的共鸣。 创新老外将路人发现的问题分享给养老院的老人，让他们受益匪浅生活经验。图片来源：微博有人说：“我真切地感受到了那些年轻人。”还有人评论道：“真是一场很好的茶话会。” ”“这是一个非常有创意的想法。每个人都需要一个好的倾听者。”第三位人士表示同意。“老年人的回答非常酷。”另一位人士表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247239/talking-shop-frenchman-china-invites-random-passers-enjoy-cup-tea-street-him-and-discuss-their?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名印度尼西亚活动人士被无罪释放，使人们关注法律被谴责为压制政治批评者的工具</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248283/acquittal-2-indonesian-activists-puts-spotlight-law-decried-tool-silence-political-critics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248283/acquittal-2-indonesian-activists-puts-spotlight-law-decried-tool-silence-political-critics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京猛烈抨击德国外长安娜莱娜·贝尔博克对其在与菲律宾的南海争端中的行动进行“无端”攻击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248326/beijing-hits-out-german-foreign-minister-annalena-baerbocks-unwarranted-attack-its-actions-south?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.13 18:00德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克在访问菲律宾期间合影本周海岸警卫队基地。图片来源：美联社北京周六指责德国外长安娜莱娜·贝尔博克(Annalena Baerbock)对中国最近在南海与菲律宾船只发生对抗期间的行为进行“无端指责”。“近期中菲发生的海上事件不是中国造成的，中方已采取必要措施维护领土主权和海洋权益，”中国驻马尼拉大使馆在其脸书页面上发表声明称。中国称“特殊安排”允许马尼拉向仁爱礁补给中国还表示：“域外国家无权干涉中菲之间的海洋争端。 ”声明还表示，近期发生的事件不应归咎于中国，并“致力于通过对话协商妥善处理与菲律宾的争议，共同维护南海和平稳定” .贝尔博克最近访问菲律宾——这是德国外交部长大约十年来的首次访问——她表示，中国正在威胁争议水域的航行自由，该争议是德国关注的问题以及其他欧洲国家。近几个月来，中国和菲律宾船只在南海多次发生对峙，其中多次相互指责对方发生碰撞。在某些情况下，中国船只对试图向驻扎在有争议礁石上的菲律宾军队补给的船只使用高压水枪。有人担心争端可能进一步升级并卷入争端。美国。近几个月来，马尼拉已采取行动加强与其长期盟友的军事关系，包括举行更多联合演习。在周四与菲律宾外长恩里克·马纳洛举行的新闻发布会上，贝尔博克表示：“（中国）存在风险这些演习侵犯了贵国和其他邻国的权利和经济发展机会。“对于世界各国来说，它们对国际法保障的海上航线自由提出了质疑，在该地区，全球海上贸易流量的三分之一。”马尼拉在南海的建设计划是否会加剧与北京的紧张关系？周六，中国大使馆表示“从来没有任何问题”贝尔博克表示，“非常清楚”的是，中国的主张“不属于南海主权主张的范围”。 ”。但中国大使馆为北京拒绝国际仲裁小组 2016 年裁决的决定进行了辩护，该裁决以历史为由宣告中国广泛的领土主张无效。大使馆表示，这是“本质上是领土主权争端，超出了《联合国海洋法公约》的范围，不涉及法律的解释或适用”。贝尔博克测试了德国在访问菲律宾期间向菲律宾捐赠的一架无人机。图片来源：美联社“所谓‘以规则为基础的国际秩序’本质上是少数西方国家为遏制和打压其他国家而制定的一套‘内部规则’。使馆表示。“中方不接受、不承认，也绝不接受基于[裁决]的任何主张或行动。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248326/beijing-hits-out-german-foreign-minister-annalena-baerbocks-unwarranted-attack-its-actions-south?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>