<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Oct 2024 09:15:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Vivo 超越小米和三星，成为第三季度印度顶级智能手机品牌</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283034/vivo-becomes-indias-top-smartphone-brand-third-quarter-overtaking-xiaomi-and-samsung?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 16:002022 年 11 月 7 日，一位顾客在新德里的一家商店购买 Vivo 手机。照片：Shutterstock中国智能手机品牌 Vivo 在第三季度首次在印度手机制造商中占据第一的位置，领先于该地区长期领先的小米和三星电子。截至 9 月的三个月里，Vivo 在印度出货量为 910 万台，同比增长 26%，根据研究公司 Canalys 周五发布的报告，Vivo 占据了 19% 的市场份额。Canalys 表示，该公司的增长得益于其在各个销售渠道的大力推广。高级分析师 Sanyam Chaurasia 在报告中表示：“Vivo 凭借更高价格区间的新品发布和雄厚的渠道利润率，占据了领先地位。”中国电子产品制造商小米排名第二，出货量为 780 万台，占据 17% 的市场份额，紧随其后的是韩国科技巨头三星，出货量为 750 万台，占据 16% 的市场份额。Oppo 本季度排名第四，是前五名中增长最快的品牌。其出货量增长了 43%，达到 630 万台，占据了 13% 的市场份额。“Vivo 和 Oppo 都利用了他们扩大的线上产品组合，包括 [Vivo] T3 和 [Oppo] K12 系列，来提高传统上更强大的线下渠道之外的销量，”Chaurasia 写道。中国廉价智能手机品牌 Realme 是 Oppo 的子公司，位居第五，出货量为 530 万台，占据了 11% 的市场份额。据 Canalys 称，由于供应商在假日季增加了线上和线下渠道的销售，印度智能手机市场整体在第三季度增长了 9%，共出货 4710 万部手机。“大多数供应商积极出货设备以满足节日需求，但低于预期的吸引力将导致库存积压，”Chaurasia 写道。希望更换或升级手机的印度买家越来越多他补充说，由于中高端产品的扩张和以旧换新交易，消费者更喜欢价格更高的机型。近年来，印度一直是中国智能手机供应商的重要海外市场，市场扩张迅速。2020 年中印边境发生致命冲突后，地缘政治紧张局势和监管审查也给中国智能手机供应商带来了不确定性。小米、Vivo 和华为技术有限公司等中国智能手机公司因涉嫌逃税和其他金融违规行为而成为印度政府的打击目标。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283034/vivo-becomes-indias-top-smartphone-brand-third-quarter-overtaking-xiaomi-and-samsung?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面对中巴双重威胁，印度空军面临严重短缺</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3282965/indias-air-force-faces-critical-shortfall-vs-china-pakistan-dual-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3282965/indias-air-force-faces-critical-shortfall-vs-china-pakistan-dual-threat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>紫禁城：北京禁止设计师 Rick Owens 和“黑暗而奇怪”的朋友入内</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283037/forbidden-city-beijing-site-bars-designer-rick-owens-and-dark-and-strange-friends?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 15:00Rick Owens（左）、Fecal Matter 创始人 Hannah Rose Dalton 与 Steven Raj Bhaskaran，以及 Michele Lamy 被禁止进入皇宫。照片：Instagram/ Matières Fécales四名外国时装设计师因穿着“黑暗而奇怪”的衣服被拒绝进入北京故宫。这四人——瑞克·欧文斯 (Rick Owens) 和米歇尔·拉米 (Michele Lamy)，以及品牌 Fecal Matter 的联合创始人汉娜·罗斯·道尔顿 (Hannah Rose Dalton) 和史蒂文·拉吉·巴斯卡兰 (Steven Raj Bhaskaran)——因不尊重中国的历史和文化而受到官方媒体的批评。这些人中的一些人化着浓妆，周二在故宫入口处摆姿势拍照，随后被告知换衣服或离开。Fecal Matter 在 Instagram 上发布了一篇故事，称保安告诉他们“卸妆换上正常的衣服我们才能进去”，但他们拒绝这样做。他们将这一事件描述为“羞辱和不人道的”，但补充道：“我们理解并接受我们无法接触到整个世界。这是我们坚持自我、不妥协价值观所付出的代价。“这次经历让我们更加坚定了继续努力的决心，为全世界争取更多对差异的接受和宽容。挑战界限，与那些试图限制人们、剥夺言论自由的人作斗争。”紫禁城尚未就此事发表官方声明。官方报纸《北京日报》的一篇社论为这一决定辩护，称：“尊重是相互的。在这种情况下，显然不是这些人的穿衣自由不受尊重，而是他们不尊重中国的历史和文化。”该机构表示，时尚和前卫的着装“没有错”，但仍然需要“遵守公共秩序”并表现出“对文化礼仪的尊重和对他人的感受的关心”。该机构指出，博物馆表示，除非“着装得体”，否则任何人都不允许进入，并补充道：“欧文斯和他的随行人员穿着‘黑暗而奇怪’的服装，事实上经常引起路人的注视。”此前曾与欧文斯以及 Balenciaga 和 Alexander McQueen 等知名品牌合作过的 Fecal Matter 也在 Instagram 上发布消息称，“到目前为止，在中国的剩余行程都很棒”。紫禁城建于 15 世纪，曾是明清两朝的皇宫皇帝，并曾为许多西方艺术家和导演拍摄照片。唯一获准在那里拍摄的电影是贝纳尔多·贝托鲁奇 1987 年获得奥斯卡奖的电影《末代皇帝》。许多社交媒体用户为故宫的决定辩护，称这四个人应该尊重中国的文化遗产。“他们穿什么衣服是他们的自由，故宫不让他们进也是他们的自由，”小红书上的一位用户说。“我认为我们应该互相尊重，没有人会允许中国人穿比基尼进入外国教堂，对吧？”另一位用户说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283037/forbidden-city-beijing-site-bars-designer-rick-owens-and-dark-and-strange-friends?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗最高领袖发誓，尽管叶海亚·辛瓦尔已死，“哈马斯仍将继续存在”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283038/hamas-will-remain-alive-despite-yahya-sinwars-death-vows-irans-supreme-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 15:01伊朗最高领袖阿亚图拉阿里哈梅内伊。图片：Khamenei.ir/AFP伊朗最高领袖阿亚图拉阿里哈梅内伊周六表示，尽管哈马斯领导人叶海亚辛瓦尔在以色列在加沙的军事行动中死亡，但哈马斯还活着，并且将继续存在。“他的损失对于抵抗以色列的阵线来说无疑是痛苦的”，“但它不会随着辛瓦尔的殉难而结束”，哈梅内伊说。巴勒斯坦伊斯兰运动“哈马斯还活着，并将继续活着”，他在一份声明中说。自周三被杀以来，哈梅内伊首次谈到辛瓦尔时表示，辛瓦尔“是抵抗和斗争的光辉人物”，他被视为 2023 年 10 月 7 日袭击以色列的策划者，引发了加沙战争。“他以坚定不移的决心对抗残酷而咄咄逼人的敌人，用机智和勇气打击了他们，”他补充道。“他把 2023 年 10 月 7 日无法弥补的打击作为他在这个地区历史上的遗产，然后他满怀荣誉和骄傲地飞向烈士的升天。”伊朗不承认其死敌以色列，自 1979 年伊斯兰革命以来，伊朗一直将对巴勒斯坦事业的支持作为其外交政策的支柱之一。长期隐居的辛瓦尔在 7 月哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚在伊朗首都德黑兰被杀后接任哈马斯领导人。这起杀戮事件被广泛归咎于以色列，但以色列从未声称对此负责。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283038/hamas-will-remain-alive-despite-yahya-sinwars-death-vows-irans-supreme-leader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首考虑恢复深圳居民多次往返签证制度并扩大计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283039/hong-kong-leader-eyes-resumption-multi-entry-visas-shenzhen-residents-scheme-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 15:14重阳节三天假期过后，深圳罗湖边境的人群。图片：谢美玲香港特首李家超表示乐观，认为恢复深圳居民一签多行签证计划，并最终扩大至整个广东省，他表示此举将促进旅游和商业交流。香港特首李家超周六也驳斥了外界担忧，即他向北京提出的建议可能会遭到内地城市抵制，因为内地城市可能会流失本地消费。李家超在一档电台节目中表示：“双向交流胜于单向交流。经济实力和人员将会循环。只有双向发展，才能产生乘数效应，促进更频繁的活动。”“多了解彼此总是有好处的。这不只是为了旅游业。人与人之间的接触可能会增加，企业可能会探索一些不易察觉或量化的合作。”李家超表示，他希望多次入境签证计划能够扩大到覆盖更多内地城市的游客。图片：新阳李家超在本周早些时候发表的施政报告中表示，他已向北京建议恢复深圳居民来港多次签注，并扩大“一周一次”签证计划，覆盖更多内地城市游客。李家超周六表示，他希望多次入境签证计划能扩大到粤港澳大湾区其他地区，甚至整个广东省，但会首先关注深圳，因为效果几乎立竿见影。2009年，深圳居民获准申请多次入境个人游签注，持证人在一年有效期内可自由进出香港。但上水、屯门等边境城镇的居民很快就抱怨，水货客数量增加，他们每天多次越境进入香港，囤积包括婴儿奶粉在内的日常必需品，然后在内地销售。从 2012 年开始，抗议活动逐渐发展成为一系列示威活动，该计划最终在 2015 年被“一周一趟”计划所取代。李显龙还深入探讨了文化、体育和旅游局未能实现其目标的原因，其中包括推迟发布原定于年底前发布的旅游蓝图。这位香港领导人在施政报告中特别提到了该局，并表示他已经调查了延迟背后的原因，以确保计划中的政策走在正确的轨道上。“该局于 2022 年新成立，工作量很大，公众寄予厚望，但人力与其他局相似，”李显龙说。“他们在文化、体育和旅游方面的工作大部分都很成功。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283039/hong-kong-leader-eyes-resumption-multi-entry-visas-shenzhen-residents-scheme-expansion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国驱除恶灵和厄运的仪式——斩首公鸡、利用男孩尿液</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3282454/china-rituals-expel-evil-spirits-bad-luck-beheading-roosters-utilising-boys-urine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 14:00《华盛顿邮报》介绍了中国一些不寻常的习俗，据信这些习俗可以驱除恶灵。图片：SCMP 合成/Shutterstock/YouTube/百度自古以来，许多中国人都认为疾病和不幸往往是由厄运引起的。《华盛顿邮报》仔细研究了中国为驱赶恶灵和避免厄运而发展起来的风俗习惯。跳火是农历新年期间的传统民间习俗。民间传说，燃烧的火发出的噼啪声可以驱除恶灵和厄运。跳火节通常在农历新年期间举行。照片：Shutterstock仪式开始时，家中长辈会在家门口点燃一捆稻草。然后，家里的男人们轮流跳过火堆，然后再走进屋里。婴儿由大人抱着跳，女人则反方向跳。这一习俗在中国南部的广东和福建省以及中国北部的青海和甘肃等农村地区仍然存在。春节期间，村民们抬着装饰精美的花轿跳过篝火，祈求平安和丰收。割鸡砍下鸟头并将其扔过屋顶被认为是一种幸运物。照片：Shutterstock对许多人来说，公鸡被认为是连接生者和死者的吉祥动物。在中国南方的一些地区，人们认为砍下鸟头并将其扔过屋顶可以驱除恶灵。人们还认为，在院子里洒公鸡血或将其涂抹在墙壁上可以改善运势。在传统葬礼上，公鸡经常被用来引导死者的灵魂。这一习俗可以追溯到汉朝（公元前 206 年 - 220 年），当时人们用木制公鸡陪葬死者。公鸡的报晓也被视为积极的象征。小男孩的尿液有多种用途，可以带来好运。图片来源：Shutterstock人们相信男孩的尿液可以促进健康，驱除恶灵。这种观点认为，男孩象征着男性的阳刚之气和无穷的活力。最有价值的尿液是 10 岁以下男孩的尿液，尤其是他们在满月之前的第一次晨尿。在中国南方，用男孩尿煮鸡蛋是清明节的一道美食。人们认为它可以防止春季困倦并抵御夏季炎热。然而，一些人认为这种做法可能会传播疾病，分享它可能会缩短男孩的寿命。人们认为在不同场景中使用的厨房里的盐和米可以驱除厄运。图片来源：Shutterstock人们还认为，这两种物质可以吓退恶灵。在风水或中国占卜术中，盐可以净化负能量，而大米则被认为可以镇静精神、强身健体。搬进新家或生病时，房间的每个角落都会撒上盐和米，以驱除厄运。电影爱好者可能已经注意到，在许多香港僵尸电影中，糯米经常被用作治疗鬼魂或怪物咬伤的药物。在一些农村地区的葬礼上，死者的家人会在坟墓周围撒盐和米，以引导灵魂继续旅程。S]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3282454/china-rituals-expel-evil-spirits-bad-luck-beheading-roosters-utilising-boys-urine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国震惊获悉锈带小官员“侵吞 4 亿美元”后潜逃</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282973/china-shocked-learn-minor-rust-belt-official-fled-after-pocketing-us400-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282973/china-shocked-learn-minor-rust-belt-official-fled-after-pocketing-us400-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国国王查尔斯成为澳大利亚海军上将、空军元帅和陆军元帅</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3283035/britains-king-charles-becomes-australian-admiral-air-marshal-and-field-marshal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 14:12英国国王查尔斯周五抵达悉尼国际机场。图片：法新社英国国王查尔斯周六被授予澳大利亚武装部队各军种的五星级军衔，这是他访问澳大利亚的第一天的仪式。除了是王国国王，他现在还可以称自己为澳大利亚陆军元帅、空军元帅和舰队上将。对于这位 75 岁的君主来说，这不是糟糕的一天，他在从伦敦飞往悉尼的长途飞行后于周六休养，没有参加任何公共活动。国王——八个月前被诊断出患有癌症——和卡米拉王后开始了对澳大利亚和萨摩亚为期九天的访问，这是他加冕以来的首次重大出访。他们于周五抵达悉尼，受到当地政要和手捧花束的儿童的欢迎，然后与澳大利亚坚定的共和党人进行了短暂的私人会晤总理安东尼·阿尔巴尼斯和他的未婚妻。查尔斯国王周五抵达悉尼国际机场后与澳大利亚总督萨姆·莫斯廷（右）交谈。照片：法新社“我们非常期待重返这个美丽的国家，庆祝这里极其丰富的文化和社区，正是这些让它如此特别，”皇室夫妇在抵达前在社交媒体上写道。皇室出访遥远的领地是激发当地对君主制支持的重要方式，而皇室成员的政治风险很高。最近的一项民意调查显示，大约三分之一的澳大利亚人希望放弃君主制，三分之一的人希望保留君主制，而三分之一的人则持矛盾态度。来访的英国王室成员通常会进行为期数周的访问以争取支持，举办盛大的宴会并在挤满激动的挥舞国旗的臣民的街道上游行。这次访问会有些不同。由于国王的健康状况，许多往常的盛大仪式被缩减。原计划的新西兰之行被完全取消，他将在悉尼和堪培拉停留六天，然后前往萨摩亚参加英联邦峰会。他的日程安排中几乎没有清晨或深夜活动，除了在悉尼参加社区烧烤和在悉尼著名歌剧院举行的活动外，他不会参加太多大型公众集会。有传言说他可能会在周六参加悉尼的一场赛马比赛，但最终他没有露面。比赛开始时，喝得酩酊大醉的观众高唱澳大利亚国歌《前进吧澳大利亚》，而不是皇家国歌《天佑吾王》。国王要应对的不仅仅是年龄、时差和健康问题。尽管澳大利亚人略微支持君主制，但他们与 2011 年时的热情忠诚者相比已大不相同当时，数千人蜂拥而至，接受他母亲伊丽莎白女王戴着白手套的挥手致意。“我认为大多数人都认为他是一位好国王，”62 岁的悉尼律师克莱尔·科里 (Clare Cory) 说道，她和许多人一样，对君主制是否继续在澳大利亚人生活中发挥作用“犹豫不决”。“时间已经过去很久了。我的大多数祖先都来自英国，我认为我们确实欠那里一些东西，”她说，并补充说，多元文化的澳大利亚现在与亚太地区的联系比“世界另一端”的地方更加紧密。有些人就没那么客气了，他们认为没有理由保留一位国王，他的口音、正式的装扮和习俗与随和的澳大利亚人的日常生活几乎没有关系。“他给人一种老白人的感觉，”家庭教师玛丽·帕克 (Maree Parker) 说。 “我们不需要国王和王后，我们只需做我们自己的事情。”不过，澳大利亚仍然是国王留下许多美好回忆的地方，他肯定能得到一些支持。1966 年，他第一次来澳大利亚，当时他还是一个笨拙的 17 岁少年，被送到维多利亚州偏远地区的僻静的高山 Timbertop 学校。“我在这里的时候，英国人对我大加批评，”他后来评论道，并将其描述为“迄今为止他所受教育中最棒的部分”。当时还是单身汉的英国国王在西澳大利亚旅行时，被一名身着比基尼的模特伏击，这位模特亲吻了他的脸颊，这张照片立刻成为了这位年轻王子的标志性照片。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3283035/britains-king-charles-becomes-australian-admiral-air-marshal-and-field-marshal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亲伊朗团体洗劫沙特电视台伊拉克办事处</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283031/pro-iran-groups-ransack-saudi-television-channels-iraq-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 13:28伊拉克人在周五于巴格达南部卡尔巴拉举行的反以色列集会上举着已故真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉的照片。图片：EPA-EFE据一名安全部门消息人士称，周六凌晨，亲伊朗武装团体的支持者洗劫了一家沙特电视台在伊拉克的办公室，此前该电视台播出了一则报道，将德黑兰支持的激进组织的指挥官称为“恐怖分子”。午夜过后，约有 400 至 500 人袭击了沙特广播公司 MBC 的巴格达演播室。“他们破坏了电子设备和电脑，并纵火焚烧了部分建筑物，”一位不愿透露姓名的内政部消息人士表示。他说，大火已被扑灭，人群已被警方驱散。“安全部队仍部署在建筑物附近，”他补充道。周五，伊拉克人在巴格达南部的卡尔巴拉举行抗议活动，举着用阿拉伯语写着“拒绝关系正常化”的横幅，反对以色列对黎巴嫩和加沙地带的军事打击和行动。图片：EPA-EFEMBC 节目的片段在伊拉克社交媒体上广为流传，引发了亲伊朗阵营的愤怒反应。该报告重点关注该地区的“恐怖主义”，并提到了几个团体和著名人物，例如奥萨马·本·拉登。它还包括属于德黑兰支持的所谓抵抗轴心的团体，该轴心的成员包括哈马斯、真主党和伊拉克武装派别。报告中提到了上个月在贝鲁特被以色列杀害的前真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉，以及 7 月在德黑兰被杀害的前哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚。它还提到了哈尼亚的继任者、哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔，他策划了 10 月 7 日对以色列的袭击，并于周四在加沙被杀，他是“伊拉克的新面孔”。恐怖主义”。该报告发布之际，伊朗支持的组织——最著名的是哈马斯和真主党，但也有他们在也门、伊拉克和叙利亚的盟友——已经与以色列交战一年多了。与伊拉克亲伊朗派系关系密切的 Sabreen 新闻频道在 Telegram 上发布了巴格达抗议者挥舞各武装团体旗帜的视频。伊拉克政府由亲伊朗多数派领导，并已做出外交努力以置身于地区冲突之外。然而，所谓的伊拉克伊斯兰抵抗组织，一个模糊的亲伊朗武装团体，声称对频繁针对以色列的无人机袭击负责。伊朗和沙特阿拉伯长期以来一直是该地区的竞争对手，但在 2023 年开始和解。与此同时，加沙战争结束了有关沙特阿拉伯可能承认以色列的讨论。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283031/pro-iran-groups-ransack-saudi-television-channels-iraq-office?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普拉博沃对印尼的经济愿景是什么？探索他的资本主义、社会主义“混合体”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3282987/what-prabowos-economic-vision-indonesia-exploring-his-capitalist-socialist-mix?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3282987/what-prabowos-economic-vision-indonesia-exploring-his-capitalist-socialist-mix?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大亲卡利斯坦锡克教活动人士为与印度的外交裂痕欢呼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283027/canadas-pro-khalistan-sikh-activists-cheer-diplomatic-rift-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283027/canadas-pro-khalistan-sikh-activists-cheer-diplomatic-rift-india?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京敦促汇丰集团继续支持中国内地和香港的发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283029/beijing-urges-hsbc-group-keep-backing-mainland-china-and-hong-kongs-development-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 12:32中环汇丰大厦。北京还利用这次会议表达了对“一国两制”治理原则的支持。照片：Eugene Lee北京的香港事务负责人在中国首都会见了集团主席马克·塔克 (Mark Tucker)，呼吁该集团继续为国家的发展和金融中心的经济做出贡献。中国国务院港澳办主任夏宝龙在周五的会见中称赞该公司对中国和香港发展的乐观态度，并强调北京支持维护香港的“独特地位和优势”。“夏强调，全面、准确、坚定不移地贯彻‘一国两制’方针是中国的长期国策，”该办公室在周五发表的声明中表示。“中央政府将始终全力支持香港保持其独特地位和优势，维护自由、开放、规范的营商环境，为来自不同国家和地区的企业在香港发展创造更好条件。”在会见中， 夏宝龙呼吁汇丰集团继续发挥自身优势，积极参与国家高质量发展和开放，为香港繁荣贡献力量。中央政府港澳办公室主任夏宝龙（右二）在北京会见汇丰集团主席杜嘉祺（左二）。图片：讲义香港上海汇丰银行非执行主席黄冬胜和汇丰​​亚太区联席行政总裁廖大伟等均在杜可嘉率领的代表团之列。去年 11 月，夏伯康还在深圳会见了英资企业集团太古集团，称赞该集团长期在港发展，支持“一国两制”方针。他同样敦促该公司为国家发展作出贡献。香港特区行政长官李家超当时称赞夏伯康与太古集团的会晤，称此举有助于增进对政策方向的了解，并有助于鼓励投资。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283029/beijing-urges-hsbc-group-keep-backing-mainland-china-and-hong-kongs-development-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家警告称，中国的生育政策尚不足以应对人口危机</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3282963/chinas-pro-birth-policies-not-yet-enough-counter-demographic-crisis-expert-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 12:002023年，中国出生人口仅为902万，为1949年有记录以来的最低值。图片：Getty Images人口统计学家警告称，如果中国的生育率继续呈下降趋势，未来每生育一个新生儿，就会有六个人死亡——这一趋势有可能加剧中国的人口危机。“随着目前育娃人口研究所最近发​​布的一份报告警告称：“如果仅仅依靠半心半意的激励政策，不仅不可能提高生育率，甚至将生育率维持在 1.0 似乎也遥不可及。”“反婚姻、反生育情绪正在加剧，支持生育的政策甚至不足以扭转这种下降趋势。”据中国人口与发展研究中心估计，中国的生育率在 2022 年将下降到 1.09，而上海市（中国最富裕的城市之一）的总和生育率在 2023 年下降到 0.6。生育率是指每个妇女生育的孩子平均数量，而每名妇女 2.1 个孩子的替代生育率被广泛接受为一个国家人口保持不变的必要比率。人口统计学家表示，有可能中国的生育率在 2023 年降至 1.0 以下，但中国尚未公布去年的官方生育率。根据长期研究中国人口问题、同时也是中国与全球化中心非常驻高级研究员黄文政 10 月 8 日撰写的一份报告，韩国的生育率从 2017 年的 1.05 下降到 2023 年的 0.72，这表明中国可能会走上同样严峻的轨迹。中国和韩国的生育率位列全球最低，原因是高昂的育儿成本、巨大的社会压力、教育竞争以及难以负担的住房。去年，中国人口连续第二年下降，减少了 208 万人，至 14.097 亿人。 2023年，中国仅有902万名新生儿，为1949年有记录以来的最低值。中国国家和地方政府推出了一系列鼓励生育政策，包括现金补贴、延长产假和陪产假、减税和为多孩家庭提供住房奖励等。湖北荆州是最新向多孩家庭提供现金补贴的城市之一，二孩补贴6000元，三孩补贴1.2万元。然而，这些措施的效果有限。由于这些补贴相对于生育总成本而言只是九牛一毛，生育率持续下降。许多专家认为，这些政策未能解决更深层次的问题，例如生活成本高、儿童保育支持不足以及持续存在的性别不平等，这些问题阻碍了女性生育更多孩子。YuWa去年的一份报告估计，在中国，从出生到17岁抚养一个孩子的平均成本为人民币48.5万元（68,160美元），而抚养一个孩子到大学毕业的成本约为人民币62.7万元。根据国家统计局的数据，到2023年，中国城镇工人的平均年收入为94,519元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3282963/chinas-pro-birth-policies-not-yet-enough-counter-demographic-crisis-expert-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称让香港人到内地退休并不能解决贫困问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283025/getting-hongkongers-retire-mainland-china-isnt-answer-poverty-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283025/getting-hongkongers-retire-mainland-china-isnt-answer-poverty-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在普拉博沃的领导下，印尼的外交政策会更加自信吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3282976/will-indonesias-foreign-policy-be-more-assertive-under-prabowo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3282976/will-indonesias-foreign-policy-be-more-assertive-under-prabowo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>