<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 09:18:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“羞耻日”：中国的互联网用户爆炸了美国大使馆Zelensky Rebuke的帖子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300982/shame-day-chinas-internet-users-blast-us-embassy-posts-trumps-zelensky-rebuke?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 16:04   美国驻北京大使馆的一篇社交媒体帖子周二重复了美国总统对乌克兰领导人的谴责引发了中国互联网的愤怒。照片：Getty Images/TNS   中国互联网用户在周二在北京的社交媒体上淹没了嘲笑美国总统唐纳德·特朗普和美国政府的社交媒体，此前它发布了有关特朗普与乌克兰总统与乌克兰总统Volodymyr Zelensky的激烈会议之后。今天的白宫。在这样的火灾和压力下，如果没有对话，就永远无法理解这些东西永远无法理解。令人惊讶的是，通过情感出现的事情，我确定Zelensky总统如果参与美国，他还没有准备好和平，因为他认为我们的参与使他在谈判方面具有很大的优势。我不希望优势，我想要和平，”特朗普在网上写道。 “他在珍贵的椭圆形办公室中不尊重美利坚合众国。    这些职位还包括美国国务卿卢比奥（Marco Rubio）的片段，他在接受CNN和ABC的采访中，他重复了特朗普的立场，并说特朗普“希望[战争]结束”。他说，特朗普是“地球上唯一有能力将俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）带到谈判表上的人。 截至截至周二下午，中国互联网用户在大使馆的微信中留下了7,000多个评论，其中大多数是“  ”。一个人说，并补充说，他们是“美国的耻辱”。总裁，因为过去它从未打开其社交媒体评论部分。另一位用户写道：“该帐户必须由民主党人控制。 On Monday, foreign ministry spokesman Lin Jian said that China would continue to play a constructive role for the political settlement of the Ukraine crisis and the realisation of peace.Chinese state media, meanwhile, has played up the Russian response, quoting Dmitry Medvedev, deputy head of Russia’s Security Council, as saying Trump did not berate Ukrainian leader Zelensky enough.The confrontation in椭圆形办公室还激发了趋势主题标签的激增。在中国最大的社交媒体平台之一的微博上，用中文写的标签，转化为“美国新闻记者第一次见证了白宫的论证”，截至周二下午，人们大约吸引了2.5亿次观看次数。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300982/shame-day-chinas-internet-users-blast-us-embassy-posts-trumps-zelensky-rebuke?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港歌手Khalil Fong的音乐在东亚各地的流媒体网站</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300985/hong-kong-singer-khalil-fongs-music-tops-streaming-sites-across-east-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 16:16   哈利尔·冯（Khalil Fong）去年10月发布了《梦想家》（Dreamer），他说“在疾病的各个阶段”被记录下来。图片：  香港歌手兼作曲家哈利尔·冯（Khalil Fong）在41岁时去世，他在宣布死亡的几天前在香港，中国大陆和台湾的音乐流平台图表中高位。 2月21日，“和平地离开世界”在与生病作斗争五年之后。 周二，方的歌曲占香港Spotify每日图表上前20名的一半。 他最大的热门歌曲，包括“爱情爱”，“爱情之歌”，“爱之歌”和他的“ Faye Wong wong bean the the the the the spepter”     专辑The Dreamer于去年10月发行，第二位是第二。  根据大陆媒体的说法， 在云南省的达利举行了私人葬礼，这位歌手在那里留下了灵感的话语，让粉丝们拥抱生活的挑战并坚持自己的梦想。              taiwanese r＆amp;星期六。 尽管陶承认他们没有接近，但他说方的音乐带来了他的力量。 “我们会永远想念你。我相信这对许多人来说都是毁灭性的消息，”他在舞台上说。 “请允许我和我的乐队对哈利勒表示敬意。谢谢你，哈利勒，给我们带来了如此多的温暖和爱。”   在哈利尔方（Khalil Fong）的演出期间，歌曲“爱情爱”的歌词出现在背景中。照片：张开   在全国各地，Fong的听众一直在哀悼他，通过聚集和唱歌来哀悼他最著名的热门歌曲。 在广东的Foshan，粉丝们在周日举办了一个追悼会，这是他去世后的第二天宣布的众多乐队成员。  在省湖省的杭州，西部湖上的繁华表演变成了对R＆amp; b Singer的即兴致敬。 接近一百名公众的一百名成员在他们的手机上挥舞着狂热的人，并在他们的手机上挥舞着他的播放，并在他们的手中挥舞着播出“特殊的人”。  感动了所有年龄段的人。我不特别注意他，但他的离开让我觉得自己失去了一个特殊的朋友。 2月。 最近两个名人去世了，他们对童年时代的明星却感叹。    1983年出生于美国夏威夷的美国，福恩（Fong）接触了中国文化，并在包括他的年轻人和爵士乐中介绍了 &lt; &lt; &lt; &lt;上海在1990年代后期搬到香港之前，开始了他的音乐事业。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300985/hong-kong-singer-khalil-fongs-music-tops-streaming-sites-across-east-asia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的“两个会议”是提高北京形象的机会，但需要更多的透明度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3300971/chinas-two-sessions-chance-boost-beijings-image-more-transparency-needed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 15:23   一名记者于周四在中国年度立法会议之前在北京的一家新闻中心工作。照片：新华社  每年三月，国民大会（NPC）的年度会议（NPC）和中国人民的政治咨询会议（CPPCC）（CPPCC）（被称为“两个会议”） - 为海外记者提供了一个难得的机会，可以让海外记者瞥见中国政治的不透明世界。例如，外国记者只能在中国年度议会会议期间访问某些小组和事件。   虽然在北京的政治聚会期间举行了一些新闻发布会，但事先提出问题，主持人选择哪些媒体可能会提前提出问题。 The answers are scripted, as are the speeches by delegates in panel discussions that allow overseas media to attend.Still, it is a rare opportunity for overseas journalists to see the officials and hear them talk about policy.Decades ago, journalists – especially those from Hong Kong – would spontaneously approach ministers and provincial leaders at the two sessions to ask them questions.For instance, Wang Qishan spent a lot of time answering questions from journalists on the sidelines of the two sessions while he was deputy governor of Guangdong province from 1998 to 2000.At the time, the media savvy Wang, who went on to become vice-president, was on a mission to restore the confidence of foreign investors after the collapse of Guangdong International Trust and Investment Corporation (Gitic), a provincial investment Arm。 但是，随着记者的官员接触越来越受到限制 ，这种即兴访谈已经变得不可能，而是宣传官员现在安排了一些代表与大厅里大厅的走廊上的记者交谈。这些代表中的大多数都会发表公式化的演讲，而不是过去的自发性问题和答案。 尽管存在这些限制，这两个会议仍然是展示政策制定者人类面孔的重要机会，并使外界对北京政策有更好的了解。  然而，通常在两个会议的最后一天举行的总理新闻发布会被取消。原因之一是他的角色的不断变化。 自十多年前总统上台以来，总理 - 自2023年以来自2023年以来担任的职位 - 与执行政策相比，XI在经济学，社会福利和政府政府管理领域所规定的政策不如执行政策。所有重要的决定均由高级工作组决定，其中大多数由XI本人主持。   普遍期望总理的新闻发布会也不会在今年举行。如果是这样，中国将通过让XI的信任助手与国际媒体进行互动来向世界投射积极形象的重要机会。 良好的宣传比以往任何时候都更为重要，因为北京试图在国内恢复投资者和消费者的信心，同时旨在吸引外国外国外国投资中的地球占地紧张。中国还希望在全球范围内鼓励善意，因为美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）颠覆了该国的长期联盟。 ，而总理在两次会议期间不会与新闻界见面，而顶级官员的其他新闻会议则应像往常一样继续。外交大臣王伊有望向媒体讲述国际事务，而国家发展与改革委员会和商务部的官员将举行有关经济事务的新闻发布会。 中国的年度议会会议是宣传的关键平台。官员应采取更加主动的方法，并允许与媒体更具透明度和互动，以在国内外的投资者和消费者中培养积极的情绪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3300971/chinas-two-sessions-chance-boost-beijings-image-more-transparency-needed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚的巴厘岛眼睛水出租车应对交通困扰</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3300974/indonesias-bali-eyes-water-taxis-tackle-traffic-woes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 15:38    2023年在印尼巴厘岛的道路上的交通。照片：Shutterstock   印度尼西亚巴利的巴利人在今年年底之前在其机场引入水上出租车的计划，旨在减轻该岛度假岛的著名交通范围。水上解决方案都可以使游客和居民都能解脱。 定于12月推出，水上出租车服务将提供从Ngurah Rai国际机场到巴厘岛一些最受欢迎的度假胜地的直接路线，包括Kuta，Seminyak，Seminyak和Uluwatu。我们将鼓励游客使用水上出租车。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/04/39c108c108c118c5-b8e5-4d61-bb79-bb79-401aa701a702e3f1 e33f1_1cd7445454533.jpg” ＃999;“&gt;周一，游客在印度尼西亚巴厘岛库塔海滩的一条小径上行走。据旅游当局称，在2025年的前两个月，有190万外国国民进入巴厘岛。照片：EPA-EFE    当局已经使用传统的Jukung独木舟进行了试验，前往Uluwatu大约35至40分钟。但是，随着现代船只的混合，可以将时间削减至25至30分钟。相比之下，从机场的汽车乘车可能需要一个多小时，经常被交通拥堵陷入困境。 ，但水出租车倡议只是开始。 Reports from The Bali Times suggest that seaplane services might soon join the fleet of solutions aimed at easing ground congestion, reinforcing Bali’s ambition to establish itself as a maritime tourism hub.In a recent partnership with sea-transport operators, Bali authorities have also launched routes linking Tanjung Benoa – a peninsula renowned for its beaches and water activities – to popular spots such as Serangan以海龟保护工作而闻名的岛屿，以及海洋公园的故乡Pedungan。     与此同时，在土地上，已经分配了5万亿加瓦（3.03亿美元）的大量预算，以改善基础设施，这是根据印度尼西亚人的在线新闻媒体梅尔德卡（Merdeka）的说法，这是一个新闻。在2026年开始建设。此外，Sanur Harbour附近的一个新停车场将简化进入流行的远程岛屿。&lt; /p&gt;      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3300974/indonesias-bali-eyes-water-taxis-tackle-traffic-woes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科技竞赛以机器人技术为特色，在AI投资Frenzy的200,000美元奖金中</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3300942/china-tech-contest-features-robotics-us200000-prize-pool-amid-ai-investment-frenzy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 15:00    2025年3月3日在西班牙巴塞罗那举行的2025年移动世界大会上，一名访客与机器人手进行互动   由行业 - 宇宙研究协作平台高级技术探索社区（ATEC）主持的ATEC 2025年2025年，已经采用了“ AI和机器人现实世界中的挑战”的主题，该主题超过了我们200,000美元的总奖金，该声明是由我们进行的200,000美元。声明说，北京大学和北京师范大学Cuhk说。 ANT隶属于阿里巴巴集团（Alibaba Group Holding）。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/canvas/2025/03/04/5431d8fa-b5f9-b5f9-4e2b-a97979-799-7c4c4c4cd38ebbbbbbbbbb79 _7441ac6fl.jpg ＃999;“&gt;一个人在2025年2月21日在上海举行的全球开发人员会议上与单位机器人的人形机器人握手。照片：AFP      该事件发生了，因为机器人技术已成为中国的最新嗡嗡声。在上个月的中国总裁习近平的备受瞩目的商业研讨会上，启动Unitree Robotics的创始人Wang Xingxing坐在前排。他也是出席的一群精英技术高管中最年轻的。 从深圳到北京的地方政府都在保证补贴机器人业务和其他支持政策。根据Iimedia咨询公司的数据，到2027年，中国的机器人技术行业的价值将价值5950亿元人民币（817亿美元），在2022年价值超过两倍以上。    2025年ATEC Championship 2025年度的ATEC Championship 2025包括一个软件轨道，该曲目既有一项艰苦的录取式自动驾驶员，又是一项努力的自动驾驶员，这是一项艰苦的努力。这将腿部机器人与机器人手臂整合在一起。这两场比赛都将在线进行。 此外，还将举办更多侧重于全面应用和解决问题的能力的离线会议。 评审团包括60多个全球知名机构的学者和专家。机器人部门也是如此。一位蚂蚁代表说，12月，它建立了上海Mayi Lingbo技术，用于“体现智能技术和产品的研究和开发”。 该公司发布了工作空缺，从电气工程师和硬件专家到算法工程师，从事persiped Inbledikence  获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3300942/china-tech-contest-features-robotics-us200000-prize-pool-amid-ai-investment-frenzy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前乌克兰外交部长预测，中国是特朗普外交政策的“主要受益者”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300962/ex-ukraine-foreign-minister-predicts-china-main-beneficiary-trump-foreign-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300962/ex-ukraine-foreign-minister-predicts-china-main-beneficiary-trump-foreign-policy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双彩票赢得重新点燃韩国的阴谋热</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3300963/double-lottery-win-reignites-south-koreas-conspiracy-fever?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 14:29   一个男人在首尔的彩票上标记了数字。照片：法新社  赢得韩国彩票的几率是天文学的，大约有800万分之一。因此，当揭示了两张奖项票的门票来自西海（Siheung）市的同一家不起眼的商店时，欺诈和政府掩护的耳语开始在全国范围内蓬勃发展。 周六，隆哈洛托（Donghaeng Lotto）宣布了其1,161次抽奖的结果：161票持有人的结果：16票持有人共享了jackpot，每人几乎是1.8亿美元（1.8亿美元）。 But it was not the size of the prize or the number of winners that raised eyebrows.Of the 16 winners, 10 had relied on the lottery’s automatic number-selection system – and two of those lucky tickets came from the same shop, the unassuming “Comprehensive Lottery Super” in Siheung, a 32km (20 miles) southwest of central Seoul.Almost immediately, accusations of foul play flooded在线论坛。在流行的公告板平台Bobaedream上，一篇匿名帖子，要求政府解释“为什么两个自动彩票首先获得的获奖者来自一个地方”，风靡一时，逐渐增加了99,500多个观看次数。      “这在数学上和概率上是否有意义？”问用户，他自称为音乐总监。他们认为，由于获胜的可能性不到800万分之一，因此，巧合太多了。赢得票。他们声称：“我认为不透露购买时间的原因是要隐藏绘画后的首次获奖者的插入。官员们认为篡改的想法是“不可能”。   根据当地报纸《首尔经济日报》，该部表示，在每张图纸上35分钟，零售商店的销售码头在零售商店的销售码头就会自动与服务器断开连接。因此，要操纵结果，黑客需要渗透四个不同的系统，伪造信息并产生真正的彩票 - 这一切都在短时间内。 这不是韩国第一次被彩票固定的阴谋抓住。在2023年，在首次获奖者的激增之后，类似的怀疑也爆发了。为了平息轩然大波，经济和财政部委托首尔国立大学和另一家机构进行调查。该研究得出的结论是，该系统是安全的，虽然多个赢家在统计上是合理的。 仍然，怀疑主义仍然深深地根深蒂固。病毒邮报的作者远非单单要求更高的透明度。披露获胜票购买的确切时间和地点的电话越来越大，因为一些公民仍然不受官方保证的不相信。 目前，西海的“综合彩票超级”正在享受其15分钟的名声 - 或臭名昭著。该商店的大奖连胜是统计异常还是证据表明更险恶的证据是一个问题，这将使韩国人在绘制下一个数字后很长时间进行辩论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3300963/double-lottery-win-reignites-south-koreas-conspiracy-fever?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾驳回了关于巴拉望的“荒谬”在线主张</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300965/philippines-dismisses-absurd-chinese-online-claims-about-palawan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300965/philippines-dismisses-absurd-chinese-online-claims-about-palawan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲜血拯救了240万婴儿死亡的人88岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3300966/man-whose-blood-saved-24-million-babies-dies-age-88?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 14:47   他的血浆中包含一种罕见的抗体，用于制作保护未出生婴儿免受致命状况的注射。照片：Shutterstock   一名澳大利亚男子因纪录的纪录的血浆捐赠而在六十年中赚取了240万婴儿，他的家人周二死于88岁。 詹姆斯·哈里森（ 詹姆斯·哈里森（James Harrison），一家退休的州铁路部门，在他的纽约州立纽约市（Fe Brive），他在纽约州的一家纽约市（FE），他在纽约州的一家纽约市（Fe），他在纽约市的纽约市（FE），这是一家纽约市的纽约市。孙子，贾罗德·梅洛斯（Jarrod Mellowship）。 哈里森（Harrison）在2005年被吉尼斯世界纪录（Guinness World Records）认可为捐赠了世界上血浆最多血浆的人。 81。 “他这样做是出于正确的原因。尽管谦虚，他也喜欢关注。但是他永远不会为了注意而这样做。” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/canvas/2025/03/04/64/64f3c94f-4be9-4be9-41db-966f-966f-66f-66bce9273666666666 _66e07359b.jpg ＃999;“&gt; Harrison的血浆中包含一种罕见的抗体，用于进行注射，以保护未出生的婴儿免受致命状态，称为HDFN。照片：Shutterstock    该唱片在2022年被密歇根州沃克市的美国布雷特·库珀（American Brett Cooper）击败。 澳大利亚红十字会血液服务公司表示，哈里森（Harrison）享誉Harrison作为“与金色的人”（Golden Arm）的“男人”。产品，也称为命脉，在一份声明中说。 哈里森的血浆中包含一种罕见的抗体，称为抗D。该抗体用于对保护未出生的婴儿免受胎儿和新生儿或HDFN的致命疾病的致命状态进行注射。该疾病导致孕妇的免疫系统攻击胎儿的红血细胞。 澳大利亚只有200名反D捐赠者每年帮助45,000个母亲及其婴儿。  lifeblood首席执行官斯蒂芬·科尼尔森（Stephen Cornelissen）说，哈里森（Stephen Cornelissen）说，哈里森（Stephen Cornelissen）说，哈里森（Stephen Cornelissen）说，澳大利亚的某人希望有一天能够击败他的捐赠记录。一生的奉献和他抓住了世界上许多人的心。” Cornelissen在一份声明中说。   “正是詹姆斯相信他的捐款并不比任何其他捐助者都重要，每个人都可以以与他相同的方式与他的母亲，tracey mellowship the Harrison的女儿说，他的母亲说，他的捐款与他的捐款相同。出生。  Jarrod Mellowship说，他自己的妻子丽贝卡·梅洛斯（Rebecca Mellowship）在四个孩子中的三个出生时也需要治疗。 有人猜测，哈里森（Harrison）在他的14岁大肺部曾在他的肺部大肺部进行了良好的外科手术，这是哈里森（Harrison）高度浓度的抗D。鲜血。 “他18岁的那一天，他开始捐款。”  直到1960年代才发现抗D在战斗HDFN中的应用。 哈里森出生于新南威尔士州的朱尼。他的姐姐玛格丽特·蒂利夫特（Margaret Thrift），女儿，两个孙子和四个曾孙幸存下来。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3300966/man-whose-blood-saved-24-million-babies-dies-age-88?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国警察机器人巡逻街道，引起公众的关注，使科幻般的生活栩栩如生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3300917/china-police-robot-patrols-streets-capturing-public-attention-bringing-sci-fi-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 14:00   人形警察机器人巡逻深圳，吸引了公众并将科幻小说栩栩如生。照片：SCMP复合/YouTube/youtube/sz.gov.cn   人类机器人最近部署了与中国南部人类警察在街上巡逻的人，在街上巡逻，引起了公众的广泛关注，因为它们与公众积极互动。高可见性警察赋予执行巡逻职责的高度可见性。 在线趋势视频展示了机器人与警察一起行走的机器人，并与人们热情地握手。 它向人群挥舞着人群，执行了许多围观者，并在城市街上绘制了这些景点，并在这些街上播出了这些临时的                     &lt;&lt; ＃999;“&gt;一个病毒式视频展示了上方的PM01机器人，与警察一起编队，并与路人热情地握手。 YouTube/cgtn    站立高1.38米，体重40kg，每个人的成本为88,000元（12,000美元）。 尽管尺寸紧凑，尽管它们的机器人的尺寸紧凑，但这些机器人仍可以自然地进行运动，并能够自然地走动，并能够保持良好的行动，并能够表现出来，并能够保持人性化的稳定性，并具有人格的人类人物，使人有足够的努力。翻转。 配备了功能强大的碎屑和各种传感器，包括雨衣系统 - 一种使用激光来测量距离并绘制周围环境的设备 - 这些机器人可以准确地响应命令并浏览复杂的环境。  PM01由Ingineai，一家基于Shenzhen的启动工具，已在2023年       尽管PM01目前目前在深圳警察局内有限使用，但他们在巡逻职责中协助官员履行巡逻职责，并有可能放松工作。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/canvas/2025/03/04/ab07dd25-69fc-4e13 bf90-bf90-bf90-bf90-958a943a943a762a7621_1f368368368368.jpg #999;&quot;&gt;Standing 1.38 metres tall and weighing 40kg, the PM01 costs 88,000 yuan (US$12,000) and was designed by Shenzhen-based startup EngineAI, founded in 2023. Photo: YouTube/CGTNSimilarly, in Lianyungang, Jiangsu province, another wheel-equipped patrol robot has proven so effective in supporting police efforts that one successfully helped reunite a lost three-year-old child with their family.The police robot generated significant interest after videos were shared on YouTube.One netizen remarked: “This is the first robot from China that walks upright like a human.”Many Chinese online observers are eager to see more technologies integrated into their everyday lives.One person表示：“除了军事和执法应用外，家庭服务机器人在人形机器人机器人中的需求最高和最大潜力。如果他们可以以可承受的价格代替管家，我们将进入人形机器人的新时代。胸部上的面板也类似于漫威的超级英雄钢铁侠。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3300917/china-police-robot-patrols-streets-capturing-public-attention-bringing-sci-fi-life?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港演员文奇·旺（Vinci Wong）据称是280万美元的贷款违约</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3300952/hong-kong-actor-vinci-wong-bankrupt-after-alleged-hk28-million-loan-default?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 13:20   演员Vinci Wong已被宣布为破产。照片：讲义   Vinci Wong Yin-Yin-Chi是香港最古老，最大的慈善机构的演员，前董事长，被宣布为破产。 这位54岁的老人于去年12月申请破产，仅在一家信贷公司起诉他无需违约的信贷公司之后，就申请了一份赔偿金$ 2. （360,046美元）。 高等法院大师杰克·金·唐（Jack Wong Kin-tong）在周二没有人反对之后，在周二对黄的命令。听证会没有债务人。   Vinci Wong被授予青铜色的明星，以表彰他对慈善事业的重要贡献。这位54岁的年轻人于去年12月申请破产。照片：讲义   王，他在2018年和2019年担任了154年历史的Tung Wah集团，此前在社交媒体上证实，他已经请求了他的破产，称其为“困难”但“谨慎”，但“谨慎”的决定。 Wong的Kong King International的股票是由他的祖父Wong Wha-San创立的电子投资公司，现在由他的父亲Senta Wong Chung-chung-chung-tung主持。&lt; /p&gt; 该公司在香港证券交易所上市，其市场价值超过1.78亿港元。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3300952/hong-kong-actor-vinci-wong-bankrupt-after-alleged-hk28-million-loan-default?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾飞机失踪了共产党叛乱分子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300954/philippine-jet-goes-missing-fighting-communist-insurgents?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 13:34     一名菲律宾空军战斗机喷气式飞机，两名飞行员在夜间战斗攻击中失踪，以支持地面部队，他们在南部省份与叛乱分子作战。  FA-50喷气式飞机在周一午夜与其他空军飞机的战术任务期间与周一午夜到达目标区域的战术上的飞机中失去了交流。空军说，其他飞机能够安全返回宿雾省中部的空军基地。 一名菲律宾军事官员说，这一事件发生在菲律宾南部的一个省，在那里发生了反对共产党游击的反保护使命。 The official spoke on condition of anonymity because of a lack of authority to discuss the sensitive situation publicly.An extensive search was under way on Tuesday.“We are hopeful of locating them and the aircraft soon and ask you to join us in prayer during this critical time,” said air force spokeswoman Colonel Major Consuelo Castillo.It was not immediately clear if the rest of the事件发生后，FA-50将接地。   除了反叛乱行动外，已经在一系列活动中使用了喷气机，从主要的国家仪式到有争议的南中国海巡逻。            样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300954/philippine-jet-goes-missing-fighting-communist-insurgents?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普现在对加拿大和墨西哥的关税生效，点燃了贸易战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300955/trumps-tariffs-against-canada-and-mexico-now-effect-igniting-trade-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300955/trumps-tariffs-against-canada-and-mexico-now-effect-igniting-trade-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港体育首席承诺将足球队带到凯塔体育公园</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300956/hong-kongs-sports-chief-pledges-bring-football-teams-kai-tak-sports-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 13:45   人群到达Kai Tak体育公园参加主体育场的开幕式。照片：迪克森·李  香港的体育和旅游总监已承诺“努力工作”，让海外足球队在该市新开放的Kai Tak Sports Park举行比赛，这是政府的一部分，是该政府的一部分，以为Mega Expert和Tood of Mega Spection和Tood of Crund of Spection和Tour Spection of Rosnage  某些事件的详细信息尚未确认，稍后将宣布。  Law说，除了音乐会外，新场地除外，新场地还可以举办各种体育赛事，并希望在这里吸引海外橄榄球团队，以使海外橄榄球的努力很难受。法律告诉广播节目。 “亚太地区的健康竞争是一件好事。我非常有信心我们的凯塔体育公园将很受欢迎。加入了计划于今年在场地上演出的明星阵容，在5月24日至25日举行音乐会。其他包括英国摇滚乐队Coldplay，Cantopop明星Nicholas Tse Ting-fung和台湾巨星JayChou。    hong kong sevens the Nation will will Will will Will Will Will arnation Will是3月在3月举行的National Gamess，  周六的开幕仪式有33,000多名观众参加，武术电影明星唐尼·尼·吉（Donnie Yen Ji-dan），奥林匹克击剑手Vivian Kong Man-wai和中国大陆台球网球冠军冠军Zhendong参加了仪式。表演费用，据称据称进入的人可以带来一些禁止的物品。 公园表示，它正在与执法机构联系，并会认真处理这一事件。 法律周二表示，警方的调查正在进行中。她补充说，违规行为不是大规模的，但当局正在认真对待此事。  香港的文化，体育和旅游局长罗莎娜·劳（Rosanna Law）表示她是足球迷，并将努力吸引海外球队进入凯·塔·塔（Kai Tak）体育场。照片：Edmond So    她补充说，将考虑解决该问题的技术，例如在工作人员的访问通行证或采用面部识别系统的访问通行证上加强了真名身份验证。 “我有两件事。一个是门票问题。当然，您必须有门票进入。 The other is that they did not go through the security check and bag inspection procedures as reported,” she said.“We will definitely plug these loopholes.”The minister added that she was confident about the operation of the new sports park, but stopped short of giving a time frame as to when it would break even.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300956/hong-kongs-sports-chief-pledges-bring-football-teams-kai-tak-sports-park?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国以互惠关税，对美国公司的制裁返回特朗普</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3300948/china-hits-back-trump-reciprocal-tariffs-sanctions-us-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.04 13:14   美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）遵循了他对中国所有商品的普遍关税的威胁，这一行动已得到迅速回应。照片：路透社  中国揭示了其对美国出口上新关税的回应细节周二揭幕，在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）对中国和其他贸易伙伴征收进口职责之后，该职责于当天生效。特朗普有效地将已经有效的中国商品的普遍关税增加了一倍 - 从10％提高到20％ - 并对来自加拿大和墨西哥的商品征收25％的关税。 周二早些时候，北京对华盛顿的行动表示强烈反对，以捍卫其利益，以捍卫其利益。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3300948/china-hits-back-trump-reciprocal-tariffs-sanctions-us-firms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>