<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2024 09:14:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“我想回家”：日本海啸失踪妻子的遗愿困扰着寻找丈夫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3275496/i-want-go-home-final-wish-missing-japan-tsunami-wife-haunts-searching-husband?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.24 16:002011 年日本地震中失踪的一名日本妇女的丈夫仍沉浸在悲痛之中，他继续寻找她的遗体，希望能够满足她的最后愿望。照片来源：SCMP composite/X.com/YouTube一名日本男子继续寻找妻子的遗体，她失踪后疑似在日本 2011 年地震和海啸中丧生。67 岁的高松康夫希望实现妻子在最后一条短信中给他的愿望：“我想回家”。这位敬业的丈夫已经在妻子优子失踪的地点潜入大海 650 多次，拼命希望找到她的踪迹。高松于 1988 年与优子结婚。他们住在宫城县女川市，这是一个距离首都仙台 70 公里的沿海小镇。这对夫妇育有一子一女。高松康夫（右）学习潜水，以便继续寻找妻子。照片：法新社2011 年 3 月 11 日，9.0 级地震和海啸袭击日本东北部时，高松正开车回家，刚刚把岳母送到附近城市的一家医院。他没有危险。他正在上学的孩子都在灾难中幸存下来，但优子却没有。她在第 77 银行女川支行工作，该支行位于一栋两层楼的建筑内。支行经理收到警报，警告将有 6 米高的海啸，因此他将 13 名员工疏散到距离地面近 10 米的屋顶上。高松和他的妻子优子育有两个孩子。照片：讲义不幸的是，一股高于 15 米的巨浪袭来，冲走了 12 人。据报道，包括 Yuko 在内的 8 人一直下落不明。高松说，灾难发生后，Yuko 给他发了最后一条短信，上面写着：“你还好吗？我想回家。”两年后，救援队将从废墟中找到的妻子的手机交给了高松。它仍然有效，高松发现了另一条未发送的信息：“海啸很猛烈。”他说他无法想象妻子当时一定有多害怕，他决心满足她的最后愿望，把她带回家。高松退休前是一名公交车司机，他利用空闲时间学习潜水，并于 2014 年获得潜水执照。从那时起，他就一直在寻找优子。2011 年的大地震和海啸造成了惨重伤亡，数千人死亡。照片：共同社高松说，他知道优子不会活着被找到，但他仍然想把她带回家——即使只是她身体的一部分。“我们一起回家吧，”高松在接受采访时说，好像优子能听到他的声音一样。他说，只要他能，他就会继续搜寻。2011 年东北大地震是日本历史上最强烈的地震。这场灾难导致该国 19,759 人死亡。据宫城县官方网站称，共有 2,553 具尸体失踪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3275496/i-want-go-home-final-wish-missing-japan-tsunami-wife-haunts-searching-husband?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡大亨被定罪的豪宅以 310 万美元折扣价出售</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3275760/convicted-singapore-tycoons-mansion-sold-us31-million-discount?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.24 16:01石油交易集团兴隆集团创始人 OK Lim 于 2013 年在新加坡接受采访时发表讲话。图片：路透社一名被定罪的石油大亨的豪宅以比最初要价低近 400 万新元（310 万美元）的价格出售，这表明尽管销售有所回升，但新加坡高端市场的估值仍面临压力。所谓的好阶级据一份房地产文件显示，这栋洋房由破产石油公司兴隆贸易的创始人林恩奎共同拥有，现以 3920 万新元的价格出售。相比之下，房地产经纪公司 Knight Frank 于 6 月将其挂牌出售时，挂牌价为 4300 万新元。据文件显示，买家是 Hiew Wen Ji 和 Hiew Wen Li。《商业时报》早些时候报道称，两人都是 Hiew Yoon Khong 的子女。 Yoon Khong 是新加坡国有投资者淡马锡控股旗下房地产公司 Mapletree Investments 的首席执行官。这座位于东陵山的豪宅位于新加坡乌节路主要购物区附近，占地约 15,636 平方英尺（1,453 平方米），拥有一个游泳池和五间卧室。Mapletree 未立即回应在非正常工作时间发送的置评电子邮件请求，而 Hiew 兄弟俩也未能联系到置评。石油贸易集团兴隆集团创始人 OK Lim 于 2013 年在新加坡接受采访。照片：路透社OK Lim，这位声名狼藉的大亨，与他的女儿共同拥有这处房产。今年早些时候，他在新加坡一家法院因欺骗汇丰控股和教唆兴隆集团员工伪造文件而被定罪。他目前在保释中，预计将于今年晚些时候宣判。他还面临清算人和债权人提出的数十亿美元的民事诉讼。一年前，一场重大的洗钱丑闻扰乱了新加坡的豪宅市场。尽管今年豪宅销售情况良好，但旧资产的价格仍然承压。Lim 已经售出了另外两栋豪宅，最近的一栋是 11 月在武吉知马地区售出的，售价比指导价低了 12%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3275760/convicted-singapore-tycoons-mansion-sold-us31-million-discount?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸军政府摇摇欲坠，中国力促军方获得一席之地</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275684/china-pushes-secure-myanmar-militarys-seat-table-junta-falters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275684/china-pushes-secure-myanmar-militarys-seat-table-junta-falters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称 4.6 万亿美元减税将刺激美国经济迈向新高度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275756/trump-says-us46-trillion-tax-cuts-will-spur-americas-economy-new-heights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.24 14:23共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在亚利桑那州的竞选集会上发表讲话。图片：法新社共和党候选人唐纳德·特朗普在 11 月大选访问一个关键摇摆州时强调了他的税收议程，他表示，他延长即将到期的减税政策的计划将通过促进经济增长来收回成本。“增长，我们将实现巨大的增长，”特朗普在拉斯维加斯的竞选活动中被问及如何支付这些减税措施的费用时说道。这位前总统表示，他将延长 2017 年税法中的减税措施，该措施将于明年到期 - 这是他的经济议程的核心，为他赢得了商界领袖和许多华尔街人士的支持。但延长这些减税措施的成本高达 4.6 万亿美元，并有可能进一步扩大共和党长期以来一直发誓要控制的联邦赤字。特朗普还提倡额外的减税措施 - 包括取消小费工资的联邦税，这是他周五在拉斯维加斯一家墨西哥-意大利餐厅举行的活动的重点。负责任联邦预算委员会估计，这种豁免在未来十年将花费约 1000 亿至 2000 亿美元。特朗普表示，他相信这项政策将有助于他赢得拉斯维加斯工人的支持，因为酒店业仍然是拉斯维加斯的主导产业。他指责民主党对手卡马拉·哈里斯正在推行将给工人和小企业带来更多负担的税收政策。“我们将让你保留 100% 的收入，而不会受到骚扰，”特朗普说，称他的宣传是餐馆工人“长期以来”得到的“最大承诺”。特朗普在内华达州和亚利桑那州的竞选活动中宣传他的减税计划的好处。照片：法新社他抨击哈里斯也采纳了不征收小费税的提议，声称她只是出于政治原因附和他的政策，不会坚持到底。周五晚些时候在亚利桑那州格伦代尔举行的竞选集会上，特朗普重申了他的观点，即哈里斯不会实现这一目标。“在她身上永远不会发生这种事； “这肯定会发生在我身上，小费不征税，”他说道。这一想法得到两党一致认可，因为两大竞选团队都在寻求争取内华达州和其他战场州的关键选民群体。特朗普发表上述言论的前一天，哈里斯正式接受了共和党总统候选人提名，两位候选人纷纷开始冲刺选举日。哈里斯在获奖感言中概括地强调了她的一些政策建议，称她将为中产阶级发声，并采取措施降低家庭成本。特朗普把“小费不征税”作为他竞选演讲的核心，他的竞选团队正在采用游击营销策略来推广这项政策。捐助他竞选活动的人士可以收到写着“投票给特朗普，支持小费免税”的贴纸，贴在餐厅账单上。哈里斯也选择在拉斯维加斯做出类似的竞选承诺，以削减小费税 - 尽管她的提议仅适用于联邦所得税，而社会保障和医疗保险的工资税则保持不变。出席周五活动的抵押贷款经纪人娜塔莉·德纳尔多 (Natalie DeNardo) 说，她的父亲是拉斯维加斯贝拉吉奥酒店的调酒师，他将感受到拟议的小费免税政策的“巨大影响”。当被问及哈里斯是否支持同一项政策时，她表示怀疑。“她只是赶时髦而已，”41 岁的德纳尔多说。“如果她真的愿意，她可以在过去三年半内做到这一点。”免除小费工资的联邦税有可能削减 600 多万酒店业从业人员的税单。2018 年，即美国国税局 (Internal Revenue Service) 有数据可查的最近一年，该行业的小费收入总额为 383 亿美元。平均下来，每位有小费收入的工人可获得约 6,250 美元的收入。尽管特朗普和哈里斯在所谓的小费免税政策上观点重合，但他们仍在推动针对企业和高收入者的全面减税，而哈里斯则接替拜登总统的领导，支持将企业税率从 21% 提高到 28% 并增加富人的税收的提议，同时承诺不会对收入低于 40 万美元的人加税。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275756/trump-says-us46-trillion-tax-cuts-will-spur-americas-economy-new-heights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港商务主管：没有计划恢复疫情期间针对中小企业的担保贷款计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275755/no-plans-revive-pandemic-era-guaranteed-loan-scheme-smes-hong-kong-commerce-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.24 14:32中环兰桂坊一间安静的酒吧。政府已停止接受“特别100%信贷保证计划”的申请。照片：Robert Ng尽管经济不景气，香港商务部长仍排除在疫情期间重启特别担保贷款计划以帮助中小企业，理由是这将给公共财政带来巨大负担。商务及经济发展局局长丘应华周六表示，“特别百分百担保贷款计划”自 2020 年推出以来，最新的违约率为 9.2%，政府承担的贷款担保额为 132 亿港元（17 亿美元）。政府自 3 月底起已停止接受该计划的申请。“该计划是在疫情期间在香港推出的，当时由于边境关闭，经济几乎陷入停滞。这是一项协助中小企业的特别措施，”邱腾华在一档电台节目中表示。“随着经济逐渐复苏，如果维持 100% 的贷款担保，对政府来说是一个沉重的负担。 “我们会密切留意情况，但就目前情况而言，我们并没有决定重启该计划。”他表示。香港事实上的中央银行周五成立了一个新的专责小组，帮助面临还款压力的中小企业，近十几家本地银行承诺提供公平、快捷的贷款渠道。本月早些时候，房地产行业代表与有关部门会面，讨论在疫情后复苏艰难的情况下银行收紧房地产贷款的问题，人们再次担心这类企业面临的挑战。据邱腾华介绍，疫情期间推出的特别计划已批准1,432亿港元，涉及约6.7万宗个案，帮助了4万家企业，包括40万名员工。香港商务局局长邱腾华表示，香港特区政府在疫情期间推出的特别计划已批准 1,432 亿港元援助。图片：Eugene Lee该计划的最新违约率为9.2%，违约带来的贷款担保金额则由截至2023年10月底的5.49%和75亿港元大幅上升。恒生银行行政总裁办公室高级顾问梁兆基在同一节目中表示，美国即将降息，或将改善市场。“降息后，企业的贷款成本会相对较低。如果单单考虑这一点，就可能刺激市场情绪，业务量可能会上升，”前香港总商会行政总裁梁振英表示。他预计，到今年年底，各州将进行两轮降息，总计降息 0.5%，下个月最有可能降息 0.25%。“通常，降息期间经济表现会更好，”他补充道，但他警告称，香港不仅受到利率的影响，还受到贸易和投资的影响。梁振英回应了企业主面临现金流问题的困境，他表示，如果中小企业按时还款，银行收回贷款的可能性“绝对微乎其微”，即使在非典期间，也很少有先例。他补充说，当企业出现还款困难时，银行会帮助企业检查贷款或资产状况，或提出某些财务建议，这可能会让中小企业觉得银行希望收回贷款。香港总商会最近一项调查显示，74.3%接受调查的中小企业表示，现金流是未来12个月面临的最大挑战。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275755/no-plans-revive-pandemic-era-guaranteed-loan-scheme-smes-hong-kong-commerce-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚安瓦尔以“暖心”的宝莱坞致敬赢得印度人民的心</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3275758/malaysias-anwar-wins-hearts-india-heartwarming-bollywood-tribute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.24 14:41马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在新德里的一场活动中演唱了一首宝莱坞歌曲。照片：Facebook/anwaribrahimofficial马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在对印度进行国事访问期间演唱了一首经典的印地语电影歌曲，让东道国的社交媒体用户着迷，他们称赞他的表演“令人心旷神怡”。安瓦尔本周对新德里进行了为期三天的访问，这是他自 2022 年上任以来的首次访问，在那里他会见了印度总理纳伦德拉·莫迪。两国将关系提升为全面战略伙伴关系，并签署了一系列协议，包括数字技术和旅游协议——此前，在时任总理马哈蒂尔·穆罕默德批评印度撤销其管理的克什米尔一半地区的自治权后，两国关系在 2019 年出现紧张。安瓦尔还与印度企业巨头、马来西亚侨民和主要反对党国大党高级领导人拉胡尔·甘地举行了会谈派对上。总理在德里的泰姬陵酒店与当地乐团和宾客一起演唱了 1964 年电影《Sangam》（汇流）中的《Dost dost na raha》（朋友不再是朋友），以此结束了他的外交和商业活动。安瓦尔下榻的这家五星级酒店表示，在安瓦尔表达了对印地语电影业的热爱后，酒店于周三组织了此次活动。该机构在 X 上分享了马来西亚总理低声吟唱资深歌手穆克什的旋律的视频，称“很高兴看到安瓦尔在标志性的泰姬陵的告别仪式上展示他对宝莱坞音乐的热爱”。印度人欣赏安瓦尔的歌声才华，称他是一位“好歌手”和“品味高雅的人”。“哇！他声音的深度真是令人惊叹，”X 上的一名用户写道。“非常感谢你们提供这段精彩的视频，它让 Shankar-Jaikishan 的粉丝们为他们的偶像感到骄傲，”另一位用户评论道，他指的是 1964 年在苏联上映的这部电影的音乐导演。德里泰姬陵酒店的一间酒吧，该酒吧在社交媒体上分享了安瓦尔唱歌的视频。照片：泰姬陵酒店一些人为该国的软实力触动了马来西亚的心弦而欣喜若狂，称这些姿态确实“在加强关系方面发挥了作用”。其他人表示，安瓦尔的行为向他的政治导师、现任竞争对手马哈蒂尔发出了一个隐晦的信息，1998 年，在与这位资深政治家发生争执后，马哈蒂尔解雇了他副总理的职务。安瓦尔随后因鸡奸罪入狱，他坚称这是对他的捏造指控。2018 年，他获得了皇家赦免。“这首歌非常合适，考虑到马哈蒂尔和安瓦尔是最亲密的朋友……正是同一个朋友在一夜之间将他关进监狱，”X 的一位评论员说。安瓦尔也是泰米尔电影歌曲的狂热粉丝。 7月，他出席了奥斯卡获奖印度作曲家AR Rahman在吉隆坡举行的音乐会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3275758/malaysias-anwar-wins-hearts-india-heartwarming-bollywood-tribute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白人男子与中国 70 岁母亲拳击女儿发生争执，衬衫被撕成碎片</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275623/caucasian-man-gets-shirt-ripped-shreds-scuffle-china-mum-70-boxing-daughter?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.24 14:00一名魁梧的白人男子在泰国撞到并辱骂了一名70岁的中国妇女和她练习拳击的女儿，这让他的遭遇超出了他的预想。图片来源：南华早报/抖音/今日头条一名魁梧的白人男子在泰国一家购物中心欺负了一名中国妇女和她 70 岁的母亲，他当时并不知道自己在做什么。对这两名妇女表现出粗鲁后，这名大个子白人被一名年轻女子殴打，而后者后来被发现是一家泰国跆拳道工作室的老板。这名中国女子张一色于 8 月 20 日在她的抖音账号 @Sese 上发布了冲突的视频，并吸引了 140 万次观看。这名 39 岁的北京女子说，她和 70 岁的母亲及两个孩子在普吉岛的一家商场购物时，这名充满敌意的白人突然撞到了她的母亲。张一色说，他没有道歉，而是走开了，转身咒骂他们。张一色拍摄的视频照片显示，该男子竖起中指，大声辱骂中国。据张女士称，他的泰国女同伴拍下了这一过程，并用泰语辱骂他们。该男子粗鲁地撞到这家人并拒绝道歉，随后发生了争吵。照片：今日头条张女士说，她立刻被激怒了，并试图与他讲道理。他把她推倒在地。张女士说，她和母亲去反击那名男子，但该男子试图逃跑。当保安赶到调解时，母女俩一人抓住了该男子的一只胳膊，该男子挣扎着想要挣脱，但T恤被撕破了。张女士说，她并不怕这个高个子男子。“我知道我不是他的对手，但我无所畏惧，”她在抖音上说道。“我不想让我的家人被欺负，尤其是当我们不在中国的时候，”她说。她告诉大陆媒体《南方都市报》，她在普吉岛拥有一家泰拳拳击馆已有近十年。她的丈夫是当地人。她也在自己的工作室练习，并把观看搏击比赛当作一种爱好。一名路人拍摄并上传的视频显示，章子怡的母亲在与恶霸搏斗以保护章子怡时比女儿更无所畏惧。大陆社交媒体对这对情侣赞叹不已。“这名男子选错了目标。这么厉害的女人，”有人在抖音上说。另一个人开玩笑说：“他有没有感谢她为他设计了这么一件热辣的开衫？”保安到达后，该男子执意要离开。张女士记下了这名男子的出租车号码，并向警方举报。这名魁梧的白人男子的下场并不好，他撕碎了衬衫愤然离去。图片：今日头条张女士说，这名男子导致她的手臂和腿部淤青。她要求该男子道歉，但该男子拒绝道歉，除非张女士和她的母亲也向他道歉。张女士拒绝了他的要求。警方表示，这名男子将前往法院为自己辩护。张女士说，像这样的小冲突通常会以 500 泰铢（15 美元）的法院罚款告终，但她不会就此罢休。她说，她已要求律师从商场获取更多监控录像，并打算让该男子被驱逐出泰国。他的国籍没有公布，但张女士在抖音上说他是美国人。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275623/caucasian-man-gets-shirt-ripped-shreds-scuffle-china-mum-70-boxing-daughter?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马尔代夫豪华航空公司被迫推迟一年开通香港和内地航线</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3275752/maldives-based-luxury-airline-forced-delay-hong-kong-mainland-route-launches-1-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3275752/maldives-based-luxury-airline-forced-delay-hong-kong-mainland-route-launches-1-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在台湾，前特朗普竞争对手妮基·黑利呼吁支持美国盟友，摒弃孤立主义</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3275751/taiwan-former-trump-rival-nikki-haley-urges-support-us-allies-spurns-isolationism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.24 12:59前美国驻联合国大使妮基·黑利表示，支持台湾是共和党和民主党都认同的问题。图片：美联社曾与唐纳德·特朗普竞争美国共和党总统候选人提名的妮基·黑利（Nikki Haley）周六表示，孤立主义并不健康，共和党应该与美国的盟友站在一起，尤其是在面对中国的时候。黑利——特朗普驻联合国大使，当时与他竞选——在访问台湾期间对记者表示，支持台湾、乌克兰和以色列非常重要。“我认为孤立主义做法并不健康。我认为美国永远不能呆在泡沫中，认为我们不会受到影响，”她说。特朗普重返白宫的努力引发了美国盟友的孤立主义担忧。在竞选期间，黑利称特朗普不适合当选，也不适合担任公职，但上个月她敦促支持者投票给这位前总统。他在 11 月 5 日的选举中面对民主党候选人美国副总统卡马拉·哈里斯。特朗普今年 7 月表示“台湾应该为我们支付国防费用”，并称台湾抢走了美国的半导体业务，令台湾感到不安。台湾是一个民主治理的岛屿，北京宣称对台湾拥有主权。他的言论导致台湾顶级芯片制造商台积电的股价暴跌。台北政府拒绝北京的主权主张。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家。然而，美国是台湾最重要的国际支持者和武器供应国。尽管缺乏正式的外交关系，但华盛顿有法律义务为该岛的防御提供手段。共和党总统候选人唐纳德·特朗普表示“台湾应该为我们支付防务费用”，此言一出令台北感到不安。图片：论坛报新闻社“我希望看到共和党谈论的是自由，与我们的盟友站在一起，并确保我们在世界各地展示力量，”黑莉在台北表示。“我们不希望看到共产主义中国获胜，我们不希望看到俄罗斯获胜，我们不希望看到伊朗或朝鲜获胜。”在会见台湾领导人赖清德和其他高级官员后，黑莉表示支持台湾是共和党和民主党都同意的问题。她说，台湾政府没有要求她向特朗普或他的团队传递任何东西。当被问及她是否会向特朗普竞选团队介绍她访台的情况时，黑莉说她“不一定会直接与他的团队会面”，但会接受电视采访，可能会写一篇评论文章，并向美国国会和拜登-哈里斯政府传递信息。在特朗普执政期间，台湾得到了强有力的支持，包括内阁成员访问和武器销售。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3275751/taiwan-former-trump-rival-nikki-haley-urges-support-us-allies-spurns-isolationism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本争夺岸田文雄继任者，前防卫长石破茂加入角逐</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275749/japans-race-replace-kishida-ex-defence-chief-shigeru-ishiba-throws-hat-ring?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.24 12:29日本前防卫大臣石破茂周六宣布将参加自民党总裁竞选。图片：路透社– 前防卫大臣石破茂（Shigeru Ishiba）周六表示，他将参加 9 月 27 日举行的执政自民党 (LDP) 领导人选举，选出接替首相岸田文雄的人选。岸田将于下个月卸任，结束他作为世界第四大经济体领导人的三年任期。在最近的一次采访中，石破支持日本央行逐步加息的政策，称超宽松货币政策的正常化可以压低价格并提高工业竞争力。本月早些时候，2021 年 10 月上任的岸田表示，他退出竞选，为新领导人组建统一的自民党铺平道路，重新开始重新赢得公众信任。自民党广泛的腐败丑闻严重打击了它的信任，导致他的支持率跌至 20% 以下。在选举后的几天内首相发表声明后，当地媒体猜测了近十几位可能的候选人。可能的自民党领袖候选人（从左上到右）为石破茂、小泉进次郎、上川洋子和（从左下到右）高市早苗、茂木敏充和河野太郎。图片：Jiji Press/AFP在石田宣布参选之前，前经济安全保障大臣小林隆之（49岁）率先宣布参选。其他被提名的候选人包括前环境大臣小泉进次郎（43岁）、三名党内女性资深人士、外务大臣上川洋子、经济安全保障大臣高市早苗和前性别平等大臣野田圣子，以及往届亚军数字大臣河野太郎。每位候选人都需要获得20名党内议员的支持，而这通常需要时间来争取。自民党选举委员会主席相泽一郎8月20日表示，自民党严肃对待因丑闻而失去的公众信任，并将从9月12日起的竞选期从通常的12天缩短至15天，以便选民有更多时间研究结果。候选人的愿景和政策。他还呼吁潜在候选人尽可能节俭地进行竞选，“考虑到公众对金钱和政治的批评。”选民将在一个由党内当选的立法者和党员组成的选举系统中投票，每个群体将获得 50% 的选票。美联社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275749/japans-race-replace-kishida-ex-defence-chief-shigeru-ishiba-throws-hat-ring?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“回到原点”？泰国通过恢复西那瓦遗产直面历史幽灵</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275669/back-square-one-thailand-confronts-ghosts-its-past-shinawatra-restoration?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275669/back-square-one-thailand-confronts-ghosts-its-past-shinawatra-restoration?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国长江生物多样性改善 但濒危物种仍面临威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274978/biodiversity-chinas-yangtze-river-improves-endangered-species-still-under-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274978/biodiversity-chinas-yangtze-river-improves-endangered-species-still-under-threat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前联想销售员因在酒店大堂大小便不当被解雇，寻求财务救济</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275748/ex-lenovo-salesman-fired-over-wrongful-wee-hotel-lobby-seeks-financial-relief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.24 12:06法庭文件称，联想管理人员已知晓该男子的状况。图片：法新社联想电脑销售员陷入了麻烦，他被解雇了，因为他说由于膀胱问题，他不得不在时代广场酒店大堂里上厕所。据周五在纽约州最高法院提起的诉讼显示，66 岁的理查德·贝克尔因不当小便被解雇，他正在向这家中国电脑巨头的美国子公司索赔至少 150 万美元。他指责该公司“基于残疾的歧视，违反了纽约州和纽约市的人权法”。根据诉讼，贝克尔 2 月份在工作晚餐后返回纽约时报广场附近的酒店时，发现自己“不知所措”，被迫在与主大厅不同楼层的前厅上厕所。“一位同事注意到贝克尔小便，出于明显的怨恨和恶意，立即举报了他诉讼称，“贝克尔的行为没有对任何人造成任何伤害，但公司却将此事报告给人力资源部。”一名男子走过中国科技巨头联想的广告牌。照片：法新社贝克尔表示，他自 2016 年以来一直患有慢性膀胱疾病，正在接受泌尿科医生的治疗。法庭文件称，联想的同事和经理都知道他的病情。“联想不会给予任何同情，更不用说遵守法律了。相反，几天之内，贝克尔就被雇主解雇了，此前，人力资源部门进行了一次虚假的“调查”，甚至没有对他进行面谈，”诉讼称。这位长岛男子自那以后一直失业。联想没有立即回应盘后置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275748/ex-lenovo-salesman-fired-over-wrongful-wee-hotel-lobby-seeks-financial-relief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>邓小平在香港的遗产——“一国两制”的未竟事业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3275682/deng-xiaopings-legacy-hong-kong-unfinished-business-one-country-two-systems?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3275682/deng-xiaopings-legacy-hong-kong-unfinished-business-one-country-two-systems?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔利班制定道德法，要求阿富汗妇女遮住脸，男子留胡须</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275714/taliban-codify-morality-laws-requiring-afghan-women-cover-faces-men-grow-beards?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.24 11:00坎大哈身穿罩袍的阿富汗妇女。塔利班表示，他们根据对伊斯兰教法和当地习俗的理解尊重妇女的权利。图片：EPA-EFE阿富汗司法部表示，塔利班本周正式编纂了一长串有关道德的规则，包括要求女性遮住脸、男性留胡须，以及禁止汽车司机播放音乐。司法部发言人表示，这些规则基于塔利班最高精神领袖 2022 年的一项法令，现已正式公布为法律，并被宣传为符合伊斯兰教法并将由道德部强制执行。道德部正式名称为“防止恶习和传播美德部”，该部已经在执行类似的道德要求，并表示已拘留了数千名违法者。目前尚不清楚公布这些规定是否会导致执法力度加大。塔利班对妇女和言论自由的限制引起了人权组织和许多外国政府的严厉批评。图片：EPA-EFE自 2021 年塔利班重新控制阿富汗以来，塔利班对妇女和言论自由的限制引起了人权组织和许多外国政府的尖锐批评。以华盛顿为首的西方国家表示，除非他们改变妇女权利路线并向女孩开放高中，否则正式承认塔利班的道路基本上陷入停滞。塔利班表示，他们根据对伊斯兰教法和当地习俗的理解尊重妇女权利，这是内部事务，应该在当地解决。司法部发言人巴拉卡图拉·拉索里表示，这项包含 35 条条款的道德法于周三经最高精神领袖海巴图拉·阿洪扎达批准后正式颁布并公布。“根据这项法律，防止恶习和传播美德部有义务按照司法部在一份声明中表示：“伊斯兰教法是违反伊斯兰教法的。”这些要求包括女性必须穿着完全遮盖身体和面部的服装，禁止男性剃须以及不做祷告和斋戒。司法部补充说，对违法行为的处罚包括“建议、神罚警告、口头威胁、没收财产、在公共监狱拘留一小时至三天以及任何其他被认为适当的惩罚”。如果这些措施未能纠正个人的行为，他们将被提交法庭采取进一步行动。喀布尔一所私立大学的男学生。塔利班于 2021 年上台后暂停了阿富汗以前的宪法。照片：法新社“很多这些规则已经存在，但不太正式，现在正在正式化，我认为这是我们在过去三年中看到的镇压稳步升级的迹象，”人权观察妇女权利部门副主任 Heather Barr 说。这些法律还指示车辆驾驶员不得在没有男性监护人的情况下载运女性。他们要求媒体遵守伊斯兰教法，禁止发布包含生物的图像。道德部官员在过去三年中一直在监视全国各地的阿富汗人是否有涉嫌犯罪的行为。内政部本周表示，在过去一年中，该部已拘留了 13,000 多人，但并未详细说明被拘留者的涉嫌罪行或性别。内政部表示，大约一半的拘留时间为 24 小时。塔利班在 2021 年外国军队撤离后接管阿富汗，并暂停了之前的宪法，并表示将根据伊斯兰教法统治该国。据司法部称，本周颁布的道德法是第七套成文法，其他法律涉及财产、金融服务和防止乞讨。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275714/taliban-codify-morality-laws-requiring-afghan-women-cover-faces-men-grow-beards?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>