<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 09:15:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>嫌疑人参与警方重演香港赌场致命锤击事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272463/suspect-takes-part-police-re-enactment-fatal-hammer-attack-hong-kong-gambling-den?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 16:07据信，嫌疑人是一名 40 岁男子，他因三角恋纠纷而对受害者进行了袭击。照片：Sam Tsang香港警方将一名谋杀嫌疑人带回致命锤击案现场，进行重演。几天前，该男子是因三角恋纠纷杀害赌场经营者而被捕的五人之一。周二下午，数十名身穿制服和便衣的警察在油麻地庇利金街就位，随后这名 40 岁的男子被一辆警车带到现场。警方表示，受害者是一名 33 岁的男子，周日凌晨 2 点 20 分左右，他头部被锤子击打超过 10 次。这名在庇利金街经营赌场的男子在五小时后在医院死亡。同一天，警方逮捕了与谋杀案有关的两名男子和三名女子。嫌疑人包括 40 岁的袭击者和他的女友，据信两人都参与了陷入三角恋纠纷。其他三人因涉嫌协助和教唆袭击者而被捕。周二下午 2 点 20 分左右，谋杀嫌疑人在警方押送下抵达庇利金街现场。他戴着头罩，腰上戴着手铐，身穿白色长袖衬衫和一双拖鞋。在警察的包围下，他听取了简报，然后被带到赌场所在的公寓楼，警方于周日关闭了赌场。大约 10 分钟后，这名男子被护送出大楼，并被看到携带一个锤子形状的道具，以模拟对真人大小的假人的攻击，这是拍摄的重建的一部分。嫌疑人后来被带回警车并被带走。该事件是最近曝光的两起当地谋杀案之一。嫌疑人参与重演周日的袭击事件。照片：Sam Tsang周日，警方逮捕了一名 43 岁的工程师，涉嫌在慈云山的公寓中勒死其 46 岁的女友。警方认为，此事与一场三角恋纠纷有关。周六晚上，该男子的女友（也是他的同事）在公寓内被发​​现死亡，随后该男子被逮捕。警方称，两人相识约 10 年，恋爱关系持续了约一年。警方消息人士称，该男子怀疑该女子有了新男友。今年前五个月，该市共记录了 8 起凶杀案，比 2023 年同期的 11 起少 3 起。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272463/suspect-takes-part-police-re-enactment-fatal-hammer-attack-hong-kong-gambling-den?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡一名女子接种新冠疫苗后第二天死亡，死因是心力衰竭，与疫苗无关：验尸官</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272465/singapore-woman-who-died-day-after-covid-jab-had-heart-failure-no-vaccine-link-coroner?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272465/singapore-woman-who-died-day-after-covid-jab-had-heart-failure-no-vaccine-link-coroner?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟对中国支持北京结束乌克兰战争提议的说法提出异议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272380/eu-disputes-china-claim-it-supports-beijings-proposal-end-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272380/eu-disputes-china-claim-it-supports-beijings-proposal-end-ukraine-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“向中国发出信号”：分析人士称，美国在日本的军事指挥升级标志着对该地区的承诺</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272455/signal-china-us-military-command-upgrade-japan-mark-commitment-region-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272455/signal-china-us-military-command-upgrade-japan-mark-commitment-region-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大湾航空开通内地6个港口免税海空运服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272434/hong-kongs-greater-bay-airlines-launches-sea-air-tax-free-service-6-mainland-ports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 14:22大湾区航空目前拥有 8 架波音 737-800 飞机，飞往 7 个目的地。图片：易扬文香港大湾航空推出内地六个港口免税海空联运服务，让从这些港口出发的乘客可以在香港国际机场无缝转机。该航空公司周二表示，新推出的空中连接服务是与珠江客运合作推出的，并与东莞虎门、广州南沙、广州琶洲、深圳福永、深圳蛇口和中山港口建立代码共享协议。由周二开始，乘客只需通过内地指定旅行社或该公司的客户服务中心预订一张使用同一“HB”代码的高船和飞机票即可。这六个主要港口位于粤港澳大湾区。粤港澳大湾区是北京方面计划将香港和澳门与广东省九个城市连接起来，将该地区打造为经济强国的计划。该航空公司表示，这项新服务为乘客提供“一站式便利”，乘客只需提前在出发港口完成入境和值机手续，然后乘坐高速渡轮前往机场海天客运码头，前往指定登机口登机。“代码共享安排表明大湾区航空继续支持提升香港多式联运连通性和巩固香港作为国际航空枢纽地位的战略，”它表示。“此外，这将有助于促进香港与其他大湾区城市之间的旅游和经济活动，为该地区的发展以及香港融入国家发展做出贡献。”航空公司航班的相同行李限额也适用于渡轮旅程，行李将直接从出发港口转运到目的地机场。东莞虎门港是六个乘客只需一次预订即可从香港出发并转机的港口之一。图片来源：Shutterstock该公司表示，除了缩短旅行时间外，乘客还将受益于香港航空乘客离境税豁免。目前，每天有超过50班渡轮服务来往于六个港口与香港机场之间。大湾航空目前拥有八架波音737-800飞机，服务于七个目的地：台北、东京成田机场、大阪关西机场、首尔、曼谷素万那普机场、马尼拉和海口。据报道，该航空公司正考虑最早于今年秋季开通从香港飞往日本仙台的定期航班，以及飞往札幌和韩国济州岛的航班。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272434/hong-kongs-greater-bay-airlines-launches-sea-air-tax-free-service-6-mainland-ports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国政治局承诺支持，发出比预期更强烈的刺激经济信号</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3272435/chinas-politburo-pledges-support-sending-stronger-expected-signal-boost-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 14:23北京，工人们正在修建一家商店的门面。图片：法新社中国誓言要加强宏观政策，稳定市场信心，以确保实现领导人全年经济增长目标，因为中国经济面临着来自外部世界的“越来越多的负面影响”和国内需求不足。周二，由国家主席习近平领导的中共中央政治局举行会议，会议表示，最高领导层表示将加大对新兴产业的支持，誓言要释放更多内需，并警告不要出现本土企业之间的“恶性竞争”。领导人在会议上表示，官方数据显示第二季度复苏势头放缓，国家将坚定不移地努力将经济增长率保持在 5% 左右。这次会议是对经济的传统年中总结，在三中全会确定中长期目标之后，领导人将在会上确定今年剩余时间的政策议程。更多内容敬请期待...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3272435/chinas-politburo-pledges-support-sending-stronger-expected-signal-boost-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本便当烤鳗鱼导致1人死亡，140人食物中毒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3272436/lunchbox-grilled-eel-japan-leaves-1-dead-140-sick-food-poisoning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 14:28鳗鱼在世界各地都有消费，在亚洲尤其受欢迎。图片来源：Shutterstovk日本夏季流行美食烤鳗鱼是百货公司食物中毒事件的元凶，该事件已导致 140 多人患病，1 人死亡，该百货公司总裁表示。横滨京急百货的 Shinji Kaneko（距离东京约一小时车程）为上周购买了含有鳗鱼的午餐盒的顾客出现呕吐和腹泻的情况道歉。Shinji Kaneko 周一告诉记者，其中一名顾客（据报道是一名 90 多岁的女性）已去世，她深深鞠躬并表达“我们最诚挚的哀悼”。这些产品包括以传统“蒲烧”风格烹制的鳗鱼：串起来烤，然后涂上甜甜的酱油和味醂米酒混合物。鳗鱼在全球广泛食用，在亚洲尤其受欢迎，日本古墓中发现的鳗鱼残骸表明数千年来，人们一直在日本群岛上食用这种食物。京急百货表示，卫生官员在调查中检测到了产品中一种名为金黄色葡萄球菌的细菌。“我们对所发生的事情非常重视，并对此深感抱歉。我们将全力配合公共卫生当局的调查，”Kaneko 说道。总部位于东京的餐厅 Isesada 在京急百货内经营着一个摊位，负责烹饪和直销鳗鱼产品。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3272436/lunchbox-grilled-eel-japan-leaves-1-dead-140-sick-food-poisoning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人被警告，诈骗者冒充货币兑换商，提供诱人的汇率</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272441/hongkongers-warned-scammers-impersonate-money-changers-offer-attractive-exchange-rates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 14:44骗徒以诱人的汇率欺骗香港人。图片来源：Shutterstock骗子冒充货币兑换商，通过短信或社交媒体帖子提供诱人的汇率来欺骗香港人，促使警方警告居民在兑换外币时要小心谨慎。据警方称，人们被诱人的汇率引诱，骗子说服他们预付款以确保“大笔交易”。“一旦钱被转移，骗子就会失去联系，”警方上周在其 Cyber​​Defender Facebook 页面上表示。“在过去两周内，警方收到了八起此类货币兑换诈骗的报告，财务损失超过 520 万港元 [665,850 美元]。”一名警方消息人士称，骗子经常提供比市场价格好得多的汇率来吸引目标。“参与地下货币兑换的人也可能是这些骗子的目标，”内部人士说。警方建议公众如果想要兑换外币，请前往银行或信誉良好的货币兑换商。图片：Warton Li他指出，那些想隐瞒资金来源的人会从事地下货币兑换活动。在香港，根据洗钱和恐怖主义融资法，货币服务运营商与银行业、证券和保险公司、法律和会计专业人士以及房地产经纪人等行业一样，需要监控和报告可疑交易。消息人士警告说，需要兑换外币进行暑假旅行的居民也可能成为这些骗局的受害者。警方建议公众在寻求外币兑换时前往银行或信誉良好的货币兑换商。警方还敦促公众使用“Scameter”搜索引擎（可通过 Cyber​​Defender 网站访问）来检查可疑或欺诈计划。该搜索引擎提供的信息可帮助用户识别可疑的网址、电子邮件、平台用户名、银行账户、手机号码和 IP 地址。官方数据显示，警方处理了 13,097 起在线诈骗案件不断增加，1月至5月财务损失总额达22亿港元。尽管今年录得的网上诈骗报告仅较去年同期的12,984宗增加113宗，但损失金额较2023年同期的16.1亿港元增加37%。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272441/hongkongers-warned-scammers-impersonate-money-changers-offer-attractive-exchange-rates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女演员薛佳凝与胡歌分手后出家为“尼姑”，事业重回正轨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3272400/china-actress-xue-jianing-who-became-nun-blossoms-after-split-star-actor-hu-ge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 14:06中国女演员薛佳凝在与内地男演员胡歌分手后，皈依了佛教，生活也绽放出了光芒。图片：南华早报合成/微博中国女演员薛佳凝经常被称为著名上海演员胡歌的前女友，但是没有胡歌，她自己也过得很好。45 岁的薛佳凝是胡歌曾表示“最后悔”的前情人。至今，每当他和妻子（他们于 2022 年结婚）出现在新闻中时，她的名字仍然会被提及。薛之谦 2004 年遇到胡歌时，她已经凭借 2002 年电视连续剧《粉红女郎》中的哈妹一角闻名全国，而胡歌当时尚未成名。《粉红女郎》改编自台湾漫画家朱德永的同名作品，播出时是大陆和台湾收视率最高的电视剧。薛之谦饰演的是一个对恋爱不感兴趣的女人，是日本和韩国流行文化的忠实粉丝。她可爱的外表和活泼的性格被认为是这个角色的完美搭配。薛佳凝出生于知识分子家庭，不甘于名流的束缚。图：微博但薛佳凝表示，自己与剧中角色完全不同，因为她不盲目追随潮流。薛佳凝出生于中国东北黑龙江省的一个知识分子家庭。她八岁开始主持电视节目，是当地的明星。1999年，她以全班最高分从上海戏剧学院表演专业毕业。薛之谦和胡歌是同一所戏剧学院的同学，2006年开始约会。当时胡歌的职业生涯才刚刚起步，他因出演电视剧《仙剑奇侠传》​​而声名鹊起。同年8月，他遭遇车祸，女助理身亡，胡歌脸部受重伤。胡歌后来透露，薛之谦为了照顾他，已经停止工作一年。2008年，胡歌康复后不久，两人便分居了。当时，他说他认为男人应该比女人更成功，他对自己的未来感到不确定，这就是他与她分手的原因。在他们的关系结束后，薛之谦很少提到胡歌。当胡歌在 2015 年凭借电视剧《伪装者》和《琅琊榜》再次走红时，薛之谦回应媒体要求说：“我不会利用他的热度。”胡歌在《花样年华》中的高调主演角色巩固了他的名气。图片来源：微博薛之谦后来信奉佛教。2017年，她在微博上宣布，经过一年的时间，她已经完成了佛教的五道修行——一种被认为可以带来精神觉醒的艰苦修行——并且宗教帮助她“更清楚地看待事物”。那段时间，她在西藏，住在一座寺庙里，这导致一些人猜测她曾短暂地出家为尼。此后，她继续信仰佛教，并经常练习冥想。薛之谦至今未婚，偶尔还会出演电视剧和舞台剧。尽管她说她喜欢不同角色的挑战，但薛之谦表示她对名利的诱惑不感兴趣。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3272400/china-actress-xue-jianing-who-became-nun-blossoms-after-split-star-actor-hu-ge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港有轨电车历史：数十年来备受喜爱的“叮叮”电车的视觉之旅</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3228818/hong-kong-tram-history-visual-tour-much-loved-ding-dings-through-decades?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3228818/hong-kong-tram-history-visual-tour-much-loved-ding-dings-through-decades?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度喀拉拉邦发生山体滑坡，至少 19 人死亡，数百人可能被困</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3272423/landslides-indias-kerala-kill-least-19-hundreds-feared-trapped?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 12:39据当地媒体报道，周二，印度南部喀拉拉邦山区发生多起山体滑坡，造成至少 19 人死亡，该地区一座主要桥梁倒塌后救援工作受到阻碍。“情况很严重。政府已敦促所有机构参与救援，”该州瓦亚纳德区发生山体滑坡后，州森林部长 A K Saseendran 告诉路透社。Saseendran 补充说，在该地区连接受灾地区和最近的 Chooralmala 镇的一座桥梁被毁后，军队被要求修建一座临时桥梁。据《印度快报》报道，数百人可能被困，多达 19 人死亡，其中包括一名儿童。该国武装部队还表示“疑似数百人被困”，并补充说大约 225 名士兵已被部署到瓦亚纳德地区协助搜救工作。总理纳伦德拉·莫迪表示，他已向喀拉拉邦政府保证“尽一切可能”帮助解决这一问题。他在社交媒体平台的一篇帖子中说：“我的心与所有失去亲人的人同在，并为受伤者祈祷X。电视画面显示，泥水从岩石和倒下的树木中涌出，许多房屋被摧毁。参与救援工作的一名人士告诉路透社，该地区至少发生了三次山体滑坡。印度气象部门预测周二该邦将迎来特大降雨。喀拉拉邦首席部长办公室在一份声明中表示，救援工作正在进行中，印度空军的两架直升机已经调动起来。国家灾难响应部队高级官员 Mohsen Shahedi 表示，由于该地区没有互联网连接，救援工作受到阻碍。印度在季风季节经常发生严重洪水，季风季节在 6 月至 9 月之间，带来了南亚大部分的年降雨量。雨水对于季风期间种植的雨养作物至关重要，但往往会造成严重损失。科学家表示，由于气候变化和全球变暖，季风变得越来越不稳定。路透社、法新社和美联社]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3272423/landslides-indias-kerala-kill-least-19-hundreds-feared-trapped?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国超长期特别国债如何带动经济发展？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3272348/how-can-chinas-ultra-long-term-special-government-bonds-get-its-economic-gears-turning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 12:00中国超长期特别国债部分资金将用于工业装备升级。图片来源：新华社分析人士表示，在经济增长乏力、内需低迷的背景下，约3000亿元人民币（413亿美元）的超长期特别国债将对稳定下半年中国经济发挥关键作用。这些债券将用于支持工业设备升级和消费品以旧换新计划。方正证券首席经济学家陆哲表示，中国第二季度4.7%的经济增长使得领导层5%左右的“具有挑战性的”年度增长目标变得更加不确定，而发行政府债券是为加大刺激需求和促进增长而推出的政策措施之一。“假设这3000亿元债券能够带动……下半年新增投资3000亿至9000亿元，这将推动名义经济增长率上升20%，”陆哲表示。 0.4到1.3个百分点，影响显著，”陆正耀在周五发表的一份报告中表示。中国国家发改委和财政部上周表示，将安排约1480亿元人民币用于重点行业设备更新和老旧​​运营船舶报废更新，安排1500亿元人民币用于老旧货车、农业机械、新能源客车、汽车更新和家电以旧换新。据广发证券分析师王丹周日发表的一份报告称，预计将有1000亿元人民币用于消费品以旧换新。按照家电补贴率15%至20%、乘用车补贴率粗略估计在10%至13%之间计算，这1000亿元可拉动消费6667亿元至7692亿元。王建宙表示，这笔钱还将拉动社会消费品零售总额和消费支出占GDP比重约1.4至1.6个百分点。“假设政策效应充分发挥，按照2023年消费支出占名义GDP比重39.2%计算，（1000亿元超长期债券）对名义经济增长的理论影响约为0.6个百分点，”王建宙解释道。中国一直在努力应对疲软的国内需求，零售额、固定资产投资以及房地产投资的增长水平持续令人失望。中国一直依赖工业和设备中国经济正在通过升级改造和消费品来重振疲弱的经济增长，但企业和消费者信心依然脆弱，而许多人面临着就业前景不明朗、工资可能被削减和裁员的风险，对花辛苦赚来的钱越来越谨慎。中国央行上周多次下调关键利率，随着北京方面加大提振国家经济活动的决心，预计还会有更多政策放松。此外，据广发证券报告估计，在3000亿元超长期债券总额中，预计有2000亿元将用于企业工业设备升级，这将带动约1万亿至2万亿元的投资，拉动固定资产投资2至4个百分点。“考虑到上半年地方基础设施项目缺乏、专项债券发行进展缓慢，投资于设备升级和以旧换新应能产生更高的边际效益，”报告称。 “实施这一政策将有利于下半年经济增长。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3272348/how-can-chinas-ultra-long-term-special-government-bonds-get-its-economic-gears-turning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼的黄金签证赌注：会赢得投资大奖还是会失败？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3272361/indonesias-golden-visa-gamble-will-it-hit-investment-jackpot-or-miss-mark?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3272361/indonesias-golden-visa-gamble-will-it-hit-investment-jackpot-or-miss-mark?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唯一因越南战争美莱村屠杀被定罪的美国人威廉·卡利去世，享年 80 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272407/william-calley-only-american-convicted-vietnam-war-my-lai-massacre-dead-80?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 11:21威廉·卡利，1971 年。资料照片：美联社据媒体报道，因越南战争时期的美莱村惨案而被判犯有战争罪的美国前陆军中尉威廉·卡利去世，享年 80 岁。根据该报引用的死亡证明，《华盛顿邮报》周一首次报道了卡利的死讯，卡利于 4 月去世。 《纽约时报》援引社会保障署的死亡记录，也报道了卡利的死讯。两家媒体均未报道死因。拨打卡利儿子威廉·L·卡利三世的电话号码，无人接听。1971 年，卡利成为唯一一名因美莱村大屠杀而被判犯有战争罪的美国陆军成员，这是美国军事史上最黑暗的篇章之一。1968 年 3 月 16 日，卡利的旅根据错误的情报进入美莱村，情报显示敌方越共士兵伪装在那里的平民中。威廉·卡利，2009 年。档案照片：美联社的 Ledger-Enquire 报道当时 24 岁的卡利命令士兵杀死村民，尽管他们没有发现任何敌方战斗人员的证据。大屠杀涉及对数百名无辜越南人的酷刑、强奸和屠杀。此后，美国陆军掩盖了美莱村事件一年多。大屠杀的死亡人数仍存在争议，但美国估计死者人数在 347 到 504 名手无寸铁的平民之间，其中大多数是妇女、儿童或老人。卡利后来成为备受瞩目的军事法庭的被告，在法庭上他表示自己一直在遵循上级的命令。尽管其他 12 名军官被指控与大屠杀有关的罪行 - 包括随后的掩盖 - 但最终都被判无罪指控。卡利最终被判谋杀 22 名非战斗人员罪，并被判处终身苦役。但几天后，时任总统理查德·尼克松为他减刑，他在软禁三年后最终获释。获释后，卡利定居在佐治亚州哥伦布市，在那里他一生大部分时间都默默无闻。2009 年，当地一家报纸报道了卡利在哥伦布大都会基瓦尼斯俱乐部发表的演讲，他在演讲中为自己在大屠杀中扮演的角色道歉。“我无时无刻不在为那天在美莱村发生的事情感到悔恨，”卡利说。“我为被杀害的越南人、他们的家人、参与其中的美国士兵和他们的家人感到悔恨。我非常抱歉。”路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272407/william-calley-only-american-convicted-vietnam-war-my-lai-massacre-dead-80?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大陆与台湾就解决金门附近渔船船员死亡危机达成协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3272410/mainland-china-and-taiwan-reach-deal-resolve-crisis-over-fishing-crew-deaths-near-quemoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.30 11:292 月份，两名男子在他们的船被台湾海岸警卫队追捕后死亡。图片：海岸巡防局金马澎分局大陆与台湾就二月份两名大陆渔民死亡事件达成协议，同意赔偿遇难者家属并归还两名渔民遗体。该协议打破了政治僵局，结束了双方数月来的互相指责。自三月份以来，双方一直没有正式会面解决这一事件。2 月 14 日，台湾海岸巡防局在金门（又称金门）附近海域追捕两名渔民，导致他们的船倾覆，导致两名渔民溺水身亡。事件发生后不久，大陆与台湾官员举行了 15 轮会谈，但谈判在三月份陷入停滞。该事件加剧了两岸关系紧张，台湾海岸巡防局指责两名渔民非法进入禁区，大陆官员则指责台湾当局“粗暴对待渔民”。 不过，大陆与台湾签署了归还遇难者遗体、船只及赔偿等协议。“事发至今已5个多月，双方终于在谈判中达成共识。”泉州市台办副主任李朝晖说。“我们希望台湾有关方面能积极落实商定的条件，还遇难者及其家属一个安宁。”在海协会理事长李朝晖和徐炜炜的见证下，遇难者家属共同见证了协议的签署。台湾海巡署副署长谢庆钦等台方官员在金门金湖酒店参加了会谈。不过，双方尚未披露协议的具体条款。当被问及时，谢长廷只表示周二的会谈后达成了协议，会谈气氛很好。本月早些时候，有迹象显示双方取得了进展，当时国务院发言人朱凤莲表示，双方就此事进行了接触，并希望“通过谈判妥善解决”。会谈原定于上周举行，但因台风盖米而推迟。此次会谈是双方官员直接对话的罕见例子。 2016 年，北京切断了与台北的沟通，以抗议时任台湾领导人蔡英文不承认一个中国原则的决定——北京认为这是任何谈判的基础。台湾大陆委员会副主委梁文杰称，此次会谈是“有关各方之间的”会谈，而非“官方对官方”会谈。在民进党独立派赖清德当选为台湾领导人后，两岸关系改善的前景依然黯淡。赖清德被北京称为“麻烦制造者”。北京认为台湾是中国的一部分，必要时将使用武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是独立国家。然而，华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并承诺向台湾提供武器。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3272410/mainland-china-and-taiwan-reach-deal-resolve-crisis-over-fishing-crew-deaths-near-quemoy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>