<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Aug 2024 09:15:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国女子伪造医疗证明假装流产，索要 9,300 美元保险金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3276484/china-woman-fakes-miscarriages-claim-us9300-insurance-cash-forged-medical-papers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.31 16:00中国一名妇女伪造多次流产，以索取价值 9,300 美元的生育保险，被判缓刑。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock/新浪上海一女子假装流产，伪造医疗证明，骗取 66,200 元（9,300 美元）生育保险金，在网上引起广泛关注。生育保险是中国社会保险制度的重要组成部分。该保险由雇主出资，涵盖与怀孕和生育相关的医疗费用，同时还为产假期间的女性提供经济支持。这名女子姓谢，42 岁，在上海的一家外资公司工作。上海电视台报道称，她月薪超过 30,000 元（4,200 美元），在大学学习电信和计算机科学。由于谢燕益对自己的罪行供认不讳，法官判处其缓刑。图片来源：微信去年12月休产假期间，谢女士想起两年前流产后成功申领保险的经历，由此萌生了造假念头。她利用电脑软件伪造医疗文件，包括产检证明和出院小结，谎称自己在医院流产。上海检察官龚晓婷表示，中国的网上投保系统本是为了方便用户，但被不法分子利用照片编辑技术非法利用。谢女士两次使用伪造的医疗文件在网上申请保险，共计获得6.62万元生育保险金。每次申领后，她都会销毁相关纸质文件和电脑记录。今年早些时候，她再次试图使用同样的方法，伪造另一份流产报告，申请4万多元生育保险金，但该申请被被拒绝。今年2月，她再次申请，这次是合法的，因为她唯一的孩子在医院出生了。但在材料审核中，工作人员发现她4年内申请了5次生育保险，材料中有几处可疑相似之处，于是向警方报案。后来，谢女士自首，并全额退还了骗取的钱款。她说：“我是一个高龄孕妇，身体不好，担心医疗费用。无奈之下，我冲动之下假装流产，以骗取保险金。“我已经辞职，对我的所作所为深感后悔。”谢某利用电脑软件伪造文件，并销毁其作品。图片来源：微信8月16日，法院以谢燕益诈骗罪一审宣判，因谢燕益主动认罪，判处其有期徒刑一年半，缓刑一年半。法官王新元表示，谢燕益的行为不仅侵犯了其所在公司的产权，还对社会保险制度构成了严重威胁。谢燕益的故事迅速成为大陆社交媒体的头条新闻。一位网友在微信上写道：“为了6万元，她毁了自己的一生，也毁了孩子的前途。”“谢燕益每月3万元的工资在中国并不算低，但她仍然进行诈骗。看来贪婪是无止境的。”另一位网友写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3276484/china-woman-fakes-miscarriages-claim-us9300-insurance-cash-forged-medical-papers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对顶级飞机制造商中航工业前董事长进行腐败调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3276687/china-places-former-chairman-top-aircraft-maker-avic-under-investigation-corruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3276687/china-places-former-chairman-top-aircraft-maker-avic-under-investigation-corruption?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国将军敦促中国报告 G60 卫星网络启动时的太空垃圾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3276684/us-general-urges-china-report-space-debris-g60-satellite-network-launches?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.31 15:228 月 6 日，一枚运载中国千帆星座卫星的火箭从太原卫星发射中心发射升空。图片来源：CCTV随着中国增加火箭发射次数，以建立与 SpaceX 的 Starlink 相媲美的卫星网络，美国太空司令部负责人呼吁北京加强对太空垃圾的通报。本周，斯蒂芬·怀廷将军在科罗拉多州的一个小组会议上指出，中国卫星发射两次遗留垃圾过去两年来，中国在轨道上留下了大量碎片。“我希望下次再有这样的火箭留下大量碎片时，不是我们的传感器最先探测到这些碎片，而是我们正在进行通信，帮助我们了解这些碎片，就像我们与他人通信一样，”这位航天指挥长说。中国已增加火箭发射频率，以扩大其低地球轨道 (LEO) 卫星，包括建造庞大的千帆星座，也称为 G60 星座，与 SpaceX 的 Starlink 网络相媲美。据美国太空司令部称，该星座卫星本月首次发射时在低地球轨道上形成了一片“超过 300 块可追踪碎片”云。8 月 6 日，长征六号甲火箭从中国中部的太原卫星发射中心发射，运送了 18 颗卫星。但运载火箭的上级在交付后不久就解体了。据媒体报道，美国太空追踪公司估计，此次事件产生了 700 多个碎片，是历史上最大的火箭解体事件之一。据美国宇航局报告，2022 年 11 月也发生了类似事件，当时另一枚长征六号甲火箭在轨道上解体，散落了 530 多块可追踪碎片。周三，在美国太空司令部在其彼得森太空部队基地主办的小组讨论会上，惠廷表示，美国“已公开了我们掌握的绝大多数跟踪数据”，并向北京提供了有关太空垃圾的通知。惠廷补充说，在过去的一年里，“我们有几次看到他们给我们发了一些通知”。他称此举“积极”，但指出仍有一些时候美国没有得到通知。关于中国火箭上级爆炸的话题，小组主持人、国防大学高级研究员凯文·奇尔顿 (Kevin Chilton) 表示，美国“过去也遇到过这个问题”，但它在火箭进入轨道前就开始排放燃料和气体。虽然美国不确定中国是否也在做同样的事情，但怀廷表示“我们当然不希望看到那种碎片飞上太空”。长征六号甲火箭是一种两级中型运载火箭，由液氧煤油发动机驱动，配有四个捆绑的固体燃料助推器，经常用于发射卫星。但它留下碎片的历史引起了国际社会的关注，因为空间碎片增加了碰撞的风险并威胁到空间的可持续性。中国外交部已经证实了这两起重大碎片事件。外交部发言人林毅夫表示，中国 ...简志军8月14日表示，“中国已采取必要措施，正密切监视相关轨道区域并开展数据分析”，千帆星座首次发射后。“我们已经规定，在卫星和运载火箭完成任务后，始终采取空间碎片减缓措施，以帮助保护外层空间环境，确保外层空间活动的长期可持续性。”针对2022年11月的事件，该部表示“不会影响中国空间站或国际空间站”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3276684/us-general-urges-china-report-space-debris-g60-satellite-network-launches?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球变暖威胁旅游业和日常生活，北海道著名的粉雪面临危险</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3276620/hokkaido-japans-famous-powder-snow-risk-global-warming-threatens-tourism-daily-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.31 15:30一项研究发现，全球变暖威胁北海道标志性的粉雪，影响旅游业和日常生活。图片来源：Franz Faltermaier/Westend61/Corbis一项新研究表明，北海道著名的粉雪是冬季运动爱好者的一大吸引力，但由于全球变暖，它面临着变得更重、更潮湿的风险，这可能会改变该地区的旅游格局和日常生活。生命。北海道大学和日本气象厅研究所的科学家进行了一项研究表明，如果全球平均气温比工业化前水平上升哪怕只有 4 度，北海道著名的轻盈蓬松的雪就会变得更重，更像日本主岛本州的“湿”雪。到目前为止，全球气温比 1900 年的平均气温高出约 2 度，人们担心扭转这一趋势甚至稳定当前水平的难度。科学家们的研究发表在 7 月份的《应用气象学和气候学杂志》上，研究了北海道和本州的雪花成分。研究人员发现，北海道上空较冷大气中的冰粒会吸收水蒸气，发展成针状、片状或树枝状等形状。这些细腻的雪花会以更平滑、更轻的雪形式飘落，在北海道很常见。相比之下，在本州，雪花通常是由吸引雾凇（空气中一层微小的冷冻水滴）的晶体形成的，这使得雪花更重，更像软冰雹。北海道标志性的粉雪，吸引冬季运动爱好者的粉雪，由于气候变化，正面临变得更重更潮湿的风险，可能会对旅游业和日常生活产生影响。照片：地中海俱乐部粉雪被认为是冬季运动的理想选择，因为它可以让滑雪者和滑雪板运动员顺利滑行并漂浮在表面，使转弯更容易，跌倒更柔和。这个由四人组成的学术团队得出结论：“在未来，结霜过程将成为固体降水颗粒的主导。这与北陆（本州西北部日本海沿岸）观测到的固体降水情况相似，北陆属于温带地区。”研究人员补充说，“未来固体降水将转变为液体降水。”北海道大学气象学副教授佐藤洋介在接受《朝日新闻》采访时表示，这种变化的后果可能是巨大的。“北海道因其蓬松轻盈的雪而受到冬季运动爱好者的欢迎，但如果雪质发生变化，我们需要考虑如何处理旅游业，”他说。 “如果雪变得更大，就会对人们的日常生活产生重大影响，比如扫雪。”一项研究发现，全球变暖威胁着北海道标志性的粉雪，影响旅游业和日常生活。照片：Franz Faltermaier/Westend61/CorbisH2 集团在二世古滑雪胜地的房地产销售总监 Paul Butkovich 也认为，北海道雪质的任何恶化都会对冰雪运动行业和其他所有从业人员造成损害。 “我们卖的就是粉雪，粉雪，粉雪，”他告诉《亚洲周刊》。“但最终，从长远来看，由于全球变暖，世界各地的滑雪胜地都必须经历转型，从单纯的关注冬季运动转向更加注重吸引游客成为全年旅游目的地。”他淡化了人们对新雪谷和其他世界著名冬季运动目的地完全耗尽优质粉雪的担忧。“这是肯定的吗？当然不是，”他说。“新雪谷永远不会没有粉雪，但现实情况是，真正良好条件的窗口将越来越小，粉雪旺季将越来越短。“但我们每年仍将获得 10 到 12 米的粉雪，”他补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3276620/hokkaido-japans-famous-powder-snow-risk-global-warming-threatens-tourism-daily-life?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港必须更好地与澳门和内地同步政策：城市代表</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3276685/hong-kong-must-better-sync-policies-macau-mainland-china-city-delegate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.31 15:36一位资深香港政治家呼吁加强港珠澳大桥监管辖区之间的政策协调。照片：Eugene Lee香港在全国最高立法机构的唯一代表呼吁加强香港、澳门和中国大陆之间的政策协调，以便驾车者在连接三地的特大桥上通行。全国人民代表大会常务委员会委员李慧琼周六表示，加强“规划协调和实施机制”已包含在共产党第20届中央委员会第三次全体会议的决议中。她还表示，大湾区内各部门之间加强协调将体现7月份高层会议的精神。湾区是指北京的雄心勃勃的计划，到2035年将香港、澳门和广东省的九个城市连接成一个综合的经济和商业中心。在第三次全体会议的决议中，北京敦促香港为国家改革努力和开放做出贡献。呼吁深化国家的科技人才储备，缩小城乡生活差距，以帮助发掘新的增长源并应对人口挑战，这些都属于增强经济复原力的措施。李家超周六表示，2018 年开通的港珠澳大桥的使用要求复杂，反映出当局未能统一政策。“香港的车辆检验要求与内地不同。如果你也想去澳门，那么你必须进行三次车辆检验，还必须购买三种保险，”她说。“这表明规则没有连通。为什么大湾区不能实现制度创新？”她问道。 “我们不能通过协商建立一个更便捷的机制吗？”该代表还鼓励香港加强其创新和科技领域，因为香港仍然落后于深圳和美国的硅谷。“我们必须承认，虽然香港社会取得了进步，但我们在某些方面的步伐仍然缓慢，一些市民也表示，他们觉得我们落后了，”她说。香港资深政治家李慧琼也谈到决议呼吁公众“崇拜英雄，争当先锋”。照片：李迪生李迪生还谈到决议案呼吁公众“敬仰英雄，争当先锋”，并建议当局通过电影和短片宣传东江纵队香港独立大队的故事。东江纵队是一支在1937年至1945年第二次中日战争期间抵抗日本占领香港的游击队。她列举了已故大亨霍英东和曾宪梓等其他可以通过此类内容来庆祝的候选人。“这些电影和短片可以在晨会和学生分享会上播放，”李迪生说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3276685/hong-kong-must-better-sync-policies-macau-mainland-china-city-delegate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰航空一架飞往香港的航班因发动机起火在台湾中止起飞</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3276686/hong-kong-bound-cathay-pacific-flight-aborts-take-taiwan-after-engine-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.31 15:45原定于周六上午 11 点后起飞的 CX431 航班在起飞尝试失败后被迫返回航站楼。照片：Facebook/Yunchan Liu一架飞往香港的国泰航空航班在台湾高雄机场跑道上起飞，原因是飞机的一个引擎突然起火。据航班追踪网站 Flightradar24 称，原定于周六上午 11 点后起飞的 CX431 航班在起飞失败后被迫返回航站楼。在 Facebook 上发布的一段视频中，飞机即将在跑道上起飞 300 秒后，火焰和烟雾从空客 A330 的右侧引擎中冒出。这架双引擎飞机最初向右转向，然后航线被纠正，并在跑道中途停了下来。据报道，飞机上的乘客在飞机完全停在跑道上之前听到了一声巨响。据报道，机上乘客超过 200 人航班。暂无人员受伤报告。台湾媒体报道称，国泰航空已部署大型波音 777-300 客机在晚上的航班上接回滞留乘客，其中一些乘客也被转移到其他航空公司运营的航班上。《南华早报》已联系该航空公司征求意见。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3276686/hong-kong-bound-cathay-pacific-flight-aborts-take-taiwan-after-engine-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特使称巴基斯坦的 IT 人才库与香港的资本渠道完美匹配</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276682/pakistans-it-talent-pool-and-hong-kongs-access-capital-make-perfect-match-envoy-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.31 15:00瓜达尔港位于巴基斯坦西南部瓜达尔。特使 Riaz Ahmed Shaikh 表示，香港物流行业的公司可以在港口发挥重要作用。图片来源：新华社巴基斯坦驻香港特使在接受《南华早报》专访时表示，巴基斯坦丰富的IT人才资源加上香港便捷的全球资本渠道，为科技领域带来了良好的合作机会。巴基斯坦总领事里亚兹·艾哈迈德·谢赫还表示，香港制造商可以考虑将这个南亚国家作为替代生产基地，以避免一些西方国家对中国制造的产品（如电动汽车）征收的进口关税。香港正努力将自己打造为创新中心，以实现经济多元化，而巴基斯坦特使表示，他注意到香港大公司雇用的一些外籍IT员工来自巴基斯坦。“我们每年培养大约25,000名IT领域的毕业生，我们拥有众多的国家孵化中心，因此就IT而言，我们拥有良好的生态系统，”谢赫说。他表示，然而，巴基斯坦新兴的科技领域并没有得到充分的发展。成熟的风险投资生态系统对本地独角兽的融资活动至关重要。他认为，这是他的国家和香港作为全球金融和贸易中心可以合作的领域。“当一个想法出现时，它可能出现在任何地方任何人的脑海中。重要的是在那之后如何培育它，一旦它发展起来，还需要资金。 “这就是风险投资家会来的地方，”他说道。“你们有很好的 IT 行业初创企业和生态系统，我们希望与香港合作，让巴基斯坦初创企业能够开发他们的产品，然后在全球销售。”Shaikh 还表示，巴基斯坦众多与建筑相关的职业培训设施也可以支持香港在该领域的雄心，就像香港几十年来通过输出建筑劳动力为中东国家所做的那样。在投资方面，Shaikh 表示，他一直呼吁香港制造商考虑巴基斯坦作为替代生产基地，以避免一些西方国家对中国商品征收的进口关税。特使里亚兹·艾哈迈德·谢赫表示，巴基斯坦较低的劳动力成本和欧盟授予的特殊免税地位可以使其成为香港制造商的一个有吸引力的选择。照片：Jonathan Wong他表示，巴基斯坦劳动力成本较低，加上欧盟赋予的特殊免税地位，可能使其成为一个有吸引力的选择。该特使还强调了可再生能源和物流方面的投资机会，并指出总部位于香港的和记港口自 1998 年以来一直在巴基斯坦开展业务。Shaikh 认为，香港物流行业的公司可以在巴基斯坦西南沿海的新瓜达尔港中发挥重要作用，该港是“一带一路”倡议下中巴经济走廊的关键项目。“一带一路”倡议是北京的一项雄心勃勃的计划，旨在将亚洲、欧洲和非洲的数十个经济体连接起来，形成一个以中国为中心的贸易网络​​。该特使表示，尽管面临施工延误和安全挑战，但瓜达尔港“一切正常”，因为该港口一直在管理运往阿富汗的过境货物。“活动正在进行中，潜力就在那里，”他说。 “它的繁荣只是时间问题。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276682/pakistans-it-talent-pool-and-hong-kongs-access-capital-make-perfect-match-envoy-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北约秘书长称乌克兰入侵俄罗斯库尔斯克地区合法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276683/nato-chief-says-ukraines-incursion-russias-kursk-region-legitimate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.31 15:11北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格（右）在最近接受媒体采访时为乌克兰入侵俄罗斯库尔斯克地区辩护。资料图片：路透社北约秘书长斯托尔滕贝格首次对乌克兰入侵俄罗斯领土作出反应，他告诉德国周刊《星期日世界报》，乌克兰入侵俄罗斯库尔斯克地区是合法的，属于基辅的自卫权范围。“乌克兰有权自卫。根据国际法，这项权利不止于边境，”斯托尔滕贝格告诉该报，并补充说北约事先并未获悉乌克兰的计划，也没有参与其中。北约秘书长表示，乌克兰进军俄罗斯领土有风险，但如何开展军事行动取决于基辅。“（乌克兰）总统泽连斯基明确表示，此次行动旨在建立缓冲区，防止俄罗斯进一步越过边境发动袭击，”他说。“与所有军事行动一样，这也有风险。但如何保卫自己是乌克兰的决定。”尽管基辅在库尔斯克地区发动攻势，但莫斯科在乌克兰东部继续取得小幅但稳定的进展，当局承认俄罗斯在顿涅茨克的行动面临越来越大的挑战。照片：路透社8 月 6 日，基辅对库尔斯克地区发动了大规模跨境入侵，而莫斯科的军队则继续向乌克兰东部的战略中心波克罗夫斯克推进。周三，北约-乌克兰理事会会议也讨论了此次入侵，这是基辅在莫斯科对邻国发动最大规模空袭之际提出的要求。该理事会由西方军事联盟成员国和乌克兰组成，成立于去年，旨在加强北约与基辅之间的协调。斯托尔滕贝格还对德国承诺继续成为乌克兰欧洲最大和全球第二大军事捐助国表示欢迎，因为柏林准备在明年的预算中削减对基辅的援助。德国总理奥拉夫·朔尔茨领导的政府因上周的这一决定受到猛烈批评。他说，德国将继续向乌克兰军队提供所需的装备。库尔斯克攻势对乌克兰东部前线的影响不大，俄罗斯继续取得渐进式进展，包括周五占领三个村庄。泽连斯基承认，随着俄罗斯军队的逼近，他的军队在顿涅茨克地区战略枢纽波克罗夫斯克附近面临“极其困难”的局势。法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276683/nato-chief-says-ukraines-incursion-russias-kursk-region-legitimate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“智慧女士”游泳俱乐部因只接纳 45 岁以下受过教育的女性而陷入困境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3276480/china-smart-ladies-swimming-club-hot-water-only-admitting-educated-women-under-45?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.31 14:00中国一家游泳俱乐部因只接纳“高素质”女性为会员而面临歧视指控。图片：SCMP composite/Shutterstock中国一家游泳俱乐部只允许 45 岁以下受过教育的女性注册为会员，因为她们“智商高，品德好”，此举在网上引发热议。位于中国东部江苏省的 2049 国际游泳跳水训练中心在当地信息应用大众点评上宣传其针对“知识女性”的双月会员资格。该信息称，只有拥有学士学位的 45 岁以下女性才有资格成为会员，会员资格价格为 576 元（80 美元）。该俱乐部的管理层于 8 月 21 日告诉大陆媒体《现代快报》，他们相信受过教育的人“智商高，品德好，懂得社会秩序”。该俱乐部坚称其入场规则将确保会员的安全。图片来源：搜狐这位不愿透露姓名的工作人员表示，俱乐部更衣室的储物柜没有锁。因此，选择“高质量”的会员将保证所有会员及其物品的安全。该俱乐部于2017年开业，被打造成女性健身场所。据一位顾客说，它提供仅限女性的团体游泳和潜水课程，但为男性提供一对一课程。近年来，中国一线和二线城市纷纷开设女性专用健身房，为女性提供免受男性目光和骚扰的锻炼环境。这些健身房受到了好评，但教育障碍以及该俱乐部所要求的平权性别行动并没有受到好评。“没有学士学位，我连游泳都不会？”一个人说。“教育水平高不代表道德素质高，”另一个人在微博上说。不过，也有三分之一的人支持该俱乐部：“商家可以选择顾客，就像顾客可以选择商家一样。只要合法，制定规则没有问题，”他说。这家以女性为主的俱乐部的规则在网上遭到批评。图片来源：Shutterstock江苏振宇律师事务所律师刘健表示，该俱乐部可能违反了《消费者权益保护法》，该法要求消费者有权获得公平交易。当地文化体育旅游局已要求该俱乐部取消会员规则。一名工作人员告诉《现代快报》，文化体育旅游局建议俱乐部“恰当地设计活动和口号，不要引起误解”。有人建议俱乐部使用智能预订系统来维护其偏好，而不会影响其他客户的权利。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3276480/china-smart-ladies-swimming-club-hot-water-only-admitting-educated-women-under-45?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港养老院难以提供“就地安息”服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276637/hong-kongs-care-homes-elderly-struggle-offer-dying-place-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276637/hong-kongs-care-homes-elderly-struggle-offer-dying-place-services?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人类“父母”利用超轻型飞机上的扩音器引导鸟类冬季迁徙</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/gadgets/article/3276199/loudhailers-aboard-microlight-aircraft-human-parents-guide-birds-winter-migration?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/gadgets/article/3276199/loudhailers-aboard-microlight-aircraft-human-parents-guide-birds-winter-migration?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国安局以伪造死亡遗嘱罪逮捕两人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276678/hong-kong-national-security-police-arrest-2-alleged-sedition-after-forged-death-will?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.31 13:39香港警方拘捕两人，罪名是涉嫌煽动叛乱。照片：Warton Li香港国安局拘捕了两名涉嫌与近期一起自杀案有关的人士。警方周六表示，两名涉案男子分别为 41 岁和 28 岁，因涉嫌煽动叛乱意图及违反《维护国家安全条例》第 24 条而被拘捕。初步调查显示，在近期的一起自杀案中，该名女子伪造遗嘱，而该名男子则被发现在多处放置吊唁灯，煽动公众对地方和中央政府的仇恨。警方表示，他们不排除进一步逮捕的可能性，因为周六下午将进行更多检查。警方表示，该罪行的最高刑罚是监禁七年。更多详情请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276678/hong-kong-national-security-police-arrest-2-alleged-sedition-after-forged-death-will?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《黑神话：悟空》对某些人来说是个好兆头，但中国小型游戏开发商却看到了障碍</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3276611/black-myth-wukong-good-omen-some-small-chinese-game-developers-see-obstacles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3276611/black-myth-wukong-good-omen-some-small-chinese-game-developers-see-obstacles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦特使称，巴基斯坦正与国泰航空就恢复直飞香港的航班进行谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276639/pakistan-talks-cathay-pacific-over-resuming-direct-flights-hong-kong-envoy-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276639/pakistan-talks-cathay-pacific-over-resuming-direct-flights-hong-kong-envoy-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海威胁加剧 菲律宾寻求海军自力更生：“我们浪费了六年时间”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276602/philippines-seeks-naval-self-reliance-south-china-sea-threats-grow-we-wasted-6-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276602/philippines-seeks-naval-self-reliance-south-china-sea-threats-grow-we-wasted-6-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>