<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 09:17:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>俄罗斯逮捕莫斯科高级将领遇害嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3291347/russia-detains-suspect-killing-top-general-moscow?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 15:51周二，调查人员在现场靠近一辆被毁坏的滑板车。图片：美联社照片俄罗斯周三表示，已拘留一名乌兹别克斯坦公民，此人承认在乌克兰安全部门的指示下，于前一天在莫斯科安置并引爆炸弹，炸死了中将伊戈尔·基里洛夫。基里洛夫是俄罗斯核、生物和化学保护部队负责人，他与助手在其办公楼外被藏在电动滑板车中的炸弹炸死。他是乌克兰在俄罗斯境内暗杀的最高级俄罗斯军官。乌克兰国家安全局情报部门指控基里洛夫对使用化学武器攻击乌克兰军队负责，但莫斯科对此予以否认。负责调查严重罪行的俄罗斯调查委员会周三在一份声明中表示，这名未透露姓名的嫌疑人告诉他们，他来莫斯科是为了执行乌克兰情报部门的任务。中将伊戈尔·基里洛夫。资料照片：俄罗斯国防部通过法新社据悉，Baza 新闻社在俄罗斯执法圈内有消息来源，在发布的一段认罪视频中，嫌疑人坐在一辆货车里描述自己的行为。目前尚不清楚他当时是在什么情况下讲话的，路透社也无法立即核实视频的真实性。视频中，嫌疑人身着冬衣，表示自己是按照乌克兰情报部门的命令来到莫斯科的，买了一辆电动滑板车，几个月后收到了一个简易爆炸装置，准备实施袭击。他描述了自己是如何将爆炸装置放在停在基里洛夫所住公寓楼入口外的电动滑板车上的。调查人员援引他的话说，他在附近的一辆租来的车上安装了监控摄像头，并称暗杀的组织者驻扎在乌克兰的德尼普罗市的一名嫌疑人曾用摄像机观察当时的情况。视频中，这名出生于 1995 年的嫌疑人说，基里洛夫离开大楼后，他远程引爆了装置。他说，乌克兰向他提供了 10 万美元，作为他参与谋杀和居住在欧洲国家的报酬。调查人员表示，他们正在确认参与此次袭击的其他人员，《生意人报》报道称，另一名嫌疑人已被拘留。路透社无法独立证实这一点。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3291347/russia-detains-suspect-killing-top-general-moscow?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学者质问中国如何让女性“乖乖生孩子” 引发愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291343/outrage-scholar-asks-how-can-china-make-women-obediently-submissively-have-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 15:58中国人民大学一位教授向来访的哈萨克斯坦政客提问，中国如何“乖乖生孩子、早生孩子、多生孩子”。图片来源：法新社一名中国教授在智库活动中向来访的哈萨克斯坦外交官询问如何让中国女性“乖乖、早生、多生”，此举引发公众强烈反对。中国人民大学教授、前中国驻白俄罗斯大使馆参赞王先举与 11 月来访的哈萨克斯坦国务资政埃尔兰·卡林进行了交谈。卡林曾在重阳金融研究院举办的一场活动上发表演讲，谈及哈萨克斯坦的国内改革和两国关系。重阳金融研究院于 11 月在其微信公众号上发表了王先举的言论，但这篇文章直到本周才在网上引起关注和批评。这篇文章现已被删除。在问答环节，王志军表示，自己访问哈萨克斯坦时，惊讶地发现那里有很多孩子。他表示，哈萨克斯坦显然有有效的生育政策，他想知道这怎么可能实现，因为中国女性不想结婚生子，也不听父母或上级的话。“我甚至听说哈萨克斯坦女性一毕业就生孩子，一个接一个，”王志军在该智库现已删除的微信文章中说道。“他们怎么能听你的，乖乖地、顺从地生孩子，早生多生呢？”对此，卡林表示，他不会强迫女性生孩子，她们有自由意志。他说，哈萨克斯坦有传统的家庭价值观，哈萨克斯坦女性积极参与政治，推动制定保护妇女儿童的法律，政府不断拨款兴建学校和其他社会事业。王的言论发表后在网上引发争议，许多人指责他物化女性。“王的问题揭示了在某些人眼中女性和生育意味着什么……他认为生孩子的人是顺从的，不生孩子的人就不是。那么有趣的问题是，他认为女性应该服从谁？”一位微博用户写道。“现在的年轻人因为内卷化而精疲力竭，社会保障不完善。这些当权者不想考虑如何为我们的孩子解决这个问题，如何让我们的年轻人有希望，而是在这里胡说八道，”另一位网友说道。王先生和该智库均未回应《南华早报》的采访请求。中国当局近年来一直急于鼓励更多人结婚生子，包括发放现金奖励、建立生育补贴制度、进一步减税以及提供医疗和住房福利。根据官方数据，中国人口在 2022 年出现 60 年来首次萎缩。2023 年，中国人口再次下降，减少了 208 万，出生率创历史新低，为每 1,000 人 6.39 人。政府鼓励生育的信息并没有受到欢迎。上个月，中国卫生部门在引起公众强烈反对后，迅速删除了有关生育可以让女性更聪明、预防肿瘤和缓解痛经的宣传。年轻人指责政府忽视了显而易见的事情——确保妇女和儿童的基本权利。每次出现绑架或强奸案件时，都会引发这些讨论。最近，一名失踪 13 年的精神病妇女本月在邻村被发现，她与一名男子同居并生下了他的孩子。当局以涉嫌强奸罪拘留了这名男子，但公众对此案的愤怒情绪仍然高涨。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291343/outrage-scholar-asks-how-can-china-make-women-obediently-submissively-have-children?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技战：上海芯片工具制造商中微电子被美国从“中国军工企业”名单中除名</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3291339/tech-war-shanghai-chip-tool-maker-amec-removed-us-list-chinese-military-companies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 15:30中微半导体设备公司上海总部。图片：Handout中国芯片设备制造商中微半导体设备有限公司（AMEC）已被从美国国防部（DOD）涉嫌与中国军方有联系的公司黑名单中除名，距该公司被列入黑名单已过去近一年。根据美国国防部向《联邦公报》提交的最新文件，五角大楼于 12 月 13 日将这家总部位于上海的公司从“在美运营的中国军工公司”名单中剔除。今年 1 月，美国国防部将 AMEC 和其他一些中国科技公司列入黑名单，因为它们被认为对美国国家安全构成威胁。名单上的公司被禁止与一些美国公司做生意。AMEC 与中国投资公司 IDG 资本一起被剔除，后者也是在 1 月被列入黑名单的。国防部没有说明将这两家公司除名的原因。中微公司洁净室，生产芯片制造工具。照片：讲义中微公司周三向新闻媒体《第一财经日报》证实其已被除名，并称此事并未对公司的日常运营产生影响。中微公司没有回应置评请求。截至周三中午，中微在上海上市的股票上涨 2.3%。该公司为半导体代工厂生产刻蚀系统，创始人是杰拉德·尹志耀，成立于 2004 年，此前曾在硅谷的英特尔、泛林集团和应用材料公司工作。几个月前，中微就被美国国防部列入黑名单一事提起诉讼。当时，中微表示，国防部的举动没有法律依据，并给其造成了“严重且无法挽回”的损害，这是向美国哥伦比亚特区地方法院提交的诉状中微所言。然而，这并不是中微第一次被列入五角大楼的黑名单。2021 年 1 月，中微被列入同一份名单，同年 6 月被从黑名单中除名。其他中国公司也成功将自己从黑名单中除名。据《金融时报》 8 月份报道，其中包括中国智能汽车用远程传感器制造商禾赛科技，该公司已被从名单中除名。禾赛科技于 1 月份被列入名单，并于 5 月份就此事起诉国防部。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3291339/tech-war-shanghai-chip-tool-maker-amec-removed-us-list-chinese-military-companies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子乐队 Mirror 等明星将在启德体育园测试赛上表演</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291340/hong-kong-boy-band-mirror-among-stars-perform-kai-tak-sports-park-test-drill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 15:31香港男子乐队 Mirror 将在周五的活动中演出。照片：讲义香港粤语流行音乐男子组合 Mirror 将于周五在启德体育园与众多明星一起为 5,500 名观众表演，这是一项测试活动，旨在评估工作人员疏散演唱会人群的能力以及对当地社区的影响。“富卫保险呈献：Chill 音乐节”将在室内启德体育园举行，明星阵容包括 Mirror、粤语流行音乐女子组合 Collar，以及 Scrubb、Serious Bacon、Atlas、D Gerrard、4Eve、Jeff Satur 和 Bowkylion 等多位泰国艺人。体育事务专员蔡建斌周三表示，即将举行的测试活动将有 5,500 名观众参加。体育园可容纳多达 10,000 人。“体育赛事和演唱会的整体配置完全不同，”他说。 “演唱会活动涉及更多设置、舞台布置，这些是我们在体育赛事期间没有的，我们还会为演唱会活动进行彩排测试。”“除了上述情况，演唱会活动的观众到达和散开模式与典型的体育赛事有很大不同，”蔡说。他补充说，演唱会将于下午 6 点 30 分开始，场地将于下午 4 点 30 分开放。“富卫保险呈献：Chill 音乐节”将于周五，在室内启德体育馆举行的表演。照片：曾志伟香港警队秀茂坪警区指挥官谢翠恩表示，这也是首次在工作日举行的测试活动。“由于活动在周五举行……时间会不会与下班的人冲突？”她问道。“而且活动大约在晚上 10 点结束……这么晚了会如何影响附近的居民？……这些都是我们关注的问题。”自 11 月以来，该表演是约 20 场测试活动和演习之一。该设施还举办了一场本地足球赛、一场青少年橄榄球赛和两场篮球赛。谢翠恩表示，最新演习的目的是测试场地在高峰时段的人流量，以及驱散离场游客是否会在夜间扰乱附近居民。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291340/hong-kong-boy-band-mirror-among-stars-perform-kai-tak-sports-park-test-drill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于气候变化，印尼查亚峰的“永恒之雪”可能在 2026 年之前融化</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3291344/indonesias-eternal-snow-puncak-jaya-may-melt-away-2026-due-climate-change?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3291344/indonesias-eternal-snow-puncak-jaya-may-melt-away-2026-due-climate-change?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港申诉专员敦促当局将死后服务数字化</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3291345/hong-kong-ombudsman-urges-authorities-digitalise-after-death-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 15:48香港屯门曾咀骨灰安置所的一名游客。照片：谢美玲香港申诉专员公署呼吁当局将身后事安排数码化，并为死者家属提供一站式网上平台，因为随着人口老龄化，香港对此类服务的需求预计会增长。申诉专员陈积智周三呼吁食物环境卫生署、入境事务处、卫生署和医院管理局等政府机构合作创建一个网站，供悲痛的居民作出身后事安排。他说，这些措施包括数码化和简化死亡登记程序，以及申请殓葬服务、火葬和棺木埋葬服务。陈说，该平台可以“大大减轻”死者家属在处理身后事安排手续时的压力和情感压力。“死者家属已经在悲伤中，这个平台将减少他们亲自前往殡仪馆的需要。”他表示：“政府需要安排不同的政府部门来处理这些文书工作，这将使他们在这些困难时期的痛苦加倍。”该监管机构以入境事务处的网站为例，该监管机构表示，对于那些需要有关如何登记死亡信息的人士来说，该网站的浏览难度很大。申诉专员在报告中表示：“点击‘死亡登记相关表格’，就会出现九份与出生和死亡登记及其他服务有关的申请表。”这些表格还包括用于查询出生和死亡记录的申请表。陈茂波说：“公众必须花时间浏览不同部门的网站，一个接一个地查看网页，才能找到他们需要的表格或信息。”香港景色，前景是屯门曾咀骨灰安置所。图片：谢美玲申诉专员公署补充，其办公室不时收到投诉，指公共机构缺乏数码服务处理这类文书工作。“由于缺乏数码服务，死者家属必须亲自前往个别部门的办公室办理身后安排的手续，”他表示。“因此，有些人选择聘请殡葬代理人来处理相关公共服务的手续。”申诉专员公署还在报告中建议，卫生署和医院管理局应逐步增加殓房的容量，因为到2031年，香港将需要存放约1,300具遗体。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3291345/hong-kong-ombudsman-urges-authorities-digitalise-after-death-services?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>神秘的兵马俑为中国古代秦朝军队提供了新线索</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291332/mysterious-terracotta-commander-offers-new-clues-chinas-ancient-qin-dynasty-army?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 15:03中国兵马俑遗址的考古学家们对最近发现的一件稀有的高级军事指挥官雕像议论纷纷。图片来源：CCTV在中国西北部陕西省的兵马俑墓中工作的考古学家发现了一个神秘的真人大小的塑像，据信是一位高级军事官员。据发掘项目负责人朱思宏介绍，这尊塑像是在秦始皇陵发现的。秦始皇是秦朝的第一位皇帝。在秦朝，中国在经历了几个世纪的政治动荡之后实现了统一。“根据它的位置，我们认为这个塑像很可能是这个部队级别最高的军事指挥官，”朱思宏在周一由国家电视台 CCTV 播出的报道中说道。中国西北部秦始皇陵的考古学家不断发现保存完好的文物。照片：中央电视台这一发现对于了解短暂的秦朝（公元前 221-207 年）的军事组织和结构具有重要的里程碑意义。当时的将军通常以复杂的盔甲图案、头饰和特定的手部位置为特征。该雕像的正面和背面对称，装饰有精美的图案和丝带。迄今为止，在兵马俑出土的 8000 件陶俑中，仅发现了 10 件带有此类装饰的雕像。此次发现正值中国庆祝兵马俑发现 50 周年。 1974 年，当地农民在挖井时偶然发现了陶土碎片，从而发现了世界上最伟大的考古发现之一。9 月开始的秦始皇陵博物馆展览展出了 230 件文物，其中一些是首次展出。自 1974 年被发现以来，秦朝兵马俑这座巨大的地下城市已经出土了 8000 多个真人大小的兵马俑，以及青铜战车、石甲和其他文物。图片来源：新华社在过去的五十年里，发掘工作已经在三个坑中发现了超过 8,000 个真人大小的战士，以及青铜战车、石甲和其他文物。该遗址于 1987 年被列入联合国教科文组织世界遗产名录。这座墓葬长 80 米（263 英尺），深 15 米，是中国历史上保存最完好、规模最大的同类墓葬之一。在 2 号坑的发掘中，还发现了两辆战车、三匹陶马和另外三个陶俑的残骸。秦朝的战车通常由四匹马拉，三名士兵驾驶。除了高级军官，自 2015 年以来，该遗址还出土了骑兵、弩兵和其他步兵，为秦朝的军事体系提供了新的启示。朱和他的团队目前正在深度清理发现的碎片，同时试图将新出土的雕像拼凑在一起，以确保其保存完好。据遗址研究人员称，二号坑有望发现更多东西，他们将继续揭开中国第一支军队的神秘面纱。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291332/mysterious-terracotta-commander-offers-new-clues-chinas-ancient-qin-dynasty-army?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>农场饲养猪用于人类肾脏移植；对于最新的患者来说，她的器官是一种“祝福”</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/health-wellness/article/3291314/farm-breeds-pigs-human-kidney-transplant-latest-patient-her-organ-blessing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/health-wellness/article/3291314/farm-breeds-pigs-human-kidney-transplant-latest-patient-her-organ-blessing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Poilievre，加拿大保守党可能推翻特鲁多，具有特朗普式的倾向</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291335/poilievre-canada-conservative-likely-unseat-trudeau-has-trump-tendencies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291335/poilievre-canada-conservative-likely-unseat-trudeau-has-trump-tendencies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瓦努阿图地震死亡人数升至14人，其中包括2名中国人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3291324/2-chinese-among-victims-vanuatu-earthquake-death-toll-rises-14?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 14:22强烈地震袭击太平洋国家瓦努阿图首都维拉港后，救援人员检查一座倒塌的建筑物。照片：Michael Thompson 通过法新社星期三，人们被困在瓦努阿图首都维拉港一栋倒塌的建筑物中。此前一天，该太平洋国家发生 7.4 级地震，造成 14 人死亡，其中包括两名中国公民。警察局长 Robson Iavro 表示，三人正在一栋建筑物的废墟下与救援队联系，两名幸存者已从另一栋建筑物的废墟中被救出。 “我们相信还有更多人被困在里面，”伊夫罗在一段视频中说道。随着余震继续袭击这个拥有 33 万人口的岛国，社交媒体上发布的视频显示，车辆被废墟压垮，巨石散落在高速公路上，维拉港国际航运码头附近发生山体滑坡。国家广播公司 VBTC 播放了人们排队领取燃料和必需品的画面，因为电力、水和通讯都被中断了。国家灾害管理办公室在一份报告中表示，已确认有 14 人死亡，其中 4 人死于一栋倒塌的建筑物。瓦努阿图维拉港国际航运码头附近发生山体滑坡。照片：Dan McGarry 通过美联社警方称，有 200 多人受伤，维拉港医院外设立了分诊帐篷，以处理大量涌入的患者。联合国儿童基金会瓦努阿图办事处主任 Eric Durpaire 表示，水污染是一个主要问题。“我们今天早上已经看到患有腹泻的儿童病例有所增加，这意味着他们开始饮用受污染的水，因为供水已经中断，”他在接受采访时说。中国大使证实，死者中有两名中国公民。中国驻瓦努阿图大使馆的一名官员说，两名中国受害者来自福建省。他表示，当地警方仍在核实他们的名字。瓦努阿图商人 Milroy Cainton 表示，他看到救援人员从 Wong Store 商业大楼中打捞出中国公民的尸体，他担心里面还有更多人死亡。“Wong 大楼是一栋四层楼，到处都是混凝土堆。”瓦努阿图红十字会的志愿者和工作人员于周三在维拉港的维拉中央医院帮助清理现场。图片：瓦努阿图红十字会通过美联社首都一栋外国使团办公楼的混凝土柱子也倒塌，这些使团包括美国、英国、法国和新西兰大使馆，不过暂无人员伤亡报告。瓦努阿图一夜之间发生了几次余震，其中一次震级为 6.1 级。“就在两分钟前，我们又遭遇了一次余震......可能都数不清有多少次了。整个晚上都发生了无数次余震，”管理维拉港一家度假村的澳大利亚人卡罗琳·伯德 (Caroline Bird) 周三告诉 ABC 新闻。看守总理夏洛特·萨尔瓦伊 (Charlot Salwai) 表示，国家灾难委员会已宣布进入紧急状态，并在受灾最严重地区实行为期七天的宵禁。已经寻求国际援助。美国国际开发署表示，正在派遣一个小组前往瓦努阿图，救援物资已预先部署在维拉港。澳大利亚政府表示，一支由 64 名救援人员和两只狗组成的救灾队伍以及澳大利亚联邦警察将于周三抵达，他们将负责城市搜救行动。法国驻瓦努阿图大使 Jean-Baptiste Jeangène Vilmer 表示，一架法国军用直升机已从新喀里多尼亚抵达，机上载有卫星通信设备和军事工程师。瓦努阿图机场首席执行官 Jason Rakau 告诉 VBTC，维拉港国际机场将对商业航空公司关闭 72 小时，以允许医疗和应急飞机降落。联合国人道主义事务协调办公室估计，地震影响了该国 116,000 人，约占该国人口的三分之一。这个位于地震活跃的“环太平洋火山地震带”是全球自然灾害和极端天气事件风险最高的国家之一。新华社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3291324/2-chinese-among-victims-vanuatu-earthquake-death-toll-rises-14?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚安全镇压后，沙巴边缘海上游牧民无家可归</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291326/malaysias-marginalised-sabah-sea-nomads-left-homeless-after-security-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 14:25在婆罗洲敦沙卡兰海洋公园附近的高脚屋附近，巴瑶族儿童在划船。图片来源：Shutterstock马来西亚沙巴州土著无国籍海上游牧民的困境再次成为人们关注的焦点，因为当局再次拆除更多房屋和村庄，敦促社区放弃传统生活方式以换取官方承认。巴瑶族是一个土著海上社区，人口约 3,000 人，几个世纪以来一直居住在沙巴东部附近的水上木屋中，该地自 2004 年以来被指定为 Tun Sakaran 海洋公园。自 6 月以来，对跨境犯罪的安全打击已导致约 500 名巴瑶族无家可归，此前当局烧毁并拆除了仙本那区公园内涉嫌非法的建筑。周三，沙巴活动组织 Borneo Komrad 报道称，州政府正在驱逐仙本那海岸 Budgaya 岛的巴瑶族，并砍伐他们种植的果树“他们在这里生活了 50 多年。海洋公园于 2004 年才成立，他们的传统权利得到了保障，”该组织表示。“但今天他们被驱逐了，而 Tun Sakaran 海洋公园有权将该地区变成商业旅游景点。”马来西亚沙巴州苏拉威西海的 Bajau Laut 社区街区。照片：路透社被驱逐的人中包括已故马来西亚特种部队成员阿卜杜勒·阿齐兹·萨利孔 (Abdul Aziz Salikon) 的妻子。阿卜杜勒·阿齐兹·萨利孔在 2013 年的拉哈达图对峙事件中丧生，当时菲律宾苏禄苏丹国的武装分子与马来西亚安全部队因对沙巴的领土主张而发生冲突。那场冲突以数十人死亡而告终，加剧了马来西亚和菲律宾之间的紧张局势。婆罗洲 Komrad 领导人 Mukmin Nantang 此前曾对最近的镇压发出警告，并指责沙巴州政府违背了保护巴瑶族人的承诺。“首席部长承诺尊重海上原住民，但在问题平息后，政府又回来摧毁无辜者的家园，”Mukmin 周一表示。7 月，沙巴首席部长 Hajiji Noor 承认了巴瑶族人的权利，他们在马来西亚、菲律宾和印度尼西亚边界的水域之间过着短暂的生活，称他们“不是任何国家的公民”，但不是非法移民。“如果他们在马来西亚，特别是在沙巴，我们必须照顾他们的利益。”“这是我们对待巴瑶族人的基础。如果他们在印度尼西亚，印度尼西亚政府会照顾他们的。据报道，哈吉吉用沙巴当地术语指代该社区时表示：“我们不能将他们与非法移民混淆。”然而，12 月 10 日，他的副手杰弗里·基丁岸敦促巴瑶族“学会安定下来”并扎根，并表示只要他们“仍然是四处游牧的海上游牧民和吉普赛人”，就很难帮助他们。他补充说，他们独特的航海技能将使他们成为出色的“海洋守护者”，这一特质应该得到进一步发展。这些技能是在几代人在海洋中过着半游牧生活方式的过程中磨练出来的，一些巴瑶族人可以在水下屏住呼吸长达 13 分钟，并潜水到大约 60 米的深度。研究表明，这些能力与增强他们潜水能力的基因适应有关，例如更大的脾脏有助于储存富氧红细胞，以及减慢他们的心率“他们必须定居并与特定的居住地建立联系。只有这样，他们才能被承认为马来西亚社区的一部分，”Kitingan告诉当地记者。反歧视组织Pusat Komas表示，Bajau Laut驱逐案表明联邦政府和州政府对沙巴无国籍问题“置之不理”，据政府估计和民间社会团体称，该州360万人口中多达三分之一被认为是无证移民。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291326/malaysias-marginalised-sabah-sea-nomads-left-homeless-after-security-crackdown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平赴澳门出席庆祝中华人民共和国回归25周年活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291318/xi-jinping-his-way-macau-25th-anniversary-return-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 13:59游客参观澳门莲花广场。照片：Eugene Lee国家主席习近平将在数小时内抵达澳门，开始为期三天的访问，庆祝澳门回归中国25周年，并出席澳门新任领导人的就职典礼。候任行政长官岑浩辉、现任领导人贺一诚及一个高级官员代表团预计将于周三在澳门机场迎接国家主席。香港和澳门事务办公室主任夏宝龙也在习近平抵达澳门前被发现。国家主席预计将于周四晚上出席一场庆祝晚宴和一场文艺演出，并于周五上午为新任领导人举行宣誓仪式。习近平此次访问澳门是他担任国家主席以来第三次访问澳门。他曾在 2019 年和 2014 年访问澳门，并有组织地与居民会面。香港特首李家超也将于周四抵达澳门参加庆祝活动。李家超在香港一家中文报纸发表的文章中表示，他将与林郑月娥更紧密地合作，服务中国的需求，为中国的现代化建设作出贡献。“澳门现在正站在历史的新起点上……我非常有信心林郑月娥将带领澳门走向新的高度，”李家超说。澳门回归中国二十五年之际，澳门街头悬挂横幅。照片：李幼坚财政司司长陈茂波、律政司司长林定国和政制事务局局长曾国卫预计将陪同李幼坚访问澳门。李幼坚办公室主任叶文娟也将随行。半官方智库香港澳门研究会顾问刘兆佳表示，李幼坚陪同官员访问澳门，表明他对当地政府的尊重。他还表示，香港官员与习近平对话的机会很小。“香港和澳门将有机会加强交流，为未来在可带来直接经济利益的领域开展合作铺平道路，”刘说，他指的是旅游、文化和创意产业。刘补充说，澳门与葡语国家的联系可能“在一定程度上”有助于中国在当前西方瞄准中国的地缘政治环境下进一步发展。这位资深中国观察家指出，经济多元化仍将是习近平在未来五年交给沈丹阳的首要任务。“中央政府肯定不希望更多的内地人到澳门赌博，因为这可能导致国家安全风险，”他说。巴西是世界上最大的葡语国家。葡语国家包括安哥拉、葡萄牙和莫桑比克。在总统访问之前，澳门及其周边地区的政府部门已经加强了安全措施。澳门禁止使用无人机和枪支，一些边境检查站还实施了额外检查。澳门轻轨线路上的四个车站也于周三开始暂停服务，包括一年前开通的妈阁站。在习近平访问期间，轻轨的大部分路段将继续运营，轻轨服务于路凼城的赌场度假村和澳门机场等旅游热点。澳门是中国唯一一个赌场合法的城市。2002 年，澳门引入了另外五家赌场运营商，与之前的垄断者澳门旅游娱乐股份有限公司 (STDM) 竞争，这推动了澳门的扩张，岑子杰称之为“野蛮人”。澳门的国内生产总值 (GDP) 从 1999 年的 65.5 亿美元增长到 2023 年的 470 亿美元，而澳门的游客人数从 1999 年的 740 万人次飙升至2019年，澳门接待游客数量为3950万人次。今年前10个月，澳门接待了2900万人次游客，与2019年的峰值相比恢复了87％。自2005年以来，北京一直呼吁澳门“适当”实现经济多元化，博彩业在2011年至2013年间曾一度超过60％。根据去年当地政府发布的蓝图，澳门将寻求发展文化旅游、“大健康”产业、科技和金融服务。当地商界表示，珠海横琴的粤澳深度合作区可以提供澳门所缺乏的空间。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291318/xi-jinping-his-way-macau-25th-anniversary-return-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国男子用 400 部手机观看直播，以提高赢得礼物的机会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3290891/chinese-man-uses-400-phones-access-live-streams-boost-chances-winning-gifts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 14:00中国男子用400部手机观看直播，增加中奖几率。
图片来源：抖音中国东部地区一名男子因同时操作 400 多部手机以提高在直播中赢取礼物的几率而被捕。据《中国新闻周刊》12 月 9 日报道，这名马姓男子于 8 月被发现在江苏省一处住宅区的小车库里管理数百台设备。一位老年路人注意到马车库里的异常活动，并向警方举报，怀疑这是诈骗行为。去年，有报道称一家中国欺诈公司承诺增加直播流量并推广他们的业务，但却使用了数百部手机来伪造观众参与度。然而，警方对马的调查揭示了不同的情况。马承认，他利用每部手机链接到一个单独的直播平台账户来访问同一场直播，以增加赢得所谓“幸运抽奖”的机会。 马云利用 400 部手机绑定不同的账号，增加在同一场直播中赢取“福袋”的几率。照片：Getty Images对于马云来说，这个计划是可行的，因为“福袋”只需要观众点击按钮发送特定信息，然后等待奖品发放。直播者提供礼物并决定福袋的内容。马云称，他赢得了各种各样的物品，从廉价的生活用品到打印机和最新款的 iPhone，然后他在二手电商平台上出售这些物品。他声称自己每月可以赚 10,000 到 20,000 元人民币（1,400 到 2,800 美元）。马云没有在手机中插入 SIM 卡，而这是在中国社交媒体平台上注册新账户的必需品。相反，他从网上其他人那里购买了现有账户。一名路人注意到马某正在管理货架上摆放的数百部手机，怀疑这是一个诈骗行为，于是向警方报警。图片来源：微博由于这些实名注册账户中含有个人信息，警方指控马云侵犯他人个人信息，属于违法行为。警方并未透露具体处罚措施，但根据《中国刑法》，获取、出售、提供公民个人信息的个人最高可判处三年有期徒刑或者罚款。马云争奖的决心令大陆社交媒体大吃一惊。“买400部智能手机，还要保证所有业务所需的带宽，可不便宜。他肯定对福袋很着迷，”抖音上有一位用户评论道。另一位用户指出，他还看到过其他人在直播时用多部手机参加福袋抽奖。他补充道：“福袋为一些人提供了一种偷懒的谋生方式。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3290891/chinese-man-uses-400-phones-access-live-streams-boost-chances-winning-gifts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港计划在选举中使用“智能投票箱”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3291319/hong-kong-shelves-plan-use-smart-ballot-boxes-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 14:00今年九月，香港选举信息中心开放日，参观者络绎不绝。照片：曾俊华由于议员对隐私和保密问题表示担忧，香港当局已搁置在来届选举中引入“智能投票箱”以帮助选民检查选票有效性的计划。立法会政制事务委员会主席黎栋国周三对这一决定表示欢迎，并表示政府对两天前提出的担忧做出了迅速回应。“政府提出了建议，咨询了立法会，他们听取了意见。这是一件非常好的事情。黎智英在周一官员向立法会汇报该建议两天后表示：“这次他们反应非常积极，局长也认真听取了大家的意见。”政制及内地局周三回复《南华早报》时表示，智能投票箱的初衷是帮助选民核实选票是否有效，以进一步保障他们的投票权利。“经咨询立法会和社会各界后，政府愿意听取良好建议，并决定在稍后的选举安排中如有需要继续使用选票检测机，供选民自愿使用，而不是推广使用智能投票箱。”黎智英欢迎修订方案，允许选民使用光学标记识别（OMR）机器自愿检查选票。“如果有选民觉得有必要检查选票以查看他们是否填错了空白，他们可以选择使用OMR机器，”黎智英说。 “上届立法会选举也采用类似系统，让选民可自行检查选票上是否正好有 40 名候选人。”“智能投票箱”是政府提出的一系列措施之一，旨在通过使用先进技术提高选举效率。政制及内地事务局局长曾国卫向立法会议员介绍了正在为选举开发和测试的新智能技术。照片：Jelly Tse正在开发和测试的系统将使用传感器读取选票，以检查选票是否已被正确标记。一旦发现任何不妥之处，系统会立即提醒选民检查选票。周一，政制及内地事务局局长曾国卫向立法会议员介绍该技术如何有助减少有问题或无效的选票数量，从而加快计票过程。议员担心机器是否能够知道选民选择了哪位候选人——这将违反投票保密原则——并质疑在废票率较低的情况下智能系统的必要性。曾国卫表示，智能投票箱将“有助于减少有问题和无效的选票数量”，但他补充说，“即使选举管理委员会最终决定采用或部分采用[智能投票箱]，它也将确保投票保密等基本选举原则不受影响。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3291319/hong-kong-shelves-plan-use-smart-ballot-boxes-elections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大总理贾斯汀·特鲁多面临辞职呼声。接下来会发生什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291315/canadas-trudeau-faces-calls-resign-what-could-happen-next?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291315/canadas-trudeau-faces-calls-resign-what-could-happen-next?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>