<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Mar 2025 21:14:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国和平委员会在行政命令，开枪命令后起诉特朗普和门槛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303059/us-institute-peace-board-sues-after-firings-and-doge-staff-gain-access-washington-hq?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303059/us-institute-peace-board-sues-after-firings-and-doge-staff-gain-access-washington-hq?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟搬到遏制钢铁进口以保护军事工业基地免受中国的生产力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3303054/eu-moves-curb-steel-imports-protect-military-industrial-base-china-overcapacity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3303054/eu-moves-curb-steel-imports-protect-military-industrial-base-china-overcapacity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“ Debollar”外交：金砖国家专注于替代货币，激发了特朗普的愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3303030/de-dollar-diplomacy-brics-interest-alternative-global-currency-stirs-trumps-ire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3303030/de-dollar-diplomacy-brics-interest-alternative-global-currency-stirs-trumps-ire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港赛马俱乐部与中国旅行服务合作伙伴，以促进赛车旅游</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303051/hong-kong-jockey-club-partners-china-travel-service-boost-racing-tourism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 23:08     香港赛马俱乐部与中国旅行服务公司（CTS）合作，提供旅游套餐，包括参观该市的赛车场和大陆的赛车场，针对邻国中国城市的访客，以竞选赛车的范围来促进竞赛竞赛。  湾区是指北京的雄心勃勃的计划，将香港，澳门和九个中国大陆城市转变为2035年到2035年的综合高科技，经济强国。 Guangdong province, which will also start hosting regular races in 2026.The Conghua racecourse was the equestrian venue for the Guangzhou 2010 Asian Games and can house more than 660 horses.The facility covers 150 hectares – twice the size of the Sha Tin complex – and is being built in a special equine disease-free zone in a mountainous area known for hot泉水和未来的生态旅游。  广东省的香港赛马俱乐部康场康场康场，该竞赛还将在2026年开始举办常规比赛。照片：五月tse       俱乐部首席执行官的首席执行官温弗里奇特·恩弗里斯特（Winfried Engelbrecht-Bresges）在接下来的韦尔德（will）访问了他的范围。竞赛的独特性。”  “为了进一步增强赛马旅游的流行，[CTS]还将开发独特的旅行套餐，以整合赛马和相关的娱乐活动，”俱乐部在一份声明中说。  该伙伴关系还旨在促进香港作为“亚洲活动之都”，并突出海湾地区的马术运动。   这两个组织将在上一批促进香港和大陆年轻人之间的研究旅行中进行第二批研究之旅，以促进上一年的                         。 visited museums and businesses in the aerospace and green energy industries.The collaboration comes as racing tourism was included in the Development Blueprint for Hong Kong’s Tourism Industry announced last December.Other regions have seen a decline in horse racing, such as the closures of Singapore’s Kranji Racecourse and Macau’s Taipa Racecourse last year.Chief Executive约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chi）在他的2024年政策讲话中宣布，政府将开发带有香港特征的旅游业，例如游艇，熊猫和赛马旅游业以及文化和生态旅游行程。  hong kong当局以前有可能在18岁以下的年龄限制18岁以前的年龄限制18岁的p&gt; per pre decters of pre decters pre dectect          rss： target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303051/hong-kong-jockey-club-partners-china-travel-service-boost-racing-tourism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港通过了涵盖关键基础设施的第一条网络安全法案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3303050/hong-kong-passes-its-first-cybersecurity-bill-covering-critical-infrastructure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 22:47     香港的立法机关批准了该市的第一份针对网络安全性的账单，用于关键基础设施所需的计算机系统，运营商面临着500万港元的罚款，最高可在500万港元（643,444美元）（643,444美元），以至于未能确保他们的计算机批判。  安全安全部长克里斯·唐·平·金（Chris Tang Ping-keung）表示，当局将在6月之前开始建立专员办公室，并在6月份入围受影响的运营商，该立法将在2026年1月1日生效。银行业，沟通，海上，医疗保健服务以及土地和航空运输部门。 其他基础设施运营商维持维持关键的社会和经济活动，例如管理主要的体育和绩效场所的批判性社会和经济活动，以及研究和开发公园，还包括了&gt; “  ” “ ” “确保他们的计算机的目的是为了建立适当的计算机，以确保他们的目的是为他们建立适用的要求，以使他们的目的是为他们建立了衡量标准的要求，这些要求是为了确保他们的要求，这些要求是为了建立衡量标准的要求，并将其设立为衡量标准，并确保他们的目的是为了建立衡量标准的要求，并将其设置为衡量机构的要求。在发生网络攻击时，减少了他们对社会和居民日常生活的影响。” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/19/a4c64f7f-47f-47f-47f-47f-47f-47f-47f-47f-47fc-827c-827c-e9444b500a73b smly stram small stram smly &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;” ＃999;“&gt;安全部长克里斯·唐（Chris Tang）说，运营商“不能外包他们的责任。 Photo: Nora TamOperators will also bear responsibility for implementation of the bill’s requirements, even if they employ contractors to run the infrastructure.“Even if they outsource the work, they cannot outsource the responsibility,” Tang added.Lawmaker Duncan Chiu, who represents the technology and innovation sector, asked if the list of operators should be他说，   “与八个部门有关的许多企业仍在猜测它们是否包括在新法案中，”他说。 “我希望当局能够有明确的指导方针，这些指导方针是关于基础设施运营商的定义，这些范围是 唐说，该法案没有任何域外权力，它只针对大型组织，并且不会影响大多数中小型企业或中等大小的企业或公众。       “不保护他的秘密，也是如此批准的计算机系统，也不是对计算机系统的安全性，也不是对计算机的安全性，也不是对计算机的安全性。所说的。 该法案旨在保护关键基础架构的关键计算机系统的安全性，规范其运营商并立法对计算机系统安全威胁和事件的调查。 如果他们未能保持关键计算机系统的安全性，则八个部门的基本基础设施的运营商面临八个架子的罚款。 Operators must maintain an office in Hong Kong, conduct risk assessments at least once a year and report their findings to the commissioner’s office that will be created under the Security Bureau.They must also notify the office in the event of an exposure issue within 12 hours.Hong Kong has suffered a disturbing increase in cyberattacks, including a theft of data from government-funded tech hub Cyber​​port in 2023年。 去年，太太的联合医院透露，它落入了勒索软件袭击的猎物。据报道，黑客使用称为“ Lockbit”的勒索软件将其瞄准并要求1000万美元的赎金，医院拒绝支付。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3303050/hong-kong-passes-its-first-cybersecurity-bill-covering-critical-infrastructure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国太空部队官员说，中国卫星看到了“斗斗”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3303046/chinese-satellites-seen-dogfighting-us-space-force-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 22:00    Shiyan-24C实验卫星是从2024年从海上平台发射的。卫星是“太空中的狗打架”的卫星。照片：  中国已经被观察到与卫星进行协调的操纵，美国最高太空部队的官员说，将其描述为“太空中的狗斗”，并警告“与美国的“能力差距”狭窄。欧洲裔美国人副总统副总统在华盛顿举行的会议。 “这就是我们在太空中所说的狗斗。 USSF后来向美国媒体证实，他提到的卫星是中国人。它说，三个Shiyan-24C实验卫星和两个Shijian-6 05a/b实验空间对象在低地球轨道上进行了“一系列2024年的接近距离操作”，并且该观察结果是基于市售信息。但是在太空中，航天器进行操纵的困难和较慢，而且缺乏气氛和摩擦也使其更加昂贵，因为航天器必须驱逐自己的质量才能产生推力。      ，这是第一次经过多个中国卫星的行动，尽管这是第一次进行中国的运动，但又是car绕的运动。飞行器的操作”，航天器彼此靠近并在太空中相互作用。也有报道称，中国卫星正在接近并“跟踪”美国太空资产。中国和俄罗斯正在赶上并威胁到美国的“太空优势”。除了中国的“斗争”卫星外，他指出了俄罗斯的“嵌套娃娃”卫星的例子，该卫星发布了较小的航天器，该航天器在2019年在美国调查中监视了美国调查。而且，我们必须改变寻找空间的方式，在该空间中，这种能力差距可能不再有利于我们的偏爱。敌人愿意违反国际行为规范，违反该绅士的同意，他们愿意以非常不安全和不专业的方式来做。防御能力和进攻能力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3303046/chinese-satellites-seen-dogfighting-us-space-force-official-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计划将学校杀死至少49年的英国青少年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303048/uk-teen-who-planned-school-killing-jailed-minimum-49-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 22:09    &lt; ＃999;“&gt;由贝德福德郡警察局发行的未注明日期的Screengrab少年尼古拉斯·普罗姆斯（Nicholas Prosper）拿着一块木板作为模拟枪，假装枪杀人。 Photo: via APA UK teenager who killed three family members and planned to outdo notorious US massacres to become “the world’s most famous school shooter of the 21st century” was on Wednesday jailed for a minimum of 49 years.Nicholas Prosper, 18 at the time of the killings, used a shotgun to kill his mother Juliana Falcon, 48, sister Giselle, 13, 16岁的凯尔（Kyle）于2024年9月在英格兰南部卢顿（Luton）的家中受到了100多把刀的伤口。 “您的野心是臭名昭著的。第13英寸的计划在附近的一所小学中杀死四岁学生和两名老师。  Nicholas Prosper, 18 at the time of the killings, used a shotgun to kill his mother, sister and brother at their home in Luton, southern England, in September 2024. Photo: AFP/Bedfordshire police /HandoutHe said his aim was to conduct an attack more deadly than the US Sandy Hook and Virginia Tech massacres, but the plan was interrupted when his mother在他睡觉时杀死家人之前醒来。 嘈杂的斗争提醒邻居，他们叫警察。她补充说，在2007年，美国最致命的学校枪击事件是在美国的弗吉尼亚理工大学。 繁荣。考虑到已经服务的时间，他将至少服务48年零177天。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303048/uk-teen-who-planned-school-killing-jailed-minimum-49-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前香港医院主席无罪释放金牌骗局现金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3303047/ex-hong-kong-hospital-chairman-acquitted-laundering-cash-gold-trading-scam?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 22:16    POK OI医院前董事长Sidney Siu周三离开地方法院。 Photo: Sun YeungA Hong Kong court has acquitted a former chairman of Pok Oi Hospital who was linked to a London gold trading scam by holding a banking account that was allegedly used to launder more than HK$2.65 million (US$341,000).Deputy District Judge Jason Wan Siu-ming told defendant Sidney Siu现年78岁的Yim-Kwan认为，法院认为他曾被商业伙伴欺骗，并且没有意识到他的OCBC Wing挂岸银行帐户被用于可疑活动。 ，但法官警告说，SIU未能对潜在风险保持警惕，这使他受到怀疑的态度。交易，成为一家新公司的唯一董事 -  G Gold Group。 302,548美元和AUS 21,500美元，而另外270万港元的账户被从帐户中撤回。   lam在香港警察局在2019年1月对伦敦金牌欺诈案的涉嫌成员打破伦敦金欺诈杂志的涉嫌成员后，被指控洗钱。当一个受害者（一个新西兰国民）的转让总额超过120,000美元的公司，在香港注册为一家账户的一家账户中，  siu还牵涉到伪造的投资机会。 were linked to fraudulent activities.Siu denied any prior knowledge of the transactions, and said he only learned of the suspicious transfers after the bank notified him in late 2018.In his statement to police, the former hospital chairman said he had immediately resigned upon being alert to the suspicious payments and had also sold his G Gold shares.He denied having control of the company’s bank account as the security Token被送往办公室，并由其他人持有。 法官Wan抨击Siu对财务安全的认识有限。他说。 法官说，SIU的疏忽意味着他并非完全无辜。 ，但Wan接受了SIU的辩护，他“真正地相信”公司是一家合法的业务，因为Lam在企业中付出了大量的责任，同时还要说出他的裁决。他建议他缺乏对有问题的转移的事先了解。 他得出结论认为，起诉未能证明其案件，发现被告对一项洗钱罪没有罪。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3303047/ex-hong-kong-hospital-chairman-acquitted-laundering-cash-gold-trading-scam?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京全球高管峰会，中国美国人大满贯签证否决：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3303040/beijing-global-executives-summit-chinese-americans-slam-visa-veto-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 21:30   习近平总统在北京人的大厅会见了美国商业领袖的代表团。文件照片：xinhua   赶上SCMP当天最大的中国故事。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。      来自全球跨国公司的80名顶级高管将在北京聚集，以讨论本月晚些时候的一系列经济问题，因为中国发起了一场Charm攻击，以在周三的全球不确定            &lt;说该国可能会采取对策，如果国外对其公民或组织在知识产权纠纷中采取歧视性或限制性措施。      共和党赞助的立法旨在阻止中国国民以学生签证进入美国，这是“自欺欺人”的，是100名委员会说。照片：Shutterstock    一群名为100委员会的杰出的中国裔美国人谴责一项法案，建议禁止中国国民获得所有主要的学生签证，以获取美国的所有主要签证，不仅是排他性的，而是“独家辩护，而且是自我脱求的”。保证与法国对抗“单极霸权”。     中国的经济风险陷入通缩螺旋，因为消费者仍然不愿意打开钱包。照片：ShutterStock    中国必须释放出“更重要的”货币刺激，超出其最近发布的增长计划，以消除市场担忧并提高与美国的贸易战争的强化，并提高国内需求，这是一项高级经济学家，一项较高的经济学家已被警告。该国顶级情报机构说的外国间谍机构的秘密。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/19/67bda922-095a-4f27a-4f27-b2ba-cad5807ec6833_1126e908.jpg HQ-19的发射车辆是一辆八轮驱动高机动性卡车，安装在六枚拦截导弹上。照片：开采   经过14年的测试，中国首次亮相Hongqi-19（HQ-19），这是一种能够拦截大气中的威胁，以及在大气中的高超音速速度以超越大气的威胁的反焊接导弹系统。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3303040/beijing-global-executives-summit-chinese-americans-slam-visa-veto-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杜特尔特国际刑事法院逮捕的虚假信息以“普京”为“普京”，“米歇尔·约”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3303044/disinformation-over-dutertes-icc-arrest-hits-new-low-putin-michelle-yeoh-weigh?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3303044/disinformation-over-dutertes-icc-arrest-hits-new-low-putin-michelle-yeoh-weigh?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国警察逮捕了笨拙的窃贼戴着“尖叫”面具</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3303042/ghostbusted-bungling-burglar-thailand-scream-mask-arrested?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 20:50   在Chiang Mai穿着“ Ghostface”的一个男人在未能抢劫黄金商店后被逮捕。照片：讲义
  在泰国的盗窃案，他认为他有机会在清迈的购物中心抢劫一家黄金商店的幽灵。   这是一个完美的计划，或者这是一个完美的计划，或者他想：隐藏在购物中心，直到闭幕，直到梅恩格（Mueang）的商店偷偷溜走，并带着他的命令。 He even disguised himself with a ‘Ghostface’ mask from the Scream film franchise and wore a black cloak in a bid to evade capture.There was one glitch: once he got into the shop at night, he could not get out.The next morning on Tuesday, employees of the shop discovered the break-in and locked up the bungling burglar before calling the police.The 21-year-old嫌疑人，艾萨拉（Aesara）的姓氏被保留，在现场向警察承认，他企图抢劫商店。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2025/03/03/19/98316e46-ce4a-ce4a-470c-85970c-8597-5bd2211b8bd211b8e799a _Ad87440.jpg &lt;&lt; ＃999;“&gt;泰国警察说，一名穿着&#39;Ghostface&#39;的男人用撬棍打开并抢了一家黄金商店。照片：讲义   “艾萨拉已经到达购物中心，将摩托车停在附近的汽油站。到下午5点，他溜进购物中心，直到关闭，躲藏在关闭，hige ping to hign persign pernbor ping to high persign ping to hige ping to n highter。   Aesara在商店内，他将大门关闭。令他失望的是，商店经理已将金色的碎片锁定在保险箱中。 当他试图逃脱时，他无法抬起大门，因为它离展示柜台太近，并辞职以躲在商店里。      商店是艾萨拉（Aesara）的目标，因为它离家很近，他选择了自己的幻影服装来执行失败的抢劫案，因为他是尖叫恐怖片的粉丝。         aesara，他可能会遇到过夜间的指控。在清迈的州立大学学习学士学位的钱。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3303042/ghostbusted-bungling-burglar-thailand-scream-mask-arrested?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 - 美国信托问题威胁着成功外交后渠道的希望：Joerg Wuttke</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302977/china-us-trust-issues-threaten-hope-successful-diplomatic-backchannel-joerg-wuttke?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302977/china-us-trust-issues-threaten-hope-successful-diplomatic-backchannel-joerg-wuttke?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的最高记忆芯片制造商YMTC与美国同行Micron，Sandisk一起提高价格</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3303028/chinas-top-memory-chipmaker-ymtc-raise-prices-alongside-us-peers-micron-sandisk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 21:00    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; ＃999;“&gt;扬tze Memory Technologies Co是中国最大的记忆芯片制造商。照片：ShutterStock   杨氏记忆技术公司（YMTC）和其他主要记忆芯片制造商，包括美国同行微米技术和砂纸在内，下个月将在该行业的生产下降，并从人工智能（AI）市场上降低了生产和强劲的需求。根据各种行业出版物的增加。 4月1日，台湾数字本周的一份报告表明，YMTC，Micron，Samsung Electronics和SK Hynix将效仿。 这些举措表明，NAND闪光价格将在今年折叠。   micron，samsung and samsung and samsung and skhynix恢复了在2022年下降的速度销量降低了2024年的速度，以销售2024年。根据台湾技术人员的一份报告，这一举动有助于稳定供应平衡。 桑德斯克的价格上涨源于美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）最近对市场需求的信心以及其对技术人员的信心的信心，这是由于Make of Make jerald Kagele kagele。根据Digitimes。   &lt; ＃999;“&gt;在爱达荷州博伊西的Micron Technology总部和主要生产设施的Bird&#39;s-Eye景观。照片：ShutterStock     ymtc，micron和Sandisk没有立即回应周三的评论请求。   有助于记忆芯片行业的价格上涨的因素，根据AISA Liu，Research liu liu claindsions的迅速使用AI，包括大量使用AI应用程序，包括大量使用AI应用程序。服务。 刘说，储存卡和SSD中使用的NAND闪存的供应商削减了生产以稳定价格，以“响应一定时期的市场下跌”。她补充说，1月份在新加坡Micron Nand Flash Factory发生停电的事件促使该行业的产出有限。 “此外，中国的大规模替代和补贴政策导致对智能手机和个人计算机的需求恢复，这也影响了对NAND Flash的需求。”  刺激对电子设备和家用电器上的家用支出，促进其对消费者的交易计划。例如，为购买数字产品（包括智能手机，平板电脑和智能手表）提供了15％的补贴，其价格低于6,000元（830美元）。 韩国记忆芯片巨头三星和SK Hynix自上一年级以来也一直在上升。根据当地媒体Etnews的报道，这也会影响减少记忆芯片行业的生产量。  pua khein-seng，USB Flash Drive兼位于台湾台湾Phison Electronics的首席执行官，本月早些时]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3303028/chinas-top-memory-chipmaker-ymtc-raise-prices-alongside-us-peers-micron-sandisk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对于美国的芬太尼危机来说，猖ramp的贸易关税无法治愈</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3302929/rampant-trade-tariffs-are-no-cure-us-fentanyl-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3302929/rampant-trade-tariffs-are-no-cure-us-fentanyl-crisis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港教育当局正在寻找非本地大学入学解决方案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3303039/hong-kong-education-authorities-searching-non-local-university-enrolment-solution?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3303039/hong-kong-education-authorities-searching-non-local-university-enrolment-solution?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>