<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Jun 2024 21:14:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港假球案三名主教练、足球运动员被起诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268180/head-coach-football-player-among-3-charged-connection-hong-kong-match-fixing-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 01:27廉政公署已起诉足球教练赵忠文。图片：BC Rangers香港反贪局已指控三人，包括两支香港超级联赛足球队的一名主教练和一名球员，涉嫌参与一起假球丑闻。香港廉政公署（ICAC）周三表示，已对两名博彩代理人提出串谋与博彩公司下注的指控。这两人分别是赵忠文（54 岁，被控犯罪时是香港超级联赛香港流浪足球俱乐部的主教练）和何思汉（45 岁）。梁毅东（19 岁，深水埗体育会后卫）面临与博彩公司下注的指控。上个月，廉政公署在一次行动中逮捕了 12 名球员和教练，他们涉嫌在三天内操纵比赛并对比赛进行非法投注。季节。辩护人梁毅东（右）已被廉政公署起诉。图片：易扬文2023-24赛季，流浪者、深水埗、东方足球俱乐部和香港U23足球队征战英超联赛。廉署称，赵某与何某涉嫌于去年12月30日串谋，向一家博彩公司下注，押注深水埗对香港U23的马会树苗杯比赛。禁止对中国香港足球总会举办的本地比赛下注。今年5月30日至6月5日，梁某还涉嫌通过手机应用程序向一家博彩公司下多注，包括押注6月1日深水埗对东方的香港足总杯比赛。三人现已保释。廉署发言人表示，案件将于周四在东区法院开庭审理。拥有十家俱乐部的香港超级联赛此前已表示遗憾，并谴责任何破坏本地足球诚信的行为。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268180/head-coach-football-player-among-3-charged-connection-hong-kong-match-fixing-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平告诉越南国家主席习近平，中越必须建立更紧密的关系，构建“共同命运”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268179/china-and-vietnam-must-build-stronger-ties-shared-destiny-xi-jinping-tells-counterpart?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 01:15越南总理范明政（左）周三在北京人民大会堂与中国国家主席习近平会面。照片：讲义中国国家主席习近平周三对越南总理范明政表示，北京和河内应该进一步加强合作，妥善处理南海争端。习近平在北京人民大会堂对范明政说：“双方要妥善处理海上问题，加快海上联合开发，共同维护地区和平稳定。”去年 12 月，习近平访问了河内领导人，此次会晤正值中国与美国在地区影响力的激烈竞争中寻求加强对越关系之际。上周，俄罗斯总统普京对河内进行了正式访问，随后，习近平进行了工作访问。这也是自今年 3 月越南政局动荡、五大领导人中有三位下台以来，习近平首次对越南进行正式访问。周三，习近平重申了他去年 12 月与越南共产党领导人阮富仲达成的构建“具有战略意义的中越命运共同体”的承诺。中国领导人表示，两国应扩大经贸合作，保持高层交往，推进“一带一路”倡议，这是北京的全球贸易和基础设施投资计划。“中方愿意鼓励更多中国企业增加对越南投资，希望越方为中国企业提供公平、公正、非歧视的营商环境，”习近平表示。中国国家电视台 CCTV 援引 Chinh 的话说，越南将与中国加强战略互信和务实合作，打造命运共同体作为其外交政策的“重中之重和战略选择”。 据报道，Chinh 表示：“这一点不能被外界的挑衅和干涉所破坏。”总理补充说，越南支持中国加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》，并“反对将贸易和科技问题政治化”。Chinh 表示，越南愿意加强多边合作，“适当”处理分歧。中国国务院总理李强（右）周二在大连世界经济论坛上与 Chinh 握手。图片：法新社访华期间，阮春福出席了在大连举行的世界经济论坛。他会见了中国国务院总理李强，并呼吁加强贸易和投资。中国是越南最大的贸易伙伴和主要外国投资者。近年来，由于中美贸易紧张局势导致一些企业退出中国，越南已成为制造业和供应链的热门目的地。与此同时，河内已将其与华盛顿及其盟友的关系提升为战略伙伴关系。尽管中越经济联系更加紧密，但这两个亚洲邻国在南海仍存在尚未解决的领土争端，菲律宾、马来西亚、印尼、文莱和台湾也对南海提出主权声索。中国和越南都声称自己对这片资源丰富的海域拥有权利，并建造人工岛屿以加强对南海的实际控制。 1974 年，两国因西沙群岛发生短暂战争，1988 年又因南沙群岛发生军事冲突。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268179/china-and-vietnam-must-build-stronger-ties-shared-destiny-xi-jinping-tells-counterpart?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚 1MDB 丑闻：刘特佐将没收沃霍尔、莫奈艺术品，与美国达成 1 亿美元和解</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268178/malaysia-1mdb-scandal-jho-low-forfeit-warhol-monet-art-us100-million-settlement-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 00:31美国司法部周三宣布，已与马来西亚金融家刘特佐达成协议，追回与1MDB丑闻有关的1亿多美元。照片：Sam Tsang逃亡的马来西亚金融家刘特佐将被没收超过 1 亿美元，包括一套巴黎豪华公寓以及克劳德·莫奈和安迪·沃霍尔的作品，以解决因其在 1MDB 贿赂和挪用公款丑闻中所扮演角色的民事没收案件。美国司法部于周三宣布了这一没收行动，此前，洛杉矶的美国地区法官戴尔·菲舍尔于周一批准了与刘特佐及其家人的同意协议。被没收的资产包括刘特佐及其家人之前没收的价值 1.2 亿美元的“超级游艇”等近 10 亿美元资产。刘特佐仍然面临纽约布鲁克林的刑事洗钱和贿赂阴谋指控，罪名是涉及 1MDB，一家主权财富基金，也称为 1Malaysia Development Berhad。美国和马来西亚当局已经称2009年至2015年间，1MDB被挪用逾45亿美元，部分资金被转入与刘特佐有关的离岸银行账户和空壳公司。这位金融家曾帮助马来西亚前总理纳吉布拉扎克（Najib Razak）设立1MDB，以促进经济发展。帮助1MDB发行债券的高盛，于2020年就一起有关1MDB的美国刑事案件达成29亿美元的和解协议。该银行不属于民事没收范围。刘特佐的律师没有立即回应置评请求。司法部称，刘特佐为莫奈的《Vetheuil au Soleil》、沃霍尔的《彩色金宝汤罐头（翡翠绿），1965》和巴黎公寓支付了约3500万美元。刘特佐及其家人还将放弃在香港、新加坡和瑞士的价值6700万美元的房地产和银行账户。美国司法部表示，已帮助马来西亚归还与1MDB有关的15亿美元以上，这是该部门有史以来最大的民事没收案件。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268178/malaysia-1mdb-scandal-jho-low-forfeit-warhol-monet-art-us100-million-settlement-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大湾区绿色组织警告香港科技城项目将破坏湿地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268175/greater-bay-area-green-groups-warn-hong-kong-technopole-project-will-damage-wetlands?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 23:59该项目旨在在香港与中国内地边境附近建立一个创新中心。照片：Dickson Lee粤港澳大湾区的环保组织反对在香港与内地边界附近建设科技中心的计划，警告称该项目将消除湿地缓冲区并破坏国家保护原则。广州跨境环保关注协会的 Jim Luk 周三表示担心，“新田科技城的发展可能会影响候鸟的飞行路线，因为它非常靠近深圳的生态红线”。Luk 指的是香港米埔红树林及其周边地区的生态敏感区。该科技城的拟建场地占地超过 600 公顷（1,483 英亩），其中一半土地被指定为枢纽，旨在吸引领先的创新和技术公司落户该市。该项目预计将填埋 90 公顷鱼塘，并重新规划作为作为湿地和已开发区域之间的缓冲区。陆先生说，该计划可能威胁到湾区最大的沿海湿地生态系统。他说，中央政府近年来制定了各种政策和法律来保护生态区，包括2022年的全国性湿地保护法。这位环保人士表示，中央政府最近发布了一份关于保护和恢复候鸟迁徙路线的计划的文件。绿色和平香港分部表示，深圳根据这些政策，已取消了开发123公顷桐郎山郊野公园的计划，这是建设西丽火车站的一部分。绿色组织的资深活动家陈浩森表示，科技城项目无视国家的生态保护优先事项，香港在环保意识方面落后于其他湾区城市。该科技城是北方都会大型项目的一部分，该项目旨在将3万公顷的土地变成把新界打造成一个住房和经济强国。该项目是政府简化城市规划程序的项目之一。改革后的流程旨在将重新规划所需的时间从 11 个月缩短至仅 7 个月。超过 1,200 名香港私人和团体反对该计划，城市规划委员会将于周五听取他们的意见。发展局表示，当地政府已经与边境对面的相关政府部门进行了交谈。它补充说，科技城项目的相关部分不会与米埔内后海湾拉姆萨尔湿地重叠，缓解措施将保留其生态特征。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268175/greater-bay-area-green-groups-warn-hong-kong-technopole-project-will-damage-wetlands?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大熊猫一对启程前往加州</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268176/pair-chinese-giant-pandas-set-california?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 00:05中国四川省碧峰峡大熊猫基地的大熊猫。其中两只熊正在前往加利福尼亚州圣地亚哥动物园的途中。图片：EPA-EFE20 多年来，大熊猫首次从中国前往美国。五岁的雄性大熊猫“云川”和接近四岁的雌性大熊猫“新宝”预计将于本周晚些时候从中国出发，抵达加利福尼亚州的圣地亚哥动物园。这两只大熊猫将旅行 7,000 英里，饲养员将全程陪同，帮助它们适应新环境。圣地亚哥市长托德·格洛丽亚前往中国四川省碧峰峡大熊猫基地，这是一个研究和保护机构，参加大熊猫的离境仪式。他在 X（原名 Twitter）上发帖称：“我很荣幸被邀请参加在中国为云川和新宝举行的欢送仪式，这两只大熊猫将来到我们的 @sandiegozoo。”动物园在周三的一份声明中表示大熊猫安全抵达圣地亚哥后，它们将在适应新家的几周内不会公开露面，它们将在新家生活 10 年。“一旦野生动物健康和护理团队确认云川和新宝已准备好与公众见面，圣地亚哥动物园野生动物联盟将公布首次亮相的日期和如何见到它们的具体信息”，它补充道。动物园总裁兼首席执行官保罗·巴里博 (Paul Baribault) 表示，他们“非常激动”地欢迎大熊猫。“这次告别庆祝了它们的旅程，并强调了美国和中国在重要保护工作上的合作，”他说。圣地亚哥于 1996 年首次接收大熊猫，20 多年来一直没有迎接任何来自中国的新熊。今年 4 月，圣地亚哥动物园表示，其团队已经会见了云川和新宝，并与它们的饲养员讨论了如何最好地合作制定“专门的护理和营养计划”为熊。那次会面后，动物园发表声明称云川“温文尔雅、温柔、惹人喜爱”，而新宝则“温柔、机智、内向，有一张圆脸和大耳朵”。云川的父亲真真于 2007 年出生于圣地亚哥动物园，他的祖母白云在动物园生活了 23 年，直到 2019 年。预计未来几个月将有更多大熊猫抵达美国，包括华盛顿国家动物园，以及旧金山、亚特兰大的动物园；以及田纳西州的孟菲斯。1972 年，美国总统理查德·尼克松访华后，中国向美国国家动物园赠送了两只熊猫，开启了与美国的熊猫外交。1972 年 4 月 20 日，第一夫人帕特里夏·尼克松在国家动物园参加大熊猫玲玲和兴兴的正式欢迎仪式，这是中国赠送的礼物。照片：理查德·尼克松总统图书馆。由于两国关系紧张，目前只有四只大熊猫居住在美国，全部在亚特兰大动物园。它们将于今年年底租借协议到期后返回中国。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268176/pair-chinese-giant-pandas-set-california?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当局为对特殊教育学校爱国主义教育不力的批评进行辩护</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3268177/hong-kong-authorities-defend-criticism-special-needs-school-over-poor-patriotic-education?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 00:14教育局表示，对一些居民认为其行为过激“深表遗憾”。图片来源：Shutterstock香港教育当局周三反驳了有关官员要求特殊学校改善国家安全课程的做法过分的说法。社交媒体用户早些时候抨击教育局敦促一所中度智障学生学校确保更多教师能够更好地指导学生国家安全主题。该局表示“深感遗憾”，一些居民认为它做得太过分，并认为当局“要求有特殊教育需要的学生学习宪法、基本法和国家安全教育是不合理的”。教育当局还因发布审查报告批评两所学校的学生唱国歌声音太轻而受到抨击。该局周三为自己的立场辩护，称《义勇军进行曲》“节奏鲜明、旋律高亢、力量雄伟，体现了中华民族的勇气和不屈不挠的战斗精神“学校有责任让学生明白奏唱国歌时的礼仪和态度，以培养学生的国家认同感和对国家的尊重。”上个月的其他审查报告也针对另外两所特殊学校在国家安全教育方面存在不足。这些审查是教育局在2003-04学年推出的学校发展和问责框架的一部分。根据该政策，审查人员必须分析学校提供的文件，观察课堂和升旗仪式等活动，以及采访教师和家长。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3268177/hong-kong-authorities-defend-criticism-special-needs-school-over-poor-patriotic-education?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港出现神秘海龟：当局寻找被遗弃爬行动物的主人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268170/mystery-turtle-hong-kong-authorities-search-owner-abandoned-reptile?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 22:51菲律宾维德岛的一只绿海龟。据说在香港发现的这只海龟“状况极佳”。照片：Sarah Gillespie香港野生动物保护部门正在寻找一只濒危海龟的主人，这只爬行动物被遗弃在海洋教育中心外。周一晚上，Aquameridian Conservation and Education 的工作人员在鰂鱼涌中心外的一个塑料容器盒中发现了这只绿海龟，里面还有一封匿名信和一些用品。渔农自然护理署周三表示，该署官员在前一天收到报警后，已将这只海龟带回海洋公园“进行进一步观察和检查”。一位发言人表示，这只爬行动物仍是幼年海龟，因为它的壳长约 50 厘米（19.7 英寸），并补充说海龟没有明显受伤的迹象。该部门表示正在跟进此案。海洋公园表示，工作人员于周二接收了这只海龟，目前这只爬行动物由专家照顾。“这只海龟重 9 公斤[19.8 磅]，龟壳长 46 厘米，宽 40 厘米，”公园发言人说。他补充说，这只海龟正在公园后勤设施接受监测，兽医将于周四对它进行检查。“公园将与渔农自然护理署进一步讨论海龟的后续安排，”发言人说。Aquameridian 自然保护及教育创始人 Sharon Pong Kwok Sau-wan 表示，两名男子于周一晚上将海龟连同一袋食物和盐一起留在她办公室外面。她说这只爬行动物“似乎状况良好”并且非常活跃。“与我经常在野外遇到的海龟不同，它的壳非常干净，没有损坏，”Pong 说。留给海龟的纸条声称这只爬行动物是七年前在网上购买的，当时它还是一只幼龟。“现在它越来越大了，”纸条上写道。“我没有考虑到它的大小，我再也无法为它提供合适的环境。”作者表示，他们希望 Aquameridian Conservation and Education 能够帮助这只海龟，并说：“我不想将它放归大自然……因为担心它可能会被当局捕获并实施安乐死。”香港海洋保护联盟发言人 Stan Shea Kwok-ho 表示，在查明这只海龟的来源之前，不能将其放归野外。“它可能是在香港被意外捕获的，或者从其他地方被交易和进口的，”他说。Shea 说，这些动物需要康复后才能放归野外。海洋公园管理层透露，自 2000 年以来，其工作人员已拯救了 100 多只海龟。照片：讲义海洋公园表示，自 2000 年以来，它已经拯救了 100 多只海龟，其中 79 只经过康复后被放归大海。公园呼吁公众不要将濒危野生动物当作宠物饲养。由于过度采集海龟蛋、偷猎、栖息地丧失和商业捕捞的误捕，绿海龟目前被列为濒危物种进口及持有爬虫类动物受《野生动物保护条例》及《保护濒危动植物物种条例》管制。《野生动物保护条例》规定，香港所有野生海龟均受保护。未经许可猎捕、骚扰及买卖此类动物者，可被罚款10万港元（12,800美元）及监禁最多一年。根据《保护濒危动植物物种条例》，非法买卖及持有绿海龟，最高可被判罚款1000万港元及监禁10年。本报从警方获悉，他们并未接获任何关于该遗弃动物的报告。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268170/mystery-turtle-hong-kong-authorities-search-owner-abandoned-reptile?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚总统鲁托在反税抗议致死事件后撤回财政法案：“人民已经表达了意愿”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3268167/kenyas-ruto-withdraws-finance-bill-after-anti-tax-protest-deaths-people-have-spoken?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 22:29肯尼亚总统威廉·鲁托周三表示，一项包含加税的有争议的法案将“被撤回”，在首都内罗毕发生前所未有的事件，造成十多人死亡、议会被洗劫一空后，这一说法发生了戏剧性的变化。图片：法新社肯尼亚总统周三撤回了计划中的增税措施，屈服于抗议者的压力。抗议者冲击议会，在全国范围内发起示威活动，并威胁本周采取更多行动。威廉·鲁托 (William Ruto) 表示，他不会签署包括增税在内的财政法案。前一天，警方与抗议者在议会发生暴力冲突，据医生称，全国范围内至少有 23 人死亡，数十人受伤。“在认真听取肯尼亚人民大声表示他们不想与这项 2024 年财政法案有任何关系的意见后，我承认这一点。因此，我不会签署 2024 年财政法案，随后它将被撤回，”他在电视讲话中说，并补充道：“人民已经说出了实话。”鲁托表示，他现在将与肯尼亚青年展开对话，但不谈细节，并制定紧缩措施——从削减总统预算开始——以弥补该国财政的差额。这一举措将被视为为期一周的抗议运动的重大胜利，该运动从网上对增税的谴责发展为要求政治改革的大规模集会，这是鲁托两年总统任期内最严重的危机。星期三，在内罗毕市中心，一名男子走过一辆被抗议者烧毁的汽车残骸，该抗议者在全国范围内爆发了致命的罢工，以抗议加税和财政法案。图片：TNS这或许能缓解更多骚乱的直接威胁，但鲁托仍然陷入两难境地：一方面是陷入困境的公民，另一方面是国际货币基金组织等贷款机构的相互竞争的要求——后者敦促政府削减赤字以获得更多融资。周二，警察向聚集在议会周围的人群开枪，随后冲进议会大院，而几分钟前，立法者刚刚通过税收措施并将其提交给总统。《国家报》记录了肯尼亚 47 个县中至少 35 个县的抗议活动，从大城市到农村地区，甚至包括鲁托的家乡卡伦金族中心地带的埃尔多雷特。肯尼亚医学协会周三表示，这个东非国家至少有 23 人丧生，另有 30 人因枪伤接受治疗。内罗毕的医疗官员表示，已有数十人受伤。抗议者此前已在社交媒体上使用标签#tupatanethursday（即“星期四见”）发文表示将继续示威活动，并使用斯瓦希里语和英语混合说。社交媒体上的帖子敦促人们在星期四占领总统办公室和住所国家大厦，并在星期五占领世界银行和国际货币基金组织 (IMF) 的当地办事处，但目前尚不清楚这些呼吁是来自个人还是更广泛的运动。星期三，肯尼亚内罗毕，工人们在全国范围内罢工，抗议加税，造成人员死亡。照片：EPA-EFE全副武装的警察在首都内罗毕的街道上巡逻，星期三的街道比平时安静。抗议活动始于年轻、精通技术的肯尼亚人在网上发泄对面包和尿布征税的提议的愤怒，并演变成一场全国性的运动，要求废除包括税收在内的整个财政法案。上周，随着网络运动的势头增强，数千人走上内罗毕和其他几个城市的街头，抗议活动持续了两天。肯尼亚的抗议活动通常由愿意通过谈判解决问题的政治领导人发起。但目前参加示威游行的肯尼亚年轻人没有正式的领袖，而且他们的诉求也愈发大胆。议员们已于周二从财政法案最终版本中删除了部分增税措施，包括对面包和食用油的增税，但为了避免预算缺口，又加入了其他增税措施。法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3268167/kenyas-ruto-withdraws-finance-bill-after-anti-tax-protest-deaths-people-have-spoken?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家在雷达上发现与F-35隐形战斗机一样小的“间谍气球”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267512/chinese-scientists-detect-spy-balloon-small-f-35-stealth-fighter-radar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267512/chinese-scientists-detect-spy-balloon-small-f-35-stealth-fighter-radar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港94%公立学校与内地院校合作：教育局</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3268165/94-hong-kong-public-schools-partner-mainland-china-institutions-education-bureau?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 21:24天水围循道卫理小学的学生上体育课。照片：Sam Tsang据教育部门称，香港约有 94% 的公立和半私立学校已与中国内地学校结成伙伴关系，以促进学生之间的交流和国家认同。教育局还透露，上个学年已为“姊妹学校计划”拨款近 1.3 亿港元（1660 万美元），并且没有计划向私立和国际机构提供资金。该局周三在给立法会的书面答复中表示，截至上个月，香港已有 935 所学校与内地学校结成 2,933 对姊妹学校。这些学校包括公立学校、特殊学校和直接资助计划（DSS）下的学校。每所本地学校均可与多所内地院校结为姊妹学校。教育局局长蔡玉莲在回覆中表示：“学校因应校本发展需要，与姊妹学校在学生、教师和学校管理层等层面安排交流活动，例如学校参观、学生活动、研讨会、教学示范、课堂评鉴、视像会议和经验分享等。”香港有991所公立、直资和特殊院校，与内地院校结为姊妹学校的学校占全港的94%。政府自2004年起推行姊妹学校计划，鼓励学校与内地院校结为姊妹学校，目的是扩阔学生的视野，增强他们的国家认同感。江苏省连云港市一所小学的学生参加升旗仪式。照片：法新社行政长官李家超在 2022 年警察讲话中表示，政府计划在去年年底前将参与该计划的本地学校数量增加 10%。当时，约有 780 所学校与内地学校建立了 2,100 多对姊妹学校对。这意味着自那时以来，结成伙伴关系的学校增加了20％。与内地对口学校签署伙伴关系协议的学校将获得本学年每所学校163,000港元的经常性补助金。在上一学年，加入该计划的学校共获得1.2931亿港元的补助金。当被问及该计划是否会扩大到包括国际学校时，蔡部长表示，政府没有涵盖私立和国际学校的计划，因为它们是自筹资金的。但她表示，教育局将继续鼓励他们促进学生对中国历史和文化的了解。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3268165/94-hong-kong-public-schools-partner-mainland-china-institutions-education-bureau?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国房地产：北京成为最后一个放宽住房规定的内地主要城市</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3268160/china-property-beijing-becomes-last-major-mainland-city-ease-housing-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 20:52中国首都北京放宽购房限制以刺激市场。图片：彭博社中国首都北京终于加入了中国其他主要城市的行列，放宽购房限制以提振房地产市场。北京市住房和城市建设委员会周三表示，将首次购房者的首付比例从之前的至少 30% 下调至 20%。对于二套房，北京五环外最低贷款利率下调至30%，五环内最低贷款利率下调至35%。据住建部消息，首套住房五年期贷款利率下调至3.5%，五环外二套房贷款利率下调3.7%，五环内二套房贷款利率下调至3.9%。“值得注意的是，此次贷款利率的调整，是针对五环内还是五环外进行调整的。”中国指数研究院市场研究总监陈文静表示，这与4月30日的限购政策保持一致，更利于政策的落地和执行。此举与上海、深圳、广州等地降低贷款利率、放宽购房限制、提振购房热情等举措如出一辙。南方城市广州对首套房和二套房的最低首付比例分别为15%和25%。“降低首付比例是今年迄今最重要的政策，”上海易居中国房地产研究与发展研究所所长严跃进表示。北京市政府降低首付比例的举措将产生明显的降低购房成本的效果，也有助于刺激住房需求，严表示。去年12月，中国首都也推出了类似的措施，降低首付比例。上海还恢复了购房者还款期限最长为 30 年的规定，2017 年，为给过热的房地产市场降温，该期限被缩短至 25 年。上个月，中国中央政府发布了一项雄心勃勃的计划，以拯救受到危机重创的房地产行业，其中包括 3000 亿元人民币（414 亿美元）的再贷款安排，并允许地方政府购买过剩库存。南京、天津、成都等约 10 个省会城市最近调整了房地产政策，采取了降低首付比例、为二手房交易提供补贴等措施。上海是一线城市中率先采取行动的城市。这个中国最大的大都市将首次购房者的首付比例从 30% 降至 20%，将二套房买家的首付比例从 50% 降至 35%。选择以旧换新计划的每个家庭都有资格获得最高3万元的补贴。然而，尽管采取了这些措施，中国房地产行业的喘息可能仍需一段时间。根据上周公布的官方数据，5月份70个大中城市新建住宅价格环比下跌0.7%，为近十年来最大跌幅。在房地产数据惨淡之后，标普全球和惠誉评级下调了对2024年下半年中国房地产销售的预测，预计新建住宅销量将比去年下降15%至20%。Yulu Ao补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3268160/china-property-beijing-becomes-last-major-mainland-city-ease-housing-rules?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京与外国和私营企业进行谈判，等待中国三中全会的决策</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268144/beijing-talks-talk-foreign-private-firms-they-await-action-chinas-third-plenum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 21:00李强总理表示，“外资企业在华发展成功，与中国经济发展密切相关”。图片：EPA-EFE在备受期待的党代会召开前，外国企业似乎正密切关注政策制定者是否“说到做到”。北京方面重申，需要吸引外国投资者，并支持信心受到重大打击的私营部门。据新华社报道，国务院总理李强周二表示，中国将“继续扩大高水平开放”，放宽市场准入，“全面取消制造业外商投资准入限制”。与此同时，国家最高经济规划师强调，需要在信贷、融资和停止选择性执法等方面支持中国民营企业。据报道，李克强在出席世界经济论坛新领军者年会（又称夏季达沃斯）的200多名企业代表面前表示：“外资企业在华的成功与中国的经济发展密切相关。”“欢迎大家来华投资、深入中国，共享中国高质量发展的红利。”新华社称，国家发展和改革委员会副主任郑蓓也在周二向全国人大委员会提交了支持民营企业进展情况的报告。郑蓓表示，要帮助符合条件的民营企业上市、融资、再融资，同时采取措施在资本市场推动经济发展科技公司和基金初创企业。郑说，应该防止“选择性”执法。在备受期待的三中全会（党的一次会议，旨在制定未来五到十年的经济战略）召开之前，李克强发表了一系列旨在改善预期和提振信心的持续承诺。本月早些时候，媒体报道了警方和税务机关成立联合工作组，这在中国商界引起了轩然大波，律师们表示，在公众对中国经济前景信心不足的情况下，此类行动可能向公众发出错误的信号。根据商务部的数据，今年前五个月，流入中国的外国投资较 2023 年同期下降 28.2%，至 4125 亿元人民币。“虽然开放的讨论并不是什么新鲜事，但李克强总理的讲话令人鼓舞，改革开放仍然是高层政策制定者的重要优先事项，”荷兰国际集团大中华区经济学家宋林表示。 “外国企业可能会关注政策制定者是否在说到做到。”他补充说，多年来，疫情导致的赴华海外旅行限制已经让外国投资者“陷入了过度悲观的氛围”。旧金山大学中国商业研究计划常驻执行官吉布斯 (Ker Gibbs) 表示，今年，中国经济增长乏力、持续六年的中美贸易战以及监管不确定性阻碍了海外投资。吉布斯本周正在中国东部城市青岛访问，他感觉到外国企业家“仍然充满热情”。 “这不仅仅是市场规模的问题，”他表示，“而是企业和产品的质量问题。”在外界不断指责中国部分行业政府补贴过多、产能过剩的情况下，李克强在论坛上表示，中国产品“有竞争力”，因为包括外国企业在内的企业“都在公平竞争的轨道上”。据新华社报道，他表示：“我们愿意同世界各国企业一道，更好地促进全球经济创新发展。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268144/beijing-talks-talk-foreign-private-firms-they-await-action-chinas-third-plenum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于规则的秩序不起作用。是时候寻找替代方案了</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3267841/rules-based-order-isnt-working-its-time-alternative?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3267841/rules-based-order-isnt-working-its-time-alternative?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度拉胡尔·甘地被任命为反对党正式领导人，以促进“强大的民主”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268157/indias-rahul-gandhi-named-official-leader-opposition-boost-robust-democracy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268157/indias-rahul-gandhi-named-official-leader-opposition-boost-robust-democracy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡电信公司因针对儿童的“色情广告”陷入争议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3266314/singapore-telecoms-firm-mired-controversy-over-porn-promoting-advert-youngsters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 20:00新加坡一家电信公司的广告引发争议，广告中一位母亲尊重儿子观看色情内容的权利。图片：SCMP 合成/YouTube谈论性是父母与孩子之间最难的对话之一，因此一家新加坡公司着手减少这种尴尬。新加坡电信公司 Circles.Life 发布的一则商业广告因展示一位母亲尊重儿子观看色情内容的愿望而引发争议。作为旨在打破常规和挑战耻辱的广告活动的一部分，这段 20 秒的视频片段收到了褒贬不一的反馈。视频以一位母亲半夜被奇怪的声音吵醒开始。她下楼发现儿子正在用手机看色情内容。为了藏起手机，儿子不小心点击了“屏幕镜像”，电视上播放的是露骨的视频。这则有争议的广告在社交媒体上引起了褒贬不一的反应。照片：YouTube母亲没有感到不安或生气，她只是微笑着递给他一副耳机。“别熬夜太晚了，”她说。然后视频转到屏幕上的字幕：“不要感到尴尬。做你自己。”一些观众前往该公司的 YouTube 频道谴责该广告不合适。“很多有小孩的家庭在 YouTube 或电视上观看，听到这个随机出现的广告会让每个人都感到不舒服，尤其是声音。这不适合孩子。我不知道你们是怎么得到批准的，”一位网络观察员说道。其他人对这则广告表示赞赏，并留下了积极的信息，例如：“真是一个支持你的妈妈。”该公司的官方 YouTube 帐户发表评论，解释他们的目的是倡导“思想开放、谨慎探索好奇心的时代”。这则广告是该公司“做你自己的事”活动的一部分。另外两个争议较小的短片也被发布，鼓励年轻人平等对待所有职业，以更多样化的方式定义成功。“对于这样一个两极分化的话题，褒贬不一的反馈是意料之中的，”Circles.Life 在给 Marketing Interactive 杂志的一份声明中表示。该公司高级营销经理 Ebony Ngieng 表示，这则广告旨在展示不同的育儿观点，对“尴尬”的情况做出开放和非传统的反应。该公司早先的社会研究结果显示，大多数新加坡人（不分年龄组）都发现有利于公开讨论性和性教育。色情对许多人来说仍然是一个难以接受的话题，广告背后的公司表示他们正在努力解决这个问题。图片：YouTube然而，许多人仍然回避这些话题，因为他们害怕羞耻或被污名化。广告发布后，媒体情报公司 Meltwater 报告称，有关 Circles.Life 的提及量激增。该公司以其大胆的营销策略激起争论和吸引注意力并不陌生。2021 年 6 月，它发布了一系列展示种族歧视场景的广告，在公众强烈反对后，该公司道歉。2017 年，该公司利用全球饥饿的背景来暗示消费者“渴望”廉价的移动数据计划，此举因用文字游戏忽视了一个严重的社会问题而受到批评。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3266314/singapore-telecoms-firm-mired-controversy-over-porn-promoting-advert-youngsters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>