<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 09:14:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本中北部地区发生7.6级地震 发布海啸警报 高达5米海浪抵达能登</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246876/japan-76-earthquake-hits-north-central-region-tsunami-warning-issued-waves-5-metres-reaching-noto?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.01 15:50日本发生里氏 7.6 级地震，引发海啸警报。图片来源：SCMPOST日本中部周一发生初步震级为 7.6 级的大地震，引发海啸警报并建议居民撤离。周围发生海啸据公共广播公司 NHK 报道，日本海沿岸部分地区遭受了 1 米高的海啸袭击，预计会有更大的海浪。日本气象厅已向石川县、新泻县和富山县沿海地区发布海啸警报。 周一，东京附近的横滨电视上发布海啸警报。日本海发生一系列强烈地震后，日本发布海啸警报。照片：美联社据 NHK 报道，北陆电力表示正在检查其核电站是否存在任何违规行为。关西电力发言人表示目前其核电站没有异常情况，但该公司正在密切监视情况。2011年3月11日，日本东北部发生大地震和海啸，摧毁了城镇并引发了福岛核泄漏。 更多内容敬请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246876/japan-76-earthquake-hits-north-central-region-tsunami-warning-issued-waves-5-metres-reaching-noto?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕一名26岁蒙古人，涉嫌在港铁站抢劫盲人老人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246873/hong-kong-police-arrest-mongolian-national-26-suspicion-robbing-elderly-blind-man-mtr-station?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.01 15:31一名 26 岁的蒙古国民被捕。图片：讲义香港警方拘捕一名26岁蒙古籍男子，相信他在港铁站假装提供帮助后抢劫了一名视障长者。东区督察梁智安周一表示，该男子还涉嫌周六晚些时候在一家便利店行窃，几小时后他在炮台山地铁站遇到了这名 67 岁的盲人。据梁说，嫌疑人持有担保表，这是一种允许持证人留在该市的临时身份证明文件。一名67岁盲人在炮台山港铁站遭抢劫。图片：维基百科他表示，闭路电视摄像机在上午10点30分捕捉到嫌疑人偷窃老人斜挎包的画面，包内有手机、现金和身份证。&lt; /p&gt;“我们调查了大量闭路电视录像，并锁定了经常在西营盘附近闲逛的嫌疑人，”督察补充道。香港警方逮捕了两名摆姿势男子他表示，侦查组人员已成功追查犯罪嫌疑人，并于周日在其家中将其抓获，罪名是涉嫌抢劫和盗窃。中央电视台梁补充说，摄像头显示嫌疑人从西营盘便利店偷了一罐啤酒和一些巧克力。&lt;small style=&quot;color: #999; “警方表示正在对嫌疑人的背景进行调查。图片：讲义&lt;/small&gt;他表示正在调查嫌疑人的背景。“我们强烈谴责欺凌弱小和针对犯罪的行为” 检查员说道。他警告说，盗窃是一种犯罪行为，最高可判处 10 年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246873/hong-kong-police-arrest-mongolian-national-26-suspicion-robbing-elderly-blind-man-mtr-station?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜金正恩誓言磨砺对美韩“宝剑”，2024年将是备战“新全盛期”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246867/north-koreas-kim-vows-sharpen-treasured-sword-against-us-and-south-2024-will-be-new-heyday-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246867/north-koreas-kim-vows-sharpen-treasured-sword-against-us-and-south-2024-will-be-new-heyday-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数百名香港人元旦游览新开放的边境小镇沙头角</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246868/hundreds-hongkongers-tour-newly-opened-border-town-sha-tau-kok-new-years-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.01 14:40游客到沙头角庆祝元旦。自 20 世纪 50 年代以来，作为殖民政府打击非法移民、走私和间谍活动的一部分，该镇对大多数外来者关闭。摄影：May Tse随着该地区的进一步开放，数百人涌入边境小镇沙头角，品尝当地美食，欣赏风景，并向仅几步之遥的中国大陆居民挥手致意。今年第一天，游客们纷纷涌入。这些游客是周一开始的第二阶段开放中第一批进入限制城镇的人群。当局早些时候曾宣布自2024年1月1日起，每天可申请最多1,000人的禁区通行证进入该地区（中英街除外），并预留700个旅游团名额和300个个人名额。1月1日，即二期开放的第一天，数百名游客涌入边境小镇沙头角。图片：谢梅保安处长邓炳强上个月表示，首几个周末和公众假期的大部分空位已提前几周被填满。&lt; /p&gt;部长于周一上午 10.30 左右露面，溜进受限制的中英街约 30 分钟，然后与公众一起游览该镇的其他地方。&lt; p&gt;该街道不向游客开放，是深圳市与当地政府共同管辖的一条街道，两地居民可以同时经营商店和参观。团体旅游配额下个月前往香港边境小镇的人大多已满：保安队长元旦到沙头角的游客中，有在建筑行业工作的陈凯文(Kelvin Chan)和办公室文员冯基思(Keith Fung)，两人都是“很遗憾我们也不能去中英街，”冯说。 “我们只能从侧面看到它。”陈补充道：“但我们很期待看到海角和码头，看到大海。”他指的是前往该镇的两个主要景点 - 位于最东角的沙头角，可俯瞰大海和邻近的深圳，以及沙头角码头，该码头延伸 280 米（917 英尺），可容纳较大的船只，成为香港最长的码头。除中英街外，持有禁区通行证的游客可进入其余地方沙头角.该街道与深圳市当局共同管辖。摄影：May Tse沙头角数十年居民麦祖儿表示，她欢迎人潮涌入，让她的小镇“更加热闹”。&lt; p&gt;“他们在开业前做了很多装修和美化工程，所以这也非常好，”她补充道。其他主要景点包括：前沙头角消防局，于2017年停止运作。 2004 年，经过四十多年的服务；色彩缤纷的低层公共住宅区被漆成桃色、粉色和紫色；以及鱼灯广场，庆祝该镇模仿水生生物运动的灯笼舞蹈文化。香港边境小镇扩大游客计划申请将于下个月开放当地邮局周一也照常营业，并出售六张特别版明信片以庆祝二期开业。选择在那里邮寄卡片的人还可以在邮件上盖上纪念邮票。自 20 世纪 50 年代以来，作为殖民政府打击非法移民的一部分，沙头角对大多数外来者关闭，走私和间谍。作为生态旅游试点计划的一部分，该镇去年向旅行社部分开放。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246868/hundreds-hongkongers-tour-newly-opened-border-town-sha-tau-kok-new-years-day?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我很高兴”：香港公立医院迎来2024年首批4名婴儿，家长将获得2万港元补贴</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246870/im-very-happy-hong-kong-public-hospitals-welcome-first-4-babies-2024-parents-set-receive-hk20000?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.01 14:46叶氏家族迎来了他们的第一个孩子，第四个孩子新年在沙田威尔斯亲王医院举行。摄影：Elson LI香港公立医院于2024年第一天凌晨迎来四名新生儿，他们的父母将获得政府一次性资助2万港元。 新年首个婴儿是一名女婴，于中午12时05分在薄扶林玛丽医院出生，随后于中午12时32分在葵涌玛嘉烈医院产下一名男婴，以及另一名女婴凌晨12时36分在玛丽医院。叶氏家族于凌晨1时36分在沙田威尔斯亲王医院诞生第四个婴儿，女婴，体重2.86公斤。 “我很高兴，”这位从事交通工程工作的 31 岁父亲说道。 “对于我们1月1日出生的宝宝来说，还是挺意外的。”这位29岁的会计妈妈表示，原本预产期是圣诞节前夕，但宝宝却在子宫里呆了很长时间。距离周日医生开始引产程序还有一周。第四个婴儿是一名体重 2.86 公斤的女孩，出生于凌晨1时36分，出生于威尔斯亲王医院叶氏家族。照片：Elson Li这对香港人的父母表示，希望他们的第一个孩子能够健康快乐地长大。“我不会强迫她做任何事情。妈妈说：“只要她健康平安就可以了。”父母还没有给女孩起名字，只给她起了个小名“包包”，粤语中面包或包子的意思。 .“当我发现自己怀孕时，我每天都吃面包。那几天连水都喝不上，只能吃面包养活自己。”母亲说。沙田私立仁安医院，第一个新年婴儿是个男孩。凌晨3.46出生。数十万人齐聚香港，迎接2024年去年10月底后出生的婴儿，政府推出现金奖励计划，每人可获港币2万元鼓励生育。第四个孩子的父亲叶先生表示，有总比没有好，他会把钱花在婴儿用品上。母亲说会有如果补贴能按月发放而不是一次性的奖金就更好了。“宝宝的生活用品消耗了我们很大的开支。一罐配方奶粉大约需要港币 500 至 600 元。因此，我认为每月补贴比一次性发放的补贴要好。”她说。761 个香港家庭申请婴儿奖金但“低出生率仍将持续”当局在最近的施政报告中宣布了一系列鼓励生育的举措，并将在今年第一季度向符合条件的父母发放讲义。 p&gt;除了现金津贴外，有新生儿或幼儿的家庭亦会优先抽签选择居者有其屋计划下的政府资助单位。每次销售活动中约10%的单位将被优先挑选。有幼儿的家庭排队租公屋的时间也会减少一年。&lt; br /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246870/im-very-happy-hong-kong-public-hospitals-welcome-first-4-babies-2024-parents-set-receive-hk20000?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国考古学家发现保存完好的2200年前西汉古墓，并能确定其封印的确切日期</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3246377/chinese-archaeologists-find-well-preserved-2200-year-old-western-han-dynasty-tomb-and-can-pinpoint?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.01 14:00中国考古学家在西南发现一处保存完好的墓地中国的西汉早期（公元前 202 年至公元 25 年），他们自信地追溯到公元前 193 年。
图片来源：南华早报综合报道/新华社中国考古学家最近在中国西南发现了一处保存完好的西汉早期（公元前202年至公元25年）墓葬遗址，其中包含足够的证据表明该团队可以自信地说，该墓于公元前 193 年被封存。该遗址是在中国西南部重庆市的一个水电项目建设过程中发现的。墓葬的高品质据官方通讯社新华社报道，该地点主要是因为它位于水下，但墓室并未被破坏，这意味着木棺和陪葬品几千年来都没有受到干扰，没有被发现或损坏。 这张航拍照片展示了位于中国西南部重庆市武隆区的西汉时期（公元前 202 年 - 公元 25 年）墓葬考古遗址。图片来源：新华社/黄薇木棺保存得异常完好，科学家在第一次发掘中发现了600件文物，其中包括各种由漆、木、竹子、青铜器、陶器等。负责此次发掘工作的黄伟在报告中表示：“这次发现令人兴奋的不仅是出土的大量文物，还有一系列随葬品。一些物品显示了精确的埋葬记录，已被证实为公元前 193 年，这清楚地表明了坟墓的年代。一件出土的玉器显示了墓主人的显赫地位。”该墓的年代使该墓成为中国已知最早的西汉墓葬遗址。一个重大发现是寻找干支，这是一种古老的木头，用来代表中国十二生肖的天干地支。天干地支是一个60年的循环，有更具体的生肖表示，例如“火马”或“水猪”。这些木简是中国古代文明在发明之前通过文字进行交流的方式。纸。干支木简在国内是首次发现。黄告诉中国新闻网：“这套干树枝木简保存完好，上面有圆形穿孔。两侧。我们相信绳索可能将它们连接起来，但由于这是第一次发现这些物品，我们仍然需要验证它们的用途和埋葬目的。”此外，该坟墓包含最大的藏品之一长江上游地区的竹、漆、木制品。科学家们将利用这些文物来了解西汉时期的丧葬仪式，并利用它们与该时期更著名的文物进行比较分析。&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;&gt;在中国西南部重庆市武隆区的一座西汉墓葬中出土的文物（公元前202年至公元25年）。摄影：新华社/黄薇一些物品包括木莲，用来装化妆品和镜子。考古人员还发现了竹勺、弓、排笛以及青铜器和陶器。西汉墓葬是该地区发现的汉代墓葬群中最重要的遗址。黄氏说，团队计划挖掘其他墓葬，并试图确定西汉墓的主人。 p&gt;该站点最终将成为重庆乌江沿岸的最后一个梯级水电站项目。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3246377/chinese-archaeologists-find-well-preserved-2200-year-old-western-han-dynasty-tomb-and-can-pinpoint?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>88岁女子除夕夜香港公屋失火，不幸身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246865/woman-88-dies-after-fire-engulfs-her-hong-kong-public-housing-flat-new-years-eve?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.01 14:17一名老年妇女在火灾席卷她的公寓后死亡位于九龙城马头围村的芙蓉楼。图片：Winson Wong除夕夜，一名88岁香港妇女的公屋发生火灾，不幸身亡。当局接到警报周日晚上10时55分左右，九龙城马头围村芙蓉楼公寓发生火灾，一名保安人员向警方报案。消防处不到10分钟内将火扑灭。几分钟后，发现该女子躺在阳台上，身上多处烧伤。 2名香港消防员在新界三级火灾中受伤警方称，死因需尸检后才能确定“经初步调查，现阶段没有证据表明该案涉及犯罪分子。”警方表示。 “警方及相关部门将继续调查起火原因。”事发时10栋楼居民已撤离家园。父亲袭击家人后发现烧焦尸体点燃香港上个月，一名男子被发现死在黄大仙东头村一间被烧毁的单位内。消息人士称，这名男子据称用刀袭击了他的妻子和两个女儿，然后放火烧了他们的家。消防部门表示，现场发现了助燃剂，火势正在蔓延。 香港劏房失火造成4人受伤，案件列为纵火案9月，香港劏房失火，造成一人死亡、三人受伤北角。8月，将军澳尚德村一单位起火，两兄弟从窗户爬出，抓住晾衣架约10分钟才获救。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246865/woman-88-dies-after-fire-engulfs-her-hong-kong-public-housing-flat-new-years-eve?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列部长再次呼吁巴勒斯坦人离开加沙，为定居者让路</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246861/israeli-minister-repeats-call-palestinians-leave-gaza-making-way-settlers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246861/israeli-minister-repeats-call-palestinians-leave-gaza-making-way-settlers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着越来越多的罗兴亚难民抵达，印度尼西亚居民仍然对罗兴亚难民抱有敌意——“只会带来以后的问题”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246858/indonesia-residents-remain-hostile-against-rohingya-refugees-more-arrive-only-bring-problems-later?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.01 12:52大学生举着写有“拒绝罗兴亚人”的横幅上周三，他们示威抗议罗兴亚难民抵达班达亚齐。照片：法新社官方周日表示，近 150 名罗兴亚难民，其中大部分是饥饿和虚弱的妇女和儿童，经过数周的海上航行，已抵达印度尼西亚北苏门答腊省的海滩。 村长穆罕默德·阿米鲁丁 (Muhammad Amiruddin) 表示，这群由 53 名男子、39 名妇女和 55 名儿童组成的团体周六晚抵达 Langkat 区的 Karang Gadih 海滩。他说，一艘从孟加拉国运来的摇摇晃晃、漏水的木船停泊在距离村庄不远的一个灯塔岛上。难民中有五人在长途旅行后生病了，居民给他们提供了食物和水与此同时，他们等待移民局和当地官员的指示，决定将他们带到哪里。然而，居民们不希望难民进入他们的社区，上周许多人对最近抵达的罗辛亚人提出抗议。“我们帮助他们，因为他们因饥饿和脱水而看起来非常虚弱，”阿米鲁丁说。 “但很多居民无法接受他们住在我们村子里，因为他们以后只会带来问题。”罗兴亚难民讲述了在印度尼西亚流离失所的现实他说，其中一位难民难民告诉当局，他们从孟加拉国考克斯巴扎尔难民营乘船前往印度尼西亚，并被困在一座灯塔岛上。大约 74 万罗辛亚人为躲避残酷的反迫害而逃离缅甸家园，在孟加拉国重新定居。安全部队的叛乱活动。但孟加拉国的营地肮脏不堪，帮派暴力激增，饥饿猖獗，导致许多人再次逃离。周三，一群印度尼西亚学生袭击了首都班达亚齐当地社区大厅的地下室。亚齐省有 137 名罗辛亚人在此避难。这一事件引起了人权组织和联合国难民机构的强烈抗议，他们表示这次袭击让难民感到震惊和创伤。印度尼西亚海军周四表示，他们强行将一艘满载难民的船只推回国际机场。接近亚齐省海岸后的水域。2023 年的暴力和偏见：亚洲妇女、LGBT 群体面临障碍的一年目前尚不清楚周六晚抵达的难民是否已抵达由于罗辛亚难民人数急剧增加，导致该国过度拥挤，印度尼西亚已向国际社会寻求帮助，并加强了对该国水域的巡逻。自十一月起在孟加拉国设立营地。超过 1,500 名罗兴亚人已抵达亚齐，并面临穆斯林同胞的一些敌意。印度尼西亚与泰国和马来西亚一样，不是联合国 1951 年《难民公约》的签署国，因此没有义务接受罗兴亚人。到目前为止，陷入困境的难民至少已经得到了临时住所。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246858/indonesia-residents-remain-hostile-against-rohingya-refugees-more-arrive-only-bring-problems-later?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 05:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新任区议员宣誓仪式承诺充当政府与社区之间的桥梁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3246860/hong-kongs-new-district-councillors-pledge-serve-bridge-between-government-communities-oath-taking?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3246860/hong-kongs-new-district-councillors-pledge-serve-bridge-between-government-communities-oath-taking?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年香港会发生什么：从高级别国家安全试验到全市范围内的回收推动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3246834/hong-kong-just-stepped-2024-high-level-national-security-trials-citywide-recycling-push-heres-what?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3246834/hong-kong-just-stepped-2024-high-level-national-security-trials-citywide-recycling-push-heres-what?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦受欢迎的未来国王弗雷德里克王储是谁？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246847/who-crown-prince-frederik-denmarks-popular-future-king?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246847/who-crown-prince-frederik-denmarks-popular-future-king?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港顶级建筑商和业主的首席执行官对前景持乐观态度，认为可持续发展是市场压力下的关键问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3246818/ceos-top-hong-kong-builders-landlords-share-optimism-outlook-see-sustainability-key-issue-amid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3246818/ceos-top-hong-kong-builders-landlords-share-optimism-outlook-see-sustainability-key-issue-amid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚前自行车世界冠军罗汉·丹尼斯在奥运选手妻子梅丽莎·霍斯金斯意外身亡后被指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3246850/australia-ex-cycling-world-champion-rohan-dennis-charged-after-olympian-wife-melissa-hoskins-killed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.01 11:37澳大利亚自行车手罗汉·丹尼斯 (Rohan Dennis) 出席 2018 年 UCI 颁奖典礼公路自行车世界锦标赛在奥地利因斯布鲁克举行。图片来源：EPA-EFE据报道，前澳大利亚自行车世界冠军罗汉·丹尼斯 (Rohan Dennis) 因与其 32 岁妻子、奥运会自行车运动员梅丽莎·霍斯金斯 (Melissa Hoskins) 的死亡有关而受到指控。 澳大利亚媒体报道称，丹尼斯被指控危险驾驶、危及生命和不谨慎驾驶导致死亡。报道称，他已被保释，将于 3 月份在阿德莱德地方法院出庭。南阿德莱德警方表示，周六晚上 8 点左右，紧急服务人员被呼叫到阿德莱德郊区 Medindie 的一个地址，此前有报道称，一名女子被车辆撞倒。警方表示，这名女子后来被确认为霍斯金斯，伤势严重，在被送往皇家阿德莱德医院后死亡。澳大利亚民众中的呼声越来越高。 100万南亚人呼吁禁止种姓歧视警方称，一名33岁男子已被捕，并被指控危险驾驶、不谨慎驾驶和危及生命致人死亡。警方补充说，该女子认识这名司机，并已获得保释，将于 3 月 13 日出庭。澳大利亚奥林匹克委员会 (AOC) 周一在社交媒体平台 X 上发帖称，“AOC在阿德莱德发生悲惨事件后，对奥运自行车运动员梅丽莎·霍斯金斯的去世表示最悲痛。在这个极其困难的时刻，我们向梅丽莎的家人、朋友和自行车界表示哀悼。”霍斯金斯在 2015 年世界锦标赛团体追逐赛中获得金牌，并作为澳大利亚队成员参加了 2012 年伦敦自行车赛和 2016 年里约热内卢夏季奥运会。澳大利亚队的 Melissa Hoskins（右一）在颁奖典礼上2015 年 UCI 场地自行车世界杯女子团体追逐决赛在巴黎附近举行。图片来源：路透社丹尼斯在2010年和2011年世锦赛团体追逐赛中获得金牌，并在2018年和2019年获得世界计时赛冠军。 2012 年伦敦奥运会团体追逐赛和 2020 年东京奥运会公路计时赛铜牌。他还是环法自行车赛、环意自行车赛和西班牙环西班牙赛的赛段冠军。丹尼斯去年退役。他和霍斯金斯于 2018 年结婚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3246850/australia-ex-cycling-world-champion-rohan-dennis-charged-after-olympian-wife-melissa-hoskins-killed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港除夕迎来22.3万名游客，数千人在返回中国大陆时滞留火车站过夜</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246851/hong-kong-welcomes-223000-tourists-new-years-eve-thousands-stranded-overnight-train-station-while?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.01 11:39数千游客滞留上水港铁站返回中国大陆。图片来源：Facebook除夕夜，香港迎来了 223,000 名游客，创下 2023 年单日入境游客人数最高纪录，但数千人在试图返回香港时滞留在火车站过夜。中国大陆。周一上午，旅游局公布了截至周日晚上 10 点的该市游客数量，并将游客涌入归因于所谓的有史以来规模最大的除夕烟花表演。烟花汇演以“新年新传奇”为主题，吸引了维多利亚港两岸479,000名狂欢者。&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;&gt;据旅游局称，烟花吸引了维多利亚港两岸的 479,000 名狂欢者。摄影：Elson LI据入境事务处统计，周日有195,888名内地游客来港，占游客总数的87%。尽管港铁列车通宵服务，但前往罗湖及落马洲支线边境站的服务未能在夜间开放，导致大批民众聚集在上水港铁站等候首班列车通过周一早上过境。一些网民在大陆社交媒体平台小红书上抱怨说，他们不得不在边境等待五个小时才能回家。“从尖沙咀地铁站到皇岗，看完烟花花了五个小时才离开检查站。”一位账号名为Coco963的网友早上6点说道，并分享了人群的视频。 “好热闹的新年！”香港新年倒数晚会带回维港烟花随着港铁往返上水及罗湖及落马洲检查站的服务支线早上5.30后开始运营，人群聚集在上水火车站大堂，天亮前就涌向户外区域。列车服务开始前道路交通繁忙。在上水港铁站，有人带着婴儿和行李在地上睡觉或坐在地上。许多人正在等待开往罗湖口岸的首班列车。检查站仅在早上 6.30 至午夜运行。其他人则试图搭乘首趟开往连接深圳福田的落马洲支线的列车，控制站的运行时间为早上 6.30 至晚上 10.30。除夕夜烟花表演前，尖沙咀海滨长廊挤满了人群。摄影：Elson LI在连接深圳皇岗、24小时运行的落马洲口岸，夜间穿梭巴士服务难以应付大量人员.上个月，内地规划机构国家发展改革委员会表示，打算在香港设立更多每天 24 小时开放的陆路检查站，以加强与大湾区的互联互通。 香港14个口岸中，只有四个口岸24小时运作，即香港国际机场、落马洲口岸、港澳客轮码头位于上环及港珠澳大桥。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246851/hong-kong-welcomes-223000-tourists-new-years-eve-thousands-stranded-overnight-train-station-while?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>