<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 09:16:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港立法会代表以 3500 万美元购买酒店，折扣 30%</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3286382/hong-kong-deputy-chinas-legislature-buys-hotel-us35-million-30-discount?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 16:06天后第二十一威菲路酒店可欣赏维多利亚港美景。图片来源：谷歌一位香港商人兼中国立法机构代表以比前任业主支付的价格低三分之一的价格收购了一家酒店，他押注该市旅游业的长期复苏。土地注册处记录显示，天后第二十一威菲路酒店于周一以 2.68 亿港元（3470 万美元）易手。根据公司注册处的信息，陈振彬和陈碧琪是买方宏誉有限公司的注册董事。陈振彬是香港地区全国人民代表大会代表之一，也是香港铁路有限公司的独立非执行董事。陈振彬周三在电话中告诉《南华早报》，“在北京的政策支持下，我对香港经济的长远发展非常有信心”，并补充说，复苏需要一些时间。陈振彬（左）陪同林郑月娥（中）前往湾仔选举管理委员会递交2017年2月行政长官选举提名表格。照片：黄日华在政府承诺将香港打造为国际教育中心后，投资者纷纷抢购酒店，利用大幅折扣将其改建为学生宿舍。陈先生表示，在正式接手酒店后，他愿意考虑将其改建为学生宿舍。陈先生还表示，如果地点和价格符合他的喜好，他会考虑在酒店、办公室和商业楼宇方面进行额外投资。他表示将继续关注房地产市场，并指出“利率趋势尚未稳定”。这家32层高的酒店共有54间客房，可欣赏维多利亚港的景色。按成交价计算，每间客房的成本约为500万港元。酒店前业主是一家台湾财团，由于未能偿还2019年的一笔贷款，该酒店被接管。土地注册处数据显示，该财团于2014年以3.95亿港元收购了这家酒店。按成交价计算，卖家损失了32%。房地产咨询公司高力国际估计，到2028年，香港将需要17.5万张学生床位，而预计供应量为5.5万张。目前，有9个集体出售的私人学生宿舍项目，提供2848张床位。明年，预计新增供应将增加约2000张床位。9月，中原集团表示，将把尖沙咀拥有63间客房的珀荟酒店改建为拥有150张床位的学生出租酒店。去年，当该资产被拍卖时，香港最大的房地产中介支付了 1.8 亿港元，比要价低了 53%。拥有香港最大学生住宿供应商 Y.X 的 Crystal Investment 于 4 月以 2.2 亿港元从已故“店王”邓成波的家人手中收购了位于荔枝角的 Ease 酒店。今年 1 月，全球投资公司 PGIM 与 Dash Living 合作，以 3.2 亿港元收购了拥有 56 间客房的 Ovolo 上环酒店，旨在将其转变为短期和长期住宿的共享住宿。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3286382/hong-kong-deputy-chinas-legislature-buys-hotel-us35-million-30-discount?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受火山爆发影响，香港、新加坡、马来西亚航空公司取消巴厘岛航班</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3286373/airlines-hong-kong-singapore-malaysia-cancel-bali-flights-due-volcanic-eruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 15:31周三，从东努沙登加拉省蒂蒂赫纳的 Lewolaga 村可以看到，Lewotobi Laki-Laki 火山爆发时喷出灰烬和烟雾。图片：法新社周三，澳大利亚、香港、印度、马来西亚和新加坡的航空公司取消了往返印尼度假胜地巴厘岛的航班，原因是附近的一座火山将一座火山灰塔喷射到数英里高的天空。澳大利亚的捷星航空、澳洲航空和维珍澳大利亚航空均停飞航班，原因是弗洛雷斯岛上的 Lewotobi Laki-Laki 山一天前喷出了一座 9 公里（5.6 英里）高的火山灰塔。据巴厘岛国际机场的一名记者称，马来西亚航空、亚洲航空、印度靛蓝航空和新加坡酷航也在周三取消了航班。“火山灰对火山云附近飞机的安全运行构成了重大威胁，”亚航在宣布取消几趟航班时表示。这座海拔 1,703 米（5,587 英尺）的双峰火山多次喷发印度尼西亚灾害缓解机构周二表示，最近几周的火山喷发已造成 9 人死亡，31 人受伤，11,000 多人撤离。一名乘客查看航班信息板，该信息板显示由于周三雷沃托比拉基拉基火山喷发，从巴厘岛出发的航班被取消。图片：AP火山爆发会对航班造成严重风险，喷出的细小火山灰会损坏喷气发动机，并将飞机的挡风玻璃冲刷至看不见的程度。香港国泰航空也将航班列入取消名单，将往返巴厘岛的航线重新安排到周四。“由于印度尼西亚火山的影响，维珍澳大利亚航空对其当前的航班时刻表做出了一些更改，”该航空公司表示，取消了飞往悉尼和墨尔本的航班。捷星航空表示，所有往返巴厘岛的航班将暂停至周四中午。“由于印度尼西亚雷沃托比火山爆发产生的火山灰，目前往返巴厘岛的航班不安全，”该公司在一份公告中表示。航班被取消的乘客周三在巴厘岛登巴萨机场等候。图片：法新社澳洲航空表示，受莱沃托比火山灰影响，“往返巴厘岛登巴萨机场的大量航班被迫中断”。马来西亚航空周三在其网站发表声明称，已取消六个航班。两家航空公司表示，将密切关注火山状况并提供最新信息。新加坡酷航和马来西亚亚航尚未回应置评请求。新加坡航空周三仍显示其航班仍在运营。巴厘岛国际机场总经理 Ahmad Syaugi Shahab 表示，周二有 12 个国内航班和 22 个国际航班受到影响，但没有透露具体航线。他没有提供周三航班时刻表上受影响航班的详细信息。“由于此次自然事件影响了航班运营，航空公司为受影响的乘客提供退款、重新安排或更改航线等选择，”他在一份声明中补充道。巴厘岛国际机场运营商 PT Angkasa Pura Indonesia 周三表示，已在其领空进行了测试，未检测到火山灰，并表示机场“正常运行”。附近一名目击者称，Lewotobi 火山从周三午夜到凌晨再次喷发，可以看到巨大的火山灰柱从火山口喷涌而出。Laki-Laki，意思是“男人”在印尼语中，它与一座较为平静的火山相连，后者以印尼语中的“女人”一词命名。该岛的经济严重依赖旅游业，但印度尼西亚是地球上最容易发生灾难的国家之一，横跨板块碰撞的环太平洋火山带。龙目岛是巴厘岛附近的一个岛屿，2018 年发生地震，造成 500 多人死亡，并引发大量外国人离开这个热带天堂。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3286373/airlines-hong-kong-singapore-malaysia-cancel-bali-flights-due-volcanic-eruption?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港野猪冲撞摩托车，导致骑手和乘客受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3286378/wild-boar-runs-motorcycle-hong-kong-injuring-rider-and-passenger?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 15:49西贡清水湾道近大坳门村的回旋处。图片来源：谷歌地图周三，一头野猪在香港一条道路上撞上一辆电单车，导致骑手和乘客受伤。事故发生在凌晨 3 点左右，当时一名 39 岁男子驾驶电单车，正沿西贡清水湾道往九龙方向行驶。警方发言人表示，当这头野猪骑到大坳门村附近时，“它冲上马路，与电单车相撞”。车辆侧翻，导致电单车司机和 34 岁女乘客受伤。警方表示，该男子双手和肩膀被划伤，而该女子膝盖受伤。两人被送往将军澳医院接受治疗。发言人表示，在急救人员到达之前，野猪就消失了。8 月 31 日，野猪在将军澳医院被扑杀。南区发生两起的士意外。第一起意外发生在晚上8时左右，一名的士司机在香港仔海傍道发现一头野猪，被迫紧急刹车。香港仔郊野公园的一头野猪。照片：Jonathan Wong后面的另一辆的士未能及时刹住，撞上第一辆的士的尾部。两名司机分别为48岁和53岁，头部和颈部疼痛，被送往薄扶林玛丽医院接受治疗。约三分钟后，在仅150米外，另一名的士司机从鸭脷洲大桥驶往香港仔海傍道时，在逸港居住宅大厦附近撞上一头野猪。这名59岁的司机没有受伤，他的车辆受到轻微损坏。野猪被击毙。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3286378/wild-boar-runs-motorcycle-hong-kong-injuring-rider-and-passenger?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普 2.0 对中国电动汽车制造商意味着什么，非洲的绿色汽车潜力：7 篇电动汽车读物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3286201/what-trump-20-means-chinese-ev-makers-africas-green-vehicle-potential-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 15:00中国电动汽车在江苏省苏州市太仓港等待装船。图片：法新社我们整理了过去两周有关电动和新能源汽车的报道，以帮助您随时了解最新动态。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。唐纳德·特朗普重返白宫可能会使中国电动汽车 (EV) 制造商的前景复杂化，这些制造商在受到乔·拜登政府新关税的打击后正寻求进入美国市场。全球最大贸易展会上的行业官员表示，额外的关税不太可能阻止中国电动汽车公司进入欧盟 (EU)，因为它们在生产和价格方面的优势将使其产品在国外具有竞争力。中国电动汽车制造商正在非洲开设旗舰店和组装厂，他们希望在非洲大陆扩张并规避美国和欧洲施加的关税和其他进口限制。中国国际进口博览会上展出的电动垂直起降飞机。图片来源：新华社北京呼吁发展更强大的低空经济，上海计划设立至少 100 个服务区，让生产无人驾驶飞行汽车的公司可以磨练和商业化他们的技术。美国大选后，与特斯拉相关的中国股票上涨，因为投资者押注这家全球最大的电动汽车制造商将在唐纳德·特朗普连任总统期间蓬勃发展，因为他与首席执行官兼联合创始人埃隆·马斯克关系密切。受国内需求飙升的推动，四大中国电动汽车制造商 10 月份月度销量创下历史新高，尽管欧盟征收的惩罚性关税阻碍了它们在海外增长方面取得进展。5 月 15 日，小鹏 X2 飞行汽车在广州拍摄。中国城市正在投入大量资源支持低空经济。图片来源：新华社中国南方科技中心深圳承诺在未来两年内投资 120 亿元人民币（17 亿美元）用于低空经济基础设施建设，该市的目标是在飞行出租车和送货无人机方面占据领先地位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3286201/what-trump-20-means-chinese-ev-makers-africas-green-vehicle-potential-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国前国防部长、军队领导人梁光烈逝世，享年 83 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3286274/former-chinese-defence-minister-and-military-leader-liang-guanglie-dies-aged-83?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 15:00梁光烈于周二去世，他曾于 2008 年至 2013 年担任中国国防部长。照片：路透社梁光烈曾任中国国防部长，曾为中国抗击越南战争，并在本世纪初美国将重点转移回亚洲时处理与美国的军事关系，现已去世，享年 83 岁。国家通讯社新华社发布的官方讣告称，梁光烈去世周二早晨，梁军因不明原因疾病在北京去世。报道将梁军描述为“中国国防建设和军队军事工作的杰出领导人”。梁军来自中国西南部四川省，1958年18岁参军，2008年晋升为国防部长和国务委员，2013年退役。他最初是解放军陆军的一名士兵，1971年晋升为武汉军区作战部副部长。梁军参加了1979年的中越战争，在战争期间担任第20集团军陆军副师长。战后，梁光烈调任第20集团军第58师，1985年任该军司令，后任北京军区参谋长。梁光烈在上世纪90年代担任沈阳军区司令和南京军区司令，2002年升任解放军总参谋长和中央军委委员。后来，他担任中央军委总参谋部部长，后任国防部长。梁光烈是中国最高军事外交官，当时中美关系既有合作，也有紧张，中国正崛起为全球经济和政治大国。任职期间，梁光烈会见了美国国防部长罗伯特·盖茨（2006年至2011年任美国国防部长）及其继任者莱昂·帕内塔。他们的会晤是在南海紧张局势加剧、美国对南海问题重新产生兴趣的背景下举行的。亚太地区。2011年，华盛顿启动“重返亚洲”战略，将美国的注意力和资源重新分配到亚太地区。2012年，梁光烈访问美国，参观了美国南方司令部，包括本宁堡、圣地亚哥海军基地、第4战斗机联队、第二海军陆战队远征军和西点军校。梁光烈的功绩之一是他在担任南京军区司令部司令期间对台湾问题的研究。南京军区当时是处理两岸危机的关键军事战区，也是东部战区司令部的前身。在他任职期间，随着1999年台湾总统大选和随后的台独候选人陈水扁的当选，紧张局势加剧。梁光烈率领南京军区和国防大学的团队撰写了《渡海研究》。该书于 2001 年出版，研究了中国大陆和其他地方的 16 次历史两栖作战，以教授海战和岛屿战争。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3286274/former-chinese-defence-minister-and-military-leader-liang-guanglie-dies-aged-83?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普喜欢打高尔夫。韩国总统希望利用这一点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286358/donald-trump-loves-golf-south-koreas-president-looking-leverage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 15:03唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 于 2022 年在新泽西州参加一场高尔夫球锦标赛。照片：美联社韩国总统尹锡烈 (Yoon Suk-yeol) 掸掉高尔夫球杆上的灰尘，试图与热衷于高尔夫运动的当选总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 建立联系。总统办公室周二表示，尹锡烈八年来首次开始练习这项运动，为可能打一轮高尔夫球做准备自当选以来，特朗普的“美国优先”方针引发了人们的担忧，它可能对美国对韩国的防务承诺产生负面影响，并以增加关税等各种方式损害这个东亚国家的贸易利益。一些专家表示，在特朗普明年 1 月正式上任前的过渡期内，与他建立亲密的个人友谊非常重要。华盛顿新美国安全中心高级分析师金杜妍表示：“很大程度上取决于尹富根是否能够在过渡期间立即与特朗普建立积极的化学反应，并培养亲密的个人友谊，以说服他愿意支持和推进首尔的利益。”唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 于 2022 年在新泽西州参加高尔夫球锦标赛。照片：美联社尹永哲和特朗普在周四的电话中讨论了加强双边合作的问题，并同意很快举行面对面会谈。韩国总统随后告诉记者，虽然情况不可能与拜登政府时期一样，但“我们已经为对冲这些风险准备了很长时间”。显然，一场高尔夫比赛可能正是我们需要的。当地媒体称，尹某周六去了首尔的一个高尔夫球场，但总统办公室表示无法证实这些报道。一位不愿透露姓名的总统高级官员在背景介绍中表示，虽然他不知道尹某练习高尔夫的程度如何，但训练是必要的，因为“我们的总统也必须正确击球才能与高尔夫球技“出众”的特朗普进行对话”。日本前首相安倍晋三与唐纳德·特朗普在高尔夫球场上。照片：Instagram/realdonaldtrump尹并非第一位试图利用高尔夫发展与特朗普关系的世界领导人。在任期间，日本遇刺首相安倍晋三与时任总统特朗普在日本和美国的高尔夫俱乐部的果岭上建立了私人友谊。2017 年，安倍表示与特朗普打一轮高尔夫球是放松和讨论棘手问题的好机会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286358/donald-trump-loves-golf-south-koreas-president-looking-leverage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关查获冻肉、活蟹 严厉打击跨境食品走私</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286370/hong-kong-customs-seizes-frozen-meat-live-crabs-crackdown-cross-border-food-smuggling?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 15:10检获的物品包括饺子、面条和肉丸等，估计价值约10万港元。图片：Jelly Tse香港海关在打击跨境犯罪集团的行动中查获了 1.3 吨食品，包括未冷藏的冷冻肉和活大闸蟹，该集团接受零售店的指令，将违禁物品从中国内地走私到香港。海关集团罪行调查科督察林振兴周三表示，在上周的行动中拘捕了两名男子。两名嫌疑人分别为葵涌一间杂货店的老板及一名货车司机。他表示，该等34个泡沫箱内装有违禁物品，包括冻肉、冻鱼及活大闸蟹，由一辆没有任何冷藏设施的货车从内地运入本港。“该等货物随后被从货车上卸下，放在葵涌的一条街道上，放置约10小时后才有人来取走，”林郑月娥说。他担心食用这些食品会对健康造成潜在问题。 “如果将这些物品卖给消费者，将存在食品安全风险，”他补充道。据香港海关称，被查获的这些物品包括饺子、面条和肉丸，如果在香港出售，估计价值约为 10 万港元（12,860 美元）。“我们认为，在内地，这些物品的售价可能低至 5 万港元，比在香港便宜约 50%，”一位知情人士表示。该内部人士表示，这批货物不受关税限制，走私行动旨在逃避香港当局的进口管制。上周二，海关官员怀疑一个跨境走私集团使用一辆卡车将非法产品从内地运送到香港，因此展开了打击行动。海关当局在上周的反走私行动中逮捕了两名男子。照片：易扬文这辆卡车于上周二晚上通过文锦渡管制站进入香港，申报运载蔬菜。该货车载有四十个托盘，托盘上装有蔬菜箱，另两个托盘上装满走私货物。海关人员随后跟踪货车从管制站到葵涌，34个载有违禁品的泡沫箱在晚上十时左右被装上街头。第二天早上八时左右，附近一家杂货店的52岁老板拿起四个走私货箱，带进店内，海关人员随即采取行动，拘捕了他。与此同时，海关人员在粉岭拘捕了51岁的货车司机。两名男子因涉嫌进口未列舱单货物而被拘留，该罪行最高可判处七年监禁和200万港元罚款。据该部门称，两名嫌疑人已获保释，等待进一步调查。林郑月娥表示，不排除进一步逮捕的可能性，因为调查仍在继续。他表示，这次行动是今年第三轮代号为“破冰行动”的打击走私食品入境行动。在八月及九月的上一次行动中，海关人员在管制站拘捕六名香港居民，并检获约值二十万港元的未经许可进口的冻肉、鸡蛋及大闸蟹。林郑月娥强调，海关人员会继续采取执法行动，打击走私活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286370/hong-kong-customs-seizes-frozen-meat-live-crabs-crackdown-cross-border-food-smuggling?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西区海底隧道收费调整后成为香港最繁忙的通道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3286360/western-harbour-tunnel-becomes-hong-kongs-busiest-crossing-after-revamped-tolls?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 14:40西九龙中环方向西区海底隧道入口处车龙。图片：谢淑薇自去年十二月起，西区海底隧道实施分时收费制度，成为香港最繁忙的过海通道。政府承诺明年在隧道港岛出口增设一条车道，以缓解交通堵塞。运输及物流局局长林世雄周三表示，自去年十二月起，三条海底隧道的收费统一，并根据繁忙时段和非繁忙时段收费，三条海底隧道的交通已趋于平稳。他在回答立法会议员尚海龙的提问时表示：“虽然海底隧道和东区海底隧道的车流量减少，但西区海底隧道的车流量因收费下调而增加，这在政府的预期之内。”“西区海底隧道现在是三条海底隧道中车流量最大的一条。” 但尚先生援引运输及物流局的数据称，交通“明显转移”至西区海底隧道，因为高峰时段的车龙从0.6公里（约合10.4英里）增加到2.4英里（约合1.4公里）。去年12月，西区隧道的拥堵情况比当局实施分时收费制度之前更为严重。运输及物流局局长林世雄表示，政府计划于明年在西区海底隧道港岛出口增设一条行车线，以配合政府实施分时收费制度。尚先生表示，西区海底隧道早高峰时段的拥堵情况比当局实施分时收费制度之前更为严重。运输及物流局局长林世雄表示，政府计划于明年在西区海底隧道港岛出口增设一条行车线。 年。 照片：Jonathan Wong根据运输署的数据，过去 10 个月，三条隧道在工作日繁忙时段的平均车流量平均下降了 2%。林郑月娥回应尚文雄时表示，尽管繁忙时段的车流量减少，但交通排队“仍是不可避免的”，因为在高峰时段收费上调前后的半小时内，车流量增加。部长还透露，运输署正计划在港岛西区海底隧道出口往中上环方向增建一条车道，以增加运载能力并顺畅交通。“相关道路工程预计将于 2025 年开始，2026 年完成，”他说。根据去年 12 月分两个阶段开始实施的新收费安排，私家车在红磡海底隧道和东区海底隧道的高峰期需缴纳最高 40 港元（5 美元）的收费星期一至星期六，上午 7:30 至 10:15 及下午 4:30 至 7:00 为收费时段。西区海底隧道收费最高可达港币 60 元。由繁忙时段起，收费每两分钟递增港币 2 元，直至最高收费。非繁忙时段则相反。三条隧道均于上午 10:15 至下午 4:30 期间对私家车收取港币 30 元，于晚上 7:00 至次日上午 7:30 的非繁忙时段收取港币 20 元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3286360/western-harbour-tunnel-becomes-hong-kongs-busiest-crossing-after-revamped-tolls?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方指控一名 57 岁男子在网上发布煽动性言论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286361/hong-kong-police-charge-man-57-over-allegedly-making-seditious-online-posts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 14:41一名男子因涉嫌在网上发表煽动性言论而被捕。照片：David Wong香港国安局落案起诉一名57岁男子，指他涉嫌在社交平台发布具有煽动性意图的帖子，煽动对中央和地方当局的仇恨。警方周三表示，国家安全部人员前一天在红磡拘捕了该名嫌犯。警方表示：“调查显示，被捕男子涉嫌在社交平台多次发布具有煽动性意图的帖子，内容煽动对中央和香港特别行政区政府的仇恨，并煽动暴力。”警方落案起诉该名男子一项“明知而发布具有煽动性意图的出版物”罪名。嫌犯将于下午在西九龙法院受审。警方提醒市民，“明知而发布具有煽动性意图的出版物”是严重罪行。首次定罪的违法者最高可被判处七年监禁。警方表示：“呼吁公众不要以身试法。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286361/hong-kong-police-charge-man-57-over-allegedly-making-seditious-online-posts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚驻美国特使陆克文从特朗普前助手那里得到关于其未来的不祥暗示</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286362/australias-us-envoy-kevin-rudd-gets-ominous-hint-ex-trump-aide-his-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 14:43澳大利亚前总理陆克文 (Kevin Rudd) 于 2022 年在华盛顿的一场活动上发表讲话。照片：法新社美国总统当选人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的前顾问显然已就澳大利亚特使陆克文在华盛顿的未来发出警告，因为前总理与特朗普的过去争执在共和党人重返白宫之前再次浮出水面。丹·斯卡维诺 (Dan Scavino) 周二作出回应陆克文在 X 上发帖祝贺特朗普连任，并配上一个动态 GIF，显示沙子从沙漏中滴落，据报道，这预示着这位外交官在华盛顿的日子屈指可数了。陆克文于 2023 年被任命为澳大利亚驻美国大使，他删除了多条反特朗普的帖子，这些帖子之前将这位新任领导人描述为“疯子”和“历史上最具破坏性的总统”。在上周给特朗普的一条信息中，陆克文表示，澳大利亚“期待与他和他的新政府密切合作”。在特朗普第一任期内，斯卡维诺担任白宫通讯副幕僚长和社交媒体总监。陆克文试图结束这场闹剧，但一段旧视频让他变得复杂，视频中他称这位华而不实的政治家为“乡巴佬”，本周这段视频再次出现在媒体上，遭到了另一位特朗普的斥责助手。“唐纳德·特朗普不会忘记这些言论，”前白宫新闻秘书肖恩·斯派塞说。澳大利亚驻美国大使陆克文（左）去年在华盛顿签署了美澳技术保障协议。图片：路透社3 月，特朗普表示陆克文“不是最聪明的人”而且“令人讨厌”，并补充说“如果真是这样，他不会在那里待太久”。澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯为陆克文辩护，拒绝解雇他的呼吁，称这位特使是这份工作的“合适人选”。外交部长黄英贤也坚称陆克文有能力与下一届美国政府合作。反对党领袖彼得·达顿赞扬了这位外交官的履历，但承认他过去的言论可能会引起堪培拉的担忧。达顿周三告诉国家广播公司 ABC：“我希望他能够与新政府建立关系，就像他与现任政府建立关系一样。”社交媒体用户关注斯卡维诺的帖子，称“陆克文必须下台”，并暗示澳大利亚可能会从五眼联盟中除名联盟。“斯卡维诺的沙漏可能预示着五眼联盟的终结，尤其是考虑到澳大利亚的角色，”一名用户在 X 上写道。情报共享网络由美国、英国、加拿大、澳大利亚和新西兰组成。但国防部长理查德·马尔斯表达了乐观的态度，称澳大利亚将“带领美国联盟走向未来”。一些用户批评阿尔巴尼斯支持陆克文。一名 X 用户表示：“尽管阿尔巴尼斯侮辱了美国当选总统，但他坚持让他担任驻美大使，这真是令人遗憾。政府对新美国政府的仇恨程度应该产生一些严重后果。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286362/australias-us-envoy-kevin-rudd-gets-ominous-hint-ex-trump-aide-his-future?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>珠海汽车袭击事件后安保措施加强，领导人寻找“风险和危险”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3286364/security-tight-after-zhuhai-car-attack-leaders-look-risks-and-dangers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 14:44警察站在发生致命汽车袭击事件的广东省珠海体育场外。照片：路透社周一，珠海一座体育场外发生汽车袭击事件，造成 35 人死亡，此后中国南部省份广东省加强了安保措施。据一名广东官员称，调查正在进行中，当局正在寻找官员对袭击事件负责。他们表示，安保措施已经加强，特别是在人流密集区域。中国最大的航空展正在珠海举行，军方最新的战机和无人机将在此展出。活动组织者表示，由于袭击事件发生后的安全问题，新闻发布会已经做出调整。“我们从其他城市调集了更多警力到珠海，”广东官员说。“首要任务非常明确——我们需要让人们看到警察的存在，这样他们才会感到更安全。”另一位来自广州的官员表示，当局也在响应中国领导人的号召，努力防止类似案件发生。国家主席习近平周二将此次袭击描述为“极其恶毒”，并敦促地方政府“加强风险防控，及时化解矛盾纠纷”。“鉴于珠海发生的可怕事件，这是目前的首要任务，”广州官员说。 “据说珠海的袭击者在人际关系方面遇到了困难，所以我们现在的任务是找到其他遇到类似困难的居民并向他们提供援助。我们希望确保不会有其他人效仿。”另一位广东官员也表示，在袭击事件发生后，让人们感到安全很重要。“要求是人们应该在人群密集的地方看到警察或警车，或听到警笛声，”他说。 “这意味着如果发生事情，可以更快地做出反应，同时也起到震慑作用。”另外两名省级官员表示，自周二以来，广东省已派出工作组前往多个城市，识别可能对公众构成威胁的人员。据官方报纸《珠海特区报》报道，周二在珠海举行的会议上，该市党政领导人誓言要彻底调查人群密集地区的“隐患和危险”，特别是在举办航展的体育场馆和文化场所。警方称，当时人们正在锻炼体育场外袭击事件。照片：美联社珠海警方直到周二晚上，也就是袭击发生整整一天后才公布袭击细节，称这是一起“重大恶意案件”。他们说，一名 62 岁的范姓男子驾驶一辆 SUV 冲撞体育场外的人群，造成 35 人死亡，43 人受伤。据说受害者当时正在锻炼，而汽车停在车辆禁止通行的区域。警方表示，袭击者已被逮捕，目前因自残而昏迷在医院。据警方声明，初步调查显示，嫌疑人可能是因对离婚财产分割不满而作案。据报道，周二的珠海领导会议还承诺加强“源头风险防控”，并投入更多资源进行“彻底细致的调查”，以发现和解决“各类矛盾纠纷”。他们表示，“处境困难的人”将得到更多帮助，“有效消除……安全隐患”。《南华早报》早些时候报道称，基层官员近几个月来一直在努力识别存在经济和情感问题的人，目的是提供社会支持，帮助那些可能“容易向公众发泄愤怒”的人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3286364/security-tight-after-zhuhai-car-attack-leaders-look-risks-and-dangers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国电池巨头 CATL 董事长称，如果特朗普允许，将在美国建厂</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3286365/china-battery-giant-catl-would-build-us-plant-if-trump-allows-it-chairman-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3286365/china-battery-giant-catl-would-build-us-plant-if-trump-allows-it-chairman-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚安瓦尔警告特朗普对进口产品征收关税计划的影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3286356/malaysias-anwar-warns-impact-trumps-plan-slap-tariffs-imports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 13:56技术人员在吉隆坡的一家半导体工厂工作。图片：法新社马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣告诉美国有线电视新闻网 (CNN) 称，无论马来西亚与金砖国家有何关系，美国任何新关税的冲击都将对马来西亚造成冲击。他表示，马来西亚四分之一的关键微芯片和半导体出口都流向了美国市场。在担任马来西亚最主要的反对派人物的 25 年时间里，安瓦尔被视为亲西方的坚定分子。但自 2022 年出任总理以来，他因公开支持哈马斯以及决定让马来西亚加入金砖国家（加入巴西、俄罗斯、中国、印度、伊朗和其他几个国家）而引起轩然大波。美国仍然是马来西亚最大的外国投资来源国，因为这个东南亚国家与美国科技巨头亚马逊网络服务、谷歌、微软和甲骨文的交易将有可能为当地经济带来 167 亿美元的收入。在周二播出的 CNN 的理查德·奎斯特 (Richard Quest) 采访中，安瓦尔为他的安瓦尔在上周美国总统大选前接受 CNN 采访时表示：“无论我们是否加入金砖国家，保护主义政策都会影响我们。我的意思是，很大一部分微芯片和半导体出口到美国——26%——这肯定会影响我们。”安瓦尔在 7 月份表示，马来西亚已申请加入金砖国家。上个月，金砖国家在社交媒体上表示，马来西亚已作为伙伴国加入该集团。美国当选总统唐纳德·特朗普曾称赞关税是“最美丽的词”，他在竞选期间表示，将对中国商品征收 60% 的关税，对所有其他进口商品征收 10% 的关税。这可能会侵蚀马来西亚等国家的任何收益，中国公司一直在马来西亚建立供应链，以逃避任何破坏性的美国关税。然而，马来西亚也可能从中美贸易战引发的供应中断中获益。沙捞越古晋的三玛再也轻工业区，主要电子、太阳能和半导体工厂均位于此处。图片：Shutterstock据专注于工业和经济发展的国有企业马来西亚工业发展金融机构（MIDF）称，此前的贸易战曾导致马来西亚的转口贸易增长，2019年增长了7.6%。寻求避开美国对中国出口产品征收关税的企业增加了对马来西亚的投资，使马来西亚成为“中国+1”战略的关键地点——随着全球制造商实现供应链多元化，MIDF 预计这一趋势将持续下去。“马来西亚的战略位置以及改善基础设施和商业环境的努力，使其成为从中国迁出的公司的有吸引力的目的地，”MIDF 告诉《本周亚洲》。与此同时，安瓦尔表示，虽然他对特朗普所说的一些话感到担忧，特别是在人权和禁止穆斯林进入美国方面，但他希望“理智会占上风”。“当你任职时，希望你会获得好的建议并做出相应调整，”安瓦尔说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3286356/malaysias-anwar-warns-impact-trumps-plan-slap-tariffs-imports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>儿子在店内“疯狂”奔跑时摔倒，中国母亲指责工作人员疏忽，引发争议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3286185/china-mum-claims-staff-negligence-after-son-falls-during-wild-run-shop-ignites-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 14:00中国一位母亲的儿子在超市“疯狂”奔跑时摔倒并遭受脑震荡，目前她正与超市陷入赔偿纠纷。图片来源：SCMP 合成/抖音中国一名母亲因其 11 岁的儿子在超市摔倒并遭受脑震荡而向超市索赔，这名母亲在社交媒体上被指控推卸责任。这名未透露身份的母亲被曝破坏了阿里巴巴位于中国中部湖南省的盒马鲜生超市梅溪青秀分店，她的儿子于 10 月 19 日不慎摔倒。阿里巴巴是《南华早报》的所有者。网上流传的视频显示，男孩在市场上疯狂奔跑，然后绊倒、摔倒并昏迷了几秒钟。两天后，他的母亲带他去了医院，男孩被诊断​​为脑震荡和头皮血肿。他的母亲指责商店没有立即帮助她的儿子并叫救护车，并回去砸毁商店并索赔。商店监控录像显示男孩躺在店内的地板上。图片来源：guancha.cn11月10日，该案登上某网络平台热搜榜，阅读量达2亿。一位不愿透露姓名的店员否认了母亲的说法，称店员检查了男孩的身体状况，并询问是否需要送医院。在男孩自己站起来并表示没事后，店员才放他走了。一名店员告诉《南华早报》，他们正在与母亲解决纠纷。店员没有透露母亲要求的赔偿金额，但表示曾提出部分赔偿，但母亲拒绝了。四川一商律师事务所律师林晓明告诉《湖南日报》，根据地板是否湿滑，店铺的法律责任因情况而异。责任还考虑店铺是否警告过地板湿滑，以及店员在顾客摔倒或受伤时提供何种程度的帮助。超市提出了赔偿方案，但被母亲拒绝了。图片来源：guancha.cn2022年，一名女子在一家珠宝店门前的地毯上滑倒，结果多处骨折，住院半个月。她起诉了这家商店，并得到了中国南部广西壮族自治区一家法院的支持，法院判定该商店承担80%的责任。看过超市视频的人更支持商店，而不是母亲。“我同意工作人员应该检查这个男孩，但不要帮助他，因为他可能处于危急状态，任何动作都可能导致更严重的伤害，”一位在线观察员说。“如果超市在母亲砸毁商店后赔偿，那么将来任何人都可以在商店摔倒并索赔，”另一位说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3286185/china-mum-claims-staff-negligence-after-son-falls-during-wild-run-shop-ignites-debate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>帕劳指责中国“未经邀请”侵入海上</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3286354/palau-accuses-china-uninvited-maritime-intrusions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 14:02帕劳群岛由一串石灰岩岛屿和珊瑚环礁组成，位于菲律宾以东约 800 公里处。图片来源：Shutterstock帕劳总统指责中国藐视这个太平洋国家的海上边界，并对潜伏在其海域“未经邀请”的科考船表示担忧。“我们不断升起旗帜并对此表示抱怨，但他们不断派出旗帜，”本周再次当选的亲美领导人苏兰格尔·惠普斯 (Surangel Whipps Jnr) 总统说。“他们一直不尊重我们的主权和边界，只是继续进行这些活动，”他在帕劳商业中心科罗尔说道。惠普斯在周二晚上表示，最近的一次入侵是在本周早些时候发现的，此前一天，他刚刚宣布赢得总统选举。“中国船只再次未经邀请进入我们的专属经济区。”惠普斯表示，今年早些时候，中国官员为帕劳已经声称拥有主权的两座水下山脉赋予了新名字，这似乎是另一次故意的刺激“他们现在给我们的一些海山起了中文名字。为什么呢？ 帕劳是一个人口约 2 万的国家，是少数几个与台湾建立外交关系的国家之一。这一立场激怒了北京，近年来，北京说服了一批新的太平洋朋友离开台北。惠普斯还对中国在南海有争议的航道上展示实力的努力表示不安。中国船只与菲律宾海岸警卫队发生了一系列不断升级的对峙。帕劳群岛是一串石灰岩岛屿和珊瑚环礁，位于菲律宾以东约 800 公里（500 英里）处。北京一再无视一项国际裁决，该裁决认定其对大部分水道的主张没有法律依据。“菲律宾发生的事情让我们感到担忧，围绕这些水域的争斗浅滩，”惠普斯说。自上台以来的四年里，惠普斯监督了美国在帕劳军事利益的扩张。其中包括正在建造的美国远程雷达前哨，这是一个至关重要的预警系统，因为中国正在加强台湾海峡的军事演习。惠普斯表示，帕劳将很快疏浚其商业港口的部分区域，使其更深，以允许更多美国海军舰艇访问。帕劳总统苏兰格尔·惠普斯小布什今年早些时候在纽约联合国大会上。照片：路透社“我总是喜欢引用 [美国前总统] 里根的话。那就是：通过实力实现和平，”他说。帕劳于 1994 年获得独立，但根据长期存在的“自由联合协定”允许美国军方使用其领土。作为回报，美国向帕劳提供数亿美元的预算支持，并承担其国防责任。美国总统乔·拜登的国家安全委员会前顾问凯瑟琳·派克表示，与帕劳的紧密联系使华盛顿“获得了在北太平洋关键地带的单方面防御通道”。帕劳的经济主要建立在旅游业上，主要由中国度假者主导，他们成群结队地前往观赏原始海滩和世界闻名的潜水胜地。2010 年，游客在帕劳海岸学习浮潜。照片：EPA-EFE但北京在 2017 年实际上关闭了水龙头，在帕劳拒绝谴责台湾后，非正式地将其列入黑名单。由于每年失去数万名游客，惠普斯表示，他的使命是发展其他经济部门，如渔业甚至金融服务业。“我们告诉我们的朋友和盟友，我们需要你们投资。 “过去，帕劳最大的投资者是中国，”他说道。惠普斯补充道，帕劳正在与日本、美国和台湾合作，以填补这一空白。“我们为继续与台湾保持非常重要的关系而付出了代价，”他说道。“我们希望继续这种友谊。这就是为什么实现经济多元化对我们来说如此重要。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3286354/palau-accuses-china-uninvited-maritime-intrusions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>