<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Jun 2024 21:13:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>拜登与马克龙就使用俄罗斯资产援助乌克兰达成协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265976/biden-and-macron-reach-agreement-using-russian-assets-help-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265976/biden-and-macron-reach-agreement-using-russian-assets-help-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列继续轰炸加沙中部，巴勒斯坦人质营救行动死亡人数升至 274 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265975/israel-keeps-pounding-central-gaza-palestinian-death-toll-hostage-rescue-raid-rises-274?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265975/israel-keeps-pounding-central-gaza-palestinian-death-toll-hostage-rescue-raid-rises-274?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国敦促美国“反思”核武器政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3265973/china-urges-us-reflect-nuclear-arms-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 23:25中国尚未透露其拥有多少枚核弹头，但美国认为数量约为 500 枚。照片：美联社在一名高级官员表示华盛顿可能需要更多弹头后，中国建议美国应“反思”其行为并削减其核武库。美国国家安全委员会军控裁军和不扩散高级主任普拉纳伊·瓦迪 (Pranay Vaddi) 最近警告称，俄罗斯、中国和朝鲜朝鲜正在以“惊人的速度”扩张其核武库，并且“对军备控制兴趣不大”。“如果对手军备库的发展轨迹没有改变，我们可能在未来几年达到需要增加现有部署数量的地步，”他在主张限制核武器的组织军备控制协会组织的年度论坛上表示。“如果那一天到来，我们将决心需要更多的核武器来威慑对手，保护美国人民、我们的盟友和伙伴。”中国对俄罗斯国家通讯社塔斯社作出回应：“美国需要反思自己的行为，并致力于做正确的事情。“美国应该减少核武器在国家和集体安全政策中的作用，并为世界福祉采取负责任的行动。“美国拥有世界上最大、最先进的核武库。即便如此，中国仍坚持首先使用核政策，制定针对其他国家的核威慑战略，并投入巨资升级其三位一体核力量（陆基、空基和海基导弹）。”据斯德哥尔摩国际和平研究所称，美国拥有 3,708 枚核弹头，俄罗斯拥有约 4,489 枚。美国与俄罗斯现有的一项协议——将于 2026 年 2 月到期——限制每个国家部署 1,550 枚战略洲际弹头。中国尚未披露其核武库的规模，但华盛顿估计其拥有约 500 枚弹头。中国拒绝参加与美国和俄罗斯就核武器举行的三方讨论，但去年确实在华盛顿与美国举行了会谈。在四年来的首次会谈中，美国敦促中国提高核透明度并参与管理多领域战略风险的措施，包括核武器和外层空间。中国社会科学院研究员陆翔表示，瓦迪的言论与美国国家安全顾问杰克·沙利文去年在同一论坛上的言论相矛盾，后者表示“美国不需要增加核力量来超过竞争对手的总和，才能成功遏制他们”。“这是一个非常令人不安和非常无效的信息，”陆翔说。 “我相信中国政府会认为，这一言论给本已动荡的世界增添了负面因素。”“美国的这一信息将使一些国家准备发射一些核弹头，这将增加世界面临的风险。”中国驻华盛顿大使馆表示，中国的核能力保持在“国家安全所需的最低水平”，并且不参与任何形式的军备竞赛。“只要一个国家不对中国使用核武器，就不应该感到受到中国核武器的威胁，”它说。与此同时，俄罗斯外交部回应瓦迪的言论称，“如果美国部署更多战略核武器，俄罗斯也会这样做。”新加坡国立大学政治学教授张家毅表示：“鉴于中国和俄罗斯报道的核力量现代化和扩张，以及俄罗斯在侵略乌克兰时不时威胁使用核武器，美国希望拥有即便其态势和战略保持不变，中国拥有更强大的核能力也不足为奇。” 解放军前教官宋忠平表示，美国想把中国拉进核军备谈判，但这只是“一厢情愿”。 “中国的核武器只是美国的一小部分，”他说。“如果要进行核军备谈判，美国和俄罗斯应该首先讨论这个问题，而不是把责任推给中国。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3265973/china-urges-us-reflect-nuclear-arms-policy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称越南扩大南海垃圾填埋工程</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265972/vietnam-expanding-landfill-work-south-china-sea-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 23:01越南今年加大了在南海的建设工作：照片：CSIS / AMTI据一份新报告显示，过去六个月，越南迅速扩大了在南海的疏浚和填埋作业。据华盛顿战略与国际研究中心亚洲海事透明度倡议组织称，该国“有望在 2024 年创下岛屿建设纪录”。 中国称，自去年 11 月以来，中国已在南沙群岛的 10 个岛礁上填海造地 692 英亩（2.8 平方公里），与前两年的填海造地数量大致相当。尽管近年来中国和越南一直在努力改善关系，但两国在南海的主权争议仍然是主要争议源。该智库称，越南已填海造地约 2,360 英亩，约为中国声称的面积的一半，但与三年前河内填海造地的总面积相比，这一数字几乎增加了 10 倍。2013 年至 2015 年间，中国在其声称拥有主权的南海部分地区进行了大规模填海造地。在 2015 年宣布停止填海造地工作后，中国继续在岛屿上建设基础设施，包括军用级飞机跑道和港口。中国对这条重要水道的主权要求与包括越南在内的几个国家重叠，但也菲律宾、马来西亚和文莱。十多年来，中国一直在其声称拥有主权的南海部分地区建设基础设施，包括军用级飞机跑道和港口。中国对这一重要水道的主权要求与其他几个国家重叠，包括越南，但也包括菲律宾、马来西亚和文莱。报告称，中国在该地区持有的土地比任何其他国家都多，但越南现在位居第二。报告补充说，河内控制的三桅加拿大礁现在可以建造一条足以容纳军用运输机或轰炸机的跑道。总部位于北京的智库大观智库上个月表示，越南可能会扩大其在该地区的建筑活动，并警告称，这可能会“使局势复杂化和升级”。最近几个月，菲律宾和中国船只在该水道其他部分发生了一系列冲突，包括相撞和中国使用水炮。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265972/vietnam-expanding-landfill-work-south-china-sea-report-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列以安全威胁为由将半岛电视台禁令延长 45 天</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265968/israel-extends-al-jazeera-ban-45-days-citing-security-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 22:03一名男子在多哈的半岛电视台大楼附近行走。特拉维夫一家法院上周维持了以色列政府以国家安全为由对半岛电视台在以色列运营实施的为期 35 天的初步禁令，该禁令于周六结束。照片：路透社周日，以色列电信监管机构将对半岛电视台在以色列的运营禁令再延长 45 天，此前以色列内阁同意半岛电视台的广播对安全构成了威胁。上周，特拉维夫一家法院维持了以色列政府以国家安全为由对半岛电视台在以色列运营实施的为期 35 天的初步禁令，该禁令于周六结束。在对半岛电视台反对关闭半岛电视台的请愿书做出的另一项裁决中，以色列最高法院称针对这家卡塔尔支持的广播频道的措施“开创了先例”。它要求以色列政府在 8 月 8 日之前提出论据，说明“为什么不应认定《防止外国广播公司危害国家安全法》无效”。法庭文件显示，半岛电视台告诉法庭，它没有煽动暴力或恐怖主义，而且禁令是不相称的。该频道批评了以色列在加沙的军事行动，并表示计划对最新的禁令延长提出上诉。以色列通信部表示，该网络在有线和卫星电视上的广播以及对其网站的访问将继续被屏蔽。“我们不会允许恐怖分子频道半岛电视台从以色列播出，危及我们的战士，”什洛莫·卡尔希说，并补充说法律授权他作为通信部长对外国广播公司采取此类行动。“鉴于对国家安全的严重损害，我相信关闭令将来也会延长，”他说。法官沙伊·亚尼夫表示，他已获得巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯与半岛电视台之间存在长期密切关系的证据，但他没有具体说明这些证据，半岛电视台指控该频道宣传哈马斯的目标。半岛电视台表示“拒绝部长的所有指控、借口和指控”。5月5日，以色列当局突袭了半岛电视台用作办公室的耶路撒冷酒店房间，并表示将在加沙战争期间关闭该行动。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265968/israel-extends-al-jazeera-ban-45-days-citing-security-threat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度莫迪宣誓就任历史性的第三任总理</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3265969/indias-modi-sworn-prime-minister-historic-third-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 22:12在新德里，行人站在路边，旁边是印度领导人纳伦德拉·莫迪宣誓就职仪式当天的广告牌，上面印有莫迪的肖像。图片：法新社纳伦德拉·莫迪周日宣誓就任印度总理，创下第三任期纪录。但他在选举中遭遇挫折，将考验他确保这个世界第一人口大国政策确定性的能力。总统德罗帕迪·穆尔穆在新德里总统府举行的盛大仪式上为莫迪主持了就职宣誓，数千名政要出席了仪式，包括七个地区国家的领导人、宝莱坞明星和实业家。莫迪最初是印度民族主义者国民志愿服务团的公关人员，该组织是他的印度人民党 (BJP) 的意识形态父母。他是继独立领袖贾瓦哈拉尔·尼赫鲁之后第二位连续第三届担任总理的人。现年 73 岁的莫迪在 6 月 1 日结束的选举中赢得第三任期，他在印度人民党领导的全国民主联盟 (NDA) 中获得了 14 个地区政党的支持，而前两届任期中他的政党获得了绝对多数。人们聚集在新德里总统府印度总理宣誓就职仪式前。图片：法新社这一结果被视为这位受欢迎的领导人的重大挫折，因为调查和出口民意调查曾预测，印度人民党将比 2019 年获得更多的席位。莫迪实现了世界领先的增长，提升了印度的全球地位，但在国内，由于就业机会不足、物价高、收入低和宗教分歧迫使选民控制他，他似乎错过了一步。当莫迪在 2001 年至 2014 年担任西部古吉拉特邦首席部长时，人民党享有绝对多数，这让他能够果断执政。因此，分析人士表示，面对地区政党的不同利益和更强大的反对派，莫迪的新总理任期可能充满挑战，需要在有争议的政治和政策问题上达成共识。一些分析人士担心，由于需要增加由大选执政的邦的发展资金，这个世界增长最快的经济体的财政平衡也可能面临压力NDA 的地区合作伙伴，以及 BJP 可能推动增加福利支出以赢回在今年大选中失去的选民。莫迪的竞选活动以宗教言论和对反对派涉嫌偏袒印度 2 亿少数民族穆斯林的批评为标志，自令人震惊的结果以来，他采取了更为和解的语气。“我们赢得了多数……但要管理国家，一致意见至关重要……我们将争取一致意见，”他在周五 NDA 正式任命他为联盟主席后表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3265969/indias-modi-sworn-prime-minister-historic-third-term?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暴力、假照片等黑心贷款公司瞄准香港帮工 追债手段层出不穷</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265963/violence-fake-photos-among-debt-collector-tactics-shady-loan-firms-target-hong-kong-helpers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265963/violence-fake-photos-among-debt-collector-tactics-shady-loan-firms-target-hong-kong-helpers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>可持续渔业的呼吁必须包括亚洲才能真正有效</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3265935/calls-sustainable-fishing-must-include-asia-be-truly-effective?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3265935/calls-sustainable-fishing-must-include-asia-be-truly-effective?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国和中国能否克服相互的不信任，就人工智能的军事使用达成规则？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3265960/can-us-and-china-overcome-mutual-mistrust-agree-rules-military-use-artificial-intelligence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3265960/can-us-and-china-overcome-mutual-mistrust-agree-rules-military-use-artificial-intelligence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国前进党是去年大选的获胜者，誓言反对解散议会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265965/thailands-move-forward-party-winner-last-years-election-vows-fight-dissolution?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 20:16前泰国总理候选人、前前进党领袖 Pita Limjaroenrat 抵达曼谷的党总部。Pita 于 9 月辞去党魁一职，目前担任继任者 Chaithawat Tulathon 的顾问。图片：法新社去年泰国大选的意外获胜者表示，将“全力反对”解散该党的动议，理由是选举委员会的程序不当。宪法法院定于周三审议选举委员会提出的解散泰国最大反对党前进党的案件。该党被指控违反选举规则，违反了修改严格的王室诽谤法的竞选承诺。皮塔·林贾龙拉 (Pita Limjaroenrat) 表示，民意调查机构在申请解散前没有遵循程序。皮塔·林贾龙拉竞选总理的计划遭到亲保皇派的建制党派和军方任命的参议院成员的阻挠。皮塔周日在曼谷举行的新闻发布会上表示，根据规则，该党应该有机会陈述自己的论点。尽管法院上周要求该党和民意调查机构在做出裁决之前不要发表公开评论，但他们仍举行了简报会。前进党前领导人皮塔·林贾龙拉特 (Pita Limjaroenrat) 在曼谷的党总部向媒体发表讲话。 照片：EPA-EFE今年 1 月，宪法法院裁定“前进”组织为放宽“冒犯君主法”（即泰国刑法第 112 条）而开展的活动，相当于试图推翻君主立宪制。此后，选举委员会试图解散“前进”组织。该党的执行领导人面临 10 年的政治活动或公职禁令。皮塔表示，宪章法院对该党违反王室诽谤法运动的裁决“并不自动具有约束力”，并补充说解散政党应该是最后的手段，“应该有毫无疑问的不法行为证据”。去年，改革派前进党震撼了泰国政坛，赢得了最多的议会席位，主要受到年轻和城市选民的支持，这些选民对近十年的军方支持的政府感到失望。根据国家发展管理研究所 3 月份的一项调查，该党仍然是最受欢迎的政党，皮塔是最受青睐的总理候选人。 9 月，皮塔辞去党魁一职，目前担任继任者 Chaithawat Tulathon 的顾问。皮塔表示，解散前进党“将意味着对民主的攻击”，使其失去制衡。“但我们还没有到那个阶段，我们仍在拼命争取，以确保‘如果’永远不会发生，”他在回答如果该党败诉意味着什么的问题时说道。前进党在 500 名民选众议院议员中拥有约 150 名议员。如果该党解散，其成员将需要在 30 天内加入新政党，以保住其在众议院的席位。虽然前进党表示已为解散准备了新的继任者团队，但并未透露任何细节。2020 年，宪章法院解散了前进党的前身未来前进党，原因是该党违反了有关财务的选举规则。这项裁决在当年晚些时候引发了一场前所未有的青年抗议运动，要求当时受军方支持的首相辞职并进行君主制改革。未来前进党的主要领导人也被禁止从政十年。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265965/thailands-move-forward-party-winner-last-years-election-vows-fight-dissolution?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国电视节目主持人莫斯利在希腊小岛上被发现死亡，他“一生都为工作而活”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265959/uk-tv-presenter-mosley-who-lived-and-breathed-his-work-found-dead-greek-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 19:24无人机拍摄的英国电视节目主持人迈克尔·莫斯利尸体被发现的地点，位于希腊爱琴海东南部的锡米岛。图片来源：路透社当地市长周日告诉路透社，英国电视节目主持人、健康生活倡导者迈克尔·莫斯利在希腊锡米岛的岩石地区被发现死亡，距离他的目的地仅几米之遥。67 岁的莫斯利自周三在酷暑中独自沿着海岸小路散步后失踪。“肯定是他，”副市长尼基塔斯·格里利斯说，有待正式身份确认。警方发言人康斯坦蒂娜·迪莫格利杜早些时候表示，在佩迪村北部的阿吉​​亚玛丽娜地区发现了一具疑似莫斯利的尸体，该地点位于莫斯利出发散步的阿吉奥斯尼古拉斯东北海滩对面。另一名警官说，他的尸体是在靠近大海的岩石地带发现的。西米岛海滩上的一辆救护车和一辆消防车。图片来源：美联社锡米市市长莱夫特里斯·帕帕卡洛杜卡斯 (Lefteris Papakalodoukas) 表示，他和其他人，包括国家 ERT 电视台记者，在船上拍摄该地区后发现了这一尸体。“我们分析了记录的证据，很明显，不幸的是，那人就是莫斯利，”帕帕卡洛杜卡斯说道。“他被发现时距离大海 10 米（32 英尺），距离他的目的地阿吉亚玛丽娜 (Agia Marina) 海滩 10 到 15 米，位于栅栏和小路之间。”国家电视台 ERT 报道称，他被发现脸朝上躺在岩石上，头靠在一块石头上。“目前还不清楚他是遭遇了意外还是感觉不适，”帕帕卡洛杜卡斯说道。一名路透社目击者称，海岸警卫队和消防员已被派往现场。一名警官说，验尸官正乘坐海岸警卫队的船只前往锡米岛，并补充说，遗体将被转移到邻近的罗得岛。消防员参加在希腊锡米岛失踪的英国记者迈克尔·莫斯利的搜救行动。照片：法新社莫斯利与妻子一起在岛上，最后一次被人看见还活着是在星期三下午 1 点 30 分（格林威治标准时间 10 点 30 分）。他的孩子们于周五抵达了锡米岛。锡米岛是多德卡尼斯群岛的一部分，长约 10 英里（16 公里），拥有 2,500 名居民。莫斯利曾出现在英国节目中，包括 BBC 系列《相信我，我是医生》、BBC 的《The One Show》和 ITV 的《This Morning》。他推广了 5:2 饮食法，该饮食法提倡间歇性禁食。曾在 BBC 与莫斯利共事的医生 Saleyha Ahsan 向莫斯利的家人表示“衷心的慰问”。“他为工作而生，”她告诉天空新闻。“他是我的灵感源泉。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265959/uk-tv-presenter-mosley-who-lived-and-breathed-his-work-found-dead-greek-island?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国广东出台举措推动人工智能产业发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265962/chinas-guangdong-unveils-initiatives-boost-ai-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 19:475 月 24 日，在东南部城市福州举行的第七届数字中国峰会上，一个书法机器人正在装饰一把扇子。中国一直在迅速提升其人工智能能力，以与美国竞争。图片来源：新华社中国南方的经济强省广东省出台了 45 项措施，以推动人工智能在各行各业的应用，努力引领高科技增长。省政府上周推出的新措施规定，到明年，广东人工智能产业的价值应达到 3000 亿元人民币（414 亿美元），到 2027 年应达到 4400 亿元人民币。这些数字将分别占该省 2023 年 GDP 的 2.3% 和 3.3%。广东表示，到明年，该省的计算能力将超过 40 百亿亿次浮点运算，到 2027 年将超过 60 百亿亿次浮点运算。计算速度是指计算机或系统在一秒钟内可以执行多少次浮点运算。中国已设定目标，到 2027 年，全国计算性能将达到 300 百亿亿次浮点运算到2025年，广东的人工智能综合实力将达到全国的13%左右。如果这些目标得以实现，广东的算力将占到全国的13%左右。“这些举措是为了推动广东人工智能产业高质量发展，快速培育新生产力，构建现代产业体系，赋能各行各业提质增效，”公告称。新举措还旨在“到2027年，基本形成全国领先的算法体系和算力网络体系”。这些措施要求将人工智能应用于社会治理、数字经济、产业创新等领域。他们的目标是将这项技术应用于从制造业到教育和老年护理等各个领域。这一战略举措旨在在广东建立成熟的人工智能产业链，从芯片的开发和采购到计算基础设施、算法设计和人工智能驱动的应用程序的部署。近年来，中国一直在迅速提升其人工智能能力，专注于类似 ChatGPT 的生成式人工智能服务等创新，以推动经济增长并与美国竞争。华盛顿实施了严格的技术限制，以抑制中国的技术和经济增长。这些措施包括以国家安全为由，禁止 Nvidia 和 Advanced Micro Devices 等公司向中国出口其最先进的半导体芯片和技术。这为中国在寻求应对和平衡美国施加的压力之际，人工智能的重大发展奠定了基础。作为这些措施的一部分，广东将加大力度，增加核心人工智能芯片部件的供应。“我们的目标是培育一个创新的人工智能芯片开发生态系统，探索集成存储和计算、脑启发计算、小芯片和指令集的研究和应用，”公告称。目标是提高这些芯片在云端和终端用户应用中的使用，并扩大高性能云服务器的使用，它补充道。“到 2027 年，我们预计初步建立起一个强大的人工智能芯片生态系统。”该省表示将努力确保目标的顺利实施，包括人才培养和政策支持。广东还将协调省市资金，“加大对人工智能行业的资金支持，支持人工智能项目发展”。该省将制定可信赖的人工智能产品和服务法规，并为创新产品提供激励措施。它还将通过政策吸引顶级人工智能人才，实施关键技术技能培训计划，为全省人工智能专业人才奠定坚实的基础。人工智能教育在中国蓬勃发展，上海复旦大学等大学的举措就是一个典型例子。从 9 月开始，该大学将在下一学年提供 100 多门新的人工智能课程。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265962/chinas-guangdong-unveils-initiatives-boost-ai-industry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国计划扩大“蝠鲼”潜水器舰队，着眼于侦察任务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3265955/china-plans-expand-manta-ray-submersible-fleet-eye-reconnaissance-roles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 19:00这些船只的设计类似于蝠鲼。图片来源：CCTV中国正在扩大其珊瑚监测潜水器舰队，并计划建造更大的模型，这些模型也可用于侦察目的。软体潜水器的设计类似于蝠鲼，并以类似的方式移动。早期版本（其中一些被涂成类似于卡通人物）小巧轻便，旨在监测珊瑚礁，但国家电视台CCTV的军事频道表示，这些设备的尺寸和范围将会扩大。“今年，我们准备进行800公斤[1,765磅]级[潜水器]的深海应用，”西北工业大学教授曹勇告诉CCTV。他补充说：“我们甚至会在未来开发一个吨级的原型，它可以携带更强大的有效载荷并航行得更远，包括......未来的综合侦察和打击[角色]。”曹的团队开始报道称，中国科学院海洋科学技术研究院于2006年研制出用于珊瑚礁监测的潜水器，研究海洋生物的游动规律，作为原型机。今年早些时候，他们成功开始监测南海的海洋生物，监测到棘冠海星等物种的爆发情况，这些物种以珊瑚礁为食，对珊瑚礁构成威胁。据中央电视台报道，该团队的小型潜水器可用于海洋教育和珊瑚礁监测，而大型潜水器则可以潜得更深、更久，以收集更多的数据。每艘潜水器都有容纳额外设备的空间，但该团队计划明年分组部署，以最大限度地发挥其优势。西北工业大学研究员郝逸伟告诉中央电视台：“单台潜水器的续航能力、负载能力和续航距离都非常有限。如果我们组成一个集群，我们可以航行更远的距离。”中国并不是唯一一个测试蝠鲼类潜水器的国家。今年早些时候，一架类似的水下无人机在美国通过了水下测试。这艘由国防技术公司诺斯罗普·格鲁曼制造的水下机器人将执行“人类无法到达的海洋环境的长期远程任务”，该公司表示。他们的自主无人机可以锚定在海底以低功耗模式休眠，还可以携带用于不同任务的有效载荷。该公司表示，委托制造这款无人机的美国国防高级研究计划局“希望提供突破性技术来创造战略惊喜”。中国的蝠鲼潜水器配备了摄像头、声纳和北斗导航系统，可以将实时视频和定位信息传回给研究人员。据中央电视台报道，去年其中一艘潜水器能够达到 1,000 米（600 英尺）的深度。曹说，团队并不担心无人机会受到鲨鱼，但微生物可能会附着在其表面并阻碍其导航。为了解决这个问题，该团队正在寻找使用特殊凝胶的方法，“使这些微生物误以为这是海水”。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3265955/china-plans-expand-manta-ray-submersible-fleet-eye-reconnaissance-roles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女儿怒斥母亲总是给弟弟做鸭腿、给自己做鸡翅，再度引发性别歧视争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3263627/furious-china-daughter-slams-mother-always-serving-duck-legs-brother-wings-her-reignites-gender-bias?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 18:00中国一名女儿因其母亲多年来一直给她弟弟吃鸭腿和鸭翅而发怒，再次引发了该国关于性别歧视的争论。图片来源：SCMP composite/Shutterstock中国一名女子因母亲30年来只给她儿子和孙子吃鸭腿，而只给她自己吃鸭翅，而声泪俱下地斥责她，此举再次引发了中国家庭重男轻女的讨论。这一事件是5月17日安徽省一则热门网络视频曝光的，视频记录了两人在一次家庭聚餐中发生的争吵。当鸭腿分给家中的儿子和孙子，而女儿分到鸭翅时，她情绪激动，与母亲对峙。“在你的世界里，你为什么认为鸭腿总是应该给儿子和孙子？30多年来一直如此。你的态度有问题，你知道吗？”女儿说道。“没有为什么。想吃就吃，不想吃就算了。我给你吃的就够了，你还跟我吵架，”母亲回答道。女儿的爆发导致母亲将鸭翅喂给了家里的狗。图片来源：百度母亲的态度让女儿更加愤怒，她继续对峙。“现在条件好了，不是缺鸭腿的问题，而是你为什么每次都把鸭腿给它们吃？”她反驳道。“想吃鸡翅就吃吧，不然我就给狗吃。”母亲说完端起碗递给家里的宠物吃。视频的最后，女儿问：“你不也是女人吗？ 这段视频在网上引发了激烈而分歧的讨论。许多人都同情这位女儿，称争执不是为了食物，而是为了在家庭中寻求平等的待遇和爱。一位网络观察者说：“她所抗争的是，30多年来，她的母亲从来没有平等地对待过她，一次也没有。”其他人则持有不同看法。虽然人们的态度正在发生变化，但在中国，生儿子的压力仍然很大。图片来源：Shutterstock“女儿太小气了。她能吃到鸭肉已经很幸运了。她有没有想过她妈妈 30 年来吃的什么？她妈妈可能爱儿子胜过爱她自己，但她爱自己胜过爱女儿吗？”有人说。中国人重男轻女的观念根深蒂固，认为男孩比女孩更有价值。传统上，男人应该是家里唯一的经济支柱，照顾年迈的父母。根据中国国家统计局的数据，到 2023 年底，男性人口超过女性人口 3000 多万。这导致男性过剩，许多男性无法结婚或建立家庭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3263627/furious-china-daughter-slams-mother-always-serving-duck-legs-brother-wings-her-reignites-gender-bias?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度宝莱坞明星因支持巴勒斯坦人而忽视国内问题受到批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3265862/indias-bollywood-stars-slammed-supporting-palestinians-ignoring-domestic-issues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3265862/indias-bollywood-stars-slammed-supporting-palestinians-ignoring-domestic-issues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>