<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 21 May 2024 09:15:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>乌鲁地南致命袭击事件后，马来西亚“伊斯兰国”同情者成为焦点</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3263486/malaysias-isis-sympathisers-draw-focus-after-deadly-ulu-tiram-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3263486/malaysias-isis-sympathisers-draw-focus-after-deadly-ulu-tiram-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国警告洪水“龙船雨”可能淹没珠江地区</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263490/china-warns-floods-dragon-boat-rain-threatens-soak-pearl-river-region?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.21 16:02大雨过后，一名男子骑着摩托车穿过被洪水淹没的街道周日，中国南方广西壮族自治区首府南宁。图片来源：法新社中国已警告珠江南部支流北江附近未来 30 天内有洪水风险，当局正在准备紧急情况和疏散。 端午节前后，中国南方地区经常出现大阵雨，被称为“龙船雨”，端午节通常发生在六月中旬。但水利部周一表示，今年珠江地区降雨量可能比常年偏多20%至50%。由于连日暴雨，水位上涨。该部表示，河流主要支流的水位比平常高出 0.5 米（1.64 英尺），该地区水库的蓄水量增加了 10%。该部已组织一个小组来分析河流的发展情况。它说，并相应地制定了预防措施。未来几周，将力争及时发布预警，督促地方政府围绕大坝、水库和沿河建设项目安排监管，密切关注山洪内涝情况。各地要提前做好预警、组织疏散工作，加强监测报告。继连日暴雨后，4月22日，广东省清远市遭遇洪水袭击。图片来源：法新社周六，国家防汛抗旱指挥部启动广东省防汛四级应急响应，这是四级系统中最低的和广西壮族自治区。此后，该地区的城市一直处于高度戒备状态。上周末，深圳天气预报预测未来 30 天日平均降雨量为 345 毫米（13.6 英寸）。如果这些预测正确，降水量将达到年均降水量的18%。预计5月19日、5月25日、5月29日、6月8日和6月16日将有大暴雨袭击该市。预报员警告公众，暴风雨可能会在早上发生，且强度大、突发性强，影响交通。广州市政府周二警告称，强暴雨可能导致市中心内涝，并警告称。市民避免在深水中行走。如果水位达到膝盖，人们应该携带棍子或杆子探查地面，以免掉进沙井或绊倒。它鼓励公众向当局报告掉落的电线。上个月，中国预测连日暴雨过后北河的水流量将达到创纪录水平。清远、韶关、惠州和省会广州等城市受灾尤为严重，已连续三天发布洪水警报和暴雨警报。由于水位上涨，800多人被迫疏散，但没有造成人员伤亡。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263490/china-warns-floods-dragon-boat-rain-threatens-soak-pearl-river-region?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕 10 名居民，骗取 510 万港币，涉嫌伪造投资讲座门票</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263491/hong-kong-police-arrest-3-after-10-residents-duped-out-hk51-million-over-fake-investment-seminar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.21 16:07诈骗者还诱骗受害者将钱存入虚假交易平台警方称，承诺每月回报 7% 的利息。照片：Shutterstock香港警方逮捕了三名嫌疑人，据称一个诈骗集团通过引诱至少 10 名居民竞购虚拟门票，骗取了至少 10 名居民，金额为 510 万港元（653,900 美元）。署理警司、秀茂坪警区助理指挥官文卓熙周二表示，诈骗者还诱骗受害人将钱存入一个虚假交易平台。承诺每月获得 7% 的利息回报。Man 表示，三名嫌疑人于周一和上周四被捕，其中三人包括两名涉嫌犯罪头目和一名该犯罪团伙的核心成员。 据信该犯罪团伙于 2022 年 11 月开展行动。被捕者因涉嫌串谋诈骗而被拘留，该罪名最高可判处 14 年监禁。&lt; p&gt;据警方透露，该集团成员首先邀请目标对象参加在九龙湾甲级写字楼举行的投资研讨会。“在高回报和无风险的诱惑下，参与者被诱惑了”秀茂坪警区重案组督察谭浩然表示，“通过该集团控制的虚假交易平台竞投投资脱口秀入场券，从而陷入诈骗计划。”谭表示每张门票的竞价起价为 100 个 Tether 币，相当于 780 港元。他表示，持票人随后被指示在第二天以 300 Tether 的加价出售门票。 警方表示，随着竞拍价格的上涨，诈骗者声称他们最终会以 15,000 Tether 币的高价回购所有门票。 p&gt;谭说：“据称受害人在此过程中赢得的钱实际上属于其他受害人。”他说，一些受害人利用自己的利益，介绍家人和朋友加入该组织。 由于该集团未能找到新的目标来维持欺诈计划，该交易平台随后停止运营，使那些继续投资该基金以获取高息回报的人蒙受损失。&lt; p&gt;“当受害人试图取回钱款时，骗子会编造各种借口拒绝。”谭说，并补充说，骗子甚至在处理任何请求之前索要高额行政费。警方在收到多起投诉后开始调查这起骗局。本月早些时候收到受害者的报告。署理警司表示，调查显示该集团诈骗了至少10名居民，金额达510万港元，其中单名受害者骗取的金额最高为136万港元。&lt; /p&gt;警方还敦促其他受害者与我们联系。每张竞价100起警方称，Tether 币价值 780 港元。照片：Shutterstock警方在收集证据后于上周四逮捕了一名男子和一名女子，并于周一逮捕了第三名男性嫌疑人。警方还抓获了手机五部，以及港币15,000元及现金3万元。三名疑犯年龄介乎33至40岁，现保释候查。市政府记录所有类型的欺骗案件增加了 42.6%，提交的举报数量为 39,824 份，而 2022 年为 27,923 份。欺骗案件造成的财务损失从 48 亿港元增加到 2023 年的 91 亿港元，增加了 89%记录于前一年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263491/hong-kong-police-arrest-3-after-10-residents-duped-out-hk51-million-over-fake-investment-seminar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陷入困境的菲律宾神秘市长郭爱丽解释了过去的回避：“我不是间谍，我是一个私生子”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263480/embattled-philippine-mystery-mayor-alice-guo-explains-evasiveness-over-past-im-not-spy-im-love-child?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263480/embattled-philippine-mystery-mayor-alice-guo-explains-evasiveness-over-past-im-not-spy-im-love-child?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲研究实验室将从欧盟芯片法案中获得 27.2 亿美元资金</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3263485/european-research-labs-receive-us272-billion-funding-eus-chips-act?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.21 15:31根据欧洲芯片法案资助的研发线旨在帮助开发下一代先进半导体。图片：Shutterstock 欧洲领先的研究实验室将根据《欧洲芯片法案》获得 25 亿欧元（27.2 亿美元）的资金，用于建立一条试验线，开发和测试未来几代先进芯片比利时 IMEC 周三表示。欧盟 (EU) 于 2022 年宣布并于去年制定了 430 亿欧元的芯片法案，旨在支持国内半导体制造，以制衡中国的计划、美国和其他国家政府在 Covid-19 大流行期间出现短缺，以支撑本国产业。总部位于比利时鲁汶的研究中心 IMEC 将主持亚 2 纳米芯片的试验生产线帮助欧洲工业界、学术界和初创企业获得芯片制造技术，否则这些技术对任何一家企业来说都太昂贵而无法在开发中进行测试或使用。顶级芯片制造商，如台积电 (Taiwan Semiconductor Manufacturing Co.)台积电、英特尔和三星电子今年和明年将在商业制造厂或晶圆厂推出 2 纳米芯片，耗资高达 200 亿欧元。&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;&gt;欧盟委员（左起）Margrethe Vestager、Thierry Breton 和 Mariya Gabriel 于 2022 年 2 月 8 日在比利时布鲁塞尔举行的新闻发布会上宣布《欧洲芯片法案》。照片：Shutterstock欧盟研发线旨在帮助开发下一代更先进的芯片，并将配备来自欧洲和全球技术供应商的设备。“这项投资将使我们的产量和学习速度提高一倍，加快我们的创新步伐，加强欧洲芯片生态系统，并推动欧洲的经济增长。” imec 首席执行官 Luc Van den Hove 在一份声明中表示。“NanoIC 试验线将支持欧洲的多种行业，包括汽车、电信、健康等。”据欧洲纳米电子和数字技术领域最大的独立研究中心imec称，多个欧盟项目和比利时佛兰德斯政府将提供14亿欧元的资金，包括领先的半导体设备制造商ASML在内的行业参与者将提供11亿欧元的资金。&lt; /p&gt;全球最大的代工芯片制造商台积电正在等待柏林的补贴，用于在德国建设先进的新工厂。德国。图片来源：法新社其他参与的研究实验室包括法国CEA-Leti、德国Fraunhofer、芬兰VTT、罗马尼亚CSSNT和爱尔兰廷德尔研究所.欧盟计划下的实际援助主要来自成员国，并且落后于其他地区收到的资金，迄今为止，只有意法半导体获准从法国获得29亿欧元的援助，用于克罗尔的一座工厂。&lt; /p&gt;英特尔和台积电仍在等待欧盟批准德国政府提供数十亿欧元资金，以便今年开始在马格德堡和德累斯顿建设工厂。获取更多多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3263485/european-research-labs-receive-us272-billion-funding-eus-chips-act?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学者称中美应合作减少亚洲核威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263477/us-and-china-should-cooperate-reducing-asian-nuclear-threats-scholars-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263477/us-and-china-should-cooperate-reducing-asian-nuclear-threats-scholars-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天文台发出红色暴雨警告 香港遭遇倾盆大雨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263479/hong-kong-lashed-downpours-observatory-issues-red-rainstorm-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.21 15:12香港近期遭遇一系列不稳定天气几周。照片：尤金·李这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在我们的春季特卖中支持《南华早报》的新闻报道。周二下午，香港遭遇大雨，当地预报员将暴雨警告升级为红色，大屿山和其他岛屿首当其冲。 该信号于下午2时50分发出，据香港天文台称，该信号表示全市已下或预计将普遍下大雨，一小时内超过50毫米，并可能持续。 大屿山方面，截至上午11时45分，长沙录得每小时超过90毫米的降雨量，预报员预计，由于水浸风险加剧，降雨量将会增加。天文台早前于上午10时发出黄色警告，并提醒公众留意大阵雨。该信号连同上午9时30分发出的雷暴警告预计于中午结束。两者均延长至下午3.30，才发出红色暴雨警告。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263479/hong-kong-lashed-downpours-observatory-issues-red-rainstorm-warning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院还押破坏Beyond歌手坟墓和墓碑的未成年人，并批准同案被告保释</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263473/hong-kong-court-remands-minor-who-vandalised-beyond-singers-grave-and-headstone-grants-bail-co?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.21 14:29上周日在社交媒体上疯传的两个视频显示未成年人和另一名男子破坏了黄的墓地。照片：Facebook香港法院已将一名 15 岁学生还押，该学生被指控破坏乐队 Beyond 主唱黄家驹的坟墓和墓碑，因为该学生犯下了所谓的破坏罪。 但同案被告叶紫桃，23岁，空调技术员，在两人被带回后，获署理首席裁判官刘绮云保释。周二向观塘法院提出刑事损害联合控罪。他们被指故意对位于将军澳第十五段第六期二十五号的黄氏墓地造成损害上周日，油塘华人永远坟场。法庭获悉，该名未成年人患有自闭症，在学校需要特殊照顾，但没有说明他与同案被告叶某的关系。&lt; p&gt;上周日上午在社交媒体上疯传的两段视频显示，他们破坏了该网站，其中一名男子踢打了这位摇滚歌手的肖像，并将贡品从坟墓的平台上扔下踢去。两名被告均于周二被带至观塘法院，接受刑事损害联合指控。相片：谢洁蓉墓地工作人员同日向警方报案后，两人被捕。检方周二质询警方两名被告的抗辩内容是什么，但在被告要求时间审查法律文件并接受进一步的法律建议后，同意辩方提出的六周休庭申请。两名被告均已通过单独的渠道申请保释。控方没有反对叶先生的请求，但敦促法庭驳回未成年人的请求，因为后者是在为在西区审理另一起悬而未决的刑事案件而获得保释期间犯下所指控的罪行的。九龙法院。刘裁判官在提出多项条件后释放叶先生：5,000港元（640美元）现金保释、24小时内交出旅行证件以及要求每周两次到警局报到。 叶氏亦被禁止返回坟场或与检方证人取得联系，并被要求留在香港，如须更改现时在黄大仙的住址，须通知警方。&lt; /p&gt;刘表示，经过“慎重考虑”，法庭决定驳回男童的保释申请，并下令将他还押于屯门儿童少年院。他将被带上法庭。 5月29日举行保释审查听证会。刘将案件押后，并要求两名被告在6月25日之前返回参加第二次听证会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263473/hong-kong-court-remands-minor-who-vandalised-beyond-singers-grave-and-headstone-grants-bail-co?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战争罪检察官要求逮捕以色列和哈马斯领导人后会发生什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263476/what-happens-after-war-crimes-prosecutor-seeks-arrest-israeli-hamas-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.21 14:44周一空袭后，加沙烟雾升起。图片：路透社国际刑事法院检察官办公室已要求对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡及其国防部长以及三名哈马斯领导人签发逮捕令，罪名是涉嫌战争罪和反人类罪。下面让我们看看接下来会发生什么，以及国际刑事法院检察官的举动将如何影响外交关系和其他针对加沙的法庭案件。检察官卡里姆·汗的请求已提交预审分庭。该分庭将由三名法官组成：罗马尼亚首席法官 Iulia Motoc、墨西哥法官 Maria del Socorro Flores Liera 和贝宁法官 Reine Alapini-Gansou。法官决定是否签发逮捕令没有最后期限。在之前的案件中，法官们需要花费一个多月到几个月的时间。如果法官同意有“合理理由”相信发生了战争罪或危害人类罪，他们就会签发逮捕令。逮捕令必须标明嫌疑人姓名、逮捕的具体罪行以及涉嫌构成这些罪行的事实陈述。法官可以修改逮捕令请求，并仅批准检察官要求的部分内容。指控也可以在以后更改和更新。以色列和哈马斯领导人否认了犯下战争罪的指控，双方代表都批评了汗的决定。以色列南部 Nova 音乐节 10 月 7 日遇难者的纪念地。图片：EPA-EFE根据国际刑事法院创始章程《罗马规约》，结合过去针对现任国家元首发出逮捕令的案件判例，所有 124 个国际刑事法院签署国均有义务逮捕并移交任何违反国际刑事法院逮捕令的个人，只要他们踏入其领土。然而，国际刑事法院没有强制逮捕的手段。不逮捕某人的处​​罚是将案件交回国际刑事法院成员国大会，并最终交由联合国安理会。国际刑事法院的规则允许联合国安理会通过决议，暂停或推迟一项调查或起诉一年，并有可能无限期延长。在过去的案件中，如果一个国家忽视了逮捕面临国际刑事法院逮捕令的个人的义务，他们最多只会受到程序上的轻微处罚。以色列或巴勒斯坦当局也可以正式向检察官办公室申请推迟案件，因为他们自己正在调查或起诉同一群人，涉嫌犯下大致相同的罪行。然后，检察官需要暂停案件，并审查要求推迟的国家是否确实在进行真正的调查。如果检察官认为国内调查还不够充分，他可以申请法官重启调查。可以。无论是申请逮捕令还是签发国际刑事法院逮捕令都不会限制个人的旅行自由。但是，一旦签发了逮捕令，他们前往国际刑事法院签署国就有被捕的风险，这可能会影响他们的决策。政治领导人、立法者或外交官会见被控有国际刑事法院逮捕令的个人没有任何限制。然而，从政治角度来看，这可能带来不好的影响。不是直接的，但可能是间接的。国际刑事法院的申请与要求对以色列实施武器禁运的法庭案件或南非向国际法院寻求停止以色列对拉法进攻的尝试是另一回事。如果法官裁定有合理理由相信内塔尼亚胡和国防部长约阿夫·加兰特在加沙犯下了战争罪和危害人类罪，这可能会加强要求在其他地方实施武器禁运的法律挑战，因为许多国家都有禁止向可能以违反国际人道主义法的方式使用武器的国家出售武器的规定。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263476/what-happens-after-war-crimes-prosecutor-seeks-arrest-israeli-hamas-leaders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“你不应该介意”：中国媒人在单打活动中向男子施压与未婚孕妇约会，震惊围观者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3262811/you-shouldnt-mind-china-matchmakers-pressure-man-date-unmarried-pregnant-woman-singles-event-shock?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.21 14:00在中国的一次单打比赛中，媒人鼓励一名男子与未婚孕妇发生关系，引起围观者的惊讶。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock在中国东部的一场公开相亲活动中，两名主持人鼓励一名男子与一名怀孕三个月的未婚女子交往，此举震惊了围观者，并在网上引发了强烈反对。 这起离奇事件发生在5月2日，安徽省亳州举行的“王阿姨相亲会”活动上，女子在透露自己怀孕前就受到了男子的兴趣。“ “王阿姨”活动是中国的一种约会趋势，单身人士站在舞台上公开宣布自己的资格简历，希望引起观众中另一个人对未来潜在约会的兴趣。据根据网上流传的视频，这名身份不明的女子表示，她的家人不要求彩礼，并且家人会从新郎一方退还任何此类款项。她还提到，她的家人拥有一套公寓在江苏省东部的南京，他们打算将其用作嫁妆。当这名女子几乎与一名同样身份不明的男子相配时，她决定透露自己怀孕的事情。“我最近犯了一个错误，我必须公开承认，因为这是我的过去——我怀孕三个月了。”男主接着问男方：“你能接受她怀孕三个月吗？” ？”男子回答：“不”，男主反驳：“你不能接受吗？如果你能接受一个没有孩子的离婚者，为什么不能接受一个怀孕三个月的女人呢？”不知道该男子此前是否表示不介意离婚的女人。 中国的一次相亲聚会遭到批评，两名主持人强迫一名男子与一名已怀孕三个月的女子约会她怀孕了。图片来源：微博女主持人也附和道：“你是个男人，男人首先要有责任感，承担起一个父亲的责任。” 。不管是谁的孩子，不是每个男人都有这个责任吗？”视频曝光后，舆论绝大多数对主持人的言论表示愤怒。有人评论：“主人一定是疯了。”还有人问：“让她怀孕的男人不应该是对孩子负责的人吗？”甚至有人问：推测该女子的参与可能是为了提高对该事件的关注而进行的。“即使是故意的，这种行为也是不可接受的。他们有什么样的价值观？”网上一位人士说道。近年来，单打赛事在中国呈上升趋势。上图为 2021 年 10 月在中国东部山东省济南市参加相亲活动的单身人士。照片：Noel Celis/法新社为了回应网上的强烈反对，组织这次活动的工作人员更是强调了自己的观点，认为男人喜欢女人就应该为她的幸福负责。公开的“王阿姨”相亲风潮是从一次活动中兴起的。河南开封旅游胜地，三月热门。主持人赵梅，“王阿姨”的红娘和原画师，身穿绿色长裙，身上有一朵鲜红的花朵这一创意的火爆，促使不少企业和个人纷纷效仿“王阿姨”相亲活动。 &gt;在众怒之下，赵老师也回应称：“作为主持人，他们胡说八道。他们怎么能说出这样的话？”“而且，我也不想责怪这个年轻女子，但她到底在炫耀什么？谁的家人会希望自己的女儿公开宣布未婚怀孕呢？”她补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3262811/you-shouldnt-mind-china-matchmakers-pressure-man-date-unmarried-pregnant-woman-singles-event-shock?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>愤怒的中国大陆猛烈抨击台湾领导人“公然”要求独立</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263464/furious-mainland-china-slams-taiwanese-leaders-blatant-call-independence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.21 14:05台湾领导人赖清德宣誓就职后的讲话就任总统引起了中国大陆的愤怒。图片来源：法新社中国大陆官方媒体指责台湾领导人赖清德在就职演说中挑起对抗并“公然宣扬台独”。党报《人民日报》和《解放军报》周二分别用了整整一个版面来回应和批评内地官员对黎智英前一天的讲话。《人民日报》在一篇措辞严厉的评论中指责黎智英评论称，黎智英“极力宣扬分裂主义谬论，煽动国际社会对抗和敌视”。台湾海峡”。声明称，这次讲话“充满挑衅性言辞，兜售‘两国论’，鼓吹双方‘互不隶属’”。几位中国高级官员早些时候猛烈抨击了黎智英。黎智英在演讲中发出“危险信号”，而官方通讯社新华社在就职典礼几小时后评论说“玩火者自焚”。赖的演讲比他的前任蔡英文更具对抗性-文在 2016 年第一任期开始时的讲话。与蔡英文不同，蔡英文承认 1992 年的共识——北京和台北之间的默契，即有一个中国，但台湾海峡两岸都可以拥有他自己对“中国”的解释——赖没有提及。相反，他说北京必须“面对中华民国存在的现实”——使用台湾的官方名称——同时“中华民国和中华人民共和国互不隶属”。赖的言论在大陆被解读为明确的台独行动号召——一条不容逾越的红线据北京称，该岛是其领土的一部分，最终将被纳入大陆控制。此前曾自称为“台独务实工作者”的黎智英被视为“台独务实工作者”。 “他的言论充满了通过外部手段寻求独立并利用外部手段寻求独立的险恶用心。”人民日报评论称：“赖以武力来实现这一目标，再次暴露了他在‘台独’问题上的顽固立场。” 《人民日报》将黎智英承诺努力维持现状的言论称为“完全是一场骗局”，并称他“长期从事分裂活动，但他假装这样做”。成为和平卫士。这是最无耻、最不择手段的行为”。“走上挑衅对抗的道路，注定要撞墙”。评论大部分台湾民众要的是和平、发展、合作，而不是战争、衰落、分裂。中华民族有“领土不可分割、领土不可分割”的共同信念。文章称，“国不能乱，民不能散，文明不能断”。“这是中国统一的历史必然和内在逻辑。”&lt; /p&gt;在《解放军报》发表的一系列文章中，高级官员批评赖的讲话是“挑衅”和“对地区和平稳定的威胁”，指责赖试图“分裂中国”和“创造机会”。该地区的混乱”。尽管做出了激烈的反应，北京方面在军事演习方面还是有所克制，台湾国防部报告说，周二凌晨 6 点的 24 小时内活动较少。&lt;国防部表示，在此期间，没有解放军飞机越过中线（台湾海峡的概念中点），同时有八艘解放军海军舰艇在台湾岛附近执行任务。按照大陆标准，这两个数字都较低。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263464/furious-mainland-china-slams-taiwanese-leaders-blatant-call-independence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爆炸性的特朗普传记片《学徒》在戛纳首映</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263465/explosive-trump-biopic-apprentice-premieres-cannes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.21 13:41塞巴斯蒂安·斯坦在《学徒》中饰演唐纳德·特朗普。照片：戛纳电影节
强奸、勃起功能障碍、秃头和背叛：周一在戛纳上映的一部爆炸性的唐纳德·特朗普新传记片描绘了这位美国前总统坚定而细致的肖像，尽管他再次竞选总统白宫。《学徒》追溯了特朗普作为 20 世纪 70 年代和 80 年代纽约雄心勃勃的年轻房地产开发商的起源故事。因漫威超级英雄电影而闻名的塞巴斯蒂安·斯坦 (Sebastian Stan) 饰演特朗普，而因《继承之战》而闻名的杰里米·斯特朗则饰演他无情的导师兼律师罗伊·科恩，两人都获得了戛纳影评人的好评。当他学习交易的黑暗艺术并尝到权力的滋味时，他的正派被侵蚀。塞巴斯蒂安·斯坦，扮演年轻的唐纳德·特朗普。照片：Invision/AP周一，该片在法国电影节上首映，当时特朗普因涉及色情明星的庸俗丑闻在曼哈顿受审。&lt; p&gt;这部电影以免责声明开头，称其中的许多事件都是虚构的，导演阿里·阿巴西充分利用了这一许可，想象了关起门来发生的残酷事件。在一个令人痛心的场景中，特朗普是在离婚诉讼期间，伊万娜曾指控特朗普强奸她，但她后来撤销了这一指控。她于 2022 年去世。这部电影似乎已经激怒了特朗普的团队。他的竞选通讯总监史蒂文·张 (Steven Cheung) 表示，将提起诉讼“以解决这些人的公然虚假主张”。张在一份声明中补充道：“这些垃圾纯粹是虚构的，它煽动早已被揭穿的谎言。”周一，《综艺》报道了所谓的幕后花絮。围绕《学徒》的戏剧。唐纳德·特朗普周一在曼哈顿刑事法院接受封口费审判。照片：美联社该行业出版物援引匿名消息人士的话说，亿万富翁丹·斯奈德（华盛顿指挥官队的前老板和《学徒》的投资者）向电影制片人施压，要求他们编辑这部电影，因为它对特朗普的描绘。施奈德之前曾向特朗普的总统竞选活动捐款。无法立即联系到该电影的代表和施奈德置评。&lt; p&gt;在首映前接受《名利场》采访时，阿巴西曾表示，我们的目标是“制作一部历史电影的朋克摇滚版本……[而不是]对细节以及是非曲直过于挑剔”。伊朗出生的导演阿巴西是戛纳电影节的常客。两年前，他的连环杀手寓言《圣蜘蛛》参加了比赛。《学徒》以年轻的特朗普开始，他痴迷于加入这座城市的精英阶层，梦想拥有自己的豪华酒店，尽管他每天都在亲自收集” 科恩因为参议员约瑟夫·麦卡锡追捕共产主义者，并将苏联间谍朱利叶斯和埃塞尔·罗森伯格送上电椅而成为一名令人生畏的律师。远非简单的小刀小刀。伦敦《泰晤士报》甚至称这“会让你对特朗普产生同情”，而《综艺》则称其“尖锐、严厉，但避免了廉价镜头”。剧本由加布里埃尔·谢尔曼 (Gabriel Sherman) 撰写是一名记者，曾在 2000 年代为《纽约观察家报》报道房地产，并定期与特朗普交谈。这部电影是角逐电影节最高奖项金棕榈奖的 22 部影片之一。由《芭比娃娃》导演格蕾塔·葛韦格领导的评审团将于周六揭晓获胜者。美联社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263465/explosive-trump-biopic-apprentice-premieres-cannes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗即将再次发生袭击，旅游业将走向终结：旅行社对巴米扬西班牙游客被杀事件作出反应</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3263440/another-attack-afghanistan-soon-and-tourism-over-tour-agents-react-killing-spanish-tourists-bamiyan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3263440/another-attack-afghanistan-soon-and-tourism-over-tour-agents-react-killing-spanish-tourists-bamiyan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚和新西兰紧急撤离遭受骚乱影响的新喀里多尼亚游客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3263451/australia-new-zealand-scramble-evacuate-tourists-riot-hit-new-caledonia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.21 12:51卡纳克旗帜在烧毁的旁边飘扬车辆在新喀里多尼亚的路障处。在骚乱中丧生的六人中，有三人是被武装平民枪杀的土著卡纳克人。图片来源：法新社澳大利亚和新西兰表示，他们将于周二派遣政府飞机前往新喀里多尼亚，从法国领土上撤离国民，该地区因选举变化引发了为期一周的致命骚乱。巴黎法国政府。法国驻新喀里多尼亚高级专员公署周二表示，机场仍对商业航班关闭，并将部署军队保护公共建筑。当地政府表示，由于上周爆发的骚乱，商业航班被取消，约有 3,200 人等待离开或进入新喀里多尼亚。来自法国的 1,000 多名宪兵和警察正在工作，法国高级专员公署表示，未来几小时内将再增派 600 名人员。努美阿的道路正在清理中，推土机正在清除烧毁的汽车残骸和碎片。&lt; /div&gt;六人死亡，骚乱导致企业和汽车被烧毁，商店被洗劫一空，路障限制了人们获取药品和食品。商会表示，有 150 家公司遭到抢劫和烧毁。新西兰、法国和澳大利亚外交部长周一晚间举行了电话会议，此前新西兰和澳大利亚表示正在等待法国当局的许可，以派出人员。防务飞机疏散游客。法国国防委员会的一次会议后来同意了允许游客返回家园的安排。“在新喀里多尼亚的新西兰人面临着充满挑战的几天 -将他们带回家一直是政府的当务之急。”新西兰外交部长温斯顿·彼得斯说。“我们要感谢巴黎和努美阿有关当局为协助这次航班提供的支持，“ 他加了。他补充说，未来几天将发送更多航班。卡纳克旗帜在一辆烧毁的车辆旁边飘扬周日，新喀里多尼亚派塔镇的一个路障。图片来源：法新社澳大利亚外交部长黄英贤周二在社交媒体帖子中表示，今天已收到两架“澳大利亚政府协助出发的航班，飞往澳大利亚和其他国家”的许可。上周，原住民卡纳克人对法国批准的宪法修正案感到愤怒，引发了抗议活动，该修正案将改变谁可以参加选举，当地领导人担心这会削弱选举权卡纳克人的投票。Viro Xulue 是一个在危机中向其他卡纳克人提供社会援助的社区团体的成员，他表示，这感觉就像回到了 1980 年代的内战，人们感到害怕。 p&gt;“我们真的很害怕警察、法国士兵，我们也害怕反卡纳克民兵恐怖组织，”徐鲁在视频采访中说道。&lt; div&gt;周日，法国宪兵队的安全人员和装甲车正在清理新喀里多尼亚道路上的碎片和垃圾。图片来源：法新社在骚乱中丧生的六人中，有三人是被武装平民枪杀的年轻卡纳克人，卡纳克抗议者与武装自卫团体或平民之间曾发生过对抗法国高级专员公署此前表示，这些民兵是为了保护自己而组建的。“法国政府不知道如何控制这里的人们。他们派了2000多名军队去控制，但失败了。”徐略说。支持独立的政党表示，他们希望法国政府在重启谈判之前撤回选举改革，而法国则表示，建立秩序是对话的前提。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3263451/australia-new-zealand-scramble-evacuate-tourists-riot-hit-new-caledonia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港回击英国压力组织针对城市官员的“卑鄙”举动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3263445/hong-kong-hits-back-uk-based-pressure-group-despicable-manoeuvres-against-city-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.21 12:24政府回击香港观察的“恐吓市领导的卑鄙行为。图片：香港观察香港呼吁对行政长官和五名部长实施制裁，以回击英国压力组织“卑鄙的政治操纵恐吓”城市官员的行为在周一晚间发布的一份声明中，政府抨击“香港观察”是一个“反中组织”，指责其许多成员是“破坏香港稳定的势力”。 ”并呼吁公众“不要被其别有用心的歪曲言论所误导”。“[香港]鄙视这种所谓的‘制裁’，也不会被这种卑鄙行为吓倒。 。政府发言人表示，[我们]将坚决继续履行维护国家安全的职责。政府正在回应《香港观察》题为《制裁名单：为何英国必须制裁香港》的最新报告第23条后的香港官员”，敦促英国制裁行政长官李家超和五名政府部长。这五人是布政司陈国基、律政司司长保罗林定国、保安局局长邓炳强、政制及内地事务局局长曾国卫和公务员事务局局长杨浩佩恩。 香港观察的最新报告呼吁因国家安全法对行政长官李家超和其他五位部长实施制裁。照片：Elson Li“英国政府对香港官员实施制裁，将向国际社会发出强烈且必要的信息，表明23条立法严重侵犯香港香港观察联合创始人本尼迪克特·罗杰斯在谈到三月份颁布的《维护国家安全条例》时表示：“香港在国际人权法下的义务。”香港领导人、政务司司长、保安部长和大陆自 2020 年以来，香港事务主管等官员因其在北京颁布的国家安全法中所扮演的角色而受到美国制裁，华盛顿称该法侵犯了香港公民的权利。司法部长林郑月娥去年 11 月，两党提议制裁 49 名市政府官员和法官。香港政府发言人表示，根据已执行的两项国家安全法，人权和自由得到“尊重和保护” ” 2022年3月，国家安全局指控其“与外国或者境外势力勾结，危害国家安全”，违反国家安全法。该网站随后在该市被封锁，致使该网站被屏蔽。香港的互联网用户无法访问。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3263445/hong-kong-hits-back-uk-based-pressure-group-despicable-manoeuvres-against-city-officials?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>