<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 09:18:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2025 年中国基础设施支出或激增，以实现五年目标</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3290134/chinas-infrastructure-spending-may-surge-2025-meet-5-year-goals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 16:00上个月，工人们在中国河北省搬运用于建设高速铁路的部件。图片来源：新华社随着中国2021-25年五年计划的时间越来越紧迫，许多基础设施目标仍未实现，这为潜在的建设加速奠定了基础，可能刺激明年的投资增长。据《华盛顿邮报》对五年计划进展的评估，官方数据显示，从铁路到核电等关键领域的进展落后于该计划的目标，为明年留下了很大的空间。根据交通运输部公布的数据计算，要实现到2025年建设50,000公里（31,069英里）高铁线路的目标，中国仍需要在本季度至明年之间增加约3,800公里的新线路。这一所需速度远远超过了2024年前三个季度的进展，当时仅增加了1,210公里的高铁线路。在核电领域，电力行业方面，8月底政府最新数据显示，中国核电装机容量已达到5808万千瓦。虽然这比2020年底增加了约700万千瓦，但仍远未达到“十四五”规划中7000万千瓦的运营容量。基础设施投资是中国经济的传统引擎，其增速自2008年达到峰值以来逐渐放缓，北京目前正将重点转向培育“新的优质生产力”，以振兴和转型经济。周四，政府公布了推进数字化、网络化和智能化城市基础设施的指导方针，旨在建设具有更好风险管理和更快恢复能力的“韧性城市”。人们普遍预计中国领导人将在未来几天召开一年一度的中央经济工作会议，讨论明年的主要政策目标和具体措施。任务。尽管在美国当选总统唐纳德·特朗普再次发出关税威胁的背景下，消费是中国未来增长的关键，但基础设施建设仍被视为稳定国民经济的关键。政府数据显示，中国1-10月基础设施投资同比增长9.4%，至20万亿元人民币（2.76万亿美元）。在中央经济工作会议召开前的一系列评论中，新华社报道称，北京有相当大的财政支出空间，因为中国的债务率为67.5%，远远落后于一些发达国家。据上海共产党机关报《解放日报》报道，周四，中国金融中心上海召开会议，规划2025年的经济重点。在会议上，上海市市长龚正强调需要“保持强劲的投资增长，增加中国政府提出的“十三五”规划纲要强调，要“提高战略性新兴产业的贡献，补齐具体指标短板”，力争“圆满完成‘十四五’规划”。渣打银行大中华区首席经济学家丁爽表示，相对于目前距离实现五年目标的距离，政府还有推动基础设施建设的空间。“但中国并不一定执着于实现每一个目标，尤其是考虑到新冠疫情造成的延误，”他指出。他补充说，考虑到可行性研究、质量标准和前期工作等因素，项目进度可能不会大幅加快。“不过，考虑到今年基础设施投资基数较低，明年仍有增长空间，”他表示。在其他投资方面，丁爽预计，由于产能过剩的挑战和关税的影响，制造业明年可能难以维持今年的强劲表现。随着政府寻求加强服务业投资，服务业投资可能会增长。消费，”他补充道。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3290134/chinas-infrastructure-spending-may-surge-2025-meet-5-year-goals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>字节跳动捐款助力人工智能推动中国大规模孔子文化项目</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290138/ai-boost-chinas-massive-confucius-cultural-project-bytedance-donation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 16:19北京字节跳动公益基金会理事长周一表示，该基金会的捐款将帮助儒藏项目的孔子经典永久地向公众开放。图片来源：Shutterstock中国互联网巨头字节跳动捐赠了 2500 万元人民币（340 万美元），用于数字化一个国家文化项目，该项目正在借助人工智能编纂所有已知的孔子经典。抖音（中国 TikTok）的母公司字节跳动表示，这笔捐款将支持《儒家经典》项目的编纂和数字化，该项目于 2003 年启动，由北京大学牵头。北京字节跳动公益基金会理事长张宇表示，由字节跳动数字人文开放实验室和北京大学联合开发的“十典古集”数字平台将有助于简化该项目。该平台自 2022 年上线以来，已经将 2000 多部古文献数字化，使用光学字符识别和人工智能等尖端技术来提高文本识别的准确性。中国约有古文献20万部，其中约8万部已被扫描成图像。根据字节跳动 2022 年在十点古集平台启动时发表的一篇文章，只有 3 万到 4 万本藏书被完全数字化为文本。张文在基金会抖音账号上的一篇文章中表示，儒藏项目的成果将在该平台上永久向公众开放，“让更多人能够更方便地接触和阅读中国传统文化和儒家文化”。周一宣布这一消息之际，中国正通过一系列文化项目加强其思想基础和治理理念，以应对与以美国为首的西方国家日益激烈的意识形态竞争。儒藏旨在反映儒家思想对中国哲学、政治和社会的深远影响，2014 年，习近平主席成为第一位亲自支持的中国国家主席，该项目获得了重大发展势头。来自中国、韩国、日本和越南的约 500 名学者合作开展了该项目，最终将耗资约1.5亿元人民币（2100万美元）。截至去年4月，该项目第一阶段已将510部主要儒家经典编纂成282卷。第二阶段计划增加 160 部作品，最终形成约 10 亿字的庞大藏书，这是中国历史上规模最大的古籍整理项目。北大副校长、《如藏》总监王博在多次采访中反复强调将古籍整理数字化以增强当代读者可读性的重要性。他在字节跳动的公告中表示：“下一步，我们将着力打造数字化整理体系，满足当代中国人的精神需求，对整个社会和国家产生根本性的塑造力量。”除了参与《如藏》项目外，字节跳动在过去三年中通过“十点古集”平台在古籍修复和数字化方面做出了显著努力。这家科技巨头还与中国文物保护基金会合作，设立古籍保护专项基金，旨在修复 100 多部珍稀古籍，并培训 100 名古籍保护专家修复人员。许多珍贵文献均已纳入修复范围，例如明朝 (1368-1644) 年间委托修复的巨著《万历百科全书》和 20 世纪在莫高窟发现的中国古代敦煌抄本。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290138/ai-boost-chinas-massive-confucius-cultural-project-bytedance-donation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平警告中美贸易战“没有赢家”，誓言中国将保护自身利益</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290131/xi-jinping-warns-no-winners-us-trade-war-vows-china-will-protect-its-interests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 15:27中国国家主席习近平警告说，“关税战、贸易战、技术战，违背历史潮流和经济规律”。图片来源：Shutterstock 中国国家主席习近平警告称，中美之间的关税或科技战不会有赢家，并誓言北京将坚定维护自身利益。此前，美国当选总统唐纳德·特朗普周五对美国广播公司 NBC 表示，他和习近平“三天前就开始沟通”。特朗普还表示，北京可以在结束乌克兰战争中发挥作用。中方没有证实或否认是否有过沟通。这将是自上个月特朗普在总统大选中取得决定性胜利以来，两人首次已知的对话。“关税战、贸易战、科技战，违背历史潮流和经济规律，不会有赢家，”习近平周二在北京人民大会堂会见世界银行、国际货币基金组织、世界贸易组织等十个主要国际组织负责人时表示。据新华社报道，习近平在会见中强调了中国对美交往的原则。“中国将始终坚持把自己的事放在第一位，坚决维护国家主权、安全、发展利益。与此同时，中国推进高水平开放的决心不会改变，”他表示。在习近平作出这一承诺之际，市场预计特朗普 1 月 20 日就职后，北京和华盛顿将爆发贸易战。特朗普在竞选期间表示，将对从中国进口的商品加征 60% 或以上的关税。上个月，他表示将对来自中国的商品征收 10% 的额外关税，并对从加拿大和墨西哥进入美国的所有产品征收 25% 的关税，这是他的首批行政命令之一。就在习近平发表这番言论的前一天，中国宣布对美国芯片制造商英伟达展开调查，指控其涉嫌违反该国的反垄断法。此次调查被广泛视为对美国最近对中国芯片行业实施限制的报复。据新华社报道，习近平向各经济组织负责人表示，中国随时准备扩大与美国的合作和管理分歧。习近平强调，中国愿同美国政府保持对话，扩大合作，管控分歧，推动中美关系朝着稳定、健康、可持续的方向发展。他还表示，希望美方与中方相向而行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290131/xi-jinping-warns-no-winners-us-trade-war-vows-china-will-protect-its-interests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国警方可使用短信证据打击家庭暴力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290125/chinese-police-can-use-text-message-evidence-crackdown-domestic-violence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 14:58中国官方媒体称，九个政府部门发布的《反家庭暴力指导意见》将规范警方预警系统的程序和措施。照片：Shutterstock Images中国有关部门在新的国家指导意见中表示，警方在家庭暴力案件中发出警告可以使用视频和录音、短信、儿童或邻居的证词以及医疗记录作为证据。据官方的《人民日报》周一报道，这些指导意见最近由公安部、最高法院和中华全国妇女联合会等九个政府部门发布，规范了警方警告系统中可以采取的程序和措施。它们是在《反家庭暴力法》生效八年后发布的。在家庭暴力案件中，如果没有分歧，警方可以使用加害者和受害者的证词。然而，如果被指控的施虐者对指控提出异议，警方可以收集施虐者的医疗记录、电话留言或任何之前写下的文字作为证据，报道说。该指南列出了发出警方警告的具体情况、警告信的内容和应遵循的程序。此外，还将建立多个政府机构合作帮助受害者的机制。居委会和地方妇联也应配合警方开展家访工作。完整的指导方针尚未公布。北京妇女权利组织卫平主任冯媛表示，多个部门出台的高层具体操作指南产生了积极作用。“这8年来，多个省市都发布了各自的警告信文件，所以当我们最终有一份国家级的指导方针时，有利于充分发挥警告制度的作用，处理和预防家庭暴力，”她说。不过，她表示，由于完整的指导方针尚未公布，很难评估它是否足以防止家庭暴力，或者它可能带来哪些风险。中国当局此前曾宣布其在预防和处理家庭暴力方面的措施是成功的。在今年8月举行的2023年全国人民代表大会会议上，妇联党组书记黄晓伟表示，报道称，自2016年反家庭暴力法生效以来，中国法院已发布1.5万份保护令，检察官对1.8万多名犯罪嫌疑人提起公诉。她表示，目前已有14个省市出台了警方警告的具体指导意见，“对家庭暴力具有强有力的震慑作用”。但从事该领域的专业人士指出，现行政策和政府措施存在不足。在2021年香港大学的一场线上讲座上，北京倩倩律师事务所女权律师陆小泉表示，警方警告制度并未发挥全部作用，因为在大多数情况下，执法不力。上海妇联的数据显示，2016年警方接到近3000起家庭暴力举报，但仅发出了44封警告信。此外，他表示，中国的庇护所无法满足受虐女性的迫切需求，家庭暴力诉讼成功率低，而且没有对施暴者的强制矫正制度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290125/chinese-police-can-use-text-message-evidence-crackdown-domestic-violence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国黄茅海超级通道将助力粤港澳大湾区发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290129/chinas-huangmaohai-mega-link-about-boost-greater-bay-area-powerhouse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 15:10黄茅海连接线连接中国南部珠江三角洲的珠海市和江门市，是促进粤港澳大湾区互联互通的最新大型项目。图片来源：中央电视台中国即将在南方经济强省广东省开通粤港澳大湾区日益壮大的大型交通网络的最新成员。据国家电视台中央电视台报道，黄茅海跨海通道长 31 公里（19 英里），连接珠江三角洲的珠海和江门两市，计划于周三下午 3 点开通。该通道横跨陆地和水面，由两座斜拉桥、两条隧道和四座立交桥组成，预计将使两座城市之间的旅程时间缩短一半至 30 分钟。据朱民介绍，2.2 公里长的黄茅海大桥和 1.4 公里长的高栏港大桥横跨黄茅河河口的一部分，可抵御 17 级大风，风速可达 220 公里/小时（137 英里/小时）超，大桥项目经理。横跨黄茅海河的两座大桥可抵御极强的大风。图片来源：CCTV该地区拥有一些世界上最繁忙的港口和航道，经常遭遇强风。该项目耗资近130亿元人民币（18亿美元），于2020年6月开工建设。据官方媒体报道，黄茅海跨海通道最初将免费向公众开放，但预计后期将收取通行费。黄茅海跨海通道建设这段旅程用了不到五年的时间就完成了。图片来源：CCTV这条新通道被视为港珠澳大桥的西部延伸，港珠澳大桥是一座连接三座城市的桥梁和隧道，于 2018 年开通。这条 55 公里长的连接通道是世界上最长的跨海大桥，将从香港到澳门或珠海香洲区的旅行时间缩短到 40 分钟左右，而之前的旅程大约需要 4 个小时。黄茅海跨海通道是北京计划将粤港澳大湾区建设成一个经济区，与纽约、旧金山和东京等城市相媲美。图片来源：新华社黄茅海过境通道将为香港和澳门司机提供一条更直接的路线，通过这两个过境点经珠海和江门前往广东西部。黄茅海跨海通道的开通是继今年 6 月深圳至中山通道开通后开通的，该通道将两座城市之间的旅行时间从至少两小时缩短到最短 25 分钟。这三个过境点，以及允许香港和澳门车辆前往内地的计划，是加强湾区连通性和建立“一小时交通圈”计划的一部分。粤港澳大湾区人口约 7000 万，是北京的一项倡议，旨在将香港、澳门和广东省的九个城市整合成一个经济引擎，与东京、纽约或旧金山等类似地区相媲美。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290129/chinas-huangmaohai-mega-link-about-boost-greater-bay-area-powerhouse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港无家可归者将受益于针对弱势群体的新牙科计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3290124/hong-kongs-homeless-benefit-new-dental-scheme-disadvantaged?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 14:32该市的无家可归者也可以从一项针对弱势群体的新牙科保健计划中受益。照片：Edmond So香港的露宿者将有资格享受一项新的牙科保健计划，当局和福利机构每年将为至少 40,000 名弱势群体提供服务，使目前的服务容量增加一倍。该计划将于明年第二季度启动，是当局上周宣布的新措施之一，旨在通过扩大护理覆盖范围和增加牙医人手来改善香港的口腔健康。卫生局常任秘书长陈松青表示，当局将与社会福利组织合作，确保尽可能多的弱势群体受益。“例如，为露宿者提供服务并不容易，即使你想做，”他说。“因此，支持计划实现这一目标的方法之一是与已经拥有服务网络的社会福利组织合作。”他说，已经为露宿者服务的团体可以将有牙科问题的人转介到参与该计划的非政府诊所计划。“这样，我们可以帮助无家可归者获得必要的预防或治疗服务，”他说。“这种方法更有针对性，并确保有需要的人能够获得服务。”无家可归者坐在油麻地的公园里。图片：孙杨卫生署牙科服务主管谢美贤医生表示，40,000 个名额是公立牙科诊所目前提供的名额的两倍。“我们认为政府诊所目前的名额不足，这就是政府推出这项社区牙科支持计划的原因，”她说。另外，陈冯富珍表示，尽管政府要求提供低于市场价格的服务，但政府有信心会有足够的牙医加入另一项新计划，为 13 至 17 岁的青少年提供补贴服务。根据该计划，青少年只需支付 200 港元（26 美元）即可在私人诊所进行年度牙科检查，政府支付另一半。“共同支付金额......确实低于市场上牙科检查和洗牙的一般费用，”陈冯富珍说。“事实上，我们需要的牙医数量并不高……牙医协会已经与我们讨论了很长时间，实际上它参与了这项计划的制定，所以我们相信他们也在敦促他们的同龄人参与这项计划，作为一种社会服务。“我们希望[年轻人]能够逐渐与社区内他们选择的私人牙医建立定期的关系。”关于正在建立的一个新的在线注册系统，以便居民，特别是老年人，不必在公共牙科诊所外长时间排队，Hse表示每个人都可以从三家诊所中进行选择。他还表示，预约时间将通过抽签系统发送。该系统将于12月30日开始运行，有需要的人可以注册紧急牙科服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3290124/hong-kongs-homeless-benefit-new-dental-scheme-disadvantaged?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首李家超周三将对北京进行职务访问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3290128/hong-kong-leader-john-lee-conduct-duty-visit-beijing-wednesday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 14:48南华早报香港特首李家超将于周三对北京进行年度职务访问，与国家领导人会面。一周前，他更换了交通和旅游部长，并承诺在他五年任期的后半段做更多事情。据政府声明，行政长官李家超将从周三开始对北京进行为期四天的职务访问，向北京领导人介绍香港最新的经济、社会和经济发展情况。政治局势。行政长官办公室主任叶文娟和李家祥的私人秘书郭薇将随行。香港二号人物陈国基和财政司司长陈茂波将分别在四天期间代行行政长官职务。虽然声明没有具体说明李家祥将会见谁，但根据以往的职务访问，传统上行政长官将会与国家主席习近平会面。今年的访问比去年 12 月 17 日至 20 日的访问时间要早。更多详情...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3290128/hong-kong-leader-john-lee-conduct-duty-visit-beijing-wednesday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国海鲜摊贩因扑灭汽车火灾而受到表扬，损失了昂贵的海产品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3289959/china-seafood-vendor-praised-putting-out-car-blaze-losing-pricey-marine-products-effort?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 14:00一位中国海鲜摊贩因成功扑灭汽车火灾而受到表扬，尽管他在扑救过程中损失了宝贵的海产品。图片来源：南华早报/抖音中国东部的一名海鲜商贩因将他正在运输的活海产品水箱中的水倒掉以扑灭汽车起火而受到内地社交媒体的广泛赞誉。由于他的行为，他原本打算出售的海鲜全部损失。事件发生在11月的某天，一辆电动车在浙江省金华市的高速公路上被拖车运输时发生事故，严重受损。据《金华晚报》报道，55岁的金华海鲜商贩佟林松在驾驶卡车时发现汽车起火，他的卡车上装载着100公斤准备运往市场的鱼虾。他迅速停下卡车，用水桶从装有海产品的水箱中倒水来灭火。佟林松和拖车司机朱洪辉一起去打水约30次，共计约一吨水，以灭火。几分钟后，消防员赶到并成功扑灭大火。拖车司机童先生和消防员用至少一吨水将火扑灭。图片来源：百度“我不知道自己为什么这么勇敢。那一刻，我不在乎我的鱼虾；我只是认为灭火和救车里的人才是当务之急，”童说。幸运的是，电动车里没有人。消防员后来确定，火灾是由于电线短路引起的。为了表达感激之情，朱先生来到佟家，带着礼物和一面锦旗向他致谢。佟只接受了一面锦旗，上面写着称赞他是“好心人，社会正能量的源泉”的汉字。为了表达感激之情，拖车司机来到佟家，带着礼物和一面锦旗称赞他是正能量的源泉。图片来源：百度童先生承认，当时他担心汽车会爆炸，但他克服了恐惧，立即采取行动。“如果以后遇到类似情况，我也会挺身而出帮忙，”他说道。童先生的勇敢行为在中国大陆社交媒体上赢得了众多网友的赞赏，有人称他为“鱼贩哥”。“向这位平凡的英雄致敬！”一位网友评论道。然而，并不是所有人都有同样的看法：“着火的汽车有保险，而死鱼的损失却要由你自己承担。灭火其实没有必要，尤其是你不知道是否会发生爆炸。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3289959/china-seafood-vendor-praised-putting-out-car-blaze-losing-pricey-marine-products-effort?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当局批评学校第一学期小一考试不当</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3290119/hong-kong-authorities-criticise-schools-over-primary-one-exams-first-semester?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 14:14当局在周一发布的报告中审查了 2023-24 学年的 235 所小学、中学和特殊学校。图片：谢美玲香港当局批评学校坚持要求小一学生在入学第一学期参加考试，呼吁学校避免给孩子施加不必要的压力，将重点转移到改善学生的心理健康上。教育局也赞扬一些学校实施持续评估而非考试，并安排“无作业日”以减轻学生的学业压力。“仍有少数学校在小一第一学期采用笔试形式进行测验和考试，或要求小学和中学高年级学生定期在课外补课。教育局在周一发表的年度视察报告中表示：“教育局应密切留意有关情况。此情况必须引起关注。”教育局呼吁有关机构尽快检讨校本评核、功课政策及补课安排。报告称：“避免对学生造成不必要的学习压力，并有系统地规划和推行促进学生身心健康的措施，达致学生全人发展。”当局在报告中检讨了2023-24学年的235所小学、中学及特殊学校。政府在2002年出版的《小学教育课程指引》中建议学校在小一第一学期以多元化评估取代测验和考试。教育局称，此举将让学生有更多时间适应新的学习模式，从而减少儿童和家长的担忧。最新报告还呼吁学校营办者避免使用“无意义”、重复的教学方法和补课安排，以减轻学生对学习的焦虑。课程。报告称，学生应该能够“有效和自主地学习，并充分利用空闲时间探索自己的兴趣、玩游戏、阅读、休息和放松”。2023年，中小学有32名儿童疑似自杀身亡，创五年来最高纪录，此后学生心理健康问题成为人们关注的焦点。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3290119/hong-kong-authorities-criticise-schools-over-primary-one-exams-first-semester?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚阿尔巴尼斯犹太教堂遭纵火袭击 因打网球遭批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290120/australias-albanese-slammed-playing-tennis-after-arson-attack-synagogue?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 14:17澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯 (Anthony Albanese) 周二在墨尔本遭到纵火袭击后前往阿达斯以色列犹太教堂。图片：dpa周二，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯 (Anthony Albanese) 在访问墨尔本一座遭纵火袭击的犹太教堂时遭到谩骂，因为他因在袭击后打网球而面临越来越多的批评。上周五，三名蒙面袭击者纵火焚烧了阿达斯以色列犹太教堂，造成一人受伤，建筑物严重受损。警方表示，与这起被定性为恐怖袭击的纵火案有关的嫌疑人仍然在逃。事件发生后，澳大利亚还成立了一个名为 Abalight 的反犹太主义特别工作组，阿尔巴尼斯称该工作组“令人担忧”。“特别行动 Abalight 将是一支敏捷且经验丰富的反恐调查员队伍，他们将专注于针对澳大利亚犹太社区和议员的威胁、暴力和仇恨，”澳大利亚联邦警察局长 Reece Kershaw 在周一的新闻发布会上表示。警察已经加强了对墨尔本犹太区的巡逻。根据 2021 年的人口普查，墨尔本是澳大利亚犹太人聚居区最多的地区，共有 54,583 名犹太人居住在这里。澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯 (Anthony Albanese) 于周二在墨尔本视察了遭纵火事件的阿达斯以色列犹太教堂。图片：法新社澳大利亚安全情报组织总干事 Mike Burgess 表示，没有信息表明可能还会有进一步的袭击，澳大利亚的恐怖威胁评估仍将维持在目前的“可能”水平。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡对此次大火进行了谴责，他于周六表示，此次大火与澳大利亚政府政策的“反以色列精神”密不可分，包括支持最近联合国提出的支持巴勒斯坦建国的动议。虽然阿尔巴尼斯承认反犹太主义是一个“主要威胁”，但在他周六在珀斯打网球，并于前一天在西澳大利亚州参加了澳大利亚工党捐助者活动的消息曝光后，此次事件的政治影响进一步扩大。参议员詹姆斯·帕特森质疑阿尔巴尼斯对此次袭击的反应迟缓。“社会打击很重要，这充分说明了他的优先事项帕特森说：“我当时不想向他表达对犹太社区的声援。”阿尔巴尼斯为去科特斯洛网球俱乐部辩护说：“我周六有六个约会。 “下午晚些时候他们结束后，我做了一些运动。这就是人们所做的。”墨尔本阿达斯以色列犹太教堂遭遇纵火袭击后，人们在那里献上鲜花。图片来源：dpa据《悉尼先驱晨报》报道，科特斯洛会长罗布·怀尔德 (Rob Wilde) 表示，阿尔巴尼斯在会场逗留了大约两个小时，我们“很高兴”看到他来我们俱乐部。周二，当阿尔巴尼斯离开犹太教堂时，一些人对他高喊“今天是打网球的好日子”。“这次纵火袭击是恐怖主义行为，它是由反犹太主义和仇恨所引发的。我们是一个需要团结起来的国家，”他告诉记者。他还承诺将提供资金支持，以恢复这个宗教场所。外交部长黄英贤 (Penny Wong) 也表示，阿尔巴尼斯的休闲活动被不必要地凸显出来。“我认为，与总理是否打网球相比，我们关注的还有更重要的事情，”黄英贤说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290120/australias-albanese-slammed-playing-tennis-after-arson-attack-synagogue?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊斯兰国卷土重来？叙利亚权力真空为圣战分子带来机会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290107/isis-comeback-syria-power-vacuum-marks-opportunity-jihadists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290107/isis-comeback-syria-power-vacuum-marks-opportunity-jihadists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管存在言论自由方面的担忧，马来西亚新互联网法仍通过第一道关卡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3290108/malaysias-new-internet-law-passes-first-hurdle-despite-free-speech-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 13:26马来西亚普特拉贾亚总理办公室附近，一名男子正在查看手机。图片：EPA-EFE马来西亚立法者投票赞成扩大政府对互联网的控制，对于该法律有可能压制异议和言论自由的批评无动于衷。通讯部长法赫米·法齐尔周一告诉议会，政府需要修改现有法律，以解决包括诈骗、网络欺凌、恋童癖和儿童色情在内的网络危害。“言论自由确实存在，但我们也被议会赋予权力，可以为公众安全实施任何必要的限制，”法赫米说。该法案对内容违法行为施加了更严厉的处罚，并赋予执法部门广泛的权力，例如任何授权官员都有权无需搜查令即可进行搜查和扣押。服务提供商也可能被依法追究责任，并被迫在调查涉嫌违法行为期间向当局披露用户数据。法赫米说，在起草该法案的过程中，与利益相关者举行了 20 多次磋商会议。马来西亚通讯部长法赫米·法齐尔。照片：法新社马来西亚与亚洲各国政府一道，共同努力打击网络平台，并要求大型科技公司对非法内容负责。从吉隆坡到新德里和堪培拉，官员们越来越多地寻找监管或限制社交媒体的方法，因为社交媒体可能会影响公众对政治敏感问题的看法。包括 Meta Platforms Inc. 在内的大型科技公司过去曾表示，他们遵守当地法规，但认为过度监管会危及公共话语权，并给网络平台带来不公平的负担。马来西亚众议院周一以 59 票对 40 票通过了该法案。此前，该法案经过了长时间的细节辩论，包括什么构成仇恨言论以及赋予任何授权官员无授权行事的权力。一名议员弃权。“那位授权官员是谁？没有描述。是反腐败官员，还是普通职员？”反对党 Bersatu 议员 Mas Ermieyati Samsudin 在辩论中说道。 “这是一项巨大的权力。”法赫米在回应中表示，法律允许主管部长授权该官员。该法案最终未经任何修改就获得通过，并将提交参议院批准。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3290108/malaysias-new-internet-law-passes-first-hurdle-despite-free-speech-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚总理马哈蒂尔称，呼吁对新加坡岛屿争端进行调查是“为了毁掉我”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290110/malaysias-mahathir-says-call-probe-over-singapore-island-row-bid-destroy-me?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 13:27马来西亚前总理马哈蒂尔·穆罕默德周二在普特拉贾亚举行新闻发布会。照片：路透社马来西亚皇家委员会建议对前总理马哈蒂尔·穆罕默德停止对将有争议的白礁岛授予新加坡的裁决提出质疑一事展开刑事调查。马来西亚政府周二指责马哈蒂尔试图“摧毁”他。皇家调查委员会在上周发布的报告中呼吁对马哈蒂尔展开调查，指控他欺骗政府撤回了对十多年前国际法院 (ICJ) 将白礁岛授予新加坡的裁决的质疑。这是针对这位 99 岁的前领导人的最新法律行动。马哈蒂尔目前正处于一场备受瞩目的反腐行动的中心，他和他的同伙表示，这次行动针对的是他从前门徒变成主要竞争对手的总理安瓦尔·易卜拉欣的反对者。周二，好斗的马哈蒂尔表示，委员会的调查结果是出于政治动机，目的是在政治上“中立”他，并将他描绘成罪犯。“肯定有人对我的案子有特殊兴趣……整个想法就是如何摧毁我，称我为叛徒等等，”他在新闻发布会上说，显然是在暗指安瓦尔上周的评论。安瓦尔周五表示，皇家调查委员会在白礁案中揭露了该国在捍卫国家主权方面的失败。Pedra Branca 岛的 Horsburgh 灯塔。照片：Shutterstock“对我来说，这不是一个轻视的问题，任何与放弃我们的主权有关的罪行都被视为对国家的重大背叛，”安瓦尔说。委员会发现，马哈蒂尔已指示总检察长办公室停止挑战国际法院将白礁（马来西亚称之为 Pulau Batu Puteh）授予新加坡的决定。总检察长办公室在收到马哈蒂尔的一封信后立即这样做了，信中马哈蒂尔表示，他认为此案“不需要继续审理”。委员会表示，该声明与总理的直接指示一样有效。它建议对马哈蒂尔进行故意欺骗政府的调查，这一罪行一旦定罪，最高可判处七年监禁、罚款或两者并罚。马哈蒂尔否认他单方面指示总检察长放弃挑战，称他在咨询了一个国际法专家小组后，将此案提交内阁作出决定，这些专家建议他不要对国际法院的裁决提出异议。新加坡代表团在 2020 年的白礁岛案中陈述该国的立场他表示，马来西亚必须信守承诺，接受国际法院的裁决为最终裁决并具有约束力，因为违背这一承诺意味着马来西亚“将不被其他国家信任”。“这份 [RCI] 文件似乎指出，我才是责任人。不是我一个人，是内阁 [决定的]，”马哈蒂尔说。“但当然，他们不能很好地指控整个内阁。所以他们想根据刑法指控我。我做出这个决定是为了国家的利益。”2017 年，时任总理纳吉布拉扎克 (Najib Razak) 任职期间，马来西亚提交了一份审查国际法院裁决的申请。次年，就在马哈蒂尔再次担任总理几周后，政府放弃了此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290110/malaysias-mahathir-says-call-probe-over-singapore-island-row-bid-destroy-me?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎智英认为香港会变得像中国大陆，这只是猜测：法官</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290111/jimmy-lais-view-hong-kong-would-become-mainland-china-was-conjecture-judges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 13:37黎智英于 2020 年 8 月在将军澳的 Next Digital 和 Apple Daily 办公楼。照片：郑国贤前传媒老板黎智英于周二重返香港证人席，解释他在北京实施的国家安全法于 2020 年 6 月 30 日生效后与同事和朋友的沟通情况，这是他的证词进入第四次这名 77 岁的黎智英对两项串谋勾结外国势力的控罪，以及第三项串谋违反殖民时代立法印刷和分发煽动性刊物控罪均表示不认罪。周二的听证会原定是辩方律师对黎智英进行质询的倒数第二天，但这位前媒体所有者的律师关文伟早些时候要求三名法官组成的小组给予更多时间来完成他的提问。这位现已停刊、亲反对派报纸《苹果日报》的创始人周一否认试图通过“间接”呼吁西方制裁来规避国家安全法，但他告诉法庭，在咨询了妻子后，他决定继续接受海外“好”媒体的采访，谈论他的政治观点。黎智英还否认了此前在审判中提出的指控，即他打算通过 2020 年 7 月的评论煽动仇恨，他援引谣言攻击北京，称他的朋友、政治评论员刘世良和他的妻子曾受到一名共产党特工的恐吓。这位前小报创始人还深入探讨了他于 2020 年 7 月 2 日接受刘世良采访时所说的话，他在采访中预测，在国家安全法下，香港的生活将成为一座“无形的监狱”。黎智英周一告诉法庭，他相信新法律将迫使人们改变他们在公共场合的行为方式或“隐瞒”他们的行为。2020 年 8 月 10 日，香港警察逮捕了黎智英，并突击搜查了该媒体老板，黎智英被押送出《苹果日报》办公室。照片：Winson Wong辩护律师 Steven Kwan 将法庭的注意力集中在黎智英的首场直播节目上，该节目于 2020 年 7 月 9 日在该小报老板的社交媒体上播出。在接下来的几个月里，他将其变成了一个名为“与黎智英现场聊天”的系列节目，一些外国政治人物作为嘉宾出现。在第一场节目中，黎智英表示，国家安全法已经取代了香港的基本法，并将侵蚀香港小宪法中承诺的法治和自由。他警告说，在香港做生意的人应该意识到，除非他们贿赂官员，否则他们的利益将不再受到保护。“这也意味着香港也会像中国一样腐败，”他在节目中说道。对于有关他播放煽动性内容的指控，黎智英表示他只是在说实话。他告诉法官：“这里的关键是陈述我所理解的事实。”但主审此案的三位精心挑选的法官之一杜丽萍法官问黎智英他是如何得出香港官员可以接受商人贿赂以换取保护的结论的。黎智英说，他的观点是基于“中国大陆发生的事情”，在他看来，那里没有法治。他补充说，香港在制定国安法后“将变得和以前一样”。杜丽萍说，黎智英的观点是“猜测”，没有事实依据。“所以你的观点不是基于事实。但你只不过是把中国大陆发生的事情转移到香港而已，”她对黎智英说道。李万堂法官也加入了这场激烈的争论，他怀疑黎智英是否只是在预测他所担心的香港可能发生的情况——黎智英对此表示同意。李万堂问黎智英是否预见到他在节目中对香港未来的预测可能会引发仇恨。“不，我只是陈述事实，我并没有煽动仇恨，”黎智英坚持说。他补充说，他的观众可能“被我说的话吓到了”，但这种反应与仇恨不同。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290111/jimmy-lais-view-hong-kong-would-become-mainland-china-was-conjecture-judges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安瓦尔称，纳吉的软禁是马来西亚国王的“自由裁量权”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3290113/najibs-house-arrest-discretion-malaysias-king-anwar-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 13:46马来西亚现任国王，柔佛苏丹易卜拉欣。图片：法新社马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周二告诉议会，马来西亚前领导人纳吉布拉扎克是否可以在舒适的家中服完剩余刑期，完全取决于国家国王。纳吉布因参与掠夺 1MDB 主权财富基金数十亿美元而于 2020 年被判有罪，最初被判处 12 年监禁，随后马来西亚前任国王苏丹阿卜杜拉于 2 月将他的刑期减半，这是他下台前的最后举措之一。现在有猜测称，苏丹阿卜杜拉可能走得更远，据称他发布了一项单独的法令，允许纳吉布在软禁下服完剩余的刑期。纳吉布、他的法律团队和他的家人声称存在这样的法令，但仅仅是这个建议就引发了人们的愤怒马来西亚人。前总理的减刑已经激怒了许多人，他们认为软禁的可能性是精英有罪不罚的又一个例子。马来西亚现任君主柔佛苏丹易卜拉欣。照片：法新社周二，安瓦尔回应了这些担忧，称他已向马来西亚现任君主柔佛苏丹易卜拉欣提出了此事。首相表示，最终决定权在国王手中，国王将在赦免委员会会议上讨论这一问题。“我提议由现任国王在他认为合适的时候考虑这个问题，并在由他主持的赦免委员会会议上提及这个问题，”安瓦尔告诉议会。他补充说，苏丹易卜拉欣在周一的讨论中要求了解此事的最新消息。“所以我们把它交给国王陛下自行决定，”安瓦尔说。马来西亚的君主制采用独特的轮换制度，该国十三个州中的九个州的君主轮流担任国王五年。苏丹易卜拉欣是一位富有且直言不讳的人物，他于 2 月登基，继承了一个可能考验他的权威以及他与马来西亚政治精英关系的问题。马来西亚前总理纳吉布拉扎克（中）在狱警的护送下抵达吉隆坡高等法院，参加 10 月的听证会。图片：AP上周，纳吉布的儿子尼扎·纳吉布向吉隆坡高等法院提交了一份宣誓书，软禁争议愈演愈烈。他在书中声称，苏丹阿卜杜拉于 8 月亲自通知他，有一项法令允许他父亲在家服刑。宣誓书中包括尼扎尔所称的文件副本——一份纳吉布皇家赦免令的附录，由苏丹阿卜杜拉于 1 月 29 日签署，就在纳吉布执政结束前两天。纳吉布此前曾试图迫使政府承认该法令的存在，但被法院驳回，法院裁定该说法是基于道听途说。尽管如此，纳吉布的盟友还是团结起来为他辩护。副总理艾​​哈迈德·扎希德·哈米德（Ahmad Zahid Hamid）同时也是纳吉布巫统党主席，彭亨州首席部长旺·罗斯迪·旺·伊斯梅尔（Wan Rosdy Wan Ismail）均证实，国际贸易部长东姑·扎夫鲁·阿卜杜勒·阿齐兹（Tengku Zafrul Abdul Aziz）曾在今年早些时候向他们出示过所谓的法令。法庭已将 1 月 6 日定为对此案宣判的日期。在此之前，纳吉布是否会在监狱里服刑——还是在他庞大的家庭住宅大门后服刑——仍未得到解决。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3290113/najibs-house-arrest-discretion-malaysias-king-anwar-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>