<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 09:17:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>马来西亚马哈蒂尔抨击购物中心的中文招牌：“我感觉自己身在中国”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3287205/malaysias-mahathir-hits-out-chinese-signboards-shopping-centres-i-felt-i-was-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 15:56马来西亚前总理马哈蒂尔·穆罕默德。图片：AP马来西亚前总理马哈蒂尔·穆罕默德对吉隆坡购物中心的中文招牌和对马来语的忽视表示不满，他在最近一个周末访问一个广场时说“突然间我感觉我在中国”。马哈蒂尔表示，首都的购物中心“很棒”，与伦敦或东京的商业大楼相比，新建的购物中心“棒极了”。然而，他对展示板上没有国家语言感到遗憾。“所有的招牌都是中文，配有英文翻译。没有马来语。一点都没有，”这位 99 岁的政治家周一在社交媒体上发帖称。“马来西亚就是这样。还是我们已经成为中国的一部分了？”马哈蒂尔表示，使用英语是可以理解的，日本的招牌也有类似的特点，但他对店面上印有“大”汉字表示不满。他声称，一些中国媒体将马来西亚称为“小中国”，因为商店习惯于突出使用汉字。马哈蒂尔承认此举可能旨在迎合来自中国的游客，但他重申需要在招牌上加入马来语。政府数据显示，今年前八个月，有超过 200 万中国游客到访马来西亚。自 2013 年以来，该国还向 103 名中国公民授予公民身份。吉隆坡市中心。社交媒体用户表示，马哈蒂尔对中文招牌的评论带有政治色彩。照片：路透社社交媒体用户表示，购物中心为当地人提供了就业机会，而马哈蒂尔的观察带有政治色彩。“突然，我意识到你的咆哮是因为安瓦尔是总理，而不是因为中文招牌，”X 上的一名用户说道，他指的是这位资深政治家的门徒，后来成为对手。其他人则批评马哈蒂尔用英语写下他的想法，并敦促他避免煽动民族主义情绪。“我注意到许多资深政治家，包括那些大喊为马来语和 BM [马来语] 而战的人都在使用英语。没有用马来语写的。根本没有。我感觉自己身处西方国家。这就是马来西亚吗？” 一名用户问道。另一位写道：“我是马来西亚人，没有什么能改变我对可爱国家马来西亚的忠诚。我以前也曾因商务目的前往中国，但我认为我们的购物中心与他们没有任何相似之处。”上个月，吉隆坡市政厅向几名店主发出了强制通知，原因是他们“过度”使用非国语语言。另外，科学，技术和创新部表示，政府正计划开发一种人工智能驱动的马来语模型，以减少对外国技术的依赖并保护该国的语言价值观。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3287205/malaysias-mahathir-hits-out-chinese-signboards-shopping-centres-i-felt-i-was-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚前总理戴姆·扎努丁遗孀坚持对已故前部长提起诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287207/widow-malaysias-daim-zainuddin-insists-case-against-late-ex-minister-go?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 16:11时任马来西亚财政部长戴姆·扎因丁在吉隆坡主持东盟会议，2001 年。照片：法新社前财政部长戴姆·扎因丁的遗孀周二向马来西亚检察官发出了挑衅性的挑战，要求他们继续对她最近去世的丈夫提起腐败指控，称戴姆希望“在法庭上度过一天”，并有信心洗清他的罪名名字。达因于上周三去世，享年 86 岁，他因未申报资产而等待审判，他的遗产声称他的资产是“无聊、恶意和出于政治动机的”。作为前总理马哈蒂尔·穆罕默德的关键盟友，达因于 1984 年至 1991 年担任财政部长，并于 1999 年至 2001 年再次担任该职务。他们共同引领了 20 世纪 80 年代马来西亚的经济繁荣，批评人士认为这一时期充斥着猖獗的裙带资本主义，马哈蒂尔的亲密盟友因此致富。自从总理安瓦尔·易卜拉欣上台以来，他的长期竞争对手马哈蒂尔和这位 99 岁前领导人的盟友发现自己受到了马来西亚贪污官员日益严格的审查。前财政部长 Daim Zainuddin 的妻子 Naimah Khalid 一月份在吉隆坡向媒体发表讲话。照片：EPA-EFE周二，戴姆遗孀通过律师发布了一封信，Naimah Khalid 在信中表示，戴姆希望法庭能审理针对他的指控。“简而言之，总检察长或马来西亚反腐败委员会主席没有必要审查、中止或撤回对戴姆的起诉，”Naimah 说道，她一直是家族名声的坚定捍卫者。在她发表评论之前，当地媒体报道称，总检察长和反腐败机构正在讨论如何在戴姆死后继续处理此案。Naimah 也被指控犯有同样的罪行，她补充说，她的家人不会允许安瓦尔逃避对戴姆“屡次公开诽谤”的责任。“戴姆最终无罪释放将证明安瓦尔的背信弃义和欺骗，”Naimah 说道。 “我已指示我的律师写信给总检察长，告知我们在此事上的决心。”安瓦尔·易卜拉欣和时任马来西亚总理马哈蒂尔·穆罕默德在 2018 年波德申的竞选活动中聊天。照片：EPA-EFE自安瓦尔上任以来，马来西亚反腐败委员会 (MACC) 已扣押了戴姆的资产，包括他在马来西亚标志性的双子塔附近的 60 层高的 Ilham 大厦吉隆坡。达因在进入政界之前是一名律师，后来成为一名房地产大亨。他曾表示，他的财富是合法获得的，并补充说，如果他没有抛弃所持有的资产成为一名政治家，他本可以成为马来西亚首富。他的案件定于周三再次开庭审理。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287207/widow-malaysias-daim-zainuddin-insists-case-against-late-ex-minister-go?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新德里学校因雾霾危机关闭，上海位居污染榜首：6 个环境故事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3287198/new-delhi-schools-shut-amid-smog-crisis-shanghai-tops-pollution-list-6-environment-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 16:13本月，人们在印度新德里附近的重度雾霾中开车。印度首都的污染水平已远远超过世卫组织建议的限值。照片：EPA印度首都正在努力应对一年一度的危机，浓重的有害雾霾会造成健康问题，尤其是儿童和老年人。由于污染物水平远远超过世界卫生组织的阈值，当局被迫实施限制措施，包括在线教育和柴油车辆限制。发现世界上污染最严重的城市，Cop29 的新数据凸显了解决气候变化和化石燃料排放的迫切需要。亚洲和美国的城市（尤其是德克萨斯州）的碳排放量最高，这加剧了人们对化石燃料依赖的不满。了解 Ipah Uid Lynn 如何将一次几乎致命的事故转变为海洋保护使命，利用她屡获殊荣的摄影作品倡导海洋健康并激发全球行动。她拍摄的引人注目的照片获得了包括“Female Fifty Fathoms”奖在内的数十个国际奖项，突显了珊瑚白化、污染和海洋保护的迫切需要。Ipah Uid Lynn 在马来西亚热浪岛附近拍摄的水下照片样本。照片：Ipah Uid Lynn微塑料存在于从化妆品到食品再到衣物等日常用品和环境中，它们会在我们的体内积聚并可能进入血液，从而对健康造成重大风险。只需 149 美元的测试就能测量出你的微塑料水平，保护你的健康。这位瑞典皇家科学院院士离开欧洲，返回中国。陈教授以开创气候预测“降尺度”而闻名，此举将为中国气象研究做出重大贡献。这家快餐巨头希望一种转基因、更易消化的牛饲料能够减少温室气体、加快牛的生长速度并节约资源。双方合作在牛身上测试先正达的 Enogen 玉米，这些玉米最终将用于制作先正达的汉堡，旨在帮助该公司实现到 2050 年实现净零排放的目标。本文的部分内容是在生成式 AI 的帮助下完成的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3287198/new-delhi-schools-shut-amid-smog-crisis-shanghai-tops-pollution-list-6-environment-stories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卫星图像显示南亚上空的有毒雾霾在太空中清晰可见</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3287208/satellite-images-show-toxic-smog-over-south-asia-visible-space?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 16:15卫星图像显示，从太空中可见南亚有毒烟雾周一的卫星图像显示，浓重的烟雾覆盖了几个南亚城市，包括印度首都新德里以及巴基斯坦的城市拉合尔和卡拉奇。该地区的烟雾笼罩是一场年度危机，归咎于农田秸秆焚烧、工厂和汽车尾气。当局已实施限制措施以遏制污染，但许多居民仍然面临严重的健康风险。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3287208/satellite-images-show-toxic-smog-over-south-asia-visible-space?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5,000 名香港人将于周六参加下一届启德体育公园训练</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3287197/5000-hongkongers-participate-next-kai-tak-sports-park-drill-saturday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 15:3310 月 27 日，1,500 名观众在青年运动场观看足球比赛，这是启德体育园的首次试验性赛事。图片：曾志伟香港当局将于周六在新启德体育园的一处场地进行人群控制演习，演习将持续五小时，共有 5,000 人参加，其中包括 4,500 名公务员、保安人员和紧急医疗车辆。秀茂坪警区指挥官谢翠云表示，演习将于下午 3 时 30 分至晚上 8 时 45 分在启德体育园可容纳 5,000 个座位的青年运动场举行。“测试的主要目的是评估运动场及其周边设施的容量，”她说。谢说，演习将包括检票、人群控制以及管理出入口流量。演习将包括两个出口流量模拟，参与者分成小组离开场地，前往启德和宋皇台地铁站。另一组将模拟雨天场景，参与者在其中一个场景中，参与者将扮演医疗紧急情况，警察和救护车将赶赴现场处理情况。体育专员蔡建斌表示，在5,000名参与者中，4,500人是公务员，另外500人来自社区。“我们为所有参与者安排了指定座位，”他说，并补充说每位参与者将获得100港元（13美元）作为交通费用。当被问及公务员是否可以拒绝参加演习时，蔡建斌表示，他相信他们“愿意加入”，但那些在参加演习时遇到困难的人可以与各自的部门联系。媒体还计划安排导览，蔡建斌表示报道演习也将帮助公众了解其重要性。他提醒公众，演习现场不允许携带长伞、水瓶和食物。场地。青年运动场可容纳 5,000 人，位于公园主体育场附近。图片：曾耀珊港铁公司营运及地铁部门主管李雪玲表示，屯马线列车服务将实施特别安排。“启德站及宋皇埭站将实施人群管理措施，”她说。李雪玲补充说，这些车站的特定出入口将实施单向客流，同时在晚上的特定时段增加该线路的列车服务。上个月，青年运动场首次在一场足球比赛中试运行，共有 1,500 名观众到场，比赛结束后 10 分钟内人群顺利散去。上周六，青年运动场还举行了第二场橄榄球比赛，比赛由香港队对阵巴西队，比赛当天下雨，一些观众抱怨体育场没有遮雨设施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3287197/5000-hongkongers-participate-next-kai-tak-sports-park-drill-saturday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国反对党领袖因滥用公共资金被起诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3287193/south-korea-opposition-chief-indicted-misuse-public-funds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 15:00韩国主要反对党民主党领袖李在明周五因违反选举法罪名被判有罪后离开法庭时发表讲话。照片：路透社据韩联社报道，韩国主要反对党领袖李在明周二被起诉，罪名是担任州长期间挪用了 1 亿多韩元（71,500 美元）公共资金用于个人用途。民主党主席李在明已经面临另外四项审判，包括受贿和其他指控，这些指控主要与 10 亿美元的房地产开发丑闻有关。他的法律纠纷给他的政治命运蒙上了一层阴影，可能危及他预计参加下一届总统竞选的努力。据韩联社报道，检察官以违反信托罪起诉李在镕，指控他在 2018-21 年担任首尔南部京畿道省长期间挪用了约 1.06 亿韩元纳税人的钱。韩联社援引提起指控的水原地方检察院的话称，指控还包括他允许妻子金惠京将公车用于私人用途，同时将其标记为公务用途。韩联社称，这些资金还用于支付李在镕家人的高昂餐费、杂货费或洗衣费，但记录为与公务员会面的费用或加班费。抗议者周六在首尔集会，举着描绘尹锡烈的横幅，要求韩国总统辞职。图片：EPA-EFE李在镕在 2022 年大选中以微弱优势输给总统尹锡烈，外界普遍预计他将在 2027 年再次竞选总统，他尚未公开评论最新的起诉书，但此前曾否认有任何不当行为，并将对这对夫妇的其他指控描述为“政治报复”。民主党周二谴责这项起诉书“牵强附会”和“谋杀总统政治对手的阴谋”。致电水原地方检察院，无人接听。背信弃义可判处 10 年监禁或最高 3000 万韩元的罚款。任何最终监禁或 100 万韩元或以上的罚款都将剥夺李在镕的议会席位和未来五年参加任何选举的权利。执政的人民力量党表示，此案再次引发了人们对李在镕是否有资格担任公职的质疑。在另一起相关案件中，地方法院上周判处金惠京罚款 150 万韩元，罪名是李在镕于 2021 年竞选总统后，使用京畿道资金为几名政客的配偶提供餐食，违反了选举法。周五，李在镕因违反选举法被判有罪，并被判处一年有期徒刑，缓刑两年。李在镕表示将上诉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3287193/south-korea-opposition-chief-indicted-misuse-public-funds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一种治疗脑出血的流行中草药真的没用吗？一项研究是这样说的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3287186/popular-chinese-herbal-medicine-brain-bleeds-useless-heres-what-one-study-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3287186/popular-chinese-herbal-medicine-brain-bleeds-useless-heres-what-one-study-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空2025年员工薪资平均上涨3.8%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3287195/hong-kongs-cathay-pacific-raise-staff-salaries-38-average-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 15:15国泰航空将在 2025 年平均为员工加薪 3.8%。照片：May Tse香港旗舰航空公司国泰航空宣布明年员工平均薪资将上涨 3.8%，与 2023 年的水平持平。国泰决定提高员工工资，此前有报道称，该公司高层管理人员的薪酬约为去年的薪资比疫情前的 2019 年增加了 20%，尽管该航空公司难以恢复满负荷运营，但部分员工的薪资仍大幅上涨。国泰航空周二在一份媒体声明中表示：“国泰致力于成为有吸引力、令人敬佩的首选雇主，奖励员工的贡献。”国泰表示，除了早前宣布的酌情花红外，集团还将在 2025 年将平均薪资提高 3.8%。香港国际机场的国泰航空机组人员机场。照片：Eugene Lee“我们要感谢所有员工在过去一年的杰出贡献。我们坚定地关注国泰集团的未来机遇，尤其是三跑道系统即将启用，我们有信心，我们将共同迈向更高的高度，努力成为世界上最伟大的服务品牌之一，”国泰航空补充道。该公司还宣布，2023年11月员工薪资将增加3.8%。三跑道系统预计将于下周四开始全面运行。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3287195/hong-kongs-cathay-pacific-raise-staff-salaries-38-average-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰纪念俄罗斯入侵 1000 天，明年战争将结束</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287188/ukraine-marking-1000-days-russian-invasion-eyes-end-war-next-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287188/ukraine-marking-1000-days-russian-invasion-eyes-end-war-next-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中信集团在利雅得建设 3,500 套住宅的 Tilal Khuzam 项目，扩大其在沙特阿拉伯的业务</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3287177/citic-enlarges-its-saudi-arabia-footprint-3500-home-tilal-khuzam-project-riyadh?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3287177/citic-enlarges-its-saudi-arabia-footprint-3500-home-tilal-khuzam-project-riyadh?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士：马来西亚对乌克兰的冷漠和与俄罗斯的亲密关系可能损害其全球地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287178/malaysias-apathy-towards-ukraine-war-closeness-russia-could-harm-its-global-standing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287178/malaysias-apathy-towards-ukraine-war-closeness-russia-could-harm-its-global-standing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女演员林志玲在捐款 83,000 美元后敦促中国学生“快乐地拥抱每一天”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3287078/actress-lin-chi-ling-urges-china-students-embrace-each-day-joy-after-us83000-donation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 14:00多亏台湾女演员兼模特林志玲努力兴建宿舍，农村学生现在可以住得离学校更近，减少了长途通勤。图片：南华早报合成/微博/抖音台湾女演员、模特林志玲被广泛誉为慈善大使，最近她访问了中国大陆农村的一所小学，向学生们赠送了礼物和捐款，在社交媒体上获得了掌声。11 月 12 日，林志玲访问了中国中部河南省浚县的一所小学。在访问期间，她发表了振奋人心的演讲，鼓励孩子们“快乐地拥抱每一天”。林志玲通过锻炼与学生们互动，为每个孩子赠送了一份礼物，并捐赠了 60 万元人民币（83,000 美元）支持这所学校。现年 49 岁的林志玲自 2013 年起担任中国农村发展基金会的慈善大使。值得注意的是，她于 2016 年向该基金会捐赠了 1000 万元人民币（140 万美元），并在资助中国 18 所农村小学建造宿舍楼（恰如其分地命名为“志玲之家”）方面发挥了至关重要的作用。在看望期间，林书记带领学生们进行体育锻炼，给每个孩子送上礼物，并向学校捐款60万元。图片来源：新浪/映象网多亏了林志玲的贡献，这些学校的学生现在可以住得离教室更近，省去了每天漫长的通勤时间。除了在基金会工作外，林志玲还于 2011 年成立了志玲姐姐慈善基金会，专注于支持儿童和青少年的福利。林志玲分享说，她对慈善事业的承诺源于想要回馈支持者的愿望，他们一直支持她，帮助她“克服挑战，实现梦想”。这位经常被称为“台湾顶级模特”的明星在与日本舞蹈团体 Exile 成员 Akira 结婚并于 2019 年移居日本后，缩减了她的职业生涯。Akira 最近因参加今年热门的中国选秀节目《Call Me By Fire》而受到关注，在社交媒体上引发了热烈的讨论。林志玲的学校之行受到了热烈的欢迎当地村民和网友纷纷称赞她是“一个美丽、善良的人”。被誉为“台湾顶级模特”的林允儿此次学校之行受到了村民和网友的热烈欢迎，他们称赞她是“一个美丽、善良的人”。图片来源：新浪/映象网林心如15岁便在台北故乡被星探发掘，在多伦多大学获得西方艺术史和经济学学位后才正式开始模特生涯。林心如以“完美身材比例”著称，身高174厘米，腿长112厘米。她还以甜美、精致的声音和优雅的演讲语调而闻名。她的声音是阿里巴巴高德地图的首选导航语音。阿里巴巴拥有《南华早报》。2008 年，林允儿在吴宇森执导、梁朝伟和金城武联袂主演的《赤壁》中首次亮相银幕。2005 年，林允儿加入日本一家艺人经纪公司，其国际事业在 21 世纪蓬勃发展。她能说一口流利的日语，在 2010 年富士电视台播出的日本热门剧集《月之恋人》中担任主角，与木村拓哉搭档。与昭和结婚时，林允儿选择不采用丈夫的姓氏，这是日本妻子的普遍做法，她说她的名字“代表了支持者的文化和爱”。2022 年，这对夫妇迎来了​​他们的儿子太阳，在日语中是“太阳”的意思。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3287078/actress-lin-chi-ling-urges-china-students-embrace-each-day-joy-after-us83000-donation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>iPhone 制造商富士康与 Nvidia 合作建立 AI 驱动工厂</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287179/iphone-maker-foxconn-partners-nvidia-ai-driven-factories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 14:00Nvidia 联合创始人兼首席执行官黄仁勋（左）与富士康董事长刘扬伟去年出席台北鸿海科技日。图：法新社富士康科技与 Nvidia 合作，利用数字孪生技术彻底改变制造和供应链管理。该计划利用 Nvidia 的 Omniverse 来简化全球工厂运营、增强弹性并确保始终如一的质量。根据周一的新闻稿，富士康宣布与 Nvidia 合作开发数字孪生，旨在改变制造流程和供应链管理。此次合作有望促进先进设施的全球部署并增强企业弹性，为这些领域的创新开辟新的机会。此次合作首次在 2023 年鸿海科技日上亮相，富士康展示了其使用 Nvidia 的 Omniverse 平台创建 3D 数字孪生，用于模拟其位于台湾新竹工厂的自动化生产线。目前，富士康计划将 Omniverse 的应用扩展到全球其他工厂。与此同时，该公司墨西哥工厂的进展凸显了 Nvidia Omniverse、用于机器人技术的 Nvidia Isaac、用于人工智能驱动模拟的 Nvidia Modulus 和用于无缝数据互操作性的 OpenUSD 的整合。位于加利福尼亚州圣克拉拉的 Nvidia 总部。图片：AP采用数字孪生技术，富士康能够在实际实施之前通过虚拟模拟流程来快速扩大运营规模。这一能力支持了公司的全球部署战略，使其能够以卓越的效率在各个地区复制和标准化生产线。通过确保始终如一的质量和精度，富士康增强了其在全球战略市场上的竞争力。除了加速全球扩张之外，数字孪生技术还通过快速响应供应链中断和不断变化的市场需求来增强富士康的弹性。实时模拟和调整制造流程使公司能够灵活地跨地区重新分配资源，确保自身及其客户的运营连续性。这种适应性使富士康在日益活跃的全球经济中保持竞争优势。富士康正积极将工业 4.0 技术融入其设施，作为对全球供应链转移和中国大陆劳动力成本上涨的战略应对措施的一部分。最近，世界经济论坛将另外两家富士康工厂评为灯塔工厂。其中包括富士康工业互联网在越南运营的北江省工厂，以及位于中国南部广东省深圳观澜的另一家工厂。加上这些工厂，富士康目前在全球拥有总共八家灯塔工厂，每家都以其智能和可持续的运营能力而著称。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287179/iphone-maker-foxconn-partners-nvidia-ai-driven-factories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港高档小区发生车祸 小型巴士司机受重伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3287176/minibus-driver-critically-injured-after-vehicle-crashes-upscale-hong-kong-neighbourhood?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 14:18小巴撞上高档住宅区Estoril Court入口。图片：讲义一名小巴司机在转向时撞上迎面而来的车辆，撞向香港一个高档住宅区的入口，将他甩出车外，目前在医院生命垂危。一名消息人士周二称，警方正在调查这名 79 岁司机在前一天晚上 11 点 18 分左右在半山区发生车祸时是否系了安全带。医院管理局发言人表示，截至周二上午，该名男子在薄扶林玛丽医院，情况危急。警方表示，事故于周一晚上发生，当时这辆小巴载有一名乘客，正沿花园道下坡行驶。消息人士称，司机失去了对小巴的控制，导致车辆穿越对面车道，撞向高档住宅区爱都大厦入口的花坛。司机被紧急送往薄扶林玛丽医院。照片：Winson Wong“司机被撞破挡风玻璃，被抛出车外。在急救人员赶到之前，他的头部受伤，失去了知觉，”他说。乘客在事件中没有受伤。警方表示，昏迷的司机被送往玛丽医院接受治疗。消息人士称，司机在事故中可能没有系安全带，因为初步调查发现安全装置没有损坏。他补充说，司机可能突然生病并昏倒在方向盘上，导致他的车辆失控。港岛交通部门的警员正在跟进案件。官方数据显示，今年前10个月，全港交通意外死亡或重伤人数从2023年同期的1,056人下降至681人，下降35.5%。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3287176/minibus-driver-critically-injured-after-vehicle-crashes-upscale-hong-kong-neighbourhood?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国机构称，加沙近 100 辆粮食援助卡车遭到暴力抢劫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287167/nearly-100-food-aid-trucks-violently-looted-gaza-un-agencies-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.19 13:30一辆载有加沙人道主义援助物资的卡车，位于以色列南部的凯雷姆沙洛姆过境点。图片：路透社两家联合国机构周一表示，11 月 16 日，近 100 辆为巴勒斯坦人运送食物的卡车在进入加沙后遭到暴力抢劫，这是加沙地带 13 个月战争以来援助损失最惨重的一次，该地区的饥饿状况正在加剧。近东救济工程处高级应急官员 Louise Wateridge 表示，运送联合国机构近东救济工程处和世界粮食计划署提供的食物的车队按照以色列的指示，短时间内从凯雷姆沙洛姆过境点通过一条不熟悉的路线出发。她说，车队 109 辆卡车中有 98 辆遭到袭击，一些运输人员在事件中受伤，但她没有详细说明是谁实施了伏击。“这……凸显了将援助物资运送到加沙南部和中部的严峻挑战，”她告诉路透社。人们在加沙地带中部排队领取人道主义援助。照片：法新社“危机的紧迫性怎么强调也不为过；如果不立即干预，严重的粮食短缺将进一步恶化，进一步危及 200 多万依靠人道主义援助生存的人民的生命。”哈马斯电视台 Al-Aqsa 援引加沙哈马斯内政部消息人士的话说，在哈马斯安全部队与部落委员会协调开展的行动中，20 多名参与抢劫援助卡车的团伙成员被击毙。它表示，任何被发现协助此类抢劫的人都将受到“铁腕”对待。世界粮食计划署发言人证实了抢劫事件，并表示由于安全问题，加沙的许多道路目前无法通行。一名以色列官员表示，自从与哈马斯开战以来，以色列一直在努力解决人道主义局势，并补充说，援助物资运送的主要问题是联合国的分配挑战。一名联合国援助官员周五表示，进入加沙的援助已经达到最低点，几乎无法运送到被以色列围困的加沙北部部分地区不可能。运送加沙人道主义援助的卡车，位于以色列南部的凯雷姆沙洛姆过境点。照片：路透社与此同时，在纽约，联合国安理会成员呼吁增加对加沙人民的援助。英国外交大臣戴维·拉米 (David Lammy) 表示，需要“大幅增加对加沙的援助”，加沙 230 万人口中的大多数已经流离失所，沿海地区的卫生官员说，在以色列 13 个月前对哈马斯的攻势中，已有 43,922 多名巴勒斯坦人丧生。“局势是毁灭性的，坦率地说，令人难以想象，而且情况越来越糟，而不是越来越好，”拉米说。“冬天来了。饥荒迫在眉睫，战争已经进行了 400 天，向加沙提供援助比以往任何时候都更加困难，这是完全不可接受的。”据以色列统计，去年 10 月，哈马斯领导的枪手袭击以色列，造成 1,200 人死亡，250 名人质被劫持，战争由此爆发。美国驻联合国大使琳达·托马斯-格林菲尔德告诉安理会，华盛顿正密切关注以色列为改善巴勒斯坦人状况所采取的行动，并每天都与以色列政府接触。“以色列还必须紧急采取额外措施，缓解加沙灾难性的人道主义局势，”她说。拜登总统的政府本月得出结论，以色列目前没有阻碍对加沙的援助，因此没有违反美国法律，尽管华盛顿承认巴勒斯坦飞地的人道主义局势仍然严峻。此前，美国在 10 月 13 日的一封信中向以色列表示一份在30天内采取的应对加沙不断恶化的局势的措施清单，并警告说，不这样做可能会对美国对以色列的军事援助产生影响。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287167/nearly-100-food-aid-trucks-violently-looted-gaza-un-agencies-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>