<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 21:15:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普选择马尔科·卢比奥担任美国最高外交官，让拉丁美洲感到不安</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292807/donald-trumps-choice-marco-rubio-top-us-diplomat-leaves-latin-america-bracing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292807/donald-trumps-choice-marco-rubio-top-us-diplomat-leaves-latin-america-bracing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五年后，世卫组织敦促中国分享新冠病毒起源数据</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292810/five-years-who-urges-china-share-covid-19-origins-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 02:112021 年 4 月，中国中部湖北省武汉市的一所大学，大学生排队接种中国生物技术集团 (CNBG) 的新冠疫苗。照片：法新社世界卫生组织周一恳请中国分享数据和访问权限，以帮助了解新冠疫情是如何开始的，距离这场颠覆全球的大流行开始已经过去了五年。新冠疫情导致数百万人死亡人员、经济和卫生系统陷入瘫痪。“我们继续呼吁中国分享数据和访问权限，以便我们了解 Covid-19 的起源。这是道义和科学的当务之急，”世卫组织在一份声明中表示。“如果各国之间不透明、不共享、不合作，世界就无法充分预防和应对未来的流行病和大流行病。”世卫组织讲述了 2019 年 12 月 31 日，其驻华国家办事处收到武汉卫生当局关于该市出现“病毒性肺炎”病例的媒体声明。“在那之后的几周、几个月和几年里，新冠肺炎改变了我们的生活和世界，”世卫组织表示。“在我们纪念这一里程碑之际，让我们花点时间缅怀那些改变和失去的生命，认可那些因新冠肺炎和长期新冠肺炎而受苦的人，向为照顾我们而做出巨大牺牲的医护人员表示感谢，并致力于从新冠肺炎中吸取教训，建设更健康的明天。”本月初，世卫组织总干事谭德塞讨论了世界是否比应对新冠疫情做好了更好的准备的问题。“答案是肯定的，也是否定的，”他在新闻发布会上说。“如果下一次大流行今天到来，世界仍将面临五年前新冠疫情立足时所面临的一些弱点和脆弱性。”“但世界也吸取了大流行教给我们的许多惨痛教训，并已采取重大措施加强对未来流行病和大流行的防御能力。”2021 年 12 月，受新冠疫情造成的破坏所惊吓，各国决定开始起草一项关于大流行预防、准备和应对的协议。世卫组织 194 个成员国正在谈判该条约，它们已经就条约应包括的大部分内容达成一致，但在具体细节上却陷入了僵局。一个关键的断层线存在于拥有主要制药行业部门的西方国家和担心在下一次大流行来临时被边缘化的较贫穷国家之间。罢工。尽管悬而未决的问题很少，但它们包括协议的核心：迅速共享新出现的病原体的义务，然后分享从中获得的抗击大流行的好处，例如疫苗。谈判的最后期限是2025年5月。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292810/five-years-who-urges-china-share-covid-19-origins-data?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱丁堡举世闻名的新年庆祝活动因恶劣天气取消</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292809/edinburghs-world-famous-new-year-celebrations-cancelled-due-bad-weather?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 01:41新年时，烟花照亮了爱丁堡城堡的天空。由于暴风雨天气袭击苏格兰首都，今年举世闻名的庆祝活动因安全问题被取消。照片：AP 由于安全问题，爱丁堡著名的新年庆祝活动被取消，因为暴风雨天气袭击了苏格兰首都，而此时正值旅游业最繁忙的时期之一。由于大雨和超过每小时 40 英里（每小时 64 公里）的大风预计将席卷该地区，组织者取消了该市的除夕节，包括街头派对、摇滚乐队 Texas 的音乐会和爱丁堡城堡的烟花表演。此前，原定于周日正式拉开帷幕的火炬游行也被取消。由于大风，原定于周一举行的活动，例如王子街的节日游乐场，比平时晚开放。虽然这座城市通常以 8 月份的艺术和喜剧节而闻名，但 12 月下旬的假期是爱丁堡旅游业的重要支柱。组织者表示，市议会于 1993 年开始举办的除夕节预计将为经济创造超过 4800 万英镑（6040 万美元）的收入，并吸引超过 10 万名游客。根据苏格兰旅游局的数据，该行业占该市就业人数的 12% 以上，2023 年国内外游客的消费额将达到 22.4 亿英镑（28 亿美元）。恶劣的天气迫使 2003 年和 2006 年的除夕活动被取消，而近年来，由于 Covid-19 大流行，这些活动也暂停了。又是一个气温波动剧烈的月份。爱丁堡在圣诞节前夕的最高气温为 14 摄氏度（57 华氏度），而两周前的最低气温为零下 5 摄氏度。未来几天气温将再次下降。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292809/edinburghs-world-famous-new-year-celebrations-cancelled-due-bad-weather?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管政府资金动荡，特朗普仍支持迈克·约翰逊继续担任众议院议长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292808/trump-endorses-mike-johnson-stay-house-speaker-despite-government-funding-turmoil?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 01:12美国当选总统唐纳德·特朗普于 11 月 13 日与众议院议长迈克·约翰逊在华盛顿国会山。照片：路透社美国当选总统唐纳德·特朗普周一支持众议院议长迈克·约翰逊，为这位路易斯安那州共和党人提供关键支持，他正在为本周预计将再次激烈的议长竞选做准备。特朗普在其社交媒体平台的一篇帖子中表示，约翰逊“是一个善良、勤奋、特朗普是一位虔诚的人，他“会做正确的事，我们将继续获胜”。“我完全支持迈克，”他写道。约翰逊感谢特朗普的支持，并表示：“美国人民要求我们不要浪费时间，他们也理应得到这样的结果。让我们开始行动吧！”尽管特朗普对约翰逊在圣诞节前几天推动众议院通过的一项支出协议感到沮丧，但特朗普还是发出了支持的信号，该协议未能实现他提高债务上限的核心目标。但其他共和党人就没有那么宽容了。极右翼对支出问题的批评再次使约翰逊在即将上任的共和党多数派中的持续领导地位陷入危险。尽管达成协议，避免了假期停摆，但约翰逊必须依靠民主党人来维持政府运转，这凸显了他影响力的局限性，也暴露了党内支持度的裂痕。由于特朗普（他直到 1 月 20 日才宣誓就职）出面调解，要求暂停或提高政府债务上限，议长的前两项融资计划失败。约翰逊在过去几个月里一直努力与特朗普保持密切联系，他说服这位当选总统，他将满足特朗普在 2025 年提高债务上限的要求。在 1 月 3 日的领导人选举之前，特朗普已经对约翰逊的命运保持沉默超过一周，尽管一些共和党人表示他们可能不会支持约翰逊担任这一角色。众议员维多利亚·斯帕茨是反对凯文·麦卡锡最初竞选议长职位的共和党人之一，她在周一的一份声明中表示，“我们的下一位议长必须表现出勇敢的领导力，让我们的国家重新走上正轨轨道”。这位印第安纳州议员继续对共和党多数党的下一任领导人提出一系列要求，其中包括重大支出改革。众议院极端保守派自由党团主席、众议员安迪·哈里斯也表示，约翰逊作为议长的未来在假期前并不确定。哈里斯在 12 月 20 日的 X 帖子中表示，自特朗普 11 月大选获胜以来，共和党在降低“支出、赤字和通胀”方面做得还不够。因此，哈里斯写道：“我现在还没有决定第 119 届国会的众议院领导层应该是什么样子。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292808/trump-endorses-mike-johnson-stay-house-speaker-despite-government-funding-turmoil?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿根廷指控五人因 One Direction 明星 Liam Payne 死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3292806/argentina-charges-five-people-over-death-one-direction-star-liam-payne?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.31 00:40英国创作歌手利亚姆·佩恩 (Liam Payne) 于 2019 年抵达伦敦参加全英音乐奖颁奖典礼时走在红毯上。这位单向乐队 (One Direction) 的明星于 10 月从阿根廷一家酒店的阳台坠落身亡。图片：法新社阿根廷检察官周一表示，英国歌手利亚姆·佩恩 (Liam Payne) 去年 10 月在布宜诺斯艾利斯一家酒店阳台上因饮酒和吸毒后坠楼身亡，五人已被起诉。检察官表示，五人中三人被控过失杀人，另两人被控向这位前 One Direction 流行歌手提供非法毒品，仅通过嫌疑人的姓名首字母确定了嫌疑人的身份。检察官表示，后两人已被拘留，但其他人仍被允许自由身。佩恩于 10 月 16 日从阿根廷首都卡萨苏尔酒店 (Casa Sur Hotel) 三楼房间的阳台上坠楼身亡。他 31 岁时去世，引发了全球的悲痛，包括家人、前乐队成员、粉丝和其他人，成千上万的人聚集在世界各地的城市表达哀悼。被控过失杀人的未具名人士包括与佩恩同行的经理、佩恩死亡所在酒店的一名女经理以及酒店前台负责人。如果罪名成立，他们将面临 5 年监禁。检察官表示，被控向佩恩提供毒品的人员包括一名酒店员工和一名服务员，佩恩在城里其他地方认识了这两名服务员。他们将面临 15 年监禁。阿根廷检察官上个月表示，佩恩坠楼身亡前吸食了可卡因、酒精和处方抗抑郁药。他曾公开谈论过自己从小就与药物滥用作斗争以及应对名气。“在佩恩当时那种状态下把他带到他的房间，是在拿他的生命冒险，”法官在判决书中说道，该判决书与检察官的声明一同发布。 “很明显，他很脆弱。”据称，佩恩在三天内至少从酒店员工和服务员那里购买了四次可卡因。来自巴勒莫高档社区 Casa Sur 酒店大堂的镜头显示，10 月 16 日，在佩恩去世前几分钟，他被看到昏迷不醒，被三人抬到房间。声明称，酒店接待员是这群人的头领，然后有人看到她和酒店经理一起出现在佩恩房间外的走廊里。“佩恩的意识被改变了，房间里有一个阳台。正确的做法是把他留在安全的地方，让他陪着他，直到医生到来，”法官说。她补充说，证据表明，佩恩试图通过阳台离开房间，但由于当时的状态，他摔倒了。佩恩的经纪人，只用他的首字母“RLN”来表示，在坠楼前不到一小时离开了酒店。法官辩称，他不应该将佩恩的福祉委托给酒店员工。法官禁止这位美国公民经理离开阿根廷。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3292806/argentina-charges-five-people-over-death-one-direction-star-liam-payne?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普回归前几周，美国向乌克兰提供 59 亿美元援助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292801/weeks-trump-returns-us-sends-us59-billion-aid-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.30 22:512023 年 2 月，美国总统乔·拜登 (右) 与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在纪念墙拥抱，向阵亡的乌克兰士兵致敬。自近 3 年前战争开始以来，美国国会已批准向乌克兰提供总计 1750 亿美元的援助。图片：路透社美国周一宣布向乌克兰提供近 60 亿美元的额外军事和预算援助，美国总统乔·拜登利用任期最后几周的时间，在当选总统唐纳德·特朗普上台之前增加对基辅的援助。拜登宣布向乌克兰提供 25 亿美元的额外安全援助。财政部长珍妮特·耶伦表示，美国已向乌克兰提供了 34 亿美元的额外预算援助，在俄罗斯加剧对乌克兰平民和基础设施的攻击之际，为这个饱受战争蹂躏的国家提供了关键资源。拜登在一份声明中表示：“在我的领导下，美国将在我剩余的任期内继续不懈努力，加强乌克兰在这场战争中的地位。”12 月 25 日，空袭警报期间，人们在基辅地铁站避难。照片：路透社拜登的声明包括从美国库存中提取的 12.5 亿美元军事援助和 12.2 亿美元的乌克兰安全援助倡议 (USAI) 一揽子计划，这是拜登执政期间的最后一项 USAI 一揽子计划。根据 USAI，军事装备是从国防工业或合作伙伴那里采购的，而不是从美国库存中提取，这意味着它可能需要数月或数年才能抵达战场。耶伦在声明中表示，这项与美国国际开发署和国务院协调提供的直接预算援助，标志着2024年乌克兰安全补充拨款法案下的最后一次拨款。自近三年前俄罗斯入侵乌克兰以来，美国国会已批准向乌克兰提供总计1750亿美元的援助。最近，俄罗斯一直在使用朝鲜军队来加强他们的战斗力。白宫发言人约翰·柯比周五表示，朝鲜军队在俄罗斯与乌克兰的战争前线遭受了大规模伤亡，仅上周在俄罗斯库尔斯克地区就有 1,000 名朝鲜士兵死亡或受伤。拜登表示，新的援助将为乌克兰提供“立即注入的能力，使其继续在战场上发挥巨大作用，并提供更长期的防空、火炮和其他关键武器系统”。战争爆发近三年后，华盛顿已承诺向乌克兰提供数十亿美元的援助，但不确定在 1 月 20 日接替拜登的特朗普领导下，援助是否会继续保持这种速度。特朗普表示，他希望迅速结束战争。在总统竞选期间，特朗普质疑美国参与冲突的程度，暗示欧洲盟友应该承担更多财政负担。他的一些共和党同僚——从下个月开始将同时控制众议院和参议院——也对向基辅提供更多援助的态度有所降温。一名美国官员表示，34 亿美元的预算资金使自 2022 年 2 月俄罗斯入侵以来，美国对乌克兰的预算援助总额达到 300 多亿美元。其中大部分资金用于通过支付教师和其他国家雇员的工资来维持乌克兰政府的运转。据五角大楼称，自战争开始以来，华盛顿已向基辅提供了约 614 亿美元的安全援助。拜登说，国防部正在运送数十万枚炮弹、数千枚火箭弹和数百辆装甲车，“这将增强乌克兰在进入冬季时的力量”。耶伦表示，继续向乌克兰提供经济援助对于维持政府服务并继续捍卫其主权，并警告不要削减资金。“乌克兰的成功符合美国的核心国家利益，”她说，并誓言将继续通过制裁向莫斯科施压，并帮助乌克兰实现公正的和平。“我们绝不能在这一努力中退缩。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292801/weeks-trump-returns-us-sends-us59-billion-aid-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普败诉，对 E. Jean Carroll 500 万美元诽谤案判决提起上诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3292803/trump-loses-appeal-e-jean-carroll-us5-million-defamation-verdict?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.30 23:04E. Jean Carroll 在离开曼哈顿联邦法院时进入一辆汽车，这是她几十年前指控唐纳德·特朗普在纽约市强奸她之后进行的第二场民事审判。图片：路透社周一，联邦上诉法院维持了 E. Jean Carroll 对唐纳德·特朗普胜诉的 500 万美元判决，陪审团裁定美国当选总统对这位前杂志专栏作家进行性虐待和诽谤负有责任。该决定由曼哈顿美国第二巡回上诉法院的三名法官做出。2023 年 5 月的判决源于 1996 年左右在曼哈顿 Bergdorf Goodman 百货商店更衣室发生的一起事件，当时 Carroll 称特朗普强奸了她，以及 2022 年 10 月的 Truth Social 帖子，特朗普否认 Carroll 的说法，称其为骗局。唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 离开纽约前往参加第二次民事审判，此前 E. Jean Carroll 指控他几十年前在纽约特朗普大厦外强奸了她。图片：路透社尽管曼哈顿联邦法院的陪审员没有发现特朗普犯有强奸罪，但他们判决这位前《Elle》杂志专栏作家因性侵犯获得 202 万美元赔偿，因诽谤获得 298 万美元赔偿。另一个陪审团于 1 月命令特朗普向卡罗尔支付 8330 万美元，因为特朗普在 2019 年 6 月首次否认了她的强奸指控，并因此诽谤她并损害了她的名誉。在两次否认中，特朗普都表示他不认识卡罗尔，她“不是我的类型”，并且她捏造了强奸指控来宣传她的回忆录。他正在对 8330 万美元的判决提出上诉。特朗普的律师没有立即回应置评请求。卡罗尔的律师没有立即回应类似请求。尽管特朗普于 11 月 5 日赢得第二个四年白宫任期，但卡罗尔的案件仍在继续。1997 年，在涉及前总统比尔·克林顿的案件中，美国最高法院一致裁定，现任总统没有豁免权在联邦法院提起民事诉讼，这些诉讼发生在他们担任总统之前并且与他们担任总统的官方职责无关。特朗普的律师辩称，500 万美元的判决应该被驳回，因为审判法官、地区法官刘易斯·卡普兰不应该让陪审员听取另外两名指控特朗普性行为不端的女性的证词。其中一位，女商人杰西卡·利兹，说特朗普在 1970 年代后期在飞机上对她进行了骚扰。另一位前《人物》杂志作家娜塔莎·斯托伊诺夫 (Natasha Stoynoff) 表示，特朗普于 2005 年在他的海湖庄园强吻了她。特朗普的律师还表示，审判法官不应该让陪审员观看 2005 年的 Access Hollywood 视频，其中特朗普生动地吹嘘自己强迫女性。但上诉法院表示，特朗普未能证明卡普兰犯了错误，或者任何错误都需要重新审判。卡普兰法官还监督了以 8330 万美元的判决结束的审判。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/article/3292803/trump-loses-appeal-e-jean-carroll-us5-million-defamation-verdict?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当局就高尔夫球场公寓案的法庭裁决提出上诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3292799/hong-kong-authorities-appeal-against-court-ruling-golf-course-flats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.30 22:41政府计划在粉岭高尔夫球场部分土地上兴建12,000个公营房屋单位。照片：Dickson Lee香港当局对法院推翻其批准在该市最古老的高尔夫球场部分地区兴建 12,000 套公共公寓的裁决提出上诉，称该裁决可能对其他正在进行和未来的开发项目产生“重大和系统性影响”。环境保护署和土木工程拓展署周一宣布，他们已决定就本月初高等法院的裁决提出上诉。法院于 12 月 2 日作出判决，裁定香港高尔夫球会胜诉，并撤销环境保护署署长批准在粉岭 172 公顷球场中的 9.5 公顷（23.5 英亩）土地上兴建公共住宅的环境影响评估报告。法院的裁决意味着该计划可能会被推迟到咨询阶段。发展局发言人表示，该判决将对住房产生重大影响屋邨发展局表示，政府会就该项目的楼价及落成日期作出最终决定，并会与土木工程拓展署研究及评估项目的楼价及时间表。“土木工程拓展署需要额外时间检讨原定于今年落成的屋邨规模。”香港高尔夫球会已向香港政府提起法律挑战。图片：李迪生发言人表示，上诉并非“仅针对拟议的公共房屋”，而是寻求上诉法庭就有关环境影响评估框架的原则和法律问题的重要问题作出澄清。两个部门均认为，法庭要求的额外步骤超出了现行的法律框架，这将进一步延长拟议公共房屋的时间表。该局还指出，法官在法例之外施加了额外要求，例如要求对潜在的古树名木进行评估。环保局表示担心，持续的延误会为项目发展带来不利影响和不确定性，有悖于《环境影响评估条例》的立法本意。两个部门强调，上诉是为了澄清对相关法律框架的诠释，以及该条例程序的具体实施。该局发言人表示，法庭裁定前粉岭高尔夫球场发展项目的环境影响评估没有考虑到评估“但显而易见的是，北都会属于一个广泛的政策措施，涵盖多个方面和处于不同发展阶段的项目，”他表示。“整个北都会的发展将持续20年或更长时间。个别项目（例如土地发展和交通项目）会按其规模和性质，在适当时候进行环境影响评估，并视乎其研究进度和实质发展以及实际情况。”香港高尔夫球会表示，已知悉政府的决定。“会方充分尊重香港的司法制度，会在研究上诉理由后决定下一步行动，”并将继续致力维护拥有一百多年历史的旧球场的完整性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3292799/hong-kong-authorities-appeal-against-court-ruling-golf-course-flats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普上任百日：北京能否阻止中美关系下滑？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292786/donald-trumps-first-100-days-can-beijing-stop-downwards-spiral-us-china-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292786/donald-trumps-first-100-days-can-beijing-stop-downwards-spiral-us-china-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾最新预算为何被称为“令人心碎”和“道德失败”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3292796/why-philippines-latest-budget-has-been-called-heartbreaking-and-moral-failure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3292796/why-philippines-latest-budget-has-been-called-heartbreaking-and-moral-failure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>字节跳动 2024 年资本支出达 110 亿美元，领先中国大型科技行业</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3292770/bytedance-leads-chinas-big-tech-sector-capital-spending-us11-billion-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.30 21:002023 年 7 月 4 日，字节跳动在中国上海的办公室内展示该公司的标识。照片：路透社根据最新研究，TikTok 所有者字节跳动是 2024 年中国在人工智能 (AI) 等技术领域的最大投资者，其支出几乎与竞争对手百度、阿里巴巴集团控股和腾讯控股的总支出相当。总部位于北京的据浙商证券分析师刘文书、童飞和叶光良发布的研究报告显示，由中国企业家张一鸣创立的字节跳动今年在资本支出（包括人工智能）上投资了约 800 亿元人民币（110 亿美元），而百度、阿里巴巴和腾讯的资本支出约为 1000 亿元人民币。阿里巴巴拥有《南华早报》。据该报告称，从抖音（TikTok 的中文版）中产生强劲现金流的字节跳动预计到 2025 年其资本支出将翻一番，达到 1600 亿元人民币，其中 900 亿元用于计算能力，其余用于互联网数据中心等基础设施，但报告并未透露在人工智能上的具体支出。中国的大型科技公司正在加速对人工智能等技术的支出，但仍落后于财力雄厚的美国同行。研究报告称，字节跳动 110 亿美元的资本支出仍远低于微软一手企业 445 亿美元的支出。2024 年 11 月 12 日，北京的一部智能手机上出现了字节跳动开发的对话机器人豆包。图片：Simon Song字节跳动的大笔支出似乎已经取得了成效。据浙商证券报告称，该公司的人工智能聊天机器人豆包在推理、编码、执行指令能力和整体能力等指标上与 OpenAI 的 GPT-4o 不相上下。与此同时，根据字节跳动提供并引用证券分析师的数据，本月推出的豆包新底层模型每千次使用代币的成本为 0.003 元（0.00041 美元），而 ChatGPT 的成本为 0.0175 元。 ChatGPT尚未在中国正式推出。浙商证券还认为，字节跳动在算力上的大规模投入将推动中国AI产业的进步。报告称，字节跳动还投入巨资推广其AI产品，豆包的广告支出从4月和5月两个月的近1800万元飙升至6月前10天的1.24亿元。报告指出，豆包免费向公众开放的好处包括用户数量的快速增长，这反过来又使模型能够获得大量的训练数据。字节跳动AI能力的增长还将通过增强其短视频平台抖音和新闻应用今日头条的核心业务的推荐和搜索算法来强化它们。自5月份上线以来，豆包已迅速成为中国最受欢迎的AI聊天机器人，截至11月份，其月活跃用户（MAU）已接近6000万。根据爱普生人工智能研究院 11 月份的排名，按月活跃用户计算，字节跳动是继 OpenAI 的 ChatGPT 之后全球第二受欢迎的 AI 产品。字节跳动的 AI 产品组合目前包括约 20 种 AI 产品，提供基于大型语言模型的聊天机器人、文本生成的视频、文本到图像生成、音乐生成和视频编辑工具。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3292770/bytedance-leads-chinas-big-tech-sector-capital-spending-us11-billion-2024?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 C919 制造商制定扩张计划，为繁忙的 2025 年做准备</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3292781/chinas-c919-preps-busy-2025-manufacturer-makes-expansion-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.30 21:00随着采购订单积压不断增加，中国首屈一指的航空航天制造商正准备迎接繁忙的2025年。图片：新华社经历了辉煌的一年，这家中国领先的飞机制造商将迎来更加忙碌的2025年，因为它将扩大生产规模，以满足大量国产飞机订单——尤其是C919窄体喷气式飞机。中国商用飞机有限责任公司（Comac）计划在新的一年进行一系列扩建，并于周六预览了新项目，以提高其总部上海的工厂产量。该制造商在一份声明中表示，将在未来一年加强与产业链合作伙伴的合作。尽管细节很少，但中国商飞表示，它将通过在中国金融中心现有设施旁边建设工厂来增强产能——这是必要的举措，因为该公司的发票积压量增加，以及未来一年全球供应链即将出现动荡。“要制造更多的飞机，首先需要在上海建设更多的生产线，”中国商飞子公司上海飞机制造公司的一位消息人士表示。 10 月，中国商飞与上海官员续签了协议，旨在让上海与美国的埃弗里特和法国的图卢兹相提并论——这两个城市分别是航空航天制造商波音和空客的巨大生产中心。据当地媒体报道，这些协议涉及价值 260 亿元人民币（35.6 亿美元）的项目。“中国商飞和上海将在 2025 年启动更多项目和计划，并加快建设速度，”该消息人士表示，根据公司政策，该消息人士要求匿名。 “中国商飞面临的挑战是以更快的速度生产更多 C919，因此明年一切都会超速运转。”他补充说，制造商的生产基地已经拥有 10,000 名工人，其中包括 5,300 名熟练人员和 3,000 名技术人员。从中国商飞高层最近的讲话中可以看出，这种紧迫感是显而易见的。据制造商网站上的一份报告称，中国商飞总裁贺东风在周四的会议上表示：“C919 正在踏上新的征程。它有更多型号、更快的生产速度以及向多家航空公司交付更多差异化机型。这些变化提出了新的更高的要求。”到目前为止，中国商飞只交付了 15 架 C919，最新一架是在周五交付给旗舰航空公司中国国际航空的。目前至少有 365 架订单未完成，履行时间预计将持续到 2030 年代初。该公司还在不懈努力地为该飞机的海外使用认证。但生产率已经加快。随着12月两架飞机的交付和年底向中国东方航空的第三架飞机的交付，中国商飞将在2024年以创纪录的13架飞机的出货量结束。与此同时，所有飞机制造商都在应对供应链中明显的逆风，人们担心这种逆风将在2025年持续或加剧。国际航空运输协会警告称，由于飞机零部件短缺以及成本上升，该行业可能会继续受到干扰。尽管C919被誉为中国制造的典范，但中国商飞仍然依赖西方供应商提供一些基本部件，包括发动机、航空电子设备和起落架。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3292781/chinas-c919-preps-busy-2025-manufacturer-makes-expansion-plans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称香港鸟击事件不太可能导致飞机坠毁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3292793/bird-strikes-hong-kong-unlikely-cause-plane-crashes-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.30 20:29一架飞机降落在德国一座机场，一群鸟飞过。图片：dpa/picture alliance via Getty Images 鸟击在机场并不罕见，但航空业资深人士表示，在韩国史上最严重空难发生后，香港因鸟击而导致飞机坠毁的可能性相对较低，此次空难造成 179 人丧生。济州航空 7C2216 航班于周日在韩国务安国际机场迫降，鸟击可能是原因之一。这架波音 737-800 客机在着陆时起落架未放下，撞上跑道尽头的墙壁后发生爆炸，这架从曼谷起飞的航班上载有 181 名乘客，除两人外，其余人员全部遇难。目前正在调查灾难原因。位于韩国务安的济州航空飞机残骸。图片：路透社香港专业航空飞行员协会会长张志强周一表示，包括香港机场在内的国际机场都采用了先进的雷达技术，提供了成熟的民航服务。“当航空交通管制中心注意到鸟击风险时，它会发出警告，机组人员可以采取规避行动，”张志强说，并指出一些机场可能没有这样的支持，只能依靠飞行员和管制中心之间的口口相传。他说，香港的地形和风切变对飞行员来说更具挑战性。风切变是指逆风或顺风的变化，会影响飞机的升力。“香港发生鸟击的几率非常低。 “鸟击后发生致命事故的几率就更低了，”张建宗说。香港机场管理局在2013-14年可持续发展报告中透露，其鸟类控制小组每天都会进行巡逻，并驱散在跑道和航道附近发现的鸟类。2023-24年，机场每10,000架次飞机的鸟击指数为0.86，低于2022-23年的1.43。2018年3月，一架中国国际航空的飞机在香港降落时，机身上出现一个直径约一米的洞，上面有血迹，暗示发生了鸟击。无人受伤。2022年，英国每万架飞机每月记录的鸟击率最高达到15起，最低约为3起。去年，中国民用飞机共报告18394起鸟击事件。2018年，一架受损的中国国际航空波音737-800客机在疑似鸟击后降落在香港。图片：南华早报张建宗亦表示，香港的规管十分严格，飞行员必须定期接受训练，以确保他们能够处理鸟击和引擎故障等不同情况。他补充说，技术进步使飞机可以使用单引擎飞行长达三个小时，具体取决于类型和航空公司的认证，如果鸟击或其他原因导致另一个引擎出现故障。香港工程师学会飞机分部副主席詹永年也表示，飞机通常可以使用一个引擎运行。他表示，在香港机场，偶尔会有鸟撞到飞机的机头、机翼和引擎。“在飞机维修工程方面，我们在香港并不常见鸟击事件。即使发生鸟击，动物也不是很大，不会带来严重损害。从结果来看，表现还不错，”Chim说。香港国际机场设有鸟类管制部门。图片：Dickson Lee他补充说，机场运营商通常会通过填筑池塘、清理不必要的草地和种植对鸟类没有吸引力物种来消除鸟类的栖息地。Chim 还表示，香港没有像务安国际机场那样在跑道外建一堵墙。这座土石混凝土结构建在跑道末端 251 米处，内有仪表着陆系统的天线，该系统可在恶劣天气下引导飞机。Chim 说他从未在其他机场见过如此厚的结构。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3292793/bird-strikes-hong-kong-unlikely-cause-plane-crashes-experts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的威胁不会阻止金砖国家去美元化的努力</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3292754/trumps-threats-wont-hold-back-brics-push-de-dollarise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3292754/trumps-threats-wont-hold-back-brics-push-de-dollarise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港预留沙田用地作为自资院校校园扩建</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3292790/hong-kong-earmarks-sha-tin-site-self-financing-institutions-campus-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.30 20:02沙田明爱社区教育学院旧址。图片：讲义香港教育当局已在沙田预留了一幅面积为 1,210 平方米的土地，供一所自资院校在 2026 年初扩建校园。该用地现为公共停车场，位于香港首所天主教大学营运商的前校园旁边。教育局周一表示，将提供沙田用地和免息贷款计划，用于发展大学校园和学生宿舍，作为支持该行业的计划的一部分。该局表示：“为进一步支持自资界别的扩充能力和提升质量，政府推出了一系列支持措施，帮助自资院校发展和改善校园，并开发其特色领域。”据政府称，该用地目前根据短期租赁协议租用为收费公共停车场，可提前三个日历月通知终止租赁。位于马尼拉该地块位于沙田荔路，毗邻明爱社区学院和明爱沙田马登基金中学的旧校舍，这两所学校分别于 2020 年和 2008 年关闭。旧校舍的营运者香港明爱今年初获政府批准，将其自资机构明爱专上学院改建为香港首所天主教大学圣方济各大学 (SFU)。圣方济各大学发言人表示，学校正计划申请土地以支持其未来发展，特别是在医疗保健领域。“新一轮分配计划中发布的土地毗邻其计划中的新校园，”他说。据报道，圣方济各大学代校长罗铁荣今年 10 月表示，该大学已斥资至少 12 亿港元（1.55 亿美元）升级其旧校园，以吸引更多学生，第一期工程已于 2019 年完工。 2027年。明爱专上学院已更名为圣弗朗西斯大学。图片：Jelly Tse罗致光早前表示，西蒙弗雷泽大学现时位于将军澳的校园已满员。政府表示，该幅用地可供所有非牟利自资院校申请，预计于2026年初开放使用。该幅用地将以象征性地价批予成功申请者，而成功申请者须自费负责所有工程。申请截止日期为2025年3月31日。政府表示，该校或将申请免息创业贷款，在原址发展校园及学生宿舍，开办高等教育课程。教育局亦提供新一轮资助，支持符合市场需要但启动成本较高的课程，资助金额上限为4,200万港元，申请截止日期为2025年4月23日。香港城市大学和香港树仁大学两所院校在上一轮资助中提交的11份申请中，有3份获批准，涵盖辅助医疗、工程和法医心理学领域。港大表示，将在2026-27年开设两个新的本科课程，包括诊断放射学和机器人技术及自动化工程。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3292790/hong-kong-earmarks-sha-tin-site-self-financing-institutions-campus-expansion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>