<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Sep 2024 21:16:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国官员赴华谈判 化解产能过剩担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278931/us-officials-head-china-talks-amid-overcapacity-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.18 01:56四月份，出口的电动汽车堆放在中国苏州太仓港国际集装箱码头。图片：法新社本周，美国和中国的高级经济官员将在北京举行会谈，拜登政府试图再次向北京表明立场，避免用刺激制造业出口的产业政策激怒世界其他国家。美国财政部的一名官员表示，在定于 9 月 19 日至 20 日举行的所谓经济工作组会谈中，美国财政部将阐述对中国经济轨迹的担忧，特别是宏观经济失衡和工业产能过剩问题。这位财政部官员补充说，美国担心中国政策制定者倾向于进一步推动制造业作为中国的增长动力，这将对美国企业和工人产生重大溢出效应。美国财政部长珍妮特·耶伦曾多次警告称，中国的产能过剩可能导致全球市场充斥着人为廉价的商品，扼杀美国和全球的产业。今年 5 月，美国提高了一系列产品的关税美国代表团将由财政部和美联储委员会的官员组成，由财政部负责国际事务的副部长 Jay Shambaugh 率领。“在我们的访问期间，我们将进一步讨论中国的宏观经济失衡和产业政策，这些政策有可能对美国及世界各地的工人和企业造成重大损害，”Shambaugh 说。有一个“有弹性的谈判渠道”很重要，“特别是在我们意见分歧的领域”，他说。此次会晤是拜登政府努力与其主要地缘政治对手保持沟通渠道的一部分，特别是在共同挑战方面，同时也推行保护国家安全的政策。自去年 7 月以来，耶伦已经与中国国务院副总理何立峰会面三次——两次在北京，一次在旧金山弗朗西斯科。去年 9 月，在耶伦以现任职务首次访华后不久，两国同意成立两个工作组讨论经济和金融问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278931/us-officials-head-china-talks-amid-overcapacity-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯核试验负责人称莫斯科随时准备恢复试验</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3278930/russian-nuclear-test-chief-says-moscow-ready-resume-testing-any-moment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.18 01:322023 年 11 月，在哈萨克斯坦库尔恰托夫镇的塞米巴拉金斯克试验场博物馆看到一个模型，该试验场是苏联进行核试验的主要地点之一。照片：路透社俄罗斯核试验场负责人周二表示，如果莫斯科下令，他的秘密设施随时准备恢复核试验，这一罕见的言论可能会加剧人们对此举风险的担忧崛起。自 1990 年（苏联解体前一年）以来，莫斯科就没有进行过核武器试验，但一些西方和俄罗斯分析人士表示，如果西方允许乌克兰使用远程导弹打击俄罗斯，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京可能会下令进行一次核武器试验，试图向西方发出威慑信息，而这正在讨论之中。俄罗斯进行核试验可能会鼓励中国或美国等其他国家效仿，从而引发大国之间新一轮的核军备竞赛，在苏联解体后的几年里，这些大国停止了核试验。俄罗斯的试验场位于北冰洋偏远的新地岛群岛，苏联曾在这里进行过 200 多次核试验，包括 1961 年引爆世界上威力最大的核弹。西方间谍卫星密切监视着该试验场的活动，去年夏天开源卫星图像显示有施工迹象。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 5 月在莫斯科红场阅兵式上发表讲话。图片：Kremlin.ru via Reuters该设施负责人安德烈·西尼岑少将接受了俄罗斯政府官方报纸《俄罗斯报》的罕见采访，该采访于周二出版，几天前普京警告西方，如果允许乌克兰使用西方制造的远程导弹袭击俄罗斯领土，它将与俄罗斯直接交战，并谈到报复。“试验场已经准备好恢复全面试验活动。它全部准备就绪。实验室和测试设施已经准备就绪。人员也已经准备就绪。如果命令到来，我们随时可以开始测试，”西尼岑说。西尼岑身穿海军制服，旁边是一个放着关于普京的书的柜子，还有一只巨大的白瓷北极熊。他描绘了一幅由精锐部队保护的、处于高度戒备状态的设施。“对我们来说，最重要的是不要扰乱国家任务的执行。如果确定了恢复试验的任务，就会在规定的时间内完成，”他表示。去年11月，执掌世界最大核大国的普京签署了一项法律，撤回了俄罗斯对全球禁止核武器试验条约的批准，他表示此举旨在使俄罗斯与美国保持一致，美国签署但从未批准该条约。俄罗斯外交官当时表示，除非华盛顿恢复核试验，否则莫斯科不会恢复核试验。普京 6 月表示，俄罗斯“必要时”可以试验核武器，但他认为目前没有必要这么做。美国上次试验是在 1992 年。本世纪只有朝鲜进行过核爆炸试验。俄罗斯一家智库的高级成员（其想法有时会成为政府政策）5 月建议莫斯科考虑进行“示范性”核爆炸以吓倒西方。德米特里·苏斯洛夫在商业杂志《Profil》上发表的一篇文章中表示，俄罗斯需要采取行动，阻止西方跨越红线。“核蘑菇云的政治和心理影响将在全球所有电视频道上直播，希望这将提醒西方政客们，自 1945 年以来，有一件事阻止了大国之间的战争，而现在他们基本上已经失去了它——对核战争的恐惧，”苏斯洛夫写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3278930/russian-nuclear-test-chief-says-moscow-ready-resume-testing-any-moment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称中美等国的熊猫保护努力有助于其他物种繁荣</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3276656/panda-conservation-such-us-china-efforts-helping-other-species-thrive-scientists-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3276656/panda-conservation-such-us-china-efforts-helping-other-species-thrive-scientists-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎巴嫩传呼机爆炸，造成包括真主党成员在内的 1000 多人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3278927/beirut-pager-explosions-leave-dozens-wounded-amid-rising-lebanon-israel-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.17 22:279 月 17 日，民防急救人员在黎巴嫩贝鲁特的 al-Zahraa 医院抬着一名受伤男子，他的手持寻呼机发生爆炸。照片：美联社安全部门消息人士称，周二，黎巴嫩各地用于通讯的寻呼机发生爆炸，造成包括真主党战士和医生在内的 1,000 多人受伤。一位不愿透露姓名的真主党官员表示，传呼机爆炸是该组织在与以色列交战近一年来遭遇的“最大安全漏洞”。自去年 10 月加沙战争爆发以来，以色列和伊朗支持的真主党一直处于跨境战争状态，这是多年来最严重的一次升级。以色列军方拒绝就爆炸事件发表评论。伊朗 Mehr 通讯社称，伊朗驻黎巴嫩大使 Mojtaba Amani 在其中一次爆炸中受伤。社交媒体和当地媒体流传的贝鲁特南部郊区的照片和视频显示，人们躺在人行道上，手上或裤子口袋附近有伤口。人们聚集在医院外，数百名黎巴嫩武装组织真主党成员受重伤。照片：路透社真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉此前警告该组织成员不要携带手机，称以色列可能会利用手机追踪他们的行踪并进行有针对性的打击。黎巴嫩卫生部呼吁所有医院保持警惕，接收急诊病人，并要求拥有寻呼机的人远离他们。它还要求医务人员避免使用无线设备。当地医院的媒体称，急诊室挤满了病人，其中许多人四肢受伤，有些人情况严重。国营的国家通讯社称，黎巴嫩南部、贝卡谷地东部和贝鲁特南郊的医院——这些地区都是真主党势力强大的地区——呼吁人们捐献各种血液。该通讯社报道说，在贝鲁特南郊和其他地区，“手持寻呼机系统使用先进技术引爆，据报道有数十人受伤。”真主党官员说，包括该组织成员在内的至少 150 人在黎巴嫩不同地区因携带的寻呼机爆炸而受伤。这位官员因未获授权向媒体发言而要求匿名，他表示，爆炸是“针对这些设备的安全行动”的结果。一辆救护车驶过，数百名真主党成员周二因他们用于通讯的传呼机爆炸而受重伤。照片：路透社“敌人 [以色列] 是这起安全事件的幕后黑手，”这位官员表示，但没有详细说明。他补充说，真主党成员携带的新寻呼机装有锂电池，显然发生了爆炸。锂电池过热时会冒烟、熔化甚至着火。可充电锂电池用于从手机、笔记本电脑到电动汽车等各种消费产品。锂电池起火温度可高达 590 摄氏度（1,100 华氏度）。此次事件发生之际，黎巴嫩和以色列之间的紧张局势加剧。在以色列和真主党盟友哈马斯在加沙地带开战的背景下，黎巴嫩激进组织真主党和以色列军队几乎每天都在发生冲突，已经超过 11 个月了。冲突已造成黎巴嫩数百人死亡，以色列数十人死亡，边境两边数万人流离失所。周二，以色列表示，停止真主党在北部的袭击，让居民返回家园，现已成为正式的战争目标。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3278927/beirut-pager-explosions-leave-dozens-wounded-amid-rising-lebanon-israel-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港天文台发布黄色暴雨警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278926/hong-kong-observatory-issues-amber-rainstorm-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.17 22:28预计有大雨。摄影：陈晓梅香港天文台已发出黄色暴雨警告。该警告于星期二晚上9时50分发出，表示本港普遍有大雨或预计有大雨，一小时内雨量超过30毫米，且大雨持续的机会很大。预报员表示，当日有大骤雨及狂风雷暴，最低气温约27度。预计星期三阵雨将减弱。天文台表示，星期三日间天气非常炎热，最高气温约34摄氏度。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278926/hong-kong-observatory-issues-amber-rainstorm-warning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公立医院应对臭虫侵扰；4 名患者疑​​似被臭虫咬伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278929/hong-kong-public-hospital-battling-bedbug-infestation-4-patients-suspected-bites?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.17 22:34入院后护理室的一名患者抱怨皮肤瘙痒，随后工作人员在他的床上用品中发现臭虫。图片来源：Shutterstock香港一家公立医院病房正应对臭虫侵扰，此前四名病人疑似被臭虫叮咬，当局因此加强虫害控制措施并展开调查。葵涌医院发言人周二晚间表示，一名入院后护理部男病人前一天早上抱怨皮肤瘙痒。他表示，据信该病人被臭虫咬伤，后来在他的床上用品中发现臭虫。“工作人员随后检查了病房的其他区域和病人的床单，在一个密封的供暖设施和其他九张床上发现了臭虫，”发言人说。另外三名男病人也被疑似臭虫叮咬。发言人表示，医院非常关注，并已聘请害虫防治专业人员。医院还通知了食物环境卫生署，安排额外的害虫防治检查并征求其意见。葵涌医院表示，受影响的床垫和枕头已被扔掉。图片：谷歌地图发言人表示，医院在四名病人被咬后对他们进行了治疗，并将他们的个人物品密封在塑料袋中。受臭虫侵扰的病房也已消毒，更换了床单，所有受影响的床垫和枕头都已扔掉。发言人表示，医院将与专业人员合作，调查臭虫侵扰源头，加强清洁，并采取措施防止臭虫传播。去年，随着新冠疫情爆发，国际旅行恢复，韩国、巴黎和伦敦均报告了臭虫暴发，这引发了人们对香港可能出现大规模臭虫侵扰的担忧。香港的灭虫公司当时表示，由于一些居民感到恐慌，对其服务的需求猛增，电子商务平台 Shopline 报告称，其灭虫和除虫产品的销售额在一个周末增长了 172 倍。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278929/hong-kong-public-hospital-battling-bedbug-infestation-4-patients-suspected-bites?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩公布可能影响中国政策的高层团队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278923/eu-commission-head-ursula-von-der-leyen-unveils-top-team-may-shape-china-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278923/eu-commission-head-ursula-von-der-leyen-unveils-top-team-may-shape-china-policy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国技术如何助力美国航空航天项目建设</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3278418/how-chinese-expertise-helped-build-us-aerospace-programmes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3278418/how-chinese-expertise-helped-build-us-aerospace-programmes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯称特朗普的堕胎禁令导致佐治亚州一名妇女因医疗延误而死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278921/kamala-harris-cites-trumps-abortion-ban-death-georgia-woman-after-medical-care-delayed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278921/kamala-harris-cites-trumps-abortion-ban-death-georgia-woman-after-medical-care-delayed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肖恩·“吹牛老爹”·康姆斯被指控性交易和敲诈勒索</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278925/sean-diddy-combs-has-been-indicted-sex-trafficking-and-racketeering-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.17 22:04肖恩·“吹牛老爹”·科姆斯 (Sean “Diddy” Combs) 被控联邦性交易和敲诈勒索罪。照片：法新社
根据周二公布的起诉书，音乐大亨肖恩“吹牛老爹”康布斯被控三项联邦罪名，包括敲诈勒索、性交易和贩卖人口。54 岁的康布斯周一晚间在曼哈顿被联邦特工逮捕，此前一年，他的职业生涯因多起指控他身体虐待和性虐待的诉讼而脱轨。康布斯的律师马克·阿格尼菲洛表示，他对对这位说唱歌手和制作人进行“不公正起诉”的决定感到失望，康布斯将不认罪，他将“拼命争取”让客户获释。“肖恩‘吹牛老爹’康布斯是一位音乐偶像、白手起家的企业家、关爱家庭的男人和公认的慈善家，过去 30 年来，他一直在建立一个帝国，爱护他的孩子，并致力于提升黑人社区，”阿格尼菲洛周一晚间表示。“他是一个不完美的人，但他不是罪犯。”谈到康布斯，阿格尼菲洛表示：“他的精神状态很好。他很自信。”起诉书指控科姆斯多次殴打、殴打和拖拽女性，向她们投掷物品并踢打她们——并招募他的私人助理、保安和家庭工作人员来帮助掩盖这一切。起诉书将科姆斯描述为犯罪企业的头目，该企业从事或试图从事包括性交易、强迫劳动、为卖淫而进行的州际运输、毒品犯罪、绑架、纵火、贿赂和妨碍司法公正在内的活动。马克9 月 17 日，肖恩“吹牛老爹”科姆斯的律师阿格尼菲洛抵达纽约曼哈顿联邦法院。照片：美联社科姆斯也被称为 P. Diddy 和 Puff Daddy，是 20 世纪 90 年代和 21 世纪嘻哈界的重要人物。他创立了 Bad Boy 唱片公司，并帮助玛丽·布莱姬、费丝·埃文斯、臭名昭著先生和亚瑟小子等说唱歌手和 R&amp;B 歌手成为明星。去年 11 月，他的前女友卡桑德拉·文图拉 (Casandra Ventura) 起诉他，指控他在他们长达十年的关系中对他实施了连环身体虐待、性奴役和强奸，他的名誉因此受到质疑。尽管康布斯否认了她的指控，但她在起诉后的第二天就同意了一项未披露的和解协议。他的法律压力越来越大，他面临着几起民事诉讼，这些诉讼由指控他性侵犯和其他不当行为的女性和男性发起。他的律师一直在法庭上为这些案件辩护。六个月前，联邦特工突击搜查了他在洛杉矶和佛罗里达州迈阿密海滩的家。歌手 Dawn Richard（前 Danity Kane 乐队成员）上周起诉科姆斯性侵犯、殴打、性交易、性别歧视和欺诈。根据周二公布的联邦起诉书，肖恩·“吹牛老爹”·科姆斯被指控性交易和敲诈勒索。图片来源：法新社密歇根州一名法官本月下令科姆斯向德里克·李·史密斯支付 1 亿美元，史密斯称科姆斯在近 30 年前的一次派对上对他下药并实施性侵犯，原因是科姆斯未能出庭为自己辩护。科姆斯的一名律师表示，他将寻求驳回该判决。科姆斯还驳回了罗德尼“Lil Rod”琼斯 2 月份提起的性交易诉讼中的指控，科姆斯聘请琼斯担任其 2023 年发行的专辑《The Love Album: Off the Grid》的制作人。这项起诉书并不是科姆斯第一次触犯法律。2001 年 3 月，在一场因夜总会枪击案导致三人受伤而引发的刑事审判中，他被判无罪，罪名包括贿赂和武器指控。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278925/sean-diddy-combs-has-been-indicted-sex-trafficking-and-racketeering-charges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内地骑车男子在香港车祸身亡 呼吁加强道路安全宣传</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278910/death-mainland-cyclist-hong-kong-accident-sparks-calls-road-safety-publicity-boost?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278910/death-mainland-cyclist-hong-kong-accident-sparks-calls-road-safety-publicity-boost?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最新的加密货币打击行动会扼杀其游戏产业吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3278744/will-chinas-latest-crypto-crackdown-stifle-its-gaming-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3278744/will-chinas-latest-crypto-crackdown-stifle-its-gaming-industry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Instagram 推出青少年账户，提供隐私和家长控制功能，以应对日益严格的审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278917/instagram-rolls-out-teen-account-privacy-parental-controls-scrutiny-mounts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.17 20:40Instagram 推出专门针对青少年的账户，增强隐私和家长控制功能，以应对日益增长的监管压力和健康问题。照片：APMeta Platforms 周二表示，正在为青少年 Instagram 用户推出具有新隐私设置的特殊账户，这是在监管压力下限制青少年接触其应用程序上有害内容的最新举措。这家社交媒体公司表示，它将自动将所有指定账户移植到青少年账户，这些账户默认为私人账户。此类账户的用户只能通过他们关注或已经连接的账户接收消息和标记，而敏感内容设置将被调至最严格。16 岁以下的用户只有在父母许可的情况下才能更改默认设置。家长还将获得一套设置来监控孩子与谁互动，并限制他们对该应用程序的使用。多项研究表明，社交媒体的使用与更高程度的抑郁、焦虑和学习障碍有关，尤其是在年轻用户中。Meta、字节跳动的 TikTok 和谷歌的 YouTube 已经面临数百起代表儿童和学区提起的关于社交媒体成瘾性的诉讼。去年，包括加利福尼亚州和纽约州在内的 33 个美国州起诉该公司误导公众了解其平台的危险性。包括 Facebook、Instagram 和 TikTok 在内的顶级平台都允许 13 岁及以上的用户注册。三年前，Meta 放弃了针对青少年的 Instagram 应用版本的开发，此前立法者和倡导团体以安全问题为由敦促该公司放弃该版本。7 月，美国参议院提出了两项​​网络安全法案——《儿童在线安全法案》和《儿童和青少年在线隐私保护法案》——这将迫使社交媒体公司对其平台如何影响儿童和青少年负责。Meta 表示，它将在 60 天内将已识别的用户放入美国、英国、加拿大和澳大利亚的青少年账户中，并在今年晚些时候在欧盟实施这一措施。全球各地的青少年将于明年 1 月份开始获得青少年账户。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278917/instagram-rolls-out-teen-account-privacy-parental-controls-scrutiny-mounts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对稀土的控制削弱了美国、日本和澳大利亚的项目</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278904/chinas-grip-rare-earths-undercuts-us-japan-and-australia-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278904/chinas-grip-rare-earths-undercuts-us-japan-and-australia-projects?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港爱情骗子骗取99人2000万港币，包括医生、老师、工程师</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278916/hong-kong-love-scammers-con-99-people-hk20-million-including-doctor-teacher-engineer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.17 20:05香港警方表示，即使是受过良好教育的专业人士也可能成为爱情骗局的受害者。图片来源：Shutterstock香港警方逮捕了11名涉嫌诈骗集团成员，该集团通过网络爱情骗局从99人手中骗取了2000万港元（280万美元），其中包括医生、工程师和教师等受过良好教育的专业人士。警方周二表示，上个月“大量男性”成为爱情骗子的受害者，并敦促男性和女性在网上结识新朋友时要小心，尤其是“谈话涉及金钱”时。警方网络安全及科技罪案调查科高级督察宋嘉伟指出，虽然网络爱情骗局的大多数受害者是女性，但上个月的数据显示，男性受害者占总数的35%。“这表明骗子的目标既包括男性也包括女性，他们的手段也多种多样。即使是受过良好教育的专业人士也可能成为网络爱情骗子的受害者，”他说道。周一，警方在打击一个本地诈骗集团的行动中逮捕了 11 人，该集团在过去 9 个月内通过网络爱情骗案骗取了 99 名年龄在 21 至 44 岁之间的本地男子，共计超过 2000 万港元。“受害者的年龄从 21 岁到 44 岁不等，大多数受教育程度为高中或以上。 “他们包括测量员、工程师、老师和医生等专业人士，”宋说。他表示，单宗最大损失案涉及一名办公室助理，受骗金额超过 108 万港元。警方表示，该团伙的骗子会冒充本地女性，声称自己独自在日本工作，并通过各种手机交友应用与目标女性成为朋友。高级督察表示，骗子会甜言蜜语，让受害者相信他们在恋爱中。“在整个过程中，受害者最多只听到‘网恋’的声音，或看到他们的照片，但从未见过面，”宋说。警方网络安全及科技罪案调查科高级督察宋嘉威表示，已逮捕 11 名涉嫌诈骗集团成员。图片：Facebook/香港警务处知情人士称，这些美女照片可能是从网上下载的。骗徒与受害人建立恋爱关系后，会通过即时通讯应用联系受害人，假装是情人的工作主管，并附上名片，以取得受害人的信任。然后，他们会声称在日本的情人不幸去世，为受害人留下数十万港元的遗产。“随后，受害人被要求缴纳行政费用才能获得遗产，”宋解释道。“一旦受害人被骗，假主管就会要求更多行政费用，直到受害人意识到这是一个骗局，”他补充道。宋说，该团伙使用了30多个银行账户来收集和清洗从受害者那里骗取的钱财。在确定嫌疑人后，警方在警方于周一展开一系列突袭行动，四人被怀疑是该集团的核心成员，另外七人则持有银行账户。在代号为“银墙”的行动中，警方查获13部手机和一台电脑。截至周二下午，所有嫌疑人仍被警方拘留。警方表示，调查仍在进行中，不排除进一步逮捕。今年上半年，警方处理了508起网络爱情骗案，损失金额达2.42亿港元。2023年，此类案件有1,236起，损失金额为6.32亿港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278916/hong-kong-love-scammers-con-99-people-hk20-million-including-doctor-teacher-engineer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>