<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Feb 2025 21:15:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Zelensky阻止了特朗普领导的稀有矿物协议，因为它“不保护”乌克兰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3298854/zelensky-blocks-trump-led-deal-rare-minerals-it-does-not-protect-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.16 01:48         乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周六说，他阻止了唐纳德·特朗普（Donald Trump）领导的一项协议，这将使美国获得大量乌克兰自然资源，因为它缺乏“安全保证”基辅和“不保护我们”。 特朗普是一位高度批评华盛顿的钱已向乌克兰打击俄罗斯入侵的钱，他一直在努力进入乌克兰的稀土。  Zelensky的宣布是在乌克兰官员向美国提供协议草案和特朗普打电话给俄罗斯弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）的三天后的第二天，欧洲和基夫（Kyiv）震惊了两人，他们将试图在没有他们的情况下结束冲突。 &lt; &lt; &lt; &lt; &lt; &lt; p&gt;“该协议是在部长级签署的。但是我是总统，我将对本文档的质量产生影响。这就是为什么我不允许部长签署协议，因为该协议还没有准备好。” Zelensky在慕尼黑安全会议上对记者说： “我认为，它不能保护我们。他补充说。与安全保证相关。我还没有在文档中看到这种联系。”他说。  所讨论的矿物质包括稀土品种以及钛，铀和锂等。 特朗普，尚未承诺继续向乌克兰提供重要的军事援助，他说他希望来自基辅的稀土矿产5000亿美元，而华盛顿的支持必须“确保”。  REUTERS的其他报告 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3298854/zelensky-blocks-trump-led-deal-rare-minerals-it-does-not-protect-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普说，媒体不能在他和马斯克之间开车楔</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3298853/trump-says-media-cant-drive-wedge-between-him-and-musk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.16 00:39       唐纳德·特朗普（Donald Trump）嘲笑了他所说的是对埃隆·马斯克（Elon Musk）的媒体描述为白宫的真正力量，他说试图在自己和科技亿万富翁之间驾驶楔子失败了。锚点的声音，特朗普继续说：“我们有新闻：唐纳德·特朗普（Donald Trump）割让了对埃隆·马斯克（Elon Musk）总统职位的控制。马斯克总统将在今晚参加内阁会议……”  共和党总统在随行人员中被任何人胜过胜利，并且广泛猜测，穆斯克的高调可能导致他的倒台。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt; 南非出生的马斯克虽然名义上只是一个新的“政府效率部”（Doge）的负责人，但在确定他所说的是浪费的领域，然后迅速搬家，采esmk具有广泛的力量削减工作和支出。 世界上最富有的人的举动吸引了媒体，其中包括时代杂志的封面，显示穆斯克坐在总统的标志性股东桌子后面马斯克（Musk），双手放圣经，共同宣誓就职。  在福克斯采访中，特朗普说，他和马斯克在讨论了媒体的嘲笑。 “实际上，埃隆叫我，”总统说。 “他说，&#39;你知道，他们试图使我们分开。&#39;&#39; “我曾经认为他们很擅长，”特朗普说。 “他们实际上很糟糕，因为如果他们擅长的话，我永远不会担任总统。”  “人们很聪明，”他继续说道。 “他们明白了。”  在所有批评中，马斯克继续引起强烈的媒体重点，包括在椭圆形的办公室外观中，随便穿着穿着的麝香带来了他的四岁儿子并讲话 民主党人有时抓住了尴尬的动态，民意调查显示出对特斯拉和太空队老板的负面看法，显然超过了积极的观点。 ，但特朗普，同时，享受了他有史以来的一些最高认可。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3298853/trump-says-media-cant-drive-wedge-between-him-and-musk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦激进的突袭杀害了至少4名士兵</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3298852/pakistan-militant-raid-kills-least-four-soldiers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 22:41        一场激进的袭击在周六对巴基斯坦堡垒中的一名至少四名士兵杀害的武装分子，一名高级士兵情报官员和军方说，   的最新袭击。对于研究与安全研究，巴基斯坦最激进的暴力行为在其西部地区与阿富汗和伊朗接壤的西部地区发生。   对米兰高堡的攻击据情报官员说，莎阿（Shah）是一个距离阿富汗边境10多公里（6英里）​​的西北城镇 - 据情报官员说，在上午10点左右开始，他在匿名的情况下讲话。 “超过二十二架武装武装分子发射了他说。  “有人担心死亡人数可能会上升。”站点/默认/文件/D8/images/Canvas/2025/202/02/6927550C-994F-4ED0-B6A9-A6787872AD34D9_7667120E.JPG“/&gt; 亲戚于2月6日在卡拉克（Karak）发生了激进袭击后，在卡拉克（Karak）的武装袭击后，聚集了丧生的警察。巴基斯坦军方的媒体部门在一份声明中说，包括一名军官在内的四名士兵在一次米兰·沙阿（Miran Shah Figfight）中丧生，六名武装分子“有效中和”。 没有立即声称对袭击的责任在堡垒上。 分离主义武装分子声称，西南动荡的一条高速公路袭击了本月至少杀死了至少18名准军事人员。  12月下旬，巴基斯坦塔利班声称一夜之间在与阿富汗边界附近的一支军队的突袭中，情报官员说杀死了16名士兵。 伊斯兰堡责怪沿阿富汗边境沿着暴力行为上升，称那里的塔利班政府未能阻止像这样的团体巴基斯坦塔利班的土壤中分阶段袭击。 塔利班当局定期否认这些指控。 ，联合国安理会上周的一份报告说，喀布尔的塔利班政府在喀布尔提供了巴基斯坦塔利班塔利班塔利班提供，对巴基斯坦安全的最大威胁，“具有后勤和运营空间和财务支持”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3298852/pakistan-militant-raid-kills-least-four-soldiers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>助手在性骚扰案中的香港法院胜利“罕见但令人鼓舞”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298847/helpers-hong-kong-court-victory-sexual-harassment-case-rare-encouraging?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298847/helpers-hong-kong-court-victory-sexual-harassment-case-rare-encouraging?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警察逮捕4，扣押了550万港元，包括“太空油”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298849/hong-kong-police-arrest-4-seized-hk55-million-drugs-including-space-oil?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 21:40        香港警察已逮捕了四人，并扣押了价值550万港元（706,540美元）的非法物质，包括新出现的“太空油”，以镇压 部队在周六说，两名男子和两名27至41岁的妇女在前一天被捕，两起涉嫌涉嫌涉及危险药物的贩运案件，例如太空，被捕石油，冰和海洛因，一些被捕者具有三合会背景。 周五，香港对与可卡因相同类别的太空油进行了分类，以抗击崛起的使用在青少年中，正如当局揭示了自去年以来75例中发现了vape胶囊中主要麻醉剂的变化。在伪装成vapes的年轻人中，”犯罪的校长李·穆克·耶克（Li Muk-Yik令人上瘾的严重后果可能导致昏迷，脑部损伤和死亡……人们应该防止服用太空油。说第一个案件涉及在Yau Ma Tei中的一个公寓在这对夫妇拥有的电子烟中，含有太空油的vape墨盒。对公寓的搜索发现，另一个妇女藏有液体和粉末，涉嫌含有非法药物。制造太空油的材料。我们认为，这些成分可能会产生600多个太空油vape墨盒，价值超过30万港元的墨西哥。”  在第二种情况下，该部队在Tuen Mun中将一个公寓确定为毒品存储和配送中心。在现场，他们拦截了一名嫌疑犯，并抓住了7.3公斤（16磅）的冰或甲基苯丙胺，以及2.3公斤的海洛因，价值超过520万港元，以及毒品贩运设备。 。 ” ，犯罪嫌疑人主要为西九龙，Tsuen Wan，Kwai Tsing和Tuen Mun提供了娱乐场所的毒品。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2025/02/02/15/eb8d3679-ec1f-4d52-9597-44b1b1394f7c_5c60d7d7d7de.jpg  ;“&gt;警察在突袭中抓住的毒品。照片：讲义   去年承诺迅速采取行动以应对太空油的普及，政府周五将Etomative（以前是1次毒药）归为危险药物。 还将其他五种物质添加到危险的药物条例中。五个 - 甲米酸酯，丙氧酯和异丙氧酸酯中的三个与依托氨甲化学相关，而丁二氮酮是阿片类药物，Bromazolam是一种具有催眠，镇静，欣快感和肌肉 - 延伸作用的药物。 太空油，这是一种药物，这是一种药物。迅速成为该市最受欢迎的休闲药之一，通常在电子烟胶囊中获得。毒品交易商有时还将eTomiate与其他非法麻醉品（例如大麻和氯胺酮）混合在一起，并注入调味的甘油以形成胶囊。 安全局的麻醉局分区揭示了当局记录了69例含有vape镜片或液体的液体， ，在去年至1月之间的总重量为5kg的丙氧酸酯或异丙氧酸盐。 在同一时期，执法机构在六例中扣押了400克与etomaties类似的粉末化化学物质。  未经授权的财产或消费所列化学品可处以最高7年的监禁，最高罚款100万港元。那些被贩运的人可以朝着监狱居住和500万港元的罚款。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298849/hong-kong-police-arrest-4-seized-hk55-million-drugs-including-space-oil?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FDA批准GSK疫苗以对抗脑膜炎球菌感染</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3298850/fda-approves-gsk-vaccine-combat-meningococcal-infections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 21:42       美国食品药品监督管理局（FDA）批准了英国药物制造商GSK的组合疫苗，以防止10至25岁的人使用脑膜炎球菌感染，以供脑膜炎球菌感染。 。根据GSK声明，称为Penmenvy，结合了该公司两种批准的疫苗Bexsero和Menveo的免疫反应生成成分，以防止脑膜炎球菌细菌的五种最常见菌株。根据美国疾病控制与预防中心（CDC）（CDC）的数据，美国有438例确认的脑膜炎球菌疾病病例。 - 根据CDC。 的大量水平。斯坦福医学儿童健康的儿科医生。     Robert F. Kennedy Junior在曾在卫生和人类服务秘书中被宣誓就职星期四在华盛顿。美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）任命肯尼迪（Kennedy），尽管医学界对他促进疫苗错误信息和否认科学事实的历史感到震惊。照片：EPA-EFE    它也可以帮助降低长期并发症的风险，例如脑损伤和感染引起的听力损失，萨贝说。 该疫苗的批准是基于一项后期研究的数据，涉及约3,650名10至25岁的参与者，这表明该组合疫苗与Bexsero和Menveo相同，可防止五种最常见的脑膜炎球菌菌株GSK说。 该疫苗的耐受性很好，安全性与Bexsero和Menveo一致。五价疫苗靶向引起感染的五种最常见的细菌菌株 - 男士A，B，C，W和Y。  Bexsero被批准用于预防由奈瑟氏菌脑膜炎脑膜炎脑膜炎脑膜炎脑膜炎的侵袭性脑膜炎球菌。在60多个国家/地区获得批准，并防止脑膜炎球菌组A，C，Y和W。  FDA在2023年批准了Pfizer的疫苗Penbraya，这是预防五个脑膜炎球菌组的第一枪。 但是，欧洲药品局应辉瑞的要求在一月份撤回了彭布拉亚的营销授权。该公司告诉该机构，由于商业原因，它不会在欧盟中推销该产品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3298850/fda-approves-gsk-vaccine-combat-meningococcal-infections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zelensky呼吁欧洲军队阻止俄罗斯，赢得我们的尊重</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298843/zelensky-calls-european-army-deter-russia-earn-us-respect?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 20:55        乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周六呼吁创建欧洲军队，认为该大陆不再能够确定对美国的保护，并且只会受到尊重他还说，从华盛顿拥有强大的军队。 5月9日，第二次世界大战周年纪念游行“不是作为受人尊敬的领导人，而是他自己表现的道具”。美国副总裁J.D. Vance前一天明确了欧洲与美国之间的关系。欧洲在威胁它的问题上。它自己的军队和军队。欧洲军队。我真的相信时机已经到来了，必须创建欧洲的武装力量。”            他说，欧洲军队（包括乌克兰在内）是必要的，以便非洲大陆的“未来仅取决于欧洲人 - 关于欧洲人的决定是在欧洲做出的。 ”。 他继续说：“美国是否需要欧洲作为一个市场？是的。但是作为盟友？我不知道。为了使答案是肯定的，欧洲需要一个声音，而不是十二个声音。现在，美国还有其他优先事项，例如边境安全和反中国。 Zelensky说：“看看欧洲的前进方向，欧洲政策的这一方向不仅应该是有希望的，它应该使美国想与强大的欧洲站在一起。”  特朗普震惊了欧洲盟友本周致电普京而没有事先咨询他们并宣布立即开始乌克兰和平谈判。  Zelensky告诉会议，他认为如果特朗普和特朗普在他和特朗普见面之前，他相信这将是“危险的”。    德国总理Olaf Scholz（右）与乌克兰总统Volodymyr Zelensky。照片：法新社   乌克兰反复表示，它希望与美国和欧洲一起在任何特朗普 - 普丁会议之前制定联合战略。  &lt; P&gt;到目前为止，特朗普政府在一些欧洲盟友中留下了印象，即它在开始进行任何谈判之前就以乌克兰为代价做出了让普京的让步，尽管一些美国顶级官员的言论引起了混乱。    他还警告欧洲领导人，他们的国家可能面临俄罗斯袭击。 “如果这场[乌克兰 - 俄罗斯]战争以错误的方式结束，[普京]将有多余在经过战斗测试的士兵之外，除了杀人和抢劫之外什么都不知道。在北约内部，到目前为止，政府多年来拒绝了各种呼吁建立一支欧洲军队的呼吁，认为国防是国家主权的问题。  Zelensky认为，欧洲建立军事力量将是好的不仅是为了安全，而且对于非洲大陆的经济。 “这不仅涉及库存武器，还涉及欧洲的工作，技术领导和经济趋势。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298843/zelensky-calls-european-army-deter-russia-earn-us-respect?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DeepSeek，中国古代智慧的结合，王Yi强调了中国在慕尼黑的决心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3298842/deepseek-ancient-chinese-wisdom-combine-wang-yi-underlines-chinas-resolve-munich?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 21:06        与中国初创企业DeepSeek及其人工智能（AI）模型摇晃全球技术部门，中国的顶级外交官似乎抓住了在High推广聊天机器人的机会 - 慕尼黑安全会议。 周五在论坛上讲话后，外交大臣王伊在谈论我们与会议主席德国外交官克里斯托夫·赫斯根（Christoph Heusgen）的关系时引用了一些古代中国言论。王说 谚语不容易翻译，笑着表明，观众“转向DeepSeek寻求帮助”。 他还强调了中国的决心，要维护其主权。 ，民族尊严和合法发展权。他说：“就像天堂剧烈前进一样，一个有美德的人应该不断地努力增强自己。” Yong的《天堂之剑》和《龙剑》于1960年代出版，以反映中国的哲学思想，即克服柔软性和遵循自然的刚性。 王的句子被引用的句子可以被翻译成：“让强者做：他们会；我们仍然像抚摸山丘的轻微微风一样不受干扰。让恐惧按照他们的态度行事；当明亮的月亮照亮河流时，我们保持镇定。”  “这是中国人民的气质，是中国民族的性格，”王补充说。 “无论风向哪种方式 - 北，南，东或西 - 我们都将保持镇定和坚定。 ”  上个月下旬，DeepSeek（一家位于中国东部的年轻公司）用其低成本，高性能的大语言模型震惊了科技界DeepSeek AI模型的巨型Openai。根据《南中国邮报》的消息来源，中国邮报总统将于下周与该国一些顶级企业家举行会议，以认识到技术进步的关键领域的进展，并表示对私营部门的支持。在桌子上将是六家基于杭州的初创企业，称为“六个小龙”，其中之一是DeepSeek。 慕尼黑安全会议通常是中国与欧洲举行双边会议的论坛美国领导人和北京的平台提供了有关其全球野心的校准信息。 今年，会议主题之一是多极世界秩序，与北京努力将自己定位为领导者的努力保持一致全球南方。 在他在论坛上的演讲中，王对美国 - 中国关系的前景表示信心，但如果北京面对华盛顿的任何“单方面欺凌实践”，也发誓要坚决反应。。 “当然，我们希望美国能与我们朝着同一方向工作，”他说。 “但是，如果美国不愿意，那么我们别无选择，只能继续努力。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3298842/deepseek-ancient-chinese-wisdom-combine-wang-yi-underlines-chinas-resolve-munich?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国足球运动员，偶然后的脑死亡，随着家庭寻找答案，被送回了家</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/china/article/3298841/chinese-footballer-brain-dead-after-accident-flown-home-family-search-answers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 19:55        足球官员正在“延迟”有关此事件的重要信息的发布首都已经说过。生命支持，在与马德里的RC Alcobendas进行训练比赛中与另一名球员发生碰撞。 对这种情况有深入了解的消息来源告诉《邮报》，北京足球协会（BFA）没有提供证明保险的证据被取出，并延迟了有关“事件发生后团队内部的救援过程以及被送往医院的救援过程”的信息。  guo在星期五，他的病情恶化了。同样那天，BFA发布了有关事件的声明。         “两支球队的医务人员都冲向场地进行现场救援，然后救护车和直升机到达场景……救援直升机将他转移到西班牙的[当地]脑神经病医院，”它说。 根据西班牙法律，医院有权在诊断后停止治疗。 在中国社交媒体上的帖子中，郭的兄弟说，一家人，俱乐部和BFA都想转移郭回到北京试图拯救他。 来自中国大使馆西班牙大使馆的工作人员拜访了医院，敦促继续治疗，并帮助协调飞往北京的特许航班。 但是，消息人士告诉邮报，事件的直接及时之后的细节（例如准确的时间表）尚未与家人进行交流。 “根据西班牙医生的说法，消息人士说： 说：“当他到达医院时，他已经死于脑死亡。特别重要。 p&gt;“组织者也无法向比赛展示郭an的合同保险信息或比赛的录像。”  郭先生以前曾代表中国的17岁以下团队，并被选为FC拜仁世界小队   他的兄弟告诉《邮报》，他的病情在抵达中国时“恶化”，他被接纳北京达克斯人daxing人民医院。&lt;&lt;   。 /p&gt; 他补充说，一旦他的处境稳定，他可以搬到北京Tiantan医院神经外科中心。       &gt;他说BFA和Guoan告诉家人，郭“必须接受高风险工作的危险”。 CSL和RC Alcobendas发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/china/article/3298841/chinese-footballer-brain-dead-after-accident-flown-home-family-search-answers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的天津城拥抱DeepSeek，作为急于拥抱国内AI行业的一部分</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3298826/chinas-tianjin-city-embraces-deepseek-part-rush-embrace-domestic-ai-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 20:00       中国北部港口城市天津（Tianjin据《天津》日报官方报道，地区政府向中国发出了为工业和治理目的而加速对本土AI的拥抱。该报告称，该报告是在2023年3月推出的中国科技巨头华为技术。这是北京周围更广泛地区的第一个设施，可以完全整合DeepSeek的模型。基础架构 - 处理速度的度量相当于每秒300亿亿美元的计算。 它托管的DeepSeek模型包括其最大的671B参数系统和六个简化版本，使公司可以“插入和使用”，而无需它们。报告说。结合较低的成本和与地方政府的合作伙伴关系，其AI工具可以更便宜，更适合企业和公共服务。  Kong Xiangpeng，该中心首席执行官（培训AI应用程序现在需要减少50％的硬件投资，减少30％的时间。 在周四的新闻发布会上，官员们说，一家未透露姓名的当地医疗技术公司已将数千元人民币的费用削减了支出百万元（137,700美元）通过使用该平台。 在包括北京和周边河北省在内的更广泛地区的十几家公司已经与中心联系，探索了有关专业模型开发及其使用的合作在智能制造，金融和医疗保健等领域中，Kong补充说。   采用DeepSeek是中国通过人工智能和技术自给自足的“智能治理”的一部分。美国对高级AI芯片的限制。 该中心与14所大学合作，建立AI课程，并计划在今年年底之前用国内替代方案替换14个外国衍生模型，“完全”根据报告，消除对外国技术的依赖。全国各地的计算枢纽。 该项目涉及在中国西部内部建造数据中心，以处理人口稠密的东海岸地区产生的计算工作量。  huawei，以及其他中国公司，通过操作在19个城市的Ascend AI芯片上运行的计算群集，包括北京，上海和深圳。地区表示，工作人员一直在加班，以在华为的登山服务器上部署DeepSeek的R1模型。 该模型大大加快了诸如校对等任务的加快，并流行了诸如使用监视摄像机搜索失落的人员之类的流程。根据当地媒体南部大都市每天的报道，它还分析了公民反馈，帮助政府迅速解决公众的关注。 江苏省东部的昆山市最近表示，它将将DeepSeek模型整合到其电子政务系统中，允许警察和运输权力等机构利用AI进行数据分析和流量预测。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3298826/chinas-tianjin-city-embraces-deepseek-part-rush-embrace-domestic-ai-industry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国首席警告在非洲峰会上针对刚果博士进行区域战争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3298840/un-chief-warns-against-regional-war-over-dr-congo-africa-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3298840/un-chief-warns-against-regional-war-over-dr-congo-africa-summit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥人的龙舌兰酒宿醉，他们押注农场的龙舌兰，价格下跌，散发着龙舌兰</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3298835/tequila-hangover-mexicans-who-bet-farm-growing-agave-prices-plunge-amid-glut?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3298835/tequila-hangover-mexicans-who-bet-farm-growing-agave-prices-plunge-amid-glut?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国空间设计公司Manus Manucore Tech For in Hong Kong</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3298839/chinese-spatial-design-firm-manycore-tech-files-ipo-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 19:16        中国最大的空间设计平台的运营商中国初创企业Manut-Core Tech已申请了在企图尝试的三年后，在香港申请了首次公开募股（IPO）纳斯达克证券交易所（NASDAQ Stock Exchange）的列表已失效。 该公司（总部位于吉安格省首都杭州 - 被公认为是该市的“六个小龙”之一，其中包括人工智能（AI）公司DeepSeek，DeepSeek，DeepSeek，DeepSeek，deepSeek，deepSeek，deepseek，开发人员游戏科学，类人机器人制造商Unitree，Brain-Computer Interface Firm Brainco和Robot Dog Grouce Deep Robotics。 由JPMorgan和CCB International共同赞助的ManyCore的IPO备案，没有提供其打算筹集的金额在香港。彭博社去年的一份报告称，该公司正在关注2亿美元，因为潜在收益。 引用研究公司Frost＆Sullivan的数据，Manuscore将其作为“世界上最大的空间设计平台的地位，由 “空间设计交易”采用更概念性和分析方法来研究空间如何影响人类的行为和社会互动。相比之下，室内设计更多地关注实用和美学元素，这些元素使空间具有功能和视觉吸引力。  2011年由伊利诺伊大学Urbana-Champaign的三位中国毕业生建立，Manulinois Urbana-Champaign，ManyCore已从Major筹集了资金根据家具工业媒体77d。订阅模型很可能会进一步磨光杭州（电子商务巨头阿里巴巴集团持有的所在地）作为中国杰出的技术枢纽的资格，以及广东南部的深圳。 ManusCore是Hangzhou小龙的第一款用于公开列表的小龙。      吉根省东部首都杭州。照片：Sina    官方数据显示，杭州的“核心数字经济行业”在2024年贡献了6305亿元人民币（867亿美元），同比增长7.1％占该市国内生产总值的近三分之一。 由建立在图形处理单元，高级AI应用程序和合成虚拟数据的基础架构支持的基础架构中，Manulcore使用户能够将设计思想转换为即时的视觉体验，在保留复杂的细节的同时，根据其申请。该公司的平台可以自动将用户更加上传的文件转换为计算机辅助设计图，广告布局和图形设计中的图像和沉浸式的3D设计方案。  2024年，Manuscore的平台生成了6.40亿以上的平台图像包括平面图可视化，电子商务产品图像，照明效果图像和其他具有优化效果图的内容。 该公司截至去年9月30日的9个月的收入达到5.529亿元，高于4.86亿元人民币元期的同期。去年1月至9月期间的损失范围缩小到4.21亿元，从2023年同期的4.895亿元人民币。 提供免费和付费订阅在2024年，每月的平均每月活跃用户积聚。其企业客户在去年9月底达到45,500，比去年同期增长11％。根据该公司的备案，同期个人用户上涨了6％，达到413,900。  2021年，Manuscore向美国证券交易委员会提交了IPO，但没有进一步进行。当时，中国政府对该国的大型技术部门进行了镇压。上一年，香港和上海的阿里巴巴附属蚂蚁集团的双重清单被席卷了。北京还对骑车巨头Didi Chuxing进行了网络安全审查，此前它于2021年6月在美国公开。迪迪（Didi）于2022年从纽约证券交易所（New York Stock Exchange）出版。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3298839/chinese-spatial-design-firm-manycore-tech-files-ipo-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Scholz说，美国对德国大选的干预不可接受。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298838/us-interference-german-election-unacceptable-scholz-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 18:41         周六大臣奥拉夫·舒尔茨（Olaf Scholz）在美国副主席J.D. Vance告诉欧洲，拒绝了外国干预德国选举。   在慕尼黑安全会议上的同一阶段发表讲话时，Scholz反对Vance从前一天发出的表演，并为德国的禁忌辩护，以免在政府联盟中包括极右翼。  Scholz，其国家2月23日举行选举，他说：“我们不会在选举中接受干预民主的局外人。这是不合适的 - 尤其是在朋友和盟友中。  大屠杀的罪行是“绝大多数德国人坚决反对纳粹的人”的原因。   这是德国成员在德国（AFD）的极右翼替代方案（AFD）通过使纳粹罪行琐碎的罪行所做的。 AFD，” Scholz说。 “这就是为什么我们不会接受局外人在我们的民主，选举中，民主的意见形成以支持这个党的原因。  &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/02/15/6896ba1d-4d79-44e4-8f6b-68d42cf9e74f_1126e908.jpg “ /&gt;  德国极右翼替代方案的共同领导者（AFD）政党Alice Weidel（左）以及德国基督教民主总理的领导者和顶级候选人联盟（CDU）弗里德里希·梅尔斯（Friedrich Merz），周四。照片：法新社   “这是不合适的 - 尤其是在朋友和盟友中。 “我们自己决定我们的民主将如何继续下去，”他说。 “我们绝对清楚的是，极端权利应该远远超出政治决策过程，并且与他们没有合作，” Scholz在一个问题中推动Vance的评论时说。和答案。他补充说，   “民主基于神圣的原则，民主都基于神圣的原则”。极右。 传统盟友之间的冲突是在德国全国大选之前的一周以上。  scholz的中锋社会民主党目前在民意调查中排名第三。   AFD预计将获得其有史以来最好的国家成绩，现在以第二名的投票在20％。保守的CDU/CSU集团，其支持约为30％。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298838/us-interference-german-election-unacceptable-scholz-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港敦促使用真名系统作为门票</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3298836/hong-kong-urged-use-real-name-system-tickets-some-hit-hk200000?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.15 17:59         香港应该实施一个真正的名称系统，以购买门票以避开铸膏。 Tse ting-fung在二级市场上的价格高达200,000港元（25,700美元）。 消费者委员会首席执行官吉莉·旺·冯·汉（Gilly Wong Wong Wong Wong）周六​​表示，她希望看到市场变得更加纪律和纪律严明，并且稳定。 “例如，有报道称，有大约100,000港元的音乐会门票被出售。这是一笔天文数的钱，”她说。 我们真的希望市场能够相对纪律严明和稳定。  看门狗负责人可能是指在新的凯塔体育场（New Kai Tak Stadium）举行的TSE音乐会上出售的门票，座位将供令人陶醉的价格出售，这是一个很好的选择。在二级市场上。 在在线市场上检查了一张邮政记者，并发现靠近舞台的座位的“一类”门票将达到200,000港元。  TSE将是第一位在会场演出的中国歌手，他的演出将于4月25日和26日下午7.30举行。门票价格从680港元开始。 ，但TSE周五上了社交媒体，宣布他也将在4月24日演出，他说他知道一些粉丝早些时候担心无法获得门票在其他两个节目中。我将尝试安排更多的节目，以尽可能满足所有人的满足。 /p&gt; 香港立法者早些时候指责当局对黄牛队的行动，并在得知自2022年以来已有数十年历史的法律中对大型事件旅游业的影响表示关注。  根据《公共娱乐条例》，以比在有执照的场地举行的活动的组织者确定的价格更高的价格出售或出售门票。 未经授权的门票出售门票 - 即使以正常价格为正常的价格 - 也被禁止“在任何公共通道中或在入口大厅或进入的入口大厅中”。 &gt;  1月，文化，体育和旅游局长Rosanna Law Shuk-Pui告诉立法者，虽然现实名称票务被证明是一个有效的解决方案，但政府尊重许多活动组织者不愿意将系统除外。  该局还表示，政府一直在“研究立法和犯罪等措施”，以解决与休闲和文化服务部门有关的剥皮。   它坚持认为，鉴于供应和需求在内的多重原因，“立法控制都有其利弊”。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3298836/hong-kong-urged-use-real-name-system-tickets-some-hit-hk200000?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>