<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Mar 2025 21:15:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>普京说，特朗普计划接管格陵兰是“认真的”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3304179/trump-plan-take-over-greenland-serious-putin-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 01:49   俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）周四在穆尔曼斯克的国际北极论坛上发表演讲。照片：AFP   俄罗斯考虑我们计划吞并格陵兰“认真”，西方的担心可能会用北极作为未来冲突的跳板，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）周四表示。 美国总统唐纳德（Donald Trump）在一月份在一月以来就曾在一月份在一月份在一月份接受华盛顿州的唐纳德岛（Office International of Washerton），   安全”。北极对俄罗斯和全世界都在增长。 conflicts”.Greenland, which is seeking independence from Denmark, is already home to a US military base that US Vice-President J.D. Vance is set to visit on Friday.Denmark has rebuffed Trump’s calls to take over the island and says the people of Greenland have shown they do not want to be part of the United States.The island is strategically located between North America and Europe在我们，中国和俄罗斯对北极的兴趣中，海上车道因气候变化而开放的时刻。 普京，他热衷于通过北海（NSR）通过北极水（NSR）通过俄罗斯作为俄罗斯向亚洲和欧洲转移贸易的贸易，这是西方人的威胁，他说的是，俄罗斯的贸易从未构成，他说的是，他的境内从来没有威胁过，但他的境内从未威胁过，这是因为俄罗斯的贸易，他说的是，这是因为他的武器既不威胁着，但他的贸易却从未构成过这种威胁。他说，利益。 外国合作伙伴准备与俄罗斯合作，保证将获得良好的投资回报。这也需要购买船只并与外国造船厂互动。 北极持有陆地下的化石燃料和矿物质，而海床则可以通过全球变暖而更容易进入。这也是一项军事竞争领域，国防分析师说，俄罗斯通过重新开放苏联时代的基地并使海军现代化而建立的速度要快得多。  REUTERS的其他报道  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3304179/trump-plan-take-over-greenland-serious-putin-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5人在阿姆斯特丹刺伤，1人被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304178/5-people-wounded-amsterdam-stabbing-1-arrested?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 23:56   医务人员在2025年3月27日在阿姆斯特丹的刺伤袭击中协助一名受伤的人。照片：AFP    周四在阿姆斯特丹刺伤了五人受伤，荷兰警方说，一名嫌疑人被拘留。目前没有有关刺伤事件的原因或动机的信息。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/27/1c4d86ae-4f23-43c0-9a23c0-9a23c0-9a23-716b98c6b98c6b98c8b6b6b6b6b6 _d82ecl smll smll smll smll small = &lt;&lt;&lt;&gt; &lt; ＃999;“&gt;警察尸体在2025年3月27日刺伤后，阿姆斯特丹中央大坝广场附近的区域。照片：AFP      当地新闻社ANP的早期图像显示，ANP的早期图像显示，ANP的某人在担架上被装载到救护车的后部。  根据当地媒体报道，阿姆斯特丹市长汉尔斯玛（Femke Halsema）在袭击事件发生时在市政厅举行的会议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304178/5-people-wounded-amsterdam-stabbing-1-arrested?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对于中国的跨境电子商务，它是“不可阻挡的动力”与“大挑战”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3304155/chinas-cross-border-e-commerce-its-unstoppable-momentum-vs-big-challenges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 22:30   英国的购物者在12月携带促销费。照片：路透社  中国由全球知名市场（如Shein和Temu）领导的跨境电子商务行业可能会面临“重大挑战”，例如美国对数据本地化的小包装的职责和需求的变化，这是一个非常官方的官方委员会，该委员会在周四竞争。亚洲小组的BOAO论坛，外国进口征收少量包装的前景（基本上是从中国运往中国的个别订单）可能会产生负面影响。在中国社会科学院。 她的评论是在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在全球范围内提高关税，以通过使非美国商品更昂贵来重新燃起美国制造业。  2月1日，特朗普1签署了一份额外的范围，同时，在 。我们暂时将豁免放回原处，直到当局弄清楚如何收取来自中国边境泛滥的所有包裹的关税。    de minimis豁免（该包装允许价值低于800美元的包装来进入美国无价的无价值），以使Shein，Temu和其他中国电子企业在挑战中发挥了重要的作用，这些挑战在近期范围内发挥了挑战。她说，詹格（Jiang）补充说，镜头跟踪。 “So, I think there are still some uncertainties surrounding the future development of cross-border e-commerce. From the current point of view, the challenge is still relatively large.”The localisation of data is required in at least 40 countries and has been growing more restrictive, raising costs along with the risks of fraud and cybersecurity, according to the Organisation for Economic Co-operation and Development trade body.Pressure is also growing to江说，碳轨道电子商务包呼吁政府建立“更公平的贸易环境”。 物流和运输部门在全球二氧化碳排放中的三分之一以上贡献了三分之一以上的物流公司，DHL已经建立了足够的数字基础。与许多国家的操作系统施加压力的小包装。她提议为当地商人提供支持，并建立一种点对点机制，以更好地促进该行业的发展。 ，但同时电子商务正在经历35岁以下的全球消费者中的“最快增长”。贝宝中国首席执行官汉娜·库（Hannah Qiu）告诉小组，   美国市场可能很难避免。但是她说，中国产品从“普通”改善到“高端”。 “即使这个世界由于技术发展和地缘政治而充满了不确定性，但电子商务的发展，尤其是跨境的势头，但Qiu说。。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3304155/chinas-cross-border-e-commerce-its-unstoppable-momentum-vs-big-challenges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第四北京警告李·卡汉（Li Ka-Shing</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3304172/fourth-beijing-warning-li-ka-shings-hutchison-over-panama-ports-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 22:37    CK和Hutchison在巴拿马运河的任一端运营两个端口。照片：AP   北京的办公室负责香港事务，这表明他们在第四次对Tycoon li ka-shing的CK Hutchison Holdings表示了愤怒，这是第四次通过重新宣传一份新闻文章，该公司指责该公司不将其在Panama ports ports ports ports ports port    “ [交易[[交易）不仅是在做出的胜利，而是采取了``最高&#39;&#39;的胜利，而不是采用&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;说。现金。 美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）一直在游说运河以摆脱他所认为的中国控制权，称这笔交易表示了这笔交易，称华盛顿正在“收回”运河。    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt; ＃999;“&gt;    最新文章引用了市场研究人员和时事评论员，他们说，该公司并没有最大限度地发挥其利润，而这笔交易“似乎不是在业务上说话时不说话的话”。 评论员说，在商业上是“老手”，但在商业上却是一名代表的人，却是一定的，却是一定的，又是一定委托的，又是一定委托的，又是一名boul，又是一个bout，又是一个bout，又是一个bout，又说出来了。面对美国压力”。 “在其他业务面前会感到羞耻吗？除了获得大量交易之外，是否无需考虑国家利益和公司形象？”文章说。这篇论文经过一周的沉默，连续第二天全部完整。 两周前，办公室首次丢下了一个重磅炸弹，分享了报纸上的两次严厉评论，这一举动被视为中央政府向李的公司施加压力的间接方式，以重新考虑出售。选择“与美国人共舞”的企业家即使获得了“大笔交易”。 办公室在周三发布了一篇新闻文章，警告企业忽略国家利益最终将“销毁自己的基础”。月份。 该交易涵盖了23个国家/地区的43个集装箱端口，包括巴拿马运河两端的巴尔博亚和克里斯托瓦尔码头。 双方都设定在4月2日的截止日期之前完成交易。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3304172/fourth-beijing-warning-li-ka-shings-hutchison-over-panama-ports-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国的马克龙说，并非所有欧洲盟友都同意乌克兰的部队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304174/frances-macron-says-not-all-european-allies-agree-troops-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304174/frances-macron-says-not-all-european-allies-agree-troops-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子在流行的香港旅游区企图抢劫期间被砍伐</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3304169/man-slashed-during-attempted-robbery-popular-hong-kong-tourist-area?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 22:09   一名男子在卡纳旺路附近的内森路（Nathan Road）的金皇冠法院大楼外的一次抢劫中被砍伐。照片：Google Map   一个男人在周四下午在香港的tsim sha tsui中被抢劫。 两名男子瞄准了卡尔纳文路附近的内森路（Nathan Road）的金皇冠大楼外的受害者，在Carnarvon Road附近，大约4.40pm  在斗争期间，受害人在抵抗抢劫时在额头上受伤。 The attackers fled empty-handed.The victim, reportedly from Turkey, was treated at the scene and subsequently transported to Queen Elizabeth Hospital.Police officers conducted a thorough search of the area, and the Yau Tsim District Crime Squad is currently investigating the incident.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3304169/man-slashed-during-attempted-robbery-popular-hong-kong-tourist-area?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的贸易政策被误导了，但不要很快责怪关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3304085/trumps-trade-policy-misguided-dont-be-quick-blame-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3304085/trumps-trade-policy-misguided-dont-be-quick-blame-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国已经“迷路了”，中国的唱片杂志的黄金存款：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3304167/us-has-lost-its-way-chinas-record-smashing-gold-deposits-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 21:45   中国可能已经使用先进技术发现了两个大量的黄金矿床。照片：Shutterstock   赶上SCMP当今一些最大的中国故事。如果您想查看我们的报告，请考虑。   科学家说，他们已经发现了中国中部和东北部的两个潜在的唱片，在中国中部和东北东北部发现了1,000吨的金矿沉积物，更多的发现可能带来了先进的勘探技术的使用。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/27/73a58c79-f6a1-409a-ab3d-ab3d-ab3d-a77 efc076c076cb4_fcfb4_fcfbdbd21b.jpg” ＃999;“&gt;插图：珍珠法   华盛顿和莫斯科在上个月的几个关键点上有所不同，上个月美国总统唐纳德·特朗普和他的俄罗斯对手弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）同意乌克兰战争中的有限停火。但是，他们关于3月18日对话的陈述有一件事：没有提及欧洲。   一位著名的美国经济学家表示，美国已经“迷失方向”，从捍卫“自由世界”转变为攻击自己的基础和国际机构。中国高级副总理之一说，整个亚洲都可以找到共同努力的方法，同时重申对外国投资者“无论外部变化如何”的支持。       Xinghuo将是世界上第一个旨在通过结合这两个过程的优势来实现现实世界的主要混合项目。照片：Shutterstock    中国准备开始建立世界上第一个融合融合混合动力厂，目的是产生100兆瓦的连续电力，并在十年结束时与网格连接到网格。在自己的紧缩活动中。     PLA的东部剧院司令部发言人说：“这是对“台湾独立”部队的强大惩罚，并严重警告外部干扰部队。照片：东部剧院司令部   北京已经确认，上周人民解放军在台湾附近进行了军事演习，此后台湾领导人威廉·莱·奇特（William lai Ching-te）的言论是在台湾的言论，将大陆描述为“外国敌对力量”，并宣布了17个安全措施。 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3304167/us-has-lost-its-way-chinas-record-smashing-gold-deposits-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6死于埃及旅游潜水艇，载有俄罗斯人。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3304168/6-die-egyptian-tourist-submarine-carrying-russians-sinks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 21:47   在医院前的一辆埃及警车，当时旅游潜水艇沉没在埃及红海度假胜地赫尔加达（Hurghada）时，外国人的尸体被杀害，其国籍仍然不明，被保留在埃及的赫尔加达（Hurghada）。照片：路透社  周四，一名旅游潜水艇沉没在埃及红海海岸时，六人死亡，俄罗斯的领事馆说，有45名俄罗斯公民在俄罗斯的领事馆中。 俄罗斯在俄罗斯的领事馆，在赫尔加达（Hurghada），一个来自该国游客的城镇，说“ 45个人都在乡村旅行，包括四个人，包括四个人，包括四个人，包括四个分钟的游客，包括四个分钟的旅游者，包括纽约州的四人。死亡。外国人和一个埃及人”。 地方当局没有立即回应置评请求。     根据Akhbar al-Youm的说法，Sindbad潜艇的网站说，该船可以携带44名乘客到达25米（82英尺）深度。 根据州媒体的报道，埃及首都开罗东南460公里（280英里）是游客前往埃及的主要目的地，其机场去年收到了超过900万乘客。 Sindbad潜艇的潜水活动表示，它部署了该地区的“真实”娱乐潜艇。 该船只在该地区已经运营了多年，据熟悉该公司的消息人士说， 红色海上珊瑚礁和岛屿在埃及东部的主要旅行者均在埃及沿海地区占有更多，该国的贡献了，该国的贡献了，该国的贡献了，该国的贡献了。 of GDP.The area has been the site of several deadly accidents in recent years.In November, a dive boat capsized off the coast of Marsa Alam, south of Hurghada, leaving four dead and seven missing.Thirty people were rescued from another sinking boat, while last June two dozen French tourists were safely evacuated before their boat sank in a similar事故。  2023年，三名英国游客在游艇上大火爆发，吞没了他们的船只火焰。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3304168/6-die-egyptian-tourist-submarine-carrying-russians-sinks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着青年的“艰难决定”移民</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3304166/pakistans-parsi-community-shrinks-youth-make-difficult-decision-migrate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3304166/pakistans-parsi-community-shrinks-youth-make-difficult-decision-migrate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国上瘾的微戏剧表明，商业需求如何助长网络繁荣</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3304157/chinas-addictive-micro-dramas-show-how-commercial-demand-fuelling-netcasting-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 21:00     中国的在线视频和音频行业，尤其​​是有利可图的微型戏剧，正在扩大其在国内外的影响力，据官员和行业的人物，该公司的规模越来越多。中国网络播种服务协会（CNSA）在成都的一个正在进行的行业论坛上的一份报告中说，创建工作创造创造创造创造力。 Cao说， 所谓的网络广播行业是“中国最具创新性，最快开发和高潜力的领域之一，随着新的商业模式不断出现”，他补充说，它将“无疑会扮演着越来越重要的作用”或在线视频，包括可下载的内容，例如那些微型播放和实时流媒体。     中国制造的微型戏剧通常只持续几分钟以快速消费，在海外获得了吸引，包括在美国，在美国，诸如reelshort等平台基于英语的平台，基于中国的生产提供了英语内容。 CNSA说，上半年。 同时，该国整体网络播种行业的用户数量达到了10.91亿，占1.6％的同比增长。 User penetration remained strong at 98.4 per cent, reflecting the industry’s continuing upwards trajectory, according to the report.Four out of every five businesses in the industry are micro-sized enterprises, it said, highlighting their pivotal role in driving employment and fostering innovation.Gong Yu, founder of leading online television and movie portal iQIYI, called on industry professionals to专注于国际沟通并扩展到海外市场。过去的几年，现在与传统的电影和电视领域相媲美，可以吸引眼睛并产生收入。   虽然微型戏剧蓬勃发展，但直播仍是一个关键的交互式媒介，到2024年底，有8.33亿用户在2024年底之前说，报告说，在线消费率很大。根据国家统计局的数据，百分比同比增长，证明了内容消费与消费者支出之间的有力联系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3304157/chinas-addictive-micro-dramas-show-how-commercial-demand-fuelling-netcasting-boom?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的国泰太平洋，香港Express，今年夏天促进飞往大陆的航班</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3304164/hong-kongs-cathay-pacific-hk-express-boost-flights-mainland-summer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 21:08   航空母舰也将飞往宁波，海顿和重庆等大陆目的地。图片：5月TSE   香港国旗航空公司Cathay Pacific Airways及其预算ARM HK Express将在今年夏天升级飞往中国大陆的航班，增加了与北京和上海包括的主要城市的连通性。 上周四，他们将在周四的夏季上市，这是一周的高峰期。所说的。 国际航空运输协会定义了航空时间表的夏季，从3月的最后一个星期日开始。   北京将提供七次每天飞往首都国际机场的每日返回航班，而香港快递将每天运行一次Dax国际机场的每日服务，每天返回每周的返回，每周将返回到dax the Capital the Capital。 Pudong国际机场和Hongqiao国际机场的每周11次返回服务。总之，总共每周67次飞往中国大都市的返回航班。 其他目的地，例如Zhengzhou，ningbo，Haikou和Chongqing也是扩大时间表的一部分。    游客在北京的天堂拍照。照片：xinhua    国泰城市对这些城市的服务将从每周四次返回航班增加到每日服务。 HK Express将通过每天飞往Ningbo的航班来做出贡献。 额外的频率增加包括四次每天飞往杭州的返回航班，每天两次返回到南京，每周10次到温州，每周10次返回，每周12次飞往武汉。 泰奈还设置了直接飞行到4月28日，  chathay还设置了直接飞行，并在4月28日播出了28日，这是公开的28号。  航母的首席客户兼商务官Lavinia Lau Hoi-Zee表示，增强的时间表不仅可以增强国际汇之间的直接服务，而且还可以解决中国和全球市场对旅行的需求的增加。       在本年度增加了大陆的航班，例如，这是集团扩张的一部分，并加上了Destind的一部分。国泰的阵容，与仙台，Nha Trang，Ishigaki和Daegu一起用于HK Express。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3304164/hong-kongs-cathay-pacific-hk-express-boost-flights-mainland-summer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯蒂芬·罗奇（Stephen Roach）说，贸易战使我们进入了“文化大革命”的课程</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3304145/stephen-roach-says-trade-war-puts-us-course-cultural-revolution?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 20:30     一位著名的美国经济学家说，美国已经“迷路了”，从捍卫“自由世界”转变为攻击自己的基金会和国际机构。   “  “一旦冠军，一旦冠军，自由世界的领导者，我们就在挑战世界上的挑战 - 一位挑战 - 法律的挑战 - 一位挑战，是一位挑战，是一位挑战的范围，是一位挑战，是一位挑战的范围，是一位挑战，是一位挑战的范围。耶鲁大学的教职成员和摩根士丹利亚洲的前董事长。小组讨论在中国南部岛上海南省海南省的小组讨论，将美国当前的轨迹描述为“文化革命”的早期阶段。 与中国的文化革命不同，与中国的文化革命不同，这种影响的影响大多在1960年代和1970年代的边界 -  roach的事件中，这是一个与我们的事件相关的事件，这是一个与众不同的事件。全球化。 3。 这标志着本周华盛顿新的关税的第二次公告。周一，特朗​​普签署了一项行政命令，允许任何进口委内瑞拉石油的国家的关税最高25％，最早将在4月2日施加，尽管美国是这些进口商之一。 特朗普在整个内阁会议上都在一场床上遇到了少量的木材和计算机筹码。近几十年来，世界上大部分贸易的特征可能是“从我们的掌握中脱颖而出”，因为“可行的范式”管理经济互动。 “从今天起一周，这是“解放日”吗？还是另一场全球贸易战争的地面是零的？”  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3304145/stephen-roach-says-trade-war-puts-us-course-cultural-revolution?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴的TAOBAO电子商务网站以镇压为目标AI生成的产品图像</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3304151/alibabas-taobao-e-commerce-site-targets-fake-ai-generated-product-images-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 20:00    TAOBAO和TMALL Group的目标是使用AI生成的产品图像，这些产品图像欺骗了购买者在其所有平台上的使用。 Photo: ReutersAlibaba Group Holding’s Taobao e-commerce platform is stepping up efforts to combat the proliferation of fake and misleading product images generated using artificial intelligence (AI), in a fresh effort to counter the misuse of a technology that is increasingly sophisticated and accessible.Taobao and Tmall Group, Alibaba’s e-commerce business unit,周四宣布，一项针对其平台上AI生成的图像的新计划，其中包括该集团受欢迎的同名平台，除了用过的二手商品平台Xianyu等。阿里巴巴拥有该职位。 “任何对产品图像制作的波兰语都必须保持中等和现实。严格禁止使用AI生成的技术描绘出歪曲实际物品的产品图像。”  作为镇压的一部分，TAOBAO计划增强其检测模型，该模型已经阻止了近100,000个过度编辑或夸张的图像。 The platform will also introduce visual indicators on product detail pages to clearly mark AI-generated content, a move meant to improve consumer awareness.Taobao highlighted some common irregularities that can indicate an image was made using AI, including unnatural hand positions, distorted feet, strange shadows and nonsensical linguistic characters.AI-generated output is在强大的多模型的崛起的驱动下，能够制作高度现实的图像，音频和视频的崛起的驱动。 淘国的计划与中国的更广泛的监管努力相吻合，与中国的更广泛的监管努力相吻合，以解决该国际竞选活动，以解决该国际竞选活动，以解决该国际企业的滥用，以解决该竞选活动。一年将针对AI技术的滥用，并指出该活动将“加强对合成内容的识别，并打击使用AI生成的虚假信息和在线操作”。  3月，中国当局发布了指南，要求在所有用户接口和数据文件中清晰地标记AI生成内容的准则。该法规定于9月生效。 阿里巴巴的举动使其成为第一个实施此类措施的主要电子商务运营商，并且呼吁进行行业范围的合作以确保产品广告中的真实性。它遵循社交媒体平台采取的类似步骤，包括微博网站微博和杜林（Tiktok）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3304151/alibabas-taobao-e-commerce-site-targets-fake-ai-generated-product-images-crackdown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普对美国大学的袭击如何重塑与中国的竞争</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3303651/how-trumps-assault-us-universities-reshaping-rivalry-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3303651/how-trumps-assault-us-universities-reshaping-rivalry-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>