<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 21:17:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>巴拿马总统说，特朗普关于收回运河的“撒谎”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3301216/panama-president-says-trump-lying-about-reclaiming-canal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.06 01:41     巴拿马总统总统乔塞·劳尔·穆里诺（JoséAoulmulino）周三在周三指控美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）撒谎，当时他在向国会“召回了他的政府召集了panama cansert opart the Parama cansort in Trund&gt; press nat Investment the Prave&gt;  Prave&gt;     巴拿马坚持认为，它对运河有完全控制，并且总部位于香港的港口的运营并不构成中国对水的控制权，因此，这对我们的销售并不等于我们的销售，这将不代表我们的“ re recemem re recemem re recorn cans”。巴拿马政府周二将这笔交易称为私人交易。 穆里诺在周三在社交媒体上发布的一条消息中拒绝了这笔交易是由于美国压力而产生的。他写道：“我以巴拿马和所有巴拿马人的名义拒绝这一新的冒犯，以实现真理和我们作为一个国家的尊严。” He accused Trump of “lying again”.Trump has talked about retaking the Panama Canal since his campaign, arguing that the US should have never turned control over to the Panamanians and that the US was being overcharged for using it.US Secretary of State Marco Rubio met Mulino in early February and insisted that China was exerting influence over the canal’s operations.重点是中国财团运行港口。巴拿马拒绝对中国对运河行动有任何影响。 “我们政府之间的合作通过对互利问题的明确理解，”穆里诺写道。 “It doesn’t have anything to do with ‘reclaiming the canal’ nor with tarnishing our national sovereignty.”In a filing, CK Hutchison Holding said on Tuesday that it would sell all shares in Hutchison Port Holdings and in Hutchison Port Group Holdings to the BlackRock consortium in a deal valued at nearly US$23 billion, including US$5 billion in debt.The deal has to be approved  美国在1900年代初建造了运河，因为它正在寻找促进其海岸之间商业和军用船只过境的方法。华盛顿于1999年12月31日在美国总统吉米·卡特（Jimmy Carter）于1977年签署的一项条约下，放弃了对巴拿马水道的控制权。 特朗普声称卡特“愚蠢地”使这艘运河送走了。  frank frank sixt，ck hutch in the captive of the the the the the the the the the the the Afteraction的竞争者，这是一场既定的，这是一项既定的，这是一项既定的竞争。收到了感兴趣的表达”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3301216/panama-president-says-trump-lying-about-reclaiming-canal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国说，中国在全球范围内可用于网络攻击的“雇用黑客”网络</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3301215/us-says-china-operating-hacker-hire-network-available-cyberattacks-worldwide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.06 01:19   美国司法部在网络攻击中指控12名中国国民被中国政府监督。图片：ShutterStock   北京正在策划一个“涉及合同黑客，中国科技公司的员工和政府官员的涉及合同黑客”的生态系统 - 旨在在全球范围内从全球范围内窃取数据的网络攻击，以在周三宣布在全球范围内窃取全球的组织。 12名中国国民已被起诉，其中包括中国公共安全部的两名官员，来自中国私人公司焦虑信息技术有限公司的雇员（也称为I-Soon），以及APT27的成员，AP27，一个涉嫌北京支持的黑客入侵集团。   个人在纽约州和华盛顿州的联邦企业中遇到了一些企业。  遭受了重大违规。总部位于上海的恶意网络演员和数据经纪人”以及他的公司上海heiying信息技术有限公司。 国务院发言人塔米·布鲁斯（Tammy Bruce）表示：“中国共产党似乎与这些网络参与者签约，以各种各样的控制和有效性为代表。安全。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3301215/us-says-china-operating-hacker-hire-network-available-cyberattacks-worldwide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国法院判处中国学生毒品，强奸10名妇女</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3301212/uk-court-convicts-chinese-student-drugging-raping-10-women?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 23:24   陪审员发现了一名机械工程专业的学生Zou，他在伦敦大学学院攻读博士学位，强奸了伦敦的三名妇女，在中国七名。照片：EPA-EFE   一名中国博士生在伦敦的一名法院被判有罪，并在英国和中国和中国和强奸了10名妇女。  Zhenhao Zou，28岁的Zhenhao Zou，在2019年至2023年之间被定罪，在伦敦内皇冠上进行了一个月的官员，他在2019年至2023年之间进行了攻击。伦敦大学，强奸了伦敦的三名妇女，在中国七名妇女。 警察只能识别两名受害者。 他将九次袭击拍摄为“纪念品”，并保留了一个奖杯妇女的财产。陪审员会定期休息，因为向他们展示了令人不安的录像。   28岁的Zhenhao Zou被定罪2019年至2023年之间的袭击。照片：通过AP        Zou，他在法庭上没有表现出情感，因为在法庭上宣读了判决，这也被定罪了三项对持有的持有的罪名，其中一项是一个持有的罪名，其中一项是一个极端的色情图像，三个罪名，三个罪名，三名罪名，三名罪名，三名罪名，三个罪名，三个罪名，三个罪名，三个罪名，三个罪名。一个性犯罪，即丁二醇。 他被清除了另外两项拥有极端色情形象的罪名和一个意图犯有性犯罪的MDMA的罪名。 检察官说，Zou说，Zou说，否认了指控，他们似乎是一个聪明而又富有的派徒，但他是一个事实，他是一个事实和一名事实。 rapist”.Zou, who also used the name Pakho online, befriended fellow Chinese students on WeChat and dating apps, before inviting them for drinks and drugging them at his flats in London or an unknown location in China.The student first moved to Belfast in 2017 to study mechanical engineering at Queen’s University before heading to London in 2019 to do a master’s degree and then a PhD at ucl。  Zou将于6月19日被判刑。    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3301212/uk-court-convicts-chinese-student-drugging-raping-10-women?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3香港青少年在停车场被捕，可疑使用“太空油”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301213/3-hong-kong-teens-arrested-over-sex-car-park-suspected-space-oil-use?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 23:31   视频显示了部分衣服的团队显然在锡舒·韦（Tin Shui Wai）的锡yat庄园的停车场平台上参加了性活动。照片：讲义  三名少年在周三被捕，据称一段视频流行起来，向他们展示了他们在香港公共住宅区的停车场中进行集体性行为，其中至少一个人也看到了一个烟雾。   警方逮捕了一个16岁的男孩，一个16岁的男孩，一个16岁的男孩和一个16岁的女孩，并被出版了。该帖子得知后两个人一起生活在一起。 录像显示，部分衣服的小组显然在锡yat庄园的停车场平台上参加性活动，锡shuiwai。 至少看到了一个三人组在剪辑中看到了一个clip，在周二晚上喊了片段。  这个人还质疑女孩的心理状态，她被夹在剪辑中的肚子上，三人是否受到麻醉品的影响。 。 ，但他们在录像中似乎不受干扰，即使目击者威胁要拒绝警察，他们也没有做到了                                  UP。 警方于周三下午逮捕了与此案有关的三人。 一个16岁的男孩在他的住所被捕。官员们发现两只可延伸的警棍和七个可疑的“太空油”墨盒，一种麻醉品。 官员发现，另外两个墨盒涉嫌在其他两个嫌疑人的搜查中包含该药物，这是16岁的女孩和18岁男子。监护权。 正在进行调查。 帖子得知三个少年彼此认识。这位18岁男子和16岁的女孩是一对失业的夫妇，而第三个人则是学生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301213/3-hong-kong-teens-arrested-over-sex-car-park-suspected-space-oil-use?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院不允许特朗普扣留向外国援助团体付款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301209/us-supreme-court-wont-let-trump-withhold-payment-foreign-aid-groups?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301209/us-supreme-court-wont-let-trump-withhold-payment-foreign-aid-groups?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国比邻居速度更慢的防御支出</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3301205/china-increases-defence-spending-slower-pace-neighbours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3301205/china-increases-defence-spending-slower-pace-neighbours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国扩大了财政窗口以加紧支出，抵消美国关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3301182/china-widens-fiscal-window-step-spending-counteract-us-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3301182/china-widens-fiscal-window-step-spending-counteract-us-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国暂停与乌克兰的情报共享</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301206/us-pauses-intelligence-sharing-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 22:03   美国总统唐纳德·特朗普（中间）和副总统J.D. Vance与乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）会面（左）在2025年2月28日在华盛顿特区的白宫椭圆形办公室举行白宫，中央情报局局长约翰·拉特克利夫（John Ratcliffe）周三表示。 唐纳德·特朗普（Donald Trump）和乌克兰领导人沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）上周在椭圆形办公室中公开崩溃，随后，乌克兰（Ukraine）的最高盟友暂停了美国的军事援助，这也是乌克兰（Russens）的乌克（Russens），这也是乌克（Russen）的乌克（Russen）。入侵。乌克兰在椭圆形办公室争吵之后继续前进。  Zelensky试图将特朗普带回方面，在社交媒体上发布他们的冲突“令人遗憾的是”，他想“正确地”在社交媒体上发表“    ， Zelensky。 “这封信写道，‘乌克兰准备尽快进入谈判桌，以使持久的和平更加接近。特朗普告诉美国立法者，没有人想要和平。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301206/us-pauses-intelligence-sharing-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的习近平使技术和私营部门在“两个会议”场外上诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3301208/chinas-xi-jinping-makes-tech-and-private-sector-appeal-two-sessions-sidelines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 22:10   中国总统习近平敦促江苏代表履行向私营部门的承诺。照片：新华社  中国总统Xi Jinping呼吁更好地整合技术和行业，并强调需要升级传统部门并培养创新的未来来源。   解决北京的私人私人公司的代表，以解决私人的私人公司的代表，这是一家人的一流，这是一位私人的支持，这是一家人的一流，一家人是一位私人的企业。  “科学和技术创新，以及工业创新，是提高生产力的关键，”  增长。还强调，当局上个月与该国领先的企业家会议期间，当局需要遵循对私营部门的承诺。 Those commitments included equal treatment for all businesses, regardless of ownership.In his discussions with Jiangsu deputies on Wednesday, Xi urged the province to lead in industrial innovation, regional cooperation, and common prosperity, emphasising Jiangsu’s role as an economic powerhouse.As China’s second-largest provincial economy, Jiangsu is a major hub对于电子，机械和汽车制造。 最近几周的许多关注一直在于未来的行业，在人类机器人机器人方面的高度进步和人工智能的突破性在人工智能方面的决心巩固了北京在科学和技术中竞争的竞争。 （540亿美元）。 技术被视为解决中国人口危机和增长的重要驱动力的解决方案，尤其是当美国环形围栏技术和贸易。 白宫周二表示，对中国物品的关税增加了一倍，将总职责占20％。 In response, China announced export restrictions on 15 US companies and said it would impose additional tariffs of up to 15 per cent on certain US goods from March 10.Xi also urged Jiangsu to forge collaborative links with other parts of the country, including the Jing-Jin-Ji cluster covering the national capital and the Greater Bay Area, which encompasses around a dozen cities in southern China.这三个经济区占去年中国经济增长的40％以上。 此外，总统强调了积极拆除当地保护主义，市场分散和“竞争性竞争和“竞争性竞争”的重要性”，这是指对过度竞争的自欺欺人循环很少回报。 down on the practice, which is known as neijuan.Li also acknowledged that the country’s annual growth target – set at about 5 per cent – would be “very challenging” to meet but would be aided in part by increased spending.This included issuing 1.3 trillion yuan (about US$182 billion) in ultra-long special treasury bonds – 300 billion yuan more than去年 - 并将赤字与GDP的比率提高到4％左右，从2024年提高了一个百分点。 此外，Li强调了计划，强调了计划利用高科技行业的潜力，通过增强AI，智能终端和物联网，并在大规模上启动5G范围的技术，以       。生物材料制造，量子技术，具体智能和6G电信。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3301208/chinas-xi-jinping-makes-tech-and-private-sector-appeal-two-sessions-sidelines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国在墨西哥与加拿大打交道：促进中国的贸易推动力的前奏：</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3301164/us-deals-canada-mexico-pipeline-prelude-expanded-trade-push-against-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 21:30   分析师说，与美国总统唐纳德·特朗普的贸易议程保持一致的国家可以避免关税，而中国可能会受到不利影响。图片：AFP   期望我们与加拿大和墨西哥打交道，这两者都在本周进口税率，可能会预示多个国家与唐纳德·特朗普对中国总统的惩罚性抗议，避免在华盛顿的惩罚性诉讼，以免出现在华盛顿的麻烦。特朗普以25％的关税打击了两个邻居。   ，但卢特尼克没有提到与中国的会谈，这是一个地缘政治竞争对手，在上个月进行同一国家的最终目标是 。我们。   美国财政部长斯科特·贝森特（Scott Bessent）周五告诉彭博电视台，墨西哥已经提出了一个“非常有趣的建议”，以使美国在中国关税上与美国相匹配。 “So, in a way, we could have ‘Fortress North America’ from the flood of Chinese imports that’s coming out of the most unbalanced economy in the history of modern times.”Countries that align with Trump’s China trade agenda could avert tariffs, especially if they are running a trade surplus with US, the analysts said.In November, Canada had issued a list of Chinese-made steel and aluminium products subject to its拥有25％的进口关税。援引该国副总理克莱斯蒂亚·弗里兰德（Chrystia Freeland）的话说，加拿大与美国没有成为“不公平的中国交易商品的后门”。 越南计划在周五从中国征收高达27.8％的临时反倾斜税，该临时反倾斜征费最高为27.8％。热卷钢用于制作铁轨，钣金和农业设备。 特朗普最终可能会因越南与美国的贸易盈余和中国制造商的贸易盈余而感到恼火，而中国制造商的敞开大门又向美国出售商品，避免了对中国的关税，避免了去地面的关税。专业服务公司Minh City Incorp。    马来西亚和泰国，另外两个东南亚制造业中心都承诺劝阻中国公司通过其领土上的货物进行货运，以避免使用美国关税。香港大学财务教授陈·朱乌（Chen Zhiwu）说。 “例如，墨西哥可以针对中国汽车零件的进口墨西哥的汽车进口到美国的运输。”  自2018年以来，中国制造商越来越多地利用墨西哥作为制造产品作为最终出售给美国的产品的场所，而不必向美国施加北部征收北京的税法，但都会影响        康提·王（Kandy Wong）的其他报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3301164/us-deals-canada-mexico-pipeline-prelude-expanded-trade-push-against-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国承诺要花费作为削减的计划，跨界难题：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3301201/china-pledges-spend-us-plans-cuts-cross-strait-conundrum-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 21:15   总理李·齐安（Li Qiang）在北京的NPC开幕式上讲话。照片：法新社  赶上SCMP当今一些最大的中国故事。如果您想查看我们的报告，请考虑。   周三在太平洋的相对方面布置了两种对未来的明显不同的看法，因为中国总理李·齐安格（Li Qiang）承诺更具侵略性的支出来推动成长，而唐纳德·特朗普（Donald Trump）则在美国总统宣誓就职，以使联邦政府发誓要扩大王牌。周二晚上在国会联合会议上讲话，概述了他的政府对中国的最新贸易措施，包括新的关税和推动经济脱钩的推动。       插图：亨利·王   北京为团聚台湾的军事行动长期以来一直促使人们对这种全面行动的时机进行预测。对于某些人来说 - 答案是2025。    ck Hutchison Holdings周二宣布，在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）表示，他希望美国重新获得关键贸易路线的控制权后，已经同意出售对巴拿马运河附近运营港口的单位运营港口的控制。发起了全面的创新攻势 - 将其R＆amp;预算预算到前所未有的水平，吸引全球顶级人才，并执行一种系统的策略来支配未来的技术。               &lt;small style=&quot;color: ＃999;“&gt;环境科学家警告说，多达80％的采矿锂可以渗入生态系统，对工业和城市地区构成风险。照片：EPA-EFE    北京的孕妇和新生儿随身携带血液锂水平高达中国中部可比工业城市的血液水平高20倍。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3301201/china-pledges-spend-us-plans-cuts-cross-strait-conundrum-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>J-Pop Boy Band在香港因不雅攻击而踢出会员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301200/j-pop-boy-band-kicks-out-member-after-arrest-hong-kong-over-indecent-assault?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 20:23    Kenshin Kamimura与Boy Band One N’的合同仅被终止。照片：Instagram/onenonly_tokyo   日本男孩乐队成员Kenshin Kamimura被指控在香港遭受焦虑袭击，他的管理机构仅从一个N&#39;那里解雇他。       在周日晚上收到了一名妇女的报告，并在周日的街道上，曾在餐厅中遇到了25岁的餐厅，这是一家25岁的餐厅。 Kok。 一位消息人士证实，嫌疑人是Kenshin Kamimura。 内部人士说，据称事件发生在男孩乐队在Tung Chung举行了粉丝会议之后，受害人担任口译员。乐队成员和其他人随后去餐厅庆祝。 该男子于同一天在Tsim Sha Tsui被捕，后来被起诉。  kamimura于周二在库洛恩市法院出庭。纳戈亚（Nagoya），卡米莫拉（Aichi）县，卡米莫拉（Kamimura）是六人的舞蹈和声乐男孩组的一部分。 他的管理公司Stardust Promotion宣布在周二终止合同。  该公司向粉丝和其他关联方向突然的公告道歉，但补充说，只有一个N’将继续作为一个五人组，日本的预定表演保持不变。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301200/j-pop-boy-band-kicks-out-member-after-arrest-hong-kong-over-indecent-assault?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲被美国抛弃，必须考虑与俄罗斯的“共同住宅”</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3300889/ditched-us-europe-must-consider-common-home-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3300889/ditched-us-europe-must-consider-common-home-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据奈特·弗兰克（Knight Frank）的报告</title>
      <link>https://www.scmp.com/property/article/3301202/hong-kong-still-among-worlds-top-wealth-hubs-according-knight-frank-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.05 20:34   九龙的景色，穿过维多利亚港。照片：Elson Li   估计，每176个香港人的净资产超过1000万美元，使该市成为去年世界第10大财富中心。根据人口普查和统计局的说法，有753万个 估计世界上有234万hnwis，香港人占该班级的约2％。有471,634，占20.1％。日本报告说，日本以122,119个HNWI（占全球份额的5.2％）排名第三。  2024年。前三名是美国，中国和印度。香港在2019年排名第六，2014年是第十位。 就亿万富翁持有的财富而言，香港的财富为3,300亿美元，在世界上排名第七。美国的亿万富翁持有5.7万亿美元，其次是中国，其1.34万亿美元。    自2024年3月推出新的资本投资参赛计划以来，该市表示，它在10个月内收到了800多个申请，其中240个申请     ，其中240个已达到了3000万美元（3800万美元）的投资需求。企业家预计投资超过240亿港元。”  该报告还说，香港餐厅集体拥有世界上最大的优质葡萄酒之一。该市的前20家餐厅拥有世界上第四款最昂贵的葡萄酒，落后于纽约，伦敦和新加坡。 US$1 million would only buy 22 square metres (237 sq ft) of luxury accommodation in the city, 4 per cent smaller than the 23 square metres a Hongkonger could afford with that amount of money in 2014.Hong Kong was also the second most expensive luxury property in the world, behind Monaco, where a US$1 million would only give a buyer 19 square metres in an upscale property. 获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/property/article/3301202/hong-kong-still-among-worlds-top-wealth-hubs-according-knight-frank-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与特朗普的“美国第一”不同，中国更大的外交预算强调了全球推动力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301203/chinas-bigger-diplomatic-budget-underlines-global-push-unlike-trumps-america-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301203/chinas-bigger-diplomatic-budget-underlines-global-push-unlike-trumps-america-first?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>