<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2024 09:14:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国希望让结婚更容易，离婚更难</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3275667/china-wants-make-it-easier-get-married-and-harder-divorce?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3275667/china-wants-make-it-easier-get-married-and-harder-divorce?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国流行音乐明星因参加 Kanye West 的韩国演唱会而受到批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275819/k-pop-stars-face-heat-fans-attending-kanye-wests-south-korea-concert?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.25 15:34NewJeans 成员 Minji 是少数几位参加 Kanye West 在韩国举办的演出的韩国流行音乐名人之一。照片：Instagram/newjeans_official
参加这位说唱歌手（原名 Kanye West）演唱会的韩国流行歌手，包括 NewJeans、aespa 和 2NE1，由于围绕着他的争议，正面临网上粉丝的强烈反对。周五，Ye 在京畿道高阳市高阳体育场举办了他的“Ye x Ty Dolla Sign Vultures 聆听体验”，这是他 14 年来首次亮相韩国。这位说唱歌手上次来韩国是在 2010 年，当时他出现在江原道骆山海滩的“Summer Week &amp; T”嘻哈音乐节上。第二天，当网上开始出现批评 NewJeans 成员 Minji、Hanni 和 Danielle 出席 Ye 演唱会的帖子时，争议爆发了。未成年成员 Hyein 和 Haerin 没有出席此次活动。一些人质疑该组合是否知道 Ye 备受争议的过去，并提到他的行为，例如他在 2016 年发布的歌曲 Famous，其中的歌词被广泛谴责为对美国流行歌手泰勒斯威夫特的性骚扰。2022 年，Ye 因参加“女体盛”活动（通常被称为“身体寿司”）而受到批评，在一次采访中，他带着当时九岁的女儿与家人一起出席了一场生日派对，并赞扬了阿道夫希特勒和纳粹。批评延伸到出席音乐会的其他 K-pop 名人，包括女子组合 aespa 成员 Winter 和 Giselle、Red Velvet 的 Seulgi、2NE1 成员 CL 和 Minzy、个人歌手 Jeon So-mi、说唱歌手 Zion。 T 和 Dean 以及男子乐队 Treasure 成员 Jihoon 和 Choi Hyun-suk。说唱歌手 Kanye West。照片：Getty Images/TNS一些人为这些艺术家辩护，称音乐会的高知名度可能是促使他们参加音乐会的动机。“也许他们只是因为这是著名歌手的音乐会才去的，”有人评论道。另一位网友补充道：“我们应该把个人争议和他们的艺术作品区分开来”，并指出，“看起来出席的明星只是被邀请而已。”叶问的演唱会最初被宣传为一场聆听派对，但出乎意料地变成了一场长达两小时 30 分钟的现场表演，共演唱了 74 首歌曲，包括他早期的热门歌曲《Stronger》和《Good Life》。这场惊喜演出让在场的 35,000 名粉丝激动不已，这也是叶问自 2022 年 7 月以来的首场现场表演。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275819/k-pop-stars-face-heat-fans-attending-kanye-wests-south-korea-concert?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国建筑商禹州寻求美国承认债务重组</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3275820/chinese-builder-yuzhou-seeks-debt-restructuring-recognition-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.25 15:38截至 2023 年底，中国开发商禹州集团控股未能支付 29 亿美元的美元票据及利息。照片：讲义禹州集团控股周四在纽约申请第 15 章破产保护，此举旨在寻求美国法院承认其离岸债务重组并避免诉讼。这家总部位于深圳的建筑商未能截至 2023 年底，支付 29 亿美元美元票据及利息，目前正在香港和开曼群岛进行重组。据一家公司向法院提交的文件显示，该公司董事会被建议“寻求本法院承认香港程序为债务人的外国主要程序”。报告称，如果没有美国法院的承认，“即使在这些计划获得批准后，此类债务的债权人仍有可能在纽约对该公司提起诉讼”。除了禹州地产，越来越多的中国开发商也加入了使用第 15 章破产制度与境外债权人打交道或处理跨境资产的行列，其中包括融创中国控股和中国奥园集团。根据律师事务所 Sidley Austin 去年的一份洞察报告，第 15 章承认程序是美国法院正式承认外国司法管辖区重组有效性的法律步骤。该报告在解释与更为人所知的第 11 章申请的区别时表示，公司不一定需要在美国拥有重大资产来寻求这种承认，第 15 章债务人的唯一负债通常只是受美国法律管辖的债券。根据提交给香港的一份文件，禹州地产于 8 月收到香港和开曼群岛的法院命令，对其境外债务改革计划进行投票周三，香港交易所宣布了一项重组计划。所谓的计划会议定于 9 月 12 日举行，届时债权人将投票支持公司的计划，这通常被视为完成重组程序的最后一步。据该公司称，截至 2022 年 12 月 31 日，其在境外市场的总计息负债约为 68 亿美元，在境内市场的总计息负债为 123.1 亿元人民币（17 亿美元）。2023 年 8 月，禹州向债权人提供了三种选择。选择第一种选择的人将用现有票据交换为短期到期的新票据，而选择第二种选择的人将获得中期票据、新发行的公司普通股和长期票据。第三种选择是将票据换成零利率的长期票据，但不对现有票据的未偿还本金进行折扣。“该公司认为，成功实施境外债务重组将使其能够调整资产负债表规模，并将其资本结构恢复到健康和可持续的水平，从而使该集团的业务能够继续作为持续经营企业并在未来蓬勃发展，”该公司当时表示。中国于 2020 年 8 月对负债累累的开发商实施了杠杆率上限，以遏制系统性风险，其中许多开发商被排除在融资市场之外，并引发了一系列违约。继上周一份关于北京购买未售出房屋和支撑中国陷入困境的房地产市场的计划三个月后“进展令人失望”的批评报告之后，住房官员重申他们打算扩大已完工、可入住的房屋（而不是半成品房屋）的销售，以保护买家并稳定该行业。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3275820/chinese-builder-yuzhou-seeks-debt-restructuring-recognition-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新书称特朗普不顾顾问麦克马斯特的警告，坚持向普京示好</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275816/trump-persisted-courting-putin-despite-adviser-mcmasters-warnings-new-book-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.25 15:102019 年，唐纳德·特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在日本会面。照片：美联社据周六发表的摘录，一位前高级助手在一本新书中声称，尽管俄罗斯干涉美国民主，顾问们也反对，但唐纳德·特朗普在总统任期内决心与弗拉基米尔·普京搞好关系。来自特朗普的第二任国家安全顾问 H.R. 麦克马斯特 (H.R. McMaster) 就任之际，美国人民正准备决定这位前总统是否应该重返白宫，而美国官员也对外国干预美国大选发出警告。“在这个职位上干了一年多，我不明白普京为何能控制特朗普，”麦克马斯特在《华尔街日报》发表的回忆录摘录中表示，他在 2018 年 3 月这样告诉妻子。麦克马斯特曾任中将，于 2017 年 2 月成为特朗普的国家安全顾问，他表示，从一开始，就“很难与总统讨论弗拉基米尔·普京和俄罗斯的问题”。他说，特朗普将“所有涉及俄罗斯的话题”与联邦调查莫斯科干预 2016 年大选及其与特朗普竞选团队的可能关系联系起来，这项调查将困扰他的整个总统任期。前国家安全顾问 H.R. McMaster（左）和前副国家安全顾问 Matthew Pottinger 在 2023 年华盛顿众议院特别委员会作证前发表讲话。照片：路透社美国官员今年警告称，包括俄罗斯和伊朗在内的外国势力正在采取新的行动，干预 11 月的选举，特朗普将在这场选举中面对副总统卡马拉·哈里斯。麦克马斯特说，特朗普总统“过于自信”，在他执政初期，他试图通过建立个人关系来改善与俄罗斯的关系但这位俄罗斯总统“是一位冷酷无情的前克格勃特工，他用奉承来迎合特朗普的自负和不安全感，”麦克马斯特说。“特朗普已经暴露了他对这种方法的脆弱性、他对强人的亲和力以及他相信只有他才能与普京建立良好关系的信念，”他补充道。麦克马斯特详细介绍了特朗普与普京在对待普京的方式上发生的几次摩擦，这些分歧最终导致他被解职。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京主持8 月 23 日，特朗普在莫斯科郊外通过视频链接与安理会成员举行会议。照片：路透社2018 年 3 月，普京当选第四任总统后，麦克马斯特说，特朗普想通过电话向他表示祝贺，但他向总统解释说，选举存在舞弊行为。尽管如此，通话还是安排了。在特朗普致电普京之前，麦克马斯特说，他警告过普京，克里姆林宫可能会将这次谈话歪曲为对选举过程的默许和提升俄罗斯形象，当时俄罗斯的形象因英国领土上的暗杀企图而受损。他说他问特朗普：“当俄罗斯试图使我们的合法选举非法化时，你为什么要帮助他使他的非法选举合法化？”尽管如此，特朗普还是打电话给普京并向他表示祝贺，然后要求邀请俄罗斯总统到白宫。特朗普的他说，他之所以厌恶麦克马斯特，“是因为我主要告诉他，普京正在利用他和两党的其他政客，试图动摇美国人对我们的民主原则、制度和程序的信心。”几天后，约翰·博尔顿取代了麦克马斯特，大约一年半后，博尔顿也被解雇。特朗普任期内有四位国家安全顾问，而乔·拜登总统自 2021 年上任以来只有一位。“在唐纳德·特朗普的领导下，几乎每个人都筋疲力尽，我的时代到了，”麦克马斯特写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275816/trump-persisted-courting-putin-despite-adviser-mcmasters-warnings-new-book-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的约翰·李敦促企业积极采用新技术</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3275812/hong-kongs-john-lee-urges-businesses-proactively-adopt-new-technologies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.25 14:45香港特首李家超在即将发表的施政报告前召开会议，了解民意。 谢美玲香港特首呼吁本地企业积极采用更多科技，以更好地度过经济全面复苏的过渡期，同时表示有信心美国预期的联邦降息将维持本地经济增长。香港特首李家超周日在第二次市民大会上发表了上述讲话，目的是在十月发表施政报告之前了解公众的意见。会议的重点是改善香港经济，不同界别的代表强调了他们面临的挑战以及他们希望政府提供哪些支持。虽然李家超表示当局在发展经济方面应发挥主导作用，但让私营部门参与进来对采用创新和推动增长同样重要。“我今天听到的大部分反馈都要求政府帮助制定政策和分配更多资源，但我更大的收获是需要全方位的参与，”他说。针对多位发言者建议在市场营销、法律、住房和基础设施建设等领域使用人工智能 (AI) 的回应和医疗保健领域，李说采购必须由市场来完成。“为了使技术真正应用到运营中，公司需要进行采购。 “政府可以发挥主导作用，但必须依靠业界。”他表示。他指出，很多改善香港十八区旅游业的建议都需要本地组织和业界的参与。“政府会搭建平台，但要让举措真正起步，需要全民的参与。”鉴于美国可能在9月将基准利率从目前的23年高位下调，李家超对此表示乐观，认为此举将有助于香港经济并维持增长。他表示，香港经济在最近一个季度增长了3%以上，上升趋势仍将保持积极态势。“无论如何，我认为降息对我们有帮助，因为投资者和企业会更有信心，”他在会后的新闻发布会上表示。“许多投资者希望在投资前能有更确定性，尽管他们有资本。”行政长官李家超（左二）表示，在经济转型期间，某些行业一直在挣扎求生。照片：谢美玲在出口强劲的推动下，香港经济在第二季度较去年同期增长了 3.3%，略高于 2024 年前三个月的增长。李家超表示，尽管实现了正增长，但某些行业在转型期间一直在挣扎求生，导致企业倒闭。“当然，在此期间，市场将迎来更新。 “有些商店会开门，有些商店会关门，”他说道。他表示，政府将尽最大努力帮助受打击最严重的行业。受当局邀请，来自不同背景的居民参加了这场两小时的电视市政厅活动。活动讨论的其他问题包括为看护者和学生提供更好的心理健康支持，以及为老年人、少数民族和有特殊需要的人的养老院提供更多资源。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3275812/hong-kongs-john-lee-urges-businesses-proactively-adopt-new-technologies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国与马来西亚合作将舞狮列入联合国教科文组织文化遗产名录</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275662/china-and-malaysia-join-forces-catapult-lion-dance-unesco-cultural-heritage-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275662/china-and-malaysia-join-forces-catapult-lion-dance-unesco-cultural-heritage-list?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国游客指责新加坡旅游巴士司机因他们消费太少而将其赶出</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275604/china-tourists-accuse-singapore-tour-bus-driver-ejecting-them-spending-too-little?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.25 14:00一群中国游客指责新加坡的旅游巴士司机将他们赶下车，因为他们没有购买足够的纪念品。图片来源：南华早报合成/微博新加坡一名旅游巴士司机因一群中国游客拒绝购买更多纪念品而将其赶出车外，在网上遭到强烈反对。据新加坡报纸《新明日报》报道，司机与度假者之间的争执于 8 月 16 日被拍摄下来并由其中一名游客发布。这名游客称，这名身份不明的司机为当地一家旅游公司工作，他强迫他们购买钥匙扣和香水等纪念品。他很生气，因为他认为他们买的不够多。据称，午餐后，司机拒绝了一名游客从车上取降压药的请求，并说：“不花钱的中国人什么都得不到。”一名中国游客甚至被拒绝获得关键的降压药。图片来源：微博他还在乘客上车前关上了车门。这群人要求司机道歉，但司机拒绝了，并命令他们下车，把他们困在新加坡繁忙的跑马场路的人行道上。发布视频的游客表示，她知道这家旅行社可能会推销产品，但没想到会被强制推销。她说司机辱骂他们，当他们想报警时，导游却威胁他们。这群人通过一家中国公司预订了新加坡、马来西亚和泰国的旅游团，但到达后，他们发现预订已被转交给当地一家旅行社，他们要和另一群人共乘一辆巴士。当他们被留在路边后，刚刚吃过午饭的餐厅邀请他们回到车内，并为他们提供免费的饮料和冰淇淋。一名工作人员说，另一辆巴士随后抵达并接走了他们一位自称是视频中人同事的司机向《新明日报》证实，他们确实向游客出售一些“小而便宜”的商品。他要求匿名，希望大家能理解，因为司机经常要携带沉重的行李，而且很少给小费。“巴士司机可以向游客出售商品，但不应该强迫他们购买，”一位来自新加坡的在线观察员在 Facebook 上表示。“在一个旅游业是重要产业的国家，司机的行为是不应该被允许的，”另一位表示。新加坡旅行社拒绝对此事发表评论，也拒绝透露是否会对巴士司机进行纪律处分。新加坡事件的在线观察者严厉批评了司机的行为。图片来源：Shutterstock据报道，这群游客已向中国驻新加坡大使馆提出投诉。导游和巴士司机强迫游客购物的不当和辱骂行为在中国屡见不鲜。上个月，中国北方的一名导游因对一个旅游团大喊“花钱就是上帝，不花钱就是混蛋”而被罚款 3 万元人民币（4,200 美元）。同样在 7 月，中国西南地区的一名导游要求游客如果不打算花钱就离开巴士。她后来被取消资格并吊销了执照。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275604/china-tourists-accuse-singapore-tour-bus-driver-ejecting-them-spending-too-little?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东盟如何支撑越南在中国与西方之间的外交之舞</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275691/how-asean-anchors-vietnams-diplomatic-dance-between-china-and-west?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275691/how-asean-anchors-vietnams-diplomatic-dance-between-china-and-west?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港首届葡萄牙文化节有望吸引 6,000 人参加：主办方</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275797/hong-kongs-first-portuguese-culture-festival-likely-attract-6000-people-organisers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.25 13:00中环海滨将于周四至 9 月 1 日举办香港首届沙丁鱼节。照片：Elson Li香港首届葡萄牙文化节预计将吸引超过 6,000 人参加，其中包括来自该地区各地的游客，但主办方表示，在香港寻找场地已成为活动的一大障碍。香港将举办首届沙丁鱼节将于本周四至 9 月 1 日在中环海滨的 AIA Vitality Park 举行，提供葡萄牙经典美食，如烤沙丁鱼、霹雳鸡、蛋挞、肉三明治和 caldo verde（一种传统的蔬菜和香肠汤）。此次活动还将提供该国最受欢迎的葡萄酒，并有葡萄牙艺术家和 DJ 表演。但组织者表示，他们在举办这个节日的过程中遇到了挑战。活动主办方 Lemon Three Sports and Entertainment Management 的营销经理 Cristina Salavarria 表示，香港缺乏足够的场地和冗长的官僚程序是主要障碍。她指出，设施必须提前一年预订，询问可能需要数周才能得到回复。“例如，如果你想举办一场音乐会，你必须提交日期，你会有三个选择每次都是这样，”她说道。“四到六周后，你会得到一个答案，‘不，已经订满了’，所以你必须一遍又一遍地重复这个过程。”该活动的项目经理 Hugo Monteiro 表示，政府部门需要更加协调一致，因为组织者必须与当局密切合作，以获得大型活动的各种许可证。与此同时，Salavarria 将香港旅游发展局等组织描述为“最好的”，并对此次活动反应热烈，并提供指导和宣传援助。“但是，旅游局想要一套东西，另一个部门想要另一套东西。所以他们并不团结，”她说道。 “与政府内部的一些人打交道非常困难。”活动项目经理Hugo Monteiro表示，政府各部门需要更加协调一致。照片：Jonathan Wong主办方表示，他们自去年 11 月以来一直在筹备为期四天的活动，举办该节日的原因是“香港人对葡萄牙文化的欣赏日益增加”。“葡萄牙已成为一个非常时尚的国家……人们已经不再去法国或其他国家，”Monteiro 说。Salavarria 还谈到香港对葡萄牙文化的兴趣：“当地人可能从澳门外出就餐中学到了一些 [文化]，但即使在香港，我们也有一个非常紧密的葡萄牙社区，所以我们从那里开始。”她说，主办方希望该节日能够成为每年举办一次的活动，并最终成为一个为期一个月的活动，类似于每年 5 月至 6 月在香港举行的艺术和文化节“法国五月”。Monteiro 表示，门票销售表明首届活动将吸引至少 6,000 名游客，约10%来自日本、韩国、中国大陆和马来西亚等地。成人单日门票价格为80港币（10美元），四日贵宾通行证价格为250港币。两种优惠均包括每天一杯葡萄酒。儿童和老年居民的日票价格为50港币。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275797/hong-kongs-first-portuguese-culture-festival-likely-attract-6000-people-organisers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈克·林奇贝叶斯超级游艇沉没：朋友们说大亨和女儿是“团结、充满爱的家庭”的一部分</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275800/mike-lynch-bayesian-superyacht-sinking-friends-say-tycoon-daughter-part-united-loving-family?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.25 11:55英国大亨迈克·林奇和他的女儿汉娜。照片：EPA-EFE/家庭讲义
迈克和汉娜·林奇的朋友表示，父女俩是一个“团结、充满活力、充满爱心的家庭”——这位少年被人们铭记为“星海中的钻石”，而这位科技大亨在意大利发生事故后，是一位才华横溢的讲故事的人。周一凌晨，豪华游艇贝叶斯号在西西里岛海岸沉没，造成 7 名遇难者，父女俩就是其中之一。林奇是软件巨头 Autonomy 的创始人，今年 6 月，他被洗清了与以 110 亿美元的价格将 Autonomy 出售给美国惠普公司有关的大规模欺诈行为。他的女儿汉娜最近完成了 A 级考试，即将前往牛津大学学习。贝叶斯号的首席乘务员萨沙·默里说：“认识她的人都知道，汉娜是星海中的钻石。明亮、美丽，永远闪耀着光芒。“大多数人可能没有看到的是，她与父母之间异常牢固、深厚和充满爱意的关系，她最爱的是父母。“和他们一起游泳时，她常说，如果发生任何事情，她都会救他们。“我毫不怀疑，她灵魂中燃烧的爱尔兰拉丁裔之火让这种精神坚定不移。”据了解，本周早些时候游艇发生灾难后，默里获救了。来自萨福克的林奇一家的密友苏珊娜·古尔登 (Susannah Gurdun) 分享了一系列关于林奇的真挚故事，以及他作为英国最大的科技大亨之一的性格。她说，她第一次在一次晚宴上见到他，想到要坐在“某个重要的大型科技公司大佬”旁边，她感到“畏惧”。“然而，坐下不到一分钟，我所有的恐惧都消失了，”她说。 “因为我当然发现 Mike 远不止那些公司里的陈词滥调。”“他非常吸引人。他风趣、善良、非常有趣；他可以无所不谈。”西西里岛巴勒莫的贝叶斯超级游艇。图片：Perini Navi 新闻办公室/EPA-EFE古尔登讲述了他“令人惊艳的能力”，能够用人们可以轻松理解的方式解释困难和复杂的概念。“特别是，他对孩子们非常好，”她说。“我永远不会忘记听到他向一群孩子——包括我们 10 岁的儿子——解释为什么日落时天空会变成粉红色的物理原理。“我们在度过了美好的一天后乘船。他用半个剥了皮的橙子作为视觉辅助。他们像小麻雀一样坐着，专心听着他说的每句话。”这位密友说，在一次西班牙联合度假中，她意识到林奇是个“真正的天才”。他的妻子安吉拉·巴卡雷斯 (Angela Bacares) 和女儿们告诉古尔登，他有能力“凭空变出美丽的故事”。第二天晚上，在收拾餐盘的时候，林奇讲了一个故事，讲的是一个英雄，和古尔登的儿子同岁，踏上寻宝冒险之旅。她称之为“神奇”。她补充说，当得知汉娜开始展现出“严肃的文学天赋”时，她并不感到惊讶。“我们永远无法知道她自己的独特才华会带来什么，这真是太悲惨了……但我仍然感到很幸运能和他们在西班牙共度那段时光，”她说。“不仅仅是因为我见证了迈克令人难以置信的讲故事能力；而是因为我有机会去理解那一刻他们四个作为一个团结、充满活力、充满爱心的家庭所表达的意思。“对于我们这些以这种方式认识他的人来说，这个家庭的成就——与安吉拉合作——与他在科技界取得的成就一样特别和美丽。“也许更重要的是——他同时做到了这一切。“他是一个非凡的人，认识他真的是一种荣幸。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275800/mike-lynch-bayesian-superyacht-sinking-friends-say-tycoon-daughter-part-united-loving-family?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孤鸮为香港离岛海鲜餐馆带来“好运”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275795/lone-owl-brings-good-fortune-hong-kong-seafood-restaurants-outlying-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275795/lone-owl-brings-good-fortune-hong-kong-seafood-restaurants-outlying-island?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州夏季极端天气：热浪、野火和异常八月降雪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275801/california-summer-extremes-heatwaves-wildfires-and-unusual-august-snow?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.25 12:138 月，加利福尼亚州蒂黑马县米尔溪附近，一名消防员使用滴火炬焚烧植被，试图阻止公园大火。 7. 照片：美联社周六，来自阿拉斯加湾的异常寒冷天气系统中断了西海岸的夏季，给加州和太平洋西北部的山区带来降雪，并导致一条穿过国家公园的高速公路部分路段关闭。据国家气象局称，加州拉森火山国家公园的 89 号高速公路部分路段在夜间降雪约 3 英寸（7.6 厘米）后关闭。该机构和当地政府发布的照片​​显示，华盛顿州雷尼尔山高海拔地区被白雪覆盖，加州内华达山脉约塞米蒂国家公园东南部的观景台 Minaret Vista 也覆盖着一层薄薄的积雪。马德拉县副警长 Larry Rich 表示，8 月份在 Minaret Vista 看到降雪“绝对是出乎意料的”。“并不是每天都能在冬天的中部被冬日仙境包围着度过你的生日。”夏天，”他在一份声明中说道。“这是令我难忘的一天，也是我热爱为这一地区服务的独特时刻。这只是让在这里工作变得如此特别的众多时刻之一。”8 月 24 日，从加州 Sugarbowl 滑雪胜地的 Mt. Judah Loop Trail 看到唐纳湖上空发生暴风雨。照片：美联社在内华达州北部，一年一度的火人节前夕降雨，促使组织者在周六大部分时间关闭入口大门，然后才重新开放。暴雨扰乱了去年的节日，将庆祝活动和临时城市变成了泥泞的泥潭。加州滑雪胜地马莫斯山也连夜下雪，国家气象局警告徒步旅行者和露营者注意路面湿滑。该机构表示，预计北加州奥罗维尔湖以南的阵雨将持续到晚上。气象部门称，内华达山脉蒂奥加山口周围的山顶一夜之间下了一场小雪。预报员说，自 2003 年以来，那里就没有在八月下过雪。蒂奥加山口海拔超过 9,900 英尺（3,017 米），是优胜美地东部的入口。但每年大部分时间，这里都会因冬季积雪而关闭，积雪可能需要一两个月的时间才能融化。虽然滑雪季节至少还要几个月才开始，但冬天的迹象已经受到了度假村的欢迎。“八月的一天，帕利塞兹太浩湖凉爽而多风，一场可能给我们带来本季第一场降雪的暴风雪在今天下午到来！”该度假村在周五的社交媒体帖子中表示。根据位于马里兰州学院公园的国家气象局天气预报中心的数据，到周日早上，“异常凉爽条件”将蔓延至美国西部大部分地区。尽管预计会有降水，但预报员也警告说，由于冷锋通过时伴有阵风，可能会造成火灾危险。与此同时，从周五早上到周六早上，针对加州今年迄今为止最大的山火烧伤痕迹发布了山洪预警。拖车卡车正在拖走一辆汽车，车主是 8 月 1 日在死亡谷国家公园驾车冲下 20 英尺高的路堤并死于高温的男子。照片：美联社公园大火于 7 月下旬在中央山谷城市奇科附近爆发，并爬上内华达山脉西坡，燃烧面积超过 671 平方英里（1,748 平方公里）。这场大火是加州有记录以来的第四大火灾，但最近已基本得到控制。大片植被继续在现有范围内燃烧，但疏散命令已被取消。在 7 月的酷热中，该州的野火季节开局猛烈。大火以在连续几年的雨水季节生长的干枯植被为食。火灾活动最近进入相对平静期。随着冷锋的离开，天气预报称夏季高温将迅速回归。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275801/california-summer-extremes-heatwaves-wildfires-and-unusual-august-snow?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列空袭黎巴嫩真主党，并警告即将发动火箭弹袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275802/israel-hits-hezbollah-lebanon-air-strikes-warns-imminent-rocket-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.25 12:178 月 23 日，以色列空袭黎巴嫩南部边境城镇希亚姆，浓烟滚滚。照片：DPA以色列军方周日早些时候宣布，在发现伊朗支持的激进组织真主党准备发动“大规模”袭击后，正在黎巴嫩进行先发制人的打击。军方还警告以色列人，以色列可能会发射导弹和无人机真主党，空中警报响彻黎巴嫩北部。真主党在宣布大规模行动后不久发表了一份声明。数周以来，中东地区一直处于紧张状态，此前真主党和伊朗誓言要对以色列在贝鲁特的袭击作出回应，此次袭击导致真主党一名高级指挥官死亡，哈马斯政治领导人在德黑兰被暗杀，此次暗杀也归咎于以色列。周日凌晨，以色列军方向黎巴嫩南部居民发出信息称：“我们正在监视真主党准备对你们家附近的以色列领土发动大规模袭击。你们处于危险之中。我们正在攻击并消除真主党的威胁。“任何靠近真主党活动区域的人都应立即离开，以保护自己和家人，”Telegram 上发布的消息说。8 月 24 日，在以色列北部发生跨境敌对行动期间，真主党从黎巴嫩向以色列发射了一连串射弹，导致一栋住宅楼受损。照片：路透社在凌晨 5:00（格林威治标准时间 0100 点）前不久发布的另一份声明中，军方表示，其战机正在袭击黎巴嫩境内“对以色列构成迫在眉睫的威胁”的目标。军方发言人丹尼尔·哈加里在同时发布的视频中宣布了此次袭击，他说：“真主党很快将向以色列领土发射火箭弹，可能还有导弹和无人机。”“从黎巴嫩南部黎巴嫩平民住宅的旁边，我们可以看到真主党正准备对以色列发动大规模袭击，同时危及黎巴嫩平民”，他补充道，并敦促那里的平民“远离危险”。“真主党的持续侵略有可能将黎巴嫩人民、以色列人民和整个地区拖入更广泛的升级。”总理本雅明·内塔尼亚胡将于格林威治标准时间 04:00 召开安全内阁会议，他的办公室说。8 月 23 日，以色列防空系统在以色列北部上加利利地区拦截了从黎巴嫩南部发射的火箭弹。照片：法新社以色列本·古里安国际机场宣布，周日早上航班延误并改道，该国紧急服务小组表示已提高警戒级别。自加沙战争爆发以来，以色列和真主党几乎每天都进行跨境交火，这场战争是由哈马斯 10 月 7 日史无前例地袭击南部引发的。 自从真主党首领表示，上个月在贝鲁特发生的袭击事件导致其军事指挥官 Fuad Shukr 死亡后，真主党有义务“不计后果”地对以色列作出回应以来，人们越来越担心致命的交火会升级为黎巴嫩的全面冲突。他补充说，真主党将“单独或在该地区所有伊朗支持的团体的统一回应下”进行报复。Shukr 被杀，以及几个小时后哈马斯政治领导人 Ismail Haniyeh 在贝鲁特被杀——引发了哈马斯支持者伊朗和真主党的愤怒——引发了人们对更广泛战争的担忧。据法新社根据以色列官方数据统计，哈马斯 10 月 7 日对以色列南部的袭击造成 1,199 人死亡，其中大多数是平民。以色列的据加沙卫生部称，报复性军事行动已造成加沙 40,334 名巴勒斯坦人死亡，但卫生部未透露平民和武装分子死亡的具体情况。联合国人权办公室表示，大多数死者是妇女和儿童。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275802/israel-hits-hezbollah-lebanon-air-strikes-warns-imminent-rocket-attacks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上海皮划艇通勤为上班族带来新鲜空气</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3275613/commuting-shanghai-kayak-brings-breath-fresh-air-office-worker?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.25 11:15上海上班族 Ivan Li 找到了一种非常规的替代方式来缓解紧张的通勤压力：划皮划艇。照片：Thomas Yau在繁华的上海，办公室职员 Ivan Li 找到了一种非常规的替代通勤方式：皮划艇。通过划船穿越城市水道，Li 避开了开车或乘坐公共交通工具的拥堵和混乱。他的方法不仅节省了时间，还在城市生活的挑战中提供了令人耳目一新的体验。Li 一直试图通过为陌生人提供免费乘车服务来扩大他的“皮划艇上班”社区。他的努力鼓励了其他人也开始划皮划艇上班。Post 高级视频制作人 Thomas Yau 加入了 Li 的行列，开始了他独特的日常旅程之一。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3275613/commuting-shanghai-kayak-brings-breath-fresh-air-office-worker?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾为何应反思其在南海的点名羞辱游戏</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3275670/why-philippines-should-rethink-its-south-china-sea-name-and-shame-game?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3275670/why-philippines-should-rethink-its-south-china-sea-name-and-shame-game?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>