<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 09:17:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国特使：香港必须改善“政治犯”待遇才能与美国建立更好的关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285412/hong-kong-must-improve-treatment-political-prisoners-enjoy-better-us-ties-envoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 16:01外交官格雷戈里·梅在中部举行的美国大选观察会上对记者发表讲话。照片：Edmond So中国驻香港特使表示，香港必须改善对“政治犯”的待遇等措施，然后才能改变与美国的关系。中国驻香港总领事梅国瑞 (Gregory May) 表示，无论谁赢得美国总统大选，他都预计美国对香港的态度将保持一致。这位特使强调，对香港实施国家安全立法的担忧“完全是两党共同的”，该国行政部门也有同样的担忧。“我们确实希望与香港建立更好的关系，但这需要香港方面做出一些改变，特别是在对待政治犯方面，”梅国瑞在周三参加美国领事馆在外国记者俱乐部组织的选举观察会后对记者表示。这位外交官引用了被监禁的前媒体大亨黎智英的案例，他正面临外国反对派阵营的47名成员中，有45人因在四年前的一次非正式选举初选中​​所扮演的角色，被判串谋颠覆罪，他们将于11月19日得知刑期。特蕾莎·梅补充说，香港政府对这些案件的处理仍然是“美国高度关注的领域，无论党派如何”。这位外交官呼吁香港政府放松“以牺牲言论自由、表达自由和集会自由为代价来不断强调国家安全”，并指出在国家安全立法出台后，香港没有发生抗议活动。“这非常有趣。我认为唯一可以抗议的地方就是我们领事馆外面，我注意到香港其他地方的抗议活动并不像我们领事馆外面那么多，我们似乎每周至少都会有几次抗议活动，”他指的是一些亲北京抗议者发起的反国家示威活动。该特使还被问及，他是否认为北京高级官员夏宝龙强调香港独特优势和延续“一国两制”治理原则的努力可以吸引和留住企业。前传媒大亨黎智英目前因涉嫌勾结外国而受审。照片：Winson Wong特蕾莎·梅告诉记者，香港对企业来说仍然“非常有竞争力”，但她表示对香港局势仍存在一些担忧。“我们听到美国公司对香港未来发展方向的担忧。我认为香港有责任向投资者保证互联网自由、香港将如何管理数据，以及香港是否能够保持开放和自由的传统，”他表示。“这是一个巨大的问号。”梅表示，他希望看到香港和美国在官方层面有更多的接触，并补充说，尽管最近领事馆与当地政府的互动有所改善，但仍然“非常有限”。“我确实希望更多的美国领导人能来香港访问，也许是在选举之后，”他说，并补充说他希望香港市政府官员也能访问美国。2020 年，时任香港保安局局长的香港特首李家超是 11 名因北京实施的国家安全法而受到美国制裁的现任和前任地方和中央政府官员之一。梅强调，华盛顿和香港的政治关系及其挑战并未影响两国“非常好”的经贸关系。人文交流以及两国之间“非常稳固和富有成效”的商业和投资关系。他补充说，美国财政部计划打击中国半导体、量子技术和人工智能行业的境外投资，而这些投资也涵盖香港，这是“针对性非常强的”，不会影响中国与香港更广泛的经济关系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285412/hong-kong-must-improve-treatment-political-prisoners-enjoy-better-us-ties-envoy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚高等法院裁定禁止为移民佩戴追踪手环，对政府造成打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3285416/australias-high-court-rules-against-tracking-bracelets-migrants-blow-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 16:14人们走在澳大利亚堪培拉高等法院大楼外。图片：AP澳大利亚最高法院周三裁定，法律不能强迫移民佩戴电子追踪手环或遵守宵禁。这项裁决对政府是一个打击，政府的律师一直辩称，实施宵禁和追踪技术的法律是为了保护社区，但没有成功。七名高等法院法官中的五名裁定，对 100 多名移民实施的严格限制（通常是因为他们的犯罪记录）违宪，因为这些限制相当于惩罚。宪法规定，惩罚必须由法官而不是立法者来实施。这些限制是 12 月匆忙通过的紧急法律的一部分，以回应高等法院的另一项裁决，即非公民不能再无限期拘留作为驱逐出境的替代方案。这项针对无国籍罗兴亚男子案件的裁决推翻了高等法院 28 年前的一项先例，该先例允许在存在安全问题的情况下无限期拘留。周三的裁决意味着政府无法再通过电子方式追踪 200 多名有犯罪记录的非公民，他们已被释放，但由于各种原因无法被驱逐出境。内政部长托尼·伯克 (Tony Burke) 表示，他将于周四向议会提交立法，“将允许调整电子监控设备和宵禁的使用程序”。他没有详细说明这些调整。“法院的裁决不是政府想要的，但这是政府已经做好准备的，”伯克在一份声明中表示。位于堪培拉的澳大利亚议会大厦。照片：Shutterstock“澳大利亚社区的安全永远是本届政府的绝对优先事项，”他补充道。最新的高等法院案件是由一名 36 岁的无国籍男子提起的，他被确认为 YBFZ，出生于厄立特里亚。他的家人最初逃往埃塞俄比亚，因为他们担心作为耶和华见证人会在家乡受到迫害，他们于 2002 年以难民身份抵达澳大利亚。他的难民签证于 2017 年被取消，原因是他的犯罪记录包括入室盗窃和鲁莽伤害，这是他十多年的犯罪记录的一部分。他被拘留至 2023 年，当时高等法院宣布无限期拘留为非法。YBFZ 的律师 David Manne 将周三的判决描述为澳大利亚基本自由和法治的“重大胜利”。“这是一项重要裁决，因为它强调了一项基本原则，即对于每个人，无论是公民还是非公民，政府都无权通过剥夺他们享有自由和尊严的基本权利来惩罚他们，”Manne 告诉记者。反对派议员将高等法院的裁决描述为政府的“令人尴尬的损失”。“这一决定的效果是，215 名危险的非公民罪犯，包括 12 名杀人犯、66 名性犯罪者、97 名被判犯有袭击罪的人、15 名家庭暴力肇事者和其他人，将在社区中自由活动，不受任何监视或宵禁，”反对派声明说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3285416/australias-high-court-rules-against-tracking-bracelets-migrants-blow-government?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平看望解放军伞兵，任务是“解放台湾”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3285397/xi-jinping-visits-pla-paratroopers-whose-mission-liberate-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 15:30国家主席习近平周一在湖北孝感亲切看望解放军空军空降兵部队官兵。图片来源：新华社
国家主席习近平在视察将在台海战争中发挥关键作用的空降兵部队时，要求伞兵加强战备。官方媒体周二报道称，习近平周一在湖北孝感的解放军空军空降兵司令部参观了武器装备。国家电视台 CCTV 播放了习近平视察无人机的画面，这些无人机在远处与鸟类难以区分。习近平还参观了新一代空降装甲步兵战车，该战车配备了中国研制的强大系统，可以转移或击败来袭威胁。他肯定了空降部队近年来取得的进步和成就，并呼吁“全力以赴”加强部队训练，提高战斗准备和作战能力，建设一支强大的现代化空降部队。习近平同时担任中国最高军事指挥机构中央军委主席，他说空降部队“在解放军体制和作战体系中具有特殊重要作用”。习近平对访问期间该部队取得的进展和成就表示肯定。图片：中央电视台北京方面正在加大对台湾的施压力度，认为台湾是中国的一部分，必须置于大陆的控制之下——必要时可以使用武力。包括美国在内的大多数国家都不承认这个自治岛屿的独立，但反对任何以武力夺取该岛的企图。上个月，中国人民解放军在台湾周边举行了演习，以回应台湾领导人赖清德的讲话，赖清德在讲话中表示，北京无权代表台湾。演习结束一天后，国家电视台播出了习近平视察台湾对面的大陆省份福建的画面，随后他视察了安徽的一个导弹基地，该基地也被视为在解放军的台湾战略中发挥关键作用。据解放军称，空降兵成立于 1950 年，是一支“快速反应部队”，主要任务是“解放台湾”。今年早些时候，台北智库国防安全研究院在其年度报告中表示，解放军空降兵将是“潜在对台行动的主力”。报告的结论是，保卫港口和机场应成为台湾国防的首要任务，甚至不惜封锁港口、破坏跑道，阻止解放军进出。观察人士还指出，解放军空降兵的重要性，尤其是在发生台海冲突的情况下。“习近平在规划新时代的军事冲突时，非常重视[空军]，”美国空军中国航天研究院院长布兰登·马尔瓦尼表示。“[此次访问]表明，解放军空军空降兵仍然受到高层关注，可能对解放军未来的计划具有重要意义。”军事评论员、前解放军教官宋忠平表示同意，称其可能在台海行动中发挥决定性作用。他说，空降战术可用于迅速夺取关键军事基地，包括空军和海军设施。 宋涛指出，传统的空降战略主要依靠降落伞和直升机降落——这两种都是快速而重要的部署方法——但他表示，解放军部队应继续创新，以实现战术突袭。 英国城市战分析师赫苏斯·罗曼·加西亚 (Jesus Roman Garcia) 也表示，如果解放军试图夺取台湾，空降部队将至关重要，因为它可以确保机场和主要港口等入口点的安全，以便快速运送人员和设备。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3285397/xi-jinping-visits-pla-paratroopers-whose-mission-liberate-taiwan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾为其海岸警卫队购买 40 艘快速巡逻艇，价值 4.5 亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285393/philippines-buys-40-fast-patrol-craft-worth-us450-million-its-coastguard?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 15:31上个月，菲律宾、美国和韩国的海军陆战队在甲米地省附近举行了联合演习。图片：法新社菲律宾批准购买 40 艘快速巡逻艇，价值 258 亿比索（4.5 亿美元），旨在加强海上安全，因为菲律宾与北京在南海的紧张局势持续存在。菲律宾经济规划局周二在一份声明中表示，由总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 担任主席的国家经济发展局董事会批准了此次采购，资金将由法国政府提供。国家经济发展局秘书 Arsenio Balisacan 表示：“该项目符合政府通过升级菲律宾海岸警卫队等机构的能力来加强海上安全的目标。”过去几个月，由于与中国在争议海域发生紧张冲突，菲律宾海岸警卫队的船只遭到损坏。马科斯政府加大力度，主张该国在南海的主权，而北京几乎对整个南海都提出了主权要求。菲律宾国家经济发展局表示，这个台风多发的国家还批准了两个防洪项目的延期和成本增加，这两个项目将获得日本国际协力机构的补充贷款。董事会还批准了 270 亿比索的菲律宾国际展览中心项目，旨在通过会议和会议促进旅游业。菲律宾海岸警卫队人员在上个月，中国与美国和韩国海军举行了一次联合登船扣押演习。图片：法新社与此同时，菲律宾军方一名官员周三表示，菲律宾与美国和其他西方国家频繁举行的联合海军演习有助于遏制中国在南海的“侵略性”行动。多年来，北京一直寻求扩大其在有争议水道的存在，无视国际裁决，即中国对大部分海域的主权没有法律依据。近几个月来，中国部署了海军、海岸警卫队和所谓的海上民兵部队——据称是中国渔船——试图阻止菲律宾进入南海三个具有战略意义的珊瑚礁和岛屿。但菲律宾海军周三表示，今年菲律宾、美国和其他国家进行 10 次联合巡逻，即所谓的多边海上合作活动 (MMCA)，期间却没有采取这些努力。“在 MMCA 的实施过程中，没有观察到任何胁迫性和侵略性行动南海问题发言人、海军少将罗伊·文森特·特立尼达 (Roy Vincent Trinidad) 在马尼拉安全论坛间隙对记者表示，“无论是海军、海岸警卫队还是海上民兵，都无法控制中国船只的行动。”他表示，演习前几天、演习期​​间和演习后几天，双方都没有进行任何军事交流，预计 2025 年还会举行更多联合海军演习。与中国船只的暴力冲突通常发生在菲律宾向该地区偏远驻军执行补给任务期间。尽管华盛顿及其盟友避免在领土争端中选边站，但他们表示，中国的行动威胁到对贸易至关重要的航行自由。特立尼达周三表示，多边和双边海军演习有助于“为我们继续发展能力争取时间”，并指出，鉴于菲律宾军方装备有限，这是一个“巨大挑战”。他还表示东南亚国家联盟（由马尼拉和九个邻国组成）“没有做出足够的努力”来支持菲律宾或国际法。东盟其他成员国文莱、印度尼西亚、马来西亚和越南在南海的主权主张也与北京重叠，但东盟其他国家与中国的关系更为密切。特立尼达敦促东盟成员国不要面对中国的行动“保持沉默”。法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285393/philippines-buys-40-fast-patrol-craft-worth-us450-million-its-coastguard?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在警惕的中东，美国大选后唯一确定的就是悲观情绪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285395/wary-middle-east-gloom-only-certainty-after-us-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285395/wary-middle-east-gloom-only-certainty-after-us-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡普里塔姆·辛格案审判：反对党领袖的质询引发法庭戏剧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285402/singapores-pritam-singh-trial-questioning-opposition-leader-sparks-courtroom-drama?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285402/singapores-pritam-singh-trial-questioning-opposition-leader-sparks-courtroom-drama?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着热带气旋“银星”逼近，香港可能于周末发布 T1 警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285386/hong-kong-may-issue-t1-warning-over-weekend-tropical-cyclone-yinxing-edges-closer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 14:24香港天文台周末或会发出T1警告。照片：Dickson Lee香港天文台可能在周末发出一号戒备信号，因为热带气旋银星预计最早于周四进入香港 800 公里（497 英里）范围内。预报员表示，银星可能在周四晚间至周五期间靠近香港，然后向西移动横过南海北部。银星，中文意思为银杏种子，目前位于菲律宾吕宋海峡以东。“视乎银星与珠江口之间的距离、强度变化和当地风力情况，天文台将评估是否需要于周五晚些时候至周六早上发出一号戒备信号，”气象预报员周三表示。气象预报员表示，受东北季候风影响，银星进入南海后的移动方向和强度存在不确定性。“虽然银星在东北季候风的影响下，其强度和移动方向存在不确定性，但银星在进入南海后仍会继续向西移动，并持续向东移动。”天文台补充说：“由于银星环流较小，受东北季候风及银星共同影响，周末华南沿岸海域及高地风势较大。”根据预测，星期六天气干燥，部分时间有阳光及海浪涌动。星期日预计大致多云，有一至两阵骤雨，短暂时间有阳光。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285386/hong-kong-may-issue-t1-warning-over-weekend-tropical-cyclone-yinxing-edges-closer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚马哈蒂尔谴责欧洲支持以色列在加沙实施“种族灭绝”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285384/european-support-israels-genocide-gaza-condemned-malaysias-mahathir?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 14:31周二，以色列轰炸造成至少 25 人死亡，巴勒斯坦人逃离加沙地带北部的贝特拉希亚。图片来源：新华社马来西亚前总理马哈蒂尔·穆罕默德谴责欧洲支持以色列在加沙的“种族灭绝”。他认为，随着这场持续一年的冲突持续，欧洲声称维护人权的说法越来越空洞。这位 99 岁的政治家在一篇充满激情的社交媒体帖子中，表达了他对在卡塔尔新闻频道半岛电视台上目睹的破坏的恐惧。“数千名巴勒斯坦人被杀。还有数千人受伤。数千人失去了双腿和双臂，”他在周二写道，强调了持续冲突造成的灾难性损失，他称之为“可怕”。马哈蒂尔描绘了一幅加沙的严峻画面，整个城市沦为废墟，甚至连难民营也未能幸免于轰炸。周二，在以色列轰炸造成至少 25 人死亡后，巴勒斯坦人逃离加沙地带北部的贝特拉希亚。图片来源：新华社“我从未见过在我们所谓的文明世界发生如此暴行。这令人难以置信。它缺乏任何人性情感的迹象，”他说道。作为巴勒斯坦事业的长期倡导者，马哈蒂尔对欧洲对危机和加沙人困境的反应感到失望。“我过去认为欧洲人是人权的先驱。现在我知道他们是伪君子。我对他们已失去所有尊重，”他说道。战争始于去年 10 月 7 日哈马斯袭击以色列，造成 1,206 人死亡。作为报复，以色列对加沙的轰炸导致 43,391 人死亡，据加沙卫生部称，其中大多数是妇女和儿童。联合国上周警告即将发生灾难，指出加沙北部的整个人口“面临死于疾病、饥荒和暴力的迫在眉睫的风险”。马哈蒂尔批评其他广播媒体对危机的报道不足，称他们“几乎没有报道种族灭绝......好像它没有发生一样”。他表示，西方许多人，特别是欧洲白人和美国人，并没有意识到加沙的苦难，而是认为以色列的袭击是国家安全措施。“他们一定认为加沙人民没有发生任何事情，”他说。 “而且他们还支持以色列对巴勒斯坦人的战争。”马来西亚社交媒体上的回应不尽相同，一些用户敦促马哈蒂尔继续直言不讳地倡导和平，而另一些人则指出他在担任总理期间没有采取行动。“在您担任总理的 22 年里，您没有为巴勒斯坦人民做太多事情。你只会像鹦鹉一样说话，但没有采取任何行动，”一位用户在 X 上写道。马哈蒂尔发表上述言论之际，现任马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣也是巴勒斯坦事业的积极支持者，他表示，他的政府将在下周利雅得举行的紧急峰会上寻求阿拉伯国家的帮助，提议将以色列驱逐出联合国。安瓦尔周一表示，马来西亚坚定支持巴勒斯坦人寻求主权，摆脱以色列实施的“剥夺、恐怖主义、残酷和种族灭绝”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285384/european-support-israels-genocide-gaza-condemned-malaysias-mahathir?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院判处前美容师因注射填充剂不当入狱 5 周</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285380/hong-kong-court-jails-ex-beautician-5-weeks-botched-filler-injections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 13:54一名前美容师因填充工作失败而被判入狱。图片来源：Shutterstock香港法院判处一名前美容师五个月监禁，罪名是七年前为一名女子注射填充物并导致其出现副作用。九龙城法院周三获悉，Kun May 在她位于尖沙咀现已关闭的美容中心拥有透明质酸填充物，并于 2017 年 3 月 26 日在该女子的前额和眉毛之间注射。治疗后的当天晚上，该女子发现注射部位皮肤变色，并感到疼痛、头晕和头痛。她随后被送往医院，被诊断为皮肤坏死或皮肤组织死亡。她的前额留下了一条长 4 厘米、宽 4 厘米的永久疤痕。被告 15 年前从内地移居香港，否认未经注册进行医疗导致他人人身伤害的指控。暂委裁判官表示，被告可能混淆了美容师和整形外科医生的区别。照片：Nora Tam她为自己辩护，表示自己从未告诉过受害者自己是医生。她是在一个名叫Ada的顾客恳求下才同意为受害人注射。暂委裁判官马嘉欣裁定，这些辩护理由都不能成立，因为被告已将针头插入受害人的皮肤。马嘉欣说：“被告的美容中心有可注射的玻尿酸，这很可疑。”她指出，被告声称她将玻尿酸注射到脸上，但引用一份医疗报告指出前额和眉毛之间的区域特别敏感。受害人曾接受过几次侵入性整容手术，是Ada介绍她到被告的美容中心的。Ada向一群朋友推荐到被告的中心注射填充物，称美容师有十多年的“医疗经验”并有执照。裁判官表示，受害人可能混淆了美容师和整形外科医生。9 月，另一名来自内地的美容师因两年前帮助其无牌经理在一家现已关闭的美容治疗中心进行一次拙劣的肉毒杆菌毒素注射而被判入狱七周。三名顾客出现副作用，其中一名受害者在注射后不久出现视力模糊、咀嚼困难和心率加快等症状。香港卫生当局早前警告公众，某些美容程序（包括注射）只能由注册医生进行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285380/hong-kong-court-jails-ex-beautician-5-weeks-botched-filler-injections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国被绑架者 34 年后与家人重聚，因钱财再次疏远</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3285241/china-abductee-reconnects-family-after-34-years-quickly-estranged-again-over-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 14:0034 年前被绑架的中国一名男子与他的亲生父母团聚，却很快因钱的问题与他们闹翻了。图片：南华早报合成/抖音/搜狐中国一名男子被绑架 34 年后历经艰辛与家人团聚，但在团聚一年后，他却悲惨地宣布与家人决裂。37 岁的于宝宝在其拥有 32.6 万粉丝的社交媒体账户上表示，他因钱而与亲生父母断绝了关系。于宝宝一直使用李强这个名字生活了 34 年，直到去年 9 月，他找到了亲生父母，发现了自己的真名。他两岁时，在中国西南部四川省祖父母家中被绑架。余某两岁时被人贩子拐走，并被卖给另一个家庭。图片来源：微信河南省的一个富裕家庭从人贩子手中买下了余某，但他们并没有善待他，还经常殴打他。余某五岁时，人贩子告诉他是领养的，却在他十一岁时，将他送往另一个家庭。余某离开了新的领养家庭，成为了一名流浪儿。 19岁后，他到上海、北京打工，在北京当外卖骑手。余某说，他一天都没停止寻找亲生父母，当警方告知他DNA与母亲相符时，他说他只想“在妈妈的膝盖上睡个好觉”。这个团聚的家庭通过直播他们的故事赚了一大笔钱。图片来源：微信余文乐的深爱感动了很多人，大家支持他做电商直播来弥补自己艰难的日子。离异的亲生父母要求余文乐帮助两个负债累累的弟弟，余文乐决定和弟弟一起做电商，在父母的劝说下，把他们总收入的60%给了弟弟们。很多被拐卖儿童长大后找到归宿的人都从事电商直播来为新生活提供经济支持。一些公司，比如浙江的服装制造商浪莎集团，专门雇佣这些家庭来推广他们的品牌。他们的第一次直播大获成功，收入47万元（6.6万美元）。余文乐出示了银行转账证明，证明他确实把正确数额的钱给了弟弟们，但他抱怨说他没有得不到他应得的那份收入。此外，他的兄弟们也一直粗鲁地对他说，他们接受他进入他们的家庭是帮了他的“忙”。他的一个兄弟甚至用他的养名叫他，并在又一次因钱而争吵后威胁要打他。余说他想省点钱，把那些给他的生活带来痛苦的人贩子绳之以法。警方的 DNA 匹配让余与他的亲生父母重逢，令他感动不已母亲。照片：微信余说，当意识到母亲偏袒另外两个儿子时，他感到非常失望，并继续要求他给他们更多的钱。余说，他的父亲在 5 月份封锁了他的一个社交媒体账户，而在 9 月 30 日宣布与家人断绝关系的两天前，余封锁了母亲的一个网络账户。余告诉中国报纸《大河报》，他仍然想念他的母亲，但他们永远不会和好。“他们 30 多年前就因为钱而分开了。现在他们又因为钱而分开了。金钱是万恶之源，”一位网络观察员说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3285241/china-abductee-reconnects-family-after-34-years-quickly-estranged-again-over-money?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家发现最常见的人类抗体可能在衰老过程中发挥重要作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285324/chinese-scientists-find-most-common-human-antibody-could-play-big-role-ageing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 14:00免疫球蛋白G（IgG，IgG）能够中和毒素、病毒和细菌。图片：Shutterstock一项由中国牵头的研究发现，免疫球蛋白G（IgG）是人类最常见的抗体，对免疫防御至关重要，也可能在衰老过程中发挥重要作用。研究人员发现，抗体的过量积累会诱导细胞衰老，加剧慢性炎症并加速组织衰老。他们在一篇新论文中表示：“我们的研究揭示了 IgG 在衰老背景下的双重作用：虽然 IgG 本身对免疫保护至关重要，但其过度积累可能导致细胞衰老和慢性炎症，这两者都是衰老的特征。”该团队包括来自中国科学院、华大基因研究院、北京首都医科​​大学、中国各地多家医院以及美国圣地亚哥阿尔托斯实验室的研究人员，他们于周一在同行评议期刊《细胞》上发表了他们的研究成果。当我们的身体遇到病原体时，它会产生称为免疫球蛋白或抗体的保护性蛋白质，来帮助对抗它们。IgG是人体循环系统中最丰富的抗体，能够中和毒素、病毒和细菌。共同通讯作者、基因组研究机构华大基因研究院副主任顾颖表示，在衰老过程中，IgG被发现是慢性炎症的标志。“在急性感染中，抗体会附着在异物上并将其从体内清除。然而，在长期衰老过程中，IgG水平升高表明存在慢性炎症，表明器官功能下降和衰老，”她说。顾颖表示，这些发现为针对IgG积累的新干预措施奠定了基础，例如清除产生抗体的细胞，可以作为抗衰老疗法进行研究。“发现IgG作为生物标志物指向了一个潜在的干预目标，”她说。 “未来我们或许能够降低人类与衰老和炎症相关的 IgG 水平。”该研究的共同作者、华大基因研究院的研究员孙宇哲表示，这些发现还可以帮助开发一种通过测量人群中的 IgG 水平来评估生物年龄的工具。“因为我们在研究中对不同的器官进行了个别分析，所以未来的评估将能够为我们提供身体不同部位的‘器官年龄’，”他说。孙宇哲表示，通过更好地了解特定器官的衰老过程，人们可以对自己的健康做出更好的决定。“作为研究衰老的科学家，我们希望人们能够通过改变习惯、改善饮食和定期锻炼来增进健康，”他说。在他们的研究中，科学家检查了不同生命阶段的小鼠的大脑、脊髓、心脏、肺、肝脏、小肠、脾脏、淋巴结和睾丸的组织。他们还分析了手术过程中和从尸体中获得的人体样本。论文称，他们发现“小鼠和雌性组织中的 IgG 水平会随着年龄的增长而增加，而且至关重要的是，人类组织中的 IgG 水平也是如此”。他们补充说，IgG 水平升高会导致巨噬细胞（清除异物的白细胞）和调节大脑发育的脑细胞进入促炎、衰老状态。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285324/chinese-scientists-find-most-common-human-antibody-could-play-big-role-ageing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼将进口 100 万头奶牛用于普拉博沃的免费膳食计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285376/indonesia-import-1-million-dairy-cows-prabowos-free-meals-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 14:02美国一家农场的奶牛挤奶后从水槽中喝水。图片来源：AP根据农业部在议会听证会上提供的数据，印尼计划在 2025 年至 2028 年期间进口 100 万头奶牛，以增加总统免费膳食计划所需的牛奶产量。为 8300 万人提供免费膳食计划是上个月就职的总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 的一项关键竞选承诺。该部的数据显示，该计划在 2029 年全面运行时将需要 360 万吨牛奶，使全国总需求量达到 850 万吨。农业部长阿姆兰·苏莱曼 (Amran Sulaiman) 周二在议会听证会上表示：“增加牛奶和牛肉产量的计划旨在支持内阁的战略计划，即免费膳食。”今年，印尼的牛奶产量估计为 100 万吨，而需求量估计为 470 万吨。有了进口奶牛，政府预计牛奶产量将在 2029 年达到演示文稿显示，到 2029 年，牛奶产量将达到 817 万吨。该部表示，奶牛的潜在来源包括澳大利亚、巴西、新西兰、美国和墨西哥。与此同时，印尼还在准备采取更多措施提高购买力，因为一系列工厂关闭和裁员导致消费减弱，并导致上个季度经济增长放缓。印尼总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 精心挑选了几位前任政府的资深人士担任他的经济顾问。图片：AP该国统计局周二宣布，截至 9 月的三个月内，国内生产总值同比增长 4.95%。这是自去年同期 4.94% 的增长以来最慢的季度增长速度。普拉博沃总统的目标是在他执掌东南亚最大经济体的五年任期内将经济增长率提高到 8%。周二，他精心挑选了几位前几届政府的资深人士担任他的经济顾问。前贸易部长 Mari Elka Pangestu 和前财政部长 Chatib Basri 将加入新成立的国家经济委员会，向前高级部长 Luhut Pandjaitan 汇报工作，Luhut Pandjaitan 曾推动印尼成为电池和电动汽车制造商的雄心。周二，委员会与总统举行会议，讨论最新的 GDP 数据，Pangestu 表示，政府正在计划制定政策，以恢复中产阶级的购买力，这些政策可能于本季度实施。“食品价格相对较高，我们担心如果油价上涨，通货膨胀会上升，”她说。经济事务统筹部长 Airlangga Hartarto 表示，由于政府计划推出激励措施，鼓励对劳动密集型行业的投资，第四季度的增长数据可能会好得多。他重申，全年 GDP 增长率可能达到 5% 左右。彭博社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285376/indonesia-import-1-million-dairy-cows-prabowos-free-meals-scheme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>业内专家：香港应开辟新航线，不必担心机场容量过剩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3285381/hong-kong-should-open-new-routes-not-worry-about-airport-overcapacity-aviation-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 14:03香港国际机场三跑道系统将于11月28日开始运营。照片：曾志伟专家表示，香港应积极开辟新航线和目的地，不顾人们对香港三跑道系统启用后机场容量可能过剩的担忧。当局周二宣布，耗资1,415亿港元（180亿美元）的机场扩建工程将于11月28日开始投入使用。一个旅客吞吐量达 100 亿美元的机场系统将于 11 月 28 日启用，届时运力将增加一半，达到每年 1.2 亿人次客运和 1000 万吨货运量。针对机场运力可能过剩的担忧，立法会议员、机场管理局三跑道系统及工程委员会主席卢伟国周三表示，香港不应只关注当前的交通量。“最重要的是我们必须做好准备。客流量显然正在逐步增加，”他在一档电台节目中说道。“我们不应该只是等待别人的到来。 “香港应发挥自身优势，增加航点。”卢建议开拓中东航点，因为香港最近一直在探索该地区的商机。他补充说：“我们不必太担心客运量何时能恢复到疫情前的水平。”机场管理局在 2 月份表示，预计到今年年底，客运量将完全恢复到疫情前的水平，即 7000 万人次左右。但 9 月份的最新消息显示，2024 年前三个季度的客运量为 3900 万人次，远低于官方估计。赤鱲角香港国际机场离境大厅的乘客。香港的空中交通尚未恢复到疫情前的水平。图片：Sam Tsang正如北京最新的五年国家规划所概述的那样，中央政府呼吁香港官员将这座城市发展成世界级的国际航空枢纽。该机场 650 公顷（1,606 英亩）的扩建项目包括一条新的 3.8 公里（2.3 英里）长的第三跑道、一座位于现有航站楼对面的第二航站楼和一个新的候机大厅。运输及物流局此前宣布了增强香港航空网络的计划，以容纳该系统的新容量。八家航空公司将通过机场管理局监督的补贴计划开办 11 条新航线。今年 6 月，机管局推出每年最高 700 万港元的奖励措施，鼓励航空公司拓展长途航线和增加新航点。政府周二表示，单日客运量已恢复至疫情前的 85%，有超过 130 家航空公司服务 200 个航点，而航空货运量则连续 10 多年位居全球第一。罗致光表示，连接粤港澳大湾区的网络的积极作用不容小觑。他表示，根据现行的海陆空跨境运输安排，货物可在东莞虎门港装船后直接运往香港机场。“香港的特殊通关安排在时间和成本方面有很大优势，” 他补充说，人们不应该只关注当前的数字，也要关注未来的发展趋势。香港物流协会会长袁美仪还表示，香港机场目前每年处理的货物量为 450 万吨，相当于疫情前水平的 80%。袁美仪承认目前全球经济“并不理想”，但他表示，香港应该着眼于未来计划。“我们必须制定一个计划，这样我们未来的需求才能够增长。”袁美仪补充说，如果能吸引更多航空公司来香港，将促进不同的商机，尤其是在电子商务需求不断增长的情况下。“电子商务需要机场稳定运营才能提高效率，”她说。 “进一步加强我们作为航空枢纽的作用非常重要……如果没有第三条跑道，我们很难满足未来的需求。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3285381/hong-kong-should-open-new-routes-not-worry-about-airport-overcapacity-aviation-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士：无论选举结果如何，菲美关系都将保持稳固，因为两国有共同的利益</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285382/philippines-us-ties-stay-firm-regardless-election-due-common-interests-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285382/philippines-us-ties-stay-firm-regardless-election-due-common-interests-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的开发商在资金闸门打开后加大借贷以满足对资金的渴求</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3285383/chinas-developers-are-borrowing-more-sate-thirst-capital-after-flood-gates-opened?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.06 14:062024 年 10 月 17 日，中国东部江苏省淮安市在建住宅小区全景。照片：法新社在金融当局和央行开绿灯打开资金闸门后，中国房地产开发商正在借入更多资金来为其资金匮乏的业务提供资金，这是对陷入困境的行业信心增强的另一个迹象。房地产行业债券融资增加，房地产市场持续复苏。中国指数研究院周二发布的数据显示，10 月份房地产行业债券融资余额连续第二个月增长，较去年同期增长 3.2%，至 290 亿元人民币（39.2 亿美元）。该研究机构表示，这一增长部分是由于去年的基数较低，因为 10 月份的结果比上个月下降了 32.4%。从 1 月到 10 月，房地产行业债券融资总额为 4420 亿元人民币，比去年同期下降 25.6%。“有利的政策环境对开发商的融资总体产生了积极影响，”上海易居中国房地产研究院副总裁严跃进表示。“今年降低融资成本的措施，包括降低存款准备金率和鼓励银行支持开发商的举措，在一定程度上使企业融资受益。”最新数据是在北京自 9 月底以来推出一系列刺激措施以拯救房地产行业并提振投资者对世界第二大经济体的信心之后发布的。这些政策包括降低首付和抵押贷款，以及扩大白名单，允许开发商获得额外借款。中国的立法机构全国人民代表大会常务委员会本周举行为期五天的会议，预计将讨论更大规模的财政方案，以进一步刺激经济。据报道，10 月份发行的所有债券均由国有房地产开发商发行，因为它们的流动性条件更好，违约风险更低，而私营开发商没有发行任何债券。华润置地、保利发展和中国交通建设公司是发行债券或无抵押贷款最活跃的国有开发商之一。这三家公司合计发行了80亿元债券，带动了当月贷款的增长。房地产企业债券融资平均利率为2.98%，较去年同期下降0.51个百分点，较9月份下降0.08个百分点。另一个迹象是，10月份全国百强房地产开发商的新房销售额同比增长7.1%，达到4355亿元。根据中国房地产信息公司上周公布的数据，这一数字也较9月份增长了73%。然而，房地产行业仍远未走出困境。 9 月份，70 个主要城市新建住宅价格同比下跌 6.1%，为 2015 年 5 月以来的最大跌幅。与此同时，由于资金紧张的开发商仍不愿推出新项目，今年 1 月至 10 月，全国前 100 家房地产开发商的土地采购额下降 38.7%，至 6198 亿元人民币。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3285383/chinas-developers-are-borrowing-more-sate-thirst-capital-after-flood-gates-opened?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>