<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 21:14:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>苏里南前独裁者和逃犯德西·鲍特瑟去世，享年 79 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3292276/suriname-ex-dictator-and-fugitive-desi-bouterse-dead-79?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 02:12苏里南总统德西·鲍特瑟于 2019 年 11 月在北京人民大会堂出席会议。照片：法新社苏里南政府周三表示，因杀害政治对手而逃避司法追捕的前独裁者、后来当选的苏里南总统德西·鲍特瑟于 79 岁去世。仍然受到穷人和工薪阶层的欢迎鲍特瑟是南美国家最优秀的总统之一，他于周二去世。他在 1980 年发动政变后上台，当时他还是军队的一名年轻军士长。1987 年，在国际压力下，他因被指控策划政治暴力事件而下台。1990 年，他发动第二次政变后重新掌权，这次没有发生流血事件。鲍特瑟一年后下台，并于 2010 年当选为前荷兰殖民地总统，执政十年。现任总统 Chan Santokhi 向鲍特瑟的亲人表示哀悼，并敦促人们“保持冷静”。他说，公民们正在等待“官方渠道提供有关已故领导人逝世的更详细和明确的信息”。午夜时分，关于这位前强人在藏身处短暂患病后突然死亡的谣言开始传播。他的遗体被不明身份的人转移到他在首都帕拉马里博的住所，他的家人和国家民主党 (NDP) 支持者在圣诞节当天早些时候聚集在那里送别。苏里南逃亡前总统德西·鲍特塞的支持者聚集在外面周三，在其死讯公布后，警方在其位于帕拉马里博的住所内发现了他的尸体。图片：路透社Rabindernath Khoenkhoen 医生在接受记者采访时没有提供死因细节。新民主党对“我们的精神之父”鲍特瑟的意外离世”表示哀悼。“我们感谢他的远见、勇气、不懈努力和对我们国家的热爱，”党主席 Jennifer Simons 在她的 Facebook 页面上说。Santokhi 说，正在与鲍特瑟的家人安排事宜。“在节日和年底的气氛中，总统呼吁大家保持尊严，保持冷静，维护和平与秩序，并在这些特殊日子的气氛中祈祷，”他说。鲍特瑟于 1980 年 2 月 25 日发动了第一次政变。他以口才出众而闻名，最初是一名发言人，但很快接管了军事政权，将自己提升为总司令和事实上的统治者。1999 年，鲍特瑟因贩卖可卡因在荷兰被判处 11 年监禁，但国际刑警组织随后对他发出了逮捕令，尽管他的领导人身份使他免于被引渡。苏里南领导人德西·鲍特瑟于 1987 年 4 月在帕拉马里博举行新闻发布会。照片：法新社2019 年，鲍特瑟因贩卖可卡因在荷兰被判处 11 年监禁，但国际刑警组织随后对他发出了逮捕令。苏里南领导人德西·鲍特瑟于 1987 年 4 月在帕拉马里博举行新闻发布会。照片：法新社 1982 年处决了 15 人，其中包括律师和军事人员。在长达 12 年的审判中，他从未出庭。他否认参与杀戮，称受害者因在中情局的帮助下策划反政变而被拘留，并在试图逃跑时被枪杀。在审判期间，鲍特塞承认在处决当天听到了枪声，但否认下达了命令。他声称对他的审判是“政治性的”。经过上诉，他的定罪最终于 2023 年 12 月得到维持。政府当局同意让他在帕拉马里博市中心附近的苏里南军事医院综合大楼专门建造的隔离拘留室中服刑 20 年。但鲍特瑟从未到达，拒绝自首。鲍特瑟过着躲躲藏藏的生活，尽管他暗示可能会再次竞选公职。去年，他敦促支持者不要制造“混乱”，并发誓“我们将坚持到 2025 年大选”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3292276/suriname-ex-dictator-and-fugitive-desi-bouterse-dead-79?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国患癌症的国王查尔斯在圣诞演讲中称赞医生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292275/uks-cancer-hit-king-charles-hails-doctors-christmas-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292275/uks-cancer-hit-king-charles-hails-doctors-christmas-speech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>芬兰调查爱沙尼亚海底电力中断事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292271/finland-investigates-outage-undersea-power-link-estonia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 23:22芬兰护卫船 Turvan 在波罗的海南部执勤。图片来源：EPA-EFE芬兰总理佩特里·奥尔波周三表示，该国当局正在调查连接芬兰和爱沙尼亚的一条海底电缆中断事件。运营商 Fingrid 在 Nordpool 监管网站上的一份声明中表示，格林威治标准时间 10:26，Estlink 2 互连线发生意外中断，导致其可用容量从 1,016MW 的装机容量降至 358 兆瓦 (MW)。“即使在圣诞节，当局也随时准备调查此事，”奥尔波在 X 上的一篇帖子中说道。他补充说，这次中断并没有影响芬兰的电力供应。近年来，波罗的海发生了一系列电力电缆、天然气管道和电信链路中断事件，该地区当局一直对潜在的破坏行为保持高度警惕，尽管海底电缆也容易出现技术故障和事故导致的停电。“已经对这一事件展开调查，”Fingrid 控制室经理 Arto Pahki 在一份声明中表示。帕基还告诉公共广播公司 Yle，“不能排除破坏的可能性”。芬兰电力公司表示，停电时，电力正以 658MW 的速率从芬兰流向爱沙尼亚。上个月，连接邻国瑞典和丹麦的两条波罗的海电信电缆也被切断。人们迅速将怀疑转向中国船只“翼鹏三号”，根据船舶追踪网站的数据，这艘船在电缆被切断时曾驶过电缆上方。瑞典周一表示，中国拒绝了检察官对这艘船进行调查的请求，并表示这艘船已经离开该地区。欧洲官员表示，他们怀疑其中几起事件是与俄罗斯入侵乌克兰有关的破坏行为，克里姆林宫称这是“荒谬”和“可笑”的。11 月 17 日凌晨，运行在 Arelion 电缆上的从瑞典哥特兰岛到立陶宛的一条海底电缆被破坏。第二天，连接赫尔辛基和德国港口罗斯托克的 C-Lion 1 海底电缆在瑞典厄兰岛南部被切断。自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，波罗的海周边的紧张局势加剧。2022 年 9 月，一系列水下爆炸导致将俄罗斯天然气输送到欧洲的北溪管道破裂，原因尚未确定。2023 年 10 月，芬兰和爱沙尼亚之间的一条海底天然气管道被一艘中国货船的锚损坏后关闭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292271/finland-investigates-outage-undersea-power-link-estonia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇在圣诞致辞中呼吁“所有国家的所有人”保持沉默</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292272/pope-urges-all-people-all-nations-silence-arms-christmas-address?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 23:43教皇方济各在圣彼得广场中央阳台上主持传统的 Urbi et Orbi 圣诞节祝福仪式。他呼吁在饱受战争蹂躏的乌克兰和中东地区停止武装冲突。图片：EPA-EFE/ANGELO CARCONI教皇方济各在周三的传统圣诞节致辞中敦促“所有国家的所有人”在这圣年里鼓起勇气“平息武器的声音，克服分裂”，从中东到乌克兰，从非洲到亚洲，这些都困扰着世界。教皇的 Urbi et Orbi——“致城市和世界”——演讲总结了今年世界面临的困境。圣诞节恰逢 2025 年圣年庆祝活动的开始，教皇致力于希望，呼吁广泛和解，“甚至与我们的敌人和解”。“我邀请每个人，所有国家的所有人……成为希望的朝圣者，让武器的声音安静下来，克服分歧，”教皇在圣彼得大教堂的凉廊对下面的人群说道。信徒们聚集在一起，等待聆听教皇方济各发表传统的 Urbi et Orbi 圣诞节演讲圣诞祝福仪式在梵蒂冈圣彼得大教堂的中央阳台上举行。照片：EPA-EFE教皇在圣诞前夕打开了圣彼得大教堂的圣门，开启了 2025 年的禧年，他援引圣门的话语称，圣门代表着上帝的慈悲，它“解开了每一个结；它摧毁了每一堵分裂的墙；它驱散了仇恨和复仇精神”。他呼吁在饱受战争蹂躏的乌克兰和中东地区停止武装，特别指出以色列和巴勒斯坦领土上的基督教社区，“特别是在人道主义局势极为严峻的加沙”，以及“在这个最微妙的时刻”的黎巴嫩和叙利亚。方济各再次呼吁释放哈马斯于 2023 年 10 月 7 日从以色列劫持的人质。他列举了刚果民主共和国致命的麻疹疫情，以及因“持续的武装冲突”而被迫逃离家园的缅甸人民所遭受的苦难。教皇同样缅怀了那些遭受战争和饥饿折磨的儿童、孤独生活的老人、逃离祖国的人、失去工作的人和因信仰而遭受迫害的人。在教皇方济各发表圣诞节祝福之前，瑞士卫队在圣彼得广场游行。照片：EPA-EFE圣诞节当天，朝圣者排起长队，穿过圣彼得大教堂入口处的圣门，预计此次禧年将吸引约 3200 万天主教信徒前往罗马。穿过圣门是信徒在禧年期间获得赦罪或罪孽宽恕的一种方式，禧年是自 1300 年以来每 25 年举行一次的传统。在德国发生致命圣诞市场袭击事件后，朝圣者在进入圣门前必须接受安全检查，安全担忧再度升温。许多人经过时停下来触摸圣门，并在进入这座纪念罗马天主教会创始人圣彼得的大教堂时画十字。“当你穿过圣门时，你会感到非常谦卑，一旦你穿过圣门，几乎就像是一种释放，一种情感的释放，”来自圣地亚哥的朝圣者布兰卡·马丁 (Blanca Martin) 说。 “……这几乎就像是情绪的释放，你感觉现在你可以放手，把一切都交到上帝手中。看，我变得情绪激动。这真是一次美妙的经历。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292272/pope-urges-all-people-all-nations-silence-arms-christmas-address?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港地铁车长因车门无法关闭被停职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3292270/hong-kong-mtr-train-captain-suspended-driving-after-doors-fail-close?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 22:49事件于周三凌晨发生在沙田站。照片：Elson Li港铁列车车长因在乘客上车时错误地保持车辆两侧车门打开而被香港停职。该公司对周三早上给沙田站北行东铁线列车上的 100 名乘客造成的不便表示歉意，他们被要求乘坐下一班列车。港铁公司已被责令在两周内向政府提交调查报告。港铁公司表示，车长早前已进行例行出发前检查，包括打开和关闭列车两侧的车门，以确保它们运转正常。凌晨5点30分左右，车长打开月台一侧的车门让乘客上车，但在例行检查后，他并不知道另一侧的车门没有关闭。安全系统检测到问题并阻止列车移动。车长立即关闭车门，车站工作人员也将问题通知了司机。车上约100名乘客被告知乘坐下一班列车，并进行了安全检查。“港铁公司非常关注此次事件，并对给乘客带来的不便表示歉意，”该公司表示。“初步调查显示，列车运行正常，可能涉及人为失误。车长已被暂时停职以协助调查。”该公司补充说，已提醒所有员工正确程序，以防止类似事件发生，并按既定程序向政府报告了此事。立法会交通事务委员会议员张新宇曾担任港铁公司运营经理，他表示，他认为这起事件是一起罕见的人为失误事件。他表示，列车长每天在驾驶新列车前都会进行例行检查，包括测试开关车门等功能。“这是每个车长、列车和路线每天都要进行的基本程序，”他说。 “这次事件可以说是罕见的，因为列车长从接受日常工作基本训练开始，就必须执行这个程序。”“这次，车长可能粗心了，忘记关门了。”张先生建议列车操作员将例行检查自动化，以避免人为失误。机电工程署表示已进行检查，并正从机械、环境和人为因素等方面调查事件。“该部门已要求港铁公司在两周内提交调查报告，包括事故原因和改进措施，”它说。该部门表示会继续跟进事件，并确保采取适当措施，防止类似事件再次发生。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3292270/hong-kong-mtr-train-captain-suspended-driving-after-doors-fail-close?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普执政期间，美国境内非法中国移民将面临何种命运？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292248/what-fate-awaits-undocumented-chinese-migrants-us-under-donald-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292248/what-fate-awaits-undocumented-chinese-migrants-us-under-donald-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港立法会主席为代表团东京访问辩护，称担心费用问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3292269/hong-kong-legco-president-defends-delegations-tokyo-duty-visit-amid-cost-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 22:13香港代表团出席东京国会。图片：南华早报香港立法会主席梁君彦表示，香港议员代表团对东京进行职务访问符合惯例，此前有人担心，在政府出现赤字的情况下，预算中竟然包括商务舱座位。由立法会主席梁君彦和其他七名议员组成的代表团于12月21日至24日访问东京，旨在加强与日本的关系，更好地了解其最新发展。根据立法会行前文件中列出的拟议开支，议员们预计将乘坐商务舱，因为往返航班需要四个多小时。根据一家机票价格跟踪网站，12月底至1月的周六至周二的直飞商务舱往返机票价格在12,400港元（1,600美元）至23,000港元之间。周二返回香港后，梁君彦表示，香港议员代表团对东京进行职务访问符合惯例，此前有人担心，在政府出现赤字的情况下，预算中竟然包括商务舱座位。遵守指导方针，没有超出预算。“我们不是去休闲旅行。昨天我们必须与 11 名议会议员会面。行程非常紧凑，”他告诉记者。“这次公务旅行符合所有指导方针，并得到了众议院委员会的批准。 立法会提案估计，每位议员将花费5,069港元在酒店住宿上，4,083港元在餐饮及杂费上，分别占生活津贴的60％和40％。包括机票在内，每位议员总共可能花费21,500港元至32,000港元，代表团的整体支出将达到170,000港元至250,000港元。有关代表团支出的报道在网上引发讨论，一些评论员表示，此次访问“浪费纳税人的钱”，并对预算赤字的情况下此次访问的必要性表示怀疑。财政部长陈茂波本月将他最初预测的2024-25财年赤字480亿港元（62亿美元）翻了一番，至100亿元。他指出，疲软的房地产市场严重影响了政府的土地出售收入、印花税和公司税。代表团副团长张宇人周二表示，此次出访的安排与以往的出访并无不同。他表示：“我们这次出访的开支与立法会委员会以往的海外访问相同。” “什么都没有改变。”梁振英表示，此次访问原本包括在首尔停留三天，但由于戒严危机，行程被取消。他们在东京的行程包括国会、经济产业省、农林水产省、外交部、丰洲市场、杯面博物馆、横滨唐人街和市场，以及横滨红砖仓库的圣诞市场。梁振英表示，此次访问旨在展示香港稳定的局势和发展，因为香港正寻求加入全球最大的自由贸易协定《区域全面经济伙伴关系协定》。他表示，议会议员和政府部门对香港的国家安全法存在一些误解，议员们已经解决了他们的担忧。他们还会见了农林水产省官员和丰洲市场的批发商，表示希望该国能够披露与核电站排放处理过的放射性废水有关的数据。他补充道，福岛核电站已经停运。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3292269/hong-kong-legco-president-defends-delegations-tokyo-duty-visit-amid-cost-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港鸿运茶餐厅圣诞节当天正式关闭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292268/hong-kongs-hung-wan-cafe-closes-down-good-christmas-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292268/hong-kongs-hung-wan-cafe-closes-down-good-christmas-day?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国意识形态沙皇参观佛教转世灵童展 向达赖喇嘛发出信号</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292260/chinas-ideology-tsar-views-buddhism-reincarnation-exhibition-signal-dalai-lama?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292260/chinas-ideology-tsar-views-buddhism-reincarnation-exhibition-signal-dalai-lama?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港诉讼称价值 100 万美元的画作是赝品，艺术顾问展开调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292252/art-adviser-investigating-after-hong-kong-lawsuit-says-us1-million-painting-fake?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 19:30海事高等法院。照片：Sun Yeung一位驻英国的艺术顾问表示，他正在调查一名韩国女子的说法，她声称从他那里以 92 万美元购买的一幅画是假的，此前她在香港提起诉讼，要求赔偿。原告 Choi Eun-ha 称，她从展览策展人 Lawrence Van Hagen 手中购买了韩国著名艺术家李禹焕 2014 年的布面绘画《对话》。独立咨询服务 LVH Art 的创始人 Van Hagen 被一些艺术杂志描述为“对美术知识渊博”。此前，他曾在香港、伦敦和纽约举办过“What’s Up”展览。他本月告诉《华盛顿邮报》，他和他的法律团队一直在调查崔的指控。“我们对崔女士的说法的立场是，这幅画是真迹，”他说。根据 9 月份出现的法庭文件，范·哈根是 Smart Fine Art Asia 的董事，这是一家在香港注册的艺术品贸易公司。崔说，她于 2023 年 3 月在香港巴塞尔艺术展上遇到了这位艺术品收藏家，当时他在那里举办了“What’s Up”展览。 9 月，范·哈根将展览带到首尔，展出知名艺术家的作品后，两人重新取得了联系。“以收藏艺术品为爱好”的崔某表示，她有意购买《对话》，并收到了一份文件，确认她购买的画作是直接从艺术家处获得的。范·哈根同意以 92 万美元的价格出售这幅作品，崔某承担运往韩国的运费，随后两人签订了合同。大约一个月后，崔某收到了这幅画，并附上了韩国艺术品鉴定和评估公司出具的鉴定报告。但当崔某在 3 月份考虑转售这幅画时，一家韩国拍卖行在韩国画廊协会进行了两次鉴定后告知她，这幅作品是赝品。随后，崔某联系了范·哈根，寻求出处证明，他的法律代表告知他，范·哈根的公司是从首尔的一位私人收藏家手中买下的这幅画，这位私人收藏家声称是从这位艺术家手中买下这幅画的。范·哈根一方要求再给私人收藏家两周时间询问这幅画的真实性，但崔表示她从那时起就没有收到回复。崔于 9 月向香港高等法院提交了诉讼，指控范·哈根违反合同。她要求他偿还 92 万美元和超过 5400 万韩元（37,005 美元）的运费和法律费用。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292252/art-adviser-investigating-after-hong-kong-lawsuit-says-us1-million-painting-fake?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃里克·托希尔部长决心带领“沉睡的巨人”印度尼西亚重返世界杯</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/football/article/3292176/minister-erick-thohir-determined-take-sleeping-giants-indonesia-back-fifa-world-cup?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 18:30印尼内阁部长兼 PSSI 主席 Erick Thohir 希望到 2045 年，他的国家足球队能跻身世界前 50 名。照片：法新社Erick Thohir 曾经拥有国际米兰，并且仍然对英国俱乐部牛津联队感兴趣，但这位印尼商人兼政治家的持久足球梦想是带领他的国家重返世界杯。足球受到东南亚岛国数千万人的热烈关注，但印尼唯一一次亮相世界杯是在 1938 年作为荷属东印度群岛选手参赛，自 1945 年独立以来，该国很少威胁重返世界杯。去年成为国家足球协会 (PSSI) 主席的托希尔认为，由于亚洲球队有 9 个席位，印尼至少应该有机会进入 2026 年世界杯决赛圈。“凭借我们的人口和全印尼人民对足球的热爱，印尼应该进入亚洲前 9 名。但这当然需要时间，”这位 54 岁的内阁部长告诉路透社。“我们希望到 2045 年进入世界前 50 名，因为到那时我们的人均 GDP 将达到 27,000 至 30,000 美元左右。这是一个大国，到那时足球的质量将会提高。”印度尼西亚的韩国教练申台勇（右）拥有一支可以与亚洲最强球队相媲美的球队。图片：EPA-EFE目前，印尼的人均 GDP 约为 5,000 美元，国家队在国际足联排名第 127 位，未来二十年，托希尔和他的同事在经济和足球领域都有很多事情要做。“很多人都说我们是沉睡的巨人，这就是为什么我们必须制定一个计划来让我们变得更好，”他谈到 PSSI 面临的任务时说道。“政府支持非常重要，私营部门非常重要，联合会也很重要。”除了制定长期改进战略外，托希尔还监督了吸引印尼侨民（大多出生在荷兰）为他们的祖籍地效力的努力。该项目取得了巨大成功，韩国教练申台勇现在控制着一支越来越有能力与亚洲最佳。荷兰出生的 Thom Haye（右）和队友 Asnawi Mangkualam 进球后庆祝。图片：路透社印尼在世界杯 10 场比赛中 6 场结束后位列小组第三，在争夺第二个自动晋级决赛圈的比赛中落后澳大利亚一分，如果无缘决赛，他们将很有可能进入亚洲区预选赛第四轮。“我们很幸运，许多旅居海外的印尼人都相信这个项目，”托希尔说。“我们想获得世界杯参赛资格，我们想获得奥运会参赛资格，这就是为什么所有这些在欧洲踢球的球员都相信这个项目的原因。”“他们想回到自己的根，因为这对妈妈、爸爸、奶奶和爷爷来说是一种情感，而这也是我带给他们的东西：一个好的项目和一个我们想要实现的梦想。”然而，托希尔和 PSSI 可能很难找到类似的快速解决方案来解决印尼足球中一些较为普遍的问题。足球流氓行为和假球由来已久破坏了国内比赛，而 PSSI 则因 2015 年政府干预而被全球管理机构国际足联禁止。2022 年，在东爪哇的一场比赛中，球迷冲进球场，造成至少 125 人死亡。图片：法新社2022 年，在东爪哇举行的一场比赛后，至少有 125 人死亡，320 多人受伤，当时球迷冲进球场，警察发射催泪瓦斯，引发致命踩踏。“体育是地方性的，”托希尔说。“我们已经清理了我们的联赛，我们已经与日本足协合作清理了我们的裁判。”“如果我们有更多专注于基本面的俱乐部，我们就可以培养我们的人才。当然，我们有点独特，因为我们正试图从金字塔的顶端往下做。“我们将继续该计划，将沉睡的巨人带入世界足球地图。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/football/article/3292176/minister-erick-thohir-determined-take-sleeping-giants-indonesia-back-fifa-world-cup?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“赢回爱情”：中国女演员减肥50公斤后人气大跌 但依然保持乐观</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3291515/win-back-their-love-china-actress-positive-despite-popularity-plunge-over-50kg-weight-loss?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 18:00中国女演员贾玲表示，尽管在为一部热门电影减肥后人气下滑，但她仍然保持乐观。图片：SCMP 合成/微博中国著名女演员兼导演贾玲承认，由于身体大幅度变化，她失去了一些粉丝，并表示观众需要时间来接受她苗条的外表。42 岁的贾玲今年年初因上映电影《雷霆谷》（YOLO）而受到全国关注，该片票房收入 34 亿元人民币（4.65 亿美元）。这使它成为 2024 年中国票房最高的电影。多年来，贾玲一直以丰满乐观的形象受到国内观众的欢迎，为了拍摄《雷霆谷》，她减重约 50 公斤。贾玲本月早些时候接受新华社采访时表示，电影上映时她的体重为 58 公斤，比之前的 110 公斤明显降低。贾玲为出演拳击题材的大片《雷霆谷》而瘦身。图：微博很多人说瘦下来的贾玲没有以前那么可爱、随和了，有人觉得她现在看起来很奇怪，还有人说他们现在“有了半个贾玲”。“对我来说很明显，有些观众不像以前那么喜欢我了。这没关系，我可以逐渐赢回他们的喜爱，”贾玲说。“虽然我瘦了很多，但我的灵魂没有变。给观众一些时间，也给自己一些时间去接受这个现实。”她说。她称减肥是为了服务电影《YOLO》中的角色，该片讲述一位女性离开舒适区成为拳击手的故事。“拍这部电影的时候，我的体脂率太低，这意味着这个状态无法维持。”贾樟柯透露，自己近几个月体重有所增加。她表示拍完这部电影后，仍坚持健身：“如果我的电影不能改变自己，是不是就算失败了？”贾说。这位女演员说，尽管她体重减轻了，但她的灵魂始终如一。图片：抖音贾玲的职业生涯始于一个谦逊的相声演员和喜剧演员，如今，她是世界上票房最高的女电影导演。她的第一部电影《嗨，妈妈》票房收入 50 亿元人民币（6.85 亿美元）。贾玲目前正在拍摄一部以传销为主题的电影，该电影计划于 2025 年上半年上映。中国互联网上充斥着有关贾玲的最新消息，该片在知名社交媒体平台上的观看次数已达 1.4 亿次。“做你自己就好。姐姐，我们仍然爱你，”一位网友说。然而，另一个人说：“不知为何，我觉得她不像以前那么轻松幽默了。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3291515/win-back-their-love-china-actress-positive-despite-popularity-plunge-over-50kg-weight-loss?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦对美国对其导弹的担忧感到震惊，评估对南亚的影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292254/pakistan-stunned-us-fears-over-its-missiles-assesses-impact-south-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292254/pakistan-stunned-us-fears-over-its-missiles-assesses-impact-south-asia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本外相访问北京 提议放宽对中国游客的签证规定</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292258/japan-offers-ease-visa-rules-chinese-tourists-foreign-minister-visits-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 18:17中国国务院总理李强在北京会晤前欢迎日本外相岩屋毅（左）。图片来源：共同社随着双方寻求加强接触，日本提出放宽对中国游客的签证规定。据日本媒体报道，日本将把多次入境签证的最长期限从 5 年延长至 10 年，而旅游团的最长停留时间也将从 15 天延长至 30 天。此前，中国上个月决定将日本纳入其免签入境计划，允许游客停留长达 30 天。这项措施是由外相岩屋毅周三在访问北京时宣布的，他在北京会见了李强总理和王毅外交部长，并邀请后者在双方方便进行经济会谈时访日。双方还确认，将重启安全和外交等领域的对话机制，同时还将恢复有关允许日本牛肉和更多精米进口到中国的谈判。岩屋毅此次来访正值两国在唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 就任前努力改善关系之际李克强对岩屋大辅表示：“当前中日关系正处于改善发展的关键时刻”。这是岩屋大辅去年10月上任以来首次访华。岩屋大辅表示：“日方希望推动日中关系朝着建设建设性、稳定的双边关系方向发展。”岩屋大辅在会见李克强前还对记者表示，希望此次会晤“富有成果”，有助于“重启日中关系”。日本外相上次访华是在去年4月，当时他的前任林芳正访问了北京。访华前，岩屋大辅告诉凤凰卫视，希望“通过此次访问，与王毅在个人层面建立互信”。他还表示，台海应保持和平，通过对话和平解决台海问题。他还表示，东京将继续与台湾保持非正式和务实的关系。岩屋毅此次来访正值新首相石破茂执政期间，两国正努力稳定关系，而特朗普重返白宫使美国对包括日本在内的盟友未来的承诺受到质疑。中国国家主席习近平 11 月中旬在亚太经合组织峰会期间会见了石破茂。习近平表示希望两国关系保持建设性，并希望日本能够“直面历史”并“妥善处理”包括台湾在内的重大问题，北京认为台湾是其领土。日本的战争记录和两国之间长期的领土争端继续给两国关系蒙上阴影。最近，东京对中国日益强硬的军事活动以及对在华日本公民的袭击表示担忧。日本还对 8 月份中国战机进入日本领空的事件表示抗议，北京方面坚称这是无意的。与大多数国家一样，日本不承认台湾独立，但反对任何以武力夺取台湾的企图。周三，王毅和岩屋毅举行了五年来首次部长级人文交流对话。据东京外交部称，岩屋毅还呼吁尽早取消对日本海产品的进口限制。去年，日本开始排放福岛核电站处理过的放射性废水后，北京方面实施了这一禁令。9 月，日本同意了一个国际监测框架，允许包括中国在内的其他各方参与独立采样和监测活动。北京目前正在根据该协议对在福岛附近采集的样本进行检测。外交部发言人毛宁周二表示：“中国将根据科学证据开始调整相关措施，逐步恢复符合标准和规定的日本水产品的进口。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292258/japan-offers-ease-visa-rules-chinese-tourists-foreign-minister-visits-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞节期间留守家中的居民表示“香港没什么好玩的”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292253/hong-kong-has-little-offer-residents-staying-home-christmas-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 17:30人们在中环海滨活动空间举办的友邦嘉年华上享受游乐设施。照片：Elson Li一些香港人表示，他们只是在圣诞节期间呆在家里以避开物价高峰，并强调香港仍有足够的改善空间来吸引游客和当地人。截至圣诞假期第一天周三上午 10 点，已有超过 170,000 名居民离开香港，另有近 27,000 人返回。前一天，近 477,500 名居民离开了香港。圣诞节当天，许多游客在西九文化区排队，参加 Big Bounce Hong Kong 等活动，这是全球最大的充气巡游活动，年轻家庭也不例外。西九龙海滨长廊的四家餐厅几乎挤满了顾客，他们等着坐上梦寐以求的餐桌。周三上午，Stephanie Lee 带着她的狗在海滨长廊散步，她说自己留在香港是因为旺季旅行“太贵了”。30 岁的 Stephanie Lee 表示，她会在两天公众假期后去日本，然后在新年前回来。“我觉得今年的节日氛围比去年好多了。人越来越多，举办的活动也越来越多，”她说。圣诞节当天，购物者和游客纷纷涌向尖沙咀。照片：Nora Tam但李氏认为，香港在提升吸引力方面仍落后，因为过去几年香港的许多假日活动大同小异。“就像我经常去的东南亚国家一样，他们每次都有各种各样的东西可以提供，”她补充道。同样选择在旺季后出行的还有在一家中资银行工作的 Norman Tse。他和两岁的儿子在区内度过了一段美好的时光。“香港对内地游客仍然具有吸引力，因为他们的家乡并不庆祝圣诞节。但对于国际游客来说，香港没什么可提供的，”他说道。“除了购物和兰桂坊，我想他们不会想到别的了。”另一方面，半退休的 Neal Chong 在圣诞节前两天到深圳享用节日晚餐，他发现那里的物价上涨了。年近 50 岁的 Chong 补充说，他觉得今年香港人的幸福感更强了。“从他们的穿着来看。今年，我看到很多人穿着色彩鲜艳的衣服，甚至戴着配饰，比如那些可爱的帽子。气氛很好，”他说。Chong 表示，如果不努力提高服务质量，香港将面临巨大损失。“没有人愿意为糟糕的服务买单。香港在这方面仍有很大改进空间，”他补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292253/hong-kong-has-little-offer-residents-staying-home-christmas-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 09:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>