<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 21:15:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>官员称加沙停火协议最终草案在“取得突破”后提交给双方</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3294605/final-draft-gaza-truce-deal-presented-sides-after-breakthrough-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3294605/final-draft-gaza-truce-deal-presented-sides-after-breakthrough-official-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>即将上任的特朗普团队询问公务员、安保人员的忠诚度和政治观点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294590/incoming-trump-team-questions-civil-servants-security-staff-about-loyalty-political-views?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294590/incoming-trump-team-questions-civil-servants-security-staff-about-loyalty-political-views?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特遣队就被拘留者问题收到泰国“热切回应”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294601/hong-kong-task-force-receives-eager-response-thailand-over-detainees?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294601/hong-kong-task-force-receives-eager-response-thailand-over-detainees?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国创立币安，赵长鹏上诉美国最高法院，避免加密货币诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294603/china-founded-binance-changpeng-zhao-lose-us-supreme-court-appeal-avoid-crypto-lawsuit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 23:37币安创始人兼首席执行官赵长鹏。照片：Getty Images周一，美国最高法院驳回了币安和创始人赵长鹏的诉讼请求，这些诉讼由投资者发起，投资者指控这家全球最大的加密货币交易所非法出售未注册的代币，这些代币的价值大幅缩水。法官拒绝听取币安和赵长鹏对下级法院允许拟议的集体诉讼继续进行的裁决的上诉。位于曼哈顿的美国第二巡回上诉法院裁定，尽管币安不是美国公司，但国内证券法仍可适用，因为一旦投资者付款，代币购买在美国就不可撤销。第二巡回上诉法院在 2024 年 3 月的裁决中指出，币安使用了亚马逊的国内服务器，并得出结论认为诉讼可以继续进行。币安成立于中国，该公司辩称，它不应受美国证券法的管辖。首席执行官 Richard Teng 去年 12 月表示，币安尚未决定总部设在何处，而几年前该交易所曾表示即将做出决定。自 2017 年以来，通过币安购买 ELF、EOS、FUN、ICX、OMG、QSP 和 TRX 代币的投资者指责该交易所未能警告代币的“重大风险”，并在集体诉讼中寻求收回他们支付的资金。币安辩称，美国证券法不适用于该交易所，因为其交易所位于美国境外。它引用了 2010 年最高法院的一项裁决，莫里森诉澳大利亚国民银行，该裁决限制了这些法律的域外效力。币安创始人兼首席执行官赵长鹏。美国最高法院驳回币安和赵长的上诉，允许投资者对未注册加密代币的诉讼继续进行。图片：Getty Images在最高法院上诉中，币安表示，第二巡回上诉法院错误地适用了莫里森的裁决，允许在证券交易的多个阶段和多个国家承担责任。该交易所表示，这实际上恢复了最高法院已经拒绝的一项标准，即如果交易的基础行为在美国发生或交易在美国产生影响，则国内证券法可以适用。币安表示，其上诉还解决了“对金融市场具有全球意义的问题：美国证券法是否 [如果是，何时] 扩展到 Binance.com 等外国交易平台。”此案与币安 2023 年 11 月的认罪和因违反联邦反洗钱和制裁法而被处以超过 43 亿美元的罚款无关。赵长鹏因一起相关案件被判处四个月监禁，并于 9 月获释。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294603/china-founded-binance-changpeng-zhao-lose-us-supreme-court-appeal-avoid-crypto-lawsuit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔默公布 170 亿美元计划，让英国成为“人工智能超级大国”，批评人士警告称这将导致失业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294600/starmer-unveils-us17-billion-plan-uk-be-ai-superpower-critics-warn-job-losses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294600/starmer-unveils-us17-billion-plan-uk-be-ai-superpower-critics-warn-job-losses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“不应被特朗普的虚张声势误导”，但要警惕其真实意图</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294597/china-should-not-be-misled-trump-bluster-watch-out-real-intent?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294597/china-should-not-be-misled-trump-bluster-watch-out-real-intent?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国和中国能否改善大豆贸易？还是北京会因特朗普的关税而打击美国农民？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3294545/can-us-china-improve-soybean-trade-or-will-beijing-hit-us-farmers-over-trumps-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3294545/can-us-china-improve-soybean-trade-or-will-beijing-hit-us-farmers-over-trumps-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查：七成香港同性关系人士希望结婚</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294596/70-hongkongers-same-sex-couples-want-get-married-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 21:26当局正在制定同性伴侣关系的官方法律框架，以满足香港最高法院 2023 年 9 月的要求。照片：Felix Wong一项大学研究发现，70% 拥有稳定同性关系的香港人希望与自己的伴侣结婚，民意调查背后的学者敦促当局在制定法律承认同性关系的框架时注意这些数据。研究人员香港中文大学的研究人员于周一公布了这项民意调查的结果，他们表示，许多情侣希望结婚，因为他们担心自己的权利，以及担心医院等地方会如何看待他们的关系的法律地位。性别研究副教授孙耀东表示，研究结果强调了婚姻在 LGBTQ 社区中的重要性。在 2023 年 5 月至 8 月期间接受调查的 908 名 LGBTQ 人士中，47.2% 表示他们处于稳定的关系中。在该群体中，70% 的人表示希望与伴侣结婚。“这表明婚姻对香港的 LGBTQ 受访者来说是一个非常重要的制度，”孙说。绝大多数受访者（91%）还表示，他们认为同性婚姻合法化很重要。“因此，这些数字可以让政策制定者研究如何在香港为这些人建立法律认可，”孙说。领导这项研究的学者表示，香港的 LGBTQ 人士“一直生活在压力和焦虑之中”，因为他们担心自己在公共场合得不到公平对待，94% 的人表示，他们担心如果伴侣不得不去医院，他们的伴侣将得不到法律认可。当局正在制定同性伴侣关系的官方法律框架，这是香港最高法院在与 LGBTQ 活动人士 Jimmy Sham 进行了五年的法律斗争后于 2023 年 9 月提出的要求子杰。裁决给予政府两年期限，框架须于今年年底前公布。侯永超和郑子康于2022年在美国犹他州由一名主婚人主持婚礼，二人亦参与了这项大学研究。他们对该框架的进展表示怀疑，因为自法庭裁决后，他们很少听到当局提起该框架。“已经一年半了，六个月内他们能拿出什么成果？” “虽然我们确实看到有人站出来反对，但还没有任何真正的讨论来推动它，”侯赛因说。郑子康（最左）和侯赛因（左二）对政府在制定同性伴侣关系合法化框架方面的进展表示怀疑。照片：Edmond So长期以来直言不讳地批评同性恋关系的立法会议员何君尧，就是反对制定该框架的人之一。何君尧在 12 月甚至呼吁当局要求北京介入，解释《基本法》，推翻终审法院的裁决。侯赛因说，理想情况下，政府可以“只修改几个字”，将现有婚姻法纳入非异性恋婚姻。“这种情况实际上对社会以及所有处理民事伴侣关系的私营和公共部门来说都更容易、更直接，”侯赛因说。11 月，最高法院维持了三项具有里程碑意义的判决，赋予同性伴侣平等的住房和继承权。但这对夫妇表示，目前的情况令人沮丧，因为 LGBTQ 社区被迫在法庭上为每一项权利而战。他们还表示，他们最大的担忧之一，也是可能导致如果规则仍不明确，他们是否会考虑移居国外，以及他们作为父母在未来决定生孩子时应享有的权利。“我们已经开始考虑要孩子了……我最大的担心之一是——假设我以我的名义收养了一个孩子，而他们有一天需要去急诊室。我和我丈夫在医院是否享有相同的父母权利？” Hau 说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294596/70-hongkongers-same-sex-couples-want-get-married-survey-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国贸易顺差创纪录，大米口感更佳：南华早报每日精选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3294586/chinas-record-breaking-trade-surplus-better-tasting-rice-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 21:30受出口快速扩张的推动，2024 年中国贸易顺差增长至前所未有的水平。照片：法新社了解《南华早报》当天一些最重要的中国和经济新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。得益于出口大幅增长、汽车和计算机芯片出货量创历史新高以及与“一带一路”国家贸易占比创历史新高，中国 2024 年创纪录的贸易顺差凸显了其供应链的韧性——尽管即将到来的更高关税将使 2025 年保持类似的贸易增长水平成为挑战。这位资深外交官和经济学家解开了中美全面脱钩的曲折，表示应谨慎处理分歧。中国研究小组根据外观、气味、适口性、味道和冷时质地等标准对该国种植的大米进行了评估。图片来源：Shutterstock中国研究人员发现，过去十年来，中国的大米味道有所改善。2024 年，两国之间的贸易在多个类别中继续增长，但今年可能面临更大的阻力。菲律宾海岸警卫队称，一艘中国海岸警卫队船只在菲律宾主要岛屿以西约 60 海里（111 公里，69 英里）处航行，吕宋岛。照片：法新社/菲律宾海岸警卫队中国为其在有争议的南海海警巡逻进行辩护，以回应菲律宾对中国军队“持续非法存在和行动”的抗议。中国人民解放军 (PLA) 将于本月晚些时候派代表团访问日本，两国加强接触和国防交流，以修复双边关系。随着人民币兑美元汇率跌至数年来最低水平，中国人民银行正在采取行动。照片：路透社随着中国为唐纳德·特朗普的回归做好准备，中国央行已加强对人民币和国内外汇市场的防御，预计特朗普的回归将给贸易和汇率带来更大的阻力。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3294586/chinas-record-breaking-trade-surplus-better-tasting-rice-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本发生 6.9 级地震，随后发布海啸警报</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3294598/japan-rattled-magnitude-69-earthquake-followed-tsunami-advisories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 21:42图片：南华早报日本气象厅周一表示，日本西南部发生强烈地震，初步震级为 6.9 级，并警告民众远离沿海地区，以防海啸威胁。地震发生后不久，日本向震中位于西南部九州岛的宫崎县和附近的高知县发布了海啸预警。据该机构称，地震发生在当地时间晚上 9 点 19 分。目前还没有关于损失的报告。沿海城市高知的居民被告知要撤离以防万一。公共广播公司 NHK 电视台称，一场海啸估计高达 1 米（3.2 英尺），在地震发生后 30 分钟内到达陆地。报道称，宫崎港检测到的海水高达 20 厘米（0.7 英尺）。日本气象厅称，此次地震震中位于 30 公里（18.6 英里）深处，震动了日本西南部主岛九州的大片地区。日本经常遭受地震袭击，因为它位于“火环”上，这是太平洋盆地的火山和断层线。NHK 电视台的镜头显示，交通畅通，街道灯火通明，这意味着电力仍在运行。该地区核电站的各个监测站均未发现任何问题。更多内容请关注……获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3294598/japan-rattled-magnitude-69-earthquake-followed-tsunami-advisories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国确认解放军海军新型 076 型两栖攻击舰将是一艘无人机航母</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3294568/china-confirms-pla-navys-new-type-076-amphibious-assault-ship-will-be-drone-carrier?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 21:002024 年 12 月 27 日，中国首艘 076 型新一代两栖攻击舰“四川”号在上海造船厂下水。图片来源：新华社 中国海军指挥官表示，中国新下水的 076 型两栖攻击舰将在提升无人作战能力方面发挥关键作用，这是官方首次承认该军舰被广泛猜测为无人驾驶航母。在周日接受中央电视台采访时，解放军海军司令员迟建军表示，将无人驾驶系统融入军事训练的努力已在整个舰队中展开。迟建军是解放军最先进的大型驱逐舰、国产 055 型隐形导弹驱逐舰南昌舰的司令员。这艘军舰周日迎来了服役五周年。迟建军强调了无人机和攻击机器人在战场上日益重要的作用，他说：“不仅仅是我们的驱逐舰。航空母舰、新下水的 076 型、早期的 075 型 [两栖攻击舰] 和其他舰艇都参与其中，并将永远参与其中。无人作战是现代战争不可否认的趋势。”迟的言论再次表明了解放军致力于升级自动化和无人驾驶技术。他还强调了南昌号组建独立攻击群的能力——“指挥天空中的飞机、水面舰艇、潜艇和新型076型两栖攻击舰”。解放军第一艘076型两栖攻击舰，被称为“四川”号，舷号51，于12月底下水。一位中国军事专家早些时候告诉官方媒体，这艘军舰最早可能在明年年底服役。中国的军事建设和最近发布的一系列先进军事资产——包括可能的第六代隐形战斗机的原型——正值地缘政治紧张局势加剧，尤其是与美国的关系。随着当选总统唐纳德·特朗普下周返回白宫，对华鹰派领导的内阁使不确定性达到顶峰。大国竞争中最大的潜在爆发点之一是台湾。北京将台湾视为中国的一部分，必要时将使用武力统一。与大多数国家一样，美国不承认自治的台湾是独立国家，但反对任何以武力夺取该岛的企图，并致力于武装台湾以进行防御。两栖攻击舰很可能在台湾海峡两岸的任何冲突中对解放军发挥关键作用——076 型有可能扩大解放军打击群的行动范围，提高打击强度并加快两栖登陆任务。076 型比其前身 075 型更大，可以部署有人和无人系统，而传统的两栖攻击舰通常只能搭载直升机或垂直起降飞机。四川号也是全球第四艘配备电磁弹射器的军舰，这使其在起飞甲板上拥有更大的空间，并能够发射更重的飞机。另外三艘是来自美国、法国和解放军海军福建号的大型航空母舰——中国最先进的航母。据位于华盛顿的智库战略与国际研究中心称，076型满载排水量的总吨位比法国航母还要重。观察人士表示，该军舰无人机库的一个可能候选对象是GJ-11隐形无人作战飞机，也被称为“利剑”。五角大楼最新的中国军事现代化报告也强调了这一点。隐形飞机可以部署集群空射诱饵、电子战系统和精确制导弹药。除了无人机之外，076型预计还将搭载726型气垫登陆艇，该登陆艇可能部署机器攻击系统，如机器狗和机器狼，在陆地上执行两栖任务。这些机器人资产旨在降低战斗中的人类风险，在最近的解放军联合演习中已经得到运用。在乌克兰战争中，双方也部署了无人机和无人系统。解放军强调了现代战争的这一新方面。 《解放军报》10 月份报道称：“无人机在战场上的部署越来越广泛”，并补充称，“大规模协同作战已经成为无人机战争的突出特点”，乌克兰与俄罗斯以及以色列与加沙的冲突就是明证。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3294568/china-confirms-pla-navys-new-type-076-amphibious-assault-ship-will-be-drone-carrier?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚呼吁增加医疗保健资金，以免患者遭受昂贵的私人治疗的痛苦</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3294593/malaysia-urged-boost-healthcare-funding-spare-patients-pain-costly-private-treatment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3294593/malaysia-urged-boost-healthcare-funding-spare-patients-pain-costly-private-treatment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦部长考虑在香港开展合资企业和二次上市</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3294588/pakistan-minister-eyes-joint-ventures-secondary-listings-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3294588/pakistan-minister-eyes-joint-ventures-secondary-listings-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Netflix 明星指责洛杉矶房东在毁灭性的火灾中非法哄抬价格</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294595/netflix-star-accuses-los-angeles-landlords-illegal-price-gouging-amid-devastating-fires?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 21:17一名消防员正在扑灭帕利塞兹大火，这是洛杉矶县同时发生的多起火灾之一。照片：路透社Netflix 的《日落卖房》主演杰森·奥本海姆指责洛杉矶房东在该市毁灭性的大火中非法抬高租金。周日，在接受 BBC 采访时，与双胞胎兄弟共同经营奥本海姆集团的奥本海姆呼吁揭露这种剥削行为。“房东正在利用这种情况，”他说。洛杉矶大火始于近一周前，已造成至少 24 人死亡，数十人失踪，并摧毁了包括房屋在内的数千栋建筑。现在烧毁的总面积比巴黎还大。奥本海姆举了一个例子，一位客户去查看一处租赁房产，最初要价每月 13,000 美元。他说，他的客户愿意支付每月 2 万美元并预付六个月的租金，但房东却要求每月 2.3 万美元。Selling Sunset 明星 Jason Oppenheim 表示，房东在洛杉矶山火期间非法提高租金。照片：Instagram/@jasonoppenheim“加州存在价格欺诈法，但目前这些法律都被忽视了，”他说。 “现在不是利用情况的时候，利用自然灾害也是违法的。”奥本海姆补充道，房东“绝对”违法了。加州州长加文·纽瑟姆于 1 月 7 日宣布进入紧急状态，这自动触发了加州的一项法律，该法律限制住房、应急物资和其他必需品的价格欺诈，最长可达 180 天。加州的价格欺诈法规定，在宣布紧急状态后，将住房的广告、提供或收取的租金提高 10% 以上是违法的。纽瑟姆还于周日签署了一项行政命令，禁止“在紧急情况下”哄抬价格，该命令将持续有效至 2026 年 1 月 7 日。违反价格欺诈规则的人将被处以最高一年的监禁，最高10,000 美元，或两者并罚。周六，加州总检察长罗伯·邦塔 (Rob Bonta) 表示，他看到企业和房东“哄抬价格”。他说：“这叫哄抬价格。这是违法的。你不能这么做。”邦塔表示，任何参与哄抬价格的人都将被追究责任。洛杉矶的流离失所者正在争先恐后地寻找靠近学校和工作地点的出租房屋，这推高了需求，在某些情况下，价格甚至远远超出了合法范围。当地出版物 LAist 在 Zillow 上发现了一处位于 Bel Air 的房屋，其价格上涨了 86%。Mike Hassler 是加州消防局内华达州 Yuba-Placer 部队的一名消防员，他于 2025 年 1 月 12 日在加利福尼亚州阿尔塔迪纳市被伊顿大火摧毁的一所房屋中用水管冲洗热点。照片：美联社由于大火仍在肆虐，情况可能会变得更糟。尽管消防员已经尽管在控制火势方面取得了进展，但当局警告称，干燥风的增强可能会使控制局势的努力复杂化。太平洋帕利塞德是该国一些最昂贵房地产的所在地，也是受灾最严重的地区之一，包括帕丽斯·希尔顿、比利·克里斯托和米洛·文堤米利亚在内的名人失去了家园。本文最初由 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294595/netflix-star-accuses-los-angeles-landlords-illegal-price-gouging-amid-devastating-fires?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚对中国、印度钢铁征收反倾销税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294585/malaysia-imposes-anti-dumping-duties-chinese-indian-steel-and-iron?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 20:20钢铁工人站在高炉前。图片：Shutterstock马来西亚贸易部表示，马来西亚已对来自中国、印度、日本和韩国的部分扁铁产品或非合金钢出口征收临时反倾销税。该部周一表示，该关税从 1 月 11 日起生效，最初对宽度超过 600 毫米（24 英寸）的产品征收 2.52% 至 36.80% 的关税，为期 120 天。该部在声明中补充说，临时反倾销税的最终裁定将于 5 月 10 日作出，初步裁定的反馈意见可在 1 月 20 日前提交。该决定是在 8 月份对来自中国、印度、日本和韩国的产品展开调查后做出的，该调查是在国内生产商提出申诉后开始的。请愿人指控这四个国家的进口产品远低于国内价格，对马来西亚造成了实质性损害工业，该部补充道。2024 年 12 月 10 日，工人们在中国山东省东部滨州市的一家工厂倒钢水。照片：法新社另外，一位直接了解情况的政府高级官员表示，印度的成品钢出口不太可能受到反倾销税的影响，因为印度对这个东南亚国家的出口量非常低。2023/24 年，印度对马来西亚的成品钢出口为这位官员表示，今年印度钢铁出口量为 36,000 公吨，自 2019/20 年度以来下降了 78%。他补充说，虽然反倾销税会影响双向贸易，但不太可能打击新德里的整体钢铁出口。印度钢铁部没有立即回复寻求评论的电子邮件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294585/malaysia-imposes-anti-dumping-duties-chinese-indian-steel-and-iron?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>