<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jan 2024 09:12:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>让派对继续进行，但注入新鲜血液：呼吁振兴香港庙街，随着人群回归，让夜市永久存在</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249179/keep-party-going-add-new-blood-call-revitalise-hong-kongs-temple-street-make-night-market-permanent?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249179/keep-party-going-add-new-blood-call-revitalise-hong-kongs-temple-street-make-night-market-permanent?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国召集华为、腾讯、百度起草元宇宙标准，力争成为全球技术领导者</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3249180/china-convenes-huawei-tencent-baidu-draft-metaverse-standards-bid-become-global-technology-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.20 16:11中国已成立工作组来制定元宇宙标准。照片：彭博社中国工业和信息化部 (MIIT) 召集了 60 名专家，其中一些专家来自中国最大的科技公司，成立了一个新的工作组，负责制定虚拟宇宙标准电信设备巨头华为技术有限公司、视频游戏巨头腾讯控股和网易、网络搜索和人工智能冠军百度、金融科技公司蚂蚁集团和计算机制造商联想集团的代表均在名单上。周五由工信部批准。蚂蚁金服是《邮报》所有者阿里巴巴集团控股公司的附属公司。其他成员包括工信部官员以及来自北京大学、复旦大学和其他著名大学的研究人员工信部9月份提出成立工作组，“通过规范监管引导虚拟宇宙行业健康有序发展”，并警告称，该行业监管机构在提案中表示，该小组的任务是“建立和维护元宇宙行业标准体系”、“推广标准”和“培训人才”。 除了关注国内标准外，该组织还将“鼓励本土企业和机构深入参与国际标准制定活动”。元宇宙，一个定义松散的术语，指的是虚拟的三维世界，已成为过去几年的热门话题。美国社交媒体巨头Facebook于2021年更名为Meta Platforms。首席执行官兼创始人马克·扎克伯格在品牌重塑时解释道宣布他寻求拥抱“互联网的新篇章”。2022年，Meta、微软等创立了Metaverse标准论坛，其中还包括华为、腾讯和其他一些中国科技巨头。&lt; /p&gt;北京希望成为新兴领域的领导者。工信部等五部门去年发布联合计划，到2025年培育至少3家“具有全球影响力”的元界企业。多个地方政府已将发展元界产业作为优先发展方向。&lt; /p&gt;被视为首都“副中心”的北京东部通州区承诺，到今年年底将吸纳超过 100 家虚拟宇宙相关企业。上海已计划设立政府支持和私人基金专门用于元宇宙开发。第一个成立于 2022 年底，初始融资额为 10 亿元人民币（1.4 亿美元）。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3249180/china-convenes-huawei-tencent-baidu-draft-metaverse-standards-bid-become-global-technology-leader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国称以色列和加沙战争中每小时就有两名巴勒斯坦母亲被杀：“这不是他们的冲突”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249176/un-says-2-palestinian-mothers-killed-every-hour-israel-gaza-war-not-their-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.20 15:22巴勒斯坦妇女站在以色列袭击的现场1 月 18 日，加沙地带南部拉法的房屋。照片：路透社妇女和儿童是以色列-加沙战争的主要受害者，约 16,000 人死亡，估计有两名母亲丧生联合国促进性别平等机构周五表示，自哈马斯对以色列发动突然袭击以来，她们的生命每小时都在发生变化。联合国妇女署补充说，由于持续 100 多天的冲突，至少有 3,000 名女性丧生可能已成为寡妇和户主，至少 10,000 名儿童可能失去了父亲。在周五发布的一份报告中，该机构指出了性别不平等以及带着孩子和孩子逃离战斗的妇女所承受的负担。一次又一次的流离失所。报告称，该领土 230 万人口中，有 190 万人流离失所，“近百万妇女​​和女童”寻求庇护和安全。联合国妇女署执行主任 Sima Bahous 表示，这是“一个10 月 7 日哈马斯袭击之前的 15 年里，战斗发生了“残酷的逆转”。此前，她表示，在加沙和西岸被杀的所有平民中，67% 是男性，不到 14% 是女性。 她响应联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯的呼吁，要求实现人道主义停火，并立即释放 10 月 7 日在以色列被扣押的所有人质。以色列轰炸加沙，因与美国的分歧一触即发 “无论我们今天多么哀悼加沙妇女和女孩的处境，如果没有不受限制的人道主义援助和结束破坏和杀戮，明天我们将进一步哀悼，”巴胡斯在报告随附的一份声明中表示。“这些妇女和女孩被剥夺了安全、药品、医疗保健和住所。他们面临着迫在眉睫的饥饿和饥荒。最重要的是，他们被剥夺了希望和正义。”她说。哈马斯控制的加沙卫生部表示，近 25,000 名巴勒斯坦人在冲突中丧生，其中 70% 是妇女和儿童。联合国表示，加沙超过 50 万人（占总人口的四分之一）正在挨饿。在以色列，哈马斯 10 月 7 日发动的袭击引发了战争，约有 1,200 人丧生，大约250人被武装分子扣为人质。据信仍有超过 100 名人质被扣押在加沙。流离失所的巴勒斯坦妇女聚集在临时搭建的沙丘上1 月 14 日，位于加沙地带南部拉法以西的埃及边境营地。照片：法新社Bahous 表示，联合国妇女署听到了“关于不合理性暴力的令人震惊的报道”她回应了联合国对所有受影响者追究责任、伸张正义和提供支持的呼吁。尽管加沙的敌对行动不断升级，但该机构表示，妇女领导的妇女权利组织仍在继续运作。报告发现，10 月在加沙地带接受调查的妇女组织中，有 83 家至少部分运作，主要侧重于对战争的紧急响应。但联合国妇女署表示，其对去年紧急呼吁提供的资金进行了分析。加沙发现，只有 0.09% 的资金直接流向国家或地方妇女权利组织。Bahous 表示，需要更多的援助前往加沙，特别是针对妇女和儿童，并且需要结束战争。“这是一个和平的时代，”她说。 “我们对所有以色列和巴勒斯坦妇女和女孩负有责任。这不是他们的冲突。他们不能再付出代价了。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249176/un-says-2-palestinian-mothers-killed-every-hour-israel-gaza-war-not-their-conflict?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马科斯计划为中国协议修改菲律宾宪法是为了让他的家族继续掌权吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249147/marcos-plan-amend-philippine-constitution-china-deal-ploy-keep-his-family-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249147/marcos-plan-amend-philippine-constitution-china-deal-ploy-keep-his-family-power?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东南亚赌场内部：跨国犯罪中心的“地下银行”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3249121/inside-southeast-asias-casinoland-underground-bank-centre-transnational-crime?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3249121/inside-southeast-asias-casinoland-underground-bank-centre-transnational-crime?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“怀孕”的中国网红在相亲活动中寻找有房有车的丈夫，旨在提高网络形象</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248023/pregnant-china-influencer-seeks-husband-house-car-matchmaking-event-gimmick-aimed-boosting-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.20 14:00一位在相亲会上假装怀孕的中国网红大陆当局正在调查这一事件，并假装为她的孩子寻找丈夫和父亲，以提高她的网上形象。
图片来源：南华早报综合报道/抖音一名网络红人假装怀孕五个月，去相亲会上寻找丈夫，以吸引更多社交媒体流量。这位来自中国西南部四川省的 32 岁女性在抖音上被称为陈小思，她在衣服下塞了一个肿块，让自己看起来怀孕了。随后她参加了当地的“婚介会” ”角落”，这是在中国流行的一种找对象结婚的方式。在一段视频中，可以看到她拿着一张纸，上面写着她的个人信息——“32岁，单身，没有财产或汽车，怀孕五个月”。它还列出了她正在寻找的丈夫的详细信息。女子举起一张纸，上面写着她在相亲会上的“要求”。图片来源：百度“他应该有房有车，月薪超过20,000元人民币（2,800美元），而且必须对我和我的孩子好。”可以看到她正在与一个对她感兴趣的男人交谈。“虽然孩子不是你的，但我是你的，”她对他说。 “如果你爱我，你就不会在意孩子是不是你的。”她接着说，她的孩子会跟他姓。该男子毫不犹豫地说，他有一个 40 岁的儿子，可能适合这个要求。但当男人告诉她儿子的月薪在7000到8000元之间时，她一脸震惊，摆手打发他。“这我怎么也接受不了。我不会考虑收入低于 2 万元的男人，因为那不足以养活我的孩子。”她告诉他。男人走开，另一个男人走近女人。男人走开，另一个男人走近女人。 &gt;“你愿意做我孩子的父亲吗？”她问他。他回答说：“我还没准备好，但我们可以互相了解。”她让男人摸她的肚子，他摸了摸她的肚子。做。随后他结束谈话，突然离开。该视频在大陆网上流传后，立即疯传，但人们对其真实性产生怀疑和质疑。当局后来陈小思在微博上宣布，承认自己编造这个故事是为了吸引更多社交媒体流量，并补充说她现在正在接受正式调查。她的社交媒体帐户似乎已关闭。 网红的做法在大陆社交媒体上引发广泛批评。“天啊，她怎么能编出如此无耻的谎言？”一个人说。这位两面派的网络影响者在婚介活动中吸引了男性参与者的极大兴趣。图片来源：百度还有人补充道：“有些人为了吸引网络关注，会不择手段。”关于人们为了提升知名度而引起争议的故事去年8月，中国南方一名24岁的网红因在餐厅制造“性骚扰”事件而被拘留，她的社交媒体账户也被拘留。 在另一起案件中，去年5月，中国东部一名34岁的网红在饮用了四瓶以上白酒（有时被称为“中国伏特加”）后死亡，而直播。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248023/pregnant-china-influencer-seeks-husband-house-car-matchmaking-event-gimmick-aimed-boosting-online?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家表示，他们放慢了光速以改进微芯片</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249173/chinese-scientists-say-they-slowed-down-light-improve-microchips?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.20 14:07光子微芯片比电子芯片功耗更低且速度更快。图片来源：新华社中国科学家表示，他们已经找到了一种在微芯片上进行光传播的新方法，可以使其速度慢一万倍以上。这可以提高性能这些微芯片（称为光子芯片）及其在光传感、通信和计算方面的应用。这项研究由中国科学院深圳先进技术研究院的一个团队进行。他们于 1 月 5 日在同行评审期刊 Nano Letters 上发表了研究结果。由于经济逆风和本地化努力，2023 年中国芯片进口量下降光子芯片在他们的电路。用于计算时，其精度已接近电子芯片，但光子芯片的优点是功耗较低且速度更快。而真空中的光速是恒定的，无法改变。超过了，它可以在其他介质中减慢，这意味着它可以被更多地操纵——这对于设计光子芯片至关重要。“当光减慢时，光的能量密度会增加，”说领导这项研究的深圳研究院光学工程研究员李光远博士。“这意味着在相同的器件长度下，光相互作用的有效距离变得更长——从本质上提高了性能光子器件。”李的团队设计了一种光子芯片，可以将光的速度减慢 10,000 倍以上。他们表示，这样做的同时大大减少了能量损失，仅为之前尝试中损失的 20% 左右。当前控制光速的主流方法依赖于超表面（metasurfaces）——人造材料制成的纳米结构。当光照射到这些纳米结构时，它们会发生共振，改变其振幅和相位。但是这些人造原子产生的光的材料吸收和散射会导致光损失，从而缩短光子的寿命，从而限制了光子的寿命。 为了解决这个问题，李的团队对使用的材料和结构设计进行了改进。“在材料选择方面，我们选择了在感兴趣的波长下吸收损耗较低甚至没有吸收损耗的材料。“例如，金属在红外光谱中具有很强的吸收，因此我们使用无损硅材料。然而，硅在可见光谱中吸收强烈，因此在这些情况下，我们使用氮化硅或二氧化钛等透明材料。”在美国更严厉的制裁下，中国半导体行业度过了艰难的一年&lt; p&gt;在结构设计方面，研究人员改进了一种称为表面晶格共振的概念，该概念涉及周期性表面图案以防止能量损失。“我们设计了 100 纳米硅的周期性表面结构纳米盘，”李说。“这种设计将光路从纳米结构内部转移到其表面，大大减少了材料的吸收损失。此外，一些因散射而丢失的光子会被邻近的结构重新捕获，重新加入传播过程并延长光子的寿命。”Li表示，该技术还可以降低光子芯片的制造成本并增加其应用范围.“通过使用超表面技术，光子芯片可以像贴纸或积木一样薄，从而实现功能堆叠，”他说。利用该技术，研究人员已经能够近年来，人们开始将光子芯片用于传感器、激光器和 LED 等设备。“这些光子器件的性能受到超薄光子芯片中非常有限的相互作用长度的限制，”Li 说。 “通过使用慢光效果，可以显着提高性能。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249173/chinese-scientists-say-they-slowed-down-light-improve-microchips?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港运输局长“相信”一些边境检查站将在农历新年假期期间延长营业时间</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3249172/hong-kong-transport-chief-confident-some-border-checkpoints-will-extend-operating-hours-over-lunar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.20 13:48深圳湾口岸附近的旅客轮行李箱。消息人士称，假期期间检查站将24小时开放。图片：K. Y. Cheng香港交通运输主管表示，在与中国内地相关部门正在进行的谈判中，一些边境检查站将在农历新年假期期间延长开放时间。 运输及物流局局长林世雄周六表示，将有针对性地通过铁路口岸来增加客流，这是继一天前《邮报》报道暗示深圳湾口岸将绕行后作出的更新。下个月假期期间。“此举将延长铁路服务检查站的开放时间，这些检查站的容量更大......我们还将研究某些土地的运营时间是否香港口岸深圳湾口岸将在节日期间“24小时开放”被问及对于与内地当局的讨论是否会在香港农历新年（2 月 10 日至 13 日）之前结束，林郑月娥表示：“我们希望如此，我们也有信心。”农历新年大陆庆祝假期的时间为 2 月 10 日至 17 日。这些措施是政府努力防止再次发生混乱的一部分，这种混乱导致数千名大陆游客在 2 月 10 日至 17 日试图离开香港时被困数小时。观看除夕烟花。林郑月娥表示，一旦计划确定，市政府将宣布任何变化。一位消息人士早些时候表示，深圳湾口岸目前在上午 6.30 至午夜，2 月 9 日至 13 日期间 24 小时开放。运输及物流局局长林世雄表示一旦计划确定，政府将宣布任何变更。摄影：Sun Yeung知情人士称，香港和内地当局已就初步方案达成一致，正在等待北京的批准，并补充说相关政府部门正在为该方案做准备。延长服务时间。消息人士称，假期期间罗湖口岸的铁路客运开放时间也可能会延长一到两天，例如2月11日香港将举行烟花汇演。香港设有 14 个管制站，其中 4 个管制站全天候运作，分别位于机场、落马洲、上环港澳码头和港珠澳大桥。&lt; /p&gt;与此同时，运输行政长官林郑月娥也重申了他对香港旗舰航空公司国泰航空公司最近因飞行员短缺而取消航班的担忧。香港自由党的离境税提案遭到猛烈抨击“麻木不仁”他表示，该航空公司将在本月底之前就此事提交一份报告。“作为香港的一家主要航空公司，国泰航空将需要林说：“为了更好地处理问题和沟通，尽量减少对旅客的影响。”该航空公司早些时候承诺农历新年假期期间的日常运营不会受到干扰。该航空公司早些时候承诺农历新年假期期间的日常运营不会受到干扰。 p&gt;还将飞行员申请机长培训所需的飞行时间从 4,000 小时削减至 3,000 小时，以解决人员短缺问题。林表示国泰需要招募更多海外专业人士鉴于飞行员短缺，尽快采取行动。他表示，本地航空公司和机场管理局也可探讨在内地进行更多课堂或飞行培训的可能性。林郑月娥有信心去年圣诞节期间，该市的航空客运量达到 16 万人次，约为 Covid-19 之前峰值人数的 80%，之后该市的航空客运量可能会达到大流行前的水平。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3249172/hong-kong-transport-chief-confident-some-border-checkpoints-will-extend-operating-hours-over-lunar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡针对前部长易华兰的腐败案引来“小钱”笑话，赞扬其强硬立场</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249152/singapores-corruption-case-against-ex-minister-s-iswaran-draws-chump-change-jokes-praises-tough?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249152/singapores-corruption-case-against-ex-minister-s-iswaran-draws-chump-change-jokes-praises-tough?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>河南省华小发生特大火灾，已造成13人死亡、1人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3249169/devastating-fire-chinese-primary-school-leaves-13-dead-and-1-injured-henan-province?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.20 13:11河南省方城县英才学校包括小学和幼儿园据其微信公众号介绍，该校实行寄宿制、小班教学。图片来源：微博/营山铺村英才学校河南省方城县一小学宿舍发生特大火灾，造成13人死亡，国家新闻新华社周六报道。据新华社报道，周五晚上 11 点，当地消防部门向营山铺村英才学校发生火灾报告。除了 13造成一人死亡，另有一人受伤。据河北媒体纵览新闻报道，该校老师称，遇难者均为三年级学生，年龄约九岁。“消防队迅速赶到现场，并设法扑灭了火灾。”据新华社报道，火灾于晚上 11 点 38 分结束。据新华社报道，周五火灾中受伤的人情况稳定，正在医院接受治疗。北京医院火灾：提供私人设施老年人长期护理英才学校距离防城县县​​城约20公里（12.4英里）。根据英才学校微信账号，校园覆盖占地约 2.3 公顷（5.7 英亩），建筑物和设施面积约 17,000 平方米（182,986 平方英尺）。设有小学部和学前部，实行寄宿制，小班教学。学校被评为“社会力量办学先进单位”——优秀民办学校奖—— 四川封面新闻报道称，当地人形容这所学校是一所大约10年前创办的“乡镇民办小学”，主要服务对象为当地学生，其中大部分学生在学校寄宿。 附近的一位店主告诉封面新闻，校车已将大部分孩子带回家过周末，周五晚上校园里只剩下大约十几个孩子。留在校园的许多人的家人住得很远，或者父母在外地工作，所以没有人可以接他们。“他们本来应该在几天后开始放寒假，但发生了这样的悲惨事件， ”店主说道。另一名学校附近的商户老板称，他在火灾发生时赶到了现场。“火势很猛，火势很大。从远处就能看到、闻到烟雾。”他告诉《北京青年报》。 “学生们的呼救声不绝于耳，消防车、救护车很快就赶到了现场。”事件发生后，河南省及附近南阳市的领导赶到现场并进行了处理。据新华社报道，已成立指挥中心处理此事。他们已启动起火原因调查并做好善后工作，学校负责人已被拘留，据新华社报道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3249169/devastating-fire-chinese-primary-school-leaves-13-dead-and-1-injured-henan-province?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>清真点心？香港贸易展览会旨在吸引企业在旅游业地位“非常非常低”的情况下使城市对穆斯林更具吸引力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249168/halal-dim-sum-hong-kong-trade-fair-aims-entice-businesses-make-city-more-appealing-muslims-amid-very?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249168/halal-dim-sum-hong-kong-trade-fair-aims-entice-businesses-make-city-more-appealing-muslims-amid-very?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港下周初将迎来8摄氏度的凉爽天气</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249166/hong-kong-braces-cooler-weather-8-degrees-early-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.20 11:20在寒冷的天气里，西九龙的人们选择穿保暖的衣服十二月。预报员称，下周后半段仍将有凉爽多雨的天气。摄影：陈晓梅这个故事已作为一项公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。香港人应该享受温暖的冬季天气，因为预计下周初气温将降至 8 摄氏度（46 华氏度）。周六的气温在 18 到 25 度之间，但天文台表示，第二天早上天气会变得“明显凉爽”，然后周一最低气温将达到 11 度。气温将低至 8 度。预报员表示，周二和周三，市区地区将迎来“非常寒冷”的天气，而新界居民则预计会出现“非常寒冷”的天气。专家表示，由于全球变暖，香港未来几年的寒冷天数将减少 h3&gt;天文台周六表示，“受强烈冬季季候风及高空扰动影响，下周初至中旬华南地区天气将进一步转冷。”将会有风并伴有几阵雨。广东天气将会非常寒冷。”周日，香港将举办一年一度的马拉松比赛，预计气温将在 15 至 21 度之间。一位专家早些时候告诉《华盛顿邮报》，凉爽的天气将为跑步者提供理想的条件。预报员表示，下周后半段将持续凉爽多雨的天气，并伴有雷阵雨。 最低气温将从下周四的 11 度逐渐升至周六的 17 度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249166/hong-kong-braces-cooler-weather-8-degrees-early-next-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国执政党向第一夫人金建熙施压，要求其就接受牧师赠送的迪奥手提包道歉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249167/south-korean-ruling-party-piles-pressure-first-lady-kim-keon-hee-apologise-accepting-dior-handbag?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249167/south-korean-ruling-party-piles-pressure-first-lady-kim-keon-hee-apologise-accepting-dior-handbag?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在中国留学的韩国人急剧下降是双边关系遇冷的表现</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249089/how-steep-drop-south-koreans-studying-china-symptom-chill-bilateral-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249089/how-steep-drop-south-koreans-studying-china-symptom-chill-bilateral-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度滑雪小镇因气候变化而缺雪，厄尔尼诺现象给喜马拉雅山带来干燥的冬季</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3249164/indian-ski-town-devastated-lack-snow-climate-change-el-nino-bring-dry-winters-himalayas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3249164/indian-ski-town-devastated-lack-snow-climate-change-el-nino-bring-dry-winters-himalayas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>