<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2024 09:15:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>丑闻爆发后，澳大利亚总理更换移民部长和国家安全部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3272198/australia-pm-replaces-immigration-national-security-ministers-after-scandals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.28 15:53澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯在堪培拉举行的新闻发布会上向媒体发表讲话。图片：dpa澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯 (Anthony Albanese) 周日更换了负责移民和国家安全的政府部长，对深陷丑闻的内阁进行了全面改革。澳大利亚内政部因一项具有里程碑意义的法庭裁决而被迫释放 100 多名移民拘留者（其中许多人被判犯有袭击、绑架和谋杀罪），此后一直面临压力。阿尔巴尼斯试图结束这场政治上破坏性的事件，他罢免了内政部长克莱尔·奥尼尔 (Clare O’Neil) 和移民部长安德鲁·吉尔斯 (Andrew Giles)，并将他们调到新的内阁职位。这两个职位都由经验丰富的政府问题解决者托尼·伯克 (Tony Burke) 接任。一些被拘留者在获释后被指控犯有进一步的罪行，这给中左翼工党政府带来了一连串的负面宣传。7 月 22 日，寻求永久签证的人们在奥克利澳大利亚内政部长克莱尔·奥尼尔的选举办公室外示威。照片：Diego Fedele/AAP/dpa官员们忙着给这群人戴上脚踝监控手环，同时实施宵禁等其他严格条件。根据旧政策，如果澳大利亚拒绝向移民发放签证，他们可能会被无限期拘留，但不能合法地将他们驱逐到其他地方——例如，如果他们在自己的家乡面临死刑国家。无处可去，也没有获释的希望，许多人在简陋的澳大利亚拘留中心里苦苦挣扎了好几年。但高等法院 11 月的一项裁决发现这是“非法的”，推翻了一项已有 20 年历史的两党政策，并迫使近 150 人释放。在获释的人中，有 70 多人因袭击和其他暴力犯罪被定罪后被拒签，有 7 人被判犯有谋杀或谋杀未遂罪。一张未注明日期的照片展示了位于巴布亚新几内亚马努斯岛的澳大利亚拘留中心。照片：法新社澳大利亚从 1992 年开始强制拘留无签证人员。根据人权观察组织的数据，澳大利亚的平均移民拘留时间为 708 天，超过 120 人被拘留超过五年。澳大利亚强硬的边境政策最初是为了应对大量从越南、柬埔寨和中国乘船抵达的人。但它遭到难民倡导者的批评，联合国难民署称该政策“武断”且“具有惩罚性”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3272198/australia-pm-replaces-immigration-national-security-ministers-after-scandals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首访问老挝、柬埔寨、越南 促进人文交流</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3272199/hong-kong-leader-promote-people-people-exchanges-trip-laos-cambodia-vietnam?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.28 15:58香港派出代表团前往老挝万象，作为其东盟之行的第一站。图片来源：Shutterstock香港特首李显龙表示，在为期六天的访问老挝、柬埔寨和越南之行中，他将促进人文交流，同时强调香港作为连接点的优势。香港特首李家超周日离开香港时还告诉记者，三国人口合计约1.2亿，代表着一个巨大的市场，为香港提供了大量的商机。“我们将加强政府层面的沟通和网络，”他说。“我会与当地领导人会面，介绍香港的经济发展和机遇，并将继续争取他们支持我们加入RCEP的申请。”李家超指的是香港正在争取加入全球最大的贸易集团《区域全面经济伙伴关系协定》。香港的入会申请于 2022 年 1 月提交，目前正在审核中。“我们还将介绍我们可以提供的服务，包括专业服务、我们的经验、我们的网络，以及我们如何引导他们享受香港的机遇，并进入内地市场，”他说。行政长官还表示，香港代表团由来自不同领域的 30 多名代表组成，将促进旅游、教育、人才和年轻人等人文交流。他补充说，有关讨论的更多细节将在访问期间公布。李嘉诚乘坐香港航空飞往万象的航班前往老挝，这是香港与老挝唯一的直飞航空航线，每周一班。预计行政长官抵达万象的第二天将与老挝高级官员会面。行政长官李家超（左）在离开香港飞往老挝前向记者发表讲话。照片：Edmond So李显龙在老挝首都的唯一一整天时间将包括参观当地一所中学和两个有中国参与的项目——位于万象东北部的赛色塔开发区和中老铁路终点站。昆明至万象的铁路连接于 2021 年 12 月开通，允许泰国和马来西亚的货物通过新开通的连接万象和曼谷的铁路线运往这个内陆国家。在李显龙短暂停留老挝期间，预计香港的组织和企业将与当地同行签署多份谅解备忘录，涉及航空、物流和工业发展方面的合作。去年，香港与老挝的贸易额为 1700 万美元，是东盟十国现任主席国，是东盟国家中最低的。李显龙此次出访是他第三次访问老挝。特首自上任以来一直致力于东盟地区事务。他上一次出访是在去年 7 月，当时他访问了新加坡、印度尼西亚和马来西亚。2022 年 11 月，他前往曼谷参加亚太经合组织峰会。特首还于 2023 年 2 月率领代表团前往沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国寻找商机。这位城市领导人将于周二前往柬埔寨金边，随后前往越南河内和胡志明市。他将于周五返回香港。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3272199/hong-kong-leader-promote-people-people-exchanges-trip-laos-cambodia-vietnam?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>性骚扰教授说明中国大学为何需要性骚扰投诉制度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271981/groping-professor-shows-why-chinas-universities-need-sexual-complaints-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271981/groping-professor-shows-why-chinas-universities-need-sexual-complaints-system?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土拨鼠日：中国士兵在相隔25年的时间里两次从同一个池塘救出同一个人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3272039/groundhog-day-china-soldier-saves-same-person-twice-same-pond-25-years-apart?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.28 16:00中国一名退役军人透露，25年后，他曾在同一个池塘里救过同一个溺水者，这震惊了社交媒体。图片：南华早报综合/微博中国一名女子25年间两次掉进同一个池塘，都被同一个男人救起的故事，在大陆社交媒体上引起轰动。这一巧合开始于7月17日，当时来自中国中部湖南省益阳市的徐灿独自开车回家。当她接近一个池塘时，徐灿突然猛踩刹车，导致汽车打滑并坠入水中。当车里开始进水时，徐灿挣扎着打开车门，发现自动车窗失灵了。随着水位不断上涨，徐灿设法将头从窗户的一个小缝隙中伸出去，大声呼救。当时正在附近做饭的71岁退役军人唐克明听到了她的尖叫声，便冲到外面查看。不情愿的英雄：退役士兵唐克明淡化他的救命替身。图片来源：微博“我看到池塘里有一辆栗色的汽车，只有车顶露出水面。司机的脖子被卡在窗户里，她大声呼救，”唐克明告诉湖南日报报业集团。“通常，我做饭时门是关着的，所以我什么也没听到。但那天，碰巧门开着，”他补充道。唐思维敏捷，保持冷静，从家里抓起一把园艺锄头，然后跳进池塘。“周围没有其他人，我来不及思考。我只知道我必须救她，”他说道。唐用锄头砸碎了车窗，让徐某挣扎出来。她没有受伤。“我朝玻璃中央砸了四五下，但玻璃都没碎。最后，我用尽全身的力气撞向池塘边缘，池塘就碎了，”唐说，并扶着徐某游到了岸边。7 月 19 日，当地村委会授予唐“勇敢好​​村民”称号，徐某也亲自去看望他表达谢意。在交谈中，徐某发现了一件令人毛骨悚然的事情。25 年前，徐某上小学一年级时，也掉进了同一个池塘，是唐将她救了出来。“那时候我是个淘气的孩子，放学后就掉进了池塘。 “我很感谢唐先生两次救了我。”徐灿说道。幸运的徐灿感谢两次救她一命的男子，并告诉他自己“非常感激”。图片来源：微博唐先生说：“我没想太多。救人才是最重要的。”这一暖心巧合让网上的许多人感到惊讶。“哇，真是缘分的安排！这就像小说里写的一样。他救了她两次！愿好人永远平安！”一个人说。“有时候你不得不接受命运的安排。这种事情发生的概率几乎为零，但它就是发生了。生活充满了谜团，”另一个人说。“唐爷爷真是她的守护天使！向这位勇敢的爷爷致敬。我希望他保持健康，长命百岁，”第三个人说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3272039/groundhog-day-china-soldier-saves-same-person-twice-same-pond-25-years-apart?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉举行选举，人们担心马杜罗将“窃取选举结果”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3272196/venezuela-votes-amid-fears-maduro-will-steal-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3272196/venezuela-votes-amid-fears-maduro-will-steal-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港成功的关键是保持中国国际城市地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3271870/key-hong-kongs-success-stay-chinas-international-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3271870/key-hong-kongs-success-stay-chinas-international-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾禁止网络博彩业后，40,000 名流离失所的菲律宾工人和产业将何去何从？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272078/after-philippines-pogos-ban-what-next-40000-displaced-filipino-workers-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272078/after-philippines-pogos-ban-what-next-40000-displaced-filipino-workers-industry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4 名使用假钞骗取加密货币的香港人被捕，其中一名为 14 岁香港人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272192/14-year-old-hongkonger-among-4-arrested-over-use-fake-banknotes-swindle-crypto?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.28 15:00成堆的假钞作为证据展示。警方称主谋冒充了一位知名的加密货币投资者。照片：谢洁莉香港警方在打击一个涉嫌使用假钞骗取受害者加密货币的犯罪集团的行动中拘捕了四人，其中包括一名 14 岁的少年。商业罪案调查科总督察卢婉珊周日宣布了这一行动，自去年 10 月以来，与此类案件有关的被捕人数已增至 14 人，损失总额达 1100 万港元。她说，最新四名年龄介乎 14 至 39 岁的人于周五被捕，他们涉嫌串谋诈骗，以及持有及使用 5,000 张假钞。高级督察麦伟光还警告年轻居民不要走上犯罪道路以赚快钱。“年轻人在暑假期间很自由，应该注意被招募参与骗局的陷阱，”他称。警方表示，四名嫌疑人组成一个犯罪集团，分工明确。其中两名主谋负责采购假钞和场所，以用作虚假的加密货币交易商店，以及在网上寻找受害者。另外两名嫌疑人从旺角的一个小型仓库取回钞票，而主谋则将附近的一个处所装扮成合法企业。卢说，该计划的幕后黑手假扮知名的加密货币投资者，以高于当前虚拟货币市场价格的报价诱骗人们。然后，他们邀请受害者到商店，向他们展示成堆的假钞，试图表明他们可以轻松完成交易，而无需交出任何现金。高级督察麦伟光（左）和总督察卢婉珊周日透露了最新的拘捕情况。照片：谢洁莉“嫌疑人不允许受害者解开一叠千元钞票，因为只有最上面和最下面的钞票是真的，”她说。嫌疑人赢得受害者的信任后，便说服她们在网上结算交易。一旦加密货币被转移，犯罪嫌疑人立即将资产从账户中转移出去，并拒绝支付。卢说，这种手段在最近的案件中很常见，并补充说，自去年10月至周五，已有14人因诈骗12名受害者1100万港元而被捕。麦警督呼吁提高警惕，并表示居民可以检查钞票上的闪光图案以确保其真实性。在香港，制造、流通或使用伪钞最高可判处14年有期徒刑。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272192/14-year-old-hongkonger-among-4-arrested-over-use-fake-banknotes-swindle-crypto?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港科学园称新加坡寻求合作及数码解决方案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272189/hong-kong-science-park-says-singapore-authorities-seeking-cooperation-digital-solutions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.28 14:292023 年全球创新指数显示，新加坡在 132 个经济体中排名第五，香港排名第 17。图片：Harvey Kong香港拥有比新加坡更“全面”的创新和技术 (I&amp;T) 生态系统，香港科技园的高层管理人员表示，后者的政府曾与其接洽，寻求合作和数字解决方案的机会。香港科技园公司代理首席企业发展官 Eric Or 周日表示，香港比地区竞争对手新加坡更具竞争优势。该公司在白石角经营着一个技术中心。“新加坡政府参观我们的科技园后，立即表示有兴趣与我们签署一些协议，以深化我们的合作，”Or 在一档电台节目中说道。“新加坡还为我们寻求涉及其内政部的项目的解决方案……我们每天都在与 [官员] 交谈，我们很可能在 9 月飞往那里进行进一步讨论。”“新加坡资源丰富，但就其 [I&amp;T] 生态系统而言，可能不如2023 年全球创新指数显示，新加坡在 132 个经济体中排名第五，香港则排名第 17。奥尔还谈到了该园区 3 月将五家本地初创企业送往美国硅谷的计划，并表示此举已取得积极成果，相关公司已达成合计价值超过 300 万美元的交易。此次旅行是展示香港创新成果和联系风险投资家筹集资金的努力之一，参与的初创企业包括专门从事机器人技术的初创企业以至口罩制造商。奥尔补充说，该园区正考虑将初创企业送往中东、中国内地和东南亚。他说：“只要有愿意投资科技的地方，我们就会去。”香港科技园公司代理首席企业发展官 Eric Or 表示，香港比新加坡更具竞争优势。图片：讲义科技园行政总裁黄克强表示，科技园工作的另一个重点是培育和吸引高技能人才，他补充说：“当你有人才时，公司就会来”。科技园已准备好欢迎数字王国，该公司为目前与漫威影业合作的奥斯卡获奖视觉效果团队提供技术支持。黄克强表示，许多企业来香港招募国际人才，包括中国电信巨头华为，该公司在香港的微电子中心雇佣了 500 多名员工。他补充说，科技园还将继续扩大空间并为初创企业筹集资金，并为他们提供广泛的支持。“我们的 10 亿港元风险投资基金已经支持了科技园 30 多家早期公司，帮助他们寻找投资者，我们的杠杆率是 19 倍， “不是回报，而是我们投资的每一港元都会带来19港元的回报，”他说道。“香港是投资的天堂，但我们在风险投资方面需要进一步发展……我们的投资界未必愿意承担风险，所以我们需要做更多的教育工作。”早前《南华早报》获悉，黄之锋将于明年夏季合约到期后卸任。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272189/hong-kong-science-park-says-singapore-authorities-seeking-cooperation-digital-solutions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美日韩签署协议使防务关系制度化</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3272186/us-japan-and-south-korea-sign-pact-institutionalise-defence-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.28 13:52美国国防部长劳埃德·奥斯汀与日本和韩国国防部长木原稔和申元植于 7 月 28 日在东京合影。照片：EPA-EFE一名美国官员表示，美国将于周日在东京举行的高层安全会谈中公布其在日本军事指挥结构的重大改革以及其他深化与亚洲盟友防务关系的措施。东京希望在 3 月之前建立一个新的联合总部来监督其武装部队，以便与华盛顿更好地协调应对他们认为来自中国和朝鲜的日益增长的地区威胁，在此之前，日本进行了全面改革。美国国务卿安东尼·布林肯和国防部长劳埃德·奥斯汀将于周日晚些时候与日本外务大臣上川洋子和国防部长木原稔举行会谈。奥斯汀和木原还会见了韩国外长申元植，他们于周日在东京举行会谈，签署了一项协议，通过实时共享朝鲜导弹预警数据和联合军事演习等努力“制度化”三边合作。“奥斯汀国务卿计划宣布，美国打算将驻日美军改组为联合部队总部，向美国印太司令部司令汇报工作，”这位美国官员在会谈前的一次简报会上说。这位官员说，该司令部将由一名三星将军领导，而不是之前的四星上将日本已提出要求。7 月 2 日，人们在首尔的一个电视台观看有关朝鲜试验新型弹道导弹的新闻。图片来源：EPA-EFE美国和日本之间的部长级会谈将首次涉及“延伸威慑”，这一术语用于描述美国承诺使用其核力量来阻止对盟友的攻击。&lt;​​/p&gt;日本为美国在亚洲投射军事力量提供了一个基地，驻扎了 54,000 名美军、数百架美国飞机以及华盛顿唯一的前沿部署的航空母舰打击群。在中国军事实力日益增强以及拥有核武器的朝鲜定期进行导弹试验的推动下，日本正在放弃数十年的战后和平主义。 2022 年，美国公布了一项计划，将国防开支增加一倍，达到国内生产总值的 2%。拜登政府一直在推动东京和首尔之间开展更深入的合作，此前，两国关系紧张，可以追溯到 1910 年至 1945 年日本占领朝鲜时期。“这份备忘录加强了日美韩之间的合作，无论国际形势如何变化，我们的伙伴关系都牢不可破，”木原在会后对记者说。华盛顿还希望利用日本工业，帮助缓解美国国防公司因乌克兰和中东冲突产生的需求而承受的压力。上个月，东京和华盛顿在由首相岸田文雄和总统乔·拜登于 4 月建立的美日国防工业合作、采购和维持论坛下，就深化国防工业合作展开会谈。在东京之后，布林肯和奥斯汀将与另一个盟友——美国——举行安全会谈。菲律宾，拜登政府正寻求对抗日益大胆的中国。据美国对此次会议的记录显示，布林肯周六在老挝会见了中国外长王毅，并重申华盛顿及其合作伙伴希望维护“自由开放的印度-太平洋”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3272186/us-japan-and-south-korea-sign-pact-institutionalise-defence-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>45 岁的日本母亲实现了迪士尼公主梦，在她的“城堡”里教别人也这样做</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3271999/japan-mother-45-lives-disney-princess-dream-teaches-others-do-same-her-castle?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.28 14:00日本的一位母亲正在实现成为迪士尼公主的梦想，同时也在教别人也这样做。图片来源：SCMP composite/IG@grace_sally0806_marilyn日本一位 45 岁的三个孩子的单亲妈妈正在实现成为迪士尼公主的梦想 — — 同时教别人如何成为公主。Sally Hashimoto 每天都会换上变化多端的服装，以达到高贵的形象，出门时甚至还会带上一队保镖。她奢华的服装、水晶玻璃高跟鞋和甜美尖锐的声音完成了“保持年轻的心态”的主题，这个主题在大陆社交媒体上吸引了很多人。她的安保团队用雨伞等保护着她，确保她一整天都能保持公主的姿态。桥本从六岁开始学习芭蕾舞，克服了一系列挑战，成为三丽鸥 Hello Kitty 和上海主题公园的专业舞蹈演员。这些经历激发了她的公主梦，并加深了她渴望获得高贵的身份。桥本教导其他人如何像她一样。照片：Instagram/@grace_sally0806_marilyn“无论面临何种逆境，公主都能用微笑克服，”她说。她自称是一名公主研究员，后来在日本创办了一所国际学校，开设姿势管理、语音语调、礼仪和时尚造型等课程。例如，她教学生在说每句话时要提高语调，以达到可爱甜美的效果。桥本甚至提供中文和英语课程。这些课程通常在欧式城堡中进行，费用从 1,500 日元到 360,000 日元（10 至 2,300 美元）不等。受欢迎的服务包括 8,000 日元的两小时下午茶课程和 50,000 日元的三小时公主综合化妆和照片拍摄。据桥本介绍，这所学校吸引了不同群体的青睐，包括医生、富有的女企业家和房地产大亨。“在这里，任何人都可以成为公主或王子。让我们一起玩得开心，发现新的自己，跳进一个新的世界，”她说。然而，桥本也有批评者。有些人对她的“真实”性格感到怀疑，2020 年，一档日本综艺节目挑战她吃极辣拉面和坐惊险过山车，试图了解她的反应。桥本仍然抽出时间照顾她的孩子。照片：Instagram/@grace_sally0806_marilyn但她仍保留着公主风度，害羞地回答：“我好害怕。”桥本还是一位尽职尽责的单亲妈妈，晚上她会放下公主的形象，照顾家庭和三个孩子。她扮演多重角色的能力给中国网民留下了深刻的印象，也鼓舞了他们。有人说：“能在公主、单亲妈妈和老师之间随意切换，真是令人钦佩。”“这不是‘公主情结’，她是一位真正的公主！单亲妈妈养育三个孩子，还能请得起保镖，可不是一件容易的事！”另一个人说。第三个人附和道：“用你的技能赚钱没什么可羞耻的。她在做她喜欢做的事，没有伤害任何人。这太棒了。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3271999/japan-mother-45-lives-disney-princess-dream-teaches-others-do-same-her-castle?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼伊斯兰祈祷团解散对巴厘岛爆炸事件受害者家属来说意义重大</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272067/jemaah-islamiahs-disbandment-indonesia-rings-hollow-bali-bombing-families?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272067/jemaah-islamiahs-disbandment-indonesia-rings-hollow-bali-bombing-families?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港财政司司长陈茂波表示，香港经济第二季度继续增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272184/hong-kong-economy-pressed-growth-second-quarter-finance-chief-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.28 13:40政府将于周二公布第二季度 GDP 数据的预估值。图片：曾荫权香港财政司司长周日表示，香港经济在第二季度继续保持增长势头，并指出香港将通过升级转型寻求进一步扩张。财政司司长陈茂波表示，预计下半年利率将有所下调，这将鼓励投资并提振资产市场的表现。“最近的数据还显示，货物出口和整体投资都有所增加，”他在每周博客中表示。“国家经济保持稳定并不断进步，为香港经济提供了最重要的支持。”“许多公司正在积极寻求在香港上市的计划。预计随着国家一系列惠港政策陆续出台，将对香港各经济领域起到支撑作用。”陈茂波补充，香港商品出口货值连续三个月录得双位数同比增长，第二季整体升幅达12.5%。今年第一季度，香港本地生产总值按年增长2.7%，处于政府预测的低端。全年来看，香港本地生产总值预计较去年同期增长 2.5% 至 3.5%。但政府发言人早前表示，香港面临消费疲弱的挑战，因为香港人纷纷北上消费，而内地游客则减少大手笔消费。政府将于周二公布第二季度本地生产总值预估值。陈茂波还指出，他上周率领金融和监管部门主要官员访问了首都北京，会见了不同部委的领导，包括北京的香港事务负责人夏宝龙和国家金融监管局局长李云泽。财政司司长陈茂波表示，香港必须接受并理解经济的变化。图片：陈晓梅夏建军表示，香港正面临内外环境的深刻变化，他呼吁香港领导层认识和应对这些变化，以“通过改革实现更好的发展”。国务院港澳事务办公室主任还呼吁各界积极主动，一心一意做好一切必要工作，确保香港这个金融中心的“金字招牌”继续发光发热。陈茂波在周日的博客中表示，香港必须拥抱变化、理解变化。“我们需要把握国家未来政策发展的方向，理解国家的思路，确保香港能充分利用国家的发展势头，”他说。“我们必须充分利用香港作为国际金融、航运和贸易中心的地位，通过目标导向的政策和高效的市场，帮助引导资金项目，以加速培育新的生产力，吸引来自世界各地的高科技和领军人才。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272184/hong-kong-economy-pressed-growth-second-quarter-finance-chief-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>到今年年底，风电和太阳能将占中国发电装机容量的 40% 以上</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3272181/wind-and-solar-surpass-40-chinas-power-capacity-year-end?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.28 12:54工人们在中国北部宁夏中卫的宁夏腾格里沙漠新能源基地安装太阳能电池板。中国正在提高其风能和太阳能发电能力。图片：法新社据中国电力贸易协会称，到今年年底，风能和太阳能预计将占中国总发电装机容量的 40% 以上，此前，风能和太阳能在上半年首次超过了燃煤发电装机容量。中国电力企业联合会 (CEC) 在一份报告中表示，预计今年中国将向电网增加约 300 千兆瓦 (GW) 的太阳能和风能发电容量，略高于去年同期的 293 千兆瓦。据 CEC 称，到今年年底，这可能会使中国累计并网风能和太阳能发电容量达到 1,350 千兆瓦，占所有能源总装机容量 3,300 千兆瓦的 40% 以上。太阳能和风能发电的持续增长势头也可能推动包括核能和水电在内的非化石燃料能源总装机容量到 2025 年达到 1,900 千兆瓦。报告称，到2024年底，非化石燃料占整体能源结构的比重将达到57.5%，而2023年这一比例为53.9%。中国是世界上最大的温室气体排放国和电力消费国，正努力实现到2060年实现非化石燃料占能源结构比重达到80%的目标，届时中国将实现碳中和。据中国电力联合会称，截至今年上半年末，中国的风电和太阳能总装机容量为1,180吉瓦，占3,070吉瓦总装机容量的38.4%。与此同时，截至6月底，燃煤发电装机容量下降至1,170吉瓦，占总发电量的38.1%。中国是世界上最大的煤炭消费国、生产国和进口国，到2030年，这种污染最严重的化石燃料在能源结构中的占比将降至37%以下。 2021年，习近平主席表示，中国将“严格控制煤炭消费”，直至2025年，并从2026年开始“逐步减少煤炭消费”。尽管可再生能源装机容量有所增长，但中国电力联合会警告称，清洁能源装机容量利用率低仍将是今年剩余时间内的一大挑战。“一些地区在消纳可再生能源方面将面临越来越大的压力，利用率预计将大幅下降，”报告指出。与可再生能源供应的快速增长相比，中国的电网基础设施仍需进一步升级，以提高其输电和储能灵活性，以应对间歇性的风能和太阳能供电。据中国电力信息中心称，今年上半年，太阳能和风电装机利用小时数还不到煤炭的一半，这意味着太阳能和风电的实际发电量远低于煤炭CEC。报告称，到 2023 年，煤炭将占中国电力供应的近三分之二。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3272181/wind-and-solar-surpass-40-chinas-power-capacity-year-end?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家的量子计算管道可能会改变药物的设计方式</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271863/chinese-scientists-quantum-computing-pipeline-could-change-way-drugs-are-designed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271863/chinese-scientists-quantum-computing-pipeline-could-change-way-drugs-are-designed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>