<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Apr 2025 21:14:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普反对者准备在欧洲集会后抗议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305369/trump-opponents-prepare-protest-after-rallies-europe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305369/trump-opponents-prepare-protest-after-rallies-europe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普对关税加倍，中国“击中比我们更难的命中”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305371/trump-doubles-down-tariffs-says-china-hit-much-harder-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.06 00:16   美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周四从佛罗里达州迈阿密的空军一号下船时，他的手势。照片：路透社  美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周六对他对世界各国释放的全面关税增加了一倍经济。 “我们一直是愚蠢和无助的&#39;鞭打&#39;，但不再是。我们正在带回前所未有的工作和业务，”特朗普在社交媒体上写道。 “这是一场经济革命，我们将赢得胜利，”他补充说。 “悬而未决，这并不容易，但最终结果将是历史性的。”  在午夜之后就出现了10％的“基准”关税，除了从墨西哥和加拿大进口的大多数美国进口商品外，特朗普援引了紧急经济权力来解决与国家贸易股的感知问题解决问题。关系和其他政策中的互惠”等政策。 4月10日。 北京还表示，它将起诉世界贸易组织（WTO）的美国，并限制了在高端医学和电子技术中使用的稀土元素的出口。 “中国的打击都比美国遭受的命中率更高，甚至没有接近美国，”特朗普在他的职位上说。 “他们和许多其他国家的对待我们的对待不善。”  ，但由于担心经济衰退的担心，其他主要的交易伙伴在消化了不断发展的国际僵局，因为他们担心经济衰退。经济学家还警告说，关税可能会抑制增长和燃料通货膨胀。   ＃999;“&gt;在“开手！”期间，美国国旗倒挂在倒挂。周六，抗议美国总统唐纳德·特朗普及其顾问埃隆·马斯克（Elon Musk），周六在北卡罗来纳州阿什维尔。图片：路透社   特朗普的最新关税已引人注目。豪斯说。 But Trump has ordered investigations into copper and timber, which could lead to further duties soon.He has threatened to hit other industries like pharmaceuticals and semiconductors as well, meaning any reprieve might be limited.Trump’s new global levies mark “the most sweeping tariff hike since the Smoot-Hawley Tariff Act, the 1930 law best remembered for triggering a global trade war and deepening the Great抑郁症”，战略与国际研究中心（CSIS）表示。 牛津经济学估计，该行动将使美国的有效有效关税率提高到24％，“即使比1930年代所见”。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305371/trump-doubles-down-tariffs-says-china-hit-much-harder-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zelensky在与英国，法国军事首领的会谈中取得了进展</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305367/zelensky-hails-progress-talks-uk-french-military-chiefs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 23:37   英国首相基尔·斯塔默（右）和乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）在英国登上“愿意的联盟”在巴黎举行的“愿意联盟”的副业之前，于2025年3月27日在巴黎举行。基辅讨论加强乌克兰军队以及在与俄罗斯的任何敌对行动结束后支持饱受战争war的国家的方式。 英国国防工作人员托尼·拉达金（Tony Radakin）和法国同事蒂埃里·伯克哈德（Thierry Burkhard）周五在乌克兰（乌克兰（Ukrainian）举行了乌克兰司令司令syrssy oleksandr syrsky and ruster zelermeder ofrustp&gt;   &lt;星期六：“有明显的进步，也是关于如何部署合作伙伴的安全特征的第一个细节”。为了他们的领导力。”说：“当每个人都专注于强劲的结果时，这是一种共同的工作，有助于为乌克兰带来可靠且持久的和平。”    他说，盟军正在努力“努力确保乌克兰的安全和可靠的安全保证”。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2025/04/04/05/5/f9efb977-8a24-43-4311-9857-b09fa57-b09fa5c3b8fa5c3b8f5c3b8f5c3b8f5 _51aaaaaaaaa smll small stram = &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;” ＃999;“&gt;人们在周六在乌克兰的Kryvyi Rih杀害了一个致命的俄罗斯导弹罢工的游乐场中哀悼的人。照片：路透社   乌克兰说俄罗斯不想停火，美国正试图带来的停火。 法国和英国军事首领的访问是在同一俄罗斯和英国军事首领的同一天，俄罗斯的弹道使Zelensky的家园杀死了Zelensky的家园，其中杀死了18人，其中包括18人，其中包括18人，说。武装部队在周六说，他们讨论了国际联盟提供的“放心选择”。 “一起，我们要保证在乌克兰的持久和坚实的和平，这是欧洲大陆安全的必要条件，他在X.  上说，他的目标是“维持坚定的支持”，这是允许Ukrain ussian的斗争，这是允许Ukrain Aruss的斗争，这是在ukerain的斗争中，这是在ukerain ukerain的斗争，这是在ukerain ukerain的斗争中，以至于违反了Ukrain陆军的斗争。他补充说， 另一个目标是“为陆军重建和转变定义长期战略”。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305367/zelensky-hails-progress-talks-uk-french-military-chiefs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>律师说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3305368/ck-hutchisons-control-panama-ports-undermines-sovereignty-lawyers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3305368/ck-hutchisons-control-panama-ports-undermines-sovereignty-lawyers-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙人抗议住房危机，对冲基金支持短期租金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305365/spaniards-protest-housing-crisis-hedge-funds-backing-short-term-rentals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 22:51   一名妇女参加了马德里的一次示威，要求在住房市场中进行干预。在西班牙不同地区进行了几次大规模示威之后，租户的工会，抵押贷款平台和反对驱逐的议会以及其他团体呼吁全州范围内的第一次示威活动。照片：dpa   抗议者周六返回西班牙的街头，对高昂的住房成本愤怒，看不到任何欣赏。 成千上万的人在首都，马德里和其他30多个城市中游行，在其他30多个城市中，由住房活动家和西班牙的主要贸易中心互相支持。所有权和租金不足的公共住房。需求增加，租金增加了。对于许多人来说，购买房屋已经无法承受，因为市场压力和猜测推动了价格，尤其是在大城市和沿海地区。 一代年轻人说，他们必须与父母呆在一起，或者只是花大的钱来分享一个公寓，几乎没有机会节省足够的钱来一天购买房屋。高住房成本意味着即使是那些传统上薪水良好的工作的人都在努力维持生计。 “我和四个人住在一起，而且我的薪水的30％或40％的租金分配给了租金，”马德里26岁的律师玛丽·桑切斯（MariSánchez）说。 “这不允许我节省。这不允许我做任何事情。它甚至不允许我购买汽车。这就是我目前的情况，而且很多年轻人都在生活。”    西班牙的平均租金在过去10年中几乎翻了一番。根据Real Estate网站MeSomesta的数据，每平方米的价格从2014年的7.2欧元（7.9美元）上涨至去年的13欧元。马德里和巴塞罗那的增长更大。 收入未能跟上，尤其是对于一个慢性失业率的国家的年轻人而言。 西班牙没有其他欧洲国家投资的公共住房来使他们投资以库希式的租户从市场上挣扎的租户。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/04/04/05/2029fa6a-14ea-4ea-4ee-4fe6-bddd-c57254612a78_ac78_ac78_ac78_ac70707f82.jpg”帕尔马·德·马洛卡（Palma de Mallorca）的街道于周六在西班牙马洛卡（Mallorca）的帕尔马（Palma）的巴尔阿里群岛（Balearic Island）居民对住房价格和旅游业的影响。照片：路透社   西班牙靠近经济合作和发展国家组织的最低端，公共住房占所有可用住房的2％。经合组织的平均值为7％。在法国，这是14％，英国16％，荷兰34％。 生气的租户指出，国际对冲基金的实例购买了房地产，通常是为了将其租给外国游客。这个问题在政治上变得如此充满信心，以至于巴塞罗那的市政府去年承诺逐步淘汰其短期租金的所有10,000个许可证，其中许多人在2028年到2028年在Airbnb等平台上做广告。   Marchers在马德里在周六喊着“将Airbnb拒之门外”，并在我们的社区中注册了Airbnb，并在我们的居民身上进行了反对的租金，并抗衡了短期租金。遏制住房成本的倡议是基于住房部建立的价格指数提供给地区当局的租金上限机制。 ，但这种措施并没有证明足以停止在过去两年中停止抗议。专家说，这种情况不太可能很快得到改善。 Marti补充说。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305365/spaniards-protest-housing-crisis-hedge-funds-backing-short-term-rentals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡与特朗普在华盛顿访问中讨论关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305362/netanyahu-discuss-tariffs-trump-washington-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 21:51   以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）周五访问匈牙利布达佩斯的卢多维卡公共服务大学。照片：路透社  以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）周一将访问白宫，最近与美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）宣布关税，三名以色列官员和一名白宫官员周六表示，     即时访问可以通过一位外国领导人与特朗普进行淘汰，以示为特朗普的第一次访问，以尝试与特朗普进行交易。 Netanyahu的办公室尚未确认这次访问，这也可能包括对伊朗和以色列对巴勒斯坦激进组织哈马斯在加沙的战争的讨论。 The visit was first reported by Axios.The surprise invite by Trump came in a phone call on Thursday with Netanyahu, who is presently on a visit to Hungary, when the Israeli leader raised the tariff issue, according to the Israeli officials, who spoke on condition of anonymity.As part of a sweeping new tariff policy announced by Trump, unspecified Israeli goods exported to the United国家面临17％的关税。美国是以色列最亲密的盟友，也是最大的单一贸易伙伴。 以色列财政部官员周四表示，特朗普的最新关税宣布可能会影响以色列对机械和医疗设备的出口。 以色列已经搬家以取消周二的US进口产品的剩余关税。两国在40年前签署了一项自由贸易协定，来自美国的约98％的商品现在不纳税。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305362/netanyahu-discuss-tariffs-trump-washington-visit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在戈壁沙漠中弯曲军事肌肉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3305072/china-flexes-military-muscles-rare-large-scale-missile-test-gobi-desert?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 22:00     在对其技术能力的安静演示中，中国人民解放军（PLA）在戈比沙漠中进行了一项导弹防御测试，在戈比沙漠中，在一个目标上向单个目标发射了多达16枚弹道导弹，以测试一个尖端的雷达雷达系统，即使在全球范围内测试。 signals Beijing’s growing confidence in its capacity to counter advanced threats and project dominance in an increasingly tense geopolitical landscape.According to a paper published on February 18 by Zhang Zhenbiao, a senior engineer with the PLA’s 63623 Unit in Jiuquan, Gansu province, all missiles were successfully detected and tracked by a new dual-band (S/X) phased array雷达系统在以100％的成功击中目标之前。 该系统实现了中国军事科学家所说的“早期发现，精确测量和准确的报告”  - 中和高级威胁的关键指标，以中和高级滑行车辆或武装的诱饵和多个独立目标的重新运输（Mirvs in Mirvs and Mirvs）（Mirvs＆Mirvs）（/P&gt;  ）中文语言杂志标志着中国第一次公开披露基于土地的预警雷达雷达功能。 其双频技术与美国海军的USNS HOWARD O. LORENZEN导弹追踪船类似 - 将广阔的区域监视（S-Band）与高分辨率的目标（X-Band）（X-Band）（X-Band）结合在一起。  能力，有可能同时跟踪1,000多个目标，美国从未在实时射击条件下公开证明其表现。  在戈壁沙漠中的大型导弹防御试验看到了16枚弹道导弹，成功地通过了新的分阶段阵列雷达系统进行了成功。插图：63623单位，PLA     2024年10月，超过30多个伊朗弹道导弹穿透了我们盟友以色列的防空，击中了Nevatim Airbase，甚至在最先进的导弹盾牌网络中暴露了脆弱性。根据美国的一些媒体报告，以色列美国支持的箭系统虽然很强大，但仍在努力优先考虑威胁。   这是一种在戈比沙漠审判中明确复制的中国军事的情况。 根据Zhang的论文，PLA的系统不仅可以跟踪，但还可以宣布狂潮，但均不适用于公会的传教士。中型飞行对策发生发生在诸如干扰或繁殖的散布之类的情况下。测试的惊人成本突出了中国在军事准备方面的大量投资的意愿。 弹道导弹仍然是最昂贵的武器系统之一，而这种凌空几乎是外部战时训练的闻所未闻的。  2023年，2023年，2023年，州广播cctv释放了一个自主性的传统，这是一个越来越多的信息，即在中国释放了一个自主性的传统，这是一个信息，这是一个信息，这是一个信息，是一个越来越多的信息。库存。 全自动设施被一些军事专家称为“灯火通厂”，这表明PLA可以以降低的成本快速补充其武器库，从而改变了台湾或南中国海潜在冲突的“威慑力量”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3305072/china-flexes-military-muscles-rare-large-scale-missile-test-gobi-desert?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港住房机构准备针对富裕租户的新合同</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305359/hong-kong-housing-body-prepares-new-round-contracts-targeting-well-tenants?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 21:30   香港为防止滥用公共住房资源而加大了努力。照片：Nora Tam   香港第二大公共住房提供者计划在9月份发出新的租赁协议，要求良好的居民支付额外的租金，那些拒绝在四个月内拒绝搬出的人说，该组织的主席还说。  他说，新协议要求租户定期向组织报告其收入和资产水平，将被发送给约25,000个家庭。计划。 社会主席说，那些拒绝接受新条款的人将有一个为期四个月的宽限期来搬出。  ling说，该协会已经进行了评估，以确保该政策能够承受任何法律挑战。     “我们仔细研究了这一问题，并仔细咨询了法律咨询，”他说。” “我们的评估是，即使我们面临任何司法挑战，我们也会有足够的理由[提出案例]。”  “这也涉及以最合理和最公平的方式使用公共资源。”    在黄泰罪的狮子岩山下的公共住房。照片：果冻TSE    社会在2018年首次介绍其“富裕的租户”政策，该政策要求其家庭收入超过租户超过标准的赚取额外租金的租户。 租户。 租户的收入水平五倍，在其公共公共公共公寓中，需要五倍于  ling说，其中有七个家庭正在支付1.5倍的正常租金，而另外两个家庭则支付了两倍的标准费率。   该协会主席说，已经有一个社会共识，有助于执行该政策，有助于确保最有需要的居民，以确保这些居民的居民将在前一份忙碌。   ling表示，9月之前将举行100多个简报，向25,000名租户解释新的政策，以获得新的协议。         虽然社会没有估计一旦实施了该政策，一旦实施该政策，该组织就已经取消了140 Home努力，以置于此类资源之后，以解决此类资源。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305359/hong-kong-housing-body-prepares-new-round-contracts-targeting-well-tenants?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着美国股票暴跌，中国发誓要对特朗普关税的更多“坚决措施”爆发</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305358/china-vows-more-resolute-measures-against-trump-tariffs-blitz-us-stocks-plunge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305358/china-vows-more-resolute-measures-against-trump-tariffs-blitz-us-stocks-plunge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3305357/libyas-crackdown-ngos-distraction-internal-failures-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3305357/libyas-crackdown-ngos-distraction-internal-failures-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“雾中的太极拳”：为什么中国的国际仲裁目标证明难以捉摸</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3305289/tai-chi-fog-why-chinas-international-arbitration-goals-are-proving-elusive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3305289/tai-chi-fog-why-chinas-international-arbitration-goals-are-proving-elusive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视频显示被杀加沙援助工人的最后时刻，红月会说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3305356/video-shows-slain-gaza-aid-workers-last-moments-red-crescent-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 19:22     根据巴勒斯坦红色新月的说法，从加沙杀死的一名援助人员手机中恢复的视频显示了他们的最后时刻，并在3月23日在3月23日在以色列人中杀死的人中有15名人类袭击的人中有15名袭击的救护车和紧急灯光闪烁。  以色列军方表示，其士兵“没有随机攻击”任何救护车，坚持要求他们用“可疑车辆”接近他们。 军事发言人nadav shoshani of dies diver of diver of diver of diver of divers of diver of diver，他们曾在“可疑车辆”中开火，以至于他们向他们开火，以至于他们在“可疑工具”中开火，以至于他们向他们开火，以至于他们曾在“可疑车辆”中开火，以至于他们曾在“可疑车辆”上射击，以至于他们遭到了射击，他们的射击事先表示 但是，法国 - 法国帕斯在周六获得的视频似乎与以色列军方的主张相矛盾，显示出救护车带着大灯和紧急灯光明显闪烁。 该视频显然是从一辆移动的车辆中拍摄的，捕捉了一辆红色的救济器，并在整个夜间驾驶了夜间的车辆，             巴勒斯坦红新月和其他紧急服务部门的成员在周一在加沙地带南部南部汗的纳赛尔医院的葬礼游行中，一周前以色列部队杀死了一周的救援人员。照片：AFP    在视频中，听到了两个医生的声音，一个说“车辆，车辆，车辆”，另一个回应说：“这似乎是偶然的。纽约总部，该视频是从一名已故援助人员的遗体中收回的。 那些被杀的录像带包括八名PRCS员工，加沙民防机构的六名成员，加沙民防机构的一名雇员以及一名巴勒斯坦难民机构的雇员，也被称为unra. unrw.  的人类属于rafa的事务的人的委员坟墓。  OCHA表示，当天黎明时，第一支队伍是以色列部队的目标。在随后的几个小时内，在一系列连续的袭击中，其他救援和援助团队也受到了袭击。 根据中国的说法，车队是在响应在拉法轰炸中被轰炸中被轰炸的平民召唤的，在拉法的紧急情况下发动的。面对死亡。  在2025年4月4日，以色列空袭后，人们在一个学校转变的庇护所。照片：xinhua      “没有上帝，但穆罕默德，穆罕默德，穆罕默德是他的使者。伙计们，请原谅我的母亲，因为我选择了这种方式，就是帮助人们的方式。在镜头结束之前，他被听到说：“犹太人来了，犹太人来了。”发现。 以色列军事官员说，这些尸体已被“沙子和布料”覆盖，以避免损坏，直到可以安排与国际组织的协调来取回。 军方表示正在调查袭击。 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3305356/video-shows-slain-gaza-aid-workers-last-moments-red-crescent-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国财政部长Bessent：股票市场下降了“ MAG 7”问题，而不是Maga One</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3305354/us-treasury-chief-bessent-stock-market-drop-mag-7-problem-not-maga-one?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 19:01    &lt;&gt; &lt;财政部长Scott Bessent。图片：路透社  股市暴跌更多地与今年中国的兴奋性人工智能工具（AI）工具相比，美国财政部长斯科特·贝森特（Scott Bessent）在周五发布的一次采访中对总统的态度很少关注，因为所有人都对  我可以告诉你，这个市场下降始于中国人工智能公告，宣布DeepSeek。”保守派评论员Tucker Carlson。 ：“如果我要戴上旧帽子，这是我唯一一次谈论它的唯一一次……我会说这是一个更重要的问题，我会说这是一个杂志，这是一个杂志的问题，”特朗普。 “ mag 7”是指所谓的宏伟7的股票 - 一组由七个高性能的科技股组成的小组，这些股票在最近抛售之前有助于推动市场更高。玛格（Maga）提到特朗普的“使美国再次伟大”的政治口号。相信 股票的风险在1月下旬遭受了打击。从AI Chipmaker Nvidia的股票中，这是创纪录的一日亏损，这是Magnificent 7.   电视图形，在时代广场的纳斯达克总部看到，在2025年1月27日，NVIDIA的股价滑坡显示了中国启动DeepSeek在开发廉价但最高级的人造人造人造模型方面突破的消息。照片：法国 - 法国 - 帕拉斯   ，但市场很快再次找到了自己的地位，到2月中旬，基准S＆amp; p 500 Index恢复了创纪录的高水平。然后，股票从2月下旬开始再次向南转，此前对消费者进行了广泛的调查，表明家庭对经济的前景广泛悲观，并担心特朗普对特朗普的关税推动会推动通货膨胀。 自那时以来，其他一系列其他企业和消费者的调查也会引起其他类似的关注，而其他数据的速度则是 per   bessent只是特朗普政府的最新政府官员，席卷了市场上的震惊，在特朗普周三宣布全球基线的10百分比货物的宣布之后，该公司宣布了10世纪和更高的dozenss of dozenssens of dozenssens of dozenssens of dozenssens of dosens of doezenssens of doezenssens of doesens of doezenssens of doezenssens of。商务部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）也不屑一顾。 特朗普在周五转发了一个社交媒体帖子，上面写着标题为“特朗普故意使市场崩溃”。它的特征是总统指着一个大的红色箭头，他在白宫签署了执行命令。 同时，贝森特还告诉卡尔森，特朗普政府保留了“强大的美元”政策。 Bessent还驳回了一些分析师的主张，即关税驱动器是为了削弱美元以使美国商品在全球市场上更具竞争力的故意努力。 “没有人应该听到市场上的任何人都在谈论特朗普总统或我本人以外的美元，” Bessent说。    “我们是唯一代表这项政府的人。”  “我们有一项强大的政策，我们正在介绍所有必要的成分，以确保从长远来看美元，他说。   这笔钱已降低了近6％的价值，因为它却降低了prance       ，这是一家人的20％。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3305354/us-treasury-chief-bessent-stock-market-drop-mag-7-problem-not-maga-one?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关税给我们带来动荡，加拿大农场机械制造商</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305350/tariffs-bring-turmoil-us-canada-farm-machinery-manufacturers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305350/tariffs-bring-turmoil-us-canada-farm-machinery-manufacturers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 10:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国，巴拿马讨论CK Hutchison的巴拿马港口的审计的“重要性”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3305351/us-panama-discuss-importance-audit-ck-hutchisons-panama-ports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 18:41   一艘货船在2月通过巴拿马运河过渡。照片：AFP   一位美国高级官员讨论了对CK Hutchison进行的持续审计的重要性美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）宣布他打算收回巴拿马运河，他声称这是中国的控制权。   这一行很快在三月份的CK Hutchison在3月份宣布将其所有海外港口业务（包括巴拿马两家公司）带到了由投资公司Blackrock领导的一集中的BlackRock以23亿美元的票据的投资公司而感到惊讶。该协议吸引了北京的愤怒，后来表示将发起反托拉斯调查。美国国务院女发言人塔米·布鲁斯（Tammy Bruce）上周五表示，遏制马里格[中国共产党]影响了巴拿马正在进行的对哈奇森在巴拿马运河任一端对两个港口的特许权管理的审计的重要性。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/04/04/05/6752917e-6150-6150-4b2f-9ce9 ce9-da703ce55c55c59_1126e9_1126e908.jpg ＃999;“&gt; CK和Hutchison通过宣布将其部分港口业务的一部分以230亿美元的交易出售给贝莱德，这使市场感到惊讶。照片：Sam Tsang    “副秘书和外交大臣承诺要密切支持美国和巴拿马的安全，安全和繁荣。  上个月，国家法规政府表示，在北京的关键办公室反复地表示他们对交易的愤怒表明，据说     均未签署任何一致的同意，这是对交易的一再表示，它将对CK Hutchison与BlackRock的交易发起反托拉斯调查。星期三。 一月份，巴拿马审计长阿内尔·弗洛雷斯（Anel Flores）表示，对国家的合同中的特许权在经济上对这个国家来说是不利的，将它们与“殖民地飞地”的不平等现象相比，使容器交通在容器中持续了很大的增长，尽管该容器通过运河及时掌握了panamanian的交通。审计中的地方当局的应有透明度”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3305351/us-panama-discuss-importance-audit-ck-hutchisons-panama-ports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 10:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>