<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2024 21:15:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>刚果终于开始接种 mpox 疫苗，以减缓疫情</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3281243/congo-finally-begins-mpox-vaccinations-drive-slow-outbreaks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.06 02:03周六，在刚果民主共和国戈马总医院启动疫苗接种活动期间，临床医生准备接种 mpox 疫苗。 照片：法新社刚果当局于周六开始接种针对 mpox 的疫苗，近两个月前，这种疾病从刚果蔓延到几个非洲国家及其他地区，被世界卫生组织 (WHO) 宣布为全球紧急状态。欧盟和美国向刚果捐赠的 265,000 剂疫苗在北基伍省东部城市戈马推出，那里的医院和医务人员不堪重负，正在努力控制这种新的、可能更具传染性的 mpox 毒株。刚果有大约 30,000 例疑似 mpox 病例和 859 例死亡病例，占今年非洲报告的所有病例的 80％ 以上和所有死亡人数的 99％。中非国家所有 26 个省均已出现 mpox 病例。周六，在刚果民主共和国戈马总医院启动疫苗接种活动期间，一名医生正在为患者接种 mpox 疫苗。图片：法新社尽管刚果记录的大多数猴痘感染和死亡病例发生在 15 岁以下的儿童中，但卫生部长 Roger Kamba 本周表示，所接种的剂量仅适用于成人，将提供给高危人群和一线工人。“各部门已经制定了为所有目标人员接种疫苗的策略，”部长办公厅主任 Muboyayi ChikayaI 在启动疫苗接种运动时表示。Kamba 表示，预计未来几天将从日本获得至少 300 万剂获准用于儿童的疫苗。猴痘，也称为猴痘，在非洲传播多年而大多未被发现，直到这种疾病引发了 2022 年的全球疫情，富裕国家迅速从库存中提供疫苗应对，而非洲尽管政府恳求，却只收到了几剂。然而，与 2019 年的全球疫情不同世卫组织 mpox 紧急委员会主席 Dimie Ogoina 博士最近告诉记者，2022 年非洲的 mpox 主要集中在男同性恋和双性恋男性身上，现在非洲的 mpox 正通过性传播以及儿童、孕妇和其他弱势群体之间的密切接触传播。周六，一名政府官员在刚果民主共和国戈马总医院启动 mpox 疫苗接种运动期间接受体温检查。图片：法新社今年，非洲 16 个国家已记录了 34,000 多例疑似病例和 866 例死亡病例。非洲疾病控制和预防中心表示，与去年同期相比，这一数字增长了 200%。但获得疫苗仍然是一个挑战。非洲疾病预防控制中心负责人 Jean Kaseya 博士上周告诉记者，拥有 14 亿人口的非洲大陆仅获得了 590 万剂 mpox 疫苗的承诺，预计将于 10 月至 12 月提供。他表示，刚果仍然是一个优先事项。在戈马的疫苗接种活动中，世卫组织代表 Jean Bruno Kibunda 博士警告说，北基伍省面临大规模疫情爆发的风险，因为流离失所者“营地中存在混乱”，这是世界上最大的武装暴力造成的人道主义危机之一。疫苗接种计划的消息让刚果许多人松了一口气，特别是那些一直在努力控制疫情的医院。“如果每个人都能接种疫苗，那就更能阻止疾病的传播了，”刚果东部的 mpox 治疗中​​心之一 Kavumu 医院的医疗主任 Musole Mulambamunva Robert 博士说。多年来，刚果东部一直饱受冲突困扰，100 多个武装团体在卢旺达边境附近矿产资源丰富的地区争夺立足点。有些人被指控实施大规模屠杀。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3281243/congo-finally-begins-mpox-vaccinations-drive-slow-outbreaks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数千人在十月七日纪念日前游行支持巴勒斯坦人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281242/thousands-march-palestinians-ahead-october-7-anniversary?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281242/thousands-march-palestinians-ahead-october-7-anniversary?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真主党消息人士称与高层人物哈希姆·萨菲丁“失去联系”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281241/hezbollah-source-says-contact-lost-top-figure-hashem-safieddine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281241/hezbollah-source-says-contact-lost-top-figure-hashem-safieddine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港受伤镜舞者父亲希望在即将到来的审判中为儿子伸张正义</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281240/hong-kong-father-injured-mirror-dancer-hopes-justice-son-coming-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.06 00:10莫李（中）和他的父母。在一场音乐会上，一块四米乘四米的 LED 屏幕吸引了这位舞者的注意。照片来源：Instagram/Mo Lee Kai-yin两年前，香港一名舞蹈演员在男子乐队 Mirror 的一场演唱会上被一块巨大的 LED 屏幕击中后瘫痪，他的父亲表示，他希望在即将到来的审判中，他的儿子“失去了青春和行动能力”，能够得到正义的审判。29 岁莫李启贤的父亲 Derek Li Shing-lam 牧师周六表示，由于部分涉案人员不认罪，为期 18 天的审判已推迟到 10 月 16 日开始。“我希望司法程序能够体现公平和正义，为失去青春和行动能力的莫伸张正义，”他说。警方已起诉三名来自 Engineering Impact（演唱会的主要承包商）的人员，罪名是与此案有关的串谋诈骗。莫李在一次2022 年 7 月，在香港体育馆举行的流行粤语乐队演唱会上，悬挂在舞台上方的一块 4 米乘 4 米（13 英尺乘 13 英尺）屏幕掉落，砸中了他和另一位表演者张子锋。当局正在视察香港体育馆。警方已就此案指控 Engineering Impact 的三名人员串谋诈骗。 相片：宣传资料此次事故令李德基面临永久性四肢瘫痪的风险，颈部以下瘫痪。李德基又表示，经过过去两个月对儿子上下肢的训练，儿子的负重能力略有改善。“在脊髓神经的刺激下，他已经学会了左右移动双手。他已经能够在手臂上增加一个八磅重的重物并横向移动，这逐渐增强了他的手脚肌肉，”父亲说。负责演唱会机械工程维护的协兴隆舞台工程公司承认六项指控，被罚款42万港元（53,685美元），包括未能确保员工安全、未能确保安装的设备安全以及未向当局通报事故发生的情况。与此次事件有关的另外两家企业Engineering Impact和Studiodanz Company也在去年11月被罚款共计35.2万港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281240/hong-kong-father-injured-mirror-dancer-hopes-justice-son-coming-trial?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚人经塞浦路斯从黎巴嫩撤离</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281235/australians-evacuate-lebanon-cyprus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 23:02周六，一名女子（229 名澳大利亚公民之一）乘坐包机从黎巴嫩撤离后，抵达塞浦路斯拉纳卡主要机场拉纳卡。图片来源：AP周六，澳大利亚开始经塞浦路斯从黎巴嫩撤离其国民，这是在以色列猛烈攻击伊朗支持的真主党之际，澳大利亚首次大规模撤离该国公民。约 229 人乘坐澳大利亚包租的商业航班抵达这个地中海东部岛屿，从贝鲁特飞往该岛只需 40 分钟。第二班航班定于当天晚些时候起飞。澳大利亚和塞浦路斯官员表示，根据需求，可能会有更多的撤离航班。在塞浦路斯的拉纳卡机场，各个年龄段的平民从飞机转移到航站楼，然后被护送到等候的长途汽车上。孩子们自己吃了澳大利亚军事人员提供的红苹果和水。“他们精疲力尽，来到这里非常高兴，但又因为抛弃了家人而伤心欲绝，”澳大利亚驻塞浦路斯高级专员（大使）菲奥娜·麦克戈说道。周六，在塞浦路斯拉纳卡的拉纳卡国际机场，一名澳大利亚官员在撤离因真主党和以色列之间持续敌对而滞留在黎巴嫩的澳大利亚国民时，向孩子们分发苹果。图片：路透社越来越多的国家正在利用塞浦路斯等近距离枢纽协助撤离黎巴嫩。近几周来，以色列对真主党的攻击急剧升级，在该国南部发动了一系列空袭和地面行动，此前以色列与加沙地带的哈马斯的战争与两国之间爆发了近一年的低级别跨境冲突。过去一周，塞浦路斯协助中国、希腊、葡萄牙和斯洛伐克撤离难民。英国和美国也已向塞浦路斯派遣人员，以便在必要时协助军事撤离。在 2006 年以色列和真主党之间上次严重升级的敌对行动中，塞浦路斯曾被用来从黎巴嫩撤离近 60,000 人。一些周六撤离的人表示，他们认为自己永远不会再回到黎巴嫩了。“永远，永远。我受到了精神创伤，我的孩子也受到了精神创伤。这不是一个安全的国家，我不会再回去了，”34 岁的 Dana Hameh 说道。“离开我的国家我感到非常难过，但我很高兴在悉尼开始新的生活。生活还要继续。我希望每个人都一切顺利。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281235/australians-evacuate-lebanon-cyprus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登向习近平致贺电，庆祝中国国庆 75 周年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3281236/joe-biden-sent-xi-jinping-congratulatory-message-mark-chinas-75th-national-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 23:05去年 11 月，美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平在加州。图片：TNS本周，中国国家主席习近平收到美国总统拜登向中华人民共和国成立75周年致贺电，这是中美关系持续紧张之际两国高层最新的一次交流。中国外交部周六晚间在其网站上发表的声明中宣布了这一消息。外交部以问答形式报道了这一消息，并指出这是对媒体提问的回应。“拜登总统日前向习近平主席致贺电，祝贺中华人民共和国成立75周年，”官方英文声明称。“拜登总统在贺电中指出，‘在你们庆祝中华人民共和国成立75周年之际，我代表美国人民向你和中华人民共和国人民致以祝贺。’我和美国人民向中华人民共和国人民致以最良好的祝愿。”声明没有具体说明信息的发送时间和形式。中国在 10 月 1 日庆祝中华人民共和国成立，这通常标志着为期一周的国庆节的开始。这一外交举措出现在双边关系的微妙时期，两国在贸易、科技和亚太影响力等各方面展开竞争。10 月 1 日，中国在有争议的南海举行军事演习，此前周末，美国、菲律宾、日本、澳大利亚和新西兰的海军在该地区举行了联合演习。两国总统上次通话是在 4 月份，当时他们就网络安全和气候变化等话题进行了通话。他们上一次面对面会晤是在近一年前，于去年 11 月在加州举行的亚太经合组织峰会期间举行。美国总统发表这一讲话之际，美国国务院似乎也偏离了过去在中国国庆节前正式向中国致贺电的外交惯例。美国国务院于北京时间 10 月 3 日星期四上午 8 点在其网站上发布了国务卿安东尼·布林肯的贺电。美国传统上会在国庆节前向中国表示祝贺，就像它对所有与其有外交关系的国家一样。去年 9 月 29 日和 2022 年 9 月 30 日都是如此。截至周六晚间，白宫尚未就拜登的讲话发表任何官方声明。10 月 1 日，中国政府官方网站还发布了新华社每年发表的一篇关于中国国庆节收到的贺电的文章。该文章没有注意到收到来自美国的任何信息。前几段提到了俄罗斯和朝鲜的信息，与去年相同。2019年，当中国庆祝中华人民共和国成立70周年时，文章首先提到了俄罗斯的信息，其次是美国，然后是朝鲜。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3281236/joe-biden-sent-xi-jinping-congratulatory-message-mark-chinas-75th-national-day?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人口专家警告称，香港贫困率上升不再局限于老城区</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281234/hong-kongs-rising-poverty-no-longer-confined-older-districts-population-expert-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281234/hong-kongs-rising-poverty-no-longer-confined-older-districts-population-expert-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“就像失去一个孩子”：中国突然禁止国际收养，这会带来什么代价？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281204/losing-child-what-cost-chinas-sudden-ban-international-adoptions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281204/losing-child-what-cost-chinas-sudden-ban-international-adoptions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>儿童在寻求庇护者穿越英吉利海峡时被踩死</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281230/child-trampled-death-asylum-seekers-channel-crossing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 21:259 月 21 日拍摄的鸟瞰图显示，充气橡皮艇和舷外发动机存放在英格兰东南部多佛港务局的院子里，据信它们是从法国穿越英吉利海峡时在海上被救起的移民所使用。图片：法新社法国当局周六表示，一艘超载船只试图穿越英吉利海峡前往英国，导致数人死亡，其中包括一名幼童。周六上午，小艇发出求救信号后，另一名寻求庇护者受伤并被空运到医院。官员称，一艘法国拖船 Abeille Normandie 在早上 8:00 至 9:00 之间的救援任务中救起了船上 14 人，包括死者。“又有几名移民在试图穿越英吉利海峡到达英国时丧生，”法国北部加来海峡省表示。“一名儿童被踩死，”法国强硬派内政部长 Bruno Retailleau 在 X 上表示，并补充说，在这场“骇人听闻的闹剧”中还有其他几人死亡。“走私者身上流着这些人的血政府将加大力度打击这些通过组织这些致命越境事件中饱私囊的犯罪团伙，”Retailleau 补充道。法国官员表示，事故并非海难，死婴是在船​​上发现的，而不是在水中。法国北部沿海城市勒波特尔的市长 Olivier Barbarin 表示，这名儿童大约四岁。法国内政部长 Bruno Retailleau（左）听取法国宪兵队发言周五，法国宪兵在法国西部莱埃萨尔的 A83 高速公路收费站进行行动。图片：法新社伤者被空运到法国北部布洛涅的医院。其他乘客继续他们的旅程。法国当局以安全问题为由，试图阻止人们下水，但一旦他们浮出水面，除非出于救援目的，就不会进行干预。滨海布洛涅检察官办公室证实，这名死去的孩子“非常年幼”，但没有立即公布其他细节。巴巴兰说，获救的 14 名乘客已在该镇的商业港口下船。尽管一再警告危险的旅程，但自 2018 年以来，无证件寻求庇护者穿越英吉利海峡前往英国的人数激增。英吉利海峡海上交通繁忙、水域冰冷、水流湍急。法国和英国政府一直试图阻止无证件移民的涌入，他们可能会为此付出代价走私者每人要支付数千欧元，才能乘坐小船从法国前往英国。法国新任右翼总理米歇尔·巴尼耶（Michel Barnier）周二表示，法国需要更严格的移民政策。法国总理米歇尔·巴尼耶（Michel Barnier）周二在法国巴黎国民议会发表一般政策演讲。照片：路透社他发誓要对人口贩子“毫不留情”，他说人口贩子“利用痛苦和绝望”迫使无证寻求庇护者冒险穿越英吉利海峡和地中海。最近的悲剧发生在 9 月中旬，当时八名移民在试图穿越英吉利海峡时，他们的超载船只倾覆，造成八人死亡。九月初，至少有 12 人（其中包括六名未成年人）在法国北部海岸丧生，他们大多来自厄立特里亚，当时他们的满载船只倾覆。自今年年初以来，乘坐小船穿越英吉利海峡抵达英国的移民人数已超过 25,000 人。阻止小船抵达英格兰南部海岸是英国 7 月大选的一个关键议题。英国内政大臣伊维特·库珀表示，政府的目标是在未来六个月内实现最高的驱逐出境率五年内寻求庇护失败的人数。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281230/child-trampled-death-asylum-seekers-channel-crossing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人在国际英语测试中写作和口语能力依然较弱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3281232/hongkongers-weakness-writing-speaking-persist-international-english-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 21:39一位资深教师表示，成绩只是反映了香港中学文凭考试与雅思考试之间的差异。照片：Dickson Lee在参加国际认可的英语测试的香港学生中，写作和口语能力一直较弱，去年考生的整体表现与 2022 年相似。去年，中国内地学生在国际英语语言测试系统 (IELTS) 评估中的成绩也有所下降，在九个等级制中的分数从 6.1 下降到 5.9。香港人的分数稳定在6.7分。该量表将考生从“非使用者”1分到“熟练使用者”9分进行排名。得分7分的考生被视为“良好使用者”。观察人士周六将香港人的表现归咎于他们用英语说话或写作的机会有限，呼吁学校聘请更多以英语为母语的教师，创造更好的学习环境。资深英语教师周露西表示，结果只是反映了香港中学文凭考试 (DSE) 和雅思考试之间的测试差异。她说，雅思考试的口语部分主要涉及与考官一对一的对话，而不是DSE的小组讨论。“雅思考试口语考试非常随意，考生说话就像在闲聊一样，我们的学生在这方面非常薄弱，”周露西说，她也是妇女协会的主席教师组织。“香港的学校主要以中文为主，所以他们不习惯这种闲聊。”周先生表示，中学文凭试的英语口语考试形式要求学生根据提供给他们的短文参加小组讨论，此外还要与考官进行简短的个人回应。这些数据是雅思考试组织上个月发布的数据汇编的一部分。2023 年，香港在国际英语测试学术版中的平均总体成绩保持在 6.7，与 2022 年相同。测试量表将考生从 1 分为“非语言使用者”，到 9 分为“专家使用者”。照片：Shutterstock听力和阅读仍然是强项，听力得分为 7 分，阅读得分为 6.8 分。 2022 年，香港考生在这两个部分的得分分别为 7.1 分和 6.9 分。但香港考生在写作和口语方面仍然落后，得分分别为 6.2 分和 6.4 分，而 2022 年分别为 6.2 分和 6.3 分。数据还显示，今年内地学生的成绩较弱，是因为阅读、听力和口语成绩较低。在亚洲，马来西亚表现最佳，得分为 7.1 分，菲律宾紧随其后，得分为 6.8 分，略高于印度尼西亚的 6.7 分。雅思考试组织没有公布详尽的名单，只公布了39个司法管辖区的成绩。它没有提供新加坡考生的数据。周老师说，香港必须以整体提高为目标，而不仅仅是某一项特定的考试。她补充说，学校需要找到方法，让学生有更多机会在不同的情况下接触英语。前语文教育及研究常务委员会主席、立法会议员田北辰表示，结果并不令他意外。他说，居民很少有机会用英语说话或写作，尽管他们有很多机会通过在线内容阅读或收听。“近年来，香港人使用英语的机会大大减少，”田北辰说，并指出香港的外国人也越来越少。他说学校可以通过聘请更多以英语为母语的人来解决这个问题。现任委员会成员李汉章也认为结果导致学生在日常生活中缺乏使用语言的机会。他说，学校可以想办法为学生建立更好的学习环境，这样他们就可以增加对语言的使用。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3281232/hongkongers-weakness-writing-speaking-persist-international-english-test?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥地利极右翼领导人敦促竞争对手让他在选举获胜后执政</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281225/austrian-far-right-head-urges-rivals-let-him-govern-after-election-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 20:58周六，奥地利极右翼自由党 (FPO) 领导人赫伯特·基克尔 (Herbert Kickl) 在奥地利维也纳举行新闻发布会，介绍在 FPO 赢得议会选举中多数票但未获得多数票后开始的联盟谈判。图片：路透社赢得本周议会选举的奥地利极右翼自由党领袖周六敦促其他政党接受由他领导下一届政府，并警告他们不要组建“失败者联盟”。由赫伯特·基克尔领导的欧洲怀疑论者、亲俄自由党 (FPO) 在上周日的选举中获得了约 29% 的选票，对于一个成立于 20 世纪 50 年代、领导人曾是党卫军军官和纳粹议员的政党来说，这是历史性的第一次。它仍远未获得多数席位。这意味着它需要组建一个联盟来控制议会中的大多数席位并组建一个稳定的政府。唯一为联盟敞开大门的政党是执政的保守派人民党 (OVP)，该党已排除加入基克尔参与的政府的可能性。“我认为失败者组成的联盟对选民来说绝对是一个致命信号，”基克尔周五会见总统亚历山大·范德贝伦 (Alexander Van der Bellen) 后在媒体声明中表示，并补充说，这对选民来说将是“当头一棒”。他重申了选举之夜的信息，即人民党向议会中的其他四个政党伸出了援手，他相信选民赋予了 FPO 执政的权力。9 月 29 日，奥地利总统亚历山大·范德贝伦 (Alexander Van der Bellen) 在普尔克尔斯多夫 (Purkersdorf) 国民议会选举结果发布仪式上在总统府发表声明。照片：dpaOVP 有能力成为造王者，因为原则上它既可以让 FPO 作为其在执政联盟中的小伙伴获得多数席位，也可以领导一个单独的三方联盟，与社会民主党 (SPO) 和一个较小的政党组成联盟。范德贝伦曾任绿党领袖，负责监督政府，正在按照选举中的顺序与政党领导人举行一对一会议。他将于周一会见 OVP 总理 Karl Nehammer 和 SPO 领导人 Andreas Babler，并于周二与自由派 Neos 党和左翼绿党领导人会面。Kickl 几乎没有透露他与 Van der Bellen 会面的情况，Van der Bellen 曾对 Kickl 表示保留意见，并暗示可能不会让他进入政府。Kickl 说，气氛“愉快”，讨论很开放，Van der Bellen 告诉他，他将在与政党领导人的会议结束后向公众发表讲话。“我们作为 FPO 想要领导下一届政府，而我作为 FPO 的领先候选人将担任总理，”Kickl 说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281225/austrian-far-right-head-urges-rivals-let-him-govern-after-election-win?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门顶级求职者希望在赌场举办更多驻场表演，以促进澳门旅游业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3281226/macaus-top-job-candidate-eyes-more-residency-shows-casinos-boost-tourism-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 21:11人们进入澳门葡京区的一家赌场。图片：Eugene Lee据报道，英国流行天后阿黛尔拒绝了来澳表演的邀请。澳门唯一的行政长官候选人承诺鼓励赌场运营商举办更多驻场表演，以促进旅游业。驻场表演是指在固定场地（如赌场度假村）进行的长时间娱乐表演。澳门终审法院前院长岑浩辉也在周六的一次市政厅会议上表示，澳门必须弥补不足，在竞争力方面赶上香港和深圳，并充分发挥其与葡语国家的联系。“粤港澳大湾区（蓝图推出）五年来，我们并没有感受到自己的优势，”岑浩辉说。“我们在几个方面的竞争力不如其他方面。“我们落后于深圳的技术（发展）、广州的综合能力和香港的金融中心。 该候选人亦感叹澳门与葡语国家及世界接轨的优势尚未充分发挥，在规则对接、专业认可等方面与整个大湾区的融合还不够。岑浩辉鼓励澳门发挥与葡语国家的联系。照片：Eugene Lee“我们的独特优势还没有充分发挥出来，未来我们要有针对性地弥补这些方面的不足，”他表示。他补充说，这些改进可能涉及中国内地的政策变化，比如允许跨境往返澳门的外国人保留免签待遇。2019年，习近平主席访问澳门，庆祝澳门回归中国20周年，他敦促澳门这个博彩中心注重“经济适度多元化”。根据去年11月发布的一项计划，澳门政府寻求通过专注于医疗、金融、创新和文化领域，实现其依赖博彩业的经济多元化。Sam表示，澳门六家赌场特许经营商的负责人已同意在非内地市场宣传澳门作为旅游目的地的吸引力。这位前最高法院法官提出了另一个想法赌场运营商要充分利用他们在非博彩元素方面的 1000 亿澳门元（125 亿美元）投资承诺，这是延长十年牌照的条件。“我读到过一位著名的英国歌手，她曾在拉斯维加斯举办过一段时间的驻场表演，澳门一家大型休闲博彩公司向她提供了约 2 亿美元的报酬，让她表演半年或更长时间，”他说。“既然她拒绝了这份工作，要照顾她的家人和孩子，我们能不能继续推广这样的活动，让它成为一项长期运作？”上个月有媒体报道，阿黛尔拒绝了在澳门举办驻场表演的邀请。Sam 承认，尽管澳门错过了一位明星表演者，但水舞间将于今年晚些时候在时隔四年后重返新濠天地度假村。水舞间是一个长期运营的2010 年，澳门金光大道度假村首次开放了一场集杂技、舞蹈和跳水于一体的表演。他表示，这样的驻场表演可以在较长时间内增加澳门这个赌场中心的吸引力，而巡回演唱会通常只持续几个晚上。他保证，他的政府将“认真审视”赌场运营商的非博彩投资，关注他们的投资效率以及投资是否合适。自 8 月底宣布竞选最高职位以来，Sam 已与当地协会举行了数十次会议。他上周六公布了自己的政纲，并在过去一周进行了两次社区访问。竞选期将持续到 10 月 11 日，400 人的选举委员会将于 10 月 13 日投票选出澳门下一任领导人。除 14 名委员会成员外，其他所有人都提名了 Sam。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3281226/macaus-top-job-candidate-eyes-more-residency-shows-casinos-boost-tourism-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊斯兰堡因支持伊姆兰·汗的示威活动而陷入停顿</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3281227/islamabad-standstill-amid-pro-khan-demonstrations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 21:13周六，在巴基斯坦伊斯兰堡举行的抗议活动中，当地新闻频道的货车停在当局放置的集装箱附近，封锁了通往重要政府大楼的道路，试图阻止被监禁的前总理伊姆兰汗的支持者举行集会寻求释放他。图片：AP巴基斯坦首都周六被封锁，安全部队蜂拥而至，移动互联网被切断，因为被监禁的前总理伊姆兰汗的支持者试图占领街道以示抗议。汗被禁止参加二月份的选举，该选举因舞弊指控而蒙上阴影，并因数十起法律案件而被搁置。但他的巴基斯坦正义运动党 (PTI) 无视镇压，定期举行示威活动来刺激政府。PTI 活动人士周五从他在西北部开伯尔-普什图省的权力基地开始驱车前往伊斯兰堡，但遇到了集装箱路障和催泪瓦斯。周六，小规模分散的车队不顾政府批准在街头部署军队的反对，进入伊斯兰堡 - 理由是需要在定于 10 月开幕的上海合作组织 (SCO) 峰会之前保证安全15.“我为我们所有的人民感到骄傲，”汗周六下午在社交媒体网站 X 上发布的一条消息说道。“昨天，你们表现出了坚定不移的韧性和勇气，克服了令人难以置信的障碍。”周五，被监禁的前巴基斯坦总理伊姆兰·汗领导的正义运动党 (PTI) 的支持者在巴基斯坦伊斯兰堡举行反政府集会。图片：路透社周六，拉合尔也举行了抗议活动，但连接东部特大城市和首都的主要高速公路被封锁。国际特赦组织表示，通讯切断和道路封锁“侵犯了人们的言论自由、获取信息、和平集会和行动自由的权利”。“这些限制是巴基斯坦令人担忧的对抗议权利的打压的一部分，”该人权组织表示。社交媒体网站 X（前身为 Twitter）自选举后也在巴基斯坦各地被封锁，移动互联网在投票日也被切断，PTI 指控发生了大规模的选票篡改。现年 72 岁的汗于 2018 年至 2022 年担任总理，在与被认为是巴基斯坦政治造王者的强大军事机构闹翻后，他在议会不信任投票中被赶下台。作为反对派领袖，他领导了一场前所未有的随后，他发起了一场反抗运动，并陷入了一系列法庭案件，他声称这些案件是为了阻止他重返权力而精心策划的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3281227/islamabad-standstill-amid-pro-khan-demonstrations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管发生致命事故，2022 年韩国烟火表演仍吸引大批人群</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281223/huge-crowds-south-korea-fireworks-despite-deadly-2022-crush?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 20:21这张照片显示，2017 年 4 月 2 日，乐天世界大厦在首尔开幕，庆祝大厦燃放烟花。照片：法新社周六，韩国举行大型烟花节，吸引大批人群，导致首都交通拥堵，警方出动 2,400 名警员，部分酒店客房的房费上涨，超过 1000 万韩元（7,400 美元）。这项受欢迎的年度活动已经涉及到严重的公共安全问题，因为两年前的万圣节之夜灾难仍然记忆犹新，那次灾难在一个密集的娱乐区造成 159 人死亡，其中大部分是年轻人。预计将有超过 100 万名观众观看这场 90 分钟的演出，其中许多人从午夜开始就露营，以确保有一个可以观看活动的位置，活动原定于晚上 7 点 20 分（格林威治标准时间 10 点 20 分）在流经首尔的汉江上开始。64 岁的 Oh Soo-taek 说他和妻子已经来参加这个节日三年了，他们下午 2 点到达那里时，那里已经挤满了人，但他表示能够参加一个将这么多家人和朋友聚集在一起的活动感到很兴奋。“两年前我们发生了那场大事故，所以看到组织者和警察以及每个人都互相帮助并维持秩序真是太好了。”许多汝矣岛河畔及河岸上可观赏烟花的餐厅、酒吧和酒店房间已被来自日本、韩国和美国的团体提前几天预订。2022 年万圣节踩踏事件遇难者家属周一在韩国首尔西区地方法院作出反应。周一，韩国一家法院判处前首尔地区警察局局长三年监禁，罪名是造成 150 多人死亡的致命人群踩踏事件。然而，首尔法院判定当地官员、龙山区办事处主任朴熙永 (Park Hee-young) 对类似指控不成立。图片：AP一位预订人员表示，汝矣岛一家豪华酒店的高层套房周六以 1000 多万韩元的价格售罄，几乎是正常价格的两倍，尽管他们提供的烟花景观不太完美。该活动由韩华集团主办，该集团已从一家炸药制造商发展成为一家全球国防承包商，其团队参加了烟花表演，这是节日的一部分。当局不想在安全方面掉以轻心，因为观众涌入汝矣岛及其附近几个城市街区大小的区域，汝矣岛是该国的主要金融中心，也是一个密集的商业和住宅区。总理韩德洙指示警察、紧急服务部门和安全卫生部处于全面戒备状态，重点是控制人群，同时还要求观众配合确保秩序。这一预防措施是在该国仍在努力应对 2022首尔梨泰院夜生活区万圣节灾难，归咎于人群控制不力。周一，梨泰院前警察局长因玩忽职守被判处三年监禁，这是首次因灾难事件而对高级公职人员作出此类判决。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281223/huge-crowds-south-korea-fireworks-despite-deadly-2022-crush?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯面临海伦的毁灭和特朗普的谎言</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281219/harris-faces-helenes-destruction-trumps-lies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 19:55副总统兼民主党总统候选人卡马拉·哈里斯周四在威斯康星州里彭市里彭学院的集会上发表讲话。此次集会前一天，哈里斯访问了佐治亚州，评估飓风海伦的后果。图片：法新社民主党总统候选人卡马拉·哈里斯于周六前往北卡罗来纳州，该州正在从飓风海伦中恢复过来。就在她抵达北卡罗来纳州的前一天，共和党人唐纳德·特朗普访问了该州，后者正在散布有关联邦政府对灾难反应的虚假声明。本周早些时候，哈里斯在佐治亚州帮助分发食物，视察损坏情况，并安慰受风暴重创的家庭。总统乔·拜登也在卡罗莱纳州、佛罗里达州和佐治亚州停留两天，视察了灾区。拜登视察了损失情况，并会见了庄稼被毁的农民。两人都直言不讳地表示联邦政府愿意提供帮助，到目前为止，政府的努力包括承担美国东南部几个月来所有救援和恢复工作的费用，因为各州在大规模损失的重压下苦苦挣扎。拜登在周五晚些时候致国会领导人的一封信中写道，虽然联邦紧急事务管理局的救灾基金“目前拥有满足紧急需求所需的资源，但该基金在年底确实面临短缺。”他还呼吁立法者迅速采取行动，恢复对小企业管理局灾难贷款计划的资金支持。这是自 2005 年飓风卡特里娜 (Hurricane Katrina) 以来袭击美国本土的最严重风暴，造成 200 多人死亡。科学家警告说，面对人为的气候变化，此类风暴只会更加严重。周四，飓风海伦 (Hurricane Helene) 席卷阿巴拉契亚山脉后，北卡罗来纳州斯旺诺纳 (Swannanoa) 的洪水仍未消退。这场强大的四级飓风登陆后，至少造成六个州 215 人死亡。总统乔·拜登下令部署 1,000 名现役美国士兵，协助救灾工作，这是自卡特里娜飓风以来美国大陆最致命的飓风。照片：法新社但在这个过热的选举年，即使是自然灾害也变得高度政治化，因为候选人往返于灾区，有时甚至访问同一地点，以赢得战场州的选民。特朗普错误地声称拜登政府没有为共和党地区的受影响民众提供足够的帮助，并严厉批评了政府的反应。在飓风海伦过后，他宣扬有关气候变化的谎言，称其为“有史以来最大的骗局之一”。周四，在北卡罗来纳州费耶特维尔停留期间，特朗普再次抱怨联邦政府的反应，并指出“对北卡罗来纳州的待遇特别糟糕”。事实上，民主党州长罗伊·库珀本周表示，已有 50,000 多人登记寻求联邦紧急事务管理局的帮助，并已支付约 600 万美元。拜登暗示共和党众议院议长迈克·约翰逊扣留了救灾资金。哈里斯的访问为人道主义危机带来了额外的政治考验。在白宫竞选活动的最后阶段，她试图扮演拜登所熟知的角色——表现出美国人在悲剧时刻所期望的同理心。美国副总统卡马拉·哈里斯周三在佐治亚州奥古斯塔的梅多布鲁克社区视察飓风海伦造成的损失后发表讲话。照片：法新社直到本周，她还没有以副总统的身份访问过人道主义危机现场。这项职责留给了拜登，他经常被要求在龙卷风、野火、热带风暴等灾害后调查损失并安慰受害者。哈里斯本周表示，她想“亲自看看这场非同寻常的灾难”。她对“人们团结起来。人们正在帮助完全陌生的人”表示钦佩。她说，这表明“我们绝大多数人之间的共同点比分歧多得多”，这与她在竞选活动中经常使用的一句话相呼应。“我们会长期在这里，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281219/harris-faces-helenes-destruction-trumps-lies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>