<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 09:15:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港机场国泰航空商务休息室发生火灾被迫关闭，250 人紧急疏散</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280354/cathay-pacific-business-lounge-hong-kong-airport-forced-shut-after-fire-250-evacuated?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 15:50乘客和工作人员均已疏散，该航空公司的休息室现已关闭。照片：Facebook/香港机场现场讨论区香港旗舰航空公司国泰航空的商务休息室 The Pier 因周六发生火灾而被迫关闭以进行紧急维修，并导致 250 多人疏散。该航空公司表示，大火于周六早上在其配套设施中发生，值班工作人员立即通知了消防员。该休息室是该航空公司在机场最大的优质设施，每天为数千名旅客提供服务。警方表示，他们在上午 9 点 55 分收到一份报告，称休息室的电表室冒出烟雾，252 人从现场撤离。警方指出，其中 52 人是工作人员，200 人是乘客。事件未有伤亡报告。警方发言人表示：“初步调查怀疑涉及短路，但认为并无可疑之处。”国泰航空对所造成的不便向旅客致歉。紧急救援人员称，他们在早上 9 点 55 分收到报告，称休息室的电表室冒出烟雾。图片：Facebook/香港机场现场讨论论坛“由于贵宾室因维修而暂时关闭直至另行通知，我们已安排乘客在登机前转至其他国泰航空贵宾室，”国泰航空在一份声明中表示。国泰航空补充说，它还将通知已办理登机手续的符合条件的乘客有关服务的变化。国泰航空表示，位于 1 号航站楼 6 层 65 号登机口附近的 The Pier 拥有“以开创性的香港体验为蓝本”的顶级服务。它提供特色菜肴、茶和饮料、当地风味的面条和西餐。贵宾室可供头等舱和商务舱乘客、特定国泰航空会员和寰宇一家联盟合作伙伴计划成员使用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280354/cathay-pacific-business-lounge-hong-kong-airport-forced-shut-after-fire-250-evacuated?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不知道如何在香港度过国庆假期？《华盛顿邮报》为你解答</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280346/unsure-how-spend-national-day-break-hong-kong-post-has-you-covered?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280346/unsure-how-spend-national-day-break-hong-kong-post-has-you-covered?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本后起之秀石破茂究竟是谁？他将给中日关系带来什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280323/who-shigeru-ishiba-japans-leader-waiting-and-what-will-he-bring-china-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280323/who-shigeru-ishiba-japans-leader-waiting-and-what-will-he-bring-china-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泪流满面的粉丝涌入东京动物园与即将前往中国的大熊猫告别</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280349/teary-eyed-fans-throng-tokyo-zoo-bid-farewell-china-bound-pandas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 15:12周六，游客在东京上野动物园观看大熊猫 Shin Shin。图片：AP周六，数千名心存感激、泪流满面的粉丝涌向东京动物园，在即将返回中国之前，向一对心爱的大熊猫送别。在东京上野动物园，这是熊猫夫妇李李和真真在动物园的倒数第二天，游客们身穿印有黑白熊图案的 T 恤，戴着帽子，撑着太阳伞，流下眼泪，自拍，热切地向这对大熊猫夫妇挥手致意。周六早上，2000 多名熊猫爱好者在动物园外排起了长队，有些人带着野餐毯和露营椅在那里呆了一整夜。最投入的粉丝之一是 44 岁的 Mayuko Sumida，她说她前一天晚上 10 点左右就到了，带着熊猫形状的钥匙圈。“我感动不已，”在最后一次欣赏这两只熊猫后，她说时间。“他们是最棒的一对，给我带来安慰和微笑。”这种哺乳动物在世界各地非常受欢迎，中国作为“熊猫外交”计划的一部分将它们租借出去，以促进对外关系。大熊猫莉莉和辛辛于 2011 年抵达上野动物园，原定待到 2026 年 2 月，但日本和中国一致认为，鉴于这两位 19 岁的年轻人的健康状况每况愈下，最好返回祖国。它们将于周日被运回中国。周六，一名女子参观了东京上野动物园的熊猫馆后情绪激动。图片来源：法新社周六，动物园采取了严格的人群管控措施，在粉丝们只给了他们几分钟的时间透过玻璃崇拜和拍照后，他们就被护送离开。Machiko Seki 说，Ri Ri 和 Shin Shin “对我来说就像太阳一样”，“总是给我情感上的支持”，她和其他粉丝一样穿着黑色衣服，以避免窗户反光破坏他们的照片。“当我看到他们的笑容时，我担心的一切都会消失......我对他们感激不尽，”这位 50 多岁的女士流着泪说道。这对熊猫在 2017 年生下了幼崽香香——这是该动物园自 1988 年以来的第一只熊猫宝宝，成为了一大亮点——2021 年他们又生下了双胞胎。去年香香返回中国时，许多粉丝哭了，她的离去在当地电视台直播。粉丝们在观展的最后一天来到这里，在两只大熊猫被送回中国之前一睹它们的风采。图片：法新社61 岁的 Michiyo Matoba 几乎每周都会来看望香香的父母。“Ri Ri 喜欢爬树，所以我希望他能尽情享受中国的山脉，而贪吃的 Shin Shin 也希望在恢复健康后能开始尽情吃喝，”她说。尽管有熊猫外交，但随着北京日益增强的海上自信，近年来两国关系恶化。Matoba 说，政治不会玷污她对动物的爱。“就像熊猫一样，我希望日本和中国能够成为朋友，”她说。据环保组织世界自然基金会 (WWF) 估计，目前野生大熊猫约有 1,860 只，主要生活在中国山区的竹林中。熊猫中心和动物园中圈养着大约 600 只大熊猫以及世界各地的野生动物公园。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280349/teary-eyed-fans-throng-tokyo-zoo-bid-farewell-china-bound-pandas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佩莱利乌战役 80 年后，日本家庭仍在寻找失去的亲人</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3280325/80-years-after-battle-peleliu-japanese-families-still-seek-their-lost-loved-ones?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3280325/80-years-after-battle-peleliu-japanese-families-still-seek-their-lost-loved-ones?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港邝美云及获奖合唱团将于国庆节前夕演唱爱国歌曲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3280347/hong-kongs-cally-kwong-award-winning-choir-perform-patriotic-songs-national-day-eve?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 14:31香港歌手邝美云。图片：香港电台香港将举办合唱表演，由获奖合唱团兼歌手邝美云担任嘉宾，以及无人机表演，作为庆祝即将到来的国庆节的系列活动之一。高级混声合唱团最近在 7 月的一个国际艺术节上赢得了两枚金牌，他们将与 1,000 名学生和年轻人一起演唱爱国歌曲。旅游事务署主办的下一代合唱团表演将于国庆前夕星期一晚上 8 点 30 分在西九文化区艺术公园举行。为纪念中华人民共和国成立 75 周年，还将举行一场由 2,099 架无人机组成的表演。无人机数量为“75”加“2024”之和。学生及青年团体将演唱《站起来》、《茁壮成长》、《坚强起来》等歌曲，歌手出身的政治家邝先生将演唱爱国主义教育主题曲《我们的家》。圣保罗男女中学合唱团有60名学生，将演唱《歌颂祖国》。大多数合唱团成员将首次演唱这首有时被誉为中国第二国歌的爱国歌曲。“歌词很有激励作用，反映了我们从音乐节到世界合唱比赛的历程，因为我们一直在为同一个目标而努力，”成员 Sherrie Kwan 说道，她指的是包括经典粤语歌曲《狮子山下》和《东方之珠》的串烧歌词。高级混合组合影圣保罗男女中学合唱团。照片：圣保罗男女中学关颖珊和女高音队长、大四学生周咏彤表示，很荣幸能为合唱团献唱，这将是她们的告别演出，之后她们将暂时退出乐团，专心备考。周咏彤表示：“我们通常只在电视上看到，但现在我们真的参与其中了。” “这无疑让我为我们的合唱团，以及我作为香港居民的身份更加自豪。”另一名合唱团成员卢逸明表示，参与今年的庆祝活动将是一次“宝贵的经验”。他表示，通过学校的公民及社会发展课、晨会和一些关于国家安全的展板，他了解到国家的一些成就。“它增加了我的接触面，有助于增强我们的国家认同感，”他说。圣保罗男女中学在培养学生对音乐的兴趣方面有着悠久的传统。该校合唱团成立于1950年左右，开始招收男生和女生，是香港第一所男女同校的学校。该校合唱团今年夏天参加了在新西兰奥克兰举行的第十三届世界合唱比赛，并在中学合唱团冠军组和现代音乐混声冠军组两枚金牌。“我能感觉到，今年疫情过后，大家的默契很不一样，学生们很渴望唱歌。”学生时代曾是合唱团成员的指挥家黄一恒说道。获奖后，学生们把香港和中国的旗帜带到领奖台上，唱国歌。“他们很高兴唱国歌，这是很自然的事。我们不需要特别要求他们做这做那，”学校音乐总监沃伦·李 (Warren Lee) 说道。“对于他们来说，参加这些国庆活动，我们只是告诉他们，这是一种荣誉，因为他们做得很好。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3280347/hong-kongs-cally-kwong-award-winning-choir-perform-patriotic-songs-national-day-eve?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门首席部长候选人誓言在政策大纲中规范博彩业、实现经济多元化</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3280344/macau-top-job-candidate-vows-regulate-gaming-diversify-economy-policy-outline?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 13:56岑浩辉发表施政纲要。图片：Eugene Lee澳门唯一的行政长官候选人岑浩辉承诺，将通过“严格执行”相关法律，规范博彩业并确保其有序发展，同时支持医疗旅游等其他行业的发展，并吸引更多来自中国内地以外的游客。这位前澳门终审法院院长周六公布了他的施政纲要，他还建议利用澳门这个博彩中心促进大湾区生产的家用电器和其他产品向葡语国家的出口。在数百名选民和记者参加的研讨会上，岑浩辉表示：“我们将严格执行新的博彩法，依法规范博彩业，确保其健康有序发展，防止和打击非法活动，并集中精力发展非博彩元素。”他还承诺努力拓宽澳门的游客来源，并指出澳门这个博彩中心可以吸引东南亚甚至南美“十亿”中产阶级消费者。他们不仅倾向于在澳门长期逗留，而且还有助于传播中国文化和澳门特色。今年上半年，来澳的1,670万游客中，来自内地、香港和台湾以外的国际游客约占7%。这位候选人表示，澳门的赌场运营商可以承担这笔费用。这些运营商承诺，自2023年起获得为期十年的特许经营权延长，将在非博彩领域投资超过1,000亿港元（130亿美元）。“我们建议鼓励六家博彩运营商在东南亚、东北亚甚至南美（如巴西）的重要市场设立一些旅游推广办事处，”他说。“这些博彩公司都有自己的全球网络，比如米高梅、永利和威尼斯人（金沙中国），所以我们必须推动他们大力投资……与澳门政府一起设立这些旅游推广办事处。”他说他的政府还将继续推动现任政府制定的五年蓝图中列出的其他产业，例如从中国内地引进医疗人才，推动澳门的健康旅游，并指出“内地许多年轻人前往韩国”接受治疗。沈浩辉（右）承诺规范博彩业。照片：Eugene Lee经济多元化是沈浩辉在公众运动开始后透露的五大议程之一。他还承诺要提高澳门的施政能力、教育和人才培训体系以及民生，更好地融入和服务国家发展议程。支持国家的战略，沈志中建议澳门可以利用其与葡萄牙的关系，帮助大湾区的制造商推动中国制造的家电出口到安哥拉、莫桑比克和巴西等葡语国家。他没有承诺将赌台荷官的工作只提供给澳门居民，但他承认，博彩业的就业保障对社会稳定至关重要。这位出生于内地的前法官于 8 月 26 日宣布将竞选澳门特首，其座右铭是“同心协力、创业精神、坚持正道、投资创新”。在上个月的首次新闻发布会上，他说赌场度假村的“疯狂”扩张耗尽了澳门的资源，并吹嘘自己对这个前葡萄牙飞地的了解他已经在这里安顿了近40年。在现任法官贺一诚以未指明的健康问题为由表示不会寻求连任后不久，谭俊荣宣布辞去澳门最高法院法官一职。这位前法官自那以后，已从400人的选举委员会中获得386项提名，并在竞选期前与选民和当地协会举行了数十次会议。在上周通过当局的可受理性审查后，谭俊荣被确认为10月13日选举选票上唯一出现的名字。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3280344/macau-top-job-candidate-vows-regulate-gaming-diversify-economy-policy-outline?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国宠物爱好者埋头研究法律书籍，试图将毒狗凶手送进监狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3279782/china-pet-lover-buries-herself-law-books-bid-send-dog-poisoning-culprit-jail?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 14:00中国一名狗主人自学法律，做出了具有里程碑意义的努力，要将毒死她宠物狗的男子绳之以法。图片：南华早报/小红书中国一名女子在宠物狗被毒死后，学习了700天的法律，希望她的努力可以帮助罪犯入狱。这是北京首次将宠物毒死事件纳入刑事诉讼。此前，由于中国没有专门的宠物保护法，犯罪嫌疑人面临经济制裁或短期拘留。李一涵的宠物狗Papi是一只白色的西高地白梗，对她来说就像家人一样。13岁papi在北京儿童游乐场被毒死。图：QQ.com2022年9月14日，这只动物是首都被毒死的众多狗和猫之一。李先生告诉大陆媒体Youth36kr，13岁的papi在去世前痛苦了7个多小时。警方透露，一名65岁的张姓男子在儿童游乐场里扔了掺有老鼠药的鸡。张先生声称他这样做是为了报复在他的三轮车上撒尿的狗。中国有很多关于宠物中毒的报道。9月3日，两名在北京毒死狗的男子被行政拘留12天。此外，7 月份，河北省一只边境牧羊犬被毒死，凶手赔偿其主人 3000 元（430 美元）。李一涵说，这只小西高地白梗就像她的家庭成员一样。图片来源：QQ.com李某认为宠物的价值无法用金钱衡量，希望将张某判处有期徒刑。2022年9月，李某辞去工作，购买法律书籍学习，并与律师一起收集证据。她还在社交媒体上发布案件更新，在抖音上吸引了5.5万名粉丝。去年2月，她对张某提起诉讼，要求赔偿医疗费用和精神损害。在中国，如果中毒造成的损失超过20万元人民币（2.8万美元），肇事者可能面临终身监禁。由于难以评估受害宠物的价值，张某的审判已拖延近两年。截至本文撰写时，李某和其他10只受影响狗的家人仍在等待判决结果。该案的宣判期限已推迟至12月17日。李女士表示，她已经做好了最终判决结果可能不令她满意的准备，将提起上诉。李女士正与律师合作，收集杀害她狗的男子的证据。图：QQ.com她告诉青年36氪：“我见过的中国宠物中毒案中刑期最长的一次是三年零七个月。我朋友告诉我，如果张某能被判至少四年，那这就是我的胜利。”“我希望其他宠物主人也能勇敢地为他们的宠物发声。”李某的正义之举感动了大陆社交媒体上的许多人。一位网友说：“李某，坚强起来。我支持你。宠物就像家人一样，张某必须为杀人负责。”另一位网友说：“虽然我没有宠物，但我钦佩你的勇气和智慧。我希望你能得到公正的判决。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3279782/china-pet-lover-buries-herself-law-books-bid-send-dog-poisoning-culprit-jail?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国法案或将加剧反华宣传战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280309/us-bill-could-turn-heat-anti-china-propaganda-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280309/us-bill-could-turn-heat-anti-china-propaganda-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气象预报员称香港维多利亚港出现水龙卷</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280343/waterspout-spotted-over-hong-kongs-victoria-harbour-weather-forecaster?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 13:14维多利亚港上空出现水龙卷。图片来源：Facebook/weather.hk香港天文台周六收到维多利亚港出现水龙卷的报告，并警告猛烈的阵风可能席卷全港。气象预报员在下午 1 点表示，水龙卷 30 分钟前已从东向西横扫维港。根据网上流传的视频片段，一条长长的水龙卷在红磡公众码头附近形成。然后它垂直发展成龙卷，并迅速向西漂移。它随后在维港西边逐渐缩小并消失，持续了几分钟。更多内容敬请关注...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280343/waterspout-spotted-over-hong-kongs-victoria-harbour-weather-forecaster?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风海伦期间，美国海岸警卫队从沉船中救出一名男子和一条狗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280341/us-coastguard-rescues-man-and-dog-sinking-boat-during-hurricane-helene?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 12:30一名男子和他的狗在墨西哥湾被美国海岸警卫队救起。照片：X/USCGSoutheast
周四，一段激动人心的新视频显示，美国海岸警卫队在墨西哥湾救出一名男子和他的狗，他们的船在飓风海伦 (Hurricane) 期间开始下沉。海岸警卫队的第七区负责美国东南部，该区在社交媒体上表示，在佛罗里达州桑尼贝尔岛 (Sanibel Island) 约 40 公里（25 英里）处，一名男子和他的爱犬因船失灵并开始进水，他们获救。海岸警卫队分享了一张这对情侣在水中拍摄的照片，背景中有一架西科斯基 MH-60T 杰霍克 (Jayhawk) 直升机盘旋。该部门随后发布了一段视频，展示了救援任务的进展。海岸警卫队航空救生技术员（通常称为救援游泳者）拍摄的第一人称视角镜头显示，这艘民用船只在波涛汹涌的大海中上下浮动。可以看到船上的男子将穿着救生衣的狗扔进水中，然后他们俩被吊进直升机。目前还不清楚这名男子和他的狗在海上待了多长时间。第七区发言人表示，海岸警卫队在当地时间上午 11 点左右接到了该船的求救信号，并在下午 2 点前不久完成了吊装工作。海岸警卫队在周五 X 的后续帖子中写道，这名男子和这只狗“据报道身体状况良好”，并被送往西南佛罗里达国际机场接受医疗服务。“该船处于漂流状态，无法移动，”海岸警卫队说。海岸警卫队在飓风期间执行救援任务并不罕见，但每个案例的处理方式不同。第七区发言人表示，船员评估了这一特定事件的情况，对继续前进的决定感到很放心。发言人表示，截至当地时间周五上午 10:15，海岸警卫队已在飓风海伦期间救出或援助了 7 名人员和 3 只宠物，包括周四的那些。海伦是一场 4 级飓风，于周四晚上穿过墨西哥湾后在佛罗里达州登陆。随着风暴继续向内陆移动，它造成了危及生命的洪水、暴雨和强风。阅读原文 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280341/us-coastguard-rescues-man-and-dog-sinking-boat-during-hurricane-helene?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么 SpaceX 的中国竞争对手能够在火箭发射失败后更快地扭转局面</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279783/why-spacexs-chinese-rivals-can-turn-around-faster-if-rocket-launches-fail?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279783/why-spacexs-chinese-rivals-can-turn-around-faster-if-rocket-launches-fail?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯誓言切断芬太尼流入美国，敦促中国加大对前体化学品的打击力度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280339/kamala-harris-vows-cut-fentanyl-flow-us-urges-china-boost-crackdown-precursor-chemicals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280339/kamala-harris-vows-cut-fentanyl-flow-us-urges-china-boost-crackdown-precursor-chemicals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港铁45周年嘉年华门票售罄 警方通报</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3280337/hong-kong-police-called-after-entry-mtr-45th-anniversary-carnival-closes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 10:33庆祝港铁公司成立45周年嘉年华于周三开始，并将于周日结束。照片：Facebook/KW Mak香港铁路庆祝成立45周年嘉年华因客流量大而关闭入场，并实施人群管控措施，香港警方被叫去驱散愤怒和失望的铁路迷。该铁路巨头表示，中环海滨的“Chill Fun Trainival”于周五晚上7点45分左右关闭入场，称该活动已达到容量上限，将不再允许入场。“由于现场客人众多，9月27日的入场已经关闭，以确保参与者的体验，”运营商表示。这些措施引起排队等候的人们的沮丧。港铁公司于晚上 7 点 45 分左右关闭入场。照片：Facebook/tongcow当地媒体镜头显示未能进入的人大喊：“开门”。“事先没有宣布，他们只是说我们正在实施人群控制并关闭了大门，”一名男子告诉当地一家广播电台。“怎么会这样？”警察随后出现管理人群。在网上流传的另一段视频中，在入口外等候的人群反复大喊：“开门！打开门！”为期五天的嘉年华免费入场，于周三开始，并定于周日结束。但周末参加需要预约，所有席位已被全部订满。周五是最后一天，无需预约，最后入场时间为晚上 8 点 30 分。港铁公司宣布，将为购买代币但未入场的人士安排退款。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3280337/hong-kong-police-called-after-entry-mtr-45th-anniversary-carnival-closes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 02:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港精神奖：用有公民意识的智慧筛选垃圾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3280181/spirit-hong-kong-awards-sifting-through-trash-civic-minded-savvy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 10:00除了经营爱回收，林健力也经常到学校讲座，教育小朋友回收及可持续生活的重要性。图片：江日鹏2019年，林谨基从英国移居香港，震惊地发现香港的废物管理系统落后，回收文化缺乏。林谨基留意到回收设施管理不善，收集点混乱，可回收物经常与一般废物混在一起。“香港的三色回收箱乱七八糟。所有东西都扔在一起，违背了回收利用的目的，”他回忆道。这种组织和基础设施的缺乏与他在英国的所见所闻形成了鲜明对比。他在英国生活了 30 年，回收利用已成为一种普遍做法，并得到政府明确法规的支持。“在那里，政府强制要求对可回收物品进行分类，但每个人都把它当作日常生活的一部分，”林先生说道，他曾在英国的餐馆工作，但为了让孩子们沉浸在中国文化中，他决定和家人一起返回香港。“回到这里后，我意识到这里的回收系统非常差，所以我有了一个想法。我想，为什么不帮助我的社区和家人，看看我是否可以把它变成一门生意？”大约四年前，林先生创立了爱回收加公司，最初只是一项帮助邻居进行回收的举措，很快发展成为一项全面的业务，目前为香港的家庭、学校和企业提供服务。凭借其热心公益，林先生被选为今年香港精神奖企业家类别的决赛选手。爱回收加提供上门收集服务，帮助客户免除在家中分类可回收物品的需要。“我们让回收变得尽可能简单。你不必分类物品，只要确保它们是干净的，我们会做剩下的事情，”他说。然而，经营这家公司并非没有挑战。林郑月娥表示，公众对回收系统的信任度低仍然是一个主要障碍，因为许多人认为可回收物品大多最终都会被填埋。他通过引入流程透明度来正面解决这个问题。“如果有东西太脏，或者是香港不回收的材料，我们会拍照并告诉客户我们不能接受的原因。 “这一切都是为了教育，”林解释说。Love Recycling Plus 提供上门服务，客户无需自行分类可回收垃圾。照片：江日鹏作为其业务的自然必然结果，林热衷于教育后代可持续发展的重要性。他定期到学校进行演讲，将抽象的环境概念转化为儿童可以理解的故事。“我最近向一些学生展示了他们去年的回收工作如何拯救了 27 棵树。这个数字对他们来说很重要，他们能感同身受，”他说道。“香港精神奖”是由《南华早报》和房地产开发商信和集团联合举办的年度活动，旨在表彰那些可能被忽视的杰出人士。通过与该奖项可持续发展类别的另一个入围者塑料海洋基金会等组织合作，林荣基在将回收重新定位为一个受人尊敬甚至至关重要的职业方面发挥了关键作用。“很多人认为回收是一项肮脏的工作，这使得它很难吸引新的人才，但我相信这个行业有很大的增长潜力，”他说道。林荣基引用了东亚其他地方（如日本和台湾）更结构化的回收系统，那里的人们习惯于正确分类垃圾。他相信随着基础设施和公众意识的改善，香港也会接受回收，使它成为居民日常生活中不可或缺的一部分。“我希望随着越来越多的人看到回收是多么容易和有益，可以，他们会让它成为一种习惯，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3280181/spirit-hong-kong-awards-sifting-through-trash-civic-minded-savvy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 02:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>