<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 21:14:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港警方逮捕一名因巴塞罗那足球俱乐部比赛宣传而被捕的广告人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295091/hong-kong-police-arrest-advertising-man-over-fc-barcelona-match-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 00:54明星前锋罗伯特·莱万多夫斯基在最近的一场欧冠比赛中为巴塞罗那进球后庆祝。图片：EPA-EFE警方逮捕了一名广告公司老板，该老板称已成功邀请西班牙足球巨头巴塞罗那足球俱乐部来港，但遭到比赛场地的拒绝，并发布了一张疑似虚假电子邮件的图片来支持他的说法。该男子于周四被捕，此前一周，主办方威曼广告及娱乐集团发布新闻稿称，原计划于 7 月在启德体育园一座可容纳 50,000 个座位的新体育场举办一场有巴塞罗那参加的足球比赛。该公告引起了媒体的广泛关注。该公司表示，巴塞罗那已同意访问香港，但即将开放的体育公园拒绝了其使用启德体育馆的申请。“警方不排除有些人一厢情愿，相信他们有能力举办国际体育赛事，”警方网络安全及科技罪案调查科总督察孙宜基表示。“但由于缺乏经验和总督察孙宜基表示，案件或有某些一厢情愿的成分。图片：讲义该公司的新闻稿附有一封日期为 1 月 8 日的电子邮件的截图，据称该邮件由启德体育园的某人发送，承认在发送进一步信息请求和申请表时出现“技术错误”。该公园后来向警方报告了此事，怀疑该电子邮件是伪造的。孙说，警方接手调查，并于周四逮捕了该公司一名涉嫌使用虚假文书的男子。《南华早报》获悉，被捕男子是 Winman 首席执行官黄浩廷。黄早前告诉《南华早报》，巴塞罗那已经与该公司签约，其中一个条件是启德大球场或香港大球场可供球队与指定对手比赛。该嫌疑人还被指控在周六虚假举报犯罪，指控一名记者试图通过电子邮件向他勒索 1000 万港元，威胁要发布关于他的负面新闻并伤害他和他的家人。警方缴获了两部手机和一台电脑，并表示不排除有同伙参与此案的可能性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295091/hong-kong-police-arrest-advertising-man-over-fc-barcelona-match-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大亨嘉道理计划斥资 5,000 万美元向全球推广香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3295090/tycoon-kadoorie-plans-us50-million-drive-promote-hong-kong-worldwide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 23:34一位学者表示，外国政客和媒体传递的信息不同，很难改变人们对香港的看法。图片：Sam Tsang据《南华早报》获悉，香港大亨米高嘉道理正牵头筹集 5,000 万美元，通过全球公关活动来推广香港。两个月前，北京的一名官员要求香港商界领袖采取“具体行动”支持香港。消息人士周四称，三周前，香港最大电力供应商中电集团主席米高嘉道理会见了数位地产大亨，其中包括恒基兆业地产联席主席兼董事总经理李家杰、新鸿基地产的郭炳联，以及南丰集团和阿里巴巴的代表，分享他的宏伟计划。阿里巴巴是《南华早报》的所有者。“嘉道理指出，香港的政治问题在外界名声不好，他认为有必要发起一场运动来扭转局势，告诉世界香港是安全的，是一个做生意的好地方，”一位消息人士告诉《南华早报》。嘉道理委托的公关公司建议在全球投放突出的广告，与《纽约时报》和《华尔街日报》等外国媒体合作，推广香港。嘉道理个人承诺为该活动投入 500 万美元，并呼吁其他巨头捐款。据了解，一些大亨对这一提议持观望态度。米高嘉道理。照片：Jonathan Wong新鸿基地产发言人表示，该公司欢迎并支持任何有利于香港及其经济的措施。“对于这个提议，我们仍在审查中，尚未作出决定”，他说。恒基兆业表示不予置评。嘉道理家族办公室表示不愿发表评论。11 月，北京的香港事务负责人夏宝龙呼吁本地富豪“认识到自己的责任”并采取“具体行动”支持香港发展。在深圳与 29 位本地富豪举行的高层会议上，夏宝龙还呼吁他们充分利用其广泛的全球关系，反击外部势力对香港的持续攻击和抹黑。半官方智库全国港澳研究会顾问刘兆佳表示，将嘉道理的计划与夏宝龙早前的呼吁联系起来是很自然的。夏建军在本月初的一次研讨会上表示，在香港经历经济转型的考验时期，商界应该成为主要推动力量。但刘先生对大规模公关活动在推广香港方面的有效性提出质疑。“如果你想改善香港的形象，你应该在美国和欧洲等地开展宣传活动，”他说。“但由于外国政客和媒体传递的信息不同，改变人们对这座城市的看法仍然非常困难。即使你投入大量资金，也未必有效。”他说，更有效的方法是让本地大亨充分利用他们的全球关系，向他们的商业伙伴和朋友传达香港的正面形象，并邀请他们来香港。“他们可以利用与国际集团的专业联系，告诉他们香港的实际政治和商业环境，”他说。“这也可能有帮助。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3295090/tycoon-kadoorie-plans-us50-million-drive-promote-hong-kong-worldwide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的回归是否标志着美国与中国在军用无人机领域展开新一轮竞赛的开始？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3295040/could-trumps-return-mark-start-new-race-china-over-drones-military?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3295040/could-trumps-return-mark-start-new-race-china-over-drones-military?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯洛伐克学校持刀伤人事件至少造成 2 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295087/least-2-killed-slovakia-school-stabbing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 23:04斯洛伐克东部斯皮什卡斯塔拉维斯镇一所文法学校外，一名学生持刀袭击，造成至少两人死亡，一人重伤。图片：法新社紧急服务部门和警方周四表示，斯洛伐克北部一所学校一名学生持刀袭击一名老师和两名同学，造成至少两人死亡。斯洛伐克紧急服务部门发言人 Danka Capakova 告诉路透社，下午 1 点，几支救援队已被派往斯皮什卡斯塔拉维斯的一所高中。“至少有两人死亡，一人受伤，”她说。警方在 Facebook 上的一篇帖子中表示，一名学生袭击了一名老师和两名同学。“这名涉嫌在斯皮什卡斯塔拉维斯实施严重行为的 18 岁学生在事件发生后不久就被拘留，”警方说。警方在 Facebook 上的一篇帖子中表示，一名学生在斯洛伐克斯皮什卡斯塔拉维斯的一所高中袭击了一名老师和两名同学。图片来源：法新社据 TA3 广播公司报道，几支急救医疗队已抵达现场，但受伤人数尚不清楚。内政部在一份声明中表示：“由于迅速拘留了嫌疑人，目前没有直接危险，警方正在采取进一步必要措施确保安全。”声明称，内政部长、教育部长以及警察局长正前往斯皮什卡斯塔拉维斯，这是一座位于波兰边境、人口超过 2,000 人的小镇，位于首都布拉迪斯拉发东北 376 公里（234 英里）处。斯洛伐克是一个拥有 540 万人口的中欧国家，严重暴力事件很少发生。去年 5 月，总理罗伯特·菲科在一次暗杀企图中被枪杀，举国震惊。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295087/least-2-killed-slovakia-school-stabbing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诺贝尔奖得主敦促“了不起的”香港保持其伟大之处</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295088/nobel-winner-urges-amazing-hong-kong-keep-hold-what-made-it-great?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295088/nobel-winner-urges-amazing-hong-kong-keep-hold-what-made-it-great?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港机场寻求全球投资者投资 700 亿港元打造“天空乌托邦”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295085/hong-kongs-airport-eyes-hk70-billion-skytopia-global-investors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295085/hong-kongs-airport-eyes-hk70-billion-skytopia-global-investors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国严厉批评 Calvin Klein 母公司，《南华早报》每日要闻“深红天刃”发布</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3295056/china-slams-calvin-klein-parent-firm-crimson-skyblade-unveiled-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 21:25自 2020 年以来，新疆棉花一直备受全球关注。图片：Getty Images了解《南华早报》当天一些最重要的中国和经济新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。中国商务部（Mofcom）周四表示，服装品牌 Calvin Klein 和 Tommy Hilfiger 的母公司 PVH 集团涉嫌与新疆事务有关的“不当行为”，并引用了初步调查结果。中国领导层呼吁今年进行制度开放并努力打造“世界一流”的商业环境，因为北京努力重振信心和增长，说服外国公司留在境内，并在外部冲击迫在眉睫的情况下保持商品流通。中国NearLink或“星山”火箭无线通信模块的太空版本有望降低发射成本。图片来源：新华社中国科学家将世界上最强大的无线通信协议送入太空，将传输延迟从毫秒级缩短至微秒级。帮助开发中国核聚变反应堆的科学团队之一公布了一种装置，他们称该装置将是测试该设施是否能承受聚变过程中产生的强烈等离子体流的关键。早些时候，中国山东省荣成市一家造船厂正在建造大型船舶本月。照片：新华社分析师和业内人士表示，在乔·拜登总统任期的最后几天，华盛顿针对中国造船商采取的针对性行动可能会给韩国竞争对手带来轻微提振，但由于中国在市场上占据压倒性主导地位，订单积压量巨大，影响可能非常有限。中国新疆维吾尔自治区的高级官员本周接待了一群来自美国和其他国家的留学生，旨在揭穿西方对该地区的说法。中国包括电动汽车行业在内的工业产能过剩可能对欧盟今年的经济构成挑战。照片：法新社周三，德国智库活动上的专家表示，在国内工业产能过剩问题和经济增长放缓的背景下，中国将目光瞄准了欧盟市场，这对欧洲来说是一个重大的经济挑战。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3295056/china-slams-calvin-klein-parent-firm-crimson-skyblade-unveiled-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最高政治顾问王沪宁重申支持私营经济</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3295065/chinas-top-political-adviser-wang-huning-reaffirms-support-private-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 21:30中国第四号政要王沪宁（前）9月出席中共中央政治局常委、国务院总理李克强主持召开国务院常务会议。图片：Getty Images随着对就业至关重要的私营经济准备迎接充满挑战和不确定性的新一年，中国第四大政治人物已努力增强企业家信心。在周三的全国会议上，兼任统战工作最高官员的王沪宁承诺进一步支持私营经济发展。私营经济占全国国内生产总值的 60% 以上，吸收了 80% 以上的城镇劳动力。“我们必须支持非公有制经济和企业家健康发展，引导私营企业和企业家坚定信心、克服挑战、促进增长，”他说。长期以来，私营企业一直抱怨融资困难、融资成本高以及市场准入不平等，它们在疫情及其随后的经济放缓中受到的打击最大。除了政策不确定性，它们还担心快速变化的外部环境，因为它们可能会直接受到美国关税、制裁或供应链中断的影响。北京方面为解决私营企业问题所做的最新尝试之一是出台《私营经济促进法》。该法案草案于 10 月公布，征求公众反馈，可能会在 3 月的年度议会会议（即“两会”）上接受立法者的审议。中国当局希望该法案能为私营企业营造稳定、公平、透明和可预见的营商环境，重振投资者信心。草案共 77 条，规定了促进公平市场竞争的措施；改善投融资环境；鼓励私营企业参与科研项目和技术创新；并保障经济权益。草案特别试图解决私营企业家的担忧，包括对私有财产和人身权利的保护，同时也对刑事调查作出了限制。然而，人们一直担心，私营经济并没有被明确定义为社会主义市场经济框架内的长远目标。此外，一些地方政府罚款数额的增加以及跨区域执法，在企业家群体中引发了一定程度的恐慌。上周，中国国务院发布了一份文件，规范针对私营企业的执法行为，要求地方政府不要随意对私营企业罚款。同一天，国家发展和改革委员会也发布了一份指导方针，禁止地方政府超越其管辖范围进行执法活动。会议强调，要坚决杜绝以营利为目的的执法、司法活动，并纠正此类行为。官方数据显示，去年前11个月，作为信心重要衡量指标的民间投资较上年同期下降0.4%。全年数据将于周五公布。此外，民间投资在全国固定资产投资中的占比从2019年的56.4%下降到11月底的50%。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3295065/chinas-top-political-adviser-wang-huning-reaffirms-support-private-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管因“怪物船”问题发生争执，北京和马尼拉仍承诺进一步举行南海会谈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295081/beijing-and-manila-promise-further-south-china-sea-talks-despite-row-over-monster-ship?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 21:39马尼拉指责中国“怪物”海警船侵犯其专属经济区。图片：法新社尽管菲律宾抗议中国“怪物船”出现在有争议的黄岩岛附近，但北京和马尼拉已同意继续就解决领土分歧进行谈判。周四，中国外交部副部长陈晓东和菲律宾外长玛丽亚·特蕾莎·拉扎罗在中国厦门会晤后，中方表示，双方“同意加强海上问题对话与接触，妥善处理海上争端”。双方承诺加强在海上安全和科技等领域的合作，但中国也批评马尼拉在南海的“挑衅活动”和“炒作争端”的企图。与此同时，据彭博社报道，拉扎罗对中国海警船只出现在菲律宾专属经济区表示“严重关切”，但表示愿意寻求共同点。会谈是在讨论机制下举行的此次峰会由两国政府就领土争端问题举行，军方和海岸警卫队代表出席，这是自今年 7 月以来双方首次举行此类峰会。此前一年，两国海岸警卫队在南海有争议的岛礁附近发生了一系列冲突。外交部副部长陈晓东与菲律宾外长玛丽亚·特蕾莎·拉扎罗周二在厦门会晤。图片：讲义本周早些时候，马尼拉指责中国派遣其最大的海警船前往黄岩岛附近海域，此举是“升级”和“挑衅”行为。黄岩岛在中国被称为黄岩岛，在菲律宾被称为帕纳塔格浅滩。马尼拉表示，本月早些时候在吕宋岛西海岸最初发现的这艘 12,000 吨重的“怪物船”与其他海警船和一架海军直升机一起进入了其专属经济区，并要求中国撤回其船只。菲律宾声称拥有专属经济区的水域与中国的九段线重叠，九段线概述了菲律宾对这片资源丰富海域的广泛主张。中国外交部发言人郭家坤周一表示，中国海警船的活动“合法、正当、无可指责”，并敦促马尼拉“停止散布恶意言论，停止挑拨中国与其他国家的关系”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295081/beijing-and-manila-promise-further-south-china-sea-talks-despite-row-over-monster-ship?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普最终能否结束与中国的冷战？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3294718/could-trump-finally-call-cold-war-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3294718/could-trump-finally-call-cold-war-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么 RedNote 涌入美国“TikTok 难民”对北京来说可能是一把双刃剑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3295079/why-rednotes-influx-us-tiktok-refugees-could-be-double-edged-sword-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3295079/why-rednotes-influx-us-tiktok-refugees-could-be-double-edged-sword-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港黎智英承认与台湾前美国官员有联系：法庭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295078/hong-kongs-jimmy-lai-admits-connecting-taiwan-ex-us-officials-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 20:05黎智英已出庭证人席，就两项串谋勾结外国势力的指控和第三项串谋印刷及分发煽动性刊物指控进行抗辩。资料图片：南华早报香港前传媒大佬黎智英承认将三名前美国官员与台湾政府联系起来，就外交关系和加强与华盛顿的外交关系提供建议，同时否认充当“中间人”损害中国大陆在该地区的利益。黎智英周四还表示，他已将两名前美国官员的建议转达给前台湾领导人蔡英文，要求对台湾军队进行现代化改造，例如聘请退休的美国将军，帮助军队获得最新技术。周四，检察官在西九龙法院对现已停刊的《苹果日报》创始人进行了盘问，此前辩方结束了对黎智英马拉松式的国家安全审判的第一轮质询。现年 77 岁的黎智英此前曾在证人席上待了 26 天，就两项串谋指控进行抗辩三分之一的罪名是勾结外国势力，三分之一是密谋印刷和分发煽动性出版物。检察官试图推翻黎智英的说法，即在 2020 年 6 月国家安全法生效之前，他没有试图影响中国大陆和香港的外交政策。他们提请法庭注意黎智英与前美国国防部副部长保罗·沃尔福威茨和美国陆军将军杰克·基恩的“非常密切”的关系，这位小报创始人称他们是他的朋友。香港香港警方于 2020 年突击搜查《苹果日报》办公室。照片：Winson Wong赖昌星此前作证称，他曾于 2017 年聘请这两人帮助时任台湾领导人蔡英文（当时领导倾向独立的民进党）更好地了解第一届特朗普政府的“情绪和态度”。基恩和沃尔福威茨的访问获得美国司法部批准后，于同年 8 月 16 日与蔡英文会面，赖昌星为两位前官员安排交通，并与蔡英文的助理江安东（Antonio Chiang）联络，以促成私下会谈。“[基恩] 向蔡英文总统提供建议。这是我的安排，”​​赖昌星周四表示。 “她是我的朋友，她向我寻求帮助，但蔡英文不知道我必须为他付钱。”赖昌星表示，他曾将江泽民介绍给美国外交官、前驻香港总领事詹姆斯·坎宁安 (James Cunningham)，以帮助台湾简化与华盛顿的外交渠道。“江泽民有一次说，他们可能需要一些帮助来与华盛顿打交道，因为他们发现自己的人效率不够高，所以他问我是否认识可以做这项工作的人，”这位前媒体老板补充道。赖昌星告诉法庭，他于 2017 年 8 月 19 日与基恩和沃尔福威茨共进晚餐，两人建议聘请前美国将军以知识型思维升级台湾军队。这位小报创始人表示，他已将两人的信息转达给江泽民，作为对蔡英文的额外建议。审理此案的三位高等法院法官之一苏珊娜·德阿尔马达·雷梅迪奥斯 (Susana D’Almada Remedios) 表示，赖昌星曾一直是协调台湾与美国的中间人。赖清德否认了这一说法，但承认他希望美国政府利用台湾作为对抗北京的筹码，因为这符合华盛顿的利益，并且“对中国伤害最大”。审判将于周五继续进行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295078/hong-kongs-jimmy-lai-admits-connecting-taiwan-ex-us-officials-court?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称人民币在石油贸易中升值，但石油美元将继续存在</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3295048/chinas-yuan-rise-oil-trade-petrodollar-here-stay-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 19:30人民币地位不断提升，在国际石油贸易中越来越广泛地用作交易媒介。图片来源：法新社一家宏观经济预测公司的报告称，中国数字人民币和金融技术的扩张有助于促进原油贸易中的人民币结算，并加速石油美元的衰落——尽管换届的可能性仍然不大。“石油美元在海湾地区的衰落不是是否的问题，而是何时的问题——而且‘何时’来得比大多数人意识到的要快，”伦敦 Enodo Economics 首席经济学家戴安娜·乔伊列娃 (Diana Choyleva) 在周三发布的报告中引用了“金融技术的快速变化”。“虽然石油人民币可能会取得进展，但在可预见的未来不太可能完全取代石油美元，”作者说，他也是亚洲协会政策研究所中国分析中心的高级研究员。更广泛地采用石油人民币——即在跨境原油结算中使用人民币的简称——被广泛视为迈向海湾地区石油美元的必要步骤。人民币进一步国际化，对美元在全球大宗商品市场的主导地位构成挑战。作为全球最大的石油进口国，中国加快发展独立的金融基础设施，以减少对美元体系的依赖以及其中的潜在弱点。伊诺多特别感兴趣的是跨境银行间支付系统 (CIPS) 以及将中国的电子人民币纳入央行支持的数字货币 mBridge 平台。乔伊列娃说，这些创新“为石油生产商提供了不仅可行而且可能更优越的替代方案”，以替代基于美元的结算渠道，而美元结算渠道“特别容易受到技术进步的干扰”。2023 年 10 月，中国完成了第一笔以数字人民币进行的跨境原油结算，中石油国际公司使用电子人民币购买了 100 万桶原油。与此同时，报告指出，沙特阿拉伯及其海湾邻国——全球石油强国——在寻求实现经济多元化和减少对石油贸易的依赖时，也需要对技术和基础设施进行大规模投资。利雅得“2030 愿景”等举措促进了海湾国家与中国之间日益增长的工业和技术联系，为以人民币计价的石油创造了“天然的出口渠道”。石油收入”。在去年的中阿合作论坛上，习近平主席鼓励阿拉伯银行加入中国的人民币跨境支付系统（CIPS），参与其数字人民币计划。乔伊列娃称，这一提议表明了中国对金融一体化“更耐心、更系统的方法”。作者表示，北京似乎在其石油人民币战略中优先考虑“可选性而非排他性”，选择将人民币支付作为几种替代方案之一，而不是一项要求。“这表明了一种长期视角，优先考虑可持续进展，而不是剧烈但可能造成不稳定的变化，”她补充道。但伊诺多表示，以美元为基础的石油定价体系的弹性——以及其更广泛的法律和体制框架——使全面脱钩成本高昂且复杂，导致大多数国家寻求部分而非完全替代。乔伊列娃认为，最有可能的结果是沙特阿拉伯逐步扩大人民币结算和投资，同时保持石油美元的核心结构“这符合沙特谨慎平衡关系和务实推进利益的偏好，”她说。中国人民银行的数据显示，2024年跨境人民币收支同比增长23%，达到64万亿元人民币（8.7万亿美元），人民币将成为全球贸易融资前三大货币。11月，人民币在全球货币排名中上升了一位，按其在国际支付中所占的比例计算。根据全球最大的银行间信息服务机构环球银行金融电信协会的数据，人民币当月以3.89%的份额排名第四。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3295048/chinas-yuan-rise-oil-trade-petrodollar-here-stay-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>至少 5 名香港警察因涉嫌贩毒案被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295074/least-5-hong-kong-police-officers-arrested-connection-drug-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 19:34大埔警署。照片：讲义据《南华早报》获悉，至少有五名香港警察因一起毒品案被捕。有消息称，这些警察来自大埔的新界北部区域总部。他们于周四被拘留。知情人说，这些警员早些时候曾参与过一起毒品案的调查。警方发言人预计将提供更多细节。2022年，三名来自葵涌的反黑警员因与黑社会团伙合作并安排对其非法赌场进行假突袭而被判妨碍司法公正罪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295074/least-5-hong-kong-police-officers-arrested-connection-drug-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 在美国的禁令将如何发挥作用——以及为什么用户解决方法行不通</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295075/how-tiktok-ban-us-would-work-and-why-user-workarounds-wont?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295075/how-tiktok-ban-us-would-work-and-why-user-workarounds-wont?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>