<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jul 2024 21:16:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>安全部门消息人士称，真主党高级指挥官的尸体在贝鲁特废墟中被发现</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272701/body-top-hezbollah-commander-found-beirut-rubble-security-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272701/body-top-hezbollah-commander-found-beirut-rubble-security-sources-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯囚犯交换传闻四起，前美国海军陆战队员保罗·惠兰下落不明</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3272699/amid-russia-prisoner-swap-rumours-ex-us-marine-paul-whelans-whereabouts-unknown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.01 00:492020 年，前美国海军陆战队员保罗·惠兰 (Paul Whelan) 在俄罗斯莫斯科聆听对他犯有间谍罪的判决。照片：莫斯科新闻社照片，美联社据俄罗斯媒体周三报道，前美国海军陆战队员保罗·惠兰 (Paul Whelan) 的律师正在检查他在俄罗斯监狱系统中的下落，有传言称莫斯科正在准备大规模囚犯交换。据报道，过去几天，至少有七名被关押在俄罗斯的囚犯被从监狱或监狱区转移，这引发了人们对即将进行囚犯交换的猜测。近日，包括外国人在内的多名知名囚犯在俄罗斯监狱长期服刑，却失踪了。“我收到了来自各国际机构记者的请求，他们要求我澄清我是否知道保罗的下落，因为有传言称他们可能进行交换，”保罗的律师奥尔加·卡尔洛娃 (Olga Karlova) 告诉国际文传电讯社。“我已经向监狱管理部门发出了请求，但没有得到答复，”她说。《华尔街日报》记者埃文6 月 26 日，格什科维奇站在俄罗斯叶卡捷琳堡法庭的玻璃笼子里。照片：美联社54 岁的惠兰于 2018 年 12 月访问莫斯科时因间谍罪被拘留，他否认了这一指控。此后，他一直在俄罗斯入狱，在 2020 年的审判中被判处 16 年监禁。他的家人和支持者一直在为释放他而努力，称他在监禁期间病情恶化。近年来，在俄罗斯逮捕美国公民的人数有所增加，华盛顿认为这是克里姆林宫试图确保释放在国外被定罪的俄罗斯人。其他在俄罗斯被拘留的美国公民包括记者 Evan Gershkovich 和 Alsu Kurmasheva、芭蕾舞演员 Ksenia Karelina 以及另一位前海军陆战队员 Robert Gilman。2023 年，俄罗斯反对派活动家弗拉基米尔·卡拉-穆尔扎 (Vladimir Kara-Murza) 被护送到俄罗斯莫斯科的一家法庭参加听证会。照片：美联社同样在周三，代表被监禁的克里姆林宫批评者弗拉基米尔·卡拉-穆尔扎的律师表示，他们不知道这位异见人士的确切位置，此前他两次被拒绝进入关押他的设施。“今天，弗拉基米尔·卡拉-穆尔扎的律师连续第二天被禁止去监狱医院探望他。 “这名政治犯的确切下落不明，”他的律师瓦季姆·普罗霍罗夫 (Vadim Prokhorov) 在 Facebook 上写道。42 岁的卡拉-穆尔扎拥有俄罗斯和英国国籍，因叛国罪和其他罪名在西伯利亚服刑 25 年。他患有神经疾病，本月初被转移到监狱医院接受体检。这名异见人士由西伯利亚城市鄂木斯克的一名当地律师代理，他一直被关押在那里。普罗霍罗夫说，周二和周三，律师被告知他不能探望他的当事人，因为他正在接受体检。普罗霍罗夫说，这种拒绝探视的行为是“严重违法行为”。卡拉-穆尔扎预计将于周四在鄂木斯克就法律上诉举行公开法庭听证会。他的辩护团队要求允许他通过视频连线参加庭审。“法院工作人员和监狱医院管理部门已经对明天能否与弗拉基米尔·卡拉-穆尔扎进行稳定的视频连线表示怀疑，”普罗霍罗夫写道。“但与此同时，他们到目前为止否认他已从医院转移出去，”普罗霍罗夫写道。法新社联系了联邦监狱管理局，后者表示，如果没有向监狱正式提出请求，他们无法提供有关囚犯的信息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3272699/amid-russia-prisoner-swap-rumours-ex-us-marine-paul-whelans-whereabouts-unknown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内地女子与香港男子在航班上发生争吵 警方已报警</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272696/police-called-after-mainland-woman-and-hong-kong-man-quarrel-aboard-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 23:51香港航空证实，周二从三亚飞往香港的162航班上两名乘客发生争执。照片：谢美周二，在从三亚飞往香港的航班上，一名内地乘客与一名香港旅客因座椅后倾问题发生争执，香港警方接到报警。这一事件被视频拍下，并在抖音（TikTok的中文版）上广泛分享。视频显示，一名男子在从海南岛最南端的城市起飞的香港航空航班上与一名女乘客发生争执，原因是女乘客将座椅向后移动。机组人员和其他乘客试图介入并缓和局势。在视频中，可以看到这名内地女子站在过道上愤怒地对男子大喊：“你们香港人有毛病吗？你们也是中国人，对吧？别看不起我们中国人。”她补充道：“等我们下飞机，我就报警。别以为我不会！”机长抵达香港后立即报警，处理争吵的乘客。该航空公司表示，机组人员试图通过将乘客分开来缓和局势，航班安全降落在香港。图片来源：抖音香港航空周三证实，7 月 30 日，从三亚飞往香港的 162 航班上有两名乘客发生争执。该航空公司表示，机组人员试图将两人分开以化解局势，航班安全降落在香港。该航空公司表示，事件没有造成人员伤亡，并应涉事乘客的要求将此事移交给警方。警方发言人表示，争执始于一名 45 岁的内地女子向后倾斜座椅，导致与一名 32 岁的香港男子发生争执。警方补充说，两名乘客没有被捕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272696/police-called-after-mainland-woman-and-hong-kong-man-quarrel-aboard-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港科技大学在公共政策研究方面取得新突破</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/hkust-teaching-key-public-policy-skills/article/3270016/hkust-breaks-new-ground-public-policy-studies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/hkust-teaching-key-public-policy-skills/article/3270016/hkust-breaks-new-ground-public-policy-studies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>折扣购物巨头 Temu 的供应链因大陆卖家抗议而面临审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3272692/discount-shopping-giant-temus-supply-chain-faces-scrutiny-mainland-sellers-protest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3272692/discount-shopping-giant-temus-supply-chain-faces-scrutiny-mainland-sellers-protest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士：哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚被杀暴露了以色列在伊朗的影响力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272685/killing-hamas-political-leader-ismail-haniyeh-exposes-israels-reach-iran-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272685/killing-hamas-political-leader-ismail-haniyeh-exposes-israels-reach-iran-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国制裁批评北京对待藏族的美国议员吉姆·麦戈文</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272691/china-sanctions-us-lawmaker-jim-mcgovern-critic-beijings-treatment-ethnic-tibetans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 21:30美国众议员吉姆·麦戈文（Jim McGovern）是美国法案的支持者，该法案呼吁为中国藏人提供更多支持。图片：美联社周三，中国以“频繁干涉”中国内政为由对一名美国议员实施制裁。据中国外交部称，对众议员吉姆·麦戈文的制裁包括冻结他在中国的资产和财产，禁止中国任何组织或个人与其进行交易或合作，并拒绝向他及其家人发放入境签证。这是北京与华盛顿关系恶化后中国宣布的针对美国议员和公司的多轮制裁之一。此前，中国因美国众议员迈克尔·麦考尔和前众议员迈克尔·加拉格尔支持台湾而对他们实施了制裁。麦戈文和麦考尔提出一项法案，呼吁美国加强对西藏的支持。中国西藏地区的人权组织批评当局对藏族人的虐待。中美关系已经恶化，首先是2018年的贸易战，然后是新冠疫情。美国对北京的人权记录、疫情处理以及对台湾的行动提出了越来越多的批评。对此，中国指责美国干涉中国内政，并推行遏制中国战略，以阻止中国崛起。北京认为台湾是中国的一部分，必要时将使用武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于武装台湾。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272691/china-sanctions-us-lawmaker-jim-mcgovern-critic-beijings-treatment-ethnic-tibetans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京和香港强烈谴责美国特使的“一国两制”言论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3272687/beijing-and-hong-kong-hit-out-us-envoy-over-one-country-two-systems-comments?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 21:14美国外交官格雷戈里·梅在 6 月举行的庆祝美国独立日的招待会上发表讲话。他最近表示：“我认为，重要的是，来这里的美国人要意识到，说话要谨慎。”图片：孙阳美国驻香港特使对外国媒体称“一国两制”只存在于“经济领域”，北京和香港对此予以强烈谴责。中国外交部驻港公署周三表示，美国驻香港及澳门总领事梅国梁应遵守“领事官员的基本职业道德和行为准则”。一位发言人说：“我们奉劝梅总领事恪尽职守，改邪归正，尽快放弃‘以港制中’的图谋，立即停止干涉香港事务和中国内政。”他主张梅总领事应该多做“促进香港与华盛顿合作的务实之事”，而不是“花时间编造谎言，攻击和诋毁香港”。该署表示，国家安全法实施后，香港已恢复稳定这些激烈的批评源于特蕾莎·梅最近接受哥伦比亚广播公司新闻频道（CBS News）采访时，他回顾了香港在2019年持续数月的反政府抗议活动后五年来的变化。次年，北京方面为应对骚乱，对香港实施了国家安全法。特蕾莎·梅在采访中辩称，香港“发生了根本性变化”，人民的权利和自由被剥夺了。“香港人不能像以前那样自由地批评政府了，”他在周二发表的一篇文章中表示。“从经济角度来看——香港仍然有自己的货币、自己的海关——这里的商业环境与中国大陆有很大不同。“所以在经济领域，一国两制仍然存在。但就我们的目的而言，更重要的领域是更广泛的政治和生活方式领域，而这里显然不再如此。”中国外交部驻美国公署表示，美国驻美国总领事梅梅应遵守“领事官员的基本职业道德和行为准则”。照片：谢美玲特蕾莎·梅还表示，3 月份颁布的《维护国家安全条例》对香港产生了“巨大的寒蝉效应”。“我认为，重要的是，来到这里的美国人要意识到，你需要谨言慎行，”特蕾莎·梅说。周三晚，香港当局抨击特蕾莎·梅就本地事务发表“荒谬和毫无根据的言论”，称香港当局“强烈反对和谴责”这些言论。一位发言人说：“美国对 2019 年发生的大规模和持续不断的骚乱视而不见，这些骚乱给香港社会、民生和经济造成了严重破坏。” “相反，它却编造虚假故事，捏造论调，恶意诽谤维护国家安全的相关法律。”美国还故意忽视国家安全法让商业环境恢复正常的事实，“暴露了其双重标准的虚伪面目”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3272687/beijing-and-hong-kong-hit-out-us-envoy-over-one-country-two-systems-comments?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚之死可能导致中东陷入更广泛的冲突</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272642/death-hamas-chief-ismail-haniyeh-threatens-engulf-middle-east-wider-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272642/death-hamas-chief-ismail-haniyeh-threatens-engulf-middle-east-wider-conflict?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>呼吁香港重新审视体育资助，以便更容易确定下一届金牌得主</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272683/call-hong-kong-review-sports-funding-easier-identify-next-gold-medallists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272683/call-hong-kong-review-sports-funding-easier-identify-next-gold-medallists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港呼吁更多器官捐赠，因心力衰竭男子等待生命的礼物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3272678/hong-kong-plea-more-organ-donations-man-heart-failure-waits-gift-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 19:52陈伟豪正在等待挽救生命的心脏移植手术。 照片：讲义香港一名50岁男子患有严重心力衰竭，急需器官移植来挽救生命，卫生当局呼吁香港器官捐赠，并计划向中国大陆寻求帮助。医院管理局周三表示，陈伟豪的心脏功能仅下降到百分之二十，在薄扶林玛丽医院情况危急。“我希望有好心人能帮助我，”陈伟豪在向媒体发布的录音中说道。“不管结果如何，这是我的命运。“我不敢抱有任何期望或愿望。 “如果我能出院，过上基本的生活，洗头洗澡，就已经很开心了。”陈冯富珍是等待移植心脏的病人中血型和体型相同的病人中的第一名。医院表示，他们正在香港寻找合适的心脏，但他们也会考虑内地是否有合适的器官。目前，跨境器官捐赠是按个案处理。如果找不到内地的接受者，将器官送往香港的正式系统尚未建立。不过，香港政府已表示有意建立转移机制。“一旦找到合适的心脏，医院管理局将严格遵守相关的器官移植规定，”一位发言人说。病情严重的陈伟豪与妻子正在等待一颗合适的心脏来挽救他的生命。图片：讲义1984年，陈先生被诊断出患有肥厚性心肌病，当时他只有10岁。肥厚性心肌病是一种心肌比正常人厚，无法充分放松以使心脏充血和有效泵血的疾病。六年前，他开始出现心力衰竭的症状，在黄竹坑葛量洪医院接受治疗时，他被列入移植等候名单。今年6月，陈先生的病情开始恶化，出现呼吸急促和食欲不振等症状。他后来被转移到薄扶林玛丽医院接受进一步治疗。陈先生安装了帮助将血液从心脏下腔泵送到身体其他部位的装置，称为心室辅助装置（VAD）。他在6月中旬至7月期间植入了两个VAD，但由于积聚的风险，需要尽快进行心脏移植血栓和感染。陈说，他过去喜欢和妻子外出吃饭和探望母亲，但“我似乎再也不能做过去看似容易的事情了”。今年，香港进行了两次心脏移植手术，目前有 78 人在候补名单上。2023 年进行了八次心脏移植手术。今年 3 月，香港还寻求内地的帮助，为一名患有肝功能衰竭的 37 岁男子寻找合适的器官捐赠者。2022 年 12 月，婴儿 Cleo Lai Tsz-hei 获得内地捐赠的心脏时才四个月大。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3272678/hong-kong-plea-more-organ-donations-man-heart-failure-waits-gift-life?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前 BBC 主播 Huw Edwards 承认猥亵儿童图片罪名</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272679/ex-bbc-anchor-huw-edwards-pleads-guilty-indecent-child-images-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 19:52前英国广播公司 (BBC) 主持人休·爱德华兹 (Huw Edwards) 承认制作儿童不雅照片。图片：法新社英国广播公司 (BBC) 前首席新闻主持人休·爱德华兹 (Huw Edwards) 周三承认了三项制作儿童不雅照片的指控。在伦敦市中心的威斯敏斯特地方法院举行的为期 26 分钟的听证会上，他承认的罪行涉及一名最初通过社交媒体联系爱德华兹的男子在 2020 年 12 月至 2021 年 8 月期间在 WhatsApp 上分享的照片。这位 62 岁的老人在被捕六个月后，于 4 月以“医疗建议”从英国广播公司辞职。爱德华兹曾是英国广播公司收入最高的记者和顶级新闻主播，直到今年 4 月他辞职，此前有指控称他向一名年轻人支付了数千英镑以购买色情照片。爱德华兹曾担任英国广播公司 (BBC) 晚间新闻的主播二十年，并领导了这家公共广播公司对 2022 年伊丽莎白女王葬礼的报道。已被保释，直至 9 月 16 日的量刑听证会。他可能面临 10 年监禁，不过检方承认缓刑可能是合适的。法庭获悉，Edwards 在短信服务上与一名成年男子进行在线聊天，该男子向他发送了 377 张色情图片，其中 41 张是儿童淫秽图片。发送的图片包括七张所谓的“A 类”，这是最淫秽的。其中，大多数儿童的估计年龄在 13 至 15 岁之间，但有一个儿童的年龄在 7 至 9 岁之间。法庭还获悉，这名未透露姓名的男子于 2021 年 2 月 2 日询问 Edwards，他发送的内容是否太年轻。Edwards 告诉他不要发送任何未成年人图片。不过，又有五人被发送，色情图片的交换一直持续到 2022 年 4 月。“获取未成年人的淫秽图片会导致对儿童的性剥削，这会给这些受害者带来深刻而持久的创伤，”皇家检察署的克莱尔·布林顿说。前英国广播公司 (BBC) 新闻主持人休·爱德华兹 (Huw Edwards) 于周三在伦敦威斯敏斯特地方法院外行走，准备接受法庭听证会，他被控犯有淫秽儿童图片罪。照片：路透社Edwards 的辩护律师 Philip Evans 表示，“没有任何迹象表明”他的当事人“在传统意义上制作了任何类型的图像”。他补充说，Edwards“没有保留任何图像，没有将任何图像发送给任何其他人，也没有从其他地方寻求类似图像。”他补充说，Edwards 有“精神和身体”健康问题，并且他“不仅品行良好，而且品行卓越。”根据英国法律，涉及儿童淫秽图像的电子通信 - 包括接收和下载图片和视频 - 可构成制作儿童淫秽图像的罪行。检察官 Ian Hope 告诉法庭，Edwards 的“真诚悔改”是可能考虑判处缓刑的原因之一。他列出了法律规定的可能处罚，并表示如果有康复的前景，社区秩序和性犯罪者治疗计划可以考虑作为监狱的替代方案。全国防止虐待儿童协会的一位发言人表示，爱德华兹罪行的严重性应该“毫无疑问”。“对于年轻人来说，得知自己的色情图片被分享到网上会给他们带来极大的创伤，”发言人说。“我们还需要看到网络平台采取更多措施来识别和阻止私人消息服务中的虐待儿童行为，以保护年轻人。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272679/ex-bbc-anchor-huw-edwards-pleads-guilty-indecent-child-images-charges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国、英国牵头的南大洋碳研究是否会促使人们对气候模型进行重新思考？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3272521/will-southern-ocean-carbon-studies-led-china-uk-spur-climate-modelling-rethink?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3272521/will-southern-ocean-carbon-studies-led-china-uk-spur-climate-modelling-rethink?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的瞪羚企业有哪些？它们与独角兽有何不同？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3272676/what-are-chinas-gazelle-enterprises-and-how-do-they-differ-unicorns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 20:00中国政治局正在寻求营造支持高估值“瞪羚”和“独角兽”企业的商业环境。图片来源：新华社中国的商业环境开始听起来像非洲大草原，因为中央领导本周的评论包括呼吁确保“优胜劣汰”，同时警告“恶性竞争”和培育“瞪羚”企业的必要性。中国政治局在周二的一份声明中强调了“大力有效支持瞪羚企业和独角兽企业发展”的重要性。“瞪羚”企业的称号是由硅谷经济学家大卫·伯奇于 1987 年创造的。瞪羚企业的特点是其收入增长迅速，通常在以至少 10 万美元的基础收入起步后，在大约四年的时间内实现至少 20% 的收入增长。虽然大多数这样的公司都在科技领域，但也有一些在零售、服装、食品和饮料行业，等等。但这些瞪羚企业中，优先考虑的是高科技初创企业。独角兽企业是指估值至少 10 亿美元的私人控股公司。瞪羚企业往往是估值超过 1 亿美元的初创企业，并且在头几年收入增长迅速。中国是全球瞪羚企业数量第二多的国家，仅次于美国。中美两国合计拥有超过 70% 的瞪羚企业。蓬勃发展的瞪羚企业包括埃隆·马斯克的脑芯片公司 Neuralink，以及母公司为长城汽车的 FTXT 能源科技。在中国各地地方经济陷入困境之际，瞪羚企业的存在为创新、高质量的区域发展和更多的就业机会打开了大门。此外，中国还更加重视瞪羚企业和独角兽企业，以促进新兴产业的发展。这些前沿领域包括量子技术、生命科学和人工智能。北京计划从像这些瞪羚企业这样的小型“种子企业”中培育未来的独角兽企业。“这承认了中美两国在培育的独角兽数量上存在巨大差距，”一位北京大学教授表示。由于事涉敏感，这位教授不愿透露姓名。 “中国在初创企业竞赛中落后了，特别是自人工智能革命以来，以及近年来全球人才和资本纷纷流向美国。”他补充说，即使随着北京的重点转向瞪羚企业，估值门槛从 10 亿美元降至 1 亿美元，领导层仍需要帮助中国初创企业成长，同时也要尊重市场，因为初创企业的估值是由市场和资本决定的，而不是由政府决定的。“更多的中国独角兽和瞪羚企业也将有助于北京打破西方的技术和贸易封锁，”香港大学当代中国研究项目主任朱江南表示。 “帮助年轻人创业和创造就业机会也是北京的当务之急。”尽管在创业竞赛中中国与西方存在巨大差距，但超大规模的市场和丰富的应用场景有望帮助中国迎头赶上。“按人均计算，中国的独角兽和瞪羚企业数量少于美国，但中国可以发挥其市场和经济规模的优势，缩小差距，”朱解释说。“中国仍有机会将其瞪羚企业打造成下一个华为或腾讯。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3272676/what-are-chinas-gazelle-enterprises-and-how-do-they-differ-unicorns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着官方就业岗位清单的更新，中国主播们准备好近距离展示自己的实力</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3272665/chinas-live-streamers-ready-their-close-official-jobs-list-updated?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.31 19:30直播已被中国部委列入公职人员职业名单，这反映了中国就业市场和经济重点的变化。图片：新华社智能汽车试驾员和直播主播已被添加到中国官方认可的职业列表中，这反映出该国越来越依赖其数字部门和智能制造作为未来的经济引擎。根据人力资源和社会保障部周三发布的通知，列表中的其他新职业——总共 19 个——包括人工智能 (AI) 系统应用专家、文化产品规划与运营工程师、智能制造系统管理员和生物工程技师。该部表示：“发布新的职业，对于发展就业、指导职业教育和培训、提高从业人员水平、促进就业和创业具有重要意义。”经过去年开始的一段时间的公开征求意见，以及今年 5 月首次公布新增职业名单，更新后的名单已经发布。这些变化是为了响应国务院关于建设高技能劳动力的指导方针。中国表示，到 2025 年，技能型专业人员将占劳动人口的 30% 以上。官方新华社 5 月援引一位未透露姓名的人力资源官员的话称，承认新兴职业可以“增强从事这些岗位的人对工作场所的归属感”，并让他们“享受相关的国家政策福利”。像广东这样的南部省份已经为某些类型的技术工人的住房和培训提供了补贴。根据国家广播电视总局下属机构中国网络视听节目服务协会的一份报告，到 2023 年底，约有 1500 万人以某种身份从事直播工作。直播这个职业对退伍军人、农民工和找不到工作的学生很有吸引力。根据中国人民大学 2 月份的研究报告，直播电商对就业市场产生了重大影响，商品交易额每增加 1 亿元，就会创造 1,100 个新就业岗位。中国国家统计局的数据显示，6 月份中国 16-24 岁年龄组（不包括学生）的失业率从 5 月份的 14.2% 下降至 13.2%。6 月份，25-29 岁年龄组（同样不包括学生）的失业率为 6.4%，连续第三个月下降。 30-59 岁年龄段的失业率与 5 月份持平，仍为 4%。不过，就业市场仍然是中国部分地区的压力源。据野村证券周三发布的研究报告显示，官方采购经理人指数的就业分项指数从 6 月份的 48.1 升至 7 月份的 48.3，但已连续 18 个月处于收缩状态，表明制造业整体劳动力市场持续面临挑战。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3272665/chinas-live-streamers-ready-their-close-official-jobs-list-updated?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>