<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Mar 2025 09:16:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>青少年在香港以278,000港元的“太空油”癫痫发作被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302073/teenagers-arrested-over-hk278000-space-oil-seizure-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 15:51   两名少年因涉嫌贩毒和财产而在Yau Ma Tei被捕，此前警方没收了价值约278,000港元的麻醉品，其中包括氯胺酮和“太空油” Vape Cartridges。照片：讲义  一名18岁男子和一个15岁的女孩因涉嫌贩毒和占有而在香港被捕，此前警察抓住了毒品，价值约278,000港元（35,779美元）（35,779美元）的毒品，包括氯胺酮和“太空油” vape cartei tei          周一，在一次突袭行动之后。 这次突袭在17-24曼尼街的一个单位执行，是对Yau Mei Tei特别中队与统一巡逻人员之间合作进行的调查的高潮。通常被称为“空间油”，既总街道价值约为278,000港元。  eTomaties是一种有力的麻醉剂，近年来作为太空油中的普通主要成分迅速臭名昭著，这是一种快速流行的娱乐性药物，在年轻人中快速流行的娱乐性药物，在e-cigarette capsules中很容易地可用。 tools.Police said the arrested pair now face drug trafficking and possession charges, and remain detained in custody as Yau Ma Tei district officers continue investigations.The force also warned those convicted of trafficking can face a maximum penalty of a HK$5 million fine and life imprisonment, while possession of drug paraphernalia carries a maximum penalty of a HK$10,000 fine and three years behind bars.On Tuesday, police revealed a 16-year-old boy had been arrested on suspicion of producing and trafficking space oil worth HK$200,000, following a raid on a suspected drug manufacturing premise inside a hotel room in North Point.Last week, three teenagers were also arrested following a viral video allegedly showing them engaging in group sex inside the car park of a public housing estate, with at least one of them also seen  在所有三个家的家中都发现了可疑的空间油弹药。   虽然太空油没有设定的配方，但毒品经销商通常会与其他非法麻醉品混合与大麻和酮心等其他非法麻醉品混合，并以e ecigarette Capserette fre    将几种用于使空间油作为“危险药物”的关键成分与可卡因相同的类别，以打击青少年的使用。 它们包括Etomaties，以前是1次毒药，以及与Etomidates化学相关的替代毒素，以及甲丙酸和异丙氧酸酯。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302073/teenagers-arrested-over-hk278000-space-oil-seizure-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国的现场直播者约翰尼·索马里（Johnny Somali</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3302075/us-live-streamer-johnny-somali-faces-deportation-south-korea-after-guilty-pleas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3302075/us-live-streamer-johnny-somali-faces-deportation-south-korea-after-guilty-pleas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国敦促为学生准备AI和人口老龄化的挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3302024/china-urged-prepare-students-challenges-ai-and-ageing-population?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 16:00     中国立法者和政治顾问敦促该国的教育体系快速改变，以应对人工智能和人口迅速灰白的挑战。 这些建议回荡了XI总统在政治委员会中宣布的言论。习近平周四表示，中国的教育体系必须改变，以产生该国宏伟的技术野心所需的科学人才。  gao Song。广州Sun Yat-sen University的校长说，中国大学（例如他们的全球同龄人）是基于无法解决AI时代未来问题的过时知识的中国大学。 GAO还是国民大会（NPC）的代表，是顶级立法机关。 Cultivating students’ creativity to deal with an uncertain future is the core challenge facing the current education system now,” Gao said in an interview published by Shanghai-based news site The Paper on Tuesday.He noted that three graduates of Sun Yat-sen University’s school of computer science and philosophy department were on the core research and development (R&amp;D) team of Chinese AI start-up DeepSeek.Gao, a chemist and中国科学院院士说，他的大学鼓励部门之间的合作鼓励跨学科项目，同时加强诸如AI和逻辑等核心通用课程的产品。 他说，该大学将在低空飞机上进行AI-Ai-Abibable R＆amp; D     3月4日，福丹大学数学科学学院的教授郭库尤（Guo Kunyu领域应设立AI教育试验学校，以便他们可以获得未来可以复制的经验。 在星期二，NPC Zhang Qi副代理敦促中国大学在老年医学中建立本科专业的专业，以满足该国迅速老化的需求。张是东方省第一省第一医院的内科部主任。 not offered as an independent undergraduate major in China but was listed instead as a sub-discipline within clinical medicine programmes.She said that as of 2023, only 11 universities in the country had established streams of study such as gerontology and geriatric nursing within medical programmes, and this was not enough to cope with China’s future needs.Data from the National Bureau of Statistics showed that as of 2023, the 60岁及以上的人数已达到2.96亿，占总人口的21％。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3302024/china-urged-prepare-students-challenges-ai-and-ageing-population?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在战时乌克兰，演员之后的全女性国王李尔被召唤到前线</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3301773/wartime-ukraine-all-female-king-lear-after-actors-were-called-front-lines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3301773/wartime-ukraine-all-female-king-lear-after-actors-were-called-front-lines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本的7名男子因性虐待女儿而被捕，在小组聊天中分享儿童色情</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302083/7-men-japan-arrested-sexually-abusing-their-daughters-sharing-child-porn-group-chat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 16:17   七名日本男子因虐待未成年人，包括女儿而被捕。照片：ShutterStock   日本截至周一因性虐待未成年人，包括自己的女儿和分享儿童色情制品的七名男子。消息来源。 据信四名嫌疑人在小组聊天中拍摄并分享了视频，而另外三个嫌疑人则具有类似的材料。 逮捕是在11月至3月之间进行的。 所有嫌疑人都承认了指控。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2025/03/03/12/ff102bed-ed9a-ed9a-440f-440f-af47-bce18aeee4666666_c6c9c9c9cc9ceda.jpg”很难发现并且经常被忽视，因为亲密的家庭成员将其犯下。照片：Shutterstock    根据日本法律，任何人与13岁以下的女性进行性交至少五年监禁。此外，生产，供应或拥有儿童色情制品可处以最高三年的监禁或300万日元的罚款（20,000美元）。  11月，其中一名男子因性虐待未成年人而被捕。搜索他的手机导致了该小组的发现，暴露了更广泛的罪行。 受到逮捕时年龄六至14岁的受害者包括嫌疑人的生物学和收养的女儿。   的初步调查表明，该小组的目的是在2023年12月建立的，以至于本身在2023年建立了愚蠢的图像。袭击。 该组织的管理员在40多岁时被确定为一个男人；    有10多个其他人加入了该小组并共享了这些材料。  将100多个视频和图像上传到该小组。 当局认为，与该小组相关的更多人也犯了类似的罪行。对此案的调查正在进行中。 调查人员发现消息表明，当受害者只有三岁时，嫌疑人犯了他所谓的罪行。 “如果您告诉妈妈，您将无法和爸爸在一起。你能保密吗？”一位用户在与小组分享对话时告诉受害者。 一位专家说，这种犯罪很难揭露并且经常被忽视，因为亲密的家庭成员承诺他们。她在身体检查期间暴露在体格检查中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302083/7-men-japan-arrested-sexually-abusing-their-daughters-sharing-child-porn-group-chat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨大西洋贸易战争回到欧盟和美国联盟腾飞的倒闭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302065/transatlantic-trade-war-back-eu-and-us-alliance-teeters-brink-collapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 15:22    &lt; ＃999;“&gt;买家在加利福尼亚州伯班克的一家金属用品业务上调查货架。美国对金属（特别是钢和铝制的金属）恢复了关税。 Photo: EPA-EFE The European Union and United States rekindled a years-old trade war on Wednesday, when Brussels retaliated strongly against President Donald Trump’s tariffs on steel and aluminium with sweeping duties of its own.After the US reinstated 2018’s tariffs on the metals from around the world, increased the rate on aluminium products from 10 per cent to 25 per cent, and扩展了其范围，以涵盖从炊具和窗框到健身器材和部分金属家具的所有内容，欧洲立即回击。 它在包括Harley-Davidson摩托车，佛罗里达州橙汁，肯塔基州的肯塔基州（肯塔基州的波旁）和列维（Levi）的牛仔裤上，该牛仔裤的政治是在政治中校准的， 在包括哈雷·戴维森摩托车（Harley-Davidson Motorcycles），包括Harley-Davidson摩托车（Harley-Davidson Motorcycles）上，履行了职责总裁。 欧盟委员会还宣布了一系列新职责，涵盖了工业和农产品，在咨询了BLOC的27个成员国后，将在4月中旬施加。总体而言，报复将涵盖价值260亿欧元（283亿美元）的商品，大约反映了由特朗普的职责所承保的260亿美元。    tit-tat-for-tat关税闪电战沉入了跨大西洋与新低低的关系，并且像我们各地的盟友都在质疑华盛顿是否仍然是信任的合作伙伴。在特朗普拒绝向澳大利亚钢铁生产者提供对他们第一学期期间所享有的关税的豁免后，包括澳大利亚，加拿大和韩国在内的其他长期盟友也将失去职责。这不是一个友好的行为。塞夫科维奇说。塞夫科维奇（Sefcovic）在周一与记者交谈之前，在中国的金属生产。 “但是最后，一只手无法鼓掌。他说：“美国政府似乎并没有参与达成协议。美国周二表示，在乌克兰同意与俄罗斯的30天停火之后，它将恢复对乌克兰的智力和安全援助的提供，尽管莫斯科尚未同意这些条款。 最近几天和几周，在欧洲，一场新的辩论已经开始在欧洲进行新的辩论。这将使集团对华盛顿的依赖性可能被证明是危险的或使其容易受到胁迫，包括在经济和军事方面。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302065/transatlantic-trade-war-back-eu-and-us-alliance-teeters-brink-collapse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾加大了努力揭示所谓的中国间谍活动，但其法律可以追赶吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302062/philippines-ramps-efforts-uncover-alleged-chinese-espionage-can-its-laws-catch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302062/philippines-ramps-efforts-uncover-alleged-chinese-espionage-can-its-laws-catch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格陵兰大选令人惊讶，因为获胜者有利于慢速独立性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302060/greenland-election-surprises-winner-favours-slow-independence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302060/greenland-election-surprises-winner-favours-slow-independence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚男子在世界上与钛心生存了105天</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3302063/australian-man-survives-105-days-titanium-heart-world-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 15:01   双子人造心脏。它的制造商说，长期目标是让患者无限期地使用该设备而无需移植。照片：双子  他40多岁的一个澳大利亚男人已成为世界上第一个从医院出院的患者。       患有严重心力衰竭的男人，患有Bivacor Total Meartakor Total Meart，由泰坦（Titanium）的A titan titan   2月初，这种操作首次在澳大利亚进行。自从获得植入物以来，他本月初返回接受捐赠者的心。 transplant.”  双虎的员工在人造心脏上进行血环测试。照片：双疗法   保罗·詹兹（Paul Jansz）博士，植入机械心脏的心胸和移植外科医生，称该设备为“完全改变游戏规则的人”。 五名患者在7月份在美国七月和11月的早期伪造性研究中均在美国的一年中接受了fivakor设备的一部分。   Bivacor植入物使用磁性悬浮技术（与高速列车中使用的原理相同）将血液泵入血液和全身循环。根据其制造商的说法，它适合大多数男性和女性，可以为接受运动的成年男性提供足够的心输出量。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3302063/australian-man-survives-105-days-titanium-heart-world-first?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的创新闪电战，功夫机器人开源：7科学亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3301883/chinas-innovation-blitz-kung-fu-bot-goes-open-source-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3301883/chinas-innovation-blitz-kung-fu-bot-goes-open-source-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>没有由香港顶级人才计划造成的损失：劳工部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302064/no-losses-caused-hong-kong-top-talent-scheme-labour-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 15:15   香港顶级人才招募秋季博览会2024年的大陆人才。劳工部长说，该计划没有给香港造成损失。照片：Fan Chen   一种政府诱使一流人才的政府计划没有给香港带来损失，劳动部长重申了该系统正在滥用的担忧，称当局将在2025年中期透露签证的更多细节。 Chun-ying said that he met mainland Chinese people who came to Hong Kong through different programmes just for purposes such as facilitating their travel, enrolling their children in local schools and benefiting from tax concessions across the border.Leung argued that these cases were contrary to the original intention of the city’s talent policy while also casting doubt over authorities’ capacity to handle applications and verify documents.Sun said authorities had approved about根据“顶级人才通行证”计划的90,000份申请，并指出约80,000人到达了这座城市。 他补充说，他并不希望所有人最终都会在香港定居，但补充说，该计划在政府对签证续约方面没有乐观的损失。他们不利用福利的福利，而需要花在待在酒店，消费，用餐和探索这座城市上。同时，大约有10,000张签证将到期，需要在今年中期续签。令人满意的。”他补充说。     通过最初的两年逗留开始到期，他们必须续签签证，他们必须续签签证，他们将不得不续签签证。机构。 对该计划在吸引全球吸引顶尖才华并说服他们留下的有效性方面引起了人们的关注，因为一些申请人感叹他们在寻找工作方面的挣扎。   某些机构也发现一些机构也发现了一些人声称自己可以为某些人提供伪造的人，并没有申请自己的身份。在这座城市定居但申请了该市的才华入学计划，以便他们的孩子可以获得依赖的签证，这使他们能够为当地学生申请大学并享受更便宜的学费。 促使教育机构促使教育机构审查了第三个月份的第20卷，该人数                的  少数很高。在2023年，超过221,000，在2024年约208,000。它补充说，处理此类申请涉及大量的行政资源。梁说。 太阳部长早些时候驳回了人们对人才计划提供的伪造文件的索赔的担忧，称当局“仔细”审查了候选人的签证申请。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302064/no-losses-caused-hong-kong-top-talent-scheme-labour-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球电动汽车销售在2月飙升，因为中国市场以76％的速度保持增长步伐</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3302051/global-ev-sales-soared-february-chinas-market-kept-its-growth-pace-76-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 13:51    &lt; #999;&quot;&gt;New vehicles awaiting transportation by a so-called ro-ro (roll on/roll off) ship in Yantai in eastern China’s Shandong province on August 6, 2024. Phot: Chinatopix via AP.Worldwide sales of electric vehicles (EVs) surged in February, driven mostly by a 76 per cent growth in China even as Europe and the United States erected import barriers根据Rho Motion汇编的数据， 全球电池驱动电动汽车和混合动力车的全球销售额跃升至2月的120万辆，比去年增加了50％。根据中国汽车制造商协会分别发布的数据，大约四分之三发生在中国。大量统治世界电动汽车市场和石油耗油的车辆。 2025年前两个月的销售 - 与农历新年相吻合，溅出的季节性高峰 - 增长了35％，至140万辆，约占同期全球销售商品的60％。   &lt; #999;&quot;&gt;Xiaomi&#39;s SU7 Ultra electric car at the 2025 Mobile World Congress in Barcelona on March 3, 2025. Photo: XinhuaBattery-driven EV sales grew 46 per cent in China, as a plethora of new models by BYD, Xiaomi, Xpeng and Zeekr drove consumers to eschew petrol-electric混合动力并全力以赴拥抱电革命。 Rho说，插电式混合动力车的销售增长了22％，比去年同期慢。这家总部位于深圳的汽车制造商说，它在头两个月售出了133,361辆电动汽车和混合动力车。出口在2月在67,025 ev中翻了一番，连续第三个月创造了记录。  tesla在2月继续在大陆上失去了大陆的市场份额，销售额跌至上个月的30,688个单位，比上个月的30,688个单位跌至49.2％的速度， Byd&#39;s EV于2025年2月22日在中国南部的广州港口的Ro-Ro（滚动/下车）船上装载。照片：照片：AFP。     eu在上一个10月10日之后的ofti progs of Anti-subsidy profe the of the-china of of the of the eu施加了关税。美国和加拿大还对中国制造的电动汽车产生了100％的关税，而美国总统唐纳德·特朗普威胁要强加更多。根据基于北京的Insight和Info Consulting所需的所有组件，大陆公司还占市场的三分之二以上。  byd，Berkshire Hathaway的沃伦·巴菲特（Warren Buffett）持有一项研究，宣布了一笔计划，宣布了一项筹集的计划。分析师表示，BYD似乎并没有受到关税的关注，因为它在巴西，匈牙利，印度尼西亚和泰国的工厂可以完成其生产能力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3302051/global-ev-sales-soared-february-chinas-market-kept-its-growth-pace-76-surge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现实生活中的“杜鲁门表演”：中国的人24/7现场直播，成为影响者，不知道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3300989/real-life-truman-show-man-china-live-streamed-24/7-becomes-influencer-without-knowing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 14:00   A man with intellectual disabilities living alone in China was unknowingly live-streamed 24/7 by villagers, turning him into an influencer.Feng Dianwu, 62, widely known as “Brother Min”, lives in a rural village in Cangzhou, northern China’s Hebei province.Feng, whose vocal cords and cognitive他在捍卫朋友时遭受的伤害使他的青年时期受到了损害，他双方都死后一个人住在一个​​小腐烂的房子里。   他据报道幸存下来，尽管获得了一项小型政府补贴，但当地人中的大部分人都被拖延偷偷摸摸地偷偷摸摸地被拖延了。晚上清除白菜，在大陆社交媒体上风靡一时。 在剪辑中，冯看上去很困惑和喃喃自语，拿着两头白菜从邻居那里偷走。   冯在他年轻的时候捍卫一个朋友，给他留下了智力困难。照片：QQ.com    该视频超过了一百万个喜欢，而冯对他有趣的行为变成了互联网轰动。 很快，埃尔凡（Erfeng）和其他村民开始定期拍摄他的日常生活。  feng feng慢慢地反应和对他周围的人感到厌倦。 Erfeng would sneak up and suddenly shout his nickname, Brother Min, startling him.Upset by the scare, sometimes Feng would grab a brick to chase the filmer, though he never actually hit anyone except for one time when he accidentally struck himself.Feng can manage some daily tasks, so Erfeng and his friends also filmed him making dumplings in his dirty kitchen.Erfeng launched一项“ 100元人民族（14美元）吃一个饺子”运动，吸引了村民加入。冯曾经是一个Quiet的家，他在视频中微笑着。 有些村民甚至假装自己是警察或法官，吓坏了狂热，却在众所周知。商店。 社交媒体上的视频捕捉了冯的日常工作的各个方面，从喂鸡到买香烟和在他的床上计算钱。 大多数观众都认为他不知道自己在观看。   feng没有社交媒体的帐户，但与兄弟有更多的社交媒体报道， 尚未透露他们从在线流量中获得的确切量。  erfeng也将冯（feng to feng to fent to f&gt;    在线上都引起了很多比较&lt;   在网上引起了很多比较，与许多人相提并论。好莱坞演员吉姆·卡里（Jim Carrey）饰演的电影，主要角色，发现他的一生都是一个脚本真人秀，全世界在不知不觉中看着他。  在线发布的冯视频已经获得了超过7亿的观看次数。照片：QQ.com    一个在线观察者说：“尽管埃凡和村民用冯开玩笑，但他们尊重界限。”  ，但是一个人表示关注：“冯甚至不知道他是著名的。您是否曾经问过他是否可以拍摄？    在写作时，埃凡（Erfeng）和其他重大账目不再可搜查。 在三月，一位村民说，尽管有亲戚和剩下的卡格兹胡夫（Cangzhou），但尚未确认， 尚未确认。通知阅读，“没有人是家”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3300989/real-life-truman-show-man-china-live-streamed-24/7-becomes-influencer-without-knowing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>剑桥物理学家兼可穿戴技术专家云鸟林从英国返回中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3302012/yun-guolin-cambridge-physicist-and-wearable-tech-specialist-returns-china-uk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 14:00   前剑桥大学物理学家Yun Guolin在可穿戴设备中开创了研究，这些设备使用液体金属复合材料来创建压力敏感的传感器和电子产品。照片：Sciencenet.cn   剑桥大学物理学家Yun Guolin（Yun Guolin）是压力敏感的可穿戴技术的先驱 - 已返回中国加入他的母校，中国科学与技术大学（USTC）。 Yun现在是现代机械学系的特殊教授。他专门研究液体金属和复合材料及其在柔性传感器和可拉伸电子设备中的应用。 他是剑桥石墨烯中心的高级研究助理。 Yun于2022年加入大学的工程系，担任皇家学会牛顿国际研究员，该计划支持杰出的早期职业科学家在英国进行研究。  yun获得了USTC的理论和应用机制学士学位，并于2017年获得了USTC的应用学士学位，并在2017年获得了澳大利亚Wollongong in Mechanical Engineering的Phd in Mechanical Engineering in Australia in Australia in Australia in Australia in Australia。同行评审的期刊高级科学是可穿戴系统的对应作者，该系统认可了假肢的实时运动意图。他在USTC和Wollongong大学与同伴共同撰写了论文。    该系统使用由液体金属复合材料制成的传感器手镯来“检测前臂肌肉动作产生的压力信号，以识别手动压力的液压iSSOSITES ORGITITY IS ACTICTITY IS ACTICTITY IS ACTICTIONS OFFISITION  The team said the system could also be used in uncrewed scenarios, such as electrically powered operations, space exploration and telemedicine.Last June, Yun filed a patent application in Britain for a pressure sensing composite material under Cambridge Enterprise, which helps scientists commercialise their research.In late 2023年，他在同行评审期刊中发表了一篇关于相应作者的高级功能材料中有关多孔导电复合材料的论文。  cambridge团队必须克服压力敏感性不足的问题和狭窄的检测范围，并使用液体金属混合填充物的较高的材料范围的范围来驾驶效果。  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3302012/yun-guolin-cambridge-physicist-and-wearable-tech-specialist-returns-china-uk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在特朗普关税之后，中国召集沃尔玛高管进行会谈</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3302043/china-summons-walmart-executives-talks-tariff-costs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.12 13:12    ＃999;“&gt;中国商务部正在与沃尔玛高管进行谈判，该声称该公司正在将美国关税的费用转移给国内供应商和消费者。照片：中国召集了全球最大的零售商沃尔玛的高管，进行监管谈判，这使美国最杰出的公司的商业惯例受到审查，并且在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的提前随着PLIFF的提高， 中国召集了全球最大的零售商沃尔玛（Walmart）的高管，以进行监管谈判，从而使美国最杰出的公司的商业惯例受到了审查，并且随着美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的攻击，提前 北京的商业和其他机构周二与公司代表进行了讨论，以解决谣言，大盒子巨头要求中国的某些供应商大大降低其价格。 这是根据Yuyuantian的说法，根据Yuyuantian的社交媒体（国家广播公司CCTV的社交媒体）的说法，将对中国供应商的新供应商的成本转移给国内供应商的成本。在中国公司降低价格可能会导致供应链的中断，并损害两国的公司和消费者的利益，”账户说。它批准了许多美国公司，在某些美国商品上施加了10-15％的额外关税，并宣布了为世界贸易组织带来案例的计划。       在我们的水库和农产品的进口中，将15％的职责适用自从特朗普于1月份上任以来，奶业 美国已经在阶段升级了其对中国商品的普遍关税，到目前为止，总共额外承担了20％的额外职责。   ，尽管紧张局势加剧，匿名消息人士表示，两国都在讨论特朗普和中国总统习近平的峰会。 At present, the talks are expected to be held in April, though specific dates have yet to be finalised.The China Chamber of Commerce for the Import and Export of Textiles, a semi-official trade organisation, said in a statement on Wednesday it has received reports from some of its members that large US retailers have asked Chinese suppliers to reduce their prices, and is verifying the claims.“If the situation is true, we’ll take active measures to会议厅说。合作。 商会还敦促这些公司通过利用其市场地位来防止任何一方破坏供应链的稳定性。 沃尔玛拥有283个销售店和53家SAM在中国的俱乐部批发商店。根据公司披露，其中国的销售收入在2024财政年度总计1.473亿元（203.2亿美元）。&lt; /p&gt; &lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3302043/china-summons-walmart-executives-talks-tariff-costs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>