<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2024 09:16:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>越南大亨因诈骗 120 亿美元被判死刑，面临洗钱指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265599/vietnam-tycoon-sentenced-death-over-us12-billion-fraud-faces-money-laundering-charge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.06 15:50越南大亨张美兰 (Truong My Lan) 于四月在胡志明市出席审判。图片：EPA-EFE据《青年报》报道，在房地产大亨张美兰因一桩 120 亿美元的诈骗案被判处死刑近两个月后，越南警方试图以洗钱罪起诉她。据该报援引公安部的信息称，警方表示，张美兰以及其他 33 人应因涉嫌挪用资产、洗钱和非法跨境运输与房地产公司万盛发控股集团和西贡商业银行 (SCB) 有关的货币而受到起诉。公安部网站上的一份声明详细说明了这些指控，但没有提供张美兰的姓名。据新闻网站 VnExpress 报道，警方指控张美兰及其同伙自 2012 年 10 月起的 10 年内非法跨境运输了约 45 亿美元。此外，调查人员还指控他们洗钱 445.75 万亿越南盾（175 亿美元），挪用了 SCB 的资产和发行的债券。Lan 曾担任 Van Thinh Phat Holdings 董事长，检察官称她通过向 27 个个人和实体支付收购该机构股份的方式非法控制了 SCB 90% 以上的股份。2022 年 10 月，67 岁的 Lan 被捕，导致 SCB 发生挤兑。中央银行最终接管了该机构。Lan 于 4 月被判处死刑，罪名包括贿赂政府官员、违反银行贷款规则和挪用资金。涉案的其他 50 名被告也提起上诉，要求减刑。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265599/vietnam-tycoon-sentenced-death-over-us12-billion-fraud-faces-money-laundering-charge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国地方官员因住房纠纷被刺身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265606/chinese-local-official-dies-alleged-stabbing-after-housing-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.06 16:00山西省沁县政协主席郭建宇周一去世。当地警方称，有一人因与郭建宇之死有关而被捕。图片来源：微博/tongyinpinghaiziwang据称，中国北方一位曾分管住房的县级官员被一名男子刺死，政府称此人非法占用了国有资产。周三，山西省沁县政府网站发布讣告，称沁县政协党组书记、主席郭建宇，58岁，于周一早上7点左右在执行公务时被杀害。讣告称，郭负责处理非法占用国有房屋的问题，嫌疑人是一名非法占用者。其并未详细说明纠纷细节。不过，大陆法律机构法都法律在其微信公众号上援引一位匿名消息人士的话称，该事件据信与郭文贵担任镇领导期间发生的一起住房纠纷有关。郭文贵于2006年至2011年担任秦县丁昌镇镇长。周一，当地警方通报称，秦县一居民区发生了一起持刀伤人事件，造成一人死亡。犯罪嫌疑人安耀红于同日晚7点45分被抓获。郭文婧2011年出任秦县副县长，该职位主要负责住房等市政事务，2016年担任秦县政协主席。由于规定模糊且不断变化，中国地方政府与居民之间的住房纠纷并不少见，并且已有多起纠纷未解决而演变为刑事案件的案件。然而，针对官员的直接暴力行为仍然很少见。.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265606/chinese-local-official-dies-alleged-stabbing-after-housing-dispute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肇事逃逸致人死亡 新加坡判处卡车司机监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265612/singapore-jails-truck-driver-who-left-malaysia-after-fatal-hit-and-run-accident?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265612/singapore-jails-truck-driver-who-left-malaysia-after-fatal-hit-and-run-accident?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫迪的选举挫折会终止投资者对印度的热爱吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3265567/will-modis-election-setback-end-investors-love-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3265567/will-modis-election-setback-end-investors-love-india?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡餐厅员工因使用隐藏手机拍摄女子厕所内场景被判入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265590/singapore-jails-restaurant-worker-using-hidden-phone-film-woman-toilet?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.06 14:50一名餐厅员工因试图用隐藏的手机在其工作场所厕所拍摄一名就餐者而被判入狱七个月零四周。图片：Shutterstock
为了掩盖他试图用隐藏的手机在工作场所厕所拍摄一名女性的罪行，新加坡一名餐厅工作人员闯入三个员工储物柜取回了手机——尽管手机被发现了。Mohamad Norhakim Mohd Ishkandar 后来向警方撒谎说他放火烧了手机。这名 26 岁的马来西亚人于周三承认了一项偷窥和妨碍司法公正的指控。他被判处七个月零四周的监禁。他的刑期被追溯到 4 月 18 日，当时他第一次被还押候审。另外两项指控，一项是破坏储物柜的恶作剧，一项是闯入女厕所，也被考虑判刑。他的行为被一名顾客发现，她在使用餐厅的厕所时发现了该设备。由于法院命令保护她的身份，受害者的姓名不能公布。法庭获悉，Norhakim 犯罪时是新加坡植物园 Cluny Park 50 号 The Garage 餐厅的助理经理。2023 年 9 月 22 日晚上 6 点 56 分左右（当地时间），Norhakim 被闭路电视拍到闯入工作场所的女厕所。他进入厕所打算用手机录制里面女性的视频。他将他的黑色 iPhone他在其中一个隔间里，在卫生箱和花盆之间，放置了 10 号手机，并调整摄像头的位置，以便能拍到厕所使用者的画面。然后，他打开了手机的录像功能。晚上 8 点左右，受害者——一名在餐厅就餐的顾客——带着她的小儿子进入女厕所。在隔间里，她注意到了手机，并发现一段约 48 分钟的视频正在录制中。她立即拿起手机，向一名餐厅女工作人员报告，女工作人员将手机拿走保管。工作人员将此事告知了 Norhakim，他指示她将手机放在礼宾部，即餐厅指定的“失物招领”角落。相反，这名工作人员将手机放在一个员工储物柜里，因为她和她的同事随后对 Norhakim 产生了怀疑。法庭文件并未说明他们怀疑的原因。午夜时分，诺哈基姆下班后，餐厅里只剩下他一人。他意识到自己的手机已被转移到员工储物柜，于是用针头强行打开了三个储物柜。三个储物柜在此过程中受损，无法重新上锁。诺哈基姆设法取回手机，并叫了一辆私人出租车回家。法庭文件称，在公共住宅区的游乐场，诺哈基姆多次将手机摔在地上，屏幕破碎，凹痕严重，手机受损严重。随后，他将手机扔进绿色垃圾箱。然而，在警方调查期间，诺哈基姆于 9 月 24 日首次告诉警方，他曾在香炉中点火，并将损坏的手机扔进里面。第二天，当警察到他家时，诺哈基姆翻供并承认他没有烧毁手机，而是将其丢弃在学校对面的住宅区的一个绿色公共垃圾箱中。警方无法取回手机。副检察官 Joseph Gwee 告诉法庭，诺哈基姆进一步承认，这不是他第一次偷窥，但无法确定其他受害者的身份，也无法确定他的犯罪程度。对于偷窥，诺哈基姆可能被判处最高两年监禁、鞭刑或罚款，或面临这些惩罚的任何组合。妨碍司法公正的人最高可被判处七年监禁。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265590/singapore-jails-restaurant-worker-using-hidden-phone-film-woman-toilet?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港不良沙龙冒用美容联合会名义诈骗顾客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265596/unscrupulous-salons-hong-kong-falsely-use-beauty-industrys-name-scam-customers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.06 14:52多名顾客指责美容业联合会向他们推荐不可靠的美容院。照片：陈晓梅香港美容业联合会表示，一些不法美容院冒用该会名称，通过高压销售手段诱骗顾客更换美容院并花更多钱。“过去几个月，我们收到了不少消费者的投诉，指责我们向他们推荐不可靠、不诚实的美容院，”该会主席叶世雄周四表示。“听到这个消息我们也非常震惊……这种事以前从未发生过。”叶世雄在一档电台节目中表示，顾客被说服更换美容院，但到达后才发现新美容院是由完全不同的经营者经营的案例数量显著增加。“工作人员告诉他们，他们原来的美容院已经不再营业，美容业联合会已安排他们来这里，”叶世雄说。“这完全是谎言……我们意识到我们的名字被盗用了。”受害者说，他们一到达新地点，工作人员就使用高压销售策略，告诉他们旧沙龙有多糟糕，随后说服他们多付数万美元，享受更优质的护理和产品。那些最初同意“升级”服务的人继续面临更多的纠缠。“当他们开始拒绝时，工作人员告诉他们，他们将得到‘降级’的治疗，这让顾客非常沮丧。”其他人发现，在支付了额外的费用后，他们几个月都无法预约，工作人员忽略了他们的电话和信息。香港美容业联合会主席叶志强表示，该会接到投诉前并不知晓此类行为。照片：Edmond So“一名受害者称，她额外付费洗脸，结果却被人独自留在美容院，脸部被灯光照射超过一小时，”叶志强说道。该会接到投诉后，发现多家美容院屡屡发生此类骗局。叶先生称此举“令人担忧”，并呼吁消费者提高警惕。“有位顾客甚至向我投诉，因为美容院明确表示是我推荐他们的。”他还表示，他相信美容院之间有金钱交易，以获取顾客的资料，因为有几位受害者表示，他们被转移了不止一次。叶先生表示，这种情况尤其适用于美容行业，因为美容院倾向于以预付费套餐的形式出售产品，并补充说治疗通常是分几次预约而不是一次性疗程进行的。“企业倒闭是正常的，尤其是在目前的经济形势下，”他说。“但美容院必须保护顾客的权利，确保顾客被转移到另一个好的美容院完成治疗套餐，这一点很重要。”叶先生还提醒公众，美容院自 2008 年以来就已自发建立了“美容安全网”。这项自愿计划汇集了沙龙网络承诺，如果原来的机构关闭，他们将为顾客完成剩余的治疗，而无需支付额外费用。顾客必须首先在美容行业标准化组织的网站或应用程序上注册，才能受到该计划的保护。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265596/unscrupulous-salons-hong-kong-falsely-use-beauty-industrys-name-scam-customers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年欧盟选举的利害关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265603/whats-stake-2024-european-union-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265603/whats-stake-2024-european-union-elections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在饱受战争蹂躏的加沙，实力减弱的哈马斯转而进入全面叛乱模式</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265592/war-torn-gaza-diminished-hamas-switches-full-insurgent-mode?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265592/war-torn-gaza-diminished-hamas-switches-full-insurgent-mode?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其外长访疆是否是为了在人权问题上划清界限？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265587/turkish-ministers-xinjiang-visit-effort-draw-line-under-human-rights-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265587/turkish-ministers-xinjiang-visit-effort-draw-line-under-human-rights-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国获奖女演员北京口音令中国粉丝惊叹，其演技令人钦佩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263439/china-fans-impressed-beijing-accent-award-winning-south-korean-actress-admired-intuitive-acting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.06 14:00屡获殊荣的韩国女演员金高银以她纯正的北京口音普通话给中国大批粉丝留下了深刻印象。照片：SCMP 合成/Instagram韩国女演员金高银最近凭借《掘墓人》获得了她的第一个第 60 届百想艺术大赏最佳电影女主角奖，受到了她在中国大批粉丝的热烈欢迎。32 岁的金高银以其自然直观的表演而闻名，她那带有北京口音的普通话深受中国电影爱好者的欢迎。1994 年，四岁的金高银随父母和哥哥从首尔搬到北京，由于父亲的工作，在中国生活了十年。她在北京密云县第三初级学校和第四中学学习，14 岁时返回首尔。金高银说，她从事电影行业的梦想受到中国陈凯歌 2002 年执导的电影《在一起》的启发。她已经看过这部电影20多次了。金高银凭借其直觉式的演技斩获了众多电影界奖项。图片来源：微信她就读于桂园艺术高中，志向是成为一名幕后工作者或编剧。但她在那里迷上了表演，并继续在韩国国立艺术综合大学学习戏剧。金在 2012 年的电影《缪斯》中首次亮相，饰演与 70 岁诗人有一段禁忌恋情的 17 岁中学生恩乔。金以她的表演震惊了观众，电影的联合主演朴海日评价她的表演“清新、梦幻和有吸引力”，并在当年横扫了最佳新女演员奖。尽管她成功地扮演了这个角色，但金拒绝被定型。她挑战自己，饰演了各种各样的角色，包括一个患有发育障碍的女人、一个孤儿帮派成员和一个萨满——《掘墓人》中的角色为她赢得了 2024 年的百想奖。金在 2016 年的电视剧《奶酪陷阱》中首次亮相电视。同年出演的第二部电视剧《鬼怪：孤独而伟大的神》一夜之间轰动了整个亚洲。金·卡戴珊展现出了她能够演绎不同角色的能力，并且拒绝被定型。图片：Weixin她扮演的是一个开朗的中学生，她是唯一一个可以拔出男主角胸前那把几个世纪以来的剑，结束男主角痛苦不朽的人。金的粉丝们欣赏她年轻、清新的面容，称之为“少女美”。一些中国粉丝将金的职业生涯与中国女演员汤唯进行比较，汤唯也是在一部 R 级电影中首次亮相，后来获得了多个著名的韩国电影奖项。汤唯曾两次凭借 2010 年的《晚秋》和 2022 年的《决定离开》获得百想最佳电影女演员奖。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263439/china-fans-impressed-beijing-accent-award-winning-south-korean-actress-admired-intuitive-acting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济学家史蒂芬·罗奇表示，香港对演讲的回应显示出“令人担忧的否认感”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265591/economist-stephen-roach-says-hong-kong-reply-speech-shows-worrisome-sense-denial?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265591/economist-stephen-roach-says-hong-kong-reply-speech-shows-worrisome-sense-denial?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>更快、更便宜、更可靠：乌克兰战争如何刺激对韩国武器的需求</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265585/faster-cheaper-and-reliable-how-ukraine-war-fuelled-demand-south-korean-weapons?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265585/faster-cheaper-and-reliable-how-ukraine-war-fuelled-demand-south-korean-weapons?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>竞争对手国泰航空和新加坡航空联手采购可持续航空燃料</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3265572/rivals-cathay-pacific-singapore-airlines-team-source-sustainable-aviation-fuel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2024.06.06 13:15     一架国泰太平洋飞机在香港国际机场Chek Lap Kok起飞。图片：易扬文亚洲两大航空公司国泰航空与新加坡航空 (SIA) 携手合作，在区内推动可持续航空燃油 (SAF) 的使用，这对于面临脱碳挑战的航空业而言，是一项重要举措。两家公司在一份联合声明中表示，总部位于香港和新加坡的两家航空公司的行政总裁周三在迪拜举行的第 80 届国际航空运输协会 (IATA) 年会及世界航空运输峰会期间签署了一份谅解备忘录，以合作开展可持续发展计划。该协议将探讨在选定地点联合采购 SAF，倡导区内的支持性政策，并协助建立标准的全球会计和报告框架，确保使用航空燃油所减少的排放的透明度和可核查性。两家航空公司还同意交流减少一次性塑料、减少浪费和提高地面和货运业务能源效率的最佳做法。国泰航空首次将可持续航空燃料（SAF）提升至香港枢纽以外的商业航班，继续朝着实现 2030 年将可持续航空燃料（SAF）占总燃料使用量 10% 的目标迈进。图片：国泰航空国泰集团行政总裁林绍波表示：“我们与新加坡航空的合作旨在加速和支持该地区 SAF 供应链的发展，培育可靠的可持续燃料生态系统，使该行业能够实现其长期脱碳目标。”“国泰是亚洲首批设定到 2030 年将 SAF 占其总燃料消耗量 10% 的目标的航空公司之一，我们正在采取多管齐下的方法，为航空业向更绿色未来的转型做出贡献。”新加坡航空行政总裁吴俊鹏表示，新加坡航空致力于将可持续性融入其运营的各个方面。“我们与国泰的合作表明了我们共同的愿望，即加强在亚太地区可持续发展计划方面的合作，”吴俊鹏说。 “我们共同努力为更加可持续的航空业奠定基础，并确保子孙后代继续享受航空旅行带来的好处。”总部位于巴黎的国际能源署 (IEA) 表示，尽管航空业在 2022 年仅占全球能源相关二氧化碳排放量的 2%，但要履行其 320 家成员航空公司同意的到 2050 年实现净零碳排放的承诺，它仍面临重大挑战。IEA 指出，尽管在 Covid-19 封锁期间航班减少，但预计到 2030 年需求仍将迅速增长。它补充说，虽然新飞机的效率可能比它们正在取代的型号高出 20%，但从历史上看，航班需求的增长速度超过了效率的提高。据行业媒体 AvBuyer 称，SAF 有可能减少 80% 以上的生命周期碳排放，尽管由于产量低，SAF 的成本通常是传统航空燃料的三到五倍。绿色航空根据法律定义，SAF 包括由农业或林业残留物、藻类、生物废物、废弃食用油或某些动物脂肪生产的生物燃料，以及由废气和废塑料生产的再生航空燃料。不包括以粮食作物为基础的燃料和从棕榈和大豆材料中提取的燃料。SAF 还包括合成燃料，例如电子煤油，它是通过将捕获的二氧化碳与水和可再生电力制成的氢气结合而产生的。它被认为是世界上第一个可持续的、零碳的传统航空燃料替代品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3265572/rivals-cathay-pacific-singapore-airlines-team-source-sustainable-aviation-fuel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击联合国学校内的“哈马斯大本营”。加沙媒体称至少有 32 人丧生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265578/israel-targeted-hamas-compound-un-school-gaza-media-says-least-32-killed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.06 12:23在位于努塞拉特难民营的近东救济工程处学校遭到袭击后，加沙代尔巴拉的阿克萨烈士医院太平间前的场景。图片：AP以色列军方周四表示，其目标是位于加沙地带一所学校内的所谓“哈马斯大院”。据哈马斯附属媒体报道，此次袭击造成至少 32 人死亡，数十人受伤。周四上午，有关努塞拉特地区袭击的消息仍相互矛盾，美联社无法立即独立证实有关袭击的细节。哈马斯的阿克萨电视台报道至少有 39 人死亡，但没有提供数据来源。巴勒斯坦通讯社 WAFA 称，至少有 32 人死亡，数十人受伤。以色列军方声称，在其战机“对位于加沙中部努塞拉特地区一所 UNRWA 学校内的哈马斯大院进行精确打击”后，“消灭”了数名“恐怖分子”，但并未立即提供证据。近东救济工程处是联合国为巴勒斯坦难民设立的机构。“在袭击之前，我们采取了一系列措施来降低袭击期间伤害未受害平民的风险，包括进行空中监视和获取额外的情报信息，”以色列军方声称。努塞拉特难民营位于加沙地带中部。这是加沙中部一座建于 1948 年阿以战争时期的巴勒斯坦难民营。以色列军方公布了这所学校的图片，屋顶上明显写着“联合国”。图片描述了针对建筑物上层两个区域的袭击。战争始于哈马斯 10 月 7 日在以色列境内发动的袭击，造成至少 1,200 人死亡，250 人被劫持为人质。以色列在加沙地带的军事行动已造成至少 36,000 名巴勒斯坦人死亡，另有数百人在以色列占领的约旦河西岸的行动中丧生。法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265578/israel-targeted-hamas-compound-un-school-gaza-media-says-least-32-killed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国议员敦促 YouTube 和谷歌恢复香港抗议歌曲链接</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265564/us-lawmakers-push-youtube-google-restore-hong-kong-protest-song-links?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.06 12:30YouTube 和谷歌面临压力，要求恢复在 2019 年香港抗议活动期间广为流传的一首歌曲的视频。照片：Edmond So科技公司面临着越来越大的压力，要求它们撤销对《愿荣光归香港》的删除决定。这首有争议的歌曲在 2019 年香港抗议活动期间广为流传，但后来被限制公开发布。美国国会及行政当局中国委员会 (CECC) 是一个由两院和两党组成的小组，负责为国会和美国总统提供对华政策方面的建议。该委员会已敦促 YouTube 及其所有者谷歌恢复因 5 月份香港上诉法院禁令而被删除的 32 个视频，并考虑其他遵守方式。该委员会联合主席在 6 月 4 日致 YouTube 和谷歌首席执行官的一封信中表示：“贵公司采取的措施……远远超出了法院禁令的要求，将对新闻和信息的自由流动以及言论自由产生深远影响。”在这封于周三公开发布的信中，新泽西州共和党众议员克里斯·史密斯 (Chris Smith) 和俄勒冈州民主党参议员杰夫·默克利 (Jeff Merkley) 还要求公司有义务披露北京或香港提出的所有删除网络内容的要求，以及它们主动删除的内容。据 YouTube 发言人称，今年 5 月，该公司封锁了上诉法院认定为禁止香港观众阅读的 32 个 URL。这位发言人表示，谷歌上的视频链接也被屏蔽了。法院当月裁定香港政府胜诉，并批准了当局去年就这首歌寻求的临时禁令。这首歌是 2019 年香港抗议活动期间的示威者创作的，有时被误认为是香港的国歌。该禁令禁止人们“以任何方式广播、表演、印刷、出版、出售、提供出售、分发、传播、展示或复制 [这首歌]”，意图煽动他人将香港从中国分裂出去，实施煽动行为或侮辱中国国歌《义勇军进行曲》。它还禁止任何人以暗示香港“是一个独立国家，有自己的国歌”的方式播放这首歌。这首歌曲可用于学术或新闻目的。在回应议员的来信时，YouTube 发言人表示，该公司正在积极探索向法院上诉的途径。“我们强烈反对香港高等法院禁止香港境内观众观看上述视频的命令，”发言人说。“我们反对政府要求我们删除这些视频的要求已有一年多，并正在继续调查我们的上诉选择。”尽管这 32 个视频片段继续被屏蔽，但 YouTube 仍为香港用户显示这首歌曲的版本。谷歌保留了一份香港透明度报告，该报告显示，从 2023 年 7 月到 12 月，该公司收到了 3 项出于国家安全原因的删除请求，而总共收到了 33 项删除请求。另外，31 个人权组织和人权从业者周二致信苏格兰音乐发行商 EmuBands，敦促其撤销 5 月底停止全球发行《愿荣光归香港》的决定。信中写道：“您的决定似乎是基于对香港法院命令的错误理解，该命令不符合国际人权法关于言论自由可接受限制的规定，当然也不适用于域外。”据 EmuBands 称，下架这首歌曲的决定是由于该公司无力承担聘请法律专家评估“不断发展的复杂局势”的费用。总部位于华盛顿的香港民主委员会周三发表声明，对美国立法者抵制禁止这首歌曲的努力表示欢迎。“[我们感谢] 美国国会与行政委员会致力于维护言论自由、信息自由流动和互联网自由。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265564/us-lawmakers-push-youtube-google-restore-hong-kong-protest-song-links?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>