<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 09:12:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国罕见双子宫产下双胞胎女儿</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246101/us-woman-rare-double-uterus-gives-birth-twin-girls?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.23 15:50凯尔西·海切尔 (Kelsey Hatcher) 和她刚出生的双胞胎女儿。照片：Instagram/doubleuhatchlings一名来自阿拉巴马州的 32 岁妇女周五宣布，她出生时有两个子宫，并在两个子宫中怀孕，并在不同的日子生下了双胞胎女孩。 “我们的奇迹宝宝诞生了！”凯尔西·哈切尔 (Kelsey Hatcher) 在她的 Instagram 帐户“doubleuhatchlings”上记录了她的故事，她在一篇帖子中写道。她补充说，这些女孩“认为她们在统计上很罕见，所以她们应该继续拥有自己的”生日也”。第一个孩子名叫 Roxi Layla，于周二晚上 7:49（当地时间）出生。周三早上 6:09，Rebel Laken 与她会合。在虚拟现实的帮助下，连体双胞胎在 27 小时的手术中分离医生预计圣诞节预产期，但姐妹们及时赶到，与兄弟姐妹一起回家过节。母女俩已经出院，哈彻承诺将来会分享有关分娩的细节。 &gt;Hatcher 从 17 岁起就知道自己患有“双子宫”，这是一种罕见的先天性疾病，据认为约 0.3% 的女性出生时会受到影响。这是在为期八周的常规治疗期间在五月份的超声波检查中，按摩治疗师和当时的三个孩子的母亲得知她这次不仅怀上了双胞胎，而且她的每个子宫中都存在一个胎儿。 阿拉巴马大学伯明翰妇婴中心的妇产科医生 Shweta Patel 表示，两个子宫同时怀孕的情况非常罕见。Hatcher 说她被告知了这种可能性。比例为五千万分之一——孟加拉国最后一个广为人知的病例是在 2019 年，当时 20 岁的阿里法·苏丹娜 (Arifa Sultana) 生下了相隔 27 天的健康双胞胎。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246101/us-woman-rare-double-uterus-gives-birth-twin-girls?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家首次发现中国古代多种族人口的遗传证据</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246014/scientists-find-first-genetic-evidence-multiracial-population-ancient-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246014/scientists-find-first-genetic-evidence-multiracial-population-ancient-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯派对上满是半裸名人，被指控违反反 LGBTQ 法律</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246100/russian-party-filled-semi-naked-celebrities-accused-breaking-anti-lgbtq-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.23 14:34该派对由俄罗斯影响者 Anastasia 在莫斯科一家夜总会举办伊夫列娃。照片：Instagram/agentgirl据《The》报道，莫斯科举行的一场以半裸名人为主角的化装舞会引发了俄罗斯政界人士和活动人士的尖酸刻薄，他们希望讨好总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)。 《华盛顿邮报》。报道称，这场备受争议的活动本周在 Mutabor 夜总会由颇受欢迎的俄罗斯影响者阿纳斯塔西娅·伊夫列娃 (Anastasia Ivleeva) 主办，门票价格约为 11,000 美元。据社交媒体帖子称，嘉宾包括流行歌星和模特，以及电视名人、影响者和普京的批评者克塞尼亚·索布恰克(Ksenia Sobchak)。此次活动的主题是“裸体幻觉”。伊夫列耶夫佩戴了一条价值 25 万美元的钻石身体链，而其他嘉宾则穿着肤色的网布和内衣。据《华盛顿邮报》报道，俄罗斯说唱歌手瓦西奥只穿了一只袜子。俄罗斯官员和正统活动人士此后呼吁对活动组织者和参加者进行法律制裁，突显了俄罗斯在普京领导下的保守主义转变。 &gt;俄罗斯禁止“LGBTQ 运动”，引发对新镇压的担忧电视宣传人员和政治活动人士表示，随着俄罗斯与乌克兰的战争接近第三个年头，这一盛大的活动“充耳不闻”，并估计俄罗斯据该媒体报道，伤亡人数已超过 30 万人。据《华盛顿邮报》报道，该党的批评者还把矛头指向了他们所说的活动中公开表达的非异性恋取向和关系。 据《莫斯科时报》报道，警方在聚会第二天突袭了聚会，并在短暂拖延后允许聚会继续进行。然而，报告称，客人们比前一天“衣着更加整洁”。叶卡捷琳娜·米祖利纳 (Yekaterina Mizulina) 是一个与克里姆林宫有联系的组织的负责人，呼吁加强对网络言论的控制，并为反 LGBT 法律开展活动。要求抵制那些参加聚会的人。“这种聚会是对国家所推行的整个政策的一记猛击，”Mizulina 在 Telegram 帖子中写道。 “[参加聚会的人]生活在与该国其他地区不同的世界。”“这些人应该在州一级受到抵制，”她说。据《华盛顿邮报》报道，一个名为“人民呼唤”的激进基督教团体直接向总检察长办公室请愿，要求对该党的行为进行刑事调查，声称活动中存在“接吻男人”和吸毒行为。但她似乎在《华盛顿邮报》看到的一篇已被删除的 Telegram 帖子中坚持自己的立场。“这是值得的，我喜欢在我的每次聚会之后人们写下评论说这是放荡、某种恶魔崇拜和撒旦崇拜，尽管只是穿着漂亮服装的人。”她写道。LGBTQ 俄罗斯人逃往阿根廷寻求庇护，躲避歧视和战争《商业内幕》已联系 Iveleeva 征求意见。&lt; /p&gt;社会对该党的愤怒反应与俄罗斯官员（包括普京本人）曾经支持的态度有所不同，俄罗斯官员在战争初期试图说服公民，乌克兰的战斗不会有什么结果。近年来，普京在俄罗斯加强了反 LGBT 言论和立法，甚至禁止宣传和赞扬同性关系。 阅读原文]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246100/russian-party-filled-semi-naked-celebrities-accused-breaking-anti-lgbtq-law?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新发现表明，自 7,500 年前以海上迁徙而闻名的第一批南岛人就曾在台湾以外的地区居住过</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3245983/new-discovery-suggests-first-austronesian-people-famous-maritime-migration-7500-years-ago-inhabited?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.23 14:00考古学家在平潭岛上发现了拥有7300年历史的文明，表明它可能是一次重大历史性海上移民的源头。
图片来源：南华早报综合报道/中国国家文物局中国考古学家在中国东南部福建省沿海的平潭岛上发现了一个拥有7300年历史的文明，这表明该岛可能存在一些科学家认为这是人类历史上最大规模的海上迁徙的起源地。据国家称，考古学家在 11 月底宣布，从 3,000 到 7,500 年前，该岛显然居住着南岛人。媒体《中国日报》。南岛人是一个居住在广阔地理区域的庞大民族，起源于台湾，远至智利的复活节岛。人口覆盖东南亚大部分地区、密克罗尼西亚、波利尼西亚、新西兰和美国夏威夷州。如今，大约有 4 亿人被认为是早期南岛人部落的后裔。 该项目于 2021 年启动，显示第一批居民在大约 7,500 年前抵达该岛。考古学家还发现证据表明，在 5,000 至 6,500 年前，该社会已发展成为一个复杂的社会，拥有住宅和用于手工艺品、废物清除和食品加工的建筑。此外，科学家们还发现了最早的中国沿海岛屿上有水稻种植的已知证据。福建平潭柯丘头、西营遗址位置图。考古学家在平潭岛的一处地方发现了专为社区聚会和仪式设计的公共空间的证据，其历史可以追溯到 3,000-4,200 年前。图片来源：中国文化遗产部在平潭岛上的一个单独地点，考古学家发现了距今3000至4200年前用于社区聚会和仪式的公共空间的证据。 通过测试，考古学家确定这些骨头与南岛人的基因匹配。“我们第一次在南岛西海岸建立了完整的文化谱系。中国社会科学院考古研究所研究员周振宇告诉《中国日报》。主流的历史叙述是，南岛人起源于台湾，但人口大幅增长后开始迁徙，于公元前 2200 年左右抵达菲律宾。大约200年后，人们开始使用帆，迅速增加了迁徙的速度和距离。出土的一些陶器福建平潭岛东花丘遗址。图片来源：中国文化遗产部南岛人的迁徙持续了5000年，从6000年前开始，到1000年前结束。平潭岛上的遗址是另一个证据，表明第一批南岛人可能起源于比台湾岛更大的地理区域，也居住在中国大陆。在过去的十年中，多个遗址据《中国日报》报道，福建省及其周边地区的骨骼在基因上可追溯到南岛人种。例如，在福建省的一个小岛上发现了两具据信距今约 7,500 至 8,200 年的骨骼。他们被认为是已知最古老的南岛人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3245983/new-discovery-suggests-first-austronesian-people-famous-maritime-migration-7500-years-ago-inhabited?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡汇款取缔：专家称无辜资金在中国反洗钱运动中落网</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3246098/singapore-remittance-clampdown-innocent-funds-caught-chinas-anti-money-laundering-crusade-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3246098/singapore-remittance-clampdown-innocent-funds-caught-chinas-anti-money-laundering-crusade-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当中国准备纪念毛泽东时，习近平可能有什么计划的暗示</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246044/china-prepares-commemorate-mao-zedong-hints-what-xi-jinping-may-have-planned?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.23 14:12下周，中国将纪念毛泽东诞辰 130 周年习近平主席预计将赞扬已故领导人泽东的政治学说和成就。图片来源：法新社每十年，中国领导人都会举行纪念已故国家主席毛泽东诞辰的活动，毛泽东出生于1893年12月26日。这些活动是领导层的一次机会呼吁团结一致，团结全国应对挑战，同时反思伟大舵手的遗产。中国各地当局一直在为下周二毛泽东诞辰 130 周年做准备，届时在与西方的紧张关系和国内经济问题的背景下，预计中国国家主席习近平将赞扬这位已故领导人的政治学说。本周早些时候，北京的毛泽东陵墓将在北京举行，这表明了可能的计划。埋葬着他的防腐尸体的天安门广场宣布了不同寻常的临时关闭。根据周一在该设施官方微信账户上发布的公告，陵墓将于周日至周日“因工作需要”关闭周二早上。它没有提供更多细节。官方媒体报道称，习近平“亲自”指导中国的改革进程该设施正常开放时间的变化暗示可能会举行高层活动其中可能包括中国高级领导人。十年前，习近平带领中共中央政治局常务委员会（中国最高决策机构）向毛泽东致敬，在已故主席的大理石雕像前三鞠躬当天晚些时候，刚刚进入第一个国家主席任期几个月的习近平发表了向毛泽东致敬的讲话，这场讲话受到密切关注，以了解他领导下的党的新方向。 在国家通讯社新华社发表的 2013 年讲话中，习近平呼吁党学习毛泽东的政治思想，毛泽东的政治思想指导了党的学说，确保其统治得以延续。他还赞扬毛泽东的信念，即中国必须专注于“保持独立自主”，决不依靠“外部力量”来实现复兴，这与他目前在应对战略竞争对手（例如美国）时采取的自力更生方针相呼应。美国，特别是在贸易和获取尖端技术方面。自上台以来，习近平经常注意到毛泽东的政治教导。 2020年，领导中央政治局常委会召开抗美援朝战争70周年纪念活动。这场战争从 1950 年持续到 1953 年，在中国被正式称为“抗美援朝战争”。在纪念中美唯一一次军事冲突的讲话中，习近平称他敦促国家传递“朝鲜战争”精神，并敦促公民“保持对最终胜利的信念”。他含蓄地攻击美国，表示朝鲜战争期间形成的精神将激励他们“战胜一切敌人”。本月，全国各地举办了一系列国家支持的毛泽东纪念活动。在本月一篇旨在纪念毛泽东遗产的文章中，党的主要理论期刊《求是》也赞扬了习近平再次成为“党的核心和人民领袖”的国家“福气”。国营电视台一直在播放描绘毛泽东年轻时期的电视节目和电影，遵循党的学说，并带领毛泽东取得胜利，例如击败蒋介石领导的国民党。北京大学和中国科学院等领先机构的马克思主义学院也共同努力庆祝这一时刻，举办学术会议反思毛泽东的遗产并讨论中国的“伟大复兴”道路。探索习近平与中国共产党核心圈子之间的联系近年来，习近平多次赞扬一种被称为“枫桥经验”的社会管理方法，这是毛泽东的教导，但并没有在历任中国领导人的领导下，该机制广受好评。该机制旨在动员普通民众在基层解决社会矛盾，以减轻上级法律机构的工作量。在习近平的领导下领导层的同时，中国当局还加大了对共产党非官方历史记录的打压，尤其是有关毛泽东的历史记录，这加剧了长期以来官方对这位因其在民族独立中的作用而受到赞扬、但因错误而受到批评的领导人的遗产的模糊性。在后来的几年里，包括文化大革命，十年的社会和政治动乱直到 1976 年毛泽东去世后才结束。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246044/china-prepares-commemorate-mao-zedong-hints-what-xi-jinping-may-have-planned?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚人因在新加坡-珀斯酷航航班上制造虚假炸弹威胁而被判入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246095/australian-jailed-making-false-bomb-threat-singapore-perth-scoot-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246095/australian-jailed-making-false-bomb-threat-singapore-perth-scoot-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：美国称伊朗“深度参与”红海胡塞武装船只袭击事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246093/israel-gaza-war-us-says-iran-deeply-involved-houthi-ship-attacks-red-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.23 13:02一艘集装箱船穿过苏伊士运河驶向红海埃及伊斯梅利亚，12 月 22 日。照片：EPA-EFE美国周五指责伊朗密切参与了也门胡塞叛军对商船的袭击，华盛顿加强了语气考虑采取更严厉的措施，包括可能的武力。白宫公开发布了美国情报，因为与伊朗有关的也门叛乱分子坚持进行船只袭击，他们称这是为了声援加沙地带的巴勒斯坦人，以色列正在那里与哈马斯武装分子作战.白宫表示，德黑兰的教权国家已向胡塞武装提供了无人机和导弹以及战术情报。“我们知道伊朗深入参与了针对胡塞武装的行动计划。国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森 (Adrienne Watson) 表示：“我们没有理由相信伊朗正在试图劝阻胡塞武装不要采取这种鲁莽的行为。” &gt;现已有 20 多个国家加入美国领导的红海联盟：五角大楼胡塞武装控制着阿拉伯半岛最贫穷国家的大片地区，包括首都萨那，已发射了 100 多架无人机据五角大楼称，针对 10 艘商船的导弹袭击。随着商业交通日益中断，美国最近宣布成立一个由 20 多个国家组成的多国海军特遣部队，以保护通过红海的船只。&lt; /p&gt;为了展示武力，美国航空母舰“德怀特·D·艾森豪威尔”号已进入亚丁湾，一系列新闻报道称，如果该舰的袭击持续存在，乔·拜登总统的政府正在考虑进行军事打击。&lt; /p&gt;叛军领导人阿卜杜勒-马利克·胡塞周三警告称，如果他们受到攻击，叛军将针对“美国战舰、美国利益和美国航行”进行反击。白宫称，美国目视分析发现伊朗KAS-04无人机与胡塞武装发射的无人机特征几乎相同，而且伊朗和胡塞导弹之间的特征也一致。胡塞武装也依赖伊朗-白宫表示，伊朗提供了海上监控系统。“此外，自 11 月胡塞武装开始袭击以来，伊朗提供的战术情报对于胡塞武装瞄准海上船只至关重要，”沃森说。 p&gt;尽管白宫提出了调查结果，但美国和盟国的一些政策制定者仍然怀疑胡塞武装是否是按照伊朗的要求行事。一位关注该地区的美国盟友外交官指出，与伊朗关系密切的黎巴嫩真主党在面对美国的警告（包括在东地中海展示海军力量）时相对克制。“在伊朗在该地区的代理人中，胡塞武装与德黑兰的联系最薄弱。很难看出这些袭击如何服务于他们或伊朗的利益，”这位不愿透露姓名的外交官表示。拜登政府最初对胡塞武装袭击保持低调，部分原因是维护也门脆弱的和平的利益。自 2022 年 4 月以来，胡塞武装和沙特支持的政府有效地维持了联合国斡旋的停火协议，制止了一场毁灭性的战争，这场战争引发了人道主义危机，在这场战争中，大多数人的人口依赖援助。食物还是战斗？红海袭击使亚洲供应链面临风险华盛顿近东政策研究所研究员迈克尔·奈茨在最近的一篇研究论文中表示，胡塞武装与伊朗统治神职人员有着“​​偏执”心态美国应该将胡塞武装视为朝鲜的一种，“一个孤立的、好斗的、装备精良的参与者，对美国怀有敌意，并占据关键地理位置，”他写道。他写道。 p&gt;伊朗宗教领袖公开支持哈马斯，根据法新社根据以色列数据统计，哈马斯的枪手于 10 月 7 日突破加沙的军事化边界，在以色列杀害了约 1,140 人，其中大部分是平民，并绑架了约 250 人。&lt; /p&gt;美国官员表示，他们没有证据表明德黑兰事先知情或直接策划了这次袭击。以色列发誓要摧毁哈马斯。据哈马斯当局称，其对加沙的无情轰炸和地面入侵已造成 20,000 多人死亡，其中大多数是妇女和儿童。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246093/israel-gaza-war-us-says-iran-deeply-involved-houthi-ship-attacks-red-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>胡润报告：经济低迷削弱消费者需求，中国百强品牌无形资产价值缩水4.5%</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3246069/chinas-top-100-storied-brands-lose-45-cent-their-intangible-assets-value-economic-downturn-weakens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.23 12:30上榜品牌包括白酒酿造商贵州茅台 (图）和宜宾五粮液。图片来源：Simon Song据统计，受消费者信心疲软和经济前景黯淡的影响，从白酒到商业银行的中国百强品牌价值在 2023 年下降了 4.5%胡润百富的最新研究。这家以中国富豪榜闻名的咨询公司发现，中国大陆最成功的 100 个拥有至少 60 年历史的本土品牌的无形资产总价值达 9.43 万亿元人民币到 2023 年，这一数字将达到 1.32 万亿美元，而上一年为 9.87 万亿元人民币。这一下降是由于国内需求疲软继续困扰消费市场，导致中国经济面临通货紧缩压力。上海咨询公司索雷的高级经理。第三季度中国快速消费品（食品、饮料或服装等消耗品）的总支出同比下滑 0.9%根据全球咨询公司贝恩公司和市场研究公司凯度消费者指数本月早些时候发布的一项联合研究，2023 年第四季度的消费者将继续积极参与经济前景黯淡的情况下对就业前景的担忧。研究发现，他们在购买个人护理产品等消费品时会寻找便宜货。“老字号品牌也成为经济放缓的受害者，但它们的悠久历史可以帮助他们渡过经济动荡。”Han 说道。品牌价值是通过评估其与类似但无品牌的产品或服务相比所产生的溢价来衡量的。顶级品牌名单上包括白酒生产商贵州茅台和宜宾五粮液，制药商同仁堂，烤鸭连锁餐厅中国全聚德和中国建设银行。“他们给新兴品牌带来了很多灵感， ”胡润百富董事长兼首席研究员胡润表示。 “品牌要学会如何保留悠久的传统，避免被市场淘汰，这一点很重要。”耐用性、无形资产的价值和文化传承是品牌的关键要素。他补充说，“一元庆”是一个源自中国中部山西省省会太原的食醋品牌，是上榜品牌中历史最悠久的品牌，已有 646 年历史。 &gt;一些品牌，例如较大的银行，在过去的一个世纪中帮助塑造了中国的国民经济，使其成为当今世界第二大经济体。近年来，国潮、随着中国大陆 4 亿中等收入消费者在本土品牌的饮料和化妆品上花费巨资，“中国时尚”（指对本土时尚日益增长的热情）已使数百家中国公司受益。 2019年6月，中美贸易战升级，上海知名糖果品牌大白兔奶茶在消费者民族自豪感的刺激下，溢价高达2000%左右。&lt; /p&gt;一些消费者愿意为黄牛支付500元的价格来喝一杯通常售价19至23元的奶茶，因为他们要花两个多小时排队才能喝一杯。著名饮料。1972 年，时任总理周恩来向美国总统理查德·尼克松赠送了大白兔奶味糖果，从而名声大噪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3246069/chinas-top-100-storied-brands-lose-45-cent-their-intangible-assets-value-economic-downturn-weakens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对加密货币的渴望：在美国定罪之后，币安后门交易员对交易所的未来显得更加重要</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246047/chinas-crypto-craving-back-door-binance-traders-look-more-important-exchanges-future-wake-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246047/chinas-crypto-craving-back-door-binance-traders-look-more-important-exchanges-future-wake-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梦想香港圣诞节？城市推出节日市场和令人眼花缭乱的节日装饰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246091/dreaming-hong-kong-christmas-city-rolls-out-festive-markets-and-dazzling-decorations-holiday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246091/dreaming-hong-kong-christmas-city-rolls-out-festive-markets-and-dazzling-decorations-holiday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天文台表示，持续寒冷天气可能导致结冰，香港人应小心路面湿滑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246092/hongkongers-should-be-careful-slippery-roads-persistent-cold-weather-may-cause-icy-conditions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.23 12:09居民在孙中山纪念馆穿好衣服迎接寒冷的天气西营盘公园。专家表示，随着全球变暖导致气温升高，这座城市在即将到来的冬季将经历更少的凉爽日子。图片：Dickson Lee周六，天气预报员表示，气温降至8.1摄氏度（46.6摄氏度），香港人应小心路面湿滑，因为持续寒冷的气温可能会导致一些地方结冰。市区地区气温为今冬以来最低气温。香港天文台周六表示，冬季季候风和雨带是造成早上寒冷天气的原因，九龙、西贡、沙区部分地区田及大埔气温介乎六至七度。天文台「由于高地可能结冰，市民、驾车人士及骑单车人士应注意路面湿滑的危险。」天文台尖沙咀总部录得的最低气温为8.1度，是本季市区最低气温到目前为止。天文台预计周五香港气温将降至 8 度预报员称周日圣诞夜气温将持续在 8 至 12 度之间，直至圣诞节日，气温将在下周中逐渐上升。卫生防护中心周六表示，寒冷的天气可能会引发或加剧慢性呼吸道疾病或心脏病等疾病，尤其是在“老年人皮肤下保暖的绝缘脂肪较少，体温控制机制可能较弱。”发言人说。 “他们的身体可能无法对寒冷的天气做出适当的反应。”居民在鲗鱼涌锻炼身体。摄影：陈晓梅中心建议弱势群体佩戴帽子、围巾、手套等保暖衣物。避免停留时间过长天文台于上周六发出本季首个寒冷天气警告，当时气温降至至市区气温为 12 度，新界气温则为个位数。但专家早些时候告诉《华盛顿邮报》，随着全球变暖推高气温，该市未来冬季的凉爽天气将会减少。 天文台还预计，由于气候变暖，今年冬天的寒冷天数（指气温降至12度以下）将比往年减少。报告称，这种趋势可能会在未来几年持续下去。香港去年冬天录得 13 天寒冷。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246092/hongkongers-should-be-careful-slippery-roads-persistent-cold-weather-may-cause-icy-conditions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鱼类死亡、福岛核泄漏、大米价格飞涨：亚洲在全球有史以来最温暖的一年中遭受损失</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3246056/dying-fish-fukushima-discharge-skyrocketing-rice-prices-asia-counts-its-losses-worlds-warmest-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3246056/dying-fish-fukushima-discharge-skyrocketing-rice-prices-asia-counts-its-losses-worlds-warmest-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 03:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在香港，全球最大的圣诞树制造商在全球生产中使用再生塑料，实现环保</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3245919/hong-kong-worlds-biggest-maker-christmas-trees-goes-eco-friendly-recycled-plastics-global-production?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3245919/hong-kong-worlds-biggest-maker-christmas-trees-goes-eco-friendly-recycled-plastics-global-production?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 02:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>领先者赖清德在首次台湾选举辩论中挑战放弃独立</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246039/frontrunner-william-lai-challenged-renounce-independence-first-taiwan-election-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246039/frontrunner-william-lai-challenged-renounce-independence-first-taiwan-election-debate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 02:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>