<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 26 May 2024 21:13:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“他们是坐着棺材来的”：以色列人质家庭哀悼遇难者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264186/theyre-coming-coffins-israeli-hostage-families-mourn-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264186/theyre-coming-coffins-israeli-hostage-families-mourn-dead?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强风暴席卷德克萨斯州、俄克拉荷马州和阿肯色州，造成多人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264185/multiple-deaths-reported-texas-oklahoma-and-arkansas-after-powerful-storms-roar-across-region?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264185/multiple-deaths-reported-texas-oklahoma-and-arkansas-after-powerful-storms-roar-across-region?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员称巴基斯坦逮捕了11名参与杀害中国工程师的武装分子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264184/pakistan-arrests-11-militants-involved-chinese-engineers-killing-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.27 00:37河上悬挂中巴两国国旗的桥梁印度河，位于巴基斯坦达苏附近的开伯尔普赫图赫瓦省科希斯坦地区的达苏大坝或达苏水电项目所在地。图片：路透社巴基斯坦官员周日表示，巴基斯坦当局逮捕了 11 名伊斯兰激进分子，他们参与了 3 月份在该国北部与阿富汗接壤的自杀式爆炸事件，导致 5 名中国工程师死亡。 这一消息是在巴基斯坦反恐负责人拉伊·塔希尔（Rai Tahir）与内政部长莫辛·纳克维（Mohsin Naqvi）举行的新闻发布会上宣布的。被捕男子属于当地塔利班（也称为 Tehreek-e） -巴基斯坦塔利班（TTP），这是一个由数十名逊尼派伊斯兰主义者和宗派激进组织组成的保护伞组织。TTP 的目标是推翻政府并用严厉的伊斯兰法律取而代之。TTP 旨在推翻政府并用严厉的伊斯兰法律取而代之。 &gt;塔希尔说，自杀式炸弹袭击者使用手机与当地处理人员联系，导致嫌疑人被捕。调查和证据显示武装分子他说，巴基斯坦军方一直在接受 TTP 阿富汗领导人的指示。巴基斯坦军方已经表示，这次袭击是在阿富汗策划的，而且自杀式炸弹袭击者也是阿富汗国民，喀布尔否认了这一指控。 &gt;TTP 此前否认参与其中，发言人周日表示，它已经解释了对此次袭击的立场。“我们有法医证据证明，从阿富汗开展活动的 TTP 武装分子是部长纳克维说。三月份，自杀式炸弹袭击者驾驶一辆汽车撞向在巴基斯坦西北部一座大坝工作的中国工程师车队，导致五名工程师和一名当地潜水员死亡。 喀布尔此前表示，巴基斯坦不断升级的暴力事件是伊斯兰堡的国内问题。巴基斯坦和阿富汗之间的关系近几个月来恶化。伊斯兰堡表示，喀布尔在打击针对巴基斯坦的激进组织方面做得不够。部长表示，将向喀布尔寻求法律帮助，以逮捕另外三名 TTP 的主要成员，他们从阿富汗指挥袭击者及其协助者.“我们希望阿富汗对这些恐怖分子采取行动。要么在那里尝试，要么交给我们，”部长说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264184/pakistan-arrests-11-militants-involved-chinese-engineers-killing-officials-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港北部骑自行车的女子撞上护栏，胸部受伤死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264182/woman-cycling-northern-hong-kong-crashes-boom-barrier-dies-chest-injuries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.26 23:52事故发生地通往栏杆护栏的下坡路段发生。图片：讲义周日，一名女子在香港北部骑自行车时撞上围栏，伤重不治。这名30多岁的外籍女子当时正在骑自行车当她接近YHA白普理赛马会大美督青年旅舍时，她撞上低下的大埔大美督路警方称，晚上 7 点左右，围栏被撞倒在地。女子在大美督路撞上护栏在大埔。图片：讲义她胸部受伤，昏迷不醒被送往附近雅丽氏何妙龄那打素医院，其后被宣布死亡。&lt; p&gt;警方正在调查事故原因。2016年12月，一名18岁的女子在同一斜坡上骑自行车时撞上了护栏。大约一小时后，她在沙田威尔斯亲王医院被宣告死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264182/woman-cycling-northern-hong-kong-crashes-boom-barrier-dies-chest-injuries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国总理李强在首尔举行三国峰会前与日韩领导人会面，贸易和台湾问题成为焦点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264174/trade-taiwan-focus-chinese-premier-li-qiang-meets-leaders-japan-south-korea-ahead-3-way-summit-seoul?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.26 23:00中国总理李强与日本首相岸田文雄他们的第一次正式会议于周日在首尔举行。照片：共同社中国国务院总理李强周日在首尔与日本和韩国领导人举行会谈，距离中日韩首次三边峰会还有一天，贸易和台湾问题成为焦点超过四年。尽管观察人士表示，由于地缘政治紧张局势，周一的峰会不太可能产生重大成果，但 2019 年之后重返谈判桌仍被视为这三个邻国有兴趣改善关系的信号。&lt; /p&gt;据中国国家电视台中央电视台报道，李克强周日下午与日本首相岸田文雄举行了首次正式会晤，中日双方同意启动新一轮高层经济对话。据日本共同社报道，岸田还要求中国解除对日本海鲜的进口禁令。去年，在日本继续计划从受损的福岛核电站释放放射性水后，愤怒的北京实施了这项禁令，给双边关系蒙上了阴影。李要求日本“履行自己的义务”据央视报道，日本共同社报道称，岸田在台海问题上曾提到台海稳定的重要性。他在与李克强的会谈中表达了东京对北京军事扩张的“严重关切”。他发表这番言论的前一天，中国人民解放军结束了为期两天的军事演习，观察人士称，这是有史以来规模最大、最接近的军事演习。台湾。北京称这次演习是对台独的“强大威慑”，但东京和华盛顿都表达了担忧。当天早些时候会见韩国总统尹锡烈，据中国官方通讯社新华社报道，李敦促首尔与北京合作“反对将经济和贸易问题转化为政治或安全问题”。他还呼吁共同努力“维护稳定和顺利”两国乃至世界产业链、供应链流动”。李克强和尹恩惠一致同意加快双边自贸协定第二阶段谈判。据新华社报道，李克强表示，中方愿同韩方加强高端制造、新能源、人工智能、生物医药等领域合作。他还承诺保护外国投资，包括韩国公司的投资——他在后来与三星集团董事长李在镕的另一次会议上也强调了这一点。据新华社报道，尹表示韩国将遵守这一规定。韩国联合通讯社称，尹呼吁中国在朝鲜核问题以及平壤与朝鲜的军事合作中发挥作用。莫斯科。它还表示，北京和首尔已同意建立外交和安全对话机制，首次会议将于下个月举行。中国是韩国最大的贸易伙伴，被视为关键力量然而，随着美国在与中国的竞争日益恶化的情况下加强与美国的条约盟友日本和韩国的安全合作，地区地缘政治也感受到了影响。&lt; /p&gt;随着台湾倾向独立的民进党的赖清德宣誓就职，北京与两个东亚邻国在台湾问题上的关系中隐藏的风险也浮出水面。周一，新领导人上任。赖被北京视为“分裂分子”和“麻烦制造者”，他多次表示希望与日本加强经济和安全合作。北京指责赖智“讨好日本”，并于周一在日本和韩国政界人士出席其就职仪式后提出严正交涉。北京驻东京特使吴江浩指责日本“承担历史责任”在周六的一次研讨会上就台湾问题发表讲话，敦促其“谨言慎行”，并坚持“对一个中国原则的严肃政治承诺”。吴此前曾因类似言论而遭到东京方面的抗议。北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。大多数国家，包括美国、日本和韩国，都不承认台湾是一个独立国家。但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264174/trade-taiwan-focus-chinese-premier-li-qiang-meets-leaders-japan-south-korea-ahead-3-way-summit-seoul?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>48,430港元的烤猪肉午餐盒：台湾因携带违禁肉类而罚款香港乘客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264180/hk48430-roasted-pork-lunchbox-taiwan-fines-passenger-hong-kong-bringing-banned-meat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.26 23:02食物包括米饭、烤猪肉和酱油鸡，都是典型的粤菜。图片：讲义一名从香港前往台湾的印尼旅客因携带违反进口规定的烤猪肉饭盒，因无法缴纳新台币20万元（合48,430港元）罚款而被驱逐出境据当地媒体报道，该旅客于 4 月 30 日抵达台北，携带的午餐盒内装有广式烤肉。 据周日新闻媒体报道。网上发布的图片显示，这些食物包括烧肉饭和酱油鸡，都是典型的粤菜。海关缉私犬嗅出了违禁品，并向其处理人员发出警报。据说是一名男子，因未申报的猪肉，当场被罚款新台币20万元。但由于他无法立即缴纳罚款，因此被驱逐出境，并指示在入境前交纳罚款。媒体报道称，又是台湾。台湾当局自2018年起对来自非洲猪瘟疫情地区的猪肉进口实行严格控制。罚款初犯新台币20万元，再犯则增至新台币100万元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264180/hk48430-roasted-pork-lunchbox-taiwan-fines-passenger-hong-kong-bringing-banned-meat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港逃脱的鸸鹋：在繁忙道路上追逐3小时后被捕，仍在寻找主人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264181/hong-kongs-escaped-emu-search-still-owner-after-bird-captured-following-3-hour-chase-busy-roads?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.26 23:05有人看到动车组在天水围的道路上行驶。图片来源：Facebook/Bosco Chu香港当局仍在寻找一辆鸸鹋的主人，该鸸鹋曾在繁忙的道路上躲避交通，并曾在该市北部的一个公共屋村漫步。第一次看到它三小时后就被捕获。渔农自然护理署发言人周日表示，这只不会飞的大鸟“如果被发现”，将被归还给它的主人。&lt; /p&gt;病毒视频显示，鸸鹋与汽车并排行驶，进入一个公共屋村的场地，而另一个视频中可以看到，当这只鸸鹋沿着天影路与交通相反的方向行驶时，一名司机突然转向避开这只鸸鹋。 警方于周六早上7时18分首次接获有关这只鸟的报告，当时有人看到这只鸟在该区天秀路与天影路的交汇处徘徊，然后在天水围路口徘徊。上午9点13分，在湿地公园路发现了这只鸸鹋。上午9点50分左右，警方和防止虐待动物协会的工作人员将这只鸸鹋抓获，此时距离警方收到第一份报告大约三个小时。它的目击。渔护署将这只鸸鹋带到其动物管理中心进行观察。附近北领地绿色花园农场的一名男子告诉《邮报》，据消息人士称，该农场最近报告了一只鸸鹋失踪的情况，后来又找到了这只鸸鹋。周日，周六捕获的那只鸟已在那里饲养。但农场里的其他人打断了他的谈话，并告诉他不要再接受记者采访。该农场在《华盛顿邮报》早上探访时已关闭。《华盛顿邮报》无法立即确认该男子或其亲属的身份。 消息人士称，该农场于四月份报告一只鸸鹋丢失，但后来被发现。渔护署发言人周日表示， 4月视察天水围农场，发现该农场为私人所有，不向公众开放并收取入场费，因此可豁免展览牌照规定。“根据目前的记录，渔护署表示，现时该署发出的展览牌照下，没有任何鸸鹋获准饲养。天水围新界绿园农场于2021年启用。相片：Sam Tsang占地60,000平方尺的农场于2021年4月28日启用。位于天水围，根据农场发布的视频，它分为不同的农业、烧烤、休闲、表演和活动区域。它为少年警讯举办了露营和农耕活动，副警长也到访了这里中央政府驻香港联络办公室主任陈东。该场所附属的“NTGG志愿者”Facebook页面上播放了一段视频，展示了元朗区议员詹家俊组织的农耕活动-为居民悬挂。镜头中还可以看到山羊。农场主兼元朗区议员陈家辉和詹均告诉《华盛顿邮报》，他们目前已离开该市。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264181/hong-kongs-escaped-emu-search-still-owner-after-bird-captured-following-3-hour-chase-busy-roads?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡塔尔航空多哈飞往都柏林的飞机遭遇湍流 12名乘客受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264176/12-passengers-injured-turbulence-doha-dublin-qatar-airways-plane?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.26 22:31卡塔尔航空波音 787 梦想客机在空中表演期间降落英国。图片来源：美联社都柏林机场周日表示，卡塔尔航空从多哈飞往爱尔兰的航班上有 12 名乘客在一阵湍流中受伤，并补充说飞机已按计划安全着陆。 机场称，QR017 航班是一架波音 787 梦想客机，在下午 1 点（当地时间）前不久着陆。“飞机着陆后，包括机场警察在内的紧急服务人员迎接了这架飞机。都柏林机场在一份声明中表示，由于飞机在土耳其上空飞行时遭遇湍流，机上有 6 名乘客和 6 名机组人员（总共 12 人）报告受伤。援引抵达都柏林机场的乘客的话称，事件持续了不到 20 秒，发生在食品和饮料服务期间。卡塔尔航空在一份声明中表示，“少数乘客和机组人员受轻伤”航班已起飞，目前正在接受医疗救治。”航空公司没有直接对此次气流发表评论，但表示此事正在接受内部调查。事件发生五天后新加坡航空一架从伦敦飞往新加坡的航班因严重湍流被迫降落在曼谷，造成一名 73 岁英国男子死亡，另有 20 人接受重症监护。&lt; p&gt;根据美国国家运输安全委员会 2021 年的一项研究，与湍流相关的航空事故是最常见的类型。从 2009 年到 2018 年，该美国机构发现，湍流占事故的三分之一以上报告的航空事故中，大多数造成一人或多人严重受伤，但没有飞机损坏。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264176/12-passengers-injured-turbulence-doha-dublin-qatar-airways-plane?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列寻求续签加沙人质协议，哈马斯向特拉维夫发射火箭弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264172/hamas-fires-rocket-barrage-tel-aviv-israel-looks-renew-gaza-hostage-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264172/hamas-fires-rocket-barrage-tel-aviv-israel-looks-renew-gaza-hostage-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在重塑世界秩序、改革联合国、世贸组织等全球机构方面负有“巨大责任”：外国驻华使节</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264166/china-has-huge-responsibility-reshape-world-order-reform-global-bodies-un-wto-foreign-envoys-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264166/china-has-huge-responsibility-reshape-world-order-reform-global-bodies-un-wto-foreign-envoys-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的科技雄心以及与美国的人工智能竞争：儿童核桃农场游戏能否成为未来的关键？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264042/chinas-tech-ambitions-and-ai-rivalry-us-could-kids-walnut-farm-game-hold-key-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264042/chinas-tech-ambitions-and-ai-rivalry-us-could-kids-walnut-farm-game-hold-key-future?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国准备取消向沙特阿拉伯出售进攻性武器的禁令</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264169/us-prepares-lift-ban-sale-offensive-weapons-saudi-arabia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.26 20:12沙特阿拉伯特种武装部队的一名成员站在前面王国国防博览会期间的一辆军车。图片来源：法新社据英国《金融时报》周日报道，美国预计将在未来几周内取消向沙特阿拉伯出售进攻性武器的禁令。 该报援引一位知情人士的话报道称，华盛顿已经向沙特阿拉伯发出信号，表示准备解除禁令。2021 年上任后不久，美国总统乔·拜登就通过了对沙特阿拉伯在也门打击与伊朗结盟的胡塞武装的行动采取了更强硬的立场，该行动造成了大量平民伤亡，并对利雅得的人权记录采取了更强硬的立场，特别是2018年华盛顿邮报记者和政治对手贾迈勒·卡舒吉被杀的事件。&lt; p&gt;美国最大的武器客户沙特阿拉伯对这些限制感到愤怒，这些限制冻结了美国前几届政府数十年来提供的武器销售。美国国务卿安东尼·布林肯周三表示，美国和沙特阿拉伯非常接近达成一系列有关核能、安全和防务合作的协议，这是与利雅得和以色列更广泛的正常化协议的双边组成部分。但是，取消进攻性武器禁令英国《金融时报》表示，销售与这些谈判没有直接关系。白宫和沙特阿拉伯政府通讯办公室没有立即回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264169/us-prepares-lift-ban-sale-offensive-weapons-saudi-arabia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大亨冯国经向中国国家主席习近平介绍了供应链中心在三中全会之前对城市的愿景</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264168/hong-kong-tycoon-victor-fung-briefed-chinese-president-xi-jinping-supply-chain-centre-vision-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.26 19:47据报道，香港大亨冯国经解释了全球最新变化供应链部门。图片来源：CCTV香港大亨冯国经与国家主席习近平分享了他对香港如何在不断变化的全球趋势中成为中国大陆企业的跨国供应链中心的愿景。波斯特获悉。上周四，在习近平访问东部省份山东期间，在济南举行的一次会议上，香港供应链管理集团冯氏集团董事长等九名商界和专家代表向习近平提出了建议。 消息人士称，冯先生解释了该行业的全球变化，以及香港如何发展成为内地和海外跨国公司的中型、以出口为主的企业的供应链中心。&lt;根据国家报告，代表们的建议，包括关于香港更好地融入国家发展和城乡规划的建议，可能会被纳入七月召开的中共十一届三中全会的议程中。新华社。在会议上，习近平强调要“坚持目标导向和问题导向相结合”，“聚焦深层次体制机制障碍和结构性问题”努力解决国家的经济问题。这些言论被视为迄今为止习近平在三中全会之前发出的最有利于商业的信息，届时中国领导人预计将制定新的改革议程业内人士表示，冯先生的建议是基于香港科技大学和利丰供应链研究院的重点研究方向，后者是于周五成立。利丰是冯氏集团的成员。该研究所旨在将大学的研究成果与利丰的行业专业知识结合起来，推动大湾区的变革地区、中国、亚洲和世界其他地区，同时也在城市的发展中发挥作用。它还计划通过行业研究和政策研究来发展商业智能，并通过教育和合作伙伴关系培养人才节目。中国国家主席习近平在山东济南会见商界领袖和专家。图片来源：新华社财政司司长陈茂波在二月份的预算蓝图中表示，政府计划将香港发展成为跨国供应链管理中心，以配合内地制造业企业将生产供应链延伸到海外的趋势。他补充，香港有能力提供成熟、全面的专业支持服务，以满足这些企业的业务需求。 商务部长邱英华在亚太经济合作组织峰会上的演讲中还指出了Covid-19大流行、气候变化和自然灾害在暴露供应链现有脆弱性方面的作用以及合作的必要性去年在美国。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264168/hong-kong-tycoon-victor-fung-briefed-chinese-president-xi-jinping-supply-chain-centre-vision-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>致命火灾后官方检查发现，香港建筑物的消防安全违规行为仍然猖獗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264163/fire-safety-violations-still-rampant-hong-kong-buildings-official-checks-find-wake-deadly-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.26 18:55一些居民和企业已返回新幸运屋致命的火灾。图片：陈晓梅继上个月佐敦一栋大楼发生致命火灾后，香港当局检查了 200 多座建筑物，发现逃生路线受阻并打开防火门，发出了约 600 次警告。 消防处处长杨恩健周日表示，对新福楼悲剧的调查显示，部分防火门被楔开。 p&gt;“因此，浓烟可能会沿着楼梯上升，”他说。 “人们可能会吸入烟雾，然后晕倒甚至死亡。”这座有 60 年历史的建筑发生火灾，造成 5 人死亡、43 人受伤。据了解，起火地点为一楼健身房，但现场发现的大量塑料盒和电线与火势蔓延和产生大量烟雾有关。火势在约90分钟内得到控制。杨建议，一旦发生火灾，如果居民在逃生路线上遇到烟雾，应立即返回单位，因为即使一人或一人吸入一氧化碳两分钟可能会导致失去知觉。New Lucky House 拥有数百套公寓，其中包括约 100 个细分单位、35 家注册宾馆、健身房、商店、办公室和诊所。杨说，虽然在过去三年的检查后，该部门已向该大楼发出了 77 份消减通知，但在火灾发生前的检查重点是底层的商店。大火推动了安全。该市许多破旧建筑带来的危险重新成为人们关注的焦点。杨说，消防处立即调整巡查制度，优先检查旧建筑物和商业用途的处所。“情况非常不理想”，杨说。 “风险相对较高的建筑物每年检查一次。我们会增加巡查这些建筑物的次数。”过去一个月，消防处已进行超过2,000次巡查，涉及239栋建筑物，并发出约600个火警警告。 ， 他加了。他说，一半的个案涉及杂物堵塞防火梯，其余则涉及部分关闭防火门。政府将建议修订《消防安全（建筑物）条例》，以给予消防安全审查委员会更大的权力。杨补充说，委员会有权对建筑物进行更多评估，新机制的框架将在三个月内建立。委员会就如何使用旨在协助房主的贷款向消防处处长提供建议逐案改善消防或结构安全。火灾后对新福楼的调查发现，业主立案法团已涉及多起持续的违规案件，其历史可追溯至2008年。当地区议员叶敖东在火灾发生后的第二天透露，过去解决该问题的尝试因业主派系之间的纠纷而受阻，业主们在是否简单地继续进行的问题上存在分歧。 专家表示，New Lucky House 的公寓和商业空间混合在一起，加上其年龄，进一步加剧了业主之间的分歧，因为他们还必须处理各种维护问题。&lt; /p&gt;火灾发生后，行政长官李家超表示，政府将提出法律修正案，将不遵守消防安全令的罚款从最高 50,000 港元（6,380 美元）提高至 200,000 港元。 ” hr /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264163/fire-safety-violations-still-rampant-hong-kong-buildings-official-checks-find-wake-deadly-blaze?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查显示，居住不合格住房的香港居民担心因终止低质量劏房计划而受到冷落</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264162/hong-kong-residents-substandard-housing-fear-being-left-out-cold-plans-end-low-quality-subdivided?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.26 18:58一位单身母亲和她 5 岁的女儿他们在深水埗的小家。摄影：May Tse几乎所有居住在低标准住房中的香港居民都表示，政府应该在推进废除劏房之前先制定搬迁计划，因为许多人担心他们最终会无家可归。 .社区组织协会 (SoCO) 周日发布的一项调查发现，接受调查的绝大多数居住在低质量住房中的人表示，他们支持政府禁止不充分的分间公寓的计划。 “近90%的人表示，他们同意政府禁止建造太差的劏房的计划，但前提是这些单位要先安顿下来，”SoCO社区组织者吕宜珊表示。 但她补充说，出于各种担忧，6.2% 的受访者拒绝了政府计划。社区组织协会公布了一项针对生活在低质量住房中的人们对政府终止分间公寓计划的调查结果。摄影：陈晓梅其中包括担心他们会因为不符合搬迁要求而变得无家可归，或者担心他们必须花时间寻找新的住处。 其他人担心他们可能不得不搬到另一个地区，这可能会影响孩子的教育，并导致他们失去与邻居、朋友和家人建立的支持网络。&lt; p&gt;SoCO 今年早些时候对 497 名生活在低质量住房中的人进行了调查。调查还发现，大多数人希望搬进政府住房并已提出申请，但其中 30% 的人表示目标是“距离太远，难以预测”。只有8.8%的受访者认为自己会在一年内分配到公屋。“事实上，我们注意到很多家庭都吕说：“对于最终能否入住官屋越来越悲观。”行政长官李家超在去年10月的施政报告中表示，他的政府将努力消除劣质劏房问题SoCO副总监施丽珊表示，该组织已就新标准应如何向政府提出意见。 .“在定义‘最低住房标准’时，我们向当局建议了九个参数，”她补充道。“如果房屋未达到其中三个或更多标准，他们应该被判定为不符合最低法定要求。”SoCO建议，城市住房的最小面积应为单人住宅不少于75.3平方英尺，每户居民住宅面积应不少于59.2平方英尺两人或以上。它说天花板应至少有两米（6.6 英尺）高。SoCO 添加的细分单位也不得超过五户家庭，并且材料用于划分空间的材料不应是易燃的。该组织表示，公寓还应有独立的厨房和浴室、适当的通风或窗户，没有安全问题，例如墙壁剥落、泄漏、火灾隐患或当局警告。SoCO补充，租金不应超过应课差饷租值1.2倍。施说“三无”楼宇——没有业主立案法团的楼宇、居民组织或物业管理公司来监管，也应该被认为是不够的。SoCO的调查还发现，大多数低收入家庭（67.4%）最关心的是住房成本，其次是住房成本。该组织强调，细分单元的居住者是该市最贫困的人之一，但用于支付租金的收入比例往往是最高的。SoCO 解释说，这导致人们更担心金钱而不是其他一切，包括安全——这是“像香港这样富裕的城市的悲剧”。调查发现，一个两口之家平均每月的收入收入为 10,000 港元，但分间单间公寓的中位数价格为 4,300 港元（551 美元），而一居室住宅的成本为 5,500 港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264162/hong-kong-residents-substandard-housing-fear-being-left-out-cold-plans-end-low-quality-subdivided?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>