<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Sep 2024 21:15:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国众议院通过法案 针对香港贸易办事处</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3278013/hong-kong-trade-offices-are-targeted-bill-passed-us-house-representatives?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 02:15美国众议院周二通过一项法案，可能导致香港驻美国三个贸易代表团关闭。图片：Shutterstock共和党主导的美国众议院周二投票通过一项可能关闭香港驻美国外交机构的法案，这是该法案成为法律的关键一步。 。两党共同提出的《香港经济贸易办事处认证法案》要求美国国务卿审查香港的三个美国贸易代表团——纽约、旧金山和华盛顿——如果发现它们没有在“高度自治”下运作，就剥夺它们的特权。该法案由新泽西州共和党众议员克里斯·史密斯发起，以 413 票对 3 票通过。它还需要在参议院全体会议上获得通过，才能送到总统的办公桌上签署成为法律。该法案的一个版本此前已在民主党主导的参议院委员会获得批准。目前，中国大陆以外共有 14 个香港经济贸易办事处。这些办事处主要履行贸易促进和文化外交职责，并不是外交使团，因为香港不是一个主权国家。但他们确实享有许多国家授予的外交使团的一些特权和豁免。自 2020 年对香港实施国家安全法以来，美国立法者一直质疑香港是否具有足够的自治权，是否有理由在北京的使团之外设立自己的代表机构。驻美国的香港活动人士也称这些办事处是“[香港]恶意影响的载体”，而香港政府否认了这些指控，并指出这些办事处是依法运作的。《香港经贸办法案》是众议院共和党领导的推进与中国相关立法的“中国周”活动的一部分。周一，十多项针对北京经济、政治和技术影响力的法案获得通过。观察人士表示，本周通过的法案不太可能在选举日之前成为法律，也可能不会在明年 1 月结束的国会会议结束前成为法律。但美国企业研究所的扎克·库珀表示，即使香港法案未能在 1 月前成为法律，未来几年香港的地位仍将受到国会的压力。“鉴于香港不断恶化的法律和政治状况……我怀疑，即使与香港有关的法案今年不能获得通过，它们也会在下届国会获得实质性支持，”库珀说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3278013/hong-kong-trade-offices-are-targeted-bill-passed-us-house-representatives?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX 派遣亿万富翁贾里德·艾萨克曼进行世界首次私人太空行走</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278010/spacex-launches-billionaire-jared-isaacman-conduct-worlds-1st-private-spacewalk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278010/spacex-launches-billionaire-jared-isaacman-conduct-worlds-1st-private-spacewalk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大暗示将进一步对中国电池、科技产品和关键矿产征收关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278011/canada-signals-further-tariffs-chinese-batteries-tech-and-critical-minerals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 01:12加拿大副总理 Chrystia Freeland 于 202 年 3 月在安大略省渥太华举行新闻发布会。照片：路透社加拿大周二表示，很可能很快对中国电池、科技产品和关键矿产征收进一步关税。在宣布对拟议措施进行为期 30 天的公开咨询之前，加拿大对进口产品征收了 100% 的关税。中国的电动汽车，将于 10 月 1 日生效。“今天，我宣布就加拿大从中国进口的电池和电池部件、半导体、关键矿物和金属以及太阳能产品进行为期 30 天的磋商，”副总理 Chrystia Freeland 在不列颠哥伦比亚省纳奈莫举行的新闻发布会上表示，执政的自由党成员正在开会。在一份声明中，她的办公室指责中国在这些领域进行不公平竞争，“威胁到加拿大工人和企业”。它表示，关于“针对中国不公平贸易行为的潜在附加税”的磋商将就附加税的实施和生效时间征求业界意见。加拿大 8 月底宣布对中国电动汽车征收关税，与美国为抵御大量中国补贴汽车涌入北美而采取的措施相呼应。渥太华当时还宣布对从中国进口的钢铁和铝产品征收附加税中国。中国表示，将对加拿大油菜籽和化工产品展开反倾销调查，显然是进行报复。加拿大是世界上最大的油菜籽生产国之一——油菜籽是一种用于生产食用油、动物饲料和生物柴油的油籽作物——而中国历来是其最大的客户之一。北京还就电动汽车关税问题将加拿大提交给世界贸易组织，称其为“典型的单边贸易保护主义行为”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278011/canada-signals-further-tariffs-chinese-batteries-tech-and-critical-minerals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国出口势头能否持续？8月贸易数据5大看点</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3277966/can-chinas-export-momentum-last-5-takeaways-august-trade-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3277966/can-chinas-export-momentum-last-5-takeaways-august-trade-data?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南洪水：台风“八木”死亡人数已达 127 人，河内处于戒备状态</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278008/vietnam-floods-typhoon-yagi-death-toll-reaches-127-hanoi-alert?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 00:009 月 10 日，当地居民乘船穿过河内一条被洪水淹没的街道撤离。照片：法新社周二，今年亚洲最严重的风暴在越南造成的死亡人数达到 127 人，暴雨引发洪水和山体滑坡，掩埋了房屋，冲走了一座桥梁，现在威胁到首都河内。在北部几个省份，包括河内郊区在内的许多地方，居民们都在膝盖深的洪水中跋涉。棕色的水从人行道台阶上倾泻而下。灾害管理局周二在最新情况更新中表示，台风引发的山体滑坡和洪水已造成越南北部至少 127 人死亡，54 人失踪。该机构表示，大多数受害者是死于山体滑坡和山洪暴发，另有 764 人受伤。台风于周六在越南东北部海岸登陆，摧毁了大片工业区和住宅区，并带来了暴雨，引发了洪水和山体滑坡。此前，该台风曾袭击菲律宾和中国南部的海南岛。9 月 8 日，越南河内，一名妇女走过一棵被台风八木吹倒的树。图片来源：路透社“我不得不抛下一切，因为水涨得太快了，”住在河内红河附近洪水易发区的 60 岁居民 Nguyen Thi Tham 在电话中说道。她只能带着她的狗一起走。她是周二早晨乘船撤离到安全避难所的许多人之一。目前尚不清楚需要疏散多少河内居民。据灾害机构和国家媒体报道，越南北部的几条河流水位已上升到令人担忧的水平，村庄和居民区被淹没。周一，北部富寿省红河上一座有 30 年历史的桥梁倒塌，造成 8 人失踪。据国家媒体报道，北方各部门随后于周二禁止或限制其他跨河桥梁的通行，包括河内最大的桥梁之一 Chuong Duong 桥。“红河水位正在迅速上升，”政府周二在其 Facebook 账户上发布帖子称。官员们使用过去播放过共产主义宣传的扩音器，警告首都河畔龙边区的居民警惕可能发生的洪水，并准备撤离该地区。其他据越南国家媒体报道，包括北江和太原工业中心在内的北部地区也面临严重的洪灾。目前尚不清楚三星电子和苹果供应商富士康是否受到影响，这两家公司分别位于太原和北江。政府表示，北江省洪水易发地区的人员也进行了撤离，台风和洪水造成的损失估计达 3000 亿越南盾（1210 万美元）。已有 4600 多名士兵被部署到该省，以支持撤离和支持洪水灾民。越南外交部要求中国在上游大坝放水前通知其。据灾害管理局称，老街省的伤亡人数最多，有 19 人死亡，36 人失踪，大部分是山体滑坡造成的。政府尚未提供台风造成的损失成本估计，但风暴首先袭击越南的沿海城市海防和广宁的居民表示他们“失去了一切”。据该机构称，洪水还淹没了越南北部 162,828 公顷土地和 29,543 公顷经济作物，并损坏了近 50,000 栋房屋。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278008/vietnam-floods-typhoon-yagi-death-toll-reaches-127-hanoi-alert?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港私人教练面临“难以承受的压力”，转为自由职业：业内资深人士</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278006/hong-kong-personal-trainers-facing-unbearable-pressure-going-freelance-sector-veterans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278006/hong-kong-personal-trainers-facing-unbearable-pressure-going-freelance-sector-veterans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将培训3000名外国执法人员保护海外利益</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277957/china-train-3000-foreign-law-enforcement-officers-protect-overseas-interests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 22:00中国公安部部长王小洪周一在连云港全球公共安全合作论坛2024年大会上发表演讲。图片：新华社中国公安部长表示，中国将在明年帮助培训3000名外国执法官员，以应对全球安全问题，更好地保护中国在境外的利益。《中国日报》报道，王小洪周一在江苏连云港举行的2024年全球公共安全合作论坛开幕式上发表演讲时做出了这一承诺。王小洪表示，中国还将向各国派遣警务顾问和工作组，帮助提高执法能力，开展联合巡逻和调查，打击跨境犯罪。北京正在寻求加强境外存在的方法，以保护海外利益，同时为西方主导的全球安全治理提供替代方案。王小洪说，在过去的一年里，中国与各方共同实施深入的全球安全倡议，并将继续推动全球公共安全治理体系朝着“更加公正、合理、高效的方向”发展。据新华社报道。今年的会议主题为“变化形势下的合作共赢：构建全球公共安全共同体”。据澎湃新闻报道，来自122个国家、地区和国际组织的2100余人出席了今年的峰会，峰会还举办了旅游安全、警察教育和执法能力建设等论坛。据新华社报道，王毅周一会见了马来西亚、缅甸、赞比亚、尼加拉瓜和俄罗斯的安全官员，并告诉他们，中国愿意在打击电信诈骗、贩毒和其他跨境犯罪方面开展合作，加强“一带一路”基础设施项目的安全，并提供刑事司法帮助。尼加拉瓜国家警察局长弗朗西斯科·哈维尔·迪亚兹·马德里斯告诉新华社，尼加拉瓜“期待学习中国的成功经验”。在去年的会议上，王毅讨论了构建合作公共安全网络的必要性，并表示“拥有更多资源和优势”的世界大国应该带头维护国际社会的公平正义，反对霸权主义。该论坛还发表了几份文件，包括有关数据安全、人工智能治理和全球公共安全人才计划的建议。北京于2023年2月发布了一份关于其全球安全倡议的概念文件，这是习近平主席近一年前宣布的一项计划，因为中国正试图在全球治理和安全中发挥更大作用。在文件中，北京再次呼吁各国加强战略对话，以增进互信和管理分歧。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277957/china-train-3000-foreign-law-enforcement-officers-protect-overseas-interests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿联酋、沙特官员呼吁香港企业在中东上市、扩张</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277995/uae-saudi-officials-call-hong-kong-businesses-list-expand-middle-east?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 22:08香港大使俱乐部曾组织七个商务代表团前往中东，访问了迪拜（如图）和阿联酋阿布扎比等地。图片：EPA-EFE访问香港的阿联酋和沙特阿拉伯官员呼吁当地企业扩大业务并在中东上市，以利用新兴机会。商界重量级人物冯国经周二在一个论坛上也表示，中东具有战略重要性，称其为当地企业长远发展的“发射台”。这场名为“香港 3.0 — 全球繁荣”的活动由成立一年的香港大使俱乐部在中环一家豪华酒店举行，该俱乐部由商人林建锋和曾伟文共同创立。在过去的一年里，该俱乐部组织了七个商务代表团前往中东，访问了阿联酋的迪拜和阿布扎比，以及沙特阿拉伯、科威特和巴林。Yaser Al Yousuf 与数百名商业专业人士进行了交谈，阿布扎比投资办公室投资者关系和保留总监呼吁当地初创企业以及中小型企业开拓阿联酋市场。“我们将始终能够为您提供帮助并指导您，”他说。 “不仅如此，我们还能帮助您重组公司，为在交易所上市做好准备……我们有一个团队可以为您找到合适的合作伙伴。”该官员重点介绍了通过阿布扎比科技生态系统 Hub 71 和巨型主权财富基金的投资部门穆巴达拉资本 (Mubadala Capital) 提供的融资机会。他补充说，人工智能和制造业是具有巨大增长潜力的关键领域，要求企业利用阿布扎比的自由贸易政策和开放性来寻找机会。沙特阿拉伯阿西尔发展局投资主管 Sultan Alshehri 在另一次演讲中也借此机会推广即将在该国举行的投资活动，鼓励香港商界领袖进行有意义的对话。论坛上，一名沙特官员讨论了沙特即将开展的投资活动。图片：Shutterstock“在‘2050 愿景’的指导下，沙特阿拉伯正在进行一场全面转型，涉及我们经济的各个领域，从旅游业到科技 [再到] 旅游教育。这种转型超越了经济增长，”他说。 “我们邀请全世界加入我们。”在论坛上，供应链管理集团利丰集团名誉主席、香港大亨冯国经将中东视为长期的“发射台”。“我看到了战略重要性，”他说。“我希望很多投资也能由我们共同合作，在第三国、其他发展中经济体和东盟设立。在我看来，非洲也是一个机遇。”香港特区行政长官李家超在主题演讲中表示，中东一直是中国的重要合作伙伴，也是“一带一路”倡议的关键一环。“一带一路”倡议旨在将亚欧非三国的经济联系成一个主要贸易网络。继三年前在迪拜设立经济贸易办事处后，香港政府正计划在沙特阿拉伯首都利雅得设立办事处。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277995/uae-saudi-officials-call-hong-kong-businesses-list-expand-middle-east?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港15岁以下女孩自杀率增逾7倍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278003/suicide-rate-among-hong-kong-girls-under-15-increases-more-7-times?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 22:13香港15岁以下女童自杀率由2022年的0.5上升至去年的4.2。图片来源：Shutterstock根据香港一所大学的最新数据，香港 15 岁以下女孩的自杀率上升了 7 倍多，而观塘被列为所有年轻人中自杀率最高的地区。香港大学香港赛马会自杀及预防研究中心周二公布的数据估计，2023 年全市各年龄段的自杀率为每 100,000 人中有 13.6 人死亡，较 2022 年的 13.7 人略有下降。但该中心发现，15 岁以下女孩的自杀率从 2022 年的 0.5 上升到去年的 4.2。数据还显示，去年 60 岁及以上女性的心理健康水平为 11.7，低于 2022 年的 15.8。该中心主任叶兆辉教授表示，新冠肺炎疫情阻碍了年轻人在成长时期的发展。“年轻人身上出现了伤疤，”他说。“女性往往更重视同伴关系，而男性通常更喜欢独处。”这位学者还提到了封锁对学校时间表的影响。“政府在新冠肺炎封锁期间忽视了居民的心理健康。他们无法出门，”他说道。叶教授表示，疫情过后与朋友和老师建立的关系也决定了青少年能否在如此动荡的时期弥补心理发展方面的差距。他表示：“如果我们的社会能够在未来几年帮助年轻人填补差距，就有助于防止年轻人在成长阶段死亡。”他补充说，整个地区的自杀率都很高。“年轻人自杀率上升不仅是香港的趋势，日本东京和新加坡等地也出现了这种趋势。”这位学者敦促当地政府推出更多措施并提供额外资源来支持年轻人，同时呼吁家长密切关注孩子的行为。叶教授还按地区细分了 15 岁以下青少年的自杀案例，去年观塘地区就录得 5 起此类案例。九龙城区有三宗自杀个案，其余各区均有一人或无人死亡。立法会议员颜文瑜表示，观塘是一个“相对贫穷”的地区，这可能是导致该区15岁以下青少年自杀率高的原因之一。他表示：“观塘居民的居住环境太拥挤，所分配的资源与其他地区相比较少，这些原因导致年轻人感到不快乐。”叶伟贤教授该中心主任表示，新冠疫情阻碍了年轻人在成长过程中的发展。图片：孙杨立法会议员表示，这个问题没有单一的解决方案，需要不同部门合作才能解决。“我呼吁政府继续与各持份者合作，更全面地促进青少年精神健康。”该中心的培训顾问兼临床心理学家何倩恒表示，一些年轻人可能会觉得自己未能达到父母的期望，这可能会对他们的心理健康产生负面影响。“有些人可能会觉得，当他们找不到解决问题的方法时，离开这个世界是他们唯一的选择。”何倩恒说，孩子学业成绩的变化可以作为他们心理健康的一个指标。她还建议父母更多地关注自己的心理健康，如果他们或他们的孩子有这样的问题，就寻求专业的帮助。根据世界卫生组织的死亡率数据库，15至24岁人群在疫情后的自杀率发达国家和地区的自杀率在十万人中为5至16人。日本、韩国和美国自杀率最高，高达十万人中16.8人。最低的是法国和德国，约为十万人中5人。如果你有自杀想法或认识有自杀想法的人，可以寻求帮助。在香港，请拨打撒玛利亚人或自杀预防服务热线。在美国，请拨打或发短信至988，或通过聊天联系988自杀及危机生命线。如需查看其他国家的帮助热线列表，请访问。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278003/suicide-rate-among-hong-kong-girls-under-15-increases-more-7-times?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大疆表示，提倡美国新无人机限制的法案可能“损害公共安全和经济”</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277997/dji-says-bill-advocating-new-us-drone-restriction-could-harm-public-safety-and-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 21:05一架 DJI Air 2S 无人机正在飞行中。图片：Shutterstock美国众议院通过了一项法案，禁止总部位于深圳的大疆创新生产的新无人机在美国运营并访问国内通信基础设施，这是美国立法者本周正在考虑的一系列针对中国的措施的一部分。该法案被称为“反击中共无人机法案”，旨在将大疆创新列入美国监管机构联邦通信委员会的国家安全黑名单。该法案并不涵盖该国目前使用的大疆无人机，它需要得到参议院的批准，然后才能送到美国总统乔·拜登的办公桌上签署成为法律。“虽然看到公共政策讨论再次受到政治考虑而不是事实的影响令人沮丧，但大疆仍然致力于积极与立法者接触，以消除对我们品牌的误解，”大疆的一名代表周二在给南华早报的一份声明中表示。大疆的代表表示，拟议的限制——仅仅基于原产国——“不仅会损害美国的利益，而且还会损害国会打算支持的行业”。美国一家零售电子产品商店展示了各种大疆无人机，并附有定价信息。图片：Shutterstock该公司指出，其无人机被联邦机构、地方执法部门、应急响应人员和房地产、农业和运输等领域的小型企业广泛使用。此前，美国商务部于 2020 年以国家安全为由将大疆列入贸易黑名单，拟议的限制加剧了大疆在其最大市场之一面临的挑战。2022 年，美国国防部将大疆与其他十几家高科技公司一起列入了其认为与北京军方有联系的中国公司名单。据游说追踪机构 Open Secrets 称，大疆去年在美国游说上花费了 160 万美元，以获得用户和爱好者的支持。大疆成立于 2006 年，是全球最大的消费级无人机供应商，以生产价格实惠、质量上乘的产品而闻名。然而，美国官员已经提出担心北京可能会利用大疆应用程序中的漏洞访问个人数据，并可能将其用于军事目的。据 Drone Industry Insights 的一份报告显示，到 2030 年，全球无人机市场预计将增长到 546 亿美元。除了拟议中的大疆限制外，美国众议院预计本周将提出多达 28 项法案，重点关注北京在技术、生物医药、电动汽车和农田所有权等领域的影响力。这项被称为“中国周”的立法活动标志着一项更广泛的努力，旨在遏制北京在美国的政治和经济影响力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277997/dji-says-bill-advocating-new-us-drone-restriction-could-harm-public-safety-and-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国正式指责伊朗向俄罗斯提供导弹用于乌克兰战争；宣布制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277999/us-formally-accuses-iran-supplying-missiles-russia-ukraine-war-announces-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 21:11美国国务卿安东尼·布林肯正式指责伊朗向俄罗斯提供短程弹道导弹用于乌克兰战争，并誓言对涉案人员实施制裁。图片：Pool/AFP美国周二正式指责伊朗向俄罗斯提供短程弹道导弹用于俄罗斯在乌克兰的战争，并将采取措施惩罚涉案人员。美国国务卿安东尼·布林肯在访问伦敦期间与英国外交大臣戴维·拉米一起发表讲话时表示，将于周二晚些时候宣布制裁措施。“俄罗斯现在已经收到这些弹道导弹，并可能在数周内将它们用于乌克兰，对付乌克兰人，”布林肯说。 “伊朗的导弹供应使俄罗斯能够使用更多的武器库来打击远离前线的目标。”他发表上述言论之际，他和拉米正准备于周三联合访问乌克兰，而克里姆林宫正试图击退乌克兰的突然袭击，该进攻已经占领了俄罗斯库尔斯克地区数百英里的领土。乌克兰总统泽连斯基也加大了对美国和其他盟国的压力，要求他们允许乌克兰使用西方提供的导弹袭击俄罗斯腹地，并袭击莫斯科发动空袭的地点。拉米称伊朗向俄罗斯转让导弹是“我们看到的令人不安的模式”。这绝对是一次重大升级。”伊朗否认向俄罗斯提供武器用于其在乌克兰的战争。伊朗否认向俄罗斯发射导弹的说法，并呼吁为乌克兰战争停火。照片：美联社伊朗驻联合国代表团最近发表声明称：“伊朗认为向冲突各方提供军事援助是不人道的，这导致人员伤亡增加、基础设施遭到破坏以及停火谈判被迫推迟。” “因此，伊朗不仅自己不参与此类行动​​，而且还呼吁其他国家停止向冲突双方提供武器。”据不愿透露姓名的知情人士透露，有关所谓的武器转让的消息在周末开始浮出水面，有报道称美国情报部门表示他们正在进行武器转让。几个月来，美国及其盟友一直警告伊朗不要向俄罗斯转让弹道导弹。“任何向俄罗斯转让伊朗弹道导弹的行为都将代表伊朗对俄罗斯侵略乌克兰战争的支持急剧升级，并导致更多乌克兰平民丧生，”国家安全委员会发言人肖恩·萨维特（Sean Savett）在周六的一份声明中表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277999/us-formally-accuses-iran-supplying-missiles-russia-ukraine-war-announces-sanctions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么超强台风八木摧毁了中国的一个风力发电场，而其余的风力发电场却屹立不倒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277996/why-super-typhoon-yagi-wrecked-one-wind-farm-china-rest-stood-their-ground?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277996/why-super-typhoon-yagi-wrecked-one-wind-farm-china-rest-stood-their-ground?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港应走在气候融资的前线</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3277776/hong-kong-should-be-front-lines-climate-finance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3277776/hong-kong-should-be-front-lines-climate-finance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟提议降低中国产电动汽车关税，以应对汽车制造商的意见</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277991/eu-proposes-lower-tariffs-chinese-made-electric-vehicles-after-input-car-makers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 20:41欧盟成员国将必须在未来几周内对该计划进行投票。来源：彭博社据知情人士透露，在与受影响的公司磋商后，欧盟对中国产电动汽车征收的惩罚性关税将降低。特斯拉将再次成为大赢家，其拟议关税税率将从 9% 第二次下调至 7.8%。中国企业上汽集团和吉利的税率将分别从 36.3% 降至 35.3% 和从 19.3% 降至 18.8%。这些关税将在欧盟对所有电动汽车进口征收 10% 的基本关税之外额外征收。这一消息最先由监管新闻服务机构MLex报道。中国政府官员一直在努力与欧盟委员会达成协议，以在欧盟27个成员国本月晚些时候举行投票之前结束争端，投票结果可能会将这些关税写入法律，有效期为五年。在投票期间，占欧盟人口65%的27个成员国中的15个将不得不反对这些关税，以阻止它们。周一，商务部副部长李飞在布鲁塞尔与欧盟高级官员举行会谈，商务部长王文涛和即将离任的欧盟贸易主管瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯预计将于下周举行会谈。“电动汽车反补贴案很复杂，影响广泛。中国商务部周二表示：“中欧通过磋商达成协议具有挑战性。”中国敦促欧盟“展现诚意”，并表示双方可以解决彼此的关切。中国商务部还表示：“中方愿继续与欧盟密切合作，尽快达成符合双方共同利益、符合世贸组织规则的解决方案。”尽管布鲁塞尔方面愿意进行谈判，但人们怀疑双方是否有可能达成一项大协议：中国的任何提议都必须反映反补贴税的效果，反补贴税最迟将于10月31日实施。欧盟表示，中国的补贴使得企业能够以折扣价向欧洲出口汽车，从而使得本土生产的车型更便宜。北京方面否认了这一说法，并表示该行业的成功是规划和创新的结果。即便是欧盟的最高关税——35.3% 加上上汽集团的 10% 基本税率——也低于其他一些主要西方市场，包括美国和加拿大，这些国家已开始征收 100% 的进口关税。意大利前总理马里奥·德拉吉在周一发表的一份报告中表示，其他地区提高关税将继续使欧盟成为中国补贴产品可进入的市场。这位前欧洲央行行长补充道：“为了应对明显的不公平竞争，越来越多的国家提高了针对中国的关税和非关税壁垒，这将使中国的过剩产能转向欧盟市场。”他表示，保持欧盟市场对中国制造的电动汽车开放“不太可能成功”，因为这可能会危及就业。“根据欧洲央行的模拟，如果中国电动汽车行业效仿如果补贴轨迹与太阳能光伏行业类似，欧盟国内电动汽车产量将下降 70%，欧盟生产商的全球市场份额将下降 30 个百分点，”他写道。欧盟与中国的电动汽车争端有可能升级为一场更广泛的贸易战，北京方面将启动对食品和饮料进口的调查，并威胁对欧洲汽车公司采取行动。然而，最近几周有迹象表明，双方都渴望避免发生重大冲突。上周，中国拒绝对法国干邑白兰地征收临时关税，尽管公布了该行业倾销的证据。然而，该行业预计关税将在稍后征收。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277991/eu-proposes-lower-tariffs-chinese-made-electric-vehicles-after-input-car-makers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列称，约旦河西岸一名美土活动人士可能遭军队开火杀害</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277993/israel-says-highly-likely-army-fire-killed-us-turkish-activist-west-bank?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277993/israel-says-highly-likely-army-fire-killed-us-turkish-activist-west-bank?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>