<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Mar 2025 09:15:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>印度尼西亚的电动梦？竞选EV至高无上的竞赛</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3301552/indonesias-electric-dream-race-ev-supremacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3301552/indonesias-electric-dream-race-ev-supremacy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根与宗教：福建城的使命是与台湾建立文化纽带</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3301628/roots-and-religion-fujian-citys-mission-forge-cultural-bonds-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3301628/roots-and-religion-fujian-citys-mission-forge-cultural-bonds-taiwan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政府结束了伊拉克的豁免，以购买伊朗电力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3301677/trump-administration-ends-iraqs-waiver-buy-iranian-electricity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 16:18     特朗普政府在周六取消了一项豁免，允许伊拉克向伊朗支付电力，这是国务院发言人对德黑兰的“最大压力”运动的一部分。补充说，特朗普对伊朗的竞选活动的目标是“终止其核威胁，削减其弹道导弹计划，并阻止其支持恐怖组织。”  特朗普在一月份返回任职后，在他的第一批行动中恢复了伊朗的“最大压力”。在他的第一任期内，他将美国退出了伊朗核协议，这是一项跨国协议，以防止伊朗开发核武器。 美国政府表示，它希望将伊朗脱离全球经济，并消除其石油出口收入，以消除德黑兰速度减慢核武器的开发，以使核武器的开发降低。总理穆罕默德·什叶派·苏达尼（Mohammed Shia al-Sudani）的外交顾问法哈德·阿拉埃尔丁（Farhad Alaeeldin）表示，豁免“提出了临时的运营挑战”。 “Strengthening energy security remains a national priority, and efforts to enhance domestic production, improve grid efficiency and invest in new technologies will continue at full pace.”Washington has imposed a range of sanctions on Tehran over its nuclear programme and support for militant organizations, effectively banning countries that do business with Iran from doing business with the US. &lt; ＃999;&gt;来自中国的工作人员在2月10日在伊拉克瓦斯特省的Wasit发电厂检查设备。照片：Xinhua     “特朗普总统已经很明显伊朗政权必须停止其对核武器或面对最大压力的雄心，”民族安全发言人詹姆斯·詹姆斯·赫威尔说。 “我们希望该制度将使其人民和该地区的利益在其破坏稳定的政策之前。”     特朗普最初向几个买家授予豁免权，以满足消费者能源的需求，以满足他在2018年对伊朗能源出口的重新施加制裁，并引用了我们的核计划，我们称其为核心的行政部门， 美国已使用豁免审查部分来增加对巴格达的压力，以允许通过土耳其通过土耳其的库尔德原油出口。目的是增加向全球市场供应并保持价格的支票，使美国有更多的空间来扼杀伊朗的石油出口。 伊拉克与半自治的库尔德地区在石油出口方面进行的库尔德地区的谈判是在迄今为止努力的。国务院发言人说，植物，改善电网并与可靠的合作伙伴发展电力互连。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3301677/trump-administration-ends-iraqs-waiver-buy-iranian-electricity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京“经历了狩猎婚姻”：为什么特朗普对俄罗斯总统来说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301675/putin-went-through-phoney-witch-hunt-why-trump-fawns-over-russian-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 15:38   一个示威者持有旗帜，描绘了一张扑克牌，上面写着俄罗斯的弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）和美国总统唐纳德·特朗普这位美国领导人认为他与俄罗斯的弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在一起。 Moscow.Even though that allegation was repeatedly denied by the Kremlin, the Republican president seems now to be saying the incident forged a sense of solidarity between the leaders.The day before, in talks with British Prime Minister Keir Starmer, Trump said he believed Putin would “keep his word,” adding: “I spoke to him, I’ve known him for a long time now.”For特朗普在北卡罗来纳州教堂山的专制政治实验室副局长萨沙·沃格尔（Sasha de Vogel）特朗普“将普京视为一个有抱负的人物”。但是，研究人员认为，特朗普“高估了他们的关系”。 “普京不是特朗普可以赢得信任的商人。她说，普京是一位高度战略性的，非常有经验的政治家。皇家联合服务学院的副研究员纳蒂亚·塞库里亚（Natia Seskuria）在《外交政策》杂志上写道。 Canal.After a long telephone conversation on February 12 with Putin, Trump said the Russian president wanted “peace” in Ukraine, adding: “I think he would tell me if he didn’t.”On other occasions, he has called Putin “a very smart guy” and “a very cunning person,” all the while refusing to call him a dictator – a word he has used to describe Zelensky。 特朗普“想受到普京的喜爱/尊重，而不是理解……特朗普在克里姆林宫的嘲笑会向他打招呼。还原。 “他很快改变了主意。她说。   “出于这个原因，他作为俄罗斯的合作伙伴也不稳定。 Javelin anti-tank missiles to Kyiv, and his administration imposed a series of sanctions on Russia.The US leader sprang a surprise again on Friday, writing on his Truth Social platform: “Based on the fact that Russia is absolutely ‘pounding’ Ukraine on the battlefield right now, I am strongly considering large scale Banking Sanctions, Sanctions, and Tariffs on Russia.”Shortly afterwards,在与记者的交流中，特朗普的语气变得更加和解，因为他说与俄罗斯打交道比与乌克兰打交道更容易。 “我一直与普京有很好的关系。你知道，他想结束战争，”他说。 “我认为他会比他必须更慷慨，这很好。这意味着很多好事。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301675/putin-went-through-phoney-witch-hunt-why-trump-fawns-over-russian-president?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港必须加深对“一个国家，两个系统”的理解：代表</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3301671/hong-kong-must-deepen-understanding-one-country-two-systems-delegate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 15:10   代表们还强调需要增强公共教育和更高的民族意识。照片：果冻TSE   香港社会缺乏对“一个国家，两个系统”管理原则的正确理解，仅考虑到解决“历史问题”的解决方案或与国家发展无关的解决方案，该国最高咨询机构的当地代表说。海外中国人是中国人民政治咨询会议（CPPCC）的一部分，他也强调需要增强公共教育和更高的国家意识。 他在CPPCC的第三次全体会议上发布了电话，该会议在周日在北京的大厅举行。 TU是众多代表香港的14位演讲者中的唯一一位。 这次会议是北京最重要的年度政治聚会的一部分，称为“两个会议”。 CPPCC的一部分将在周一结束。 周六，香港中央政府联络办公室主任郑Yanxiong鼓励这座城市利用来自一个国家/地区的机会，通过完全掌握IT和Bintland之间的相似性和差异，这两个国家/地区。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/09/930a3672-f403-403-4308-9889-9889-9889-988889afd8645eb15eb15eb15eb15_b2cfd631.jpg ＃999;“&gt; tu haiming在CPPCC的第三次全体会议上发出了电话，该会议于周日在北京的大厅举行。图片：新华社   在Tu关于“加强文化信心和民族身份”的讲话中，代表们说，香港社会对理事原则的理解中仍然存在“差距”。   “有人认为，一些原理是一个正式的措施，就是在一个正式的措施中所说的是，他所说的是，他说的是 &lt;他在 &lt;   Kong，与大陆的发展，强大国家的建设和民族复兴无关；也有一些人对其背后的价值和原则没有深入的了解。实施，以及追求努力增强文化信心和该国在当地的认可。    这两次会议见证了大约190名来自香港的CPPCC成员，另外35位国家人民代表大会（NPC）聚集在北京。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3301671/hong-kong-must-deepen-understanding-one-country-two-systems-delegate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莱夫高尔夫：香港致力于将事件带回“年复一年”，法律说</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/golf/article/3301669/liv-golf-hong-kong-working-deal-bring-event-back-year-after-year-law-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 14:49     香港正在与Liv Golf达成长期协议，将“年复一年的精彩锦标赛回到年复一年”。  参观课程后，与Liv Golf首席执行官Scott O’Neil一起演讲，看着Phil Mickelson在最后一轮比赛中扮演自己的一部分，并经历了一个拥挤的粉丝村，Law称赞了Fanling的“ Fun Vibe”。   “我们正在与Liv Golf的组织者非常紧密，认真地与Liv Golf的组织者一起工作。 “当我看到周围观众的所有面孔时，他们很高兴，显然很开心。这与正式的比赛非常适当，如此严重，但是在这里，您有一个有趣的氛围，一切都很放松。 “我认为这是旅游业和娱乐。当然，时间范围，我们希望这是一笔不错的保证。 “这是Liv Golf想要成为的地方，应该是并且将会成为。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/golf/article/3301669/liv-golf-hong-kong-working-deal-bring-event-back-year-after-year-law-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国寺庙“高5个猫”抚养爪子向游客致意，吸引人群寻求运气</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3301121/china-temple-high-5-cat-raises-paw-greet-visitors-draws-crowds-seeking-luck?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 14:00   在中国一座寺庙的一只友好的猫科动物被称为“高五只猫”，因为它抬起爪子向游客致意。照片：SCMP复合/杜林
  在中国一座寺庙的驯化猫科动物被称为“高五只猫”，因为它向涌向网站的游客打招呼。是以其令人惊叹的花园和传统的汉佛教建筑而闻名的文化地标。它可以追溯到元朝（1271–1368）。   随着许多流浪猫在漫游地面上，这座寺庙被游客描述为“猫抚摸天堂”。入场费仅为每人五元（70美分）。 最近在寺庙入口外的猫在大陆社交媒体上传播了一段猫，在大陆社交媒体上流行了120,000多个喜欢。    Jellybean将其爪子提升为“高五”游客，涌向圣殿，祝你好运。照片：Douyin    在剪辑中，一只黑色和灰色的猫穿着金链坐在石柱上，每位游客经过。在中国的民间传说中，猫被认为是幸运的符号，通常用凸起的爪子描绘以吸引财富。  Zhang居住的游客连续三天拜访了猫。   “有时候您必须花半小时才能高达一个小时，但它是完全值得的，因为它是值得的。  不是一个流浪。互动。 他告诉大陆媒体媒体达赫新闻：“耶利比有耳朵螨，在服用药物后，它的耳朵变得湿了，需要被阳光弄湿。访客开玩笑说果冻可能会“罢工”。 “也许猫在想，‘你的人只想要高脚，但我正在肩痛”，一个人开玩笑。      批评家建议刘可能过度劳累的动物在线交通，但刘捍卫了他的爱与关怀水平，他显示了猫科动物的水平，说生命的语言旨在记录jellybean的成长，并不是为了商业增长。有时候，它的面部表情看起来像是“脾气暴躁”，但事实并非如此。低品质。 去年夏天，圣殿的几只流浪猫病了，在被喂得如此不佳的“零食”后死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3301121/china-temple-high-5-cat-raises-paw-greet-visitors-draws-crowds-seeking-luck?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港机器人的聚苯乙烯泡沫塑料无匹配，该机器人收集海洋垃圾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3301625/styrofoam-no-match-hong-kong-robot-collects-marine-rubbish?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 14:00     香港的Clearwater Bay高尔夫乡村俱乐部多年来面临着一场艰苦的战斗，因为它试图清理在Sai Kung的海滨地点冲浪的海洋碎片。 工人的工人无休止地聚集了Seaweed Seaweed Basskets and Dombles和Dombles。但是最难检索的是泡沫药垃圾，因为这些材料可能会分解成小块。保存大约两名工人清理碎片。收集小型物品（例如泡沫聚苯乙烯）非常困难，并且机器人是为了解决问题而发明的。俱乐部表示，价格超过100万港元（128,700美元）。  chan和一支由五人组成的团队看着在海外设计的类似机器，但发现它们不合适，因为它们是从海上造成的不同类型的垃圾。收集垃圾的方法也有所不同。   ＃999;“&gt;陈·卢恩·乔（Chan Luen-Chow）教授说，他认为机器人是同类机器人中的第一个。照片：Xiaomei Chen    他的团队将Galatea设计为由金属制成的浮动平台和重新利用的垃圾箱。 It has two rotating belts which create a whirling force that can gather and suck in the marine waste.Chan said by generating a vortex of sufficient force, the machine was able to suck up even the tiniest styrofoam particles.“Those foam particles are very small,” he said, adding that each was only about 1mm in diameter.The robot design was refined after在不同的海滩和台风避难所进行测试。 Galatea每次都能收集到最高200公斤（441磅）的碎片。  Chan说，他相信机器人是第一个此类机器人，专门用于清理海洋碎片。他希望在机器中添加太阳能电池板，以使其更加环保。 “我希望在包括公共区域在内的社区中可以广泛采用机器人，以在未来做出更大的贡献。环保组织WWF估计，每年至少有1100万吨塑料进入世界海洋，对海洋生态系统和人类构成重大威胁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3301625/styrofoam-no-match-hong-kong-robot-collects-marine-rubbish?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在特朗普命令之后，计划出生的婴儿的中国父母面临困境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301659/chinese-parents-planning-us-born-babies-face-limbo-wake-trump-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301659/chinese-parents-planning-us-born-babies-face-limbo-wake-trump-order?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚男子被指控在新加坡航班上闪烁船员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301666/indonesian-man-accused-flashing-crew-member-singapore-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 14:00    &lt;&lt;&gt;飞机降落在新加坡机场后，乘客被捕。照片：Shutterstock
  一名印尼男子因涉嫌在飞往新加坡的航班时向一名女机组人员暴露于一名女机组人员而被起诉。 警方在周六的新闻稿中说，他们在1月23日被警告说，他们在1月23日被警告说，这名23岁的年轻人据称在他的裤子上露面时，他的船上席位席位，并在他的pant派上露面，The flight attendant quickly left the man’s seat and reported the matter to her supervisor.Once the aircraft landed in Singapore’s Changi Airport, the man was arrested by airport police and his phone was seized for investigations.The man will be charged on March 12 with sexual 接触。如果有罪，他将面临最高一年的监禁，或两者兼而有之。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301666/indonesian-man-accused-flashing-crew-member-singapore-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港活跃的“ Seenagers”正在重新定义退休。当局可以跟上吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301663/hong-kongs-active-seenagers-are-redefining-retirement-can-authorities-keep?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301663/hong-kongs-active-seenagers-are-redefining-retirement-can-authorities-keep?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列旅游者和寄宿家庭老板是帮派，印度溺水袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3301664/israeli-tourist-and-homestay-owner-gang-raped-man-drowns-india-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 12:50     印度南部的警察周六表示，他们逮捕了两名男子，他们与以色列人和当地人的homean and perg&gt;          根据初步调查，三名男性旅行者，一个美国和两名印第安人，在卡纳塔克邦南部的科普帕尔镇。在争论之后，三名男子将男性旅行者推入附近的水道，并对妇女进行了性侵犯。 。 Powerhouse。  Arasiddi说，警方成立了一个特别调查小组，在周六逮捕了三名嫌疑人中的两名。他说，他们正在调查他们。据信，由于围绕性暴力和受害者对警察缺乏信心的污名，这一数字被认为更高。这次袭击激发了大规模的抗议活动，并激发了立法者命令创建致力于强奸案件和严厉惩罚的快速法庭。 强奸法于2013年修改了强奸法，将跟踪和偷偷摸摸的犯罪定为犯罪，并降低了年龄在18岁以下的人批准的年龄。 12。 尽管法律进行了严格的法律，但在没有发生另一次残酷性侵犯的情况下，很少经过几周的时间。 涉及外国访客的备受瞩目的案件引起了国际对该问题的关注。去年，在后来删除的视频中，一位西班牙游客说，他的妻子在印度北部被强奸，而印度裔美国人说她在新德里的一家酒店被强奸。 2022年，一名英国游客在果阿的伴侣面前被强奸。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3301664/israeli-tourist-and-homestay-owner-gang-raped-man-drowns-india-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以太坊联合创始人加文·伍德（Gavin Wood</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3301576/ethereum-co-founder-gavin-wood-says-web3-track-finance-firms-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3301576/ethereum-co-founder-gavin-wood-says-web3-track-finance-firms-move?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vitasoy背后的香港家族向Cuhk美术馆捐赠了1亿港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301661/hong-kong-family-behind-vitasoy-donates-hk100-million-cuhk-art-museum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 12:35   香港中国大学艺术博物馆已从当地著名家庭获得资金。照片：讲义  三个当地企业背后的一个杰出家庭已向香港中国大学（CUHK）捐赠了1亿港元（1,290万美元），以扩大其艺术博物馆，以扩大该城市的地位，以增强该市作为枢纽的枢纽。同名创始人于1940年创办了饮料业务，他的孩子们继续推出快餐连锁店Cafe de Coral和Fairwood。 “大学是学术交流的重要熔炉。基金会主席Peter Lo Tak-shing说。交流。还包括一家咖啡馆，书店和风景秀丽的屋顶，以及艺术家和艺术品安装工作室。  lo家族与博物馆的联系可以追溯到1979年，当时洛克·塞（Lo Kwee-Seong）借来了博物馆的第一个茶壶展览。后来，他的收藏构成了政府的弗拉格斯塔夫故居茶具博物馆的大部分基础，该博物馆于1984年推出。该大学还具有发展奖学金研究的专业知识，现在使用数字媒体，他们可以扩大到国际观众的影响力。她说，除了通过数字媒体旅行展览与国际观众互动外，还可以教育学生并与其他当地机构合作。他说。   Lo Kwee Seong基金会的Joy Lo和Peter Lo呼吁博物馆帮助支持该市的艺术愿望。照片：乔纳森·黄   基金会主席彼得·洛（Peter Lo）彼得·洛（Peter Lo）彼得·洛（Peter Lo）补充说：“有时甚至是游客，尤其是当大陆游客更喜欢深入的文化旅游业。   。与上海博物馆和其他著名收藏的合作，导演Yiu称其为当地博物馆迄今为止最雄心勃勃的表演。 该活动将展示195份展示富裕文学在1560年代至1670年代至1670年代的优雅生活方式的展览，尽管是政治上的，但]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3301661/hong-kong-family-behind-vitasoy-donates-hk100-million-cuhk-art-museum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>待售城市？马来西亚吉隆坡的居民担心发展的挤压</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3301543/city-sale-residents-malaysias-kuala-lumpur-fear-squeeze-development?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3301543/city-sale-residents-malaysias-kuala-lumpur-fear-squeeze-development?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>