<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2024 09:19:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>米歇尔·巴尼耶将如何影响法国的对华政策？他应该这么做吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278240/how-will-michel-barnier-influence-frances-china-policy-and-he-supposed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278240/how-will-michel-barnier-influence-frances-china-policy-and-he-supposed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚伊斯兰党寻求禁止赌场，削弱扩大穆斯林以外选民基础的誓言</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278708/malaysias-pas-pursues-casino-ban-diluting-vow-widen-base-beyond-muslims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278708/malaysias-pas-pursues-casino-ban-diluting-vow-widen-base-beyond-muslims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普华永道投资“高质量”中国业务，确保在被罚款 6,200 万美元后生存</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3278710/pwc-invests-high-quality-china-business-ensure-survival-after-us62-million-fine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.16 16:072024 年 8 月 27 日，一名男子走过位于北京财富金融中心的普华永道 (PWC) 会计师事务所办公室。照片：美联社。普华永道在给员工的备忘录中表示，该公司正在进行“有形投资”，以确保这家四大会计师事务所在中国拥有高质量和可持续的业务。此前，中国监管机构于周五对该公司大陆子公司处以创纪录的罚款。普华永道中天因对破产房地产开发商中国恒大集团的审计，于周五被停职六个月，并被处以 4.41 亿元人民币（6200 万美元）罚款。自今年 3 月中国证券监管机构指控恒大在 2020 年之前的两年内涉嫌 780 亿美元欺诈以来，中国当局一直在调查普华永道在恒大会计实践中扮演的角色。“我们想认识到，这对你们所有人来说都是一个极具挑战性的时期，”普华永道在监管处罚公告公布后周五晚些时候发布的内部备忘录中表示，并由路透社审阅。“普华永道网络在此期间也表现出对我们中国公司的持续支持……他们正在进行切实的投资，以确保我们在中国拥有长期、高质量和可持续的业务，”它说。普华永道周一没有立即回复路透社的询问。“我知道未来几周不会轻松，因为我们要制定详细的补救计划，并开始为未来的成功做好业务定位，”该公司新任中国区负责人 Hemione Hudson 在备忘录中表示。作为补救措施的一部分，普华永道任命其全球风险与监管负责人 Hudson 接替中国区高级合伙人 Daniel Li。李先生因“以前担任本地审计业务主管的职责”而辞职。该公司表示，其领导团队将帮助员工“解决他们可能与中国监管公告相关的任何问题或担忧”。“我的工作重点之一是花时间与你们在一起，寻找进一步培养我们人才的方法，包括投资你们作为我们的员工，”哈德森在备忘录中表示。备忘录还表示，普华永道中国长期以来一直提供高质量的审计服务。“我们不认为极少数项目团队成员的行为代表了普华永道中国 18,000 名专业人员中绝大多数的工作，”备忘录表示。此外，根据内地和香港监管机构周五发表的声明，监管机构正在继续调查普华永道香港子公司与香港上市实体中国恒大集团的关系。内地监管机构宣布的处罚香港会计及财务汇报局周五发表声明称，“为中国恒大的跨境执法奠定了重要里程碑”。“我们对中国恒大的独立调查将有序展开，”声明中表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3278710/pwc-invests-high-quality-china-business-ensure-survival-after-us62-million-fine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜垃圾气球引发首尔屋顶火灾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3278698/seoul-rooftop-fire-sparked-north-korea-trash-balloon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.16 15:36本月初，气球飘过边界，向韩国飞去。自 5 月以来，朝鲜已向南方放飞了 5,000 多个装满垃圾的气球。图片：Yonhap/AFP当地消防部门周一表示，一个来自朝鲜的垃圾气球落在首尔一栋建筑的屋顶上并引起火灾，这是平壤今年向南发射的数千个气球之一，引发了针锋相对的宣传活动。“周日晚上 9 点 04 分左右，首尔西区一栋四层商业建筑的屋顶发生火灾，”首尔江西消防局在一份声明中表示。消防部门表示，大火在 18 分钟内被扑灭，部署了 15 辆消防车和 56 名消防人员，并补充说没有人员伤亡。军事和警察当局收集了气球，正在对其进行调查。韩国军方周一表示，平壤周日晚些时候向边境发射了大约 120 个装满垃圾的气球，周六平壤向边境发射了 50 个气球。联合参谋本部 (JCS) 表示，其中 40 个气球已降落在韩国，主要在京畿道北部和首都首尔。联合参谋本部表示，这些气球上系的袋子“主要装有纸张和塑料废物”，并补充说它们不会对公众构成安全风险。自 5 月以来，朝鲜已向南方发射了 5,000 多个装满垃圾的气球，称这是对韩国活动人士发射宣传气球的报复。作为回应，首尔暂停了与平壤的缓和紧张局势的军事协议，并重启了边境沿线扩音器的一些宣传广播。本月早些时候，垃圾气球上的定时器装置引发了火灾，一起发生在机场附近，另一起发生在仓库。本月早些时候，朝鲜派出的气球落在坡州一处仓库上，导致仓库天花板起火。照片：京畿道消防局/EPA-EFE 提供“一些朝鲜的垃圾气球装有热定时器，如果在加热丝启动时不能正确分离，可能会引起火灾，加热丝会使气球与负载分离，”联合参谋本部发言人李昌铉告诉记者。“我们看到有人将其描述为‘定时器爆炸’，但我们想再次解释一下，这种方法是热定时器加热气球的材料，使其在半空中撕裂，”他补充道。李还表示，“在空中击落气球会增加碎片或危险材料掉落的风险，所以目前，最安全的方法被认为是在气球自然下落后迅速收集它们”。朝鲜可能有数据来“预测气球飞行一定小时后会降落在哪里，然后在他们打算投掷的地方半空中引爆装置”，韩国峨山战略研究院研究员杨旭说政策研究。尽管没有人受伤，也没有造成损失，但“当季节变得干燥时，气球火灾可能会导致更严重的后果”，杨补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3278698/seoul-rooftop-fire-sparked-north-korea-trash-balloon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关查获创纪录的4亿港元内地电子产品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278700/hong-kong-customs-seizes-record-hk400-million-mainland-china-bound-electronics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.16 15:46海关称，这些走私电子产品是在一批运往中国大陆的海运柠檬酸中发现的。图片：讲义香港海关人员从一批运往中国内地的海运柠檬酸中查获价值 4 亿港元（5130 万美元）的电脑和电子产品，这是今年迄今为止最大的一批此类货物。据香港海关称，这些走私货物藏在 2000 多个纸箱中，上周在葵涌货柜码头装上开往天津的船只时被发现装在一个货柜里。一位知情人士周一表示，查获的违禁品包括中央处理器和显示卡等高性能电脑产品，每件价值数千美元。该知情人士称，随着中国流行的视频游戏“黑神话”在互联网上的兴起，这些电脑产品可用于玩网络游戏。“它们是全新的产品。我们不排除部分货物是为了满足内地网络游戏爱好者的需求，”该消息人士称。《黑神话：悟空》是中国首款 AAA 电子游戏，在 Steam 数字游戏商店发布的第一天就打破了记录，成为同类游戏中玩得最多的游戏，这对内地开发商来说是一个里程碑。该消息人士称，如果这批货物成功走私到内地，可避免超过 5,000 万港元的关税。他表示，海关人员将与内地当局交换情报，追踪收货人，找出违禁品的最终目的地。海关集团犯罪调查科高级督察周俊雄表示，上周一 (9 月 9 日) 选中这批货物进行检查，因为内地很少进口柠檬酸。周俊雄表示，同一天在葵涌海关开箱检查时，​​“40海关在海关总署的一份声明中说，“每个货盘上装有超过50箱电脑和电子产品”，但里面没有柠檬酸的痕迹。他说，这批走私货物的市值估计为4亿港元，这是今年查获的最大宗此类走私案件。他补充说，对违禁品来源的调查仍在进行中。这是海关官员在三周内破获的第三起海上走私案件。《黑神话：悟空》是中国首款AAA电子游戏，创内地新高。图：新华社9月3日，海关人员在两个开往马来西亚巴生港口的货柜中查获价值8500万港元的走私货物，其中载有超过10万件二手电脑及电子产品。两个申报载有铝合金的货柜在葵涌码头被抽查，然后装上一艘开往马来西亚的远洋轮。8月20日，海关人员在另一个同样开往巴生港口的货柜中查获价值1500万港元的二手电脑及电子产品。该货柜被申报载有铝材。该名高级督察表示，这两起案件中，每个货柜门附近都放置了一层铝材，以伪装违禁产品。周先生称，电脑和电子产品是走私到内地的常见方式，据信这两批货物的最终目的地是内地。他认为，两批运往马来西亚的货物旨在逃避约1,300万港元的关税。到目前为止，这三起案件尚未有嫌疑人被捕。4月1日至8月15日期间，香港海关破获另外10批运往马来西亚的货物，涉及价值5.47亿港元的违禁产品。其中一起案件是在7月30日发现的，海关人员在一个运往这个东南亚国家的货柜中查获了价值1.5亿港元的电子元件。消息人士称，走私者总是改变策略和路线来运输违禁品，以逃避侦查。在香港，出口和进口未列舱单的货物可被判处最高七年监禁和200万港币罚款。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278700/hong-kong-customs-seizes-record-hk400-million-mainland-china-bound-electronics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦粉红宫殿的保护工作因鬼故事和 TikTok 用户而变得复杂</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3278694/pakistans-pink-palace-ghostly-tales-and-tiktokkers-complicate-preservation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3278694/pakistans-pink-palace-ghostly-tales-and-tiktokkers-complicate-preservation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港监管机构：赴内地司机保险计划仅提供最低限度保障</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3278687/insurance-plans-mainland-bound-drivers-only-offer-minimum-coverage-hong-kong-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.16 14:46自去年七月起，香港居民获准凭临时驾照驾车前往邻近的广东省。照片：Dickson Lee香港消费者监督机构发现，前往内地的香港驾车者购买的保险仅提供最低限度的保护，但价格范围很广。消费者委员会周一表示，12 家香港保险公司提供的计划仅涵盖相同的赔偿限额，即每次事故 20 万元人民币（28,000 美元），这是内地当局规定的最低要求。“消费者应注意，虽然购买强制汽车保险符合内地的法定最低要求，但赔偿范围和限额可能不足以承担交通事故中的所有责任，”该委员会表示。自去年 7 月以来，香港居民获准使用有效期为一年的临时驾照在“香港车辆北上通行”计划下驾车进入邻近的广东省。司机必须先购买强制汽车保险，然后才能申请他们可以向本地保险公司增补保单，以满足单边承认政策的要求。消委会进一步发现，虽然该类保险的赔偿限额统一，但保费却相差约四成。在11家以车辆大小划分费率的保险公司中，六座以下车辆的强制汽车保险年度保费介乎832元（118美元）至1,159元。六至八座车的保费由963港元至1,342港元不等。消委会表示：“消委会希望保险业界、相关监管机构及政府部门能加快完善目前市面上的单方认可保险产品，并设计更全面、赔偿额更高的附加险，为消费者提供更多选择。”消委会亦呼吁驾驶者额外购买第三者责任险，以加强保障。消委会接触的12家保险公司中，有三家要求客户同时投保两份保险。消委会调查的第三者责任险保额由100万至1000万元人民币不等，是内地法定最低保额的5至50倍。六座以下车的保费为1,009港元至1,666港元，六座以下车的保费为1,194港元至六至八座车辆的保费为1,941港元，相差约60％。不过，与当地的第三者责任险不同，内地的保险不涵盖车上乘客，而是涵盖因车辆而受伤、死亡或遭受财产损失的其他人。为了扩大对乘客的保护，居民还可以购买额外的车上人员责任险，通常每个座位的赔偿限额为1万元人民币。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3278687/insurance-plans-mainland-bound-drivers-only-offer-minimum-coverage-hong-kong-watchdog?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院判处 8 名涉嫌在 2019 年理工大学围攻事件中参与骚乱的人士最高 4.5 年监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278688/hong-kong-court-jails-8-45-years-rioting-during-2019-polyu-siege?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.16 14:492019 年 11 月 11 日，反政府抗议者在红磡理工大学纵火并破坏设施。照片：Sam Tsang2019 年反政府运动最激烈的时候，香港法院判处八人最高四年六个月监禁，罪名是他们参与了警方包围一所大学的暴乱抗议活动。地区法官黄雅欣 (Peony Wong Nga-yan) 周一表示，八名被告年龄介乎 23 至 33 岁，曾在 2019 年 11 月 18 日晚发生警方与抗议者冲突的油麻地一个路口附近出现。这八人是被控后在油麻地港铁站附近被捕的 213 人中的最后一批。在过去两年中，他们被分成 17 组接受审判。周一法庭审理后，警方表示，213 人中有 200 人被定罪，六人经审讯后无罪释放，七人潜逃。“这是一个非常漫长的过程。 “本案是史无前例的，而且复杂，因为涉及大规模逮捕，”警队东九龙总区刑事调查组警司黄益龙表示。他补充说，所有17起案件都在18个月内开庭审理，控方动用了数百名证人和超过5,000份文件作为证据。早前判处的刑罚从拘留在教导所到29至64个月的监禁不等。同年11月18日，支持者在校园周围地区举行多场抗议活动，目的是让被困在大学场地内的人有机会逃脱。法官指出，证据仅显示被告以实际存在支持暴乱，而没有采取任何暴力行为。她补充说，当时至少有 2,000 人聚集在不同地点并在大学附近举行抗议活动，以帮助那些被警方困在理工大学内的人。2019 年，一辆水炮车试图驱散香港理工大学的抗议者。照片：Sam Tsang当晚约 50 分钟内，警方共向警察投掷了 250 枚汽油弹，导致弥敦道沿线多处起火。警方发射了约 400 发催泪弹和橡皮子弹，并使用了 9 枚催泪手榴弹试图驱散人群。当晚约 11 时 26 分，警方在弥敦道介乎窝打老道与咸美顿街的一段围捕了 213 人。该八人分别是建筑工人林乐俊（33 岁）和苏廷南（23 岁）、生物系毕业生林迪伦（25 岁）、电子商务员工刘思琪（24 岁）、建筑公司东主梁建朗（29 岁）、咖啡师谭启聪（28 岁）、零工谢成锋（28 岁）和冯文杰（23 岁）。黄法官原判八人有期徒刑 4 年零 6 个月。她将其中三人的刑期减为四个月，包括梁振英和苏志雄，二人都是其直系亲属的看护者。她还给林伟杰减刑三个月，并指出林伟杰在减刑过程中表现出悔意，并希望法庭能对他从轻处罚，因为定罪已经粉碎了他当老师的梦想。暴动罪最高可判处 10 年监禁，但在区域法院审理时，最高刑期为 7 年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278688/hong-kong-court-jails-8-45-years-rioting-during-2019-polyu-siege?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚槟城展望“未来 50 年”重振东方硅谷</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278682/malaysias-penang-looks-50-year-ahead-revive-silicon-valley-east?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278682/malaysias-penang-looks-50-year-ahead-revive-silicon-valley-east?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国综合格斗运动员因向警方举报骚扰行为且未予以报复而遭到网上强烈批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3278575/china-mma-athlete-faces-online-backlash-reporting-groping-police-and-not-retaliating?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.16 14:00一名中国综合格斗 (MMA) 运动员因选择向警方举报骚扰事件而非进行报复而在网上遭到强烈反对。图片：SCMP 合成/Shutterstock/抖音一名女性综合格斗 (MMA) 运动员在回家的路上遭到一名男子性侵，随后她向上海警方报案。不过，不少内地网民批评许女士没有与施暴者进行肢体对抗。据《都特新闻》报道，9月3日上午，许女士在静安区散步时，一名23岁的男子周某开始跟踪她。当周某问她联系方式时，他突然搂住许女士的脖子，试图亲吻她。许女士成功挣脱，但摔倒在地，这才发现周某手持刀具。许女士立即报警。上海警方随后在微博上证实，周某因涉嫌“强制猥亵”女性已被刑事拘留。根据中国法律，此类罪行最高可判处五年监禁。许志永表示，她担心如果她反击，会严重伤害周某。许志永是一位经验丰富的综合格斗运动员，她表示担心如果她选择反击，会严重伤害周某。照片：抖音“因为我是一名专业的综合格斗运动员，我的拳头比一般人要强得多，我担心如果我不留情面，会带来严重后果，”许志永说道。 “而且，如果不拘留该男子，他会伤害更多女性，我希望他受到司法惩罚。”但徐女士表示，在袭击发生后，她收到了无数的网络辱骂，网上有人批评她不愿以暴制暴。“你接受过综合格斗训练！为什么不用你的技能严惩这个恶人？”抖音上有个人写道。另一个人表示：“你本来有理由攻击他，但你选择不这样做。我不禁想知道这是否意味着你无法在战斗中打败他。”25 岁的徐女士已经练习综合格斗四年，退役前曾是中国国家柔道队的成员。她说道：“我每天都练习综合格斗，是为了追求我的梦想，而不是用这些技能诉诸暴力。”25 岁的徐女士已经练习综合格斗四年，退役前曾是中国国家柔道队的成员。图片来源：抖音武术的一个核心原则是，除非必要，否则一个人应该避免使用暴力。徐建议其他女性应该接受一些基本的格斗训练，这样“她们在受到攻击时就会对自己的人身安全充满信心”。尽管网上批评声不断，徐也赢得了中国大陆网民的大量赞誉。“我支持你。你处理得很好，”网上有人说。另一个人附和道：“姐妹，不要担心别人的想法。他们不明白综合格斗运动员有多厉害。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3278575/china-mma-athlete-faces-online-backlash-reporting-groping-police-and-not-retaliating?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管有《黑神话：悟空》的问世，但中国电子游戏的成就在未来几年可能仍是一个例外</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3278643/chinas-video-game-achievement-may-be-anomaly-years-come-despite-black-myth-wukong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3278643/chinas-video-game-achievement-may-be-anomaly-years-come-despite-black-myth-wukong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中秋假期香港酒店及餐饮业前景黯淡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278676/gloomy-outlook-hong-kongs-hotel-and-catering-sectors-across-mid-autumn-holiday-period?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.16 13:25游客游览尖沙咀地区。酒店业代表建议将一年一度的美酒佳肴节移至那里。图片：Jelly Tse业内人士表示，香港的酒店及餐饮业预计在中秋节期间将举步维艰，一家连锁酒店将降价高达20%，以维持低迷的客房入住率。两个行业的代表周一都将前景黯淡归因于港元走强，导致香港对内地游客的吸引力下降，以及假期缩短。今年内地的中秋假期为3天，少于去年的8天。去年的中秋节恰逢10月1日国庆节前两天，假期较长。美丽华集团首席运营官陈仲义表示，今年业务较淡，促使该集团将客房价格下调10%至20%。该集团在尖沙咀和铜锣湾经营着两家酒店。他表示，今年业务较淡，促使该集团将客房价格下调10%至20%。“我们必须维持入住率，酒店价格是我们唯一可以调整的……预订速度比去年慢了很多，因为游客可能只在无法前往其他地方时才将香港视为备用计划，”他表示。“我们必须非常谨慎地开展业务，”他补充道，并指出即使价格降低了 12%，尖沙咀酒店的入住率仍保持在 85% 左右，低于去年的 92.7%，预计会有一些临时入住。访客穿过尖沙咀几乎空无一人的 1881 遗产。照片：Jelly Tse至于铜锣湾的酒店，价格下调了20%，入住率为95%，低于去年的97%，陈先生说。他指出，香港的强势货币是一个阻碍因素，此外，与去年相比，有更多国家向中国内地游客提供免签证入境。陈先生表示，当价格没有竞争力时，他相信政府组织或推广的大型活动将有助于吸引游客。他补充说，当局可以考虑业界的建议，将尖沙咀地区打造为娱乐中心，包括在中环不再适合举办美酒佳肴巡游后将活动移至尖沙咀。香港餐饮服务管理协会会长梁振华表示，餐饮业在过去一年中，传统中餐馆的生意下滑了10%至15%。 他不认为这些餐厅的许多常客会越过边境，但“经济不景气，人们的支出普遍减少”。“我们今年也没有提高收费，”梁先生补充道。另外，早前一名导游因向内地游客施压，要求他们多消费而被当局吊销了执照，此前，该旅行团的成员投诉了该导游。旅游业议会执行干事安妮·方达 (Annie Fonda) 周一表示，这名导游的行为不专业，令人无法接受。“业界在疫情后花了这么多心思来重振旅游业。我们不能因为团费便宜、导游佣金低而容忍这种行为。她说：“这对业务不利。”“我们非常重视内地游客对香港的看法……我们需要告诉全世界，香港导游是专业的，这只是一个孤立事件，”她补充道，并透露此次两日游的每位游客费用为 500 港元（64 美元）。“过去，这个行业有很多不良行为，因为导游靠佣金生活，但现在，我们所有的导游和旅游车司机都是按日计酬，工资从 800 港元到 1,000 多港元不等，”Fonda 解释道。她表示，理事会花了两个月时间联系提出投诉的游客，并启动纪律处分程序审查此案，强调公平和透明是得到保证的。Fonda 还表示，这名 2012 年入行的导游“表示悔意”，并表示希望在六个月后再次申请执照。理事会她补充道：“将会适时审查他的申请。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278676/gloomy-outlook-hong-kongs-hotel-and-catering-sectors-across-mid-autumn-holiday-period?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国粮食需求下降给世界农民带来麻烦</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3278677/chinas-fading-hunger-grain-spells-trouble-world-farmers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3278677/chinas-fading-hunger-grain-spells-trouble-world-farmers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子首次因穿着煽动性服装被控违反《基本法》第二十三条</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278681/hongkonger-pleads-guilty-wearing-seditious-clothing-first-conviction-under-article-23?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.16 13:48朱启邦27岁的朱启邦是首位根据《维护国家安全条例》被定罪的人。图片来源：Facebook一名香港男子因在公共场合穿着支持独立的服装，试图唤起人们对 2019 年反政府抗议活动的记忆，承认触犯香港国家安全法，犯有煽动罪。现年 27 岁的朱启邦是首位根据《维护国家安全条例》被定罪的人，该条例是根据香港小宪法《基本法》第 23 条的规定制定的。这名失业的沙田居民周一承认，他在今年 6 月 12 日去吃午饭的路上穿了一件印有“光复香港、解放香港、时代革命”口号的黑色 T 恤。他还戴着一个印有“FDNOL”字样的黄色口罩遮住脸，这显然是对 2019 年“五大诉求，缺一不可”抗议口号的暗示。 自 6 月 14 日起被还押的朱棣文在西九龙法院承认犯有煽动行为，以换取检察官撤销游荡和未能出示身份证明的指控。朱棣文此前曾表示希望香港回归英国统治，他因身穿印有独立口号的 T 恤和面具而承认犯有煽动罪。图片：Facebook检控案件摘要称，被告当天下午 12 时 15 分左右在石门地铁站外被警务人员发现时，“举止可疑”。在随后的三次录像采访中，朱某表示，他故意穿上这件令人反感的衬衫，因为他希望香港回到英国殖民统治，并希望其他人能效仿他的信念。他说，面具传达了类似的信息，呼吁推翻政权和香港警察。朱某还透露，他一直随身携带一个装有排泄物的盒子，用来攻击反对他观点的人。警方国家安全部门高级督察蔡伟侨表示，公众已经充分了解 2020 年高等法院的一项裁决，该裁决将呼吁香港“解放”定义为煽动分裂国家。警官指出，朱某于2019 年骚乱期间的一个“特殊日子”，抗议者“以暴力制造混乱，反抗现任香港政府，并煽动他人建立香港国”。辩方律师关文伟在其减刑陈述中强调，今年 3 月《条例》生效后，煽动叛乱罪最高刑罚发生了变化。他表示，朱某曾被定罪一次，根据殖民时代的煽动叛乱法，他作为惯犯将面临最高三年的监禁，该法现已废除。关文伟补充道，虽然《条例》规定煽动叛乱罪最高刑罚为七年，但由于这是唯一一项由裁判官审理的指控，因此最高刑罚为两年。辩方律师承认，鉴于朱某的犯罪记录以及没有规定煽动叛乱罪可判处缓刑，监禁是不可避免的案件。他敦促法庭避免仅以维护国家安全为由加重朱某的刑期。总裁判官苏伟德是香港特首亲自挑选的少数负责监督国家安全案件的法官之一。他表示，他不认为朱某是惯犯，但指出法庭可能有权判处更重的刑罚以保护社会。法庭将宣判押后至周四。警方还起诉了两名分别为 29 岁和 58 岁的男子，他们涉嫌因在公共巴士上写下文字和在社交媒体上发布视频而煽动叛乱。两名被告自分别被带到法庭后一直被还押候审，预计将在本周晚些时候再次审理案件时认罪。《维护国家安全条例》旨在补充北京于 2020 年 6 月实施的全面立法，还针对以下罪行叛国罪、叛乱罪、间谍罪和外部干涉罪，最高可判处终身监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278681/hongkonger-pleads-guilty-wearing-seditious-clothing-first-conviction-under-article-23?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港监管机构发现 43% 的陶瓷碗、杯子释放出铅等有毒金属</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278669/43-ceramic-bowls-cups-found-release-toxic-metals-such-lead-hong-kong-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.16 12:58经测试的30个陶瓷碗和杯子中，有13个被发现在室温下释放出不同程度的铅和镉。图片：谢美玲香港消费者权益保护机构敦促陶瓷餐具制造商改善生产质量，因为在接受测试的30个陶瓷杯和碗中，超过40％被发现释放有害重金属。消费者委员会周一表示，在30个接受测试的陶瓷杯和碗中，有13个在室温下使用时释放出铅和镉，但这些含量各不相同，低于国际和中国内地标准规定的上限。该机构援引德国联邦风险评估研究所的说法称，虽然测试结果中没有发现铅和镉超标，但日常使用的产品不会导致消费者接触重金属。“消委会建议制造商审查其生产流程并监控产品质量，以进一步降低重金属释放的风险，”消委会宣传及社区关系委员会副主席陈建年说。他还强调减少儿童可能摄入的铅和镉的重要性消费者，尤其是儿童，每天都会使用陶瓷餐具。该委员会从百货公司和家庭用品店购买了15个陶瓷杯和15个碗进行测试，价格由港币10元（1.28美元）至310元不等。消费者委员会副主席陈启泰呼吁陶瓷餐具制造商改善生产质量。图片：May Tse根据消费者使用这些餐具的习惯，监管机构进行了测试，以调查餐具在室温和微波加热过程中内表面和边缘的铅和镉释放情况。在室温下进行的内表面测试，将酸倒入杯子和碗中，而对于检查饮水边缘的测试，则将餐具倒置并浸入深度为 2 厘米（0.8 英寸）的酸中。两次测试中的杯子和碗都在 22 摄氏度下浸泡 24 小时，然后测量酸溶液中的铅和镉含量。测试旨在模拟酸性食物在室温下长时间盛放时餐具释放的重金属物质。发现 11 种产品（包括 6 种杯子和 5 种碗）的内表面或边缘释放铅另外，有四款杯子检出镉，其中两款更含铅，意即约43%受检产品检出镉。不过，消委会强调，所有受检产品上述两种重金属的释放量均符合相关安全标准的要求。在微波炉加热测试中，将酸倒入产品，在100度高温下放置15分钟，结果并无检出重金属释放。世界卫生组织下属的国际癌症研究机构指出，长期摄入过量铅，可损害胎儿及儿童的脑部及中枢神经系统发育。长期接触镉可损害肾脏功能，并影响钙质吸收，引致骨质软化。消委会呼吁消费者留意陶瓷产品的标签资料，留意是否符合相关食物安全标准，避免购买颜色鲜艳的陶瓷产品。橙色、红色或黄色等可能与食物接触的表面。他们还应避免使用古董或装饰陶瓷来盛放食物，并使用钢丝刷或擦洗刷清洁餐具。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278669/43-ceramic-bowls-cups-found-release-toxic-metals-such-lead-hong-kong-watchdog?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>