<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 09:16:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>随着特朗普的胜利，马来西亚看到中国企业对商业空间的兴趣越来越大</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3286205/trumps-victory-malaysia-sees-more-interest-chinese-firms-business-space?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 16:02美国前总统唐纳德·特朗普于 9 月 23 日在宾夕法尼亚州史密斯顿举行的农业政策活动上发表讲话。照片：路透社自从美国人投票支持唐纳德·特朗普重返白宫以来，中国公司对马来西亚工厂和办公空间的咨询量激增，部分原因是他竞选时承诺对中国商品征收 60% 的关税。在特朗普的第一个任期内， “美国优先”政策引发与中国的贸易冲突，美国对价值5500亿美元的中国产品征收关税。华盛顿和北京之间的紧张关系还导致全球供应链中断，加剧了金融市场的不确定性。随着跨国公司寻求中国以外的替代供应商，包括马来西亚、泰国和越南在内的区域国家已从这种多元化中受益，尤其是在半导体和医疗用品等领域。在特朗普表示将对所有进口产品征收 10% 的全面关税制度后，东南亚国家正准备迎接未来的更多动荡。在泰国，WHA 集团首席执行官 Jareeporn Jarukornsakul 告诉路透社，这家工业地产巨头已经接到大量中国客户打来的电话，他们担心关税上调，这促使其扩大了会说中文的销售队伍。同样，马来西亚房地产卖家报告称，他们对业务迁移的兴趣有所增加，因为特朗普重返白宫可能会带来大量希望将供应链转移到东南亚以保护其业务免受关税影响的中国公司。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣于 11 月 5 日在上海第七届中国国际进口博览会上发表讲话。照片：路透社房地产公司居外 IQI 集团首席执行官卡什夫·安萨里 (Kashif Ansari) 告诉《本周亚洲》：“美国大选结果将推动中国企业在马来西亚和东南亚的投资实现新增长。”该公司支持企业扩展商业空间，自上周以来已收到来自中国实体的六份咨询。 “中国企业对此做好了准备，”安萨里说。居外网 IQI 最近发布的一份报告发现，随着中国资本从 G7 经济体转向亚洲，马来西亚及其邻国今年迄今为止已在汽车、房地产和半导体等领域获得大量投资。该报告还指出，今年迄今为止，几乎所有中国投资都用于建设新设施，这与疫情前的趋势相比发生了重大转变。中国民营企业引领着投资热潮，中国在马来西亚的投资中只有 10% 来自国有企业。“他们在这里设立业务，雇用当地人才，并在马来西亚建立关键的生产设施，”安萨里说。马来西亚怡保一家工厂的工人正在检查半导体芯片。图片：路透社森美兰州 SPD Tech Valley 工业区开发商 Seri Pajam Development 的首席执行官 Ten Wee Seong 表示，“中国公司对半导体、电子制造和可再生能源等领域表现出浓厚兴趣”。“展望 2025 年，我们预计 [中国公司] 对 SPD Tech Valley 内工业空间的需求将继续激增，”他说。5 月，丰隆投资银行的研究部门指出，虽然贸易战往往会损害全球经济，但马来西亚的中立立场有助于吸引外国直接投资。该银行的报告强调，在特朗普的第一个任期内，马来西亚对美国的出口年均增长 7.7% - 与其对中国的出货量相比，这一增长率更快。2017 年至 2018 年间，马来西亚获批的外国投资增长了两倍多，达到 1880 亿林吉特（425 亿美元）。报道称，贸易战将在2018年和2023年开始。上周三，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣祝贺特朗普当选时指出，美国仍然是马来西亚最大的外国投资来源国，也是亚太地区的重要参与者。“马来西亚希望美国能重振与东南亚的接触，”安瓦尔说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3286205/trumps-victory-malaysia-sees-more-interest-chinese-firms-business-space?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超：香港将在利马峰会深化与其他APEC经济体合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3286190/hong-kong-will-deepen-cooperation-other-apec-economies-lima-summit-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 14:27利马会议中心入口。亚太经合组织（Apec）年度峰会今年将在秘鲁首都举行。图片：法新社香港特首李家超承诺，将充分利用首次南美官式访问的机会，在即将于利马举行的亚太经合组织（Apec）会议上推介香港的优势，建立经济联系。行政长官李家超周三启程前往秘鲁首都与区域全面经济伙伴关系（RCEP）成员国会面，争取支持香港尽快加入这个全球最大的自由贸易协定。李家超周二在与香港主要决策机构行政会议举行每周例行会议之前表示：“虽然香港与南美洲已有一些经贸交流，但仍有很大的发展空间。”他补充说：“香港可利用Apec平台深化与各成员经济体的合作，创造互利共赢的发展机遇。”他指出，Apec成员国经济体占香港对外贸易总额的80%。除了亚太经合组织成员国经济体占香港对外贸易总额的80%外，香港与南美洲的经贸往来也十分密切。除了11月16日举行的亚太经合组织经济领导人会议（中国国家主席习近平也将出席）之外，李家超还将参加其他相关会议，如亚太经合组织领导人与嘉宾的非正式对话，以及亚太经合组织领导人与亚太经合组织工商咨询理事会的对话。香港特区行政长官李家超在金钟香港政府总部每周行政会议前举行的新闻发布会上讲话。图片：谢美玲香港特区政府还表示，李显龙还将与其他经济体的领导人举行双边会议，讨论共同关心的议题。商务及经济发展局局长丘应华将陪同李显龙出访，并预计出席十一月十四日举行的亚太经合组织部长级会议。行政长官将于十一月十九日返港，丘应华将提前一天返港。李显龙离港期间，香港二号人物政务司司长陈国基将署理特区行政长官职务。商务及经济发展局副局长陈智思将代为出任署理商务主管。李家超去年并未出席在旧金山举行的亚太经合组织会议，政府声称他缺席是因为日程安排问题，并坚称他收到了东道主的邀请，尽管他受到了美国的制裁。财政司司长陈茂波代替他出席了会议。李家超是现任政府中因北京在 2020 年实施的国家安全法而受到美国制裁的官员之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3286190/hong-kong-will-deepen-cooperation-other-apec-economies-lima-summit-john-lee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国称稳定和深化改革对经济增长至关重要</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3286195/china-says-stability-deepened-reform-are-crucial-economic-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 15:30《人民日报》新刊社论强调，要实施惠民生、促消费、稳楼市的经济政策。图片来源：路透社《人民日报》周二发表社论，强调中国对实现今年经济“5%左右”目标的信心增强，这是该党喉舌连续第二天发出如此积极的信息。社论引用国家主席习近平最近视察湖北省的讲话，指出今年已剩下不到两个月的时间，“各项工作特别是经济工作要进一步抓紧抓实，确保实现全年目标”。今年7月至9月，中国经济季度增长率为去年年中以来最低，同比增长仅为4.6%。但北京方面仍然希望，最近的刺激措施将有助于提振经济。最新社论强调，中国经济增长的两大支柱是“稳定”和“进步”，以及旨在惠及普通民众、促进消费和稳定房地产市场的政策。在第三季度的官方数据公布后，社论表示，“多家外国机构”上调了对中国的增长预测，高盛将中国2024年的GDP增长预期从4.7%上调至4.9%。为了支持经济增长的新动力，社论还提到应该“深化改革”，以支持“新的优质生产力”的扩张。社论举例说，美国科技巨头苹果公司10月10日宣布，将在华南科技中心深圳开设应用研究实验室，就是“动机”的证据。 《社论》称，德国汽车制造商梅赛德斯-奔驰计划投资140亿元人民币（19亿美元），与当地合作伙伴合作，专门为中国生产新款电动车型，这也表明该公司对中国经济的“长期信心”。《社论》称，上海上银科技在本月中国国际进口博览会第一天就拿下了一份5000万美元的采购订单，这表明中国企业的竞争力不断提升，以及巨大中国市场的重要性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3286195/china-says-stability-deepened-reform-are-crucial-economic-growth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本承诺再投资 650 亿美元用于芯片和人工智能，以缩小与中国的差距</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286197/japan-pledges-fresh-us65-billion-chips-ai-help-narrow-gap-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 15:06日本 10,000 日元钞票。日本首相表示，他希望公共援助能在未来 10 年内带来超过 50 万亿日元的公共和私人投资。照片：路透社日本首相石破茂承诺为该国的半导体和人工智能领域提供超过 650 亿美元的新支持，因为东京希望跟上全球在尖端技术领域的支出狂潮。石破表示，他希望到 2030 财年为该领域提供超过 10 万亿日元（650 亿美元）的公共援助，这将成为未来 10 年吸引超过 50 万亿日元公共和私人投资的催化剂。根据记者看到的一揽子计划草案，新的融资框架与之前拨出的价值约 4 万亿日元的资金分开，将在即将出台的经济刺激计划中列出，旨在产生约 160 万亿日元的经济影响。额外的资金将帮助东京缩小与全球大国在芯片支持方面的差距。美国及其盟友正在竞相在人工智能半导体领域保持领先地位，这一领域目前被政策制定者视为对经济安全至关重要的领域。中国在建半导体工厂数量居世界首位。图片：路透社美国总统乔·拜登的《2022 年芯片与科学法案》承诺为芯片制造商提供总计 390 亿美元的补助，以及价值 750 亿美元的贷款和担保，外加高达 25% 的税收抵免。北京可能会向芯片行业投入更多资金。中国在建芯片工厂数量居世界首位，一直在加强所谓的“大基金”，以监督国家对本土芯片制造业巨头中芯国际和华为技术有限公司等公司的投资。东京加大对该行业的支持力度，也是基于需要在国家和地区层面促进经济增长。石破茂在赢得议会投票继续担任首相后，于周一在新闻发布会上表示，他希望在全国范围内传播像台积电在熊本的芯片工厂这样的区域振兴的积极例子。根据该草案，未来 10 年，全球芯片需求预计将增长两倍，达到 150 万亿日元，该框架旨在通过外包、财政支持和立法措施等方式提供超过 10 万亿日元的公共援助，以提高私营企业的可预测性。Rapidus 建设工程的鸟瞰图5 月份，北海道的日立新半导体工厂。照片：共同社前首相岸田文雄设定的芯片行业投资目标达到 10 万亿日元，这一目标除了公共资金外，还依赖私营部门的支持。在岸田文雄的领导下，日本已经拨出约 4 万亿日元的额外预算来振兴其芯片行业，其中包括为北海道的 Rapidus Corp. 提供的 9200 亿日元。Rapidus 的目标是到 2027 年量产先进的逻辑芯片。工业部长武藤洋二周二表示，新框架将与 4 万亿日元分开。“芯片不仅限于 Rapidus，”武藤说。“这个过程将考虑我们将如何从现在开始进入下一代半导体市场。”武藤表示，政府不会提高税收来资助新框架，并补充说细节仍在敲定中。石破表示，他将与各部委讨论这些计划的资金，但他不会通过赤字融资债券来支付这些措施的费用。早些时候，当地媒体报道称，政府正在寻找为日本半导体行业提供资金的新方式。据《日经新闻》 11 月 1 日报道，石破政府计划发行由其持有的资产（包括 NTT 股票）支持的债券，为半导体公司提供补贴。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286197/japan-pledges-fresh-us65-billion-chips-ai-help-narrow-gap-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列在叙利亚联合国巡逻的非军事区沿线修建建筑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3286189/israel-building-along-un-patrolled-demilitarised-zone-syria?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3286189/israel-building-along-un-patrolled-demilitarised-zone-syria?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“女巫骑着扫帚在中国上空飞行”、塔利班旅游热潮、假冒旅游景点等更多最新视频</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3286155/witch-flies-above-china-broomstick-taliban-tourism-boom-fake-visitor-attraction-and-more-latest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 14:49中国中部河南省一名女子装扮成女巫，手持扫帚玩滑翔伞。图片：Newsflare由于学生骑车热潮造成大规模交通中断，开封和郑州实施夜间自行车禁令。了解社交媒体如何引发这一意想不到的现象。河南省一位社交媒体明星装扮成女巫、手持扫帚和小黑猫进行滑翔伞运动，她异想天开的空中冒险吸引了网上观众。巴基斯坦奎达火车站发生毁灭性的自杀式爆炸，造成 26 人死亡，60 人受伤。俾路支解放军已宣布对此次恐怖袭击负责。我们将在 2025 年开放之前了解该市最新场馆的公共交通便利性，因为它计划举办大型活动和音乐会，例如酷玩乐队的即将到来的巡演。深圳梧桐山上的一块巨石曾是游客非常喜欢的 Instagram 热点，但后来被证实是人造的假石，这让游客大吃一惊，并引发了中国新的伪造行为丑闻。阿富汗旅游业蓬勃发展，过去三年，随着暴力事件减少和航班改善，中国游客数量飙升。然而，人们仍担心利用旅游业作为塔利班统治的幌子。本文部分内容是在生成式人工智能的帮助下完成的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3286155/witch-flies-above-china-broomstick-taliban-tourism-boom-fake-visitor-attraction-and-more-latest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国官员使用美颜滤镜引发争议 揭露网络对官僚的限制</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3286075/row-over-china-officials-use-beauty-filters-reveals-online-curbs-bureaucrats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 14:00中国一名官员因在网上发文使用美颜滤镜而被迫道歉。图片来源：南华早报/澎湃新闻/微博中国一名官员在宣传大米的视频中使用美颜滤镜引发争议，人们关注到官员在社交媒体上面临的限制。这场争议源于11月1日辽宁省沈阳市于洪文旅官方账号发布的一段视频。视频中，41岁的于洪区文化旅游局副局长彭波在流利的英语和东北话之间无缝切换，介绍当地的大米。视频中，身着正式服装的彭波以地道的英式口音开始英文介绍：“女士们，先生们，今天我为大家隆重介绍一下我们的特色产品，那就是大米。”随后，她又换成了东北话：“赵叔叔，请你帮忙介绍一下。”这时，一位名叫赵和平手抱稻米继续介绍。彭波在介绍过程中时而用英语，时而用北方方言。图：受访者“这是我们村的蟹田稻，在有螃蟹的田里种的，没有施化肥。欢迎各地朋友到万金村来品尝。”出乎意料的语言转换让很多观众觉得好笑，有人评论说：“感觉就像在传统的炕上吃西式大餐一样。”然而，这段走红的视频也招致了批评，尤其是对彭丽媛大量使用美颜滤镜的评论。许多人担心这会损害她作为政府官员的公信力，许多人暗示她工作肤浅。有人说：“与其把时间花在修图上，不如把时间花在工作上。”彭丽媛对此作出道歉：“我从来没想到视频会这么火。如果早知道这么火，一定不会用这么强的滤镜。”许多网友也表示支持。有人说：“彭丽媛不需要道歉。现在谁不用美颜滤镜？重要的是她对支持当地社区的奉献精神！”“你为人民做了很好的工作！不管有没有滤镜，你都很美！”另一个人补充道。一种普遍的观点是，公职人员应该适当使用滤镜，以维护权威形象，避免显得像“网红”。这场备受争议的在线直播是为了推广本地大米。照片：受访者一位在线观众说：“她长得好看。不需要美颜滤镜。但使用它们可能会让人误以为她二十多岁就当上了副局长。”“官员代表政府形象，要讲究分寸，真实更重要，道歉还是有诚意的！”另一位网友补充道。这场争议引发了更广泛的讨论，并引起了人们对中国官员可能面临的社交媒体其他限制的关注，比如在公共场合避免佩戴奢侈品，以保持“清正廉明”的形象，在社会上树立朴素节俭的榜样。10月，珠海市市场监督管理局局长李桃燕因任职期间涉嫌严重不当行为接受调查。2022年1月，在担任处级领导期间，她在接受媒体采访时因佩戴一条在中国价值约2000元人民币（278美元）的路易威登围巾而引起关注。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3286075/row-over-china-officials-use-beauty-filters-reveals-online-curbs-bureaucrats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新债务减免计划出台后，中国刺激计划需要的不仅仅是“拼凑政策”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3286187/chinas-stimulus-needs-more-patchwork-policies-after-new-debt-relief-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 14:11北京中央商务区一处建筑工地上，工人们看着起重机吊起设备。图片来源：法新社经济学家表示，中国需要更有效的增量刺激措施来提振经济，因为新宣布的6万亿元人民币（8330亿美元）债务置换可能不足以完全让外国投资者放心。摩根大通首席中国经济学家、大中华区经济研究主管朱海滨表示，从人民币汇率和股指表现来看，中国最高立法机构周五公布的解决地方政府所谓隐性债务的方案没有达到预期，外国投资者普遍反应负面。“债务重组不同于传统的财政或货币刺激措施； “中国经济将更加注重强化经济中相对较弱的领域，而不是增加财政资源，而是强调互换，”朱民在周六于北京举行的财新峰会上表示。朱民补充说，市场主要关注的仍然是如何利用增量政策更好地刺激消费和基本需求，因为“到目前为止，这些领域的进展相对缓慢且令人失望”。“展望未来，如果我们能够利用2025年更高的赤字率和特别国债的灵活性……并加大刺激消费和支持社会福利的力度，我相信这将有助于弥合市场和官方观点之间的解读差距，”他补充道。财政部长蓝火炬承诺明年将实施“更具支持性的财政政策”，而中央政府“仍有很大借贷和增加赤字的空间”，他在周五全国人民代表大会常务委员会结束为期一周的会议后表示。国内外投资者一直在密切关注并焦急地等待中国增加支持政策来支撑摇摇欲坠的经济，特别是在下个月的政治局会议和中央经济工作会议期间，预计会有更多促增长措施出台。除了沉重的地方债务使地方财政吃紧之外，这个世界第二大经济体还继续面临需求疲软、投资者信心不稳定以及房地产市场长期低迷等问题。“整体疲软甚至缺乏经济需求，导致实体经济增速持续放缓，”中国对冲基金高盛投资集团合伙人兼首席经济学家洪灏在财新峰会上表示。他补充说，真正有效的增量政策需要转变模式，以转变信心和预期，而不仅仅是通过展期债务来做出小调整来解决地方政府资金短缺的问题。“这种拼凑的政策只能在现有框架内防止情况进一步恶化。然而，我们需要的是真正的增量政策，”洪磊补充道。中银国际首席经济学家关涛在财新峰会上表示，任何增量政策都需要改革的助力。“关键问题是，投资和消费需求应该主要由政府驱动还是由市场驱动，”关涛说。“政府支出是重点用于基础设施建设还是公共福利？应该来自地方还是中央政府预算？资金应该通过一般政府债券、特别主权债券还是地方政府专项债券来筹集？“这不是简单地设定一个数字就能解决的。需要进行重大改革和调整，以确保这些政策真正发挥预期作用，打破瓶颈，消除障碍，充分释放其稳定增长的潜力。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3286187/chinas-stimulus-needs-more-patchwork-policies-after-new-debt-relief-plan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国创下鱼类离水捕捞最长寿命纪录，助力人类太空居住</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286180/chinas-fish-out-water-net-longevity-record-help-advance-human-space-habitation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286180/chinas-fish-out-water-net-longevity-record-help-advance-human-space-habitation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超：特朗普胜选后香港将寻求与美国建立“双赢”贸易关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286170/hong-kong-seek-win-win-trade-ties-us-after-trumps-victory-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 13:25香港特首李家超表示，特朗普胜选后，香港将寻求与美国建立“双赢”的贸易关系。图片：谢美玲香港特首表示，特朗普胜选后，香港将寻求与美国建立“双赢”的贸易关系，但会采取底线思维保护其商业利益。香港特首李家超周二首次谈及特朗普连任，他表示，任何寻求与香港建立贸易关系的人都不应干预本地事务或法治。李家超在被《南华早报》问及美国当选总统特朗普可能针对香港的政策时表示：“我们希望发展公平自由的贸易关系，在相互尊重的原则下促进互利双赢的贸易关系。”“但我们也会采取底线思维，保护香港企业的合法权益，”他补充道。特朗普将于1月20日宣誓就职，他在竞选期间承诺，将对“中国制造”产品征收60%的关税，作为更广泛的“贸易保护主义”的一部分。这位美国当选总统上个月还誓言，在他获得第二任期后，他将“百分之百”让前媒体大亨黎智英离开中国。黎智英目前身陷囹圄，等待备受瞩目的国家安全案恢复审理。特朗普还可能签署一项两党法案，旨在关闭香港在美国设立的三个经济贸易办事处。美国当选总统唐纳德·特朗普已承诺对所有中国制造的商品征收 60% 的关税。图片来源：路透社李家超还表示：“任何国家或经济体若想与其他经济体发展贸易关系或正常关系，相互尊重非常重要。”“应该尊重，这样就不会干涉本地事务或内政，而且香港非常重视法治，所以我呼吁所有经济体或国家采用这一原则发展与香港的关系。”特朗普的言论已引起香港高级官员和政府顾问的强烈反应，律政部长林定国早前表示，任何寻求与香港建立密切关系的国家都应避免干涉香港的司法程序或威胁其法律专业人士。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286170/hong-kong-seek-win-win-trade-ties-us-after-trumps-victory-john-lee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>清洁工在香港昂船洲附近海域被发现死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286172/cleaner-dies-after-being-found-water-hong-kongs-stonecutters-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 13:28长沙湾昂船洲公共货物装卸区。图片：讲义周二，一名清洁工人在香港昂船洲附近海域被发现昏迷不醒，目前已死亡。上午 8:45 左右，该男子的同事联系了警方，怀疑该男子从长沙湾昂船洲公共货物装卸区落水，随后紧急救援人员赶到现场。警方发言人表示，该工人后来被发现漂浮在工地外的海面上。她说，该男子被从水中救出，并被送往葵涌玛嘉烈医院，于上午 10:15 左右被宣布死亡。一位熟悉此案的消息人士称，受害者在公共货物装卸区担任清洁工，事发时正在上夜班。知情人士称，监控录像显示，该男子在凌晨 6 点前不久走出办公室，朝海滨走去。当该男子的同事到达工作时发现他失踪，便报警。消息人士称，该工人并无重大疾病，现场亦无遗书。葵青警区警员正跟进案件。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286172/cleaner-dies-after-being-found-water-hong-kongs-stonecutters-island?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超强调香港商界领袖享有自主权，但可以做出更多贡献</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3286173/john-lee-stresses-hong-kongs-business-leaders-have-autonomy-can-contribute-more?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3286173/john-lee-stresses-hong-kongs-business-leaders-have-autonomy-can-contribute-more?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普致电祝贺印尼总统普拉博沃</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286174/trump-showers-praise-indonesias-prabowo-during-congratulatory-call?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 13:4011 月 9 日，印尼总统普拉博沃·苏比安托在北京举行的欢迎仪式上检阅仪仗队。照片：EPA-EFE印尼领导人普拉博沃·苏比安托和美国当选总统唐纳德·特朗普在电话中表达了对彼此的钦佩，前者祝贺共和党人重返白宫。普拉博沃于周一抵达美国，此前他已对中国进行了国事访问。普拉博沃在北京举行的商业论坛上会见了中国国家主席习近平，并签署了价值 100 亿美元的新协议。这位 72 岁的老人在 Instagram 上分享了他与特朗普通话的视频，并表达了希望亲自见面的愿望。“无论您身在何处，我都想亲自拜访您，我愿意飞去亲自向您表示祝贺，先生，”普拉博沃对特朗普说，特朗普回答说：“我们随时都会这样做。”白宫在一份声明中表示，普拉博沃将于周三会见即将离任的美国总统乔·拜登，就加强双边合作进行会谈。在三分钟的电话视频片段中，特朗普表示普拉博沃在领导印尼方面做得“非常出色”，并补充说他希望“有时间”访问这个东南亚国家。这位 78 岁的老人还称赞了印尼总统的英语口语能力。“你的英语真好——非常好，英语，”特朗普普拉博沃说道，这促使普拉博沃解释说，他的“训练是美国式的”。这是普拉博沃自 10 月底宣誓就职以来首次出国访问。这位前国防部长似乎渴望提升印尼的全球影响力，在他担任候任总统期间（4 月至 9 月），他曾访问了十几个国家。他对中国和美国的访问，体现了雅加达长期以来不结盟的外交政策方针，在两大世界大国紧张局势加剧的情况下，普拉博沃承诺将维持这一方针。在 2017 年至 2021 年的第一任期内，特朗普并未访问印尼，并因其随意的亚洲政策而闻名，尤其是从 2018 年到 2020 年，他连续缺席东亚和东盟峰会。普拉博沃曾是一名军事将领，对美国有一定的依恋之情。他在伦敦的美国学校高中毕业，由于他的父亲在 1960 年代与印尼第一任总统苏加诺存在政治分歧，他的家人曾在那里过着自我流放的生活。普拉博沃回到了他的祖国并于1970年毕业于印尼军事学院，在苏哈托独裁统治时期在印尼特种部队Kopassus服役。他在美国北卡罗来纳州的布拉格堡（现更名为Ft.普拉博沃于 2022 年在印度尼西亚的自由堡（现为摩尔堡）接受军事训练，并于 1980 年代在当时的佐治亚州本宁堡（现为摩尔堡）接受军官训练。但普拉博沃于 1998 年因涉嫌在反对苏哈托的抗议活动中绑架和折磨政治活动人士而被军队开除。美国和澳大利亚都禁止他入境，原因是他被指控在印尼占领东帝汶期间侵犯人权——旅行禁令直到 2019 年他成为前任佐科·维多多内阁的国防部长后才解除。虽然侵犯人权的指控一直存在，但普拉博沃一直否认，也从未面临正式指控。在担任印尼总统十多年后，他在今年 2 月的大选中以压倒性优势获胜，这一胜利很大程度上归功于佐科·维多多的默许支持，佐科·维多多的儿子与普拉博沃一起竞选总统副总统。维多多在该国最近两次总统选举中击败了普拉博沃，并于今年完成宪法规定的两届任期后辞职。印尼的活动人士和学者对维多多任期内的民主倒退表示担忧，特别是对反腐机构和司法机构等国家机构的弱化，他们认为这种担忧在普拉博沃的领导下可能会持续下去。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286174/trump-showers-praise-indonesias-prabowo-during-congratulatory-call?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普有望选择马尔科·卢比奥担任国务卿</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286175/trump-expected-choose-marco-rubio-secretary-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 13:41唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 和美国参议员马可·卢比奥 (Marco Rubio) 在竞选活动中。图片：法新社据知情人士透露，美国总统当选人唐纳德·特朗普预计将任命马尔科·卢比奥出任国务卿，将他第二届政府的高级职位交给曾经的竞争对手，后者后来成为他在参议院最热心的支持者之一。卢比奥为特朗普进行了广泛的竞选活动，并被列入竞选搭档的候选名单。这位佛罗里达州的资深参议员帮助竞选团队接触拉丁裔社区，并在竞选最后一天在宾夕法尼亚州的集会上用西班牙语介绍特朗普。《纽约时报》周一早些时候报道了这一消息。特朗普和卢比奥的代表没有立即回应置评请求。路透社和迈阿密先驱报周一也援引未具名消息人士的话报道了卢比奥即将被任命的消息。佛罗里达州参议员里克·斯科特 (Rick Scott) 在 X 上向卢比奥表示祝贺，他写道：“他将恢复美国在世界尤其是拉丁美洲的领导地位，因为他以尊严和勇气代表着美国！”卢比奥对中国崛起为经济强国持强硬立场，支持以色列在加沙的战争及其对黎巴嫩真主党的袭击，同时也是北约的坚定支持者。他曾在参议院情报委员会和外交关系委员会任职。卢比奥为特朗普迅速结束俄罗斯入侵乌克兰的立场辩护，呼吁进行谈判，以促使基辅放弃被俄罗斯军队占领的领土。与特朗普的其他外交政策顾问一样，他认为中国对美国利益构成了威胁。他在9月份发布的一份报告中表示，美国必须意识到中国带来挑战的严重性。“共产主义中国是美国有生以来面临的最强大的对手，”他在报告的开篇写道。特朗普选择这位佛罗里达州参议员之际，他的外交政策团队正开始成型。据知情人士透露，周一早些时候，特朗普选择佛罗里达州众议员迈克·沃尔兹担任国家安全顾问，这位前陆军绿色贝雷帽和战斗老兵提拔了这位主张将美国的努力集中在对抗中国上的人。特朗普的第一届政府包括两位国务卿：前埃克森美孚公司首席执行官雷克斯·蒂勒森因其精简官僚机构的努力而引起争议，于2018年3月被解雇。他的继任者、前中央情报局局长迈克·蓬佩奥承诺恢复该部门的“威严”。10 月 29 日，美国参议员马尔科·卢比奥在宾夕法尼亚州阿伦敦参加唐纳德·特朗普的竞选集会。照片：法新社卢比奥获提名为美国最高外交官，将为他与特朗普不断发展的关系画上句号。两人在 2016 年共和党总统初选中对决，特朗普在辩论台上嘲笑卢比奥，给他起了个绰号叫“小马可”。卢比奥的回应是指出对手的手有多大。卢比奥的回应是称特朗普是有史以来想当总统的“最粗俗”的人。然而，特朗普入主白宫后，便努力修复两人的关系。他还与特朗普即将上任的白宫办公厅主任苏西·威尔斯相识多年，两人都在佛罗里达州的共和党政坛中站稳脚跟。自 2011 年以来一直在参议院任职的卢比奥预计将迅速得到参议院的批准。这将产生一个空缺，允许佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯任命某人填补空缺席位。路透社和法新社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286175/trump-expected-choose-marco-rubio-secretary-state?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普连任后韩国对乌克兰支持策略发生转变</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286162/south-koreas-ukraine-support-strategy-shifts-trumps-re-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286162/south-koreas-ukraine-support-strategy-shifts-trumps-re-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>