<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 09:17:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在头上打女友的男人告诉香港法院，他不打算杀人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3304276/man-who-hit-girlfriend-head-tells-hong-kong-court-he-didnt-intend-kill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 15:54   A man on trial in Hong Kong over the death of his girlfriend has insisted he had no intention to kill when he assaulted her after a Christmas party more than three years ago.Bernie Macatangay Valencia, 45, admitted on Friday before a High Court jury that he unlawfully killed Ivy Villaluz Quiabang, 40, after punching her in the head at a subdivided flat in Wan Chai’s Stone Nullah Lane on December 22, 2021.But the Filipino’s lawyers argued the defendant did not intend to kill or inflict serious bodily harm when he committed the “dangerous” act.“I plead not guilty to murder, but I plead guilty to manslaughter,” the defendant said via an interpreter during the提审。 在她的开幕词中，高级检察官人林·霍曼（Hum Hiu-Man）说，瓦伦西亚（Valencia）和Quiabang从圣诞节派对返回公寓后发生了争执。 后来，诉讼随后变得暴力，并以被告降临了几个拳头。    根据起诉，死者的状况恶化到她遭受尿失禁的程度。 “对被告对被告人来说是很明显的，偶像有什么问题是很明显的。但是，被告从来没有打电话给救护车或999来帮助常春藤。他一直等到12月23日，当时他要求分区公寓的其他租户在他们的房间里看一下常春藤。头。 该女人在2022年1月2日去世之前从未恢复过意识。尸检将她的死亡原因归因于脑部损害。  lam说，她的身边将通过依靠18个证人的法院陈述来证实他们的案件，依靠18个证人的法院陈述，并审查了被告的媒体范围，并审查了一小时的调查人员，    ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3304276/man-who-hit-girlfriend-head-tells-hong-kong-court-he-didnt-intend-kill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾在East Timor上拉动了Reatodition Row。它会起作用吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3304257/philippines-pulls-asean-card-east-timor-over-extradition-row-will-it-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3304257/philippines-pulls-asean-card-east-timor-over-extradition-row-will-it-work?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>技术战争：中国最佳铸造型SMIC报告了2024年的收入增长，但净利润下降了</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3304265/tech-war-chinas-top-foundry-smic-reports-revenue-growth-2024-net-profits-plunge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 15:30    &lt;&lt; &lt; #999;&quot;&gt;Exterior view of SMIC’s facilities in Pudong district, Shanghai on March 15, 2024. Photo: AFPChina’s top foundry Semiconductor Manufacturing International Corp (SMIC) said its revenues in 2024 reached an all-time high, but net profit almost halved from a year earlier, an indication of the increasing competition in legacy chip production on the大陆。 在周四向香港证券交易所提交的年度报告中，该公司表示，全年收入增长了27％，达到80亿美元，但净利润跌至45.4％，至4.93亿美元。  与此同时，中国的股价损失了3.4％。 ，中国的2号晶圆厂惠阿·洪（Hua Hong）半导体在周四的年度报告中表示，2024年收入的年份降低了12.3％，至20亿美元，利润下跌了79.2％，至5.8亿美元。 Hua Hong在香港的股票在早上会议上损失了3.3％。 中国前两名晶圆厂的利润低迷，国内市场的竞争加剧了，而美国的出口控制措施使SMIC更难提高到更赚钱的先进节点生产。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/28/ff94b0222-35fe-4f04-4f04-874c-874c-4d91591509c1919c19c19c19f8_90ab9999999999f0.jpg ＃999;“&gt;消费电子部门是Smic的最高客户晶体销售客户。照片：数字   相比之下，世界顶级铸造厂台湾半导体制造公司（TSMC）早些时候表示，其2024年的净利润从一年前开始飙升了近40％ SMIC的。 在年度报告中，SMIC指出，如果“美国和中国之间的贸易摩擦升级，例如以增加进口，进出口和投资限制的形式，则依靠其他贸易业务员的建立，            China accounted for 85 per cent of its sales in 2024, up from 80 per cent in 2023, while its share of revenue from the US fell to 12 per cent in 2024 compared with 16 per cent in 2023.Last year, the consumer electronics segment surged to become SMIC’s top customer for wafer sales, accounting for 38 per cent of the total, followed by smartphones and computers.At the same time, TSMC仍然是中国处理高级筹码的最大希望。 However, the company had stopped disclosing the share of advanced node and legacy node chips in its annual report.According to a report published on Thursday by WccfTech, a blog run by tech enthusiasts, SMIC plans to complete 5-nm chip development this year, but the costs could be 50 per cent higher than TSMC as the Shanghai-based company has to use older-generation equipment, citing findings by KIWOOM Securities, a Korean financial服务公司。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3304265/tech-war-chinas-top-foundry-smic-reports-revenue-growth-2024-net-profits-plunge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>空军提名人希望完全无人机来对抗中国大陆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3304259/air-force-nominee-wants-total-drones-approach-counter-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 15:45   美国空军秘书提名人特洛伊·梅克克（Troy Meink）出现在华盛顿的参议院武装委员会面前。 HandoutA “comprehensive approach” to developing unmanned systems is key to maximising their potential use in deterring Beijing’s potential use of force across the Taiwan Strait, the US Senate Armed Forces Committee has heard.Air force secretary nominee Troy Meink told his confirmation hearing on Thursday that China posed the “largest plausible military threat to the United States of America, as well as our allies    “中国已经利用了过去的两个或更多几十年的时间在美国上学&#39;，因为我们专注于反对暴力极端主义，他们已经使用了现代化的能力和能力。   Meink告诉委员会，他对中国军事计划的发展时间表“最关心”。他说，如果美国无法缩短自己的收购时间表，那么中国可能会继续缩小差距。他指出，北京对台湾反对台湾的武力提出了“对区域和全球稳定性的重大关注”。战斗能力是最大程度地发挥其潜力的关键。”与大多数国家一样，美国不承认自我规定的岛屿是一个独立的国家，而是反对任何试图通过武力采取行动的企图，并在法律上势必为防御而武装。       美国印度 - 太平洋司令部首席海军上将塞缪尔·帕帕罗（Samuel Paparo）去年抗拒了任何启动的驾驶员，以释放出来的人，以释放一台驾驶员的策略 - 驱动器的策略 - 武器的范围 - 武器的动力 - 派遣了众多型号的效力，使得众多型号的效果 - 驱使士兵的效果 - 派遣了众多的效力 - 台湾由PLA。 该策略依赖于五角大楼的复制倡议，该计划旨在提供成千上万的“全域吸引力的自主”（ADA2）系统，以创建大量的小型，低成本的无人机系统。  meink。他管理了多个下一代联合R＆amp; D计划，过渡了全球空间能力，光学传感器和先进的结构。 他还是KC-135 KC-135军事飞机加油机飞机的导航员和讲师，以及对国家/地区的设计和评估的首席测试工程师，用于避免了国际辩护机构的设计和评估。 Meink在印度太平洋上告诉听证会，中国在该地区的威胁和能力日益增加，使其成为“高度争议”的环境。 是重叠的空气和空间防御系统重叠的“复杂网络”，以及对不对称能力的投资，以及“更加强烈，更适应力”的力量，以增强可信度的不断发展的斗争， “在战略方面，这意味着具有永不怀疑的核能。在常规方面，这意味着能够在我们选择的时间和地点起诉我们的所有核心功能。 /&gt;  https：//feedx.site.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3304259/air-force-nominee-wants-total-drones-approach-counter-mainland-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“愚蠢”：解密1994年的文件显示了世界大国如何怀疑朝鲜的金正日</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3304274/goofy-declassified-1994-files-show-how-world-powers-doubted-north-koreas-kim-jong-il?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 15:45   北朝鲜领导人金正日在检查朝鲜隆隆chon县的Sinam合作农场时微笑着，在2007年6月8日韩国新闻服务部门在东京发行的这张未注明日期的文件照片中。照片：路透社    新的北方领导人从北部的北方领导了朝鲜的北方领导人，这是北方的北方人，曾在北方的北方人透露了朝鲜的北方人，他曾在北方北方的北方人，曾在北方的北方人，曾在北方人中脱颖而出。 1994年他突然去世后的计划，一位美国外交官称他的继承人金正日为“愚蠢”，俄罗斯专家预测，他将在两年内失去对国家的控制。 这些文件，由韩国外交部周五发布，详细介绍了官员们如何解释Kim Il-Sung的Demise walter walter的官员，并详细介绍了他的儿子的能力。档案中引用了当时担任日本大使的副总统，他说：“ [Kim Jong-il]似乎有点愚蠢和幼稚，并不是很幼稚，并且不是一个领导者，作为领导者。韩国。  North Korea’s then-leader Kim Il-sung (L) and his son Kim Jong-il (R) inspecting a soccer ground in Pyongyang in 1992. Photo: AFP“After about six months of Kim Jong-il’s regime, the military will begin to intervene in politics in earnest,” a Russian scholar引用了在平壤工作的经验。因此，官方解释说，北京只要邓还活着，只要邓还活着。但是，这些文件显示，一些中国官员认为他死亡的真正原因是过度劳累，核问题和峰会带来的压力。 最终取消了该事件，并最终取消了库里亚间的核峰会，2000年在平阳举行了2000年。 2006年的测试。   首尔还发布了1993年的文件，显示了它如何应对华盛顿将韩国称为“敏感国家”的指定 - 美国能源部在1981年1月在美国能源部采用的地位，该地位在1981年1月施加了严格的控制，这对与核武器的持续态度相关的是， 华盛顿敏感国家榜单上的其他人包括中国，伊朗和朝鲜。尚未解释韩国最近加入的原因，但涉嫌与暂停的韩国总统Yoon Suk-Yeol在12月暂停武术的简短征法武器。 其他报道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3304274/goofy-declassified-1994-files-show-how-world-powers-doubted-north-koreas-kim-jong-il?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强大的7.7级地震袭击曼谷，摇摆建筑物</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3304262/powerful-73-magnitude-earthquake-strikes-bangkok-swaying-buildings?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 14:54     一场强烈的7.7震荡地震在星期五震撼了泰国之都，导致建筑物的摇摆。 德国GFZ GFZ地球科学中心的地球科学中心说，午日的临时时间是10公里（6.2英里），并有一份较浅的报道，有较低的报道。或伤亡。地震后几分钟，街道从中午的阳光寻求阴影。   地质足以使水从泳池中散发出水，有些高高地升起。清迈市说，在泰国北部和中部感觉到震颤后。 地震的中心在缅甸中部，位于莫尼瓦市以东约50公里（30英里）。没有立即报道缅甸地震的作用，缅甸正处于内战中。 更多……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3304262/powerful-73-magnitude-earthquake-strikes-bangkok-swaying-buildings?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>妇女被指控使用假文件进入HKU雇用新的高级顾问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3304263/woman-charged-using-fake-papers-get-hku-hires-new-senior-counsel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 14:55   A mainland Chinese student charged with using a fake certificate from an Ivy League university in the US to get into a top Hong Kong institution has hired a senior defence counsel and requested a court adjournment.As she returned to Sha Tin Court on Friday, Li Sixuan, 28, said that newly-hired senior counsel Martin Hui Siu-ting would need more time to就她的三项刑事指控进行起诉。  li被指控作出虚假陈述，目的是获得入境许可证，通过欺骗和拥有虚假的工具获得服务。 她声称自己获得了哥伦比亚大学的置信性，并在6月202年 大陆学生的法律代表告诉代理司法官Cheang kei-hong，被告在2月份的最后一次陪同之后，被告改变了律师，并希望在高级律师的陪同下进行高级律师，以辩护。代表添加了。  被告于周五返回Sha Tin Court。照片：温森·王    cheang质疑被告人的一边是否有延误，以及为什么她需要更换律师。二十年后，2019年。他在2015年被任命为高级法律顾问。  li的法律代表说，被告没有故意拖延她的案子，因为她花了一些时间在她决定来到HUI之前，在她决定来到Hui之前就从前律师那里的法律建议。  Cheang警告说，这将是在4月17日批准之前的最后一次休会， cheang  cheang  cheang  cheang  cheang  cheang。 /&gt; 获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3304263/woman-charged-using-fake-papers-get-hku-hires-new-senior-counsel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的“ Ne Zha”男孩秘密乘船去钓鱼，在24小时漂流生存后惊讶</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3303781/china-ne-zha-boy-secretly-takes-boat-fish-amazes-public-after-surviving-24-hours-adrift?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 14:00   一个10岁的男孩在中国被列为乘船去钓鱼并在被救出之前被抛弃24小时后，被称为“现实生活中的Zha”。照片：SCMP复合/Douyin/weibo   一个10岁的男孩在中国被昵称为现实生活中的NE Zha，他在船上偷偷钓鱼，在海上迷路，在海上奇迹般地生存，在中国岛上的旅游船上，他发现了一家岛上岛上的旅游船。 22。 这个叫梁的男孩说，他在海上被抛弃了一天又晚上。他说他去钓鱼了，但找不到回家的路。 那所房子距离30公里。  liang的生存被认为是一个奇迹，因为他绝对没有远离岸边的机会。他说他在其他过往的船上大喊，但他们没有听到他的声音。  救援人员将男孩及其船带到海上24小时后安全到安全。照片：163.com    他的父母整夜都在寻找他，并报告他失踪了警察。 They said he secretly took the boat from a scenic spot near their village.The boy is infamously naughty in their village.After his survival story went viral, more footage emerged online regarding his previous daredevil behaviour, such as climbing a telegraph pole, climbing a coconut tree, and setting fire to a local temple.The third child of his parents, who are both sanitation workers, Liang was notoriously undisciplined, and was even on a special police watch list to make sure he did not play truant.The police were also reported to have sent him to a reformatory to experience life, but Liang simply enjoyed the food there.“He is exceptionally positive,” one of his neighbours told the Xiaoxiang Morning Herald.Even his photo on the missing person poster was taken当他在学校受到惩罚时。   他的父亲居住的黄，说男孩在被送回家后不久出去玩，似乎对这一事件并不关心。   大陆社交媒体对liang的冒险，并与他的冒险，并将他的剥削与经典电影相比，例如Pi。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/25/bca34fae-851f-851f-48ba-a0e2-5bba-a0e2-5c2-5c2489b4164164164e small stram small stram small strice &lt;&lt;&lt;&lt;” ＃999;“&gt;在特殊警察观察名单上的男孩以他的冒险精神而闻名。照片：163.com    他们还将他的无忧无虑的角色比作杀害加勒比海盗电影系列的海盗的杰克·斯帕罗（Jack Sparrow）的杰克·斯帕洛（Jack Sparrow），而尼·扎哈（Ne Zha）和一个顽皮的男孩（在他的动画电影系列中命名为他的命名。  “这就像一个真实的版本的鲁滨逊·克鲁索（Robinson Crusoe），”一位在线观察者说： “他非常积极。将来，”第三。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3303781/china-ne-zha-boy-secretly-takes-boat-fish-amazes-public-after-surviving-24-hours-adrift?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EV Expert Xu Fuguo在日本离开了3000万美元的项目</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3304214/ev-expert-xu-fuguo-leaves-us30-million-project-japan-takes-chinese-university-post?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 14:00    ＃999;“&gt; Xu Fuguo的研究重点是电动汽车控制工程，他在多年来在日本汽车领域进行了数年的研究，最初是达利安技术大学机械工程学院的教授。照片：新华社  一名电动汽车控制系统研究员徐富乌（Xu Fuguo）留下了高调的45亿日元（3000万美元）日本政府资助的项目，并加入了中国东北部的达利安技术大学，在中国东北部的竞争中，在Evertector的全球竞争中加强了 xu的全球竞争。在具有里程碑意义的汽车项目中，旨在加强中国的技术优势，因为该国占据了世界上最大的电动汽车市场。     虽然他离开的情况尚不清楚，但他本月在达利安大学的机械工程学校中返回中国，在达利安大学（Dalian）的机械工程学学校，他是liaoning省的现代港口城市。汽车行业努力与中国创新和市场动力保持同步。   Xu Fuguo已被任命为达利安技术大学机械工程学校的教授。照片：讲义    XU的研究主要集中在控制工程上，包括：控制新能量车辆电力热线，这是推动车辆前进的主要组件；智能网络车辆及其自动驾驶决策和控制；电网电动汽车充电控制；并控制理论。  Xu在2012年和2016年分别在亨山大学（Yanshan University）的自动化系获得了学士学位和硕士学位。他于2019年毕业，并在该机构又花了两年时间在工程和应用科学系进行博士后培训。 他在2021年至2023年之间在东京大学高级研究实验室的研究助理教授开始了他的教职员工，在2021年至2023年之间，他在另一个日本学会，直到居住在班上，直到居住在乔伊（Chiba）上，直到他曾在乔伊（Chiba）上读书，直到毕业于同学，直至毕业于毕业生。中国。技术。 最近，他还在一个主要的政府项目中发挥了领导作用，以提高日本新能源和工业技术发展组织（NEDO）发起的乘用车和商用车的合成燃料效率。该项目涉及31所日本大学 - 包括东京大学，京都大学 - 和75家汽车公司。 根据达利安技术大学的说法，这项45亿日元的项目将跨越2022  -  27年，但是当南中国晨间晨间邮报重新审视其网站周三，赠款已搬迁到20222-25。该职位试图向大学澄清，但拒绝发表评论。    Xu在其领域的期刊上发表了40多篇论文，包括自动化，IEEE，IEEE IEEE交易，智能运输系统和IEEE EEEE交易，以及IEEE交易，在车辆上的技术方面。面对与中国制造商的艰苦斗争，从技术专长到市场份额，在中国尤其明显 - 世界上最大的市场。 /&gt;  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3304214/ev-expert-xu-fuguo-leaves-us30-million-project-japan-takes-chinese-university-post?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国场旁欧洲，要求对乌克兰投资的“首次报价权”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304252/us-sidelines-europe-demands-right-first-offer-ukraine-investments?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304252/us-sidelines-europe-demands-right-first-offer-ukraine-investments?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国市长因责怪女性雇员而遭受野火困扰而引发愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3304245/south-korean-mayor-sparks-outrage-blaming-female-employees-wildfire-woes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 13:36    &lt;” ＃999;“&gt;房屋在韩国村庄被风燃烧，在韩国村庄燃烧。照片：韩国市长通过AP    YONHAP引起了愤怒，责怪女性雇员在压制困扰该国的毁灭性野火方面遇到困难。     这是Kim doo-gyeom，由Kim doo-gyeom在东南部的欧洲人的欧洲人&lt;   周期         。关于该地区野火爆发时，我们可以动员的公职人员人数。”韩国先驱报的话说。 “如今，有许多女性雇员，因此将其送入崎targe的山区并不容易。”  他还提到，已经部署了500名军事人员来帮助他们进行消防，向他们表示感谢。  乌尔桑市长金·杜 - 埃吉姆（Kim Doo-Gyeom）在野火简报中的言论引起了争议，因为他说女性雇员在部署到“崎&#39;&#39;的山区有局限性。照片：YouTube/YTN     kim的话在社交媒体上引起了广泛的愤怒。一位用户在市政府的官方公告董事会网站上写道。 “消息显示乌尔山市的市长抱怨女性雇员。他应该以自己的脚奔跑，而不仅仅是站在相机前站在摄像机前说话胡说八道。 a user argued.South Korea is fighting one of its worst wildfire disasters, with flames that ravaged the country’s southern regions starting on March 21, fuelled by strong winds and dry conditions.As of Thursday night, 28 people have been killed, and at least 37,800 were forced to evacuate as the fires destroyed abandoned vehicles and structures, including a 1,300-year-old根据Yonhap新闻社的说法，坦普尔 官员周五表示，邻近乌尔桑的野火中有95％的野火已被控制。   大约40架消防直升机和大约2,100名消防员将在周五的流行范围platize inize forese forest forest  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3304245/south-korean-mayor-sparks-outrage-blaming-female-employees-wildfire-woes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚将穆斯林传教士逮捕，因为印度教神庙搬迁行爆发了</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3304235/malaysia-arrests-muslim-preacher-hindu-temple-relocation-row-rages?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 12:50   &lt;small style=&quot;color: ＃999;&gt;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）在3月27日在吉隆坡举行的Masjid Madani举行的仪式上。照片：Facebook/facebook/anwaribrahimofficial    争议争议，争议在穆斯特尔（Musque）中悬挂着穆斯特尔（Musque）的穆斯特尔（Musque）的临时，以使穆斯特尔（Musque）悬挂在吉尔玛（Musque）中，这是吉尔普拉（Musque）的悬而未决。在总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）宣布在解决狂欢的土地争端方面宣布“胜利”之后，就在2014年，在2014年，马来西亚巨型杰克尔（Jakel）在星期二同意， 在本周早些时候，安瓦尔承认，在两个社区的对立派系之间在寺庙问题上的对立派系中，对信仰和归属的两极分化特别敏锐。    总理的评论虽然有很多质疑他的语言和他对此事的问题，但在政治家们站在政治家被指控鞭打他们的分歧的时候，他们想治愈了        ，谁？ /&gt;  吉隆坡的Dewi Sri Pathrakaliamman寺。 Photo: Facebook/Tang Ah ChaiTensions continued to simmer online, fuelled by comments from Muslim preachers unhappy that the temple, which was built in the colonial era without formal land titles, was granted new free land to relocate, on what many consider prime real estate in the Malaysian capital.On Thursday evening, Inspector General of Police Razarudin Husain announced the arrest of 41-year-old传教士扎姆里·维诺斯（Zamri Vinoth）在马来西亚北部的佩里斯州坎加尔（Kangar）在公众投诉后在社交媒体上发表的评论。   Vinoth是穆斯林convert依者，一直是Dewi Sri Pathrakaliamman寺庙和其他印度教寺庙建造的Dewi Sri Pathrakaliamman庙的声音批评家，在马来西亚的土地上建造了不清楚的问题 - 在马来西亚，这是英国殖民地权利，通常在19577年的inface-properiped in Facebook infaceperiped。 “不文明”，称社区为“贪婪”，以在被要求撤离时在土地上建造寺庙，并“扮演受害者”。 其他firebrand穆斯林传教士，包括Firdaus Wong Wog Wai Hung，也批评了搬迁条款，质疑了他的决定，他质疑了他的决定。涵盖吉隆坡的马来西亚印度人 - 透露，有773个寺庙在没有得到正式批准或没有土地所有权的情况下运作。 最初是马来西亚的印度教桑加姆（MHS），代表该国200万印度人，提出了与        &lt;/p。在英国殖民当局，但在马来西亚获得独立后，这些土地权并未正式。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3304235/malaysia-arrests-muslim-preacher-hindu-temple-relocation-row-rages?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的撤退会刺激与中国的大型讨价还价吗？前美国商务总监说，也许</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304219/will-trumps-retreat-spur-grand-bargain-china-maybe-says-former-us-commerce-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 13:00   美国前商务部长卡洛斯·古铁雷斯（Carlos Gutierrez）在中国海南省的Boao亚洲论坛上的小组讨论中发表讲话。照片：新华社  特朗普政府与北京的紧密联系可能会在两国之间取得“历史理解”，因为华盛顿撤退了多边机构和全球贸易框架。    前美国高级秘书卡洛斯·古铁雷斯（Carlos Gutierrez）在乔治（George W. Buse）的演出中，在乔治（George W.  古铁雷斯说，他认为美国总统唐纳德·特朗普的政府“非常交易，几乎是战术”，白宫将世界治理的趋势视为危险。古铁雷斯说，“特朗普政府，特别是特朗普总统的愿望似乎是一种渴望，要靠近中国。大型讨价还价。    “在中国和美国之间有历史理解的机会使我对这个新时代的乐观态度。已经采取了一系列非常规的举动，使全球对更广泛的贸易战争的恐惧，并从基于规则的国际体系中撤退。 加拿大，中国和墨西哥是他的关税的特殊目标，并于周三，美国领导人公布了下周的25％的关税，以帮助 “这是原始的”，他补充说，关税将在美国的财务上不属于“经济上无知的人”。依靠与美国市场的大型讨价还价。他说，中国“到目前为止，您是世界上最有竞争力的国家。他可以威胁所有人，以便他可以通过威胁关税和制裁等来重绘世界地缘政治地图，”他说。 “这很荒谬。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304219/will-trumps-retreat-spur-grand-bargain-china-maybe-says-former-us-commerce-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiang Kai-Shek的曾孙子，香港的Coldplay票务：SCMP的7个亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3304039/chiang-kai-sheks-great-grandson-coldplay-ticketing-mess-hong-kong-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.28 12:00   台湾前领导人Chiang Kai-Shek的曾孙Andrew Chiang You-Ching在社交媒体上宣布，他将搬到杭州建立职业并促进跨性别关系。照片：Douyin/Andrew Chiang   我们从本周的香港，中国大陆，更广泛的亚洲地区及其超越我们的读者产生了共鸣，并阐明了局部问题。如果您想查看我们的报告，请考虑。   前台湾领导人Chiang Kai-Shek的曾孙现在住在中国中国大陆城市的杭州城，他的家人在启动交叉交流中起着关键作用。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/canvas/2025/03/27/27/31e26b79-871--871e-4a5c-83b4-83b4-23b4-2302b4-2302b9c039c039c039c39c39c3 c3 _fa933e/&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;在印度孟买的Coldplay表演。照片：Facebook/coldplay    香港旅游业负责人要求Cityline提供道歉，并解释如何在British Rock Band Coldplay的下个月演唱会的门票上打印出错误的信息，并愤怒地交换了他们。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/27/4cffc6bb-e359-459-455f-b52b-b52b-b52b-7cc941394139413941393333d933d9 _048ccb4emnly strict strick strick strick strim：= &lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&gt; ＃999;“&gt;中国的Wu Yanni在2025年世界田径室内锦标赛上的女子60米障碍半决赛中打破了全国纪录后，庆祝了全国纪录。 Photo: XinhuaWu Yanni’s failure to reach the final of the women’s 60 metres hurdles at the World Athletics Indoor Championships in Nanjing on Sunday ignited a furious debate on social media.An expert in AI-powered scientific research, who studied and worked in the United States for several years, has returned home to中国要寻求来自该国人工智能快速进步的新机会，尤其是在制药研究中。     超音速飞行又一次提升，因为中国研究人员找到了一种使用镁粉增加燃烧燃料推力的方法。照片：中国科学院   中国科学家已经公布了推进突破，该突破可以重新定义超音速飞行的未来。     巴厘岛的新准则敦促外国游客尊重习俗，或面临严格的行为行为。 epa-efe    巴厘岛州长已更新了国际游客的准则，敦促他们尊重当地习俗，并誓言要对“顽皮”的外国人采取严格行动。       我们的YouTuber Ishowspeed与他在越南的粉丝。照片：X/ishowspeedhq      ishowspeed是美国的YouTube轰动，正在中国政府官员和州媒体对美国人和州媒体的敬意，这证明了对美国人与中国人之间互动贸易斗争的相互理解的渴望日益增长的愿望。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3304039/chiang-kai-sheks-great-grandson-coldplay-ticketing-mess-hong-kong-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“反向邓”：欧洲能否撤销角色逆转并确保中国电池技术？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304171/reverse-deng-can-europe-pull-role-reversal-and-secure-chinese-battery-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304171/reverse-deng-can-europe-pull-role-reversal-and-secure-chinese-battery-tech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>