<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 09:16:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本中居昌弘性丑闻导致数十家公司撤下富士电视台广告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3295629/japans-masahiro-nakai-sex-scandal-prompts-dozens-companies-pull-fuji-tv-ads?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.21 15:51前日本流行男子组合 SMAP 成员、名人电视节目主持人中井正大 (Masahiro Nakai) 在东京拍摄。照片：Jiji Press / AFP日本数十家大公司撤下了富士电视台的广告，原因是有指控称该公司高管试图掩盖日本最著名的电视主持人之一的性丑闻。丑闻的焦点是中井正大，他是人气男子乐队 SMAP 的前成员，现在是富士电视台和其他日本电视台的主持人。当地媒体称中井正大与富士电视台一名工作人员安排的一次聚会上发生的性侵犯事件有关。12 月，周刊《周刊文春》报道了中井正大与一名女子在 2023 年的一次晚宴上被指控性侵犯，双方达成 9000 万日元（578,000 美元）的和解协议。随后，这位前 SMAP 明星发表声明承认已就“麻烦”达成和解，但否认使用过任何暴力。丑闻的消息并没有立即引发赞助商的大量撤资。但在富士电视台周五的新闻发布会引发外界批评，称该公司对此事缺乏透明度和悔意后，许多​​公司显然开始用公益广告取代商业广告。前日本流行男子乐队 SMAP 成员、名人电视主持人中井正大在东京拍摄。照片：Jiji Press / AFP主要赞助商包括汽车制造商日产汽车公司和丰田汽车公司；化妆品制造商资生堂；零售商 Seven &amp; I Holding Co. 和人寿保险公司 Meiji Yasuda 宣布，他们已撤下富士电视台的广告。据当地媒体报道，有 50 多家公司也采取了同样的措施。日产汽车周二表示，已撤下富士电视台的广告，正在观察事态发展，然后再决定采取进一步措施。在周五的新闻发布会上，富士电视台总裁 Koichi Minato 道歉并承认，尽管该公司在《周刊文春》报道发布前六个月就意识到了这个问题，但该公司并未披露该问题。凑表示，富士电视台将调查此案，但他也表示相信自己的员工没有做错任何事。富士电视台为给许多广告商和代理商带来麻烦而道歉，但拒绝透露细节。周四出版的最新一期《周刊文春》援引一位未透露姓名的富士女播音员的话称，与 2023 年晚宴有关的公司高级官员还为中井和富士电视台安排了其他类似的聚会。富士只是在其最大股东之一 Rising Sun Management 批评该公司并要求进行全面调查和采取适当行动后才公开宣布调查。Rising Sun 是美国投资管理公司 Dalton Investment 的附属公司。日本娱乐业正处于性侵犯案件浪潮之中，其中包括现已不复存在的人才经纪公司 Johnny &amp; Associates 的大规模虐待，该公司管理着 SMAP 和许多其他男子乐队。 2023 年，该公司承认已故创始人、娱乐大亨 Johnny Kitagawa 对数百名男孩和年轻男子实施了性虐待。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3295629/japans-masahiro-nakai-sex-scandal-prompts-dozens-companies-pull-fuji-tv-ads?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普上任第一天对中国态度软弱，为达成交易留下空间：清华大学戴伟</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295632/going-soft-china-first-day-trump-leaves-room-deal-making-tsinghuas-da-wei?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295632/going-soft-china-first-day-trump-leaves-room-deal-making-tsinghuas-da-wei?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国面临压力修改中国游客免签政策以打击犯罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3295633/thailand-under-pressure-revise-chinese-tourists-visa-free-travel-combat-crime?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.21 16:111 月初，中国游客在泰国曼谷的黎明寺（Wat Arun）摆姿势拍照时，做出泰国传统问候方式。图片来源：EPA-EFE为打击由内地人经营的跨国犯罪团伙，保护这个依赖旅游业的王国的形象，泰国政府面临越来越大的压力，要求其调整针对中国游客的免签政策。去年，泰国将该计划扩大到包括中国在内的 93 个国家和地区的度假者，允许他们最多停留 60 天。但参议员 Wanchai Ekpornpichit 表示，这项利用疫情后旅游热潮的措施为中国犯罪团伙创造了有利可图的机会，他们针对同胞进行诈骗和绑架，引发了中国游客的安全担忧，并促使游客避开以原始海滩闻名的目的地。泰国与缅甸、柬埔寨和老挝边境的边境线上涌现出许多诈骗窝点，被贩卖的工人被迫从事从不正当的投资计划到非法赌博和加密货币等各种犯罪活动欺诈。联合国毒品和犯罪问题办公室去年在一份报告中表示，尽管执法力度加大，但网络犯罪分子在 2023 年仍获利 370 亿美元。2024 年 10 月，中国游客在泰国曼谷大皇宫。图片来源：新华社万象呼吁政府堵塞移民漏洞，推出针对中国游客的落地签证计划，要求他们提供旅行详细信息行程。据《曼谷邮报》报道，国防部副部长 Nattaphon Narkphanit 表示，免签安排带来了经济效益，并承诺加强边境管制和与泰国邻国的合作，以打击诈骗祸害。“由于国防部负责边境安全，它已经通过现有机制与邻国进行了讨论，”Nattaphon 说。“它还加强了对过境个人的检查，包括通过检查站和自然过境点。”与此同时，泰国旅游局表示，它赞成将中国游客在该国停留的时间缩短至 15 天，而不是取消免签政策。该机构负责人 Thapanee Kiatphaibool 补充说，大多数中国狂欢者在泰国只呆了 7 到 10 天，2024 年泰国吸引了 670 万大陆游客。东南亚的安全近年来，绑架一直是许多中国游客日益关注的问题。1 月 7 日，中国演员王兴（右）与泰国警察在泰缅边境湄索区合影。照片：泰国皇家警察通过美联社上周，泰国总理巴东丹·西那瓦坚称，泰国应确保度假者的安全。本月初，中国演员王兴在靠近泰国边境的缅甸城镇被绑架。几天后，他被救出，导致许多游客取消了前往泰国的行程。“尽管此类事件不是泰国人造成的，但它们引发了中国游客的安全担忧，”Paetongtarn 在社交媒体帖子中表示。泰国酒店协会会长​​ Thien Prasit Chaiphatranant 表示，绑架事件导致超过 4,000 间中国游客的房间被取消。泰国警察局长 Kittirat Panpetch 周一与地区指挥官举行会议，指示他们加强旅游安全措施和边境地区监视。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3295633/thailand-under-pressure-revise-chinese-tourists-visa-free-travel-combat-crime?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其滑雪胜地发生火灾，造成至少 10 人死亡，32 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295634/fire-turkey-ski-resort-leaves-least-10-dead-32-injured?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.21 16:13消防员试图扑灭大火。照片：IHA via AP官员称，周二，土耳其西北部一个滑雪胜地的一家酒店发生火灾，造成至少 10 人死亡，32 人入院治疗。官员和报道称，火灾发生在凌晨 3 点 30 分左右，地点是博卢省卡尔塔卡亚度假村 12 层高的 Grand Kartal 酒店的餐厅。火灾原因正在调查中。省长 Abdulaziz Aydin 告诉国营的阿纳多卢通讯社，两名受害者在慌乱中从大楼跳下身亡。私营电视台 NTV 称，一些人试图用床单和毯子从房间里爬下来。Aydin 说，酒店共有 234 名客人。酒店的滑雪教练 Necmi Kepcetutan 说，火灾发生时他正在睡觉，然后他冲出了大楼。他告诉 NTV 电视台，他随后帮助大约 20 名客人离开了酒店。他说，酒店被浓烟笼罩，客人很难找到消防通道。“我无法联系到我的一些学生。 “我希望他们没事，”滑雪教练告诉电视台。电视图像显示酒店的屋顶和顶层着火了。政府任命了六名检察官领导对火灾的调查。NTV 电视台表示，酒店外部的木质覆层采用小屋式设计，可能加速了火势蔓延。该电视台还报道说，这家拥有 161 个房间的酒店位于悬崖边，阻碍了灭火工作。Kartalkaya 是 Koroglu 山脉的一个受欢迎的滑雪胜地，位于伊斯坦布尔以东约 300 公里（185 英里）处。火灾发生在学校学期假期期间，当时该地区的酒店人满为患。Aydin 办公室表示，30 辆消防车和 28 辆救护车已被派往现场。作为预防措施，度假村的其他酒店也被疏散，客人被安置在博卢周围的酒店。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295634/fire-turkey-ski-resort-leaves-least-10-dead-32-injured?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗塔利班与美国交换囚犯，释放美国人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3295624/afghanistans-taliban-release-americans-prisoner-swap-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.21 15:21阿富汗喀布尔的塔利班安全人员。图片：法新社官员周二表示，美国与阿富汗塔利班达成囚犯交换协议，释放两名美国人，以换取一名因贩毒和恐怖主义指控在加州终身监禁的塔利班人物。这项协议是在监督 2021 年美国从阿富汗混乱撤军的乔·拜登将权力移交给重返的总统唐纳德·特朗普之际达成的。塔利班称赞此次交换是朝着美国和阿富汗关系“正常化”迈出的一步，但这可能仍然是一项艰巨的任务，因为世界上大多数国家仍然不承认武装分子的统治。塔利班驻喀布尔外交部证实了此次交换，称两名身份不明的美国公民已被交换为汗·穆罕默德，后者于 2008 年被判处两次终身监禁。2020 年，Ryan Corbett 和他的女儿 Miriam 和儿子 Caleb 在阿富汗喀布尔。资料照片：美联社被塔利班扣押的美国人 Ryan Corbett 的家人在一份声明中证实他已被释放。 2021 年美国支持的政府垮台时，科贝特与家人住在阿富汗，2022 年 8 月，他在出差期间被塔利班绑架。“我们心中充满了对上帝的感激和赞美，感谢上帝维持了瑞恩的生命，并在我们生命中最具挑战性和不确定性的 894 天后将他带回了家，”家人在声明中说。他们感谢特朗普和拜登以及许多政府官员为释放他所做的努力。科贝特的家人还赞扬中东国家卡塔尔“在促成瑞恩获释方面发挥了重要作用，并作为美国在阿富汗的保护国访问了瑞恩”。能源资源丰富的卡塔尔多年来一直是美国与塔利班谈判的东道主，但该国没有立即回应置评请求。CNN 和《纽约时报》都依靠美国匿名官员的消息，确认第二名获释的美国人是威廉·麦肯蒂，不过没有关于他的身份或在阿富汗所作所为的其他细节。55 岁的穆罕默德在 2008 年被定罪后被关押在加州。监狱管理局周二早些时候将穆罕默德列为不被拘留者。穆罕默德在阿富汗楠格哈尔省的战场上被拘留，后来被带到美国。联邦陪审团以协助恐怖主义活动的罪名判处他有罪。当时，司法部称穆罕默德是“暴力圣战分子和毒品贩子”，他“试图用火箭杀死驻阿富汗的美国士兵”。他是第一个因美国毒品恐怖主义法被定罪的人。在拜登离任之前，他的政府一直在试图达成一项协议，以释放科贝特以及乔治·格莱兹曼和马哈茂德·哈比比，以换取关塔那摩湾剩余的被拘留者之一穆罕默德·拉希姆。格莱兹曼是一名来自亚特兰大的航空机械师，于 2022 年 12 月在该国旅行时被塔利班情报部门带走。哈比比是一名阿富汗裔美国商人，曾担任喀布尔一家电信公司的承包商，2022 年也失踪了。塔利班否认有哈比比。目前尚不清楚两名男子中是否有另一人获释。在特朗普前一天就职后，华盛顿官员周二早些时候没有回应置评请求。塔利班称此次交换是与美国“长期而富有成效的谈判”的结果，并表示这是通过对话解决问题的一个很好的例子。“伊斯兰酋长国对美国有助于两国​​关系正常化和发展的行动持积极​​态度，”它说。塔利班一直在努力获得承认，部分原因是为了摆脱其接管造成的经济混乱。数十亿美元的国际资金被冻结，数以万计的高技能阿富汗人逃离该国并带走了他们的钱。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3295624/afghanistans-taliban-release-americans-prisoner-swap-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普宣布清除 1000 多名拜登任命的人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295627/trump-announces-purge-over-1000-biden-appointees?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.21 15:42美国总统唐纳德·特朗普周一签署了多项行政命令。照片：EPA-EFE美国总统唐纳德·特朗普周二表示，他计划从前总统乔·拜登的政府中罢免 1,000 多名任命者，并在社交媒体上宣布了四起解雇事件，其中包括名厨何塞·安德烈斯和前高级将军马克·米利。“我的总统人事办公室正在积极地从上届政府中物色和罢免一千多名总统任命者，这些人不符合我们让美国再次伟大的愿景，”特朗普在午夜刚过后的一篇 Truth Social 帖子中说道。这一举措可能会重新引发人们的担忧，即总统打算用忠于他议程的人取代拜登任命的人。特朗普表示，他将解雇米利，后者于周一获得拜登的先发制人的赦免，并将其从国家基础设施咨询委员会中除名。特朗普在 Twitter 上表示，被拜登授予总统自由勋章的安德烈斯已被从总统体育、健康与营养委员会中除名米利是前参谋长联席会议主席，特朗普曾建议因与中国进行秘密谈判而应被处决。特朗普周一就职后不久，五角大楼就撤掉了米利的肖像。特朗普还表示，他将把前外交官布莱恩·胡克从威尔逊学者中心除名，将前亚特兰大市长凯沙·兰斯·博顿斯从总统出口委员会除名。“让这成为对这 4 个人的正式解雇通知，还有更多人即将被解雇，”特朗普写道，并补充道：“你被解雇了！”特朗普还下令联邦工作人员每周五天返回办公室，并在周一削弱了对公务员的工作保护，这是他削减联邦官僚机构运动的第一枪。特朗普的盟友表示，重返工作岗位的要求和剥夺公务员保护——被广泛称为“F 计划”——旨在帮助总统更换长期服务的政府工作人员及其忠诚拥护者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295627/trump-announces-purge-over-1000-biden-appointees?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾逮捕中国“潜伏特工” 引发大规模间谍活动担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3295612/philippines-arrest-chinese-sleeper-agent-sparks-fears-widespread-spying?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3295612/philippines-arrest-chinese-sleeper-agent-sparks-fears-widespread-spying?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 07:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾 6.4 级地震令居民心存恐惧，准备迎接更多冲击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3295619/taiwan-braces-more-shocks-after-64-magnitude-earthquake-terrifies-residents?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3295619/taiwan-braces-more-shocks-after-64-magnitude-earthquake-terrifies-residents?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 07:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新土地及房地产登记册应包括现有业主：立法会议员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295610/new-hong-kong-land-property-registry-should-include-existing-owners-lawmaker?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295610/new-hong-kong-land-property-registry-should-include-existing-owners-lawmaker?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港8人因提供非法旅游、跨境购物服务被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295614/8-arrested-hong-kong-providing-illegal-tours-cross-border-shopping-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.21 14:34入境处调查并拘捕八名中国内地居民，涉嫌提供非法旅游及跨境购物服务。图片：Jelly Tse过去一周，八名内地居民因在香港非法工作而被捕，这些工作包括提供导游服务，以及帮助当地人在边境另一边购买食物、杂货和日用品。入境处副指挥官梁子聪周二表示，从 1 月 13 日到周一的逮捕行动中，官员假扮顾客，通过社交媒体联系涉嫌非法服务提供商。“我们的团队一直在密切监视社交媒体平台，并发现一群来自内地的可疑服务提供商提供非法跨境服务，包括‘反向购买’和充当导游，”梁说。他解释说，反向购买涉及内地个人受香港人雇用，在边境对面的商店、超市和餐馆购买食物、杂货和其他日用品，然后收取费用将它们带回香港。非法导游服务涉及内地人展示他们在香港各地招募非法劳工，向他们介绍当地景点，并收费帮他们拍照。“这些非法劳工提供导游服务收费每小时 100 港元（13 美元）至 300 港元，提供反向购买服务收费每次 100 港元至 200 港元，”梁补充说。八名被捕人士中有七人因违反逗留条件而被定罪，并被判处 54 天至两个月的监禁。梁说，余下的案件仍在调查中，可能会逮捕更多人。入境事务处副指挥官梁子聪（右）表示，八名嫌疑人中有七人已被定罪并被判入狱。照片：Jelly Tse副指挥官警告公众在雇用此类服务​​提供商时要谨慎，尤其是在人们在农历新年前进行节日购物的时候。梁振英表示，这些服务的质量无法得到保证，而且对提供商和客户都存在承担法律后果的风险。梁振英承诺说：“我们将继续进行有针对性的网络巡查，以侦查网络犯罪，并对违法者采取果断的执法行动。”他补充说，其他受欢迎的跨境服务，如建筑和清洁，也是非法的。该部门近几个月来一直在打击非法跨境服务。去年，三名中国内地摄影师因涉嫌在香港非法工作而被捕，他们为卧底入境官员提供有偿的婚前和街头拍摄服务。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295614/8-arrested-hong-kong-providing-illegal-tours-cross-border-shopping-services?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经过 15 个月的战争，哈马斯仍然统治着加沙剩余地区</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295617/after-15-months-war-hamas-still-rules-over-what-remains-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295617/after-15-months-war-hamas-still-rules-over-what-remains-gaza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李约翰称香港双胞胎大熊猫将于 2 月 16 日与公众见面</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295608/hong-kongs-twin-panda-cubs-meet-public-february-16-john-lee-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.21 13:50香港行政长官李家祥及夫人林李珍妮到海洋公园探望两只大熊猫幼崽。照片：讲义香港特首透露，香港双胞胎大熊猫幼崽将于 2 月 16 日首次公开亮相，并将举行命名活动。香港特首李家超周二宣布，“姐姐”和“弟弟”将于 2 月的第三个星期日在海洋公园与公众见面，另外四只熊也生活在那里。首次亮相是在它们六个月大后仅一天。“从 2 月 16 日星期日开始，公众将能够在海洋公园与这两只大熊猫幼崽见面，”李家祥在与香港最高决策机构行政会议举行每周会议之前表示。香港特首李家超表示将举行一场为幼崽命名的活动。照片：Nora Tam“2 月 15 日是香港出生的两只可爱大熊猫幼崽的半岁生日。我们将举行仪式为这对大熊猫双胞胎揭幕，”他补充道。李还表示，将举行一场公开活动为两只幼崽命名。“我呼吁举行命名活动。我们希望社会上的每个人都能分享熊猫家族的快乐。命名活动能带来更多温暖和欢乐，”李说。“有关命名活动的更多细节将很快公布。”这两只幼崽是大熊猫盈盈和乐乐于八月出生的。海洋公园表示，幼崽最近开始在围栏内玩耍、在草地上爬行、爬上岩石和抓树。去年，香港当局斥资70万港元（9万美元）举办了一场比赛，为北京赠送的两只大熊猫重新命名，但最终保留了它们的原名“安安”和“可可”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295608/hong-kongs-twin-panda-cubs-meet-public-february-16-john-lee-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾老师因竞争对手在新工作地点向她送葬礼花圈而起诉，要求赔偿精神损失</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3294509/taiwan-teacher-sues-emotional-distress-after-rival-sends-funeral-wreaths-her-new-job?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.21 14:00台湾一名教师因在新工作地点收到葬礼花圈而起诉一名竞争对手教育工作者，指控其对其造成精神困扰。图片：SCMP composite/Shutterstock/ettoday.net台湾一名教师在开始就职新学校后收到竞争对手送来的六个大花圈，她寻求法律赔偿，但请求被驳回。事件发生在 2023 年 7 月，当时一名姓陈的女子从一所学校调到另一所学校，她是台湾西南部台南市一所小学的教学主任。7 月 17 日，当陈某到达新学校接受教学评估审查时，学校门口摆放了六对花圈“迎接”她，表面上是“祝贺”她获得新职位。花圈上的信息写着：“恭喜陈主任光荣调任学校”，以及“老师、家长和学生，现在摆脱了痛苦，热烈庆祝！”据报道，花圈是由另一名姓郑的老师送来的，他在另一所小学工作学校。花圈被排列在学校外面，这位“苦恼”的老师即将在这里开始一份新工作。图片来源：社交媒体陈女士与郑女士曾在不同小学担任教学主任时相识。陈女士对花圈感到十分愤怒，遂以精神损害为由将郑女士告上法庭，要求赔偿新台币二十万元（约合两千美元）。她认为郑女士的行为暗示她在前任职位上曾制造麻烦和痛苦，并暗示她“在个人和职业上都失败了”，这玷污了她的名誉。然而，郑女士在法庭上辩称，花圈上的信息是家长和同事的真实感受，而不是对陈女士的任何事实指控。此外，郑女士表示，陈女士在前一所学校任职期间，曾因音乐专业课程的运营引发争议，导致家长向教育局投诉。因此，她认为花圈上的文字不应被视为“对陈女士的侮辱”。花圈上的“离苦得乐”意在象征陈女士与母校的离别，并无恶意。陈女士的诉讼被驳回，台湾台南地方法院判决郑女士胜诉。台湾法院判决葬礼上摆放鲜花并不违法。图片来源：社交媒体法院裁定，没有证据表明陈某的行为违法或诽谤陈某名誉，因为花圈上的文字被视为主观意见，而非具体的诽谤言论，尽管它们可能给陈某带来不适。“我们认为，花圈上的措辞并没有具体指控原告有任何特定的不当行为。它是一种主观意见的表达，”台湾台南地方法院行政审判庭庭长刘益孜表示。该案引发了公众的褒贬不一的反应。一些人认为陈某反应过度：“她应该忽略它，把它当作一件庆祝活动。为什么要这么认真？”还有人对两位教育者的专业素养和人品提出质疑，问道：“如果教育者心胸如此狭隘，又如何指导学生？”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3294509/taiwan-teacher-sues-emotional-distress-after-rival-sends-funeral-wreaths-her-new-job?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国核聚变科学家创下等离子体温度比太阳高 6 倍的纪录</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295609/chinas-nuclear-fusion-scientists-set-record-span-plasma-6-times-hotter-sun?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295609/chinas-nuclear-fusion-scientists-set-record-span-plasma-6-times-hotter-sun?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在韩国，危机意味着尹的极右翼支持者可以获得金钱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3295597/south-korea-crisis-means-cash-yoons-far-right-cheerleaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3295597/south-korea-crisis-means-cash-yoons-far-right-cheerleaders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>