<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 09:17:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本法庭就靖国神社供奉朝鲜人的裁决重揭战争创伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3295471/japanese-courts-ruling-over-koreans-enshrined-yasukuni-reopens-wartime-wounds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3295471/japanese-courts-ruling-over-koreans-enshrined-yasukuni-reopens-wartime-wounds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国天宫研究产生氧气、火箭燃料，实现太空探索重大飞跃</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295452/chinas-tiangong-research-generates-oxygen-rocket-fuel-major-space-exploration-leap?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 16:00天宫空间站上的宇航员正在进行的研究预计将为人类在外层空间的生存和探索提供关键的技术支持。图片来源：中央电视台中国空间站上的一系列实验首次生产出氧气和火箭燃料的成分——这些步骤被认为对人类生存和未来太空探索至关重要。天宫空间站上的神舟十九号机组人员成功进行了世界首次人工光合作用技术在轨演示，生产出氧气以及火箭燃料所需的成分，为长期太空探索，包括2030年前的载人登月奠定了基础。据中国载人航天网报道，这12项实验在一个抽屉式装置内进行，利用半导体催化剂将二氧化碳和水转化为氧气，同时生产乙烯，乙烯是一种可用于制造航天器推进剂的碳氢化合物。测试重点关注了几项对资源生产和人类生存至关重要的技术，包括：室温下二氧化碳的转化；微重力下对气体和液体流动的精确控制；并能对反应产物进行实时、高灵敏度检测。“该技术通过精心设计的物理和化学方法，模拟绿色植物的自然光合作用过程，利用密闭空间或地外大气中的二氧化碳资源生产氧气和碳基燃料，”中央电视台周日报道称。中国天宫空间站。图片来源：中国载人航天工程“这项工作有望为人类在外层空间的生存和探索提供关键的技术支持，”报道补充道。此前国际空间站 (ISS) 上与光合作用有关的实验主要集中在植物生长和了解微重力如何影响自然光合作用。然而，国际空间站很大程度上依靠电解来维持生命，电解利用空间站太阳能电池板的电力将水分解成氢和氧，为宇航员提供可呼吸的空气。德国不来梅大学的催化专家 Katharina Brinkert 表示，虽然这一过程有效，但耗能大，不适用于前往月球或火星的长途任务。她的团队在 2023 年的《自然通讯》杂志上报告称，在国际空间站上产生氧气消耗的能量约占其环境控制和生命支持系统运行所需总能量的三分之一。中国研究人员开始研究据中国科学院网站报道，中国科学院在2015年成功实现了“地外人工光合作用”。与传统的高温高压二氧化碳还原方法不同，这项新技术在室温和标准大气压下就能有效工作，大大降低了能耗。通过调整催化剂，该技术可以生产各种产品，包括用于推进的甲烷或乙烯，或用于合成糖的前体的甲酸。除了产生氧气和碳基燃料外，安装在天宫一号上的装置还收集了微重力环境下气-液-固多相化学过程的宝贵数据。该装置可在轨道上升级，使科学家能够测试不同的催化剂和反应。中国科学院网站称，这项创新使中国站在了可持续太空技术的前沿，对于解决地外环境中的长期生存和资源独立至关重要。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295452/chinas-tiangong-research-generates-oxygen-rocket-fuel-major-space-exploration-leap?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在信奉天主教的菲律宾，小马科斯总统誓言否决“觉醒”性教育法案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295467/catholic-philippines-president-marcos-jnr-vows-veto-woke-sex-education-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 16:00菲律宾总统小费迪南德·马科斯，照片：法新社菲律宾总统小费迪南德·马科斯周一谴责了一项拟议的法律，该法律要求在这个保守的、主要是天主教国家的学校中强制进行性教育，他指控这项法律会教四岁儿童自娱自乐。马科斯发誓，如果该法案在国会遇到阻力，他将否决该法案，指责那些“觉醒”心态的人提出他所说的“令人憎恶”和“荒谬”的想法。支持“预防青少年怀孕”法案的立法者表示，将其作为学校的必修课程将有助于解决青少年怀孕率高以及未成年人性侵犯的问题。“上周末，我终于详细阅读了 1979 年参议院法案。我感到震惊，我对其中的一些内容感到震惊，”马科斯告诉记者。“你会教四岁的孩子如何自慰。每个孩子都有权尝试不同的性行为。 “这太荒谬了，”马科斯说。“如果这项法案以这种形式通过，我向所有家长、老师和孩子保证：我会立即否决它。”该法案遭到了菲律宾保守派团体和天主教会的反对。图片：法新社参议院法案将要求政府在学校推广“适合年龄”和强制性的“全面性教育”，这种教育“在医学上准确、在文化上敏感、基于权利、包容和非歧视”。2012 年，随着生殖健康法的通过，性教育被纳入 10-19 岁学生的公立学校课程，尽管私立学校（其中许多由天主教会经营）没有被要求教授性教育。法案中没有任何地方提到手淫和四岁儿童，但反对者声称它类似于联合国教育、科学及文化组织和世界卫生组织针对手淫的性教育技术指导。“这两份国际文件对其正常化非常坦率，”一个名为达利赛计划的组织（一个反对该法案的教会联盟）在一份声明中声称声明。菲律宾众议院于 2023 年通过了一项青少年怀孕预防法案，但由于参议院未通过对应法案，该法案未成为法律。菲律宾总统小马科斯誓言否决一项有争议的性教育法案，理由是担心该法案的内容不适合幼儿。图片：法新社据该法案的主要发起人、参议员里萨·洪蒂维罗斯的助手称，参议院尚未安排对当前法案进行全院辩论。这意味着该法案不太可能在下个月初立法机关休会前通过，而下个月初立法机关将举行 5 月 12 日的中期选举。除梵蒂冈外，保守的菲律宾是世界上唯一禁止离婚的国家。菲律宾也没有正式承认同性婚姻。马科斯表示，他认为“性教育在教导孩子男性和女性生殖系统解剖结构方面极其重要”，因为艾滋病的威胁和早孕的不良后果。“但他们所包含的‘觉醒’荒谬性令我深恶痛绝。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295467/catholic-philippines-president-marcos-jnr-vows-veto-woke-sex-education-bill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港黎智英否认为美国或台湾特工 力图重建关系：法庭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295474/hong-kongs-jimmy-lai-denies-being-us-or-taiwan-agent-bid-rebuild-ties-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 16:05黎智英已恢复向法庭解释他与美国和台湾的交往。照片：Winson Wong前香港传媒老板黎智英否认自己为美国或台湾充当代理人，但表示他“乐意”安排一名前美国官员为这个自治岛屿提供外交政策建议，帮助重建两岸外交关系。黎智英周一还在漫长的国家安全审判中作证说，他建议一名台湾官员与美国签订长期贸易和服务协议，而不是完全依赖美国的“善意”。这位现已停刊的《苹果日报》创始人继续解释他在 2020 年 6 月香港国家安全法生效前与美国和台湾的交往，检察官在西九龙法院口头作证的第 29 天恢复对黎智英进行盘问。现年 77 岁的黎智英正在对两项串谋勾结外国势力的指控和第三项密谋印刷和分发煽动性出版物。检察官正在寻求建立一个案件，指控赖清德早在 2017 年唐纳德·特朗普成为美国总统后，就充当了美国和台湾政府之间的“中间人”，影响了中国大陆的外交政策。他们强调了詹姆斯·坎宁安 (James Cunningham) 的作用，他曾在 2005 年至 2008 年期间担任美国驻香港总领事，赖清德推荐他为台北经济文化代表处工作，该处是台湾事实上的驻华盛顿大使馆。证据似乎表明，赖清德曾努力安排坎宁安和当时的台湾领导人蔡英文会面，并在 2017 年 6 月至 11 月期间的短信对话中反复敦促她的助理江安东 (Antonio Chiang) 实现这一目标。“台湾应该积极重建与美国的密切关系，美国是我们唯一的安全保障，”赖清德在一封邮件中写道日期：2017 年 10 月 18 日。“外交几乎与军事同等重要，积极参与十分重要，尤其是在工作层面。我们只有在有机会的地方才能有所成就，因为美国因为朝鲜的觉醒而重新确立其在亚洲的存在，这就是我们的机会！”苹果日报在将军澳的总部。照片：Winson Wong在法庭上，赖昌星表示他“很乐意帮忙”，报销了坎宁安 2018 年 3 月访问台北的旅行费用，但指出他与蔡英文的会面没有立即取得任何成果。他重复了他所说的两位赖昌星还呼吁美国前官员、美国陆军上将杰克·基恩 (Jack Keane) 和国防部副部长保罗·沃尔福威茨 (Paul Wolfowitz) 推动台湾与美国达成长期贸易协议，比如从世界最大经济体购买能源。“我只是认为台湾可以像购买美国商品一样与美国打交道……只要为美国做点什么，我们就不会完全依赖他们的善意，我们也必须展示我们的善意，”赖昌星告诉法庭。刑事检控专员周天行 (Anthony Chau Tin-hang) 辩称，赖昌星充当了为美国利益服务的“中间人”，而该小报创始人极力否认这一说法。“你可以这样说我是台湾政府的中间人，但事实并非如此，”赖昌星说。“在这种情况下，我很乐意帮忙，但这并不意味着我就是中间人。我不想从你那里得到这种暗示。”审理此案的三位高等法院法官之一李万堂先生质疑赖清德是否试图通过“暗中”操纵来影响台湾的外交政策。赖清德坚称他与蒋介石的交流并非秘密进行，并承认美国政府会认为他推动坎宁安参与台湾事务是一种后门游说行为。李万堂表示，赖清德似乎对美台关系更加密切的前景“相当热衷”，同时指出这位小报创始人的参与已经超出了最初提出的改善蔡英文政府对美国对这个自治岛屿的“情绪和态度”的理解的范围。杜丽萍法官还指出，赖清德试图通过充当台湾和美国之间的沟通来“帮助双方”。赖清德说，他对台湾的帮助是“单向的”，美国政府是否做出积极反应“与我无关”。审判将于周二恢复。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295474/hong-kongs-jimmy-lai-denies-being-us-or-taiwan-agent-bid-rebuild-ties-court?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港立法会议员：香港应效仿新加坡、澳大利亚采取反诈骗措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295468/hong-kong-should-follow-singapore-australia-anti-scam-measures-lawmaker?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 15:43立法会议员吴智胜召开新闻发布会，建议建立企业分担香港居民受骗损失的机制。照片：Jelly Tse香港应效仿新加坡和澳大利亚，追究大型公司在防止诈骗方面做得不够的责任，一位立法会议员呼吁建立一种机制，要求公司赔偿受害者的损失。反诈骗联盟召集人吴杰宗周一表示，建立这样一个框架将让电信公司、社交媒体平台、金融机构和香港居民自己“分担”诈骗的责任。这位立法会议员说：“现在我们没有任何机制或组织来帮助受害者拿​​回他们的钱。”由吴杰宗主持的组织香港青年协同运动进行的一项民意调查显示，488名受访者中有80%认为诈骗受害者不应该独自承担诈骗的经济损失。但这位立法会议员表示，香港缺乏一个机制来监督损失分担和反诈骗措施的实施。吴说，某些行业，比如电信行业，存在“明显的漏洞”。为了保护居民，吴和联盟成员林国兴建议香港效仿新加坡和澳大利亚的例子，实施“欺诈损失责任框架”。12 月，新加坡实施了“共同责任框架”，要求金融机构和电信公司更加积极地减轻网络钓鱼诈骗。据该国金融管理局称，该框架还规定了如果有人成为骗局的受害者，谁应该承担损失。澳大利亚政府也在 11 月推出了类似的诈骗预防框架法案，如果颁布，将对不遵守规定的人处以高达 5000 万澳元（3100 万美元）的罚款。对于香港，吴建议根据案件中各方的“疏忽”程度来分配赔偿金。这将要求银行、电信公司、数字平台，甚至受害者自己承担一定比例的责任。为了确保机制顺利运行，吴说，应该成立一个独立的“综合欺诈调解仲裁委员会”来处理纠纷。他说，建立这样的机制需要政府、业内人士和消费者的“共同努力”。近年来，香港的欺诈和诈骗案件激增。律师 Wilfred Lam （左）和立法会议员吴智胜建议香港效仿新加坡和澳大利亚，制定“欺诈损失责任框架”。图片：Jelly Tse周日，《南华早报》获悉，内地和香港当局正在研究如何防止跨境学生在抵达香港之前成为诈骗的受害者，因为此类案件越来越多。2024 年前 11 个月，香港警方处理了超过 40,400 起诈骗案件，损失总额达 85.2 亿港元（10 亿美元）。2023 年，警方处理了约 39,800 起案件，而 2022 年则处理了 27,900 起。2024 年上半年，香港电脑保安事故协调中心还处理了超过 3,369 起网络钓鱼诈骗案件，与 2023 年下半年处理的 2,018 起相比增长了 67%。为了打击诈骗，吴作栋敦促电信公司实施反欺诈过滤器，可以实时检测和阻止包含恶意 URL 的消息，同时改进其身份验证程序。Ng 补充说，银行应该在进行大额提款时冻结交易并立即提醒客户，并指出新加坡本月早些时候出台了类似的政策。为了防止诈骗者在社交媒体平台上做广告，他呼吁这些网站对商业帐户和广告商实施“严格”的身份验证。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295468/hong-kong-should-follow-singapore-australia-anti-scam-measures-lawmaker?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>山里有金子：中国矿产勘探证明了其在宝贵矿藏中的重要性</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3295469/gold-them-thar-hills-chinas-mineral-search-proves-its-weight-precious-prospects?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 15:48近年来，中国加大了对关键矿产资源的勘探投资，并在此过程中收获颇丰。图片来源：Shutterstock中国称在多个矿区发现了超过 168 公吨（593 万盎司）的金矿，这是几个月来第二次正式宣布新发现的黄金储量。据国有中国新闻社周日报道，中国地质调查局（CGS）是自然资源部的一个部门，该局在中国西北部和北部的几个金矿区发现了新的矿床。甘肃省安巴里共发现 102.4 吨金矿；内蒙古自治区哈达门沟发现 41.3 吨金矿； 中国地质调查局称，这些发现是中国最近由中央政府资助的矿产勘探项目中的一项，重点关注 24 个现有的大型黄金资源基地，同时利用大数据和强大计算等先进技术。去年 11 月，地质学家在湖南省平江县万古金矿发现了超过 1,000 吨的大量黄金储量，估计价值约 6000 亿元人民币（820 亿美元）。近年来，中国加大了对关键矿产资源的勘探投资，2021-25 年发展计划要求加大力度提高国内矿产储量和产量。2023 年，该国的勘探投资同比增长 8%，达到 1105 亿元人民币，有助于增加石油、自然资源等战略资源的储备天然气、稀土和黄金。最近几天，金价一直在每盎司2700美元左右，这一水平在10月份首次超过这一水平。在暂停六个月之后，中国央行在11月和12月恢复购买黄金，官方黄金储备增至7329万盎司，较10月底增加16万盎司。业内人士预测，全球各国央行将继续增持黄金。据中国最大的评级机构之一东方金诚评级称，截至上个月，黄金占中国官方国际储备资产的5.5%，低于全球约15%的平均水平。该机构表示，在优化国际储备结构和推进人民币国际化方面，中国央行可能长期继续增持黄金。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3295469/gold-them-thar-hills-chinas-mineral-search-proves-its-weight-precious-prospects?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度“数字逮捕”骗局让受害者陷入经济危机和恐惧：“我睡不着觉”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3295449/indias-digital-arrest-scam-leaves-victims-financial-ruin-and-fear-i-have-lost-sleep?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3295449/indias-digital-arrest-scam-leaves-victims-financial-ruin-and-fear-i-have-lost-sleep?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国处决珠海车祸致 35 人死亡的肇事司机，此案震惊全国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3295459/china-executes-zhuhai-driver-who-killed-35-car-attack-shook-nation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 15:1511 月 12 日，即中国南方珠海发生致命肇事逃逸事件的第二天，人们在一座体育中心外摆放的鲜花旁焚香。图片：路透社 据新华社报道，去年 11 月发生在中国南部城市珠海的致命车祸肇事司机于周一被处决。62 岁的范伟秋因在 11 月 11 日故意驾驶越野车冲撞在珠海体育中心外锻炼的人群而被判有罪。上个月底，当地法院裁定，此次袭击造成 35 人死亡，43 人受伤——这是一次震惊全国的公共暴力行为。法院认定，范伟秋的行为是由破裂的婚姻和对生活的不满引起的，尤其是对离婚后财产分割的不满。范志伟被判犯有“以危险方法危害公共安全罪”。法院以范志伟动机“卑鄙”，犯罪性质“恶劣”，手段残忍，行为后果严重，社会危害极大，判处其死刑，剥夺政治权利终身。法院强调，范志伟的行为应受法律最严厉的惩罚。一审判决后，范志伟没有上诉。执行方式没有公布。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3295459/china-executes-zhuhai-driver-who-killed-35-car-attack-shook-nation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院将碧桂园清盘呈请案延期至 5 月 26 日审理</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3295427/hong-kong-court-adjourns-country-garden-liquidation-petition-case-until-may-26?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 12:20一名男子骑着摩托车经过天津碧桂园小区。图片：法新社 香港法院周一延期审理针对负债累累的中国开发商碧桂园控股的清算申请听证会，此前该公司本月早些时候公布了一项重组方案。法官 Linda Chan 在听取了香港上市公司建滔集团旗下生产层压板和化学品的子公司永益信的申请后，将此案延期至 5 月 26 日。在听证会上，永益信要求法官立即批准清算令，而另一位债权人则要求延期四周。碧桂园律师 Jose-Antonio Maurellet 告诉法庭，公司还需要四个月的时间，但应该能够在 2 月底之前与债权人就条款清单达成一致。碧桂园在上周的一份声明中表示，预计将在 2025 年上半年与境外债权人就债务重组计划达成协议。本月早些时候，这家总部位于佛山的开发商发布了其第一份重组高达 116 亿美元债务的提案，并提供多种选择，包括将债务转换为现金或接受延长期限。该公司曾是中国大陆销售额最大的开发商，但在 2023 年 8 月陷入流动性危机，当时它错过了两支美元计价债券的还债期限，引发了该行业的抛售。碧桂园香港上市股票自 4 月 2 日起停牌，原因是该公司推迟发布 2023 年全年和 2024 年中期报告。在上周发布的逾期收益报告中，该公司表示，2024 年上半年净亏损从去年同期的 489 亿元人民币收窄至 128 亿元人民币（17.5 亿美元），而截至 2023 年底，其总负债为 1640 亿美元。该公司尚未申请复牌。2020 年 8 月，北京出台“三条红线”政策，以控制弱势房屋建筑商的过度杠杆率，此后不久，中国房地产行业陷入危机。该行业反而面临流动性紧缩，引发了史无前例的 1600 亿美元债券违约。永信的申请是在沮丧的债权人对陷入困境的开发商提起一系列诉讼之际提出的。融创中国控股和世茂集团控股本月收到了新的清算申请，而涉及时代中国控股的清盘听证会定于下周举行。上周，据报道，万科集团高管被拘留，万科集团曾是中国第二大房地产开发商，这也打击了房地产行业的信心。据债券信息提供商 Dealing Matrix 称，这家总部位于深圳的房地产开发商拥有 326 亿元人民币的境内债券，这些债券将于 2025 年到期或可供投资者回售，其中包括 99 亿元人民币的债券，这些债券将于 3 月 31 日到期。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3295427/hong-kong-court-adjourns-country-garden-liquidation-petition-case-until-may-26?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列与哈马斯在加沙停火带来希望，马来西亚将遣送受伤巴勒斯坦人回国</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3295446/malaysia-send-home-wounded-palestinians-gaza-truce-between-israel-and-hamas-brings-hope?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 13:562024 年 8 月，一批巴勒斯坦人从加沙撤离到马来西亚。其中许多人现在要求在以色列和哈马斯目前停火期间返回家园。图片：Getty哈马斯与以色列停火协议生效后，应巴勒斯坦人的请求，马来西亚准备将 127 名撤离加沙接受医疗护理的巴勒斯坦人送回加沙，结束这些病人高度焦虑的时期，这些病人在吉隆坡避难所举行了抗议活动。周日，哈马斯释放了三名以色列人质，以色列也释放了巴勒斯坦囚犯，停火由此开始。尽管停火协议极其脆弱，但人们希望它能结束加沙 15 个月来的无情轰炸，据哈马斯称，轰炸已造成近 47,000 名巴勒斯坦人丧生，独立估计数字甚至更高。作为最直言不讳地为巴勒斯坦人发声的国家之一，马来西亚于 8 月承担了一项人道主义任务，将 41 名受伤的加沙人及其家人运送到吉隆坡接受医疗护理。他们的年龄在 8 个月到 62 岁之间，被运送到8 月 16 日，两架马来西亚皇家空军飞机从埃及开罗起飞。2024 年 8 月，马来西亚武装部队人员从埃及抵达苏邦空军基地，护送病人和家属进入机库内设立的野战医院。照片：Joseph Sipalan周日，副总理艾哈迈德·扎希德·哈米迪表示，内阁上周讨论了将他们送回的计划，外交部正在与国防部协调他们的安全返回。现在情况良好由于身体状况不佳，他们“要求回国……因此在停火期间，可能是他们回国的最佳时机”，艾哈迈德·扎希德说。受伤的巴勒斯坦人在吉隆坡的 Tuanku Mizan 武装部队医院接受治疗，而他们未受伤的亲属则住在国防部提供的吉隆坡过境大厦 (WTKL) 大楼。尽管马来西亚不是 1951 年《难民公约》的签署国，但它收容了超过 192,000 名在联合国难民署登记的难民和寻求庇护者，其中包括 560 名巴勒斯坦人。巴勒斯坦驻吉隆坡大使称赞马来西亚是第一个收容受伤巴勒斯坦人的亚洲国家，然而，当病人和他们的家人得知他们不被允许离开该设施时变得焦躁不安，这次任务变得糟糕起来。1 月 5 日，一群人纵火焚烧 WTKL 外的物体，导致民众的不满情绪进一步升级复杂的情况，要求加快处理他们的回国申请。此前 10 月也发生过类似的骚乱，当时有人损坏了 WTKL 大厅并向马来西亚官员扔拖鞋。巴勒斯坦驻马来西亚大使 Walid Abu Ali 已为这些事件道歉，强调限制行动和探视是“为了他们自己的安全”。“我代表马来西亚和国内的所有巴勒斯坦人为所发生的事情道歉。这不是我们的文化、道德或信仰，”Walid 在 10 月告诉马来西亚媒体。“作为巴勒斯坦人，我们始终感谢对我们的人民和我们的斗争所表现出的无尽支持。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3295446/malaysia-send-home-wounded-palestinians-gaza-truce-between-israel-and-hamas-brings-hope?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大学生因诈骗损失 7500 万港元 呼吁采取更多措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3295447/more-measures-urged-hong-kong-university-students-lose-hk75-million-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 13:57香港大学表示，近几个月来已有 60 多名学生成为诈骗的受害者。图片：易扬文香港两所本地大学报告称，至少有 7500 万港元（960 万美元）被骗子骗走，香港议员呼吁香港加强措施保护内地学生免遭诈骗，比如在签证发放前安排测验。消息人士周日告诉《南华早报》，越来越多的内地学生在香港留学期间遭遇诈骗，这促使双方当局探讨如何防止案件进一步增加。立法会议员吴杰宗也是反诈骗联盟的召集人，他援引另一位消息人士的话说，要求学生在签证发放前在内地参加问卷调查可能是一种选择，并补充说这将提高他们的意识。吴杰宗周一在一档电台节目中表示：“我认为有必要进行[问卷调查]，因为诈骗集团猖獗。”“受害者香港城市大学称，近期有30名学生成为诈骗的受害者。图片：谢美玲他表示，由于诈骗手段不断变化，这些问卷也应定期进行。目前尚不清楚香港或内地当局是否会安排问卷调查。在同一节目中，立法会教育委员会主席周文江议员也同意此举将有助于防止更多的骗局。本地大学最近透露其学生已成为骗局的受害者。香港大学学生发展及资源中心上周四在一封电子邮件中表示，近几个月已有 60 多人成为骗局的受害者，损失超过 6000 万港元。《南华早报》看到的电子邮件要求学生在周一至 2 月 10 日期间填写警方提供的多项选择问卷，以提高他们的意识并保护自己免受潜在的诈骗。“不这样做可能会导致学生无法进入图书馆和学习共享空间，”电子邮件中写道。香港城市大学（城大）也向《南华早报》证实，该校已记录了 30 多起学生被骗案件，涉案金额约 1500 万港元。该校表示，一直与警方密切合作，并要求所有学生填写由该校和警方共同开发的反诈骗问卷。周先生表示，所有大学生，无论是本地学生还是非本地学生，都应时刻警惕诈骗。“不要接听陌生人的电话或阅读他们发来的电子邮件，”周先生说，并补充说学生也可以下载警方的诈骗检测器或其他可以拦截欺诈电话的应用程序。他表示，大学还应考虑为学生设立热线，以便举报疑似诈骗案件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3295447/more-measures-urged-hong-kong-university-students-lose-hk75-million-scams?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>独特的巴士之旅让中国学生从北京到香港仅花费 110 美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3294309/unique-bus-trip-sees-china-student-spend-just-us110-fares-beijing-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 14:00一名大学生乘坐巴士从北京到香港，进行了一次独特的旅程，在社交媒体上激励了许多人。 图片来源：SCMP composite/Shutterstock/Douyin一名21岁的内地男子乘坐大巴从北京到香港，仅花费800元人民币（110美元）的车费，在13天内就引起了内地社交媒体的轰动。该男子化名沈铁，是来自中国东北辽宁省的一名大学生，目前在山东烟台学习。12月19日，他从北京出发，向南行驶了13天，途经石家庄、济南、南京、杭州等66个城市。12月31日，他转乘大巴124次，共花费约2800元人民币（380美元）。他的交通费只有793元。沈铁将这次旅行称为“铁底计划”，选择北京和香港作为起点和终点，因为他认为这两个地方象征着国家的南北灵魂。从中学开始，沈铁就对乘坐公共交通工具很着迷。沈铁说，一路上遇到的公交司机都对他的冒险感到好奇。图片来源：qq.com“我的爱好比较小众，”他告诉九派新闻。出发前，他精心规划了路线，在整个旅程中，他发现公交车换乘大多很顺畅。然而，他也面临一些挑战。有时，沈先生很难找到公交车站，不得不打电话给公交公司确认路线是否仍在运营。他也向当地人寻求帮助，尽管语言障碍偶尔会使沟通变得困难。在没有出租车和叫车服务的农村地区，沈先生有时不得不从一个村庄步行到另一个村庄，有时步行跨越省界，这可能需要一个多小时。有一次，一辆路过的三轮车载了他一程。沈先生说，他喜欢坐在公交车的前排，在那里他可以充分欣赏风景。他说，公交车司机经常对他的旅程感到好奇，并为他提供热情的愿望。晚上，沈先生会花时间探索老城区，品尝当地美食，并在最近的酒店、洗浴中心或网吧休息。“虽然从北京飞往香港只需几百元，但我很珍惜旅程本身，”沈先生说。他补充说，这种旅行方式带来了自由，让他在旅途中能够深入接触到不同的当地文化。抵达香港后，沈先生被气温的变化和独特的文化氛围所震撼。勇敢的旅行者花了很多时间和心思规划路线。照片：qq.com“我最有成就感，因为我突破了自己的极限，”他说。“这次旅行也提高了我的社交、规划和应急应对能力。我每天走大概一万步。不算太累，但坐得太久可能会长痔疮，”他开玩笑说。未来，沈先生计划继续他的长途巴士冒险，并希望激励更多人发现这种独特旅行体验的乐趣。沈先生的故事在网上引发了人们的钦佩和羡慕，很多人都对他的冒险精神感到惊讶。有人说：“这显然是一个不会晕车的人！”“我真的很嫉妒Z世代。他们用如此清晰的头脑做自己喜欢的事情。在我们那个年代，我们就像傻子一样埋头工作，”另一个人说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3294309/unique-bus-trip-sees-china-student-spend-just-us110-fares-beijing-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国以曼哈顿计划物理学家吴建雄的名字命名月球陨石坑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295424/china-names-lunar-crater-after-manhattan-project-physicist-chien-shiung-wu?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 14:00吴健雄自20世纪70年代起多次来华讲学，推动物理学研究与教育。图片来源：维基百科中国以美籍华裔科学家吴建雄的名字命名了月球背面的一座陨石坑。吴建雄因其在核物理和粒子物理方面的工作而被誉为“物理学第一夫人”，并参与了为第一颗原子弹铺平道路的曼哈顿计划。一家国有航空航天公司在中国社交媒体上分享的一篇文章推测，吴建雄一定做出了一些“极其特殊和伟大的贡献”，这些贡献不为公众所知，但“从未被国家遗忘”，才能获得这一荣誉。“这种将载入史册并具有重大政治意义的荣誉，不会轻易给予普通科学家（尤其是外籍科学家）。”嫦娥航天科技（北京）有限公司上周分享的文章称。到目前为止，没有证据表明吴建雄在中国国防相关事务中发挥了任何作用吴小晖在美国接受教育的同时代人，包括帮助领导中国火箭计划的钱学森和诺贝尔奖获得者杨振宁，他们对中国的军事和科学发展做出了更为人所知的贡献。上个月，国家电视台中央电视台播出了一部关于嫦娥六号登月任务的纪录片，披露了这个陨石坑的名称。该节目称，中国已经为月球背面的六个地质特征命名，这些特征靠近月球探测器收集岩石和土壤样本返回地球的区域。其中五位以对中国自然科学做出重大贡献的历史人物的名字命名，但除了吴小晖之外，这些科学家中最近的一位是徐霞客，他是一位地理学家和探险家，于 1641 年去世，即明朝灭亡前几年。吴小晖吴小晖 1912 年出生于江苏省东部的一个富裕家庭。她在南京中央大学获得学士学位，并在浙江大学学习了两年。1936 年，她移居美国继续深造，并于 1940 年获得加州大学伯克利分校的博士学位。毕业后，吴小晖曾希望回国，但日本入侵和第二次世界大战打乱了她的计划。1944 年，吴小晖加入哥伦比亚大学曼哈顿计划的替代合金材料实验室，在那里她帮助开发了一种生产炸弹级铀的工艺。据信，吴小晖是参与该项目的唯一中国人。战后，吴小晖留在哥伦比亚大学，并在那里度过了余生。作为一名粒子物理学家和实验物理学家，她因在 1956 年开展吴小晖实验而闻名，该实验促进了人们对亚原子物理定律的理解。它还帮助验证了两位哥伦比亚同事李政道和杨振宁提出的假设，这两位同事于 1957 年获得了诺贝尔物理学奖。1973 年，吴小晖离开美国后首次回到祖国。晚年，她多次访问中国，进行演讲，促进物理研究和教育。1994 年，她成为中国科学院首批外籍院士之一，但她一直留在美国，直到 1997 年在纽约去世，享年 84 岁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295424/china-names-lunar-crater-after-manhattan-project-physicist-chien-shiung-wu?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>史蒂夫·班农称科技“寡头”已向唐纳德·特朗普“投降”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295440/steve-bannon-says-tech-oligarchs-have-surrendered-donald-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 13:20在华盛顿举行的集会上，一名抗议者举着印有伊隆·马斯克、马克·扎克伯格和杰夫·贝佐斯头像的标语，抗议即将上任的特朗普政府的政策。照片：Gina M Randazzo/ZUMA Press Wire/dpa前特朗普白宫首席策略师史蒂夫·班农 (Steve Bannon) 周日在接受 ABC News 采访时表示，周一唐纳德·特朗普的就职典礼上，高调的科技大亨出席典礼标志着他们向当选总统“正式投降”。班农在接受《本周》记者乔纳森·卡尔 (Jonathan Karl) 采访时表示，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克、亚马逊创始人杰夫·贝佐斯和 Meta 首席执行官马克·扎克伯格将出席特朗普的就职典礼，他并不感到惊讶。“扎克伯格一说：‘我被邀请了。我要去。’闸门就打开了，他们都来敲门，试图成为恳求者，”班农告诉卡尔。“我认为我们运动中的大多数人都将此视为特朗普总统打破了寡头统治； 班农随后提到了总统乔·拜登上周的告别演讲，即将离任的总统警告说“寡头政治正在美国形成”，表达了他对极端财富和影响力威胁国家的观点。“当拜登谈到这个时……他们只有在投降后背叛他，才成为寡头，他们也会来做特朗普的事情，”班农说。这位前特朗普助手随后将科技巨头的出席与 1945 年 9 月日本在密苏里号战列舰上正式投降进行了比较，这一事件标志着第二次世界大战的结束。“他就像道格拉斯·麦克阿瑟将军，”班农谈到当选总统时说道。 “这是正式投降，我认为很有力。”贝索斯和扎克伯格将出席特朗普的就职典礼，而马斯克——特朗普的政治盟友，已成为候任总统政治轨道上的固定成员——也将出席。亚马逊和 Meta 分别向特朗普的就职基金捐赠了 100 万美元。其他公司也捐款，因为许多商界领袖都希望在特朗普第二任期前建立或加强与他的联系。然而，班农在接受美国广播公司采访时对他们最近对特朗普的热情表示怀疑。“扎克伯格的去大马士革之路来得有点晚了。那是在 11 月 5 日之后，”班农告诉卡尔。“你知道，现在他非常想成为兄弟。 ... 这对我来说没用。”史蒂夫·班农。照片：法新社“那个家伙会背叛特朗普总统，当他方便的时候，他会在一秒钟内背叛我们，”他补充道。今年 1 月早些时候，班农称马斯克是一个“真正邪恶的人”，此前这位科技大亨支持 H-1B 签证。许多保守派人士反对这些签证，坚称技术工人计划对美国工人不利。“我会在就职典礼前让伊隆·马斯克离开这里，”班农当时说道。Business Insider 联系了亚马逊和 Meta 征求意见。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295440/steve-bannon-says-tech-oligarchs-have-surrendered-donald-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国承诺向出口商提供 2470 亿美元，应对特朗普政策的“不确定性”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3295443/south-korea-braces-uncertainty-trump-policies-us247-billion-pledge-exporters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 13:38照片：TNS在唐纳德·特朗普即将宣誓就任第二任总统之际，韩国周一承诺向出口商提供创纪录的融资支持，以减轻美国贸易政策变化带来的负面影响。据韩国政府发布的一份声明称，韩国政府计划今年通过国有银行和机构向出口企业提供价值 360 万亿韩元（2477.4 亿美元）的政策融资韩国财政部表示。“有人担心，在新一届美国政府领导下，外部不确定性将加剧，对出口产生不利影响，”该部表示。该部表示，还将增加保险支持，以防范外汇波动，从去年的 1.2 万亿韩元增至今年的 1.4 万亿韩元，并将对贸易展览会和代表团等政府项目的支出从 2.1 万亿韩元增至 2.9 万亿韩元。该部表示，受美国新政策威胁最大的行业是半导体和充电电池，而国防、核能和造船业则因与美国的合作空间较大而前景看好。韩国最大港口釜山的集装箱码头。图片：AP美国当选总统特朗普将于周一晚些时候就职，他承诺将对墨西哥、加拿大和中国等主要贸易伙伴征收高额关税，预计这也将影响在这些国家设厂的韩国企业。经济学家表示，有人担心特朗普政府也会针对韩国出台贸易政策，因为韩国这个亚洲第四大经济体在 2024 年对美贸易顺差将达到创纪录的 557 亿美元，比 2023 年增长 25.4%。韩国最大的出口公司团体韩国国际贸易协会预计，今年出口增长将放缓至 1.8%。去年，韩国出口增长 8.1%，达到创纪录的 6837 亿美元，对美销售额增长 10.4%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3295443/south-korea-braces-uncertainty-trump-policies-us247-billion-pledge-exporters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>