<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 31 May 2024 09:16:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国科学家将“鲨鱼皮”技术带入美国空军计划退出的下一代喷气发动机竞赛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264659/chinese-scientists-bring-shark-skin-tech-next-generation-jet-engine-race-us-air-force-plans-quit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264659/chinese-scientists-bring-shark-skin-tech-next-generation-jet-engine-race-us-air-force-plans-quit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方两次打击引进内地性工作者的卖淫集团 逮捕 26 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264860/hong-kong-police-arrest-26-people-2-crackdowns-vice-syndicate-bringing-mainland-chinese-sex-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.31 15:21警方及入境事务处于五月二十日至三十日期间进行两次行动，进行了一系列突击搜查。图片：Sun Yeung香港警方在两次打击一个卖淫集团的行动中拘捕了 26 人。该集团从中国内地引进性工作者在观塘贩卖服务。这些嫌疑人的年龄在 30 至 75 岁之间，在过去两周的突袭行动中被捕。观塘警区特别任务组督察姜佩英周五表示，该集团由 17 名香港人和 9 名内地人组成，他们持有双程通行证，这是进入香港的旅行证件。警方以允许其处所用作卖淫场所和违反逗留条件的罪名起诉嫌疑人。警方和入境事务处在 5 月 20 日至 30 日期间进行了两次行动，重点针对东九龙观塘区，此前警方发现该地区有性工作者活动的证据。调查发现，该集团从内地引进女性作为性工作者，在“警方已多次向这些单位业主发出警告信，要求他们不要将单位出租给该集团，但业主置之不理，”姜说。她补充说，由于缺乏跟进，警方开始针对单位业主采取行动。“我们敦促单位业主不要将他们的单位出租给卖淫集团，因为这可能会导致监禁，”姜说。在上个月的另一起案件中，警方逮捕了 51 名涉嫌从内地和泰国引进性工作者到油麻地工作的嫌疑人。在香港，从事性工作者是合法的，但招揽客户、经营两人或两人以上的妓院、靠性工作者的收入生活或控制女性以从事卖淫活动都是违法的。任何将场所作为卖淫场所经营或管理的人也将面临最高 10 年的监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264860/hong-kong-police-arrest-26-people-2-crackdowns-vice-syndicate-bringing-mainland-chinese-sex-workers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国黑客王云鹤被捕，引发对新加坡财富流向的重新审视</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264861/chinese-hacker-wang-yunhes-arrest-brings-fresh-scrutiny-singapore-wealth-flows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264861/chinese-hacker-wang-yunhes-arrest-brings-fresh-scrutiny-singapore-wealth-flows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受创世界纪录保单和内地游客需求飙升推动，香港第一季度人寿保险销售额激增</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3264869/life-insurance-sales-hong-kong-surged-first-quarter-thanks-world-record-policy-soaring-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.31 15:482024 年 2 月 20 日，保险销售代理在尖沙咀接触内地游客。图片：SCMP 图片据行业监管机构的数据，由于汇丰人寿创下世界纪录的保单销量，以及在香港购买保单的中国内地游客数量强劲增长，香港第一季度人寿保险销售额飙升 39%。前三个月新的人寿保险销售额上升至653亿港元（84亿美元），高于去年同期的470亿港元。保险业监管局的数据显示，内地游客购买的保单总额为156.3亿港元，较去年同期的96.1亿港元大幅增长。这高于新冠疫情前的水平。2019年第一季度，内地人购买了128亿港元的人寿和医疗保险，占总额的26.4%。汇丰人寿签发了全球最有价值的人寿保险单，保障价值达2.5亿美元，并于2月获得吉尼斯世界纪录认证。尽管未披露保费金额，但此次销售对新寿险销售总额起到了很大的提振作用。汇丰人寿香港及澳门代理行政总裁曾美诗表示，巨额保单以及面向富裕客户的保险产品销售额增长，帮助该保险公司在 1 月至 3 月期间实现了强劲增长。友邦保险集团、宏利和英国保诚等其他领先保险公司的销售也实现强劲增长，这主要得益于内地游客抢购保单。香港旅游发展局的数据显示，今年前三个月，约有 1,120 万人次访港旅客，其中 870 万人次来自内地。这两个数字都比去年同期增长了 150% 以上。去年，中国内地游客在香港的人寿和医疗保险上花费了 590 亿港元，高于 2017 年至 2019 年 430 亿港元至 510 亿港元的水平。宏利香港及澳门行政总裁戴林翰表示：“随着香港经济持续增长，第一季度访港旅客人数不断增加，我们很高兴地报告期内业务强劲增长。”他还将此归功于宏利在本季度扩大了产品组合和销售渠道。戴林翰补充道：“得益于近期扩大的个人游计划，以及政府计划在今年下半年举办更多大型活动，游客持续涌入将推动未来增长机会，我们对未来的增长机会持谨慎乐观态度。”个人游计划于 2003 年实施，允许单独游客来港旅游，最近该计划扩大到涵盖更多内地游客。城市。数据显示，游客数量的增加也推动了对旅游保险的需求，导致意外和健康保险的新保费上涨 12.4%，至 69 亿港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3264869/life-insurance-sales-hong-kong-surged-first-quarter-thanks-world-record-policy-soaring-demand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：中国高级特使称西方让北京负责解决冲突是不公平的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264738/ukraine-war-west-unfair-making-beijing-responsible-resolving-conflict-says-senior-chinese-envoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.31 15:02“动荡变革的世界要求欧洲加强战略自主权，”北京特使、前联合国副秘书长吴红波在接受一家国有媒体的广泛采访时表示。图片来源：微博中国欧洲事务特使为中俄关系的稳固发展辩护时表示，西方让中国负责解决乌克兰战争是“不公平的”，因为这场战争既不是北京煽动的，也不是北京利用的。北京特别代表、前联合国副秘书长吴红波在接受上海国有新闻媒体澎湃新闻采访时批评了保护主义，同时称赞欧盟在选边站的压力下坚持“战略独立”。“中国与欧盟及其成员国的关系是兼容的，[双方]可以平衡发展，相互促进，”吴红波在周四上午发表的问答采访中表示。吴红波表示，欧盟的自主性可以从其坚持和强烈渴望发展与中国的关系中看出，“不针对、不依赖、不受第三方控制”，并补充说，“绝大多数”欧洲国家重视与中国的关系。 “动荡变革的世界要求欧洲加强战略自主”，吴小晖说道。吴小晖表示，2003年法国和德国反对美国“非法入侵”伊拉克，西班牙、爱尔兰和（非欧盟成员国）挪威最近承认巴勒斯坦国，都是欧洲大陆战略独立的“体现”，吴小晖似乎是在讽刺美国。吴小晖表示，奉行“中国责任论”——要求北京按照西方对乌克兰战争的预期行事——将影响中欧关系的“稳定发展”。“中国不是乌克兰危机的制造者或当事方。中国没有火上浇油，也没有利用形势，”他说。 “把解决危机的责任推给中国是不公平的。”吴小晖指出，北京与莫斯科和基辅都保持着沟通，比如本月初俄罗斯总统普京访华，以及中国特使就乌克兰问题进行的三轮穿梭外交。他说，中国“致力于劝和促谈，推动危机的政治解决”，没有向任何交战方提供武器。他还表示，中国严格控制军民两用物品的出口。俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫周四对俄罗斯国有通讯社俄罗斯新闻社表示，中国可以安排俄罗斯和乌克兰可以参加的和平会议，他表示这将继续中国为解决冲突所做的努力。在贸易问题上，吴小晖进一步回应了有关中国“产能过剩”的抱怨，美国和欧盟曾以此为借口为补贴和贸易壁垒辩护，吴小晖称这是一个“错误的主张”。“那些抱怨中国‘产能过剩’的人关心的不是中国的生产能力，而是他们自己的市场份额，”吴小晖说。吴小晖认为，美国芯片和农产品、德国和日本的汽车以及法国葡萄酒的出口和生产比例都高于中国，但它们并不被归类为“产能过剩”。他补充说，推行保护主义将阻碍培育“具有国际竞争力的优秀企业竞争力”，导致一个经济体失去朋友、市场、信誉和未来。“保护主义向广大发展中国家发出了极其负面的信号，‘你们不可以发展得比我快，否则就会受到严厉制裁’，”吴小晖说。他补充说，北京将使用一切手段捍卫中国企业的合法权益。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264738/ukraine-war-west-unfair-making-beijing-responsible-resolving-conflict-says-senior-chinese-envoy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数千名孟加拉人聚集在机场等待法律工作截止日期，令马来西亚人震惊</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264846/malaysians-shocked-thousands-bangladeshis-crowding-airport-beat-deadline-legal-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.31 14:27在吉隆坡的宿舍里，移民工人等待轮到自己使用 104 名建筑工人共用的四个厕所之一。图片：路透社数以千计的孟加拉国移民工人急于赶在周五的最后期限之前进入马来西亚，但更多的人却无法在这个东南亚国家工作，也无法汇出数百万美元的关键汇款，尽管他们向签证代理支付了高昂的费用。5 月 31 日的最后期限是在数万名孟加拉国移民工人成为马来西亚精心策划的劳工骗局的受害者后宣布的，他们每人预付高达 5,000 美元，但到达马来西亚后却找不到工作。这迫使他们非法寻找工作以支付旅行债务或逾期居留，使他们容易被移民当局拘留、贩运和劳动剥削，因为他们已经向联合国所称的马来西亚和孟加拉国犯罪集团的口袋里支付了数亿美元。马来西亚移民局局长 Ruslin Jusoh 表示，过去一年来，外国工人抵达马来西亚的人数增加了约四倍一周。“通常，每天大约有 500 到 1,000 名外国工人抵达。然而，5 月 22 日，每天的人数增加到 2,500 人，5 月 27 日，每天增加到 4,000 到 4,500 人，”他周四表示。建筑工人在吉隆坡粉刷建筑物。图片：EPA-EFE周五早上，成千上万的人在最后一刻赶着赶在截止点之前抵达马来西亚，来自吉大港的哈比布尔·拉赫曼 (Habib Rahman) 乘坐飞机抵达马来西亚，他说自己很高兴能到达马来西亚，希望在那里赚到钱寄回家。“感谢真主，我将在槟城的工厂工作，”他告诉《亚洲周刊》。但劳工活动家警告说，马来西亚虚假工作机会背后的犯罪集团尚未被根除，这意味着新移民仍然面临强迫劳动和其他形式剥削的风险。“这些工人中的许多人都面临着现代奴隶制的高风险，”对这一问题进行广泛研究的独立移民工人权利专家安迪·霍尔 (Andy Hall) 说。他们“肯定会在腐败的政府官员、机构和招聘中介的帮助下，以虚假的配额来到虚假的雇主那里，却没有工作。”吉隆坡国际机场的大量移民抵达也引起了马来西亚人的恐慌，他们对许多行业依赖的移民劳动力意见不一。许多马来西亚人不知道最后期限即将到来，并对该国主要国际门户的混乱场面感到震惊。吉隆坡的一群印尼建筑工人正在休息。图片：法新社一段在线视频显示，机场有大量孟加拉国人赶在马来西亚入境截止日期之前抵达，超过 60 万人观看了这段视频，这引起了公众的严厉批评，他们质疑为什么有更多的移民工人进入该国。马来西亚已设定了 255 万的新移民工人接收目标，以摆脱数十年来对外籍劳工的依赖。除了来自孟加拉国的移民工人，来自缅甸、尼泊尔和印度尼西亚的移民工人也在马来西亚各地的餐馆、建筑工地和棕榈油种植园工作。联合国上个月敦促马来西亚当局保护这些陷入债务奴役的孟加拉国移民，称这种对待被骗移民的方式“不可持续且有损尊严”。联合国劳工专家在 4 月 19 日的一份声明中表示：“我们收到报告称，两国政府的某些高级官员都参与了这项业务或纵容它。” “这是不可接受的，必须结束。”根据孟加拉国央行的数据，低技能移民工人（在孟加拉国被称为“汇款勇士”）仅在 4 月份就汇回了近 20 亿美元。马来西亚是孟加拉国移民工人部门第六大重要目的地，每月汇款 1.32 亿美元，而阿拉伯联合酋长国则位居第一，每月汇款 3 亿至 4 亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264846/malaysians-shocked-thousands-bangladeshis-crowding-airport-beat-deadline-legal-work?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对于唐纳德·特朗普因虚假记录被定罪，监禁是罕见的，但并非史无前例</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264848/donald-trumps-false-records-conviction-prison-rare-not-unprecedented?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264848/donald-trumps-false-records-conviction-prison-rare-not-unprecedented?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将马来西亚公民免签旅游期限延长至 30 天</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264849/china-extend-visa-free-travel-malaysians-30-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.31 14:31来自马来西亚的游客在北京天坛前摆姿势。 马来西亚副总理艾哈迈德·扎希德·哈米迪周五表示，中国将把马来西亚游客的免签旅游期限从 15 天延长至 30 天。艾哈迈德·扎希德周五在北京钓鱼台国宾馆与中国国务院副总理丁薛祥共同举办的纪念中马建交 50 周年午宴上宣布了这一消息。“我想宣布，两国已同意将免签旅游期限延长至 30 天。他在演讲中表示，“协议将在稍后签署。”艾哈迈德·扎希德（Ahmad Zahid）周三在礼节性拜访中国国务院总理李强时提出了这一问题。周五的会议是副总理应雪乡的邀请于5月22日至6月1日首次正式访问中国期间举行的。同时兼任农村和区域发展部部长的艾哈迈德·扎希德于上午10点抵达，与他的对手进行了大约一个小时的会谈。据马新社报道，他和雪乡在欢迎致辞中对马来西亚和中国自1974年5月31日建立的外交关系表示赞赏。讨论会后，艾哈迈德·扎希德将出席由中国人民对外友好协会（CPAFFC）和马来西亚驻北京大使馆共同主办的马中建交50周年庆祝活动。艾哈迈德·扎希德还是国家技术和职业教育与培训（TVET）委员会主席，陪同他的是外交部副部长穆罕默德·阿拉明和马来西亚驻华大使诺曼·穆罕默德。除此之外，他还将于周五在中国首都拜访国务委员兼公安部长王小洪。艾哈迈德·扎希德还将于晚上主持马中建交50周年庆祝招待会。此前，马来西亚外交部发表声明称，艾哈迈德·扎希德的官式访问是为了加强双边关系，预计将探索合作机会，特别是在教育领域，重点是 TVET、清真产业发展以及人文交流。本报道最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264849/china-extend-visa-free-travel-malaysians-30-days?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港允许载人无人机？专家称法律“非常限制”，呼吁效仿中国大陆在商业用途上推动旅游业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264850/passenger-drones-hong-kong-expert-says-laws-very-limiting-amid-calls-follow-mainland-chinas-lead?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.31 14:34广州试飞中，一名乘客坐在一架自动无人机内。图片来源：路透社香港的无人机监管法限制了其更广泛的商业使用机会，一位行业领袖表示，立法会呼吁进一步开发无人机市场，以促进旅游业和经济发展。香港DNT FPV无人机协会会长杨景翔周五概述了这些限制，此前立法会敦促香港借鉴内地经验，使用无人驾驶飞机运送货物甚至载客。杨景翔同意此类无人机服务的潜力巨大，但香港的相关立法“非常限制”。他强调了禁止在无人机驾驶员视线之外操作无人机的禁令。杨说，如果香港想要使用自主无人机，放宽这些规定至关重要，这种无人机已经在大陆投入使用。“如果一切都需要手动控制并由人监视，那么成本效益就不高，”杨在一档电台节目中说道。“如果香港法律不允许[完全自主使用]，那么当我们将无人机用于物流目的时，就不可能让一个人全程监控设备，也不可能让视觉观察员进行连续观察，”他说。杨补充说，如果政府不更新法律，将很难扩大目前香港无人机的使用。他表示，与其他司法管辖区相比，香港无人机使用的发展相当缓慢，并指出很难找到一个地点对新技术进行测试和试验。近几个月来，无人机表演越来越受欢迎，因为香港正寻求在经济低迷的情况下为游客和居民重新注入一些活力。 6 月 10 日在维多利亚港举行的端午节庆祝活动将为当地增添一些色彩，而这项大型活动预计将吸引 13 万名当地人和游客参与。5 月 11 日，数以万计的民众聚集在维港海滨观看首场以几天后举行的佛诞长洲包山节为主题的无人机表演。此次表演使用了 1,000 架无人机，展示了包山塔、舞狮、挥舞旗帜的花板等香港文化的著名图像。上周，在全球首届多啦 A 梦无人机表演中，又有 1000 架飞行装置升空。香港本月初举办了全球首届多啦 A 梦无人机表演。图片：Jess Ma民主建港协进联盟议员葛佩帆在同一个电台节目中呼吁政府推动所谓的低空经济发展。葛佩帆表示，当局可以考虑利用无人机进一步促进旅游业，例如载人参观位于香港东部偏远地区的地质公园和其他离岛。她表示，内地预计最早于6月底推出商业无人机客运服务，10分钟的路程费用约为200至300元人民币（28至41美元）。跨境无人机运送医疗物品和外卖也已开始实施，葛佩帆表示香港可以效仿。“在商业应用方面，除了无人机性能外，香港的发展相当缓慢，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264850/passenger-drones-hong-kong-expert-says-laws-very-limiting-amid-calls-follow-mainland-chinas-lead?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中澳关系：李克强总理计划访问珀斯，并带领大型商业代表团，体现了对改善两国关系的承诺</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3264840/china-australia-relations-premier-lis-planned-perth-trip-big-business-delegation-tow-reflects?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.31 14:45中国二号政治人物李强总理预计将于6月中旬访问西澳大利亚珀斯。图片来源：Shutterstock消息人士透露，在中澳关系升温的背景下，中国国务院总理李强将于下个月访问澳大利亚，随行的还有中国七年来规模最大的商务代表团。6 月 18 日，这位中国第二大政治人物将前往西澳大利亚州与中国有着密切商业联系的城市珀斯，参加与企业代表的圆桌讨论。预计对话将由来自双方不同行业和领域的 15 名代表组成，包括从事能源、采矿和资源业务的公司； 此次圆桌会议是中国国家主席习近平和澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯于 11 月在北京达成的协议，将由澳大利亚工商理事会主办。上一次此类高级别双边贸易和投资圆桌会议于 2017 年 3 月在悉尼举行。“澳大利亚商界领袖重视与李克强总理会面的机会，”澳中工商理事会全国会长戴维·奥​​尔森说道。“作为一个中立的平台，圆桌会议为我们围绕面临的一些挑战性问题以及未来合作领域进行了坦诚对话创造了机会，”他补充道，并指出这仍然是应对气候变化等共同挑战以及支持可持续增长的基石。《华盛顿邮报》四月份报道称，李克强的访问计划于 6 月的第三个星期进行——此行旨在巩固北京与堪培拉之间不断改善的经济关系。澳大利亚总理和内阁部；澳大利亚工商理事会；而中国外交部没有立即回复邮报的置评请求。中国驻珀斯领事馆的信息显示，中国已连续17年成为西澳大利亚州最大的贸易伙伴。领事馆说，2022-23财年，澳大利亚西部州对华出口总额达到1446亿澳元。总体而言，该州 85% 的铁矿石销往中国，99% 的锂矿石也销往中国。“这将是澳大利亚企业推动其商业利益并强调他们仍然是中国客户可靠供应商的绝佳机会，”悉尼科技大学澳中关系研究所所长詹姆斯·劳伦斯森 (James Laurenceson) 表示。“李克强总理在珀斯举行的圆桌会议清楚地表明，堪培拉和北京都认为，即使华盛顿和北京之间的关系基本上已经成为零和博弈，也有必要为深入和持续的私营部门互动提供高层政治认可。”根据西澳大利亚州政府的数据，珀斯是必和必拓、力拓、福蒂斯丘和天齐锂业等公司的中心，是一个出口导向型州，在截至 2024 年 3 月的一年中，该州占全国出口的 47.1%。“澳大利亚企业希望李克强总理明白，他们是稳定政治关系的热情支持者……鉴于北京在处理与华盛顿和布鲁塞尔的经济关系方面面临的挑战，”劳伦斯森说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3264840/china-australia-relations-premier-lis-planned-perth-trip-big-business-delegation-tow-reflects?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港47：香港谴责西方国家“恶意抹黑”颠覆国家政权案判决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264851/hong-kong-47-city-condemns-western-nations-malicious-smears-over-guilty-verdict-subversion-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264851/hong-kong-47-city-condemns-western-nations-malicious-smears-over-guilty-verdict-subversion-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能热潮席卷韩国，芯片库存以十年来最快速度减少</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3264835/south-koreas-chip-stockpiles-shrink-fastest-pace-10-years-amid-ai-boom?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.31 14:00韩国 4 月份芯片库存降幅为 2014 年以来最大。图片：Shutterstock韩国半导体库存降幅为 2014 年以来最大，凸显出随着客户加大对开发人工智能 (AI) 技术所需设备的购买力度，需求正在以超过供应的速度增长。4 月份芯片库存较上年同期下降 33.7%，为 2014 年以来最大降幅。根据韩国国家统计局周五发布的数据，2014 年底，韩国半导体库存连续第四个月下降。与此同时，韩国半导体出口也出现回升。另外，4 月份芯片产量增长 22.3%，低于前一个月的 30.2%。工厂出货量增长 18.6%，也低于 3 月份的 16.4%。韩国拥有全球两大内存芯片生产商，它们正在竞争为美国公司英伟达供应芯片，英伟达开发用于人工智能开发和数据处理的半导体。这两家韩国公司——三星电子和 SK 海力士——正在竞相开发一种更先进、更有利可图的内存版本，尤其是 HBM。在 2013 年至 2015 年内存芯片繁荣期间，库存大约有一年半没有增加。在 2016-2017 年周期中，库存下降持续了近一年。韩国央行的一份报告显示，由于“人工智能热潮”以类似于 2016 年云服务器扩张的方式刺激了需求，预计最新的芯片涨势将至少持续到明年上半年。半导体是韩国经济的支柱，推动了先进设备和工业建设的投资。今年第一季度，半导体出口同比增长两位数，经济较前三个月增长 1.3%，远高于 0.6% 的普遍预期。韩国央行上周大幅上调了 2024 年的增长预测，反映出经济表现好于预期，同时维持政策利率不变以控制通胀压力。不过，央行并未上调今年的通胀预测。韩国将于周六公布最新出口数据。彭博社调查的经济学家估计，5 月份出货量较上年同期增长 15.4%，高于 4 月份的 13.8%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3264835/south-koreas-chip-stockpiles-shrink-fastest-pace-10-years-amid-ai-boom?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称，以色列本可以使用小型武器对付哈马斯，以避免加沙帐篷营地出现人员死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264843/israel-could-have-used-smaller-weapons-against-hamas-avoid-deaths-gaza-tent-camp-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264843/israel-could-have-used-smaller-weapons-against-hamas-avoid-deaths-gaza-tent-camp-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美籍华裔“喜剧女王”焦英·萨默斯出生并成长于中国农村，她透露童年时曾因体重问题受到嘲讽</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3262871/chinese-american-comedy-queen-jiaoying-summers-born-and-raised-rural-china-reveals-childhood-taunts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.31 14:17美籍华裔喜剧演员 Jiaoying Summers 透露了她在中国艰难成长经历的细节，以及她如何在舞台表演中利用它。图片：SCMP 合成/Instagram/Baidu/myzaker.com一位在社交媒体上被称为“喜剧女王”的著名美籍华裔脱口秀喜剧演员透露，她小时候曾被母亲嘲笑“又丑又胖”。34 岁的梁娇英，中文名为梁娇英，于 2021 年入选亚洲名人堂。这位喜剧演员兼女演员经常出现在脱口秀节目中，曾出演过 Netflix 节目，并在洛杉矶拥有两家喜剧俱乐部，好莱坞喜剧俱乐部和帕萨迪纳喜剧俱乐部。萨默斯在 TikTok 上拥有 130 万粉丝，她的视频观看次数超过 10 亿，这些视频的重点是打击亚洲种族主义和代表亚洲人。据中国新闻媒体报道，她出生和成长于中国中部省份河南的一个村庄，在那里，她因长相而受到母亲的批评myzaker.com 报道。这位喜剧明星的母亲曾经嘲笑萨默斯的体重和长相。照片：myzaker.com“偶尔会有人称赞我的长相。我妈妈会摇摇头说，‘这怎么可能？你只是一个小黑人女孩。 “你的嘴像猪嘴一样，”萨默斯回忆道。“既然你这么黑又这么丑，你最好好好学习，”她的母亲李淑云经常这样说。然而，当她取得高分时，她仍然没有得到母亲的表扬。当她分享自己想成为一名演员的梦想时，她说，她被那个本应最爱她的人残忍地嘲笑了。“你的嘴大，脸方。即使你成为了一名演员，你也只能演丑角，”萨默斯的妈妈告诉她。这位明星回忆起自己在 18 岁时是如何决定出国留学的，当时她注意到外国电影中的女演员皮肤黝黑、嘴巴丰满，被认为是美丽的。她的母亲不允许她出国，除非她能自己筹措 12 万元人民币（1.7 万美元）。幸运的是，一位家庭朋友借给她这笔钱。就在她飞往美国之前，她惊讶地发现母亲偷偷地给她放了 7,000 美元来支持她的学业。萨默斯去了肯塔基大学，按照母亲的指示，她主修金融。不过，她在业余时间学习了表演。毕业后，萨默斯找到了一些小角色。随后，在一位好莱坞制片人的建议下，她尝试了喜剧生涯，并于 2019 年首次亮相开放麦克风之夜。萨默斯是两个孩子的母亲，她于 2022 年离婚。萨默斯和她母亲的合影，母亲的严厉爱护帮助这位明星获得了成功。照片：myzaker.com她说，就在他们分居前，她和丈夫吵架时，她母亲站在她那边。“我的女儿是最漂亮、最出色的。 “你配不上她，”李告诉她当时的女婿。萨默斯在中国长大的经历，包括她与吹毛求疵的母亲的互动，在她的喜剧表演中占有重要地位，这些表演经常参考东亚的家庭生活。她说，当她意识到母亲是善意时，任何误会都会得到解决。“在母亲的批评和令人失望的评论背后，是她对我深沉而微妙的爱，”萨默斯说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3262871/chinese-american-comedy-queen-jiaoying-summers-born-and-raised-rural-china-reveals-childhood-taunts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动物福利组织称，香港一只从巴士底下救出的小猫疑似流浪猫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264834/hong-kong-kitten-rescued-underneath-bus-believed-be-stray-animal-welfare-group-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.31 13:24小猫目前住在青衣爱护动物协会中心。 图片来源：九巴香港爱护动物协会称，一只小猫在香港巴士底下被救出，影响交通一个多小时，但据信是一只流浪猫，尽管一些居民声称是这只猫的主人。这家非营利动物福利组织周五表示，在周四的救援工作结束后，该组织将猫带回青衣中心，随后有几个人声称自己是这只小猫的主人。“但他们无法提供任何证据证明他们是主人。我们怀疑它是一只流浪猫，”该发言人说。该发言人表示，这只小猫正在接受检查，该组织希望稍后提供进一步的更新。周四晚上六点半左右，一名九巴296C路线的司机报告说，看到这只猫冲到他的车底，旺角弥敦道的交通因此而放缓。九巴巴士公司表示，司机在路边发现小猫后放慢了车速。这只猫随后藏在巴士左后轮附近，司机在努力说服小猫出来后，才打电话报警。消防处的救援人员在晚上八点左右成功救出这只猫。消防部门的救援人员于晚上 8 点左右将这只猫救出。图片：九巴事件导致弥敦道交通堵塞，荔枝角道附近两条往长沙湾方向的行车线被临时封闭。根据《道路交通条例》，司机如撞到猫、狗、马或牛等动物，须停车。任何未能停车的司机可面临最高罚款10,000港元（1,279美元）及监禁一年。任何未能在24小时内向警方报案的驾驶者，也可能被罚款25,000港元及监禁六个月。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264834/hong-kong-kitten-rescued-underneath-bus-believed-be-stray-animal-welfare-group-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 05:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>