<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Mar 2025 09:16:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>欧盟国防白皮书说，中国的军事行动可能会对欧洲“重大破坏”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3303150/eu-defence-white-paper-says-chinas-military-action-risks-major-disruption-europe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3303150/eu-defence-white-paper-says-chinas-military-action-risks-major-disruption-europe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“非婚礼”仪式在单身韩国妇女中脱颖而出</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/family-relationships/article/3302933/non-wedding-ceremonies-take-among-single-south-korean-women-saying-no-marriage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/family-relationships/article/3302933/non-wedding-ceremonies-take-among-single-south-korean-women-saying-no-marriage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>和记的巴拿马港口交易：关于传奇的所有信息</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3303109/hutchisons-panama-ports-deal-everything-you-need-know-about-saga?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.20 15:30              巴拿马巴尔博亚港口的景色，由香港的CK和Hutchison管理。照片：路透社          巴拿马城巴尔博亚港口的入口。照片：路透社  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3303109/hutchisons-panama-ports-deal-everything-you-need-know-about-saga?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国将停止允许外国飞行员从明年起进行国内航班</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3303142/thailand-stop-allowing-foreign-pilots-domestic-flights-next-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.20 15:32   在曼谷Suvarnabhumi机场出发大厅的旅行者。照片：Harvey Kong   泰国的当局已承诺不扩展安排，泰国飞行员上周对政府提起诉讼后，外国飞行员可以在国内飞行路线上部署。   该国飞行员协会对泰国的临时协会（泰利的临时协会）表示谨慎，这是泰尔的临时协会，泰尔的临时协会，泰尔的临时协会，泰国的临时协会，根据泰国媒体周四的报道，泰拉瓦特·安卡萨库特（Teerawat Angkasakulkiat）说，  teerawat补充说，当局承认，失业的泰国飞行员在寻找工作中所面临的挑战，并发誓要为他们提供措施，以包括海外工作机会在内的措施。说，根据Thaiger的报告。 上周，该协会对泰国劳工部提起诉讼，要求禁止外国飞行员在国内飞行路线上工作。 It was challenging the cabinet’s decision in December to allow foreign pilots to fly domestic flights under “wet lease” contracts, under which these pilots were allowed to be assigned to aircraft lessees.Under Thai law, foreigners are not allowed to operate domestic flights.曼谷祖母绿佛陀神庙的外国游客。泰国一直在经历旅游繁荣。照片：EPA-EFE    泰国政府最初启动了外国飞行员安排的安排，以应对该国蓬勃发展的旅游业蓬勃发展的旅游业对家用航空公司施加运营压力，并造成上涨的门票价格。 飞行员，”政府在12月的一份声明中说。 截至上周，预算承运人泰国是该安排下唯一的参加航空公司。该报道，劳动部在2月的数据中引用了飞行员协会的数据。 在周四报道说，劳动部帮助26个泰国飞行员与香港的旗舰载体汽车泰耶·太平洋（Cathay Pacific）一起获得了就业机会。和澳门。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3303142/thailand-stop-allowing-foreign-pilots-domestic-flights-next-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女人在等待丈夫的80年后去世，中国的自动面条：5个流行故事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3303079/woman-dies-after-80-year-wait-husband-chinas-automated-noodles-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.20 15:46     我们在过去七天的中国故事中选择了五个趋势，这引起了读者的共鸣。如果您想查看我们的报告，请考虑。   中国一名103岁的妇女在等待丈夫返回超过八十年后死亡。根据她的家人的itu告，杜·休兴（Du Huzhen）于3月8日在中国西南部的吉州省的家中去世。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/20/c45afc67-5b02-4169-4169-8a45-8a45-5730ab298ebe_a18ebe_a18f596666.jpg”她丈夫煽动的悬崖瀑布幸存下来的中国妇女透露她的IVF新生儿患有先天性心脏病。照片：SCMP复合/Douyin/sohu     一位在中国的女人，她的丈夫被丈夫在泰国脱离悬崖时奇迹般地幸存下来，结果失去了未出生的孩子，最近透露了她的刚出生，她的刚出生是通过弱势性的（ivf）善于体内（ivf），是善于体内的（ivf）。疾病。    中国的一家全自动面条商店在48秒内以1.4美元的价格准备订单，无需提示。照片：SCMP复合/Douyin    中国东南部的一家全自动面条商店在短短48秒内提供一碗面条，每碗9.9元（US $ 1.4），无需小费。客户正在深圳市的未来面条餐厅排队，以体验到面条制作的自动形式。      在中国，折磨猫死亡的人在他的行为引发了一波社交媒体的愤怒之后被拘留。照片：SCMP复合/rednote/duyin    中国东部的一个人因残酷虐待和杀死公共场所而被拘留。该男子的行动，姓Cai在3月1日的一个住宅社区的公园附近，于3月1日在一个在大陆社交媒体上风靡一时的视频中拍摄的。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/03/20/20/20/1BCE98B3-917B-4A47-947-9468-0468-042F2940D940D39B_A18F59B_A18F596.JPG ＃999;“&gt;一个中国青少年通过敦促母亲优先考虑自我保健，从而使自己的幸福和他的幸福一样重要。照片：SCMP复合/shutterstock/duyin     16岁男孩对母亲的衷心“匡威教育”，他敦促她优先考虑自我爱，并与中国大陆互联网用户充满了共鸣。中学生Wang Nanhao的感人一分钟的演讲在家里的谈话中被捕获在病毒视频中，他的母亲表示不愿意为自己购买昂贵的物品，而是宁愿为他省钱 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3303079/woman-dies-after-80-year-wait-husband-chinas-automated-noodles-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据医院的说法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3303138/israeli-strikes-across-gaza-kill-least-40-according-hospitals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.20 15:00     以色列在一夜之间罢工并在星期四杀死了加沙地带至少40名巴勒斯坦人。他们说，这些罢工袭击了加沙南部的可汗尤尼斯和拉法的城市，以及北部城镇贝特·拉希亚（Beit Lahiya）。以色列将重新战斗的战斗归咎于哈马斯，因为激进组织拒绝了以色列支持的提案，该提议与他们签署的协议不同。   据加沙卫生部称，超过400名巴勒斯坦人仅在周二仅在周二仅在周二被杀，主要是妇女和儿童。没有报道说哈马斯发射火箭或进行其他袭击。 周三，自1月停火持续起来以来，以色列地面部队首次在加沙州晋升，夺取了一部分，占领了一条走廊的一部分，将该领土的北部三分之一分开。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/20/20/7ed2c77-1fff-4cfb-4cfb-83a83a83a8bfd6ed8321e1_11e1_11b5b5b5b5bc.jpg.jpg.jpg c.以色列坦克周三在加沙内部。照片：路透社   以色列，这也切断了对加沙的食物，燃料和人道主义援助的供应，向加沙的大约200万巴勒斯坦人发誓要加强其业务，直到哈马斯释放了59名人质持有的人质 - 其中35人被释放为死者，并放弃了对部门的控制。特朗普政府因临时停火而获得了赞誉，他说，它完全支持以色列。 哈马斯只有释放其余人质，以换取持久的停火，以色列完全退出加油，这是在一月份在一月份的一月份的一月份                 没有立即对最新军事的评论。军方表示，它只针对武装分子，并将其归咎于哈马斯的平民死亡，因为它被深深地嵌入了居民区。     拉法南部的欧洲医院说，有26人，主要是妇女和儿童，在两个家庭住宅中遭到罢工。它说，其中一场罢工杀死了一个父亲和他的七个孩子。在加沙北部，印尼医院表示，已经收到了七人的尸体，该尸体在边境附近的一个小镇贝特·拉希亚（Beit Lahiya）的一处罢工中被杀。     战争始于2023年10月7日以哈马斯领导的武装分子袭击以色列南部，炸死了约1200人，并劫持了251人。大多数人质已在停火协议或其他交易中释放。根据加沙卫生部的说法，以色列部队救出了八名生命人质，并恢复了数十个人的尸体。它并不是说武装分子有多少，而是说超过一半的人是妇女和儿童。以色列表示，它已经杀死了约20,000名武装分子，没有提供证据。 这场战争在其高处流离失所，约占加沙人口的90％，并在整个领土上造成了巨大破坏。在停火期间，成千上万的人返回家园，但许多人只发现了瓦砾和轰炸的建筑物壳。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3303138/israeli-strikes-across-gaza-kill-least-40-according-hospitals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Yoon弹each裁决的延迟会延长韩国的“痛苦”，因为不确定性加深了</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3303123/delay-yoons-impeachment-ruling-prolongs-south-koreas-suffering-uncertainty-deepens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3303123/delay-yoons-impeachment-ruling-prolongs-south-koreas-suffering-uncertainty-deepens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国老年人拥抱古怪的锻炼 - 鳄鱼爬行，长寿的树木</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3302900/chinese-seniors-embrace-quirky-workouts-crocodile-crawl-tree-bumping-longevity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3302900/chinese-seniors-embrace-quirky-workouts-crocodile-crawl-tree-bumping-longevity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国前国防研究员Zhan Hanyu加入了中国精英航空大学</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3303089/former-us-defence-researcher-zhan-hanyu-joins-chinas-elite-aerospace-university?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.20 14:00   Optical expert Zhan Hanyu has joined one of China’s top aerospace universities after studying and working in the United States for more than 15 years.The 38-year-old became a full-time professor in December at the college of automation engineering at Nanjing University of Aeronautics and Astronautics (NUAA) – a university placed on the US Entity List and subject to export由于与中国军事部门的联系。处理。”未命名的计划可能涉及国防或航空航天领域的敏感技术。  Zhan于2008年获得Zhengzhou大学的电气工程学士学位，然后在2012年搬到康涅狄格大学的Bridgeport大学，并在2016年获得了NMSU的A PHD，并在2016年的NMSU中获得了         在新墨西哥州，他参加了与国防技术相关的项目，包括一项旨在长期距离的面部识别和侧重于对象探索的面部识别和域名，并以远距离的方式进行链接，并依次链接到远距离的系统，并始于远距离访问了远距离的纽带，并访问了远距离的目标，并访问了远距离探索，并访问了远距离的访问，并将其链接到远距离的范围内。概况。  Zhan还为民事和科学项目做出了贡献，从使用光学和超声方法来检测混凝土中的内部破裂，到为NASA的NASA Juno任务提供基于地面的支持，该航天器的航天器旋转木星的航天器，研究其大气，磁场和内部结构。它参与被认为与美国国家安全和外交政策利益相反的活动。 美国商务部工业和安全局的行业和外交政策利益，确定NUAA已获得并试图获取美国 - 原始项目，以支持为人民自由军（PLA）提供支持的计划。以与PLA的密切科学研究伙伴关系而闻名的行业和信息技术。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3303089/former-us-defence-researcher-zhan-hanyu-joins-chinas-elite-aerospace-university?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚的DAP致电2期限制总理绘制PAS的斥责</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3303125/call-malaysias-dap-two-term-limit-prime-minister-draws-pas-rebuke?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3303125/call-malaysias-dap-two-term-limit-prime-minister-draws-pas-rebuke?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雅加达的“猫岛”是否是提高旅游业并解决其流浪猫问题的Purr-Fect计划？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3303126/jakartas-cat-island-purr-fect-plan-boost-tourism-and-solve-its-stray-cat-problem?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.20 14:11   猫在2019年12月在印度尼西亚西爪哇省的庇护所喂食。照片：路透社   雅加达有一个流浪的猫问题，但其州长有一个创新的想法：在千岛群岛上建立一个巨大的想法：在其北部的北部地区建立一个北部的群岛。旅游业。他说，吸引国际和当地游客。 “人们会来拜访猫。”      最终，该岛将充当康复中心，并拥有一家猫医院。  pramono本人积极为在他的城市提供帮助。 上周，他获得了印尼世界纪录博物馆的奖项。仅在二月，这座城市就进行了多达1,000只猫，普拉莫诺希望今年达到21,000次消毒。   来自雅加达猫恋人社区的代表桑尼·卡斯塔拉·达尼斯瓦拉（Sonny Kastara Dhaniswara），颁发了普拉莫诺（Pramono桑尼告诉当地媒体。  猫在印度尼西亚西爪哇省的庇护所的一个庇护所。照片：路透社     雅加达粮食安全，海上农业机构的竞争者，        雅加达野性猫种群的不受控制的增长不受控制，估计          ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3303126/jakartas-cat-island-purr-fect-plan-boost-tourism-and-solve-its-stray-cat-problem?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港抗议者被判处2019年Wan Chai Riot角色判处45个月监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3303128/hong-kong-protester-sentenced-45-months-jail-2019-wan-chai-riot-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.20 14:18   抗议者在临时障碍物上着火，扔了汽油炸弹，并在Wan Chai的Hennessy Road的一次骚乱中使用了激光束，并在警察上使用了激光梁。 Photo: Sam TsangA Hong Kong protester has been jailed for nearly four years for his role in the 2019 anti-government unrest after he was rearrested upon his return from Japan two years ago.The District Court on Thursday sentenced Chan Wai-yiu to 45 months behind bars for taking part in a riot in Wan Chai on August 31, 2019.The 27-year-old accounting firm employee was among a black-clad group of protesters confronting police at a section of Hennessy Road between Fleming Road and Tin Lok Lane that night.A prosecution case summary said protesters had set fire to a makeshift barricade, defaced a signboard of pro-Beijing newspaper Ta Kung Pao, hurled petrol bombs and used laser beams on police.Riot officers attempted to disperse the crowd by firing rounds of tear gas, sponge grenades and blue dye from water cannons.Chan was subdued at 8.21pm shortly after police began making arrests.A police tactical unit officer struck Chan in the legs three times with a metal baton after the protester tried to resist arrest, according to检察官。  Chan于2020年1月离开日本，因为警方决定不向他起诉。  地方法院已将会计师事务所雇员Chan Wai-yu判处45个月监禁。照片：Jelly Tse    被告计划在他在2023年9月重新列中之前定居在该国，当时他回到香港希望拜访他的生病的母亲。 他最初拒绝了他的罪行，他在上周五拒绝了他的诉讼，在上周五拒绝了             指针和其他武器表现出很大程度的预谋和组织。 ，她抨击抗议者挑战警察的权威和法治，同时拒绝了辩方的说法，即陈的说法不打算直接参加骚乱。 法院为陈的五年级判刑而降低了他的五年徒刑，以供他谋杀的努力，以备受调整的态度。结束对约7,000名抗议者进行调查的时间范围，他们的命运因2019年动荡而被捕后保持平衡。 城市领导人约翰·李·凯（John Lee Ka-chiu）在2012年被任命为“不现实的派遣”，并与法律的精神相反。前警察局长普金（Ping-keung）宣布，当局可以“在20年后”追捕一些罪犯。 骚乱可在香港被判处最高10年的监禁，但在地方法院法官审理此案的七年中。  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3303128/hong-kong-protester-sentenced-45-months-jail-2019-wan-chai-riot-role?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在停火工作中，俄罗斯和乌克兰交换了数百名囚犯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303114/russia-and-ukraine-swap-hundreds-prisoners-amid-ceasefire-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303114/russia-and-ukraine-swap-hundreds-prisoners-amid-ceasefire-efforts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港，澳门居民可以通过应用程序申请临时大陆旅行许可证</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303118/hong-kong-macau-residents-can-apply-temporary-mainland-travel-permits-app?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.20 13:16   临时许可证不能用于越过大陆。 Photo: May TseHong Kong and Macau residents can apply for temporary mainland Chinese travel permits using a mobile app from Thursday, with the policy one of two new measures announced by the country’s immigration authorities to allow for smoother travel.The Exit and Entry Administration said that residents from the two cities, alongside those from Taiwan, could now apply for the seven-day permits if they had lost它补充说，他们在大陆旅行时的常规文件需要在国内飞行或乘火车去某个地方。 可以立即使用国家移民管理局的移动应用程序立即完成申请过程。大陆。    先前的系统需要香港，澳门和台湾居民，他们在旅行前往公共安全当局并亲自提交申请时丢失了大陆许可证。 Photo: Yik Yeung-manThe previous system required Hong Kong, Macau and Taiwan residents who had lost their mainland permits while travelling to go to public security authorities and file an application in person.Under the second new policy, central authorities can now issue an official proof linking the mainland travel documents of Hong Kong, Macau and Taiwan residents with their Chinese residence允许授予在大陆上居住超过六个月的人。 这样的居民可以使用大陆移民当局的在线服务平台或出口和入境管理的办公室申请证明。     这两个措施都允许了这两个允许的持有人的验证者，以 出口和入境管理局表示，旨在通过解决他们的紧急和实践需求，使用技术解决方案来解决他们的紧急和实际需求，旨在促进香港和澳门居民融入该国其他地区。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303118/hong-kong-macau-residents-can-apply-temporary-mainland-travel-permits-app?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安大略省教师在地​​缘政治风险中关闭香港办公室并转移到新加坡</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3303112/ontario-teachers-close-hong-kong-office-amid-geopolitical-risks-and-shift-singapore?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.20 12:43   安大略省教师的养老金计划截至2024年中期管理2.558亿加元，使其成为全球第20大的资产。照片：ShutterStock   安大略省教师的养老金计划是加拿大的第三大养老金基金，正在关闭其香港办事处，因为它减少了持续的政治风险，因为它降低了该地区的敞口在周四的一份声明中。它管理340,000名退休和工作教师的资金，并在50多个国家/地区进行投资。   #999;&quot;&gt;Ontario Teachers’ currently has about 20 employees in Hong Kong, down from 35 in September 2022. Photo: XinhuaThe decision to close the office follows its move to step back from China deals and the departure of top regional executives.The fund said in January 2023 that it would pause future direct investments in private assets in China while继续通过基金合作伙伴进行投资。中国约占其投资组合的2％，即50亿美元。地缘政治风险是决定退缩的关键因素。 在接下来的几个月中，安大略省教师关闭了中国股票投资团队。亚太执行董事董事本·陈（Ben Chan）在该地区工作了多年，还有另一位高管。直到9月，北京宣布采取了一系列促进经济的措施，迟钝的岁月。在中国人工智能初创公司DeepSeek一夜之间成名后，近几个月中，中国科技股在近几个月中享有集会。 Hang Seng指数目前徘徊在三年的高度。香港团队主要关注澳大利亚，新西兰，韩国和日本等外向市场。”发言人说。 “我们认为，这些活动可以有效，有效地从新加坡提供，这使我们能够将目前在两个地点分裂的团队组合在一起。”  该基金拥有60多名员工，并在该地区拥有220亿美元的总投资。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3303112/ontario-teachers-close-hong-kong-office-amid-geopolitical-risks-and-shift-singapore?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>