<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 09:20:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>澳大利亚海军从旋风的海洋中救出跨太平洋划船</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3300830/australian-navy-rescues-cross-pacific-rower-cyclone-tossed-seas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.03 15:52   立陶宛的长距离赛车手Moceus在周一被皇家澳大利亚海军救出。照片：AFP   周一，一名澳大利亚军舰营救了一位立陶宛的独奏赛车手，他在试图从加利福尼亚越过太平洋时遇到了一个热带气旋。  aurimas mockus被带到了皇家澳大利亚纳维尔·兰斯·乔尔斯（Royal Australian Navy Landing Shop hab Mas）的言论中，他评估了一位医学评估，并在其中评估了一名医学上的一篇文章 - 澳大利亚海事安全局在一份声明中说：“由于高度不利的海洋条件，除了两个桨和一些个人物品外，莫克斯先生的船无法被恢复。他从圣地亚哥的一条封闭式船上划船，前往昆士兰州首都布里斯班。 他于10月开始了12,000公里的旅程（7,500英里），距布里斯班几天，当他遇到风暴时，预计将在几天之内越过澳大利亚海岸。布里斯班是麦凯（Mackay）以南800公里（500英里）的空气。     模拟措施在划船进入暴风雨海域和80km/h（50mph）的风中激活了一个紧急信标，这是由热带气旋阿尔弗雷德（Alfred）产生的。当局说，Mockus报告说他“疲倦”。星期五。     Aurimas Mockus的船在周六在澳大利亚东北海岸附近的大海中看到。照片：ap    模拟者试图成为少数单独穿越太平洋且不停止的赛艇运动员之一。 英国彼得·伯德（Briton Peter Bird）可以说是1983年的第一个。但是他被认为已经离澳大利亚足够近了。道格拉斯（Douglas）。 另一个澳大利亚人汤姆·罗宾逊（Tom Robinson）在2022年试图成为整个太平洋地区最年轻的，尽管在库克群岛休息了。他出发从秘鲁出发，在2023年被从瓦努阿图（Vanuatu）救出之前，在海上呆了265天。&lt; /p&gt; 一波挥舞着24岁的船，使他裸露在船体上14个小时，然后被一艘巡航船救出，该船被一辆200公里（124英里）抓住了他。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3300830/australian-navy-rescues-cross-pacific-rower-cyclone-tossed-seas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在韩国，近10位博士学位毕业生中有近3位找不到工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3300833/south-korea-nearly-3-out-10-phd-graduates-cant-find-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.03 15:54   学生在首尔的一个大学校园里走路并拍照。照片：ShutterStock   在韩国，博士的梦想与经济严峻的现实发生了碰撞，因为新数字表明，根据最近的10,442名受访者，他们在8月和2月的2月29日，在涉及10,442次录取的政府调查中， 均在努力寻找工作。 失业者。 这些数字标志着自2014年调查成立以来的失业率最高，当时有24.5％的新博士毕业生面临类似的命运。去年，率为25.8％，表明上升趋势令人不安。在艺术和人文科学中，这场危机特别明显，失业度超过40％。相比之下，健康和福利，教育，商业和法律领域的毕业生报告说，就业前景要好得多。 《韩国语言青年日报》上的一份报告说，调查结果表明，在经济放缓中，高质量的高质量，受过良好教育的年轻人的高质量，高质量的职位的稀缺。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/03/e361a632-b628-4459-b0b1-b0b1-759-bb1-75f1 f. ＃999;“&gt;行人上个月在首尔韩国总部前面的一条道路。图片：AFP    “ [这些数字]，再加上全国各地的受雇青年人数的减少，即使是受过高度教育的人也无法摆脱青年就业危机。从上一年开始。该数字也低于61％的全国就业率。 该报告还强调了年轻人选择休息的趋势。仅在一月份，他们20多岁的大约37,000名韩国人就报告了“仅休息”的工作，反映了去年同期增长10.3％。&lt; /p&gt;      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3300833/south-korea-nearly-3-out-10-phd-graduates-cant-find-work?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗副总统扎里夫（Zarif）在强硬压力下辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3300836/irans-vice-president-zarif-resigns-under-hardliner-pressure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.03 16:14   穆罕默德·贾瓦德·扎里夫（Mohammad Javad Zarif）已辞去伊朗副总统的职务。档案照片：AP   曾经是该国2015年与世界大国的核协议的关键，据报道，他周一从改革者总统马苏德·佩兹什基安（Masoud Pezeshkian）辞职，屈服于遭受强大的压力。   Zarif曾担任Pezeshkian的副总裁，并长期以来一直是该国神权政治中的硬林人的目标。他以前曾尝试过一次辞职，尚不清楚佩兹什基安（Pezeshkian）是否接受了这次离开政府的企图。 这一发展是在伊朗周日的议会弹each经济和财政部长阿卜杜勒纳瑟·霍姆马蒂（Abdolnasser Hemmati）之后发生的，后者曾经竞选总统的信号，他愿意与我们直接与美国总统交谈。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/03/1cda94a6-d053-4c4a-933c4a-933c-a20c-a20c--a20cf702ebcf702ebc_c7092b2 b25.jpg” ＃999;“&gt;伊朗总统Masoud Pezeshkian于周日在议会举行。 Photo: EPA-EFEWhile lawmakers focused on their criticism of Hemmati over Iran’s plummeting rial currency, his removal also underscored the danger faced by Pezeshkian, who won election last year promising to reach out to the West to get sanctions lifted.“Pezeshkian may have worse days ahead,” warned Mohmmad埃布拉希姆·安萨里·拉里（Ebrahim Ansari Lari）是一名改革派和政治分析师。 国营的IRNA新闻社周一报道说，扎里夫（Zarif）在前一天晚上向佩兹什基（Pezeshkian）辞职，尽管目前尚不清楚总统是否接受。这标志着扎里夫（Zarif）第二次试图担任佩兹什基安（Pezeshkian）战略事务的副总统。 在X上写道，扎里夫（Zarif）说，他周日与该国司法机构Gholamhossein Mohsenii-ejei。 “我立即接受。”   Zarif并未详细说明Mohseni-Ejei告诉他的内容，也没有司法机构在谈话中读书。但是，自佩兹什基（Pezeshkian）当选以来，硬林人士就一直针对扎里夫（Zarif），理由是一项法律，该法律会违反伊朗公职人员，如果他们有孩子拿着外国护照。    Abdolnasser Hemmati，他在周日的议会投票中被任命为伊朗经济部长。照片：Epa-efe     Zarif的孩子自然出生于美国公民，因为他曾在美国居住，因为他担任当地员工，曾担任伊朗的任务纽约的使命。   以前曾在伊朗国外宣布曾在伊朗的国外审议中停止Zarif，因为他在伊朗的外交部曾辞职。杠杆作用，包括去年关于佩兹什基内阁的组成的争议。总统拒绝了辞职。 最近几个月，特朗普返回白宫后，伊朗的情况发生了巨大变化。伊朗在8月的85岁最高领导人为与西方进行谈判的大门时，阿亚图拉·阿里·哈梅内伊（Ayatollah Ali Khamenei）在2月再次关闭。 特朗普。 Khamenei的新法令。 “我的信念是说话更好，但最高领导人说我们没有与美国进行谈判，我们将朝着顶级领导人的陈述方向前进，”佩兹什基安说。 伊朗保持其核计划是和平的。以色列和美国都表示，他们不允许伊朗制造核武器，在德黑兰在加沙地带对哈马斯的战争中两次攻击以色列后，提高了进一步升级的可能性。&lt; /p&gt;         rss： target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3300836/irans-vice-president-zarif-resigns-under-hardliner-pressure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港表演艺术学院的内部往来寻找新导演</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3300827/hong-kong-academy-performing-arts-looks-inside-find-its-new-director?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3300827/hong-kong-academy-performing-arts-looks-inside-find-its-new-director?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列 - 巴勒斯坦电影没有其他土地赢得奥斯卡，董事呼吁全球行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3300822/israeli-palestinian-film-no-other-land-wins-oscar-directors-call-global-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.03 14:54     的反模式电影，没有其他土地，一部关于以色列的电影，巴勒斯坦社区的流离失所，赢得了周日的纪录片《奥斯卡》，其导演呼吁世界呼吁结束冲突，以帮助结束冲突，并指责美国封锁的解决方案。 Abraham, spent five years making the film, which shows Israeli soldiers tearing down homes and evicting residents to create a military training ground and the encroachment of Jewish settlers on the Palestinian community.The documentary highlights the parallel realities in which the two friends live – Abraham with his yellow Israeli number plate that lets him travel anywhere, Adra confined to a territory that only ever gets smaller for巴勒斯坦人。 “没有其他土地反映出我们几十年来一直在持久的严酷现实，并且在我们呼吁世界采取严重行动以制止不公正现象并制止巴勒斯坦人民的种族清洗时，阿德拉在舞台上时说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/03/88cdeb1b1b-bd6a-41ba-a41ba-a406ba-a406ba-a406-fld25a7eeeb_bb _bb5467d proland strame strall strame stream ＃999;“&gt;电影的联合导演，巴勒斯坦激进主义者巴塞尔·阿德拉（Basel Adra）和以色列记者尤瓦尔·亚伯拉罕（Yuval Abraham）。照片：AP    站在他的联合导演旁边，亚伯拉罕补充说：“我们制作了这部电影，巴勒斯坦人和以色列人，因为我们的声音在一起更强烈。我们彼此见面，对加沙及其人民的残酷破坏必须结束，以色列人质在10月7日的罪行中残酷地抓住了。我们生活在一个我根据民事法律自由的政权中，巴塞尔根据军事法摧毁了他的生命，他无法控制。”  。没有种族至上的政治解决方案，我们的两个人民拥有国家权利。我不得不说，当我在这里时，这个国家的外交政策正在帮助阻碍这条道路。 “为什么？您看不到我们交织在一起吗？如果巴塞尔的人民真正自由和安全，我的人民可以真正安全。还有另一种方式。 It’s not too late for life, for the living.”US President Donald Trump’s call last month for Palestinians to emigrate from Gaza, including to Egypt and Jordan, has been widely condemned across the Middle East and beyond as deeply destabilising.Israel’s Culture Minister Miki Zohar, lamented the film’s win as a “sad moment for cinema”, because it presented what he described作为对以色列的扭曲视图，至今仍在哈马斯对以色列的袭击中撤退。 “表达自由是一个重要的价值，但将以色列的诽谤作为国际促销工具损害了以色列的状态，在10月的第七十月大屠杀和正在进行的战争之后，它是doubly praining top prebly of prop      亚伯拉罕上个月告诉《截止日期》，这部电影尚未达成美国发行的交易。 问他为什么认为美国发行人已经通过了这部电影，亚伯拉罕告诉Deadline：“我相信这很明显是出于政治原因。我希望它会改变”。他说，他们决定不等待戏剧发行，并独立在近100家剧院中发布。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3300822/israeli-palestinian-film-no-other-land-wins-oscar-directors-call-global-action?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>衰老的日本转向AI机器人来照顾老年人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3300818/ageing-japan-turns-ai-robots-care-elderly?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.03 15:00   照片：SCMP复合/路透社  在东京的一家大学实验室，一个真人大小的机器人靠在一个躺在背上的男人上。 机器轻轻地将一只手放在男人的膝盖上，另一只手在他的肩膀上，慢慢地滚动到他的肩膀上。 Waseda University的研究人员团队要执行诸如更换尿布或进行运动的运动，以防止卧床不起的老年人或重症监护患者的疮。 日本的缩水工作年龄的工作年龄人口不断减少，导致工人非常短缺，以至于使用人工智能（AI）的一部分，以至于 &gt; ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3300818/ageing-japan-turns-ai-robots-care-elderly?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在巴基斯坦，高价掩盖了斋月的开始</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3300814/pakistan-high-prices-overshadow-start-ramadan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.03 15:15     巴基斯坦在周日汇集了市场，在斋月的圣月的第一天购物。 消费者对高价和低质量的农产品抱怨，因为该国努力实现经济恢复。政府持续不断地进行启动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3300814/pakistan-high-prices-overshadow-start-ramadan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“走了很多”：为什么中国旅行者会避开我们和欧洲</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3300781/gone-down-lot-why-chinese-travellers-are-shunning-us-and-europe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.03 14:30   Chinese tourists are increasingly turning away from traditional destinations such as the United States and Europe in favour of hotspots in the Middle East, Southeast Asia and Latin America, according to foreign exchange firm Travelex.The company has seen a marked shift in the currency exchanges requested by its Chinese customers since 2019, with US dollars, euros and British pounds becoming less popular, an executive at the company told the帖子。 “美国总体上可能是我们2019年数量的27％，”上海Travelex全球批发总监Cameron Hume说。休ume建议：“现在大约有17％。”    这一趋势是由中国游客的旅行偏好的转变所驱动的。休姆说，马来西亚。 交易所“相对下降了很多”，特别是考虑到中国旅行者不仅在美国使用美元，而且在其他国家/地区，在柬埔寨和老挝。 Exchanges involving British pounds and euros made up 12 per cent of Travelex China’s business in 2019, but that fell to about 7 per cent last year, according to company data.Meanwhile, the growing “political closeness” between China and the Gulf states had led to a “big increase” in demand for the currencies of Saudi Arabia, United Arab Emirates, Oman and Bahrain, Hume休use说，注意。他补充说，由于日元较弱，日本也是一个强大的旅行市场。补充。  TravelEx预计，中国的出站旅行市场将在十年的剩余时间内增长，而到2030年的出站游客数量从2019年的1.5亿美元上升到2亿。 “我们在中国以外的人民币占全球销售销量的约10％。”他说。 “现在大概是4％，但仍在拾起，显然这与中国出口旅行密切相关。”  中国的入站旅行市场也正在发生变化，休ume补充说，香港成为大陆的“非常大的市场”。 “现在，即使在香港，我们也看到了很多需求，对于中国人民币，香港日间商人或在深圳享用食物的人。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3300781/gone-down-lot-why-chinese-travellers-are-shunning-us-and-europe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国如何执行人员：致命的注射，电动，气和现在射击小队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300813/how-us-executes-people-lethal-injection-electrocution-gas-and-now-firing-squads?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300813/how-us-executes-people-lethal-injection-electrocution-gas-and-now-firing-squads?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超过10,000名印度尼西亚人在Sritex崩溃中失业</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3300816/over-10000-indonesians-lose-their-jobs-sritex-collapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.03 14:39   一位前Sritex纺织工厂工人哭泣，她在周五在中央爪哇省的Sukoharjo上听告别演讲。照片：AFP   超过10,000名工厂工人在东南亚最大的纺织品制造商关门后在印度尼西亚失业。  sri rejeki isman或sritex或sritex或sritex在周六停止运营，并与潜在的投资人交谈，并在周六宣布 “我在这里有很多回忆，从与我的灵魂伴侣见面到抚养我的孩子们，他们现在在学校里，” Sri Wiyani，Sri Wiyani，Sri Wiyani，Sri Wiyani，SriTex 20年的Sritex of Sritex，jakarta，jakarta，Sri Wiyani。她把已故创始人穆罕默德·卢克明托（Muhammad Lukminto）的照片带回家，作为运营的最后一天的纪念品。 ，成千上万的员工聚集在该公司在Sukoharjo的工厂中，向一家工厂告别了一家雇用了8,500多名工人的工厂。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/03/03/788e1a4f-d550-4c7b-a616-1616-79fa8d332d332d332d42d42d42d42d42d42 _950c4ffaf.jpg &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&#39; ＃999;“&gt;前Sritex工人在周五在中央爪哇省Sukoharjo的告别演讲时聚集在一起。照片：法新社   崩溃是在Sritex于去年10月宣布破产之后发生的，周五在Semarang商业法院举行了债权人会议，封印了公司的命运。它在Sukoharjo，Boyolali和Semarang阶段关闭的工厂，使整个社区不确定他们的未来。  Suyoto在Sritex工作了30年，现在发现自己受账单和抵押贷款的压力。 “我仍然在Bri（印度尼西亚银行银行）进行信用分期付款，现在我失去了工作。 This is a severe blow for me,” he told the Jakarta Globe.Indonesia’s Manpower Minister Yassierli has pledged support for the affected workers, promising access to severance payments and unpaid wages.“We’ll ensure that workers receive their wages, severance pay and their rights to social security benefits, including retirement savings and job loss insurance,” he told Antara news agency on Friday.   Sritex的前员工在周五在Sukoharjo携带一张照片。照片：法新社   政府还努力将前Sritex员工与新的工作机会联系起来。官员们已经确定了从服装到食品和啤酒制造业的行业中的10,666个空缺。  Sritex的关闭标志着一家曾经是印度尼西亚工业象征的公司的令人惊叹的失败。 Sritex成立于1966年在Surakarta成立，成长为一个地区巨人，提供了数十年的稳定工作，并成为中央Java经济的基石。  REUTERS的其他报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3300816/over-10000-indonesians-lose-their-jobs-sritex-collapse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡明星JJ Lin到Grace香港的Kai Tak体育公园</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300799/singaporean-star-jj-lin-grace-hong-kongs-kai-tak-sports-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.03 13:51   新加坡歌手兼作词人JJ Lin将成为首位在新开放的Kai Tak Sports Park演出的Mandopop艺术家。照片：微博/JJ lin   新加坡歌手兼作词人JJ lin将成为第一位在新开放的Kai Tak体育公园中演出的Mandopop艺术家，5月份的门票价格为1,680美元的HK $ 1,680（US 216美元）。 5月24日和25日晚上8点，占50,000个座位的凯塔体育场。门票价格起价为380港元，在3月20日中午进行公开销售。  lin是将在体育场演出的明星阵容的最新成员。 英国摇滚乐队Coldplay将于4月8日，9日和11日在4月24日至24日的cantopop star nicholas ting-ting ting ting ting ting ting ting ting ting ting ting ting ting ting ting ting ting ting ting ting ting of ting ting ting ting ting ting ting of ting ting ting ting ting of ting ting ting ting&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39; Mandopop” Jay Chou还将在6月27日至29日在场地举行三场音乐会。     凯塔体育公园（Kai tak Sports Park）于周六晚上开业，举行了星光熠熠的庆祝仪式，是该市的核心，旨在巩固其作为主要国际体育和文化活动的主持人。大型事实经济，并呼吁当地和海外的歌手将举行节目视为衡量他们成功的衡量。 跨越28公顷（69英亩），公园是香港的最大基础设施项目，旨在举办各种体育，娱乐，旅游和展览活动。 Sport自1989年以来举行的首次在城市举行的比赛。 香港七七杆橄榄球比赛也将于3月底在体育场举行。 这座城市的阵容阵容预计将吸引大约840,000个访客和3.3亿美元的票房（每年44000亿美元）。以前。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300799/singaporean-star-jj-lin-grace-hong-kongs-kai-tak-sports-park?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国青少年用3D打印机，旧零件制作折叠电话，在线获得400万次观看次数</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3300333/chinese-teen-makes-folding-phone-3d-printer-old-parts-gains-4-million-views-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.03 14:00   A secondary-school student in China has used a 3D printer and old smartphone components to make a vertical foldable mobile phone, winning massive admiration on social media, including the thumbs-up from a major phone maker.Lan Bowen, from Yiling High School in Yichang in central Hubei province, released a video clip showing the making of他在2月16日在社交媒体平台上的智能手机。 录像不到六分钟，长达470万次，并获得了40万次赞。  lan说，他的想法是他创建垂直折叠式智能手机的想法，在他在这种水平型号和垂直的垂直范围内没有找到的垂直折叠式智能手机是在他发现的，但在垂直的范围内都没有，这是在外面的，这是在垂直的范围内，这是在外面的，这是在外面的，这是fercort的范围。弯曲。 “我称其为餐卡机器，因为它的长度和宽度与折叠后的食堂餐卡相似，尽管它厚得多。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/02/02/27/4efda26-15af-4b5d-4b5d-ab75-b5d-ab75-233b120997a6 a6_2412e7a6_2412e77f8.jpg8.jpg color鲍恩自豪地展示了他从头开始制作的可折叠手机。照片：Baidu    他的创作厚度为16mm。他遇到的一个主要障碍是，触摸屏的功能在移开时不起作用。   “我发现原因是屏幕被推开时屏幕被推开了，lan在剪辑中说。处于非常原始的阶段，存在很多缺点。但是好事是，它能够实现普通手机的所有功能。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/02/27/eab72734-4afd-42ac-42ac-8b47-8b47-333df8336590365903659036_d2bbbb152bb1569.jpg” ＃999;“&gt; LAN的创作甚至引起了主要的手机制造商的注意。照片：Baidu    另一个人说：“他不仅做手工艺品很好，而且具有良好的表达能力，并使视频熟练地。”   lan也吸引了中国顶级手机制造商Vivo的注意。 “太好了！    在高中一年一年的学生，Lan承认他只在英语和地理上表现出色，但在其他学科上表现不佳，但Jimu新闻报道。       他从小就对肢体造成了一些军事型号，而当他是一名小学的驾驶员时，他是一名小学生的一名驾驶员。他说，他们俩都支持他的爱好。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3300333/chinese-teen-makes-folding-phone-3d-printer-old-parts-gains-4-million-views-online?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的保罗·陈（Paul Chan）驳回了信贷评级机构的“基于错误的”警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300807/hong-kongs-finance-chief-dismisses-warning-fitch-credit-ratings-agency?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.03 14:16   财务负责人保罗·陈（Paul Chan）在周一在JW万豪酒店举行的20025年重新定义香港系列赛。照片：乔纳森·王  香港的财务负责人驳回了信贷评级机构惠誉关于该市财政健康的警告，解释了他的预算支出的关键部分是未来的，需要加快北大都市的发展，这是对人才和企业的激烈竞争。财政秘书保罗·陈·莫普（Paul Chan Mo-Po）由《南方晨报》组织的预算版本说，政府要发行的数百亿债券是“未来的投资”，而不是经过经常性的支出，并补充说，关于香港的叙述可能是在当前的地缘政治气候下“基于错误的基于错误的”。如果我们想加快发展的发展，以使我们的经济增长促进我们的经济结构多样化，那么我们必须尽快接受技术……考虑到这一点，我们必须加快北部大都市的发展。 。  北部大都市计划旨在将与中国大陆接壤的新领土附近的新领土上的30,000公顷（74,130英亩）转变为经济强国和住房中心的土地。财政储备缓冲区可以“逐渐提高城市的信用状况”和“使经济更容易受到冲击的影响”。 ，但是，评级机构期望财政保留为香港的“ aa-”或稳定的评级提供重要的支持。 2026-27。 他说，由于对北城的投资，资本账户将继续看到赤字，并补充说，政府还在探索诸如私营部门的不同选择，例如通过吸引私营部门。   基于中等范围的预测，基于中等范围的预测，仍将&lt;87 a lote    ，他补充说，当前的地缘政治状况也导致了关于香港在海外的“基于错误的”叙述。为公务员支付冻结，以帮助解决本财政年度的872亿港元（112亿美元）的赤字。  海军上将的香港政府总部。照片：Edmond So    这些措施包括在四个财政年度的累计削减了7％的复发支出，预计将节省624亿港元的公共资金，所有公务员的薪水冻结，所有公务员的薪水是削减的，只有10,000次的衡量标准。 2028-29在考虑到2025-26至2029-30之间，从债券发行中拿走了数千亿个香港美元，大约1,500亿美元，至1,950亿港元的债券，每年将在可持续的债券和基础设施债券计划下发行北部的现金流量。&lt;同样从今年的6470亿港元下降到2025  -  26年的5800亿港元，相当于八个月的政府支出。 预计储备金将在2027  -  28年在2027  -  28年持续下降至5430亿港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300807/hong-kongs-finance-chief-dismisses-warning-fitch-credit-ratings-agency?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为了开发AI，中国大学出现了更多的课程和项目</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3300808/push-develop-ai-more-courses-and-projects-emerge-chinese-universities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.03 14:18    tsinghua大学说，它正在使用117个课程的试点计划中使用AI-Asscass教学。照片：ShutterStock   ，许多中国大学推出了新的课程和项目，专注于人工智能的新课程和项目，在政府的推动下，在与美国的技术竞赛中取得了努力。 在北京的 中。 Xinhua reported on Sunday.The report said the aim was to “serve the needs of the country’s strategy and the development of society”.A Tsinghua spokesperson said the university would allocate the appropriate resources and strengthen the faculty to ensure the success of the project.The spokesperson said the university was already using AI-assisted teaching in a pilot programme run across 117 courses,他们的学生可以使用AI学习助手。 Tsinghua计划将来再提供38个与AI相关的一般课程。    同时，在东部省省省，杭州·戴安兹大学（Hangzhou Dianzi University）在本学期推出了一个新课程，这个学期名为“实践中的AI：“ AI：掌握Deepseek”。该课程还在中国的其他12个其他高等教育机构中在线提供，根据Zhejiang每日报告，该课程已被超额认购。  yu Zhou（计算机上的科学教授，正在运行该课程 “它培养了学生解决复杂的实践问题和创新精神的能力，” Yu说。  平台，计算硬件，核心算法和操作系统。通信。 北京一直在推动开发未来改变的技术。 2017年政府发布了一条路线图，以使中国到2030年成为人工智能的全球领导者，呼吁在AI基础设施，应用和工业整合方面取得突破。该计划与中国的数字丝绸之路保持一致，该公路促进了数字基础设施项目，例如纤维 - 光网络，5G，云计算和AI驱动的服务。 上个月的研讨会上，习近平总统召集了对科技企业家的呼吁，包括深入的创始人Liang Wenfeng-liang wenfeng  - 以推动Priving Priving pripper ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3300808/push-develop-ai-more-courses-and-projects-emerge-chinese-universities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们很惊讶”：Heatwave关闭了菲律宾首都的学校</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300793/we-were-surprised-heatwave-shuts-schools-philippines-capital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.03 13:33   一个男人周一离开马尼拉的一所学校，将女儿屏蔽到太阳上。照片：AFP   飙升温度在周一近一半的菲律宾首都的学校关闭了学校，当地官员说，由于热带旱季开始于热带东南亚国家。 国家天气服务咨询咨询咨询咨询警告警告，警告了热量指数，量子，相对的湿度，这是“危险”的衡量标准。该咨询说， “在该水平上可能是“加热痉挛和供热精疲力尽”，警告受影响地区的居民避免长时间暴露于阳光。      一个热浪在4月和去年5月袭击了菲律宾的大部分地区，几乎每天都会停学，影响了数百万的学生。 马尼拉的温度仅在48.8摄氏度（101.8摄氏度（101.8摄氏度）上播放了per efter prees fempere fahren per  首都地区的学生人数超过280万。 Bonifacio说：“根据热量指数的建议，我们还不能感受到外面的热量。”  ，由于去年Heatwave期间通过的协议，该地区的学校负责人建议暂停面对面的课程。   “我们的主要关注点是我们在上学年的结束[我们在中学年底[Bonifac of-papril]，bonifiio，”，”，“ bonifio”，”，”，”，”，”，”，”，””，””，”””””””。 “这意味着减少可用的上学天数。”  在瓦伦苏埃拉地区，学校官员安妮·贝纳多（Annie Bernardo）表示，已指示其69所学校转向“替代”学习模型，包括在线课程。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/canvas/2025/03/03/03/0fb700b1-e6d3-44e9-97b5-97b5-97b5-7b9cd1fd1fd1fd1fd51b6 smly small smll smll smll smll smll smll lem lock &lt;&lt;&lt;&lt;” ＃999;“&gt;学生周一因极高的热量暂停上课后离开学校。 Photo: AFPGlobal average temperatures hit record highs in 2024 and even briefly surpassed the critical 1.5 degrees warming threshold.In January, UN children’s agency Unicef said extreme weather disrupted the schooling of about 242 million children in 85 countries last year, including the Philippines, with heatwaves having the biggest impact.Human activity, including数十年来，不受限制地燃烧化石燃料，使地球变暖并改变了天气模式。 这意味着潮湿的时期和干燥的干燥时期，加剧了热量和风暴，使种群更容易遭受灾难。&gt; &gt; ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300793/we-were-surprised-heatwave-shuts-schools-philippines-capital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>