<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2025 21:15:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普将在白宫设立宗教办公室，打击“反基督教偏见”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297684/trump-create-religious-office-white-house-target-anti-christian-bias?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297684/trump-create-religious-office-white-house-target-anti-christian-bias?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国财政部制裁向中国运送伊朗石油的网络</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297685/us-treasury-sanctions-network-delivering-iranian-oil-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.07 01:17华盛顿美国财政部大楼。美国财政部周四制裁了一个“国际网络”，该网络被指控将伊朗石油运往中国，以资助德黑兰的军事活动。图片：法新社美国财政部周四宣布实施金融制裁，这是美国总统唐纳德·特朗普新政府上任以来的首次制裁，针对一个被指控将伊朗石油运往中国以资助德黑兰军事活动的“国际网络”。美国财政部在一份声明中写道，制裁针对的是该网络，“因为它协助将价值数亿美元的数百万桶伊朗原油运往中华人民共和国”。财政部声明指出，这批石油是代表伊朗武装部队总参谋部和一家名为 Sepehr Energy Jahan Nama Pars 的受制裁幌子公司运送的。“伊朗政权仍然专注于利用其石油收入来资助其核计划的发展，生产其致命的弹道导弹和无人机，并支持其地区恐怖代理组织，”财政部长斯科特·贝森特说。“美国致力于积极打击伊朗的任何企图以确保为这些恶意活动提供资金，”他补充道。美国财政部的行动是在特朗普最近决定重启对伊朗“极限施压”行动之后采取的，此前特朗普指控伊朗试图研制核武器。特朗普周二签署了一份备忘录，重新实施对伊朗的严厉制裁政策，类似于他第一任期内实施的政策，并补充说，他希望自己“不必频繁使用这种政策”。一名白宫助手在签署仪式上告诉特朗普，这份备忘录指示美国政府每个部门制定对伊朗的制裁措施，特别是与核活动有关的制裁措施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297685/us-treasury-sanctions-network-delivering-iranian-oil-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港邮政继续拒收寄往美国的邮件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3297683/hongkong-post-continue-refuse-items-bound-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.07 00:43香港邮政周四晚间发布声明称，在另行通知之前，将不会接受发往美国的货物。图片：Jelly Tse香港邮政表示，将继续停止接受寄往美国的包裹，尽管美国突然改变立场，称在暂停来自香港和中国内地的包裹半天后将恢复邮政服务。香港邮政在周四晚间发布的一份声明中表示，在另行通知之前，不会接受寄往美国的货物。政府发言人表示：“香港邮政已开始与美国邮政局沟通，但仍有一些领域需要进一步澄清，包括美国要求对香港征收关税。”政府还重申强烈反对这些关税，并敦促华盛顿纠正其错误举动，避免因其政策变化给居民造成混乱和不便。发言人表示，此举是在美国邮政当局周三突然通知香港邮政，寄往该国的包含货物的邮件将不会发运后采取的，生效日期为立即。当天晚些时候，美国邮政局表示将继续接受中国邮政和香港邮政的所有全球入境邮件和包裹。它补充说，它和美国海关正在制定一种机制来征收对大陆和香港产品征收的额外关税，以最大限度地减少对交付的干扰。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3297683/hongkong-post-continue-refuse-items-bound-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因鳄鱼表带遭抗议，香港海洋公园暂停销售奢侈手表</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297679/hong-kongs-ocean-park-halts-sale-luxury-watch-after-alligator-strap-outcry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 23:51海洋公园的熊猫主题手表配有蓝色鳄鱼皮表带。图片：Handout香港海洋公园因鳄鱼皮表带引发强烈抗议，在推出一天后下架了一款售价 36,000 港元的熊猫主题豪华手表。该主题公园周四在其社交媒体页面上为缺乏敏感性道歉，并承诺进行全面的内部审查。“海洋公园理解公众的关注，并对团队在推出与核心保护价值观不符的 IP 产品时缺乏敏感性表示歉意，”它说。“该产品尚未被任何消费者购买，并已立即下架。”该公园表示，正在与合作伙伴讨论使用替代材料制作表带。“我们一定会从这次经验中吸取教训，进行全面的内部审查，并审查我们所有自有产品和合作产品的设计、生产和采购指南，”它说。“我们将加强员工培训和与授权合作伙伴的沟通，以确保公园的运作符合我们的核心保护价值。”周三，海洋公园宣布与香港品牌万希泉合作，推出一款陀飞轮腕表，腕表以香港六只大熊猫为主题。腕表配有一条蓝色鳄鱼皮表带。这款腕表售价 36,800 港元。据万希泉网站的新闻稿称，这款腕表是与公园的 IP“熊猫朋友”合作打造的。表盘的上半部分是卡通版的乐乐和盈盈，以及新近到来的安安和可可。熊猫双胞胎幼崽则分别躺在表盘下半部分的轮子两侧。该公告引发了网友的批评。一些人表示，该产品与公园的使命相矛盾，尤其是去年 3 月公园引进了一条名为 Passion 的暹罗-古巴混血鳄鱼。“海洋公园一边要求人们不要使用鳄鱼皮制品，一边又出售配有鳄鱼皮表带的豪华手表，”一条评论说道。“制作表带的材料有很多，他们仍然选择使用鳄鱼皮。”另一位网友说：“我们什么时候才能吃到鲨鱼鳍、看海豚表演？”“这给公园留下了非常负面的印象，”另一位网友说道。自去年 8 月双胞胎幼崽意外出生，以及下个月北京赠送的两只熊熊到来以来，北京一直在努力推动“熊猫经济”，希望促进旅游和消费。旅游专家和立法者越来越多地呼吁将六只大熊猫纳入公园的品牌推广以及围绕公园开发IP产品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297679/hong-kongs-ocean-park-halts-sale-luxury-watch-after-alligator-strap-outcry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>已故芭比“大S”许志安的丈夫发誓要保护儿童免受“恶人”侵害</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297682/husband-late-barbie-big-s-hsu-vows-protect-children-wicked?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.07 00:02徐熙媛的家人周一证实，这位超级巨星在日本因流感引发的肺炎突然去世。照片：Getty Images已故台湾女星大S许世媛的丈夫承诺将采取法律行动保护她的孩子“免受恶人的侵害”，并将从她辛苦赚来的遗产中拿出一份给岳母。周四晚，韩国饶舌歌手具俊烨（又名“DJ Koo”）在其 Instagram 页面上发布贴文，打破沉默，哀悼其 48 岁去世的妻子。妻子的家人周一证实，这位超级巨星因流感引发的肺炎在日本突然去世。“我现在处于一种难以形容的悲伤和痛苦的状态，心如被刀割，五脏六腑都快被撕裂了。我没有力气说话，也不想说话，”顾永琪用中文和韩文写道。2022 年，顾永琪与之前交往过的许志安重燃爱火，在许志安结束与中国商人汪小菲长达十年的婚姻后，两人结婚。许志安和汪小菲育有一女一子，两人在社交媒体上争吵不休，分手后提起诉讼。顾永琪在帖子中表示，有人玷污他的家人，有些人在雨中行走时假装哀悼。Barbie Hsu 和 DJ Koo。照片：Instagram/ jnbloversph这显然是指王，王在得知许志源去世后从泰国飞回台湾，周一在台北被拍到在雨中行走。顾永琪说，许志源的财富，一些媒体估计超过 10 亿新台币，都是她通过辛勤工作和奉献为家人挣来的。“因此，我决定把我的那一份全部交给我的婆婆，”他说。顾永琪还表示，他不会允许任何“恶人”接近许志源的孩子。“我会通过律师采取法律手段保护他们的权利，直到他们成年，”他写道。“我相信维护世媛最爱的家人，是我能为她做的最后一件事。”许志源出生于 1976 年，1990 年代初与姐姐 Dee 组建了流行音乐组合 SOS许志安，又名“小S”。两人曾一起发行过多张专辑，之后转型主持热门综艺节目，如《猜猜猜》和《百分百娱乐》。许志安因在 2001 年电视剧《流星花园》中饰演杉菜而事业腾飞。该剧不仅在台湾大获成功，还在香港、菲律宾、韩国、印度尼西亚和泰国大获成功。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297682/husband-late-barbie-big-s-hsu-vows-protect-children-wicked?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出口民调显示，印度执政党印度人民党有望在德里邦选举中卷土重来</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3297675/indias-ruling-bjp-poised-comeback-delhi-state-election-exit-polls-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3297675/indias-ruling-bjp-poised-comeback-delhi-state-election-exit-polls-show?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么中国国家主席习近平不会直接与唐纳德·特朗普“通话”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297656/why-chinese-president-xi-jinping-wont-just-hop-call-donald-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297656/why-chinese-president-xi-jinping-wont-just-hop-call-donald-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国顶级猫外交官结束退休生活，从事“完美”工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297676/uks-top-feline-diplomat-ends-retirement-purr-fect-job?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 23:03帕默斯顿以英国任职时间最长的外交大臣帕默斯顿勋爵 (Lord Palmerston) 的名字命名，于 2016 年 4 月作为一只救援猫加入政府。图片：AP英国顶级猫科外交官复出，开始从事一份新的“完美”工作。帕默斯顿曾任外交部首席捕鼠官，现任英国驻百慕大首席四足动物代表。这则消息于周三发布在帕默斯顿在社交网络 X 的官方 DiploMog 账户上。四年多前，他宣布退出政界，到乡村过上“更安静、更轻松”的生活。退休后，帕默斯顿被外交部外交官安德鲁·默多克收养，后者现已被任命为百慕大总督，百慕大是位于大西洋中部的一块英国小领土。“外交和完美的角色吸引我复出，”帖子中写道。“我刚刚开始担任新任百慕大总督的猫科关系顾问（半退休）。我一直忙着会见非常热情的百慕大人。”帕默斯顿以任职时间最长的英国外交大臣帕默斯顿勋爵 (Lord Palmerston) 的名字命名，于 2016 年 4 月作为一只救援猫加入政府。图片来源：AP英国外交部表示，帕默斯顿“只参加他认为重要的会议，在必要时提供建议，并享受应得的午睡。”帕默斯顿以英国任职时间最长的外交大臣帕默斯顿勋爵的名字命名，于 2016 年 4 月作为一只救援猫加入政府。外交部工作人员对它十分喜爱，给它喂食，偶尔还会回赠死老鼠。它与唐宁街 10 号附近的常驻猫拉里 (Larry) 的外交关系并不顺利。有时人们会看到它们在英国首相官邸外的街道上打架。拉里继续担任内阁办公室的首席捕鼠官，自 2011 年以来，他已在六任首相手下担任该职位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297676/uks-top-feline-diplomat-ends-retirement-purr-fect-job?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾发生美军飞机坠毁事件 造成 4 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3297677/4-killed-us-military-contracted-plane-crash-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 23:152025年2月6日，菲律宾南部马京达瑙省坠机现场，飞机残骸随处可见。据多方消息称，一架私人飞机于周四下午在马京达瑙省坠毁，造成4人死亡，其中包括3名外国人。图片来源：新华社美国大使馆和菲律宾官员称，一架美国军方承包的飞机星期四在菲律宾南部的一片稻田里坠毁，机上四人全部遇难。菲律宾民航局证实，一架轻型飞机在南马京达瑙省坠毁。它没有立即提供其他细节。美国大使馆发言人 Kanishka Gangopadhyay 告诉美联社，在南部省份坠毁的飞机是美国军方雇佣的，并补充说美国印度太平洋司令部将就飞机失事发表更详细的声明。马京达瑙省安全官员 Ameer Jehad Tim Ambolodto 表示，在安帕图安镇的残骸中找到了四名疑似外国人的尸体。一架美国军方承包的飞机在菲律宾南部马京达瑙省坠毁，机上四名人员全部遇难。图片来源：新华社。省级减灾官员温迪·贝蒂告诉美联社，她收到报告称，当地居民看到飞机冒烟，听到爆炸声，随后飞机坠毁在距离一群农舍不到一公里（约半英里）的地面上。贝蒂说，据报告，坠机现场或附近无人受伤，现场已被部队封锁。当地官员说，地面上的一头水牛也在飞机失事中死亡。几十年来，美军一直部署在菲律宾南部的一个军营，帮助为与穆斯林武装分子作战的菲律宾军队提供建议和培训。这个地区是这个以罗马天主教为主的国家中少数穆斯林的家园。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3297677/4-killed-us-military-contracted-plane-crash-philippines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的黎智英认为安全法将“威风凛凛”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3297670/hong-kongs-jimmy-lai-thought-security-law-would-be-more-bark-bite?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 21:56星期四是黎智英在西九龙法院作证的第 37 天。图片：法新社前传媒老板黎智英表示，他认为北京实施的国家安全法在实施前会“威风凛凛”，因此继续呼吁香港人向时任美国总统唐纳德·特朗普请愿寻求帮助。副律政司司长周天恒周四就黎智英与律师助理陈子华（现为控方证人）在 2020 年 6 月第六次会面时讨论的话题进行质询，陈子华现已成为控方证人。这位直言不讳的北京批评者被指控策划游说活动，利用陈子华向一个压力团体传达他的指示，希望动员西方政府对香港和中国大陆采取敌对行动。黎智英表示，他认为这项法律“威风凛凛”，是出于“一厢情愿”地认为北京不会“摧毁”这座城市，并继续发起苹果日报旗下的“一港人一信救香港”活动。该活动旨在说服读者请愿特朗普采取行动阻止国家安全法。“当时我的心情还比较放松，因为我认为‘只是叫喊和咬咬牙’……我很谨慎，但不是特别谨慎，”黎智英在法庭上说。“因为任何我们能做的事情，我们都应该去挽救。我尽我所能，同时保持乐观和希望。这并不矛盾。”黎智英同意李运堂法官的建议，即他会在新法下“抱最好的希望”，并补充说他也会“做最坏的打算”。这位 77 岁的前《苹果日报》老板，现已停刊，正在对两项串谋指控（即根据国家安全法勾结外国势力）和第三项串谋违反殖民时代法例印发煽动性刊物提出异议。在黎智英在西九龙法院口头作证的第 37 天，黎智英还因其先前的证词而受到质疑，他表示不知道有任何海外政客于 2020 年 1 月来港，检察官引用了这位前媒体老板与英国政治活动家本尼迪克特·罗杰斯 (Benedict Rogers) 在 2019 年 11 月的 WhatsApp 交流。周引用了罗杰斯于 11 月 14 日给黎智英的信息， 2019 年的一份备忘录“非常保密地”提到，上议院议员 David Alton 将“作为监督区议会选举的小组成员”访问香港，并要求与黎智英、枢机主教陈日君和反对派重量级人物李柱铭会面。另一封罗杰斯两天后发给黎智英的信息也被引用。罗杰斯告诉黎智英，“计划前来观察选举”的小组成员中有一名有安全问题。黎智英回答说，香港没有这样的问题。去年，周先生接受自己的律师讯问时，曾提及黎智英的证词。黎智英当时表示，他“根本不知道”有邀请前立法会议员监察 2019 年区议会选举的事。辩方律师关文伟试图反驳周的提法，称其“不完整”，因为引用的回答距离黎智英承认他知道奥尔顿和他的助手要来香港只差两个问题。随后，法官 Susana D’Almada Remedios 调取了法庭先前证词的笔录，其中记录了黎智英确认曾邀请英国和美国立法会议员。“问题的关键是，你是否知道这些人被邀请来香港，他说：‘不，我根本不知道’，”Remedios 告诉关。黎智英承认他在之前的证词中不准确，但拒绝改变对这个问题的回答，称出于安全考虑，他专注于罗杰斯的质询并表示他“忘记”了议会访问一事。“我的首要任务是奥尔顿勋爵，其次是安全问题，但无论如何我忘记了这件事，但我没有撒谎，”赖告诉法庭。审判将于周五继续进行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3297670/hong-kongs-jimmy-lai-thought-security-law-would-be-more-bark-bite?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《九龙城寨》创香港电影在日本上映纪录</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297672/kowloon-walled-city-action-movie-sets-record-hong-kong-film-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 22:11《暮光之城：围墙》剧照
照片：娱乐力量有限公司香港的轰动一时的动作大片在日本上映三周后，票房收入达 1 亿日元（510 万港元），成为五年来香港在日本票房最高的电影。分析师周四表示，这一成功是对当地电影业的一个鼓励去年香港电影票房收入跌至 2011 年以来的最低水平，这对电影业来说是一个艰难的时期。他们表示，这部电影的成功也提醒人们要思考走向国际的方法。据该电影的官方 Facebook 页面显示，自 1 月 17 日在日本上映以来，票房收入已达 1 亿日元。“成为过去五年来日本票房最高的香港电影，这确实是一项罕见而珍贵的成就，”该帖称。 “我们为日本观众对这部电影的喜爱感到自豪和感激。”这部电影由郑保瑞执导，著名演员古天乐和新星刘镇谦主演，自5月1日至11月8日，在香港票房收入达1.08亿港元，成为去年票房第二高的电影。这部新黑色动作惊悚片融合了功夫和对1994年被拆除的香港臭名昭著的九龙寨城的怀旧之情，一经上映就引起轰动。它将代表香港参加今年的奥斯卡颁奖典礼。这部电影以1980年代为背景，讲述了一位来自中国大陆的陷入困境的移民在敌对帮派之间陷入困境，并在寨城找到了第二个家的故事。香港电影工作者总会发言人田启文表示，创纪录的票房收入是鼓励本地电影人，因为日本市场传统上是保护主义的，外国电影很难成功。他指出，这部电影没有复杂的文化障碍让观众难以逾越，让他们很容易被故事吸引。他补充说，引人入胜的故事情节是其在日本取得成功的另一个因素，近年来日本很少放映香港电影。他认为，其受欢迎的另一个因素是 54 岁的谷垣健二，他是一位动作指导兼电影导演，于 1990 年代从日本移民到香港。“作为电影人，我们需要注意世界各地对香港电影的支持和兴趣，”田说。“我们不能仅仅依靠本地票房来维持我们的生存；我们需要认真学习如何进入其他市场并分享独家新闻。”他说，这部电影改编自由祐一和濑户安迪共同创作的本地漫画《暗黑都市》，也享有日本漫画文化接受度高的优势。与2024年同期相比，香港农历新年假期的票房收入下降了近40％。从上周二到周六的五天电影放映收入为3060万港元（390万美元），比2024年同期的4860万港元减少了37.1％。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297672/kowloon-walled-city-action-movie-sets-record-hong-kong-film-japan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大陆的雅思考生不再能在香港参加纸笔考试</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3297671/ielts-candidates-mainland-china-can-no-longer-take-paper-test-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 22:11通过该测试是想成为香港英语教师或申请国外学校的人的必备条件。图片：Shutterstock组织者表示，由于存在“考试日欺诈行为”的风险，中国大陆考生不再能在香港参加国际认可的纸质英语考试。雅思考试是一项评估非母语人士英语水平的标准化考试，该考试最近表示，香港考生必须确认其在参加考试城市的居住地。该政策于周一开始实施。非永久居民只要提供身份证，仍可参加纸质考试。与另外两家机构共同管理雅思考试的英国文化协会周四表示，该政策适用于大多数市场，包括泰国、印度尼西亚、日本、韩国、新加坡和蒙古，以及其他几个不同地区的国家。“雅思考试合作伙伴的分析表明，非居民参加纸质雅思考试与考试日欺诈行为之间存在联系，”英国文化协会发言人表示。“通过限制居民参加雅思考试，大部分风险将得到缓解。”该委员会表示，新政策旨在“加强考试安全性，保护雅思考试考生免遭欺诈”，并将很快成为大多数市场的标准做法。该委员会表示，非居民参加雅思考试（即国际英语语言测试系统）的机会并未受到限制，因为计算机化考试仍然可用对于那些到香港参加考试的人来说。通过考试是那些想成为香港英语教师或申请国外学校的人的必要条件。考试包括四个部分——听力、阅读、写作和口语。笔试和计算机考试均在考试中心进行。纸质考试的题目通常相同，考生在同一个考场，而机考的题目则因人而异。在热门社交媒体平台RedNote上，一些培训机构组织内地学生分组出国参加考试，并承诺提前提供答案。这些小组通常针对考试中的特定部分，例如阅读或听力，并承诺在实际日期前一天提供测试题目，以提高考生获得更好成绩的机会。雅思考生的评分采用9个等级，其中1表示“非使用者”，6表示“熟练使用者”，9表示“专家使用者”。2023年的最新数据显示，参加考试的内地学生平均得分为5.9，而香港人平均得分为6.7。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3297671/ielts-candidates-mainland-china-can-no-longer-take-paper-test-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港拒绝立法将侮辱公务员定为刑事犯罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3297665/hong-kong-rules-out-legislation-criminalising-insults-civil-servants?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 20:49添马舰政府总部的公务员。在社会动乱期间，警察团体和一些立法者曾推动制定禁止侮辱警察的法律。照片：Jelly Tse香港政府表示，不会立法将侮辱公务员定为刑事犯罪，并指出此类法律缺乏海外先例，现有法规已涵盖该行为。公务员事务局还表示，制定国内国家安全法已有效维护安全和社会稳定，现任政府将专注于经济发展。周四发给立法会议员的一封信表示，政府不会在本任期内起草法律，这至少暂时结束了长达数年的讨论，2019 年的反政府抗议活动加剧了这一讨论。在社会动荡期间，警察团体和一些立法会议员曾推动制定法律，禁止侮辱警务人员，并建议将法律范围扩大到涵盖对其他公务员的不尊重行为。公务员事务局的信中表示，它与民政及青年局和保安局一起，已“与各主要公务员雇员代表及中央职方协商会沟通，以“告知及解释现政府不立法处理侮辱公职人员事宜的决定”。信中表示：“政府已完成《基本法》第23条的立法，香港的国家安全和社会稳定得到有效维护。”信中提到去年3月制定的《维护国家安全条例》。“在中央政府的明确支持下，香港特区政府现正全力以赴振兴经济、谋求发展。”信中强调，政府“绝不容忍侮辱公职人员的行为”，并理解不同利益相关者的担忧。但信中强调，由于其他司法管辖区很少制定具体法律禁止侮辱公务员，因此实施该立法“将涉及相当大的挑战和争议，例如需要考虑如何定义侮辱公职人员的行为”。 该局亦指出，《公安条例》下的扰乱公共场所秩序罪，以及《简易程序治罪条例》下的抗拒或妨碍公职人员罪，已订明干扰或伤害公职人员的冒犯行为。信中概述了政府在该决定后保护公务员的方法，包括升级前线执法设备，例如随身摄像机，并细化其使用准则，以阻止侮辱行为。信中表示，当局致力为员工提供培训和辅导服务，以提高他们处理言语冲突、管理压力和保持心理健康的能力。该局表示，持续的公民教育和公众意识运动也强调“公务员工作的专业和公正表现”，以赢得公众对政府工作人员履行职责的尊重和支持。多年来，各警察工会一直倡导禁止侮辱警队成员，但新的呼吁在抗议活动中，示威者和前线警员频繁互骂脏话。2021 年，时任特首林郑月娥建议将该法扩大到包括对其他公务员的不尊重行为，但表示需要进一步研究。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3297665/hong-kong-rules-out-legislation-criminalising-insults-civil-servants?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港中文大学校长称香港计划削减资金 学校储备金大部分被占用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3297667/cuhk-head-says-bulk-school-reserves-tied-hong-kong-plans-funding-cuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 21:00卢煜明教授于1月8日就任香港中文大学第九任校长。图片：黄子韬香港中文大学校长表示，该校大部分储备金都有特定用途，不能随意挪用。他希望政府可能削减的拨款不会影响该校的新举措。卢煜明教授卢毓明周四承认香港面临财政挑战，并表示中大愿意与社会共渡难关。但卢也强调，任何削减都不应削弱香港作为国际教育中心的竞争力。这位顶尖分子遗传学家于 1 月 8 日就任中大第九任校长，并于周四会见了记者。卢毓明上任之际，香港政府正努力应对本财政年度近 1000 亿港元（128 亿美元）的巨额赤字，预计公立大学将首当其冲受到资金削减的影响。“教育领域的全球竞争不等人。不进步就会倒退……所有新计划都需要资源。我希望所有针对大学的资金调整不会影响这些新计划，”他表示。“这是为了保持香港的竞争力，以及将香港打造成国际教育中心的可能性。”财政司司长陈茂波周六表示，教育和医疗保健领域都有“节省资金的空间”。陈茂波甚至指出了大学的储备，并建议机构更好地利用储备。《南华早报》周二报道称，八所大学的总储备在 2023-24 学年增至近 1400 亿港元，比上一学年增加 11%。《南华早报》的另一篇报道还发现，中大的储备达到 355 亿港元，在八所大学中排名第二。香港中文大学沙田校舍。摄影：易扬文不过，卢教授表示，大部分储备金已预留及获批准，并补充说他不知道会削减多少资金。政府尚未宣布计划在新三年期（涵盖2025-28学年）削减八所大学的多少拨款。以往，当局通常会在1月公布三个学年的拨款。中大署理教务长潘慧贤教授表示，各大学与大学教育资助委员会就拨款和学位的讨论已结束，但每所大学的最终拨款数字尚未公布。“考虑到香港的情况，我们认为减少拨款的可能性很大。”但她补充说，大学在人手调配等方面会灵活处理削减拨款的问题。与此同时，中大宣布成立至真跨学科数学科学学院，为香港培养数学人才，由美籍华裔顶尖数学家丘成桐担任创院院长。丘教授于2022年从哈佛大学退休，到清华大学任教，计划带领中国成为数学强国。他还在北京的中大创办了求真学院学院旨在接纳资优高中生，培养他们成为数学和基础科学领域的领袖人物。中大的学院将提供类似求真学院的八年制培养计划，包括三年的数学基础训练、两年的科学研究训练和三年的博士训练。毕业生将获颁中大的学士及博士学位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3297667/cuhk-head-says-bulk-school-reserves-tied-hong-kong-plans-funding-cuts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国热力引擎，对美国生物技术实施反制裁：南华早报每日要闻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3297646/chinas-heat-engine-counter-sanction-us-biotech-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.06 21:00一名基因工程师正在使用 DNA 分析软件。图片来源：Shutterstock 了解《南华早报》当天最重要的中国和经济新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。中国商务部周二宣布将一家美国大型生物科技公司列入“不可靠实体名单”，同时表示该公司“针对中国企业的歧视性措施”损害了中国企业的合法权益。继中老铁路成功之后，泰国内阁批准了耗资 102 亿美元的项目，该项目将于 2030 年完工。插图：刘家权DeepSeek、跑步机器人半程马拉松和“性爱机器人”的进步只是冰山一角，中国正在全力投入创新，重塑本土经济。人形机器人处于人工智能 (AI)、先进制造和具身智能的交叉点——这些领域对于中国争夺全球技术霸权至关重要。中国社交媒体用户正在传播埃隆·马斯克的说法，即 Covid-19 是由美国资助研制的生物武器引起的——这是这位科技亿万富翁周日对美国国际开发署 (USAID) 的攻击的一部分。官方统计数据显示，在刚刚结束的农历新年假期期间，中国的国内消费强劲，这为该国经济提供了一些积极信号，因为在没有更有利的出口环境的情况下，家庭支出成为更重要的优先事项。中国承包商越来越多地竞标并赢得东非未由中国银行资助的铁路项目。照片：CGTN中国铁路承包商正在巩固其在东非的立足点，这是改善该地区连通性和利用其丰富的战略矿产储备的双重努力的一部分。一项由中国研究人员领导的研究挑战了经典热力学的基础，表明热机可以同时实现最大功率输出和高效率——这在以前被认为是不可能的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3297646/chinas-heat-engine-counter-sanction-us-biotech-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>