<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2024 09:18:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国暗示财政政策转向 推动股市飙升 投资者认为股市仍有上涨空间</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3280203/chinas-hint-fiscal-pivot-fuels-stock-surge-investors-see-room-rally-run?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3280203/chinas-hint-fiscal-pivot-fuels-stock-surge-investors-see-room-rally-run?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国财政大臣陈茂波向英国官员表示，香港绝不会“只是另一个中国城市”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280196/hong-kong-will-never-be-just-another-chinese-city-finance-chief-paul-chan-tells-uk-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 15:41香港财政司司长陈茂波（左）与英国央行行长安德鲁·贝利会面，商讨全球经济及金融发展。图片来源：南华早报财政司司长陈茂波在伦敦之行中对英国经济和央行官员表示，香港绝不会“只是另一个中国城市”。陈茂波办公室周五透露，陈茂波前一天会见了经济司司长图利普·西迪克和英格兰银行行长安德鲁·贝利，证实了《华盛顿邮报》的报道。该办公室表示，双方就全球经济和金融发展交换了意见。陈茂波在疫情后第二次访问伦敦，寻求深化贸易联系，此前，他曾率领一个科技行业领袖代表团访问了马德里四天。去年 9 月，他首次访问伦敦，作为欧洲之行的一部分。目前，陈冯富珍与英国官员唯一披露的会面是与贝利的会面。陈冯富珍本月访英也是他首次有机会与英国新当选的工党政府会面。工党政府在今年7月的英国大选中以压倒性优势获胜，结束了保守党长达14年的执政。与英国官员会面后，陈冯富珍还介绍了香港近期的发展，称香港正在“变得越来越好”，政府将继续加强香港的“超级联系人”角色，吸引战略性企业。“香港不是、也永远不会是‘又一个中国城市’。陈茂波在香港贸易发展局于伦敦举办的年度晚宴上表示，正在发生的变化是向好的变化。“香港稳健而强劲的基本面不会改变。”香港财政司司长陈茂波（左）与中国驻英国大使郑泽光就促进香港与英国之间的贸易联系交换了意见。图片：南华早报陈茂波将于周日返回香港，他告诉听众，首次公开募股（IPO）已再次回暖，有 100 多家公司正在筹备在本地上市。陈茂波补充说，北京在最近的第三次全体会议上也呼吁香港保持其国际金融、航运和贸易中心的地位。他说，政策方向要求香港“继续成为国际投资者和企业的可信赖中心”，同时坚持“一国两制”治理原则的主要特征。官方统计显示，今年前七个月，香港的银行存款增长了 4%，至约 16.8 万亿港元（2.2 万亿美元）。陈茂波表示，这些数字表明投资者继续对这座城市充满信心，并对香港在本周早些时候公布的最新全球金融中心指数中重回第三位的消息表示欢迎。他说，这座城市的“关键陈茂波表示，香港的“基本法”和“稳定”仍未改变，包括普通法制度、独立的司法机构、低税率制度、资本、货物、信息和人才的自由流动，以及香港的联系汇率制度。今年早些时候，三名海外非常任法官在一周内突然离职，其中一名英国法官 Jonathan Sumption 声称香港的法治“受到严重损害”，陈茂波为此为司法独立辩护。“虽然最近有两名终审法院的英国法官辞职，但有七名受人尊敬的海外法官留任，其中包括三名来自英国的法官，”他说。他表示，当局坚定地致力于法治，并举了香港最高法院非常任法官澳大利亚人 Patrick Keane 的例子，Keane 告诉家乡的一家新闻媒体，他没有看到任何证据表明香港政府在向司法机构施压。部长还介绍了最新的陈茂波还表示，香港是英国重要的创新和技术发展中心，在香港做生意“并不费力”，跨国生物技术和制药公司纷纷在香港设立办事处，以进入中国内地市场。陈茂波还会见了中国驻英国大使郑泽光，就加强香港与英国之间的贸易关系交换了意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280196/hong-kong-will-never-be-just-another-chinese-city-finance-chief-paul-chan-tells-uk-officials?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方七天打击诈骗 1.1 亿港币 逮捕 50 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280197/hong-kong-police-arrest-50-7-day-crackdown-scammers-stole-hk110-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 15:44骗子们利用一种新伎俩，设置虚假网页，宣传日元的优惠汇率，以欺骗需要外币的旅行者。香港警方在为期七天的打击诈骗集团中逮捕了 50 人，这些诈骗集团被指控利用网络和电话诈骗，骗取居民 1.1 亿港元（1,410 万美元）。警方周五表示，最大的一笔诈骗款项是一名公司董事遭遇投资诈骗，被骗走高达 3000 万港元，并被哄骗将钱转入五个不同的银行账户。油尖警区科技及金融罪案调查组高级督察关志忠表示，三名银行账户持有人因与此案有关而被捕。关志忠还介绍了一种新骗局，该骗局针对计划去日本度假并需要日币的居民。他解释说，骗子利用油麻地一家货币兑换店的名称和标志，在社交媒体上建立网页，声称以更优惠的汇率提供日币。为了引诱目标兑换更多货币，“他们声称每兑换 50 万日元，他们就会多提供 1 万日元”，关志忠说。油尖警区科技及金融罪案调查组高级督察关志忠。图片：南华早报受害人被要求将钱款转入指定银行账户，然后前往油麻地的一家商店领取日币。该案于今年 6 月曝光，当时该商店的老板发现有人上门收取他未交易的钱款，于是报警。据警方称，目前已有 12 名居民落入骗局，损失约 31 万港元。上周，警方还逮捕了三名涉案当地男子。“调查显示，三名嫌疑人将他们的银行账户卖给了一个犯罪集团，以换取少量现金。关先生说：“该集团随后利用这些账户收回从受害人那里骗取的钱财。”在9月19日至26日的打击网络和电话骗案中，警方共拘捕了43起案件中的50人，这两起案件中被捕的6名银行账户持有人就是其中之一。关先生表示，这43起案件涉及1.1亿港元的财务损失，其中包括10起投资诈骗、10起网购诈骗、8起求职诈骗和8起电话骗案。他表示，大多数嫌疑人都是用来收取被盗或洗钱的银行账户持有人，或者是用来联系目标的SIM卡的注册持有人。据警方称，今年上半年有5600多人因涉嫌洗钱而被捕，比2011年同期增加了12%。 2023年。关先生表示，超过4,400名嫌疑人是傀儡账户持有人——他们借出或出售自己的银行账户给集团，以收取诈骗资金并洗钱。高级督察提醒居民，不要将自己的银行账户借给他人或出售给他人，用于与来源不明的现金进行交易，否则可能面临洗钱指控。该罪行最高可判处14年监禁和500万港元罚款。今年1月至7月，香港共报告了24,407起诈骗案件，比2023年同期增加了12%。损失攀升至51.4亿港元，比去年前七个月增加了50%以上。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280197/hong-kong-police-arrest-50-7-day-crackdown-scammers-stole-hk110-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三名越南人因在香港经营非法餐馆出售猫狗肉而被判入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280190/3-vietnam-jailed-over-17-months-running-illegal-hong-kong-diner-selling-dog-cat-meat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 14:54执法部门于 2 月突击搜查了这栋公寓，发现了存放在 34 个袋子里的动物肉。照片：陈晓梅香港法院判处三名来自越南的非法入境者 17 个月零两周监禁，罪名是在一家无牌餐馆工作，向同胞出售狗肉和猫肉。三人的辩护律师周五在西九龙法院表示，她的当事人不知道在香港出售和食用狗肉和猫肉是违法的，因为他们来自一个可以接受食用这些动物的国家。51 岁的越南餐馆老板 Tran Quang Tan 早前承认无牌经营餐饮业务。今年早些时候，他雇佣了 44 岁的妻子 Le Thi Oanh 和 26 岁的女婿 Nguyen Manh Dat 在旺角一栋唐楼的餐馆工作。两人承认在本港非法工作。三名被告亦承认售卖狗肉作食物及食用狗肉和猫肉。裁判官朱文汉表示，售卖狗肉和猫肉不但触犯法例，更加重他们作为免遣返声请人士在本港非法工作罪名，他们没有工作权利。执法人员于二月突击搜查该唐楼，发现一批动物肉装在34个袋子里，相信是经水路偷运入境。法庭聆讯称，袋子内有5.4公斤（11.9磅）狗肉和近4公斤猫肉。“狗肉和猫肉的数量相当庞大。裁判官在宣判时表示：“很显然，这起案件牵涉到许多可怜的猫狗。”香港自1950年起全面禁止屠宰及售卖猫狗肉，违者最高可被判入狱六个月及罚款五千港元。朱法官表示，法庭必须判处具有阻吓力的刑罚，以警告公众，违反《猫狗规例》者须立即入狱。这三人都是非法入境者，他们从一家餐馆起家，经营这家餐厅。旺角唐楼服务同胞。图片：陈晓梅2 月 8 日，阮某某在接受顾客点单，并为渔农自然护理署的一名便衣警员提供外卖狗肉。渔农自然护理署在收到线报后展开了诱捕行动。根据控方的指控，警员称这对夫妇曾在厨房处理账单或准备食材，并指控他们的儿子陈日明也在厨房帮忙。儿子陈日明拒绝不认罪，并于早些时候因同一罪行受审。在香港，非法移民可以向入境处申请免遣返保护，以确保他们不会被驱逐到他们面临迫害或酷刑风险的国家。但根据《入境条例》，他们不得接受任何有偿或无偿的雇佣工作，不得创办或参与任何违反该条例可处以最高罚款港币 50,000 元及监禁 3 年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280190/3-vietnam-jailed-over-17-months-running-illegal-hong-kong-diner-selling-dog-cat-meat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔默在纽约与特朗普共进晚餐，以确保英美关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280192/starmer-dines-trump-new-york-bid-ensure-uk-us-relationship?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280192/starmer-dines-trump-new-york-bid-ensure-uk-us-relationship?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本自民党任命石破茂为首相岸田文雄的继任者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280184/japans-ldp-picks-shigeru-ishiba-pm-fumio-kishidas-successor?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 14:33石破茂周五在东京举行的自民党领导人选举中发表讲话。图片：法新社官方计票结果显示，前防卫大臣石破茂将于周五赢得执政党领导人选举，成为日本下一任首相。67 岁的石破茂在决选中击败了鹰派的高市早苗，后者将成为日本历史上首位女性领导人。石破茂面临着地区安全威胁，从日益强硬的中国及其与俄罗斯日益加深的关系，到朝鲜被禁止的导弹试验。在国内，他的任务是为经济注入活力，因为央行正在摆脱数十年来导致日元贬值的货币宽松政策。在决选前对议员发表的简短讲话中，石破茂呼吁建立一个更加公平、更加仁慈的日本，最终结果宣读后，他眼含热泪。现任首相岸田文雄的继任者之争始于 8 月，当时他宣布打算下台一系列丑闻导致自民党支持率跌至历史最低点。自民党总裁任期三年，最多可连任三届。不受欢迎的首相岸田不会竞选连任。几十年来，自民党几乎不间断地统治着日本，主要反对党很少被视为可行的替代者。在任期内，岸田采取措施将日本的国防开支增加一倍，为军事出口打开大门，因为自民党试图修改战后和平宪法。他欢迎乌克兰总统泽连斯基参加广岛 G7 峰会，并加强了日本与邻国韩国之间经常紧张的关系。但他的统治也因丑闻、选民对物价上涨的愤怒和民意调查支持率下滑而受损。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280184/japans-ldp-picks-shigeru-ishiba-pm-fumio-kishidas-successor?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未来的“噩梦”：欧盟企业警告即将与中国发生监管冲突</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280173/nightmare-ahead-eu-companies-warn-coming-regulatory-clash-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280173/nightmare-ahead-eu-companies-warn-coming-regulatory-clash-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查“人工智能伪造”音频片段，该音频片段声称拥有 1 亿粉丝的中国 KOL 有“恋情”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3280075/probe-ai-fake-audio-clip-claiming-100-million-fan-china-kol-had-love-affairs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 14:15一段虚假音频声称一位拥有1亿粉丝的中国当红KOL与其公司的一位网红有染。图片：南华早报合成/抖音中国收入最高的网络红人疯狂小杨格卷入了一起涉嫌人工智能“恋情”丑闻。内地警方已对网上流传的一段据称是陆文清醉酒声音的音频展开调查。陆文清是三羊集团三位联合创始人之一，除小杨格和其双胞胎哥哥大杨格外。据报道，陆文清在这段假音频中说，他亲自要求公司的两名女 KOL 七老板和卓诗琳陪他睡觉。据称，他还说他可以随时把小杨格和他的兄弟踢出公司，并且对 TikTok 母公司字节跳动的创始人张一鸣不屑一顾，因为“如果没有三羊，没人会从抖音买东西”。抖音是内地版的TikTok 和平台小杨哥（英文名“疯狂小杨哥”）建立了自己的电子商务帝国，积累了超过 1 亿粉丝。小杨哥本名张清扬，以“疯狂”的漫画销售风格吸引粉丝。这段人工智能生成的虚假音频片段指控疯狂小杨哥、中间人与商业伙伴之间的浪漫恋情。图片来源：抖音他曾在直播间咬拖鞋、用拖把擦脸，以此测试产品的极限，吸引更多观众，提高销量。广东电商高峰论坛上公布的一份名单显示，他去年收入达32.1亿元人民币（4.5亿美元）。最近，小洋歌因销售谎称来自香港的月饼而引发网络强烈反弹。这些月饼实际上是由一家在内地注册的广东省公司生产的，从未在香港出售过。为了让自己的说法更有说服力，他甚至邀请香港演员、无线电视总经理曾志伟上台直播。在人们发现“香港美笋月饼”不是香港产后，小洋歌和三羊均未做出回应。9月26日，监管机构位于三羊集团所在地安徽省的三羊网红经纪公司，根据《反不正当竞争法》和《行政处罚法》，决定对三羊网红处以6895万元罚款，并责令停业整顿。三羊网红当天公开致歉。近日，小洋歌与抖音网红辛巴发生口角，辛巴在直播中暗示自己与三羊集团旗下的一名女网红有暧昧关系。该女网红沫沫被曝光后，因索要巨额分手费而锒铛入狱。网友们随后发现，沫沫自去年12月以来就没有再发布任何内容。疯狂小杨弟弟的直播在线观看人数达数百万。图片来源：抖音据报道，陆奇还承认陌陌在这段假音频中入狱。抖音上拥有 800 万粉丝的七老板和拥有 1200 万粉丝的卓诗琳两位网红均否认与陆奇有任何恋情，并表示将寻求法律帮助保护自己的名誉。大秧歌的妻子也发表否认声明，称这段音频是人工智能生成的。她的回应促使许多专门研究人工智能的网红对音频进行分析。他们声称，人工智能无法发出栩栩如生的醉酒声音，也无法生成音频中频繁出现的脏话。截至本文撰写时，陆奇尚未做出回应。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3280075/probe-ai-fake-audio-clip-claiming-100-million-fan-china-kol-had-love-affairs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金与正随着歌曲跳舞嘲讽朝鲜垃圾气球的 Deepfake 视频在网上疯传</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280172/deepfake-video-kim-yo-jong-dancing-song-mocking-north-koreas-trash-balloons-goes-viral?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 13:26朝鲜领导人金正恩与妹妹金与正于平壤。照片：美联社一段朝鲜领导人金正恩妹妹金与正的讽刺性深度伪造视频在网上疯传。在视频中，她身穿粉色连衣裙在舞台上跳舞，同时唱着一首恶搞歌曲。随着朝鲜继续向边境投放数千只装满垃圾的气球进行挑衅，这段视频引起了广泛关注。这段视频原来是一位 YouTuber 制作的讽刺性深度伪造视频。这段名为“金与正 - 我会给你”的视频发布在 YouTube 频道 Lil Doge 上，该频道拥有约 258,000 名订阅者。它恶搞了韩国组合 Urban Zakapa 成员赵炫雅最近的歌曲《我会给你》的歌词，金与正的脸叠加在歌手的身上。经过数字处理后在背景中跳舞的朝鲜士兵进一步增强了内容的讽刺性。这首恶搞歌曲的歌词嘲笑朝鲜不断向边境放飞装满垃圾的气球的挑衅行为。歌词中包括“我会给，我会给，我会把我所有的垃圾都给”、“我剩下的垃圾给南方”、“我会把所有的污秽都给你们”、“想要最纯洁的人”、“爱我们贪婪的领导人”、“我更喜欢垃圾而不是南方的土地”等短语，旨在讽刺朝鲜的行为。这段视频于 7 月 31 日发布，并获得了广泛的欢迎，观看次数已超过 660,000 次。该频道还托管了其他几个恶搞视频，这些视频结合了朝鲜最高领导人（包括金正恩和金与正）的深度伪造图像。其中一个视频的标题是“对不起，我发送了废弃气球”。网络社区对此反应热烈，评论如“这个视频比任何瞄准朝鲜的导弹都有效”，“就连金正恩也会对此鼓掌大笑”。朝鲜回应韩国民间团体散发反朝传单，称其为“垃圾”，并誓言予以报复。自 5 月以来，朝鲜已 22 次向南发射了超过 5,500 个装满废弃物的气球，最近一次是在周日。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280172/deepfake-video-kim-yo-jong-dancing-song-mocking-north-koreas-trash-balloons-goes-viral?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列加强空袭 黎巴嫩担心发生类似加沙的大屠杀</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280174/lebanon-fears-gaza-carnage-israel-ramps-air-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280174/lebanon-fears-gaza-carnage-israel-ramps-air-strikes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平的经济振兴口号，香港超越新加坡：南华早报七大亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3280124/xi-jinpings-economic-rally-cry-hong-kong-takes-singapores-crown-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 12:30一份有影响力的报告显示，香港作为领先金融中心的地位有所提升。图片：Shutterstock我们从本周香港、中国内地、亚洲地区及其他地区的新闻中精选了七篇引起读者共鸣并阐明热点问题的报道。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。由国家主席习近平主持的中国政治局周四意外举行了经济会议。图片来源：新华社国家主席习近平在一次意外的政治局会议上发出号召，帮助私营部门，并动员全国官员将振兴经济作为优先事项。根据周二发布的最新一期半年度全球金融中心指数，香港两年来首次取代新加坡成为亚洲顶级金融中心。据中国国防部称，人民解放军于周三上午进行了 44 年来首次已知的洲际弹道导弹试验，将一枚洲际弹道导弹发射到太平洋。国泰航空将一对讲粤语的夫妇列入黑名单，原因是这对夫妇与一名内地乘客因倾斜座椅发生争执。图片：国泰航空因飞机座椅后倾问题引发争议，中国航空决定将一对讲粤语的夫妇列入黑名单，此举在香港人中引发了激烈的争论，许多人都在问：后倾可以吗？中国最大的武器制造商推出了一款体型小但射程超远的“神风”无人机，根据其性能数据，其性能可能远远超过其主要的美国竞争对手。美国陆军士兵试射一枚2023 年，位于加利福尼亚州中国湖海军航空武器站的中程能力 (MRC 又名 Typhon) 发射器发射战斧对地攻击导弹。照片：美国陆军/RCCTO 提供分析人士表示，无限期退出的决定是一场冒险的赌博，可能会增强马尼拉的威慑能力，同时使其面临来自中国的更大风险。中国东部一名十几岁的男孩被拍到殴打母亲，震惊了观看该视频的 500 万观众。照片：SCMP 合成/抖音中国东部山东省一名十几岁的男孩在家门外被拍到暴力袭击其母亲，该视频震惊了观看该视频的 500 万观众。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3280124/xi-jinpings-economic-rally-cry-hong-kong-takes-singapores-crown-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家从海水中提取锂，为新能源技术带来希望</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280148/chinese-scientists-extract-lithium-seawater-holding-promise-new-energy-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280148/chinese-scientists-extract-lithium-seawater-holding-promise-new-energy-tech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼总统维多多称赞中国对 Nusantara 的资助，但投资仍“远非理想”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280104/indonesias-widodo-lauds-chinese-funding-nusantara-investments-still-far-ideal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280104/indonesias-widodo-lauds-chinese-funding-nusantara-investments-still-far-ideal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿拉巴马州实施美国历史上第二次氮气处决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280155/alabama-carries-out-second-ever-nitrogen-gas-execution-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 12:03死刑反对者在阿拉巴马州蒙哥马利市的阿拉巴马州议会大厦外抗议。图片：美联社阿拉巴马州于周四处决了被定罪的杀人犯艾伦·米勒，这是该州首创这种方法以来第二次使用氮气窒息处决。据称，这种方法比注射死刑痛苦小，但人权专家表示，这可能相当于酷刑。目睹处决过程的记者说，这名 65 岁的男子颤抖着，挣脱束缚，喘息了几分钟，然后就死了。米勒因 1999 年在阿拉巴马州佩勒姆的两家办公室枪杀三名男子（包括两名同事）而被定罪。他的受害者是 Lee Michael Holdbrooks、Terry Lee Jarvis 和 Christopher Scott Yancy。该州在 2022 年尝试通过注射死刑处决米勒失败了。周四晚上，他在阿特莫尔的霍尔曼惩教所第二次也是最后一次被带入行刑室。纯氮气流过绑在他脸上的工业安全呼吸面罩，取代了氧气，导致他窒息。阿拉巴马州州长凯·艾维在一份声明中说，他于下午 6 点 38 分被宣布死亡。霍尔曼惩教所的行刑室。资料图片：美联社据一位获准目睹行刑过程的美联社记者称，米勒的临终遗言是：“我没有做任何事来到这里。”毒气开始后，米勒在轮床上颤抖了大约两分钟，不时挣脱束缚。美联社记者说，随后米勒“间歇性喘气”了大约六分钟。阿拉巴马州惩教局局长约翰·哈姆事后告诉记者，这些都是“不自觉的身体动作”，行刑按计划进行。今年 1 月，阿拉巴马州以氮气窒息法处决了同样被判谋杀罪的肯尼斯·史密斯，这是美国四十年前开始注射死刑以来首次使用新的处决方法。该州预测，氮气通过面罩后，史密斯将在几秒钟内失去意识并窒息。但这并没有发生。多名目击者，包括五名记者和史密斯的家人，看到史密斯在束缚中挣扎抽搐，似乎花了几分钟才失去意识。艾伦·米勒，周四在阿拉巴马州被处决。照片：阿拉巴马州惩教署通过美联社美国总统乔·拜登（民主党）的政府表示，对这种新方法“深感不安”。联合国高级人权官员对此表示谴责，称这可能构成酷刑或残忍和不人道的待遇。阿拉巴马州为该方法辩护，司法部长史蒂夫马歇尔称史密斯的死是“教科书式的”处决。史密斯被处决后，米勒起诉阿拉巴马州，担心其窒息方法可能违反宪法禁止残忍和不寻常惩罚的规定，寻求保证面罩正确佩戴，确保不会有氧气渗入，延长史密斯的死亡时间。他的诉讼以保密和解告终。阿拉巴马州惩教局拒绝透露是否对其协议做出了任何更改。阿拉巴马州已提出帮助其他州采用氮气窒息处决，称对于那些难以找到或使用注射死刑药物的州来说，这是一种更简单的替代方法。反对死刑的倡导团体长期以来一直在向制药公司施压，要求他们禁止在处决中使用其药物，并将注意力转向氮气供应商和​​口罩制造商，包括阿拉巴马州为其处决而购买的 Allegro Safety 口罩的制造商。Allegro 母公司 Walter Surface Technologies 在康涅狄格州的发言人 Stephanie Boucher 表示，该公司不会对在处决中使用其口罩发表评论。拥有 Walter Surface 多数股权的加拿大私募股权公司 Onex Corp 的发言人没有回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280155/alabama-carries-out-second-ever-nitrogen-gas-execution-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行业机构称，2025-2027 年中国、韩国、台湾将在芯片设备上投入最多资金</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3280146/china-south-korea-taiwan-spend-most-chip-equipment-2025-2027-industry-body-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 12:152024 年 3 月，在上海举行的 SEMICON China 展会上展出的硅晶圆。照片：法新社全球行业协会 SEMI 在周四发布的估计中表示，半导体制造商将在 2025-2027 年在计算机芯片制造设备上的支出达到创纪录的 4000 亿美元，其中中国大陆、韩国和台湾将处于领先地位。关键驱动因素包括，在经济低迷、贸易紧张局势加剧、全球经济放缓和贸易战升级的背景下，各地区对过剩产能的额外需求中美贸易紧张局势，以及对 AI 芯片和相关存储芯片的需求。该协会在一份报告中估计，到 2025 年，设备支出将增长 24%，达到 1230 亿美元。主要设备供应商包括荷兰的 ASML、美国的 Applied Materials、KLA 和 Lam Research 以及日本的东京电子。Naura 展位在上海的 SEMICON China 博览会上，2024 年 3 月 20 日。照片：彭博社“预计中国将继续保持其最大支出地区的地位……在国家自给自足政策的推动下，未来三年将投资超过 1000 亿美元，”SEMI 表示，并补充说，今年中国的支出正从创纪录水平下降。韩国是内存芯片制造商三星和 SK 海力士的所在地，同期的支出为 810 亿美元。相比之下，台湾的投资额为 750 亿美元，台湾是全球最大的芯片代工厂商台积电的所在地，台积电还在美国、日本和欧洲建厂。其他地区的投资额估计为：美洲 630 亿美元、日本 320 亿美元和欧洲 270 亿美元。SEMI 表示：“值得注意的是，由于旨在缓解关键半导体供应担忧的政策激励措施，预计这些地区 2027 年的设备投资额将比 2024 年增加一倍以上。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3280146/china-south-korea-taiwan-spend-most-chip-equipment-2025-2027-industry-body-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>