<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jun 2024 09:16:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>董明珠是谁？中国最富有的女性之一，以工作态度霸道而闻名</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3265423/who-dong-mingzhu-one-chinas-richest-women-famous-domineering-attitude-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.24 16:00《华盛顿邮报》报道了董明珠，她是中国最富有、最具争议的女性之一，以霸道的领导风格和强烈的职场文化观点而闻名。图片来源：SCMP composite/Shutterstock/Weibo格力电器董事长董明珠因建议想要休闲时间的员工“干脆辞职”而引发网络热议。这已经不是她第一次因某些人认为她“尖锐而缺乏同理心”的言论而受到批评了。最近，董明珠在接受河南广播电视台采访时被问及对员工生活方式的看法，此举引发争议。“你想休闲的话可以提出辞职，没问题。我认为这是个人选择，”董明珠说。“我30多年没有休息过。你觉得我迷失了方向或者做了错误的选择吗？就我个人而言，我感到非常高兴。幸福没有标准，它源自你的内心，”她补充道。当被问及年满 35 岁对许多中国人来说是否是一个“障碍”时，因为公司更倾向于聘请更年轻的员工，她回答说：“如果没有人雇用你，你可以自己创业。”尽管是一位单身母亲，董女士仍凭借自己的努力，登上了企业界的巅峰。图片来源：163.com她的言论被认为冷酷无情、精英主义，引发网上强烈反应，有人指出她的逻辑存在缺陷。一位网友评论道：“努力工作的确是责任，但想要休闲就意味着不努力工作吗？工人难道没有休闲的权利吗？《南华早报》对董女士及其观点进行了深入分析。董女士无疑是许多年轻人的职场榜样，他们认为她坚韧不拔的性格值得效仿。1984年，30岁的董女士失去了丈夫，独自抚养两岁的儿子。六年后，她离开家乡南京，只身前往广东珠海发展事业。在格力电器，她步步高升，于2012年成为公司董事长。争议近年来，她尖锐的言论和霸道的作风引发了舆论的转变。最著名的争议之一涉及孟昱桐，她出生于1999年，毕业于浙江大学，是董女士从浙江大学亲自挑选出来的秘书。 2021年，孟晚舟和格力电器的高管们一起参加了一档职场真人秀节目。两人经常一起在直播间露面：“我要把她培养成下一个董明珠。”董明珠说。然而，孟晚舟在格力电器工作不到两年就离开了，很多人猜测是工作压力大、薪资待遇不匹配。孟晚舟在个人社交媒体上多次提到格力电器的工作量大，她说：“谁两个月没有休息过一个完整的周末，这个周末又工作了20多个小时？”女强人孟晚舟的观点在社交媒体上得到了支持和批评。图片来源：搜狐孟晚舟离职后，董明珠据称公开批评她，并表示：“她利用我们的平台成为网络名人。我不能容忍格力有这样的人，所以我解雇了她。”去年，她的员工王子若在另一档电视节目中奉承她，引发了进一步的争议。王子若说：“我在格力从来没有看过自己的工资单。即使我每天什么都不做，只是在会议上看她，听她每天的谈话和行动，我也觉得这是一种幸福。”网上观察人士表示，这解释了为什么董明珠对自己的员工保持冷漠和缺乏同情。“阿谀奉承的员工为当权者创造了一个信息茧房，”一位网友说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3265423/who-dong-mingzhu-one-chinas-richest-women-famous-domineering-attitude-work?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：小马科斯对冲突的迟缓反应表明马尼拉的沉默立场和外交</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267787/south-china-sea-marcos-jnrs-late-response-clash-marks-manilas-muted-stance-diplomacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267787/south-china-sea-marcos-jnrs-late-response-clash-marks-manilas-muted-stance-diplomacy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新任 GSIS 负责人已做好坚实基础准备</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/new-gsis-principal/article/3263013/new-gsis-principal-ready-build-firm-foundations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/new-gsis-principal/article/3263013/new-gsis-principal-ready-build-firm-foundations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国武器公司展示北约标准火炮，旨在促进武器出口</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3267813/chinese-arms-firm-shows-nato-standard-artillery-aim-boosting-weapon-exports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3267813/chinese-arms-firm-shows-nato-standard-artillery-aim-boosting-weapon-exports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国电池厂发生火灾 消防员发现 20 具尸体</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267818/south-korean-firefighters-find-20-bodies-following-blaze-battery-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.24 16:13消防员试图扑灭韩国华城市一家一次锂电池工厂的火灾。图片来源：dpa据韩联社报道，周一韩国一家锂电池工厂发生大火，已发现约 20 具尸体，消防员表示他们仍在搜寻大楼。消防员 Kim Jin-young 告诉媒体，当时有 100 多人在工厂工作，工人们听到二楼传来一连串爆炸声，二楼是检查和包装锂离子电池的地方。已确认约 78 人安全，但仍有更多人失踪，韩联社称救援人员终于进入工厂内部后，“在现场发现约 20 具尸体”。Kim 告诉媒体，他们已成功扑灭工厂最大的火灾，正在从烧焦的建筑物中拖出尸体。“救援队已进入工厂内部，正在进行搜救行动，”他说。火灾发生后，韩联社分享的图像显示，滚滚灰色烟雾升入工厂上空，建筑内燃起橙色火焰。外面停着数十辆消防车。周一，韩国消防员努力扑灭一家锂电池工厂的火灾。图片：法新社这家庞大的工厂二楼储存了约 35,000 个电池单元，其他区域还储存了更多电池。锂电池燃烧速度快、温度高，难以用传统的灭火方法控制。“由于担心发生更多爆炸，很难进入，”金说。“因为这是一家锂电池制造商，我们确定喷水无法灭火，所以我们目前正在使用干砂，”他补充道。韩国华城市一家电池厂发生火灾。这家锂电池工厂归韩国主要电池制造商 Aricell 所有。它位于首都首尔南部的华城市。锂电池用于从笔记本电脑到电动汽车的各种产品 - 但锂电池具有高度爆炸性，例如，航空公司对检查含有锂电池的设备实施了严格的规定。韩国总统尹锡烈向当局发布紧急指示，告诉他们“调动所有可用人员和设备，专注于搜救人员”，他的办公室说。总统还警告当局，考虑到火势迅速蔓延，他们应该“确保消防员的安全”。灭火和救援工作仍在进行中，火灾原因尚不清楚。周一，紧急救援人员抬着锂电池工厂火灾中遇难者的尸体。照片：路透社华城市政府向居民发出了一系列警报，警告他们留在室内。“工厂起火产生大量烟雾。请注意安全，例如不要外出，”一条通过短信发送的警报说道。“工厂起火。请绕行周边道路，附近居民请关门。”另一条写道。韩国是电池主要生产国，包括电动汽车使用的电池。其电池制造商为包括特斯拉在内的全球电动汽车制造商供货。韩国也是全球最大的高端半导体生产国之一，政府在显示器和电池等关键技术方面投入了巨资。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267818/south-korean-firefighters-find-20-bodies-following-blaze-battery-plant?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被判分裂国家罪的男子首次对香港第 23 条法律提出法律挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267797/man-convicted-secession-files-first-legal-challenge-against-hong-kongs-article-23-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.24 14:49Adam Ma 要求高等法院下令立即释放他。照片：Brian Wong一名因煽动分裂国家而被定罪的香港男子首次针对香港的国内国家安全法提出法律挑战，声称禁止他提前释放的决定是不公平的，侵犯了他的基本权利。前食品送货工人马俊文向高等法院请求立即释放他，此前监狱运营商拒绝给予他五年刑期的良好行为减刑，理由是相反的决定不符合国家的利益。一般来说，囚犯在羁押期间表现良好，刑期可以减少三分之一。但根据香港小宪法《基本法》第 23 条授权的《维护国家安全条例》规定，被​​判犯有国家安全罪行的囚犯“不得获赦免”，除非惩教署署长确信此举不会危害国家安全。在一份公布的令状中马英九的律师周一在接受公众检查时表示，新法赋予当局的自由裁量权过于广泛和不确定，容易被滥用。他们还对新规则的追溯实施提出异议，指出马英九早在 2 月 24 日就已获准提前释放，即该条例生效前一个月。“宪法权利不止于监狱门口，”这份 50 页的文件说道。“如果一个最初因国家安全罪被定罪的人可以在一个月前获准释放，但随后根据新法律被拒绝释放，人们不禁要问，新[规则]还要求什么，以及这些要求是否合法。”马英九因在反政府抗议活动中扮成漫威角色而被称为“第二代美国队长”，他因在公共场合和媒体上高呼口号宣传香港独立而被判有罪并入狱采访。北京于 2020 年 6 月实施的国家安全法禁止这种行为，该法还将颠覆、恐怖主义和与外国势力勾结定为犯罪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267797/man-convicted-secession-files-first-legal-challenge-against-hong-kongs-article-23-law?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一些前往以色列的游客在旅途中又有了新的一站：哈马斯在南部的破坏</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267800/some-visitors-israel-have-new-stop-their-tours-hamas-destruction-south?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267800/some-visitors-israel-have-new-stop-their-tours-hamas-destruction-south?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港政府绿色债券发行量居亚洲首位，成为全球第五大政府</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3267802/hong-kong-government-leads-asia-green-bond-issuance-becomes-5th-largest-worldwide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.24 15:012024 年 3 月 20 日，游客在香港湾仔海滨活动空间举行的一场活动中，在“迷失在森林里”竹子主题迷宫内合影。照片：Eugene Lee根据气候债券组织的最新报告，香港政府已成为亚洲最大的气候相关政府债券来源，也是全球第五大政府绿色债券累计发行国倡议。根据该非营利组织周一发布的报告，2023 年，香港可持续债务市场实现了迄今为止最大的增长，同比增长 236%，达到 182 亿美元。绿色主题债务占据了市场的大部分，为 156 亿美元，社会主题债务占 26 亿美元。香港的社会及可持续发展债券发行量连续第三年增长，增幅达 29%，至 25.6 亿美元。“转型融资是全球可持续金融发展的重要趋势，为亚洲高碳排放行业转型融资提供了巨大的增长机会，”香港绿色金融协会会长兼会长马骏表示。“香港可以抓住这一机会，扩大本地的 [共同基础分类法]，将转型活动纳入其中，以减轻漂绿行为，促进跨司法管辖区的资本流动。”2023 年绿色债券发行量同比增长 173%，香港政府是全球第四大绿色债券发行国，仅次于英国、德国和意大利。“作为亚洲领先的绿色债券政府发行人，香港可以进一步开拓与脱碳绩效和激励措施挂钩的转型产品，制定与转型相关的披露，并促进基于科学的转型方法，巩固其作为领先的可持续融资中心的地位。”马云说：“绿色债券是亚洲最具潜力的债券类型之一。”该研究由香港金融管理局 (HKMA) 和香港绿色金融协会联合完成，并得到了渣打银行的支持。香港绿色债券发行量受政府发行量创纪录的 14 亿美元单年增长推动，政府发行的绿色债券占绿色债券发行量的 92%，即 144 亿美元，其余来自金融公司。随着投资者转向更安全、可产生收益的投资选择，零售绿色债券已成为零售商的热门投资选择，认购金额创历史新高。香港金融管理局银行政策部高级经理 Lilian Tse 在周一由可持续投资能力建设联盟主办的一场活动小组讨论中表示：“作为监管者，我们必须努力扩大我们的分类覆盖范围。” “我们听说市场确实需要发行过渡债券和贷款的过渡活动，所以我们正在努力实现这一点。她表示，金管局明白市场需要时间来做好准备并建立能力以充分利用分类标准，并将努力与银行合作并扩大其分类标准。她补充道：“我们鼓励该行业使用我们的分类法来帮助调动资本。”香港 2024-25 年预算要求在 2028-29 年预算期间每年发行价值 950 亿港元（120 亿美元）至 1350 亿港元的债券，包括绿色可持续债券和可持续金融补助计划，该计划将持续到 2027 年。政府的气候目标是到 2035 年将排放量减少一半，到 2050 年实现净零排放。气候债券倡议组织的报告称，在疫情导致的经济低迷中，2023 年香港的非政府发行量下降。报告称，随着条件的改善，香港有机会提高其可持续债务市场的数量和质量，重振发行人基础的广度，并将私营部门的发行量恢复到历史水平。Martin 补充报道崔]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3267802/hong-kong-government-leads-asia-green-bond-issuance-becomes-5th-largest-worldwide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚珊瑚礁面临灭绝风险，大部分已白化</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267804/malaysias-coral-reefs-risk-dying-many-already-hit-bleaching?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.24 15:042008 年，一只绿海龟躺在马来西亚西巴丹岛附近的珊瑚床上。照片：路透社渔业部门表示，由于海水温度上升，马来西亚海洋公园超过 50% 的珊瑚礁受到大规模白化的影响。该部门在 4 月至 6 月期间进行的一项研究后做出评估。星期日。严重或长期的热应激会导致珊瑚死亡，但如果气温下降并且过度捕捞和污染等其他压力因素减少，珊瑚就有可能恢复。塑料污染、过度捕捞和旅游业是导致珊瑚死亡的其他压力因素。图片：Shutterstock该部门敦促旅行社控制参与娱乐活动的游客数量，以减少对珊瑚礁的压力。“如果白化程度超过 80%，进一步的管理干预措施可能包括临时限制通行，以保护受影响的珊瑚礁，”它说。它补充说，它正在与研究人员、非政府组织以及婆罗洲岛沙巴州和砂拉越州的代表一起成立一个珊瑚白化应对委员会。一只绿海龟躺在床上2008 年，潜水员在马来西亚西里伯斯海西巴丹岛附近游泳时，珊瑚礁被淹没。照片：路透社这个东南亚国家有许多受欢迎的潜水点和丰富多彩的海洋生物，42 个岛屿周围的水域被列为海洋公园。世界各地的珊瑚都在与大规模白化事件作斗争，科学家警告说，这种现象正在扩大和加深。创纪录的海洋温度导致 62 个国家和地区的部分珊瑚礁变成幽灵般的白色，因为它们排出了生活在其中的藻类。珊瑚与微小的虫黄藻共生，后者为珊瑚礁提供食物并赋予其颜色。没有藻类，珊瑚礁就会变白，如果温度不下降，珊瑚就会死亡。珊瑚白化的影响是深远的，不仅影响不仅影响海洋健康，还影响人民生计、粮食安全和当地经济。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267804/malaysias-coral-reefs-risk-dying-many-already-hit-bleaching?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 C919 飞机即将获得欧洲认证，监管机构计划访问</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267788/chinas-c919-jet-noses-closer-european-certification-regulators-plan-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.24 13:54欧洲监管机构和技术人员计划访问中国，继续推进中国国产 C919 喷气式飞机的认证进程。图片来源：新华社C919——中国备受赞誉的国产客机——获得国际认可似乎越来越近，来自欧洲的航空官员和技术人员代表团将于 7 月初抵达中国，进行现场检查并认真开始认证程序。据知情人士透露，欧盟航空安全局 (EASA) 的官员将参加飞机的飞行模拟，与其设计团队协商，并与中国民航局 (CAAC) 的同行会面。欧洲代表团还将有“充足的机会”进行详细检查，登机近距离观察并参观制造商中国商用飞机有限责任公司 (Comac) 的装配线。此次计划中的访问代表着北京方面向前迈出的一步，因为北京方面正在游说​​让这款飞机获得欧洲监管机构的认证，这一成就将让欧洲和其他地方的潜在买家在考虑与中国商飞的潜在交易时更有信心。监管机构批准的日期尚未确定是否允许中国飞机进行特别验证飞行。他们说，这次验证飞行可能在今年晚些时候或 2025 年初进行。欧洲航空安全局没有立即回应《华盛顿邮报》的置评请求。通过电子邮件发送给中国商飞和中国民航局的请求也没有得到答复。中国航空官员对欧洲迅速批准 C919 的安全性和可靠性表示乐观，称认证最早可能在明年进行。然而，路透社 3 月援引欧洲航空安全局代理执行董事 Luc Tytgat 的话称，这款中国喷气式飞机“太新”了，无法获得批准。在这款飞机在国内取得成功一年后，北京将目光投向了海外。自 2023 年 5 月该飞机开始商业运营以来，已有 6 架 C919 飞机交付给中国航空公司，它已在四条国内航线上累计运送了 30 万名乘客。今年 4 月，中国三大国有航空公司——中国国际航空、中国东方航空和中国南方航空——分别下达了 100 架飞机的确认订单。尽管北京和布鲁塞尔在电动汽车贸易问题上的关系日益紧张，但此次中国之行之前，中国民航监管机构已经进行了一系列高调互动。今年 4 月，中国民航局官员访问了位于德国科隆的欧洲航空安全局总部，上个月，双方在中国厦门举行了另一次会议。双方官员就协调监管框架交换了意见，并讨论了遵守国际标准的合作。本月初，双方监管机构在华盛顿举行的国际航空安全会议间隙继续进行谈判。“频繁的互动将有助于保持良好的沟通，解决合作中的任何问题，包括 C919 的认证，”一位消息人士表示。C919 可搭载 192 名乘客和机组人员，航程可达 5,555 公里，有望与空客最畅销的 A320 和波音 737 系列竞争。如果成功，C919 可能会削弱这两家公司在中国天空的主导地位，并在利润丰厚的全球市场上分得一杯羹。这款飞机已经在国际上取得了一些进展。C919 于 2 月在新加坡航展上首次亮相后不久，就在五个东南亚国家进行了示范飞行。中国商飞的另一款机型 ARJ21 已被印尼航空公司 TransNusa 购买。C919 的一些最关键部件来自欧洲供应商，这可能有助于更顺利地完成认证过程。2016 年，欧洲监管机构与美国联邦航空管理局同时认证了该飞机的发动机 LEAP-1C。推进系统由 CFM 国际公司提供，该公司是法国飞机发动机制造商赛峰集团和美国通用电气公司的合资企业。空客已在其天津工厂建造了第二条装配线，并已超越波音成为中国市场最大的供应商。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267788/chinas-c919-jet-noses-closer-european-certification-regulators-plan-visit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>节俭的中国学生乘坐巴士从上海到新加坡，历时 29 天，仅需 400 美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265111/thrifty-china-student-goes-shanghai-singapore-bus-29-days-only-us400?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.24 14:00一名中国大学生仅花费400美元，就从上海乘坐巴士，历时29天，抵达新加坡，这一举动令很多人感到惊讶，网上也出现了两极分化的评价。图片来源：SCMP composite/Shutterstock/big5.news.cn一名中国大学生花了 29 天时间乘坐大巴从上海前往新加坡，花费仅 3,000 元人民币（400 美元），这在大陆社交媒体上引起了两极分化的评价。23 岁的江夏是上海的一名大四学生，他决定在今年夏天毕业前接受这项独特的挑战。由于新加坡、马来西亚和泰国目前对中国公民提供免签证入境，他抓住机会乘坐大巴游览这些国家。他做出这一决定是继今年 1 月的一次冒险之后做出的，当时他乘坐大巴从上海前往中国最北端的黑龙江省城市漠河。这次旅程仅用 16 天就行驶了 3,865 公里，横跨了半个中国。江先生说，地面旅行意味着结识更多的人，拥有更丰富的体验。图片来源：百度蒋同学此次新加坡之行，4月5日出发，5月27日抵达，共计29天，花费约3000元人民币。这名学生的行程显示，他先乘公共汽车、地铁和火车到达西南部的云南省昆明。从那里，他继续乘坐火车和轻轨穿越老挝、泰国和马来西亚，然后到达新加坡。从新加坡，他飞往印度尼西亚，然后继续乘坐公共汽车和火车穿越该国，前往东帝汶和菲律宾宿务，最后返回上海。蒋同学说，在整个旅程中，他遇到了许多好心的当地人，他们带他四处参观，这更加坚定了他的信念：陆地交通是看得更多、结交更多朋友的更好方式。“我觉得很开心，很激动。我真的很喜欢这里。新加坡有很多中国人，我交了很多朋友，他们都很友善，”江先生告诉《上海晨报》。“我现在在滨海湾金沙，打算去那里的地标建筑看看。现在不用再赶时间了，心里很轻松。我打算后天离开，”他说道。中国网民对江先生的冒险行为褒贬不一，有人认为，对于一个大学生来说，这样的尝试纯粹是浪费时间和金钱。“新加坡航空从上海到新加坡的往返机票只要1700元人民币（230美元）。这就是典型的有太多空闲时间的例子。”一位网友评论道。“一名大学生从上海到新加坡，浪费了一个月的宝贵时间，又花了 1300 元。”另一位网友评论道。部分网友批评蒋先生浪费时间，在车费上花费过多。图片来源：百度还有人质疑蒋先生的预算是否可行，评论如下：“3000 元玩 29 天？每天也就100多元，包括食宿吗？如果不包括，请说明3000元只是车票。”不过，也有不少网友支持江泽民，有网友表示羡慕，希望江泽民也能参与这次探险。“有时候真的很羡慕有时间的人，钱不重要，但能有20多天的时间旅行，真的很少见。”有人说。“为什么这么多人批评他？我觉得很酷。做别人不敢想的事情，很棒。有时间和钱，就去做吧。沿途的风景，文化差异，所有的经历都是难忘的回忆。”另一位网友说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265111/thrifty-china-student-goes-shanghai-singapore-bus-29-days-only-us400?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普和大选迫在眉睫，乔·拜登加大力度对抗中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3267750/joe-biden-forging-ahead-efforts-counter-china-donald-trump-election-loom-large?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3267750/joe-biden-forging-ahead-efforts-counter-china-donald-trump-election-loom-large?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国总统辩论重赛：拜登有表现，特朗普无趣？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267790/us-presidential-debate-rematch-can-biden-perform-trump-be-boring?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267790/us-presidential-debate-rematch-can-biden-perform-trump-be-boring?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>年轻夫妇被谋杀，柬埔寨“勋爵”免于入狱的称号备受关注</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267782/young-couples-murder-puts-cambodias-get-out-jail-free-oknha-title-spotlight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267782/young-couples-murder-puts-cambodias-get-out-jail-free-oknha-title-spotlight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>也门胡塞武装声称对红海和印度洋两艘船只发动袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267783/yemen-houthis-claim-attacks-2-ships-red-sea-and-indian-ocean?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.24 13:346 月 12 日，红海上 MV Tutor 号发生爆炸，烟雾升起。照片：路透社胡塞媒体中心 也门胡塞组织周日表示，其部队袭击了红海和印度洋的两艘船只。第一艘船 Transworld Navigator 在红海遭到“一艘无人水面艇”的袭击，导致其直接命中胡塞武装发言人叶海亚·萨里说，第二艘船只“Stolt Sequoia”在印度洋遭到袭击，袭击者发射了多枚巡航导弹。他说，这些船只所属的公司“违反了进入被占领巴勒斯坦港口的禁令”。美国军方中央司令部（CENTCOM）周日证实了这次袭击，并表示希腊拥有的航空母舰“环球航行者号”遭到胡塞武装的无人机系统（UAS）袭击。美国​​中央司令部在一份声明中表示：“今天凌晨 4 点（萨那时间），船员报告称船只受轻伤，中度受损，但船只继续航行。”他补充说，美国和联军船只上没有人员受伤。环球航行者号“最近停靠在马来西亚，正在前往埃及的途中”，美国中央司令部表示。 “这是伊朗支持的胡塞武装对该船发动的第四次袭击”。胡塞武装已针对特定船只发动了 60 多次袭击，并发射了其他导弹和无人机，共造成四名水兵死亡。自 11 月以来，他们已扣押一艘船只，并击沉两艘。最近一次沉没是上周的 MV Tutor，此前它在红海被一艘携带炸弹的胡塞武装无人驾驶船击中，并于 6 月 12 日被一枚“不明飞行物”击中。3 月，悬挂伯利兹国旗的 Rubymar 号载有化肥，在叛军袭击后数日沉没在红海。叛军称，自 1 月以来，美国领导的空袭行动一直针对胡塞武装，5 月 30 日的一系列袭击造成至少 16 人死亡，42 人受伤。胡塞武装坚称，他们的袭击目标是与以色列、美国或英国有关的船只。然而，许多遭到袭击的船只与以色列-加沙战争几乎没有任何联系 - 包括那些前往胡塞武装的主要支持者伊朗的船只。美联社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267783/yemen-houthis-claim-attacks-2-ships-red-sea-and-indian-ocean?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>