<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 21:14:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国国会：白宫应披露俄罗斯是否与中国分享美国武器情报</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270564/white-house-should-disclose-whether-russia-sharing-us-weapons-insight-china-congress?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 02:15美国国家安全顾问杰克·沙利文。图片来源：路透社 美国国会两党委员会周一敦促白宫披露细节，说明俄罗斯是否与中国分享如何击败美国在乌克兰战场上使用的武器的见解。路透社看到了众议院中国问题特别委员会写给白宫国家安全顾问杰克·沙利文的一封信，该委员会警告称，俄罗斯在战场上对美国某些武器系统的破坏性改进“可能会扩散”到中国，包括俄罗斯针对美国精确制导弹药的电子战对抗措施。“我们应该预见并在这样的假设下行事，即俄罗斯正在向中华人民共和国传递有关美国及其盟国武器系统的弱点或对抗措施的信息，”该委员会的共和党主席约翰·莫莱纳尔 (John Moolenaar) 和资深民主党人拉贾·克里希纳莫蒂 (Raja Krishnamoorthi) 写道。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（右）和中国国家主席习近平于 7 月 3 日在哈萨克斯坦阿斯塔纳。照片：Sergey Guneyev / Sputnik / Kremlin Pool Photo via AP议员们引用了媒体和智库关于中国对俄罗斯军事工业的支持以及“俄罗斯适应程度令人震惊”的报告，这些报告削弱了几种未指明的美国武器系统的有效性。他们要求沙利文评估俄罗斯减轻和对抗部署在乌克兰的美国武器的能力，以及莫斯科与中国分享“经验教训”的程度，以及中国军事上效仿俄罗斯军事创新的任何努力。白宫国家安全委员会没有立即回应置评请求。美国是乌克兰最大的支持者，自 2022 年俄罗斯入侵开始以来，美国已提供了超过 500 亿美元的军事援助。周四，华盛顿宣布了一项价值 2.25 亿美元的乌克兰新安全计划，其中包括爱国者导弹炮台、高机动火炮火箭系统的额外弹药和导弹等。北约上周将中国描述为俄罗斯战争努力的“决定性推动者”，并呼吁北京停止支持俄罗斯的战争。北京在 2022 年入侵乌克兰前几天与莫斯科建立了“无限制”的伙伴关系。中国回应称北约的言论有偏见，此前曾表示对俄罗斯的支持都是正常贸易。一些分析人士认为欧洲的北约成员国必须增强应对欧洲安全挑战的能力，以使美国能够集中精力应对中国大陆的威胁，包括台湾问题。北京宣称台湾是其领土。克里姆林宫表示，美国部署在战场上的武器，包括远程 ATACMS 导弹和艾布拉姆斯坦克，不会改变战场形势，因为俄罗斯武装部队正在不断适应新型武器。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270564/white-house-should-disclose-whether-russia-sharing-us-weapons-insight-china-congress?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟因侵犯人权对 5 名以色列个人和 3 个实体实施制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270563/eu-imposes-sanctions-5-israeli-individuals-and-3-entities-over-rights-abuses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 01:42欧盟因以色列侵犯巴勒斯坦人权，对其个人和实体实施制裁。图片：彭博社欧盟周一宣布对五名以色列个人和三个实体实施制裁，称他们对约旦河西岸和东耶路撒冷的巴勒斯坦人实施“严重和系统性的侵犯人权行为”负责。名单中包括 Tzav 9，据称该组织经常阻拦向加沙运送食物、水和燃料的人道主义援助卡车。名单上还有 Lehava 组织的创始人和领导人 Ben-Zion Gopstein 和 Isaschar Manne，欧盟称后者是在以色列占领的约旦河西岸建立未经授权前哨基地的创始人。这两人都受到了美国的制裁，Tzav 9 也是如此，华盛顿上周表示，Tzav 9 反对犹太人与非犹太人同化，并以宗教和国家安全的名义煽动反对阿拉伯人。受制裁者没有立即发表评论。根据欧盟全球人权权利制裁制度，包括资产冻结和对欧盟国家的旅行禁令。包括周一的名单在内，来自多个国家的 113 名自然人和法人以及 31 个实体已根据该制度受到制裁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270563/eu-imposes-sanctions-5-israeli-individuals-and-3-entities-over-rights-abuses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>徒步旅行者被熊咬死后罗马尼亚将扑杀近 500 头熊</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270561/romania-cull-nearly-500-bears-after-hiker-mauled-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 00:57罗马尼亚是欧洲除俄罗斯以外最大的棕熊聚居地。图片来源：dpa罗马尼亚议会周一批准今年扑杀近 500 头熊，以控制受保护物种的“过度繁殖”，此前一起致命的徒步旅行者袭击事件引发了全国性的强烈抗议。据环境部称，罗马尼亚是欧洲除俄罗斯以外最大的棕熊聚居地，共有 8,000 头。该部今年早些时候表示，在过去 20 年里，熊在这个东南欧国家已造成 26 人死亡，274 人重伤。在罗马尼亚喀尔巴阡山脉一条热门小径上，一名年轻的徒步旅行者被咬死后，总理马塞尔·乔拉库召集议员从夏季休会中回来参加议会紧急会议。除了通过控制棕熊数量的立法外，议会还为这位 19 岁的徒步旅行者默哀一分钟。周一通过的法律授权在 2024 年扑杀 481 头熊，是去年 220 头熊的两倍多。立法者辩称，熊的“过度繁殖”导致袭击事件增加，同时承认该法律不会阻止未来的袭击。但环保组织谴责了这项措施。世界野生动物基金会生物学家卡林·阿尔德利安 (Calin Ardelean) 告诉法新社：“这项法律根本解决不了任何问题”，他认为重点应该转向“预防和干预”以及所谓的“问题熊”。据世界自然基金会罗马尼亚分会称，除非采取措施将熊远离社区，例如更好的废物管理或防止人们喂食动物，否则扑杀不会解决问题。2023 年，记录了大约 7,500 个表示发现熊的紧急电话，是前一年的两倍多，根据罗马尼亚当局上周提供的数据。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270561/romania-cull-nearly-500-bears-after-hiker-mauled-death?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国游客因罗马警察谋杀案获软禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270560/us-tourist-granted-house-arrest-rome-policeman-murder-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 00:39Gabriele Natale-Hjorth（左）于 7 月 3 日在意大利罗马出庭。照片：EPA-EFE据司法部门消息人士称，一名因在罗马谋杀一名警察而被定罪的美国游客周一被意大利首都的一名法官软禁，这意味着他将被转移出监狱。Gabriel Christian Natale-Hjorth 和他的朋友 Finnegan Lee Elder 最初被赋予生命2019 年，35 岁的 Mario Cerciello Rega 在一次毒品交易失败后被刺死，两人均被判处谋杀罪。由于案件在意大利多层级审判制度的法庭上反复审理，两人的初始刑期都被一再缩减，本月早些时候，上诉法院裁定 Natale-Hjorth 应服刑 11 年零 4 个月。7 月 3 日，身穿格子衬衫的 Lee Elder Finnegan 抵达意大利罗马的法庭。照片： EPA-EFE法庭文件显示，纳塔莱-约特在袭击过程中没有拿刀，但在埃尔德刺伤切尔切洛·雷加时，他与另一名宪兵警察扭打在一起。埃尔德最终被判处 15 年零 2 个月有期徒刑，目前仍在狱中。司法部门消息人士称，法官根据纳塔莱-约特律师的请求，准许其软禁，他将继续被拘留在罗马附近城镇祖母的家中。目前尚无关于该决定原因的详细信息。Cerciello Rega 的遗孀的律师 Massimo Ferrandino 在一份声明中表示，Cerciello Rega 的遗孀“对软禁的消息感到非常震惊”，并且不愿发表进一步评论。Mario Cerciello Rega 的遗孀 Rosa Maria Esilio（右）于 7 月 3 日在意大利罗马出庭。照片：EPA-EFE这两名美国人都来自加利福尼亚州，他们曾在被捕期间试图购买毒品。罗马度假。法庭文件称，他们说自己被骗了，并在毒贩试图逃跑时抢走了中间人的包。文件称，他们后来同意与毒贩见面，用包换钱，但出现的不是毒贩，而是两名便衣警察。意大利媒体报道称，毒贩是警方的线人。Elder 和 Natale-Hjorth 的律师辩称，这两人是出于自卫，因为他们认为这两名警察是要抓他们的暴徒。检察官曾呼吁对这两名游客判处更严厉的刑罚，他们将能够向意大利最高法院就最新判决提出上诉。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270560/us-tourist-granted-house-arrest-rome-policeman-murder-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港赛马会慈善信托基金推出创新计划，为本地青少年提供有针对性的情感及个人发展支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/hkjc-youth-support-initiatives/article/3269943/innovative-initiatives-hong-kong-jockey-club-charities-trust-provide-targeted-emotional-and-personal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/hkjc-youth-support-initiatives/article/3269943/innovative-initiatives-hong-kong-jockey-club-charities-trust-provide-targeted-emotional-and-personal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024年中国实现5%经济增长之路仍面临更多坎坷：7个数据告诉你答案</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3270486/more-bumps-chinas-road-5-economic-growth-2024-7-data-takeaways?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3270486/more-bumps-chinas-road-5-economic-growth-2024-7-data-takeaways?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港中文大学计划推出新的医学研究生课程</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270557/chinese-university-hong-kong-aims-launch-new-medicine-graduate-programme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.15 23:22马料水香港中文大学医院。其医学院表示，数月前已开始制定增加医学学位的计划。照片：Winson Wong香港中文大学（CUHK）宣布计划推出新的医学研究生课程，这是第三所采取措施增加医科学生人数的高等院校。该大学医学院周一表示，几个月前，大学教育资助委员会邀请其增加 2025 年至 2028 学年的医学学位数量，该学院已开始制定该计划。一位知情人士称，委员会已要求香港现有的医学院，即香港中文大学和香港大学，考虑每年是否可行增加 30 个医学学位，包括为已经拥有其他学位或资格的学生提供。“香港中文大学医学院非常重视教学质量，并致力于确保学院培养的医生达到最高标准的医学知识和中大发表声明称，“医学院校的招生工作正与香港医务委员会、医院管理局及相关政府部门就师资、入职资格、学额、课程设计及临床实习安排等进行磋商。”中大希望学生能掌握最新的医疗科技及人工智能，与时并进，为病人提供最合适的治疗。知情人士称，中大于5月向政府提交了相关建议。“由于医学院课程由政府资助，我们将在委员会敲定增加本地医科学生人数的建议及批准项目细节后，适时公布收生及课程安排。”香港科技大学还正在与伦敦帝国理工学院洽谈建立香港第三所医学院。 照片：谢美玲周六，香港大学医学院宣布计划建立一个新的研究生入学计划，院长表示有信心该学院可以将每年招收的医科学生人数从目前的295人扩大到最终目标400人。香港科技大学（HKUST）也正与伦敦帝国理工学院洽谈成立香港第三所医学院。香港科技大学校长叶玉如教授早前表示，他们计划在2027年年中之前成立，并正在考虑招收已经拥有学士学位的学生。在医生持续短缺的背景下，人才竞争加剧，政府还概述了让香港成为该地区生物医学中心的愿景。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270557/chinese-university-hong-kong-aims-launch-new-medicine-graduate-programme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙医疗志愿者退伍军人表示，尽管战争肆虐，他们仍将返回</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3270558/hong-kong-medical-volunteer-veterans-gaza-say-they-will-go-back-despite-war-conditions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.15 23:24(左起) 香港红十字会加沙义工 急症室护士陈伟伯 (Wilbur Chan)、郭嘉敏 (Carman Kwok) 和外科医生区耀佳 (Au Yiu-kai)。照片：Dickson Lee香港护士郭玉丽表示，当她在饱受战争蹂躏的加沙地带南部拉法市的红十字会战地医院第一次看到大量伤亡时，她感到震惊。这位 50 多岁的临终关怀护士说，她清楚地记得受害者惊慌失措的脸上写满了恐惧和绝望，他们的身体沾满鲜血，被严重烧伤，面目全非。在毁灭性的空袭中，许多人不仅失去了四肢，还失去了家人。在震惊的幸存者中，有一名中年男子，他努力应对在空袭中失去妻子和五个孩子的痛苦。他坚持要回家和他们告别，然后再接受腿部手术治疗。“我的心很痛……但我的同事告诉我不要太难过，因为加沙没有完整的家庭郭女士说：“我们无法改变战争，但至少我们和人民在一起，给他们带来温暖和希望。”加沙是这位资深护士和人道主义者第一次在战区服务，她于 5 月和 6 月在那里工作了三个星期。去年 10 月，香港与以色列爆发冲突后，香港红十字会向加沙派遣了五名香港医疗志愿者，郭女士就是其中之一。一些志愿者表示，尽管条件恶劣，但他们表示希望返回支持医务人员和平民，帮助在绝望的时刻树立希望。65 岁的外科医生区耀佳医生自 2002 年以来参与了 20 多次人道主义任务，他说他将于 8 月第三次前往加沙。去年 12 月至今年 1 月期间，他在该地区待了五个星期。“回来后，我一直收到拉法的朋友发来的消息，他们在空袭中失去了家人……但他们仍然留在那里，”Au 强忍着泪水说道。“我对此感到非常难过，我想再次见到他们，回去后帮助他们，尽管我不知道在 7 月初加沙欧洲医院撤离后他们在哪里。”Au 表示，拉法的欧洲医院是加沙南部规模最大、综合性最强的医院，但他 8 月份将要工作的野战医院的容量还不到其容量的 10％。“那里的情况将非常具有挑战性……但知道我很快就会加入他们，这对他们来说是一个巨大的激励，”Au 补充道。他说，只要他有能力，他就会继续他的人道主义工作——在他从市公立医院退休后，他把人道主义工作视为第二职业。香港志愿外科医生区耀佳讲述了他在加沙地带与以色列冲突前线的经历。 65 岁的急诊科护士陈志强 (Wilbur Chan Chi-keung) 于 6 月结束了在拉法战地医院为期 10 天的任务后返回，他也表示准备回去，因为前线的医务人员和物资严重短缺。“由于资源有限，受害者可能无法获得所需的治疗和医疗用品，前线的情况可能非常绝望，”他补充道。“这种情况不会发生在香港。我们所能做的就是尽量减轻他们在临终时的不适，但这也并不总是可能的。”香港红十字会表示，自去年十月以来，加沙冲突已造成39,000多人丧生，190万人流离失所。该非政府组织国际和救援服务主管程德君医生呼吁公众继续关注加沙事态发展，并支持香港在该地区的人道努力。程德君强调，已采取各种措施确保加沙医院志愿者的安全，包括进行广泛的安全培训，并与当局就他们的后勤和行动保持密切沟通。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3270558/hong-kong-medical-volunteer-veterans-gaza-say-they-will-go-back-despite-war-conditions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达州法官驳回特朗普文件案，裁定检察官任命不合法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270556/florida-judge-dismisses-trump-documents-case-rules-prosecutor-was-unlawfully-appointed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270556/florida-judge-dismisses-trump-documents-case-rules-prosecutor-was-unlawfully-appointed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡最新的内部安全案件显示极端化速度令人担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270552/singapores-latest-internal-security-cases-show-alarming-speed-radicalisation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270552/singapores-latest-internal-security-cases-show-alarming-speed-radicalisation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迪拜王子香港办公室近期不会开放：酋长国代表</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3270553/dubai-princes-hong-kong-office-will-not-open-foreseeable-future-emirate-representative?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.15 22:16谢赫·阿里·阿勒马克图姆在恒生大学亚太东盟绿色交易中心签署谅解备忘录仪式上发表讲话。图片：Yik Yeung-man据《南华早报》获悉，迪拜王子谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆承诺在香港设立一家价值 5 亿美元的家族办公室，此举引发了长达数月的争议，此后，他“在可预见的未来”不会在香港建立商业机构。但谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆位于迪拜的家族办公室周一告诉《南华早报》，它仍然有兴趣在该地区探索商业投资。“谢赫·阿里·阿勒马克图姆的家族办公室在可预见的未来不会在香港开设分支机构或代表处，”谢赫办公室的礼宾部门在回应《南华早报》的询问时表示。“然而，我们对在香港、中国大陆和东南亚探索商业投资和机会的兴趣依然强烈。“该办公室致力于通过商业伙伴关系加强与这些地区的关系。”这位代表没有解释为什么王子改变了主意，不再在香港开设办公室但声明表示，“谢赫·阿里·阿勒马克图姆办公室下的所有业务都必须遵守最高质量的合规标准”。该办公室没有详细说明最初的计划是否未能达到所需的合规标准。声明也没有透露王子最终是否会在香港开设办事处，如果开设，其业务是什么以及规模如何。但该办公室坚称“我们仍然致力于在东南亚的商业活动”。迪拜酋长国网站谢赫·阿勒马克图姆 (Sheikh Al Al Maktoum) 已停机数月，并被标记为“正在维护”。图片：南华早报。3 月份，在接受彭博采访时，马克图姆王子宣布计划斥资 5 亿美元在香港开设办事处，寻找亚洲地区的投资机会，随后成为媒体关注的焦点。据说，该办事处正在寻找人工智能、电动汽车、金融科技和建筑等领域的机会。香港也将成为马克图姆王子业务的第一个海外前哨，据说该家族办公室已经开始与潜在目标公司进行谈判。3 月份，马克图姆前往香港参加香港政府组织的香港财富峰会。但他的私人办公室令人震惊地宣布，原定于 3 月 28 日在上环家族办公室举行的就职典礼前夕，计划在香港开设办事处的计划被推迟。马克图姆的私人办公室当时表示，最后一刻的改变是因为迪拜有“紧急事务”，需要他的“决定于 2024 年 5 月底开始开放，”该办公室后来表示。但自那以后，就没有关于王子回国或办公室开业的消息了。3 月份的仪式被推迟，以及对马克图姆在去年转型为专注于可持续发展的投资者之前作为创作歌手阿丽拉 (Alira) 的明显另一个身份的报道，引发了人们对他对投资承诺力度的质疑。时任王子香港业务首席执行官的 Eleanor Jane Mak 在 5 月份表示，他将“在未来几周内”返回香港，为家族办公室揭幕，会见潜在的商业伙伴并参与慈善工作。但她也表示，由于日程安排和其他考虑，具体日期可能会在 6 月。但第二天，王子驻迪拜的一名礼宾官表示，Mak 无权代表王子谈论他返回迪拜的计划并且在他的企业中“没有指控”。几天后，邮报记者发现，马克图姆上环办公室的标志已经从接待区的位置被取下，至少从三月份开始它就一直占据着这个位置。马克图姆的网站至少从三月底开始就无法访问，周一仍处于“维护中”。来自迪拜的声明还要求询问应该直接联系马克图姆迪拜办公室的礼宾部，并警告对任何传播虚假信息的人采取法律行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3270553/dubai-princes-hong-kong-office-will-not-open-foreseeable-future-emirate-representative?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士警告称，由于枪击事件引发同情，特朗普 2.0 肯定会对中国采取更强硬的立场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270550/trump-20-certain-be-more-hawkish-china-analysts-warn-shooting-sparks-sympathy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270550/trump-20-certain-be-more-hawkish-china-analysts-warn-shooting-sparks-sympathy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙救援人员发现疑似失踪英国少年杰伊·斯莱特的遗体</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270547/spanish-rescuers-find-remains-thought-be-missing-british-teenager-jay-slater?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.15 21:36一名志愿消防员在特内里费岛马斯卡附近的胡安洛佩兹峡谷搜寻年轻的英国人杰伊斯莱特。图片：路透社警方称，西班牙特内里费岛的一支救援队周一在英国少年杰伊·斯莱特近一个月前失踪的地区发现了人类遗骸，有力证据表明这些遗骸就是他。国民警卫队警察局在一份声明中表示，他可能是因在难以进入的山区坠落而死亡，但尸检将确认是否是意外。一名警方发言人说，尸体是周一早上被国民警卫队山地救援队发现的。该发言人表示，家人已收到通知，尸检将很快进行，案件随后将移交特内里费岛法院确定死因。救援人员在马斯卡峡谷寻找英国少年杰伊·斯莱特。图片：路透社19 岁的斯莱特于 6 月 17 日失踪，他的手机最后一次被追踪到是在加那利群岛一个偏远国家公园的马斯卡峡谷。6 月 30 日，西班牙警方表示，他们已经结束了对斯莱特的搜寻，此次搜寻涉及数十名警官、救援人员和志愿者，使用了警犬、无人机和直升机。然而，周一他们表示，国民警卫队警官在该地区进行了整整 29 天的“持续和离散搜索”。记者未能立即联系到斯莱特的家人发表评论。狗狗 Caperucita 在开始搜寻英国小伙杰伊·斯莱特之前，与主人一起听从国民警卫队特工的指示。图片来源：路透社英国海外失踪人口慈善机构 LBT Global 已代表斯莱特的家人发表了多份声明，该机构在一封电子邮件中表示，发现的尸体“看起来是杰伊·斯莱特的”。LBT Global 称，遗骸与斯莱特的财物和衣服一起被发现，据了解，遗骸是在其手机最后被放置的位置附近发现的。斯莱特的母亲黛比周六表示，家人已经安排了一个专家团队带着专业犬从荷兰飞来，周末就来。“杰伊只是一个来自兰开夏郡的普通勤劳的小伙子，认识他的人都很喜欢他，”她在一份声明中写道，并请求人们为他和他的家人祈祷。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270547/spanish-rescuers-find-remains-thought-be-missing-british-teenager-jay-slater?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冈比亚维持禁止女性生殖器切割的法令：“如释重负”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3270548/gambia-upholds-ban-female-genital-cutting-huge-sense-relief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.15 21:453 月，一名反对女性生殖器切割的抗议者在班珠尔国民议会外举着标语牌，当时立法者正在就一项极具争议的法案进行辩论，该法案旨在解除对女性生殖器的禁令。照片：法新社西非国家冈比亚的立法者周一否决了一项将推翻女性生殖器切割禁令的法案。该国试图成为世界上第一个撤销这一禁令的国家，这一尝试受到了国外活动人士的密切关注。投票之前，这个人口不到 300 万、主要为穆斯林的国家经过了数月的激烈辩论。立法者否决了所有条款，阻止了最终投票，从而有效地否决了该法案。这种手术也被称为女性生殖器切割，包括部分或全部切除女孩的外生殖器，通常由传统的社区从业者使用剃须刀片等工具进行，有时也由卫生工作者进行。它可能导致严重出血、死亡和分娩并发症，但在非洲部分地区仍然是一种普遍的做法。活动人士和人权组织担心，冈比亚撤销禁令将推翻多年来反对这种有着数百年历史的做法的努力，这种做法通常针对 5 岁以下的女孩，根植于性纯洁和控制的概念。冈比亚国民议会外反对女性生殖器切割的抗议者，在冈比亚，超过一半的 15 至 49 岁妇女和女孩都接受过这种手术。图片：法新社领导推翻禁令运动的宗教保守派认为，割礼是“伊斯兰教的美德之一”。“这真是一种巨大的解脱感，”活动家兼幸存者 Absa Samba 在投票后表示。“这让人兴奋不已。但我相信这只是工作的开始。”据联合国估计，在冈比亚，超过一半的 15 至 49 岁女性和女孩都接受过割礼。前领导人 Yahya Jammeh 于 2015 年意外禁止了割礼，没有进一步解释。但活动家表示，执法力度一直很弱，女性继续遭受割礼，只有两起案件被起诉。即使是现在，“割礼仍然很普遍，而且有公开宣传”，Samba 说。她呼吁对公众进行更多有关这种做法对健康影响的教育。冈比亚班珠尔的一张海报呼吁终止女性生殖器切割。图片：路透社联合国儿童基金会今年早些时候表示，过去八年全球约有 3000 万名女性接受了女性生殖器切割，其中大多数在非洲，但也有一些在亚洲和中东。联合国人口基金今年早些时候引用了世界银行的一项研究，该研究显示，超过 80 个国家的法律禁止或允许起诉这种手术。这些国家包括南非、伊朗、印度和埃塞俄比亚。“没有任何宗教经文提倡或纵容女性生殖器切割，”联合国人口基金的报告指出，并补充说这种做法没有任何好处。长期来看，这种做法会导致泌尿道感染、月经问题、疼痛、性满足感下降和分娩并发症，以及抑郁、自尊心低下和创伤后应激障碍。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3270548/gambia-upholds-ban-female-genital-cutting-huge-sense-relief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港小学呼吁避免在长假后安排考试</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3270549/hong-kong-primary-schools-urged-avoid-arranging-exams-after-long-holidays?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.15 21:45教育局还建议学校布置“适当的自学任务”来取代传统的书面作业，以便学生在长假期间有足够的休息时间。图片：Kelly Le香港教育当局呼吁小学避免在长假后立即安排考试，以改善学生的心理健康。教育局周一发出通告，建议所有小学采取一系列新的作业和考试安排措施，以培养学生健康的生活方式。“除了帮助学生有效学习外，学校还应为学生创造空间，促进学生身心均衡发展，”通告说。呼吁学校避免在圣诞节和复活节等长假后立即安排测验和考试，以“在假期给学生留出更多空间”。它还建议学校布置“适当的自学任务”，例如阅读、体育活动、在线学习和实地考察，以取代传统的书面家庭作业，以便学生在长假期间有足够的休息和放松时间。学校被要求考虑减少每个年级的考试和听写频率，并探索不同的评估模式应尽可能在下午安排辅导课，让学生在老师的监督下完成部分功课，照顾不同学习需要。上水凤溪第一小学校长朱伟林表示，学校已把每学年的考试次数由四次减为三次。他补充说，避免在长假后举行考试是很容易做到的，不会对教学计划或后勤造成额外压力。他说，第一次考试将在11月底圣诞假期前举行，另一次考试将在3月初复活节前举行。最后一轮抽签于六月初举行。“从减轻学生的考试压力和减弱香港的考试文化的角度来看，这是一个很好的做法，”朱说。油麻地天主教小学的学生上周收到了他们的中学入学成绩。照片：Jonathan Wong校长表示，学校自2022年起已逐步调整教学方式，在推行新的作业和考试安排时，并无遇到重大困难。自去年12月学校紧急应变制度启动以来，截至5月，学校校长已透过第三层机制，向医院管理局精神科服务转介254宗有严重精神健康需要学生的个案。当局还在通函中列举例子，说明如何在课堂内外推广融入爱国元素的国家安全教育。另外，政制及内地事务局局长曾国卫向议员表示，政府会利用今年中华人民共和国成立75周年“作为切入点”，培养市民的爱国情怀。但议员狄志远警告，政府不应采取过度“强行推销”的方式，担心会让人觉得“爱国”。 曾荫权对立法会议员表示：“爱国主义教育是要触动人心，要用柔和、感动人心的方式进行。”部长补充说，政府将致力于加深公众对国家历史、文化、发展和成就的了解。曾荫权还表示，政府没有计划效仿中国大陆制定爱国主义教育法。吴刚忠补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3270549/hong-kong-primary-schools-urged-avoid-arranging-exams-after-long-holidays?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>