<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 09:13:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在非洲几内亚湾，中国正在证明自己是海上霸主</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291559/africas-gulf-guinea-china-proving-it-master-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291559/africas-gulf-guinea-china-proving-it-master-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涉嫌按压香港巴士紧急门锁的男子被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292648/man-who-allegedly-pressed-emergency-door-release-hong-kong-bus-arrested?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 15:26网上视频显示，一名男子跑向尖沙咀一辆双层巴士。图片：讲义香港警方拘捕一名 21 岁男子，他涉嫌在圣诞节当天冲上马路，按下巴士紧急门锁并辱骂司机。警方周日表示，在接获报案及查阅闭路电视片段后，该男子于周六下午 5 时在屯门因涉嫌扰乱治安而被拘留。网上流传的一段影片显示，圣诞节当天晚上 10 时左右，一名男子冲上尖沙咀弥敦道与北京道交界处的一条行车线，拦截一辆开往屯门宝田邨的九巴 260X 号双层巴士。片段显示，该男子两次按下巴士前门附近的紧急门锁，并辱骂司机。九巴早前表示，当从红磡站出发的 260X 号巴士驶至北京道附近的红绿灯时，一名男子突然冲上车道并开始撞击车辆。网上视频显示，该男子跑到路上试图拦下公交车。照片：讲义公交车司机立即停车查看情况。该男子继续大声辱骂司机，随后离去。运输署对事件深表关注，强烈谴责有关行为，强调该行为不但危害巴士、司机和乘客安全，亦对市民及其他道路使用者构成危险。运输署表示会与相关专营巴士公司跟进。该男子已被扣留调查，油尖旺警区刑事侦查队正跟进事件。根据道路交通规例，公共巴士乘客或拟登上公共巴士的人士，不得使用攻击性言语或作出不当行为、妨碍或分散司机注意力、损坏或干扰巴士或导致巴士延误。违例者最高可被判入狱六个月及罚款3000元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292648/man-who-allegedly-pressed-emergency-door-release-hong-kong-bus-arrested?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一男子涉嫌纵火案 31 辆摩托车受损 警方拘捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292649/hong-kong-man-arrested-after-31-motorbikes-damaged-suspected-arson-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 15:29警方于周日凌晨 5 点左右接到事故通知，消防员赶赴现场并扑灭大火。照片：Edmond So观塘区发生大火，30 多辆电单车被烧毁，香港警方拘捕一名 47 岁男子，涉嫌纵火。这些电单车停放在茶果岭道容凤书纪念中心外，周日早上的大火还熏黑了该公立诊所一面外墙，并烧毁了现场一辆电动车的后部。警方于凌晨 5 点左右接到报警，消防员赶到现场将大火扑灭。截至目前，该案件尚未造成人员伤亡。警方表示，初步调查显示，其中 12 辆摩托车被纵火，火势蔓延至另外 19 辆摩托车和一辆电动车。警方认为起火原因可疑，于是在同一地区逮捕了这名男子。嫌疑人目前被警方拘留。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292649/hong-kong-man-arrested-after-31-motorbikes-damaged-suspected-arson-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本渔村寿都因人口减少而面临核废料困境</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292482/japans-fishing-town-suttsu-faces-nuclear-waste-dilemma-amid-population-decline?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292482/japans-fishing-town-suttsu-faces-nuclear-waste-dilemma-amid-population-decline?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港犯罪：文章回顾 2024 年最大的逮捕、诈骗和抢劫案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292647/crime-hong-kong-post-looks-back-2024s-biggest-arrests-scams-and-heists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292647/crime-hong-kong-post-looks-back-2024s-biggest-arrests-scams-and-heists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比利时将禁止销售一次性电子烟，这在欧盟尚属首次</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292645/belgium-will-ban-sales-disposable-e-cigarettes-first-eu?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 14:40在比利时于 1 月 1 日禁止销售一次性电子烟之前，布鲁塞尔的一家商店里展示了各种口味的一次性电子烟设备。图片：AP出于健康和环境方面的考虑，比利时将从 1 月 1 日起禁止销售一次性电子烟，这对欧盟国家来说是一个开创性的举措。卫生部长 Frank Vandenbroucke 表示，廉价的电子烟已经成为一种健康威胁，因为它们很容易让青少年迷上吸烟并对尼古丁上瘾。“一次性电子烟是一种新产品，其设计目的只是为了吸引新消费者，”他在接受采访时表示。“电子烟通常含有尼古丁。尼古丁会让你对尼古丁上瘾。尼古丁对你的健康有害。这些都是事实，”Vandenbroucke 补充道。因为它们是一次性的，所以塑料、电池和电路对环境来说是一个负担。除此之外，“他们产生的有害废弃化学物质仍然存在于人们扔掉的东西中，”范登布鲁克说。在比利时元旦禁止销售一次性电子烟之前，一名男子在布鲁塞尔吸一次性电子烟。图片：AP卫生部长表示，他还针对一次性电子烟，因为如果人们找不到其他方法戒烟，可重复使用的电子烟可以成为帮助他们戒烟的工具。今年早些时候，澳大利亚禁止在药店外销售“vapes”，这是世界上对电子烟最严格的限制之一。现在，比利时正在领导欧盟的行动。“我们是欧洲第一个这样做的国家，”Vandenbroucke 说。他希望 27 国集团采取更严格的烟草措施。“我们真心呼吁欧盟委员会现在提出新举措，更新和现代化烟草立法，”他说。即使是一些销售电子烟的商店也对比利时的决定表示理解，尤其是在环境问题上。一旦香烟用完了，“电池还能工作。这就是可怕的地方，你可以给它充电，但却没有办法给它充电，”布鲁塞尔 Vapotheque 商店的老板 Steven Pomeranc 说。“所以你可以想象它造成的污染程度。”禁令通常意味着行业遭受经济损失，但 Pomeranc 表示他认为这不会造成太大损失。“我们有很多替代解决方案，也非常容易使用，”他说。“比如这个 pod 系统，它预先装满了液体，可以夹在可充电电子烟上。所以我们只会让客户转向这个新系统。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292645/belgium-will-ban-sales-disposable-e-cigarettes-first-eu?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我只想要一个孩子”：中国脑残女子为成为妈妈的愿望辩护</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3292025/i-just-want-child-china-brain-damaged-woman-defends-her-desire-become-mum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 14:00中国一名脑损伤女性反击了网上对她建立家庭的决定是不负责任的批评。图片：SCMP 合成/Shutterstock/抖音中国一名患有脑瘫的女性为自己想要成为母亲的愿望进行辩护，反驳网上指责她“不负责任”的批评。24 岁的李曼来自中国东部安徽省的一个农村家庭。她出生时因缺氧而患上脑瘫。虽然她的智力正常，但她患有严重的身体疾病，限制了她的行动。李曼由祖父母抚养长大，父母在外打工。由于她的身体状况，许多学校最初拒绝录取李曼，但在她祖母的坚持不懈的恳求下，她最终考上了小学。然而，她遭受了同学的歧视和嘲笑。李曼因身体状况多年来一直饱受歧视和嘲笑。图片来源：163.com后来，李娜进入安徽省一所特殊教育职业学校，老师指导她练习左手铅球运动。她继续参加残疾人田径比赛，并在2021年全国残疾人运动会上获得铅球铜牌。2023年9月，李娜与丈夫结婚，丈夫也患有脑瘫，腿部残疾，视力受损。她在大陆社交媒体上分享自己的日常生活，包括做饭、化妆和做家务。她的乐观精神吸引了23万网络粉丝。她在社交媒体上的个人简介是：“虽然我与众不同，但我会努力发光。”12月，李娜上传了一系列备孕视频，在网上引起广泛关注。她开心地记录了自己服用生育补充剂的习惯，说道：“早一粒，晚一粒，很快就要有小宝宝了。宝宝，妈妈要来见你了！”然而，也有不少网友对她当妈妈的决定表示担忧。有人说：“你的病情会遗传给孩子吗？为了自己的私欲而拿孩子的前途冒险，这是不负责任的行为。”还有人说：“就算孩子健康，夫妻俩能好好照顾他们吗？想象一下，孩子在家长会或者体育赛事中会面临多大的心理压力。”12月18日，李娜对这一批评作出回应，称：“我做错了什么？我只想要一个孩子。”她透露，她和丈夫已经接受了体检，医生确认他们的基因不会对生下一个健康的婴儿构成风险。李说，这些批评对她的家庭造成了影响，她坚称身体残疾并不妨碍以积极的心态过上正常的生活。“我们会一步一步照顾好孩子，”她补充道。这对患有脑瘫的幸福夫妇于 2023 年结婚。照片： 163.com一些医生表示，脑瘫不会直接影响生育能力，因为它既不遗传，也不会传染。然而，湖北省中医院产科医生曹伟警告说，身体上的限制可能会使患者怀孕、分娩和育儿更加困难。李女士已从社交媒体上删除了所有与怀孕相关的视频。此事在内地社交媒体平台上引发热议，相关话题的阅读量已达到1.4亿次。一位网友说：“李女士是一个勇敢的女人。她有生孩子的权利，但她所遭受的歧视也可能落在她的孩子身上。”“尊重这位了不起的母亲的选择。如果他们有信心养育孩子，他们也必须准备好迎接任何挑战，”另一位网友说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3292025/i-just-want-child-china-brain-damaged-woman-defends-her-desire-become-mum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国与非洲战略伙伴吉布提的卫生关系因中医药而更加紧密</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292427/chinas-health-bonds-strategic-african-partner-djibouti-grow-closer-over-tcm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292427/chinas-health-bonds-strategic-african-partner-djibouti-grow-closer-over-tcm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港九龙西工地玻璃幕墙坠落 工人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292641/hong-kong-worker-killed-falling-curtain-glass-wall-kowloon-west-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 13:32警方表示劳工处会跟进此案。图片来源：谷歌地图香港西九龙高铁站上盖建筑地盘，一块重达 1.2 吨的玻璃幕墙倒塌砸中一名工人，导致他身亡。警方周日表示，这起发生在前一天的事故已被列为工业意外，并表示将与劳工处跟进。警方补充说，一名新鸿基地产开发地盘的员工向警方报案，称受害者是一名 53 岁梁姓男子，当时正在一个商业楼宇安装玻璃幕墙。这面 2.5 米乘 2 米的玻璃墙倒塌，吊带断裂，砸中梁姓男子，他当场失去意识。医护人员将梁姓男子送往伊利沙伯医院，随后被宣告死亡。他的死因有待尸检后确认。该建筑工地位于西九龙总站上盖佐敦道与连翔道交汇处，是新鸿基地产自 2019 年中标以来一直在开发的商业项目的一部分。《南华早报》已联系开发商征求意见。事发地点是西九龙总站上盖的一个建筑工地。图片：曾耀珊工业意外伤亡权益协会总干事费少倩文表示，死者身后留下妻子和已成年的儿子。“我们促请劳工处彻底调查意外原因，并公布调查结果。如发现任何违反安全规例的情况，必须采取法律行动，”萧告诉《南华早报》。“我们亦呼吁承建商、分包商及雇主为死者家属作出全面安排，协助他们渡过这个艰难时期。”独立电气及屋宇装备工程师何永业表示，事故可能由多种问题引起，例如玻璃幕墙在空中吊起时未能稳定，以及吊带的质量问题。“在搬运玻璃幕墙时，除了使用搬运吊带外，通常还会使用玻璃搬运吸盘来加强稳定性，防止玻璃滑出。 “玻璃幕墙因运输带断裂而坠落的情况相对罕见，”他说。“用于吊装玻璃幕墙的运输带通常由高密度纤维制成，安全系数很高，在断裂前通常会超过最大承重能力的五到六倍。这场悲剧可能是由于运输带先前受损或磨损而工人没有注意到而发生的。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292641/hong-kong-worker-killed-falling-curtain-glass-wall-kowloon-west-site?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“盐台风”网络间谍活动瞄准 AT&T，但运营商称其网络安全</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292642/chinese-salt-typhoon-cyberespionage-targets-att-networks-secure-carrier-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 13:33AT&amp;T 承认，该公司受到了与中国有关的“盐台风”黑客行动的攻击，但其网络目前已摆脱入侵威胁。照片：TNS与中国有关的“盐台风”网络间谍行动针对的是 AT&amp;T 的系统，但这家无线运营商在周六首次承认遭到攻击时表示，由于与执法部门和政府官员合作，其美国网络现在是安全的。“我们目前没有在我们的网络中发现任何民族国家行为者的活动。根据我们目前对这次攻击的调查，中华人民共和国针对的是少数外国情报人员，”AT&amp;T 发言人表示。该发言人表示，虽然只发现了少数信息泄露案例，但 AT&amp;T 正在监控和修复其网络以保护客户数据，并继续与当局合作评估和缓解威胁。周五，美国官员将第九家未具名的电信公司列入 Salt Typhoon 黑客攻击的实体名单，并表示涉案的中国人获得了网络访问权限，基本上拥有广泛而全面的访问权限，使他们能够“对数百万人进行地理定位，随意记录电话”。美国国防部和联邦通信委员会没有立即回应路透社在正常工作时间之外的置评请求。记者未能立即联系到中国外交部置评。官员此前指控，黑客以 Verizon、AT&amp;T、Lumen 和其他电信公司为目标，窃取了电话音频拦截以及大量通话记录数据。为了应对此次网络攻击，美国网络安全和基础设施安全局于 12 月 18 日敦促高级政府和政界人士将移动通信转移到端到端加密应用程序。据报道，盐台风攻击的目标包括与民主党人卡马拉·哈里斯和共和党人唐纳德·特朗普的总统竞选活动有关的官员。中国官员此前曾将这些指控描述为虚假信息，并表示北京“坚决反对和打击一切形式的网络攻击和网络盗窃”。人们越来越担心据报道的中国黑客入侵美国电信网络的规模和范围，以及企业和政府何时能够向美国人保证这一问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292642/chinese-salt-typhoon-cyberespionage-targets-att-networks-secure-carrier-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>监管部门严厉打击算法滥用，美团取消逾期配送罚款</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3292643/meituan-end-late-delivery-penalty-amid-regulatory-crackdown-algorithm-misuse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 13:43美团表示，将对准时送餐的外卖骑手提供奖励。图片来源：Shutterstock在监管机构严厉打击互联网平台滥用算法的背景下，中国食品配送巨头美团将在 2025 年逐步取消逾期配送罚款。据这家总部位于北京的公司周五在其网站上发布的通知称，取消罚款后，将不断优化管理实践，探索更公平、更人性化的激励机制。该声明补充道，此举旨在激励而不是惩罚准时送餐的外卖骑手。这一政策转变是该公司对总体算法进行一系列变革的一部分，这些算法决定了其送餐员大军的一系列操作流程，从取货顺序到他们所走的路线，以确保快速送达。虽然算法和逾期配送罚款政策有效地帮助该公司保持领先于阿里巴巴集团控股的饿了么等竞争对手，但也引发了争议。此前，严格的送货期限曾导致快递员违反交通规则，从而引发事故。阿里巴巴拥有《华盛顿邮报》。美团在通知中表示，将为快递员提供安全指南，鼓励他们遵守交通规则，并与当地警方合作，减少交通违法和事故。此前，美团和饿了么于 12 月初推出了新功能，对工作时间过长的快递员发出警报或强制下线，旨在防止骑手疲劳。随着越来越多的中国人在持续的经济挑战中转向零工经济来养活自己，人们对这些工人的社会保险、福利和法律权利的担忧也随之增加。根据国家统计局的数据，过去三年，内地零工经济工人的数量已达到 2 亿，约占该国劳动人口的 23%。根据美团的数据，去年其 745 万名配送员从该平台共赚取了 800 亿元人民币（110 亿美元），其中约 60 %的美团骑手享受工伤保险。11月，包括国家网信办、公安部、工业和信息化部、国家市场监管总局在内的中国监管机构启动了为期三个月的专项行动，重点打击互联网平台与算法相关的不当行为。监管机构针对的问题包括内容平台操纵热门话题、零工平台优先考虑利润而非员工福利，以及滥用消费者数据进行不公平定价行为。该行动将于2月14日结束。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/article/3292643/meituan-end-late-delivery-penalty-amid-regulatory-crackdown-algorithm-misuse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在中美关系紧张的背景下，中国创纪录的股息使人民币面临压力</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3292638/chinas-record-dividend-payout-puts-yuan-under-pressure-amid-us-china-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 12:25股息红利给人民币带来了更多压力，而人民币已经因美元复苏和中美紧张局势加剧而承压。图片：Costfoto/NurPhoto via Getty Images中国为重振低迷的股市而采取的雄心勃勃的行动，却让人民币成为了意外的牺牲品，创纪录的股息导致资金外流。根据彭博汇编的数据，在香港上市的中国公司 1 月至 3 月期间支付的中期股息将达到 129 亿美元，创下第一季度的历史新高。与此同时，第四季度的股息水平已经超过 162 亿美元，为同期最高，比去年同期增长了 47%。股息大丰收给人民币增添了压力，人民币已经因美元复苏和中美紧张局势加剧的前景而承压。这些公司大多以港元支付股息，但大部分收入是以人民币赚取的，这需要兑换。迫在眉睫的资金外流将考验北京方面在不损害世界第二大经济体长期目标的情况下实现短期市场稳定的能力。这一点尤其重要，因为政策制定者也在加大力度捍卫目前徘徊在一年低点附近的人民币。澳新银行集团高级策略师星照鹏表示，客户对外币需求的增加主要可以归因于股息流，因为许多香港上市公司都推出了中期股息。“随着公司兑换其他货币进行支付，股息频率和净额的增加将继续产生影响。”自四月份当局公布十年一次的资本市场改革计划以来，中国公司一直在增加对投资者的现金支付。其中包括鼓励派息、提高上市质量和改善公司治理。该蓝图引发了国有企业的反弹，其中许多国有企业在香港两地上市，并且是对北京提高股东回报的呼吁最积极的企业之一。在 2024 年派发 1180 亿美元前所未有的股息的推动下，恒生中国中型国企指数成员公司的中期派息预计也将在第一季度达到创纪录的 97 亿美元。其中，中国建设银行准备在 1 月底派发 65 亿美元，这是该行自 2008 年以来首次派发中期派息。中国移动 9 月份的中期派息高达 69 亿美元，比去年同期增长了 7%。中海油也因其高额股息而受到投资者的青睐，根据彭博汇编的数据，中海油 2024 年的中期股息同比增长近 26%。在 9 月下旬之前，购买国企股票一直是今年最热门的股票交易之一，当时央行主导的刺激计划引发了更广泛的反弹，但此后势头减弱。恒生国企指数今年上涨了 23%，超过了更广泛的在岸 CSI 300 基准指数 16% 的涨幅。尽管第四季度支付的金额很大，但与通常支付全年股息的第三季度相比，这一金额很小。今年截至 9 月的三个月内，股息总额为 740 亿美元。此后，监管机构一直强调企业增加现金分配的重要性，提高频率和透明度是提高股东回报的关键部分。这些鼓励措施可能会为那些期待股市进一步上涨的人带来机遇，即使这对人民币来说是一把双刃剑。“每年年底人民币贬值的压力不太可能改变国有企业派息增加的趋势，”BBVA 首席亚洲经济学家夏乐表示。“在面临这种压力的情况下，引导美元流入等措施可能会被用来支撑人民币。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3292638/chinas-record-dividend-payout-puts-yuan-under-pressure-amid-us-china-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抵制、禁令和拍马屁的闹剧：2024 年马来西亚的社交媒体痴迷</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292512/boycotts-bans-and-dough-kissing-drama-malaysias-social-media-obsessions-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292512/boycotts-bans-and-dough-kissing-drama-malaysias-social-media-obsessions-2024?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一些教堂打破传统，为宠物举办追悼会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292630/bucking-tradition-some-hong-kong-churches-host-memorial-services-pets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292630/bucking-tradition-some-hong-kong-churches-host-memorial-services-pets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>湿润的气候是否促成了两千多年前中国第一个帝国的诞生？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292632/did-wet-climate-give-rise-chinas-first-empires-over-2000-years-ago?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292632/did-wet-climate-give-rise-chinas-first-empires-over-2000-years-ago?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>