<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 09:15:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>推迟发射是否会使中国建设星链计划的竞争对手面临长期风险？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292311/will-delayed-launch-put-china-plans-build-starlink-rival-long-term-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 16:0010月，一批卫星搭乘改装后的长征六号运载火箭从中国北部山西省太原卫星发射中心发射升空。图片来源：中央电视台据报道，中国暂停了千帆宽带卫星网络的部署，这可能会阻碍赶上 SpaceX 的 Starlink 计划。据中国运载火箭技术研究院称，第四批 18 颗卫星原定于 12 月 23 日离开位于南部岛屿省份海南的文昌航天港，但出发时间被推迟到明年。根据中国社交媒体上分享的视频，原定将卫星送入低地球轨道的长征八号火箭于 11 月抵达文昌，并于 10 天前推出到发射台，然后返回组装大楼。这一延迟引发了中国航天界的广泛讨论。业内专家和爱好者在中国社交媒体平台上猜测可能的原因，许多人关注的是推进系统出现故障的可能性。中国千帆星座计划于 8 月发射首批组件，计划于 2024 年发射 108 颗卫星——足以建立初步的商业服务能力，而这一目标现在似乎遥不可及。但从长远来看，该星座的发展可能仍按计划进行。建设一个由 10,000 多颗卫星组成的网络本质上是一项长期工作，将持续十年或更长时间。观察人士还指出，在星座部署的早期阶段，技术挑战并不少见，星链首批 800 颗卫星中约有 3% 因设计或制造缺陷而被宣布“死亡”。与星链设备一样，千帆卫星也依靠电力推进从部署高度上升到运行轨道。 10 月中旬发射的第二批卫星中，部分可能需要进行一些故障排除。根据美国太空军的跟踪数据，受影响的千帆 19-35 批次卫星由上海格思航天科技公司开发，在从 800 公里（497 英里）左右升空方面进展甚微。大多数卫星仅短暂激活，高度上升不超过 40 公里（25 英里）。前三批千帆卫星，分别为蓝色、红色和绿色，其地图基于美国太空军的数据。照片：乔纳森·麦克道尔轨道提升操作似乎在 11 月底停止，第二批卫星全部 18 颗都散布在 850 公里（528 英里）以下，远低于其距离地球 1,100 公里（684 英里）的目标高度。然而，哈佛天文学家和卫星追踪者乔纳森·麦克道尔警告不要过早下结论。 “第一批卫星花了一个月的时间才开始升轨，”他表示。根据美国太空军的数据，第一批卫星（千帆1至18号）在8月部署时，花了整整50天的时间才开始升轨机动。数据显示，首次发射的大多数卫星现在的高度约为1100公里（684英里），只有千帆7号除外，由于不明原因，它仍保持在800公里（497英里）。故障排除人员可能会查看第二批卫星使用的电力推进系统，该系统由中国行业领先企业傲天科技开发。据其官方称，该公司成立于2018年，专门为商业卫星提供轨道维护和脱轨服务，年生产能力为1,000套推进系统网站。电力推​​进是一种高效技术，它利用电能通过电场或磁场电离和加速推进剂（如氙气或氪气），从而为航天器产生推力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292311/will-delayed-launch-put-china-plans-build-starlink-rival-long-term-risk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯挫败乌克兰暗杀高级军官及其家人的阴谋</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292320/russia-foils-ukrainian-plots-kill-senior-military-officers-and-their-families?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 15:0012 月 19 日，一名涉嫌杀害俄罗斯将军伊戈尔·基里洛夫的嫌疑人抵达莫斯科一家法庭。照片：路透社
俄罗斯联邦安全局 (FSB) 周四表示，已挫败乌克兰情报机构在莫斯科使用伪装成移动电源或文件夹的炸弹杀害俄罗斯高级军官及其家人的几项阴谋。乌克兰 SBU 情报机构12 月 17 日，俄罗斯核、生物和化学保护部队负责人伊戈尔·基里洛夫中将在莫斯科的住宅楼外引爆了一枚绑在电动滑板车上的炸弹，将其杀害。乌克兰安全局消息人士证实，乌克兰情报机构是此次袭击的幕后黑手。俄罗斯称，此次谋杀是基辅发动的恐怖袭击，并誓言要报仇。“俄罗斯联邦安全局阻止了一系列针对国防部高级军事人员的暗杀企图，”俄罗斯联邦安全局表示。“参与准备这些袭击的四名俄罗斯公民已被拘留。”俄罗斯联邦安全局是苏联时代克格勃的主要继承者，该局表示，这些俄罗斯公民已被乌克兰情报部门招募。俄罗斯联邦安全局表示，其中一名男子在莫斯科取回了一枚伪装成移动电源的炸弹，该炸弹将用磁铁固定在国防部一名高级官员的车上。另一名俄罗斯男子负责侦察俄罗斯高级国防官员。俄罗斯联邦安全局表示，一项阴谋涉及投递伪装成文件夹的炸弹。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292320/russia-foils-ukrainian-plots-kill-senior-military-officers-and-their-families?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果特朗普上台后韩美关系恶化，韩国会与中国走得更近吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292321/will-south-korea-draw-closer-china-if-ties-us-worsen-under-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292321/will-south-korea-draw-closer-china-if-ties-us-worsen-under-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“中国奶奶”医院清洁工收养 38 名弃婴，有望获最高道德奖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3291533/chinas-grandma-hospital-cleaner-adopts-38-abandoned-babies-line-top-moral-award?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 14:00中国一名老年妇女因收养38名弃婴而被提名该国最高道德奖。图片来源：南华早报/微博中国一名医院清洁工十年来收养了38名弃婴，被提名为“全国道德模范”。据大陆媒体《澎湃新闻》报道，现年88岁的唐彩英是江西省新余市一家医院的退休清洁工。上世纪80年代至90年代，她收养了30多名弃婴。1982年的一个冬日，46岁的唐彩英在上班途中，发现一名裹着棉大衣的女婴被遗弃在铁轨旁。她不忍将婴儿留在寒风中，便将正在哭闹的婴儿抱回家，给她喂奶、擦身。唐彩英（中间）拍摄的合影，展现了她的善良。图片来源：微博她给女儿取名为芳芳，意为如花儿般芬芳。此时，唐女士已经是五个孩子的母亲，最小的孩子才12岁。二女儿爱萍刚中学毕业，无业，便在家帮忙照顾芳芳。几年后，唐女士在医院又发现了一名弃婴，给她取名为珍珍，意为“珍贵的礼物”。从此，她继续救助弃婴，先后收养了36名弃婴。“中国奶奶”唐某从上世纪80年代起，就开始救助、收留弃婴。图：微博她收留的弃婴大多是新生儿，有的在出生时呼吸困难，被扔进垃圾桶，还有的在严寒的冬天被遗弃在医院门外，脆弱的身体几乎无法支撑生命。唐某安排这些获救的婴儿住在她工作的医院的一个闲置房间里。她每天抽出时间喂养他们，并定期监测他们的健康状况。起初，她的丈夫无法理解，认为他们微薄的收入甚至不足以养活自己的孩子，更不用说更多了。但唐坚持要拯救她遇到的每一个生命。退休后，她靠微薄的退休金生活，并四处奔波为孩子们买牛奶和食物。由于年龄差距 50 多岁，领养的孩子们都叫唐“奶奶”。一些最小的孩子由唐的丈夫和她自己的孩子在家里照顾。随着时间的推移，她的丈夫逐渐爱上了这些领养的孩子，他们知道他们的“爷爷”虽然严格，但总是心地善良。随着唐年龄的增长，她的精力逐渐减弱，她开始为孩子们精心挑选领养家庭。唐收养的最后几个孩子是一对双胞胎男孩。她给大女儿取名张家刚，小女儿后来被一对教师夫妇收养。现年 27 岁的张家刚是一名消防员。今年 1 月，他回国为唐妈妈庆祝 88 岁生日。和唐妈妈收养的其他孩子一样，他经常回家探望唐妈妈，并将部分工资寄给她。这位年长的善心人甚至不惜捡破烂来保证她的“宝宝们”平安健康。图片来源：微博“如果没有唐奶奶，我不知道我的人生会是怎样”，张女士说道。12月16日，88岁的唐奶奶被提名为“全国道德模范”候选人，这是中国授予普通人的最高道德荣誉。最终名单的公布日期尚未公布。唐奶奶的女儿爱萍告诉澎湃新闻：“对我妈妈来说，做好事不是出于道德感。她只是觉得应该这么做。这是一种本能的善良。”唐奶奶的故事在大陆社交媒体上感动了很多人。一位网友评论道：“这太感人了。这位无私的‘中国奶奶’让我们学到了什么是真正的爱。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3291533/chinas-grandma-hospital-cleaner-adopts-38-abandoned-babies-line-top-moral-award?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中银人寿、汇丰、宏利瞄准香港“银发”经济的更大份额</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3292295/boc-life-hsbc-manulife-aim-bigger-share-hong-kongs-silver-hair-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3292295/boc-life-hsbc-manulife-aim-bigger-share-hong-kongs-silver-hair-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反腐运动对军队进行重大调整后，又有两名中国将领落马</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3292317/2-more-chinese-generals-fall-after-anti-graft-campaign-delivers-big-changes-military?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 14:03尤海涛中将就是全国人大宣布的两名涉嫌“严重违法违纪”的中国军队高级官员之一。图片来源：微博/清华國防随着中国继续在军队中广泛开展反腐运动，北京又剥夺了两名解放军将领的立法委员身份。全国人民代表大会常务委员会周三发布的一份通知证实，中国陆军原副司令员尤海涛中将和解放军南部战区原海军司令员李鹏程中将已被免去国家最高立法委员职务。原解放军南部战区海军司令员李鹏程中将。图片来源：people.com.cn全国人大的另一份声明称，游志强和李鹏程涉嫌“严重违法违纪”——这个词通常指的是腐败。这两位将军的落马正值解放军内部发生一系列人事变动之际，数名高级军官因腐败指控落马。 11 月，中央军委委员、政治工作部主任苗华因涉嫌腐败接受调查。尤志强现年 66 岁，2016 年初出任陆军副司令员。此前，他曾任南京军区副司令员，2014 年晋升为中将。李克强现年 61 岁，曾任解放军海军北海舰队副参谋长、海军装备研究所所长、东海舰队参谋长等职务。去年 12 月，他的前任鞠新春被全国人大解职，随后李克强出任南部战区海军司令员，同时解职的还有另外 8 名解放军将领，其中包括负责监督国家核武库的解放军火箭军的一些高级成员。最近的人事变动还包括将长期在空军任职的陈晖晋升为上将，确认他为新任海军司令员。新华社周一报道称，军队政治委员将负责监督意识形态、政治教育和部队士气。陈水扁取代了 61 岁的秦树桐，后者于 2022 年 1 月被任命为军队政治委员。秦的下落不明。9 月，有消息称，陆军副司令员邓志平因涉嫌腐败被全国人大免职。现年 60 岁的邓小平在 20 世纪 70 年代和 80 年代中越边境冲突期间被誉为战争英雄。今年 6 月，北京还对两位前国防部长李尚福和魏凤和进行了调查。魏凤和从 2018 年到 2023 年担任国防部长。李尚福于 2023 年 3 月升任国防部长，但在同年 10 月从公众视野中消失后被解职，成为中国任职时间最短的国防部长。两人都可能因腐败案件面临起诉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3292317/2-more-chinese-generals-fall-after-anti-graft-campaign-delivers-big-changes-military?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞假期香港净流出旅客690,110人次</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292314/hong-kong-records-net-outflow-690110-trips-over-christmas-holiday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 13:39西九龙高铁站离境大堂的旅客。图片：谢美玲圣诞假期，香港净流出旅客超过 69 万人次，餐饮业业务较去年同期增长 8%。香港餐饮联业协会会长黄家和将业务增长归因于深圳恢复对居民的多次往返签证计划。他周四表示：“与疫情前相比，内地游客人均消费下降了约 20%。但（恢复对深圳市民的多次往返签证计划）游客数量的增加弥补了这一损失。”根据香港旅游发展局的数据，从上周六开始的五天时间里，香港入境旅客超过 230 万人次，离境旅客超过 302 万人次，净流出 690,110 人次。入境事务处。旅客在香港国际机场排队办理登机手续。照片：Elson Li在离境旅客中，75%（即 226 万人次）是香港人。在此期间，共有 782,641 人次到访香港，其中 74% 来自内地。圣诞节当天，香港居民出境 569,282 人次，创下自周末开始的假期期间出境人数的最高纪录。包括游客在内的总出境人数为 692,494 人次，比入境处之前的估计高出 17%。这一数字约为 2023 年圣诞节当天记录的 482,504 人次出境人数的 1.4 倍。与此同时，周三记录的入境人数为 469,642 人次，其中 26% 是游客。与去年圣诞节的536,133人次相比，下降了12％。圣诞节当天，有122,005人次到访香港，其中约65％（79,184人）来自内地。内地游客数量与2023年相比增加了4％。去年，12月22日至26日五天内，有190万居民离开香港。同期，有679,000名游客，其中约75％来自内地。周二至周三，超过15万人次参观了西九文化区的艺术公园，庆祝节日。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292314/hong-kong-records-net-outflow-690110-trips-over-christmas-holiday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>假孕肚、中国人冒充迪拜皇室、点心摔跤：5 个热门故事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3292242/fake-baby-bumps-chinese-posing-dubai-royalty-dim-sum-wrestling-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 13:00中国的年轻单身女性正在拍摄假孕照，以便在真孕来临时看起来很漂亮。图片：南华早报合成/小红书我们从过去七天中精选了五个引起读者共鸣的中国热点故事。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。一股新热潮席卷中国社交媒体，未怀孕的年轻单身女性在分娩前戴上假肚子拍摄孕妇照。所谓的预设拍照潮流让女性希望在她们还处于青春年华时捕捉和庆祝重要时刻。因腐败被判处死刑的中国银行家刘连舸的感情生活受到公众关注。其中包括频繁更换伴侣，在与儿子的女友结婚之前破坏儿子的关系，引发广泛批评，据报道还导致这名年轻人患上慢性抑郁症。中国乒乓球冠军王楚钦从中心位置移开，引发球迷愤怒，他们认为这是他们偶像的重要象征。图片来源：微博中国网民在目睹国家乒乓球奥运冠军王楚钦在最近由美国饮料巨头可口可乐赞助的一场赛事中被排除在外后感到愤怒。在中国的粤式茶餐厅，食客可以一边享用点心，一边观看现场职业摔跤比赛，这是一种独特的娱乐形式，在大陆社交媒体上引起了广泛关注。与真正的运动不同，职业摔跤（被广泛称为职业摔跤）是一种精心设计的舞台格斗表演。摔跤手既是运动员又是演员。中国网红冒充迪拜王室妻子推销家居用品，其账号被封，视频被删除。图片：南华早报合成/抖音中国网红冒充“中东公主”推销“皇家”生活方式产品，其账号在大陆社交媒体平台上被封，引发广泛关注。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3292242/fake-baby-bumps-chinese-posing-dubai-royalty-dim-sum-wrestling-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年香港餐饮业前景不妙，但分析师乐观</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292296/hong-kong-restaurants-hit-rocky-road-2024-analysts-optimistic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292296/hong-kong-restaurants-hit-rocky-road-2024-analysts-optimistic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3人涉嫌走私价值1000万港元的可卡因、氯胺酮到香港被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292306/3-held-allegedly-smuggling-hk10-million-cocaine-ketamine-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 12:25香港海关圣诞假期期间查获疑似可卡因及氯胺酮。图片：ISD海关人员拘捕三名涉嫌在圣诞节期间偷运价值 1000 万港元（130 万美元）可卡因和氯胺酮的人士，他们于抵达香港机场时藏匿在体内、毛绒玩具和托运行李中。两名嫌疑人被控贩运危险药物，并于周四在西九龙法院提堂。第三名嫌疑人目前正在接受医疗监察。海关在周二和周三的打击行动中，共查获约 6.6 公斤（14.6 磅）疑似可卡因和 10 公斤疑似氯胺酮。圣诞节前夕，一名 46 岁男子从尼日利亚拉各斯经埃塞俄比亚亚的斯亚贝巴抵达香港，在通关时行为可疑。海关人员怀疑他体内藏毒，并将他送往医院检查。他于次日吐出69粒怀疑可卡因弹丸，重约1.2公斤。海关在行动中检获约6.6公斤怀疑可卡因及约10公斤怀疑氯胺酮。图片：海关总署一名29岁男子周二从伦敦经多哈抵港，在手提行李箱内被发现藏有5.4公斤怀疑可卡因，藏于两个毛绒玩具内。周三，一名30岁女子从德国法兰克福抵港，在托运行李内被发现藏有10公斤怀疑氯胺酮，藏于三个胶袋内。海关表示会继续透过情报分析，加强打击贩毒活动。海关亦呼吁市民提高警惕，切勿为牟取金钱利益而参与贩毒活动。市民切勿为他人携带不明物品，否则可能招致严重的法律后果。根据《危险药物条例》，贩运危险药物属严重罪行，最高可被判罚款500万港元及终身监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292306/3-held-allegedly-smuggling-hk10-million-cocaine-ketamine-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港强积金今年有望实现四年来最佳回报；2025 年前景“乐观”</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3292289/mpf-course-best-return-4-years-year-positive-outlook-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3292289/mpf-course-best-return-4-years-year-positive-outlook-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家称新型防晒霜可使体温降低 6 摄氏度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292243/chinese-scientists-say-new-sunblock-can-cut-body-temperature-6-degrees-celsius?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 12:00该项目背后的一位科学家表示，极端高温比极端寒冷更具挑战性。图片来源：Shutterstock中国科学家表示，他们研发出一种冷却防晒霜，可将皮肤温度降低多达 6 摄氏度。这种防晒霜非常适合户外工作者，因为它还具有防水功能，并且在连续暴露于强紫外线 12 小时后，其防护效果相当于 51 倍防晒霜。上个月，北京清华大学的团队在同行评议期刊《纳米快报》上发表的一篇论文中表示，这种防晒霜“在防晒霜市场上具有巨大的商业潜力”。“我们制备了一种辐射冷却防晒霜，它不仅可以显著降低皮肤温度，还可以保护皮肤免受紫外线的伤害，”他们写道。通讯作者、清华大学化学工程副教授张如帆表示，随着气候变化导致更多极端天气，人类必须适应，但适应炎热通常比应对寒冷更具挑战性。“我们可以穿厚衣服在冰冻的温度下保暖。但在 50 摄氏度 [122 华氏度] 以上的极端高温下，交通警察、道路工人和农民等户外工作者必须应对可能导致热应激、疲惫或死亡的恶劣条件。他们需要有效的降温方法和皮肤保护，”张说。该团队利用辐射冷却技术创造了新的防晒霜配方，该技术将热量以热辐射的形式散发到外太空。这一概念已用于其他冷却产品，如反射阳光的油漆和陶瓷。防晒霜可以制成不同的颜色。照片：讲义科学家们混合了二氧化钛纳米颗粒，这是一种广泛用于现有防晒霜的白色矿物，可以反射紫外线和太阳热量。防晒霜可以帮助降低皮肤温度，但研究发现，使用新发明的效果更明显，它比现有的商业产品降低了高达 6 摄氏度的温度。他们说，所提供的保护相当于市售的 SPF 51 防晒霜。这意味着，如果未受保护的皮肤需要 10 分钟才能晒伤，那么使用该防晒霜需要 51 倍的时间 - 换句话说，510 分钟。据该团队称，防晒霜的颜色也可以用高岭土颜料进行调整，以匹配各种肤色。他们还发现，当涂在老鼠或人类皮肤上时，这种防晒霜不会引起刺激。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292243/chinese-scientists-say-new-sunblock-can-cut-body-temperature-6-degrees-celsius?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着内地公路露营越来越受欢迎，更多香港人考虑使用房车</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292264/more-hongkongers-consider-rvs-popularity-road-camping-mainland-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292264/more-hongkongers-consider-rvs-popularity-road-camping-mainland-grows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚马哈蒂尔能否在白礁岛争端中智取“共同敌人”安瓦尔？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292274/can-malaysias-mahathir-outwit-common-enemy-anwar-over-pedra-branca-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292274/can-malaysias-mahathir-outwit-common-enemy-anwar-over-pedra-branca-row?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞老人大行动：香港医护人员慈善烹饪比赛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292283/operation-santa-claus-hong-kong-healthcare-workers-cook-charity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 11:00随着 OSC 筹款活动开始，医疗团队在菠萝包吃大赛上展开较量，气氛愈发激动人心。
图片：林雷江香港的医护人员在最近的圣诞晚会上展示了他们的烹饪技巧，在吃菠萝包比赛中大快朵颐，并在摊位玩游戏，为慈善事业筹集资金。12 月 16 日举行的户外庆祝活动是养和医疗集团为支持《南华早报》和公共广播公司香港电台的年度筹款活动“圣诞老人大行动”而举办的为期一个月的系列活动的亮点。该集团包括养和医院、养和医疗网络、养和东区医疗中心和养和癌症中心。其 OSC 活动于 11 月 12 日至 12 月 16 日举行，其中包括一项慈善健身活动，员工提交视频片段或运动应用程序上的记录，展示自己快走一分钟，以筹集 200 港元（25.70 美元），由集团和其他支持者。养和医疗集团首席医疗官陈焕堂表示，计划亦有助鼓励员工运动，推广健康的生活方式。除了美食和饮品外，圣诞晚会的气氛也十分热烈，摊位上布置了节日气氛，人们齐唱圣诞颂歌，进行游戏，并售卖葡萄酒、巧克力和衣服，为慈善筹款。在“超级大厨”比赛中，各支队伍争相制作最棒的全天早餐，参赛者兴奋不已。其他人则参加了菠萝包吃比赛。养和医疗集团首席医疗官陈永康医生（右二）与烹饪比赛的参赛者合照，为 OSC 筹款。图片：林雷刚摊位销售及比赛赞助所得将全数拨捐OSC。“我们每年圣诞节都会为OSC筹款，因为OSC资助的不少非政府组织与医学有关。”陈先生说。今年，该活动资助了11个慈善机构，致力于包括医学在内的各种事业。该集团自2009年起支持OSC，截至去年已为该倡议筹集了共1,200万港元。陈先生是该公司与OSC合作的发起人，他表示，此次合作有助于员工更好地了解和服务社会。“通过OSC的受益者，我们了解到社会上不同的需求，包括病人和弱势群体的需求，这样我们才能更好地帮助他们。”他说道。该集团赞同今年OSC所传达的信息标语是“#EveryoneCanBeASantaClaus”。“圣诞老人是个有爱心的人物。对我们这些医护人员来说，爱是第一位的。爱包括爱自己、爱身边的人和爱我们的病人。我们鼓励同事每天都要爱病人。”谈及今年OSC活动的主题“Everyday Heroes”，陈先生表示：“我们鼓励团队合作。如果我们作为一个团队表现出色，减少或消除了病人的痛苦，那么整个团队就是帮助病人、为病人带来欢乐的日常英雄。”该集团营养学系协调员兼展位组织者余思恒表示：“每个人都可以付出额外的努力，为他人带来快乐，关心他人，就像圣诞老人一样。”“如果每个人都做一点，一起努力，我们可以帮助很多人。很有意义。”护士长萧龙贞对余有同感。“帮助别人，我很开心。她说：“圣诞节是欢乐的季节，我们一起分享欢乐。”OSC自1988年成立以来，已为353个慈善项目筹得3.83亿港元。如需了解更多今年OSC受惠者详情，请按此。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292283/operation-santa-claus-hong-kong-healthcare-workers-cook-charity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>