<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 09:16:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>科技战争和 ChatGPT 推动人才需求，中国敦促学校教授人工智能</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290852/china-urges-schools-teach-ai-tech-war-and-chatgpt-drive-demand-talent?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 16:00全国已有 180 多所学校获选参与人工智能教育试点项目。图片：NurPhoto via Getty Images中国已敦促中小学将人工智能纳入课程，以培养新兴领域的年轻人才。根据教育部上周发布的一份通知，教育部要求学校改进人工智能教育，以“满足中国未来对创新人才的需求”，提高学生的数字技能和解决问题的能力。自 2018 年以来，已有 500 多所中国高校开设了人工智能专业，一年前，北京宣布了成为人工智能世界领先者的计划。在与美国的技术战争中，随着 ChatGPT 等人工智能聊天机器人成为日常生活的一部分，中国对人工智能的热情日益高涨。教育部表示，应“系统地”开设人工智能课程，并将其作为评估学校的一个因素。小学生应该获得经验并形成关于人工智能的基本概念，而高年级学生应该理解和学会应用技术。通知指出，高中阶段应重点开展“应用人工智能的创新项目”。教育部表示，学校应推广人工智能“作业或项目导向型教学”，并将该技术融入计算机科学课程和实地考察中，教师也应接受人工智能培训。这是中国首次在中小学制定人工智能教育目标。今年2月，全国184所学校获选参与人工智能教育试点项目。据《人民日报》9月份报道，北京宏志中学是首都六所人工智能试点学校之一，在开学典礼上，该校邀请顶尖大学学者就该技术发表演讲，并接受了美国科技巨头英特尔和惠普公司捐赠的人工智能设备。该校校长蔡磊告诉《共产党喉舌》，该校开设了一门关于人工智能技术的通识课程，并采用人工智能软件帮助学生练习英语、润色教师的写作，并在体育课上计算引体向上次数和测量跳远距离。然而，一些接受《南华早报》采访的家长对孩子们能否在学校接受高质量的人工智能培训表示怀疑。北京一所顶尖公立学校五年级学生的母亲周晶晶说：“我们学校没有能力教授计算机科学，让我们拭目以待。”她说：“我认为，‘人工智能还很落后，但我认为，只有人工智能才能解决所有问题。’”自2000年以来，中国就要求中小学开设计算机科学课程。但周儿子就读的学校没有人工智能课程。她说，从三年级开始，她儿子就上每周的计算机科学课，学生们只是坐在课桌前，没有电脑，看一段演示如何使用可视化编程语言Scratch编写代码的视频。“没有人能通过看视频来学会编程。这太浪费时间了，”周说。“学校有计算机实验室。但从来没有用过。”“我真的很怀疑是否有足够多的合格教育工作者来教授人工智能。我猜很多学校声称提供人工智能课程，只不过是弄些 PowerPoint 材料而已，”她说。董晨是一名八年级学生的父亲，他说他的女儿一直在上海一所顶尖学校学习用 C++ 编程语言编程。“我们学校采用了一些人工智能软件，这样我在网上复习课程时就可以看到人工智能生成的摘要，”董晨说，并补充说学校目前还没有开设人工智能课程。“如果你真的想学点什么，你不能指望学校。毕竟，人工智能不是中考或高考科目，学校对这方面的教学积极性不高。”北京智库21世纪教育研究院院长熊丙奇表示，中国教育体系的一个长期问题是过度重视考试科目，而其他学习领域往往被“边缘化”。“我们只有通过改革教育评估体系，更加关注学生的学习体验，才能加强人工智能教育，”熊丙奇说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290852/china-urges-schools-teach-ai-tech-war-and-chatgpt-drive-demand-talent?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯人取代富裕的西方游客，登上委内瑞拉破败的度假岛</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3290695/russians-replace-wealthy-western-visitors-venezuelas-down-heel-holiday-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3290695/russians-replace-wealthy-western-visitors-venezuelas-down-heel-holiday-island?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国代理总统在弹劾后采取行动安抚盟友、平息市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290868/south-koreas-acting-president-moves-reassure-allies-calm-markets-after-impeachment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290868/south-koreas-acting-president-moves-reassure-allies-calm-markets-after-impeachment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇方济各首次访问科西嘉岛期间将重点关注“危机与冲突”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3290869/pope-francis-focus-crisis-and-conflict-during-first-papal-visit-corsica?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 15:42教皇方济各下巴上有一大块瘀伤，他在登上教皇专机前与人们见面，随后将前往科西嘉岛进行使徒访问。图片来源：路透社周日，也就是教皇 88 岁生日的前两天，他将对法国科西嘉岛进行为期一天的访问，此次访问将重点关注地中海地区，一方面强调当地的民间虔诚传统，另一方面强调移民死亡和战争。对科西嘉岛首府阿雅克肖（拿破仑的出生地）的访问将是教皇在意大利境外最短暂的访问之一，在当地仅停留约 9 个小时，其中包括 40 分钟与法国总统埃马纽埃尔·马克龙的会面。这是教皇首次访问该岛，热那亚于 1768 年将该岛割让给法国，该岛比法国更靠近意大利大陆。教皇在科西嘉语中的名字 Papa Francescu 将向 400 多名与会者发表讲话，出席由阿雅克肖主教、红衣主教组织的地中海民间宗教会议弗朗索瓦-泽维尔·布斯蒂略 (Francois-Xavier Bustillo)。教皇方济各在罗马附近的菲乌米奇诺机场登上教皇专机前坐在车里，准备前往科西嘉岛进行使徒访问。图片：路透社教皇的讲话将包括对当地宗教传统的反思，尤其是科西嘉岛的宗教传统，包括对圣母玛利亚的崇拜，当地人称之为 Madonuccia，该崇拜在 1656 年保护了该岛免受瘟疫的侵袭，当时该岛仍处于热那亚的统治之下。梵蒂冈发言人 Matteo Bruni 表示：“地中海是此次访问的背景，周围危机四伏，冲突不断”，预计教皇的讲话中也会呼应这一点。教皇经常提到移民悲剧，他表示移民已将地中海变成“欧洲最大的墓地”。在会议演讲结束后，他将前往 17 世纪的圣玛利亚升天大教堂与神职人员会面，途中在 Madonuccia 雕像前停留。方济各将在奥斯特里茨广场公园举行弥撒，据说拿破仑小时候曾在这里玩耍。预计将有大约 7,000 名信徒出席。他将在机场与马克龙私下会面，然后乘坐 50 分钟的航班返回罗马。教皇本月初没有前往巴黎参加 2019 年毁灭性火灾后重新开放巴黎圣母院的盛大仪式。与重新开放大教堂相比，访问科西嘉岛似乎更适合方济各的优先事项，强调“边缘教堂”。这是方济各第三次访问法国，每次都避开巴黎，避免遵守国事访问所需的礼仪。他于 2023 年访问了马赛港，并在当地连夜参加了地中海主教年度峰会，并于 2014 年前往斯特拉斯堡向欧洲议会和欧洲理事会发表演讲。科西嘉岛拥有 34 万多人口，自 1768 年以来一直是法国的一部分。但该岛也曾发生过支持独立的暴力事件，并拥有颇具影响力的民族主义运动，去年马克龙提议赋予其有限的自治权。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3290869/pope-francis-focus-crisis-and-conflict-during-first-papal-visit-corsica?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦康奈尔：特朗普提名人应“避免”破坏脊髓灰质炎疫苗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290866/trump-nominees-should-steer-clear-undermining-polio-vaccine-mcconnell?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 14:55参议员麦康奈尔警告不要妖魔化疫苗的使用。资料图片：法新社参议院共和党领袖米奇·麦康奈尔（Mitch McConnell）是一名儿童脊髓灰质炎幸存者，他表示，美国当选总统唐纳德·特朗普提名的任何候选人在寻求确认时都应“避开”抹黑脊髓灰质炎疫苗的行为。麦康奈尔在周五的一份声明中表示：“破坏公众对已证实的治疗方法的信心的行为不仅是无知的，而且是危险的。”“任何寻求参议院同意在新政府任职的人最好避免与此类行为有任何关联。”这位 82 岁的议员的声明似乎是针对特朗普提名的卫生部长小罗伯特·F·肯尼迪（Robert F. Kennedy junior），此前有报道称，他的一名顾问提交了一份请愿书，要求在 2022 年撤销对脊髓灰质炎疫苗的批准。这表明，长期以来一直倡导疫苗会导致自闭症的疫苗可能会在即将由共和党控制的参议院中面临阻力。“肯尼迪先生认为，脊髓灰质炎疫苗应该向公众开放，并进行彻底和适当的研究，”肯尼迪的过渡发言人凯蒂米勒在回答问题时说。美国媒体报道，小肯尼迪的一名助理正在提交请愿书，要求政府撤销对脊髓灰质炎疫苗的批准。资料图片：DPA《纽约时报》周五报道称，一名帮助肯尼迪挑选卫生官员职位候选人的律师提交了一份请愿书，要求政府撤销对脊髓灰质炎疫苗的批准——人们普遍认为该疫苗已经在世界大部分地区遏制了脊髓灰质炎的蔓延——并暂停其他几种疫苗的分发。《华盛顿邮报》也证实了这份请愿书。数十年来，实验室测试和数亿人的实际使用证明疫苗是安全有效的——它们被认为是历史上最有效的公共卫生措施之一。麦康奈尔在两岁时感染了脊髓灰质炎，但他活了下来，他周五表示，这是因为“现代医学和母亲的爱的神奇结合”。他称赞脊髓灰质炎疫苗对“在我之后的数百万人”的“拯救力量”。参议院民主党领袖查克·舒默周五也对《纽约时报》的报道作出了回应。他在社交媒体平台 X（前身为 Twitter）的一篇帖子中称，“特朗普过渡期内，人们试图废除脊髓灰质炎疫苗是无耻且危险的，这种疫苗实际上已经根除了美国的脊髓灰质炎，挽救了数百万人的生命。”他呼吁肯尼迪澄清自己的立场。特朗普上个月提名肯尼迪，称他将努力保护美国人“免受有害化学物质、污染物、杀虫剂、药品和食品添加剂的侵害”。但他的提名立即引起了科学家和公共卫生官员的警惕，他们担心肯尼迪会取消疫苗等拯救生命的公共卫生举措。肯尼迪还推动了其他有关疫苗的阴谋论，例如，新冠病毒可能是“针对种族的”，以保护阿什肯纳兹犹太人和中国人，他后来说这些言论是断章取义的。在讨论疫苗和公共卫生任务时，他多次提到大屠杀。肯尼迪表示，如果获得批准，他计划重组卫生与公众服务部，该机构的权力范围广泛，预算高达 1.3 万亿美元。他暗示食品和药物管理局受制于“大型制药公司”，他的反疫苗非营利组织呼吁该机构停止使用 Covid-19 疫苗。在疫情期间，他的非营利组织儿童健康防御组织向 FDA 请愿，要求停止使用所有 Covid 疫苗。该组织指控 FDA 受制于“大型制药公司”，因为其大部分预算来自行业费用，一些离开该机构的员工后来为制药商工作。儿童健康防御组织目前正在对多家新闻机构提起诉讼，其中包括美联社，指控他们采取行动识别虚假信息（包括有关 Covid-19 和 Covid-19 疫苗的信息）违反了反垄断法。肯尼迪在宣布竞选总统时离开了该组织，但在诉讼中被列为该组织的律师之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290866/trump-nominees-should-steer-clear-undermining-polio-vaccine-mcconnell?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼“造王者”佐科·维多多是否计划重返政坛？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290779/indonesian-kingmaker-joko-widodo-planning-political-comeback?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290779/indonesian-kingmaker-joko-widodo-planning-political-comeback?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚称“巴厘岛九人”囚犯已回国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3290867/australia-says-bali-nine-prisoners-have-returned-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 15:08澳大利亚人马修·诺曼（Matthew Norman，左）是“巴厘岛九人”组织的成员，因走私毒品而被判终身监禁，他是剩余五名获准回国的人之一。图片：AP澳大利亚政府周日表示，澳大利亚“巴厘岛九人”贩毒集团的剩余五名成员在印尼服刑 19 年后已返回家园。印尼警方于 2005 年逮捕了这九名澳大利亚人，判处他们试图从度假胜地巴厘岛走私超过 8 公斤的海洛因。该案件引起了全球对印尼严苛毒品法的关注，该团伙中的两人最终被枪决，其他人则被判处重刑。“澳大利亚政府可以证实，澳大利亚公民 Matthew Norman、Scott Rush、Martin Stephens、Si Yi Chen 和 Michael Czugaj 已返回澳大利亚，”堪培拉在一份声明中表示。“这些人将有机会在澳大利亚继续他们的个人康复和重新融入社会。”尽管屡次被指控犯有贩毒罪，但被指控的头目 Andrew Chan 和 Myuran Sukumaran 于 2015 年被枪决澳大利亚政府的恳求。Tan Duc Thanh Nguyen 于 2018 年死于癌症，几个月后 Renae Lawrence 减刑获释。澳大利亚政府对印尼政府出于人道主义原因允许剩余人员回国的合作表示“深切感谢”。它没有提供有关该协议的更多细节，包括他们回国后是否需要继续服刑。政府表示，它一直在为这些人辩护，并在他们被监禁期间为他们及其家人提供领事支持。它要求媒体尊重他们的隐私。穆斯林占多数的印度尼西亚拥有世界上最严厉的毒品法，包括对贩运者的死刑。外国人因毒品犯罪在巴厘岛被捕并不少见，巴厘岛每年都会吸引数百万游客前往其棕榈树环绕的海滩在这两名澳大利亚人获释之前，数周来一直有传言称，双方正在商讨遣返协议。去年 11 月，印尼一名高级部长表示，雅加达计划在今年年底前遣返澳大利亚、法国和菲律宾的囚犯。本月初，印尼与菲律宾签署了一项协议，遣返两个孩子的母亲玛丽·简·维洛索 (Mary Jane Veloso)。2010 年，她因携带的行李箱中发现 2.6 公斤（5.7 磅）海洛因而被捕。她的支持者声称，她被一个国际贩毒集团欺骗，2015 年，在她的嫌疑招募者被捕后，她险些被处决。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3290867/australia-says-bali-nine-prisoners-have-returned-home?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子挑战26天隔离生活失败 起诉中国公司索要12万美元奖励</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3290752/man-sues-china-firm-after-failing-26-day-challenge-live-isolation-us120000-reward?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 14:00该男子三次参加隔离挑战，每次都失败，后来才发现自己被骗了。图片来源：Shutterstock中国一名男子三次支付 2 万元人民币（2,800 美元）的报名费参加“自律挑战”，希望赢得丰厚的现金奖励，但所有尝试都失败了。据《华商报》报道，这名张姓男子在中国西北部城市西安将这项挑战赛的主办方告上法庭，因为他认为自己赢得 86 万元人民币（12 万美元）的梦想破灭了，并声称自己被骗了。张是被挑战赛的广告吸引的，广告称，参赛者只要遵守特定规则在一个房间里住几天，就会获得丰厚的奖励。根据挑战赛规则，参赛者被安置在一个由多个监控摄像头监控的房间内。每天只能开关灯一次，并且必须在每天凌晨 6 点之前完成。参赛者不得移动、关闭或遮挡监控摄像头，如果用手挡住脸，则此动作不得超过三秒。隔离挑战在中国越来越受欢迎，参赛者需要在较长时间内遵守严格的规则才能赢取现金奖励。图片来源：微博挑战者必须每天在指定时间使用手机，并且必须将设备放回原处。此外，他们还被禁止遮盖或饮用房间里提供的啤酒。如果参赛者成功遵守规则三天，他们可以赢得 6,800 元人民币（930 美元）。奖金增加到六天 28,000 元，九天 58,000 元，最终 26 天 860,000 元。根据参赛者选择的奖金水平，报名费也会增加。9 月 24 日，张先生支付了 6,900 元参加 860,000 元的挑战，但在 24 小时内因被发现遮住脸超过三秒而失败。张先生没有气馁，于 9 月 25 日又提交了 6,900 元人民币，第二次尝试。“当时我失业了，还欠着债。第一次失败后，我觉得我有经验再试一次，”他说。然而，第二天，张某在整理床铺并背对镜头时，因违反了不可以遮住脸的规定，再次被取消资格。不久之后，他从朋友那里借钱，第三次参加了挑战。“我想赌一把，”张某承认道。 “我想，既然已经花了这么多钱，就不能空手而归。”这次，他在房间里呆了10天，后来不小心把房间里的啤酒都盖上了，导致他被取消资格。张先生发现自己陷入了不断增加投资的循环中，直到一位亲戚提醒他有被骗的风险，并起诉了该公司。图片来源：Shutterstock后来，一位亲戚向张先生暗示，他可能被骗了，促使他起诉了组织者西安木林文化传播公司。法院受理了诉讼，但目前尚不清楚何时开庭。张先生的律师声称，该公司的挑战规则不合理、不公平，对参与者施加了严格的心理考验。这种自律挑战在中国并不少见。上个月，山东省东部的一家法院下令一家公司退还 5,400 元给一名男子，该男子支付了 6,000 元参加类似的“隔离挑战”。他失败了，因为他在睡觉时用枕头捂住了脸。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3290752/man-sues-china-firm-after-failing-26-day-challenge-live-isolation-us120000-reward?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>匈牙利总统奥尔班将如何处理与中国和特朗普的关系？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290847/how-will-hungarys-orban-square-circle-ties-china-and-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290847/how-will-hungarys-orban-square-circle-ties-china-and-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕两名涉嫌在越南航班上盗窃的男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290863/hong-kong-police-arrest-2-men-over-thefts-planes-arriving-vietnam?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 14:202024 年前 10 个月，香港共发生 169 起机上盗窃案，涉及价值 432 万港元的贵重物品。照片：易扬文香港警方在一周内逮捕了两名男子，他们涉嫌在两架从越南入境的航班上从乘客的头顶行李中偷走现金。警方周六表示，最新一次逮捕发生在周五，涉及一名一名 61 岁男子涉嫌在从胡志明市起飞的航班上从另一名乘客手中盗窃 1000 万越南盾，约合 3060 港元（390 美元）现金。据称，受害人发现自己的行李被偷，在取回行李后，发现里面的现金不见了。警方接到报警，在从这名 61 岁男子的行李中取回丢失的现金后将其逮捕。截至周日，嫌疑人仍被拘留。警方大屿山刑事调查组正在跟进此案。上周三，警方还逮捕了一名 38 岁的男子，他涉嫌在从岘港起飞的航班上从另一名乘客的行李中偷走 4,500 美元。2024 年前 10 个月，香港共记录了 169 起机上盗窃案，涉及价值 432 万港元的贵重物品。约 70% 的盗窃案发生在短途航班上航班。照片：易扬文这一数字超过了旅游繁荣年的2018年和2019年的年度报告数量，这两个年份分别只记录了103起和147起此类案件。大约70%的盗窃案发生在从越南、马来西亚、泰国和印度等国家抵达的短途航班上。另外20%来自阿拉伯联合酋长国、土耳其和卡塔尔等地。其他离境地点包括中国内地、日本、韩国、美国、加拿大、澳洲和瑞士。保安局局长邓炳强此前表示，失窃的贵重物品大部分是现金、贵重珠宝和手表，或信用卡。他承诺将加强措施打击此类罪行，并补充说，案件增加可能与加强呼吁市民举报有关。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290863/hong-kong-police-arrest-2-men-over-thefts-planes-arriving-vietnam?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管面临贸易障碍，中国电动卡车制造商仍在加速占领全球主导地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3290862/chinese-electric-truck-makers-accelerate-global-dominance-even-they-face-trade-hurdles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3290862/chinese-electric-truck-makers-accelerate-global-dominance-even-they-face-trade-hurdles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国反对党领袖敦促最高法院迅速对弹劾采取行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290860/south-koreas-opposition-chief-urges-top-court-act-swiftly-impeachment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 13:01韩国反对党民主党领袖李在明在新闻发布会上就总统被免职发表讲话。图片：AP韩国反对党领袖周日敦促宪法法院迅速就罢免总统尹锡烈一事作出裁决。此前一天，韩国议会因尹锡烈短暂实施戒严的企图而投票弹劾他。尹锡烈的权力将被暂停，直到法院就此案作出裁决，要么罢免他，要么恢复他的权力。法院有最多 180 天的时间来作出决定，如果他被罢免，必须在 60 天内举行全国选举，选出他的继任者。韩国二号人物总理韩德洙于周六晚间接管了总统权力。韩正勋由尹永哲任命，尹永哲的政府一直难以在反对党控制的议会中通过立法。反对党民主党领袖李在明周日告诉记者，迅速裁决是最大限度减少国家混乱的唯一途径。韩国反对党民主党领袖李在明（前排左）和该党党魁朴赞大（前排右）于周六离开首尔国会。图片：AP李明博还提议成立一个国家委员会，让政府和国会共同努力稳定国家事务。他表示，两党合作对于解决自尹某实施戒严令以来的政治瘫痪至关重要。这种政治瘫痪导致高层外交陷入停滞，金融市场也陷入恐慌。李明博还表示，民主党不会寻求弹劾韩某，尽管有人呼吁弹劾他，理由是韩某未采取行动阻止尹某实施戒严令。李明博表示，没有必要进一步引发政治不确定性。“民主党将积极与各方合作，稳定国家事务，恢复国际信任，”李明博说。“国会和政府将共同​​努力，迅速解决席卷韩国的危机。”尹某于 12 月 3 日实施戒严令，这是 40 多年来首次实施戒严令，虽然只持续了 6 个小时，但却引发了大规模的政治动荡，外交活动停止，金融市场动荡。在议会一致投票推翻该法令后，尹永哲被迫解除了该法令。尹永哲派遣了数百名军队和警察前往议会试图阻止投票，但在议会否决尹永哲的法令后，他们撤离了议会。没有发生重大暴力事件。反对党指责尹永哲叛乱，并表示韩国总统只有在战时或类似紧急情况下才被允许宣布戒严，即使在这些情况下也没有权利中止议会的运作。保守派尹永哲否认了这些指控，并表示他的目的是向民主党发出警告，他称民主党是一支“反国家力量”，因为它利用对议会的控制弹劾了许多高级官员，并阻碍了政府明年的预算法案。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290860/south-koreas-opposition-chief-urges-top-court-act-swiftly-impeachment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普准备连任之际，美联储准备降息</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3290856/us-federal-reserve-set-cut-interest-rates-trump-prepares-second-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 12:25由于唐纳德·特朗普的经济提案存在不确定性，美联储很可能暗示明年将放缓降息步伐。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS尽管近期通胀有所上升，但人们普遍预计美联储将于周三宣布将基准贷款利率下调四分之一个百分点，这是拜登总统任期内美联储最后一次会议。在当选总统唐纳德·特朗普的经济提案影响不确定的情况下，美联储也有意暗示未来降息路径将放缓。周二和周三的会议是美联储在 1 月 20 日拜登离开白宫前最后一次利率决定，届时拜登将权力交还给共和党人特朗普，开始第二任期。分析师预计政策将发生重大变化。“鉴于（特朗普）政府将实施的政策，预计美联储将更加渐进地放松货币政策，”安永首席经济学家Gregory Daco表示，并补充称，他仍预计政策制定者将在会议上投票支持降息。美联储自9月以来已将利率下调0.75个百分点。图片：路透社虽然美联储有权独立于国会应对通胀和失业，但它仍必须考虑政府的财政政策对世界最大经济体的影响。特朗普誓言要解决高昂的生活成本问题，这是选民最关心的问题，他们在 11 月的选举中将他送回白宫，击败了副总统卡马拉·哈里斯。但许多分析师对他的一些关键政策举措表示担忧，最明显的是他威胁对进入美国的商品征收全面关税，并驱逐数百万无证工人。毕马威首席经济学家黛安·斯旺克表示：“这两者结合起来往往会同时刺激通胀和抑制增长。”她补充说，尽管如此，她预计美联储将在周三宣布降息。自 9 月以来，美联储已将利率下调 0.75 个百分点，从优先考虑 2% 的长期通胀目标转向更好的支持劳动力市场。美联储立场的转变是由数据推动的：其青睐的通胀指标近年来大幅下降，尽管最近有所回升，但仍接近 2% 的目标。与此同时，美国经济增长仍然出人意料地强劲。劳动力市场略有减弱，但总体上仍保持弹性。本周降息四分之一个百分点将使美联储的关键贷款利率降至 4.25% 至 4.50% 之间，比今年早些时候政策制定者开始降息之前的水平低整整一个百分点。根据芝加哥商品交易所集团的数据，期货市场周五预计美联储将继续降息四分之一个百分点的可能性超过 95%。但明年的情况看起来不那么确定，金融市场预计 2025 年底利率将比现在低四分之三个百分点的可能性略低于 65%。这意味着明年除了周三预计的一次降息之外，还将再降息四分之一个百分点。除了利率决定外，美联储还将发布最新的经济预测，其中将包括政策制定者预计未来几年降息次数的估计。 9 月，美联储制定利率的联邦公开市场委员会 (FOMC) 成员预计 2025 年将平均再降息四次，并预测该银行的基准贷款利率将降至 3.25% 至 3.5% 之间。鉴于此后通胀略有上升，一些分析师现在预测明年降息的步伐可能会放缓。在最近给客户的一份报告中，巴克莱经济学家预测美联储将在周三降息四分之一个百分点，但“此后将发出更为渐进的利率路径信号”。他们预测 2025 年只会降息两次。“我们继续预测 12 月、1 月和 3 月将连续降息 25 个 [基点]，然后在 6 月和 9 月进行季度降息，”高盛经济学家在最近一份更为乐观的投资者报告中写道。但他们补充说，“美联储官员最近的言论增加了 FOMC 可能在 2025 年再次降息的风险。”可能会更早放慢步伐，最早可能在 1 月份的会议上就已是如此”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3290856/us-federal-reserve-set-cut-interest-rates-trump-prepares-second-term?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>屯门码头六船起火 港人跳海逃生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3290857/hong-kong-man-jumps-sea-escape-6-boat-blaze-pier-tuen-mun?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 12:31屏幕截图，显示消防员在码头与大火搏斗。图片来源：有线电视新闻周日早上，一名香港男子驾驶的船只起火，他跳入海中，所幸没有受重伤。火势迅速蔓延至另外五艘船只。警方称，他们于凌晨5点57分接到船主、32岁姓邱男子的报警，他称自己在屯门三圣街附近码头加油时，船只起火。邱随后跳入水中，他的船开始下沉，最终被一艘过往船只救起，他无需住院。火势迅速蔓延至附近另外五艘船只。消防员赶到现场，随后将火焰扑灭。警方表示，另一名男子也受到火灾影响，在码头附近被发现并接受治疗。第二名男子的情况目前尚不清楚，他也不需要住院治疗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3290857/hong-kong-man-jumps-sea-escape-6-boat-blaze-pier-tuen-mun?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前 OpenAI 工程师创办机器人初创公司，加入智能机器生产竞赛</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3290851/ex-openai-engineer-launches-robotics-start-joining-race-produce-intelligent-machines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 11:57深圳一家科技公司内展示的Walker X人形机器人。图片来源：新华社据报道，一名前 OpenAI 工程师创办了一家新的机器人公司，在中国和新加坡设有办事处，加入生产智能机器的竞争，因为中国正在采取行动推动该行业的发展。根据他的 LinkedIn 个人资料，Roger Jiang 于 2023 年 6 月离开 ChatGPT 创建者 OpenAI，今年 8 月在新加坡创立了 Light Robotics，目标是制造通用机器人。OpenAI 的网站显示，蒋为 OpenAI 的 GPT-4 的构建做出了贡献，涉及从人类反馈、数据和污染调查中进行基础强化学习等领域。Light Robotics 的中文名为良源新创，将专注于面向消费者的伴侣机器人。据中国新闻媒体 36Kr 周五报道，该公司已在深圳和新加坡设立了办事处。该公司的 LinkedIn 页面显示，Light Robotics 正在新加坡招聘人才，已经有一名工程师驻扎在上海。据中国企业数据库齐查查显示，一家良源新创科技有限公司于 8 月在上海成立。蒋先生没有立即回应领英上的置评请求。在政府推动推动该行业发展的背景下，中国企业全速前进，Light Robotics 将加入一场激烈的竞争，提供旨在用于人们日常生活的机器人。中国工业和信息化部去年 11 月表示，中国应该在 2025 年实现人形机器人的批量生产，并在 2027 年让它们“成为经济增长的重要新引擎”。今年，中国大陆的科技公司在北京和上海的行业博览会上展示了近二十个人形机器人，特斯拉的 Optimus 是唯一的外国竞争对手。本月，中国加大了赌注，一些地方政府部门竞相出台政策，以加速该行业的发展。重庆市政府承诺为机器人企业提供高达 1000 万元人民币（137 万美元）的补贴。一系列地方政策支持措施是在今年中央经济工作会议召开之前推出的。据新华社报道，这次年度会议制定了来年的经济议程，会议表示中国应“采取措施推动科技创新……建立现代化工业体系”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3290851/ex-openai-engineer-launches-robotics-start-joining-race-produce-intelligent-machines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>