<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2025 21:14:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普在未能概述交易以出售中国拥有的应用程序后延长了Tiktok的截止日期</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3305303/trump-extends-tiktok-deadline-after-failing-outline-deal-sell-china-owned-app?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 01:53    Tiktok办事处的一般视野，因为该网站面临4月5日的截止日期，以达成协议，以寻找一个未在加利福尼亚州卡尔弗市被禁止从美国被禁止的非中国买家。照片：路透社  美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周五未能概述中国拥有的蒂克托克（Tiktok）向美国投资者出售的协议，并发布了一项行政命令，推迟了延期截止日期，以最终确定协议，这将使流行的小型video应用程序保持活力。他在一个真实的社交职位中说，我正在签署一项行政命令，以保持tiktok的启动并持续75天。”特朗普说，最强大的经济工具对我们的国家安全非常重要！或面对周六的禁令。 去年，国会通过了一项法律，当时的总统乔·拜登（Joe Biden）批准了一项法律，迫使BONDANCE出售该应用程序或在1月19日之前在美国将其关闭，这是由于国家安全问题，包括其用户数据可以传输到北京的可能性。美国最高法院在一月份维持了该立法。 特朗普保证不执行该法律，称赞该应用程序帮助他与年轻的美国选民建立联系。 该应用程序在特朗普竞选后不久，该应用程序短暂地漆黑了，然后在网上返回。 1月20日返回白宫后，他签署了一项行政命令，授予了最初的延期。 更多地跟随…      rs：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/article/3305303/trump-extends-tiktok-deadline-after-failing-outline-deal-sell-china-owned-app?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普说，越南愿意将美国商品的关税降低到“零”以达成交易</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3305302/trump-says-vietnam-willing-cut-tariffs-us-goods-zero-reach-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 01:31   越南领导人林和美国总统唐纳德·特朗普周五早些时候在电话上发表了讲话。 Photos: AFPUS President Donald Trump said that Vietnamese leader To Lam is willing to eliminate tariffs to avoid punishing new US duties imposed on the Southeast Asian nation’s imports.Lam “told me that Vietnam wants to cut their Tariffs down to ZERO if they are able to make an agreement with the US”, Trump said on social, describing a phone call between the leaders earlier on星期五。 越南早些时候曾要求特朗普政府持有其计划的46％对越南产品的关税长达三个月，以进行谈判。 特朗普在周三宣布的“互惠关税”周三宣布的“互惠关税”周三对东南亚人的挑战和暴力 越南将继续推动从美国那里购买更多的购买，副总理霍德·帕克（Ho duc Phoc）在与政府网站上的官员讨论如何处理关税问题后，官员和企业在与政府网站上讨论了如何处理问题。它说。    在特朗普宣布对美国所有出口商的所有出口商至少10％的进口税以及对大约60个国家的额外关税后，贸易部立即发出了外交票据，要求贸易部立即发出外交票据，要求临时冻结，贸易部立即发出了外交票据。越南遭受了最大的“倒数”关税之一。 该部在工业部长和贸易部长之间寻求打个电话，Nguyen Hong Dien和美国贸易代表杰米森·格里尔（Jamieson Greer）“尽快”。声明说。 VN索引在周五下跌了5.8％，然后结束了1.6％的降低。 一篇文章使国民议会前副首席行政官Nguyen Si Dung撰写的一篇文章是在政府网站上发表的。 “越南将以一个国家的心态和一个越来越成熟，有弹性和负责任的经济的心态穿越这个充满挑战的时期。”  贸易集团和企业处于优势。新闻网站Vnexpress报道，越南的海鲜行业机构被称为Vasep，要求政府考虑将美国海鲜的进口税从现在的3-10％降低至0％。他将在前往华盛顿之前在纽约举行会议。 总理帕明·钦赫（Pham Minh Chinh）周四表示，关税“不符合两国之间的良好关系”，下令建立一个工作队来快速回应。   在美国的新税收中，这一年的全国都可以付出了巨大的竞选，这是一个巨大的巨大目标，在全国占有一年的巨大目标，这是一个非常有价值的目标。钦说，增长目标目前保持不变。河内在周四的一次活动中说。如果各国可以找到与特朗普总统达成协议的方法，那么我认为您会看到变化”，他补充说。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3305302/trump-says-vietnam-willing-cut-tariffs-us-goods-zero-reach-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国美联储主席警告可能会提高通货膨胀的关税，因为特朗普敦促削减税率</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305301/us-fed-chair-warns-tariffs-likely-push-inflation-trump-urges-rate-cuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.04 23:47     总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统提出的最近的关税增加了失业率更高的风险，并可能导致通货膨胀率上升和增长速度缓慢，美​​联储杰罗姆·鲍威尔（Jerome Powell）周五表示。   “现在，POP&gt; POP  特朗普在本周早些时候宣布对顶级交易伙伴的巨大征收的征收，因为投资者已经努力努力抓住从鞋子到虾到虾的所有事物的前景。&gt; 。 。 ，但在鲍威尔周五的讲话之前，他在周五的讲话之前，他的政策却不会在他的政策上付出了全面的态度，尽管这一政策是powell diend po&gt; po pow p&gt;  美联储董事长杰罗姆·鲍威尔（Jerome Powell）降低利率。​​”他写道。 “他总是&#39;迟到，但是他现在可以迅速改变自己的形象。”  “降低利率，杰罗姆，停止发挥政治！”特朗普在第一个任期之前首先提名鲍威尔（Powell）竞选美联储。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305301/us-fed-chair-warns-tariffs-likely-push-inflation-trump-urges-rate-cuts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对特朗普关税的“史诗般的反应”是否表示有意义的谈判的希望？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305297/does-chinas-epic-response-trump-tariffs-signal-end-hopes-meaningful-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305297/does-chinas-epic-response-trump-tariffs-signal-end-hopes-meaningful-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在香港涉及非本地购房者的交易数量超过三元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305298/number-non-local-homebuyers-hong-kong-more-triples-2-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305298/number-non-local-homebuyers-hong-kong-more-triples-2-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于强大的就业报告未能减轻关税的担忧，美国市场延长了下降</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305295/us-market-extends-drop-strong-jobs-report-fails-soothe-tariff-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305295/us-market-extends-drop-strong-jobs-report-fails-soothe-tariff-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着台湾的紧张局势加剧，民防成为一项高线法。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3305281/tensions-rising-taiwan-civil-defence-becomes-high-wire-act?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3305281/tensions-rising-taiwan-civil-defence-becomes-high-wire-act?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国喜剧演员罗素（Russell）品牌被指控强奸和性侵犯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305296/uk-comedian-russell-brand-charged-rape-and-sexual-assault?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.04 22:03    &lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&gt; ＃999;“&gt; 50岁的英国喜剧演员罗素·布兰德（Russell Brand）面临着一项强奸罪，其中一项不雅袭击，一种口头强奸和两项性侵犯。照片：路透社  英国警察周五向喜剧演员罗素·布兰德（Russell Brand）指控强奸和性侵犯，这是在几名妇女的投诉引发的一次调查中。 伦敦的大都会警察部队说，布兰德（Brand）50岁，面对一项强奸罪，是一项不成功的罪名，是一项in亵罪，一项罪名和两次诉讼。 2005。  2023年9月，英国媒体第4频道和《星期日泰晤士报》发表了四名妇女被品牌遭到性侵犯或强奸的说法。    喜剧演员，作家并让他去希腊演员否认了这些指控，称他的关系“总是自愿”。         以他的无限制和持久的习惯，在广播和电视上播放了杂志，并在广播和酒精上表现出来，并在电视上表现出了几位，并在电视上播放了杂志，并在广播中表现出了著作，并在广播中表现出来，并在广播电视上表现出来。电影并在2010年至2012年之间与流行歌星凯蒂·佩里（Katy Perry）短暂结婚。 近年来，布兰德（Brand）在主流媒体上大大消失了，但在网上建立了一个大型关注的视频，融合了融合健康和阴谋论。他最近说，他已经移居美国。 警方说，布兰德将于5月2日在伦敦法院出庭。    jaswant narwal，是皇家检察官局的  jaswant narwal，检察官说：“检察官仔细审查了在9月2023年9月2023年9月的《奔腾》杂志播出的指控后，对证据进行了仔细的审查。纳瓦尔说： ，包括强奸，性侵犯和in亵行为，包括强奸，性侵犯和in亵侵犯。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305296/uk-comedian-russell-brand-charged-rape-and-sexual-assault?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的“疯狂”关税的秘诀，偶然的大使Ishowspeed：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3305279/secret-trumps-crazy-tariffs-accidental-ambassador-ishowspeed-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.04 21:16   东京的一家街头监视器显示，唐纳德·特朗普周三发表讲话，当时他宣布对美国从日本进口和其他数十个国家进口的新关税。照片：Kyodo   赶上SCMP当天最大的中国故事。 If you would like to see more of our reporting, please consider .“This is to economics what creationism is to biology,” says Lawrence Summers, ex-treasury secretary and National Economic Council director.President Donald Trump’s nominee for ambassador to Beijing said on Thursday that the US leader’s strategy for China would involve “some pain”并声称盟友必须做更多的事情来对抗亚洲国家。     东京的一家街头监视器显示，唐纳德·特朗普周三发表讲话，当时他宣布对美国从日本进口和其他数十个国家进口的新关税。 Photo: KyodoBusinesses rethink plans after Trump unleashes whirlwind of tariffs, and analysts say that while trade barriers might be overcome, others must “abandon wishful thinking”.Espionage accusations between China and the Philippines risk escalating bilateral tensions, with fallout expected to spill into economic ties and专家警告说，中国对东南亚国家的投资。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/04/04/04/ab4ece17-ce33-4066-4066-8d63-c9c3dfaa c3dfaa116a116a _274ad06f.jpg.jpg.在近地轨道中的航天器的表示。星期四，五角大楼官员讨论了加速空间军事化的加速。图片：ShutterStock    中国正在掌握有方向的能量，射频和其他高级武器系统，威胁到我们在太空中的活动，美国太空部队的运营主管在周四警告。      美国的观众在少见的涉及卷水电动车辆和其他20岁以上的人遇到了20岁以上的人，这是一个20岁的活动，这是一个20岁的活动。 YouTube上的中国。    中国游客有望利用Ching -Ming Festival休息时间来参观樱花盛开的地方。照片：法新社   中国旅行者将在周五开始的漫长假期周末开始为鲜花做一条小线，根据行业分析师的总体预订，全面预订的总数是许多利用交易和政府支持的激励措施。&gt; &gt; &gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3305279/secret-trumps-crazy-tariffs-accidental-ambassador-ishowspeed-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东盟可以在特朗普的关税战争中生存3种方式 - 中国可以帮助的4种方式</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3305031/3-ways-asean-can-survive-trumps-tariff-war-and-4-ways-china-can-help?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3305031/3-ways-asean-can-survive-trumps-tariff-war-and-4-ways-china-can-help?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警察从广西逮捕了4串豪华家庭入室盗窃案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3305291/hong-kong-police-arrest-4-guangxi-over-string-luxury-home-burglaries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.04 20:40   警察展示珠宝和现金据称是从豪华住宅中偷走的。照片：发表  香港警察已逮捕了四名大陆中国人与广西自治地区的一个盗窃帮派有关，因为他涉嫌窃取珠宝和现金，价值37.5万港元（37.5万港元（48,200美元））在一月和四月之间的豪华住宅中，来自1月至4月的豪华住宅。 entered the city illegally via land in late January, were responsible for five burglaries in Pok Fu Lam, Sai Kung, Tung Chung and Ma Wan.They allegedly stole jewellery, watches and cash worth HK$375,000.Police checked surveillance camera footage at luxury homes in Pok Fu Lam to help identify the嫌疑人 四人在周四上午11点在尤恩·朗·富富街的一个公寓里被捕，警察在那里恢复了价值80,000港元和45,000港元的珠宝。官员还发现了手锯，螺丝刀和钳子。 据称，嫌疑人年龄在30至42岁之间，据称是在广西运营的一个农村帮派的成员，他们共享了同一姓氏，wei。移民和一项入室盗窃罪。该案将于周六在Kwun Tong法院提及。相机。 “我们还建议不要在这些地方存储大量现金或贵重物品。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3305291/hong-kong-police-arrest-4-guangxi-over-string-luxury-home-burglaries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着中国游客陷入困境，韩国的济事因犯罪的兴起而感到不安</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3305292/south-koreas-jeju-unsettled-rise-crime-chinese-tourists-return-droves?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.04 20:40     中国旅行者返回济州岛，这是一个受欢迎的韩国度假胜地济州岛岛，但这次旅游价值的激增带有不良的副作用：犯罪。 根据耶尔省警察和jeju旅游协会的居民，纽约市的纽约市 - 据《韩国时报》报道，据报道， 总体旅游数字从2022年的80,000增加到2022年的80,000，在2023年的70万和去年的190万，中国游客在2023年占58.5％，在2023年和去年的活动中增加了58.5％，这是犯罪的罪行，  韩国济州岛的步行道。岛上的备受瞩目的罪行让当地人担心。照片：Shutterstock    犯罪分子也变得更聪明，更暴力。 周二，Jeju警方宣布，他们发现了29起中国国民在两个月的镇压中进行的非法旅游活动案件。其中，有四个是未注册的旅行业务，19次非法付费运输和6份不合格的旅游信息。 非法商业活动，但是，与其他中国其他相关犯罪相比，  2月24日，与其他中国的犯罪相比，       在2月24日中，三名中国人因在豪华餐厅中遇到了800万人而被逮捕，涉嫌在豪华的旅馆中造成800万人，又有800万人在豪华的酒店中，这是一家人，这是一家人，企业中的一家人在豪华的酒店中遇到了少数人，这是一家人的豪华酒店。据《韩国时报》报道，赢得了现金（59,000美元）现金。 同一天，据报道，有两名40多岁的中国男子闯入了耶稣寺庙的一个哥伦比亚省，并偷走了六个urns，他们为兰索姆举行了六个ur。后来恢复了urn，但届时，这些人已经逃到了柬埔寨，根据《韩国先驱报》的报道， 。 一月份，一月份的一名中国男子因杀害他的前女友而被捕，因为他在Yeon-dong-dong plit的争执中，这是一名高级专业案例。在回家的路上说中国人，我不禁会回想起2016年的教堂谋杀案。 src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/04/04/bd03c1af-a1f9-4c1a-8652-08bf3a8886b4_1e5ea3d2.jpg&quot; /&gt;&lt;small style=&quot;color: ＃999;“&gt;在韩国济州岛岛上的橘子果园和石爷爷（多尔哈里博）。济州（Jeju）去年欢迎1.9个游客。照片：ShutterStock    对恐惧的恐惧，济州警方发起了一个“ 100天的特殊执法期”，该期间于3月23日开始，重点是预防外国犯罪和违反公共秩序。   “ jeju无签证的政策允许中国游客延续到30天，并不断待在30天，并不断待在30天，并不断增加30天，&#39;&#39;  “我们还通过学生签证，投资移民或婚姻有大量合法的中国居民。今年平均每天有3,000名中国游客，执法需求正在迅速上升。根据Jeju旅游协会的数据，曾经是2022年的1,380万次蜜月，曾经是2022年的1,380万，到2024年的韩国游客数量已经从2022年的1,380万下降到2024年的1,266万，而在2024年。 “如果对中国游客的负面情绪传播，它甚至可能影响其他国家的游客。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3305292/south-koreas-jeju-unsettled-rise-crime-chinese-tourists-return-droves?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚的电子部门处于危险之中</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3305278/malaysias-electronics-sector-risk-experts-call-out-trumps-voodoo-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.04 20:49   一名工人在马来西亚的埃罗（Ipoh）的芯片包装公司Unisem（M）Berhad Plant检查半导体芯片。照片：路透社  马来西亚的重要电气和电子部门面临着最新一轮的美国关税的迫在眉睫的打击，该征收会对成品的消费品施加巨大的成本 cent levy on goods from Malaysia – has roiled global markets, with analysts warning of a potential trade war if countries respond with retaliatory measures that could accelerate inflation.Washington’s new tariffs include limited exemptions for semiconductors – a crucial Malaysian export – but industry players fear those exemptions will not cover finished electrical and electronic goods, which, along with chips, accounted for 120.2 billion林吉特（267亿美元）的价值在2024年。马来西亚。   “这一切最终都被渔网捕获在[货物的总价值下，而24％的人非常重要。根据马来西亚贸易部的数据，马来西亚的电气和电子设备向美国出口，其余的涵盖了从电视接收器到电气加热器和麦克风的所有内容。 马来西亚的电气和电子出口商尤其容易受到最新的关税行动，因为us eus the Malays Parting the Malays car cam cam car cam car car car car car car afien   Chong表示，在全球供应链中，中小型企业（中小型企业（SME），davis chong   Chong表示，这种影响最为鲜明，并将其深入整合到全球供应链中，以及美国供应商品，例如光学产品和塑料。我们谈论的是他们收入的10％至20％。对[当地行业]产生影响将是足够糟糕的。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/canvas/2025/04/04/606b5967-2f5b-4cd8-8b4cd8-8b65-8b65-33da9cc53da9cc53247_47 _4e_4eblb09a” ＃999;“&gt;技术人员在吉隆坡的一家半导体工厂工作。照片：AFP      专家批评特朗普政府对关税的计算，他们说，这是纯粹是从美国贸易中得出的，而无需考虑其他因素，而没有考虑其他因素，例如非贸易障碍和贸易范围。可信度是因为贸易平衡关税率。 （想法）。 “与此同时，受影响国家的企业将不得不与出口成本上升，尤其是在大大依赖美国市场的行业中。 This makes export diversification an increasingly urgent strategic priority,” Liew said.Despite the uproar, analysts noted that few countries can afford to disengage from the US market, which accounts for roughly 13 per cent of global imports.“It is a delicate balance and therefore it warrants that each country assess their position and take the necessary steps to resolve the issue with the US,” said Mohd Afzanizam Abdul Bank Muamalat的首席经济学家Rashid ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3305278/malaysias-electronics-sector-risk-experts-call-out-trumps-voodoo-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普失去对普京的耐心，美国马可·卢比奥告诉北约</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305284/trump-losing-patience-putin-us-marco-rubio-tells-nato?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.04 19:52     美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在试图谈判在乌克兰的停火时与俄罗斯的耐心无能参与者。他说，参与者说这可能是几周而不是几个月的问题。 最初不清楚如果普京继续在同一过程中继续使用新的制裁或对乌克兰的进一步军事援助，美国将如何做出回应。 Unlike Ukraine, Moscow has rejected a proposal for an unconditional 30-day ceasefire.Both sides have agreed to a limited halt on attacks on energy infrastructure, but also accuse each other of violating the agreement.Several European Nato allies on Friday expressed understanding that Trump was losing patience.“Putin continues to obfuscate, continues to他的脚现在可以接受停火。他说，取而代之的是，普京继续轰炸乌克兰，其平民人口及其能源供应商。 俄罗斯欠美国的答案，法国外交部长让·诺尔·巴洛特（Jean-NoëlBarrot）表示。 上周末，芬兰总统亚历山大·斯特布（Alexander）总统亚历山大·斯特布（Alexander Alexander Stubb）评论了特朗普对普特丁（Putin）在普特（Putin）政治上与普特派（Putin）政治家的抗议者的评论。但是，他没有为可能的后果指定任何时间表。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305284/trump-losing-patience-putin-us-marco-rubio-tells-nato?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着美国 - 中国关税战争的升级，香港企业将如何产生影响？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305283/how-will-hong-kong-businesses-brace-impact-us-china-tariff-war-escalates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305283/how-will-hong-kong-businesses-brace-impact-us-china-tariff-war-escalates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>