<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Feb 2025 21:15:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>哈马斯释放了6种以色列人质，作为加沙停火的第一阶段的尽头</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3299773/hamas-frees-6-israeli-hostages-end-gaza-ceasefires-1st-phase-nears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3299773/hamas-frees-6-israeli-hostages-end-gaza-ceasefires-1st-phase-nears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普关税目标是293亿美元的欧盟钢和铝</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299772/trump-tariffs-target-eu28-billion-eu-steel-aluminium?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.22 23:30   欧洲贸易和经济安全委员会Maros Sefcovic。照片：法新社  欧盟估计，唐纳德·特朗普的钢铁和铝关税的第一波浪潮将达到该集团出口的280亿欧元（293亿美元）美国总统贸易战的巨大升级。 欧盟评估的商品数量也将包括衍生产品 - 大约是上次的四倍据熟悉欧盟思想的人们说，时代特朗普的目标是集团的金属部门。  eu贸易局长马洛斯·塞夫科维奇（Maros Sefcovic）在访问华盛顿与美国同行会面后，周五在周​​五汇报了该集团的大使。他警告说，这种情况正在泛滥，任何关税的细节和范围仍然可能会改变，他们在匿名状态上讲话的人民说。 作为他重写全球贸易规则的努力的一部分，特朗普宣布一系列职责，包括钢铁和铝出口的25％关税，可能会在3月12日生效。他还根据合作伙伴的政策宣布了相互关税 欧盟委员会对欧盟贸易行为有授权，拒绝发表评论。 欧盟对欧盟的评论，美国金属关税的斗争于2018年开始在特朗普的第一学期中，当美国以责任袭击了近70亿美元的欧洲钢和铝出口，理由是国家安全问题。当时，布鲁塞尔的官员嘲笑欧盟构成这样的威胁的观念。 在第一个萨尔沃，美国以25％的关税和10％的铝击中了钢铁，并包括某些产品的豁免。彭博社早些时候报道说，这次没有计划任何豁免。  美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周五在华盛顿白宫的椭圆形办公室与商务部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）发表演讲。照片：EPA-EFE     27-Nation Bloc通过针对政治敏感的公司进行报复职责，包括Harley-Davidson Inc.摩托车和Levi Strauss＆Co。牛仔裤。  这些措施是按产品应用的，除了钢和铝外还包括农业用品和服装产品。 双方同意在2021年进行临时休战，当时美国部分删除了措施并引入了一套关税率配额，在这些配额中，欧盟均付诸实施金属的职责，而欧盟全部冻结了 欧盟表示，它将迅速和成比例地响应美国的关税，并可以作为先前清单的第一步重新激活 委员会一直在准备各种列表，这些列表具有不同的部门和货物，其目标是在美国方面造成更大伤害的原则，包括敏感的选区，以前报道。   。委员会表示，可以迅速完成暂停暂停的暂停关税。  sefcovic，他会见了美国商业秘书霍​​华德·卢特尼克（Howard Lutnick），杰米森·格里尔（Jamieson Greer），他在上周为美国贸易代表和国家经济委员会主任凯文·哈塞特（Kevin Hassett）选择，他告诉欧盟特使说，气氛是积极的，但尚未进行谈判。 &gt; Sefcovic说，他将会议用作第一个联系点，以打开交流渠道，并试图揭露美国人说是虚假的美国人的索赔，包括欧洲他们说，增值税对美国是不公平的。 为了避免贸易冲突，塞夫科维奇向他的美国同行提供了一项协议，以降低对工业用品的关税，包括汽车，这是特朗普长期以来的需求之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299772/trump-tariffs-target-eu28-billion-eu-steel-aluminium?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京，中国的XI讨论在沙特阿拉伯举行的美国俄罗斯演讲：克里姆林宫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299757/putin-chinas-xi-discuss-us-russia-talks-held-saudi-arabia-kremlin?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.22 23:00   &gt; 传统的俄罗斯Matryoshka木制娃娃，描绘（左起）中国总统习近平，美国总统唐纳德·特朗普和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，在俄罗斯圣彼得斯堡的一家纪念品商店展出。照片：俄罗斯的总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）和中国总统习近平（Xi Jinping）有望讨论我们最近俄罗斯官员之间对话的结果。  &lt; p&gt;“一个人可以期待”，国际通讯社Tass引用了克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）的话说。 佩斯科夫被问如果普京在周二在沙特阿拉伯利雅得举行的美国俄罗斯会谈之后，普京打算向他的中国对手介绍。 他没有提供更多细节，但是，如果Putin-XI的谈判确实发生了在一个多个月的时间内成为他们之间的第二次对话。 两人在1月21日通过视频链接进行。 普京早些时根据塔斯特人的报告，关于利雅得的谈判结果。 &gt;在利雅得举行的高级会议标志着美国对俄罗斯政策的重大转变，双方同意开始努力结束乌克兰的战争并改善外交和经济领带。   国家安全顾问迈克·沃尔兹（Mike Waltz）普京的外交政策顾问尤里·乌斯哈科夫（Yuri Ushakov乌克兰三年前。 这也是在美国总统唐纳德·特朗普和普京之间的电话之后的几天，当时两位领导人同意开始谈判以在乌克兰进行停火。   和解使美国盟友，尤其是欧洲的盟友，也促使人们猜测特朗普对俄罗斯的明显倾向可能会看到莫斯科退出北京。 美国高级官员，包括华尔兹和卢比奥在内，此前曾表示，美国现在是乌克兰的军事援助的最大来源，应该迅速结束战争，以便集中于战争 的权力竞争资源。 ，但长期的战略合作伙伴中国和俄罗斯 - 旨在反对西方的明显一致的外交政策，以及深厚的军事和经济合作 - 没有显示出迹象想要回培养的关系。   自2012年中国领导人上台以来，普京已经亲自见面超过40次。 普京预计将于8月下旬或9月初访问中国，以纪念中国对日本侵略和第二次世界大战结束的胜利80周年。驻中国大使伊戈尔·莫尔古洛夫（Igor Morgulov）说，习近平已接受邀请参加莫斯科5月9日庆祝苏联在1945年击败纳粹德国的庆祝活动。 普京曾邀请特朗普参加莫斯科参加同一活动，在2月14日利雅得谈话，拉夫罗夫在中国的20名外交大臣在南非举行的峰会的场边遇到了他的中国对手。 根据中国一方的读者，外交大臣王重申了“近距离”。两国之间有效的战略协调”，并说：“无论情况如何发展，中俄友谊的基础是 拉夫罗夫（Lavrov）向王介绍了“最新进展和俄罗斯对俄罗斯的考虑”，读者说。 中国将“继续扮演建设性王在和平冥想中的作用，并推动战争的政治和解，引用了王的话。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299757/putin-chinas-xi-discuss-us-russia-talks-held-saudi-arabia-kremlin?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港开发商将把湿地网站的一部分返回政府管理：报告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3299770/hong-kong-developer-will-return-part-wetland-site-government-management-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.22 22:20    nam sang wai in yuen long。该地区在生态上很重要，并作为候鸟的中途停留。照片：Sam Tsang   在一个主要湿地的有争议的房屋背后的香港开发商将返回该地点的一部分，并以生态价值向政府返回，并为长期提供一次性资金根据环境影响评估报告，保护。  11.6公顷（28.7英亩）的开发地点分布在Nam Sang Wai和Lut Chau，湿地地区的湿地地区西北新地区。前者在生态上很重要，并且是候鸟的中途停留，而后者则接壤。房屋，包括28个街区的140栋房屋和2,381个公寓。   nam sang sang sang sang sang sang sang sang sang sang sang sang sang sang sang sang sang sang sang sang wai开发项目提出了“响应式对话的平衡总体规划”，该委员会的净损失为零。它说，将在几年内提供154.4公顷的增强湿地，并添加到受保护的网络中。 咨询公司莫特·麦克唐纳德·香港（Mott MacDonald Hong Kong）进行的有关该计划的环境影响的报告，并于周五获释。开发人员打算符合公私合作计划完成湿地增强工程的规则。 “要求... （i）对政府的一次性捐款，（ii）保护部分由政府投降给政府进行管理。”该报告补充说，政府补充说，政府将负责长期保护工作。 /p&gt; “这将为自然保护提供永久性和稳定的环境，并确保增强栖息地的生态价值不会降解。”    Mai Po自然保护区的候鸟。照片：Sam Tsang    根据政府关于公私合作计划的规则，该项目现在属于该计划，私人土地所有者必须为政府提供一次性贡献为了支持对生态上更敏感地区的长期保护工作的经常收入。 该报告还说，湿地增强的建筑工作将在住宅开发之前完成为了减轻和补偿该项目造成的任何不利的环境影响。该报告说。  Roy Ng Hei-Man，保护协会环境集团竞选经理，敦促开发商和政府揭示有关保护的更多详细信息提案。该项目正在进行中，此类细节可以证明该项目如何允许开发和保护的共存。生态问题和保护政策变化引起的修正，上诉和司法审查。 深湾地区的一部分，成千上万的水鸟的栖息地和中途停留点，该项目由Nam Sang Wai开发引导，由亨德森土地发展和领先的合作伙伴KHI共同拥有。 该计划在2017年被城镇规划委员会拒绝，直到2021年12月，当时其五人成员上诉小组扭转了这一决定，施加了诸如进一步的生态和交通影响研究之类的条件。 将有一个两层楼的居民会所，一个六层楼的老年中心，一层楼的商业用途建筑，两层 - 楼层游客中心和桥梁。 它在政府的北大都市蓝图内，覆盖了与大陆接壤附近的新领土上的30,000公顷土地中国。 公众可以从3月22日开始对报告发表评论。 该项目预计将于今年第三季度开始，并于2036年完成。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3299770/hong-kong-developer-will-return-part-wetland-site-government-management-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾从看门狗的“肮脏的钱”清单中删除</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3299771/philippines-removed-watchdogs-dirty-money-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.22 22:27   菲律宾首都马尼拉。照片：法新社  菲律宾政府欢迎该国从全球监督机构的肮脏货币清单中撤离，这可能刺激亚洲增长最快的经济体之一的汇款和外国投资。  金融行动工作组（FATF）决定将马尼拉脱离名单的决定将“促进更快，更低成本的跨境交易，减少合规性障碍，并提高财务透明度，”菲律宾的反洗钱理事会在周六的一份声明中说。 孟加拉孟加拉派西拉·皮利皮纳斯州长埃利·雷莫洛纳（Eli Remolona这位总部位于巴黎的监督机构周五表示，东南亚国家不再列入列表在政府努力努力抵制洗钱和恐怖分子融资之后，受到监控的国家受到了增加。 该发展应该使菲律宾人在海外工作以将钱送回家 - 这是国内消费的主要驱动力 - 并且可能会在一个每月的流入量比11月前下降20％的国家提高投资。   在1月31日，由总统反组织犯罪委员会（PAOCC）的代理商在马尼拉一个涉嫌在线骗局的办公室进行了袭击。照片：AFP     菲律宾是唯一从名单上删除的国家，而老挝和尼泊尔已被添加。马尼拉的潜在提升是在唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统和该国在南中国海与北京（Beijing）越来越紧张的全球不确定性时期发生的。 菲律宾于6月添加到灰色名单中。 2021年，在FATF引用了全国为与非法财务流动的努力所努力的缺点之后。总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jr.一月份向马尼拉到马尼拉，该国表现出符合行动计划，包括加强对非金融业务的监督，降低了赌场的风险和增加的风险根据反洗钱委员会的说法，与洗钱和恐怖主义融资有关的调查和起诉。预计该列表“将转化为更好的经济机会，并提高投资者对前进的国家的信心。” &lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3299771/philippines-removed-watchdogs-dirty-money-list?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门的目标是通过支出计划在消费中产生11亿帕卡斯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3299767/macau-aims-generate-11-billion-patacas-consumption-spending-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.22 21:53   游客参观到澳门的圣保罗废墟。照片：Elson Li   澳门的政府将在为期10周的运动中花费约2.95亿Patacas（3686万美元） Lunar新年假期。 在周六宣布的活动下，一旦活动通过电子付款开始，他们在第一次交易中花费50张或更多的居民赢得价值10到200个Patacas的优惠券的三种机会。 获奖者可以在下一个周末在参与商人的下一个周末兑换优惠券，而凭证将于周一到期。多个优惠券可以在一次交易中使用，只要总的支出至少是凭证的面值的三倍。 澳门经济和技术发展局的总监Yau Yun Wah表示，他期望该计划将于3月24日至6月1日运行，将产生约11亿帕卡斯的消费。 “澳门的消费市场保持了积极的趋势。但是，全球和邻国经济体的最新发展导致了澳门社区消费景观的变化，”他说。在短期内促进社区消费，并支持中小型企业和社区。竞选活动将使中小型企业受益于农历新年之后和暑假之前的时期，通常是一个低季节的消费季节。 当局还为老年人引入了300个Pataca消费凭证，以使其成为老年人该市的移动支付系统收集在100多个指定场所，并存储在其澳门通行证上。 凭证可用于覆盖从参与活动中购买的产品的一半价格商人。 去年，澳门组织了类似的奖励计划，预算为2.27亿帕卡斯。大约有22,000名商人参加了比赛，该活动产生了约11亿帕卡斯的消费。 前顶级法官山姆·福（Sam Hou-fai）于去年12月接任该市的新领导人，并承诺使赌场实力繁重多样化经济。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/article/3299767/macau-aims-generate-11-billion-patacas-consumption-spending-scheme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3299769/monthly-cap-hong-kongs-hk2-fare-scheme-unfair-elderly-expert-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.22 22:05   政府正在考虑将年龄2 $ 2的特许权票价计划限制为每月240次。照片：Elson li   香港政府提议的调整对有争议的HK $ 2（25美国美分）的运输补贴计划将无法解决赤字，而是疏远了这一人口统计社会政策专家已经说过。 尼尔森·乔·辛格（Nelson Chow-Sun），香港大学社会工作与社会管理系的名誉教授，他表示消息人士称，对该职位的担忧表示，政府可能会将老年人2港元2元的优惠计划限制在每月240次。 该计划的用户也可能需要覆盖20％内部人士周五表示，每年的旅行票价高于10港元，这将节省政府的1亿港元至3亿港元。   对于那些需要付出更多付费才能进行长途旅行的老年人。政府需要重新考虑这一想法。”乔在周六说。 他说，引入更改并不能减轻赤字，因为每年几亿美元的节省只有很小的钱赤字的百分比。 “相反，这将使福利受到破坏的老年人感到不安。 240万60岁或以上的人和残疾人的标题为标题，最近受到关注，因为政府正在寻求收紧腰带，以解决预计在当前财政年度将达到近1000亿美元的赤字。  调整定于周三的预算演讲中，财政部长Paul Chan Mo-Po宣布。  Chow提议，政府每月提供补贴30至64岁的港人700港元代替其2美元的票价权利，以限制政府对该年龄段的财务负担。   在过去的五个财政年度中，政府向公共交通运营商支付了超过107亿港元的报销。照片：Dickson Lee    议员Gary Zhang Xinyu回应了Chow的关注点，称用户在过去六个月中的旅行卡数据显示该计划的滥用率很少。他说，大多数老年使用者主要是在短途旅行中进行短途旅行，只有一小部分人选择长途旅行。他们的流动性，否则无需进行大量调整。赤字吗？老年人。 “新政策每年只能节省1亿港元至3亿港元，而与当前4港元至每年50亿港元的成本相比，这并不多。”他说。 “从长远来看，新政策将确保政府支出不会大大增加，即使老年人每月旅行超过240次。”他建议 为65岁或以上的人群60％至64％和30％的人提供80％每个用户在每次付款期间的剩余旅行数量，或在其查询机器中轻松显示的信息。 在过去的五个财政年度中，政府支付了超过107亿港元的公共交通费用运营商，金额从2019  -  20年的12亿港元增加到2023  -  24年的39亿港元。政府估计该金额将在2024  -  25年增加到60亿港元。 Carrie Lam Cheng Yuet-Ngor的领导者包括60至64岁的人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3299769/monthly-cap-hong-kongs-hk2-fare-scheme-unfair-elderly-expert-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国庆祝DeepSeek成功是正确的，但AI竞赛还没有结束，学术警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3299752/china-right-celebrate-deepseek-success-ai-race-isnt-over-warns-academic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.22 21:00    Cuhk-Shenzhen公共政策学院院长Zheng Yongnian表示，中国应放宽对AI的监管，并接受开源的监管，作为培养该行业的国家政策。照片：Edward Wong    DeepSeek的AI Leap是中国的里程碑创新突破，但它并没有改变美国在人工智能领域的总体领先地位，这是北京的杰出顾问说。 虽然DeepSeek的崛起自然而然地产生了强烈的民族主义情绪”，但北京应该清醒，它仍然远远落后于美国在技​​术和数据质量方面，在香港中国大学深圳校园（Cuhk-shenzhen）的公共政策学院院长郑隆尼安（Zheng Yongnian）。 ” Zheng在Cuhk-Shenzhen维护的社交媒体帐户上发布的技术竞赛。星期五。    DeepSeek，位于东部城市杭州，通过发布了两种开创性的AI模型 -  12月的V3大型语言模型和R1，震惊了世界推理模型 - 上个月。这些开源模型与美国科技巨头（例如OpenAI和Google）开发的领先聊天机器人的表现相当该国争夺人工智能至高无上的资产。在美国及其盟友的筹码出口制裁中。他指出，北京和华盛顿在芯片技术和数据质量方面仍然存在很大的差距，“这同样重要 - 我们需要清楚什么没有改变。 他说，中国仍然无能为力。从制造业到国防部的各个部门的竞争力至关重要的高级半导体。  Zheng表示，尽管美国拥有来自世界各地的数据，但由于“互联网的开放性有限”，大量数据被“隔离”，并且很难整合公司，政府部门和地区之间的数据。 以未来获得优势 - 技术竞赛，中国应该改变AI过度调节的实践，并将重点转移到AI开发中。他写道：“放松管制”。 “正是由于[过度调节]中国也为其他国家（尤其是美国）失去了许多AI人才。”  目前，所有生成的AI算法和产品都必须进行安全测试和审查在中国的网络空间政府之前，在将其提供给公众之前。该国最高立法机构是去年全国人民代表大会常务委员会。但是，由于在行业和学术社区中都存在很大的分歧，它被搁置了，参与讨论的法律专家表示。  Zheng还表示，中国应该有一个国家政策，即AI模型是开源的。 “许多中国公司最初是根据西方开源开发的。但是他们的许多最终产品被证明是封闭的。这实际上限制了公司技术层面的改善，从长远来看，他们将不可避免地落后。他写道，我们”和欧洲，日本，印度和其他国家的AI追赶阶段。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3299752/china-right-celebrate-deepseek-success-ai-race-isnt-over-warns-academic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cash-Flush Toyota建造了一个城市测试AI，绿色技术</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3299766/cash-flush-toyota-builds-city-test-ai-green-technology?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.22 21:18   由丰田公司提供的这张照片显示了2月在Shizuoka县Susono City公寓大楼中心的广场。照片：AP   富士山附近的编织城市是日本汽车制造商Toyota计划通过机器人，人工智能和自动零发射运输来测试日常生活的地方。  daisuke daisuke toyoda ，由汽车制造商创始家庭负责该项目的高管，他强调这不是“聪明的城市”。这有点不同。我们不是房地产开发商。五个棒球场。完成后，它将是294,000平方米。 建立在封闭的丰田汽车公司汽车工厂的地面上，这是研究人员和初创企业共享想法的地方。到Toyoda。 雄心勃勃的未来派城市的雄心勃勃的计划已经溅出或未完成，包括Google的母公司Alphabet在多伦多的Alphabet提出的一项，Saudi的“ Neom”阿拉伯是旧金山附近的一个项目，由前高盛商人和阿布扎比机场旁边的马斯达尔市牵头。  丰田高管由Toyota CFO Kenta Kon，首席执行官Hajime Kumabe兼Woven City Management Daisuke Daisuke Daisuke Daisuke Toyoda负责Woven City（从左到右）。照片：ap    编织城的建筑始于2021年。所有建筑物均通过地下通道连接，自动驾驶汽车将在收集垃圾和进行交付的情况下破裂。  还没有人住在那里。第一批居民将只有100人。 称为“ Weavers”，他们是Toyota和合作伙伴公司的工人，包括生产空调的Instant Noodle Maker Nissin和Daikin。咖啡机UCC正在自动驾驶的公共汽车上供应热饮，该饮料停在一个被仍然空的公寓块包围的广场上。   该市的名字荣誉丰田的起点是自动纺织织机的制造商。 sakichi toyoda，多伊参介的曾曾祖父，只是想让他的母亲的生活更轻松，母亲在手动织机上辛苦劳动。 几乎没有谈论使用电动汽车，这是丰田落后的地方。尽管特斯拉和比亚德成为大型电动汽车公司，而丰田一直在推动氢气，这是杂货城的首选能量。 。 Waymo  - 即使这意味着建立整个综合体。 “丰田有钱做所有这些。”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3299766/cash-flush-toyota-builds-city-test-ai-green-technology?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇开始在医院第二周，取消周日祈祷</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299761/pope-begins-second-week-hospital-cancels-sunday-prayer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299761/pope-begins-second-week-hospital-cancels-sunday-prayer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大陆的NE ZHA 2在香港的第一天赚了550万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3299763/mainland-chinas-ne-zha-2-earns-hk55-million-first-day-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.22 20:44   海军上太平洋地方的NE ZHA 2的海报。照片：Eugene Lee   大陆中国动画大片NE ZHA 2在周六在香港首次亮相时，大约550万港元（707,750美元），第二天的一些放映已经出售出去。 与父母一起拖曳的孩子们在整个城市的电影院外面的其他居民加入了其他居民，而几个爱国组织组织了私人放映，以支持已成为的东西自上个月发行以来，全球票房收入近18亿美元。 根据电影信息平台Wmoov的说法，全球范围内获得了近18亿美元的收入。 周六领导了香港票房截至下午6点，门票销售额约为550万港元。这部电影在周六进行了600多次放映。 在遥远的第二名中是当地屡获殊荣的戏剧，该剧售出了约8,000张门票，赚了约705,000港元。 三个下午的放映在MCL Cheung Sha Wan电影院被售罄，而其他时间只剩下几张门票。堤道湾的Cineart House的几次放映也有完整的房屋。  Sai功夫区议员Christine Fong Kwok-Shan为居民组织了三场私人放映。她购买的大约800张门票很快被抢购了，许多参加会议的人都是有孩子的父母。  fong在1986年的电视剧《从天堂》中扮演Ne Zha的角色。她组织了放映，以支持这部电影，以及在城市和大陆的电影行业的发展。 “这是一部好电影，具有伟大的情节和艺术设计，以及电影院的气氛很棒，”她说。 “这部电影基于经典的神话，展示了中国文化。”  香港岛女子协会还组织了成员在cineart House上观看这部电影的成员。 周日放映的门票销售也很有希望。 Cineart House首次演出的所有门票均已售罄，而MA的最多皇帝电影院在Shan的MA上展示了一个完整的房子，以进行10.45am的放映。  2019年NE Zha的续集探索了半场的续集。恶魔男孩意识到宇宙秩序已被神灵领袖沃利亚格·西温（Wuliang Xianweng Ne Zha和他最好的朋友Ao Bing凭借其身份将海洋中的精神抑制以与该系统作斗争。根据娱乐研究公司Endata的说法，这部电影在大陆上赚了超过122亿元人民币，超过了2021年战争剧《长林湖》的战斗，该战斗此前以58亿元人民币的收获（8亿美元）领先。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p&gt; 这部电影在全球范围内积累了130亿元人民币的票房收据，使其成为全球票据最高的动画电影，超越皮克斯（Pixar）的《 Inside Out 2》（Inside Out 2）成为全球票房最高的电影。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3299763/mainland-chinas-ne-zha-2-earns-hk55-million-first-day-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家使用登革热病毒来建立更安全的基因编辑系统</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3298949/chinese-scientists-use-dengue-fever-virus-build-safer-gene-editing-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.22 20:00   团队使用登革热和烟草病毒的组件创建了增强的基因编辑系统。照片：Shutterstock   中国科学家开发了一种基因编辑系统，用于植物，该系统利用登革热等致命病毒的材料来提高安全性和效率。 通常使用的基因编辑系统（例如CRISPR）依靠DNA矢量，但它们冒着留下外国DNA的风险，可以导致意外突变。   是由研究人员开发的新系统中国遗传学与发育生物学与生物技术公司Qi Biodesign的科学学院使用Messenger RNA，它没有这个问题。    烟草叶感染了镶嵌病毒。照片：Shutterstock    “虽然mRNA输送系统为实现无转基因基因组编辑提供了有力的方法，但它们在植物中的效率低下且富有挑战性，”该团队在论文中写道2月10日在同行评审的植物生物技术期刊上发表。效率。”  病毒可以提高过程的效率，因为它们已经演变为在宿主之间传递事物的方式。 使用登革热的组件创建了增强的递送系统烟草病毒和烟草病毒，并表现优于广泛使用的基于DNA质粒的递送系统。 使用米饭，将平均编辑效率提高了4.3倍，用于大米3.5倍根据该研究所的工厂编辑专家Caixia Gao的团队的说法，小麦 通过整个基因组测序团队还证实，与使用质粒系统制造的突变植物不同，使用其系统制造的植物没有集成外国DNA。 “优化的mRNA输送系统提高了植物中无基因基因组编辑的灵活性和适用性”，团队所说的。 基因编辑技术通过使修改植物DNA来彻底改变了农业，从而增强了理想的特征，例如高产量。 常规上，基因编辑工具可使用DNA传递到细胞中向量可以导致DNA碎片的随机整合，从而引起意外突变。 这引起了人们对遗传修饰的安全性的关注 被禁止的农作物。研究人员说。编辑生菜，小麦，大米和大豆。 但是，创建这些系统是耗时且复杂的，而使用mRNA的系统更容易获得，并且更可扩展。 团队拥有先前创建了一个名为Teccrna的基于mRNA的输送系统，以淘汰基因并在小麦中执行精确的单基本编辑。   创建增强的输送系统，这次是团队选择使用登革热和烟草病毒中的成分修饰mRNA构建体，这有助于提高其稳定性和效率。 作为RNA，RNA可能容易降解，该团队还发现，与MRNA涂覆了mRNA化学精蛋白导致了更高的编辑效率。团队说。使用“基因枪”发射涂有分子（例如DNA或RNA）的小金属颗粒。加速植物基因组编辑的进步，并为植物遗传改善提供了有用的工具。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3298949/chinese-scientists-use-dengue-fever-virus-build-safer-gene-editing-system?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据称投票索具的巴基斯坦非政府组织负责人已封锁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3299760/pakistan-ngo-chief-who-alleged-vote-rigging-has-home-sealed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.22 19:30   前巴基斯坦总理伊姆兰·汗（Imran Khan）的支持者参加了一次集会，以纪念巴基斯坦卡拉奇的大选一周年，于2月8日。他告诉他，巴基斯坦当局已封印了一位非政府组织负责人的家，他写了一份报告，指控去年全国选举中广泛索具。周六，法国法国 - 帕斯 -    20024年2月的民意调查是在美国最受欢迎的政治家伊姆兰·汗（Imran Khan）被判入狱和被禁止奔跑的情况下举行的，一群人被认为是强大的军事力量。 本月，非政府组织帕坦（Ngo Pattan操纵”。他说：“这显然是对报告的回应。 p&gt; 法官密封住所的命令说，帕坦的注册为非政府组织已于2019年取消，它正在非法运作。 巴里说他经常使用他的帕坦会议和邮政通讯的住所，但坚决主要是他的家。  前总理伊姆兰·汗（Imran Khan）的支持者在纪念2月份全国大选一周年的集会上。照片：EPA-EFE    巴基斯坦人权委员会在社交媒体平台X上的一份声明中说，它被他的房屋被密封的报道“震惊”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt; “对公民的恐吓策略是不可接受的，”声明说。 “该问题应立即在法院中审理。”  帕坦呼吁对2024年2月8日举行的全国选举进行公开调查。 投票前总理汗（Khan）的政党是一场彻底的镇压者的针对性，该政党被逮捕了许多高级领导人，他们的街头竞选活动中断了。 民意调查前几天，可汗被定罪三人的犯罪包括腐败，叛国和非法婚姻。 投票日本身受到移动互联网停电的伤害，伊斯兰堡说，这对于解决安全问题是必要的。 社交媒体平台x自民意调查后不久以来就被禁止，当时被用来索要索具指控。 尽管遇到了挫折，但忠于汗的候选人赢得了比其他任何一方都多的席位分析人士说，由两个前竞争对手的联盟被认为是军方的盟友。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3299760/pakistan-ngo-chief-who-alleged-vote-rigging-has-home-sealed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯里的哈瓦公寓售出了，因为股票集会在香港的房地产市场上取消了心情</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3299756/kerrys-hava-flats-sell-out-stock-rally-lifts-mood-hong-kongs-property-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.22 18:53   潜力2025年2月22日在克里中心的Kerry Properties HAVA项目销售办公室的买家。照片：Edmond So   香港的购房者在周六的周末销售发布中抢购了每个公寓，作为股票市场在纽约市温和的房地产市场上以股票市场的强调情绪的吸引力。  Kerry Properties的HAVA Project所有250个公寓销售经纪人说，在元长的下午4.30点被抢购一空。这些公寓范围从282到403平方英尺不等，平均每平方英尺10,658 hk $ 10,658。米德兰房地产公司（Midland Realty）在香港和Po说，澳门的 这家小公寓的价格在260万港元和500万港元之间，对年轻的，首次购买自己的财产以供自己使用的年轻人有吸引力。。   Yuen Long的Kerry Properties Hava项目的建筑工地的未注明日期的照片。照片：Google Map    投资者还发现该项目的价格和租金收益率有吸引力，预计每年约5％。他说，   低平均价格吸引了大笔支出。 Po说，一位买家花费了超过1000万港元，在Hava购买了三个公寓，但没有确定买方。 “成功的销售表明，这种情绪在房地产市场上有所改善。” “这可能是由于最近在股票市场举行的集会，因为有些人利用自己的收益来赌财产。香港的股票市场正在恢复。”   潜力2025年2月22日，哈瓦公寓销售办公室的买家。照片：Edmond So     Hang Seng Index今年迄今已上涨20％，超过由于技术股票（如Tencent Holdings和Alibaba Group Holding）的集会。 Bumper Weekend报道了New World Development上周六在其州Pavilia项目的第一阶段提供的所有168个公寓。 改善房地产市场的情绪为财务部长Paul设置了现场Chan Mo-Po，正如他准备在2月26日交付2025-26财政年度的预算。 Centaline Property Agency首席执行官Wing-Kit。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3299756/kerrys-hava-flats-sell-out-stock-rally-lifts-mood-hong-kongs-property-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>淘宝在香港的第一家实物商店吸引了人群</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3299759/taobaos-first-physical-store-hong-kong-draws-crowds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.22 19:11   数百名客户在周六在Tsim Sha Tsui的中国香港市的Taobao第一家实体店排队。照片：Eugene Lee   香港的第一家家具和生活方式商店，由中国电子商务巨头淘宝和当地的家居维修平台帕帕波（Papabo）开设，曾吸引了渴望在在线下订单之前尝试产品的人群。  在星期六，大约100名购物者在tsim sha tsui的中国香港城市的Papahome外排队，期待开放膨胀的25,000平方英尺商店，拥有100个淘宝商人的10,000多种家具产品。 为了管理游客的涌入，该商店实施了人群控制措施，使顾客可以分批进入。 进入商店时，访问者浏览了各种各样的产品，测试沙发并扫描QR码以获取详细信息和折扣。    客户在tsim sha tsui的Papahome上浏览产品。照片：Eugene Lee    居民，他只以詹姆斯的名字命名，他说他计划在新的电视台或床上花5,000港元（640美元），并添加他从来没有在淘宝上购买家具。 “在物理商店购物感觉更好。您可以看到并触摸家具，您可以感觉到质地和质量。与传统家具店不同，购物者无法立即将他们的购买。取而代之的是，他们需要在陶波的在线购物平台上下达订单并等待交货。 其他访客来窗户商店，与陶罗博的吉祥物和旨在类似于MTR的车站的照相墙拍照。 这家商店还配备了人工智能技术，以测量购物者的高度和身体形状，并为他们提供有关定制家具的建议。  TAOBAO是由阿里巴巴集团（Alibaba Group）经营，该集团也是《南中国晨报》的母公司。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3299759/taobaos-first-physical-store-hong-kong-draws-crowds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>