<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Mar 2025 09:17:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本欢迎樱花季节，但中国沙滩威胁要破坏视图</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3303786/japan-welcomes-cherry-blossom-season-yellow-sands-threaten-spoil-views?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 15:50    &lt; ＃999;“&gt;人们周二在东京的Yasukuni神社里看着盛开的Yoshino樱桃树。 Photo: APThis year’s cherry blossom season in Tokyo has begun, but sands originating from deserts in China may obscure idyllic views of flowers blooming on cherry trees across Japan.At least six blossoms had flowered on a cherry tree in Tokyo earmarked to signal the start of the season, the Japan Meteorological Agency confirmed on Monday afternoon, according to local media报告。 在城市的Yasukuni神社等待人群的一轮掌声向宣布致意根据天气局的说法，只有5公里的可见性。根据国家广播公司NHK的说法，基准树通常会标志着东京樱花季节的开始，并引用了一名天气官员。  樱桃树有望在一周到10天内在一周到10天内全面盛开。天气机构在Asahi News的一份报告中说，虽然该国南部地区的季节性潮湿空气升高了东京的温度。 Kagoshima县周一。一天前，日本西南部的高知和库曼托县今年报告了该国的首次樱花开花。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3303786/japan-welcomes-cherry-blossom-season-yellow-sands-threaten-spoil-views?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国淘汰不良行为，以寻求收获农民尚未开发的太阳能</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3303777/china-weeds-out-bad-behaviour-quest-harvest-farmers-untapped-solar-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 16:00   小型太阳能装置，例如家庭或其他建筑物上的太阳能装置，通常会产生比用户所需的功率更多的功率。图片：中国当局避免了许多与安装小规模的光伏能源有关的效率或适得其反的实践，避免了许多效率或适得其反的做法能源管理（NEA）上周出版。政府敦促他们通过将太阳能整合到国家电网中解决长期的问题。 屋顶太阳能电池板已安装在过去十年中，许多农村房屋都安装在许多农村房屋上，但是将它们与更广泛的系统联系起来仍然是一个挑战。 companies to take charge.Local authorities were also barred from forcing farmers to purchase additional products or services – such as specialised equipment or insurance – when installing panels, which could create unnecessary financial burdens.To ensure smooth implementation of solar projects, the NEA called for localised regulations to simplify approval, construction and grid connection under the principles of “scientific planning, orderly development, and local    政府还建议升级到农村电网，以提高其接受，分发和调节分布式太阳能的能力。 中国可再生能源的安装能力达到了2024年的189亿千瓦，在2024年末达到了2024年的末期，以占其总计约56％的总计量为56％。根据官方数据，太阳能是拥有8.87亿千瓦的最高来源。 ，虽然大多数太阳能是由集中式系统产生的，通常是大型面板“农场”，较小的单位安装在房屋，工厂，工厂和机场的屋顶上，这是一种已知的“分布式生成”现象，也是由            。容量达到了370吉瓦。根据NEA的说法，这比2013年底增加了121倍，占该国总安装光伏容量的42％。   大多数农村家庭的相对较小的电力需求使这些单位可用于分配。但是，由于当前的分销网络能力受到限制，因此无法收获这种能源。 这些问题“严重[严重[限制]分布式光伏的可持续发展潜力”。它说，10kW屋顶光伏系统超过10,000kWh，远远超过了房屋的电力需求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3303777/china-weeds-out-bad-behaviour-quest-harvest-farmers-untapped-solar-power?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保罗·陈（Paul Chan）说</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3303791/hong-kong-deepens-push-ai-tech-boost-its-edge-over-singapore-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 16:19     香港正在向数十个创新的公司转移资金，以进一步加强该市作为技术，银行和金融枢纽的吸引力，而与新加坡等地区竞争对手相比，金融公司的投资公司（Baul Chan Mo-Po。陈在人工智能（AI）和制药研究中，周二在汇丰银行全球投资峰会上说。 “我认为人工智能是未来，”他说。 “It will define the competitiveness of not just businesses but also economies, and it will have a significant impact on geopolitics in the future.”In the budget for the 2025-2026 financial year, the government proposed an outlay of HK$1 billion (US$128 million) to establish the Hong Kong AI Research and Development Institute, as well as other technology-related initiatives worth billions of美元。    周二在汇丰全球投资峰会上的财政部长保罗·陈（右）。照片：ISD    他说，在“一个国家，两个系统”的安排下的香港处于发展AI行业的独特优势地位，该市的“超级社团”角色使投资者允许投资在大陆上的大陆市场的范围内，向HKIC的投资促进了HKIC的投资。他说。以及推动经济增长的技术和技术补充了促进虚拟资产交易，财富管理和家庭办事处的努力，以及进一步发展资本市场。 根据Deloitte和Securities and Securities and Putures commister的数据，该市拥有2,700家家庭办公室，约有31万亿美元的家庭办公室，约有31万亿美元的资产。根据波士顿咨询集团的估计，在该市股票市场挑战了几年之后， 的估计是，陈在一月份释放了两个强大但成本效益的大语言模型之后，一月份释放了两个强大但成本效益的大语言模型，一月份，一月份的股票启动     活跃的资本市场对香港的竞争者表示，他们的竞争力量又是一位竞争者，他们在竞争上的竞争力量，陈述了一位竞争者，他们的竞争者是其他人的作品。在这里列出。 香港是去年世界第四大首次公开募股（IPO）市场，而新加坡只有几个新列表。 “就IPO和股票市场而言，香港是[第一]的选择，而我们在资产管理和财富管理方面也做得很好。”  他补充说，家庭办公室和财富管理是政府的首要任务。 “这就是为什么本周政府在本周获得良好的首脑会议的原因。” &lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3303791/hong-kong-deepens-push-ai-tech-boost-its-edge-over-singapore-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本法院命令统一教会在安倍晋三暗杀调查后解散</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3303784/japan-court-orders-unification-church-dissolved-after-shinzo-abe-assassination-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 15:46     日本的统一教堂被法院命令在周二解散，此前对2022年对2022年暗杀前总理Shinzo Abe的暗杀的政府要求，教会表示，该教会的法律范围是立即提出的，这将撤销其法律范围的税收，并要求撤销其税收，并要求其撤销其税收的税收资产。 该命令遵循日本教育部在2023年的要求，以解散韩国有影响力的宗派，理由是操纵性筹款和招募策略，这些策略和招募策略宣布了追随者的恐惧并伤害了他们的家人。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/03/25/7a8a32ab-1000-1000-1000-1000-4362-b747-d1b367b67b6fe29 b67b6fe29 _f659692e69692e.jpg”在日本分公司在东京的总部入口处，可以看到世界和平与统一的家庭联合会（称为统一教会）。照片：AFP    教会称法院命令感到遗憾和不公正，并在一份声明中说，法院的裁决是基于“错误的法律解释，绝对无法接受。”  对abe的暗杀的调查揭示了基于南加州的基于南加州的基于南加州的教会教会与日本守门员之间的舒适统治。教会于1968年在日本获得法律地位，在安倍的祖父，前总理基希（Nobusuke kishi）支持的反共产运动中，这位男子被指控杀害安倍教会并将其归咎于他的家人的财务问题。根据日本民法典的撤销令。较早的两个案件涉及刑事指控 -  Aum Shinrikyo Doomsday Cult对Tokyo Supway系统进行了Sarin神经气攻击，Myokakuji集团（Myokakuji Group），其高管被定罪。 寻求教会的解散，教育部对教会的审判&lt;170 pers  该机构的文化事务机构表示，在法庭上或外部的定居点超过了2000亿美元的&lt;132亿美元&lt;132亿美元 ＃999;“&gt;统一教会创始人Sun Myung Moon（左）和他的妻子。 Photo: Bettmann Archive/Getty ImagesThe church, founded in Seoul in 1954, a year after the end of the Korean war, by the late Reverend Sun Myung Moon, the self-proclaimed messiah who preached new interpretations of the Bible and conservative, family-oriented value systems.It developed relations with conservative world leaders including US President Donald Trump, as well作为他的前任理查德·尼克松（Richard Nixon），罗纳德·里根（Ronald Reagan）和乔治·H·W·布什。 教会在1970年代和1980年代面临指控，要求使用狡猾的招聘策略，并将其洗脑的信徒变成将大部分薪水转移到月球上的指控。在日本，该小组面临提供“精神商品”的诉讼，据称导致成员购买昂贵的艺术品和珠宝或出售房地产以筹集教会的捐款。 教会承认过多的捐款已承认，自从2009年以来，该小组在2009年提高了日本的行为以来，这一问题减少了。 1910- 1945年，朝鲜半岛的殖民统治，大部分教堂的全球资金来自日本。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3303784/japan-court-orders-unification-church-dissolved-after-shinzo-abe-assassination-probe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港资本市场可以帮助将大陆科技公司变成“全球领导者”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303775/hong-kong-capital-market-can-help-turn-mainland-tech-firms-global-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303775/hong-kong-capital-market-can-help-turn-mainland-tech-firms-global-leaders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关扣留了1000万港元的违禁品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3303776/hong-kong-customs-seizes-hk10-million-contraband-goods-bound-singapore?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 14:57     香港习俗扣押了1000万港元（130万美元）的价值价值的偷偷摸摸的家具，电子设备，电子设备和衣服，这些船上的一艘船上的船上的船上是新加坡。   通过周二的海关官员透露了一家套件，他们在周二透露了一家徒步旅行，他们在周二揭示了套件，他们曾在周二进行了搜索，这些套件是在避难所中，这些人曾在套件中被录制，这些套件是在避难所的套件本月早些时候。 quantity.”The seized goods were estimated to have a market value of about HK$10 million.Customs said investigations were ongoing and did not rule out the possibility of making further arrests.The department said it would continue to combat sea smuggling activities through proactive risk management and intelligence-based enforcement strategies, and carry out targeted operations at suitable times to thwart criminal活动。 在城市的进出口条例下，任何发现有罪的人都犯有罪名，最高罚款或出口货物的最高罚款，最高罚款200万港元，并在监狱中最高7年。 上周末。中国。 船上的四名男性船员，年龄在31至53岁，由长队，首席工程师和两个甲板手组成，被捕，并被指控犯有试图出口无人驾驶的货物的罪名。 最新数据显示，最新数据显示，2023年在2023年，海关总计限制了5.52亿美元的商品，包括5.52亿美元，包括5.52亿美元，包括5.52亿美元的商品。港币32.9亿美元的走私商品和24.3亿港元的税款商品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3303776/hong-kong-customs-seizes-hk10-million-contraband-goods-bound-singapore?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国海岸警卫队在不断升级的岛屿争端中脱离日本渔船</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3303764/china-coastguard-drives-japanese-fishing-boats-escalating-island-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 15:00     中国表示，周末，周末，东京北京在东方中国海上升级紧张局势后，在有争议的透水岛附近驱逐了四艘日本渔船。 根据海岸警卫队的驾驶，在中国的驾驶中，中国船只在中国驾驶的情况下。 24他们进入中国认为是其领土。 他没有详细说明对日本船只采取的具体行动，这些船只被确定为Rieimaru，Daihachikin Kai Maru，daihachitaisei Maru和Senkoumaru and Senkoumaru No 2。在周一晚些时候的简短声明中。 “我们敦促日本人立即停止在这些水域中的所有非法活动。”   liu补充说，海岸警卫队将继续在群岛周围进行权利保护和执法巡逻（在日本被称为塞库斯（Senkakus）称为Senkakus），以维护中国的领土领土主权和海上权利。台湾以东169公里（105英里）和冲绳以西409公里。据信周围的水域包含有价值的资源，包括鱼类，石油和天然气。 周一早些时候，东京召集了中国大使，抗议中国海岸警卫队在有争议的小岛附近的存在。日本官员此前曾指责中国“单方面尝试通过武力改变现状”。海岸警卫队的船只始于日本从周五初到周一晚上10点后不久的12个水英里（22公里）的领土限制，停留了92多个小时，并且有记录以来最长的。               曾经有四个中国船只在水上销售的四个中国船只，所有的机器机器都符合了机器的机械牌，它补充说。 以前，两艘船只已在周日晚上离开。 最长的中国人在场大约80小时 - 日本在2012年将有争议的岛屿国有化后不久。 在过去的遭遇中，只有一艘中国船只携带一艘重型汽车。 This time, several did – a development that the Japanese foreign ministry said was significantly raising tensions in the area.Although not directly involved in the matter, Washington has repeatedly affirmed that the US-Japan security treaty would be triggered by any armed attack on the islands – a position reiterated during Japanese Prime Minister Shigeru Ishiba’s visit to the White House last month.According to official data, Chinese patrols have steadily intensified, with coastguard ships entering the islands’ 24-nautical-mile contiguous zone a record 355 days last year, fulfilling Beijing’s vow to ramp up its presence there.In November 2023, President Xi Jinping underscored the need to “constantly strengthen” China’s claim to the islands when he visited the coastguard’s command office for the East China Sea in Shanghai.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3303764/china-coastguard-drives-japanese-fishing-boats-escalating-island-dispute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国为挑战巨型SpaceX而在2028</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3303761/china-bid-challenge-giant-spacex-deploying-maglev-rocket-launch-pad-2028?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 14:25   银河能源计划在2028年之前首次亮相世界第一个电磁火箭发射台。该平台预计将允许更大的有效载荷，同时降低燃油和维护成本。照片：银河能源  为了破坏美国在太空探索中长期以来的统治地位，中国正在悄悄地推进一种激进的新火箭发射系统 - 不是由咆哮的发动机来驱动的，而是通过电磁力，而是通过电磁卫星 - 可以将卫星带入Orbit，以无效的速度和私人的效率，extip abor abor abtious a Horpitious a Hord Provest。航空航天公司计划在2028年到2028年首次首次亮相世界上第一个电磁火箭发射台，该项目可以重新绘制全球太空行业的竞争线索。 与国家支持的研究机构合作开发。垂直火车。   四川和中国航空航天科学与工业公司（Casic）正在测试中国的第一个电磁发射验证平台，其雄心勃勃的目标是在三年内发射的雄心勃勃的目标，这是根据Sichuan和电视台上的一项速度播放的速度。 Ziyang商业太空发射技术研究所主席Li Ping表示，这项技术的开始是飞机的开始，并提供了一个未来，可以像高速铁路出发一样变得像高速铁路出发一样常规。李说，发射轨道不需要传统发射台所需的维护，使得更频繁的发射能力。 如果成功，它可能会为中国提供挑战的关键优势。 3月21日，它从Jiuquan卫星发射中心发射了六个天气卫星，其CERES-1火箭发射到太阳同步轨道上。   拒绝提供有关其CERES-2项目的更多详细信息。 根据SICHUAN TEERES-2与SICHUAN TOWENNER的能力相比，与ProginneD Orgration相比，该公司的能力与Proginne of Bolting相比，与SICHUAN TORPORTADE相比，该公司的功能与3. plate nertherd thrand thrand the the Proginne threbits，该公司的规模相比CERES-1目前的容量为400千克（880磅）。 银河能源的第二工厂（预计在今年晚些时候的建筑都将开始 - 预计每年将产生24 ceres-2火箭。  银河能源的拟议第二工厂。照片：四川无线电电视   地方政府文件，包括针对Ziyang商业太空行业的三年实施计划，强调了开发的战略重要性。     计划呼吁，用于加速跨越银河能源扩展和跨越的电动测试系统，同时推动了范围，并在跨越了电流测试，并在范围内进行了努力。航空航天供应链。 到2027年，Ziyang的目标是成为全国公认的商用火箭生产的枢纽，并成为2023年9月的Milestone的可重复使用电磁发射平台的领导者。  Casic在2023年9月的Milestone中，Casic完成了高级超低型Maglev Testecting Maglev Testeric Spects Electeromagnetic Electeromagnn​​ectic speact。它在380米的轨道上达到了234公里/小时，这标志着朝着操作可行性迈出的另一个步骤。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3303761/china-bid-challenge-giant-spacex-deploying-maglev-rocket-launch-pad-2028?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人可以在5月1日的周末乘坐MTR轻轨火车上宠物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3303766/hongkongers-can-take-pets-mtr-light-rail-trains-weekends-may-1?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 14:30   （左起）SPCA香港福利Fiona Woodhouse，MTR经营总监和Metro Cheris Lee和宠物老板Natalie Cheng在MTR审判时允许Pets允许宠物进行轻型铁路服务时。照片：Elson li   香港宠物主人每月通行证（12.70美元）每月通行证将能够在5月1日从周末和公共节日开始乘宠物轻轨火车上的船上，从5月1日开始，这是MTR的首次竞争，这是一份新的宠物友善的政策。 MTR Corporation在周二宣布，在一个封闭的航空公司中，每次乘车。宠物主人每月只能购买一张通行证。 为西北新领土提供服务的轻轨网络是第一个对宠物友好型政策进行试用的政策，此前这家铁路巨头和特许公共汽车公司KMB的较早公告，他们正在考虑将PETS带到公共交通工具上。  “这是为了平衡不同乘客的各种需求，”经营和地铁部门负责人Cheris Lee Yuen-Ling说，该试验目前仅在周末和公共节日期间进行审判，以避免避免影响其他乘客在工作日的旅行和工作。她补充说， 她补充说。   Passengers taking their pets onto the train must board and alight from the last door of the light rail train and remain at the rear of the train throughout their journey.The MTR had earlier heard concerns from lawmakers and pet owners about the presence of animals on trains, including odour problems and health issues.The trial is slated to run for two months.宠物主人可以从4月11日开始使用MTR移动应用开始购买每月通行证。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3303766/hongkongers-can-take-pets-mtr-light-rail-trains-weekends-may-1?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越过新加坡，越南现在是东南亚的第三大访问国家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3303767/vietnam-surpasses-singapore-foreign-tourist-arrivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 14:32     泰国可能会完全成为东南亚旅游业的聚光灯。它在白莲花第3季中的主演角色已经增强了度假者的兴趣。 ，但是有一个附近的目的地在增长方面是单一的努力：越南现在是东南亚的第三次访问的国家，在2024年，有1750万个国际到达者，在2024年，在Singapore中回顾。跟随马来西亚，马来西亚在最高的位置上占据了2500万游客和泰国的要求。 这些数字使越南成为其旅游恢复步伐的区域领导者，这一指标继续跟踪，在COVID-19的PANDPOMIC PANDEMIC CHOUSED WOST PANDPOMATION五年之后，每个国家都在2019年中占多个旅游业的基础。在该业务中，超过了包括泰国（87.5％）和新加坡（86％）在内的所有邻国。众所周知，越南的受欢迎程度继续飙升：一月和2月访问的近400万国际游客，据越南国家旅游业权力机构最近出版的数字增长了30.2％。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/25/48222FAB-2209-423B-8CA1-8CA1-65FDB2B24034034903490_1126E90_1126E908.JPG”本月初，请参观新加坡滨海湾海滨的Merlion雕像。照片：法新社   几个因素解释了越南对游客的吸引力。最重要的是访问：美国和越南之间的首次不间断商业飞行于2021年从旧金山到胡志明市。随后是2023年的新电子签证政策，放松了游客的到达过程，并允许停留长达90天 - 先前的限制三倍。 越南还授权了无签证的持久，可为十几个国家/地区，包括法国，德国，俄罗斯，俄罗斯，俄罗斯，俄罗斯，俄罗斯，俄罗斯，南韩和更多的国家/地区以及&lt;&lt;     Mike Nguyen，Ho Chi Minh的创始人，基于国际的豪华旅行公司Ansova Travel的创始人，这些都在所有这些因素上都宣布了所有这些因素，所有这些因素都在所有这些因素都提高了所有这些因素。企业在2024年黯然失色。  游客在今年早些时候在越南Nha Trang的一家酒店的游泳池里玩。照片：AP     2025年，他预计预订了20％至30％。 Nguyen主要迎合来自美国的旅行者。但是，精英印度家庭也已转向越南 -  phu Quoc，尤其是长时间 - 在2024年举办了越来越多的豪华目的地婚礼。此外，加上简化的签证过程和不间断的飞行，开车超过半百万的印度旅游访问，在2024年，从2024年开始了297％的增长。在对中国演员Wang Xing的曼谷绑架高度宣传之后，人们对安全的担忧。 没有迹象表明越南的增长很快就会逐渐减少。到2025年底，该国计划打破其访问记录，并拥有2300万国际的到来。 然后，到明年3月，预计新的朗高塔国际机场将欢迎其前往Ho Chi Minh City的首次航班 - 将越南的游客升至2500万。这说明了越南更大，长期的野心：到十年后，它的目标是在东南亚最受欢迎的名单上淘汰马来西亚，而泰国是其唯一的竞争对手。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3303767/vietnam-surpasses-singapore-foreign-tourist-arrivals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴的Tsai说，一些与AI相关的赌注是投机性的，并产生了泡沫。</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3303769/some-ai-related-bets-are-speculative-and-creating-bubble-alibabas-tsai-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3303769/some-ai-related-bets-are-speculative-and-creating-bubble-alibabas-tsai-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其的埃尔多安（Erdogan）指责在全国范围内对竞争对手被捕的抗议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303771/turkeys-erdogan-accuses-opposition-amid-nationwide-protests-over-rivals-arrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303771/turkeys-erdogan-accuses-opposition-amid-nationwide-protests-over-rivals-arrest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>HKWALLS 2025：在香港的街头艺术节上不容错过</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303772/hkwalls-2025-what-not-miss-hong-kongs-street-art-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303772/hkwalls-2025-what-not-miss-hong-kongs-street-art-festival?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国青年在公共活动，照片拍摄3个小时的现场k-pop梦想中支付28美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3303149/chinese-youth-pay-us28-live-k-pop-dream-3-hours-public-events-photo-shoots?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 14:00      k-pop粉丝正在为成为偶像的沉浸式体验付费几个小时，并越来越接近他们最喜欢的明星的梦想生活。   iDol Experience Studios在最近几个月中以著名的k&gt;    The studios also provided a famous photo backdrop, the plum-coloured wall at MBC TV where many idols take portraits after taking part in the programme Show!音乐核心。 工作室通常会在200至500元（28美元和70美元）的体验中收取200至500元的收费。   年轻的K-pop粉丝将现金分配给Preen，并在上面的工作室中摆姿势。 Photo: The PaperThe price varies according to the number of costumes the customer tries on and takes photos with, and whether or not they need to hire a photographer or a make-up artist.From picking the costumes to striking poses for photos, the studios prepare a set of idol photos for customers.One person who bought the service said she felt like the studio was like a production将偶像的生活压缩成一些标志性场景并产生了假偶像的行。 这个人说，穿上服装非常困难，因为他们的原始穿着者通常是瘦的。     上海的偶像经验室的老板上海顾客的大部分顾客说，他们的大多数人都在 自拍照工作室在19009年的大流行期间在中国传播了中国的风险模型。 “只要他们的偶像在舞台上闪耀，真正喜欢K-pop的人就可能会重新审视该工作室。”上海工作室老板说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2025/03/20/5fbac09c-5316-469b-9521-fbc67bo-fbc67bo-f5bc67boa_f5ecfc72.从一系列服装中进行选择，像他们的屏幕上的偶像一样打扮。照片：论文   据说，即使只有几个小时的时间，这也是学生和工人从平凡的日常生活中解放出来的机会。 许多人在社交媒体上在工作室中分享了他们的照片，并伴随着“作为我的一天作为k-pop iDol的文字，都在k-pop iDol中查看 在中国的一个粉丝论坛平台上，偶像集团Blackpink拥有200万关注者，并拥有350亿次观看次数。 17个有150万关注者和440亿次观看次数。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3303149/chinese-youth-pay-us28-live-k-pop-dream-3-hours-public-events-photo-shoots?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国防飞行员确认，澳大利亚空军监测了中国海军的现场演习。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3303759/australian-air-force-monitored-chinese-navys-live-fire-drills-defence-pilots-confirm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 14:05    &lt; ＃999;“&gt;周二在阿瓦隆的澳大利亚国际航展期间，P-8A Poseidon出租车。 Photo: ReutersAustralia’s air force heard a Chinese warship warn that it would use live fire in its exercises on a civilian-radio broadcast as it circumnavigated the country last month, defence pilots said on Tuesday.A People’s Liberation Army Navy frigate conducted the unprecedented live-fire exercise in the Tasman Sea between Australia and New Zealand in February, causing 49 commercial  中国表示，根据国际法，这是对这项演习的足够警告，但澳大利亚和新西兰当局表示，它没有达到通知的最佳实践。 商业航空公司首先听说了现场直播钻探时，当时维珍澳大利亚的飞行员在中国澳大利亚飞行员在中国海军上播放了121.5 megahert per 反对派自由党领导人彼得·达顿（Peter Dutton）指责政府将海上监视外包给“维珍航空公司飞行员”。 Photo: AAP/dpaAhead of a national election due by May, opposition Liberal Party leader Peter Dutton criticised the Labor government for “a situation where our national maritime surveillance was outsourced to a Virgin airline pilot”.At the Australian International Airshow in Avalon on Tuesday, Royal Australian Air Force maritime surveillance pilots said Australia’s P-8A波塞冬（Poseidons）正在飞行“高持续时间，高频排序”，并监视中国海军军舰当时对UHF和VHF的传输，详细介绍了这些详细信息。 alt =“” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/25/5ec61df5-7e8a-4dd6-4dd6-a281-a281-a281-64444d6444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444d simel ymill&gt; ＃999;“&gt;周二在阿瓦隆的澳大利亚国际航展期间，P-8A POSEIDON监视飞机出租车。照片：路透社   他将其描述为“类似于说我们将在这些领域进行现场直播练习”。他补充说。 p-8a飞机。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3303759/australian-air-force-monitored-chinese-navys-live-fire-drills-defence-pilots-confirm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>