<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 21:15:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国和美国如何利用不同的无人机战略夺取空中优势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3289177/how-china-and-us-are-using-different-drone-strategies-seize-air-superiority?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3289177/how-china-and-us-are-using-different-drone-strategies-seize-air-superiority?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港精神奖：约翰·李称获奖者体现了这座城市的“敢做敢为”精神</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289224/spirit-hong-kong-awards-john-lee-says-winners-exemplify-citys-can-do-spirit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289224/spirit-hong-kong-awards-john-lee-says-winners-exemplify-citys-can-do-spirit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国学者正在努力理解东方崛起、西方衰落这一概念</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289172/chinese-academics-grapple-idea-rising-east-and-declining-west?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289172/chinese-academics-grapple-idea-rising-east-and-declining-west?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国会转向阿根廷来填补其农产品进口缺口吗？小麦和</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289201/will-china-turn-argentina-fill-its-farming-import-gap-wheat-and-see?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 21:30中国可以扩大与阿根廷的贸易关系，以确保其小麦等主要农作物的供应。图片来源：新华社阿根廷公司已表示有意增加对华农产品出口，这对北京来说是个好消息，因为在与美国紧张关系似乎不太可能缓解的情况下，北京正在为其主要农作物寻找替代来源。据当地经济报纸《金融时报》周一报道，阿根廷是世界上最大的小麦出口国之一，该国首批小麦将很快启程运往中国。该报没有提供确切的出发日期。这将是自 1990 年代以来阿根廷首次向中国出口小麦，此前该国于 1 月份获得了向中国出口小麦的授权。阿根廷农业、畜牧业和渔业部在当时的新闻稿中称，这项批准“是阿根廷出口的重要一步”。海关数据显示，中国是世界第三大小麦进口国，2023 年将进口 1210 万吨，价值 44.2 亿美元。美国是中国第三大小麦供应国，今年前 10 个月共向中国出口 430 万吨，占中国总进口量的 10.3%。但由于美国当选总统唐纳德·特朗普威胁对中国产品征收 10% 的关税——并且可能会采取更严厉的行动——分析人士表示，这可能为全球南方国家扩大与中国的贸易提供机会，特别是在农业方面。“多年来，中国一直在寻求实现进出口伙伴多元化，尤其是在特朗普第一任期内。经济学人智库全球贸易首席分析师尼克·马罗表示：“特朗普连任将使这一问题变得更加紧迫。”为了报复特朗普第一任期内征收的高额关税，中国于 2018 年对美国农产品征收了 25% 的关税，涵盖大豆、牛肉、猪肉、小麦、玉米和高粱等基础商品。因此，随着其他拥有充足同类商品供应的国家（尤其是巴西）填补了空白，中国从美国进口的农产品减少。2024 年前 10 个月，中国进口的大豆中只有 16.7% 来自美国，而 2017 年这一比例为 34.3%。另一方面，巴西占中国 2020 年迄今大豆进口量的 75.5%。 2024 年，较 2017 年的 53.3% 大幅上升。中国现在是巴西最大的贸易伙伴，2023 年贸易额同比增长 6.1%，达到 1815 亿美元。同样，阿根廷也在寻求扩大与中国的贸易关系。据农业官员称，截至 5 月底，中国已进一步向阿根廷玉米出口开放市场。尽管 2023 年中国从这个南美国家进口 67 亿美元，较上年下降 21.7%，但中国是阿根廷第二大贸易伙伴。中国最主要的进口商品是农产品，主要是大豆、牛肉和大麦。观察人士指出，美国提高关税可能促使中国加快发展国内市场，进一步减少对美国的依赖。华侨大学国际关系学院院长林宏宇在周一发表的一篇文章中写道：“中国可以从‘世界工厂’转变为‘世界工厂和市场’。”但马罗警告说，这将取决于中国自身的经济状况。国内需求有时不足，进而影响了进口量。“努力恢复国内需求，鼓励消费，这比任何增加进口的政策承诺都重要得多”，马罗说。2023年，中国进口额同比下降5.5%，至2.6万亿美元。今年前10个月，这一数字同比增长1.7%，至2.1万亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289201/will-china-turn-argentina-fill-its-farming-import-gap-wheat-and-see?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果真主党停火破裂，以色列威胁将战争“进一步”扩大到黎巴嫩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289221/israel-threatens-expand-war-go-deeper-lebanon-if-hezbollah-truce-collapses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 21:3812 月 3 日，以色列与真主党停火后，以色列士兵和坦克从黎巴嫩返回以色列。照片：EPA-EFE以色列周二威胁说，如果与真主党的停火协议破裂，以色列将在黎巴嫩再次开战，并表示这一次其袭击将更加深入，并将目标对准黎巴嫩国家本身，这是自上次达成停火协议以来伤亡最惨重的一天。本周。这是自停火协议达成以结束与真主党长达 14 个月的战争以来，以色列发出的最强烈威胁，以色列表示将追究黎巴嫩未能解除违反停火协议的武装分子的武装的责任。“如果我们再次开战，我们将采取强硬的行动，我们将采取更深入的行动，他们需要知道的最重要的事情是：黎巴嫩国将不再有豁免权，”国防部长以色列卡茨说。“如果直到现在我们仍将黎巴嫩国与真主党分开……它将不再是 [这样]，”他在访问北部边境地区时说道。尽管上周停火，以色列军队仍继续在黎巴嫩南部打击他们所说的真主党战士，他们无视停止攻击并撤退到利塔尼河以外的协议，利塔尼河距离边境约 30 公里（18 英里）。周一，真主党炮击了一个以色列军事哨所，而黎巴嫩当局表示，以色列对黎巴嫩的空袭至少造成 12 人死亡。卡茨称真主党的袭击是“第一次考验”，并称以色列的袭击是强烈的回应。贝鲁特政府必须“授权黎巴嫩军队执行他们的任务，将真主党挡在利塔尼河以外，并拆除所有基础设施，”卡茨说。“如果他们不这样做，整个协议就崩溃了，那么现实就会非常清楚。”两名黎巴嫩高级政治消息人士周二表示，黎巴嫩高级官员敦促华盛顿和巴黎向以色列施压，要求其维持停火，此前贝鲁特认为黎巴嫩领土上的数十次军事行动违反了停火协议。消息人士称，看守总理纳吉布·米卡提和国会议长纳比赫·贝里是真主党的亲密盟友，他代表黎巴嫩谈判了这项协议，周一晚间，米卡提与白宫和法国总统府官员进行了交谈。黎巴嫩通讯社援引米卡提的话称，自周一以来，双方加强了外交沟通，以阻止以色列违反停火协议。他还表示，黎巴嫩军队正在开展招募活动，以加强其在南部的存在。美国国务院发言人马特·米勒周一告诉记者，停火“正在维持”，美国“预计可能会出现违反停火的情况”。法国总统府和外交部均未立即发表评论。法国外交部长让-诺埃尔·巴洛周一与以色列外长吉迪恩·萨尔进行了交谈，称双方都应遵守停火协议。停火协议于 11 月 27 日生效，禁止以色列在黎巴嫩进行进攻性军事行动，同时要求黎巴嫩防止真主党等武装团体对以色列发动袭击。它给予以色列军队 60 天的时间撤出黎巴嫩南部。12 月 3 日，以色列与伊朗支持的真主党停火后，黎巴嫩靠近以色列-黎巴嫩边境的建筑物成为一片废墟。图片：路透社由美国主持的代表团负责监督、核实和帮助执行停火协议，但尚未开始工作。贝里周一呼吁该代表团“紧急”确保以色列停止违反停火协议，称贝鲁特迄今已记录到至少 54 起以色列违反停火行为。以色列表示，其在黎巴嫩的持续活动旨在执行停火协议。黎巴嫩的米卡提周一在贝鲁特会见了将担任监督委员会主席的美国将军贾斯珀·杰弗斯 (Jasper Jeffers)。两位知情人士表示，法国驻委员会代表纪尧姆·庞钦将军将于周三抵达贝鲁特，委员会将于周四举行首次会议。“迫切需要敲定机制，否则就太迟了，”消息人士说，指的是尽管停火，以色列仍逐步加强袭击。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289221/israel-threatens-expand-war-go-deeper-lebanon-if-hezbollah-truce-collapses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国总统宣布紧急戒严，指责反对派进行反国家活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3289223/south-korean-president-declares-emergency-martial-law-accusing-opposition-anti-state-activities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 21:46韩国总统尹锡烈11月7日在首尔总统府新闻发布会上回答记者提问。图片来源：美联社韩国总统尹锡烈周二宣布“紧急戒严”，指责该国反对派控制议会、同情朝鲜并通过反国家活动使政府陷入瘫痪。尹锡烈作出了在电视简报会上宣布了这一消息。他宣称这一举措对于捍卫该国的宪法秩序至关重要。目前尚不清楚这些举措将如何影响该国的治理和民主。自 2022 年上任以来，尹永哲一直在努力推动其议程，以对抗反对派控制的议会。更多内容敬请期待……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3289223/south-korean-president-declares-emergency-martial-law-accusing-opposition-anti-state-activities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一名徒步旅行者遭蜜蜂袭击数小时后死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289222/hiker-dies-hong-kong-hours-after-being-attacked-bees?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 21:47该名远足者被空运到医院，并在医院被宣布死亡。照片：Facebook/Clarence Li一名 60 岁的远足者在香港大埔郊外与另外三人遭到蜜蜂袭击数小时后死亡。四名远足者（两男两女）下午 4 点左右在卫奕信径沿线探索八仙岭时，遭到昆虫袭击。一行人急忙逃走寻找庇护所。其中一名女子头部及四肢被螫伤，她向警方求助。救援人员在荔枝山附近找到三名行山人士，并开始搜寻第四名失踪的行山人士，即其中一名男子。他约四小时后才被找到，但已陷入昏迷。该名六十岁男子被直升机送往柴湾东区尤德夫人那打素医院，后被宣告死亡。被螫伤的女子被送往大埔雅丽氏何妙龄那打素医院接受治疗。她身体状况良好，可以自行行走。据报其余两名行山人士均未受伤。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289222/hiker-dies-hong-kong-hours-after-being-attacked-bees?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>输给特朗普后，民主党人对哈里斯大选发表的看法：“政治环境糟透了”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289217/democrats-post-harris-election-message-after-loss-trump-political-environment-sucked?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289217/democrats-post-harris-election-message-after-loss-trump-political-environment-sucked?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国公司在中国为阿尔茨海默症患者提供手术：南华早报每日报道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3289162/british-firms-china-surgery-alzheimers-patients-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 21:00在华经营的英国公司连续第五年面临营商环境恶化。图片：Shutterstock 了解《南华早报》当天一些关于中国和经济的重大新闻。如果您想了解更多我们的报道，请考虑。中国周二宣布将限制向美国出口民用和军用材料。据中国商务部发布的声明称，涉及的材料包括镓、锗、锑和石墨。全球有超过 5500 万痴呆症患者，其中约 60% 至 70% 患有阿尔茨海默病。图片来源：Shutterstock中国医生称，治疗阿尔茨海默病的小手术“对 60% 至 80% 的患者有效”。这种手术需要在患者颈部开四个小切口，目前中国各地的顶级公立医院已经对数百名患者进行了这种手术。中国国家主席习近平。照片：法新社习近平主席周一表示，在全球风险不断增加的情况下，中国必须保护与“一带一路”倡议相关的海外利益。习近平在会上表示：“近年来，世界进入新的动荡变革时期，单边主义、保护主义明显上升，地区冲突和动荡频发。”世界贸易组织总干事呼吁巴西、印度、日本、新加坡、韩国、土耳其等中等大国团结起来，捍卫全球自由贸易，并警告称，随着中美准备迎接新一轮贸易战，全球碎片化将进一步加深。中国英国商会周二发布的一项调查显示，在华经营的英国企业连续第五年面临营商环境变得更加艰难的情况。2024 年 11 月 14 日，北京一家银行的一名员工正在清点 100 元纸币。照片：法新社由于唐纳德·特朗普连任美国总统引发了人们对广泛贸易争端的担忧，并打断了人民币早先的反弹，在岸和离岸人民币兑美元汇率均跌至数月来的最低水平。中国人民解放军 (PLA) 在训练现代化方面取得了重大进展据中国军方官方报纸报道，中国正在寻求提高现代战争中的战备能力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3289162/british-firms-china-surgery-alzheimers-patients-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国给予日本、韩国免签入境，想得到什么回报？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289212/china-has-granted-visa-free-entry-japan-south-korea-what-does-it-want-return?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289212/china-has-granted-visa-free-entry-japan-south-korea-what-does-it-want-return?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么没有一个国家能免受特朗普关税议程的影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3288951/why-no-country-safe-trumps-pro-tariff-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3288951/why-no-country-safe-trumps-pro-tariff-agenda?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰勒·斯威夫特会接受杭州伸出的援手，举办一场促进中国经济发展的中国演唱会吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3289196/will-taylor-swift-accept-hangzhous-outstretched-hand-economy-boosting-china-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 20:303 月 2 日，泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 在新加坡国家体育场 (National Stadium) 表演。照片：Getty Images中国各城市纷纷邀请国际巨星来演出，当地官员希望现场音乐表演能帮助推动经济发展，因为在经济逆风中，居民勒紧裤腰带导致整体零售额落后。继英国首相约翰逊宣布将邀请泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 来杭州演出后，中国东部杭州市的一位官员表示，他希望邀请泰勒·斯威夫特来杭州演出。歌手艾德·希兰宣布计划于二月至三月在杭州举行六场演出，这是他即将举行的巡回演唱会在中国的唯一一站。杭州市文化广电旅游局官员黄江平在接受当地媒体采访时表示，斯威夫特在当地演出是“全球乐迷可以期待的事情”。但他随后澄清说，目前还没有这样的安排。中国城市认识到国际巨星的经济潜力，加大了吸引高知名度演唱会的力度。去年，斯威夫特选择新加坡作为她东南亚时代巡回演唱会的唯一一站，令包括香港在内的整个大陆的歌迷大失所望。 7 月份，上海市政府的顾问将斯威夫特等超级巨星比作“行走的 GDP”，因为他们对经济产生了巨大影响，并敦促中央政府放宽对国际表演者的限制。在中国举办国际演出是一个复杂的过程，需要遵守无数的法规和限制。出于对文化影响和安全控制的担忧，中国政府历来对大型活动的审批持谨慎态度，尤其是那些涉及外国艺术家的活动。“几乎世界上每个城市都想邀请泰勒·斯威夫特。 “她在杭州开演唱会是一个美好的愿望，也是杭州努力实现的目标。”黄伟说。为保持竞争力，杭州出台政策扶持大型演唱会、音乐节、体育赛事、会展等。中国消费者的消费观念越来越精挑细选，演唱会等价格实惠的大众娱乐选择越来越受到青睐。9月，美国说唱歌手坎耶·韦斯特在海南海口的演唱会，预计带来3.73亿元人民币（5260万美元）的旅游收入。据海口市旅游局统计，酒店入住率大幅上升，达到 83% 以上。北京也出现了类似的效果，美国歌手玛丽亚·凯莉 9 月在北京举行的演唱会吸引了来自全国各地的大批观众。据报道，斯威夫特在新加坡的演唱会获得了大量补贴，新加坡国家体育场每场可容纳 55,000 名粉丝。演出结束后，当地媒体估计，演出产生了约 5 亿新加坡元（3.72 亿美元）的旅游收入。根据以在线调查闻名的市场研究平台 QuestionPro 的数据，“时代之旅”已经成为一种全球经济现象，为每个城市带来了 4600 万至 1.4 亿美元的收益。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3289196/will-taylor-swift-accept-hangzhous-outstretched-hand-economy-boosting-china-show?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着美国支持的库尔德人领导的部队与阿萨德军队发生冲突，叙利亚冲突升级</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289213/syrian-conflict-escalates-us-backed-kurdish-led-forces-clash-assads-troops?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289213/syrian-conflict-escalates-us-backed-kurdish-led-forces-clash-assads-troops?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模袭击事件发生后，中国法官被要求确保公正维护稳定</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289214/wake-mass-attacks-chinas-judges-urged-ensure-fairness-maintain-stability?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 20:33一位中国法律官员警告法官和检察官，如果他们更关心结案而不是伸张正义，他们可能会“激化冲突”。图片来源：Shutterstock 中国司法系统一位高级官员在一次罕见的评论中表示，中国的法官和检察官必须更加注重解决矛盾和确保公正，而不仅仅是结案。当局正在反思最近几周发生的一系列大规模杀戮事件。浙江省政法委书记王成国周二在官方媒体《人民日报》上撰文称，中国司法系统必须把维护社会稳定作为主要任务。他说，中国面临“越来越多的不确定和不可预测的因素”，执法和司法工作是为了在个案中实现正义，是修复社会关系和推进社会治理的重要渠道。如果官员只注重司法程序，力求快速结案，而忽视个案正义，或者机械地适用法律来简化案件而不解决实际问题，他们可能会“加剧当事人之间的矛盾”，王写道。他呼吁解决问题，加强“源头”治理，以防止一位不愿透露姓名的政治学家表示，王岐山的评论很可能是对最近群体性事件的一种反映。“评论的意思是，不公正的司法判决和对案件的不当处理可能引发社会不稳定，当局应该关注这些因素，”他说。“此外，还需要加强司法部门，加大对犯罪的惩罚力度，包括对人群造成大规模伤害的犯罪。”最近几周，中国面临着异常多的群体性杀戮事件，而这些事件发生在经济衰退和高失业率的背景下。11月11日，一辆SUV在广东省珠海市冲撞一群正在锻炼的人，造成35人死亡，43人受伤。11月16日，在江苏省无锡市的一所职业学院，一名校友造成8人死亡，8人受伤17日，一名持刀男子持刀殴打一名保安。三天后，湖南省常德市一所小学外，一辆越野车撞倒一群家长和孩子。当地警方报告称，有几名儿童受伤，需要送医治疗，但无人死亡。当地警方称，珠海杀人案的嫌疑人是一名62岁的男子，他对法院关于其离婚财产分割的判决感到不满。王说，要促进司法工作的社会和谐，必须有法律法规，也有矛盾解决机制，鼓励双方沟通，寻求让各方都满意的妥协方案。他呼吁社区志愿者参与解决矛盾，并敦促使用大数据和其他技术手段来提高效率。他补充说，官员应该提高能力，“充当沟通的桥梁”，平衡各方利益，以创造性的方式解决问题。11月22日，中国司法部召开会议，讨论解决矛盾的具体措施。会议呼吁地方官员深入调查“婚姻问题、邻里关系、遗产继承、财产和土地纠纷以及欠薪”，努力将问题消灭在萌芽状态。习近平主席推广“枫桥经验”——一种在社区层面解决问题的模式——来管理纠纷和社会关系。它的座右铭是“小事不出村，大事不出镇，矛盾不翻身”。在 2021 年发表于共产党最权威的理论期刊《求是》的讲话中，习近平表示，中国的特殊国情意味着它不可能成为“诉讼之国”。“我们有 14 亿人。如果所有事情，无论大小，都必须通过诉讼来决定，我们的制度将无法承受这个负担，”他说，同时呼吁更多地调解冲突并坚持推广枫桥经验。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289214/wake-mass-attacks-chinas-judges-urged-ensure-fairness-maintain-stability?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海洋公园董事长称，香港水世界上财年亏损 2 亿港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289216/hong-kongs-water-world-lost-hk200-million-last-financial-year-ocean-park-chairman-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.03 20:45旅游部长拒绝了要求当局接管海洋公园水世界管理权的呼吁。照片：曾俊华香港海洋公园主席表示，海洋公园水世界设施在上个财政年度亏损约 2 亿港元（2570 万美元），尽管游客人数众多，他仍因该组织的财务状况在立法会接受质询。在立法会进行一系列激烈辩论后，旅游部长周二拒绝了要求当局接管水世界的呼吁，并表示任何认为海洋公园会在没有政府帮助的情况下破产的说法都只是“个人意见”。在立法会的经济发展小组会议上，公园的财务状况成为关注的焦点，立法会议员田北辰询问海洋公园主席庞建义，在政府每年约 2.8 亿港元的拨款于 2026 年到期后，主题公园是否能够维持下去。“今年，你们的经营亏损被政府每年 2.8 亿港元的拨款抵消了，”田北俊说道。他表示，在扣除政府拨款前，海洋公园已录得约2亿港元亏损。“据我了解，包括保育在内的所有陆上活动都已收支平衡，因此政府的2.8亿港元实际上只是用来弥补水世界的损失......我理解得对吗？”田先生说。“然而，在您的开场白中，您没有提到水世界——您甚至没有提起这个话题……所以我们都知道发生了什么。”庞在他的初步回复中解释说，水上乐园只运营了“大约两年”，因此仍处于“增长阶段”。他补充说，水世界也将从 10 月开始冬季关闭，这是今年的一项新举措。“我们看到 [水世界] 在夏季非常受欢迎，我们的表现也很好，但由于天气和人们的消费模式，冬季的情况会更加困难，”庞说。主席继续表示，水世界工作人员将在这段时间在主公园分配其他任务。但田先生的解释并不令人信服，促使他问道：“那么去年水世界的损失是多少？”“[冬季关闭] 肯定会减轻我们的损失，”庞说回答道。“你能告诉我们损失了多少吗？你今天在立法会，为什么不能直接说？”田北俊说。海洋公园主席庞博文表示，水世界仍处于“增长阶段”。照片：Dickson Lee庞最终表示，水世界已出现“约2亿港元”的亏损。田北俊建议将水世界的管理权移交给负责监管香港公共游泳池的康乐及文化事务署。他表示，在政府补贴于2026年停止后，海洋公园将继续陷入财务困境，公园面临破产的风险。“或者，如果他们继续向立法会寻求资金，这些钱甚至不会用于保护……这实际上是用来填补水世界的空缺。”但文化体育旅游局局长杨润雄拒绝了这个想法。“田北俊议员刚才所说的只是他的意见，庞主席从未说过公园将无法继续运营，”他说。杨说海洋公园已经在实施削减成本的措施。水世界的网站目前有一个弹出式通知称，公园将从 10 月 15 日起进入“季节性休息期”，在此期间将进行维护工作。“重新开放计划于 2025 年夏季进行，具体日期将在适当时候公布，”通知中写道。尽管后疫情时代收入和游客数量强劲增长，但海洋公园在截至 6 月 30 日的财政年度仍录得 7,160 万港元的赤字，而去年同期则为 1.185 亿港元的盈余。一位消息人士称，亏损部分原因是缺乏政府在上一财年提供的 5.7 亿港元疫情救助计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289216/hong-kongs-water-world-lost-hk200-million-last-financial-year-ocean-park-chairman-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>