<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 09:14:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普威胁吞并格陵兰岛，考验北约团结，为欧洲敲响警钟</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294360/trumps-threat-gobble-greenland-tests-nato-unity-serves-wake-call-europe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294360/trumps-threat-gobble-greenland-tests-nato-unity-serves-wake-call-europe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国驻泰国和缅甸大使馆警告演员绑架事件后“高薪”诈骗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294361/chinese-embassies-thailand-and-myanmar-warn-high-pay-scams-after-actor-kidnapping?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.11 16:19王兴说，绑架者剃了他的头。图片：AP在最近营救一名被绑架演员后，中国驻泰国和缅甸大使馆警告其公民警惕海外高薪招聘骗局。王兴于 1 月 3 日在泰缅边境附近失踪，此前，人贩子冒充电影制片人，以三倍于正常市场价格的价格诱骗他前往。周二，他被泰国移民局救出，现已返回中国。这一事件促使社交媒体用户站出来讲述类似案例，称他们的朋友和亲戚也在被骗到泰国后在缅甸边境附近失踪。王兴的遭遇也导致一些中国游客重新考虑即将到来的农历新年假期前往泰国的旅行计划。中国驻曼谷大使馆周六警告中国公民警惕海外虚假工作邀请，这些邀请承诺“高薪”和“免费航班和住宿”。它还提醒游客遵守签证规定，不要非法工作。鼓励受害者向当地警方举报威胁或向大使馆寻求帮助。另外，中国驻缅甸大使馆周六表示，其公民应警惕诈骗。“不要轻信所谓的‘高薪海外招聘’信息，以免落入电信诈骗陷阱，生命财产受到损害，”它警告说。据报道，数名中国公民被社交媒体上的虚假工作机会所欺骗，并被诱骗非法越境缅甸边境。过境后，他们被迫在妙瓦底地区的大院里参与电信诈骗，该地区是臭名昭著的诈骗中心。王兴于周六清晨抵达上海浦东国际机场，头戴头巾和口罩。据《环球时报》报道，绑架者剃了光头，并强迫他和至少 50 人在关押期间接受两到三天的打字训练。目前还没有关于其他人与王兴一起被关押的消息，这引发了社交媒体上对他们命运的疑问。王兴后来在中国社交媒体平台微博上发表感人留言，证实自己已安全回国。“我是中国公民王兴。这一刻，我回到了祖国的怀抱——一个让我感到温暖、安全和自由的地方，”他写道。王兴感谢中国的力量，让他在磨难中充满勇气和希望。他向所有支持他的人表示深深的谢意，包括网络上的陌生人和为营救他而不懈努力的人们。 “我只是一个普通人，会感到恐惧和担忧。在我几乎要放弃的时候，是你们的鼓励给了我希望，帮助我坚持了一段时间，让我找到了回到我热爱的祖国和我爱的人民身边的路。” 王健林还感谢中国政府、驻泰国和缅甸使馆以及协调营救工作的中泰执法机构。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294361/chinese-embassies-thailand-and-myanmar-warn-high-pay-scams-after-actor-kidnapping?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>代沟导致家庭关系破裂，韩国政治危机加深</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294323/south-koreas-political-crisis-deepens-generational-divide-creates-rift-family-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294323/south-koreas-political-crisis-deepens-generational-divide-creates-rift-family-relations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>愤怒的洛杉矶居民猛烈抨击消防员“忙于”拯救富人和名人的住宅</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294358/furious-los-angeles-residents-slam-firefighters-busy-saving-homes-rich-and-famous?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.11 15:041 月 10 日，Nicole Perri 在洛杉矶太平洋帕利塞德街区被大火烧毁的房屋废墟中寻找物品。照片：法新社阿尔塔迪纳被野火烧成灰烬后，周五国民警卫队士兵在该地区巡逻。对于这个遭受重创的洛杉矶郊区的居民来说，这些身穿制服的士兵的到来太微不足道了很晚了。“当我们在周二晚上泼水保护我们的房子免受火焰侵袭时，没有看到一个消防员”，40 岁的尼古拉斯诺曼说。“他们忙着在帕利塞兹拯救富人和名人的财产，却让我们这些普通人被烧死”，这位老师说道。但是大火并没有区别对待。在本周第一个遭受火灾的高档社区太平洋帕利塞兹，富裕的居民对当局怀有同样的怨恨。“我们的城市彻底让我们失望了”，妮可佩里说道，她对消防员使用的消防栓干涸或失去压力的事实感到愤怒。她豪华的帕利塞兹住宅被烧成了灰烬。这位 32 岁的造型师震惊不已，希望有人追究责任。“应该采取一些措施来防止这种情况发生，”她说。“我们失去了一切，而我却感觉不到来自我们城市、我们可怕的市长和州长的任何支持。”当局称，持续肆虐洛杉矶的多起火灾已造成至少 11 人死亡。大约 10,000 座建筑物被毁，超过 100,000 名居民被迫撤离。到目前为止，当局主要将灾难归咎于本周早些时候肆虐的 160 公里/小时（100 英里/小时）强风和最近几个月的干旱。但仅凭这个解释不足以解释许多加州人，其中数千人失去了一切。该市市长凯伦·巴斯 (Karen Bass) 因访问非洲国家加纳在火灾发生时仍未采取行动，尽管前​​几天已经发出了恶劣天气警告。消防部门的预算削减，以及本周错误地向数百万人发出的一系列疏散警告，只会进一步激起人们的愤怒。“我认为官员们根本没有做好准备，”65 岁的阿尔塔迪纳退休律师詹姆斯·布朗 (James Brown) 说道。“这里必须进行真正的评估，因为成千上万的人已经完全流离失所，”他说。“就像身处战区一样。”1 月 10 日，消防员在阿尔塔迪纳的社区内走动，关闭家中的燃气阀门。照片：法新社市长巴斯和加州州长加文·纽瑟姆均为民主党人，他们分别呼吁展开调查。共和党当选总统唐纳德·特朗普煽动了争议的火焰，指责加州的自由派领导，并鼓励他的追随者也这样做。但特朗普高度政治化的攻击——他对消防栓干涸的原因提出虚假指控——也让公众感到沮丧阿尔塔迪纳的一些幸存者。“这是教科书式的特朗普：他试图用虚假信息挑起争论，”37 岁的建筑师罗斯·拉姆齐 (Ross Ramsey) 说道。“现在指责或责怪任何人还为时过早，”他一边说，一边清理母亲房子废墟上的灰烬。“我们应该关注那些试图重拾生活的人以及如何帮助他们……然后我们就可以指责别人，用真实的事实和真实的数据弄清楚这一切。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294358/furious-los-angeles-residents-slam-firefighters-busy-saving-homes-rich-and-famous?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现九成香港小学生每日运动不足60分钟</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3294359/90-hong-kong-pupils-fail-exercise-60-minutes-day-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.11 15:19香港体育领袖呼吁学校鼓励孩子从小对体育活动产生兴趣。图片：Sun Yeung香港一项大学研究发现，超过九成香港学生未能达到世界卫生组织每天至少运动60分钟的标准。该研究结果于周六公布，收集了1,476名小学生和1,929名中学生的体育活动数据。香港大学儿科及青少年医学系临床教授叶栢强表示：“整体而言，香港儿童的运动水平非常不足。”这项研究由叶栢强所在系进行，在2023-2024学年期间，学生佩戴了数周的特殊监测手环来收集数据。研究人员发现，只有7.4%的研究参与者每天能够进行至少60分钟的中等至高强度体育活动，这是世卫组织为65岁以上儿童制定的基准五至十七岁的学生中，只有百分之七点九的学生达到了该标准。上一学年，这一数字为百分之七点九。最新数据的细分还显示，有百分之三点五的中学生达到基准，高于之前的百分之二点六。领导这项研究的叶先生表示，数字偏低的主要原因之一是家长过分重视孩子的学业成绩。他解释说，这种态度意味着年轻人需要参加辅导班，提高他们的学术能力。“这样，家长就缺乏与孩子一起参加高质量亲子活动的机会，尤其是他们可以在学校或家里一起锻炼的机会，”他说。香港大学儿科及青少年医学系叶伟贤教授表示，很多家长只注重孩子的学业成绩，较少关注他们的身体健康。图片：K. Y. Cheng研究还发现，男孩和女孩的体育活动量存在差异，其中小学生的差异最为明显。数据显示，19.6% 的小学生达到基准，而女孩只有 6.1%。叶教授还指出，根据参与学校体能奖励计划的学校收集的数据，学生的整体体能水平有所下降。该学者指出，2015-2016 年 12 岁男孩的握力通常为 19.5 公斤（42.9 磅），而 2023-2024 年则为 18.4 公斤。该教授还指出，学生的弹性水平有所下降。他说，2007-2008 年度，一名 12 岁男孩坐直时可以向前伸 27.4 厘米（10.8 英寸），而 2023-2024 年度则为 23 厘米。中国香港体适能协会执行理事黄永森呼吁采取更多措施解决这一问题。该协会与大学合作，在校园内推广体适能。他提出两点建议，一是要从小培养孩子对体育活动的兴趣，二是学校应该更加重视体育运动。“每个孩子都能利用和珍惜参加课外或课后活动的机会吗？学校的环境和设施是否鼓励孩子们更加活跃？是否有足够的体育活动设施？”他问道。“这些都是提高体育友好度的方法。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3294359/90-hong-kong-pupils-fail-exercise-60-minutes-day-study-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国公司聘请私人侦探调查生病员工是否真的身体不适</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3293270/german-firms-hire-private-detectives-investigate-if-sick-staff-are-genuinely-unwell?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.11 14:00中国社交媒体用户对德国病假规定如此宽松感到惊讶，因为这个欧洲国家的公司会雇佣私人侦探来调查缺勤员工是否真的生病了。图片：SCMP 合成/Shutterstock德国公司正在聘请私人侦探来调查长期病假的员工是否真的生病了，他们认为这是在经济困难时期解雇生产率低下员工的有效方法。这一做法在中国社交媒体上引发了热烈讨论。据法新社报道，位于法兰克福主要火车站附近的一家私人侦探机构 Lentz Group 正在这个小众市场中业务激增。该机构创始人马库斯·伦茨透露，该公司每年收到约 1,200 份佣金，大约是几年前的两倍。根据联邦统计局 Destatis 的数据，2023 年德国工人平均病假为 15.1 天，高于 2021 年的 11.1 天。据估计，这种高旷工率已使德国的 GDP 减少了 0.8%。个百分点，导致经济萎缩0.3%。德国公司正在聘请私人侦探来监视缺勤工人。图片来源：Shutterstock德国主要法定健康保险公司之一 TK 还报告称，2024 年前 9 个月，其承保的员工平均病假天数达到创纪录的 14.13 天。根据经济发展组织 (OECD) 的数据，2023 年德国人因病平均缺勤 6.8%，表现差于法国、意大利和西班牙等其他欧盟 (EU) 国家。病假率如此之高的一个可能原因是，由于疫情后的政策，获得休假医疗批准更加方便。在新冠疫情期间，德国引入了一项系统，允许症状轻微的员工通过电话获得病假证明。这导致了疫情后广泛的滥用，有些人假装生病，例如咳嗽或在电话咨询时假装有症状，以确保病假证明病假。在德国，生病的员工每年最多可获得六周的全额工资。此后，医疗保险机构将接管支付病假津贴。面对财务负担，一些公司开始聘请私人侦探进行调查，尽管可能花费高昂，但他们认为这是解决员工效率低下的一项值得的投资。“越来越多的公司不想再忍受这种做法了。如果一个人一年有 30、40 甚至 100 天的病假，那么到了一定时候，这对雇主来说在经济上就没吸引力了，”Lentz 告诉法新社。雇佣此类服务的成本并未披露。Lentz 回忆起一些长期病假的员工在家族企业帮忙或装修房屋的案例。然而，收集证据并不总能成功解雇员工。例如，意大利一名公交车司机在病假期间被发现在酒吧唱歌和弹钢琴，据称是因为焦虑，随后他被解雇了。尽管老板们有所怀疑，但专家表示，由于疫情的长期影响，许多人确实生病了，正在接受药物治疗。图片来源：Shutterstock然而，意大利最高法院裁定，此类活动有助于缓解他的病情，并下令恢复原职。专家还警告称，此类服务可能无法解决高病假率的根本原因。疫情过后，呼吸系统疾病增多、工作压力加大、心理健康挑战日益严峻等正当问题导致病假率上升。这一消息在中国引发了热烈的网上讨论，在中国，病假一般需要根据在公司的任职年限从工资中扣除。一位网友表示：“等等，德国的病假不扣除绩效奖金或年终奖？简直是痴人说梦。”“在中国，病假需要医生证明，而且会扣除部分工资。如果德国也是这样，那问题就解决了。”另一位网友表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3293270/german-firms-hire-private-detectives-investigate-if-sick-staff-are-genuinely-unwell?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国称济州航空飞机黑匣子在坠机前 4 分钟停止记录</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3294354/south-korea-says-jeju-air-jet-black-boxes-stopped-recording-4-minutes-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.11 14:0412 月 30 日，济州航空坠毁客机残骸散落在韩国务安机场。照片：路透社韩国交通部周六表示，装有济州航空坠毁客机飞行数据和驾驶舱语音记录器的黑匣子在灾难发生前四分钟停止录音，该客机造成 179 人死亡。这架波音 737-800 客机当时正从泰国飞往韩国务安12 月 29 日，一架载有 181 名乘客和机组人员的飞机在韩国务安机场坠毁，撞上混凝土护栏后爆炸成火球。“分析显示，在飞机与航向仪相撞前的四分钟内，CVR 和 FDR 数据均未记录下来，”交通部在一份声明中提到这两台记录设备时表示。航向仪是跑道末端的一道护栏，有助于飞机着陆，并被认为加剧了坠机的严重性。韩国当局认为受损的飞行数据记录器无法恢复以提取数据，并将其送往美国国家运输安全委员会实验室进行分析。但似乎保存着航班最后时刻线索的盒子数据丢失了，当局正在努力查明发生了什么。“在正在进行的事故调查中，计划调查数据丢失的原因，”韩国和美国调查人员仍在调查坠机原因，坠机事件引发韩国全国范围的哀悼，全国各地设立了纪念馆。调查人员表示，这些盒子对他们的调查至关重要，但他们补充说，他们不会放弃寻找坠机原因。“调查将通过检查和分析各种数据来进行。委员会致力于尽最大努力准确查明事故原因，”交通部表示。调查人员指出，鸟击、起落架故障和跑道护栏都是可能存在的问题。飞行员在第一次降落前拉起前警告了鸟击，第二次尝试降落时起落架没有弹出，飞机坠毁。本周，首席调查员李承烈告诉记者，在飞机的一个回收发动机中“发现了羽毛”，但他警告说，鸟击不会导致发动机立即失效。当局突击搜查了坠机地点务安机场、西南城市的一个地区航空办公室以及济州航空在首都首尔的办公室。他们还禁止济州航空的首席执行官离开该国。敌对政党后来成立了一个联合工作组来调查坠机事件，而交通部长朴尚宇于今年提出辞职周。“作为负责航空安全的部长，我对这场悲剧深感责任重大，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3294354/south-korea-says-jeju-air-jet-black-boxes-stopped-recording-4-minutes-crash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涉嫌致命摩托车事故的香港海关官员被停职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294355/hong-kong-customs-officer-involved-fatal-motorbike-crash-placed-leave?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.11 14:06行车记录仪拍摄的车祸画面在网上疯传，此事件引发了公众的广泛争论，公众质疑警官的行为是否合适、合法。照片来源：Facebook/Bosco Chu香港一名海关人员因试图阻止一名摩托车骑手而被捕，该骑手后来撞车身亡，一名纪律部队首长表示，该人员已被停职，并强调人员应对其在执勤或下班时的行为负责。香港海关关长陈子达周六还表示，所有海关人员都已获得“非常明确的指示”和“非常全面的培训”，以履行职责。他在接受电台节目采访时表示：“作为纪律部队的一员，海关人员应该为社会尽一份力，只要在执勤和下班时是合法和安全的。”“无论是在公务中还是在下班后做任何事情，他都必须承担责任，安全是首要考虑。”1 月 3 日，这名休班海关人员试图拦截一名涉嫌在警署逃避警察追捕的摩托车手。九龙湾。该名黄姓骑手失去控制，撞上一根金属杆。他在现场被宣布死亡。事故发生后，行车记录仪拍摄的事故画面在网上疯传，引发公众对警员行动是否适当和合法的广泛争论。在视频中，可以看到警员的右手与电单车手短暂接触，而电单车则从他身边飞驰而过。警方随后以涉嫌篡改车辆为由逮捕了这名警员，随后将其保释。陈冯富珍周六没有详细说明这名警员休假的性质，他只形容这名警员在“前线”任职。海关关长陈子达在电台节目中还谈到了海关部门打击进出香港的煽动性材料的努力。图片：新阳前一天，海关关长表示，“大部分纪律部队人员的基因里都有勇敢的精神，当遇到不公时，他们会伸出援手”。在周六的电台节目中，陈茂波还谈到了海关为打击进出香港的煽动性物品所做的努力。海关关长表示，当局仍然试图通过出版物来培养对当局的“软抵抗”，并补充说，海关人员接受了检查旅客携带的可疑物品的培训。“我们的前线同事有这种敏感性，会立即联系相关机构。当然，每起案件的情况取决于这些物品是否构成煽动叛乱和违反国家安全法例，”他说。虽然管有煽动性出版物的罪行最初是在殖民时代的法律中规定的，但后来已被纳入《维护国家安全条例》。该法例于去年三月生效。根据该条例，任何人如无合理辩解而持有具煽动意图的刊物，可面对最高三年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294355/hong-kong-customs-officer-involved-fatal-motorbike-crash-placed-leave?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾与中国关系紧张数月后开始升级南沙群岛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294356/philippines-starts-spratly-islands-upgrades-after-months-tension-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294356/philippines-starts-spratly-islands-upgrades-after-months-tension-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新娘称以为这是 Instagram 上的“恶作剧” 澳大利亚法院裁定婚姻无效</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3294349/australian-court-nullifies-marriage-after-bride-says-she-thought-it-was-instagram-prank?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.11 12:27澳大利亚一对夫妇的婚姻被取消，因为新娘表示她不是真心同意。照片：Shutterstock
澳大利亚一对夫妇的婚姻被宣告无效，因为新娘在法庭上作证说，她认为这场婚礼是新郎为在社交媒体上引起轩然大波而精心策划的“恶作剧”视频的一部分。在本月公布的 10 月份家庭法庭判决中，一名法官宣布这对夫妇 2023 年 12 月的婚姻无效。这位 24 岁的新娘于 2024 年 5 月申请婚姻无效，她认为与 30 多岁的新郎的婚姻是假的，因为她并没有真正表示同意。她说，她认为自己只是在为一段视频扮演新娘的角色，而新郎是一位拥有超过 17,000 名粉丝的社交媒体影响者，他会将这段视频发布在 Instagram 上。《卫报》澳大利亚版首先报道了这一判决。这对夫妇原本来自同一个国家，于 9 月在一个约会平台上相识2023 年。出于法律原因，他们的身份不能公布。新娘在证词中表示，经过短暂的约会后，新郎于 2023 年 12 月邀请她去悉尼参加一场“白色派对”，并要求她穿白色礼服。到达会场后，她说，当她第一次发现他“为我们安排了一场婚礼”时，她感到“震惊”。她说她感到不舒服，并告诉新郎她要离开。然而，她作证说她并没有离开，而是打电话给朋友寻求建议。新娘说，新郎告诉她这只是一个“简单的恶作剧”，她的朋友向她保证，如果没有提交结婚意向通知，她就不能合法结婚。在交叉询问中，新娘作证说：“他把我拉到一边，告诉我他正在为他的社交媒体（确切地说是 Instagram）组织一场恶作剧婚礼，因为他想提升他的内容并希望开始通过他的 Instagram 页面赚钱。”法庭上出示的视频证据显示，主持人带领这对夫妇宣读了誓言。法官表示，新娘的言辞中没有“流露出犹豫或不确定”。“我们必须采取行动，”她在盘问中说道，“让它看起来真实”。新郎在宣誓书中对新娘的说法提出异议，声称婚礼合法，婚姻有效。他说新娘接受了他的求婚，新娘也没有否认。然而，新娘说，虽然她最终确实打算嫁给他，但她没想到求婚后这么快就结婚了——仅仅两天后。新娘在宣誓书中说，她的文化要求父母在场或事先给予许可。法官写道：“在我看来，一对情侣会在 12 月底订婚，然后在两天后结婚，这简直令人难以置信。”法官补充说，在新郎求婚前一个多月，婚礼主持人就已经被聘用，结婚意向通知已经发出。于 11 月提交，新娘没有一个朋友或家人在场。新娘说，她是去年 2 月才发现这段婚姻是真的，当时正在申请难民身份的新郎要求将她列为永久居留权申请的受抚养人。在最后发言中，法官写道：“从可能性的角度来看，在我看来，申请人认为在所谓的仪式当天她只是在参加社交媒体活动，而不是自由参加合法的婚礼仪式。”阅读原文 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3294349/australian-court-nullifies-marriage-after-bride-says-she-thought-it-was-instagram-prank?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际货币基金组织支持香港的节俭努力，呼吁香港“更明智”地消费</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3294350/hong-kong-urged-make-smarter-spending-after-imf-backs-saving-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3294350/hong-kong-urged-make-smarter-spending-after-imf-backs-saving-efforts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港部长称未接种疫苗的 4 岁儿童因流感被送入重症监护室</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3294351/hong-kong-minister-says-unvaccinated-child-4-sent-intensive-care-flu?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.11 12:37当局已敦促学校加入校园儿童疫苗接种计划。照片：Jelly Tse香港卫生部长表示，一名未接种疫苗的四岁儿童因流感和肺炎球菌感染被送入重症监护室，加大了对学校的压力，要求他们加入香港的疫苗接种运动。卫生局局长罗忠茂还强调，这名学生的学校没有安排卫生当局提供的现场流感疫苗接种，他认为学校没有正当理由退出政府计划。“这名儿童没有接种流感疫苗，这名儿童的学校也没有加入[政府的]流感疫苗接种计划，”他在周六的一个电台节目中说道。罗警告说，去年流感季节有六名儿童死亡，是入院的35名重症病例之一。部长表示，最新数据显示，公立医院的流感病例入院率已经超过了流感季节的门槛。疫苗接种率增加了5个百分点他指出，香港本港流感病例较上一季减少约百分之二十。罗致光呼吁居民，特别是儿童和长者，接种流感疫苗，以减低患上重病的可能性。部长表示，他对这名四岁儿童感染流感病毒的消息感到难过，并补充说，这是今年首宗儿童因严重流感及肺炎球菌感染而被送入重症监护室的个案。卫生防护中心周六证实，患者为一名男孩，且病情严重。“一名健康的四岁男孩，上周开始出现高烧、咳嗽和腹痛的症状。他于1月5日到一家私家医院的普通科门诊就诊，并于1月7日向另一名私家医生求诊。”他随后被送往半山区嘉诺撒医院，血液样本对肺炎球菌呈阳性反应。卫生局局长罗仲茂称，学校有责任保护幼儿。图片：孙阳该男童其后于1月8日转入玛丽医院儿童深切治疗部。政府周四公布168所未参与校内流感疫苗接种外展计划的学校名单。教育业界领袖认为，当局公开谴责学校而不考虑他们不参与的原因，是不公平的，因为该计划本是可选的。但卢表示，任何此类理由都是不合理的，也不是政府关心的问题，并指出这是当局第二次公开名单。去年11月，卫生防护中心在其网站上公布了这份名单。最新信息则在一份新闻稿中分享，谴责学校不作为。卢表示，学校有义务保护幼儿。“他们有不同的理由，但这不是我们关心的问题。我们担心有多少儿童尚未接种疫苗，”他说道。卫生当局周五表示，上周报告了七起机构或学校疫情，高于 12 月份每周两至四起，并警告说会有更多学校面临疫情。医院管理局行政总裁高拔升周六在一档电视节目中也表示，在过去两周，每日到急症室就诊的病人数量已升至 5,000 多人。他指出，有些日子的病人数量达到 6,000 人，高于圣诞节和新年假期前的 4,000 至 5,000 人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3294351/hong-kong-minister-says-unvaccinated-child-4-sent-intensive-care-flu?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国太阳能电池板行业酝酿风暴 或将失控</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3294044/storm-brewing-chinas-solar-panel-sector-threatens-spiral-out-control?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3294044/storm-brewing-chinas-solar-panel-sector-threatens-spiral-out-control?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港科学家将康普茶成分转化为塑料替代品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3294333/hong-kong-scientists-turn-kombucha-ingredient-plastic-substitute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3294333/hong-kong-scientists-turn-kombucha-ingredient-plastic-substitute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>密歇根大学在美国立法者强大压力下终止与中国的合作关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294348/university-michigan-ends-chinese-partnership-after-intense-pressure-us-lawmakers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.11 12:02共和党人约翰·莫利纳尔 (John Moolenaar) 表示，密歇根大学做出了正确的决定。图片来源：Shutterstock密歇根大学将终止与上海交通大学的长期合作关系，成为迫于议员压力而与中国同行断绝关系的最新一家美国大型研究机构。该声明于周五发布，三个月前，美国众议院中国问题特别委员会致信密歇根大学校长圣小野 (Santa Ono)，称这所中国大学在“中国共产党的军民融合战略中发挥了关键作用”。去年 10 月，五名中国密歇根大学学生被指控误导当局有关他们在偏远军事基地附近的活动，该联合研究所引起了美国议员的注意。小野在一份声明中表示，密歇根大学必须“优先考虑我们对国家安全的承诺”，即使“国际学术伙伴关系极大地丰富了我们的学术课程，并加强了我们学生的全球教育”。以科学和工程实力闻名的上海交通大学不在任何美国政府机构任职尽管位于堪培拉的智库澳大利亚战略政策研究所在其对中国大学的国防相关追踪中将其列为“高风险”，但它仍未被列入黑名单。两所顶级公立大学之间的合作涉及一个联合学院，该学院将美国学生安置在中国，将中国学生安置在美国。该学院成立于 2005 年，提供英语授课的工程学位课程。密歇根大学教务长办公室表示，该学院已为 1,000 多名本科生提供了全球学习体验，并将努力确保当前的学生能够不受干扰地完成学业。众议院中国委员会主席、密歇根州共和党人约翰·莫勒纳尔 (John Moolenaar) 在周五的一份声明中称赞该大学做出了“正确的决定”。“太多的美国大学正在与中共研究人员合作研究关键技术，包括武器、人工智能和核物理，”他说，并补充说更多的大学应该效仿，终止合作关系。在莫勒纳尔委员会的审查后，密歇根大学是最新一所宣布终止与中国联合项目的大学。该项目为美国学生提供了在上海交通大学学习的机会。图片：上海交通大学9 月，佐治亚理工学院宣布终止与中国深圳和天津市的合作关系。此前，纽约阿尔弗雷德大学表示将关闭其孔子学院，这是一项由中国政府资助的语言和文化项目。在美国各地，大学因其与中国的关系而受到越来越多的政治审查。去年，佛罗里达州的一项州法律使得多个教育合作伙伴关系更难获得批准，因此该州取消了这些合作伙伴关系。但一些新的合作伙伴关系仍在建立。2023 年，天普大学比斯利法学院与河北的华北科技大学开始了新的学生和教师交流。去年，哈佛大学与上海复旦大学启动了一项新的留学计划，重点关注上海的文化和东亚经济。“大学是经得起政治考验的机构，”该项目负责人威廉·柯比当时表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294348/university-michigan-ends-chinese-partnership-after-intense-pressure-us-lawmakers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>