<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2024 09:16:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>人工智能竞赛推动需求 中国将计算能力提升 25%</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3280420/china-beefs-computing-power-25-ai-race-drives-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 16:062024 年上半年，中国计算能力同比增长 25%。图片来源：Shutterstock受人工智能 (AI) 和其他技术需求的推动，中国的总计算能力是处理数据和执行数字任务的关键基础设施元素，今年上半年增长了 25%。截至 6 月，该国的计算能力已达到 246 EFLOPS，根据周六在河南省省会郑州举行的中国计算能力年度大会上发布的一份报告，每秒 246 千万亿次浮点运算。一千万亿是 1 后面跟着 18 个零，相当于十亿亿。根据去年在宁夏回族自治区银川举行的会议的数据，这比一年前的 197 EFLOPS 增长了近 25%。如果这种速度继续下去，这个世界第二大经济体有望实现去年设定的目标，即到 2025 年实现 300 EFLOPS 的总计算能力。2024 年的报告称，在整体资源中，用于人工智能相关任务的智能计算能力增长了 65%，但没有透露具体规模。中国仍然是仅次于美国的第二大计算强国。该报告由中国信息通信研究院 (CAICT) 编制，显示截至去年底，美国占全球总计算能力的 32%，达到 910 EFLOPS，高于中国的 26%。该报告同时统计了政府和商业设施。尽管该报告没有提供最新的地理分布数据，但据国有报纸《科技日报》报道，信息技术部总工程师赵志国在活动上表示，中国“位居世界前列”。截至去年底，美国占全球总计算能力的 32%，高于中国的 26%。图片来源：Shutterstock他表示，各行各业数字化、智能化转型步伐加快，对算力设施等数字信息基础设施的需求“更加迫切”。赵立坚补充说，需要在核心技术上取得更大突破，包括“高端芯片、架构设计、大语言模型算法、高速传输协议等”。中国信息通信研究院院长于晓晖表示，中国计算行业面临的挑战是，它仍然“碎片化”，精准匹配需求和供应是一项挑战。为了解决数字资源的区域不平衡问题，北京在 2022 年启动了一项名为“东部数据西部计算”的项目，以寻求中国东部较繁荣的地区和能源丰富的西部之间的平衡。该计划包括在全国范围内建设 10 个计算集群。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/article/3280420/china-beefs-computing-power-25-ai-race-drives-demand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管受到美国法案影响，中国制药商无锡药明康德的乐观业务更新仍提振股价</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3280421/chinese-drug-maker-wuxi-apptecs-upbeat-business-update-boosts-stock-despite-us-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 16:15中国药物研发集团无锡药明康德股价周五收盘上涨 23.9%，为 2018 年上市以来的最大涨幅。照片：路透社在美国立法者敦促全球制药公司切断与这家中国服务提供商的联系之际，无锡药明康德报告称，药物开发和制造订单激增，推动该股创下历史新高。中国药物研发和这家合同制造商在周四的投资者报告中表示，其主要化学业务（占其收入的大部分）依然强劲，2024 年上半年新项目和活跃客户数量将增加。乐观的前景推动该公司在香港的股价走高。周五，该公司收盘上涨 23.9%，为 2018 年上市以来的最大涨幅。该公司在上海上市的股票也涨停 10%。周五，香港大盘也上涨，恒生指数上涨 3.6%。此次报告提供了一个罕见的视角，让我们了解无锡在巨大的政治压力下的表现，并表明其实际业务受到的影响有限。无锡和其他四家中国生命科学公司是美国正在制定的立法的目标，该立法旨在将它们及其美国子公司列入黑名单，禁止其获取联邦资助的合同。该法案已在美国众议院获得通过，需要得到参议院批准后才能由总统签署成为法律。以 Sean Wu 为首的摩根士丹利分析师在给客户的报告中表示，他们“对无锡药明康德在宏观逆风中的表现印象深刻”。分析师写道，该公司高管还指出，由于 2024 年底临近，国会开会天数有限，拟议的《生物安全法案》在美国成为法律的时间窗口很窄。另一方面，无锡药明康德强调了它可以从中受益的更广泛趋势，包括全球生物技术资金的反弹和“中国生物技术在全球市场上的认可度不断提高”，这从对外许可交易和收购的增长可以看出。其中一个例子是“Tides”业务，它涵盖寡核苷酸和肽——包括用于治疗糖尿病和减肥的流行 GLP-1 药物。据介绍材料显示，该部门实现了“前所未有的增长”，目前全球 47 种处于临床阶段的多肽药物中，有 8 种是由无锡制药生产的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3280421/chinese-drug-maker-wuxi-apptecs-upbeat-business-update-boosts-stock-despite-us-bill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本“升马节”难以克服虐待动物的争议</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3280282/japans-rising-horse-festival-struggles-surmount-animal-abuse-controversy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3280282/japans-rising-horse-festival-struggles-surmount-animal-abuse-controversy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港内地游客数量未来两年不太可能达到疫情前的水平</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280415/hong-kong-mainland-visitor-numbers-unlikely-reach-pre-pandemic-levels-next-2-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 15:38内地旅游团队及个人访港人数呈上升趋势。照片：Jelly Tse据一家行业组织称，尽管旅行团和个人访港的趋势正在上升，但未来两年内中国内地访港游客数量不太可能恢复到疫情前的水平。香港旅游业议会执行董事杨淑芬周日表示，10 月 1 日至 10 月 7 日的国庆“黄金周”假期期间，预计有 115 万至 120 万人次内地游客来港，比去年增加 20%，但仅为 2018 年数字的 75% 左右。杨淑芬在一档电视节目上表示：“我们认为，未来两年，我们可能无法达到（疫情前的内地游客数量）。最主要的是全球经济恶化了。”“内地的经济也在恶化。人们在旅游上的花费肯定会减少。我们看到的另一件事是，内地游客的模式已经改变。以前，他们主要来购物，但现在情况已经不同了。”今年首八个月，香港共接待2,300万内地旅客，同比增长约39％。杨先生说，虽然香港开始推广有特色、有深度的旅游体验，但导游短缺，尤其是精通泰语和俄语等外语的导游。海洋公园工作人员欢迎两只新大熊猫来港。图片：李迪生她表示，这凸显政府需要考虑放宽发牌要求。杨女士表示，非大学毕业生必须完成六至八周的课程，并通过考试，才可取得导游牌照。“除非你是大学毕业生，否则如果人们只是想以兼职方式尝试六至八周，看看自己是否喜欢旅游业，我相信很难花时间去上课，”她说。“我们已初步向政府提出此事，政府愿意接受并进行检讨。”她亦建议大学生可以兼职做导游。职业专才入境计划目前尚未涵盖旅游业，因此非本地学生的入学范围亦可扩大，以解决外语导游短缺的问题。政府的计划旨在培养高素质专业人才，扩大香港、粤港澳大湾区和国家的人才库。谈到香港的景点，杨对熊猫经济发展充满信心，并指出最近海洋公园的盈盈产下一对双胞胎，以及北京向香港赠送另一对大熊猫，都令香港人兴奋不已。她指出，除内地城市外，香港是大熊猫数量最多的城市，而且大熊猫没有租赁限制。“政府通过命名比赛和艺术比赛等举措取得了良好的开端，”她说。“但我们需要长期营造一种人人都喜欢大熊猫的氛围。”她强调了将大熊猫商业化的重要性，因为“我们认为，由政府牵头开放知识产权是值得考虑的，”杨说。“给一些企业一年的时间来评估发展机会，赚钱，然后收回投资。我认为这种方法是可行的。”杨还表示，即将于明年开放的启德体育园可以推动附近邮轮码头的利用率，让下船的乘客可以参加音乐会和其他活动，从而产生协同效应。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280415/hong-kong-mainland-visitor-numbers-unlikely-reach-pre-pandemic-levels-next-2-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子在南丫岛海域船上昏倒身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280416/hong-kong-man-dies-after-collapse-boat-waters-lamma-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 15:43一名男子在南丫岛海域一艘船上昏倒后死亡。图片来源：Shutterstock警方称，一名香港男子在南丫岛附近海域的一艘船上昏倒后死亡。警方周日接到报案，称一名男子于下午 1 点 10 分在南丫岛石角咀附近的一艘舢舨（一种传统的中国小型木船）上昏倒。受害者随后被送往薄扶林玛丽医院，其后被证实死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280416/hong-kong-man-dies-after-collapse-boat-waters-lamma-island?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超廉价能源和中国汽车推动尼泊尔电动汽车革命</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3280418/ultra-cheap-energy-chinese-cars-drive-ev-revolution-nepal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3280418/ultra-cheap-energy-chinese-cars-drive-ev-revolution-nepal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟将于周五投票决定将中国电动汽车关税上调至最高 45%</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3280414/chinese-evs-face-eu-vote-raise-tariffs-45-friday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 15:142024 年 5 月 22 日，江西省南昌市江铃集团电动车工厂，员工在电动车生产线上工作。图片：路透社据知情人士透露，欧盟计划于周五投票，决定是否对中国制造的进口电动车征收高达 45% 的关税。据知情人士透露，成员国已经收到了拟议措施的法规草案称。欧盟成员国之间的投票因与北京方面的最后一刻谈判而略有推迟，试图找到避免征收新税的解决方案。彭博社此前报道称，即使成员国采用这些关税，双方的谈判仍可继续。这位不愿透露姓名的人士表示，新的日期仍可能改变。此前，欧盟执行机构欧盟委员会的一项调查发现，中国不公平地补贴了其电动汽车行业，征收关税是必要的，这样欧洲制造商才不会处于不利地位。中国否认自己有任何不公平的行为，并威胁对乳制品、白兰地和猪肉等欧洲产品以及大排量汽车征收报复性关税。此次投票将为从 11 月开始实施为期五年、高达约 35% 的新关税铺平道路，除非有足够多数票（占欧盟人口 65% 的 15 个成员国）反对此举。新关税将在现有的 10% 税率之上。包括德国和西班牙在内的成员国已警告不要征收关税，称这可能引发贸易战。中国是欧洲第二大贸易伙伴，去年两国贸易额达 7390 亿欧元（8250 亿美元）。彭博社本周早些时候报道称，欧洲官员相信欧盟有足够的数字批准这些关税，但在西班牙首相佩德罗·桑切斯公开反对征收关税，而德国一直在敦促与北京达成协议后，欧洲官员对做出预测持谨慎态度。“我并不赞成征收反补贴税，因为这可能会导致反制措施，并使我们与中国发生关税争端，甚至是关税战，”德国经济部长罗伯特·哈贝克周一表示。“我正在努力寻找一种不会让我们与中国发生关税战的政治解决方案。”欧盟和中国正在讨论一项谈判解决方案，该解决方案将包括一种控制出口价格和数量的机制，而不是关税。欧盟迄今拒绝了中国提出的提议。欧盟执行机构多次表示，任何解决方案都会有严格的要求：它必须符合世界贸易组织的规则、解决中国补贴的影响，并且是欧盟可以监控其合规情况的方案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3280414/chinese-evs-face-eu-vote-raise-tariffs-45-friday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港南区出租车碾压野猪一家 致野猪死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280411/wild-boar-killed-after-hong-kong-taxi-runs-over-family-hogs-southern-district?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 14:28出租车司机已向警方报告了这一事件。照片来源：Facebook/Rin Tung香港一辆出租车在香港仔碾压一群野猪，造成一头野猪死亡，另一头受伤。警方于周六晚上 7 点 28 分接到有关南区香港仔浸信会外发生交通事故的报案。这名 71 岁张姓出租车司机告诉警方，他是在撞上野猪群后报案的。警方表示，一头野猪死亡，另一头受伤，当时没有人被捕。警方补充说，警员已联系渔农自然护理署人员处理尸体。根据网上流传的行车记录仪画面，看到两头成年野猪和三头小猪在香港仔水塘道逆行。随后，一辆出租车驶向野猪不会减慢速度。在视频中，可以听到一名路人喊道“嘿，不要这样做！”当车辆接近动物时，接着是一声巨响和野猪的尖叫声，然后出租车停了下来。动物权利社交媒体页面香港野猪关注组援引一位名叫迈克的目击者的话称，他曾大喊警告迎面驶来的出租车有野猪，但司机在上坡时加速。目击者称，在撞车事故中丧生的野猪是一头小猪，并补充说另外两只小猪似乎受伤了，只能用前腿拖着自己向前走。他表示，这群猪已经离开现场，伤势情况不明。根据《道路交通条例》（第 374 章）第 56 条，一旦发生涉及猫、狗、马、牛、骡、绵羊、猪和山羊等动物的事故，司机必须立即停车。司机需要向警方提供他们的详细资料，以便调查和采取进一步行动。如果有足够证据，警方将对个人提起法律诉讼。根据《道路交通条例》（第 374 章）第 56 条规定，一旦发生涉及动物的事故，司机必须立即停车。图片：Nora Tam如果司机在事故发生后没有停车，将面临罚款 10,000 港币及最高 12 个月的监禁。如果司机在事故发生后 24 小时内没有提供详细信息并向警方报案，将面临罚款 25,000 港币及六个月的监禁。上个月，一辆出租车在香港仔撞死了一头野猪。此前，另有两头野猪在穿越大埔吐露港公路时被一辆摩托车和一辆巴士撞死。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280411/wild-boar-killed-after-hong-kong-taxi-runs-over-family-hogs-southern-district?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈茂波称，英国和西班牙热衷于利用香港金融服务扩大亚洲影响力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280412/uk-spain-keen-tap-hong-kongs-financial-services-grow-asia-presence-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 14:35香港财政司司长表示，出访其他经济体有助于政府制定推广策略。图片：孙阳英国财政司司长陈茂波在结束为期一周的英国和西班牙访问后表示，英国和西班牙政界和商界对香港的传统和新兴金融服务表现出浓厚兴趣。财政司司长陈茂波周日表示，两国都渴望学习如何利用香港扩大其在中国其他地区和亚洲的商业影响力。随着金融市场情绪明显好转，以及新中国成立75周年临近，这位财政司司长还敦促社会继续致力于未来的发展。他最近率领一个科技代表团对西班牙和英国进行了为期七天的访问，与代表团分享了香港在粤港澳大湾区方面的最新发展和机遇。湾区是指将香港、澳门和九个中国内地城市整合为一个经济强国的国家计划。“我还向西班牙和澳门的政界和商界介绍了香港的传统和新兴金融服务，以及香港在粤港澳大湾区方面的发展。”陈茂波在每周博客中写道：“我首次到访香港，对英国表现出极大兴趣。”陈茂波称，香港是唯一结合国内和国际优势的全球金融市场，并称英国和西班牙一直非常积极地考虑如何利用香港的地位。“在各种交流互动中，我感觉到西班牙和英国商界非常愿意与香港建立更深层次的联系，表现出强烈的合作意愿，”他表示。“快速发展的粤港澳大湾区也是他们希望进一步探索和加速扩张的市场。”陈茂波表示，他在马德里的四天行程包括与创新组织西班牙创业公司、西班牙IE大学的代表和当地企业家会面。在伦敦期间，陈茂波与英国经济事务主管Tulip Siddiq和英格兰银行行长Andrew Bailey等官员进行了交谈，讨论了全球经济和近期金融发展情况。陈茂波还在香港贸易发展局在伦敦举办的年度晚宴上表示，香港香港不是、也永远不会是“又一个中国城市”。陈茂波部长周日表示，出国访问有助于增进对当地政商界人士如何看待香港的了解。他表示，这些见解将有助于城市当局制定更准确的宣传策略和信息，以缓解担忧并消除人们对这座城市的误解。陈茂波还强调，得益于中央政府宣布的降息和一系列新的重磅经济刺激政策，香港经济稳步发展，金融情绪显著改善。财政司司长陈茂波刚刚结束欧洲之行，加强双方贸易联系。图片：讲义他还提到，周五香港成交额达4,450亿港元（570亿美元），根据彭博数据显示，这是自1992年以来香港成交额最高的一次。他说：“香港特区政府将不断巩固和提升香港作为国际金融中心的独特优势，勇于创新，积极求变。”北京方面上周二出台了一篮子刺激经济的政策，包括下调现有住房抵押贷款利率和存款准备金率。北京还计划推出新工具支持股市。这些政策是在美国联邦储备委员会（FED）于9月18日宣布将基准借贷利率下调半个百分点之后出台的。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280412/uk-spain-keen-tap-hong-kongs-financial-services-grow-asia-presence-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚火锅店经理因舞蹈走红成为当地名人，并开启海外巡演</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3280298/malaysia-hotpot-eatery-manager-becomes-local-celebrity-after-viral-dance-leads-overseas-tour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 14:00马来西亚一家受欢迎火锅连锁店的女服务员因一段走红网络的舞蹈而成为当地名人。图片：SCMP 合成/百度/小红书著名中式火锅连锁店海底捞马来西亚分店的一名员工因其出色的舞技而出名，本月，她开始了该品牌在新加坡的分店之旅。这位 21 岁的经理是马来西亚北部槟城附近的一家海底捞，她以专业水准的舞蹈表演吸引了顾客，并收到了国际表演的邀请。她在网上被称为“小白”，经常出现在 TikTok、Facebook 和小红书的帖子中，并且很擅长让同事们加入到各种流行歌曲的舞蹈中。她在小红书上有超过 100,000 名粉丝，她吸引顾客到她的分店就是为了看她跳舞。网上很多评论都建议她“来韩国出道”。随着人气的不断上升，海底捞安排了9月23日至27日在新加坡10家分店进行“舞蹈巡演”。新加坡海底捞在社交媒体上宣布了此次巡演，并为观看她表演的食客提供免费食物。小白在小红书上有10万粉丝，吸引了大批粉丝前来观看她的舞蹈，很多人建议她来韩国出道。照片：Instagram/huining1218很多人都很惊讶，一项爱好竟然能让一名餐厅员工达到如此高度。“小白现在真的火了，”一位马来西亚顾客在网上评论道。“她是一名舞蹈演员，但被餐厅的工作束缚住了，”另一位观察者指出。还有人强调，像小白这样的管理职位，每月至少能挣 10,000 马来西亚林吉特（2,400 美元）。海底捞以“面条舞”而闻名，员工在顾客面前制作新鲜面条时展示精湛的技巧。该连锁店在大中华区拥有近 1,400 家门店，在全球拥有 100 多家门店。对许多食客来说，海底捞的体验不仅仅是美食，更是娱乐。这些餐厅因在就餐期间提供免费美甲和保姆服务而闻名。对于许多食客来说，海底捞的体验不仅关乎美食，也关乎娱乐。图片：Shutterstock在之前的一次采访中，海底捞的创始人兼老板张勇表示，公司鼓励前台员工为顾客提供免费菜肴，并展示他们的才华，以娱乐食客和自己。海底捞此前曾为员工组织过舞蹈之旅。去年11月，来自中国大陆各家海底捞门店的几名服务人员因给客人表演民间舞蹈“科目三”而在网上走红。这种舞蹈翻译为“科目三”，源自中国南部的广西壮族自治区，以充满活力的臀部动作和朗朗上口的音乐为特色。据该公司称，海底捞舞蹈的视频片段已获得超过6000万个赞和50亿次观看。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3280298/malaysia-hotpot-eatery-manager-becomes-local-celebrity-after-viral-dance-leads-overseas-tour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国专家：李嘉诚支持的超声波癌症治疗在亚洲受到追捧</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3280300/ultrasound-cancer-treatment-supported-li-ka-shing-gains-traction-asia-us-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3280300/ultrasound-cancer-treatment-supported-li-ka-shing-gains-traction-asia-us-expert?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国新任驻欧盟大使在以色列的努力失败后还能搭建桥梁吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280372/can-chinas-new-ambassador-eu-build-bridges-after-doomed-efforts-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280372/can-chinas-new-ambassador-eu-build-bridges-after-doomed-efforts-israel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶唐人街大火致 50 人无家可归，居民对无视警告感到愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280407/los-angeles-chinatown-fire-leaves-50-homeless-residents-angry-over-ignoring-warnings?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280407/los-angeles-chinatown-fire-leaves-50-homeless-residents-angry-over-ignoring-warnings?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡判处逾期居留近 19 年的中国公民监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3280409/singapore-jails-chinese-national-who-overstayed-almost-19-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 13:45新加坡的天际线。一名中国公民因在新加坡逾期居留超过 18 年而被判入狱。图片：路透社一名来自中国的女子因在新加坡逾期居留超过 18 年，周五被判入狱六个月，并被处以罚款 4,000 新元（3,125 美元）。54 岁的陈月英 (Chen Yueying) 承认违反《移民法》的一项指控，因为她在特别通行证过期后，自 2005 年 11 月起在新加坡逗留了 18 年零 10 个月零 1 天。陈月英于 2005 年 11 月 2 日获得特别通行证，允许她在新加坡停留至 2005 年 11 月 23 日，因为她最初被要求为一个身份不明的案件担任检方证人。当她应该报到回国时，她并没有出现，而是在新加坡呆了将近 19 年，直到今年 9 月 24 日她向红山东邻里警察中心自首。她被还押候审并通过视频连线出席诉讼，留着齐肩长发，戴着眼镜和口罩。法庭获悉，这是陈某第二次犯罪。 2005 年 9 月 16 日，她因另一项移民罪行被起诉。2005 年 9 月 23 日，她被判入狱 18 周，罚款 3,000 新元，若未能按时完成，则需入狱 6 周。出狱后，她获得了移民与关卡局 (ICA) 于 2005 年 10 月 14 日签发的特别通行证，以便她担任一起警方案件的检方证人。特别通行证被延长了几次，最后一次延长是让她在 2005 年 11 月 23 日之前离开新加坡，因为她不再需要担任检方证人。2005 年 11 月 23 日，她应该到移民与关卡局的遣返部门报到，准备被遣返。然而，她没有出现。相反，她想留在新加坡工作赚钱。检察官和该女子本人在法庭上均未提及她所从事的工作。ICA 检察官周五要求判处陈女士最高六个月监禁，称她是一名惯犯，并且逾期逗留“时间极长”。至于代替鞭刑的罚款，他要求提高上次对她处以的 3,000 新元罚款。陈女士在减刑申请中未提出任何实质性内容，仅通过普通话翻译请求宽大处理。她说她无法支付罚款，若不支付，将再服刑八周。由于在新加坡逾期逗留，她可能被判处最高六个月监禁。一名男性违法者也将面临至少三下鞭刑，但由于她是女性，不能被鞭刑，因此她将面临最高 6,000 新元的罚款来代替鞭刑。ICA 在一份声明中表示，它想重申，法律将逾期居留视为严重罪行，处罚“相应严厉”。“ICA 会与新加坡警察部队等其他执法机构一起定期进行严格执法检查，逮捕违法者，包括逾期居留者，”发言人说。她补充说，公众也必须尽自己的一份力量来阻止逾期居留。“雇主和房主在提供就业机会或出租房屋之前，必须进行尽职调查，确保未来的外国雇员或租户在新加坡的身份是合法的，”发言人说。“这包括检查他们的原始移民或工作准证，将他们的准证上的详细信息与护照进行交叉核对，并通过签发机构的网站验证其通行证的有效性。”她补充说，公众应通过 https://go.gov.sg/icafeedbackio 向 ICA 举报涉嫌违反移民法的案件。窝藏或雇用违反移民法的人将面临最高 24 个月的监禁和/或最高 6,000 新元的罚款。本报道最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3280409/singapore-jails-chinese-national-who-overstayed-almost-19-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港精神奖：免费为老人提供食物，同时为他们提供工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280408/spirit-hong-kong-awards-feeding-elderly-free-while-giving-them-jobs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 12:50蔡文健创办的社企银杏馆聘用逾300名员工，平均年龄68岁。图：江日鹏蔡文健在社企银杏馆工作15年间，将原本以创造长者就业机会为目标的香港餐饮连锁店，成功打造成蒸蒸日上的餐饮集团。聘用逾银杏之家拥有 300 名员工，平均年龄 68 岁，目前在 6 家分店提供健康食品，并设有有机农场、商业面包房和售卖烘焙食品的商店。银杏之家业务发展总监蔡志强将他的创业精神与社会使命融为一体。“我们的目标是让老年人不仅有收入、有工作，还要有目标感和尊严感，”他说道。蔡志强已入围今年的香港精神奖创业者类别。该奖项是由《南华早报》和房地产开发商信和集团联合举办的年度盛事，旨在表彰那些努力可能被忽视的杰出人士。蔡志强的承诺不仅限于业务发展。八年多来，他还与另一家非盈利组织合作，帮助老年人管理他们的财务和情感需求。2016年，蔡志雄发起了“爱心计划”，鼓励顾客购买由老年工作人员为中秋节烤制的月饼，然后赠送给其他有需要的老年居民。“我们希望为老年人提供的不仅仅是食物，而是他们真正享受的东西，”他说。 “月饼是中秋节的传统美食，它为我们的支持者提供了一种有意义的回馈方式。”在大家的鼎力支持下，银杏之家于去年开设了第一家商业面包店。面包店每年制作超过 80,000 个月饼，免费赠送给其他人，同时还出售其他月饼以弥补成本。“爱心计划”现在每年在主要节假日举办四次以上，银杏之家会组织志愿者活动，让家庭帮助制作月饼并分发给露宿者和独居老人。“这样的活动培养了强烈的社区精神，并确保节日的欢乐能够传达给最需要的人，”蔡说。为了克服疫情期间强制保持社交距离导致的食品配送挑战，他在低收入社区安装了自动售货机，以分发餐食和个人防护设备。崔表示，他相信可以通过与其他组织合作提供更广泛的基本物资，进一步扩大配送网络。“我的长期目标是在每个地区都安装自动售货机，以便受益人全天 24 小时都能获得食物和其他必需品，”他说。为了确保只有符合条件的受益人为接收餐食，Choi 制定了一套严格的审查流程，包括与社工面谈和照片验证。该系统可追踪接收者，允许每人领取一餐，防止多次领取。Choi 还强调了与私营部门建立战略伙伴关系的重要性，并指出当不同的组织拥有共同的价值观时，合作将变得更加容易和有效。当被问及他会给其他社会企业家什么建议时，他说：“要敏捷。创造性地思考以适应变化，并探索如何在保持商业可行性的同时最大限度地发挥社会影响力。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280408/spirit-hong-kong-awards-feeding-elderly-free-while-giving-them-jobs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>