<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Oct 2024 21:19:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>前 Abercrombie 首席执行官 Mike Jeffries 被指控贩卖男模特参加性派对</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283437/ex-abercrombie-ceo-mike-jeffries-charged-trafficking-male-models-sex-parties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 01:39Abercrombie &amp; Fitch 前首席执行官 Michael Jeffries 于 2009 年 1 月在纽约的一次活动上发表讲话。照片：美联社美国检察官周二表示，Abercrombie and Fitch 服装帝国的前首席执行官已被逮捕，并被指控在世界各地贩卖男模特参加性派对。前首席执行官 Mike Jeffries、他的搭档 Matthew Smith 和两人的调解人 James Jacobson据称，他们使用“潜规则”手段，引诱有抱负的男模参加性派对，在派对上，受害者被灌满酒精和毒品。检察官说，他们被带到杰弗里斯和史密斯的家中，以及远至英国、法国、意大利和摩洛哥等地的场所参加活动，在这些地方，一些男子被给予伟哥和肌肉松弛剂。“起诉书指控，在不止一次男性不同意或不能同意的情况下，杰弗里斯和史密斯通过对他们进行或继续对他们进行侵入性性和暴力接触，侵犯了这些男性的身体完整性，”美国检察官 Breon Peace 在新闻发布会上说道。“他们花费数百万美元建立庞大的基础设施来支持这一行动，并保持其秘密性，”他补充道。美国检察官 Breon Peace 周二在纽约举行的新闻发布会上就 Abercrombie &amp; Fitch 前首席执行官 Mike Jeffries 因性交易和卖淫罪被起诉一事发表讲话。图片来源：路透社这三人还被指控跨州卖淫，他们“使用暴力、欺诈和胁迫手段贩卖这些男子以满足自己的性满足”，Peace 说道。“被告在面试过程中采用了转介系统，在这些人参加性活动之前并没有告知他们有关细节，包括这些活动中要求他们进行的性行为的全部范围和性质，”美国检察官说道。“他们让这些男人相信参加这些性活动可以获得成为 Abercrombie 模特的机会。”起诉书中提到了 15 名匿名受害者，但检察官表示，涉嫌犯罪的规模可能要大得多，并呼吁证人或受害者出面作证。“今天的逮捕对那些被这些人侵害的有抱负的男模来说意义重大，”代表涉嫌犯罪受害者的律师 Brittany Henderson 说道。“他们为正义而战还没结束。我们期待让 Abercrombie and Fitch 为这种可怕的行为负责，并确保这种事情不会再发生，”她在一份声明中补充道。2017 年 5 月，纽约第五大道一家 Abercrombie &amp; Fitch 商店的橱窗映出街景。照片：美联社此案源于 2023 年 BBC 的一项调查，名为《Abercrombie 男孩：酷的阴暗面》，调查中几名男子公开谈论了签署据称由 Abercrombie 举办的性活动保密协议的情况。杰弗里斯。Abercrombie and Fitch 此前曾表示，对杰弗里斯行为的指控“感到震惊和厌恶”，并“对任何形式的虐待、骚扰或歧视零容忍”。根据公司文件，杰弗里斯于 2014 年离开 Abercrombie，获得了价值 2500 万美元的金色降落伞。皮斯表示，他没有证据证明该违法行为发生在公司范围内。杰弗里斯和史密斯将在佛罗里达州西棕榈滩的联邦法院出庭，而雅各布森在威斯康星州被捕，并将在明尼苏达州圣保罗的联邦法院首次出庭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283437/ex-abercrombie-ceo-mike-jeffries-charged-trafficking-male-models-sex-parties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港立法会质疑在黄金地段设立耗资 7 亿港元的画廊展示项目的必要性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283435/hong-kong-lawmakers-question-need-hk700-million-gallery-prime-site-showcase-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 00:49根据政府的计划，新田地区将成为科技中心。照片：Dickson Lee香港立法会议员质疑政府提议在黄金地段建造一个耗资 7 亿港元（9000 万美元）的展览馆，以展示包括北方都会在内的重大发展项目。他们还在周二敦促政府降低新田科技城第一阶段开发的成本，新田科技城是靠近中国大陆边境的枢纽，此前当局透露将向立法会申请 300 亿港元的资金。争议的焦点是政府计划斥资约 6 亿至 7 亿港元在湾仔北海滨设立一个画廊，以展示北方都会等重大项目和大屿山附近的一个大型填海项目。该画廊的资金包含在政府为科技城第一阶段开发计划的 300 亿港元财政申请中。立法会议员卢伟国是香港商业事务委员会主席，他表示，他相信新田科技城将成为香港的地标建筑。及香港专业人士联盟质疑政府是否充分利用了这块黄金地段兴建画廊。他在立法会发展小组会议上表示：“画廊的地段非常宝贵。目前还没有足够的细节可供讨论画廊的建设。”立法会议员张新宇呼应了罗对缺乏信息的担忧，并指出政府在提交给立法会的文件中有一个段落介绍了该计划。“我对画廊和新田科技城项目捆绑资助感到担忧，”他表示，并呼吁政府提供更多信息。立法会议员郑泳信呼吁政府考虑在现有的中环展城馆中展示这些项目，而不是建造一个新的展城馆，该展城馆的主题是城市规划和基础设施发展。发展局常任秘书长何佩玲承认与画廊有关的文件“相对简单”，并承诺稍后透露更多细节。“我们会根据立法会议员的担忧，分开资助画廊和新田科技城项目，”她说。何佩玲还表示，政府将研究将计划中的画廊与城市展览馆合并的可行性。科技城将占用超过 600 公顷的土地，这些土地是为北都会区预留的，这是一个3万公顷土地上将兴建新的商业和住宅区。首轮科技中心发展将占地约158公顷，其中约43公顷用于创新和技术，约8.5公顷用于物流，并提供5,500至6,000套公共房屋。居民预计将从2031年开始迁入。一些立法会议员敦促政府降低科技城的发展成本，而其他人，包括行政会议召集人叶刘淑仪，则对正在进行的司法复核表示担忧。何厚铧表示，发展局将在每个阶段寻求法律意见，并加强政府在合同中的保障。她表示，合同可能包括法律挑战可能带来的各种可能性。在2019年提起司法挑战的社会工作者谢世杰8 月，他试图推翻环保部门批准该项目影响报告的决定。他辩称，该项目违反了《环境影响评估条例》，并且缺乏公众咨询。他告诉《南华早报》，他已经等待了 77 天，等待与该挑战相关的法律援助申请获得批准，但尚未获得批准。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283435/hong-kong-lawmakers-question-need-hk700-million-gallery-prime-site-showcase-projects?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港城市大学香港人工智能科学研究所与学术界和业界合作伙伴共同领导人工智能驱动的研究</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/article/3283352/hong-kong-institute-ai-science-cityuhk-leads-ai-driven-research-academic-and-industry-partners?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/article/3283352/hong-kong-institute-ai-science-cityuhk-leads-ai-driven-research-academic-and-industry-partners?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和俄罗斯在金砖国家峰会上承诺加强合作，建立“公平的世界秩序”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283434/china-and-russia-brics-summit-vow-stronger-cooperation-fair-world-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283434/china-and-russia-brics-summit-vow-stronger-cooperation-fair-world-order?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为寻求深度香港体验的游客推出 14 个新选择</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283430/14-new-options-launched-tourists-seeking-depth-hong-kong-experiences?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 22:55寻求在香港体验不同的游客可能会被这些行程吸引。图片：谢丽儿香港旅游业议会与旅行社、行业组织和一家移动运营商合作，为寻求本地深度体验的内地游客推出 14 条行程，试图在旅游业缓慢复苏的情况下吸引更多游客。主席许黄美伦周二表示，该会已与香港酒店业主联会、零售管理协会和中国移动合作，通过在线平台推出特色旅游套餐，供跨境用户组团前往香港旅游。“我们鼓励旅行社推出涵盖大型活动或特别活动的深度体验游产品，”她说。“他们可以与零售管理协会的五个会员商场和酒店业合作，提供优惠或折扣。”香港旅游发展局此前预测，2024 年将有 4600 万人次访港游客，比去年增加 35%，但只有 65% 的游客会到访香港。百万访港人次。今年迄今，香港已接待游客 3,400 万人次，相当于 2023 年全年的游客数量，但仍比旅游局的预测少 1,200 万人次。而零售商及食品饮料经营者则面临着越来越多的香港人越境休闲和消费的挑战。旅游局的计划包括由六家本地旅行社提供的旅游团，涵盖 14 条行程，将大型活动、购物和沉浸式旅游元素融为一体。行程费用从 300 港元至 2,800 港元不等，包括一日游和过夜住宿。新计划于周二推出。图片：Oscar Liu行程包括通过行人通道探索中环的商业建筑，以及参观M+博物馆欣赏建筑师的作品。另一个行程允许游客在参加美酒佳肴节的同时，在城市各处酒吧游玩，体验欢乐时光文化。该协会是一个行业协会联合会，与中国移动香港合作，后者在其拥有 10 亿用户的内地在线平台上列出了 14 条行程，帮助旅行社更有效地接触跨境客户。“许多内地人以个人身份来香港，但有些人希望加入旅行团，”该协会执行董事杨淑芬说。“通过该平台，加入首选行程可以提供更大的灵活性，而不必担心达到传统旅行团的最低团体人数要求。”“这就像香港居民通过应用程序参加海外一日游一样，个人可以与其他旅行者一起参观景点，就像一个杨女士表示，很难估计计划能吸引多少人流，并指有两家机构担心新行程可能令本地顾客流失，但理解他们的感受，希望逐步发展客源。购物方面，零售管理协会亦联络会员商场，包括中环国际金融中心商场、尖沙咀K11 Musea和The One、旺角朗豪坊和黄大仙中心，提供导赏服务。“我们带游客到商场时，希望提供体验式购物体验，而非一般的走进去就好。”协会会长谢丘安仪说。她又指，商场职员会热情接待及引导顾客，并提供折扣、小惊喜和小礼物，提升顾客体验。“就算他们不购物，也没关系。最重要的是享受这个过程和在商场里的体验，”她说道。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283430/14-new-options-launched-tourists-seeking-depth-hong-kong-experiences?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗指挥官称以色列可能发动“绝望的、小规模的”报复性打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283431/iran-commander-says-israel-may-launch-desperate-small-retaliatory-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 22:57伊朗 10 月 1 日发射一连串弹道导弹后，以色列的铁穹反导系统拦截火箭弹。照片：路透社据伊朗学生新闻报道，革命卫队文化和社会指挥官穆罕默德·阿里·贾法里周二表示，以色列不太可能对德黑兰采取“重大行动”，但可能会发动象征性的有限攻击网络。人们普遍认为，以色列正计划对伊朗 10 月 1 日发射的导弹进行报复。“以色列太小了，无法攻击伊朗，虽然它可能会进行绝望的、有限的、小规模的攻击，以表示它已经进行了报复，但它绝对不会进行类似于我们的进攻（打击），”伊朗精锐革命卫队前总司令贾法里说。他补充说，伊朗的回应将取决于以色列报复的强度，如果以色列最终进行了重大袭击，伊朗将以更高强度的攻势作为回应。贾法里在 2007 年至 2019 年期间指挥革命卫队。与此同时，联邦调查局正在调查公开披露的两份高度机密的情报文件，这些文件描述了以色列对伊朗进行报复性打击的准备情况，该局于 2019 年 12 月 23 日表示。周二。“联邦调查局正在调查涉嫌机密文件泄露的事件，并与国防和情报界的合作伙伴密切合作，”它在一份声明中表示。白宫发言人约翰·柯比周一表示，尚未确定此次披露是黑客攻击还是泄密。他补充说，总统乔·拜登正在密切关注调查结果。“我们不确定这些文件是如何进入公共领域的，”柯比告诉记者。“总统仍然深切关注任何机密信息泄露到公共领域的事件。这是不应该发生的，如果发生，那是不可接受的，”他说。这些文件似乎是由国家地理空间情报局准备的，描述了美国根据 10 月 15 日至 16 日的卫星图像对以色列空军和海军规划的解读。它们上周开始在 Telegram 消息应用程序上流传。哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔被杀数日后，以色列加强了对加沙和黎巴嫩的攻势。美国众议院议长迈克·约翰逊周日表示，调查正在进行中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283431/iran-commander-says-israel-may-launch-desperate-small-retaliatory-strike?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么美国大选获胜者可能会认为朝鲜是与中国“最危险的爆发点”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283359/why-us-election-winner-might-find-north-korea-its-most-dangerous-flashpoint-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283359/why-us-election-winner-might-find-north-korea-its-most-dangerous-flashpoint-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华为发布 HarmonyOS 5.0 测试版，推动 Android 替代品的采用</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283429/huawei-releases-harmonyos-50-beta-it-pushes-adoption-its-android-alternative?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 22:18华为已开始推出 HarmonyOS 5.0 测试版，以推动其 Android 替代品在中国大陆的采用。照片：Shutterstock华为技术有限公司推出了 HarmonyOS 5.0，旨在推动其移动操作系统的普及。得益于突破性的移动处理器，中国智能手机市场经历了一年的强劲增长。华为消费者业务集团董事长余承东在周二的一场活动中表示，最新版本的 HarmonyOS — — 在测试期间被称为 HarmonyOS Next，该操作系统脱离了 Android 的根源 — — 已经拥有 15,000 个原生应用程序和服务。余承东表示，原生应用程序的数量比华为 6 月份发布 HarmonyOS Next 测试版时增加了 10 倍。余承东表示：“我们仅用一年时间就开辟出了一个新领域，实现了国外生态系统十多年来一直在做的事情。”华为宣称自主研发的 HarmonyOS Next 不再支持基于 Android 的应用程序，在中国被称为“纯种” HarmonyOS。该公司表示，截至周二，HarmonyOS 5.0 的公测已开始在 Pura 70 和 Pocket 2 系列智能手机以及 MatePad Pro 平板电脑上推出。据该公司称，明年它将在更多手机上推出，包括其最新的三折 Mate XT 智能手机和中端 Nova 机型。 HarmonyOS Next 目前已在华为的 Mate 60 系列、Mate X5 可折叠智能手机及其 13.2 英寸 MatePad Pro 平板电脑上使用。该公司并未提及其预期的 Mate 70 系列，该系列将是其去年推出的热门产品 Mate 60 的继任者，采用全中国制造的处理器。华为此前表示，Mate 70 将于第四季度推出，届时 HarmonyOS 5.0 将开放“商业使用”。这家总部位于深圳的电信设备制造商一直在寻求扩大 HarmonyOS 的采用，并与中国科技巨头合作为生态系统开发原生应用程序。周二，华为还宣布了一项针对开发者的激励计划，向符合条件的开发者提供高达 100 万元人民币（140,600 美元）的现金和价值 500 万元人民币的曝光机会。2019 年 8 月，华为首次推出 HarmonyOS 作为中国市场的 Android 替代品，就在几个月前，华盛顿将这家总部位于深圳的公司列入贸易黑名单，禁止公司在未经明确批准的情况下向华为出售采用美国原产技术的产品。内核（管理软件与硬件接口方式的操作系统的核心）的相似性最初使 HarmonyOS 与 Android 应用程序兼容，而这一点在 HarmonyOS Next 中开始发生变化。去年，当 Mate 60 系列标志着华为重返 5G 手机市场时，该移动平台的国内采用率大幅提升。余承东在活动上表示，今年前三个季度，华为旗舰手机的销量较 2023 年同期增长了 71%。该公司于 4 月底推出的 Pura 70 系列在第二季度和第三季度的销量比上一代产品高出 154%。据 Counterpoint 6 月份的报告显示，截至 3 月份的三个月内，HarmonyOS 占据了中国智能手机市场的 17%，比去年同期增长了一倍，并超越苹果的 iOS 成为内地第二大移动操作系统。该研究公司表示，尽管安卓在同一时期继续以 68% 的市场份额主导中国移动市场，但 iOS 略有落后，市场份额为 16%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283429/huawei-releases-harmonyos-50-beta-it-pushes-adoption-its-android-alternative?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国议员被抓获从青少年街头毒贩手中购买合成毒品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283427/french-mp-caught-buying-synthetic-drug-teenage-street-dealer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 21:40法国议员安迪·克尔布拉特（Andy Kerbrat）。图片：Assemblee Nationale/AFP
一名法国极左翼议员周二承认，他在街头交易中从未成年人手中购买合成毒品后被警方抓获，法国内政部长对此予以严厉谴责。检察官称，34 岁的法国不屈党 (LFI) 议员 Andy Kerbrat 于 10 月 17 日被警方抓获，当时他携带 1.35 克 3-甲基甲卡西酮。他们补充说，这名青少年卖家身上有一克合成毒品，还有 200 欧元（216 美元）现金。3-MMC 是一种设计药物，旨在模仿可卡因的效果，价格约为街头价格的一半。Kerbrat 未被拘留，他因非法吸毒而接受调查。在社交媒体上，Kerbrat 表示将寻求医疗帮助来治疗他的毒瘾。LFI 的议会领袖 Mathilde Panot 表示，“毒瘾是一个健康问题”，并补充说她希望 Kerbrat 能尽快重返国民议会。绿党议员 Sandrine Rousseau 也表示支持，她说：“你承认了一切。你正在接受治疗。身体健康地回到我们身边。”但以维护法律和秩序著称的强硬派内政部长 Bruno Retailleau 表示，Kerbrat 需要“为自己的行为承担后果”。同样在社交媒体上，Retailleau 表示议员有“义务”表现出“模范”行为。“看到法兰西共和国的代表从街头毒贩那里购买合成毒品是不能容忍的，”部长说。3-MMC 在法国的受欢迎程度正在迅速增长，在那里它主要用作派对药物。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283427/french-mp-caught-buying-synthetic-drug-teenage-street-dealer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管中国采取刺激措施，但 IMF 仍因房地产和消费者信心下降下调 GDP 预测</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3283403/despite-chinas-stimulus-imf-lowers-gdp-forecast-property-consumer-confidence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 21:00中国上周表示，第三季度经济同比增长4.6%。图片：AP国际货币基金组织 (IMF) 表示，消费者信心低迷和国内房地产问题将在今年剩余时间内对中国经济造成压力，促使这家总部位于华盛顿的金融机构下调了对 2024 年经济增长的预测。国际货币基金组织周二在其《世界经济展望》中表示，今年中国经济将增长 4.8%，低于 7 月份 5% 的预测。尽管这一预测符合北京官方“5% 左右”的目标，但尽管自 9 月底以来推出了刺激措施，但这一预测仍凸显了世界第二大经济体不断恶化的痛处。“房地产市场状况可能会恶化，在销售和投资萎缩的情况下，价格将进一步调整。”该展望确实承认了北京上个月底推出的经济刺激措施，包括降息、减债努力和 2 万亿元人民币的刺激计划。 （2810 亿美元）的政府债券发行。2020 年，房地产问题随着新法规的出台而浮出水面，随后房地产开发商出现一系列违约，房价下跌。“价格进一步下跌可能会进一步削弱消费者信心（目前已经处于历史低位），进一步削弱家庭消费，”​​国际货币基金组织补充道。“鉴于中国在全球贸易中的影响力不断扩大，这可能会导致国内需求减弱，对发达和新兴市场经济体都会产生负面溢出效应。”中国与美国、欧盟和加拿大等国陷入贸易争端，其中大部分焦点是中国为制造的电动汽车提供的补贴。“政府为应对国内需求疲软而采取的刺激措施将进一步给公共财政带来压力，”国际货币基金组织表示。“如果以促进出口为目标对某些行业进行补贴，可能会加剧贸易紧张局势，因为中国的贸易但IMF补充称，中国最近的政策措施可能为近期增长带来“上行风险”，表明价值可能上涨，但也存在不确定性。该展望称，今年中国4.8%的经济增长只是“小幅”放缓，“主要得益于好于预期的净出口”。该机构还预测中国经济明年将增长4.5%。自上个月经济刺激措施开始出台以来，许多中国以外的投资银行都上调或维持了对2024年经济增长的预测，星展银行预测增长5%。“即将到来的刺激措施将有助于实现这一年度目标，”星展银行（香港）集团研究经济学家Samuel Tse表示。“股市的正财富效应将为消费提供支撑。”上周，中国表示，其经济增长与去年同期相比有所放缓，这是中国经济自2009年以来季度环比增长最低的一次。去年年中以来，经济增长持续强劲。这使得今年前三个季度的经济增长率升至 4.8%。此外，国际货币基金组织将今年美国经济增长率预测从 2.6% 上调至 2.8%，原因是“消费和非住宅投资表现强劲”。国际货币基金组织预测，印度今年的国内生产总值增长率应为 7%，而越南和菲律宾是东亚增长最快的国家之一，预计增长率分别为 6.1% 和 5.8%。该展望报告补充道，今年和明年全球经济将以“稳定但平淡无奇”的 3.2% 的速度增长。国际货币基金组织表示，尽管货币政策收紧，但全球经济在整个通货紧缩过程中保持稳定，避免了衰退。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3283403/despite-chinas-stimulus-imf-lowers-gdp-forecast-property-consumer-confidence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查：印尼人对中国的看法矛盾，视其为最亲密盟友和最大威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283425/indonesians-conflicted-about-china-see-it-closest-ally-and-biggest-threat-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283425/indonesians-conflicted-about-china-see-it-closest-ally-and-biggest-threat-survey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对华科技和军事出口进一步受限 令美国企业感到困惑</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/article/3283399/further-curbs-tech-military-exports-china-leave-us-businesses-dazed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/article/3283399/further-curbs-tech-military-exports-china-leave-us-businesses-dazed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰集团“大胆”投资 1000 亿港元是基于需求和竞争对手分析：公司</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3283424/cathay-groups-bold-hk100-billion-investment-based-demand-competitor-analysis-firm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3283424/cathay-groups-bold-hk100-billion-investment-based-demand-competitor-analysis-firm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港限制公务员在工作电脑上使用 WhatsApp、Google Drive</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283419/hong-kong-restricts-civil-servants-using-whatsapp-google-drive-work-computers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.22 20:26公务员需要获得部门领导的许可，才能在工作电脑上使用 WhatsApp 等某些应用程序。照片：路透社香港科技部长表示，由于“严重的网络安全风险”，香港公务员已被禁止在工作电脑上使用未经授权的消息和云存储服务，如 WhatsApp、微信和 Google Drive。创新、科技及工业局局长孙东周二表示，有关公务员台式机的“严格规定”与美国和中国内地等地当局采用的规定类似。当局早些时候表示，预计该禁令将于本月全面实施。“在过去的一年里，我们面临许多挑战。 “黑客攻击已经变得更加严重，”这位部长在一档广播节目中说道。“政府内部使用的台式电脑不能安装 WhatsApp 或微信等即时通讯服务，因为它们存在严重的网络安全风险。”孙文斌表示，虽然他明白新政策可能会给公务员带来不便，但这些措施是加强网络安全的努力的一部分。“这些应用程序在手机上不受限制。我相信不同部门会找到自己的替代品，”他说。 “我相信解决方案比挑战更多。”政府于4月更新了其信息技术安全政策，要求公务员在办公室电脑上安装公共云存储和基于网络的消息服务等服务之前，必须获得部门主管的授权。该政策涵盖WhatsApp和微信等即时通讯应用程序的桌面版本，以及公务员使用个人电子邮件。根据这些措施，部门和局还应使用网页内容过滤等技术控制措施，防止未经授权访问禁止的服务。一名公务员周二告诉《南华早报》，他们办公室的大多数电脑仍然可以访问互联网，但WhatsApp、Gmail和Google Drive被屏蔽了。该知情人士补充说，工作人员只能在几台指定的电脑上访问被屏蔽的网站或从互联网上下载文件。创新、科技及工业局局长孙东警告称，公务员使用 WhatsApp 或微信等通讯应用程序可能会带来“严重的网络安全风险”。照片：Edmond So这名政府工作人员担心此举会降低效率，因为 WhatsApp 不仅用于同事之间的日常沟通，也用于政府以外的人员。另一名来自不同部门的公务员表示，到目前为止，办公室电脑上只屏蔽了 WhatsApp 和微信。第二位消息人士表示，屏蔽 WhatsApp 是一个不方便的举动，因为它经常用于就“非限制和非机密事项”与外部各方进行沟通。“但考虑到安全问题，这是可以理解的，”这名政府工作人员说。第二位内部人士补充说，他们的办公室现在主要依靠电话和电子邮件进行内部和外部沟通。“如果有某种安全的即时通讯系统用于内部通信，那就太好了，”这名公务员说。香港当局报告了过去一年发生的一系列数据泄露事件，导致居民的个人信息被泄露。政府机构被要求在五月，两个部门在两天内相继报告涉及近13万人个人资料外泄事件。公司注册处的数据外泄事件，因其数码平台出现故障，导致约11万人的姓名、身分证号码及住址遭外泄；机电工程署的资料外泄事件，涉及1.7万名公屋住户的资料。政府资讯科技总监办公室当时表示，已要求各局及部门检讨其网络安全措施，并在一周内提交报告。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283419/hong-kong-restricts-civil-servants-using-whatsapp-google-drive-work-computers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经过一场分裂的选举后，美国还能重新团结起来吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3283262/after-divisive-election-will-us-be-able-come-back-together-again?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3283262/after-divisive-election-will-us-be-able-come-back-together-again?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>