<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Feb 2024 09:16:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>印度最高法院禁止有争议的政治资助制度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3252050/indias-top-court-bans-controversial-political-funding-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.15 15:11总理纳伦德拉·莫迪的政党捍卫了选举债券。资料图片：美联社印度最高法院周四驳回了一项有争议的政治融资工具的有效性，此举被誉为提高透明度，但可能不会损害执政的印度人民党，因此临近选举。首席大法官 D. Y. Chandrachud 宣布，法院一致决定指示印度国家银行停止发行所谓的选举债券。选举债券允许匿名捐款向政党提供资金，而印度人民党是这笔资金的主要受益者。首先将此案提交法院的独立选举监督机构民主改革协会认为，公民了解政治资金来源的权利。政府表示捐赠者享有隐私权。印度阿杰梅尔附近的 Chachiyawas 村的妇女排队投票，十一月。资料图片：美联社政治活动家、Swaraj Abhiyan政党创始成员Yogendra Yadav表示，法院的行动受到欢迎，但不会如此近距离地损害印度人民党选举将于 5 月举行。他表示，这一决定“被过度且过分地拖延”。 “现在为时已晚，因为执政党可能已经利用了这些债券。无论如何，反对党并没有通过这些债券获得太多捐款。”印度莫迪在关键选举前开放了备受争议的印度教寺庙这些债券不是在全球市场上交易的期票。相反，任何个人或公司都可以从政府拥有的印度国家银行购买面值从 1,000 卢比到 1,000 万卢比（120,470 美元）的捐款。捐赠者的姓名不会附在捐款上。德里观察家研究基金会的高级研究员 Niranjan Sahoo 表示，虽然这一裁决对印度人民党来说是一次挫折，但它赢得了胜利不会对选举产生影响。“这是一个有钱的政党，财力雄厚，从多个来源筹集资金，”他说。印度 2019 年选举，据新德里媒体研究中心称，印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 连任总统，是世界上最昂贵的项目之一，耗资约 70 亿美元。很大一部分资金来自选举债券。在截至 2022 年的六年里，印度人民党通过这一融资工具赚取了近 527 亿卢比，约占通过该融资工具筹集的 920 亿卢比的 57%。根据民主改革协会根据印度选举委员会的数据发布的报告，这些债券。主要反对党印度国大党的支持率为 10%。该协会主席 Trilochan Sastry 表示，这项裁决是“印度民主的一剂强心剂”。 p&gt;“我希望我们的选举比过去更加透明和干净，但现在说还为时过早，因为只剩下两到三个月的时间了，”他说。补充报告路透社]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3252050/indias-top-court-bans-controversial-political-funding-system?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>29 岁男子因涉嫌在香港酒店杀人、约会强奸和盗窃而面临过失杀人罪和其他 12 项指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252051/man-29-faces-manslaughter-and-12-other-charges-alleged-killing-hong-kong-hotel-date-rape-and-theft?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.15 15:12东区法院将于下月再次聆讯被告的案件。图片：南华早报 一名29岁营销经理被控13项罪名，其中包括一项过失杀人罪，他涉嫌向六名男子下药，以强奸或偷窃他们的财物，并杀害其中一名男子检方周四对区志坚提出过失杀人罪及其他12项罪名，并申请将案件移交原讼法庭审理。一名法官和一名陪审团。被告自 2023 年 3 月首次出现在被告席以来一直被还押，并将在下个月东区法院再次审理此案之前继续被关押。 p&gt;修订后的起诉书指控区向六名男子（包括死者）下药，以强奸他们或偷窃他们的财物。香港男子涉嫌杀害侄女，两起谋杀案在4小时据称，他于去年3月14日在尖沙咀Best Western Plus酒店杀害了死者，法庭上只称其为C。区据称这名男子服用了γ-羟基丁酸（GHB）和γ-丁内酯（GBL）的混合物（两种约会强奸药物）以及他达拉非（一种抗阳痿物质）。据称，他还偷走了他的一部手机。据报道，去年3月7日至15日期间，被告在九龙半岛的其他三个地点针对其余五人进行了袭击。他涉嫌强奸五名男子中，有两人昏迷不醒。香港女子，52岁，涉嫌用床垫杀死丈夫被捕营销经理还涉嫌偷窃四部手机、一块手表、一枚戒指、一对耳机，三人在遭遇过程中分别获得 4,000 元人民币（557 美元）和 1,200 港元（154 美元）。Au 面临一项过失杀人罪，其中一项是使用有毒物品意图伤害他人的物质，两项为获得或促进非法性行为而服用药物，两项未经同意的鸡奸，三项旨在实施可起诉犯罪的物质，四项​​盗窃。被告在裁判官于俊祥的聆讯中并没有要求保释。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252051/man-29-faces-manslaughter-and-12-other-charges-alleged-killing-hong-kong-hotel-date-rape-and-theft?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国团队测试肺部治疗方法，这可能是第一个扭转影响7亿人的慢性疾病损害的方法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252047/chinese-team-tests-lung-treatment-may-be-first-reverse-damage-chronic-disease-affecting-700-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.15 15:15在一项中国研究中，17 名不同阶段的 COPD 患者接受该团队治疗的患者没有出现严重的不良副作用，并且该团队在移植后六个月没有观察到患者体内出现肿瘤形成的迹象。图片来源：Shutterstock中国科学家正在试验一种新疗法，该疗法可能成为世界上第一种逆转和修复严重肺部疾病造成的损害的疗法。&lt; p&gt;慢性阻塞性肺病 (COPD) 主要由吸烟和家庭污染引起，它会阻碍气流并导致全球约 7 亿人出现呼吸问题。它是全球第三大死亡原因然而，世界上尚无治疗方法可以修复因该疾病而受损的肺细胞，因为目前的疗法只能解决症状。“因此，慢性阻塞性肺病患者的病情通常会持续恶化”该团队周三在同行评审期刊《科学转化医学》上发表的一篇论文中写道，它们在肺部扩散一氧化碳等气体的能力。但通过对小鼠和猴子的临床前研究，研究小组和其他科学家发现，常驻肺祖细胞（能够分化为多种类型的肺细胞）具有“再生能力”。慢性阻塞性肺病患者通常缺乏健康的祖细胞，但即使那些处于疾病最严重阶段的人仍然拥有可以分离并用于个性化治疗的健康细胞。这些细胞可以用作肺部的“创可贴”，可以修复肺部组织该论文称，“基于干细胞和祖细胞的再生医学可能是治愈慢性阻塞性肺病的最大希望，甚至是唯一希望。”作者、同济大学医学院教授去年在欧洲呼吸学会国际大会上的演讲中说道。在其治疗的一期临床试验中，研究小组收集了健康的肺祖细胞，称为 P63+，通过支气管镜检查从患者肺部提取。然后，这些细胞在实验室中培养三到五周，以产生数百万个细胞克隆。细胞增殖后，通过另一次支气管镜检查将它们移植回患者体内。治疗后六个月对患者进行最终评估。接受治疗的 17 名不同阶段的 COPD 患者没有出现严重的不良副作用，而那些确实发生的副作用主要是由于研究小组写道，支气管镜检查程序。新的中药在治疗致命性肺癌方面取得了创纪录的成功科学家们在六个月后也没有观察到患者有任何肿瘤形成的迹象。移植。在评估肺部扩散一氧化碳的能力（用于慢性阻塞性肺病的肺功能测试）时，科学家们发现，与基线和对照患者相比，研究组的扩散能力得到了改善。&lt; /p&gt;在六分钟步行测试中，研究组在治疗后能够再行走约 30 米，论文称，这是“具有临床意义的运动能力改善”。&lt; p&gt;对试验参与者的调查还表明，“干预组中的大多数患者在治疗后的生活质量得到了改善”，该团队写道。“我们发现 P63+祖细胞移植不仅改善了慢性阻塞性肺病患者的肺功能，还缓解了呼吸急促、运动能力丧失、持续咳嗽等症状。气体扩散的改善该杂志的高级编辑 Melissa Norton 在论文的编辑摘要中表示，治疗患者的能力和步行距离支持“P63+ 祖细胞治疗 COPD 的进一步临床研究”。“他们的研究症状会变得更糟&#39;：气候变化对肺部患者的威胁作者表示，临床试验的第一阶段证明他们的治疗“安全且耐受性良好”，但仅限于小样本量，包括仅限男性，因此尚不适合确定疗效。为了解决这个问题，该团队正在进行一项正在进行的 2 期临床试验，其中有更大的研究组和随访时间，以观察更多的指标肺功能。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252047/chinese-team-tests-lung-treatment-may-be-first-reverse-damage-chronic-disease-affecting-700-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上次阿波罗登月任务半个世纪后，美国私人月球着陆器发射升空</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252042/private-us-moon-lander-launched-half-century-after-last-apollo-lunar-mission?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.15 14:39IM-1 Nova-C 月球着陆器。照片：Intuitive Machines 来自美联社由休斯敦航空航天公司 Intuitive Machines 制造的月球着陆器于周四早些时候从佛罗里达州发射升空，其任务是在超过一个多月的时间里进行美国首次月球着陆。半个世纪以来，这是首次由私人拥有的航天器完成。该公司的 Nova-C 着陆器（名为奥德修斯）在美国东部时间凌晨 1 点（香港时间下午 2 点）后不久搭乘埃隆·马斯克 (Elon Musk) 驾驶的猎鹰 9 号火箭升空” SpaceX 位于卡纳维拉尔角的 NASA 肯尼迪航天中心。NASA-SpaceX 在线视频直播显示，这架 25 层高的两级火箭从发射台呼啸而过，直冲佛罗里达州大西洋上空的黑暗天空。海岸，尾随一股火热的黄色尾气。原定于周三上午的发射被推迟了 24 小时，因为着陆器推进系统中使用的液态甲烷检测到温度不正常。 SpaceX 表示这个问题后来得到了解决。虽然 IM-1 被认为是一项直觉机器任务，但 IM-1 航班携带了 6 个 NASA 有效载荷，这些仪器旨在收集前方月球环境的数据美国宇航局计划在本十年晚些时候让宇航员重返月球。周四发射是在另一家私营公司 Astrobotic Technology 的月球着陆器在登月途中不久遭遇推进系统泄漏一个月之后。 1 月 8 日，联合发射联盟 (ULA) 火神火箭将其送入轨道，进行首次飞行。日本的“月球狙击手”月球着陆器在不稳定的着陆后从长达 9 天的睡眠中苏醒&lt; Astrobotic 的 Peregrine 着陆器失败了，该着陆器也将美国宇航局的有效载荷运送到月球，这标志着继以色列公司的失败努力之后，私人公司第三次无法在月球表面实现“软着陆” 这些事故说明了美国宇航局在比过去更加依赖商业部门来实现其太空飞行目标时所面临的风险。计划需要直觉机器Nova-C 飞行器是一个有四条腿的六角形圆柱体，经过大约一周的飞行后，将于 2 月 22 日抵达目的地，降落在月球南极附近的马拉珀特 A 陨石坑。如果成功，这次飞行这将是自 1972 年最后一次阿波罗载人登月任务以来，美国航天器首次受控降落到月球表面，也是私人公司的第一次。这一壮举也标志着人类首次登月之旅在美国宇航局阿耳忒弥斯登月计划下，美国争先恐后地在中国将自己的载人航天器登陆地球之前将宇航员送回地球的天然卫星。IM-1 是美国宇航局付费使用月球战略的最新测试。由私营公司建造和拥有的航天器，以削减阿耳忒弥斯任务的成本，该任务被设想为人类探索火星的先驱。相比之下，在阿波罗时代，美国宇航局购买了火箭以及来自私营部门的其他技术，但自己拥有和运营它们。美国宇航局上个月宣布，将首次载人阿尔忒弥斯登月的目标日期从 2025 年推迟到 2026 年末，而中国则表示它的目标是 2030 年。Nova-C 等小型着陆器预计将首先到达那里，携带仪器来仔细调查月球景观、资源和潜在危险。奥德修斯将重点研究空间天气与月球表面的相互作用、射电天文学、精确着陆技术和导航。月球登陆和轨道“停车位”推动中美太空竞赛 Intuitive Machine 的 IM-2 任务计划于 2024 年登陆月球南极，随后在今年晚些时候用几辆小型漫游车执行 IM-3 任务。上个月，日本成为第五个登陆月球南极的国家。上个月，日本宇宙航空研究开发机构 (JAXA) 的 SLIM 探测器实现了异常精确的“精确”着陆，将着陆器送上月球。去年，继俄罗斯同月登月尝试失败后，印度成为第四个登月国家。美国、前苏联和中国是仅有的其他实现登月的国家成功软着陆月球。 2019年，中国首次登陆月球背面，创下世界第一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252042/private-us-moon-lander-launched-half-century-after-last-apollo-lunar-mission?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家表示，香港应宣传其独特性，举办更多文化活动来吸引游客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252044/hong-kong-should-promote-its-uniqueness-come-more-cultural-events-draw-tourists-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252044/hong-kong-should-promote-its-uniqueness-come-more-cultural-events-draw-tourists-experts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国卡车公司从北到南运送数吨雪，让特殊需要的孩子们玩得开心，融化了心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3251058/china-truck-firm-transports-tonnes-snow-north-south-special-needs-children-have-fun-melts-hearts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.15 14:00中国一家卡车运输公司将大量雪运至更多从北方到南方，全长3000多公里，让有特殊需要的孩子们也能享受冬天的乐趣。图片来源：南华早报综合报道/抖音中国一家公司斥资20万元人民币（合28,000美元）为有特殊需要的儿童从北方运雪到南方，温暖了大陆社交媒体的心。 北方商用车卡车服务平台北京卡车之家信息科技为广州行知成章学校的孩子们赠送了三卡车雪。搬运80立方米雪大雪纷飞，车队从黑龙江省哈尔滨市出发，历经四天3300公里，抵达东南部广东省。视频中，一群人在铲雪。将雪倒入卡车，然后车队贴上横幅，上面写着：“我们来打一场雪仗吧？请在卡车上等我，南方的朋友们”。中国北方的雪被铲进卡车并驱车前往该国南部的儿童那里。图片来源：抖音“我们把雪捐献给南方的一所特殊学校，让孩子们有机会体验打雪仗、堆雪人的乐趣。”一名员工说道。“这是史无前例的”，一名正在铲雪的工人说道。“我还没有看到过向南方运雪的案例。”另一位员工说道。 p&gt;该公司在计划长途旅行测试新型冷链卡车时产生了这个想法。“虽然雪融化得很快，但我们确实希望”另一名员工说道。车队于1月28日出发，行驶在高速公路上，途经吉林、河南、湖北、江西等省份，终于在 1 月 31 日晚上到达学校。公司拍了一张孩子们到达时隔着栅栏向车队挥手的照片，第二天早上，孩子们、他们的父母和老师们玩雪玩得很开心。一位肖老师表示，他们的许多患有自闭症、智力或学习障碍等疾病的孩子往往无法前往哈尔滨。 &gt;“对于许多孩子来说，这是他们第一次看到雪。他们玩得很开心。”肖说。这个故事在内地社交媒体平台上感动了很多人。“船队运送的不是雪，而是爱。”一位在线观察者。“雪可能很冷，但每个人的心都完全融化了。”另一位网友说道。许多接受冰雪欢乐礼物的特殊需要儿童以前从未见过雪。照片：抖音内地社交媒体上经常流传人们帮助特殊儿童的温馨故事。其中一个故事是关于一位母亲的故事。中国东部的一位女士辞去了工作，卖掉了自己的房子，为她患有自闭症的儿子和数百名患有同样情况的孩子建立了一所学校。另一则故事是关于一位老师，他将退休金和毕生积蓄奉献给了创造中国北方河北省一所学校为残疾学生提供免费教育系统。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3251058/china-truck-firm-transports-tonnes-snow-north-south-special-needs-children-have-fun-melts-hearts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国房地产开发商旭辉将亏损出售澳大利亚资产，以在信贷枯竭之际注入现金</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3252030/chinese-property-developer-cifi-offload-australian-assets-loss-bid-inject-cash-credit-dries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.15 14:00旭辉控股（集团）总部位于上海。图片：讲义旭辉控股已同意以6630万澳元（合4290万美元）的价格将悉尼16块土地的60%股权出售给一家澳大利亚公司，预计亏损这家陷入困境的中国开发商表示，在此过程中花费了 1110 万澳元。这是旭辉控股在两个月内第三次透露计划亏本出售其资产，因为该开发商继续CreditSights分析师Zerlina Zeng表示，悉尼项目的撤资表明开发商愿意亏本出售资产以补充流动性，但现在断定旭辉已经与债权人制定债务重组计划的意愿和能力。“我们预计旭辉的流动性状况在2024年将继续紧张，合同销售收缩，来自银行和境内债券市场的新融资有限，且困难重重。”在房地产长期低迷的情况下出售其中国投资/住宅房地产资产，”曾表示。旭辉控股出售 60持有悉尼 16 块土地 % 的股份。该资产由位于悉尼郊区 St Leonards 的 Berry Road、Holdsworth Avenue 和 River Road 上的 16 块相邻土地组成，距离城市中央商务区不到 10 分钟车程。图片：谷歌地图该公司在向证券交易所提交的文件中表示，一直在积极探索离岸资产处置机会，以缓解集团的离岸流动性压力并为其业务提供融资“由于澳洲加息和建筑成本上升，预计该物业的融资成本和开发成本将会增加。董事认为，旭辉出售事项可让集团避免产生上述额外成本及进一步收紧离岸流动性，并在悉尼房地产市场现况下抓住出售该物业权益的良机。”&lt; h3&gt;中国开发商旭辉在信用前景黯淡的情况下抛售资产以维持运营尽管出现亏损，这家总部位于上海的开发商表示，此次交易“预计不会对集团的财务状况产生直接重大影响” ”。它还表示，这些房产在 2022 年和 2023 年没有产生任何利润。该资产包括位于悉尼郊区 St Leonards 的 Berry Road、Holdsworth Avenue 和 River Road 上的 16 块相邻土地，面积约 10距城市中央商务区 - 分钟车程。旭辉控股表示，在澳大利亚注册成立的 SH South St Leonards 公司同意购买该地块，但须经官方批准。12月，旭辉控股表示，通过出售其持有的天津创达房地产开发有限公司49%的股权，筹集了4.36亿元人民币（6100万美元），亏损2800万元人民币。同月旭辉子公司聊城旭银以 2.15 亿元人民币的损失出售了其位于山东省德州住宅项目的多数股权。旭辉的困境始于 2022 年底，当时该公司拖欠了一笔 3.18 亿美元的境外债券，终止与债权人的债务重组谈判。去年 3 月，旭辉集团表示，在发行 15 亿元人民币国家担保债券失败后，该公司正考虑出售其在上海的优质资产，包括其总部。 为解决流动性危机，旭辉董事长林忠及其家族在香港楼市持续下滑的情况下，在香港南区出售了五套豪宅。在推迟发布的财报中，该公司表示，2023 年上半年，公司从去年同期的 19 亿元利润转为亏损 90 亿元。 2022年全年亏损130亿元。但截至6月底，该公司长期负债从2022年底的413亿元缩减至348亿元，营运资金从490亿元降至306亿元。人民币同期，表明资产负债表缩减。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3252030/chinese-property-developer-cifi-offload-australian-assets-loss-bid-inject-cash-credit-dries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚法院对亲巴勒斯坦非政府组织负责人提出 164 项指控，涉嫌滥用资金 1700 万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3252040/malaysia-court-slaps-164-charges-heads-pro-palestinian-ngo-over-us17-million-misused-funds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3252040/malaysia-court-slaps-164-charges-heads-pro-palestinian-ngo-over-us17-million-misused-funds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中澳关系：一旦北京取消进口关税，Treasury Wine 准备运送奔富 (Penfolds) 和 Icon 酒瓶</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3252025/china-australia-relations-treasury-wine-readies-ship-penfolds-icon-bottles-once-beijing-lifts-import?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.15 13:21中国市场占国库酒约30% 2021 年 3 月征税实施前各酒庄的收入。图片：南华早报Treasury Wine Estates 计划将其部分 Penfolds Bin 和 Icon 葡萄酒从其他全球市场重新分配到中国。北京取消了对澳大利亚出口产品的严重关税。首席执行官蒂姆·福特(Tim Ford)在周四为该公司上半年报告举行的投资者电话会议上表示，如果该国重新向澳大利亚敞开大门，中国仍然是该公司最大的机遇.在2021年3月征税实施之前，中国市场约占财政部收入的30%。北京正在对澳大利亚葡萄酒征收关税进行审查，人们普遍预计下个月将取消关税。财政部去年表示，该公司可能会迅速增加价格在 30 澳元（19 美元）至 40 澳元之间的瓶子的出口，包括 Penfolds Max 的葡萄酒，如果关税结束的话。Penfolds Bin 和 Icon 葡萄酒的售价在 60 至 1,000 澳元之间。“我们相信，中国仍然是一个对奢侈品有吸引力的市场“我们的品牌和奔富的长期增长机会，”福特说。“如果我们重返并重建澳大利亚葡萄酒，这将是未来十年乃至更长时间的重建。 ”在征收关税之前，2018-19 年度和 2019-20 年度澳大利亚与中国的葡萄酒贸易价值超过 10 亿澳元，关税是在两国关系恶化的情况下实施的。有些征税高达 218%。周四，财政部报告称，由于美洲和高端品牌业绩下滑，上半年净利润下降了 11%。&lt; p&gt;“我们预计在三月底之前做出决定，从而制定前进的道路，”福特补充道。“我们已经做好充分准备，也有能力重建我们的澳大利亚国家——他说，中国为财政部高价奔富部门提供了“重大增长机会”。评论家对奔富第一款中国制造的葡萄酒给予了评价，售价为 100 美元一瓶总部位于墨尔本的Treasury品牌包括Wolf Blass、Lindeman&#39;s、Beringer和DAOU，该公司继续将澳大利亚境外生产的葡萄酒运往中国，并表示在中国拥有120多名员工。财政部主要在澳大利亚生产葡萄酒，但也在美国、新西兰、法国和意大利生产。路透社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3252025/china-australia-relations-treasury-wine-readies-ship-penfolds-icon-bottles-once-beijing-lifts-import?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UCAS数据显示，申请英国大学的香港人数量连续三年下降</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3252031/3-year-decline-number-hongkongers-applying-uk-universities-ucas-data-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.15 13:402021 年高等教育博览会的未来学生。仅 5,130 名来自香港的学生在大学招生平台的最新一轮申请中申请了UCAS。摄影：陈浩谦官方表示，申请英国大学的香港学生人数连续三年下降，从峰值的6,400人下滑至今年的5,130人数据显示。但这些数字可能并不能完全反映来自香港的申请者总数，因为英国招生当局周四表示，通过定制移民途径移居香港的学生可能会宣称自己是英国人居住地，导致他们的申请不会被视为来自该城市。大学和学院招生服务 (UCAS) 是学生申请英国高等教育机构的集中平台，表示上个月截止日期前有 594,940 人发送了申请，比去年下降了 0.3%。数据还显示，国际申请者增加了 0.7%，从 114,910 人增加到 115,730 人。&lt; div&gt;英国因应国家安全法实施，推出BN(O)移民通道。图片来源：Bloomberg招生服务机构报告称，来自中国大陆的申请者数量增幅最大，从2023年的27,710人增加到今年的28,620人，其次是土耳其，增幅最大。申请人数增加了 710 人，加拿大增加了 340 人。香港、尼日利亚和印度是申请人数下降的地区之一。在最新一轮中，该市仅有 5,130 名学生申请 UCAS，较 2023 年的 5,680 名、2022 年的 6,010 名和 2021 年的峰值 6,400 名有所下滑。过去三年来，该市的申请人数有所下降。尽管越来越多的年轻人通过英国国民（海外）签证与家人一起移居英国。英国为响应香港实施的国家安全法而推出了 BN(O) 移民途径2020 年。申请英国大学的香港人数量连续第二年下降但 UCAS 周四告诉《华盛顿邮报》，在英国学习的香港申请人可能已声明自己是英国人居住在平台上的“永久居住地区”下。“因此，获得 BN(O) 身份的香港人，然后通过 UCAS 申请，可能会宣称自己是英国人有住所。不过，我们没有公布这方面的具体统计数据。”从香港移居英国的学生在获得定居身份之前必须支付国际学费。一些代表香港人的团体主张给予英国国民（海外）移民家庭学费待遇。申请英国大学的香港学生越来越少英国技能、学徒和培训大臣罗伯特·哈方 (Robert Halfon)高等教育机构上个月表示，在课程中途获得定居身份的学生将有资格获得剩余课程的支持和家庭费用身份。这意味着 BN(O) 签证持有者可能需要居住英国议会上个月发布的一份研究简报文件显示，在英国居住五年，以确保获得家庭学费地位，这将为他们提供国内学生福利。相比之下，苏格兰去年宣布国阵(O) 签证持有者在居住三年后有资格获得回国费身份，这将使他们获得学生支持，包括免费的本科学费。截至去年 9 月，已有 184,700 名香港人获得签证，根据英国政府的数据。成功的申请者及其家属可以在英国生活、工作和学习，在英国生活五年后可以选择申请永久居留权，一年后即可申请公民身份。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3252031/3-year-decline-number-hongkongers-applying-uk-universities-ucas-data-shows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年印度尼西亚大选：普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 是带有民族主义议程的“变数”吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252003/indonesia-2024-election-prabowo-subianto-wild-card-nationalistic-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252003/indonesia-2024-election-prabowo-subianto-wild-card-nationalistic-agenda?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>污染笼罩泰国首都 曼谷表示在家工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252019/bangkok-says-work-home-pollution-blankets-thailands-capital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.15 12:19周四，曼谷及周边省份的污染水平达到不健康水平。图片来源：法新社周四，泰国首都被一层有毒雾霾笼罩，曼谷市员工被告知在家工作，以避免有害空气污染。市政府请求雇主合作，帮助这座拥有约 1100 万人口的城市的工人避免污染，污染预计将持续到周五。空气监测网站 IQAir 将曼谷列为污染最严重的 10 个城市之一据 IQAir 称，周四早上，全球最危险的 PM2.5 颗粒（非常微小，可以进入血液）的含量是世界卫生组织年度指导值的 15 倍以上。 p&gt;周四曼谷的景色。图片来源：路透社曼谷市长 Chadchart Sittipunt 周三晚间表示，所有城市员工周四和周五都将在家工作。“我想请求 BMA 网络的合作，该网络由约 151 家公司和组织（包括政府机关和私营部门）组成，”他在一份声明中表示，并补充说，有超过 60,000 人受到影响。中国是否已达到极限其空气污染控制工作如何？BMA 是曼谷市政府的缩写。Chadchart 表示，预计曼谷 50 个地区中至少有 20 个地区的 PM2.5 水平不健康。由于天气平静，这个问题将持续存在。每年头几个月，泰国的空气质量经常急剧下降，因为农民在田里焚烧秸秆产生的烟雾增加了工业排放和汽车尾气。 去年的几天里，曼谷和北部城市清迈跻身世界污染最严重的城市之列。围绕这一问题正在酝酿一场公共卫生危机，到 2023 年，泰国至少有 200 万人因污染而需要医疗。8 月上任的总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 政府已承诺将解决空气污染问题列为“国家议程”，上个月，他的内阁批准了《清洁空气法案》草案。但问题仍然存在，清迈一家法院上个月命令政府在 90 年内提出一项紧急计划来解决空气污染问题天。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252019/bangkok-says-work-home-pollution-blankets-thailands-capital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港游泳运动员在大埔附近海域舢板船扯断腿身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252014/hong-kong-swimmer-30-dies-after-sampan-boat-rips-leg-waters-near-tai-po?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.15 11:32大埔三门仔村。该男子当时在大埔三门仔至马鞍山之间的水域游泳时，被一艘舢板撞倒。图片来源：Shutterstock周四早上，一名香港游泳运动员在大埔附近海域被一艘小船撞到，导致其一条腿被撕断，不幸身亡。警方称，该名 30 多岁的男子当时在大埔三门仔和马鞍山之间的水域游泳时被一艘舢板（一种中国传统小木船）撞倒。男子疑从香港狮子山坠下身亡事件中腿部被切断，被送往沙田威尔斯亲王医院，于上午9时16分被宣告不治。 警方拘捕一名驾驶舢板的四十多岁男子，罪名是在海上危害他人安全。该罪行最高可判入狱四年及罚款港币二十万元（ 25,741 美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252014/hong-kong-swimmer-30-dies-after-sampan-boat-rips-leg-waters-near-tai-po?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美科技战：荷兰芯片工具巨头ASML表示地缘政治、新的出口限制仍然存在风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3252010/us-china-tech-war-dutch-chip-tool-giant-asml-says-geopolitics-new-export-curbs-remain-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.15 11:45ASML 工程师在公司总部走过 EUV 工具荷兰费尔德霍芬。图片：讲义计算机芯片制造商最大的设备供应商ASML周三表示，地缘政治紧张局势以及美国主导的限制其对华出口行动的任何扩张仍然是商业风险.在周三发布的年度报告中，这家荷兰公司指出了美国施加的越来越多的限制，其中大部分都得到了荷兰政府的同意。其中包括荷兰ASML 大部分先进产品线的许可要求，以及美国于 2023 年 10 月单方面采取行动，限制向未指定的中国工厂出口旧设备。“受出口管制影响的中国实体名单自 2022 年以来，限制有所增加。”该公司写道。“受限客户名单和限制范围可能会发生变化。”&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;ASML 总部。照片：彭博社1月份，该公司表示，预计美国和荷兰的出口限制将导致其中程浸没式深紫外(DUV)产品线对中国的销售减少约继 2023 年达到创纪录水平后，今年的增长率为 10% 至 15%。在美国主导的减缓北京技术和军事进步的行动之后，ASML 已被限制销售其最先进的极紫外线自 2019 年以来，中国一直在中国建立 EUV 光刻工具生产线，并且从未在中国销售过 EUV 工具。就其本身而言，中国政府一直在补贴国内芯片制造，以实现自给自足。是为其自身市场和制造业提供芯片的巨大进口商。ASML 在光刻系统市场占据主导地位，光刻系统是用于在芯片制造过程的一个关键步骤中帮助创建电路的机器。ASML 在光刻系统市场占据主导地位。 &gt;2023年，虽然许多芯片制造商因行业低迷而放缓订单，但中国大陆超过韩国成为ASML的第二大市场，占销售额的26.3%，台湾仍然是最大的市场，占29.3%。&lt; /p&gt;ASML 指出，其竞争对手名单正在不断扩大，超越了与日本佳能和尼康在其旧核心业务方面的传统竞争，以及非光刻美国公司 Applied Materials 和 KLA。“我们还面临来自拥有大量财力的新竞争对手的竞争，以及来自地缘政治背景下自给自足的野心驱动的竞争对手的竞争。”上海微电子设备有限公司是中国最知名的光刻机制造商。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3252010/us-china-tech-war-dutch-chip-tool-giant-asml-says-geopolitics-new-export-curbs-remain-risks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的反腐败者将通过新的学院将世界带到学校，该学院旨在使用高科技虚拟现实来培训欺诈斗士</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3251985/hong-kongs-corruption-busters-take-world-school-new-academy-designed-train-fraud-fighters-using-hi?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.15 10:30廉政公署希望其新学院能够成为该领域的全球专家分享知识和经验的论坛。图片：May Tse香港反贪学院将于本月成立，并与联合国共同举办为期九天的财富调查课程，作为打造全球学习平台的一部分。 廉政公署专员胡英明表示，该课程将与联合国毒品及犯罪问题办公室合作举办，并引起热烈反响。 p&gt;他表示，该课程已收到来自不同国家的 40 份申请，但仅有 20 个名额。廉署专员吴丹尼表示，来自中国大陆、澳门、西班牙、巴拿马、瑞典和伊拉克的反腐败官员预计将参加第一期课程。图片：谢梅胡先生在纪念廉政公署成立50周年及强调其未来工作的采访中表示，希望香港国际廉政学院成为一个论坛来自世界各地的该领域的专家分享他们的知识和经验。“通过这个平台，我们将研究[海外同行]的需求并相应地设计课程，”Woo说。 &gt;“我们也希望他们分享如何解决所面临的腐败问题……我们在这里强调互动性。”他说，来自中国大陆、澳门、西班牙、巴拿马的反腐败官员，瑞典和伊拉克是预计将参加第一期课程的国家之一。除了在北角廉政公署总部两层楼的教室中重新设计课程外，参加者还将在虚拟环境中磨练自己的技能现实场景。廉政公署设计了一个虚拟现实程序，反腐败人员将能够参与他们在工作中可能会遇到的模拟情况。人员将能够学习如何处理困难的逮捕行动，就像在一次模拟中处理狡猾的罪犯一样。香港廉政公署主办联合国反腐败研讨会，这是该机构有史以来的第一次举措学生可以与他们要逮捕的人的栩栩如生的化身互动，该化身将根据警官的行为提供不同的反应。在一种情况下，如果相关警官没有检测到被拘留者的行为如果试图通过电话足够快地销毁证据，该计划将在虚拟会议结束前播放在办公室销毁重要材料的镜头。学院预计将为国际学生组织 20 门课程，为国际学生组织 10 门课程。 但胡向公众保证，该学院的工作不会削弱廉政公署在香港威慑和根除腐败的主要职责。 “我们的角色没有改变，”吴说。 “廉政公署的角色很简单，就是反腐败的卫士，保障市民的民生。“这将是我们未来50年甚至100年的核心工作。”洪孔的廉政公署在足球比赛造假调查中逮捕了 23 人Woo 补充说，廉政公署不可能独自完成 50 年来的查获和活动清单。“香港的廉洁记录来自我们多年来的共同努力。” “这是宝贵的，我们不应该在我们的成功面前退缩。”自 1974 年成立以来，廉政公署旨在将腐败的英国出生的香港警察总警司 Peter Godber 绳之以法，廉政公署已解决了多起贪污调查，涉及政府高官及商界人士。其中包括前政务司司长许思恩、地产大亨郭炳江，以及主谋商人陈顺仁。佳宁集团是一家一度市值 10 亿美元的香港企业集团，于 1983 年破产。“地缘政治紧张局势可能会进一步损害香港的全球腐败排名”事件导致了长达十年的努力，以揭露该组织背后的腐败和违法行为的规模。吴表示，该市的贿赂案件已从公共机构的系统性运作转向私营部门的秘密交易.但他补充说，他对他的官员揭露地下腐败的能力充满信心，这些腐败越来越多地用合同交易取代了现金支付。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3251985/hong-kongs-corruption-busters-take-world-school-new-academy-designed-train-fraud-fighters-using-hi?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 02:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>