<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Dec 2023 21:13:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>伊朗革命卫队将哈马斯对以色列的袭击与 2020 年将军被杀联系起来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246438/irans-revolutionary-guards-link-hamas-attack-israel-generals-2020-killing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.28 02:07拉齐·穆萨维（左），伊朗伊斯兰革命卫队高级顾问伊斯兰革命卫队（IRGC）与伊斯兰革命卫队圣城军指挥官卡西姆·苏莱马尼（Qassem Soleimani）一起拍摄了一张未注明日期的照片。苏莱马尼于 2020 年在伊拉克被美国无人机袭击身亡，穆萨维于 2020 年被杀 图片：塔斯尼姆新闻/法新社伊朗革命卫队周三表示，德黑兰支持的哈马斯 10 月份对以色列发动袭击武装分子的袭击在一定程度上是对美国在 2020 年杀害一名伊朗高级指挥官的报复。巴勒斯坦武装组织否认了一名警卫队发言人早些时候的言论，该言论似乎暗示 10 月 7 日袭击的一个关键动机是代表伊朗为卡西姆·苏莱马尼的死报仇。根据法新社根据官方数据统计，哈马斯对以色列发动的史无前例的袭击导致约 1,140 人死亡，其中大部分是平民。&lt; h3&gt;以色列空袭杀死了叙利亚境内的伊朗高级将军据哈马斯控制的领土卫生部称，以色列以一场毁灭性的攻势回应，已造成加沙超过 21,100 人死亡，其中大部分是妇女和儿童.在财政和军事上支持哈马斯的伊朗称赞这次致命袭击是“成功”，但否认有任何直接参与。“毫无疑问，这是伟大历史性胜利的一部分......伊朗伊斯兰革命卫队 (IRGC) 发言人拉梅赞·谢里夫 (Ramezan Sharif) 在谈到哈马斯袭击时说道。苏莱马尼是伊斯兰革命卫队的圣城军前指挥官。外国行动部门的成员于 2020 年 1 月 3 日在伊拉克巴格达的一次美国无人机袭击中丧生。“人们可以将（哈马斯）行动的成功视为抵抗组织对其懦弱暗杀进行报复的一部分，”法尔斯通讯社援引谢里夫的话说。他说，“70年来对阿克萨清真寺的压迫、占领、侮辱，以及对手无寸铁的巴勒斯坦人的围困和屠杀”哈马斯袭击的动机之一。美国在伊拉克进行报复，对伊朗支持的民兵使用的 3 个地点进行了袭击谢里夫早些时候在德黑兰举行的新闻发布会上表示，哈马斯袭击了10 月 7 日是对苏莱马尼被杀的“报复行动”之一，这次行动是“由美国人在犹太复国主义者（以色列）的支持下进行的”。谢里夫后来说这些言论是“误解的” ，遭到哈马斯罕见的斥责，称他们“没有真相”。“我们已多次宣布阿克萨洪水行动背后的动机和原因，即阿克萨面临的危险哈马斯在一份声明中表示。以色列周一对叙利亚首都发动的袭击，目标是拉齐·穆萨维 (Razi Moussavi)，他是自 2020 年苏莱马尼以来在伊朗境外被杀的圣城军最高级指挥官。 位于以色列吞并的东耶路撒冷的阿克萨清真寺大院是穆斯林和犹太人的圣地，他们将其称为圣殿山。该大院也是圣殿圆顶的所在地。岩石，是继沙特阿拉伯的麦加和麦地那之后的伊斯兰教最神圣的地方。它位于西墙的正上方，是犹太人可以祈祷的最神圣的地方。近年来，民族主义犹太人多次造访这座建筑，引发了巴勒斯坦人的愤怒，他们认为这是一种挑衅。&lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246438/irans-revolutionary-guards-link-hamas-attack-israel-generals-2020-killing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其埃尔多安将以色列内塔尼亚胡比作希特勒，抨击“沉默”的德国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246437/turkeys-erdogan-compares-israels-netanyahu-hitler-slams-silent-germany?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.28 01:03土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安。照片：土耳其总统府/德新社土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安周三再次因以色列在加沙的行动而攻击以色列总理本杰明·内塔尼亚胡，将他与纳粹领导人阿道夫·希特勒相提并论。“你和希特勒有什么不同？”埃尔多安在土耳其首都安卡拉举行的科学颁奖典礼上谈到以色列对被围困的加沙的轰炸时说道。“内塔尼亚胡所做的事情还有比希特勒还小的吗？不，”埃尔多安补充道。周一，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（中）在加沙。照片：GPO/美联社讲义埃尔多安表示，在华盛顿的支持下，内塔尼亚胡政府已经能够杀害超过 20,000 名加沙人。哈马斯加沙当局周三表示，目前已有超过 21,000 名巴勒斯坦人因战争而丧生。这位土耳其领导人接着批评德国拒绝就加沙平民伤亡事件谴责内塔尼亚胡。 “我说得很清楚，你看：今天的德国仍然继续为希特勒的所作所为付出代价。这就是为什么德国保持沉默，低着头，”埃尔多安说。“我们不欠任何人的债。西方负债累累，他们不能发声，因为他们负债累累。”内塔尼亚胡表示，以色列继续袭击加沙，哈马斯被摧毁之前就没有和平内塔尼亚胡对埃尔多安的言论做出了反应在社交媒体平台X上。“埃尔多安对库尔德人实施种族灭绝，并保持着监禁反对其政权的记者的世界纪录，他是最后一个能够向我们宣扬道德的人，”内塔尼亚胡写道。内塔尼亚胡进一步指责埃尔多安“赞扬”哈马斯并“接待”其高级官员。10 月 7 日，在哈马斯和其他组织的武装分子发动袭击后，以色列袭击了加沙，导致加沙地带边境附近以色列社区 1,200 多人死亡。哈马斯还从以色列绑架了大约 240 名人质到该地带。以色列表示，其在加沙的军事行动对于根除哈马斯并防止类似 10 月 7 日的袭击再次发生至关重要。这是以色列历史上最严重的屠杀。二战期间纳粹德国和奥地利实施的大屠杀导致约 600 万犹太人死亡 - 在现代犹太国家以色列建立之前。 &gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246437/turkeys-erdogan-compares-israels-netanyahu-hitler-slams-silent-germany?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官释放因人口贩运问题在法国被扣留的飞机上的 25 名印度乘客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246436/25-indian-passengers-plane-held-france-trafficking-concerns-are-released-judge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.28 00:35一辆法国海关车，背景是一架空客 A340自 12 月 21 日起，他因涉嫌人口贩运而被停飞在法国瓦特里机场的停机坪上。照片：法新社检察官周三表示，法官已释放因涉嫌人口贩运而在法国停飞的一架飞机上的 25 名印度乘客。检察官表示，考虑到法国主要戴高乐机场边防警察负责人“没有在法律规定的时间内将案件移交给他”，法官以正式理由下令释放他们。博比尼检察官办公室表示：“因此，即使他们在法国领土上处于不正常状态，他们也可以自由地做自己想做的事。”因人口贩运问题在法国滞留数天的飞机降落在印度这25人已在法国申请政治庇护，周二获释。其中五人为未成年人，被送往儿童福利机构照顾。 p&gt;这 25 人是在迪拜登上罗马尼亚公司传奇航空公司运营的飞机的 303 名乘客中的 25 人。他们原本希望抵达尼加拉瓜，但在法国东北部的瓦特里机场中途停留加油。 12 月 21 日，在接到匿名举报后，飞机停飞了四天。在确定乘客是自愿登上飞机后，人口贩卖指控被撤销。 留在法国的人中，有两人因涉嫌人口贩运而受到警方讯问。载有其余 276 人的飞机于周二返回印度。&lt; hr /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246436/25-indian-passengers-plane-held-france-trafficking-concerns-are-released-judge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎埃菲尔铁塔因创始人逝世 100 周年罢工而关闭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246426/paris-eiffel-tower-shut-workers-strike-100th-anniversary-founders-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.28 00:00一块板警告艾菲尔铁塔周三将发生罢工。照片：美联社周三，埃菲尔铁塔因合同谈判罢工而对游客关闭，这一天是巴黎纪念碑纪念其创造者古斯塔夫·埃菲尔逝世 100 周年。 极左的 CGT 工会在一份声明中表示，这次罢工是为了抗议“当前的管理方式”。该塔的运营商 SETE“正在走向灾难”， CGT 表示，管理层正在按照一种“过于雄心勃勃且不可持续”的商业模式来运营埃菲尔铁塔，并表示这是基于对未来游客数量的夸大估计，同时低估了建筑成本.由于合同谈判发生罢工，埃菲尔铁塔周三对游客关闭。照片：美联社SETE 向游客道歉，并建议周三持有电子门票的任何人“检查他们的电子邮件”以获取有关预订的更多信息。埃菲尔铁塔发言人表示，游客仍然可以进入塔下玻璃封闭的滨海大道，但进入这座 300 米（984 英尺）高的地标本身的通道已关闭，直至另行通知。此次罢工是该发言人表示，这是在与巴黎市政府进行合同谈判之前宣布的，巴黎市拥有这座拥有 134 年历史的纪念碑。工会代表没有立即回应置评，也不清楚罢工会持续多久。巴黎街头小贩出售储存在下水道中的食物，“用香草糖掩盖气味”埃菲尔铁塔是世界上参观人数最多的景点之一，通常每年 365 天开放（尽管偶尔会发生罢工），预计将在 2024 年巴黎奥运会中发挥核心作用。该景点通常每年 365 天开放。这位发言人表示，每年这个时候每天都会接待约 20,000 名游客。根据塔楼管理政策，该发言人未获授权公开其姓名。这座巴黎最著名的地标建筑每年吸引近 700 万名游客，大约每年吸引 30,000 名游客。 - 根据其网站，其中四分之一是外国人。游客在埃菲尔铁塔前自拍。周三，这座地标建筑因罢工而对游客关闭，这一天是这座巴黎纪念碑纪念其创造者古斯塔夫·埃菲尔逝世 100 周年。照片：美联社在新冠大流行期间，由于封锁和旅行限制，人数急剧下降，但在 2022 年恢复至 590 万。CGT 表示铁塔管理层将其未来预算定为每年 740 万人次游客，尽管“这一水平从未达到过”。纪念古斯塔夫·埃菲尔 (Gustave Eiffel) 于 1923 年 12 月 27 日去世的特别音乐表演仍按计划举行该发言人说，周三晚上将在社交网络和法国电视台上播出，因为它是录制的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246426/paris-eiffel-tower-shut-workers-strike-100th-anniversary-founders-death?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港未来三年将斥资150亿港元从中国大陆购买淡水</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246433/hong-kong-spend-hk15-billion-fresh-water-mainland-china-over-next-three-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 23:37香港再创150亿港元，三-年与中国大陆签订淡水供应协议。照片：Getty Images根据一项新协议，香港将需要在未来三年内花费 150 亿港元（19 亿美元）从中国大陆购买淡水，其中包括每年 2.39价格涨幅为2018年以来的最高水平。发展局周三透露，香港与内地当局签订的为期三年的广东省东江水合同将于一月起生效1 到 2026 年底。从 2024 年到 2026 年，水价将每年上涨 2.39%，高于 2021 年至 2023 年期间每年 1.33% 的涨幅。2018 年至 2020 年间年增长率为 0.3%。发展部长伯纳黛特·林恩 (Bernadette Linn) 签署新供水协议与广东省水利厅厅长王立新打交道。图片：讲义。政府发言人表示新汇率已考虑粤港两地物价指数变化以及人民币与港元汇率变化.发展局局长林汉豪周三在广州与广东省水利厅厅长王立新签署新协议。“我们非常感谢国家对香港的支持。”林说。 “自20世纪60年代以来东江水的持续供应，有助香港解决长期缺水的问题。”“东江水目前约占香港淡水消耗量的70%至80% 香港其余淡水供应来自降雨。东江水来自太原泵站东莞市的水排入深圳水库，然后通过管道输送到香港。洪水、水管爆裂导致道路下沉，扰乱港岛交通香港达到了2020年与中国大陆当局签订新的供水协议，允许该市在2029年之前只支付实际供水量。水量、水质和价格等主要特征每三年进行一次审查和调整2020年同意保留东江水每年8.2亿立方米（2160亿加仑）的供水上限，2021年至2023年水价每年上涨1.33%。 但在疫情影响下，2021年实际价格与2020年持平。香港承诺在2024年之前每年购买最多8.2亿立方米的东江水这个数字接近香港2022年的实际用水量8.1亿立方米和前一年的8.11亿立方米。香港只需支付供水费根据粤新政根据承诺，年度上限水价分别调整为51.3亿港元、52.5亿港元和53.8亿港元。新的年度涨幅2.39%是自2018年至2020年采用0.3%的三年以来的最高水平。2015年至2017年期间，这一比率在6.36%至6.65%之间。 &gt;2021年至2023年每年上限水价分别为48.8亿港元、49.5亿港元和50.1亿港元。香港当局表示，新协议还明确广东将确保质量的供水符合《地表水环境质量标准》中的II类水标准，该标准是“适用于人类饮用的地表水最高国家标准”。发展局还将组织一系列活动旨在向公众介绍香港东江水历史的活动，以庆祝第一份供应协议六十周年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246433/hong-kong-spend-hk15-billion-fresh-water-mainland-china-over-next-three-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>密歇根州最高法院驳回上诉后，唐纳德·特朗普有资格参加密歇根州 2024 年初选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246430/donald-trump-eligible-appear-michigans-primary-ballot-after-states-supreme-court-rejects-appeal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 22:50密歇根州最高法院将前总统唐纳德·特朗普保留在该州初选投票。照片：TNS周三的一份法庭文件显示，根据美国宪法的“叛乱禁令”，密歇根州最高法院将前总统唐纳德·特朗普保留在该州初选投票中。 法院表示，不会听取寻求阻止特朗普出现在选票上的团体对下级法院裁决的上诉。该州高等法院在一项命令中表示，各方提出的申请上诉 12 月 14 日密歇根州上诉法院的判决被考虑，但被拒绝，“因为我们不相信所提出的问题应该由本法院审查。”该裁决是在分裂的科罗拉多州最高法院于 12 月 19 日做出的决定之后做出的。法院裁定特朗普因在 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦袭击事件中所扮演的角色而没有资格担任总统。该裁决是历史上首次利用第十四修正案第 3 条来取消总统候选人的资格。特朗普在科罗拉多州的取消资格裁决意味着什么？密歇根州和科罗拉多州的案件是希望让特朗普的名字远离州选票的数十起案件之一。他们都指出了所谓的叛乱条款，该条款禁止任何“参与叛乱或叛乱”违反宪法的人担任公职。特朗普向密歇根州韦恩县的两名选举官员施压，要求他们不要证实 2020 年的投票总数，根据《底特律新闻》12 月 22 日报道中披露的选举后电话录音。这位前总统的 2024 年竞选活动既没有证实也没有否认该录音的合法性。人民言论自由律师是一个自由派非营利组织，也参与了阻止特朗普的名字出现在明尼苏达州初选的努力，要求密歇根州最高法院在圣诞节前做出决定。该组织认为，时间“至关重要”，因为“迫切需要最终确定并打印选票”本月早些时候，密歇根州高等法院拒绝立即审理上诉，称该案应继续由上诉法院审理。人民言论自由组织已提起诉讼迫使密歇根州国务卿乔斯林·本森禁止特朗普参加密歇根州的投票。但密歇根州索赔法院的一名法官驳回了他们的论点，并在 11 月份表示，决定这个问题是国会的适当职责。路透社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246430/donald-trump-eligible-appear-michigans-primary-ballot-after-states-supreme-court-rejects-appeal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《纽约时报》起诉 ChatGPT 制造商 OpenAI 和微软侵犯版权、非法使用故事训练聊天机器人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246432/new-york-times-sues-chatgpt-maker-openai-microsoft-copyright-infringement-unlawful-use-stories-train?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 23:19 《纽约时报》对 OpenAI 和微软提起联邦诉讼周三，寻求结束使用已发表的材料来训练聊天机器人的做法。图片来源：美联社《纽约时报》周三起诉 OpenAI 和微软，指控他们未经许可使用该报数百万篇文章来帮助训练人工智能技术。 《纽约时报》表示，它是美国第一家就版权问题起诉 OpenAI 和微软（微软创建了 ChatGPT 和其他人工智能平台）的主要媒体机构。在诉讼中，《纽约时报》选择了更具对抗性的方式来解决这一问题。人工智能聊天机器人的突然崛起，与德国 Axel Springer 或美联社等已与 OpenAI 达成内容协议的其他媒体集团形成鲜明对比。该出版物称，被告试图“搭《泰晤士报》的便车”根据向曼哈顿联邦法院提交的诉状，对其新闻业进行大规模投资，未经许可或未付款就使用新闻业来制造替代产品。OpenAI 表示 Altman 将重新担任首席执行官，并任命新的董事会成员 h3&gt;《泰晤士报》表示，“在不付费的情况下使用《泰晤士报》的内容来创建替代《泰晤士报》的产品并夺走其受众，这并没有什么‘变革性’。”OpenAI 和微软做到了没有立即回应置评请求。《纽约时报》并未寻求具体的损失金额，但表示 OpenAI 和微软已经造成了“数十亿美元”的损失。它还希望这些公司销毁包含其材料的聊天机器人模型和训练集。为 ChatGPT 和微软 Copilot（以前称为 Bing）提供支持的人工智能模型在互联网上可用的内容上接受了多年的训练，在假设使用它是公平的，不需要补偿。但诉讼认为，非法使用《纽约时报》的作品来创建人工智能产品威胁到了其提供高质量新闻的能力。 “这些工具是用独立的新闻和内容构建的，并将继续使用这些内容，这些内容只有在我们和我们的同行以高昂的成本和相当多的专业知识进行报道、编辑和事实核查时才可用，”时报发言人表示.虽然 OpenAI 的母公司是一家非营利公司，但微软已向一家营利性子公司投资 130 亿美元，持有 49% 的股份。投资者已对 OpenAI 的估值超过 800 亿美元。其他人质疑 OpenAI 涉嫌滥用其版权材料。包括 David Baldacci、Jonathan Franzen、John 在内的小说家Grisham 和 Scott Turow 还在曼哈顿法院起诉 OpenAI 和微软，声称人工智能系统可能已经采纳了他们数以万计的书籍。7 月，喜剧演员 Sarah Silverman 起诉了 OpenAI 和 Meta旧金山的平台涉嫌“摄取”她的书《The Bedwetter》来训练 ChatGPT。随着诉讼不断增多，微软和人工智能玩家谷歌宣布将为被起诉侵犯版权的客户提供法律保护超过其人工智能生成的内容。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246432/new-york-times-sues-chatgpt-maker-openai-microsoft-copyright-infringement-unlawful-use-stories-train?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国众议院专门针对中国影响力的小组发表评论，评价褒贬不一</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3246397/us-house-panel-targeting-chinese-influence-makes-its-mark-mixed-reviews?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3246397/us-house-panel-targeting-chinese-influence-makes-its-mark-mixed-reviews?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港67岁徒步旅行者大榄郊野公园赏红叶途中坠楼身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246425/hong-kong-hiker-67-dies-after-falling-down-stairs-her-way-admire-red-foliage-tai-lam-country-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 21:46十一月至一月期间，枫香树的叶子变红是谭林郊野公园徒步旅行者的热门景点。摄影：Sam Tsang一名67岁的徒步旅行者周三在香港郊野公园欣赏壮观的红叶时从楼梯上摔下来身亡。警方称，该女子的朋友于中午12时30分报案，称她在新界大榄郊野公园的远足径上摔倒后昏倒。该女子当时警方称，她有潜在的健康问题，当时她正在爬楼梯，摔倒了。郊野公园大塘区的枫香树深受观光客的欢迎。相片：Sam Tsang警方赶到现场，将该女子送往元朗博爱医院，于下午1时30分左右宣告死亡。 将进行尸检以确定死因。郊野公园在冬季深受徒步旅行者的欢迎，他们冒着寒冷欣赏红叶。大塘路段沿线的枫香树。十一月到一月期间，树叶会变色，然后逐渐从树上掉落。圣诞节那天，邮报记者看到近 1,000 名徒步旅行者在两个小时内穿过该路段。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246425/hong-kong-hiker-67-dies-after-falling-down-stairs-her-way-admire-red-foliage-tai-lam-country-park?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受精神健康问题困扰的香港人周四起可拨打政府热线寻求24小时帮助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246423/hongkongers-struggling-mental-health-issues-can-call-government-hotline-24-hour-help-thursday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 20:50牛头角的午后阳光。去年的施政报告中，在解决心理健康问题的举措中提到了该热线。图片：陈晓梅受心理健康问题困扰的香港人可以从周四开始拨打政府支持的支持热线，获得全天候咨询。卫生局局长罗仲茂周三表示，该热线提供“实时”和“个人对人”服务，他鼓励有心理健康需求的居民拨打18111。“这是这是政府首次全额资助一条支持热线，协调20多个政府和非政府组织的服务。”他补充说，将立即转介给用户以获得更具体的服务和跟进。 卫生局局长罗仲茂出席热线开通活动。他表示，将立即向用户转介以获得更具体的服务和后续行动。摄影：李艾森“18111心理健康支援热线”将24小时服务。“我们至少有六名员工随时上线。如果在任何特定时间需求激增，我们都会提供随叫随到的服务。” “我们希望确保在有需要的情况下能够应对服务需求。”他补充说，如果没有人接听，计算机系统将确保工作人员在30分钟内回电。 p&gt;去年的施政报告中提到了解决心理健康问题的举措之一。在两名妇女据称在购物中心被刺死后，当局还在 6 月份提出了 10 项措施，其中包括该热线香港敦促成立高层机构协调心理健康政策心理健康近年来成为人们关注的焦点2019 年，这座城市经历了长达数月的反政府抗议活动，随后又经历了近三年的 Covid-19 大流行。教育局本月表示，已有 31 起疑似自杀事件今年首11个月的学生人数，高于2018年的14人、2019年的23人、2020年的21人、2021年和2022年各25人的全年数字。罗说的数字是“18111”为方便居民记忆，“18”象征热线覆盖各区，“111”则意味着市民一通电话即可获得一站式服务。“我们希望各个年龄段和背景的人们在遇到心理健康问题时都能想到这个热线电话号码。”他说。“看护者、朋友和亲戚如果他们有心理健康问题，也可以拨打这个号码。关注任何有心理健康问题的人。”“减少香港教师的工作量，以支持学生的心理健康”新任命的咨询委员会主席林正财博士心理健康委员会表示，当局将从热线服务中收集数据，以了解用户的情绪和服务需求。他不排除将热线扩展到其他基于文本的社交媒体平台的可能性。 该咨询委员会前主席黄仁龙也认为，对于有心理健康问题的人来说，花时间查找热线电话号码可能很困难，并表示该市需要一个可以轻松“ ”。“治疗可以帮助香港青少年解决与父母争吵有关的精神问题。”冯祥添，香港列治文联谊会主任，受政府委托运营该热线并安排转介给其他团体的非政府组织表示，预计每天通过该服务接到 300 至 400 个电话。该组织计划灵活的人员安排，以适应服务需求他说，该公司有 20 名工作人员和大约 140 名训练有素的志愿者。如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以提供帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988、发短信或拨打 988 自杀与危机生命热线。有关其他国家/地区的求助热线列表，请访问 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246423/hongkongers-struggling-mental-health-issues-can-call-government-hotline-24-hour-help-thursday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港活动团体呼吁在垃圾收费计划启动后为残疾人士和慢性病患者提供免费垃圾袋</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246424/hong-kong-campaign-groups-appeal-disabled-and-chronically-ill-be-given-free-rubbish-bags-after-waste?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246424/hong-kong-campaign-groups-appeal-disabled-and-chronically-ill-be-given-free-rubbish-bags-after-waste?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方反诈骗小组今年前10个月挫败11亿港元的诈骗案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246412/hong-kong-police-anti-fraud-squad-foils-transfer-hk11-billion-scammers-first-10-months-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 21:00警方反欺骗协调中心。去年，警方追回受害人损失的13.6亿港元。图片：K. Y. Cheng香港警方反诈骗小组首次追回因本市及海外科技犯罪和各种诈骗受害者损失的 11 亿港元（1.408 亿美元）一年中的 10 个月。警方告诉《华盛顿邮报》，在 814 名受害者请求停止从城市银行账户转账后，反欺骗协调中心立即采取行动。最大的现金案件涉及一名居住在香港以外的妇女，她表示自己在网上投资诈骗中被骗走 4170 万美元，钱被转入香港的银行账户。反- 欺诈官员在三月份收到停止付款请求后开始追踪她的资金。警方没有透露此案是否属于今年1月至10月期间截获资金的814起案件。27人因诈骗香港人160万港元奢侈品而被拘留 居住在外地的诈骗受害者会通过电话诈骗、虚假投资交易、网络爱情陷阱和电子邮件诈骗等多种诈骗方式受骗。反诈骗小组共截获香港诈骗警方称，自 2017 年 7 月成立以来，到 10 月 31 日为止，该团队共收回了 4,546 项止付请求，金额达 123 亿美元。该团队去年收回了 13.6 亿港元，低于 2021 年的 23.5 亿港元。 2020 年为 30.7 亿港元，2019 年为 30.3 亿港元。在 2017 年 7 月至 2018 年 12 月期间阻止了涉及 14.2 亿港元的交易，挫败了诈骗者。&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;&gt;据警方称，自2017年7月至10月31日，反诈骗小组共截获4,546起止付请求，金额达123亿港元。图片：Warton Li“随着技术的进步，全球支付格局正在快速发展，诈骗者在分层过程中利用新的交易媒介来增加警方表示，追查犯罪所得的难度和时间。警方与监管部门、城市银行机构、中国内地当局和海外执法机构合作，提高预防诈骗和追回的能力受害者损失的金钱。它于 2019 年 10 月与国际刑警组织建立了止付机制，以追查跨境诈骗收益。警方发言人表示，到 10 月 20 日，过去四年，在国际刑警组织的帮助下，香港人被骗的4.1亿港元在海外银行账户被截获。如何识别诈骗？香港网络安全专家分享可能的“危险信号”今年前 10 个月，香港各类诈骗案件增加了 52.1%，共发生 33,923 起案件，损失达 72 亿港元。 同期举报的网上投资诈骗案件数量创历史新高，超过4,000起案件，损失近25亿港元。诈骗案件数量投资交易由去年同期的1,503宗跃升至4,045宗，亏损由7.69亿港元增至24.8亿港元。反诈骗协调中心、香港金融管理局及10家主要银行加入上个月，部队成立了反诈骗联盟，通过公私合作伙伴关系打击诈骗和欺骗。“10家银行的工作人员被部署到联盟中工作，以提高反欺诈的效率和效果。”警方表示：“停止付款处理，通过与银行实时协调促进即时诈骗干预，并加速情报交流，以加快调查和执法行动。”香港退休人员在网上损失了 700 万港元投资诈骗警方自五月起与银行业合作实施“诈骗上游干预”机制，尽早识别和提醒潜在受害者，防止他们遭受进一步的经济损失。 截至 10 月 31 日，反欺诈小组向通过该计划识别出的受害者提供及时建议，制止了 320 起持续诈骗。警方建议公众使用警方的 Scameter 搜索引擎（可通过 Cyber​​Defender 访问）网站，以检查是否存在可疑或欺诈计划。搜索引擎提供的信息可帮助用户识别可疑网址、电子邮件、平台用户名、银行账户、手机号码和 IP 地址。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246412/hong-kong-police-anti-fraud-squad-foils-transfer-hk11-billion-scammers-first-10-months-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼抗议者冲进难民收容所，呼吁驱逐罗兴亚人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246422/indonesian-protesters-storm-refugee-shelter-call-deportation-rohingya?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 21:12一名罗辛亚穆斯林妇女从临时住处搬迁后的反应周四，印度尼西亚班达亚齐举行抗议驱逐罗兴亚难民的活动后，难民营被安置在避难所内。图片来源：路透社路透社的镜头显示，周三，一大群印度尼西亚学生冲进了班达亚齐市一个容纳数百名来自缅甸的罗兴亚难民的会议中心，要求将他们驱逐出境。&lt; /p&gt;班达亚齐市警方发言人没有立即回应置评请求。视频显示，许多学生穿着绿色夹克，跑进大楼宽敞的地下室空间，那里挤满了人群罗兴亚男人、女人和儿童坐在地板上，恐惧地哭泣。目击者揭示了罗兴亚难民失踪船只的第一条线索罗兴亚人随后被当局带走，一些人用塑料袋携带自己的物品，然后被带到卡车上，将他们运送到其他避难所，抗议者在一旁观看。罗辛亚难民在印度尼西亚经历了越来越多的敌意和拒绝，因为当地人对罗辛亚难民的数量感到沮丧载有少数民族的船只抵达，他们在佛教徒占多数的缅甸面临迫害。印度尼西亚总统佐科·维多多将近期抵达人数激增归咎于人口贩运，并承诺与国际组织合作提供临时住所.罗兴亚难民在示威大学生强迫他们从以前的政府设施搬迁后聚集在政府大楼前。周四班达亚齐。图片来源：法新社自11月中旬以来，已有超过1,500名罗兴亚难民抵达亚齐省海岸，联合国称这是八年来最大规模的难民潮。他们的一些船只遭到当地人的拒绝，在某些情况下已返回海上。11 月至 4 月期间，海面较为平静，罗辛亚人的抵达人数往往会激增，罗兴亚人会乘船前往邻国泰国和穆斯林-大多数是印度尼西亚和马来西亚人。周三，班达亚齐 23 岁的学生瓦里扎·阿尼斯·穆南达尔 (Wariza Anis Munandar) 在该市早些时候举行的抗议集会上发表讲话，呼吁驱逐罗兴亚人，而另一名 20 岁的学生3 岁的德拉·马斯里达 (Della Masrida) 说，“他们不请自来，感觉这是他们的国家。”许多亚齐人本身就经历了数十年的血腥冲突，他们对自己的困境表示同情。 但其他人表示，他们的耐心受到了考验，声称罗兴亚人消耗稀缺资源，并且偶尔会与当地人发生冲突。“亚齐人过去很欢迎他们，但据我们所知，有些人贩子将罗兴亚人偷运到亚齐……所以，我们作为学生支持亚齐人的决定，”大学生穆罕默德·哈利斯说。“我们抗议是因为我们不同意不断涌入的罗兴亚人23 岁的大学生 Kholilullah 说道。“我感觉自己被困住了”：罗辛亚女孩在马来西亚被迫遭受虐待婚姻联合国难民署印度尼西亚发言人没有立即回应对周三事件发表评论的请求。联合国人权事务高级专员办事处本月早些时候表示，该机构对印度尼西亚遭到拒绝的报道感到“震惊”。印度尼西亚不是 1951 年《联合国难民公约》的签署国，但有接收难民的历史。多年来，罗辛亚人已经离开缅甸，在那里他们通常被视为来自南亚的外国闯入者，被剥夺公民身份并遭受虐待。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246422/indonesian-protesters-storm-refugee-shelter-call-deportation-rohingya?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列扩大加沙攻势，哈马斯声称24小时内杀害195名巴勒斯坦人：“这是地狱之夜”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246419/israel-expands-gaza-offensive-hamas-claims-195-palestinians-killed-24-hours-it-was-night-hell?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246419/israel-expands-gaza-offensive-hamas-claims-195-palestinians-killed-24-hours-it-was-night-hell?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称飞机“几天内”就能找到</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246418/chinese-families-malaysian-flight-mh370-victims-urge-new-search-after-experts-say-plane-could-be?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 20:43MH370 航班失踪乘客的亲属举着横幅，上面写着11 月 27 日，在北京举行赔偿索赔听证会后，中文为“马航 MH370 案”。图片：EPA-EFE 马航 MH370 航班失踪的中国乘客亲属再次致电在两名法国专家声称重新努力可以“在几天内”找到这架飞机后，恢复了对飞机的搜索。本周早些时候，航空航天专家让-吕克·马尔尚和飞行员帕特里克·布莱利揭开了失踪飞机的神秘面纱。根据他们的研究，如果进行新的搜索，几天之内就可以解决这个问题。两人表示，飞机的应答器已关闭，并且它偏离飞行路线的掉头可能会专家称，通过新的搜索，可以在“几天”内找到失踪的 MH370 航班蒋慧（其母亲蒋翠云就在航班上）告诉记者邮报称，寻找失踪飞机一直是这家人的“核心追求”。“现在有新技术可以精确定位新位置。我认为这些都值得一试。”他说。但另一名受害者的亲属宋春杰表示，个别专家呼吁搜寻是没有用的。他说：“发起新的搜索应该由马来西亚政府牵头，因为这会花费很多钱，而且他们需要聘请专业的救援和搜索团队。”宋说，他相信美国海洋机器人公司Ocean Infinity的专业精神，于2018年开始了为期三个月的波音777-200ER喷气式飞机搜索。他补充说，搜索需要专业设备和经验，“其余都是废话”。 2014年3月8日晚，这架载有239人（其中包括150多名中国公民）的马航客机从吉隆坡飞往北京，起飞后约两小时从雷达屏幕上消失。 在南印度洋进行了多国大规模搜寻行动，但始终没有找到飞机和残骸。但家属们从未放弃希望和追求。 上个月，北京一家法院审理了针对马来西亚航空公司、其保险公司、波音公司和飞机发动机制造商的 40 多名失踪乘客亲属的索赔要求他们的要求包括赔偿、道歉、心理帮助以及继续搜寻的资金。江说，他还没有听到此案的任何结果，将核实假期结束后再次与法庭会面。“我们十周年纪念日的口号仍然是‘重启搜查’，”他说。近十年来，江一直帮助组织家人在社交媒体平台微信上与媒体交谈并推动寻找飞机的进展。他甚至拜访了澳大利亚的搜索队，并前往毛里求斯、马达加斯加和留尼汪岛寻找残骸。他研究了飞机失事和机械故障，在社交媒体上分享他的知识，并向遇难者的亲属伸出援手。 2022 年 3 月，当中国东方航空 MU5735 航班在中国南方坠毁时，蒋通过微博呼吁透明度并为遇难者家属提供咨询。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246418/chinese-families-malaysian-flight-mh370-victims-urge-new-search-after-experts-say-plane-could-be?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>