<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 21:14:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国议长反对发布特朗普司法部长人选道德报告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286959/us-speaker-opposes-calls-release-ethics-report-trumps-attorney-general-pick?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286959/us-speaker-opposes-calls-release-ethics-report-trumps-attorney-general-pick?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prenetics 和大卫·贝克汉姆推出 IM8 品牌，推出两款健康保健补品</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3286942/prenetics-and-david-beckham-launch-im8-brand-two-health-and-wellness-supplements?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 01:002024 年 7 月 1 日，前英格兰足球运动员大卫·贝克汉姆坐在中央球场观看 2024 年温布尔登网球锦标赛第一天在温布尔登全英草地网球和槌球俱乐部举行的男子单打网球比赛。照片：法新社。总部位于香港的生物科技初创企业 Prenetics 和英国足球明星大卫·贝克汉姆正式推出了他们的健康和保健品牌IM8。该品牌将在其网上商店推出两款全新优质产品 Daily Ultimate Essentials 和 Daily Ultimate Longevity，并可配送至 31 个国家，包括香港、美国、英国和新加坡。“我为我们与 IM8 共同创造的一切感到无比自豪”，贝克汉姆在一份声明中表示。他于 7 月宣布对 Prenetics 进行“战略性”投资。他还表示，他自己也在使用这些产品，这些产品对他的生活产生了“积极影响”。 “我们正在利用最好的科学和创新，帮助世界各地的人们掌控自己的健康和保健。”纳斯达克上市的 Prenetics 表示，IM8 将专注于“尖端”消费者健康产品。Prenetics 联合创始人兼首席执行官 Danny Yeung（左）与前足球运动员 David Beckham（右）于 2024 年 6 月在伦敦会面后合影。照片：Prenetics。IM8 Daily Ultimate Essentials 是一款一体式口味粉末，可作为全面的日常营养补充剂，包括 16 种日常补充剂，有助于心脏健康，并支持关节和肌肉。IM8 Daily Ultimate Longevity 是一种每日一粒的胶囊，旨在实现细胞再生和健康衰老。据数据研究公司 Markets and Markets 称，全球保健品行业预计将从 2023 年的 1675 亿美元增长到 2028 年的 2394 亿美元。推动这一趋势的因素包括全球老龄化人口的增加。根据 iiMedia Research 的数据，2023 年中国保健品市场的价值为 455 亿美元。由于新冠疫情后人们健康意识的增强，该领域正在迅速增长，对维生素、草药产品、运动营养和体重管理的需求强劲，预计到 2027 年将膨胀至 582 亿美元。大卫·贝克汉姆 (David Beckham) 携新健康和保健品牌 IM8 旗下的新产品亮相。图片：PreneticsPrenetics表示，碧咸于7月与股东李嘉诚健康科学研究所所长、香港中文大学化学病理学教授卢煜明会面。1997年，卢煜明发现孕妇血浆中存在胎儿DNA，其后开创性地利用此类标记进行非侵入性产前诊断。他还首创了多种癌症液体活检方法，尤其是用于检测鼻咽癌和多种癌症的筛查。Prenetics从香港一家小型基因检测实验室发展成为一家提供癌症筛查的公司，为医生提供针对性治疗，治疗特定类型的癌症。该公司还在英国、台湾、日本和东南亚开展业务。2022 年，Prenetics 收购了台湾 ACT Genomics 的大部分股份，该公司提供基因组测试，通过癌症诊断、治疗和监测来改善患者的治疗效果。Prenetics 首席执行官 Danny Yeung 表示：“我们非常高兴向全世界推出 IM8——一个代表健康和保健巅峰的品牌。”“与 David 合作，他对更健康、更平衡的生活方式的愿景与我们的完全一致，这让这个项目变得非常特别，”Yeung 补充道。这些产品的零售价为 95 至 99 美元，或通过订阅获得折扣价。Prenetics 的净亏损从 2022 年的 1.905 亿美元收窄至去年的 6480 万美元，收入增长 65% 至 2170 万美元。该公司的大部分收入来自冠状病毒大流行期间，当时它是香港政府在高风险集群社区 Covid-19 检测第一阶段中指定的唯一一家总部位于香港的实验室。它也是香港最大的 Covid-19 快速检测试剂盒提供商之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3286942/prenetics-and-david-beckham-launch-im8-brand-two-health-and-wellness-supplements?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔利班寻求国际援助帮助阿富汗重建</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3286955/taliban-seeks-international-aid-afghanistans-reconstruction?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 00:45一名塔利班保安人员手持鞭子站在银行外等候取款的阿富汗男子面前。图片：dpa周日，一名塔利班高级外交官在喀布尔的一次会议上敦促国际社会帮助阿富汗恢复，强调数十年冲突造成的破坏。负责政治事务的外交部副部长 Shir Mohammad Abbas Stanekzai 呼吁联合国和国际非政府组织以技术援助、经济发展计划和农业合作的形式向阿富汗提供支持。他特别提到了那些曾在阿富汗进行军事行动的国家，声称他们有道义上的义务根据《多哈协议》帮助重建该国。Stanekzai 间接指出了参加美国领导的军事行动的北约国家，声称这些国家 20 年来轰炸阿富汗并进行军事任务，导致该国伤亡和破坏。“在所有领域，特别是在政治、经济、农业和医学领域与阿富汗合作，使阿富汗实现自给自足，”他说。美国和塔利班在多哈签署了一项和平协议，导致美国结束对阿富汗的占领，并于 2021 年 8 月重新掌权。自那时起，塔利班政府一直在寻求国际认可和援助，同时也面临着对其治理实践的批评。因此，目前还没有国家正式承认塔利班政府。塔利班禁止女孩和妇女接受小学以上的教育。然而，在该国的一些地区，妇女和女孩仍在宗教学校以及助产、牙科和护士学校上学。塔利班当局最初表示，这项禁令是“暂时中止”，将在为女孩提供安全的上学环境后予以解决，但目前尚未做出任何改变。包括斯塔内克扎伊在内的一些塔利班官员表示支持重新开放女子学校，但这方面尚未取得任何进展。“正如我们在过去 40 年里击败了世界上的两个超级大国，使我们的国家获得自由一样……今天，我们圣战的下一个阶段是我们国家的进步和繁荣。昨天，我们发动了武装圣战，今天，我们发动了经济、科学和政治圣战，”斯塔内克扎伊在会议上说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3286955/taliban-seeks-international-aid-afghanistans-reconstruction?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国总统尤努斯执政百日后呼吁“保持耐心”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3286953/bangladeshs-yunus-urges-patience-after-100-days-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.17 22:22孟加拉国临时政府首席顾问穆罕默德·尤努斯教授博士于周六在孟加拉国达卡的孟加拉湾对话 (BOBC) 上发表讲话。图片：EPA-EFE孟加拉国临时领导人穆罕默德·尤努斯在纪念学生革命执政 100 天的全国演讲中恳求该国“耐心”准备期待已久的选举。这位 84 岁的诺贝尔和平奖获得者于 8 月 9 日被任命为政府“首席顾问”，几天前，学生领导的起义结束了谢赫·哈西娜 15 年的铁腕统治。小额信贷先驱尤努斯正在领导一个临时政府，以应对他所说的恢复这个拥有约 1.7 亿人口的南亚国家的民主制度的“极其艰巨”的挑战。尤努斯承诺将在“几天内”成立选举委员会，但他表示无法给出选举时间表，称这取决于一系列选举和宪法改革。“我保证，一旦必要和必要的改革完成，我们将举行备受期待的选举，”他在广播中说道。“在此之前，我请求你们保持耐心。我们的目标是建立一个能持续数十年的选举制度。为此，我们需要一些时间。”尤努斯表示，他的政府还致力于确保那些镇压推翻哈西娜的抗议活动的人受到法律制裁，并表示他已经与国际刑事法院首席检察官卡里姆汗进行了交谈。周六，戏剧艺术家在达卡表演一部名为“Lal Mojlum”的戏剧，强调了人们在 7 月学生领导的起义期间的牺牲。图片：法新社孟加拉国已对 77 岁的哈西娜发出逮捕令。在人群冲击其宫殿后，她乘直升机逃离，最后抵达邻国印度。周一，哈西娜已被传唤到达卡的法庭，面临“屠杀、杀戮和反人类罪”的指控，但她仍流亡印度。她的几位前政府部长被拘留并被关押，预计将在法庭上面临类似指控。“我们已经采取措施，对 7-8 月起义期间强迫失踪、谋杀和大屠杀的责任人进行审判，”尤努斯说。国际危机组织分析师托马斯·基恩称尤努斯面临的挑战“巨大”，并警告说，“脆弱的联盟正在出现裂痕”，正是这一联盟将他推上台。“目前，尤努斯和他的同事们已经该智库在周四的报告中表示：“尽管临时政府获得了广泛的支持，但民众的期望是双刃剑。”“如果临时政府在改革方面举步维艰，结果可能是提前举行选举而进展不大；最坏的情况是军方可能掌权。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3286953/bangladeshs-yunus-urges-patience-after-100-days-power?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低空经济的雄心与无人机飞行员的缺乏相冲突</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3286763/low-altitude-economys-ambitions-collide-lack-drone-pilots?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.17 22:30上个月，一架美团无人机在北京送餐。图片来源：DPA白无痕瞄准了物流行业中一份收入更高的工作，他不负众望，在中国“无人机之都”深圳参加了一个全日制培训计划，目标是获得操作员执照，将自己的职业生涯推向新的高度。这位 28 岁的小伙子之前在酒店业工作，他希望能够驾驶超视距中型无人机，这项技能在中国蓬勃发展的无人机送货行业中非常抢手。“我想成为专业人士，尤其是在这个行业正在标准化的情况下，”他说。 “获得执照是第一步。”随着中国工人和毕业生寻求与无人机操作相关的新兴工作，对远程飞行员证书的需求正在增加，因为中国政府鼓励低空经济，低空经济被视为世界第二大经济体的新增长动力。“我发现无人机真的很酷，”他说。 “它们与许多不同领域的技术相结合，例如农业和测绘。”他正在深圳全球鹰无人机有限公司经营的培训中心学习这项技能，该公司创始人余敬兵说，过去一年，学员人数激增。“今年到目前为止，我们接收的学员数量远远超过去年全年，我们预计全年学员数量将是去年的两倍，”他说。余说，学生太多了，“我们实际上缺少教员”。上海的智飞培训中心表示，自今年夏天以来，学生人数也“急剧增加”。一名工作人员说，大多数人都在寻求认证，以满足军队或政府机构中某些职位的要求，这些机构正在积极将无人机应用于城市管理等领域。由于无人机的新申请，企业对人才的需求大幅增加，需求也在蓬勃发展于说，低空经济目前正被广泛应用于物流、旅游、航测和电力巡检等领域。他补充说，许多在金融和房地产行业工作的人也助长了这一趋势，因为他们正在寻求转行到低空行业，需要获得适当的许可。中国房地产市场长期低迷，在整体经济下滑的情况下，金融业也在努力应对不良贷款增加的问题。国家发展和改革委员会副主任李春林上个月在新闻发布会上表示，低空经济通常包括海拔 1,000 米（3,280 英尺）以下的载人和无人活动，目前面临约 100 万名熟练工人的短缺。“低空经济”预计将创造新的就业机会，促进技术创新并为经济注入动力，这一术语被写入李强总理今年 3 月发表的政府工作报告中，作为战略性新兴产业。中国刚刚宣布，低空经济将创造新的就业机会，促进技术创新并为经济注入动力。中国民航局称，截至 6 月底，已有 22.5 万人正式获得无人机操作许可。但中国航空运输协会会长王长顺 10 月 28 日在北京的一个论坛上表示，截至 9 月底，已有超过 200 万架无人机在民航局注册。余估计，如果算上尚未注册的无人机，至少有 300 万架正在使用的无人机，这一数字来自农业、测绘等行业的协会。“我们现在非常需要有执照的专业人员，他们不仅可以驾驶无人机，还可以修理和维护无人机，”余说。近年来，中国政府加强了对蓬勃发展的无人机行业的监管，同时也承认该行业在推动经济增长方面发挥了重要作用。今年年初生效的法规规定，小型、中型和大型无人机的操作员必须持有民航执照除非他们在不受限制的空域内飞行 120 米（394 英尺）以下的轻型模型。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3286763/low-altitude-economys-ambitions-collide-lack-drone-pilots?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国启动超重力机器“压缩”时间和空间</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286791/china-turns-hypergravity-machine-compress-time-and-space?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286791/china-turns-hypergravity-machine-compress-time-and-space?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港劏房住户93%儿童脊椎有问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3286950/93-children-hong-kong-subdivided-flats-have-spine-issues-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.17 21:34在拥挤的环境中，住在隔间公寓里的孩子没有地方放置书桌。照片：陈晓梅一项调查发现，香港臭名昭著的“劏房”居民中，超过 90％ 因空间拥挤而出现脊椎问题，这一现象引发关注团体呼吁优先考虑为有幼儿的家庭提供公共住房。香港社区组织协会 (SoCO) 周日表示，罪魁祸首是孩子们没有合适的书桌，不得不在床和椅子等临时表面上做作业。“政府应该考虑引入一个为有孩子的家庭（而不仅仅是新生儿）提供加分的制度，无论是过渡性住房、轻型公共住房还是公共住房，”SoCO 副主任施丽珊说。“我们认为这应该适用于 12 岁或以下的人。若能扩展至18岁或以下，就更好了。”她表示，现有的服务，例如学校让学生留校写功课、设立社区客厅等，都远远不能满足5万名劏房学童的实际需要。调查于今年9月至11月进行，访问了503名来自低收入家庭的7至18岁儿童，其中234名接受脊椎检查。他们当中超过八成与家人居住在面积约140平方呎的劏房单位。脊椎检查发现，44.4%的儿童肩膀不平，75.2%的儿童颈椎倾斜角测试不合格，42.3%的儿童骨盆倾斜角测试不合格，5.6%的儿童怀疑有脊柱侧弯。香港大学研究发现，脊柱侧弯是一种脊柱向侧面弯曲，通常呈“S”形或“C”形，弯曲度为10度或以上。整体而言，93.6%的儿童（即219名儿童）有轻度至重度问题，至少有一项检查项目不符合要求。超过四成六（即108宗）属严重个案。社会福利署呼吁兴建更多公屋，缩短轮候时间（现时轮候时间约为5.5年）、改善过渡性房屋政策、优先考虑有3至12岁儿童的家庭，以及永久推行公屋现金津贴试验计划，让轮候公屋人士获得现金津贴。该计划将于明年6月结束。一名三个孩子的母亲说，她13岁的女儿有超过100度的脊柱侧弯，她等了三年才做了三次手术。“我们在城门水塘附近一个不足100平方尺、只有厨房、没有厕所的单位住了九年。三个孩子必须以很不自然的角度坐着，或者趴在床上写作业，”这位只透露自己姓程的51岁女子说道。长时间的这种姿势对她的孩子来说意味着不良的姿势，尤其是在疫情期间，学校都采取了线上授课，这加剧了她女儿的病情。她说，女儿今年做了三次手术，第一次手术是将一个金属框架连接到她的头部，使其保持悬空两个月，以帮助伸直她的脊椎。接下来的两次手术都是针对她的脊柱，包括在脊柱中插入20颗螺钉来帮助矫正。郑女士说，她和她的三个孩子现在睡在一张双层床上，其中两个孩子——17岁的女儿和12岁的儿子——睡在上铺，而她和13岁的儿子睡在下铺。她从中国大陆移居香港，并于去年获得了香港身份证。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3286950/93-children-hong-kong-subdivided-flats-have-spine-issues-survey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沙特将在 2024 年处决 100 多名外国人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3286951/saudi-executes-more-100-foreigners-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.17 21:34沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼。图片：AP沙特阿拉伯今年已处决了 100 多名外国人，这一数字急剧上升，某人权组织称这是前所未有的。据沙特官方通讯社报道，最新一次处决发生在周六，地点为沙特西南部纳季兰地区，处决对象是一名因向海湾王国走私毒品而被定罪的也门国民。据国家媒体报道，这使得 2024 年迄今为止被处决的外国人数量达到 101 人。这几乎是 2023 年和 2022 年的三倍，当时沙特当局每年处决 34 名外国人。总部位于柏林的欧洲-沙特人权组织 (ESOHR) 表示，今年的处决已经打破了纪录。“这是一年内处决外国人人数最多的一次。该组织法律总监塔哈·哈吉 (Taha al-Hajji) 表示：“沙特阿拉伯从未在一年内处决过 100 名外国人。” 周一，在荷兰宰斯特，国际特赦组织活动人士扮成足球裁判，手持红牌，举着横幅，上面写着“世界杯在沙特阿拉伯举行？荷兰皇家足协：不要忽视人权”，抗议沙特阿拉伯参加 2034 年世界杯。图片：法新社沙特阿拉伯因使用死刑而不断受到批评，人权组织谴责其死刑过度，与软化其令人生畏的形象和欢迎国际游客和投资者的努力不同步。据国际特赦组织称，这个石油资源丰富的王国在 2023 年处决的囚犯数量位居世界第三，仅次于中国和伊朗。9 月，沙特阿拉伯执行了 30 多年来最多的处决，超过了 2022 年的 196 人和 1995 年的 192 人。自那时起，处决速度持续加快，截至周日，今年共执行 274 人。今年被处决的外国人包括 21 名巴基斯坦人、20 名也门人、14 名叙利亚人、10 名尼日利亚人、9 名埃及人、8 名约旦人和 7 名埃塞俄比亚人。还有三名来自苏丹、印度、和阿富汗，以及斯里兰卡、厄立特里亚和菲律宾各一名。美国国务卿安东尼·布林肯于 10 月 23 日在沙特阿拉伯利雅得会见沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼。照片：路透社2022 年，沙特结束了为期三年的毒品犯罪者处决禁令，今年因毒品相关罪行而被处决的人数有所增加。今年迄今为止，已有 92 人被处决，其中 69 人是外国人。外交官和活动人士表示，外国被告通常面临更高的公正审判障碍，包括获取法庭文件的权利。ESOHR 的 Hajji 说，外国人“是最脆弱的群体”。他们不仅往往是“主要毒贩的受害者”，而且“从被捕到被处决，他们遭受了一系列侵犯”，他说。沙特阿拉伯因斩首那些被判死罪的人而臭名昭著，尽管官方声明往往不提及处决方式。持续居高不下的处决数量削弱了沙特阿拉伯事实上的统治者王储穆罕默德·本·萨勒曼的声明，他在 2022 年告诉《大西洋月刊》，该王国已经废除了死刑，但谋杀案或个人对许多人的生命构成威胁的情况除外。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3286951/saudi-executes-more-100-foreigners-2024?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内地游客像多米诺骨牌一样从香港扶梯上摔下来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286952/mainland-chinese-tourists-fall-down-hong-kong-escalator-dominoes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.17 21:38消防处表示，于下午5时20分接获报案，指九龙公园径与梳士巴利道交界处有人受伤。图片来源：南华早报一个内地旅游团的成员周日在尖沙咀从自动扶梯上“像多米诺骨牌一样”摔下，一名男子被送往医院。消防处表示，他们于下午 5 点 20 分接获报告，称有人在九龙公园径与梳士巴利道交界处受伤。网上流传的一段事件视频显示，数人倒在位于尖东地铁站 L6 出口附近的梳士巴利基督教青年会大楼外的一部停止运行的自动扶梯上。一名摔倒的老年妇女正试图站起来，而一名年轻男子则在协助一名面朝下摔倒的老年男子。其他人则试图回到扶梯顶端。小腿流血的老人被轮椅移到等候的救护车上。现场血迹斑斑，扶梯暂停运行。一名目击者称，其中一人失去平衡，导致其余人“像多米诺骨牌一样倒下”。他表示，这群人正使用地下隧道从文化中心前往九龙公园径。消防部门表示，受伤男子被送往广华医院接受治疗。据警方称，另一名60多岁的女子也受伤，但无需入院治疗。这群戴着相同橙色帽子的游客是来自湖北省的游客，据信事故发生后他们继续行程。港铁公司发言人回应传媒查询时表示，该公司已知悉意外发生，但该扶梯不在其服务范围之内。管理。港铁公司本月初发起了一项活动，呼吁乘客在自动扶梯两侧站立，不要行走，这与长期以来为需要快速通过的乘客保留左侧通道的习惯背道而驰。这家铁路巨头表示，今年前九个月共发生 430 起涉及车站自动扶梯的事故。该活动引发了激烈的争论，许多人拒绝耐心等待自动扶梯的建议，并表示这与城市快节奏的环境不符。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286952/mainland-chinese-tourists-fall-down-hong-kong-escalator-dominoes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平呼吁美国在台湾问题和南海争端上“极其谨慎”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286948/xi-urges-extreme-caution-us-taiwan-matters-south-china-sea-disputes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.17 21:04中国国家主席习近平周六在秘鲁利马与美国总统乔·拜登会面。图片：法新社据北京外交部称，国家主席习近平敦促华盛顿在处理与台湾有关的问题时“极其谨慎”，避免在南海煽动“挑衅行动”。周日，外交部在网上发布了习近平与即将离任的美国总统乔·拜登在秘鲁利马亚太经合组织会议期间会谈的声明。声明称，习近平对拜登表示，台独势力与本地区和平稳定“根本不相容”，他呼吁华盛顿明确反对此类举动，“支持中国的和平统一”。“如果美国希望维护本地区和平，就必须认识到赖清德及其政府的‘台独’性质，”他表示。习近平还将台湾列入与华盛顿交往的四条“红线”之一——与民主并列以及人权、政治制度和北京的发展权——称这些不容挑战。自台湾地区领导人、倾向独立的赖清德于 5 月宣誓就职以来，台湾海峡局势一直高度紧张。赖清德被北京称为“麻烦制造者”。北京认为台湾是中国的一部分，必要时将使用武力统一台湾。自那以后，北京加强了在台湾岛周围的军事演习。与大多数国家一样，美国不承认自治的台湾是一个独立国家，但反对任何以武力夺取台湾的企图，并依法承诺武装台湾以进行防御。美国当选总统唐纳德·特朗普在竞选演讲中多次呼吁台湾缴纳“保护费”，并将其国防开支从目前的占 GDP 的 2.45% 提高到 10%。北京一直反对此类销售。在一年前的上一次峰会上，习近平敦促拜登停止武装台湾，并称台湾是双边关系中“最危险”的问题。当地时间周六，习近平在利马告诉拜登，他“愿意”与特朗普合作改善双边关系，同时警告不要试图让世界两大经济体脱钩。他还敦促华盛顿不要介入有争议的南海的双边争端。中国对这条繁忙、资源丰富的水道提出的广泛主权要求与马来西亚、菲律宾和越南等几个邻国的主权要求重叠。近几个月来，中国船只在有争议的海域发生了数起冲突，尤其是与美国的条约盟友菲律宾。据中国外交部声明，习近平表示，中国致力于维护其在南海的领土主权，“直接当事方”之间的对话一直是处理该地区争端的最佳方式。他还表示，美国“不应鼓励或支持该地区的挑衅行动”。在周日发布的白宫声明中，拜登强调华盛顿的一个中国政策保持不变，但重申反对任何一方单方面改变现状。他还呼吁北京停止在台湾周边的军事活动。“我们期待两岸分歧能够以和平方式解决，台海的和平与稳定符合世界利益，”拜登说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286948/xi-urges-extreme-caution-us-taiwan-matters-south-china-sea-disputes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果没有中国，特朗普的“美国优先”议程将会失败</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3286214/trumps-america-first-agenda-will-stumble-without-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3286214/trumps-america-first-agenda-will-stumble-without-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港四所公立大学毕业生就业能力跻身全球最佳行列</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3286865/4-hong-kong-public-universities-ranked-among-worlds-best-graduate-employability?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.17 20:30香港理工大学在全球就业能力排名中位列第 133 位。照片：Sun Yeung根据一份全球大学排名，香港四所公立大学以其毕业生的就业能力跻身全球前 133 所大学之列，表现最好的一所排名第 24 位。进行该调查的咨询公司表示，香港正恢复新冠疫情前的势头，两所大学的排名上升。而一位人力资源专家表示，香港毕业生的高度灵活性、适应性和西方视野使他们在就业市场中脱颖而出。这份年度全球就业能力排名由人力资源咨询公司 Emerging 设计，并由泰晤士高等教育 (THE) 发布，它提供了对顶级公司招聘人员认为最能为毕业生做好工作准备的大学的见解。该排名基于今年 6 月至 9 月对国际雇主进行的一项在线调查。该调查收集了 13,000 多名参与招聘和与毕业生合作的运营经理和专业人士的回复。雇主对全球 1,000 多所大学的毕业生就业能力表现进行评分，每个受访者最多有 10 票。总票数最高的 250 所大学将列入排名。香港有四所公立大学进入前 250 名。香港科技大学（HKUST）上升 5 位至第 24 位，而香港历史最悠久的学府香港大学（HKU）则保住了第 43 位。香港中文大学（CUHK）上升两位至第 90 位，理工大学（PolyU）下滑两位至第 133 位。该咨询公司的一位发言人告诉《南华早报》，香港的结果“证实了该地区的复苏”。“香港正在恢复新冠疫情前的势头，香港科技大学和香港大学等院校脱颖而出。香港中文大学也在取得进步，”他说。香港科技大学。照片：May Tse2022 年疫情期间，香港科技大学、香港大学和香港中文大学分别排名第 30、第 47 和第 94 位。中国内地大学继续攀升，稳居排名前列，其中北京大学上升 3 位至第 11 位，清华大学上升 2 位至第 19 位。总体排名前 10 的大学中有 6 所来自美国。麻省理工学院今年超越加州理工学院，位居榜首。加州理工学院排名第二，斯坦福大学排名第三。剑桥大学和牛津大学也跻身前十。两所亚洲大学，东京大学和新加坡国立大学，分别位列第八和第九。香港科技大学发言人表示，该校一直保持全球前30名的位置，并连续12年在香港排名第一，反映其毕业生的强大竞争力。他说：“虽然排名提供了大学表现的宝贵见解，但香港科技大学将继续推进教学，研究和行业合作，为社会做出有意义的贡献。”AMAC人力资源顾问公司董事总经理周绮萍表示，香港的成绩非常出色，有四所大学进入全球前133名。“香港真的很小，我们只有大约700万人，但我们四所大学的毕业生可以超越其他竞争对手，”她说。 “这并不容易。”她说，优秀的年轻毕业生灵活且适应能力强，使他们能够应对就业市场的挑战。“香港毕业生的优势之一是我们的中国背景以及对西方文化和思想的广泛接触，”她说。“这让香港青年与众不同。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3286865/4-hong-kong-public-universities-ranked-among-worlds-best-graduate-employability?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球关注里约G20气候会谈取得突破</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3286941/world-watches-rio-g20-climate-talks-breakthrough?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3286941/world-watches-rio-g20-climate-talks-breakthrough?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着创新加速，中国新药审批市场规模超过 130 亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3286924/chinas-new-drug-approvals-take-market-scale-beyond-us13-billion-innovation-picks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.17 20:00中国工信部数据显示，今年共有37种创新药物和51种医疗器械获批上市。图片：新华社根据在上海举行的国内医药行业发展论坛上分享的数据，自 2021 年“十四五”规划开始以来，中国已批准了 113 种创新药物。周六，中国医药行业发展大会上获悉，批准数量已比上一个五年规划增长了近三倍，市场规模已达到 1000 亿元人民币（138 亿美元）。工业和信息化部在论坛上发布的数据显示，仅今年一年，就有 37 种创新药物和 51 种医疗器械获批上市。据国家电视台中央电视台报道，该数据还使中国在研发的新药数量位居世界第二。“加快重要创新产品产业化，开展供应链上下游协调工作，推动人工智能制药等先锋技术成果转化”，产业和信息技术部部长金壮龙在论坛上表示。据中央电视台报道，该部长还承诺增加药品供应和生产能力储备，预计该行业将进一步开放与各方合作。中国正在升级其制药行业，使药品和医疗保健更加可及。这是中国计划通过技术创新和支持性商业环境推动的“新质量生产力”提高自力更生的一部分。中国食品药品质量安全促进会副会长程增江今年早些时候强调了这项运动如何使药品更加实惠。官方的《科技日报》援引程增江在四月份的讲话称：“国产创新药的快速发展不仅极大地改善了患者获得药品的机会，而且大大减轻了他们的[财务]负担。”根据在线数据库Statista的数据，中国是2023年世界第二大医药市场，仅次于美国，占全球医药总支出的44%。中国的比例为 7%，但仅限于院内市场，不包括零售数据。据新华社报道，论坛上发布的“十四五”期间该行业进展报告还显示，人工智能在药品生产中的应用“水平很高”。新华社称，论坛对医药专家的“高质量”发展表示赞赏，并表示中国旨在培养能够帮助实现药品生产行业数字化国家目标的工程师。该领域的最新成就包括中国同位素辐照有限公司获准建设癌症治疗设施，该公司是国有中国核工业集团公司 (CNNC) 在香港上市的子公司。中国同位素上周宣布，一家专注于药品生产的子公司已获得辐射安全许可，这将有助于其建设亚洲最大的分子靶向癌症治疗基地。该生产基地是据共产党喉舌《人民日报》报道，中核集团将设立放射性药品相关设施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3286924/chinas-new-drug-approvals-take-market-scale-beyond-us13-billion-innovation-picks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇方济各呼吁对以色列袭击加沙进行种族灭绝调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286945/pope-francis-calls-genocide-investigation-israels-attacks-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.17 20:16周日，教皇方济各在梵蒂冈圣彼得大教堂主持世界穷人日弥撒。图片：法新社根据教皇在位五十周年之际于周日发布的新书摘录，教皇方济各呼吁调查以色列在加沙地带的袭击是否构成种族灭绝。这是方济各首次公开呼吁调查以色列在加沙地带行动的种族灭绝指控。9 月，他说以色列在加沙和黎巴嫩的袭击是“不道德的”和不相称的，其军队已经超越了战争规则。这本书由 Hernán Reyes Alcaide 撰写，以对教皇的采访为基础，题为“希望永不失望。朝圣者走向更美好的世界。”这本书将于周二在教皇 2025 年在位五十周年之际发布。预计为期一年的教皇禧年将吸引超过 3000 万朝圣者前往罗马庆祝圣年。“根据一些专家的说法，加沙发生的事情具有种族灭绝的特征，”教皇在周日发表于意大利日报《新闻报》的摘录中说道。“我们应该仔细调查，以确定它是否符合法学家和国际机构制定的技术定义，”他补充道。去年，教皇分别会见了加沙以色列人质亲属和经历过战争的巴勒斯坦人，并使用了梵蒂冈外交官通常避免使用的词语：“恐怖主义”和巴勒斯坦人所说的“种族灭绝”，引发了轩然大波。周三，在法国巴黎，亲巴勒斯坦协会和法国左翼政党组织的抗议活动中，示威者举着写有“停止种族灭绝”的横幅，声援巴勒斯坦和黎巴嫩人民。图片：EPA-EFE当时，方济各在会晤后谈到了以色列人和巴勒斯坦人的苦难，这些会晤是在以色列和哈马斯达成人质协议并宣布暂时停火之前安排的。教皇上周还会见了被释放的以色列人质代表团及其家属，他对这本书拥有编辑控制权。以色列对加沙的轰炸引发了海牙国际法庭的几起法律案件，涉及逮捕令申请以及战争罪、危害人类罪和种族灭绝罪的指控和否认。周四，联合国特别委员会判定以色列在加沙的战争行为“符合种族灭绝的特征”，指责该国“使用饥饿作为战争手段”。该委员会的结论已经受到以色列的主要支持者美国的谴责。然而，这并不是以色列自战争开始以来第一次成为种族灭绝指控的对象。在土耳其、西班牙和墨西哥等多个国家的支持下，南非向国际法院提起了种族灭绝诉讼。周四，一名巴勒斯坦男孩坐在加沙城的联合国世界粮食计划署的食品箱旁。加沙一直深陷严重的人道主义危机。图片：法新社方济各还经常呼吁释放10月7日被巴勒斯坦伊斯兰武装分子劫持的以色列人质。在新书中，方济各还谈到了移民问题以及移民融入东道国的问题。“面对这一挑战，没有哪个国家可以置身事外，没有人可以想通过更严格和更压制的法律来孤立地解决这个问题，这些法律有时是在恐惧的压力下或为了寻求选举优势而批准的，”方济各说。“相反，正如我们看到的冷漠全球化一样，我们必须以慈善和合作的全球化来应对，”他补充道。方济各还提到“乌克兰战争的伤口尚未愈合，导致成千上万的人背井离乡，尤其是在冲突开始的头几个月。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286945/pope-francis-calls-genocide-investigation-israels-attacks-gaza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>