<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2024 09:16:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>菲律宾逃亡市长郭文静丑闻愈演愈烈，资产被冻结</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270636/scandal-deepens-around-philippine-fugitive-mayor-alice-guo-freezing-assets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270636/scandal-deepens-around-philippine-fugitive-mayor-alice-guo-freezing-assets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：解放军向争议海域岛礁派遣新型医疗船</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3270598/south-china-sea-pla-deploys-new-hospital-ship-islands-and-reefs-contested-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 16:00中国最新、最大的医疗船“丝路方舟”周三从湛江出发，首次公开亮相，前往西沙群岛和南沙群岛的岛礁提供医疗服务。图片来源：微博/央广军事中国军方已将国内最大的医疗船派往南海执行首次任务。据官方媒体报道，丝路方舟周三从中国南部广东省湛江的一个军港起航，首次公开亮相，前往中国称为西沙群岛的西沙群岛和南沙群岛的岛礁提供医疗服务。此次航行正值南海紧张局势加剧之际，特别是中国和菲律宾之间的紧张局势。中国大陆和越南都声称对西沙群岛拥有主权。南沙群岛也是多国提出主权声索的对象，其中越南、菲律宾和马来西亚都是声索国。这艘新型浮动医院船已交付给中国人民解放军南部战区，是中国自2008年和平方舟交付东部战区服役以来，15年来第二艘万吨级大型医院船。“丝路方舟”号的船体结构和面积与和平方舟相同，但满载排水量更大，续航能力更强，”中央电视台报道称，但没有进一步说明。根据公开信息，和平方舟排水量超过1.4万吨。“这两艘医院船将满足海军从单一近海防御向蓝海防御和近岸防御并重的战略转变，更好地满足作战需求和战斗需求。” “我们必须保持高度戒备，”军事专家张军社在接受《环球时报》采访时表示。《环球时报》是官方媒体《人民日报》旗下的小报。他表示，此次南海任务包括永兴岛和永暑礁，将为该船在远海执行医疗救援任务奠定基础。永暑礁是中国在南海最大的填海造地项目之一，也是中国巩固在这一战略重要水道存在计划的一部分。永兴岛和永暑礁都是存在主权争议的岛屿。此前，中国在两处都建立了军事基地和定居点，以加强对争议海域的主权主张。&gt;丝路方舟将服役于中国人民解放军南部战区。图片来源：微博/央广军事中国拥有世界上最大的海军医院船舰队之一。和平方舟已多次执行海外人道主义任务，今年6月至1月，它还将访问15个国家，提供医疗服务。据中国海军介绍，丝路方舟将为战时伤员提供医疗救助，为岛礁军民提供援助，执行国际人道主义使命和应急响应，并与外国军队开展医疗交流与合作。“该船可支持骨科、普外科、胃肠科等多个临床科室的运作，可同时进行8台外科手术，并可容纳300多名住院患者，”它在微信上说。和平方舟和丝路方舟都是由中国船舶工业集团设计和建造的。“中国需要机动部队来应对医疗紧急情况，因为机动设施作为现有医院系统的补充非常有用、实用和方便，”中国船舶工业集团前董事长董强说。引自《中国日报》。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3270598/south-china-sea-pla-deploys-new-hospital-ship-islands-and-reefs-contested-waters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>禁止使用手机 中国佛寺“丛林体验”有助于缓解参与者的压力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3270491/no-phones-china-jungle-experience-buddhist-temple-helps-de-stress-participants?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 16:01中国年轻人正在抢购在大陆一座古老寺庙参加为期一周的沉浸式“丛林体验”的机会。但这有一个问题。图片：SCMP 合成/Shutterstock/微博中国一座拥有 1700 多年历史的佛教寺庙为年轻人提供为期七天的生活体验，但有一个条件，不许带手机。位于中国东部浙江省杭州市的灵隐寺，又称心灵隐修寺，下个月利用其社交媒体账户邀请 23 至 30 岁之间的人尝试为期一周的“丛林生活体验”。它承诺为参与者提供身临其境的体验。但是，所有参与者在到达时必须上交手机，并且在七天结束前不得归还。这座古老的寺庙有着许多世纪的历史，坐落在郁郁葱葱的乡村。图片来源：QQ.com帖子中还表示，参拜者必须严格按照要求做事，不能单独行动。尽管要求很高，但寺庙表示，所有席位在24小时内就被一抢而空。该寺庙始建于东晋（317-420）。南宋（1127-1279）时期，它被认为是长江以南禅宗五大寺庙之一。该寺庙位于郁郁葱葱的山区，因此被称为“丛林生活”。近年来，参拜寺庙成为中国年轻人的新潮流，他们希望通过祈求佛祖和神灵来解决他们的问题并获得安慰。一些年轻人也成为寺庙的志愿者，以便尝试更简单的生活方式。小吉， 24 岁的张女士去年从 1600 公里外的重庆赶来参加活动，她表示：“一周不带手机的经历，深深缓解了我生活中的压力。”经历过“丛林体验”的人都说，这让他们平静下来。图片来源：QQ.com她说，大约有 50 名来自全国各地的人被选中参加这次体验。由于年龄限制，参加者大多是学生。小吉说，他们只需要支付从家到寺庙的交通费，其他费用都已包含在内。寺院为他们提供佛教经典阅读，要求他们每天早晨5点20分起床，听僧人诵经，自己背诵一些经文，并学习寺庙礼仪。“它帮助我平静下来，”她补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3270491/no-phones-china-jungle-experience-buddhist-temple-helps-de-stress-participants?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大学入学考试满分学生由去年的 4 名增至 10 名</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3270638/10-students-attain-perfect-scores-hong-kong-university-entrance-exams-4-last-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 16:13十名学生在DSE考试中取得满分。图片：讲义香港大学入学考试有十名学生取得满分，高于去年四名学生的历史最低纪录，其中约 94% 通过了 2019 年社会动荡后为强调爱国主义而推出的新公民和社会发展 (CS) 核心科目。香港考试及评核局在公布成绩的前一天周二还表示，18,314 名日校考生（占 45%）已达到八所公立大学设定的一般入学要求，而去年这一数字为 17,450 人。“2024 年香港中学文凭试成功举行，”香港考试及评核局秘书长魏向东表示。“我要衷心感谢所有参与方，包括学校、考试人员、教育局、考生和相关政府部门的支持和合作。”往年的数字显示15,000 个大学名额中，12,000 个将提供给通过 Jupas 申请的 DSE 考生。Jupas 是针对申请全日制本科课程的学生设立的中央系统。其余 3,000 个名额提供给持有非 Jupas 资格证书的学生，例如国际文凭组织 (IB)。这些成绩优异的学生是 4 月 21 日至 5 月 18 日期间参加 DSE 考试的 49,000 名考生中的一员。今年，八名男生和两名女生在考试的六门科目七级评分标准中获得满分 5**，并在 2021 年为中四学生推出的新核心科目中获得“达标”成绩。其中，七名男生和一名女生还在扩展数学模块选修课中获得了 5**。约 94% 的学生通过了公民与社会发展核心科目。照片：易扬文2021 年，通识教育核心科目被计算机科学取代，此前有人指责该课程正在激进化年轻人。新课程大纲的重点是国家安全、身份认同、合法性和爱国主义。考生可获得该课程的两个等级之一——“达标”或“未达标”。据考试当局称，94.1% 的考生在该科目中获得了“达标”等级，这一水平高于去年现已取消的通识教育科目中获得 2 级或以上成绩的 89.6%。去年共有 43,160 名学生参加了通识教育考试，其中 89.6% 的学生达到了 2 级或以上，这是进入公立大学的最低要求，而 2022 年这一比例为 89%。共有 18,392 名（占 37.5%）DSE 考生达到了最低分数，也称为“332A+22”要求。该要求意味着至少获得 3 级根据考试机构的说法，中文和英文科目均达到 2 级，数学达到 2 级，计算机科学和两门选修课达到 2 级。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3270638/10-students-attain-perfect-scores-hong-kong-university-entrance-exams-4-last-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>所罗门群岛利用中国注资 2000 万美元支撑预算</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3270629/solomon-islands-props-budget-chinas-us20-million-injection?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 15:26中国国家主席习近平7月12日在北京与所罗门群岛总理杰里迈亚·马内莱握手。图片：新华社所罗门群岛这个发展中的太平洋国家周二表示，中国将向其政府预算注入2000万美元，以支撑其政府预算，因为北京希望加强在该地区的战略立足点。总理杰里迈亚·马内莱在与习近平主席会谈后宣布了这笔资金在北京，称赞中国在世界上最贫穷的国家之一的“变革性”存在。马内莱说，中国还同意资助所罗门群岛唯一的国际机场的扩建，引领这项至关重要的国家基础设施建设。自 2019 年突然与台湾断绝外交关系以来，所罗门群岛已成为北京在南太平洋最直言不讳的支持者之一。中国的回应是在首都霍尼亚拉建造一座大型新体育场、最先进的医疗设施、移动电话信号塔、道路等。上个月，一名中国医疗队成员为所罗门群岛霍尼亚拉的居民提供健康咨询。图片来源：新华社马内莱办公室周二发表声明称：“自五年前与中国建立双边伙伴关系以来，两国关系不断发展壮大，中国为变革性项目提供了帮助。”澳大利亚和美国——传统上是所罗门群岛最亲密的两个安全伙伴——过去也曾提供过类似数额的预算支持。马内莱的前任索加瓦雷全力支持北京，策划了中国在热带群岛利益的迅速扩张。索加瓦雷于 2022 年与中国签署了一项秘密安全协议，这在西方国家敲响了警钟。虽然马内莱表示愿意重新与堪培拉和华盛顿接触，但他也表达了深化与中国关系的愿望。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3270629/solomon-islands-props-budget-chinas-us20-million-injection?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网红 Rajeswary Appahu 自杀后，马来西亚将网络欺凌定为犯罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270630/malaysia-criminalise-cyberbullying-after-influencer-suicide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 15:29两周前，一名社交媒体用户涉嫌因遭受网络骚扰而自杀，马来西亚政府表示将把网络犯罪定为犯罪，并要求互联网服务提供商对网络安全问题负责。图片来源：Shutterstock马来西亚政府周二表示，将把网络欺凌定为犯罪，并要求互联网服务提供商对网络安全问题负责。两周前，一名社交媒体网红被怀疑因网络骚扰和死亡威胁而自杀。7 月 5 日，美容内容和积极影响者 Rajeswary Appahu 被发现死于家中，前一天她向警方报案，声称她在网上收到了死亡和性侵犯威胁。两名嫌疑人周二在吉隆坡的不同法庭上认罪，罪名是在 TikTok 上发布针对这位 29 岁网红的攻击性言论，这位网红也是一名印度教权利活动家。司法部长 Azalina Othman Said 表示，政府正在起草该国刑法修正案，以纳入有关网络欺凌的具体条款，因为现行法律没有为网络欺凌受害者提供足够的法律保护。“拟议的修正案除了提供对网络欺凌的解释，将把网络欺凌归类为马来西亚的特定罪行，”阿莎丽娜在一份声明中说。部长表示，当局还在起草一项新法律，将责任放在在线服务提供商身上，以管理安全问题和网络欺凌，特别是涉及儿童受害者的有害内容。她说，拟议的法律将赋予当局“保护所有互联网用户，特别是儿童”的权力。马来西亚政府正在严厉打击网络犯罪，并因网络安全问题对互联网服务提供商进行处罚，两周据报道，一名社交媒体用户因网络欺凌自杀。照片：Shutterstock据当地媒体报道，卡车司机 B Sathiskumar 是与 Rajeswary 网络欺凌投诉有关的两名嫌疑人之一，他对发表淫秽言论意图伤害他人的指控表示认罪。他面临最高 50,000 林吉特（10,700 美元）的罚款，最高一年的监禁或两者并罚。法院推迟了他的判刑，等待第二项指控的审判，即发布淫秽评论，旨在侮辱受害者母亲的尊严。第二名嫌疑人 Shalini Periasamy 对使用粗俗语言煽动愤怒和扰乱和平的指控表示认罪。 Shalini 在她的 TikTok 账户上发布了她对 Rajeswary 发出威胁的视频。Shalini 被勒令支付最高 100 令吉的罚款，她的罪行被定性为轻罪。据报道，Rajeswary 在她的 TikTok 频道上使用的用户名是 Esha，她抱怨在该社交媒体平台上持续受到辱骂，包括受到她主持的一场直播的观众的骚扰。据当地新闻报道，警方表示，在 Rajeswary 死后，一名男子提交了一份单独的报告，报告称两个不同账户发布的两条 TikTok 帖子据称对这位网红提出了指控和威胁。这一问题也被提上了议会议程，议员们指出，网络欺凌者并没有因为可能导致自杀的攻击性帖子而被追究责任，就像 Rajeswary 的案件一样，并要求政府和当局采取行动。每天大约会发生 10 起网络欺凌案件马来西亚通讯部长法赫米·法齐尔周一在 X 的一篇帖子中表示，从 2022 年到今年 7 月 9 日，马来西亚的自杀禁令将从 2022 年生效。2022 年大选后，一个强大的马来民族主义少数派集团进入了议会，总理安瓦尔·易卜拉欣的政府一直在努力应对可能引起分裂的在线内容的兴起。此后，政府向拥有 Facebook 和 Instagram 的 Meta 和 TikTok 等社交媒体巨头施压，要求其制定计划，严厉打击涉及种族、宗教和皇室等敏感问题的攻击性内容。如果您有自杀想法或认识有人正在经历自杀，可以寻求帮助。在香港，您可以拨打 18111 致电政府运营的心理健康支持热线。您也可以致电 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人或 +852 2382 0000 联系自杀预防服务。在美国，请拨打或发短信至 988，或在 988lifeline.org 上聊天，获取 988 自杀与危机生命线。如需查看其他国家/地区的求助热线列表，请访问。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270630/malaysia-criminalise-cyberbullying-after-influencer-suicide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关在运往美国的货物中查获价值 4000 万港元的制冷剂、香水瓶和打火机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270625/hong-kong-customs-seizes-hk40-million-worth-refrigerants-perfume-vials-lighters-us-bound-shipment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 15:17海关表示，在这批货物中发现的制冷剂被归类为危险品。图片：易扬文海关人员在香港一个主要码头查获了一批运往美国的海运货物，其中有超过 2,500 瓶制冷剂，以及打火机和香水瓶，这些制冷剂被归类为危险品。香港海关周二表示，这批运往洛杉矶长滩的价值 4,000 万港元（520 万美元）的走私货物是三天内分两起案件中查获的价值 8,000 万港元走私货物的一部分。海关集团犯罪调查科高级调查员林振兴表示，在这批货物中发现的制冷剂被归类为危险品，因为它们可用作窒息剂和氧化物质。“当它们与可燃物质接触时，会增加火灾的风险和强度，”林说。他说，这种危险品很少在香港的走私案件中被发现。 据该部门称，另一批载有价值4000万港元电子产品的货物原定运往韩国釜山。两批货物在装上远洋轮船前均在葵涌货柜码头被截获。七月九日，海关人员截获了这批运往美国的货物，该批货物装在两个集装箱内，报称载有地毯和储物袋等低价值货物。X光检查发现可疑图像后，两个货柜被带到葵涌海关大楼货物检查场作进一步检查。高级调查员说：“在两个货柜内，共发现2560个制冷剂气瓶（每个气瓶都装在自己的纸箱内），还有几箱香水、打火机和手机配件。”他补充说，这些制冷剂估计价值约2500万港元，而其他走私货物价值约1500万港元。百万港元。林郑月娥认为，走私行动旨在逃避美国关税和进口限制。他表示，被检获的违禁品须缴纳高达 10% 的关税。他说：“如果所有货物都成功走私到美国，走私者可以逃避高达 200 万港元的关税。”林郑月娥表示，对货物产地和最终目的地的调查仍在进行中。7 月 11 日，一个货柜在装上开往釜山的船只前被选中接受检查。该批货物被申报载有塑胶手套及橡胶制品。海关人员在货柜内发现价值4,000万港元的电子产品，例如手机零件及配件和电脑零件。林郑月娥表示，初步调查显示两起案件并无关联。两起案件尚未拘捕任何嫌犯，调查仍在进行中。上个月，海关人员侦破另外三起走私案件，不法分子利用远洋轮船运送违禁品。6月10日至23日期间，海关人员在三批运往马来西亚的货物中没收了价值约1亿港元的走私货物，包括手机、电脑零件和汽车零件。一名60岁的物流公司董事因与其中一批货物有关而被捕。在香港，违反《1997年香港法》进口或出口未列舱单的货物，最高可被判入狱7年及罚款200万港元。 《进出口条例》。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270625/hong-kong-customs-seizes-hk40-million-worth-refrigerants-perfume-vials-lighters-us-bound-shipment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沙特 ETF 登陆中国市场首秀 助力中东金融联系加强</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3270611/saudi-etfs-make-winning-china-debut-financial-ties-middle-east-strengthen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 14:30资料照片显示，2018 年 5 月 21 日，沙特阿美公司在沙特阿拉伯的拉斯坦努拉炼油厂和石油码头。图片来源：路透社两只追踪沙特阿美等沙特阿拉伯最大公司的交易所交易基金 (ETF) 周二在中国大陆首次亮相，突显出中国与中东金融市场之间的联系日益紧密。这两只联接基金由中国南方航空管理南方基金管理公司和华泰柏瑞投资在深圳和上海分别上涨 7.1% 和 5.6%，募资总额达 12 亿元人民币（1.7 亿美元），表现优于上涨 0.2% 的沪深 300 指数。这些交叉上市的 ETF 通过主基金投资沙特市场：注册地为香港的 CSOP 沙特阿拉伯 ETF。它们根据合格境内机构投资者 (QDII) 计划运作，该计划允许机构投资者在规定的额度内投资外国证券。“这些 ETF 为中国投资者提供了进入以前难以进入的市场的便捷途径，”中国南方基金管理公司沙特 ETF 投资组合经理潘水阳表示。 “他们现在可以通过沙特阿拉伯 ETF 直接投资中东股票市场，而不必面对开设海外账户、遵守复杂法规和办理货币兑换等障碍。”南方东英的沙特 ETF 是亚洲首只此类 ETF，于 11 月在香港上市。该 ETF 追踪富时沙特阿拉伯指数，该指数截至 5 月底的市值为 3035 亿美元。阿尔拉吉银行、沙特阿美、沙特国家银行、沙特阿美、ACWA 电力和沙特基础工业公司是该指数的前五大成分股，占该指数权重的 43%。南方东英沙特 ETF 合作伙伴汇丰银行全球托管主管兼亚洲证券服务临时区域主管 Suvir Loomba 表示，这两只香港基金的交叉上市为亚洲最大的投资者群体提供了直接接触沙特阿拉伯“令人振奋的增长故事”的机会。“通过香港，今天的 ETF 上市将中东快速增长的资本市场与亚洲深厚的流动性池连接起来，为中国在岸投资者的多元化树立了良好的先例。”在中国和沙特阿拉伯继续加强金融合作、创造更多允许投资者利用彼此资本市场的产品之际，ETF 的推出正值两国关系发展的关键时期。一只追踪香港基准恒生指数的 ETF 也在筹备中，这只 ETF 可以让中东投资者投资于一些中国内地和香港最大的公司。潘建伟在一份声明中表示，ETF 还能帮助中国投资者提高全球资产配置的多样性，以降低总体风险。“未来可能会有更多相关的 ETF 产品进入市场，以满足中国投资者对中东市场日益增长的兴趣，”他补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3270611/saudi-etfs-make-winning-china-debut-financial-ties-middle-east-strengthen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查获悉，香港卡车司机在“灾难日”未经医院救治死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270615/hong-kong-truck-driver-dies-untreated-hospital-disaster-day-inquest-hears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 14:30司机肝功能衰竭，未经救治6个多小时后死亡。照片：Dickson Lee据死因研讯，一名跨境货车司机因急性肝衰竭，在香港一家医院被留医超过六个小时后去世。当天，香港的紧急情况突然激增，被形容为“灾难日”。屯门医院一名护士周二向死因裁判法庭表示，他和同事无法密切监察黄润全的情况，他于 2021 年 8 月 18 日从内地一家医疗机构转诊至香港。这名香港人现年 55 岁，家住广东省惠州，于下午 1 时 16 分被送往医院隔离病房接受 Covid-19 检测和初步检查，但结果尚未出来，同日晚上 7 时 50 分，他的姐姐发现他冰冷无力。黄润全于晚上 8 时 18 分经抢救无效死亡。张当天负责该病房的护士长俊光形容当天是“灾难日”，并表示黄润全是因医院人手不足，需要立即照顾其他病人而获派到医院。肝病患者黄润全的姐姐周一在死因裁判法庭听证会后离开。照片：Brian Wong他表示，医院在下午 1 点 40 分至晚上 7 点 40 分之间共记录了 12 例紧急病例，大多数护士，包括负责监测其他病人的护士，也被叫去提供帮助。现已退休的张先生表示，由于担心病人携带冠状病毒，他的团队只通过 iPad 摄像头监控了 Wong。该官员表示，尽管病例大量涌入，但医院的政策是不能拒绝卡车司机或向其他机构寻求帮助。他还透露，与其他紧急情况不同，当时没有定期检查像 Wong 这样紧急情况的病人生命体征的规程。Wong 的姐姐质疑屯门医院的医护人员为何坚持通过电子屏幕监测病人，而不是亲自照顾他们。张先生同意“如果我们能观察病人，那最好接近”，但补充说“我们必须在它与感染 [Covid-19] 的风险之间取得平衡，这就是两难的境地。”黄的妹妹说，她对医院在她哥哥昏迷前未能给予适当治疗感到不安。“他 [从大陆] 回来时仍然神志清醒。为什么短短几个小时后他的情况会恶化这么多？他来屯门是因为他对香港的医疗体系有信心，”她说。此次调查于周一开始，预计将持续五天，由死因裁判官林希伟和一个由五名成员组成的陪审团进行审理。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270615/hong-kong-truck-driver-dies-untreated-hospital-disaster-day-inquest-hears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大风、雷暴袭击香港，居民准备迎接未来几天的不稳定天气</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270616/winds-thunderstorms-hit-hong-kong-residents-brace-days-unsettled-weather?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 14:35预计未来几天香港天气不稳定。照片：Edmond So香港市民应为宽阔低压槽带来的不稳定天气做好准备，因为这座城市将遭受猛烈的阵风和雷暴。根据香港天文台的最新预测，由于亚热带高压脊逐渐增强，预计本​​周后半段香港气温将升至 33 摄氏度，阵雨不多。预报员于周二早上呼吁居民，如果他们在户外，应立即寻找安全的避难所，并注意天气变化。上午 11 点左右，长洲录得每小时约 80 公里的阵风。新界东部及九龙录得 10 至 40 毫米降雨。周二的天气预计将以多云为主，偶尔有阵雨和狂风雷暴。气温将在 26 至 32 度之间。有时阵雨较大，但白天会有短暂的阳光。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270616/winds-thunderstorms-hit-hong-kong-residents-brace-days-unsettled-weather?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国风景名胜区的演员扮成野蛮原始人吓唬游客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3270481/actors-china-scenic-spot-pose-wild-primitive-people-scare-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 14:00中国某景区，学生演员受雇装扮成原始部落人，吓唬游客，提升旅游体验。图片来源：南华早报/小红书中国一处风景名胜区雇佣学生扮成原始人吓唬游客，以提供更真实的冒险体验。中国东北辽宁省关山湖风景区的野人谷是一片茂密的原始森林，流传着关于“野人”的传说。7月6日，昵称“脱脱”的网红在小红书上发布了一段视频，在视频中扮演该景区的原始部落人。她身穿假兽皮，皮肤黝黑，头发蓬乱，模仿早期人类爬行、咆哮和拍打自己。与此同时，几名手持木弓和箭的“野人”出现在旅游路线上，假装抢夺游客的食物，向游客搭讪。一些演员的演技逼真得吓人。他们的月薪为 690 美元。图片来源：小红书视频中，一个小女孩被角色吓哭，因为她身后的标语上写着“小心野人”。一位扮演史前人的学生在小红书上写道：“能在扮演野人的幌子下释放自己的本性——奔跑、呼喊、不在乎任何人——也许是最快乐的兼职。”现场一位不愿透露姓名的工作人员表示，大约有 20 名表演者，包括正在放暑假的大学生。他们每月的工资为 5,000 元（690 美元），每天从上午 10 点工作到下午 3 点。“这些‘野人’不允许拿走游客的食物。我们为他们提供午餐，”他告诉湖北电视台。另一名工作人员赵某告诉九派新闻，表演者需要有表演经验，必须充分体现他们的原始人格，以提升游客体验。这些生动活泼的部落人物在大陆社交媒体上引发了热烈的讨论。“在美丽的风景中撒野，见到游客就发疯，听起来很有趣，”一位网络观察者在微博上写道。一些人表达了担忧，其中一人说：“很多像我这样胆小的人可能真的会被吓到，尤其是小孩子。”网上有观察人士表示担心，这些“原始”人可能会给儿童游客留下心理创伤。照片：小红书“演员应该集中在特定区域。不想遇到原始部落的游客可以选择不去那里，”另一位网友说。在中国，许多景区聘请演员扮演描绘当地传统或传说的人物来吸引游客。今年 1 月，中国北方河北省风景如画的五指山聘请了一位演员扮演孙悟空。孙悟空是中国文化中一个著名的神话人物，据说他从石头中诞生，通过道教修炼获得超自然力量。在反抗天道之后，他被囚禁在山下。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3270481/actors-china-scenic-spot-pose-wild-primitive-people-scare-tourists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国公司被曝对女性求职者进行非法妊娠测试</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270586/chinese-firms-caught-carrying-out-illegal-pregnancy-tests-female-jobseekers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 14:00对求职者进行妊娠测试是违法的。图片：Getty Images中国东部某市检察院起诉了 16 家在招聘女性前要求她们接受妊娠测试的公司。据官方《检察日报》周一报道，江苏省南通市通州区检察院在今年早些时候收到举报后开始调查此事。调查结束后，检察院联系了当地人力资源和社会保障局，后者随后就这些公司和医院的行为发出了警告。文章没有说明是否开具了罚单，但如果公司拒绝改正其行为，则可能因性别歧视被处以最高 5 万元人民币（6,900 美元）的罚款。两家医院和一家体检中心也卷入了调查，调查发现，16 家公司曾对求职者进行了 168 次妊娠测试。这些医院表示，这些女性受影响的员工没有收到书面警告，称将进行这些测试，而是收到了故意含糊其辞的口头警告。然而，检察官表示，这些公司的招聘和员工保险记录表明，这些女性已经接受了怀孕测试，并补充说，至少有一例女性被发现怀孕后没有被录用。在公司收到警告后，这名女性最终被录用并获得赔偿。“我们可以从这一证据推测，这些公司要求进行妊娠测试，这侵犯了女性的平等工作机会权利，”检察官说。该国的法律明确禁止公司在就业前体检中进行妊娠测试，但许多雇主担心产妇福利的成本。各省的法律各不相同，但中国的新妈妈有权享受长达六个月的产假。其他形式的歧视，如表达对雇用男性的偏好询问女性的婚姻状况等行为也是违法的。但许多公司涉嫌以不那么明显的方式歧视女性，包括在女性休产假时不全额支付工资。据去年由一群一直试图改善职场性别平等的志愿者组成的职场性别歧视监察小组的研究，男性在申请政府职位时比女性有显著优势。该小组表示，国家公务员队伍中的一些职位被非法标记为仅限男性或仅限女性。在近 40,000 个职位中，有 10,981 个职位专门为男性提供，而只有 7,550 个职位专门为女性提供。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270586/chinese-firms-caught-carrying-out-illegal-pregnancy-tests-female-jobseekers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自闭症少年因破坏香港乐队 Beyond 主唱坟墓被送进康复中心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270610/teenager-autism-sent-rehab-vandalising-hong-kong-band-beyond-singers-grave?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 14:09两名被告早前承认一项刑事毁坏罪名，罪名是于五月十九日破坏黄家驹在油塘将军澳华人永远坟场的墓地。照片：Facebook/Booska Kevin一名被诊断患有自闭症的十六岁男孩因破坏Beyond乐队主唱黄家驹的坟墓和墓碑而被送往康复中心，而他的同案被告已被判入狱服刑。总裁判官苏伟德周二在观塘法院聆讯控方要求两人赔偿9,000港元（1,153美元），但该名学生表示，他无力赔偿墓主的损失。他在破坏该歌手的坟墓时年仅15岁。同案被告叶子滔现年23岁，是一名空调技术员，他告诉法庭，他服完监禁刑期后可以赔偿4,500港元。两人早前承认一项刑事毁坏罪名，因于5月19日破坏黄之锋在油塘将军澳华人永远坟场的墓地。“墓碑是敬仰和纪念祖先的标志，但[该男孩]为了效果和获得利益而损坏墓碑苏先生宣判前说：“我不希望自己名声大噪，这真是一件丢脸的事。”在叶先生的手机里发现的三段视频显示，这名男孩对黄之锋的墓地造成了一系列破坏，如咬墓碑上的鲜花、往墓碑上泼可乐、用锤子砸碎黄之锋的照片、用黑色记号笔在墓碑上写字等。他经调查告诉警方，他邀请熟人叶先生当天早上到墓地祭拜，因为他是Beyond的粉丝。他称叶先生当时在场是为了拍摄视频，随后将其上传到社交媒体平台。Beyond 乐队主唱黄家驹于 1993 年去世。图片：南华早报被告的代表律师表示，该名男童被诊断患有神经发育障碍，由一群他在网上认识的人带领，他们煽动他人做出各种反社会行为以博取关注。苏裁判官指出，该名男童刚满 16 岁，但犯罪时仍是未成年人。在考虑青少年罪犯评估小组的建议后，苏裁判官下令将男童送往叶先生被判入更生中心，先被拘留长达五个月，然后被转移到第二个更生中心，在惩教人员的监督下再待一至四个月。叶先生的律师还请求法庭考虑，被告在这次事件中犯下的错误是因为他很容易受他人影响，但在了解到罪行的严重性后，已经改过自新。叶先生被判入拘留中心，在那里他需要从事艰苦的体力劳动并过上长达一年的有纪律的生活。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270610/teenager-autism-sent-rehab-vandalising-hong-kong-band-beyond-singers-grave?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克每月捐款 4500 万美元助力特朗普连任</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270612/elon-musks-us45-million-month-pledge-boosts-trumps-re-election-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 14:13埃隆·马斯克计划的现金注入可能有助于唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在筹款方面相对于美国现任总统乔·拜登 (Joe Biden) 占据优势。照片：Getty Images/TNS埃隆·马斯克承诺每月向支持唐纳德·特朗普的政治团体投入 4500 万美元，此举将为共和党候选人的连任竞选提供大量现金，直至 11 月大选。马斯克计划中的现金注入可能有助于特朗普在筹款方面相对于总统乔·拜登占据优势，后者最近几周遭遇了捐助者的反对，一些人呼吁他让位给新的候选人。这位亿万富翁企业家在前总统特朗普于周六晚上在宾夕法尼亚州巴特勒的集会上受伤后，在 X 上的一篇帖子中支持特朗普。Palantir 的 Joe Lonsdale 和加密货币亿万富翁 Cameron Winklevoss 和 Tyler Winklevoss 是该组织 America PAC 的其他大捐助者之一，该组织正在努力联系选民，说服他们在 11 月出现在投票站。根据超级政治行动委员会向联邦选举委员会提交的最新文件，该委员会在第二季度筹集了 880 万美元，花费了 780 万美元，7 月初手头现金略低于 100 万美元。据知情人士透露，马斯克直到 7 月才捐款，报告中没有列出他的名字，该报告包括 PAC 成立（5 月 22 日）至 6 月底之间的捐款。马斯克在 5 月的一场活动中合影。他承诺将为特朗普的连任竞选提供大量资金，直至 11 月大选。照片：Getty Images/TNS朗斯代尔通过其公司 Lonsdale Enterprises Inc. 捐赠了 100 万美元。文克莱沃斯兄弟每人捐赠了 25 万美元。其他捐赠者包括 Alliance Resource Partners 首席执行官乔·克拉夫特 (Joe Craft)，他捐赠了 100 万美元。他的妻子凯利·克拉夫特在特朗普政府任内曾担任美国驻联合国大使。红杉资本的道格拉斯·利昂 (Douglas Leone) 和佛罗里达州餐馆老板詹姆斯·利奥托 (James Liautaud) 捐赠了 100 万美元。这些捐款表明，特朗普在科技和金融界大额捐赠者中的势头日益强劲，这种势头始于 5 月 30 日，当时曼哈顿陪审团以向一名成人电影明星支付封口费的重罪指控判定特朗普有罪。风险投资家大卫·萨克斯 (David Sacks) 于 6 月 6 日为特朗普举办了一场筹款活动，筹集了 1200 万美元。Citadel 的肯·格里芬 (Ken Griffin) 和 Elliott Investment Management 的创始人保罗·辛格 (Paul Singer) 都曾批评特朗普，他们与这位前总统会面，讨论为特朗普竞选总统捐款的问题。两人均未承诺捐款。拜登在 6 月 27 日与特朗普的辩论中表现糟糕，导致民主党陷入了拜登支持者与希望更换旗手的人之间的内斗，这也加速了拜登向特朗普靠拢的进程。美国政治行动委员会主要在幕后工作，以支持特朗普竞选团队的实地工作。尽管联邦选举委员会的披露并未详细说明工作地点，但拉票和拉票工作在决定选举结果的关键战场州最为密集。民主党在摇摆州的实地办事处和工作人员方面投入了大量资金，这是拜登在竞选中经常吹嘘的举措。一个超级政治行动委员会与特朗普的努力相匹配，这让共和党拥有巨大的现金优势，可以将官方竞选资金花在其他地方，而这场选举有望成为美国历史上最昂贵的总统选举。在外部组织中支持特朗普的美国政治行动委员会是直接选民接触方面花费最多的组织。联邦记录显示，迄今为止，该组织已花费 1580 万美元，其中 1310 万美元用于实地行动。它还支付了数字媒体、短信和电话费用来接触选民。该组织专注于挨家挨户的说服和拉票工作。联邦选举委员会最近的一项裁决允许超级政治行动委员会与竞选活动协调选民接触工作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270612/elon-musks-us45-million-month-pledge-boosts-trumps-re-election-bid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金正恩妹妹因气球向韩国发出“可怕”威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3270605/kim-jong-uns-sister-issues-gruesome-threat-south-korea-over-balloons?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 13:33朝鲜领导人金正恩的妹妹金与正于 2019 年在河内胡志明陵参加献花圈仪式。照片：美联社朝鲜领导人的妹妹警告首尔，越过边界散发反平壤传单将付出“惨痛”代价，这表明她的国家可能会在向朝鲜发送反平壤传单后提高赌注。满载垃圾的气球飞往韩国。官方媒体援引金与正的话说：“我们再次向败类发出严厉警告”。朝鲜中央通讯社周二报道称：“他们应该准备好付出惨痛而昂贵的代价。”朝鲜叛逃者定期通过宣传气球将一张美元钞票和 K-pop USB 驱动器放入其祖国的样本传单。图片：法新社金正恩的妹妹一直是针对韩国和美国的压力运动的代言人。她的威胁有时会引发平壤的行动，自 5 月底以来，平壤已将 2,000 多个载有垃圾的气球越过边境，以表达对韩国政府和活动团体行为的愤怒。几十年来，这些活动团体 — — 许多由定居在韩国的脱北者组成 — — 一直在放飞气球，上面散发传单，谴责自朝鲜建国以来一直统治朝鲜的金氏家族。一批气球还携带美元钞票、大米袋和存有韩国流行音乐的 U 盘，以诱使朝鲜人捡起里面的东西。金与正称，周二发现更多由韩国方面放飞的气球，里面装有传单。朝中社称，这些物品已由专门机构收集并焚烧。首尔当局上个月表示，在朝鲜满载垃圾的气球中发现了与粪便有关的寄生虫，还有内衣、领带和袜子等衣物。韩国士兵检​​查上个月在首尔发现的一个载有垃圾的气球，据信是朝鲜送来的。图片：联合参谋本部/EPA-EFE 提供过去几周，两国在边境部署了数十万军队，边境局势紧张，人们越来越担心事件升级。韩国军方称，除了放飞气球外，朝鲜近几个月还向两国之间的非军事区缓冲区派遣大量军队，进行埋设地雷、设置反坦克障碍和修复道路等活动。韩国已发出警告，朝鲜人迅速撤退到边界线一侧。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3270605/kim-jong-uns-sister-issues-gruesome-threat-south-korea-over-balloons?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>