<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 21:13:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>白宫称朝鲜军队在乌克兰前线遭遇大规模伤亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292546/north-korean-troops-experience-mass-casualties-ukraine-front-lines-white-house-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 02:04白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比。图片：Getty Images / TNS美国白宫发言人约翰·柯比 (John Kirby) 周五对记者表示，在俄乌战争前线，朝鲜军队伤亡惨重，仅过去一周，在俄罗斯库尔斯克地区就有一千名朝鲜士兵死亡或受伤。这一数字远远超过美国官员此前提供的数字。“很明显，俄罗斯和朝鲜军方领导人将这些军队视为可消耗的，并命令他们对乌克兰防御进行毫无希望的攻击，”柯比说，他将朝鲜军队的攻势描述为“大规模的徒步攻击”。朝鲜驻纽约联合国代表团没有立即回应置评请求，俄罗斯驻联合国代表团拒绝置评。柯比表示，拜登总统很可能在未来几天批准另一项对乌克兰的安全援助计划。本周早些时候，拜登谴责俄罗斯在圣诞节当天袭击乌克兰能源系统及其部分城市，并要求国防部继续向乌克兰增派武器。12月17日，一名美国军方官员表示，朝鲜在俄罗斯库尔斯克地区与乌克兰军队作战时有数百人伤亡。当被问及朝鲜伤亡人员包括哪些军衔时，这位不愿透露姓名的军方官员表示，从低级部队到“非常接近高层”的部队都有。乌克兰总统泽连斯基周一表示，已有3000多名朝鲜士兵在俄罗斯库尔斯克地区伤亡。他说，这是初步数据。路透社无法独立核实战斗损失报告。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292546/north-korean-troops-experience-mass-casualties-ukraine-front-lines-white-house-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于中国限制出口，唐纳德·特朗普预计将加大对关键矿产的追捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3292545/donald-trump-expected-step-chase-critical-minerals-china-restricts-exports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3292545/donald-trump-expected-step-chase-critical-minerals-china-restricts-exports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京制裁 7 家公司，回应美国最新对台湾的支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3292541/beijing-sanctions-seven-companies-response-latest-us-support-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 01:0712 月 16 日，台湾军方人员在抵达台湾新竹军事基地后检查美制艾布拉姆斯坦克。照片：台湾军报/EPA-EFE中国政府周五对七家公司实施制裁，以回应美国对台军售和其他形式的支持，其中一些制裁已于本周由美国总统乔·拜登签署成为法律。北京外交部事务部确认这些公司包括 Insitu、Hudson Technologies、Saronic Technologies、Raytheon Canada、Raytheon Australia、Aerkomm 和 Oceaneering International Inc. 这些公司的“相关高管”也受到了制裁，不过没有透露姓名。总额达 8950 亿美元的《国防授权法案》（NDAA）是一项年度立法，为下一财年的美国军事和安全机构提供资金和政策指导，其中包括许多旨在加强对台湾军事支持的措施。其中一些条款要求向这个自治岛屿的军事和安全部队提供更多直接援助，包括拨出 3 亿美元用于“情报、监视和侦察能力”；“有人驾驶和无人机能力”；“综合防空和导弹防御系统”和其他系统。NDAA 中的其他措施授权与盟国和其他国家进行更多协调，以支持台湾的国防能力。其中包括要求国务院和国防部研究让日本加入美英澳安全联盟的可行性。中国外交部发言人毛宁在北京发表讲话时呼吁华盛顿“立即停止以任何形式向台湾提供武器，客观理性看待中国的发展和中美关系，不要实施这些涉及中国的负面文章，停止损害中国利益的错误言行”。“中国将继续采取一切必要措施，坚定维护我们的主权、安全和发展利益，”毛宁补充道。中国外交部发言人毛宁在北京。图片：共同社北京誓言最终将使台湾与大陆统一，必要时将使用武力，并经常在宣布向台湾出售武器或提供援助后对参与向台湾出售武器的公司实施制裁。与大多数其他西方国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，尽管华盛顿根据《台湾关系法》承诺支持台湾的国防能力。受制裁的公司在中国拥有的任何资产都将被冻结，中国实体现在被禁止与它们开展任何业务。但是，美国国防承包商通常被禁止向中国出售武器或其他军用产品，从而限制了制裁原本可能产生的影响。美国航空航天巨头波音公司旗下的 Insitu 生产无人机和其他无人驾驶航空系统。该公司是北约的主要供应商。在雷神公司的加拿大和澳大利亚子公司于周五受到制裁之前，北京方面去年已经对雷神导弹与防御公司以及洛克希德马丁公司采取了同样的制裁。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3292541/beijing-sanctions-seven-companies-response-latest-us-support-taiwan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国宇航局的帕克太阳探测器在与太阳灼热表面的近距离接触中幸存下来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292540/nasas-parker-solar-probe-survives-close-brush-suns-scorching-surface?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.28 00:48美国宇航局帕克太阳探测器的艺术家印象图。照片：美国宇航局/约翰霍普金斯大学应用物理实验室/法新社/讲义美国宇航局周五证实，帕克太阳探测器已成功接近太阳最近距离。本周早些时候，该航天器创纪录地在距这颗灼热恒星 380 万英里（600 万公里）的范围内飞过。美国宇航局于周四晚上收到帕克发出的“一切正常”信息，确认它完成了这次旅程。帕克于 2018 年发射，旨在近距离观察太阳，此后一直直接穿过太阳冠状的外层大气，即日冕。在完成近距离接触后，预计该航天器将以这个距离绕太阳运行至少到 9 月。它是人类建造的最快的航天器，最接近太阳时速度达到 430,000 英里/小时（690,000 公里/小时）。它配备了隔热罩，可承受高达 2,500 华氏度（1,370 摄氏度）的灼热温度。科学家们希望帕克提供的数据能帮助他们更好地理解为什么太阳的外层大气比其表面热数百倍，以及是什么驱动了太阳风，太阳风是一种不断从太阳吹出的超音速带电粒子流。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292540/nasas-parker-solar-probe-survives-close-brush-suns-scorching-surface?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约火车上烧死一名女子的男子被起诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292538/man-indicted-burning-death-woman-new-york-train?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 23:42塞巴斯蒂安·萨佩塔在纽约出庭。照片：美联社一名检察官周五表示，被指控在纽约地铁列车内烧死一名妇女的男子已被起诉。这一进展发生在塞巴斯蒂安·萨佩塔被捕和随后的警方审讯几天后，当局称他声称不知道发生了什么，尽管他在照片和显示火被点燃的监控视频中表明了自己的身份。检察官表示，萨佩塔的起诉书将于 1 月 7 日公布。他仍被关押在该市的赖克斯岛监狱。周日早上，布鲁克林康尼岛站一列 F 线列车停运，这起令人痛心的事件再次引发了人们对美国最大公共交通系统安全的担忧。联邦移民官员称，33 岁的 Zapeta 是一名非法进入美国的危地马拉公民，他最初被指控犯有谋杀和纵火罪。塞巴斯蒂安·扎佩塔的起诉书将于 1 月 7 日公布，检察官。他目前被关押在该市的赖克斯岛监狱。照片：美联社此类立案通常是刑事诉讼的第一步，因为在纽约，所有重罪案件都需要大陪审团起诉才能进行审判，除非被告放弃该要求。当局称，在科尼岛站，扎佩塔走近这名可能正在火车上睡觉的女子，并用打火机点燃她的衣服。检察官阿里·罗滕伯格在周二出庭时表示，他向她挥舞一件衬衫来煽风点火，导致她被火焰吞没。检察官称，扎佩塔随后坐在站台的长凳上，看着她被烧死。该女子当场被宣布死亡。当天晚些时候，警方在 Zapeta 乘坐同一线路的火车时将其拘留。据 Rottenberg 称，Zapeta 告诉调查人员，他喝了很多酒，不知道发生了什么。不过，检察官表示，Zapeta 在照片和监控视频中确实表明了自己的身份，这些照片和监控视频显示了火势正在蔓延。警方在 Zapeta 被捕后公布的布鲁克林地址与一家提供住房和药物滥用支持的庇护所相符。联邦移民官员表示，他于 2018 年被驱逐出境，但此后不久又非法返回美国。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292538/man-indicted-burning-death-woman-new-york-train?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中菲在黄岩岛的冲突或将成为对唐纳德·特朗普的早期考验</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292532/how-china-philippines-clashes-over-scarborough-shoal-could-be-early-test-donald-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292532/how-china-philippines-clashes-over-scarborough-shoal-could-be-early-test-donald-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港48.4万套住房项目将耗时“20年或更长时间”才能完工</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292536/hong-kong-project-housing-484000-will-take-20-years-or-more-finish?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 22:39该项目属于北方大都市计划的一部分，该计划的重点是与中国大陆接壤的土地。照片：Roy Issa发展局表示，香港需要“大约 20 年或更长时间”才能完成一项可容纳多达 484,000 人的住房和打造新兴产业中心的项目。发展局在周五发表的一份立法会文件中表示，“新界北新市镇”的建设是北方都会计划下最大的项目，总开发面积约为 1,175 公顷（2,900 英亩）。这一数字占为该大型项目预留的新土地供应的三分之一以上，该项目重点关注与中国大陆接壤的地区。北方都会分为几个项目，旨在将新界 30,000 公顷土地转变为经济强国和住房中心。新市镇项目涵盖香园围、打鼓岭、坪輋、恐龙坑、皇后山、文锦渡和罗湖南。根据该文件，该项目将成为新兴产业的枢纽和通往中国内地的“门户经济”，同时拥有文化教育和体育中心，并拥有河流和山谷等绿地。“该项目将需时约20年或更长时间才能实施，”该局发言人说。它建议优先发展香园围。该地区的计划包括创建一个商业和住宅空间，以及一个专注于跨境贸易的企业公园，以增强门户经济。该局补充说，该项目预计将为门户经济推动分配土地，包括商业、零售和新兴产业。它表示，该项目的“大学城”还将寻求与当地产业和经济计划的合作机会，以及深化与大湾区城市的联系。该局表示，整个项目可提供约163,000至176,000个单位，容纳约449,000至484,000人口，并创造165,000个就业机会。它表示，新城项目预留的剩余土地约960公顷，将被考虑用于中长期项目。该局表示，该计划将根据实际情况进行审查当局还谈到另一个发展区马草垄的计划。该项目占地约55公顷，是北都会计划的一部分。该局表示，该地区主要指定用于住宅用途和公共设施，预计将提供约10,000个新单位和创造3,000个就业机会。发言人说：“考虑到其定位，这些主要是私人住宅。”该局表示，香园围和马草垄计划具有“大规模土地出售”发展模式的“良好潜力”，该模式要求开发商进行地盘平整工作并为政府建造公共设施，同时保留私人住宅用地供出售。当局早前表示，北都会计划下的另外三块土地也在考虑这种发展模式。政府将从1月中旬开始就新市镇项目进行为期两个月的公众咨询。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292536/hong-kong-project-housing-484000-will-take-20-years-or-more-finish?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诈骗者冒充香港警察局长发送电子邮件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292537/scammers-sending-emails-impersonating-hong-kong-police-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 22:49警方在社交媒体帖子中表示，诈骗者发送电子邮件，声称来自警务处处长萧泽仪，而萧泽仪是一个不存在的“网络犯罪协调中心”的“总监”。图片来源：Shutterstock香港警方警告公众，诈骗分子冒充警队负责人，在电子邮件中发送虚假法庭命令，指控收件人访问儿童色情网站。警方周五在社交媒体上表示，诈骗分子发送电子邮件，声称来自警务处处长萧泽仪，而萧泽仪是一个不存在的“网络犯罪协调中心”的“总干事”。这些电子邮件似乎来自“网络服务联合会中心”，但该中心也不存在。诈骗分子称，该中心需要收件人紧急回应法院在其访问非法网站后发出的命令。该“中心”声称能够访问硬盘和移动设备中已删除的数据，并表示发现了非法网络活动的痕迹。“请放心，如果您不立即回复此通知，我们将对您采取严厉的法律行动，”警方表示。电邮中表示。骗子还在电邮中附加了一份看似官方的文件，类似于法院命令，上面有香港的徽章、警察徽标和香港市徽。这些虚假电子邮件似乎旨在收集活跃用户的电子邮件。10 月，警方表示，一名骗子冒充警务处副处长陈俊申，指控一名受害人犯罪，指示她交出 25 万港元作为“回报”。警方警告公众不要点击未知链接和下载可疑附件，并提醒居民检查发件人的电子邮件地址。“警务处处长不会直接给你发送电子邮件，”警方说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292537/scammers-sending-emails-impersonating-hong-kong-police-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普就职前，中美贸易紧张局势依然严峻</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3292481/chinas-trade-tensions-us-remain-high-ahead-trump-inauguration?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 21:30周四，中国东部山东省青岛港的集装箱运输。图片：法新社中国贸易促进会周五表示，与美国的贸易紧张局势仍然是中国外贸面临的最大挑战。在美国当选总统唐纳德·特朗普执政下，这个世界第二大经济体正准备迎接新障碍。中国国际贸易促进委员会称，10月份19个国家与地区的涉华经贸摩擦指数为118，仍处于高位，美国对华贸易摩擦指数最高。19个国家与地区对华实施的贸易措施总额同比增长10.3%，环比下降7.8%。该委员会表示，电子、机械、运输设备和轻工业行业的贸易摩擦指数仍然很高。10月份全球贸易摩擦指数为102，低于9月份的105，但仍处于高位。同比下降 10.3%，环比下降 7.4%。特朗普将于 1 月 20 日开始其第二任美国总统任期，他威胁要对从中国进口的商品征收高达 60% 的额外关税，并提出了在此基础上“再加征 10%”的可能性。尽管尚不清楚这些加征关税将如何实施，但迫在眉睫的风险已促使进口商提前从中国发货。中国对美出口已连续七个月增长。中国海关数据显示，11月，中国对美出口总额同比增长8%，至473亿美元，创2022年9月以来最高贸易顺差。中国工商界呼吁美方切实遵守世界贸易组织规则，立即停止单边限制，通过对话谈判促进产业合作近年来，美国不断升级对华半导体产品的出口管制，不断将中国企业列入实体名单，“对中美半导体产业合作造成严重影响，并延伸至汽车、电信等领域”，中国工商界发言人孙晓周五在北京的新闻发布会上表示。周一，即将离任的美国拜登政府宣布对中国生产的“传统”半导体发起301贸易调查。“中国工商界呼吁美方切实遵守世界贸易组织规则，立即停止单边限制，通过对话谈判促进产业合作”，孙晓说。 “这将有助于维护全球产业链供应链的稳定和安全，为世界经济注入更多动力和确定性。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3292481/chinas-trade-tensions-us-remain-high-ahead-trump-inauguration?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>达美航空乘客圣诞前夕无票偷偷搭乘航班被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292528/delta-air-lines-passenger-arrested-after-sneaking-christmas-eve-flight-without-ticket?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 20:59达美航空 487 航班在西雅图-塔科马国际机场滑行至跑道时，发现一名未持机票的乘客。图片：ap据多家媒体报道，圣诞前夕，一名达美航空的乘客在没有登机牌的情况下试图飞往夏威夷时被发现。达美航空向哥伦比亚广播公司新闻网发表声明称，达美航空 487 航班在滑行至西雅图-塔科马国际机场跑道时，发现一名没有机票的乘客。西雅图港告诉美国有线电视新闻网 (CNN) 称，飞机随后返回航站楼，嫌疑人从那里起飞。警方通过视频监控在机场卫生间找到了他们。美国运输安全管理局 (Transportation Security Administration) 告诉哥伦比亚广播公司 (CBS News)，这名乘客通过了常规的安全检查，但绕过了身份验证和登机状态站。西雅图港口警察局告诉该媒体，调查人员确定这名无票乘客前一天曾通过安全检查站。据哥伦比亚广播公司 (CBS News) 报道，西雅图港口称，这名乘客因非法侵入而被捕。飞机在西雅图-塔科马国际机场的空中旅客走道下滑行。图片：AP根据 Flightradar24 的数据，这架空客 A321neo 飞机比预定时间晚了两个多小时起飞。CBS 报道称，美国运输安全局 (TSA) 进行了额外的安全检查，并重新筛查了乘客，而飞机上则有 K9 警犬在巡逻。达美航空在与多家媒体分享的一份声明中表示：“没有什么比安全更重要，达美航空的员工按照程序将一名无票乘客赶下飞机，然后将其逮捕。我们对乘客的旅行延误表示歉意，并感谢他们的耐心和合作。”达美航空、美国运输安全局和西雅图港没有立即回应 Business Insider 的评论请求，该请求是在正常工作时间之外发出的。在上个月发生类似事件后，57 岁的 Svetlana Dali 在偷偷搭乘达美航空飞往巴黎的航班后被指控为飞机偷渡者。如果罪名成立，她将面临最高五年的监禁。移民局看到的针对达利的投诉称，她在没有登机牌或护照的情况下登上了从纽约飞往巴黎的达美航空航班。投诉还说，她能够通过进入航空公司工作人员的专用通道通过安检。据说，达利在接受当局采访时还承认，她故意躲避美国运输安全局和达美航空工作人员登机。据说事件发生在 11 月下旬，正值感恩节旅行创下纪录的另一个繁忙假期。美国运输安全局表示，预计从 12 月 19 日至 1 月 2 日，机场将对近 4000 万人进行安检，比 2023 年增加 6.2%。它表示，最繁忙的日子将是 12 月 20 日、27 日和 30 日。阅读原文 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292528/delta-air-lines-passenger-arrested-after-sneaking-christmas-eve-flight-without-ticket?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2025年，特朗普与习近平能否应对挑战，为和平而合作？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3292002/2025-can-trump-and-xi-rise-ocassion-and-collaborate-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3292002/2025-can-trump-and-xi-rise-ocassion-and-collaborate-peace?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京法学硕士申请数量增加，中国 GenAI 市场持续升温</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3292521/chinas-genai-market-continues-heat-beijing-records-more-llm-filings?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 20:30北京的生成人工智能活动水平反映了其作为中国该领域一些主要参与者的所在地的地位，其中包括百度、智浦AI和Moonshot AI。图片来源：Shutterstock北京新增 11 项生成人工智能 (GenAI) 服务，准备向公众发布，北京继续提升其作为中国领先技术发展中心的声誉。据内地互联网监管机构周五发布的消息，在北京网信办注册的新一批 GenAI 服务包括由本土初创企业智谱智能和智能手机巨头小米的子公司睿格设计开发的大型语言模型 (LLM)。网信办表示，截至周五，北京网信办共批准了 105 个 LLM。GenAI 是指用于创建新内容的算法，包括音频、代码、图像、文本、模拟和视频。 LLM 是 ChatGPT 和其他应用程序的基础技术。北京的 GenAI 开发活动水平反映了北京作为中国该领域一些主要参与者（包括百度、智普 AI 和 Moonshot AI）和中国最负盛名的大学所在地的地位，这里拥有大量的技术研究人员。总部位于北京的百度的标志出现在每年于上海举行的世界人工智能大会上。图片：路透社北京也是中国法学硕士审批最为活跃的城市。据国家税务总局数据，截至 11 月，国内科技公司开发的 GenAI 产品已有 309 多个获得法学硕士审批。北京以 96 项批准领先。上海紧随其后，获得 84 项批准，超过科技中心深圳所在的南部广东省的 36 项。自 OpenAI 于 2022 年 11 月发布 ChatGPT 以来，中国 GenAI 市场的竞争愈演愈烈，大型科技公司和初创公司纷纷争相建立和货币化他们的法学硕士学位和 GenAI 应用程序。根据去年 7 月发布的规定，向国家网信办提交法学硕士学位是 GenAI 服务可供公众使用之前的必要步骤。根据内地《生成性人工智能服务管理暂行办法》，“具有舆论属性”的 GenAI 服务需要进行安全评估并进行备案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3292521/chinas-genai-market-continues-heat-beijing-records-more-llm-filings?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坠毁阿塞拜疆客机的乘客称飞机坠毁前至少听到一声巨响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292524/least-1-loud-bang-plane-went-down-passenger-crashed-azerbaijan-airliner-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 20:38救援人员搭载在哈萨克斯坦阿塞拜疆航空公司飞机失事中受伤的乘客，随一架医疗飞机抵达巴库郊外的一个机场。图片：EPA-EFE在哈萨克斯坦坠毁的阿塞拜疆航空公司客机上的一名乘客告诉路透社，飞机接近其原定目的地俄罗斯南部的格罗兹尼时，至少听到了一声巨响。J2-8243 航班于星期三在哈萨克斯坦阿克套市附近的一个火球中坠毁，此前该航班改道离开俄罗斯南部地区，莫斯科曾在那里多次使用防空系统对付乌克兰无人机。“我以为飞机要散架了，”乘客之一 Subhonkul Rakhimov 在医院告诉路透社，并补充说，听到巨响后，他已经开始诵经并为死做好准备。至少 38 人遇难，29 人幸存。阿塞拜疆航空公司巴西航空工业公司一架飞机抵达巴库机场后，一名乘客被担架抬上救护车。图片：路透社俄罗斯表示，等待官方调查完成工作以了解发生了什么非常重要。四位了解阿塞拜疆对这场灾难的初步调查结果的消息人士周四告诉路透社，俄罗斯防空部队错误地将飞机击落。阿塞拜疆航空公司周五暂停了飞往俄罗斯城市的一系列航班，并表示认为坠机原因是所谓的“物理和技术外部干扰”。拉希莫夫说，在巨响之后，飞机表现得很奇怪，就像喝醉了一样。“就好像它喝醉了一样——不再是同一架飞机了，”他说。这架巴西航空工业公司的客机从阿塞拜疆首都巴库飞往俄罗斯南部车臣地区的格罗兹尼，然后在里海上空数百英里处偏离航线。它坠毁在俄罗斯航空监管机构称，飞机紧急降落，可能是由鸟击引起的。拉希莫夫说，在迫降的混乱之后，一片沉寂，然后才开始听到受伤人员的呻吟声。当被问及有关俄罗斯防空部队误击飞机的报道时，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周五表示，他没有什么可补充的，也不想在官方调查得出结论之前发表任何评论。俄罗斯航空监管机构 Rosaviatsia 表示，机长曾被建议在其他机场降落，但他选择了哈萨克斯坦的阿克套。它表示将为哈萨克斯坦和阿塞拜疆对坠机事件的调查提供全面支持。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292524/least-1-loud-bang-plane-went-down-passenger-crashed-azerbaijan-airliner-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>石油巨头壳牌关闭新加坡加工厂调查泄漏</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3292517/oil-giant-shell-shuts-singapore-processing-unit-probe-leak?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 19:58一艘集装箱船驶过新加坡壳牌公司的 Pulau Bukom 炼油厂。图片来源：路透社新加坡海事及港务管理局 (MPA) 和国家环境局周五表示，壳牌公司已关闭其位于毛广岛 (Pulau Bukom) 设施的石油加工装置，以调查疑似泄漏事件。该石油公司估计，有几吨精炼石油产品以及炼油过程中使用的冷却水排放物已经泄漏。据该公司网站称，新加坡第一家炼油厂所在地毛广岛现在是壳牌在亚洲唯一的能源和化学品园区所在地。壳牌在给路透社的电子邮件声明中证实，周四在新加坡壳牌能源化工园区的一个码头附近发现了油污。该公司表示，已采取措施控制泄漏并防止其蔓延到海中，并已在 MPA 旁边部署船只清理泄漏地点附近观察到的轻质油污。MPA 表示调查正在进行中，该地区的航行交通仍然不受影响。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3292517/oil-giant-shell-shuts-singapore-processing-unit-probe-leak?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国C919客机明年或将飞抵亚洲部分地区</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3292479/chinas-c919-airliner-could-spread-wings-parts-asia-next-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 20:00二月份，C919 飞机亮相新加坡航展。图片来源：新华社中国明年将进一步提升其国产窄体客机的国际知名度，分析师预测，C919 已在国内一些最繁忙的航线上运营，在亚洲部分地区将更容易被发现。中国东方航空已确认，C919 将于新年第一天返回该地区的国际门户枢纽之一香港。该公司将开通上海和香港之间的每日往返航班，作为这款国产机型的首条跨境航线。据 C919 制造商中国商用飞机有限责任公司 (Comac) 的一位消息人士称，该航空公司目前正在接收其第 10 架 C919，并正在加紧准备将新飞机部署到香港航线上。“正在准备的新飞机将采用新的涂装，其首航将于 1 月 1 日在上海虹桥机场的一场活动上启动。”这位不愿透露姓名的消息人士表示。观察人士表示，香港是一个自然的选择，因为 C919 试图提高其在大陆天空以外的可见度，而且这款飞机可能会进一步开拓不需要西方监管机构认证作为先决条件的地区。“航空公司需要获得批准才能将特定类型的飞机飞到海外机场，”咨询公司 OAG 亚洲区负责人 Mayur Patel 表示。英国和新加坡。“对于 C919 运营商，他们需要获得特定国家的批准。鉴于C919的航程，东南亚的支线机场将是理想的选择。“只要符合每个国家的监管和运营要求，并且C919运营商为这些机场申请使用该机型，C919就可以运营飞往亚洲各个机场的航班，”他说，并补充说可能不需要西方的认证。C919仍在接受欧盟航空安全局的评估。上海航空信息平台Airwefly的Jason Zheng表示，北京也可以通过扩大飞机评估互认安排来提供帮助，C919在香港投入商业服务的方式可以在其他地方复制。“中国东方航空并没有开辟一条新航线，而是将C919加入其现有的上海虹桥-香港航线之一，这可以成为该飞机在成熟的东南亚航线上部署的典范，”郑说。C919运营商中国东方航空和中国南方航空扩大了飞往东南亚的广泛网络，这些网络已经部署新飞机的潜力。与此同时，中国已与新加坡、印度尼西亚、柬埔寨、老挝和缅甸签署协议，认可其适航认证和维护标准，其中包含航空安全方面的合作与互助。C919 对这些国家来说并不陌生。今年 2 月，在新加坡航展上首次亮相后，中国商飞将该模型带到了越南、老挝、柬埔寨、马来西亚和印度尼西亚进行示范飞行。中国商飞还于 10 月在新加坡开设了办事处，负责监督东南亚各地的业务，并在印度尼西亚设有服务中心，C909 支线飞机自 2022 年以来一直在印度尼西亚投入使用。郑说，中国商飞和 C919 运营商应首先确保香港的运营顺利进行。“这座城市是中国的领土，但它也是中国家门口的全球航空枢纽，其程序与国际顶级标准保持一致，”他说。 “当 C919 到达那里并与国际航空公司一起飞行时，它可以帮助吸引更多国际旅客的关注。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3292479/chinas-c919-airliner-could-spread-wings-parts-asia-next-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>