<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jan 2024 09:14:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法庭获悉，香港《苹果日报》没有完全的编辑独立性，因为高级职员“别无选择”，只能听从黎智英的命令</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250149/hong-kongs-apple-daily-did-not-have-full-editorial-independence-senior-staff-had-no-choice-follow?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.29 15:50载着黎智英的囚车抵达西九龙法院。图片：李迪生香港现已不复存在的小报《苹果日报》并没有完全的编辑独立性，高级职员“别无选择”，只能听从创办人黎智英的指示，周一法庭开庭审理。前出版商、被告人、现检方证人张剑雄表示，编辑独立只是新闻编辑室的理想选择，因为即使是最高级别的编辑也不能偏离新闻编辑室的指示。 76岁的媒体老板。“所以我的职责是监督[高级管理层]，确保他们遵循黎先生的编辑政策，”张在辩方盘问中说道。 &gt;“我们确实有编辑独立的愿望，但就黎先生的编辑政策和对我们的要求而言，我们别无选择。”香港的黎智英告诉《苹果日报》不要针对唐纳德·特朗普，法庭审理了黎智英对根据北京颁布的国家安全法与外国势力勾结的两项共谋指控以及根据《国家安全法》共谋印刷和分发煽动性出版物的第三项指控表示不认罪。检察官花了 7 天的时间审查了张的证据，以支持他们的案件，即黎智英利用《苹果日报》策划了一场反华运动，据说这位大亨对《苹果日报》拥有完全的编辑政策控制权。&lt; /p&gt;黎智英的法律团队周一淡化了黎智英在各种广告和出版策略中的作用，认为张和其他高级管理人员有自己的意见。高级辩护律师彭耀雄指出有一次，这位大亨对张向反对派区议员寻求读者订阅《苹果日报》的协助表示怀疑。2020 年，《苹果日报》创始人黎智英在公司总部。照片：K. Y. Cheng“让他们自发地去做。我们发起这样的倡议会不会很尴尬？毕竟，我们是一个营利性组织。我（作为《苹果日报》的所有者）可能太敏感了。”黎智英在发给前出版商的短信中说道。法庭获悉张无论如何都将这一提议付诸实施，并向法庭提交了一张海报暗示前沙田区议会议员陈肇阳安排了问答环节，以帮助解决注册《苹果日报》付费服务时遇到的困难。在与前副出版人陈肇始的另一条短信对话中张佩文似乎赞同黎智英对前行政长官梁振英的指控，称他对2019年3月在《苹果日报》上刊登广告的企业施加压力。“梁振英的这种行为并不新鲜。这些年都是这样，猛烈抨击广告商，向《苹果日报》施压，让广告商退出。这确实是事实，”张写道，并补充说该小报“绝对不会妥协”，并将继续捍卫言论自由和香港的其他核心价值观。迄今为止黎智英的审判：关于他的香港的每日更新孔国安案彭表示，有时黎智英向他表达“想法”后，张会执行其建议。律师亦强调了在一份声明中表达的不同意见。高层管理人员在 WhatsApp 小组讨论民主党派发的“支持抵抗”海报上加入《苹果日报》标志的问题。“这表明赖先生的指示并未一律得到遵守，”庞说。 “每个人的观点都很重要，而不仅仅是黎先生的观点。”香港法院驳回黎智英阻止证人“不相关”证据的请求张否认了这一点他表示黎智英在2019年游说公众积极参与方面发挥了突出作用，并给出了具体指示向《苹果日报》记者介绍他们的报道。“[这些指示]不仅仅是关于自由、民主或言论自由，而且[它们]是关于整个报纸的发展方向，”目击者说。&lt; /p&gt;张还反驳了辩方的论点，即黎智英在 2019 年之前的投入仅限于商业决策，并补充说这位大亨的“使命”一直是确保香港的普选。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250149/hong-kongs-apple-daily-did-not-have-full-editorial-independence-senior-staff-had-no-choice-follow?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国美国大使馆在华盛顿机场遭受“审问、骚扰”待遇后对学生发出警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250140/chinas-us-embassy-cautions-students-after-interrogating-harassing-treatment-washington-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250140/chinas-us-embassy-cautions-students-after-interrogating-harassing-treatment-washington-airport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本“月球狙击手”月球着陆器在不稳定着陆后从长达 9 天的睡眠中苏醒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250136/japans-moon-sniper-lunar-lander-rouses-its-9-day-sleep-after-wonky-touchdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.29 15:24日本用于调查月球的智能着陆器（SLIM）亮相在本月早些时候由月球游览车拍摄的这张照片中。照片：JAXA/Takara Tomy/索尼集团公司/同志社大学，来自美联社日本航天局周一表示，日本的月球着陆器已经复活，使该飞船能够继续执行其任务尽管起步并不顺利，但仍对月球表面进行了调查。这一令人惊讶的宣布促进了日本的太空计划，九天前，用于调查月球的智能着陆器（SLIM）以不稳定的角度着陆，导致其太阳能“昨晚我们成功与SLIM建立了联系，并恢复了运营！” JAXA在社交媒体平台X上表示，发布了一张被称为“玩具贵宾犬”的月球岩石的颗粒图像。“我们立即与MBC开始科学观测，并成功获得了10 波段观测的第一盏灯”，它指的是着陆器的多波段光谱相机。SLIM 于 1 月 20 日着陆，使日本成为继美国之后第五个在月球上实现“软着陆”的国家美国、苏联、中国和印度。但日本宇宙航空研究开发机构(JAXA)发布的图像显示，在被称为“恐怖20分钟”的下降过程中，该飞行器遇到了发动机问题，最终倾斜了角度。 日本“月球狙击手”着陆，但航天局表示电力不足这意味着太阳能电池板朝西而不是朝上，并且不确定它们是否仍能获得足够的电力上周 JAXA 表示，它已关闭 SLIM，剩余电量为 12%，希望该飞船能够在本周醒来。JAXA 发言人周一表示SLIM 恢复运行“大概是因为太阳能电池在接收到阳光后恢复了发电”。“我们将优先考虑现在能做的事情——观察和收集信息——而不是调整 SLIM 的位置，因为调整后的位置这个位置可能会导致更糟糕的情况，”他说。“[SLIM 在月球上的]白天将持续到一月底左右，从二月左右开始将是晚上，”他说。日本宇宙航空研究开发机构 (JAXA) 上周表示，SLIM 已在距目标 55 米处着陆。这意味着“月球狙击手”在最近发生的一系列事故后帮助修复了声誉。 ” 名副其实，着陆在 100 米的着陆区内，比通常的几公里范围精确得多。在关闭飞行器之前，任务控制中心能够下载技术和图像数据来自 SLIM 的下降和着陆的月球陨石坑。被称为“SORA-Q”的变形迷你漫游车JAXA 表示，由变形金刚玩具背后的公司共同开发，已成功从 SLIM 中分离出来。照片：JAXA、Takara Tomy、索尼集团公司和同志社大学 / 法新社讲义假设有足够的能量，SLIM 现在可以完成调查暴露区域的主要任务JAXA 表示，月球地幔的内层通常位于地壳深处。日本宇宙航空研究开发机构 (JAXA) 表示，两个探测器也成功分离，一个带有发射器，另一个设计用于绕月球表面移动，向地球发送图像。 p&gt;这款比网球稍大的变形迷你漫游车是由变形金刚玩具背后的公司共同开发的。俄罗斯、中国以及从韩国到美国的其他国家阿拉伯联合酋长国也在尝试登上月球。日本科学家可以在太空中培养小鼠胚胎。接下来是人类的诞生吗？美国公司 Astrobotic 的 Peregrine 月球着陆器本月起飞后开始泄漏燃料，导致其任务失败。它返回时可能在地球大气层中燃烧。美国宇航局还推迟了阿耳忒弥斯计划下的载人登月任务计划。日本之前的两次登月任务——一项是公开的，另一项是公开的私人 - 失败了。2022 年，作为美国阿耳忒弥斯 1 号任务的一部分，日本未能成功发射名为“Omotenashi”的月球探测器。4 月，日本初创公司 ispace试图成为第一家登陆月球的私人公司，但没有成功，在所谓的“硬着陆”后与飞船失去了联系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250136/japans-moon-sniper-lunar-lander-rouses-its-9-day-sleep-after-wonky-touchdown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门的“菲律宾街”和Anak Bakery是当地菲律宾社区的家外之家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3250137/macaus-philippine-street-and-anak-bakery-are-home-away-home-local-filipino-community?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.29 15:33澳门Anak面包店。图片：Jayson Albano在澳门，一家菲律宾面包店20年后依然生意兴隆。虽然其招牌产品的价格多年来没有变化，它的顾客已经——这家商店现在不仅吸引了该市的菲律宾社区，还吸引了其他当地人和许多游客。在面包店周围，其他人也开设了自己的企业来迎合菲律宾人的需求，创造了澳门市中心的一条非官方“菲律宾街”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3250137/macaus-philippine-street-and-anak-bakery-are-home-away-home-local-filipino-community?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方在全市打击三合会控制的毒品、性和赌博业务中逮捕了347人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250147/hong-kong-police-arrest-347-people-citywide-crackdown-triad-controlled-drug-sex-and-gambling?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.29 15:46警方三天全市逮捕了 300 多人打击黑社会经营企业。图片：讲义过去三天，香港警方在全市范围内针对非法活动和三合会控制的毒品、性和赌博业务进行了多部门打击，共拘捕了 347 人。 p&gt;警方周一表示，在周五至周日的警察、移民和消防部门联合行动中，突击搜查了 252 个娱乐场所和非法场所。娱乐场所包括麻将馆、夜总会、游戏场等。据警方称，警方已查处中心、桑拿浴室和酒吧。警方发言人表示，他们还“发现并关闭了赌博场所、毒品窝点和无照酒吧等非法场所”。行动中查获的物品。警方表示，突击搜查了 252 个娱乐场所和非法场所，包括“赌博场所、毒品窝点和无照酒吧”。图片：讲义他说，三天的行动共拘捕347人。嫌疑人包括252名本地人、13名大陆人以及另外3名滞留者。 他们因涉嫌贩卖危险毒品、冒充黑社会成员、刑事毁坏罪、经营赌博场所、经营毒品窝点等多项罪名被拘留。警方表示，打击黑社会活动是警务处处长的首要任务之一。香港警方袭击保安后反三合会行动拘捕46人“警方将继续加强情报收集，及时采取有针对性的执法行动，打击暴力犯罪、有组织犯罪活动及其收入来源” ”10月，新界发生两起引人注目的黑帮事件，促使警方在全市范围内开展了两次单独的反黑社会行动。10月25日，几名嫌疑人新宜安黑社会成员因不满屯门公共屋村外非法泊车而扣押车辆，袭击了三名保安。警方随后在屯门公屋进行为期四天的反黑社会行动。新界区。警方还突袭了黑社会经营的娱乐场所，并关闭了赌博窝点和妓院。香港警方在全市打击非法赌博的行动中逮捕了 202 人在 10 月 26 日至 29 日的行动中，警方逮捕了46人。其中包括疑似屯门新义安派头目的黑社会“北荣”。在10月31日的另一起案件中，四名疑似和盛和派头目三合会被指控在元朗打击违例泊车行动中辱骂三名警察。 11 月 2 日至 3 日，警方逮捕了两名涉案嫌疑人。香港警方破获高利贷团伙，向债务人收取高达每年 2,950% 的利率其中一名他们就是所谓的元朗派系“古夜华”的头目。 2019年7月21日至22日晚，在反政府抗议活动期间，一群身穿白衣的暴徒手持棍棒和金属棒在车站袭击抗议者和通勤者，他也是被捕者之一。他没有被检控。元朗泊车事件亦引发全市扫黑行动。副警务处长周一鸣于 11 月 2 日负责监督新界区的部分行动。2023 年首 10 个月，警方共处理了 1,620 起与三合会相关犯罪的举报，较 2022 年同期的 1,585 起案件增加 2.2%。警务处处长萧泽尔将在新闻发布会上检讨香港的治安状况以及警队的工作周二的会议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250147/hong-kong-police-arrest-347-people-citywide-crackdown-triad-controlled-drug-sex-and-gambling?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港房地产：高利率削弱需求，房价跌至2017年1月以来最低</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3250133/hong-kong-property-home-prices-slump-lowest-january-2017-high-interest-rates-undercut-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.29 14:52某处房产上刊登了出售降价房屋的广告代理机构位于香港鲗鱼涌。摄影：Elson LI香港楼市持续受高利息拖累，香港住宅价格连续第二年下跌至七年来最低评级和缓慢的中国经济。根据评级机构编制的数据，12 月份价格下跌约 1.4%，这是连续第八个月下跌，将官方指数拉至 2017 年 1 月的最后水平。估价部。这一广受关注的指数今年末为 312.1，而 11 月份为 316.5。数据显示，2023 年二手房整体价格下跌 6.7%，而上一年的跌幅更严重，为 15%。实用面积小于 40 平方米（430 平方英尺）的房屋跌幅最大，为 8.7%，而面积在 70 平方米至 99.9 平方米之间的单位跌幅最小，为 4.95%。莱坊董事兼大中华区研究与咨询主管Martin Wong表示：“市场情绪依然疲弱，因为市场上的好消息有限。”香港将军澳区住宅建筑全貌。图片：Sun Yeung香港住宅市场上半年可能会遭受更多痛苦，价格可能会下跌多达5%黄说，今年下半年将趋于稳定。香港的住宅市场是世界上最难以负担的住宅市场之一，受到高利率的打击，利率高达 5.75%，处于历史最高水平自 2007 年 12 月以来，中国经济前景不明朗，加上股市表现不佳（七年来最糟糕的开局），也让买家望而却步。中国经济复苏仅在隧道尽头。香港房地产：仲量联行总裁市场观察人士预计，随着下半年利率下降，房地产市场前景将有所改善。2023年，住宅数量为36,268套根据房地产机构美联地产 (Midland Realty) 编制的数据，易主数量为 1997 年以来的最低水平。截至 1 月 26 日，当月售出 2,366 套二手房，略高于 12 月的 2,154 套。不过，自去年年底政府放宽房地产限制以来，成交量一直在上升。据 Midland 称，12 月，共售出 3,106 套新房和住宅。 11 月份的数字为 2,767 个单位，而 10 月份的总数为 2,263 个。继行政长官李家超 10 月底发表施政报告后，政府将买家数量减半对于非永久居民和购买第二套或额外住房的居民，印花税提高到 7.5%。两年后转售房产的房主也可免除 10% 的特别印花税，从之前的三年要求。符合条件的海外人才也可免缴购房印花税，除非他们未能成为永久居民。同时，该市的租金指数在2023年上涨6.6%至187.1，为2019年12月以来的最高水平。根据政府数据。莱坊表示，由于新移民的持续需求，该市的租金可能会继续上涨。该咨询公司最近在一份报告中表示，预计今年租金将上涨 5% 至 8%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3250133/hong-kong-property-home-prices-slump-lowest-january-2017-high-interest-rates-undercut-demand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列指责其与武装分子有联系的加沙主要援助提供者近东救济工程处是什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250135/what-unrwa-main-aid-provider-gaza-israel-accuses-militant-links?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250135/what-unrwa-main-aid-provider-gaza-israel-accuses-militant-links?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国银行计划发行210亿美元债券以满足全球资本要求</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3250128/bank-china-plans-us21-billion-bond-sales-comply-global-capital-requirements?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.29 14:23在纽约市看到中国银行标志。图片来源：Shutterstock中国银行表示，计划发行高达 1500 亿元人民币（合 210 亿美元）的损失吸收债券，成为中国第一家获得重大融资的大型国有银行在 2025 年满足全球资本要求的最后期限之前出现缺口。根据一家银行的说法，该银行表示，计划利用国内和海外债务市场来销售一种新类别的总损失吸收能力 (TLAC) 债券。周五向上海证券交易所提交的文件。中国银行业监管机构将于 2022 年允许中国主要国有银行发行这些债券，据称此举将有助于防止金融体系出现任何潜在的不稳定。&lt; /p&gt;损失吸收债券不计入银行资本基础，当银行进入处置阶段时，可以注销或转换为普通股。一名男子经过中国工商银行上海分行。图片来源：Bloomberg中国排名前五的银行——中国工商银行、中国农业银行、中国银行、中国建设银行和交通银行——被指定为全球系统重要性银行受到中国监管机构和瑞士金融稳定委员会 (FSB) 的监管。全球系统重要性银行必须持有 TLAC 金额至少占风险加权资产的 16%惠誉评级在最近的一份报告中表示，自 2025 年 1 月 1 日起，该门槛将进一步提高至 18%。这些要求将增加中国银行的融资压力特别是如果银行在支持中国经济、房地产开发商和地方政府融资平台方面面临更大压力。为了满足要求，其他银行预计也将很快推出吸收损失的债券发行计划。惠誉估计，到 2025 年，这五家银行预计将额外发行 1.7 万亿元人民币的债务，到 2028 年将额外发行 6.3 万亿元人民币的债务，以填补资本短缺，以满足 TLAC 的要求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3250128/bank-china-plans-us21-billion-bond-sales-comply-global-capital-requirements?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港保姆因涉嫌虐待9个月大婴儿被捕后获保释</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250130/hong-kong-babysitter-released-bail-after-arrest-over-allegedly-abusing-9-month-old-infant?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.29 14:36警方称嫌疑人已被保释，等待进一步调查。图片：Warton Li一名在政府资助的托儿计划下招募的香港保姆因涉嫌虐待一名患有血栓的九个月大女孩而被捕，现已获准保释政府发言人表示，截至周一上午11时30分，婴儿仍在屯门医院深切治疗部，情况危急。这名33岁嫌疑人据警方称，需要保释等待进一步调查，下个月向警方报告。一位熟悉此案的消息人士称，犯罪小组官员正在等待医生的医疗报告，以确定可能的原因33岁保姆因9个月大女婴昏迷在港被捕屯门探员地区犯罪小组正在调查。此案促使福利官员考虑审查根据“社区保姆”托儿计划招募的保姆的培训情况，该计划是政府于 2011 年启动的社区支持项目。立法者还呼吁政府为从业人员建立更全面的培训架构，并更密切监察服务质素。据社会福利署消息，嫌疑人是该计划下的一名社区保姆。&lt;截至去年6月，香港已有超过1,700名社区保姆，保姆每小时的工资为25港元（3.20美元）。 2022-23 年间，他们照顾了超过 10,000 名 9 岁以下的儿童。屯门医院。这位九个月大的婴儿在脑部发现血块后接受了手术。摄影：Sam Tsang该部门表示，该女子有一个两岁的儿子，最近刚刚完成培训并于本月开始工作。受伤婴儿是她照顾的第一个孩子。政府已委托18家非政府组织在全市18个区开展该计划。涉案保姆是由于这对夫妇的家庭佣工休假，婴儿的父母从 1 月 2 日起通过负责运营该计划的非政府组织仁爱堂招募了一名儿童保育计划。香港将在涉嫌虐待婴儿后审查儿童保育计划作者：保姆父母每天上午 9.30 将孩子交给保姆照顾，每天下午 6.30 回来接孩子。这对夫妇还有一个四岁的女儿。周四下午 2 点，父亲接到仁爱堂工作人员的电话，告诉他孩子在保姆家洗澡后出现痉挛。 家长于下午3时30分左右赶到，发现婴儿在婴儿车内昏迷不醒，随即将婴儿送往屯门医院。孩子脑部发现血块后接受了手术。第二天，医生因伤势可疑而向警方报案。周六，警方因涉嫌虐待儿童而逮捕了这名保姆。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250130/hong-kong-babysitter-released-bail-after-arrest-over-allegedly-abusing-9-month-old-infant?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“恶霸”女网红因恐吓被捕，声称自己长生不老、能治病、让人致富</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3249015/bully-woman-influencer-china-arrested-after-intimidation-claims-she-immortal-cures-ills-makes-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.29 14:00一位自称不朽的中国网红，因对追随者的辱骂和恐吓行为而被警方逮捕。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/百度一位因在直播中侮辱粉丝而臭名昭著的中国网红，因说服人们骗取钱财而被警方逮捕。 “神仙附身”，能算命。受害者金某看到郭姓网红吹嘘自己具有驱鬼、治病等虚假能力的视频。&lt; p&gt;她还展示了感谢横幅，据称是来自她声称帮助过的感激之情的人。金联系郭并请求她治愈他父母的疾病并增加他的经济状况，她同意了。她还安排去他家评估风水，向他收取 2,000 元人民币（280 美元）的服务费用。当金父母的健康状况没有任何改善的迹象时，他意识到自己已经成为风水的受害者。一个骗局。然而，由于担心郭遭到报复以及她在网上拥有大量粉丝，他不敢与她对峙。郭使用谎言、威胁和恐吓建立一支规模庞大的追随者军队。图片来源：百度“她喜欢恐吓和侮辱别人。如果事情不顺利，她可能会揭露我家里的私事或我的生意。她的大量粉丝让我对让事情变得更糟持谨慎态度。”金告诉官方媒体央视记者。在另一起事件中，当有人在郭​​的直播中揭发郭的欺诈言论时，她通过给自己的宠物狗改名来进行报复。告密者并煽动其追随者进行辱骂。还扬言要诅咒他。“他要是敢不听我的话，我就诅咒他生孩子、丢孩子。” “他会感受到父母埋孩子的痛苦。”郭女士在直播中恶毒地吐槽道。她的攻击性行为吸引了更多的网络观众，进一步恐吓了寻求正义的受害者，也为她提供了机会引诱更多的人为她可疑的服务付费。她积累了巨额财富。随着影响力的扩大，郭的胆子越来越大。她想出了一种新招数，在人家门口挑衅、咒骂，并将整个过程记录在她的身上。 ” 经侦查，她在直播过程中涉嫌挑衅、诽谤、恐吓数十人，已被高平市人民检察院刑事拘留。 ，位于北部山西省。郭的网上行为变得如此极端，以至于一些关注她的人打电话给警察。图片来源：百度她的故事在网上引发了一片批评，许多人呼吁平台和郭某承担责任。“这一位人士表示，这是公然的网络欺凌行为。“可怕的是，这样的人在网上仍然有粉丝，并且有能力煽动人们实施言语暴力。这样的行为怎么还能吸引礼物呢？”另一位表示。“应采取严厉措施，决不能手软。公众应该拥有一个安全、清洁的网络环境。纵容此类网络欺凌行为长期存在的平台也应该承担责任并受到惩罚。”第三位人士表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3249015/bully-woman-influencer-china-arrested-after-intimidation-claims-she-immortal-cures-ills-makes-people?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球影响：世界第二大经济体的问题持续存在，2024 年中国的经济和人口困境</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3250101/global-impact-chinas-economic-demographic-dilemma-2024-problems-continue-worlds-second-largest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3250101/global-impact-chinas-economic-demographic-dilemma-2024-problems-continue-worlds-second-largest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普的现金储备面临 4.5 亿美元双重判决的风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250127/donald-trumps-cash-stockpile-risk-us450-million-dual-verdicts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250127/donald-trumps-cash-stockpile-risk-us450-million-dual-verdicts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部门负责人表示，由于公众困惑，废物收费计划被推迟，香港药店缺乏关于一次性塑料禁令的教育</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3250121/education-lacking-hong-kong-pharmacies-single-use-plastic-ban-sector-head-says-amid-waste-charging?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3250121/education-lacking-hong-kong-pharmacies-single-use-plastic-ban-sector-head-says-amid-waste-charging?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安瓦尔的主要盟友敦促马来西亚政治家“停止制造这么多问题”，破坏联合政府</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250123/key-anwar-ally-urges-malaysia-politicians-stop-creating-so-many-problems-undermining-unity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250123/key-anwar-ally-urges-malaysia-politicians-stop-creating-so-many-problems-undermining-unity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国希望亚马逊、谷歌和微软等人工智能提供商在与中国的科技战中披露外国客户</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3250118/us-wants-ai-providers-amazon-google-and-microsoft-disclose-foreign-clients-amid-tech-war-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.29 13:12美国商务部长吉娜·雷蒙多在美国经济会议期间发表讲话第 91 届市长冬季会议将于 2023 年 1 月 20 日在华盛顿举行。图片来源：TNS美国希望亚马逊、微软等云服务提供商积极调查并号召外国客户在其平台上开发人工智能应用，导致华盛顿与微软之间的技术冲突升级。北京。拜登政府的提案定于周一发布，要求这些公司披露外国客户的姓名和 IP 地址。根据周日发布的规则草案，亚马逊及其同行（包括 Alphabet 旗下的谷歌）必须制定预算来收集这些详细信息并报告任何可疑活动。如果实施，华盛顿可能会利用这些要求来扼杀这是中国企业访问对培训和托管人工智能至关重要的数据中心和服务器的主要途径。他们还将收集、存储和分析客户数据的责任放在云服务上，这种负担与管理金融行业的严格的“了解你的客户”规则没有什么不同。美国云提供商担心，如果盟国没有采取类似措施，对其与海外用户的活动进行限制，可能会让美国公司处于不利地位。金融科技巨头蚂蚁集团成立了由前谷歌研究员领导的人工智能部门 微软、亚马逊和谷歌的代表在美国正常工作时间以外没有立即回应置评请求。商务部发言人请彭博社参考商务部长吉娜·雷蒙多上周的评论。雷蒙多周五表示，她的团队正在努力消除人工智能开发带来的国家安全威胁，这一努力可能会集中于中国公司。华盛顿已经努力限制北京获得最先进的半导体，并希望限制中国企业开发具有潜在军事能力的人工智能的能力。“这些模型落入非国家行为者手中雷蒙多在华盛顿表示：“我们的盟友或非我们盟友的人非常危险。”总统乔·拜登 10 月指示商务部要求披露此类信息，以发现可能利用人工智能进行此类活动的外国行为者。启动该提案所称的“恶意网络活动”。美国要求在 4 月 29 日之前就该拟议规则征求意见，然后再最终确定该法规。&lt;商务部表示，可能会为美国云提供商的外国子公司的身份识别规则提供例外。它还提到了迄今为​​止一直在推动对美国云服务进行尽可能广泛定义的评论者，并补充说这将澄清外国子公司是否属于这些规则的范围。中国人工智能和其他下一代技术的发展这是政府最关心的问题，政府将北京视为其主要的全球战略竞争对手。华盛顿试图通过限制对中国的芯片出口和制裁个别中国公司来遏制中国的进步，但该国的科技尽管美国采取了限制措施，但领导人仍取得了重大突破。美国于 10 月份加强了控制，以获取更多芯片、设备和地域。其中一项关键更新针对在 40 多个国家开展业务的总部位于中国的公司，试图阻止这些公司利用其他国家作为中介来获取他们在国内无法获得的半导体。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3250118/us-wants-ai-providers-amazon-google-and-microsoft-disclose-foreign-clients-amid-tech-war-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>