<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Jun 2024 09:16:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>虐待、剥削、被当做“奴隶”对待：韩国菲律宾农场工人的困境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265774/abused-exploited-treated-slaves-plight-filipino-farm-workers-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265774/abused-exploited-treated-slaves-plight-filipino-farm-workers-south-korea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大陆的强烈反应要求 Nvidia 的黄仁勋澄清对台湾的评论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265776/backlash-mainland-china-calls-nvidias-jensen-huang-clarify-taiwan-comment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.07 16:102024 年 6 月 4 日星期一，Nvidia 公司联合创始人兼首席执行官黄仁勋在台湾台北举行的新闻发布会上。Nvidia 仍在为三星电子公司的高带宽内存芯片进行认证流程，这是这家韩国公司开始供应训练 AI 平台所必需的组件之前的最后一步。摄影师：Annabelle Chih/Bloomberg半导体公司 Nvidia Corp 及其创始人黄仁勋因黄仁勋称台湾是一个国家而遭到愤怒的中国公民和大陆媒体的攻击，一些人呼吁抵制该公司。上周，黄仁勋在最近一次访问台湾时被拍到逛台北的夜市。5 月 29 日，台湾中文电视台（CTS）播出了一次即兴采访，当被问及台湾的重要性时，黄仁勋回答说：“台湾是世界上最重要的国家之一。它是电子行业的中心。”黄仁勋今年 61 岁，出生于台湾，9 岁时移居美国。在台湾，他受到了像明星一样的待遇，人们纷纷签名、自拍。大陆民族主义媒体观察网周四发表文章，直接点名黄仁勋，称他“太冲动了”。文章称：“英伟达是一家强大的科技公司，也愿意拓展大陆市场，但它的感情不会强于14亿人民的感情，大陆企业绝不会与任何支持‘台独’的企业合作。”文章呼吁黄仁勋向“大陆同胞和工作伙伴”说明他是否说错了话。文章发表后，这则新闻成为周五微博上最热门的话题之一，一些网民也呼吁抵制英伟达。“我们应该禁止所有英伟达产品以及与该公司的任何其他关联，”有人说。“商人只关心利润……你不知道他们的底线在哪里，”另一位网友说。 “但目前，如果我们抵制英伟达，可能会伤害到我们自己，因为我们需要依赖他们的芯片。我们必须变得更强大，否则就会陷入两难境地。”北京认为台湾是中国的一部分，必要时可以用武力统一台湾。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于武装台湾。英伟达陷入了中美地缘政治敌对之中。大陆仍然是英伟达在亚洲最重要的市场，过去几年贡献了该公司全球收入的 20% 以上。然而，美国政府在 10 月份加强了对中国的芯片出口限制，阻止大陆获得英伟达专门为中国客户设计的图形处理器，以回应早先的限制。今年 1 月，黄仁勋四年来首次访问大陆。他的此次访问被视为对该芯片设计公司在中国的员工和客户的善意表示。当时，国家电视台中央电视台在一篇评论中表示，此次访问“反映了他对失去中国市场可能性的担忧”。“中国的人工智能领域正在迅速发展，并与美国一起引领世界……英伟达知道这其中的利害关系，”中央电视台说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265776/backlash-mainland-china-calls-nvidias-jensen-huang-clarify-taiwan-comment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于游客打扰当地居民，富士山拍摄的另一个障碍是</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3265734/another-barrier-mount-fuji-photo-taking-going-tourists-disturb-residents?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.07 16:15富士山梦幻桥最近在 Instagram 上爆红，外国游客蜂拥而至。由于乱穿马路让居民感到沮丧，当局宣布将修建围栏。图片：Getty Images将建造一道高大的金属栅栏来控制那些在富士山热门拍照地点打扰居民的不守规矩的游客。上个月，附近的一个城镇竖起了一块黑色屏幕，遮住了一张在 Instagram 上广为人知的从一家便利店后面升起的白雪皑皑的火山照片。富士市的居民抱怨说，大多数外国游客冒险走上富士山梦桥的路，寻找日本最高峰的完美照片。尽管它的名字如此，但这座建筑只是一座横跨河流的普通桥梁，一条狭窄的人行道与道路之间被一堵齐腰高的混凝土墙隔开。一名外国游客在罗森河口湖站前便利店前摆姿势拍照，这家便利店上个月在安装屏幕之前以可以欣赏富士山的景色而闻名。图片来源：EPA但富士市旅游官员 Haruhito Yoshizaki 说，人们一直在横穿马路，到达两条车道之间的空地。在那里，他们摆姿势拍照、旋转拍摄视频或只是放松一下——有些人甚至带着行李箱。2024 年 5 月，外国游客在罗森富士河口湖站前便利店拍摄富士山的照片——在此之前，那里竖起了一块黑屏，遮住了著名景观。照片：EPA为了阻止这种危险行为，当局已经搭建了低矮的金属脚手架，并设立了标志，告诉人们远离这段柏油路面。当局表示，接下来，他们计划在 6 月底前在该地区周围竖起一道 1.8 米（6 英尺）高的金属网围栏。吉崎说，居民“欢迎游客，只要遵守基本规则”，并补充说此举旨在缓解“当地居民的沮丧”。他补充说：“也许我们可以建一条观光路线”，以鼓励更体贴的探索。通往大桥的人行楼梯也出现在 Instagram 和其他平台上的无数照片中，以及婚礼照片中——因为从某个角度看，它似乎通向富士山。居民们也抱怨游客在安静的街区非法停车，或者在远处拍摄广角照片时互相喊叫。吉崎说，梦桥已经存在了大约十年，但渴望拍照的游客从 11 月开始聚集在那里。来日本的海外游客数量创下了历史新高，随着在现场拍摄的照片根据社交媒体上流传的消息，最近几周，人群急剧增长。本周，市政府在桥上设立了一个停车区和卫生间设施，以减轻当地人的负担。一名工人在富士河口湖的罗森河口湖站前便利店安装黑网，以遮挡富士山的景色并阻止拍照。图片来源：EPA与此同时，附近的富士河口湖町计划用更坚固的材料重建便利店旁边已经安装好的黑色网格屏障。屏幕上被戳了几个小孔，这是为了阻止人们乱扔垃圾、非法侵入和违反交通规则。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3265734/another-barrier-mount-fuji-photo-taking-going-tourists-disturb-residents?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾海军增加预备役军人数量，因中菲关系紧张，强制军事训练呼声日益高涨</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265768/philippine-navy-boosts-reservists-china-tensions-mandatory-military-training-calls-grow?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265768/philippine-navy-boosts-reservists-china-tensions-mandatory-military-training-calls-grow?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公务员行为准则现在要求将国家安全放在首位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3265770/hong-kong-civil-servants-code-conduct-now-requires-prioritising-national-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.07 15:42公务员离开金钟政府办公室。香港修订《公务员守则》，确保“忠诚、奉献和诚信”。照片：Edmond So香港在最新版《公务员行为守则》中规定，香港 173,000 名公务员必须将国家安全作为核心价值，并在履行公职时避免批评政府政策。新版《公务员守则》于周五生效，六个月前，政府提出了一系列改革，以确保公务员“忠诚、奉献和廉洁”。公务员在日常工作中需要坚持的“核心价值”数量增加了一倍，达到 12 个，其中“维护宪制秩序和国家安全”位居首位。尽管早前有计划取消“政治中立”，但公务员守则仍将其保留为核心价值之一。《公务员守则》规定：“所有公务员都应时刻警惕危害国家安全的行为或活动。” “公务员必须为维护国家安全工作提供一切合理的协助、支持、支援和保障。”公务员事务局局长杨何沛恩周五表示，大部分意见均支持更新守则。杨表示，当局还根据《基本法》第23条制定的新《维护国家安全条例》加入了相关条款。该条例是香港的小宪法。她在一份声明中表示：“政府致力提升公务员的国家安全意识，为公务员建立一套共同的价值观和行为准则。”这份长达30页的文件上次修订于2009年，还列出了172,610名公务员的其他核心价值观，包括“诚信”、“专业”和“政治中立”。在解释“尽职尽责”的章节中，公务员“不得批评”任何政府政策公务员以个人身份表达意见时，应避免其观点被“误认为”代表政府立场。公务员任何不当行为，都可能使人质疑其忠诚度和个人道德，进而怀疑他们是否值得或适合继续履行公职。公务员事务局局长杨咏仪表示，大部分收集到的意见都支持更新守则。照片：Edmond So杨先生去年表示，政府计划从守则中删除“政治中立”规则，以防止政府雇员利用该规则逃避任务。但该规则在最终确定的守则中得到保留，规定公务员不得组织或参与任何妨碍政府实施政策的活动。在 2019 年反政府抗议活动期间，公务员是香港组织反对现已撤回的引渡法案集会的团体之一。政府最初计划在去年第一季度发布更新的守则，但由于收到褒贬不一的意见，该计划被推迟。杨先生去年表示，过去五年中约有 3,000 名公务员因不当行为受到纪律处分。 2022 年有 60 人被解雇，几乎是过去五年年均 31 人的两倍。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3265770/hong-kong-civil-servants-code-conduct-now-requires-prioritising-national-security?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本厨师 Wataru Kakiuchi 在温哥华唐人街被刺死</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265755/japanese-chef-wataru-kakiuchi-stabbed-death-vancouver-chinatown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.07 13:54日本厨师 Wataru Kakiuchi 正在等车回家时遭到袭击。照片：Instagram/hapaizakaya日本驻温哥华总领事馆在接到警方袭击事件通知后，于本周早些时候表示，日本厨师 Wataru Kakiuchi 在温哥华被刺身亡。当地媒体称，32 岁的 Kakiuchi 于当地时间周三凌晨 3:30 左右在温哥华唐人街附近的一条街道上被发现伤势严重，在被送往医院前死亡。据媒体报道，Kakiuchi 在当地人中很受欢迎，周二晚上出去喝酒后，他正在等车回家，这时他遭到袭击。据媒体报道，他从 2015 年开始在温哥华的一家日式居酒屋工作，有时还会带着吉他一起演奏，并表达了希望永久留在加拿大的愿望。温哥华市长 Ken Sim 发表声明称刺伤事件“毫无意义”，并向 Kakiuchi 的家人、朋友和同事。“Kakiuchi Wataru 不仅仅是一位才华横溢的厨师……他还是一个积极向上的人，是许多人珍爱的朋友，”声明中说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265755/japanese-chef-wataru-kakiuchi-stabbed-death-vancouver-chinatown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国公司以 14 万美元基金作为“诱饵”向员工提供减肥奖金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263467/china-firm-offers-weight-loss-bonus-staff-using-us140000-fund-carrot?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.07 14:00中国一家科技公司为努力减肥的员工设立了现金奖励计划。图片来源：SCMP composite/Shutterstock中国一家科技公司投入近百万元人民币（14 万美元）设立员工减肥基金，在大陆社交媒体上赢得赞誉。这家名为 Insta360 的公司位于中国南部的广东省深圳市，去年年初推出了一项减肥计划。自那时起，已有 150 名员工参与该计划，共减重 800 公斤。据大陆新闻媒体九派新闻报道，总现金奖励达 98 万元。该计划就像一个减肥训练营。该公司将每次训练营设计为为期三个月，每次招募 30 名员工。据报道，迄今为止，该训练营已举办了五次。由于申请该计划的员工非常多，公司优先为肥胖员工提供名额。根据该计划，员工们组成小组，分享他们的成功和失败。图片来源：Insta360每个训练营的成员被分成三组，其中两组每组10人，第三组每组5人。每周都会对每个人进行称重，全组每平均减重0.5公斤，就会给每个人400元（55美元）的奖励。如果组内有人体重增加，就没有人获得奖金，而且每人会被罚款500元。报道称，自项目开始以来的三个月里，没有一名加入训练营的员工体重增加。“组建小组为员工们增加了道德维度。他们不想让同事失望，”一位姓李的员工说。“如果你不瘦下来，不仅会影响自己的奖金，还会拖累其他成员。所以这种方法确实能激发人们互相激励，也激励他们自己做更多的运动，”他说道。他表示自己去年 11 月加入了一个训练营，一方面是受到公司的奖金计划的吸引，另一方面是出于健康方面的考虑，因为他的体重超过 90 公斤，超过了 1.75 米身高的标准体重。李每天下班后都会进行体育锻炼，比如跑步、游泳和打篮球。他还节食减肥。三个月内，他减重17.5公斤，共获得7410元人民币（1000美元）。公司设立了14万美元的基金，员工减肥成功后即可获得补助。图片来源：Insta360“减肥之后，我的身材变好了，下巴更尖了，肚子也小了，感觉自己轻了很多。” “我打篮球的时候精力比较充沛。”他说道。该公司也在大陆社交媒体上收获了如潮的好评。“这真是一个童话般的公司。我希望自己能在那里工作。”一位网友在微博上说道。“如果我每天跑10公里，公司很快就会因为有我这样的员工而破产。”另一位网友开玩笑道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263467/china-firm-offers-weight-loss-bonus-staff-using-us140000-fund-carrot?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯驻新加坡大使馆强烈谴责泽连斯基在香格里拉对话会上寻求东盟支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265756/russian-embassy-singapore-slams-zelenskys-call-asean-support-peace-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.07 14:052024 年 6 月 2 日，新加坡总理 Lawrence Wong 在总统府与乌克兰总统 Volodymyr Zelensky 会面时握手。照片：EPA-EFE俄罗斯驻新加坡大使馆严厉批评乌克兰总统 Volodymyr Zelensky 上周末出席新加坡举行的香格里拉对话安全论坛，并敦促东盟国家不要加入即将到来的和平泽连斯基突然造访该论坛，呼吁亚洲国家加入瑞士主导的 6 月 15 日至 16 日和平会谈，这是他自 2022 年 2 月 24 日俄罗斯入侵乌克兰以来第二次访问该地区。周日，俄罗斯大使馆在其官方 Facebook 帖子中表达了愤慨，指责泽连斯基试图用最后的手段说服“全球南方”加入瑞士峰会，并称此举“怪异”。“我们希望，东盟主导的架构中蕴含的千年智慧能够占上风，并帮助东盟成员国做出正确选择，支持新兴的多边世界秩序，”泽连斯基在香格里拉对话会上发表讲话的同一天。应泽连斯基的要求，瑞士将主办此次和平会议。瑞士邀请了 160 个国家，据泽连斯基说，已有 100 多个政府接受了邀请。据报道，俄罗斯未受邀请。乌克兰总统泽连斯基在新加坡 2024 年香格里拉对话会场外举行的新闻发布会上发表讲话。图片：EPA-EFE周三，新加坡总理黄循财宣布，外交部高级政务部长沈颖将作为他的代表出席峰会。“我今晚与瑞士联邦主席维奥拉·阿姆赫德进行了愉快的交谈，并向阿姆赫德总统转达了我已任命高级政务部长沈颖作为我的特使出席峰会的消息，”黄循财表示。他于 5 月 15 日接替现任国务资政李显龙担任新加坡领导人。黄循财补充说，他和阿姆赫德还重申了两国的友好关系，并强调了共同努力维护《联合国宪章》原则的重要性。新加坡是俄罗斯入侵乌克兰后宣布对俄罗斯实施制裁的国家之一。战争开始四天后，外交部长维文·巴拉克里希南 (Vivian Balakrishnan) 向议会表示，新加坡将对俄罗斯实施与武器有关的出口管制和金融制裁。新加坡还发表声明谴责俄罗斯入侵，并在联合国大会上投票支持反对莫斯科行动的决议。其他确认出席的东盟国家包括菲律宾和泰国。印度尼西亚已收到邀请，但尚未表明是否会出席。路透社上周六报道称，中国外交部表示不会出席和平会议，因为会议没有达到其期望，其中包括俄罗斯和乌克兰都参加。周三，中国外交部副部长孙卫东和乌克兰外交部第一副部长安德烈·西比哈在北京会晤。几天前，泽连斯基在香格里拉对话会上批评北京试图阻止其他国家参加在瑞士举行的会谈。泽连斯基还声称，中国向俄罗斯的经济和技术流动正在帮助莫斯科发动战争，而北京没有回应基辅的会晤请求。乌克兰外交部表示，西比哈敦促北京派代表团参加和平峰会，并“表示希望中华人民共和国参加该活动能成为为建立乌克兰公正持久和平作出切实贡献的良好机会”。美国将由副总统卡马拉·哈里斯代表，尽管泽连斯基公开呼吁总统乔·拜登出席峰会。拜登将出席加州的一场竞选筹款活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265756/russian-embassy-singapore-slams-zelenskys-call-asean-support-peace-summit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美安全部门负责人同意继续就禁毒合作进行磋商</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265758/china-us-security-chiefs-agree-keep-talking-anti-narcotics-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.07 14:15中国公安部部长王小洪对美国外长表示，两国应“继续深化执法问题合作”。图片来源：路透社中国公安部部长王小红和美国国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯周四在视频通话中同意就禁毒和执法合作保持沟通。据新华社报道，王小红表示，双方应“继续深化禁毒、遣返非法移民和打击跨国犯罪方面的合作”。新华社报道称，王小红还表示，两国应“推动执法合作取得更多务实成果”。“美方应高度重视中方关切，用实际行动体现诚意，为双边合作注入正能量。”自习近平和拜登去年 11 月在旧金山举行峰会以来，中美加强了执法合作谈判，两国领导人同意在一系列领域促进合作、管控紧张局势。峰会包括一项协议，成立一个禁毒工作组，以应对非法移民和非法移民流入美国市场等。 1 名年龄在 18 至 45 岁之间的美国人的杀手。中国还同意限制可用于制造这种药物的化学品的运输，此前美国长期抱怨中国的不作为加剧了危机。王毅于 1 月在北京主持了首次禁毒工作组会议，并于 2 月在奥地利与马约卡斯会面进行进一步会谈。美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 今年 4 月访华时，他感谢王毅在帮助美国遏制芬太尼方面取得的“重要进展”。这些措施包括警告业界，对生产前体的公司采取执法行动，并提供信息以帮助国际执法部门追踪和拦截非法药物及其前体。在会见布林肯时，王毅呼吁美国停止在美国边境“骚扰”中国学生。许多人在接受移民官员的长时间审问后被禁止入境，美国称这是出于国家安全原因的必要行为。中国公安部长王小红与美国国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯周四进行视频通话。图片来源：新华社随着总统大选的临近，拜登最近收紧了移民政策，而试图从墨西哥进入美国的中国非法移民数量也激增。今年4月，在与王毅举行最新一次会晤之前，马约卡斯在接受NBC采访时表示，美国正与中国进行高层讨论，以驱逐更多非法移民，他在2月份的会谈中也提到了这个问题。美联社上个月报道称，2023年，美国边境官员在南部边境逮捕了3.7万多名中国公民，是上一年的10倍。据报道，中国同意与美国就非法移民问题进行合作，包括接受驱逐航班。据报道，一架载有中国公民的航班于3月降落在美国。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265758/china-us-security-chiefs-agree-keep-talking-anti-narcotics-cooperation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非非洲人国民大会寻求组建民族团结政府</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3265750/south-africas-anc-seeks-national-unity-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3265750/south-africas-anc-seeks-national-unity-government?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列的本雅明内塔尼亚胡将于 7 月 24 日向美国国会发表讲话</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265741/israels-benjamin-netanyahu-set-address-us-congress-july-24?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265741/israels-benjamin-netanyahu-set-address-us-congress-july-24?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着印度追赶中国航空母舰，高昂的成本迫在眉睫</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265705/india-plays-catch-chinas-aircraft-carriers-high-costs-loom-large?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265705/india-plays-catch-chinas-aircraft-carriers-high-costs-loom-large?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国太空观察家称赞 SpaceX 星际飞船的“惊心动魄”试飞</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3265714/china-space-watchers-hail-spacex-starships-breathtaking-test-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.07 12:00全球最强大火箭星际飞船 (Starship) 于周四从位于德克萨斯州博卡奇卡的 SpaceX 试验场升空。图片来源：SpaceX中国航天爱好者和媒体对SpaceX的星际飞船火箭周四的表现给予了高度评价，在第四次飞行尝试中，两级火箭都完好无损地返回地球。星际飞船不仅是首席执行官埃隆·马斯克将人类送上火星愿景的关键，而且也是美国宇航局重返月球计划的关键，目前该计划定于2026年实施。这枚世界上推力最大的火箭高121米（近400英尺），于美国东部时间上午8点50分从这家美国公司位于德克萨斯州博卡奇卡的试验场发射升空。飞行约8分钟后，星际飞船的第一级——也称为超重型助推器——成功降落在墨西哥湾水域，尽管其33个发动机中有一个在点火时出现故障。一个多小时后，火箭的第二级在印度洋溅落。 “多么强大和令人叹为观止”，一位中国航天初创企业的员工在她的微博账户上写道。一位不愿透露姓名的北京火箭工程师在接受《南华早报》采访时表示，他会给这次飞行的成绩打 90 分（满分 100 分）。“通过这次飞行，星际飞船已经完成了最终目标的 60% 的工作，”他说。国有的《中国航天报》称赞星际飞船的表现“接近成熟”，并表示它超越航天飞机，成为人类历史上最大、最重的再入航天器”。报道指出，火箭在每次试飞中都取得了“显著进展”，并表示它可能“离完全可重复使用只有一步之遥”。星际飞船于 2023 年 4 月进行了首次综合飞行试验，持续了四分钟。升空后，几台主发动机发生故障，两级火箭未能分离。11 月的第二次飞行持续了大约 8 分钟，最终以 SpaceX 所称的“快速非计划解体”告终。这枚火箭在 3 月的第三次飞行中接近海上着陆，但其第一级在溅落前陷入不可控的旋转，而失效的隔热罩导致第二级解体。《中国航天报》文章指出，尽管星际飞船第四次尝试取得成功，但其整体研发进度并未达到预期，尤其是阿尔忒弥斯三号任务，这是自 1972 年阿波罗 17 号以来美国首次计划的载人登月任务。文章称，在发射-再入-可重复使用测试之后，SpaceX 面临的最大挑战将是掌握如何在这枚巨型火箭离开地球后多次为其加油。根据该公司的最新计划，在轨加油测试要到 2025 年才会开始。上周，日本亿万富翁前泽友作取消了原定于 2023 年乘坐星际飞船绕月旅行的计划。“让机组人员等得更久，我感到很难过，”他在一份声明中写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3265714/china-space-watchers-hail-spacex-starships-breathtaking-test-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国嫦娥六号升空、国泰航空学员困境：本周七大亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3265719/chinas-change-6-lift-cathays-cadet-troubles-7-highlights-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.07 12:00嫦娥六号搭载的移动摄像机拍摄的月球表面着陆器和上升器图像。图片来源：中国国家航天局我们从本周香港、中国大陆、亚洲地区及其他地区的新闻中精选了七篇引起读者共鸣并阐明时事热点的报道。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。中国的嫦娥六号升空飞行器从月球表面升空，带着来自月球背面的首批岩石样本，开始了为期三周的回家之旅。香港旗舰航空公司国泰航空的美国培训中心已停止学员飞行员的单人飞行，因为严重失误的发生率“令人震惊”地上升，学生们卷入了翼尖碰撞、着陆弹跳和跑道错误退出等事件。插图：刘家权随着当局试图减少腐败和间谍风险，国有部门及其他部门的工作人员面临更严格的海外旅行障碍。上周五，潜在移民及其家人聚集在达卡机场外，等待机票的最新消息。照片：Redwan Ahmed劳工维权人士称，集团将数千名孟加拉国人送到马来西亚从事虚假工作，迫使他们在寻找新工作偿还债务的同时非法逾期居留。中国铁路新开通的香港、北京和上海之间夜间列车的卧铺车厢。图片：港铁香港特首李家超表示，本月起，香港、北京和上海之间将开通夜间高铁卧铺列车，此举将促进与中国大陆的融合。马来西亚马来穆斯林对中国旅游的兴趣日益浓厚，需求也随之增加，今年各旅行社处理的旅行团数量已达到“两位数”。新加坡的 Crystal Jade 一直在为特色旅游产品进行促销活动。 siu 是一种粤语侮辱性语言，经常被沮丧的父母用来辱骂孩子。照片：南华早报中国人对叉烧的喜爱是如此强烈，以至于沮丧的父母经常会大喊“生叉烧比生你好”。新加坡的翡翠餐厅因使用这种侮辱性语言来推广其叉烧而成为激烈争论的焦点。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3265719/chinas-change-6-lift-cathays-cadet-troubles-7-highlights-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚外交官称台战将使世界“彻底改变”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3265720/australian-diplomat-says-war-over-taiwan-would-make-world-radically-different-place?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.07 11:405 月 24 日，一艘台湾海警船在金门沿该岛与中国大陆之间的海上边界巡逻。照片：EPA-EFE澳大利亚驻美国大使陆克文在一次演讲中警告说，台海战争的全球后果将与第二次世界大战的影响一样大，使世界“完全不同”。如果中国国家主席习近平陆克文周四在檀香山发表演讲称，本月将迎来 71 岁生日的习近平希望实现台湾统一，并可能在未来十年内采取行动，直到他年满 80 岁。美国对中国在民主治理的台湾附近的军事活动表示担忧，包括在台湾上个月举行总统选举和赖清德总统就职典礼之后。中国大陆已警告美国不应干涉北京与台湾的事务。北京视台湾为中国的一部分，必要时将使用武力统一台湾。虽然包括美国在内的许多国家都没有正式承认台湾为独立国家，但他们反对使用武力改变现状。台湾和美国没有正式的外交关系，因为华盛顿正式承认北京，但受法律约束，有义务向台湾提供自卫手段，并且是台湾最重要的国际支持者。“如果我们忽视中国越来越明确的军事信号，包括其最近军事演习的模式，那将是愚蠢的，”陆克文说，他在过去十年中曾两度担任澳大利亚总理。他说，中国是否采取行动将取决于其对美国威慑力量的看法。他说，美国认识到，如果中国成功吞并台湾，将影响美国的信誉，并“对美国全球联盟的可靠性产生深远且可能不可逆转的影响”。陆克文说，美国、中国大陆和台湾在避免就台湾未来发生公开军事对抗方面有共同利益。去年之前一直担任纽约亚洲协会主席的中国问题学者。“这场战争造成的经济成本、国内政治影响以及不可知的地缘战略后果，很可能是自二战以来我们未曾见过的程度，”他说道。“无论结果如何（美国胜利、中国胜利，还是血腥僵局），这场战争之后的世界很可能与之前截然不同。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3265720/australian-diplomat-says-war-over-taiwan-would-make-world-radically-different-place?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>