<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 09:16:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>南海：越南不断扩张的南沙群岛前哨基地引发中国担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283834/south-china-sea-vietnams-growing-spratly-outposts-spark-flashpoint-concern-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283834/south-china-sea-vietnams-growing-spratly-outposts-spark-flashpoint-concern-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼总统普拉博沃举行军事式务虚会，以“激励”新部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3283843/indonesias-prabowo-holds-military-style-retreat-galvanise-new-ministers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 16:02印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托周五在中爪哇省马格朗的军事学院与一名学员握手。图片：Gerindra 党媒体合作伙伴/法新社
本周，印尼新内阁将举行军事式务虚会，前将军普拉博沃·苏比安托总统计划在领导团队迎来新一届任期的头 100 天时，以纪律和团队合作精神进行训练。合作部长 Budi Arie Setiadi 告诉记者，超过 100 名新任命的部长、副部长和机构负责人将参加为期多天的务虚会，务虚会将在该国军事学院区域举行，该学院坐落在中爪哇省马格朗的群山之中，距离首都雅加达有 6 小时车程。根据司法、人权、移民和惩教统筹部长 Yusril Ihza Mahendra 分享的 Instagram 帖子，内阁于周四下午乘坐洛克希德 C-130 大力神运输机抵达。他们得到了全套迷彩服、运动衫和白衬衫，并将在军事学院周围山上的豪华帐篷里扎营。“我优先考虑团队合作，”前将军普拉博沃在周三的第一次内阁全体会议上表示。“我们将在马格朗进行协调。我认为这将带来很多好处。”这种方法体现了普拉博沃的领导风格，他本人早在 1970 年代就在马格朗的军事学院接受训练并毕业。在他担任总统的最初几次演讲中，他使用了强人言论来强调服从和凝聚力，尤其是考虑到他组建的内阁规模大得多。文化部长法德利·宗 (Fadli Zon) 表示，在撤退期间，内阁成员将被要求介绍普拉博沃五年任期内的优先计划和政策。塞蒂亚迪补充说，他们还可能进行一些户外活动，以了解团队中每个人的性格。“在马格朗举行的这项活动是为了激励部长们，”总统通讯主管哈桑·纳斯比说。“但这不是军国主义。这是为了团结。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3283843/indonesias-prabowo-holds-military-style-retreat-galvanise-new-ministers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击黎巴嫩记者驻地 造成 3 名电视台工作人员死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283845/israeli-strike-journalist-compound-lebanon-kills-3-tv-staffers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283845/israeli-strike-journalist-compound-lebanon-kills-3-tv-staffers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：朝鲜出兵俄罗斯能得到什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283848/ukraine-war-what-does-north-korea-gain-sending-troops-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283848/ukraine-war-what-does-north-korea-gain-sending-troops-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>明星中国基金经理押注阿里巴巴和白酒股以期获得股东回报</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3283850/star-chinese-fund-manager-bets-alibaba-liquor-stocks-shareholder-returns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 16:152024 年 10 月 15 日，人们在广州举行的第 136 届中国进出口商品交易会期间参观阿里巴巴展位。图片来源：新华社一位明星中国基金经理在第三季度对阿里巴巴集团控股进行了新的投资，使这家电子商务巨头成为其 85 亿美元投资组合中第二大持股，因为在经历了多年的低迷之后，领先的科技和消费类股票在股东回报方面看起来很有吸引力表现不佳。据易方达基金周五发布的季度报告显示，易方达基金管理公司的张昆通过其易方达蓝筹精选混合基金购买了 4040 万股香港上市的阿里巴巴股票。易方达基金管理公司管理着中国共同基金行业最大的资金池。截至 9 月底，这笔 40 亿元人民币（5.614 亿美元）的投资占该基金资产的 9.1%。该基金的中期报告显示，6 月份阿里巴巴并不在张昆的投资组合中。“我们观察到，一些领先的消费公司的股息收益率在市场上名列前茅，甚至超过了股息指数成分股的股息收益率，”张昆在报告中表示。 “考虑到包括回购和分红在内的综合股东回报，一些领先的科技和消费股在绝对或相对水平上都提供了非常高的回报。”张先生以其价值投资心态和他管理的基金规模而闻名。62 亿美元的蓝筹基金是他的旗舰产品。该基金上季度在购买阿里巴巴和其他大盘股（如中国白酒生产商山西杏花村汾酒厂）的策略下实现了 15.1% 的回报率。根据季度报告，这超过了旨在衡量该基金表现的定制基准的 12% 的涨幅，该基准包括境内股票、香港上市股票和债券。9 月底，北京出台了一系列刺激措施，以支撑股市并重振经济增长，内地和香港股市因此受到巨大提振。这些举措包括提供8000亿元人民币新融资支持机构股票投资、降低借贷成本以及取消房地产市场的限购令。阿里巴巴股价第三季度在港上涨56%，为该公司2019年在港上市以来三个月内的最佳表现，因为该公司推出了一项总额650亿美元的股票回购计划，其电子商务业务显示出企稳的迹象。张勇可能是在阿里巴巴11月15日公布第二季度业绩之前建仓，并押注双十一购物节的可能表现。彭博数据显示，即便大幅上涨，阿里巴巴仍比2020年10月的高点低近70%，按市盈率计算，其估值低于三年平均水平。阿里巴巴拥有《华盛顿邮报》。张勇表示，鉴于股东回报率相对较高，且中国长期主权债券收益率接近历史低位，阿里巴巴等大公司的股票即使在近期上涨之后仍具有吸引力。报告显示，第三季度，张勇持有的山西杏花村汾酒股份增加了一倍多，至 1,480 万股，并增持了竞争对手泸州老窖 78 万股，同时减持了 170 万股腾讯控股股份。截至第三季度末，这三家公司均位列张勇十大持股之列。在此期间，他持有的最大股票是中国第二大白酒生产商宜宾五粮液，价值 42.9 亿元人民币，占该基金投资的 9.8%。“在 9 月底宣布了一系列政策后，经济有望企稳，”他说。“这也有望打消人们对经济的悲观预期和企业盈利的下调。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3283850/star-chinese-fund-manager-bets-alibaba-liquor-stocks-shareholder-returns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最高立法机构将于 11 月 4 日至 8 日召开会议，市场正在等待刺激计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3283851/chinas-top-legislature-meet-november-4-8-market-awaits-stimulus-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 16:16中国最高立法机关将于11月4日至8日召开会议。图片：南华早报中国最高立法机构将于11月4日至8日召开会议，讨论世界第二大经济体面临的一系列问题。这是全国人民代表大会常务委员会委员长赵乐际周五主持的一次会议上宣布的。全国人大常委会会议召开之际，市场正热切期待有关该国经济刺激计划最新进展的新信息。会议议程包括讨论该国的金融工作和审查一些法律修订。到目前为止，官方声明中还没有提到与财政部有关的法案或预算计划。更多内容请关注……获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3283851/chinas-top-legislature-meet-november-4-8-market-awaits-stimulus-plans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港购物中心玻璃墙板坠落致 4 人受伤 民众呼吁检查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283840/hongkongers-call-checks-after-glass-wall-panel-shopping-centre-falls-injuring-4?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 15:49周四晚，位于香港仔葵涌的葵涌商场一块玻璃碎裂掉落，造成四名行人受伤。照片：Edmond So香港一家商场外墙玻璃脱落，从五层坠落，造成人员受伤。事发后，商场附近的居民和商贩呼吁加强检查。有关部门表示，将责令楼主调查。周五早上，玻璃坠落地点已封闭。警方称，前一天晚上 6 点 40 分左右，一块长约 2 米、宽约 3 米的玻璃从位于香港西九龙的太古里购物中心五楼坠落。一男三女四人受轻伤。其中三人被送往医院。目击者回忆说，几秒钟内听到两声“砰”的响声，一名商贩说，她看到两人被玻璃坠落砸伤。“我当时不知道发生了什么。我当时正在这里工作，然后就听到一声巨响，一块玻璃掉了下来，”一位姓黄的水果商贩说。 “过了一会儿，几秒钟后，另一块玻璃掉了下来。”这位 50 岁的妇女的商店位于玻璃掉落地点的马路对面，她说事件发生时她很害怕，因为她担心有人会因此丧命。承包商搭起了竹脚手架，玻璃板脱落留下的矩形洞口用木板盖住了。工人们搭起脚手架来修复从 Citywalk 购物中心外墙上掉下来的玻璃板周四晚上的葵涌。照片：Edmund So另一位不愿透露姓名的商贩回忆说，看到两人被掉落的玻璃砸伤。“我看到很多人都很害怕。我看到一位大福珠宝店的女士被玻璃砸伤，她走到附近一家商店的门口蹲下，”她说道。“另一位受伤的女士坐在我们旁边的楼梯间。”这位商贩的店铺也位于购物中心对面，她指出，玻璃掉落的地方通常人流很多。“昨晚那个时候，人们要么回家吃晚饭，要么出去吃晚饭。如果是在中午，人会更多，”她说道。她还希望商场管理层和政府能够加强对此类玻璃的检查，因为这对过往的行人很危险。黄女士同样表示，商场管理层和政府应该加强对这类建筑外墙的检查，因为香港有很多这样的建筑，而且这个城市容易受到台风的影响。“这里总是有人经过，谁也不想看到别人受伤，”她说。附近居民黄洁 (50 岁) 也有同感，她说商场管理层应该经常检查和维修。“经过这次事件后，我现在不想走在马路的那一边。我宁愿走在街道的另一边，我不敢走在那一边，”她说，并补充说她经常经过该地区去附近的街市购物。屋宇署在声明中表示，警方于周四晚上 7 点 30 分左右（事发后约 50 分钟）通知了该署。该署表示已立即派出人员视察现场，并未发现对建筑物结构有明显危险。该署工作人员指示购物中心的物业管理公司安排承包商拆除剩余的松散玻璃碎片，检查该处所的其他玻璃覆层，并进行必要的维修。“[我们]将发出调查令，要求业主委任授权人员进行调查，并提交调查报告和补救建议，”该署表示。“[部门]将与物业管理公司保持联系，以监测调查和维修工作的进展，”它已添加。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283840/hongkongers-call-checks-after-glass-wall-panel-shopping-centre-falls-injuring-4?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京为私营企业提供更多参与国家项目和研究的机会</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3283822/beijing-offers-private-firms-more-access-national-projects-and-research?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 15:00本月，研究人员在位于山东省青岛市的中国海洋大学的实验室里工作。图片来源：新华社随着世界第二大经济体中国寻求更多私人投资来支撑经济增长和稳定就业市场，北京方面向私营企业发出了新的橄榄枝，为私营企业提供更多进入国家研究设施和国家项目的机会。据中国中央电视台报道，国家发展和改革委员会（NDRC）周四在西南部城市成都举行的会议上承诺，支持具有强大创新能力的私营企业牵头开展国家重大科技项目。北京还将扩大私营企业进入国家研究设施的机会，并促进大学和研究机构的人才向此类企业转移。“我们将支持基础研究课题多元化，引导有条件的民营企业承担高风险、高价值的技术研究，”发改委副主任郑蓓表示。中国最高经济规划机构发改委的承诺是政府为增强企业对私营企业的信心而采取的又一举措私营经济在推动经济和创造就业方面发挥着至关重要的作用。然而，私营企业家对先前承诺的有效履行有很多担忧。去年，北京宣布计划在国家发改委下设一个私营经济促进局，并发布了一项支持私营部门的行动计划。但在 6 月份的全国人民代表大会常务委员会会议上，30 多名立法者强调了严重阻碍私营经济发展的因素，例如市场准入壁垒。根据最高立法机构上周发布的一份说明，私营企业在获得融资方面也面临障碍，在竞标政府项目时处于不利地位。本月初，中国政府公布了期待已久的私营经济促进法草案，以平息这种担忧。但分析人士认为，该法律过于模糊，例如，没有针对将政府项目承包给私营企业的具体目标。在严格的新冠疫情限制措施以及对互联网和校外教育等行业的监管打击之后，私营企业的商业信心一直处于长期低迷状态。该法律草案共有 77 条，包括促进公平市场竞争、改善投资环境和确保私营企业遵循“正确的政治方向”的措施。北京在法律草案发布四天内收到了一千多条建议，并将继续接受公众意见，直到 11 月 8 日。私营部门占中国国内生产总值的 60% 以上，雇用了 80% 以上的城镇劳动力。政府数据显示，衡量信心的民间投资在前三个季度同比下降了 0.2%，而私营部门在整体固定资产投资中的份额下降至上个月为 50.4%，低于去年同期的 51.57%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3283822/beijing-offers-private-firms-more-access-national-projects-and-research?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本游客在马来西亚与卡车相撞 致其死亡12人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3283824/japanese-tourist-dies-12-injured-after-bus-smashes-truck-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 14:39周四，警察在马来西亚霹雳州太平检查撞上卡车尾部的旅游巴士。照片：马来西亚消防救援部门通过美联社日本最大的旅行社之一周五表示，一辆旅游巴士在马来西亚高速公路上撞上一辆卡车的尾部，造成一名日本游客死亡，另有 12 人受伤。JTB 公司表示，事故发生在周四马来西亚中部霹雳州，当时这辆巴士正从槟城前往金马仑高原，金马仑高原是一个遍布茶园的热门旅游目的地。JTB 总裁兼首席执行官山北荣二郎在东京的新闻发布会上表示，一名 70 多岁妇女因伤势过重死亡。马来西亚消防救援部门表示，这辆巴士上载有来自日本的三男八女，均为老年人，还有一名巴士司机和一名当地导游。消防部门表示，所有 13 名受害者都被用担架抬出并送往医院，现场接受了初步治疗。山北说，一些幸存者受了重伤。他说，他们的具体状况尚不清楚，事故原因正在调查中。消防部门提供的图片显示，巴士前部严重受损，挡风玻璃碎裂。“作为一家旅行社，我们对此次事件深感抱歉，并表示最深切的歉意，”山北说。该公司表示，正在与当地政府和日本驻马来西亚大使馆充分合作，并已派出吉隆坡办事处和东京办事处的工作人员为乘客及其亲属提供支持。山北说，这辆巴士是由当地一家旅行社租用的，符合 JTB 的安全标准。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3283824/japanese-tourist-dies-12-injured-after-bus-smashes-truck-malaysia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港恐龙化石展览首次亮相，但有人称展览缺乏背景</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3283827/hong-kong-dinosaur-fossil-exhibit-debuts-fanfare-some-say-showcase-lacks-context?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 14:49周五上午，数十名游客来到尖沙咀香港文物探知馆，查看新展出的化石。照片：Dickson Lee周五，香港首次在本地发现恐龙化石，公众对此十分兴奋，但一些游客表示，此次展览缺乏信息，并呼吁提供更多指导。周五上午，数十名游客来到位于尖沙咀的香港文物探知馆，查看新展出的化石。退休人员 Got Chong 在博物馆 10 点开门前来到博物馆，他说，发现化石离家这么近，他非常高兴。“在香港看到恐龙 [化石] 真是太神奇了，我不需要远赴世界其他博物馆，”他说。政府于周三在香港东北部的波特岛宣布发现化石，据信来自 1.45 亿年前的白垩纪。官员表示，化石是由农业部获得的，渔业及自然护理署 11 年前已发现该化石，但由于“工作重点”，今年初才交由古物古迹办事处检验。Got 认为，延迟是因为政府希望在作出任何宣布之前采取谨慎态度，并呼吁为赤洲实施更多保护措施。“我担心发现化石后，人们会涌向该岛，给那里带来破坏，”Got 以 2023 年 7 月在香港海域发现一头幼年布氏鲸的案例为例，当时它出现的消息引发公众兴趣。测量员 Gavin Kwai 带着他五岁的儿子来博物馆看化石。“[我儿子] 真的很高兴。他表示：“我希望能亲眼看看香港本土的恐龙化石。”“我希望可以发现更多恐龙化石，并把它们变成一个更大型的展览，让我们可以更多地了解恐龙。”但桂先生补充说，应该提供更多有关赤洲的信息和化石的形成过程。“有了这些信息，小朋友会更感兴趣。”“他们也可以考虑以互动的方式提供这些信息，比如游戏和动画，这样对小朋友更有吸引力。”《南华早报》周五早上观察到，工作人员不时站在化石旁边，回答游客对展品的询问，并设置了电子监视器，显示化石的基本信息。从事采购工作的Rick Dong表示，他将在即将到来的周末带孩子去看展览。“我的孩子会很高兴。他对其他博物馆的恐龙展览很感兴趣。我想他会更兴奋看到香港自己的恐龙，”董先生说，他有一个六岁的恐龙迷孩子。“香港也有恐龙化石，这很新奇，这会成为香港的另一个景点，同时对科学也有重大意义，”他说。他还指出，展览的背景信息有限，希望日后能有更多背景信息。另一位参观者黄玲玲表示，她没有听到工作人员的指导，也没有从展览中学到太多东西。“如果他们有人向我解释化石，我会再来，”她说。古物古迹办事处助理馆长吴国良表示，办事处将加强对前线工作人员的培训，并可能很快提供导览服务。“我和我的同事会站在这里回答游客的询问，但这只是暂时的“这是一个艰难的安排，”​​吴说，他指出，从周三宣布发现到向公众开放，时间很短。“我们将加强对前线同事的基本信息培训，预计稍后会推出导览服务，”他补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3283827/hong-kong-dinosaur-fossil-exhibit-debuts-fanfare-some-say-showcase-lacks-context?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国父亲因女儿嘴出血未追究校园恶霸责任遭批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3282709/china-dad-criticised-not-holding-school-bullies-accountable-after-daughter-bled-mouth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 14:00一位父亲因分享他女儿在学校被欺负并受伤的视频，而不是对欺凌者采取行动而受到批评。
图片来源：SCMP 合成/Shutterstock/抖音中国一名父亲发布了一段女儿在学校被欺负至嘴巴流血的哭泣视频，此举在网上引发激烈争论。尽管女儿痛苦不已，但该男​​子宣称自己不会追究欺凌者的责任。这位父亲来自中国中部山西省的一个县，他在自己的抖音账号@huodarensheng 上分享了自己六岁女儿的伤感视频。在视频中，女儿被一群同学围堵后表达了“辍学”的愿望。医院检查证实，女儿掉了一颗门牙。父亲的反应异常冷静，他删除了最初的视频，然后于 10 月 16 日发布了后续视频。在这段新视频中，他表示学校和“相关部门”已经迅速处理此事，并指出七名欺凌者和他们的父母已经向他的女儿道歉。在学校迅速解决此事并且欺凌者向他的女儿道歉后，父亲放弃了此事。图片来源：搜狐他选择不追究学校的责任，坚称“孩子的教育主要还是家长要负责”。此外，他决定不向家长寻求赔偿。虽然他没有详细说明他的理由，但他指出，他的家人住在一个​​只有21万居民的小县城，这意味着在一个以关系为主导的社会里树敌是不明智的。他还指出，法律并没有追究7到8岁的儿童的刑事责任，认为进一步追究这个问题“毫无意义”。在中国，刑事责任年龄定为16岁，12岁以上的未成年人只有因故意杀人、伤害等严重罪行而被追究刑事责任，但须经最高人民检察院批准。学校和当地政府都没有公开回应此事事件发生后，父亲表示愿意让女儿继续在同一所学校和班级上学。10 月 17 日，他又发布视频问女儿是否想转班或转校，女儿坚决回答“不”，表示不愿意就读一所“陌生”的学校。他评价说，女儿“意志坚强，有能力自己做决定”。网友批评父亲“太冷静，像个陌生人”，不认可他对此事的处理方式。抖音上有一位评论者表示：“你没有尽到父亲的责任，没有保护好你的女儿。”另一位评论者补充道：“可怜的女孩，有一个不支持她的父亲。如果不承担后果，欺凌者只会更加针对她。”校园暴力是中国长期存在的问题，引发了关于预防安全措施以及心理健康和情感支持的讨论。图片来源：Shutterstock上海外国语大学学生的一项研究表明，中国校园暴力官方统计数据严重缺乏。西南大学研究人员在 2018 年进行的一项研究发现，超过一半的农村地区学生表示曾遭受过欺凌，而这些地区的经济发展和教育资源通常较差。许多受害者在网上分享说，他们仍然承受着此类经历带来的创伤，常常导致自尊心低落。然而，公开的法律文件表明，受害者在努力为校园暴力造成的精神痛苦伸张正义的同时，更倾向于寻求身体伤害的赔偿。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3282709/china-dad-criticised-not-holding-school-bullies-accountable-after-daughter-bled-mouth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>过去一年香港又有 4 家残障人士护理院涉嫌虐待院友</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283816/4-more-hong-kong-disabled-care-homes-involved-abusing-residents-over-past-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283816/4-more-hong-kong-disabled-care-homes-involved-abusing-residents-over-past-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲议会谴责中国大陆最近的台湾军事演习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283811/mainland-chinas-latest-taiwan-military-drills-condemned-european-parliament?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283811/mainland-chinas-latest-taiwan-military-drills-condemned-european-parliament?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕5人，查获价值110万港元的非法毒品，包括“太空油”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283817/hong-kong-police-arrest-5-seize-hk11-million-illegal-drugs-including-space-oil?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 13:46香港警方拘捕五人，并查获价值逾110万港元的非法毒品。图片来源：南华早报香港警方在打击本地贩毒集团的行动中拘捕了五人，并查获了价值超过 110 万港元（141,570 美元）的非法药物，包括新出现的“太空油”。警方周五表示，调查显示，该团伙在香港地下市场出售各种毒品，并在长沙湾一个住宅单位作为其包装和分销中心。警方称，在周三对该单位和该集团用来运送非法物质的汽车的突袭中，警方没收了 2.8 公斤（6 磅）大麻花、300 克（11.6 盎司）氯胺酮、150 克可卡因和 40 克冰毒。九龙东总区反黑组高级督察冯百熙表示，警方还在行动中查获了大量大麻二酚电子烟烟弹、大麻糖果，以及含有依托咪酯（俗称“太空油”）的电子烟胶囊。警方还发现七张港币 1,000 元伪钞、四把刀具，以及用于包装非法药物的设备，例如封袋机和电子秤。警方表示，该团伙在长沙湾一个住宅单位内活动。图片：南华早报该名高级督察表示，检获的毒品估计市值超过 110 万港元。“警方认为，这次行动成功破坏了贩毒集团的供应链，”冯说。他说，在行动中被捕的三男两女因涉嫌贩卖危险药物以及持有非法药物、管制药物、攻击性武器和伪钞而被拘留。截至周五上午，五名年龄在 21 至 32 岁之间的嫌疑人仍被警方拘留。据保安部长称，香港将于明年将这种被称为“太空油”的新兴药物纳入现有的禁毒法，予以禁止。保安局局长邓炳强周三表示，这种通常包装成电子烟胶囊的药物含有麻醉剂依托咪酯可对精神和身体造成伤害。他誓言通过更新《危险药物条例》来应对日益猖獗的太空油现象。他补充说，依托咪酯将于明年上半年被列入禁用物质名单。今年7月，警方在一个生产太空油的临时实验室查获价值100万港元的非法物质。禁毒常务委员会上个月报告称，今年上半年，太空油已成为年轻吸毒者中第三大最受欢迎的药物，仅次于大麻和可卡因。该委员会解释说，太空油是一种没有标准配方的液体，通常含有依托咪酯，只能由医生开具处方，有时还会与大麻和氯胺酮等其他药物混合。依托咪酯目前根据法律被列为第一部分毒药进行管制。-委员会警告说，太空油雾化会造成严重的身心伤害，包括成瘾、记忆力丧失、癫痫、意识丧失和死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283817/hong-kong-police-arrest-5-seize-hk11-million-illegal-drugs-including-space-oil?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊猫观察：香港幼仔尾巴变圆，70天后开始“消失”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283694/panda-watch-hong-kong-cubs-tails-grow-rounder-start-disappear-70-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283694/panda-watch-hong-kong-cubs-tails-grow-rounder-start-disappear-70-days?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>