<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 09:17:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage) 表示，当选英国议会议员后会遇到麻烦</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269299/nigel-farage-promises-trouble-after-election-uk-parliament?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269299/nigel-farage-promises-trouble-after-election-uk-parliament?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国年轻人在网上开玩笑地挂牌出售工作和同事以逃避工作压力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268638/china-youth-playfully-list-jobs-colleagues-sale-online-rid-work-pressures?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 16:02中国年轻人幽默地在电子商务平台上列出自己的工作和同事以出售，作为应对工作压力的一种方式。图片：SCMP 合成/Shutterstock
中国年轻人中流传着一个笑话，他们在二手电商平台上“出售”自己的工作、老板或同事，试图“洗掉工作味道”。“工作味道”一词指的是长时间工作后身心疲惫的感觉。它通常指地铁上的汗味、萦绕在嘴里的香烟味或一杯冰美式咖啡的香味。在阿里巴巴的二手电商平台闲鱼上，许多人开玩笑地“出售”自己的工作和同事，以此缓解工作压力，洗去“工作味”。阿里巴巴集团拥有《南华早报》。《南华早报》在闲鱼上搜索后，发现有 500 多条帖子出售“烦人的工作”、“可怕的老板”和“讨厌的同事”，价格从 2 元（30 美分）到 8 万元（11,000 美元）不等。一位来自中国中部的卖家以 8,000 元（1,100 美元）的价格挂牌出售她的工作。她写道：“因为我真的不想再早起了！这份工作每月工资3000元（400美元），三个月就能收回投资。”一位来自北京的卖家写道：“以3999元（550美元）的价格卖掉一位很会讽刺的同事。我可以教你如何与这位同事打交道，并提供10条建议，让你避免成为工作中的替罪羊。”还有人以500元的价格挂牌出售他的“糟糕老板”，声称他们性格不合，老板经常批评他，给他造成很大的精神压力。另一位来自北京的卖家以10元（1.4美元）的价格挂牌出售一份需要当晚完成的项目文件。一名内地律师提醒，如果被“卖”的人的个人信息在未经授权的情况下在网络平台上公开， 重要的是，卖家要确保广告不会导致真正的现金交易。如果有人确实购买了“产品”，卖家通常会在交易后立即取消交易或干脆拒绝购买尝试。一位匿名卖家告诉《南华早报》：“之前确实有人付过钱，但我申请退款，之后就删除了列表。这只是我发泄情绪的方式，并不是真的在买卖任何人。”她补充道：“我看到很多人在闲鱼上卖工作，我觉得很有趣，所以我也想尝试一下。为了9.9元卖掉没有周末的工作，感觉就像是一种小小的报复。”在潮流兴起后，闲鱼于6月11日在微博发布声明，称未经本人同意卖人是违法的。过度劳累、办公室矛盾、难相处的老板和同事，让中国一些职场人走向了崩溃的边缘，他们把“卖人”当成一种释放压力或者报复的方式。图片来源：Shutterstock湖南联合先锋律师事务所律师刘燕告诉潇湘晨报：“如果在未经同意的情况下，将他人的姓名、身份证号码、家庭住址、联系电话等个人信息在网络平台上公开，就构成侵犯隐私，可能属于违法行为。”在中国，未经允许发布他人隐私信息的人可能会被罚款或拘留10天。“卖”工作或同事的风潮是中国大陆一场更大运动的一部分，年轻人越来越不愿意接受紧张的工作文化，倦怠是中国普遍存在的问题。他们正在追求更健康的工作与生活平衡，以保护自己的身心健康。网友们的反应既好笑，又担心这种风潮走得太远。一位网友在微博上写道：“这太好玩了！这是年轻人缓解工作压力的一种幽默方式。”但另一位网友表示：“我认为这种缓解压力的方式不合适，可能会侵犯同事或老板的隐私。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268638/china-youth-playfully-list-jobs-colleagues-sale-online-rid-work-pressures?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国电动汽车制造商转向非洲，绕过欧盟和美国的关税障碍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269234/chinese-ev-makers-bypass-eu-and-us-tariff-roadblock-turning-towards-africa?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269234/chinese-ev-makers-bypass-eu-and-us-tariff-roadblock-turning-towards-africa?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港初创企业在中国最大的人工智能展会上大放异彩，助力香港成为亚洲科技中心</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3269294/hong-kong-start-ups-shine-chinas-largest-ai-show-amid-citys-drive-asian-tech-hub-status?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3269294/hong-kong-start-ups-shine-chinas-largest-ai-show-amid-citys-drive-asian-tech-hub-status?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港誓言保护香港人权，驳斥联合国“毫无根据”的指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3269290/hong-kong-vows-protecting-human-rights-city-rejects-unfounded-un-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 15:23政务司司长陈家昌（左二）在瑞士日内瓦联合国人权理事会全体会议上发言。照片：讲义香港特区政府二号官员表示，香港将以有力的方式保护和促进香港的人权，因为当局反击了联合国人权理事会 (UNHRC) 会议上通过的对中国审查报告的“毫无根据的言论”。香港政务司司长陈国基以中国代表团副团长的身份参加了周四的联合国人权理事会会议，他在演讲中表示，制定维护国家安全的国内立法创造了一个让居民可以享有自由以及和平繁荣的生活方式的环境。“政府将继续与社会各界合作，通过安全、发展和合作来保护和促进人权，并以理性和有力的方式向国际社会讲述香港人权状况的好故事，”他说。联合国人权理事会普遍定期审议工作组审查了中国大陆在今​​年 1 月提交的一份报告，并随后于周四通过了一份审议报告，该报告涵盖联合国会员国提出了428项建议，其中24项涉及香港。香港政府发言人表示，香港坚定参与审议，许多国家“高度评价中国的人权进步，充分肯定中国在推进和保护人权方面所做的努力和历史性成就”。发言人说：“香港当局积极回应一些国家对香港人权状况的看法和建议，严正驳斥少数国家毫无根据和不实的言论。”今年4月，美国发布最新人权报告，指责北京继续“破坏”香港的政治自由和自治，违反《中英联合声明》和《基本法》。该报告强调，香港当局执行2020年国家安全法的情况，包括该法的追溯适用和拒绝保释涉嫌国家安全案件的活动人士。美国国务院该报告依据国际人权协定所载标准对约200个国家和地区进行了评估，其中包含了中国涉嫌侵犯人权的详尽清单，就像几十年来所做的那样。但北京指责美国利用该报告抹黑香港的现实状况，称华盛顿应停止“撒谎”和干涉香港地方和国家事务，并坚决反对该报告。北京还指责美国指责其他国家的人权状况，却无视其境内的种族歧视、普遍的枪支暴力、警察暴行和贫富差距等重大问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3269290/hong-kong-vows-protecting-human-rights-city-rejects-unfounded-un-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾因与亲信签订政府合同而引发的掠夺诉讼加剧了杜特尔特的法律困境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269297/philippine-plunder-lawsuit-over-government-contracts-cronies-adds-dutertes-legal-woes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 15:33菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特（左）与其助手克里斯托弗·劳伦斯·戈在马尼拉。图片：AP菲律宾前反对派参议员在周五提起的刑事诉讼中指控前总统罗德里戈·杜特尔特侵吞国库，指控他与一名助手合谋将价值数百万美元的政府基础设施合同授予亲信。该指控已提交给马尼拉司法部，加剧了这位前总统的法律担忧，其中包括国际刑事法院对杜特尔特禁毒期间大规模杀害嫌疑人所涉反人类罪指控的调查。前参议员安东尼奥·特里利亚内斯四世 (Antonio Trillanes IV) 表示，2007 年至 2018 年，杜特尔特担任市长期间，两家建筑公司在南部城市达沃获得了 100 多个政府建筑合同，价值至少 66 亿比索（1.14 亿美元）。特里兰尼斯称，这两家公司都没有足够的资源或人力来处理大规模的基础设施建设。杜特尔特和戈没有立即发表评论，但他们此前否认在任期间有任何不当行为。特里兰尼斯指控杜特尔特、戈和拥有这两家公司的亲属贪污。根据菲律宾法律，贪污罪是指政府官员与家人或同伙通过腐败行为从政府资金中获取 5000 万比索（862,000 美元）或更多的不义之财。最高可判处终身监禁。政府还可以在定罪后没收非法获得的财富或财产。特里兰尼斯说，戈“与杜特尔特合谋，利用其地位、权力和影响力，为他的父亲和兄弟垄断了价值数十亿美元的政府项目，从而不当得利于自己和直系亲属。现在是让他们承担责任的最佳时机。”他补充说，这位前总统未来将面临更多诉讼，但他没有详细说明。政府检察官将进行自己的调查，然后决定是否起诉杜特尔特和其他被告，这一过程可能需要数月或数年。现年 79 岁的杜特尔特曾长期担任达沃市市长和副市长，2016 年当选总统，承诺迅速清除这个贫困的东南亚国家的腐败和非法毒品问题——但众所周知，他未能实现这两个目标。杜特尔特是亚洲近代最不正统的领导人之一，在他六年的总统任期内，他口出恶言，高调努力培养与中国国家主席习近平和俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京的密切关系，同时公开抨击美国和欧洲领导人。杜特尔特曾是政府检察官，立法者在担任达沃市市长和女儿萨拉·杜特尔特的副市长期间，以及后来担任总统期间，发动了警察强力打击非法毒品的行动。这些行动杀死了 6,000 多名嫌疑人，其中大部分是未成年人。这次行动的规模和杀伤力在菲律宾近代历史上是史无前例的，引起了全世界的警惕。杜特尔特和他的高级警官否认授权在这些行动中进行法外处决，但他公开以死亡威胁毒贩，并鼓励警察在毒品嫌疑人暴力拒捕时开枪打死他们。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269297/philippine-plunder-lawsuit-over-government-contracts-cronies-adds-dutertes-legal-woes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗人在强硬派和改革派之间进行总统决选投票</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269284/iranians-vote-run-presidential-race-between-hardliner-and-reformist?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 14:55一名伊朗妇女在投完票后展示沾满墨水的手指。图片：法新社伊朗民众于周五举行总统选举第二轮投票，在地区局势紧张、伊朗与西方因德黑兰核计划对峙的情况下，选民们对选举结果漠不关心，这次选举将考验教士统治者的受欢迎程度。最终结果预计将于周六公布，但初步数据可能会提前公布。6 月 28 日的投票率创历史新低，超过 60% 的伊朗选民在易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 继任者的提前选举中弃权，莱西在一次直升机坠毁事故中丧生。批评人士认为，投票率低是对伊朗伊斯兰共和国的不信任投票。此次投票竞争激烈，竞争双方是低调的议员马苏德·佩泽什基安（Masoud Pezeshkian），他是最初四名候选人中唯一的温和派，以及强硬派前核谈判代表赛义德·贾利利（Saeed Jalili）。伊朗最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊（Ayatollah Ali Khamenei）投票。照片：法新社虽然这次选举对伊朗伊斯兰共和国的政策影响不大，但总统将密切参与选举伊朗 85 岁最高领袖哈梅内伊的继任者，哈梅内伊对国家重大事务拥有绝对决定权。“我听说人们的热情和兴趣比第一轮更高。愿上帝让这一切成为现实，因为这将是令人欣慰的消息，”哈梅内伊在投票后告诉国家电视台。哈梅内伊周三承认，早些时候的投票“投票率低于预期”，但表示“假设那些在第一轮弃权的人反对伊斯兰统治是错误的”。过去四年来，投票率大幅下降，批评人士表示，这表明，随着公众对经济困难以及政治和社会自由受到限制的不满情绪日益高涨，对该制度的支持已经减弱。只有 48% 的选民参加了 2021 年选举，让莱西上台，3 月份的议会选举投票率为 41%。由于以色列与伊朗盟友加沙的哈马斯和黎巴嫩的真主党之间的战争，以及西方对伊朗快速推进的核计划施加的压力增加，此次选举恰逢地区紧张局势升级。“投票赋予权力……即使有批评，人们也应该投票，因为每次投票都像发射导弹（针对敌人），”伊朗革命卫队航空航天司令阿米拉利·哈吉扎德告诉国家媒体。预计下一任总统不会对伊朗核计划做出任何重大政策转变，也不会改变对中东各地民兵组织的支持，但他负责政府的日常管理，并能影响伊朗的外交和国内政策基调。竞争者赛义德·贾利利和马苏德佩泽什基安。图片：法新社两位对手都是忠于伊朗神权统治的建制派人士，但分析人士表示，反西方的贾利利的胜利将预示着伊朗可能采取更加敌对的国内外政策。佩泽什基安的胜利可能会促进务实的外交政策，缓解目前陷入停滞的与大国恢复核协议谈判的紧张局势，并改善社会自由化和政治多元化的前景。然而，许多选民对佩泽什基安兑现竞选承诺的能力持怀疑态度，因为这位前卫生部长曾公开表示，他无意与强大的安全鹰派和神职人员统治者对抗。许多伊朗人仍然对 2022 年伊朗库尔德年轻女性马赫萨·阿米尼在拘留期间死亡引发的全国性骚乱的处理方式记忆犹新，这场骚乱被一场涉及大规模抗议活动的暴力镇压所平息拘留甚至处决。“我不会投票。因为马赫萨（阿米尼）的存在，我对伊斯兰共和国说了‘不’。我想要一个自由的国家，我想要自由的生活，”德黑兰 19 岁的大学生塞皮德 (Sepideh) 说道。自上周以来，#ElectionCircus 标签已在社交媒体平台 X 上广泛发布，一些国内外活动人士呼吁抵制选举，认为高投票率将使伊斯兰共和国合法化。两位候选人都誓言要重振疲软的经济，自 2018 年美国放弃与六个世界大国达成的 2015 年核协议以来，伊朗经济一直受到管理不善、政府腐败和制裁的困扰。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269284/iranians-vote-run-presidential-race-between-hardliner-and-reformist?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚关闭两处非法废物处理场所，与中国黑帮有关的突击行动范围扩大</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3269285/malaysia-shuts-2-sites-over-illegal-waste-raid-linked-chinese-gangs-widens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 14:57马来西亚皇家警察突袭吉打州非法废物加工厂。图片：自然资源与环境可持续发展部马来西亚政府扩大了对与中国团伙有关的非法废物进口的打击力度，马来西亚当局关闭了北部吉打州两家涉嫌无证回收电子和塑料废物的工厂。在自然资源与环境可持续发展部领导的突袭行动中，两家工厂于周四关闭，突袭发现工厂内存放了 1,600 吨电子和塑料废物。“据估计，电子垃圾工厂现场生产了 1,500 吨电子垃圾，而塑料工厂生产了 100 吨颗粒，这些颗粒装在标有鱼食的袋子里，”部长 Nik Nazmi Nik Ahmad 周五在 LinkedIn 上的一篇帖子中表示。Nik Nazmi 表示，当局将准备调查文件，根据相关法律“对两家工厂提出所有罪行指控”。如果罪名成立，肇事者将面临最高 10百万令吉（210 万美元）及最高五年强制监禁，他表示。马来西亚部长聂纳兹米 (Nik Nazmi Nik Ahmad) 视察吉打州一家非法废物工厂。图片：天然资源与环境可持续发展部部长表示，环境部门还将进一步调查塑料回收厂储存的废物来源，包括是否为非法进口。这两家工厂位于瓜拉慕达区的一个工业区，靠近慕达河，该河是邻近槟城州的主要淡水来源，英特尔公司和 AMD 等半导体巨头均在槟城州设有工厂。上周，聂纳兹米表示，政府在巴生港口查获了 100 多个装满电子废物的集装箱，这些集装箱从洛杉矶港口运往马来西亚华人团伙经营的非法冶炼厂。部长表示，这批货物价值 170 万美元。他补充说，在同一次突袭行动中还发现了另外 195 个从同一港口发出并装满废金属的集装箱。与去年相比，此次查获的废物数量急剧增加，当时当局扣押了 47 个装满塑料和电子垃圾等违禁物质的集装箱。马来西亚部长 Nik Nazmi Nik Ahmad 正在吉打州视察一家非法废物工厂。图片：天然资源与环境可持续发展部自 2017 年中国严格禁止废物进口以来，西方出口商继续将废物运往亚洲各个目的地，导致马来西亚非法进口废物数量激增。政府认为，这些进口废物是一个集团的行为，该集团使用伪造文件将非法废物运往马来西亚。电子废物包括废弃的电子设备和零部件，其中含有铅和汞等有毒物质，对健康和环境构成风险。但它们也可能蕴藏着金、银和铜等贵重金属，犯罪分子可以通过逃避严格的安全处置法规所规定的成本来从中牟利。塑料垃圾也是马来西亚的一个长期问题，马来西亚是世界上最大的塑料污染产生国之一。根据英国能源公司 Utility Bidder 2023 年的一项调查，马来西亚是向海洋排放塑料垃圾的第五大国家，每个马来西亚人平均每年扔出 2.29 公斤塑料垃圾，估计每年总量接近 76,000 吨。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3269285/malaysia-shuts-2-sites-over-illegal-waste-raid-linked-chinese-gangs-widens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港47：活动人士黄之锋因其“积极”参与阴谋而要求不超过10年的监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269292/hong-kong-47-activist-joshua-wong-asks-no-more-10-years-jail-active-role-plot?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 15:15周五，囚车将被告送至西九龙法院。照片：易扬文香港反对派活动人士积极参与与 2020 年非正式立法会“初选”有关的颠覆计划，他的律师周五在法庭上表示，要求判处不超过 10 年监禁。前学生领袖黄之锋现年 27 岁，与其他五名反对派人士一起在西九龙法院出庭，要求对他们在香港最大规模的国家安全审判中被裁定为通过滥用议员权力颠覆国家政权的阴谋中所扮演的角色减轻刑罚。黄之锋的律师李国威承认，他的当事人可以被归类为该计划的“积极参与者”，根据北京颁布的国家安全法的三级量刑制度，应判处 3 至 10 年监禁。法庭获悉，黄之锋自诩为“本地抵抗阵营”，曾在初选竞选期间多次呼吁国际社会干预并暗示反对派在立法会中的主导地位可用来对抗中国共产党。黄之锋的律师向法庭表示，黄之锋希望能够改过自新。照片：Nora Tam但李家超强调，这些呼吁并非专门为推动该阴谋而提出，而是更广泛尝试的一部分，旨在推动 2019 年的事业。他要求三位主审高等法院法官无视国安法中的一项条款，该条款要求对与外国实体或个人密谋分裂国家或颠覆国家政权的人处以“更严厉的惩罚”。李家超还敦促法官在考虑总刑期时，考虑该活动人士在因本罪被拘留期间还因另外两起刑事案件服刑的时间。“他非常希望在犯下所有这些罪行后，能够与过去的历史断绝关系，并在服完这项特定罪行的刑期后改过自新，”李家超说。然而，法官似乎更担心黄之锋在其他案件中保释期间参与颠覆阴谋的情况。陈启宗法官钟亨还质疑黄之锋是否真心希望改过自新。他告诉律师：“你刚才说的话是他母亲和其他人（在减刑信中）为他说的，不是他亲口说的。”法官补充说，黄之锋不能因为他过去对社区的贡献而获得额外减刑，包括帮助居民抗击新冠肺炎疫情的努力，这些贡献在他之前的案件中都被视为减刑因素。由三位法官组成的小组指控45名反对派人士试图通过2020年初选获得立法会的多数席位，以无差别地投票反对政府的预算并迫使行政长官下台。周五坐在被告席上的还有前立法会议员谭文豪和胡志伟、前区议员李家达和施德来，以及活动人士谭除施某外，6人均在庭审开始前对指控供认不讳。此前，法庭已听取了11名被定罪被告的律师陈述，其中包括法律学者和主要组织者。根据国安法，颠覆国家政权最高可判处终身监禁，最严重的罪犯可被判处至少10年监禁。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269292/hong-kong-47-activist-joshua-wong-asks-no-more-10-years-jail-active-role-plot?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京特使称香港“一国两制”方针“走向新的历史方向”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3269277/hong-kongs-one-country-two-systems-principle-taken-new-historical-direction-beijing-envoy-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 14:34一位高级官员称，香港作为国际调解组织总部的作用十分重要。图片来源：EPA-EFE中国外交部驻香港高级外交官表示，北京已将“一国两制”安排带入了“新的历史方向”，与国家的主要政策进行了更深入的融合，并补充说，这凸显了中国的和平共处原则。外交部驻香港公署特派员崔建春周五在一个法律论坛上表示，一国两制是一个“不断发展的过程”。“通过与‘一带一路’倡议和粤港澳大湾区等国家战略深度对接，一国两制已经走上了新的历史方向，”崔在 2024 年国际法研讨会上用英文发表演讲时表示。他补充说，这一安排是中国外交上和平共处原则也可以应用于内政的一个例子。“因此，用“一国两制”的思路解决中国统一问题是和平共处原则的另一种运用形式，”崔建春表示，但他没有具体说明这个问题。崔建春说，“一国两制”安排是一个“不断发展的过程”。 崔天凯表示，目前国际调解组织已有超过 90 个司法管辖区加入，香港作为该组织的总部十分重要。香港特区行政长官李家超在会议开幕致辞时表示，《内地与香港关于建立更紧密经贸关系的安排》（CEPA）即将实施，香港法律界将能拓展在内地的业务。“《内地与香港关于建立更紧密经贸关系的安排》即将实施，这意味着香港法律专业人士在内地有更大发展空间。”李家超说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3269277/hong-kongs-one-country-two-systems-principle-taken-new-historical-direction-beijing-envoy-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国新型大型水陆飞机进入生产总装阶段</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269274/chinas-new-large-amphibious-aircraft-goes-production-and-final-assembly?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 14:02首架批量生产的AG600飞机前部组件于6月30日交付。图片来源：中央电视台据新华社报道，中国新型大型两栖飞机——世界上最大的飞机——已进入批量生产和总装阶段。这架名为AG600的飞机专为海上巡逻和搜救行动而设计。据官方媒体报道，从南部岛屿省份海南出发，它可以在四小时内到达南海的任何地方，并可用于中国控制岛屿之间的货物或客运。其开发商中国航空工业集团公司（AVIC）周二对新华社表示，首批生产的AG600的前部组件已于6月30日交付。生产这架飞机的前部花了三个月的时间。图片来源：中央电视台报道称，这架飞机前部的交付——历时三个月——标志着该飞机批量生产的开始。据新华社报道，这架两栖飞机的最终组装将由中航工业旗下的中航通用华南飞机工业有限公司在广东省南部城市珠海完成。AG600 的开发是为了满足对可用于海上搜索的紧急救援飞机日益增长的需求。据官方媒体报道，该飞机于 2014 年开始研制，2017 年进行了陆上首飞，2020 年进行了海上首飞。适航测试于今年开始。根据政府到2027年升级各行业生产设备的计划，中国正试图开发更多国产飞机，如AG600、Y-20大型运输机和C919单通道客机。AG600被确定为重点项目，因为这是到达中国南海基地的战略需要。中航工业董事长曲敬文此前曾对官方媒体表示，这种两栖飞机可以在海浪高达2米（6.6英尺）的情况下在海上起飞和降落。曲先生说，这架飞机可以悬停两个小时。官方媒体的报道还强调了这架飞机在为海上丝绸之路的航行安全提供支持方面所发挥的作用——海上丝绸之路是北京庞大的贸易和投资网络“一带一路”计划的一部分。由于技术挫折和Covid-19大流行，AG600的开发被推迟——最初预计将在2022年准备好交付。与其他中国研制的飞机一样，这家飞机制造商也必须克服AG600发动机的问题——在这种情况下是WJ-6，这是一种基于20世纪50年代苏联AI-20系列的涡轮螺旋桨发动机。此前官方媒体报道称，目前订单中有17架AG600，包括国家海洋局和中国海警局。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269274/chinas-new-large-amphibious-aircraft-goes-production-and-final-assembly?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国华人墓地上演悼念亡灵的电影 营造恐怖娱乐之夜</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3266547/thai-chinese-cemetery-shows-movies-dead-eerie-night-entertainment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 14:05泰国一处华人公墓举行了悼念亡灵的电影放映会，以安抚那些已逝去的亡灵。图片：SCMP 合成/Shutterstock/Thaiger
泰国一处华人墓地将观影体验提升到了一个新高度——为逝者举办电影放映会。6月2日至6月6日，位于泰国东北部呵叻府的这座拥有2800座坟墓的长眠之地，精心摆放了一排排空椅子。这些坟墓大多属于移居泰国的中国人后裔，安排电影放映就是为了纪念他们的亡灵。露天电影放映期间，只有四名工作人员在场，电影每天从晚上7点放映到午夜。工作人员还为亡灵准备了盛宴，焚烧纸质祭品，例如食物、模型房屋、车辆、衣物和日用品。泰国东北部的活动场地上，一排排空椅子被精心摆放着。图片来源：X/Thaiger News据泰国日报KhaoSod报道，此次放映活动由Sawang Metta Thammasathan基金会举办，旨在纪念亡灵并为他们提供一种现代娱乐形式。活动组织者Somchai表示，在清明节后或端午节前为逝者放映电影是泰国很多华人社区的传统习俗。活动承办人Yanawut Chakrawattisawang表示，最初对在墓地放映电影感到害怕。不过，他形容这次经历非常独特和积极，因为这是他第一次为逝者提供娱乐。一位网友在微博上写道：“这种鬼片放映活动其实是一个非常温暖的想法，可以让逝者感到满足，让生者感到安心。”受儒家思想影响的泰国华人社区强调孝道和对祖先的崇敬。人们相信，由于未实现的愿望，灵魂可能会在人间徘徊。通过举行这样的仪式，这些灵魂可以得到安慰，并感受到被记住和尊重，从而减少他们对生活的“干扰”。根据2015年全国人口普查，佛教是泰国最大的宗教，94.5％的人口信奉佛教。泰国华人社区对祖先十分尊重和崇敬。图片来源：Shutterstock佛教徒相信轮回和来世。许多泰国人相信，人死后，灵魂会进入新的重生周期。因此，给鬼魂放映电影成为一种安慰逝者的方式，让他们感到满足，并确保他们重生。据 KhaoSod 报道，去年 12 月，一名泰国男子与死于白血病的女友举行了一场冥婚。新娘由一张照片和一个穿着传统泰国婚礼服装的模特代表。该男子表达了对他们爱情的承诺，并希望安慰她的灵魂。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3266547/thai-chinese-cemetery-shows-movies-dead-eerie-night-entertainment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本称中国在其南部大陆架设置浮标“令人遗憾”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3269272/japan-calls-chinese-buoy-its-southern-continental-shelf-regrettable?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 13:32一艘中国海军舰艇驶入东海日本领海。图片：法新社日本政府周五表示，已证实中国已在太平洋日本南部大陆架公海安装浮标，此举可能进一步加剧双边关系紧张。内阁官房长官林芳正 (Yoshimasa Hayashi) 在新闻发布会上表示，中国“未解释其目的和其他细节”就在日本西部主岛四国和最南端冲之鸟岛以北海域设置了一个小型浮标，对此我们“感到遗憾”。日本政府敦促中国不要损害日本的海洋利益，北京方面回应称，中国安装浮标是为了监测海啸，无意侵犯东京对大陆架的主权，日本政府发言人表示。日本政府消息人士证实，中国调查船向阳红 22 号于 6 月中旬设置了浮标，当时中国正在监测该船驶过东海日本专属经济区称。涉案公海区域被日本的专属经济区包围。去年 7 月，中国在东海由东京控制、北京宣称拥有主权的无人居住的钓鱼岛附近的日本专属经济区内安装了另一个浮标，促使日本提出抗议并要求立即拆除。中国一直在加强其在该地区水域的军事活动和海上自信，日本抗议中国船只多次侵入钓鱼岛周围的日本水域，东京称钓鱼岛为尖阁诸岛。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3269272/japan-calls-chinese-buoy-its-southern-continental-shelf-regrettable?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名涉嫌在商场抢劫 3 岁香港男孩的嫌疑人之一被带到现场进行警方重演</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269269/1-2-suspects-accused-snatching-hong-kong-boy-3-mall-brought-scene-police-re-enactment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 13:06警方于周五中午前将嫌疑人带到将军澳广场。照片：Jelly Tse两名女子被指控在香港一家购物中心绑架一名三岁男孩并向其索要 660,000 美元的加密货币赎金后，将他塞进手提箱，其中一名女子已被带到所谓的犯罪现场，警方将重演犯罪现场。周四上午 11:30 左右，数十名身穿制服和便衣的警察在将军澳广场购物中心内外就位，随后嫌疑人乘坐一辆没有标记的警车抵达那里。周四凌晨 5:25 左右，即绑架事件发生约 12 小时后，有组织犯罪和三合会调查科的警察闯入将军澳 The Wings 私人住宅区的一个单位，将这名男孩救出。两人在单位内被捕。周五上午 11:35 左右，警察在将军澳广场外的一辆车里拿走了一个黑色手提箱和一辆婴儿车商场。调查人员周四透露，嫌疑人于周三下午在商场内将受害者劫持后，准备了一个手提箱和一辆婴儿车来运送受害者。上午 11 点 45 分左右，一名戴着头巾的嫌疑人被押出黑色七人座车，手铐在腰上。她身穿灰色 T 恤、黑色短裤和人字拖。她被警察包围，并听取了简报后被带入商场。嫌疑人被押送到一家商店外的一个地方，在那里有人向她展示了一个毛绒玩具。她被带到外面，带到附近的唐俊街，在那里，在录像中重现犯罪嫌疑人使用婴儿车。中午时分，嫌犯被带回七人座轿车。约中午 12 时 30 分，嫌犯被带往唐明街公园，被押出车外，推着载有毛绒玩具的婴儿车。一名便衣女警员抓住嫌犯的一只手，将戴着手铐的嫌犯推着婴儿车，推到公园一角。一名警员在同事与嫌犯对话时作笔记。数十名警员围住嫌犯，其中一名便衣警员提着行李箱。下午 1 点前，嫌疑人被带离公园。周四下午，男孩在商场内被抢走。照片：Facebook/ Vanessa Chan据警方称，下午 4 点 30 分，一名嫌疑人将正在商场商店外与姐姐玩耍的男孩抢走。绑匪给了这名男子的姐姐一张勒索纸条，并警告其家人不要报警。《南华早报》获悉，该男子的家人被要求支付 66 万枚 Tether 数字货币，价值超过 510 万港元，才能将男孩释放。总警司关景彬周四透露，绑架阴谋是“有预谋的”，其中一名嫌疑人强行带走男孩，并将他放在附近的婴儿车里，然后推到公园等安静的地方。他说，另一名嫌疑人带着一个行李箱来见她，然后把男孩放在里面，带到其中一名嫌疑人的家中。警方在确认嫌犯及单位身份后，突击搜查天际大厦。关先生表示，男童被送往医院接受医学检查，结果显示他没有受伤。警方表示，没有支付赎金。两名女子均为 38 岁，因涉嫌绑架而被拘留。其中一名嫌犯是来自中国内地的游客，另一名持有香港身份证。警方表示，两名嫌犯并不认识男童的家人，警方仍在调查他们为何以男童为目标。在香港，绑架罪最高可判处终身监禁。警方正在调查此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269269/1-2-suspects-accused-snatching-hong-kong-boy-3-mall-brought-scene-police-re-enactment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苹果供应商富士康将在越南投资两个项目以实现供应链多元化</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3269260/apple-supplier-foxconn-invest-two-projects-vietnam-diversify-supply-chain?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.05 13:10台北的富士康办公室。图片：EPA-EFE总部位于台北的苹果供应商富士康将在越南北部沿海省份广宁投资约 5.51 亿美元开展两个新项目。据广宁省政府网站上的公告显示，该公司已获准在 Song Khoai Amata 工业园区开展一项价值 2.64 亿美元的智能娱乐产品生产项目，设计产能约为每年 420 万台。公告称，该公司还获准在 Bac Tien Phong 工业园区投资一项价值 2.87 亿美元的智能系统设备生产项目。富士康的主要子公司鸿海精密工业负责组装全球大部分 iPhone，该公司一直在印度和越南等地建立新的制造基地，实现生产基地多元化。据广宁省政府称，这两个新项目使富士康在该省承诺的总投资额达到约 10 亿美元广宁省政府将成立工作组，帮助富士康加快“支持措施和创造最有利条件”的进程，力争在2025年9月前完成建设。去年，政府宣布了另外两家富士康工厂，将生产电子元件，总投资额为2.46亿美元。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3269260/apple-supplier-foxconn-invest-two-projects-vietnam-diversify-supply-chain?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>