<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2025 21:14:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国极右翼人物汤米·罗宾逊入狱引发伦敦反对派集会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297040/jailing-uk-far-right-figure-tommy-robinson-sparks-rival-rallies-london?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297040/jailing-uk-far-right-figure-tommy-robinson-sparks-rival-rallies-london?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯袭击乌克兰造成 11 人死亡，天然气基础设施受损</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3297034/russian-attack-kills-11-ukraine-gas-infrastructure-targeted?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.01 22:321 月 8 日，俄罗斯入侵乌克兰，乌克兰城市扎波罗热遭到空袭。照片：法新社乌克兰官员称，俄罗斯周六向乌克兰发射了大量无人机和导弹，造成 11 人死亡，数十栋住宅楼以及全国能源基础设施受损。内政部称，一枚俄罗斯导弹击中了乌克兰一处住宅位于波尔塔瓦中部城市的建筑内发生一起恐怖袭击，造成 7 人死亡，14 人受伤，其中包括 3 名儿童。该部在通讯应用程序 Telegram 上发布了几张照片，照片显示，该建筑的几层顶层被砸碎，浓烟直冲天空。消防员和数十名救援人员正在废墟中搜寻。&lt;​​/p&gt;市长说，在东北部的哈尔科夫市，无人机袭击造成 1 人死亡，4 人受伤。地区官员说，3 名警察在东北部苏梅地区的一个村庄巡逻时遇难。“昨晚，俄罗斯使用各种武器袭击了我们的城市：导弹、攻击无人机和航空炸弹，”总统泽连斯基说，并补充说六个地区遭到破坏。“每一次这样的恐怖袭击都证明，我们需要更多的支持来抵御俄罗斯的恐怖主义。每一个防空系统，每一个反导武器，都在拯救生命，”他在 Telegram 应用上说道。乌克兰空军称，俄罗斯军队发射了 123 架无人机和 40 多枚导弹。其防空部队击落了 56 架无人机，并转移了 61 架无人机的飞行方向。空军没有提供拦截导弹的数量数据。周一，乌克兰哈尔科夫一所新开设的地下学校的教室，该学校旨在保护学生免受俄罗斯空袭。图片：法新社波尔塔瓦是一座距离俄罗斯边境约 120 公里的小城市，市政府表示，约有 18 栋公寓楼、一所幼儿园和能源基础设施遭到破坏。乌克兰官员说，东南部的扎波罗热市、东北部的哈尔科夫和苏梅地区以及西部的赫梅利尼茨基也遭受了破坏。哈尔科夫州长 Oleh Syniehubov 表示，俄罗斯军队使用了 6 枚导弹和 17 架 Shahed 无人机瞄准天然气基础设施和其他设施。据俄罗斯通讯社报道，俄罗斯国防部表示，其军队发动了针对乌克兰天然气和其他能源基础设施的袭击，并在过去 24 小时内击落了 108 架乌克兰无人机。自 2024 年 3 月以来，俄罗斯已对乌克兰电力部门和其他部门发动了多起导弹和无人机袭击能源基础设施，导致该国大约一半的可用发电能力被摧毁，并迫使人们轮流停电。随着战争本月接近三年，俄罗斯军队在乌克兰东部取得了小幅但稳定的进展，逐渐接近战略后勤中心波克罗夫斯克，双方都在使用无人机袭击基础设施并破坏军事补给线。莫斯科在周六早上发动的袭击是在前一天晚上俄罗斯导弹袭击之后进行的，这次袭击破坏了黑海港口敖德萨的历史中心。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3297034/russian-attack-kills-11-ukraine-gas-infrastructure-targeted?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港医院一名 19 个月大的男孩因流感病情危急</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3297033/19-month-old-boy-critical-condition-flu-hong-kong-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.01 21:59伊利沙伯医院感染控制措施通告，院方提醒院友采取预防措施，减低感染风险，包括佩戴外科口罩、保持良好的个人及环境卫生。照片：Jelly Tse香港卫生防护中心表示，一名 19 个月大、未接种疫苗的幼儿感染流感后情况危急，成为自 1 月以来记录的第九例儿童严重流感病例。该中心周六表示，这名男孩仍在医院的儿科重症监护室接受治疗，并敦促尚未接种流感疫苗的病人立即接种，以最大程度地降低感染后出现严重并发症或死亡的风险。官方数据显示，只有五分之一的 2 岁及以下儿童接种了流感疫苗。“这名 19 个月大的男孩过去身体健康，于 1 月 30 日出现发烧和咳嗽，”中心发言人说。 “临床诊断为甲型流感感染并发严重肺炎。”中心表示，男童在潜伏期内没有外游纪录，其家居接触者至今没有出现病征。中心补充，自一月初流感季节开始以来，中心已录得九宗儿童严重流感个案，其中七宗涉及未接种疫苗的未成年人。发言人说：“科学证实，接种流感疫苗是预防季节性流感及其并发症的最有效方法之一，可大大减低因季节性流感入院及死亡的风险。”“所有年龄六个月或以上（有已知禁忌症者除外）而尚未接种季节性流感疫苗的人士，应立即接种疫苗，尤其是长者和儿童，因为他们感染流感和出现并发症的风险较高。”他补充说，六个月至两岁以下儿童的接种率仍然相对较低，约为20.9截至1月26日，香港儿童感染流感疫苗的比率为1.4%。“虽然较去年同期略高，但仍低于其他年龄组别儿童的感染率。”政府已开放卫生署母婴健康院，让所有6个月至2岁以下儿童使用。家长可在网上预约子女到指定中心接种疫苗。发言人提醒居民采取预防措施，减低感染风险，包括佩戴外科口罩、保持良好的个人和环境卫生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3297033/19-month-old-boy-critical-condition-flu-hong-kong-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港球迷齐聚一堂观看里瓦尔多、卡卡等人的传奇比赛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297031/hong-kong-football-fans-gather-see-rivaldo-kaka-and-others-legends-match?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.01 20:57巴西足球明星卡卡在友谊赛前为球迷签名。照片：Eugene Lee兴奋的球迷们齐聚香港大球场，观看新春杯比赛，这是这项年度盛事移师启德体育公园举行前的最后一场赛事。观众于星期六晚上 6 点左右开始入场，比赛于晚上 8 点开球，球迷们渴望在传奇表演赛中一睹他们的偶像，包括里瓦尔多、瑞恩·吉格斯和卡卡。40 岁的足球爱好者 Eric Ho 带着他 12 岁的儿子前来观看比赛，他说他非常兴奋能够再次观看这项盛事，尤其是他最喜欢的俱乐部的前球员也参加了比赛。“我们最想看到曼联的球星。 “我是香港足球超级联赛的忠实支持者，”身穿香港足球超级联赛球衣的何先生说道。“我过去常常在农历新年的第一天和第四天来这里观看比赛，但我很期待明年在更新更大的体育场观看比赛，”他说道。大约晚上 7 点，体育场内开始聚集起人群。今年的赛事再次由世界传奇队对阵香港传奇队，埃登·阿扎尔、保罗·斯科尔斯、卡福和大卫·席尔瓦等国际球星将为这场友谊赛做好准备。球迷身穿已退役的埃登·阿扎尔 (Eden Hazard) 的比利时国家队 10 号球衣。照片：Elson Li深圳游客 Spike Li 周六与妻子 Juli Yuan 来到香港观看比赛，两人均三十多岁，他们通过体育行业的工作获得了门票作为礼物。“这是我们第一次参加农历新年杯，我期待一场激动人心的比赛。我希望看到巴西足球运动员卢西奥，而我的妻子来这里是为了看卡卡。 “她之前曾参加过他在上海的见面会，”李娜说道。他补充说，他之前听说过香港大球场，但从未去过，这场比赛让他有机会在赛事移至启德新场馆之前参观。香港人周杰伦表示，这是他 20 多年来第一次参加贺岁杯，多亏女友为他买了票，因为他通常在家通过电视观看比赛。“我想为香港队表示支持。 “我认为（前本地足球运动员）李建和今天会参加比赛，”周在比赛前说道，他还希望看到前曼联边锋吉格斯的比赛。门票价格在 380 港币（49 美元）至 1,280 港币之间，晚上 6 点开门即可购买。杯赛是由香港足球总会自 1908 年以来举办的年度足球比赛，通常在农历新年的第一天和第四天举行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297031/hong-kong-football-fans-gather-see-rivaldo-kaka-and-others-legends-match?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士称，这一次，中国肯定准备好应对特朗普的关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297015/time-around-china-surely-ready-respond-trumps-tariffs-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.01 21:00美国宣布对中国进口产品征收10%的关税。图片：法新社分析人士表示，中国“不怕”唐纳德·特朗普对中国商品征收新关税，并准备坚决反击。他们还表示，这两个地缘政治对手可能仍有回旋余地。此前，白宫周五宣布，美国将从周六开始对从中国进口的商品征收 10% 的关税。这项进口税是与对来自加拿大和墨西哥的商品征收 25% 的关税同时宣布的。白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特 (Karoline Leavitt) 表示，这些关税是对“他们采购并允许分销到我们国家的非法芬太尼，这种非法芬太尼已经导致数千万美国人死亡”的必要回应。据白宫称，这些关税将一直持续到在阻止非法毒品和移民流入美国方面取得重大进展为止。南洋理工大学外交政策助理教授 Dylan Loh新加坡理工大学的李教授指出，对中国商品征收 10% 的关税“大大低于”特朗普早先的威胁。在竞选期间，特朗普曾威胁对从中国进口的产品征收高达 60% 的关税。考虑到这一点，陆克文表示，中国政府“肯定”会制定应对特朗普举动的方案，包括对美国产品征收报复性关税。“但这些措施可能不会是全面的，”他补充道。“我相信这将是经过衡量、适当和精心设计的，这样就不会引发特朗普进一步的惩罚措施。”“我认为，仅凭这一点，不会对中美关系产生太大影响。大多数市场已经将关税因素考虑在内，北京方面也早已预料到了这一举措。”在特朗普第二任期头几周，中美之间经历了一段相对平静的时期，随后特朗普宣布加征关税。上个月就职典礼前，特朗普与中国国家主席习近平进行了通话，他称这是一次“很好的通话”。北京还派国家副主席韩正出席美国总统就职典礼，这在高级领导人中尚属首次。据报道，特朗普还表达了上任100天内访华的意图。中国人民大学国际问题研究所所长王义桅表示，中国对特朗普的关税“早已做好准备”，并称“这只是时间问题”。他指出，当特朗普在其第一总统任期内对中国进口产品征收关税时，他关注的是中美之间的贸易逆差。现在，这位美国领导人似乎正利用关税作为将产业带回美国的工具。王毅还表示，特朗普似乎“权力更大，也更成熟”。“但中国也已不再是八年前的中国”，王毅表示，并补充说，美国无法撼动中国在全球供应链等领域的领先地位。“中国一定会坚决回应。”王毅表示，中国将制定应急计划，将稀土等行业考虑在内，因为美国在这些行业高度依赖中国。尽管美国已经探索了减少对中国依赖的方法，但王毅表示，这需要时间和高昂的成本，这可能成为中国战略的一部分。王毅还表示，中国“不怕”特朗普的关税，尤其是因为与其他经济体相比，中国经济相对自给自足，从而减少了关税的影响。他表示，关税还将引发美国通胀，影响国内消费和美国经济。不过，王毅表示，中美关系有改善的迹象，并称“短期内似乎没有那么糟糕”。他表示，中美有着相似的利益，北京可以在一些领域与特朗普合作，包括乌克兰战争。“从长远来看，中美关系存在结构性挑战……但特朗普上任实际上为与中国谈判提供了空间，”他说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297015/time-around-china-surely-ready-respond-trumps-tariffs-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔利班对 40 亿美元阿富汗基金“无合法权利”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3297032/taliban-has-no-legal-right-us4-billion-afghan-fund?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.01 21:101 月 26 日，一名阿富汗货币兑换商在喀布尔的货币兑换市场清点钞票。照片：法新社美国援助阿富汗的监督机构表示，塔利班无权获得为该国拨出的数十亿美元的资金，因为他们不被承认为政府，并且受到制裁。阿富汗重建特别监察长在周五发布的最新报告中还表示，总统唐纳德·特朗普政府和国会可能想要研究将拨给阿富汗的近 40 亿美元归还到美国政府的“保管和控制”之下。2022 年，美国将之前在美国冻结的 35 亿美元阿富汗央行资产转移给了位于瑞士的阿富汗人民基金会。据监察长称，自那时以来，该基金已增至近 40 亿美元。尽管没有向阿富汗人支付任何款项，但该基金旨在代表他们保护和稳定经济。“塔利班想要这些资金，尽管他们没有合法权利，因为他们不被美国承认为阿富汗政府，在美国特别指定的全球恐怖分子名单上，并受到美国和联合国的制裁，”报告称。美国总统唐纳德·特朗普在信中这是前总统乔·拜登在他担任总统的第一天在坚决桌的抽屉里留给他的。图片：EPA-EFE该报告是在特朗普决定冻结对外援助 90 天，等待审查以确定它们是否符合他的政策目标之后发布的。根据该报告，自 2021 年撤出阿富汗以来，美国已在阿富汗花费了近 37.1 亿美元。其中大部分流向了联合国机构。报告称，还有 12 亿美元可供可能的支出。该监督机构补充说，美国的人道主义物资可能在经济崩溃的情况下“避免了饥荒”，但它并没有阻止塔利班劫持美国人、摧毁妇女和女孩的权利、审查媒体、允许该国成为“恐怖分子避风港”以及针对前阿富汗政府官员。美国仍然是阿富汗最大的捐助国，但报告称，很多钱都被征税或转移。“现金距离来源越远，透明度就越低，”监管机构审计和检查副监察长克里斯·博格森 (Chris Borgeson) 去年 8 月告诉记者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3297032/taliban-has-no-legal-right-us4-billion-afghan-fund?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港推出体育争议解决试点计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297028/hong-kong-roll-out-pilot-scheme-sports-dispute-resolution?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.01 20:02当局表示，该计划可能涵盖与足球明星梅西未能参加去年 2 月比赛类似的合同纠纷。照片：曾俊华香港副律政部长透露，今年晚些时候将推出一项解决体育纠纷的新试点计划，当局将为运动员和国家体育协会之间的仲裁提供补贴。律政司副司长张国钧周六表示，仲裁将主要涵盖商业纠纷，例如比赛赞助、转播权和体育明星的合同。它还将解决国家体育协会的治理问题。“体育仲裁对国家体育协会只有好处，没有坏处，”张国钧在一档电视节目中说道。 “这将改善他们的治理，因为参与表明，当内部纠纷无法解决时，他们愿意使用公开、公平的仲裁机制。”体育纠纷仲裁规则范本将于6月出台，而为期两到三年的试点计划将于今年下半年启动。香港的国家体育协会参与试点计划不是强制性的，但当局将鼓励协会参与。去年的施政报告中提到，香港计划发展自己的体育纠纷法律机制，这是香港成为争议解决服务中心的目标之一。司法部副部长张浩然表示，仲裁将涵盖商业纠纷，例如比赛赞助、转播权和运动员合同。照片：Jonathan Wong张建宗表示，若国家体育协会选择通过仲裁解决与运动员的纠纷，政府将承担部分费用。“我们这样做是为了证明体育纠纷可以通过仲裁解决，并积累经验，”他说。当被问及是否可以利用新的争议解决规则解决诸如足球明星里奥内尔·梅西 (Lionel Messi) 去年缺席香港友谊赛等争议时，该副部长表示，该案是合同纠纷的一个例子，可以在即将出台的规则下得到解决。“在即将成立的工作小组和我们接触的机构中，我们会讨论这个问题，”张建宗说。梅西未能参加 2 月份的比赛，让数万名球迷愤怒，而政府也要求组织者做出解释，威胁要扣除数百万港元的“M 标志”大型活动的赞助费。活动组织者Tatler Asia 随后撤回了向政府申请 1600 万港元资助该比赛的申请。对于今年晚些时候开始的试验计划，张先生表示，政府将选择一个与体育界有密切联系的仲裁机构来处理该测试计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297028/hong-kong-roll-out-pilot-scheme-sports-dispute-resolution?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俾路支省袭击巴基斯坦准军事部队 造成 18 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3297030/18-killed-balochistan-attack-pakistan-paramilitary?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.01 20:112025 年 1 月 6 日，巴基斯坦安全官员在巴基斯坦俾路支省省会奎达的一个检查站站岗。照片：EPA-EFE巴基斯坦军方媒体部门周六在一份声明中表示，18 名准军事士兵和 24 名武装分子在巴基斯坦西南部的战斗中丧生。武装分子试图设置路障军方称，俾路支省一夜之间发生了一起恐怖袭击事件，大多数死亡事件都是在安全部队将他们清除后发生的。在军方所说的“清除行动”中，有 11 名武装分子在周六被击毙。一名不愿透露姓名的警官说，一辆“载有手无寸铁的边防军准军事人员”的车辆在芒戈恰尔镇附近“遭到 70 到 80 名封锁道路的武装袭击者的射击”。他说，这起隔夜袭击造成 17 名乘客和一名前来救援的准军事人员死亡，证实了当地消息来源的报道。他说，另外三名准军事人员受重伤，两人安然无恙。到目前为止，还没有人声称对这次袭击负责。几十年来，安全部队一直在贫困但矿产资源丰富的地区与宗派、种族和分裂主义暴力作斗争俾路支省与阿富汗和伊朗接壤。1 月 26 日，俾路支省的爆炸现场。当地官员说，在针对一辆客车的爆炸中，至少有一人死亡，七人受伤。图片来源：新华社近几个月来，这个动荡省份的袭击事件有所增加。1 月份，俾路支解放军 (BLA) 声称对一起爆炸事件负责，造成 6 人死亡。俾路支解放军经常声称对安全部队或其他省份的巴基斯坦人发动致命袭击，尤其是俾路支省的旁遮普人。武装分子还针对外国融资的能源项目（尤其是中国融资项目），指责外来者剥削这个资源丰富的地区，同时排除巴基斯坦最贫穷地区的居民。11 月，俾路支解放军声称对奎达主要火车站的爆炸事件负责，该爆炸事件造成 26 人死亡，其中包括 14 名士兵。该组织还声称对 8 月份数十名袭击者协同袭击负责，造成至少 39 人死亡，这是该地区伤亡人数最多的袭击之一。巴基斯坦其他地区也出现了类似的袭击事件急剧上升近几个月来，包括西北部开伯尔-普什图省在内的地区都发生了多起冲突。仅在 2024 年，军方就报告称有 383 名士兵和 925 名武装分子在各种冲突中丧生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3297030/18-killed-balochistan-attack-pakistan-paramilitary?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国监管机构希望在不确定的环境下增强市场稳定性和信心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3297025/chinese-regulator-looks-boost-market-stability-and-confidence-uncertain-climate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.01 19:02中国证监会主席吴清。图片：路透社中国金融市场监管机构承诺，今年将优先考虑市场稳定和信心，以应对更多不确定性。中国证监会主席吴清在周六发表于党刊《求是》的一篇文章中警告称，今年中国资本市场面临外部和内部风险。“我们必须对金融市场进行全面客观的分析。一方面，我们面临风险因素和挑战，但更重要的是要确保市场信心。”吴小晖还表示，证监会将提升香港国际金融中心地位，扩大与海外市场的合作，并支持优质科技企业上市。“在规划和推动资本市场时，必须考虑经济社会发展的大背景，”吴小晖写道。“要警惕潜在的外部影响，及时与有关方面协调，防范化解风险隐患，避免市场受到重大冲击。”他继续表示，证监会的目标是“通过增强金融体系的稳定性、连续性和可预见性，促进股市平稳发展”，并将与央行合作，更好地利用结构性货币政策工具，完善政策，稳定市场，刺激经济。虽然吴小晖没有具体说明中国面临哪些外部风险，但北京方面已经宣布了一系列措施，被广泛视为部分准备特朗普重返白宫并征收新关税对中国经济构成了巨大威胁。上个月，监管机构公布了一项计划，旨在引导中长期基金（包括商业保险基金、全国社会保障基金和共同基金）增加股市活动，以帮助确保市场稳定。该委员会表示，希望这些基金逐步增加对中国股市的投资。习近平主席在新年贺词中表示，今年中国将把经济增长放在首位，能够克服国内困难和外部阻力。他还承诺进一步改革开放，协调发展和安全，并补充说，中国去年克服了国内外挑战，实现了主要发展目标，包括国内生产总值增长5%左右的目标。吴小晖在文章中写道，建立强大的资本市场将为习近平将中国变成“金融强国”的目标提供重要支持。“随着中国进入转型阶段，中国经济将保持强劲增长势头，中国经济将保持强劲增长势头。” “从高速增长转向高质量发展，发展质量是制约中国资本市场健康稳定发展的关键因素，”他写道。“虽然我国上市公司总量可观，但结构不合理，龙头上市公司技术含量还不够高，市场对科技创新和产业转型升级的支持作用还未充分发挥。”他还表示，证监会将支持优质科技企业上市，即使它们尚未盈利，并支持创新和绿色债券。“创新需要灵活、包容的融资环境，”他写道。“加快资本市场发展将有助于……增强经济韧性和抗风险能力，最终促进高质量发展。”长期以来，技术创新和高质量发展一直被中国视为推动世界第二大经济体向全球价值链上游迈进的增长战略的主要引擎。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3297025/chinese-regulator-looks-boost-market-stability-and-confidence-uncertain-climate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸军政府执政期限延长六个月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3297024/myanmar-military-junta-extends-mandate-rule-6-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3297024/myanmar-military-junta-extends-mandate-rule-6-months?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟财长对英国新的清算期限表示怀疑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297027/eu-finance-chief-casts-doubt-new-uk-clearing-deadline?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.01 19:17周五，一面英国国旗在伦敦大本钟附近飘扬。图片：AP欧盟财政部长表示，欧盟愿意进一步延长从伦敦夺取欧元清算权的最后期限，这对新通过的时间表产生了怀疑。欧盟金融服务专员玛丽亚·路易斯·阿尔伯克基本周早些时候在接受彭博社采访时表示，她希望新提出的 2028 年最后期限能够实现，但“不知道”这是否会是英国脱欧后授予英国清算机构欧盟市场准入豁免的最后一次延期。就在她发表这番言论的几天前，欧盟于周五宣布，已通过决定，将授予英国清算机构进入单一市场的豁免权延长至 2028 年 7 月。“这是一个完美的例子，规模非常重要，”阿尔伯克基在采访中表示。 “如果我们扩大市场规模，并使其对清算和结算等所有领域都更具吸引力，我希望我们能够取得巨大成功，并在三年内实现这一目标。”欧盟金融服务专员玛丽亚·路易斯·阿尔伯克基 (Maria Luis Albuquerque)。图片来源：EPA-EFE欧洲本月早些时候公布了为期三年的延期提案，但遭到了金融业的抵制，金融业认为，如果伦敦清算所被封锁，它将面临更高的成本和服务质量更差的问题。阿尔伯克基表示，欧洲仍然认为，将数万亿美元的欧元清算业务转移到国内是必要的，因为未来英国的清算所受到的保障措施可能比欧洲的更少。“如果监管出现分歧，可能会对我们的金融稳定构成威胁，如果我们在那里清算所有业务，我们如何保护自己？”她问道。 “这就是它如此重要的原因。”作为一项名为“埃米尔 3”的更广泛计划的一部分，欧盟于 1 月实施了新规定，要求欧盟银行在欧盟清算所拥有“活跃账户”，该计划还改变了某些活动的清算要求。“我们必须看看它如何运作，如何改进，”阿尔伯克基说。更广泛的背景是欧盟十年来一直致力于通过将储户的 11 万亿美元存款用于更有成效的经济用途来深化其资本市场，随着欧洲寻求解决其增长问题的方法，该项目一直在积聚政治势头。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297027/eu-finance-chief-casts-doubt-new-uk-clearing-deadline?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不想孤独地死去”：日本祖母在狱中违法获得免费医疗和支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3295768/dont-want-die-alone-japan-grandma-breaks-law-get-free-medical-care-support-jail?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.01 18:00日本一位祖母表示，与监狱外的生活相比，她宁愿面对监狱的“稳定”，这凸显了该国人口老龄化的问题。图片来源：SCMP composite/QQ.com/yahoo.jp日本一位祖母为了免费入狱而故意违反法律，这一事件引起人们对该国老龄化问题的关注，并在中国社交媒体上引发了热烈讨论。这个故事来自日本最大的女子监狱栃木女子监狱，该监狱位于东京以北，关押着大约 500 名囚犯，其中五分之一是老年人。监狱工作人员为老年人提供洗澡、吃饭等基本活动方面的帮助，使其看起来像一个养老院。该机构的日常生活有严格的规定，囚犯早上 6 点起床，晚上 9 点熄灯。Akiyo 是关押在东京以北日本最大女子监狱的 500 名女性之一。图片来源：qq.com一位名叫 Akiyo 的 81 岁女性因盗窃罪两次入狱，她在狱中找到了意想不到的稳定感。“这所监狱里的人都很好。也许这样的生活对我来说是最稳定的生活。”她说道。Akiyo 60 多岁时因偷食物首次入狱，后来，当她不得不完全依靠每两个月发一次的微薄养老金时，走投无路的她再次开始偷食物。“我做出了一个糟糕的决定，偷窃，以为这只是一件小事。如果我经济稳定，生活舒适，我绝对不会这么做，”她说道。对于日本的一些老年妇女来说，监狱牢房可以为她们提供躲避外面严酷生活的庇护所。图片来源：qq.comAkiyo 还因缺乏家人支持而备受折磨。入狱前，她与 43 岁的儿子生活在一起，儿子经常表达希望她离开的愿望，这让她更加绝望。“我觉得我不再关心发生了什么。我想，‘我活着没有意义’，‘我只想死’，”她说。2024 年 10 月，Akiyo 服刑出狱，但她一直感到羞耻，害怕儿子的评判。“我害怕他会如何看待我。独处是一件非常困难的事情，我为自己陷入这种境地感到羞愧。我真的觉得，如果我有更坚强的意志，我本可以过上不同的生活，但现在我太老了，什么也做不了，”她说道。Akiyo 的故事凸显了日本因人口老龄化而面临的挑战。根据政府数据，2022 年，超过 80% 的老年女性囚犯因盗窃被监禁，65 岁及以上的囚犯人数几乎是 2003 年的四倍。栃木女子监狱的一名官员 Takayoshi Shiranaga 说道。“对于许多老年囚犯来说，监狱比独自死在外面要好”，并指出如果可以的话，一些老人愿意每月支付 20,000 至 30,000 日元（130 至 190 美元）留在监狱。囚犯在监狱内工作。这个故事在大陆社交媒体上引发了讨论。图片来源：qq.comCNN报道了此事，并在大陆社交媒体上转发，引发了中国网民的讨论。一位网友评论道：“一个人要有多自私，才会对自己的母亲说：‘我希望你能离开’？这太令人心碎了。”另一位网友评论道：“这就像是我们小时候读过的欧·亨利故事的现实版。”而第三位网友写道：“老龄化社会就是这样的。有没有孩子都没什么区别。主要的问题是没有足够的钱或没有能力照顾自己。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3295768/dont-want-die-alone-japan-grandma-breaks-law-get-free-medical-care-support-jail?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 10:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯在最新加沙交换中释放三名以色列人质</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3297020/hamas-releases-3-israeli-hostages-latest-gaza-exchange?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.01 18:05周六，65 岁的美籍以色列人质基思·西格尔 (Keith Siegel) 在哈马斯战士的护送下被移交给加沙城红十字会。图片：AP巴勒斯坦激进组织哈马斯于周六移交了三名以色列人质，这是旨在结束加沙 15 个月战争的停火的最新阶段。拥有法国和以色列双重国籍的 Ofer Kalderon 和 Yarden Bibas 被移交给加沙南部城市汗尤尼斯的红十字会官员，然后被移交给以色列。几个小时后，以色列裔美国人 Keith Siegel 在加沙城海港被单独移交。Bibas 是两名最小的人质的父亲，婴儿 Kfir 在 2023 年 10 月 7 日被哈马斯领导的枪手绑架时只有 9 个月大，而 Ariel 在跨境袭击时只有 4 岁。哈马斯于 2023 年 11 月表示，这两个男孩和他们的母亲 Shiri 在以色列的空袭中丧生，Shiri 当时被同时带走。从那以后，就再也没有关于他们的消息了。哈马斯表示，以色列预计将转移 182 名巴勒斯坦囚犯和被拘留者。在南部边境新近重新开放的拉法口岸，第一批获准离开加沙的巴勒斯坦患者，包括患有癌症和心脏病的儿童，预计将乘坐世界卫生组织提供的巴士前往埃及。人质家庭论坛提供的这张未注明日期的照片显示了奥弗·卡尔德隆，他于 10 月被绑架并带到加沙7，2023。照片：美联社周六的移交没有出现周四早些时候移交时那样的混乱场面，当时哈马斯警卫努力保护人质免受加沙涌动的人群的伤害。但这再次成为哈马斯制服战士展示武力的场合，他们在移交地区游行，表明尽管在战争中遭受了重大损失，但他们仍在加沙重新确立了统治地位。卡尔德隆的两个孩子埃雷兹和萨哈尔在 2023 年 11 月的第一次人质交换中获释，比巴斯和卡尔德隆都曾在汗尤尼斯短暂登台，站在哈马斯人物的海报前，其中包括前军事指挥官穆罕默德·戴夫，哈马斯本周证实了他的死讯，之后他被移交给红十字会官员。&lt;​​/p&gt;“奥弗·卡尔德隆自由了！法国总统埃马纽埃尔·马克龙在一份声明中说：“在经历了 483 天难以想象的地狱般的生活后，我们与他的亲人一样感到无比的宽慰和快乐。”包括周四获释的五名泰国人在内的 18 名人质现已获释，以换取 400 名巴勒斯坦囚犯和被拘留者。Yarden Bibas 自 2023 年 10 月 7 日起被扣留在加沙的人质，于周六被哈马斯释放。照片：路透社谈判将于周二开始，就释放剩余人质和以色列军队撤出加沙进行第二阶段的协议。在停火的第一阶段，33 名儿童、妇女和老年男性人质以及病人和伤者将被释放，超过 60 名适龄男子将进入第二阶段，但第二阶段仍需谈判。在埃及和卡塔尔调解人的帮助下，并在美国的支持下，最初的六周停火协议迄今为止仍保持正常进行，尽管发生了一些事件，导致双方互相指责对方违反协议。根据以色列的数据，2023 年 10 月 7 日的哈马斯袭击造成约 1,200 人死亡，250 名人质被劫持。以色列的回应行动摧毁了人口稠密的加沙地带大部分地区，造成更多人死亡据巴勒斯坦卫生部门称，超过 47,000 名巴勒斯坦人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3297020/hamas-releases-3-israeli-hostages-latest-gaza-exchange?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 10:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蛇年香港首批新楼盘开盘缓慢</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3297021/slow-start-hong-kongs-first-new-property-launch-year-snake?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.01 18:05周六，The Reserve 销售办事处的房地产经纪人和潜在买家。照片：Elson Li据中介称，香港蛇年首批新房开售情况缓慢，周六屯门黄金海岸汇湾轩共推出 133 套住宅，不到五分之一的买家找到。截至下午 5 点 30 分，即开售 5 个多小时后，已售出 23 套。美联物业住宅部行政总裁布少明表示：“销售结果令人满意，符合预期。”布少明表示：“农历新年假期延长，许多人外出旅游，这暂时影响了销售活动。” “不过，随着人们返乡并恢复购房，预计假期过后销售速度将会加快。”上个月，玩具大亨蔡志明旗下的开发商旭日国际控股出售了 The Reserve 首批 280 套单位中的四分之三以上。周六，The Reserve 项目共有 133 套单位开售。照片：Elson Li最新开售的单位起价为 295 万港元（378,000 美元），折扣后每平方英尺 9,412 港元。这些单位从一居室到三居室不等，面积在 271 平方英尺到 655 平方英尺之间。部分公寓设有天台空间。随着自住房屋价格下跌和利率持续居高不下，香港住宅物业市场今年将面临更多阻力。房地产中介公司中原地产的一份报告显示，2024 年，香港购房者放弃首付购买新房的数量飙升至五年来的最高水平。报告称，去年共有 449 名一手房产买家放弃首付，较上年增加 75%，为 2019 年以来的最高水平。最后一个季度有 104 起此类案件，几乎是第三季度 40 起案件的三倍。该机构没有报告被没收的金额，但据市场消息人士称，典型的首笔定金为 100,000 港元。被没收表明买家要么无法继续购买，要么他们希望找到更好的交易。与美联储步调一致，香港金融管理局在 2022 年 3 月至 2023 年 7 月期间 11 次加息，将利率推至 23 年来的最高水平。政策宽松周期于9月开始。中原地产表示，随着10月和12月借贷成本进一步降低，大部分被买家抛弃的单位都找到了新主人，尽管价格往往较低。与此同时，香港金融管理局本周早些时候发表的声明称，上个月的抵押贷款申请较11月下降21.1%，至6,306份，这是自9月以来的首次月度下降，9月需求下降了15.9%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3297021/slow-start-hong-kongs-first-new-property-launch-year-snake?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 10:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微笑服务：香港人投票选出善良、友好的出租车司机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3297022/service-smile-hong-kong-vote-kind-friendly-taxi-drivers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.01 18:05中环的士站停着一排出租车。图片：谢美玲拒载、态度粗鲁及滥收费用 – 香港的出租车司机以对乘客的恶劣服务态度而臭名昭著，乘客经常抱怨在城里很难找到好的出租车司机。但一项全港性的的士服务嘉许计划获提名人数创新高，或将改变许多乘客的看法。他们发现好司机包括帮助推轮椅、照顾遇险乘客，甚至衣着得体。运输署周六宣布，2024年的的士服务嘉许计划已开放公众投票，公众可于5月31日前透过网站 (www.ctsq.org.hk/voting) 或扫描计划的二维码在网上投票。该计划由运输署与的士服务质素委员会联合推出，共收到超过1,400份提名，创下优质出租车司机及良好司机的提名人数纪录。司机优质服务奖。运输署发言人呼吁市民及游客投票表扬业界从业员提供的优质服务，提升行业形象。“市民可进一步了解获提名的士司机的优质服务和表现，并投票支持奖项，”他表示。“获得最多公众投票的司机将被授予‘最受欢迎士司机’奖。”这项表彰计划是在越来越多的人呼吁的士司机改善服务标准，因为他们面临着来自叫车公司优步的激烈竞争之际推出的。交通部长陈美宝表示，政府将为叫车服务建立法律制度，以便客户可以选择安全、受监管的乘车服务。她还指出，香港 18,000 辆出租车中，有些与臭名昭著的劣质服务有关。出租车在尖沙咀天星码头等待接载乘客。照片：Jelly Tse在计划下，不少获提名的德士司机获得嘉许，他们驾驶态度良好、友善、有礼、诚恳，并保持车辆清洁。乘客表示，他们欣赏有礼貌的德士司机，听到司机说“谢谢”和“不客气”时感到很开心。其中，有一位德士司机获提名，因为他身穿白色长袖衬衫搭配黑色领带，“向乘客展现优雅气质”。他还因保持车内清洁、提供免费瓶装饮用水等表现而受到表扬。还有许多人因主动帮助乘客搬运行李或轮椅、准时到达等表现而受到表扬。有一位司机因帮助年长乘客上下车、帮忙将轮椅装上车或从医院借用轮椅给乘客而受到表扬。其他司机则因诚实而受到称赞。一位司机因迅速归还失主物品而受到表扬，另一位司机因未能联系失主而将留在车内的10部手机交给派出所而受到表扬。还有一些案例感动了乘客。其中，一位乘客感谢司机“让她能见她最后一面”。在开车送她去兽医诊所看她生病的狗时，他曾在她痛苦时给她纸巾。“那只狗已接近生命的尽头……最终，乘客及时赶到，在它生命的最后一刻陪伴了它，”提名说明中写道。一位司机因在雨天为带着婴儿和婴儿车的乘客撑起雨伞而受到表扬，而另一位司机联系了一位乘客，告诉她女儿已经安全到达学校，让顾客“感到温暖和关怀”。乘客还对那些愿意提供电子支付方式并在经过减速带时放慢速度以确保安全的人表示感谢。根据该计划，约有 70 名优秀出租车司机奖候选人和 6 名优秀司机、优质服务奖候选人入围公众投票。公众投票结束后，专业评估小组将评估驾驶记录、行为、在职培训记录、表扬行为以及乘客对司机的满意度。小组还将关注出租车服务质量管理、先进技术的应用以及管理团队的社会责任。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3297022/service-smile-hong-kong-vote-kind-friendly-taxi-drivers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 10:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>