<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2024 21:15:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“这些暴行必须终止”：联合国高级官员要求结束加沙的人类苦难</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279668/these-atrocities-must-end-top-un-officials-demand-end-human-suffering-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 00:58周一，以色列袭击加沙市的海滩难民营后，一名巴勒斯坦妇女正在视察一所收容流离失所者的学校的受损情况。图片：路透社 联合国主要官员周一要求“结束加沙地带令人震惊的人类苦难和人道主义灾难”，此时以色列和巴勒斯坦武装分子哈马斯之间的战争已经持续了近一年。“这些暴行必须结束，”他们在一份由包括联合国儿童基金会和世界粮食计划署以及其他援助组织在内的联合国机构负责人签署的声明中说道，当时世界各国领导人齐聚纽约参加联合国年度大会。“人道主义者必须安全、畅通无阻地接触到需要帮助的人们，”他们说道。“面对压倒性的需求和持续的暴力，我们无法完成工作。”联合国长期以来一直抱怨战争期间向加沙运送援助物资和在被围困的巴勒斯坦飞地“完全无法无天”的情况下分发援助物资所面临的障碍。近 300 名人道主义援助工作者遇难，其中三分之二以上为联合国工作人员。联合国官员表示：“由于人道主义援助渠道仍然受限，210 万居民仍然急需粮食和生计援助，饥荒风险依然存在。”“医疗保健已遭受重创。加沙已发生 500 多起针对医疗保健的袭击。”据以色列统计，巴勒斯坦飞地的战争始于 2023 年 10 月 7 日，当时哈马斯枪手冲进以色列社区，造成约 1,200 人死亡，并将约 250 名人质带回哈马斯控制的加沙。自那时起，以色列军队夷平了巴勒斯坦飞地的大片地区，迫使几乎所有 230 万人离开家园，引发致命的饥饿和疾病，造成超过 41,000 人死亡，据巴勒斯坦卫生当局称，他们不区分战斗人员和非战斗人员。以色列军方表示，它已采取措施降低对平民造成伤害的风险，至少三分之一的巴勒斯坦死亡者是武装分子。它指责哈马斯使用巴勒斯坦平民作为人盾，但哈马斯否认了这一点。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279668/these-atrocities-must-end-top-un-officials-demand-end-human-suffering-gaza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公立医院年底前将拥有300名非本地培训医生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3279666/hong-kong-public-hospitals-have-300-non-locally-trained-doctors-end-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3279666/hong-kong-public-hospitals-have-300-non-locally-trained-doctors-end-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日中两国高级外交官将在纽约举行会晤，讨论日本男学生被杀事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279660/top-diplomats-japan-china-meet-new-york-over-killing-japanese-schoolboy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 22:579月19日，在深圳遭袭击的10岁儿童因伤势过重死亡后，日本驻北京大使馆降半旗致哀。图片：法新社 预计中日外长本周将在纽约会晤，讨论深圳日本学生被刺致死以及中国社交媒体平台上发布的针对日本的敌对信息。日本外务大臣上川洋子周一表示，她将“强烈敦促”中国外长王毅“清楚说明事实，确保日本人民，特别是儿童的安全”。据日本外交部称，双方会谈将于周二开始的联合国大会高级别会议期间举行。在周一启程前往美国之前，上川洋子还表示，日本将斥资 4300 万日元（30 万美元）加强中国日本学校的安全保障。此外，中国外交部表示，深圳 10 岁儿童被杀案仍在调查中。“深圳当局已经公布了相关信息，以便我们能够及时向中国提供安全保障。”到目前为止，”外交部发言人林建周一表示，但没有提供细节。与此同时，日本外务省副相柘植好文前往北京讨论此事。据日本外交部的一份声明称，柘植周一会见了中国外长孙卫东，要求北京“尽快”澄清案件事实，包括嫌疑人的动机。深圳日本人学校外摆放着花束，悼念在上学途中遭袭击身亡的 10 岁儿童去上课的路上。图片来源：路透社林郑月娥表示，两国外长对双方“为妥善、冷静解决这一不幸事件”所作的努力表示认可。双方还同意就此事保持沟通，并承诺避免让个案“影响双边关系”，并表示，中方“将继续就事件善后事宜向家属提供尽可能多的便利和帮助”。日本外交部声明称，柘植还呼吁中国加强对反日社交媒体帖子的管控，包括对该国日本学校的毫无根据的指控。林郑月娥否认中国存在任何“仇日教育”，并指出许多深圳居民自愿在悲剧现场献花，“以表示哀悼、反对暴力，并祈祷两国永远友好”。“我们建议以史为鉴，不是为了延续仇恨，而是为了避免重演日本的悲剧。” 日本首相岸田文雄要求中国作出解释，并敦促中国确保在华日本公民的安全，而北京方面则对这一“可能发生在任何国家”的孤立事件表示“遗憾和悲伤”。然而，有人猜测，这起杀戮事件可能与对日本的仇恨有关，因为事件发生在9月18日，即“九一八事变”或“满洲事变”93周年纪念日。1931年的这一事件标志着日本入侵和占领中国东北的开始。它最终导致了第二次中日战争，直到1945年才结束，在中国，这一天被定为国耻日。6月，在中国东部日本人口众多的城市苏州，一对日本母子也遭遇了类似的持刀袭击，受伤者包括一对日本母子。袭击发生在一所日本学校外的公交车站。54岁的中国公交车服务员侯有萍在试图击退袭击者——一名52岁的失业男子时受了致命伤。当局也将那次袭击描述为“孤立事件”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279660/top-diplomats-japan-china-meet-new-york-over-killing-japanese-schoolboy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李约翰称，香港将大力推广启德体育园</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279663/hong-kong-big-push-promote-kai-tak-sports-park-ahead-opening-says-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 23:10启德体育园包括一个能容纳5万个座位的体育馆，预计明年开放。照片：Eugene Lee香港特首表示，香港当局正“竭尽全力”推广启德体育园，该公园将于明年启用。香港特首李家超周一表示，政府“一直积极投入资源支持香港体育发展”。“我们正竭尽全力推动香港历史上最大的体育基础设施项目——启德体育园，”他说。“该公园将于明年启用，提供各种体育设施供公众使用，并提供举办世界级赛事的绝佳场地，推动香港体育发展和大型活动。”李家超是在香港体育界为庆祝中华人民共和国成立75周年举办的活动中发表上述讲话的。期待已久的体育园将于3月开放，英国摇滚乐队酷玩乐队的舞台将在一个拥有5万个座位的新体育场内举行，为期一年。四月的三个晚上，证实了邮报的报道。行政长官李家超在庆祝中华人民共和国成立75周年体育赛事上致辞。图片：谢美玲政务司司长陈国基周六表示，在酷玩乐队的入驻前，政府已将人流管理列为体育场馆的首要任务，并将在体育场馆开放前进行试运行。李家祥周一还称赞了香港和国家运动员在巴黎奥运会上取得的“历史性成就”，并表示观众对参赛队伍的支持令人鼓舞。他表示，政府将继续促进与内地的体育合作与交流。“上个月，内地奥运运动员代表团来港与本地运动员和公众人士交流，此举活跃了香港的体育氛围，增强了社会整体健康和自信，并激励有志于参与体育运动的人。”香港将于明年 11 月与广东省和澳门联合主办全运会。香港将举办橄榄球、高尔夫球、铁人三项、沙滩排球等 8 项赛事。排球、男子手球和22岁以下男子篮球。李家祥表示，香港将努力举办此次运动会，让国家体育人才通过高水平的比赛磨练技能、积累经验，同时通过这些赛事激发公众对体育的热情，为建设体育强国作出贡献。中国香港体育协会暨奥林匹克委员会主席霍震霆表示，香港的角色将使其能够为国家的体育发展作出贡献。“香港作为联合主办国，不仅能让香港的运动员参加高水平的比赛，香港还可以为粤港澳大湾区和国家的发展作出贡献，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279663/hong-kong-big-push-promote-kai-tak-sports-park-ahead-opening-says-john-lee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将制作一块匾额，为北京赠送的大熊猫命名</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3279658/hong-kong-create-panel-name-giant-pandas-being-gifted-city-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 22:26中国保护研究中心都江堰基地的其中一只大熊猫。北京已向香港赠送了两只大熊猫。图片：Handout据《南华早报》报道，香港当局将成立一个专家小组，为北京赠送的两只大熊猫起名，并将于周四大熊猫抵达香港后作出决定。消息人士周一晚间称，这两只大熊猫年龄在 5 至 8 岁之间，相当于人类的 15 至 24 岁，在成都中国大熊猫保护研究中心都江堰基地生活时被称为“安安”和“可可”。他们表示，香港特首李家超预计将于周二上午与行政会议举行每周例会之前宣布成立命名专家小组。一位消息人士称，这两只大熊猫一雌一雄。四川省将于周三为这两只大熊猫举行告别仪式，周四中午左右，这两只大熊猫将乘坐国泰航空的货运飞机抵达香港机场熊猫夫妇和随行兽医在启程前已接受 30 天隔离。抵达香港后，根据它们的健康状况，它们还将接受 30 天或更长时间的隔离。它们将留在海洋公园主题公园，与香港的本土大熊猫盈盈和乐乐以及它们刚出生的双胞胎宝宝在一起。熊猫夫妇抵达香港后，将留在海洋公园。图片：Jelly Tse这对双胞胎幼崽（一雄一雌）也尚未命名。公园目前称它们为“姐姐”和“弟弟”。“安安”与 1999 年赠送给香港的一对大熊猫中的一只同名。上一只“安安”于 2022 年去世，享年 35 岁，相当于人类的 105 岁，此前它曾是世界上寿命最长的圈养雄性大熊猫。它的伴侣“佳佳”于 2016 年去世，享年 38 岁。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3279658/hong-kong-create-panel-name-giant-pandas-being-gifted-city-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港科学家卢煜明是谁？他因何而闻名？这位香港中文大学顶级职位的唯一候选人是什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3279659/who-hong-kong-scientist-dennis-lo-and-what-sole-candidate-top-cuhk-job-best-known?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3279659/who-hong-kong-scientist-dennis-lo-and-what-sole-candidate-top-cuhk-job-best-known?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>进口成本上升 行业组织呼吁制造商在俄罗斯生产中国汽车</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3279649/make-chinese-cars-russia-industry-group-urges-manufacturers-import-costs-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 22:00中国汽车制造商被鼓励在俄罗斯进行本地化生产，以减少与生产、物流和海关相关的费用。图片：法新社俄罗斯一家行业组织呼吁，中国汽车制造商应考虑在俄罗斯进行本地化生产，以节省成本。俄罗斯目前是中国汽车的最大进口国。俄罗斯-亚洲工业家和企业家联盟主席维塔利·曼克维奇本月早些时候在东方经济论坛上告诉卫星新闻，由于关税和其他费用的上涨，通过铁路集装箱运输将汽车进口到俄罗斯的成本越来越高。“这对市场参与者来说是一个非常明显的信号——几年后，进口汽车将成为稀有物品，那些真正对俄罗斯市场感兴趣的人应该认真考虑本地化生产，”曼克维奇说。他补充说，中国汽车制造商完全有能力在俄罗斯进行本地化生产，因为这可以大大降低生产、物流和海关费用，因为俄罗斯的劳动力和资源成本，尤其是电力成本，比中国低得多。与此同时，增税已经迫使一些中国制造商在俄罗斯进行本地化，俄罗斯正在努力应对制裁的影响以及自 2022 年 2 月开始入侵乌克兰以来西方品牌的外流。“俄罗斯将提高进口汽车的车辆处置税，迫使许多中国企业进行本地化，”俄罗斯川渝商会会长谭国旗表示。俄罗斯工业和贸易部此前宣布，到 2030 年，俄罗斯将逐步提高进口乘用车、轻型商用车、卡车、公共汽车和其他车辆的车辆处置税。这些增加从 10 月 1 日开始，税率将增加 70% 至 85%。而曼克维奇还被卫星新闻引述称，从明年开始，处置税将每年进一步增加10%至20%。据中国海关数据，俄罗斯目前是中国最大的海外汽车市场，8月份占中国汽车出口的19%以上，价值达到16亿美元的历史新高。俄罗斯Otkritie银行汽车业务部门Otkritie Auto发布的报告显示，2023年中国汽车在俄罗斯市场的份额从17%飙升至49%。中国汽车市场在俄罗斯经历了一场非同寻常的繁荣——与2021年欧洲、日本和韩国品牌在俄罗斯占据主导地位的局面形成了鲜明对比。然而，俄乌战争导致雷诺、丰田和宝马等主要品牌退出，汽车产销量下降销量暴跌了一半以上。作为回应，中国汽车制造商纷纷填补这一空白——去年，俄罗斯十大畅销品牌中有六个是中国品牌，其中哈弗、奇瑞和吉利最受欢迎。2024 年前 8 个月，中国公司向俄罗斯市场供应了价值 91.5 亿美元的乘用车，而去年同期为 68 亿美元。2022 年，中国向俄罗斯出口了约 16 万辆汽车，这一数字在 2023 年超过了 73 万辆。仅在 2024 年前 8 个月，出口量就已经超过 60 万辆，预计全年出口总量将超过去年的水平。自从俄罗斯入侵乌克兰后被切断与 Swift 金融信息系统的联系以来，与中国的贸易和人民币对俄罗斯经济变得至关重要。但经过一年的快速扩张后，贸易增长有所放缓，因为在西方的二次制裁下，付款已成为一个更大的障碍。曼克维奇还指出，许多中国汽车品牌已经充分利用了在俄罗斯的本地化生产。目前，中国汽车正在俄罗斯的莫斯科、加里宁格勒、图拉和利佩茨克等城市生产。据俄罗斯卫星通讯社报道，多个中国汽车组装平台已在俄罗斯各个地区投入使用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3279649/make-chinese-cars-russia-industry-group-urges-manufacturers-import-costs-mount?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人民币在降息和出口商撤出美元后上涨</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3279645/chinas-yuan-gains-ground-after-rate-cuts-exporters-us-dollar-exodus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 21:00上周美联储降息后，人民币兑美元上涨。图片来源：Shutterstock对郑波来说，8 月是一个转折点。由于预期美联储将降息，总部位于深圳的智能自行车和头盔生产商 Livall 的创始人郑波开始将美元资产兑换成人民币。在此之前，像郑波这样的出口商一直在囤积美元资产，以获得更高的回报——有时年利率高达 5%，而人民币存款的收益率通常较低。但一些出口商担心人民币持续升值会对利润产生影响，因为与其他国家的商品相比，中国出口产品的成本可能更高，竞争力可能下降。“这 [人民币升值] 对我们来说不是好事，因为国内经济仍然产能过剩，”郑波说。 “明年大多数行业的出口订单将很难增长。”上周三，美国央行将联邦基金利率下调至 4.75% 至 5% 之间。出人意料的是，中国周五维持基准贷款利率不变，将一年期贷款市场报价利率 (LPR) 维持在 3.35%，五年期贷款市场报价利率 (LPR) 维持在 3.85% —— 这两个利率都提振了人民币。麦格理集团 (Macquarie Group) 周五发布的一份报告显示，上个月，随着人民币兑美元升值 1.9%，中国出口商兑换了 370 亿美元的外汇收入，这是自 2022 年 9 月以来的最高月度兑换额。这波兑换潮有助于缓解因利差而加剧的资本外流压力。因此，根据该金融服务提供商的数据，中国 8 月份的资本流入为 70 亿美元——这是自 2023 年 7 月以来的首次资本流入。但 8 月份的金额仍然相对较小。天风证券估计，自 2022 年以来，中国出口商已获得 5018 亿美元的外汇收入。照明生产商和出口商 Lionway Electronics 的创始人 Levi Tan 表示，如果人民币过强，提价会更加困难。“人民币长期以来一直在 7 [人民币兑美元] 徘徊并低于 7，”Tan 说。“如果它变得更强，达到 6.9、6.8 甚至 6.5，那将是一件很糟糕的事情，因为大多数产品的价格都定在 7。”在周三降息之前，Tan 已经将大部分美元资产兑换成人民币。“我认为唯一的出路是开发新产品。 “只有有了新产品，我们才能有更好的议价能力。”分析师表示，中国国内需求疲软，出口对于中国实现今年国内生产总值“5%左右”的目标变得更加重要——而强势人民币可能会适得其反。高盛最近将其三个月预测从7.35人民币兑1美元上调至7.15人民币兑1美元。该投资银行在周一发布的一份报告中表示：“不过，我们仍然预计人民币的表现将逊于其他货币。”瑞穗银行首席亚洲外汇策略师Ken Cheung表示，由于即使在美联储降息半个百分点后，利差仍然存在——而且中国在岸市场上优质投资产品的选择有限——转换流不太可能是“单向的”。他补充道，跌破7元人民币兑1美元的水平仍然“具有挑战性”。7元人民币兑1美元传统上被认为是人民币的心理关口，尽管过去几年该关口曾多次被突破。周一人民币经历了正常波动，截至傍晚时分，兑美元汇率维持在7.0573元人民币。“美国大选风险和中国基本面疲软可能会限制人民币的上行空间，从而抑制出口商大规模的外汇兑换，”张先生表示。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3279645/chinas-yuan-gains-ground-after-rate-cuts-exporters-us-dollar-exodus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普暗杀未遂：嫌疑人手稿揭露令人毛骨悚然的细节，悬赏 15 万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279656/trump-assassination-attempt-suspects-note-reveals-chilling-details-us150000-bounty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 21:13瑞恩·韦斯利·鲁斯 (Ryan Wesley Routh) 的面部照片，他于 9 月 15 日因涉嫌枪杀共和党总统候选人唐纳德·特朗普而被捕。照片：棕榈滩县警长办公室/法新社美国司法部周一表示，涉嫌在佛罗里达州高尔夫球场刺杀唐纳德·特朗普的男子留下一张纸条，上面写着他打算杀死这位前总统，并在车里放了一张特朗普将要出现的日期和地点的手写清单。这些新指控包含在周一听证会前提交的一份拘留备忘录中，司法部预计将在听证会上辩称，58 岁的瑞安·韦斯利·鲁斯在案件推进过程中应继续被关押。这些细节旨在支持检察官的说法，即鲁斯曾打算谋杀特朗普，但这一阴谋被一名特勤局特工挫败，特工在特朗普打球的西棕榈滩高尔夫球场的灌木丛中发现了一支步枪。这张写有“亲爱的世界”的纸条被放在一个盒子里，这个盒子被扔在一名身份不明的人的家中，这名人士在上周日被捕后联系了执法官员。这似乎是基于暗杀企图最终会失败的前提。直到 Routh 被拘留后，该人才打开了盒子，盒子里还装有弹药、金属管和其他物品。司法部的拘留备忘录中没有指明收到盒子并联系执法部门的人。“这是对唐纳德·特朗普的一次暗杀企图，但我让你们失望了。我尽了最大的努力，鼓足了所有的勇气。现在就看你们来完成这项工作了；检察官称，纸条上写道：“我将向能完成这项工作的人悬赏 15 万美元。”周一早上，鲁斯的律师没有立即回复寻求评论的电子邮件。搜查他汽车的当局发现了六部手机，其中一部显示了如何从棕榈滩县前往墨西哥的谷歌搜索内容。检察官称，他们还发现了一份清单，列出了特朗普出席或计划出席的日期和地点，包括八月、九月和十月。在他的车里发现的一本笔记本里写满了对俄罗斯和中国政府的批评，以及如何代表乌克兰参战的笔记。手机记录显示，他在 8 月中旬从格林斯博罗前往西棕榈滩，并且在 8 月 18 日至明显暗杀未遂当天期间“多次”在特朗普的高尔夫俱乐部和前总统的海湖庄园附近。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279656/trump-assassination-attempt-suspects-note-reveals-chilling-details-us150000-bounty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>屡获殊荣的法国摄影记者路易斯·德尔莫特被拒绝入境香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279657/award-winning-french-photojournalist-louise-delmotte-denied-entry-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 21:16美联社表示，并未给出拒绝入境的理由。图片：Yik Yeung-man据《南华早报》获悉，一名在美联社香港工作的法国摄影记者本月初被拒绝入境。一名消息人士称，9 月 14 日，Louise Delmotte 以游客身份抵达香港机场时，遭到当局盘问。随后，她被拒绝入境并遣返回法国。知情人士称，她之前的工作签证于 2024 年上半年到期，但她的延期申请在今年年中被拒绝。去年 8 月，Delmotte 因在最高安全监狱拍摄香港传媒大亨黎智英的独家照片而闻名。她的照片显示，75 岁的黎智英在赤柱监狱穿着短裤和凉鞋，由两名警卫陪同。Delmotte 还因报道香港的反政府抗议活动、2020 年北京实施的国家安全法的颁布，以及香港在 Covid-19 大流行期间的社交距离限制。美联社向《华盛顿邮报》发表声明，表示将继续在香港保持存在，并正与德尔莫特合作“采取下一步行动”。“路易斯·德尔莫特是一位才华横溢的记者，我们为她在香港为美联社所做的重要工作感到自豪，”声明中说道。该通讯社还表示，当局尚未透露拒绝入境的任何原因。当《华盛顿邮报》联系入境事务处时，入境事务处拒绝对个案发表评论。该协会补充说，对于每一起案件，协会都依法和政策行事。香港摄影记者协会对其一名会员最近被拒绝入境表示担忧，但没有透露该名记者的姓名。该协会表示，香港是一个国际城市，长期以来一直是大型跨国新闻机构、各类机构和媒体公司的基地。该协会表示：“香港摄影记者协会理解执法部门会根据不同情况采取不同的行动。”Louise德尔莫特在香港拍摄的最有名的照片包括黎智英走过赤柱监狱的照片。图片：美联社照片它敦促当局加强与业界的沟通，并在签证审批方面提供更加开放和透明的指导方针，并指出最近有更多记者被拒绝入境的案例被报道。香港记者协会主席郑佩玲表示，记者被拒签和被拒绝入境已成为常态。“在最好的情况下，这向国际发出了一个混乱的信息，即香港是否仍然是亚洲值得一去的地方，”她说道。“在最坏的情况下，这破坏了政府对香港张开双臂欢迎外国企业、人才和游客的信息。”郑佩玲表示，该协会了解到德尔莫特因在香港的摄影而获得国际奖项，并将这座城市带给了全球观众。她说，如果政府希望外国记者“讲述一个好的香港故事”，就应该让他们留在香港，而不是“在他们拍了几张人的照片后就把他们赶出去”。《南华早报》已联系法国驻香港领事馆，寻求评论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279657/award-winning-french-photojournalist-louise-delmotte-denied-entry-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四方海上伙伴关系表明其将对抗中国并扩大其范围：分析人士</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3279651/quads-maritime-partnership-signals-pledge-counter-china-expand-its-scope?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3279651/quads-maritime-partnership-signals-pledge-counter-china-expand-its-scope?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚裔选民必须想办法让自己的选票发挥作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3279576/asian-american-voters-must-figure-out-how-make-their-numbers-count?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3279576/asian-american-voters-must-figure-out-how-make-their-numbers-count?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国芯片制造稳步发展，新工具层出不穷，但仍无法与 ASML 相媲美</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3279653/chinas-chip-making-sees-steady-progress-new-tools-nothing-rival-asml?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3279653/chinas-chip-making-sees-steady-progress-new-tools-nothing-rival-asml?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警务处处长称，警员开枪打死精神病患者是遵守规则的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279652/officer-followed-rules-shooting-mentally-ill-man-hong-kong-police-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 20:31该男子的遗孀和兄弟于周日正式对枪击事件提出投诉。照片：讲义香港警务处处长再次为一名警员开枪打死一名持枪精神病男子的决定辩护，称无论涉案人员的状况如何，警务人员都需要遵守指导方针。警务处处长萧泽颐周一回应了该男子遗孀的投诉，她称警务人员对她丈夫（一名普通精神病患者）的行为是“不可接受的”。萧泽颐表示，公众不应给精神病患者贴上标签，并强调有关警务人员初步被发现遵守了有关使用枪支的内部指导方针。“我们不应该给精神病患者贴上标签。在这次事件中，不管当事人是否有精神疾病，我们都会按照我们相关的枪械和使用武力的指引来采取相应行动，”萧先生在参加完一场活动后说道。他表示，该名警员是根据相关指引作出决定的。“我们的枪械使用指引规定，我们的目标是避免任何人，包括我们的同事和第三方，遭受严重伤害甚至死亡，”萧先生说道。“我们的同事是根据相关指引作出决定的，目的是防止严重伤害。”警务处处长萧伟文。照片：谢美玲他表示，警员定期接受训练，以了解在不同情境下使用枪械的适当性。事件发生在 9 月 13 日，警方接到一名 41 岁女子的报案，该女子称其丈夫在北角锦屏街的天台单位殴打她和他 68 岁的母亲。警员手持盾牌抵达现场，发现该名 38 岁男子手持一把 30 厘米长的刀和一把剪刀。警方表示，他们与该男子对峙，并要求他放下武器。警方称，尽管多次警告，该男子仍猛烈抨击并试图袭击其中一名警员。警方此前表示，由于该男子不听从多次口头警告，一名警员“别无选择”，只能在距离他约 1.5 米处向他开枪，击中他的胸部。该男子被送往湾仔律敦治医院，随后在医院死亡。他的遗孀周日表示，如果他情绪激动，警员本可以与他谈判或试图说服他。她说，她没想到他们会开枪打死他。“我很后悔报警，”她在与丈夫的哥哥向警方正式投诉后说道。Siu 周一还向该男子的家人表示“最诚挚的慰问”，并表示投诉警察办公室将“按照现有程序公平处理”他们的投诉。他还在上周四为这名警官辩护，称那一枪是“决定性的”，因为当时的情况“发生在一瞬间”。“让我们想象一下，如果一个罪犯手持致命武器向你冲来，如果我们的同事在现场，你是希望他果断采取行动阻止他，还是试图与他谈判？” Siu 说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279652/officer-followed-rules-shooting-mentally-ill-man-hong-kong-police-chief-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国计划分阶段对中国、俄罗斯产联网汽车软件实施安全禁令</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279583/us-plans-phased-security-ban-china-russia-made-connected-vehicle-software?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279583/us-plans-phased-security-ban-china-russia-made-connected-vehicle-software?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>