<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2025 21:14:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>普京称已准备好与“聪明的”特朗普就乌克兰问题进行会谈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3296236/putin-says-he-ready-talks-smart-trump-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 02:16俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周五在访问莫斯科国立罗蒙诺索夫大学期间发表讲话。图片：Sputnik via Reuters俄罗斯总统普京周五表示，他已准备好与美国总统唐纳德·特朗普就乌克兰问题进行会谈，称赞他是一位“聪明”的领导人，本可以阻止这场冲突在 2022 年爆发。基辅迅速作出反应，警告不要被排除在谈判之外。这位俄罗斯领导人没有透露会谈何时举行，克里姆林宫早些时候表示，尽管特朗普周四宣布愿意“立即”与普京会面，但它仍在等待华盛顿的“信号”。普京对俄罗斯国家电视台的一名记者说：“我们一直说，我想再次强调这一点，我们已经准备好就乌克兰问题进行谈判。”普京称赞特朗普是一位“聪明”和“务实”的人，并重申了这位共和党人毫无根据的说法，即他在 2017 年击败乔·拜登赢得了美国总统大选。 2020 年。“我不得不同意他的观点，如果他是总统——如果他的胜利没有在 2020 年被窃取——那么也许就不会出现 2022 年出现的乌克兰危机，”普京说。持续近三年的乌克兰冲突使两个核大国之间的关系跌至冷战以来的最低水平。周一就职的特朗普称这场冲突“荒谬可笑”，并威胁俄罗斯，如果俄罗斯不同意停止进攻，将对其实施更严厉的经济制裁。“如果他们不尽快解决这场战争，比如几乎立即解决，我将对俄罗斯征收巨额关税和巨额税收，还有严厉的制裁，”这位共和党人在周四接受福克斯新闻采访时表示。特朗普同一天在达沃斯世界经济论坛上表示，他将要求沙特阿拉伯和欧佩克降低油价，声称：“如果油价下跌，俄乌战争将立即结束。”普京反驳了特朗普关于油价下跌可能加速冲突结束的说法。普京周五表示：“我很难想象会做出有损美国经济的决定。”尽管美国总统声称一旦掌权将在“24 小时内”结束冲突，但自特朗普就职以来，双方都没有表现出缓和敌对状态的迹象。基辅周五警告不要被排除在任何谈判之外。乌克兰一支旅于周四向顿涅茨克地区的俄罗斯前线阵地发射了一门自行榴弹炮。照片：美联社“他（普京）想在没有欧洲的情况下谈判欧洲的命运。他想在没有乌克兰的情况下谈论乌克兰，”乌克兰总统办公室主任安德烈·叶尔马克说。“这不会发生。普京需要自己回到现实，否则他将被召回。 “这不是现代世界的工作方式。”乌克兰官员周五表示，俄罗斯在基辅附近的空袭造成 3 人死亡，数人受伤，而乌克兰向至少 12 个俄罗斯地区发射了 120 架无人机，包括首都莫斯科。自 2022 年 2 月派遣军队进入乌克兰以来，克里姆林宫几乎每天都向基辅发动无人机或导弹袭击，表面上是针对军事和能源设施。紧急服务部门在社交媒体上的一份声明中说：“敌人在基辅地区的袭击中造成 3 人死亡。”它补充说，无人机的碎片击中了一栋 10 层高的住宅楼，此前该地区负责人表示，一栋私人住宅也遭到袭击。现场官方图像显示，在袭击中受损的住宅楼冒出滚滚黑烟，救援人员将遇难者尸体拖出。在俄罗斯，乌克兰军方表示，它发动了一次夜间无人机袭击，袭击了一家炼油厂，发电站设施和电子工厂。据国家媒体报道，在六架乌克兰无人机损坏了布良斯克地区的生产和储存设施后，一家微电子工厂被迫停止工作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3296236/putin-says-he-ready-talks-smart-trump-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国新大熊猫首次亮相华盛顿国家动物园</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296234/new-pandas-china-make-their-debut-national-zoo-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296234/new-pandas-china-make-their-debut-national-zoo-washington?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外交部：卢比奥告诉王毅美国不支持台独</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296235/top-diplomat-marco-rubio-tells-wang-yi-us-does-not-back-taiwan-independence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 00:33美国国务卿马尔科·卢比奥是美国总统唐纳德·特朗普内阁中第一位获得参议院确认的成员。图片来源：路透社据中国外交部报道，美国国务卿马尔科·卢比奥周五与中国外长王毅通电话，重申华盛顿不支持台湾独立，而王毅则表示北京不寻求“超越或取代”美国。据报道，卢比奥在应邀致电时表示：“美国愿意与中方坦诚沟通，妥善处理关闭问题，以成熟、严谨的方式管理双边关系，共同应对全球挑战，维护世界和平与稳定。”他补充说：“美国不支持‘台独’，希望台湾问题能以两岸都能接受的方式和平解决。”据北京报道，王毅在通话中告诉卢比奥：“我们无意超越或取代任何人，但我们必须捍卫我们合法的发展权利。”王毅还敦促卢比奥“为中美两国人民的未来发挥建设性作用”并为了世界的和平与稳定”。北京视台湾为中国的一部分，必要时可以用武力统一台湾。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向台湾提供武器。美国国务院没有立即回应确认通话细节的请求。此次通话标志着这位美国官员在与包括日本和菲律宾在内的整个印度-太平洋地区的同行进行一系列一对一接触之后首次与北京直接接触。在这两起案件中，他们的联合声明都警告需要反击中国的“破坏稳定行动”。卢比奥在美国参议院任职多年期间以强硬的对华政策而闻名，2020年他两次受到北京的制裁。第一次制裁是为了报复美国对中国高级官员的措施第二次是针对中国官员对待少数民族维吾尔族的态度。第二次是在 2019 年香港抗议活动发生后，大陆和香港官员受到制裁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296235/top-diplomat-marco-rubio-tells-wang-yi-us-does-not-back-taiwan-independence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当局预计农历新年期间将有 730 万人次出游</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3296232/hong-kong-authorities-brace-73-million-trips-over-lunar-new-year-period?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 23:57旅客抵达深圳罗湖口岸。照片：谢美玲香港当局预计，农历新年期间，经香港陆路口岸出入境人次将超过 730 万人次，其中罗湖口岸预计将是最繁忙的口岸。政府发言人周五表示，1 月 28 日至 2 月 4 日期间，将有 734 万名旅客（包括香港居民和访客）经陆路边境管制站出入境。预计罗湖口岸每天将处理 20.5 万人次出入境，而落马洲支线口岸和港珠澳大桥口岸将分别处理 19 万人次和 14.6 万人次出入境。发言人表示：“为应对节日期间预计的交通拥堵，[入境处] 已尽量减少前线人员的休假，以进行灵活调配，并增设了通关柜台和亭子。” “当局还将增派保安人员，以提供人群管理支持。”他补充说，当地政府将与内地对口部门保持密切联系，以确保客流畅通。“为避免交通拥堵和出入境检查等候时间比平时更长，该部门建议所有陆路边境旅客提前计划，避免在繁忙时段出行，并留意各管制站有关交通状况的电台和电视台广播，”他说。由于去年夜间过境的旅客很少，香港当局决定在农历新年假期期间不延长边境检查站的开放时间。一名消息人士解释说，去年农历新年期间延长边境检查站的开放时间是一项“特殊”措施，旨在应对当年除夕夜大批旅客滞留在一些过境点的混乱局面。政府消息人士称，保安局也审查了出行数据，发现“没有多少”游客过境香港政府早前表示，1月31日和2月2日是使用陆路口岸出入境的高峰期，分别约有56.7万人次和64万人次。香港旅游业议会上周告诉《南华早报》，预计在这8天期间，约有145万内地旅客来港，较上一个农历新年假期增加约15%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3296232/hong-kong-authorities-brace-73-million-trips-over-lunar-new-year-period?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港启德体育园接受迄今最大考验 63,000 人参加训练</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296227/hong-kongs-kai-tak-sports-park-passes-biggest-test-yet-63000-join-drill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296227/hong-kongs-kai-tak-sports-park-passes-biggest-test-yet-63000-join-drill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>周杰伦香港启德体育馆演唱会门票瞬间售罄</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296230/tickets-jay-chou-concerts-hong-kongs-kai-tak-stadium-sell-out-flash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 23:42周杰伦将于 6 月 27 日起在启德体育园 5 万个座位的主体育场进行三晚演出，该体育场预计于 3 月正式开放。图片：法新社 台湾巨星周杰伦即将在香港新体育馆举行的演唱会门票于周五开售，两小时内便已销售一空，购票者排了超过一小时的队。下午3点开始售票时，南华早报记者登录分销商Cityline的网站，点击链接购票，却被告知排队时间超过一小时。下午4点30分前，页面再次刷新，显示启德体育馆的演唱会门票已全部售完。去年12月，汇丰银行针对部分信用卡用户进行了一轮预售，门票也在几分钟内被抢购一空。周杰伦将于6月27日起在启德体育园5万个座位的主体育场演出三晚，该体育场定于3月正式开放。英国摇滚乐队酷玩乐队将于4月8日在启德体育园演出， 9、11 和 12 日，粤语流行音乐明星谢霆锋将于同月 25 和 26 日登台演出，成为首位在香港最大演唱会场地演出的本地音乐家。他的演唱会门票也在周五开始发售，并很快售罄。当局最近面临着严厉打击倒卖门票和票务诈骗的压力。周五，多张周杰伦演唱会门票出现在 Facebook 和 Carousell 等平台上出售，但大多数广告都以原价出售，或要求潜在买家出价。警方表示，去年 12 月预售结束后不久，警方收到至少 8 起粉丝被骗购买假门票的报告，损失高达 18 万港元。其中 6 起案件涉及通过中国大陆社交媒体平台 RedNote 下达的订单。10 月，Carousell 表示，在删除了标价高达原价三倍的酷玩乐队演唱会门票后，该公司表示将严肃对待违禁物品的销售问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296230/tickets-jay-chou-concerts-hong-kongs-kai-tak-stadium-sell-out-flash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟将在世贸组织重启对中国涉嫌对立陶宛实施经济胁迫的诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296231/eu-resume-wto-case-against-china-over-alleged-economic-coercion-lithuania?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 23:44除立陶宛外，台湾在欧盟各地的办事处传统上都避免在名称中提及该岛。图片：路透社 欧盟将恢复其在世界贸易组织针对中国对立陶宛涉嫌经济胁迫的诉讼。欧盟执行机构欧盟委员会周五表示，已请求在日内瓦贸易法庭恢复审理，结束了一周来关于它是否会让诉讼到期的猜测。该案于 2022 年启动，此前维尔纽斯和北京就这个波罗的海小国一个有争议的“台湾代表处”发生激烈争执。该办事处开业后不久，立陶宛出口商发现他们无法再将产品运往中国大陆。该国的详细信息已从中国官方海关系统中删除。2021 年 11 月，海关数据显示，出货额较上年同期下降了 91.4%。此次诉讼几乎全军覆没，导致负责管理欧盟 27 个成员国贸易政策的欧盟委员会向世贸组织提起诉讼。位于瑞士日内瓦的世界贸易组织总部。照片：法新社然而，去年 1 月 25 日，当委员会需要第二次提交证据时，委员会选择暂停此案。律师们认为，由于没有找到证据证明贸易禁运是中国政府为报复台湾事件而策划的，此案无法胜诉。无论是在公开场合还是私下场合，北京方面都曾表示，禁运是由于中国进口商的爱国主义情绪所致，他们不会从质疑台湾地位的国家购买产品，或者是技术故障所致。北京方面将这个自治岛屿视为其领土的一部分，必要时将使用武力统一台湾。包括美国在内的大多数国家都不认为台湾是一个独立国家，但许多国家反对以武力改变现状。除立陶宛外，台湾在欧盟各地的办事处传统上都避免在其名称中提及该岛，而是以台北市的名字命名。欧盟也无法说服第三国的企业公开作证，证明他们被鼓励不要在向中国大陆出口的产品中使用立陶宛零部件。2021 年末的报道详细说明了中国政府如何向德国汽车零部件巨头大陆集团等公司施压，要求其停止使用立陶宛制造的零部件。但布鲁塞尔的看法是，国家支持的胁迫案件并不完全符合 WTO 规则。然而，许多人也认为，在美国总统唐纳德·特朗普就职的同一周放弃此案将向华盛顿发出错误的信息。欧盟希望让特朗普相信，它对中国的态度已经变得更加强硬，并希望与他合作制定针对北京的一些政策原则。虽然特朗普不太尊重世贸组织规则，但人们担心，无论结果如何，不追究这起被视为恶劣胁迫的案件都不会给他留下深刻印象。但周五，欧盟通知北京和世贸组织，它希望恢复程序。根据世贸组织规则，如果欧盟选择不在当天结束前重启此案，此案将自动到期。目前尚不清楚欧盟是否已经找到新证据，但恢复程序并不要求它立即提交新材料。这一决定是在维尔纽斯施压要求其不要放弃此案之后做出的。“我们认为，仍然存在一些问题，这些问题与并非所有限制都已解除有关，”立陶宛总统吉塔纳斯·瑙塞达上周对公共广播公司 LRT 表示。“是的，我明白提供证据并证实这一点并不简单。但这肯定在欧盟委员会的能力范围内，所以我们鼓励它不要放弃，继续此案并期待一个积极的结果。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296231/eu-resume-wto-case-against-china-over-alleged-economic-coercion-lithuania?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人在日本遭遇致命事故 警告检查旅游景点的安全风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296228/check-safety-risks-tourist-spots-japan-hongkongers-warned-after-fatality?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 22:52周四，一名 61 岁香港女子在札幌和小瓶之间的朝里站被一辆过往的火车撞死。图片来源：STV据报道，本周一名香港居民在北海道的火车轨道上拍照时死亡，专家警告香港游客应了解他们计划前往日本旅游的地方的任何安全风险。周四，这名 61 岁的妇女在位于札幌和小瓶之间的朝里站被一列经过的火车撞死。据当地媒体报道，这名游客当时正站在铁轨上拍照。一位驻日本的旅游内容创作者和旅行社老板提醒游客，在国外时要对自己的安全负责，并表示认为在没有火车的情况下在铁轨上行走是安全的“误解”。一位在日本生活了八年的香港内容创作者说：“这是一个误解......任何[使用中的]火车站都不允许进入铁轨，这是基本知识。”这位自称是Hya的创作者指出，站在铁轨上很危险，任何丢弃的碎片都可能损坏铁轨，可能在火车通过时引发事故。“进入香港轻轨系统的轨道很容易，但人们不会这样做，”她说。 “有很多地方很容易进入，但这取决于你有没有意识到是否应该这样做。”这名香港女子的死亡并不是近期日本火车站发生的唯一一起涉及游客的事故。1 月 9 日，两名来自中国大陆的女子在神户因火车驶近而站在被封锁的道口内而死亡。在中国社交媒体平台 RedNote 的推动下，朝里站已成为一个受欢迎的拍照地点，因为它的背景是车站牌和大海，还有一栋黄色的房子在冬天与雪景形成鲜明对比。虽然大多数照片显示人们站在站台上，但其他照片则显示游客在铁轨上摆姿势。一些博主在帖子中警告人们在拍照时要注意迎面而来的火车。附近的小瓶特别受中国游客的欢迎，因为它是日本电影《情书》的拍摄地。Hya 说，人们只能通过火车站的指定过道。当火车驶近时，警铃会响起约 10 秒，警告人们离开轨道区域。然后轨道两侧的护栏会放下，阻挡人们通过。WWPKG 旅行社首席执行官袁俊宁表示，游客应将安全放在第一位，而不是拍照的好机会，不要在“不适当”的位置拍照，例如铁路线。“如果你选择进入轨道，你需要承担由此产生的任何风险。对于悬崖边和观景台等 [其他观光景点]，人们需要注意位置并评估拍照的风险，”袁说。WWPKG 旅行社首席执行官袁俊宁表示，游客应该优先考虑安全而不是好的拍照机会，并避免在铁路线等“不适当”的位置拍照。图片来源：南华早报这位旅行社老板表示，东京繁忙的涩谷十字路口是另一个游客应谨慎拍照的热门地点。Hya 补充说，她认为大多数可能存在安全风险的观光景点，如温泉或火山，都会竖立警告牌，但游客必须确保自己能看懂日语中写的内容。她提醒说，一些景点只有一个小警告牌，没有设置安全护栏。“如果要前往一个陌生的地方，尤其是人流量较少的地方，[游客] 应该在开始下一步之前先查看该地区是否有任何警告牌。 “这样最安全。”Hya说。EGL Tours旅行社执行董事Steve Huen Kwok-chuen提醒香港人，前往冰雪覆盖的地区时要小心脚下，因为许多人缺乏在这种陌生环境中行走的经验。“不要为了拍一张好照片而冒生命危险，”Huen警告说。“他们应该在陌生的、有雪的地方注意[安全]指示。“少拍一张照片总比以后拍不到照片要好。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296228/check-safety-risks-tourist-spots-japan-hongkongers-warned-after-fatality?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白俄罗斯选举有望延续“欧洲最后一位独裁者”卢卡申科 30 年的统治</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3296229/belarus-election-poised-extend-30-year-rule-lukashenko-europes-last-dictator?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3296229/belarus-election-poised-extend-30-year-rule-lukashenko-europes-last-dictator?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙警方捣毁中国走私团伙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296225/spanish-police-break-chinese-trafficking-ring?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 22:31西班牙警方破获了一个贩卖团伙。图片来源：Shutterstock西班牙警方周五表示，他们捣毁了一个国际华人贩卖团伙，该团伙将妇女偷运到西班牙和美国进行性剥削，逮捕了 30 人，释放了 33 名受害者。警方在一份声明中表示，他们于 2022 年开始调查，发现了一个组织严密、暴力的华裔国际犯罪网络，被称为“天下社三合会”。该团伙欺骗了这些年轻女性，承诺给她们在欧洲有更好的未来，并将她们抓获，目的是将她们卖给希腊、西班牙和美国的卖淫团伙。这些受害者都是亚裔，其中包括一名未成年人，她们被迫在西班牙“在近乎奴隶的条件下”卖淫，以偿还高达 20,000 欧元（21,000 美元）的债务给剥削者。该团伙强迫她们全天 24 小时待命卖淫，没有任何保护，她们被关进妓院，在某些情况下，甚至强迫她们通过手术堕胎。该网络还通过向人们（主要来自中国）收费，让他们通过巴尔干半岛偷渡到欧洲，再经由中美洲到达美国，从而赚取巨额利润。贩毒是该团伙的另一个主要收入来源，他们雇佣未成年人贩卖包括氯胺酮或所谓的“圣水”在内的物质，用于抑制性抑制，每剂售价约为 300 欧元。欧盟执法机构欧洲刑警组织配合警方行动，在西班牙和克罗地亚分别进行了 14 次突袭后，关闭了两间用作妓院的公寓和一处文件伪造设施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296225/spanish-police-break-chinese-trafficking-ring?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普希望中国加入与美国和俄罗斯的核武器谈判。北京会听吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3296211/trump-wants-china-join-nuclear-arms-talks-us-and-russia-will-beijing-listen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 22:00中国军方的战略核动力弹道导弹潜艇。据报道，中国的核武库只是美国和俄罗斯的一小部分。图片来源：QQ/张斌说一些分析人士认为，美国总统唐纳德·特朗普针对中国的最新呼吁——这次是削减核武器——可能会被北京忽视。他们说，这是因为中国不认为自己的核武库与美国或俄罗斯相提并论。特朗普的这一呼吁是他在达沃斯世界经济论坛发表讲话的一部分，他在会上提出了与俄罗斯和中国就削减核武器库存进行谈判的想法。“我们想看看我们能否实现无核化，我认为这是非常有可能的，”特朗普周四通过视频链接表示。“我可以告诉你，[俄罗斯]总统[弗拉基米尔]普京想这样做，他和我都想这样做，”特朗普说，他指的是他在 2020 年总统大选失败之前。“我们与中国进行了良好的对话。 然而，一些观察人士表示，中国不太可能对特朗普的呼吁作出积极回应。中国人民大学国际关系学教授时殷弘表示，中国对此类呼吁的回应一直是“等美俄将其核弹头削减到中国的水平后，中国才会加入”。“这次中国可能根本不会理会[呼吁]，”他说。中国的核弹头数量远少于美俄，这一事实特朗普在演讲中也提到，不过他暗示中国可能在数年内赶上来。根据斯德哥尔摩国际和平研究所最新年鉴，截至去年 1 月，中国核武库增加了 90 枚核弹头，总数达到 500 枚。去年 6 月发布的报告称，相比之下，美国拥有 5,044 枚核弹头，而俄罗斯拥有 5,580 枚。清华大学国际安全与战略研究中心高级研究员周波也表示，中国不会参与核谈判。周波认为，北京处理这一问题有一个简单的逻辑。“由于中国的核武库与美国和俄罗斯的规模不同，中国参与多边核裁军谈判是不现实的，”他说。“如果要削减核武，要么核大国需要缩减其核武库，要么中国的核武库需要扩大到与美国和俄罗斯的核武库相匹配。这两种情况都不太可能发生。”特朗普的这一呼吁是在他开始第二任期几天后发出的，在此期间，中美竞争预计将在多个方面持续下去——包括技术、贸易和军事。五角大楼上个月发布的最新中国军力报告指出，中国可操作的核弹头数量有所增加，武器库的多样性和复杂性也有所提高。2020年，习近平主席表示，中国将“建立强大的战略威慑体系”——这被视为中国将增强核武库和核威慑能力的信号。然而，南京大学国际关系学院执行院长朱锋表示，中国可能愿意回应特朗普关于裁军谈判的提议。朱锋表示，如果中国不能“有效地与其他各方就核原则进行对话，可能会增加核战争的风险”。 “军控的根本目的是防止军备竞赛，避免发展出可能导致‘过度杀伤’和灾难性核战争的核能力，”他补充道。这并不是特朗普第一次敦促中国加入与美国和俄罗斯的此类会谈，尽管第一届特朗普政府在 2020 年未能说服北京这样做。时任中国外交部军控司司长的傅聪在 2020 年 7 月表示，中国无意参加会谈，因为其核武库仍然相对较小。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3296211/trump-wants-china-join-nuclear-arms-talks-us-and-russia-will-beijing-listen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰接收757名在与俄罗斯作战中阵亡的士兵遗体</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3296223/ukraine-receives-bodies-757-troops-killed-fighting-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 21:262023 年，乌克兰士兵在乌克兰布哈抬着阵亡战友的棺材。照片：美联社基辅周五表示，已接收数百名在与俄罗斯军队的战斗中阵亡的乌克兰士兵的遗体，这是自俄罗斯入侵以来规模最大的遣返行动之一。交换战俘和归还遗体是莫斯科和基辅之间为数不多的合作领域之一乌克兰国家机构战俘待遇协调总部宣布的遣返是数月来规模最大的一次，凸显了在战争三周年前夕战斗的高昂成本和激烈程度。“757 名阵亡保卫者的遗体被送回乌克兰，”协调总部在社交媒体上表示。它具体说明其中 451 具遗体是从“顿涅茨克方向”送回的，可能是指争夺采矿和交通枢纽波克罗夫斯克的战斗。这座曾经拥有约 60,000 名居民的城市遭到数月俄罗斯轰炸的破坏，是克里姆林宫目前的首要军事优先事项。声明还表示，34 名死者从俄罗斯境内的太平间送回，去年 8 月基辅对那里的居民发动了突袭俄罗斯西部库尔斯克地区。周五的遣返是自去年 10 月以来第五次涉及 500 具或更多乌克兰人遗体的遣返。军事死亡人数是俄罗斯和乌克兰的国家机密，但乌克兰总统泽连斯基去年 12 月透露，自 2022 年以来，已有 43,000 名乌克兰士兵阵亡，370,000 人受伤。总数可能会高得多。俄罗斯没有宣布归还其遗体，也没有提供有关在乌克兰战斗中阵亡的士兵人数的最新信息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3296223/ukraine-receives-bodies-757-troops-killed-fighting-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网络钓鱼警报：香港员工需警惕虚假的公司电子邮件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295866/phishing-alert-hong-kong-workers-warned-be-wary-fake-company-emails?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 21:35警方表示，当公司内部发来内部电子邮件时，员工往往会放松警惕。图片来源：Shutterstock警方和科技公司在一次演习中发现了相关风险，并警告香港人应警惕虚假的公司内部电子邮件和来自商业伙伴的通信，以避免遭受网络钓鱼诈骗。警方网络安全及科技罪案调查科警司陈顺清表示，去年 8 月至 12 月进行的一次涉及 216 家公司的演习发现，一份虚假的人力资源部门调查问卷获得员工点击率最高。此次演习由警方和政府指定的域名注册服务提供商香港互联网注册公司组织，使用四种常见网络钓鱼电子邮件模板对参与公司的 37,220 名员工进行了测试。任何点击钓鱼模板的行为都将被计算在内。“员工在面对来自公司内部的电子邮件时往往会放松警惕，”陈说。“他们会认为这很紧急，有必要让他们的经理了解情况。”在发送给员工的四种类型的钓鱼电子邮件中，9.5％的参与者点击了虚假的人力资源部门调查请求。其次是虚假的银行帐户安全警报电子邮件，4.2％的参与者点击了该电子邮件。约有 3% 的参与者打开了虚假的 IT 部门系统测试请求和来自视频会议软件的虚假更新请求。网络安全公司 Fortinet 的总经理冯家健警告称，根据该公司去年的一份报告，网络钓鱼是最常见的网络攻击类型。“值得注意的是，我们发现网络犯罪分子一直在使用先进的社交工程技能、人工智能生成的内容和深度伪造技术，使网络钓鱼攻击更加令人信服，”冯说。不过，陈先生表示，由于公司加强了安全审计和培训，收紧了开设银行账户的程序，增加了垃圾邮件内容的过滤，以及公众和企业的意识提高，电子邮件网络钓鱼攻击的数量在过去五年中连续下降。去年首 11 个月，警方处理了 187 起电子邮件网络钓鱼诈骗案件，比 2016 年报告的 816 起下降了 77%。 2019年。涉及的损失金额为1亿港元，较2019年的25.3亿港元下降96％。但陈先生警告人们要对欺诈性电子邮件保持警惕，因为去年1月至11月期间的案件平均损失为55万港元。“如果员工成为网络钓鱼诈骗的受害者，损失可能高达数十万美元。这可能会严重损害公司的财务和声誉，”陈先生说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295866/phishing-alert-hong-kong-workers-warned-be-wary-fake-company-emails?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港称甜菜沙拉是国泰航空食物中毒事件的“危险因素”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296219/beetroot-salad-risk-factor-cathay-food-poisoning-cases-hong-kong-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 20:59国泰航空表示，其他航班均不提供甜菜沙拉。照片：Sam Tsang香港当局周五透露，本月初，国泰航空两班从尼泊尔起飞的航班上供应的甜菜沙拉可能是导致 43 名乘客食物中毒的原因，尽管国泰航空表示，经检测的所有样品均未发现污染迹象。卫生防护中心还表示，已下令这家香港机上餐饮供应商停止供应该沙拉，因为制作过程中需要直接用手接触，“可能会增加污染风险”。1 月 7 日和 8 日，CX640 航班从加德满都抵达香港，此前多名乘客报告出现食物中毒症状，救护车都被派往香港机场。他们均无须入院治疗。中心经调查后表示，22名男性和21名女性乘客，年龄介乎11至75岁，出现呕吐、恶心、腹痛和腹泻等症状，符合金黄色葡萄球菌引起的食物中毒症状。“调查显示，所有43名受影响的乘客均食用了飞机上提供的食物，登机前没有吃过任何其他普通食物，”中心表示。“机上提供的甜菜沙拉是唯一与发病有显著相关性的食物，这表明食用甜菜沙拉是患上该病的风险因素。”“根据调查结果，卫生防护中心不排除食物中毒事件是由受金黄色葡萄球菌污染的甜菜沙拉引起的。”但中心指出，对两份未分发的餐食（包括沙拉）进行的测试表明，两趟航班的检测结果显示，金黄色葡萄球菌的含量并未超过食品安全标准。两趟航班上装载了约 500 份同样的餐食。香港旗舰航空公司也表示，在实验室对 57 个样本进行检测后，未发现任何污染迹象。“国泰航空确认，我们的其他航班均未供应这款沙拉。除这两起病例外，我们近期的航班上均未出现类似乘客出现疑似食物中毒症状的案例。”但中心指出，对这家总部位于香港的机上餐饮供应商进行的两次检查发现，在制作甜菜根沙拉的过程中，有多个步骤需要用手直接接触食物，“这可能会增加被金黄色葡萄球菌污染的风险”。中心还勒令该餐饮供应商停止供应甜菜根沙拉。中心建议餐饮供应商尽可能使用餐具和设备，减少手与食物原料的直接接触，同时员工应严格遵守手部卫生准则，特别是在处理不需要进一步烹饪的食物时。该航空公司还重申，它非常重视食品安全，并强调其航班上不再供应甜菜根沙拉。“我们已经采取额外措施，加强我们的端到端食品处理流程和员工培训以进一步加强食品卫生，包括采纳卫生署卫生防护中心提出的所有建议。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296219/beetroot-salad-risk-factor-cathay-food-poisoning-cases-hong-kong-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国力争在高科技领域占据主导地位，特朗普对中美关系的期望：南华早报每日要闻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3296168/chinas-push-hi-tech-dominance-trumps-hopes-sino-us-ties-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 21:15早期数据显示，尽管面临经济逆风，但中国的研究支出强度仍在稳步上升。照片：Shutterstock
了解《南华早报》当天一些最重要的中国和经济新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。在经济复苏不稳定的背景下，中国的研发资金增长连续第三年放缓，但随着中国继续推动高科技自力更生，投资强度正在稳步上升。美国总统唐纳德·特朗普在第二任期世界经济论坛的首次演讲中对中美关系表示乐观，同时警告对不在美国本土制造的公司征收关税。2023 年，身着服装的游客在日本哈利波特主题公园开业时自拍。照片：EPA-EFE在该地区竞争加剧的背景下，上海准备在游客争夺战中加大力度，目前正在就哈利波特主题区进行谈判。根据北京发布的一项计划，中国正在寻求建立一个基于尖端技术的强大通信网络，以改善该国的应急响应。插画：刘家权分析人士称，减少对人权的讨论和政治意识形态的持续分歧可能会在全球形成两个势力范围。中国驻资源丰富的刚果民主共和国大使馆一直警告中国公民和企业不要冒险进入该国东部地区，因为该地区的安全状况正在恶化。艺术家描绘的磁层多尺度 (MSS) 任务。这四颗卫星自 2015 年以来一直在收集有关地球磁场的宝贵数据。插图：美国宇航局中国领导的科学家团队首次在远离地球的地方探测到被称为“合唱波”的特殊电磁能量爆发，他们的发现引发了人们对航天器和宇航员风险的新担忧。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3296168/chinas-push-hi-tech-dominance-trumps-hopes-sino-us-ties-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>