<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2024 21:15:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国首相里希·苏纳克猛烈抨击奈杰尔·法拉奇党派活动人士的种族主义诽谤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268542/uk-pm-rishi-sunak-slams-racist-slur-nigel-farage-party-campaigner?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268542/uk-pm-rishi-sunak-slams-racist-slur-nigel-farage-party-campaigner?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国及其盟友在联合国会议上与俄罗斯和中国就朝鲜问题发生冲突</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268543/us-and-allies-clash-russia-and-china-over-north-korea-un-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268543/us-and-allies-clash-russia-and-china-over-north-korea-un-meeting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京希望俄罗斯恢复生产曾被禁止的中程导弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268541/putin-wants-russia-resume-production-once-banned-intermediate-range-missiles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 01:28俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周五在莫斯科通过视频会议与俄罗斯总统国民经济与公共管理学院毕业生会面时发表讲话。照片：Sputnik via AP俄罗斯总统普京周五表示，在美国将类似导弹带到欧洲和亚洲之后，俄罗斯应该恢复生产中程和短程核导弹，然后考虑在何处部署它们。在人们担心世界两个最大核大国可能与中国一起进入新一轮军备竞赛之际，普京的举动最终摧毁了冷战时期最重要的军备控制条约之一的全部残余。1987 年，米哈伊尔·戈尔巴乔夫和罗纳德·里根签署的《中程核力量条约》标志着两个超级大国首次同意削减核武库并消除一整类核武器。在前总统唐纳德·特朗普的领导下，美国于 2019 年正式退出《中程核力量条约》，此前他表示莫斯科违反了该协议，克里姆林宫一再否认这一指控，并驳斥为随后，俄罗斯暂停了其自身之前被《中导条约》禁止的导弹的研发，即射程为 500 公里至 5,500 公里（310 英里至 3,417 英里）的陆基弹道导弹和巡航导弹。普京表示，俄罗斯已承诺不部署此类导弹，但美国已恢复生产，并将它们带到丹麦进行演习，还将它们带到了菲律宾。“我们需要对此作出回应，并决定下一步在这方面要做什么，”普京在国家电视台上对俄罗斯安全理事会表示。“显然，我们需要开始制造这些打击系统，然后根据实际情况，决定将它们部署在何处——如果有必要确保我们的安全，”他说。俄罗斯和美国是迄今为止最大的核大国，都对军备纠纷的解体表示遗憾控制条约旨在减缓冷战时期的军备竞赛，降低核战争的风险。特朗普在 2018 年表示，他希望终止《中程核力量条约》，因为他说俄罗斯多年来一直违反该条约，而且他对中国的中程导弹库感到担忧。普京过去曾表示，美国撤军将引发新一轮军备竞赛。1 月，一名俄罗斯军官走过莫斯科郊外库宾卡展示的 9M729 陆基巡航导弹2019。照片：美联社美国公开指责俄罗斯发展 9M729 陆射巡航导弹（北约称之为 SSC-8），这是其退出《中导条约》的原因。在暂停发射的提议中，普京暗示俄罗斯可以同意不在其波罗的海沿岸飞地加里宁格勒部署导弹。自退出该条约以来，美国已经测试了类似型号的导弹。普京本月早些时候表示，如果美国及其欧洲盟友允许乌克兰使用远程西方武器深入俄罗斯，他可以在美国及其欧洲盟友的打击范围内部署常规导弹。在周五的评论中，普京没有透露导弹可以部署在哪里。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268541/putin-wants-russia-resume-production-once-banned-intermediate-range-missiles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冲突还是共存？分析人士称，缓解中美紧张局势仍不确定，甚至不太可能</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268497/clash-or-coexist-defusing-us-china-tensions-remains-uncertain-even-unlikely-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268497/clash-or-coexist-defusing-us-china-tensions-remains-uncertain-even-unlikely-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“绝对投票给特朗普”：摇摆选民对拜登辩论表现的反应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268530/absolutely-voting-trump-undecided-voters-react-biden-debate-performance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 00:00罗杰·斯特拉斯堡周四在亚利桑那州斯科茨代尔观看总统乔·拜登与共和党总统候选人前总统唐纳德·特朗普之间的辩论。图片：美联社在周四的总统辩论之前，一群无法在乔·拜登和唐纳德·特朗普之间做出选择的美国选民在竞选结束后做出了判决，而这对拜登来说几乎都是坏消息。在 13 名“未决”选民中，有 10 人认为这位 81 岁的民主党总统在与共和党候选人特朗普的对决中表现得软弱、困惑、尴尬且难以观看。现年 65 岁的吉娜·甘农 (Gina Gannon) 是战场州佐治亚州的一名退休人员，她在 2016 年投票支持特朗普，然后在 2020 年抛弃他转而支持拜登。“乔·拜登从一开始就显得非常软弱和困惑。我们的全球敌人以这种方式看待乔·拜登，这让我很担心。我感到震惊和沮丧。 “我讨厌看到我们的总统在电视上和全世界面前表现出这种行为，”甘农说。她补充说：“我现在绝对会投票给唐纳德·特朗普。”总统辩论通常对选民的影响有限，但拜登和特朗普的竞争非常激烈，选举结果很可能只取决于少数摇摆州的数千张选票。两位候选人都需要赢得相对较少的选民的支持，这些选民还没有决定投票给谁。拜登的表现不稳定，特朗普则用一系列经常是虚假的攻击来打击他。拜登的糟糕表现令民主党同僚感到不安，并可能加深选民对他年纪太大无法再连任四年的担忧。周四，一位顾客观看总统乔·拜登与共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普的辩论。照片：美联社对拜登的表现感到失望的九名选民中有七名表示，他们现在倾向于特朗普，因为他们不再相信拜登能够履行总统职责。其中三人表示，在 11 月 5 日特朗普与拜登的复赛中，他们肯定会投票给特朗普，尽管其中两人表示不喜欢这位前共和党总统。51 岁的梅雷迪斯·马歇尔 (Meredith Marshall) 住在洛杉矶地区，是一名个体经营者，她说这场辩论让她震惊。她在 2020 年投票支持拜登，但现在倾向于特朗普，因为她认为拜登缺乏敏锐的头脑。“但愿我的选择不会像现在这样基于这场辩论。毫无疑问，我会投票给一个骗子和一个罪犯，而不是一个看起来精神不正常的人。”根据路透社/益普索的最新民意调查，约 20% 的选民表示，他们还没有在今年的总统竞选中选择候选人，倾向于第三方选择，或者可能根本不投票。周四辩论前，15 名这样的选民接受了采访，他们同意在辩论结束后再次接受采访，询问辩论是否改变了他们的观点。对拜登来说，也不全是坏消息。28 岁的南卡罗来纳州心理健康经理阿什利·阿尔图姆 (Ashley Altum) 在辩论前一直在拜登和第三方候选人之间犹豫不决。现在，她更倾向于拜登。她说，她对拜登的回答感到满意，因为他比特朗普更愿意直接回答问题。“我确实看到拜登失误很多，但我总是惊讶于在这种情况下更多人不会失误，”她说。“我认为，任何人都能站上台雄辩地讲话，这本身就令人印象深刻。”拜登在辩论中指出，78 岁的特朗普只比他年轻三岁。“但特朗普就是特朗普。 “从认知能力下降的角度来看，我没有在特朗普身上看到这一点，”来自南卡罗来纳州的软件工程师、36 岁的汤姆·赖希 (Tom Reich) 说。2 月份，司法部特别顾问发布报告称拜登患有记忆丧失，此后年龄和心智能力问题在竞选活动中爆发。“这对民主党来说是一场灾难，”63 岁的马萨诸塞州鱼贩斯科特·哈灵顿 (Scott Harrington) 在观看辩论后表示。“我基本上还没决定，但希望拜登足够优秀，这样我就可以投票给他。我非常不喜欢特朗普。我担心拜登会表现出他不能胜任这份工作，但他比我担心的还要糟糕。我可能会弃权。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268530/absolutely-voting-trump-undecided-voters-react-biden-debate-performance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院将于周一就特朗普总统豁免权要求作出裁决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268537/us-supreme-court-ruling-trumps-presidential-immunity-claim-due-monday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 23:464 月 25 日，在华盛顿，一名示威者在美国最高法院外举着标语，法官们正在听取唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 因试图推翻 2020 年总统大选结果而受到刑事指控而享有总统豁免权的辩论。照片：路透社最高法院预计将于周一（即最后一天）就共和党前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 因试图推翻 2020 年大选失败而享有的起诉豁免权做出裁决美国首席大法官约翰·罗伯茨周五宣布，7 月 1 日为这个由九名法官组成的最高法院本届任期的最后一天，本届任期始于 10 月。“届时，我们将宣布本届任期内准备好的所有剩余意见，”罗伯茨周五在法庭上表示。法官尚未对任期内辩论的四起案件作出裁决，其中包括特朗普的上诉，此前下级法院驳回了他要求免于四项与选举有关的刑事指控的请求，理由是他在担任总统时采取了导致特别顾问杰克·史密斯获得的起诉书的行为。其他剩余案件涉及佛罗里达州和德克萨斯州共和党支持的法律，旨在限制社交媒体公司遏制平台认为令人反感的内容的权力，以及北达科他州一家便利店对政府借记卡“刷卡费”监管的挑战——此案可能使企业更容易试图撤销长期存在的联邦规则。一名反特朗普抗议者于周三在美国最高法院外举着标语。图片：路透社在四月份的特朗普案辩论中，最高法院的保守派法官表示支持前美国总统在任职期间采取的某些行为受到一定程度的刑事指控保护，但似乎不太可能接受特朗普最深远的“绝对豁免权”。最高法院的最终裁决可能会缩小特别检察官对特朗普的指控范围，但似乎至少部分起诉书可能会保留下来。这一决定可能会进一步推迟特朗普的审判，该审判原定于三月举行。周五，最高法院以 6-3 的保守派多数推翻了 1984 年的一项先例，该先例尊重政府机构解释其执行的法律，对联邦监管权力造成了重大打击，让拜登总统的政府遭遇失败。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268537/us-supreme-court-ruling-trumps-presidential-immunity-claim-due-monday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士：无论谁在美国总统辩论中胜出，中国都将面临双输局面</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268531/china-faces-no-win-scenario-regardless-who-tops-us-presidential-debates-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268531/china-faces-no-win-scenario-regardless-who-tops-us-presidential-debates-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“乔·拜登做不到”：辩论不稳定，美国盟友为唐纳德·特朗普的回归做好准备</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268535/joe-biden-cant-do-it-shaky-debate-has-us-allies-bracing-donald-trumps-return?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268535/joe-biden-cant-do-it-shaky-debate-has-us-allies-bracing-donald-trumps-return?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>担心受污染，香港人应避免购买两种日本婴儿饼干</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268528/hongkongers-told-avoid-2-kinds-japanese-baby-biscuits-over-contamination-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 21:57上述产品在该市各大连锁药店和超市有售。 相片：森永食品香港当局呼吁市民避免购买两款从日本进口的婴儿饼干，因为这些产品可能受动物粪便污染，并已下架。食物安全中心星期五晚间宣布，日本食品制造商森永食品已通知政府，其生产的两款婴儿饼干可能受动物粪便污染。受影响的产品为一批Manna BOLO（原味）饼干，保质期为明年6月26日，以及一批Manna BOLO（蔬菜）饼干，保质期为明年6月27日。两款产品曾在港各大药房连锁店及超级市场出售，进口商为JFC香港。“中心得悉事件后，立即联络涉事进口商跟进。根据中心提供的资料，涉事进口商已将受影响产品停售、下架，并主动回收。”该中心发言人表示。中心并未详细说明饼干可能受污染的原因。发言人呼吁居民不要食用有关产品，商店也应停止销售。Jasmine Chau 是一名两岁女孩的母亲，她经常吃这种饼干的原味，她表示并不太担心可能受到污染。“我女儿每隔几天吃一次这种饼干，每次的分量都不多，”周女士说。“到目前为止，她吃了这些饼干后没有表现出任何不适。”周女士表示，她上周五刚买了一包有问题的饼干，但在得知消息后会扔掉。Elizabeth Cheung 补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268528/hongkongers-told-avoid-2-kinds-japanese-baby-biscuits-over-contamination-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丑闻缠身的基督教正圣学院院长否认贪污指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3268529/head-scandal-plagued-christian-zheng-sheng-college-denies-embezzlement-allegations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 22:11陈阿尔曼（Alman Chan）自一月份以来一直受到香港警方的通缉。照片：Jonathan Wong香港戒毒中心基督教正圣书院的校长承认，该院的母机构曾委托他管理一些资金，用于拓展海外业务，但否认了挪用公款的指控。居住于英国的陈绍卓打破数月的沉默，否认了香港警方的指控，即他参与盗窃 2020 年为该院运营筹集的 5000 万港元（640 万美元）捐款。但他没有回应警方的核心指控，即这些资金从该院的母机构正圣会转入包括他本人在内的三名该慈善机构前董事的个人银行账户。自 1 月以来，陈绍卓、该会创始人林熙昇和另一位前董事陈有志一直被警方通缉。当时，另有四名前董事也因挪用资金和欺诈指控而被捕。《南华早报》周五看到陈的信，信中称，他从未挪用该会前任董事会委托给他的资金，这些钱被用来扩大该会香港以外的服务范围。他补充说，他和妻子于 2021 年移居英国与儿子同住，并表示该会前任董事会希望他能继续该学院在该国的服务。“我从未想过呼吁公众支持正生戒毒工作会被误解为虚假陈述，”他说。“我从未挪用基督教正生会委托给我用于扩大服务的资金，”他补充道。“我不明白我们在香港以外开展的各项事工可以被视为挪用公款随着调查的展开，警方冻结了该会、书院及被通缉董事的所有银行账户。在信中，陈茂波首次披露了该会和书院在2020年筹款活动期间未曾披露的一些财务数据。他表示，两间机构每月的开支至少有110万港元。2020年11月至今年1月，总开支至少有4,290万港元，外加2,000万港元未支付的大屿山下径校园一栋建筑物的建筑费。大屿山基督教正圣书院校舍。图片：Jonathan Wong这栋两层楼的建筑由保安局禁毒基金于2015年和2016年至少拨款6200万港元兴建，包括教室和厨房在内的建筑于2022年下半年投入使用。陈在信中补充说，警方在1月公开通缉他之前从未联系或咨询过他。他还解释说，该会的董事会于2021年12月6日决定开展海外事工，后来于2022年2月15日在英国注册了一个非营利组织。“2022年4月第一次拨给英国的款项与基督教正圣会和学院的运营资金无关，”他说。他说，香港境内外的所有事工都是基于该会前任董事会的决定，并补充说学校分支机构2003 年在福建省成立。“目前在英国的服务已经开始，”他补充道。“数百人接受了我们提供的服务。”“在接受服务的人中，有不同种族的人，也有情绪失控、隐居的青少年和吸毒的朋友。”4 月 12 日，陈阿尔曼和创始人林郑月娥辞去该协会董事职务，但保安局表示，尽管现任董事声称他们与这两人断绝了关系，但他们对董事会的控制权仍然存在。《南华早报》已联系保安局征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3268529/head-scandal-plagued-christian-zheng-sheng-college-denies-embezzlement-allegations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学者称中国企业“走出去”应吸取日本教训</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268499/chinese-companies-going-global-should-learn-japans-mistakes-academic-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 21:30随着中国企业走向海外，一位学者建议他们以日本为榜样，看看哪些事情不该做。图片：路透社一位著名学者表示，随着越来越多的中国企业扩大海外业务，在与西方的贸易摩擦加剧之际避开危险，他们可以从全球化尝试失败的日本前辈那里吸取教训。“中国和日本非常不同。但我认为中国人可以从日本的错误中学到很多东西，”上海中欧国际工商学院市场营销学教授多米尼克·图尔平说。“领先的日本公司错过了全球化，因为他们缺乏全球思维，”图尔平也是中欧国际工商学院欧洲区校长。他在本周于大连举行的世界经济论坛新领军者年会（又称夏季达沃斯）上接受采访时表示。目前，中国与美国以及欧盟之间的紧张局势集中在新能源贸易上，而后两者均宣布提高中国产电动汽车的关税。图尔平是一位日本问题专家，曾担任瑞士国际管理发展学院院长兼院长。他表示，这让人想起了 1980 年代日本汽车出口遭遇的敌意。图尔平说，西方世界低估了中国人的创新能力，而当这种创新与由于中国经济规模大，无论该行业获得多少补贴，单位生产成本都可能很低——这是欧盟和美国反对中国在电动汽车市场中扮演角色的焦点。他说，这些贸易壁垒旨在推动中国企业投资，为欧盟创造而不是摧毁就业机会。“日本人被迫在欧洲生产汽车花了大约 15 年的时间。当日产开始在欧洲生产并创造了大量就业机会后，这种政治争论在某种程度上就消失了，”Turpin 说。“我认为，这次事情会进展得更快，这是一种自然而然的举措。这家领先的中国公司已经预料到了这一举措。”Turpin 指的是电动汽车巨头比亚迪宣布将在匈牙利建立一家制造厂，这将成为第一家在欧盟建立乘用车工厂的中国汽车制造商。Turpin 将日本公司未能在全球取得持续成功的原因归咎于自满情绪。“如果你想全球化，你需要信任当地人，”他说道，并补充说很少有日本公司会聘请外国人担任海外业务的高层管理人员。“如果你认为自己的文化更优越，你就永远不会成为一家全球性公司，”Turpin 说道。 “对我而言，全球性公司就是不再关心人们护照颜色的公司。”他表示，现在判断中国公司是否能够妥善管理全球化还为时过早，他列举了来自较小国家的公司，例如乐高、航运巨头马士基和制药公司诺和诺德的所在地丹麦。“管理是平衡两种力量的艺术。如果你太信任当地人，你就有麻烦了。如果你控制得太多，你就会遇到另一个问题。”面对发达国家的重大障碍，许多中国汽车制造商已经转向拉丁美洲等新兴市场。根据墨西哥汽车经销商协会的数据，2023 年，中国汽车占墨西哥所有汽车销量的 19.5%，而 2019 年仅为 6.4%。“中国人非常聪明，他们非常务实。 “这与毛泽东征服中国的策略是一样的，”特平说，他指的是毛泽东“农村包围城市”的革命战略。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268499/chinese-companies-going-global-should-learn-japans-mistakes-academic-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和秘鲁同意建立更紧密的经济和技术联系——从钱凯港开始</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268525/china-and-peru-agree-forge-stronger-economic-and-tech-ties-starting-chancay-port?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 21:34中国国家主席习近平（左）和秘鲁总统迪娜·博卢阿尔特周五在北京人民大会堂举行的欢迎仪式上检阅仪仗队。图片：法新社中国国家主席习近平和秘鲁外长迪娜·博卢阿尔特同意加强两国经济技术联系，包括共同努力建设太平洋贸易枢纽。作为博卢阿尔特首次对中国进行国事访问的一部分，两国领导人周五在北京签署了一项联合行动计划，以深化贸易、数字经济和科技创新领域的合作。两国还宣布正式完成自贸协定升级谈判，这一进程始于 2018 年。习近平在周五的会谈中表示，两国合作在一系列领域取得了“丰硕成果”，他期待进一步将中国的“一带一路”倡议同秘鲁的发展需求对接。“我们欢迎更多优质秘鲁产品进入中国市场，希望秘鲁为中国企业在秘鲁投资和长期合作提供良好的法律和政策环境，”国家电视台 CCTV 援引他的话说“双方应共同努力，确保钱凯港如期完工，成为中国与拉美之间的新陆海通道。”他还呼吁与秘鲁加强协调，推动“平等有序的多极世界和包容性经济全球化”，造福全球南方国家。习近平还承诺支持秘鲁担任今年11月亚太经合组织论坛主席国，他预计将出席该论坛。中央电视台援引博卢阿尔特的话说，她在访华期间发现了很多合作领域。她表示，秘鲁愿意为中国企业提供良好的营商环境，并期待预计于11月竣工的钱凯港。此前，博卢阿尔特还会见了中国国务院总理李强和全国人大常委会委员长赵乐际。秘鲁总统周四晚抵达北京，此前他访问了深圳和上海，此举旨在吸引更多中国投资。陪同她为期一周的访问的还有 17 名内阁部长。秘鲁是中国在“一带一路”倡议下投资的主要目的地，其旗舰港口钱凯港正在利马附近建设，将成为连接拉丁美洲和亚洲的主要贸易枢纽。在上海的一个投资论坛上，博卢阿尔特对大约 250 名中国和秘鲁商人表示，她的国家正在研究将该港口变成一个经济特区的可能性，为那里的投资者提供税收优惠。这个耗资 13 亿美元的项目由中国国有航运公司中远海运集团建造，预计将帮助将从上海到秘鲁的航运时间从现在的 33 天缩短到 23 天。但在中美竞争加剧的背景下，它一直是一个争议的焦点，华盛顿表示担心它会被转用于军事用途，并增强北京在美国后院的影响力。据报道，今年 3 月，秘鲁威胁要对中远海运集团采取法律行动，原因是中远海运集团的业务秘鲁政府曾试图将中国列为港口的典范，但在博卢阿尔特访华前几天撤回了诉讼。在上海会见中远集团董事长万敏时，博卢阿尔特向中远集团保证，秘鲁拥有“法律、社会和政治稳定”，可以保护其投资。她还证实，习近平将出席 11 月的港口开通仪式。在深圳，博卢阿尔特会见了电动汽车制造商比亚迪的负责人王传福，并提出了在钱凯港附近建立电动汽车生产厂的想法，并提供零关税。此外，总部设在深圳的华为技术有限公司签署了一项协议，帮助秘鲁培训数千名公民掌握新技术，尤其是人工智能。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268525/china-and-peru-agree-forge-stronger-economic-and-tech-ties-starting-chancay-port?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：泽连斯基准备“全面计划”结束俄罗斯冲突</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268527/ukraine-war-zelensky-preparing-comprehensive-plan-end-russia-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 21:44乌克兰总统泽连斯基表示，他正在制定一项结束与俄罗斯战争的计划。图片：法新社乌克兰总统泽连斯基周五表示，他正在制定一项“全面计划”，说明基辅认为应如何结束与俄罗斯的战争。乌克兰和俄罗斯之间没有正在进行的公开谈判，根据泽连斯基和俄罗斯总统普京的公开声明，双方在潜在和平解决方案的条款上似乎存在前所未有的分歧。泽连斯基本月初在瑞士主持了一次重要的国际峰会，以争取对乌克兰立场的支持，但俄罗斯并未受邀参加。“对我们来说，展示一项将得到世界大多数国家支持的结束战争的计划非常重要，”泽连斯基周五表示。“这是我们正在努力的外交途径，”他在基辅与斯洛文尼亚总统娜塔莎·皮尔奇·穆萨尔一起举行的新闻发布会上说道。90多个国家的领导人和高级官员参加了与泽连斯基举行的为期两天的峰会绝大多数国家同意最后公报，强调在任何解决方案中都必须尊重乌克兰的“领土完整”。但一些与会的关键国家，如印度，不同意，而其他国家，如俄罗斯的盟友中国，则抵制峰会，以抗议莫斯科未受邀请。乌克兰一再表示，俄罗斯必须将其军队撤出其国际公认的领土，包括莫斯科于 2014 年吞并的克里米亚半岛，然后才能开始和平谈判。与此同时，于 2022 年 2 月发动全面入侵乌克兰的普京要求乌克兰通过撤离其东部和南部的更多领土来有效投降。泽连斯基周四在布鲁塞尔表示，他将在几个月内提出一项“详细计划”。“我们没有太多时间，”他说，指着高士兵和平民的伤亡率。俄罗斯军队正在战场上缓慢推进，声称已于周五占领了另一个前线小村庄。他们目前占领了乌克兰约五分之一的领土，并于 2022 年声称又吞并了四个地区，但没有一个地区是他们完全控制的。乌克兰依靠西方的财政和军事援助来击退入侵的俄罗斯军队，但经过两年多的战斗，其军队武器不足、兵力不足、精疲力竭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268527/ukraine-war-zelensky-preparing-comprehensive-plan-end-russia-conflict?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能革命：我们要么共同参与，要么独自面对</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3268294/ai-revolution-were-either-it-together-or-were-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3268294/ai-revolution-were-either-it-together-or-were-it?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴将关闭澳大利亚、印度数据中心，以扩大其在东南亚和墨西哥的扩张业务</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3268522/alibaba-close-data-centres-australia-india-amid-expansion-southeast-asia-mexico?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 20:38阿里云的最新举措体现了该公司在地缘政治紧张局势加剧的背景下，努力吸引更多主要市场客户的努力。图片：彭博社阿里巴巴集团控股的云计算部门计划关闭其在澳大利亚和印度的数据中心，因为该公司优先考虑其他市场的基础设施支出。阿里云称此举是其“基础设施战略更新”的一部分，并表示这一决定是在“仔细评估”之后做出的，当时该公司正努力“扩大在东南亚和墨西哥的投资”，该公司周四在一份声明中表示。阿里巴巴拥有《南华早报》。阿里云计划在7月15日之后暂停其在印度的数据中心服务，而其在澳大利亚的设施将在9月30日之后停止运营。该公司表示，已通知这两个国家的客户将业务转移到新加坡和其他国家的数据中心。受影响的数据中心区域（指拥有一个或多个设施的区域）位于2016年设立的悉尼和2018年设立的孟买。电子商务巨头阿里巴巴集团控股的云计算子公司阿里云运营的数据中心的服务器机架。照片：讲义云计算技术使企业能够通过互联网以按需服务的形式分发一系列软件和其他数字资源，就像电网中的电力一样。这些资源存储和管理在数据中心内部。中国大陆领先的云基础设施服务提供商阿里云的最新举措反映了该公司在地缘政治紧张局势和数据中心缺乏用于人工智能（AI）项目的先进芯片的不利影响下，努力吸引更多主要市场的客户。根据科技研究公司Canalys的数据，阿里云仍然落后于美国主要竞争对手——包括亚马逊网络服务、微软Azure和谷歌云——去年第四季度，这三家公司在全球云基础设施服务市场的份额分别占31%、26%和10%。不过，阿里云的最新举措可能会为该公司带来潜在的新交易。随着人工智能热潮推动对数字基础设施的需求，全球私募股权投资者和资产管理公司正准备在亚太地区进行价值数十亿美元的并购和数据中心投资。阿里巴巴集团控股的数字技术部门阿里云自 2017 年以来一直是奥运会的主要赞助商。其技术有助于提高国际奥委会组织大型体育赛事的效率。图片来源：Shutterstock阿里巴巴联合创始人兼董事长蔡崇信在去年 10 月的一次演讲中表示，阿里云成立于 2009 年，为中国大陆约 80% 的科技公司提供服务，一半的人工智能大型语言模型 (LLM) 公司使用其数字基础设施。LLM 是 ChatGPT 等生成式人工智能服务的基础技术。上个月，阿里云公布了未来三年进军某些关键市场的计划。该公司计划在墨西哥建立云设施，同时到 2027 年在马来西亚、菲律宾、泰国和韩国建立新的数据中心。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3268522/alibaba-close-data-centres-australia-india-amid-expansion-southeast-asia-mexico?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>