<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2024 09:20:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>新西兰、印尼否认飞行员获释贿赂指控：“这是一种耻辱”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279594/new-zealand-indonesia-rubbish-bribe-claims-pilots-release-disgrace?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 15:25Phillip Mehrtens（左）于周六获释后与 Edison Gwijangge 合影。印尼巴布亚地区的叛军声称，他们因 Mehrtens 获释而收受了钱财。图片：新西兰外交和贸易部/法新社雅加达和惠灵顿周一否认了印尼巴布亚地区叛军的说法，即一名新西兰飞行员在收到当地领导人的付款后于周末获释。38 岁的菲利普·梅尔滕斯 (Phillip Mehrtens) 于周六被西巴布亚民族解放军 (TPNPB) 叛乱组织释放，此前他被囚禁了 19 个月。该组织发言人塞比·桑博姆 (Sebby Sambom) 表示，印尼政府向梅尔滕斯获释的巴布亚地区代理首长提供了资金，指责他随后向叛军支付了费用，但没有提供证据。“印尼军方和警方向恩杜加摄政区代理首长 Edison Gwijangge 及其团队行贿，”他在周一的一份声明中表示。这些资金随后“通过一个家庭”落入叛军手中系统”，Sambom 说。“TPNPB……将飞行员交给了爱迪生。然后爱迪生……将飞行员交给了印尼军方和警方。”新西兰外交部长温斯顿·彼得斯称贿赂的说法“是一种耻辱”。图片：AP新西兰外交部长温斯顿·彼得斯迅速驳斥了任何有关惠灵顿参与支付梅尔滕斯释放费用的说法，称是外交手段确保了他的自由。“坦率地说，我认为这是一种耻辱，甚至有人暗示有人行贿——我们不支付赎金，我们不行贿，”彼得斯周一告诉新西兰广播电台。“包括官员在内的各类人员所做的所有工作，他们尽其所能、尽可能谨慎——不犯错误、不冒犯、不让事情失败——现在却因为贿赂指控而受到束缚。”负责收押梅尔滕斯的印尼警察和军队联合特遣部队的发言人表示，没有直接向叛军提供任何钱财。梅尔滕斯周六获释后在中巴布亚蒂米卡举行的新闻发布会上发表讲话。图片：法新社“Egianus Kogoya 没有要求金钱或任何条件来释放飞行员，”Bayu Suseno 说，他指的是被指控收受贿赂的敌对叛军领导人。叛军曾表示，外国人之所以成为目标，是因为他们的政府与印度尼西亚有联系，而他们正寻求脱离印度尼西亚独立。在巴布亚农村被囚禁期间，这名新西兰人偶尔出现在视频中，向他的家人和政府发表讲话。随着时间的推移，他的外貌发生了巨大变化，但在周六晚上获释并抵达首都雅加达后，他的身体状况良好。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279594/new-zealand-indonesia-rubbish-bribe-claims-pilots-release-disgrace?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 07:50:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦竞标启动中国运营的瓜达尔港是否是“本末倒置”？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3279598/pakistans-bid-kickstart-chinese-run-gwadar-port-putting-cart-horse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3279598/pakistans-bid-kickstart-chinese-run-gwadar-port-putting-cart-horse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 07:50:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗卫队在袭击真主党后禁止使用通讯设备：安全官员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279580/irans-guards-ban-communications-devices-after-strike-hezbollah-security-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279580/irans-guards-ban-communications-devices-after-strike-hezbollah-security-officials?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国官员十年不工作，在夜总会工作期间仍领取工资</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3279397/thai-official-inactive-10-years-continues-receive-salary-while-working-nightclub?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 14:00尽管十年没有工作，一名泰国官员仍在夜总会兼职的同时领取薪水和奖金。图片：SCMP 合成/Shutterstock泰国一名政府官员被指控十年来一直领取工资和奖金，却从未完成过一天正常的工作，这再次引发了人们对该国公共部门腐败的担忧。据报道，这名未透露姓名的官员在泰国中部安通府的防灾减灾部门任职。据《The Thaiger》报纸报道，这名官员大约 10 年没有去政府上班，因为他一直专注于在夜总会唱歌。据报道，这名官员经常因夜间工作而精疲力竭，这导致他白天旷工。然而，他既没有被解雇，也没有受到处罚，而是继续领取工资和奖金。有时，市长会叫他到办公室接受训诫并签署文件，据报道，这是一种逃避审查的策略。他的不当行为是在一个名为 Watchdog 的 Facebook 页面上披露的，这是一个致力于揭露政府不法行为的论坛，拥有 110 万粉丝。据报道，这名官员因在夜总会工作到深夜而感到疲倦，经常旷工白班。照片：Shutterstock当地政府尚未对这一消息做出回应，目前尚不清楚这名官员是否会受到惩罚或将如何受到惩罚。根据泰国法律，涉嫌腐败的官员可能面临 1 至 10 年的监禁，以及 2,000 至 20,000 泰铢（60 至 600 美元）的罚款。网上评论者对该官员的不当行为和政府缺乏问责制表示愤慨。此案也引起了深刻的共鸣，因为它凸显了人们对泰国公共部门腐败的普遍看法。在领先的反腐败非政府组织透明国际发布的 2023 年腐败感知指数中，泰国得分为 35 分（满分 100 分），在 180 个国家中排名第 108 位。报告显示，88% 的泰国受访者认为政府腐败是一个重大问题，24% 的与公共服务部门互动的人在过去一年中曾行贿。透明国际发布的 2023 年腐败感知指数中，泰国得分为 35（满分 100），在 180 个国家中排名第 108 位。照片：Shutterstock9 月初，泰国东北部呵叻府的一个家庭在社交媒体上寻求帮助，因为他们被邻居（一名政府官员）欺负了六年，造成了严重的情感和心理困扰。据称，在勒索这家人未果后，这位邻居（一位知名警察的儿子）将玻璃瓶和垃圾扔进了他们家中，并用激光损坏了他们的监控摄像头。他没有因这些罪行受到指控。相反，几名家庭成员受到了法律威胁。尽管该家人试图对欺凌者的父亲提出投诉，但警方并未受理此案。该家人称，他们出于对人身安全的担忧而搬家以逃离儿子和他的父亲。根据政府数据，泰国有大约 168 万名国家工作人员，其中包括 421,000 名公务员。公共部门的工作曾经很受年轻人的欢迎，因为它们提供经济保障和优厚的福利待遇。然而，近年来，越来越多的泰国年轻人选择追求更具风险的职业道路来追寻自己的梦想。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3279397/thai-official-inactive-10-years-continues-receive-salary-while-working-nightclub?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>8 月份数据下滑，中国实现经济增长目标“时间不多了”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3279542/chinas-time-running-out-meet-economic-growth-target-august-figures-falter?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3279542/chinas-time-running-out-meet-economic-growth-target-august-figures-falter?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡交易所关注中东市场 瞄准迪拜对冲基金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279581/singapore-exchange-eyes-middle-east-move-target-dubai-bound-hedge-funds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 14:05迪拜未来博物馆。近几个月来，一大批基金经理涌入这个中东酋长国。图片来源：新华社受阿联酋对冲基金数量激增的吸引，新加坡交易所正考虑将业务拓展至迪拜。新加坡交易所批发市场和平台主管李明宏在接受采访时表示，该公司客户大量涌入迪拜，这增强了其开设新办事处的理由，以补充其在其他 9 个国家的业务。“鉴于我们在中东取得的成功，现在是我们扩大在那里业务的最佳时机，”李明宏说。 “我们正在积极考虑这一点。”迪拜未来博物馆。近几个月来，大批基金经理涌向迪拜。图片：新华社近几个月来，大批基金经理涌向迪拜，受到政府一系列激励措施、优惠的时区和低税率制度的吸引。 Millennium Management、BlueCrest 和 Balyasny Asset Management 等公司都已在迪拜扩大业务。李表示，新加坡交易所在中东的战略尚处于起步阶段，但初步计划是先将一名驻卡塔尔的员工调往迪拜，然后再增加更多员工。他没有透露公司计划招聘的人数。“客户去哪里，我们就去哪里，”李说。“我们的计划是增加员工，我们不想有小办公室，因为这意味着员工与开发和设计我们产品的职能部门的联系会减少。”货币交易是新加坡交易所今年的一个亮点，截至 8 月，交易量连续四个月创下纪录，日均交易量约为 1110 亿美元。亚洲货币交易兴趣的上升，尤其是日元套利交易暴跌的影响波及整个地区，让该公司受益匪浅。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279581/singapore-exchange-eyes-middle-east-move-target-dubai-bound-hedge-funds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称中国收紧军民品出口管制“恰逢其时”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3279577/china-tightens-military-civilian-export-controls-just-time-experts-said?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 14:13中国国务院批准了一项法规草案，旨在加强对民用和军用物资出口的管制。图片：美联社中国正在加强对军民两用物项的出口管制，观察人士称此举是“及时之举”，可维护国家安全，抵御一系列外部敌对行为。国务院上周批准了控制两用物项出口的条例，目前尚未公布相关细节，但商务部于 2022 年 4 月发布了该规则草案，征求公众意见。根据该条例草案，有必要完善 2020 年《出口管制法》，制定统一规则，解决核技术、导弹、生物技术和化学品出口“碎片化和不完善”的问题。中国社会科学院研究员卢翔表示，国务院通过这项法规“恰逢其时”，因为之前不被视为两用物的领域已被证明具有军事用途。卢翔表示，这些包括新的通信和远程控制技术，以及关键原材料。他还指出，上周黎巴嫩发生的传呼机和对讲机爆炸事件就是民用产品武器化的一个例子。“这就需要在正常贸易和两用物项出口限制之间取得平衡，迫切需要根据国家出口管制法进行更详细、更系统的管理。”陆正耀表示，该法规的一个关键方面是建立可追溯的最终用户和用途管理框架。“中国有必要加强两用物项出口管理，但并不针对任何特定国家，”他补充道。2020年12月生效的中国出口管制法要求敏感技术、军用物品和两用物项的出口必须获得许可证。它还允许北京对任何违反限制或危害国家安全的国家采取行动。去年，北京加强了对无人机、航空航天设备和一些矿产（如镓、锗和稀有锑金属、矿石和氧化物）的出口管制，这些矿产对于芯片制造至关重要。中国和美国陷入了高科技竞争，北京指责华盛顿采取遏制战略，并加强了自己的反制措施。美国及其西方盟友还指责中国向俄罗斯提供军民两用产品，助长了俄罗斯入侵乌克兰。北京方面一再否认这些指控。法国投资银行法国外贸银行亚太区首席经济学家艾丽西亚·加西亚-埃雷罗表示，中国“意识到自己创造了一些不可或缺性”，但她质疑加强管制是否会成为有效的反制措施。对锑等关键原材料的出口管制将为中国提供一些筹码，但中国对这些出口加强管制的任何影响都可能是短暂的，因为各国可以从印度尼西亚和马来西亚等其他来源寻求替代品，她说。该法规草案还解决了需要更好地评估出口目的地风险，加强监测和预警系统以及调查和处置的协调的问题。陆慷表示，中国加强敏感出口管制的考虑更多地集中在其国际责任上，而不是实施广泛的限制来对抗其竞争对手。新加坡国立大学政治学副教授张家安表示，中国与美国和欧洲的限制——可能会加速全球技术及其生产的分裂。“在某些方面，这可能会使其他国家采购某些技术变得更加困难，但实际上可能会加速世界各地已经在进行的独立技术生态系统和供应链的发展，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3279577/china-tightens-military-civilian-export-controls-just-time-experts-said?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军方称正在袭击黎巴嫩真主党目标</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279574/israeli-military-says-it-striking-hezbollah-targets-lebanon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 13:26从黎巴嫩南部的提尔可以看到，以色列袭击后，黎巴嫩南部上空烟雾滚滚。图片：路透社以色列军方周一表示，正在对黎巴嫩境内受伊朗支持的真主党运动的目标进行大规模打击，此次打击发生在近一年冲突中最严重的跨境交火之中。军方没有透露袭击的更多细节。以色列军方发言人丹尼尔·哈加里呼吁黎巴嫩南部居民远离真主党哨所。他说，以色列在发现真主党向以色列开火的意图后，便开始袭击黎巴嫩境内的真主党哨所。据路透社目击者称，星期一上午，以色列战机对黎巴嫩南部边境乃至更北部的城镇进行了猛烈的空袭。在南部港口城市提尔，路透社记者可以听到战机低空飞行在黎巴嫩南部上空，并听到附近传来一系列空袭声。真主党的 al-Manar 电视台报道称，以色列空袭的目标是黎巴嫩南部许多城镇和村庄的郊区以及黎巴嫩东部的贝卡谷地。镜头显示，南部上空升起一股股烟柱。周日，真主党和以色列发生了激烈交火，黎巴嫩武装组织在遭到猛烈轰炸后，向以色列北部领土深处发射了火箭弹。真主党副首领纳伊姆·卡西姆在上周于贝鲁特遇害的该组织指挥官之一的葬礼上对哀悼者说：“我们已经进入了一个新阶段，这个阶段的名称是无限期的清算之战”。以色列国防部长约夫·加兰特表示，行动将持续到他这边边境撤离的人员可以安全返回为止。这也为长期冲突奠定了基础，因为伊朗支持的真主党发誓要继续战斗，直到平行的加沙战争停火。自从真主党开辟了针对以色列的第二条战线以来，冲突在过去一周急剧升级。真主党称，它是为了支持巴勒斯坦人，在巴勒斯坦更南部地区面对以色列的攻势。加沙。周二和周三，真主党成员使用的数千台传呼机和对讲机发生爆炸。此次袭击被广泛归咎于以色列，但以色列尚未证实或否认对此负责。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279574/israeli-military-says-it-striking-hezbollah-targets-lebanon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>精锐警用摩托车护送两只新大熊猫从香港机场前往海洋公园</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279579/elite-police-motorcyclists-escort-2-new-giant-pandas-hong-kong-airport-ocean-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 13:46来自警察护送组的香港精英电单车骑士。图片：Jelly Tse《南华早报》获悉，北京赠送的两只大熊猫于星期四从四川抵达香港海洋公园，警方将派出以VIP护送服务闻名的精锐电单车队，确保它们安全抵达香港海洋公园。据消息人士透露，国泰航空载着大熊猫的航班中午左右抵达机场后，警队护送组的电单车队员将负责将大熊猫从机场护送到南区主题公园，行程40公里。一名消息人士称，护送队将在大熊猫抵达前为其规划出平稳安全的路线。该知情人士补充说，参与护送工作的警员将携带武器，但没有透露更多安全措施的细节。他表示相信没有人会试图偷走大熊猫，并指出相关地区的警员也会为护送工作提供便利，确保大熊猫顺利通过，并减少交通拥堵。游客参观海洋公园的“大熊猫历险记”。照片：Jelly Tse两件珍贵礼物的欢送仪式将于周三在四川的一家酒店举行，内地和香港官员将出席。两只大熊猫将不会出席。与通常在渔农自然护理署设施进行检疫的其他动物不同，另一名消息人士称，两只大熊猫将直接前往海洋公园的新家。它们抵达后需接受隔离。大约两个月前，海洋公园的工作人员（即熊猫保姆）飞到四川照顾这两只大熊猫，为它们的出生做准备。其中一位名叫马特的保姆在海洋公园的 Facebook 页面上分享道，他于 7 月抵达四川，以了解新熊猫，包括它们的性格、食物偏好和行为。“在这段时间里，我需要向它们介绍我自己，让它们习惯我的声音、我的气味和我的存在。一旦它们适应了我的陪伴，我就会开始对它们进行一些基本的饲养培训，”他说道。马特还透露，大熊猫将经历饮食转型，除了四川的竹子外，还会引入来自广州的竹子。“通过在抵达香港之前进行这一转型，我们让这两只大熊猫逐渐适应饮食的变化，”他说道。今年，北京将这两只大熊猫赠送给香港，以庆祝香港回归中国主权 27 周年。这两只大熊猫来自成都中国大熊猫保护研究中心都江堰基地。新大熊猫将成为四只大熊猫家庭的新邻居。盈盈和乐乐在南区海洋公园产下双胞胎幼仔。盈盈和乐乐均为 19 岁，今年 8 月首次当父母，意外产下一只雌性幼仔和一只雄性幼仔。盈盈成为全球最年长的圈养大熊猫妈妈。这对新熊猫和这对双胞胎尚未命名。盈盈和乐乐是 2007 年赠送香港的第二对大熊猫。第一对大熊猫是 1999 年抵达香港的雄性安安和雌性佳佳，未生育就去世了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279579/elite-police-motorcyclists-escort-2-new-giant-pandas-hong-kong-airport-ocean-park?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本派官员“处理”深圳学生刺死事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3279559/japan-sends-official-deal-fatal-stabbing-shenzhen-schoolboy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 12:22深圳日本人学校10岁儿童被刺身亡后，学校门外摆满了鲜花。图片：路透社据东京外交部称，日本外务省副外相将于周一与北京讨论一名男学生被刺致死一事。日本外务省周日在一份声明中表示，从周日到周二，日本外务大臣柘植芳文将访问北京，“处理深圳日本人学校一名儿童死亡事件”。上周中国南方城市深圳发生袭击事件后，日本首相岸田文雄要求中国作出解释，并敦促中国确保日本公民的安全。北京对这起“可能发生在任何国家”的孤立事件表示“遗憾和悲伤”。据公共广播公司 NHK 报道，日本外务大臣上川洋子还安排在纽约会见中国外长，两人均在访问美国。深圳日本人学校一名 10 岁儿童被刺身亡后，学校外摆满了鲜花。图片来源：路透社日本媒体报道称，这名男孩是一名居住在深圳的10岁日本公民，而北京外交部则表示，他的父母是日本人和中国公民。警方拘留了一名涉嫌刺伤儿童的44岁男子。目前尚不清楚此次袭击是否出于政治动机，但袭击发生在9月18日，即1931年“九一八事变”或“满洲事变”的纪念日，这一天在中国被称为国耻日。今年6月，一名日本母亲和孩子在上海附近的苏州另一起持刀袭击事件中受伤，中国外交部当时称这是一起“孤立事件”。一名55岁的中国妇女在试图阻止袭击者时死亡，当地政府在她死后为她举行了纪念仪式。随着中国在和平与安全问题上变得更加强硬，两国关系已经恶化。该地区的领土争端，以及日本加强与美国及其盟友的安全关系。但北京方面上周宣布，将“逐步恢复”从日本进口海鲜，此前中国去年 8 月因福岛核电站废水排放而禁止从日本进口海鲜。上周，日本称一艘中国航空母舰首次在台湾附近的两个日本岛屿之间航行。东京严厉谴责这一事件，称其“完全不可接受”，而中国则表示其遵守了国际法。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3279559/japan-sends-official-deal-fatal-stabbing-shenzhen-schoolboy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医生全力抢救黎巴嫩传呼机和对讲机爆炸伤者的眼睛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279562/doctor-races-save-eyes-those-hurt-lebanon-pager-and-walkie-talkie-explosions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 12:35一名因爆炸受伤的男子。图片：AP近一周以来，眼科医生 Elias Jaradeh 不分昼夜地工作，试图照顾到大批在黎巴嫩传呼机和对讲机大规模爆炸中眼睛受伤的患者。他已经记不清自己在多家医院进行了多少次眼科手术，每次只睡两个小时就进行下一次手术。他设法挽救了一些患者的视力，但许多人将永远无法重见光明。“毫无疑问，发生的事情是极其悲惨的，当你看到如此多的眼睛受伤的人同时到达医院，其中大多数是年轻男性，但也有儿童和年轻女性，”他上周在贝鲁特一家医院告诉美联社，他努力抑制住泪水。上周二和周三，数千枚属于真主党武装组织的手持设备同时爆炸，造成至少 39 人死亡，黎巴嫩医院和医生被淹没。一名男子在爆炸中受伤。照片：美联社另有约 3,000 人受伤，其中一些人患有足以改变一生的残疾。人们普遍认为以色列是此次袭击的幕后黑手，尽管以色列既没有证实也没有否认其参与其中。虽然爆炸似乎针对的是真主党战士，但许多受害者是平民。许多在袭击中受伤的人手、脸和眼睛受伤，因为这些装置在爆炸前收到了信息，所以他们在装置爆炸时看着装置。当局没有透露有多少人失去了眼睛。经验丰富、意志坚强的黎巴嫩眼科医生表示，他们从未见过这样的事情，他们曾处理过多次战争、内乱和爆炸的后果。贾拉德也是一名代表黎巴嫩南部的立法者，是一名改革派人士。他说，送往他所在医院的大多数病人都是年轻人，他们的一只或两只眼睛都受到了严重损伤。他表示，他在一些人的眼睛里发现了塑料和金属弹片。四年前，一场强烈的爆炸袭击了贝鲁特港口，造成 200 多人死亡，6000 多人受伤。那次爆炸是由港口仓库中不安全储存的数百吨硝酸铵爆炸引起的，爆炸震碎了方圆数公里的门窗，玻璃碎片飞溅到街上，造成可怕的伤亡。贾拉德也救治了在港口爆炸中受伤的人，但是他对那些因传呼机和对讲机爆炸而受伤的人的体验要深刻得多，因为眼睛受伤的人数众多。“我相信，贝鲁特港爆炸后控制震惊的时期是 48 小时，而我们现在还没有到达控制震惊的时期，”贾拉德说。贾拉德说，他发现很难将医生的工作与手术室里的情绪分开。“无论他们（在医学院）教你如何与人保持距离，我认为在这种情况下，当你看到如此多的伤者时，这很难。这与对黎巴嫩的战争和对人类的战争有关，”贾拉德说。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279562/doctor-races-save-eyes-those-hurt-lebanon-pager-and-walkie-talkie-explosions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港分子遗传学家卢煜明获中大委员会推选为下一任校长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3279564/hong-kong-molecular-geneticist-dennis-lo-endorsed-cuhk-committee-be-next-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 12:41分子遗传学家卢煜明教授获遴选委员会推荐为中大下一任校长。图片：易扬文香港中文大学（中大）校董会在一封内部电子邮件中宣布，顶尖分子遗传学家卢煜明教授获中大遴选委员会推荐为下任校长。校董会证实了《南华早报》早前的报道，并表示将安排卢教授于周四与中大学生、教职员及校友见面，随后于周五举行校董会特别会议，讨论遴选委员会提出的建议。《南华早报》看到一封题为“遴选下一任校长——参与会议”的电子邮件，中大校董会秘书黄爱玲表示，委员会推荐卢教授出任该校校长。她写道：“卢教授是一位知名学者，在学术和研究方面均取得杰出成就。”如果任命建议被接受，卢教授将接替段崇智教授崇智教授将于明年一月起出任校长。中大校园的学生。卢教授将于本周四与学生、教职员工和校友见面。照片：Eugene Lee段崇智在 2019 年反政府抗议活动后陷入争议，今年 1 月，他在新三年任期开始一周后以个人原因递交辞呈。他当时表示，这是大学寻找新领导人的“适当时机”。根据电邮，卢教授现为香港中文大学医学院副院长（研究）、化学病理学系系主任及李嘉诚医学讲座教授。卢教授亦为香港中文大学李嘉诚健康科学研究所所长及转化肿瘤学国家重点实验室所长。她补充说：“我们已安排卢教授于 9 月 26 日与大学成员会面，交换意见。”卢教授定于星期四下午 3 点首先与学生见面。然后，他将在下午 5 点与大学工作人员开会，并在晚上 7 点与校友开会。每场会议将持续一个半小时。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3279564/hong-kong-molecular-geneticist-dennis-lo-endorsed-cuhk-committee-be-next-president?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>惩罚制度实施后，香港被敦促加快在出租车上安装闭路电视摄像机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279565/hong-kong-urged-speed-installation-cctv-cameras-taxis-after-penalty-system-launch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 12:41旨在确保该市出租车司机专业行为的扣分制度已经生效。照片：Edmond So香港应加快在出租车安装中央云端摄像系统，以帮助司机更公平、有效地处理乘客投诉，一位行业领袖在出租车司机惩罚计划推出后表示。出租车商会常任会长吴君星周一呼吁，旨在确保香港出租车司机专业行为的扣分制度已于前一天生效。吴君星在一档电台节目中表示：“扣分制度已经实施，我们迫切希望尽快启动闭路电视系统。” “这个中央闭路电视平台可以增加司机和乘客对运营的信心。”吴先生也是香港的士理事会的副主席，他表示，香港的邻近城市澳门已在其出租车上安装了这样的系统，他表示，此举在引入积分制度后可以让司机和乘客都感到安心。根据该制度，的士司机将因 11 种行为被扣分，包括多收车费和拒载乘客。如果他们在一定时间内积累了太多分数，他们可能会被取消驾驶的士的资格。吴先生说，一些司机担心一些乘客可能会滥用该系统并进行恶意投诉。他说，如果司机和乘客之间有更多的沟通，一些投诉是可以避免的。“司机应该改善与乘客的沟通。 “很多投诉都是无关紧要的，”他说道，并补充道，其中包括乘客无法在禁区上车，或者司机急着换班被误认为拒载乘客。一位行业领袖表示，出租车司机担心一些乘客可能会恶意投诉。图片：Eugene Lee3 月，交通部长林世雄告诉议员，政府已开始研究在所有出租车安装中央云端摄像系统的可行性及其他相关事宜。此前有议员呼吁，摄像系统可让执法当局更容易检索视频，在发生纠纷时保护司机和乘客的利益，并有助于提高出租车的驾驶安全。吴说，政府已经与完全支持这一举措的业界取得联系，因为它发现此举对司机和乘客都更公平，并补充说官员将在今年年底前在立法会上做出更多解释。随着投诉的增加，当局一直在实施旨在提高出租车司机素质的措施。运输署去年收到 1,006 宗针对出租车司机的严重投诉，几乎是 2022 年 574 宗的两倍，远高于 2017 年的 464 宗。 2021 年。该部门收到的投诉中，超过三分之一与出租车拒绝载客有关，另外三分之一与超额收费有关，其余则与未选择最快或最简单的路线有关。在新的计分制度下，出租车司机若违反 11 项违法行为中的任何一项，将被扣 3 分、5 分或 10 分。超额收费、故意拒绝或忽视接受载客将被扣 10 分。累积 10 分或以上的司机将被要求完成改进课程。两年内被扣 15 分或以上的出租车司机可能会被取消驾驶出租车三个月的资格。屡犯者将被处以六个月停职处分。对出租车司机不满意的乘客可以向政府服务热线1823、交通投诉组或警方举报。政府还在7月份批准了五个高档出租车车队牌照，此举旨在提高该市出租车司机的素质。这些车队运营商必须在车内安装闭路电视系统，并在移动应用程序和网站上提供在线预订渠道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279565/hong-kong-urged-speed-installation-cctv-cameras-taxis-after-penalty-system-launch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡前交通部长易华仁因“高风险”腐败案面临审判</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3279494/singapores-ex-transport-minister-iswaran-faces-trial-high-stakes-corruption-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3279494/singapores-ex-transport-minister-iswaran-faces-trial-high-stakes-corruption-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么中国为非洲制定的海铁联运计划是“湖南模式”的翻版</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279520/why-chinas-sea-rail-transport-link-plan-africa-echo-hunan-model?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279520/why-chinas-sea-rail-transport-link-plan-africa-echo-hunan-model?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>