<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Oct 2024 21:18:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普称，如果再次当选，他将在“两秒内”解雇特别顾问杰克·史密斯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283755/trump-says-he-will-fire-special-counsel-jack-smith-within-2-seconds-if-re-elected?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 01:31特别顾问杰克·史密斯（左）和美国前总统唐纳德·特朗普。照片：法新社美国前总统唐纳德·特朗普周四表示，如果 11 月再次当选，他将在上任后“两秒钟内”解雇特别顾问杰克·史密斯。在接受保守派电台主持人休·休伊特（Hugh Hewitt）的友好采访时，特朗普被问及他是否会先赦免自己或解雇史密斯，以消除笼罩在他作为总统头上的法律阴云。史密斯于 2022 年被司法部长梅里克·加兰德任命，他指控特朗普试图推翻 2020 年大选结果，并对机密文件处理不当。“这太简单了。我会在两秒钟内解雇他，”特朗普回应道。“他会是首先要处理的问题之一。”特朗普经常攻击史密斯，之前曾暗示如果自己当选总统会解雇他，他称史密斯为“不诚实的人”。如果特朗普当选，他可以命令司法部罢免史密斯，但由于史密斯不是总统任命的，他可能无法独自做到这一点。当他担任总统时，另一位特别顾问对他进行调查，特朗普敦促当时的白宫法律顾问唐·麦加恩敦促司法部解雇罗伯特·穆勒。麦加恩拒绝了。史密斯已对特朗普提起两起联邦案件。其中一项指控他非法保留佛罗里达州海湖庄园机密文件的指控已于 7 月被驳回，史密斯正在对此提出上诉。另一项指控他密谋推翻 2020 年总统大选的指控因最高法院的一项裁决而被推迟，该裁决赋予了总统任期内官方行为的广泛豁免权。在特朗普表示将解雇史密斯后，休伊特提出了国会可能就此举弹劾特朗普的可能性。特朗普表示，他不相信会发生这种情况。“如果我解雇杰克·史密斯，我认为他们不会弹劾我，”特朗普说。 “杰克·史密斯是个恶棍。”民主党总统候选人、美国副总统卡马拉·哈里斯。照片：Getty Images / TNS民主党人卡马拉·哈里斯的竞选团队试图利用史密斯对特朗普的调查揭露的内容来对付共和党候选人。他们本月早些时候发布了一则广告，其中包含 2021 年 1 月 6 日袭击国会大厦的视频和史密斯调查的头条新闻。“他知道自己在做什么，”广告在屏幕上显示。虽然特朗普批评史密斯，但他称赞了美国地区法官艾琳·坎农，后者是特朗普任命的，她在 7 月驳回了针对前总统的机密文件案。“我们在佛罗里达州有一位勇敢、才华横溢的法官，”特朗普说。“顺便说一句，她是一位出色的法官。我不认识她。我从未和她说过话。从来没有和她说过话。但我们有一位勇敢而非常出色的法官。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283755/trump-says-he-will-fire-special-counsel-jack-smith-within-2-seconds-if-re-elected?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达州起诉司法部阻挠对特朗普暗杀企图的调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283752/florida-sues-doj-blocking-investigation-trump-assassination-attempt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 00:53瑞安·鲁斯 (Ryan Routh) 于 9 月在佛罗里达州因企图暗杀唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 而被捕。照片：马丁县治安官办公室/TNS佛罗里达州起诉司法部，以阻止联邦当局阻止该州对美国前总统唐纳德·特朗普第二次遇刺事件的调查。周三，该州共和党总检察长阿什利·穆迪对总检察长梅里克·加兰提起诉讼，此前司法部要求佛罗里达州暂时停止调查，直到联邦调查结束。共和党州长罗恩·德桑蒂斯此前表示，佛罗里达州将对嫌疑人瑞安·鲁斯提起州指控，目前鲁斯已面临联邦指控。佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯和佛罗里达州总检察长阿什利·穆迪（左）。照片：美联社诉讼称，佛罗里达州官员被告知不要采访证人，他们只能配合联邦调查。起诉书称，司法部官员援引联邦法律，该法律规定，对政治候选人的暗杀企图应由联邦调查局 (FBI) 进行调查，如果联邦政府介入，州管辖权将被暂停。佛罗里达州表示，它提起诉讼是为了“维护其调查违反州法律行为的主权利益，因为拖延可能会影响任何起诉的结果”。司法部拒绝置评。9 月 15 日，西棕榈滩特朗普高尔夫俱乐部发生事件两天后，德桑蒂斯宣布了州调查。当局此前表示，暗杀企图被挫败，当时特朗普的特勤局一名护卫人员发现一根步枪枪管从高尔夫球场围栏中伸出。特工向嫌疑人开枪，嫌疑人加速逃离并在邻县被捕。劳斯对所有联邦指控均不不认罪。官员此前表示，劳斯没有开枪，特朗普也不在他的视线范围内。检察官表示，劳斯在被捕前几个月，就在一张手写便条上概述了他刺杀特朗普的计划。劳斯的便条将他的行为称为一次失败的“暗杀唐纳德·特朗普的企图”，并悬赏 15 万美元奖励任何能“完成这项工作”的人。这张便条放在一个盒子里，显然是劳斯在被捕前几个月放在一位身份不明的证人的家中的。此次事件发生两个月前，特朗普在宾夕法尼亚州的一次竞选集会上遭到暗杀，耳朵受伤。特勤局承认在枪击事件发生前存在疏忽，但表示安保工作发挥了应有的作用，挫败了佛罗里达州的袭击企图。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283752/florida-sues-doj-blocking-investigation-trump-assassination-attempt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顾问阐述香港北部都会湿地公园建设愿景</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283749/consultant-lays-out-vision-wetland-park-creation-hong-kongs-northern-metropolis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 00:14靠近中国大陆边境的蚝壳围鱼塘。照片：Martin chan香港政府委托的一名顾问建议，当局应优先建立占地 338 公顷（835 英亩）的三宝树湿地公园，同时警告说，该地区另外三个公园中的两个可能比预期的要小。渔农自然护理署周四发布的这份报告列出了在北都会区开发湿地公园的建议，这是一个大型项目，旨在将靠近香港与中国大陆边界的 30,000 公顷土地变成住房和经济中心。该顾问提出“生态旅游天堂”的主题，建议南生围湿地公园的最大面积为 397 公顷。约 45%（即 179 公顷）的土地被列为“可能”纳入的地区。该报告还建议，现有的天水围香港湿地公园最多可以再扩大 224 公顷，作为创建“学习湿地”的努力的一部分。但报告称，由于潜在的公私合作项目允许在该地点进行有限的开发，因此约 36% 的额外面积（即 80 公顷）可能被排除在外。顾问表示，这些地区的命运将取决于项目的进展、详细研究和与利益相关者的讨论。它建议在蚝壳围的剩余湿地公园的面积约为 277 公顷，包括沙岭的四公顷。顾问建议优先分阶段开发占地 338 公顷的三宝树湿地公园，认为其创建报告指出，湿地公园的生态保护可作为其他三个项目的参考。顾问建议将每个公园划分为四个区域，分别用于休闲、促进生物多样性、生态友好型水产养殖和鱼类养殖作业。报告称：“建议根据相关区域的功能和运营需要，与不同方合作在公园内的不同区域采用管理方案，同时建议政府监督整体管理。”报告建议与当地社区或私人土地所有者合作，在湿地公园经营生态旅馆和休闲养鱼场。位于天水围的香港湿地公园。照片：Dickson Lee香港长春社非政府组织的活动官员 Roy Ng Hei-man 对可能纳入的湿地公园面积可能显著缩小表示担忧。他还对公私合作项目的有效性持保留态度，并表示希望政府在这些保护工作中发挥带头作用。官员们重申，湿地保护应注重质量而不是数量，发展局局长连汉浩强调，2021 年拟议的保护区数字并非“承诺”。根据 2021 年计划，南生围、三宝树和蚝壳围湿地公园的面积分别为 400 公顷、520 公顷和 300 公顷，而现有的香港湿地公园将扩大 200 多公顷公顷。去年，政府将三宝树部分区域划定为北部都会区的创新中心，随后该地拟建的湿地公园面积缩小。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283749/consultant-lays-out-vision-wetland-park-creation-hong-kongs-northern-metropolis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国发布人工智能国家安全备忘录，以降低风险并避免中国“战略突袭”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283702/us-unveil-ai-national-security-memo-avoid-chinas-strategic-surprise-and-cut-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283702/us-unveil-ai-national-security-memo-avoid-chinas-strategic-surprise-and-cut-risks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港拟发债筹资100亿港元建设“里程碑式”机场城项目</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283747/hong-kong-raise-hk10-billion-through-bonds-landmark-airport-city-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.24 23:21机场城项目包括 11 SKIES，这是一个综合零售、餐饮和娱乐综合体，计划于 2025 年下半年分阶段开放。照片：Jelly Tse香港机场管理局将于明年初为该项目发行价值高达 100 亿港元（13 亿美元）的债券，该项目被称为“亚洲地标”和粤港澳大湾区经济增长的新引擎面积。香港机场管理局主席林天福周四表示，政府还考虑预留一块地作为机场城项目扩​​建的一部分，距离相当于海港城购物中心和尖沙咀 K11 Musea 之间的距离。“我们不只是一个巴士站，”林天福说。 “我们将通过机场把游客带进市区。”该项目的显著特点包括一个拥有 600 个泊位的游艇俱乐部、一个据称可与东京筑地鱼市场相媲美的海鲜市场，以及香港首个专门用于艺术品的大型存储设施。机场城项目内的一个区域还将配备约 8,000 辆无人驾驶汽车。林郑月娥补充说，明年第一季度将发行价值 80 至 100 亿港元的债券来资助该项目，该项目分阶段价值数百亿美元，将于 2026 年至 2031 年完工。“香港国际机场是亚洲领先的国际航空枢纽。 “随着三跑道系统将于今年年底全面投入运作，我们将全力推进不同细分市场的创新项目。”他表示。“拓展发展蓝图将集中运用香港独特优势，发挥各项目的协同效应，将机场城打造为亚洲新地标。”林郑月娥表示，扩建后的机场城将成为香港、粤港澳大湾区以至世界各地旅客的旅游热点，为香港及区内的经济增长注入动力。”机场城被誉为“亚洲地标”和粤港澳大湾区经济增长新引擎。照片：李迪生香港特首李家超在上周的施政报告中表示，机场城将扩大一倍以上。根据扩大后的发展蓝图，机场城将成为区内最大规模的地标建筑，集商业、流行文化、艺术品交易、娱乐和休闲于一体。最初的蓝图于 2019 年首次推出，将机场的核心功能与相关业务板块相结合，包括一座新酒店和三座甲级办公楼，以及 11 SKIES（综合零售、餐饮和娱乐综合体）等项目，该项目计划于 2025 年下半年分阶段开业。香港将开发新项目，以促进高端商业、旅游和休闲活动。这些举措包括打造艺术产业生态系统、建设亚洲国际博览馆二期、开发游艇码头及其配套设施、开设进口新鲜食品市场，以及提供更多公共空间等。在艺术生态系统方面，这将是香港首个集画廊、工作室以至艺术品仓储设施的一站式项目。机场城还将提供香港最大的游艇码头及配套设施，共有约600个泊位。“这将使机场城成为亚洲，尤其是粤港澳大湾区无与伦比的游艇旅游目的地。此外，当局还将发展各种水上休闲及康乐设施。”当局表示，正计划在港岛兴建一个全新的“运动娱乐”综合设施，将室内和户外运动概念融为一体，集探险、探索、运动和娱乐于一体。当局将在港岛兴建一个“航空鲜货市场”，巩固香港作为全球高端新鲜食品枢纽的地位。当局表示：“市场将是观看飞机起降的最佳地点，为游客提供独一无二的美食体验。”当局还将在机场岛和港岛的海岸线上发展不同类型的室内和户外休闲、文化和娱乐设施，并兴建酒店和海滨长廊。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283747/hong-kong-raise-hk10-billion-through-bonds-landmark-airport-city-project?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的恐龙化石于 2013 年被发现，但当局承认，由于“工作重点”推迟了鉴定</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283745/hong-kongs-dinosaur-bones-were-discovered-2013-work-priorities-delayed-identification-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283745/hong-kongs-dinosaur-bones-were-discovered-2013-work-priorities-delayed-identification-authorities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>载有至少 50 人的火车在挪威北海岸脱轨，造成 1 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283746/train-carrying-least-50-people-derails-norways-north-coast-kills-1?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.24 23:02周四，一列载有“50 至 70 名乘客”的列车在挪威北部出轨。图片：法新社据挪威媒体报道，周四，一列沿挪威北部海岸行驶的火车脱轨，造成至少一人死亡，四人受伤，车上载有至少 50 名乘客。初步报告显示，现场发现了一些受轻伤的人。列车运营商 SJ 表示，已售出 90 张列车票，但无法立即透露车上有多少人。警方发言人肯尼思·劳里森 (Kenneth Lauritsen) 告诉《每日新闻报》，脱轨事故造成一人死亡。五六人受伤。警方此前曾告诉挪威通讯社 NTB，现场发现了一些受轻伤的人。警方告诉 NTB，山体滑坡可能是导致脱轨的原因。 VG 报纸刊登了一张轨道上一块巨石砸进火车车厢的照片。诺德兰郡芬奈峡湾出轨的火车。图片来源：路透社这列北极圈快车正从特隆赫姆前往北部小镇博德。挪威北部联合救援协调中心援引 NTB 的话称，火车上“有 50 到 70 人”。“我们认为所有乘客都已安全撤离。但我们正在仔细检查火车，因为我们没有乘客名单，”警方发言人 Bent Are Eilertsen 告诉挪威广播公司 TV 2。其中一名乘客 Ingvart Strand Mølster 告诉挪威广播公司 NRK，“一块石头砸中了火车”。Strand Mølster 表示，他所在的火车车厢中没有人受伤，只有一人脚踝受轻伤。另一名乘客告诉当地报纸 Avisa Nordland，人们是通过窗户撤离的。NRK 发布了一段火车脱离山边轨道、撞破树木并坠落到道路上的视频，脱轨后这条道路禁止通行。挪威媒体上的照片显示了机车和至少两节客车。脱轨事故发生在北极圈以北的博多附近。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283746/train-carrying-least-50-people-derails-norways-north-coast-kills-1?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“精彩绝伦”香港美酒佳肴巡游节让 300 名游轮乘客赞叹不已</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283744/incredible-hong-kong-wine-and-dine-festival-wows-300-cruise-passengers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.24 22:22美酒佳肴节将持续至周日。照片：Eugene Lee大约 300 名邮轮乘客于周四深入体验了香港美酒佳肴巡游，有人形容这里的氛围堪比美国纳帕谷的热门活动。周四早上，游客乘坐银海邮轮的 Silver Nova 号抵达香港，在代表 35 个国家及地区的 300 个摊位使用代币购买饮品和美食。来自美国的退休人员 Michelle Gurnee 现年 67 岁，她说，这次航行是她 81 岁的男友为她策划的生日惊喜之旅。“我第一次 [来香港] 是在我 30 岁生日的时候，那是 37 年前的事了，”她说道。“今天我们终于来了。这一切都是因为这里热情的人、美味的食物和你们的热情好客。这个葡萄酒节太棒了。“它与加利福尼亚的纳帕谷节非常相似，两者都以自己的方式充满活力。”美国游客 Michelle Gurnee 和 John Armstrong。照片：Eugene Lee受欢迎的纳帕谷节庆祝加利福尼亚地区的文化、美食和葡萄酒，包括品酒、烹饪示范、现场音乐和艺术展示。为期三周的活动将于 2023 年迎来 370 万游客。Gurnee 的男朋友、首次来香港的 John Armstrong 说，他在香港的体验非常神奇。“我们今天乘缆车到了太平山顶。我看过很多照片。照片无法真实展现它的美。它真的太棒了。这个节日很完美，因为我们可以品尝到国际风味，”Armstrong 说道。“显然，来自加利福尼亚的葡萄酒很多，但中国也没什么好羞愧的。这些酒都很棒，我们非常喜欢。”75 岁的澳大利亚退休人员乔治·科尔布兰 (George Colbran) 表示，自从 1977 年第一次来这座城市以来，这里的美食和美酒每次都令他印象深刻。“当我们看到这趟从东京到香港再到新加坡的游轮时，我们就预订了，因为我们知道在这里玩得多开心，”和妻子一起来的科尔布兰说道。“我们参加过世界上许多活动。在这样的节日里，你可以结识新朋友，玩得开心。美食和美酒永远不会错。我已经等不及要喝下一杯了。”中环的啤酒节有 300 个摊位。照片：Eugene Lee为期五天的葡萄酒节将在中环海滨持续至周日，预计将吸引 15 万名游客。除了来自法国、意大利、西班牙和德国等著名葡萄酒产区的葡萄酒外，此次活动还首次推出了来自英国和泰国等新兴市场的产品。与会者可以品尝的美食包括中国白酒和由著名调酒师制作的鸡尾酒。邮轮银号上的乘客Nova 在节日上享用一杯葡萄酒 照片：Eugene Lee周四晚上参加节日的 300 人是 Silver Nova 首航香港的 500 名乘客之一。这艘船停泊在尖沙咀海运码头。另外两艘邮轮公主邮轮的珊瑚公主号和歌诗达邮轮的歌诗达赛琳娜号于周四早上停靠在启德邮轮码头。三艘船上的 8,000 多名乘客应邀参加此次节日。据运营商九龙仓集团称，海运码头计划在 2024 年迎接 56 艘邮轮，几乎是上一年 29 艘的两倍。该公司表示，预计到 2023 年，邮轮总停泊天数将从 53 天增加近两倍，达到 150 天。该公司表示，预计今年海运码头的邮轮游客数量将从 2023 年的 15,000 人增加一倍以上，达到 34,000 人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283744/incredible-hong-kong-wine-and-dine-festival-wows-300-cruise-passengers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士：朝鲜军队进入乌克兰将使中国陷入困境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283672/north-korean-forces-ukraine-would-put-china-tight-spot-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283672/north-korean-forces-ukraine-would-put-china-tight-spot-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 所有者字节跳动面临电子商务竞争对手和地缘政治影响，增长乏力</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283710/tiktok-owner-bytedance-faces-flagging-growth-e-commerce-rivals-geopolitics-take-toll?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.24 21:30今年，字节跳动的海外电商布局面临挑战。图片来源：Shutterstock据当地媒体报道，TikTok 所有者字节跳动在 2024 年失去了动力，前三个季度的收入增长放缓，利润率与去年相比有所收窄。中国科技媒体 36Kr 周四援引一位匿名消息人士的话称，今年前九个月，收入增长“显着”放缓，利润率自 2022 年以来首次下降。TikTok 从 1 月到 9 月的收入“未达到预期”，而该应用程序的电子商务功能 TikTok Shop“过去几个月的 GMV [商品交易总额] 未达到目标”，未能复制通过中国大陆版本的抖音销售商品的成功。字节跳动一直在美国、英国和东南亚国家等多个国际市场推广 TikTok Shop，因为它正在寻找除在其广受欢迎但无利可图的视频广告之外的货币化方式平台。报告将疲软的表现归因于中国广告支出低迷、地缘政治紧张局势的影响以及该公司在人工智能和大型语言模型上投入了大量现金。TikTok Shop 和一位网络红人准备在 2024 年 1 月 10 日于拉斯维加斯 Aria Resort &amp; Casino 举行的消费电子展 (CES) 期间进行直播卖货。照片：Matt Haldane字节跳动在中国的广告收入增幅跌破 17%据网络媒体 LatePost 周一报道，第三季度抖音广告业务的营收为 4.4 亿美元，低于第一季度的 40%。报道称，过去两个季度，广告部门未能实现目标。周四，字节跳动没有立即回应置评请求。这家总部位于北京的私营公司不公布财务业绩。据 LatePost 报道，字节跳动疲软的电商业务也是广告增长放缓的主要原因，因为平台上的商家和品牌是主要的广告主。抖音电商部门总裁魏文文上个月表示，2023 年 8 月至今年 7 月期间，抖音 GMV 增长了 46%。这一增速远低于该平台 2022 年 5 月至 2023 年 4 月期间 80% 的增长，也低于一年前推出在线购物业务后 2021 年的三倍增长。最后一个季度的竞争可能会加剧，因为购物平台都在竞相为“双十一”提供最优惠的价格。“双十一”是中国最大的购物节，将于 11 月 11 日结束。运营天猫和淘宝市场的阿里巴巴集团控股、京东和 PDD 控股的拼多多都在 10 月 14 日开始了购物活动，比往年早得多，抖音也于四天后开始。阿里巴巴拥有《南华早报》。在海外，字节跳动一直在努力应对来自 TikTok 的越来越大的压力。如果 TikTok 未能在 1 月 19 日之前从其中国所有者手中剥离，该应用将面临美国禁令，这是美国总统乔·拜登 4 月份签署的法律所要求的。本月初，美国 13 个州和哥伦比亚特区起诉 TikTok，指控其未能保护年轻用户。与此同时，在与快速增长的竞争对手 Shein 和 Temu（同样由 PDD Holdings 拥有）的竞争中，TikTok 拓展海外电子商务的努力面临着艰难的战斗。本月初，Temu 在越南推出，这是 TikTok Shop 表现较好的市场之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283710/tiktok-owner-bytedance-faces-flagging-growth-e-commerce-rivals-geopolitics-take-toll?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将研究改善游艇停泊设施以促进游艇旅游：部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283742/hong-kong-look-enhancing-docking-facilities-promote-yacht-tourism-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.24 21:46从北角远眺启德体育园。图片：Jelly Tse据发展局局长称，过去几年，每年有超过 100 艘外国休闲游艇抵达香港旅游，促使当局研究扩大该市的停泊设施，以满足本地和游客的需求。发展局局长连汉豪周四在电台节目中强调了这一计划。在上周的施政报告中，行政长官表示，香港正计划推动游艇旅游。香港特首李家超当时表示，政府正在开发新港口或扩建现有港口，例如香港仔避风塘、前南丫石矿场区和红磡站附近的海滨区域。“目前，我们甚至没有足够的空间容纳本地的私人游艇，”连汉豪说。“近年来，我们每年看到超过 100 艘外国休闲游艇抵达香港旅游。”停泊在香港仔深湾的游艇和船只。图片：Nora TamLinn说，她认识很多香港人都喜欢高端的海滨体验，并透露每年在施政报告前的公众咨询中，很多商界和政界人士都会提起游艇的话题。根据海事处的统计，近年来在香港注册的辅助动力游艇、巡航艇和开放式巡航艇的数量迅速增加，由2019年的10,296艘增至去年底的12,553艘。但她补充说，香港的资源也可以用来吸引外国人才。“我们经常谈论吸引人​​才，要真正打造一个有吸引力的独特身份，其中一个显而易见的因素就是香港拥有美丽的沿海地区。”她说，改善这些地区的设施不仅意味着增加停泊码头，还包括维修和保养服务，以及新的餐饮和娱乐选择。Linn承认政府在游艇俱乐部运营方面经验有限，并表示当局将就如何推进开发征询业内人士的意见。她补充说，香港仔、南丫岛和红磡的三个指定地区已在她的局下进行开发，她现在正在考虑如何充分利用这些地区的临海特色。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283742/hong-kong-look-enhancing-docking-facilities-promote-yacht-tourism-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海洋公园计划于 2028 年开设冒险区，提供高空滑索和蹦极设施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283733/hong-kong-ocean-parks-planned-adventure-zone-feature-zip-lines-bungee-jumping-2028?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.24 20:50海洋公园新探险区所在地。照片：May Tse香港海洋公园将提供高空滑索和蹦极，这是该景点拟建的 3.52 亿港元新探险区的一部分，该探险区将于 2028 年开放。新场地占地 120,000 平方米，由信德集团和探险旅游公司 AJ Hackett International 组成的财团开发，将包括两个蹦极和巨型秋千设施以及各长约 1 公里（0.62 英里）的高空滑索。“我们希望探险区能够吸引热爱探险的客人和家庭......为香港居民和来自世界各地的游客带来新的和不同的户外探险体验，”海洋公园主席庞建义周四表示。“这将扩大海洋公园的顾客群，巩固公园作为世界级旅游目的地的地位，提高其在市场上的吸引力和竞争力，并有助于振兴香港旅游业行业。”信德集团提交给香港证券交易所的文件显示，该项目预计耗资 3.52 亿港元。据该公园介绍，新区域将分为三个部分，为游客提供各种活动。其中一个部分将包含两条高空滑索，每条长约 1 公里。游客可以通过一条高空滑索飞越景点附近的水上乐园，而另一条高空滑索则可让游客在周围的绿地中穿梭。AJ Hackett International 创始人兼董事长 AJ Hackett 表示，第二条高空滑索将把游客送往多个方向，他称之为“世界首创”。“你从山顶起飞，向右走，穿过山坡，掠过树林。向左转，到达公园的另一边。转一圈，经过电梯，再次到达探险区，”他说道。对于寻求更多刺激的游客，新区域的一个单独部分将设有蹦极和双巨型秋千设施，高度为 30 米（98.5 英尺）。AJ Hackett 介绍新区域的特色。照片：May Tse寻求更刺激的游客可以前往前矿山火车过山车的所在地，那里将被改造成一个多层网状冒险乐园。哈克特指出，他们希望能在 2027 年底或 2028 年开放新区域。AJ Hackett International 首席执行官丹尼·休斯 (Danny Hughes) 表示，新区域提供的各种产品将有助于使其在该地区的其他景点中脱颖而出。“我们谈论的是高空滑索、滑梯、蹦极和秋千的产品组合。 “这很独特，”他说。“我们非常有信心，我们将能够开发出一系列令人难忘的奇妙体验。”海洋公园首席执行官 Ivan Wong Chi-fai 表示，新区域将要求游客购买单独的门票才能进入，这与他们的水上乐园类似。冒险区的开发是 2021 年宣布的计划的一部分，届时海洋公园将运营不到该场地占地面积的三分之一。度假村的其余部分将与外部运营商合作运营，他们将向公园支付租金或分享收入。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283733/hong-kong-ocean-parks-planned-adventure-zone-feature-zip-lines-bungee-jumping-2028?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国安东尼·布林肯预计加沙停火谈判代表将在未来几天举行会议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283735/us-antony-blinken-expects-israel-gaza-war-truce-negotiators-meet-coming-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283735/us-antony-blinken-expects-israel-gaza-war-truce-negotiators-meet-coming-days?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悉尼抗议活动后，香港强烈谴责对最高法院外国法官“施压”的行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283736/hong-kong-slams-efforts-exert-pressure-foreign-judges-top-court-after-sydney-protest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.24 21:04英国法官菲利普斯（Nicholas Addison Phillips）早前任期届满，辞去香港最高法院法官一职，成为今年第五位卸任的外籍法官。照片：Sam Tsang香港当局抨击试图“向在香港最高法院任职的海外法官施加压力”的企图，此前一名澳大利亚法官在悉尼发表演讲后面临抗议者。一名政府发言人周四对此作出回应。两天前，被捕的媒体大亨黎智英的支持者在悉尼法院大楼外举行抗议，当时 Patrick Anthony Keane 正在那里发表演讲。“香港特别行政区政府今天强烈谴责近日一些海外人士试图向终审法院非常任法官 Patrick Anthony Keane 先生施加不当压力，公然干涉香港正在进行的刑事诉讼，”一名政府发言人说。“任何组织或个人试图向法官和司法人员施加压力，并通过政治权力或其他任何手段干预刑事司法程序，都是明显应受谴责的行为，破坏了香港的统治。” 据外媒报道，基恩周二晚在悉尼发表了题为“基督教启示与宪法洞见”的演讲，会场外聚集了一群抗议者，他们手持黎智英的照片。据报道，基恩从另一个出口离开法院大楼，一名抗议者询问他是否认识黎智英。他也没有出席随后原定参加的活动。帕特里克·安东尼·基恩 (Patrick Anthony Keane) 是香港终审法院非常任法官。图片：讲义现年 76 岁的黎智英目前因两项串谋勾结外国势力和第三项串谋印刷和分发煽动性出版物的指控而卷入一场没有陪审团的国家安全审判。香港政府强调，所有案件均严格基于证据并依法处理，所有被告都将受到香港法律制度的保护，获得公正审判。英国法官 Nicholas Addison Phillips 早前在任期结束时辞去香港最高法院法官一职，成为今年第五位卸任的外籍法官。另外两名同样年逾 80 岁的海外法官因年龄原因于今年早些时候卸任。英国法官 Jonathan Sumption 和 Lawrence Collins 于 6 月辞职，理由是政治原因，前者认为香港“正在慢慢变成一个极权国家”。最高法院现有六名海外法官。2020 年 6 月有 15 名海外法官。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283736/hong-kong-slams-efforts-exert-pressure-foreign-judges-top-court-after-sydney-protest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港47：45名活动人士的量刑听证会定于11月19日举行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283737/hong-kong-47-sentencing-hearing-45-activists-set-november-19?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.24 21:18这场具有里程碑意义的国家安全审判持续了118天。照片：Sam Tsang在具有里程碑意义的国家安全审判中，47 名香港反对派活动人士中的 45 人将在下个月得知自己的命运，因为法院已经确定了 11 月 19 日的量刑听证会。今年 5 月，在高等法院的审判中，只有两名被告被无罪释放，另有 14 人根据 2020 年北京实施的国家安全法被判犯有串谋颠覆国家政权罪。其余 31 人在为期 118 天的审判开始前认罪。“法院打算暂定于 2024 年 11 月 19 日举行量刑听证会，”法院周四发给参与此案的律师的一封信中说。这些活动人士被判有罪的原因是他们试图通过 2020 年非正式初选获得立法会的多数席位，试图对政府的预算投出不分青红皂白的反对票，并迫使当时的特首嘉莉林郑月娥在去年的社会动乱后卸任。北京对颠覆国家政权罪的认定实行三级分类制度。主犯或“性质严重”的罪犯可被判处终身监禁或不少于 10 年的有期徒刑。那些被视为“积极”参与犯罪的人可被判处 3 至 10 年有期徒刑。其他参与者可能面临最高三年的监禁、短期拘留或限制行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283737/hong-kong-47-sentencing-hearing-45-activists-set-november-19?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>