<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Mar 2024 21:14:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国女子温健因涉嫌洗钱比特币而被判犯有 63 亿美元的中国诈骗案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256145/uk-woman-wen-jian-guilty-laundering-bitcoin-us63-billion-china-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.21 01:51文健并未被指参与底层诈骗，13万名中国投资者的资金被盗。照片：皇家检察署一名妇女被指控将比特币转换成现金和财产，以帮助隐藏 50 亿英镑（63 亿美元）欺诈的收益，本周被判犯有一项伦敦法院审判后发现洗钱罪。检察官表示，温健帮助隐瞒了涉嫌在 2014 年至 2017 年间通过欺诈性财富计划从近 13 万中国投资者那里窃取资金的来源。她并未被指控参与了这起潜在的诈骗案，检方称，该诈骗案是由一位名叫张亚迪的女子策划的，她的真名是钱志敏。作为调查的一部分，英国警方查获了持有超过 61,000 枚比特币的钱包，这使其成为全球执法部门查获的最大的加密货币案件之一。发现成堆现金检察官在温健的审判期间表示，当警方于 2021 年获得访问权限时，这 61,000 个比特币价值约为 14 亿英镑。现在价值超过 30 亿英镑。42 岁的温否认了三项洗钱罪名，并提供证据证明，张于 2020 年逃离英国，下落不明，她告诉她，她是独立富有的，并且温没有任何犯罪知识。周一，在南华克皇家法院进行审判后，陪审团判定温有一项罪名有罪。陪审团未能就另外两项罪名达成裁决。周三，检察官马克斯·贝恩斯 (Max Baines) 表示，英国皇家检察署不会就这两项罪名寻求对温先生进行重审，这意味着可以报告有罪判决。温先生将于下个月因单项金钱罪名被判刑。洗钱罪，她被判有罪。美国在亚洲“杀猪”骗局中从中国男子手中扣押了价值 50 万美元的加密货币检察官吉莉安·琼斯 (Gillian Jones) 在审判开始时表示，张2017 年，在中国当局开始调查这起诈骗案后不久，张某持假圣基茨和尼维斯护照抵达英国。张需要将赃款兑换成比特币，以便将其带出。琼斯说，中国重新获得现金，并利用温作为她的“门面人物”。检察官表示，温应该知道张的钱是非法获得的，包括因为她不愿前往有引渡的国家与中国签订条约。然而，温说她只是想为儿子提供更好的生活。她的律师马克·哈里斯 (Mark Harries) 将张描述为“专业的犯罪超级恶棍”，他不断向文谎报资金来源。张“利用并抛弃了她，因为她可靠且可以牺牲”，哈里斯说。 ，当她于 2020 年失踪时。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256145/uk-woman-wen-jian-guilty-laundering-bitcoin-us63-billion-china-fraud?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管存在人权问题，欧盟仍预计从中国新疆地区的进口激增200%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3256144/eu-sees-200-surge-imports-chinas-xinjiang-region-despite-human-rights-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3256144/eu-sees-200-surge-imports-chinas-xinjiang-region-despite-human-rights-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 17:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港外国商会对新国安法持观望态度，而当地团体则希望一切照常</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3256141/foreign-chambers-hong-kong-take-wait-and-see-approach-new-security-law-while-local-groups-expect?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3256141/foreign-chambers-hong-kong-take-wait-and-see-approach-new-security-law-while-local-groups-expect?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英特尔从华盛顿获得 195 亿美元用于建设和改善芯片工厂</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3256140/intel-gets-us195-billion-washington-build-and-improve-chip-factories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.20 23:45英特尔的徽标位于其微处理器外部的标志上生产基地位于亚利桑那州钱德勒。图片来源：路透社美国商务部周三表示，科技巨头英特尔将获得195亿美元用于在美国四个州建设和现代化其半导体工厂，这是美国芯片史上最大的投资这笔价值数十亿美元的交易将提供85亿美元的直接资金和高达110亿美元的贷款，以推进对人工智能和军事系统等先进技术至关重要的尖端逻辑芯片的开发白宫称，美国总统乔·拜登将于周三访问英特尔位于亚利桑那州的园区，正式宣布这一消息，并强调“加强美国供应链、保护国家安全”的重要性。 美国生产的芯片不到全球的 10%，而且不是最先进的芯片。 2022 年，拜登签署了价值 500 亿美元的《芯片和科学法案》，使其成为法律，旨在恢复为现代设备提供动力的微型大脑的本土生产。这一举措出台之际，北京正加大力度减少对进口芯片的依赖。在亚利桑那州，英特尔正在建设两家新的芯片工厂，并扩建一家现有的芯片工厂。该公司的目标是到 2025 年部署其最新的芯片生产技术，即 18A。预计未来五年将投资超过1000亿美元，增加亚利桑那州、新墨西哥州、俄亥俄州和俄勒冈州的产能，创造近万个制造业就业岗位。美国商务部长吉娜·雷蒙多描述了为英特尔提供资金是“确保美国在 21 世纪制造业领先地位方面迈出的一大步”。英特尔的竞争对手、总部位于台北的台积电 (TSMC) 也在美国建设两座工厂。美国投资额达400亿美元。它也希望获得华盛顿的资助。英特尔首席执行官帕特·基辛格 (Pat Gelsinger) 周三表示，联邦政府的支持将确保“英特尔和美国在我们建立一个有弹性的人工智能时代时保持在人工智能时代的最前沿”和可持续的半导体供应链，为我们国家的未来提供动力”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3256140/intel-gets-us195-billion-washington-build-and-improve-chip-factories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于新供应即将到来，美国银行削减在香港的办公空间</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3256136/bank-america-cuts-back-office-space-hong-kong-amid-impending-new-supply?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.20 22:46随着房东的推动，香港大中区写字楼租金下降调整利率以应对新的供应。照片：彭博社美国银行业巨头美国银行计划放弃香港大量优质办公空间，作为应对金融业面临的逆风的成本节约措施的一部分。 据知情人士透露，美国银行将把中环长江中心约一层半的楼层交还给业主长实集团，该银行自 2012 年以来已租用该处七层楼.该行将把后台业务迁往葵涌九龙贸易中心。“此举符合业界普遍削减成本的趋势。”一位业内人士表示来源。在九龙设有支持人员的美国银行拒绝置评。恒基地产发展的恒基商业大厦，很快将可供租赁。图片来源：Bloomberg面对该市金融活动低迷，多家银行和金融公司选择缩小办公空间或搬迁至成本较低的建筑。香港证券交易所数据显示，去年香港股市成交额下降 16%，至 1,050 亿港元（134 亿美元）。此外，根据 Refinitiv 的数据，股市融资额骤降一半以上，跌至 20 年来的最低点 59 亿美元。类似的举动，上个月有报道称高盛将撤离铜锣湾利园三期一层。该银行于2018年租用了甲级大楼的五层用于后台运营。2023年第四季度，大中区空置率下降0.3个百分点至10.1%，据世邦魏理仕称。然而，房地产顾问表示，由于甲级写字楼业主根据新供应调整了租金，大中环地区的租金环比下降了3.1%。&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;&gt;高盛将放弃铜锣湾利园三期的一个楼层。图片：Edmond So世邦魏理仕预计，随着中国内地经济逐步复苏以及美国降息预期提振金融市场气氛，今年新租赁量将有所改善.由于通胀数据高于预期，美联储可能会在周三的会议以及 5 月 1 日的后续会议上维持基准利率不变，分析师对利率的实际预期是下半年某个时候将呈下降趋势。与此同时，根据世邦魏理仕的一项调查，香港的租赁情绪仍然是亚太地区最差的。报告称，香港和中国大陆的租赁市场专业人士普遍持悲观态度，跌幅约为 20%，“这是唯一报告负面情绪的市场，表明这些市场需要更多时间才能复苏”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3256136/bank-america-cuts-back-office-space-hong-kong-amid-impending-new-supply?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯在首例 LGBTQ“极端主义”刑事案件中逮捕了两人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3256135/russia-arrests-two-first-lgbtq-extremism-criminal-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.20 21:59活动人士在集会上举着旗帜收集签名以取消2020 年莫斯科普希金广场宪法修正案投票结果。周三，俄罗斯一家法院下令逮捕一名酒吧管理员及其艺术总监，指控他们根据将 LGBTQ 定为犯罪的新立法组织“极端主义组织”社区。照片：美联社俄罗斯法院周三下令逮捕一名酒吧管理员及其艺术总监，指控他们根据新立法组织一个“极端主义组织”，将 LGBTQ 群体定为犯罪。这是自俄罗斯去年 11 月禁止所谓的“国际 LGBT 运动”以来，在对社区加速打压的情况下启动的第一起此类刑事案件。“法院选择了奥伦堡法庭表示，“对‘Pose’酒吧的艺术总监和管理员采取了预防措施。”根据法院的说法，他们将被拘留到 5 月 18 日，并面临最高 10 年的监禁。俄罗斯西南部。法庭早些时候指控两名嫌疑人“在酒吧的访客中宣扬非传统性关系”。执法部门3月初突袭了酒吧，一些俱乐部访客被羞辱性拘留的视频在网上流传。“被告是非传统性取向的人，他们与一群人有预谋地行动……他们法院在 Telegram 上表示：“俄罗斯也支持国际公共协会 LGBT 的观点和活动。”俄罗斯只是对所谓的“国际 LGBT 运动”进行了模糊的描述，为起诉任何保护 LGBTQ 权利或只是认同社区的人。随着 LGBTQ 法律的临近，俄罗斯变装皇后“做好了最坏的准备”“安全联盟”的主任互联网”和推动镇压性法律的超传统派系的傀儡叶卡捷琳娜·米祖丽娜 (Ekaterina Mizulina) 对周一的刑事诉讼表示欢迎。“这是俄罗斯最高法院决定承认俄罗斯的第一起刑事案件。 LGBT 是一个极端主义运动，”Mizulina 说。根据新裁决，已经启动了几项行政诉讼，导致罚款和短期拘留。克里姆林宫进一步加强了保守主义言论自对乌克兰发动军事进攻以来，这场冲突被视为针对西方及其自由价值观的战争。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3256135/russia-arrests-two-first-lgbtq-extremism-criminal-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 14:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于iPhone在全球最大智能手机市场的销售疲软，苹果首席执行官蒂姆·库克在中国发起魅力攻势</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3256130/apple-ceo-tim-cook-goes-charm-offensive-china-amid-weak-iphone-sales-worlds-largest-smartphone?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3256130/apple-ceo-tim-cook-goes-charm-offensive-china-amid-weak-iphone-sales-worlds-largest-smartphone?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 14:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港地铁公司过去8个月对4,260名滥用2港元票价计划的乘客处以罚款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3256137/hong-kongs-mtr-corporation-fines-4260-passengers-misuse-hk2-fare-scheme-past-8-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.20 22:08长者乘搭全国公共交通可享港币2元优惠香港。摄影：易扬文过去八个月，超过4,200名铁路乘客因滥用香港政府的2港元票价优惠计划而被罚款。当局此外，该计划还将该计划向运输营办商的补偿金额从 67 亿港元下调至 2023-24 年度约 40 亿港元，但预计 2024-25 年度该金额将增至 60 亿港元。政府周三表示，过去五年与铁路、专营巴士服务、渡轮、小巴、电车及居民巴士营运商进行联合现场监察调查，发现1,419宗怀疑滥用该计划的个案。香港港铁将对滥用港币2元票价计划提高罚款，严厉打击票价优惠计划允许60岁或以上人士及合资格残疾人士乘搭指定公共交通工具每程支付港币2元劳工及福利局局长孙玉涵透露，铁路营运商港铁公司于去年6月至2月29日期间，因滥用该计划而对约4,260名火车乘客处以罚款。运输署亦与专营巴士及渡轮等运输营办商在650条路线上进行约350次联合执法行动，并于同期检查约2,360名涉嫌滥用职权的乘客。孙说，在其中一宗案件中，乘客被罚款约港币14,000元，并须缴付约港币2,000元未付车费。 另一起案件因涉嫌刑事犯罪正在警方立案侦查。孙称，公安部门已要求运营商加强车票检查和旅客身份核实，严格执行处罚措施。老年居民可以使用该票价方案。相片：易扬文孙表示未来计划开支将视乎票价调整、合资格人口及公共交通营办商的变化等因素，以及他在一份书面报告中表示，“政府会密切监察2港元计划的运作，编制开支预算，并反映在相应年份的预算中。”在立法会答复立法会议员质询。在2023-24年度，参与该计划的专营巴士营办商获得14.1亿港元，港铁公司获得14亿港元。专线小巴营办商获得6.354亿港元据《太阳报》报道，剩余款项将拨给渡轮、红色小巴和街渡（一种小型渡轮）运营商以及香港电车和居民服务运营商。孙还透露，2022年3月至去年12月期间，该计划平均每日旅客出行量超过230万人次，其中90%以上是60岁及以上的老年人。陈议员建波表示，2港元计划的开支增幅巨大。他敦促政府采取措施遏制该计划的滥用并削减开支。他指出，一项遏制滥用的措施是要求符合条件的居民从 8 月 25 日起使用个人 JoyYou 卡乘车。 p&gt;陈先生也是该市主要决策机构行政会议的成员，他建议当局在考虑限制每日和每月乘车次数或金额等措施之前收集更多该计划的使用信息陈说：“政府应减少该计划的非法使用和浪费，并让事情变得简单。”由于该市人口老龄化，该计划给政府财政带来了额外的压力，财政司司长陈茂波下令审查如何使其可持续。陈表示，政府无意取消该计划计划，但希望年内完成的审查将使该计划在过去几年支出大幅增加后能够以“财务可持续的方式”运作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3256137/hong-kongs-mtr-corporation-fines-4260-passengers-misuse-hk2-fare-scheme-past-8-months?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 14:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着港华燃气努力应对成本和投资不断上升的问题，香港消费者可能会看到更高的天然气关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3256128/hong-kong-consumers-could-see-higher-gas-tariffs-towngas-grapples-rising-costs-investments?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3256128/hong-kong-consumers-could-see-higher-gas-tariffs-towngas-grapples-rising-costs-investments?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国加大力度寻找外国投资和高科技公司，但北京会采取行动吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3256114/china-ups-ante-hunt-foreign-investment-hi-tech-firms-will-beijing-follow-through-actions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.20 21:30习近平主席参观位于长沙的一家电池材料合资企业，中国中部的湖南省。图片来源：新华社在世界第二大经济体面临对抗美国主导的供应链脱钩等去风险措施的重要关头，中国国家主席习近平发出了明确的示好信号本周，习近平在两会结束后首次实地考察时，参观了中德合资巴斯夫杉杉电池材料公司周一在中部省份湖南省生产锂电池材料。在承诺进一步向外国投资者开放中国市场的同时，习近平还提倡所谓的新的优质生产力，旨在引进据国家支持的新华社报道，这是科技和创新推动的经济转型，并为外国企业提供发展机会。习近平在习近平视察中国后，不到 12 个月内第二次访问外国企业4 月份，广州显示器公司获得韩国 LG 集团投资，被新华社誉为“扩大对外开放的进一步明确宣言”。中国习近平希望做好市场准备的科学研究——并特别指出了两个省习近平访问之后，周二国务院发布了一份通知，为居住在中国的外国投资者和外国人提供了新措施。 中国国务院表示，将把外国管理人员和专家及其配偶和子女的签证期限从一年延长至两年。国家移民管理局周三补充说，如果外国人符合一定条件，中国将把居留许可延长至五年，甚至提供永久居留权。如果为同一雇主工作的外国人改变工作地点或攻读高等教育，中国还将免除重新申请的要求。&lt; /p&gt;国务院还表示，将取消所有剩余的限制外国投资制造业的准入限制，并表示还将启动允许外国投资者获得医疗和价值链的试点计划-增加了电信服务。中国还承诺开放金融部门，承诺解决经常受到外国公司批评的数据流动和参与政府采购等领域的问题。中国正在寻求确保今年经济增长达到北京宣称的“5%左右”的目标，同时在西方主导的遏制措施中保留外国公司。不过，在中国的外国商界，长期以来要求采取行动而不是口头上的服务。“我们很高兴看到中国政府持续努力关注外商投资企业关心的问题，包括更明确的跨境数据传输标准、上海美国商会周三表示，“致力于明确‘中国制造’的定义，在政府采购中平等对待外国公司，并提高签证和居留许可流程的效率。”该商会补充说，它期待看到有关如何实施这些措施的更多细节，并与政府部门合作，帮助外国公司从这些措施的推出中受益。“这是向前迈出的具体一步，”一位去年底签证到期后离开上海的前经理说道。由于问题敏感，这位外籍人士还要求匿名。称赞北京取得的“小而可衡量”的进步，包括为海外游客提供更便捷的移动和信用卡支付。然而，“北京的此类文件有很多措施，但很少有可操作的细节，而且漫长的等待总是随之而来即使做出了承诺”，他补充道。去年中国吸收外商直接投资同比下降 13.7%，至 1633 亿美元。但有迹象表明，随着商业活动的改善，外资、港台投资制造商的工业产值今年前两个月小幅增长 6.2%，超过国有企业 5.8% 的增幅。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3256114/china-ups-ante-hunt-foreign-investment-hi-tech-firms-will-beijing-follow-through-actions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院称，香港大亨黎智英支持的国际游说团体向美国和联合国施压，要求其对中国大陆和香港采取行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256124/international-lobby-group-backed-hong-kong-tycoon-jimmy-lai-pressured-us-and-un-take-action-against?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.20 20:49Andy Li，一直在为检方提供证据媒体大亨黎智英受审。图片：讲义一个据称得到香港媒体大亨支持的国际游说团体向美国和联合国最高人权机构施压，要求其采取行动反击据称的做法。法庭已听取了中国大陆对香港自由的侵犯。被拘留的活动人士李宇轩周三向西九龙法院表示“为自由而战，与香港站在一起”(SWHK)该组织曾试图说服联合国成立一个独立小组，以审查香港在 2019 年发生的侵犯人权行为。法院获悉，李先生还在当年 9 月会见了美国参议员，因为他想引发美国对香港政府镇压骚乱的反应。这位程序员转为活动人士称，这次会面是黎智英的得力助手、前美国海军情报人员安排的，他为李安排了这次会面。和另一名前线抗议者在半山会见斯科特和一名美国领事馆工作人员。西九龙法院大楼媒体大亨黎智英正在接受审判，面临与外国势力勾结以及密谋印刷和分发煽动性材料的阴谋指控。图片：李迪生但他补充说，会议上没有就华盛顿应该如何处理香港问题提出具体想法。李，黎智英是 2020 年在中国大陆海域被捕的最著名人物，在黎智英的国家安全进入第 49 天之际，他继续出庭作证。这位 76 岁的大亨否认了两项与外国势力勾结的阴谋指控。 这家现已关闭的报纸的创始人被指控试图引发国际制裁和其他敌对行动。西方国家。李周三驳回了检方的说法，称香港社会香港是争取自由和民主的香港人的松散联盟，其成立是为了推动对香港和中国的制裁。 p&gt;“据称由香港黎智英支持的组织游说英国对北京采取行动”但他承认，该组织的一些成员鼓励外国采取惩罚措施。 “[该组织]的主要目标是为香港争取自由和民主，”李说。 “制裁只是手段。”李说，该组织在宣传材料中使用了“华丽”的措辞，例如将市政府称为“ 控方周天恒强调了社工香港网页的屏幕截图，称该组织成功邀请英国议员 Bob Seely 于 8 月访问香港，这是一项成就2019 年观察抗议活动。李说，此次访问的目的是推动英国活动人士发起的宣传活动，他没有参与其中。香港大亨黎智英的 PA 表示处理了1,400万港元的捐款他补充说，他已向Seely解释，2019年的示威活动是由于香港人对有限的自由和民主制度衰落的不满而引发的。他补充道自由摄影师李重泽负责处理此行的后勤工作，后来还参与安排西方政界人士观摩当年的活动。周要求证人详细说明建立一个名为“香港故事”的竞选组织，后者在公司注册处被列为唯一董事和股东。李告诉法庭，该组织最初是作为他游说活动的政治平台而设计的，但他后来发现以SWHK的名义行事更有效，而香港故事并未被使用。审判于周四继续进行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256124/international-lobby-group-backed-hong-kong-tycoon-jimmy-lai-pressured-us-and-un-take-action-against?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰总理利奥·瓦拉德卡意外辞去总理职务：“没有明确的个人或政治计划”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256125/irelands-leo-varadkar-unexpectedly-quits-pm-no-definite-personal-or-political-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.20 20:53爱尔兰总理利奥·瓦拉德卡 (Leo Varadkar) 将辞去爱尔兰总理利奥·瓦拉德卡 (Leo Varadkar) 的职务一旦选出继任者，国家就会立即采取行动。瓦拉德卡周三宣布，他将立即辞去爱尔兰联合政府一部分统一党党魁的职务。照片：美联社利奥·瓦拉德卡 (Leo Varadkar) 周三表示，他将辞去爱尔兰总理和执政党统一党 (Fine Gael) 领导人的职务，这是一个令人惊讶的举动，他说这是出于个人和政治考虑“我将辞去统一党主席和领导人的职务，即日起生效，一旦我的继任者能够就任总理，我将立即辞去总理职务，”瓦拉德卡对聚集在一起的记者表示。都柏林政府大楼外。瓦拉德卡作为三党联盟领导人的卸任不会自动引发大选。他说他已经要求任命一位新的政党领导人将于 4 月 6 日选出，以便在议会复活节假期后选举新总理。情绪激动的拜登告诉爱尔兰议会：“我回来了”听起来情绪激动在他宣布这一消息后，瓦拉德卡表示，现在是他辞职的最佳时机，而且他的决定背后没有“真正的原因”。“我没有其他安排，我也没有任何想法。我没有明确的个人或政治计划。”他说。2017 年，瓦拉德卡成为这个曾经坚定的天主教国家的第一位同性恋总理，也是最年轻的总理。 根据统一党和统一党与较小的绿党组成的三党联盟中最大的两个政党之间达成的轮换安排，他于 2022 年重返总理职位。下一次选举必须是将于 2025 年初召开。接替瓦拉德卡担任统一党领导人的竞争者包括高等教育部长西蒙·哈里斯（Covid-19 大流行期间担任卫生部长）、企业部长西蒙·科文尼（前副总理）、公共事务部长支出部长 Paschal Donohoe 和司法部长 Helen McEntee。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256125/irelands-leo-varadkar-unexpectedly-quits-pm-no-definite-personal-or-political-plans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京就马尼拉“最近涉华负面言论”向菲律宾大使提出抗议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256082/beijing-protests-philippine-ambassador-over-recent-negative-china-related-remarks-manila?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256082/beijing-protests-philippine-ambassador-over-recent-negative-china-related-remarks-manila?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国总理因担心可能发生权力斗争而暂停国家警察局长职务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3256127/thailands-prime-minister-suspends-national-police-chief-concerns-possible-power-struggle?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.20 21:08泰国皇家警察局长 Torsak Sukvimol（左）和副局长泰国皇家警察 Surachate Hakparn 在曼谷举行的新闻发布会后拥抱。泰国国家警察局长和一名副局长周三被总理下令停职，此前几周的争执不断升级，表明警察部门最高层内部存在严重冲突。图片来源：美联社泰国国家警察局长和他的一名副手周三根据总理斯雷塔·塔维辛的命令被暂时停职，原因是该副手涉嫌参与非法在线赌博团伙引发了人们对警察部门可能发生权力斗争的担忧。去年 10 月被任命为警察最高职位的托萨克·苏克维莫尔 (Torsak Sukvimol) 和他的副局长之一苏拉查特·哈克帕恩 (Surachate Hakparn) 暂时不再活跃总理办公室的职位直接监督警察部门。Surachate 被指控参与非法在线赌博网站，但他否认了这一指控。泰国是否会降低刑事责任年龄从 15 岁降至 12 岁？去年 9 月 Surachate 在曼谷的家遭到突击搜查，警方称此次行动与查获一个大型非法在线赌博网络有关。苏拉查特的八名下属在针对此案的突袭当天被捕。这次突袭发生在新的国家警察局长即将被任命之际，苏拉查特被认为是领先者之一。托沙克在袭击事件发生几天后被任命为该职位。泰国国家警察机构有激烈的内部政治传统，并且在各个层面都因腐败而长期臭名昭著。总理周三表示，转移令立即生效，他正在组建一个特别委员会来调查这一情况，并补充说他将考虑在 60 天后取消暂停令。 Srettha 表示，这些命令并不是为了惩罚，而是为了确保调查能够在不受干扰的情况下进行。泰国二号警官表示，他知道是谁下令“Betflix”袭击他的家托沙克和苏拉查特在转移报告公布前几个小时被叫进总理办公室，随后一起举行了新闻发布会，否认他们之间有任何个人不和。中央副局长 Jaroonkiat Pankaew调查局上个月表示，苏拉查特被指控滥用权力和贿赂，因为资金线索将他与在线赌博网站使用的银行账户联系起来。他还表示，调查人员将对 Surachate 提起洗钱指控，但 Surachate 尚未被捕或正式受到指控。Surachate 通过他的律师否认有任何不当行为，声称这些指控是为了抹黑他并指责他。其他高级警察从赌博经营者那里收钱。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3256127/thailands-prime-minister-suspends-national-police-chief-concerns-possible-power-struggle?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在同一地区最近发生几起事件后，台湾将举行海上实弹军事演习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256123/taiwan-stage-offshore-live-fire-military-drills-after-several-recent-incidents-same-area?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.20 20:31台湾表示将在陆地上使用各种枪支和大炮-整个四月份都在其近海岛屿周围进行军事演习。图片来源：CNA台湾将于下个月在其近海岛屿周围地区启动一系列实弹军事演习，其中包括金门岛。 根据台湾水产局的通知，台军金门防卫司令部将于4月份在金门（又称金门）周边七个地区举行炮兵演习，以加强战备。这些地区包括金门岛（与大陆城市厦门相对的台湾防御哨所）及其外围小岛后屿、富蕴、复兴、石屿、木鱼和烈屿的地区。&lt; div&gt;演习将于4月2日至4月30日期间举行，历时约20天。演习中，将使用陆基武器，最大程度地向海上射击。高度轨迹可达 6,600 英尺（2,012 米）。通知称，所有船只和飞机禁止在演习附近航行。军方消息人士称，各种枪支和大炮，包括M60A3主战坦克、20毫米加农炮、120毫米迫击炮和高射炮。演习期间将使用爆炸性 155 毫米和 105 毫米榴弹炮，模拟防御中国人民解放军的攻击。&lt;​​/p&gt;据消息人士称，金门周围的演习与上个月导致的事件无关。两名中国大陆渔民死亡。消息人士称：“这些演习是例行演习，不针对任何特定实体。”并补充说，指定演习区域均不面向大陆海岸。随着北京加强巡逻，台湾对金门海域的担忧日益加剧&lt; /h3&gt;上个月，两岸就谁该为2月14日台湾海警追捕中丧生的两名大陆渔民的死亡问题交换了责任，导致两岸关系紧张。&lt; p&gt;台湾坚称，在未注册和无执照的快艇进入金门附近海域后，它只是命令渔民停下来接受检查，只是在执行法律。北京——视台湾为中国的一部分，从未放弃与台湾的关系。动用武力将其控制——指责台湾海警在追捕过程中使用“暴力、危险的方式”。大陆在金门周边定期进行海巡巡逻自 2 月 14 日事件发生以来，每天都有六七艘船只在金门和马祖（福州附近的另一个台湾防御前哨）周围活动。台湾已派出巡逻船，在大陆船只驶入台湾地区时对其进行警告。 上个月，大陆海巡人员登上一艘台湾旅游船检查该船的执照和船长证书，进一步加剧了两岸紧张局势.台湾情报部门负责人蔡明彦表示，大陆海警在该地区加强巡逻是北京向台湾施压的灰色地带或非军事策略的一部分。如果大陆海警远离台湾陆军，就不会构成威胁紧张局势升级促使美国呼吁双方保持克制并和平解决问题。与大多数国家一样，美国不承认这个自治岛屿的独立，但反对任何强行改变现状的行为，并致力于武装该岛。军方消息人士对建议不予理睬。台湾军方有意加剧台湾海峡的紧张局势。“这些演习下个月还将在台湾其他近海岛屿举行。消息人士称，这些演习是在事件发生之前就已计划好的。根据渔业部门另行发布的通知，类似的实弹演习将在马祖及其边远的东引岛举行，为期八天。 4月期间有几天，澎湖或澎湖有四天。台湾海警还将于4月27日和5月4日在台控东沙岛附近海域举行季度实弹演习，通知之一说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256123/taiwan-stage-offshore-live-fire-military-drills-after-several-recent-incidents-same-area?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>