<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2023 09:14:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本研究人员对本州岛附近的微塑料密度超过地中海的高水平感到震惊</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3244208/japanese-researchers-alarmed-microplastic-density-honshu-island-exceeds-highs-mediterranean-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3244208/japanese-researchers-alarmed-microplastic-density-honshu-island-exceeds-highs-mediterranean-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港澳警方拘捕3人，检获藏于酒瓶内价值880万港元的液态可卡因</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244212/hong-kong-and-macau-police-arrest-3-people-seize-hk88-million-worth-liquid-cocaine-hidden-wine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 16:10香港和澳门警方逮捕了三人，并检获价值 880 万港元（110 万美元）伪装成红酒的液体可卡因在打击国际贩毒集团的联合行动中。香港警方周四表示，周二，香港警员首先没收了一个装有四瓶葡萄酒的包裹，里面藏有涉嫌非法毒品。&lt; p&gt;发现后，缉毒局探员突击搜查荃湾青山公路一间酒店房间，拘捕一名23岁男子。香港海关拘捕4人，检获超过警方称，价值 3,000 万港元的毒品“警方认为酒瓶被用作贩毒的掩护。”澳门警方于 2019 年逮捕了一名来自台湾的一男一女。警方称，警方在对澳门一家物流公司的后续突击搜查中，查获了另外四瓶涉嫌液态可卡因的酒瓶。 “在港澳警方联合行动中，共检获16瓶装有24公升（6加仑）的怀疑液体可卡因，估计市值为880万港元。” 在轮椅上发现价值 1,200 万港元的可卡因后在香港机场被捕警方表示，调查显示一个国际贩毒集团利用这些瓶子逃避侦查并走私毒品据警方称，在香港被捕的 23 岁男子可能会被控贩毒罪，并于周五在西九龙法院受审。 警方表示将继续与其他执法机构分享情报并合作。香港警方缴获1,700万港元海洛因及可卡因，男子被捕“我们会及时采取行动，打击毒品相关活动，防止任何形式的贩毒活动，调查毒品的来源和流通，并逮捕涉案人员。”在香港，贩运危险药物将受到刑事处罚最高可判处终身监禁及罚款 500 万港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244212/hong-kong-and-macau-police-arrest-3-people-seize-hk88-million-worth-liquid-cocaine-hidden-wine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国廉价电子商务应用程序Temu正在从美元商店抢夺利润丰厚的假期季节之前的业务</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244193/chinese-budget-e-commerce-app-temu-snatching-business-us-dollar-stores-ahead-lucrative-holiday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 15:30Temu，快速发展的中国电子商务平台，销售 4 美元的家居装饰品和 10 美元的衬衫，成功挑战美元根据最新的市场份额数据，包括行业领导者 Dollar General 在内的商店。数据显示，截至上个月，Temu 在美国折扣店类别中占据近 17% 的市场份额分析公司 Earnest Analytics。相比之下，一元连锁店 Five Below 的比例为 8%，Dollar General 为 43%，Dollar Tree 为 28%。Temu 于 2022 年 9 月在美国推出，并通过其使用迅速流行起来许多社交媒体影响者宣传其商品比传统商店更好、更实惠。Temu（一款面向美国购物者的应用程序）如何帮助拼多多在市值上赶上阿里巴巴 Earnest Analytics 营销主管迈克尔·马洛夫 (Michael Maloof) 表示：“Temu 的家居用品和消费品价格低廉，这使得它对一元店等实体折扣店的威胁比其他在线市场更大。” &gt;Temu 销售的服装包括 12 美元的连衣裙和 20 美元的运动鞋，同时还提供与一元店类似的节日装饰、储物容器和玩具。分析师预计，随着其国际扩张，Temu 今年将产生超过 160 亿美元的收入。“Temu 具有新颖和令人兴奋的优势，这是古板的低端折扣零售品牌难以复制的优势Running Point Capital Advisors 首席投资官 Michael Ashley Schulman 表示。Temu、Dollar General、Dollar Tree 和 Five Below 没有回应对该研究发表评论的请求。美元商店此前曾表示，由于在线业务规模相对较小且客户不同，他们认为 Temu 不会对其销售产生影响。尽管一美元商店在购买食品、饮料和必需品等必需品的顾客中保持着强劲的势头。像洗涤剂这样的产品，他们正在应对消费者需求的转变，并在运营失误中苦苦挣扎。由于精打细算的购物者削减了开支，Dollar General 今年已三次下调年度利润预期利润率较高的非必需品，并转向购买利润率较低的消费品。一元店的利润率也下降了，因为他们正在降价商品以清理多余的库存，而且像许多零售商一样，零售业也受到了损害根据 Earnest Analytics 的数据，与竞争对手相比，位于田纳西州的 Dollar General 的市场份额下降幅度最大。 11 月份，该公司占据 43% 的市场份额，低于 1 月份的 57% 左右。 Dollar Tree 的份额从 1 月份的 32% 下降到 11 月份的 28%，下降了近四个百分点。美国研究所 (American Institute) 经济学家彼得·厄尔 (Peter Earle) 表示，Temu 正受益于高价格和通货膨胀带来的购物疲劳。经济研究，一个自由主义、自由市场的智库。 Temu 的母公司 PDD 集团表示，截至 9 月 30 日的季度收入较去年同期增长 94%，达到 688.4 亿元人民币（96.2 亿美元）。Temu 在韩国预算中与 Shein 和阿里巴巴展开竞争购物领域Temu 利用中国廉价个人电子产品、服装和家居用品制造商的网络。 Temu 上的工厂和商家使用贸易豁免，将商品直接发送给 Temu 购物者，允许 800 美元以下的货物免税进入美国。“Temu 以其‘像亿万富翁一样购物’的口号已经掌握了这一点游戏化和奖励让网上购物变得有趣、简单，而且比一元店便宜。”Running Point 的 Schulman 说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244193/chinese-budget-e-commerce-app-temu-snatching-business-us-dollar-stores-ahead-lucrative-holiday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：两个月过去了，有多少巴勒斯坦人死亡？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244186/israel-gaza-war-2-months-how-many-palestinians-have-died?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244186/israel-gaza-war-2-months-how-many-palestinians-have-died?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚航首席执行官托尼·费尔南德斯表示，他乘坐新加坡航空是因为航班满员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244179/airasia-ceo-tony-fernandes-says-he-took-singapore-airlines-because-his-flights-were-full?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 14:30您可能认为乘坐竞争对手航空公司的航班不会是航空公司首席执行官在社交媒体上夸耀的事情。托尼·费尔南德斯可不是这么想的。亚航老板说他必须乘坐新加坡航空旅行，因为他自己的飞机已经卖完了。“@flyairasia 的三个航班没有座位，所以必须选择@singaporeair。呵呵，”费尔南德斯在周三发布的 Instagram 帖子中写道。他分享了自己登上新加坡航空公司飞机的照片，以及从他的座位上看到的景色，该座位似乎是在经济舱。 亚航总部所在地吉隆坡和新加坡之间的往返经济航班票价约为 70 美元。新加坡航空的同一航班通常要贵 60 美元至 130 美元。费尔南德斯的帖子获得了一些用户的好评。其中一位写道：“看到一家私人航空公司的首席执行官尊重客户的预订，而不是找到一种‘公司’方法来调整一些乘客，真是令人耳目一新。”酷航因扇打乘客而将澳大利亚航空公司赶下航班。 ，试图与他人战斗然而，并不是每个人都相信费尔南德斯的解释。“不错的选择，你现在不会错过航班了！”一位用户打趣道。另一位网友写道：“托尼，别撒谎了。即使你不想乘坐亚航。”“哈哈，你不得不乘坐@singaporeair，因为你自己的公司@flyairasia 提供的座位质量，”另一位用户写道。费尔南德斯很可能认为所有的宣传都是好的宣传，因为他在 LinkedIn 上发布了一张自己在工作中接受按摩的赤裸上身的照片。他在 10 月份写道：“我喜欢印度尼西亚和亚航的文化，因为我可以享受按摩并召开管理层会议。”这篇后来被删除的帖子引发了关于它是否合适的争论，一些用户猛烈抨击这是不专业和不舒服的。J.Y.皮莱帮助李光耀将新加坡航空打造成全球巨头费尔南德斯在 2001 年从马来西亚政府手中收购了当时濒临破产的亚洲航空后，执掌了这家航空公司。在他的管理下，该航空公司成为亚洲第四大航空公司，直到疫情爆发并导致其日本和泰国业务破产。过去 14 年来，该航空公司一直被评为全球最佳低成本航空公司航空公司评论网站 SkyTrax 评选的航空公司。亚航没有立即回复 Business Insider 的置评请求。阅读  的原始文章]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244179/airasia-ceo-tony-fernandes-says-he-took-singapore-airlines-because-his-flights-were-full?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FII会议：香港资本市场的枢纽地位凸显，城市寻求桥梁作用以促进中东关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3244181/fii-conference-hong-kongs-capital-market-hub-status-highlighted-city-seeks-bridge-role-boost-middle?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 13:51凭借香港的资本市场和政府对科技的重视，香港拥有成为中国与中东之间桥梁的理想条件FII 首届亚洲会议上的发言者表示，创新和创新是帮助世界过渡到可持续未来的催化剂。与会者还讨论了围绕人工智能 (AI)、先进技术和可持续发展的未来，这是人类面临的一些最大问题。“我们希望建立一个协作系统，这是创新的基石，超越界限，共同寻找不仅有利于我们个人企业的解决方案沙特阿拉伯公共投资基金支持的智库 FII 研究所首席执行官理查德·阿蒂亚斯 (Richard Attias) 在开幕致辞中表示：“这将引领我们走向一个商业的未来。成功与社会进步[齐头并进]。”超过 1,000 名政策制定者、商界领袖和投资者齐聚香港，在为期两天的活动中讨论将影响世界未来的趋势FII优先香港会议的主题是“塑造人类的大趋势”。此次会议是与香港政府和交易所运营商香港交易及结算所（香港交易所）合作举办的，正值沙特阿拉伯和中国建立更紧密的联系之际可能会塑造全球转型。此次峰会延续了 10 月份在利雅得举行的 FII 峰会上进行的对话，寻求可行的解决方案来解锁 ESG 流向全球南方，推动人工智能监管的全球协调，以及PIF 总裁 Yasir Al-Rumayyan 表示：“香港是一个国际城市、贸易中心和创新中心。”他补充说，“[香港]不仅靠近中国，而且靠近亚洲其他地区”，这是选择该城市主办这次会议的主要原因。往届会议已在迈阿密、纽约和伦敦举行。管理着 7000 亿美元资产的 PIF 在设立分支机构后，将寻求在中国大陆和印度开设新办事处他补充道，将于 2022 年在香港、纽约和伦敦推出。 香港特首李家超致辞表示明年将在香港设立人工智能超级计算中心推动创新和技术领域。“我们将支持研发对计算能力的巨大需求，”他说。 “人工智能、机器人以及医疗保健将成为这座城市的主要关注领域。”未来几十年，世界还需要数百万亿美元的投资，以过渡到可持续的未来据 PIF 的 Rumayyan 称。根据巴克莱 8 月份的一份报告，从现在到 2050 年，仅绿色转型一项就需要花费约 100 万亿美元至 300 万亿美元。这相当于全球每年 100 万亿美元国内生产总值的一到三倍。根据国际能源组织的数据，目前世界每年在清洁能源及其配套基础设施方面的投资约为 1.4 万亿美元机构。根据现行政策，每年低碳基础设施投资预计将增加2.5万亿美元。然而，尽管有所增加，巴克莱估计每年的投资缺口约为 5.3 万亿美元。“香港资本市场将帮助中东[国家]和公司提高可再生能源技术开发的收入香港交易所主席史美龙表示：她补充说，沙特阿拉伯正在出现这种多元化的机会，还有中国和亚洲带来的机会。电信提供商电讯盈科主席兼保险公司富卫创始人理查德·李察佳 (Richard Li Tzar-kai) 表示，下一代将李说，通过人工智能，可以为社会各阶层定制保险金融产品和服务。数字化使他的公司能够为不同宗教信仰的人们提供服务，这为印度尼西亚伊斯兰教法产品的发展指明了方向。会议的其他参与者包括恒隆资本创始人陈启宗；高盛亚太区总裁凯文·斯尼德（Kevin Sneader）；方风雷，厚朴投资管理创始人、董事长；沉南鹏，红杉资本（原红杉中国）创始人兼管理合伙人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3244181/fii-conference-hong-kongs-capital-market-hub-status-highlighted-city-seeks-bridge-role-boost-middle?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金价钢铁：中国的技术突破打破了西方市场的主导地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3241973/gold-priced-steel-chinas-tech-breakthrough-shatters-western-market-dominance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3241973/gold-priced-steel-chinas-tech-breakthrough-shatters-western-market-dominance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>传递善意：中国保时捷车主拒绝向受伤的食品配送司机提供赔偿，并愿意支付医疗费用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243615/delivering-kindness-china-porsche-car-owner-shuns-compensation-injured-food-dispatch-driver-after?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 14:00中国一位善良的跑车司机拒绝接受不小心撞上保时捷的送货司机的经济赔偿， 据羊城晚报报道，这起事件于11月16日发生在中国东南部广东省深圳，当时他闯红灯在特定时间送餐。 &gt;当他意识到自己撞上了一辆豪华车并会产生昂贵的维修费时，他说他可以支付维修费用，但必须分期付款。“不用担心我的车。 “不用你补偿我。”女子对满脸、双手沾满鲜血的年轻司机说道。然后她补充道：“看，你的下巴受伤了。我给你一些钱，你去医院吧。”视频是该女子王姓朋友拍摄的，他随后报了警。后来一名警官确认送货司机对事故负有责任。王说，这辆红色保时捷的引擎盖和保险杠上有划痕，他估计维修费用可能高达数万元人民币（几千美元） “我的朋友说，这名工人看起来很可怜​​，所以她不想给他造成巨大的经济负担。更重要的是，她提出支付他的医疗费用，但他拒绝了。”王告诉该报。这位女士的善意让她在网上走红，在中国版抖音上获得了 100 万个赞。 .“这车主真是好心啊。她理解外卖员的辛苦，值得我们掌声。我们应该弘扬她的精神。”一位网友说道。“一个人心地善良，一个人愿意承担自己的责任。我希望双方都能过上平静的生活。”另一位网友说道。涉及豪车的故事经常成为中国的头条新闻。去年，同样是在广东省，一位父亲受到了表扬。他在网上教导他三岁的儿子承担责任的价值，因为他故意划伤了邻居的几辆豪华车，并让他道歉并支付 2000 元（280 美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243615/delivering-kindness-china-porsche-car-owner-shuns-compensation-injured-food-dispatch-driver-after?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡学生因在南洋理工大学校园贩运大麻可能面临数年监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244166/singapore-student-could-face-years-jail-trafficking-cannabis-ntu-campus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 13:20新加坡南洋理工大学 (NTU) 一名本科生被指控于 2022 年 10 月在校园内贩运大麻。&lt; p&gt;25 岁的穆罕默德·伊扎特·马兹兰 (Muhammad Izzat Mazlan) 据称贩运了四个区块，其中含有不少于 101.59 克 A 类管制药物，也称为大麻、大麻或杂草。他在附近根据他的指控单，伊扎特于 2022 年 10 月 20 日下午 6 点 45 分左右（当地时间）在南洋理工大学机械与航空航天工程学院的一个停车场发生。Izzat 总共面临八项与毒品相关的指控，据称所有这些都是在同一天犯下的。法庭记录显示，检方已准备好接受伊扎特在周二听证会上的认罪，但他没有表明这一点。除了贩运大麻之外据称，伊扎特在南洋理工大学停车场在同一时间和地点随身携带了一台研磨机（一种吸毒用具）。新加坡因密谋走私 1 公斤大麻而处决公民指控单显示，伊扎特离开南洋理工大学后，于晚上 9.27 左右前往白沙大道 3 号的一个住宅区，据称在那里犯下了其他毒品犯罪行为。这些涉及贩运 5 个街区，其中含有不少于 131.56 的毒品。克大麻，并持有较多甲类管制药物：摇头丸片，总重约1.59克；两包重量不少于 0.81 克的植物碎片，其中含有大麻酚衍生物；以及含有麦角酸（Lysergide）的邮票，这是一种致幻剂，俗称 LSD。Izzat 还被指控食用大麻酚衍生物，并在 10 月 20 日同一天持有更多大麻。指控单没有说明这些涉嫌犯罪的地点。南洋理工大学发言人表示，被判犯有犯罪活动的学生将受到纪律处分。“案件正在等待司法程序的学生发言人补充说，在法院对案件作出裁决后，诉讼程序可能会对其案件进行审查。”并指出南大对此类行为“严肃看待”。该大学拒绝进一步置评，表示将由于此事已提交法院，因此不恰当。Izzat 的下一次法庭听证会将于 12 月 19 日举行预审会议。如果罪名成立，他将面临滥用罪下的各种处罚毒品法。贩运大麻的指控最低可判处 5 年监禁并鞭打 5 下，最高可判处 20 年监禁并鞭打 15 下。 &gt;因持有吸毒器具，他可能被判处最高三年监禁、最高 10,000 新元（7,460 美元）罚款或两者并罚。因持有大麻、LSD、大麻酚衍生物和摇头丸，他可能被判处最高 10 年监禁，最高 20,000 新元罚款，或两者并罚。由于食用大麻酚衍生物，Izzat 面临最低一年监禁，最高 10 年监禁，并处罚款高达 20,000 新元或两者兼而有之。本文最初由  发表]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244166/singapore-student-could-face-years-jail-trafficking-cannabis-ntu-campus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被捕的香港劳工权利活动家伊丽莎白·唐 (Elizabeth Tang) 的妹妹因承认从后者的公寓拿走笔记本电脑、iPhone 而被还押候审</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244182/sister-arrested-hong-kong-labour-rights-activist-elizabeth-tang-remanded-custody-after-admitting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 13:48香港劳工维权活动人士邓银娥的妹妹承认拿走了后者的遗物，于周四被还押候审。今年早些时候，她得知自己被国安警察逮捕后，开始使用数字设备。63 岁的玛丽莲·邓燕丽 (Marilyn Tang Yin-lee) 承认，她从位于荔枝角的公寓中拿走了姐姐的财物，妨碍司法公正。她与她的丈夫、被监禁的反对派政治家和工会成员李卓人住在一起。65岁的伊丽莎白在探望66岁的李卓人后，因涉嫌与外国势力勾结而根据国家安全法被捕。 3 月 9 日，最高戒备的赤柱监狱。李在高等法院进行颠覆罪审判前被拒绝保释。西九龙法院听说玛丽莲不久后前往这对夫妇位于美孚新村住宅区的住所香港居民担心公寓被非法改造后的安全和房价监控录像显示，小唐在公寓里呆了 110 分钟。在警方搜查之前的同一天，警方连续走访了该公寓。目前尚不清楚她在里面做了什么。警方两天后逮捕了玛丽莲，发现她拥有伊丽莎白的三星笔记本电脑和iPhone 6。裁判官曾庆东认为目前的罪行比拼命抹去证据更为严重。他说，被告表现出一定程度的预谋和坚持，从她连续访问公寓和抹去证据的性质可以看出曾荫权表示，被告姐姐面临的涉嫌串通罪绝不是轻微的。“考虑到案件中的所有情况裁判官总结道：“刑期是不可避免的。”高级大律师彭耀雄在减刑辩护中称玛丽莲的行为“极其愚蠢”，并表示这位两个孩子的母亲对自己的行为表现出深深的悔恨。“与她共度一生的姐姐被捕了，”庞说。 “她没有考虑后果，一时冲动就犯下了罪行。”被监禁的香港反对派政客的统一党妻子在探监后被捕律师强调了玛丽莲的罪行干净的记录和代表她写的信件，他说这是她一生致力于服务社区的证明。他补充说，目前的罪行对警方的调查没有真正的影响，因为伊丽莎白的电脑和电话只有包含她家人的照片和她写给丈夫的信件。但地方法官指出，被告在犯罪时并不知道设备上存储的内容。法院预计将于 12 月 21 日宣判。该指控最高可判处两年监禁，因为这是治安法院审理的唯一罪行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244182/sister-arrested-hong-kong-labour-rights-activist-elizabeth-tang-remanded-custody-after-admitting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国任命萨米尔·沙阿为新任 BBC 主席</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244171/britain-names-samir-shah-new-bbc-chairman?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 12:55前任主席今年早些时候因向时任首相鲍里斯提供贷款而被迫辞职，英国政府选出了新任 BBC 主席约翰逊。保守党政府任命资深电视高管萨米尔·沙阿 (Samir Shah) 接替 4 月份辞职的理查德·夏普 (Richard Sharp)，担任公共资助的广播公司负责人。“沙阿已经文化部长露西·弗雷泽 (Lucy Frazer) 周三在 X 上发帖称：“他拥有丰富的经验，可以担任 BBC 主席。”“他有一个明确的野心，希望看到 BBC 在快速变化的媒体中取得成功我毫不怀疑他将为 BBC 提供应对未来挑战所需的支持和审查。”沙阿的任命几乎肯定会得到议会委员会的批准，并于对于 BBC 来说，这是一个关键时刻，该公司正面临着越来越大的资金压力。该公司目前正在寻求节省 5 亿英镑，并且最近宣布削减其旗舰新闻之夜节目。男子因意外现场采访起诉 BBC：“剪辑让他们更富有”71 岁的沙阿将负责与政府谈判增加许可费，这是 BBC 获得大部分收入的来源英国媒体最近报道称，首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 计划阻止年费上涨 9%，目前年费为每户 159 英镑（200 美元）。沙阿出生于印度，在电视行业工作了 40 多年，并在 BBC 担任过多个职务，包括时事主管。“BBC 在英国人的生活以及在全国范围内吸引广泛受众的独特责任，我将尽我所能，确保它在竞争日益激烈的市场中实现这一目标。”他说。夏普，英国广播公司前高管投资银行高盛 (Goldman Sachs) 在发现他充当中间人为约翰逊提供 80 万英镑（100 万美元）贷款后退出。“我们欢迎萨米尔·沙阿 (Samir Shah) 被选为BBC 发言人表示，“政府首选候选人担任 BBC 主席，并期待他在正式程序完成后加入董事会。”BBC 董事会成员 Elan Closs Stephens 成为代理主席夏普辞职后广播公司的情况。路透社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244171/britain-names-samir-shah-new-bbc-chairman?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚签署巴布亚新几内亚安全协议，与中国争夺太平洋影响力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244147/australia-seals-papua-new-guinea-security-deal-ups-battle-influence-china-pacific?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 12:00澳大利亚周四与巴布亚新几内亚签署了一项安全协议，加强了与中国一直追求的太平洋重要邻国的关系。 堪培拉今年早些时候推动了一项更具实质性的条约，但巴布亚新几内亚犹豫不决，因为领导人担心它会损害该国的“主权权利”。挽救的协议重点关注巴布亚新几内亚的巴布亚新几内亚总理詹姆斯·马拉佩表示，该协议涵盖“广泛的安全”，包括警务和支持该国的司法系统。澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯表示，这将促进太平洋地区的“地区稳定”。巴布亚新几内亚允许美国“不受阻碍地”进入主要海军基地、港口和机场根据今年五月敲定的协议。现在建造，稍后付款？负债累累的斐济向中国寻求港口升级但很快就引起了政治反弹，反对者担心这个前英国殖民地向外国势力施加了太多影响力。澳大利亚战略政策研究所分析师尤安·格雷厄姆表示，强烈反对最终损害了堪培拉的努力。“这就是为什么直到现在才采取行动，因为马拉佩在美国协议上使用了政治资本，”他说。 “他无法同时与澳大利亚达成协议。”马拉佩和阿尔巴内塞今年早些时候表示，他们正在对一项重要的双边安全条约进行最后的修改。 &gt;但是他们原本希望在 6 月签署的该协议在谈判的最后阶段开始瓦解。到 7 月，马拉佩表达了对未具体说明的条款侵犯其国家“主权”的担忧。 ”. 周四修订后的协议包括为巴布亚新几内亚警察提供更多资源、为该国法官提供帮助以及解决性别暴力问题的措施。它还涵盖了气候变化问题、网络安全和救灾。巴布亚新几内亚距离澳大利亚最北端边境不到 200 公里（125 英里），是美拉尼西亚最大、人口最多的国家。它得天独厚蕴藏着大量天然气、黄金和矿产，并且毗邻太平洋地区一些最繁忙的航道。“由于其规模、人口和地理位置，它始终是一个合乎逻辑的锚点。格雷厄姆说：“太平洋政策”。美国和盟国澳大利亚一直在进行外交闪电战，以巩固他们在南太平洋的关系。所罗门之后，他们被迫采取行动巴布亚新几内亚的东部邻国岛屿于 2022 年 4 月与北京签署了一项秘密安全协议。澳大利亚-图瓦卢条约引发了对人口流失和主权威胁的担忧马拉佩周四强调他的国家没有选边站队。“我们的主要外交政策仍然是与各国为友、不与任何国家为敌。这永远不会以牺牲其他地方的关系为代价。”中国一直在巴布亚新几内亚发起魅力攻势，向贸易、房地产和基础设施项目投入大量资金。但格雷厄姆说到目前为止，它一直在努力将这些联系转化为具有重大军事意义的任何东西。“中国与巴布亚新几内亚精英阶层的经济联系现在非常深厚，这种联系不会在一夜之间消失，”他说.“但在国防方面，中国在巴布亚新几内亚的渗透相当浅。“他们一直在寻找港口和机场投资，但我认为这些仍然是相当推测的。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244147/australia-seals-papua-new-guinea-security-deal-ups-battle-influence-china-pacific?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 04:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国共和党总统辩论：尼基·黑莉成为目标，竞争对手围绕中国展开角力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244162/us-republican-presidential-debate-nikki-haley-targeted-rivals-tussle-over-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244162/us-republican-presidential-debate-nikki-haley-targeted-rivals-tussle-over-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 04:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中欧峰会：分析人士称，北京愿意讨论贸易争端，以追求“战略信任”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244163/china-eu-summit-beijing-open-discuss-trade-disputes-pursuit-strategic-trust-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244163/china-eu-summit-beijing-open-discuss-trade-disputes-pursuit-strategic-trust-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 04:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰称有组织杀害叛逃到俄罗斯的“叛徒”前议员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244144/ukraine-says-organised-killing-traitor-ex-lawmaker-who-defected-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 11:07基辅表示，在一名叛逃到俄罗斯的前议员被枪杀后，周三策划暗杀了一名亲克里姆林宫的乌克兰政客死在莫斯科郊外。自去年二月俄罗斯入侵以来，乌克兰声称是对支持莫斯科入侵的亲战俄罗斯人和前乌克兰官员进行一系列暗杀和袭击的幕后黑手。乌克兰国防部门的一位消息人士告诉法新社，其 SBU 安全部门策划了对前亲俄乌克兰议员伊利亚·基瓦 (Illia Kyva) 的暗杀，伊利亚·基瓦在去年俄罗斯入侵时叛逃到莫斯科。俄罗斯调查人员称 Kyva 被枪杀。周三，他的尸体在莫斯科郊区的一个公园被发现。“一名身份不明的人用不明武器向受害者开枪。俄罗斯调查委员会在一份声明中称，该男子因伤势过重当场死亡。俄罗斯前潜艇指挥官在晨跑中被枪杀俄罗斯调查委员会表示已立案俄罗斯通讯社塔斯社援引一名警官的话称，调查被视为“乌克兰阴谋”，对凶手的搜捕行动正在进行中。乌克兰军事情报发言人安德烈·尤索夫在国家电视台发表讲话时表示：“我们可以确认基瓦已经结束了。这样的命运将降临到乌克兰的其他叛徒以及普京政权的追随者身上”。尤索夫称基瓦是“最大的渣男、叛徒和通敌者之一”，并称他的死是“正义” 在俄罗斯入侵的前一天，基瓦表示该国已“被纳粹主义浸透”，需要俄罗斯“解放”——这与俄罗斯官员和国家电视台经常提出的谈话要点相呼应。 他曾写信给俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin)，请求获得俄罗斯公民身份，乌克兰法院以叛国罪缺席判处他 14 年徒刑。Kyva 在周三上午的帖子中说道电报频道称，乌克兰总统泽伦斯基“最好自杀”。基辅过去很少评论是否是在俄罗斯境内和乌克兰被占领部分地区杀害亲俄人士的幕后黑手但最近，它开始声称对多起袭击负责，并公开威胁要追捕其他“合作者”和“叛徒”。莫斯科此前已称乌克兰是俄罗斯境内其他大胆暗杀事件的幕后黑手。乌克兰否认俄罗斯声称其用无人机袭击了克里姆林宫2022 年 8 月，俄罗斯民族主义者达里娅·杜吉纳 (Darya Dugina) 在莫斯科郊外的一辆汽车中被杀乌克兰尚未公开声称对这些袭击负责，但美国情报和媒体报道已将基辅与这些袭击联系起来。乌克兰尚未公开声称对这些袭击负责。 p&gt;几位欢迎俄罗斯入侵并在乌克兰被占地区为俄罗斯支持的当局工作的乌克兰低级官员和政界人士也被杀害。在另一起事件中，一名代理立法者俄罗斯调查人员称，乌克兰东部卢甘斯克地区的一名男子也在周三的汽车爆炸袭击中丧生。曾担任亲莫斯科卢甘斯克地区议会代表的奥列格·波波夫在“爆炸”后身亡俄罗斯调查委员会表示，“汽车内有不明装置”，但没有提供细节。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244144/ukraine-says-organised-killing-traitor-ex-lawmaker-who-defected-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>