<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 21:14:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>阿根廷牛肉出口创50多年来最高水平</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3285653/argentine-beef-exports-hit-highest-level-more-5-decades?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.08 02:18阿根廷布宜诺斯艾利斯郊区萨拉迪略一家农场的奶牛。图片：路透社今年前 9 个月，阿根廷的牛肉出口量升至 57 年来的最高水平，因为这个南美国家最著名的主食之一的出货量在美国和邻国智利的买家中不断增长。周四公布的官方数据显示，1 月至 9 月的牛肉出口总量接近 70 万公吨，其中大部分（即近 70%）由中国买家购买。数据显示，按数量计算，紧随其后的是欧盟和以色列。阿根廷布宜诺斯艾利斯一个市场的牛贩子。图片来源：路透社尽管谷物出口，尤其是加工过的大豆、玉米和小麦，是农业大国阿根廷的主要农产品出口，但上等牛肉长期以来也受到国外肉食爱好者的青睐。据政府声明，阿根廷向 48 个国家出口牛肉，其中对美国的出口比去年同期增长了 46%，对智利的出口增长了 21%，对以色列的出口增长了 11%。今年早些时候的数据显示，由于长期的经济衰退、三位数的通货膨胀和日益严重的贫困，当地人被迫勒紧裤腰带，国内牛肉消费量下降。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3285653/argentine-beef-exports-hit-highest-level-more-5-decades?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登表示，向唐纳德·特朗普移交权力将“和平有序”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3285654/joe-biden-says-transfer-power-donald-trump-will-be-peaceful-and-orderly?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.08 02:19美国总统乔·拜登周四在白宫玫瑰园就总统大选结果发表讲话。照片：EPA-EFE美国总统乔·拜登周四要求卡玛拉·哈里斯的支持者在失败后不要放弃，他承诺将“和平有序地”向当选总统唐纳德·特朗普移交权力。“挫折是不可避免的，但放弃是不可原谅的，”拜登在周二民主党在全国大选中惨败后首次公开讲话中说道。“昨天，我与当选总统特朗普进行了交谈，祝贺他的胜利，我向他保证，我将指示整个政府与他的团队合作，确保和平有序的过渡，”拜登说。总统还称赞哈里斯的竞选活动“鼓舞人心”，并且“有坚强的脊梁”。拜登在周三的一份声明中表示，选择她作为 2020 年的竞选搭档是他做出的“最佳决定”。他还向全国人民保证了选举制度的完整性。“它是诚实、公平、透明的，无论输赢，都是值得信赖的，”他说。然后，他提醒美国人在他的领导下取得的“历史性”成就，强调他的基础设施立法正在“改变农村社区人民的生活”。在执政的头两年，民主党控制了国会，拜登推进了重要立法，重点是加速能源转型、振兴美国半导体产业和增加联邦对基础设施的投资。“我们共同努力，让美国变得更好，”他说。“现在我们还有 74 天来完成任期——我们的任期。让我们让每一天都有意义。”尽管民意调查预测特朗普与哈里斯的竞争“势均力敌”，但特朗普还是赢得了决定性的胜利。他在七个摇摆州中至少赢得了五个州，获得了获胜所需的 270 张选举人票。截至周四上午，他在剩下的两个州亚利桑那州和内华达州处于领先地位，这两个州的选票仍在统计中。共和党还赢得了参议院的控制权，而众议院的胜负仍难分胜负。两院共和党多数席位将为特朗普白宫推进其议程扫清道路。总统乔·拜登周四走出白宫椭圆形办公室，谈论选举结果。图片：Getty Images via AFP周三，哈里斯呼吁特朗普认输，并在华盛顿的母校霍华德大学发表演讲，向全国发表讲话，传达了与拜登类似的信息，她发誓支持和平过渡，同时要求支持者不要放弃。拜登邀请特朗普在白宫会面，具体时间不详。未来几周，特朗普将挑选人员在 1 月 20 日就职前加入他的政府。这位新任总统还收到了来自世界各国领导人的贺电，包括中国国家主席习近平，习近平告诉他，中美两国“合则两利，斗则俱伤”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3285654/joe-biden-says-transfer-power-donald-trump-will-be-peaceful-and-orderly?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州州长召开特别会议，保护自由主义政策不受特朗普总统任期影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285649/california-governor-calls-special-session-protect-liberal-policies-trump-presidency?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285649/california-governor-calls-special-session-protect-liberal-policies-trump-presidency?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普前财政部长称，中国关税问题已提上议程</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285648/china-tariffs-table-trumps-ex-treasury-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.08 00:35美国候任总统唐纳德·特朗普很可能会在与中国的谈判中再次谈及关税问题，他的前财政部长周四表示。照片：法新社通过盖蒂图片社/TNS美国当选总统唐纳德·特朗普很可能会在与中国的谈判中重新讨论关税问题，并考虑减税和实施新的制裁，他的前财政部长周四在接受采访时表示。“我认为确实需要使用关税来让交易对手重回谈判桌，尤其是中国，中国没有履行他们在第一阶段贸易协定中达成的所有协议，”史蒂芬·努钦告诉 CNBC。他指的是 2020 年华盛顿和北京关税战停战后达成的一项贸易协议。根据该协议，中国承诺在 2020 年和 2021 年至少增加 2000 亿美元购买美国产品和服务。但在疫情期间，这一目标未能实现。前美国财政部长史蒂芬·姆努钦（中）。图片：美联社姆努钦周四补充说，他建议特朗普以“战略方式”使用关税，以确保不会出现普遍通胀。他指出，在特朗普政府任职期间，关税伴随着对美国企业需要的某些产品的豁免。此外，他表示需要降低能源价格以控制消费者成本。在他的第一个任期内，特朗普将企业税率降至 21%，此后建议进一步降至 15%。“如果要降低企业税，应该以支持美国制造业和美国就业的方式降低，而不是全面降低，”姆努钦说。他还暗示，伊朗和俄罗斯等国家可能会面临更严厉的制裁。“就伊朗而言，他们现在正在出售数百万桶石油，这需要停止，”自由战略公司创始人姆努钦说資本。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285648/china-tariffs-table-trumps-ex-treasury-chief-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国出口激增，但贸易战升级迫在眉睫：10 月贸易数据的 5 个要点</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3285607/china-exports-surge-trade-war-escalation-looms-5-takeaways-october-trade-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.08 00:00在秘鲁钱凯中国出资建设的港口背景下，起重机吊起一个集装箱。图片：美联社中国出口额 10 月份超出预期，创下 27 个月新高，同比增长 12.7%，至 3090 亿美元。“出口额同比增长速度是两年多来最快的，出口量也有所回升，”凯投宏观中国经济学家黄子春表示。但 Pinpoint Asset Management 总裁兼首席经济学家张志伟表示，出口增长好于预期“可能部分是由于出口商试图提前发货，以减轻他们预计明年可能因贸易战影响而造成的损失”。美国当选总统唐纳德·特朗普暗示可能对来自中国的货物征收 60% 的关税。欧盟对中国制造的电动汽车征收关税也于 10 月底开始。“尽管贸易壁垒不断增加，但中国出口继续无视穆迪分析公司驻新加坡经济学家 Sarah Tan 表示：“中国经济正在重新回到正常轨道。”值得注意的是，汽车和钢铁是受到国际抨击的产品之一，但 Tan 表示，这两种产品的出货量同比仍增长了两位数。10 月份，中国进口同比下降 2.3%，而 9 月份则增长了 0.3%。“但这反映了价格和基数效应。从数量来看，进口量似乎环比有所增加。而且我们认为短期内还会进一步上升，”黄补充道。原油进口量下降了 9%，而钢铁进口量较上年同期下降了近 20%。“钢铁进口量连续第六个月下降，凸显了房地产市场动荡的严重性，”穆迪分析公司的陈表示，他指出了这种关键建筑材料的重要性。中国 10 月份贸易顺差为 957.2 亿美元，而 9 月份为 817.1 亿美元。“中国 10 月份的外贸顺差为 960 亿美元，而 9 月份为 820 亿美元。穆迪分析公司的谭表示：“贸易顺差扩大的同时，出口同比增长 12.7%，而进口下降 2.3%。”“地缘政治紧张局势加剧有可能阻碍中国的出口表现，而国内经济低迷则抑制了进口增长。”10 月份，中国对主要贸易伙伴的出口有所增加，其中对美国的出货量增长了 8.1%。对欧盟的出货量也增长了 12.72%，而中国 10 月份对东南亚国家联盟的出口同比增长了 15.78%。与此同时，对俄罗斯的出口增长了 26.7%，创下了自去年 11 月以来的最快增幅。凯投宏观的黄预计，未来几个月中国的出货量将保持强劲，任何特朗普可能加征关税带来的拖累可能要到明年下半年才会实现。他补充道，上个月进口量有所上升，随着财政支出加速，工业大宗商品的需求得到支撑，进口量短期内可能还会进一步上升。Pinpoint Asset Management 的张先生指出，明年第一季度贸易战可能会带来影响，他说：“我们不能依赖出口来推动中国经济。我预计，明年财政政策将变得更加积极，成为经济增长的支柱。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3285607/china-exports-surge-trade-war-escalation-looms-5-takeaways-october-trade-data?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国火星探测器“祝融”号在红色星球上发现古代海洋的证据</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285637/chinas-mars-rover-zhurong-finds-evidence-ancient-ocean-red-planet?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.08 00:01中国的祝融号火星车是中国天问一号火星探测任务的一部分。图片来源：EPA-EFE中国火星探测器“祝融”号发现了短暂存在的古海洋海岸线的证据，为数十年来对这颗红色星球水历史的研究增添了新内容。香港理工大学、中国空间技术研究院和俄罗斯科学院研究人员的一项新研究表明，天问一号任务期间收集的数据显示，35 亿年前，古海洋可能在火星表面留下了岩石沉积物。2021 年，火星探测器开始探索乌托邦平原的南部。乌托邦平原是火星北半球的一块大平原，据推测曾是古海洋的一部分，曾经覆盖火星北部的低地。科学家发现，乌托邦平原南部分为三个不同深度的部分，包括浅海部分和深海部分，支持该地区曾被海洋覆盖的理论。沉积岩和他们在周五发表在同行评议期刊《科学报告》上的一篇文章中表示，岩石和沉积物中的分层也是“过去水活动”的迹象。该研究的第一作者、香港理工大学空间科学教授兼行星遥感实验室主任吴波表示，该团队首次提出了一种可能的情况来解释海洋的形成过程。吴波表示，根据对轨道遥感数据和祝融号火星车观测数据的分析，该团队估计乌托邦平原的洪水发生在大约 36.8 亿年前。“海洋表面很可能在地质学上很短的时期内结冰，液态水凝固，水体中的沉积物沉积下来，在大约 35 亿年前形成了干燥的浅海单元，随后在 34.2 亿年前形成了干燥的深海单元，”他说。换句话说，在短暂的冰冻海洋形成海岸线后，海洋表面可能在 35 亿年前结冰并消失34.2 亿年前。研究人员称，火星表面的坑锥、多边形槽和蚀刻流等特征可能是火星上存在古老海洋的证据。图片来源：科学报告1976 年，美国宇航局的海盗 2 号任务降落在乌托邦平原地区，并绘制了该地区的表面地图。几十年来，科学家们一直在研究火星北部低地可能存在海洋——这一理论可能揭示这颗红色星球早期演化的秘密，以及水体如何影响其气候和大气。在最新的研究中，研究人员发现了与古老海洋近岸区一致的特征，包括被称为坑锥的火山状构造，以及火星表面被称为多边形槽和蚀刻流的特征。“现有的研究表明，乌托邦南部的坑锥可能起源于泥火山，通常形成于地下水或冰含量低的地区，”吴说。 “多边形槽沟和蚀刻流只有在地下水或冰相对丰富时才会形成。”吴说，研究区域被一条4.2公里（2.6英里）长的地形等高线一分为二，这一特征通常与水位线重合。坑状锥体主要分布在南部，而多边形槽沟和蚀刻流则分布在北部。“因此，研究区域被视为近岸区域，并进一步划分为南部水或冰含量较少的浅海单元和北部水或冰含量较多的深海单元，”他说。他表示，研究团队将尝试研究这些与水有关的特征是如何形成的，并估计海洋区域的深度，而浅海和深海区域的比较将有助于验证他们提出的海洋模型。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285637/chinas-mars-rover-zhurong-finds-evidence-ancient-ocean-red-planet?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国际机场在建航站楼工人坠楼身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3285647/worker-falls-his-death-terminal-under-construction-hong-kong-international-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.08 00:05救护人员将伤者送往北大屿山医院，后被宣告死亡。照片：Winson Wong一名 37 岁工人在香港国际机场正在建设中的航站楼坠落身亡。这起致命的工业意外发生在星期四，据报道，这名男工人在二号航站楼六楼失足坠落至四楼。目睹这一事件的同事立即报警求助。救护人员随即赶到现场，将受害人送往北大屿山医院，不久后被宣告死亡。意外原因仍在调查中。机管局表示，晚上约8时30分接获报案，指一名工人在机场地盘工作时从高处堕下。机管局表示对工人的死深感悲痛，并会为其家属提供支持。机管局已即时暂停相关高空工作，并会配合相关部门进行调查。悲剧发生时，香港的三跑道系统将于11月28日开始运作。官员早前表示，扩建工程将加强香港作为航空枢纽的地位。扩建后的二号客运大楼将于明年年底分阶段启用。这起意外是本周发生的第二起同类悲剧。一名工人周二在拆除竹棚架时从楼上堕下身亡。这名 44 岁男子和另外三人当时正在土瓜湾 11 层高的东南工厂大厦顶层的棚架上工作，他们用固定在角支架上的安全带将自己固定住。受害者打算移动以拆除部分棚架，并在坠落前脱下了安全带。他在医院去世。上个月，香港机场服务公司的一名行李和货物处理员在停机坪上操作传送带时从高处坠落，四天后死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3285647/worker-falls-his-death-terminal-under-construction-hong-kong-international-airport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰伊·温特：历史学家解释为何我们尚未走向第三次世界大战以及战争发生了哪些变化</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271042/jay-winter-historian-why-we-arent-heading-towards-wwiii-yet-and-how-wars-have-changed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271042/jay-winter-historian-why-we-arent-heading-towards-wwiii-yet-and-how-wars-have-changed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对于分裂严重的美国来说，抛硬币就足够了</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3285474/closely-divided-united-states-coin-toss-would-have-sufficed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3285474/closely-divided-united-states-coin-toss-would-have-sufficed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国逮捕一名美国公民，指控其为中国从事间谍活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285644/germany-arrests-us-citizen-over-accusations-spying-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.07 22:34游客走过国会大厦的圆顶。德国调查人员今年曝光了数名涉嫌为中国从事间谍活动的人员。图片来源：德新社德国联邦检察官办公室称，周四逮捕了一名涉嫌为中国从事间谍活动的美国公民。该办公室表示，这名嫌疑人名叫马丁·D，在法兰克福被捕，他的家正在接受搜查。声明称，这名被告直到最近还在为驻德美军工作，强烈怀疑他曾同意担任外国特工的情报人员。据德国国内情报部门的调查，今年早些时候，他联系了中国政府机构，并提出将美国军方的敏感信息发送给中国情报部门。检察官声明称，他是在美国军队工作期间获得这些信息的，但没有提供任何更多信息。德国新闻社德新社报道称，这名嫌疑人在被捕前似乎没有向中国当局转移任何数据。德国调查人员揭露了数起人涉嫌为中国从事间谍活动。上个月，德国当局逮捕了一名中国公民，该公民被控向一名涉嫌为中国从事间谍活动的男子传递有关一个主要航空货运枢纽的信息。今年 4 月，一名为欧洲议会一位著名的德国极右翼议员工作的男子因涉嫌为中国从事间谍活动而被捕。在此次逮捕消息发布的前一天，三名涉嫌为中国从事间谍活动并安排转移具有潜在军事用途的技术信息的德国人在另一起案件中被捕。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285644/germany-arrests-us-citizen-over-accusations-spying-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国一名因性别批判观点被解雇的咨询师在胜诉后获赔 9 万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285640/uk-counsellor-dismissed-gender-critical-views-awarded-us90000-after-winning-claim?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285640/uk-counsellor-dismissed-gender-critical-views-awarded-us90000-after-winning-claim?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 14:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蚂蚁国际推动跨境支付人工智能，加速全球扩张</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3285630/ant-international-drives-ai-cross-border-payments-boost-global-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.07 22:00蚂蚁国际跨境交易新AI模型有望加强全球贸易和商业。图片来源：Shutterstock 中国金融科技巨头蚂蚁集团的海外子公司蚂蚁国际正在部署人工智能 (AI)，以改善全球中小企业 (SME) 的跨境支付，这是利用该技术帮助扩大全球业务的努力之一。总部位于新加坡的蚂蚁国际周四在一份声明中表示，它已经开发出一种人工智能模型，可以每小时预测入境和出境交易的货币汇率，这将有助于企业降低交易成本并更好地配置资源。“将人工智能融入跨境交易的处理对于进一步加强全球贸易和商业至关重要，特别是对于那些迄今为止无法负担实时全球结算服务的中小企业而言，”蚂蚁国际首席执行官杨鹏在声明中表示。为了应对潜在风险，蚂蚁集团的新外汇模型整合了数百种现有模型，并提供了允许在新模型与旧模型出现差异时进行人为干预的机制。给杨。中国金融科技巨头蚂蚁集团全力进军人工智能。图片：Shutterstock蚂蚁国际还花了两年时间开发“了解你的客户”工具，这是一种检测由深度伪造等生成式人工智能 (GenAI) 应用程序支持的网络攻击的工具。该公司还表示，新工具的拦截成功率超​​过 99%。正如公司总裁兼首席财务官韩信义 9 月份所描述的那样，人工智能计划反映了蚂蚁集团将这项技术转变为“实用的、以用户为中心的解决方案”的努力。蚂蚁集团是《南华早报》所有者阿里巴巴集团控股的子公司，通过推出智小宝应用程序进军 GenAI 市场。这个所谓的生活助手旨在帮助用户订餐、叫出租车、预订门票以及发现当地的餐饮和娱乐选择，同时更轻松地访问该公司支付宝数字支付平台上的第三方服务。蚂蚁国际的 Alipay+ 支持 30 多个全球电子钱包和银行应用程序。照片：讲义蚂蚁国际是蚂蚁集团 3 月份分拆出来的三个独立部门之一，一直在扩大其跨境移动支付平台 Alipay+ 的全球影响力。Alipay+ 网络帮助商家接受使用来自本国移动钱包的旅行者的电子支付。它支持超过 30 个全球电子钱包和银行应用程序，截至今年 6 月已连接全球超过 8800 万商户。与此同时，Alipay+ 周三宣布扩大与日本移动支付运营商 PayPay 的合作，覆盖超过 300 万当地商户。据蚂蚁国际称，使用自己本地应用程序的旅行者可以在各种商店通过扫描 PayPay 二维码进行支付。据该公司称，日本的 Alipay+ 现在支持 16 个全球电子钱包和银行应用程序，包括中国大陆的支付宝、香港的 AlipayHK、韩国的 Kakao Pay、Naver Pay 和 Toss 以及马来西亚的 Touch ‘n Go eWallet。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3285630/ant-international-drives-ai-cross-border-payments-boost-global-expansion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 14:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平给特朗普的讯息为强国之间的地缘政治重赛奠定基调</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285633/xis-message-trump-sets-tone-geopolitical-rematch-between-powerful-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285633/xis-message-trump-sets-tone-geopolitical-rematch-between-powerful-leaders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平告诉安瓦尔·易卜拉欣，中国和马来西亚应该“坚定相互支持”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285638/china-and-malaysia-should-firmly-support-each-other-xi-jinping-tells-anwar-ibrahim?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285638/china-and-malaysia-should-firmly-support-each-other-xi-jinping-tells-anwar-ibrahim?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技战：尽管受到美国制裁警告，中国最大芯片代工厂中芯国际仍创下收入纪录</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3285639/tech-war-chinas-top-foundry-smic-posts-record-revenue-despite-us-sanction-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3285639/tech-war-chinas-top-foundry-smic-posts-record-revenue-despite-us-sanction-warning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>