<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2024 21:15:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>被控策划暗杀特朗普的男子拒不不认罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280615/man-accused-trump-assassination-bid-pleads-not-guilty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 01:129 月 15 日，Ryan Routh 在佛罗里达州马丁县被捕。照片：讲义/马丁县治安官办公室/法新社58 岁的 Ryan Routh 被指控密谋在佛罗里达州的高尔夫球场谋杀共和党总统候选人唐纳德·特朗普，周一，他对几项联邦指控表示不认罪。他的律师克里斯蒂·米利泰洛在简短的在西棕榈滩联邦法院接受传讯，并要求陪审团审判。当地方法官问他是否知道对他的指控时，身穿米色囚服、手腕和脚踝戴着镣铐的劳斯回答“是的，法官大人”。9 月 15 日，一名特勤局特工看到一支步枪的枪管从特朗普正在打球的西棕榈滩高尔夫球场边缘的灌木丛中伸出，随后逮捕了劳斯。特工开了枪，随后驾车逃跑的劳斯不久后被捕。他被指控企图暗杀一名主要总统候选人、袭击联邦官员和枪支罪。一名联邦法官上周裁定，身为夏威夷居民的劳斯应继续被拘留。FBI（联邦调查局）对劳斯手机的分析显示，他曾检察官称，自 8 月 18 日起，他的设备就一直留在佛罗里达州，从该日起至 9 月 15 日，他的设备多次被定位在特朗普的高尔夫球场和海湖庄园附近。根据特勤局特工发现之前，鲁斯在特朗普国际高尔夫俱乐部附近呆了近 12 个小时。共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普。照片：Getty Images / TNS法庭文件称，在刺杀未遂事件发生几个月前，鲁斯据称将一个装有各种信件的盒子放在一名身份不明人士的家中。其中一封写给“世界报”的信据称写道：“这是一次针对唐纳德·特朗普的刺杀未遂事件，但我很抱歉让你们失望了。”“我尽了最大努力，鼓足了勇气，”信中写道。“现在就看你们是否能完成这项工作了；谁能完成这项工作，我就给谁 15 万美元。”这是今年夏天针对特朗普的第二次刺杀未遂事件。第一起案件于 7 月 13 日发生在宾夕法尼亚州巴特勒的一场竞选集会上，一名枪手向前总统开枪，造成一人死亡，特朗普耳朵受伤。候选人没有受到其他伤害，枪手当场被击毙。劳斯案已被随机分配给联邦地区法官艾琳·坎农 (Aileen Cannon) - 她是特朗普任命的法官，今年早些时候，她驳回了针对前总统在其私人住宅中保留绝密文件的刑事诉讼。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280615/man-accused-trump-assassination-bid-pleads-not-guilty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着中国“震慑”战略酝酿：9 月份 PMI 数据给我们带来 4 个启示</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3280550/chinas-shock-and-awe-strategy-simmers-4-takeaways-septembers-pmis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3280550/chinas-shock-and-awe-strategy-simmers-4-takeaways-septembers-pmis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列国防部长称下一阶段战争即将开始</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280612/next-phase-war-will-begin-soon-says-israel-defence-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 00:02周一，以色列空袭黎巴嫩南部一个村庄郊区后，烟雾弥漫。图片来源：法新社以色列国防部长约阿夫·加兰特周一表示，黎巴嫩南部边境战争的下一阶段即将开始，至少有两家美国报纸报道称，特种部队可能已经进行了短暂入侵。加兰特办公室发表声明称，“针对真主党的战争下一阶段将很快开始。”他表示，下一阶段将有助于实现让从该地区撤离的居民返回家园的战争目标。与此同时，五角大楼让记者向以色列询问以色列是否即将对黎巴嫩进行地面入侵。更多内容请关注............获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280612/next-phase-war-will-begin-soon-says-israel-defence-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公立医院眼科医生遭袭击受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280611/eye-doctor-injured-alleged-attack-hong-kong-public-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.30 23:41事件发生在元朗博爱医院。照片：Jelly Tse香港一家公立医院的眼科医生据称遭到一名病人陪护人员的袭击，身体多处受伤。当局周一称，这名 45 岁、来自元朗博爱医院眼科医生在问诊期间遭袭击，耳朵、头部和颈部受伤。警方随后在医院逮捕了该病人的一名男性陪护人员。他被指以拳头殴打医生。警方消息称，嫌犯当时陪同妻子到医院检查，其间因医生的态度及等候时间过长而与医生发生争执。争执期间，嫌犯据称以赤手多次击打医生的头部及背部。医院管理局发言人表示，该名医生被送往急症室接受治疗。他表示医院十分关注事件，并已向该名医生提供所需的支援。他表示：「医院坚决对任何职场暴力采取零容忍态度，并强烈谴责有关暴力行为。」他表示，医院亦十分关注工作安全，并呼吁病人及家属遵从医护人员的劝告。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280611/eye-doctor-injured-alleged-attack-hong-kong-public-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 15:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡告诉伊朗，中东任何地方都无法逃脱以色列的魔爪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280609/netanyahu-tells-iran-nowhere-middle-east-out-israels-reach?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.30 23:10以色列总理本雅明·内塔尼亚胡周五在纽约向联合国大会发表讲话。照片：路透社以色列总理本雅明内塔尼亚胡周一在针对伊朗的评论中警告说，中东没有任何地方是以色列无法触及的。两天前，以色列杀死了伊朗支持的黎巴嫩激进组织真主党的领导人。这位以色列领导人在其办公室发布的一段三分钟的视频片段中用英语发表讲话，他在视频中表示，他是在向伊朗人民发表讲话。“中东没有以色列无法触及的地方。为了保护我们的人民和我们的国家，没有我们不会去的地方，”内塔尼亚胡说。周五纳斯鲁拉被暗杀是几十年来对真主党和伊朗最沉重的打击之一。他是伊朗“抵抗轴心”最有权势的领导人，该组织反对以色列和美国在中东的利益。以色列周一早些时候表示，在经过两周的密集空袭和消灭纳斯鲁拉之后，对黎巴嫩进行陆地入侵是一种选择，该组织的副领导人表示，以色列已经做好了发动任何进攻的准备。国防部长约阿夫·加兰特在对部署在以色列北部边境的部队发表讲话时表示，以色列将尽一切努力确保在近一年的边境战争中逃离真主党火箭弹的公民返回家园。“我们将使用可能需要的一切手段——你们的部队和其他部队，从空中、海上和陆地。祝你好运，”加兰特在听取指挥官汇报后说道。“消灭纳斯鲁拉是重要的一步，但这不是最后一步。为了确保以色列北部社区的回归，我们将运用我们所有的能力，包括你们。”但自上周以色列空袭杀死纳斯鲁拉以来，真主党副领导人纳伊姆·卡西姆首次公开发表讲话时表示，真主党战士已经准备好对抗以色列对黎巴嫩的任何地面入侵并挫败其目标。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280609/netanyahu-tells-iran-nowhere-middle-east-out-israels-reach?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢旺达宣布爆发类似埃博拉的马尔堡病毒，数日后报告 8 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3280604/rwanda-reports-8-deaths-linked-ebola-marburg-virus-days-after-declaring-outbreak?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.30 21:52一名身穿防护服的医护人员透过隔离病房的屏障向外张望，这间病房是专门为治疗致命马尔堡病毒患者而设立的。资料图片：路透社卢旺达表示，迄今为止已有 8 人死于与埃博拉类似且传染性极强的马尔堡病毒，就在几天前，该国宣布爆发这种致命的出血热，目前尚无授权疫苗或治疗方法。与埃博拉一样，马尔堡病毒也起源于果蝠，通过与感染者的体液或受污染的床单等表面密切接触在人与人之间传播。如果不进行治疗，马尔堡病毒可导致高达 88% 的病人死亡。卢旺达是位于非洲中部的内陆国家，该国于周五宣布爆发疫情，一天后报告了首批 6 例死亡病例。卫生部长 Sabin Nsanzimana 周日晚间表示，迄今为止已确诊 26 例病例，其中 8 例患者死亡。已敦促公众避免身体接触，以帮助遏制病毒传播。还确定了与确诊患者有过接触的约 300 人，其中未指定数量的人已被送往隔离设施。2020 年，卢旺达基加利，一名卫生工作者从一名路人身上采集咽拭子样本以检测新冠病毒。目前，该国正面临传染性极强的马尔堡病毒的暴发。图片：新华社感染者大多是该国 30 个地区中 6 个地区的医护人员。“马尔堡病毒是一种罕见疾病，”恩桑齐马纳告诉记者。“我们正在加强接触者追踪和检测，以帮助阻止病毒传播。”部长表示，目前尚未确定病毒的来源。他补充说，感染病毒的人可能需要三天到三周的时间才会出现症状。症状包括发烧、肌肉疼痛、腹泻、呕吐，在某些情况下，还会因大量失血而死亡。世卫组织总干事谭德塞周六在社交媒体平台 X 上表示，世界卫生组织正在加大支持力度，并将与卢旺达当局合作，帮助阻止疫情蔓延。美国驻卢旺达首都基加利大使馆已敦促工作人员远程办公，避免前往办公室。世界卫生组织（WHO）总干事谭德塞。他说，世卫组织正在加大对卢旺达的支持。资料图片：法新社据世界卫生组织称，过去坦桑尼亚、赤道几内亚、安哥拉、刚果、肯尼亚、南非、乌干达和加纳都曾出现过马尔堡病毒疫情和个别病例。这种罕见病毒于 1967 年首次被发现，当时它在德国马尔堡和塞尔维亚贝尔格莱德的实验室同时引发了疾病爆发。七人在对猴子进行研究时接触到该病毒而死亡。另外，卢旺达迄今已报告了六例猴痘病例，这是一种由与天花相关的病毒引起的疾病，但通常症状较轻。猴痘，以前称为猴痘，因为它最早出现在研究用的猴子身上，也影响了其他几个非洲国家，世界卫生组织称之为全球卫生紧急事件。卢旺达本月初启动了猴痘疫苗接种运动，预计将有更多疫苗抵达该国。邻国刚果迄今为止已报告了大部分 mpox 病例，是此次紧急情况的中心。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3280604/rwanda-reports-8-deaths-linked-ebola-marburg-virus-days-after-declaring-outbreak?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 14:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国家成立 75 周年前夕，无人机香港秀因技术故障被迫延期</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280605/technical-glitch-grounds-drone-show-hong-kong-planned-eve-countrys-75th-anniversary?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.30 22:06数千人聚集在文化中心，等待观看国庆主题表演。照片：Sam Tsang香港政府表示，由于信号受到严重干扰，为纪念中华人民共和国成立75周年而举办的无人机表演于周一晚在香港取消。政府直到晚上9点30分左右才宣布取消，此时距离无人机表演在西九龙文化区开始已经过去了大约一个小时。“主办方在表演开始前就表示，由于技术原因，无人机信号受到严重干扰，”香港文化体育旅游局发言人表示。“尽管各单位都尽力处理，但问题仍未得到解决。我们向所有受影响的嘉宾、表演学生和一直在等待的团体表示歉意。”西九龙文化区地面上的无人机。图片：Sam Tsang据该局介绍，东联基金有限公司是西九文化区无人机表演的主办方。数千人聚集在文化中心，等候观看国庆主题表演，其中包括一支由 1,000 人组成的本地学生合唱团。随后，主办方将放飞 2,099 架无人机，通过“站起来”、“繁荣发展”和“变得强大”的主题展示国家的抱负和成就。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280605/technical-glitch-grounds-drone-show-hong-kong-planned-eve-countrys-75th-anniversary?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一名老人做家务时坠崖身亡，两周内发生第二起此类死亡事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280603/elderly-man-falls-death-while-doing-household-chores-hong-kong-second-such-death-2-weeks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.30 21:43意外发生在青衣青衣邨。图片来源：南华早报香港一名老者在做家务时堕楼身亡，不到两周前，一名女子被怀疑在类似情况下遭遇同样的命运。星期一下午四时三十分，保安人员发现该名83岁男子倒在青衣邨宜业楼附近的平台上，随即报警。救护人员在现场证实他已死亡。九月十八日，一名67岁女子疑似在马鞍山恒安邨恒山楼一个单位窗户旁收拾衣物时堕楼身亡。她被送往沙田威尔斯亲王医院，并于当日被宣布死亡。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280603/elderly-man-falls-death-while-doing-household-chores-hong-kong-second-such-death-2-weeks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴旗下高鑫零售暂停香港交易，引发撤资猜测</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3280593/alibabas-sun-art-suspends-hong-kong-trading-sparking-divestment-speculation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.30 21:00北京的一家欧尚大卖场，由高鑫零售集团经营。图片：路透社中国最大的大卖场运营商自上周五起暂停其在香港上市的股票交易，等待并购公告，引发外界猜测阿里巴巴集团控股可能剥离其控股权。2020 年 10 月，阿里巴巴以 280 亿港元（36 亿美元）的价格从法国富裕家族 Mulliez 手中夺得高鑫零售集团控制权，这家电子商务巨头试图在“新零售”模式下协同线上购物和线下大卖场。高鑫零售股价最近报 1.79 港元，较阿里巴巴投资时支付的每股约 8.1 港元下跌约 78%。阿里巴巴是《南华早报》的所有者。高鑫零售在其证券交易所文件中未提供有关潜在收购或合并的细节。该公司拒绝进一步置评。阿里巴巴周一没有立即回应置评请求。阿里巴巴在北京的办公楼。图片：路透社等待引发了市场对阿里巴巴部分或全部出售高鑫零售股份的猜测。彭博社周五援引未具名消息人士的话称，这家大卖场运营商已经吸引了包括德弘资本和高瓴投资在内的私募股权公司的“初步兴趣”。分析师表示，阿里巴巴很可能会撤资。“这很有可能涉及股权变更，在这种情况下，阿里巴巴股权变更的可能性相对较高，”光大证券国际策略师肯尼·吴表示。“毕竟，阿里巴巴持有 [高鑫零售] 的多数股份。”阿里巴巴的抛售将符合其近期削减非核心资产、在电子商务竞争加剧和收入增长放缓等挑战日益加剧的情况下，更加专注于核心业务的举措。“现在，大型电子商务平台主要集中在二三线市场，竞争压力越来越大，收缩一些非核心业务已成为普遍趋势，”吴表示。上海的大润发超市。图片来源：彭博社中企资本联盟首席经济学家白文曦表示，撤资可能预示着阿里巴巴战略定位的变化。高鑫零售旗下门店主要包括超市品牌大润发和欧尚，被阿里巴巴收购后，高鑫零售开始推行新零售战略。该大卖场连锁店已将其库存与阿里巴巴的多个平台连接起来，包括按需配送服务饿了么、生鲜配送服务淘鲜达和天猫超市。但吴表示，过去新冠肺炎疫情的限制，以及整合过程中涉及的“多次试验和成本”，已经减缓了发展速度。他预计情况会好转，此前阿里巴巴在 8 月份表示，预计除电子商务和云计算以外的大多数业务将在一两年内实现盈亏平衡。这家总部位于杭州的电子商务巨头自去年以来一直在整合其零售资产，因为该公司在 2023 年 3 月公布的庞大重组过程中，寻求重新将重点放在其赖以生存的电子商务和云业务上。该公司一直在考虑出售许多非核心业务，例如实体零售。今年 3 月，高鑫零售用法国超市运营商欧尚零售前高管沈晖取代了来自阿里巴巴的林小海。在截至 3 月 31 日的财年，高鑫零售的收入同比下降 13.3% 至 726 亿元人民币（103 亿美元），部分原因是其供应链业务萎缩和门店关闭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3280593/alibabas-sun-art-suspends-hong-kong-trading-sparking-divestment-speculation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中俄联手执行北极海岸警卫任务，新航运路线即将出现</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280601/china-and-russia-team-arctic-coastguard-mission-new-shipping-routes-horizon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.30 21:02观察人士称，中俄海岸警卫队舰艇的联合演习和巡逻表明两国在北极航线上的合作更加密切，双方也对北极航线产生了浓厚兴趣。图片：讲义观察人士称，本月初，中国和俄罗斯首次举行联合海警演习和巡逻，表明了两国关系的密切和对北极航线的兴趣。中国海警局表示，其船只“梅山号”和“秀山号”于 9 月 16 日至 20 日驶往日本海（即东海）的彼得大帝湾参加演习。中国表示，演习测试了人员应对海上执法安全威胁、拦截犯罪嫌疑船只、海上救援和消防的能力。中国海警局在其微博社交媒体账户上表示，9 月 21 日，这些船只与俄罗斯同行在北太平洋公海开始巡逻。根据中国中央电视台下属社交媒体频道“裕源探天”周日在线发布的视频，巡逻船靠近北极。本月初，俄罗斯海军和空军加入了中国人民解放军在同一地区进行演习。国家通讯社新华社称，这些活动不针对第三方，与国际或地区问题无关。清华大学国际安全与战略研究中心高级研究员周波表示，联合海警巡逻是新的，“反映了两国政治信任的新高度”。军事评论员宋忠平表示，联合巡逻地点靠近北极航道也表明中国希望与俄罗斯合作实施北京的“冰上丝绸之路”计划。该计划于 2018 年发布，旨在利用气候变化可能带来的北极资源和航运机会。北极的西北航道连接大西洋和太平洋，但一年中只有部分时间开放。气候变化导致的冰川融化增加了建立永久性海上通道的可能性，这将使欧洲和亚洲之间的航运时间缩短一半。俄罗斯、中国和美国都将这条航线视为本世纪最重要的海上资产之一。今年5月，中国国务院总理李强和俄罗斯外长米舒斯京签署联合公报，同意开发北极航道。宋涛表示，海警局将负责保护这些航线。“确保北极航线安全符合中俄两国的实际利益，”他说。“两国海警局进行联合巡逻，确保航线安全至关重要。”解放军前装备专家傅前哨表示，联合巡逻是对美国对白令海峡的主权主张以及中国与加拿大和一些北欧国家的合作的回应。对于应对任何国际紧急情况也很重要。“这条航线经过许多国家，因此有必要建立相应的执法训练，以防止将来在这条航线上发生事故，”傅莹说。澳大利亚战略政策研究所高级分析师马尔科姆·戴维斯表示，联合巡逻对中国来说比对俄罗斯更重要。“中国海警队规模庞大、实力强大，许多舰艇都是前解放军海军的，因此比典型的海警船能力强得多，”戴维斯说。“通过与俄罗斯人一起演习，特别是在西伯利亚东北航道的这个位置，中国向莫斯科以及其他北极国家发出了强烈信号，即中国将成为该地区的一支活跃力量。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280601/china-and-russia-team-arctic-coastguard-mission-new-shipping-routes-horizon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“黄金周”假期旅游人数有望超过疫情前水平</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3280595/china-set-beat-pre-pandemic-travel-levels-during-golden-week-holiday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.30 20:29预计周二将成为铁路旅行最繁忙的一天。图片来源：新华社预计今年为期一周的国庆假期，中国的国内旅游人数将超过疫情前的水平。“黄金周”通常是中国最繁忙的旅行期之一，交通运输部副部长李扬表示，预计今年黄金周（从周二开始）期间，全国旅客发送量将达到 19.4 亿人次。预计日均旅客发送量将达到 2.77 亿人次，较去年略有增长 0.7%，较 2019 年增长近 20%。“超过 80% 的出行（约 15.26 亿人次）将由人们自驾出行，其余 20% 将由商业交通工具（包括火车、公共汽车、飞机和轮船）出行，”李扬说。据中国国家铁路局称，预计周日至下周二期间，约有 1.75 亿名乘客将乘坐铁路铁路。预计本周二将是火车旅行最繁忙的一天，将有超过 2100 万人次出行。总部位于上海的在线旅行社 Trip.com 本月早些时候表示，预计本周旅行和旅游支出将达到创纪录水平，部分原因是酒店和机票价格下降。今年的“黄金周”正值中国经济陷入增长乏力之际，消费者信心徘徊在历史低点上方。当局正试图刺激国内消费以应对这一问题，国家通讯社新华社称“消费者正变得越来越理性，注重物有所值成为主导”。旅游部表示，今年前三个季度国内游 42.9 亿人次，总支出 4.32 万亿元人民币（6160 亿美元）。与此同时，海外游人数达到 9500 万人次，同比增长 55.4%在对来自54个国家的游客放宽签证限制后，入境游客数量恢复到2019年水平的93.4%。当局预计黄金周期间跨境旅行数量将增加。据国家移民管理局称，预计每日平均出入境旅客人数将达到175万人次，同比增长18.5%。香港入境事务处预测，9月28日至10月7日期间，过境人数将达到1000万人次，其中最繁忙的罗湖过境点每天接待约20.8万名旅客。北京最近放宽了对福建省居民前往台湾控制的马祖和金门岛的限制。旅游部副部长张政周一在回答台湾记者的提问时表示，预计这些地区的游客数量将在黄金周期间达到高峰。假期一周。张军还表示“希望大陆居民早日可以赴台旅游”，并呼吁“两岸交流顺畅”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3280595/china-set-beat-pre-pandemic-travel-levels-during-golden-week-holiday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么沃尔兹和万斯的美国副总统辩论不仅仅是一场杂耍</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3280482/why-walz-vance-us-vice-presidential-debate-more-sideshow?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3280482/why-walz-vance-us-vice-presidential-debate-more-sideshow?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚投行副行长称银行已证明怀疑者“完全错误”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3280568/vp-china-based-aiib-says-bank-has-proven-doubters-100-cent-wrong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3280568/vp-china-based-aiib-says-bank-has-proven-doubters-100-cent-wrong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡地铁延误及亚洲其他地区列车延误情况</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280596/look-singapores-mrt-disruption-and-other-train-delays-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280596/look-singapores-mrt-disruption-and-other-train-delays-asia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾在拖延多年后将接收首批美国艾布拉姆斯坦克。但他们能与解放军抗衡吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3280592/taiwan-get-first-us-abrams-tanks-after-years-delay-can-they-take-pla?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3280592/taiwan-get-first-us-abrams-tanks-after-years-delay-can-they-take-pla?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>