<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Jun 2024 21:13:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>官方结果证实南非大选中没有政党赢得多数席位，联盟谈判已开始</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3265102/no-party-wins-majority-south-africas-election-official-results-confirm-coalition-talks-start?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.03 01:37周日，非洲人国民大会（ANC）主席与南非总统西里尔·拉马福萨在南非米德兰正式宣布大选结果后合影。图片：法新社南非周日公布了最终选举结果，证实没有一个政党赢得多数席位，前所未有的联盟谈判开始为非洲最发达的经济体找到前进的道路。截至周六，超过 99% 的选票已经统计完毕，显示非洲人国民大会的得票率无法超过 50%，该党已经失去了 30 年来的多数席位。在上周的选举最终计票中，非国大获得了约 40% 的选票，占比最大。如果没有获得多数票，非国大将需要首次与一个或多个政党组成联盟来治理南非，并选举西里尔·拉马福萨连任第二任总统。周日，与会者在南非约翰内斯堡关注南非大选结果的公布。图片：AP南非全国大选决定了每个政党在议会中获得多少席位，之后立法者将选举总统。非国大是纳尔逊·曼德拉的政党，1994 年将南非从白人少数统治的种族隔离制度中解放出来。自那以后，它一直以绝对多数执政。非国大周日早些时候表示，它正在与所有主要政党开始谈判，试图组建南非第一个全国联合政府。非国大秘书长菲基勒·姆巴鲁拉表示，该党愿意进行所有谈判，即使是与主要反对党民主联盟进行谈判。民主联盟多年来一直带头批评非国大，但许多分析人士认为它是南非最稳定的联盟选择。民主联盟以约 21% 的得票率位居第二，两党将保持多数并能够执政。鉴于联盟谈判的进展和将不确定性降至最低，存在一些时间压力南非新议会需要在选举结果公布后的 14 天内举行首次会议并选举总统。ANC 领导人拉马福萨正在寻求连任第二个也是最后一个任期，姆巴鲁拉表示，尽管选举结果如此，但他作为党魁的地位并没有受到质疑。姆巴鲁拉表示，ANC 不会考虑前总统雅各布·祖马的 MK 党要求拉马福萨下台作为谈判条件。“没有任何政党会对我们 ANC 发号施令。他们不会......你向我们提出这个要求，忘掉它吧，”姆巴鲁拉说。南非是全球舞台上其大陆和发展中国家的主要代言人，预计将于今年晚些时候接任二十国集团 (G20) 主席国。它是二十国集团中唯一的非洲国家。政治分析家 Oscar van Heerden 在 eNCA 新闻网络上表示：“每个人都在关注南非能否渡过难关并走出困境。”非洲人国民大会秘书长 Fikile Mbalula 于周日在南非米德兰。照片：路透社在众多选择中，ANC 还可以加入 MK 和极左翼经济自由战士，尽管他们被视为会让投资者感到不安的合作伙伴。双方都承诺将南非经济的部分领域收归国有，包括其黄金和铂金矿，这两处矿产均位列世界最大。范·希尔登表示，非洲人国民大会和民主联盟“可能带来稳定”，但非洲人国民大会内部有些人会反对。一些评论员表示，其他较小的政党可能会参与进来，以削弱联盟的力量，使其更符合非洲人国民大会的胃口。“民主联盟多年来一直将非洲人国民大会视为敌人，”范·希尔登表示。“接下来的几天将是非常艰难的时期。人们必须在闭门会议上成熟起来。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3265102/no-party-wins-majority-south-africas-election-official-results-confirm-coalition-talks-start?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普警告称，因封口费罪名被判入狱可能是支持者的“转折点”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265099/trump-warns-prison-sentence-over-hush-money-conviction-could-be-breaking-point-supporters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.03 00:58一名反特朗普抗议者在纽约特朗普大厦外举着标语牌。照片：路透社唐纳德·特朗普表示，在上周被纽约陪审团历史性地定罪后，他愿意接受家庭监禁或监禁，但这对公众来说很难接受。这位共和党总统候选人在周日播出的一次采访中告诉福克斯新闻：“我不确定公众是否会接受它。” “我认为这对公众来说很难接受。你知道，到了一定时候，就会有一个临界点。”特朗普没有详细说明他认为如果达到那个临界点会发生什么。他定于 7 月 11 日被判刑，四天后共和党将正式选出总统候选人，在 11 月的选举中与民主党总统乔·拜登对决。周四，陪审团裁定特朗普犯有 34 项重罪，罪名是伪造文件以掩盖在 2016 年大选前支付给一名色情明星的封口费。美国前总统唐纳德·特朗普周五在纽约特朗普大厦向新闻界发表讲话。图片来源：AP当被问及如果特朗普入狱，支持者应该怎么做时，共和党全国委员会联合主席拉拉·特朗普告诉 CNN：“好吧，他们会像一开始那样做，保持冷静，在 11 月 5 日的投票箱前抗议。除了大声、清晰地发出你的声音并对此表示反对之外，没有别的办法了。”特朗普利用自己的定罪加强了筹款力度，但并没有试图动员支持者，这与他抗议 2020 年输给乔·拜登的言论形成了鲜明对比，随后他的支持者于 2021 年 1 月 6 日袭击了美国国会大厦。拉拉·特朗普表示，共和党全国委员会和特朗普竞选团队在判决后的 48 小时内筹集了 7000 万美元，路透社无法独立核实这一数字。当被问及支付律师费与竞选费用相比有多少时，她拒绝透露。至少有一名民主党议员周日对特朗普支持者可能对特朗普被定罪做出暴力反应表示担忧。“他的支持者听他的。他们不听拉拉·特朗普的。这是又一次危险的诉诸暴力，”民主党美国众议员亚当·希夫告诉美国有线电视新闻网 (CNN)。但特朗普的盟友美国众议院议长迈克·约翰逊表示，任何回应都必须合法。“我们是法治党——混乱不是保守派的价值观。我们必须反击，我们将竭尽全力。但我们是在法治范围内这样做的，”约翰逊周日告诉福克斯新闻。特朗普誓言要对纽约陪审团对他的定罪提出上诉，该陪审团裁定他犯有 34 项重罪，罪名包括伪造文件以掩盖在 2016 年大选前支付给一名色情明星的封口费。这个问题不太可能在 11 月的总统大选之前得到解决，届时他将寻求从拜登手中夺回白宫。民意调查显示，两人竞争激烈，并表明特朗普的定罪可能会损害他与一些共和党选民和独立人士的支持。色情演员 Stormy Daniels（左）和特朗普。照片：路透社特朗普律师威尔·沙夫 (Will Scharf) 告诉美国广播公司新闻频道 (ABC News) 的“本周”节目，他不认为特朗普“最终会受到任何判决”，并计划最终将此案提交最高法院。特朗普还面临另外三起刑事案件，尽管这些案件不太可能在大选前开庭审理。他否认在所有案件中存在不当行为，并称这些指控是民主党的阴谋，旨在阻止他参选。与此同时，拜登试图为国家的司法系统辩护，称称判决“被操纵”是“鲁莽的”和“危险的”。美国司法部否认有任何政治干预。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265099/trump-warns-prison-sentence-over-hush-money-conviction-could-be-breaking-point-supporters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查：亚太冲突隐现 澳大利亚人仍对中国保持警惕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265071/australians-remain-wary-china-spectre-asia-pacific-conflict-looms-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.02 23:00澳大利亚人对中国的感情仍远低于疫情前的水平，当时澳大利亚一半的成年人信任北京。图片：路透社 据悉尼一家独立智库的最新民意调查显示，随着两国恢复外交关系，澳大利亚人对中国的信任度略有上升，但南海的潜在冲突仍令人担忧。在洛伊研究所调查的 2,028 名澳大利亚成年人中，17% 的人“有点”或“非常”相信中国会在世界上采取负责任的行动。这一比例较 2022 年 12% 的历史最低点有所上升，但仍远低于疫情前的水平，当时有一半的澳大利亚人信任中国。日本连续第四年荣登澳大利亚人最信任的全球大国榜首，其次是法国、英国和美国。澳大利亚人对中国的信任度略高于俄罗斯。12% 的澳大利亚人表示，他们相信中国国家主席习近平会“在国际事务上做正确的事情”，这一排名超过了俄罗斯和朝鲜领导人。加拿大总理贾斯汀·特鲁多是最受信任的大国领导人，获得了 65% 的受访者信任，其次是日本的岸田文雄和法国的埃马纽埃尔·马克龙。该智库在 3 月份的两周内收集了回复，并于周日发布了年度报告。中国国务院总理李强定于 6 月底访问澳大利亚。李强此次访问是继外交部长王毅 3 月对澳大利亚进行为期五天的访问之后进行的。此次访问可能会巩固北京与堪培拉之间不断改善的经济关系，预计对澳大利亚活龙虾实施的为期三年的非正式禁令将予以解除。一半的受访者表示澳大利亚应该更加重视与中国的稳定关系，近一半的受访者将双边关系状况描述为“相当糟糕”，略多于认为双边关系“相当好”的受访者。略多于一半的澳大利亚人认为中国更多的是安全威胁，而非经济伙伴。 2020 年，55% 的澳大利亚人更多地将中国视为经济伙伴。自 3 月份进行调查以来，北京已取消了针对澳大利亚的惩罚性进口关税，导致中国在 4 月份进口了价值超过 1000 万美元的澳大利亚葡萄酒。近四分之三的澳大利亚人表示，中国很可能在未来二十年内成为澳大利亚的军事威胁。台湾和南海的潜在冲突比乌克兰或中东地区正在发生但更遥远的冲突更具威胁性。民意调查显示，中国和俄罗斯的外交政策也被视为未来十年对澳大利亚切身利益的“潜在威胁”。购买核动力潜艇（这是澳大利亚、英国和美国之间的 Aukus 安全伙伴关系中的一项举措）继续得到澳大利亚人的大力支持，尽管两年内支持率下降了 5 个百分点，降至 65%。三分之一的澳大利亚人表示他们“有些反对”或“强烈反对”。在华盛顿建议日本和新西兰参与之后，澳大利亚今年4月否认东京可能被正式邀请加入Aukus安全伙伴关系。民意调查显示，如果可以选择与美国或英国以外的一个国家建立更紧密的安全关系，45%的澳大利亚人会选择日本。尽管华盛顿试图通过Aukus和其印度太平洋战略来增加其影响力，但只有四分之一的澳大利亚人表示美国是太平洋岛屿上最具影响力的大国，落后于中国和澳大利亚。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265071/australians-remain-wary-china-spectre-asia-pacific-conflict-looms-survey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗强硬派前总统马哈茂德·艾哈迈迪内贾德登记参加总统选举</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265098/irans-hardline-former-president-mahmoud-ahmedinejad-registers-presidential-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265098/irans-hardline-former-president-mahmoud-ahmedinejad-registers-presidential-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港水弹音乐节因延迟开幕和排队混乱而受到音乐会观众的猛烈批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265097/waterbomb-hong-kong-music-festival-slammed-concertgoers-after-saturday-delayed-start-and-queues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.02 22:24西九龙 Waterbomb 香港音乐节场外排队混乱。主办方将损失归咎于周末暴风雨天气。图片来源：小红书香港大型音乐节的主办方已就此事致歉，因为狂欢者发现音乐节开始时间将延迟一小时，不得不排长队到周日凌晨取回行李。Waterbomb香港周日表示，周五和周六袭击香港的热带风暴马里克西对现场设施造成严重破坏，并对造成的混乱表示歉意。主办方在原定于下午 2 点开始的活动前一小时宣布，活动将改期至下午 3 点，导致入口处排起了长队，当音乐会终于开始时，许多持票人仍在外面。该公司周日在社交媒体上表示：“考虑到公共安全，我们对入场和演出时间表进行了调整。”“经过艰苦的修复和加固努力，我们及时安排观众入场，”它补充道。 “我们对所造成的任何不便深表歉意。”天文台于周六下午 4 点 40 分发出 1 号台风信号，以取代 3 号台风信号。警报于下午 5 点 40 分取消。该活动于周末举行，在西九文化区的户外 AXA x Wonderland 举行。该音乐节第一天邀请了 Jay Park 和 Hyuna 等韩国明星，第二天邀请了 Rain 和 Jessi 等香港艺人。两天的普通门票价格为 1,780 港元（227.64 美元），贵宾门票价格为 3,280 港元。音乐会观众在社交媒体上发泄了对入场混乱的愤怒，演出开始时许多人仍未入场。音乐会开始推迟后，音乐会观众不得不排长队，这让他们更加痛苦，因为他们需要花几个小时才能从音乐会结束时的衣帽间取回行李。图片来源：小红书小红书（一个类似 Instagram 的中国平台）的一名用户表示，她下午 4 点就到了会场，排了几个小时的队，却不知道队尾在哪里。“现场一片混乱，排了好几个队，我们不知道队伍从哪里开始，也不知道队伍的结束，”她写道。“工作人员也不知道，这太离谱了。因为排队时下着雨，所以我们又湿又冷。”周六晚上音乐节结束后，情况更加混乱，数百人等了几个小时才从衣帽间拿回他们的包。社交媒体平台 Threads 上的另一位用户说，音乐会于晚上 10 点 30 分左右结束，她还在排队，被雨水淋湿了三个多小时。“天在下雨，我们又湿又冷，但是毛巾在包里，”她写道。“我们排了几个小时的队，工作人员才给我们雨披，但根本没用。”“我们一直等到凌晨 1 点 30 分，活动才在晚上 10 点 30 分结束。工作人员甚至把我的包和其他人的包弄混了。”主办方周日表示，由于设施受损，他们将在音乐节第二天暂停衣帽间服务。“将向参与者分发一次性塑料袋，”该公司表示。“此外，VIP 观众还将获赠一副护目镜。“我们恳请所有观众携带轻便的物品，使用防水袋，并随身携带贵重物品。”Waterbomb 音乐节始于韩国，是夏季最大的音乐节之一，音乐会观众传统上会穿上沙滩装，配备水枪。观众和艺术家组成配备水枪的对立“军队”，参加模拟战斗。今年，该活动首次来到香港。Waterbomb 音乐节也在东京、台北、新加坡和迪拜等城市举行过。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265097/waterbomb-hong-kong-music-festival-slammed-concertgoers-after-saturday-delayed-start-and-queues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安全问题给“一带一路”蒙上阴影，恐怖主义和经济问题有望成为中巴会谈主要议题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265079/terrorism-and-economy-expected-top-agenda-china-pakistan-talks-security-concerns-cloud-belt-and-road?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265079/terrorism-and-economy-expected-top-agenda-china-pakistan-talks-security-concerns-cloud-belt-and-road?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普加入 TikTok，他在任总统期间曾试图禁止该应用，以吸引年轻选民</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265096/donald-trump-joins-tiktok-which-he-tried-ban-president-bid-reach-younger-voters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.02 22:04美国前总统唐纳德·特朗普在被判 34 项伪造商业记录罪名成立后，于周五走到媒体前发表评论。图片：AP加入 TikTok 的几个小时内，共和党总统候选人唐纳德·特朗普就在这个短视频社交媒体平台上吸引了 100 万粉丝，而特朗普在担任总统期间曾试图以国家安全为由封禁该平台。加入该平台的决定将有助于这位前总统在第三次竞选总统中吸引年轻选民。在 11 月 5 日的总统大选之前，他与民主党现任总统乔·拜登的竞争非常激烈。拜登的竞选活动已经在 TikTok 上进行，尽管拜登已经签署了一项法案，如果 TikTok 的中国所有者字节跳动不剥离该应用，该法案将封禁该应用。目前有 1.7 亿美国人在使用 TikTok。特朗普于周六晚在他的账户上发布了一段发布视频。视频显示，特朗普在新泽西州纽瓦克举行的终极格斗冠军赛上向粉丝们致意。特朗普竞选团队没有立即回应置评请求。唐纳德·特朗普周六在新泽西州参加一场武术比赛。照片：路透社字节跳动正在法庭上挑战要求其在明年 1 月之前出售 TikTok 否则将面临禁令的法律。白宫表示，希望以国家安全为由结束中国对TikTok的所有权。TikTok辩称，它不会与中国政府分享美国用户数据，并已采取实质性措施保护用户的隐私。特朗普在2020年担任总统期间试图禁止TikTok，但遭到法院阻挠。他在 3 月份表示，该平台对国家安全构成威胁，但同时表示，禁止该平台会伤害一些年轻人，只会加强 Meta Platforms 的 Facebook，他对此提出了强烈批评。特朗普已经在社交媒体上活跃起来，在 X 上拥有超过 8700 万粉丝，在他自己的平台 Truth Social 上拥有超过 700 万粉丝，他几乎每天都在该平台发布帖子。美国一家上诉法院上周设定了一个快速审理时间表，以审议对新法律的法律挑战。在 TikTok、字节跳动和一群 TikTok 内容创作者最近与司法部联合起来要求法院快速制定时间表后，美国哥伦比亚特区上诉法院下令该案于 9 月进行口头辩论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265096/donald-trump-joins-tiktok-which-he-tried-ban-president-bid-reach-younger-voters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国官方媒体称菲律宾军队在南海有争议的礁石附近用枪指着海警</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3265091/chinese-state-media-says-philippine-troops-pointed-guns-coastguards-near-disputed-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.02 21:30菲律宾海军陆战队在据称的事件发生几天后在 BRP Sierra Madre 号上拍照。图片来源：路透社 据国家电视台 CCTV 报道，上个月，在南海有争议的岛礁上搁浅的一艘菲律宾军舰上至少有两名士兵用枪指着中国海警巡逻队。周日，中央电视台“前线”社交媒体账号上的一篇文章称，事件发生在仁爱礁附近，该岛近几个月来一直是多次冲突的焦点。该文章称，5 月 19 日，马尼拉向“非法搁浅”的 Sierra Madre 号空投了物资，中方“依法作出回应”。中国海警的录像显示，船上至少有两名男子手持步枪指向中国船员。仁爱礁，中国称为仁爱礁，马尼拉称为爱云金礁，位于马尼拉声称为其专属经济区的区域内。 20 世纪 90 年代末，中国故意将二战时期的船只 Sierra Madre 搁浅在露头上，以加强其主权主张。中国官方媒体在社交媒体上分享了这一据称是事件的视频。图片来源：GCTN菲律宾最近为该前哨基地补给的任务引发了一系列冲突，其中包括船只与中国船只相撞，中国还向菲律宾船只发射水炮。中国军事评论员宋忠平表示，最新事件反映了菲律宾“挑衅”愈演愈烈的性质。“这无助于缓解两国之间的紧张局势，”他说。“从中国的角度来看，我们现在表现出了极大的克制，但克制也是有限度的，耐心也是有尽头的。”新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际关系学院高级研究员高瑞麟表示，驻扎在“马德雷山脉”号上的驻军来自菲律宾海军陆战队，“船上的武装部队与在有争议的南海周围的敌对驻军，包括中国的驻军，没有什么不同”。他说：“正如中国外交部发言人宋忠平所说，‘马德雷山脉’号上的驻军与中国海军陆战队在南海的驻军没有什么不同。”报道称，菲律宾武装士兵在哨所用枪指着中国人，但有关其他各方在南海部署的部队也有同样的报道。“我们在这里看到的是，在当前中菲紧张局势中，双方反复使用不同的叙事和反叙事。”“中央电视台的这条帖子是北京试图在与马尼拉的南海争端的公开叙事中夺回一些失地的做法。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3265091/chinese-state-media-says-philippine-troops-pointed-guns-coastguards-near-disputed-south-china-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯攻击乌克兰基础设施 导致乌克兰能源中断</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3265093/ukraine-hit-energy-shutdowns-after-russian-attacks-target-infrastructure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.02 21:33五月，在莫斯科袭击乌克兰期间，俄罗斯导弹袭击了乌克兰西部某未公开地点的一座火力发电厂。图片：路透社周日，乌克兰在全国大部分地区实施了紧急断电，此前一天，俄罗斯对乌克兰能源基础设施发动了大规模袭击，并声称在东部顿涅茨克省取得了进展。周六，无人机和导弹袭击了乌克兰的能源目标，造成至少 19 人受伤，除三个地区外，乌克兰其他所有地区都实施了断电。乌克兰国有电网运营商 Ukrenergo 表示，断电影响了工业和家庭消费者。最近几周，俄罗斯持续袭击乌克兰电网，迫使政府在全国范围内实施轮流停电。然而，如果没有足够的防空系统来抵御袭击和进行维修，随着夏末和严寒冬季的需求激增，短缺情况仍可能恶化。最近最严重的袭击包括 4 月份的一次猛烈攻击，该攻击破坏了基辅最大的火力发电厂，以及 5 月 8 日的一次大规模袭击，该袭击针对了多个地区的发电和输电设施。5 月，在俄罗斯入侵乌克兰期间，一名乌克兰士兵测试了一门反无人机枪。图片来源：法新社在周六的猛烈攻击之后，乌克兰空军周日表示，防空部队已击落夜间发射的所有 25 架无人机。俄罗斯周日声称，已控制部分被俄罗斯占领的顿涅茨克地区的乌曼斯克村。俄罗斯协调的新攻势以乌克兰东北部的哈尔科夫地区为中心，但似乎还包括测试乌克兰在更南部顿涅茨克的防御，同时还对北部的苏梅和切尔尼戈夫地区发动入侵。在俄罗斯，与乌克兰接壤的别尔哥罗德地区州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫周日表示，在与乌克兰接壤的别尔哥罗德地区舍别基诺市，有 6 人在炮击中受伤。他还表示，当地一名官员、科罗昌斯基区副区长因“弹药爆炸”而身亡。他没有透露细节。&gt;据代理地区负责人阿列克谢·斯米尔诺夫称，在邻近的库尔斯克地区，周日一架无人机投下爆炸装置，造成三人受伤。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3265093/ukraine-hit-energy-shutdowns-after-russian-attacks-target-infrastructure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国新任国防部长称台独分子将被“粉碎”，并在国际论坛上抨击菲律宾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3265088/new-chinese-defence-minister-says-taiwan-separatists-will-be-crushed-pieces-and-hits-out-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3265088/new-chinese-defence-minister-says-taiwan-separatists-will-be-crushed-pieces-and-hits-out-philippines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方警告，诈骗分子瞄准之前被骗钱财的受害者的新趋势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265090/hong-kong-police-warn-against-new-trend-scammers-targeting-victims-already-cheated-money-previous?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265090/hong-kong-police-warn-against-new-trend-scammers-targeting-victims-already-cheated-money-previous?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《邮报》前首席摄影师“桥叔”的作品在香港新闻博览馆特别展览中展出</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265086/work-uncle-kiu-former-post-chief-photographer-goes-show-special-exhibition-hong-kong-news-expo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.02 20:29资深邮报摄影师陈侨的作品展正在中环香港新闻博览馆展出。图片：陈晓梅香港为纪念摄影记者、前《南华早报》首席摄影师陈侨而举办的展览拉开帷幕，他的一些最引人注目的照片重新回到公众视野。陈侨于今年 4 月去世，享年 96 岁，他报道过香港历史上的一些重大事件，包括骚乱、难民涌入、台风以及陆地和海上的灾难。展览在中环的香港新闻博览馆举行，共分两层，还讲述了陈侨经典照片背后的故事，为回顾他辉煌的职业生涯增添了历史背景。曾任《南华早报》副新闻编辑、转行从事公关工作的张树伟表示，尽管工作竞争激烈，但陈侨“始终是一位绅士”。“[陈侨] 是我最尊重的摄影师，不仅是因为他的摄影技术，还因为他的专业精神、奉献精神和对周围人的友善，甚至包括摄影师“他是一位绅士，工作干劲十足，充满活力，但在遇到挫折时也能保持冷静。我不记得看到他发脾气。”“他愿意教新手，包括我自己。没有居高临下的态度，但非常鼓舞人心。”“和他一起出去完成任务是一种乐趣。他热衷于传授知识，与他人分享经验。”展览展出的作品包括陈乔恩最令人难忘、最受赞誉的照片之一，这张照片拍摄于 1966 年洪水期间，照片中一名女子在西营盘落水。南华早报明星摄影师陈乔恩在 1980 年代。香港新闻博览馆正在展出他用相机拍摄的惊人照片。图片：南华早报但是，这张照片丝毫没有显示出照片背后的耐心——陈伟群站在齐膝深的洪水中近一个小时，等待着这一切发生。陈伟群在香港媒体圈被称为“桥叔”，这个绰号是为了纪念他无私地将知识传授给年轻摄影师的方式，以及他在这个行业长期而杰出的职业生涯。他于四月初在加拿大温哥华去世，自 1993 年以来，他一直和家人住在那里。陈伟群 1927 年出生于一个工人阶级家庭，1956 年在当时的香港虎标报担任暗房助理，开始了他的职业生涯。三年后，他加入南华早报担任摄影师，并在报社度过了余生，直到 1987 年退休。传说他在报社近 30 年的时间里拍摄了大约 40,000 卷胶卷当陈文卓进入媒体行业时，只有英文报纸才聘请专业新闻摄影师。主要因为预算原因，中文报章的记者必须自己拍照。陈叔叔在香港和国际上赢得了 30 多个奖项。1985 年，他因对香港传媒业的服务和贡献，被英国女皇伊丽莎白二世授予荣誉勋章，成为首位获此殊荣的香港摄影师。香港新闻博览馆于周六举行特别会议庆祝展览开幕，传媒资深人士在会上畅谈对陈叔叔的回忆。前政府新闻处助理处长谭锡扬表示，陈叔叔是一位“真正的绅士”，总是面带微笑。前《南华早报》编辑陈嘉耀赞同谭锡扬的观点。“我从没听过有人说陈叔叔坏话，即使是他的竞争对手或对手也没有，”他说。展览——“纪念摄影大师、香港历史” “陈侨镜头下的香港” 展览每天（周一除外）上午 10 点至下午 7 点开放，免费入场。香港新闻博览馆于 2018 年开幕，致力于展示香港新闻媒体的历史和意义。展览地址位于中环必列啫士街 2 号，为前必列啫士街街市。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265086/work-uncle-kiu-former-post-chief-photographer-goes-show-special-exhibition-hong-kong-news-expo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港牙科护理费用昂贵，迫使更多患者前往邻近的深圳填补服务空白</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265087/costly-hong-kong-dental-care-pushes-more-patients-visit-neighbouring-shenzhen-fill-service-gaps?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265087/costly-hong-kong-dental-care-pushes-more-patients-visit-neighbouring-shenzhen-fill-service-gaps?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日美韩国防部长讨论联合演习、朝鲜</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3265083/japan-us-south-korea-defence-chiefs-discuss-joint-drills-north-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.02 19:55韩国国防部长申元植（右）和日本国防部长木原稔在新加坡香格里拉对话会期间与美国国防部长劳埃德·奥斯汀举行会谈前握手。图片来源：dpa日本、美国和韩国的国防部长周日在新加坡香格里拉对话安全论坛期间举行会谈，议程重点是扩大联合演习和朝鲜的导弹计划。周六，东京和首尔达成协议，恢复日本自卫队和韩国军方之间的高层交流，预计三国将进一步深化合作，以确保印度-太平洋地区的和平与稳定。这两个亚洲邻国达成协议，采取措施防止雷达锁定事件，但他们仍就 2018 年发生的一起事件存在分歧，当时日本指控一艘韩国军舰将其火控雷达对准一架日本巡逻机——韩国否认这一说法。这是自去年 6 月以来三国国防部长首次面对面会谈，出席会谈的有日本防卫大臣木原稔、美国国防部长劳埃德·奥斯汀和韩国国防部长申元日本防卫大臣木原实、美国国防部长奥斯汀和韩国防卫大臣申元植在新加坡香格里拉对话峰会间隙合影。照片来源：法新社12 月，三国全面启动了朝鲜导弹发射实时信息共享系统。他们还制定了三边军事演习的多年计划。当天早些时候，木原实和奥斯汀举行了双边会晤。日本外务大臣表示，他与美国外长重申，他们将密切合作，以建立美日军队之间更加一体化的指挥和控制结构，并促进国防工业合作。 木原还表示，他与申东赫和澳大利亚外长理查德·马尔斯在早餐时举行了会谈，这是首次三边会谈，涉及共同的地区挑战。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3265083/japan-us-south-korea-defence-chiefs-discuss-joint-drills-north-korea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>游客对维多利亚公园的香港美食嘉年华不满意，称其太热且味道选择不多</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265085/visitors-give-hong-kong-food-carnival-victoria-park-thumbs-down-citing-heat-and-poor-sampling?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.02 20:14维多利亚公园“家乡市场”美食嘉年华人潮涌动。照片：Jonathan Wong为期五天的美食节连续第二年在香港维多利亚公园拉开帷幕，但游客们对它的初步评价很差，他们将品尝选择太少和天气炎热归咎于他们不愿意消费。至少有 10 位参观过“家乡市集”的游客表示，他们花费不到 500 港元（64 美元），这是一个展示中国大陆不同饮食文化的节日，而两位游客告诉《南华早报》，他们无法在摊位上品尝产品，所以一分钱也不愿意花。“我想尝尝宁夏的红酒，但[工作人员]说他们没有样品。我没有尝到，甚至闻不到。这怎么能说服我买呢？ “这太荒谬了，”67 岁的保安 Keen Tsoi 抱怨道，他周日和妻子一起参加了嘉年华。38 岁的家庭主妇 Josephine Tse 和她 6 岁的儿子 Kenji 买了两串太妃草莓后离开了嘉年华。“天气实在是太热太闷热了，”Tse 说。 “我儿子打着伞也满身大汗。”香港天文台录得全天最高气温为 31 摄氏度，最低气温为 26 摄氏度。游客们觉得天气闷热，有些摊位没有可供品尝的美食，因此有些人放弃了参观。照片：Jonathan Wong椰青、椰汁和凉茶是最受欢迎的产品，有一个摊位以每 7 瓶 100 港币的价格出售玉米奶和玉米茶等饮料。一位姓莫的新疆参展商表示，她担心早早到场的参观者人数少于预期会影响整体参观人数，尽管她已设定了 5 天的 10 万港币的适度目标。“与香港其他贸易展览会相比，参观人数似乎较少，例如工展会，”她说，她指的是香港中华厂商联合会每年在维多利亚公园举办的展览会。“家乡市集”于周六启动，将持续到周三。主办方对时间和地点的选择此前曾引起人们的关注，因为该节日的举办地点是过去为纪念 1989 年 6 月 4 日天安门广场举行的烛光守夜活动北京的镇压行动已经结束。居民们每年都会在 6 月 4 日聚集在维多利亚公园，直到 2020 年当局出于对公共卫生的担忧禁止该活动。此后再没有举行过守夜活动。去年，亲北京社区团体获准举办首届“家乡菜”。今年，包括天津、陕西和广西在内的 28 个宗乡组织参加了活动，超过 220 个摊位售卖不同省份的特色菜。香港云浮社团联合会会长陈礼安表示，加上旅行团也来访，他预计销售额将比去年增长约 15%。他表示，政府今年免除了摊位租金，组织者也获得了补贴。24 岁的四川游客 Debbie Zhong 对这个节日并不像陈礼安那么乐观。她说她没有买任何东西，因为供品和她在内地吃到的没什么不同，而且内地的食品“便宜得多”。康乐及文化事务署在会场外张贴告示，称公园内两个足球场因维修而分别关闭至6月13日和6月23日。主办方还在游客获准入场前提醒他们，禁止出于“歧视性”政治或宗教原因展示“宣传”横幅。他们被提醒要遵守法律，特别是国内的国家安全法、《国歌条例》和《国旗及国徽条例》。所有接受采访的游客和商家均未回应《南华早报》关于守夜活动的问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265085/visitors-give-hong-kong-food-carnival-victoria-park-thumbs-down-citing-heat-and-poor-sampling?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>