<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Oct 2024 09:17:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>男人的世界：选举临近，日本在缩小政治性别差距方面行动迟缓</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3283675/mans-world-japan-makes-tepid-push-gender-gap-politics-election-nears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3283675/mans-world-japan-makes-tepid-push-gender-gap-politics-election-nears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈茂波称，香港将继续游说北京推动 IPO，促进粤港澳大湾区发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283657/hong-kong-keep-lobbying-beijing-ipo-push-greater-bay-area-benefits-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.24 15:09财政部长陈茂波正在纽约访问。图片：ISD香港财政司司长表示，香港将继续游说北京，鼓励更多中国内地企业在香港上市，改善粤港澳大湾区内的人员、数据和资本流动。财政司司长陈茂波在访问秘鲁参加亚太经合组织 (Apec) 会议后对《南华早报》表示：“我们继续游说中央政府制定对香港有利的政策。”“但在制定向中央政府提出的建议时，我们需要考虑我们的利益，以及对同行的利益。”陈茂波补充说，香港也在游说北京界定自治区，加强香港作为内地与世界其他地区之间中介的角色。据政府周四称，陈茂波在与大约 80 名来自企业、机构、商会和思想界的代表共进午餐时介绍了香港最新的经济形势和发展战略陈冯富珍还与美国政界和商界人士共进早餐，随后参加圆桌会议，会见金融和银行业专业人士，解答他们的问题。陈冯富珍在接受《南华早报》采访时表示，投资者信心正在恢复。他表示，香港的安全法“不如”其他一些国家那么严格，而且在他看来，香港居民“可以自由表达自己的观点”。“与新加坡相比，我认为香港不会更严格，”他说。“我认为这个说法站不住脚。”2020年北京出台国家安全法后，美国财政部对包括香港特首李家超在内的香港高级官员实施制裁，使陈冯富珍成为少数能够自由旅行的高级官员之一。“这可能会给他们出行带来一些不便，”他说。 “另一方面，对于我们香港人来说，我们的生活一如既往，我们专注于为香港的利益做正确的事。”香港金融管理局局长陈茂波表示，投资者信心正在恢复。图片：ISD陈茂波表示，香港房地产价格在经历了 25% 的“有序”下滑后开始企稳，而金融服务业在北京近期推出的刺激措施后也已回暖。分析师此前警告称，中国的刺激措施及其引发的股市反弹相当于暂时的“糖高”，并未解决严重的根本性问题，包括内地消费者信心低迷、地方债务高企和长期的房地产危机。展望未来，陈茂波表示，政府将重点发展人工智能、金融科技、生物技术以及新材料和能源，以促进经济增长和就业。“香港仍然是世界上最好的国际城市，”他说。 “你必须亲自来看看。”美中关系全国委员会主席斯蒂芬·奥林斯 (Stephen Orlins) 表示，陈冯富珍为在香港投资提供了最好的理由，但仍存在疑问。尽管香港有着悠久而自豪的法律传统，但他质疑香港法官为何在 5 月禁止播放《愿荣光归香港》这首歌。他补充说，这一决定使谷歌、Facebook 和其他在线平台面临潜在的法律风险，并在政府试图安抚外国投资者的时候发出了错误的信号。陈冯富珍表示，此举是反击那些试图“推翻政府”的人的必要步骤，因为他认为这首歌被用来煽动他人做出相当于煽动叛乱的行为或活动。“来香港的企业正在寻找机会，共同合作，利用不同的机会，”他说。“我不认为他们来香港是想参与任何与国家安全问题有关的事情。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283657/hong-kong-keep-lobbying-beijing-ipo-push-greater-bay-area-benefits-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚 WiseTech 首席执行官理查德·怀特因性丑闻辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3283659/australias-wisetech-ceo-richard-white-steps-down-amid-sex-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.24 15:10澳大利亚亿万富翁理查德·怀特。照片：Facebook/WiseTechGlobal
WiseTech Global Ltd. 的亿万富翁创始人兼首席执行官理查德·怀特 (Richard White) 因与多名女性的关系遭到一系列不利指控而辞职。这家总部位于悉尼的公司周四在一份声明中表示，怀特将休假一段时间，然后转入新职位。“这对我个人、我的家人和亲密朋友以及我所创建并真正热爱的公司来说都是一个充满挑战的时期，”怀特在声明中表示。“我想向所有支持 WiseTech 的人保证，作为客户、同事和股东，我绝对致力于看到这个令人难以置信的组织在未来几年继续蓬勃发展和成长。”在一系列媒体报道使这家软件提供商的市值蒸发超过 70 亿澳元（46 亿美元）后，WiseTech 董事会和该公司最大股东怀特面临的采取行动的压力越来越大。周四交易中，该股下跌 6%。早些时候，怀特试图将健康企业家琳达·罗根 (Linda Rogan) 逼入破产，据称他与罗根发生了性关系。罗根曾指控怀特希望她与他发生性关系，以换取对她业务的投资。该案后来庭外和解。此后，一系列其他指控浮出水面，使一家相对鲜为人知的澳大利亚科技公司成为该国最新的企业丑闻。《澳大利亚金融评论报》、《悉尼先驱晨报》和《时代报》报道称，怀特与一名女性发生了性关系，该女性后来在 2020 年底对这位亿万富翁提出了一系列有损声誉的指控，包括指控他有不当行为。据报道，怀特向该女子支付了数百万美元以和解此事。报纸称，他们并不是在暗示这些指控是真的，只是说这些指控确实存在。随后，该出版物报道称，怀特还与 WiseTech 的一名员工保持了长期关系，并送给她一栋位于墨尔本、价值 700 万澳元的豪华海滨别墅。当《澳大利亚金融评论报》报道 WiseTech 的一名前董事指责怀特恐吓和欺凌时，危机进一步加深。这位前董事还声称该公司存在公司治理问题。1994 年，怀特与 Maree Isaacs 共同创立了 WiseTech，并将其打造成全球物流和航运协调软件的主要供应商。22 年后，该公司在澳大利亚证券交易所上市时估值为 10 亿澳元。次年，该公司进入 S&amp;P/ASX 200 指数，如今在 37 个国家/地区拥有 3,300 名员工。该公司声称其客户包括全球大多数最大的全球物流供应商和货运代理商，包括 DHL、中国外运、日本通运和 APL Logistics。随着 WiseTech 的困境，澳大利亚正在失去其严格监管和严格治理标准的市场声誉。运营或道德失误的指控也打击了澳大利亚的两大超市、一家主要银行、最大的保险公司、最大的上市媒体公司和悉尼的主要赌场。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3283659/australias-wisetech-ceo-richard-white-steps-down-amid-sex-scandal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首尔免费美食中心创始人抗议被驱逐出高档社区：“我哪儿也不去”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3283644/seoul-free-food-centre-founder-fights-eviction-upscale-area-im-not-going-anywhere?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3283644/seoul-free-food-centre-founder-fights-eviction-upscale-area-im-not-going-anywhere?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们不能冒险”：马来西亚医生谴责所谓的缩短休息时间的计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3283646/we-cant-risk-it-malaysian-doctors-denounce-alleged-plan-cut-rest-hours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.24 14:28马来西亚吉隆坡一家医院外的巨幅壁画致敬。图片：AP马来西亚的医生对过度劳累和患者安全提出了严重担忧，因为一份据称从卫生部泄露的演示文稿建议减少已经捉襟见肘的麻醉师的休息时间。据称，这份幻灯片来自卫生官员最近的一次全国性讨论，幻灯片上说，麻醉师在 24 小时值班后可能不再有资格休息。一张在网上流传的幻灯片照片促使卫生部长 Dzulkefly Ahmad 的新闻官 Nik Azmi Fathil 否认其真实性，并保证卫生部没有做出任何此类决定。但这还不足以平息对迫在眉睫的削减持谨慎态度的专业团体。马来西亚医学协会 (MMA) 的初级医生网络 (JDN) 回应了 Fathil 的否认，称“当然”他们进入了恐慌模式，安全合理的工作时间是首要关注的问题。该组织表示：“为了我们的健康和患者的安全，这是不可谈判的。”JDN 此前嘲笑卫生部呼吁“优先考虑工作场所的心理健康”作为今年心理健康日的主题，称这只是“一种言辞的装饰”。该组织强调：“医生不是机器人。”2021 年 7 月，一名医生在雪兰莪州双溪毛糯医院外的罢工期间举着标语牌。图片：法新社尽管官方否认，但社交媒体平台此后一直在热议减少麻醉师休息时间可能带来的影响。“我真诚地认为，在麻醉界，由于我们的工作性质和我们处理的病例类型，犯错的空间非常小。而且我们不能让精疲力竭的医生继续工作，从而进一步冒险，”麻醉师 Ainun Nasihah 在一篇帖子中写道。最近发生的几起悲惨事件凸显了这些担忧，这些事件涉及据称患有工作场所问题的医生。今年 6 月，槟城 Seberang Jaya 医院的一名医生被发现死在她的车里，她的家人将死亡归咎于过度劳累和休息不足。该部还对 8 月份一名医生自杀的事件展开调查，该医生的家人声称遭到一名资深同事的持续欺凌。许多马来西亚医生对职场文化表示担忧，这种文化以欺凌、工作时间过长和对卫生工作者支持不足为特征，因为国家医疗保健系统难以满足该国快速老龄化人口的医疗需求。尽管多年来预算拨款稳步增加，但该国的医疗部门也面临着日益尖锐的劳动力问题，因为过度劳累的医生离开了服务部门，而由于官僚主义的繁文缛节，他们很难吸收新人。为了解决其中的一些不满，总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 在 6 月份承诺捍卫勤奋的公务员，并随后宣布了一项修改后的薪酬方案，为该国 170 万公务员提供高达 15% 的加薪。“我将捍卫每一位公务员。 “只要他们做好本职工作，我就会为他们辩护，”安瓦尔说道。尽管他做出保证，并在 8 月份宣布加薪高达 15%，但马来西亚公务员表示，他们仍然面临不达标的待遇。周二，前财政部长林冠英在议会作证时表示，护士制服的布料不达标，他表示这些布料非常坚硬，“裁缝不愿接受，因为担心缝纫机的针会断掉”。“有些护士把这些布料当做裹尸布送给别人，这让人很不舒服，”林冠英补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3283646/we-cant-risk-it-malaysian-doctors-denounce-alleged-plan-cut-rest-hours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为了实现公平贸易，扩大新兴市场的供应链融资</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3283631/fairer-trade-expand-supply-chain-finance-emerging-markets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3283631/fairer-trade-expand-supply-chain-finance-emerging-markets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巨星周杰伦模仿者吸引大批人群来到中国餐馆享用美食和自拍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3283250/superstar-jay-chou-lookalike-draws-big-crowds-china-eatery-tasty-treats-and-selfies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.24 14:00网络爆红的煎饼小贩白先英（右）一直很谦虚，从未利用周杰伦的名气。图片来源：南华早报合成/微博/抖音最近，一位“华语歌王”周杰伦的替身在中国开了一家小吃店，吸引了大批顾客。这位替身被誉为“周杰伦替身中的最大赢家”。现年 42 岁的白先英是河北省北部一个小镇的煎饼小贩，自 2020 年以来，他以“粥饼杰伦”或“周炳伦”的中文名而闻名——这是对这位台湾明星拼音名字的俏皮致敬。一名顾客上传了一段他卖煎饼的视频，并配上周杰伦的一首歌作为背景音乐后，白先英在网上名声大噪。他的抖音账号目前拥有 180 万粉丝。10 月 15 日，白先英的天津煎饼店开业后，店外排起了长队，人们争相与他见面合影，而所有这些只需 8 元一张煎饼。他的受欢迎程度源于他亲切而谦逊的生活态度。人们争相与白先英见面合影，而所有这些只需 8 元（1美元）每个煎饼。图片来源：微博尽管收到多渠道网络 (MCN) 公司无数邀请，希望他成为全职网红或电商直播主，但白宇拒绝了，强调自己“只是一个做煎饼的男人”。相比之下，许多其他周杰伦模仿者却因利用相似性牟利而引发争议。其中一位来自中国中部陕西省的模仿者，绰号@黑轮，在中国各地的酒吧举行巡回演唱会，单场票价高达 6,000 元人民币（840 美元），比真正的周杰伦演唱会门票还贵。另一位来自河南省的模仿者，绰号“周口杰轮”，因代言假冒冰茶品牌而遭到网上强烈反对，导致他的账号被从抖音上删除。法律专家警告名人替身者表示，如果名人选择起诉侵犯肖像权和姓名权的行为，他们可能面临严重的法律后果。专家警告名人替身者，如果名人起诉侵犯肖像权和姓名权的行为，他们可能面临法律后果。图片来源：法新社尽管白居易多次被要求演唱周杰伦的歌曲，但他从未演唱过，理由是他唱歌水平低。他也避免化妆或做整容手术来让自己更像周杰伦，而其他一些模仿者则采取了这种做法。自成名以来，他唯一的“明星式”努力就是全国“煎饼巡演”，在巡演期间，他在中国各地销售自己制作的煎饼。为了支持这位帮助他成名和成功的艺术家，白居易于去年 9 月和今年 5 月参加了周杰伦的演唱会。他选择在靠近家乡河北省的天津开设第一家餐馆，以获得正式的户口，从而有利于他十几岁的孩子的教育。“我唯一想做的就是卖好煎饼，”他说。一位网络观察者评论道：“他已经火了四年了，他脚踏实地，没有利用周杰伦的名气，我真的很敬佩他。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3283250/superstar-jay-chou-lookalike-draws-big-crowds-china-eatery-tasty-treats-and-selfies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国诺贝尔奖得主激光科学家热拉尔·穆鲁加入中国顶尖大学</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3283624/french-nobel-winning-laser-scientist-gerard-mourou-joins-chinas-top-university?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.24 14:002018 年诺贝尔物理学奖共同获得者、法国物理学家热拉尔·穆鲁 (Gérard Mourou) 已迁至北京，担任北京大学讲座教授。图片来源：微博/北京大学法国物理学家、诺贝尔奖获得者热拉尔·穆鲁已加入北京大学物理学院担任讲座教授，预计将在建立专注于前沿研究和国际合作的研究所中发挥“关键作用”。穆鲁的任命于周一在学校网站上公布。据学校称，这位 80 岁老人于 10 月 12 日开始担任新职务，并将在头几周与教学和研究机构的学生和主要研究人员会面。根据声明，穆鲁的贡献预计将对新研究所的建立至关重要。其研究将涵盖激光物理、粒子与核物理、医学物理和天体物理等领域。穆鲁因其在啁啾脉冲放大方面的开创性工作而获得 2018 年诺贝尔物理学奖。该技术使超快激光能够应用于眼科手术和精密制造等领域。他的职业生涯包括与中国众多大学和机构进行长期广泛的合作，他高度评价中国的科学进步。穆鲁在激光驱动多光束设施的开发中发挥了关键作用。该设施是北京大学、巴黎综合理工学院和全球科技公司泰雷兹的联合项目。在获得诺贝尔奖后不久，穆鲁在北京的一次公开活动中表达了对中国科学进步的钦佩。他说：“差距确实在缩小。我很惊讶地看到这样的进步。我不知道你还能做得更好，”他说道。他还表示，中国政府在优先发展科学方面做得比当时由时任总统唐纳德·特朗普领导的美国更好。据报道，他当时表示：“科学在这里非常受尊重……但特朗普不听取任何人的建议。”据北京大学人事处介绍，讲席教授职位是一个全职的、合同制的职位，于 2009 年设立，旨在“吸引和留住大量高水平人才到大学工作”。穆鲁 1944 年出生于法国阿尔贝维尔，1973 年在皮埃尔和玛丽居里大学获得博士学位。后来，他加入了美国罗彻斯特大学，并在那里进行了获得诺贝尔奖的工作。这位物理学家与他的学生、加拿大人分享了这一奖项唐娜·斯特里克兰是 55 年来首位获得物理学奖的女性。穆鲁后来在密歇根大学工作，在那里创立了超快光学科学中心，后来在巴黎综合理工学院工作，最后搬到了北京。他还因发起极端光基础设施而闻名，这是世界上最大、最先进的高功率激光基础设施，由位于捷克共和国、匈牙利和罗马尼亚的设施组成。为表彰他与中国学术和科研机构的长期联系，穆鲁于 2020 年当选为中国科学院外籍院士。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3283624/french-nobel-winning-laser-scientist-gerard-mourou-joins-chinas-top-university?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管李显扬提出拆除建议，新加坡仍考虑保留欧思礼路 38 号</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283637/singapore-weighs-preserving-38-oxley-road-despite-lee-hsien-yangs-demolition-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.24 13:39新加坡前总理李光耀位于欧思礼路的住所。图片来源：路透社新加坡将对开国总理李光耀故居欧思礼路 38 号进行遗产研究，以评估是否应保留该遗址。这所房子一直是李光耀孩子们长期争执的焦点，两个弟弟李显扬和已故李玮玲在 2017 年公开了他们与哥哥兼前总理李显龙的矛盾观点。自那以后，两兄弟关系疏远了。新加坡国家遗产局（NHB）周四宣布，政府认识到“新加坡人对这个问题会有不同的看法”。NHB 在声明中指出，10 月 9 日李玮玲去世后，李显扬表示他打算获得拆除房屋的许可，并于周一向市区重建局提出申请。然而，董事会表示现在做出这样的举动将排除对 38 Oxley Road 部长委员会在 2018 年报告中提出的选项进行“适当和充分的考虑”。部长委员会发现，该建筑具有建筑、遗产和历史意义，并为未来政府提出了三种选择：将该物业列为国家纪念碑，保留地下餐厅并拆除其余部分，或拆除整栋建筑。新加坡前总理李显龙的弟弟李显扬离开该地下餐厅是执政党人民行动党的创始成员在 1950 年代初举行秘密会议并讨论成立该党的地方，之后该党于 1954 年正式成立。人民行动党将于本月晚些时候于 11 月 21 日庆祝成立 70 周年。“因此，国家遗产委员会 (NHB) 将开始对该遗址进行研究，以评估该遗址是否具有国家历史、遗产和建筑意义，是否值得保护，”它说，并补充说这项研究将由委员会的遗址和古迹保护咨询委员会进行，该委员会由来自各个领域的专家组成。然后，委员会的建议将提交给文化、社区及青年部长 Edwin Tong，后者将决定是否根据《古迹保护法》为该遗址颁发保护令。如果部长决定保护该遗址，NHB 表示将通知38 Oxley Road 的业主和占用人，业主和占用人可以在“部长作出最终决定前的合理时间内”向 NHB 提出任何异议。李显扬是这所房子的业主。新加坡前总理李显龙和夫人何晶于 10 月 10 日抵达位于劳明达街的新加坡灵柩，参加其妹妹李玮玲的追悼会。照片：Jean Iau如果该遗址被保存为国家纪念碑，那么现任政府和未来的政府将可以对遗址的所有选择保持开放，因为保存令可以根据现任政府认为合适的方式进行修改或撤销。在未来作出决定之前，也不会允许重新规划或将该地点用于其他用途。国家卫生局指出，部长委员会发现，虽然李光耀希望拆除该建筑，但他准备接受拆除以外的选择，只要做出适当安排，确保该建筑得到翻新并保持适宜居住的状态，并保护家人的隐私。它补充说，委员会提供的选项“并不详尽”，未来政府可以考虑这些选项以及可能在以后出现的其他选项，以根据李光耀的意愿做出明智的决定。周四，汤在 Facebook 上发文强调，重要的是“以开放的心态处理此事”和“保持我们的选择开放”。“[李显扬] 已提出拆除房屋的申请。这样做会直接排除可以考虑的选项。我们认为，现阶段不应排除或关闭任何选择。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283637/singapore-weighs-preserving-38-oxley-road-despite-lee-hsien-yangs-demolition-bid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选进入最后冲刺阶段，哈里斯有望成为 A 级富豪，特朗普有望成为世界首富</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283638/harris-leans-list-trump-worlds-richest-man-us-election-homestretch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283638/harris-leans-list-trump-worlds-richest-man-us-election-homestretch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国家主席习近平承诺在中东冲突中与伊朗坚定合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283628/chinas-president-xi-commits-staunch-cooperation-iran-amid-mideast-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283628/chinas-president-xi-commits-staunch-cooperation-iran-amid-mideast-conflict?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安华的“亲穷人”预算让富裕的马来西亚人抱怨不已</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3283621/wealthier-malaysians-gripe-anwars-pro-poor-budget-hits-them-pocket?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3283621/wealthier-malaysians-gripe-anwars-pro-poor-budget-hits-them-pocket?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称香港发现恐龙化石挑战长期以来的地质学观点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283629/discovery-dinosaur-fossils-hong-kong-challenge-long-held-geological-beliefs-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283629/discovery-dinosaur-fossils-hong-kong-challenge-long-held-geological-beliefs-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡樟宜机场全面推行无护照出入境通关</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3283632/singapore-fully-expands-passport-less-immigration-clearance-changi-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.24 13:17新加坡机场的无护照移民系统将通关时间缩短了 60%。图片：法新社
新加坡移民与关卡局（ICA）周四表示，自 9 月 30 日起，樟宜机场四座航站楼已全面实施无护照通关。ICA 表示，截至 10 月 15 日，已有近 150 万旅客在该计划下无需出示护照即可通关。ICA 指挥官（机场）高级助理专员 Alan Koo 表示，该计划将每位旅客的平均通关时间缩短了 60%，从 25 秒缩短到了 10 秒。“随着自动通关成为我们检查站的常态，我们的官员现在被重新部署去承担更高价值的工作角色，例如面试和分析，以保护新加坡的边境，”他说。在 ICA 工作了 17 年的检查站督察 Md Firdaus Rosli 亲眼目睹了逐步采用该技术。作为一名评估和调查官员，CI Firdaus 会分析旅客资料并采访任何感兴趣的人，然后才向他们发放入境许可。他回忆说，过去所有通关都是由柜台官员手动完成的。“通常所有旅客都会排起长队，等待的时间也会更长，看到队伍越来越长，官员们就会感到压力。旅客们也感觉非常昏昏欲睡，有时还会抱怨，”CI Firdaus 说道。“新的通关概念……大大减少了时间。”他补充说，新系统帮助官员克服了与入境外国旅客的潜在语言障碍，因为机器结合了印尼语和普通话等常见外语。根据该计划，抵达和离开的新加坡居民（包括新加坡公民、永久居民和长期通行证持有者）仅凭面部和虹膜生物识别技术即可通关。但是，它不包括六岁以下的儿童，因为这个群体的身体特征和生物识别技术仍在发展，可能无法提供可靠的身份验证手段。所有外国游客在离开该国时也可以使用这种通关方法，因为他们抵达时会采集他们的生物特征信息。“所有外国游客抵达新加坡时仍需出示护照进行移民通关，”ICA 提醒道旅行者。该机构强调，旅行者仍应随身携带护照，因为目的地国家可能需要这些文件进行移民清关。并购顾问 Eric Taufan 在 8 月份试用开始时首次使用了该系统。“其实，这真的很酷。 “我希望其他国家，特别是该地区的国家，能够开始采用该系统，”这位经常出国工作的 38 岁男子说道。他补充说，他在使用该系统时从未遇到任何问题，特别是在过去四周，他的旅行计划更加紧张。现年 61 岁的英国人 Andy Bingham 住在新加坡，他于周四首次使用该系统，发现它快速而高效。“我不想说别人的护照系统的坏话，但我去过一些地方，你把护照放进去，机器甚至不识别护照，”一家能源公司的主管说道。该系统将于 12 月在滨海湾游轮中心实施。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3283632/singapore-fully-expands-passport-less-immigration-clearance-changi-airport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝鲁特袭击照片中的以色列武器似乎是威力强大的 SPICE 炸弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283623/israeli-weapon-photos-beirut-strike-appears-be-powerful-spice-bomb?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283623/israeli-weapon-photos-beirut-strike-appears-be-powerful-spice-bomb?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>