<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Mar 2024 09:14:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国警惕中国在太平洋影响力，谈提供71亿美元援助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3256072/warily-eyeing-chinas-pacific-influence-us-talks-us71-billion-aid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3256072/warily-eyeing-chinas-pacific-influence-us-talks-us71-billion-aid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国化学品油轮在日本海域倾覆 2人失踪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3256074/two-missing-after-south-korean-chemicals-tanker-capsizes-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.20 16:13韩国油轮倾覆后展开救援下关。照片：美联社海岸警卫队表示，周三，一艘悬挂韩国国旗的化学品油轮在日本附近的波涛汹涌的海面上倾覆，船上载有 11 人，造成两人下落不明。发言人告诉法新社，到目前为止，九名船员（其中包括两名韩国人、八名印度尼西亚人和一名中国人）已获救，海岸警卫队“仍在寻找其余两人”。据海岸警卫队称，这艘油轮载有 980 吨丙烯酸，但没有关于该化合物是否泄漏到海洋中的信息。发言人表示，他不了解获救者的情况，被紧急送往医院。一艘韩国油轮在下关倾覆，正在进行救援行动。图片来源：美联社日本广播公司NHK的画面显示，该船的红色船体和救生筏翻倒，一艘海岸警卫队船只在巨浪中猛烈撞击，一架直升机飞过NHK 称，周三早些时候，船员们通知海岸警卫队，该船正在倾斜，并向日本西南海岸外的 Mutsure 岛附近请求帮助。日本海岸警卫队发言人称，当地时间早上 7 点（格林威治标准时间周二 2200 点）刚过不久就接到救援电话，称该船“正在倾斜，请帮助我们”。NHK 将这艘船命名为 Keoyoung Sun，该专业网站Vesselfinder.com 称，这是一艘建于 1996 年的化学品和石油产品油轮，长 69 米（226 英尺）。该船的运营商拒绝置评。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3256074/two-missing-after-south-korean-chemicals-tanker-capsizes-japan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国启动国际搜捕行动称将消除“一带一路”计划中的腐败并将腐败官员带回家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256068/china-starts-international-manhunt-saying-it-will-rid-belt-and-road-programme-graft-and-bring?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.20 15:21中纪委书记李希告诉越南同行 Tran Cam Tu 11月，中国承诺建设“清洁丝绸之路”。图片来源：新华社随着中国启动年度国际追捕行动，北京承诺打击与“一带一路”倡议相关的腐败。&lt;一份报告称，北京最高反腐机构敦促干部“敢于善战国内外战场，深入推进追逃追赃和跨境腐败治理” 《人民日报》周三发布。《人民日报》称，中央纪律检查委员会（中纪委）在周二与参与跨境反腐败的多个机构的会议上发出了这一呼吁。&lt; /p&gt;“要强化‘一带一路’建设的廉洁建设，强化反腐败高压态势，为打赢反腐败斗争持久战提供坚强支撑和坚定保障。”据官方媒体报道，中纪委表示。“一带一路”全球万亿美元贸易和基础设施计划于2013年启动，承诺成为新丝绸之路，是中国国家主席习近平的标志性项目。来自亚洲、欧洲、非洲和拉丁美洲的 150 多个国家已签署了这一大型项目，为北京提供了促进经济一体化的机会。 然而，随着它进入第二个十年，其完整性和透明度在国际讨论中经常受到质疑。该项目被华盛顿及其盟友指责为地缘政治武器，增加了中国对其已发放债务的国家的影响力。其大规模、政府主导、自上而下的投资方式使其容易受到参与国精英利益和当地盗贼统治的影响。为了应对人们对“一带一路”计划日益增长的担忧，北京已多次承诺将杜绝贿赂和腐败。 p&gt;国家最高反腐机构中纪委在二月份公布的年度工作报告中将打击与“一带一路”相关的腐败行为列为首要工作重点之一。 - 反腐败负责人李希去年 11 月在北京与越南外长陈锦图会面时也表示，中国致力于建设“廉洁丝绸之路”。北京的多机构联动行动已进入第十个年头今年行动涉及公安部等多个部委，追捕海外官员。在“天网行动”下，中国国家警察将与中国人民银行合作破案打击用于转移非法金融资产的地下钱庄和离岸公司。负责党的机关的中组部和最高人民检察院也将发挥作用2021 年，中纪委副书记肖培表示，自 2021 年以来，已有 9,165 名逃犯返回中国，追回赃款超过 217 亿元人民币（30 亿美元）。该活动于 2014 年 6 月启动。中国声称，在中国的“猎狐行动”下，遣返逃犯取得了一些成功。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256068/china-starts-international-manhunt-saying-it-will-rid-belt-and-road-programme-graft-and-bring?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这不是火箭科学：香港需要追随中国太空潮流</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/hk-opinion/article/3255966/its-not-rocket-science-hong-kong-needs-jump-chinese-space-bandwagon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/hk-opinion/article/3255966/its-not-rocket-science-hong-kong-needs-jump-chinese-space-bandwagon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在饱受战争蹂躏的加沙，饥荒迫在眉睫，饥饿的儿童挤满了医院病房</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3256064/war-ravaged-gaza-starving-children-fill-hospital-wards-famine-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3256064/war-ravaged-gaza-starving-children-fill-hospital-wards-famine-looms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在澳大利亚，反奥库斯抗议者猛烈抨击“好战的核计划”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3256066/australia-anti-aukus-protesters-hit-out-belligerent-nuclear-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3256066/australia-anti-aukus-protesters-hit-out-belligerent-nuclear-plans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方打击三合会逮捕18岁男子并查获价值1,070万港元的海洛因</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256061/hong-kong-police-arrest-man-18-and-seize-hk1068-million-heroin-amid-crackdown-triad-group?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.20 14:37香港警方表示调查仍在进行中并进一步进行逮捕是可能的。照片：Sun Yeung香港警方在打击三合会控制的毒品行动中逮捕了一名 18 岁男子，并没收了价值超过 1000 万港元（130 万美元）的毒品贩运集团利用工业单位作为储存空间。警方周三表示，有组织罪案及三合会调查科的人员对诈骗案展开调查，并在柴湾吉胜街安置了一栋工业大厦警方表示，周二，警方在看到该男子在大楼外表现可疑后将其拦截，并查获了他持有的 693 克（24.4 盎司）疑似海洛因。 “在对大楼内一个单元的后续突袭中，警方又查获了 13.6 公斤（29.9 磅）公斤疑似海洛因以及疑似毒品切割剂和包装设备，”警方表示。据警方称，查获的毒品市值估计约为1,068万港元。该少年因涉嫌贩运危险药物而被拘留，该罪名最高可判处终身监禁。入狱及罚款500万港元。“在此次行动中，警方成功查获该本地贩毒集团使用的毒品储存仓库。”警方将继续调查毒品来源，并锁定黑社会团伙的收入来源。”警方称，调查仍在进行中，可能会进一步逮捕。2023 年，警方因各种犯罪逮捕了 2,006 名 16 至 20 岁的青少年，比前一年被捕的 1,789 名青少年增加了 12%。香港警方逮捕了 3 名与贩毒有关的人，致命肇事逃逸临时数据显示，五种主要非法毒品——可卡因、大麻、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮——的缉获量从2022年的7.9吨增加到去年的13.29吨，增加了68%。 去年警方和海关查获的海洛因数量增加了 106%，从前一年查获的 327 公斤增加到 2023 年的 675 公斤。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256061/hong-kong-police-arrest-man-18-and-seize-hk1068-million-heroin-amid-crackdown-triad-group?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港家庭主妇通过虚假平台投资加密货币被骗710万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256053/hong-kong-housewife-swindled-out-hk71-million-after-investing-cryptocurrency-bogus-platform?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.20 13:59一名女子被骗去710万港元。图片来源：Shutterstock据《华盛顿邮报》报道，一名香港家庭主妇被骗使用虚假交易平台投资加密货币后，被骗超过 710 万港元（908,000 美元） 这名46岁的女子意识到自己被骗了，上周二向警方报案，一年多前，她被骗将钱转入15个指定银行账户进行“投资”。&lt; /p&gt;周三，一位熟悉该案的消息人士称，受害人在此期间没有获得任何利润。“只有当她无法联系到两名网络骗子并提取资金时，她才产生了怀疑。来自交易平台。”该内部人士表示。 “当她与家人讨论时，她发现这是一个骗局。”受害者上周二向警方报案。图片：Sun Yeung他表示，其中一名诈骗者于2022年7月通过Instagram接触该女子，然后通过虚假交易平台的链接诱骗她投资虚拟货币。 “另一名嫌疑人冒充交易平台客服代表，指示受害人于2022年8月19日至2023年3月4日期间将超过712万港元转入指定银行账户。” .根据警方的Scameter搜索引擎，骗子使用的交易平台名称与类似的诈骗报告有关。警方呼吁公众在进行交易或汇款前核实对方身份，并在输入个人信息前保持警惕。香港IT安全公司“从银行员工的500万港元电子邮件诈骗中拯救出来” h3&gt;知情人称，受害者声称她不熟悉如何使用 Scameter，也从未在社交媒体上收到过任何有关诈骗的警告。Scameter 平台可通过 Cyber​​Defender 网站访问，帮助据警方称，公开检查是否存在可疑或欺诈活动。搜索引擎可以帮助识别可疑网址、电子邮件、平台用户名、银行账户、手机号码和 IP 地址。西区侦查组侦探将此案列为“诈骗财物”，最高可判处10年监禁。到目前为止，尚未逮捕任何人。 &gt;香港警方警告称，1 周内有 130 人受骗，WhatsApp 诈骗数量呈上升趋势警方数据显示，在线投资欺诈案件大幅增加，去年共接到 5,105 起举报，而 2022 年记录的案件为 1,884 起.财务损失也从前一年的 9.26 亿港元增至 2023 年的 32.6 亿港元。香港去年各类诈骗案件增加 42.6%，达到 39,824 起2022 年有 27,923 份报告，损失金额从 2022 年的 27,923 份报告增加了 89%，从上一年的 48 亿港元增至 2023 年的 91 亿港元。&lt; div&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256053/hong-kong-housewife-swindled-out-hk71-million-after-investing-cryptocurrency-bogus-platform?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:21:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国男子利用 Deepfake 技术在视频中将自己伪装成已故父亲，以拯救体弱的祖母免于伤心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254937/china-man-uses-deepfake-technology-disguise-himself-late-father-videos-save-frail-grandmother?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.20 14:00中国有爱心人士使用 Deepfake AI 技术进行模仿他已故的父亲每天都会通过视频通话，向他虚弱的祖母隐瞒他的死讯。图片来源：南华早报综合报道/抖音中国一位慈爱的孙子在视频中使用人工智能、深度造假技术，将自己伪装成已故的父亲，以安慰不知情的虚弱祖母。 这名来自东北辽宁省的孙姓男子表示，六个月前他的父亲因罕见癌症去世后，他的家人一直向他的祖母隐瞒真相。 p&gt;这位91岁的老太太患有严重的心脏病，他们担心这个消息会让她太痛苦。于是他们告诉她，她的儿子正在一家著名的医院接受治疗。 孙先生说，在祖母不断要求见他的情况下，他不得不使用人工智能技术“复活”他的父亲。 死者生前患有一种罕见的癌症。图片来源：抖音他告诉她父亲不准带手机进医院，并假装去北京给她录视频孙子利用老照片和换脸软件，将父亲的脸贴到自己的脸上，并模仿他的声音。“妈妈，我在北京很好。他们无法治愈这种恼人的疾病，但它已得到控制。”他在视频中说道。他先将视频发送给他的阿姨，以测试其质量，然后再将其展示给他的祖母。 孙说，这位视力不好但生活态度乐观的老太太相信视频中的是她的儿子。孙说制作视频意味着整理他父亲的照片，他的照片孙先生生病后，带他去了国内外几十家医院，甚至去寺庙拜神。他发现很难接受父亲的去世。于是，乔装也成为了他告别的方式。他讲述换脸故事的视频在他的抖音账号@Zaixiasancai上发布，获得了500万次观看。“这是使用 Deepfake 技术的最佳方式。”一位在线观察者说道。“奶奶可能比任何人都清楚发生了什么，但她只是需要一些安慰。”另一位网友说道。&lt; div&gt;在中国，人们利用人工智能技术来避免亲人去世，这并不罕见。照片：Shutterstock“他是他祖母的儿子，”第三位说道。这并不是人们第一次撒谎为了保护亲人的感情，家人去世了。通常是孩子们向身体不好的年迈父母隐瞒了这一消息。在其他情况下在某些情况下，父母会在孩子高考前向孩子隐瞒重要家庭成员的去世，因此不会影响他们的表现。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254937/china-man-uses-deepfake-technology-disguise-himself-late-father-videos-save-frail-grandmother?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:21:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：菲律宾马科斯否认与北京“挑衅”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3256050/south-china-sea-philippines-marcos-denies-poking-bear-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.20 13:37一艘菲律宾补给船被中国水炮击中3 月 5 日，菲律宾武装部队提供的这张照片中的海岸警卫队船。照片：菲律宾武装部队/美联社菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 表示，北京在南海的广泛主张对菲律宾构成的威胁正在增加，但他认为，菲律宾政府正在努力主张对争议地区的主权并不意味着通过“戳熊”来引发冲突。“我们正在努力让事情保持平稳，”马科斯周二在总统府接受采访时表示马尼拉皇宫。他补充说，挑战在于“既然威胁已经增加，我们必须采取更多措施来保卫我们的领土”。与台湾一样，菲律宾和北京之间在一系列有争议的问题上也陷入了对峙。珊瑚礁和岛屿已成为该地区的一个关键热点。自马科斯 2022 年上任以来，菲律宾军方和海岸警卫队加大了行动力度，为偏远前哨基地的部队提供补给，并护送他所说的“世世代代”依赖这片水域的渔民。3月5日，菲律宾武装部队提供的这张照片显示，一艘菲律宾补给船被中国海警船的高压水枪击中。图片来源：菲律宾武装部队/美联社这一立场引发了北京方面的谴责，其渔船和海警船组成的舰队经常拦截菲律宾船只，甚至与菲律宾船只相撞。 “我们没有煽动任何形式的冲突。我们没有煽动任何形式的对抗，”66 岁的马科斯在谈到政府的政策时说道。 “我们只是想养活我们的人民。”但是，他补充道，“中国对我们的海岸警卫队采取了一些非常激进的行动。”中国已经在北部湾。下一个是南中国海吗？本月，在向仁爱礁前哨基地运送物资的途中，马尼拉表示，两艘中国海岸警卫队船只向其包租的船只发射高压水枪，导致四名菲律宾水手受伤。 马科斯扭转了前任总统罗德里戈·杜特尔特的政策，加强了与美国军方的关系，让美军有更多机会进入菲律宾基地，并恢复联合海上巡逻。作为回报，华盛顿在菲律宾在南海问题上大力支持菲律宾。马科斯的采访是在美国国务卿安东尼·布林肯访问马尼拉的同一天进行的。在与马科斯会面之前，布林肯批评了他所说的北京的“挑衅”行为。马科斯还加强了与其他美国盟友的关系。菲律宾去年升级了与澳大利亚的关系，与英国和加拿大签署了防务协定，并正在与日本就相互军事访问协议进行谈判。马科斯表示，菲律宾不能接受中国的广泛主权声索是北京根据 1947 年的地图得出的，该地图显示了一条模糊的“九段线”横扫了南海的大部分地区。 2016 年，联合国法庭做出了不利于北京方面主张的裁决，但习近平政府拒绝了这一裁决。尽管陷入僵局，马科斯强调，他一直在与北京方面进行谈判，并且他不想成为援引菲律宾与美国数十年来签订的共同防御条约。当被问及什么可能促使他利用该防御协议时，马科斯表示菲律宾将不得不面临“生存威胁” ”。“我希望我们永远不会回答这个问题，”他说。 “当你谈论共同防御条约时，援引实际的彻底的暴力冲突，那么这是一条非常非常危险、非常非常滑的路。”特朗普呼吁俄罗斯白宫表示，入侵北约成员国“精神错乱”关于唐纳德·特朗普可能连任总统的影响（如果发生的话），马科斯表示，这将带来“毫无疑问的一些变化”，但他没有说考虑到两国是条约盟友，我们认为这种关系将会发生根本性的变化。“只要我们恪守我们所签订的条约的协议，我认为外交政策将保持平衡并且不会有任何根本性的变化、激进的举动。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3256050/south-china-sea-philippines-marcos-denies-poking-bear-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰无人机袭击俄罗斯炼油厂标志着战争进入新阶段</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256051/ukraines-drone-strikes-russias-oil-refineries-mark-new-phase-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256051/ukraines-drone-strikes-russias-oil-refineries-mark-new-phase-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普的女婿贾里德·库什纳称赞加沙“海滨地产”的“非常有价值”的潜力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3256043/donald-trumps-son-law-jared-kushner-praises-very-valuable-potential-gazas-waterfront-property?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.20 12:57以色列空袭加沙地带中部后冒出浓烟在周五。照片：美联社唐纳德·特朗普的前白宫顾问兼女婿贾里德·库什纳称赞加沙“海滨财产”的“非常有价值”的潜力，建议以色列应该移除库什纳在 2 月 15 日接受采访时表示，“如果人们专注于建立生计，加沙的海滨财产可能会非常有价值。”哈佛大学肯尼迪政府学院的一个项目“中东倡议”的 YouTube 频道上本月首次报道，并于周二由《卫报》首次报道。“如果你想想流入这条隧道的所有资金网络和所有弹药，如果这些可以用于教育或创新，可以做什么？”“这是一个有点不幸的情况，但我认为从以色列的角度来看，我我会尽最大努力把人们转移出去，然后清理干净，”库什纳补充道。 “但我不认为以色列已经表示他们不希望人们随后搬回那里。”周二回应“那些不诚实地使用选定的在他的讲话的一部分中，库什纳发布了整个互动的视频，称他坚持自己的言论，“并相信，只有当国际社会及其公民开始要求他们的领导人承担责任时，巴勒斯坦人民的生活才会得到改善”。 约 150 万流离失所的巴勒斯坦人在加沙南部城镇拉法避难，以色列在哈马斯 10 月 7 日发动致命袭击后寻求消灭哈马斯。超过 31,000 名巴勒斯坦人被杀，超过 70,000 人死亡自以色列对哈马斯的战争开始以来，加沙地带就有人受伤。周一，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡同意派遣一个以色列官员小组前往华盛顿，与拜登政府官员讨论未来的拉法行动。 p&gt;美国总统乔·拜登和内塔尼亚胡周一发表讲话时达成了举行此类会谈的协议，这是他们一个多月以来的首次互动，因为盟友之间因加沙粮食危机和以色列在战争期间的行为而产生的分歧日益扩大据白宫称。白宫国家安全顾问杰克·沙利文表示，会谈将在未来几天内举行，预计将有军事、情报和人道主义专家参加。&lt; img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/20/e312ae8c-d8d4-4fea-8232-638467b828fd_0196a3bb.jpg&quot; /&gt;周五以色列空袭加沙地带中部后冒出浓烟。照片：美联社在上个月的采访中，库什纳还表示，“通过正确的外交”，将平民从拉法送出并可能进入埃及是可能的，他还提出以色列南部内盖夫沙漠的计划。此外，库什纳建议他“在内盖夫推平一些东西，我会尝试将人们转移到那里”，并补充道：“我知道那不会”这不是流行的事情，但我认为这是一个更好的选择，这样你就可以进去完成工作”。“我认为以色列比很多人都走得更远。库什纳补充道：“库什纳在特朗普政府中致力于解决广泛的问题和政策，包括中东和平努力。&lt;库什纳上个月表示，如果上周成为共和党推定候选人的特朗普赢得 2024 年总统大选，他对重新入主白宫不感兴趣，他将专注于自己的投资业务以及与家人的生活。佛罗里达远离公众视线。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3256043/donald-trumps-son-law-jared-kushner-praises-very-valuable-potential-gazas-waterfront-property?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟对特朗普可能获胜感到不安，但很少有人就未来道路达成一致</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256009/eu-united-unease-over-possible-trump-win-few-agree-future-path?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256009/eu-united-unease-over-possible-trump-win-few-agree-future-path?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港欢迎19家中国内地、美国公司在港设立或拓展业务 促进创科发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3256040/hong-kong-welcomes-19-companies-mainland-china-us-set-or-expand-locally-latest-deal-promote-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.20 12:48行政总裁李家超(后排第三右起）出席签约仪式。图片：Sam Tsang近20家来自中国内地和美国的公司已签署协议，在香港设立店铺或扩大业务，作为政府促进发展的最新举措的一部分这 19 家公司于周三参加了合作伙伴关系签字仪式，一天前，香港立法机构通过了一项国内国家安全法，当局称该法不会影响正常商业活动或国际交流行政长官李家超表示，这些新公司连同去年宣布成为政府战略企业引进办公室合作伙伴的其他30家公司，将为香港带来400亿港元的投资和13,000个就业机会。 “他们的到来将创造重要动力，并有助于吸引大量合作伙伴和相关公司来到香港。反过来，他们将支持我们快速崛起的创新科技行业，”他在香港政府总部举行的仪式上说道。“我相信他们将继续在香港蓬勃发展。 。众所周知，香港是世界上唯一一个在一国两制原则下融合中国优势和全球优势的城市。”“香港作为对于渴望进入中国市场的国际公司和愿意扩大其全球影响力的中国内地公司来说，香港是一个超级联系人和超级增值者。”李说。10家科技公司将在香港建立基地：创新首席此次仪式共有 25 家公司参加，其中 6 家公司因 Covid-19 大流行而缺席去年 10 月的签约，另外 19 家公司来自第二批。最新加入的公司中有 6 家来自美国，其余来自中国内地，涵盖生命健康技术、人工智能与数据科学、金融科技、先进制造、新能源等关键领域。一批公司横跨类似行业。政府办公室于去年十月举办了首次签约仪式，首批 30 家主要公司承诺在香港投资约 300 亿港元。当局当时表示，投资预计将创造约 10,000 个就业机会。行政长官李家超在两年前的首次施政报告中提出，该政府办公室于 2022 年底成立，旨在吸引战略和人才财政司司长陈茂波早前表示，期望重点企业有助吸引相关行业的其他企业，从而推动香港创新科技生态系统的发展.‘两会’代表力促保持香港特色，助力内地企业办事处旨在打造“一站式服务平台”，寻找目标企业，帮助内地企业政府表示，为这些公司在土地、税收和融资等领域开展业务提供“定制解决方案”。该办公室还帮助公司员工办理签证申请，并寻找合适的人选。 到目前为止，它已经会见了至少 200 家企业的代表。立法者周二一致通过了一项国内国家安全法案，履行了被搁置的宪法义务。二十多年前的大规模抗议活动。该法律涵盖 39 项犯罪行为，分为五类：叛国罪；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰；以及窃取国家机密和间谍活动。洪艾米丽的补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3256040/hong-kong-welcomes-19-companies-mainland-china-us-set-or-expand-locally-latest-deal-promote-it?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港第一座摩天大楼怡和大厦如何引领现代中环的演变</title>
      <link>https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/topics/iconic-central/article/3255939/how-jardine-house-hong-kongs-first-skyscraper-led-evolution-modern-central-district?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/topics/iconic-central/article/3255939/how-jardine-house-hong-kongs-first-skyscraper-led-evolution-modern-central-district?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>