<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Jun 2024 21:13:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>超大质量黑洞首次“苏醒”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267139/supermassive-black-hole-seen-awakening-1st-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 01:24艺术家的印象图显示，黑洞在吞噬周围气体的同时，不断增长的物质圆盘被黑洞吸入，使星系 SDSS1335+0728 亮了起来。图片来源：欧洲南方天文台/M. Kornmesser via Reuters欧洲南方天文台周二表示，天文学家首次观测到超大质量黑洞苏醒并点燃其宿主星系中心的现象。这个距离地球 3 亿光年的处女座星系几十年来一直很平静，直到 2019 年底，它突然开始比以往任何时候都更亮。据信，该星系的中心——一个超大质量黑洞就蹲在那里——从那时起就一直在辐射各种射线。“这种行为是前所未有的，”欧洲南方天文台天文学家、《天文学与天体物理学》杂志上一项新研究的第一作者 Paula Sanchez Saez 在一份声明中说。研究合著者 Lorena 说，解释这种增亮现象的“最切实可行的选择”是天文学家们正在“实时观察一个巨大的黑洞的激活”埃尔南德斯加西亚说。据信大多数星系——包括我们自己的银河系——的中心都有一个超大质量黑洞。这些宇宙庞然大物根据定义是看不见的——甚至连光也无法逃脱其惊人力量的吸引。观察黑洞的唯一方法是当它们摧毁某个巨大的物体并在其垂死挣扎时发出光线时：比如一颗靠得太近而被撕裂的恒星。“这些巨型怪物通常都在睡觉，”研究报告的共同作者 Claudio Ricci 解释道。但对于星系 SDSS1335+0728，“我们能够观察到巨大黑洞的苏醒，[它]突然开始吞噬周围的气体，变得非常明亮”，这位天体物理学家补充道。初步观测表明，该黑洞的质量是太阳的 150 万倍，足以将其归类为超大质量黑洞。但它仍然偏轻，因为真正的重量级黑洞质量很容易超过太阳质量的十亿倍。国际天文学家团队正在分析来自多个望远镜的数据，希望确定黑洞的活动是暂时的（可能是由恒星被撕裂引起的），还是会持续活跃很长时间。“这也可能发生在我们自己的人马座 A* 身上，”银河系的超大质量黑洞，Hernandez Garcia 说。但幸运的是，我们自己的黑洞仍然沉睡着。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267139/supermassive-black-hole-seen-awakening-1st-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厄瓜多尔以非法移民为由暂停对中国公民的签证豁免</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3267138/ecuador-suspends-visa-waiver-chinese-citizens-citing-irregular-migration?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 01:062023 年 10 月，一群移民从墨西哥越过边境进入加利福尼亚寻求庇护后沿着隔离墙行走，其中包括许多来自中国的移民。图片：AP厄瓜多尔周二宣布暂停与中国的一项协议，该协议免除了前往这个南美国家的中国公民的签证，理由是非法移民数量“令人担忧”地增加。厄瓜多尔外交部在一份声明中表示，双边协议的暂停是暂时的，将于 7 月 1 日开始。它补充说，采取这一措施是因为当局发现大约 50% 进入厄瓜多尔的中国公民没有“通过正常路线”离开该国，也没有在豁免协议允许的 90 天内离开该国。这项措施意味着恢复对中国公民的签证，但外交部没有提供任何细节。自 2023 年以来，来自中国的人是抵达美国的移民中最大的国籍之一。厄瓜多尔是美洲唯一一个对中国公民提供免签入境的大陆国家，已成为中国移民的热门起点他们会向北跋涉穿过中美洲，然后进入美国。位于华盛顿的智库尼斯卡宁中心援引厄瓜多尔政府的官方数据称，2023年中国公民进入厄瓜多尔48,381次，但仅离开24,240次。尼斯卡宁表示，24,141 人的差距是所有国籍中最大的。中国外交部发言人林建在周二的每日简报会上表示，北京“坚决反对一切形式的人口偷渡”，中国执法部门“严厉打击各类人口偷渡集团和从事非法移民的个人”。林建说，中国还一直在与其他国家合作，“共同打击人口偷渡活动，遣返非法移民，维持跨境旅行的良好秩序”。林建表示，中国和厄瓜多尔之间的互免签证协议于 2016 年首次生效。随着双边关系趋于稳定，北京已恢复与华盛顿的合作，遣返非法居住在美国的中国公民。去年，进入美国的中国移民数量急剧上升，美国边境官员在南部边境逮捕了 37,000 多名中国公民，其中 10是去年同期的 20 倍。今年前三个月的月度逮捕人数有所下降，但 4 月份的逮捕人数上升至 3,282 人。共和党总统候选人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 暗示，中国移民（大多为男性）可能正在美国本土组建军队。中国移民及其支持者驳斥了特朗普的说法，称他们在冠状病毒疫情爆发后离开中国是为了寻求更好的经济前景和更自由的社会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3267138/ecuador-suspends-visa-waiver-chinese-citizens-citing-irregular-migration?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前国家发改委官员呼吁加强中国与西方对话</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267080/former-ndrc-official-calls-improved-dialogue-between-china-and-west?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267080/former-ndrc-official-calls-improved-dialogue-between-china-and-west?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国女子 Christine Lee 被军情五处列为中国间谍，称自己是“政治傀儡”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267130/uk-woman-christine-lee-labelled-chinese-spy-mi5-says-she-was-political-football?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 00:00Christine Lee 表示，军​​情五处将她标记为间谍的决定让她成为了家中的囚徒。照片：EyePress via AFP一名女子被英国情报机构军情五处公开称为中国间谍并对国家安全构成威胁，军情五处表示，这一“出于政治动机”的决定毁了她的生活，让她成为了家中的囚徒。 2022 年 1 月，国内间谍机构军情五处 (MI5) 发出了有关律师李恭如 (Christine Lee) 的警报通知 (IA)，指控她代表中国执政党共产党“在英国参与政治干预活动”。这份史无前例的警告发送给了议员，称李恭如“代表驻香港和中国的外国人为现任和有志成为议员的议员提供财务捐助”。李恭如和她的儿子目前正在起诉该间谍机构，称其行为违法。自警报发布以来，她一直没有公开发表言论，但在提交给伦敦调查权力法庭的证人陈述中，她表示这毁了她的名誉和职业生涯。“简而言之，我可以总结一下，被告发布的通知彻底摧毁了我的生活、我家人的生活、我的生意以及我商业伙伴的生活，”她说。近年来，随着两国关系恶化，英国安全部门负责人经常警告中国构成的威胁，而伦敦和北京都互相指控其从事间谍活动，李的案件是其中最引人注目的案件之一。两名英国人，包括一位著名英国议员的前研究员，将于明年因涉嫌为中国从事间谍活动而接受审判，而北京在 6 月份指控一对夫妇是英国间谍。李是一名英国公民，于 20 世纪 60 年代初从香港移居英国，她在声明中表示，她事先没有收到任何警告，也不知道针对她的指控的详细信息。她说，她被当作“政治筹码”，以转移人们对时任首相鲍里斯·约翰逊的困境的注意力。“我坚持我的说法，即针对我的内部调查只是作为一种政治转移工具而发布的，”她说。她说，她的工作涉及与英国议员和中国官员的密切交往，并包括 2019 年与前英国首相特蕾莎·梅的私人会面。军情五处表示，针对李的警报是基于国家安全的理由发布的，以保护议会民主免受外国干涉，并且是应对风险的最有效手段。“我们质疑并否认有任何[政治]干预，”该机构的律师维多利亚·韦克菲尔德告诉法庭。周二，也就是听证会的第二天，李含泪离开了公众席，听证会主要集中在军情五处是否有权发布警报通知，以及是否侵犯了她的人权。法庭表示将在稍后作出判决。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267130/uk-woman-christine-lee-labelled-chinese-spy-mi5-says-she-was-political-football?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约最高法院驳回特朗普就封口费案的禁言令提出的上诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267136/trumps-appeal-gag-order-hush-money-case-dismissed-new-yorks-top-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 00:00纽约最高法院拒绝受理唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 就封口费案的禁言令上诉。照片：TNS纽约最高法院周二拒绝受理唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的禁言令上诉，并维持了上个月重罪定罪后的限制措施。上诉法院发现，该命令并未引发“实质性”宪法问题，因此无需立即干预。这项裁决是这位前总统遭遇的最新法律挫折，他曾多次抨击禁言令，该命令禁止他对卷入封口费案的证人、陪审员和其他人员发表评论。但这可能会很快结束。审判法官胡安·M·默坎 (Juan M. Merchan) 预计将很快就辩护方提出的解除禁言令的请求作出裁决。5 月 15 日，在前总统具有里程碑意义的刑事审判期间，特朗普的律师向该州高等法院提交了上诉通知。他们辩称，禁言令限制了特朗普“在总统竞选高峰期就核心重要问题发表核心政治言论”。但上诉法院不同意。在周二公布的判决清单中，法院表示不会自动受理此案，并写道“不直接涉及实质性的宪法问题”。特朗普的律师本质上是在寻求一条捷径来加快他们的上诉，但该上诉上个月被该州的中级上诉法院驳回。据法院发言人加里·斯宾塞 (Gary Spencer) 称，他们现在有 30 天的时间提出上诉许可动议。在审判开始前几周，即 3 月 26 日，检察官对这位共和党总统候选人倾向于攻击与其案件有关的人员表示担忧，随后默尚下达了禁言令。在审判期间，默尚认为特朗普藐视法庭，并因违反禁言令对他处以 1 万美元罚款。法官威胁说，如果特朗普再次这样做，他将把他关进监狱。5 月 30 日，前总统唐纳德·特朗普在曼哈顿刑事法庭被判犯有 34 项伪造商业记录的重罪。照片：Pool via Reuters该命令在审判结束数周后仍然有效，最终特朗普被定罪 34 项伪造商业记录罪，检察官称这些罪名是为了掩盖 2016 年大选前向色情演员 Stormy Daniels 支付封口费。选举。丹尼尔斯声称她十年前与特朗普发生过性关系，但特朗普否认了这一说法。他定于 7 月 11 日被判刑。曼哈顿地方检察官办公室曾敦促上诉法院驳回上诉。检察官在自己的信中指出，是否应取消该命令的问题可以通过审判后的法庭文件来处理。特朗普的律师辩称，鉴于他的前律师迈克尔科恩和丹尼尔斯（两位关键的检方证人）持续公开批评他，他应该有权充分处理此案。判决几天后，他们致信 Merchan，要求他解除禁言令。他们上周提出了正式动议，要求撤销限制。检察官必须在周四之前作出回应。预计 Merchan 将在此后不久作出裁决，可能在特朗普 6 月 27 日与总统乔·拜登的辩论之前。“现在有点荒诞不经，对吧？迈克尔·科恩不再是本案的证人，”特朗普的律师托德·布兰奇本月早些时候表示。“审判结束了。”周二，布兰奇和曼哈顿地区检察官办公室收到了寻求评论的消息。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267136/trumps-appeal-gag-order-hush-money-case-dismissed-new-yorks-top-court?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港学生在全球创造性思维研究中得分落后于第一名新加坡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267131/hong-kong-students-score-behind-first-place-singapore-global-study-creative-thinking?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 22:22香港在创造性思维测试中的得分为32分，与以色列相同，但略低于经合组织33分的平均水平。照片：Edmond So在一项关于创造性思维的全球研究中，香港学生的得分略低于平均水平，明显落后于排名第一的新加坡，一位教育专家表示，这一结果应该起到“警示作用”。在首次对创造性思维进行评估时，国际学生评估项目（Pisa）发现尽管 15 岁的香港学生在阅读和数学等核心科目上的得分通常高于平均水平，但其成绩低于经济合作与发展组织 (OECD) 的平均水平。但在教育公平性方面，香港在表现较好的地区中总体排名第一，衡量标准是学生因社会经济背景不同而导致的成绩差异百分比。2022 年评估的分数于周二公布。数学、阅读和科学的成绩于去年 12 月公布。香港 PISA 2022 国家项目经理侯杰泰教授表示，总体结果表明需要改变对课堂创造力的“态度”。“这是一个警钟，”侯杰泰说。“它告诉我们，我们的学生真的不擅长……跳出框框思考。”PISA 每三年举行一次，是一项全球性研究，测试 15 岁学生的母语读写能力、数学和科学等核心科目。自2012年起，每个周期都会轮流开设一个“创新领域”。以往的非传统科目包括解决问题和“全球胜任力”。今年的创造性思维评估包括测量学生产生、评估、改进和交流想法的能力，以及解决社会和科学问题的能力。在参加评估的64个司法管辖区中，香港的得分低于其他16个地方。香港的总体得分为32，与以色列相同，但略低于经合组织的平均水平33。表现最好的司法管辖区包括排名第一的新加坡，得分为41，以及韩国和加拿大，均为38。香港学生在通过写作表达自己的想法方面表现最好，得分为47.6分。得分最低的是科学问题解决和通过视觉方式表达想法，分别为 25.9 分和 25.7 分。性别方面也存在差异，女生比男生高出 3.78 分，而经合组织的平均水平为 2.72 分。在这项研究的 64 个国家和地区中，捷克共和国、澳门和台湾是仅有的其他三个在创造性思维方面表现等于或低于平均水平的地区，尽管在阅读和数学方面的表现高于平均水平。但在得分超过 30 分的国家和地区中，香港在教育公平性方面排名第一，为 5.1%，而新加坡为 14.1%，经合组织的平均水平为 11.6%。教育局表示，研究结果显示，家庭背景和社会经济地位对学生成绩“影响甚微”，香港的教育体系“提供了高质量和平等的教育机会”。侯赛因表示，新加坡等表现最好的国家和地区可能会培养学生更大的创造力他表示，这导致他们的答案往往更“传统”，与同学的答案相似。“这会阻碍我们的发展，”侯德耀说道。“在现代世界，计算机正在为我们做很多传统的[任务]，人类应该更多地跳出固有的思维模式，创造新的解决方案。”去年12月，Pisa显示香港学生在阅读方面的排名从第10位跌至第11位，这是自2000年这项研究推出以来香港学生的最差表现。但当地学生在科学方面上升了两位，至第7位，在数学方面则保持了第4位。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267131/hong-kong-students-score-behind-first-place-singapore-global-study-creative-thinking?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流行歌星贾斯汀·汀布莱克在纽约因醉酒驾车被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267132/pop-star-justin-timberlake-arrested-accused-driving-while-intoxicated-new-york?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 22:23贾斯汀·汀布莱克已被捕，并被指控酒后驾车。照片：TNS当局称，歌手贾斯汀·汀布莱克于周二凌晨在纽约长岛被捕，罪名是醉酒驾车。根据萨福克县地方检察官办公室的一份声明，汀布莱克预计将在长岛东端的萨格港接受审讯。汀布莱克的代表没有立即回应置评请求。警方没有立即发表评论。萨格港是汉普顿的一个沿海村庄，距离纽约市约 160 公里（100 英里）。夏天，这里是富裕游客的热门景点。据《人物》杂志报道，汀布莱克在美国酒店吃完晚饭后被拘留。年轻的汀布莱克是迪士尼米老鼠俱乐部的成员，他的演员伙伴包括未来的女友布兰妮·斯皮尔斯。他因出演热门男子乐队超级男孩而声名鹊起，并于 2002 年开始个人录音生涯。作为一名演员，汀布莱克在《社交网络》和《朋友也上床》等电影中大获好评。他曾获得 10 项格莱美奖和 4 项黄金时段艾美奖。去年，斯皮尔斯出版了回忆录《我心中的女人》，汀布莱克因此成为头条新闻。书中有几章专门讲述了他们的关系，包括关于怀孕、堕胎和痛苦分手的非常私人的细节。三月份，他发行了六年来的第一张新专辑《Everything I Thought It Was》，怀旧的《Everything I Thought It Was》回归了他熟悉的未来放克音乐。汀布莱克将于周五和周六在芝加哥举办两场演出，然后定于下周二和周三在纽约麦迪逊广场花园演出。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267132/pop-star-justin-timberlake-arrested-accused-driving-while-intoxicated-new-york?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港学校校长否认私有化纠纷中管理不善的指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267134/hong-kong-school-principal-rejects-allegations-mismanagement-amid-privatisation-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 22:38黄大仙孔教大成小学。主办机构孔教学院上周六表示，计划于 2026-27 年间停止运营这所受资助学校。图片：谢美玲香港一所小学的校长否认教育当局指与办学团体就私有化计划发生争执是管理问题所致的指控。黄大仙孔教大成小学校长潘淑娴在教育局表示将委任管理人员协助该校管治委员会履行职责，并确保管理表现令人满意后，发表上述言论。学校办学团体孔教书院上周六表示，计划于2026-27 年度停止营运这所资助学校，并将其转变为收取债券的私人机构。但包括潘淑娴在内的六名校董表示，当局并未就该计划妥善征询他们的意见。“我非常欢迎教育局介入此事，”潘淑娴说，但强调这场争吵与学校的日常管理无关。“我非常欢迎教育局介入此事，”潘淑娴说，但他强调这场争吵与学校的日常管理无关。“我非常欢迎教育局介入此事，”潘淑娴说，但他强调这场争吵与学校的日常管理无关。希望教育局介入的同时，也澄清何谓管理不善，以免有人大惊小怪，混淆视听。”潘氏表示，孔院与多位校董对停校计划有不同意见，未能达成共识。“孔院亦拒绝按照学校管治架构，召开校董会，以公开透明的方式讨论计划。”教育局发言人表示，《教育条例》赋予办学团体法定权力，可决定是否接受政府资助。她又指，“管理不善”是指领导层在讨论停校计划时，未能就过渡计划达成共识。该校长周一透露，校监汤伟纶去年12月曾告诉她，希望与外界机构签订合约，将学校转为收费昂贵的私人机构债券。管理委员会上周五向教育局发送了一封法律信函，寻求帮助，因为他们评估纠纷已经失控。图片：Sam Tsang校长表示，6月5日，校监要求在10天内紧急与家长会面讨论“学校发展”，未能达到规定的14天通知期，而校董会和家长小组则希望重新安排会面时间。潘表示，在学校管理层未经校董会同意拒绝发出相关通告后，唐于6月11日在校园外派发传单，告知家长上周六的会议情况。她说，6月15日的会议，180名家长中只有4人出席。“他上周六来到学校，要求区内其他四所学校的教职员工来我们校园招收学生，这太荒谬了，”潘说。校董会评估纠纷已经失控，上周五向教育局发送了一封法律信，寻求帮助。唐监表示，学校管理层在4月份被告知，学校计划将学校改建成私立学校并停止招收小一学生。他还指责学校管理层不让办学团体与家长见面。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267134/hong-kong-school-principal-rejects-allegations-mismanagement-amid-privatisation-dispute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国有关月球背面样本的历史性论文会是英文还是中文？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267042/will-chinas-historic-paper-lunar-far-side-samples-be-english-or-chinese?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267042/will-chinas-historic-paper-lunar-far-side-samples-be-english-or-chinese?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逾18万香港居民尚未换领旧身份证</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267126/more-180000-hong-kong-residents-have-yet-replace-old-identity-cards?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 21:37位于将军澳的入境事务处新总部。照片：Edmond So入境事务处表示，尽管五年前启动了身份证换证计划，但仍有超过 18 万香港居民尚未更换旧身份证。入境事务处周二公布了最新数据，宣布将从 2025 年 5 月开始使某些年份出生的居民的旧身份证失效，但取消旧身份证不会影响据香港特区政府新闻公报，香港特区政府于2018年12月开始进行身份证换证工作，约九成香港居民已换领新身份证，防伪功能有所改善。入境处副处长戴志远表示，估计仍有18.2万名香港居民尚未换证，相信大部分居民居于海外。旧身份证失效工作将分两个阶段进行。戴志远说：“1970年或以后出生的香港居民，其旧身份证将于2025年5月12日失效。”1969年或以后出生的香港居民，其旧身份证将于明年10月12日取消。“截至上月，约有九成香港人已换领身份证，较2017年上一次换证工作的92%略低。” 2003年，”戴志远说。入境事务处副处长戴志远表示，估计有182,000名本地人尚未更换身份证，他相信他们大部分居住在海外。照片：Edmond So他解释，人数下降的原因有很多，包括疫情期间的旅游限制，很多香港人无法回港换证。“虽然身份证失效不会影响公民的居留权，但不能用它申请新护照，”他说。该部门表示，包括观塘一个临时办事处在内的五个办事处每周可处理 6,000 至 6,600 份换证申请。60 岁的退休人士 Candy Lam 周二下午到将军澳办事处换证。她说，她 30 年前移民加拿大，周一回港。“我回港是要探望亲戚，大约一个月前我就预约换证了，”她说。Lam 补充说，程序进展顺利，整个过程非常顺利，耗时不到15分钟。该更换计划原本预计在四年内完成，但由于疫情原因，从2022年延长至2023年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267126/more-180000-hong-kong-residents-have-yet-replace-old-identity-cards?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国房地产危机导致房主以创纪录的速度争相偿还抵押贷款</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3267105/chinas-property-crisis-sees-homeowners-scramble-pay-mortgages-record-pace?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3267105/chinas-property-crisis-sees-homeowners-scramble-pay-mortgages-record-pace?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英特尔中国子公司收购苹果供应商立讯精密电信子公司的少数股权</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3267114/intels-china-arm-acquires-minority-stake-telecoms-subsidiary-apple-supplier-luxshare?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 21:00英特尔的最新投资正值美国对大陆的科技限制日益增多之际。图片：Shutterstock根据商业注册记录，英特尔中国公司已收购了苹果供应商立讯精密工业电信子公司的少数股权，因为这家美国半导体巨头正试图应对世界两大经济体之间的地缘政治紧张局势。根据中国企业数据库企查查周一发布的信息，东莞立讯科技是一家 5G 相关产品制造商，用于数据通信和无线网络，该公司已将英特尔中国公司添加为其股东之一，持有 3% 的股份。总部位于深圳的立讯精密（也称为 Luxshare-ICT）拥有其电信子公司近 90% 的股份。电子产品合约制造商立讯精密生产一系列 Apple 产品，包括 iPhone、AirPods、Apple Watch 和混合现实耳机 Vision Pro。英特尔和立讯精密周二未立即回应置评请求。东莞立讯科技的总部和主要制造工厂位于广东省南部城市东莞市松山湖高新技术产业开发区。图片：南华早报英特尔在大陆的最新投资反映了该公司在推动用于开发人工智能系统的复杂数据中心建设方面的努力。英特尔最近在台湾的 Computex 贸易展上推出了其新的 Xeon 6 数据中心处理器，几个月前，它推出了用于企业生成式 AI 项目的 Gaudi 3 芯片。然而，美国的技术制裁已促使英特尔开发其 Gaudi 加速器的修改版本，发布了针对中国市场的 HL-328 和 HL-388 芯片，其功能有所降低，以遵守华盛顿的出口限制。尽管中国市场在 2023 年占其总收入的 27%，但英特尔在 5 月份警告称，由于美国新颁布的对华为技术有限公司 (Huawei Technologies) 的芯片出口禁令，其第二季度收入预计将跌破此前预期的 125 亿美元至 135 亿美元的中点。今年 5 月，美国政府撤销了允许华为从英特尔和高通购买芯片的某些许可。Apple AirPods 供应商立讯精密工业（Luxshare Precision Industry，又名 Luxshare-ICT）组装混合现实耳机 Vision Pro。图片：Shutterstock东莞立讯精密成立于 2017 年，据其网站称，其主要客户包括中国科技巨头华为和联想集团。根据该公司的年度报告，电信产品和组件占立讯精密 2023 年总收入的 6%，比上一年增长 13%。周二，立讯精密在深圳的股价收盘上涨 2.68%，至 37.99 元（5.23 美元）。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3267114/intels-china-arm-acquires-minority-stake-telecoms-subsidiary-apple-supplier-luxshare?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士：菲律宾对美国反疫苗报告感到愤怒，其可能产生的影响可能使中国受益</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267123/amid-philippine-anger-over-us-anti-vax-report-possible-fallout-could-benefit-china-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267123/amid-philippine-anger-over-us-anti-vax-report-possible-fallout-could-benefit-china-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿联酋如何利用与中国的关系满足自身安全需求</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3266924/how-uae-leveraging-ties-china-its-own-security-needs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3266924/how-uae-leveraging-ties-china-its-own-security-needs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿的新西藏政策法案“可能适得其反”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267053/washingtons-new-tibet-policy-bill-likely-be-counterproductive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267053/washingtons-new-tibet-policy-bill-likely-be-counterproductive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>