<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 09:18:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国呼吁战后加沙计划在与埃及进行会谈中加速</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299884/china-calls-post-war-gaza-plans-be-sped-talks-egypt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 16:00   埃及外交大臣Badr Abdelatty（左）和他的中国对手Wang Yi在周六通过电话发言。照片：法新社  中国外交大臣王伊说，战后加沙的重建和治理计划应在与埃及埃及同行Badr Abdelatty进行会谈中加速。 。 周六的电话，王还重申了北京对巴勒斯坦人的持续支持，以统治加沙和两国解决方案。 “这是根据中国外交部的声明，王告诉阿卜杜拉蒂。王王说加沙是巴勒斯坦领土的一部分，任何冲突后的治理都应该遵守，加沙是彻底解决和持久的和平。 “巴勒斯坦人统治巴勒斯坦”的原则。   是在本月早些时候美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）提议“接管”加沙的加沙并强行将巴勒斯坦人从飞地中移走将其变成中东的“ Riviera”。 相比之下，北京支持基于“ 1967年边界”的两国解决方案。这将需要拆除西岸的以色列定居点，并确保巴勒斯坦人完全统治西岸和加沙。 星期六的电话是北京以来北京以来对加沙后战后治理的首次讨论之一。以色列和哈马斯上个月签署了三部分停战的初始阶段。 第二阶段旨在建立永久停火，而第三阶段开罗官方中东新闻社报道，埃及官方中东新闻社报道，埃及官方中东新闻社报道，埃及官方中东新闻社报道，埃及官方中东新闻社报道，埃及官方中东新闻社报道，埃及官方中东新闻社报道，埃及官方中东新闻社报道，埃及官方中东新闻社报道，埃及官方中东新闻社报道，埃及官方中东新闻社报道埃及官方中东新闻社报道说部发言人塔米姆·哈拉夫卢比奥在华盛顿，当埃及外交大臣坚决拒绝特朗普对加沙的大规模流离计划。 王在星期五在菲萨尔·本萨尔·本萨尔·本萨尔·本萨尔·宾·法汉·阿卜杜拉（Prince Faisal bin Farhan bin Abdullah Abdullah Abdullah）遇到了他的沙特阿拉伯王子。南非约翰内斯堡。利雅得（Riyadh中东和平的积极作用”。作为回应，王重申中国将“与阿拉伯兄弟站在一起”以“补救历史不公正”。 这些谈话是在费萨尔在利雅得遇见卢比奥之后几天举行的，这次会议也触及了未来加沙的重建。  中国高级外交官说，加沙是巴勒斯坦领土的一部分，任何战后的治理都应遵守“巴勒斯坦统治巴勒斯坦”的原则。照片：DPA    王与两个阿拉伯大国的讨论是北京为在中东发挥更为积极作用的最新努力，尤其是在特朗普对加沙的提议广泛的提议之后王在该地区被拒绝。 在上周致联合国安理会的讲话中，王表示强烈反对特朗普的计划，称加沙不应被视为“在政治谈判中讨价还价的筹码。 7月在中国首都进行会谈，之后他们签署了一项统一协议，概述了战后加沙的潜在治理结构。&lt; /p&gt;   获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299884/china-calls-post-war-gaza-plans-be-sped-talks-egypt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉米·莱（Jimmy Lai）为香港剥夺自由的“严峻”预测</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3299894/jimmy-lai-defends-grim-predictions-hong-kongs-deprivation-freedom?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 16:10   吉米·莱（Jimmy Lai）对两项与外国军队勾结的阴谋指控不认罪，而三分之一的阴谋印刷和分发了煽动性出版物。照片：法新社  前媒体老板吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee-Ying ，在拒绝检察官的说法时，他激起了居民对北京对城市紧张的抓地力的恐惧。 现已失业的苹果每日小报的创始人返回了周一，西九龙法院的证人箱在检察官继续烧烤他的辩称的是关于香港未来的未来之后的猜测。 这位77岁的被告是在他的马拉松国家安全审判中，与外国联盟的两项阴谋指控以及三分之一的阴谋打印和分发煽动性出版物。 检察官强调莱为Apple Daily写的四篇评论文章以及他在社交媒体上进行的现场广播采访声称，他打算以一系列毫无根据的言论对中央和地方当局造成不满。 在板凳之间增长。 当赖的口头证词进入第45天时，证人箱，夫人埃丝特·托·托（Esther Toh Lye-Ping）女士猛烈抨击莱（Lai）在检察官处阐述了无偿指控  在Tseung Kwan O.的Apple Daily大楼。检察官强调了吉米·莱（Jimmy Lai）为苹果日报（Apple Daily）写的四个评论，以指控他打算对中央政府和地方当局造成不满。照片：May Tse    在回应检察官的指控中，他在其中一篇文章中对香港和新疆之间的比较毫无根据自由和法治并非没有依据。 “如果您诚实地问自己，现在在香港有人可以说实话吗？”他告诉法院。  toh驳回了这一答案作为政治演讲，并宣布法院在其裁决中不承担任何责任。 夫人夫人司法大法官Susana d&#39;Almada Remedios问莱要避免对检察官的问题做出很长的答案，但莱保持沉默，只有在法官两次重复她的请求之后才得到肯定的回答。 在7月5日的题为“采用”莱伊（Lai）说，良心的支柱正在支持。”，“一个有爱心的朋友”敦促他通过断言与外部元素的勾结，因为这是叛国罪。 。莱在一周后发表的另一篇题为“从贫瘠到繁荣，然后落在封建制度的悬崖上”的文章中，莱说：“很难保证我们不会去在《国家安全法》的统治下，拥有电子监控和集中营”。 他还认为，商业部门将对法治失去信心，并避免在香港进行数百万笔交易，他说最终将危害该市作为全球领先的金融中心的地位。我们将生活在一个微弱无望的世界中。检察官对被告提出的类似批评的讽刺提到，要“停止躺在法庭上”。  莱坚持他的指控是基于他从各种新闻来源收集的信息，但他承认他没有进行自己的事实检查练习。 “这是我从我读的内容中猜测的，我受过教育的猜测已经通过。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3299894/jimmy-lai-defends-grim-predictions-hong-kongs-deprivation-freedom?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人脑如何工作？中国团队的“开创性”研究提供了线索</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299882/how-does-human-brain-work-chinese-teams-groundbreaking-study-offers-clues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 15:29   大脑连接不仅仅是区域之间的信号，但对人脑较高功能的理解仍然有限。照片：ShutterStock   “如果您想繁荣，先修建道路，”在1980年代后期中国建筑狂欢期间，它的口号。 发展人的大脑可能遵循类似的原则，中国​​科学家的新“开创性”研究建议。 根据他们的发现，人类大脑中有三个隐藏的“信息高速公路”  - 大多数大脑结构都可以 他们的论文本月初发表在《神经科学杂志》上，揭示了生物学和连通性如何交织以建立大脑。 由The的Fan lingzhong博士领导中国科学院的Brainetome Center，研究小组分析了从100位健康成年人的大脑成像数据，以绘制跨大脑皮层的结构连接。 使用高级扩散跟踪技术，团队在每个半球中绘制了30,000多个神经途径，揭示了非常一致的模式，以至于类似于生物路线图。 通过使用一种称为扩散嵌入的机器学习算法，研究人员将大脑蒸馏出来。连通性分为三个主要轴：跨越大脑冠的“背腹道”;从正面到后延伸的“ Rostrocaudal Way”；和“中外侧方式”  - 桥接人体第二大器官的内部和外部区域。 在一起，这些轴占神经接线的变异性的33％ 。 大脑的神经网络由数百亿个神经元和数万亿个连接组成。正如我们认为，学习和处理情绪的那样，这些神经网络在整个大脑中静静地运作。 这些大脑的连接不仅远远超出了区域之间的信号。皮质区域之间的相互作用在产生行为和认知中起着至关重要的作用。但是，我们对大脑较高功能的理解仍然非常有限。这些连接是自发形成的还是编程的？是什么引起了每个大脑区域，以及它们提供什么特定功能？ 新研究可以帮助解决这些紧迫的问题。 “大脑开始关注该研究的相应作者范（Xinhua）引用了胚胎发育过程中的遗传“蓝图”。  这表明，尽管与大脑的神经连接相比，基因的数量受到限制，但基因可以通过一些简单的规则来影响复杂连接的布局。 研究推测这些规则是“梯度驱动”模式，基因通过空间梯度指导大脑连接的精确接线。 研究深入研究更深入的是，比较了由美国国立卫生研究院赞助的人类连接项目（HCP）的双胞胎脑扫描。该项目的目的是构建“网络图”或“连接”，该项目将阐明健康的人脑内的解剖和功能连接，并产生一系列数据，以促进研究此类脑部疾病的研究作为阅读障碍，自闭症，阿尔茨海默氏病和精神分裂症。 结果表明，相同的双胞胎表现出非常相似的神经高速公路，而兄弟双胞胎则显示 发现三个关键的发育基因 -  FGF8，PAX6和WNT3-被发现会产生持久的影响，早在胚胎阶段就引导大脑区域的分化，并将结构完整性保持在成年期。 同行评审者称这项工作为“开创性”，因为它提供了一个统一的框架来解码自闭症和精神分裂症等疾病，神经沟通分解。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299882/how-does-human-brain-work-chinese-teams-groundbreaking-study-offers-clues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>更多的Pogo突袭Stoke担心骗局活动的“家庭手工业”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3299876/more-pogo-raids-stoke-fears-about-cottage-industry-scam-activities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3299876/more-pogo-raids-stoke-fears-about-cottage-industry-scam-activities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国在镇压中逮捕了成千上万的人称为“魔鬼亨特行动”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3299878/bangladesh-arrests-thousands-crackdown-dubbed-operation-devil-hunt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 15:14   孟加拉国警察局在孟加拉国达卡最高法院前的警察。照片：EPA-EFE   孟加拉国安全部队在针对据称与Sheikh Hasina的政府有关的为期两周的镇压团伙后，已逮捕了8,600多人。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt; 逮捕行动随着首都犯罪水平上升而增加，警方说，自1月以来，抢劫的数量已翻了一番年。  Jahangir Alam Chowdhury是临时政府内政部负责人，该部在2024年8月由学生主导的革命被罢免后接管后，命令军官加强“魔鬼亨特行动”。 警方说，自2月8日行动开始以来，安全部队已逮捕了8,600多人。  Chowdhury指责哈西娜（Hasina）举行的犯罪分子的阿瓦米联盟（Awami League）聚会，指责他们想“破坏”该国。 “魔鬼亨特行动将继续，我们不会让肇事者睡觉或休息，”乔杜里告诉记者紧急情况通报以解决安全性的星期一早些时学生对一群暴力犯罪感到生气的抗议，许多要求乔杜里辞职。 “我们不知道这种&#39;狩猎&#39;实际上是在实现什么，”研究生萨迪亚·阿夫雷·梅尔（Sadia Afreen Mou）说。 /p&gt; “情况越来越糟。强奸的数量在增加，而袭击和抢劫使生活变得难以忍受。 。 /&gt; 获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3299878/bangladesh-arrests-thousands-crackdown-dubbed-operation-devil-hunt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国妈妈在高速公路上拉开了身体惩罚的儿子，他威胁要跳车</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3299414/china-mum-pulls-over-highway-physically-punish-son-who-threatened-jump-out-car?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 14:00   一个愤怒的母亲在男孩发脾气后用棍子在路边殴打儿子后，引发了在线育儿辩论。照片：SCMP Composite/Douyin   中国的一名妇女在高速公路上停下了汽车击败她的小孩，因为他威胁要跳出车辆后无法承受他的不良行为。   2月中旬在河南省郑州的事件的视频片段在社交媒体上播出，并引发了激烈的在线辩论 受刺激的母亲姓氏姓，被拍摄，在迫使儿子离开车上以“教育”他之前，在高速公路的紧急道路上停下了汽车。杭州每天。 一个病毒式视频显示，女人用树的树枝鞭打她的儿子，同时抓着外套阻止他逃跑。 那个男孩，被认为的男孩大约八岁的时候，听到他的母亲鞭打他。  一个病毒的在线视频显示，母亲在路边用棍子殴打了儿子。照片：douyin    目前尚不清楚谁拍摄了视频。 张说她很生气，因为她的儿子不想让旅行回家 男孩开始进行吵闹的抗议活动，并威胁要跳出车辆。 “我发现口头教育无效。张引用说。但是我再也不能忍受他了。我需要立即教他一课。”她补充说。 中国的道路安全法规规定，在非紧急情况下，车辆占据高速公路紧急车道的人们将面临200元人民币（27美元）  张说，她的国内规则是，当父母在教育孩子时，家庭中的其他成年人不能干预。 这就是为什么拍摄事件的另一个人没有干预的原因。  2月18日，张在社交媒体上发布了一段视频，她的儿子在社交媒体上承认他错误。  母亲在男孩抱怨他不想在车上回家后，怒气冲冲。照片：Douyin    “我意识到在高速公路上跳出汽车是非常危险的。这是错误的。我希望其他孩子不会向我学习。”  在领先的社交媒体平台上观看了500万次。 “起初我以为母亲不稳定。但是在得知事件的细节后，我支持她。如果他跑到路中间怎么办？回家后最好打他。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3299414/china-mum-pulls-over-highway-physically-punish-son-who-threatened-jump-out-car?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的C919 Jet通过Lunar新年测试，因为使用率飙升</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3299871/chinas-c919-jet-passes-lunar-new-year-test-usage-rate-soars?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 14:01     a C919在2月在新加坡航空展上演出。在农历新年旅行期间，中国制造的喷气式飞机的利用率飙升。照片：新华社
  中国第一架本土狭窄的飞机C919，在处理Lunar New Year New Year Travel Rush期间的航班激增之后，朝着证明其可靠性迈出了又一步。 &lt; &lt; p&gt;三大中国国有航空公司比以往任何时候都更加强烈地使用C919舰队，每个C919在40天的假期中平均每天保持6.5个小时期间。 尽管航空公司部署了空中客车和波音飞机，但假期仍然代表了C919的测试，因为与去年相比，其利用率飙升了40％。 “ C919证明了其作为日常使用飞机的可靠性，与空中客车和波音相比，没有明显的弱点。”航空分析师。 周六结束的Lunar新年旅行期，随着中国各地的家庭与亲戚团聚，每年的旅行需求都引起了巨大的旅行需求。 对空中的需求根据民用航空管理局（Civil Aviation Administration）的数据    中国航空公司的C919在假期期间处理了300,000名乘客旅行，该航空公司大多在相对较短的国内路线上使用了飞机  C919S乘坐38条路线，每天的飞行平均每天3.3架飞行，而花费就在38条路线上，每次飞行两个小时。这些航班平均为83.2％，略低于行业平均水平85.3％。假期期间由C919完成的路线。中国东部于一月份推出了上海港的路线。他说，C919进入了“扩展和学习效率”的阶段。  C919的Lunar新年飞行没有任何机械问题，尽管飞机仍然是“早期”帕特尔说，本身。许多基于海外的海外。  comac的单式飞机，最多可容纳192名乘客，与规格上的空中客车320和波音737相似。去年，这家中国公司从中国主要航空公司收到了300多个C919的订单。 波音公司在中国的737架最大飞机的737架飞机的利用率为每天9.8小时，而新的新年旅行期则为9.8小时数据平台显示，空中客车320neo的leap-1a平均每天空中9.5小时。李说，他们有许可在许多国外飞行。 C919仍然缺乏国外清除的水平。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3299871/chinas-c919-jet-passes-lunar-new-year-test-usage-rate-soars?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾和日本注视着中国，同意加强国防合作伙伴关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3299872/eyes-china-philippines-and-japan-agree-enhance-defence-partnership?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 14:03   日本国防部长纳卡塔尼（Gen Nakatani）和菲律宾吉尔伯托·特奥多罗（Gilberto Teodoro）。照片：日本国防部长中纳卡塔尼（Gen Nakatani）说，法新社  日本和菲律宾周一同意，面对印度太平洋地区“日益严重”的安全环境，进一步加深了国防联系。星期一。    “我们周围的安全环境变得越来越严重，两国作为战略合作伙伴有必要进一步加强国防合作与合作，以维持和平纳卡塔尼通过翻译者说。军事之间的高级战略对话并加深信息共享。  日本国防部长中塔尼（Gen Nakatani）周日访问了马尼拉以北的军事基地。照片; EPA-EFE    日本的许多亚洲邻国，包括菲律宾，都受到日本侵略性，直到在第二次世界大战中失败。 ，但安全纽带在过去的两年中，由于日本和菲律宾对中国在该地区越来越自信的行动有着共同的关注。 去年，马尼拉和东京签署了一个具有里程碑意义的军事协议，允许在彼此的土壤上部署部队。 日本和中国一再面对无人居住的日本管理岛屿，东京称之为Senkaku和北京称之为散甘酱。  &lt; &lt; &lt; p&gt;菲律宾和中国在南中国海也经常发生冲突，围绕有争议的浅滩和荒原，落在马尼拉独家经济中 马尼拉上周说，中国军事斩波器在南中国海有争议的士嘉堡浅滩上的菲律宾渔业飞机附近进行了“危险的演习”。        &lt; P&gt;人民解放军说，菲律宾在浅滩上方派出的C-208轻型实用飞机“非法入侵空域”，在中国被称为Huangyan Island  中塔尼（Panatag Shoal）或巴霍·德·马西林（Bajo de Masinloc）。 400万美元）在2023年安全援助。 马尼拉是东京官方安全援助的第一批接收者之一，这项计划针对 在12月，两国签署了第二项安全协议，日本同意提供菲律宾海军刚性船体充气船（RHIB）和其他沿海雷达系统。 /p&gt; 日本已采取措施提高其安全性和防御性火力，包括反击能力，该功能从该国战后原则中脱颖而出，仅关注自卫。在2027年的五年内，国防支出增加了一倍，以增强其军事力量。 彭博社和美联社的其他报告 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3299872/eyes-china-philippines-and-japan-agree-enhance-defence-partnership?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‘港币2美元的运输补贴可能会阻止香港老年人工作''</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3299870/hk2-transport-subsidy-cuts-may-discourage-elderly-hongkongers-working?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 13:40   当局已提议将港人2（25美分）公共交通优惠计划下的旅行数量限制为每月240。照片：迪克森·李  香港削减老年运输补贴的最新提议引发了立法者的批评，有人认为此举可能会阻止高级居民上班。  &lt; &lt; &lt; &lt; P&gt;当局提出了将港人2澳元（25美分）公共交通优惠计划下的旅行限制为每月240，并要求用户支付的20％通常价格超过10港元的人的常规价格。 这种调整每年可以节省政府每年1亿港元至3亿港元之间。 议员周一表达了这种措施可能破坏这种措施的担忧政府自己的政策目标是鼓励更多的老年人工作。当前的60岁及以上老年人的乘车租金折扣的重视。张在广播节目中说。 “游乐设施的2美元折扣可能会给我们60岁以上的老年人带来更大的激励或经济成本效益工作。”  他还说，对于许多老年人来说，运输成本可能是就业的重大障碍。超过1,000港元的费用，还有其他费用，许多老年人可能不会从事零工。工作。    香港议员说，拟议的裁员可能会阻止高级居民上班。照片：Eugene Lee    议员说，滥用当前系统的限制。 他将与计划相关的支出激增归因于该决定   “现在的问题是，其增长率远远超过了我们的通货膨胀和GDP”，将资格年龄从65岁降低到60岁。张说，指的是与运输补贴相关的费用。 议员斯坦利·李·赛翼（Stanley Li Sai-wing）也在Legco的运输面板上，回应了这种情绪，因为他说拟议的10 hk $ 10售价将迫使老年人重新审议他们的他们的重新考虑。旅行选择，公交公司应该在管理计划的成本方面发挥更积极的作用。 “公交公司，如此大的利益相关者，应该李说，敦促公共汽车公司在出口上安装机器，根据旅行的车站数量准确地收取票价。 政府决定审查HK 2加元的票价计划的决定是为了解决问题的努力。预计在当前财政年度的赤字将近1000亿美元。 在过去的五个财政年度中，政府支付了超过107亿港元的报销支付公共交通工具运营商，成本从2019  -  20年的12亿港元升至2023  -  24年的39亿港元，预计在2024  -  25年达到60亿港元。 在同一广播计划中，高级居民姓Lau挑战了政府割伤拐角处的方法，并指出许多老年人使用公共交通工具来进行基本任务，例如杂货店购物家庭。 “我曾经上班，为社会做出了贡献并缴税。这是对高级居民的让步。”她说。 “为什么当您有1000亿港元的赤字时，您全力以赴，例如在长途路线上进行短途旅行？” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3299870/hk2-transport-subsidy-cuts-may-discourage-elderly-hongkongers-working?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SAG奖最高奖获得梵蒂冈惊悚片，TimothéeChalamet的最佳演员</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3299864/sag-awards-top-prize-goes-vatican-thriller-conclave-best-actor-timothee-chalamet?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3299864/sag-awards-top-prize-goes-vatican-thriller-conclave-best-actor-timothee-chalamet?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国欢迎其新的“ AI公务员”，但并不是每个人都很高兴</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3299432/china-welcomes-its-new-ai-civil-servants-not-everyone-happy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3299432/china-welcomes-its-new-ai-civil-servants-not-everyone-happy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚推出了新的数十亿美元的丹坦塔拉主权财富基金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3299859/indonesia-launches-new-multibillion-dollar-danantara-sovereign-wealth-fund?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 12:35   印度尼西亚总统Prabowo Subianto。照片：法新社  印度尼西亚周一推出了一项新的主权财富基金，该基金将旨在管理价值超过9000亿美元的州资产，因为总统普拉博沃·苏比安托（Prabowo Subianto）希望在东南亚最大的经济体中涡轮增长。  最近就职的领导人已承诺将该群岛的年增长率从5％​​提高到8％，订购了价值数十亿美元的削减在上周的政府中，引发了他统治的首次抗议。  Prabowo在雅加达的总统宫殿签署了一份文件，启动了名为Daya Anagata Nusantara或Danantara的新基金，该基金是在新加坡投资部门建模的。蒂姆斯克（Temasek）并于本月在总统统治联盟主导的议会中获得批准。 “我作为共和国总统他在印度尼西亚，签署……政府法令……关于投资管理机构的组织和治理，Daya Anagata Nusantara。根据州新闻社安塔拉（Antara）的说法，最初的预算为200亿美元。 政府尚未指定哪些国有公司将属于该基金，但Prabowo表示他希望它要管理超过9000亿美元的资产。   截至2023年，政府数据显示，国有企业资产的价值为6375亿美元，远低于Prabowo的目标。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p&gt; 他将使用该基金作为投资工具，并表示可以用于为今年的十多个项目提供资金，预计在包括可再生能源和食品生产。 丹坦塔拉将是印度尼西亚第二次主权财富基金，仅次于2021年启动的印度尼西亚投资局，并持有105亿美元的资产。   “此活动总统秘书处发言人Yusuf Permana在一份声明中说：“标志着该国战略投资管理转型的新时代周日。 “这也是政府致力于实现的承诺的一部分……旨在通过可持续和包容性投资将印度尼西亚的经济提升到更高水平的宏伟愿景。基金丹坦塔拉（Danantara）和一个雄心勃勃的数十亿美元免费午餐计划，在印度尼西亚城市（包括东部城市麦卡萨尔）（包括东部城市），警方开除了泪水的抗议活动。 Prabowo在1月下旬宣布的紧缩措施的GAS。 上周引发了集会，这是一个社交媒体运动的基础，称为“黑暗印度尼西亚”。 该基金还将直接报告给Prabowo和一些专家警告说，它将需要适当的监控和管理，否则可能会引起治理问题。  Danantara的发射也受到社交媒体上的一些反对印尼人对一个以繁文tape节和腐败闻名的国家的财务处理感到生气。 “国家甚至无法正确管理人寿保险。它如何管理Danantara风格的主权财富基金？”问一个用户x。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3299859/indonesia-launches-new-multibillion-dollar-danantara-sovereign-wealth-fund?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的导弹突破，来自我们的博士难民，巴厘岛税：5个周末您错过了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3299847/chinas-missile-breakthrough-phd-refugees-us-bali-tax-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 12:00   波音的Starliner航天器经历了氦气泄漏，在国际空间站搁浅了两名NASA宇航员。现在，中国科学家利用这种情况提出了科学的突破。照片：NASA通过AP   我们上周末整理了报道中的故事，以帮助您了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看更多我们的报告，请考虑。    中国的长3月5日火箭在海南省的Wenchang太空发射中心。照片：xinhua        福丹大学是一些创新的方法之一，以吸引海外中国学生，在美国的资金削减和招生暂停中。照片：xinhua         &lt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; 游客在2月3日在印度尼西亚巴厘岛的库塔海滩漫步。巴厘岛去年欢迎630万外国游客。照片：Epa-efe        插图：lau ka-kuen          &lt;&gt; &lt;&gt; 正面心理学家史蒂芬妮·哈里森（Stephanie Harrison）拥有她最畅销的指南新的幸福：在一个犯错的世界中获得幸福。照片：新的快乐  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3299847/chinas-missile-breakthrough-phd-refugees-us-bali-tax-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当中国旅行者选择日本时，泰国的旅游目标是</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3299854/thailands-tourism-goal-doubt-chinese-travellers-opt-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3299854/thailands-tourism-goal-doubt-chinese-travellers-opt-japan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港财务负责人可能使篮球投注合法化以提高收入</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3299851/hong-kongs-finance-chief-may-legalise-basketball-betting-raise-revenue?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.24 11:37   香港财务负责人正在考虑将篮球投注合法化，以提高政府收入并解决该市1000亿港元的赤字。照片：AP   香港财务负责人正在考虑通过将篮球投注合法化作为解决该市的1000亿美元（129亿美元）财政赤字的措施的一部分来提高政府收入，该帖子已经学到了。 在保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）的预算演讲前两天，一位内部人士周一证实，当局可以允许香港骑师俱乐部   俱乐部首席执行官Winfried Engelbrecht-Bresges去年在媒体采访中说， 扩大其投注方案以覆盖篮球。下注篮球，如果博彩合法化，俱乐部可以将多达60％的人带入法律渠道。 非法体育涉及的钱根据恩格布雷希特·布雷斯吉斯（Engelbrecht-Bresges）的数据，香港人的赌注约为2023年的3500亿港元，篮球占总数的15％。 合法化篮球赌博的合法化可能会导致525亿美元的营业额，接近HK $ 525亿美元他补充说。值班由投注指挥家授权投注的净收入收取。 在2023-24预算中，当局包括2023-24至2027年每年24亿港元的特别足球投注税-28，从俱乐部额外支付120亿港元的投注职责。   Kong Jockey Club总部位于堤道湾体育路。照片：David Wong    去年，财务负责人解释了为什么尽管呼吁各个政党合法化，但他不愿意允许篮球投注。 “为了使额外赌博合法化以增加政府收入，我真的很犹豫。我认为这不是正确的方向。”他在2024年3月的《邮报》组织的一个预算论坛上说。 “如果我们合法化，它将影响我们的青年信号是政府没有足够的钱，我们不介意人们赌博，我们削减了。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3299851/hong-kongs-finance-chief-may-legalise-basketball-betting-raise-revenue?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>