<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 09:16:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港警方突袭涉嫌用作毒品幌子的口袋妖怪卡牌店，查获价值 1000 万港币的冰毒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275171/hong-kong-police-raid-pokemon-card-shop-used-drug-front-seize-hk10-million-ice?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 16:06香港警方查获市值1000万港元疑似冰毒。图片：讲义香港警方突击搜查了一家据称被用作储存毒品幌子的神奇宝贝卡店，逮捕了一名男子，并查获了价值 1000 万港元（130 万美元）的疑似冰毒。警方周二表示，红磡这家占地 400 平方英尺的楼上店铺向公众开放，尤其是神奇宝贝爱好者，包括青少年和儿童，他们经常光顾这家店铺，甚至参加纸牌游戏。毒品调查科督察梁俊轩表示，调查显示，被检获的毒品并没有分发或出售给任何顾客或在店内玩纸牌游戏的人。他还补充说，没有青少年或儿童参与贩毒活动。“但把这么多毒品存放在青少年和儿童可以到的地方，是不负责任和可耻的行为，也增加了青少年和儿童误接触非法毒品的风险，”他说。经过广泛调查，该科人员于周一在红磡商店外截查一名 28 岁的男子。警察在他的随身物品中发现了 5 公斤疑似冰毒的物质。该男子被带回商店，警察在员工休息区又发现了 16 公斤疑似冰毒。警方表示，查获的 21 公斤毒品估计价值 1000 万港元。这名嫌疑人是该商店的一名东主，因涉嫌贩卖危险药物，最高可判处终身监禁。督察梁俊轩表示，没有青少年或儿童参与贩毒活动。图片：讲义梁先生表示，初步调查显示，该毒品储存设施已运营约一个月。他表示，他相信犯罪嫌疑人被贩毒集团以金钱承诺招募，并使用其商店作为幌子经营毒品储存设施，试图逃避侦查。据警方称，这名 28 岁的男子很可能被控贩毒，并于周三在九龙城法院受审。今年前五个月，五种主要非法毒品（大麻、可卡因、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮）的合计缉获量从去年同期的 3.7 吨增加 27% 至 4.7 吨。去年 10 月，海关人员进行了迄今为止最大的一次疑似固体冰毒缉获行动，在一批来自香港的蜗牛壳中发现了 1.1 吨价值 6.4 亿港元的冰毒。墨西哥。2022 年 10 月，海关在墨西哥查获了价值 11 亿港元藏在椰子水中的液态冰毒，这是当地最大宗的非法毒品走私案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275171/hong-kong-police-raid-pokemon-card-shop-used-drug-front-seize-hk10-million-ice?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大学学生因猥亵同学被还押候审</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275177/university-hong-kong-student-remanded-awaits-sentencing-molesting-schoolmate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 16:14东区法院周二判处香港大学学生潘启耀两项猥亵罪名成立。图片：Nora Tam香港大学一名学生因两年多前在宿舍猥亵一名女同学而被还押候审。东区法院周二裁定潘启耀两项猥亵罪名成立，因为他声称自己误以为该名女子对他有感觉，并欢迎他的性挑逗。法庭还发现，被告对投诉人的指控——指她在证词中撒谎以陷害他，同时声称她“对他表现出感情”——是矛盾的。21 岁的潘是香港大学全球创意产业课程三年级学生，2021 年除夕夜，他在李兆基堂袭击了当时是四年级学生的投诉人。在审判中，潘刚进入大学，潘先生是一名副学士学位学生，在当年夏天的一次迎新活动中认识了投诉人，当时投诉人是负责组织和协调活动的组长。他和宿舍的其他几名住户于 12 月 31 日凌晨到投诉人的房间喝酒送别。投诉人称，聚会结束后，潘先生在早上 8 点左右，趁她收拾行李时，用他的生殖器摩擦她的臀部。她补充说，被告随后坐在她身边，用手臂搂住她，摸她的腰。法庭获悉，潘先生后来离开，但又回到她的房间，露出他的生殖器，并要求她帮忙“缓解”他。投诉人直到 2022 年 4 月底才向警方报案。她说，在迎新活动参与者的团圆饭上再次见到潘先生，她感到“非常不舒服”。潘先生，在法庭作证时，潘坚称自己有理由相信，即使投诉人已经在与他人约会，但投诉人仍视他为特别的人。被告还强调，他声称自己在 12 月 31 日与投诉人有过一次“调情”短信交流，称投诉人在一条信息中向他发送了一个爱心表情符号，似乎暗示她想和他单独见面。副裁判官邓子佳周二驳回了这些论点，认为这些论点是自私的，并表示潘没有理由仅仅因为他们一起吃过几次饭，并曾互相求助，就相信她喜欢他。“无论是从[投诉人]的证据还是被告提供的证据来看，法庭都无法想象或发现任何迹象表明[她]可能给了他形成这种错误信念的观点，”邓说。法庭还驳回了潘的申诉，即他的性骚扰是他醉酒。唐先生接受了辩方的请求，下令对潘先生是否适合接受缓刑或社区服务进行评估。但他坚持认为立即监禁仍是一种可能的量刑选择。潘先生将于 9 月 3 日被判刑。猥亵罪最高可判处 10 年监禁，但在裁判法院的上限为 3 年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275177/university-hong-kong-student-remanded-awaits-sentencing-molesting-schoolmate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么 7-Eleven 所有者 Seven & i 的收购将成为日本收购的分水岭</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3275168/why-7-eleven-owner-seven-buyout-would-be-watershed-moment-japanese-takeovers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3275168/why-7-eleven-owner-seven-buyout-would-be-watershed-moment-japanese-takeovers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从新加坡到巴拉望：卡马拉·哈里斯的东盟参与将如何影响她的总统任期</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275117/singapore-palawan-how-kamala-harris-asean-engagement-could-shape-her-presidency?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275117/singapore-palawan-how-kamala-harris-asean-engagement-could-shape-her-presidency?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯可能成为中美关系的下一个理查德·尼克松</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3275132/kamala-harris-could-be-next-richard-nixon-us-china-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3275132/kamala-harris-could-be-next-richard-nixon-us-china-relations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登宣扬针对美国中产阶级的政策，称中国经济主导地位并不确定</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3275155/joe-biden-touts-policies-us-middle-class-says-chinese-economic-dominance-not-assured?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3275155/joe-biden-touts-policies-us-middle-class-says-chinese-economic-dominance-not-assured?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女子体重 50 公斤，接受抽脂手术减掉“小肚子”，导致无法生育</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275104/china-woman-weighing-50kg-left-infertile-after-having-liposuction-lose-little-belly?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 14:00一名体重 50 公斤的中国妇女接受抽脂手术去除“小肚子”，结果导致不孕。照片； SCMP 合成图/Shutterstock中国一名年轻女子因认为自己太胖而接受了腹部抽脂手术，导致永久不孕。《杭州都市快报》8 月 14 日报道，这位 25 岁、体重 50 公斤、身高 1.65 米的女子在浙江省杭州市树兰医院接受了手术。该医院生殖医学科医生钟超说，梅某告诉她，她曾尝试过其他方法来减掉腹部的脂肪，但都失败了。钟超说，她选择抽脂手术是因为她觉得自己“太追求完美，不允许肚子上有点赘肉”。手术后，梅某的月经停了，钟超发现梅某的卵巢已经萎缩，她永远失去了生育能力。社会压力导致一些女性选择通过整容手术来缓解她们的外貌焦虑。图片来源：Shutterstock钟南山表示，尽管肥胖往往与不孕有关，但女性体重过轻也可能是导致不孕的原因。她说，体脂急剧下降会导致雌激素水平下降，从而引起卵巢功能障碍。北京大学深圳医院的陈士宏医生表示，女性有“小肚子”是正常的，因为脂肪可以保护子宫和卵巢。陈士宏批评了诸如蚂蚁腰、筷子腿、巴掌脸等网络挑战，这些挑战宣扬无论个人瘦身都是美的，并引发外貌焦虑。“保持健康比瘦更重要”，一位微博用户说道。“如果你想减肥，运动是你最好的朋友”，另一位用户说道。“减肥没有捷径”，第三位用户评论道。这已经不是第一次了在中国进行的整容手术产生了非常严重的负面后果。2021年，一位拥有13万粉丝的33岁微博网红在接受腹部抽脂和隆胸手术后去世。医生说，女性腹部有点脂肪是正常的，可以保护子宫和卵巢。图片来源：Shutterstock她被诊断出患有坏死性筋膜炎，这是一种细菌感染，很快就会破坏她的组织并导致多器官衰竭。据报道，在中国东部的浙江省，为她进行手术的诊所从她身上提取的脂肪超过了国家卫生部门规定的 2,000 毫升的上限。一名医生后来因医疗事故被停职，诊所也被关闭。今年 3 月，在中国东部的安徽省，一名 43 岁的三个孩子的母亲在从腹部和腰部提取脂肪后因心脏骤停死亡。这名妇女的丈夫声称，诊所的工作人员明知他反对，却说服他的妻子在他出差期间接受手术。该诊所的工作人员没有整容手术资格，当手术中出现并发症时，他们还忽略了心电图监测警报。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275104/china-woman-weighing-50kg-left-infertile-after-having-liposuction-lose-little-belly?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国漫画活动警告农村宗族不要阻碍共产党</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275135/chinese-cartoon-campaign-warns-village-clans-against-hindering-communist-party?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 14:00中国官方网站和社交媒体账户上流传的一幅漫画，旨在警示人们不要与共产党和政府对抗。照片：讲义北京呼吁农村地区的家族宗族不要阻碍共产党和政府出台的政策，这是一项促进党内纪律的运动的一部分。自上周以来，一幅漫画在政府网站和社交媒体上流传，其中一位家族长辈要求他的侄子（一名村官）阻止电信塔的建设。北京发布的连环画讲述了一个关于家族长辈要求亲戚阻止电信塔建设的警示故事。图片来源：宣传单该漫画接着说，该塔被村民拆除，“造成 20 多万元 [28,000 美元] 的损失”，村官被开除党籍。该漫画于 8 月 12 日在江苏省委组织部微信公众号上发布，随后被转载到中国不同地区法院和反腐机构的社交媒体账号和网页上。该出版物将这幅漫画描述为一个“案例研究”，但没有说明它是否基于真实案例，如果是，则未说明事件发生的时间和地点。漫画附带的文字警告说，“近年来，少数心怀不轨的人组织起来，利用宗族内的团结合作与党和政府对抗”。在中国许多重视家族传统的农村地区，宗族——通常由同姓氏的男性亲属组成——具有相当大的影响力。根据中国的《村民委员会组织法》，村民可以通过投票选举官员组成委员会来管理村庄并决定一些村务。政府上周发布的文章称，宗族“形成了‘国中之国’，社会影响极其恶劣”。文章呼吁党员干部“自觉抵制”这种行为。这幅漫画是北京针对去年底宣布的新党纪规则发起的大规模公共教育活动的一部分。新规则于今年生效，扩大了违规和惩罚的范围，例如禁止党员阅读党的不良历史。他们还重申了党反对宗族影响的规定，包括取消“组织和利用宗族影响对抗党和政府”的党员资格。在一些宗族影响强大的地区（如中国南方的广东和福建省）以及一些少数民族聚居地区，村庄管理者往往来自同一个姓氏。他们对宗族利益的维护对党的政策在农村的实施构成了挑战。多年来，北京一再呼吁惩治扎根在农村的家族和黑帮，要求地方政府防止他们“破坏基层政治体系”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275135/chinese-cartoon-campaign-warns-village-clans-against-hindering-communist-party?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港购房者宁愿放弃押金也不愿支付高于市场的价格</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3275149/hong-kong-property-buyers-willing-forfeit-deposits-pay-above-market-prices?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 13:39潜在买家在 2021 年 11 月 CK Asset 的 #Lyos 住房项目推出期间查看该项目的模型。一些买家已经放弃了该项目单元的押金。照片：Edmond So据中原地产研究部称，由于房价持续低迷，上半年没收定金的新房买家数量较去年全年增加近五分之一。中原地产的数据显示，第二季度有 149 起定金没收事件，而今年前三个月有 159 起。今年上半年的 308 起没收案件已经超过了 2023 年的 261 起。据当地媒体报道，亿万富翁李嘉诚家族的旗舰开发商长江实业要求其 #Lyos 住宅项目买家（未继续购买）以高达 32% 的折扣转售单位后支付差价，此后没收案件数量激增。“最初的买家选择分期付款计划，并在 2021 年市场处于高峰时购买了这些单位，”中原地产高级联席董事 Roen Yeung Ming-yee 表示。她补充说，由于过去几年房价大幅下跌，这些买家可能放弃了定金，想着现在重新购买同一套单位。使用分期付款计划的买家只有在房产交付给他们后才开始偿还抵押贷款。开发商通常收取高达购买价格 15% 的预付款。香港官方房价指数 6 月份环比下跌 1.2%，为 2016 年 10 月以来的最低水平。这使得二手房价格在今年上半年下跌了 3.1%。杨先生表示，买家在取消交易时可能必须更加谨慎，因为开发商正在追逐买家以弥补售价差额。杨先生表示，市场情绪现在将变得更加谨慎，因为买家考虑到由于交易取消而无法使用抵押贷款的风险。长江实业位于洪水桥的 #Lyos 住宅项目，单位面积不足 300 平方英尺。图片：长江实业5 月份，长江实业将洪水桥 #Lyos 项目的售价较三年前推出时降低了 25%，随后 15 名买家没收了该项目的定金。该项目是香港所谓“纳米公寓”激增的先锋，纳米公寓是一种面积不足 300 平方英尺的微型单位。开发商表示，如果单位售价较低，原买家可能需要支付差价。据当地媒体报道，长江实业要求一名买家在 14 天内支付 80 万港元的赔偿金，否则将提起法律诉讼，该报道援引了开发商 6 月中旬发出的一封法律信函。长江实业没有回应置评请求。根据 2013 年《一手住宅物业销售条例》，买家在签署临时买卖协议后有权享受为期五天的冷静期。如果买家在此期间没有签署正式协议，临时协议将被终止，押金将被没收，无需进一步赔偿。如果正式买卖协议是签订合同后，可取消合同。根据合同条款，如果开发商以低于原价的价格转售该单位，原买家有责任承担任何价格差额。中原地产表示，在第二季度的149起取消合同案例中，截至6月份，已有83起成功转售，转售率为56%，而第一季度为59%。该房地产中介表示，第二季度一手销售放缓，没收单位的转售速度也放缓。杨女士表示，由于转售率仍然很高，新供应持续快速增长，没收押金不太可能对房地产市场造成不利影响。她补充说，其他开发商不太可能效仿长实集团的做法来收回价格差额，因为这将对市场情绪产生影响。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3275149/hong-kong-property-buyers-willing-forfeit-deposits-pay-above-market-prices?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>63 岁香港出租车司机因涉嫌殴打女子并将其压在车底被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275151/hong-kong-taxi-driver-63-arrested-allegedly-hitting-woman-trapping-her-underneath?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 13:43香港一名出租车司机被捕。照片：Edmond So香港一名的士司机因涉嫌危险驾驶被捕，他的车在大埔科学园附近撞倒一名女子，并将她困在车底。警方称，周二早上 7 点 30 分左右，这名 63 岁男子正从创新路左转进入科研路，当时他的车撞到了这名 45 岁女子。“该女子被困在车底，消防队员将其救出，”警方表示。她的头部和四肢受伤，被送往沙田威尔斯亲王医院，情况严重。警方以涉嫌危险驾驶致人重伤为由逮捕了该名的士司机。新界北交通部队警员正跟进案件。 警方最新数据显示，今年首七个月全港交通意外死亡或重伤人数由 2023 年同期的 790 人下跌 39.4% 至 478 人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275151/hong-kong-taxi-driver-63-arrested-allegedly-hitting-woman-trapping-her-underneath?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡在选举前采取措施控制百万元公共住房</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3275152/singapore-moves-rein-million-dollar-public-housing-flats-ahead-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3275152/singapore-moves-rein-million-dollar-public-housing-flats-ahead-elections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港中学文凭考试纪录片的青少年明星因在 Don Don Donki 偷窃被罚款 3,000 美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275141/teen-star-hong-kong-documentary-dse-exams-fined-3000-shoplifting-don-don-donki?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 13:02邓毅康在热门纪录片《文凭试往事》中出镜，该片于七月在电影院上映。图片：Golden Scene香港一部热门中学公开考试纪录片的主角、18 岁学生兼网络名人，因在折扣连锁店行窃被判罚款，现已道歉。邓毅康周一在观塘裁判法院被判盗窃罪名成立，裁判官刘淑娴判处他罚款 3,000 港元（385 美元）。法庭文件显示，邓毅康在警方的警告下承认，他“出于贪婪”从 Don Don Donki 的一家分店偷窃物品。5 月 9 日晚上，邓毅康带着物品离开九龙湾淘大商场的日本连锁店而未付钱，触发了店铺的防盗警报。他被发现从店铺携带一个黄色环保袋，里面装有 17 件价值近 700 港元的物品。这些物品包括一包牛肉、鸡蛋、苹果、方便面和两罐汽水。周一晚上，唐在 Instagram 上发布贴文，向家人、纪录片制片人以及公众道歉。“因为我一时的贪婪，我犯了一个错误，对此深感后悔，”他说，并解释说由于法庭诉讼正在进行，他无法早些公开发表评论。“我很抱歉让你们失望，也让每一位对我抱有期望的观众失望了，”他补充道。唐在参加 YouTube 频道 Trial and Error 主办的校园选美比赛后首次成名，并被选为该频道关于中学教育文凭的纪录片网络系列的主角。唐在参加 YouTube 频道 Trial and Error 主办的校园选美比赛后首次成名，并被选为其关于 DSE 的纪录片网络系列的主角。照片：邓毅宏/InstagramTrial and Error 拥有 52 万订阅者，去年花了八个多月时间记录邓毅宏参加公开考试的心路历程。尽管在考试前 100 天里，邓毅宏进行了严格的复习，但还是无法扭转糟糕的成绩，获得大学入学资格。这部 10 集的在线系列片获得了压倒性的积极反响，在 YouTube 上的观看次数超过一百万。为了吸引更广泛的观众，该频道继续将这些剧集重新剪辑成一部名为的长篇纪录片，于 7 月 4 日在电影院上映。这部纪录片自上映以来，票房收入超过 500 万港元，引发了人们对香港教育制度、成功的定义以及学生面临的压力的讨论。作为纪录片的主角，邓毅宏没有出现在影片的宣传活动，包括首映礼，引发了观众的猜测。同样出现在纪录片中的 Trial and Error 联合创始人 Hui Yin 告诉当地媒体，唐伟因“个人问题”无法出席。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275141/teen-star-hong-kong-documentary-dse-exams-fined-3000-shoplifting-don-don-donki?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佳兆业表示已获得债权人支持，并公布了避免清算的债务重组计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3275142/kaisa-says-it-has-creditors-support-it-unveils-debt-workout-plan-avoid-liquidation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 13:022021 年 11 月 30 日，佳兆业集团控股有限公司在上海的未来城房地产项目。照片：彭博社。佳兆业集团公布了其期待已久的债务重组计划，以避免在下个月在香港举行的清算法庭听证会上摊牌，这是这家总部位于深圳的开发商自 2020 年拖欠 120 亿美元离岸债券以来首次重组财务。 2021年。根据周二提交给香港证券交易所的文件，该开发商向债权人提供了几种支付选择，包括以美元计价的新票据，以及可以兑换成佳兆业新股的强制性可转换债券 (MCB)。根据该计划，六批总额超过 50 亿美元的优先票据和八批本金总额为 48 亿美元的 MCB 将根据重组方案中的各自比例分配给债权人。此外，佳兆业表示，开发商可能会向现有股东发行一次或多次新股，其创始人郭英成和他的兄弟郭英智将以股东贷款的形式向现有股东贡献 1.15 亿元人民币（1610 万美元）。重组计划已获得一群债券持有人的同意，他们持有佳兆业超过 34% 的债务和超过 36% 的该公司表示，将偿还其瑞景子公司的债务。“拟议的重组旨在为公司提供长期稳定业务的跑道，并提供足够的财务灵活性，以实现可持续的资本结构和提高其净资产价值，保护所有利益相关者的权益并实现价值最大化，”佳兆业表示。佳兆业的总负债高达 2264 亿元人民币，对于该公司来说，重组早就应该进行了。自 2021 年底未能偿还债务以来，该公司已花费两年多时间制定重组计划。沮丧的债权人和债券持有人已向香港法院提起诉讼，以收回他们的投资。在先前的原告退出后，一群债券持有人的受托人花旗国际于 3 月加入了针对佳兆业的请愿队伍。香港高等法院定于 9 月 8 日就佳兆业的命运举行听证会。其提议重新点燃了人们对开发商能够达成债务重组并避免潜在清算的希望。另外，总部位于广州的富力地产周二宣布，已收到两份针对其子公司万亿荣耀和富力地产（香港）的清盘呈请。针对万亿荣耀的清盘听证会定于 9 月 25 日在香港高等法院举行，而针对富力地产（香港）的听证会定于 10 月 30 日举行。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3275142/kaisa-says-it-has-creditors-support-it-unveils-debt-workout-plan-avoid-liquidation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自周日起，60 岁或以上的香港人将需要购买个性化 JoyYou 卡，票价为 2 港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275143/hongkongers-aged-60-or-above-will-need-personalised-joyyou-cards-hk2-fare-sunday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 13:11港铁公司表示，将推广新安排。照片：Elson Li香港当局表示，根据一项公共交通优惠计划，由周日开始，60 岁或以上的香港人必须使用个人化 JoyYou 卡才能享有 2 港元（26 美分）的车费补贴。港铁公司周二表示，将逐步在部分车站，尤其是老年居民经常使用的车站，增派人手，推广新安排，并派发申请表。发言人表示：“由于申请 JoyYou 卡约需时四星期，尚未申请的合资格人士将无法在本周日享有 2 港元的优惠车费。”“港铁公司再次提醒尚未申请的合资格人士，请尽快提交 JoyYou 卡申请。”政府于 2022 年推出 JoyYou 卡申请计划，让 65 岁或以上的居民及残疾人士获得公共交通票价经过两年的过渡期，运输署于其网站提醒公众，自周日起欲享有有关折扣优惠，必须持有该卡。如65岁或以上乘客继续使用现有的长者卡及个人八达通卡乘搭港铁，所提供的折扣只有成人票价的一半。60至64岁乘客如没有JoyYou卡，则需支付全额票价。发言人亦呼吁已持有JoyYou卡的人士，于周日前为卡增值及转换，以免排队等候。他补充说，首次使用JoyYou卡的人士须至少充值50港元，方可启动2港元的优惠票价。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275143/hongkongers-aged-60-or-above-will-need-personalised-joyyou-cards-hk2-fare-sunday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“警察刚刚杀了我爸爸”：巴拉圭议员在缉毒枪战中身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3275145/police-just-killed-my-dad-paraguay-lawmaker-dies-drug-raid-shoot-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3275145/police-just-killed-my-dad-paraguay-lawmaker-dies-drug-raid-shoot-out?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>