<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jul 2024 21:14:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在地缘政治前景黯淡之际，中国贸易政策在世贸组织引发口水战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3271213/wto-chinas-trade-policy-sparks-war-words-amid-darkening-geopolitical-outlook?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3271213/wto-chinas-trade-policy-sparks-war-words-amid-darkening-geopolitical-outlook?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>记者朱莉娅·科尔特斯因嘲笑意大利总理乔治亚·梅洛尼的身高而被罚款 5,500 美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3271215/journalist-giulia-cortese-fined-us5500-mocking-italy-pm-giorgia-melonis-height?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.20 01:44意大利总理乔治娅·梅洛尼周三抵达布鲁塞尔参加欧盟领导人非正式峰会。图片：TNS米兰一名法官下令一名意大利记者向总理乔治亚·梅洛尼支付 5,000 欧元（近 5,500 美元）的赔偿金，原因是她在社交媒体帖子中取笑她的身高。法官周三裁定，记者朱莉娅·科尔特斯的两篇社交媒体帖子相当于“身体羞辱”，她还被处以 1,200 欧元（1,300 美元）的缓刑罚款。2021 年 10 月，当梅洛尼还在反对派时，科尔特斯在 X 上发布了一张经过数字修改的照片，照片中这位极右翼政客站在书架前，背景是法西斯独裁者贝尼托·墨索里尼的照片。梅洛尼在 Facebook 上作出反应，称这张假照片“具有独特的重力”，并宣布她将采取法律行动。在随后的交流中，科尔特斯将梅洛尼描述为“小女人。”随后，她又在另一篇博文中写道：“你吓不倒我，乔治娅·梅洛尼。毕竟，你只有 1.2 米高。我都看不到你。”意大利总理乔治娅·梅洛尼（中）周四在英国牛津郡伍德斯托克的布伦海姆宫与其他欧洲领导人合影。图片来源：EPA-EFE据意大利媒体报道，梅洛尼的身高在 1.58 米到 1.63 米（5 英尺 2 英寸到 5 英尺 4 英寸）之间，尽管她从未正式透露过。针对法官的判决，科尔特斯周四晚些时候表示，意大利政府“在言论自由和新闻异议方面存在严重问题”。她补充说，她可能会考虑对判决提出上诉。这并不是梅洛尼第一次对记者或公开批评她的人采取法律行动。中左翼反对派指责她所在的极右翼政府利用法律行动向记者和批评人士施加压力。梅洛尼的律师表示，如果对科尔特斯的判决得到确认并且这笔钱得到支付，她将把这 5,000 欧元捐给慈善机构。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3271215/journalist-giulia-cortese-fined-us5500-mocking-italy-pm-giorgia-melonis-height?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙战争：安东尼·布林肯称以色列与哈马斯停火已接近终点线</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271212/gaza-war-israel-hamas-ceasefire-close-goal-line-antony-blinken-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.20 01:03星期三，人们在加沙地带中部努塞拉特一座清真寺倒塌尖塔附近的被毁建筑废墟中搜寻。图片：法新社美国国务卿安东尼·布林肯周五表示，以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间长期寻求的停火协议即将实现，谈判人员正在“朝着目标线前进”。美国一直在与卡塔尔和埃及合作，试图安排加沙冲突停火，以释放自 10 月 7 日以来被扣押的人质，并为该地区提供更多人道主义援助。布林肯在科罗拉多州的阿斯彭安全论坛上表示，经过大量的推动和外交努力，哈马斯和以色列已同意美国总统乔·拜登 5 月提出的停火框架，但仍有一些问题需要解决。“我相信我们已经在 10 码线内，正在朝着目标线前进，达成一项协议，该协议将实现停火，让人质回家，并让我们走上建立持久和平与稳定的更好轨道，”布林肯说。“仍有一些问题需要解决，需要谈判。我们正在做这件事。”美国国务卿安东尼·布林肯周三在华盛顿对记者发表讲话。图片：EPA-EFE以色列总理本雅明·内塔尼亚胡定于下周前往华盛顿，并于 7 月 24 日在美国国会联席会议上发表讲话。白宫周四表示，拜登预计将与他会晤，这取决于总统从 Covid-19 中康复的情况。当被问及内塔尼亚胡的访问时，布林肯表示，华盛顿希望将停火协议推向终点线。他补充说，制定明确的后续计划至关重要，与内塔尼亚胡的讨论可能会围绕这一点展开。据以色列统计，哈马斯武装分子在 10 月 7 日的袭击中杀死了 1,200 人并劫持了 250 名人质，此后以色列发誓要消灭哈马斯。加沙卫生当局说，自那时以来，至少有 38,848 名巴勒斯坦人在以色列的攻势中丧生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271212/gaza-war-israel-hamas-ceasefire-close-goal-line-antony-blinken-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国三中全会承诺支持私营部门，为外资企业创造“稳定”环境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271199/chinas-third-plenum-vows-support-private-sector-stable-climate-foreign-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271199/chinas-third-plenum-vows-support-private-sector-stable-climate-foreign-firms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港官员“高度关注” IT 中断导致机场混乱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271204/hong-kong-authorities-highly-concerned-over-it-outage-causes-airport-chaos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271204/hong-kong-authorities-highly-concerned-over-it-outage-causes-airport-chaos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国共产党向越南领导人阮富仲致唁电</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271206/communist-party-china-sends-vietnam-condolences-death-leader-nguyen-phu-trong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 23:28据越南通讯社周五报道，越南共产党总书记阮富仲去世，享年 80 岁。图片：新华社/越通社据中国国家媒体周五报道，中国共产党向越南共产党总书记阮富仲逝世致唁电。据越南官方公告，自 2011 年起担任越南共产党总书记的阮富仲于周五下午逝世，享年 80 岁，“因年老和严重疾病”。在唁电中，中共中央委员会称赞阮富仲是“好同志、好兄弟、好朋友”，是“中国共产党和中国人民的亲密同志和真诚朋友”。“他继承和发展了两党两国‘同志加兄弟’的传统友谊，同中国共产党和中国领导人结下了深厚友谊”，唁电中写道，并提到阮富仲与中国国家主席、总书记习近平的共同努力去年，中国共产党中央委员会将中越关系提升为“具有战略意义的命运共同体”。“中国始终视越南为周边外交优先方向，愿与越方一道，不断巩固政治互信，加强团结合作，推动中越命运共同体建设走得更深更远、更务实，造福两国人民，为地区和世界和平与发展作出贡献。”越南国家通讯社周四宣布，阮富仲已将职务移交给5月22日就职的国家主席苏林，以专心养病。与此同时，越南政府授予他金星勋章，这是该国的最高荣誉。2023 年 12 月，习近平与阮富仲在河内会面。图片来源：新华社阮富仲是越南几十年来最有权势的领导人之一。他的去世正值三月份以来的政治动荡，反腐运动已导致五大领导人中的三位下台。任职期间，阮富仲与中国政府建立了密切的关系，尽管两国在南海仍有未解决的争端，偶尔会发展成僵局。中国是越南最大的贸易伙伴和主要外国投资者。近年来，在中美贸易紧张和地缘政治竞争的背景下，越南已成为供应链和制造公司从中国迁出的主要目的地。在阮富仲的领导下，越南还加强了与美国及其盟友的关系，同时保持了与俄罗斯和朝鲜的关系。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271206/communist-party-china-sends-vietnam-condolences-death-leader-nguyen-phu-trong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国最高法院裁定以色列占领巴勒斯坦领土“非法”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271208/un-top-court-rules-israeli-occupation-palestinian-territory-illegal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271208/un-top-court-rules-israeli-occupation-palestinian-territory-illegal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国寻求“统一市场”以打破区域壁垒、促进消费</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271176/china-seeks-unified-market-surmount-regional-barriers-boost-consumption?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 22:00建立统一的全国资源和商品流动规则已被中国列为刺激国内消费的首要任务。图片：Getty Images北京将“全国统一市场”作为到 2035 年“建立高标准市场经济”目标的关键，并希望借此最大限度地挖掘国家的生产能力潜力，刺激国内需求，应对似乎正在成倍增加的外部挑战。中央财经委员会办公厅常务副主任韩文秀表示，在周四闭幕的三中全会（一场重要的经济会议）之后，中国已决心建立统一的生产要素市场——用于产生商品和服务价值的土地和劳动力等资源。“中国经济是一个大经济体，具有巨大的内需潜力和内循环，”韩文秀在周五的新闻发布会上表示，他阐述了前一天三中全会结束后得出的结论。中共二十届三中全会是每五年召开一次的会议，通常为未来五年及以后的经济政策定下基调。“只要我们管好自己的事，就能保证国民经济平稳运行和长期稳定发展，”韩正说。中国在 3 月份将国内生产总值 (GDP) 增长年度目标设定为“5% 左右”。周一，中国公布第二季度 GDP 同比增长 4.7%，低于预期。分析人士指出，房地产市场的长期危机和国内消费疲软是拖累经济的持续因素。总结全会成果的公报承认，中国必须“坚定不移地实现今年经济社会发展目标”，这与三中全会关注长期目标的传统背道而驰。北京一直在加大力度实现经济再平衡，更加注重国内市场和消费——而不是以前以出口为主要驱动力的模式——部分原因是为了应对迫使中国转向国内的地缘政治紧张局势。但收入增长放缓，加上房地产行业的停滞，抑制了家庭的消费欲望。韩正表示，需求不足是世界第二大经济体需要解决的几个问题之一。“面对新的国际环境……我们必须充分挖掘内需潜力，充分利用充分发挥国内大规模市场优势，充分发挥消费的基础性作用和投资的关键作用，”他补充道。北京提振国内消费计划的一个重要组成部分是建立一个“统一的全国市场”，以减轻地方保护主义，实现资本和其他生产要素的自由流动。韩正表示，这个市场将包括全国范围内的电力、土地使用、技术和数据交易，这些交易遵循一致的规则和标准。传统上，这些市场都是区域性的，每个地区都试图从资源流动中获得最大利益。虽然这个想法自 1990 年代以来就以某种形式存在 - 近年来人们对这一概念给予了更多关注 - 但进展缓慢，因为地区之间的不同规则继续成为障碍。韩正补充说，中国将通过多种渠道增加家庭财产收入，提高低收入群体的收入，稳步扩大中等收入群体的规模，从而长期扩大消费。研究公司荣鼎咨询 (Rhodium Group) 周四发布的一份报告显示，目前，中国的消费严重受政策和投资的影响，而非有机消费需求。报告称，中国家庭支出增长缓慢可能会将长期 GDP 增长限制在 3% 以内。“北京必须将资源从政府和富人转移到低收入家庭，”该公司表示。 “消费增长仍将与家庭收入增长挂钩，并受到收入不平等的制约。”罗鼎表示，全面改革以改善收入分配和加强社会保障对于促进更可持续的消费驱动型经济至关重要。“重新平衡经济以转向消费需要重大的政策转变和长期承诺。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271176/china-seeks-unified-market-surmount-regional-barriers-boost-consumption?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登竞选主席承认支持率“下滑”，但表示将继续竞选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271201/bidens-campaign-chair-acknowledges-support-slippage-says-hes-staying-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271201/bidens-campaign-chair-acknowledges-support-slippage-says-hes-staying-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在高关税的压力下，Shein 和 Temu 在南非、欧盟和其他市场面临不确定时期</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3271154/shein-temu-face-uncertain-times-south-africa-eu-other-markets-amid-high-tariff-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 21:00南非多家零售商指责 Shein 和 Temu 滥用该国的关税规则。图片来源：Shutterstock 据最近的社交媒体帖子显示，南非一些消费者正考虑放弃流行的低成本在线零售商 Shein 和 Temu，此前该国税务机关本月对所有进口服装征收更高的关税，以堵塞国际电子商务平台涉嫌利用的漏洞。南非税务局于 7 月 1 日起对所有服装征收 45% 的进口关税和增值税 (VAT)，高于之前对低价值包裹征收的 20% 的关税，此举旨在阻止 Shein 和 Temu 等中国支持的购物平台削弱国内零售商的竞争力。据当地媒体 News24 周三报道，几家当地零售商指责这些平台滥用所谓的最低限度规则，该规则对价值低于 500 兰特（27.44 美元）的服装包裹征收 20% 的进口关税和零增值税。他们声称Shein 和 Temu 一直在将大订单拆分成价格低于 500 兰特的小包裹。在获得较低的税率后，这些订单会再次合并，然后再发送给买家。周五，Shein 和 PDD Holdings 旗下的 Temu 均未立即回应置评请求。PDD 还在中国运营拼多多。南非税务局对从国际电子商务平台购买的小件服装征收了更高的进口税。图片：ShutterstockShein 用户 Lisa，在短视频网站 TikTok 上使用的用户名是 unwa109，于 7 月 4 日发布了一张她的税单照片，账单金额为 2,038.14 兰特，用于一笔价值 2,700 兰特的订单，并配文“再见 Shein”。另一位用户名为 _Kgadii 的 TikTok 用户也有类似的经历。 “Temu 也很贵，”她写道，并指出她花了 397 兰特购买了两条裤子和一个智能手机壳，结果税单却高达 178 兰特。TikTok 上的各种南非用户一直在分享在更高进口关税制度下省钱的技巧，比如将衣服与化妆品等轻便物品组合订购。南非税务机关采取的行动表明，来自中国大陆的低成本商品可能会在其他国家受到更高的关税和审查，因为越来越多的国内零售商因 Shein 和 Temu 等公司出售的廉价商品而处于不利地位。据《金融时报》本月早些时候报道，拥有 27 个成员国的欧盟据称正在起草计划，对从中国在线零售商（包括 Temu、Shein 和阿里巴巴集团控股运营的国际市场 AliExpress）购买的廉价商品征收关税。阿里巴巴拥有《南华早报》。据南非税务局称，国际网购平台利用漏洞已给南非造成超过 1650 亿美元的损失。图片：Shutterstock据路透社报道，美国海关和边境保护局上个月宣布打击多家海关经纪人，这些经纪人处理了 Shein 和 Temu 等公司数十亿美元的廉价网购订单。这一举措出台之际，预计今年将有超过 10 亿件包裹抵达美国，平均每件价值约 50 美元，主要受中国平台快时尚订单的推动。据 News24 周三报道，南非税务局局长 Edward Kieswetter 表示，由于国际在线零售商利用这一漏洞，该国损失了 30 多亿兰特。他表示，政府将继续打击这些零售商创造的“不公平优势”。南非和其他司法管辖区的举措可能会使总部位于新加坡的 Shein 计划在伦敦进行的首次公开募股变得复杂。据《金融时报》报道，由于 Shein 在知识产权和强迫劳动方面的争议，此次上市可能会使英国政府面临声誉风险。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3271154/shein-temu-face-uncertain-times-south-africa-eu-other-markets-amid-high-tariff-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“冻卵子，解放事业”：香港公司为员工提供28万港币婴儿奖金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271191/freeze-your-eggs-free-your-career-hong-kong-firm-offers-staff-hk280000-baby-incentive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 21:02默克员工可报销高达28万港元的体外受精等治疗费用。图片来源：Getty香港一家生物制药公司向每位员工提供28万港元（35,850美元）的补贴，鼓励他们在发展事业的同时建立家庭，旨在帮助提高香港的出生率。默克香港及澳门董事总经理郑世龙周五表示，员工通常会面临职业发展黄金期与建立家庭黄金期重叠的情况。“冷冻卵子，释放你的事业，”郑世龙说。 “因此，我们希望通过这项计划，给予员工足够的自由和财政支持，让他们可以同时建立家庭和发展事业。”这项补贴是默克集团、非政府组织基层医疗教育基金和保泰人寿保险公司推出的“家庭事务计划”的一部分。三家机构在一份联合声明中表示：“私营企业在鼓励香港优质营商环境的同时，也应承担起部分社会责任，鼓励员工组织家庭，为香港的长远发展作出贡献。”员工最多可获得 28 万港元的报销费用，用于体外受精、卵子冷冻、促排卵和不孕症治疗等治疗。男性员工亦可获得资金报销相关治疗费用。“默克所有员工最快可在入职第二天领取这项补贴，”郑先生补充道。三家机构今年初曾对200名员工进行过家庭支持需求调查，发现经济负担是阻碍香港人生育孩子的主要因素。默克香港及澳门董事总经理郑家栋表示，员工通常面临“职业发展黄金期和生育率重叠的情况”。图片：陈晓梅近八成受访者认为，养育一个孩子到22岁，至少需要600万港元。调查还发现，67%的受访者表示，家庭收入10万港元以上就足以支付育儿费用。截至2023年底，香港的出生率是全球最低的，过去四年下降了40%，出生婴儿数量从2019年的52,900人下降到2022年的32,500人。为提高出生率，政府在李家超2023年施政报告中宣布，每位新生儿将获得2万港元的一次性现金奖励。当局已经批准了16,000多份“香港独生子女政策”申请。自该政策于 10 月推出以来，已发放 20,000 港元补助金。2024 年初，人口也增长了 0.4%，达到略高于 750 万，这是自新冠疫情危机以来连续第二年增长。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271191/freeze-your-eggs-free-your-career-hong-kong-firm-offers-staff-hk280000-baby-incentive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京抗议日台海上保安厅联合搜救演习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271193/beijing-protests-over-japan-taiwan-coastguard-joint-rescue-exercise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 21:10台湾巡逻舰巡湖9号与日本舰艇一起参加演习。图片：中央社中国海警参加与台湾海警的联合搜救演习后，中国向日本提出抗议。外交部发言人林建周五表示：“我们对日方与台湾进行联合海上训练表示强烈不满和坚决反对，已向日方提出严正交涉。”周四，日台联合演习在东京-横滨地区以南海域举行，这是日本50多年来首次举行此类演习。林建表示，日本已向中国作出庄严承诺，包括承诺不支持台独，这是“日本必须遵守的立场和原则”。“我们敦促日方遵守一个中国原则……立即纠正错误，不纵容或支持任何形式的台独分裂势力，”林建引用了1972年至1980年签署的一系列协议。 林毅夫还表示，日本必须“在东海和南海问题上谨言慎行，不要给台海和平稳定和中日关系制造干扰”。两国在东海钓鱼岛问题上存在长期争端，而北京在南海的扩张性主张也受到一些邻国的质疑。日本内阁官房长官林芳正表示，周四的训练是根据 2017 年半官方机构之间签署的海上搜救谅解备忘录进行的，“不针对包括中国在内的任何第三国”。日本派出了配备直升机的“相模”巡逻船参加演习，台湾则派出了“巡湖 9 号”巡逻船。参加训练前演习期间，巡护九号在完成西太平洋渔业巡逻后，停靠东京约一周，补充物资。据日本媒体报道，周四的演习旨在“提高互操作能力”，双方参加了模拟救援行动。《读卖新闻》报道，日本海上保安厅高级官员 6 月初访问了台湾，会见了新任海上保安厅厅长张忠龙。北京视台湾为中国的一部分，必要时将使用武力统一。包括日本在内的大多数国家都不承认台湾是独立国家。东京于 1972 年与中华民国（台湾的官方名称）断绝外交关系，转而承认中华人民共和国。然而，自那时起，它一直与该岛保持着密切的民间联系。与这个自治岛屿保持着密切的民间联系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271193/beijing-protests-over-japan-taiwan-coastguard-joint-rescue-exercise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯法院以间谍罪判处美国记者格什科维奇 16 年监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3271184/russian-court-jails-us-reporter-gershkovich-16-years-after-convicting-him-espionage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 20:306 月 26 日，《华尔街日报》记者 Evan Gershkovich 在叶卡捷琳堡的法庭听证会前被拍到在被告围栏内。照片：路透社据俄罗斯新闻机构报道，俄罗斯一家法院周五裁定美国记者 Evan Gershkovich 犯有间谍罪，并判处其 16 年监禁。他的雇主《华尔街日报》称，此案是假的。32 岁的美国人格什科维奇表示，针对他的指控是虚假的，他上个月在叶卡捷琳堡市接受审判。他是冷战以来第一位在俄罗斯因间谍罪被捕的美国记者。间谍案件通常需要数月才能处理，而他的审判以不公开的方式进行，速度之快令人难以置信——周五的听证会只是审判中的第三次——引发了人们的猜测，即一项长期讨论的美俄囚犯交换协议可能即将达成，该协议涉及他和其他可能被关押在俄罗斯的美国人。克里姆林宫在周五被路透社问及此类交换的可能性时拒绝置评：“我不会回答你的问题，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫说。在叶卡捷琳堡斯维尔德洛夫斯克地区法院审理针对埃文·格什科维奇的案件时，记者聚集在法庭上。照片：EPA-EFE俄罗斯检察官指控格什科维奇根据美国中央情报局的命令收集了有关一家为莫斯科在乌克兰的战争制造坦克的公司的秘密情报，但他和他的雇主对此予以否认。2023 年 3 月 29 日，联邦安全局安全部门的官员在莫斯科以东 900 英里（1,400 公里）的叶卡捷琳堡的一家牛排馆逮捕了他。此后，他一直被关押在莫斯科的列福尔托沃监狱。周五早些时候，审理此案的法院意外表示，将在数小时内宣布判决，此前国家检察官要求以间谍罪判处他 18 年监禁。他被指控的罪行最高刑期为 20 年。俄罗斯通常会先结束针对外国人的法律诉讼，然后再达成用外国人交换在国外关押的俄罗斯人的交易。格什科维奇、他的报纸和美国政府都否认了对他的指控，并表示他只是作为一名经外交部认可在俄罗斯工作的记者履行职责。《华尔街日报》周四在一份声明中表示：“即使俄罗斯精心策划了可耻的虚假审判，我们仍将继续竭尽全力推动立即释放埃文。”美国大使馆也在周四表示：“无论俄罗斯当局怎么说，埃文都是一名记者。他没有犯下任何非法行为。俄罗斯当局无法提供证据证明他犯了罪，也无法为继续拘留埃文提供理由。”美国国务院副发言人韦丹特·帕特尔周四拒绝公开谈论囚犯交换谈判，但表示华盛顿正在寻求尽快释放格什科维奇和另一名被监禁的美国人、前美国海军陆战队员保罗·惠兰。克里姆林宫表示，案件和审判安排属于法庭事务。克里姆林宫过去曾表示 - 但没有公布证据 - 格什科维奇是“被抓现行”从事间谍活动的。埃文·格什科维奇 (Evan Gershkovich) 4 月在莫斯科参加法庭听证会时，在被告席的玻璃墙后面挥手致意。图片来源：路透社美国官员一再指责俄罗斯利用格什科维奇和惠兰作为可能的囚犯交换的筹码。华盛顿认为这两名男子都是“被错误拘留的”，并表示致力于将他们带回国。总统弗拉基米尔·普京表示，俄罗斯对涉及格什科维奇的囚犯交换持开放态度，并且已经与美国进行了接触，但必须保密。自 2022 年俄罗斯军队进入乌克兰以来，莫斯科和华盛顿只进行了一次高调的囚犯交换：俄罗斯释放了因走私大麻而被拘留的篮球明星布里特妮·格里娜，以换取因恐怖主义相关罪行在美国入狱的军火商维克多·布特。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3271184/russian-court-jails-us-reporter-gershkovich-16-years-after-convicting-him-espionage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么日本在菲律宾防务中的作用几乎与美国一样大</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3270828/why-japans-role-philippines-defence-nearly-big-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3270828/why-japans-role-philippines-defence-nearly-big-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息称埃克森美孚将向马来西亚国家石油公司出售马来西亚石油和天然气资产</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271178/exxonmobil-sell-malaysia-oil-and-gas-assets-petronas-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 20:04马来西亚吉隆坡的地标性建筑双子塔。据两位直接了解情况的消息人士称，埃克森美孚已同意将其马来西亚石油和天然气资产出售给国有能源公司马来西亚国家石油公司。图片：法新社据两位知情人士透露，埃克森美孚已同意将其在马来西亚的石油和天然气资产出售给国有能源公司马来西亚国家石油公司，退出该国曾经占主导地位的上游行业。据马来西亚媒体报道，这家美国石油巨头去年迎来了在马来西亚成立 130 周年，自 2020 年以来一直试图出售其在马来西亚老化的上游资产，这是其将战略重点转向美洲石油生产的一部分。三位消息人士称，马来西亚国家石油公司已经接管了埃克森美孚资产的运营，包括该国位于登嘉楼的旗舰塔皮斯油田，该油田于 1978 年开始生产。其中一位消息人士称，作为交易的一部分，埃克森美孚的员工将被转移到马来西亚国家石油公司。马来西亚国家石油公司和埃克森美孚没有回应置评请求。交易条款尚未立即公布已知。吉隆坡市中心的一座马来西亚国家石油公司加油站。图片：法新社埃克森美孚在其网站上于 2023 年 11 月 12 日发布的一篇文章中表示，它仍然是马来西亚重要的能源生产商，为马来西亚半岛的原油和天然气产量分别贡献了约 40% 和 50%。该公司在登嘉楼近海的 12 个油田运营 35 个油气平台，并在南海的五个油田的另外 10 个平台中拥有工作权益。合并后的运营占马来西亚原油产量的约 15%，凝析油产量为每天 60 万桶，占马来西亚半岛天然气产量的一半以上，每天超过 20 亿立方英尺。它在该国的最后一次重大投资是 2014 年底启动的 Tapis 油田 25 亿美元的提高采收率项目。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271178/exxonmobil-sell-malaysia-oil-and-gas-assets-petronas-sources-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>