<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jan 2024 09:14:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>王毅表示，中国不希望看到与加拿大的“困难局面”继续下去</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248180/china-doesnt-want-see-difficult-situation-canada-continue-wang-yi-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.12 16:00最高外交官王毅称中国和加拿大没有任何“真正的利益冲突”。图片来源：路透社中国外交部长王毅表示，北京对与加拿大保持接触和对话持开放态度，不希望看到“当前困难局面”继续下去。周四，王毅在与加拿大外长梅兰妮·乔利通电话时表示，两国有许多共同利益，不存在任何历史争端或“真正的利益冲突”。“根本原因据中国外交部报道，他表示，中加关系近年来陷入低谷，是加拿大对中国认知的严重偏差。客观、理性、正确的外交政策。”近年来，中国与加拿大的关系恶化，部分原因是 2018 年，一名华为技术公司高管因涉嫌欺诈而在温哥华被捕。应美国的要求，以及两名居住在中国的加拿大人被指控从事间谍活动。加拿大指责中国从事“人质外交”，但最终与美国检察官达成协议，三人全部被释放。 2021年。因指控中国干预加拿大选举以及试图恐吓议员并导致一名中国外交官于去年被驱逐，两国关系进一步紧张。中国一再否认干涉指控。外交部长梅兰妮·乔利表示，加拿大愿意让两国关系重回正轨。图片来源：彭博社在周四的通话中，王毅强调，双边关系目前的状况不是中国造成的，但他补充说，北京必须坚定维护国家主权、安全、发展利益中加社会制度和意识形态不同，王毅呼吁双方“相互尊重、平等对话、增信释疑”。 他表示，两国还应抵制经济问题政治化，为企业创造公平和非歧视的环境。在周六备受关注的台湾总统选举之前，这位中国外交官还表示敦促加拿大不要“向‘台独’分裂势力发出任何错误信号”。据中国外交部称，乔利表示，健康稳定的关系符合根本利益加方愿“以更加开放、务实、建设性的态度”推动两国关系重回正轨。加方愿同中方加强沟通，促进人员往来，她说，深化经贸合作。加拿大的一份声明称，两国领导人在通话期间就广泛的全球和地区问题交换了意见，包括俄罗斯在乌克兰的战争、以色列-加沙冲突、以及印太地区的挑战。声明称，乔利强调了加拿大在国际安全危机中的“务实外交”，同时重申渥太华将继续维护其利益和价值观。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248180/china-doesnt-want-see-difficult-situation-canada-continue-wang-yi-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国奥园获香港法院批准进行逾40亿美元离岸债务、贷款重组</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3248200/china-aoyuan-wins-hong-kong-courts-approval-proceed-restructuring-more-us4-billion-offshore-debt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.12 16:01一名男子在开发的办公楼施工现场附近行走2022 年 11 月，中国奥园集团在香港葵涌举行了重组。图片：路透社房地产开发商中国奥园集团表示，已获得香港法院批准进行涉及更多资产的重组经过与债权人近一年的谈判后，我们向贷款人提供了超过 40 亿美元的离岸债务和许多贷款安排。该公司股价飙升 12%。该开发商在周五向证券交易所提交的文件中表示，该公司于 1 月 11 日获得了当地法院的同意。除此之外，开曼群岛和英属维尔京群岛法院于 12 月也实施了类似制裁，因为该公司的部分外币债务是由其在这些司法管辖区注册成立的单位出售的。董事长郭子文在文件中表示，向法院提起诉讼“是实施集团重大债务整体重组的一个重要里程碑”。他补充说，债务计划将保护所有利益相关者的利益，并使公司能够按期交付项目。奥园成为最新一家负债累累的中国住宅建筑商在中国房地产市场的动荡中，债权人获得了缓刑，与融创中国和佳兆业集团等陷入困境的同行一起避免了清算。自 2020 年中期中国的“三条红线”政策削弱了借款人的实力，同时随后的 Covid-19 大流行导致销售额大幅下降以来，中国开发商违约了超过 1000 亿美元的债券。总部位于广州的中国奥园正式违约2022 年 1 月发行了 11 亿美元票据，引发借款交叉违约。根据其账目，截至 6 月 30 日，该集团的总负债为 2420 亿元人民币（338 亿美元），其中包括约 730 亿元人民币的银行借款和 344 亿元人民币的债券。开发商香港小微公寓佳源接近清盘开发商拟发行5亿美元七年期债券、16亿美元永续证券、1.43亿美元零息五年期债券、根据其债务交换提案，该开发商将出售价值约 9.43 亿港元（1.2 亿美元）的新股，以偿还其境外债权人。该开发商不得不出售资产以补充其金库。去年2月，它以2.56亿港元的价格出售了在香港上市的物业服务公司奥园健康生活集团29.9%的股份。恒大拒绝就会计方法变更后的过去亏损提出索赔&lt; /h3&gt;截至香港当地时间下午 3 点，其股价上涨 12%，至 0.213 港元。该股在过去 12 个月内下跌了 35%。在该公司 7 月份迟来地公布了 2022 年账目后，交易于去年 9 月恢复。中国奥园表示，截至 6 月 30 日的六个月内，亏损收窄 17.6%，至 28.9 亿元人民币，而收入增长约四分之一，至近110亿元人民币。在建项目259个，建筑面积约2820万平方米。“房地产市场预计将保持平稳，行业最终将进入平稳健康发展的新阶段。”中央对房地产政策进行了调整和优化。”该公司在9月份向股东提交的中期报告中表示。“未来，集团将继续聚焦粤港澳大湾区。港澳大湾区聚焦房地产本质，打通源头、规范流动，提高产品和服务质量。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3248200/china-aoyuan-wins-hong-kong-courts-approval-proceed-restructuring-more-us4-billion-offshore-debt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“文化Instagram用户”阿卜杜勒·马丁王子如何赢得文莱年轻人的心，一次一篇帖子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248212/how-cultural-instagrammer-prince-abdul-mateen-winning-hearts-and-minds-young-bruneians-one-post-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248212/how-cultural-instagrammer-prince-abdul-mateen-winning-hearts-and-minds-young-bruneians-one-post-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>健康顾问表示，香港必须提高烟草税，才能实现明年吸烟率 7.8% 的目标</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3248199/hong-kong-tobacco-tax-raise-necessary-city-reach-its-target-78-smoking-rate-next-year-health?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3248199/hong-kong-tobacco-tax-raise-necessary-city-reach-its-target-78-smoking-rate-next-year-health?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年台湾大选：布鲁塞尔的沉默暴露了欧盟在台北问题上的分歧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248184/taiwan-election-silence-brussels-lays-bare-eu-divisions-taipei?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248184/taiwan-election-silence-brussels-lays-bare-eu-divisions-taipei?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 06:50:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡小贩遭受打击，因为红山肺结核病例让顾客望而却步：“他们甚至不敢来拿外卖”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248187/singapore-hawkers-suffer-blow-bukit-merah-tuberculosis-cases-keep-patrons-away-they-dont-even-dare?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248187/singapore-hawkers-suffer-blow-bukit-merah-tuberculosis-cases-keep-patrons-away-they-dont-even-dare?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“狡猾且操纵性强”：中国公司搬迁至偏远地区，迫使员工辞职，避免支付赔偿金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247213/cunning-and-manipulative-china-firm-relocates-remote-area-forcing-employees-resign-avoiding?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.12 14:00一家中国公司搬迁后受到批评一个中央商务区搬到偏远山区，迫使员工无偿辞职，然后搬回城市雇用新员工。图片：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音一家中国公司从市中心商业区搬迁到偏远山区，据称这样做时知道员工必须辞职而不是被解雇， 此事是通过一位姓张的前雇员曝光的，他曝光了这家位于中国中部陕西省西安市的广告公司。他描述了位于中国中部陕西省西安市的新地点。秦岭山脉地处偏远，单程需要两个小时，公共交通也很有限。“我的同事没有车，只能乘坐每三个小时一趟的公交车，然后”张说。从最近的火车站打车要花费 50 至 60 元（8 美元），而且该公司拒绝提供通勤补贴，他补充道.山区工作条件十分恶劣，女员工不得不使用最近村庄的公厕。图片来源：抖音张还强调了该工地的工作质量差、不安全，缺乏适当的设施。他说，女员工必须使用最近村庄的公共厕所，该村庄距离“很远”。考虑到村里流浪狗的数量，他还担心员工在黑暗中上下班回家的安全。 面对这些严峻的条件，20多名员工中有14人在抗议未果后签署了辞职协议。然而，就在他们离开四天后，他们发现员工怀疑公司故意创造恶劣条件逼迫员工辞职，但公司代表张某反驳了这一说法。 ，认为此举是为了降低成本的临时措施。“中央商务区租金高，新办公室正在装修。我们经营一家寄宿家庭，所以我们暂时搬到那里一周。”他说。他表示，正在考虑对这些员工采取法律行动，因为他们损害了公司的声誉并造成潜在的商业损失。 &gt;员工反驳了张的说法，称这次搬迁只打算持续一周。“我们被告知，在山上工作的时间可能会很长，可能要到明年。”如果只是一周，谁都无法忍受这样的工作条件。”一名员工说道。该事件在网上获得了员工的大力支持，许多人批评公司的策略。 该公司声称，搬到偏远农村地区是短期的，但心怀不满的员工表示，他们可能会长期居住。照片：Shutterstock“雇主很狡猾，善于操纵。一位在线观察者将处理这种情况的责任归咎于员工，并建议：“如果我处于他们的位置，我只会租一间房子在山里。便宜，没有适当的补偿我不会走。”而另一位则建议：“劳动合同规定了工作地点。从原来的办公室搬迁构成违约。员工可以选择强制辞职并寻求赔偿。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247213/cunning-and-manipulative-china-firm-relocates-remote-area-forcing-employees-resign-avoiding?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡人因多次强奸未成年侄女被判入狱29年以上</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248159/singaporean-gets-more-29-years-jail-repeatedly-raping-underage-niece?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248159/singaporean-gets-more-29-years-jail-repeatedly-raping-underage-niece?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>半岛电视台否认以色列军队声称在加沙被杀的记者是“恐怖分子”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248172/al-jazeera-rejects-israel-army-claims-slain-journalists-were-terror-operatives?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.12 13:02Hamza Wael Dahdouh 和 Mustafa Thuria 乘坐的汽车他们被杀了。图片：路透社周四，半岛电视台雇主、家属和巴勒斯坦激进组织哈马斯否认了以色列军队关于在加沙空袭中丧生的记者是“恐怖分子”的说法。“半岛电视台媒体网络强烈谴责并完全拒绝 — — 甚至对以色列军队为杀害我们的同事 Hamza Wael Dahdouh 和该网络在一份声明中称。“哈姆扎·瓦尔·达杜赫 (Hamza Wael Dahdouh) 是来自不同媒体组织（也包括穆斯塔法·图里亚）的记者之一，报道了以色列国防军（以色列军队）的毁灭性轰炸……他、就像他之前的许多记者一样，仅仅因为完成自己的工作而被杀。”半岛电视台补充道。哈姆扎·瓦尔的坟墓达杜赫在周日的以色列空袭中丧生。照片：德新社周三，以色列军队称这两人是“积极参与针对以色列国防军袭击的加沙恐怖组织成员”。&lt; p&gt;“在袭击之前，这两架无人机操作，对以色列国防军部队构成了迫在眉睫的威胁，”军方表示。资深记者的儿子是他的第五位家庭成员，在加沙的袭击中丧生 h3&gt;哈姆扎的父亲、半岛电视台加沙分社社长瓦尔·达杜赫 (Wael al-Dahdouh) 否认了这些说法。“这些都是捏造的。很明显，他们（军队）试图为自己辩护，为正在发生的事情辩护并破坏问题，”达杜赫说。“它（军队）想要找借口。这对于这里的孩子们来说都是很清楚的，”他说，并补充说哈姆扎是一位经验丰富的记者。“在这场战争中，记者们几乎无法完成他们的工作，因为他们无家可归和流离失所， ” Dahdouh 说。Dahdouh 的两个侄子，即 30 岁的电子工程师艾哈迈德和 26 岁的学校会计穆罕默德，在周一以色列对拉法的另一次空袭中丧生哈马斯的亲属和卫生部表示。哈马斯新闻办公室也驳回了军方的指控，称以色列“制造虚假借口，为其针对巴勒斯坦平民和记者的屠杀和犯罪行为辩护”。 Thuria，30 多岁，自 2019 年以来一直为法新社撰稿，还曾与其他国际媒体合作。他和哈姆扎是他们在执行半岛电视台任务返回途中，汽车被火箭弹击中身亡。图里亚的表弟穆罕默德·图里亚表示，军方的说法是“虚假指控”。他说穆斯塔法曾经操作一架无人机拍摄照片和视频，并将其出售给当地和国际新闻机构。“他是一位雄心勃勃且专业的年轻人，因其工作而在记者中广为人知。”&lt; /p&gt;周四，当法新社询问这两人使用的无人机类型以及它们对以色列军队构成的威胁的性质时，军方表示：“我们没有什么可补充的”。&lt; /p&gt;10 月 7 日，哈马斯武装分子越过边境进入以色列，发动前所未有的袭击，导致约 1,200 人死亡，其中大部分是平民。以色列发誓要消灭哈马斯，加沙战争爆发。并持续对加沙进行无情的轰炸，哈马斯卫生部称，这已造成至少 23,469 人死亡，其中大部分是平民。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248172/al-jazeera-rejects-israel-army-claims-slain-journalists-were-terror-operatives?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国未能追踪向乌克兰提供的超过 10 亿美元的军事装备</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248168/us-failed-track-more-us1-billion-military-gear-given-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.12 12:42美国于 2022 年向乌克兰提供的标枪导弹。文件图片来源：法新社根据五角大楼的审计，美国官员所需监控的不足意味着美国无法追踪向乌克兰提供的超过 10 亿美元的武器和军事装备，这些武器和军事装备用于对抗入侵的俄罗斯军队美国国防部办公室的报告称，调查结果意味着，美国向乌克兰提供的用于防止滥用或盗窃的 17 亿美元国防装备中，有 59% 仍然“拖欠”。五角大楼监察长表示。尽管拜登政府官员周四强调，没有证据表明这些武器被盗，但这次审计破坏了政府两年来的慷慨保证：严格的监控将防止美国向乌克兰提供的军事援助被滥用。尽管该国长期以来因腐败而臭名昭著。“仍然没有可靠的证据表明美国从乌克兰提供的先进常规武器被非法转移，”五角大楼发言人帕特里克·赖德准将告诉记者。 一名乌克兰军人在黑海携带“毒刺”防空武器。照片：法新社莱德引用了他所说的俄罗斯虚假信息，相反补充道：“事实是，我们观察到乌克兰人在战场上使用了这些能力。我们看到他们有效地利用了这些手段”。美国总统乔·拜登已经在努力争取国会批准向乌克兰政府军提供更多美国军事和财政援助，而乌克兰政府军正在努力驱逐俄罗斯军队。 2022 年 2 月深入该国。审计结果可能会让拜登的任务变得更加艰巨。随着焦点转向国防，乌克兰筑起路障、挖战壕众议院共和党数月来反对拜登向国会提出的为乌克兰、以色列和其他国家安全目标再拨款 1050 亿美元的请求遭到搁置。国家安全委员会发言人约翰·柯比周四表示，已经没有足够的资金来向乌克兰提供额外的军事援助。美国已向乌克兰提供了数百亿美元的军事援助，包括航空等大型系统防御。对于采用敏感技术且体积较小的装备，需要进行最终用途监控，从而更容易受到武器贩运的影响。五角大楼监察长的报告称，国防部未能保持准确的序列-监测不足的原因包括人员配备有限；事实上，在战区进行最终用途监测的程序直到 2022 年 12 月才到位；限制观察员在乌克兰境内的行动；报告称，缺乏对库存的内部控制。虽然美国自战争第一年以来加强了监控，但“严重的人员限制和问责挑战仍然存在”，审计人员表示；他们说，只要这些短缺仍然存在，就不可能对这些设备进行全面核算。柯比表示，政府官员“几个月来一直致力于加强对向乌克兰提供的材料的最终用途的问责制” ”。审计并未试图确定是否有任何援助被转移。它指出，国防部监察长办公室目前在乌克兰驻有人员，其刑事调查人员仍在调查有关滥用安全援助的犯罪指控。国防部官员告诉审计人员，他们预计将有今年和明年完善监督体系。法新社的补充报道获取更多RSS：&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色；&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248168/us-failed-track-more-us1-billion-military-gear-given-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管有中国游戏规则，亚洲顶级基金仍斥资30亿美元押注腾讯，在芯片市场上青睐三星而非台积电</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3248169/us3-billion-top-asia-fund-bets-tencent-again-despite-china-gaming-rules-favours-samsung-over-tsmc?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.12 12:45一名男子在火车上玩腾讯在线游戏。中国于2023年12月22日发布了指导意见草案，旨在遏制网络游戏的过度支出。图片：美联社一只表现优于大多数同行的基金最近将腾讯控股重新纳入其投资组合，尽管中国政府进一步限制行业，但仍押注于这家游戏公司有吸引力的估值。尽管中国去年 12 月发布了博彩限制规则草案，但联邦爱马仕亚洲（日本除外）股票基金在过去三年中击败了 83% 的同行，在新的一年里进行了购买。管理这支 31 亿美元基金的乔纳森·派恩斯 (Jonathan Pines) 表示，这项投资反映了该基金对美国低迷市场的乐观态度，该基金的估值“绝对令人难以置信”。“我们现在购买它是因为它的非常便宜的价值，”他在周三接受采访时表示，指的是腾讯的股票。大约一年前，Pines 的基金出售了其持有的腾讯和台积电 (TSMC) 的大部分股份。在中国出台新的网络规则后，腾讯失去了亚洲第二大市值公司的地位。 2023 年，游戏市值蒸发 530 亿美元，连续第三年亏损。 Pines 表示，该股的预期市盈率不到 16 倍，约为 10 年平均水平的一半，因此具有吸引力。字节跳动确认与腾讯及其他视频游戏业务买家进行谈判 派恩斯表示，虽然中国目前并不是许多人的首选投资目的地，但超便宜的估值和低配置的结合超过了投资该国股票的风险。“我们认为投资中国的风险值得承担，因为这些股票非常便宜。该基金也增持韩国股票，在亚洲半导体领域更看好三星电子，而不是台积电。 p&gt;中国遏制视频游戏的过度支出，打击全球最大市场台积电将陷入周期性低迷，其股价接近账面价值的五倍，而三星的盈利则保持稳定Pines 表示，该公司正在恢复，并补充说，这家韩国公司在存储芯片领域的地位使其目前处于更好的位置。虽然韩国最大的公司本周报告的增长率比预期高出 35%营业收入下降，反映出全球消费电子产品需求疲软，派恩斯表示，这一结果不会妨碍他对其盈利轨迹持乐观态度。 “从这里开始，情况将会有所改善，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3248169/us3-billion-top-asia-fund-bets-tencent-again-despite-china-gaming-rules-favours-samsung-over-tsmc?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>厄瓜多尔部署22000多名士兵誓言镇压帮派</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3248162/ecuador-vows-crush-gangs-deploys-more-22000-soldiers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3248162/ecuador-vows-crush-gangs-deploys-more-22000-soldiers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌裁员 1000 多人，专注于人工智能，与微软、OpenAI 竞争</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3248158/google-slashes-over-1000-jobs-focus-ai-amid-competition-microsoft-openai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3248158/google-slashes-over-1000-jobs-focus-ai-amid-competition-microsoft-openai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抵制马尔代夫运动、为何台湾选举如此重要、国泰航空的混乱：《南华早报》本周七大亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3248164/boycott-maldives-campaign-why-taiwan-election-matters-chaos-cathay-pacific-scmps-7-highlights-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.12 12:051月13日，台湾将举行总统选举和立法院选举将有助于塑造未来几年的美中关系。照片：彭博社我们从本周的新闻中精选了七个来自香港、中国大陆、更广泛的亚洲地区及其他地区的故事，这些故事引起了我们的读者的共鸣，并阐明了热点问题。如果您想看我们的更多报道，请考虑。台湾多达1930万选民将于1月13日选出新总统。他们的投票不仅将影响决定这个自治岛屿未来几年与北京的政策，也决定亚太地区的地缘政治和中美关系。随着全球对动物饲料的需求随着蛋白质的持续飙升，中国研究人员开发出一种突破性的方法，利用煤中的甲醇制造蛋白质，既便宜又高效。&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;&gt;刘家权插画本周，国泰航空宣布，香港这家旗舰航空公司再次成为人们关注的焦点。直到 2 月底，平均每天减少 12 个航班，以避免农历新年假期（中国一年中最繁忙的旅行期间之一）取消。&lt; div&gt;印度总理纳伦德拉·莫迪在 2024 年 1 月 4 日发布的照片​​中宣传拉克沙群岛。照片：X/Narendra Modi 印度游客已开始取消前往马尔代夫阳光明媚的海滩的旅行，因为在社交媒体上针对印度人发表贬低言论后，抵制该岛的呼声在这个世界上人口最多的国家迅速蔓延。纳伦德拉·莫迪总理。运20军用运输机绰号“胖妞”因为它的机身很大。它于 2016 年投入使用。照片：美联社据报道，中国正在寻求向外国买家出售运 20 鲲鹏运输机，其制造商正在准备扩大产能。媒体报道。这款重型运输机因其机身较大而被昵称为“胖女孩”，可与苏联伊尔76和美国波音C-17相媲美。有点-中国南方的一个著名小镇点名羞辱了八名基层官员，称其为“平躺”，在公务员队伍中引起了轩然大波。 随着龙年的临近，2024 年将为您带来什么？以下是对十二生肖的预测。插画：Victor Sanjinez2024年你的十二生肖运势如何？风水大师、作家兼电视主持人唐碧霞对即将到来的 2 月 10 日开始的龙年给出了所有 12 生肖的预测。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3248164/boycott-maldives-campaign-why-taiwan-election-matters-chaos-cathay-pacific-scmps-7-highlights-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本女海军陆战队正在进行战争训练</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3248118/women-marines-japan-training-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3248118/women-marines-japan-training-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>