<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2024 21:15:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加拿大贾斯汀·特鲁多在关键盟友撤回支持后表现疲弱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277236/canadas-justin-trudeau-weakened-after-key-ally-withdraws-support?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 01:482021 年 9 月，加拿大总理贾斯汀·特鲁多和新民主党领导人 Jagmeet Singh 在加拿大加蒂诺参加辩论。照片：路透社加拿大总理贾斯汀·特鲁多周三遭遇意外打击，帮助他保住少数派自由党政府的小政党撤回了对特鲁多的支持。加拿大工党领袖 Jagmeet Singh 宣布，倾向左翼的新民主党 (NDP) 的胜利，并不意味着特鲁多就必须下台并宣布举行新的选举。但是，如果他想通过预算并通过信任投票，他将不得不在下议院找到其他反对党议员的支持。辛格在一段视频中表示，他正在“撕毁”两人在 2022 年达成的协议，并指责特鲁多无法对抗反对党保守党，民意调查显示，保守党将轻松赢得必须在 2025 年 10 月底举行的选举。“自由党太软弱、太自私、太专注于企业利益，无法为人民而战。他们无法带来改变——他们无法恢复希望，”辛格说。根据 2022 年的协议，新民主党同意让特鲁多执政到 2025 年中期，以换取更多的社会支出。特鲁多于 2015 年 11 月首次上任，民意调查显示，他正遭受选民疲劳。同样的疲倦似乎已经蔓延到新民主党，尽管成功推动自由党推出国家牙科计划等措施，但在民意调查中仍排在第三位。特鲁多的一名助手在新民主党宣布之前发表讲话时表示，“如果他们自己的软弱和绝望导致他们放弃为加拿大人服务的进步协议，那将是一种耻辱”。辛格要到周四才会对媒体发表讲话。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277236/canadas-justin-trudeau-weakened-after-key-ally-withdraws-support?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据美国报道，佐治亚州校园枪击案造成 2 人死亡，1 人被拘留</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277235/2-dead-georgia-school-shooting-1-person-custody-us-reports-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.05 01:03周三，学生们被疏散到佐治亚州温德市阿帕拉契高中的足球场。照片：Erin Clark 通过美联社乔治亚州执法人员于周三对一所高中的枪击事件做出了回应，据报道至少有两人被杀。据 MSNBC 援引未透露姓名的执法人员的话报道，除了两人死亡外，乔治亚州温德市阿帕拉契高中的枪击事件还造成四人受伤。巴罗县警长办公室在一份声明中表示，一名嫌疑人已被拘留。巴罗县学校发言人表示，事件似乎已得到控制，学生们已于中午获释。现场航拍电视图像显示，高中外停着几辆救护车。周三，佐治亚州温德市的阿帕拉契高中校园被封锁，学生们被疏散到足球场。照片：Erin Clark via APCNN 称，他们目睹了一名病人被抬上一架降落在学校的医疗直升机。“大约上午 10:23，多个执法机构的警官和消防/紧急医疗服务人员被派往这所高中，以应对一起枪击事件，”警长办公室说。FBI 亚特兰大办事处发言人 Jenna Sellitto 表示，该办事处已派出特工前往这所高中协助当地执法。过去二十年，美国发生了数百起学校和大学内的枪击事件，最致命的一次发生在 2007 年的弗吉尼亚理工大学，造成 30 多人死亡。这起大屠杀引发了对美国枪支法和美国宪法第二修正案的激烈争论，该修正案规定了“持有和携带武器”的权利。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277235/2-dead-georgia-school-shooting-1-person-custody-us-reports-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国经济“稳中向好”仍面临挑战：8月PMI数据给我们带来4大启示</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3277140/chinas-economy-faces-challenges-even-it-holds-steady-4-takeaways-augusts-pmis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3277140/chinas-economy-faces-challenges-even-it-holds-steady-4-takeaways-augusts-pmis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国与非洲领导人在北京中非合作论坛峰会上就重大融资和贸易协议达成一致</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277225/china-african-leaders-agree-major-financing-trade-deals-focac-summit-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277225/china-african-leaders-agree-major-financing-trade-deals-focac-summit-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊拉克立法者考虑赋予神职人员更多发言权 妇女担心童婚现象增加</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277229/iraqi-women-fear-rise-child-marriages-lawmakers-mull-giving-clerics-more-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277229/iraqi-women-fear-rise-child-marriages-lawmakers-mull-giving-clerics-more-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港赛马会称非法博彩使香港赛马营业额减少 10%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277230/illegal-betting-saps-10-hong-kong-racing-turnover-jockey-club-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277230/illegal-betting-saps-10-hong-kong-racing-turnover-jockey-club-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警务处处长及其妻子被控收受110万港元贿赂</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277222/hong-kong-police-chief-inspector-wife-charged-allegedly-taking-hk11-million-bribes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 21:35廉署表示，涉嫌泄露的资料包括疑犯及其他参与调查人员的个人资料。 。照片：Jelly Tse香港反贪污机构起诉一名警务总督察及其妻子，指他们涉嫌向一名商人收受超过 110 万港元现金和礼物。38 岁的何兆东根据《防止贿赂条例》被控两项公务员收受利益罪。他还面临三项公职人员行为失当罪名，涉嫌向该商人泄露信息，并在警方调查期间对他和他的朋友保持“好感”。廉政公署发言人周三表示：“案发时，何兆东是湾仔警区总督察，负责监督区反黑组和区重案组进行的刑事调查。”“在处理一宗诈骗案时，何兆东认识了一名参与另一起袭击案的商家案。”廉政公署表示，何君尧的妻子何贤荣（36岁）面临一项协助、教唆、怂使或促致公务员收受利益的指控。这名已被停职的总督察被指控在2021年8月至2023年1月期间收受了共计超过114万港元的贿赂现金及礼物。廉政公署指称，何君尧在两项涉及他的刑事调查中，收受两笔各50万港元的现金和总值超过14万港元的礼物，用于奖励或诱使他继续对何君尧保持好感。据称，何君尧的妻子协助丈夫收受了部分贿赂，其中一些礼物价值超过13万港元。何少东已被停职。图片：陈晓梅公职人员行为失当的指控涵盖2021年9月至2022年10月期间，何兆东涉嫌向该商户泄露警方内部信息，并在调查期间对该商户及其朋友保持好感。廉署表示，据称披露的信息包括嫌疑人和其他参与调查人员的个人数据。廉署发言人表示，警方在调查期间给予了该机构全力协助。警方回复《南华早报》称，何兆东已被停职，但由于案件已进入法律程序，警方不会对此发表评论。这对夫妇已获保释，并将于周五在东区法院提堂。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277222/hong-kong-police-chief-inspector-wife-charged-allegedly-taking-hk11-million-bribes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>芯片之战：台湾指控八家大陆公司挖走人才、窃取机密</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3277223/chip-war-taiwan-accuses-8-mainland-chinese-firms-poaching-talent-stealing-secrets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 21:42Naura是八家被台湾当局指控从台湾挖走人才的大陆公司之一。图片：彭博社台湾当局指责包括芯片设备巨头北方华创科技集团在内的八家中国大陆科技公司非法从岛内挖走人才，凸显了在北京加倍推动半导体自给自足的同时两岸紧张局势加剧。台湾法务部调查局周三在其网站上发表的声明中表示，该局突击搜查了台北、新竹等四个城市的 30 个地点，并询问了 65 人。该机构发现，八家大陆公司涉嫌在台湾挖走人才和窃取商业机密，“严重影响台湾高科技产业的竞争力”。这八家公司分别是华睿科技、iCommsemi、上海新宇微电子、南京中航半导体、Emotibot、同方、成都模拟电路技术和海思电源。华睿科技生产蚀刻、沉积和清洁工具以及其他芯片制造设备，据称在台湾挖走了半导体设备工程师。这家总部位于北京的公司为大陆最大的芯片制造商提供产品，包括中芯国际、长江存储科技股份有限公司和华虹半导体集团。华睿科技在周三向《南华早报》发表的声明中否认挖走了当地工人。该公司表示，其台湾办事处“是根据当地法律法规设立和运营的”。北京正在推动半导体自力更生。照片：路透社台湾调查人员点名的许多公司，包括 iCommsemi 和 New Vision Microelectronics，都专门从事芯片设计。与此同时，竹间智能则基于自然语言处理和深度学习等技术开发自动化人工智能平台。这三家公司周三没有立即回应置评请求。台湾当局称，几家被指控的公司得到了中国大陆政府的支持。调查人员表示，总部位于上海的芯片材料开发商海思科技得到了“大基金”的支持。“大基金”是北京为支持国内芯片产业发展和增强技术自给自足而设立的主要国家投资工具。在上海上市的同方股份，前身为清华同方，由著名的清华大学于 1997 年创立。该公司目前由国有的中国核工业集团公司控股，业务涉及消费电子、能源和环境产业等多个领域。台湾调查人员指控同方通过其在台湾成立的一家公司挖走了近 100 名研发人员。同方和周三记者无法联系到 Hestia Power 置评。北京方面一直在加倍努力实现芯片行业的自力更生，而华盛顿方面则加强了出口管制，限制向大陆实体出口先进的半导体技术。据中国企业数据库 Qichacha 称，上个月，北京市政府推出了一只半导体投资基金，注册资本为 85 亿元人民币（12 亿美元）。三个月前，中国成立了有史以来最大的芯片投资基金——大基金第三期，注册资本为 3440 亿元人民币。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3277223/chip-war-taiwan-accuses-8-mainland-chinese-firms-poaching-talent-stealing-secrets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚将对中国机密外交照会遭媒体泄露展开调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277224/malaysia-probe-media-leak-classified-diplomatic-note-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 21:44吉隆坡双子塔旁可见的标志。马来西亚国家石油公司在马来西亚经济区内的南海经营石油和天然气田，近年来曾多次与中国船只发生冲突。图片：路透社马来西亚外交部周三表示，将对中国外交部 2 月份向马来西亚驻北京大使馆发送的机密外交照会的泄露事件立案调查。该部表示，这份照会于周四在一家菲律宾媒体的一篇文章中发布，但并未详细说明其内容。菲律宾新闻媒体《问询者报》当天报道称，中国于 2 月份向马来西亚驻北京大使馆发送了一份两页的文件，声称吉隆坡在南海的石油和天然气勘探侵犯了中国主权。路透社无法核实该文件的真实性。马来西亚驻北京大使馆。图片：讲义根据历史地图，中国声称几乎整个南海都是其领土，包括菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和越南的部分专属经济区 (EEZ)，这给其中几个国家的能源勘探工作带来了复杂化。马来西亚外交部在一份声明中表示：“该文件是两国之间的官方沟通渠道，外交部对该文件的泄露深表关切。”中国驻吉隆坡大使馆在办公时间以外没有立即回应置评请求。在总理安瓦尔·易卜拉欣的领导下，马来西亚传统上对北京采取鸽派路线，包括在南海问题上，尽管中国与美国盟友菲律宾之间的争执愈演愈烈，引发了人们对危险升级的担忧。安瓦尔去年表示，北京已对马来西亚国有企业马来西亚国家石油公司的能源活动表示担忧，他准备与中国就海上争端进行谈判。马来西亚国家石油公司在南海是马来西亚专属经济区内的海域，近年来多次与中国船只相遇。3 月，安瓦尔表示，试图遏制中国的崛起只会激化该国的矛盾，并在该地区挑起不和。马来西亚在周三的声明中表示，将继续捍卫其在南海的主权和主权权利，和平处理争端，并与包括中国在内的所有有关国家接触。马来西亚表示，马来西亚与中国有着密切而积极的双边关系。“关于南海，两国都表示承诺并决心利用现有平台和外交渠道，通过协商和对话和平解决任何问题，而不诉诸争端或暴力，”马来西亚外交部表示。2016 年，海牙的一个国际仲裁庭表示，中国对南海约 90% 地区的主权主张没有国际法依据，北京不承认这一裁决。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277224/malaysia-probe-media-leak-classified-diplomatic-note-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>继酷玩乐队之后，香港应吸引绿洲乐团、陈奕迅等其他大牌艺人来香港举办演唱会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277216/after-coldplay-hong-kong-should-woo-other-big-acts-oasis-eason-chan-stadium-launch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277216/after-coldplay-hong-kong-should-woo-other-big-acts-oasis-eason-chan-stadium-launch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基下令进行最大规模的政府改组，为乌克兰注入“新活力”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277218/zelensky-orders-wars-biggest-reshuffle-give-ukraine-new-energy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 21:09接下来的几个月对泽连斯基来说至关重要，因为他寻求赢得西方更多的支持，并在与俄罗斯的战争中夺回主动权。图片：dpa乌克兰总统泽连斯基周三表示，乌克兰需要“新能量”，他下令在与俄罗斯的战争关键时刻进行重大政府改组。包括外交部长德米特罗·库列巴在内的共有 6 名部长提交了辞呈，议会接受了 4 人的辞职。议员们说，辞职的部长包括负责欧洲一体化的副总理、监督乌克兰武器生产的战略工业部长以及另外两名部长。泽连斯基在与来访的爱尔兰总理西蒙·哈里斯举行的联合新闻发布会上对媒体表示：“我们今天需要新能量，这些举措只与从不同方向加强我们的国家有关。”议员们表示，议会预计将于周四考虑库列巴的辞职。继总统泽连斯基之后，乌克兰外交部长德米特罗·库列巴是乌克兰在海外最知名的面孔，他用流利的英语会见世界各地的领导人并游说争取军事和政治支持。图片：法新社继泽连斯基之后，43岁的库列巴成为乌克兰在海外最知名的代表人物，他用流利的英语会见世界各地的领导人，并游说获得军事和政治支持。分析人士表示，政府重组计划已酝酿了一段时间，但由于泽连斯基整个夏天都专注于与基辅的西方伙伴进行谈判，以确保获得军事和财政援助，因此被推迟。“这是政府有计划的人事改组，”基辅政治分析家弗拉基米尔·费先科说。“现在政府将更换一半成员。这是泽连斯基的风格。他认为新部长会带来新活力、新方法，工作更积极。他正是期待这种效果。”在库列巴被解职后，费先科并不认为外交政策会发生重大变化。泽连斯基预计将于周三提名新任外交部长候选人，第一副外交部长安德烈·西比哈 (Andrii Sybiha) 是领跑者之一。克里姆林宫表示，乌克兰政府的变化不会以任何方式影响和平谈判进程，尽管由于交战双方的目标相差甚远，这种谈判似乎遥不可及。接下来的几个月对泽连斯基来说至关重要，因为他寻求赢得西方更多的支持，并在 2022 年 2 月俄罗斯入侵后夺回与俄罗斯战争的主动权。本月晚些时候，泽连斯基将前往美国，希望向关键盟友美国总统乔·拜登 (Joe Biden) 提出一份“胜利计划”。俄罗斯军队正在乌克兰东部推进，而乌克兰军队则大胆入侵俄罗斯库尔斯克地区。莫斯科最近几周加强了无人机和导弹袭击，而基辅上周末对俄罗斯能源基础设施发动了大规模无人机袭击。周二，在乌克兰中部城镇波尔塔瓦，两枚导弹造成至少 50 人死亡，其中包括士兵，这是今年战争中最致命的单次袭击。分析人士表示，泽连斯基的人才库有限，预计一些即将离任的部长将被重新任命为新职务。即将离任的战略工业部长奥列克桑德·卡米申 (Oleksandr Kamyshin) 周二表示，他将继续在国防部门担任不同的职务，他曾监督乌克兰国内武器产量的增长。议员雅罗斯拉夫·热列兹尼亚克 (Yaroslav Zheleznyak) 表示，议会将于周四继续考虑辞职和任命。目前，21 个部长职位中有 10 个空缺。“明天，内阁将按照计划进行重组，”他在 Telegram 消息应用程序上写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277218/zelensky-orders-wars-biggest-reshuffle-give-ukraine-new-energy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毛泽东艺术家高震因诽谤革命“英雄”被中国刑事拘留</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277213/mao-artist-gao-zhen-held-under-chinese-law-against-defaming-revolutionary-heroes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 21:15高振上周在北京郊外的一个工作室被拘留。图片：讲义以批判毛泽东而闻名的中国艺术家高真因一项禁止诽谤“英雄烈士”的法律而被拘留。这位艺术家的弟弟高强在周六发表的 Facebook 帖子中表示，这位 58 岁的艺术家周一被拘留，当时警察来到他们位于北京郊区河北省三河市的工作室。该帖子补充道，高真的妻子上周二收到拘留通知，称她的丈夫涉嫌“损害英雄烈士的名誉和荣誉”。这项新罪行于 2021 年被添加到中国刑法中，最高可判处三年有期徒刑。三年前，2018 年通过了另一项法律，禁止诽谤为保卫国家而牺牲的人。中国共产党正式承认文化大革命是一场“灾难”。图片：法新社高氏兄弟曾在国际上展出过他们的作品，其中很多作品都对毛泽东进行了批判性、有时甚至带有挑衅性的表现。其中最著名的作品是《毛泽东的罪孽》，将下跪的毛泽东描绘成了一个罪人。一个推广兄弟俩作品的 Facebook 页面称，警方从他们的工作室拿走了一些艺术品作为证据，主要是“十多年前创作的、艺术上反映毛泽东发动的文化大革命的作品”。始于 1966 年、持续至 1976 年毛泽东去世的十年文化大革命，在中国社会引起了剧烈动荡。此后，共产党在两项历史性决议中正式将其描述为毛泽东的“灾难”和“错误”。但党从未试图贬低毛泽东在党的历史中的核心地位和他作为中华人民共和国创始人的地位，他仍然受到中国数千万人的崇敬。高氏兄弟自 1985 年开始合作，此前曾表示，他们的创作灵感来自于父亲在文化大革命期间被打造成“阶级敌人”后在狱中去世。高振于 2022 年移居美国，与几年前移居美国的弟弟团聚。Facebook 帖子称，高振原定于周二在中国探望家人后飞回纽约。当时，他的弟弟在美国。近年来，一些试图挑战北京官方历史版本的中国评论员被判有罪并入狱。毛泽东仍然受到中国数百万人的崇敬。图片：Getty Images2021年，前记者兼博主邱子明因质疑官方公布的死亡人数并批评该部队指挥官，因诽谤2020年在与印度军队的边境冲突中死亡的士兵而被判处八个月监禁。次年，前调查记者罗昌平因在微博上发文调侃一部朝鲜战争电影中描绘的中国士兵而被判入狱七个月。两人也被迫公开道歉。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277213/mao-artist-gao-zhen-held-under-chinese-law-against-defaming-revolutionary-heroes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>酷玩乐队的回归香港引发热烈讨论，本报回顾了国际巨星的过往访问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277219/coldplays-return-hong-kong-sparks-joy-post-looks-past-visits-global-stars?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277219/coldplays-return-hong-kong-sparks-joy-post-looks-past-visits-global-stars?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将建立流动儿童数据库以改善福利和服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277209/china-build-migrant-children-database-improve-welfare-and-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 20:21中国正在建立一个数据库，其中包含父母长期离开家乡寻找工作的儿童。图片来源：EPA随着中国青少年犯罪率的上升，中国正在建立一个全国性的流动人口子女数据库。该数据库将涵盖父母在外打工而“留守”在家乡的儿童，以及为了工作机会而随父母到全国各地流动的儿童。民政部儿童福利司司长郭玉强周三表示，中央政府的目标是到2026年制定出一份需要照顾的儿童的精确名单。它还旨在到2035年在保护这些儿童的心理和身体健康方面取得明显成果。高虎城表示，中央政府已经制定了保护流动人口儿童的行动计划，这是中国第一个国家级的计划。特别关注的是残疾儿童、无监护人的儿童以及有心理和行为问题的儿童属于这些类别的儿童将被确定为需要特殊照顾的儿童，地方政府干部将定期检查他们的福利。地方政府已经开始为数据库收集信息，并向各机构发出指示，要求其提交信息。农民工子女被广泛定义为父母离家打工六个月以上的16岁以下儿童。根据政府在2020年人口普查后公布的数据，2020年中国约有7100万流动儿童和6700万留守儿童，其中60%以上的留守儿童生活在农村地区。数据库涵盖了这些儿童的不同方面，从居住身份到医疗保险和残疾情况。例如，民政局将收集这些儿童及其监护人的家庭状况信息，而教育部门将负责学校入学中央政府还列出了地方政府应为流动儿童提供的16项服务，包括婴儿接种疫苗、帮助其入读公立学校、对残疾儿童的支持以及对有心理需求的儿童的干预。虽然该行动计划的重点是与流动人口父母一起生活的儿童，但全国数据库还将包括有关留守儿童的信息。近年来，随着一系列青少年犯罪的发生，留守儿童及其家庭的困境一直是全国关注的问题。今年3月，一名13岁男孩被三名年龄在12至14岁之间的同学残忍杀害，震惊全国。他们都是留守儿童。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277209/china-build-migrant-children-database-improve-welfare-and-services?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国总理帕东丹组建新内阁，其中不乏熟悉面孔</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277210/thailands-pm-paetongtarn-gets-new-cabinet-some-familiar-faces?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.04 20:28Paetongtarn 于 8 月 16 日就任，此前其前任 Srettha Thavisin 因法院判决被迫下台。图片：路透社泰国国王玛哈·哇集拉隆功批准任命 35 名新内阁成员，为总理帕东丹·西那瓦服务，周三，泰国迎来了新内阁。帕东丹于 8 月 16 日就职，此前，她的前任斯雷塔·塔维辛因任命一名曾因贿赂案入狱的内阁成员而违反了道德法，被迫下台。她是前总理他信·西那瓦的女儿，他信·西那瓦于 2006 年被军事政变赶下台，但仍在政治上具有影响力。帕东丹是为泰党的领导人，该党在去年大选后掌权。在保守派参议院成员拒绝支持进步党“前进党”提名的总理后，泰国成立了政府，而进步党在选举中赢得了最多席位。新内阁与 Srettha 的内阁基本相同，五位副总理保留原职。内政部长阿努廷·查恩维拉库尔 (Anutin Charnvirakul) 和财政部长皮猜·春哈瓦吉拉 (Pichai Chunhavajira) 也保留原职，他们两人也是副总理，外交部长马里斯·桑詹蓬萨 (Maris Sangiampongsa)。在亲军方的人民力量党 (Palang Pracharath) 被 Srettha 组建的执政联盟除名后，数周内外界对其内阁的组成一直存在猜测，随后政府公报上公布了新内阁的御用支持。人们普遍认为，为泰党及其领导人、退役将军 Prawit Wongsuwan 是向宪法法院提起的道德诉讼的幕后黑手，导致 Srettha 任职未满一年就丢掉了工作。Paetongtarn 的为泰党邀请其长期竞争对手民主党加入执政联盟，党魁 Chalermchai Sri-on 被任命为自然资源部长，该职位之前由 Prawit 的兄弟担任。为泰党的前身泰爱泰党在 2001 年结束了民主党对选举政治的多年主导，当时亿万富翁创始人和领导人他信成为总理。2006 年他信下台后，民主党联合泰国社会的其他保守势力，试图阻止他政治机器的卷土重来。他信的下台引发了支持者与反对者之间多年的斗争，无论是在街头、法庭还是投票箱中。由于斯雷塔因涉及内阁部长的道德问题而丢掉职位，因此对佩东丹的任命进行了审查，以确保不存在法律问题。前总理斯雷塔·达维辛 (Srettha Thavisin) 在曼谷为泰党总部受到支持者的欢迎。图片：EPA-EFESrettha 的内政部副部长 Chada Thaised 曾被指控在 21 世纪初下令实施两起谋杀，其职位被其女儿 Sabida 取代，而农业和合作社部长 Thammanat Prompao 也失去了席位，他于 1994 年因贩卖海洛因而在澳大利亚入狱。“宪法中为各种道德调查留出了很多空间，宪法法院在解释宪法方面拥有很大的权力，”泰国法政大学法学教授 Prinya Thaewanarumitkul 评论道。他告诉美联社，法院使用的术语，例如“明显诚实”和“道德标准”，完全是主观的。“这都是系统性的。当你有复仇心切的人和一个有权裁决完全主观事务的法院时，为泰党在议会中不会遇到任何问题。他们会遇到麻烦，因为他们惹恼了所有人，然后发起请愿，把他们交到法庭处理，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277210/thailands-pm-paetongtarn-gets-new-cabinet-some-familiar-faces?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>