<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 21:16:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>小肯尼迪出庭抗辩选票诉讼，称他并不住在纽约</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273316/kennedy-jnr-court-fight-ballot-access-suit-claiming-he-does-not-live-new-york?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 01:11美国总统候选人小罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F Kennedy Jnr) 和他的妻子、演员谢丽尔·海因斯 (Cheryl Hines)。照片：美联社 独立总统候选人小罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F Kennedy Jnr) 周一出现在纽约一家法院，就一项诉讼进行抗辩，该诉讼称他谎称自己住在纽约，因为他想在纽约参加选举。民事审判在州首府奥尔巴尼开始，肯尼迪坐在律师的桌子旁，偶尔做些笔记。根据州选举法，法官将在没有陪审团的情况下对此案作出裁决。该诉讼称，肯尼迪的提名请愿书谎称他的家在纽约北郊，而实际上他自 2014 年与《抑制热情》演员谢丽尔·海因斯结婚以来一直住在洛杉矶。该诉讼旨在使他的请愿书无效。该案件由美国民主党总统乔·拜登支持者领导的超级政治行动委员会 Clear Choice PAC 提起。“肯尼迪候选人并不居住在纽约州，”律师基思·科贝特 (Keith Corbett) 在开场陈述中说道。小肯尼迪于周一抵达纽约州奥尔巴尼的奥尔巴尼县法院。照片：美联社肯尼迪有潜力比几十年来任何一位独立总统候选人做得更好，因为他凭借响亮的名字和忠诚的基础获得了支持。两大政党的战略家都担心他可能会赢得足够的选票来扭转选举结果。他的竞选团队表示，到目前为止，他在 42 个州已经获得了足够的签名。他的投票活动在北卡罗来纳州和新泽西州等多个州面临挑战和诉讼。肯尼迪的纽约选票请愿书将他的房子列为朋友在卡托纳拥有的房子，卡托纳是曼哈顿中城以北约 45 英里（72 公里）的一个小郊区。但诉讼称，肯尼迪“与该房产没有任何有意义或持续的联系”，而且“几乎没有时间”在这里居住。6 月份提起的诉讼称，肯尼迪没有书面租约，邻居也没有见过他在这里居住。“此外，证据显示，肯尼迪的妻子和孩子住在加州，还有他的三只狗、两只乌鸦、一只鸸鹋和他的个人物品，”诉讼补充道。肯尼迪的律师坚持认为，这位 70 岁的候选人从 10 岁起就住在加州，他领导着一家总部位于纽约的环保组织数十年，其同名父亲是纽约州参议员。“虽然肯尼迪先生可能在加州购买了一套房子，并在妻子追求演艺事业期间将家人暂时搬到那里，但肯尼迪先生一直是纽约人，”他的律师在一份法庭文件中写道。在审判前的法律辩论中，肯尼迪的律师 F Michael奥斯特兰德表示，他的委托人与卡托纳地区“一直保持着联系”。根据法庭文件，肯尼迪在竞选期间尽可能多地前往卡托纳的房子，缴纳纽约州所得税，并向卡托纳房屋的房主支付租金。他在那里收邮件、登记投票、获得律师执照、保存衣服和家庭照片、登记汽车，并将其作为驾照上的地址，等等。“他甚至在纽约州养着他心爱的猎鹰，”律师威廉·萨维诺周一在一份新闻稿中表示。他说，肯尼迪打算在妻子退休后立即搬回纽约。开庭前一天，社交媒体上发布了一段视频，视频中肯尼迪解释了他生活中的纽约小插曲：十年前，他如何找回一只被驾车者撞死的熊，并将其放在纽约中央公园，上面还放着一辆自行车。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273316/kennedy-jnr-court-fight-ballot-access-suit-claiming-he-does-not-live-new-york?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对中国经济的支持是否来得正是时候？7 月 PMI 数据的 4 个要点</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3273214/support-coming-right-time-chinas-economy-4-takeaways-julys-pmi-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3273214/support-coming-right-time-chinas-economy-4-takeaways-julys-pmi-data?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Instagram 在土耳其被封锁后，埃尔多安指责社交媒体是“数字法西斯主义”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273312/now-instagram-blocked-turkey-erdogan-accuses-social-media-digital-fascism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 00:00土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安指责社交媒体网络“法西斯主义”和审查制度，土耳其政府已连续第四天封锁 Instagram。图片：AP土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安周一指责社交媒体平台“数字法西斯主义”，称其审查了巴勒斯坦“烈士”的照片。这位土耳其领导人发表评论之际，土耳其官员正与社交媒体平台 Instagram 的代表进行讨论，以恢复土耳其数百万用户的访问权限。信息和通信技术管理局于 8 月 2 日禁止访问 Instagram，但未给出任何理由。政府官员表示，实施禁令是因为 Instagram 未遵守土耳其法规。然而，多家媒体报道称，此举是对 Instagram 删除土耳其用户对哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚被杀表示哀悼的帖子的回应。这是土耳其对网站进行打压的最新案例，土耳其素有审查社交媒体和其他在线平台的记录。土耳其信息和通信技术管理局宣布，8 月 2 日起在全国范围内封锁 Instagram。照片：EPA-EFE“他们甚至不能容忍巴勒斯坦烈士的照片，并立即禁止它们，”埃尔多安在一场人权活动中说道。 “我们面对的是一种以自由为幌子的数字法西斯主义。”与西方盟友不同，土耳其并不认为哈马斯是一个恐怖组织。埃尔多安强烈批评以色列在加沙的军事行动，并将该组织描述为解放运动。埃尔多安继续表示，据称社交媒体网站允许土耳其被视为恐怖分子的团体进行各种宣传。“我们试图通过相关机构建立对话渠道。然而，我们尚未能够实现预期的合作，”埃尔多安说。交通和基础设施部长阿卜杜勒卡迪尔·乌拉洛格鲁 (Abdulkadir Uraloglu) 表示，土耳其当局上周会见了 Meta 旗下公司的代表，并于周一举行了新一轮会谈。据 We Are Social 媒体公司称，Instagram 在人口 8500 万的土耳其拥有超过 5700 万用户。电子商务运营商协会估计，Instagram 和其他社交媒体平台每天创造的电子商务价值约为 9.3 亿土耳其里拉（2700 万美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273312/now-instagram-blocked-turkey-erdogan-accuses-social-media-digital-fascism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士认为，中美中产阶级是关系链中的关键一环</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3273284/china-us-middle-classes-crucial-link-relationship-chain-analyst-argues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3273284/china-us-middle-classes-crucial-link-relationship-chain-analyst-argues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受美国经济衰退担忧影响，苹果、英伟达领跌股市</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273311/apple-nvidia-lead-sell-stock-markets-plunge-us-recession-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 22:38周一，专家 Dilip Patel 在纽约证券交易所的岗位上工作，随着对美国经济放缓的担忧加剧，引发全球金融市场又一次抛售，华尔街几乎所有股票都在暴跌。图片：AP随着投资者对美国经济放缓和科技行业过热上涨的担忧加深，美国股指期货下跌。纳斯达克 100 指数期货一度下跌 6.5%，随后迅速缩减跌幅至约 4%。标准普尔 500 指数期货下跌 2.5%，而跟踪道琼斯工业平均指数的期货下跌 1.6%。大型科技股首当其冲遭受抛售，芯片制造商英伟达下跌超过 7%，苹果下跌 6%。与此同时，随着日元兑美元延续近期的涨势，日本股市进入熊市。周五公布的数据显示 7 月份失业率上升，引发了备受关注的衰退指标，引发了市场对美联储降息速度不够快的担忧，这是引发市场不安的最新原因。高盛将明年经济衰退的可能性从 15% 提高到 25%，尽管它补充说有理由不必担心经济衰退。“我们仍然认为经济衰退风险有限，”以 Jan Hatzius 为首的经济学家在周日给客户的一份报告中写道。他们表示，经济继续“整体良好”，没有重大的金融失衡，美联储有很大的降息空间，如果需要，可以迅速降息。纳斯达克 100 指数周五下跌，由于投资者担心估值过高以及总统大选对地缘政治紧张局势的影响，科技股仍首当其冲受到抛售。不到一个月前，该指数曾触及历史高点，之后人工智能的涨势开始减弱。纽约证券交易所大厅的电视屏幕显示又一次抛售。照片：美联社沃伦·巴菲特的伯克希尔哈撒韦公司在第二季度减持了近 50% 的苹果股份，这一消息进一步推动了科技板块的避险情绪。出售 iPhone 制造商的股票（本季度上涨了 23%），推动巴菲特的现金储备达到创纪录的 2769 亿美元。“任何人都很难否认这不是一个市场负面因素，”Jonestrading 首席市场策略师 Mike O’Rourke 在一份报告中写道。日本的动荡（日本央行已开始加息，而美联储则希望降息）也对全球各类资产市场产生了连锁反应。这是由于逆转套利交易的举措，投资者在日本以较低的利率借入资金，为在其他地方购买高收益资产提供资金。“随着日元套利交易现在迅速平仓，不仅日元兑所有主要货币明显打破了贬值趋势，而且这些交易融资的风险资产也被抛售，”Asymmetric Advisors 策略师 Amir Anvarzadeh 在一份报告中写道。美联储大幅降息“只会增强日元近期的强势。”公用事业和房地产股等股息股被视为可能避开科技股和债券收益率同时下跌的避风港。人工智能领头羊轮换的一些早期受益者已经开始跌跌撞撞，由于对衰退的担忧，银行和消费股周五与科技股一起下滑。“我们已经从一个不会犯错的市场转变为一个在所有特征上都令人生畏的市场，”Roth Capital Partners 首席技术策略师 JC O’Hara 在一份报告中写道。“我们处在一个叙事，或者至少是对叙事的信心，可以迅速转变的环境中，这反过来会在短期内造成进一步的轮换和进一步的风险降低。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273311/apple-nvidia-lead-sell-stock-markets-plunge-us-recession-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚传唤梅塔，因安瓦尔总理删除有关哈马斯领导人的 Facebook 和 Instagram 帖子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273303/malaysia-summons-meta-over-pm-anwars-removed-facebook-instagram-posts-about-hamas-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 22:00马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣表示，他在 Facebook 和 Instagram 上发布的有关伊斯梅尔·哈尼亚死亡的帖子已于上周被母公司 Meta 删除。照片：Hadi Azmi马来西亚政府周一表示，已与 Meta 代表会面，要求其道歉并解释为何从总理的社交媒体账户中删除了有关哈马斯领导人死亡的帖子。总理安瓦尔·易卜拉欣的办公室表示，其母公司 Meta 上周已删除了他在 Facebook 和 Instagram 上关于伊斯梅尔·哈尼耶死亡的帖子。巴勒斯坦武装组织哈马斯的政治领导人周三在德黑兰被杀，此次袭击被归咎于以色列，但以色列尚未直接对此发表评论。安瓦尔的帖子包括一段视频，视频中总理与哈马斯官员通电话，表达了哀悼。在 Instagram 上，Anwar 分享了 Meta 的一条说明，称这些帖子因与“危险个人和组织”有关联而被删除。以色列、美国和欧盟将哈马斯视为恐怖组织。马来西亚总理办公室 (PMO) 周一表示，“Meta 的行为具有歧视性、不公正，并且公然压制言论自由。”“这也被视为对巴勒斯坦人民追求正义和人权的合法斗争的侮辱。”PMO 表示，要求 Meta 公开道歉并做出详细解释。安瓦尔上周指责这家科技巨头删除他的帖子是“懦夫行为”。马来西亚当局此前曾指责 Meta 删除帖子，以及没有足够快地删除官员认为有害的内容。Meta 周一没有立即回应置评请求。去年，人权观察组织表示，“Meta 的政策和做法压制了 Instagram 和 Facebook 上支持巴勒斯坦和巴勒斯坦人权的声音。”今年 5 月在卡塔尔会见哈尼亚的安瓦尔为哈尼亚辩护。马来西亚与伊朗支持的巴勒斯坦激进组织的关系，该组织于10月7日对以色列发动了致命袭击，引发了加沙战争。安瓦尔在3月访问德国期间强调，马来西亚的联系是与哈马斯的政治派别有关，而不是其军事部门。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273303/malaysia-summons-meta-over-pm-anwars-removed-facebook-instagram-posts-about-hamas-leader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国的斯塔默谈论警察“常备军”，誓言对暴徒“迅速实施刑事制裁”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273307/uks-starmer-talks-standing-army-police-vows-swift-criminal-sanctions-rioters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273307/uks-starmer-talks-standing-army-police-vows-swift-criminal-sanctions-rioters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥本海默称赞的诺贝尔物理学奖得主、华裔李政道逝世，享年 97 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273301/chinese-nobel-prize-winning-physicist-tsung-dao-lee-praised-oppenheimer-dies-97?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 21:30李政道教授于 1957 年成为第二年轻的诺贝尔奖获得者，于周日去世。图片：Imaginechina。据中国一所大学和一家研究中心称，华裔美国物理学家李政道于 1957 年在旧金山的家中去世，享年 97 岁。他于 1957 年成为获得诺贝尔奖的第二年轻的科学家。据上海交通大学李政道研究所和北京中国先进科学技术中心周一发布的联合讣告称，李政道的工作推动了人们对粒子物理学的理解，是该领域的大师之一。李政道于 1962 年加入美国国籍，曾担任纽约哥伦比亚大学的名誉教授。被称为原子弹之父的罗伯特·奥本海默曾称赞李政道是当时最杰出的理论物理学家之一，他的作品表现出“非凡的新鲜感、多才多艺和风格”。李政道是据上海当地报纸《文汇报》报道，李小龙 1926 年 11 月 24 日出生于上海，父亲李清光是商人，母亲张明章是虔诚的天主教徒，是家中六个孩子中的第三个。他在上海上高中，就读于贵州省的国立浙江大学和云南省的国立西南联合大学。二年级后，他获得中国政府奖学金前往美国攻读研究生。1946 年至 1950 年间，他在芝加哥大学师从诺贝尔物理学奖获得者恩里科·费米。20 世纪 50 年代初，李小龙曾在威斯康星州的叶凯士天文台、加州大学伯克利分校和新泽西州普林斯顿高等研究院工作。他的研究领域包括基本粒子、统计力学、天体物理学和场论等李政道教授于周日去世。图片来源：百度1953年，他加入哥伦比亚大学担任助理教授。三年后，29岁的他成为该校有史以来最年轻的正教授。他开发了一种研究各种量子现象的模型，即“李模型”。1957 年，李小龙与杨振宁共同获得诺贝尔物理学奖，以表彰他们在探索亚原子粒子与原子间力相互作用时的对称性方面所做的工作。31 岁的李小龙是获得这一殊荣的第二年轻的科学家。他还获得了许多其他荣誉，包括爱因斯坦科学奖、伽利略·伽利莱奖章和 G. 布德奖章，以及世界各地组织授予的荣誉博士学位和头衔。据官方媒体报道，随着 1970 年代中国对国际交流的开放，李小龙多次回国讲学，鼓励科学发展。周一，他去世的话题在社交媒体平台微博上成为热门话题。一些用户评论了李小龙的美国国籍，而另一些人则尊重他的中国血统。中国不承认双重国籍。一位微博用户称赞李小龙推动了中国教育事业的发展，为年轻一代树立了榜样。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273301/chinese-nobel-prize-winning-physicist-tsung-dao-lee-praised-oppenheimer-dies-97?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港卫生当局调查两个月内第三起疑似疯蜂蜜中毒案件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273305/hong-kong-health-authorities-probe-third-case-suspected-mad-honey-poisoning-2-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 21:37疯蜜主要由尼泊尔等地的蜜蜂以某些有毒植物的花蜜为食而生产。图片来源：Shutterstock香港卫生当局正在调查该市两个月内第三起疑似疯蜂蜜中毒病例，此前一名女子在食用朋友从尼泊尔带来的物品后生病。卫生防护中心周一表示，该名 42 岁女子在周日食用蜂蜜约一小时后出现唾液分泌过多、头晕、恶心、呕吐和嗜睡等症状。她其后到广华医院急症室就诊，因低血压和心率异常缓慢接受治疗。该中心发言人表示，该名女子情况稳定。疯蜂蜜通常呈深红色，主要由土耳其和尼泊尔的蜜蜂采集某些有毒植物的花蜜后生产。这种物质也用于传统药物或用于消遣。初步调查发现，这些蜂蜜是由患者的一个朋友从尼泊尔带往香港的，患者的症状可能是由木犀毒素引起的，木犀毒素是一种影响神经和肌肉的神经毒素。“木犀毒素来自杜鹃花科植物，”他解释说，并补充说其他症状包括腹泻、出汗过多和皮肤感觉异常。当局报告了至少两起类似病例。两宗个案涉及两名分别为35岁和50岁的男子，他们于6月食用了来自尼泊尔的疑似疯蜂蜜后，出现头晕和呕吐的症状。去年11月，一名49岁的男子在食用了一位来自尼泊尔的朋友邮寄到香港的蜂蜜后，也出现类似症状。中心呼吁市民采取预防措施，例如从可靠的来源或蜂房购买此类产品，并扔掉任何有苦味或涩味的蜂蜜。中心补充说，含有木藜芦毒素的产品可能会引起喉咙灼热感。中心表示，还应特别注意从印度、尼泊尔和土耳其黑海地区购买的蜂蜜，因为这些产品曾与过去发生的木藜芦毒素中毒事件有关。该中心敦促扔掉任何有苦味或涩味的蜂蜜。图片来源：Shutterstock虽然香港没有特别管制疯蜂蜜的进口，但韩国和澳大利亚等国家都禁止这种物质。家庭医生林永和表示，与一般的食物中毒病例相比，涉及木薯毒素的中毒病例得到更严重的处理，因为患者的神经系统受到了影响。“治疗可能包括在医院进行支持性护理，以稳定患者的生命体征和身体机能，”他说。“也可能使用一些药物，如阿托品。”他补充说，过去的许多案件似乎都涉及人们从旅行中带回纪念品，这种做法很难监管。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273305/hong-kong-health-authorities-probe-third-case-suspected-mad-honey-poisoning-2-months?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港记者称宋干节袭击案审判期间，被告的 Instagram 视频并未影响视线</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273297/defendants-instagram-clip-hasnt-clouded-view-hong-kong-reporter-tells-songkran-assault-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 21:39无线电视摄影师谭永文（左）及记者吴家轩周一出庭作证。照片：Brian Wong一名电视新闻记者抱怨他在香港的泰国新年庆祝活动中遭到水枪袭击，他否认他对这三人的看法受到社交媒体上一段取笑他的视频的影响。控方证人吴家轩（25 岁）周一在九龙城法院表示，去年宋干节期间，这三名正在受审的男子用“相对强大的”玩具枪不断向他喷射水流，伤了他的眼睛和耳朵。这名记者表示，他知道这三人制作并在 YouTube 和 Instagram 上发布了一段两分钟的视频，嘲笑他和他的公司 TVB，香港最大的免费广播公司。但他驳斥了辩方的说法，即他把自己对持续泼水的不满与对视频的不满混淆了。吴强调，他从未想过在活动期间会被淋得浑身湿透，并补充说三人的“故意”行为毫无道理。“自从我开始职业生涯以来，当我试图在街头采访人们时，不时会遭到冷遇，但我从未遇到过像这样的敌对行为，”黄说。宋干节是泰国的新年，传统的泼水节以洗去罪恶和厄运，如今已演变成街头大规模的水战。由于新冠疫情导致庆祝活动暂停三年，2023 年，该活动重返数百名泰国人的居住地九龙城。宋干节期间，TVB 工作人员浑身湿透。照片：YouTube/Bravedogdog三名被告——26 岁的出租车司机曾伟成、27 岁的店员叶家健和 31 岁的成人用品零售商袁子健——被指控于 2023 年 4 月 9 日在九龙城用水枪袭击三名辅警和两名 TVB 记者吴志强和李天耀。曾伟成在社交媒体上以化名“勇敢的狗”而闻名，他和袁子健还涉嫌袭击 TVB 摄影师谭永文。三人否认了三项袭警和普通袭击的指控。谭周一作证说，当吴志强和李志强在活动场地南城道拍摄新闻片段时，他邀请了六个孩子向他们泼水。但事情并没有按计划进行，因为被告法庭获悉，曾加入争斗，并以“攻击性”的方式攻击谭和他的同事。该摄影师还指控曾俊华在摄制组试图摆脱追赶者时，用肘部推搡他。但谭和吴承认，如果不是警方在调查涉嫌扰乱公共秩序一事时向他们寻求帮助，他们不会提出投诉，这与他们的同事李在早些时候的法庭审讯中所说的话如出一辙。此案继续由裁判官陈志辉审理。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273297/defendants-instagram-clip-hasnt-clouded-view-hong-kong-reporter-tells-songkran-assault-trial?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国民族政策负责人称少数民族艺术家必须注重共同的民族认同</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273263/chinas-ethnic-policy-chief-says-minority-artists-must-focus-common-national-identity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273263/chinas-ethnic-policy-chief-says-minority-artists-must-focus-common-national-identity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡前议员莱昂·佩雷拉在反对党备战大选之际“非正式地帮助 PSP”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273295/singapores-ex-mp-leon-perera-helping-psp-informal-basis-opposition-parties-gear-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273295/singapores-ex-mp-leon-perera-helping-psp-informal-basis-opposition-parties-gear-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港周一高温创历史新高，老年人慈善救助电话日均达 1,620 个</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273296/calls-charity-elderly-hit-1620-day-hong-kong-logs-record-heat-high-monday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273296/calls-charity-elderly-hit-1620-day-hong-kong-logs-record-heat-high-monday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯在反腐风暴中拘留一名涉嫌欺诈的高级国防官员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3273294/russia-detains-senior-defence-official-over-suspected-fraud-amid-corruption-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 21:12俄罗斯当局在最新一轮腐败调查中拘留了另一名国防部高级官员。照片：俄罗斯国防部新闻处通过美联社俄罗斯国家调查委员会周一表示，在最新一轮腐败调查中，俄罗斯当局拘留了另一名国防部高级官员，这次调查与军事主题公园有关。据报道，少将弗拉基米尔·舍斯特罗夫因涉嫌欺诈被拘留。同时被捕的还有莫斯科附近以战争为主题的爱国者公园的负责人维亚切斯拉夫·阿赫梅多夫，该公园是一个受欢迎的旅游景点。“根据调查，这些人与同伙一起参与了盗窃爱国者公园和会展中心活动和运作的预算资金，”该委员会在一份声明中表示。国家通讯社俄罗斯新闻社称，公园的其他员工也被拘留并正在接受审讯。目前至少有十几个人卷入了俄罗斯军事和国防机构多年来最大的腐败丑闻浪潮。这件事始于 4 月 23 日，国防部副部长蒂穆尔·伊万诺夫 (Timur Ivanov) 被捕，他被指控收受了一家建筑公司的贿赂。此后被捕的其他人包括一名陆军少将和总参谋部副参谋长，以及涉嫌行贿的商人。随着乌克兰战争接近两年半，这些调查表明克里姆林宫正在认真努力消除军队腐败。今年 5 月，在第一批逮捕后不久，总统弗拉基米尔·普京出人意料地撤掉了长期任职的国防部长谢尔盖·绍伊古，并用经济学家安德烈·别洛乌索夫取而代之，人们普遍认为此举是为了确保更严格地管理俄罗斯庞大的国防预算，并消除浪费和腐败。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3273294/russia-detains-senior-defence-official-over-suspected-fraud-amid-corruption-crackdown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉的埃隆·马斯克表示他被“欺骗了”，再次起诉 ChatGPT 制造商 OpenAI 和首席执行官山姆·奥特曼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273291/teslas-elon-musk-says-he-was-deceived-suing-chatgpt-maker-openai-ceo-sam-altman-again?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 20:24马斯克的律师声称，OpenAI 联合创始人 Sam Altman 和 Greg Brockman 利用他对人工智能安全的担忧来“操纵”他。照片：Pool/Reuters埃隆·马斯克再次起诉 OpenAI 及其联合创始人萨姆·奥特曼 (Sam Altman) 和格雷格·布罗克曼 (Greg Brockman)。在周一提起的新诉讼中，马斯克的律师辩称，OpenAI 高管利用马斯克对人工智能带来的生存风险的担忧，“欺骗”马斯克混淆了公司，他们称之为“利他主义与贪婪的教科书故事”。马斯克的律师还声称，这位亿万富翁被奥特曼和布罗克曼“刻意操纵”，混淆了 OpenAI，这是一个非营利组织，致力于以开放的方式安全地构建人工智能，造福人类。但律师们声称这都是“空谈慈善——奥特曼长期骗局的诱饵。”“在马斯克将自己的名字借给这家企业、投入大量时间、数千万美元的种子资金并为 OpenAI, Inc. 招募顶尖人工智能科学家之后，马斯克和这家非营利组织的同名目标被奥特曼及其同伙背叛了。这种背信弃义和欺骗是莎士比亚戏剧中的典型，”马斯克的律师辩称。诉讼还称，马斯克被告知 OpenAI 将聘请顶尖科学家与谷歌的 DeepMind 竞争，以打造通用人工智能 (AGI)。然而，律师们辩称，该公司在着手创建 AGI 时就创建了一个营利性实体。奥特曼、马斯克和布罗克曼于 2015 年 12 月创立了 OpenAI，作为一家非营利性研究实验室。马斯克于 2018 年离职，但他的律师在第一起诉讼中表示，他“继续为 OpenAI 做出贡献”，直到 2020 年 9 月中旬。OpenAI 现在自称是一家“利润上限”的公司。2019 年，它创建了 OpenAI LP，这是一家营利和非营利混合型公司。 OpenAI 在当时的一篇博客文章中表示，这个想法是为了让投资者和员工在成功实现使命后获得“上限回报”。埃隆·马斯克 (Elon Musk) 再次对 ChatGPT 制造商 OpenAI 及其首席执行官萨姆·奥特曼 (Sam Altman) 提起诉讼。图片：AP马斯克的律师将向混合结构的过渡描述为向“奥特曼及其合伙人自我致富的工具”的转变，他们认为这在与微软的合作中显而易见。马斯克于 2023 年成立了自己的人工智能公司 xAI。这家营利性公司的使命是“增进我们对宇宙的集体理解”。马斯克于 3 月首次起诉 OpenAI 及其联合创始人萨姆·奥特曼 (Sam Altman) 和格雷格·布罗克曼 (Greg Brockman)，并指责该公司与微软合作危及了其非营利使命。 OpenAI 回应了该诉讼，称其“语无伦次”且“自相矛盾”，并公布了 OpenAI 高管与马斯克之间的电子邮件，试图驳斥他的指控。随后，马斯克于 6 月撤销了对 OpenAI、Altman 和 Brockman 的诉讼，而就在前一天，法官将在听证会上考虑此案的未来走向。OpenAI、Altman 和 Brockman 没有立即回应 Business Insider 在正常工作时间之外发出的置评请求。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273291/teslas-elon-musk-says-he-was-deceived-suing-chatgpt-maker-openai-ceo-sam-altman-again?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>