<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Apr 2025 12:26:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国当局警告着传统的圣经假期的消防和道路安全风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3305337/chinese-authorities-warn-fire-and-road-safety-risks-over-traditional-ching-ming-holiday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 16:00     中国当局发出了消防和道路安全警告，数以百万计的人旅行向祖先致敬，以征服庆祝活动或浪费的节日。     ，预计将在三天的时间内进行了三天的运输，这些旅程将在周五的三天范围内进行，这些         本周早些时候，预计在主要道路上的旅程和沉积拥堵。武汉。 在星期五，社交媒体平台被洪水淹没，上面涌入了其他受欢迎的旅游景点的人群。 One picture showed people jammed on a path up the Wutong Mountain on the edge of Shenzhen and unable to move.Another photo showed cars lining up on an expressway out of Shanghai, saying it had been gridlocked for three hours.There is also a fire risk from the traditional custom of burning incense and paper money or lighting fireworks to pay respect to people’s ancestors.In在过去的几天中，多个城市报告说，人们认为这是由这种做法引起的大火。 最严重的事件之一是周四中部山西省的森林大火，据州广播公司CCTV报道，需要800名消防员将其推出。原因尚未得到确认，但当地人怀疑这是由于燃烧的明格产品而造成的。 其他事件包括在南部广东省的扬江大火。当地警察周一表示，一名男子在森林照明烟火后拘留了五天。  西藏中的Nyingchi是一个受欢迎的目的地，因为它的春季开花。照片：EPA-EFE    与此同时，荷兰中央省的兰桑的法院说，在去年的庆祝纪念活动中起火了两年以上，已将两人入狱超过三年法院在社交媒体上说。 &lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3305337/chinese-authorities-warn-fire-and-road-safety-risks-over-traditional-ching-ming-holiday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Yoon Suk-Yeol的“无效”弹imp引发了抗议活动，韩国的政治动荡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3305343/yoon-suk-yeols-invalid-impeachment-sparks-protests-political-turmoil-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 16:10   前总统Yoon Suk Yeol的支持者周六在首尔举行集会，以抗议他的弹each。 Photo: EPA-EFE/YonhapThousands protested in the South Korean capital on Saturday in support of disgraced ex-president Yoon Suk-yeol, who was removed from office a day earlier over his bungled martial law declaration.South Korea’s Constitutional Court unanimously ruled on Friday to remove Yoon over the December 3 attempt to subvert civilian rule, triggering fresh经过几个月的政治动荡之后，选举将于6月举行。 漫长的等待法院的裁决加剧了亚洲国家的紧张局势，加剧了对Yoon的极右翼支持和每周在首都首尔的竞争对手。 他的支持者在首都街上街上的街头，并在周六的街上散发了雨水，这是“周六”的撞击事件。  “无效的选举无效！” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/canvas/2025/04/04/05/d3da9917-ccfa-4c63-4c63-9e63-9e67-e5030-e5d0309f1f1f1f3_5968epland small strick strim small stram = &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;前总统Yoon Suk-Yeol的支持者在周六在首尔举行集会。照片：Epa-efe/yonhap     “作为我20多岁或30多岁的人说话，我非常担心未来。 Yoon’s rule, with people hugging and crying after the ruling was delivered.Yet Yoon had found backing from extreme religious figures and right-wing YouTubers who experts say used misinformation to court support for the former star prosecutor.“Yoon’s presidency has revealed the societal cracks based on political polarisation and misinformation,” said Minseon Ku, a postdoctoral fellow at William ＆玛丽全球研究所。   法院裁定，Yoon在12月的行动对该国的稳定构成了“严重威胁”。 反对派领导人Lee Jae-Myung被视为下一个选举中的前进者，他的政党对朝鲜的派对感到更加调整，这是对朝鲜韩国的一些进一步的进步。  李总统。 “老实说，我相信韩国已经完成，” Pro-Yoon支持者Park Jong-Hwan，59。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3305343/yoon-suk-yeols-invalid-impeachment-sparks-protests-political-turmoil-south-korea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与大流行期间相比，香港人的用水量下降了12％</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305338/hongkongers-water-usage-drops-12-compared-covid-19-pandemic-peak?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 15:38      洪琴的用水量下降了12％，与周六的官员曾在周六供应           他仍在决定将价格调整多少，大约在他的组织提出想法后九个月。 他补充说，该部门从酒店那里学到了良好的餐饮和建筑领域，即对这种变化的逐渐方法很重要。  wong表示，  wong表示，在151 picvicip pecation the Peeve the Peeve the Peeve的平均每日家庭水消耗量下降了。  该部门早些时候启动了针对高水位消费者的最高1％的计划，以减少其使用量，并帮助该市节省多达500,000立方米的水。   目前，该市的水公用事业目前是目前票价为9.05 hk $ 9.05（$ 1.16）的每立方英尺和1995年的货币和1995年的货币均供应。大流行期间非家庭家庭的污水收费。     去年6月，该部宣布了调整水费的计划。它还说，需求的增加将需要扩大供应基础设施以改善运营条件。 当时的部门说，它已经组成了一支特殊的团队，与贸易团体（包括餐饮和洗衣店代表）进行了交谈，并将张取他们的观点。 周六，我们在周六的审查中还没有透露   “但是，大多数人都不适应水的代表。在考虑到当前的经济状况，公众的负担能力和其他因素的同时，定价公用事业的方法。 ，但供水负责人还表示，由于公用事业费用是世界上最低的，供水费用不大对减少其用法无济于事。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305338/hongkongers-water-usage-drops-12-compared-covid-19-pandemic-peak?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从特朗普到大萧条，关税是否真正帮助美国经济？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305336/trump-great-depression-did-tariffs-ever-truly-help-us-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305336/trump-great-depression-did-tariffs-ever-truly-help-us-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低见性作为雾气毯香港和雨乐队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305334/low-visibility-fog-blankets-hong-kong-amid-band-rain-and-clouds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 14:28   香港周六被雾覆盖。照片：Eugene Lee   这个故事已免费为我们的读者提供公共服务。请考虑支持SCMP的新闻。新用户获得了为期7天的免费试用。 香港周六在雾中笼罩在雾中，因为一群雨和云层覆盖了广东的海岸。   ，虽然乐队表示乐队在接下来的几天中会逐渐变薄，后来在较美好的天气中，下一周会预测的是， ，它将主要是在周日和周一的阳光间隔，当地温度在19至25度之间，其间隔为阳光。汞下周四将逐渐上升至27度。 下周四和星期五将会有一两个阵雨，在下周末，它们会更加频繁。        rs：  target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305334/low-visibility-fog-blankets-hong-kong-amid-band-rain-and-clouds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着特朗普的关税威胁到美国的批量订单，香港制造商可以在哪里转动？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305335/trump-tariffs-threaten-us-bulk-orders-where-can-hong-kong-manufacturers-turn?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305335/trump-tariffs-threaten-us-bulk-orders-where-can-hong-kong-manufacturers-turn?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国有影响力的人粉碎寺庙，表现出大胆的特技来挑战迷信</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3304705/chinese-influencer-smashes-temples-performs-bold-stunts-challenge-superstitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 14:00   中国有影响力的人砸碎了寺庙，并表现出大胆的特技来挑战古老的迷信，吸引了300万球迷。照片：SCMP复合/shutterstock/duyin   中国的影响者砸碎了寺庙，在墓地里睡在墓地里，这是一次奇怪的尝试来揭露科学的奇怪尝试，希望促进科学。                        media.At first, his challenges were lighthearted, such as playfully interrupting middle-aged women dancing in public squares, but they got little attention online.Inspired by his fans, in June 2023 Zhang took on his first paranormal challenge by spending a night in Fengmen Village, an abandoned spot in Henan province, central China which is nicknamed the country’s “ghost村庄”。 该定居点出现在许多中国恐怖电影中，当地传说中的任何人都不会在那里睡觉。   至少有一个在线观察者将张舒林的特技表演描述为“恐怖”。照片：Douyin    由当地向导带领的张和他的助手在一个尘土飞扬的老房子里找到了一座尘土飞扬的老房子，呆了一夜，没有受到伤害。 “这个村庄偏僻的道路遥不可及，人们迷失了，所以没有恐惧。任务。 一位粉丝建议他摧毁了一座寺庙和雕像的雕像，佛教的仪式说，赋予了物体的精神力量。 张接受了挑战，但他会强调，他只会瞄准用于骗人的假寺庙，而不是真正的宗教场所，而不是真正的宗教动机。 them divine status and healing powers.They set up fake temples and sold homemade statues at high prices, preying on the desperate.Zhang found a temple in Heilongjiang, then got permission from its owner before tearing it down and smashing two statues.In another case, he staged a ghost marriage with a paper bride, an old tradition where families marry the living to the dead    他安排了花圈和纸婚礼礼物，在空旷的房间里安排了花圈和纸婚礼礼物，在午夜的香气上点燃，并在祭坛上放了一张黄纸，然后在婚礼仪式上放置了一张黄色的纸。 之后，Zhang tose the Bride the the the spe cuct to， It is time to embrace science, not live in the past.”He has also tested other spooky customs like sleeping in graveyards wearing burial clothes and eating so-called ghost-summoning meals, and each time he came out unscathed.On March 27, Zhang performed a ghost-summoning ritual under an old pagoda tree, covering his head with a red cloth and chanting incantations and nothing发生了。    张的活动包括拆除寺庙和砸碎的雕像。超自然的东西被夸大了。希望他保持安全。”  “很高兴他揭穿迷信，但他应该避免越界。”另一个。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3304705/chinese-influencer-smashes-temples-performs-bold-stunts-challenge-superstitions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的分子“电梯”增强了对癌症的免疫力150倍，病毒：科学家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3305326/chinas-molecular-elevator-boosts-immunity-150-fold-offers-hope-against-cancer-viruses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 14:00     中国在与癌症的斗争中揭示了其最新的武器 - 与研究人员的说法，可以增强对肿瘤的免疫反应和感染的免疫反应，并提高癌症的效果，以增强对癌症的效果：增强癌症的治疗方法：增强对癌症的治疗：癌症和利弗疾病的治疗效果，可以增强对肿瘤的免疫反应和感染的免疫反应。 coronaviruses, such as the one that led to Covid-19.This research was jointly conducted by researchers from Guangzhou’s Sun Yat-sen University, Fudan University and Liaoning University, and published in the journal Nature on March 27.“Delivering vaccine antigens to CD8+ T cells [which are important to immune defences] requires three critical steps: cytoplasmic entry into抗原呈递细胞（APC），APC激活和内质网靶向。王在3月28日接受《中国科学日报》采访时发表了评论。 内质网通常被称为蜂窝“高速公路”，该蜂窝式“高速公路”连接了细胞核和细胞质等亚细胞结构。   传统疫苗的传统疫苗交付与指导乘坐高山基地的同类相似的东西。但是，该团队的系统剑刀（代表基于激动剂的ER靶向分子）充当分子“电梯”，绕过直接运输抗原向ER运输的细胞屏障，解决了“最后一英里”的挑战。  在动物实验中，研究人员表明，Saber可以增强CD8+ T细胞的免疫反应，其功效超过了现有主要催化剂的功效超过五倍以上。 在各种动物模型中，肿瘤和感染性疾病疫苗的各种动物模型，saber和them pelet                  。 animal experiments, the technology impeded the progression of disease in mice with specific melanomas, ensuring that all mice survived, compared with the control group which only moderately slowed tumour growth, with around 90 per cent of those mice dying within five weeks.Trials of the new antigen vaccine showed that the T-cell response generated by the Covid-19 peptide vaccine based on SABER technology was 150 times higher than对照组。 在病毒感染的研究中，应用这项研究结果的小鼠肺和大脑的病毒载量仅为对照组的1％。它有效地增强了初始和增强免疫的抗体反应。 不仅通过SABER增强了CD8+ T细胞的免疫反应，而且还有助于提高体液免疫反应 - 免疫机制 - 免疫机制，通过抗体的血浆生产能够转化为CD+ P&gt;    该成就导致人们对Saber的下一步可能是猜测。说。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3305326/chinas-molecular-elevator-boosts-immunity-150-fold-offers-hope-against-cancer-viruses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当韩国弹each总统Yoon Suk-Yeol时，朝鲜的Kim展示了新的狙击步枪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3305329/north-koreas-kim-showcases-new-sniper-rifle-south-korea-impeaches-president-yoon-suk-yeol?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 13:31     朝鲜领导人金正恩（Kim Jong-un）测试新开发的狙击步枪，他周六表示，他对特种部队进行了训练，他对训练的训练表示了加强“实际战争能力，以保证保证胜利”。金说，莫斯科在周五访问特种作战部门的访问期间，金说：“韩国中央新闻社（KCNA）报道，“保证在战场上取得胜利的实际战争能力得到增强。州媒体表明，金在狙击步枪的范围中凝视着KCNA所说的“新提供给特殊操作单元”。  朝鲜领导人金正恩（Kim Jong-Un）访问了一个训练基地，以观察朝鲜未公开的地点进行全面的培训课程。照片：KCNA/KNS/AFP    其他图像显示他指向目标的牛仔，与沉重的伪装士兵蹲下，微笑着向部队微笑。狙击步枪的性能和力量以我们自己的方式发展。出于外国媒体的引用。                            韩国 美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在第一次政府中三度见了金（Kim），他本周说，他正在与金正日（Kim）进行“交流”，并打算“在某个时候做某事”。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3305329/north-koreas-kim-showcases-new-sniper-rifle-south-korea-impeaches-president-yoon-suk-yeol?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3305330/taiwans-security-chief-joseph-wu-visits-us-special-channel-talks-source-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 13:10   据报道，约瑟夫·吴（Joseph Wu）通过“特殊渠道”与美国举行会谈。照片：DPA   台湾国家安全委员会负责人与唐纳德·特朗普总统的政府进行了会谈。 It marked Trump’s first use of the channel since returning to the White House on January 20.Earlier this week, the People’s Liberation Army concluded two-day war games around Taiwan in which it held long-range, live-fire drills in the East China Sea, marking an escalation of exercises around the island.Taiwan and the United States have both denounced the drills.Taiwan是美国和中国之间紧张关系的一个领域，他们的关系经过多个问题，例如人权，covid-19的起源和贸易关税。 特朗普本周的最新关税本周的最新关税也使台湾不满意，这也称为不合理的。 特朗普也对泰国的行业批评了，他也要批评台湾商业业务，以使他们能够批评我们的emporcauce商业商业业务。我们。 台湾的最高安全官员表示，特朗普政府对台湾的支持仍然“非常强大”。众议院和台北的经济和文化代表办公室在美国没有立即回应置评请求。 北京认为台湾视为自己的领土，并且从未放弃使用武力与大陆统一的武力。 与大多数国家/地区的大多数国家/地区的独立群体，无论是在大多数国家/地区，都不是在台湾国家/地区，但始于大多数国家，但始于台湾，但要享受岛屿的独立企业，但在台湾国家/地区的企业中，这是在台湾国家，既不是在国际供应商中，又是在台湾国家的独立界，这是在 莱（Lai）去年当选，他说只有台湾人民才能决定他们的未来。北京一再谴责他为分离主义者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3305330/taiwans-security-chief-joseph-wu-visits-us-special-channel-talks-source-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金·秀（Kim Soo-hyun）和金·萨·罗恩（Kim Sae-Ron）的什么案子谈到韩国如何对待名人</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/k-drama/news/article/3305195/what-case-kim-soo-hyun-and-kim-sae-ron-says-about-how-south-korea-treats-celebrities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/k-drama/news/article/3305195/what-case-kim-soo-hyun-and-kim-sae-ron-says-about-how-south-korea-treats-celebrities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚在安全担忧增加的情况下从中国所有权中收回战略性达尔文港口</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3305321/australia-reclaim-strategic-darwin-port-chinese-ownership-amid-rising-security-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.05 12:21   澳大利亚计划从目前的中国租赁持有人那里获得对其战略北部达尔文战略的控制。照片：AFP   澳大利亚计划在下个月举行全国大选后对中国拥有的港口进行控制权，因为人们担心中国更加自信的中国军事存在。 反对派领导人彼得·达顿（Peter Dutton）将立即采取行动，将达尔文港带到澳大利亚港口或在六个月内将其带入六个月的时间内，如果在周六的范围内将其带入六个月的运营方式，则在周六的范围内将其付诸实践。总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）周五晚些时候做出了类似的承诺。 北领地政府最初于2015年批准了该港口为期99年的港口租约，该港口于2015年向中国公司Landbridge Group批准，当时的美国总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama）批评了这一决定。此后，在报告运营商面临财务困难之后，安全的担忧就加剧了，并且随着中国军舰在澳大利亚东部沿海地区的国际水域进行实时火灾。 “多年前，与租约有关，犯了一个错误，”达顿告诉记者。 “我们生活在第二次世界大战结束以来最不稳定的时期，自1945年以来，我认为我们采取符合当时的压力，关注点和威胁的行动是适当的。”  达尔文港口是澳大利亚北部海岸线上的战略资产，是成千上万我们海军陆战队的基地。阿尔巴尼斯说，港口需要掌握在“澳大利亚手”。  A达尔文港口签名英语和汉字。总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）表示，港口需要掌握在“澳大利亚手中”。照片：Shutterstock    “我们将进行谈判，”阿尔巴尼斯在周五晚些时候告诉澳大利亚广播公司。 “这就是我们一直在潜在的买家到目前为止一直在非正式地做的事情，如果达到英联邦需要直接干预的地步，那么我们就准备这样做。”  当澳大利亚与中国之间的关系在Covid-19的流行过程中恶化时，对租约的质疑是否符合长期国家利益。国防部被要求在2021年审查该协议；但是，两年后，决定由于这笔交易而没有出现国家安全问题。当三月份宣布可能收购的消息时，澳大利亚Landbridge澳大利亚非执行董事特里·奥康纳（Terry O’Connor）在一份声明中说，达尔文港口没有出售。  albanese一直在与私人养老基金进行讨论，以便将其潜在地收购该设施，以最大程度地减少对纳税人的影响，他说。他补充说，在5月3日选举之前，总理将在竞选期间宣布更多有关潜在出售的信息。。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3305321/australia-reclaim-strategic-darwin-port-chinese-ownership-amid-rising-security-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着全球贸易紧张局势升级，美国开始收取特朗普的新10％关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305327/us-starts-collecting-trumps-new-10-tariffs-global-trade-tensions-escalate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305327/us-starts-collecting-trumps-new-10-tariffs-global-trade-tensions-escalate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚的铁路港口项目针对欧洲贸易走廊改动</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3305270/malaysias-rail-port-project-targets-europe-trade-corridor-shake?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3305270/malaysias-rail-port-project-targets-europe-trade-corridor-shake?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解构艺术：作为中国标志性的Dafen Village Reels，AI从艺术家那里命令</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3305244/deconstructing-art-chinas-iconic-dafen-village-reels-ai-takes-orders-artists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3305244/deconstructing-art-chinas-iconic-dafen-village-reels-ai-takes-orders-artists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>