<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 12:31:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>瑞士奢侈腕表品牌爱彼适时进军澳门</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3288964/swiss-luxury-watch-brand-audemars-piguet-makes-timely-entry-macau?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.02 15:50瑞士钟表制造商爱彼于11月底在澳门开设首家爱彼精品店，店内共两层，占地逾900平方米，为亚洲最大。照片：Instagram/iwatchome据这家瑞士奢侈手表制造商的首席执行官称，爱彼热衷于在中国及更广泛的地区投资，以扩大其影响力，并吸引年轻一代对机械钟表日益增长的兴趣。伊拉莉亚·雷斯塔 (Ilaria Resta) 表示，新一代对机械表的兴趣远远超过前几代人。“现在，中国年轻一代的 [兴趣和好奇心] 更加明显，”雷斯塔在接受《华盛顿邮报》采访时表示。“来自东南亚和印度国家的 [年轻人] 也对制表产生了兴趣，这在以前是没有的。这让我相信，即使经历了世代更替，也会有大量客户涌入我们。”今年，该公司在中国大陆、香港、澳门和台湾的销售额同比增长均达到两位数，这让其有信心扩大展厅网络。爱彼首席执行官 Ilaria Resta 表示，这家瑞士手表制造商将继续在该地区投资。图片：讲义据 Statista 预测，今年中国奢侈手表销售额预计将达到 128.2 亿美元，到 2029 年，年复合增长率将达到 7.7%。尽管中国奢侈手表销售前景乐观，但瑞士钟表工业联合会的数据显示，10 月份瑞士对华出口下降近 39%。数据显示，今年前 10 个月，对华出口较上年下降 26.2%。作为扩张战略的一部分，该手表制造商上个月底在澳门开设了第一家“AP House”。这座两层楼的展厅位于金沙中国运营的四季酒店内的奢侈品零售商场——澳门名店，占地 900 平方米（9,690 平方英尺），是该公司在亚洲最大的展厅。此外，爱彼在香港设有两间展厅，在上海设有一间展厅。“金沙中国和爱彼有着共同的理念，那就是将高端购物与艺术和文化生活体验相结合，让来自世界各地的客人受益匪浅，”金沙中国首席执行官兼总裁 Grant Chum 表示。Resta 表示，爱彼的澳门展厅将吸引来自世界各地游客的兴趣，而不仅仅是赌场游客。他补充说，公司“将根据目前看到的情况，应对赌场业绩的起伏”。这家拥有 149 年历史的钟表制造商总部位于布拉苏丝 (Le Brassus)，正在增加其在中国和台湾的门店数量，并扩建香港的展厅。今年 1 月接任爱彼首席执行官的 Resta 表示，公司正在 K11 购物中心租赁更多空间，因为“预计 2025 年的客户会更多”。计划在上海和北京各开设一家爱彼之家，而台北的临时商店将升级为展厅。“我们的想法是继续投资该地区，并创造更多的分销渠道，以增进我们与客户的关系，”她补充道。爱彼于 9 月租下了中环恒基兆业的一整层楼，总面积约为 12,000 平方英尺，作为其在香港的第二家展厅。Resta 表示，尽管市场已经发生变化，但该公司在全球的表现仍然良好。“今年，我们在艰难的市场中继续增长。今天获胜的品牌是那些一直在投资创新和价值创造的品牌。”并非所有奢侈品牌都如此乐观。 LVMH 旗下珠宝商宝格丽首席执行官 Jean-Christophe Babin 在接受彭博电视采访时表示，宝格丽正寻求印度市场，以减轻中国奢侈品需求下滑带来的影响。爱彼首席执行官表示，公司重视质量而非数量，因此在快速扩张方面将谨慎行事。他指出，公司拥有自己的零售网络，因此与业内其他公司相比，公司意识到自己的财务风险。“我们试图做到并避免的是保持孤立，因此我们在某些国家仍然拥有分销合资伙伴，这让我们了解并掌握市场动态，”Resta 说道。“孤军奋战的风险之一是，你会突然对市场现实视而不见。但我相信，现在很少有偶然因素会导致 [奢侈手表市场] 下滑。利益结构已经存在，所以它应该会反弹。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3288964/swiss-luxury-watch-brand-audemars-piguet-makes-timely-entry-macau?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰因一养鸡场出现禽流感病例暂停家禽出口</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3288966/new-zealand-finds-bird-flu-case-egg-farm-suspends-poultry-exports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.02 15:53家禽养殖场的鸡。随着 H5N1 病毒株在美国家禽和奶牛养殖场蔓延，人们对禽流感的担忧加剧。图片：EPA-EFE新西兰南部奥塔哥地区一家养鸡场确认出现首例禽流感病例后，已暂停所有家禽出口。食品安全部长安德鲁·霍加德周一在惠灵顿表示，每年价值约 1.9 亿新西兰元（1.12 亿美元）的家禽产品出口将停止，直到新西兰再次证明没有禽流感。“出于贸易目的，我们必须向一些国家保证，我们没有高病原体禽流感，”霍加德告诉新西兰广播电台。“我们现在显然不能再这么说了。一旦我们能够再次这么说，我们就会努力恢复这种贸易。”在检测证实该商业养鸡场的鸡感染禽流感病毒后，新西兰生物安全局对该商业养鸡场实施了严格的移动控制，但表示这种病毒株并未引起全球关注。新西兰生物安全局副局长斯图尔特·安德森在一份声明中表示，在 Mainland Poultry 散养农场进行的检测发现了“高致病性 H7N6 亚型禽流感病毒”。 “虽然引起关注的不是世界各地野生动物中传播的 H5N1 型病毒，但我们正在认真对待这一发现。”随着 H5N1 病毒株已在美国家禽和奶牛场蔓延，人们对禽流感的担忧加剧。虽然大多数人类禽流感感染病例仍发生在接触受感染动物的农场工人身上，但卫生官员仍在密切关注任何人类传播的迹象。安德森表示，在新西兰农场发现的病毒株“不太可能传播给哺乳动物”。他说，目前还没有其他家禽农场出现患病或死亡鸟类的报告，也没有人类健康或食品安全问题。新西兰生物安全局认为，在棚外觅食的产蛋母鸡接触了野生水禽的低致病性病毒，这种病毒在与鸡接触时可能会发生变异。该农村农场周围已设置了 10 公里（6 英里）的缓冲区，并实施了限制措施，防止动物、设备和饲料移动。霍加德说，最初将扑杀约 40,000 只鸟类。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3288966/new-zealand-finds-bird-flu-case-egg-farm-suspends-poultry-exports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国城市通过向贫困工人颁发“蜗牛奖”来对抗“懒惰心态”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3288970/chinese-cities-fight-lying-flat-mentality-snail-awards-poor-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.02 16:04中国一些城市正通过点名的方式解决干部工作不力的问题。国家主席习近平一再敦促消除“躺平”现象，让中国繁荣昌盛。图片来源：法新社在国家主席习近平和中国纪检部门反复呼吁干部更加勤奋之后，中国几个城市将向表现不佳的干部颁发“蜗牛奖”，作为消除工人“躺着”心态的措施之一。据官方媒体《人民日报》周日报道，江苏省东部城市泰州市向那些没有及时解决公众关切的工人颁发了“蜗牛奖”，包括修复政府网站、更换路灯和拆除未经批准的建筑结构。一些城市已经研究并编制了一份被认为“躺着”的性格特征清单，意思是只做最低限度的工作来维持生计。在中国南部的云南省昆明市，这份名单包括“安于现状、害怕承担责任、拖延和工作标准低”。大多数城市选择惩罚有这些特征的干部。 9月，广东省湛江市麻章区政府降职8名干部。江苏台州和贵州遵义市的“蜗牛奖”得主年度考核较差，奖金也较低。一些城市树立了积极榜样，激励工人。在台州，有关部门设立了“骏马奖”，表彰干部工作效率高；在湖南省中部的汉寿县，则举办干部形象大赛，表彰“勤奋工作者”。“干部躺平”现象被习近平和纪检部门多次提及，认为这是官员爱享乐、好逸恶劳的表现。去年1月，习近平在中纪委二届二次全体会议上发表讲话，强调要保持干部“开拓进取”精神，指出很多干部没有经过艰苦的考验，就变得软弱了。“经过几十年的和平统治，很多党员干部没有经过生死考验，缺乏残酷斗争和艰苦环境的锻炼，”习近平说。此后，中纪委开展整治“躺平”专项行动，地方政府点名批评基层干部官员们被认为缺乏责任感。中纪委网站上的一篇评论称，这些干部的行为“阻碍了党和国家的发展，损害了人民的福祉”。新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授 Alfred Wu 表示，中国当局除了每隔几个月批评和敦促外，已经没有其他办法来解决这个问题了。“核心问题是他们的激励机制有问题，”他说。“在常规的官僚管理体制中，你让优秀的人上位，让弱者下位。但在中国，如果你做错了什么，后果会很严重，所以官员们宁愿无所作为。”在后疫情时代，许多中国官僚——执行领导层政策决定的手臂和腿——在维持社会稳定的同时，也面临着减薪、繁重的工作量、似乎永无止境的检查和大量的政治学习。上级呼吁减轻基层官员的负担。8月，中国国务院发布了一份文件，旨在“解决形式主义问题”，强调需要精简会议、文件和举措，同时减少基层检查和评估。该文件为如何制定地方政策文件提供了指导方针，旨在将任务降到最低，并建议不要使用不必要的复杂评估系统或给官员施加详细标准的负担，让他们专注于采取政策行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3288970/chinese-cities-fight-lying-flat-mentality-snail-awards-poor-workers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国新一轮芯片制裁将打击中国工具制造商，但日本和荷兰除外</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3288963/new-us-chip-sanctions-hit-chinese-tool-makers-japan-netherlands-exempt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3288963/new-us-chip-sanctions-hit-chinese-tool-makers-japan-netherlands-exempt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国经济学家呼吁树立信心，称 2025 年 GDP 目标应维持在 5%</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3288956/chinese-economist-calls-confidence-says-gdp-target-should-remain-5-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.02 14:58中国的国内生产总值增长在 2024 年的部分时间内表现疲软，这是衡量经济健康状况的主要指标。图片来源：法新社一位知名央行顾问建议，中国应将明年的经济增长目标设定在 5% 左右，与今年的基准相同，以显示决心。他还表示，中国应将财政赤字率提高到 3.8% 以上，为实施更多刺激措施创造空间，并防范美国当选总统唐纳德·特朗普上台后提高关税。这些建议是国务院发展研究中心原副主任王一鸣周六在北京举行的中国宏观经济论坛上提出的。此次论坛是在即将召开的中央经济工作会议之前举行的，中央经济工作会议是为来年政策定下基调的年度会议。“将国内生产总值增长率设定在5%左右是至关重要的，因为它引导了市场预期，表达了我们的信心，”王说。尽管最近发布的经济数据势头强劲，但2024年GDP增​​长相对较慢的时期对世界第二大经济体实现“5%左右”的年度目标构成了挑战。王说，由于贸易紧张局势加剧似乎不可避免，出口可能萎缩、国内需求疲软以及房地产市场持续低迷，都表明需要采取更具支持性的财政和货币政策，才能在明年实现类似的目标。王引用了中国金融四十人论坛的研究——这是一个涵盖经济和金融政策的中国智库——该研究表明，广义财政支出应增加2.6万亿元人民币（3590亿美元），占名义财政支出的2%。 GDP。然而，这将需要提高政府的赤字率。中国大多数年份都将官方财政赤字上限维持在 3% 左右。例外包括 2020 年（当时疫情促使赤字率上升至 3.6%）和去年 10 月（当时发行了 1 万亿元人民币的救灾重建特别国债），当时赤字率上升至 3.8%。“为了表明政策方面更加积极的支持，我们应该考虑将预算赤字率提高到 3.8% 以上的可能性，”王说。“我们需要明确的政策声明来恢复和提振信心。”中国银行分析师也赞同王的预测。根据 11 月底发布的一份展望报告，该行表示，实施现有的刺激政策以及进一步的措施对于经济复苏至关重要。分析人士补充说，即使贸易紧张局势抑制出口，中国经济在 2025 年仍可能增长 5% 左右。在周六的论坛上，王岐山还表示，2025 年可能会进一步扩大特别国债发行，以支持商业银行。他补充说，时机成熟时，可以进一步降低利率和存款准备金率，以降低债务成本。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3288956/chinese-economist-calls-confidence-says-gdp-target-should-remain-5-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毛戈平化妆品将在香港首次公开募股，募资 2.7 亿美元，助力中国美妆崛起</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3288959/mao-geping-cosmetics-debut-hong-kong-us270-million-ipo-c-beauty-ascends?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.02 15:18毛戈平将成为首个在香港证券交易所上市的中国美容品牌。图片：微博/毛戈平毛戈平化妆品公司由中国最著名的化妆师之一创立，计划下周在香港上市，募资 21 亿港元（2.7 亿美元），这是中国美容品牌在香港的首个股票上市。这家化妆品先驱为所谓的 C-beauty 品牌的日益普及做出了重要贡献。根据 Frost &amp; Sullivan 的数据，毛戈平是中国十大高端美容集团中唯一的国内市场参与者，按 2023 年的总零售额排名第七，市场份额为 1.8%。该品牌以更高的价格点在当地竞争对手中脱颖而出。例如，其广受欢迎的 Light Radiant 腮红在香港丝芙兰的零售价为 410 港币。创始人毛戈平的标志性特色是“光影”技术，该技术着重提亮面部某些部位，以改变人们对体形的看法。1995 年，他在电视剧《武则天》中运用的修容技术在全国范围内获得了赞誉，帮助当时 40 岁的女演员刘晓庆令人信服地扮演了一个从 15 岁到 80 岁的角色。毛戈平于 1983 年毕业于浙江职业艺术学院，随后在浙江越剧团担任京剧演员，在那里他开始尝试表演化妆。作为一名化妆师的成功促使他在 2000 年在杭州创立了自己的同名品牌，以在全球推广中国的化妆艺术和美学。该品牌的包装设计模仿中国古典画。该公司将传统东方美学与现代美容标准相融合，促成了一系列战略合作伙伴关系，例如成为杭州第19届亚运会指定美容产品和服务提供商、中国艺术游泳队官方赞助商以及中国奥运队的官方合作伙伴。据该公司称，毛戈平最畅销的产品亮泽霜粉底系列和奢华鱼子酱面膜在2024年上半年分别带来了超过2亿元人民币（2750万美元）和4.5亿元人民币的销售额。毛戈平从戏曲剧团起步，于 2000 年创立了自己的同名化妆品品牌。照片：微博/毛戈平根据市场研究公司欧睿国际的数据，中国高端美容市场在 2023 年达到 99 亿美元，预计到 2028 年将跃升至 167 亿美元。毛戈平将于 12 月 10 日首次公开募股 (IPO) 出售 7060 万股股份，发行价在 26.30 至 27.50 港元之间。根据交易所文件，该公司每股 29.80 港元。利用募集资金，该公司计划扩大其销售网络，目标是每年在中国的百货公司开设约 30 个新柜台，并在海外市场每年开设 2 至 4 个新柜台。此外，该公司希望在未来三到五年内在中国开设三家旗舰店。部分收益将用于扩大在线销售渠道、影响力营销和社交媒体影响力。招股说明书显示，六家基石投资者已认购价值 1 亿美元的股份，由中国投资者 CPE 和 Loyal Valley 领投。其他投资者包括 Seraphim Advantage、IvyRock Asset Management、Brilliant Partners Fund、China Core Fund 和 Mega Prime Development。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3288959/mao-geping-cosmetics-debut-hong-kong-us270-million-ipo-c-beauty-ascends?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大熊猫安安和可可周日公开亮相前与媒体见面</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3288952/hong-kong-giant-pandas-and-ke-ke-meet-press-ahead-sundays-public-unveiling?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.02 14:34安安周一上午会见了记者。照片：Eugene Lee北京赠送给香港的一对大熊猫周一与媒体见面，活力十足。几天后，它们将在隔离两个月后与公众见面。在周日海洋公园盛大开幕日前的媒体预览会上，成年大熊猫——雄性安安和雌性可可——花了很多时间与游客熟悉，并在镜头前走出来。可可对这群游客感到好奇，它小心翼翼地爬向围栏前面，顺着饲养员留下的一串食物走去。然后它靠在玻璃板上，好奇地看着人群，然后爬到树桩“宝座”上咀嚼竹笋。在相邻的围栏里，安安更活泼，在树枝做成的障碍物上爬上爬下。然后它躺在熊猫宝宝在竹叶床上开心地进食，对众多对着它的相机毫不在意。动物园饲养员称，科科是熊猫宝宝夫妇中比较害羞和内向的一个，在与游客见面半个小时后就回到了熊猫窝，而安安则花了整整一个小时探索自己的围栏。两只大熊猫将于周日在公园的香港赛马会四川珍宝馆的新家首次与公众见面。这两只熊今年都是五岁，相当于人类的15岁。工作人员表示，为防止熊受到过度刺激，每次参观人数将控制在300人以内。照片：Eugene Lee动物园工作人员表示，为防止熊受到过度刺激，每次游客人数将控制在 300 人以内。他表示，这两只熊猫对人类并不陌生，因为它们之前曾在成都中国大熊猫保护研究中心的旧家展出过。他补充说，公园在过去一周还允许小批工作人员进入，模拟公众观赏。这两只熊是北京在今年 7 月 1 日赠送给香港的，以纪念香港回归中国主权 27 周年。它们于 9 月 26 日从四川省抵达香港。当局早前表示，这两只熊需要接受为期一个月的隔离，随后至少再花一个月的时间来适应新环境。香港特首李家超早前表示，经过超过 100 天的隔离，它们的新名字将于周六公布。命名比赛共收到 22,600 份参赛作品。大熊猫乐乐是公园的长期居民，由于熊的围栏正在准备中，它经过两个月的中断后，也于 11 月重新与公众见面。乐乐的伴侣盈盈于 8 月生下双胞胎后，也当上了爸爸。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3288952/hong-kong-giant-pandas-and-ke-ke-meet-press-ahead-sundays-public-unveiling?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国应对肥胖危机 危险减肥营不断增多</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3288523/dangerous-weight-loss-camps-rise-china-country-grapples-obesity-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.02 14:35图片：SCMP Composite随着中国日益严重的肥胖危机，承诺快速转变的减肥训练营在中国蓬勃发展。减肥训练营强制执行严格的饮食计划和严格的锻炼方案，以帮助参与者快速减肥。然而，2024 年 5 月一位网络红人的去世引发了人们对一些训练营将如何努力推动其减肥计划的争论。受训人员。随着北京发起一场针对学校不健康饮食并提倡人们更积极的生活方式的运动，健康专家警告说，该行业需要更多的监管。专家表示，经济发展、工作行为的变化和消费转变都导致了中国肥胖症的流行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3288523/dangerous-weight-loss-camps-rise-china-country-grapples-obesity-crisis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家解剖被冲上新西兰海岸的“稀有鲸鱼”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3288949/scientists-dissect-rarest-rare-whale-washed-ashore-new-zealand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.02 14:367 月，护林员在新西兰南部奥塔哥省的海滩上发现一头稀有的铲齿鲸尸体，它被冲上岸。图片来源：新西兰自然保护部/法新社周一，新西兰科学家开始解剖一种被认为是世界上最稀有的鲸鱼，这种物种非常难以捉摸，迄今为止记录在案的只有七只。这头死去的铲齿鲸今年早些时候被冲上新西兰南岛的海岸，为研究这种从未活着见过的深海哺乳动物提供了机会。这头鲸鱼长 5 米（16.4 英尺），于 7 月被从海滩上绞盘打捞上来，此后一直放在一个特殊的冰箱里。鲸鱼专家安东·范·赫尔登 (Anton van Helden) 表示，这是科学家首次能够解剖一头完整的铲齿鲸标本，它属于喙鲸家族。“这是一个非凡的、具有全球意义的机会，”他说。周一，科学家在新西兰因弗梅农业中心解剖雄性铲齿鲸标本前对其进行研究。照片：美联社为期一周的解剖将有助于填补有关鲸鱼行为、饮食甚至基本解剖结构的空白。“喙鲸是地球上最神秘的大型哺乳动物群，”范海尔登说。“它们是深海潜水员，在海上很少见到，这对研究这些海洋动物提出了真正的挑战。这只铲齿鲸是稀有物种中最稀有的——这是世界上已知的第七只铲齿鲸，也是我们第一次有机会进行这样的解剖。”新西兰保护部门称铲齿鲸是“世界上最稀有的鲸鱼”。该物种于 1874 年首次被描述，当时人们仅在新西兰东海岸的查塔姆群岛采集了它的下颌和两颗牙齿。该样本以及在新西兰和智利发现的另外两只铲齿鲸的骨骼残骸使科学家能够确认这是一个新物种。由于发现的铲齿鲸样本数量极少，而且没有活体目击记录，因此根据新西兰威胁分类系统，铲齿鲸被归类为“数据不足”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3288949/scientists-dissect-rarest-rare-whale-washed-ashore-new-zealand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>郑雁雄：香港大学应继续努力建立全球联系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3288955/hong-kong-universities-should-press-building-global-connections-zheng-yanxiong-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3288955/hong-kong-universities-should-press-building-global-connections-zheng-yanxiong-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在韩国，孤独死亡人数随着隔离的影响而上升</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3288945/south-korea-lonely-deaths-are-rise-isolation-takes-its-toll?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3288945/south-korea-lonely-deaths-are-rise-isolation-takes-its-toll?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女演员黄奕，从“烂男人收藏家”到帮助烧伤儿童</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3288622/china-actress-huang-yi-lousy-men-collector-helping-burn-injured-kids?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.02 14:00黄奕早年事业有成，但两次婚姻不顺，令她遭遇重大挑战。图：南华早报综合/微博/百度在中国娱乐圈，黄奕曾被视为最有前途的女演员之一。然而，由于两次不顺的婚姻，她的职业生涯开始走下坡路，在此期间，她遭受了家庭暴力，为她赢得了“烂男人收藏家”的绰号。如今，47 岁的黄晓明通过投身慈善事业重塑了自己的公众形象，在过去十年中帮助了近 2,000 名烧伤儿童。2001 年，年仅 24 岁的黄晓明因在《错车错郎》中饰演李玉湖而全国闻名。她饰演的角色是一个聪明活泼、心地善良的年轻女子，她用青春的活力和自然的表演征服了观众。继成功之后，黄晓明于 2004 年在《还珠格格》第三部续集中饰演小燕子。《还珠格格》是一部标志性的电视剧，现已流行二十多年，在中国仍然是家喻户晓的名字。其永恒的喜剧风格和令人难忘的角色使其成为中国电视史上的传奇里程碑。黄晓明饰演的《还珠格格》是一部风靡二十多年的经典电视剧，在中国继续家喻户晓，为她赢得了持久的认可。图片来源：百度两次失败的婚姻，让黄毅清的生活发生了戏剧性的转变，这阻碍了她的事业，并为她赢得了“烂男人收藏家”的绰号。她的第一任妻子是2009年在一场慈善拍卖会上认识的富商江凯。两人仅仅三个月后就结婚了，但婚姻以离婚告终。分居后，江凯当众侮辱她，进一步损害了她的名誉。后来，她嫁给了富二代黄毅清，结果他虐待她，对她实施家庭暴力，包括一次用电子设备殴打她。当黄毅清因私酒被判处16年有期徒刑时，这场磨难结束了，这是她人生中的一个重要转折点。当她重建生活和事业时，她与第二任妻子所生的女儿成为了她的灵感和动力，激励她克服困难挑战。她曾写信给在国外留学的女儿：“你一个人在国外会面临很多挑战，但不要害怕。我会永远支持你。我的肩膀可能不宽阔，但我会确保你站起来看世界。飞得更高吧，亲爱的。”除了演艺事业，黄晓明最近还因其对慈善事业的奉献而登上新闻头条，在 11 月 26 日由凤凰网主办的一场慈善晚会上，她被评为“年度十大慈善家”之一。黄晓明通过致力于慈善工作重塑了自己的形象，尤其是在支持烧伤儿童方面，她的努力最近得到了认可，她被评为“年度十大慈善家”之一。图片来源：百度她在微博上回顾了自己十年来致力于帮助烧伤儿童的历程，她写道：“我的慈善之旅始于母爱。我和另外五位母亲共同创立了天使宝贝。在过去的十年里，我们与30个省的201家医院合作，为1892名烧伤和烫伤儿童提供了救助。”她的转变在网上引起了很多人的强烈共鸣。一位支持者评论道：“她内外兼修，真的很美，帮助了这么多孩子。”另一位支持者附和道：“即使作为一个对情感故事容忍度很低的人，我也禁不住被她的行为所感动。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3288622/china-actress-huang-yi-lousy-men-collector-helping-burn-injured-kids?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普威胁加剧，中国成为 APEC 和 G20 会议热门议题</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3288906/china-hot-agenda-apec-g20-gatherings-trumps-spectre-looms-large?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3288906/china-hot-agenda-apec-g20-gatherings-trumps-spectre-looms-large?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国情报部警告开源信息的安全风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3288946/chinas-spy-ministry-warns-national-security-risks-open-source-information?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.02 14:02中国间谍部称，海外间谍机构可以汇总碎片化、模糊的数据，通过大数据分析，对目标进行精准、持续、稳定的跟踪，提取有价值的情报。图片来源：Shutterstock Images中国最高情报机构警告称，开源信息使敏感数据容易被外国间谍利用，对国家安全构成威胁。国家安全部周日在其官方微信公众号上发表的一篇文章中表示，未经适当解密或风险评估的敏感数据可以在网上公开传播，并“成为海外间谍机构开源情报的重要来源”。该部表示，开源信息可通过提供社交媒体帖子、在线论坛、博客文章、新闻报道和卫星图像的平台合法公开获取，并补充说“它通常包含大量有价值的数据和情报，可能成为网络间谍活动的主要来源”。“海外间谍机构可以汇总碎片化和模糊的数据，并通过大数据分析，对目标进行精准、持续和稳定的跟踪，提取有价值的情报，”该部警告说。“这对信息安全提出了更大的挑战安全工作，需要采取更严格和更有效的措施防止信息泄露。”国安部强调了三个令人担忧的领域，并敦促在采购招标过程中谨慎行事，因为敏感信息可能会在过程中泄露。它引用了涉及机密信息和机密档案数字化的建设项目案例，这些案例需要在采购过程中采取安全措施来保护国家机密。该部表示，管理不善和缺乏意识可能导致采购细节、目的或敏感技术数据泄露。国安部补充说，政府机构在向公众发布信息时应该保持警惕，并引用了一些机构没有遵循发布信息的保密程序，导致敏感文件被发布在网上的案例。该部还表示，人们可能会在社交媒体上发布包含对外国间谍有用的机密信息的图片。“一些户外爱好者分享以敏感禁区为背景拍摄的照片以吸引注意力。这种行为不仅严重扰乱敏感领域的管理，还可能被海外间谍机构利用，危害国家安全，”国安部表示。自去年 8 月开通微信公众号以来，国安部频繁发布有关国家安全威胁的警告，作为公众教育活动的一部分。今年 6 月，该机构列举了一个军事技术爱好者的案例，他使用带有远程高清摄像头的无人机“非法拍摄”了一艘新型军舰，然后将照片发布到网络军事论坛上。在该用户被当局追踪后，此人因“非法获取国家机密”被判处一年有期徒刑，缓刑。在周日的文章中，该部表示，网络平台有责任改进信息流管理和内容审查程序，确保内容创建、发布和转发的合规性。该部还表示，互联网用户应更加警惕和谨慎，避免被间谍利用机构。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3288946/chinas-spy-ministry-warns-national-security-risks-open-source-information?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦逊尼派和什叶派穆斯林之间爆发新一轮暴力冲突 造成 130 多人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3288944/over-130-killed-pakistan-amid-fresh-wave-violence-between-sunni-and-shiite-muslims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.02 14:07照片：SCMP Composite截至 2024 年 12 月 1 日，巴基斯坦西北部库拉姆地区什叶派和逊尼派穆斯林之间的宗派冲突持续不断，据报道已造成 130 多人死亡。尽管巴基斯坦政府团队在前一周促成了一项停火协议，但暴力事件仍在继续。几十年来，库拉姆一直是宗派紧张局势的爆发点。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3288944/over-130-killed-pakistan-amid-fresh-wave-violence-between-sunni-and-shiite-muslims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>