<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 09:16:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>科技战：受美国制裁的中国 AI 芯片竞争对手比任科技计划上市</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3278210/tech-war-us-sanctioned-chinese-ai-chip-rival-nvidia-biren-technology-plans-ipo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.12 16:00璧人科技是中国几家试图利用英伟达先进芯片在大陆缺席的AI芯片设计公司之一。照片：讲义人工智能 (AI) 芯片初创公司比人科技是中国挑战英伟达的最大希望之一，该公司已聘请一家投资银行开始所需的“辅导”流程，这是在中国进行首次公开​​募股 (IPO) 的前奏。中国证券监督管理委员会 (CSRC) 周三表示，这家总部位于上海的独角兽公司——根据风险投资交易追踪公司 Pitchbook 的数据，去年 11 月的估值为 21.9 亿美元——已聘请上海最大的券商国泰君安证券为公司高管提供 IPO 相关问题的辅导。辅导过程是中国所有 IPO 申请人在提交上市计划之前必须经历的过程，通常需要 3 到 12 个月。璧人科技和中国证监会均未透露此次 IPO 的计划地点或筹资目标。璧人科技此举是在同城竞争对手 Enflame 启动辅导流程两周后做出的，越来越多的中国芯片设计公司希望在公开市场筹集资金。璧人科技创始人张文。图片：讲义长城战略咨询公司本周早些时候发布的一份报告显示，过去三年，中国集成电路行业培育的独角兽数量超过其他任何行业。然而，被誉为中国“第一投资银行家”的方风雷在周三的一个论坛上表示，中国的科技行业过于依赖政府支持的投资，这可能会导致“大问题”。Biren 将风险投资公司 HongShan（前身为红杉中国）视为其投资者之一。 Pitchbook 数据显示，截至 4 月份，这家初创公司已从八轮融资中筹集了超过 7.8 亿美元。尽管如此，据知情人士透露，在一年前美国商务部将该公司及其位于北京的竞争对手 Moore Threads 列入贸易黑名单后，Biren 仍试图从中国政府获得更多支持。由于信息属于保密，这些知情人士拒绝透露姓名。美国的制裁使 Biren 无法与包括台湾半导体制造公司在内的世界领先代工厂合作，从而阻碍了这家初创公司的芯片生产。Biren 由华尔街资深人士张文于 2019 年创立，是中国图形处理单元 (GPU) 开发商之一，希望利用大陆缺乏 Nvidia 和 AMD 等先进芯片的优势。根据美国的出口管制，这两家总部位于加州的公司被禁止向中国客户出售其最好的 GPU。Biren 于 2022 年 8 月推出了其 BR100 GPU，声称它打破了计算能力的世界纪录。该芯片在全球获得了大量媒体报道，并在美国引起了关注。BR100 不再列在该公司的网站上。据该公司称，这家初创公司目前的产品包括 Bili GPU 系列，该系列已进入量产阶段。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3278210/tech-war-us-sanctioned-chinese-ai-chip-rival-nvidia-biren-technology-plans-ipo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国公安部部长呼吁开启太平洋岛国安全合作“新篇章”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278225/chinas-police-chief-urges-new-chapter-pacific-island-security-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.12 16:00中国公安部长王小洪表示，中国愿意打造“更加专业”的执法队伍，实现太平洋岛国的“持久安全”。图片来源：微博中国公安部部长王小洪周三呼吁与太平洋岛国开启执法合作“新篇章”，北京方面正加大力度加强与太平洋岛国的安全关系，并在全球安全治理中发挥领导作用。王小洪在东南部城市福州举行的中国-太平洋岛国警务合作论坛上发表讲话时表示，中国愿意建立一支“更加专业”的执法队伍，以确保“高水平的安全保障”，实现本地区“持久安全”。据新华社报道，王小洪呼吁中国和太平洋岛国谱写“互利执法安全合作新篇章”，助力构建“更加紧密的命运共同体”。“中国愿与各方一道，着力建立更加友好的合作关系，采取更加高效的合作模式，建设更加专业化的执法队伍，”他在第三次警务能力建设部长级对话会上的讲话中表示。王小洪的讲话来自此前，澳大利亚是中国在该地区影响力的竞争对手之一。上个月，在汤加举行的峰会上，澳大利亚获得了太平洋岛国领导人对价值 4 亿澳元（2.663 亿美元）的太平洋警务倡议的支持，从而获得了外交加分。根据该倡议，将在太平洋地区设立四个培训中心，在澳大利亚设立一个单独的中心，并将在该地区建立和部署一支约 200 名警官的多国警务部队，以应对重大事件或危机。今年 2 月，在有关中国警察在基里巴斯工作的报道发布后，澳大利亚国际发展和太平洋事务部长帕特·康罗伊表示，中国不应该在太平洋岛屿的警务工作中“发挥作用”，澳大利亚将培训更多当地安全部队来填补空白。近年来，北京一直寻求在全球安全治理中发挥更大作用，这被视为建立与西方主导的体系相抗衡的安全架构的努力。本周早些时候，在江苏省东部举行的另一场安全论坛上，王毅表示，未来一年，中国将帮助培训3000名外国执法官员，以应对全球安全问题，更好地保护中国在境外的利益。中国还将向各国派遣警务顾问和工作组，帮助提高执法能力，开展联合巡逻侦查，打击跨境犯罪。在来自122个国家、地区和国际组织的代表出席的江苏论坛上，王毅表示，中国将继续推动全球公共安全治理体系朝着“更加公正、合理、高效的方向”发展。在周三福州论坛开幕前，王毅与几位太平洋岛国领导人举行了会谈，而太平洋岛国是北京一直渴望争取的地区。王毅告诉斐济内政和移民部长皮奥·蒂科杜阿杜瓦，中国“高度重视”与斐济的安全关系，愿与斐济加强合作与互信，共同打击跨国犯罪在与所罗门群岛警察、国家安全和惩教服务部长吉姆森·塔南加达的另一场会见中，王毅承诺深化执法和安全领域的合作。王毅表示，中国愿意与所罗门群岛“共同开启高层警务合作新征程”。中国与太平洋岛国日益增强的安全关系，包括与所罗门群岛签署的一项备受争议的警务协议，引起了澳大利亚和其他西方国家的关注和担忧。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278225/chinas-police-chief-urges-new-chapter-pacific-island-security-cooperation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关查获12盒假冒爱马仕、古驰、LV包装月饼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278239/hong-kong-customs-seizes-12-boxes-mooncakes-sold-fake-hermes-chanel-lv-packaging?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.12 16:17一名 21 岁的网上卖家因使用假冒爱马仕、香奈儿、古驰和路易威登礼品盒销售月饼和餐具而被捕。图片：南华早报中秋节前夕，香港海关查获12盒装在仿冒名牌礼品盒中的月饼，并拘捕了一名网上卖家。一位知情人士周四表示，这是海关首次在行动中查获多个知名奢侈品牌的仿冒月饼和餐具，这些品牌包括爱马仕、香奈儿、古驰和路易威登。知情人士称，一名21岁女子因涉嫌向假冒网上消费者的海关人员出售两个假冒礼品盒而被捕。在下完网购订单后，海关安排了一次当面交接货物的会面，并逮捕了这名女子。海关人员后来在她位于香港岛南区的单位内发现另外10盒带有伪造商标的礼品盒。海关知识产权高级督察刘曼珍没有透露涉案品牌的名称，地产调查局表示：“其中一个品牌主要售卖皮革制品和服装。根据版权所有者的信息，他们没有设计或生产此类月饼或餐具。”他表示，每盒假冒月饼和厨具的售价在600港元（77美元）至800港元之间，整批货物的售价总计达1万港元。这名女子是香港海关在8月28日至9月9日的打击假冒节日商品的行动中拘捕的两名网上售卖假冒品牌月饼的卖家之一。另一名涉嫌网上售卖假冒商品的女子是一名30岁的女子，她被控出售贴有餐饮公司美心标签的假冒月饼。海关官员假扮买家，在网上下订单，并在周一的面对面交易中将她逮捕。海关人员查获了 14 盒贴有美心品牌的流心奶黄月饼，但这些月饼并非由该餐饮供应商生产。高级督察表示，假冒流心奶黄月饼每盒售价为 220 港元，仅为正品售价的 70%。刘先生表示，假冒产品的包装模仿了正品美心产品的包装和印刷。不过，虽然假冒月饼的最佳食用日期为9月27日或10月17日，但假冒月饼的保质期却各不相同。他又指出，假冒月饼包装盒顶部印有的“magical”一词被错误地拼写为“magieal”。刘补充说，月饼样本将被送往政府实验室进行测试，以确定它们是否有害。在为期两周的行动中，海关人员还在屯门和元朗的三家零售店铺拘捕了另外三人，并查获了超过540个价值7,000港元的冒牌灯笼。根据《商品说明条例》，任何人售卖附有伪造商标的货品，可面临最高五年监禁和50万港元罚款。刘表示，对冒牌产品来源的调查仍在进行中，可能会有更多人被捕。“随着中秋节的临近，节日将至，海关会继续加强巡查及执法，打击售卖假冒节日食品及商品的行为。”他表示。他亦呼吁消费者向信誉良好的供应商购买商品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278239/hong-kong-customs-seizes-12-boxes-mooncakes-sold-fake-hermes-chanel-lv-packaging?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在哈西娜下台导致印度与孟加拉国关系“高度敏感”的背景下，莫迪会与尤努斯会面吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278182/will-modi-meet-yunus-amid-highly-sensitive-india-bangladesh-ties-over-hasina-ousting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278182/will-modi-meet-yunus-amid-highly-sensitive-india-bangladesh-ties-over-hasina-ousting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 07:51:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：普京助手称“是时候”调整俄罗斯核打击立场以威慑北约</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3278226/ukraine-war-putin-aide-says-its-time-tweak-russias-nuclear-strike-stance-deter-nato?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.12 15:36俄罗斯导弹部队5月在该国南部军区举行战术核武器演习。图片来源：俄罗斯国防部/法新社一位颇具影响力的外交政策鹰派人士表示，俄罗斯应该明确表示愿意对“支持北约侵略乌克兰”的国家使用核武器，他正在敦促总统弗拉基米尔·普京对西方采取更加强硬的核态势。谢尔盖·卡拉加诺夫在接受《生意人报》采访时表示，莫斯科可以对北约国家发动有限的核打击，而不会引发全面核战争。他补充说，美国在说向盟友保证核保护时撒了谎。卡拉加诺夫说，俄罗斯核理论的主要目标“应该是确保所有现在和未来的敌人都确信俄罗斯已准备好使用核武器”。在乌克兰占领俄罗斯库尔斯克地区部分地区数周后，他发表评论称：“现在是时候宣布我们有权对任何大规模袭击作出回应了对我们的领土进行核打击。这也适用于任何夺取我国领土的行为。”西方安全专家密切关注卡拉加诺夫的言论，认为这是俄罗斯外交、国防和核政策思想的一个指标。他的观点并不代表官方政策，但克里姆林宫多次给他机会在有影响力的论坛上发表意见，并直接向普京提出。一年多来，他是呼吁修改俄罗斯核理论的最突出人物，莫斯科现在表示将修改该理论。目前的理论指出，俄罗斯准备使用核武器回应另一个国家的核攻击或威胁国家生存的常规攻击。然而，卡拉加诺夫表示，这一理论是不负责任的，甚至是自杀性的，因为它没有充分威慑俄罗斯的敌人，并让他们相信莫斯科几乎不会在任何情况下使用核武器。他表示，除非俄罗斯成功改变这一假设并重新建立威慑力，否则它将走向灾难说。在与乌克兰的战争持续了两年半之后，俄罗斯冒着在战场上精疲力竭和经济疲惫的风险，这可能导致“衰落甚至崩溃”。卡拉加诺夫过去曾呼吁俄罗斯考虑进行先发制人的核打击，以“清醒”敌人。自乌克兰战争爆发以来，普京多次发表被西方解读为核威胁的言论。但他也表示，俄罗斯无需诉诸核武器就能赢得战争。西方一些分析人士表示，卡拉加诺夫通过表达让西方感到恐慌的观点，让普京在相比之下显得冷静温和，这对克里姆林宫来说是一种有用的作用。在采访中，《生意人报》记者叶莲娜·契尔年科问卡拉加诺夫，他如何确保自己所倡导的政策不会导致全面核战争。“任何有限使用核武器都必然导致核大战的说法经不起批评，”他说。“我向你们保证，所有核大国都有在某些情况下精确使用核武器的计划。”卡拉加诺夫补充道，“我不是在提倡一条危险的道路，我是在提倡拯救世界和俄罗斯。我们要么赢得这场战争，要么分崩离析。“西方可以无休止地战斗，这场战争对它非常有利。我根本不是在呼吁核战争，我非常希望事情不要发展到这种地步，而是希望在做出可怕的选择之前停下来。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3278226/ukraine-war-putin-aide-says-its-time-tweak-russias-nuclear-strike-stance-deter-nato?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 07:51:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>健身房会员发现分店尚未开业后感觉“再次被骗”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278229/physical-gym-members-feel-scammed-again-after-finding-branch-has-not-opened?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.12 15:46新品牌“健康”员工表示，尚未确定开业日期。照片：Sam Tsang一些健身中心的现有客户在发现承诺提供免费服务的健身房尚未开业后表示失望。他们是听闻“健康”将于周四开业而前往的。“健康”是由一家新公司运营的品牌，为那些拥有体育合同的人提供免费服务。不过湾仔分店的工作人员表示，尚未确定开业日期。健身房位于骆克道的首都大厦，内部装饰基本没有变化，《南华早报》记者在参观健身房时，发现通往其中一层的电梯曾短暂解锁。这是自上周五 Physical 健身中心关闭以来，电梯首次被解锁。至少有七名工作人员出现在健身房，其中一名表示，他们将清理近一周未使用的健身器材，为重新开放做准备。“目前还没有正式的重新开放日期，但我们会很快宣布……我们会登记以前的会员，”该员工说道。随后，他们再次锁上了电梯，挡住了梯子。电梯被锁住，导致 Physical 健身中心的一些顾客无法上到一楼的健身房。73 岁的退休人员 Chui Kee-lap 试图去健身房，因为他听别人说 Healthy 健身中心将于周四开业。“我觉得我又被骗了，”他说。 “这是我第二次签约一家连锁健身房，但在我的合约到期前，健身房宣布关闭。”“我认为香港政府应该做点什么来保护顾客。”Chui 表示，他是加州健身中心的永久会员，他说他向该中心支付了 15,000 港元（2,000 美元）的入会费。这家陷入困境的健身房于 2016 年关闭，Chui 未获得任何补偿。随后，他转而选择体能健身，并两次签订了一份为期四年的计划，总费用为 14,000 港元。去年，他支付了 2027 年至 2031 年的合约，因为他被承诺可以免费带另一个人来健身房。45 岁的 Gyan Bhujel 过去每天都去健身房，他被告知周四可以在湾仔分店继续锻炼，而无需签署新合约。他的会员资格将保持不变，直到 2026 年。“我不知道发生了什么。我想除了等待，我没有什么可以做的，”Bhujel 说。周四，健身房挂着一块牌子，上面写着：“Healthy 将只向 Physical 的顾客免费提供所有剩余的健身卡、私人教练课程和美容护理服务。”声明还表示，他们对来自 Physical 的任何纠纷不承担任何责任。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278229/physical-gym-members-feel-scammed-again-after-finding-branch-has-not-opened?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 07:51:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾对 Grab 展开调查，指控其在车内强奸并抢劫越南女子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278214/philippines-investigates-grab-over-alleged-rape-robbery-vietnamese-woman-car?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.12 14:50马尼拉的天际线。据称，一名女子在菲律宾首都通过叫车应用预订的汽车内遭到性侵犯。图片：法新社
菲律宾监管机构正在调查一名越南女子通过 Grab Holdings Ltd. 预订打车服务时涉嫌抢劫和性侵犯的案件。菲律宾陆路交通特许经营及监管委员会表示，如果发现该国最受欢迎的打车应用程序存在疏忽，可能会被停用至少 30 天。该机构在周三的一份声明中表示，Grab 有五天时间给出解释。Grab 表示将配合调查。据 ABS-CBN 新闻报道，9 月 5 日，一名越南女子在菲律宾首都乘坐 Grab 打车服务，司机允许另一名乘客上车，她对此感到很惊讶。据报道，这名乘客拿走了她价值 35,000 比索（624 美元）的现金和手机，然后在车内强奸了她。据报道，警方已在邻近的拉古纳省逮捕了这名司机。Grab 菲律宾分部周四发表声明称，将与警方和交通部门密切合作，确定进一步措施，确保乘客安全。该公司表示，涉案司机已被禁止使用 Grab 平台，并补充说，该平台对“任何形式的不当行为采取严格的零容忍政策”。“我们敦促乘客在使用叫车应用时要小心谨慎，”LTFRB 主席 Teofilo Guadiz 表示。“务必核实司机身份，与可信赖的人分享您的行程详情，并在整个旅程中保持警惕，以确保您的安全。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278214/philippines-investigates-grab-over-alleged-rape-robbery-vietnamese-woman-car?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国为保险业打造“协奏曲”规则，促进长期投资</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3278220/china-creates-concerto-rules-insurance-sector-promotes-long-term-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.12 15:00中国旨在增加对新兴产业的投资。图片来源：Shutterstock中国已采取措施，通过加强对保险业的监管、鼓励所谓的耐心资本发展和增加对科技领域的投资来减轻金融风险。中国国务院周三发布了一份十点文件，概述了对保险业的全面监管，使用“长牙带刺”和“有棱有角”等强硬措辞来描述更严格的措施。该计划还旨在促进保险业对新兴产业、先进制造业和新基础设施的投资——北京认为这些关键领域对于应对国内需求疲软和外部经济风险的影响至关重要。“我们需要充分利用保险资金的长期投资优势，培育真正的耐心资本，促进资金、资本和资产之间的良性循环，”该文件称。耐心资本是指面向长期、风险承受能力更强的基金，最近在中国官方话语中，它的含义越来越深，因为国家资产和证券监管机构呼吁将长期金融资源集中到关键领域。此外，作为新法规的一部分，北京将收紧进入市场的保险公司的审查程序，包括审查管理人员和股东的背景。东吴证券分析师胡翔周四表示，这十条指导方针“是严格监管、防范风险和促进发展的协奏曲”。它还将建立一个信息数据库，对保险行业的关键人员进行背景调查，旨在防止该行业内问题人员的转移。北京对庞大的金融部门的态度已发生重大转变，它在 2006 年和 2014 年发布了十条文件，旨在扩大该部门的规模。然而，在中国经济下行、投资减少、市场利率下跌和股东违约的背景下，与治理、资金使用和回报相关的问题保险业面临的风险与日俱增。这个规模达30万亿元人民币（42亿美元）的行业现在对中国的金融稳定构成了越来越大的威胁。根据新规定，为进一步缓解和分担风险，北京将支持优质外资保险机构在华设立业务，并鼓励符合条件的外资机构投资国内保险公司。此外，北京还将敦促中国保险公司稳步拓展海外业务。根据作为法规一部分发布的政府展望，预计到2029年，保险业将实现稳定的资产配置和充足的偿付能力。去年，保险业的总资产相当于中国国内生产总值的22%以上。根据该展望，到2035年，保险业还计划建立具有强大国际竞争力的综合市场结构。然而，由于经济下行和利率下降，保险业的利润继续下降，影响保险公司履行义务的能力。虽然2023年的保费收入增长了9.13%，但投资收益率却跌至2008年以来的最低水平。据中国媒体《财新》3月份报道，中国保险业的风险资产至少有6000亿元人民币（840亿美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3278220/china-creates-concerto-rules-insurance-sector-promotes-long-term-investment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国幼儿园因要求家长集体承诺不做出不文明行为而受到批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3277923/china-kindergarten-criticised-asking-parents-collectively-pledge-not-behave-uncivilly?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.12 14:00中国一所幼儿园因要求家长宣誓文明礼貌而受到批评，引发全国讨论。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock/抖音中国北方一所幼儿园的园长被停职，此前一段视频在网上疯传，她组织家长宣誓“不做熊父母”、尊重老师。据《黄河报》报道，9 月 2 日，这名王姓校长在山西省翰林幼儿园召集了数十名家长，让他们将右手放在心上宣誓。他们的誓言包括“绝不用微信要求老师给孩子补水或换衣服”和“绝不因为孩子在学校玩耍时受了小伤而生气”。其他承诺还包括不以在家行为不端为由在学校受惩罚，不以孩子生病为由责怪学校。“无论在什么情况下，都不要对老师怒目而视。要与老师进行积极沟通。我们必须相信老师，因为他们照顾过的孩子比我们多，而且都是专业人士，”家长们发誓道，并补充道：“不要做熊家长。”“熊家长”一词借用自中国常用俚语“熊孩子”，用来形容顽皮或没有纪律的孩子。家长们的誓言迅速传遍中国，引发了全国关于亲子关系的讨论。这个故事在微博上吸引了1300万阅读量。校长要求家长承诺不做“熊家长”，这意味着他们应该避免过度保护，必须尊重老师，让他们做好本职工作。照片：运城市翰林幼儿园“这个幼儿园太傲慢了！”抖音上的一名网友惊呼，反映了公众对这一承诺的强烈反应。“校长是希望幼儿园破产吗？看看她在做什么。”另一位网友评论道：“幼儿园疯了吗？谁给了校长教育家长的权力？这个誓言毫无意义。”不过，许多网友对学校的立场表示理解，强调需要考虑教师的观点。一位评论者指出：“让我们想象一下教师的立场。他们工作很辛苦，我们必须理解他们。”鉴于公众的关注，王女士对誓言引发的争议表示惊讶。她告诉媒体，她没有预料到社会会有如此强烈的反应。“我们的意图是建立家长和老师之间的沟通规则，这样家长就不会问不必要的问题，干扰我们老师的工作，”她说道。例如，老师会组织孩子每天喝水九次，这样家长就不需要提醒老师了。该承诺引起了不同的反应，突显了人们对父母参与以及儿童成长过程中保护与独立之间平衡的担忧。图片来源：Shutterstock针对这一争议，当地教育部门于 9 月 4 日发表声明，批评该幼儿园，并宣布暂停其园长职务。“誓词内容不恰当。我们正在进行调查，”当地教育部门的一位代表表示。中国幼儿园的新闻经常成为头条新闻。去年，西南地区重庆市的一位幼儿园园长因在教师节当天收受学生赠送的价值仅为 6 元（85 美分）的小礼物而被解雇。她起诉了前雇主并胜诉。学校被责令支付赔偿金。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3277923/china-kindergarten-criticised-asking-parents-collectively-pledge-not-behave-uncivilly?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国企业第二季度利润下降；第四季度趋势有望逆转</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3278207/profits-chinese-firms-fall-second-quarter-trend-seen-reversing-fourth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.12 14:05位于上海金融区对面。图片：彭博社 内地上市公司第二季度利润集体下滑，部分原因是国内经济疲软，不过一些资深分析师认为，今年最后一季度经济可能会恢复增长。华福证券的数据显示，北京、上海和深圳证券交易所的 5,350 家公司利润较上年同期下降 1.5%，收入下降 2%。相比之下，第一季度利润下降 4%，这是在连续两个季度增长后出现的逆转。上个月结束的业绩疲软季节给投资者信心带来了又一次打击，此前，由于一系列令人失望的经济数据和缺乏重大刺激措施，投资者信心已经很低了。最新的宏观经济报告显示，中国的通货紧缩趋势持续，制造业萎缩，服务业放缓。中国基准沪深 300 指数已抹去了今年早些时候政府购买股票带来的任何收益，并正走向五年多以来的最低点。华富证券分析师朱斌表示：“收入和利润的双降反映了中国经济转型的阵痛。”“过去两年，股票估值受到挤压。那些基本面将在未来改善的行业将吸引投资者的关注。”华富证券表示，第二季度表现最好的行业是汽车制造商和电子产品制造商，它们受益于电动汽车的兴起和全球半导体行业的复苏。该券商表示，尽管食品饮料公司和家电制造商的利润有所增加，但其增长有所放缓，反映出消费需求疲软，这种疲软可能会持续到第三季度。华孚表示，房地产开发商和建筑材料制造商是表现最差的行业之一，这反映出尽管出台了包括降低抵押贷款利率和首付比例在内的救助计划，但房地产市场仍然持续低迷。与经济实力密切相关的钢铁制造商和煤炭生产商也报告了利润下降。北京的中央商务区。图片：新华社/王建华东吴证券驻上海首席经济学家陈力表示，最黑暗的时刻可能出现在第三季度，届时上市公司的收入预计将继续下滑，而年底的趋势将出现逆转。他表示，第四季度的收入和利润可能都将恢复增长，这将标志着股市触底。陈力表示，他的观点是基于历史数据，历史数据显示，中国上市公司的收入下滑从未持续超过三个季度。瑞银集团也持相同观点。瑞银策略师 James Wang 预计，MSCI 中国指数成分股公司的全年利润增长率将达到 7%，该指数追踪 655 家在海外和国内上市的公司。这一预测意味着下半年的盈利增长将比上半年加快。王先生表示，中国略高的财政支出、较低的上年同期比较基数以及国家的设备以旧换新计划将推动经济增长回升。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3278207/profits-chinese-firms-fall-second-quarter-trend-seen-reversing-fourth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和菲律宾在萨宾娜礁“坦诚”讨论后同意继续对话</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278211/china-philippines-agree-keep-talking-after-candid-sabina-shoal-discussions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.12 14:19北京和马尼拉同意在最新的南海问题会谈中通过外交渠道保持沟通。图片来源：新华社中国和菲律宾称最新一轮高层海上会谈“坦诚”，双方同意继续对话。中国外交部副部长陈晓东和菲律宾外交部副部长玛丽亚·特蕾莎·拉扎罗周二在北京举行会晤，举行第十轮中菲双边磋商机制（BCM）会议。BCM成立于2017年5月，为邻国提供了一个平台，讨论南海共同关心的问题，探讨可能的合作领域。最近一次会晤于7月在马尼拉举行。据中国外交部声明，双方同意继续通过BCM等外交渠道保持沟通。该声明称，讨论涉及有争议的环礁。四个月前，菲律宾海岸警卫队在该环礁部署了特雷莎·马格巴努阿号巡逻舰，声称中国正在该浅滩周围进行填海造地。萨宾娜浅滩的分歧已经将焦点从马尼拉和北京之间的另一个南海热点——二战时期的马德雷山脉号巡逻舰转移开来。该舰是菲律宾在有争议的仁爱礁的前哨。“双方就中菲海上问题，特别是仙彬礁问题坦诚深入地交换了意见，”仙彬礁是萨宾娜浅滩的中文名称，在菲律宾被称为埃斯科达礁。“中方始终坚持‘一带一路’倡议，愿同菲方一道，继续加强在南海的务实合作。” “中方重申在焦贤斌问题上的原则立场，要求菲方立即撤回相关船只”，并表示中方将“坚定维护国家主权”，遵守《南海各方行为宣言》（DOC）。会谈前两天，北京的官方喉舌《人民日报》发表评论文章，呼吁马尼拉“认真考虑”处于“十字路口”的中菲关系的未来。菲律宾海岸警卫队发现两艘中国海军拖船——南坨175和185——在特雷莎·马格巴努阿号附近，这引发外界猜测，北京方面正考虑拖走其认为非法部署在其海域的船只。会谈结束后，拉扎罗在X上发布了一张双方高层官员笑容满面的照片，并表示他们“坦诚讨论了管控西菲律宾海局势的问题”——西菲律宾海指的是中国声称拥有主权的南海部分“我们同意继续讨论合作领域，特别是热线机制、海岸警卫队合作以及海洋科技合作。”拉扎罗补充说，她重申了菲律宾的“一贯立场”，并探讨了缓解紧张局势的方法。此次会晤的和解基调与 7 月份的会谈如出一辙，会谈中包括一项协议，将北京和马尼拉之间的沟通渠道扩大到总统代表和高级外交官。但在过去几周里，两国之间的紧张局势不断加剧，包括 8 月份发生的三起船只相撞事件。马尼拉驻华盛顿特使 Jose Manuel Romualdez 周二暗示，计划在本月纽约联合国大会期间举行至少 20 个国家的峰会，以寻求“与中国就冲突问题进行理性对话”的方法。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278211/china-philippines-agree-keep-talking-after-candid-sabina-shoal-discussions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大对“亚洲北约”表示怀疑，称印度太平洋地区存在不同利益</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3278206/canada-casts-doubt-asian-nato-citing-diverse-regional-interests-indo-pacific?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.12 13:382023 年，美国和加拿大军舰在南海参加海军演习。照片：路透社
加拿大国防部长比尔·布莱尔对“亚洲北约”的想法表示怀疑，称由于该地区存在不同的战略利益，任何由美国领导的军事联盟看起来都会有所不同。“我认为印度太平洋地区存在不同的战略竞争因素，”布莱尔说布莱尔周三晚间在首尔访问。“它可能采取与我们在北约看到的不同的形式。”布莱尔本周访问首尔和东京，成为十多年来第一位访问韩国的加拿大国防部长。他强调中国在该地区日益增强的自信，他称这是几十年来任何国家中“最快的军事集结”，以“重塑国际体系以满足其自身目标”。谈到美国总统大选和乌克兰问题，布莱尔表示，无论明年谁入主白宫，他都希望美国继续支持基辅。随着华盛顿努力遏制中国增强军事和经济实力的努力，美国及其亚洲盟友日本和韩国一直在加强合作。北京对此举感到愤怒，称这是试图在亚洲邻国之间挑拨离间。“我认为，我们看到的是安全安排和合作、信息共享网络的出现。我认为这是有价值的，”布莱尔说。日本下任首相候选人中的领跑者石破茂本周提出了在亚洲建立类似北大西洋公约组织的集体安全安排的想法。前防卫大臣石破茂表示，这样的协议将更好地威慑地区威胁，并强调北约在阻止俄罗斯侵略欧洲方面发挥的作用。中国和朝鲜偶尔指责美国试图建立亚洲版的北约，但安全分析人士表示，这样的协议不太可能达成，因为该地区在政治和经济上比欧洲和北美更加多样化。虽然北约成员国对俄罗斯威胁的看法基本一致，但亚洲各国与中国的关系却大相径庭，有时还会随着个别国家政府的更迭而发生变化。亚洲国家也对过去战争的遗留问题存在着深深的不信任暗流。谈到美国大选，这位加拿大部长淡化了候选人在选举前发表评论的重要性。周二，前总统唐纳德·特朗普两次拒绝透露他是否希望乌克兰赢得对俄罗斯的战争，而是在当晚与副总统卡马拉·哈里斯的辩论中表示，他希望乌克兰在与俄罗斯的战争中获胜。结束。“政治竞选中会说很多话，但它们不一定会变成未来的政府政策，”布莱尔说。“美国对世界和平与安全的承诺已经持续了很长时间。”他的言论与北约军事委员会主席海军上将罗布·鲍尔的言论如出一辙，后者表示，美国不太可能停止支持乌克兰。在 11 月 5 日大选之前，白宫之争仍然激烈，两位候选人在解决乌克兰冲突的方案上存在很大分歧，目前乌克兰冲突已进入第三个年头。尽管拜登总统和哈里斯承诺在需要的时候一直支持基辅，但特朗普一再对美国对北约的承诺表示怀疑。与此同时，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京几乎没有表示他愿意进行谈判，除非按照他自己的条件。加拿大是北约成员国中少数几个不符合北约要求的国家之一，即国防开支占国内生产总值的 2%。加拿大总理贾斯汀·特鲁多 7 月承诺，加拿大将在 2032 年前实现这一目标，但未提供具体实现方法。布莱尔表示，加拿大需要购买“大件物品”才能实现这一目标。该国正在寻求购买多达 12 艘潜艇，这将耗资数十亿美元。“我们将对加拿大武装部队的人员、平台和设备进行一些重大的新投资，”他说。“我们知道我们必须做更多，而且我们会做得更多。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3278206/canada-casts-doubt-asian-nato-citing-diverse-regional-interests-indo-pacific?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊猫观察：追踪香港双胞胎熊猫宝宝的成长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/series/3278198/panda-watch-tracking-growth-hong-kongs-baby-panda-twins?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.12 13:17]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/series/3278198/panda-watch-tracking-growth-hong-kongs-baby-panda-twins?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国加强选举认证安全措施 避免 2021 年国会大厦袭击事件重演</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278194/us-tightens-election-certification-security-avoid-repeat-2021-capitol-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.12 12:312021 年，唐纳德·特朗普的支持者在华盛顿美国国会大厦集会。照片：美联社联邦官员正在加强 2025 年 1 月 6 日在美国国会大厦计票和认证选票的安全措施，以避免出现计划失误，导致执法部门对 2021 年爆发的暴力事件措手不及。国土安全部长亚历杭德罗·马约卡斯将即将进行的计票程序指定为国家特别安全事件，这个标签伴随着更多的规划和资源。这是国会通常例行认证四年一度的总统选举结果的会议首次获得特别安全称号，突显了在前总统唐纳德·特朗普和副总统卡马拉·哈里斯 11 月在投票站对决之际，为应对选举计票争议所做的早期准备工作。“国家特别安全事件是具有最高国家意义的事件，”特勤局要员保护部门负责人埃里克·拉纳汉在周三的一份声明中表示。一家联邦监督机构指责国土安全部未能在 2021 年国会联席会议上使用该称号，该会议被愤怒的特朗普支持者扰乱，他们对特朗普在 2020 年总统大选中的失败提出异议。特勤局因安全漏洞而陷入争议围绕 7 月特朗普遇刺未遂事件的调查将主导 1 月份选举人票认证的规划。联邦、州和地方执法机构的代表将在未来几周内开会制定计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278194/us-tightens-election-certification-security-avoid-repeat-2021-capitol-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蓝箭航天朱雀三号可重复使用火箭试验是中国航天竞赛的“突破”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3278193/landspaces-zhuque-3-reusable-rocket-test-breakthrough-china-space-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.12 12:32蓝箭航天的朱雀三号可重复使用火箭的发动机再点火技术于周三在中国北方试飞中进行了测试。图片来源：新华社总部位于北京的蓝箭航天科技股份有限公司周三在中国戈壁沙漠进行了 10 公里（6 英里）垂直起飞、垂直着陆 (VTVL) 试验，为明年可重复使用朱雀三号火箭的首飞奠定了基础。这次持续 200 秒的试飞也是中国首次测试发动机再点火——火箭回收过程中的关键减速阶段。中央电视台中央电视台称这是中国商业航天领域的“重大突破”。朱雀三号项目指挥员戴正表示，试验验证了飞行中发动机关闭和重启，以及联合制导与控制以及精确着陆等关键技术。戴正在中央电视台的报道中表示，这次试验标志着中国朝着低成本、高频率航天发射迈出了“关键一步”。 “我们提前验证了这些核心技术，为火箭的飞行和回收打下了坚实的基础。”朱雀三号团队的一位不愿透露姓名的工程师向《南华早报》表示，周三的测试超出了预期，尽管测试被推迟了三次才得以进行。然而，他表示，这些技术仍然远远落后于德克萨斯州火箭公司 SpaceX 等行业领导者。“中国可能在 5 年内拥有自己的猎鹰 9 号火箭，20 年内拥有星际飞船。我们需要努力追赶。”周三的测试火箭高 18.3 米（60 英尺），由一台由蓝箭航天自主研发的天雀-12B 发动机驱动。朱雀三号最终高度将达到 76.6 米（251 英尺），配备 9 台天雀十二乙发动机。该公司在其微信公众号上表示，从中国北部的酒泉卫星发射中心升空约 113 秒后，发动机关闭，试验火箭靠惯性滑行至 10,002 米（32,800 英尺）的最高高度。火箭在距地面 4,640 米（15,200 英尺）下降时，发动机再次点火减速着陆。试验火箭精确着陆，着陆点距发射场 3.2 公里（2 英里），距着陆台中心不到 2 米。两级朱雀三号将是中国首款不锈钢液体推进剂火箭，使用甲烷和液氧在升空时产生 900 吨的总推力。该火箭设计为在一次性任务中向低地球轨道运送高达 21.3 吨的推力，在回收任务中运送高达 18.3 吨的推力，开发人员预计火箭的第一级将至少重复使用 20 次。2025 年成功首飞（该公司在其微信公众号上宣布的目标）将使蓝箭航天成为中国宽带卫星星座发射服务的强大竞争对手。与中国正在开发的其他可重复使用火箭一样，朱雀三号将支持中国宽带互联网星座的高频发射，包括国网和千帆星座，每个卫星最终将包含超过 13,000 颗卫星。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3278193/landspaces-zhuque-3-reusable-rocket-test-breakthrough-china-space-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>