<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 09:15:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>马来西亚警方在社交媒体截止日期前展开儿童色情突击搜查</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292149/malaysian-police-make-child-porn-raids-ahead-social-media-deadline?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.24 16:08马来西亚警察总长拉扎鲁丁·侯赛因表示，此次行动是追捕网络儿童性虐待实施者的努力的一部分。图片：AP马来西亚当局在全国范围内逮捕了 13 名涉嫌持有儿童性虐待材料的男子，而就在一周前，社交媒体巨头们必须申请许可证，政府称这对于遏制猖獗的网上恋童癖内容至关重要。这些嫌疑人于周一在雪兰莪州、槟城、霹雳州、柔佛州和登嘉楼州以及首都吉隆坡同时进行的突袭中被逮捕。马来西亚警察局长拉扎鲁丁·侯赛因在一份声明中说：“对嫌疑人在家中使用的设备进行检查，发现了大约 40,000 件 CSAM 和成人色情内容。”他使用了儿童性虐待材料的缩写。在突袭中，警方还没收了七台电脑、一台笔记本电脑、11 部手机和 16 台调制解调器和路由器，突袭是与马来西亚通信和多媒体委员会的一个团队联合进行的。这些嫌疑人因涉嫌持有儿童色情制品而接受调查，最高可判处五年监禁、最高罚款 10,000 令吉（2,273 美元）或两者并罚。据警方称，他们还可能因涉嫌持有淫秽材料而面临最高三年监禁、罚款或两者并罚。拉扎鲁丁表示，周一的行动是追查网络儿童性虐待肇事者的努力的一部分，特别是那些在社交媒体平台上泛滥的肇事者。“建议公众，特别是青少年和儿童，在网上加强自我控制，保持道德和社会礼仪，避免成为犯罪的受害者，并向当局报告任何滥用网络的行为，”他说。政府将从 1 月 1 日起实施强制性社交媒体许可，以杜绝针对马来西亚人的诈骗、在线赌博和儿童性剥削，尽管社交媒体公司强烈反对，担心这可能会影响他们的运营和底线线。通讯部长法赫米·法齐尔上周表示，该规则将适用于马来西亚八个最广泛使用的社交媒体和互联网通讯平台，因为它们都达到了拥有 800 万本地用户的最低门槛。据部长称，其中包括 Facebook、Instagram 和 WhatsApp，均由硅谷巨头 Meta 拥有，还有 X、YouTube、Telegram 以及中国拥有的微信和 TikTok。马来西亚是越来越多的亚太国家中最新的一个，这些国家试图加强对社交媒体的控制，以阻止因网络诈骗和欺诈造成的数十亿美元的损失，以及性剥削（特别是针对儿童的性剥削）造成的社会危害。然而，这一趋势引发了人们对政府可能滥用和打压公共自由的担忧，尤其是在东南亚，批评人士认为该地区的政权对异议的容忍度较低。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292149/malaysian-police-make-child-porn-raids-ahead-social-media-deadline?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梦想着白色圣诞节？随着全球变暖，这个梦想很可能会破灭</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3291736/dreaming-white-christmas-its-dream-ever-more-likely-be-dashed-warming-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.24 16:15融化的雪人可能成为北半球，特别是欧洲越来越常见的景象，因为燃烧化石燃料引起的气候变化导致冬季变暖，冰点或冰点以下气温的日子减少。图片：Shutterstock新报告警告称，由于气候变化，北半球的冬季降雪天数越来越少，而欧洲的变暖速度最快，白色圣诞节可能越来越成为怀旧的回忆。据气候中心称，主要由于人类大量燃烧化石燃料，零度以下天数的减少威胁着旅游业、经济和文化。这家美国研究机构的报告认为，人为的气候变化已导致所研究的 123 个国家中的三分之一以上和 901 个城市中的近一半在十年内失去了相当于至少一周的零度以下天数——零摄氏度或 32 华氏度。该报告的分析基于 2014 年至 2023 年 12 月至 2 月的每日最低气温——大约是北半球冬季的时间跨度。气候中心的调查结果显示，冬季气温正在上升，这意味着圣诞节下雪对许多人来说可能很快就会成为过去。图片：Shutterstock然后，研究人员将这些低温与没有人类广泛使用煤炭、石油和天然气所造成的变暖效应的气候模拟结果进行了比较。研究发现，气候变化尤其增加了欧洲这个世界上变暖最快的大陆冬季零度以上的天数。受影响最严重的国家是丹麦和波罗的海国家。“曾经是冬季标志的雪、冰和寒冷的气温在许多地方正在迅速消失，威胁着生态系统、经济和文化传统，”气候中心科学副总裁克里斯蒂娜·达尔说。奥地利塞梅林的一个几乎没有积雪的滑雪胜地，近年来，该地经历了“极端”温暖的冬季天气。图片来源：法新社“寒冷的冬季对于维持冬季娱乐和运动所需的冰雪、补充提供淡水来源的积雪以及维持植物、动物和昆虫的生命周期至关重要，”达尔补充道。寒冷的天气有助于控制携带疾病的昆虫（如蚊子和蜱虫）的数量，而较短的冬季则会促进花粉的传播，从而导致过敏。该研究还警告说，更热的冬季也可能影响农业，特别是需要长时间凉爽的水果的种植，例如苹果和桃子。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3291736/dreaming-white-christmas-its-dream-ever-more-likely-be-dashed-warming-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全菲律宾船员将在悉尼至霍巴特帆船赛中创造历史</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/other-sport/article/3292099/all-filipino-crew-set-make-history-sydney-hobart-yacht-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.24 11:00菲律宾参赛船 Centennial 号船长 Ernesto Echauz（中）与船员一起准备参加悉尼至霍巴特比赛。图片：AP悉尼至霍巴特帆船赛自 1945 年首次举办以来，创造了许多“第一”。周四，这项年度海上经典赛事在悉尼开幕，一支由 15 名水手组成的全菲律宾船员队伍将再创佳绩。在经验丰富的水手 Ernesto Echauz 的掌舵下，Centennial 7 号将参加 628 海里（722 英里，1,160 公里）的比赛。Centennial 7 号是 100 多名船队中六支国际参赛船队之一，船员由菲律宾国家队和菲律宾海军的水手组成。这艘船本身对这场比赛并不陌生。此前，TP52 游艇被称为 Celestial，在 2022 年悉尼至霍巴特总障碍赛中，由 Sam Haynes 驾驶夺得冠军，而前一年则获得亚军。当从菲律宾运送自己的船变得太困难时，Haynes 于 9 月将 Celestial 卖给了 Echauz，帮助他们实现了梦想。Haynes 仍将乘坐新的 Celestial 参加悉尼至霍巴特比赛。“我从来不知道会是这艘船，”Echauz 说。 “我们立即收购了 Celestial，因为我们被告知它已经准备好从悉尼前往霍巴特了。2021 年节礼日，Smuggler（左）、Ichi Ban 和 Celestial 在第 76 届悉尼至霍巴特年度游艇比赛开始时。照片：EPA-EFE“我们办理了相关手续，最重要的是能够集合全体船员，15 名菲律宾人。他们很惊讶，嘿，我们要把所有的菲律宾人都带过来。这是我们所有人的梦想成真。我们从来没想过自己能加入。”比赛沿着新南威尔士州南海岸航行，穿过臭名昭著的巴斯海峡，到达岛州塔斯马尼亚，在德文特河上完成比赛的最后一段后，抵达州首府霍巴特。去年，LawConnect 在第 78 届悉尼至霍巴特帆船赛中赢得了航线荣誉，在两艘超级游艇激动人心的比赛中，他们以不到一分钟的优势击败了卫冕冠军 Andoo Comanche。这两艘 100 英尺长的游艇在比赛的大部分时间里展开了激烈较量，远远领先于去年比赛开始时的 103 艘其他游艇。LawConnect 在过去三届比赛中均获得亚军，本次比赛以一天 19 小时 3 分 58 秒的成绩完成比赛。科曼奇号仅落后 51 秒。这是悉尼帆船赛历史上距离霍巴特帆船赛第二近的完赛成绩，此前百慕大秃鹰号在 1982 年以 7 秒之差击败阿波罗号。科曼奇号保持着 1 天 9 小时 15 分 24 秒的比赛记录，该记录是在 2017 年赢得比赛时创造的。Echauz 的船员在三月份的中国海帆船赛中以五分钟之差落后于对手 Happy Go 号，获得第二名，去年他们驾驶 Centennial 5 号夺得了航线冠军。“我们一起航行了很多年，几十年了，”Echauz 说道。“他们都是小艇水手。后来，当我们开始驾驶大船时，我们就会一起航行。我们一直在香港航行，这里是亚洲大船的航行中心，但这里的标准却截然不同。这是一个完全不同的水平。”本月早些时候，船员们在悉尼附近的 Cabbage Tree Island Race 比赛中获得了总排名第 12 名，这是他们在澳大利亚海域的首场比赛。“我们只想完成比赛。只要完成得好，希望没有损坏，希望没有人受伤，我们不会犯任何错误，”Echauz 说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/other-sport/article/3292099/all-filipino-crew-set-make-history-sydney-hobart-yacht-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国：207 名因信奉巫毒教而遭屠杀的海地人遭绑架砍死</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3292136/207-haitians-massacred-practising-voodoo-were-abducted-hacked-death-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.24 15:0112 月 17 日，武装团伙在海地太子港 Post Marchand 街区纵火焚烧房屋，一名妇女在屋外哭泣。照片：法新社联合国 12 月 12 日表示，本月，海地发生大屠杀，造成 200 多人死亡，此前，武装团伙下令进行搜捕，受害者中许多是老人，他们被从家中拖出，用砍刀开枪或杀害。星期一。受害者被怀疑参与了巫毒教，并被一名团伙头目指控毒害了他的孩子，嫌疑人被带到一个“培训中心”，许多人在那里被肢解或被杀害后焚烧。一个民间社会组织当时表示，该团伙头目确信他儿子的病是该宗教的追随者造成的。“12 月 6 日晚上，（Micanor Altes）命令他的团伙成员——大约 300 人——进行残酷的‘搜捕’。他们冲进（太子港）街区的大约 10 条小巷，强行将受害者拖出家门，”该报告由联合国驻海地办事处、联海综合办和联合国人权事务高级专员公署联合撰写。在接下来的几天里，该团伙返回该街区，从一座巫毒庙绑架信徒，目标是涉嫌向当地媒体通风报信的个人和屠杀试图逃跑的人。报告总结道，一些尸体“随后被用汽油焚烧，或被肢解并扔进海里”。报告称，六天内共有 134 名男性和 73 名女性被杀。各种暴力团伙控制着海地首都太子港的大部分地区。几十年来，这个贫穷的加勒比国家一直深陷政治不稳定的泥潭，近年来，帮派势力不断壮大，组织日益复杂，使情况更加恶化。尽管肯尼亚领导的警察支援团得到了美国和联合国的支持，但暴力事件仍在继续飙升。“据联海综合办和人权高专办称，自 2024 年 1 月以来，已有 5,358 多人死亡，2,155 人受伤，”报告称。“这使得自 2022 年初以来，海地死亡或受伤的总人数至少达到 17,248 人。”联合国安理会“强烈谴责武装团伙持续破坏稳定的犯罪活动，并强调国际社会需要加倍努力向民众提供人道主义援助”。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯的发言人说：“这些罪行触及了伏都教是海地社会的基础，针对最脆弱的人群”。伏都教是由非洲奴隶带到海地的，是该国文化的支柱。它在法国殖民统治期间被禁止，直到 2003 年才被海地政府承认为官方宗教。虽然伏都教融合了其他宗教信仰的元素，包括天主教，但它在历史上一直受到其他宗教的攻击。&lt;​​/p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3292136/207-haitians-massacred-practising-voodoo-were-abducted-hacked-death-un?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 07:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚大学教授因性骚扰指控被停职</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3292124/malaysian-university-suspends-professor-over-sexual-harassment-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.24 13:50马来亚大学因一名教授涉嫌向多名学生发送未经请求的裸照而暂停其职务。照片：Facebook/马来亚大学马来亚大学（UM）因一名教授被控未经请求向多名学生发送裸照而将其停职，这起事件震惊了马来西亚顶尖公立大学的校园。上周五，在一名学术人员涉嫌性骚扰向校园管理层投诉后，以马来亚大学女权俱乐部为首的学生举行抗议，要求大学迅速采取行动。马来亚大学周一表示，这名教授被停职符合该校对校内不当行为零容忍政策的承诺。马来亚大学在一份声明中表示：“马来亚大学将继续确保校园环境保持安全和有利，包括对任何涉及不当行为的当事方采取坚决行动，无论其职位或地位如何。”此前，高等教育部表示，马来亚大学在收到投诉后立即采取行动展开调查。教育部向公众保证，大学管理层已遵循处理性骚扰案件的必要程序和指导方针，以确保所有相关方的权利受到保护。该部在周六的一份声明中表示：“高等教育部始终严肃对待任何涉及高等教育机构工作人员不当行为和违反程序的问题。”据该部称，被指控与学生分享裸照的教授也已就此事向警方报案。马里兰大学还面临着另一场争议，校园内发现六只猫被杀，有些猫的身体严重残缺，缺少四肢​​。这些事件引发了动物权利活动家和公众的强烈抗议，他们上周末来到大学校园，出于对自身安全的担忧，救出了该地区的 22 只流浪猫。警方已将此案提交兽医服务部，警方表示，兽医服务部认为野狗是造成猫死亡的原因杀戮。然而，活动人士驳斥了这一评估，认为这没有道理，因为至少有一只死去的猫是在流浪狗不太可能进入的建筑物三楼发现的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3292124/malaysian-university-suspends-professor-over-sexual-harassment-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>律师否认尹某妻子在戒严令颁布前曾到整形医院就诊</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3292126/lawyer-denies-rumour-yoons-wife-visited-plastic-surgery-clinic-martial-law-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.24 13:56韩国选手尹锡烈和妻子金根熙在立陶宛维尔纽斯。图片：YNA/dpa韩国总统尹锡烈的律师石东铉被停职，他驳斥了韩国主要反对党民主党议员张庆泰的指控，张庆泰称，第一夫人金根熙于 12 月 3 日（即戒严令宣布当天）前往整形外科诊所，并称这是“毫无根据的谣言”。尹锡烈律师团队的发言人石东铉在 Facebook 上批评了张庆泰的说法。他将这些与广播员金乌俊之前传播的谣言进行了比较，金乌俊声称执政党前领导人韩东勋是戒严部队的暗杀目标，他指责张庆泰“捏造了类似的毫无根据的说法”。当天早些时候，张庆泰在国会举行新闻发布会，指控金乌俊于 12 月 3 日下午 6 点 25 分进入整形外科诊所，并在那里待了一段时间他在诊所待了三个小时，于晚上 9 点 30 分离开——就在戒严令宣布前一小时。他的说法是基于一名自称证人的匿名提示。张成泽认为，金正恩的时间安排表明她事先知道戒严令。张成泽说：“除非事先知道，否则平民怎么可能在戒严宣布前一小时离开诊所？”他还指出，该诊所的院长已于 2022 年 7 月被任命为总统顾问。石成泽否认这些指控，称其为“恶意猜测”，并将它们比作前总统朴槿惠弹劾期间被辟谣的谣言。他补充道：“这是旧伎俩的复活，但坏习惯不会轻易消失。”石先生进一步指出，民众已经变得更加明辨是非，他表示：“民众是明智的，在弹劾朴总统的过程中，他们已经对反对党的捏造行为有了足够的了解。”本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3292126/lawyer-denies-rumour-yoons-wife-visited-plastic-surgery-clinic-martial-law-order?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国妻子设性工作者陷阱与假丈夫离婚，并收取聘礼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3291386/china-wife-sets-sex-worker-trap-sham-husband-bid-divorce-him-pocket-bride-price?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.24 14:00中国一名假妻子及其同伙因精心设计性工作者诱捕行动，欺骗其假丈夫而被判入狱。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock中国一名女子及其同伙因设下嫖娼陷阱陷害其丈夫而被判入狱。根据该犯罪团伙精心策划的婚姻骗局，如果新郎因此被拘留，女方可以提出离婚，而不必退还聘礼。在中国，聘礼是由男方在结婚前支付的，这是传统的婚礼仪式。然而，据《上海晨报》报道，警惕的新郎没有落入陷阱，并报了警。本月初，中国西南部贵州省龙里县一家法院开庭审理了此案。这名姓熊的女子和她的姓李的男友今年年初就欠债了。这对夫妇举行了假婚礼，这是骗局的一部分。图片来源：Shutterstock他们在网上结识了两名姓周和宋的男子，这两名男子称他们可以帮助获得贷款。在见面时，两名男子表示，他们的解决方案实际上是婚姻欺诈。他们说，该地区的新郎通常会提供超过 10 万元（13,700 美元）的聘礼，如果他嫖娼被抓，这笔钱将不翼而飞。“我很害怕，不敢参与他们的计划，”熊先生在法庭上说道。“但他们一直说服我，我可以顺利离婚，不需要还钱。我的男朋友也让我不要惊慌。所以我同意按照他们的计划做，”她补充道。随后，熊某在一家婚介所认识了一名姓鲍的男子，几天后，两人就在县里的民政部门登记结婚。鲍某给了熊某136,666元作为聘礼，然后带她回江苏省东部的家乡举行婚礼。他还为她花了 48,000 元（6,600 美元）购买珠宝。当假妻子试图说服她的假丈夫去红灯区嫖娼时，这场骗局开始瓦解。照片：Shutterstock一周后，他们返回贵州龙里县。在与假扮熊表弟的李某共进晚餐时，熊某离开了餐厅，留下李某与鲍某单独聊天。由于李某拒绝与他同寝，鲍某已然心生怀疑，李某引诱其去嫖娼，于是李某报了警。法院以诈骗罪判处熊某、李某、周某和宋某有期徒刑。他们的刑期从三年到三年十个月不等，并被责令每人向鲍某赔偿2万至3万元人民币（2,700至4,100美元），以补偿他的经济损失。该婚介所雇用的另一名男子也因参与诈骗被捕，因为他将鲍某介绍给熊某，并伪造了她的个人信息。法院尚未判决他的命运。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3291386/china-wife-sets-sex-worker-trap-sham-husband-bid-divorce-him-pocket-bride-price?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国法院对 SUV 小学袭击案判处死刑缓期执行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292111/chinese-court-delivers-suspended-death-sentence-suv-primary-school-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.24 14:0011 月 19 日，中国中部湖南省常德市一所小学外发生袭击事件后，中国社交媒体上流传的视频片段中截取了该图片。图片来源：法新社去年 11 月，一名男子在中国中部湖南省驾车冲撞一群家长和学生，仅一个月后，该男子被判处死缓。周一的公告确认了黄文的动机。11 月 19 日早上 7 点 37 分左右，他的白色越野车在一所小学外冲撞一群家长和学生，造成 30 人受伤，其中包括 18 名儿童。判决速度之快尤为罕见，今年中国发生了一系列暴力事件，人们对公共安全的担忧日益加剧。在此类案件后的简短通告中写上作案动机也是不寻常的。据常德市中级人民法院周一发布的通告，39岁的黄某因其鲁莽行为被判处死刑，缓期两年执行，剥夺政治权利终身。法院认定，黄某“因投资损失和家庭纠纷，寻求发泄个人情绪”，实施了袭击，“加速并连续撞击一群小学生和其他人”。当黄某的车熄火时，他下车持械继续袭击。据称，七人受重伤，十六人受中度伤，另有七人受轻伤，其中包括十八名小学生。法院认为，黄某的行为是极其恶劣的，故意选择在人多拥挤的时间和地点行凶，并指出他选择无辜的孩子作为主要目标，给受害者造成了严重的情感和心理创伤。“他以大量无辜的小学生为主要受害者，动机卑鄙，恶意程度极高，”法院裁定。“他选择在人流密集的地点和学生上下学的高峰期，故意将车辆冲入人群，行为极其恶意。”11 月 19 日湖南省一所小学外发生事件后，一段在中国社交媒体上流传的视频显示，一名警察正在给倒在地的一名男子戴上手铐。图片：路透社法院在判决中还强调了黄之锋犯罪行为的社会影响，称其“给受害者、学生和周边社区带来了心理创伤”。“该行为严重危害公共安全，扰乱社会秩序，对社会产生了极其恶劣的影响，应当受到法律的制裁，”法院在解释判决时表示。中国的法律专家曾多次强调，需要及时披露此类犯罪的犯罪意图，以安抚公众。尽管这类犯罪目前仍然比较罕见。在中国司法体系中，更常见的是此类揭露在司法过程中逐渐展开。在以往的案件中，作案动机很少被揭露，而且如此及时。同样在 11 月，一辆 SUV 撞向了在广东省珠海市体育场外锻炼的人群，造成 35 人死亡，43 人受伤。警方称，这名 52 岁的嫌疑人姓范，持刀自杀未遂，现已住院。当局后来报告说，他对离婚时的财产分割感到不满，但目前还没有关于他病情的最新消息。10 月，北京海淀区一所小学附近有五人被刺，其中包括三名儿童。此前，在南方城市广州，一名 60 岁的犯罪嫌疑人在学校附近伤害了三人（包括两名学生），之后被拘留。目前尚未透露这些案件中犯罪嫌疑人的作案动机，5 月份在江西省一所小学发生的持刀袭击事件也未透露犯罪嫌疑人的作案动机，该事件造成 2 人死亡，10 人受伤。针对这些事件，中国当局已采取措施加强安全保障，敦促官员维护社会稳定，并呼吁采取基层冲突解决措施，保护公民的安全。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292111/chinese-court-delivers-suspended-death-sentence-suv-primary-school-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>节日期间香港商场客流量迄今增长 50%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292128/50-more-footfall-hong-kong-malls-over-festive-season-so-far?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292128/50-more-footfall-hong-kong-malls-over-festive-season-so-far?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世茂将香港喜来登酒店价格下调 25% 以加速重组</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3292122/shimao-slashes-hong-kong-sheraton-hotel-price-25-speed-restructuring?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.24 13:47东涌喜来登酒店及福朋喜来登酒店拥有超过 1,200 间客房，是香港客房库存第二大酒店综合体。照片：讲义据一位知情人士透露，违约的中国内地开发商世茂集团控股已将香港机场附近一处喜来登品牌酒店物业的要价下调了四分之一。消息人士称，世茂曾是中国最大的开发商之一，目前正寻求以至少 45 亿港元（5.79 亿美元）的价格出售东涌这处 18 层高的物业。由于涉及私人事务，该消息人士要求匿名。世茂以开发五星级酒店作为地标项目而闻名，该酒店于 2020 年开业。据两位消息人士透露，该资产包括东涌喜来登酒店和福朋喜来登酒店，于 2023 年 3 月首次上市，要价至少为 60 亿港元。据房地产咨询公司仲量联行 (Jones Lang LaSalle) 称，该酒店拥有 1,200 多间客房，是香港客房库存第二大酒店综合体。彭博新闻社联系世茂时，世茂并未发表评论。世茂创始人许荣茂于 2018 年 3 月合影。照片：郑国贤这是世茂在债务违约后进行重组过程中套现海外资产的最新举措。 2022 年。高利率和中国经济疲软刺激了一些香港物业被抛售。根据彭博行业研究 6 月份的分析，自 2019 年以来，香港房地产价值至少缩水了 2.1 万亿港元。据当地媒体报道，这家开发商的亿万富翁创始人许荣茂今年早些时候将香港中环中心一栋办公楼的售价较 2023 年的挂牌价下调了近 23%。这家总部位于上海的建筑商于 3 月公布了其债务重组计划，并于 10 月进一步加码。根据提交给香港证券交易所的一份文件，该酒店物业可能成为资产组合的一部分，作为世茂更广泛的债务重组计划的补充信用增进。根据 12 月的公司文件，持有 80.72% 范围内债务本金的债权人已表示支持拟议的重组。本月初，香港一家法院驳回了针对世茂的清算案。该开发商计划于明年初寻求法院命令，就该计划举行债权人投票。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3292122/shimao-slashes-hong-kong-sheraton-hotel-price-25-speed-restructuring?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国海军陆战队驻日部队、马来西亚首辆国产电动汽车：7 大亚洲亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3292101/us-marines-japan-malaysias-first-home-grown-ev-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.24 13:002013 年 11 月，驻扎在日本的美国海军陆战队士兵在日本南部冲绳县宜野湾市登上飞机。照片：EPA我们从《南华早报》过去一周对亚洲的报道中精选了七篇引起读者共鸣并阐明当前热点问题的报道。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。2018 年 3 月 23 日，海军陆战队飞行员准备让洛克希德·马丁 F-35B 隐形战斗机垂直降落在美国海军黄蜂号两栖攻击航母上，当时他们正在日本冲绳附近海域执行任务。照片：路透社泰国前总理他信·西那瓦（左）和他的女儿兼总理巴东丹·西那瓦于 8 月抵达曼谷参加王室认可仪式。图片来源：AP2024 年 12 月 15 日，菲律宾死囚 Mary Jane Veloso 在印度尼西亚基杜尔山离开日惹女子监狱前往首都雅加达准备遣返回菲律宾时做手势。图片来源：AP马来西亚首款本土生产的电动汽车 e.Mas7 于 12 月 16 日在吉隆坡推出。照片：法新社吉隆坡每月晚餐俱乐部的厨师在服务前准备菜肴。照片：哈迪·阿兹米一段在网上疯传的印尼面包店袭击事件视频截图，引发了反华情绪。照片：X/@untoksikkYotteba 的一位顾客在日本的一家居酒屋里被打了一巴掌。照片：TikTok/Salty_Gourmets]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3292101/us-marines-japan-malaysias-first-home-grown-ev-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚高速公路三车相撞 7 人丧生 一名女婴</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/article/3292110/baby-girl-among-7-killed-three-vehicle-crash-malaysia-highway?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.24 12:25马来西亚注册的汽车超过 1700 万辆，私家车是该国的主要交通工具。照片：Shutterstock周一，马六甲州发生一起可怕的三车相撞事故，造成 7 人死亡，一名女婴是其中之一。在漫长的圣诞假期中，马来西亚的高速公路上挤满了 200 万辆汽车。事故发生在吉隆坡南部的爱极乐镇附近，一辆载有 27 名乘客的旅游巴士与一辆载有 5 名乘客和一辆拖车的小型货车相撞。小型货车上的所有 5 名乘客、大巴和拖车的司机均遇难。马六甲消防和救援负责人 Mohd Pisar Aziz 表示，另有 33 人在事故中受伤，他们已被送往三家医院接受治疗。“我们花了将近四个小时 [清理事故现场]。清理公共汽车、拖车和小型货车的过程正在进行中，”穆罕默德·皮萨尔午夜在网站上告诉记者。交通完全停滞了 10 多公里，导致 TikTok、Instagram 和 Facebook 上出现了大量被困在交通堵塞中的驾驶者的视频。根据德国汽车订阅公司 FINN 2023 年的一项研究，马来西亚的道路交通死亡人数在全球排名第三，每 10 万人中有 22.48 人死亡。2022 年，该国记录了 545,588 起道路交通事故和 6,080 人死亡，平均每分钟发生一次事故，每天有 16.6 人死亡，比上一年增加了 47%。在一个人口 3400 万的国家，私人车辆拥有超过 1700 万辆注册汽车，是马来西亚的主要交通工具，导致大规模交通拥堵，而虽然当局没有将最近的悲剧归咎于任何个人，但马来西亚的事故往往是由于驾驶员失误造成的，许多旅游巴士是由那些没有有效驾驶执照或没有交通违规记录的人驾驶的。今年 6 月，两名中国游客在马来西亚云顶高原的一场巴士事故中丧生。图片来源：Facebook/astrotraffic6 月，云顶高原发生一起旅游巴士事故，造成两名中国游客死亡——58 岁的张平和 49 岁的王淑红——他们在下山时车辆翻车，头部受伤。这辆载有 21 人的巴士，其中包括 18 名来自云南的游客，司机是一名 32 岁的男子，没有有效驾驶执照，并且有 27 项交通违规记录。马来西亚于 2022 年 1 月通过其道路安全计划，努力到 2030 年将道路交通死亡人数减少一半，以在该国营造道路安全文化。时任交通部长魏家祥表示，该计划强调更安全的摩托车驾驶、速度管理和安全的差旅。“发生的每一起道路事故不仅会造成受伤或死亡的风险，还会导致基础设施维修、赔偿金或医疗费用方面的高额经济损失，”魏家祥说。&gt;获取更多RSS：&gt;https://feedx.net &gt;https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/article/3292110/baby-girl-among-7-killed-three-vehicle-crash-malaysia-highway?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 04:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾军方希望购买“台风”系统，中国谴责其“极不负责任的选择”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292074/philippine-army-wants-buy-typhon-system-china-slams-extremely-irresponsible-choice?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292074/philippine-army-wants-buy-typhon-system-china-slams-extremely-irresponsible-choice?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 04:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消费低迷加剧 中国小企业生存艰难</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3292089/chinas-small-businesses-gasp-air-consumption-slump-deepens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3292089/chinas-small-businesses-gasp-air-consumption-slump-deepens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞幸咖啡进军香港，表明中国内地品牌的主导地位日益增强</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3291984/luckin-coffees-entry-hong-kong-sign-mainland-chinese-brands-growing-dominance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.24 11:30中国最大的咖啡连锁店瑞幸咖啡已将业务扩展到香港。图片：中国新闻社通过盖蒂图片社据分析师称，中国内地品牌正在加大在香港的影响力，希望在进军海外市场之前，先在香港试水。他们表示，瑞幸咖啡在香港的首次亮相预示着香港零售业未来的发展。瑞幸咖啡自称是“中国的星巴克”，在内地拥有最多门店。瑞幸咖啡最近在尖沙咀美丽华广场开设了第一家分店，标志着其进入目前由美国咖啡连锁店星巴克主导的市场。据当地媒体报道，这家中国咖啡连锁店将在将军澳开设另一家门店。世邦魏理仕香港零售咨询和交易服务主管 Lawrence Wan 表示：“我们预计内地品牌将继续有兴趣拓展到香港、东南亚甚至欧洲市场。”“对于这些内地品牌来说，香港将是一个有趣且具有战略意义的市场，尤其是在过去几年高街店铺租金已从峰值大幅下跌的情况下。”政府数据显示，香港 10 月份零售额连续第八个月下降，同比下降 2.9%。与 2023 年同期相比，今年前 10 个月的零售额下降 7.1% 至约 3123 亿港元（402 亿美元）。在香港零售业整体低迷的情况下，食品和饮料行业表现出一定的韧性。最新官方数据显示，10月份，超市外的食品、酒精饮料和烟草制品销售额微增0.3%，至约31亿港元。尹汉斌表示，餐饮业明年可能仍是主要租赁驱动力之一。数据提供商欧睿国际（Euromonitor International）的数据显示，预计明年香港专业咖啡和茶店市场规模将增长5.5%，至略高于30亿港元，到2026年将增长5.3%，至31.7亿港元。该部门的人均消费量也将在 2025 年增长 5.2% 至 399.50 港元，并在 2026 年增长 5.1% 至 420 港元。在过去的几个月里，总部位于深圳的精酿啤酒制造商 RichKat Craft Brewing 试水了该市场，而总部位于上海的儿童和婴儿服装零售商巴拉巴拉在与房东谈判获得大幅租赁折扣后进一步扩张。RichKat 在香港中环和上环开了两家酒吧。巴拉巴拉表示，与 2018 年其在香港开设第一家门店时相比，业主已将租金降低了 20%，因此公司已在尖沙咀、湾仔和其他一些地区占据了优质地段。据仲量联行估计，到 2025 年，高街商店和主要购物中心的租金预计将下降高达 5%。据该房地产咨询公司的初步估计，今年高街店铺租金上涨了 1.3%，而高档商场的店铺租金则下降了 2.3%。“瑞幸咖啡进军香港被视为其国际扩张的一部分，旨在扩大其消费者群体，”欧睿国际饮料洞察经理 Nathanael Lim 表示。“价格实惠、创新的咖啡口味以及通过移动应用程序方便地订购等特点有助于吸引消费者。”但他警告称，瑞幸咖啡的成功并不能保证，因为香港的咖啡店市场已经充斥着类似的产品。 “从长远来看，持续的产品创新、本地化和与当地企业建立合作伙伴关系对于瑞幸在海外市场蓬勃发展至关重要。”随着居民越来越多地跨境消费以延长美元的价值，林冠英表示，瑞幸必须仔细考虑定价，因为这是决定其在香港成功的主要因素之一。他引用欧睿国际的《2025年全球消费者趋势》报告称，消费者担心成本并期望从购买中获得附加值。这当然适用于香港市场，这意味着随着购买决策变得具有战略性和意向性，消费者计划留出更多钱用于储蓄，林冠英说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3291984/luckin-coffees-entry-hong-kong-sign-mainland-chinese-brands-growing-dominance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>