<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jan 2024 09:15:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>TikTokker 因视频暗示柬埔寨吴哥窟位于泰国而被越南罚款 300 美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247399/vietnam-fines-tiktokker-us300-video-suggesting-cambodias-angkor-wat-thailand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.05 16:03越南 TikTokker Hua Quoc Anh.照片：Facebook/hua.quocanh一名男子在 TikTok 上发布暗示柬埔寨古代寺庙群吴哥窟位于泰国的信息后，越南当局对他处以 300 美元罚款 -越南彩妆师兼内容创作者 Hua Quoc Anh 在 TikTok 上发布了他在暹粒（暹粒）吴哥窟拍摄的照片，这是越南第二大城市。柬埔寨。据Lao Dong 报道，这段视频于 11 月 4 日发布，上面覆盖了泰国国旗和皇室成员的图像。据报道，视频中还可以听到“你好，泰国”这句话。报道称，该视频已被删除。 《商业内幕》看到了该视频的截图，但在删除之前没有观看 TikTok。周三，越南政府指控 Quoc Anh 提供“虚假信息”和“侮辱机构和机构的声誉”。组织、个人的荣誉和尊严”，老董说。根据声明，他被罚款 750 万越南盾（300 美元）。越南政府表示，Quoc Anh 被要求“在使用互联网时严格遵守相关法律规定”，并且必须在以下情况下使用互联网：老董表示，“负责任、文明、进取”。越南信息和通信部没有立即回应《商业内幕》的置评请求。在 TikTok 视频上祈祷后吃猪肉的印度尼西亚妇女被判入狱 2 年“现在“国英心里有太多的情感，无法用几行文字来描述。”周三，国英在 Facebook 上发帖用越南语写道，并补充说，在与当局会面后，他“安全了”。 在同一篇文章中，他还附上了一张自己在首都胡志明市越南信息和通信部外的照片。 Quoc Anh 没有立即回复《商业内幕》的置评请求。Quoc Anh 在 Facebook 上拥有超过 25 万粉丝，在 TikTok 上拥有超过 70 万粉丝，经常分享他在国外旅行和拍摄的帖子。&lt; /p&gt;人权观察亚洲区副主任菲尔·罗伯逊 (Phil Robertson) 向日本《日经新闻》表示，这一事件“荒谬可笑”。“没有人真正相信暹粒属于泰国， ”罗伯逊说。 “因此，正确的做法是嘲笑这位社会影响者的无知，而不是诉诸刑事处罚，”他补充道。这并不是东南亚当局第一次这样做对社交媒体平台上发布的视频的人提出指控。9 月，印度尼西亚判处一名妇女两年监禁，因为她在 TikTok 上发布了一段说伊斯兰短语和吃猪肉的视频。 11 月，新加坡一名女子在 TikTok 上发布了未婚夫在警察局的视频，后被判处一周监禁。阅读原文：]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247399/vietnam-fines-tiktokker-us300-video-suggesting-cambodias-angkor-wat-thailand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非奥斯卡·皮斯托利斯 (Oscar Pistorius) 在谋杀女友瑞娃·斯廷坎普 (Reeva Steenkamp) 11 年后获假释</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3247393/south-africas-oscar-pistorius-released-parole-11-years-after-murdering-girlfriend-reeva-steenkamp?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3247393/south-africas-oscar-pistorius-released-parole-11-years-after-murdering-girlfriend-reeva-steenkamp?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方警告毒贩向香港青少年免费提供毒品，招募他们作为毒贩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247394/drug-dealers-offering-hong-kong-youths-free-narcotics-recruit-them-traffickers-police-warn?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.05 15:32警方呼吁家长留意孩子是否有任何可能与毒品有关的异常收入来源。图片：Warton Li据警方称，香港毒贩利用免费样品让年仅 14 岁的青少年吸毒成瘾，引诱他们从事毒贩工作。周五，警方缉毒科署理总督察朱世伦在讨论为期两周的行动时发出警告，该行动导致 107 人被捕，并检获价值 2,700 万港元（345 万美元）的非法毒品。 他说，在12月20日至周三的行动中被捕的最年轻嫌疑人年仅14岁，因涉嫌持有大麻油和电子吸烟装置而被拘留。他说。 &gt;Chu补充说，初步调查表明大麻油是免费提供给女孩的。代理主任警队缉毒科督察朱世伦谴责这种招募行为是“可耻的”。图片来源：Facebook/香港警务处“毒贩通过向青少年提供免费毒品来招募青少年，导致他们染上毒瘾，是可耻的常见做法，”他说。“当年轻人无力承担非法毒品时，他们就会被迫成为毒贩，并面临自己的法律后果。”代理首席督察警告称，一旦定罪，青少年将必须承担法律后果，并留下终身犯罪记录。在香港，贩运危险药物最高可判处终身监禁和罚款 500 万港元。作为代号为“Tailbacker”的全市行动的一部分，警方重点打击与毒品有关的犯罪行为，特别是涉及利用年轻人作为毒贩的犯罪行为。&lt; /p&gt;香港警方平突行动拘捕2人，检获价值逾500万港元毒品据警方称，80起相关案件共拘捕107人，涉及罪行包括制造、贩运和持有非法毒品。警方还查获了 73 公斤（160.9 磅）非法毒品，包括可卡因、冰毒、大麻、海洛因和氯胺酮。这批赃物估计总市值达2,700万港元。朱说，107名嫌疑人中有12人年龄介乎14岁至20岁，其中大部分因涉嫌贩运和持有危险药物而被拘留他补充说，警方注意到，与 2022 年同期相比，2023 年上半年涉及 20 岁及以下青少年的毒品相关逮捕数量减少了 25%，原因是这一下降” 香港警方在小型仓储中心突击搜查价值一亿港元的氯胺酮署理总督察呼吁家长密切留意孩子是否是否有任何异常收入来源。“如果有任何怀疑，必须主动介入，及时寻求帮助，并配合警方打击毒品。”&lt; p&gt;临时数据显示，去年前 10 个月缉获的五种主要非法毒品（可卡因、大麻、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮）从 2022 年同期的 5.3 吨增加了一倍，达到 10.8 吨。 &gt;去年 1 月至 10 月期间，警方和海关查获的氯胺酮数量达到 1,984 公斤，比 2022 年同期查获的 503 公斤增加了 294%。当局还查获了氯胺酮。 2023 年前 10 个月查获可卡因 2,607 公斤，较上年查获的 976 公斤增加 167%。获取更多RSS： https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247394/drug-dealers-offering-hong-kong-youths-free-narcotics-recruit-them-traffickers-police-warn?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港婴儿奖金计划筹集22.9亿港元 预计每年出生人数将增加五分之一至39,000人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3247387/hk229-billion-funding-sought-hong-kong-baby-bonus-scheme-number-births-expected-rise-fifth-39000?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.05 15:05香港出生率于2017年跌至历史新低0.9 2022年。照片：Jelly Tse香港当局正在为一项为期三年的婴儿奖金计划寻求近22.9亿港元（2.936亿美元）的资金，该计划将向父母发放20,000港元的现金补贴每个新生儿的出生人数预计将增加五分之一，达到每年约 39,000 人。在周五提交立法会财务委员会讨论的一份文件中，政府建议设立一个新的非-经常性承诺22.86亿港元推行新生婴儿奖励计划。香港领导人去年10月在施政报告中宣布该计划，作为解决香港低出生率和鼓励生育的新措施的一部分生育。行政长官李家超在施政报告中公布了这项措施。图片：Sam Tsang当局预计，从2024-25年起，出生人数将从2022年的约32,500人增加20%，增至每年约39,000人。&lt; /p&gt;拟议的金额旨在覆盖从去年 10 月 25 日宣布该计划到 2026 年 10 月 24 日期间出生的符合条件的婴儿。政府表示预计奖金可于二月下旬开始发放，但须经财务委员会批准。官方：为香港新生儿提供更多现金奖金将耗尽公库“我们的目标是创造“营造有利于生育的环境，凝聚扭转生育率下降趋势的社会共识。”政府在文件中表示。“我们希望新生婴儿奖金能够为犹豫不决的家庭提供动力。”继续生育。”2022年香港出生率跌至历史新低，每名妇女平均生育0.9个孩子。新生儿数量大幅下降从2019年的52,856人减少到2020年的43,031人，并继续下降到2021年的36,953人和2022年的32,501人。这座城市是世界上预期寿命最长的城市之一。据当局称，未来十年，65岁及以上人口的比例将从20%增加到近三分之一。761个香港家庭申请婴儿奖金，但“低出生率仍将持续” &#39;行政长官李家超在施政报告中宣布，政府将向合资格新生儿父母一次性发放2万港元奖金，计划为期三年。&lt; /p&gt;婴儿必须在香港出生，而申请时父母任何一方必须是香港永久居民。政府预计每人约 95 人根据 2022 年的出生登记统计数据，未来三年，每年 10% 的香港新生儿（父母一方或双方均为永久居民）将有资格获得奖金。除了现金之外此外，有新生儿的家庭也将有更好的机会购买补贴住房，其中 10% 的住房可供抽签。他们还可以与其他申请人一起参加正常的投票来购买公寓。他们还将优先获得选定的住房。专家警告称，李约翰提高香港出生率的措施仍然不够符合条件的家庭可以享受福利，直到孩子达到三岁。另一项新计划将从四月开始，将新生儿申请人申请公屋的轮候时间缩短一年。其他施政措施改善生育环境包括提高住宿相关税收减免上限，以及增加辅助生殖服务公共服务配额并为其提供税收减免。增加在职家庭津贴和托儿中心名额和津贴等措施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3247387/hk229-billion-funding-sought-hong-kong-baby-bonus-scheme-number-births-expected-rise-fifth-39000?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港机场管理局将发行 20 年来首支 6.4 亿美元零售债券，为第三条跑道融资</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3247390/airport-authority-hong-kong-launch-us640-million-retail-bond-its-first-20-years-finance-third-runway?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3247390/airport-authority-hong-kong-launch-us640-million-retail-bond-its-first-20-years-finance-third-runway?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡“糖爹”因偷拍未成年女孩性爱被判入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247380/singaporean-sugar-daddy-jailed-secretly-filming-sex-underage-girl?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247380/singaporean-sugar-daddy-jailed-secretly-filming-sex-underage-girl?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼基·黑利 (Nikki Haley) 和罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 在 2024 年共和党竞选中向唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 发起攻击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247383/nikki-haley-and-ron-desantis-turn-fire-donald-trump-republican-2024-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.05 14:41佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯和前南卡罗来纳州州长兼联合国大使妮基·海莉。照片：美联社两名共和党人在党旗旗手竞选中争夺远远落后于唐纳德·特朗普的第二名，周四，即第一轮投票前几天，对这位美国前总统进行了猛烈抨击。白宫提名程序。就在爱荷华州共和党选民做出选择的前 11 天，佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯和前联合国大使尼基·黑利向本党的推定提名人开火。&lt; p&gt;在 CNN 接连举行的“市政厅”活动中，两位候选人都没有过多提及对方。相反，他们都试图将自己的候选资格描绘成比特朗普更好的赌注，以取代民主党总统乔拜登参加 11 月的总统选举。佛罗里达州州长 Ron DeSantis 在爱荷华州苏城举行的竞选活动中。照片：路透社“现实是，无论对错，混乱都会随之而来（特朗普），”前南卡罗来纳州州长黑利在中西部州对受邀观众说道.“我们不能让国家混乱、世界火热，再经历四年的混乱。”我们将无法幸存。”入主白宫的妮基·黑利斥责内战言论黑莉越来越像党内一部分急于离开的共和党建制派候选人特朗普落后。她周四指出，民调显示她在大选中以两位数的优势击败拜登，她声称这将赋予她执行共和党政策的授权。“保护我们边境的使命，没有更多的借口。一项让我们国家恢复法律和秩序的使命，以及一个让我们引以为豪的强大美国的使命。“这就是我认为我们需要做的。是时候超越特朗普总统了，是时候开始关注如何加强美国了。”德桑蒂斯在 2023 年伊始就作为最有可能的非特朗普候选人在拥挤的领域中飞速发展，但他自从失去高度以来，也唱了类似的曲子，要求在今年 11 月采取行动。“你不希望这是对特朗普和过去的公投，”他说。 爱荷华州基奥卡克的特朗普支持者。照片：路透社“你希望这是对拜登的失败、对我们对这个国家的积极愿景的公投。我愿意这样做。”德桑蒂斯还指责他的曾经的盟友特朗普未能在爱荷华州进行适当的竞选活动，这与他自己访问爱荷华州所有 99 个县的努力形成鲜明对比。 &gt;“唐纳德·特朗普不愿意出现在辩论台上，”他说。“他是否来到社区并回答了问题，他是否走遍了所有 99 个县？哎呀，他还去过九县吗？这不是这样做的方法。”77 岁的特朗普面临 91 项重罪指控，罪名是商业欺诈、机密文件处理不当以及阴谋推翻 2020 年大选。德桑蒂斯和纽瑟姆在电视辩论中就美国的未来发生冲突他回避了这些指控，称其为政治迫害，这让他直言不讳的右翼基地感到非常高兴。党内竞争对手已经此前，德桑蒂斯因担心疏远这一基础而采取了谨慎态度，但周四，两位候选人都支持了他。 “当然不是，”当被问及特朗普是否支持堕胎时，他说道。“当你说反堕胎保护是一件可怕的事情时， ”黑莉谈到了特朗普的法律困境，暗示如果当选，她会赦免他。但是，她阴郁地指出：“如果你“我无罪”。尽管周四他们的表现都令人放心，但民意调查显示海莉和德桑蒂斯都有一座山需要攀登。最新一期颇具影响力的《得梅因》 Register 爱荷华州民意调查显示，51% 的可能参加共和党党团会议的人选择特朗普，高于 10 月份的 43%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247383/nikki-haley-and-ron-desantis-turn-fire-donald-trump-republican-2024-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贸易主管表示，由于道路规则不同、缺乏当地知识，香港对中国大陆小巴司机的测试很棘手</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247382/hong-kong-test-minibus-drivers-mainland-china-tricky-because-different-road-rules-lack-local?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.05 14:42运输业是香港面临劳工短缺的行业之一。图片：Edmond So行业代表周五表示，由于缺乏当地知识和不同的规则，一些中国大陆小巴司机更难通过香港的路考，并警告说因此，运营商将他们留在香港的成本可能会上升。据运输署称，作为缓解劳动力短缺计划的一部分，约 50 名小巴司机已从中国大陆抵达香港，但参加路考的六人中只有两人通过。“香港和内地的汽车是不同方向行驶的，这意味着我们的驾驶方式不同，甚至转弯也不同。 ”，小巴专线小巴营办商总会主席苏世雄周五表示。香港小巴乘客和营办商强烈反对隧道收费上涨所以也归因于内地司机与香港司机的本地交通知识水平有差距，通过率低。他表示，以乘客安全为首要考虑，新司机首先要通过相关考试所以说，从雇主的角度来看，司机应该在第一次或第二次尝试时通过测试。如果司机需要尝试三到四次，则可能表明他们的技能有问题。他表示，雇主必须在司机抵达香港接受培训时安排住宿并支付考试费用，但他补充说如果需要多次尝试，可能还有与他们协商分摊费用的空间。每次小巴驾驶考试可能会花费雇主数千港元。香港交通运营商苏说，为首批内地司机做好准备政府已批准约400个内地居民在港成为小巴司机的名额，预计三月前全部抵达香港。&lt; /p&gt;香港的士及公共小巴联会主席周国强表示，过关率低并不令人担忧，可以向内地司机提供更多培训，以帮助解决这个问题他表示，内地司机未能通过考试的原因之一可能是他们现有的习惯，因为他们都是经验丰富的人。 Chau 补充道，可能还需要一些时间来适应香港的驾驶考试方式。“另一个原因是考试期间的紧张和压力，”Chau 说。 “当我们向车手展示路线或让他们进行练习时，他们可能会没事。但到了测试的时候，他们就变得紧张，表现不佳，我相信通过更多的培训可以解决这个问题。”他同意司机需要参加多次测试可能会给经济带来压力。雇主，但指出这从未计划成为一项长期安排。截至 2023 年 5 月，小巴驾驶考试的通过率为 16%。运输署表示，鉴于测试刚刚开始，目前有关内地司机的数据暂时不应被视为有效统计数据。香港小巴司机对下月起调高过海收费表示不满&lt; /h3&gt;引进内地司机是政府去年推出的计划的一部分，该计划旨在输入2万名工人，以缓解建筑、航空和运输行业的劳动力紧缺问题。根据输入劳工计划，当局已为交通部门批准了969个配额名额，其中461个给小巴司机。其他名额是为巴士司机提供的。根据该计划雇用的人员的月薪不得低于该行业的中位数，即小巴司机的月薪为 14,300 港元（1,830 美元）。 &gt;建造业将获准从内地输入最多12,000名工人，而香港国际机场则可输入6,300名工人，以填补清洁工和其他前线职位的空缺。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247382/hong-kong-test-minibus-drivers-mainland-china-tricky-because-different-road-rules-lack-local?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“喜忧参半”：中国夫妇在地震废墟中举行婚礼，感谢国家的帮助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3246458/overjoyed-despite-fear-china-couple-hold-wedding-amid-ruins-deadly-earthquake-give-thanks-help?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.05 14:00一对夫妇的故事让内地社交媒体刮目相看他们在甘肃省地震中继续举行婚礼。图片来源：南华早报综合报道/微博/抖音新婚夫妇在中国历年来最严重地震的废墟中庆祝婚礼的喜悦，深深感动了大陆社交媒体上的许多人。12月18日午夜左右，西北地区甘肃省发生6.2级地震，邻近的青海省也受到影响。12小时内，甘肃就有100多人被救。造成至少 155,000 所房屋被摧毁或损坏，而青海的死亡人数还在继续上升。在这场毁灭性的悲剧中，发生了一对夫妇的感人故事：新娘表向桂和新郎袁世龙两人都来自积石山县，尽管面临明显的挑战，他们仍然履行了自己的誓言。新婚夫妇一起踏上幸福的旅程天。新娘和新郎都感谢国家在地震后给予的帮助。图片来源：微博12月24日，一段在线视频显示，新郎走向简易搭建的舞台。这对幸福的新人被家人和朋友包围，向他们献花并放烟花。但是彪和袁在他们终于庆祝这个特殊的日子之前遇到了很多障碍。新郎透露他们已经在一起四年多了，原本计划于去年结婚，但后来推迟了婚礼。距离他们重新安排的婚礼仅剩一周时，地震袭来，打乱了他们的婚礼计划，让他们的生活陷入混乱。&lt; p&gt;这一次，他们决心克服所面临的挑战，愉快地成功举办了婚礼。在一段视频中，新娘与明星视频分享了她复杂的感受：“尽管害怕，我们也感到无比兴奋。这是一个完美的结局。”新郎也表达了他的喜悦：“我非常高兴和激动能娶到我爱的女人。尽管困难重重，我们还是坚持按计划举办婚礼。”地震发生后，企业、社会组织和个人纷纷伸出援手，提供了必要的物资和心理帮助。&lt; /p&gt;袁向受灾群众和灾后重建人员寄语。“希望受灾群众能够勇敢地战胜这场灾难，继续前行。我还要感谢全国各地的人们为帮助我们的康复做出的贡献。”他说。婚礼视频和远近网络社区纷纷涌来的祝福让网上观察者感动不已。 “倒塌的是他们的房子，而不是他们的家，”一位贡献者说。甘肃这是自2014年以来中国最严重的一次地震，当时西南部的云南省发生地震，造成617人死亡。照片：EPA-EFE“他们在废墟中歌颂爱情，在绝望中拥抱新的生活，”另一位说道。“活着就是一种幸福祝福，在这样的逆境之后结婚是弥足珍贵的。愿欢乐盖过悲伤。”第三位说道。“面对生与死，他们现在可以幸福地开始他们的婚姻了。愿他们永远找到快乐。”另一位在线观察者补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3246458/overjoyed-despite-fear-china-couple-hold-wedding-amid-ruins-deadly-earthquake-give-thanks-help?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港自卸卡车翻倒，混凝土碎片洒落高速公路，司机毫发无伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247377/hong-kong-driver-escapes-unscathed-after-dump-truck-topples-over-and-spills-concrete-debris-highway?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.05 13:44运输署表示，高速公路的部分路段已因事故而封闭交通。图片：讲义周五早上，一名香港司机的自卸车翻倒，混凝土碎片散落到高速公路上，事故导致沿线交通中断两个多小时，他毫发无伤。 .警方称，车祸于上午8时52分左右发生在青衣青沙公路南湾隧道附近。警方发言人称失控卡车翻倒。翻倒并滑下高速公路两条往新界的车道，并补充说，该名53岁卡车司机没有受伤。网上发布的视频显示卡车摇摇欲坠。当它沿着高速公路行驶时，它向左侧翻倒，并在打滑了一会儿后停了下来。社交媒体上流传的一张图片还显示，混凝土碎片散落在高速公路的第一和第二车道上。 运输部门表示，由于这起事故，部分高速公路已封闭，只有快车道可供通行，截至上午 11 点 26 分，交通仍然繁忙。官员新界南交通部门正在调查这起事件。香港人在圣诞节当天在大陆发生的车祸中试图超车后死亡另外，警方呼吁任何知情者提供信息周四晚，何文田一名电单车学习者因单车撞上铁柱而死亡。司机是一名44岁男子，当时他正沿着常盛街行驶。事故发生在晚上 9 时 10 分左右。警方称：“当接近常盛街 80 号时，据报[该单车]撞上了路边的铁杆。”8 个月-香港老婴儿车祸中被甩出车外，情况危急骑手被送往油麻地伊利沙伯医院时昏迷不醒，于晚上11时28分不治身亡。警方呼吁任何知情者致电3661 9023与警方联系。去年前11个月，全市共发生92起道路交通事故，造成92人死亡。 2022 年，共有 90 名受害者参与了 89 起致命车祸。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247377/hong-kong-driver-escapes-unscathed-after-dump-truck-topples-over-and-spills-concrete-debris-highway?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列国防部长提出下一阶段加沙战争的愿景</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247371/israel-defence-minister-lays-out-vision-next-phase-gaza-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247371/israel-defence-minister-lays-out-vision-next-phase-gaza-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡工会批评Lazada仓促裁员的举动“不可接受”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247372/singapore-trade-union-criticises-lazadas-unacceptable-move-cut-jobs-haste?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.05 13:12Lazada 员工在雅加达的公司仓库填写订单。资料图片：路透社代表 Lazada 新加坡员工的工会对该公司最新的裁员行动表示失望，并补充说没有收到通知或咨询。“全国工会大会 (NTUC) 和我们的附属工会食品饮料及联合工人联盟 (FDAWU) 对 Lazada 在没有通知和咨询 FDAWU 的情况下发起裁员行动深感失望，因为 Lazada 是在 FDAWU 下成立的工会。”声明。FDAWU 已致函 Lazada，表示此举“不可接受”，并已将此事上报给人力部 (MOM)。CNA 了解周三早上开始的裁员仍在继续。员工表示，一些人听到这个消息后流下了眼泪，并对突然的公告感到困惑。Lazada 发言人周三晚间表示，该公司正在“积极调整员工队伍”，但没有透露回答有关裁员程度和裁员原因的问题。即使采取缓冲措施，新加坡人仍因消费税上涨而感到“压力”CNA已联系Lazada和MOM了解他们对 NTUC 声明的回应。“NTUC 支持 FDAWU 和受影响的工人。我们也对 Lazada 的这一举动感到非常失望。”声明称。“NTUC 重申，公司与工会合作确保公平公正的流程至关重要。工会表示，虽然裁员“可能是不可避免的”，但只能作为最后的手段。它补充说，公司在呼吁裁员之前必须用尽所有其他选择。“它还呼吁公司考虑此类演习的时间安排，并避免在节日期间进行此类演习，尽可能。”Lazada 是东南亚最大的电子商务平台之一。照片：讲义NTUC表示，裁员的公司必须“确保公开、透明，并与工会和工人协商”。他们应该遵守 NTUC 公平裁员框架以及关于管理过剩人力和负责任裁员的三方咨询中的指导原则。“NTUC 希望向受影响的工人保证，你们是我们的首要任务，”它说。 它建议受影响的工人向 FDAWU 寻求帮助，FDAWU 将寻求 NTUC e2i 的帮助来协助寻找新的就业机会。Lazada 成立于 2012 年，总部位于新加坡，是其中之一东南亚最大的电子商务平台之一。它于 2016 年被《南华早报》的所有者阿里巴巴收购。本文首发于]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247372/singapore-trade-union-criticises-lazadas-unacceptable-move-cut-jobs-haste?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>针对哈里王子和小儿子阿奇的新纳粹播客因恐怖罪被判入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3247359/neo-nazi-podcasters-who-targeted-prince-harry-young-son-archie-jailed-terror-offences?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.05 11:56克里斯托弗·吉本斯，40 岁和泰隆·帕滕-沃尔什，36 岁，被判犯有恐怖主义罪。照片：美联社一位呼吁杀害哈里王子及其年幼儿子的新纳粹播客周四与他的搭档主持人一起被判入狱。伦敦的量刑法官称这两人是“坚定且毫无歉意的白人至上主义者”，他们鼓励恐怖主义。克里斯托弗·吉本斯和泰隆·帕顿-沃尔什拥护种族主义、反犹太主义、仇视伊斯兰、仇视同性恋和厌恶女性的观点，并鼓励听众表达他们的观点。当局称，“Lone Wolf Radio”播客对少数族裔实施暴力行为。两人在节目中使用化名表示，“除非采取措施打击白人，否则白人种族可能会被‘种族灭绝’”回来”。英国哈里王子。资料图片：美联社他们批准有一天对所谓的种族叛徒，特别是那些有跨种族关系的人，实行绞刑。哈里王子的妻子梅根是混血儿。在一集中，吉本斯表示苏塞克斯公爵应该“因叛国罪受到起诉并被司法处决”，并称哈里王子现年 4 岁的儿子阿奇是“ “应该被镇压”的生物”。前英国警察因哈利、梅根的种族主义短信而被指控40 岁的吉本斯被判处八年监禁，伦敦警察厅表示。 34 岁的帕滕-沃尔什被授予 7 年任期。两人获释后都将被判处三年缓刑。“证据表明，你渴望生活在一个由白人主导、纯粹为白人服务的世界里。”你扭曲的想法是，白人把太多的影响力让给了黑人和亚洲人、犹太人和穆斯林、同性恋、白人自由主义者和混血关系中的白人，”法官彼得·洛德说。&lt; p&gt;尽管帕滕-沃尔什和吉本斯有权坚持自己的信仰，尽管这些信仰“十分荒谬，因为他们冒犯了文明社会”，但洛德表示，他们走得太远了。伦敦人开始“ Lone Wolf Radio”，该电台在 2020 年 6 月拥有 128 名订阅者，其 21 集节目的观看次数约为 9,000 次。在挪威、基督城、新西兰和查尔斯顿实施大规模屠杀的两位著名右翼极端分子，南卡罗来纳州。他们还发布了纳粹在尸体坑边缘处决一名犹太男子以及纳尔逊·曼德拉被私刑处决的照片。金斯顿刑事法院陪审团在7 月份被控八项鼓励恐怖主义的罪名。当局称，吉本斯还被判两项通过其在线新纳粹“激进化”图书馆传播恐怖主义文件的罪名，该图书馆拥有 2,000 多名订阅者。 负责大都会反恐部门的指挥官多米尼克·墨菲 (Dominic Murphy) 表示，他们传播的材料“正是那种有可能吸引弱势群体（尤其是年轻人）陷入恐怖主义的材料”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3247359/neo-nazi-podcasters-who-targeted-prince-harry-young-son-archie-jailed-terror-offences?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着纳伦德拉·莫迪领导的印度人民党接近选举胜利，印度股市上涨，但牛市能否继续？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3247306/indias-stocks-rally-narendra-modis-bjp-nears-election-win-can-bull-run-continue?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3247306/indias-stocks-rally-narendra-modis-bjp-nears-election-win-can-bull-run-continue?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大马人回击麦当劳、幸存者回忆日本地震、杨紫琼的新角色：《南华早报》本周七大亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3247362/malaysians-hit-back-mcdonalds-survivors-recall-japan-earthquake-michelle-yeohs-new-role-scmps-7?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.05 12:022023 年 11 月，马来西亚布城的一家麦当劳餐厅。麦当劳是因以色列轰炸加沙而受到全球抵制的最严重国家之一。图片：EPA-EFE我们从本周香港、中国大陆、整个亚洲地区及其他地区的新闻中挑选了七个故事，这些故事引起了我们的读者的共鸣，并阐明了热点问题。如果您想查看我们的更多报道，请考虑。马来西亚麦当劳特许经营商针对亲巴勒斯坦抵制运动提起的诉讼可能会适得其反，因为社交媒体用户为捍卫快餐连锁店的消费者禁运而爆发。一组来自中国的科学家揭示了一种新型电子战武器的复杂设计 -这是全球军事力量都渴望获得的东西。中国科学家揭示了一种新型电子战武器。照片：EPA-EFE/新华社元旦那天震动日本中部大部分地区的7.6级地震的幸存者描述了他们所感受到的最强烈、最可怕的颤抖。周二，石川县珠洲地震中被毁的房屋。图片来源：美联社共同社在 1 月 13 日台湾关键的总统选举前夕，我们重点关注三位候选人希望从现任蔡英文手中接替台湾最高职位，以及民意调查结果将如何影响两岸关系。​​民进党的赖清德、国民党的侯裕义和台湾人民党的柯文哲正在争夺总统宝座。插图：黄亨利中国考古学家最近在中国西南地区发现了一处保存完好的西汉早期（公元前202年--）墓葬遗址。公元 25 年），其中包含足够的证据，表明该团队可以自信地说该坟墓于公元前 193 年被密封。这张航拍照片展示了中国西南部重庆市武隆区一座西汉时期（公元前 202 年 - 公元 25 年）墓葬的考古遗址。图片来源：新华社/黄薇香港国泰航空公司在一名女子成功登上飞机后再次成为人们关注的焦点。据报道，东京没有登机牌，引发了人们对如何发生此类事件的担忧。一架国泰航空飞机停在停机坪上在东京成田国际机场。该航空公司表示，上个月登机时发生了“未经授权的访问情况”。照片：Shutterstock电影偶像杨紫琼在经历了多事的一年后成为了“祖母”，成为第一位获得奥斯卡奖的亚洲人最佳女主角，还结婚了。杨紫琼和丈夫 Jean Todt 与儿子 Nicolas 和儿媳 Darina 一起婴儿马克西姆出生后。照片：Instagram/nicolastodt获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3247362/malaysians-hit-back-mcdonalds-survivors-recall-japan-earthquake-michelle-yeohs-new-role-scmps-7?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>