<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Apr 2025 21:14:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>孟加拉国在护照上重新引入“以色列除外”短语</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3306369/bangladesh-reintroduces-except-israel-phrase-passports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.14 01:52   孟加拉国穆斯林于3月25日在达卡斋月期间买衣服。周日，当地媒体报道，孟加拉国恢复了护照上的“以色列除外”铭文。照片：AFP   孟加拉国在护照上恢复了“以色列除外”铭文，当地媒体在周日报道，有效地禁止其公民前往那个国家旅行。 以色列是穆斯林 - 穆斯林 - 米哈伊特人孟加拉国的闪点问题前总理谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）任职期间，孟加拉国护照数十年来已被撤职。她于8月被罢免。 quoted Afroze as saying on Sunday.In 2021, the words “except Israel” were removed from passports, although the then government under Hasina clarified that the country’s stance on Israel had not changed.The country’s support for an independent Palestinian state was visible on Saturday when around 100,000 people gathered in Dhaka in solidarity with Gaza.The Gaza war根据以色列官方人物的一个法国法国 - 帕利斯（Agence France-Presse）的说法，哈马斯于2023年10月对以色列的袭击发生后，爆发了1,218人，主要是平民死亡，这是平民的死亡。   在上个月的战争中，战胜党派的脆弱的停火率在上个月和加沙卫生部的整体上丧生，因为距离周日的1,5444444444444.战争开始达到50,944。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3306369/bangladesh-reintroduces-except-israel-phrase-passports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国五角大楼负责人说，军事准备确保伊朗永远不会获得核弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3306368/us-pentagon-chief-says-military-ready-ensure-iran-never-gets-nuclear-bomb?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.14 00:55   美国国防部长皮特·赫格斯（Pete Hegseth）。 Photo: ReutersThe US defence secretary reiterated on Sunday that the United States hopes for a diplomatic solution to keep Iran from developing a nuclear weapon, but if that failed the military was ready “to go deep and to go big”.US and Iranian diplomats opened indirect talks on Saturday in Oman in an effort to resolve Western concerns about Iran’s nuclear programme.US Defence秘书皮特·赫格斯（Pete Hegseth）周日将阿曼的第一次试探性接触描述为“富有成效的”和“一个很好的一步”。 他告诉哥伦比亚广播公司的面对国家，尽管美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）希望永远不必求助于军事选择，但“我们已经表现出了很大的努力，要走了，但我们不想做到这一点。赫格斯说。 “Israel will obviously be very much involved in that, be the leader of that.”That followed a blunt warning in late March that “if they don’t make a deal, there will be bombing”.Trump pulled the United States out of an earlier multi-nation nuclear agreement with Iran in 2018, during his first term in the White House.Analysts say Iran may now be just weeks away from producing a deliverable nuclear武器 - 尽管德黑兰否认它正在建造这样的武器。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3306368/us-pentagon-chief-says-military-ready-ensure-iran-never-gets-nuclear-bomb?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国劳工议员否认孟加拉国逮捕令的报道后，不法行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3306367/uk-labour-mp-denies-wrongdoing-after-reports-bangladeshi-arrest-warrant?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.14 00:37     孟加拉国当局的报告否认了一名议会议员否认了不法行为，她已发出了与腐败指控有关的逮捕令。 在一份声明中，塔利普·西迪克（Tulip Siddiq）的律师在一份声明中，没有任何诉讼。  根据媒体报道，孟加拉国的反腐败委员会（ACC）在周日寻求逮捕令，因为指控Siddiq非法收到了该国首都的7,200英尺平方英尺的土地，达卡。哈西娜（Hasina）关于一项核电站协议，劳动力会议员也被命名为劳动力。直接向她或通过她的律师。 Siddiq女士对达卡的听证毫不了解与她有关的听证，她不知道据说发行的任何逮捕令。”在孟加拉国有一块土地，她从未影响过向家人或其他任何人分配任何土地土地。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/04/14/14/f93e4c84-7615-4c21-8e09-8e09-09-09-09-05b65b65e24abc7_0c7_0c437ac2.jpg ＃999;&gt;孟加拉国前总理谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）于2024年1月在孟加拉国达卡举行。照片：AP       siddiq在今年早些时候在国库券上辞职，该国的道德顾问在纽约州的一项调查后，对她的纽约人的纽带， 马格努斯（Siddiq）说：“考虑到西迪克女士的性质：siddiq女士的性质，包括促进英国金融服务部门的概率，并促进了其本质上的范围，这是其本质上的构图，这是一项构成的框架，这是一项构成的框架，这是一个of trames of It of It of It of It of IT的范围。令人遗憾的是，她对她和政府的潜在声誉风险并不更加警惕，这是由于她与孟加拉国的亲密关系而引起的。孟加拉国。 已联系ACC以供评论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3306367/uk-labour-mp-denies-wrongdoing-after-reports-bangladeshi-arrest-warrant?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>激进主义者说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3306366/sudan-paramilitaries-kill-56-48-hours-retaken-darfur-town-say-activists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.13 23:30   苏丹红新月志愿者在三月份从苏丹喀土穆州的一口井中回收的尸体附近工作。照片：路透社  苏丹的准军事人员在两天内袭击了56名平民，袭击了通往埃尔·法瑟（El-Fasher）的一个新近的城镇，这是激进主义者周日的最后一个主要城市。自从陆军与准军事快速支持部队（RSF）之间的志愿者网络（RSF）网络的一部分的地方抵抗委员会的一部分开始说：“基于种族，”    ，RSF在上个月的El-Fasher地区加强了 ，  ，“基于种族。”委员会的报告是在联合国称，有100多人在RSF对El-Fasher的袭击中丧生的100多人，并为流离失所者的两个饥荒营地袭击。 对Um Kadah的袭击发生在RSF战斗人员的一天之后的一天，在RSF Fighters说他们从陆军部队中夺取了该镇。该委员会补充说，准军事人关闭了那里的所有电信。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/04/13/13/13/2E833695-0801-45C9-B0BBBBBBBB-120CBAA5962DD_6099F29F29994JPG &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;流离失所的苏丹妇女于八月在苏丹北达尔富尔的一个庇护所里放置。委员会说，路透社    受害者包括该镇的医院董事，并补充说，至少有14人仍然失踪。 美国在战争中批准了双方在战争中批准了RSF，称RSF在Darfur中“犯下了种族灭绝”，但两人在遭受了袭击的狂暴中，曾在狂暴的范围内遭到袭击。成千上万的人连根拔起超过1200万，并创建了国际救援委员会所说的“有史以来最大的人道主义危机”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3306366/sudan-paramilitaries-kill-56-48-hours-retaken-darfur-town-say-activists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的经济海啸会破坏美日安全伙伴关系吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3305691/will-trumps-economic-tsunami-undermine-us-japan-security-partnership?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3305691/will-trumps-economic-tsunami-undermine-us-japan-security-partnership?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的医生在身体后发现美国总统的“出色健康”和“完全适合”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3306364/trumps-doctor-finds-us-president-excellent-health-and-fully-fit-after-physical?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.13 22:45   美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周六向佛罗里达州迈阿密的一群人挥手。图片：白宫医生的评估在周日接受AFP   唐纳德·特朗普（Donald Trump）处于“良好的健康”状态，自从他返回美国总统职位以来，他进行了第一次年度检查后，他在周日进行了一次年度检查。  共和党特朗普（78岁）自从开始了第二学期，同时又吹嘘自己的82岁民主共和国，他曾多次吹嘘自己的活力。办公室。 July.The billionaire had told reporters Friday he felt “in very good shape” after his exam earlier that day at the Walter Reed military hospital in the Washington suburbs.Trump has been accused of a lack of openness about his health despite huge interest in the well-being of America’s commander-in-chief.The White House said previously that presidential doctor Sean Barbabella would给出物理的读数，“当然”将提供完整的报告。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3306364/trumps-doctor-finds-us-president-excellent-health-and-fully-fit-after-physical?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电子尾巨头帮助中国的关税出口商枢纽透射到国内市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3306346/e-tail-giants-help-chinas-tariff-hit-exporters-pivot-home-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.13 22:00   出口商正在从电子商务平台和行业团体中获得帮助，以将其转向国内消费者，因为关税战争占据了关税。 Photo: AFPChinese e-commerce giants and industry associations are joining forces to help export-oriented businesses pivot to the domestic market as trade tensions between China and the United States intensify.Major players including JD.com and Freshippo have launched initiatives to help trade firms that would normally export their products to sell them at home, while a number of leading national industry associations have发誓要为出口商开放国内销售渠道。 在周五的联合声明中，中国将军商会和其他七个协会表示，美国的关税升级意味着“这已成为扩大国内市场的紧急优先事项，可以扩大国内市场，促进国内和外交之间的融合，并促进当地消费货物的过渡，以供当地的货物过渡。餐饮和款待，承诺建立对接会渠道和销售平台，以“减轻出口商的紧急压力”。 全球两个最大经济体之间的商品贸易在一系列的反击萨尔沃（Salvoes）之后，在商业上变得不可能。同时，北京对美国商品的新征收已上升至125％，但也以较早的关税。   ，但是，美国周五晚在周五晚些时候宣布，用于使半导体的智能手机，笔记本电脑和机器的进口将被排除在“交流 该活动旨在“旨在帮助出色的外贸企业迅速扩大国内市场，并在周六宣布的je      鉴于已经过度竞争和较弱的消费量， 避免在此过程中避免有害价格战争，这也需要在国内竞争中遇到强烈的竞争。用于杂货和新鲜商品的零售平台，为出口公司开设了快速入门渠道，有望在24小时内获得加急批准，并简化了认证流程。阿里巴巴还拥有中国南方晨报。 超过了包括杜林，库阿胡苏和vip.com在内的其他十几个在线平台，以及千式零售商，例如Yonghui，Crvanguard和Lianhua，Lianhua，Lianhua宣布了类似的企业。公司表示，根据Yuyuan Tantian的说法，与国家广播公司CCTV相关的社交媒体帐户Yuyuan Tantian表示，他们更有能力处理特朗普2.0关税之战。 在周日发布的一份报告中，各种高级企业经理表示，多年来，有些公司朝着非us市场多样化，而其他人则倾向于国内，而其他公司则越来越多地提高产品价值。消费者。 “在2018年之前，我们的市场中有70％至75％在美国 - 这太冒险了。现在下降到40％以下。这种转换。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3306346/e-tail-giants-help-chinas-tariff-hit-exporters-pivot-home-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国说，免税的电子产品将受到不同的关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3306361/us-says-exempted-electronic-products-come-under-separate-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.13 22:01   US Commerce Secretary Howard Lutnick said on Sunday in an interview with ABC’s This Week that smartphones, computers and some other electronics will come under separate tariffs, along with semiconductors that may be imposed in a month or so.US President Donald Trump’s administration, late on Friday, granted exclusions from steep tariffs on such products, imported largely from中国为依靠进口产品的苹果等技术公司提供了很大的突破。 ，但卢特尼克周日表示，对半导体的关税可能会“在一两个月内”。 。法国 - 帕斯 更多要跟随..... ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3306361/us-says-exempted-electronic-products-come-under-separate-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府说，英国在与我们的任何贸易协定中都不会改变食品标准</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3306360/uk-will-never-change-food-standards-any-trade-deal-us-says-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.13 21:10   在加利福尼亚的家禽设施中的鸡。文件照片：通过TNS   英国不会放松其食品安全标准，这是任何协议的一部分，以确保对美国出口的降低关税。铝。 尽管对英国征收的关税处于美国的下端 - 反映了两国之间的广泛平衡的贸易流动 - 雷诺兹说，他仍然将更大的贸易障碍视为“令人失望的贸易障碍”。 本月早些时候，瑞士宣布了国际公园，而不是国际群岛。尽管特朗普没有看到这笔交易，但已经同意了一项可能的交易的广泛概述。 ，自那以后，财政部长雷切尔·里夫斯（Rachel Reeves）自此以来几乎没有进步的迹象，她打算与美国财政部长斯科特·贝斯（Scott Bessent）见面。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/canvas/2025/04/13/13/7ee45c9d-371d-42af-42af-84d0-67f0-67f0bcc5ae10bcc5ae10bcc5ae10_741ac6ff. 4月4日，在马里兰州安纳波利斯的一家商店中。在许多其他国家 /地区，禁止在氯化水中洗鸡肉，例如在美国和加拿大的普通习惯。照片：AFP    试图在特朗普在2017  -  21年的第一个学期中实施双边贸易协议，在英国的保守党中反对以降低动物福利和环境标准的措施。 2024年的选举活动。雷诺兹说，   然而，美国食品行业的某些部分确实符合英国标准，这暗示了可能对关税进行谈判的可能领域。 上周，英国文化部长排除了对其新的在线安全行为的任何变化，这可能会使他们的新型公司不断提高，如果他们不再使用10％的公司，则该公司的全球范围不高。喜欢。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3306360/uk-will-never-change-food-standards-any-trade-deal-us-says-government?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地震担心使一些香港游客远离亚洲城市：行业领导者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3306357/quake-fears-drive-some-hong-kong-tourists-away-asian-cities-industry-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.13 20:20     对地震的担忧导致在这个复活节上加入旅游团的香港居民的数量下降，尽管价格比去年的水平下降了高达15％，这是该市最大的旅行社的一位，他说。周日的计划，由于喷气燃料的成本下降和航空公司乘客的容量增加，巡回赛的价格正在下降。 “  ”。说。 被问及最近地震对巡回小组预订的影响时，惠恩说：“如果我们将复活节与去年的复活节进行比较，则有一个轻微的单个百分比收缩，这可能是由于每个人都不确定的因素。       iik not the the the the the the the the the the the the the the the struck the struck struck to t rote cooke quake struck quake。周日早上，缅甸中部的一个小城市，尽管没有立即报道重大损害或伤亡。  3月28日，该国被7.7级巨大的地震震撼，造成3500多人丧生，并感到越来越多的人，并在曼谷（Gangyscraper）距离曼谷（Gangyscraper src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/04/13/aeeeda6c-d065-4672-97a2-97a2-97a2-97a2-3232b57c78f2b57c78f_fe78f_fe7cddd41.jpg” ＃999;“&gt;人们在日本大阪的2025年博览会上摆姿势。该国发布了有关巨型巨人可能性的新警告。照片：路透社   日本当局还发出了有关在该国太平洋海岸上巨型巨人的可能性的新警告。 The Cabinet Office said there was an 80 per cent chance of a quake with a magnitude of 8 or higher hitting within the next 30 years, which could kill as many as 300,000 people in the worst-case scenario.In January, Taiwan was rocked by a 6.4-magnitude quake that was felt by some residents in Hong Kong.Travel Industry Council executive director Fanny Yeung Shuk-fun said on the same radio表明，乘空中旅行的巡回赛数量略有下降，他们将主要选择北亚目的地和短途旅行。 香港旅游团也转向通过高速铁路连接的大陆城市，Yeung说，他们可能会少于100个以上的地方。她说。”她指出，在广东省以外的受欢迎城市，例如Zhangjiajie，Changsha和Wuhan。  去年约有270万香港人访问日本，使该市成为该国的第五大旅行者。其他最高来源是韩国，大陆，台湾和美国。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3306357/quake-fears-drive-some-hong-kong-tourists-away-asian-cities-industry-leader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评论家的特朗普关税案</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3305893/critics-case-trumps-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3305893/critics-case-trumps-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国试图恢复造船并赶上中国时，我们希望向韩国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3306218/us-looks-south-korea-it-tries-revive-shipbuilding-and-catch-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3306218/us-looks-south-korea-it-tries-revive-shipbuilding-and-catch-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的民主党在未来几个月内取得了近距离的最终投票</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3306356/hong-kongs-democratic-party-step-closer-disbanding-final-vote-coming-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.13 20:18   民主党主席Lo Kin-Hei（中心）。照片：尤金·李（Eugene Lee）  香港民主党曾经是该市政治格局中有力的反对派部队，几乎所有成员几乎所有成员都参加了一场非凡的会议，授权领导层与计划继续前进。成员。 超过90％以上的成员认可了该党中央委员会“继续进行“进行安排和随访”的提议。投票。”据报道，逮捕。 资深议员和前立法者弗雷德·李·韦·梅恩（Fred Li Wah-Ming）表示，一名大陆官员告诉他，应在12月的立法委员会选举之前完成拆除。  lo。 2026。 “我们将根据程序进行过程。他说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2025/04/13/4b833b4b-48d9-48d9-48d9-48d9-48d9-428b-b716-b716-mb716-8862222570a696696696666_88883b13b13b13b13df.jpg &lt; ＃999;&gt;民主党主席洛金海说，该党将在计划解散后捐赠剩余的资产。照片：尤金·李      lo指出，该党尚未采取步骤，要与任何公司联系，但他也接受了一些派对，&lt;他&lt;&lt;他&lt;&lt;他&lt;&lt;他&lt;&lt;他&lt;&lt;他&lt;他&lt;&lt;他&lt;&lt;他&lt;&lt;他&lt;&lt;他&lt;&lt;他&lt;&lt;&lt;他&lt;&lt;&lt;他&lt;&lt;&lt;他&lt;&lt;他&lt;&lt;&lt;他&lt;&lt;&lt;他&lt;&lt;&lt;&lt;揭示该党的资产的价值，但表示将捐赠给组织或慈善机构，该组织在解散后尚未讨论潜在的接收者。 主席说，他在解散过程中所领导的一项工作队在周日会议上举行了两次会议，以此来听取派对。对香港人至关重要的政策，直到其成员投票决定解散为止。    2月份的一方宣布，在中央委员会召集一次特别会议并在政治环境中进行评估后，将其在城市中涉及的法律范围内，将在政治环境中进行评估，并在其上涉及一项法律范围。     该党目前在立法委员会或区议会中没有任何代表。它曾经是Legco中最大的聚会，在1998年拥有60个席位中的13个。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3306356/hong-kongs-democratic-party-step-closer-disbanding-final-vote-coming-months?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国敦促对体育产业的财政支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3306352/china-urges-more-financial-support-sports-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.13 19:24     中国当局呼吁对观众体育进行更多的投资，敦促金融机构支持该行业。 新准则要求贷方和地方政府投资于设施，以使运动员和观众在经济上促进        The guidelines encouraged financial institutions to work with sports event organisers, especially for international events, and support everything from loans and insurance to currency exchange.They also offered support for issuing corporate bonds for projects with large investment scales and long payback periods, such as infrastructure, stadiums, sports parks, and fitness trails.They also vowed to support stock market listings for sports industry firms, as well as encouraging private equity to invest.The guidelines said the goal was to “optimise the financing function of the bond market, build an equity financing model, improve insurance quality, provide flexible financing leasing services and support companies to expand overseas businesses”.“The sports industry is a该准则补充说，他们旨在“加速体育产业的金融产品和服务系统，在体育产业中供应，对体育行业的供应增强了体育行业的能力和水平，   国民经济的一个支柱，其目标是到2035年中国GDP的4％。滑冰。 在去年发布的一份报告中，国营智囊团新华社研究所说：“ XI对体育运动的经济功能非常重要，并提出体育是促进经济和社会发展的重要驱动力。增长。     xi jinping，被州媒体描绘成敏锐的体育迷，在2012年都柏林的克罗克公园（Croke Park）访问时，尝试了盖尔足球。开发。”它补充说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3306352/china-urges-more-financial-support-sports-industry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2辆汽车撞墙并在香港路上空降时受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3306351/two-injured-car-hits-wall-and-goes-airborne-hong-kong-road?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.13 18:50   Two people were injured after a BMW sports car, travelling in eastern Hong Kong on Sunday, crossed into the opposite lane, struck a retaining wall, bounced above another vehicle and landed back on the road.A video clip widely循环在线显示，沿着单车道泰塔（Tai Tam Road）沿着hing man庄园附近的谢克·O（Shek O. src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/canvas/2025/04/13/13/80250B8B-084B-084B-40E3-B25D-B25D-AC32F2222222221F9AE_AD749B55.JPG grine will用如此的力击中铺成的挡土墙，以至于它被推动到向上推动，然后在另一辆车（如图所示）的车道上穿过，然后降落在道路上。照片：讲义   道路表面上堆着剩下的墙壁和汽车部分的碎屑，包括保险杠。        BMW的29岁男性司机姓Wong，报告了28岁的女乘客，脸上和脸部痛苦， 警方说，两辆车的司机通过现场呼吸测试进行了酒精测试。部队补充说，他们正在调查事故的原因。 事件发生，Shan Tsui法院附近的Tai Tam Road的一部分暂时转换为单车道的两向交通，直到10.36am。。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3306351/two-injured-car-hits-wall-and-goes-airborne-hong-kong-road?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>