<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2025 21:13:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>哥伦比亚北部游击队袭击已致 80 人死亡，州长称</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3295401/80-dead-north-colombia-guerilla-onslaught-governor-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 01:47哥伦比亚军队士兵在抵达哥伦比亚北桑坦德省蒂布市的流离失所者旁边站岗，这些流离失所者最近因武装团体之间的冲突而被迫离开。当局周日表示，在哥伦比亚与委内瑞拉边境附近，左翼游击队发动的暴力冲突已造成至少 80 人死亡。图片：法新社受灾北桑坦德大区州长周日表示，在短短三天多的时间里，民族解放军游击队在哥伦比亚东北部对敌对战士和平民的血腥袭击已增至 80 人。州长威廉·维拉米萨尔报告说，上周四民族解放军在卡塔通博大区对平民和哥伦比亚革命武装力量游击队异见人士发动的袭击“估计有 80 多人丧生”，哥伦比亚革命武装力量在 2017 年解除武装后仍继续战斗。据估计，周六的最新伤亡人数为 60 人，其中包括 7 名前哥伦比亚革命武装力量战斗人员，他们分布在委内瑞拉边境附近山区可卡因生产区的五个城市。维拉米萨尔说，在新一轮暴力事件中，约有 24 人受伤，约 5,000 人流离失所，并称由此造成的人道主义局势“令人担忧”。军队表示，已有 5,000 多名士兵被派往该地区“加强安全”。在经过半个多世纪的战争后，哥伦比亚革命武装力量根据 2016 年达成的和平协议解除了武装。但该协议未能平息左翼游击队（包括哥伦比亚革命武装力量残余）、右翼准军事组织和贩毒集团在该国部分地区为争夺资源和贩运路线而展开的暴力冲突。最近几天，民族解放军还与世界上最大的可卡因生产国中最大的贩毒集团海湾集团发生冲突，在哥伦比亚北部的另一个地区造成至少 9 人死亡。最近的暴力事件促使总统古斯塔沃·佩特罗 (Gustavo Petro) 周五取消了与民族解放军的谈判，以追求这个暴力频发的国家的“全面和平”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3295401/80-dead-north-colombia-guerilla-onslaught-governor-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普誓言发布行政命令恢复 TikTok</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3295400/donald-trump-vows-issue-executive-order-restore-tiktok?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 00:25美国新任总统唐纳德·特朗普周日表示，他将发布行政命令，保护任何托管或分发 TikTok 的公司免于承担责任。图片：路透社美国当选总统唐纳德·特朗普透露，他计划暂时阻止在全国范围内禁止 TikTok 。几个小时前，这款短视频应用程序因遵守联邦法律而停摆，该法律旨在迫使该应用程序与其中国母公司字节跳动断绝关系。就在华盛顿就职典礼的前一天，特朗普周日表示，他将发布一项行政命令，保护任何托管或分发 TikTok 的公司免于承担责任，这些活动在当天早些时候的撤资或禁令法生效后成为非法行为。这位即将上任的总统还呼吁最终决议，让美国实体拥有 TikTik 50% 的所有权。“我要求各家公司不要让 TikTok 继续处于停摆状态！我将于周一发布行政命令，延长法律禁令生效前的期限，以便我们达成协议保护我们的国家安全”，特朗普周日在社交媒体上发文称。他补充说，“该命令还将确认，任何在我的命令发布前帮助阻止 TikTok 关停的公司将不承担任何责任”。“我希望美国在合资企业中拥有 50% 的所有权，”他说。“通过这样做，我们拯救了 TikTok，把它交到可靠的人手中，让它自由发展。没有美国的批准，就没有 TikTok。有了我们的批准，它的价值将达到数千亿美元——甚至数万亿美元。”更多内容敬请期待...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3295400/donald-trump-vows-issue-executive-order-restore-tiktok?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登追授黑人民族主义者马库斯·加维赦免</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295396/biden-posthumously-pardons-black-nationalist-marcus-garvey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.19 22:571922 年，在纽约举行的世界黑人人民年会开幕日的游行中，马库斯·加维身着军装。图片：美联社周日，拜登总统追授黑人民族主义者马库斯·加维 (Marcus Garvey) 特赦，加维影响了马尔科姆·艾克斯 (Malcolm X) 和其他黑人民权领袖，并于 1920 年代被判犯有邮件欺诈罪。获得赦免的还有弗吉尼亚州的一位高级议员以及移民权利、刑事司法改革和枪支暴力预防倡导者。国会领导人曾敦促拜登赦免加维，支持者认为加维的定罪是出于政治动机，是为了让这位越来越受欢迎的、谈论种族自豪感的领导人闭嘴。加维被定罪后，被驱逐回了他的出生地牙买加。他于 1940 年去世。牧师马丁·路德·金 (Martin Luther King Jnr) 这样评价加维：“他是第一个在广大范围内”给予数百万黑人“尊严感和命运感”的人。目前尚不清楚周一离任的拜登是否会赦免那些受到当选总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 批评或威胁的人。发布先发制人的赦免——针对特朗普批评者的实际或想象的罪行，新政府可能会对其进行调查或起诉——将​​以未经检验的方式扩大总统的权力。美国总统乔·拜登在马里兰州走向空军一号，准备于周日飞往南卡罗来纳州。照片：路透社拜登创下了总统赦免和减刑最多的纪录。周五，他宣布将对近 2,500 名被判犯有非暴力毒品罪的人进行减刑。他还对因枪支和税务犯罪而被起诉的儿子亨特进行了大赦。赦免可以减轻一个人的罪责和惩罚。减刑可以减轻或免除惩罚，但不能免除不法行为。周日获赦免的人包括：– 唐·斯科特，弗吉尼亚州众议院议长。他于 1994 年因贩毒罪被判入狱八年。他于 2019 年当选弗吉尼亚州立法机构议员，后来成为第一位黑人议长。“我非常荣幸地告诉大家，我获得了乔·拜登总统的总统赦免，因为我在 1994 年犯了一个错误，这个错误改变了我的人生轨迹，让我懂得了救赎的真正力量，”斯科特在一份声明中说。–移民权利活动家拉维·拉格比尔 (Ravi Ragbir)，2001 年因非暴力犯罪被判处两年监禁，面临被驱逐回特立尼达和多巴哥。–肯巴·史密斯·普拉迪亚 (Kemba Smith Pradia)，1994 年因毒品犯罪被判处 24 年监禁。她后来成为一名监狱改革活动家。比尔·克林顿总统于 2000 年为她减刑。– 特拉华州威尔明顿的达里尔·钱伯斯 (Darryl Chambers)，枪支暴力预防倡导者，因毒品犯罪被判处 17 年监禁。他研究和撰写有关枪支暴力预防的文章。拜登为两人减刑：– 米歇尔·韦斯特 (Michelle West)，她因在 1990 年代初参与毒品阴谋案而被判处终身监禁。韦斯特有一个女儿，她公开写过在母亲入狱的情况下成长的艰辛。– 罗宾·皮普尔斯 (Robin Peoples)，他于 1990 年代末因抢劫印第安纳州西北部银行被判处 111 年监禁。白宫在一份声明中表示，根据现行法律，皮普尔斯今天将面临明显较低的刑期。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295396/biden-posthumously-pardons-black-nationalist-marcus-garvey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>红十字会工作人员准备释放被关押在加沙的以色列人质</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295398/red-cross-staff-prepares-release-israeli-hostages-held-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.19 23:18周日，在哈马斯与以色列达成停火协议之际，人们聚集在以色列特拉维夫广场观看自 2023 年 10 月 7 日袭击事件以来在加沙关押的三名女性人质获释的相关广播。图片来源：路透社三名以色列女性人质正在移交给红十字国际委员会 (ICRC)，与此同时，加沙的援助人员正准备在释放被哈马斯劫持的其他人质之前开展一项特别行动。红十字国际委员会 (ICRC) 的一位发言人表示，目前的行动与过去的经验不同，因为这个过程可能需要大约 15 个月。“我们认识到可能存在的挑战，”他表示，医生可能会面临这项工作。此类任务的准备工作包括运输物流、救援物资的分发、详细的安全规划以及接收获释人员的援助人员的准备。他说，这次行动对很多人来说都是令人感动的。红十字国际委员会的目标是尽可能安全有效地完成第一阶段的工作，以便家人团聚。红十字国际委员会主席米尔贾娜·斯波利亚里奇最近表示，巨大的人道主义需求将持续数月甚至数年。作为停火协议的一部分，三名以色列人质将于周日从加沙地带获释。周日，特拉维夫，一名妇女在人们观看有关预计释放自 2023 年 10 月以来被关押在加沙的三名人质的广播时做出反应袭击。照片：路透社Romi Gonen、Emily Damari 和 Doron Steinbrecher 都是以色列平民，她们即将被释放。哈马斯预计将把这三名妇女移交给红十字国际委员会，然后红十字国际委员会将把她们带到加沙地带的一个特别部队。从那里，这些妇女将被带到以色列靠近加沙边境的一个军事设施进行初步检查，然后被送往医院，在那里与家人见面。协议的第一阶段预计释放被关押在加沙的 33 名以色列人质，以换取关押在以色列监狱中的 1,904 名巴勒斯坦囚犯，而以色列军队将从加沙地带人口稠密的地区撤出。这项协议于周三宣布，结束了美国、埃及和卡塔尔数月来劝说以色列同意停火和哈马斯释放人质的努力持有。更多详细信息即将推出....]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295398/red-cross-staff-prepares-release-israeli-hostages-held-gaza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在极端火星任务隧道中对高超音速空对空导弹进行最后测试</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294958/china-runs-final-tests-hypersonic-air-air-missile-extreme-mars-mission-tunnel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294958/china-runs-final-tests-hypersonic-air-air-missile-extreme-mars-mission-tunnel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲍勃·迪伦的《铃鼓先生》草稿售价超过 50 万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295394/drafts-bob-dylans-mr-tambourine-man-sell-over-us500000?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.19 22:05鲍勃·迪伦 (Bob Dylan) 打出的歌曲《Mr Tambourine Man》的歌词是田纳西州拍卖会上出售的一批物品之一。图片：EPA-EFE鲍勃·迪伦热门歌曲《Mr Tambourine Man》的打字草稿在美国拍卖后，以超过 50 万美元的价格售出。两张黄色纸张包含歌词的三份渐进式草稿，迪伦在 1965 年发布的歌曲的第三稿上手写注释。它们于周六在田纳西州纳什维尔拍卖，估价在 40 万至 60 万美元之间，最终以 50.8 万美元的价格售出。歌词草稿是著名音乐家迪伦专场拍卖会上出售的 60 件物品之一，其中 50 件来自美国音乐记者 Al Aronowitz 的个人收藏。迪伦创作并签名的 1968 年油画也达到了预估价20 万美元到 30 万美元之间，最终以 26 万美元成交。1 月 15 日，与创作歌手鲍勃·迪伦有关的物品在田纳西州纳什维尔展出，之后进行拍卖。照片：EPA-EFE这幅作品以大胆的色彩和立体主义风格描绘了一个人物，是这位美国明星在他的艺术生涯之初创作的，当时他的第一任妻子萨拉送给他一些油画作为他 27 岁生日的礼物。同样价值不菲的拍品中还有一把 1983 年的 Fender Telecaster 电吉他，迪伦曾经拥有并演奏过它，后来他把它送给了著名的扩音器技师和音乐家塞萨尔·迪亚兹。这把乐器的价格超过了 8 万到 12 万美元的预估价，在拍卖会上拍出了 222,250 美元。迪伦的一些素描也远远超过了预估价，其中包括一幅纽约广场酒店便笺簿上的手。这幅画原本预计以 1,500 到 2,500 美元的价格成交，但最终以惊人的88,900 美元。鲍勃·迪伦穿过的一件牛仔夹克在拍卖会上拍出了超过 25,000 美元的价格。照片：EPA-EFE1987 年的音乐剧电影《Hearts Of Fire》中，迪伦穿着的一件 Levi’s 牛仔夹克手工装饰着天鹅绒、蕾丝和其他补丁，也以 25,400 美元的价格成交。此次拍卖还包括 1963 年他在纽约市市政厅首次举行大型头条表演的传单、早期老照片和一把签名口琴。阿罗诺维茨的儿子迈尔斯之前曾指出，他的父亲是一位“令人难以置信的联系人”，曾帮助迪伦结识美国诗人兼作家艾伦·金斯堡和披头士乐队。“他不仅仅是一位拥有纽约专栏作家权力基础的作家；阿尔拥有这种独特的魔力，”他说。“他所做的这些介绍后来塑造了文化本身。这不仅仅是权力或影响力——他所做的事情确实具有魔力。“这些收藏品代表了我父亲本能地识别和联系伟大事物的能力。“每件物品都是这一点的证据，以及他如何用他的魔力将你带入房间。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295394/drafts-bob-dylans-mr-tambourine-man-sell-over-us500000?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《人民日报》称特朗普2.0时代来临，中美需要共同应对“成长的烦恼”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295395/china-us-need-tackle-growing-pains-together-peoples-daily-says-ahead-trump-20?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295395/china-us-need-tackle-growing-pains-together-peoples-daily-says-ahead-trump-20?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方首次利用新型快速检测试剂盒逮捕“太空油污”嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295393/hong-kong-police-make-first-space-oil-arrest-using-new-rapid-test-kit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.19 21:44当局计划将依托咪酯列为危险药物，以帮助打击太空石油的使用。照片：Eugene Lee香港警方拘捕一名男子，他涉嫌持有电子烟胶囊，经检测对一种名为“太空油”的新毒品呈阳性反应，这是警方首次使用快速检测试剂盒进行此类拘捕。警方周日表示，警员于前一天在油麻地截获了这名 55 岁男子，并在他身上发现可疑胶囊。周六是警方开始携带新发放的检测试剂盒的第一天。警方表示，检测试剂盒能够确认胶囊中含有微量依托咪酯。依托咪酯是一种麻醉剂，也是太空油的常见成分，对使用者的身心健康构成风险。该男子因涉嫌持有第 1 部分毒药而被拘留，该毒药只能由医生处方。警方还于周六在红磡截获了另一名 31 岁男子，他在其中发现四个疑似含有依托咪酯的电子烟胶囊。在第二起案件中，警察没有使用检测试剂盒。嫌疑人因同一罪名被捕。上周，警方宣布他们将使用检测试剂盒来帮助有效定位持有太空石油的个人。警方于周六开始携带新的检测试剂盒。图片：Eugene Lee警方可将试剂盒的测试纸条擦拭在电子烟装置的吸入和注射端口，然后将其浸泡在测试溶液中 10 至 15 秒，以检测其中的依托咪酯痕迹。警方表示，自去年上半年以来，太空油已成为 21 岁以下人士中第三大最常滥用的药物。警方于去年 1 月至 11 月记录了 141 起涉及太空油的案件，逮捕了 206 人。当局计划将依托咪酯从第 1 部毒药重新归类为法例下的危险药物，有关更改将于 2 月 14 日在宪报刊登，并立即实施。根据《药剂业及毒药条例》，任何人除按照有关条文管有毒药表第 1 部所列药物，即属违法。一旦定罪，最高刑罚是罚款10万港元（12,840美元）及监禁两年。一旦依托咪酯被列为危险药物，持有或服用太空油可被判处最高七年监禁及最高罚款100万港元。与此同时，贩卖该物质一经定罪，可能会导致终身监禁和500万港元罚款。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295393/hong-kong-police-make-first-space-oil-arrest-using-new-rapid-test-kit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔利班副手称没有理由禁止阿富汗妇女和女孩接受教育</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3295390/taliban-deputy-says-theres-no-excuse-education-ban-afghan-women-and-girls?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.19 20:58在塔利班统治下，阿富汗妇女和女孩遭受到很多歧视。资料图片：法新社塔利班一名高层人物敦促该组织领导人废除对阿富汗妇女和女孩的教育禁令，称这种禁令毫无道理，这是对政府政策的罕见公开谴责。外交部政治副部长谢尔·阿巴斯·斯塔尼克扎伊 (Sher Abbas Stanikzai) 周六在东南部霍斯特省发表演讲时发表了上述言论。他在一所宗教学校的典礼上告诉观众，没有理由拒绝让妇女和女孩接受教育，“就像过去没有理由这样做一样，也不应该有这样的理由”。政府禁止女性接受六年级以上的教育。去年 9 月，有报道称当局还停止了针对女性的医疗培训和课程。在阿富汗，妇女和女孩只能接受女医生和保健专业人员的治疗。当局尚未确认医疗培训禁令。有报道称，当局已停止对阿富汗妇女进行医疗培训和课程。这名年轻女子已被她正在积累实践经验的私立医院解雇。图片：EPA-EFE“我们再次呼吁领导层打开教育之门，”斯塔尼克扎伊在社交平台X官方账号上分享的视频中说道。“我们对4000万人口中的2000万人犯下不公正，剥夺了他们的所有权利。这不是伊斯兰教法，而是我们的个人选择或天性。”斯塔尼克扎伊曾担任塔利班谈判团队负责人，促成外国军队全面撤出阿富汗。这并不是他第一次说妇女和女孩应该接受教育。他在 2022 年 9 月发表了类似言论，当时距离女子学校关闭已有一年，距离大学禁令出台已有数月。但最新言论标志着他首次呼吁改变政策，并直接呼吁塔利班领导人 Hibatullah Akhundzada。国际危机组织南亚项目分析师易卜拉欣·巴希斯表示，斯塔尼克扎伊曾定期发表声明，称女孩接受教育是所有阿富汗妇女的权利。“然而，这份最新声明似乎走得更远，因为他公开呼吁改变政策，并质疑当前做法的合法性，”巴希斯说。诺贝尔和平奖获得者马拉拉·优素福扎伊本月出席了在巴基斯坦举行的关于穆斯林世界女性教育的会议，伊斯兰合作组织的代表也出席了会议。图片来源：EPA-EFE本月初，在巴基斯坦首都伊斯兰堡，诺贝尔和平奖获得者马拉拉·优素福扎伊敦促穆斯林领导人就妇女和女孩教育问题挑战塔利班。她在伊斯兰合作组织和穆斯林世界联盟主办的会议上发表讲话。联合国表示，在禁止女性教育和就业、女性没有男性监护人不能外出的情况下，承认塔利班几乎是不可能的。没有一个国家承认塔利班是阿富汗的合法统治者，但俄罗斯等国家一直在与他们建立联系。印度也一直在发展与阿富汗当局的关系。本月初在迪拜，印度最高外交官维克拉姆·米斯特里和外交部长阿米尔·汗·穆塔基的会晤表明双方合作正在加深。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3295390/taliban-deputy-says-theres-no-excuse-education-ban-afghan-women-and-girls?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港与内地当局“探讨如何保护中国学生免遭诈骗”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295389/hong-kong-mainland-authorities-explore-how-save-chinese-students-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.19 20:24香港近期内地留学生遭遇诈骗的现象日益增多。照片：Dickson Lee据《南华早报》获悉，香港与内地当局正在研究如何防止跨境学生在抵达香港之前成为诈骗的受害者，此类案件正在不断增加。消息人士周日还表示，香港大学已成为最新一所实施防骗测验的机构，内地学生也需要完成问卷。据校园新闻服务报道，香港大学周四要求选定的学生完成测验，否则将面临失去使用某些校内设施的风险。根据警方统计，被冒充政府官员或执法人员的骗子欺骗的大学生人数从去年七月至九月的每月平均 24 人增加到十月份的 91 人。香港大学的校园电视台称，社会科学学院的学生需要在 1 月 20 日至 2 月 10 日之间的某个时间完成问卷。据该学生经营的媒体报道，未能在截止日期前回答问题的学生将无法进入校园图书馆和学习共享区。据消息人士称，香港理工大学（PolyU）大约两年前首次向警方寻求帮助，以设计一套关于常见诈骗技巧的问题，以应对校园诈骗受害者人数激增的情况。消息人士称，该大学的内地学生必须参加测验。在发现与理大有关的诈骗受害者人数下降后，警方后来决定与其他大学分享问卷。消息人士称，港大是最新一所推出该问卷的大学。问题涵盖了骗子使用的常见手段，例如电话、投资和购物骗局。它还涉及学生可以验证自己是否成为骗子目标的方法。警方在回复《南华早报》时表示，其反诈骗协调中心已推出为本地大学提供网上防骗学习套件。警方表示，该学习套件的目的是“传播防骗信息，使学生，特别是刚从内地来港的学生，能够亲自了解相关信息，有别于一般单向的防骗宣传”。警方表示，截至 1 月，已有 4,000 多名学生完成了学习套件，警方正“积极与大学讨论”如何更有效地使用学习套件。立法会议员吴杰宗表示，内地学生已成为骗子的“主要目标”，因为他们存在“多重弱点”，包括对当地法律不熟悉、潜在的语言障碍以及对新环境的不确定性。吴杰宗表示，大学将限制学生进入某些校园设施，直至学生完成培训，以确保更多学生完成测试。他表示，自愿性项目的参与率通常很低。“这些措施并非是要怀疑学生，而是为了提供具体的保护，防止诈骗，表明大学和执法部门之间正在积极合作，”他表示。《南华早报》已联系港大和理工大学征求意见。近年来，在港留学的内地学生越来越多地成为诈骗的目标。周五，《南华早报》获悉，一名就读港大的18岁内地学生接到骗子的电话，称她参与了一起跨境洗钱案，被骗走920万港元。11月，香港警方发出警告，称针对内地学生的假官员诈骗趋势日益加剧，此前骗子试图绑架一名18岁女孩，向其父亲勒索600万港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295389/hong-kong-mainland-authorities-explore-how-save-chinese-students-scams?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法西斯主义兴起一个世纪后，文明岌岌可危</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3294885/century-rise-fascism-civilisation-hangs-thread?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3294885/century-rise-fascism-civilisation-hangs-thread?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国总统就职典礼——盛况、仪式和传统</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/explainers/article/3295281/us-presidential-inaugurations-pomp-circumstance-and-tradition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/explainers/article/3295281/us-presidential-inaugurations-pomp-circumstance-and-tradition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查：六成香港劏房住户认为拟议最低住房面积太小</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295385/60-hongkongers-subdivided-flats-say-proposed-minimum-too-small-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.19 20:01香港有11万个劏房，目前正寻求淘汰低质量的住房，只允许符合某些标准的住房作为“基本住房单位”留在市场上。照片：Elson Li香港一项民意调查发现，60%居住在香港微型劏房的租户认为政府建议的86平方英尺的最小住房面积太小。社区组织协会于周日公布了调查结果，几周前，一场利益相关者咨询会议即将结束，该咨询会议的主题是政府逐步淘汰不达标准的鞋盒式住房。该关注组织的副主任施丽珊敦促政府根据家庭规模制定标准，以确保生活质量。“即使一些单位可以满足8平方米[86平方英尺]的要求，这些家庭仍然会生活在极其狭窄的环境中，”她说。“如果没有人均建筑面积的标准，监管制度的有效性将被削弱。”香港有11万个劏房，目前正试图淘汰低质量的住房，只允许那些符合政府建议，楼宇单位可符合某些标准，作为“基本房屋单位”留在市场上，但政府所定的标准仍存在争议。该组织于11月至1月期间进行民意调查，访问了深水埗、九龙城和油尖旺区200多户居住在劏房、笼屋和床位的住户。民意调查发现，60%的租户认为最低楼面面积太小，特别是对于大家庭或有孩子的家庭来说。只有10%的受访者表示，他们的房屋可以符合标准，并获准留在市场上。政府提出的标准包括每户最低单位面积为86平方英尺，楼高2.3米（7.5英尺），有合适的窗户和至少一个厕所。这些房屋还必须符合消防和结构安全要求。据当局称，香港约有 30％ 的分间房屋不符合标准，其余的可能需要进行小修。但该关注组织表示，考虑到香港公共住房政策下“过度拥挤”的门槛，两人家庭和三人家庭的最小单位面积应分别达到 145 平方英尺和 204 平方英尺。施补充说，当局还应该限制允许居住在单位的最大人数，以确保有足够的空间。该组织呼吁当局监管初始租金水平，以防止房东利用房客。当局还应确保为从劣质住房中被驱逐的居民提供适当的安置安排。房屋部长何永贤早前表示，如果当局将最高建筑面积设定为 97 至 108 平方英尺，解决劣质住房问题的努力将“需要几年时间”。立法程序预计将于今年完成，当局将最早于第四季度开始登记“基本住房单位”，整个过程将持续 12 至 18 个月。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295385/60-hongkongers-subdivided-flats-say-proposed-minimum-too-small-poll?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列与哈马斯停火开始 加沙人欢呼雀跃</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295382/gazans-cheer-ceasefire-between-israel-and-hamas-kicks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.19 19:36巴勒斯坦武装组织哈马斯成员周日在加沙参加游行，庆祝哈马​​斯与以色列达成停火协议。图片：AP周日，以色列与哈马斯开始停火，数以千计的巴勒斯坦人涌上加沙街头，一些人庆祝，其他人则去扫墓祭拜亲人，而许多人则赶回家。“在沙漠中迷路 15 个月后，我感觉终于找到了水喝。我感觉自己又活过来了，”来自加沙市的流离失所者阿雅通过聊天应用告诉路透社，她在加沙地带中部的代尔巴拉赫避难了一年多。武装的哈马斯战士驱车穿过南部城市汗尤尼斯，人群欢呼雀跃，高呼口号，尽管该协议的实施被推迟了近三个小时，而该协议是在 15 个月的毁灭性冲突之后才得以实施的。身着蓝色警服的哈马斯警察部署在一些地区，此前数月他们一直试图躲避以色列空袭。聚集在一起为战士们欢呼的人们高呼“向卡桑旅致敬”。周日，在以色列与哈马斯停火期间，流离失所的巴勒斯坦人走过加沙的废墟，试图返回家园。图片来源：路透社“尽管有（以色列总理本雅明）内塔尼亚胡，但所有抵抗派系仍留在原地，”一名哈马斯武装分子告诉路透社。“这是一次全面停火，如果上帝保佑，这将是一次全面停火，无论他如何，战争都不会重演。”停火协议在延迟近三个小时后生效，暂停了这场给中东带来重大政治变化的战争，给加沙 230 万人民带来了希望，其中许多人已经多次流离失所。巴勒斯坦民事紧急服务局表示，在延迟期间，以色列军事袭击在整个加沙地区造成至少 13 人死亡。该协议于上午 11:15（格林威治标准时间 09:15）生效后，没有再发生袭击事件。“我们现在正在等待返回加沙城家园的那一天，”阿亚说。 “无论是否受损，都没关系，死亡和饥饿的噩梦已经结束了。”周日，巴勒斯坦人带着他们的财物坐在车里，穿过废墟，试图返回家园。图片：路透社40 岁的 Ahmed Abu Ayham 与家人从加沙城流离失所，目前在汗尤尼斯避难，他说家乡的毁坏场景“令人恐惧”，并补充说，虽然停火可能挽救了生命，但现在不是庆祝的时候。“我们很痛苦，深深的痛苦，现在是我们拥抱在一起哭泣的时候了，”Abu Ayham 通过同一个应用程序说道。备受期待的停火协议可能有助于结束加沙战争，这场战争始于控制这个沿海小领土的哈马斯于 2023 年 10 月 7 日袭击以色列，造成约 1,200 人死亡，据以色列当局称。据加沙卫生官员称，以色列的反应已将加沙大部分地区变成废墟，造成近 47,000 名巴勒斯坦人死亡。“战争结束了，但生活不会变得更好，因为“我们遭受的破坏和损失令人难以承受，”阿雅说，“但我希望至少不会再有妇女和儿童的流血事件。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295382/gazans-cheer-ceasefire-between-israel-and-hamas-kicks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>达沃斯 2025：陈茂波将强调香港的“超级联通”优势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295381/davos-2025-paul-chan-tout-hong-kongs-superconnector-edge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.19 18:59财政部长陈茂波周一启程前往瑞士。图片：路透社香港财政司司长将于本周访问瑞士，出席世界经济论坛年会，推广香港作为“超级联系人”和“超级增值者”的优势。陈茂波周日表示，他将借此机会向世界各地的政商领袖介绍香港在不同发展领域的战略和措施，以及香港对国际问题的看法。他指出，中国国务院副总理丁薛祥也将出席会议并发表演讲。陈茂波表示，中国“近年来的经济形势和发展已成为年度会议的重要焦点之一”。陈茂波预计将于周一飞往瑞士达沃斯参加将于 1 月 20 日至 24 日举行的论坛。来自世界各地的约 3,000 名政界和金融领袖将飞来参加此次会议，会议将重点讨论“智能时代的合作”。讨论的议题包括重建国际和社会的信任，以及寻找新的增长源。陈茂波在一篇博文中表示，他被邀请在多个主题活动上发言，并主持双边和圆桌会议。“很多地区的政商领袖都希望利用这些机会，了解香港和地区政治和经济形势、最新资讯，以及地区对一些国际问题的看法，”他说。“我也会借此机会向他们介绍香港在不同发展领域采取的策略和措施，积极推广香港作为超级联系人和超级增值者的优势和价值。”机场管理局、港铁公司和香港交易所的代表也将出席年会。陈茂波预计周六返回香港。香港上周举办了自己的大型峰会，金融界领袖纷纷飞来参加亚洲金融峰会。 陈茂波表示，为期两天的论坛取得了成功，促进了西方国家领导人与“一带一路”倡议下新兴市场的交流。“一带一路”倡议是北京方面推动亚洲、欧洲、非洲和南美洲经济体连接成以中国为中心的贸易网络​​的举措。“西方金融机构领导人认识到，香港在帮助他们更好地连接内地和世界不同地区的市场方面发挥着无与伦比的作用，”他说。“来自全球南方国家的代表也……希望更多地利用香港多元化的融资服务，助力加快基础设施项目和经济发展以及绿色转型。”香港财务总监陈茂波是乘飞机参加达沃斯年度论坛的嘉宾之一。图片：Eugene Lee财政部长还感谢中央政府继续支持推动香港资本市场发展，正如中国人民银行行长潘功胜在上周的论坛上所承诺的那样。潘功胜表示，作为深化粤港澳大湾区金融合作的举措之一，央行将增加国家外汇储备在香港的资产配置。中央政府还将鼓励优质企业在香港证券交易所上市，并在香港发行债券。他表示，除了加强香港作为离岸人民币业务中心的地位外，当局还将扩大中国内地与香港在股票、债券、理财产品和利率互换方面的互联互通机制。陈茂波写道：“这些措施将为香港资本市场开辟更广阔的发展空间。”他说，香港政府正“寻求丰富”香港金融中心地位的深度，“推动创新改革以吸引来自传统市场和新兴市场的资本、投资者和金融产品，促进区域更好合作发展，实现互利共赢”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295381/davos-2025-paul-chan-tout-hong-kongs-superconnector-edge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>