<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Mar 2025 21:14:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普丢下疫苗评论家戴夫·韦尔登（Dave Weldon）担任CDC的提名人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302296/trump-drops-vaccine-critic-dave-weldon-nominee-head-cdc?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.14 01:55     白宫撤回了美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）提名前共和党国会议员和疫苗批评家戴夫·韦尔登（Dave Weldon）提名美国疾病控制和预防中的美国疾病控制和预防措施的人，在他计划中，他在周四举行了一场  weldon是第一个从考虑因素中撤回的特朗普被提名人，在共和党参议院的第一位被撤回的人中，共和党参议员确认了反对的人类行动，包括反对的人类活动，凯恩·普罗克斯（Ro Crivicy andiviant fick）是，他是肯定的，  weldon是肯定的，凯恩·维克斯（Heyter-virccine fickn），他是肯定的，凯恩·维克斯（Heyter-virccine fickn）是肯定的，  weldon均在审查中撤回了第一位特朗普的提名。秘书长，前福克斯新闻秘书主持人皮特·黑塞斯（Pete Hegseth）担任国防部长兼国家情报局长塔尔西·加巴德（Tulsi Gabbard），他批评美国情报工作。 决定撤回威尔顿（Weldon）的决定，这是由参议院健康，教育，劳动力和退休金委员会确认的，这是美国在几个州和新米尔斯特（New trign the Meled of Defenation in Werther）中遇到的，因为这两个州和新的近代人都在爆发了纽约市的爆发，这是一场较大的爆发者。流感。 韦尔登否认他是反疫苗的，他在信中说，他相信包括缅因州的共和党人苏珊·柯林斯在内的我们的参议员和路易斯安那州路易斯安那州的帮助委员会主席比尔·卡西迪（Bill Cassidy）投票反对他。路透社无法立即确认这封信的内容。 韦尔登本来会向肯尼迪报告。肯尼迪自确认以来对麻疹疫苗和治疗的作用发表了误导。    &lt; ＃999;“&gt;新美国卫生与公共服务部长罗伯特·肯尼迪·詹（Robert F. Kennedy Jnr）（右）在2月在椭圆形办公室举行了典礼后与美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）握手。照片：TNS    在周二播出的福克斯新闻的采访中，肯尼迪淡化了麻疹疫苗的安全性，并建议，从麻疹感染中的自然免疫免疫力将提供更好，更长久的持久保护，这将为 疫苗接种提供最佳的预防疾病，以阻止儿童的最佳疾病，这是一种高度抗拒的疾病，该疾病是最多的，该疾病是最重要的疾病，该疾病是最重要的疾病，该疾病是最大程度地推动的疾病。专家。 卡西迪（Cassidy）是一位对肯尼迪（Kennedy）的反疫苗观点表示警惕的医生，但最终清除了他确认的途径，该国周四表示， “  ”。国家面临严重的健康威胁，例如麻疹爆发，它已经宣称至少有一种生命并住院了。其预算的大约三分之二为州和地方卫生机构的公共卫生和预防活动提供了资金。韦尔登（Weldon）是最糟糕的情况之一。 Reuters has reported that the CDC does plan to study autism and vaccines.In addition to measles, the new CDC director would be charged with helping lead the US response to the growing H5N1 bird flu outbreak, which has decimated poultry flocks and driven up egg prices, infiltrated dairy herds and infected 70 people in the United States, resulting in one death.Although the risk to the general public根据疾病预防控制中心的最新风险评估，与感染动物或表面接触的人的风险保持较低。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302296/trump-drops-vaccine-critic-dave-weldon-nominee-head-cdc?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国众议院共和党人将介绍法案，以阻止中国人从学生或研究签证中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302294/us-house-republicans-poised-introduce-bill-block-chinese-student-or-research-visas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302294/us-house-republicans-poised-introduce-bill-block-chinese-student-or-research-visas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“你在哪一方？”：北京的顶级香港办公室分享了哈奇森在巴拿马交易上的严厉作品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3302292/which-side-are-you-beijings-top-hong-kong-office-shares-scathing-piece-hutchison-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.13 23:23   记和记港口集团在23个国家拥有43个集装箱港口，其中包括巴拿马运河两端的巴尔博亚股份和克里斯托瓦尔码头90％。照片：路透社  香港tycoon li ka-shing的公司CK Hutchison Holdings最近出售了巴拿马运河港口，应该三思而后行，根据Beijing beijing在其网站上的最高职务的严厉报纸评论，该公司在其网站上的最高职位上的一项严厉的报纸评论说，  首次由Pro-Beijing出版物Ta Kung Pao出版，并于周四晚上在其官方网站上在北京的香港和澳门事务办公室全面分享。 此举促使人们立即猜测对Hutchison的袭击发生了极大的攻击，对Hutchison的攻击反映了中央政府的思想，并在公司的压力下进行了压力，可以在交易中造成压力，以使 for months after Donald Trump won his re-election to the White House and demanded that the Panama Canal be freed from what he saw as Chinese control, dropped a bombshel​​l earlier this month by announcing it was selling all its port stakes, except for those in China.This amounted to 80 per cent of the Hutchison Port Group, a subsidiary that owns 43 container ports in 23 countries, including a 90 per cent stake in the Balboa and Cristobal停靠在巴拿马运河的任一端。 在上周五的国会讲座中，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在一再表示愿意控制运河的愿望以来，唐纳德·特朗普（Donald Trump）自称为贝莱克（Blackrock）领导的交易，自从一月以来就愿意控制这条运河，认为哈奇森（Hutchison）的角色使北京的角色使北京的兴趣赢得了对国家的安全和商业的威胁。十亿美元的交易确实只是“普通商业行为”，指出，这一消息就在特朗普的第一个国会讲话之前出现。 本文还指出，贝莱克罗克（Blackrock）的首席执行官拉里·芬克（Larry Fink）领导联盟（Blackrock）的首席执行官，该公司带领该联盟从Hutchison那里购买了与Trump的亲密关系和交易的人交往   “这就是为什么有些互联网用户普遍质疑并批评了ck hutch hutch hutch hutch hutch the peal the pred pred的原因，雇佣法案无视国家利益和国家司法，背叛并卖掉了所有中国人民。  的这些情感表达是完全可以理解的。中国半官员的香港和澳门研究智囊团说，北京办公室决定分享这篇文章，因为该协议与国家利益和安全以及国家的腰带和道路倡议的未来发展有关。 腰带和道路计划是中国的大规模基础设施和投资项目，这也是欧洲的大规模基础和投资项目，这也是非常严重的，这是非常强大的范围，        对这笔交易的不满。”刘说。 “即使CK Hutchison Holdings承受着出售港口的压力，为什么在所有方案中都会决定将其出售给一家美国公司，从技术上讲，该公司将把港口的控制权交给该国？”     lai是否会在国香的公司上对香港的公开舆论是否会在下一步持续到   ，是否会在国香港上产生负面影响。但是中央政府想看看是否有余地，尽管美国也不容易让CK Hutchison Holdings违反协议，”他说。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3302292/which-side-are-you-beijings-top-hong-kong-office-shares-scathing-piece-hutchison-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两家香港学校不会在2025  -  26年间接受补贴的小学课程</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3302293/2-hong-kong-schools-wont-run-subsidised-primary-one-classes-2025-26?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.13 23:48    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt; Aplichau Kaifong小学，受影响的学校之一。图片：SCMP   在学院年龄减少的地区，两所香港学校将不会在2025-26学年中不举办任何补贴的小学课程，因为这座城市挣扎着努力缩小的学生人数萎缩。年。 但是，南部地区的aplichau kaifong小学和黄泰的价格纪念纪念主教小学并没有分配任何小学一类。     早些时候宣布了新的规则，限制了由不足的，政府资助的学校的班级限制的生存选择。局发言人说：“与学校的资助机构保持密切的沟通，为学校提供适当的支持。”  。 “教育局还鼓励学校做出早期安排，以应对学校场所的供应和需求的变化，不断提高教育效率，并提高教育效果，并提高了学生的学习兴趣。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/13/0dbc5384-ce70-4043-b412-b412-b412-ba2819681968555a4_e73e3e844444424.jpg ＃999;“&gt;价格纪念天主教小学。照片：SCMP    最近宣布的规则将防止任何未能满足其16个孩子入学目标的补贴学校，如果在过去的六年中已经这样做，则无法私下运行小学课。新措施将在下一个学年生效。 在当前的系统下，未能注册足够的主要学生的学校有三种选择。       私有资金私有资金，第二个涉及向政府申请特别审查的特别审查，而第三个则是与另一个机构合并的一项概述。班级。 该局还将要求私下资助一批学生的学校继续这样做，直到孩子们在当前系统下完成六人。 。 在当前系统下，当局将补贴他们最初是私人资助的学生，一旦他们达到了更多的高年级，前提是他们在16岁的成年中遇到了16个小伙子的目标，该年级是   价格纪念天主教小学，目前成立于1963年，目前为11堂课，包括初级四分之二的小学和三个班级，包括初级五和六个级别的小学和三个班级，又有六个级别的五个班级和六个罪名。  根据局向立法委员会提交的数据，六岁的年轻人的数量从2024年的2,200次下降到今年的1,900，这一趋势将在未来几年继续持续。    该局早些时候表示，该市的小学生人数预计将从今年的48,600名下降到2031年的37,500个。 基督教堂在中国中国钟孔小学上的基督教会在周四表示，该班级已经为下一个学术了一个学业，该班级是一个学术级别的一类。该学校不允许在2023  -  24年经营一家，但本学年获得许可。 学校对社区表示感谢居民的关怀和支持。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3302293/2-hong-kong-schools-wont-run-subsidised-primary-one-classes-2025-26?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国总理在接受“松弛”状态时摇晃健康服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302290/uk-pm-shakes-health-service-he-takes-flabby-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.13 22:38   伦敦一家医院的NHS救护车。照片：EPA-EFE   英国总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）周四宣布，他的工党政府将在他发誓要简化英国国家的尊敬但受到尊敬的国家卫生服务处。  Starmer表示，他将取消NHS England to nhs Enginal to sut of NHS Inderation of Docto buleaucracy and of Docto buleacrace of Management of Mandive of Management&#39;&#39;，这是80岁的管理人员”控制”。 政府表示，此举将减少繁文tape节，并节省“每年数亿英镑”，这将“将其重新投资于前线服务”。 “钱可以并且应该花在护士，医生，运营，GP的任命上，GP的预约，” Starmer在英格兰东北部的访问中表示， 所谓的武器长尸体，但斯塔默认为，这样的尸体不应采用涉及数十亿英镑的纳税人货币的决定。    A pedestrian walks past graffiti depicting Britain’s National Health Service logo in northern England in 2020. Photo: AFPNHS England is financed by the government but runs itself.It employs around 13,500 staff members – three times more than the Department of Health, according to the government.Starmer said scrapping它将结束“重复”。  NHS受到大多数英国人的尊敬，但由于投资不足和士气低落，多年来一直屈服了多年，这导致了重大的罢工行动。   Starmer去年7月当选，宣布了更多的待遇时间，以削减了更多的医生，并宣布了更多的医生。 “更敏捷”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302290/uk-pm-shakes-health-service-he-takes-flabby-state?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京的特使警告日本，不要将中国用作对冲我们的对冲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302252/dont-use-china-hedge-against-us-beijings-envoy-warns-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.13 22:00     中国最高特使在日本的最高特使警告说，东京不要与北京更好的联系作为与华盛顿的联系。  “这是错误的，破坏了中国与[利用中国的关系的基础，以对冲美国和美国 - 日本联盟的巨大不确定性，”吴说。北京没有对日本 - 美国联盟提出任何要求，甚至在数十年前将外交关系正常化时，甚至没有将其视为问题。 “但是，至关重要的是，与中国持续的持续局势相比，他说，与中国的持续持续的持续局势相比，与中国的持续持续的持续相同，与中国的持续存在相差，至关重要的是，与中国的持续存在，日本的局限性不断存在，这一点至关重要。王伊（Wang Yi）上周说，两国之间的“积极进步”。关系。  wu同意已经取得了进步，但纽带仍然“复杂”，可能会因日本对中国的不利态度而紧张。 他说，增加的互动会有限，如果东京继续将中国视为竞争对手，甚至是一个假设的对手。他说。致力于美国盟友作为他的前任，给予东京增加了激励措施以建立更好的关系。 日本在第二次世界大战后建立的辩护协议下依靠美国进行安全。作为该条约的一部分，日本有50,000多名美国军事人员驻扎在美国以外的美国境内永久驻扎。     上个月伊斯兰邦（Ishiba）上个月前往美国时，紧张局势的重复出现了。强制”。 2021年，已故的前总理安倍晋三（Shinzo Abe）表示，台湾的偶然性也将成为日本的偶然性，这个想法在东京获得了支持。  wu补充说，在台湾上遇到的纽约时，他说的是“日本继续在台湾上寄出错误的信号”，如果他说的是，他说的是，他说的是，他说的是，他说的是&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;为了造成麻烦，您实际上是在给日本造成麻烦。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立的国家，但华盛顿反对任何试图通过武力采取自治岛屿的尝试，并致力于台湾武装。&lt; /p&gt;     &lt;&gt;   rs：   https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302252/dont-use-china-hedge-against-us-beijings-envoy-warns-japan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港遗产顾问的坦普尔上市，前医院作为纪念碑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302287/hong-kong-heritage-advisers-back-listing-temple-former-hospital-monuments?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.13 21:25    Sheung Wan中的Kwong Fook TSZ神庙以前曾是生病和贫困居民的避难所。 Photo: Jonathan WongHeritage advisers have given the green light for Hong Kong’s first maternity hospital for Chinese residents and a 130-year-old temple to be declared monuments.The Antiquities Advisory Board discussed on Thursday the Antiquities and Monuments Office’s proposal to upgrade the heritage status of the Old Tsan Yuk Maternity Hospital’s main building in Sai Ying Pun and Sheung Wan的Kwong Fook Tsz Temple。 该市的遗产分级系统有三层，一年级坐在纪念碑的状态下，这提供了曾经得到董事会和政府批准的法律保护。         旧医院的主要建筑物现在是西方地区社区中心，现在是西方地区的建筑物，目前是一台建筑物，这是一家人的建筑。所有者。 旧医院的主要建筑是由中国公共药房委员会建立的，并于1922年开业，向社区提供西方医疗服务。 它为中国妇女提供了孕妇服务，并向当地助产士提供了现代培训，直到1955年在战后期间的需求迅速增加。董事会成员弗兰基Yeung Wai-Shing教授说，他说，他“强烈支持”升级。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2025/03/03/13/a399020a-e390-e390-4ce2-97a9 bdd7a9bd66e57b2cfde_7b2cfde_7aed7aed7a623.jpg” Sai Ying双关语的老Tsan Yuk产妇医院的主楼，很快就会升级到纪念碑。照片：Jonathan Wong    周围地区也是其他几个古迹的家园，包括金学院和旧的病理研究所。 办公室也宣布kwong fook fook tsz ts庙，旨在 祖先片的标语牌上刻有神灵或家族祖先的名字，通常可以在寺庙，神殿和家庭祭坛中找到香港和中国大陆的神殿和家庭祭坛。 Amy Cheung Yi-Mei说，她支持将圣殿升级到纪念碑，并补充说，该网站反映了香港的包容性质及其作为移民之城的地位。 张尚恩格（Cheung最终确定。 ，但政府机构强调，将寺庙恢复到原始状态并不是必不可少的，并且维持建筑物更为重要。 附近的地区也是Tung Wah Coffin Home等古迹的家园。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302287/hong-kong-heritage-advisers-back-listing-temple-former-hospital-monuments?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的太空里程碑，卡罗琳·莱维特（Karoline Leavitt）如何成为明星：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3302260/chinas-space-milestone-how-karoline-leavitt-became-unlikely-star-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.13 21:30    27岁，卡罗琳·莱维特（Karoline Leavitt）是历史上最年轻的白宫新闻秘书。照片：EPA-EFE   赶上SCMP当今一些最大的中国故事。如果您想查看我们的报告，请考虑。   杰出的免疫学家歌曲郭对荣（Guo Zheng）在他从美国监狱中获释后重建了他在上海的职业生涯。分析师说，海南的空间行业已经准备好进入全球市场。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/13/e5f1b0ae-cfa3-4458-a162-162-cfabbbbbbbcbbbcbbc61ac_df5f5f5f5f5f5f329c.jpg ＃999;“&gt; 27岁，卡罗琳·莱维特（Karoline Leavitt）是历史上最年轻的白宫新闻秘书。照片：路透社   作为北京和华盛顿在一场激烈的贸易战争中的锁角，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在中国的互联网用户中获得了惊人的流行。                   非洲的大绿墙项目，其中包括来自中国的投入和资金，在尼日尔东南部得到了推广。照片：微博/中国石油   大约两十年前，非洲国家发起了一个大胆的计划：一个7,700公里（4,800英里）的“大绿墙”，以阻止撒哈拉沙漠的南部游行。然而，在资金短缺，政治不稳定和缺乏可扩展解决方案的资金困扰之后，几年过去了，进步陷入困境。中国现在已经具有先进的生态工程能力，已经走进了竞争。   据北京的最高抗议服务。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/13/bb8d3f0f0f-327d-4d95-4d95-bf81-ec34fc34fc34fcfe1-ec34fcfe1e2dd_5955dem strice smly strick strick strick strim smly strim：= &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt; ＃999;“&gt;中国科学家开发了新的高蛋白玉米品种，可用于代替进口大豆作为动物饲料中的成分。照片：法新社   中国农业科学家正在开发新的富含蛋白质的玉米菌株，可以代替动物饲料中的大豆，这是中国减少其对海外谷物依赖的动力的潜在改变游戏。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3302260/chinas-space-milestone-how-karoline-leavitt-became-unlikely-star-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人为医疗保健支付太少吗？分解费用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3302288/are-hongkongers-paying-too-little-healthcare-breaking-down-costs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3302288/are-hongkongers-paying-too-little-healthcare-breaking-down-costs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯说，我们对乌克兰停火的想法“什么都不给我们”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3302285/russia-says-us-ceasefire-idea-ukraine-gives-us-nothing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.13 21:00   从左开始：美国中东特使史蒂夫·维特科夫（Steve Witkoff），国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio），国家安全顾问迈克·沃尔兹（Mike Mike Waltz），沙特阿拉伯外交大臣费萨尔·本萨尔·本萨尔·本·法汉·苏德（Prince bin bin bin bin bin bin bin bin binfarhan al-aud） Diriyah Palace于2025年2月18日。照片：Get&gt;   俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin几个月和美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）试图达成和平协议以结束在乌克兰的三年冲突，这使人们担心西方支持的基辅可能会失去战争。 特朗普的中东特别特使史蒂夫·维特科夫（Steve Witkoff）周四抵达莫斯科，与普京见面。俄罗斯官员说，美国国家安全顾问迈克·沃尔兹（Mike Waltz）在周三提供了有关停火想法的详细信息，俄罗斯准备讨论。 特朗普在周三在白宫说，克里姆林宫希望克里姆林宫能够同意美国为期30天的ceasefire提出的乌克兰，乌克兰表示将支持。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/13/823726b0-1991-1991-4d3b-b3b-b3bb3b7-3a-3a856666652b03b03333333_b254eal strick strick strick strim smly strim strim strim strim cland colar：&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt; ＃999;“&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在访问库尔斯克地区俄罗斯武装部队的控制中心时向指挥官讲话。照片：通过路透社    Yuri Ushakov是华盛顿的前大使，他在重大的外交政策问题上代表普京说话，他周三与沃尔茨说，他已经在俄罗斯在停火上的立场概述了俄罗斯的立场。 Ushakov说。 “它一无所有。他后来补充说， “我们的目标是一个长期的和平解决方案，它考虑了我们国家的合法利益以及我们众所周知的关注。在我看来，似乎没有人需要[仅仅]在这种情况下模仿和平行动的任何步骤。派拉蒙领导人自1999年以来，认为俄罗斯在乌克兰和俄罗斯西部的战场上的进步使莫斯科在和平谈判中有一个强有力的手。   尚不清楚特朗普会如何反应，在周三他希望莫斯科希望莫斯科同意停职的“血液”和“俄罗斯”的艰难之后，这是他的第二任期。总统。   “我可以在经济上做事，这对俄罗斯非常有害，”特朗普说。 “我不想这样做，因为我想获得和平。我想看看和平，我们会看到的。但是从财务意义上讲，是的，我们可以做对俄罗斯非常有害的事情。 It would be devastating for Russia.”Trump has threatened harsher sanctions on Moscow should it fail to negotiate, but sanctions relief if it agrees to a ceasefire in Ukraine.Two Russian industry sources told Reuters Russia’s industry and trade ministry was asking companies to suggest which sanctions most urgently needed to be lifted.该部没有立即发表评论。 克里姆林宫周四表示，它认为所有制裁都是非法的，应取消。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3302285/russia-says-us-ceasefire-idea-ukraine-gives-us-nothing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国制造业，AI在机器人领域对我们构成了“生存威胁”</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3302272/china-manufacturing-ai-pose-existential-threat-us-robotics-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3302272/china-manufacturing-ai-pose-existential-threat-us-robotics-sector?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管贸易紧张，中国和美国在“普遍关注的问题”上保持了态度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302281/despite-trade-tension-china-and-us-keep-lines-open-issues-common-concern?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302281/despite-trade-tension-china-and-us-keep-lines-open-issues-common-concern?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安抚俄罗斯并迫使乌克兰达成和平协议将繁殖混乱</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3301964/appeasing-russia-and-forcing-ukraine-peace-deal-will-breed-chaos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3301964/appeasing-russia-and-forcing-ukraine-peace-deal-will-breed-chaos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普威胁200％葡萄酒关税，如果欧盟不结束威士忌税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302283/trump-threatens-200-cent-wine-tariff-if-eu-does-not-end-whiskey-tax?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.13 20:41   美国威士忌站在德国法兰克福的一家折扣店。 Photo: APUS President Donald Trump said on Thursday that he would put a 200 per cent wine tariff on all wines and other alcoholic products coming out of the European Union if the bloc did not remove its tariff on whiskey.The European Commission said on Wednesday that it will impose counter tariffs on €26 billion (US$28 billion) worth of US goods from next month, ramping up a global trade war in response to blanket欧盟高管表示，美国对钢铁和铝表示关注。   ，它仍然对谈判开放，并认为没有人利益。       “如果不立即删除这种关税，美国将不久将对所有葡萄酒，香槟和酒精产品征收200％的关税，法国和其他欧盟代表的国家都将对美国征收200％的关税。这将非常适合美国的葡萄酒和香槟企业” &lt; /p&gt; 美国股票期货较低，欧洲烈酒制造商的股票下跌了。&lt; /p&gt; 欧洲委员会表示，它将在4月1日结束其目前暂停美国产品的关税，并在4月13日之前将其关税置于4月13日。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302283/trump-threatens-200-cent-wine-tariff-if-eu-does-not-end-whiskey-tax?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，华为的欧盟办公室突袭了欧洲议会游说丑闻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302284/huaweis-eu-office-reportedly-raided-over-european-parliament-lobbying-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302284/huaweis-eu-office-reportedly-raided-over-european-parliament-lobbying-scandal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>