<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Apr 2025 09:18:29 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>北京在台湾海峡的高血压反舰队是否对我们有警告？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3304842/are-beijings-hypersonic-anti-ship-missiles-taiwan-strait-warning-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3304842/are-beijings-hypersonic-anti-ship-missiles-taiwan-strait-warning-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“恶意”日本电视采访声称中国吃乌鸦的羽毛在中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3304900/malicious-japan-tv-interview-claiming-chinese-eat-crows-ruffle-feathers-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 16:10   从高架电源线上的乌鸦CAWS。照片：DPA   日本的日本电视台为操纵街头访谈片段而道歉，以虚假地声称中国人遭受乌鸦的责任。       hiroyuki fukuda fukuda fukuda，电视台的宣布，曾在街上宣布的杂物，这是对街头的宣布，这是涉及到的杂物。日本媒体报道说。新闻报道。 在周一晚些时候的3月24日该网络的综艺节目节目中，来自中国的一名妇女说，该国几乎没有乌鸦“因为每个人都吃了它们”，这表明这只鸟是一种常见的菜。   “只是炖了。就是这样。” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/04/04/02/b6dffc08-f2c1-4f79-8ea0-8ea0-8ea0-047eeef91a1a1a1a1a1a1a1a1a15c_75c_75c_75c_75 eft5c93.jpg groind strim small strim =鸽子是一张被认为是中国的烹饪经典照片：乔安妮Yau     该节目的导演曾遵守事实，并指示一名工作人员从政府网站上确认，其他消息来源，其他消息来源是中国的某些习惯。表演。 这一集引起了中国社交媒体争议的旋风，因为互联网用户指责受访者歪曲了中国人。 在该女子帖子的广泛流传的屏幕截图中回应评论，她澄清了她被误解了。他们”，指的是热锅。 “我说我们吃鸽子，所以街上很少有鸽子。但这是恶意编辑的。” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/04/02/ec8af8f5-cb4f-cb4f-42af-b4f-42af-b42af-ab92-ab92-ab3460c0b40b40b40b b40b40b401b401_71de65bb.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg =屏幕截图是关于被错误引用的日本日本电视的帖子。  说：“对于电视广播公司来说，这是一个不可原谅的错误。”  尽管电视网络表示制作团队无意歧视中国人，但一位学者说，该节目正是这样做的。 “它会导致歧视。不论这种流派，不应被允许。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3304900/malicious-japan-tv-interview-claiming-chinese-eat-crows-ruffle-feathers-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列扩大针对加沙哈马斯的军事行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3304895/israel-expand-military-operations-against-hamas-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 15:19   伊斯兰圣战组织的战士和哈马斯军事部队的Ezz al-din al-Qassam旅在2月份移交三个以色列人质的过程中。文件照片：Abed Rahim Khatib/DPA
  以色列宣布在周三在加沙的军事行动进行了重大扩展，称大部分地区将被抓住并增加到其安全区域，并伴随着大量撤离人口。 以色列领导人被鼓励，以色列领导人曾在2007年中抗议，这是对米兰斯（Gaza）的抗议，这是对哈马斯（Gaza）的抗议，这是对哈马斯（Gaza）的抗议，这是米利蒂（Hamas the Milited）的抗议者，这是米蒂尔特（Gave the Milited the Milited）的抗议者，这是因为hamas的抗议者，这是因为hamant的抗议国防部长Katz在一份声明中，至少部分目的是增加对领导人的平民压力。可汗尤尼斯市，告诉他们搬到岸上的Al-Mawasi地区，以前指定了人道主义区。   3月25日在加沙内部的以色列坦克。照片：路透社    以色列陆军广播电台说，上个月送往南部指挥区的第36师为加沙的行动做准备，将参加该行动，将参加该行动。已经在加沙内建立了一个重要的缓冲区，扩大了战争前飞地边缘周围存在的区域，并在加沙中间通过加沙中间的Netzarim走廊增加了一个庞大的安全区。 同一时间，以色列领导人说，他们计划在持续的逃亡者中脱颖而出。   katz的言论是在以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）重复要求哈马斯解除武装的呼吁之后，并说，军事压力是取回其余的59名人质的最佳方式。这补充说，该操作将清除武装分子及其基础设施的区域。   &lt;&lt; &lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&gt; ＃999;“&gt; 3月19日的行动中，以色列军用直升机发生了大火。照片：AFP     “这是结束战争的唯一途径。    以来，哈马斯为巴勒斯坦囚犯。  随着加沙的行动升级，以色列还达到了黎巴嫩南部和叙利亚的目标，周二，贝鲁特南部郊区的真主党指挥官罢工，增加了在弗雷（Fray）的停火协议中加剧了劳动的压力，该协议在1月份的竞选中仍然是一项行动。军方说的西岸旨在摧毁该地区难民营中的伊朗支持的激进组织。 以色列在以色列南部对以色列南部社区的毁灭性袭击以色列人遭到了成千上万的哈马斯枪手，据以色列人杀死了1,200人，根据以色列的251人，这是251人，这是伊斯兰族的251人，&lt;超过50,000名巴勒斯坦人，破坏了加沙地带，迫使几乎230万的人口远离家园，剩下数十万个帐篷和即兴庇护所。 彭博社的其他报道 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3304895/israel-expand-military-operations-against-hamas-gaza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>光着膀子的tiktok特技登陆悉尼机场行李管理员在法律麻烦中</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3304896/shirtless-tiktok-stunt-lands-sydney-airport-baggage-handler-legal-trouble?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 15:24   一名前行李管理员在悉尼机场受限区域内的工作飞机涡轮机内拍摄赤裸裸的锻炼视频，面临着指控。图片：讲义  一名以前的行李处理人员因在澳大利亚悉尼机场的一家运转良好的飞机涡轮机中拍摄一段可行的飞机涡轮机，从而使    $ 1,500的罚款，从而引起了严重的安全性和保障问题。法院周三，《悉尼先驱晨报》报道说。 澳大利亚联邦警察（AFP）声称，吉诺斯基滥用了他作为行李处理人员的角色，以利用悉尼机场的限制区域，通过捕获自己的视频来捕获自己的视频，拆除了自己的衬衫，并在飞机涡轮机中展示了飞机的安全性。登机门和空域之间机场的一部分。他在周三的一份声明中说，他获得了两次单独的罚款，总计2,400美元。 悉尼机场警察司令达维娜·科普林（Davina Copelin）在周三的一份声明中说，机场不是社交媒体特技的游乐场。 “航空安全区受到高度监管，受到高度监管和安全的区域，并且不容忍毫无损害的机场，他们的机场可能会造成任何危害，他们的机场是无处不在的机场，而机场则不得不如此。  悉尼机场安全负责人格雷厄姆·怀特（Graham White）表示，运输中心对不安全行为的零容忍政策。    &lt;&gt; &lt;&lt; &lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt; &lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&lt; &lt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&gt; ＃999;“&gt; Preslie Ginoski被指控滥用其作为行李处理人员的地位来利用悉尼机场的受限区域，捕捉视频，显示他在飞机涡轮机中锻炼身体。照片：讲义    ginoski在澳大利亚媒体上，他上传了一个剪辑，在他上传剪辑的情况下，在他上传了一个剪辑后，在二月份在社交媒体上传播了病毒，根据澳大利亚媒体的说法。报道。 虽然机场当局和社交媒体用户批评他不安全，但健美的影响者捍卫了他的行为，声称他已经采取了足够的预防措施。 “很多人都错过了这一事实，那就是他错过了这样的事实，因为他在澳大利亚的每日邮报上一直在运行，并且“在风能上”，“始终在澳大利亚人中”。引擎”。  ginoski还透露，他于去年6月拍摄了视频，当时他被雇用为行李处理人员，并在辞职后于2月上传，以为这很幽默。 他于2月被捕，警方说他们在男人的手机上找到了六个此类视频。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3304896/shirtless-tiktok-stunt-lands-sydney-airport-baggage-handler-legal-trouble?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小米车祸引发了人们的关注，byd再次击败特斯拉：7 ev读</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3304734/xiaomi-car-crash-sparks-concerns-byd-beats-tesla-again-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 15:35   小米将在涉及其SU7电动汽车（EV）自动驾驶功能的事故后与警察合作，夺走了三世。照片：微博/南京金刀客  我们从过去两周开始对电动和新能量车的报道中汇总了故事，以帮助您保持知情。如果您想查看更多我们的报告，请考虑。    小米创始人兼首席执行官莱·朱尼（Lei Jun）于2024年10月29日在北京揭幕了SU7 Ultra。汽车模型于周六在大陆发生了一次事故，夺走了三世。 Photo: ReutersXiaomi will cooperate with the police after an accident involving the autonomous driving feature of its SU7 electric vehicle (EV) claimed three lives, sparking concern over the rapid proliferation of self-navigating systems on the mainland.Chinese companies are the vanguard of autonomous-driving, investing billions of dollars and employing国际智能车辆工程协会（IIVEA）秘书David Zhang表示，成千上万的工程师可以分析车队数据和训练算法以降低故障率。       员工于2025年3月19日在Zhejiang省Cixi一家Zeekr工厂的生产线工作。照片：路透社     领先的中国电动汽车公司（EV）制造商报告了今年第一季度的强劲销售增长汽车。    人们于2023年4月访问上海国际汽车行业展览。照片：AFP      中国已承诺改善对国家电动汽车（EV）市场的监督，以遏制较低的努力，并促进了三名EV制造商，目前只有三个EV Mauger profibal profibalitable    中国电动汽车（EV）制造商Byd在与特斯拉的全球竞争中建立了新的销售里程碑，此前将其冠军抢夺了世界上最大的交付方面。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/canvas/2025/04/02/02/02/02BCC-43EC-43EC-4A8D-B2C1-87AE34EAE34E34E3D73D73D73A_E15FDC75.jpg ＃999;“&gt; Xu Fuguo已被任命为达利安技术大学机械工程学校的教授。 Photo: HandoutAn electric vehicle control systems researcher, Xu Fuguo, has left a high-profile 4.5 billion yen (US$30 million) Japanese government-funded project and joined Dalian University of Technology in northeastern China amid intensifying global competition in the EV sector.Chinese companies are gearing up to redefine the future of transport,在飞行汽车和机器人方面进行大量投注，作为世界上最大的电动汽车（EV）市场的竞争。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3304734/xiaomi-car-crash-sparks-concerns-byd-beats-tesla-again-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚人对雪兰莪州天然气管道的火灾生气，责备“随意”作品</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3304876/malaysians-angry-over-selangor-gas-pipeline-fire-blame-haphazard-works?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 13:52     马来西亚人在雪兰莪发生气体爆炸后要求答案一个小时的大火引发了一个长时间的大火，该大火向天空射击了数百米，责备了事故的地下气管上方的建筑物上的工作。         遭受了越来越多的人，遭受了苦难的狂热，并遭受了狂热的狂热，并遭受了Malays richs richs richs richs in richsia insmia insmia insmia smalsia in Malaze in Malaze in Malaze raze in Malaze sime，吸入。 Sixty-five people were hospitalised while over 500 remain in evacuation centres, according to a government tally.The fire, which could be seen from kilometres away, completely destroyed 10 houses and over 300 vehicles and caused severe damage to dozens of other properties near the pipeline in the Putra Heights suburb of Selangor.Prime Minister Anwar Ibrahim said it could take more than a year to repair the damage from the大火，当局与相关机构和国家能源公司Petronas是受影响管道的所有者，找到一种“合理的”解决方案，以帮助受害者。  petronas表示正在工作正在减轻对国家的气体供应的干扰，并使愤怒的愤怒与势力相比，以至于遭受了巨大的愤怒。据称对管道上方的建筑项目的批准，许多人推测的批评越来越多。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/04/02/aac3a37dc-a25c-a25c-4db1-9058-9058-6397239723cf217aa smly smll smll slym smll slym smill&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;周二在雪兰莪州杜尚市发生巨大的天然气管道大火后，被摧毁的房屋和车辆。 Photo: AFPResidents in the area have alleged the developer of a row of shop lots may be the culprit for the blaze, which happened on land that has been set aside for Petronas as a buffer to the pipeline.A post on X showed a collection of dashcam footage of construction work on what appeared to be the land in question, days before the fire broke  “ X用户在一篇帖子中说：“  “普拉高地燃气管灾难将打开许多大蠕虫，”指的是大火发生的区域。  selangor州政府需要回答为什么当地居民一直在挖掘以来，自从diging 麦克在Facebook帖子中说：“我们的政府和承包商一直与我们的发展规则非常持续。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/04/02/02/5220b8a8a.5220b8a8a-2fc2-4a92-b136-b136-b136-d54ba76a06 a06a06a06a06a06a06a061_f60200c9.jpg gasure周二，雪兰莪州彭昌的管道大火发生在住宅区附近。照片：新华社   根据Subang Jaya地区警察局局长Wan Azlan Wan Mamat。管道缓冲区，” Wan Azlan在周三的一次现场访问中告诉记者。 雪兰莪州首席部长阿米尔丁·萨里（Amirudin Shari）表示，该州的直接优先级是确保受害者的安全和福利，保证在对火灾中进行深入调查的任何人都在遭到批准。主持这项调查的责任。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3304876/malaysians-angry-over-selangor-gas-pipeline-fire-blame-haphazard-works?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国电影从街头小贩到十亿美元的食品帝国创始人的“饺子女王”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3304768/china-film-honours-dumpling-queen-street-vendor-billion-dollar-food-empire-founder?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3304768/china-film-honours-dumpling-queen-street-vendor-billion-dollar-food-empire-founder?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么中国需要“尽可能多的朋友”才能在美国竞争​​中占上风</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304873/why-china-needs-many-friends-possible-prevail-us-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304873/why-china-needs-many-friends-possible-prevail-us-rivalry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚敦促从美国大学多元化：“我们生活在另一个世界中”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3304879/australia-urges-decoupling-us-universities-we-live-different-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 14:09   澳大利亚外交部长潘妮·王（Penny Wong）（左）等着在一月份与美国国务院的美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）握手。照片：AP   澳大利亚外交大臣潘妮·旺（Penny Wong）敦促在特朗普政府向该行业削减资金的威胁之后，与美国境外的合作伙伴寻求更大的研究合作。 至少七所澳大利亚大学在收到较长的问卷与唐纳德（Donald）的国际范围内的政府中，至少要降低了资金的潜在减少。澳大利亚行业集团大学表示，这种变化可能会影响6亿美元（3.77亿美元）的研究资金。  wong wong表示，正如澳大利亚政府鼓励企业扩大其贸易市场，以应对全球的破坏，以应对全球的破坏，教育行业需要遵循效仿。 “我们将继续向美国证明协作研究对两个国家有利，但我要说的是，我们要确保我们在所有经济领域中多样化我们的参与事务。”  澳大利亚澳大利亚是华盛顿最古老的盟友之一，与美国的贸易赤字之一正在为下一轮的王室造成的王牌范围内，该盟友将在特朗普境内置身于下一轮的问题。总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）表示，他不会就美国贸易代表提出的一系列担忧在本周发布的报告中进行谈判。 澳大利亚澳大利亚大学上周对美国广播公司（ABC）上周对美国广播公司（ABC）上周表示，锡德尼大学和锡德尼大学（University of Sydney）在澳大利亚的一部分人中，这是一名澳大利亚人的筹集资金。他说：“澳大利亚系统中的一项研究正在寻求澳大利亚专业知识来使两个国家受益，这使所有这些都处于危险之中。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3304879/australia-urges-decoupling-us-universities-we-live-different-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦格纳说</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3304871/trumps-auto-tariffs-may-raise-consumer-prices-cut-demand-and-hit-job-growth-magna-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 13:36    2019年6月24日在芝加哥新近翻新的福特集会厂的议会工作人员。照片：AFP。  步行穿越密歇根州的一家呼喊的机器人武器和飞行火花，Swamy Kotagiri，Swamy Kotagiri，加拿大自动供应商的首席执行官Magna的首席执行官，他在启用了他的Magna Ind of Shround of Shround of Shore of Shim of Shore&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;in of Shim of Shim of Shim of Shim of Shim of Shim of Shim of Shim in n of&#39;&#39;&#39;&#39;关税。 “我们有一系列黑人事件，”科塔吉里说。 “我们的行业确实可以确定，节奏和稳定。这就是过去四年所缺少的。”  密歇根州麦格纳（Magna）设施的广阔程度强调了其在复杂的全球汽车供应链中作为关键齿轮的作用。该公司在美国拥有59个设施，在加拿大有50个设施，在墨西哥有33个设施，这是1990年代北美自由贸易协定的遗产的一部分，该协议产生了一个高度相互交织的系统，从一个国家发送部分，然后再返回 - 在世界上最大的市场中生产汽车。总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在3月底宣布的对外国汽车进口的25％的关税预计将提高消费者价格，降低需求并打击就业增长。麦格纳（Magna）在28个国家/地区拥有超过170,000名员工的员工，包括福特，通用汽车和丰田等大多数大客户。      在特朗普要求25％的关税之前几个小时，Kotagiri说没有“没有简单的方法可以吸收这种情况”，说很多费用都会传递给消费者。分析师说，预计特朗普的征费将增加每辆车的成本和数十亿美元的费用。面对关税，Kotagiri说，麦格纳（Magna）试图尽可能灵活，包括在密歇根州圣克莱尔（St. Clair）的EV结构设施中，在那里它为GM的Hummer和Silverado EV等车辆提供了电池外壳。如果需要，供应商可以对那些摆动的机器人臂进行编程以组装框架或发动机摇篮，Kotagiri说。     “世界改变了，”科塔吉里说。 “灵活性是关键。我们需要拥有足够的足迹，能力和专业知识来提供帮助。”  ，但它的成功也可能取决于较小的供应商，这些供应商可能会更加痛苦。她说：“他们的成本上涨了很多，收入仍然如此柔和。”他补充说，这是“给他们作为一家企业的生存能力施加压力。”  像Magna这样的大型公司也必须追踪其产品的地点以及他们越过界限的次数。港口说，有些供应商令人惊讶地对此没有完全的可见性。 ，随着汽车制造商在美国的国内扩大生产以避免关税，对麦格纳的美国业务可能会有更多需求。上个月，现代汽车宣布在美国进行了210亿美元的投资，供应商李尔（Lear）表示，它也可以扩展。另一方面，S＆amp; P Global Mobility估计，汽车的成本上升可能会损害美国的销售，将年度车辆从目前的1600万辆削减超过100万。 用于新的增长，麦格纳（Magna）与许多其他方向相同的方向 - 中国（中国）（世界上最大的汽车市场）。 Magna的中国业务占公司整体收入的13％，当中国企业“开始思考出口或进入欧洲或世界其他地区，我们相信我们在餐桌上都有席位。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3304871/trumps-auto-tariffs-may-raise-consumer-prices-cut-demand-and-hit-job-growth-magna-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲旅行者将我们视为“未知领土”，因为旅游拘留造成了“不良嗡嗡声”</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3304833/european-travellers-shun-us-unknown-territory-tourist-detentions-create-bad-buzz?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 13:45   美国移民当局对游客的拘留已经引起了“坏嗡嗡声”。照片：Allen J. Schaben/Los Angeles Times/TNS   法国酒店集团Accor警告说，今年夏天从欧洲到美国的远期预订下降了25％，因为他们感到被美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）镇压对其他位置的镇压行动的旅行者偏向其他官员。 说。他说，下降是从今年的前90天下降18％的加速。巴赞说，旅行者决定访问加拿大，南美和埃及而不是美国。 “在一个未知的领土上可能很焦虑，”巴赞说。虽然目前目前被拘留在边境的案件是轶事，但他们仍然造成了一个“不良嗡嗡声”，该案件已经开始出现在预订趋势中。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2025/04/02/02/f243b488-a588-a58f-4849-af8b-4849-af8b-af8b-05e8b-05e8b-6c621c621c1 c1 c1 c1 c1 c1 c1 c1 c1 _9f8f3c.jpg &lt;&lt; ＃999;“&gt;法国酒店集团ACCOR首席执行官Sebastien Bazin说，欧洲旅行者决定访问今年夏天而不是美国等加拿大，南美和埃及等地方。照片：AFP    跨大西洋旅行长期以来一直是航空公司和旅游公司的支柱，算作世界上任何地方最有利可图的路线之一。   现在，越来越多的公司越来越多的公司谨慎地遇到紧张的局面 - 两家公司都陷入困境 - 我们的旅游者都紧张了，并避免了他们的领导和避免使用的欧洲和欧洲的欧洲欧洲欧洲，欧洲欧洲欧洲欧洲的欧洲和欧洲的欧洲，原因。    美国边境特工对欧洲游客的拘留已经对欧洲旅行产生了“不好的嗡嗡声”。维尔京大西洋航空的走廊本周向英国旅行削弱引起了警报。 导致诸如英国航空公司的母公司IAG等跨大西洋航空公司的股票滑行。 同时，加拿大航空公司表示，加拿大航空公司说，加拿大的城市在加拿大和美国的跨国公司之间进行了10％的往来，以供应10％的商品，以备份到4月，以查看10％的时间，以查看10％的时间，以查看10％。避免向南旅行。 这次转变是对特朗普的关税以及他一再认为加拿大应该是美国一部分的较大抵制美国产品的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3304833/european-travellers-shun-us-unknown-territory-tourist-detentions-create-bad-buzz?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出租车司机在香港高级舰队的僵化时间，激励措施不佳</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3304861/drivers-balk-inflexible-hours-lack-incentives-hong-kongs-premium-taxi-fleet?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 12:49   五个出租车舰队的代表在3月初介绍了他们的新车辆。 Photo: Dickson LeeInflexible working hours, a lack of incentives and resistance to change are among the reasons Hong Kong’s premium taxi fleets are failing to attract drivers, resulting in cancelled bookings during a trial run earlier this week, industry representatives have said.Ho Chi-keung, who leads the Motor Transport Workers General Union’s taxi division, said on Wednesday that drivers were concerned about  适应一种结构化的工作方式。  香港的保费出租车在周二上街时起步颠簸起步，因为尽管用户提前一个小时预订了一小时的运营商Joie。今年7月，3,500辆持牌出租车，如果当局在试用阶段之后将其完全准备就绪，将获得全部舰队许可。 根据提交给运输部门的计划，Joie将提供800个出租车，而Syncab将提供425，而后者将提供Maxus Mifa Mifa Electric Veality Taxicles和Nissan税收。它的目的是在五年内将车队扩展到5,000辆汽车。 ，但何说，公司与司机之间关于招聘的沟通差距是差距：“我并没有真正看到高级机队运营商伸出手来雇用驾驶员。   ho说，即使舰队每月向出租车司机提供工资，薪水也必须足够吸引人，以激励驾驶员进行转换。 ，但他不同意这座城市应该从陆上进口劳动力，以使该行业的工具求助于本地的税法。说。运输部门颁发的许可证的临时批准通知。   Syncab执行董事Sonia Cheng在Kwa Wan的新出租车旁边合影。图片：May tse    陈补充说，改变其操作方式的惯性可能是驾驶员犹豫不决的原因之一。 for trips to the airport is high.”To incentivise more drivers to join, Cheng said that those under her fleet could earn up to 84 per cent more per trip, receive performance bonuses and draw a salary of up to HK$10,000 (US$1,285) per month.Industry representative Ho said that the cash rewards could attract drivers to join the fleet and motivate them to offer better service.Lawmaker Ben Chan Han-pan agreed it was a transitional phase for the industry, and investors were also waiting to see if the model would work.He said the government should provide more support to premium fleet operators during this phase, such as by processing their license and car inspections quickly, and providing technical support for running the mobile apps.Chan also hoped the new model would attract more people to join  “随着竞争的更多竞争将有所改善，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3304861/drivers-balk-inflexible-hours-lack-incentives-hong-kongs-premium-taxi-fleet?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bytedance创始人张Yiming否认新加坡国籍报告，因为Tiktok Deal迫在眉睫</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3304860/bytedance-founder-zhang-yiming-denies-singaporean-citizenship-report-tiktok-deal-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 13:00   Zhang Yiming attends the opening ceremony of the 5th World Internet Conference in Wuzhen in east China’s Zhejiang province on Nov. 7, 2018. Photo: Chinatopix via APZhang Yiming, the founder of ByteDance and China’s richest man, has not obtained Singaporean citizenship, according to a statement from Douyin, the Chinese sister app  杜林说，现年42岁的张已经获得了新加坡公民身份，这显然是对新加坡中文报纸Lianhe Zaobao的星期二报告的回应，他声称他已经在《中国报道》中引起了人们的兴趣。该国的超级富裕是一个敏感的问题。 根据该国的国籍法，如果他或她从另一个国家获得公民身份，则必须放弃公民身份。近年来，新加坡已成为中国新一代富人的避风港，因为他们试图在中国和美国之间找到中间立场。  这张插图照片于2025年1月18日拍摄，显示了Tiktok应用在Tiktok徽标前​​的智能手机屏幕上。照片：AFP    张在新加坡度过了大部分时间。根据去年蒂克托克（Tiktok）去年的法律申请，张拥有21％的胜利，使他成为中国最富有的人。张远离公众视野，但他的商业帝国在影响力和力量上继续增长。 He is also seen as a key figure in China’s new generation of tech entrepreneurs who have global impact, and is dubbed one of the country’s “Fantastic Four”, along with DeepSeek founder Liang Wenfeng, Unitree Robotics founder Wang Xingxing and DJI founder Frank Wang Tao.Public interest in Zhang’s whereabouts and his nationality comes at a time when TikTok’s fate in the US悬挂在平衡中。根据周二的路透社报告，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）将于本周考虑一项关于Tiktok出售的最终提案，该应用程序在4月5日的截止日期之前，该应用程序可以找到非中国买家或面临美国禁令。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3304860/bytedance-founder-zhang-yiming-denies-singaporean-citizenship-report-tiktok-deal-looms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曼谷塔楼倒塌：在“豆腐大楼”中受到审查的中国承包商</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3304851/bangkok-tower-collapse-chinese-contractors-under-scrutiny-amid-tofu-building-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3304851/bangkok-tower-collapse-chinese-contractors-under-scrutiny-amid-tofu-building-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着伊朗紧张局势的上升，美国将第二号航空公司派往中东</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3304866/us-sends-second-aircraft-carrier-middle-east-iran-tensions-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3304866/us-sends-second-aircraft-carrier-middle-east-iran-tensions-rise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>