<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2025 09:16:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港分租公屋将属可判入狱罪行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294685/subletting-public-rental-homes-hong-kong-become-jailable-offence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.14 15:58香港长沙湾的元州邨。照片：Jelly Tse《南华早报》获悉，根据政府修改法律以尽量减少滥用房屋资源的建议，偷租公屋单位的租户将被控以刑事罪行，最高可被判处一年监禁。一名政府消息人士周二表示，拟议的法律变更将于下个月提交立法会讨论，预计将于 2026 年年中之前生效。“新安排将针对所有租户，包括协助商业租赁这些单位的任何人，包括代理人，”消息人士说。根据《房屋条例》的其中一项拟议修正案，将公屋单位分割并将空间分租给其他租户或将其用于商业用途将被归类为严重滥用公屋。拟议的最高刑罚包括罚款 500,000 港元（64,230 美元）和一年监禁。但该提案一旦通过成为法律，将不会追溯实施。消息人士称，这一变化将提高富裕租户利用公屋牟利的阻吓作用。“我们希望社会能够为此做好准备，因为这项法律会带来严重后果，”该知情人士说。消息人士补充说，当局将在下一阶段咨询公众并最终确定提案的细节。从本月开始，香港主要公共住房提供者房屋委员会还将向提供信息允许政府收回被滥用的公屋的个人奖励高达3,000港元。2023年10月，被杀模特蔡天凤的前岳父、66岁的邝球被发现拥有葵涌尚文苑一套补贴单位，以及一套1,820平方英尺的（169平方米）的嘉道理住宅小区单位，以约7,300万港元的价格购得。在过去两年中，当局从富裕租户手中收回了约5,000个公共单位，其中包括一些拥有豪华汽车或在边境对岸拥有房产的租户。回收的单位数量相当于一个中型公共住宅区，理论上该住宅区的建设成本约为50亿港元。目前有122,000个家庭在轮候名单上，截至去年第三季度，平均轮候时间为5年半。一名男子穿过长沙湾元州邨旁的一座桥。图片：谢洁莉另外，房屋委员会辖下的资助房屋小组委员会周二亦通过去年施政报告提及的三项措施，让40岁以下居民有更大机会购买资助新屋及二手房屋。委员会主席黄碧如表示，有关措施将满足年轻一代的置业诉求。行政长官李家超早前表示，新措施将在下一轮居屋计划销售中实施，服务对象为40岁以下的“白表”家庭及一人申请者。这些申请者通常居于私人住宅，并符合某些收入及资产要求，他们将在单位抽签中获得额外抽签号码，以增加他们购买资助新屋的机会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294685/subletting-public-rental-homes-hong-kong-become-jailable-offence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港瑜伽球谋杀案前大学教授被判有罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294676/former-university-professor-found-guilty-hong-kongs-yoga-ball-murder-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.14 15:23香港中文大学前学者许金山于 2017 年因涉嫌谋杀被捕。照片：Dickson Lee香港一名前大学教授被控用装满致命气体的瑜伽球谋杀家人，在重审中未能洗清其罪名，被判犯有杀害妻子和女儿罪。经过不到四个小时的审议，高等法院陪审团周二一致裁定马来西亚麻醉师许金山犯有导致其妻子 Wong Siew Fing（47 岁）和他们的第二个孩子 Lily Khaw Li Ling（16 岁）死亡的罪行。两人因一氧化碳中毒死亡，原因是许金山将一个装有致命气体的漏气充气瑜伽球放在他的 Mini Cooper 车后备箱中。现年 60 岁的许金山在 2018 年的审判中被判两项谋杀罪，但他在服无期徒刑期间，于 2023 年提出上诉，争取洗清自己的罪名。当时，终审法院裁定审判法官误导了陪审团，从而撤销了对他的定罪。案件于去年 11 月被送回高等法院重审。许文远决定第二次为自己辩护，重审开始后不久就解雇了他的法律代表。他还站在证人席上，告诉由七名陪审团成员组成的陪审团，他购买了一氧化碳用于实验室的一项实验，该实验使用氧气来挽救中毒的兔子。控方质疑该实验的临床价值，控方指控许文远编造“无辜的解释”来掩盖他持有致命气体的真实动机。但许文远告诉法庭，他的实验是他正在开展的一个“更大项目”的一部分，他只向他的研究助理李慧仪（香港中文大学的一名博士生）提过这个项目，他与李慧仪有染。许文强结婚 23 年的妻子黄秀芬（如图）和他们的十几岁的女儿许文强被发现因一氧化碳中毒死亡。照片：讲义。检察官认为，许文强有谋杀结婚 23 年的妻子的动机，因为他与李的关系比与妻子的关系更好，他与妻子经常争吵，而且不再关心她。许文强在辩护中表示，如果他确实策划了谋杀，他就不会如此“愚蠢”地留下可以追溯到他作为一氧化碳买家的记录。但这位前教授承认将两个装满一氧化碳的瑜伽球带回家，说他想用这种气体消灭鼩鼱，他说鼩鼱一直是他家里的一个害虫问题。“瑜伽球谋杀案”在 2018 年首次引起公众和媒体的关注，此前警方花了近两年时间调查许文强作为嫌疑人。自 2017 年被捕以来，许文强一直在狱中。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294676/former-university-professor-found-guilty-hong-kongs-yoga-ball-murder-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国司法部发布有关特朗普试图推翻 2020 年大选结果的最终报告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294682/us-justice-department-releases-final-report-trump-bid-overturn-2020-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.14 15:46唐纳德·特朗普在特别检察官杰克·史密斯的报告发布后称他为“愚蠢的检察官”。图片：法新社据周二发布的一份报告称，美国特别检察官杰克·史密斯 (Jack Smith) 得出结论，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在 2020 年大选失利后采取了“前所未有的犯罪行为”来保住权力，但由于候任总统在 11 月的选举中获胜，史密斯未能将此案提交审判。该报告详细介绍了史密斯决定对特朗普提出四项起诉的决定，指控他在 2020 年输给民主党总统乔·拜登 (Joe Biden) 后密谋阻挠选票的收集和认证。报告得出的结论是，证据足以在审判中定罪特朗普，但他即将于 1 月 20 日重返总统职位，这使得这成为不可能。受到特朗普无情批评的史密斯也为他的调查和参与调查的检察官进行了辩护。杰克·史密斯 (Jack Smith)，他是该案的特别顾问。档案照片：法新社“特朗普声称我作为检察官的决定受到拜登政府或其他政治参与者的影响或指导，简而言之，这太可笑了，”史密斯在一封详细介绍其报告的信中写道。报告发布后，特朗普在他的 Truth Social 网站上发帖称史密斯为“无法在大选前审理案件的愚蠢检察官”。报告中引用的大部分证据此前已公开。报告的第二部分详细介绍了史密斯的案件，他指控特朗普在 2021 年离开白宫后非法保留敏感的国家安全文件。司法部承诺在对两名被指控的特朗普同伙进行法律诉讼期间不会公开该部分内容。上周离开司法部的史密斯在特朗普赢得去年大选后撤销了对特朗普的两起案件，理由是司法部长期以来一直禁止起诉现任总统的政策。两项指控均未进入审判阶段。特朗普对所有指控均表示不认罪。特朗普经常攻击史密斯“精神错乱”，并将这些案件描述为出于政治动机、旨在破坏他的竞选和政治运动的行为。特朗普和机密文件案中的两名前同案被告试图阻止该报告的发布，而几天后特朗普将于 1 月 20 日重返白宫。法院拒绝了他们完全阻止该报告发布的要求。审理该文件案的美国地区法官艾琳·坎农已下令司法部暂时停止允许某些国会高级议员私下审查报告文件部分的计划。检察官在之前的法庭文件中详细介绍了他们对特朗普的指控。 2022 年，一个国会小组发布了一份长达 700 页的报告，记录了特朗普在 2020 年大选后的行为。两项调查均得出结论，特朗普在 2020 年大选后散布了大规模选民欺诈的虚假指控，并向州议员施压，要求他们不要认证选票，最终，还试图利用承诺投票给特朗普的欺诈性选举人团体（在拜登实际获胜的州），阻止国会认证拜登的胜利。这一努力最终导致了 2021 年 1 月 6 日对美国国会大厦的袭击，当时一群特朗普支持者冲进国会，试图阻止议员认证选票，但未能成功。甚至在特朗普赢得大选之前，史密斯的案件就面临法律障碍。该裁决暂停了数月，因为特朗普坚持声称他不能因担任总统期间采取的官方行动而被起诉。最高法院的保守派多数派基本上站在他一边，给予前总统广泛的刑事起诉豁免权。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294682/us-justice-department-releases-final-report-trump-bid-overturn-2020-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡严厉打击网上金融诈骗，马来西亚会效仿吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3294672/singapore-cracks-down-online-financial-scams-will-malaysia-follow-suit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.14 15:48新加坡《防范诈骗法案》赋予执法部门广泛权力，可冻结银行账户并阻止疑似诈骗受害者获得信贷。图片：Shutterstock马来西亚在与网络诈骗者的斗争中落败，去年损失飙升至 10 亿林吉特（2.216 亿美元）。现在，政府正加紧弥补过时法律的漏洞，并将新加坡严厉的反诈骗措施视为生命线。一项加强电信公司监管的提议得到了执法部门、银行高管和政策制定者的广泛支持，这些公司被视为遏制欺诈活动的关键。马来西亚皇家警察商业犯罪调查部主任 Ramli Mohamed Yoosuf 在周一的行动呼吁中表示：“现在是制定新法律和修改过时立法的时候了。”据《新海峡时报》报道，Ramli 的部门处于打击诈骗的最前线，诈骗在马来西亚各地造成了严重破坏，预计 2024 年的损失将达到 10 亿林吉特。“执法力度必须与不断发展的犯罪形势保持同步，”Ramli 表示，他强调了现代化马来西亚反诈骗系统的紧迫性框架。上周五，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣透露，马来西亚中央银行已与电信公司展开讨论，以加强反诈骗保障措施。此后，改革势头强劲。此前，新加坡于 1 月 7 日通过了《防止诈骗法案》，该法案赋予执法部门广泛权力，可以冻结银行账户并阻止疑似诈骗受害者获得信贷。这项立法因遏制网络诈骗而受到赞誉。去年，诈骗者窃取了超过 3.85 亿新元（2.805 亿美元）。新加坡的强硬立场在马来西亚引起了人们的注意。马来西亚最大金融机构马来亚银行 (Maybank) 总裁兼首席执行官 Khairussaleh Ramli 也呼吁采取类似措施。“这些措施是必要的，以确保诈骗集团不会抢在执法部门之前一步，”他表示，并进一步提倡制定法律，打击 SIM 卡的滥用——这是诈骗集团的重要工具。在马来西亚，未注册的 SIM 卡在网上的售价仅为 15 林吉特（3.32 美元），让诈骗者可以肆无忌惮地进行诈骗。游客聚集在新加坡的鱼尾狮公园。照片：法新社新加坡的新法律也通过将滥用 SIM 卡定为犯罪来解决这一问题，同时为诈骗受害者提供强有力的保障。根据该法律，警方可以指示银行暂停交易并冻结账户长达 30 天，为防止欺诈性提款提供关键的喘息空间。与此同时，受害者仍可获得基本开支资金，并可对限制提出上诉——这种平衡的做法赢得了公众的支持。新加坡反诈骗立法的连锁反应已经在整个地区显现。泰国是另一个网络诈骗的温床，该国已开始推出打击诈骗的措施，包括要求带有注册链接的短信验证发件人。电信公司现在因未能阻止未经验证的消息而面临处罚。据泰国报纸 Khaosod 报道，尽管该国一直在“实施与新加坡类似的措施”，但泰国网络犯罪调查局局长 Trirong Phiewpan 呼吁更明确地定义处罚和责任，这反映了实施此类法律的复杂性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3294672/singapore-cracks-down-online-financial-scams-will-malaysia-follow-suit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港瑜伽球谋杀案：前教授最早将于周二接受判决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294664/hong-kong-yoga-ball-murder-case-ex-professor-face-ruling-early-tuesday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.14 14:25在许金顺案重审期间，包括瑜伽球在内的证据正在法庭上移交。照片：Dickson Lee
马来西亚麻醉师 Khaw Kim Sun 预计最早将于周二得知他是否因十年前涉嫌用充满气体的瑜伽球杀死妻子和女儿而不得不重返香港监狱。高等法院副法官 Brian Keith 于周二上午 11 点 33 分派了一个由七名陪审员组成的陪审团进行审议，此前对 60 岁的 Khaw 进行了为期 41 天的重审。Khaw 涉嫌于 2015 年 5 月 22 日将一个装满致命气体的瑜伽球放在一辆 Mini Cooper 的后备箱里，杀死了他的妻子 Wong Siew Fing（47 岁）和他们的第二个孩子 Lily Khaw Li Ling（16 岁）。两人因车内一氧化碳中毒死亡。Khaw 在 2018 年的一审中被判两项谋杀罪名成立，但他在随后的几年向上级法院提出上诉。该案最终于 2023 年进入终审法院，终审法院裁定审判法官误导了陪审团。该案随后被送回高等法院重审。Khaw 被指控购买一氧化碳，蓄意谋杀其分居的妻子。检察官称，许教授以医学研究为借口，解释他持有致命气体。许教授为自己辩护时表示，对一氧化碳中毒的兔子进行复苏的实验是更广泛研究的一部分，旨在确定致命气体中毒患者是否应减少吸入的氧气，以避免造成更广泛的细胞损伤。该教授还表示，他位于西贡的三层住宅长期存在虫害问题，这促使他从办公室带了两个装满一氧化碳的瑜伽球，因为他打算用这种致命气体消灭从花园里爬出来的鼩鼱。他补充说，他告诉过女儿不要碰瑜伽球。法官要求陪审团考虑许教授是否在谋杀案发生的前一天晚上将气体带回家，以及他的女儿是否被告知。2018 年，许金山在被押送至高等法院时用书遮住脸。照片：Edward WongKeith 法官总结了涉嫌谋杀案当天发生的事情的时间线，并要求小组考虑许金山是否有不在场证明的重要性。5 月 22 日，许金山说他下午 1 点之前离开家前往中文大学参加研讨会，并于下午 4 点前往威尔士亲王医院接受手术。Mini Cooper 钥匙的记录表明，Wong 开车下午 2 点 18 分，黄某将瑜伽球放在车内。其他证据表明，球中的气体必须在黄某将车停在路边前 15 到 20 分钟内挤入车内，否则其浓度不足以对人体造成严重影响。法官指示陪审团考虑许文强的论点，即如果他确实打算策划谋杀，他是否可以留下痕迹让人们识别他是一氧化碳的买家。陪审团还被要求思考他的妻子和女儿是否是把瑜伽球放在汽车后备箱的人。法官基思告诉陪审团使用排除法来处理大量证据，引用了经典虚构侦探福尔摩斯的一句话：“当你排除了所有不可能的因素后，剩下的，无论多么不可思议，都一定是真相。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294664/hong-kong-yoga-ball-murder-case-ex-professor-face-ruling-early-tuesday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶野火引发 2028 年奥运会争议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294669/devastating-los-angeles-wildfires-prompt-2028-olympics-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294669/devastating-los-angeles-wildfires-prompt-2028-olympics-debate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国正在推进其大型赌场计划——他信全力支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294658/thailand-pushing-ahead-it-grand-casino-plans-and-thaksins-all-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294658/thailand-pushing-ahead-it-grand-casino-plans-and-thaksins-all-it?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本社交媒体侦探发现一名丰满角色扮演者在网上炫耀摩托车后被盗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3293750/japan-social-media-sleuths-find-stolen-motorbike-after-buxom-cosplayer-flaunts-it-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.14 14:00日本的社交媒体侦探帮助一对夫妇找到了他们被盗的摩托车，此前一名丰满的角色扮演者在网上炫耀了这辆被盗的摩托车。图片来源：SCMP composite/X日本社交媒体侦探逮捕了一名偷摩托车并在网上炫耀摩托车照片的角色扮演者。人们得知这名“女”窃贼原来是一名 39 岁的胖男人后也感到震惊。这起离奇事件的起因是摩托车主人 @chanmn__12 的妻子发帖称，他们心爱的铃木 TL1000R（一款已停产的经典赛车）于 12 月 30 日被盗。这辆摩托车在二手市场上的售价约为 110 万日元（7,000 美元）。车主 @nyankoya85 表示，很难找到状况如此良好的二手车型。被盗自行车的主人表示，很难找到状况如此良好的二手自行车。照片：X/@chanmn__12她说，她的丈夫前一天晚上把自行车停在了爱知县新城市。第二天早上，摩托车被找到了。车主发布了车辆的规格和车牌号，请求帮助寻找。该帖子吸引了超过 1400 万次浏览量和 1400 次转发。好消息在不到 24 小时内传来，网络侦探发现，在某社交媒体平台上拥有 2000 多名粉丝的角色扮演者 @SakuraVictoria_ 于 12 月 31 日发布了同一款摩托车的照片。该人后来删除了该帖子，他说，在想要 15 年之后，他们终于拥有了一辆铃木 TL1000R，他们欣喜若狂。一些人认为该帖子可疑，因为有人拍下了摩托车被放进面包车的照片。车主立刻认出了它，因为他亲自为它更换了轮胎，轮胎的花纹很独特。车主的妻子说，他们立即向警方报案。 2025 年的第一天，据报道，一名来自滨松（距离新城市一小时车程的另一个爱知县城市）的 39 岁男子因在一栋住宅楼的停车场偷窃摩托车而向警方自首。小偷原来是一名乔装打扮成女人的角色扮演男子。图片来源：Shutterstock原来，这名扮成丰满女性动画人物的 coser 实际上是男性。该男子承认了自己的罪行，并表示“对受害者表示抱歉”。但车主表示不会原谅小偷，因为他在偷车时“弄坏了方向盘锁”，并且在小偷被捕后拒绝与他见面。这名 coser 的账户现已被锁定，他的帖子也被隐藏。“这个小偷太蠢了，在网上炫耀偷来的东西，”一位网友说。“丢失的东西能在大年初一找回，真是太好了。这是一个幸运的征兆，”另一位网友说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3293750/japan-social-media-sleuths-find-stolen-motorbike-after-buxom-cosplayer-flaunts-it-online?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：中国能量武器在试验中发射了数千次类似核爆炸并幸存下来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294077/chinas-energy-weapon-fires-thousands-nuclear-blasts-tests-and-survives-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.14 14:00高功率微波（HPM）武器使用定向能打击目标。现在中国科学家已经开发出一种结构紧凑、能够进行极高功率攻击的武器。图片来源：Shutterstock中国已经克服了在紧凑但威力极大的定向能武器研发中遇到的重大技术障碍，这可能会改变现代战争的格局。这种高功率微波 (HPM) 武器——仍在实验室测试中，尚未准备好立即部署到战场——能够产生强度堪比核爆炸的电磁脉冲，可以破坏甚至摧毁敌方武器系统内的电子元件。美国军方已宣布今年计划在印度-太平洋地区部署 HPM 武器，目标是中国卫星。这些武器采用传统的碟形天线，需要不断旋转才能攻击不同的目标。据参与该项目的研究人员介绍，中国新武器采用相控阵传输技术，“精确聚焦能量，增加有效射程和毁伤效果，实现对多个目标的同时攻击”。这种武器曾被认为是不可能的，因为它产生的脉冲可能会自我毁灭。这种中国能量武器产生的电磁波总功率可以达到甚至超过1千兆瓦。它产生的旋转电磁波需要精确转换成更稳定的状态，并均匀分布到相控阵天线的八个独立通道上。在一个家用落地扇大小的功率分配器内，电场强度超过8万伏每米——与核武器爆炸产生的电磁脉冲相当。如此高强度的电磁辐射极难分离，极易造成设备损坏。迄今为止，尚无关于千兆瓦功率级相控阵传输的公开报道。现在，由长沙国防科技大学和西安西北核技术研究所组成的联合研究团队已经攻克这一长期存在的工程难题。在测试中，中国的千兆瓦功率微波武器显示它可以承受数千次类似核爆炸的冲击。图片来源：国防科技大学他们研制的高性能功率分配器经受住了超过 5,000 次全功率脉冲发射的冲击，没有出现任何“尾部侵蚀”或其他击穿痕迹，波形在整个测试过程中保持不变，这是微波技术专家胡祥刚领导的团队在 12 月发表在中国学术期刊《高功率激光与粒子束》上的一篇同行评议论文中写道的。胡和他的同事补充说，这种八路功率分配器的工作效率达到了 96.6%，其功率容量阈值上限可能远远超过 1GW，满足军方对 HPM 相控阵天线对高功率容量和传输效率的要求。该武器在测试中还展示了其发射 Ku 波段电磁脉冲的能力，这是 Starlink 等通信卫星的主要工作频段之一。Starlink 卫星拥有大型天线来接收来自地面的微弱信号，并使用大量商用级电子元件。一些中国航天专家表示，为了降低成本，一些元件可能不符合军用标准，以对潜在攻击进行额外加固。鉴于星链在俄乌战争中的突出作用，中国军方正在积极寻求开发量身定制的反卫星武器。根据中国科学家的计算，千兆瓦级能量武器不仅可以瞄准无人机，还可以瞄准低地球轨道上的卫星。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294077/chinas-energy-weapon-fires-thousands-nuclear-blasts-tests-and-survives-study?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>启德脚手架倒塌事故后香港当局将进行全市范围检查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3294662/hong-kong-authorities-conduct-citywide-inspections-after-kai-tak-scaffolding-collapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.14 14:02蓝田一辆挖土机滚下斜坡，撞上隔音屏障及一辆垃圾车，导致三名工人受伤。照片：Eugene Lee香港劳工部长表示，香港当局将在全市范围内检查大型脚手架项目，以确保安全。此前，启德一建筑地盘的竹结构倒塌，导致 11 名工人受伤。劳工及福利局局长孙玉汉于周二做出这一承诺。几个小时后，蓝田一建筑地盘又发生一起工业事故。当时，一台挖土机从斜坡上滚下，撞上隔音屏障和垃圾车，造成三人受伤。周二午夜，孙玉汉在社交媒体上表示，他对周一下午在启德发生的事故非常担忧，那里正在兴建一所新医院。“我向受伤工人表示最深切的哀悼，并祝他们早日康复。劳工处立即派员到现场调查，并发出六张停工通知书，要求停止脚手架工作，”他写道。部长补充说，该部门将调查事故原因，追究相关方的法律责任，并提出改进措施。“如果在调查过程中发现任何违规行为，[责任方]将依法处理，”他说。孙文斌指出，该部门将在香港各地对大型脚手架项目进行检查，以确保所有工人的安全和保护。这个竹结构建筑长 60 米，宽 20 米（197 英尺，高 66 英尺），于周一下午 4 点左右倒塌。意外导致七男四女受伤。截至周二上午十一时，其中六人仍在医院接受治疗，一人情况危急，其余人情况稳定。港九竹棚工会（东景）主席何秉德表示，他怀疑意外可能与拆除横木有关。横木是用来支撑棚架地板的水平金属片。他在周二接受电台节目采访时表示：“无论棚架是什么材料，搭建棚架都必须有横木。如果横木被拆除，结构也会塌陷。”何先生表示，负责不同工序的工人拆除横木是很常见的事。他解释道，所有在外墙工作的工人都要使用棚架，包括抹灰工、油漆工，以及安装窗帘、墙壁或空调的工人。不过，如果这些部件妨碍了他们的特定程序，这些工人可能会调整或移除搁脚木。医院管理局位于启德承昌路的新医院工地。照片：Jelly Tse何先生质疑政府进行全市检查的有效性：“如果政府只是看一下脚手架，它无法发现是否有任何问题。 他补充说，获授权检查的人也无法24小时监督工地。何建议采取更有针对性的方法，让检查人员检查拆除横木后，结构是否仍然安全坚固。工业意外伤亡权益协会总干事费萧倩文在同一电台节目中表示，有工人声称脚手架可能被铲车撞到，但她认为这个解释并不可信。她补充说，其他工人则抱怨脚手架可能超载，或横木被移走。萧倩文呼吁当局调查事故原因。与此同时，蓝田的意外导致连德道近康华苑路段封闭。九巴16、16M、16X、214、613及城巴A26等6条巴士路线亦须改道。运输署建议驾驶人士改用其他路线。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3294662/hong-kong-authorities-conduct-citywide-inspections-after-kai-tak-scaffolding-collapse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非矿井被困数月 至少 100 名非法矿工死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3294657/least-100-illegal-miners-dead-after-being-trapped-months-south-africa-mine-group?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3294657/least-100-illegal-miners-dead-after-being-trapped-months-south-africa-mine-group?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人如何防范东南亚求职骗案？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294604/how-can-hongkongers-protect-themselves-southeast-asian-job-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294604/how-can-hongkongers-protect-themselves-southeast-asian-job-scams?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯指责乌克兰因涉嫌袭击管道而实施“能源恐怖主义”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294652/russia-accuses-ukraine-energy-terrorism-over-alleged-pipeline-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294652/russia-accuses-ukraine-energy-terrorism-over-alleged-pipeline-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将把湾仔三座塔楼重建为会议中心：市领导</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3294649/hong-kong-will-redevelop-3-towers-wan-chai-convention-centre-city-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.14 12:42湾仔入境事务大楼。照片：Antony Dickson香港特首李家超表示，尽管将把前特首办公室迁至其中一栋大楼，以“节省政府资金”，但李家超表示，他的政府将“按计划”将湾仔的三座大楼重建为会议展览中心的新翼。在香港财政司司长陈茂波建议将基础设施项目列为优先事项以控制政府支出后，李家超周二还重申了未来几年每年平均在公共工程上花费 900 亿港元（116 亿美元）的承诺。前特首林郑月娥的办公室早些时候证实了《南华早报》周日的独家报道，称她的办公室将迁至入境事务大楼至少三年。该大楼是湾仔政府合署大楼的三座建筑之一，原定于 2027 年底腾空。它将重建为一个新的综合体，将增加到 2034 年，湾仔将拥有 30,000 平方米（322,917 平方英尺）的建筑面积，用于举办会议和贸易展览，以及提供约 500 间酒店客房。李家超周二在行政会议（香港决策机构）每周会议前的新闻发布会上强调，“湾仔重建计划将按计划进行”。“但政府必须善用资源，因此在重建计划进行的同时，我们应该充分利用已经腾空的建筑物，”他说道。“这就是为什么我们现在正在翻新那里的[办公室]，以便让前任行政长官搬进来。这将节省政府资金，并确保政府资源得到妥善利用。”林郑月娥的办公室目前位于金钟太古广场一座，每年的租金为纳税人 567 万港元。她的办公室将迁往入境事务大楼 23 楼，因为现行租约将于 5 月到期。新址的装修工程正在进行中。前特首林郑月娥的办公室目前位于金钟太古广场一座。照片：Nora Tam这位前特首周一表示，她对办公室搬迁后节省的经常性租金成本表示欢迎。早前有消息称，该办公室曾由入境事务处处长使用。为配合重建计划，入境事务处去年六月将总部由湾仔迁往将军澳。面对本财政年度预计近 1,000 亿港元的赤字，财政司司长陈茂波此前曾表示，政府将优先考虑某些公共工程项目。李家超周二重申，尽管财政拮据，当局仍承诺每年平均花费 900 亿港元用于基本工程。“这将确保，首先，基础设施项目将得以推进。北都会区将优先考虑，并划拨土地专门用于住房和工业发展，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3294649/hong-kong-will-redevelop-3-towers-wan-chai-convention-centre-city-leader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港双胞胎大熊猫宝宝将于二月与公众见面：约翰·李</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294650/hong-kongs-baby-panda-twins-meet-public-february-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.14 12:43“弟弟”（左）和“姐姐”。照片：海洋公园香港特首确认，香港大熊猫双胞胎幼崽将于二月与公众见面。香港特首李家超周二表示，大熊猫盈盈所生的“姐姐”和“弟弟”将在农历新年后准备在海洋公园的家中迎接游客。李家超在每周行政会议前的新闻发布会上表示：“一对大熊猫幼崽约六个月大，将于二月与公众见面。”本月初，文化体育旅游局局长罗淑佩表示，熊猫宝宝可能在农历新年后与公众见面。首席执行官约翰·李 (John Lee) 表示，这对双胞胎幼崽还不到六个月大。图片：新阳海洋公园主席庞建义亦暗示，期待已久的熊猫宝宝将于12月与公众见面。他补充说：“我个人希望它们能在农历新年后，比如元宵节时，与大家见面。”他指的是农历新年庆祝活动的最后一天，即2月12日。“姐姐”和“弟弟”于8月15日出生，19岁的盈盈是世界上首次养育大熊猫年龄最大的人。罗表示，虽然居民已经习惯用昵称来称呼大熊猫宝宝，但正式命名过程应谨慎处理，同时尊重四川成都国家大熊猫繁育研究基地的意见。目前，公园共有六只大熊猫，包括盈盈、乐乐和它们的两只幼崽“姐姐”和“弟弟”，以及北京赠送的两只刚抵达的成年大熊猫安安和可可。安安和可可的到来距北京在 7 月 1 日宣布赠送两只大熊猫仅一个月，当天是香港回归中国 27 周年纪念日。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294650/hong-kongs-baby-panda-twins-meet-public-february-john-lee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>