<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2025 09:14:29 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中居昌宏性丑闻让日本娱乐业陷入危机</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3295305/masahiro-nakai-sex-scandal-puts-japans-entertainment-industry-crosshairs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3295305/masahiro-nakai-sex-scandal-puts-japans-entertainment-industry-crosshairs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新冠疫情限制措施实施后，香港特殊儿童仍难以行走和说话</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3295365/hong-kong-kids-special-needs-still-struggling-walk-talk-after-covid-curbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3295365/hong-kong-kids-special-needs-still-struggling-walk-talk-after-covid-curbs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新冠疫情：五年后</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/series/3295357/covid-19-hong-kong-5-years-later?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.19 15:08摄影：曾志伟]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/series/3295357/covid-19-hong-kong-5-years-later?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国极右翼德国选择党对包豪斯建筑发起文化战争，引来谴责和质疑</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3295297/culture-war-against-bauhaus-architecture-german-far-right-afd-draws-rebukes-disbelief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3295297/culture-war-against-bauhaus-architecture-german-far-right-afd-draws-rebukes-disbelief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奇异的农历新年礼物——假发、红色内衣、牲畜、甘蔗棒以求好运</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3294288/bizarre-lunar-new-year-gifts-wigs-red-underwear-livestock-sugar-cane-sticks-luck?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.19 14:00《华盛顿邮报》盘点了中国公司送给员工的一些最奇怪的农历新年礼物。图片：SCMP 合成/Shutterstock据报道，中国科技巨头腾讯在腊八节向员工赠送巨型甘蔗作为礼物，腊八节是标志着农历新年开始的狂欢日。在线视频片段显示，员工们在富丽堂皇的办公楼里每人手拿一根甘蔗，等待工人剥皮和切割。据报道，这家总部位于深圳的科技巨头赠送这份礼物作为新年祝福，因为粤语成语“点果禄则”的字面意思是“比甘蔗更直”，意思是“一切都好”。科技巨头腾讯向员工赠送甘蔗。图片来源：Shutterstock1 月 29 日是蛇年，许多中国公司都为员工准备了春节礼物。《华盛顿邮报》汇集了一些送给员工的最不寻常和最奇怪的礼物。一些人在网上发帖称，公司送给他们红色内衣作为农历新年礼物。传统上认为，在所谓的本命年穿红色内衣、袜子和腰带会给人带来好运，也就是说，每 12 年，当生肖与出生年份的生肖相匹配时，就会带来好运。在中国文化中，红色被认为是幸运的颜色，尤其是在新年。图片来源：Shutterstock即使不是自己的生肖年份，许多人也喜欢在农历新年期间穿红色衣服，因为人们普遍认为红色是吉祥的颜色。据界面新闻报道，中国一家文化产品公司向 90 后员工赠送假发作为农历新年礼物。有人说这是一个残酷的玩笑，因为员工们由于工作压力大，年纪轻轻就脱发了。该公司表示，因为假发的中文名称中包含“发”字，意思是“发大财”，所以这份礼物是一种祝福。中国一家公司给员工配发假发，一些人认为此举是一个残酷的玩笑。图片来源：Shutterstock新年礼物中收到食用油、大米等日常必需品并不罕见，但牲畜则将事情提升到了一个全新的水平。每年农历新年期间，有些人说他们会从雇主那里收到活鸡、鸭甚至羊。在中国古代，民间有一种说法，在农历十二月二十七日杀鸡会给来年带来好运。吉祥牲畜：一些公司认为，给员工赠送活体农场动物是一种吉利的礼物。照片：Shutterstock在贫困的农村家庭中，每年一次将家中饲养的牲畜宰杀，作为盛宴也是很常见的事。在现代中国家庭中，由于无需宰杀牲畜，因此礼物已成为一种负担。“我们把新年礼物当作宠物养着。小鸡后来甚至还下蛋了，”一位在线观察者说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3294288/bizarre-lunar-new-year-gifts-wigs-red-underwear-livestock-sugar-cane-sticks-luck?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>职业教育困境成为中国高科技产业发展的障碍</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3295309/vocational-education-woes-hurdle-chinas-hi-tech-industry-ambitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3295309/vocational-education-woes-hurdle-chinas-hi-tech-industry-ambitions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾紧张局势持续，解放军进行今年首次南海巡逻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3295368/pla-carries-out-first-south-china-sea-patrol-year-philippine-tensions-continue?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.19 14:02中国去年全年都在该地区进行常态化巡航。图片：新华社在与菲律宾就这一具有战略重要性的海域持续紧张局势的背景下，中国军队在南海进行了为期两天的联合战备巡逻。中国人民解放军南部战区表示，其海军和空军已于周五和周六在该海域巡逻。“巡逻旨在维护南海地区的和平与稳定，任何扰乱南海的军事活动都完全受到控制，”该声明表示，但没有提供进一步的细节。这是今年的第一次巡逻，恰逢菲律宾和美国军队的联合海空演习。演习是在唐纳德·特朗普周一返回白宫前几天举行的。近年来，中国军队和海警加强了在有争议海域的活动，特朗普的第二任期可能会使与菲律宾的紧张局势进一步加剧。北京和周四，中国外交部副部长陈晓东与菲律宾外长玛丽亚·特蕾莎·拉扎罗举行会晤，会晤后，马尼拉同意继续就解决领土争端进行谈判。但中国也批评马尼拉的“挑衅”行为，指责其试图“炒作”争端。菲律宾目前正在升级中业岛的基础设施，包括一条飞机跑道，中业岛是菲律宾在有争议的南沙群岛上唯一有人居住的前哨。与此同时，马尼拉抗议中国海警“升级和挑衅”的活动，包括中国最大的海警船出现在黄岩岛附近海域。马尼拉表示，这艘 12,000 吨的“怪物船”、其他海警船和一架海军直升机已进入其专属经济区，并要求中国撤回其船只。去年，解放军和海警定期在南沙群岛进行巡逻。 这些举措包括：2 月份在马尼拉增加其最北部省份巴丹群岛（距离台湾不到 200 公里（120 英里））的军队后进行的巡逻；4 月份在菲律宾、美国、日本和澳大利亚举行联合演习的同一天进行的一次巡逻。11 月，解放军在斯卡伯勒浅滩（中国称为黄岩岛，菲律宾称为帕纳塔格浅滩）周围的海域和空域进行巡逻，此前双方都加强了对该岛礁的主权主张。中国国家南海研究院院长吴士存认为，中国今年将在有争议的海域面临更多挑战，并补充说，随着与菲律宾的紧张局势可能进一步加剧，发生不可预见的事件或冲突的风险可能会增加。吴士存还警告说，该地区的不确定性正在增加，并表示，尽管美国会继续利用南海问题遏制中国、制造不和，但在特朗普的领导下，这种手段会有所改变。他还表示，另一个对立的声索国越南会继续进行填海造地工程，加紧在其控制的岛礁上部署武器和建设基础设施。“但仍有机会调整对话与合作的方向，”他在一篇分析文章中写道。“中国和其他争端国家可以通过双边磋商来管控分歧，推进《南海行为准则》（中国与东盟正在谈判的主题），探讨海上合作与共同开发。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3295368/pla-carries-out-first-south-china-sea-patrol-year-philippine-tensions-continue?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列内塔尼亚胡再次警告，加沙停火将推迟，直到哈马斯提供人质名单</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295369/israels-netanyahu-warns-gaza-ceasefire-delay-until-hamas-provides-hostage-name-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295369/israels-netanyahu-warns-gaza-ceasefire-delay-until-hamas-provides-hostage-name-list?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登即将离任的联合国特使琳达·托马斯-格林菲尔德警告特朗普回归后中国将崛起</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295367/bidens-departing-un-envoy-linda-thomas-greenfield-warns-chinas-rise-trumps-return?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295367/bidens-departing-un-envoy-linda-thomas-greenfield-warns-chinas-rise-trumps-return?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港流感季节预计在 2 月达到高峰，已确认 15 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295364/hong-kong-flu-season-expected-peak-february-15-deaths-confirmed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.19 12:23油麻地伊利沙伯医院急诊室的屏幕显示流感警报。图片：Nora Tam香港呼吸系统疾病专家预测，香港冬季流感季节将在2月初达到高峰，1月第二周将有15人被证实死于流感。香港中文大学呼吸系统医学教授许树昌呼吁更多居民接种流感疫苗，因为各年龄组的疫苗接种率低于理想水平，50至64岁的人群中只有20％接种了疫苗。许树昌周日在一档电台节目中表示：“今年冬季流感季节已于第二周开始，通常需时四至六周才能达到高峰。”他补充说，在2月高峰之后，流感季节还需要六至八周才能消退。据卫生署统计，1月5日至11日，香港共有37名成人入住深切治疗部并被证实感染流感其中15人死亡，25名感染者未接种2024-25年度季节性流感疫苗。许志永表示，与此同时，公立医院流感相关个案的入院率不断上升，大部分为5岁或以下儿童。他说：“每1万名0至5岁儿童中，就有1.93人感染流感。”许志永表示，各年龄组别的理想疫苗接种覆盖率为70%至80%，但香港已落后。许志永表示，截至上月底，50至64岁年龄组的覆盖率仅为20%，而5岁或以下儿童的覆盖率为48%，65岁或以上的老年人的覆盖率为45%。儿童的覆盖率最高6至12岁之间的儿童，占70％以上。香港中文大学呼吸内科教授许树勋呼吁，在疫苗接种率较低的情况下，更多居民接种流感疫苗。 许志永表示，北半球大部分地区流感个案持续上升，而在日本、韩国、新加坡和欧美等国家，大部分个案则为甲型H1N1流感病毒。他补充说，香港居民可能在早前假期到上述国家旅游时感染流感，并将病毒带回香港。许志永指出，去年香港最初是H3N2甲型流感病毒开始蔓延，其后2月爆发H1N1，导致流感高峰期持续近半年。“今年的情况很难估计，但同样情况发生的可能性仍然存在，”他说。“流感疫苗仍然是最有效的方法。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295364/hong-kong-flu-season-expected-peak-february-15-deaths-confirmed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯“凶恶”袭击导致乌克兰境内 6 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295366/heinous-russian-strike-kill-6-across-ukraine-retaliation-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.19 12:432025 年 1 月 18 日，乌克兰基辅，一名乌克兰军人在俄罗斯导弹袭击后收集证据。照片：美联社乌克兰领导人称，俄罗斯导弹袭击乌克兰首都周六造成三人死亡，称这是一次“令人发指”的袭击，而莫斯科则称这是“报复”。乌克兰官员说，俄罗斯的袭击又造成三人死亡俄罗斯经常对基辅发动空袭，但那里很少发生致命袭击，因为首都受到防空系统的严密保护，比该国其他地区更能抵御袭击。乌克兰总统泽连斯基呼吁世界加大对克里姆林宫的压力，迫使其结束近三年的入侵。市政府官员说，受害者是两名男子，分别为 43 岁和 25 岁，以及一名 41 岁的妇女。基辅的记者报道说，看到一栋多层建筑的窗户被炸碎，碎片散落在街道对面，洪水泛滥，受损的麦当劳门店的门面被烧焦。俄罗斯国防部表示，其军队“使用精确制导武器对乌克兰军工设施进行了集体打击，其中包括开发和制造远程制导导弹”。它补充说，对基辅目标的袭击是对乌克兰使用美国提供的 ATACMS 导弹袭击俄罗斯领土的“报复”。乌克兰总统泽连斯基表示，在这场冲突中帮助俄罗斯的任何人都必须受到压力 照片：法新社泽连斯基说，至少有 3 人死亡，3 人受伤，他下调了早前的伤亡人数四。“所有在这场战争中帮助俄罗斯国家的人都必须承受如此大的压力，以至于这种压力不亚于这些袭击，”泽连斯基在社交媒体上说。周六晚些时候，泽连斯基在晚间讲话中指出，袭击是由弹道导弹进行的。“我们一直在努力确保乌克兰拥有更多的防空系统——现代系统——能够拦截这些类型的弹道导弹，”他补充道。乌克兰外交部长安德烈·西比加称这是“令人发指的俄罗斯弹道袭击”，并表示这是“普京想要战争而不是和平的又一证据”。他补充说，“必须迫使俄罗斯总统通过实力——最大的经济和军事压力——接受公正的和平”。乌克兰空军表示，它在一夜之间击落了两枚伊斯坎德尔弹道导弹以及 24 架俄罗斯攻击无人机。它们落在了基辅的谢甫琴基夫斯基区中心地带的一座工业建筑、一个地铁入口和一些住宅建筑遭到破坏，当地供水也暂时中断。在南部城市扎波罗热，该市州长伊万·费多罗夫表示，俄罗斯的袭击造成 1 人死亡，11 人受伤。他称，这是“在所有人都在睡觉的时候”对市中心进行的“无耻”袭击。乌克兰称，击落了两枚俄罗斯伊斯坎德尔-M 短程弹道导弹。图片来源：俄罗斯国防部新闻服务/美联社另外，赫尔松州南部地区州长奥列克桑德·普罗库金 (Oleksandr Prokudin) 报告称，在对别雷斯拉夫 (Beryslav) 的迫击炮袭击中，有两人丧生。这些最新的袭击发生在冲突的关键时刻。在美国当选总统唐纳德·特朗普周一就职之前，双方都在寻求在冲突中占据上风。俄罗斯周六声称，其军队已经占领了顿涅茨克东部地区的两个村庄——弗雷米夫卡 (Vremivka) 和彼得罗巴甫利夫卡 (Petropavlivka)，其军队在那里已经推进了数月。乌克兰对俄罗斯能源和军事设施发动了一波袭击，包括前线后方数百公里的地点。其 GUR 军事情报部门表示，乌克兰无人机在 2019 年 11 月 23 日凌晨袭击了俄罗斯图拉地区的一个油库。星期六。此前，该地区的俄罗斯州长在一次乌克兰无人机袭击后报告称，该地区一处工业基地的油箱发生火灾。在邻近的卡卢加州，官员们还报告称，在一次乌克兰无人机袭击后，一处工业基地（显然是另一个油库）发生火灾。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295366/heinous-russian-strike-kill-6-across-ukraine-retaliation-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼日利亚油罐车爆炸造成至少 70 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3295363/nigeria-fuel-tanker-truck-blast-kills-least-70-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.19 11:552025 年 1 月 18 日，尼日利亚国家紧急事务管理局官员和成员在调查一辆油罐车的残骸。照片：EPA-EFE尼日利亚国家紧急事务管理局称，周六，尼日利亚北部一辆油罐车翻车，燃油泄漏并发生爆炸，造成至少 70 人死亡，多人受伤。尼日尔州发生的这起事故是在尼日尔州发生类似爆炸之后发生的。去年 10 月，吉加瓦州的一起火灾造成 147 人死亡，是尼日利亚历史上最严重的悲剧之一。“截至本报告，已找到 70 多具尸体，56 人受伤，15 多家商店被毁，”国家紧急事务管理局在一份声明中表示。“伤者已被送往医院接受治疗，对死者的恢复工作仍在进行中。”一名目击者称，居民和官员正在挖坟墓，准备在周六晚上按照伊斯兰仪式埋葬遇难者。尼日尔是非洲人口最多的国家，居民以穆斯林为主。此前，尼日尔州联邦道路安全队分区指挥官 Kumar Tsukwam 表示，大多数受害者都是贫困的当地居民，他们在卡车翻车后冲过去捡起溢出的汽油。2025 年 1 月 18 日，尼日利亚当地人站在爆炸的油罐车残骸旁。照片：EPA-EFE“一大群人们聚集在一起舀燃料，尽管大家齐心协力阻止他们，”Tsukwam 在一份声明中说。Tsukwam 表示，消防员已成功扑灭大火。此类事故在非洲最大的石油生产国已变得很常见，造成数十人死亡，该国正面临一代人以来最严重的生活成本危机。自总统博拉·蒂努布 (Bola Tinubu) 于 2023 年 5 月上任并取消了数十年的补贴以来，尼日利亚的汽油价格飙升了 400% 以上。尼日尔州州长发言人博洛吉·易卜拉欣 (Bologi Ibrahim) 表示，当油罐车发生事故时，居民应优先考虑自己的安全。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3295363/nigeria-fuel-tanker-truck-blast-kills-least-70-people?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾争取联合国安理会席位对中国意味着什么</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3295256/what-philippines-bid-un-security-council-seat-means-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3295256/what-philippines-bid-un-security-council-seat-means-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚承担东盟责任但降低对缅甸、南海问题的期望</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295359/malaysia-takes-asean-mantle-tempers-expectations-myanmar-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.19 11:22马来西亚吉打州兰卡威岛外交部长会议前，会场上展示了东盟徽标。图片：EPA-EFE东南亚各国外交部长将于周日在马来西亚举行闭门会议，马来西亚将举行其作为区域集团东盟主席国的首次会议，而缅甸内战和南海对峙的局势正在加剧。马来西亚将担任东南亚国家联盟 (Aeean) 的轮值主席国，而该联盟正与北京在南海的强硬态度以及东盟与缅甸的和平进程步履蹒跚作斗争，缅甸执政军方计划今年举行大选。马来西亚致力于解决地区问题，但一位高级官员表示，对缅甸的期望以及东盟与中国就南海行为准则进行谈判的进展应该慎重。马来西亚外交部秘书长 Amran Mohamed Zin 在兰卡威会议前的新闻发布会上表示：“说我们会立即找到解决方案将是非常雄心勃勃的。”岛。2025 年 1 月 18 日星期六，东盟标志在马来西亚兰卡威岛举行的东盟外交部长务虚会的一家酒店中展示。照片：美联社自 2021 年初缅甸军方推翻民选文职政府以来，缅甸一直处于动荡之中，引发了民主抗议活动，演变成一场不断扩大的武装叛乱，占领了缅甸大片地区。缅甸是一个多极化国家。尽管缅甸军政府在多个战线上遭受重创，经济陷入困境，数十个政党被取缔，但军政府仍在推动今年举行选举，批评人士普遍嘲笑这是一场骗局，目的是通过代理人让军方继续掌权。东盟迄今未能实施政变数月后公布的“五点共识”和平计划，该计划要求进行对话并结束敌对行动，而且东盟尚未就选举达成共同立场。“每个人都想帮助缅甸......在马来西亚担任主席国期间，双方已经进行了接触，并将继续进行，”阿姆兰说。阿姆兰说，每个东盟成员国都应发挥作用，确保南海成为“和平与贸易之海”。他补充说，在与中国制定行为准则方面已取得初步进展，中国声称对大部分战略水道拥有主权。中国海是每年约 3 万亿美元海上贸易的通道，过去两年来，东盟成员国菲律宾与中国（该地区贸易和投资的主要来源）在此海域发生激烈对峙。越南和马来西亚也对中国船只在其专属经济区内的行为提出抗议，而北京方面则表示，这些船只在其领土上合法作业。菲律宾外交部长周六表示，现在是时候开始就这项旷日持久的规则的棘手“里程碑问题”进行谈判了，包括其范围以及是否具有法律约束力。地缘政治研究公司 Viewfinder Global Affairs 董事总经理阿迪布·扎尔卡普利 (Adib Zalkapli) 表示，马来西亚有推动缅甸问题政治解决的政治意愿，但在马来西亚担任主席国期间，南海规则不太可能取得具体进展。“这仍然是一个声索国必须管理和遏制的问题，以确保它不会不必要地升级，”阿迪布说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295359/malaysia-takes-asean-mantle-tempers-expectations-myanmar-south-china-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新冠疫情粉碎了排球梦，却让香港人成为道士</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/series/3295344/covid-dashed-volleyball-dreams-led-hongkonger-become-taoist-priest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/series/3295344/covid-dashed-volleyball-dreams-led-hongkonger-become-taoist-priest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>