<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2024 09:17:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国国家主席习近平访问台湾岛，此前解放军演习模拟封锁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282578/chinese-president-xi-visits-taiwan-facing-island-after-pla-drills-simulate-blockade?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.16 16:18中国国家主席习近平周二下午在福建省东山县视察时向群众发表讲话。图片来源：新华社在解放军结束环台大规模军事演习的第二天，中国国家主席习近平视察了海峡对岸的一个沿海岛屿。据国家电视台 CCTV 报道，习近平周二下午视察了福建省东山县。这个面朝台湾的岛县过去曾是解放军的常规演习基地。据 CCTV 周三报道，习近平视察了乡村振兴、继承共产党的革命传统和保护文化遗产的工作。但报道没有说明习近平从哪里开始福建之行，也没有说明他何时离开福建。习近平在国内的大多数视察通常会在解放军的一个当地师停留。但目前尚不清楚他这次是否这样做了或计划这样做。周一晚上，解放军结束了为期 13 小时的围台演习，模拟封锁。此次演习名为“联合利剑-2024B”，重点演习海空战备巡逻和封锁主要港口的能力。作为演习的一部分，解放军海军航空母舰辽宁号也驶往台湾东部一个战略要地，国家媒体发布了战斗机在黑暗中从军舰上起飞的画面。北京表示，演习是对台独势力的“威慑”。此次演习是在台湾领导人赖清德发表“双十”讲话四天后举行的，讲话旨在纪念中华民国（台湾的正式名称）成立 113 周年。赖清德重申，海峡两岸“互不从属”，北京“无权”代表台湾。北京认为台湾是中国的一部分，必要时将使用武力统一。包括台湾的主要支持者美国在内的大多数国家都不承认这个自治岛屿是一个独立国家。但华盛顿反对任何以武力夺取台湾的企图，并致力于武装台湾以防卫台湾。1949 年，国民党或国民党 (KMT) 在中国内战中败给共产党后撤退到台湾，自那时起，台湾便开始在 10 月 10 日庆祝重十节。这一天是 1911 年辛亥革命爆发的纪念日，这场革命导致了中华民国在大陆的成立。1953 年，东山成为海峡两岸的主要战场，当时国民党试图夺回解放军控制的岛屿，但没有成功——这是台湾军队进攻大陆的最后一次尝试。据新华社报道，习近平主席周二参观了一座纪念馆，纪念在那场战斗中发挥了重要作用的东山市委书记。解放军曾多次在东山岛及其周边海域进行演习，包括登陆演习，最近一次是在 2019 年，当时解放军越过了台湾海峡敏感的中线。据当地退役军人事务局 8 月份的一篇文章称，解放军经常在东山进行演习，因为东山“地理位置和地形特点独特”，当地政府“集合全县资源”为解放军提供便利习近平主席参观纪念堂，纪念在 1953 年海峡两岸战役中发挥重要作用的东山高级官员。照片：新华社随着最新演习包围台湾，中央军委（北京最高军事决策机构）的官员和解放军高级将领于周一和周二举行了一次高层会议，讨论“军事理论工作”。习近平没有出席会议，但作出指示，呼吁军队现代化据新华社报道，习近平将不断改进军事理论，以适应不断发展的技术和战争。&gt;“中国的安全和发展需求发生了深刻变化，建设强大军队的任务更加紧迫，”习近平说。&gt;据新华社报道，习近平最近一次公开露面是在周一上午，他向10月8日去世的大陆前全国人大主席吴邦国致以最后的敬意。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282578/chinese-president-xi-visits-taiwan-facing-island-after-pla-drills-simulate-blockade?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首李家超施政报告你需要知道的14件事：酒税下调至IPO</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282567/liquor-tax-cut-eased-mortgage-rules-14-takeaways-hong-kong-policy-address?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282567/liquor-tax-cut-eased-mortgage-rules-14-takeaways-hong-kong-policy-address?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟准备应对中国的贸易打击，特朗普对中国加倍下注：你错过的 7 篇电动汽车新闻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3282264/eu-braces-chinese-trade-blows-trump-doubles-down-china-7-ev-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.16 15:18中国和欧盟尚未找到避免在本月底生效前对中国电动汽车征收关税的方法。图片：法新社
我们整理了过去两周对电动和新能源汽车的报道，以帮助您随时了解最新情况。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。在负责解决电动汽车关税争端的中国官员团队被带回北京后，欧盟官员正准备应对一系列报复性贸易行动。全球最大的电动汽车电池制造商宁德时代新能源科技（CATL）在香港启动了一个研发中心，这对香港成为全球创新中心的雄心大有裨益。共和党总统候选人唐纳德·特朗普表示，作为拯救美国汽车业计划的一部分，他将采取措施阻止中国汽车制造商在美国销售汽车。2024 年 6 月，参观者在中国天津举行的 2024 年世界智能博览会上观看新能源跑车。图片来源：新华社今年，中国的电动汽车 (EV) 生产商正在将价格折扣提高到前所未有的水平，以吸引买家。他们以牺牲利润率为代价来提高销量，导致许多公司陷入现金短缺的困境。鸿海精密工业表示，由于全球电动汽车 (EV) 销售放缓，该公司需要数年时间才能建立其新兴的汽车部门，而其使用 Nvidia 芯片制造和销售人工智能 (AI) 服务器的业务却蓬勃发展且增长迅速。香港竞争监管机构在对这一问题表示担忧后表示，电动汽车制造商比亚迪已明确表示，买家可以自由选择其他服务提供商来维修和保养他们的汽车，而不会面临失去终身电池保修的风险。汽车爱好者正在查看比亚迪 Seal 电动车。中国大陆的汽车经销商在黄金周假期期间销售火爆。图片来源：新华社“黄金周”假期期间，电动汽车 (EV) 经销商在大陆的销售火爆，即将结束的政府补贴促使买家加快了决定。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3282264/eu-braces-chinese-trade-blows-trump-doubles-down-china-7-ev-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pritam Singh 案：前新加坡议员 Raeesah Khan 面临第二次弹劾</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282558/pritam-singh-case-ex-singapore-mp-raeesah-khan-faces-second-impeachment-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282558/pritam-singh-case-ex-singapore-mp-raeesah-khan-faces-second-impeachment-bid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国表示反对空袭后，以色列袭击了贝鲁特南部</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282560/israel-strikes-southern-beirut-after-us-says-it-opposes-scope-air-assault?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282560/israel-strikes-southern-beirut-after-us-says-it-opposes-scope-air-assault?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的“哭婚”习俗让女性为逝去的生命高唱离别哀歌</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3282316/china-crying-wedding-custom-sees-women-singing-farewell-laments-life-they-leave-behind?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.16 14:00中国的“哭嫁”习俗是指女人们为即将告别的旧生活唱离别的悲歌。图片来源：SCMP composite/Shutterstock/hunan.gov.cn“哭嫁”传统，即新娘和家人哭泣和唱歌的仪式，在中国重新引起了广泛关注。该传统是土家族、彝族和壮族的习俗，在湖北中部和广东南部等省份很流行，据信起源于中国的战国时期（公元前 476 年 - 公元前 221 年）。当赵国的公主嫁给燕王时，她的母亲伤心地哭了起来，并对女儿的远亲关系表示担忧。“愿你永远不会被送回”，她说，标志着婚礼习俗的开始。仪式通常在婚礼前一周开始。哭新娘仪式可以追溯到许多世纪以前，并不局限于中国。照片：Shutterstock在此期间，新娘可能会断断续续地哭泣，尤其是当亲戚或邻居来访并带来礼物时。新娘的眼泪被视为一种感激之情的表达。在婚礼前一晚，新娘的情绪达到顶峰，并持续到新娘在婚礼当天被带到新家。在彝族，仪式主要有两种形式。第一种是“母女哭”，母亲给予安慰、祝福和建议，女儿则泪流满面地回应。另一种形式是新娘和她的女伴一起哭泣。在中国西南部云南省楚雄彝族自治州的某些地区，这种仪式在婚礼前几天就会发生，新娘的朋友——已婚和未婚——在黄昏时分聚集在一起哭泣和唱歌。如果新娘在婚礼上不哭，她会被视为不知感恩或缺乏适当的教育，她可能会受到母亲的斥责。歌曲和歌词始终是仪式的一部分，无论是传统的还是即兴的由新娘和她的同伴们共同献上祝福。歌词通常包括对父母的感恩、对兄弟姐妹情谊的反思、对无忧无虑的青春岁月的感叹以及对未来婚姻生活的担忧。这一传统在中国中部和南部的农村地区尤为盛行。图片来源：Shutterstock哭嫁仪式的一个重要部分是“骂媒人”，这被视为对传统婚姻约束的象征性抗议。从历史上看，女性在选择伴侣方面几乎没有发言权，因此“骂媒人”为她们提供了一个难得的机会，让她们在结婚前表达不满和发泄沮丧。今天，哭嫁传统在中国某些少数民族中仍然具有重要意义，例如土家族和仡佬族。然而，这种习俗并非中国独有。在印度和巴基斯坦也有类似的习俗，新娘的眼泪被视为孝顺的标志，并被认为有助于婚姻更幸福。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3282316/china-crying-wedding-custom-sees-women-singing-farewell-laments-life-they-leave-behind?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国第一位国王？考古学家在新石器时代墓葬遗址发现超大墓葬</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282556/first-king-china-archaeologists-uncover-extra-large-tomb-neolithic-burial-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.16 14:03中国中部河南省王庄村M27墓葬发掘现场。图片来源：新华社中国考古学家发掘了一座可追溯到 5,000 年前的古墓，他们认为这座古墓比任何类似的发现都要古老，可能属于一位史前国王。这座古墓位于中国中部的河南省，是 2021 年底在永城市县级市王庄村发现的一个墓葬遗址的一部分，自去年以来，该遗址不断有非凡的发现。国家通讯社新华社周一报道称，最新的这座古墓编号为 M27，是一座“超大”建筑，总面积超过 17 平方米（183 平方英尺），有内外棺材。考古学家发现了大量陪葬品，包括 100 多件陶器和近 200 件小玉饰，以及骨器和动物遗骸，如猪下颚，象征着参与此次发掘的首都师范大学历史学院副教授朱光华表示，这一最新发现“表明王庄遗址并非普通的聚落，而是一个史前王国的都城”。该古墓葬群南北长 400 米，东西宽 300 米，面积约 12 万平方米。村民们在整修王庄水塘时，在一个坑边发现了第一座墓葬，里面出土了许多玉环、玉坠、玉盘，还有绿松石饰物、骨镞和陶器。来自河南省文物研究所、首都师范大学考古系、中国社会科学院考古研究所自去年二月起对遗址进行联合发掘。今年该遗址共发现墓葬45座，已发掘27座，出土文物丰富。河南省王庄M27墓出土的一些文物。图片来源：新华社“随葬品的丰富程度与墓葬规模密切相关，这表明当时已经出现了明确的社会等级和阶级划分。”联合考古队队长刘海旺在接受新华社采访时说。刘海旺还说，精美的陶器、石器和玉器“生动地展示了当时的劳动分工和生产力水平”。王庄遗址的墓葬属于新石器时代大汶口文化的中晚期，该文化主要出现在中国中部省份，包括山东、安徽、河南和江苏，年代约为公元前 4300 年至公元前 2500 年。朱建军表示，从器物的类型和风格来看，王庄遗址是中国东西方文化融合的见证。今年 3 月，中国考古学会在北京举行的“2017 年考古与考古进展”学术研讨会上发表了题为《从王庄遗址出土的器物类型和风格看，王庄遗址是中国东西方文化融合的见证》。国家文物局将王庄列入全国“2023年十大考古新发现”之一。另一项重大发现是，考古学家于 4 月中旬宣布，他们发掘了一座距今 2200 年的战国时期大型墓葬，这是楚国同类墓葬中规模最大、“级别最高”的。研究人员推测，这座墓葬可能属于考烈王，他从公元前 262 年至公元前 238 年统治了楚国二十多年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282556/first-king-china-archaeologists-uncover-extra-large-tomb-neolithic-burial-site?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“香港留学品牌”带动学生住房需求</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3282557/studying-hong-kong-brand-boost-demand-student-housing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.16 14:14香港中文大学全景。香港特首李家超承诺将香港打造为国际高等教育中心。照片：易扬文分析人士表示，香港学生公寓有望成为房地产的一个主要领域，到 2028 年，需求预计将超过供应量的三倍以上。特首李家超在周三的施政报告中指出，“留学香港”是政府将香港打造为国际高等教育中心的举措之一。李家超还透露了开发北都会大学城的计划，将面积从之前为该项目分配的 60 公顷扩大到 80 公顷（198 英亩）。该镇的发展概念框架将于2026年上半年公布香港特首还公布了增加学生宿舍供应的措施，鼓励私营部门通过自筹资金和私人举措改建酒店和商业楼宇。高力国际研究主管李凯茜表示：“随着香港继续发展成为国际教育中心，我们预计非本地学生的数量将继续增加。” “我们建议政府仔细评估这些地区的土地使用分配和规划许可，以确保有足够的住房供预期涌入的学生和专业人士居住。”计划放宽建筑改建审批程序“也有望刺激市场供应，缓解目前的短缺，推动这一新兴市场的增长”。该房地产咨询公司表示，鉴于香港正努力成为国际教育中心和顶级人才中心，政府和私营部门必须采取短期和长期解决方案来满足该领域的需求。高力国际估计，到 2028 年，香港将需要 175,000 张学生床位，而预计的供应量为 55,000 张。目前，有 9 个整体私人学生住宿项目，提供 2,848 张床位。明年，预计新增供应量将增加约 2,000 张床位。“这种差异凸显了该领域发展的迫切需求，特别是在本地和国际学生人数不断增长的情况下，”高力国际的李说。 “寻找适合改建的物业仍然是一个挑战，特别是在城市地区，但这也为学生住房市场的投资者和开发商带来了巨大的机会。”她补充说，从长远来看，开发商可能需要采用专用学生宿舍 (PBSA) 作为满足住房需求的更可持续的方法，这种模式已经在伦敦和墨尔本等其他全球教育中心蓬勃发展。另一个可行的选择是“建后出租”模式，该模式将解决学生住房短缺问题，同时吸引机构投资并促进当地经济。“鉴于对租赁物业的强劲需求和最近土地价格的调整，我们建议政府探索专门为学生住房提供‘仅供出租’的开发用地，以便长期增加香港 PBSA 的供应，”高力国际的李说。高力国际还建议政府重新评估北部都会发展的土地用途分配和规划参数，其中包括洪水桥/厦村新发展区的部分地区，牛潭尾和新界北新市镇被保留用于发展高等教育，并指出这可能会产生对学生和人才住宿的需求。与此同时，仲量联行估计，四个新的 PBSA 项目中约 1,600 个床位可能会在明年年底前交付。“PBSA 是一个新兴的房地产领域，过去几年，其市场规模和投资兴趣都经历了显着增长，”仲量联行表示。“我们相信 PBSA 有潜力在未来五年内发展成为香港的主要房地产领域。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3282557/studying-hong-kong-brand-boost-demand-student-housing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国希望通过水税改革解决地方政府债务问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3282549/china-looks-tackle-problems-debt-ridden-local-authorities-water-tax-reforms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.16 13:14三峡大坝的九个泄洪闸口喷涌而出，为来自中国中部湖北省长江上游的洪水腾出更多容量。图片来源：新华社中国财政部周二表示，将从10个省份扩大到全国，自12月1日起实施，旨在为负债累累的地方政府增加收入。财政部表示，这些措施旨在保护水资源，抑制地下水过度开采，缓解日益加剧的供需不平衡，完善税收制度。“所有水资源税收入将分配给地方政府，以增加地方政府的自主财力，拓宽地方税基，适当扩大地方税的管理权限，”财政部表示。不过，这一举措被认为在很大程度上是象征性的，因为地方政府的新增收入估计只有数十亿元人民币，远低于已确认的43.6万亿元人民币（6.1万亿美元）和猜测的数万亿元人民币的所谓隐性债务。然而，此举标志着中国政府进一步意图帮助恢复地方财政能力，其他措施包括增加转移支付水资源费收入由中央政府和地方政府分配，中央政府获得 10% 的收入。中国于 2016 年在水资源紧张的北方地区河北省启动水资源税试点，并于 2019 年正式将该税种纳入国家立法。新的 33 点计划免除了农村组织从地方水库取水、生活用水和公共安全或抗旱用水的征税。它将对水资源紧张地区的地下水使用以及洗车、澡堂、高尔夫球场和滑雪胜地等行业设定高税率。占全国用水量 16% 的制造企业必须达到特定的效率标准，才有资格在次年享受 20% 的减税。“该税旨在提高企业的意识和财政部表示：“要激发企业节水动力，鼓励企业通过节水举措和技术创新，提高用水效率。”长期以来，中国一直在努力解决水资源短缺和南北分布不均的问题，对农业、能源和制造业构成威胁。据世界银行的数据，中国拥有全球 20% 的人口，但仅拥有全球 7% 的淡水资源。据政府支持的《中国税务报》上个月报道，实施水费改税方案后，从 2015 年到 2023 年，河北省每万元国内生产总值用水量减少了 40%，地下水开采量减少了 44%。在过去八年中，河北省水资源纳税人数量从 2016 年的 1.7 万户增加到2023年，地方水资源税将增至2.1万个，共征收149.17亿元人民币（21亿美元）。在周六的新闻发布会上，财政部承诺一次性大幅增加债券额度，以置换困扰省级和市级政府的隐性债务。政府数据显示，前8个月，地方财政收入仅比去年同期增长0.4%，至8.24万亿元。与此同时，土地出售收入同比下降25.4%，至2.02万亿元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3282549/china-looks-tackle-problems-debt-ridden-local-authorities-water-tax-reforms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解放军海军和中国海警在台湾附近演习揭示了北京的计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3282493/what-pla-navy-and-china-coast-guard-drills-near-taiwan-revealed-about-beijings-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3282493/what-pla-navy-and-china-coast-guard-drills-near-taiwan-revealed-about-beijings-plans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因苹果未达到投资目标，印尼禁止销售 iPhone 16</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282523/indonesia-bans-iphone-16-sales-over-apples-failure-hit-investment-target?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.16 12:00加州洛杉矶一家 Apple Store 商店展示的 Apple iPhone 16 机型。图片：法新社印尼禁止销售苹果最新款 iPhone，理由是这家科技巨头未能遵守旨在促进国内产业发展的本地内容法规，这让热切等待新设备的消费者感到失望。印尼工业部长 Agus Gumiwang Kartasasmita 上周表示，这家美国跨国公司尚未履行其在印尼的投资承诺，必须续签其国内零部件级 (TKDN) 许可证。“苹果的 iPhone 16 还不能在印尼销售，因为 TKDN 认证的延期仍在等待，等待苹果进一步的投资实现，”阿古斯 10 月 8 日在雅加达告诉记者。他表示，苹果在印尼仅投资了 1.48 万亿卢比（9500 万美元），“未达到其总承诺”的 1.71 万亿卢比。这家总部位于加州的科技巨头尚未通过在印尼的四个研发设施实现其承诺的投资。印度尼西亚，该部发言人 Febri Hendri Antoni Arif 告诉当地新闻媒体 Kumparan。苹果的新手机于 9 月 20 日正式发布，同时发布的还有一系列其他产品，但这些新产品在印度尼西亚仍然无法买到。印度尼西亚总统佐科·维多多 (右) 于 4 月在雅加达会见苹果首席执行官蒂姆·库克时交谈。图片：EPA-EFE/印尼总统府这个东南亚国家一直在推动苹果通过与国内公司合作来增加其本地内容。首席执行官蒂姆库克 (Tim Cook) 今年 4 月访问雅加达时表示，在与总统佐科维多多 (Joko Widodo) 会晤后，苹果将考虑在印尼建立制造工厂。库克在会后告诉记者：“我们谈到了总统希望在印尼发展制造业的愿望，我们会考虑这一点。”苹果目前在印尼没有制造工厂，但自 2018 年以来，该公司一直在建立研发设施，也称为开发者学院，总成本为 1.6 万亿印尼盾。要想在印尼销售新手机，苹果必须满足 40% 的 TKDN 价值要求。“这一切都是基于对在印尼投资表现出强烈承诺的投资者的公平考虑，”工业部长阿古斯说。印尼人口众多，精通技术，已成为科技投资的诱人目标市场。库克访问印尼后，微软首席执行官萨蒂亚·纳德拉宣布投资 17 亿美元，用于增强印尼的云计算和人工智能基础设施。库克在 5 月份的财报电话会议上强调了苹果对新兴市场的日益关注，并指出该公司“在印尼创下了历史新高的收入”。尽管苹果的大部分组装工作仍在中国完成，但近年来，随着华盛顿和北京之间的贸易紧张局势加剧，该公司一直在寻求实现供应链多元化。到目前为止，越南和印度已成为主要受益者，但印尼希望苹果能够贯彻其制造计划。加利福尼亚州洛杉矶的一家 Apple Store 商店展出的新款 Apple iPhone 16 机型。图片：法新社目前，印尼消费者因无法购买苹果最新产品而感到沮丧。28 岁的万隆室内设计师 Jessica Wijanto 告诉《本周亚洲》杂志，为了购买新 iPhone 而等待更长时间是“令人恼火的”。“很多人仍在使用安卓或中国手机，但越来越多的朋友开始使用苹果手机，这在印尼越来越普遍，”她说道。“所以他们应该与政府合作，让苹果手机普及。”与此同时，27 岁的雅加达营销专业人士 Renaldi Gunawan 表示，他不太可能等待 iPhone 在当地上市。“我的家人或朋友会在新加坡或香港为我购买手机，这比等待要容易得多，”他说道。 “有时成本也会更低，因为这里的进口费用很高。”路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282523/indonesia-bans-iphone-16-sales-over-apples-failure-hit-investment-target?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜称军队规模不断扩大，有 140 万年轻战士渴望加入</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3282543/north-korea-claims-army-swells-14-million-young-fighters-clamouring-join?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3282543/north-korea-claims-army-swells-14-million-young-fighters-clamouring-join?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称，高通收购英特尔在一定程度上取决于美国大选和中国的审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3282532/qualcomms-bid-buy-intel-hinges-partly-us-election-china-scrutiny-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.16 11:45位于加利福尼亚州圣地亚哥的高通总部。图片：圣地亚哥联合论坛报/TNS知情人士表示，高通可能会等到 11 月美国总统大选结束后，再决定是否接受收购英特尔的要约。据不愿透露姓名的知情人士称，总部位于圣地亚哥的高通希望在决定下一步行动之前，更清楚地了解白宫的新主人，因为未来的任何政府都会对反垄断格局和中美关系产生影响。一些知情人士表示，考虑到涉及英特尔的潜在交易的诸多复杂性，高通可能会选择等到 1 月份美国新总统就职典礼之后再决定如何进行。高通和英特尔的产品是支持日常生活的数字框架的关键——从智能手机到电动汽车——的结合几乎肯定会受到美国和世界各地反垄断监管机构的严格审查。其中包括中国，这是高通和英特尔的关键市场。英特尔将于本月晚些时候公布第三季度业绩。照片：法新社9 月，高通向英特尔发出初步接触，商讨可能收购其陷入困境的竞争对手。一些知情人士表示，同月，该公司向中国反垄断监管机构进行了非正式询问，以了解他们对任何潜在交易的立场。他们说，高通尚未收到中国当局的任何反馈，中国当局正在等待该公司是否真的提出正式竞标。英特尔是美国政府本土芯片制造复兴计划的核心，因此任何交易的政治支持都至关重要。拜登政府一直从国家安全的角度来强调其芯片制造政策的重要性。如果英特尔继续推进其所有工厂建设计划，它将获得 2022 年《芯片与科学法案》下的最大一笔资金分配。知情人士此前表示，高通一直在与美国监管机构进行沟通，并认为全美国合并可以消除任何担忧。知情人士称，高通希望在决定是否收购英特尔之前，能更清楚地了解美国总统大选的结果。照片：法新社通过盖蒂图片社/TNS大选后提出收购要约可能会给高通带来其他优势。英特尔将于本月晚些时候公布第三季度业绩。如果这一消息延续三个月前令人失望的公告及其对潜在目标股价的影响，那么高通的交易成本可能会大大降低。这一次，分析师预测英特尔的净亏损将再次超过 10 亿美元。知情人士表示，高通的审议仍在进行中，目前尚不确定该公司是否会决定收购英特尔，而且时间也可能发生变化。高通和英特尔的代表拒绝置评，中国国家市场监督管理总局也没有回应置评请求。在首席执行官帕特·基辛格的领导下，英特尔一直在制定一项昂贵的计划，以重塑自身并引入新产品、新技术和外部客户。作为最近宣布的重组的一部分，英特尔打算将其可编程芯片部门转变为独立业务，并向公众出售股票或为其寻找投资者。据彭博新闻社上个月报道，阿波罗全球管理公司已提出向英特尔进行数十亿美元的投资，为这家芯片制造商的扭亏为盈战略投下信任票，并可能为高通的收购提供替代方案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3282532/qualcomms-bid-buy-intel-hinges-partly-us-election-china-scrutiny-sources-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“奇迹”俄罗斯人在充气船上漂流 2 个月后获救。他的同伴却</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3282539/miracle-russian-survives-2-months-adrift-inflatable-boat-his-companions-didnt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.16 11:45这名男子于周一在堪察加半岛附近被一艘渔船救起。图片：俄罗斯远东运输检察官办公室通过路透社提供据官员和报道，一名俄罗斯男子乘坐充气船在冰冷的大海中漂流两个多月后幸存下来，而他的哥哥和十几岁的侄子则在这次事故中丧生。米哈伊尔·皮丘金的妻子难以置信地表示，他之所以能幸存下来，可能是因为他体重 100 公斤（220 磅）。媒体报道称，周一发现时，他的体重只有 50 公斤。交通检察官称，这名男子、他的兄弟和一名 15 岁的少年于 8 月 9 日从俄罗斯东部哈巴罗夫斯克地区乘坐一艘充气双体船前往萨哈林岛。这艘船于周一晚上 10 点左右被发现，当时它漂浮在鄂霍次克海的一艘渔船旁，距离出发地点约 1,000 公里（670 英里），距离出发已过去 66 天。获救男子。照片：路透社俄罗斯紧急情况部检察官发布的一段视频显示，一名身穿救生衣的留着胡子的男子对渔民大喊：“我没力气了”，但还是抓住了一根绳子。据俄新社报道，幸存者名叫米哈伊尔·皮丘金。他的哥哥谢尔盖（49岁）和侄子伊利亚（15岁）的尸体仍在船上。三人失踪几天后，救援人员出动直升机和飞机搜寻他们，怀疑船被洋流冲向堪察加半岛。皮丘金的妻子叶卡捷琳娜告诉俄新社：“这简直就是奇迹。”她说，这些人携带的食物和水仅够维持两周。她说，她丈夫的体型足够救他一命，因为“他的体重大约有 100 公斤”。据俄罗斯电视台报道，他瘦了 50 公斤。渔船将皮丘金带到了远东城市马加丹，在那里他被担架抬走，显然神志清醒。地区医院首席医生尤里·莱德涅夫告诉俄新社，他的状况“基本稳定”，并表示他很可能是患了体温过低症。渔船还带回了尸体和充气艇，调查人员正在对充气艇进行检查。交通调查人员已对可能违反安全规则的行为展开调查，这增加了皮丘金可能面临刑事指控并面临最高七年监禁的风险。与执法部门关系密切的 Baza Telegram 频道援引消息人士的话说，这群人有大约 20 升水，收集了雨水并吃了干面条和豌豆。该频道报道称，皮丘金告诉渔民他的侄子于 9 月初去世，之后兄弟俩在船上一起度过了大约三个星期。由于坐得太久，他们开始出现褥疮，他的兄弟试图洗澡，却掉进了冰冷的水中。据 Baza 报道，Pichugin 救出了他，但他很快就死了。然后 Pichugin 将他兄弟和侄子的尸体绑在船上，以防止他们掉入波涛汹涌的海浪中。他将他们的救生衣挂在船边，以引起注意。兄弟俩来自西伯利亚的乌兰乌德，但米哈伊尔·皮丘金在萨哈林岛担任司机。《共青团真理报》援引亲戚的话报道，他邀请了他的兄弟和侄子来做客，并计划进行一次海上观鲸之旅。一位接受俄新社采访的专家回忆说，1960年，四名苏联士兵在太平洋上的一艘小船上漂流了49天，后来被美国航空母舰“凯尔萨格号”发现。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3282539/miracle-russian-survives-2-months-adrift-inflatable-boat-his-companions-didnt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普利用经济采访宣传“美丽”关税并反复谈论他最喜欢的主题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282533/trump-uses-interview-economics-promote-beautiful-tariffs-and-riff-his-favourite-themes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282533/trump-uses-interview-economics-promote-beautiful-tariffs-and-riff-his-favourite-themes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>