<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 09:16:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>阿塞拜疆航空一架客机在哈萨克斯坦坠毁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292244/azerbaijan-airlines-plane-crashes-kazakhstan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 15:53阿塞拜疆航空公司运营的一架客机周三在哈萨克斯坦坠毁。资料图片：Instagram/azerbaijanairlines哈萨克斯坦交通部周三表示，一架从首都巴库飞往俄罗斯格罗兹尼的阿塞拜疆航空公司客机于周三在哈萨克斯坦西部坠毁。“一架执行巴库-格罗兹尼航线的飞机在阿克套市附近坠毁。它属于阿塞拜疆航空公司，”该部在 Telegram 上表示。阿塞拜疆航空公司是该国的旗舰航空公司，该公司表示，这架 Embraer 190 飞机“紧急降落”，距离里海东岸的石油和天然气枢纽阿克套约三公里。哈萨克斯坦交通部表示，机上有 62 名乘客和 5 名机组人员。该国紧急情况部表示，其人员正在现场灭火。“目前正在澄清有关伤亡的信息，但根据初步信息，有幸存者，”它说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292244/azerbaijan-airlines-plane-crashes-kazakhstan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中韩外长举行首尔戒严危机后首次通话</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292228/chinese-and-south-korean-foreign-ministers-hold-first-call-seoul-martial-law-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 16:00韩国外交部长赵太烈对中国国务委员兼外长王毅表示，韩国政府代理领导人不会改变其政府发展韩中战略合作伙伴关系的立场。图片来源：Getty Images/iStockphoto中国外交部长王毅周二对韩国外长赵太烈表示，尽管当前韩国政局动荡，但北京仍承诺继续与首尔“在各个领域”保持密切沟通。此次30分钟的通话是韩国总统尹锡烈本月初实施戒严令后，中韩首次公开承认的部长级会谈。戒严令危机持续破坏韩国政局。“中方注意到近期韩国国内局势变化……中方坚持不干涉内政原则，相信韩国人民有智慧、有能力妥善处理国内问题，”中国外交部发表声明称，并援引王毅的讲话。“中方也愿继续用好双边各领域对话合作机制，加强各层级交往和人文交流，增进同韩国的相互了解和信任。” 据韩国外交部消息称，赵立坚对王毅表示，“即使在代总统制下，我国政府继续发展韩中战略合作伙伴关系的立场没有改变”。外交部表示，北京和首尔将通过“司局级磋商”开展进一步的外交沟通。他们还谈到了北京、首尔和东京之间的三边合作。据中方报道，三国外长一致认为“中日韩合作有利于三国各自发展和地区和平稳定繁荣”，并表示将共同努力加强合作。王毅和赵立坚讨论了朝鲜半岛有关朝鲜的广泛局势，并同意继续保持战略沟通。自去年以来，平壤多次向韩国发出敌对信号，并重新定义与韩国的关系，于10月在宪法中将韩国列为“敌对国家”。据中方报道，王毅表示：“中方一贯主张通过对话协商解决半岛问题，将继续为促进半岛和平稳定发挥建设性作用。”据报道，朝鲜军队今年早些时候被派往乌克兰战场支援俄罗斯，这给东北亚安全局势又蒙上了一层不确定性。北京面临来自朝鲜半岛的多重挑​​战。在中美竞争加剧的背景下，在被弹劾的总统尹富根推动加强与日本和美国的安全合作之际，首尔的政治动荡和不断恶化的朝韩关系令北京感到担忧。在尹富根的右翼总统任期和美国总统拜登过去几年的印太战略推动下，首尔正在寻求一种平衡的方法来驾驭中美双重贸易轨道。尽管加入了与台湾、日本和美国的“Chip 4”联盟，但作为半导体中心的韩国也与中国就贸易和供应链安全进行了多次高层对话。据中方报道，王毅呼吁韩国扩大对华投资，并表示中方随时准备“加强与韩方协调，共同维护全球生产和供应链的稳定和畅通”。2023年12月，美国首次超过中国，成为韩国第一大出口目的地但中国在一月份立即夺回了第一的位置。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292228/chinese-and-south-korean-foreign-ministers-hold-first-call-seoul-martial-law-crisis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞节当天俄罗斯向乌克兰的能源基础设施发射导弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292239/russia-pummels-ukraines-energy-infrastructure-missiles-christmas-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 15:2712 月 20 日，乌克兰救援人员在基辅俄罗斯导弹袭击现场努力扑灭大火。照片：法新社据报告大规模圣诞节袭击的官员称，俄罗斯导弹至少造成一人死亡，并损坏了乌克兰各地的能源基础设施。周三早上，空袭警报响彻乌克兰上空，空军报告称俄罗斯的 Kalibr 巡航导弹已从黑海发射海上。随着莫斯科加强空中轰炸，乌克兰军队向东部前线推进，乌克兰正面临近三年战争中最严峻的冬天。周三上午，赫尔松州州长报告称，在过去 24 小时内，一人死亡，三人受伤。在第聂伯罗彼得罗夫斯克地区，冬季气温徘徊在冰点左右，州长表示俄罗斯正瞄准电网。“敌人正试图摧毁该地区的电力系统，”莱萨克在 Telegram 上写道。“在空中警报解除前，请待在安全的地方。照顾好自己！”第聂伯罗彼得罗夫斯克州长 Sergiy Lysak 表示，圣诞节前夕袭击发生后的搜救行动发现，一名 43 岁的男子被杀，另有 17 人受伤。市长 Igor Terekhov 表示，周三凌晨，乌克兰东北部城市哈尔科夫还遭受了“大规模导弹袭击”。“哈尔科夫遭受了大规模导弹袭击。城市里听到了一系列爆炸声，还有弹道导弹朝城市飞来，”Terekhov 在 Telegram 上写道。该地区州长统计了七次俄罗斯袭击，并表示至少有三人受伤。自 2022 年 2 月战争开始以来，俄罗斯反复轰炸乌克兰电网，造成定期停电，严重破坏了乌克兰电网。乌克兰经常呼吁其盟友建立更强大的防空系统，以阻止俄罗斯对这个饱受战争摧残的国家电力系统的攻击。&lt;​​/p&gt;上个月，华盛顿批准乌克兰使用远程美国导弹打击俄罗斯境内的军事目标，引发了莫斯科的激烈言论和报复誓言。11 月，俄罗斯向乌克兰电网发射了近 200 枚导弹和无人机，乌克兰总统泽连斯基声称，在他所谓的战争已经持续了近三年，但“卑鄙的升级”仍在继续。在唐纳德·特朗普于 1 月就任美国总统之前，双方都在争相占据上风。这位共和党人承诺迅速结束冲突，但没有提出任何具体的停火或和平协议条款。莫斯科军队声称今年已占领 190 多个乌克兰定居点，而基辅在人力和弹药短缺的情况下努力守住阵地。俄罗斯国防部周三表示，其军队在一夜之间击落了 59 架乌克兰无人机。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292239/russia-pummels-ukraines-energy-infrastructure-missiles-christmas-day?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜在平壤郊区开设新啤酒吧和餐厅</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3292220/north-korea-opens-new-beer-bar-and-restaurant-pyongyang-suburb?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 15:00图片：SCMP Composite朝鲜在首都平壤开设了一家新的地标性啤酒吧和餐厅。华城大同江啤酒餐厅供应大同江啤酒，有多种品种，还有一系列国际品牌。这家啤酒餐厅位于平壤东郊华城。它是三家新开的去年修建的郊区是为了在首都提供更多的住房。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3292220/north-korea-opens-new-beer-bar-and-restaurant-pyongyang-suburb?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡大亨赛义夫·阿拉姆·马苏德因在孟加拉国犯下金融罪行而接受调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3292234/singaporean-tycoon-saiful-alam-masud-investigated-over-financial-crimes-bangladesh?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 15:10新加坡亿万富翁赛夫·阿拉姆·马苏德。图片：S. Alam Group《海峡时报》周三报道，孟加拉国当局正在调查新加坡亿万富翁赛夫·阿拉姆·马苏德涉嫌洗钱等金融犯罪。他否认有不当行为。据该报报道，这位 64 岁、出生于孟加拉国的大亨的代表律师表示，涉及阿拉姆、他的家人及其在孟加拉国的企业的洗钱指控是由当地私人媒体提出的，是针对性抹黑运动的一部分。律师表示，阿拉姆相信自己以“适当和合法的方式”开展业务。阿拉姆是 S. Alam 集团的创始人兼董事长，该集团是一家经营钢铁、水泥、食品、聚丙烯、电力、运输和房地产等业务的综合企业。该报称，他正在接受该国央行、孟加拉国刑事调查局、反腐败委员会和孟加拉国证券交易委员会的调查。报道称，阿拉姆的妻子和儿子也是几项正在进行的调查的对象。报道称，CID 的调查涉及涉嫌洗钱 1.13 万亿孟加拉塔卡（95 亿美元），其中包括通过新加坡洗钱。据该报报道，阿拉姆的律师表示，他们一家于 2009 年在新加坡定居，并于 2023 年获得新加坡公民身份。由于公众假期，Alam 的集团和他的律师 WongPartnership 无法立即联系到。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3292234/singaporean-tycoon-saiful-alam-masud-investigated-over-financial-crimes-bangladesh?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港医院为患病儿童举办派对，带来圣诞节希望</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292231/hong-kong-hospital-throws-party-sick-children-offering-christmas-hope?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 14:39医护人员为大口湾肯特公爵夫人儿童医院的孩子们安排了一场圣诞派对。照片：Nora Tam两岁的 Nathan Chiu Sheung-lai 周三首次与父母在香港一家医院病房外度过圣诞节。Chiu Sheung-lai 被诊断患有遗传性疾病 CHARGE 综合症，迄今为止，他的大部分人生都在新生儿重症监护室度过。出生仅 10 天后，他便接受了首次手术，疏通鼻腔。患有这种疾病的人身体的许多部位都会受到影响，包括心脏、神经、生殖器、眼睛和耳朵。呼吸困难的赵先生一直依赖呼吸机，直到 3 月份接受了气管切开术，才得以独立呼吸并出院。“我们很高兴他今年可以在家过圣诞节，享受全城的节日气氛，”赵先生的母亲 May Wong 说道。周三，根德公爵夫人儿童医院在薄扶林大口环举办了一场圣诞派对，赵先生和他的父母是参与者之一。早上，数十名医护人员和志愿者沿着大口环道举行了游行，拉开了庆祝活动的序幕。四辆装饰有节日装饰的车辆引领了游行队伍随后由民众安全服务队的乐团和一群独轮车骑手组成。医护人员和志愿者参加以卡通人物为主题的车辆游行，这是由大口环肯特公爵夫人儿童医院组织的圣诞节庆祝活动的一部分。图片：Nora Tam义工们装扮成圣诞老人和他的帮手，以及日本人气漫画《千河》中的人物。医护人员也扮成圣诞老人，向儿科病人派发礼物，病人高兴地鼓掌。医院还为病人安排了娱乐表演，包括魔术表演和自行车特技表演。对于29个月大的赵志强来说，这个圣诞节标志着他离开薄扶林玛丽医院病房后康复的新阶段。“他总是进出医院，我开始出现心理健康问题，担心我们是否能照顾他，他是否能适应社会，”他的母亲黄女士分享道。虽然赵志强已经出院，但家人仍然需要每10天带他到儿童医院进行一次跟进诊治。黄女士说这很难但她非常感激并高兴她的孩子正在好转。“我很高兴他可以享受节日的气氛，在病房外度过假期，看看世界其他地方是如何庆祝的，”她说道。黄女士补充说，当晚晚些时候，全家将前往湾仔利东街看圣诞灯饰，还计划前往海洋公园看大熊猫。黄女士感谢医护人员组织这次聚会，并帮助她学习如何在家照顾赵先生。“我从没想过我能够照顾他的气管切开术，但他们给了我一个洋娃娃让我练习，而且非常有耐心，”她说道。2 岁的 Nathan Chiu 与父母一起参加医院的圣诞派对，享受 CHARGE 综合症治疗的缓解。照片：Nora Tam负责照顾赵某的注册护士Nathan Lee表示，医院各级工作人员投入了大量的时间和精力为孩子们举办派对。“这次派对让儿科病人有机会体验圣诞节的乐趣，因为他们中的一些人在疫情期间在医院呆了很长时间，”他说。李医生身穿圣诞老人骑驯鹿的充气服装，他说孩子们见到他很高兴，并热切地和他合影。随着赵某的病情好转，李医生说，看到男孩父母的担忧减轻了，并对他们照顾孩子的能力更有信心，他感到很欣慰。对于黄某来说，她的圣诞愿望是赵某恢复健康，并最终学会走路和说话。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292231/hong-kong-hospital-throws-party-sick-children-offering-christmas-hope?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京强烈谴责西方批评香港悬赏六名活动人士</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3292232/beijing-lashes-out-western-criticism-hong-kong-bounties-6-activists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3292232/beijing-lashes-out-western-criticism-hong-kong-bounties-6-activists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“日本周边更危险”？对中国土地购买的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3292199/japans-neighbourhood-more-dangerous-fears-over-chinese-land-purchases?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3292199/japans-neighbourhood-more-dangerous-fears-over-chinese-land-purchases?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遭遇网络强烈反对后，中国学校取消面向高分学生的“精英餐厅”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3291506/china-school-ditches-elite-dining-high-achieving-pupils-after-online-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 14:00由于网上的强烈反对，中国一所学校被迫取消针对高成就学生的“精英餐厅”计划。图片来源：南华早报/搜狐/抖音中国一所中学因为成绩优异的学生设立“好学生用餐区”而陷入争议。中国西南部四川省石室城飞中学被曝为一群学生提供优质午餐套餐。他们在学校食堂的餐桌也被贴上“全优生区”的标签。据学校介绍，只有在12月的学校测试中总成绩最好的学生、某一科目成绩最好的学生和每门课进步最大的学生，才能获得更好的午餐和小礼物。成绩普通的学生在同一食堂用餐。学校成绩优异的学生在特殊的食堂区域获得了优质的午餐套餐。图片来源：抖音当歧视性用餐安排的视频在网上疯传并引发争议时，学校于12月17日道歉。学校承认该奖项是一个“不成熟的决定，带来了不良影响”，并宣布取消该计划，誓言“关心每一位学生的福祉”。学校一名工作人员表示，该奖项每月只在每次测试后颁发一次，并没有歧视任何学生，只是看重学业成绩。“每个学生都有自己的优势。学校应该鼓励他们在自己选择的道路上大放异彩，而不是根据考试成绩将他们分成不同等级，”一位网友说道。另一位网友则表示：“在我看来，这更像是一家公司，而不是学校。”第三位网友支持学校的做法：“他们通过自己的努力，挣得了更好的饭菜。”“我们的教育是以考试为导向的，所以我认为根据考试成绩对学生进行排名没有什么问题。即使没有这些光鲜的奖项，学生们也会面临同样的压力，”另一位网络观察员表示。中国当局正在采取措施，建立重视每个学生全面发展的体系。图片来源：Shutterstock中国的学生面临着巨大的学业压力。然而，近年来，中国的学校一直在尝试采用一种更全面的教育方式，旨在实现学生的“全面发展”。2021年，教育部禁止小学和初中公布学生排名。但也有人对不同地区和家庭之间教育资源不均衡造成的不平等表示担忧。“贫困地区的学生努力学习标准教科书，而发达地区的富裕孩子却可以轻松享受各种有助于他们‘全面发展’的课外活动，”另一位网络观察员说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3291506/china-school-ditches-elite-dining-high-achieving-pupils-after-online-backlash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贸易紧张和关税背景下中国企业寻求在欧洲设立工厂基地</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3292133/chinese-firms-seek-european-base-factories-amid-trade-tensions-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 14:00中国电动汽车制造商蔚来汽车已从布达佩斯的 CTP 租赁了近 10,000 平方米的空间。图片：CTP据一家欧洲工业房地产开发商称，在地缘政治紧张局势加剧的背景下，中国企业越来越多地寻求在中欧和东欧设立工厂，以规避关税和业务中断。阿姆斯特丹上市的 CTP 亚洲区总监 Jaromir Cernik 表示，该公司预计明年来自中国的客户将增加 10% 至 15%。按总可出租面积计算，CTP 是欧洲最大的物流和工业房地产开发商和管理者，在 10 个国家拥有 1260 万平方米的空间。他说，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 将于 1 月重返白宫，这也可能会加强寻找大陆以外地点的必要性，以对冲华盛顿可能对中国出口商实施的更惩罚性措施。“很多中国供应商都与宝马、梅赛德斯-奔驰、大众和沃尔沃合作，”Cernik 说。 “这些公司大多是私营企业，它们正在寻求扩张，寻找靠近最终客户的生产设施，”他在接受采访时表示。“我们称之为近岸外包，‘在欧洲制造，为欧洲服务’。这就是我们在香港设立办事处的原因。”Jaromir Cernik，欧洲工业房地产开发商 CTP 的亚洲区总监。照片：讲义中国电动汽车 (EV) 制造商最容易受到贸易壁垒和关税的影响，这将要求他们将生产设在他们想要服务的市场。欧盟10月份对中国生产的电动汽车征收高达45%的进口关税。结果，11 月份中国对欧盟的电动汽车出口额同比下降 36%，出口量下降 23%。研究公司 Canalys 表示，尽管关税可能会导致对中国制造的电动汽车的需求减少，但欧盟仍然是中国汽车制造商的一个有吸引力的市场。CTP 的客户之一、电动汽车制造商蔚来汽车已在匈牙利布达佩斯租赁了一个 10,000 平方米的设施，其中包括近 600 平方米的办公室。其他从 CTP 租赁空间的中国公司包括塞尔维亚的上海汇众汽车制造和扬锋汽车、斯洛伐克的电气元件生产商深圳优尼康和新泉汽车饰件，以及捷克共和国的汽车零部件供应商宁波继峰。“我们在匈牙利还有两到三笔交易达成，但我们尚未正式宣布，”Cernik 说。Cernik 还认为特朗普的保护主义政策间接使欧洲受益。“我们预计会有更多 [中国] 公司直接落户欧洲，因为欧洲将面临许多贸易壁垒和物流中断，”他表示。“因此，他们需要更接近客户，而特朗普的政策可能意味着公司更愿意将生产扩展到中国以外。”Cernik 表示，凭借在欧洲 10 个国家的业务，CTP 完全有能力满足寻求在欧洲大陆设立基地的中国公司的需求。“如果你已经是全球供应链的一部分，你就不会等待，”他说。他补充说，中国企业将制定风险管理计划，因为他们不想陷入潜在贸易战的交火中。因此，Cernik 表示，目前有几家中国公司正在寻找地点，并比较塞尔维亚、波兰、斯洛伐克或捷克共和国等国家作为其欧洲基地的优势。他补充说，许多其他公司可能必须加快行动，以避免供应链出现缺口。“我们相信公司正在密切关注形势，如果 1 月份发生任何事情（例如关税和壁垒），那么他们可能会加快行动。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3292133/chinese-firms-seek-european-base-factories-amid-trade-tensions-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本机场坠毁的海岸警卫队飞机误将滑行指令当作跑道许可</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3292226/coastguard-plane-japan-airport-crash-mistook-taxi-instruction-runway-clearance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 14:051 月 3 日，东京羽田机场被烧毁的日本航空客机。照片：美联社共同社周三，日本海上保安厅一架发生致命碰撞的飞机的飞行语音录音被公布，这进一步证实了这样一种观点：1 月份，当飞机在东京羽田机场被一架日本航空客机撞击时，机组人员很可能错误地认为该飞机被允许进入跑道。副驾驶正确地复述了机场交通管制员的指令，让飞机滑行至等待点，等待进入跑道的许可。但日本交通安全委员会的报告称，随后机组人员之间的交流表明，他们认为自己已获得进入跑道的许可。据报道，交通管制员告诉海岸警卫队的飞机，它是按起飞顺序排列的“1 号”，并指示它“滑行至等待点 C5”。副驾驶回答说：“滑行至等待点 C5”，然后就是“1 号”。飞机的机长也复述了“1 号”和“C5”，并指示副驾驶继续准备起飞。随后，飞机进入跑道。根据从 1 月 2 日事故中恢复的语音记录内容，机上唯一的谈话内容是他们要帮助前一天袭击日本海能登半岛及其周边地区的 7.6 级地震的受灾民众。此次碰撞造成海岸警卫队庞巴迪 DHC8-300 飞机上的六名乘客中有五人死亡，而日航空客 A350 飞机上的 379 名乘客全部逃脱，尽管飞机起火。报道称，管制员专注于监视准备降落在跑道上的日航飞机，因此没有意识到海岸警卫队飞机错误进入跑道。报道称，桌面屏幕上显示了进入跑道的警报，但管制员显然没有注意到。日航客机的机组人员无法目视确认海岸警卫队飞机在着陆前出现在跑道上。根据报告，不仅飞机和跑道上的灯光都是白色的，而且事故发生在日落之后，几乎没有月光。日航所有乘客和机组人员的逃生仅用了 18 分钟，受到了广泛赞扬，报告称赞机组人员的正确指导。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3292226/coastguard-plane-japan-airport-crash-mistook-taxi-instruction-runway-clearance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国确定“两会”日期，投资者等待 2025 年经济增长目标</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292227/china-sets-dates-two-sessions-investors-await-2025-economic-growth-target?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 14:13在三月份的“两会”期间，中国政府预计将公布其在经济、军事、贸易、外交和环境方面的年度政策计划。图片来源：新华社中国最高立法机构将于明年3月5日开始其年度议会会议——投资者将密切关注此次会议，因为北京将宣布其增长目标并决定刺激该国停滞不前的经济的方式。全国人大常委会周三宣布了第十四届全国人民代表大会第三次会议在北京召开的日期。同一天，中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议宣布其年度会议的暂定开幕日期为3月4日。中国通常在三月初举行年度议会会议，即“两会”。在会议期间，中国政府预计将向全国人大和全国政协提交其在经济、军事、贸易、外交、环境和其他领域的年度政策计划，供其审议和批准。会议预计将持续约一周，国家主席习近平和其他共产党高层领导人参加小组讨论，规划中国前进的道路。习近平在这些审议会议上的讲话通常被视为中国优先事项和方向的重要标志。预计国务院总理李强将在全国人大开幕会议上向立法者提交年度政府工作报告。随后，国家发展和改革委员会和财政部将提交两份书面报告，概述计划和预算。尽管两会期间将举行几场严格安排的新闻发布会，其中包括外交部长王毅的一场，但李强将不会在两会结束时主持总理的新闻发布会，这是自去年开始的惯例变化。北京在 3 月份取消了总理的新闻发布会，称其“经常与两会期间的类似活动重叠”。两会自1988年首次举办，直到1993年才成为每年一度的惯例，曾是两会的亮点之一。今年的两会将引起特别关注，因为世界正热切地等待北京决定其增长目标和相应的政策，因为中国经济面临着特朗普关税威胁、国内消费低迷和房地产低迷带来的不确定性。荷兰国际集团大中华区首席经济学家宋林表示，在两会上设定增长目标“极其重要”，因为它将为来年的政府政策定下基调。“设定的增长目标还将表明，在2025年外部环境可能不那么有利的情况下，政策制定者对维持增长的重视程度有多高，”他说。宋林补充说，中国很少未能实现其增长目标，只有两年的增长远远低于目标——分别是1990年和2022年。宋涛表示，他预计中国要么在2025年连续第三年宣布“5%左右”的增长目标，要么选择“4.5%以上”的目标。“这两个目标都将为增长设定一个相对可接受的底线，并传递出政府对稳定增长的能力仍然充满信心的信息，”他说。全球投资者质疑北京为应对经济逆风而放松财政和货币政策的速度和力度，预计政府工作报告将提供更多线索。北京方面已表示，其政策重点可能会转向刺激国内需求，因为出口需求保持的可能性不高。它还可能为受关税影响的行业提供有针对性的支持。世界也将关注中国军费开支的任何变化。中国今年将军事预算增加了7.2%，与去年相同。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292227/china-sets-dates-two-sessions-investors-await-2025-economic-growth-target?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞期间香港餐馆和酒吧生意兴隆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292225/hong-kong-restaurants-and-bars-enjoying-business-bump-over-christmas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 13:36兰桂坊商家推出节日产品吸引顾客。图片：Jonathan Wong圣诞假期，香港餐厅和酒吧的生意兴隆，得益于深圳居民多次入境签证计划，消费者更倾向于“实惠的优惠”。兰桂坊协会理事张素梅周三表示，她对圣诞和新年假期的收入感到乐观，因为夜生活区的预订率已达到 80%。她还表示，在经济表现不佳的情况下，兰桂坊的商家推出了特别节日产品来吸引不同的消费者，例如自助餐和早午餐菜单，因为他们注意到了消费者模式的变化。“兰桂坊一直是高消费区。 “有些顾客，不管是本地人、内地人或外国人，都很热衷消费，”张先生在电台节目中说道。“今年，我们推出了一些实惠的优惠，以吸引更广泛的受众，比如以前在中环很少见到的自助餐。我们观察到了消费者模式的变化。”人们涌向中环的兰桂坊。照片：Jonathan Wong她补充说，今年到访该区的人都是消费者，而非只想感受节日气氛的过路人。张女士还观察到，平安夜当天，该地区有更多人带着小行李箱四处走动，她相信他们可能是深圳居民，凭借恢复后的多次入境签证来香港旅游一天。平安夜，香港净流入内地旅客 4,729 人次，入境 95,082 人次，离境 90,353 人次。香港大律师及会所协会会长钱俊荣表示，他相信圣诞假期期间该行业的收入将比去年同期增长 10%。他将此归功于本月实施的计划，该计划允许深圳居民在一年内无限次来港旅游。“各区都有大量大型圣诞灯饰和装饰，可以吸引内地人来香港感受圣诞气氛。”他表示，由于圣诞节在内地不是法定假日，所以对岸的酒吧并没有太多庆祝活动。“特别是在恢复对深圳居民的多次往返签证计划后，相信会有更多内地年轻人觉得到酒吧更方便，酒吧行业也将从中受益。”他补充说，酒吧业还推出了幸运抽奖和节日特色鸡尾酒来吸引顾客，一些酒吧还邀请了著名DJ来播放音乐，吸引年轻消费者。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292225/hong-kong-restaurants-and-bars-enjoying-business-bump-over-christmas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“卧底格林奇”在秘鲁抓获贩毒嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3292218/undercover-grinch-captures-suspected-drug-dealers-peru?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.25 13:00图：路透社2024 年 12 月 20 日，一名扮成圣诞节人物格林奇的秘鲁警察在利马领导了一场警方行动，捣毁了一个贩毒团伙。这名特工装扮成作家苏斯博士创作的著名人物，进入了利马南部圣巴托洛一户涉嫌贩毒家庭的家中。该警察部队经常让特工扮成著名人物在万圣节和圣诞节等节假日期间开展业务时。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3292218/undercover-grinch-captures-suspected-drug-dealers-peru?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>航班中断、空中失误是香港航空业今年的一大亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3292224/disruptions-mid-air-blunders-highlighted-year-hong-kong-aviation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3292224/disruptions-mid-air-blunders-highlighted-year-hong-kong-aviation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>