<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2025 21:13:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>消息人士称拜登和内塔尼亚胡讨论加沙停火；沙利文称人质协议已接近达成</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3294459/biden-spoke-netanyahu-source-says-sullivan-says-hostage-deal-very-close?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 02:06周日，在以色列与哈马斯的冲突中，一辆以色列军车驶过写有“立即把他们带回家”的横幅，地点位于以色列与加沙边境附近的以色列一侧。照片：路透社据知情人士称，美国总统拜登周日与以色列总理本雅明内塔尼亚胡进行了交谈，美国官员正争取在拜登 1 月 20 日离任前就加沙人质和停火问题达成协议。消息人士称，拜登和内塔尼亚胡讨论了正在进行的努力，以达成一项协议，停止巴勒斯坦飞地的战斗并释放在那里被关押的其余 98 名人质。拜登的国家安全顾问杰克·沙利文周日早些时候告诉美国有线电视新闻网 (CNN) 的国情咨文节目，双方“非常非常接近”达成协议，但仍必须将其带过终点线。他说，拜登每天都会收到卡塔尔多哈会谈的最新消息，以色列和巴勒斯坦官员自周四以来表示，以色列与激进组织哈马斯之间的间接会谈取得了一些进展。“我们仍然决心利用任职期间的每一天来完成这项工作，”沙利文说，“无论如何，我们都不会将此事搁置一旁。”他表示，拜登离任前仍有机会达成协议，但也有可能“尤其是哈马斯仍然顽固不化”。美国总统乔·拜登和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡 7 月在华盛顿白宫。拜登周日与内塔尼亚胡进行了交谈，讨论人质释放和停火协议的谈判。图片：法新社据以色列统计，2023 年 10 月，哈马斯战士冲过以色列边境，造成 1,200 人死亡，250 名人质被劫持，随后以色列对加沙发动了攻击。据巴勒斯坦卫生官员称，自那时以来，加沙已有 46,000 多人丧生，加沙大部分地区被毁，陷入人道主义危机，大多数人口流离失所。当选副总统 J.D. 万斯在周六录制的福克斯新闻周日节目采访中表示，他预计释放中东美国人质的协议将在拜登政府的最后几天宣布，也许是在最后一天或两天内。美国当选总统唐纳德·特朗普是坚定的以色列支持者，他强烈支持内塔尼亚胡摧毁哈马斯的目标。他承诺要给中东带来和平，但没有透露将如何实现这一目标。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3294459/biden-spoke-netanyahu-source-says-sullivan-says-hostage-deal-very-close?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捷克共和国一家餐馆发生煤气爆炸起火 6 人死亡 8 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294458/6-dead-8-injured-after-gas-explosion-causes-fire-czech-republic-restaurant?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 01:18周日，捷克共和国莫斯特，消防员和安全部队检查被丙烷丁烷气瓶爆炸损坏的餐厅现场。照片：EPA-EFE捷克当局周日表示，昨晚捷克共和国一家餐馆发生爆炸起火，造成 6 人死亡，8 人受伤。消防队说，伤者被送往首都布拉格的医院或烧伤专科诊所。据当地媒体报道，三名伤者情况危急。目击者称，火灾是由玻璃封闭的户外露台上的燃气加热器倒塌引起的，导致其丙烷气瓶着火。紧急服务部门指出，火势以异常速度蔓延，并且在灭火过程中，更多的气瓶发生爆炸。事故发生在工业城市莫斯特市中心的一家餐馆内，距离德国边境约 15 公里（9.3 英里）。捷克内政部长维特·拉库桑 (Vít Rakušan) 在社交媒体上写道，约有 30 人从餐馆和邻近建筑物中逃生到安全地带。当地一家新闻台报道称，这家餐厅被大火彻底摧毁，火焰高达 2 至 3 米（6.6 英尺至 9.10 英尺）。60 多名消防员、10 支救护队和一架救援直升机被部署到火灾现场事故。紧急救援人员于周日赶赴捷克共和国莫斯特的火灾现场。图片：CTK via AP消防队发言人说，紧急救援人员到达时，餐厅的大部分区域已经着火。她说，一名被火焰困在厕所里的重伤客人已被救出。捷克总统彼得·帕维尔在社交媒体上写道：“我对莫斯特的悲剧深感悲痛。”拉库桑于周日抵达莫斯特。在公共广播电台，他描述了一片毁坏的场景。警方已对涉嫌危害公共安全的罪行展开调查。在捷克共和国，这种罪行适用于任何因疏忽而对许多人的生命或安全造成危险或对他人财产造成大规模损害的人。拉库桑说，一名结构工程师现在要检查火灾调查人员进入大楼是否安全。然后，一个专家小组将帮助确认死者身份。专家反复警告不要在封闭的房间内使用燃气加热器。这主要是因为烟雾会产生危险量的有毒一氧化碳。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294458/6-dead-8-injured-after-gas-explosion-causes-fire-czech-republic-restaurant?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典总理称，瑞典是俄罗斯混合战术的最新目标</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294455/sweden-most-recent-target-russias-shadow-war-pm-cites-hybrid-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 23:05瑞典首相乌尔夫·克里斯特松。图片：AP瑞典首相乌尔夫·克里斯特松 (Ulf Kristersson) 周日表示，瑞典没有处于战争状态，但也没有处于和平时期，他指出，瑞典在波罗的海发生了混合袭击、疑似破坏活动，并在其领土上进行了代理人战争。最近几个月，波罗的海的多条水下电信和电力电缆被切断，专家和政界人士表示，这些事件是俄罗斯策划的混合战争行动的一部分。“瑞典没有处于战争状态，但也没有和平。真正的和平意味着自由，意味着国家之间没有严重的冲突，”克里斯特森在瑞典中部萨伦举行的 Folk och Forsvar 年度国防论坛上说道。“我们和我们的邻国遭受了混合攻击，这些攻击不是通过导弹和士兵进行的，而是通过计算机、金钱、虚假信息和破坏威胁进行的，”他说道。“波罗的海的安全局势和怪事不断发生的事实让我们相信，不能排除敌对意图，”他说道。12 月 25 日，连接芬兰和爱沙尼亚的 Estlink 2 电缆和 4 条电信电缆遭到破坏，而就在几周前，11 月 17 日至 18 日，位于波罗的海瑞典水域的两条电信电缆被切断。12 月 25 日，从波罗的海打捞出的疑似 Eagle S 号油轮的船锚，该船涉嫌属于俄罗斯的“影子舰队”，并损坏了四条水下电信电缆和一条电力电缆。照片：法新社自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，波罗的海周边的紧张局势加剧。2022 年 9 月，一系列水下爆炸导致输送俄罗斯天然气到欧洲的北溪管道破裂，爆炸原因尚待确定。10 月2023 年，芬兰和爱沙尼亚之间的一条海底天然气管道被一艘中国货船的锚损坏后关闭。克里斯特森没有指出哪个国家对电缆损坏负有责任。但在更笼统地谈到该地区的混合威胁时，他说：“俄罗斯的威胁很可能是长期的。我们的防御也必须如此。”他说瑞典政府“正在认真对待此事”。克里斯特森还指出，瑞典正生活在“代理人战争时代”。“伊朗正在利用瑞典的暴力有组织犯罪团伙通过代理人在我们国家进行严重袭击。”瑞典情报机构 Sapo 于 5 月指责伊朗招募瑞典犯罪团伙成员（其中一些是儿童）作为代理人，对以色列和斯堪的纳维亚国家的其他利益实施“暴力行为”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294455/sweden-most-recent-target-russias-shadow-war-pm-cites-hybrid-attacks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称香港应吸引富裕游客享受高端医疗服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3294456/hong-kong-should-lure-wealthy-visitors-high-end-health-services-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 23:11袁国勇教授与其他五位医学专家联名致函财政部长。照片：谢美玲香港著名传染病专家袁国勇教授及五位香港知名研究人员呼吁财政部长发展高端医疗服务，吸引海外富裕患者，以缓解政府的预算赤字。专家们致函财政司司长陈茂波，于周日发表信函，呼吁政府采取“迅速和有远见的行动”，应对财政赤字膨胀和地缘政治紧张局势加剧的“前所未有”的双重打击。香港顶尖微生物学家袁国勇教授及其他医学专家建议，借助香港高度发达和享有盛誉的医疗保健行业，发展高端医疗礼宾服务，吸引海外富裕客户。“换句话说，这个策略是将高端医疗服务、旅游和财富管理与我们自己的‘香港品牌’融合。这也将增加政府收入并改善我们的医疗服务，”医疗专业人士说。他们是财政司司长下个月发表财政预算案演讲前进行磋商的一部分，提出这些建议。这封信的署名者包括袁志强、香港大学微生物学家陈福和教授、Siddharth Sridhar 教授、香港大学医学院洪繁毅教授和香港大学生物医学学院金东彦教授。第六位专家是香港大学名誉临床副教授龙大卫博士。袁志强也受雇于香港大学。六位专家均表示，他们只是以个人身份发言。信中表示，此举不仅是为了提供东南亚部分地区的医疗旅游，而且还提供尖端的医疗干预和药物治疗。根据该计划，香港可以提供最新的临床试验、本地批准的有机药物（即生物制剂）和靶向癌症疗法，以及循证针灸、艾灸和其他传统中医治疗。专家表示，还可以采用干细胞或其他细胞疗法等最先进的技术，以及人工智能 (AI) 辅助的诊断和治疗。他们以美国的梅奥诊所和纪念斯隆凯特琳癌症中心为例。信中表示，专家们认为新服务将补充香港吸引富有游客参加世界级展览、颁奖典礼和音乐会的能力。信中还敦促政府投资战略技术，包括诊断测试、抗菌素和疫苗，尽管由于利润率低，它们对投资者没有吸引力。但专家表示，当局不能错过投资这些领域的机会，因为在经济形势恶化的情况下，这座城市以后可能无力承担这样的举措。信中强调，即使官员计划削减开支，对高等教育、人才培训和研究的投资也不应减少，而应作为长期投资增加。袁国强和其他专家表示，鉴于人工智能的进步以及医学毕业生和相关卫生工作者数量的增加，这座城市应该有足够的人力来开发高端产品，同时对公共服务的影响最小。当局还应拨出物流资金，并向对私人医疗市场感兴趣的投资者提供必要的土地。他们列举了袭击这座城市的各种健康危机的影响，包括1894年、1997年、2003年以及最近的Covid-19大流行，他们总结道：“虽然我们希望一切顺利，但我们我们不能忽视过去的教训，而不为最坏的情况做好准备。我们必须面对现实，立即解决这一财政状况。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3294456/hong-kong-should-lure-wealthy-visitors-high-end-health-services-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国誓言全力推动贸易和外商直接投资，以重振经济</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294453/china-vows-all-out-efforts-trade-and-fdi-fresh-bid-kick-start-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294453/china-vows-all-out-efforts-trade-and-fdi-fresh-bid-kick-start-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家模拟在轨“猎捕”星链卫星</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294047/chinese-scientists-simulate-hunting-starlink-satellites-orbit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 22:00SpaceX 火箭将 Starlink 卫星送入轨道。照片：美联社中国一组获奖科学家最近模拟了一次针对 Starlink 巨型卫星星座的太空行动，他们表示，Starlink 并不像之前想象的那么坚不可摧。计算机模拟的结果显示，中国仅使用 99 颗中国卫星就可以在 12 小时内有效接近近 1,400 颗 Starlink 卫星。它们可配备激光、微波等设备，进行侦察、跟踪等作业。南京航空航天大学航天控制系主任吴云华带领的项目团队写道：“星链巨型星座的潜在军事应用价值在俄乌冲突中凸显。近年来，太空军事化趋势加剧，对中国太空安全构成重大威胁，跟踪监测其运行状态尤为重要。”他们的这篇同行评议论文于1月3日发表在中国学术期刊《系统工程与电子技术》上。埃隆·马斯克创办的SpaceX公司已经发射了6700多颗星链卫星，预计未来几年这一数字将增至数万颗。用少量卫星追踪如此庞大的星座曾被认为是不可能的，这涉及极其复杂的轨道计算，即使解决，也难以在短时间内完成。吴小晖和他的同事还面临着更实际的军事挑战，比如中国卫星需要飞得足够近，让星链卫星至少在10秒钟内处于探测设备的有效范围内，但也不能太近，以免发生事故。激光器等设备耗能很大，因此科学家还需要为每颗中国卫星安排充足的面向太阳充电时间。卫星的操纵也需要不同的时间，这进一步增加了轨道计算的难度。中国团队的计算机模拟表明，中国仅用少量卫星就可以追踪巨大的星链星座。红点代表一颗中国猎星卫星。图片来源：南京航空航天大学尽管面临诸多挑战，吴小晖的团队声称已经开发出一种前所未有的技术，使地面控制中心的计算机能够在不到两分钟的时间内生成全面可靠的行动计划。该方法的灵感来自鲸鱼的捕猎行为，鲸鱼在广阔的水域中合作将小鱼引导进嘴里，同时确保整个过程花费最短时间以节省能量。吴小晖的团队开发了一种新的二进制人工智能算法，使中国卫星能够准确模仿鲸鱼，从而“猎杀”星链。吴小晖曾因开发出一种技术而获得国防科技进步奖，该技术大大提高了中国航天器在极端情况下的生存能力。据南京航空航天大学网站报道，他所领导的项目已获得中国政府和军方总计超过1600万元人民币（220万美元）的资助。哈尔滨工业大学也参与了这项研究。这两所大学都因参与开发尖端军事技术而受到美国政府的全面制裁。中国正在建造类似于Starlink的巨型卫星星座。如果这些星座受到物理攻击，可能会产生大量碎片，威胁其他太空资产，例如空间站的安全。根据公开信息，中国和其他军事强国正在开发新型拦截卫星，这些卫星配备的武器可以在不产生大量碎片的情况下使被攻击的卫星失去功能。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294047/chinese-scientists-simulate-hunting-starlink-satellites-orbit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从玩具到交易卡，中国的“商品经济”填补了情感空白，打开了钱包</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3294261/toys-trading-cards-chinas-goods-economy-fills-emotional-voids-opens-wallets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3294261/toys-trading-cards-chinas-goods-economy-fills-emotional-voids-opens-wallets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国贝尔博克宣布向叙利亚提供援助，呼吁实施“明智”制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294451/germanys-baerbock-announces-aid-syria-calls-smart-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 22:05德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克。图片：法新社德国外交部长阿纳莱娜·贝尔博克周日表示，对叙利亚犯下战争罪行的官员的制裁必须继续实施，但呼吁采取“明智的方法”为上个月推翻总统巴沙尔·阿萨德的叙利亚人民提供救济。贝尔博克在抵达沙特阿拉伯参加由欧洲和中东高级外交官出席的有关叙利亚未来的会议后对记者发表了讲话。德国是因阿萨德政府残酷镇压异见人士而对其实施制裁的几个国家之一。这些惩罚可能会阻碍叙利亚从近 14 年的内战中恢复过来，这场内战造成约 50 万人死亡，使战前 2300 万人口的一半流离失所。“对在内战期间犯下严重罪行的阿萨德追随者的制裁必须继续实施，”贝尔博克说。 “但德国建议采取明智的制裁措施，为叙利亚人民提供快速救济。叙利亚人现在需要从权力过渡中获得快速红利。”(从左到右) 科威特外交部长阿卜杜拉·阿里·叶海亚、德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克、巴林外交部长阿卜杜拉蒂夫·本·拉希德·扎耶尼和阿联酋外交部长阿卜杜拉·本·扎耶德·阿勒纳哈扬周日在利雅得。图片：法新社贝尔博克宣布德国将额外提供 5000 万欧元（5120 万美元）援助，用于食品、紧急避难所和医疗服务，突显数百万因战争而流离失所的叙利亚人的持续挣扎。欧盟外交政策负责人卡贾·卡拉斯也出席了会议，她表示，欧洲国家希望看到一个包括叙利亚所有宗教和族裔社区的政府。她表示：“我们希望在这一进程中也能看到女性的包容性，所以这些就是我们要讨论的事情。”土耳其外交部长哈坎·菲丹表示，土耳其是叙利亚反对派阿萨德的坚定支持者，将努力帮助叙利亚与国际社会恢复正常关系。他表示，重要的是建立“国际社会的期望与叙利亚新政府面临的现实之间的平衡”。他承诺土耳其将支持新政府，特别是在打击伊斯兰国威胁方面。他在土耳其国家通讯社安纳多卢通讯社发表的评论中表示：“作为土耳其，我们准备尽自己的一份力量，为叙利亚人民减轻困难。”上周，美国放松了对叙利亚的一些限制，美国财政部颁发了为期六个月的一般许可证，授权与叙利亚政府进行某些交易，包括一些能源销售和附带交易。叙利亚事实上的领导人艾哈迈德·沙雷会见德国外交部长安娜莱娜贝尔博克 (左) 和法国外交部长让-诺埃尔·巴罗于 1 月 3 日在叙利亚大马士革。照片：美联社美国还取消了为抓捕叙利亚叛军领导人艾哈迈德·沙雷 (Ahmed al-Sharaa) 提供的 1000 万美元悬赏，艾哈迈德·沙雷原名阿布·穆罕默德·戈拉尼 (Abu Mohammed al-Golani)，其部队上个月领导了阿萨德的推翻。沙拉曾是基地组织的一名高级武装分子，他多年前与该组织决裂，并承诺建立一个尊重宗教少数派权利的包容性叙利亚。叛军领导的闪电叛乱于 12 月 8 日推翻了阿萨德，结束了其家族长达数十年的统治。世界上许多国家都与阿萨德断绝了关系，并对阿萨德政府及其俄罗斯和伊朗盟友实施了制裁，理由是阿萨德涉嫌战争罪行和制造苯丙胺类兴奋剂 Captagon，据报道，这种白色小药丸的包裹被走私到叙利亚松散的边境，为叙利亚带来了数十亿美元的收入。随着阿萨德的倒台，叙利亚新当局希望国际社会向该国投入资金，重建其破败的基础设施，使其经济再次恢复生机。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294451/germanys-baerbock-announces-aid-syria-calls-smart-sanctions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸军政府空袭市场造成 15 名平民死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294443/myanmar-junta-air-strike-market-kills-15-civilians-ethnic-rebel-group-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 21:00周三，缅甸若开邦，缅甸执政军政府空袭现场火光冲天。图片来源：AP控制该地区的少数民族叛乱组织发言人周日表示，缅甸军政府空袭造成北部克钦邦一个金矿区市场至少 15 名平民死亡，10 人受伤。军政府被指控在努力平息对其 2021 年政变的抵抗时多次袭击平民目标。克钦独立军 (KIA) 发言人 Naw Bu 上校表示，最新一次袭击发生在周六上午 11 点左右。“所有遇难者都是平民，包括金矿工人和当地店主，”他说。克钦独立军可以召集大约 7,000 名战士，几十年来一直在与军方争夺克钦邦的自治权和对当地资源的控制权。该州拥有巨大的玉石矿和稀有重土元素，其中大部分出口到中国。Naw BU 表示，袭击发生在该州西部 Tanaing 镇的一个采矿区。2024 年 12 月 3 日，克耶邦国民军 (KNA) 叛军组织成员在与缅甸军方的冲突中奔赴前线，地点是克耶邦和掸邦边境 Pekon 镇的 Moe Bye。照片：法新社当地媒体的图片显示，该地区中部有一个大弹坑完全被夷为平地，散落着碎片。一位不愿透露姓名的镇居民告诉记者，10 名伤者中有 3 人已经死亡。克钦独立军控制着基督教徒占多数的克钦邦大片地区，这里是世界上最大的玉石矿所在地。2021 年政变后，该地区发生了激烈战斗，军政府指责克钦独立军武装和训练了较新的人民国防军，这些人民国防军是为了与军政府作战而成立的。另外，若开军报告说，军政府在周六对若开邦皎道镇的一个公共市场发动的三次袭击中投下了 15 枚炸弹。报道称，一些平民死亡，其他人受伤，但没有具体说明具体人数。若开军正在与军方激烈争夺若开邦控制权。记者无法联系到军政府置评。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294443/myanmar-junta-air-strike-market-kills-15-civilians-ethnic-rebel-group-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港女子因以 7,500 港元的价格出售假刘德华演唱会门票而被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294447/hong-kong-woman-arrested-over-selling-fake-andy-lau-concert-ticket-hk7500?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 21:10据信显示卖家的病毒视频包括她与所谓受害者对峙的录音。照片：讲义一名香港女子因涉嫌以 7,500 港元（962.85 美元）的价格出售粤语流行音乐传奇刘德华演唱会的假门票而被捕。警方周日表示，这名 32 岁的蔡姓女子因涉嫌欺诈而被捕，据称受害者在试图阻止嫌疑人逃跑时报警。刘德华在红磡香港体育馆的演唱会从 12 月 17 日持续到 1 月 10 日，门票价格在 680 港元至 1,280 港元之间。周六网上流传的一段视频显示，当天晚上，两名女子在大围地铁站外因伪造的演唱会门票发生肢体冲突。警方表示，他们于 11 月 23 日晚上 6 点左右接到这名 39 岁受害者的报案她说，她的丈夫从网上市场 Carousell 的卖家那里以高价购买了这张票，这样她就可以观看刘德华演唱会的最后一晚，而该演唱会门票已售罄。但当她试图在周五的演出前进入场地时，她意识到这张票是假的。警方发言人说：“受害人决定第二天假装从卖家那里买其他东西并要求见面，与卖家对质。”在网上发布的其他视频中，一名被认为是受害人的女子身穿灰色夹克，在大围地铁站 A 出口附近追赶并抓住另一名女子。“她在卖假票！我现在就报警！”从视频中可以听到第一个女人说。身穿棕色外套的女子在因涉嫌出售假票而被质问后，在出租车内等候。照片：讲义另一名身穿棕色外套的女子挣脱束缚，开始破口大骂。随后，她跑过马路，险些与一辆绿色小型货车相撞，然后在村南街上了一辆出租车。身穿灰色夹克的女子站在车前，阻止出租车司机开走，导致车内一片沉寂，嫌疑人留在出租车内。两名路人站在出租车外，阻止嫌疑人逃出车辆。骚乱还吸引了数十名围观者，随后警方赶到，逮捕了第二名涉嫌出售假票的女子。一名上传视频的目击者表示，第一名女子带着证明票是假票的文件赶到，并向出租车司机补偿了时间。这位社交媒体用户还开玩笑说，骚乱吸引了足够多的人，挤满了半个音乐厅。本月早些时候，警方逮捕了五名男子，他们涉嫌通过各种网络平台出售刘德华演唱会的假票，自上个月以来，已报告了大约二十多起此类案件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294447/hong-kong-woman-arrested-over-selling-fake-andy-lau-concert-ticket-hk7500?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家希望先进激光能为新发现打开大门</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294448/chinese-scientists-hope-advanced-laser-will-open-gateway-new-discoveries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 21:17 先进阿秒激光基础设施（AALI）将在广东东莞和陕西西安两个站点运行，并将产生持续时间为十亿分之一秒的光脉冲。图片来源：新华社中国已经开始建设最先进的激光研究设施，使科学家能够直接观察电子的运动，他们希望这将为新材料、医药和能源系统等领域的突破开辟道路。先进阿秒激光基础设施 (AALI) 将在广东东莞和陕西西安两个地点运行，并将产生持续十亿分之一秒的光脉冲。据国家电视台 CCTV 报道，这些脉冲将充当超级慢动作相机，可以捕捉宇宙中最微小构造块的运动。它将成为继匈牙利塞格德的阿秒光脉冲源之后的第二座此类激光器。在该设施的 10 条光束线中，6 条将建在东莞，其余 4 条将建在西安。“东莞还有其他几座大型科学设施，可以与 AALI 合作，推进综合“阿秒物理学研究正在成为一项艰巨的任务，”该项目首席科学家、中国科学院物理研究所魏志毅周五告诉中央电视台。与此同时，西安拥有众多大学，拥有强大的研究能力和完善的技术基础设施，他补充道。长期以来，科学家只能使用 X 射线晶体学或电子显微镜等技术捕捉原子的“冻结”快照，这些技术揭示了电子的位置，但无法揭示它们的运动方式。这种情况在 20 世纪 80 年代发生了改变，因为激光设备能够产生超快光脉冲，以极高的精度观察快速的原子过程。早期的激光系统产生飞秒脉冲——持续时间为百万分之一秒——但这些脉冲仍然太慢，无法捕捉电子运动。最近的突破，包括获得 2023 年诺贝尔物理学奖的工作，使科学家能够直接测量更短的时间段，即阿秒——十亿分之一秒的十亿分之一。电子绕氢原子核旋转一周大约需要150阿秒。这些进步可能会彻底改变电子技术：现在以纳秒速度运行的微处理器，有朝一日可能会利用阿秒技术将信息处理速度提高十亿倍。据《中国科学报》报道，这种新型激光器十年前首次由西安光学精密机械研究所的研究人员提出。“AALI的全球竞争力非常强。 “虽然日本和美国也在计划建设类似的设施，但它们的参数和设计性能并不超越我们的，”西安光束线总工程师傅玉玺今年 4 月对《中国科学报》表示。中央电视台称，该激光器将为解决物理、化学、信息技术、医学和其他领域的基本问题提供突破性的工具，“使中国在全球科技革命的新浪潮中处于更有利的位置”。该报道补充道，大多数部件将由国内公司开发和生产，确保完全控制设施的建设和运营，同时也推动区域技术发展。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294448/chinese-scientists-hope-advanced-laser-will-open-gateway-new-discoveries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港面临解决预算赤字的艰难支出选择</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3294257/hong-kong-faces-hard-choices-spending-fix-its-budget-deficit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3294257/hong-kong-faces-hard-choices-spending-fix-its-budget-deficit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去年向香港警方寻求帮助的徒步旅行游客数量几乎翻了一番</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294445/number-tourist-hikers-seeking-hong-kong-police-help-nearly-doubled-last-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 20:47警方呼吁民众使用香港救援系统 (HKSOS) 应用程序，这是警方为协助寻找陷入困境的远足者而设计的一款应用程序。照片：Elson Li去年，香港郊区向警方求助的游客人数较 2023 年增加近一倍，呼吁市民加强远足安全意识。警务处处长萧泽仪周日表示，郊区求助电话由 2023 年的 161 宗增至去年的 202 宗。 2024年，涉及游客的案件有56起，几乎是前一年29起的两倍。萧先生呼吁公众在外出远足前要更加仔细地考虑自己的安全。他表示，大多数电话都与人们高估个人能力、独自或在危险天气下远足、在危险地区拍照时分心以及应急物资准备不足而导致的事故有关。“根据我们的经验，我们花了很多时间寻找遇险的远足者，因为这些地区的手机信号不稳定，他们很难打电话求助，”萧先生说。“如果时间太长，他们的生命可能会受到严重威胁。”他还呼吁人们使用香港警方设计的应用程序HKSOS，帮助寻找陷入困境的远足者。该应用程序于一年前正式推出，如果远足者无法亲自报告事件。警方表示，该应用程序还使用获得专利的“信号雷达”技术，使救援人员能够准确地检测到遇险者使用的手机的位置，无论该设备是否有信号。最近几周，与远足有关的事故成为头条新闻。两名被山火困住的远足者于周六在元朗林村郊野公园的鸡公岭获救。去年 12 月，一名 61 岁的远足者在马鞍山郊野公园沿着天际线路径或内田岩石路径尝试一条具有挑战性的路线时从陡峭的山坡上坠落身亡。警方消息人士告诉《南华早报》，这名女子似乎一直在挣扎，并失去了对斜坡上绳索的控制。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294445/number-tourist-hikers-seeking-hong-kong-police-help-nearly-doubled-last-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国称今年流感病例比 2024 年少，没有新病毒传播</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3294437/china-says-fewer-flu-cases-time-year-2024-no-new-virus-going-around?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 19:50上周，孩子们在中国东部一家医院的儿科等候就诊。图片：法新社据中国卫生部门称，今年迄今为止，中国的流感病例与去年同期相比有所减少，没有发现新的传染病。此前，人类偏肺病毒 (HMPV) 病例数上升，引发了人们对中国呼吸系统疾病激增的担忧。国家卫生健康委员会 (NHC) 官员在北京的新闻发布会上表示，尽管现在是流感高峰季节，但流感病例和住院人数同比下降，医院系统没有承受压力。“最近的监测显示，全国流感相关门诊和急诊就诊人数呈上升趋势，但总体数量仍低于去年的水平，”国家卫生健康委员会医疗急诊科副主任高新强说。“我们没有观察到医疗资源面临重大压力，”他说。2017 年，门诊和急诊病例中的流感病毒阳性率上升了 3.8% 国家卫生健康委员会疾病预防控制中心研究员王丽萍在同一新闻发布会上表示，尽管阳性率在上升，但趋势已开始放缓。她表示，随着学校开始放寒假，预计到 1 月中下旬流感活动将下降。针对最近社交媒体上对流感样 HPMV 病毒激增的担忧，王丽萍表示，“这不是一种新病毒，而是一种已经传播了几十年的病毒”。她说，近年来诊断方法的改进导致检测率提高，但中国的 HMPV 阳性率保持稳定。她补充说，在北方省份，HMPV 病例已经在下降，尤其是在 14 岁及以下的儿童中。王丽萍进一步强调，今年冬季出现的呼吸道疾病主要涉及已知病原体，没有出现新的传染病“本季呼吸系统疾病的总体强度和医疗负担不会超过去年的水平，”她表示。王女士表示，甲型流感病毒（H1N1）仍然是本流感季节的主要毒株，这证实疫苗接种和抗病毒药物仍然有效。出席活动的工业和信息化部官员表示，呼吸系统疾病药物“供应充足”，“市场稳定”。他们表示，中国的日产能包括 156 万个疗程的抗病毒流感药物奥司他韦和 1.2 亿粒连花清瘟胶囊。连花清瘟是一种传统中药，于 2003 年开发，用于治疗严重急性呼吸道综合征（Sars），在冠状病毒大流行期间被广泛使用。他们表示，每天还生产约 1.5 亿片退烧止痛药布洛芬，并已储备以满足任何增长的需求。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3294437/china-says-fewer-flu-cases-time-year-2024-no-new-virus-going-around?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在欧盟和北约关系紧张的情况下，克罗地亚总统有望赢得决选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294440/croatias-president-favoured-win-run-amid-eu-and-nato-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 20:04克罗地亚总统佐兰·米拉诺维奇投票。 图：新华社克罗地亚现任总统佐兰·米拉诺维奇在周日举行的总统选举第二轮中与来自执政的保守党候选人角逐，以压倒性优势成为连任热门人选。12月29日，倾向左翼的米拉诺维奇顺利赢得首轮投票，其主要竞争对手、曾竞选总统但未成功的法医科学家德拉甘·普里莫拉茨和其他六名候选人被远远抛在身后。“我希望获得胜利，”米拉诺维奇在投票后表示。 “我相信胜利，因为我认为我值得，而且胜利很重要，主要是因为它很重要。”两名候选人之间的决胜选举是必要的，因为米拉诺维奇仅以 5,000 票之差未获得 50% 的选票，而普里莫拉茨则以 19% 的得票率远远落后。此次选举正值这个拥有 380 万人口的欧盟和北约成员国陷入严重的通货膨胀、腐败丑闻和劳动力短缺之际。58 岁的米拉诺维奇直言不讳地批评西方国家在乌克兰与俄罗斯的战争中对乌克兰的军事支持。他是克罗地亚最受欢迎的政治家，有时人们拿他与政治对手沟通时好斗的风格与美国当选总统唐纳德·特朗普作比较。总统候选人德拉甘·普里莫拉茨。图片来源：新华社周日，他再次批评布鲁塞尔“在许多方面都不民主”，由非民选官员管理。米拉诺维奇说，欧盟的立场是“如果你不和我的想法一样，那么你就是敌人”，这相当于“精神暴力”。“这不是我想要生活和工作的现代欧洲，”他说。“作为一个小国的总统，我将尽我所能改变它。”米拉诺维奇过去担任总理，但成绩好坏参半。他一直是现任总理安德烈·普连科维奇的激烈批评者，两人长期争吵不休。米拉诺维奇经常指责普连科维奇和他的保守派克罗地亚民主联盟党存在系统性腐败，而普连科维奇则称米拉诺维奇是“亲俄派”，对克罗地亚的国际地位构成威胁。普里莫拉茨在周日投票时也表达了同样的观点。他说，总统选举“非常重要”，“关系到克罗地亚的未来，……关系到我们祖国和我们公民的未来，实际上，也关系到它未来的发展方向。”政治分析家维塞斯拉夫·拉奥斯 (Viseslav Raos) 表示，越来越直言不讳的米拉诺维奇没有任何“试图取悦某人或试图控制自己”的动机。克罗地亚总理安德烈·普连科维奇。图片：路透社“如果在（总统任期的）头五年没有与总理合作，那现在又怎么会有合作呢？”他补充道。虽然克罗地亚的总统职位主要是礼仪性的，但民选总统掌握着政治权力并担任最高军事指挥官。尽管权力有限，但许多人认为，总统职位对于这个自 1991 年脱离南斯拉夫独立以来主要由克罗地亚民主联盟 (HDZ) 统治的国家的政治权力平衡至关重要。现年 59 岁的 Primorac 于 21 世纪初进入政界，当时他是 HDZ 领导的政府的科学和教育部长。 2009年，他竞选总统失败，之后主要专注于学术生涯，包括在美国、中国和克罗地亚的大学授课。米拉诺维奇否认自己是亲俄派，但去年阻止了向北约驻德国使团派遣五名克罗地亚军官，该使团名为“乌克兰安全援助和培训”。他还承诺，他绝不会批准派遣克罗地亚士兵作为跨大西洋安全联盟对乌克兰的任何任务的一部分。普连科维奇和他的政府表示，没有这样的提议。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294440/croatias-president-favoured-win-run-amid-eu-and-nato-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>