<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2024 21:14:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>维基百科因“涉嫌对香港记者进行网络攻击、人肉搜索和恐吓”而封禁用户</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278559/wikipedia-bans-user-alleged-trolling-doxxing-and-intimidation-hong-kong-journalists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.15 00:32维基百科称，全球禁令是“极其罕见的行动”。图片：Shutterstock在线百科全书维基百科周六表示，已采取“极其罕见的行动”，全球封禁一名涉嫌对香港记者进行网络喷子、人肉搜索和恐吓行为的用户。香港警务处处长萧泽仪透露，警方迄今已收到两份香港记者协会声称过去几个月有数十名记者、他们的家人和雇主受到骚扰的报告。“在香港这个法治城市，任何受到威胁或骚扰的人都应该向警方报案，”他说。“无论当事人的背景如何，警方一定会公正处理案件。”该协会周五表示，“自称‘爱国者’的人通过电子邮件或信件向至少 15 名记者的家人和他们的雇主发送了匿名投诉。”家庭成员的雇主、房东和相关组织，包括慈善机构、学校和私人企业”。警务处处长萧百纳表示，警方会公正处理案件。照片：Dickson Lee该协会表示，至少有 36 名记者在 Facebook 帖子中被指含有仇恨内容，而“网络喷子”利用社交媒体平台和维基百科“至少在四起案件中发出暴力威胁，包括死亡威胁”。维基媒体基金会周六告诉《华盛顿邮报》，据报道，数名香港记者及其家人受到骚扰，基金会对此感到“悲伤和震惊”。该基金会表示，上个月底收到了一份关于维基百科上“涉嫌网络喷子、人肉搜索和恐吓行为”的报告，并已采取行动删除有害内容。“针对这一情况，维基媒体基金会还对一名违反我们使用条款的用户发布了全球禁令，”它说。“全球禁令是一种办公室行动，是维基媒体基金会仅在特殊情况下采取的极为罕见的行动。”该基金会表示，已对保安局副局长卓孝业早前曾表示，并不知悉该会所提及的事件，但强调香港恪守法治。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278559/wikipedia-bans-user-alleged-trolling-doxxing-and-intimidation-hong-kong-journalists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙空袭造成 14 人死亡，土耳其埋葬被以色列军方杀害的活动人士</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3278555/turkey-buries-activist-killed-israeli-military-air-strikes-gaza-kill-14?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3278555/turkey-buries-activist-killed-israeli-military-air-strikes-gaza-kill-14?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京提高退休年龄后人力成本将上升：在内地的香港企业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278556/manpower-costs-increase-after-beijing-raises-retirement-age-hong-kong-firms-mainland?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 23:03北京公园两名老人下象棋。中国最高立法机构周五通过立法，逐步提高退休年龄。图片：法新社在内地经营的香港企业表示，提高退休年龄可能导致人力成本上升，但企业可以适应逐步延长退休年龄，并从更稳定的劳动力中受益。中国最高立法机构周五通过立法，逐步将男性工人的退休年龄从 60 岁提高到 63 岁，将女性白领雇员的退休年龄从 55 岁提高到 58 岁。延长退休年龄将在 15 年内逐步实施。所有外资公司，包括总部设在香港的公司，只要在内地有员工，都将受到该计划的影响。香港中小企业协会名誉会长刘达邦表示，他预计这一变化对他的建材公司影响不大，因为在 150 名员工中，超过十分之一的人已经超过 60 岁。“我们的运营不需要非常敏锐的头脑。雇用年长工人不仅成本更低，而且他们还能获得收入并有消遣。 “这对他们和我们都有好处，”在广东东莞经营生产设施的刘先生说。他表示，从 2025 年开始，退休年龄将每三个月延长一个月。刘先生补充说，即使是电子制造等要求更高的行业的公司，也有时间适应。但他承认，从长远来看，政策变化仍将产生一些实际影响。“如果工人 60 岁，并且他们的表现不再适合这个职位，我们可以要求他们现在退休，”他说。“但一旦退休年龄提高，你就不能要求员工退休，直到他 63 岁。到那时我们就不得不解雇他，这将涉及很多 [赔偿]。”香港中华厂商联合会会长罗锦荣同意，新政策将使成本增加微乎其微，而高级工人在公司工作时间更长会产生额外费用。工作。一些香港商人认为政策变化带来更多好处。香港中华厂商联合会会长罗荣高表示，新政策对企业的成本增加微乎其微。图片：李迪生香港Hygge Living董事长陈志玉称，该公司位于广东佛山的养老院约有四分之一的员工超过现行退休年龄，过早解雇他们可能对盈利造成更大损害。“在我们公司工作多年的同事更有经验，对组织也更熟悉，他们的表现也比年轻人好。如果他们退休，我们仍然需要投入大量资源培训新人。”他补充说，内地大城市的养老院员工招聘越来越难，对于文员、护工和一般职员等职位来说，高龄不是问题。“内地的退休年龄确实定得很早，女性应该在50多岁退休。延长退休年龄其实是与时俱进的举措。”他补充道。前香港全国人大代表、香港立法会议员、办公服装连锁企业G2000董事长田北辰也对延迟退休可能带来的劳动力稳定性表示赞赏。“（该政策）可以减少培训新员工的成本，并保持高产量。稳定的劳动力对生产和物流等劳动密集型部门来说是个好消息，不会增加劳动力成本的压力，”他说。随着内地人口的职业生涯将更长，田北辰还预计办公服装的需求将会增加，这对他的G2000连锁企业来说是一个福音，该连锁企业自1996年以来一直服务于中国市场。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278556/manpower-costs-increase-after-beijing-raises-retirement-age-hong-kong-firms-mainland?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国分析人士称，苏丹发生“史无前例”的战斗，饥荒和流离失所</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3278553/un-analysts-report-unprecedented-combat-sudan-amid-famine-displacement?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 22:30周六，在南苏丹伊达营地，一辆世界粮食计划署的卡车倒车，从一架刚刚降落的联合国直升机上装载食品。图片：美联社周六，激烈的战斗震撼了一座被准军事部队围困的苏丹城市，美国研究人员报告称，北达尔富尔州首府发生了前所未有且不断升级的战斗。法希尔是苏丹西部达尔富尔地区五个州首府之一，也是唯一一个不在快速支援部队 (RSF) 手中的州首府，快速支援部队自 2023 年 4 月以来一直在与正规军作战。联合国表示，苏丹大部分地区的战争造成了世界上最大的流离失所危机，数百万人流离失所，并导致法希尔附近的一个流离失所者营地发生饥荒。达尔富尔发生了一些战争中最严重的暴行，RSF 自 5 月以来一直围攻法希尔。“街区完全荒无人烟，你能听到的只有爆炸声和导弹声，”52 岁的当地人易卜拉欣·伊沙克 (Ibrahim Ishaq) 说。“中央市场区域由于爆炸的强度，这些地区变得无法居住，”伊沙克周五从该市向西逃亡。目击者报告说，军队于周六轰炸了该市的南部和东部，并表示听到了防空炮火的射击。耶鲁大学公共卫生学院人道主义研究实验室在周五的一份报告中表示，其分析证实，过去 10 天内法希尔发生了“前所未有的大规模战斗行动”，“过去 36 小时内战斗行动显著升级”，军队和准军事组织均参与其中。运载救援物资的救援卡车驶往苏丹和乍得边境附近的达尔富尔地区。照片：路透社它引用了描述“周四 RSF 从北部、东部和南部方向发动的大规模多方向攻击”的报道。达尔富尔州长米尼·米纳维周四在社交媒体平台 X 上表示，军队击退了 RSF 的“大规模攻击”。然而，准军事部队称，他们占领了法希尔的军事基地。耶鲁大学的研究人员利用卫星图像和其他数据表示，他们发现弹药的影响“可能与正规军的高频率空中轰炸有关”，但表示其他结构性损坏是由“RSF轰炸”和双方的战斗活动造成的。耶鲁大学的研究称，无论战斗的最终结果如何，目前的战斗水平“很可能将法希尔剩下的部分变成废墟”。美国苏丹问题特使汤姆·佩里洛（Tom Perriello）周六在 X 上表示：“我们对 RSF 再次发动的袭击极为担忧。”他敦促 RSF“停止攻击”。目前无法确定受害者人数。据《纽约时报》报道，苏丹战争已经造成数万人死亡，一些估计高达 15 万人。佩里洛。周六，在距离法希尔约 800 公里（500 英里）的首都喀土穆，目击者称该市南部发生了剧烈爆炸和袭击。联合国独立专家本月早些时候呼吁政府在苏丹部署一支“公正的部队”来保护平民。忠于军队的苏丹外交部拒绝了这个想法。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3278553/un-analysts-report-unprecedented-combat-sudan-amid-famine-displacement?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京防务论坛获悉，中美需要建立半官方联系渠道以缓和关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3278554/us-and-china-need-semi-official-line-contact-ease-ties-beijing-defence-forum-hears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3278554/us-and-china-need-semi-official-line-contact-ease-ties-beijing-defence-forum-hears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方缴获价值2.1亿港元的冰毒，创下史上最大宗毒品案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278545/hong-kong-police-confiscate-hk210-million-ice-biggest-seizure-drug-record?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 20:49香港警方称，在行动中查获335公斤固态冰毒和55公斤可卡因。图片：讲义香港警方破获了香港有史以来最大的冰毒走私案，没收了价值 2.1 亿港元（2700 万美元）的藏在家具中的毒品，并逮捕了一名涉嫌贩卖毒品的 26 岁马来西亚人。警方毒品调查科代理警司张学锋周六表示，在藏在家具中的 245 个箱子中，有 25 个箱子里发现了可疑物质，包括 335 公斤固体冰毒和 55 公斤可卡因。他补充说，这些毒品是在一个周二从美国抵达香港的集装箱中发现的。张说，该集团已要求一家物流公司在周四提走集装箱，并将货物转移到元朗的一个仓库。警方当天突击搜查了该仓库，发现一名 26 岁的男子海关人员拆开货物的包装，并在货品内发现手套和电子磅秤。海关人员在这些货物中发现共294包毒品，包括335公斤冰毒，这是有记录以来最大的一次缉获量，以及55公斤可卡因。张先生说，他相信该名马来西亚男子一年前以游客身份来港策划这次行动。他被控一项贩运危险药物罪，将于周一在屯门法院提堂。高级督察汤伟国表示，该集团一直招募外国人贩毒，并将走私行动分成几个部分，使警方更难追踪他们。“我们相信马来西亚的集团一直招募其居民多次到香港贩毒，”他说。他补充说，该集团正在利用全球物流业进行犯罪活动，并敦促公司警方会密切留意提供虚假资料的顾客。警方亦提醒市民，贩毒是严重罪行。在香港，贩卖危险药物可被判罚款500万港元及终身监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278545/hong-kong-police-confiscate-hk210-million-ice-biggest-seizure-drug-record?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一男子在医院厕所与另一名男病人发生猥亵行为被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278546/man-arrested-indecent-behaviour-another-male-patient-hong-kong-hospital-toilet?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 21:07葵涌医院病房一名护士于周五晚上9时30分左右接获有关事件的通知。图片：讲义香港一名男子因在医院病房厕所内与另一名男病人涉嫌猥亵行为被捕。葵涌医院周六公布了这一事件，并承诺“全力配合警方调查”。据医院称，一名病房护士于周五晚上 9 点 30 分左右接到通知，称“两名成年男性病人在病房厕所内发生疑似猥亵行为”。医院发言人表示：“护士立即跟进调查此事，并通知了警方。警方随后逮捕了病房内的一名病人。”医院表示对此事“高度关注”，并已迅速安排将涉事病人分到不同的病房。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278546/man-arrested-indecent-behaviour-another-male-patient-hong-kong-hospital-toilet?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰再次呼吁西方批准深入俄罗斯领土进行打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278544/ukraine-renews-calls-west-approve-strikes-deeper-russian-territory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 20:34周五，乌克兰战俘在乌克兰某未公开地点交换后，受到亲属和军方人员的欢迎。乌克兰没有透露有多少俄罗斯人被释放，而莫斯科尚未发表评论，但阿联酋报告称，它已在乌克兰和俄罗斯之间调解了 206 名战俘的交换。图片来源：EPA-EFE乌克兰周六呼吁西方国家允许其深入俄罗斯境内进行打击，此前一天，美国和英国领导人举行会晤，但双方关于使用远程武器的政策并未出现明显转变。“俄罗斯的恐怖活动始于俄罗斯联邦境内的武器库、机场和军事基地，”乌克兰总统顾问安德烈·叶尔马克周六表示。“允许深入俄罗斯境内打击将加速问题的解决。”基辅方面表示，俄罗斯隔夜向乌克兰发动了更多无人机和炮火袭击，乌克兰再次发出呼吁。乌克兰官员一再呼吁盟友批准使用西方提供的远程武器打击俄罗斯境内深处的目标。到目前为止，美国仅允许基辅在俄罗斯与乌克兰边境的有限区域内使用美国提供的武器。据信，美国总统乔·拜登和英国首相基尔·斯塔默周五在华盛顿会晤时，讨论了允许远程打击的讨论，但会后并未立即宣布任何决定。乌克兰总统泽连斯基一直在敦促美国和其他盟国允许他的部队使用西方武器瞄准更远的空军基地和发射场，因为俄罗斯在冬季来临前加强了对乌克兰电网和公用事业的攻击。&lt;​​/p&gt;英国首相基尔·斯塔默和外交大臣戴维·拉米周五在华盛顿白宫外与美国总统乔·拜登会晤后对媒体发表讲话。照片：路透社他没有直接评论周六早上的会议，但表示一夜之间已有 70 多架俄罗斯无人机发射到乌克兰。乌克兰空军随后表示，已发现 76 架俄罗斯无人机，其中 72 架被击落。“我们需要增强防空和远程能力，以保护我们的人民，”泽连斯基在社交媒体上写道。“我们正在与乌克兰的所有合作伙伴一起努力。”在另一起夜间袭击中，乌克兰苏梅地区的能源基础设施遭到俄罗斯炮火袭击，造成一人死亡。乌克兰能源部表示，一名 54 岁的司机死亡，另有七人入院治疗。地区州长伊霍尔·捷列霍夫 (Ihor Terekhov) 表示，一枚 KAB 航空炸弹还落在东部城市哈尔科夫的一个车库建筑群上。没有人员伤亡报告。与此同时，莫斯科官员继续发表公开声明，警告称远程打击将加剧俄罗斯与西方之间的紧张局势。这些言论符合克里姆林宫自战争初期以来一直宣扬的论调，指责北约国家事实上参与了冲突，并威胁作出回应。俄罗斯副外长谢尔盖·里亚布科夫周六对国家通讯社塔斯社表示，美国和英国政府正在推动这场始于 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰的冲突走向“控制不佳的升级”。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周四也发表了类似言论。他说，允许远程打击“意味着北约国家、美国和欧洲国家与俄罗斯处于战争状态”。当被问及他对普京的威胁有何看法时，拜登回答说：“我不太在意弗拉基米尔·普京。”此外，俄罗斯国防部表示，19 架乌克兰无人机在该国库尔斯克和别尔哥罗德地区上空被击落。暂无人员伤亡报告。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278544/ukraine-renews-calls-west-approve-strikes-deeper-russian-territory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>71 岁男子因“辱骂”新加坡航空机组人员在香港机场被赶下飞机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278542/man-71-hauled-flight-hong-kong-airport-verbally-abusing-singapore-airlines-crew?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 19:52新加坡航空表示，客户和员工的安全始终是公司的首要任务。照片：路透社新加坡航空证实，已将一名老年乘客从香港机场的航班上带下，原因是他在飞机起飞前“多次辱骂”机组人员，并将其移交给有关部门。该航空公司的一位发言人周六告诉《南华早报》，周二飞往新加坡的 SQ897 航班上的一名乘客已在香港国际机场被移交给有关部门。“在反复辱骂机上机组人员后，我们的飞行员评估了情况，决定将这名乘客带下飞机，以确保其他乘客和机组人员的安全，”新加坡航空公司 (SIA) 的发言人说。“客户和员工的安全始终是我们的首要任务。新加坡航空公司认为，所有员工都有权享有安全和受尊重的工作环境，我们绝不容忍对员工的辱骂行为。”新加坡航空公司向航班上的所有乘客致歉，因为此次事件给他们带来了不便。新加坡媒体周五发布的一段视频显示，这名男性乘客与空姐长发生冲突，空姐长则冷静地做出了回应。香港警方称，他们于周二晚上 10 点 25 分收到一份报告，称新加坡航空公司一架航班上的一名乘客与机组人员发生了冲突。警方表示，事件涉及一名 71 岁的新加坡男子，并已被列为“警方协助请求”。经过调查，没有人被捕。根据航班追踪网站 flightradar24.com 的数据，SQ897 最初计划于晚上 8 点 25 分起飞，但这架空客 A350 客机直到晚上 10 点左右才离开登机口。飞机驶向跑道后又返回停机坪，在停机坪上停留了一个多小时，才最终于晚上 11 点 38 分起飞。该航班于周三凌晨 2:48 降落在新加坡。视频片段显示，该男子与另一名乘客一起被护送下飞机，然后被香港警察包围。据报道，该男子在飞机起飞前要求喝酒。据报道，一名乘客目睹该男子斥责机组人员和空姐长，称他很无礼，但工作人员忍受了他的侮辱。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278542/man-71-hauled-flight-hong-kong-airport-verbally-abusing-singapore-airlines-crew?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技带来新挑战 中国要求对人工智能生成的内容进行标注</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3278541/china-require-labels-ai-generated-content-tech-brings-fresh-challenges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 20:00根据中国拟议的规则，在线内容提供商必须对所有人工智能生成的文本、视频、音频和虚拟场景使用显眼的标签。图片来源：Shutterstock中国已提出指导方针，要求对人工智能 (AI) 生成的内容进行标记和识别，因为该技术对国家安全和公共利益构成了新的挑战。该法规草案现已公开征求意见，对在制作、展示和分发过程中标记人工智能生成内容的规定提出了明确要求。网络内容提供商必须对所有人工智能生成的文本、视频、音频和虚拟场景使用显眼的标签 - 例如文本、声音或图形。同时，还将鼓励对人工智能生成的内容使用更微妙的标识符，例如数字水印和元数据标签。草案还规定，任何组织或个人不得恶意删除、篡改、伪造或隐瞒所需标签，或通过不当识别人工智能生成的内容侵犯他人权益。拟议规则进一步要求网络内容平台规范其发布的任何人工智能生成内容分发。据监督机构中国国家互联网信息办公室称，该指南将适用于使用人工智能生成内容并向中国公众提供服务的行业组织、企业、教育和科研机构、公共文化机构和专业机构。根据该草案，这些要求旨在维护国家安全和公共利益，保护个人和组织的合法权益。该草案于周六发布，进行了为期一个月的公开征求意见。这些规则建立在早期的法律框架之上，包括 2023 年 1 月实施的《互联网信息服务深度合成管理规定》，该规定要求对可能混淆或误导公众的内容进行显著标记。另一项里程碑式的法规是 2023 年 8 月颁布的《生成性人工智能服务管理暂行办法》，这是中国第一套针对生成性人工智能服务的规则。去年 8 月，国家信息安全标准化技术委员会发布了一份指南，概述了内容中国将为文本、图片、音频和视频制定标签标准。拟议法规是中国对人工智能的快速发展以及由该技术带来的挑战（包括虚假信息传播和版权问题）的最新回应。例如，深度伪造技术（deepfake）利用人工智能深度学习来改变图像、音频和视频，该技术已被用于制作假照片和进行欺诈。《人民日报》援引中国政法大学教授张凌涵的话称，“标签制度将增强人工智能生成内容的治理能力，减少虚假信息的产生，防止未来训练数据集的污染，培育健康的网络信息生态系统”。许多国家和组织正在探索规范人工智能生成内容的方法，以确保其真实性、保护版权和维护社会秩序。值得关注的举措包括欧盟的《人工智能协调计划》、美国的《深度伪造问责法案》以及英国政府的《网络危害白皮书》。“这一举措标志着中国生成人工智能服务领域进入了严格监管和高合规标准的新阶段，”一位不愿透露姓名的北京知识产权交易律师表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3278541/china-require-labels-ai-generated-content-tech-brings-fresh-challenges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度指控三星、小米与亚马逊、Flipkart 勾结</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3278543/india-accuses-samsung-xiaomi-colluding-amazon-flipkart?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3278543/india-accuses-samsung-xiaomi-colluding-amazon-flipkart?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最近对中国古代甲骨文的研究强调了人工智能如何改变考古学</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3278486/recent-study-ancient-chinese-oracle-bones-highlights-how-ai-changing-archaeology?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3278486/recent-study-ancient-chinese-oracle-bones-highlights-how-ai-changing-archaeology?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香山防务论坛获悉，中国致力于在乌克兰等问题上发挥“和平缔造者”作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3278539/china-committed-peacemaker-role-including-ukraine-xiangshan-defence-forum-hears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3278539/china-committed-peacemaker-role-including-ukraine-xiangshan-defence-forum-hears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中秋节来临，香港赏月者将遭遇局部雷暴天气</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278540/hong-kong-moon-gazers-facing-isolated-thunderstorms-coming-mid-autumn-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.14 18:16周六下午，香港部分地区遭遇大雨。照片：Jonathan Wong局部雷雨可能影响香港人周二晚上中秋节赏月的计划，香港天气预报员还表示，一个热带气旋可能于下周晚些时候进入南海。香港天文台表示，周六下午的骤雨为香港部分地区带来超过 20 毫米的降雨，与高空扰动相关的雷雨持续影响广东沿海。周二中秋节期间，居民应注意阳光明媚，晚上有局部雷雨。周三是公众假期，天气将以晴为主，早上有一两阵雨。预计下周晚些时候东北季风将抵达香港，带来炎热、晴朗的天气，但预报员也指出，天气不稳定的可能性很大。香港天文台在九天预报中表示：“一道宽低压槽将给吕宋岛（菲律宾）附近海域带来不稳定天气，可能会形成一个低压区，但其后续移动存在不确定性。”欧洲中期天气预报中心的计算机预测显示，该系统可能发展成热带气旋，下周进入南海，然后朝中国大陆福建省移动。中国华为技术有限公司基于人工智能开发的盘古天气预报模型也预测，一个热带气旋将于周三进入南海，但它表明该系统可能移动到下周晚些时候，珠江三角洲一带将迎来强风。香港天文台周五在一篇博客文章中表示，香港北部季风与南海低压系统相结合，可能带来大风天气。“东北季风抵达华南海岸时可能不会带来明显降温，但如果南海同时出现低压区或热带气旋，南海东北部的风力可能会更强。”“天文台将继续密切监测宽低压槽的发展。”预报员表示，周日天气以多云为主，有微风、几阵骤雨和雷暴，气温预计为 27 至 32 摄氏度。周六晚上部分地区预计有大雨。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278540/hong-kong-moon-gazers-facing-isolated-thunderstorms-coming-mid-autumn-festival?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿联酋如何与中国争夺非洲资源</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3278448/how-uae-competing-china-africas-resources?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3278448/how-uae-competing-china-africas-resources?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>