<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2025 09:15:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>马来西亚女孩为获取 Wi-Fi 爬树参加在线考试 追求医学梦想</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294049/malaysian-girl-who-sat-online-exam-tree-get-wi-fi-pursues-passion-medicine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 16:00薇薇奥娜·莫西宾 (Veveonah Mosibin) (中) 和父母在沙巴。照片：Facebook/veveonah.mosibin从树梢到手术室，薇薇奥娜·莫西宾将目光投向了更高的高度。这位农民的女儿在 2020 年凭借一段 11 分钟的视频“树上 24 小时”走红，视频中她在树上扎营，以确保能够上网进行在线考试。尽管她毕业于海洋科学学位，但她还是决定追随自己真正的热情——医学。“我打算在专攻医学之前先当几年医务人员。”“我希望成为一名外科医生。”“目前，我正专注于在精神上和身体上为未来的挑战做好准备，”这位沙巴人说道，她自去年 10 月 1 日起在雪兰莪州莎阿南的管理与科学大学 (MSU) 攻读五年制医学课程。她将自己归功于与医生建立的支持性环境和友谊。勤奋的同龄人让她保持动力。更重要的是，这位 23 岁的女孩说，是父母的鼓励和哥哥姐姐的成就激励了她的求学之旅。薇薇奥娜的父亲是农民 Mosibin Makrun，母亲是家庭主妇 Rofinah Ungo，是五个兄弟姐妹中最小的一个。她的大哥是个体经营者，管理土地和农业，二哥在云顶高原的一家餐馆担任高级厨师。“我的姐姐是家里的第三个孩子，在八打灵再也一家私人肿瘤医院当护士，而我之前的哥哥是纳闽帝盛酒店的经理，”她自豪地说。大约五年前，在 Covid-19 疫情最严重的时候，薇薇奥娜的树梢故事在网上疯传，促使马来西亚通信与多媒体委员会升级了她所在村庄——Kampong Sapatalang 的互联网基础设施。北部城镇比塔斯 (Pitas)，距离沙巴州首府哥打京那巴鲁约 170 公里。如今，村民们享有更好的连通性——这是她努力的意外但积极的结果。然而，她承认，突然的名声，再加上疫情的挑战，当时对她的心理健康造成了损害。她分享说，不稳定的精神状态和抑郁曾导致她做出不符合她真正热情的选择。薇薇奥娜·莫西彬在树顶上参加考试2020 年。照片：YouTube尽管最初对海洋科学很感兴趣，但薇薇奥娜表示，由于在线学习缺乏该领域至关重要的实践经验，她在疫情期间失去了兴趣。2021 年，她意识到自己真正的使命是医学，但决定完成海洋科学学位以履行奖学金合同。“谢天谢地，我现在已经康复了。我没想到这段视频会在网上疯传。“有很多网络欺凌，有人说我是在博眼球。”“虽然这有利有弊，但我选择关注积极的一面。”“人们会认出我，我也会以善意回应，但我从未觉得自己有什么特别或与众不同。”“我只是很高兴能以某种方式为社区做出贡献，”她说道。这位山打根玛拉初级科学学院的校友在马来西亚沙巴大学 (UMS) 攻读海洋科学课程，之后在 UMS 水族馆和海洋博物馆担任实习生。上个月，她在父母的陪同下回到 UMS 领取她的卷轴。尽管取得了诸多成就，但这位自称爱猫人士依然脚踏实地。“我总是感谢上帝赐予我的一切。但我知道这只是我医学院之旅的开始。“我祈祷力量和祝福能让我度过难关，就像我一直以来所做的那样，”她说道。展望未来，薇薇奥娜希望回到比塔斯，为沙巴的社区服务。“这就是计划。我可以从家开车去上班。到我的村庄只需很短的路程，”她笑着说道。她还希望通过改善医疗设施和管理，为比塔斯的医疗保健系统带来积极的变化。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294049/malaysian-girl-who-sat-online-exam-tree-get-wi-fi-pursues-passion-medicine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谁需要巴塞尔艺术展？“乌拉圭的托斯卡纳”小镇举办国际 Campo 艺术节</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3293714/who-needs-art-basel-town-uruguays-tuscany-hosts-international-campo-artfest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/arts/article/3293714/who-needs-art-basel-town-uruguays-tuscany-hosts-international-campo-artfest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普瞄准格陵兰、马斯克向极右翼示好，欧盟却保持沉默</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3293978/eu-stays-mum-donald-trump-eyes-greenland-and-elon-musk-courts-far-right?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3293978/eu-stays-mum-donald-trump-eyes-greenland-and-elon-musk-courts-far-right?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曾面临被法国驱逐出境的获奖移民演员获得工作许可</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3294019/award-winning-migrant-actor-who-faced-deportation-france-gets-work-permit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 15:15《苏莱曼的故事》的主演阿布·桑加雷在戛纳电影节上获得最佳男演员奖。面对驱逐出境，他已获得法国的工作许可。照片：Instagram/@cineuropa.official一位居住在法国的 23 岁无证几内亚移民去年在戛纳电影节上获奖，他的律师说，他已获得工作许可，使他能够避免被驱逐出境。阿布·桑加雷 (Abou Sangare) 作为 2024 年电影《苏莱曼的故事》(L’Histoire de Souleymane) 的主演获得了好评如潮，他在电影中扮演一名准备接受移民面试的巴黎送餐骑车人。他在戛纳电影节二级“一种关注”单元获得了最佳男演员奖，这个角色重现了他作为一名居住在法国的无证移民的许多个人经历。他的律师克莱尔·佩里诺 (Claire Perinaud) 表示，在三次申请工作签证失败并受到驱逐令后，他本周首次成功获得为期一年的许可说。“他将要求续签，并将能够在以后转为长期签证，”她说。桑加雷告诉《解放报》，他已经获得了一份机械师的工作，他打算接受它，而不是从事电影事业。阿布·桑加雷 (Abou Sangare) 在《苏莱曼的故事》 (Souleymane’s Story) 的剧照中。照片：Instagram/@escurialpanorama“可能会有工作机会，但我是个机械师，这是我的职业，”他说道。“我迫不及待地想开始在车库工作了。”尽管没有任何表演经验，桑加雷还是被导演鲍里斯·洛伊金选中，当时他正在参加位于法国东北部的家乡亚眠的一次选角活动，期间他曾做过一些秘密的汽车修理工作，并在当地的一家教育慈善机构帮忙。他十几岁时离开几内亚，希望赚足够的钱为患有癫痫的母亲支付医疗费用。他的旅程带他穿越撒哈拉沙漠，到达阿尔及利亚和利比亚，然后乘坐充气船穿越地中海，到达意大利，最后到达法国。“当我们选择桑加雷出演电影主角时，我们觉得这是一个很大的责任，”导演洛伊金 10 月份他的电影在法国上映时说道。 “只有当他拿到文件时，我才会觉得我的电影已经完成了。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3294019/award-winning-migrant-actor-who-faced-deportation-france-gets-work-permit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国演员王兴称诈骗团伙将他贩卖至缅甸诈骗团伙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294041/chinese-actor-wang-xing-says-fraud-gang-trafficked-him-myanmar-scam-compound?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 15:18中国演员王兴（右）周二在缅甸一处诈骗大院获救后，在泰国湄索区与泰国警察交谈。图片：泰国皇家警察通过美联社一名在泰缅边境附近失踪的中国演员在一个诈骗大院中被救出后，证实他是人口贩卖和诈骗集团的受害者。据演员王兴的女友在社交媒体上发布的帖子称，泰国当局安排演员王兴于周三早上在曼谷与女友见面，她只透露了自己姓康。泰国警方早些时候证实，王兴被诈骗集团骗入缅甸，在两个东南亚国家边境附近与朋友和家人失去联系。泰国警方称，他于周二获救，中国大使馆当天也证实了这一消息。在《新京报》周三发布的视频片段中，王兴告诉泰国警方，他被武装人员送往一个诈骗中心。他说，大院里至少有 50 人被困。“直到武装人员将我推上车，我才意识到自己可能不在泰国，而是在其他国家，”他说道。“我所在的大楼里大约有 50 人。另一栋楼里的人更多，来自不同国家。”据《新京报》报道，王先生表示，在高压之下，他被迫练习打字两三天。“我睡不着。吃不下饭。我甚至没有时间上厕所，”他在视频中描述了自己在大院的经历。泰国警察总监 Thatchai Pitaneelaboot 周二表示，王先生曾通过微信与一些人交流，他们说会带他去泰国拍电影。然而，他说，事实证明他们实际上并不在泰国。“据信他们是一群来自邻国达府湄索边境附近的人，”他补充道，达府是与缅甸接壤的泰国省份。周日晚些时候，姜在社交媒体上表示，王的失踪成为头条新闻，因为这位演员抵达泰国后与她失去了联系。姜的声明被包括歌手和演员在内的几位名人转发。根据姜的帖子，王是被一名冒充电影副导演的人邀请到泰国参演一部作品的。她说，他周五早上抵达泰国首都曼谷。一名自称是电影摄制组成员的人带他通过泰国移民局检查，将他送到泰国西北部的湄索区，距离曼谷素万那普机场约 500 公里（310 英里）。周五中午左右，王某在湄索与康某失去联系，湄索与缅甸诈骗中心妙瓦底接壤。康某随后向中国驻泰国大使馆和泰国西北部城市清迈的领事馆寻求帮助。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294041/chinese-actor-wang-xing-says-fraud-gang-trafficked-him-myanmar-scam-compound?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港房屋事务专员：举报计划不会对社会和谐构成威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294027/whistle-blowing-scheme-not-threat-social-harmony-hong-kong-housing-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 14:37黄大仙区公共房屋。照片：Jelly Tse香港房屋局局长为旨在更好地分配香港住宅资源的新措施辩护时表示，奖励举报公屋滥用行为的举报人不会破坏社会和谐。房屋局局长何永贤还呼吁居民在根据定于 1 月 15 日生效的 3,000 港元（386 美元）奖励计划收集信息时将人身安全放在首位。“我们只会奖励那些提供对我们的调查有帮助的‘关键信息’的人。何先生在电台节目中说：“我们可能会就同一案件收到多份举报，但我们会奖励最有帮助的举报人。”“如果有多位举报人，而且他们的信息同样重要，他们会平分3000港币。”目前，香港约有80万户家庭居住在公共租住房屋，在土地短缺和房屋被分割的城市，公共租住房屋是低收入群体负担得起且备受追捧的住房选择。由于资源有限，政府一直在建造过渡性住房，作为居民等待公共住房期间的临时解决方案。截至去年第三季度，共有12.2万个家庭在排队，平均轮候时间为5.5年。但该计划于10月宣布，引发了人们对是否会损害邻里关系的担忧。何先生强调，举报涉嫌滥用房屋的邻居是为了保护社区关系，而不是为了伤害“如果你的邻居不当使用单位，例如将其转租给陌生人或将其变成麻将馆，那么他就是破坏邻里关系的人。”当被问及居民是否应该跟踪、窃听或秘密记录与嫌疑人的谈话以收集“关键信息”时，何女士表示居民应始终确保自己的安全并遵守法律。她补充说，悬赏计划不太可能被滥用，因为所有线人都需要提供真实姓名并接受当局的采访以评估所提供信息的准确性，才有资格获得悬赏。房屋局局长何温妮。图片：Edmond So何志平表示，当局预期实施赏罚制度后，举报数目将倍增至2,600宗，其中一半，即1,300宗是有用的。“我们一向会调查每宗举报，不论举报来源或是否匿名，但我们希望有赏罚制度后，资料会更准确，从而节省我们查证传闻的时间。”“赏罚制度亦可警示市民，切勿滥用公屋资源，现在轮候单位的市民很多，如果利用单位赚钱，是非常不对的。”立法会议员梁文光是房屋委员会委员，他表示，滥用公屋个案只占80万个家庭的极小部分，并不担心影响邻里关系。“大部分住户可如常生活，不会因为被举报而感到不安，反而应留意有关单位的资料。” “只要没有参与违法活动，举报人不会受到悬赏计划影响。”香港社区组织协会副理事长施丽珊表示，由于举报人必须提供真实姓名，所以预计举报数量不会激增。“但人们可能会更加警惕，彼此之间的猜疑也会增加。她说：“我们必须意识到这一点。”施说，根据她的经验，公屋虐待案件并不常见，她希望调查人员能仔细调查每一起案件，以免冤枉无辜的人。例如，有些人可能由于家庭或精神健康问题而不一直留在单位，而且他们在被问询时很难表达自己。自从被杀模特蔡天凤的前岳父邝球于2023年被发现拥有一所豪宅和一套资助单位后，当局最近加大了打击滥用公屋资源的力度。为解决虐待和缩短排队时间，当局采取了多项措施，其中包括要求租户每两年申报其资产和收入。在过去的两年半里，大约有7000个单位被收回。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294027/whistle-blowing-scheme-not-threat-social-harmony-hong-kong-housing-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本犯罪头目因试图向伊朗出售核材料可能在美国面临终身监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3294032/japanese-crime-boss-could-face-life-behind-bars-us-over-bid-sell-nuclear-material-iran?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 14:44Takeshi Ebisawa 在丹麦哥本哈根的一个仓库里拿着火箭发射器摆姿势。资料图片：路透社周三，日本犯罪集团的所谓头目对指控供认不讳，指控他密谋从缅甸贩运铀和钚，因为他认为伊朗会将其用于制造核武器。60 岁的日本人 Takeshi Ebisawa 在曼哈顿联邦法院对武器和毒品贩运指控供认不讳，这些指控可判处至少 10 年监禁，并可能终身监禁。判决日期定于 4 月 9 日。检察官表示，Ebisawa 不知道他在 2021 年和 2022 年与美国缉毒局的一名机密消息来源以及该消息来源的同伙（冒充伊朗将军）进行了沟通。 2022 年 4 月，海比泽在曼哈顿的一次缉毒局突击行动中被捕。缉毒局局长安妮·米尔格拉姆 (Anne Milgram) 在一份新闻稿中表示，起诉表明缉毒局“具有无与伦比的能力，可以摧毁世界上最危险的犯罪网络”。她说，调查“揭露了国际有组织犯罪的惊人深度，从贩运核材料到助长毒品贸易和武装暴力叛乱分子”。代理美国检察官爱德华·Y·金 (Edward Y. Kim) 表示，海比泽在认罪时承认他“公然将包括武器级钚在内的核材料贩运出缅甸”。“与此同时，他还努力将大量海洛因和甲基苯丙胺运往美国，以换取用于缅甸战场的地对空导弹等重型武器，”他补充道。法庭文件称，海比泽告诉2020 年，美国缉毒局的一位机密消息来源称，他拥有大量想要出售的核材料。为了支持他的说法，他向消息来源发送了岩石物质的照片，照片上盖革计数器测量辐射，声称这些物质含有钍和铀。检察官称，核材料来自缅甸一个“民族叛乱组织”的未具名领导人，该组织一直在该国开采铀矿。法庭文件称，Ebisawa 曾提议该领导人通过他出售铀，以资助从将军那里购买武器。检察官表示，他们获得了所谓核材料的样本，美国联邦实验室发现它们含有铀、钍和钚，并且“钚的同位素组成”是武器级的，这意味着足够多的钚适合用于核武器。一封寻求评论的电子邮件已发送给 Ebisawa 的律师。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3294032/japanese-crime-boss-could-face-life-behind-bars-us-over-bid-sell-nuclear-material-iran?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡耶鲁大学和新加坡国立大学停课引发学生愤怒，大学沦为“注脚”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/article/3294034/singapores-yale-nus-shutdown-stirs-student-ire-faulty-exodus-college-becomes-mere-footnote?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/article/3294034/singapores-yale-nus-shutdown-stirs-student-ire-faulty-exodus-college-becomes-mere-footnote?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女演员称因未能获得角色而遭到经纪公司的言语和身体虐待</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3293184/china-actress-claims-verbal-physical-abuse-talent-agency-over-failure-land-roles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 14:00中国女演员赵丽颖打破沉默，公开承认自己遭到经纪公司言语和身体虐待。图片：南华早报合成/微博/抖音有报道称中国女演员赵露思因未能获得角色而遭到经纪公司的言语和身体虐待，但这些报道遭到了否认，这引发了人们的担忧。赵露思 1998 年出生于中国西南部四川省成都市，2020 年凭借在《虎与玫瑰的爱情》中的角色成为全国巨星，被称为“95后最火粉丝”。她在一个主要社交媒体平台上拥有近 3000 万粉丝。据报道，12 月 27 日，赵露思突然病倒住院，在网上引发热议。她的社交媒体账户被暂时锁定，网上流传出她坐在轮椅上，身体虚弱、骨瘦如柴的照片。随后的视频片段显示她走路不稳，甚至连拿勺子都很吃力。赵露思在网上拥有数千万粉丝，她深受粉丝喜爱。图片来源：百度这些曝光引发了公众对她因失语症住院的猜测，失语症是一种影响人理解和使用语言能力的疾病。12 月 31 日，一名自称是赵薇密友的人分享了令人震惊的曝光，称赵薇被经纪人虐待，据称所有这些都是在赵薇的同意下进行的。她的朋友说：“2019 年 4 月，赵薇在北京试镜。当时，她住在我家，因为她没有租自己的房子。”“一天晚上，我回到家，发现她蜷缩在客厅里。当我问她发生了什么事时，她告诉我，她凌晨 2 点在卫生间被公司老板训斥了几个小时。”据称，老板批评赵薇试镜失败，说她没有足够的天赋担任主角，并指责她“太胖”。“老板骂了她之后，甚至还打了她”，赵薇称这“太可怕了”，这位朋友声称。虽然“老板后来道歉，把事件归咎于醉酒”，但赵薇受合同约束，无法报复，老板后来向她母亲抱怨她的“不听话”。1 月 1 日，赵薇解锁了她的社交媒体账户，分享了一份由衷的声明，承认了虐待和她与抑郁症的斗争。“从小我就被称为没用的人，被贴上‘漂亮花瓶’的标签。我曾经在课后辅导中被老师打过，”她说赵。“我以为我活该，因为我学习很吃力。长大后，我又被打了。那时候，我认为试镜失败是我的错，所以我保持沉默，只想逃避。”社交媒体上出现了赵身体虚弱、坐在轮椅上的照片。图片来源：百度“我以前从未提过这个病。我不想把生病变成现在所谓的‘炒作’，”她补充道。在指控曝光后，赵薇所属经纪公司天津银河酷娱文化传媒有限公司前首席执行官李炜否认曾在卫生间虐待赵薇，并发表声明。他坚称两人的关系一直很支持，甚至分享了之前互动的截图来证明他们关系友好。大陆社交媒体上充斥着对赵薇的鼓励话语。一位观众说：“Rosy，早日康复。多吃点，不要听别人的，做你自己，继续前进。”“我喜欢这个小妹妹的节目。她认真努力，聪明可爱。我希望她早日康复。继续加油！”另一位观众说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3293184/china-actress-claims-verbal-physical-abuse-talent-agency-over-failure-land-roles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查发现，在华欧盟企业抱怨必须通过分散运营来保持竞争力</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3293932/eu-firms-china-lament-having-silo-operations-stay-competitive-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3293932/eu-firms-china-lament-having-silo-operations-stay-competitive-survey-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港水警人员赢得六合彩6900万港元大奖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294015/hong-kong-marine-police-officer-hits-hk69-million-jackpot-lottery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 12:20人们在中环士丹利街的一家投注站排队购买六合彩彩票。图片：曾志伟香港一名水警​​人员仅凭一个电话投注10港元，就赢得6900万港元（890万美元），他的中奖消息在警圈广为流传。《南华早报》看到了一张该警官赢得六合彩69,234,020港元的照片，消息人士证实，该警官在水警小艇部门工作，目前正在休假。“他不是在工作时间购买彩票的，”一位消息人士告诉《南华早报》，并补充说该警官是通过电话下注，而不是在香港的任何投注站下注。另一位消息人士透露，该警官对意外中奖感到兴奋，并将与家人短暂休息后返回工作岗位。本周的中奖并不是警察第一次从香港的彩票中意外中奖。 1995 年，香港警务处处长李明逵是 12 名警员之一，他们每人都赢得了六合彩 316 万港元的奖金。这位警员的中奖赌注在警队成员中广为流传。照片：分发香港创纪录的六合彩头奖于周二晚间公布，奖金超过 1.38 亿港元（1,770 万美元），由两张中奖彩票平分。此次彩票开奖共吸引近3.3亿港元的投注。14张彩票分享二奖，每名中奖者奖金为844,560港元。651.5张彩票分享三奖，每名中奖者奖金为48,390港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294015/hong-kong-marine-police-officer-hits-hk69-million-jackpot-lottery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女演员赵薇离婚、“不育”中国女子怀孕：5 个热门故事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3293886/actress-zhao-weis-divorce-sterile-chinese-womans-pregnancy-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 12:30中国一名女子仅用一把雨伞就击退了持刀袭击者，并因此被网上誉为英雄。为了不损害自己的形象，她拒绝了丰厚的代言和直播机会。照片：南华早报合成/抖音我们从过去七天中精选了五个引起读者共鸣的中国热点故事。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。中国一名女子用雨伞抵挡持刀袭击者，在网上走红，因拒绝直播邀请和拒绝将她的勇敢行为货币化，她再次成为公众关注的焦点。越来越多的猜测是，中国著名女演员赵薇为何要与负债累累的丈夫保持距离。图片：SCMP composite/QQ.com/Weibo最近，中国著名女演员赵薇与丈夫黄有龙离婚的消息传出，引发了人们对她为何在那时透露这一消息的激烈讨论。中国东部一名妇女在发现自己怀孕后仅四小时就生下了孩子。中国一所学校的副校长因与一名前学生发生婚外情而引发公众愤怒小她 10 岁的学生在网上被曝光。照片：SCMP 合成/Shutterstock/微博中国一所学校的副校长被指控与她的一名前男学生有婚外情，引发争议。中国前体操冠军吴流芳因发布挑逗性舞蹈而引起争议，其抖音账号于 11 月被短暂停用，目前再次被禁言。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3293886/actress-zhao-weis-divorce-sterile-chinese-womans-pregnancy-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柔佛枪击案凸显马新经济特区安全隐患 警方追捕枪手</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/article/3294018/police-hunt-gunman-johor-shooting-spotlights-safety-concerns-malaysia-singapore-sez-area?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/article/3294018/police-hunt-gunman-johor-shooting-spotlights-safety-concerns-malaysia-singapore-sez-area?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>盛智文旗下兰桂坊集团计划在西安打造大型娱乐中心</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3293963/allan-zemans-lan-kwai-fong-group-plans-major-entertainment-hub-xian?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 12:40兰桂坊集团创始人盛智文。图片：Sun Yeung香港兰桂坊集团创始人表示，集团计划在丝绸之路重镇西安建设娱乐区，此举意在押注西安的旅游业及其作为新兴科技中心的潜力。该项目占地 148,000 平方米（160 万平方英尺），位于西安西南角的高新技术产业开发区。“该项目规模庞大，将成为我们最大的兰桂坊，”兰桂坊之父盛智文在接受《南华早报》采访时表示。兰桂坊是中环的一个热门夜生活区。“这不是我们想象中的普通兰桂坊，那里只有餐饮餐厅、俱乐部和酒吧，”他说。 “我们希望更进一步，与时俱进，引领娱乐业的进化。”中环兰桂坊是一个受欢迎的娱乐区。照片：Nora Tam兰桂坊集团表示，西安高新区约占全市国内生产总值的三分之一，到 2023 年底总人口约为 1300 万。兰桂坊西安项目将包括四座商业大楼，以沉浸式娱乐、餐饮、生活方式、健康和科技为特色。“我们将以一种非传统的方式去做，它将非常具有兰桂坊风格，”盛智文说。他补充说，该项目将耗时两年半才能完成。预计约有 400 个品牌将入驻这四座建筑。盛智文表示，一些顶级运营商已与该公司接洽，称“每个人都知道兰桂坊，他们都想进驻这里”。他表示，西安强劲的旅游业和作为科技中心的潜力吸引了他的公司落户陕西省省会。“到处都有科技园区，”盛智文说。“[西安]拥有高质量的建筑、快速的项目实施，并规划了成为科技中心的愿景。我认为这里可能是北方的深圳。”“我们选了这个完美的地方，因为我们看到了高科技园区的[愿景]，以及该项目的庞大规模，”泽曼说，并补充说这座城市每年吸引数百万游客。该公司表示，中国大陆的更多兰桂坊项目正在筹备中，其中两个潜在计划分别位于重庆和三亚。“我们计划建设更多项目，但我们非常挑剔，”泽曼说。他说他的公司对中国经济充满信心。“2025年将是中国的丰收年，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3293963/allan-zemans-lan-kwai-fong-group-plans-major-entertainment-hub-xian?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顺丰集团称印尼是中国企业在物流和供应链领域的“热点”</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3293928/indonesia-hotspot-chinese-companies-logistics-supply-chain-arena-sf-group-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 09:30印度尼西亚为寻求摆脱国内激烈竞争的中国物流企业提供了巨大机遇。图片：Mia Castagnone据一家领先的中国快递公司称，印尼经济不断增长，劳动力多语种，15,000 个岛屿组成的群岛蕴藏着巨大商机，对中国物流公司具有巨大吸引力。“我看到供应链方面有很大潜力，可以帮助印尼，支持其经济增长，”顺丰供应链香港和澳门董事总经理董建华表示，该公司为企业提供交钥匙供应链解决方案。“印尼是我们关注的热点之一。与其他亚洲国家相比，我会在印尼投入更多资源。”董建华的子公司隶属于顺丰控股集团，他表示，香港可以通过多种方式支持印尼的发展，包括金融和供应链管理。他补充说，在电子商务等许多行业中，国内激烈的竞争促使中国企业在东南亚寻求新的增长途径。他在香港贸易发展局于雅加达举办的“商界智库：香港智库”研讨会上发表了讲话。2019 年 5 月，在中国天津举行的世界情报大会期间，顺丰速运展位上展出的送货无人机。照片：路透社根据“金色印尼 2045 愿景”，印尼的目标是将香港的目标是在 20 年内实现国内生产总值 400 亿美元的目标，以增强其作为东南亚最大经济体的地位。到 2040 年，香港人口预计将达到 3.24 亿，成为全球第四或第五大消费市场。“香港政府非常聪明，将重点转移到与邻国合作上，”董建华在接受采访时表示。“这些都是尚未开发的领域，我们可以共同合作，实现互利共赢。”中国物流公司已经具备先进的技术和经验，可以在中国大陆竞争激烈的市场（如电子商务、电动汽车 (EV) 制造和材料采购）中取得成功，预计这些公司将加快海外扩张步伐。“他们来的时候不需要从零开始。他们会立即进入市场，”董建华说。他指出，电子商务平台和电动汽车等行业以及能源站等电动汽车基础设施在印尼正在经历巨大的增长。由于大国面临供应链挑战，因此也蕴藏着巨大的机遇。“如果你需要将一辆电动汽车从雅加达运到巴厘岛，那将是一场物流噩梦，”他引用自己的经验说道。“因此 [客户] 要求我们帮助他们在印度尼西亚设计一个网络，以处理销售和售后支持。”Tung 还表示，印度尼西亚拥有大量会说中文和多种语言的人才，这使其比该地区的一些国家更具优势。印度尼西亚由 15,000 多个岛屿组成，是顺丰无人机物流网络的潜力所在。他指出，顺丰集团已经向中国偏远地区的医院运送了医疗产品。自 2013 年以来一直在印尼运营的顺丰供应链正在考虑在印尼申请放贷牌照，这是其在大陆和香港开展金融业务以支持交易并向客户提供贷款的自然发展。“我很高兴现在才 1 月，”董说。“有很多事情需要准备，今年我们在中国以外有很多新的机会实现增长。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3293928/indonesia-hotspot-chinese-companies-logistics-supply-chain-arena-sf-group-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>