<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2024 09:20:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>韩国领导人称朝鲜炫耀核实力想引起美国关注</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281264/south-korean-leader-says-north-korea-wants-us-attention-showing-nuclear-might?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281264/south-korean-leader-says-north-korea-wants-us-attention-showing-nuclear-might?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“亚洲版北约”呼声高涨、台湾有所行动：日本石破茂开始行动，北京是否应该担心？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281143/asian-nato-calls-taiwan-moves-should-beijing-worry-japans-ishiba-gets-going?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281143/asian-nato-calls-taiwan-moves-should-beijing-worry-japans-ishiba-gets-going?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈萨克斯坦就是否建造第一座核电站进行投票</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3281263/kazakhstan-votes-whether-build-first-nuclear-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.06 15:24哈萨克斯坦总统卡西姆-若马尔特·托卡耶夫在哈萨克斯坦就建设核电站的全民公投中投票。图片：路透社周日，哈萨克斯坦就是否建造第一座核电站举行全民公投。这一想法由哈萨克斯坦总统托卡耶夫领导的政府提出，因为这个中亚国家正寻求逐步淘汰污染严重的燃煤电厂。然而，该计划因其危险性、苏联核试验遗留问题以及对俄罗斯参与该项目的担忧而受到公众批评。“我得出的结论是，建造核电站的决定，以及与（俄罗斯国家核公司）Rosatom 合作建造的决定，已经在（托卡耶夫办公室）做出，哈萨克斯坦人民被邀请到投票站作为‘公证人’，用他们的选票来验证这一决定，”著名博主 Vadim Boreiko 写道。结果将于周一公布，中国、法国、韩国和俄罗斯等国家可能被授予帮助建造该设施的权利，该设施将位于巴尔喀什湖畔。一名男子在哈萨克斯坦就建造核电站举行的全民公投期间离开投票站。图片来源：路透社尽管拥有可观的天然气储量，但这个拥有 2000 万人口的中亚国家主要依靠燃煤电厂来满足电力需求，辅以一些水力发电厂和不断增长的可再生能源部门。哈萨克斯坦已经在进口电力，主要是从俄罗斯进口，因为其许多设施已经老化，难以满足国内需求。而煤炭通常被认为是污染最严重的能源。政府表示，需要可靠的能源供应来补充太阳能和风能等可再生能源，而且由于哈萨克斯坦是世界上最大的铀生产国之一，核电是一个合乎逻辑的选择。“为了不被全球进步所边缘化，我们必须利用我们的竞争优势，”托卡耶夫在投票前几天表示。然而，这个前苏联共和国的铀浓缩程度还不足以用作燃料。内阁估计，建设一座核电站将耗资 100 亿至 120 亿美元。批评人士表示，天然气发电厂也可以实现同样的目标，尽管天然气发电厂仍使用化石燃料，但污染比燃煤发电厂少得多，风险也更低。1986 年切尔诺贝利核事故发生时，哈萨克斯坦是苏联的一部分，数万名哈萨克人参加了随后的清理工作，导致许多人终生健康问题。该国还进行了数百次苏联核武器试验，这些试验使大片土地无法居住，导致附近地区的人们患上多种疾病，并导致许多人对任何核武器都产生了不信任。“人们不应该总是回头，记住不好的事情，然后抱怨，”托卡耶夫谈到这种情绪时说。“（我们必须）只向前看，保持乐观，否则我们将在这场全球进步竞赛中失败。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3281263/kazakhstan-votes-whether-build-first-nuclear-plant?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南季度经济增长因出口和投资创两年新高</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281260/vietnam-quarterly-growth-hits-two-year-high-exports-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.06 14:33越南平定省归仁港。尽管遭受台风八木的破坏，越南经济在第三季度仍增长了 7.4%。资料图片：法新社越南报告称，截至 9 月底的本季度，越南经济增长为两年来最强劲，强劲的出口和工业生产以及不断增长的外国投资抵消了上个月亚洲今年迄今最强台风的影响。越南政府统计总局在一份报告中表示，第三季度国内生产总值同比增长 7.4%，超过第二季度修订后的 7.09% 的增幅。越南是三星电子和苹果供应商富士康和立讯精密等跨国公司的区域制造业中心，并吸引了大量的外国投资。“随着全球商品贸易改善、通胀压力缓解、金融条件继续放松和劳动力供应增加，世界经济正在趋于稳定，”统计局表示。9 月份的数据显示，出口同比增长 10.7%，工业生产增长 10.8%，说。人们在河内的一个市场上将货物装上摩托车。档案照片：EPA-EFE今年前九个月的外国投资流入同比增长 8.9%，达到 173 亿美元。一个月前，越南北部受到台风八木的影响，造成 300 多人死亡，电力供应中断，工业生产停止。当局估计财产损失达 33 亿美元。标普全球越南制造业采购经理人指数 (PMI) 从 8 月份的 52.4 降至 9 月份的 47.3，这是自去年 11 月份以来该行业健康状况指标的最大跌幅。“这场风暴结束了该行业的强劲增长期，”标普全球市场情报总监 Andrew Harker 表示。“暴雨和洪水导致企业暂时关闭，供应链和生产线也出现延误。”越南今年的 GDP 增长率目标是 6% 至 6.5%，并将通胀率控制在 4.5% 以下。统计局在周日的报告中表示，9 月份消费者价格较上年同期上涨 2.63%。零售额增长 7.6%。该办公室表示，今年前 9 个月，出口比去年同期增长 15.4%，至 2996.3 亿美元，进口增长 17.3%，至 2788.4 亿美元，贸易顺差为 207.9 亿美元。国际货币基金组织上个月底预测越南今年的 GDP 增长率为 6.1%，而亚洲开发银行则预计为 6%。国际货币基金组织在一份报告中表示，今年的增长“受到持续强劲的外部需求、有弹性的外国直接投资和宽松政策的支持”。然而，国际货币基金组织和亚洲开发银行都警告称，地缘政治紧张局势和不确定性可能会损害外部需求，而外部需求是越南的主要增长动力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281260/vietnam-quarterly-growth-hits-two-year-high-exports-investment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拥有 600 万粉丝的博主将三人部落带到中国进行利润丰厚的直播</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3280253/blogger-6-million-fans-brings-tribal-trio-china-lucrative-live-streams?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.06 14:00一位拥有六百万粉丝的冒险博主为自己将三名太平洋岛屿部落成员带到中国参加直播活动的决定进行了辩护。图片来源：SCM 合成/抖音一位探险博主将三位太平洋岛屿上的原住民带到中国参加直播活动，吸引了数百万观众。据《上海晨报》报道，这三人分别是一名男子、他的母亲和他的叔叔，他们不会说中文，但在 9 月 22 日的四场直播中，他们偶尔会唱自己的民歌、跳舞。这些活动由博主李毅主持，他在抖音上拥有 650 万粉丝，销售国产品牌的训练鞋。据报道，大约有 400 万网民观看了销售，主要出于好奇，直播收入达到了 250 万元人民币（36 万美元）。李毅来自中国东北黑龙江省，过去六年一直与原住民及其大家庭一起生活在巴布亚的一个岛上，巴布亚是中国最东部的省份印度尼西亚。这三名部落成员不得不从偏远的印度尼西亚岛屿踏上一段曲折的旅程。图片来源：qq除了在社交媒体上分享自己经历的视频，这位博主还表示，自己还在准备拍摄一部关于海洋环境的纪录片。带三人去中国的主要原因是帮助最年轻的一位手臂有问题的人就医。这名36岁的男子，李某给他起的绰号是小鲁，四年前从树上摔下来，左臂受伤。由于家乡条件恶劣，他从那时起就没有得到适当的治疗，并且出现了肌肉萎缩。“他说他不想做一个没用的人，”李某说，并补充说小鲁是他的助手，帮他拍视频。“我向他保证，我会尽力找医生治好他的手臂，”李某说。中国之行很长，而且充满了转机。他们离开小岛来到一个小城市，然后去了泗水随后，他们又飞往巴厘岛、雅加达、香港、上海，最终于 9 月 8 日抵达浙江省杭州市。李医生带着小璐去了杭州的多家医院，但大多数医生都表示，他们对治愈小璐的病情没有信心，因为“病情太复杂”。最终，一家大型医疗中心的医生团队同意为小璐做手术。手术预计在未来几周内进行。探险博主李毅坚称自己没有利用三名岛民牟利。照片：qq承担小璐医疗费用的李毅反击了那些质疑他动机的人。“我没有向他们征税。我没有利用他们谋取私利，”他说。“过去几年我确实和他们住在一起。我们同吃同住，就像一家人一样。”此事在大陆社交媒体上引发热议。“太惊人了！他们直接从原始社会跨入了电商时代。”一位网友说道。“文明社会会让他们大吃一惊。不知道他们还愿不愿意回到以前的生活。”另一位网友说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3280253/blogger-6-million-fans-brings-tribal-trio-china-lucrative-live-streams?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港“黄金周”前五天内地游客数量增长 35%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281259/hong-kong-records-35-rise-mainland-chinese-visitors-first-5-days-golden-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.06 14:08游客以香港标志性的天际线为背景摆姿势拍照。照片：Jonathan Wong据香港入境事务处统计，国庆“黄金周”假期首五天，香港共接待近 100 万内地旅客，较去年同期增长 35%。入境处处长郭俊锋周日还估计，到 2024 年底，香港出入境人次将达 3 亿人次，恢复至疫情前的水平。内地一年一度的黄金周假期为 10 月 1 日至 7 日。郭俊锋表示，周二至周六共有 98 万内地旅客入境香港，较去年增长 35%。他补充说，10 月 1 日的国庆节有超过 22 万内地旅客来到香港，同比增长 30%。“在过去五天里，无论是在边境检查站、旅游他在接受电台节目采访时表示，“由于国庆节期间，各大热门景点和餐厅人头攒动，场面十分热闹，很多地方都排起了长队。”“因此，我们可以看出，政府和其他部门举办的（国庆节）庆祝活动非常有吸引力。 香港仍然是内地游客的热门目的地。香港旅游业议员姚柏良周六表示，假期首四天，大部分酒店的入住率均达九成。郭文婧周日还估计，圣诞假期期间，香港的入境人数将再次激增。他还预测，今年的入境和离境总人数将与 2019 年持平。“我们估计，到今年年底，[入境和离境总人数] 将达到 3 亿，”他说。郭文婧指出，8 月 25 日是今年单日入境和离境人数最高的一天，达 121 万人次，仅略低于 2019 年 4 月 21 日的 128 万人次。尽管游客数量众多，但过境手续仍然顺利，他补充说，19 个新的自助通关系统西九龙铁路检查站已安装通道。该处长还表示，在过去九个月内，共有 23,503 人被拒绝入境，占所有入境旅客的 0.07%，与前几年的数字相若。他补充说，在此期间，约 85% 的案件是由于入境目的可疑而被拒绝入境。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281259/hong-kong-records-35-rise-mainland-chinese-visitors-first-5-days-golden-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥地利说唱歌手在罗姆人嘻哈歌曲中表达反种族主义愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281257/austrian-rapper-channels-anti-racist-rage-romani-hip-hop-songs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281257/austrian-rapper-channels-anti-racist-rage-romani-hip-hop-songs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列空袭加沙清真寺造成 21 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281255/21-killed-israeli-air-strike-gaza-mosque?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.06 13:05巴勒斯坦人在代尔巴拉赫视察一所遭到以色列空袭的房屋废墟。该地区一座由清真寺改建的避难所发生爆炸，造成至少 21 人死亡。资料图片：spa据巴勒斯坦通讯社 Wafa 报道，周日凌晨，以色列空袭加沙地带的一座清真寺，造成至少 21 人死亡，数十人受伤。这座清真寺位于加沙地带中部代尔巴拉赫的阿克萨医院附近，袭击发生之际，以色列对巴勒斯坦飞地的战争即将迎来一周年。目击者称，由于这座清真寺被用来安置流离失所者，伤亡人数可能会上升。以色列军方在一份声明中表示，“对哈马斯恐怖分子进行了精确打击，这些恐怖分子在一个指挥和控制中心内活动，该中心位于代尔巴拉赫地区以前用作‘舒哈达阿克萨’清真寺的建筑内。”数十年来的以巴冲突中最新的流血事件是巴勒斯坦哈马斯武装分子于 10 月 7 日袭击以色列南部引发的。 2023 年，据以色列统计，造成 1,200 人死亡，其中许多是平民，约 250 人被劫持为人质。据加沙卫生部称，以色列随后对加沙的军事袭击已造成近 42,000 名巴勒斯坦人死亡。它还使该飞地 230 万人口几乎全部流离失所，引发了一场饥饿危机，并导致国际法院提出种族灭绝指控，但以色列否认了这一指控。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281255/21-killed-israeli-air-strike-gaza-mosque?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国举行游行纪念加沙战争一周年 男子点燃手臂</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281253/man-sets-arm-fire-marches-across-us-mark-gaza-war-anniversary?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.06 12:34在白宫附近举行纪念哈马斯与以色列战争一周年的示威游行时，警方帮助一名试图自焚的男子。图片：法新社周六，数千人从华盛顿到洛杉矶在美国各大城市游行，要求立即停火，因为加沙战争已接近一年，一名男子试图自焚以示抗议。此次游行是全球反对这场毁灭性战争行动日的一部分，最近，以色列加强了对黎巴嫩的军事行动。据媒体根据以色列官方数据（包括在囚禁中被杀害的人质）统计，这场战争于 10 月 7 日爆发，当时巴勒斯坦武装组织哈马斯袭击以色列，造成 1,205 人死亡，其中大多数是平民。根据哈马斯控制的加沙卫生部提供的数据，自战争开始以来，以色列在加沙地带的军事行动已造成 41,825 多名巴勒斯坦人丧生，其中大多数是平民。联合国承认这些数据是可靠的。在华盛顿，一千多名愤怒的抗议者在白宫外示威，许多人要求美国停止向其战略盟友以色列提供军事和其他援助。“美国政府确实表明了它站在历史的哪一边，”巴勒斯坦青年运动组织者扎伊德·哈提卜告诉记者。“美国政府实施并共同签署了本世纪我们所见过的最邪恶的暴行。”抗议者挥舞着巴勒斯坦和黎巴嫩等国的国旗，许多人举着标语并齐声高呼口号，以表示对巴勒斯坦事业的支持。抗议活动进行了近两个小时后，一名男子走近示威现场并试图自焚。警方帮助一名试图自焚的男子。他后来因受伤而接受治疗，据描述“没有生命危险”。图片来源：法新社他成功地点燃了自己的左臂，随后旁观者和警察赶来帮忙，用水浇灭了他的火，并用巴勒斯坦传统头巾（keffiyehs）将火扑灭。“我是一名记者，而我们却忽视了这一点，我们传播了错误的信息，”他一边喊道，一边痛苦地尖叫着，手臂上的火被扑灭了。警方表示，这名男子正在接受治疗，伤势“没有生命危险”。在纽约，数千人在该市著名的时代广场附近游行，一些人举着在以色列对加沙的军事进攻中丧生的人的照片，这场进攻使加沙大部分地区变成了废墟。10 月 7 日是以色列与哈马斯冲突爆发一周年之际，人们聚集在纽约抗议以色列对加沙的袭击。照片：共同社游行者中包括著名维权活动家、美国总统大选独立候选人康奈尔·韦斯特 (Cornel West)。“我在这里永远与经历残酷种族灭绝的人们团结一致，”他说。“种族清洗越来越严重，已经过去一年了。你知道，我们必须继续战斗。”美国是以色列最亲密的盟友之一，向以色列提供了数十亿美元的军事援助——这是两座城市抗议者关注的焦点。“作为美国人，我们厌倦了我们的税款流向以色列，用来轰炸巴勒斯坦和黎巴嫩的孩子，”纽约居民丹尼尔·佩雷斯 (Daniel Perez) 说道。抗议者也走上洛杉矶街头，许多人举着标语，呼吁结束加沙的“种族灭绝”。人们举行示威，纪念一天哈马斯与以色列在洛杉矶开战的一年。照片：法新社在华盛顿，抗议者对“正义”与“和平”的呼声在市中心的办公楼中回荡，人群中既有正义的愤怒，也有喧闹的团结。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281253/man-sets-arm-fire-marches-across-us-mark-gaza-war-anniversary?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈萨克斯坦特使关注一带一路计划下与香港证券交易所的联通</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3281203/kazakhstani-envoy-eyes-stock-exchange-link-hong-kong-under-belt-and-road-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3281203/kazakhstani-envoy-eyes-stock-exchange-link-hong-kong-under-belt-and-road-plan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>登喜路家族办公室网络将在香港设立，助力香港财富中心地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3281205/dunhill-family-office-network-set-hong-kong-boon-citys-wealth-hub-status?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.06 12:00Dunhill Ventures 组织的未注明日期的社交活动。照片：讲义Dunhill Ventures 将在香港建立家族办公室网络，将其在富裕家庭之间的投资工具网络扩展到香港，以响应建立区域财富管理中心的邀请。Dunhill Ventures 董事总经理 Natalie Torin 表示，该网络由“数千名”私人投资者组成的社区组成，正在考虑在亚洲各地建立社交俱乐部，为其成员举办面对面活动，香港是一个潜在地点。她在上周参加《南华早报》的“重新定义香港：家族办公室”会议后表示，该网络“在这里受到了热烈欢迎，并相信香港是亚洲首选的商业中心”。 “我们希望积极吸引对该地区感兴趣的企业来香港设立办事处，从准备在香港设立国际公司的高科技公司到可持续发展、教育、医疗保健等其他领域。”该网络总部位于伦敦，由英国烟草商和企业家 Alfred Dunhill 的曾孙 Piers Dunhill 领导，Alfred Dunhill 的同名奢侈品公司现归历峰集团所有。Dunhill Ventures 的管理团队于 2024 年 9 月在香港中国会。（从右到左）董事总经理 Natalie Torin、主席 Piers Dunhill、国际发展总监 Jonathan Barry 和投资总监 Ambra Berselli。照片：Handout。Dunhill 是最新考虑在香港设立办事处的公司。香港财经事务及库务局副局长陈浩濂表示，香港目前已拥有 2,700 个单一家族办公室，其中超过半数管理着超过 5,000 万美元的超高净值个人的财富。德勤最近发布的一份报告显示，到 2030 年，亚太地区的单一家族办公室数量可能会激增 40%，达到 3,200 个，超过全球所有地区。家族成员表示，为了制定更具凝聚力的投资策略，香港的家族办公室和专业团队正在更紧密地合作。“许多家族办公室都有复杂的财富管理实践，其中许多都聘请了内部[首席投资官]来监督更大的投资，”安永大中华区税务服务主管王嘉玲表示。“与亚洲和亚洲资助的办公室相比，[西方家族办公室]往往在投资策略和投资决策方面受到家族成员的更大影响。”今年 1 月，Dunhill 在达沃斯世界经济论坛期间举办了“提高影响力投资峰会系列”。该系列峰会是在 COP28 期间在纽约、伦敦和迪拜举行的峰会之后举办的，聚集了家族办公室和富豪们，讨论可持续影响力投资和新技术等话题。“对我们来说，在这里举办类似的活动是有意义的”，因为“我们相信香港将永远是亚洲的商业中心，[这将]吸引来自美国的顶尖公司，并为世界带来最具颠覆性的技术”，Torin 说。 “我们有很多主题可供选择。对我们来说，重要的是那些基于当前市场对盈利能力影响最大的项目，以及那些对社会流动性、民主化准入、实现可持续发展目标和满足医疗保健需求最具潜力的项目。”Dunhill 网络的首要任务是从各行各业引进新公司和人才，尤其是美国客户，重点关注影响力投资——一种寻求实现社会或环境目标并产生利润的投资策略。“我们的目标是实现双赢，发展互利的伙伴关系，并最终增加跨境交易的数量，”Torin 表示。“我们很高兴能开始。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3281205/dunhill-family-office-network-set-hong-kong-boon-citys-wealth-hub-status?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国首次与俄罗斯在北极海警联合巡逻，这体现了中国怎样的雄心？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3281228/what-does-chinas-first-arctic-coastguard-patrol-russia-reveal-about-its-ambitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3281228/what-does-chinas-first-arctic-coastguard-patrol-russia-reveal-about-its-ambitions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>资金和游客数量创历史新高，香港投资者转向日本酒店</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3281165/hong-kong-investors-turn-japans-hotels-funds-tourists-soar-record-high?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3281165/hong-kong-investors-turn-japans-hotels-funds-tourists-soar-record-high?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰航空因乘客生病将香港飞往纽约的航班转至东京</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3281249/cathay-diverts-hong-kong-new-york-flight-tokyo-after-passenger-falls-ill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.06 11:07由于一名乘客报告身体不适，香港旗舰航空公司国泰航空已将一架飞往美国的航班改道飞往日本。照片：X/Cygnus由于一名乘客在旅途中感觉不适，国泰航空已将一架从香港飞往纽约的航班转飞东京。这家香港的旗舰航空公司周日证实，该航班 CX840 已转飞，该航班于周六晚上 6 点 25 分左右离开香港。“周六，从香港飞往纽约肯尼迪机场的 CX840 航班转飞东京羽田机场，以便让一名在飞行过程中感觉不适的乘客下机。国泰航空发言人在书面回复中告诉《南华早报》，“飞机于[周日]当地时间凌晨 1:44 安全降落。”国泰航空表示，当地机场工作人员已将乘客送往医院接受进一步治疗。该发言人补充说，由于“香港民航处对机组人员操作和休息时间的法定要求”，航班必须在机场过夜，其他乘客被安排在当地一家酒店。该航空公司没有透露有多少乘客受到改道影响。该航班预计将于当地时间周日晚上 9 点 20 分（香港时间晚上 8 点 20 分）从东京起飞。“我们做出的每一个决定都以乘客和机组人员的安全为指导，”发言人说，并向受影响的乘客就由此造成的不便表示歉意。这是国泰航空一周内第二次将飞往美国的航班改道飞往东京。上周日，由于一名乘客行为不检，香港飞往芝加哥的 CX806 航班改道飞往东京成田国际机场，该乘客随后被机场工作人员护送下飞机。消息人士称，这名乘客在飞往芝加哥的航班上喝酒，扰乱秩序，机组人员没收了他的酒水。该知情人士补充说，他受到了口头警告，但行为依然不检。本月初，国泰航空将两名讲粤语的乘客列入黑名单，他们在飞往伦敦的航班上骚扰了一名中国大陆旅客。这名大陆旅客在社交媒体平台小红书上发帖称，在她向后倾斜座椅后，她被坐在她后面的一对情侣踢打并辱骂。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3281249/cathay-diverts-hong-kong-new-york-flight-tokyo-after-passenger-falls-ill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达州准备迎接新风暴，海伦飓风已确认造成 227 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281250/227-confirmed-dead-helene-florida-braces-new-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281250/227-confirmed-dead-helene-florida-braces-new-storm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>