<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 21:14:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>足球骚乱后，荷兰警方在阿姆斯特丹亲巴勒斯坦集会上逮捕了数十人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285981/dutch-police-arrest-dozens-pro-palestinian-rally-amsterdam-after-football-unrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.11 00:54周日，在荷兰阿姆斯特丹水坝广场附近的示威活动结束后，一名警察跪在人群旁边，帮助一名浑身是血的巴勒斯坦抗议者。图片：EPA-EFE周日，荷兰警方带走了 100 多名亲巴勒斯坦抗议者，他们无视首都阿姆斯特丹的示威禁令，因为本周与以色列足球迷发生冲突。数百名示威者聚集在首都的水坝广场，高呼“自由巴勒斯坦”和“阿姆斯特丹拒绝种族灭绝”，以抗议以色列-加沙战争。以色列否认在一年多的针对巴勒斯坦激进组织哈马斯的攻势中存在种族灭绝的指控。抗议者周日在阿姆斯特丹水坝广场参加亲巴勒斯坦示威活动。照片：ANP / AFP据路透社记者报道，在当地法院批准市议会的禁令后，警方介入，要求抗议者离开，并围捕了 100 多人。警方发言人 Ramona van den Ochtend 表示，他们被放在公共汽车上，送到市郊，但没有确认抓获了多少人。一名抗议者流血不止，被送上救护车。该禁令自上周五以色列足球迷在客场对阵阿姆斯特丹阿贾克斯的比赛后遭到袭击后实施，当局将禁令延长四天至周四。至少有五人在袭击中受伤，荷兰当局和包括以色列总理本雅明内塔尼亚胡在内的外国领导人谴责这些袭击是反犹太行为。周日，在阿姆斯特丹举行的亲巴勒斯坦抗议活动中，警方将人群从水坝广场驱散。照片：ANP / AFP“我们拒绝让反犹太主义指控成为镇压巴勒斯坦抵抗的武器，”他们说。仍有四人因涉嫌暴力行为被拘留，其中包括两名未成年人。另有 40 人因扰乱公共秩序被罚款，10 人因破坏公物等罪名被罚款。根据视频和警方报告，除了遭到市长所说的“反犹太主义肇事逃逸小队”的袭击外，到访的以色列球迷还焚烧巴勒斯坦国旗，并在与反对派的冲突中使用棍棒、管子和石头。当地警察局长 Olivier Dutilh 周日告诉法庭，抗议禁令仍然有必要，因为反犹太主义事件仍在继续，包括周六晚上有人被推下出租车并被要求出示护照。自去年 10 月加沙战争爆发以来，荷兰的反犹太主义事件有所增加。据当地卫生官员称，以色列对加沙的军事攻势已造成 43,000 多名巴勒斯坦人丧生，数百万人流离失所。据以色列卫生官员称，以色列在哈马斯跨境袭击中杀死 1,200 名以色列人并劫持了 250 名人质之后发动了军事攻势。以色列。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285981/dutch-police-arrest-dozens-pro-palestinian-rally-amsterdam-after-football-unrest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计划中的巴西铁路线将提高中国资助秘鲁港口的地缘政治风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3285968/planned-link-brazil-raises-geopolitical-stakes-china-funded-port-peru?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3285968/planned-link-brazil-raises-geopolitical-stakes-china-funded-port-peru?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>查尔斯国王和凯特王妃出席纪念活动，两人正慢慢恢复工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285982/king-charles-and-princess-kate-attend-remembrance-event-both-slowly-return-duty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285982/king-charles-and-princess-kate-attend-remembrance-event-both-slowly-return-duty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京在索契峰会上承诺为非洲提供“全力支持”以对抗西方</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3285980/putin-promises-africa-total-support-anti-west-pitch-sochi-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 23:26俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫（中）周日出席在索契天狼星大学举行的俄非伙伴关系论坛部长级会议。图片：法新社本周末，俄罗斯在黑海度假胜地索契举行的峰会上寻求争取非洲国家的支持，总统弗拉基米尔·普京承诺将为非洲提供“全力支持”。在对乌克兰发动全面攻势后，莫斯科面临着西方的孤立，因此试图在亚洲、非洲和中东建立新的伙伴关系，将自己宣传为国际舞台上抵制西方主宰的堡垒。“我们的国家将继续在各个领域为我们的非洲朋友提供全力支持，”普京在外交部长谢尔盖·拉夫罗夫向其他外交部长和高级官员宣读的讲话中表示。这位没有出席会议的克里姆林宫领导人表示，近年来俄罗斯与非洲的关系“越来越”加强。这次会议是俄罗斯宣传其“多极世界”愿景的又一次机会——一个月前，俄罗斯主办了主要新兴经济体金砖国家峰会。俄罗斯是非洲的主要参与者尼日尔、马里和布基纳法索这三个西非国家在 2020 年发生一系列政变后，被军事统治，并背弃了前殖民大国法国，转向莫斯科。 尼日尔、马里和布基纳法索这三个西非国家在 2020 年发生一系列政变后，被军事统治，并转向莫斯科。 尼日尔、马里和布基纳法索这三个西非国家在 2020 年发生一系列政变后，被军事统治，并转向莫斯科。 尼日尔、马里和布基纳法索这三个西非国家在 2020 年发生一系列政变后，被军事统治，并转向莫斯科。周六，俄罗斯索契。图片：AP来自瓦格纳集团或其继任者非洲军团的俄罗斯雇佣兵现在支持几个非洲政府，俄罗斯“顾问”与当地官员合作。据国有公司 Rosoboronexport 称，2023 年，俄罗斯向非洲交付了价值超过 50 亿美元的武器。俄罗斯主要公司也在非洲大陆进行了大量投资，例如安哥拉和津巴布韦的钻石矿商 Alrosa 以及尼日利亚、加纳、喀麦隆和刚果的能源巨头卢克石油。俄罗斯抨击西方“新殖民主义”的叙事引起了非洲大陆一些领导人的共鸣。“俄罗斯不是殖民大国”，“从未成为殖民大国”，马里外交部长阿卜杜拉耶·迪奥普周六在俄非会议间隙表示。“关于相反，它与非洲人民和世界其他人民并肩站在一起，帮助他们摆脱殖民体系，”他坚持认为。俄罗斯是 18 和 19 世纪的主要殖民大国——尽管不在非洲——征服了欧洲、西伯利亚、高加索和中亚的领土，以扩大其在欧亚大陆的边界。布基纳法索外交部长卡拉莫科·让-马里·特拉奥雷表示，与俄罗斯的伙伴关系比与法国的历史关系更适合他的国家。布基纳法索外交部长 Jean Marie Karamoko Traore 周六出席峰会。照片：法新社“通过与俄罗斯合作提出的提议更适合布基纳法索人民”，他在索契峰会间隙接受采访时表示。这两个国家在军事政变后都与莫斯科走得更近，俄罗斯军事教官被派往两国，帮助两国对抗伊斯兰叛乱分子，持续了十年。但布基纳法索的 Traore 否认了布基纳法索可能过于依赖莫斯科的想法。“没有必要害怕，因为我们知道我们想要什么，我们想去哪里。而且我们知道我们希望如何与我们的新伙伴合作，”他说道。但一些分析人士对俄罗斯的兴趣到底有多深表示怀疑。达喀尔廷巴克图研究所所长巴卡里·桑贝质疑俄罗斯在非洲的参与是否是克里姆林宫的“真正战略重点”。“如果乌克兰冲突“结束”，俄罗斯会对非洲产生同样的兴趣吗？”他问道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3285980/putin-promises-africa-total-support-anti-west-pitch-sochi-summit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京高级官员称香港大亨应带头重塑城市</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285979/hong-kong-tycoons-should-take-lead-reinventing-city-senior-beijing-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285979/hong-kong-tycoons-should-take-lead-reinventing-city-senior-beijing-official-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普下届政府可能会对中国施压，奥库斯和四方安全联盟可能会对中国施压</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3285763/aukus-quad-allies-could-face-pressure-china-next-trump-administration?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3285763/aukus-quad-allies-could-face-pressure-china-next-trump-administration?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>也门士兵在美国袭击期间发生罕见内部袭击，杀死两名沙特士兵</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285977/yemeni-soldier-kills-two-saudi-troops-rare-insider-attack-amid-us-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285977/yemeni-soldier-kills-two-saudi-troops-rare-insider-attack-amid-us-strikes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在与菲律宾的争端中阐明对黄岩岛的主权</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285975/china-maps-out-claim-south-china-sea-shoal-amid-dispute-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 21:27中国和菲律宾均宣称对黄岩岛拥有主权。图片来源：维基百科在菲律宾通过立法概述其竞争对手的主张后，中国已标明对南海有争议的黄岩岛的领土主张。周日，北京公布了一组围绕该地物（中国称为黄岩岛）的 16 个基点的地理坐标，这是中国首次对马尼拉声称拥有主权的海域部分进行公布。“黄岩岛 [岛屿] 一直是中国的领土，”中国外交部表示。“这是中国政府依法加强海洋管理的自然举措，符合国际法和惯例。”据国家广播电视台 CCTV 下属社交媒体频道 Yuyuan Tantian 的一篇文章称，黄岩岛的基线并不是新划定的，但宣布这些基线是对菲律宾行为的“直接”回应。“我们之所以没有早点公布，是因为中国一贯采取理性、克制和负责任的态度来处理“面对菲律宾的‘荒谬言辞’，中国直接用一句话回应。”北京表示，其声明符合《联合国海洋法公约》等国际法和中国国内法。《联合国海洋法公约》将基线定义为国家沿海岸线测量领海和其他海域宽度的起点线。基线向陆方向的水域被视为内水，向海方向的水域包括领海、毗连区、专属经济区和大陆架。它通常沿着海岸的低水位线。但在某些情况下，可以绘制连接沿海特定点的直线基线，这是中国采用的方法。周日，中国自然资源部还公布了南海 64 个岛礁的标准名称，每个岛礁都有中文名称、拼音和精确坐标。这些地物大部分位于南沙群岛，包括仁爱礁和萨比纳礁附近的几个岛礁，两国船只曾多次在那里发生冲突。周五，菲律宾总统小费迪南德·马科斯签署了两项立法——《海洋区法》和《群岛海道法》，将其主张纳入国内法。北京对此作出回应，召见菲律宾大使“就此事提出严正交涉”。中国最高立法机构全国人民代表大会外事委员会表示，《海洋区法》 “严重侵犯中国在南海的领土主权和海洋权益”。周日，北京外交部指责马尼拉试图“非法”将黄岩岛和南沙群岛纳入中国海域，并表示中国将“依法采取一切必要措施，坚决捍卫国家领土主权和海洋权益”。美国表示支持菲律宾此举，称其他国家也通过了类似的法律。“菲律宾通过《海洋区法》是例行公事，进一步明确了菲律宾的海洋法，”​​美国国务院发言人马修·米勒说。周日，中国海警局也就黄岩岛问题发表声明，指责菲律​​宾派遣军舰和执法船机靠近该环礁是“挑衅”。它还表示，菲律宾渔船在黄岩岛“非法作业”。报道称，中国海岸警卫队表示，他们将继续在黄岩岛附近巡逻，以“坚决维护秩序，保护当地生态系统和生物资源，维护国家领土主权和海洋权利”。中国海岸警卫队表示，他们将继续在黄岩岛附近巡逻，以“坚决维护秩序，保护当地生态系统和生物资源，维护国家领土主权和海洋权利”。北京声称对南海大部分岛屿和岩礁拥有主权，并对其邻近海域拥有主权，这导致中国与几个邻国发生领土争端。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285975/china-maps-out-claim-south-china-sea-shoal-amid-dispute-philippines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>排名机构称“留学香港”活动恰逢其时，但香港仍需做出更多努力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3285941/study-hong-kong-campaign-well-timed-city-needs-do-more-ranking-firm-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3285941/study-hong-kong-campaign-well-timed-city-needs-do-more-ranking-firm-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国为何需要重新评估对平壤的强硬立场</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3285856/why-south-korea-needs-reassess-its-hardline-stance-against-pyongyang?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3285856/why-south-korea-needs-reassess-its-hardline-stance-against-pyongyang?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>道路拥堵 中国城市被迫限制夜间骑行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3285972/chinese-city-forced-back-pedal-over-night-time-cycling-after-streets-become-gridlocked?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 20:12大规模自行车骑行被指责造成交通堵塞。图片来源：微博/@北京法律民工中国一座历史名城呼吁骑行者远离，因为数千名大学生涌入该城夜间骑行。中国各地的城市一直在试图吸引游客，并从夜间骑行的热潮中获利，但河南省中部城市开封市现在已告知潜在游客远离该城，因为社交媒体上流传着道路和自行车道拥挤的视频。这股热潮始于 50 公里（30 英里）外郑州的大学生在社交媒体上发布了他们两座城市之间骑行的经历。这促使北宋（960-1127）时期的首都开封的官员呼吁更多的骑行者参观该城，并提供免费进入一些当地景点的机会。但上周五晚上，两座城市之间的一条主要道路被烧毁，开封市的官员叫停了该计划。城市挤满了骑自行车的人，导致机动车交通陷入瘫痪。目前，当局已经开始严厉打击市中心非法停放的自行车，并开始对一些主要当地景点实行错峰入场。开封和郑州的交警也封锁了一些主要的自行车道，直到周日中午。周五参加骑行活动的很多人都骑着租赁的自行车，据报道，该市已经寻求国内一些主要自行车共享应用程序的帮助，让它们远程锁定自行车，以阻止它们被骑到开封。很多骑自行车的人都骑着租赁的自行车。图片来源：小红书/@97《北京日报》的一篇评论文章称，“开封现在不禁要问，其旅游业和商铺的收益是否值得以交通拥堵和道路混乱为代价。”“在短视频和社交媒体时代，任何城市似乎都有机会一举成名，但他们需要将一时的热潮变成更持久的东西，以保持这种势头……虽然骑自行车去开封可能风靡一时，但这座城市却准备不足。如果形成了坏名声，可能会让更多的人望而却步，”它补充道。各城市竞相发展夜间经济，其他热门景点也挤满了游客。去年，山东省东部城市淄博成为社交媒体热点，数以万计的美食爱好者涌向那里，光顾当地的烧烤餐厅。今年 4 月，西部省份甘肃的天水也吸引了大批游客，他们想尝尝这里的麻辣烫，因为社交媒体上有帖子称当地的麻辣烫比四川麻辣烫更受欢迎。这两股热潮似乎都已消退，前往这两个城市的游客数量现已大幅下降。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3285972/chinese-city-forced-back-pedal-over-night-time-cycling-after-streets-become-gridlocked?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港穿梭巴士在红山半岛撞上灯柱 3 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285970/3-injured-when-hong-kong-shuttle-bus-slams-lamp-post-redhill-peninsula?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 19:40警方正在调查雪松大道上发生的车祸。图片：讲义周日晚上，一辆为香港南部一个豪宅区服务的穿梭巴士撞上灯柱，造成三人受伤，包括一名被困在座位上的司机。警方称，这辆穿梭巴士于晚上 6 点 15 分左右在大潭红山半岛杉树路坠毁，司机被困在受损的车辆前部。据说司机时而昏迷，赶到现场的消防队员成功将他救出。两名乘客，一男一女，也受伤。三人均被送往柴湾东区尤德夫人那打素医院。巴士似乎在撞上灯柱之前冲上了人行道。警方正在调查这起事故。红山半岛是一个建于 1990 年代的豪宅区，以其迷人的海景和宁静的环境而闻名。项目分为四期，共有 256 栋独立式住宅。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285970/3-injured-when-hong-kong-shuttle-bus-slams-lamp-post-redhill-peninsula?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾将在强风暴“托拉吉”来临前疏散 2,500 个村庄</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285966/philippines-evacuate-2500-villages-ahead-severe-storm-toraji?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 18:50菲律宾总统小费迪南德·马科斯周一在菲律宾八打雁省塔利萨伊市视察遭受台风潭米引发山体滑坡袭击的村庄。图片来源：EPA-EFE周日，菲律宾政府表示，在不到一个月的时间内，三次强烈气旋袭击该国之后，强热带风暴“托拉吉”逼近菲律宾北部，2,500 个村庄的居民被命令撤离家园。据政府数据，近 70 万人仍在疏散中心或亲属家中避难，他们的家园被热带气旋“潭美”、“孔瑞”和“银星”摧毁。内政和地方政府部长 Jonvic Remulla 表示，之前的三场风暴共造成 159 人死亡，由于“托拉吉”将于周一登陆，北部伊罗戈斯、卡加延河谷和科迪勒拉地区 2,500 个村庄的居民已被命令撤离。“这些地区的土壤现在非常饱和，发生山体滑坡的风险非常高，”Remulla 在周日。“我们再怎么强调也不为过，疏散命令非常重要。”据国家气象局称，Toraji 的最大持续风速为每小时 110 公里（68 英里），预计在北部省份奥罗拉或伊莎贝拉登陆时将带来暴雨和强风。军方和警方还预先部署了至少 14 架飞机，用于在可能被隔离的地区进行救援和运输食物。航拍照片显示，10 月 31 日，超强台风康妮登陆马尼拉北部卡加延省阿帕里镇，巨浪涌向该镇海岸，部分房屋被淹，数千人被迫逃离。照片：法新社雷穆拉表示，海上旅行也已暂停，水坝已开始提前放水以防止洪水泛滥。“桃乐丝”的应对方式使之前三次台风的恢复工作变得复杂。周四，台风银星袭击该国北部海岸。风暴造成一名 12 岁女孩死亡，房屋和建筑物受损。省灾难机构在周日的一份报告中表示，在受灾严重的马尼拉北部卡加延省，仍有约 51,000 人流离失所，该省至少 7 个城镇仍然断电。国家灾难机构表示，几周前，强热带风暴“潭美”和超强台风康瑞共造成 158 人死亡，其中大部分死亡归咎于“潭美”。每年大约有 20 场大风暴和台风袭击这个群岛国家或其周边海域。最近的一项研究表明，由于气候变化，亚太地区的风暴越来越多地形成在海岸线附近，在陆地上加剧得更快，持续时间更长。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285966/philippines-evacuate-2500-villages-ahead-severe-storm-toraji?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔利班首次出席联合国气候大会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3285967/taliban-attend-un-climate-conference-first-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 19:112022 年 4 月 30 日，在阿富汗喀布尔，一名塔利班战士在人们领取中国人道主义援助组织分发的粮食时站岗。根据国际援助机构救助儿童会 8 月份的一份报告，截至 2023 年底，阿富汗是因气候灾害而无家可归儿童数量最多的国家。图片：AP阿富汗国家环境局周日表示，塔利班将参加自 2021 年接管阿富汗以来的首次联合国气候会议。此次会议被称为 Cop29，于周一在阿塞拜疆开始，是包括塔利班在内的最重要的多边会谈之一，塔利班并未得到阿富汗合法统治者的官方承认。国家环境保护局在 X 上发布消息称，一个技术代表团已前往巴库参加。该机构负责人马蒂乌尔·哈克·哈利斯表示，代表团将利用这次会议加强与国际社会在环境保护和气候变化方面的合作，分享阿富汗在获取现有气候变化相关资金机制方面的需求，并讨论适应和减缓努力。专家告诉记者，气候变化给阿富汗带来了众多负面影响，由于该国的地理位置和薄弱的气候政策，带来了严峻挑战。阿富汗国家环境保护局 (NEPA) 副局长 Zainulabedin Abid 接受采访。外交部发言人周六表示，阿富汗代表团将出席在阿塞拜疆举行的联合国气候变化峰会。照片：法新社“气候变化导致气温升高，从而减少水源并造成干旱，严重影响农业活动，”喀布尔大学环境科学教授 Hayatullah Mashwani 说。 “水资源减少和频繁的干旱对农业构成了严重威胁，导致粮食不安全和生计面临挑战。”8月，国际援助机构救助儿童会发布报告称，阿富汗是受气候变化影响第六大的国家，其34个省中有25个省面临严重或灾难性的干旱状况，影响到一半以上的人口。报告称，截至2023年底，阿富汗因气候灾害而无家可归的儿童数量也是所有国家中最多的。喀布尔大学教授阿比德·阿拉布扎伊表示，气候会议将有助于确保援助以应对阿富汗的气候挑战。“阿富汗可以向全球社会阐明其气候行动和承诺，提高其国际声誉，”阿拉布扎伊说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3285967/taliban-attend-un-climate-conference-first-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cop29：香港环境部长将出席在阿塞拜疆举行的联合国气候变化峰会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3285964/cop29-hong-kong-environment-minister-attend-un-climate-change-summit-azerbaijan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 18:48气候谈判代表和观察员将抵达阿塞拜疆首都巴库，参加 11 月 11 日至 22 日举行的全球峰会。照片：路透社香港环境局局长将于周一启程前往阿塞拜疆参加联合国年度气候变化峰会，而该市气象预报员的前负责人对当地气温上升表示担忧。政府香港特区政府环境及生态局局长谢展云周日表示，谢展云将与中国代表团在南高加索国家举行的第29次气候变化大会上会面，该国位于东欧和西亚的交界处。“部长将与其他代表举行双边会议，介绍香港2050气候行动计划的最新战略和进展，”当局表示。谢展云将访问阿塞拜疆的一个可再生能源设施，并于本月晚些时候返回该市。气候谈判代表和观察员将抵达首都巴库，参加11月11日至22日举行的全球峰会预计会议将重点讨论将全球变暖限制在《巴黎协定》目标（比工业化前水平高1.5摄氏度）所需的资金。香港的行动计划由时任环境部长黄锦星于2021年发布，呼吁该市将碳排放量减少到50到2035年，碳排放将达到2005年水平的1/4，然后到2050年实现净零排放。根据该计划，当局必须最大限度地减少浪费，发展净零发电设施、节能建筑和绿色交通。但绿色组织提出了质疑，称政府缺乏实现目标的具体措施的明确路线图，也应定期审查这些措施。环境部长谢展云将参观阿塞拜疆的一个可再生能源设施，稍后返回该市在本月。图片：陈晓梅香港天文台前台长林超英周日也表示，尽管许多国家承诺要帮助其他国家减少碳排放，但许多国家尚未履行 2015 年《巴黎协定》中的承诺。他警告说，气温上升的速度比预期的要快，他担心全球气温在 2050 年前可能会上升 2 度。他以香港为例，那里 12 度或更低的气温已变得罕见。“11 月份的气温通常较凉爽，但目前香港的天气相当温暖，”他说，并补充说人们在 9 月份仍然穿着背心。林超英呼吁公众控制消费，以应对气候变化，称他们可以购买舒适合适的衣服，而不是大量穿不完的衣服。10 月 19 日，天文台发布了今年末的“酷热天气”警告，当时水银柱最高气温飙升至33.6度，打破了七年前该市10月12日创下的32.7度的最高纪录。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3285964/cop29-hong-kong-environment-minister-attend-un-climate-change-summit-azerbaijan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>