<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Mar 2024 09:14:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港大亨黎智英资助反对派组织的运动，旨在为2019年的抗议活动赢得全球支持，国家安全审判期间法庭举行听证会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255218/hong-kong-tycoon-jimmy-lai-funded-campaign-opposition-group-aimed-gaining-global-support-2019?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.13 15:57黎智英案期间，一名警察在西九龙法院外站岗国家安全审判。图片：易扬文法庭获悉，五年前，香港媒体大亨帮助一个反对派团体预付了一项旨在为香港争取国际支持的广告活动费用。周三，在这位大亨的国家安全期间。被拘留的活动人士是 2020 年中国大陆当局逮捕的最著名人物，他在确认对串谋犯罪指控认罪后，出庭为检方作证。 ” 2019 年 6 月。76 岁的黎智英否认了根据《北京令》两项共谋与外国势力勾结的指控，以及根据《北京令》共谋印刷和分发煽动性出版物的第三项罪名。&lt; div&gt;2020 年被拘留的活动人士李安迪。周三，李安迪在黎智英的国家安全审判中出庭为检方出庭作证。图片：讲义检方在开庭陈述中指控黎智英是“争取自由，与香港站在一起”组织的匿名资助者，该组织已受到制裁和制裁。 李说，他参与了社交网络应用 Telegram 上关于在 2019 年之前投放报纸广告的讨论，以“提高国际社会对当年香港民主运动的认识”。 “该组织非常支持将势头带到世界舞台的想法，包括抗议期间那些非常引人注目的场景，”证人说。法庭听说该活动人士使用化名 Tony Lo 在两个众筹平台筹集了 673 万港元（860,229 美元）。“香港《苹果日报》出于商业目标刊登了批评政府的文章”他以及其他匿名参与者，包括美国、英国、加拿大、德国、日本和韩国。这些广告也可以在 Facebook 和 Google 上找到。李说，一名名叫 T 的男子（他后来知道他是律师助理 Wayland Chan Tsz-wah）帮助向一些媒体机构预付款，因为他无法和解。 李回忆T说他可以向“一些叔叔”借最多500万港元，但目击者不知道他们是谁。&lt; p&gt;该活动人士表示，他后来了解到部分付款是由 LAIS Hotel Properties Limited 和另一家名为 Dico Consultants Limited 的公司支付的，据称这两家公司均由 Lai 控制。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255218/hong-kong-tycoon-jimmy-lai-funded-campaign-opposition-group-aimed-gaining-global-support-2019?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么中国5%的GDP目标未能让亚洲放心</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3255100/why-chinas-5-cent-gdp-target-has-failed-reassure-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3255100/why-chinas-5-cent-gdp-target-has-failed-reassure-asia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>船倾覆后，11名印尼人在海上幸存，22人仍然失踪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255214/11-indonesians-survive-days-sea-after-boat-capsizes-22-still-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.13 15:3511 名印度尼西亚渔民在翻船后在海上幸存了三天。照片：File/Shutterstock周三，救援人员在海上搜寻翻船事件后至少 22 名失踪船员时表示，11 名印度尼西亚渔民在海上坚持了三天，最终生还。造成两人死亡。Dewi Jaya 2 号载有至少 35 名船员，于周六在南苏拉威西省偏远的塞拉亚尔群岛附近海域倾覆，11 人在漂浮数天后被发现滞留在两个不同的环礁上。 据当地搜救机构称，他们的船在印度尼西亚雨季期间因恶劣天气而倾覆。“他们已经在海中漂浮了三天，他们当地政府官员安迪·卡科·阿姆拉斯 (Andi Caco Amras) 于周三表示：位于西努沙登加拉省。海军和救援志愿者正在协助搜寻工作。“联合小组将进行搜救行动，他们已经离开......当地搜救官员安迪·拉斯万 (Andi Raswan) 表示：“早上，”当地搜救官员安迪·拉斯万 (Andi Raswan) 说。他说救援人员需要五个小时才能到达现场。当地渔民发现幸存者并发出警报后，他们才被发现。据国家通讯社安塔拉报道，阿姆拉斯告诉法新社，幸存者表示，他们穿着救生衣并将自己绑在船上，在海上坚持了三天。“他们随船被带到塞拉雅群岛。船翻了，底在上。”该官员称。这艘总重93吨的船载有“捕鱼设备，如鱼笼、网、岩石、绳索、椰子等”。树叶和钓鱼竿，”他说。阿姆拉斯说，船上有 35 人，其中 22 人失踪，而救援机构公布的数字更高，有 37 人失踪，24 人失踪。&lt; /div&gt;在印度尼西亚，船上的实际乘客人数与载客人数不同是很常见的情况。当局在周二早些时候收到了有关该事件的报告，但表示恶劣的天气阻碍了他们的工作.由于安全标准松懈，印度尼西亚这个由约 17,000 个岛屿组成的东南亚群岛经常发生海上事故。2018 年，一艘渡轮造成 150 多人溺水身亡。沉没于苏门答腊岛世界上最深的湖泊之一。美联社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255214/11-indonesians-survive-days-sea-after-boat-capsizes-22-still-missing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港23条法案：立法会呼吁降低骚扰国安人员的起诉门槛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255205/hong-kongs-article-23-bill-lawmakers-call-lower-prosecution-threshold-those-accused-harassing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255205/hong-kongs-article-23-bill-lawmakers-call-lower-prosecution-threshold-those-accused-harassing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于莫斯科与首尔关系恶化，韩国在俄罗斯涉嫌间谍案“不会很快得到解决”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255212/case-alleged-south-korean-spy-russia-wont-be-settled-soon-amid-decaying-moscow-seoul-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255212/case-alleged-south-korean-spy-russia-wont-be-settled-soon-amid-decaying-moscow-seoul-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国出土的石器表明东亚古代人类并不像早期认为的那样孤立</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255174/stone-tools-unearthed-china-suggest-ancient-humans-east-asia-were-less-isolated-earlier-believed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255174/stone-tools-unearthed-china-suggest-ancient-humans-east-asia-were-less-isolated-earlier-believed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登与特朗普的续集是自 1956 年以来的首次总统复赛。以下是美国历史上的其他比赛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255202/biden-trump-sequel-first-presidential-rematch-1956-heres-look-others-us-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255202/biden-trump-sequel-first-presidential-rematch-1956-heres-look-others-us-history?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港发生三起撞车袭击事件，三名男子因三合会妇女纠纷而入院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255203/3-car-ramming-attacks-hong-kong-linked-dispute-between-triad-gangs-over-woman-leave-3-men-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.13 14:35位于湾仔的香港警察总部。一名警方发言人表示，其中一次袭击涉及 10 名袭击者，他们在警察到达之前逃跑了。图片：新杨周三，香港西北部四小时内发生三起撞车袭击事件，导致三名男子入院，据称是由两个黑社会团伙因一名妇女发生争执而引发的。&lt; /p&gt;凌晨1时39分左右，屯门三圣火车站附近海荣路发生一起事故，一名19岁男子驾驶一辆白色奔驰车成为目标。 有知情人士透露，该车在海荣道与青山公路交界处被另外三辆车拦截。“超过10名黑衣袭击者从三辆汽车中跳出来”并用刀袭击了[梅赛德斯-奔驰的司机]。受害人成功逃脱，驾车逃离现场。”该知情人士称。他称，三辆车在追击过程中追上了奔驰车。“跑了约100米后，受害人的车终于停了下来。香港警方对三名男子殴打黑社会嫌疑人展开追捕在警察到达现场之前，袭击者驾驶两辆车逃跑。他们的第三辆车遭受严重损坏，被遗弃在犯罪现场。警方在梅赛德斯-奔驰内发现了昏迷不醒的 19 岁受伤司机。他被送往屯门医院。网上发布的视频显示，袭击者的两辆汽车倒车一小段距离，然后掉头加速离开。视频还显示抓获三名徒步逃离两辆车后的嫌疑袭击者。第二起撞车事件发生在一个半小时后，当时一名 28 岁男子将车辆停在附近的康景路。 消息人士称，有四至五辆汽车驶至现场，约20名男子从车上跳下，挥舞木棒和刀具损坏受害者的汽车。 p&gt;他说，受害人设法开车前往元朗警署报案。司机和他的29岁乘客在事件中没有受伤。汽车的前灯、引擎盖和前后保险杠受损。当黑社会团伙发生时香港开战：两天内被杀第三次袭击发生在凌晨5.45左右，两名年龄分别为24岁和30岁的男子驾驶的丰田轿车在天水单车外的天福路被拦截，成为袭击目标天水围公园。警方发言人表示，袭击事件涉及约10名袭击者，他们在警察到达之前逃跑。急救人员赶到时，老人已失去知觉。两名受害者均被送往屯门医院接受治疗。据警方称，截至中午，尚未逮捕任何人。消息人士称，初步调查显示，三起袭击事件是两天前，两个对立的三合会成员——新宜安和和成和——在一家酒吧内因一名妇女发生争执，并由此引发了事件。新界北反三合会小组的侦探正在调查案件。10月，新界发生两起引人注目的涉及黑帮事件，促使警方在全市范围内开展两次单独的反黑社会行动。10月25日，数名涉嫌新宜安三合会成员的车辆因在屯门公共屋村外非法停车而被扣押，随后袭击了三名保安人员。在10月31日的另一起案件中，四名涉嫌和盛派别头目和三合会被指在元朗打击违例泊车行动中辱骂三名警察。其中包括元朗一个派别“古爷华”的据称头目。 2019年7月21日至22日晚，在反政府抗议活动期间，一群身穿白衣的暴徒手持棍棒和金属棒在车站袭击抗议者和通勤者，他也是被捕者之一。他没有受到指控。警方去年处理了 2,334 起与三合会相关犯罪的举报，比 2022 年记录的 2,554 起案件下降了 8.6%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255203/3-car-ramming-attacks-hong-kong-linked-dispute-between-triad-gangs-over-woman-leave-3-men-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京警告西方：俄罗斯已做好核战争准备</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255196/putin-warns-west-russia-ready-nuclear-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.13 13:57俄罗斯总统弗拉基米尔·普京坐在飞行模拟器的驾驶舱内3 月 7 日，俄罗斯克拉斯诺达尔。照片：Sputnik via AP总统弗拉基米尔·普京周三警告西方，俄罗斯在技术上已做好核战争准备，如果美国向乌克兰派遣军队” “冲上去”，他认为没有必要在乌克兰使用核武器。“从军事技术的角度来看，我们当然已经做好了准备，”71 岁的普京告诉《俄罗斯报》- 1 电视和通讯社 RIA 在回答该国是否真的做好核战争准备的问题时表示。普京表示，美国明白，如果在俄罗斯领土上 — — 或乌克兰 — — 部署美军，俄罗斯就会将此举视为干预。“（美国）在俄美关系领域和战略克制领域有足够的专家，”普京“因此，我不认为这里一切都在急于进行（核对抗），但我们已经为此做好了准备。”俄罗斯称其杀死了 234 名战士同时阻止乌克兰的入侵乌克兰战争引发了自1962年古巴导弹危机以来俄罗斯与西方关系中最严重的危机，普京多次警告称，西方如果派遣核武器，可能会引发核战争。 普京于2022年2月向乌克兰派遣了数万军队，在乌克兰东部一边的乌克兰军队与亲俄乌克兰人之间发生了八年的冲突后，引发了全面战争西方领导人承诺在乌克兰击败俄罗斯，但经过两年的战争，俄罗斯军队控制了略低于五分之一的乌克兰领土。在美国大选年，西方正在努力解决如何支持基辅对抗俄罗斯，俄罗斯拥有数十万军队，并且重新武装的速度比西方快得多。基辅表示正在保卫自己反对旨在消除其民族认同的帝国式征服战争。俄罗斯称其在乌克兰控制的地区现在属于俄罗斯。俄罗斯核武器问题的最终决策者普京重申，克里姆林宫的核学说、其政策规定了核武器的使用。俄罗斯可能使用其武器的情况。俄罗斯总统普京（右）坐在图波列夫 Tu-160M 战略轰炸机中二月里。图片来源：俄罗斯总统新闻办公室，法新社“武器的存在是为了使用它们，”普京说。 “我们有自己的原则。”俄罗斯和美国是迄今为止最大的核国家，控制着世界上90%以上的核武器。普京表示俄罗斯已准备好就乌克兰问题进行认真谈判。“俄罗斯已准备好就乌克兰问题进行谈判，但谈判应基于现实，而不是基于使用精神药物后的渴望，”普京表示。 &gt;路透社上个月报道，普京关于在乌克兰停火以冻结战争的建议在中间人接触后被美国拒绝。在波兰人警告俄罗斯威胁之际，拜登向乌克兰提供武器援助&lt; /h3&gt;如果美国进行核试验，俄罗斯也可能会这样做，他在广泛的采访中补充道。“没有必要……我们仍然需要考虑这一点，但是我不排除我们也可以这样做。”CNN 周六报道称，美国总统乔·拜登的政府在 2022 年特别担心俄罗斯可能在乌克兰使用战术或战场核武器.CNN 表示，美国情报机构收到信息称，俄罗斯官员之间进行了明确讨论 2022 年核打击的通信。不过，普京表示，俄罗斯从未面临使用核武器的需要乌克兰的冲突自 2022 年 2 月以来一直在激烈进行。“为什么我们需要使用大规模杀伤性武器？从来没有这样的需要。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255196/putin-warns-west-russia-ready-nuclear-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“扔鸡蛋”纸牌游戏关蛋席卷中国公共部门</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255197/throwing-eggs-card-game-guandan-takes-chinas-public-sectors-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.13 13:59卡牌游戏关蛋已成为下班后的必备品消息人士称，中共官员在中国举行聚会。图片来源：Shutterstock一种中国纸牌游戏正在迅速成为共产党体制内的一项重要社交技能，看起来将上升为一项新的国民运动，同时也有一些举措扑克风格的“关蛋”游戏——意思是“扔鸡蛋”，因为玩家将牌猛击桌子的方式——甚至在上周的“两会”中被提及，年度政治会议在北京举行。江苏省淮安市副市长、最高政治咨询机构中国人民政治协商会议委员邱华康提议，应将关丹指定为游戏的官方英文名称。邱说，这款游戏起源于 20 世纪 60 年代的淮安，给它起一个官方英文名称可以帮助它在其他国家同样受欢迎。周五在接受广东媒体《南方都市报》采访时，邱表示，基于关弹在中国的受欢迎程度，它可以成为一项受人珍视的国际智力运动。中国的习近平呼吁人们忠诚和诚实。士气低落，官员年轻化《南华早报》采访了来自多个政府机构和国有企业的八名联系人，他们都表示，自实行关丹以来，它已席卷全国公共部门”不愿透露姓名的消息人士称。这款游戏“已成为共产党体制内的一项重要社交技能”，部分原因是其“上面”的受欢迎程度。一位联系人表示：“如果高层领导人对某件事表现出偏爱，那么下面的人将不可避免地会更加追求它。”一位因此事潜在敏感性而拒绝透露姓名的官方联系人告诉记者发帖称“很多高层领导都懂关蛋，也爱玩关蛋”。另一位官方联系人表示，玩好关蛋需要良好的团队合作，是建立信任的好方法。&lt; p&gt;他说，这款游戏旨在加强同事之间的沟通，也可以作为与高级领导或同事讨论更重要的工作相关主题之前的对话。中国的官僚转向人工智能、手写机器人处理文书工作国企联系人表示，新员工渴望学习如何玩“关蛋”，以便与同事交往，更快地与上司建立联系。&lt; p&gt;四名玩家、两套完整的牌（包括小丑）和一张方桌是唯一的要求。玩家们组成两人一组，互相竞争，以抢在对手之前出完所有牌，使用一些与扑克相同的术语。每个玩家一开始有 27 张牌，其中红色小丑牌最高。除了同花顺和葫芦之外，关蛋还设有炸弹——一墩中的四个王牌是最好的炸弹。失败者必须将他们最好的牌向下一轮的获胜者“致敬” ，而获胜的玩家可以选择一张卡来“还贡”。中国反腐机构称去年针对了11万名官员这款游戏的火爆恰逢其开始习近平主席标志性反腐败行动进入第二个十年，这增加了党内官员因高尔夫和美食等“生活方式”问题而成为目标的风险。但关丹是一位知识分子游戏易于学习，并非为赌博而设计。这项运动似乎被认为是党员干部娱乐和放松的一种安全、正确的方式。关蛋还获得了国家最高体育主管部门的认可，去年组织了首届全国关蛋锦标赛。来自 11 个城市的 80 多名选手参加的决赛已于 1 月结束。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255197/throwing-eggs-card-game-guandan-takes-chinas-public-sectors-storm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“即时因果报应”：中国社交媒体对泰国男子在寺庙暴力横行中被佛像刺穿的离奇死亡感到着迷</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254315/instant-karma-china-social-media-fascinated-strange-death-thai-man-impaled-buddhist-statue-during?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.13 14:00中国的社交媒体观察者将其称为“即时业力”阅读泰国一名吸毒男子的故事，该男子在一次暴力横冲直撞寺庙的过程中被佛像刺穿而死亡。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博一名泰国男子在佛寺内因毒品引发的骚乱中离奇死亡，在中国引起了全国关注，并引发了关于“即时”的讨论。 2月27日，49岁男子在吸毒的情况下，在寺庙内疯狂暴力，殴打僧人，砸毁佛像。 &gt;担心他可能携带武器，最初促使警察留在礼拜场所外。然而，令人不安的沉默很快迫使他们冒险进入寺庙。这位 49 岁的男子在泰国佛教寺庙中因吸毒而造成致命的暴乱，留下了破坏的痕迹。图片来源：微博当他们这样做时，警方震惊地发现该男子已经死在血泊中，佛像被刺穿了胸口。 进一步调查显示，该男子试图爬上并破坏大厅中最高的佛像，结果滑倒并跌落在下面另一尊佛像的尖端上。冲击力刺穿了他的胸部， 他的离奇死亡方式在中国引起了全国性的关注，对佛陀的崇敬之情深深植根于人们的精神生活中。纵观历史和当代社会， “烧香拜佛”的传统在中国受到珍视，被视为一种与祖先和神明沟通的仪式活动。这一传统通常包括烧三柱香以供奉三宝：佛、法、僧。参加仪式时应避免大声喧哗，并在念诵、跪拜和保持专注之前确保双手干净，以表现虔诚和真诚。&lt; p&gt;这种做法还可以延伸到烧六柱香或九柱香，六柱代表两代的福气，九柱代表三代的福气。该男子公然对佛陀不敬，随后他的悲惨结局，让大陆社交媒体上很多人反映他是即时业力的受害者。网上观察者说：“这就是传说中的佛陀化身吗？”另一位网友说：“佛陀看不下去了，直接把他带出去了。”当警察进入礼拜场所时，他们发现该男子死在血泊中，佛像的锋利末端刺穿了他的胸部和肺部。图片来源：微博还有第三位网友表示：“这绝对是即时报应，立即报应。“请不要在寺庙、在寺庙里肆意妄为。僧尼面前，甚至还有佛像。业力的后果是非常重大的，这是一个非常真实的例子。“信仰是一种选择，可以选择不相信，但请表现出尊重。请牢记这一点！”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254315/instant-karma-china-social-media-fascinated-strange-death-thai-man-impaled-buddhist-statue-during?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析师表示，美国和中国虽然仍然纠缠在一起，但可能会在 2024 年进一步切断联系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255151/us-and-china-though-still-entwined-are-likely-cut-their-ties-further-2024-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255151/us-and-china-though-still-entwined-are-likely-cut-their-ties-further-2024-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“新冠疫情已经过去”：香港国泰航空集团净利润在连续三年亏损后飙升至97.8亿港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3255186/covid-behind-us-hong-kongs-cathay-pacific-group-soars-hk978-billion-net-profit-after-3-years-losses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.13 12:32国泰航空集团 2023 年载客量为 1,798 万人次。 照片: 黄宗盛香港国泰航空2022年净亏损66.2亿港元，去年实现净利润97.8亿港元，标志着疫情后的强劲复苏并结束连续三年的巨额亏损。集团董事长帕特里克·希利 (Patrick Healy) 周三表示，该航空公司预计在今年第二季度将航班运力恢复到疫情前的 80%，此前航班运力已达到 70%截至去年年底，该城市已连接 80 个目的地。“2023 年，我们终于把 Covid-19 大流行抛在了身后。”他说。该航空公司之前的目标是在今年年底前恢复到新冠疫情爆发前的全部运力。国泰航空空乘人员在 IATA 世界货运研讨会期间在他们公司的展位上自拍。摄影：易杨文该集团透露，国泰航空的优质服务和廉价航空香港快运航空的业绩出现好转。复苏自2019年以来首次恢复公司派息，董事建议派发末期股息43港仙。Healy表示，集团今年的首要任务是确保可持续增长，并为全面运营做好准备。香港国际机场第三条跑道将于今年年底建成。去年的业绩包括因国航股份从 18.13 稀释而带来的一次性收益 19 亿港元% 至 16.26%。在货运服务的推动下，国泰集团 2023 年收入同比增长 85.1% 至 944.8 亿港元。交付量增加 19.6%与上一年相比，2023 年货运量将达到 138 万吨。香港旗舰航空公司国泰航空从中国大陆聘用 40 名见习飞行员该集团旗下航空公司 2023 年载客量为 1,798 万人次，比 2022 年的 280 万增加了 541.4%。每股收益增加了 253.2%，达到 1.40 港元，而一年前每股亏损 1.11 港元。在许多飞行员生病并达到最长飞行时间后，国泰航空在12月和2月陷入争议，为确保农历新年旺季期间的顺利运营，国泰航空采取了削减数百个航班的措施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3255186/covid-behind-us-hong-kongs-cathay-pacific-group-soars-hk978-billion-net-profit-after-3-years-losses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京附近一栋四层楼发生爆炸，造成 1 人死亡、20 多人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255188/one-dead-and-more-20-hurt-china-after-blast-tears-down-four-storey-building-near-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.13 12:46河北省三河市燕郊发生爆炸周三早上，疑似餐厅煤气泄漏造成。照片：X/@xinggugu597782周三早些时候，北京附近发生爆炸，炸毁了一栋四层楼房，造成一人死亡，多人受伤。A政府声明称，爆炸发生在上午 7 点 54 分，位于河北省北部廊坊市三河县，该县毗邻该国首都。声明称，爆炸疑似由煤气泄漏引起，发生在一家工厂。三河市燕郊镇炸鸡店。三河市急救部门称，截至上午10点43分，爆炸已造成1人死亡、22人受伤，市消防部门通报已派出36辆车和154名人员赶赴现场。中央电视台报道称，爆炸现场火势已得到控制，救援工作仍在进行中。已发布视频微博社交媒体上显示，巨大的灰色烟雾从现场升起，吞没了现场，很难看清周围的建筑物。&lt;small style=&quot;color: #999; ”观察家在社交媒体上发布了爆炸和后果的图像。图片：微博/@专用老人机&lt;/small&gt;爆炸摧毁了建筑物外墙和汽车，玻璃散落在附近的街道上。现场一些物体起火。居民告诉当地媒体，附近地区的燃气服务已暂停，目前尚不清楚何时恢复。更多信息关注...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255188/one-dead-and-more-20-hurt-china-after-blast-tears-down-four-storey-building-near-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本福岛核电站清理工作进展缓慢，核专家大张旗鼓取得成就——“不是一场竞赛”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3255157/japans-fukushima-plant-clean-snails-pace-nuclear-experts-flag-achievements-not-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3255157/japans-fukushima-plant-clean-snails-pace-nuclear-experts-flag-achievements-not-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>