<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 21:15:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《陆军野战医院》、《饥饿游戏》和《普通人》的主演唐纳德·萨瑟兰去世，享年 88 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267429/donald-sutherland-star-mash-hunger-games-and-ordinary-people-dead-88?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267429/donald-sutherland-star-mash-hunger-games-and-ordinary-people-dead-88?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利对贴有意大利标志的中国汽车开出 640 万美元罚单</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267428/italy-issues-us64-million-fine-over-chinese-cars-badged-italian?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.21 01:41中国汽车制造商奇瑞的标志。图片：路透社意大利反垄断机构对一家当地汽车公司处以 600 万欧元（640 万美元）罚款，原因是该公司非法将奇瑞汽车等中国制造商的汽车贴上意大利制造的标签。该机构在其网站上表示，DR Automobiles 至少从 2021 年 12 月起就一直在宣传奇瑞、北汽汽车和安徽江华汽车集团 (JAC Motors) 的汽车是意大利制造的。该公司表示，这些中国制造的汽车在意大利经过“最后的润色”后，以 DR 和 EVO 品牌销售。此举延续了意大利总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 政府近几个月来的打击行动，这些行动针对的是给人留下意大利制造印象的外国制造汽车。今年 5 月，金融警察查获了数十辆在摩洛哥生产的菲亚特 Topolinos，因为它们悬挂着意大利国旗。在罗马对该集团将波兰制造的 SUV 命名为 Milano 的计划提出异议后，母公司 Stellantis NV 也被迫为新款阿尔法罗密欧重新命名。意大利总理乔治亚梅洛尼。照片：路透社总部位于那不勒斯北部伊塞尔尼亚马基亚的 DR 表示将对该裁决提出上诉。一位发言人周四在电话中表示，该公司的汽车只有 60% 到 70% 是在中国预组装的，并补充说，该公司在工厂进行了重大改造，以满足欧洲法规，例如燃油系统和碰撞标准。DR 表示，在亚洲部分生产汽车是汽车行业的常见做法，“从未对公众隐瞒过”。其广告“从未打算宣传所谓的在意大利完成汽车制造”。梅洛尼政府还与菲亚特所有者 Stellantis 就将生产转移到低成本国家的计划发生冲突，因为欧洲各国政府敦促汽车制造商保留高薪工作。上周，欧盟将中国制造的电动汽车的关税提高到 48%，此举旨在保护当地汽车制造商免受低成本竞争的影响，这些产品对该地区实现可持续发展目标至关重要。DR 1.0 城市车基于奇瑞的 eQ1，后者是奇瑞在其本土的热门车型。奇瑞已接管了位于巴塞罗那的一家前日产工厂，并计划在今年年底前开始在那里生产电动汽车。该发言人表示，DR Automobiles 预计其销售的电动汽车车型将受到欧盟对中国电动汽车征收的关税。他表示，该公司正计划在意大利增设一家工厂，以加强本地组装。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267428/italy-issues-us64-million-fine-over-chinese-cars-badged-italian?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京称俄罗斯正考虑改变其核战略</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267427/putin-says-russia-considering-changing-its-nuclear-doctrine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.21 01:06俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周四在越南河内的河内歌剧院。图片：Pool Photo via AP俄罗斯总统普京周四表示，俄罗斯正在考虑对其使用核武器的原则进行可能的修改。现有原则规定，俄罗斯可能会使用此类武器来应对核攻击或在发生对国家构成生存威胁的常规攻击时使用此类武器。自乌克兰战争爆发以来，俄罗斯军事分析家中的一些鹰派人士一直主张俄罗斯应该降低使用核武器的门槛。然而，普京表示，俄罗斯没有必要进行先发制人的核打击。普京（左）和越南国家主席苏林（右）周四在越南河内的河内歌剧院。照片：Gavriil Grigorov / Sputnik / Kremlin Pool / EPA-EFE他在访问拥有核武器的朝鲜并与朝鲜领导人金正恩举行峰会的第二天，在越南对记者发表了上述讲话。两位领导人签署了一项条约，根据该条约，双方承诺，如果任何一方遭到武装侵略，双方将立即向对方提供军事援助。俄罗斯国家媒体援引普京的话说，莫斯科希望与朝鲜的合作能够对西方起到威慑作用，但没有必要在乌克兰战争中使用朝鲜士兵。普京还表示，他不排除俄罗斯向朝鲜提供高精度武器的可能性。普京表示，如果韩国决定向乌克兰提供武器，那将是“一个大错误”，首尔在莫斯科和朝鲜之间达成共同防御协议时无需担心。他说，莫斯科将对韩国的任何此类举动作出回应。周四早些时候有报道称，在普京和金正恩签署了在发生战争时承诺共同防御的条约后，韩国将审查向乌克兰提供武器的可能性。同样在周四，普京指责北约军事联盟据塔斯社报道，这一举措给俄罗斯在亚洲的安全构成威胁。“我们看到亚洲正在发生的事情：一个集团体系正在形成，”普京说。“北约已经‘迁往’那里（亚洲），就像迁往永久居所一样。这当然对包括俄罗斯联邦在内的该地区所有国家构成威胁。我们有义务对此作出回应，并且会这样做，”普京说。普京最近访问朝鲜后，平壤中区一条主要街道上挂满了彩旗。图片来源：美联社由于对中国日益增强的军事实力感到担忧，美国一直敦促北约与日本、韩国、澳大利亚和新西兰等国家分享专业知识并建立联系。普京因乌克兰战争与北约发生争执，视北约为对手，并指责北约在 1991 年苏联解体后允许东欧国家加入北约，欺骗了俄罗斯。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267427/putin-says-russia-considering-changing-its-nuclear-doctrine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的专属俱乐部及其收取的数百万美元会员费</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267424/hong-kongs-exclusive-clubs-and-million-dollar-memberships-they-charge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267424/hong-kongs-exclusive-clubs-and-million-dollar-memberships-they-charge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国电动汽车企业呼吁北京对欧盟采取“最严厉”措施，指控其“监视”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3267388/chinese-ev-firms-urge-beijing-take-most-stringent-measures-against-eu-allege-snooping?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 23:00经过七个月的调查，欧盟上周宣布将从7月4日起将对中国电动汽车（EV）的关税提高至多38％。图片：法新社在欧盟提高其电动汽车（EV）的进口关税后，中国汽车企业已要求北京对欧盟采取“最严厉的措施”。周三，国家电视台CCTV旗下的一家网络媒体也指责“监视” 玉渊潭天新闻媒体的社交媒体账号援引了周二中国商务部举行的一次闭门会议，有四家中国公司和六家欧洲公司以及贸易团体参加。在对中国电动汽车行业补贴进行了七个月的调查后，欧盟上周宣布，将从7月4日起将对中国电动汽车的关税提高至多38%。该贴文还补充道，根据世界贸易组织的规定，中国应该对来自欧洲的大型汽油动力汽车征收高达25%的“更高的临时关税”。这些公司指控欧盟“滥用调查权，任意扩大调查范围，甚至窥探中国的新能源汽车技术”。“中国公司报告称，欧盟要求它们在反补贴调查期间提供电池配方，”该贴文补充道。欧盟执行机构欧盟委员会要求各方交出“核心业务据玉源坦天在社交媒体上发文称，调查人员要求提供“中国汽车制造商涉嫌违反欧盟贸易法委员会关于中国汽车零部件的秘密文件”，包括未来五年的产能预测、工厂产量、固定资产清单以及任何增加产能的计划。该文称，调查人员还要求提供零部件和原材料的信息——包括供应商名称——劳动力成本、设备折旧、定价策略、销售条款以及欧盟客户的联系信息。报道称，调查人员还要求提供股东大会记录、合资协议副本和财务细节。“与其说这是一场反补贴调查，不如说这是一场对中国新能源汽车企业核心竞争力的大调查。”该文补充道，在会议上，中国和欧洲的汽车公司“都反对”欧盟的关税。由于对某些欧洲大型汽车征收 25% 关税的想法已经浮出水面，中国官员也称这些关税是“保护主义”。截至周四下午，欧盟驻香港办事处尚未回应就闭门电动汽车会议发表评论的请求。周一，中国宣布对从欧盟进口的某些猪肉进行反倾销调查。北京将电动汽车、锂离子电池和太阳能电池板视为其“新三大”行业，以提升出口并刺激经济增长。据美国大西洋理事会智库称，到 2023 年，中国的电动汽车电池出口将增长 70%，达到 341 亿美元。与此同时，中国官方媒体《环球时报》报道称，中国电池制造商 CATL 计划在匈牙利建造第二家工厂，价值 82 亿美元。欧洲运输与环境联合会表示，到 2023 年，全球销量将达到 150 万辆，市场份额为 14.6%。另外，中国驻欧盟商会和数据提供商中国经济信息服务社称，受欧盟反补贴调查影响，接受调查的中国企业中，82%对投资欧洲失去信心，73%指出欧洲销售受到负面影响。这份关于中国电动汽车制造商在欧洲发展情况的报告于4月和5月对30家电动汽车公司和其他机构进行了调查。欧盟于10月启动了调查。报告称，关税将“大幅增加成本，使企业运营复杂化，破坏欧盟创造有利绿色经济环境的努力”。报告敦促中国和欧洲汽车制造商“更紧密地合作，扩大电动汽车市场，为全球绿色经济转型做出贡献”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3267388/chinese-ev-firms-urge-beijing-take-most-stringent-measures-against-eu-allege-snooping?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>货机受损导致香港机场跑道关闭 受损程度比最初报道的更严重</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267419/damage-cargo-plane-shut-hong-kong-airport-runway-more-extensive-first-reported?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 21:51周一早上，一架货机被迫紧急返航。照片：Jelly Tse香港机场管理局披露了本周早些时候导致其一条跑道关闭八小时的进一步信息，称一架重达 300 吨的货机轮胎“严重受损”，并出现严重的液压泄漏，使飞机移动变得困难。负责运营机场的管理局周四表示，阿特拉斯航空运营的 B747-400 飞机在紧急降落时爆胎两个轮胎，轮辋受损，导致周一早上在北跑道上无法移动。“多个机场地面灯具和跑道路面”也受损，需要紧急维修，它说。当局补充说，工人们试图将仍载有货物的飞机吊起，以便更换轮胎，跑道因此关闭。“机身出现严重的液压泄漏，轮胎和轮辋严重受损，使吊装过程变得困难，导致轮胎更换的处理时间更长，”它说。飞机被拖走后，跑道在下午 3 点 45 分恢复运行，大约八小时后。在此期间，机场只剩下一条跑道可以运行，导致大约 450 个航班延误。周一，香港机场数百个航班延误。图片：Jelly Tse机管局强调，移动一架无法移动的飞机所需的时间各不相同，并指出本月在“另一个主要机场”发生的类似事件据报道导致跑道关闭超过 11 个小时。“机场管理局将审查整个处理过程，并争取在未来的事故中更快地恢复，”它说。机管局补充说，它将遵循既定程序，并与航空公司、工程维修和地勤公司会面，进行事故审查。它预计将在一个月内完成报告并提交给民航处。轮胎爆裂导致周一上午 7 点至午夜运营的 932 个航班中约 450 个航班延误。当局表示，货机上的五名机组人员均未受伤。当局采取了多项措施来应对拥堵，例如延长客户服务柜台的开放时间，增加行李搬运工的数量以处理延误的抵达航班。当局表示，已于周二凌晨 4 点前完成所有延误出发和抵达航班的疏导，运营已恢复正常。北跑道是机场最新的跑道，于 2022 年投入使用。它是机场 2016 年启动的三跑道扩建项目的一部分。其中一条跑道正在进行改造，并将于今年重新开放。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267419/damage-cargo-plane-shut-hong-kong-airport-runway-more-extensive-first-reported?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国科学排名指数是否欺骗了中国？这取决于你问谁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3266936/china-being-short-changed-uk-based-science-ranking-index-it-depends-who-you-ask?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3266936/china-being-short-changed-uk-based-science-ranking-index-it-depends-who-you-ask?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方三天打击非法驾驶电动车行动 拘捕 84 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267415/hong-kong-police-arrest-84-3-day-crackdown-illegal-riders-electric-mobility-devices?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 21:22警方宣布在大榄涌车辆扣留中心严厉打击非法使用电动代步工具的行为。图片：谢洁香港警方在为期三天的打击新界非法使用电动代步工具的行动中拘捕了84人，这是近年来规模最大的一次此类行动。新界北交通部队代理总督察魏绍昌周四表示，初步调查显示，在周一至周三的行动中查获的84台电动代步工具中，有29台曾用于送餐。魏绍昌表示，警方最近还发现一些家长使用电动自行车接送孩子上下学，以及其他出行方式。“有些家长甚至改装电动自行车，增加座位，这样就可以搭载更多的孩子，一次最多可以搭载两到三个孩子，”他补充道。魏绍昌呼吁家长不要使用此类电动代步工具接送孩子，强调“他们的行为不仅违反相关法律，也危及所有道路的安全用户”。据警方称，在之前的行动中查获的一些电动移动设备时速可能超过 50 公里/小时（31 英里/小时）。在行动中查获的 84 台设备中，有 29 台曾用于送餐。图片：Jelly Tse魏先生表示，在最近的一次行动中，许多被抓获的家长都没有驾驶执照。他警告说：“他们不熟悉路况和交通信号，在路上骑这种装置会让其他道路使用者面临更大的风险。”5 月 27 日，警方逮捕了一名 34 岁女子，涉嫌八项交通违法行为，因为她涉嫌在天水围骑一辆疑似电动单车，载着三名未戴头盔的儿童，并无视道路信号。三天前，警方在上水逮捕了另一名 37 岁女子，她涉嫌在行人路上骑电动单车，载着两名儿童。在这些案件发生之前，警方在另一次大规模打击非法使用电动单车和其他电动装置的行动中，也抓获了 34 人，这次行动也是在新界进行。在最近的一次行动中，84 辆电动代步工具——69行动中，警方在大埔、上水、屯门、元朗、天水围及落马洲截获了64名涉嫌非法使用电动自行车和15辆摩托车的嫌疑人。这些嫌疑人年龄介乎17至76岁，他们因涉嫌驾驶无牌车辆、无第三者保险驾驶车辆及在行人路上驾驶电单车等罪名被拘留。行动中，警方还派发了600多张传单，以提高公众对非法使用电动可移动工具的认识。所有嫌疑人均已保释，等待进一步调查。聂德权表示，警方会继续严厉打击非法使用电动可移动工具的行为，并表示，无证驾驶此类工具违反了《道路交通条例》和其他法规。触犯《道路交通条例》的罪行，最高可判处12个月监禁和罚款10,000港元（1,280美元）。根据该条例，机械或电动自行车均归类为机动车辆。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267415/hong-kong-police-arrest-84-3-day-crackdown-illegal-riders-electric-mobility-devices?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冷冻女性卵子？但卫生部长在生育辩论中表示，“土壤”可能有害</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267417/freeze-womens-eggs-soil-may-be-bad-health-minister-says-during-fertility-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267417/freeze-womens-eggs-soil-may-be-bad-health-minister-says-during-fertility-debate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯与朝鲜签署战略协议后，韩国考虑向乌克兰供应武器</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267418/south-korea-mulls-supplying-arms-ukraine-after-russia-north-korea-sign-strategic-pact?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267418/south-korea-mulls-supplying-arms-ukraine-after-russia-north-korea-sign-strategic-pact?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>23 人因虚假申请香港新冠疫情救助计划 3100 万港元贷款被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267410/23-arrested-over-fake-loan-requests-hk31-million-hong-kong-relief-schemes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 20:59香港警方于周一至周三在全市范围内开展了一系列突袭行动，逮捕了多名嫌疑人。照片：Warton Li香港警方在打击两个诈骗集团的行动中逮捕了 23 名嫌疑人，这两个集团涉嫌试图利用银行贷款从政府支持的疫情救助计划中骗取超过 3100 万港元（390 万美元）。九龙东总区重案组总督察苏家辉周四表示，警方的行动已阻止了 2690 万港元因贷款诈骗而损失。他补充说，被捕者包括两个集团的五名涉嫌主谋和四名核心成员。嫌疑人包括 16 名男性和 7 名女性，他们均因涉嫌串谋诈骗而被拘留——该罪名最高可判处 14 年监禁。据警方称，涉嫌诈骗涉及至少 24 起帮助中小企业 (SME) 和私人贷款的计划，这些计划受到影响受新冠肺炎疫情影响，多个银行开始向商户发放贷款。其中一个集团于今年初开始运作，诱骗商户和私人申请银行为这项政府支持的扶持企业计划提供担保的贷款。中小企业融资担保计划的特别100%担保贷款于2020年4月推出，为难以支付员工工资和租金的企业提供贷款，以防止企业倒闭和裁员。这些贷款由政府全额担保，利率优惠，今年3月才截止申请。每家合资格企业的最高贷款额为27个月的员工工资和租金总额或900万港元，以较低者为准。同一单位的高级督察李家伟表示，该诈骗集团通过一个网上平台运作，该平台伪装成一个低息银行贷款申请一站式中心。“该集团首先安排个人成为董事“该团伙还伪造强制性公积金供款记录，并声称雇用了多名员工，试图欺骗政府发放这些贷款。”该高级督察表示，同一集团还以公司业主为目标，提供帮助以获得贷款。警方表示，该集团已在佐敦和湾仔租用两间办公室提供咨询服务。“他们向申请人收取每人2万至9万港元的手续费，”李说。他补充说，调查显示，该集团是向同一家银行提交的四份总值超过3000万港元的贷款申请的幕后推手。警方表示，另一个集团据信参与了20份百分百个人贷款担保计划的申请。该计划于2021年4月推出，为因失去定期收入而遭受损失的居民提供低息贷款疫情期间的收入。该计划的申请已于今年 4 月底截止。在代号为“虎途”的逮捕行动中查获的证据。图片：讲义李高级督察表示，该集团曾以自称提供贷款的电话联系受害者，收集后者的个人资料，为申请制造虚假的银行文件。“每位借款人被收取5,000至25,000港元不等的手续费，”他说。警方表示，该集团在2021年8月至2022年9月期间提交的20份贷款申请，总价值为160万港元。警方在周一至周三在全港发动的一系列突袭行动中，收集了两个集团的证据，然后逮捕了嫌疑人。在代号为“虎途”的逮捕行动中，警方还检获了银行文件和卡、电子设备和现金。苏总督察提醒居民申请任何贷款时要小心谨慎。“如果顾问公司或中介机构只要求提供基本的个人资料和手续费， “由于这些公司以非常优惠的条件发放贷款，公民应该格外小心，”他说道。“如果这些公司涉及非法行为帮助借款人获得贷款，借款人本身也可能面临潜在的刑事责任。”据警方介绍，这 23 名嫌疑人已被保释，等待进一步调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267410/23-arrested-over-fake-loan-requests-hk31-million-hong-kong-relief-schemes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国称菲律宾在仁爱礁对峙事件中撞击中国船只并袭击人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267412/china-says-philippines-rammed-chinese-boats-attacked-personnel-second-thomas-shoal-stand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 21:02据菲律宾军方发布的视频显示，中国海警船周一在南海仁爱礁附近接近菲律宾船只。图片来源：菲律宾武装部队北京反击了马尼拉对本周南海对峙事件的侵略指控，称菲律宾船只故意撞击中国船只、携带武器并在有争议的浅滩附近袭击中国人员。周一，中国船只拦截了一艘前往仁爱礁的菲律宾船只，马尼拉称这是为驻扎在露头的军队进行例行人道主义补给任务。该岛属于南沙群岛，中菲两国均宣称拥有主权。但中国外交部发言人林建周四在北京表示，菲律宾的行动“绝对不是人道主义补给”。“菲律宾船只秘密携带建筑材料甚至武器设备，故意撞击中国船只，”林建说。他说，菲律宾人员“还向中国执法人员泼水、投掷物品”，这些行为“明显加剧了海上紧张局势，严重威胁到中国人员和船只的安全”。林建发表上述言论之前，周三发布了一段视频，马尼拉方面称，视频显示中国人员发射催泪弹、损坏设备并挥舞武器。菲律宾军方称此次事件是“公然的侵略行为”，指责中国海警“使用人身攻击、使用刀刃武器、鸣响警报器和使用眩目闪光灯”。菲律宾军方指责中国海警“使用人身攻击、使用刀刃武器、鸣响警报器和使用眩目闪光灯”。外交部发言人表示，中国海警局对“故意高速撞击”事件负有责任，并表示有 8 名菲律宾船员在对峙中受伤，其中一人失去了一根拇指。菲律宾武装部队称，摄像机拍到中国海警人员“挥舞着各种刀刃和尖头武器，威胁要伤害 [菲律宾] 士兵”。菲律宾还表示，中国海警局的“胁迫性、侵略性和野蛮行为”导致菲律宾船只严重受损，包括通讯和导航设备。据路透社报道，菲律宾海军发言人 Roy Trinidad 周四表示，中国人员的行为就像一群“野蛮人”。“我们对这种反应毫无准备，”Trinidad 说。“我们坚持交战规则。除自卫外，他们不允许使用枪支。”他说，中国的“非法、侵略和欺骗”行动增加了海上误判的风险。但林毅夫表示，菲方的声明“完全扭曲事实”，是试图“甩锅”。“菲方未经中方允许，非法侵入仁爱礁海域，”他说。仁爱礁是中国对仁爱礁的称呼，菲律宾称其为爱云金礁。“中方依法采取必要措施，维护主权，这些措施合法正当，也是专业和克制的。“我们敦促菲方立即停止海上侵权挑衅，否则将承担后果。”中国国家电视台中央电视台周三还发布了菲律宾补给船被包括一艘海警在内的四艘中国船只包围的照片船，船员登船。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267412/china-says-philippines-rammed-chinese-boats-attacked-personnel-second-thomas-shoal-stand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么香港需要接受失败才能成功</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3267251/why-hong-kong-needs-embrace-failure-succeed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3267251/why-hong-kong-needs-embrace-failure-succeed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前官员称中国城乡差距和税收制度拖累经济潜力</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267378/chinas-rural-urban-divide-tax-system-weigh-down-economic-potential-former-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 20:30中国最高经济规划部门的一位前官员将城乡差距视为经济增长的负担。图片：路透社中国共产党中央委员会第三次全体会议定于下个月举行，预计将为未来几年的国家经济政策定下基调。在该会议召开之前，《南华早报》正在回顾著名学者和观察家们的预期以及他们对中国经济整体的看法。本系列的第一部分可在 找到，第二部分可在 找到。中国前最高经济规划官员表示，中国应缩小城乡居民待遇差距，更好地保护私有财产，改革税收制度，以缓解一系列社会经济问题。曾任国家发展和改革委员会财政预算司司长的徐麟表示，这些变化对于解决与“不彻底”市场改革相关的“不平衡”至关重要。徐麟指出，其中最普遍的不平衡是城乡之间的不平衡、地区之间的不平衡、行业之间的不平衡以及消费和投资水平之间的不平衡。“造成这些不平衡的原因是一样的，”徐麟在接受《南华早报》采访时表示。 “我个人认为，市场化还没有完全实现……改革需要再迈进一步，让市场在资源配置中发挥决定性作用。”徐文伟在共产党为定于 7 月召开的第三次中央委员会全体会议做准备之际发表了他的观点。预计该委员会将发布一项计划来支撑经济，因为工厂活动、房地产购买和消费者支出的不稳定数据可能会抑制该国的疫情后复苏。徐文伟认为必要的一项改变是取消户口。户口是一种家庭登记制度，限制流动人口获得某些公共服务，流动人口最常见的是从中国农村迁移到城市寻找工作的人口。该制度自 1958 年以来一直实施，作为管理人口流动的一种手段，曾迫使中国农村人必须在政府部门登记才能正式在城市居住，并禁止未登记的农村人获得某些工作或送孩子去当地学校上学。尽管自 1980 年代以来有所放宽，但来自农村的移民仍然可能没有资格享受某些社会服务。许志永表示，今天的政策版本既保留了城乡差异，又允许在提供这些服务时实行“差别对待”。许志永表示，企业家和私有财产权也需要更多保护。为了促进中国的创新，他建议减少“公安、司法和政府部门在处理私有财产权方面的随意性”。许志永表示，税率和国家预算需要“更加科学合理地”制定。他补充说，中国尤其应该减轻企业的税收“负担”，使税收制度更具“国际竞争力”。在预算方面，他呼吁有效控制“地方政府债务无序扩张”，增加国库用于社会福利的比例。北京试图通过停止一些省份的基础设施项目和通过发行专项债券提供资金来控制地方政府债务的激增。如今，中国一半以上的税收收入来自消费税。而企业和个人所得税仅占三分之一多一点，反映出中国长期以来注重投资而非消费。现年 62 岁的许志永于 1989 年加入国家发展计划委员会，后来在国家发展和改革委员会任职。他于 2018 年加入中美绿色基金，并担任该私募股权投资基金的董事长。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267378/chinas-rural-urban-divide-tax-system-weigh-down-economic-potential-former-official-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港维他奶报告称，得益于新口味和零售改善，利润增长 155%</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3267404/hong-kongs-vitasoy-reports-155-profit-growth-new-flavours-retail-improvement?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 20:302021年7月5日，香港一家超市的货架上摆放着维他奶产品。图片：法新社总部位于香港的饮料公司维他奶国际控股尽管收入略有下降，但净利润增长了2.5倍，因为专注于产品创新，成功推出了新的香蕉和草莓豆奶，以及一款零糖柠檬茶。这家拥有84年历史的香港公司报告称百胜中国周四宣布，截至 3 月 31 日的财年净利润同比增长 155%，至 1.164 亿港元（1500 万美元）。收入同比下降 2% 至 62 亿港元。其中，中国内地贡献了 34 亿港元，与上年持平，尽管政府在 2023 年结束了对 Covid-19 的补贴。香港收入增长 4%，该公司表示，便利店销售和与中学的成功合作是推动因素。“疫情过后，中学和便利店正在恢复正常，”首席执行官 Roberto Guidetti 表示。“我们对香港和中国市场的销售充满信心，我们认为通过创新，有可能在香港保持个位数增长。”该公司今年在香港和中国内地推出了三款新产品：低糖香蕉豆奶、草莓豆奶和零糖柠檬茶。公司表示，这三款产品均大受好评。维他奶执行主席罗文礼表示，公司将更加注重创新，生产更多能够建立品牌亲和力的产品，同时降低成本。以港元计算，毛利率由 47.5% 增至 50%，营业利润增长 392%，这主要得益于销售价格上涨和“贸易促销支出效率提高”，但不利的外汇走势和销售组合的影响部分抵消了这些影响。公司将价格上调了个位数百分比。Guidetti 表示，公司是其所在市场中最后一批上调价格的公司之一，并且没有进一步上调的计划。中国大陆占公司总收入的 54%，其次是香港，占 36%，其余来自澳大利亚、新西兰和新加坡。“中国大陆对我们的软饮料产品的需求远远强于其他市场，”罗文礼说。 “我们可以看到中国内地的潜力和利润增长。”维他奶国际集团首席执行官Roberto Guidetti 在屯门工厂合影。 2018 年 12 月 12 日南华早报/郑家耀该公司建议派发每股普通股 6.3 港仙的末期股息，全年股息总额为 7.7 港仙，中期股息为 1.4 港仙。罗表示，股息是根据市场情况而定，该公司将股息从利润的 60% 提高到 70%，以纪念其在香港证券交易所上市 30 周年。在过去两年中，由于香港和中国内地零售环境充满挑战，维他奶股价下跌逾 50%。Guidetti 表示，虽然利润在增加，但该公司尚不知道何时能恢复到疫情前的水平。周四，维他奶股价下跌 2%，至 6.45 港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3267404/hong-kongs-vitasoy-reports-155-profit-growth-new-flavours-retail-improvement?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>