<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 21:15:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国众议院议长迈克·约翰逊称共和党“准备好实现”特朗普的议程</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286299/us-house-speaker-mike-johnson-says-republicans-ready-deliver-trumps-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286299/us-house-speaker-mike-johnson-says-republicans-ready-deliver-trumps-agenda?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据内部人士透露，唐纳德·特朗普选择克里斯蒂·诺姆担任国土安全局局长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286297/donald-trump-picks-kristi-noem-homeland-security-chief-insiders-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 00:55南达科他州州长克里斯蒂·诺姆 (Kristi Noem) 7 月在威斯康星州密尔沃基举行的共和党全国代表大会上发表讲话。图片：法新社两位了解该决定的消息人士周二表示，美国总统当选人唐纳德·特朗普将提名南达科他州州长克里斯蒂·诺姆担任下一任国土安全部长，选择一位在国家安全舞台上经验不足的坚定盟友。诺姆曾被视为共和党人特朗普的潜在竞选搭档，她在 2022 年以压倒性优势赢得连任后，目前正在担任南达科他州州长的第二个四年任期。在新冠疫情期间，她拒绝在全州范围内实施口罩强制令，从而声名鹊起。她将是拥有 26 万人的美国国土安全部的新成员，该部的任务包括边境安全、打击恐怖主义威胁和网络安全。特朗普在夺回白宫的竞选活动中高度关注边境安全问题，尖锐批评民主党美国总统乔·拜登和副总统卡马拉执政期间非法移民数量居高不下特朗普在上周的选举中以决定性优势击败哈里斯，他誓言从上任第一天开始大规模驱逐出境并实施其他移民限制。诺姆的家乡离加拿大比离墨西哥更近，近年来，她多次前往美墨边境，今年 1 月她将那里称为“战区”。10 月，唐纳德·特朗普在宾夕法尼亚州奥克斯的市政厅竞选活动中对南达科他州州长克里斯蒂·诺姆做出手势时面带微笑。图片：路透社担任南达科他州州长期间，她近年来部署了数十名国民警卫队士兵协助共和党领导的德克萨斯州维护边境安全，其中包括 2021 年由一位共和党亿万富翁资助的一次备受争议的部署。今年 4 月，诺姆在一本回忆录中写道，她在自家农场射杀了一只她“讨厌”的“无法训练”的狗，此举遭到广泛反对。一些特朗普的顾问表示，他们认为，此后诺姆在前总统眼中的声望就下降了，当时她还是副总统的候选人。特朗普的竞选团队和诺姆的办公室均未立即回应置评请求。特朗普周一任命前高级移民执法官员汤姆·霍曼为其政府新任“边境沙皇”。特朗普第一任期移民议程的设计者斯蒂芬·米勒预计也将加入新政府，担任白宫政策副幕僚长。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286297/donald-trump-picks-kristi-noem-homeland-security-chief-insiders-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国官员会见黎智英儿子后，中国外交部驻港机构予以反击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3286296/chinese-foreign-ministrys-arm-hong-kong-hits-out-after-uk-official-meets-jimmy-lai-son?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 00:56黎智英自 2020 年以来一直在香港服刑。照片：美联社在入狱的前媒体大亨黎智英之子会见英国外交大臣，寻求支持释放其父亲后，中国外交部驻香港机构猛烈抨击“虚伪的”英国政客，指责他们干涉香港事务。中国外交部驻香港特派员公署周二就英国外交大臣拉米上周在伦敦会见黎崇仁发表措辞强硬的声明。社交媒体账户#FreeJimmyLai 周一发布帖子，感谢拉米与黎崇仁及其父亲的国际法律团队成员进行“建设性会谈”，并表示“英国政府必须尽其所能”。现年 76 岁的黎崇仁自 2020 年 12 月以来因两项串谋勾结外国势力的指控和第三项串谋通过现已停刊的《苹果日报》小报印刷和分发煽动性材料的指控而被还押候审。他持有英国护照。拉米周一在社交媒体帖子中说：“谢谢塞巴斯蒂安上周与我会面。你父亲的案件是英国政府的首要任务。我们将继续敦促立即释放他并给予领事探视权。”David Lammy（左）上周会见了 Sebastien Lai。 中国外交部驻香港公署对英国政客干预香港司法程序表示“强烈不满和坚决反对”。发言人表示，香港是法治社会，违法必究。发言人说：“黎智英是反中乱港活动的策划者和煽动者，危害了香港的稳定。”他补充说，香港法院依法审理此案，是为了维护国家安全。外交部驻香港公署指责英国政客维持“虚伪的双重标准”，试图为黎智英洗白、开脱，同时试图干预香港司法机关依法办案。“这些行为破坏了长期以来保障香港繁荣稳定的法治基础。这种行为严重违背法治精神和国际准则，他们的图谋注定不会得逞。”中方敦促英方尊重香港的法治，停止对香港司法程序说三道四。“中方敦促英方……立即停止对香港司法案件说三道四，停止以任何形式干涉香港司法进程，停止干涉香港事务和中国内政。”拉米上个月结束了英国对中国大陆的罕见外交访问，他呼吁伦敦和北京恢复对话，并敦促双方开展“更多外交活动”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3286296/chinese-foreign-ministrys-arm-hong-kong-hits-out-after-uk-official-meets-jimmy-lai-son?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大学两年内招募 100 名海外及中国内地学者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286292/university-hong-kong-recruits-100-overseas-mainland-chinese-academics-2-year-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286292/university-hong-kong-recruits-100-overseas-mainland-chinese-academics-2-year-drive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大陆科技巨头百度申请在香港开展自动驾驶汽车试验</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3286293/mainland-china-tech-giant-baidu-applies-launch-autonomous-vehicle-trials-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 00:00百度在湖北省武汉市运营着一支无人驾驶出租车车队。图片：路透社中国大陆科技巨头百度已申请在香港机场启动自动驾驶汽车 (AV) 试验。该公司在香港注册为百度阿波罗国际有限公司，周二在离岛区议会会议上公布了其计划细节，称预计测试将于年底前开始。在跨境运营无人驾驶出租车的百度表示，已于上个月申请启动 AV 测试，并于 6 月会见了首席执行官李家超。“我们希望在人流量较少的时间进行测试，”百度智能驾驶战略海外发展和业务合作负责人 Claire Hu 在会议上表示。她表示，测试时间为上午 10 点至下午 6 点和凌晨 1 点至凌晨 5 点，但预定时间是灵活的，可能会有所变化。测试路线预计将从机场停车场开始，经过第三天街、天空城市和观景路，然后返回停车场最终目的地。“我们已与机场管理局沟通了测试路线，”胡锦涛表示，并预计试验将分阶段启动。百度在湖北省省会武汉运营着 500 多辆无人驾驶出租车。区议员周元菊表示支持该项目，因为香港的目标是成为智慧城市，它可以丰富该地区的交通。同为议员的刘展鹏表示，该计划是一个很好的起点，并同意应该为该项目进行更多测试。“然而，百度将如何与[政府]部门协调？”他还问道，内地的无人驾驶汽车运营与香港有何不同。百度北京总部展示的公司标识。图片 AFP该公司表示，在测试期间，接受过培训并拥有 10 多年驾驶经验的本地操作员将作为后备人员监控车辆。百度补充说，鉴于北大屿山的道路运营量相对较大，操作员可在有需要时立即作出反应。运输署告诉《南华早报》，百度上个月提交了自动驾驶汽车驾驶员执照和 AV 证书的申请，以供试验使用。该部门表示：“申请材料提交已接近完成，申请仍在审查中。”它表示，百度根据申请的试验计划是安排一辆 AV 汽车在机场岛的指定道路上进行测试。该部门表示，车上会有一名后备操作员，以便在必要时接替。它还表示，自 2017 年 6 月至去年年底，它已批准共 20 辆配备自动驾驶系统的汽车在 11 个不同地点进行试验月。政府修订了《道路交通条例》，并制定了新的附属法例，为自动驾驶汽车提供灵活的监管框架，该法例已于三月生效。新法例不会限制试验的区域或规模，但申请人需向当局申请自动驾驶汽车驾驶员执照。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3286293/mainland-china-tech-giant-baidu-applies-launch-autonomous-vehicle-trials-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟下一任特使称，中国需要为在乌克兰问题上支持俄罗斯付出“更高代价”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286294/eus-next-top-envoy-says-china-needs-pay-higher-cost-backing-russia-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286294/eus-next-top-envoy-says-china-needs-pay-higher-cost-backing-russia-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一周内第四起工伤死亡事件促使香港劳工权益组织呼吁改变</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286289/fourth-work-death-week-spurs-hong-kong-labour-rights-groups-call-change?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 22:54一名工人权利倡导者表示，香港的多层分包制度也是造成工地安全性不佳的原因。照片：Edmond So一周内发生第四起致命工伤意外，促使香港劳工权利倡导者呼吁雇主和当局纠正系统性问题，包括安全措施不达标、投标价格过低、对违法者的惩罚过轻以及分包制度存在缺陷。在一名 77 岁男性清洁工在昂船洲公共货物装卸区坠海溺亡数小时后，四个工人权利组织和一名致命工业意外遇难者家属在周二举行的新闻发布会上表达了他们的不满和担忧。同事们于上午 8 点 45 分在海面上发现该名男子的尸体。他后来在葵涌玛嘉烈医院被证实死亡。验尸将进行以确定死因。这是自上周二以来的第四起致命工伤意外。两名分别为44岁和37岁的受害者从工厂大楼和机场航站楼的脚手架上堕下身亡，而一名41岁的工人则被建筑地盘坠落的升降机压死。工业意外伤亡权益协会总干事费少敏称，这种情况“令人担忧”，该行业长期以来受到系统性问题的困扰，包括中标程序和对违法者的宽大惩罚。她说：“投标总是判给报价最低的人，对安全投入了多少关注和资源？” “我们不是优先考虑金钱而不是安全吗？”她还批评了紧张的工作时间表和在同一工地进行多项操作的做法，以及使用不合标准的安全设备，这些都已根深蒂固地存在于行业文化中。她表示，多层分包制度也是罪魁祸首，因为项目外包时安全信息被严重稀释。“目前，分包层级可能达到四五个。将其减少到只有两三个，将更容易传递安全信息和更有效的监控，”她说。Ken Chan 也出席了此次简报会，他的弟弟于 2022 年 5 月在一次工业事故中丧生。他表示，当局应检讨对忽视工业安全的违法者所施以的宽大惩罚。陈先生表示，他的弟弟在搭棚时从高处堕下，但他的雇主在弟弟死后一年半才被捕。陈先生补充说，该雇主上周才被判违反《职业安全及健康条例》的三项罪名成立，仅被处以区区 9 万港元（11,600 美元）的罚款。该雇主告诉法庭，他经济拮据，获准在 7 年半内分 90 期缴纳罚款，每次 1,000 港元。“这是一个非常宽容的判决，”陈先生说。 “这根本算不上惩罚，毫无意义。”陈先生说，他的父亲最近去世了，正在为儿子寻求赔偿，家人仍在等待正义的伸张。据组织此次情况介绍会的萧先生所在的协会称，今年已有 100 多人在工作中丧生，其中包括 11 名建筑业工人。港九工会联合会、香港基督教工业委员会和香港泥头车司机协会的代表也谈到了改善工作场所安全的紧迫性。资深电气和屋宇装备工程师何永业表示，香港建筑工人的死亡率从 2016 年的每 1,000 人 0.093 人飙升至去年的 0.178 人，令人担忧。上周二，一名 44 岁的男性工人从土瓜湾一栋 11 层高的工厂大楼楼顶堕下拆除脚手架时，一名工人被压倒。两天后，一名37岁的男工人从香港国际机场二号客运大楼六楼堕下身亡。据报道，他失足坠落至四楼。周六，另一名41岁的男工人被大围一个住宅项目工地上疑似因机器故障而坠落的升降笼压死。本报已联络劳工及福利局，要求该局回应这些团体的诉求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286289/fourth-work-death-week-spurs-hong-kong-labour-rights-groups-call-change?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院驳回特朗普前助理梅多斯提出的转移佐治亚州选举案件的请求</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286290/us-supreme-court-rejects-trump-ex-aide-meadows-bid-move-georgia-election-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 23:04美国总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 于 2020 年 3 月与白宫办公厅主任马克·梅多斯 (Mark Meadows) 一起散步。照片：法新社唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的前白宫办公厅主任马克·梅多斯 (Mark Meadows) 未能将其乔治亚州 2020 年选举干预刑事案件从州法院转移到可能更为友好的联邦法院，因为美国最高法院于周二驳回了他的请求。法官驳回了前共和党众议员梅多斯对下级法院驳回其将案件提交联邦法院审理的努力的裁决的上诉。2023 年，佐治亚州富尔顿县的检察官以一起大规模敲诈勒索案起诉了梅多斯以及特朗普和其他盟友，指控他们密谋推翻特朗普 2020 年在该州输给民主党人乔·拜登的判决。特朗普赢得了 11 月 5 日的美国大选，并将于 1 月 20 日重返总统职位。梅多斯和特朗普均不不认罪。根据美国一项法律，梅多斯寻求将此案提交联邦法院审理，该法律允许联邦官员将涉及其公务的案件移交给州法院之外。梅多斯辩称，佐治亚州的指控涉及他作为幕僚长的职责，他可以根据联邦法律为自己辩护。华盛顿特区美国最高法院维持了下级法院的判决，即他所引用的法律不适用于前任官员。照片：TNS美国地区法官史蒂夫·琼斯 (Steve Jones) 驳回了梅多斯的请求。位于亚特兰大的第 11 巡回上诉法院于 2023 年 12 月维持了该裁决，裁定 Meadows 引用的法律“不适用于前联邦官员，即使适用，引起这起刑事诉讼的事件也与 Meadows 的公务无关。”将案件移交联邦法院可以让 Meadows 拥有更友好的陪审团，因为这样的审判将来自比民主党据点富尔顿县更大、政治更多元化的地区。梅多斯还可以在联邦法院辩称，他免于州起诉，因为这些指控涉及他作为联邦官员履行职责时产生的行为。他的律师在一份文件中告诉最高法院，建立豁免辩护至关重要，因为这是“联邦官员免受成千上万的州和地方检察官侵害的主要保护”。与联邦检察官提出的指控不同，特朗普恢复总统职责后将无法在州法院推翻刑事案件。但他的律师已经表示，他将寻求暂停任何与特朗普有关的法律活动，理由是总统在任期间不应该面临刑事起诉的负担。富尔顿县地方检察官 Fani Willis。照片：TNS特朗普和他的一些同案被告已要求佐治亚州上诉法院取消首席检察官富尔顿县地方检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 的诉讼资格，因为她涉嫌因与前副手的恋爱关系而导致的不当行为。如果这一努力失败，该案将能够针对梅多斯和其他同案被告进行。法律专家预计，在特朗普担任第二个四年总统任期期间，针对他的案件将不会进行。梅多斯是前共和党国会议员，在特朗普第一任总统任期的最后大约 10 个月担任幕僚长。检察官指控他安排电话和会议，他们说特朗普在电话中向选举官员施压，要求他们改变对他有利的计票结果，其中包括当时的总统敦促佐治亚州州务卿布拉德·拉芬斯珀格 (Brad Raffensperger)“找到”足够的选票，让他赢得选举州。检察官辩称，这些行为不是美国总统及其幕僚长的“必要和适当”职责。梅多斯表示，这是他作为特朗普白宫高级助理职责的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286290/us-supreme-court-rejects-trump-ex-aide-meadows-bid-move-georgia-election-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约法官暂停审理特朗普封口费案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3286291/new-york-judge-pauses-proceedings-trump-hush-money-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 23:104 月 23 日，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在曼哈顿刑事法庭等待诉讼开始。照片：AP/Pool周二公布的一份文件显示，纽约州一名法官已暂停了当选总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 已经作出判决的刑事案件的审理，该案件的罪名是向一名色情明星支付封口费。纽约法官胡安·M·默坎 (Juan M. Merchan) 原定于周二作出裁决。相反，他在周二告诉特朗普的律师，他将把裁决推迟到 11 月 19 日。根据提交给法庭的电子邮件，特朗普的律师在周末要求延期，称“有充分的理由要求中止审理，并最终为了正义而驳回此案。”曼哈顿地区检察官阿尔文布拉格办公室的检察官周日向 Merchan 发送了一封电子邮件，要求他暂停诉讼程序，因为特朗普将于 11 月 5 日赢得大选，并于 2025 年 1 月就职。检察官写道，特朗普已要求办公室同意延期。“人民同意这是前所未有的情况，”检察官写道。由于最高法院 7 月关于总统豁免权的裁决，特朗普的定罪可能会被撤销。特朗普也定于 11 月 26 日被判刑。更多内容请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3286291/new-york-judge-pauses-proceedings-trump-hush-money-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国圣公会负责人贾斯汀·韦尔比因处理“可怕的”性侵丑闻而辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286288/justin-welby-spiritual-leader-global-anglican-communion-resigns-over-sex-abuse-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 22:21坎特伯雷大主教贾斯汀·韦尔比因处理性侵丑闻不当而辞职。照片：AP坎特伯雷大主教贾斯汀韦尔比于周二“悲伤地”辞职，称他未能确保对几十年前基督教夏令营志愿者虐待指控进行适当的调查。韦尔比是英国圣公会的资深主教，也是全球 8500 万圣公会教徒的精神领袖，上周一份报告发现他没有采取足够行动阻止一名被描述为该教会最猖獗的连环虐待者的人，因此他面临辞职的呼声。“过去几天，我对英国圣公会历史性的保护失败再次感到深深的羞愧，”韦尔比在一份声明中表示。“我希望这一决定清楚地表明，英国圣公会认真理解变革的必要性，以及我们对建立更安全的教会的坚定承诺。在我卸任之际，我与所有虐待的受害者和幸存者同在悲痛中辞职。”韦尔比的任期涵盖了十年的重大动荡，在这十年中，他被迫处理自由派教会（主要在北美和英国）与保守派教会（尤其是在非洲）之间关于同性恋权利和女性神职人员的争执。乌干达和尼日利亚等非洲国家的圣公会可能会欢迎韦尔比的辞职，因为他们去年表示不再对他有信心。他的继任者的主要挑战将包括团结日益分裂的全球圣公会社区，并试图扭转教堂出席人数的下降趋势，自 2019 年以来，英国的教堂出席人数下降了五分之一。坎特伯雷大主教贾斯汀韦尔比在一份严厉的报告指出英国圣公会掩盖连环虐待案件后辞职。照片：AFP/Pool在独立媒体马金报告 (Makin Report) 批评韦尔比处理自 1970 年代以来的虐待指控的方式五天后，韦尔比辞职。报告称，英国律师约翰·史密斯 (John Smyth) 在 40 年的时间里对 100 多名男孩和年轻男子实施了“残酷而可怕的”身体虐待和性虐待。报告称，史密斯用藤条殴打一些受害者，最多能打 800 下，并提供尿布来止血。然后他会把自己覆盖在受害者身上，有时还会亲吻她们的脖子或后背。史密斯是伊沃恩信托基金的主席，该基金为英格兰多塞特郡的基督教营地提供资金，韦尔比在被任命之前曾在该基金会担任宿舍管理员。报道称，史密斯于 1984 年移居非洲，并一直实施虐待，直到 2018 年去世前夕。据报道，英格兰教会最高层在 2013 年就知晓了营地中的性虐待指控，而韦尔比最迟在同年，也就是他成为大主教几个月后才获悉这些指控。报道称，如果这些指控在 2013 年就向警方报告，警方可能会展开全面调查，史密斯可能在死前就面临指控。马金报告于 2019 年委托撰写。兰贝斯宫的入口，坎特伯雷大主教在伦敦的官邸。图片：路透社韦尔比为“失误和疏忽”道歉，但表示在 2013 年之前他“不知道或怀疑”这些指控。报告得出结论认为这不太可能，并指责他未能履行“个人和道德责任”以确保进行适当的调查。教会任命新的坎特伯雷大主教的程序要求由英国首相提名的神职人员和主席向他推荐两个名字。诺维奇主教格雷厄姆·厄舍和切姆斯福德主教古利·弗朗西斯-德卡尼都被看好接替韦尔比成为第 106 任坎特伯雷大主教。厄舍支持同性恋权利，并直言不讳地表示需要应对气候变化。弗朗西斯-德卡尼出生于伊朗，曾谈到她的兄弟在伊朗革命后被谋杀。她将成为第一位担任这一职位的女性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286288/justin-welby-spiritual-leader-global-anglican-communion-resigns-over-sex-abuse-scandal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普考虑任命卢比奥为高级外交官，但制裁会给中美关系带来混乱吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286286/trump-eyes-rubio-top-diplomat-will-sanctions-create-chaos-us-china-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 21:55马可·卢比奥（右）是美国参议员中在一系列北京认为敏感的问题上最直言不讳的一位。图片来源：路透社美国总统当选人唐纳德·特朗普预计将任命马尔科·卢比奥为其首席外交官，这将开创先例，让一位受中国制裁的官员负责处理与世界第二大国的关系。据美国主要媒体报道，特朗普正在考虑让这位佛罗里达州参议员在重返白宫后担任国务卿，这可能会给本已混乱的中美关系带来新的动荡。以强硬的对华政策而闻名的卢比奥在2020年两次受到北京的制裁——第一次是为了报复美国因对待维吾尔族而对中国高级官员采取措施，第二次是在2019年香港抗议活动后，内地和香港官员受到制裁。分析人士表示，对卢比奥的制裁可能会对两国外交交流构成挑战。南京大学执行院长朱锋大学国际研究学院的一位教授表示，如果一个内阁中包括鲁比奥和佛罗里达州众议员、特朗普挑选的国家安全顾问迈克·沃尔兹这样的对华强硬派，他们继续以“情绪化”和冲动的方式处理双边关系，可能会“制造混乱”并导致“更大的不稳定”。“他们过去的表现表明，他们利用对华强硬立场来获得政治资本并进一步提升自己的声望。因此，我们非常担心未来双边关系（可能受到的影响）”，他说。鲁比奥担任参议院情报委员会副主席，并担任参议院外交关系委员会委员。他还曾担任美国国会及行政当局中国委员会的联席主席，该委员会旨在制定积极的对华政策。自 2010 年当选美国参议员以来，卢比奥就以对中国、伊朗和古巴等美国对手的强硬观点而闻名。他对中国崛起为经济强国采取强硬立场，并将中国视为对美国利益的威胁。卢比奥是北京认为敏感的一系列问题上最直言不讳的参议员之一，包括与新疆维吾尔自治区、台湾和香港有关的事务。他于 9 月推出了《禁止资助强迫劳动法案》，该法案旨在禁止为任何涉及所谓强迫劳动的项目提供资金，特别是在新疆。他指责中国对维吾尔族和其他少数民族开展“可怕的种族灭绝运动”。为回应香港大规模的反政府抗议活动，他在 2019 年发起了《香港人权与民主法案》，引起北京的谴责。香港城市大学政治与公共行政系主任詹姆斯·唐斯 (James Downes) 表示，卢比奥可能被任命为高级外交官，这可能导致美国对华外交政策发生转变，特朗普 2.0 政府将采取一系列政策选择，包括加强制裁、贸易限制和技术控制。“卢比奥的任命可能预示着美国在外交关系上对中国采取更具对抗性的方式，”他说。北京没有具体说明卢比奥将因 2020 年的制裁面临什么后果，但此类措施通常会禁止目标官员及其亲属进入中国。“如果卢比奥因制裁可能会限制两国之间的直接高层接触，”唐斯说。过去几年，卢比奥似乎已经软化了一些观点，以与特朗普更加孤立主义的立场保持一致，但他仍然是以色列的坚定支持者。他支持以色列在加沙的战争，称哈马斯对巴勒斯坦人在加沙的死亡“负有 100% 的责任”，并希望以色列“摧毁哈马斯的每一个元素”。他还指责美国总统乔·拜登对以色列的支持不足。今年 4 月，他呼吁惩罚以色列抵制运动的支持者，以打击反犹太主义。其他报道Ziwen Zhao获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286286/trump-eyes-rubio-top-diplomat-will-sanctions-create-chaos-us-china-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消费支出反弹，阿里巴巴、京东双十一销售大获全胜</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3286273/alibaba-jdcom-claim-big-win-singles-day-sales-consumer-spending-bounces-back?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 22:002024 年 11 月 11 日，北京一家购物中心，一些女性走进一家展示光棍节折扣的时尚配饰店。照片：美联社阿里巴巴集团控股和京东今年结束了各自的光棍节促销活动，这两家中国电子商务巨头都宣布了强劲的业绩，标志着在这个全球最大的年度购物节期间，国内消费支出出现反弹。淘宝和天猫集团阿里巴巴国内电子商务业务部门淘宝天猫周二表示，其“双十一”活动“活跃买家数量创历史新高”，而京东则报告购物者数量较去年同期增长了 20% 以上。阿里巴巴拥有《南华早报》。然而，淘宝天猫和京东都继续隐瞒其促销活动实现的总体商品交易总额 (GMV)。这是两家公司自 2022 年以来一直采取的做法。尽管如此，淘宝天猫表示，在阿里巴巴的“双十一”活动期间，淘宝和天猫平台上的 45 个品牌（包括苹果、小米和耐克）的销售额均超过 10 亿元人民币（1.39 亿美元）。平台上共有 589 个品牌的 GMV 突破 1 亿元大关，高于一年前的 402 个。与此同时，京东表示，与去年相比，“双十一”活动期间，其平台上超过 17,000 个品牌的交易量分别实现了五倍以上的增长。京东约有 3 万家中小型商家的交易量同比增长了 200%。2024 年 11 月 11 日，工人在京东位于北京的仓库中分拣包裹。照片：法新社这些结果表明，阿里巴巴和京东比往年更早于 10 月 14 日开始开展活动的举措，在中国推出最重要的刺激计划之际，取得了成效疫情爆发以来，内地消费者放松了钱包，提振了国内零售业。2022年和2023年，阿里巴巴和京东的促销活动启动日期均不早于10月20日。一年一度的光棍节由阿里巴巴于2009年发起，是11月11日举行的24小时在线零售活动，已成为许多投资者追踪中国消费者支出的指标和中国经济健康状况的晴雨表。这个节日期间的各种促销活动——也被称为双11或11.11——也延长了数周，涵盖了在线平台和实体店的销售。据复旦大学下属一家地方智库周二发布的报告称，所有主要电子商务平台在购物节期间都实现了两位数的销售增长。阿里巴巴的销售额领先，增长了38% %的市场份额。报告称，紧随其后的是京东，市场份额为 20%，字节跳动旗下的抖音为 13%，拼多多为 10%。2024 年 11 月 11 日，快递司机在运输中心为双十一分拣和扫描包裹。照片：EPA-EFE与此同时，中国咨询公司易观国际周二报告称，淘宝和天猫在主要电商平台中占比约 50%在今年的双十一期间，阿里巴巴旗下的天猫、京东、拼多多等平台的销售额均创历史新高，而抖音则以 19% 的 GMV 增幅领跑增长领域。天猫集团重点强调了其付费会员计划 88VIP 的改进，该计划针对高收入消费者。截至周一午夜，88VIP 会员在双十一期间的下单量较去年同期增长了 50% 以上。“88VIP 会员是我们平台上消费能力最强的会员，他们是双十一期间品牌增长的主要动力，而年轻一代消费者表现出的热情也令人鼓舞，”阿里巴巴副总裁、天猫总裁刘波表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3286273/alibaba-jdcom-claim-big-win-singles-day-sales-consumer-spending-bounces-back?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国工人将获得额外两天假期，包括更长的农历新年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3286280/chinese-workers-get-2-extra-days-holiday-including-longer-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 21:28中国最大的节日农历新年将延长一天。图片来源：新华社中国周二宣布，明年公共假期将增加两天，至多为 13 天。此举不会创造新假日，但会延长两个现有假日，包括中国最大的节日——农历新年。从明年开始，春节将由三天延长至四天，增加除夕。传统的五一劳动节假期也将延长，增加第二天。中国当局通常希望延长假期来刺激消费，在经济增长乏力和提振国内消费以提振经济的战略下，这一点尤其令人担忧。除了公共假期外，中国工人通常还有 5 至 15 天的年假，一些工人会在农历新年或 10 月的国庆节等重大公共假期后休年假，以延长休假时间。虽然这是常见的除了许多国家都实行的休假制度外，中国还有一项特殊的制度，称为“调休”，即在公共假日中添加常规休息日（例如周末），以延长假期。故事的讽刺之处在于，这意味着工人将不得不在他们通常希望休息的日子工作，以弥补假期“损失”的时间。毫不奇怪，许多人对额外休息日的前景表示欢迎，这个话题成为社交媒体平台上的热门话题。但是，由于休假制度持续不受欢迎，这种热情受到了抑制，许多人呼吁彻底废除该制度。“这项政策还不够。我们应该把更多的中国传统节日也纳入节假日！”一位微博用户写道。“只剩两天了？实施禁止周末工作的法律会更实际，”另一位写道。“为什么不彻底废除休假机制呢？每次休息后，我总会感到严重的节后忧郁症。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3286280/chinese-workers-get-2-extra-days-holiday-including-longer-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞老人行动：少数族裔长者及特殊儿童团体受惠</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286281/operation-santa-claus-groups-ethnic-minority-elderly-special-needs-children-benefit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 21:30歌手冯杰（左）、韦若琳、黄贯中和陈晓东在周二的启动仪式上启动“圣诞老人大行动2024”。照片：Dickson Lee年度筹款活动“圣诞老人大行动”今年将支持 11 个受益组织，包括为香港少数族裔老人和有特殊教育需要的儿童提供护理的团体。这次筹款活动由《南华早报》和公共广播机构香港电台联合举办，上一期已为 16 个慈善组织筹得 1,490 万港元（190 万美元）。今年的活动主题为“Everyday Heroes”，于周二启动，将使慈善机构受益，这些慈善机构支持一系列帮助残疾人士、精神健康需求者和罕见疾病患者的项目。2024年启动仪式在鰂鱼涌ArtisTree举行。照片：李迪生香港电台署理广播处长韦绮茵表示，香港电台和香港邮政将携手讲述那些获得他们支持的非政府组织的故事。韦绮茵在鰂鱼涌ArtisTree举行的2024年启动仪式上表示：“我们将让公众了解……这些真正的日常英雄，以及他们如何为有需要的人的生活带来如此巨大的改变。”香港邮政总法律顾问兼公司秘书黄保罗也赞扬了那些让城市变得更美好的日常英雄。黄保罗说：“他们勇敢地面对工作中的挑战，取得了成就，从而为我们的生活做出了贡献。”主持启动仪式的著名嘉宾包括2024年香港超级碗大使兼歌手冯杰、香港首位轮椅羽毛球运动员陈晓东，以及捐助者和运动员的代表太古集团公共事务总经理陈志雄表示，集团重视企业公民在社会的角色。他表示：“回馈社会是我们的本性，因此我们很高兴继续支持安省医护人员协会。”他表示：“回馈社会是我们的本性，因此我们很高兴继续支持安省医护人员协会。” 整个11月及12月，香港慈善总会将与善心人士及支持者携手，在全港举办多项慈善及娱乐活动，鼓励香港人成为慈善英雄。香港慈善总会将与香港乒乓球总会合作，于12月举办首届香港慈善乒乓球锦标赛，希望藉此促进市民身体健康，并鼓励更多市民参与社会公益活动。残奥会运动员陈伟群是香港慈善总会学校慈善筹款暨Fun4Funds挑战赛将再次举行，这是一项将筹款与学习体验相结合的校际比赛。该活动旨在让学校参与全市范围的筹款活动，为有需要的人提供帮助，并从小培养学生的善心。学校慈善筹款会将在本届活动结束时向最杰出的支持者颁发特别奖项，包括最佳企业筹款人、最佳学校筹款人、最具创意筹款人及最具创新力学校筹款人。获奖者名单将于2025年初在年度活动闭幕式上公布。学校慈善筹款会成立于1988年，已为香港各种慈善机构筹集了超过3.83亿港元。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286281/operation-santa-claus-groups-ethnic-minority-elderly-special-needs-children-benefit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济低迷 两家香港巴士公司要求涨价高达近 10%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3286282/2-hong-kong-bus-firms-seek-fare-increases-nearly-10-amid-sluggish-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.12 21:38消息人士告诉《南华早报》，九巴是两家寻求政府批准提高票价的巴士公司之一。图片：Jelly Tse据《南华早报》获悉，香港两家主要巴士公司已申请将票价提高约 10%，议员们对经济低迷时期巴士服务的可负担性表示担忧。三位消息人士周二称，专营巴士公司九巴已申请将票价提高 6.5%，而城巴则寻求将大部分路线的票价提高约 10%。“巴士公司的生意不好。城巴向《南华早报》表示，已于一月向有关部门申请调整票价，但拒绝透露具体比例。城巴表示：“我们希望调整票价，以应对燃油价格持续上涨，更重要的是，影响我们同事和司机的工资。”九巴证实已提交调整票价的申请。公司表示：“调整幅度非常审慎，已平衡了可持续发展的财政需要和公众的负担能力。”公司还表示，希望政府能尽快处理申请，改善公司的经营状况。运输署回复《南华早报》称，部分香港专营巴士公司已于今年初提交票价调整申请。运输署表示，正按既定程序审核申请，并会咨询立法会的意见。 立法会议员陈汉彬表示，政府需考虑居民能否接受加价，以及两家公司的营运状况，才可作决定。“如果两家公司赚取丰厚利润，还应否容许他们加价？” 该立法会议员亦表示，政府应善用专营巴士豁免收费基金。根据该政策，若行政长官会同行政会议认为某公司的申请合理，公司可从豁免收费中节省的资金将用作抵消任何票价上涨的基金。立法会议员吴家燊表示，政府应考虑居民的生活条件，才决定加价幅度。照片：Jonathan Wong立法会议员张新宇表示，若巴士公司确认调涨票价，票价会相当高。“我们需要考虑居民的负担能力，”他说，并补充说当局已采取相关措施，例如降低商用车辆的隧道收费。立法会议员吴秋北表示，票价上涨幅度“很大”。“鉴于社会困难的情况，政府在决定票价上涨水平时，应该考虑居民的生活条件，”他说。九巴上一次票价上调是在2023年6月，平均涨幅为3.9%，低于前一年要求的9.5%的涨幅。去年，九巴的票价收入同比增长16.7%，至67.4亿港元（8.66亿美元）。城巴城巴亦要求在2022年将所有路线的票价提高2港元。当局准许该公司平均上调4.9%，该措施自去年6月起生效。城巴在2023年上半年录得票价收入6.43亿港元。今年第三季度，香港本地生产总值按年增长1.8%，逊于预期。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3286282/2-hong-kong-bus-firms-seek-fare-increases-nearly-10-amid-sluggish-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>