<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2024 09:15:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国夫妇与37年前因贫困被祖母送走的儿子团聚</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3273829/china-couple-reunite-son-given-away-grandmother-37-years-ago-due-poverty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.11 16:00中国一对夫妇的儿子在出生第二天就被不知情地送人了，37年后，他们终于与孩子团聚了。图片：南华早报合成/抖音中国一对夫妇最近与他们的儿子团聚了，37 年前他们的儿子被祖母送走了，祖母说他们太穷了，养不起另一个孩子。1986 年，中国西北部陕西省渭南市的一名妇女生下了一个男婴。据《九派新闻》报道，他是他们的第三个儿子。他刚出生一天，奶奶就把他送到了一个赵姓男子的家里抚养。父母没有同意，也不知道奶奶的决定。奶奶后来告诉这对夫妇，是她替他们做出这个决定的，因为她认为他们已经有了两个儿子，再养育一个孩子太难了。经过37年的心痛，父母终于团聚了和他们的儿子。图片来源：163.com目前尚不清楚赵某付给奶奶多少钱。男孩的父亲姓李，母亲说他们只知道赵某的老家在山东省。奶奶去世后，李某和妻子花了30年时间四处寻找失踪的儿子。今年2月，公安部数据库显示，赵某夫妇的血样与山东枣庄市庞某的血样相符。中国警方于2009年建立了一个大型DNA数据库，收集了失踪儿童夫妇和寻找亲生父母的被收养儿童的血样。陕西警方让李某、他的妻子和庞某两次献血，才确认赵某夫妇就是孩子的亲生父母。8月3日，在警方的帮助下，庞某在37年前，庞先生出生在渭南。“儿子，爸爸妈妈可怜你了。这些年，你过得怎么样？”夫妻俩泪流满面，紧紧握住庞先生的手，说道。他们重逢的视频在中国引发了人们的情感宣泄。借助全国DNA数据库，老夫妇俩找到了儿子。图：163网“奶奶太残忍了。她抛弃了自己的孙子。很难理解她的行为，”一位网络观察者在微博上写道。其他人则持不同观点：“儿子在团聚活动中显得很尴尬。他对没有抚养他的亲生父母没有任何感情，”其中一人说。与被送人或被绑架的失散多年的孩子团聚的感人家庭经常成为中国的头条新闻。一位父亲孙海洋在寻找儿子孙卓 14 年后于 2021 年找到了他。这名男孩于 2007 年在中国南部广东省的家附近被绑架，当时他只有四岁。父母在全国各地寻找，加上面部识别技术和 DNA 检测的帮助，最终让他们团聚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3273829/china-couple-reunite-son-given-away-grandmother-37-years-ago-due-poverty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈茂波：中国三中全会提出，香港必须成为“三个中心、一个枢纽”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274064/hong-kong-must-be-3-centres-and-1-hub-stated-chinas-third-plenum-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274064/hong-kong-must-be-3-centres-and-1-hub-stated-chinas-third-plenum-paul-chan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地震预警发布后，日本沿海酒店取消预订人数激增</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3274063/japan-coastal-hotels-face-surge-cancellations-after-megaquake-advisory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.11 16:15日本西南部宫崎县在前一天发生 7.1 级地震后，气象机构首次发布了强震预警，该地区的一个海滨浴场因此关闭。图片来源：Kyodo在气象局于暑假高峰期发布潜在大地震预警后，日本中部和西部沿海地区的酒店和日式旅馆接到数百份取消预订的通知。日本西部高知县的一家日式旅馆报告称，周五约有 450 名客人的预订被取消，而就在前一天，日本气象局首次发布了此类警告，称太平洋沿岸的南海海槽发生强烈地震的风险增加。旅馆的一位官员 Kazuhiro Kamata 表示，大多数取消预订的人都表示害怕出行。镰田说：“虽然我理解他们的感受，但这对我们来说是一个艰难的情况。”在位于伊豆半岛顶端的静冈县下田市，共有超过 550 人的预订被取消。据估计，一旦发生南海海槽大地震，高达 33 米的海啸将袭击该地区。位于日本西部爱媛县松山市著名的道后温泉区附近的当地旅馆合作协会的官员 Toshihito Okumura 表示，预计截至下周四的一周内，至少会有 1,000 人取消预订。“预计影响还会持续一段时间，”Okumura 说道。受损8 月 9 日，宫崎县鹈户神宫的石灯笼，前一天发生了地震。图片：Kyodo在和歌山县的白滨，其著名的白色沙滩被关闭，烟花节也被取消。据该县政府称，一家酒店接到大量电话询问是否可以安全入住，并有 350 人取消预订。当地旅游协会的 Shigeki Yamashita 表示，不幸的是，这一警告是在“一年中游客数量最多的时候”发布的。海滩也被关闭，在可能受到南海海槽大地震影响的其他地区，包括静冈县和三重县，禁止游泳。与此同时，三重县的熊野古道中心决定关闭至周四，该中心展示了与联合国教科文组织指定的纪伊山脉世界遗产圣地和朝圣路线相关的材料，尽管它位于更高的地面。该中心的一名官员表示，由于该设施靠近大海，并且连接该建筑的周边道路预计会被淹没，因此他们已经制定了在南海海槽预警情况下关闭的计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3274063/japan-coastal-hotels-face-surge-cancellations-after-megaquake-advisory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京放宽旅游限制 大陆旅游团抵达台湾马祖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3274065/mainland-china-tour-group-arrives-taiwans-matsu-beijing-eases-travel-curbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.11 16:18据台媒报道，赴马祖的大陆游客多从事贸易、旅游等行业，除了观光旅游外，也希望开拓两岸商机。图片：中央社一个来自中国大陆的小型旅行团于周五开始了为期三天的台湾群岛之旅，成为自北京在 Covid-19 大流行后放松旅行限制以来第一个访问这些岛屿的团体旅游。一个由七人组成的旅行团从福建省省会福州的一个码头出发，抵达马祖列岛。据台湾中央社报道，他们将用三天时间游览妈祖大像、马祖酒厂工业公司、芹壁村和北海隧道等旅游景点。据该通讯社报道，这些大陆游客从事贸易和旅游等行业，除了观光之外，他们还希望探索海峡两岸的商机。今年 4 月，北京宣布与台湾隔海相望的沿海省份福建省将成为大陆首个获准访问马祖列岛的省份，这使得此次旅行成为可能。大陆文化和旅游部副部长饶权今年 4 月表示，一旦福建平潭县恢复海上直航客运服务，福建居民赴台团队游将恢复。据大陆中新社报道，6 月底，一个由 22 名福州人组成的旅游团开始了对马祖的旅游考察。北京视台湾为中国的一部分，必要时可用武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向台湾提供武器。大陆游客曾是台湾旅游业的最大贡献者，但近年来双方实施的旅游限制导致游客人数急剧下降。大陆以两岸关系紧张为由，于 2019 年 8 月暂停赴台个人游。随后，由于新冠疫情，双方于 2020 年暂停了团体旅游。2020 年的暂停还包括“小三通”——一项允许台湾近海岛屿马祖和金门（也称为金门）与大陆城市厦门、泉州和福州之间建立直接贸易、交通和邮政联系的政策。在双方解除新冠疫情管控后，小三通于 2023 年初恢复，允许台湾居民、他们的大陆配偶和子女以及在台湾留学的大陆学生使用渡轮服务。台湾当局推动恢复旅游交流，但在 2 月份表示，北京一直不愿意以允许大陆团体旅游来台作为回报。作为回应，台湾禁止该岛的旅行团前往中国大陆，推翻了之前允许当地机构在农历新年后组织大陆旅行团的计划台湾旅客可作为个人游客前往中国大陆，但台北当局已针对安全问题发布了针对大陆、香港和澳门的旅游警告。根据去年9月生效的一项政策，居住在第三国或地区的大陆游客获准来台，这是旅行限制的一个显着例外。台湾大陆事务委员会向中央通讯社表示，很高兴看到旅行团抵达马祖，并欢迎更多大陆旅客访问马祖和金门。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3274065/mainland-china-tour-group-arrives-taiwans-matsu-beijing-eases-travel-curbs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马凯硕谈新加坡成功的“秘诀”以及他为何惹恼李光耀</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3273916/kishore-mahbubani-singapores-secrets-success-and-why-he-annoyed-lee-kuan-yew?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3273916/kishore-mahbubani-singapores-secrets-success-and-why-he-annoyed-lee-kuan-yew?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：菲律宾谴责中国空军在黄岩岛采取“鲁莽”行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3274060/south-china-sea-philippines-slams-reckless-actions-chinese-air-force-over-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.11 15:30一艘中国海军舰艇在有争议的南海黄岩岛附近航行。图片：法新社菲律宾总统小费迪南德·马科斯周日谴责中国空军在两国都声称拥有主权的南海海域采取的行动，称这些行动“毫无道理、非法和鲁莽”。马尼拉和北京周六互相指责对方扰乱了各自军队在黄岩岛周围的行动，这是自 2022 年马科斯上任以来菲律宾首次抱怨中国飞机（而不是海军或海岸警卫队船只）采取危险行动的事件。菲律宾军方周六谴责两架中国飞机在周四黄岩岛周围例行巡逻时在菲律宾飞机的路径上投下照明弹的“危险和挑衅行为”。中国军方南部战区反驳说，菲律宾扰乱了其训练，指责马尼拉“非法侵入”中国领空。周日，马科斯敦促中国采取负责任的行动无论是在海上还是在天空。马科斯在总统通讯办公室在社交媒体平台 X 上发布的一份声明中表示：“我们几乎还没有开始平息水域，就已经担心我们的领空可能出现不稳定。”中国驻马尼拉大使馆周日没有立即回应置评请求。黄岩岛是亚洲争议最大的海域之一，也是主权和捕鱼权冲突的爆发点。马尼拉智库国际发展与安全合作组织主席切斯特·卡巴尔扎表示，中国的行动是对马尼拉参加促进航行和飞越自由的多国演习的“武力展示”。“在采取了一系列海上灰色地带战术之后，如果中国继续在菲律宾的空防区内加剧对抗，我们可能会在空中看到混战，”卡巴尔萨说。北京声称对南海几乎全部海域拥有主权，包括菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚和文莱声称拥有主权的部分。中国拒绝接受海牙常设仲裁法院 2016 年的一项裁决，该裁决称北京的扩张性主张没有国际法依据。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3274060/south-china-sea-philippines-slams-reckless-actions-chinese-air-force-over-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚间谍首长：友好国家参与外国干涉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3274059/australias-spy-chief-friendly-nations-engaged-foreign-interference?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.11 14:56澳大利亚国旗飘扬在澳大利亚悉尼港和悉尼歌剧院上空。 澳大利亚情报部门负责人周日指责一些友好国家在澳大利亚进行外国干涉行动，并表示如果揭露他们的身份将让人们大吃一惊。堪培拉去年将伊朗列为从事外国干涉的国家，并补充说澳大利亚情报部门扰乱了“个人”对一名伊朗裔澳大利亚人家进行监视行动。但澳大利亚安全情报组织 (ASIO) 局长迈克·伯吉斯 (Mike Burgess) 表示，其他国家也在秘密试图干涉澳大利亚的政治体系及其侨民社区。“我能想到至少三四个我们实际上积极发现参与外国干涉澳大利亚侨民社区的国家，”伯吉斯在接受公共广播公司 ABC 采访时说。“他们中的一些人会让你大吃一惊。他们中的一些人也是我们的朋友，”他说道。澳大利亚安全情报组织（ASIO）总干事迈克·伯吉斯在议会大厦举行的新闻发布会上。图片：dpa除了证实政府对伊朗参与的指控外，伯吉斯拒绝透露涉案国家的名称。伯吉斯说，外国干涉、间谍活动和出于政治动机的暴力是澳大利亚的主要安全问题。“在侨民社区，有多个国家试图威胁和恐吓居住在这个国家的澳大利亚人，”他说。“当我们发现它时，我们会有效地处理它。”2022 年，伯吉斯透露，澳大利亚安全情报机构 (ASIO) 挫败了一名富人的外国干涉阴谋——他只被称为“傀儡”——与外国政府有着深厚的联系。他当时说，那人向一名员工提供了数十万美元，试图影响选举，但没有具体说明针对的是哪张选票。澳大利亚安全情报机构 (ASIO) 本月将澳大利亚的恐怖主义威胁级别提高到“可能”，称本土极端思想的兴起增加了未来 12 个月发生暴力行为的可能性。伯吉斯周日表示，社交媒体上错误信息的传播使应对出于政治动机的暴力威胁变得更加困难，未成年人尤其“被锁在卧室里玩电子设备”，并越来越多地受到暴力极端主义的影响。这位间谍首领表示，澳大利亚安全情报机构 (ASIO) 将密切关注澳大利亚下次大选前后的此类风险，普遍预计下次大选将于 2025 年举行，因为这将成为就社会问题展开激烈辩论的“焦点”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3274059/australias-spy-chief-friendly-nations-engaged-foreign-interference?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港必须加强与东盟的商业联系，否则将“夭折”：前官员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274061/hong-kong-must-push-firmer-business-ties-asean-or-wither-vine-ex-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.11 15:01行政长官李家超（右）最近访问越南、老挝和柬埔寨，以加强与这三个东盟经济体的关系。图片：讲义香港特首顾问马时亨表示，香港必须加强与东南亚经济体的商业联系，以防止该市在日益加剧的地缘政治紧张局势中“枯萎”。行政长官李家超顾问委员会成员马时亨周日表示，李家超最近访问老挝、柬埔寨和越南，有助于游说香港加入全球最大的自由贸易协定《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）。上个月，这位香港领导人率领一个包括商业和专业领域代表的代表团访问了这三个国家，这是他继去年访问新加坡、马来西亚和印度尼西亚之后第三次访问东盟。马时亨表示，尽管东南亚国家联盟的一些经济体“仍处于起步阶段”，但由于整体收入的增加和中产阶级的不断增长，该地区对金融服务和产品的需求已经上升该协会由菲律宾、印度尼西亚、马来西亚、新加坡、文莱、泰国、越南、柬埔寨、老挝和缅甸组成。这位前商务及经济发展部部长在接受电台采访时表示：“考虑到地缘政治问题，如果我们拒绝改变……我们可能别无选择，只能走向衰落。”马云此次随团前往越南，目前担任香港保险公司富卫集团控股的董事，该公司的业务范围包括东南亚大部分地区。马云补充说，香港可能在帮助东盟国家建造酒店以吸引商界领袖方面具有优势，他引用了人们在老挝一处场地的经历，并表示还有改进空间。“香港人非常擅长经营酒店业务，”他说，并敦促香港商界探索东盟集团发展中经济体中的行业机会。“我们香港人可以到那些地方投资。坦率地说，他们可能没有财力在香港投资，”他补充道。这位前部长表示，年轻人才来香港工作也可以让香港受益。前部长马时亨强调了在东南亚寻求机遇的重要性。照片：Eugene Lee李显龙最近访问东盟，签署了约 55 份谅解备忘录和其他协议，其中与老挝签署了 12 份，与柬埔寨签署了 13 份，与越南签署了 30 份。这些协议涵盖贸易和经济伙伴关系、投资、海关合作、教育、文化交流和旅游推广等领域。此次访问也有助加强政府间关系和沟通，同时确保三国支持香港加入 RCEP。该自由贸易协定的现有成员国包括澳大利亚、文莱、柬埔寨、中国大陆、印度尼西亚、日本、韩国、老挝、马来西亚、缅甸、新西兰、菲律宾、新加坡、泰国和越南。该集团还占世界人口的约 30%，占全球国内生产总值的 30%。除香港外，孟加拉国、斯里兰卡和智利也已申请加入在上个月举行的中共中央第三次全体会议上，北京表示支持香港成为“国际高端人才的聚集地”，以支持国家的现代化建设。立法会议员邱达根最近陪同李家祥出访东盟，他代表创新科技界表示，此次出访有助改变西方媒体对香港的“不友好态度”，因为这将为来自东南亚的优秀学生提供机会。他在同一个电台节目中说：“过去许多欧美国家通过教育输出意识形态，这可能比媒体更有效。”邱达根表示，他计划安排行业考察团访问老挝和其他地方，帮助了解各自的市场情况。该立法会议员表示，他认为东盟国家的发展意味着对金融和技术等“软基础设施”的需求，并补充说香港可以在提供此类产品和服务方面发挥重要作用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274061/hong-kong-must-push-firmer-business-ties-asean-or-wither-vine-ex-official?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>共产党展览强调中国年轻人的荣誉和责任</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273812/communist-party-exhibitions-lean-honour-and-obligation-among-young-chinese?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273812/communist-party-exhibitions-lean-honour-and-obligation-among-young-chinese?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最佳女演员历史创造者马丽说，漫画应该被视为严肃的艺术家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3273822/china-best-actress-history-maker-ma-li-says-comics-should-be-considered-serious-artists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.11 14:00刚刚获得最高表演奖的中国喜剧演员兼女演员马丽表示，喜剧演员应该被视为严肃的艺术家。图片：南华早报合成/微博中国女演员马丽最近成为首位获得百花奖最佳女演员奖的喜剧演员。她表示，喜剧演员往往不被视为严肃的艺术家。百花奖成立于 1962 年，由观众投票决定，是中国历史最悠久、最负盛名的电影奖项之一。巩俐、章子怡和周迅等国际知名女演员都曾获得过百花奖。8 月 4 日，来自中国东北辽宁省的马丽凭借在张艺谋导演的电影《第二十条》中饰演李茂娟一角而获得该奖。她扮演的是一位勇敢而又保护欲强的母亲，这个角色深深引起了内地观众的共鸣。马丽成为中国第一位获得百花奖的喜剧演员，创造了历史。百花奖是中国最负盛名的演员奖项之一。图片来源：百度这位 42 岁的喜剧演员在颁奖典礼上亲吻奖杯，并含泪发表获奖感言。“我从舞台剧到电影，再到百花奖，花了 20 年的时间。这个过程很艰辛，我甚至想过放弃，因为喜剧在电影界往往不被认可。但我太喜欢演戏了，所以我坚持了下来，”马丽说。“这个奖项是对所有喜剧演员的认可。我会将这份荣誉传承下去。”一位网络观察者称赞马丽的获奖是喜剧演员的“高光时刻”。“她的喜剧角色打破了人们对喜剧的偏见。她的电影总是让人笑过之后反思人生。”2013年，她首次亮相春晚，与著名喜剧演员沈腾合作表演小品。那一年，春晚在除夕夜吸引了31%的惊人观众收视率。2017年，马丽凭借在喜剧电影《永不言败》中饰演与男拳击手交换灵魂的体育记者一角，荣获金龙奖最佳女主角奖。随后，2019年，福布斯发布了中国100名人榜，马丽排名第59位。然而，这位才华横溢的明星的生活并非一帆风顺。2021年，她告诉央视，她患有抑郁症，已经与外界隔绝一年了。人气女演员马丽也公开谈论了她与抑郁症斗争的故事。图片来源：Getty Images她表达了对自己外表的焦虑，并表示被贴上“搞笑”的标签使她无法出演严肃的角色，这让她非常苦恼。在朋友和家人的支持下，经过有效的治疗，她逐渐克服了抑郁症，重返喜剧舞台。7月，最新数据显示，马丽主演的电影总票房收入超过220亿元人民币（30亿美元），使她成为票房最高的中国女演员。她在微博上拥有950万粉丝。一位网友在平台上写道：“恭喜马丽。我们期待看到你更多优秀的电影。”“马丽塑造的角色充满了生命的气息。她就像住在隔壁友好而幽默的大姐姐，”另一位网友说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3273822/china-best-actress-history-maker-ma-li-says-comics-should-be-considered-serious-artists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>律师事务所称，香港上市活动依然低迷，因为谨慎的发行人采取观望态度</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3273873/hong-kong-listings-remain-muted-cautious-issuers-play-wait-and-see-law-firms-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.11 14:00交易所运营商香港交易所总部交易广场，位于中环，摄于 2024 年 1 月 19 日。照片：陈晓梅高伟绅律师事务所表示，市场情绪低迷和中国内地总体经济不确定性继续在香港资本市场引发谨慎情绪，导致潜在发行人延长新股发行窗口。“我们曾有过这样的交易，发行人一直“这些公司可能首先考虑市场，即使获得了上市批准，他们也可能决定稍后再进入市场，”高伟绅律师事务所驻上海合伙人 Jean Thio 表示。“这为我们处理交易提供了更长的时间。”据毕马威称，高利率和全球经济不确定性导致上半年香港首次公开募股 (IPO) 融资额同比下降 35%，至 116 亿港元（15 亿美元）。交易量下降 15%，至 27 家新上市公司，平均交易规模暴跌 25%，至 4.28 亿港元。不过，香港交易所运营商香港交易所上个月表示，其上市申请为 106 份，高于去年同期的 73 份。“我们拥有优秀的候选人，我们看到很多人对他们感兴趣，”Thio 表示。 “但我们不知道他们是会选择现在融资，还是等到他们认为能获得更好的估值时再融资。”由于香港资本市场活动持续低迷，许多公司等待的时间太长，以至于他们的上市申请都已失效。中国连锁餐厅小菜园在 1 月份首次提交的申请失效后，于 7 月份向交易所重新提交了上市前文件。其他申请已过期的公司尚未重新提交，包括珍珠奶茶供应商 Guming 和 Mixue。“上市窗口期越来越长，融资和估值显然是发行人最关心的问题，”Thio 说道。她补充道，即使是在发行人长期关注市场并获得中国证监会上市批准的交易中，公司也可能决定等待。与此同时，最近的市场动荡削弱了投资者的风险偏好。“人们需要对股市走向有更多确定性，”Thio 说道。中国大陆连锁餐厅小菜园的一处门店。图片来源：Bilibili/@创业宝妈兼职分享黑芝麻国际控股是一家专注于自动驾驶系统的中国芯片设计公司，周四在香港上市首日股价暴跌。尽管该公司通过出售 3,700 万股股份筹集了 10.4 亿港元，这是今年最大的交易之一，但其股价在交易第一天较发行价下跌了 29%。该公司的首次公开募股是香港证券交易所去年发布的第 18C 章规则下的第二笔 IPO，该规则允许专业技术公司即使尚未产生任何销售额也可以上市。尽管存在不确定性，但高伟绅律师事务所对香港的上市渠道总体上仍持乐观态度。在第 18C 章制度的推动下，该公司看到来自硬技术、制造、工业和人工智能领域的公司对香港表现出浓厚兴趣。与此类似，盛德律师事务所的律师表示，随着香港 IPO 市场的改善，国际资本预计将逐渐回归。“一些大型交易即将出现，但这仍然取决于投资者的风险偏好，”合伙人刘晓玲表示。她补充道，在目前的市场条件下，中型交易可能更有可能实现。“第 18C 章具有很大的潜力，因为它与中国的国家产业战略有关，即在硬件和高端制造业方面实现自给自足，”盛德律师事务所合伙人孟丁表示。中国高层政府官员强调，他们的目标是引导投资者早期投资、进行小规模、长期投资以及投资硬技术，最近一次是在 7 月下旬的三中全会上。“我们可能会在今年下半年看到规模可观的交易，”丁说。市场专家表示，最近成立的香港投资公司管理着 620 亿港元的基金，这激发了许多中国内地公司在香港上市的兴趣。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3273873/hong-kong-listings-remain-muted-cautious-issuers-play-wait-and-see-law-firms-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“孩子们四分五裂”：以色列袭击加沙学校成为战争常态</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274054/children-torn-apart-israel-striking-gaza-schools-becoming-pattern-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.11 14:158 月 10 日，以色列袭击加沙地带的 Al-Tabieen 宗教学校后，巴勒斯坦人视察损坏情况。照片：EPA-EFE周六，一所收容流离失所巴勒斯坦人的学校遭到以色列导弹袭击，白色尸袋散落在地板上，哀悼之声弥漫在空气中——这是加沙战争中一个可怕且越来越常见的景象。黎明的祈祷被清晨的三声巨响打断以色列战机空袭，摧毁了加沙城的 Al-Tabieen 宗教学校和清真寺。在地狱般的惨烈后果中，尸体残骸散落在废墟中，烧焦的、血淋淋的尸体倒在两层建筑的废墟中。面色严肃的志愿者将尸体用沾满血迹的毯子堆放进救护车，重伤员躺在地上呻吟。加沙民防机构表示，至少有 93 人丧生，其中 17 人是妇女和儿童，这是战争中最致命的袭击之一。以色列军方对死亡人数提出异议，称这所学校之所以受到“精确弹药”的攻击，是因为它“是哈马斯和伊斯兰圣战组织的活跃军事设施”。最近几周，此类事件已成为一种常态。据法新社统计，自 7 月 6 日以来，至少有 14 所收容加沙流离失所者的学校遭到袭击，造成 280 多人死亡。“和平的人们——妇女、儿童和青年——正在像往常一样进行晨礼，突然一枚导弹击中他们，”住在附近并前来视察现场的阿布·瓦西姆 (Abu Wassim) 说道。“他们被炸成了肉块。孩子们被撕裂，妇女被烧死。我们能说什么或做什么？我们能做什么？”当太阳升起，哀悼者聚集在一起时，一名男子抚摸着一个被塑料尸袋包裹的死去孩子的脸。“当他们正在祈祷时，他们向他们投掷了一枚导弹。敬畏上帝，人们！敬畏上帝，阿拉伯人！”一名妇女在尸体旁哀号。另一名男子抱着一具裹在毯子里的小尸体，一脸茫然。附近有六个尸袋躺在地上，其中三个是儿童。窗台上堆满了破烂的《古兰经》。“我们在黎明前被袭击的声音吵醒了，”该社区的居民萨克尔 (Sakr) 说道，他只透露了一个名字。“我们前往现场，发现了正在和平祈祷的平民的遗体。我们发现孩子们的尸体散落在街上。”妇女们哀悼在以色列袭击加沙学校事件中丧生的巴勒斯坦人。图片：路透社另一名男子说：“你甚至无法辨认尸体，到处都是残骸。”“被击中的是流离失所者，他们正在学校避难。他们有什么错？他们做错了什么？”加沙民防服务供应和设备部主任 Mohammad Al-Mughayyir 表示，仅在过去一周，加沙市就有 6 所学校成为袭击目标。以色列军方发言人 Nadav Shoshani 中校表示，大约有 20 名哈马斯和伊斯兰激进分子在 Al-Tabieen 建筑群中活动。他在 X 上发帖称：“该建筑群以及其中遭到袭击的清真寺是哈马斯和伊斯兰圣战组织的活跃军事设施。”周六晚些时候，加沙民防机构发言人 Mahmud Bassal 告诉记者，袭击“直接针对”学校的两层楼。袭击袭击了“居住妇女和儿童的上层以及流离失所者用于祈祷的底层”，他说。加沙战争是由哈马斯 10 月 7 日的袭击引发的，导致据法新社根据以色列官方数据统计，死亡人数为 1,198 人，其中大部分是平民。巴勒斯坦武装分子劫持了 251 名人质，其中 111 人仍被关押在加沙，以色列军方称其中 39 人已经死亡。据哈马斯控制的加沙卫生部称，以色列在加沙的报复性军事行动已造成至少 39,790 人死亡，但卫生部没有透露平民和武装分子死亡的具体细节。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274054/children-torn-apart-israel-striking-gaza-schools-becoming-pattern-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港城巴推出“3 天上班 2 天休息”政策，吸引 100 名 Z 世代司机，实现员工队伍多元化</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3274053/hong-kongs-citybus-offers-3-days-2-lure-100-gen-z-drivers-diversify-workforce?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3274053/hong-kongs-citybus-offers-3-days-2-lure-100-gen-z-drivers-diversify-workforce?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国危机使印度面临重大外交政策挑战和贸易关系不确定性</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273868/bangladesh-crisis-leaves-india-major-foreign-policy-challenge-uncertainty-over-trade-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273868/bangladesh-crisis-leaves-india-major-foreign-policy-challenge-uncertainty-over-trade-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加州北部发生一起致命狗袭击事件，涉及 25 只大丹犬</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274057/25-great-danes-linked-fatal-dog-attack-northern-california?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.11 13:47大丹犬站在山路上，背景是模糊的山脉。照片：Shutterstock本周，北加州一名妇女在疑似狗袭击事件中丧生，当局正在调查在该地区游荡的 25 只大丹犬中是否有人与这起致命的咬伤事件有关。凌晨 2 点之前。周四，一名居民在 Feather Falls 的 Blackhawk Trail 发现了一具尸体，距离奥罗维尔湖不远。据 Butte 县警长办公室称，他报了警，警员随后赶到了现场。后来，这名女子被确认为住在该地区的 56 岁的 Davina Corbin。当局称，尸检发现了许多咬痕和其他伤痕，表明是被家犬袭击的，证据表明她在散步时被咬伤。警长侦探展开了调查，但没走多远。科尔宾的尸体是在一所房子前面被发现的，在执行搜查令时，侦探们发现自己处于一个令人吃惊的境地，其中涉及 25 只大丹犬。美国加利福尼亚州，警戒线封锁了犯罪现场，并为进一步调查建立了警戒线。图片来源：Shutterstock警长办公室在周五的一份声明中表示：“警员和侦探花了一整天的时间抓捕在该地区乱跑的狗。” “到目前为止，大约有 23 只狗被捕获并移交给动物控制部门。侦探们目前正在试图捕获两只未抓获的狗。”实验室分析证实，Corbin 的衣服上沾有至少一只家犬的 DNA，当局正在进行进一步测试，以确定哪只狗或哪几只狗可能犯下袭击罪。尽管体型庞大，但大丹犬通常以温顺友好而闻名。一旦完全长大，这些狗站立时比大多数人都高，体重可达 110 至 175 磅 - 使它们成为公认的最大犬种之一。据美国养犬俱乐部称，大丹犬曾由德国贵族培育出来用于捕猎凶猛的野猪，后来它们成为家庭和亲人的挚爱保护者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274057/25-great-danes-linked-fatal-dog-attack-northern-california?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>