<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 09:17:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国最大的安全威胁是什么？中国顶级研究人员说，美国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284798/what-chinas-biggest-security-threat-us-says-top-chinese-researcher?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284798/what-chinas-biggest-security-threat-us-says-top-chinese-researcher?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚禁止销售谷歌 Pixel 智能手机，几天前又封杀了苹果 iPhone 16</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3284786/indonesia-bans-sales-googles-pixel-smartphones-days-after-blocking-apples-iphone-16?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 15:28谷歌全新 Pixel 9 智能手机系列。图片：路透社印度尼西亚表示，已禁止销售 Alphabet 旗下谷歌生产的智能手机，原因是规定必须使用本地制造的零部件。几天前，该国也因同样的原因禁止销售科技巨头苹果的 iPhone 16。谷歌 Pixel 智能手机在国内销售受到禁止，因为该公司不符合印度尼西亚的规定，该规定要求在该国销售的某些手机至少包含 40% 的本地制造零部件。该国工业部发言人 Febri Hendri Antoni Arief 周四表示：“我们正在推行这些规则，以便为印度尼西亚的所有投资者提供公平的待遇。” “谷歌的产品没有遵守我们设定的方案，所以它们不能在这里出售。”Febri 表示，只要缴纳必要的税款，消费者就可以在海外购买谷歌的 Pixel 智能手机，并补充说该国将考虑停用非法销售的手机。谷歌没有立即回复请求评论的消息和电子邮件。10 月 28 日，苹果的 iPhone 15 在印度尼西亚巴厘岛省会登巴萨的一家购物中心展出。 2024。照片：EPA-EFE该禁令发布一周前，印尼表示已阻止 iPhone 16 的国内销售，因为这款手机也不符合本地内容要求。公司通常会通过与当地供应商合作或在国内采购零部件来增加使用印尼制造的零部件，以满足此类规定。智库经济与法律研究中心主任 Bhima Yudhistira 将印尼的举动描述为“伪”保护主义，损害了消费者的利益并影响了投资者的信心。“这给希望进入印尼的投资者带来了负面情绪，”他说。谷歌和苹果并不是印尼最知名的智能手机品牌。研究公司 IDC 在 5 月份表示，今年第一季度，印尼最大的智能手机供应商是中国公司 Oppo 和韩国三星电子。印尼拥有庞大的科技通人口，已成为东南亚科技相关投资的主要目标市场。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3284786/indonesia-bans-sales-googles-pixel-smartphones-days-after-blocking-apples-iphone-16?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>博茨瓦纳总统承认选举失败，执政党 58 年执政结束</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3284789/botswana-president-concedes-election-defeat-ending-ruling-partys-58-years-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 15:34主要反对派民主变革保护伞组织的支持者在博茨瓦纳哈博罗内的计票中心欢呼。图片：法新社博茨瓦纳总统莫克维齐·马西西周五在大选中承认失败，这是该县发生重大变革的时刻，结束了执政党 58 年的执政。马西西的让步是在最终结果公布之前做出的，他所在的博茨瓦纳民主党在议会选举中落后于第四位。主要反对党民主变革保护伞在部分结果中保持领先，其候选人杜马·博科成为这个南部非洲国家总统的大热门，而这个国家是世界上最大的钻石生产国之一。马西西说，他已经打电话给博科，告诉他自己承认失败了。博茨瓦纳总统马西西亲吻选票。照片：法新社“我承认败选，”马西西在选举两天后的清晨新闻发布会上表示。“我为我们的民主进程感到自豪。虽然我想要连任，但我将恭敬地退位，参与平稳的过渡进程。”“我期待参加即将到来的就职典礼，并为我的继任者欢呼。他将得到我的支持。”自 1966 年脱离英国独立以来，马西西领导的 BDP 主导了博茨瓦纳政坛近六十年。这个只有 250 万人口的国家将在其民主历史上首次由另一个政党统治。博茨瓦纳一直被认为是非洲最稳定的民主国家之一，其经济很大程度上依赖于钻石。博茨瓦纳是仅次于俄罗斯的世界第二大天然钻石生产国。然而，随着全球钻石需求下滑严重影响博茨瓦纳经济，政府的钻石收入急剧下降，今年失业率升至 27% 以上，人们的变革情绪显而易见。马西西和他的政党因没有为实现经济多元化做出足够努力而受到批评。多科是一名 54 岁的律师，他还参加了 2014 年和 2019 年的选举。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3284789/botswana-president-concedes-election-defeat-ending-ruling-partys-58-years-power?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼首都雅加达附近一家食用油厂发生火灾，至少 8 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284796/least-8-dead-fire-cooking-oil-factory-near-jakarta?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 15:48印度尼西亚西爪哇省勿加泗的一家食用油厂浓烟滚滚、火光冲天。照片：Ilham Apriyanto 通过路透社 当地消防部门周五表示，印尼首都雅加达附近的一家食用油厂发生大火，造成 8 人死亡。当局称，大约有 20 辆消防车抵达现场，并已将火势控制在工厂大部分区域。Metro 电视台的镜头显示，位于雅加达东部边缘城市勿加泗的一座工业园区中心的建筑物中冒出火焰和滚滚黑烟。报道称，工厂周围的道路已被关闭。勿加泗消防部门负责人苏哈托诺告诉路透社，所有遇难者都已从现场撤离，另有三人受伤。但他表示，伤亡人数可能还会上升。当地政府正在调查火灾原因。苏哈托诺表示，该工厂由 PT Primus Sanus Cooking Oil Industrial (Priscolin) 经营。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284796/least-8-dead-fire-cooking-oil-factory-near-jakarta?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公立医院发生医疗失误，给病人注射了 10 倍处方剂量的镇静剂</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284765/hong-kong-public-hospital-gave-patient-10-times-prescribed-sedative-dose-medical-blunder?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 14:21已经成立一个委员会，调查混乱的根本原因并提出改进建议。图片来源：Shutterstock上个月，香港一家公立医院的工作人员给一名病人注射了十倍于处方剂量的镇静剂，这是近期一系列医疗失误中的最新一起。屯门医院周五表示，该名病人于10月18日到该院急症室就诊，并因身体状况被转入重症监护病房。医院发言人说：“在急诊室，医生给病人注射了镇静剂，以协助随后的医疗程序。”“在转入重症监护病房前，医护人员发现病人注射的镇静剂剂量是处方的10倍。”发言人表示，病人按原先安排转入重症监护病房，并无任何异常反应，医护人员仍在密切监察下。病人目前情况稳定，已转入普通病房。医院拒绝透露病人的性别或年龄，理由是隐私保护。医院表示非常关注这次混淆，并已联系病人家属解释和道歉。发言人说：“事件发生后，医院已提醒员工按照指引小心处理和检查注射药物的剂量，并重新审视急诊部的工作流程。”屯门医院表示，病人于10月18日到访。照片：Dickson Lee医院补充说，已向医院报告了这一情况当局已成立委员会调查事件根源，并提出改善建议。公立医院近期发生多起失误，包括上个月发生的一起，一名实习医生误读X光扫描结果，导致一名76岁病人的泻药被送入肺部而非胃部。今年6月，油麻地伊利沙伯医院另一名实习医生同样因错误评估X光扫描结果，导致喂食管被错误插入一名61岁病人的肺部。卫生局局长罗仲茂上月表示，一再发生的失误已不再是个别个案，而是“系统性问题”。他表示，当局会加强对实习医生的培训，并向香港两所医学院核实是否为学生提供足够的实习机会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284765/hong-kong-public-hospital-gave-patient-10-times-prescribed-sedative-dose-medical-blunder?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚洲当局加大力度打击非法机顶盒和运营商</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3284767/asia-authorities-step-clampdown-use-illegal-set-top-boxes-operators?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3284767/asia-authorities-step-clampdown-use-illegal-set-top-boxes-operators?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列在加沙受灾最严重的地区进行着看似无休止的战争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284771/israel-fights-seemingly-endless-war-gazas-most-devastated-region?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284771/israel-fights-seemingly-endless-war-gazas-most-devastated-region?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公众抗议迫使中国卫生机构删除旨在促进怀孕的生育宣传</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284757/outcry-forces-chinese-health-body-remove-birth-propaganda-aimed-boosting-pregnancies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 13:59中国国家卫生健康委员会表示，怀孕和生育是一个“艰难而美丽的旅程，女性将经历生理和心理的变化”——直到该帖子被无故删除。图片来源：Shutterstock公众的强烈反应促使中国卫生部门删除了一篇宣传文章，文章称生育可以让女性更聪明、预防肿瘤和缓解痛经，这篇文章旨在敦促中国女性生孩子，应对迫在眉睫的人口危机。这篇微信文章由国家卫生健康委员会（NHC）于周三发布，但周五已被删除。官方没有解释，但在这篇文章消失之前，公众对政府提高中国生育率的策略发表了一系列愤怒和不屑一顾的帖子。国家卫生健康委员会在其帖子中表示，怀孕和生育是一个“艰难而美丽的旅程，女性将经历生理和心理的变化”。“有积极和消极的变化，但孕妇和她们的家人应该更多地关注生育的积极价值，”它说。它接着列出了四个好处，并表示每个好处都有科学解释支持，包括生孩子可以扩张女性狭窄的宫颈管，从而缓解一些人的经期痉挛。文章称，怀孕期间，女性的身体也能产生预防卵巢癌的抗体，激素可以“让女性的大脑更有活力，帮助她应对做母亲的挑战”。这是中国当局鼓励生育的最新举措。就在这篇文章发表前两天，中国内阁在一份新指令中表示，希望建立一个“生育友好型社会”，宣布建立生育补贴制度，进一步减税，并提供医疗、住房和休假福利。一些分析师预测，每年的支出可能达到 5000 亿元人民币（700 亿美元）。但这些措施和之前的措施并没有受到公众的欢迎。根据官方数据，2022 年中国人口 60 年来首次减少。 2023年，中国人口连续第二年下降，减少了208万，每1000人生育6.39人，创历史新低。分析人士表示，官方提高生育率的措施没有满足女性的核心需求，他们担心这些措施收效甚微。北京的人力资源工作者Sherry说，她觉得新的宣传“很搞笑”。Sherry说，她每次去看妇科医生，都能感受到社会对女性生孩子的压力。最近，在一次检查子宫内膜的医疗预约中，医生告诉她，“生个孩子，你的病就没了”。“政府应该先解决食品安全、校园欺凌和保护妇女儿童的问题，否则在今天的环境下谁敢生孩子？”她的反应与网上许多人的反应一致。微博上，网友们用自己的亲身经历指责国家卫健委，质问政府为何没有提到生育也会导致漏尿、产后抑郁或阴道流泪。还有人说，应该研究生育对男性的好处。近几个月来，中国政府越来越急于提高生育率，从而扭转中国经济的颓势。从国务院到基层办公室，中国出台了一系列富有创意的措施，包括给女性打电话敦促她们怀孕，并在全国范围内开展婚姻和生育观念调查。广州新闻评论员向栋梁在微信上写道，在生育限制仍然存在的情况下，提高生育率是不可能的。“他们鼓励你早生孩子、多生孩子，但同时又说你不能生三个以上。这看上去不像是一项人口政策，而更像是一项饲养牲畜的标准，”他写道。资深女权主义者和评论员吕频表示，对于女性来说，问题不在于她们需要政府实施什么样的措施，而是她们需要更多的选择自由。“从计划生育时代初期到现在，当局从未认真考虑过这个问题，”她说。“他们制定与女性有关的政策，是因为他们想提高生育率，而生育率仍然在把女性当成工具——这正是许多女性拒绝生育的原因。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284757/outcry-forces-chinese-health-body-remove-birth-propaganda-aimed-boosting-pregnancies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国学生为妻子患癌症的煎饼小贩集会，排长队购买食物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3284459/china-students-rally-pancake-vendor-cancer-hit-wife-form-long-queues-buy-food?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 14:00来自四面八方的人们团结起来，帮助中国一位街头小吃小贩，他的妻子被诊断出患有乳腺癌。图片：南华早报合成/抖音
中国社交媒体对一位街头小吃摊主的困境深感触动，这位小吃摊主的妻子被诊断出患有乳腺癌，他工作的地方附近的学生都在他的摊位前排起长队，为他伸出援手。中国东南部福建省的大学生来到了胡伟光 (54 岁) 的饼摊，该摊位于省会福州的福建工程大学附近。学生们亲切地称胡伟光为“饼叔叔”。他和他 21 岁的儿子胡家明最近发现，学生顾客排起了 100 多米长的队伍。胡的情况引起了媒体的关注，导致他得到了更多的帮助。 图：福州晚报原来，学生高英在社交媒体上发布了胡的妻子胡桂媛8月确诊乳腺癌的消息，呼吁学生支持他的生意。胡称，他每月需要向医院交1万元人民币（1,400美元）给妻子治病。结果，高要求买最贵的肉饼，多放点肉，而且要多收钱，但胡却免费给她多放点肉。高10月18日在网上发布的视频，累计观看次数超过3000万，点赞210万次。来自福建工程学院和附近其他大学的学生排队数小时，只为购买肉饼。这位大饼卖家的困境促使他家乡的两位大厨伸出援手。图片：FZ晚报有些人买的远远超过他们能吃的，而其他人则驱车100多公里来支持胡的生意。有的学生假装付了钱，通过胡的支付码捐款。小胡为了帮助父母打理生意，暂停了学业，他说，每天的营业额从1000元左右增加到了4000多元。胡对顾客表示感谢，但坚持不赚超过需要的钱。他要求学生每人最多买两个饼，他还联系学校，把多余的钱捐出去。“我和爸爸都想用自己亲手赚的钱渡过难关”，小胡告诉中新网。胡的摊位在学生中口碑很好，因为价格实惠，不同馅料的价格从4到7元不等。福州一位卖饼的小贩也暂停了自己的生意，为胡的家人做饭胡锡进的家乡浙江省缙云县还派了两位饼家大厨来福建帮忙，让胡锡进照顾妻子。旁边是自己的卡通形象，胡锡进在顾客中树立了良好的口碑。图片来源：福州晚报胡先生卖了30年的土炉烤饼是他家乡的特色菜。10月24日，福州日报还帮助胡先生的妻子在福州大学附属省立医院接受了专家体检。网友们被学生们的举动感动了。“这些大学生是我见过最可爱的人。”有人说。“因为几秒钟的视频，饼叔一家得到了各方这么多的帮助。这就是网络的意义。”有人说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3284459/china-students-rally-pancake-vendor-cancer-hit-wife-form-long-queues-buy-food?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎巴嫩火箭弹袭击以色列北部地区致 4 名泰国人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284752/rocket-fire-lebanon-kills-4-thais-northern-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 13:06周四，以色列小镇梅图拉遭到黎巴嫩火箭弹袭击，现场浓烟滚滚。图片：法新社泰国外交部长周五表示，来自黎巴嫩的火箭弹袭击造成四名泰国人在以色列北部丧生。Maris Sangiampongsa 在社交媒体平台 X 的一篇帖子中表示，他对周四在梅图拉镇附近发生的死亡事件“深感悲痛”，并补充说还有另一名泰国公民受伤。梅图拉地区议会负责人周四晚些时候表示，来自黎巴嫩的火箭弹袭击造成五人死亡，包括一名当地农民和四名外国农场工人。大约有 30,000 名泰国国民生活在以色列，那里的工资比东南亚王国高得多。周四，以色列北部梅图拉镇附近的农业工人。图片来源：新华社自与哈马斯开战以来，在以色列的泰国国民受到的打击尤其严重，2023年10月7日对以色列南部的袭击造成至少39人死亡。据信，袭击期间有20多人被武装分子抓获。在11月的短暂停火期间，23名泰国人被释放。以色列军方称，5月份有两名泰国国民在加沙被囚禁期间死亡。在以色列和黎巴嫩边境持续11个多月的跨境冲突导致数万人流离失所后，以色列军队于9月中旬加强了对真主党的空袭，随后在黎巴嫩南部发动了有限的地面行动。外交部长马里斯补充说：“泰国继续强烈敦促各方以无辜平民的名义回到和平道路上来受到这场旷日持久且不断加深的冲突的严重影响”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284752/rocket-fire-lebanon-kills-4-thais-northern-israel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“言语可以杀人”：歼-20设计师为电子战无人机配备生成式人工智能</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3284588/words-can-kill-j-20-designer-arms-electronic-warfare-drones-generative-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 13:21据最近的一篇论文称，中国科学家已经开发出可以在电子战中指挥无人机的生成式人工智能。图片来源：Shutterstock中国国防工业的科学家开发出了一种可提升电子战无人机性能的生成式人工智能。这种类似于ChatGPT的大型语言模型（LLM）可以指挥配备电子战武器的无人机攻击敌机雷达或通信系统。测试结果表明，其在空战中的决策性能不仅超越了强化学习等传统人工智能（AI）技术，而且比经验丰富的人类专家更好。这是首次公开披露的将大型语言模型直接应用于武器的研究。此前，这种复杂的AI技术主要局限于作战室，为人类指挥官提供情报分析或决策辅助。该研究项目由中国航空工业集团成都飞机设计院和陕西西安的西北工业大学联合启动。前者是中国重型隐形战斗机歼-20的设计师，而后者因其在尖端技术领域的开拓性研究而成为美国政府发起的网络攻击的靶子。在现有的人工智能技术中，法学硕士最擅长理解人类语言。他们说，项目组为法学硕士提供了丰富的专业知识，包括“雷达、电子战系列丛书和相关文献集”。空战记录、武器库存设置记录和电子战操作手册等更敏感的材料也被输入到模型中。据研究人员介绍，大多数培训材料都是中文的。电子战就像一场猫捉老鼠的游戏，攻击者释放特定的电磁波来平息目标发出的雷达信号。反过来，防御者则通过不断改变信号来努力躲避这些攻击，迫使对手根据监视情况实时调整策略数据。此前，人们认为 LLM 不适合此类任务，因为它们无法解释传感器收集的数据。中国歼-20隐形战斗机的设计师是参与该人工智能项目研究团队的一员。图片来源：微博生成式人工智能往往需要较长的思考时间，达不到电子战所必需的毫秒级响应速度。为了规避这些挑战，科学家将原始数据处理委托给不太复杂的强化学习模型。这种传统的人工智能算法擅长理解和分析大量数值数据。从这一初步过程中提取的“观测值向量参数”随后通过机器翻译转换成人类语言。然后，大型语言模型接管，处理和分析这些信息。翻译器将大型模型的响应转换为输出指令，最终控制电子战干扰器。研究人员表示，测试结果证实了该技术的可行性。借助强化学习算法，生成式人工智能可以每秒快速调整攻击策略多达10次。与传统人工智能和人类专家相比，LLM在敌方雷达屏幕上制造大量假目标方面表现出色。这种破坏性策略在电子战领域被认为比单纯用噪音抑制或将雷达波从真实目标上偏转更有价值。根据项目团队10月24日在同行评议期刊《探测与控制》上发表的一篇论文，这项工作仍处于实验阶段。“他们还有很多实际问题需要解决，包括芯片、模型大小和安全风险，”一位北京的人工智能科学家表示，由于问题敏感，他要求匿名。“但毫无疑问，‘言语可以杀人’正在从一个哲学概念演变为现实，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3284588/words-can-kill-j-20-designer-arms-electronic-warfare-drones-generative-ai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度首都新德里因排灯节期间违反烟花禁令而陷入雾霾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3284755/indias-capital-new-delhi-chokes-smog-after-firework-ban-flouted?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 13:35周五，排灯节过后，新德里雾霾弥漫。图片：法新社周五，印度首都新德里被有毒雾霾笼罩，由于人们为了庆祝印度教灯节排灯节而喧闹庆祝，人们普遍违反了烟花禁令，导致空气污染进一步恶化。新德里的街道交通拥堵，居住着 3000 多万人口，该市经常被列为地球上污染最严重的城市之一。每年，这座城市都被致癌的刺鼻烟雾笼罩，主要原因是邻近地区农民焚烧秸秆清理田地，以及工厂和交通废气。但是，周五晚上，人们为了庆祝排灯节而燃放了许多鞭炮，尽管市政府上个月已禁止销售和使用鞭炮，但空气质量却进一步恶化。印度新德里附近的排灯节庆祝活动期间，人们点燃烟花和爆竹。图片：EPA-EFE市警察在排灯节前缴获了近两吨烟花，但这些爆竹在邻近各州仍然随处可见。许多居民在家里庆祝，举行家庭聚餐，点燃小蜡烛，赞美印度教女神拉克希米，象征着光明战胜黑暗。其他人则发射烟花火箭和轰鸣的爆竹，整个晚上震动着这座人满为患的城市。由于印度教信徒对爆竹有着强烈的宗教情感，警方往往不愿意对违法者采取行动。批评人士表示，邻州政客之间的争论以及中央和州级当局之间的争论加剧了这一问题。印度最高法院上个月裁定，清洁空气是一项基本人权，命令中央政府和州级当局采取措施“德里的有毒空气正用雾霾悄悄地杀死我们，”印度时报在上周的一篇社论中写道，冬季污染卷土重来。“这并不是什么新鲜事，但年复一年，令人吃惊的是，该州的应对措施却迟缓无力。”细颗粒物（一种通过肺部进入血液的危险微粒，被称为 PM2.5 污染物）的水平飙升至世界卫生组织建议的每日最高水平的 23 倍以上。监测公司 IQAir 表示，黎明后不久，污染物水平就超过了每立方米 345 微克，该公司将这座庞大大都市的空气质量列为“危险”。该公司将新德里列为世界上最糟糕的空气质量，略高于东北部 400 公里（250 英里）的邻国巴基斯坦烟雾弥漫的拉合尔。政府此前曾试图通过限制车辆通行来减少污染，其中包括一项只允许车牌号为奇数或偶数的汽车隔日通行的计划。当局还对建筑工程和柴油车辆进入城市实施了季节性禁令。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3284755/indias-capital-new-delhi-chokes-smog-after-firework-ban-flouted?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上汽集团和吉利否认在中欧电动汽车关税谈判中背离立场</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3284753/saic-motor-geely-deny-breaking-ranks-chinas-bargaining-europe-ev-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 13:352024 年 1 月 23 日，上汽集团的电动汽车抵达中国福建省厦门市东渡港，准备运往欧洲。图片来源：新华社。中国最大的国有汽车制造商和私营企业最大的组装商均位列欧盟电动汽车 (EV) 关税名单之首，这两家公司否认寻求单独达成协议以避免进口上汽集团是中国最大的国有汽车制造商，也是通用汽车和大众的合作伙伴。上汽集团表示，其“深度参与”了中国汽车制造商的集体谈判。上汽集团表示：“在与欧洲（贸易集团）的沟通和谈判中，从来没有单独提出过针对上汽集团的交易”，欧洲上个月对上汽集团征收了 35.3% 的进口关税。这家上海汽车制造商去年向欧洲出口了 83,000 辆带有 MG 和 Maxus 标志的电动汽车，根据其 7 月份的声明，该公司曾试图“向欧盟解释其情况”。吉利汽车控股是中国最大的私营汽车组装商，拥有沃尔沃、Lotus 和 Zeekr 等品牌，该公司表示，任何暗示其与欧盟进行单独谈判的说法都是“诽谤”。这家总部位于杭州的公司周四表示：“吉利坚定不移地支持与欧盟达成集体协议的努力。”此前，中国商务部曾两次否认这一说法，商务部重申，由政府支持的行业协会中国机电产品进出口商会是唯一被授权与欧盟就关税问题进行接触的代表。商务部表示，任何单独的讨论都会“破坏信任”，并损害“持续努力解决问题”。这场口水战凸显了中国汽车行业的不同组装商如何争相应对欧盟的征税，因为他们试图在国内残酷的折扣战中保住快速增长的出口市场。“谈判不仅仅是商业谈判，”国际智能汽车工程协会秘书长张大卫表示。“欧盟关税问题可能会引发两大经济体之间的贸易摩擦升级。谈判将会旷日持久，仍存在许多不确定性。”去年 9 月开始的反补贴调查之后，欧盟于 10 月投票决定对中国制造的纯电动汽车征收关税。新关税是在对中国制造的纯电动汽车征收的标准 10% 关税之上征收的。关税将持续五年。上汽集团面临最高税率 35.3%，吉利则需缴纳 18.8% 的额外关税。上汽集团 7 月表示，欧盟委员会“忽略”了其在反补贴调查中提交的部分信息和反驳意见。该汽车制造商表示，中国大陆当局向国内消费者提供的一些激励措施被错误地算作刺激电动汽车出口的补贴，并补充说它将向欧洲法院上诉。全球最大的电动汽车制造商比亚迪如果将中国制造的纯电动汽车运往欧盟，将被征收 17% 的额外关税。特斯拉在上海超级工厂组装的汽车则需缴纳 7.8% 的较低关税。其他中国汽车制造商则必须承担 20.7% 的税率。上个月，欧盟以 10 票对 5 票通过了对进口电动汽车征收关税的投票，其中 12 票弃权，但实际上被算作赞成票。德国、匈牙利、马耳他、斯洛文尼亚和斯洛伐克五个国家投票反对征收关税。中国政府已指示国内汽车制造商不要在投票支持征收关税的欧盟国家进行额外投资。10 月 10 日，商务部召集了比亚迪和吉利等主要汽车企业。据路透社援引知情人士的话报道，商务部警告与会者在法国和意大利等国家设厂存在风险。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3284753/saic-motor-geely-deny-breaking-ranks-chinas-bargaining-europe-ev-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港成为印尼第二大投资者，李家超誓言加强东盟关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284751/john-lee-vows-build-asean-ties-hong-kong-becomes-indonesias-second-top-investor?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 13:06印尼一名外交官透露，截至9月，香港与印尼之间的贸易额已达60亿美元。图片来源：Shutterstock香港特首表示，扩大与东盟国家的关系是其政府的“优先事项”，因为一名印尼外交官透露，香港已成为印尼第二大投资者。香港特首李家超在印尼驻香港领事馆主办的贸易、旅游和投资论坛上发表演讲，感谢印尼支持香港加入区域全面经济伙伴关系 (RCEP)。RCEP 是世界上最大的自由贸易协定，涵盖所有 10 个成员国以及中国大陆、日本、韩国、澳大利亚和新西兰。“扩大与印尼和东南亚国家的关系是香港政府的优先事项，”李家超说。“正如我的施政报告所明确指出的那样，有利于我们印尼社区和其他九个东盟国家的举措继续成为我们的重点议程。”印尼贸易和投资部长 Djauhari Oratmangun印尼驻中国内地大使也在论坛上发言，透露香港最近已成为该国第二大投资者。他还指出，截至 9 月，香港与印尼之间的贸易额已达到 60 亿美元。Oratmangun 说：“香港投资者仍有很大潜力，特别是如果他们将印尼视为进入东南亚的切入点。”大使表示，希望更多非石油和天然气大宗商品，如热带水果、鱼产品、椰子和燕窝等能引入香港。印尼驻香港总领事 Yul Edison 补充说，印尼的采矿业和基础设施行业是投资方面最好的行业。行政长官李家超（中）出席领事馆举办的论坛并和嘉宾一起举杯祝酒。图片：Edmond So李家超表示，很高兴看到RCEP联合委员会上月通过加入程序，并称这是该贸易协定的“里程碑”，表明该协定开放包容的决心。“香港已做好充分准备加入RCEP，并借此促进双边贸易关系，使印尼和香港的企业和投资者均受惠。”他表示。李家超还谈到香港BUD专项基金扩大至东盟地区，以及为持有外国护照的非永久性居民提供新的内地商务和休闲旅游签证安排。他补充说，香港还提供公司上市、绿色发展和碳交易等机会，并为印尼公司进入粤港澳大湾区市场提供门户。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284751/john-lee-vows-build-asean-ties-hong-kong-becomes-indonesias-second-top-investor?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜叛逃者、乌克兰人、中国名人的转变：南华早报的七大亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3284580/north-korean-defectors-and-ukraine-chinese-celebrity-transformation-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 12:30平壤群众集会期间的朝鲜士兵。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS一群居住在韩国的近 200 名脱北者正争取部署到乌克兰，以便他们可以对他们以前的战友发动心理战，据报道，他们现在正聚集在俄罗斯。“如果唐纳德·特朗普当选，这对美籍华人学者来说不会是一个好结果，”在密歇根大学安娜堡分校工作的实验经济学家闫晨说。 “如果卡玛拉·哈里斯当选，会有很多未知数，但至少我们知道她有一半亚裔血统，是一位移民科学家的孩子”云星原型机发动机技术的后续评估将于11月进行。图片来源：微博/云星一家中国公司表示，它已经对一架商用运输机原型进行了试飞，该飞机的速度可以达到4马赫，是协和式飞机速度的两倍。该公司计划在 2027 年制造一架全尺寸超音速客机并进行首飞。王莽被视为中国历史上一个时代的风云人物，这一时代几乎各行各业都渴望更新和变革。图片来源：百度在中国古代历法中，公元 1 年对应的年份称为元始元年，即“太初的第一年”。官方年号是由当时的汉朝大臣兼“妃子”王莽所创。大约五个世纪后，拉丁文“Anno Domini”或“AD”的概念才诞生。美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普承诺，如果当选，他将让入狱的前香港传媒大亨黎智英离开美国。“百分之百，是的，”特朗普在接受采访时说。“我会让他离开的。他会很容易被放出来。”在中国娱乐圈，通过整容来提升外貌并不罕见。图片：南华早报合成/微博随着整容行业在中国的持续蓬勃发展，许多名人都利用了所谓的整容手术。然而，很少有人公开承认自己做过整容手术，因为这会损害他们的公众形象。一项收集中国妇女和怀孕数据的新调查受到了那些对过去的计划生育政策感到不满的人的强烈反应。照片：路透社中国基层政府工作人员花了几十年时间实施严格的生育控制政策，现在他们正在呼吁社区妇女，敦促她们在中国人口危机中怀孕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3284580/north-korean-defectors-and-ukraine-chinese-celebrity-transformation-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>