<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2025 21:15:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>德国指控三人为中国窃取海军技术</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294134/germany-charges-3-spying-naval-tech-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 01:372019 年 6 月，卡尔斯鲁厄联邦检察院大楼入口处的标志。照片：dpa德国检察官周四表示，他们已指控三名涉嫌向中国情报部门提供有关可能用于军事的海事技术信息的人。这三名德国国民，只透露姓名，分别是 Herwig F.、Ina F. 和 Thomas R.，被指控“曾在中国从事与德国海军合作的军事工作”。联邦检察官办公室表示，“Thomas R. 为中国情报机构提供间谍服务”。检察官在一份声明中表示，自 2017 年起，Thomas R. 一直“担任中国国家安全部 (MSS) 驻华情报机构一名员工的代理人”。据称，这名嫌疑人与在西部城市杜塞尔多夫经营一家公司的夫妇 Herwig F. 和 Ina F. 取得联系。他们共同被指控获取“可用于军事目的的创新技术信息”。检察官表示，为此，这对夫妇利用他们的公司与其他企业和科研机构取得联系。 2017 年 2 月至 2024 年 4 月期间，“他们反复收集可能对扩大中国海军战斗力特别有用的信息”。2023 年 6 月，德国和中国国旗在柏林联邦总理府前迎风飘扬。图片来源：dpa收集的材料包括有关“可用于军事目的的船用发动机、声纳系统、飞机防护系统、装甲车发动机和无人机”的信息。当时据说这些信息是在一个案例中，据称这对夫妇与德国一所大学签署了一项协议，向中国提供“知识转移”。该协议的第一阶段是为中国“合同伙伴”准备一项关于最先进船舶发动机技术的研究。检察官表示，中国合作组织背后是国安局的雇员，该项目由中国国家当局资助。三人还被指控在德国购买了三台专用激光器，未经批准将其出口到中国。检察官表示，这些激光器是受管制的“军民两用”商品。该团伙于去年 4 月被捕，并于 12 月正式受到指控。托马斯·R. 被拘留，而这对夫妇在逮捕令暂停后于 10 月获释。近年来，德国因涉嫌为中国和俄罗斯等外国从事间谍活动而备受关注的案件而感到不安。10 月，一名中国女子在德国被捕，被指控监视国防工业设施。据称，这名女子向另一名涉嫌中国间谍的蒋 G. 汇报工作。蒋 G. 现已被捕，曾在欧洲议会一名极右翼德国议员的办公室工作。警方还于 12 月对一名中国男子展开调查，据报道，该男子曾在德国波罗的海沿岸的海军基地拍照。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294134/germany-charges-3-spying-naval-tech-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>米歇尔·奥巴马错过了吉米·卡特的葬礼，她本应坐在特朗普旁边</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294133/michelle-obama-misses-jimmy-carter-funeral-where-she-would-have-sat-beside-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 01:09美国当选总统唐纳德·特朗普周四在华盛顿国家大教堂参加吉米·卡特的国葬时与前总统巴拉克·奥巴马交谈。图片：法新社美国前第一夫人米歇尔·奥巴马没有出席周四为美国前总统吉米·卡特举行的国葬。除米歇尔·奥巴马外，所有在世的美国前总统及其配偶都出席了葬礼，包括巴拉克·奥巴马，他坐在华盛顿国家大教堂的前排座位上，仅排在美国总统乔·拜登和副总统卡马拉·哈里斯及其配偶后面。米歇尔·奥巴马的办公室证实她没有出席葬礼，但没有透露她在哪里或缺席的原因。“前第一夫人米歇尔·奥巴马没有出席卡特总统的国家葬礼，”发言人克里斯托·卡森发表声明称。“奥巴马夫人向卡特家族以及所有爱戴和学习这位杰出前总统的人致以思念和祈祷。”(从左至右) 2013 年 8 月，美国总统巴拉克·奥巴马、前总统吉米·卡特、第一夫人米歇尔·奥巴马和前总统比尔·克林顿在华盛顿林肯纪念堂台阶上向人群挥手致意。照片：美联社CNN 在葬礼前报道称，前第一夫人因日程安排冲突而留在夏威夷，她在那里度过了一个“长假”。美国前总统的国葬是为数不多的将美国过去和现在最杰出的领导人以及美国各部门政要聚集在一起的活动之一政府和外国领导人的代表。据 Politico 报道，米歇尔·奥巴马本应坐在前总统唐纳德·特朗普旁边，但特朗普却坐在了她丈夫旁边。民主党人巴拉克·奥巴马似乎亲切地与他的共和党继任者交谈。前民主党总统比尔·克林顿和他的共和党继任者乔治·W·布什也是如此。特朗普与自己的前副总统迈克·彭斯握手，彭斯曾是特朗普的忠实盟友，但在 2020 年大选中输给民主党人拜登后，彭斯拒绝跟随特朗普继续担任总统的努力。1 月 20 日，特朗普宣誓就职白宫第二任期时，各界贵宾将再次齐聚华盛顿。米歇尔·奥巴马的发言人没有立即透露这位前第一夫人是否会出席就职典礼。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294133/michelle-obama-misses-jimmy-carter-funeral-where-she-would-have-sat-beside-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空就第二起疑似食物中毒事件道歉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294128/hong-kongs-cathay-apologises-after-second-suspected-food-poisoning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 23:50国泰航空发言人表示，食品污染源似乎不在航空公司运营范围内。照片：Jonathan Wong香港旗舰航空公司国泰航空向两班从尼泊尔起飞的航班上受到影响的乘客道歉，并承诺协助卫生当局调查连续两天发生食物中毒事件。最新一例病例涉及从加德满都起飞的 CX640 航班，该航班于周四凌晨 3 点 21 分降落，十多名乘客感到不适。据警方称，消防处派出多辆救护车前往机场，12 人被送往北大屿山医院。周三，CX640 航班上的 10 名乘客报告食物中毒。国泰航空发言人表示，食物污染源似乎不在航空公司的运营范围内，同时承诺如果事件涉及航班上提供的食物，公司将透明地处理此事并采取一切必要的纠正措施。“我们对给您带来的不便向受影响的乘客表示诚挚的歉意，”她说。周三的感染群组涉及六男四女，年龄在 21 至 38 岁之间。其中九人是参加尼泊尔交流之旅的团队成员，在登机前约两小时吃了同样的外卖餐，包括鸡肉、黄瓜和番茄三明治，配以沙拉酱和炸薯条。他们的症状在飞机上送餐后约 10 至 30 分钟出现。送达的食物包括面包、水果、沙拉、羊肉饭、鸡肉饭和冰淇淋。卫生防护中心曾表示，根据流行病学信息，三明治可能是疫情的源头。十人中有四人在降落后寻求医疗建议，但无人需要住院治疗。该中心周四晚间表示，正在调查两起疑似食物中毒病例，以确定它们之间是否存在流行病学联系。受影响的人数共有36人。当局亦呼吁乘客致电热线2125 2372，以作出适当评估。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294128/hong-kongs-cathay-apologises-after-second-suspected-food-poisoning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的“美国优先”转向帝国主义言论，瞄准加拿大、格陵兰、巴拿马运河</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294097/trumps-america-first-shifts-imperialist-rhetoric-eyeing-canada-greenland-panama-canal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294097/trumps-america-first-shifts-imperialist-rhetoric-eyeing-canada-greenland-panama-canal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港文化区住房计划将纳入更多艺术元素</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3294127/hong-kong-cultural-districts-housing-scheme-include-more-arts-elements?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 23:38西九文化区管理局提议在该地区建造七座住宅大楼。照片：Jelly Tse香港西九文化区管理局表示，拟议的建设近 2,000 套住宅的项目将纳入更多艺术元素，此前当地议员担心该计划可能会损害该中心的形象。周四，在油尖旺区议会住房和发展规划委员会会议上，一些成员对管理局首个住宅项目的未来回报表示担忧，该项目被视为这个资金短缺的艺术中心的财政生命线。他们正在仔细审查西九文化区管理局的计划，该计划计划建设七栋住宅大楼，最多可容纳 1,995 套公寓，此前政府去年 7 月允许其出售部分地块以帮助其维持运营。区议员蔡少峰表示，重点应该放在文化上，并担心过度的房地产开发可能会削弱艺术中心的定位。港铁发展部副行政总裁蔡志强承诺，将在港铁拥有的住宅区楼下新购物中心举办更多活动，展示文化元素。“我们有一定的影响力，可以带动整个文化区开展更多的文化艺术活动，”颜志强说。根据提交给委员会的文件，该项目的总建筑面积不超过134,500平方米，其中最多108,500平方米将用作住宅用途，26,000平方米将用作零售、餐饮和休闲用途。蔡志强还对住宅项目的设计以及港铁如何保护维多利亚港海景表示担忧。“维多利亚港是香港的瑰宝，如何将对香港岛和九龙海岸景观的影响降至最低？”蔡先生说。根据该提案，西九龙文化区将建造约 2,000 套住宅。图片：曾文山委员会副主席区楚筠表示，不少居民担心工程完工后通风问题，亦担心工程影响区内其他楼宇的价值。颜楚筠表示，工程并无“墙体效应”，即楼宇密集，阻碍自然通风，影响楼宇整体的通风。颜楚筠说：“我们特意设计了两条12米宽的走廊，确保通风和视觉效果。”“西九文化区已成为世界级文化地标，与罗浮宫毗邻的住宅物业一样，价值比一般住宅物业高。”颜楚筠表示，当局计划于今年首季向城市规划委员会提交建议书，待批后会安排土地契约及招标文件。她补充说，预计确定竞标时间表需要一年多的时间。2024 年 7 月，政府批准修改该区的财务模式，取消了之前限制其仅依赖某些商业项目的建设、运营和转让的限制。此举旨在帮助该艺术中心在 10 年内履行其财务义务。另一位区议员陈少棠指出，文化区每年都在亏损，并质疑住宅项目未来的回报是否足以扭转局面。“西九文化区管理局 11 名高管的年薪总额约为 3000 万港元，”陈少棠说。“鉴于目前政府财政赤字，他们会考虑减薪以渡过难关吗？”对此，颜文珊表示，管理局在过去几年一直实施节约成本的措施。“在 2022 年至 2023 年，管理局各部门削减了 30% 的开支，削减了员工人数，并冻结了招聘，”颜文珊说。她表示，招标过程将参考铁路上方项目的开发模式，他们将与开发商分享利润“未来，部分利润将根据房产销售情况进行分配，确保开发商、政府、市民三者都能从中获益，实现资源最大化利用。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3294127/hong-kong-cultural-districts-housing-scheme-include-more-arts-elements?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普盟友马斯克承认削减美国政府预算 2 万亿美元支出“不太可能”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294126/trump-ally-musk-admits-us2-trillion-spending-cut-us-government-budget-long-shot?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 23:46受唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 委托，伊隆·马斯克 (Elon Musk) 削减 2 万亿美元的联邦预算，他承认，即便是实现这一目标的一半也极具挑战性。图片：TNS美国当选总统唐纳德·特朗普任命埃隆·马斯克负责监督政府成本削减工作，他承认，他宣布的目标是从 6.8 万亿美元的联邦预算中削减 2 万亿美元的支出，但这不太可能实现。“我认为，如果我们争取 2 万亿美元，我们就有很大机会达到 1 万亿美元，”世界首富马斯克在周三与政治战略家、前民意调查专家马克·佩恩的讨论中说道。他将2万亿美元目标描述为“最佳结果”。特朗普任命特斯拉首席执行官马斯克和前总统候选人维韦克·拉马斯瓦米领导一个名为政府效率部（DOGE）的外部工作组，专注于削减联邦支出和法规，以提高政府效率。实现马斯克的目标将具有挑战性，因为现有联邦支出的约三分之二用于特朗普承诺不削减或无法削减的项目 - 包括退休人员的社会保障和医疗保险计划，国防和退伍军人福利以及国家不断增长的36万亿美元债务的利息支付。特朗普已经开始与国会共和党人会面，试图为他的立法议程制定路线图，包括减税和打击非法移民，尽管到目前为止，立法者尚未就如何推进达成一致。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294126/trump-ally-musk-admits-us2-trillion-spending-cut-us-government-budget-long-shot?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国计划建造“太空三峡大坝”以利用太阳能</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294091/china-plans-build-three-gorges-dam-space-harness-solar-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 23:00长征五号火箭位于中国南部的文昌航天发射中心。体型更大的长征九号是一种可重复使用的重型火箭，将用于实现太空太阳能发电站的计划。图片来源：新华社/美联社中国一位资深科学家透露了一项雄心勃勃的计划，即利用超重型火箭在太空建造太阳能发电站，称其为“地球上空的又一个三峡大坝项目”。太空太阳能发电站收集地球轨道上太阳的能量，并将其传输到地面，提供持续的电力。这在国际上被称为能源界的“曼哈顿计划”。太空太阳能发电站可以不受季节或昼夜循环影响地收集能源。而且，太空中的能量密度要高得多——大约是地球表面平均能量密度的10倍。“我们现在正在开展这个项目。它与将三峡大坝移到距地球36,000公里（22,370英里）的地球静止轨道一样重要。 “这是一个令人期待的不可思议的项目，”火箭科学家、中国工程院院士龙乐豪说。三峡大坝位于中国中部，是世界上最大的水电项目。该大坝位于中国最长的河流长江中游，年发电量约为 1000 亿千瓦时。“想象一下，在 36,000 公里的地球静止轨道上安装一个 1 公里宽的太阳能电池阵。一年收集到的能量将相当于可从地球上开采的石油总量，”龙乐豪在 10 月由中国科学院主办的一次演讲中补充道。他的演讲记录于 12 月 28 日由中国科学院公布。要使这个庞大的项目成为现实，必须首先在重型火箭技术方面取得重大进展，以便将必要的材料运送到太空。还需要新技术来有效地将能量从太空传输到地面。由龙的团队开发的可重复使用的重型运载火箭长征九号 (CZ-9) 承担了这一责任。CZ-9 的发射推力约为 6,000 吨，起飞重量超过 4,000 吨。它可以将高达 150 吨的物品运往低地球轨道，超过美国宇航局的土星五号和太空发射系统 (SLS) 重型运载火箭，后者的运载能力为 130 吨。龙在 2022 年的一次采访中提到了这个项目，以介绍 CZ-9 的设计。“CZ-9 的直径为 10.6 米（34.7 英尺），比 CZ-5 的 5 米直径大得多。虽然 CZ-5 大约 50 米高，但 CZ-9 将达到 110 米。 “该火箭的一个主要用途是建设太空太阳能发电站，”他说道。龙的团队一路走来面临着重大挑战。他们早期的长征三号乙火箭以失败告终，因为它在发射后偏离了轨道并撞上了一座山。“失败和成功都是宝贵的经验，”龙在演讲中说道。团队解决了这些问题，并在两年内再次成功发射。“长征三号乙火箭迄今已完成 99 次发射，将 108 颗卫星送入指定轨道。它有望成为第一个达到 100 次发射的长征型号，”他说。除了火箭开发之外，太空太阳能发电站的其他技术也在不断发展。2021 年 6 月，中国开始在重庆璧山建造首个实验性太空太阳能发电站。该项目重点对空间太阳能发电、微波无线能量传输、空间通信网络等技术进行前期演示验证。2023年11月，中国工程院段宝岩院士领衔的西安电子科技大学团队，发表了全球首个完整的空间太阳能发电站地面验证系统试验结果。《工程学》杂志刊登的论文称，这个被称为“追日计划”的系统，在微波功率传输、光束收集效率、电能传输效率等方面，已经处于世界领先水平。据中科院去年1月报道，该项目在长距离、大功率微波无线传输技术方面取得突破，应用领域十分广泛。“除了构建空间能源网、为卫星充电，这项技术还可以用于为飞艇、无人机编队、移动式海上平台供电，为偏远地区和灾区提供无线电源，”报道指出。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294091/china-plans-build-three-gorges-dam-space-harness-solar-power?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国哀悼前总统吉米·卡特 举行国葬仪式</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294123/jimmy-carter-honoured-state-funeral-us-mourns-former-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294123/jimmy-carter-honoured-state-funeral-us-mourns-former-president?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>呼吁香港发行更多债券并动用储备来解决赤字问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3294124/hong-kong-urged-issue-more-bonds-and-dip-reserves-tackle-deficit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3294124/hong-kong-urged-issue-more-bonds-and-dip-reserves-tackle-deficit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约最高法院驳回唐纳德·特朗普就封口费案推迟宣判的请求</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294125/new-yorks-top-court-rejects-donald-trumps-bid-delay-sentencing-hush-money-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 23:132024 年 5 月 30 日，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 坐在曼哈顿刑事法庭的封口费审判法庭内的被告席上。照片：法新社/Pool纽约最高法院拒绝阻止唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 周四就其封口费案宣判，美国最高法院可能是这位当选总统阻止周五听证会的最后选择。一名法官纽约上诉法院法官发布了一项简短命令，拒绝批准特朗普的法律团队举行听证会。特朗普已要求最高法院取消周五对封口费案的宣判。周三，纽约法院拒绝推迟法官胡安·M·默坎的宣判，特朗普的律师向美国最高法院求助。去年 5 月，默坎主持了对特朗普的审判，并被控犯有 34 项伪造商业记录的重罪。特朗普否认有不当行为。在提交给纽约最高法院的文件中，特朗普的律师表示，默尚和该州的中级上诉法院都“错误地未能”阻止判决，并辩称宪法要求在他们对法官维持判决的裁决提出上诉时自动暂停判决。虽然默尚表示不会判处监禁、罚款或缓刑，但特朗普的律师辩称，重罪定罪仍会带来无法容忍的副作用，包括在他准备就职时分散他的注意力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294125/new-yorks-top-court-rejects-donald-trumps-bid-delay-sentencing-hush-money-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国建筑商碧桂园详述海外债务重组</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3294122/chinese-builder-country-garden-details-offshore-debt-restructuring?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 22:292024 年 2 月 28 日拍摄的照片显示碧桂园控股在北京正在建设的公寓。图片：共同社负债累累的中国开发商碧桂园控股已提出重组条款，旨在将其海外债务减少高达 116 亿美元，同时为债权人提供多种选择，包括将债务转换为现金或接受延长到期期限。据周四晚间提交给香港证券交易所的文件显示，碧桂园表示，已与一个由七家长期业务合作伙伴银行组成的委员会就重组提案的关键条款达成谅解。该提案提供了五种选择：将债务转换为现金、获得 3.5 年内到期的强制性可转换债券以及将到期日延长 7.5、9.5 或 11.5 年，同时选择新的债务工具，包括强制性可转换债券、票据和贷款工具。此外，该公司表示，其控股股东正在考虑将其现有的股东贷款（未偿还本金总额为 11 亿美元）转换为该公司或其子公司的股份。重组提案将使碧桂园表示，该集团将实现“大幅去杠杆，目标将债务减少至多 116 亿美元”。 “因此，该集团将拥有更可持续的资本结构，使其能够专注于交付住房单元、继续经营业务、保持资产价值，并实施其认为最有可能为所有利益相关者实现价值最大化的业务和资产处置战略。”截至12月31日，碧桂园的离岸应计利息负债总额为164亿美元。该公司在1月20日清算听证会之前提供了重组的最新情况。根据周二提交的交易所文件，此前，这家住宅建筑商12月份的合同销售额同比下降50%，至34.2亿元人民币（4.67亿美元）。碧桂园承诺按时向买家交付房屋，并与当局和利益相关者保持良好沟通，因为这家陷入困境的开发商正在努力重组354亿美元的债务并摆脱法律麻烦。2024 年 6 月 5 日拍摄的照片显示了碧桂园在天津建设的一个住宅区。照片：法新社该公司董事长兼控股股东杨惠妍在 12 月呼吁高层管理人员保证其业务的质量和数量。在农历新年前不到两个月的时间里，碧桂园还承诺按时支付工资，特别是农民工的工资。中国的房地产行业曾经是经济增长的支柱，但自2020年新冠疫情爆发以来，房地产行业一直处于低迷状态。当时，中国政府为防止金融系统面临风险，对高负债开发商踩下了刹车，从而引发了流动性危机。碧桂园曾是中国房地产行业的最大参与者，但去年因未能偿还境外债权人而陷入流动性紧缩，随后通过重组程序寻求债务减免。今年7月，香港一家法院延期审理了一起清盘听证会，并要求碧桂园制定重组蓝图，该公司因此获得了近六个月的缓刑。法官陈琳达在听取了香港上市的覆膜板和化学品生产商建滔集团旗下子公司永益信的诉讼后，将此案延期至1月20日审理。这是继永信于 2 月份提出清算该公司并收回 16 亿港元（2.06 亿美元）的贷款及其利息后，法院第二次延期审理此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3294122/chinese-builder-country-garden-details-offshore-debt-restructuring?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾未警告民航客机离开空军基地引发安全担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3294109/taiwans-failure-warn-civilian-plane-away-airforce-base-sparks-security-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 22:00DA-40 是一款深受飞行学校欢迎的单引擎飞机。本周早些时候，一架类似的飞机接近台湾军事基地，引发安全担忧。图片来源：Shutterstock台湾当局未能识别并警告一架几乎误降落在岛上最敏感的军用机场之一的民航客机，引发了人们对安全漏洞和战争准备不足的强烈批评。台湾空军于周三表示，周日，一名驾驶 DA-40 轻型飞机的台湾飞行学院飞行员误将嘉山空军基地当作花莲机场，接近空军基地跑道准备降落。该空军基地距离机场 2 公里（1.2 英里）。台湾空军称，飞行员在意识到错误后中止降落并离开该地区，并已将此事报告给民航局，以澄清原因。台湾空军尚未提供有关事件的更多细节，也没有解释嘉山空军基地和花莲机场的人员如何处理这一情况。《中国时报》周三报道称，这架由越南飞行员驾驶的轻型单引擎飞机距离地面仅 213 米（700 英尺），深入机场控制区，引发了人们对安全漏洞的批评，因为中国大陆和台湾之间的紧张局势加剧。嘉山空军基地是台湾空军运营的最重要的国防设施之一。据台湾媒体报道，这里拥有大量地下机库，可停放军事装备，包括台湾最强大的F-16战斗机。该基地位于台湾东部，长期以来被认为是台湾军队的避风港，也是空军指挥中心的所在地。据《中国时报》报道，由于该地点非常敏感，除军事训练外，任何飞机都不得接近基地上空。报道指出，虽然训练机偏离了航线，但基地指挥中心和花莲机场塔台都没有发出警告或指示飞机纠正飞行路线。台湾退役空军中将张彦廷告诉台湾福尔摩莎电视台，对此事的处理暴露了安全漏洞。“为什么飞到那里的飞机没有收到警告？”他告诉该广播公司。他说，台湾军方应该“更加谨慎”，因为大陆经常进行侦察活动，以收集有关该岛军事基地的信息。“这次事件后，[大陆]可能认为嘉尚空军基地的防空控制能力不足，”他说。台湾正在加强防御，以应对解放军在岛附近日益加强的活动，并为台海潜在的冲突做准备。北京认为台湾是其领土的一部分，并将与大陆统一——必要时可以使用武力。与大多数国家一样，其主要国际伙伴美国不承认该岛为独立国家。然而，华盛顿反对任何单方面改变现状的行为。大陆军事评论员宋忠平表示，此次事件暴露了空军基地的管理不善。“嘉山基地的设计初衷是作为战时基地。然而，民航客机竟然会误入这样的基地，这几乎令人难以置信。这凸显了台湾空中交通管制系统的混乱状态，”他说。“这也说明了台湾在战时管理和控制其空军基地和民航机场的能力有限。”但台湾退役海军上尉、战略学会驻台北研究员张菁表示，人们应该等待官方报告来判断事件的严重性。“按理说不应该发生这种事，但它确实发生了。所以每个参与方都犯了错误，”张菁说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3294109/taiwans-failure-warn-civilian-plane-away-airforce-base-sparks-security-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着绿色@社区的扩大，香港将终止塑料回收试点计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3294120/hong-kong-end-pilot-plastic-recycling-scheme-greencommunity-expands?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 21:34绿色@社区网络已扩展至全港18区。照片：谢丽尔环保部门将叫停香港实施五年的中央塑料回收计划，以整合政府资助计划下的服务，称此举将削减近四分之一的成本。环境保护署周四表示，将于明年1月结束“中央废塑料收集”试点计划多年来，香港的回收习惯日渐成熟，因此我们于19区推行先导计划。废物管理署助理署长黄志华表示：“我们在2020年启动先导计划，当时居民对回收计划的信心仍不高，而‘绿在社区’网络亦未建立。”“经过四年，居民已习惯回收过程，‘绿在社区’亦已将服务扩展至全港18区。”计划聘用三间承办商，将九个区收集的物品回收制成塑料原料或产品。在九个区中，承办商亦负责定期从沙田、东区和观塘区的私人和公共住宅、学校、公职人员办公室和政府营运的回收中心收集塑料废物。史蒂夫·黄 (Steve Wong) 说，居民已经习惯了回收过程。图片：Jonathan WongWong表示，这三个区的其他可回收物料，例如金属和纸张，仍需由绿色@社区的承包商收集。他说：“由于两个承包商都必须前往同一屋邨收集可回收物料，因此资源会有重叠。”“试验计划下的承包商只收集塑料，而绿色@社区将收集其余部分，使碳足迹加倍。”绿色@社区网络负责香港余下九区的物品收集和回收。Wong表示，将所有收集服务整合到绿色@社区旗下将可减少24%的成本。他补充说，试点计划下的三家公司将需要与其他公司竞争，才能获得绿色@社区计划的合同。“屋邨管理层可联络绿色@社区承办商，按需要收集可回收废物，而不是定期派出收集车辆，以提高效率。”黄先生表示，居民的回收活动不会受这项转变影响。在试点计划下，承办商的废品率不得超过 10%，废品率是指收集到的塑料中，因收集或运输过程中受到污染而无法回收的比例。绿色@社区计划下的承办商不受这些条款的合约约束，但黄先生表示，环保署会加强监察，确保他们不会将价值较低的塑料送往堆填区。香港有 88 个绿色@社区回收站和回收店，以及超过 200 个每周一次的收集点，收集九种类型的可回收垃圾包括纸张、金属、塑料、电池和小型电子产品。绿色@社区计划由政府资助，并与该部门批准的回收公司名单合作。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3294120/hong-kong-end-pilot-plastic-recycling-scheme-greencommunity-expands?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么亚洲可以预期特朗普 2.0 时代后“美国优先”政策将继续延续</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294121/why-asia-can-expect-america-first-policy-endure-post-trump-20?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294121/why-asia-can-expect-america-first-policy-endure-post-trump-20?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 母公司字节跳动否认其秘密算法造成过滤气泡</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3294094/tiktok-parent-bytedance-denies-its-secret-algorithms-create-filter-bubbles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3294094/tiktok-parent-bytedance-denies-its-secret-algorithms-create-filter-bubbles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>