<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2024 21:15:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>科学家研发出狗绝育疫苗：无需手术，且可逆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3281177/scientists-develop-dog-neutering-jab-no-surgery-needed-and-its-reversible?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 00:57周四，智利圣地亚哥，一名兽医在给狗注射绝育针前做好准备。图片：路透社芬德利是一只幸运的狗。这只白色和棕色相间的智利小梗犬是世界上第一批无需动刀即可完成绝育的狗之一。手术在他位于圣地亚哥的家中进行，当时他被主人抱着，在手术期间和手术后得到了款待，之后他像什么事都没发生过一样跑开了。没有使用镇静剂或手术，只是简单注射了一种名为 Egalitte 的免疫去势疫苗。开发这种疫苗的智利大学兽医兼教授 Leonardo Saenz 表示，该疫苗通过阻断负责生殖的激素起作用，并且是可逆的。“如果我们阻断了（那种激素），我们就不会释放促性腺激素，因此也不会释放性激素，动物就处于阉割状态，”他解释说。这种疫苗可用于雄性和雌性，售价约为 50,000 智利比索（54 美元）。它需要兽医的处方和评估，以确保狗是合适的候选人。周四，一名兽医在圣地亚哥手持智利科学家研制的首款可逆性绝育犬疫苗。图片来源：路透社Saenz 表示，该产品还可以帮助更大规模地对动物进行绝育，因为它比手术阉割侵入性更小、更简单。“注射要容易得多，如果需要进行生殖控制，你可以为更多动物接种疫苗，”他说。简单且可以逆转阉割，是 Findley 的主人 Tamara Zamorano 选择该手术的原因。“对于另一种治疗方法，阉割，我们有点害怕，”Zamorano 说。“除了简单之外，它是可逆的，所以如果我们想让它繁殖，在合适的时间，我们可以。”Findley 没有对手术发表评论，但他在注射过程中确实有点扭动。后来，他高兴地舔了舔兽医的手，继续他的一天。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3281177/scientists-develop-dog-neutering-jab-no-surgery-needed-and-its-reversible?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海地帮派袭击造成至少 70 人死亡，联合国对此表示“震惊”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3281175/un-horrified-least-70-killed-haiti-gang-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 00:43肯尼亚警方使用的装甲车隆隆驶过海地太子港的街道。图片：TNS联合国周五表示，对海地发生帮派枪击事件造成至少 70 人死亡（其中包括妇女和儿童）“感到震惊”。联合国人权办公室表示，在 Port Sonde 发生的袭击造成至少 16 人重伤，数十栋房屋和车辆被烧毁。海地是世界上最贫穷的国家之一，现已陷入无政府状态，帮派占领了首都太子港，安全和卫生系统崩溃。“我们对周四在海地阿蒂博尼特省 Pont Sonde 镇发生的帮派袭击感到震惊，”联合国人权办公室发言人 Thameen Al-Kheetan 在一份声明中表示。“Gran Grif 帮派成员使用自动步枪向民众开枪，造成至少 70 人死亡，其中包括约 10 名妇女和 3 名婴儿。“至少有 16 人受重伤，其中包括两名在与海地警方交火期间被击中的帮派成员。星期三，人们在海地太子港的一个流离失所者营地等待食物。图片：法新社“据报道，随着袭击的展开，帮派成员至少纵火焚烧了 45 所房屋和 34 辆汽车，迫使一些居民逃离。”“当局必须迅速彻底地调查此次袭击，追究责任人的责任，并保证向受害者及其家属提供赔偿。”上周，联合国人权办公室表示，今年海地帮派暴力事件已造成 3,600 多人死亡。“不应再有生命丧生于这种毫无意义的犯罪行为，”联合国人权事务高级专员 Volker Turk 说。2023 年 10 月，联合国安理会批准派遣由肯尼亚领导的多国稳定部队协助海地警察。安理会周一延长了对在犯罪猖獗的海地执行多国警察任务的授权，但没有任何呼吁将其转变为联合国维和特派团，正如太子港。“我们呼吁增加对海地多国安全支援团的国际财政和后勤援助，”Al-Kheetan 说。联合国移民机构周三表示，由于帮派暴力肆虐这个加勒比国家，目前海地已有 70 多万人流离失所，其中一半以上是儿童。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3281175/un-horrified-least-70-killed-haiti-gang-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人或许能看到彗星罕见地掠过地球</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281173/hongkongers-might-be-able-see-comet-making-rare-pass-earth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.05 00:15周四早上从尖沙咀东部附近拍摄到的彗星照片。图片：李忠明香港天文台称，香港人本月或有机会目睹彗星。李忠明周四上午在尖沙咀东部附近拍摄了这颗彗星的照片，天文台确认该物体为 Tsuchinshan-ATLAS。本周，香港、深圳和珠海的其他人也拍摄到了这颗彗星。它的轨道周期非常长，每 6 万至 8 万年才接近地球一次。彗星有时被称为“脏雪球”，由冰和尘埃组成，绕太阳运行。天文台表示，本月上半月黎明时分，可以从东方天空看到这颗彗星。本月中旬开始，它将在黄昏时分出现在西边。可惜的是，它目前亮度还不足以用肉眼看到，不过爱好者们可以利用长曝光摄影捕捉到它。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281173/hongkongers-might-be-able-see-comet-making-rare-pass-earth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港又有 12 名患者被发现与接触淡水鱼有关</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3281166/12-more-hong-kong-patients-found-have-infection-linked-contact-freshwater-fish?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 22:35卫生防护中心呼吁市民处理生淡水鱼时，应戴上手套及多加留意。图片：Jelly Tse另外12名患有潜在致命细菌感染的病人，经检测对一种与接触生淡水鱼有关的菌株呈阳性反应，使香港最近的感染群组增至91例。卫生防护中心周五表示，已完成对从市场和鱼塘收集的淡水鱼和环境样本的检测和分析，并没有新的样本对侵袭性B组链球菌感染的ST 283（即血清型III序列类型283）呈阳性反应。该中心表示，过去两周的医院监测数据显示，尽管有新病例，但每天感染细菌的住院病人总数保持稳定。入院的5男7女，年龄介乎49至97岁，主要表现为败血症和关节脓肿。该中心表示，所有91名病人都在9月中旬前出现该病的症状，其中70人有潜在四名患有基础疾病的患者死亡，另有四名患者病情严重。 43 人情况稳定，其余已出院。B 组链球菌是一种常见于肠道、泌尿道和生殖道的细菌。它通常无害，不会导致任何症状，但可能会导致血液、骨骼、肺部或覆盖大脑和脊髓的保护膜感染。ST283 是该细菌中毒性较强的菌株之一，可导致原本健康的成年人患上严重疾病。75 名患者在出现症状前曾处理过生淡水鱼，其中 7 人报告手上有伤口。另有 12 名患者不能排除他们吃了未煮熟的淡水鱼，而该中心仍在调查其余病例。该中心表示，91 名患者中没有一人是鱼贩，也没有与养鱼相关的工作，其中只有两人是处理生淡水的厨师鱼。病人居住于不同地区，所涉及的淡水鱼来自全港47个街市。当局上月公布，只有上水石湖邨街市一个摊位采集的五个淡水鱼及环境样本对病毒株呈阳性反应。其余从长沙湾副食品批发市场淡水鱼市场、葵涌杨屋道街市、深水埗北河街街市及元朗三个本地鱼塘采集的68个样本的检测结果均呈阴性。中心呼吁市民处理生的淡水鱼时应戴上手套及多加留意，并应避免食用未煮熟的淡水鱼。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3281166/12-more-hong-kong-patients-found-have-infection-linked-contact-freshwater-fish?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克将与特朗普一起在首次暗杀企图发生地参加集会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281169/elon-musk-join-trump-rally-site-first-assassination-attempt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 22:47SpaceX Falcon 9 号火箭和 Crew Dragon 飞船发射后，埃隆·马斯克向前总统唐纳德·特朗普表示祝贺，马斯克微微鞠躬。照片：路透社埃隆·马斯克将于周六在宾夕法尼亚州巴特勒市与唐纳德·特朗普一起参加集会，今年早些时候，这位共和党总统候选人曾在巴特勒遭遇暗杀。“我会去那里支持的！”马斯克周四在其社交平台 X 上转发了特朗普自己对这次集会的宣传推文。特朗普竞选团队周五证实，这位 SpaceX 和特斯拉首席执行官将成为此次集会的特邀嘉宾之一。此次活动将是这位亿万富翁商人自支持前总统以来首次公开露面参加他的竞选活动。 7 月份的支持是在暗杀未遂事件发生后立即做出的，马斯克在 X 上写道：“我完全支持特朗普总统，希望他早日康复。”近几个月来，马斯克加大了对特朗普的支持，并在政治上投入了更多个人精力，甚至同意如果特朗普赢得连任，他将领导一个政府效率委员会。7 月，在巴特勒举行的竞选活动中，特勤局特工将特朗普从舞台上带走时包围了他。照片：法新社他还创建了一个支持共和党候选人的超级政治行动委员会，该委员会在竞选活动的最后几个月里投入了大量资金来拉票。周六的集会将在枪手的子弹擦过特朗普右耳并杀死其支持者 Corey Comperatore 的同一处场地举行。枪击事件还造成多人受伤。据竞选团队称，Comperatore 的几名家庭成员以及 7 月集会的其他与会者和第一批救援人员将于周六在农场展场地与特朗普会合。竞选团队表示，与前总统一起出席的还有他的竞选搭档、俄亥俄州共和党参议员 J.D. Vance、他的儿子 Eric Trump、他的儿媳兼 RNC 联席主席 Lara Trump 以及几位宾夕法尼亚州议员和治安官。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281169/elon-musk-join-trump-rally-site-first-assassination-attempt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家在太赫兹无线通信技术方面取得世界首例进展</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3281087/world-first-chinese-scientists-terahertz-wireless-communication-technology?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 22:00中国科学家在太赫兹无线通信领域取得突破，有望助力未来快速、长距离通信。图片来源：Shutterstock据中国科学家团队称，他们利用太赫兹无线通信技术，成功传输了一公里以上的高清视频信号，更快的长距离数据传输又近了一步。据中国科学院紫金山天文台介绍，这项实验由该台牵头，是全球首次将高灵敏度超导接收技术成功应用于长距离太赫兹无线通信系统。太赫兹 (THz) 辐射是一种介于微波和红外频带之间的电磁波，是电磁波谱中相对未被占用的部分。太赫兹技术是安全检查和医疗诊断的强大成像工具。由于其能够承载大量数据，它是科学家正在探索的 6G 和未来超高速无线通信的一项关键技术。研究小组称，它还可能对太空通信至关重要，可以实现海量实时数据传输。科学家们一直在努力克服严重信号衰减等阻碍长距离太赫兹通信的瓶颈。研究小组表示，在某些环境下将超灵敏太赫兹望远镜与太赫兹通信系统相结合，可以显著增加传输距离。“把微波通信想象成一条双车道公路。 “太赫兹通信就像把那条马路拓宽到六车道或八车道，因为频谱更宽、更丰富，”参与该实验的中科院研究员李静告诉国家电视台中央电视台。“我们在这次实验中使用的超导探测技术具有很高的灵敏度。 “在这条更宽阔的道路上行驶，就像驾驶高性能汽车一样，几乎没有能量损失，信号可以传播得更远，”她说道。为期五天的实验于上周五在西北省份青海省启动，亚毫米波天文观测基地位于青藏高原海拔约 4,300 米（14,107 英尺）。紫金山天文台研究高能天体物理、太阳物理和空间天文探测技术，以及宇宙中的恒星形成和相应的太赫兹技术。团队还包括来自中国工程物理研究院、上海师范大学、中国电子科技集团公司、中科院理化技术研究所和中科院长春光学精密机械与物理研究所的科学家。在实验过程中，源头的信号传输强度为 10 微瓦，约为据国家电视台 CCTV 报道，在一个典型的手机基站上实现了太赫兹信号的发射。尽管信号如此微弱，研究人员表示，他们使用太赫兹超导接收器接收到了从 1.2 公里（0.75 英里）外传输的高清视频。该天文台表示，这是迄今为止在 0.5THz 以上频率范围内实现的最长的太赫兹无线通信传输实验。据 CCTV 报道，它还为“未来空间和空对地大容量太赫兹通信，以及亚毫米波天文台多学科平台建设奠定了关键技术基础”。据 CCTV 报道，中国科学家从 20 世纪 90 年代开始研究太赫兹天文探测技术。如今，经过几十年的研究，中国科学家已经走在了超导探测器技术的前沿，紫金山天文台射电天文学家石胜才也是该台的一名研究员。中科院院士告诉中央电视台，这为我国在太赫兹通信系统方面的发展以及利用青藏高原观测站奠定了良好的基础。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3281087/world-first-chinese-scientists-terahertz-wireless-communication-technology?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国奥运明星双胞胎希望在香港学习期间拓宽视野，激励年轻人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3281161/chinas-olympic-star-twins-aim-broaden-horizons-during-hong-kong-studies-inspire-youth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 21:27姐妹俩在巴黎举行的花样游泳双人和团体比赛中均夺得金牌。图片来源：路透社在巴黎奥运会花样游泳双人赛上为中国夺得首枚金牌的双胞胎姐妹表示，她们希望用自己的成就激励年轻一代，并在香港学习期间获得国际经验。在巴黎奥运会花样游泳双人和团体赛中均夺得金牌的王六一和王倩懿上个月开始在香港教育大学攻读博士学位。“我们今天的成就基于花样游泳队几代运动员的努力，”妹妹王倩懿周五表示。“这与教育大学的理念相符，即培养一代又一代的教育工作者并教授年幼的孩子。我希望自己能成为他们中的一员，帮助和激励下一代。”王倩懿（中排左）和王六懿周五与小学生见面。照片：Eugene Lee这对27岁的双胞胎姐妹表示，希望至少三年的教育博士学位课程能将她们带向更广阔的国际舞台。“我们希望不但能在体育领域纵向发展，更希望成为一名综合型人才。”王倩仪在与约200名小学学生和大学教师的分享会上说道。她补充说，她们的目标是从事国际职业，例如加入世界游泳运动会，即她们运动的管理机构，或成为高级裁判。“香港的学术氛围很好，它是一个拥有如此多机会和资源的大都市。王六一说：“在这里学习可以帮助我们拓宽视野，获得更多的国际经验。”谈到在香港难忘的经历，王六一说她非常喜欢早茶，虾饺和烧卖是她最喜欢的点心。她也喜欢山顶的景色，她形容上次与中国奥运队友的会面是一次真正的“山顶相会”，周围是令人惊叹的香港天际线和众多金牌得主。由于她们仍然是国家队的成员，姐妹俩正与她们的导师孙凤华和谢才阳讨论她们的学习安排，两人都是大学健康及体育学系的副教授。“我们学校根据她们的训练计划为她们准备了量身定制的特殊安排，”孙凤华说。2018年，教大成为香港首个“精英运动员友好型大学”的院校。 2021年，该校宣布设立基金，为在校就读的奥运选手提供奖学金，支持他们从事双重职业。香港乒乓球运动员杜凯玟和李浩清均为该校学士学位学生，是首批获得研究生全额奖学金的选手之一。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3281161/chinas-olympic-star-twins-aim-broaden-horizons-during-hong-kong-studies-inspire-youth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港向 HKVAX 颁发新牌照，运营香港第三家加密货币交易所</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3281159/hong-kong-grants-fresh-licence-hkvax-operate-citys-third-cryptocurrency-exchange?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 21:30香港获发加密货币交易所牌照，显示香港打造虚拟资产产业的决心。照片：Shutterstock香港证券监管机构批准了该市第三家加密货币交易所，这是第一家根据已有两年历史的虚拟资产监管制度获得许可的交易所，该制度迄今为止一直难以获得关注。根据证券及期货事务监察委员会 (SFC) 网站上的最新名单，香港虚拟资产交易所周四获得了其交易平台 HKVAX 的许可。该公司在周五发表的一份声明中表示，凭借其在证券型代币发行 (STO) 和现实世界资产 (RWA) 代币化方面的专业知识，HKVAX 旨在提供场外交易、交易所和托管服务。该牌照“表明了香港在虚拟资产行业处于领先地位的决心”，而 HKVAX 的目标是将香港打造成“亚洲及其他地区的 STO 和 RWA 中心”，联合创始人兼首席执行官 Anthony Ng 在声明中表示。该公司的交易平台和入职该公司在其网站的通知中表示，所有三个加密货币交易所的开发和运营均“正在进行最后的准备”。HKVAX成立于 2018 年，是近 30 家申请香港加密货币交易所牌照的公司之一。该牌照于去年设立，是香港承诺在 2022 年底打造虚拟资产行业的一部分。授予 HKVAX 的新牌照似乎使香港政府重振散户投资者对加密货币交易所兴趣的努力走上了正轨，提升了香港作为虚拟资产中心的声誉。监管机构对运营商的严格要求（需要在时间和资金上进行大量投入）迫使一系列全球热门平台退出市场，给本地投资者留下了很少的选择。在证监会批准 HKVAX 之前，本地加密货币公司 HashKey Group 和 OSL 是唯一获准为散户客户提供服务的运营商。这两家公司此前已获得向专业投资者提供加密货币交易服务的许可，并于去年 8 月升级了牌照。四月，香港 Web3 节期间，人们进入 HashKey Group 的展位。图片：讲义在香港证监会正在审查的其余 16 家申请人中，有 11 家平台被指定为“视为已获发牌”——这一状态允许这些企业继续在香港运营，同时获得监管机构的最终批准。据 HKVAX 网站报道，除了吴先生之外，HKVAX 的联合创始人还包括首席运营官霍建军，他拥有合规和风险管理背景，以及首席技术官刘志军，他曾在阿里巴巴集团控股及其金融科技子公司蚂蚁集团工作。阿里巴巴拥有《南华早报》。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3281159/hong-kong-grants-fresh-licence-hkvax-operate-citys-third-cryptocurrency-exchange?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法官对住房机构限制 LGBTQ 伴侣权利的立场表示质疑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281162/hong-kong-judges-raise-doubts-over-housing-bodys-stance-curtailing-lgbtq-couples-rights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281162/hong-kong-judges-raise-doubts-over-housing-bodys-stance-curtailing-lgbtq-couples-rights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么中国的电动汽车初创企业现在可以稍微松一口气了</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3281018/why-chinas-ev-start-ups-can-now-breathe-little-easier?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3281018/why-chinas-ev-start-ups-can-now-breathe-little-easier?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超级食品需求飙升，南非牛油果开始销往中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281077/south-african-avocados-head-china-demand-superfood-soars?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281077/south-african-avocados-head-china-demand-superfood-soars?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港教育行政长官驳斥有关新小学科目缺乏全球视野的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3281145/hong-kong-education-chief-rejects-concern-new-primary-school-subject-lacks-global-outlook?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 20:00七月，在沙田国民教育支援中心举行的升旗仪式。照片：李迪生香港教育部长驳斥了一位议员的批评，该议员批评小学新开设的两门取代常识科目的科目之一过分强调爱国主义教育，没有考虑国际视野。教育部长表示，他的担忧“过于焦虑”。教育局局长蔡玉莲周五表示，新课程通过“人类命运共同体”的视角向小学生介绍世界，而“人类命运共同体”曾被国家主席习近平使用过。她在立法会教育事务委员会会议上发言，该会议讨论了教育局关于正在开发的两门新学科——人文学科和科学学科的进展情况的文件。这两门新学科将取代常识科目，并于明年 9 月实施。立法会议员狄志远表示，拟议的人文学科课程“侧重于国家和爱国主义教育，但很少提及国际视野”。“除了建立部长驳斥了狄克的批评，指出“我与世界”将是人文学科涵盖的六个主题之一。她表示，新科目以“人类命运共同体”的理念为指导，让学生了解世界，这是习近平主席的国家外交政策理念之一。立法会议员狄志远表示，新小学人文科拟议教学大纲缺乏“国际视野”。图片：易扬文“这是国家提倡的理念，我们必须了解，”教育局局长说，并认为狄的担忧“过于焦虑”。由2025年9月起，小学新开设的人文科将与科学科一起取代1996年开设的常识科。香港行政长官李家超在去年的施政报告中表示，新的人文学科课程将强调爱国主义教育。“[人文学科]重组，丰富了中国文化、国家历史和国家地理的元素，”该局周五讨论的文件指出。“这项丰富措施旨在与时俱进，有系统地从小培养学生对国家的归属感、民族情感和国家认同感，以实施爱国主义教育。”教育当局表示，两项新课程将于2025年9月开始，与科学一起取代1996年开设的常识科。 小五、小六各科在校内评核的比重，即各科在中学分班考试评分标准中的重要性，将于今年年底公布。《南华早报》早前报道，香港小学生的体育表现或将与学业成绩一同接受新修订的中学分班评分标准（俗称校内评核）的评估，该评分标准于小五、小六进行。立法会教育界议员、小学校长朱国强表示，不少教育工作者和家长担心新评分标准对体能较弱的学生不公平。蔡局长表示，持份者在咨询过程中支持有关建议，并指学校一直评估学生体能，但并未将他们纳入校内评核。她表示，该建议将激发学生对体育运动的兴趣，并强调小学生更全面的发展。教育局即将公布是否在小学分班考试中加入体育表现的最终决定。将体育教育纳入内部评估之中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3281145/hong-kong-education-chief-rejects-concern-new-primary-school-subject-lacks-global-outlook?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港政府本季度将出售大围一块住宅用地</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3281153/hong-kong-government-sell-1-residential-plot-tai-wai-current-quarter?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3281153/hong-kong-government-sell-1-residential-plot-tai-wai-current-quarter?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非男子强奸数十名女性 被判处 42 年无期徒刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3281155/south-african-man-who-raped-dozens-women-gets-42-life-sentences?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 20:19约翰内斯堡的中央商务区。南非暴力犯罪率飙升，是世界上最高的犯罪率之一，强奸和谋杀猖獗。图片：彭博社一名南非男子因 90 项强奸罪名被判处 42 次终身监禁，其中包括年仅 9 岁的女孩。2012 年至 2021 年期间，40 岁的 Nkosinathi Phakathi 在约翰内斯堡以东的埃库鲁莱尼及其周边地区针对女学生并强迫儿童观看他进行强奸。约翰内斯堡高等法院法官 Lesego Makolomakwe 就这起震惊全国的案件作出判决，法官听取了 Phakathi 的陈述，他因强奸、绑架、盗窃和袭击等罪名被判处 42 次终身监禁。“我们的法院有义务对此类罪行判刑，特别是当它涉及年轻、无辜、手无寸铁和脆弱的女孩时，”法官说。一些受害者“正在上学的路上，穿着校服”，Makolomakwe她说。其他人“正在上班的路上，一些投诉者在家中遭到性侵犯，当时家人在场，而其他人则被锁在僻静的地方”。约翰内斯堡的中央商务区。妇女权利倡导者指责南非政府在打击针对妇女的暴力行为方面做得不够。图片来源：法新社Phakathi 身穿灰色运动服，拄着拐杖，在裁决期间一直将脸埋在手臂里，只是偶尔以阴沉的表情面对法官。在他被戏剧性地逮捕后，他试图逃跑时被警察击中腿部。南非的暴力犯罪率飙升，是世界上最高的犯罪率之一，强奸和谋杀猖獗。警方数据显示，2024 年 4 月至 6 月发生了 9,309 起强奸案，比去年同期增加了 0.6%。女权倡导者指责政府在打击针对妇女的暴力行为方面做得不够。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3281155/south-african-man-who-raped-dozens-women-gets-42-life-sentences?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在中国寻求“耐心资本”的过程中，保险基金可能符合要求</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3281127/chinas-quest-patient-capital-insurance-funds-may-fit-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 19:30中国正在寻求“耐心资本”来源以推动其技术发展，并提到保险公司是潜在支持者。图片来源：路透社周五发表的一篇高调评论文章指出，中国正寻求通过“耐心资本”（专注于长期投资且具有更高风险承受能力的基金）来推动其技术进步，而保险公司将发挥至关重要的作用。这篇发表在《经济日报》上的文章敦促保险公司优化投资策略和评估机制，以更好地支持对科学创新的长期投资。虽然保险基金（本质上是一种具有长期思维倾向的稳定机构）在承担这一角色方面具有许多优势，但挑战依然存在。“当前的激励机制和考核制度不利于长期投资，”该期刊称，并指出一些保险公司注重短期回报，而短期回报容易受到市场波动的影响。 《经济日报》隶属于中国国务院。该社论还表示，由于上市保险公司需要按季度披露财务信息，它们可能会不愿意进行长期高风险投资。因此，该报告呼吁保险基金改进会计处理方法，将业绩考核周期延长至三年或三年以上。这与财政部去年 10 月调整国有商业保险公司业绩考核的举措相一致，从年度考核改为三年分析加当年考核。该报称，保险基金在投资科技和战略性新兴产业时，还可以通过股权投资和夹层投资延长投资期限、分散风险，这将有助于提高整体回报，同时降低个别项目失败的风险。私募股权基金、房地产投资信托基金和并购基金等另类投资渠道可以为保险公司提供更灵活、更多样化的投资组合，社论说。《经济日报》的这篇文章是在国务院上个月召开的常务会议上宣布耐心资本在科技公司发展中的必要性之后发表的。在会议召开前一周，国务院发布了一份十点文件，制定了保险业监管规定，以应对该行业治理、资金使用和回报方面出现的问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3281127/chinas-quest-patient-capital-insurance-funds-may-fit-bill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>