<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2024 21:14:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>熊猫热潮早早席卷了华盛顿国家动物园，人们纷纷呼吁捐款以弥补高昂的成本</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265252/panda-fever-hits-washingtons-national-zoo-early-does-push-donations-help-cover-high-costs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265252/panda-fever-hits-washingtons-national-zoo-early-does-push-donations-help-cover-high-costs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亨特·拜登刑事审判开始选拔陪审团</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265253/jury-selection-begins-hunter-bidens-criminal-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265253/jury-selection-begins-hunter-bidens-criminal-trial?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>支持英国脱欧的反移民运动者奈杰尔·法拉奇将参加英国大选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265250/pro-brexit-anti-immigration-campaigner-nigel-farage-run-uk-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265250/pro-brexit-anti-immigration-campaigner-nigel-farage-run-uk-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>达赖喇嘛办公室称本月将赴美接受治疗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265247/dalai-lama-visit-us-medical-treatment-month-his-office-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.04 00:29西藏精神领袖达赖喇嘛（中）本月将前往美国接受治疗。照片：EPA-EFE达赖喇嘛办公室周一表示，西藏精神领袖达赖喇嘛本月将前往美国接受膝盖治疗，自 6 月 20 日起将不会出席通常的公开活动。这位 88 岁的精神领袖去年 10 月患上流感后被建议不要出行，但康复后，他于 1 月参观了印度东部最神圣的佛教圣地之一菩提伽耶。“达赖喇嘛尊者计划前往美国接受膝盖治疗。回国后，将恢复正常交往，”他的办公室在一份声明中表示。声明没有提到他何时返回达兰萨拉，达兰萨拉是印度北部喜马拉雅山脉的一个小镇，他住在一座寺庙旁边的院落里，周围环绕着绿色的山丘和白雪皑皑的山脉。1959年，达赖喇嘛在反抗中国在西藏统治的起义失败后逃往印度，被北京视为危险的分裂分子。几十年来，他一直致力于争取全球支持，以实现他偏远山区祖国的语言和文化自治。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265247/dalai-lama-visit-us-medical-treatment-month-his-office-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球航空组织将调查引人注目的乱流伤害事件，以提高飞行安全</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3265245/high-profile-turbulence-injuries-be-examined-global-airline-body-bid-boost-flight-safety?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.03 23:23国际航空运输协会 (IATA) 理事长威利·沃尔什 (Willie Walsh) 承诺，该全球航空机构将在乱流事件发生后努力提高航空安全性。图片：路透社一家全球航空协会的负责人表示，该协会将研究最近备受关注的乱流事件，以更好地了解原因并帮助航空公司提高安全性。国际航空运输协会 (IATA) 总干事威利沃尔什 (Willie Walsh) 周一在迪拜举行的年度会议上表示，他们将调查安全风险并评估两起航空乱流事件后的情况，这两起事件导致一人死亡，100 多人受伤。“乱流并不是一个新问题，”沃尔什说。 “多年来，这一直是该行业的一个因素。“显然，我们将继续评估最近发生的事件，以更好地了解它，并看看是否还有其他可以做的事情。“但我们还有很多工作要做，以确保我们继续前进，提高运营的安全性……我们从不停滞不前，也从不休息。“我们一直在努力继续改进。”上个月，新加坡航空公司的飞机遭遇乱流，造成一人死亡，100多人受伤。事件发生后，该航班改道飞往泰国素万那普机场，撞上了停机坪。图片：AP上个月，新加坡航空公司一架航班发生了一起引人注目的事件，导致一名男子死亡，100 多名乘客受伤。这起事件凸显了乱流的危险性。该航空公司表示，正在配合当局对事件进行调查。不久之后，卡塔尔航空公司一架飞往爱尔兰都柏林的航班在飞越土耳其上空时也遭遇了极端乱流，导致 12 名乘客受伤。沃尔什表示，国际航空运输协会有一个“乱流感知”平台，总部位于迪拜的阿联酋航空上个月底成为最新一家签约的航空公司。“乱流感知的作用是实时从飞机上获取 [信息]，所以如果发生乱流事件，它会记录下来，”他解释说。“然后，它会将详细信息发送给连接到系统的其他飞机，让它们了解乱流的程度。”沃尔什还预测全球由于旅游需求强劲，今年航空业净利润将达到 305 亿美元，较去年预计的 274 亿港元增长 11.3%。预计今年全球旅客人数将达到创纪录的 49.6 亿人次预计航空货运量将增至 6200 万吨（683 亿吨），行业收入可能在 2024 年创下 9960 亿美元的历史新高。“在一个充满不确定性的世界里，航空公司继续巩固其盈利能力，”沃尔什说。“考虑到最近疫情造成的巨大损失，2024 年预计总净利润为 305 亿美元是一项伟大的成就。“预计 2024 年航空旅客人数将达到创纪录的 50 亿人次，人类对飞行的需求从未如此强烈。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3265245/high-profile-turbulence-injuries-be-examined-global-airline-body-bid-boost-flight-safety?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾军方将举行实弹演习，以应对解放军海上攻击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265202/taiwans-military-stage-live-fire-drills-aimed-pla-attack-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.03 22:00台湾军方本月将举行一系列实弹演习，以加强对海上攻击的防御能力。图片来源：彭博社本月，台湾军方将在其沿海地区和马祖防御前哨举行一系列实弹演习，模拟击退中国人民解放军的两栖和海上攻击。演习定于两周前开始，两周前，解放军在台湾周边发动大规模军事演习，对寻求“独立”的台湾分裂势力进行严厉的“惩罚”。台湾的演习也遵循了北京新任国防部长董军周日在新加坡香格里拉对话会上发出的新警告：“谁敢把台湾从中国分裂出去，我们就把它打得粉碎，自取灭亡”。北京视这个自治岛屿为其领土，必须将其置于其控制之下，必要时不惜使用武力。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾独立，但反对以武力单方面改变两岸现状。过去八年来，两岸关系本已紧张，在台湾领导人赖清德 5 月 20 日就职后进一步恶化。赖清德在就职演说中坚称台湾和大陆“互不从属”，北京认为这一言论越过了红线。5 月 23 日，解放军启动为期两天的封锁演习，从北、南、东包围台湾，以及包括马祖和金门防卫哨所在内的外岛。台湾渔业署表示，为加强台湾的战备状态，准备击退解放军可能从海上发动的袭击，台湾军方将在 6 月份举行一系列演习。驻扎在南部的台湾陆军将于周三在南部城市台南附近的西蜀海滩举行实弹反登陆演习。随后，驻扎在北部的第六野战司令部将于 6 月 18 日在新北中福海滩举行类似演习。驻扎在台湾中部的第十野战司令部也将于 6 月 26 日在中部城市台中附近的曹厝海滩举行实弹反登陆演习，该机构周末表示。它还警告船只和飞机不要靠近演习区域。与此同时，马祖防卫司令部将于6月26日至29日在马祖的两个小岛北竿和高登附近举行10次实弹演习。根据通知，所有这些演习都将涉及陆基武器，包括装甲车、反坦克火箭和机枪，瞄准海洋。台湾海军还将于6月12日至13日和6月25日至26日在南部城市高雄附近海域进行四次舰载武器实弹演习。今年2月，台湾海警在追捕两名大陆渔民时溺亡，引发两岸对峙。此后，台湾近几个月增加了军事演习的频率。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265202/taiwans-military-stage-live-fire-drills-aimed-pla-attack-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对澳门非法货币兑换发起新一轮打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3265227/china-launches-new-crackdown-macaus-illegal-money-exchanges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.03 22:00澳门上月博彩收入创下2020年2月新冠疫情爆发以来最高水平。图片：彭博社中国内地官员呼吁严厉打击澳门赌场中心的非法货币兑换业务，以进一步打击非法赌博和地下洗钱活动。据《人民日报》报道，公安部上周在北京召开了一次全国性的专项规划会议，旨在整合资源周一的报告。当局表示，非法货币兑换（未经授权的货币兑换或高利贷）一直在迅速扩张，并经常涉及其他非法活动，包括日益增多的暴力、诈骗和走私，这些活动“严重影响了社会稳定”。当局补充说，将加强边境检查，加强协作以抓捕逃犯，并在全国范围内深化调查工作，追查来源并打破犯罪集团的“整个产业链”。他们还呼吁与该市警方进行更密切的合作。北京一直在打击非法赌博、洗钱和地下钱庄网络，这是澳门长期运动的一部分，澳门是中国唯一允许赌场赌博的地区。此举正值澳门博彩收入上个月创下自2020年2月冠状病毒爆发以来的最高水平。由于新的旅游澳门博彩监察协调局表示，为刺激消费，澳门政府发放了多张内地游客入境许可证。澳门保安局局长办公室称，过去一年，澳门与非法兑换货币有关的犯罪案件有所增加，2023年上半年，澳门共拦截8124人，几乎是一年前旅行限制仍在实施时的三倍。广东改革研究会执行会长彭鹏表示，这一问题被上升到国家层面，表明它被视为对中国整体金融安全的风险，也是与习近平主席反腐行动相一致的举措。“澳门的非法兑换货币业务可能源于博彩业，但它已经扩展为‘地下钱庄’的功能，是腐败和非法资金外流的一个非常常见的渠道，”彭鹏说。“为了保护中国的金融安全，解决腐败问题，防止非法资金外流，澳门政府需要采取更严厉的措施，以打击洗钱和洗钱。”政府认为，有必要遏制非法货币兑换行业。”北京认为，管理包括非法金融活动和收紧资金外流在内的金融风险，对中国未来整体发展至关重要，并将防范化解金融风险作为去年十月召开的五年一度的中央金融工作会议的“永恒主题”。过去，澳门和中国内地有关部门都知道，存在逃避澳门严格的跨境汇款监管的非法方式，例如使用银联卡通过假冒商品获取现金。此外，澳门监管机构还加大了对博彩中介业务的管控，并高调逮捕了未经授权的附带投注业务，这进一步挤压了这一利润丰厚的业务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3265227/china-launches-new-crackdown-macaus-illegal-money-exchanges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>即将离任的律师协会会长表示，香港法院将通过案件判决明确国家安全的“红线”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265242/hong-kong-courts-will-make-red-lines-national-security-clear-through-decisions-cases-outgoing-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.03 22:00香港律师会卸任会长陈泽明称，法庭将以判决书界定国安法红线。照片：Elson Li香港律师会会长周一准备辞去这一重要职位，他表示，香港法院需要时间来通过未来的裁决为“复杂”的国家安全立法划清红线。陈泽明是香港最大律师团体的三届会长，他补充说，他相信非政府组织在向海外观众讲述国家安全立法的故事方面比政府官员更有说服力。陈泽明在接受《南华早报》采访时表示，他注意到一些香港人认为，尽管言论自由已载入香港的小宪法《基本法》，但他们在香港的两项国家安全法下“什么都不能说”。北京实施的国家安全法于 2020 年生效，香港于 3 月通过了国内立法。“由于国家安全法和《维护国家安全条例》以及一些[备受瞩目的法庭] “在2009年，政府对非法移民采取严厉措施，导致许多人被逮捕。在2010年，政府对非法移民采取严厉措施，导致许多人被逮捕。”陈先生说。“他们认为，即使他们稍微批评政府，也会被逮捕。而这显然不是事实。”“我一直提醒人们，香港仍然是一个非常开放和自由的城市……批评政府是正常生活的一部分，只要我们没有推翻政府的不可告人的动机。”陈茂波补充说，北京强加的立法“相当复杂……特别是对普通民众而言”，如果香港政府能够通过对新的国内国家安全法进行全面解释，将“有助于”缓解公众的担忧。但他表示，政府在指出红线方面所能做的是有限的，因为解释立法不取决于行政当局。“在普通法制度下，法官将通过案件来阐述法规中某些术语的含义，”陈茂波解释道。“我们确实需要等待[已判决的]案件对法规中某些特定术语有更明确的解释。”陈茂波称赞法院的主动性他们为备受瞩目的案件准备中英文执行摘要，以更好地帮助人们了解判决背后的原因。但他表示，政府还可以做得更多，确保以普通人容易理解的语言解释已判决的案件。《维护国家安全条例》由香港特首李家超于三月签署成为法律。照片：讲义陈早前表示，上个月一个代表团访问北京时，香港律师会因坚持“在重大法律问题上的中立和专业精神”而受到中国大陆官员的称赞。他补充说，该协会还因“使用简单明了的语言”向香港和全球观众解释国内国家安全立法而受到称赞。陈说，他去年曾多次出国旅行，包括参加去年 8 月在科罗拉多州丹佛举行的美国律师协会年会。他补充说，该协会在说服海外同行香港的“一国两制”治理原则和独立司法机构“运作良好并且仍在运作”方面具有优势。“他们实际上倾向于听我更多，因为我不是政府人员，我是一个独立专业机构的负责人，”陈说。“因此，当我解释一些比较有争议的国家安全案件时，我会从一个非常中立的角度。”他补充说，香港律师会将于周四在香港主办第 33 届亚洲律师协会会长峰会。陈茂波表示，这将是来自该地区 30 多个法律专业团体负责人“亲眼看看”香港社会现实的“黄金机会”。“没有什么魔法可以在一夜之间改变香港的形象，”他补充道。“尽管如此，我们应该继续努力做到这一点……民间社会和政府应该继续做更多的事情。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265242/hong-kong-courts-will-make-red-lines-national-security-clear-through-decisions-cases-outgoing-law?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国公布首批卢旺达寻求庇护者驱逐航班日期</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265232/uk-gives-date-first-rwanda-asylum-seekers-deportation-flights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.03 21:21英国政府表示，打算从 7 月 23 日开始驱逐寻求庇护者，法庭文件于周一显示。照片：路透社一名政府律师周一表示，英国打算于 7 月 23 日开始将寻求庇护者驱逐到卢旺达，尽管这个备受争议的计划取决于首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 领导的保守党能否赢得即将到来的大选。将未经许可抵达英国的寻求庇护者遣送至卢旺达是苏纳克的旗舰政策之一，但法律和议会障碍意味着该政策从未实施。苏纳克表示，驱逐航班不会在 7 月 4 日大选前起飞，但他承诺，如果他获胜，驱逐航班将在大选后不久起飞。反对党工党在民意调查中领先约 20 个百分点，已承诺如果当选将废除该计划。在慈善机构庇护援助 (Asylum Aid) 向伦敦高等法院提交的文件中，作为对该政策的挑战，政府律师表示，其意图是“在 2024 年 7 月 23 日 [而不是之前] 飞往卢旺达实施遣返”。然而，政府律师爱德华·布朗 (Edward Brown) 后来告诉法庭，内政部 (Interior Office) 的“运营更新”称，第一班航班实际上将于 7 月 24 日起飞。该计划由苏纳克的前任之一鲍里斯·约翰逊 (Boris Johnson) 于 2022 年首次制定，旨在阻止寻求庇护者从法国乘坐小船穿越英吉利海峡的危险旅程。在海上试图穿越英吉利海峡的移民被救起，他们在英格兰东南海岸得到帮助。英国首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 试图将移民驱逐到数千英里之外的卢旺达。照片：法新社去年 11 月，英国最高法院宣布该政策非法，促使苏纳克与这个东非国家签署了一项新条约，并通过了新的立法来推翻这一政策。庇护援助组织的律师夏洛特·基尔罗伊 (Charlotte Kilroy) 表示，预定的航班日期“对我们来说是新闻”。法官马丁·张伯伦 (Martin Chamberlain) 表示：“这一切都将取决于大选的结果，但我们显然无法对此做出任何预测。”今年穿越英吉利海峡的寻求庇护者数量已升至创纪录水平，迄今为止已有 10,000 多人抵达，而 2023 年这一数字下降了三分之一。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265232/uk-gives-date-first-rwanda-asylum-seekers-deportation-flights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港女孩“小雪仪”接受长达 3 小时的颅骨修复手术“成功”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265241/hong-kong-girl-little-suet-yee-undergoes-successful-3-hour-surgery-mend-her-skull?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.03 21:44“小雪仪”今年 1 月遭受严重脑损伤，当时她 9 个月大，据称遭到保姆的虐待。照片：Facebook一名香港儿童据称遭到保姆虐待，在 1 月份大脑受到“不可逆转”的损伤后，她接受了为时 3 小时的头骨修复手术。这名一岁女孩被家人亲切地称为“小雪仪”，她脑部出现血栓，之前曾接受过一项手术，暂时切除部分头骨，以缓解受伤造成的过大压力。香港关爱力量是一个支持这名幼儿家人的非盈利组织，包括提供免费法律咨询，该组织周一表示，第二次手术成​​功更换了之前从她的头骨中取出的碎片。“经过三个多小时的手术，小雪仪的父母告诉我们手术很成功。[她]已经醒过来，现在在重症监护室接受进一步观察，”该组织在其社交媒体页面上表示。“医生明天会监测她的饮水量。这两天非常关键，要看看会不会出现并发症。”今年 1 月，屯门医院的工作人员向警方举报婴儿可疑脑损伤，随后这起涉嫌虐童的案件浮出水面。当时 9 个月大的雪仪一直由一名保姆照顾，她是通过非政府组织仁爱堂运营的政府资助的“社区保姆”托儿计划招募的。屯门医院是“小雪仪”接受两次手术的地方女童父亲接到仁爱堂职员来电，指女婴洗澡后痉挛。雪仪的33岁女保姆因涉嫌虐童被捕，但后来获保释。雪仪母亲早前告诉《南华早报》，女儿脑部大部分细胞萎缩及坏死，掌管自我照顾、学习、认知及感官的脑部区域受到“不可逆”的损害。香港关爱力量会长吕志德表示，第二次手术也在屯门医院进行，风险较大，因为婴儿头骨长大，但取出的碎骨大小却没有改变。“[医生]也担心进一步感染。他说：“头骨可能会排斥换下的骨头。风险相当高，尤其是她还很小。”一直为雪仪家人提供帮助的立法会议员邓家彪表示，如果没有并发症，雪仪或许可以开始复健或出院。“屯门医院以脑外科闻名。这不是他们第一次做这样的手术，但风险和挑战性很高，”他解释说，6月3日是最早可能的手术日期，因为医院无法在4月或5月安排手术。邓家彪表示，雪仪的视力因受伤而受到影响，但损伤程度仍不确定。他也指出，“她的下半身比较虚弱”。不过，该议员谨慎乐观地表示，“一名一岁女婴若同时获得所需的多项康复及社会支援服务，是有可能康复的”。唐英年表示，社福署已安排数间机构在女婴出院后提供学前康复服务，并安排个案工作者跟进女婴及家人的情况。他建议政府对“社区保姆”计划订立更严格的规定，包括安装监察摄影​​机、订立保姆的培训时数，以及为每个儿童安排至少两名照顾者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265241/hong-kong-girl-little-suet-yee-undergoes-successful-3-hour-surgery-mend-her-skull?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴 618 购物节表现强劲，董事长蔡崇信期待营收重回两位数增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3265193/alibaba-shows-strong-momentum-during-618-shopping-festival-chairman-joe-tsai-eyes-return-double?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.03 21:00阿里巴巴集团控股旗下的电子商务应用淘宝和天猫在该公司 618 购物节促销活动中处于领先地位。图片：路透社根据阿里巴巴集团旗下淘宝和天猫平台的初步数据，阿里巴巴集团控股今年 618 购物节的销售活动势头强劲，有助于提升这家中国电子商务巨头到 2027 年恢复两位数收入增长的前景。阿里巴巴电子商务部门淘宝和天猫集团发布的最新数据显示，截至 5 月 31 日晚上 9 点，包括主要智能手机供应商苹果、小米和华为技术有限公司在内的约 185 个品牌的商品交易总额均超过 1 亿元人民币（1380 万美元），而其他 37,000 个品牌的销售额同比增长了一倍。阿里巴巴拥有《南华早报》。在竞争激烈的化妆品行业，天猫上的品牌在 618 购物节期间脱颖而出。例如，本土品牌上海韩舒化妆品报告称，在年中购物节促销初期，5 月 20 日至 28 日的销售额同比增长了 126%。阿里巴巴的618活动将于6月20日结束。初步数据对阿里巴巴来说是个好兆头，阿里巴巴联合创始人兼董事长蔡崇信最近表示，这家总部位于杭州的公司在截至2027年3月的财年将实现两位数的收入增长。京东于2010年发起的年中618购物节已成为第四季度继双十一之后中国大陆第二大零售狂欢节。插图：Shutterstock“从规划的角度来看，在三年的时间范围内，我们希望到 2027 财年实现两位数的增长，”蔡崇信在 5 月 23 日与摩根大通北亚区主席兼大中华区投资银行副主席邝金胜 (Kam Shing Kwang) 的炉边谈话中表示。蔡崇信表示，阿里巴巴并不认为地缘政治或监管因素是潜在的绊脚石。 “我们处于一个稳定的监管环境中，监管相当可预测，”他表示。蔡崇信在 5 月份的一次电话会议上指出，阿里巴巴的电子商务平台在劳动节假期期间，服装和电子产品等非必需品的销售额有所增长。这表明内地消费者的态度“开始反映出消费意愿”，他说。阿里巴巴集团控股联合创始人兼董事长蔡崇信于 2024 年 5 月 3 日在纽约举行的 TAAF 传统月峰会上发表讲话城市。照片：Getty Images for The Asian American Foundation阿里巴巴 2021 年以来最赚钱的财年增强了蔡崇信的乐观情绪。截至 3 月的 12 个月内，该公司净收入增长 10%，至 797 亿元人民币（110 亿美元），超过上一财年的 725 亿元人民币利润。这是蔡崇信去年 9 月接任董事长以来首次发布的财年业绩，全年营收增长 8%，至 9412 亿元人民币，超过市场普遍预期的 9397 亿元人民币。蔡崇信表示，阿里巴巴对其自主研发的统一钱文大型语言模型 (LLM) 寄予厚望，该技术是 ChatGPT 等生成式人工智能 (AI) 服务背后的技术。已有超过 90,000 家企业客户采用了这些法学硕士学位。阿里巴巴的独特优势在于，该公司将内部的人工智能和云计算业务结合在一起，这使其比微软和亚马逊等美国竞争对手更具优势，这些竞争对手拥有领先的云服务，但没有内部的法学硕士学位。蔡崇信说：“对于外行来说，了解人工智能就像教育孩子：你送他们上中学、高中、大学，最终他们获得博士学位。“送一个孩子上大学并从大学毕业大约需要 22 年。阿里巴巴可能只花了三四年时间就获得了大型语言模型，使其在知识方面与人类一样聪明。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3265193/alibaba-shows-strong-momentum-during-618-shopping-festival-chairman-joe-tsai-eyes-return-double?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普华永道叛逃事件持续发生，中国信达资产管理公司抛弃了因涉嫌恒大不当行为而面临罚款的审计师</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3265212/pwc-defections-continue-china-cinda-asset-management-ditches-auditor-facing-fines-alleged-evergrande?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.03 21:00自从中国内地和香港的监管机构开始调查普华永道涉嫌中国恒大财务欺诈案以来，普华永道的麻烦进一步加深。图片：路透社国有企业中国信达资产管理公司成为最新一家终止与普华永道合同的大型公司，此前至少有五家大公司最近与普华永道断绝了关系，因为人们越来越担心陷入困境的开发商中国恒大涉嫌财务欺诈。这家资产管理公司周一在一份证券交易所文件中表示，已将 2024 年的服务替换为“四大”会计师事务所之一的安永 (EY)。中国信达表示，这一决定是为了“实行健全的公司治理，进一步提高外部审计工作质量”，并符合“国有企业选聘会计师事务所的有关要求”，并补充说，安永的任命细节将在适当时候向股东公布。普华永道尚未回复邮报的评论请求。中国信达的声明是在深圳上市的招商局港口集团撤回其提议后不到一周发布的聘请普华永道为其年度审计师，此前招商银行、中国中铁、迈瑞生物医疗电子等企业巨头也采取了类似举措。据彭博社上周四报道，中国财政部正考虑对普华永道处以至少 10 亿元人民币（1.381 亿美元）的创纪录罚款，原因是该公司涉嫌涉及中国恒大的审计舞弊，并可能暂停该会计师事务所的部分本地业务。自从中国内地和香港的监管机构开始调查普华永道参与中国恒大财务欺诈案以来，普华永道的麻烦进一步加深。中国证券监管机构称，在 2021 年倒闭前的几年里，这家陷入困境的房地产开发商虚增了 5640 亿元人民币的销售额，虚增了 920 亿元人民币的利润。今年 1 月，恒大被香港高等法院勒令清算，其创始人许家印被中国证监会处以 4700 万元罚款，并被终身禁止参与该国资本市场。普华永道可能参与恒大审计丑闻的消息在一封举报人的信中被公开，这封信于 4 月开始在中国社交媒体上流传。这封匿名信的标题是“是谁把普华永道拖进了恒大的火坑？”声称该审计公司十多年来对恒大的不当行为“视而不见”。普华永道坚决否认这些指控，并表示已采取措施调查“虚假信息”的来源。自 2020 年底当局在全国范围内发起去杠杆运动以来，中国房地产市场一直陷入历史性低迷。恒大、碧桂园和世茂集团是主要受害者，近年来它们都拖欠了债务。据中国房地产信息公司称，今年前四个月，全国前 100 家开发商的销售额同比下降了 47%。官方数据显示，去年大部分时间里，中国主要城市的新房和二手房价格持续下跌。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3265212/pwc-defections-continue-china-cinda-asset-management-ditches-auditor-facing-fines-alleged-evergrande?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将颁发证书认可私人住宅建筑的回收工作，但环保组织质疑此举的有效性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265233/hong-kong-issue-certificates-recognise-private-residential-building-recycling-efforts-green-groups?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.03 21:01湾仔的废物收集区。香港推出了一项新计划，鼓励参与的私人住宅维护回收设施并聘请可靠的回收商。图片：Dickson Lee香港环保部门将颁发证书，认可参与约章计划的私人住宅楼宇的回收工作，但环保组织质疑该措施的有效性。环境保护署周一推出“废物减少及回收约章”，一周前，政府表示将搁置废物收费计划，因为试行期间遵守率低至 20%。约章要求参与的私人物业维持回收设施并聘请可靠的回收商。该署发言人说：“我们将继续把废物减少及回收工作扩展至社会各阶层。”该署的外展团队将为物业管理公司或居民提供技术支持，例如申请免费回收箱、提供服务供应商的资料和宣传材料。环保会绿色小组总干事丘永光博士表示，他相信约章有助推动私人物业参与回收，并指出小型屋邨及个别大厦需要更多支援，以推行绿色服务。“虽然政府提供很多资讯，但也制造麻烦，参与者要联络不同的回收商……如果有一站式服务，会有更多的物业愿意加入。”丘先生说。“他们推行回收计划的人力和资源有限，希望以最简单的方法推行。”根据约章，参与计划的大厦须为居民提供回收纸张、金属、塑料、玻璃容器、饮料纸盒和厨余的设施。他们亦须保存回收物的运送记录、安排教育活动，以及每季度向居民汇报回收数据。凡于11月前报名的参与物业，将获免费指定垃圾袋，每户每月20个，为期六个月。这些垃圾袋原本是供废物收费计划使用。环保署会在网上公布参与楼宇名单，并发出证书及贴纸以表扬。环保组织绿色地球创办人及执行董事刘哲锋不认为约章会提高私人住宅楼宇的回收率。“约章属自愿性质，一般成效有限……热衷环保的居民无论如何都会回收。”刘哲锋说。环保组织质疑新措施的成效，因政府搁置约章，备受争议的废物收费计划。照片：易扬文他举了一份呼吁关掉不必要户外照明的约章为例，称绿色组织表示，尽管许多商店和运营商承诺减少过度使用灯光，但这个问题仍然存在。刘补充说，鉴于媒体广泛报道清洁工人把可回收的物品和垃圾一起扔掉，政府必须解决公众对可回收物品是否得到妥善处理的信任问题。他还质疑政府为何在暂停废物收费计划后才加大力度培养回收习惯，并补充说约章有助于推动被搁置的计划向前发展。政府剩下1.7亿个垃圾袋，花费7,400万港元（950万美元），原本是为暂停废物收费计划下的家庭购买的。从6月份开始，公共租住单位家庭每月将免费获得20个垃圾袋，为期六个月。即使向 840,000 户家庭供应了袋子，政府仍将剩下约 6920 万个袋子的库存。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265233/hong-kong-issue-certificates-recognise-private-residential-building-recycling-efforts-green-groups?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦前总理伊姆兰·汗在国家机密案中被判无罪，但将继续被监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3265235/pakistan-ex-pm-imran-khan-acquitted-state-secrets-case-will-remain-jail?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.03 21:04巴基斯坦高等法院推翻了对前总理伊姆兰·汗 (Imran Khan) 叛国罪的判决。图片：AP巴基斯坦高等法院周一推翻了对前总理伊姆兰·汗 (Imran Khan) 的叛国罪判决，伊姆兰·汗仍因其他指控被关押在监狱中。这是伊姆兰·汗在 2 月选举前夕被判处的三项罪名之一，他声称这些罪名是为了阻止他重返权力而精心策划的。伊斯兰堡高等法院的两名法官组成的法庭由首席大法官阿梅尔·法鲁克 (Aamer Farooq) 宣布了这一决定。“这是第一起被推翻的针对伊姆兰·汗和沙阿·马哈茂德·库雷希 (Shah Mahmood Qureshi) 的政治迫害大案，”汗的巴基斯坦正义运动党 (Pakistan Tehreek-e-Insaf) 律师萨尔曼·萨夫达尔 (Salman Safdar) 在法庭外说道。“我们将庆祝这一胜利，”他的另一名律师阿里·扎法尔 (Ali Zafar) 在接受电视采访时说道，并补充说，汗面临的其他案件也将被无罪释放。汗和库雷希一起被判有罪，他的前外交部长公开了巴基斯坦驻华盛顿大使于 2022 年发给伊斯兰堡的一份机密电报。他曾吹捧这份密码是美国密谋在 2022 年迫使他下台的证据，当时不信任投票导致他被反对派取代。“感谢上帝，判决被推翻了，”汗所在的巴基斯坦正义运动党法律事务发言人 Naeem Panjutha 在 X 社交媒体平台的一篇帖子中说道。美国和巴基斯坦军方否认了这一指控。汗因在妻子布什拉·比比离婚后过早与她结婚而违反伊斯兰法，仍被判处七年有期徒刑。他还因在 2018 年至 2022 年担任总理期间收到的礼物而被判犯有贪污罪。虽然他的 14 年刑期在4 月，这一判决仍然有效。在与高级将领闹翻后，汗在议会的不信任投票中被赶下台，作为反对派，他发起了一场前所未有的反抗运动。分析人士认为，巴基斯坦是一个“混合政权”，军事机构拥有巨大的权力，可以决定表面上民主的政治进程。汗后来发现自己卷入了 200 多起法庭案件，这大大增加了他东山再起的难度。尽管如此，忠于正义运动党的候选人在 2 月份的选举中获得了比其他任何政党都多的席位，但选举因选票篡改指控而受到影响。一个被认为更容易受军方影响的广泛政党联盟阻止了议员掌权。他与第三任妻子布什拉汗的婚姻违反了伊斯兰传统。他一直与该国强大的军方不和，指责军方针对他和他的政党。军方否认了这一点，并呼吁对汗及其支持者进行审判，因为他们在去年针对汗首次被捕的暴力抗议活动中袭击了国家设施。汗和他的政党巴基斯坦正义运动党被禁止参加二月份的选举，但这位被监禁的领导人支持的候选人仍然赢得了最多的席位。他们没有足够的人数来组建政府，而是由总理谢赫巴兹·谢里夫领导的他的竞争对手联盟领导的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3265235/pakistan-ex-pm-imran-khan-acquitted-state-secrets-case-will-remain-jail?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度大选：出口民调预测莫迪总理将取得“史无前例”胜利，或将开辟新局面</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265228/india-election-pm-narendra-modi-may-break-fresh-grounds-exit-polls-predict-unprecedented-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265228/india-election-pm-narendra-modi-may-break-fresh-grounds-exit-polls-predict-unprecedented-win?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>