<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 09:13:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>喙的力量：一个难倒爱因斯坦的玩具如何激励中国科学家寻找更清洁的能源</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255527/beak-power-how-toy-stumped-einstein-inspired-chinese-scientists-search-cleaner-energy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255527/beak-power-how-toy-stumped-einstein-inspired-chinese-scientists-search-cleaner-energy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国《鱿鱼游戏》明星吴英洙被判性行为不端罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255525/south-korean-squid-game-star-o-yeong-su-found-guilty-sexual-misconduct?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 16:16O Yeong-su，79 岁，被判有罪周五，当地法院在他被指控 2017 年袭击一名女性后称他为性行为不端。照片：Instagram/ohyoung_so韩国《鱿鱼游戏》演员 O Yeong-su 被判有罪周五，当地法院在他被指控 2017 年性侵一名女性后表示，他涉嫌性行为不端。这位 79 岁的老人于 2022 年成为首位获得金球奖最佳男主角奖的韩国人。因在 Netflix 热门反乌托邦惊悚片中饰演看似脆弱的老人而获得连续剧男配角奖。该演员被韩国刑院城南分院判处有期徒刑八个月，缓刑两年。水原地方法院表示。法院补充说，他还被勒令完成 40 小时的性暴力课程。“鱿鱼游戏”明星被指控性行为不当据法庭称，受害者自己的袭击记录和她的说法“一致……而且似乎是在没有实际经历过的情况下无法做出的陈述”，法官 Jeong Yeon-ju 说。&lt; p&gt;O 于 2022 年被起诉，未经拘留，罪名是两次性侵犯一名妇女，但身份不明。这些事件发生在 O 留在农村地区观看戏剧表演时。据水原地方法院称，2017 年，分别发生在人行道上和受害者住所前。传统儿童游戏，很快在 Netflix 上获得了巨大的人气。在 2021 年发布后不到四个星期的时间里，它就吸引了惊人的 1.11 亿观众。继韩国流行乐队 BTS 和奥斯卡获奖电影等人赢得全球声誉之后，该剧的成功放大了韩国对全球流行文化日益巨大的影响力。韩国电影界的多位人物– 包括已故电影制片人 Kim Ki-duk 和演员 Cho Jae-hyun – 都面临性侵犯指控。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255525/south-korean-squid-game-star-o-yeong-su-found-guilty-sexual-misconduct?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利的罚款和加拿大的国家安全审查加剧了 TikTok 日益严重的困境</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3255515/fine-italy-and-national-security-review-canada-add-tiktoks-growing-woes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 15:33社交媒体公司位于卡尔弗的办公室外看到的 TikTok 徽标城市，加利福尼亚州。图片来源：法新社意大利竞争主管机构周四对 TikTok 处以 1000 万欧元（近 1100 万美元）的罚款，称这款广受欢迎的视频应用未能充分保护未成年人。 AGCM 监管机构在一份声明中表示：“该公司未能实施适当的机制来监控平台上发布的内容，特别是那些可能威胁未成年人和弱势群体安全的内容。”“此外，通过算法分析，这些内容会被系统地重新推荐给用户，从而刺激社交网络的使用不断增加。”中国字节跳动的三个部门，即爱尔兰的 TikTok Technology，都被处以罚款。 、TikTok Information Technologies UK 和 TikTok Italy。监管机构表示，TikTok 没有完全遵守其宣传的指导方针，以向消费者保证该应用程序是一个“安全”空间。 p&gt;“事实上，这些指南的应用没有充分考虑青少年的具体脆弱性，其特点是特殊的认知机制，例如，难以区分现实与虚构以及模仿群体行为的倾向， ”它说。它补充说，“潜在危险”的内容是通过 TikTok 的推荐系统进行推广的。它强调了“法国伤疤挑战”，即孩子们用力捏自己的脸颊，以制造出“法国疤痕挑战”。 TikTok 上的大量教程解释了这种现象，引起了教育和卫生部门的担忧。TikTok 在一份声明中表示，不同意监管机构的决定。在 AGCM 去年宣布调查之前，意大利平均每天只有 100 次搜索所谓的“法国伤痕”内容，”它表示。“长期以来，我们一直限制这一内容的可见性。内容针对 18 岁以下青少年，并使其不符合“为您推荐”Feed 的资格。”TikTok首席执行官周受子周四在华盛顿见到。照片：Getty Images via AFP与此同时，加拿大工业部周四表示，该国下令对 TikTok 扩大短视频应用业务的提案进行国家安全审查审查的潜在结果可能包括加拿大要求 TikTok 采取缓解措施，甚至阻止扩张，这可能会加剧该公司日益严重的困境。周三，美国众议院通过了一项法案，迫使字节跳动剥离该应用程序的美国资产，否则将面临禁令。该措施是华盛顿为回应美国对中国国家安全担忧而采取的一系列举措中的最新举措，从联网汽车到先进的人工智能芯片，再到美国港口的起重机。加拿大的审查仅针对工信部的一份声明称，TikTok 的投资计划不太可能导致像美国提议的那样全面禁止。美国众议院以压倒性多数通过法案，迫使字节跳动剥离 TikTok h3&gt;“我们的政府正在密切关注与美国立法者提出的法案相关的进展，”政府发言人表示。该发言人拒绝就加拿大审查的具体内容发表评论，但补充说，这与美国的法案无关。根据加拿大法律，政府可以评估 TikTok 提案等外国投资对国家安全的潜在风险。该法律禁止政府透露此类投资的细节。加拿大去年禁止 TikTok 在政府发行的设备上使用，称其对隐私和安全构成了“不可接受”的风险。加拿大隐私专员也在调查 TikTok 收集、使用和披露个人信息的情况。TikTok 发言人在声明中表示，该公司正在配合国家安全审查。我们“发言人表示：“我们将继续致力于确保平台的安全，为数以百万计依靠 TikTok 谋生、寻找社区和创造就业机会的加拿大创作者、艺术家和小企业提供保障。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3255515/fine-italy-and-national-security-review-canada-add-tiktoks-growing-woes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在韩国，网民抨击另一位韩国流行歌星喝星巴克咖啡并“无视种族灭绝”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3255519/south-korea-netizens-slam-another-k-pop-star-drinking-starbucks-coffee-and-ignoring-genocide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 15:43韩国流行歌手许允珍。一张她喝啤酒的照片在网上广泛传播后，粉丝们在她的 Instagram 页面上发表了大量批评评论，指责她“无视加沙的种族灭绝”。照片：Instagram/jenaissant
女子组合 Le Sserafim 的韩国流行歌手许允珍 (Huh Yun-jin) 因喝星巴克咖啡而遭到粉丝们在社交媒体上的猛烈抨击，她因此陷入了一场支持以色列的风暴中。 ，说她应该“教育”自己，并抵制这家在韩国的美国连锁店，因为它被认为与这个以犹太为主的国家有联系。在她喝啤酒的照片被曝光后，粉丝们在 Huh 的 Instagram 页面上发表了大量批评评论。网上广泛转发，指责她“无视加沙的种族灭绝”。一位亲巴勒斯坦支持者表示，“请自学，这令人失望”。有人说这一集可能会在她余下的职业生涯中困扰她，并敦促Huh道歉并为支持该品牌承担责任。“我要通过喝星巴克而不做任何事情来‘改变这个行业’，”一位粉​​丝评论道，指的是 Huh 在 2022 年首次亮相时发表的声明。韩国 K-pop 乐队 Le Sserafim 在 K 表演中表演- 2022 年在首尔蚕室体育场举行流行音乐会。Le Sserafim 将于下个月在美国科切拉谷音乐艺术节上表演。图片来源：法新社战争始于10月7日哈马斯对以色列的袭击，导致约1,160名以色列人死亡。以色列进行了无情的镇压据加沙卫生部称，作为报复，以色列在被封锁的巴勒斯坦飞地发动了军事行动，造成至少 31,341 人死亡，其中大多数是平民。Huh 的粉丝还呼吁其他人停止播放 Le Sserafim 并避开其专辑。 一位用户写道：“她是个伪君子，不敢相信我以前为她而战。”Le Sserafim 于 2022 年凭借 EP《Fearless》首次亮相，将在下个月将在美国举办科切拉谷音乐艺术节。一些粉丝为 Huh 辩护，称在喝咖啡时针对她是不公平的。马来西亚星巴克“代表人性”，即使以色列也是如此抵制会削减收入“她想喝什么就喝什么，这应该不重要。你们可以抵制你们想要的一切，也可以尊重别人的意见。”一位评论者说道。另一位评论者写道：“你们需要停止仇恨她。韩国的星巴克甚至不支持以色列。”韩国星巴克由当地企业新世界集团运营。许是最新一位因代言而遭到粉丝愤怒的韩国名人涉嫌支持以色列的产品。男孩乐队 Enhypen 的 Jake 因在一月份的直播中饮用星巴克饮料而受到批评，被迫道歉。去年，韩国流行音乐独唱歌手 Jeon Somi 也因在 TikTok 视频中展示带有星巴克标志的杯子而受到严厉批评。韩国流行音乐巨头 BTS 的一些粉丝上个月派了一辆卡车到该乐队位于首尔的管理公司总部要求该机构解雇据报道支持以色列加沙战争的美国部门首席执行官。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3255519/south-korea-netizens-slam-another-k-pop-star-drinking-starbucks-coffee-and-ignoring-genocide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕5人，检获价值2.15亿港元非法毒品，其中包括来自南美伪装成葡萄酒的液态可卡因</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255505/hong-kong-police-arrest-5-seize-hk215-million-illegal-drugs-including-liquid-cocaine-disguised-wine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255505/hong-kong-police-arrest-5-seize-hk215-million-illegal-drugs-including-liquid-cocaine-disguised-wine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大昌行食品城营业39年后将关闭门店</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3255506/hong-kongs-dah-chong-hong-food-mart-close-down-stores-after-39-years-business?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 15:04该零售商成立于 1985 年，是 Dah 的子公司创丰集团有限公司，提供冷冻食品、海鲜、肉类和家禽等商品。图片：Jelly Tse香港领先的杂货零售商大昌行 (DCH) Food Mart 将在营业 39 年后关闭其门店，顾客对此表示悲伤。“经过深思熟虑，DCH 决定停止其 28 家 DCH Foods 零售店的运营，”公司发言人周五告诉《华盛顿邮报》。“作为最大的食品和快速消费品 (作为香港快速消费品分销商，大昌行将继续通过其采购、分销和加工业务为当地社区服务。”当地媒体还报道称，该零售商正在向该公司还表示，将从 4 月 1 日起终止“大昌行厨友会员计划”及其移动应用程序，该平台上的所有电子优惠券均已终止。到该日期自动过期。该零售商跑马地分店的一些顾客表示，公司倒闭真是可惜。“太可惜了！这是一家充满人情味的商店。我经常从这里买杂货，我喜欢和工作人员闲聊。”36 岁的 Candice Law 说道。Law 在附近住了近 10 年，她说她肯定会在这家店购物。 钟表制造商欧米茄 (Omega) 在香港开设了两家华丽的专卖店，对香港购物者充满信心73 岁的 Carol Hsu 表示，她从浅水湾买菜已经10多年了。“他们的品控非常好。他们以合理的价格和标准的质量提供干海鲜和新鲜蔬菜，”她说。 “他们即将关门真是太糟糕了。“这是无法避免的……人们现在更喜欢网上购物，而经济正在放缓，”一位在公司工作了 20 年左右的员工说道。&lt; /p&gt;该工作人员以公司政策为由，拒绝透露姓名。“我来这里不是为了购物。我来这里是为了这里的人，”78 岁的格雷戈里·林 (Gregory Lam) 说，他几十年来一直是这家当地商店的老主顾。“在这个地区很容易拿到停车罚单。由于我很了解店里的员工，有时我只是在车内喊叫，从他们那里拿五个橙子。”林说，他上个月听到商店要关门的传言，已经备货了。以防万一，但相信这次是真的。该公司决定关闭其位于城市。图片：Jelly Tse周五，店内大部分产品均以30%的折扣出售，其中葡萄酒和鲍鱼等优质产品可享受10%的折扣。 一名工作人员表示，如此大的销售量在商店里并不常见。员工在前一天晚上被告知将召开早会，得知商店将关门该工作人员表示。该员工补充说，工作人员仍在等待有关关闭安排的更多细节。该零售商成立于 1985 年，是大昌行的子公司。控股有限公司，提供冷冻食品、海鲜、肉类和家禽等商品。该连锁店曾一度在全市经营 50 多家商店。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3255506/hong-kongs-dah-chong-hong-food-mart-close-down-stores-after-39-years-business?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有毒烟雾席卷泰国旅游热点，清迈位列全球污染最严重城市之首</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255507/chiang-mai-tops-worlds-most-polluted-cities-toxic-smog-engulfs-thai-tourist-hotspot?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 15:04严重的空气污染遮蔽了视野，游客们向外张望周五，从双龙寺山顶俯瞰清迈。图片来源：法新社周五，泰国旅游热点清迈被朦胧的烟雾笼罩，这座通常风景如画的北部城市的居民和游客在有毒的空气中喘息。&lt; p&gt;周五早些时候，该城市在空气监测网站 IQAir 的全球污染最严重城市排行榜中名列前茅。PM2.5 污染物（小到足以通过肺部进入血液的致癌微粒）的水平被分类为“非常不健康”，达到世界卫生组织年度指导值的 35 倍以上。“非常高。我只有这个口罩，和我在新冠肺炎期间用过的那个一样，”62 岁的橙色小贩卡莫尔 (Kamol) 在该市的瓦洛洛市场 (Warorot Market) 说道。泰国前总理他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 最近提前获释。在自我放逐 15 年之后，因腐败和滥用权力而被判入狱的他周五来到市场，戴着口罩与祝福者合影。严重污染频发他信的家乡清迈在年初的几个月里，农民经常焚烧农作物来清理土地，森林火灾和废气也加剧了这一问题。“绝对更强”：为什么 2024 年可能是东南部亚洲旅游年人们对健康影响的认识不断提高，促使政府采取了一些行动，总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 的内阁在一月份批准了《清洁空气法案》来解决这一问题。总理也将于周五晚些时候访问，预计周六会见解决森林火灾的组织。但是清迈居民 - 比如当被问及时叹了口气并摇摇头的橙子销售商卡莫尔 - 说他们没有得到任何帮助。“我每年都需要检查自己的健康状况，尤其是呼吸道疾病，”他说。一家政府机构本月警告说，官方将采取更多行动需要，说去年至少有 1000 万人需要治疗与污染相关的健康问题。“污染总是很高，尤其是每年的这个时候，”50 岁的 Sariya 在购物时说道清迈的杂货店。“我们对此无能为力，因为它总是很高。”只透露了一个名字的 Sariya 也表示：说这座城市的位置——坐落在群山之间，困住了有毒烟雾——使情况变得更糟。但他“更担心”生活在那里的人们有潜在的健康问题，并补充道：“我们需要帮助自己.”去年，污染水平飙升导致国际游客不愿前往，供应商对生意感到绝望，泰国酒店协会北方分会也警告国内游客取消预订。周五，泰国前总理他信·西那瓦（右）在清迈瓦洛洛市场接受支持者献花。图片来源：法新社但周五的清迈，街道上挤满了漫步的游客，他们似乎没有受到雾霾的影响。“我不怕污染，”来自成都的 32 岁中国游客安迪说，他说他的国家也遭受着严重的空气污染。“我只是喜欢这座城市，因为它非常好。 ”44 岁的法国程序员 Guillaume Tieufri 表示，污染并没有破坏他四天的旅行。“你只需要继续过好你的一天。” &gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255507/chiang-mai-tops-worlds-most-polluted-cities-toxic-smog-engulfs-thai-tourist-hotspot?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯大选投票之际，弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 掌握了所有调查数据</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255498/vladimir-putin-master-all-he-surveys-russia-votes-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255498/vladimir-putin-master-all-he-surveys-russia-votes-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海地危机：首都发生火灾，强大的帮派头目烧烤威胁政客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3255486/haiti-crisis-powerful-gang-leader-barbecue-threatens-politicians-fires-break-out-capital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3255486/haiti-crisis-powerful-gang-leader-barbecue-threatens-politicians-fires-break-out-capital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的教学风格与西方有何不同？后检查教育中的控制与批判性思维</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254355/what-makes-style-teaching-china-different-west-post-examines-control-vs-critical-thinking-education?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 14:00在一系列有关大陆课堂暴力的新闻中，波斯特研究了中国和西方教学风格的差异。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/秒拍最近，有关中国一名教师因一名学生成绩不理想而在课堂上辱骂学生的消息被曝光，震惊了大陆社交媒体。这一消息也促使人们反思中国以教师为中心的教育方式。在这里，《华盛顿邮报》审视了中国大陆学校的教学风格、起源以及与西方学校的对比。 p&gt;东方与西方典型的中国教室里有几十名穿着校服的学生，安静地坐在一排排单独的课桌前。他们与面前老师的互动完全是单向的。老师在课堂上被赋予无与伦比的权威和尊重。在授课过程中提问会被学生皱眉。通常期望他们的老师对任何给定的主题都是正确的。中国的教育环境往往更加管制和专制风格。图片来源：Shutterstock相比之下，西方学校鼓励个人认同和创造力、批判性思维和参与。2019年，中国导演、前战地记者周轶君制作了六集纪录片《在别处的童年》，考察了欧亚六国的小学风采。很多人表示羡慕芬兰的教育体系，提倡平等和教育。 成功之路中国的中小学根据其学术声誉和教学资源进行评级，许多家长认为这是决定孩子入学机会的决定性因素由于中国将公立学校的入学优先权限制在学区内的业主手中，许多家长以高价购买精英学校附近的房屋。 父母还采用一种被称为“jiwa”或“鸡血父母”的极端教养方式，对孩子施加积极压力，以确保他们在同龄人中的竞争力。课堂上的暴力“尊师重教”。这句儒家成语最早出现在1600多年前成书的《后汉书》中，一直为一代代中国学子奉为真理。 因此，学生习惯性地服从老师，即使犯了错误，也认为与老师对抗是一种禁忌。确实，在很多情况下，老师对学生进行身体或言语上的辱骂。学生，家长站在老师一边，相信老话说“孩子是挨打才长大的”。2021年，中国教育部出台中小学学生处分新规定.规定禁止任何形式的言语或身体虐待。但是，规定允许“暂停”惩罚，但时间不得超过上课时间。 批判性思维与控制近年来，中国的富裕家庭越来越青睐西方学校教育，将孩子送到国外或中国的国际学校，以培养他们的批判性思维能力早期阶段。传统儒家信仰在中国的课堂上孕育了一种纪律文化，而老师总是最了解这种文化。图片来源：Shutterstock一线城市的国际学校平均每年学费约为20万元人民币（28,000美元），涵盖从幼儿园到中学的教育，这对中国大多数家庭来说是难以承受的。同时，教育部旨在减轻学生负担，通过实施严格限制作业量和难度的“双减”政策，禁止私人或课后辅导。然而，许多人表示，该政策只会导致不同背景的学生之间的学习资源和成果差距不断扩大。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254355/what-makes-style-teaching-china-different-west-post-examines-control-vs-critical-thinking-education?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿特使尼古拉斯·伯恩斯：中美“系统性”竞争可能持续十年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255479/systemic-china-us-rivalry-could-last-decade-washington-envoy-nicholas-burns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255479/systemic-china-us-rivalry-could-last-decade-washington-envoy-nicholas-burns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天主教香港教区表示，第23条法律不会“改变忏悔的保密性质”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255492/article-23-law-will-not-alter-confidential-nature-confessions-catholic-diocese-hong-kong-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 14:14中环圣约翰福音大教堂。该市天主教教区表示，根据国内国家安全法，忏悔将保密。图片：Edmond So香港天主教教区表示，香港的国内国家安全法不会“改变忏悔的保密性质”，因为担心宗教领袖可能会违反该立法。没有报告危害国家安全的行为或想法。保安局局长邓炳强也在周五敦促立法会豁免通常需要在会议前发出的通知，以便二读《保障安全法》国安法将“尽快”恢复。立法者根据香港小宪法第23条、《基本法》及其《基本法》完成了对该法案的逐条审议。上周五公布后，在一系列马拉松式会议上不到 7 天的时间里就进行了修订。北京于 2020 年实施的国家安全法的国内版本禁止了五种新的犯罪行为：叛国罪；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外国干涉；窃取国家机密和间谍活动。立法会议员 Peter Koon 牧师早些时候询问宗教领袖如果不这样做是否会受到指控举报可能危害国家安全的行为或想法。图片：Dickson Lee在周五发布的一份声明中，该市天主教教区表示，它认识到居民有义务确保国家安全。 “第23条的立法不会改变教会告解（和解圣礼）的保密性质，”它表示，并补充说它表达了对该法案的看法，但没有透露更多细节。在讨论该法案的小组委员会会议上，立法会议员官浩明牧师提出了宗教信仰的保密问题，询问宗教领袖如果不报告可能危害国家安全的行为或想法，是否会受到指控。解开国安法第23条赋予香港领导人的额外权力律政司司长林定国当时回应称，不举报他人不会被视为犯罪，但仅仅因为工作中发生私人谈话就很难将宗教领袖和社会工作者排除在该法案之外。“任何人，无论是否是宗教领袖，如果听说有人计划有害的事情， ，即使你不举报，作为公民义务，你也应该说服他们，或者有时决定是否通知有关当局以阻止不幸事件的发生。”林说。根据该法案，中国公民知道他人已经犯下或即将犯下叛国罪，必须“在合理可行的情况下尽快”向警方披露信息，否则将面临被视为可靠的风险并面临最高 14 年的监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255492/article-23-law-will-not-alter-confidential-nature-confessions-catholic-diocese-hong-kong-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第23条法案进入下一阶段后，美国国会议员呼吁对香港贸易办事处实施制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255485/us-congressmen-press-sanctions-calls-hong-kong-trade-offices-after-article-23-bill-moves-next-stage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255485/us-congressmen-press-sanctions-calls-hong-kong-trade-offices-after-article-23-bill-moves-next-stage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 05:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国 TikTok 禁令法案在参议院进展缓慢</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255476/us-tiktok-ban-bill-going-nowhere-fast-senate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255476/us-tiktok-ban-bill-going-nowhere-fast-senate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港水上活动俱乐部火灾导致男子严重烧伤 展开纵火调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255482/arson-investigation-launched-hong-kong-water-activities-club-fire-left-man-severely-burned?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.15 13:17一名男子在火灾中严重烧伤，已被救出转院至屯门医院。图片：Dickson Lee上周五TLC Water Club发生火灾，造成一名男子严重烧伤后，香港警方展开纵火和刑事毁坏调查。警方于早上 6 时 24 分左右接获多起火警报告后，紧急救援人员赶赴屯门大榄涌路的夜总会。警方发言人表示，该名 48 岁男子的四肢严重烧伤，脸被发现在现场处于半昏迷状态。他被紧急送往屯门医院救治。香港西北部车库失火，3人严重烧伤消防员花了约20分钟才将火扑灭。&lt; p&gt;俱乐部办公室内的一艘快艇、摩托艇和小船在大火中被损坏。发言人表示，现场发现了助燃剂，招牌和两个监控摄像头也被损坏。 他表示，案件由屯门刑事调查组人员处理，现按纵火罪及刑事毁坏罪处理。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255482/arson-investigation-launched-hong-kong-water-activities-club-fire-left-man-severely-burned?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>