<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Aug 2024 09:15:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国女演员 Angelababy 在巴黎疯马秀争议后重回聚光灯下</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3272877/china-actress-angelababy-eases-back-spotlight-after-crazy-horse-paris-controversy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 16:00中国女演员杨颖 (Angelababy) 去年因在巴黎参加一场不雅成人秀而被内地当局禁止出镜，如今她已逐渐回归公众生活。图片：SCMP 合成/微博/IG@angelababyct备受争议的中国女演员 Angelababy 因飞往巴黎观看成人秀而被内地当局禁止飞行后，正逐渐恢复她的公开活动。这位出生于上海的明星是香港居民，其主要粉丝群在内地，她在 2023 年去法国观看了巴黎疯马歌舞表演后收到了“软禁令”。据新闻媒体搜狐报道，7 月底，Angelababy 主演的电视古装剧《相思铃》获得内地当局的播出批准，这意味着对她的禁令被解除。这位 35 岁的模特兼演员（本名杨颖）出现在巴黎秀场被当局视为支持色情活动的行为。Angelababy曾被认为是中国最美丽的女演员。图片：Sam Tsang尽管中国政府没有公开谴责她参加节目，但她从公众视野中消失了。她被禁止使用中国两大社交媒体平台微博和抖音三个月。此外，一些国内公司终止了与她的广告合作关系。去年年底，浙江卫视没有邀请她参加热门节目《跑男》的最新一季，她作为重要嘉宾参加了十年。去年，Angelababy 主演的至少五部电影和电视剧已完成拍摄，仍在等待当局批准上映。最近几个月，这位女演员小心翼翼地回到公众视野，偶尔在拥有一亿粉丝的微博上发帖。今年 6 月，Angelababy 担任产品大使的鞋履品牌洪蜻蜓发布了一则广告。韩国女子乐队 Blackpink 的 Lisa 在同一场巴黎歌舞表演中五次作为嘉宾亮相。照片：Instagram/@lalalalisa_m6月底，她还和顶级网络名人辛巴一起参加了一场直播带货活动。尽管因演技不佳而受到批评，但Angelababy曾被称为内地最美丽的女明星。2022年，她在私人聚会上吸烟的视频在网上曝光后引发了一场争议。Angelababy于2015年与中国一线演员黄晓明结婚，七年后与他离婚。他们有一个七岁的儿子。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3272877/china-actress-angelababy-eases-back-spotlight-after-crazy-horse-paris-controversy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：北京在有争议的永兴岛开设五金店</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273082/south-china-sea-beijing-opens-hardware-store-disputed-woody-island?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 16:11这家五金店是永兴岛上最新开设的民用便利设施，岛上还有邮局、银行、学校、图书馆、公园、医院和发电厂。图片：讲义据当地政府称，中国在南海一个有争议的岛屿上开设了一家五金店，因为北京方面正加大力度扩建民用设施，巩固对这一具有重要战略意义的水道的主权。新义五金店占地面积约 100 平方米（1,076 平方英尺），位于西沙群岛的永兴岛上，西沙群岛是一个有争议的群岛，中文称为西沙群岛，越南语称为黄沙群岛。据三沙市政府称，这家商店位于三沙永兴机场货运站旁边，于周四开业。三沙市负责管理西沙群岛以及马格斯菲尔德浅滩和南沙群岛——另一个有争议的群岛，中文称为南沙群岛。据三沙市政府称，这家商店提供“数千种”产品，包括电器、消防安全设备、水管、门窗配件和油漆。负责西沙岛民事服务的三沙天勤服务管理公司副经理王海龙表示，公司花了大约两个月的时间进行市场调研，“了解西沙岛及附近军民需要什么样的硬件”。永兴岛位于中国南部岛屿省份海南省约 300 公里（186 英里），是西沙群岛 30 多个岛屿中最大的一个。该群岛由北京控制，但台北和河内也声称拥有其主权。为主张对这片资源丰富的海域的主权，北京于 2012 年宣布在永兴岛建立三沙市，以管理有争议的南海岛屿和地貌。从那时起，北京就不断加大力度扩建该岛的民用和军事设施，中国媒体称该岛将成为“南海一艘永不沉没的航空母舰”。2017 年，一家以色列卫星图像公司拍摄到了永兴岛上的 HQ-9 地对空导弹的照片。北京尚未证实这一部署。该岛有邮局、银行、气象台、学校、图书馆、公园、医院和发电厂。岛上还有一座军民机场，该机场拥有一条 3,000 米长的起飞跑道，可容纳满载的波音 737 客机，以及一个 5,000 吨的码头。根据最新人口普查，截至 2020 年 11 月，该岛人口为 2,333 人。永兴岛上的基础设施建设经常引发竞争对手的抗议，尤其是越南。去年 4 月，一家火锅店在永兴岛开业，此举引起河内的愤怒。越南外交部当时表示，该国“正在努力确保其对该水域的主权和管辖权，以保护其合法权利”。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273082/south-china-sea-beijing-opens-hardware-store-disputed-woody-island?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国地方政府创业时代已经结束</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3273016/era-entrepreneurial-chinese-local-government-over?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3273016/era-entrepreneurial-chinese-local-government-over?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四川发生泥石流 高速公路桥梁坍塌 车辆坠落</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3273075/bridge-collapse-chinas-sichuan-sends-cars-plunging-after-mudslide-hits-expressway?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 14:25四川雅康高速公路周六凌晨遭遇泥石流袭击，桥梁和隧道占全路的82%。图片来源：新华社周六上午，中国西南部四川省一条连接两条隧道的公路桥梁因泥石流而坍塌，三辆汽车坠入山区。据新华社报道，事故发生地四川甘孜藏族自治州政府宣传部称，截至周六中午，一人获救，五人失踪。事故发生在周六凌晨 3 点 30 分左右，雅康高速公路康定至泸定段突然发生泥石流。应急管理部已派出约 300 名救援人员前往现场。救援工作正在进行中。据国家电视台 CCTV 援引甘孜州政府的话报道，在附近的日地村，周五晚“突发山洪和山体滑坡”，摧毁了房屋，造成至少 2 人死亡，12 人失踪。虽然夏季通常是中国大部分地区的雨季，但今年极端天气事件变得更加频繁，因为强降雨在全国各地引发了洪水、山体滑坡、堤防溃坝和道路塌陷。在这场灾难之前，7 月 19 日，西北省份陕西省商洛市的另一座公路桥梁倒塌。据新华社周五报道，突如其来的倾盆大雨和山洪导致桥梁的三车道路段坠入河中，此次事故造成的死亡人数已攀升至至少 38 人，仍有 24 人失踪。当局还证实，桥梁垮塌时有 25 辆汽车被冲走。5 月 1 日，广东省南部的梅大高速公路发生垮塌，造成 48 人死亡，这是中国十多年来最严重的道路垮塌事故。梅州市山区公路约 18 米（59 英尺）塌陷到下方的森林斜坡上，导致车辆翻滚。梅州灾难发生后，国家主席习近平要求地方当局全力以赴挽救生命，确保“社会大局稳定”。他还敦促当局及时检查和处理潜在风险。雅康高速公路于 2018 年开通，东连雅安，西连康定。它将省会成都到旅游城市康定的车程缩短了两个小时，全程只需四个小时。桥梁和隧道占高速公路总长度的 82%。一些中国社交媒体用户呼吁改善极端天气监测和预警，而另一些人则质疑基础设施的质量。“连续发生三起悲剧！我太震惊了，”一位用户在社交媒体平台微博上写道。“中国应该对豆腐渣工程进行严厉打击。”在中文中，“豆腐渣工程”是用来描述建设不良的基础设施的短语。2008 年，四川汶川地震期间，数百名学生在粗制滥造的校舍中丧生，此类项目因此受到密切关注。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3273075/bridge-collapse-chinas-sichuan-sends-cars-plunging-after-mudslide-hits-expressway?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“隐晦的骚扰” 中国直播让遥控玩具掀起女性裙摆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3272882/softcore-harassment-china-live-streams-let-remote-control-toys-lift-womens-skirts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 14:00中国民众对直播中允许观众使用遥控玩具掀起女性裙子的现象愈发担忧。图片：南华早报/抖音合成

中国社交媒体平台出现新趋势，允许用户在直播期间掀起年轻女性的裙子，引发广泛关注。模拟海滩场景，地面铺满沙子，背景是虚拟大海和棕榈树，包括赤脚穿着裙子或紧身裤的女主持人。这些女人坐在沙滩椅上，周围是挖掘机和压路机等玩具车。内地报道显示，观众可以下载一个应用程序，让他们可以在直播期间远程控制车辆——这样他们就可以移动它们、操作手臂并用它们挖沙。一个名为仙山遥控中心的直播账号在其社交媒体账号上发布：“我们想展示我们自主开发的系统，让人们享受远程操作挖掘机的乐趣。”一款应用程序允许互联网用户移动玩具车并触摸出现在屏幕上的女性。图片来源：抖音不过，有观众会移动挖掘机，让它们碰到女主播的腿和肚子，有的甚至试图掀起女主播的裙子。一位网友表示，直播还有第一人称视角，让他们感觉自己就像坐在玩具车的驾驶座上一样。据网易新闻报道，直播一次最多可吸引3000名观众。尽管被操作挖掘机的观众骚扰，一些女主播仍继续互动，耐心地纠正“淘气”的车辆，将它们重新摆放在沙地上。“被抓的时候感觉很舒服，就像被挠痒痒一样，”一位女主播说。还有报道称有“送礼物”互动，如果观众送上价值1000元的虚拟火箭礼物，女主播就会在沙地上劈腿10秒。 1,000 元人民币（140 美元）。这种奇怪的娱乐形式在大陆社交媒体上引发批评，指责其可能剥削女性。“这些年轻的女性主播绝对被剥削了——这是软性骚扰。这些账号应该立即被封禁，”一位网络观察员说。“可怕的是，这些女性允许男性控制和触摸玩具车。 “他们已经对被利用变得麻木了，”另一位网友说道。此类账号已被永久禁止进行直播，相关应用程序也已从社交媒体平台上下架。近年来，中国的直播业发展迅猛，数百万有抱负的主播加入了这一利润丰厚的行业。中国利润丰厚的直播行业价值数十亿美元。图片：Shutterstock统计数据显示，去年，中国直播行业的市场规模超过了惊人的2000亿元人民币（280亿美元）。为了快速获利，主播们在视频中使用性暗示音频或在直播过程中用露骨的语言讲述故事，以诱使观众点击色情网站链接。中国一直在努力打击此类内容。据报道，今年，中国流行的短视频和直播平台抖音帮助警方逮捕了11人，并封禁了200多万个包含色情内容或使用攻击性语言的账户。2022年，中国第二大直播平台快手还帮助警方逮捕了148名将直播观众重定向到色情内容的人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3272882/softcore-harassment-china-live-streams-let-remote-control-toys-lift-womens-skirts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国公布五年规划 为自闭症儿童提供更好的康复和教育</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3272953/china-unveils-5-year-plan-better-rehab-schooling-autistic-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3272953/china-unveils-5-year-plan-better-rehab-schooling-autistic-children?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“真正的恐怖”：日本广岛原子弹幸存者呼吁建立无核世界</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3273031/true-horror-japans-hiroshima-atomic-bomb-survivor-campaigns-nuclear-free-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3273031/true-horror-japans-hiroshima-atomic-bomb-survivor-campaigns-nuclear-free-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港从拥有豪车和跨境房产的富裕租户手中收回 5,000 套公寓</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273071/hong-kong-reclaims-5000-flats-well-tenants-fancy-cars-cross-border-properties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 13:20过去两年，约有5000套单位被收回。图片：谢淑薇香港当局透露，过去两年，香港约有 5,000 个公屋单位被“富裕住户”收回，包括那些因豪车暴露财务状况的住户，以及 12 名在内地拥有房产的住户。房屋署署长罗淑佩周六表示，收回的单位数量相当于一个中型公共屋邨的单位，建设成本约为 50 亿港元（6.4 亿美元）。罗淑佩在早间电台节目中说：“打击滥用公屋的行为非常有意义，我们一定会坚持下去。”她表示，政府通常需要几年时间才能兴建一个新屋邨，但收回的单位只需几个月装修，就可以分配给住户。这些单位中，位于发达地区或市区的相对较多，很受住户欢迎。房屋事务总监 Rosanna Law 表示，打击滥用房屋行为的行动将继续下去。照片：Edmond So去年 10 月，被杀模特蔡天凤的前岳父、66 岁的 Kwong Kau 被发现在购买补贴房屋的同时拥有一所豪宅，此后当局加强了针对富裕公屋租户的监管。根据修订后的规则，所有租户现在必须每两年进行一次收入和资产申报。过往，只有住满十年的人士才须这么做。罗女士表示，在新闻报道曝光后，同事们便积极留意在公共屋邨停车场发现的豪车。她表示，曾到访粉岭皇后山邨停车场，看见一辆豪车挂着内地和香港车牌，而只有特定的商人、政界精英或慈善家才有资格申请这种车。罗女士表示，经进一步调查，该邨有一户住户已将单位交还当局，但她不确定车主是否是该住户。她补充说，另有12个单位也被收回，原因是住户被发现在内地或澳门拥有超过授权资产限额的物业。自去年九月起，政府开始实施一项计划，鼓励物业管理公司和清洁公司举报涉嫌滥用单位的住户。罗致光表示，已通过此途径收回38个单位。不过，她表示，政府仍在考虑一项类似的计划，让个别租户举报同侪。约有25万名在公屋居住10年或以上的住户已完成收入和资产申报。其中有1,800人在申报后主动将单位交还当局。但罗致光表示，仍有约70个住户未能按时申报，当局已发出信函要求收回单位。罗致光还透露，当局正在考虑一项计划，帮助年轻人购买自己的房屋。她早前呼吁年轻人不要急于申请公屋，否则就“躺着”。“这并不容易……但可以考虑，”她说。“这涉及人生规划，我们需要想清楚。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273071/hong-kong-reclaims-5000-flats-well-tenants-fancy-cars-cross-border-properties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港快运航空将于 2024 年底开通香港与越南富国岛之间的航班</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273074/hk-express-launch-flights-between-hong-kong-and-vietnams-phu-quoc-end-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 13:36香港快运航空计划于今年年底开通香港往返富国岛的航班，目前该航空公司与国泰航空已开通了往返越南另外三个目的地的航线。图片来源：Shutterstock国泰航空旗下的廉价航空香港快运将在今年年底开通香港与越南富国岛之间的航班，该公司将于本月在该国启动新一轮招聘，以加强与东南亚的关系。香港快运于周六宣布了这一消息，此前，香港特首李家超上周对越南、柬埔寨和老挝进行了为期六天的访问，国泰航空行政总裁林绍波也随行。“国泰致力于进一步推动香港作为国际航空枢纽的发展，加强香港与[中国内地]与世界其他地区的联系，”林绍波说。“我们对这三个东盟国家的访问证明了我们在这些充满活力的区域市场中看到的巨大潜力。”他还承诺将继续努力加强现有航线，并深化与东南亚国家联盟国家的网络和合作，以助把握增长机遇。据国泰航空称，香港快运航空计划于 2024 年第四季度开通一条飞往越南越来越受欢迎的目的地富国岛的新航线。这家香港的旗舰航空公司和香港快运航空已经飞往越南的另外三个目的地——河内、胡志明市和岘港。国泰航空表示，本月还将在越南进行另一轮招聘，此前今年早些时候已招募了 170 多名越南机组人员。国泰航空首席执行官林郑月娥表示，国泰航空认为越南、老挝和柬埔寨具有“巨大潜力”。照片：李迪生在柬埔寨期间，林郑月娥还与该国机场首席执行官 Cyril Girot 签署了一份谅解备忘录，以加强双方的合作伙伴关系。作为协议的一部分，国泰航空将从 10 月 27 日起将其飞往金边的航班频率从每周五班增加到每日一班。李迪生周五结束了为期一周的胡志明市之行，他表示，老挝、柬埔寨和越南已与香港达成协议，考虑放宽双向游客入境要求，并补充说香港也可能会在该地区设立新的经济贸易办事处。香港特首表示，在他访问期间，双方共签署了 55 项合作协议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273074/hk-express-launch-flights-between-hong-kong-and-vietnams-phu-quoc-end-2024?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼巴布亚叛军准备释放被关押一年多的新西兰飞行员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273069/indonesias-papua-rebels-ready-free-new-zealand-pilot-held-over-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 13:13新西兰飞行员菲利普·梅尔滕斯于 2023 年 2 月在印度尼西亚被一个分离主义组织劫持为人质。照片：西巴布亚解放军/美联社根据印尼巴布亚省一名发言人发布的音频信息，印尼最东部巴布亚地区的一个分离主义组织已同意释放被绑架一年多的新西兰飞行员菲利普·梅尔滕斯。星期六。2023 年 2 月 7 日，在梅尔滕斯驾驶一架小型商用飞机降落在偏远的恩杜加山区后，西巴布亚民族解放军 (TPNPB) 的一个武装派系在 Egianus Kogoya 的领导下绑架了他。发言人 Sebby Sambom 表示，Kogoya 已同意释放梅尔滕斯，并正在制定计划，并补充说这可能需要长达两个月的时间。“Egianus 指挥官谦虚地表示，为了人道主义，我们将释放飞行员，”他说，但没有说明时间框架。印尼军方没有立即回应置评请求。印尼此前曾表示，由于在崎岖的高地地区进行军事行动存在危险，它已优先与宗教和社区领袖进行会谈以释放飞行员。梅尔滕斯 (左三) 于 2023 年 2 月在偏远的恩杜加区被独立战士绑架。西巴布亚解放军/美联社今年 2 月，新西兰呼吁立即释放梅尔滕斯，此前他被绑架一年。该组织多次发布飞行员的视频，要求联合国调解巴布亚独立谈判。其中一张照片显示，他手持被禁的晨星旗，被巴布亚战士包围。在资源丰富的巴布亚西部，一场低强度但日益致命的独立战争正在肆虐。随着独立战士获得更为精良的武器，他们的袭击变得更加致命和频繁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273069/indonesias-papua-rebels-ready-free-new-zealand-pilot-held-over-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大选：特朗普同意福克斯新闻于 9 月 4 日与卡马拉·哈里斯进行辩论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273070/us-election-trump-agrees-fox-news-offer-debate-kamala-harris-september-4?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 12:48唐纳德·特朗普表示，他已同意福克斯新闻提出的与副总统卡马拉·哈里斯辩论的提议。图片：法新社美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普周五晚间在 Truth Social 上发帖称，他已同意福克斯新闻提出的于 9 月 4 日与美国民主党副总统卡马拉·哈里斯举行辩论的提议。“规则将与我与瞌睡乔的辩论规则类似，乔在他的政党中受到了可怕的对待，但辩论会现场观众爆满，”特朗普说道，他指的是已放弃竞选连任的总统乔·拜登。该帖子被删除了几分钟后又被重新发布，特朗普删除了他提出的如果哈里斯“不愿或无法辩论”就在同一天举行“大型”市政厅集会的提议。上个月，在福克斯新闻提议两位候选人于 9 月 17 日举行总统辩论后，哈里斯回应说，她“准备好了”。在拜登于 7 月 21 日退出竞选并支持哈里斯后，特朗普表示他不会与她辩论，因为她不是官方候选人。为了证明她缺乏支持，他补充说，前总统巴拉克·奥巴马尚未支持她。但奥巴马在一天后就支持了她，周五，她获得了赢得民主党提名所需的代表票数]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273070/us-election-trump-agrees-fox-news-offer-debate-kamala-harris-september-4?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阮富仲去世后，越南共产党任命苏林为最高领导人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273066/vietnams-communist-party-names-lam-top-leader-following-nguyen-phu-trongs-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 11:54越南共产党周六任命苏林为最高领导人。照片：EPA-EFE在前任阮富仲去世两周后，越南共产党于周六任命国家主席苏林为该国最高领导人。“今天上午，2024 年 8 月 3 日，党中央委员会……选举苏林为越南共产党总书记，”该党在新闻发布会上表示。党的总书记是越南领导层中最有权力的人物，而总统则主要担任礼仪性角色，包括会见外国同行。由于健康状况恶化，苏林于 7 月 18 日（阮富仲去世前一天）接任党总书记职务。目前尚不清楚苏林是否会继续同时担任国家主席或放弃该职位。在担任总书记后的首次讲话中，苏林表示他的晋升是“迫切需要确保越南共产党的领导地位”的结果。 “这是对党和人民的巨大荣誉和光荣责任，”他补充道。目前还不清楚林郑月娥是否会同时履行国家主席的职责，还是会卸任。越共中央总书记阮富仲于今年 7 月逝世，享年 80 岁。图片来源：新华社此次提名是在越南共产党中央委员会总书记阮富仲去世两周后进行的，阮富仲是越南最有权势的领导人。几十年来。他在首都河内“因年老和重病”去世，林郑月娥非正式地接任了权力。林郑月娥在秘密的公共安全部工作多年后正式接任最高职位，该部负责监控异议人士和监视一党制国家越南的活动人士。他在担任警察部长期间领导了一场大规模的反腐败高调调查运动，并于 5 月当选总统。他取代了武文尚，后者在任职约一年后因未指明的不当行为指控而辞职。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273066/vietnams-communist-party-names-lam-top-leader-following-nguyen-phu-trongs-death?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚申办 2036 年奥运会的愿望是否会因经济和地缘政治原因而受挫？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273011/will-indonesias-desire-host-2036-olympics-go-flames-over-economics-geopolitics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273011/will-indonesias-desire-host-2036-olympics-go-flames-over-economics-geopolitics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么中国支持柬埔寨湄公河运河可能会让越南与美国走得更近</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273014/why-chinas-backing-cambodian-canal-mekong-river-could-push-vietnam-closer-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273014/why-chinas-backing-cambodian-canal-mekong-river-could-push-vietnam-closer-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港大成立研究小组解决领导层纷争 将于即将召开的理事会会议召开--消息人士</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3273067/study-group-set-resolve-hku-leadership-row-join-coming-council-meeting-source?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 12:00香港大学两位校长之间发生激烈冲突，引发政府介入。图片：李迪生《南华早报》获悉，香港特首成立的研究小组将参加即将举行的港大理事会会议，调查香港历史最悠久的大学校长与校董会主席之间的矛盾。教育局并未证实这一计划，但表示，在与香港大学校董会主席黄佩诗、校长张翔和其他校董会成员以及高级管理人员进行了 50 多次谈话后，该小组将在适当时候公布工作成果。今年 6 月，行政长官李家超宣布，政府已成立调查研究小组，就张、黄之间不断升级的矛盾澄清事实，并提出解决方案。经过近两个月的时间，据至少两位消息人士透露，由教育局常任秘书长李美嫦和大学教育资助委员会主席雷添良率领的小组计划出席定于两周后举行的港大理事会会议。 “他们问我们对他们出席即将举行的理事会会议的看法，”消息人士称，但没有透露他们计划何时、有多少成员和参加的会议的更多细节。“当他们提出这个想法时，我很震惊，”其中一位内部人士说。另一位消息人士补充道：“他们将代表政府，甚至是行政长官出席会议，这是一件大事。”其中一位消息人士还表示，这个想法也被提给了其他被邀请与该小组会面的人，并补充说这个想法并没有遭到强烈反对。他们主要担心该小组的存在是否会影响大学的学术自主权和与程序的一致性。《南华早报》还获悉，自4月以来举行的所有港大理事会会议记录尚未公布。这与之前在下次会议上提供会议记录的做法形成了鲜明对比。香港大学校长张翔。图片：陈晓梅香港特区政府新闻局发言人表示，小组成立后已做了大量工作。“小组进行了深入研究，审阅了相关文件，并与相关人士进行了50多次访谈，包括校董会主席和成员、校长和高级管理人员，”她说。她补充说，小组将尽快完成工作，促进校董会和管理层之间的沟通与合作，改善运营和治理。“小组将在适当时候公布工作成果，”她说。小组成立约三周后，李家祥表示，过去几年港大高级管理职位的空缺率不断上升，人事变动频繁，“并不理想”，这是他对港大内部争吵的首次表态。他还表示，一些副校长职位空缺已超过五年，而其他重要职位则以临时方式填补超过五年年。5月底，张军在对多位副校长的意外改组一事蒙在鼓里后，寻求了法律建议。到目前为止，该大学的网页上还没有显示高级管理团队的最新名单，之前的名单在6月份改组后被撤下。此前媒体报道称，张军不愿承认他们的任命。一位消息人士告诉《南华早报》，在这次改组中，8名副校长中有4人的任命需要进一步确认，因为其中一些涉及程序和合同问题，但他补充说，这些问题都可以得到解决。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3273067/study-group-set-resolve-hku-leadership-row-join-coming-council-meeting-source?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>