<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2024 21:14:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>奥地利极右翼自由党有望首次赢得全国选举</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280452/austrias-far-right-freedom-party-heading-its-first-national-election-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280452/austrias-far-right-freedom-party-heading-its-first-national-election-win?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军方称以色列袭击了也门胡塞叛军目标</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280451/israel-striking-houthi-rebel-targets-yemen-israeli-army-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.30 00:35周日，以色列空袭也门红海港口城市荷台达的现场升起浓烟。图片：路透社 以色列军方周日表示，动用数十架飞机袭击了也门胡塞叛军的几个目标，包括发电站和一个海港。此次袭击发生在伊朗支持的叛军组织称用导弹袭击以色列本·古里安机场的前一天。“在今天的大规模空中行动中，数十架空军飞机，包括战斗机、加油机和侦察机，袭击了也门拉斯伊萨和荷台达地区的胡塞恐怖政权的军事目标，”军方发言人戴维·阿夫拉哈姆上尉在给法新社的一份声明中说。“以色列国防军 [军方] 瞄准了发电站和一个用于进口石油的海港，”军方一份声明说。7 月，以色列还袭击了荷台达港，据港口官员称，在胡塞无人机袭击后，港口损失至少 2000 万美元突破了以色列的防空系统，导致特拉维夫一名平民死亡。声明称，周日袭击的地点是胡塞武装用来“向该地区转移伊朗武器和军事物资”的地方，胡塞武装于 2014 年占领了也门首都萨那。“此次袭击是对胡塞政权最近对以色列国的袭击的回应，”声明补充道，此前叛军表示，他们在以色列总理本雅明内塔尼亚胡从纽约返回时试图袭击本·古里安。胡塞武装控制的 Al-Masirah 电台周日报道称，以色列的袭击目标是“荷台达和拉斯伊萨港口”以及两座发电站，此前以色列曾宣布“以色列侵略荷台达”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280451/israel-striking-houthi-rebel-targets-yemen-israeli-army-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本首相石破茂决定连任内阁，并计划提前举行大选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280449/japans-ishiba-picks-continuity-cabinet-eyes-snap-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 23:43日本执政党自民党新当选党魁石破茂。照片：路透社日本新任首相石破茂本周末在政府关键职位的早期决定中表现出连续性，表明在不可预测的领导人竞选之后希望保持稳定。他挑选的财务、防卫和外交部长，以及关键的内阁官房长官职位，似乎都来自执政的自民党资深人士，他准备在周二组建政府。67 岁的石破茂周五赢得自民党领导人竞选，在前所未有的九名候选人之间展开激烈竞争后，最终获得第二轮胜利。在周日的电视采访中，石破茂没有详细说明他的内阁计划，但暗示他愿意考虑在不久的将来提前举行选举，或许最早在 10 月。必须在未来 13 个月内举行选举。《东京新闻》随后援引自民党消息人士的话报道称，石破茂将于 10 月 9 日解散众议院，选举定于 10 月 27 日举行。对于他的内阁，石破茂将任命前内阁官房长官加藤胜信为财务大臣，并让中谷元重返国防部长一职。石破茂 (C) 在自由党议会下院当选为日本执政党领袖后庆祝2024 年 9 月 27 日，日本东京，民主党 (LDP) 领导人选举。照片：新华社他们表示，前防卫大臣岩屋毅将出任外务大臣，而林芳正将继续担任内阁官房长官，这是一个关键职位，包括担任政府最高发言人。财务大臣赤泽亮成将担任经济振兴部长。消息人士称，石破将任命前首相菅义伟担任自民党副总裁，而日本媒体称，他将任命自民党竞选对手小泉进次郎为自民党选举负责人。在周日的电视采访中，石破表示，日本的货币政策必须保持宽松的趋势，这表明需要保持低借贷成本以支撑脆弱的经济复苏。目前尚不清楚曾担任日本央行行长的石破是否过去曾直言不讳地批评日本央行激进的货币宽松政策的中谷健一郎，在此次讲话中采取了更为鸽派的路线。2018 年至 2019 年担任防卫长官的岩屋毅，在石破茂赢得执政的自民党领导权的竞选中，为石破茂提供了战略帮助。曾担任士兵的中谷健一郎将重返 2014 年至 2016 年担任的国防部长一职。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280449/japans-ishiba-picks-continuity-cabinet-eyes-snap-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港著名医生被指控向护士讲性笑话，现已洗清不当行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280446/renowned-hong-kong-doctor-accused-making-sexual-jokes-nurses-cleared-misconduct?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 23:09医学委员会自三月份以来就此案进行了为期六天的听证会。照片：Jonathan Wong香港一位著名妇科医生被指控在其诊所向护士发表性暗示性言论和笑话，该行业的监管机构已宣告他无不当行为。医务委员会周日对妇科医生孙锡雄医生的裁决结束了自 3 月以来为期六天的听证会。但调查小组指出，医疗诊所的工作人员在工作场所讲不恰当的笑话是“不合适的”。当裁决宣布时，欣喜若狂的著名妇产科专家孙锡雄高呼“正义必将得到伸张”。针对孙锡雄的投诉最早出现在 2022 年，当时他在尖沙咀诊所的几名护士指责他发表带有性暗示的言论。指控集中在孙锡雄据称对员工的低领口发表的暗示性笑话上制服、购买女性生殖器和付费性交易等言论。在听证会上，小组指出存在“分享性笑话的文化”。调查小组经过一个多小时的审议，才对职业不当行为指控作出裁决。Stephen Suen 医生是一位著名的妇产科专家。图片：南华早报调查小组主席指出，指控越严重，就需要越有力的证据来支持。调查小组裁定孙所有罪名均不成立，并指出缺乏令人信服的证据以及部分原告缺席听证会影响了其决定。“经过适当调查，调查小组裁定被告的纪律处分不成立，”调查小组表示。调查还考虑了诊所内的文化背景，指出被告与其他工作人员都有交换性笑话的文化，这让对这些言论的解读变得复杂。调查小组指出：“寻求医疗服务的公众人士希望医生和工作人员具有高水准的专业精神。”“正如我们所说，诊所的女性工作人员似乎有分享‘性、不恰当、不正当和/或不必要的性质或含义’笑话的文化。对于医疗诊所的工作人员来说，这样做是最不合适的。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280446/renowned-hong-kong-doctor-accused-making-sexual-jokes-nurses-cleared-misconduct?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国已降息，现在需要财政政策一揽子计划：前央行顾问</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3280436/china-has-cut-rates-now-it-needs-fiscal-policy-package-former-central-bank-adviser?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 22:00在央行大幅降息后市场上涨，所有人的目光都集中在北京方面是否会推出更多财政支持措施。图片：彭博社一位前央行顾问敦促，在上周宣布刺激措施后，中国迫切需要一套财政政策方案来全面提振市场信心。“我认为现在球在财政部的手中。我们希望看到他们采取新的行动，”直言不讳的经济学家余永定周六在北京的一个论坛上表示。这位前中国人民银行政策顾问发出这一呼吁之际，所有人都在关注北京是否会在周二央行大幅降息后市场反弹后推出更多财政支持措施。余永定在清华大学五道口金融学院首席经济学家论坛上表示，刺激计划得到了“积极反馈”，但为了提高其有效性，需要采取更大的财政政策。余永定目前担任北京支持的智库中国金融四十人论坛的学术顾问，他表示，今年只剩下三个月的时间，实现政府 2024 年 5% 的增长目标将具有挑战性。参加北京论坛的经济学家们大多同意未来面临的严峻挑战以及采取更具扩张性的财政和货币政策的必要性。作为世界第二大经济体，中国过去的增长势头已经减弱个月来，中国经济表现疲弱。8 月份，中国公布的经济数据令人失望，包括零售额和工业产出，此前国内生产总值增速从第一季度的 5.3% 放缓至第二季度的 4.7%。在主张加大财政扩张的同时，余茂春指出，中国应该从增加基础设施投资开始，“否则我们将无法实现今年 5% 的增长目标”。在被问及经济复苏应该依靠刺激消费还是投资基础设施时，他认为，单靠消费不足以支撑增长，并指出在收入增长下降和资产价值下跌的情况下，消费者信心疲软。他断言，增加基础设施投资将更直接发挥作用，并更快地带来成果，但他提到了一个主要问题。“中国在基础设施方面存在巨大缺口，还有很多项目需要实施。 [但]我们正面临资金短缺。”余茂春表示，尽管对政府杠杆率存在担忧，但中国财政政策仍有相当大的扩张空间。余茂春表示，当局需要重新评估一些财政政策，因为它们是顺周期而非逆周期的，他指出，一些地方政府禁止新的投资，除非之前的债务得到清偿。余茂春表示，中国今年剩余时间的首要任务应该是关注基础设施项目，并发布包括财政和货币刺激在内的全面政策方案。“即使现在实施为时已晚，也必须发出这样的意图来提振市场信心，”他表示。“即使今年的增长率跌破5%，明年的前景也会更好。”野村证券首席中国经济学家陆挺也强调了基础设施建设对短期结果的重要性，尤其是已经完全建成的跨区域重点项目评估和推出的计划将在人口仍在流入的地方实施。“我们应该找到在短期内花钱的方法，而不会在中长期造成严重问题，”陆慷在同一论坛上表示。由于近几个月来中国经济增长数据差于预期，多家投资银行纷纷下调对中国全年经济增长率的预测。本月早些时候，高盛和花旗将全年经济增长预测从之前的 4.9% 和 4.8% 分别下调至 4.7%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3280436/china-has-cut-rates-now-it-needs-fiscal-policy-package-former-central-bank-adviser?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国新政府关注右翼移民政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280442/frances-new-government-sets-sights-right-wing-migration-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280442/frances-new-government-sets-sights-right-wing-migration-policy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港维多利亚港出现罕见水龙卷，你需要了解的一切</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3280435/all-you-need-know-about-waterspouts-after-rare-sighting-hong-kongs-victoria-harbour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3280435/all-you-need-know-about-waterspouts-after-rare-sighting-hong-kongs-victoria-harbour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加那利群岛附近船只沉没，9 人死亡，救援人员搜寻失踪移民</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280443/rescuers-search-missing-migrants-after-boat-sinks-canary-islands-9-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 21:36一名获救的移民与其他 59 人一起乘坐一艘从毛里塔尼亚出发的小木船抵达西班牙加那利群岛耶罗岛的拉雷斯廷加港，红十字会成员为其提供协助。照片：EPA/EFE周日，巡逻艇和直升机搜寻大约 48 名失踪的移民，他们的船在西班牙耶罗岛附近沉没，这可能是 30 年来从非洲到加那利群岛的移民最致命的一次事故。紧急救援服务称，周六凌晨，他们的船沉没，已证实有 9 人死亡，其中一名是儿童。周六，救援人员成功救起 84 名试图抵达西班牙海岸的移民中的 27 人。西班牙海岸警卫队发言人表示，周日，三艘巡逻艇和三架直升机参与了新的搜救行动。西班牙当局称，这些移民来自马里、毛里塔尼亚和塞内加尔。周六午夜过后不久，紧急救援部门接到了这艘船的电话，该船位于耶罗岛以东约四英里处。他们说，它在救援过程中沉没了。大风和低能见度使救援变得极其困难。加那利群岛政府的坎德拉里亚·德尔加多 (Candelaria Delgado) 周日对记者说：“在昨天发生的一切之后，如果移民船只抵达的预测属实，那么这将是加那利群岛 30 年来最大的人道主义危机。”一群移民在西班牙耶罗岛圣安德烈斯的 CATE（外国人临时接待中心）行走。图片：路透社救援部门周日表示，获救者中有三人患有体温过低和脱水症。遇难的九名移民将于周一和周二下葬。当局表示，随着找到更多幸存者的希望越来越渺茫，警方在耶罗岛设立了停尸房。据帮助移民的非政府组织 Walking Borders 称，死者中有一名年龄在 12-15 岁之间的儿童。当晚，另外三艘船抵达加那利群岛，载有 208 名移民。当地政府本月表示，西非大西洋夏末的平静海面和温和的风促使移民人数再次激增。欧盟统计局的数据显示，今年从非洲到这些岛屿的路线移民人数激增了 154%，前七个月共有 21,620 名移民过境边境机构 Frontex 显示。在移民穿越岛屿的 30 年时间里，迄今为止记录的最致命的沉船事件发生在 2009 年兰萨罗特岛附近，当时有 25 人死亡。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280443/rescuers-search-missing-migrants-after-boat-sinks-canary-islands-9-dead?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰航空航班改道飞往东京，驱逐辱骂机组人员的“不守规矩的乘客”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3280441/cathay-pacific-flight-diverted-tokyo-remove-unruly-passenger-who-verbally-abused-crew?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 20:58飞机改道飞往东京成田机场。照片来源：Shutterstock《南华早报》获悉，香港旗舰航空公司国泰航空已将一架飞往美国飞往日本的航班改道，以驱逐一名“不守规矩的乘客”，该乘客涉嫌在醉酒状态下触摸机舱工作人员并辱骂他们。国泰航空证实，周日下午 12:30 左右从香港飞往芝加哥的 CX806 航班已改道飞往东京。“由于一名不守规矩的乘客，[该航班]改道飞往东京成田国际机场。机长根据安全指南决定改道，机场工作人员护送该乘客下飞机，”国泰航空发言人表示。“我们做出的每一个决定都以安全为指导。我们真诚地向受影响的乘客道歉，为您带来不便。”消息人士称，涉事乘客乘坐 CX616 航班从曼谷经停香港，该航班于上午 6:30 左右在泰国起飞。知情人士称，这名男子在飞往芝加哥的航班上喝酒，扰乱秩序。机组人员没收了他的酒，并口头警告了他，但他继续行为不端。消息人士称，该男子随后收到书面警告，机组人员怀疑他将酒精和药物混合在一起。据称，该男子“触摸”机组人员并使用粗言秽语，而其他乘客也对他的行为感到不安。据了解，在书面警告后，该乘客平静了下来，机组人员没有使用手铐控制该男子。机长随后决定转向成田机场卸下该男子，并通知地面控制中心飞机将在降落前放油，消息人士称。据航班追踪网站flightradar24称，飞机盘旋数圈后降落在成田机场。国泰航空网站显示，飞机于当地时间下午6点30分左右降落在东京。国泰航空表示，航班随后从东京起飞，预计于当地时间下午4点43分抵达芝加哥。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3280441/cathay-pacific-flight-diverted-tokyo-remove-unruly-passenger-who-verbally-abused-crew?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名 20 岁香港男子因涉嫌在早上猥亵 8 名女孩而被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280439/hong-kong-man-20-arrested-allegedly-indecently-assaulting-8-girls-single-morning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 20:21警方查获了嫌疑人在实施猥亵行为时所穿的衣服。图片：讲义一名 20 岁男子因涉嫌在同一香港地区猥亵至少八名身穿校服的女孩而被拘留。当局分别收到两名分别为 14 岁和 16 岁的中学生的报案，他们称一名男子于周四上午在深水埗桂林街和福华街从后面抱住她们并摸她们的胸部，然后逃跑。深水埗警区刑事调查队督察梁建培周日表示，该男子涉嫌在同一天早上猥亵了至少六名身穿校服的女孩。嫌疑人的行为被政府最近安装的监控录像拍了下来。督察梁建培呼吁其他受害者挺身而出。照片：讲义警方在福华街的一个单位内找到并逮捕了这名男子，并没收了他在涉嫌猥亵时所穿的衣服。当局今年早些时候宣布了一项在人口密集和高犯罪率地区安装安全摄像头的计划。有些可能包括面部识别系统。政府表示，计划在今年年底前安装超过2,000个监控镜头。警务处处长萧泽颐此前表示，在香港各地安装监控镜头的目的是打击罪案，保障居民安全。梁振英表示，警方强烈谴责针对女学生的猥亵行为。他警告说，猥亵是严重罪行，一经定罪，最高可被判入狱10年。他呼吁任何在周四早上7时30分至8时期间，在桂林街、福华街及钦州街一带遭猥亵的受害者，尽快致电3661 8887或5468 6630与警方联络。“如果有人遭受或目睹猥亵行为，请勇敢站出来举报，”梁振英说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280439/hong-kong-man-20-arrested-allegedly-indecently-assaulting-8-girls-single-morning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四方安全对话为何面临不确定的未来</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3280219/why-quad-faces-uncertain-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3280219/why-quad-faces-uncertain-future?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列声称另一名真主党高级官员在黎巴嫩袭击中丧生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280440/israel-claims-another-top-hezbollah-official-killed-lebanon-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280440/israel-claims-another-top-hezbollah-official-killed-lebanon-strike?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国科学家及其家人因与中国合作而被列入“暗杀名单”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280216/us-scientist-and-family-appear-kill-list-working-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280216/us-scientist-and-family-appear-kill-list-working-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港母亲因儿子被注射草药而被捕；男孩病危</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280433/hong-kong-mother-arrested-after-son-allegedly-injected-herbal-medicine-boy-critically-ill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 18:51母亲发现儿子在红磡新码头街幸福大厦的单位昏倒后报警。图片：谷歌地图香港一名母亲因涉嫌忽视儿童而被捕，她四岁的儿子疑似被注射草药，导致他在医院里生命垂危。这名 36 岁女子和她的丈夫于周日中午 12 点左右报警，当时她发现儿子在红磡新码头街好运大厦的公寓里昏倒。一辆救护车将昏迷的男孩送往油麻地伊利沙伯医院，目前他情况危急。警方消息人士称，上午 11 点左右，这名母亲在没有医生处方的情况下，用注射器给男孩注射了两粒从中国大陆带进来的草药丸。这名男孩有哮喘病史。警方以涉嫌忽视儿童为由逮捕了这名母亲。九龙城区的一个调查小组正在跟进此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280433/hong-kong-mother-arrested-after-son-allegedly-injected-herbal-medicine-boy-critically-ill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家是否通过“偏见性”引用来夸大其影响力？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280429/are-chinese-scientists-inflating-their-influence-through-biased-citations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 19:00日本的一项研究表明，中国在高引用科学论文产出方面已经超过美国，在研究数量和质量方面都占有优势。图片来源：Shutterstock 最近的研究表明，中国学者引用本国论文的频率明显高于其他国家学者，这可能会夸大中国的科学地位。日本国家科学技术政策研究所（NISTEP）的一项分析显示，中国高引用论文的 62% 引用来自中国国内，而位居第二的美国仅为 24%。另一项由中国、美国和德国研究人员组成的独立研究发现，中国的内部引用率比根据其出版物产量预期的高出 42%，而美国则高出 16%。第二项研究的作者是《纸老虎？这项研究尚未在同行评议期刊上发表，题为“中国科学与引用中的本土偏见”的论文认为，这种偏见夸大了中国在科学上的崛起。根据这项研究，一个没有偏见的排名将中国在全球研究影响力方面排在较低位置，可能会为中国在科学上超越西方的观点提供新的视角。据《自然》杂志和其他消息来源报道，2018年，中国在科学总产出上超过美国，成为世界上最大的科学论文生产国。到2022年，NISTEP年度报告发现，中国在被引用次数最多的论文数量上也将超过美国，凸显其在科学研究数量和质量上的主导地位。当一篇研究论文提到或引用另一篇论文来赞扬或支持某个想法时，就会发生引用。一篇论文被引用的次数越多，越表明这项研究影响了其他工作，为该领域做出了贡献。虽然在一个国家工作的科学家经常引用国内发表的论文，但有些科学家可能会引用与自己论文仅有间接关系的工作，以增加同事和机构的引用次数——期望他们的同事也能回报他们。由于中国和美国拥有更大的科学劳动力，他们自然会发表更多的出版物、引用和国内引用。为了确定科学家引用其同胞的程度超出其国家研究产出的预期，第二项研究引入了一项名为“本土偏见”的指标。这项研究旨在更准确地反映引文数量，而引文数量并非仅仅源于庞大的研究群体。研究人员首先计算了如果引文数量按照该国在全球出版物中所占的总体份额按比例分配，该国将从本国研究人员那里获得多少引文。例如，如果一个国家发表了全球 10% 的研究论文，那么预计约 10% 的引文将来自该国国内。然后，他们将这一预期比率与实际引用率进行了比较。对于中国，他们发现实际比率比预期高出 42%。排名第二和第三的伊朗和印度的引用率比预期高出 23%。研究小组使用“去偏”引用计数法排除虚高的国内引用，发现根据 2000 年至 2021 年在 461 种顶级期刊上发表的论文，美国仍然是被引用最多的国家。紧随美国之后的是德国、英国和中国，而其他国家的排名基本保持不变。“如果发现中国科研产出的质量在数量上飞跃的同时仍然落后，那么可能有机会鼓励中国领导层将重点从后者转移到前者，”他们写道。“相反，在西方背景下，缓解在与中国的科学摊牌中失败的生存恐惧可能会……促进国际合作，而不是有助于效仿可能被夸大的中国‘成功’模式，”他们补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280429/are-chinese-scientists-inflating-their-influence-through-biased-citations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>