<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 21:15:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>前教授冯涛在中国间谍指控被推翻后起诉美国大学</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3293974/ex-professor-feng-franklin-tao-sues-us-university-after-china-spying-charges-overturned?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 01:52陶丰“富兰克林”正在寻求恢复堪萨斯大学化学终身教授的职位。照片：来自 X堪萨斯大学一名出生于中国的前化学教授被错误地指控为中国间谍，他已向学校提起诉讼，寻求恢复其职务并要求赔偿他所遭受的经济和声誉损失。根据法庭文件，陶丰“富兰克林”说，该大学与联邦调查局合作“安排对陶教授的实验室和住所进行突击搜查”，指控“堪萨斯大学与[美国司法部]不正当合作，针对他”。“在得知陶教授被拘留后，堪萨斯大学的副总法律顾问通过电话短信向联邦调查局表示祝贺：‘先生们，干得好。恭喜，谢谢’”，本月在堪萨斯州联邦法院提起的诉讼中写道。诉讼还称，“堪萨斯大学对自己终身教授的行为和歧视——在刑事起诉之前、期间和之后——违反了该校对陶教授的合同、道德和法律义务。”诉讼称，堪萨斯大学的“恶劣行为”使陶教授的生活、事业、声誉和财务陷入“混乱”，并指控“该校没有秉持学术严谨和开明、批判的判断，而是允许自己参与散布恐惧和种族主义迫害”。陶教授是美国司法部前“中国计划”下受到指控的二十几名学者之一。该计划始于 2018 年，当时是美国当选总统唐纳德·特朗普执政的第一届政府，旨在解决对中国经济间谍活动和研究中的知识产权盗窃问题。它导致数百名华裔美国科学家和学者受到调查，其中许多人失去了工作，并于 2022 年因种族偏见指控被总统乔·拜登政府关闭。一项诉讼称，堪萨斯大学“允许自己加入散布恐惧和种族主义迫害”。陶哲轩于 2019 年被捕并入狱一周，2022 年 4 月因电信欺诈指控和向堪萨斯大学就其与福州大学的关系作出虚假陈述而被定罪以及美国能源部和国家科学基金会的资助。定罪后，大学解雇了他。但五个月后，美国地方法院法官推翻了欺诈指控。2024 年 7 月，丹佛上诉法院宣判陶丰教授的剩余指控不成立，即就他与福州大学的关系作出虚假陈述。在诉讼中，陶丰教授指控堪萨斯大学在调查中与 FBI“密切合作”，包括非法监视和收集不完整、片面和捏造的证据。“堪萨斯大学错了，应该为自己的行为感到羞耻，应该为给陶丰教授造成的损害负责，”诉讼称，并要求法院下令该大学“恢复陶丰教授的终身职位”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3293974/ex-professor-feng-franklin-tao-sues-us-university-after-china-spying-charges-overturned?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国报道称特朗普可能宣布国家紧急状态以便实施关税计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293973/trump-may-declare-national-emergency-so-he-can-impose-tariff-plan-us-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 01:33唐纳德·特朗普正在考虑宣布经济紧急状态，利用《国际经济紧急状态法》赋予的权力，对进口产品征收普遍关税。图片来源：路透社据美国有线电视新闻网（CNN）周三援引匿名知情人士的话称，美国当选总统唐纳德·特朗普正考虑宣布国家经济紧急状态，为对盟友和对手征收一系列普遍关税提供法律依据。报道称，此举将允许特朗普利用《国际经济紧急权力法案》（IEEPA）建立新的关税计划，该法案授权总统在国家紧急状态期间管理进口。“没有什么是不可能的，”一位知情人士告诉 CNN，他承认已经就宣布国家紧急状态进行了讨论。特朗普过渡团队没有立即回应路透社的置评请求。根据 IEEPA 宣布国家紧急状态一直被视为特朗普可能援引的一项关键法律工具，以迅速兑现他的竞选承诺，即对所有进口到美国的商品征收至少 10% 的普遍关税。在他当选三周后， 11 月，特朗普在社交媒体上表示，在 1 月 20 日就职后，他将立即签署“所有必要文件”，开始对墨西哥和加拿大征收 25% 的关税，除非非法移民和芬太尼贩运得到制止。贸易专家认为，这一行动可能涉及 IEEPA 紧急声明。特朗普在 2019 年援引 IEEPA，对墨西哥进口产品发出类似的 5% 关税威胁，以抗议非法移民，但在墨西哥同意加强边境安全并将移民留在其领土后，该威胁被撤回。特朗普是一名共和党人，他在第一个任期内对价值约 3700 亿美元的中国商品征收高达 25% 的关税，他还誓言要对所有中国进口产品征收 60% 的新关税。周一，特朗​​普否认了媒体报道称，由于担心通胀，他的团队正在探索缩减这些计划以仅涵盖关键进口产品。特朗普使用了《贸易法》第 301 条贸易律师表示，特朗普可能援引1974年《不公平贸易行为法》第232条来支持他过去的对华关税，并可能重新使用这一工具。他还可能援引国家安全贸易法，即1962年《贸易扩展法》第232条，进一步征收普遍关税。第232条曾用于支持美国对钢铁征收25%的全球关税和对铝征收10%的全球关税。IEEPA法规是1917年《对敌贸易法》的更新版本，已故总统理查德·尼克松于1971年援引该法案征收10%的普遍关税，以缓解国际收支危机并推动德国和日本加强其货币对美元的价值。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293973/trump-may-declare-national-emergency-so-he-can-impose-tariff-plan-us-report-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>董事会成员担心香港著名花卉市场在整改中可能失去“精神”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293972/board-members-fear-famed-hong-kong-flower-market-may-lose-spirit-revamp?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 00:27旺角花卉市场是一个热门景点。照片：Elson Li香港城市规划委员会成员表示担心，在重建计划下，一个著名的花街将失去其“精神”，尽管他们同意该计划可能有助于振兴该地区。他们是在星期三发表上述言论的，当时，该委员会是一个负责评估土地使用申请的法定机构，就旺角洗衣街和花街道发展计划举行了首次公开听证会。委员会成员黄焕忠表示，希望可以将花街的特色纳入计划中。“更新计划虽然没有花街的精神，但可以帮助社会前进，”他说。黄补充说，他不希望该项目类似于湾仔利东街的复兴计划，批评者认为利东街未能保留该地区的特色。这条街以前被称为“结婚卡街”，街道两旁都是这样的商店。但重建后，该区多为食肆。市区重建局去年3月公布重建花市附近31栋楼龄介乎64至76年的大厦计划，影响约275个家庭及33间地铺。洗衣街及太子道西的用地将被重建为高达44层、提供1,350个单位的住宅及商业综合体。重建计划是重建该区更广泛计划的一部分。整个项目预计于2035年左右落成，耗资约25亿港元（3.22亿美元）。另一位董事陈婉秀表示，希望当局能融入更多在地特色，帮助花市商户。“我们可否更有创新和创意？”她表示，并补充说，如果这个振兴区能够吸引来自粤港澳大湾区的游客，那将是一个成功的标志。约 275 户家庭和 33 家底楼商店将受到该计划的影响。照片：Elson Li与此同时，关注团体的居民表示，该计划将破坏花市的完整性，同时对社区产生负面影响。他们还建议，重建计划应包括花市道 38 至 48 号的旧建筑。“位于该地区的建筑物破旧不堪，需要关注，”花市关注团体表示。当局告诉委员会，更新计划将融合新旧元素，并表示市场也已开始发展，并指出那里有一家咖啡馆也卖花。规划部门表示，已安排了为期两天的听证会，每天有 30 至 40 名代表参加。该部门表示，周三有 24 名代表发言。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293972/board-members-fear-famed-hong-kong-flower-market-may-lose-spirit-revamp?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰航空飞往香港的乘客食物中毒 原因为飞行前餐食</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293970/cathay-passengers-flying-hong-kong-hit-food-poisoning-preflight-meal-blamed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 23:59国泰航空发言人表示，机组人员已按标准程序为乘客提供协助，并咨询了医疗建议。照片：Jonathan Wong星期三，一架由尼泊尔飞往香港的国泰航空班机上有 10 名乘客食物中毒，香港市政府表示，中毒原因可能是他们在飞行前吃的三明治。卫生防护中心称，中心接获航空公司通知，部分早上从加德满都抵港的乘客出现食物中毒症状，包括呕吐、恶心、腹痛和发烧。抵达后，卫生防护中心港口卫生部门的工作人员登上 CX640 航班开展流行病学调查。中心补充说，这 10 人中有 4 人在落地后寻求医疗建议，但无需住院治疗。该感染群组涉及 6 男 4 女，年龄在 21 至 38 岁之间。中心表示，其中 9 人是参加尼泊尔交流之旅的团队成员，他们在登机前约两小时吃了同样的外卖餐点，包括鸡肉、黄瓜和番茄三明治，配上沙拉酱和炸薯条，比出现症状的时间早四至五个小时。中心表示：“根据目前掌握的流行病学信息，三明治很可能是疫情的源头。”据当局称，所报告的食物中毒症状发生在飞机上供应餐点后约 10 至 30 分钟。供应的食物包括面包、水果、沙拉、羊肉饭、鸡饭和冰淇淋。中心表示仍在调查，不排除会有更多乘客受到影响。国泰航空还表示，作为预防措施，已对飞行途中提供的食物样本进行检测。机上乘客可致电国泰热线2125 2372，了解后续情况并进行医疗监测。国泰航空是香港的旗舰航空公司，其发言人表示，机组人员已按照标准程序为乘客提供协助并咨询医疗建议。她表示，飞机降落后，其医疗团队、机场地勤人员、相关部门和多辆救护车都立即得到通知。她补充说，有几名乘客需要寻求医疗建议进行进一步检查。国泰航空表示，飞机将在恢复服务前进行彻底消毒，并正在进行内部调查。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293970/cathay-passengers-flying-hong-kong-hit-food-poisoning-preflight-meal-blamed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“奥巴马医改”登记人数创历史新高，但特朗普2.0下前景不明朗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293937/obamacare-hits-record-enrolment-uncertain-future-awaits-under-trump-20?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.09 00:00美国最高法院裁定维持全国范围内对《平价医疗法案》实施至关重要的税收补贴后，巴拉克·奥巴马发表讲话。照片：路透社创纪录的 2400 万人通过前总统巴拉克·奥巴马的里程碑式健康立法《平价医疗法案》注册了保险，而该计划在共和党控制的白宫和国会下前景不明朗。从来没有这么多人通过政府市场注册医疗保险，这对许多民主党人来说是一件值得骄傲的事情，但对一些共和党人来说却是一个危险信号。总统乔·拜登推动了该计划的扩大，签署了数十亿美元的税收抵免法案，扩大了医疗保险的适用范围并降低了其成本。现在，数百万美国人只需支付每月几美元的保费即可获得保险。2015 年 6 月 25 日，美国总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 在副总统乔·拜登 (Joe Biden) 旁边发表关于《平价医疗法案》的讲话。照片：路透社拜登在一份声明中表示，参保人数增加“并非巧合”。 “当我上任时，我向美国人民承诺，我将降低医疗保健和处方药的成本，使注册保险更加容易，并加强《平价医疗法案》、联邦医疗保险和医疗补助计划。”但即将上任的总统当选人唐纳德·特朗普多年来一直诽谤“奥巴马医改”。他在第一任期内试图废除它，但没有成功，并承诺在第二任期内进行改革，但没有提供具体计划。在特朗普的第一任期内，注册人数下降，他的政府对该计划的投资减少了，包括用于帮助人们注册保险的导航员的资金。除非国会通过一项新法律，否则使数百万人更能负担得起医疗保险的税收抵免将于今年年底到期。立法者将面临来自医院和保险公司的压力，这些公司为市场提供保险计划，要求继续提供税收抵免。一个由最大、最强大的医疗保健实体（包括全国顶级健康保险公司、最大的医疗保健系统和著名的医学协会）新成立的联盟发起了一项名为“让美国人保持覆盖”的运动，就这一问题游说国会。尽管如此，这对共和党人来说仍然是一场艰苦的斗争，其中一些共和党人最初投票反对《平价医疗法案》，而其他人则在几年后投票废除该法案。尽管如此，有些人可能会对剥夺选民医疗保险的想法犹豫不决。共和党参议员丽莎·穆尔科斯基 (Lisa Murkowski) 上周在接受有关医疗成本上涨的采访时告诉阿拉斯加灯塔报，国会“需要继续这些保费税收抵免”。2017 年 5 月，一名抗议者在美国众议院就《美国医疗保健法案》进行投票期间举行集会，该法案废除了 2000 年《平价医疗法案》的大部分内容。照片：路透社/文件但其他共和党人对税收抵免提出了质疑，尤其是在报名人数持续增长的情况下。去年，一群共和党代表呼吁对《平价医疗法案》的报名情况进行调查，理由是担心人们通过报告不准确的收入水平来获得更便宜的医疗保险资格，从而欺骗纳税人。在周二与记者的电话会议中，拜登政府官员反驳了这一点，称自动化系统会根据前一年纳税申报表来核实一个人的收入。与此同时，特朗普将《平价医疗法案》描述为“昂贵的”，并表示其提供的医疗保险“糟糕透顶”。但他还没有提出一个完整的计划来说明如何使其变得更好。“我们有一个更好的计划的概念，”他在上个月接受 NBC 的“与媒体见面”采访时说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293937/obamacare-hits-record-enrolment-uncertain-future-awaits-under-trump-20?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登称他本可以在选举中击败特朗普：“我最有机会击败他”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293967/biden-says-he-could-have-defeated-trump-election-i-had-best-chance-beating-him?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 23:21尽管面临年龄和心理健康问题，乔·拜登仍然相信自己可以击败唐纳德·特朗普，赢得连任。照片：法新社乔·拜登在周三发表的一次采访中表示，他认为自己如果继续参加总统竞选，就能赢得连任——同时承认他不确定自己是否能再任满一个任期。这位 82 岁的民主党人将于 1 月 20 日离任，去年 11 月，《今日美国》问他是否相信击败共和党人唐纳德·特朗普是现实的可能性，他指着未指明的民意调查说：“我认为是的。”“我真的以为我最有可能击败他。但当我 85 岁、86 岁的时候，我也没想过当总统。所以我确实谈到了传递接力棒，”拜登说。“但我不知道。谁知道呢？到目前为止，一切都很好。但谁知道我 86 岁时会变成什么样子？”乔·拜登声称，他很有可能在 11 月的总统大选中击败特朗普。照片：Pool/AFP拜登是美国历史上最年长的总统，在与特朗普进行一场灾难性的电视辩论后，他似乎无法为连任提供理由，随后他退出了选举，此前他一直面临有关其心理健康的质疑。自罗纳德·里根以来，他接受的坐下来采访和新闻发布会比任何一位总统都要少，《今日美国》是拜登离任前唯一安排一对一采访的平面媒体。拜登被问及过去四年的遗憾，但没有提到总统辩论，也没有提到他决定违背当一届总统和成为下一代“桥梁”的承诺。相反，他抱怨错误信息——指出特朗普和其他人散布的有关新奥尔良和拉斯维加斯两次元旦袭击的谎言——以及基础设施项目的缓慢进展。“我认为，如果我们能够更进一步，我们的情况会好得多他表示：“我们需要更加努力，让其中一些项目更快地落地。” 拜登退出美国总统大选，将副总统卡马拉·哈里斯推上了民主党总统候选人的榜首。照片：路透社自从特朗普在可能对那些共和党领袖重返白宫时成为其攻击目标的人实施先发制人的赦免中获胜以来，华盛顿一直在热烈讨论这一问题。拜登证实，他正在考虑这个想法，但尚未做出决定。他描述了自己在大选后不久在椭圆形办公室会面时如何告诉特朗普，不要追击所谓的敌人，并警告说“回去算旧账不符合他的利益”。拜登说，特朗普听了，但没有做出回应。这位资深民主党人表示，为了纪念自己，他希望人们记住他有一个恢复后疫情时代经济和重建美国全球领导地位的计划。“那是我的希望。我是说，谁知道呢？”拜登说。 “我希望历史能够记录下我以诚实和正直的态度所做的事，说出我心里想说的话。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293967/biden-says-he-could-have-defeated-trump-election-i-had-best-chance-beating-him?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>囚犯成为香港首位在狱中获得本地博士学位的囚犯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293966/inmate-becomes-first-hong-kong-earn-local-doctoral-degree-behind-bars?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 23:23犯人陈俊在赤柱监狱举行的毕业典礼上获得博士学位。图片：谢美玲香港一名在囚人士成为本港首位在狱中取得本地博士学位的囚犯，他在高度设防的赤柱监狱以兼读制方式修读八年。与此同时，惩教当局已将成年囚犯的全日制学习安排扩展至副学士学位。陈俊杰*已入狱超过24年，他表示希望自己取得教育博士学位的成就可以鼓励其他囚犯不要失去希望。这位51岁的囚犯周三在赤柱监狱毕业典礼后表示：“被困在监狱里没有必要放弃自己，只要坚持下去，一切都会好起来的。”他在论文致谢中写道：“[如果]我能，你也能。”陈俊杰说，他二十多岁时入狱，受过中四教育，但在服刑期间开始兼读制他在2000年完成了香港中学会考。香港中学会考是针对中五毕业生的公开考试，于2012年停办。陈先生表示，他在辅导囚犯备考时，了解到狱中对教育的不同态度，希望更好地了解如何激励他们，这激发了他2016年攻读博士学位的灵感。由于星期天不需要工作，他可以​​有更多的时间学习，并为他的论文采访了其他囚犯对教育的看法。但他拒绝透露有关特殊采访安排的细节，理由是监狱当局“担心安全问题”。他的论文发现了影响囚犯对教育态度的两个关键因素。“如果能在囚犯中培养成为更好人的愿望，这将提高他们的动力[…]但如果他们认为学习是一个全某表示，他在狱中学习是为了“解决人生问题”，包括为什么自己会入狱。全某表示，他在狱中学习是为了找到“未解决的人生问题”的答案，以及为什么自己会入狱。图片：谢美玲攻读博士学位前修读心理学及教育学，让他意识到自己曾经“道德标准低下”，对违法漠不关心。经惩教署批准，成年囚犯可修读香港城市大学提供的各种学位课程。2024年，各惩教设施共有11名囚犯根据该政策完成学士学位。2020年至2024年，每年平均有8名囚犯获得学士学位或更高学历。香港大学研究及机构发展副校长郭裕光表示，为确保学术诚信，囚犯的学位要求和课程内容与其他学生相同。但他表示，由于学习时间减少，获取信息的渠道受到严格限制，囚犯面临着“极端”的环境。以及其他障碍。“他们每学期只能修读一门科目，因此进步速度比外面的学生慢很多，”郭说。他补充说，大学一直与惩教署合作，寻找方法为符合监狱互联网使用限制的囚犯提供资讯科技课程。惩教署教育组校长萧佩芬表示，惩教人员会作出安排，支援囚犯的学习。“至于课程材料，我们会尽力帮助他们[获取相关资料]。另一方面，我们也会安排使用电脑室。”他说道。萧先生还透露，全港监狱首次有15名囚犯获准以全日制形式修读两年副学士学位。去年，该署为成年囚犯开设了全日制道德学院。他补充说，另有40名囚犯已获准以半日制形式修读副学士学位，因为他们的刑期会在两年制课程结束前结束。*受访者姓名已更改，以保护其身份。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293966/inmate-becomes-first-hong-kong-earn-local-doctoral-degree-behind-bars?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国司法部不会公开发布特别检察官关于特朗普的全部报告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293969/us-justice-department-will-not-publicly-release-all-special-counsels-report-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 23:40特别顾问杰克·史密斯在华盛顿美国司法部大楼发表讲话。照片：TNS美国司法部周三表示，将公布特别检察官杰克·史密斯 (Jack Smith) 对唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 试图推翻 2020 年总统大选结果的调查结果，但目前将对其余记录保密，这些记录主要集中在当选总统在其海湖庄园囤积机密文件的情况。这一消息是在提交给联邦上诉法院的一份文件中披露的，该法院正在考虑一项辩护请求，要求阻止发布这份两卷报告，而佛罗里达州案件中对特朗普的两名共同被告的指控仍未得到解决，这起案件指控共和党前总统和现任当选总统非法持有机密文件。特朗普任命的审理机密文件案的法官艾琳·坎农 (Aileen Cannon) 于周二批准了这一请求，暂时阻止了该报告的发布。司法部表示，将继续按计划发布以选举干预案为中心的两卷报告中的第一卷，但只要针对特朗普同案被告的案件仍在审理中，该报告中的机密文件部分将仅供众议院和参议院司法委员会主席和资深成员私下审查。文件称：“这种有限的披露将进一步维护公众利益，让国会领导层了解部门内部的重要事项，同时维护被告的利益。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293969/us-justice-department-will-not-publicly-release-all-special-counsels-report-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新发现使中国锂储量跃居世界第二</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293905/new-discoveries-raise-chinas-lithium-reserves-second-largest-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 23:00锂是电动汽车电池的关键成分。图片来源：法新社据新华社周三报道，中国的锂储量已增长近两倍，成为世界第二大锂金属储量国。据中国地质调查局的数据，中国目前占全球锂储量的 16.5%，仅次于智利，超过澳大利亚、阿根廷和玻利维亚。此前人们认为中国的锂储量占世界总储量的 6%，但这一增长归功于新矿床的发现和从矿物中提取金属的新技术。锂是中国蓬勃发展的新能源行业的关键材料，对生产电动汽车电池和电子产品至关重要。北京一直热衷于寻找新的储量，因为中国是世界上最大的锂消费国，需要进口来满足其需求。“长期以来，中国对外国锂资源的依赖性很高，据新华社报道，中国锂业已成为全球第二大锂资源国，每年进口量达1000万吨，这推高了生产成本，限制了相关产业的发展。该报还称，依赖锂资源的新兴产业包括储能系统、通信、医疗和核反应堆燃料等。该报称，这些新发现“有望缓解锂资源供应紧张的局面，促进全球锂市场更健康发展”。据《科技日报》报道，新发现的矿山包括位于西藏的一条长 2,800 公里（1,740 英里）的锂辉石矿带。锂辉石矿是一种可从中提取金属的硬岩矿石。该报称，该矿带已发现锂资源量超过 650 万吨，可能高达 3000 万吨。这一发现还表明科学家可能能够在邻近的青海、四川和新疆省份地质条件相似的地区找到更多的储量。锂辉石矿是锂的重要来源。图片来源：Shutterstock报道还称，青藏高原新发现的盐湖预计蕴藏有超过 1400 万吨锂，是世界第三大锂储量地。报道还称，中国科学家还克服了从锂云母中提取锂的技术难题，锂云母是一种加工难度大、成本高昂的矿物。该报道称，这一突破将使中国东部江西的锂云母中额外提取 1000 万吨锂，而湖南和内蒙古的矿产储量中可能发现更多的锂。目前，锂主要来源于硬岩矿石或天然盐水，这两种开采过程都需要耗费大量能源，并对环境造成巨大损害。科学家们也一直在探索获取锂的新方法。例如，去年一个中美团队开发了一种利用太阳能从海水中提取锂的装置。海洋中锂的储量十分丰富，但许多其他矿物的存在使得分离过程变得复杂。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293905/new-discoveries-raise-chinas-lithium-reserves-second-largest-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈茂波向印尼商界精英呼吁挖掘香港的融资潜力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3293964/tap-hong-kongs-fundraising-potential-paul-chan-tells-indonesian-business-elites?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3293964/tap-hong-kongs-fundraising-potential-paul-chan-tells-indonesian-business-elites?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港最高法院质疑六四联盟三人被定罪的理由</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293965/hong-kongs-top-court-questions-grounds-convicting-june-4-alliance-trio?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 23:15前联盟常委邓岳钧于终审法院。照片：Nora Tam香港最高法院的法官质疑，因未能协助警方调查而判处已解散的天安门广场年度守夜活动背后三名核心成员有罪的理由。终审法院的五名法官周三听取了审理结果。他们表示，虽然定罪的原因是警务处处长“合理地相信”该团体是“外国代理人”，但原审并未披露持有这种观点的理由。根据《国家安全法》的实施细则，警务处处长可以要求涉嫌外国代理人或与台湾有联系的人提供一系列信息。香港市民支援爱国民主运动联合会的三名成员已要求香港最高法院推翻对他们的定罪判决。前副主席周恒彤和前常委徐汉光和邓岳君2023 年，他们因拒绝警方提供有关该组织成员、捐助者、财务报告和活动的详细信息而被判处 4 个半月监禁。他们辩称，他们的拒绝并不违反北京于 2020 年实施的国家安全法。实施规则列出了赋予执法人员保护国家安全的权力。规则规定，收到警察局长通知的外国代理人必须提供所要求的信息。在下级上诉法院的听证会上，联盟成员辩称，警方从未提供证据证明该组织“实际上”是外国代理人。在审讯期间，相关材料也被屏蔽，因为主审裁判官给予控方“公共利益豁免”，不得披露证据。香港市民支援爱国民主运动联盟成员周恒通（黄色口罩）于 2021 年出席位于旺角毅旺商业大厦的办公室举行的新闻发布会。照片：曾志伟周三，香港特别行政区政府代表彭耀雄资深大律师，代表本案的审讯工作。徐和邓向最高法院表示，他的当事人和周面临的情况类似于被指控强奸，但否认有关原告的信息。他提到了弗朗茨卡夫卡的《审判》，其中的主人公突然莫名其妙地被逮捕，几乎没有得到任何信息来为自己辩护。“直到今天，这种闹剧仍然在发生，”彭说。周是一名职业大律师，她告诉法官，她在原审期间提供了证据，证明该联盟不是外国代理人。包括首席法官张居农在内的法官也听取了律政司的陈述，并就外国代理人的定义质询了助理刑事检控专员张卓勤。张卓勤辩称，如果警务处处长“合理地相信”该实体实际上是外国代理人，他就有理由发出通知即使被告想要质疑该通知的合法性，并在审判期间提供证据证明他们不是外国代理人，他们也只能对警察局长的决定发起司法审查，他说。但法官质疑他的理由，Roberto Ribeiro 法官说：“这对被告为自己辩护来说是一个相当令人震惊的建议吗？为什么他们 [首先] 要进监狱？为什么他们不能只说[控方]未能证明[其]案件？”法官林文汉询问，如果证据表明事实并非如此，控方如何能仅根据专员“合理地相信”的内容来确保定罪？法官霍兆麟亦指出，该案所涉及的实施规则没有包括措辞，以表明专员对可疑活动的合理信念足以发出通知。李贝罗法官补充说，当控方在审讯中删减了关键证据时，他发现很难确定专员的合理信念是什么。法官保留其判决，并将在适当时候宣布裁决。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293965/hong-kongs-top-court-questions-grounds-convicting-june-4-alliance-trio?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捷蓝航空乘客在波士顿洛根机场打开紧急出口门，导致航班延误</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293958/jetblue-passenger-opens-emergency-exit-door-bostons-logan-airport-delaying-flights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 22:22一名捷蓝航空乘客打开了波士顿洛根机场的紧急出口门，引起混乱。图片：法新社捷蓝航空一名乘客打开飞机紧急出口门之一，导致其他乘客延误。美国联邦航空管理局在一份声明中称，事件发生于周二，当时这架 161 航班正准备从波士顿洛根国际机场起飞。声明还称，这架飞往波多黎各的空客 A320 飞机正在滑行道上，乘客打开了紧急出口门。这也导致滑梯展开。机上乘客弗雷德·韦恩 (Fred Wynn) 告诉当地哥伦比亚广播公司 (CBS) 电视台 WBZ-TV，他就坐在这名男子和其女友的前面。“男朋友和女朋友在我后面吵架，”韦恩说。 “男朋友生气了，站起来，走到中间过道，抓住紧急门，把它扯掉，彻底扯掉。”他补充说，一名联邦调查局特工给这名男子戴上了手铐，然后州警察登上飞机并护送他离开。在 LiveATC.net 存档的一份录音中，一名飞行员告诉空中交通管制员，一名执法人员制服了这名乘客。“我能听到所有乘客的尖叫声。看起来他们在他出去之前试图抓住他，”他补充道。一架捷蓝航空的飞机降落在洛根国际机场。图片来源：APFlightradar24 的数据显示，该航班比预定时间晚了近三个小时起飞，并于当地时间凌晨 3 点 17 分降落在圣胡安。其他航班的乘客告诉 WBZ-TV，他们也遭遇延误，因为滑梯部署后跑道暂时无法使用。根据 FlightAware 的数据，全天有 95 个航班（约 17%）在洛根机场延误。马萨诸塞州警方告诉 CBS，事件发生后有一人被拘留。“起飞前不久，一名想要下飞机的乘客突然打开了飞机门，没有任何警告，”州警方说。 “其他乘客制服了这名男子，直到警察赶到现场将他们拘留以进行进一步询问。”捷蓝航空和马萨诸塞州警察局没有立即回应《商业内幕》在美国工作时间以外发出的评论请求。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293958/jetblue-passenger-opens-emergency-exit-door-bostons-logan-airport-delaying-flights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港狗中毒案件激增 要求加强动物法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293962/jump-hong-kong-dog-poisoning-cases-sparks-calls-stricter-animal-laws?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 22:47动物权利关注团体于周三会见了立法者和警察，讨论最近的狗中毒案件。照片：Nora Tam据一个志愿者组织称，去年香港报告的狗只中毒案件数量增加了近十倍，达到至少 49 起。活动人士周三敦促当局在 2025 年底前收紧虐待动物法。周三，20 多名动物权利和社区团体代表与立法会议员、警方和渔农自然护理署（AFCD）会面，推动在最近发生的致命狗只中毒案件中制定更严格的福利立法。其中包括 Paws Guardian 救援庇护所、无家可归狗之家和香港 Guardians 志愿救援组织等组织。北区议员刘俊海表示，政府于 2019 年首次提出修订《防止虐待动物条例》，但尚未最终确定修订建议，也没有设定在立法会提出法案的具体时间表。虐待动物目前是香港社会普遍关注的问题。一旦定罪，最高可判处三年监禁及罚款二十万港币。“我们希望[部门]能为香港人和动物爱好者提供一个时间表，因为我们从2​​019年就开始等待了，”刘说。“他们什么时候会把这个提案提交立法会，什么时候会执行？我们希望他们能在今年年底前制定动物福利法。”刘表示，修正案可能包括法律规定主人必须确保宠物有最低限度的居住空间和照顾水平，同时将虐待宠物的刑罚提高到10年监禁。一直在跟进疑似狗只中毒案件的志愿者团体香港守护者表示，死亡数量已从2023年的5只增加到2024年的至少49只。11月至12月期间共记录了42起案件。最大的一起案件是11月6日在元朗下尾新村，10只流浪狗被毒死。过去一个月，元朗水尾村至少有6只狗被杀。 12 月，元朗大棠亦有 10 人死亡。香港岛、九龙和新界多处地点发现疑似粉状毒药或疑似有毒食物。一位自称姓蔡的女子出席了与当局的会议，她表示上个月她的两只贵宾犬因中毒而死亡。蔡女士称，晚上 11 点左右，她带着两只狗“阳光”和“格蕾丝”在元朗水尾村散步约 20 分钟，沿着它们常走的路走。她发现它们在凌晨 3 点左右开始抽搐。她说，她怀疑草丛里有毒，因为两只贵宾犬一直牵着绳子，而且没有吃任何奇怪的东西。当她赶紧把它们送到兽医那里时，格蕾丝已经死了，而“阳光”不久后也死了。“我的两只狗就是我的家人，就像我的孩子一样陪伴着我。 “为什么人们要杀死它们？”她哽咽地说。“一夜之间，我的两只狗就死了。我晚上睡不着觉，因为我非常想念它们。”她说，警察没有提出调取监控录像进行调查，就结案了。“感觉没有任何进展，我不知道是否有人在跟进这个问题。这类案件越来越多，但这些罪犯却逍遥法外。”香港守护者的郑伟轩表示，所报告的案件可能只是冰山一角。“我们看到有人在食物中下毒故意引诱狗，或将食物放在路中间，让它们被路杀，”他说。“这个问题已经存在很长时间了，但警方表示，由于缺乏立法，他们无能为力。“我们数据库中的案件大多是有主人的狗，但对于流浪狗来说，它们的死亡甚至可能不会被报告。”上个月，警方对一名前选美皇后所拥有的两只狗涉嫌中毒的案件展开了调查。2020 年香港小姐冠军谢嘉怡对她的两只狗的死亡和第三只狗中毒感到悲痛，她说这件事发生在她带它们在林芝山村散步之后村。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293962/jump-hong-kong-dog-poisoning-cases-sparks-calls-stricter-animal-laws?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生物数学家胡益娟等中国科学家离开美国前往中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293885/biomathematician-hu-yijuan-among-chinese-scientists-continuing-us-exodus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 22:002005年毕业于北京大学的胡逸娟离开美国，回到中国的母校继续从事生物统计学的研究。图片来源：搜狐著名生物数学家胡逸娟在美国生活近二十年后，回到了中国，加入了她的母校——著名的北京大学。胡逸娟于今年 7 月离开埃默里大学公共卫生学院，担任生物统计学教授，之后在北京大学北京国际数学研究中心担任全职工作。一家报道中国学术新闻的博客周一称，胡逸娟也是该大学生物统计学系的成员，去年做出了这一决定。这一报道似乎得到了网上其他地方的支持。根据清华大学在线发布的一份简历，胡逸娟于 2005 年毕业于北京大学，在北卡罗来纳大学教堂山分校获得博士学位，随后于 2011 年加入埃默里大学。目前尚不清楚胡逸娟何时离开这所位于佐治亚州亚特兰大的私立大学，该大学于 2009 年声名鹊起。 2019 年，美国司法部突然解雇两名神经科学家，指控他们与中国有未公开的联系，但他们对此予以坚决否认。美国司法部的“中国计划”始于唐纳德·特朗普执政的第一年，旨在阻止中国获取商业机密和知识产权。该计划在拜登总统任期内终止，但在此之前，许多华裔科学家因种族歧视的指控而失去职位或选择离开美国。就在埃默里大学的实验室被关闭的几个月前，李晓江和他的妻子李诗华宣布，他们已经创建了世界上第一个猪亨廷顿舞蹈症模型。这对夫妻团队于 2019 年全职加入中国暨南大学，继续在粤港澳中枢神经系统再生研究院进行研究。胡的研究重点是开发用于分析微生物组和遗传数据的统计模型和软件，其论文已在多篇胡晓玲在包括美国《国家科学院院刊》在内的著名期刊上发表论文。根据清华大学发布的简历，她是BMC生物信息学和生物科学统计学杂志的现任副主编，也是多个国际协会的成员。胡晓玲在埃默里大学任职期间，曾获得美国国立卫生研究院的多项资助，她还担任艾滋病研究中心生物统计学和生物信息学核心副主任。根据去年发布的北京国际数学研究中心实验室招聘通知，胡晓玲还是中国国家人才计划的获得者。通知称，胡晓玲的研究方向将继续专注于开发处理高维和高噪声数据的方法，并“特别关注”有偏差或缺失的微生物组和遗传数据。北京国际数学研究中心成立于2005年，旨在探索“新的数学教育模式”，加强中国与国际数学教育的合作据该中心网站介绍，该中心拥有 150 多名数学家。 今年 10 月，北京国际数学研究中心的一个团队与清华大学和美国的研究人员合作，开发了一种“万物模型”，该模型简化了复杂的身体、社会和环境系统，以揭示其中的模式和相互作用。 在去年发布在网上的一次采访中，胡舒立表示，她加入北京国际数学研究中心是因为该中心在数学研究方面处于领先地位，拥有高水平的设施，以及与学生沟通和培养年轻人才的能力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293885/biomathematician-hu-yijuan-among-chinese-scientists-continuing-us-exodus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最高反腐监察机构加倍承诺打击行贿者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293954/chinas-top-anti-corruption-watchdog-doubles-down-pledge-target-bribe-payers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293954/chinas-top-anti-corruption-watchdog-doubles-down-pledge-target-bribe-payers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>