<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2024 21:13:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>欧盟谴责中国对菲律宾船只采取的危险行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276784/eu-condemns-dangerous-actions-china-against-philippines-ship?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.02 01:22周六，一艘中国海警船（右）在萨宾娜浅滩附近与一艘菲律宾海岸警卫队船只相撞，该图像来自菲律宾海岸警卫队提供的视频。图片：菲律宾海岸警卫队通过美联社周日，欧盟指责中国对菲律宾采取了“危险行动”，而北京和马尼拉则指责对方故意撞击其海岸警卫队船只。这次碰撞是最近几周在南海发生的一系列类似事件中的最新一起，尽管其他国家也提出异议，且国际法庭裁定其主张没有法律依据，但北京声称对南海几乎所有具有经济价值的水域都拥有主权。“欧盟谴责中国海警船只对菲律宾在萨宾娜浅滩地区合法海上作业采取的危险行动，”欧盟最高外交官何塞普·博雷利的发言人纳比拉·马斯拉利在一份声明中表示。中国海警发言人表示，周六的事件发生在有争议的萨宾娜浅滩附近，该浅滩已成为两国长期海上对抗的新热点。事件欧盟声明称，“危及海上生命安全，侵犯所有国家根据国际法享有的航行自由权”。“欧盟谴责一切破坏国际法原则、威胁地区和平与稳定的非法、升级和胁迫行动。”自 2022 年费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 总统上任以来，尽管北京方面没有表现出放弃自身主张的意图，但马尼拉更加坚定地主张对有争议的珊瑚礁拥有主权。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276784/eu-condemns-dangerous-actions-china-against-philippines-ship?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“俄罗斯间谍”鲸鱼在挪威海岸被发现死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276783/russian-spy-whale-found-dead-coast-norway?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.02 00:432019 年 4 月，挪威北部海岸的渔民发现了一头戴着安全带的白鲸。周日，一家追踪其行踪的非政府组织表示，
这头绰号为“Hvaldimir”的鲸鱼被发现死亡。图片：挪威渔业局通过法新社
据一家追踪其行踪的非政府组织称，一头白鲸在挪威被发现死亡，其奇怪的背带引发了人们的怀疑，人们怀疑它曾接受俄罗斯的间谍训练。这头白鲸的绰号是“Hvaldimir”，与挪威语中鲸鱼的单词 hval 以及它与莫斯科的联系双关语。2019 年，这头白鲸首次出现在挪威最北部的芬马克地区近海。当时，挪威海洋生物学家取下了一个附在背带上的人造背带，背带上有一个适合运动相机的支架，塑料扣上印有“圣彼得堡设备”字样。挪威官员表示，Hvaldimir 可能逃出了围栏，可能接受了俄罗斯海军的训练，因为它似乎已经习惯了人类。莫斯科从未对此发表任何官方反应猜测他可能是“俄罗斯间谍”。周六，这头白鲸的尸体在西南海岸的 Risavika 被 Marine Mind 发现，该组织多年来一直在追踪它的行踪。“我昨天像往常一样在寻找 Hvaldi 的时候，发现他已经死了，”Marine Mind 的创始人塞巴斯蒂安·斯特兰德告诉法新社。“我们在发现他一动不动地漂浮在水面上之前，仅仅 24 小时就确认他还活着，”他补充道。斯塔万格港的海事协调员弗雷德里克·斯卡博维克向 VG 小报证实了这头白鲸的死亡。斯特兰德说，这头鲸鱼的死亡原因不明，在对 Hvaldimir 尸体进行初步检查时没有发现明显的伤痕。“我们设法取回了他的遗体，并将其放置在一个凉爽的地方，为尸检做准备兽医研究所可以帮助确定他到底发生了什么事，”斯特兰德补充道。估计 Hvaldimir 的年龄约为 14 或 15 岁，对于白鲸来说相对年轻，白鲸的寿命可以达到 40 至 60 岁。白鲸可以长到 6 米（20 英尺），通常栖息在格陵兰岛、挪威北部和俄罗斯周围的冰冷水域。其中包括巴伦支海，这是一个具有地缘政治重要性的地区，西方和俄罗斯的潜艇动向受到监控。它也是北方航线的门户，可以缩短大西洋和太平洋之间的海上旅程。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276783/russian-spy-whale-found-dead-coast-norway?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>六名加沙人质死亡后，以色列准备进行总罢工</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276781/israel-set-general-strike-after-6-gaza-hostages-found-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276781/israel-set-general-strike-after-6-gaza-hostages-found-dead?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港健身连锁店被警告须支付 300 万港元强积金欠款，否则将面临法律诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276779/hong-kongs-physical-gym-chain-warned-pay-hk3-million-mpf-arrears-or-face-legal-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 23:40根据Physical Fitness网站的数据，该公司是香港增长最快的健身连锁店。图片：Handout 继竞争对手Pure Fitness之后，Physical Health Centre成为最新一家陷入困境的健身连锁店，香港养老金监管机构要求其为740名员工支付约300万港币（384,615美元）的欠款。强制性公积金计划管理局发言人周日警告称，如果Physical未能支付6月和7月的欠款，管理局将对其采取法律行动。管理局还透露，两名员工分别在7月和8月投诉未付供款。“强积金管理局正在跟进Physical的行动，并要求其迅速解决欠款问题，否则管理局将采取法律行动，向法院提起民事诉讼，为受影响的员工追讨未付的供款和附加费，”该发言人说。《南华早报》已联系该公司征求意见。管理局表示，它接受雇主拖欠强积金供款非常认真。其成员保障及服务科负责处理涉及涉嫌违反《强积金计划条例》的资料及个案。该局设有机制，要求受托人每月汇报怀疑拖欠供款的个案，以便该局主动跟进违规个案，并协助受影响的计划成员追讨欠款。管理局亦呼吁任何怀疑雇主没有安排其加入计划或供款出现延误的工人，立即致电强积金管理局热线2918 0102或电邮至mpfa@mpfa.org.hk，寻求跟进及协助。劳工处表示关注事件，并表示如雇员被扣发工资或其他雇佣权利，应立即向该局提供资料。根据Physical的网站，该公司于1986年成立，最初为一所瑜伽中心，在全港设有23间分行，拥有50万名顾客。该局称，它是全港规模最大、增长最快的健身中心连锁店。约10天前，竞争对手Pure Fitness被指拖欠中环分店租金及管理费，涉及金额约1,359万港元（174万美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276779/hong-kongs-physical-gym-chain-warned-pay-hk3-million-mpf-arrears-or-face-legal-action?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家警告髋部骨折病例激增 呼吁香港老年人接受骨质疏松症检查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276778/elderly-hongkongers-urged-get-osteoporosis-scans-experts-warn-hip-fracture-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 23:04随着香港人口迅速老龄化，专家预测髋部骨折的发生率将会上升。图片：Edmond So专家表示，香港长者应接受骨质疏松症筛查，以便尽早发现这种骨质疏松疾病。他们预测，随着人口迅速老龄化，到 2050 年髋部骨折的数量将激增近四倍，达到 27,000 例。由来自不同学科和专业的医疗专业人士组成的香港骨质疏松学会周日呼吁 70 岁或以上的男性和 65 岁或以上的女性接受骨密度扫描。骨质疏松症是一种使骨骼变得脆弱并可能导致骨折的疾病。最常见和最严重的类型是髋部骨折，这可能会使人丧失自理的能力。根据医院管理局的数据，香港髋部骨折病例数从 2019 年的 6,800 例增加到 2023 年的 7,500 多例。该学会会长张正龙教授预测，到 2050 年，由于人口快速老龄化，这一数字可能超过 27,000 例。公立医院的数据还显示，约 10% 的患者在第一次髋部骨折后再次发生髋部骨折，大多在两年内。张教授警告说，由于一系列并发症，大约一半的髋部骨折患者在五年内死亡，15% 的患者在 12 个月内死亡。“脆性骨折的急剧增加凸显了解决骨质疏松症和改善社区整体骨骼健康的迫切需要，”他说道。鉴于髋部骨折对医疗和福利系统造成沉重负担，该会于周日发布了一系列指引，以促进及早发现和管理这种疾病。该会指引工作小组主席叶大鹏医生表示，筛查非常重要，因为超过一半的患者并没有病征。有些患者的身高会降低，甚至出现驼背。叶医生表示，成本效益分析显示，筛查和治疗可在未来十年内防止超过 5,200 起髋部骨折，节省超过 4 亿港元的直接医疗费用。叶医生补充说，这项扫描采用双能 X 射线吸收仪 (dxa) 进行，仅供私营机构的公众使用，费用约为 400 港元（51 美元）至 600 港元，简单且无痛。病人可从全科医生处获得转介。他表示希望当局可考虑将这项检查纳入长者医疗券计划，以增加激励措施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276778/elderly-hongkongers-urged-get-osteoporosis-scans-experts-warn-hip-fracture-surge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方“震惊” 仅一人因“屠龙”案被判有罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276775/hong-kong-police-officers-shocked-only-1-dragon-slaying-plot-found-guilty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 21:58反政府抗议者于 2019 年 12 月封锁一条道路。照片：曾三成香港警察工会主席周日表示，七名被告中只有一名因挫败炸弹谋杀警察阴谋而被判有罪，这让警方感到非常“震惊”。香港警察佐级协会主席林志伟表示，六名被告无罪释放，表明警方对逮捕六名嫌犯感到“震惊”。 “屠龙队”案或引发对刑事责任的误解。他在电视采访中说：“七名被告已就此案认罪，枪械和炸药已被找到，并有完整的计划。”“有了这个判决，我担心大多数居民，特别是年轻人，会误以为此举不一定会带来刑事责任。”2019年12月，在反政府抗议活动最激烈的时期，14人因涉嫌密谋在湾仔轩尼诗道引爆炸弹杀害警察而被起诉。林志伟（中）表示，香港国家安全法通过后，警员普遍“感觉更安全”。照片：Dickson Lee周四，高等法院陪审团裁定七名被告中只有一人有罪，他们均不不认罪。33 岁的钟雪英早前已认罪，周五因持有与该阴谋有关的一支步枪和 200 多发子弹被判处七年零四个月监禁。工会主席林郑月娥表示，他相信七年监禁将起到一定的阻吓作用。他补充说，自三月份香港通过国内国家安全法以来，警方普遍“感到更安全”，但当局仍有必要制定法律，禁止侮辱公职人员的行为。“有些人对我们的执法感到不满并发泄愤怒和沮丧，这是可以理解和接受的，但故意侮辱或用脏话挑衅警察是不应该容忍的，”他说。“我们需要一部法律来保护执法警员。”他表示，警员时常在网上看到此类评论。其他工会也告诉他们，一些居民经常会责骂或侮辱处理他们案件的警员。林郑月娥表示，他们目前正与民政及青年事务局洽谈，推动立法，并补充说，法国和新加坡已颁布类似法律保护警员。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276775/hong-kong-police-officers-shocked-only-1-dragon-slaying-plot-found-guilty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析师：以中国为重点的“红色创业”试点为下一任美国总统带来技术差距信息</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276773/china-focused-red-ventures-pilot-brings-tech-gaps-message-next-us-president-analyst?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276773/china-focused-red-ventures-pilot-brings-tech-gaps-message-next-us-president-analyst?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西岸：三名以色列警察在枪击事件中丧生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276774/west-bank-three-israeli-police-killed-shooting-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 21:202024 年 9 月 1 日，一辆以色列军车在以色列占领的约旦河西岸的杰宁参加突袭。照片：路透社以色列官员说，周日，三名以色列警察在被占领的约旦河西岸希伯伦市附近遭遇枪击，造成三名以色列警察死亡，巴勒斯坦领土上的暴力事件持续数日。军方证实了发生在伊德娜·塔库米耶路口，称安全部队正在搜寻袭击者。自上周三以来，数百名以色列士兵一直在约旦河西岸进行突袭，这是几个月来他们在该地区最大的一次行动，以色列称此举旨在铲除伊斯兰激进分子。尽管停火谈判正在进行，但加沙的激烈战斗仍在继续，此次行动引发了国际社会要求停火的呼吁。总理本雅明·内塔尼亚胡表示，三名警察在车内，并在周日的袭击中丧生。“我们正在全线作战，与一个想要杀死我们所有人的残酷敌人作战，”内塔尼亚胡说，他还提到了六名在加沙被关押期间被杀害的以色列人质，他们的尸体于周日从一条隧道中被发现。2023 年 7 月 10 日，以色列财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇在耶路撒冷的以色列议会发表讲话。照片：美联社财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇是以色列安全内阁的强硬派成员，他呼吁对约旦河西岸的巴勒斯坦武装分子采取更多行动。“我们现在需要做那个可怕的夜晚我们没有做的事情，发动先发制人的打击，严厉打击恐怖主义，”他说，指的是哈马斯 10 月 7 日对巴勒斯坦的致命袭击以色列。“我们致力于在各条战线上消除恐怖主义，”他在周日袭击现场发表讲话时说道。以色列的救护服务部门最初表示，有两人死亡，第三人受重伤。正在加沙与以色列交战的哈马斯赞扬了约旦河西岸的袭击，但没有声称对此负责，而是称这是“对加沙地带大屠杀和种族灭绝的自然反应”。“我们呼吁所有携带武器的人将子弹对准继续在加沙地带对我们人民进行屠杀的占领者的胸膛，”声明说。以色列否认在加沙战争中犯下种族灭绝行为，这场战争是由哈马斯10月7日袭击以色列引发的。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276774/west-bank-three-israeli-police-killed-shooting-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当代艺术博览会首秀强劲，主办方展望未来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276771/organisers-look-future-hong-kong-contemporary-art-fair-enjoys-strong-debut?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 20:58观众在飞利浦亚洲总部举办的Art021博览会上仔细观看展出的艺术品。照片：Elson Li首届当代艺术博览会在香港开幕，展会表现强劲，主办方报告称客流量和购买力强劲，同时透露最昂贵的作品以数百万元人民币的价格售出。上海Art021联合创始人周大为周日表示，他希望博览会能够成为香港艺术界的长期重要活动，在确保香港成为全球南方艺术中心以及吸引希望进入市场的新收藏家方面发挥作用。Art021香港当代艺术博览会于周四在香港多个场馆开幕，包括在西九龙西九龙文化区管理局大楼举办的画廊展览和在金钟亚洲协会举办的影像展览。周大为表示，开幕三天就有3万人参加，已经超出预期。“最初，我们估计主要活动将吸引大约10,000人，但现在已经超过了这个数字。我们对投票率非常满意，”他说道。组织者表示，投票率比预期的要好。图片：Elson LiArt021博览会成立于2013年，被一些人视为中国大陆版的巴塞尔艺术展。据主办方称，Art021博览会在过去三年中实现了指数级增长，销售收入超过10亿元人民币。周志强表示，他们的目标是帮助香港成为内地和全球南方艺术的领先中心，包括来自非洲、拉丁美洲和东南亚的作品，丰富这座城市的文化景观。“我们希望吸引来自全球南方的画廊参加我们的活动，为他们提供一个历史上一直缺乏的平台，”他说，并补充说，像一年一度的巴塞尔艺术展这样的成熟活动已经涵盖了西方艺术。“香港作为金融和文化中心具有独特的地理位置，是推广全球南方艺术的理想地点。”他还表示，过去二十年，香港已成为亚洲领先的艺术中心，为新艺术家提供了越来越高的知名度。举措。周还表达了强烈的愿望，要把艺术博览会打造成一项长期的、一年一度的活动，理想情况下是跨越未来“10年、20年甚至30年”。Three 的作品“GAME BOY 口袋显示器”吸引了年轻观众的眼球。图片：Elson Li主办方表示，此次博览会的目标客户是非传统艺术收藏家和爱好者，特别是希望进入市场的年轻和新锐收藏家，以及一些可以帮助推广艺术文化的名人和有影响力的人士。他们还努力向更广泛的公众推广博览会，以鼓励社区更好地参与。“我认为这是我们作为文化中心应该做的工作，”周说。他说，他听说迄今为止售出的最昂贵的作品之一价值约 400 万至 500 万元人民币（440 万至 550 万港元），但他也注意到买家的心态发生了变化，他们更注重个人品味和满意度，而不是物品的潜在经济升值。上周末展出的艺术家中有来自洛杉矶的 22 岁的 Sahar，她带来了她的 Modern Macabre 系列，其中包括布面油画和手工萨哈尔将她最喜爱的洋娃娃带到香港。“这是通过当代的视角来见证死亡和必死性，”她说道。她的画作描绘了人类的恶习，是黑暗的，象征着人们对自己的伤害。“画中有些东西并不那么明显，所以你必须仔细观察……就像一个人一样，这些画非常漂亮，但你必须仔细观察，才能看到每个人内心深处都在面对的黑暗因素。”萨哈尔对来到香港感到兴奋，因为香港是东西方之间的桥梁。“我认为这是展示艺术的完美场所，尤其是对于我的第一个国际展览。”3125C 的营销主管 Zoe Cheng 将萨哈尔带到了香港，她表示这位崭露头角的艺术家之所以被邀请，是因为她表现出了巨大的潜力，并且拥有一种在香港并不常见的艺术风格。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276771/organisers-look-future-hong-kong-contemporary-art-fair-enjoys-strong-debut?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波德斯塔的中国之行是拜登巩固其气候遗产的机会</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3276530/podestas-china-trip-chance-biden-seal-his-climate-legacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3276530/podestas-china-trip-chance-biden-seal-his-climate-legacy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管地缘政治紧张，中国仍将资助 240 名学生前往美国大学留学</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3276581/china-will-fund-240-students-go-us-universities-despite-geopolitical-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 20:002023年，中国成为美国最大的国际学生群体，但其中大多数是没有获得中国政府奖学金或资助的研究生。图片来源：Shutterstock尽管中美两国地缘政治紧张局势加剧，中国政府仍在继续帮助年轻人才到美国攻读研究生。根据中国国家留学基金委 (CSC) 网站上本月早些时候发布的公告，明年将选拔多达 240 名优秀中国学生到美国七所合作大学攻读硕士或博士学位。他们的学习将由 CSC 和美国大学联合资助，这些大学包括加州大学欧文分校、加州大学戴维斯分校、加州大学河滨分校、达特茅斯学院、圣母大学、天普大学和田纳西大学。根据 CSC 的帖子，各种研究领域的各种课程都开放申请，例如农业、公共卫生、文科和社会学，CSC 隶属于教育部，是提供国家资助奖学金以促进学术交流的主要机构。大多数大学都提供博士学位课程在计算机科学、生物医学工程以及中美争夺全球领导地位的其他关键领域提供博士学位。例如，学生可以申请加州大学欧文分校亨利·萨缪尔利工程学院，包括机械和航空航天工程系。据该学院网站显示，该学院有 10 个博士生名额和 5 个访问学生名额。CSC 将承担州内学费，并在前两年提供每月津贴。据加州大学欧文分校和 CSC 称，从博士学习的第三年开始，只要学生保持良好的学术地位，加州大学欧文分校将提供全额学费和健康保险。所有 CSC 奖学金获得者都必须在毕业后返回中国并在中国工作至少两年。去年，CSC 派出了 10,000 多名学生出国深造。除美国外，其他热门留学目的地还包括欧洲、加拿大、澳大利亚、新西兰和日本。尽管中国在 2023 年仍是美国最大的国际学生群体，但其中大多数人都是没有中国政府奖学金或资助的研究生。根据纽约国际教育协会编制的最新《开放之门》报告，2022-23 学年，在美中国学生总数从三年前的 37.2 万多人的峰值下降至约 29 万。虽然新冠疫情影响了留学生数量，但中美之间加剧的地缘政治紧张局势也起了一定作用。希望进入美国的中国学生面临签证拒签和严格审查——许多人因此放弃了这个曾经的热门留学目的地。据国内外媒体报道，今年早些时候，十多名在耶鲁大学和约翰霍普金斯大学等美国知名大学攻读博士学位的中国学生在探望中国家人后被拒绝入境美国。尽管持有有效签证，他们还是被带上飞机遣返回中国。一些人面临五年内不得返回美国的禁令，他们的研究和学位计划也泡汤了。据《科学》杂志 3 月份报道，造成这种待遇的原因尚不清楚。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3276581/china-will-fund-240-students-go-us-universities-despite-geopolitical-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国极右翼在前东德各州遭遇持刀袭击 接近获胜</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276768/german-far-right-near-victory-former-east-german-states-after-knife-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276768/german-far-right-near-victory-former-east-german-states-after-knife-attacks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港两名出租车司机受伤，1头野猪在两起交通事故中丧生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276763/2-hong-kong-taxi-drivers-injured-1-wild-boar-killed-separate-road-accidents?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 18:51两起事故均涉及出租车。图片：讲义周末，香港南区发生两起车祸，事故原因均与野猪有关，其中一头野猪被撞后死亡，两名司机受伤。警方称，一名的士司机于周六晚上 8 点 05 分在香港仔海傍道发现一头野猪，被迫紧急刹车。第一辆的士后面的一名出租车司机未能及时刹车，撞上了车辆尾部。两名司机分别为 48 岁和 53 岁，被送往薄扶林玛丽医院治疗头部和颈部疼痛。大约三分钟后，仅 150 米（492 英尺）外，另一名的士司机在从鸭脷洲大桥驶往香港仔海傍道时，在逸港居住宅区附近撞上了一只野猪。该动物当场死亡。这位 59 岁的司机一名未受伤、车辆受轻伤的野猪向当局求助。其后，食物环境卫生署人员将野猪尸体移走。警方表示，晚上8时42分及8时58分，有人在逸港居停车场及毗邻的鸭脷洲大桥发现野猪。8月17日，有人在黄色暴雨警告下，看见一头身长半米的野猪进入停车场。上周，四头野猪在大埔吐露港公路横过时，在沙田马场附近被一辆电单车和一辆巴士撞倒。其中两头野猪死亡，电单车骑士受轻伤。就在几天前，一头成年野猪和两头幼猪在横过科学园附近的同一条道路时，也被车辆撞死。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276763/2-hong-kong-taxi-drivers-injured-1-wild-boar-killed-separate-road-accidents?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塔利班致力于国际参与，联合国称道德法为“性别隔离”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3276764/taliban-committed-international-engagement-un-calls-morality-law-gender-apartheid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 18:542024 年 8 月 27 日，阿富汗赫尔曼德省桑金区一名身穿罩袍的阿富汗妇女。图片来源：法新社塔利班政府发言人表示，在新的道德法引发有关妇女权利的紧张交流后，阿富汗当局致力于与国际社会接触。联合国和欧盟警告称，这项要求妇女完全遮盖身体的法律并且不在公开场合发声——可能会损害与外国和国际组织接触的前景。阿富汗政府副发言人 Hamdullah Fitrat 回应了联合国秘书长发言人的评论，该发言人保证将继续与塔利班当局接触，此前阿富汗道德部表示，由于对该法律的批评，将不再与联合国驻阿富汗特派团 (UNAMA) 合作。Fitrat 在周六给记者的语音信息中表示，当局“致力于根据伊斯兰法与所有国家和组织进行积极互动”。“互动是解决问题、发展和扩大关系的唯一途径”，他敦促各国和组织与塔利班当局积极接触。自 2021 年掌权以来，没有任何国家承认塔利班政府，但塔利班最近取得了外交进展，包括参加在卡塔尔举行的联合国阿富汗问题会谈。周五，联合国发言人 Hamdullah Fitrat 在给记者的语音信息中表示，当局“致力于根据伊斯兰法与所有国家和组织进行积极互动”。“互动是解决问题、发展和扩大关系的唯一途径”，他敦促各国和组织与塔利班当局积极接触。自 2021 年掌权以来，没有任何国家承认塔利班政府，但塔利班最近取得了外交进展，包括参加在卡塔尔举行的联合国阿富汗问题会谈。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示：“我们将继续与阿富汗所有利益攸关方接触，包括塔利班”。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯（中）于 2024 年 8 月 30 日抵达东帝汶帝力的东帝汶抵抗档案馆和博物馆。在 2021 年美军从阿富汗撤军后，在道德法通过之前，古特雷斯表示，“违背承诺会导致阿富汗妇女和女孩的梦想破灭。”照片：法新社“我们一直以来，我们都遵循自己的授权行事，而且我会说，我们公正而真诚地行事，始终坚持联合国的规范，推动人权和平等的信息，”斯蒂芬·杜加里克说。“我们敦促事实上的当局开辟更多的外交渠道，”他补充道。周五早些时候，道德部表示，将不再与联阿援助团合作，因为后者批评了上周批准的“促进美德和防止恶习法”。这项法律根据塔利班对伊斯兰教法的严格解释，对阿富汗人生活的许多方面作出了规定，引起了阿富汗人、各国、人权倡导者、联合国机构和欧盟的担忧。它禁止妇女在公共场合大声说话，并要求她们在“出于必要”需要离开家时遮住整个身体和脸部。男性的行为和法律还严格规范着装，道德警察有权对不遵守规定的人进行警告和拘留。联阿援助团团长罗莎·奥通巴耶娃 (Roza Otunbayeva) 上周表示，该法律为阿富汗的未来描绘了“令人痛心的景象”，并补充说，这可能会阻碍合作努力，欧盟也发出了同样的警告。塔利班政府一直驳斥国际社会对其政策的批评，包括对妇女的限制，联合国称之为“性别隔离”。首席政府发言人扎比乌拉·穆贾希德 (Zabihullah Mujahid) 表示，该法律“深深植根于伊斯兰教义”，应该得到尊重和理解，并补充说，拒绝接受该法律表明了“傲慢”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3276764/taliban-committed-international-engagement-un-calls-morality-law-gender-apartheid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波音公司陷入困境，中国C919客机在全球市场是否迎来“机会之窗”？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3276766/boeing-flails-does-chinas-c919-jet-have-window-opportunity-global-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 19:01周四，中国国际航空的机组人员在该航空公司首架 C919 客机抵达北京首都国际机场后不久与其合影。图片来源：新华社据官方媒体报道，在美国航空巨头波音公司努力解决技术和安全问题之际，中国国产C919客机迎来了在全球市场上站稳脚跟的“机遇之窗”，但它在与更大竞争对手的竞争中仍面临挑战。中国商用飞机有限责任公司（Comac）是这款窄体客机的开发商和生产商，该公司于周三向中国国际航空和中国南方航空交付了首批C919飞机。C919加入了中国三大航空公司的机队，这是中国航空业的又一个里程碑。此前，中国商用飞机有限责任公司已向中国东方航空交付了七架C919飞机，东方航空是首家驾驶该飞机的航空公司，该飞机于去年5月开始商业运营。“事实证明，C919具备规模商业运营的必要条件，可以在国内民航市场全面投入运营，”国有《经济日报》在一篇评论文章中称“在目前空客和波音两大民用飞机巨头垄断的局面下，C919 的不断增加的存在感是一个罕见的突破，”该报补充道。但 C919 要通过稳定的安全记录赢得消费者的信任，还有很长的路要走。如果中国商飞想要与航空业规模更大的竞争对手竞争，就必须开发多种机型，并建立完善的售后支持网络。该评论援引东航的话说，截至周日，东航运营的C919飞机已执行3700多个航班，累计安全飞行时间超过1万小时，旅客运输量超过50万人次。“波音近年来面临一系列安全事故，严重影响了其市场地位，为新兴竞争对手创造了难得的战略机会窗口，”文章说。“同时，环保要求的提高和客机更换周期的缩短，导致航空公司更新机队的需求日益增加，这为后来者提供了新的市场机会。”2022年至2041年，全球客机销量将达到4.2万架，总价值将达到6.4万亿美元，文章援引业内估计，全球将有超过 9,000 架飞机来自中国，总价值达 1.5 万亿美元。“中国不能放弃这么大的市场”，文章接着称，C919 是中国民用飞机市场竞争的“支柱和先锋”。《经济日报》称，三家中国航空公司累计订单超过 300 架 C919 飞机，标志着该飞机“开门红”。不过，文章指出，这仍然“仅仅是个开始”。要与空客、波音等竞争，中国商飞必须获得国际认证，提升产能、可靠性和供应链的稳定性，提高飞机的经济价值。7月，欧盟监管机构在上海对C919进行了实地检查，中国民航局对C919在2025年获得欧盟认证愈发乐观。《经济日报》指出，大飞机生产带动高端制造业的发展，为其他技术的发展提供动力。评论指出，下游客户在飞机塑造过程中起着关键作用，乘客的体验、详细的飞行数据和各个环节的反馈将有助于改进产品。中国商飞今年8月与香港科技大学签署了人员交流及培训协议，允许这家飞机制造商利用香港的国际人才库来提高产量，满足激增的需求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3276766/boeing-flails-does-chinas-c919-jet-have-window-opportunity-global-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>