<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 09:19:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>南海：菲律宾称将独自执行仁爱礁补给任务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271295/south-china-sea-philippines-says-solely-run-second-thomas-shoal-resupply-missions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.21 15:573 月 5 日，菲律宾海岸警卫队成员在南海仁爱礁执行补给任务时保持警惕，因为一艘中国海警船挡住了他们的去路。照片：路透社美国国家安全委员会周日表示，马尼拉对南海有争议的环礁部队的补给任务仍将完全由菲律宾执行，此前华盛顿誓言将“尽一切必要”支持随着北京加大力度推进对南海的主权主张，仁爱礁成为中菲舰艇冲突升级的焦点。6 月 17 日，菲律宾海军试图向其部队提供补给，中国海警队员手持刀具、棍棒和斧头，阻挠其行动，导致一名菲律宾水手失去一根拇指。“至于轮换和补给任务，我们将把它作为一项纯粹的菲律宾行动，使用菲律宾船只、人员和领导力，”国家安全委员会发言人、助理总干事乔纳森·马拉亚 (Jonathan Malaya) 表示。“这可能会根据高层管理人员的指导而改变，但这是目前的方向或政策。”搁浅的菲律宾海军舰艇 BRP Sierra Madre 号，海军陆战队驻扎在该舰上，以维护马尼拉在南海仁爱礁的领土主张。图片：法新社在马来亚发表上述言论之前，白宫国家安全顾问杰克·沙利文表示，美国“将尽一切必要努力”确保菲律宾能够继续向有争议的环礁上的军队提供补给。沙利文在科罗拉多州举行的阿斯彭安全论坛会议上表示：“我们将继续支持菲律宾，在他们采取措施确保这一点时，我们将继续支持他们。”马来亚表示，国家安全委员会对美国的提议表示赞赏，菲律宾将继续作为条约盟友进行磋商。马尼拉与美国签订了共同防御协定，要求双方在太平洋战区任何地方发生针对船只、飞机、军队和海岸警卫队的“武装袭击”时相互防御，华盛顿称太平洋战区包括南海。北京声称对几乎整个南海拥有主权，无视包括菲律宾在内的几个东南亚国家提出的相互竞争的主张，以及一项国际裁决，即其立场已经没有法律依据。仁爱礁距离菲律宾西部的巴拉望岛约 200 公里（120 英里），距离中国最近的主要陆地海南岛超过 1,000 公里。驻扎在仁爱礁的菲律宾士兵住在摇摇欲坠的“马德雷山脉”号护卫舰上，需要频繁补给食物、水和其他必需品，以及人员轮换的交通工具。中国部署了海警船和其他船只在仁爱礁周围海域巡逻，并将几座礁石变成了人工军事岛屿。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271295/south-china-sea-philippines-says-solely-run-second-thomas-shoal-resupply-missions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国好心人——山体滑坡英雄、送货救灾员、长途垃圾清理任务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3270931/china-good-samaritans-landslip-hero-delivery-mercy-man-long-distance-rubbish-mission?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.21 16:00《华盛顿邮报》回顾了最近几天来自中国的一些以善心人为主题的故事。图片：南华早报合成/抖音/新浪
生活中，我们都需要帮助，当有人伸出援手时，如果是陌生人的慷慨之举，我们会感到更加受欢迎。这里，邮报总结了最近在中国发生的最棒的好撒玛利亚人故事。公路英雄一名道路养护工人牺牲了自己的车辆和设备，价值 14 万元人民币（19,300 美元），以拯救 100 辆汽车免遭山体滑坡。7 月 11 日，60 多岁的熊金华在中国西南部重庆市的沪蓉高速公路路段上抢救一辆抛锚的汽车。熊金华的车辆和所有设备都被压在石头和泥土下。图片来源：抖音就在他修好汽车后，附近的山坡塌陷了。熊先生迅速采取行动，让刚修好的汽车司机远离落下的泥石流。然后，他下车警告迎面而来的车辆，而此时，他的车辆和设备被山体滑坡吞没。警方称，熊先生拦下了 100 多辆汽车。这些车辆和救援设备是熊先生自掏腰包购买的，总价值 14 万元人民币（1.9 万美元）。他的公司表示将赔偿他的损失。救命稻草中国中部湖北省武汉市的一名快递员自愿背着自动体外除颤器（AED），以便“无论身在何处都能挽救生命”。好心的快递员赵斌背着救命装置。图片来源：myzaker32 岁的赵斌从 7 月 15 日起开始携带这个重 2.5 公斤的设备，尽管这让他用来送货的空间更小了。他说，在看到一名溺水者被路过的护士救起，以及在 2021 年中国中北部河南省洪水期间目睹的救生行为后，他受到了启发。便携式 AED 可以挽救心脏骤停者的生命。2019 年台湾演员高以翔突然去世，以及最近在印度尼西亚的一场比赛中 17 岁的中国羽毛球运动员张志杰突然去世后，中国提高了对该设备的认识。垃圾工作吴谷毅在一片草原上收集并装袋游客留下的垃圾。图片来源：抖音一位在抖音上拥有 43 万粉丝的中国旅行视频博主在西藏旅行期间参与了一场垃圾清理任务，从而广为人知。32 岁的吴谷仪独自驾车从中国北部的河北省前往西藏，此行预计持续 23 小时。有人看到她在旅途中捡拾草原上的垃圾。在四川省西南部的一个高海拔草原地区，吴谷仪独自捡拾了 15 大袋垃圾，并因此患上了高原反应。吴谷仪呼吁游客不要乱扔垃圾。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3270931/china-good-samaritans-landslip-hero-delivery-mercy-man-long-distance-rubbish-mission?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为逃亡鸸鹋寻找家园，香港当局手握鸟令其头疼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271286/bird-hand-headache-hong-kong-authorities-they-hunt-home-escapee-emu?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.21 15:00一只走鹃鸸鹋在天水围狂奔，随后被警方和防止虐待动物协会抓获。照片：Facebook/Bosco Chu一只逃跑的鸸鹋在被捕一个多月后仍由香港渔农自然护理署（AFCD）看管，该署仍在为它寻找合适的家。该部门周五表示，没有人联系该部门认领这只动物。香港防止虐待动物协会（SPCA）表示不会处理这只鸟的领养安排。嘉道理农场暨植物园也排除了为这只鸸鹋找个家的可能性，据了解，海洋公园收留它的可能性很小。“涉案鸸鹋仍在渔农自然护理署的照顾下，情况稳定，”该部门发言人说。“渔农自然护理署正与动物福利组织联系，为涉案鸸鹋安排可能的领养安排。”这只鸟于 5 月 25 日被警方和 SPCA 捕获，此前它被被发现在天水围一带乱跑。网上发布的视频显示，这只鸟赛跑并在公共屋邨漫步。元朗区议员陈家辉是新界绿园农场的业主，农场位于这只鸟被发现的地点附近，他表示有人告诉他，他的农场“没有丢失任何东西”。香港防止虐待动物协会上周二表示，目前该协会并未处理这只鸟的领养安排。该协会解释称，它只为常见的家养宠物寻找新家，其他动物均由嘉道理农场或该部门处理。大埔嘉道理农场暨植物园已决定不会为一只无人认领的逃亡鸸鹋提供新家。照片：Winson Wong嘉道理农场的发言人周五表示，该农场是一个保护中心，不会收养“鸸鹋等大型宠物鸟”。他补充说，这类动物通常在中国大陆的农场饲养，不能被视为从野外移走。发言人表示，该农场的救援中心不会接受圈养繁殖的“野生”动物。他补充说，这些动物将被转交给渔护署，渔护署将研究可用的长期选择。“我们确实与渔护署合作拯救濒危野生动物——这些动物通常是被非法野生动物贸易直接从野外移走的，”他说。海洋公园的发言人周二拒绝发表评论，并将有关鸸鹋的问题转交给渔护署。该公园过去曾为八乡捕获的一条鳄鱼寻找新家。但有消息称，将鸸鹋从野外移走的可能性很小鸸鹋将被送往海洋公园。该部门的网站表示，流浪动物在被该部门照顾后，通常会在动物管理中心关押四天。他们表示，此后，这些动物可能会被安乐死或通过动物福利组织重新安置。一份关于流浪猫狗管理的2021年立法会背景简报文件称，只有健康状况良好、经兽医评估为性情温和的流浪动物才会被领养。该文件补充道：“只有在流程结束时无人认领或未被领养的动物才会被安乐死。”渔护署没有回应有关鸸鹋是否会在其未被领养或被裁定不适合去新家时被安乐死的问题。但它表示，该部门收留的流浪动物通常会在其动物管理中心被拘留至少四天的时间让主人认领它们。适合领养的动物将通过动物福利组织重新安置。美国史密森尼国家动物园和保护生物学研究所表示，鸸鹋在其故乡澳大利亚的野外广泛分布。它们吃种子、水果、花、嫩芽、昆虫和小型脊椎动物，例如蜥蜴。同样位于美国的圣地亚哥动物园表示，野生鸸鹋的平均寿命长达 20 年，但在圈养条件下，它们通常能活到 35 岁左右。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271286/bird-hand-headache-hong-kong-authorities-they-hunt-home-escapee-emu?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼选美大赛体现了华人社区在普拉博沃领导下获得更广泛认可的希望</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3271174/indonesian-pageant-embodies-chinese-communitys-hopes-wider-acceptance-under-prabowo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3271174/indonesian-pageant-embodies-chinese-communitys-hopes-wider-acceptance-under-prabowo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人嘲笑家庭企业被指控在恶劣的卫生条件下重新包装豆腐</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271293/hongkongers-mock-family-business-accused-repackaging-tofu-poor-hygiene-conditions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.21 15:41拥有 119 年历史的刘麻记是食品安全中心披露的更多惊人秘密的焦点。照片：Elson Li香港一家以酿豆腐乳产品闻名的第四代企业受到进一步批评，卫生当局发现该公司进口腐乳而非自行生产，并在恶劣的卫生条件下添加添加剂转售。上周，拥有 119 年历史的家族企业廖麻记突然关闭了位于油麻地的门店，随后，食品安全中心对其发布了更多严厉的揭露。该中心此前表示，从西营盘一家零售商处拿走的几瓶廖麻记酿豆腐乳中，蜡样芽孢杆菌含量不合格。一名廖麻记家庭成员在 TVB 电视节目《香港抢购》中对政府的调查结果提出质疑，指责当局“一夜之间让这家店铺陷入地狱”，摧毁了顾客对该品牌的信任。但食品安全中心在周六的新闻发布会上进一步透露，在对廖麻记的检查中， 7月4日，当局到刘妈记的工厂检查时，发现该公司并没有生产自己的白腐乳，只是在从另一家大豆工厂购买的豆腐乳中添加了玫瑰酒和其他调味料。当局还质疑工厂的卫生状况，指出工厂包装区有灰尘和铁锈。一罐刘妈记豆腐乳。该公司在无线电视节目中挑战当局先前的警告，结果再次遭到批评。图片来源：Facebook/刘妈记据该中心介绍，部分稀释的玫瑰酒还与其他杂物一起存放在塑料桶内，在室温下存放了三天。刘妈记是刘妈记家族第四代传人，他周日表示，公司将取消原定于第二天举行的新闻发布会。不过，他仍会出现在早间电台节目中，谈论如何制作一瓶“美味”的腐乳。此事引发了网上的强烈批评，网民纷纷涌向刘妈记的 Facebook 页面，猛烈抨击这家曾在香港旅游发展局宣传传统企业的活动中出现的店铺。“我本来支持你们，直到我发现你们只是把在其他地方买的腐乳重新包装。 “这太过分了，”一位用户写道。另一位用户对豆腐在其他地方生产没有异议，但表示“问题在于公司一直强调它是一个‘本土百年老品牌’，这欺骗了人们，也欺骗了他们对当地商店的感情”。还有一些人嘲笑刘妈记的成功秘诀，讽刺地说这家店启发了他们通过在已经上架的酱油产品中添加调味料并重新装瓶出售来赚钱。然而，也有少数顾客表达了支持和忠诚，表示只要产品味道好，他们就会继续从店里购买。发酵豆腐被称为富有，是一种传统的中国调味品，由大豆产品与盐、米酒和其他成分一起加工和发酵而成。成品具有独特的刺激性香气和类似于成熟软奶酪的质地。它是传统粤菜中必不可少的配料，例如炒空心菜和豆腐皮炖羊肉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271293/hongkongers-mock-family-business-accused-repackaging-tofu-poor-hygiene-conditions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼泊尔新联合政府是否会打破中印之间的竞争局面？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271132/will-nepals-new-coalition-government-tip-scales-india-china-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271132/will-nepals-new-coalition-government-tip-scales-india-china-rivalry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在香港开枪提醒人们分裂言论的危害</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3271166/trump-shooting-reminder-hong-kong-harm-divisive-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3271166/trump-shooting-reminder-hong-kong-harm-divisive-speech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登在 6 月份竞选中筹集和花费的资金都超过特朗普</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271290/biden-raises-and-spends-more-money-trump-election-campaign-june?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.21 14:286 月 27 日，民主党总统候选人美国总统乔·拜登在佐治亚州亚特兰大的辩论中聆听共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普的发言。照片：路透社美国总统乔·拜登上个月的竞选活动筹集的资金和支出都超过了他的挑战者唐纳德·特朗普，据披露，即使在辩论表现糟糕之后，总统的金库最初仍在膨胀。拜登的主要竞选账户，根据周六提交给联邦选举委员会的文件，民主党人拜登 6 月份收入 6400 万美元，支出 5900 万美元，主要用于竞选广告，月底银行账户余额为 9500 万美元。共和党人特朗普的主要账户报告称，6 月份筹集了 2100 万美元，支出约 1000 万美元，月底现金为 1.28 亿美元。现年 81 岁的拜登在 6 月 27 日与 78 岁的特朗普进行辩论后的三天内筹集了 500 多万美元，在辩论中，总统自始至终结结巴巴，未能大力反击特朗普的攻击，其中包括许多虚假指控。但本月，拜登面临民主党议员要求退出竞选的浪潮，据报道，本月迄今为止，他的筹款活动有所下滑。拜登和特朗普在全国民意调查中陷入了激烈竞争，尽管特朗普在几个战场州的民意调查中领先，可能会决定 11 月 5 日总统大选的获胜者。副总统卡马拉·哈里斯于 7 月 9 日在拉斯维加斯名胜世界举行的竞选活动上发表讲话。照片：TNS自 7 月初以来，已有 35 名国会民主党人公开呼吁拜登结束连任竞选，其中许多人提到他年事已高，在辩论舞台上遇到困难。据报道，由于一些大额捐助者敦促拜登退出，拜登的几项筹款活动被搁置。如果拜登退出竞选，他的竞选资金控制权可能会转交给他的竞选伙伴、副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris），前提是她成为民主党候选人。或者，拜登可以将他的竞选资金转移到民主党，民主党已经是拜登连任竞选的主要筹款人，据报道，6 月份其主要筹款小组筹集了 3900 万美元。特朗普所在共和党的主要筹款账户在当月筹集了 6700 万美元。5 月份，特朗普的筹款额超过了拜登，当时这位前总统的支持者在拜登于 5 月 30 日因商业欺诈被定罪之前加大了捐款力度，特朗普在没有证据的情况下谴责此案是出于政治动机。支持特朗普的最大超级政治行动委员会 (PAC) MAGA Inc 报告称，该委员会当月筹集了超过 2200 万美元，其中包括酒店老板罗伯特·比奇洛 (Robert Bigelow) 和前职业摔跤企业家琳达·麦克马洪 (Linda McMahon) 的 500 万美元捐款。在拜登方面，LinkedIn 联合创始人里德·霍夫曼 (Reid Hoffman) 向支持总统竞选的超级政治行动委员会 FF Pac 捐赠了 300 万美元。一份提交给联邦选举委员会的单独文件显示，特朗普的竞选连任努力正在取得进展。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271290/biden-raises-and-spends-more-money-trump-election-campaign-june?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国瘫痪男孩泪流满面地告诉继母，如果他在手术中死亡，就再生一个孩子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3271106/paralysed-china-boy-tearfully-tells-stepmother-have-new-baby-if-he-dies-during-surgery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.21 14:00中国一名瘫痪的 12 岁男孩在手术前告诉继母，如果他不能成功完成手术，她就应该再生一个孩子，这让他得到了一波又一波的同情。图片：南华早报合成/抖音
中国一名 12 岁瘫痪男孩即将接受大手术，他泪流满面地告诉继母，万一自己活不下来，就生个孩子，这在大陆社交媒体上感动了人们。据安徽卫视报道，这名小男孩名叫韩寒，来自中国东南部的安徽省，7 月中旬在上海一家医院接受了髋骨手术。韩寒六个月大时遭遇不明医疗事故，导致腰部以下瘫痪。“妈妈，如果我活不下来，你也不要难过。 “你必须要有一个孩子，才能好好保护你的生命，”小男孩躺在手术前的病床上说道。韩韩的髋关节大手术长达六个小时，非常痛苦。图片来源：抖音他的继母王女士告诉他：“不会的，你一定会顺利出来的。我在门口等你。”她随后在抖音上发布的视频中表示，当听到男孩说的话时，她泪流满面。“即使在这种情况下，他最牵挂的人是我。这让我非常感动，”王女士说，并补充道：“我觉得我为他付出的巨大努力是值得的。”王女士九年前与男孩的父亲结婚，当时他离婚了，育有两个孩子——韩寒和他的姐姐。她的抖音账号@韩寒小帅哥，字面意思是“韩寒小帅哥”，记录了男孩的日常生活，吸引了超过 50 万粉丝。这个男孩对继母很孝顺，甚至在吃饭之前会先把第一口食物递给她。小家伙手术成功，目前恢复良好。照片：抖音韩韩用他拥有的小车四处走动时总是面带微笑。他的一条腿比另一条腿长约三厘米。“我希望他能像其他孩子一样走路。 “这是我一生中最大的愿望，”王先生说，并补充说韩寒经历了六个小时的手术，恢复得很好。这个男孩的故事在网上感动了很多人。“当他说‘我的妈妈’时，我感动得流下了眼泪。小王子，请早日康复，”一个人说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3271106/paralysed-china-boy-tearfully-tells-stepmother-have-new-baby-if-he-dies-during-surgery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国医生被刺致死 呼吁加强法律保护医务人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271288/fatal-stabbing-chinese-doctor-fuels-calls-stronger-laws-protect-medical-staff?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.21 14:00心脏病专家李胜于周五被刺后死亡，他是中国一系列针对医务工作者的袭击事件中的最新受害者。图片来源：微博/温医大附一院心内科中国东部地区一名医生被一名据称是病人亲属的男子刺伤后死亡，此举引发公众愤怒，并引发要求对针对医务人员的暴力行为进行更严厉惩罚的呼吁。这起致命刺伤事件是近年来一系列针对医务人员的袭击事件中的最新一起——这一趋势反映了中国医疗体系的缺陷以及医疗资源匮乏导致的紧张局势。温州医科大学附属第一医院心脏病专家李胜周五下午在门诊工作时被刺伤。医院周六在一份声明中表示，李胜在当晚晚些时候因抢救无效死亡。当地警方周五表示，袭击者刺伤李胜后跳楼，目前仍在接受治疗。他的身份和作案动机尚不清楚。周六晚，国家卫生健康委员会对李文亮的去世表示哀悼，并强调对医务人员的暴力行为是严重犯罪行为。“此类事件不仅损害医务人员的合法权利，而且破坏医疗服务秩序，损害公众权利，”国家卫生健康委员会在一份声明中表示。“我们对任何针对医务人员的行为都是零容忍的。”该委员会表示正配合警方打击类似犯罪，以确保患者和医务人员的安全，并呼吁当地医院加强安全保障。据《经济观察报》报道，李文亮周五一直在加班，甚至没有时间吃午饭。一位同事告诉该报，李文亮工作热情很高，总是加班看尽可能多的病人。同事观看了网上流传的袭击视频，并确认袭击者是前患者的家属。医生说，李医生多处受伤，包括肝脏、肠道、胰腺和腹主动脉。深圳一位医生告诉《南华早报》，许多医院的安全措施不足。她说，她所在的医院有太多入口，但并不是每个入口都配备了安全检查。她说，一旦出现突发状况，保安通常无法及时赶到。“理论上，应该有两条路径进入诊所，如果发生任何事情，医生可以通过员工出口逃离，”她说。但这些措施不能从根本上解决问题，她补充道。李胜的同事说，他经常加班加点地看尽可能多的病人。图片来源：微博 / 温医大附一院心内科许多人指出，体制缺陷助长了这种针对医生的情绪。中国的公立医院获得的政府资金有限，政策要求将医疗费用保持在低位。由于迫切需要盈利才能生存，医生往往工作繁重，工资却很少。这在某些领域引发了腐败。同时，一些患者觉得自己在治疗期间没有得到足够的重视，或者无法承担高额费用，并将责任归咎于医生。根据人民大学新闻学院 2020 年的分析，过去 10 年，媒体报道了 295 起针对医务人员的袭击事件。总共有 362 人在这些袭击中受伤，24 人死亡，其中 99 起袭击者使用了武器。据报道，最常见的惩罚是拘留和罚款。目前没有专门的法律来处理此类针对医生的袭击。袭击者通常会被指控犯有刑事罪行，包括谋杀、故意伤害或寻衅滋事等。在李某被袭击事件发生后，许多人呼吁加强法律保障，例如制定单独的法律来保护医务人员的安全，或在刑法中增加条款来处理此类袭击并施加相应的惩罚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271288/fatal-stabbing-chinese-doctor-fuels-calls-stronger-laws-protect-medical-staff?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着菲律宾通胀问题加深，小马科斯是否面临历史重演的危险？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271210/philippines-inflation-woes-deepen-marcos-jnr-danger-history-repeating-itself?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271210/philippines-inflation-woes-deepen-marcos-jnr-danger-history-repeating-itself?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国第一夫人金基熙因涉嫌 2,200 美元迪奥包和股票操纵而受到质疑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271287/south-korea-first-lady-kim-keon-hee-questioned-over-us2200-dior-bag-stock-manipulation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.21 13:16韩国总统尹锡烈在第一夫人金根熙的陪同下于 7 月 10 日抵达安德鲁斯空军基地，出席在华盛顿举行的北约峰会。图片：AP韩国检察机关周日表示，韩国第一夫人金根熙因涉嫌操纵股票和腐败而接受讯问，涉案涉及一只价值 2,200 美元的奢侈手袋。在反对派呼吁对第一夫人进行特别调查之际，她因违反政府道德规则接受迪奥包以及涉嫌参与股票操纵计划而受到审查。首尔中央地方检察院在一份声明中表示，检察官于周六对金根熙进行了“面对面讯问”。去年公布的隐藏摄像机镜头似乎显示金根熙接受了一只价值 2,200 美元的奢侈名牌手袋，这一行为后来被当地报纸称为“迪奥包丑闻”。这起丑闻重创了总统尹锡烈本已低迷的支持率，导致其政党在四月份的大选中惨败因为未能赢回议会多数席位。这样的礼物违反韩国法律，该法律禁止公职人员及其配偶接受任何价值超过 750 美元的礼物。据韩联社报道，金正恩的助手本月早些时候告诉调查人员，第一夫人告诉她在收到包的当天归还包，但她忘记了。今年 2 月，尹永哲首次就包丑闻发表评论，称其为“政治阴谋”，并表示妻子接受这个包只是因为她很难拒绝。但后来，他在 5 月的一次罕见新闻发布会上道歉，称妻子接受这个包是“不明智的”。这并不是金正恩第一次面临公众审查。在尹某竞选总统期间，她曾因伪造证件被迫道歉。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271287/south-korea-first-lady-kim-keon-hee-questioned-over-us2200-dior-bag-stock-manipulation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港酒吧、餐馆希望巴黎奥运会的电视转播能吸引顾客前来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271271/hong-kong-bars-restaurants-hope-paris-olympic-games-tv-coverage-will-bring-customers-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271271/hong-kong-bars-restaurants-hope-paris-olympic-games-tv-coverage-will-bring-customers-out?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当中国人工智能与喜剧相结合，会产生什么结果？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271254/what-do-you-get-when-you-cross-chinese-ai-comedy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.21 12:00中国科学家正在与国际同行合作开发一种模型，该模型可以自己讲笑话，并像许多网民一样对遇到的图像发表评论。图片来源：路透社尽管人工智能可以做很多事情，但它一直在努力解决的一个领域是讲笑话。但一组中国科学家正试图与国际同行合作解决这个问题，开发一种可以自己讲笑话并像许多网民一样对遇到的图像发表评论的模型。这可能凸显了他们面临的基本问题：幽默完全是主观的，取决于背景和文化因素，而且众所周知很难翻译。但是，尽管承认“这里产生的幽默可能对每个人的影响不同”，但来自中国南方中山大学的研究人员与新加坡管理大学和哈佛大学的合作者希望有一天能创建一个可以激发创造力的模型。在对 154 名网民的调查中，人工智能用英语、日语和普通话讲的笑话被认为比微软研究院的 LLaVA-1.5 和谷歌的 GPT-4v 等同类模型更有趣OpenAI。“当婴儿被高高举起时，他会怎么想？”“现在我有尿意了。”当看到电影《阿甘正传》的海报时，模型的反应是：“抱歉，这个位置已经被占了。”由人工智能生成的Oogiri笑话。照片：讲义尝试使用人工智能来产生幽默的问题在于，传统的大型语言模型采用基于逻辑的思维链 (CoT) 推理，这对于数学或科学任务很有效，但在创造力方面却存在困难。研究人员通过开发“思维飞跃”(LoT) 能力来解决这个问题，它通过链接不同的概念和进行智力飞跃来促进创新。“[这个想法是] 跳出框框思考，它连接不同的想法并促进概念飞跃。拥有强大的 LoT 能力的 LLM 可以释放巨大的创新潜力，促进创意应用的进步，”研究人员在去年的计算机视觉和模式识别会议 CVPR 上首次发表的一篇论文中说道。今年 4 月，修订版已上传至开放获取档案网站 ArXiv。该团队从异想天开、富有想象力的日本游戏 Oogiri 中汲取灵感，在这款游戏中，玩家需要对图片做出有创意和幽默的回应。该团队创建了一个名为 Oogiri-GO 的数据集，其中包含超过 130,000 个中文、日文和英文样本，其中包含来自互联网的幽默回应。通过使用一种称为关联指令调优的方法和模型的自我完善，研究人员训练了阿里巴巴的 Qwen 模型，赋予它类似人类的跳跃式思维，使其能够对图像和文本做出反应。阿里巴巴是韩国最大的在线游戏公司之一。 《中国早报》例如，一张绿色毯子下两只棕色狗中间夹着一只白色狗的照片被配上了“抹茶奥利奥”的字幕；而一个孩子和一只狗似乎在流泪争吵，字幕是：“你的生活中还有另一只狗吗？！”研究团队认为，该模型可以继续开发更智能、更有趣的交互式内容，例如自动生成幽默素描或编写创意脚本。“据我们所知，我们是第一个深入探索多模态大型语言模型中的思维跳跃能力的人，”该论文说。该团队希望这项研究可以标志着人类和人工智能之间的界限进一步模糊，他们表示：“LoT 能力是法学硕士创造性探索和发现的基石。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271254/what-do-you-get-when-you-cross-chinese-ai-comedy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国最高法院将对引发致命冲突的政府工作配额作出裁决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3271284/bangladesh-top-court-rule-government-job-quotas-sparked-deadly-clashes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.21 11:28孟加拉国军队成员在达卡执行宵禁，以回应学生抗议政府工作配额的行为。图片来源：路透社孟加拉国最高法院原定于周日就公务员招聘规则的未来作出裁决，该规则引发了全国范围内的警察和大学生冲突，造成 133 人死亡。最初是针对热门政府职位政治化录取配额的抗议活动，本周发展成为总理谢赫·哈西娜任期内最严重的骚乱之一。防暴警察未能恢复秩序，士兵正在孟加拉国各地城市巡逻，而自周四以来的全国互联网中断大大限制了与外界的信息流动。最高法院周日晚些时候开会，就是否废除有争议的职位配额作出裁决。哈西娜的反对者指责她的政府屈从于她的意愿，她本周向公众暗示该计划将被废除。但在镇压不断升级和死亡人数不断上升之后，有利的判决不太可能平息公众的愤怒。孟加拉国总理谢赫·哈西娜在 2021 年巴黎和平论坛上发表讲话。照片：TNS“这不再是关于学生的权利了，”24 岁的企业主哈西布尔·谢赫 (Hasibul Sheikh) 在周六街头抗议的现场说道，该抗议活动在首都达卡举行，无视全国宵禁。“我们的要求现在只有一个，那就是政府辞职。”本月骚乱的催化剂是一种将超过一半的公务员职位保留给特定群体的制度，包括该国 1971 年反巴基斯坦解放战争中退伍军人的子女。批评人士称，该计划使效忠哈西娜的家人受益。哈西娜现年 76 岁，自 2009 年以来一直统治该国，并在今年 1 月的选举中在没有真正反对派的情况下连续第四次获胜。人权组织指责哈西娜政府滥用国家机构巩固其对权力的控制并压制异议，包括法外处决反对派活动人士。由于孟加拉国无法为其 1.7 亿人口提供足够的就业机会，配额制度成为面临严重就业危机的年轻毕业生不满情绪的明显根源。哈西娜本月将抗议者比作在该国独立战争期间与巴基斯坦合作的孟加拉人，加剧了紧张局势。“与其试图解决抗议者的不满，政府的行动使情况更加恶化，”国际危机组织亚洲部主任皮埃尔·普拉卡什说。哈西娜原定于周日离开该国，前往西班牙和巴西进行外交访问，但在暴力事件升级一周后，她放弃了计划。根据警方和医院报告的受害者人数，自周二以来，至少有 133 人在全国各地的冲突中丧生，其中包括几名警察。美国国务院周六警告美国人不要前往孟加拉国，并表示由于国内骚乱，将开始将一些外交官及其家属从该国撤离。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3271284/bangladesh-top-court-rule-government-job-quotas-sparked-deadly-clashes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>