<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 21:14:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>萨克勒和普渡同意支付 74 亿美元美国阿片类药物危机和解金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296039/sacklers-and-purdue-agree-pay-us74-billion-us-opioid-crisis-settlement?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 02:072023 年 12 月，一名活动人士在美国最高法院外手持奥施康定药丸容器。照片：EPA-EFE几位州检察长周四表示，普渡制药及其萨克勒家族所有者已达成一项新的 74 亿美元和解协议，以解决数千起诉讼，这些诉讼指控止痛药奥施康定在美国引发了广泛的阿片类药物成瘾危机。和解协议宣布近七个月前，美国最高法院推翻了该公司之前通过破产和解解决诉讼的努力，该和解将赋予萨克勒家族对阿片类药物诉讼的全面民事豁免权，以换取高达 60 亿美元的赔偿。最高法院裁定，萨克勒家族并未自行申请破产，因此无权获得旨在给予破产债务人“重新开始”的法律保护。根据新的和解协议，萨克勒家族将支付 65 亿美元，另外 9 亿美元来自普渡大学，但不会完全阻止来自各州、地方政府或阿片类药物危机个人受害者的诉讼。那些不想加入和解协议的人可以自由地对萨克勒家族提起诉讼，萨克勒家族已表示将在法庭上积极为自己辩护。康涅狄格州总检察长威廉·通 (William Tong) 表示，和解协议将有助于为阿片类药物危机的受害者提供安慰。“这不仅仅是钱的问题，”通说。 “世界上没有足够的钱来纠正这个问题。”2019 年 4 月，抗议者聚集在哈佛大学亚瑟·M·萨克勒博物馆前。照片：美联社最新的和解旨在解决药物成瘾危机，该危机在过去二十年中导致美国超过 70 万人因阿片类药物过量死亡。普渡周四表示，正在努力将和解纳入新的破产程序计划。普渡在一份声明中表示：“我们非常高兴达成一项新协议，该协议将提供数十亿美元的资金来补偿受害者，缓解阿片类药物危机，并提供挽救生命的治疗和过量救援药物。”普渡是近年来众多药品制造商、分销商、药房运营商和其他机构之一，他们共同同意支付约 500 亿美元，以解决州和地方政府的诉讼和调查，这些诉讼和调查指控他们帮助助长了美国致命的阿片类药物成瘾流行病。普渡于 2019 年申请破产，面临数千起诉讼，指控其和萨克勒家族成员通过欺骗性营销其高度成瘾的止痛药来助长这一流行病。该公司对 2007 年和 2020 年与 OxyContin 营销相关的错误标记和欺诈指控表示认罪。萨克勒家族成员否认有不当行为，但对 OxyContin 在阿片类药物危机中扮演的角色表示“遗憾”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296039/sacklers-and-purdue-agree-pay-us74-billion-us-opioid-crisis-settlement?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国标志性的卢浮宫博物馆陷入困境，呼吁帮助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296037/frances-iconic-louvre-museum-dire-state-cries-help?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 01:382024 年 7 月，游客在巴黎卢浮宫金字塔前排队。照片：法新社卢浮宫是世界上参观人数最多的博物馆，也是列奥纳多·达·芬奇的“蒙娜丽莎”的故乡，该博物馆已向法国政府请求紧急援助，以修复和翻新其老化的展厅，并更好地保护其无数的艺术品。在致文化部长 Rachida Dati 向巴黎日报《巴黎人报》透露，并得到卢浮宫的证实，卢浮宫馆长 Laurence des Cars 警告说，这座拥有数百年历史的建筑状况很糟糕，并指出漏水问题和“令人担忧的温度波动会危及艺术品的保护”。卢浮宫建于 12 世纪末的巴黎，几个世纪以来一直是法国国王的官邸，直到路易十四厌倦了巴黎的叛乱人群，放弃了它，前往凡尔赛宫，之后它于 1793 年成为皇家艺术收藏博物馆。去年，卢浮宫迎来了 870 万游客，他们都是从建筑师贝聿铭设计的金字塔形西入口进入的，这个入口本身也存在问题，因为它的温室效应使得卢浮宫的地下接待处在夏天炎热难耐。参观卢浮宫，博物馆的负责人写道，参观者在卢浮宫参观已经成为“一场身体上的折磨”，由于标识不充分、游客休息空间不足、食物和卫生设施不足，很难找到艺术品。周四，游客在巴黎卢浮宫拍摄“蒙娜丽莎”。图片：路透社卢浮宫的设计年接待游客量为 400 万人次，2018 年的游客量达到创纪录的 1020 万人次，但 2021 年上任的德卡尔斯已将每日游客量限制在 3 万人次，以避免过度拥挤。德卡尔斯的信中没有提到融资，但法国电视新闻频道 BFM 表示，翻修费用可能高达 5 亿欧元（5.2 亿美元），这对总统埃马纽埃尔·马克龙的政府来说将是一个挑战，该政府一直在努力让议会批准其 2025 年预算。《巴黎人报》报道称，马克龙办公室、文化部和卢浮宫正在进行谈判。一位接近马克龙办公室的消息人士证实，“总统几个月来一直关注这一问题”。文化部没有立即回应置评请求。2017年首次当选后，马克龙在卢浮宫前发表了胜选演讲，而卢浮宫周围的杜乐丽花园也在2024年巴黎奥运会期间发挥了重要作用。除了彻底的翻新外，博物馆还考虑为《蒙娜丽莎》建造一个新的侧翼，并在博物馆东端建造一个新入口，以缓解金字塔入口的拥堵。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296037/frances-iconic-louvre-museum-dire-state-cries-help?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港建筑公司短期生存信心受挫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3296035/hong-kong-construction-firms-confidence-short-term-survival-takes-beating?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 00:52香港建造业面临工人短缺的问题。图片：Jelly Tse香港建筑商会调查发现，香港建筑公司对短期生存的信心已降至疫情以来的最低点，不到一半的受访者认为他们可以继续完成目前的项目数量。香港建造业商会和恒生大学于11月至12月期间进行年度建造业景气指数调查，调查了237家会员公司对行业短期和中期前景的看法。调查的回应率为49.4%。受访者对建造业短期和中期前景的平均得分分别为5分和5.7分（满分为10分），1分为信心最低，10分为信心最高。短期指一至两年，中期指两至五年。这些数字是新冠疫情爆发以来的最低水平。调查还发现，只有 41% 的受访者预计项目数量和利润能够维持公司短期生存。28% 的受访者表示他们将无法生存，比 2023 年的调查增加了 10 个百分点。不过，研究显示，对行业长期（五年）前景的信心略有增加，平均得分为 6.5，该协会表示这反映了谨慎乐观的前景。这些公司还指出，建筑成本上升、劳动力老龄化和法规收紧是影响运营的最重大挑战。特别是对于未来 12 个月，71% 的会员预计最大的运营困难将是项目不足，其次是人力资源和现金流问题，两者均占 49%。百分之十。调查还强调了建筑业面临的劳动力短缺挑战。该协会建议优化政府对建造业的劳工输入计划。它呼吁加快签证审批速度、提供更便捷的申请渠道，并允许在同一公司的不同项目内灵活地调配输入工人。鉴于最近建筑地盘发生的严重工业意外，协会会长林建荣表示，他认为运营商一直努力提供安全的环境，但前线工人的安全意识仍然很低。“我们必须寻找事故的成因，而不是仅仅说承包商没有做好安全监控或提供防护设备的工作，”他补充道。他说，如果各方都尽自己的一份力，70%的死亡事故将会消失。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3296035/hong-kong-construction-firms-confidence-short-term-survival-takes-beating?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国少年在泰勒·斯威夫特主题活动中杀害三名女孩，被判入狱至少 52 年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296036/uk-teen-who-killed-3-girls-taylor-swift-themed-event-jailed-least-52-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 00:54周四，18 岁的阿克塞尔·鲁达库巴纳 (Axel Rudakubana) 在利物浦刑事法庭的被告席上大喊大叫。法庭素描：Elizabeth Cook/PA via AP一名英国少年在一场泰勒·斯威夫特主题舞蹈活动中谋杀了三名年轻女孩，周四被判入狱至少 52 年，检察官称，这起暴行非常暴力，他似乎试图斩首其中一名受害者。周一，18 岁的 Axel Rudakubana 承认去年 7 月在英国北部小镇南港实施了杀人行为，这一犯罪行为随后引发了几天的全国性骚乱。Rudakubana 很可能因谋杀 6 岁的 Bebe King、7 岁的 Elsie Dot Stancombe 和 9 岁的 Alice Dasilva Aguiar 而被判终生监禁，他们都是参加夏季假期活动的 26 名儿童之一。他还承认了 10 项谋杀未遂指控，以及生产致命毒药蓖麻毒素和持有基地组织训练手册。检察官迪安娜·希尔 (Deanna Heer) 告诉利物浦刑事法庭，他的两名受害者遭受了“可怕的伤害......很难用虐待性质以外的任何方式来解释”。一名抗议者于周四在利物浦刑事法庭外举着标语。照片：PA via dpa法官 Julian Goose 将 Rudakubana 的行为描述为“邪恶的”，他说：“我确信 Rudakubana 有坚定的意图实施这些罪行，如果他有能力，他会杀死所有 26 个孩子，以及任何阻碍他的成年人。”由于 Rudakubana 拒绝返回法庭，法官缺席判处他有期徒刑，他曾两次因打断听证会被驱逐出庭。Goose 表示，法律不允许他判处无假释可能的终身监禁，因为 Rudakubana 犯罪时年仅 17 岁，但他补充说：“他很可能永远不会被释放，并且将被终身监禁。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296036/uk-teen-who-killed-3-girls-taylor-swift-themed-event-jailed-least-52-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国总统唐纳德·特朗普将在达沃斯世界经济论坛发表演讲——最新更新请点击此处</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3296033/us-president-donald-trump-address-world-economic-forum-davos-latest-updates-here?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 23:44唐纳德·特朗普在椭圆形办公室。图片：路透社特朗普重返白宫已经成为今年瑞士达沃斯世界经济论坛的关注焦点，世界顶级政治家和行业领袖正试图为新近重振的“美国优先”贸易政策带来的影响做准备，该政策可能导致经济分裂。自周一就职以来，特朗普已宣布在贸易、能源和人工智能领域采取全面行政行动，包括可能对中国征收关税以及美国退出近 200 个国家认可的全球气候条约《巴黎协定》。请继续关注特朗普在达沃斯的演讲以及最新消息和分析。本博客直播已作为一项公共服务免费提供给我们的读者。请考虑通过 支持《南华早报》的新闻报道。通过 更快地获取有关最新更新的通知。– – Kawala Xie、Khushboo Razdan、Robert Delaney 和 Mark Magnier 的报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3296033/us-president-donald-trump-address-world-economic-forum-davos-latest-updates-here?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港游客在日本火车上拍照时被火车撞死</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296034/hong-kong-tourist-killed-train-japan-while-taking-photos-tracks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 23:46香港女游客在北海道小瓶市被火车撞死。图片来源：STV据报道，一名香港游客在日本被火车撞身亡，当时她正站在铁轨上拍照。新华社援引日本媒体报道，周四，这名女子在北海道小瓶市站在铁轨上拍摄大海照片，随后被火车撞倒。该游客被紧急送往医院后被证实死亡。日本媒体称，她61岁。新华社称，中国驻札幌领事馆正在跟进此案，并为受害者家属提供支持。《南华早报》已与香港入境事务处取得联系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296034/hong-kong-tourist-killed-train-japan-while-taking-photos-tracks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新任大律师公会主席誓言为国家培养更多人才</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296032/new-hong-kong-bar-association-chair-vows-cultivate-more-talent-country?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 22:54香港大律师公会新任主席 José-Antonio Maurellet 在周年大会上毫无争议地当选为大律师，并在会后向媒体发表讲话。照片：谢美玲香港大律师公会新任主席誓言要与内地保持联系，为国家培养更多法律人才，同时表示希望更多海外法官加入香港最高法院。近年来，香港大律师公会经历了一波离职潮。德辅大律师公会公司法专家、高级律师 Jose-Antonio Maurellet 在周四晚举行的香港大律师公会年度大会上当选为主席。新任主席誓言要维护法治和司法独立的核心价值，并承诺通过继续每年访问北京和在内地举办更多课程来保持与内地的联系。“我们将继续进行每年一次的北京之行……这是该协会自 1990 年代以来的传统，”他说。“我们当然希望与所有利益相关者沟通，向他们解释香港的情况。香港，因为我们认为沟通非常重要。”这位新领导人还表示，为国家培养法律人才多年来一直是大律师公会的另一个重点，他列举了公会在北京、上海、四川和浙江开办的普通法和国际仲裁课程。“公会致力于并将继续[这些课程]，如果资源允许，将进一步扩大，”他说。公会每年对北京的访问，以及它在北京大学开设的普通法课程，自 2018 年直言不讳的人权律师菲利普·戴克斯 (Philip Dykes) 执掌以来被暂停。但这两项活动都在 2023 年恢复，也就是莫雷莱的前任维克多·道斯 (Victor Dawes) 担任公会领导人一年后。在北京实施 2020 年国家安全法之前，最高法院的海外法官人数已从 15 人减少到 6 人。来自英国和加拿大等国家的五名外国法官决定不去年，有超过一半的海外非常任法官在香港任职。一些人表示自己年龄大了，而另一些人则表示香港的政治局势让他们面临来自本国的压力，要求他们辞职。当被问及目前终审法院的海外非常任法官人数是否足以满足香港的需要时，莫瑞莱特表示，他的协会欢迎更多海外非常任法官加入。“我们明白，目前不存在运作问题，但显然我们欢迎更多这样的经验丰富的法官加入法院，”他说。“我们相信，此举将加强香港的司法管辖权，也得到公众的支持。”莫瑞莱特还强调，法治对香港的经济发展至关重要。“经济与法治显然并不相互排斥，相反，它们相辅相成，共同确保香港的长期繁荣稳定，”他指出。香港大律师公会新任主席 José-Antonio Maurellet 和副主席薛家桦（右）在周四举行的香港大律师公会周年大会后与传媒见面。照片：谢美玲上一届大律师公会成员中，约有四分之三在本届获留任或连任。Maurellet 于 2017 年至 2019 年担任副主席，并从 2022 年开始担任副主席。他能说流利的英语、粤语和法语。他在牛津大学学习法律，之后于 2000 年取得香港律师资格，并于 2016 年取得丝质大律师资格。2018 年至 2021 年期间，他担任高等法院暂委法官。自 2021 年 10 月起，他担任原审法庭的兼职法官。Maurellet 还是一名注册外国律师，拥有新加坡国际商事法庭的出庭权。在周四的会议上，两名资深大律师——2019 年辞去律政司副刑事检控主任职务并开始从事私人执业的许少廷和薛逸华——当选为该协会的副主席。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296032/new-hong-kong-bar-association-chair-vows-cultivate-more-talent-country?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>艾米莉亚·佩雷斯 (Emilia Perez) 的电影以 13 项奥斯卡提名领跑奥斯卡；Anora、Conclave、Wicked 也获得提名</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296028/emilia-perez-film-leads-oscar-nominations-13?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 22:34法国导演、电影《艾米莉亚·佩雷兹》的编剧雅克·奥迪亚尔。照片：法新社在洛杉矶发生毁灭性的山火，重创电影业中心之后，第 97 届奥斯卡金像奖提名名单已经公布。美国电影艺术与科学学院于周四东部时间上午 8:30 通过各种平台公布了提名名单。 Bowen Yang 和 Rachel Sennott 正在宣读提名名单。最佳影片奖提名为：《Anora》、《The Brutalist》、《A Complete Unknown》、《Conclave》、《沙丘：第二部分》、《Emilia Pérez》、《I’m Still Here.》、《Nickel Boys》、《The Substance》、《Wicked》。最佳男配角奖提名为：《Anora》的 Yura Borisov；《A Real Pain》的 Kieran Culkin；《A Complete Unknown》的 Edward Norton；《The Brutalist》的 Guy Pearce；杰瑞米·斯特朗，《学徒》。卡拉·索菲亚·加斯康 (Karla Sofia Gascon)（右）和佐伊·索尔达娜 (Zoe Saldana) 在《艾米莉亚·佩雷兹 (Emilia Perez)》中的一幕。照片：来自美联社最佳女配角提名者为：莫妮卡·巴巴罗 (Monica Barbaro)，《无名小卒》；菲丽希缇·琼斯 (Felicity Jones)，《野兽派》；爱莉安娜·格兰德 (Ariana Grande)，《魔法坏女巫》；伊莎贝拉·罗西里尼 (Isabella Rossellini)，《秘密会议》；佐伊·索尔达娜、艾米莉亚·佩雷斯。最佳原创剧本提名为：《阿诺拉》、《野兽派》、《真正的痛苦》、《9月5日》、《物质》。“这对洛杉矶来说无疑是一段艰难的时期，我们电影界的许多成员都在这里工作和生活。但过去几周的情况证明了我们已经知道的事实：我们的电影业和洛杉矶具有韧性，近一个世纪以来，奥斯卡将我们聚集在一起，团结和庆祝我们的全球电影界，”奥斯卡学院院长 Janet Yang 在提名名单公布前表示。提名原定于 1 月 17 日举行。但 1 月 7 日，山火开始席卷太平洋帕利塞德、阿尔塔迪纳和洛杉矶周边其他地区，留下了历史性的破坏，学院延长了投票窗口，并两次推迟了提名公告。2025 年 1 月 21 日，洛杉矶太平洋帕利塞德街区，帕利塞德大火烧毁的房屋旁边，可以看到烧焦的楼梯升降机。照片：法新社由于电影界许多人都深受火灾之苦，一些人呼吁学院彻底取消奥斯卡颁奖典礼。学院领导人认为，3 月 2 日的颁奖典礼必须继续进行，因为这将对洛杉矶产生经济影响，也是该行业恢复活力的象征。主办方承诺，今年的颁奖典礼将“庆祝将我们作为一个全球电影界团结在一起的工作，并承认那些勇敢地与野火作斗争的人”。“我们将反思最近发生的事件，同时强调洛杉矶和我们行业的力量、创造力和乐观精神，”学院首席执行官比尔·克莱默和杨在周三给会员的电子邮件中表示。但由于大火仍在继续燃烧，好莱坞颁奖季往常的热闹气氛被严重削弱。电影学院取消了其年度提名午餐会。其他活动已被推迟或缩小规模。周三，克莱默和杨表示，今年将不会演唱提名的原创歌曲。柯南·奥布莱恩 (Conan O’Brien) 的太平洋帕利塞德 (Pacific Palisades) 住宅在火灾中幸免于难，他担任此次活动的主持人。杰里米·斯特朗 (Jeremy Strong) (左) 和塞巴斯蒂安·斯坦 (Sebastian Stan) 在电影《学徒》中的一个场景中。图片：来自 AP特朗普上任后，《学徒》获得提名了吗？是的。《学徒》是 2024 年最大胆的电影之一，戏剧化地描述了唐纳德·特朗普总统在律师罗伊·科恩的指导下进军纽约房地产的成长岁月。塞巴斯蒂安·斯坦（饰演特朗普）和杰里米·斯特朗（饰演科恩）分别是最佳男主角和最佳男配角的边缘竞争者。特朗普称参与这部电影的人是“人渣”。斯特朗于周四上午获得最佳男配角提名，斯坦也凭借《学徒》获得最佳男主角提名。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296028/emilia-perez-film-leads-oscar-nominations-13?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国汽车巨头比亚迪、吉利和上汽就电动汽车关税起诉欧盟委员会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296025/chinese-car-giants-byd-geely-and-saic-sue-european-commission-over-ev-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 21:55美国对中国电动汽车行业进行了长达一年的调查后，宣布征收关税。图片：新华社中国三家最大的汽车公司和一个行业组织正在就欧盟委员会对电动汽车进口征收关税提起诉讼。提交给欧盟第二最高法院卢森堡普通法院的文件显示，比亚迪、吉利和上汽集团均已对去年对中国产电动汽车征收的反补贴税提起诉讼。目前细节尚未公开，但据了解，这些公司已准备好挑战某些资金构成补贴的说法、补贴的计算方式以及它们对欧盟单一市场造成损害的假设。这些案件围绕着委员会于 2023 年 10 月对中国电动汽车行业发起的为期一年的调查。该报告得出的结论是，整个供应链中的补贴导致中国以低价将电动汽车运往欧洲，威胁到欧洲汽车行业的健康发展。去年 10 月，中国对国有上汽集团及其子公司的电动汽车征收了 35.3% 的最高关税，此外，所有电动汽车进口都需缴纳 10% 的基准关税。比亚迪和吉利及其子公司分别被征收了 17% 和 18.8% 的关税。对于与欧盟委员会达成附带​​协议的特斯拉，税率为 7.8%。其他被视为配合欧盟反补贴调查的公司缴纳的税率为 20.7%，而那些被发现不合作的公司则缴纳了最高的 35.3%。这项关税的征收期限为五年。消息人士称，这三家公司还可能对调查的性质提出质疑，包括将他们选为样本的一部分，以此计算平均反补贴税并应用于其他出口商。这三家公司于1月21日提交了申请，而中国机电产品进出口商会于周四提起了诉讼，一家中国商业团体证实了这一点。欧盟贸易发言人奥洛夫·吉尔表示：“我们注意到了，并将准备在法庭上为[关税]辩护”。贸易出版物MLex周四报道称，特斯拉上海公司和德国汽车制造商宝马也已对关税提起诉讼。中国驻欧盟商会表示，“强烈”支持“针对我们认为的不公平贸易行为”的法律行动。它敦促“中国和欧盟加快电动汽车谈判欧盟委员会主席习近平在一份声明中表示：“在全球不确定性的背景下，必须坚持自由贸易原则，促进共同经济增长，提高可及性，确保电动汽车对欧洲、中国乃至其他地区的消费者来说更加实惠。”此案是中国企业利用欧盟法院挑战布鲁塞尔试图加强对华立场的最新例证。去年，扫描仪制造商同方威视起诉欧盟委员会，指控其在对外国补贴的调查中对其荷兰和波兰子公司进行了大规模突击搜查。欧盟普通法院驳回了同方威视的诉讼，但这家中国公司随后提起上诉。电动汽车关税调查促使北京方面采取报复措施，对欧盟白兰地征收关税。北京还在调查乳制品和猪肉行业，如果不能就电动汽车关税达成协议，据信还会采取进一步的惩罚措施。在几轮谈判未能达成解决方案后，旨在结束电动汽车争端的谈判在最近几周暂停。中方曾希望就电动汽车销售达成最低价格——即所谓的价格承诺——并希望全面实施。然而，委员会希望为每一种车型协商一个价格，该价格将随着市场趋势和新车型的推出而变化。尽管 10 月份征收了关税，但中国 12 月份对欧盟 27 个成员国的电动汽车出货量大幅增加。根据中国海关数据，在经历了两个月的大幅下滑之后，出口量与去年同期相比增长了 8.3%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296025/chinese-car-giants-byd-geely-and-saic-sue-european-commission-over-ev-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕 13 名售卖虚假刘德华演唱会门票的人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296026/hong-kong-police-arrest-13-who-sold-non-existent-tickets-andy-lau-concerts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 22:05刘德华在香港体育馆外的演唱会海报。照片：Edmond So香港警方在打击一个诈骗集团中逮捕了 13 人，该集团声称出售演唱会门票，其中一名受害人因试图购买 544 张不存在的粤语歌王刘德华演唱会门票而损失了 64 万港元（82,200 美元）。网络安全及科技罪案调查科高级督察朱元添周四表示，警方情报显示，骗徒自去年 10 月起活跃，该集团操纵多个网上购物平台账户，冒充卖家出售即将举行的演唱会门票。这些门票是从去年 11 月底开始举办的活动的门票，包括中环海滨的 Clockenflap 音乐节和刘德华在香港体育馆的演唱会，门票售价高于官方门票。骗子指示有兴趣的人将钱汇入傀儡银行账户。收到款项后，罪犯便断绝联络。警方共接获42宗相关骗案，受害人合共损失约80万港元。个人损失最高的是购买544张刘德华演唱会门票的诈骗，骗徒收到受害人的款项后便消失得无影无踪，导致受害人损失64万港元。警方于周三及周四在全港展开行动，拘捕七男六女，年龄介乎19至56岁，罪名包括串谋诈骗、以欺骗方式取得财产及洗钱等。被捕人士包括三名主谋：一名28岁的男性建筑工人、一名26岁的无业男子及一名41岁的家庭主妇，他们控制着网上购物平台的账户。在本周的打击行动之前，香港还逮捕了另外五名涉嫌贩卖粤语流行歌手刘德华演唱会假门票的男子。图片：讲义其他被捕者包括主要集团成员和傀儡账户持有人。警方还发现傀儡账户被用来清洗超过2,200万港元的怀疑犯罪收益。在行动中，警方检获多部手机和电话卡。所有嫌疑人仍被拘留，他们的联系仍在调查中。警方呼吁公众在网上购物时，只通过官方渠道和信誉良好的卖家购买活动门票，并尽可能亲自完成交易。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296026/hong-kong-police-arrest-13-who-sold-non-existent-tickets-andy-lau-concerts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国依赖中国稀土，四马赫无人机有望飞行：南华早报每日要闻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3296027/us-reliance-chinas-rare-earths-mach-4-drone-tipped-flight-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 22:19含有稀土矿的土壤在江苏省连云港的一个港口运输。中国加工了全球 90% 的稀土供应。照片：路透社了解《南华早报》当天一些最重要的中国和经济新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。一家中国初创公司表示，随着军用高超音速技术逐渐渗透到商业领域，其超高速无人机（速度可达音速的四倍）将于明年首飞。特朗普的目标是提高美国关键矿产的产量，以减少对中国的依赖。但他可能需要雇用更多的联邦工作人员来做到这一点。对中国采集的福岛水样的分析表明，有害放射性核素的浓度没有异常。图片：共同社中国自己对福岛核电站附近采集的海水样本进行的测试未发现对海洋生物的负面影响，这增加了北京最终解除对日本海产品进口禁令的可能性。根据美国商业游说团体的年度调查报告概述的结果，在华运营的美国公司中，美国总统唐纳德·特朗普重返白宫之际，人们对世界两大经济体关系进一步恶化的担忧日益加剧。中国商务部要求各级商务部门要加强风险管控，维护海外利益。图片来源：新华社北京誓言要更好地保护其海外利益，因为作为世界第二大对外投资者，中国正面临着地缘政治紧张局势和贸易争端不断升级的局面。中国科学家陈小被任命为制定核设备国际标准的委员会主席。中国榴莲市场是世界上最大的市场，正成为东南亚国家争夺市场份额的战场。图片：中国新闻社通过盖蒂图片社随着中国榴莲进口量在 2024 年创下纪录——价值达到近 70 亿美元——随着越南和马来西亚加大力度取代泰国成为这种深受喜爱的热带水果的主要供应国，中国作为全球最大市场的竞争愈演愈烈。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3296027/us-reliance-chinas-rare-earths-mach-4-drone-tipped-flight-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国、巴拿马运河与卢比奥拉美之行有何关系？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296023/what-does-china-and-panama-canal-have-do-marco-rubios-trip-latin-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296023/what-does-china-and-panama-canal-have-do-marco-rubios-trip-latin-america?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中原地产：2024 年香港抵押贷款登记量创历史新低</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3296020/mortgage-registrations-hong-kong-hit-record-low-2024-centaline-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 21:05香港佐敦一家房地产中介公司外的住宅广告，摄影：Jelly Tse据中原地产称，去年香港的抵押贷款登记量降至有记录以来的最低水平，因为香港房地产市场受到高利率和房地产价格下跌的影响。业主共登记了 47,917 份抵押合同，包括私人公寓、中原地产高级联席董事杨明仪表示，自2020年有记录以来，自有住房计划公寓、停车位、商店、工业设施和办公室的注册量最低。该数据不包括未完工的公寓。自2020年起，自有住房注册量下降了17.6%，至16,536套，为该公司自2010年开始跟踪以来的最低水平。她说，这一数字已连续三年下降，自2021年以来累计下降了60%。香港金融管理局在2022年3月至2023年7月期间11次上调基准利率，将借贷成本推至23年来的最高水平。美联储自 9 月启动宽松周期以来，已三次下调基准利率，香港金管局也紧随其后。香港金融管理局自去年 9 月起跟随美联储降息。照片：Jonathan Wong尽管年度表现受挫，但市场情绪在年底有所改善，12 月登记人数环比增长 35%，达到 3,928 人，结束了连续四个月的低迷。其中，住宅抵押贷款占79%，一级市场和二级市场的贡献相同。杨说：“最新数据反映了9月份首次降息后的市场情况。”她指的是美联储决定下调基准利率以启动政策宽松周期。她预计本季度二级市场的抵押贷款登记将增加。根据差饷物业估价署公布的数据，11月份自住房屋价格连续第二个月上涨。今年前11个月房价下跌6.55%，较2021年9月的历史高点下跌27%。房地产咨询公司第一太平戴维斯在一份报告中表示，展望未来，预计今年住宅交易量将增至6.6万套，与2012年至2021年的平均水平持平。报告称，预计一手房销售将占到交易量的 30%。第一太平戴维斯研究和咨询总监 Jack Tong 表示，抵押贷款利率下降 25 至 50 个基点，加上人才和学生住房需求推动租金上涨，可能会支撑今年的房地产市场。他表示，激进的定价策略以及更多的一手房推出可能会刺激需求。第一太平戴维斯报告称，预计 2025 年房价将下跌 5% 至 10%，原因是“负资产增加和地价下跌的可能性”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3296020/mortgage-registrations-hong-kong-hit-record-low-2024-centaline-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎智英承认低估了美国为惩罚香港官员而进行的游说努力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296016/jimmy-lai-admits-underestimating-us-lobbying-efforts-penalise-hong-kong-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 20:29黎智英否认两项串谋勾结外国势力的指控，以及第三项串谋印刷及分发煽动性刊物指控。图片：法新社前香港传媒大佬黎智英表示，尽管他在 2019 年的反政府抗议活动中游说通过一项允许对香港官员实施经济制裁的美国法律，但他错误判断了该法律的有效性。黎智英最初在周四漫长的国家安全审判中表示，他对《香港人权与民主法案》“不感兴趣”，因为他认为该法案“学术性大于实质内容”。他补充说，他怀疑一旦该法案签署成为法律，允许华盛顿对中国大陆和香港官员采取惩罚措施，美国是否会有人跟进。但这位现已停刊的小报《苹果日报》的创始人承认，该法案于 2019 年 11 月的通过符合他的利益，制裁将是对香港的有效支持，此前他接受了检察官和三名高等法院主审法官的质询。这位 77 岁的被告还揭露了他与得力助手、前美国海军情报人员马克·西蒙 (Mark Simon) 的关系，称他不知道这名美国人如何在祖国发展政治关系，并获得华盛顿看似内幕的信息。在黎智英出庭第 32 天的西九龙法院证人席上，检察官继续对黎智英的证据进行交叉质询，重点关注这位小报创始人对 2019 年底美国对香港采取惩罚措施的态度。文本记录显示，黎智英否认勾结外国和煽动叛乱的指控，他曾要求西蒙在会见 2019 年 9 月访问香港的共和党参议员里克·斯科特 (Rick Scott) 之前向他介绍美国拟议的立法。西蒙说，当年 10 月，他和黎智英前往华盛顿会见美国政界人士和媒体高管时，他被要求参加参议院有关东亚和该法案的听证会。在随后的谈话中，黎智英说这“很棒”听取《民主法案》和《保护香港法案》在众议院的表决，《保护香港法案》将禁止向香港当局出售美国制造的人群控制武器。西蒙还不时向他的老板通报《民主法案》的进展，他一度表示，一些与中国有商业联系的民主党和共和党参议员担心，在达成贸易协议之前，此举会惹恼北京。这名助理后来告诉赖清德，他参加了与美国国家安全委员会的一次会议，在会上他被告知，政府正在为正在担任第一任期的唐纳德·特朗普总统签署该法案“奠定基础”。在法庭上，刑事检控专员周天行辩称，赖清德游说《民主法案》通过，因为他知道这将为制裁内地和香港官员铺平道路。赖清德否认了这一指控，并坚称他并不担心“我一直认为这些法案学术性大于实质性，因为这些法案通过后，就没有人跟进。”他表示。三位法官似乎难以置信，并质疑黎智英如何能声称自己一直被蒙在鼓里，尽管他的助手多次向他汇报最新情况。杜丽萍法官还强调，美国在该法案通过后确实对中国官员实施了制裁。“但随后发生的事件表明，该法案确实得到了跟进。制裁已经实施了，不是吗？”她说。“是的，我错了，”赖回答道。法庭还对西蒙在本案中所扮演的角色提出质疑，法官苏珊娜·德阿尔马达·雷梅迪奥斯质疑他是否有能力出席美国参议院听证会和国家安全委员会会议。杜氏暗示西蒙能够定期在华盛顿获取内幕信息。赖否认了检察官关于西蒙在这些场合代表他行事的说法，同时强调他不知道他的助手经常被邀请参加美国首都的高层讨论。审判将于周五恢复。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296016/jimmy-lai-admits-underestimating-us-lobbying-efforts-penalise-hong-kong-officials?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国总理用人工智能视频讲普通话旨在安抚中国游客，因泰国旅游预订量下降</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3296005/ai-video-thai-pm-speaking-mandarin-aims-reassure-chinese-tourists-bookings-dip?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 20:30上周四，一名游客在泰国曼谷观看水下舞龙表演时自拍。图片来源：新华社本周，泰国总理巴东丹·西那瓦利用一段广为流传的人工智能视频告诉中国游客，在一名演员成为人口贩卖的受害者、节前旅行预订量下降之后，泰国的安全状况正在改善。西那瓦在政府 Facebook 页面上发布的视频中表示，将要求泰国所有政府机构严厉打击跨国犯罪，执行非法移民法。“我注意到最近有新闻称，中国公民被诱骗到邻国的诈骗团伙藏身之处，这引发了游客对安全和人口贩卖的普遍担忧，”西那瓦在这段 92 秒的视频中说道。“泰国政府高度重视游客的安全，”西那瓦表示，现年 38 岁的他是泰国有史以来最年轻的总理，而旅游业是该国的主要经济支柱。该视频已被多家亚洲媒体转载自周三发布以来，该视频已被中国多家媒体和新闻网站引用。视频开头，总理的肖像承认使用人工智能制作了一段中文视频，并表示她实际上不会说普通话。根据旅游营销和技术公司 China Trading Desk 收集的数据，1 月 13 日至 20 日，中国游客前往泰国的预订量与前一周相比下降了 15.6%，西那瓦因此提出上诉。据事后社交媒体帖子称，中国演员王兴在泰国失踪的消息在中国网上迅速传播，引发了中国游客的恐慌。在公众日益关注下，泰国当局在与泰国接壤的缅甸城市将王兴从网络诈骗团伙中救出。未知数量的中国公民也被卷入东南亚的诈骗集团。“这段视频确实有助于确保泰国能接纳中国人，”中国交易台首席执行官 Subramania Bhatt 表示。Bhatt 表示，对于农历新年的预订来说，总理的呼吁可能来得太晚了，因为中国的八天年假将于下周开始，但“这可能有助于阻止旅行者在最后一刻取消计划”。商业咨询公司 Dragon Trail International 在 1 月中旬的市场调查中表示，由于距离家乡相对较短且签证规则友好，中国度假者通常更喜欢东亚国家而不是世界其他地区。去年，泰国接待了 670 万中国游客，中国成为其最大的旅游来源地。荷兰金融服务公司大中华区首席经济学家 Lynn Song 预测，虽然“更避险”的中国游客现在可能正在避开泰国，但旅游业整体不太可能萎缩ING。“更理性的人可能会认为这是一个有针对性的或个别的案例，”宋说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3296005/ai-video-thai-pm-speaking-mandarin-aims-reassure-chinese-tourists-bookings-dip?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>