<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 09:16:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港司法部长任命三人管理已故大亨龚如心的遗产</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293584/hong-kongs-justice-minister-names-3-oversee-late-tycoon-nina-wangs-estate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 15:53已故大亨龚如心于 2001 年的照片。照片：李迪生香港律政司长已任命三名个人监督一家慈善基金会的运作，该基金会管理已故大亨、前亚洲女首富龚如心的遗产。律政司周一表示，高等法院原讼法庭任命龚如心慈善管理公司去年11月，律政司司长黄太出任已故地产巨头华懋集团主席黄太的慈善信托的受托人。律政司又透露，前立法会主席范徐丽泰、前香港金融管理局行政总裁任志光及前浸会大学校董会主席郑恩基已获委任为监察管理机构成员，负责监督受托人的运作。声明称：“根据王太太的遗嘱意愿，成立由三名独立人士组成的监察管理机构，监督受托人的运作。”声明表示：“由律政司司长委任的受托人必须具备无可置疑的诚信、经验和判断力。”(左起) 前立法会主席范徐丽泰、前香港金融管理局行政总裁任志刚及前浸会大学校董会主席郑恩基。图片：讲义该部门表示“坚定地”相信，一旦成立了受托人委员会，管理人将“竭尽全力……实现王太太的遗嘱愿望，造福国家，包括香港社会各界。”王太太于 2007 年去世，享年 69 岁，她在 2002 年的遗嘱中表示，她的全部财富将委托给由她的家人领导的华懋慈善基金会。她还要求建立一个由中国总理组成的监督机构，将中国负责经济和社会发展的最高官员和联合国秘书长列为成员，并设立一个相当于诺贝尔奖的中国奖项。王太太遗产的主要资产是其在华懋集团的股份，截至 12 月，该集团的市值为 1410 亿港元（180 亿美元）。 2020年。其他资产包括现金2.57亿港元和4,400万新台币（130万美元），以及其他公司的股份、证券、王女士的个人物品以及其已故丈夫1.95亿港元遗产的权益。2015年，终审法院裁定，基金会和律政司司长必须想出一个方案来实现王女士的遗愿，在拒绝基金会的请求后，应该允许基金会按其希望的方式花费这笔现金。高等法院随后在2023年裁定，华懋慈善基金会没有资格担任遗产受托人，必须制定新的遗产管理计划。律政部在周一的声明中表示，法院已于去年5月批准了律政司司长关于遗产管理的计划。根据该计划，受托人将监督华懋集团的业务运营，并批准集团的预算和重大财务决策。受托人还将为其慈善工作编制预算，包括筹备设立“类似诺贝尔奖的、具有世界意义的基金和中国奖项”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293584/hong-kongs-justice-minister-names-3-oversee-late-tycoon-nina-wangs-estate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国央行发表人民币稳定言论 瞄准贬值风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3293587/chinas-central-bank-rhetoric-yuan-stability-takes-aim-depreciation-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 16:15由于预期美联储今年将放缓降息步伐，避险货币美元走强，人民币仍面临压力。图片来源：Shutterstock中国央行已释放稳定人民币汇率的决心，在最近的政策会议上语气更为强硬，因为人民币似乎直接受到美国当选总统唐纳德·特朗普政策的影响。在第四季度货币政策会议上，中国人民银行强调“外汇市场的韧性”，一改此前的“汇率灵活性”。中国人民银行在周五的声明和周五、周六的年度工作会议上表示，还将“坚决”防止形成单边预期和自我强化，“防范汇率调整过度的风险”。据央行下属报纸《金融时报》报道，措辞的变化反映了中国人民银行保持人民币汇率稳定的坚定决心。“这也是评估未来汇率走势的重要参考人民币汇率政策将继续调整方向，有助于稳定市场预期，”该报称，并称央行在应对人民币贬值方面“装备精良的工具箱和丰富经验”。高盛首席中国经济学家单晖在周日的一份报告中表示，政策重点从“灵活性”转向“韧性”，表明“为应对美国关税公告，将转向控制贬值速度”。由于预期美联储今年将放缓降息步伐，以及特朗普准备于 1 月 20 日上任之际即将出台的贸易政策的不确定性加剧，避险美元走强，人民币仍面临压力。周五，在岸人民币兑美元汇率自 2023 年底以来首次突破关键的 7.3 关口，几天前，离岸人民币在 2022 年 10 月的最后一个交易日触及自 2022 年 10 月以来的最低水平。 2024。周一下午，离岸人民币兑美元汇率约为 7.357，而中国人民银行周一早上将中间价（也称为固定汇率）设定为 7.1876。数字越高，意味着需要用更多的人民币才能兑换一美元，这表明人民币相对疲软。野村证券（Nomura）在其2025年全球宏观展望中表示，到5月底，离岸人民币兑美元汇率可能达到7.6。摩根士丹利（Morgan Stanley）在12月份的一份报告中预测，到2025年底，在岸人民币兑美元汇率可能贬值至7.6，到2026年底，贬值至7.75。巴克莱银行（Barclays）周一预测，到2025年底，人民币兑美元汇率可能达到7.5。摩根士丹利的报告称：“中国人民银行可能会根据需要减缓人民币贬值的步伐，在人民币定价中更多地使用逆周期因子和/或加强资本管制。”广发证券（GF Securities）周六在一份研究报告中表示，措辞的变化反映了中国人民银行对市场对汇率稳定的担忧的回应，并发出了稳定人民币的明确政策立场“在‘内需导向’政策框架下，增长预期是汇率定价的主要驱动力，”报告补充道。“确保汇率稳定，需要更加主动和逆周期的货币政策调整。”中国人民银行周五的声明还将其措辞从“提高货币政策调整的准确性”修改为“增强货币政策的前瞻性、针对性和有效性”，广发证券分析师将此解读为在货币政策数量和结构双重关注下，更加注重总体政策量。与此同时，广发证券分析师表示，政府声明还提到“引导金融机构增加信贷投放”，表明转向信贷扩张。“2024年的重点将是理顺信贷周期，优化存量信贷，防止过高杠杆，并在结构上注重信贷质量，”报告补充道。 “2025年，重点将转向确保信贷总量稳定增长。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3293587/chinas-central-bank-rhetoric-yuan-stability-takes-aim-depreciation-risks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国电动飞机制造商 Rhyxeon 进军非洲和亚洲市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293568/chinese-electric-plane-maker-rhyxeon-zooms-markets-africa-and-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 15:34四座电动飞机 RX4E 于 2019 年首飞前。照片：讲义中国正寻求今年开始电动飞机出口，并发展海上生产，作为其发展所谓低空经济的一部分。RX4E 是一架四座电动飞机，由辽宁通用航空公司的全资子公司 Rhyxeon 通用飞机公司制造Academy 的目标是东南亚、中东和非洲。与开发商合作的香港 Volar Air Mobility 创始主席 Henry Hooi Hing-lee 表示，拥有 17,000 多个岛屿的印度尼西亚和马来西亚是潜在的出口市场。RX 系列还将引入阿拉伯联合酋长国，Volar 希望从其在非洲建立的网络中受益。该公司表示，已与开发商达成协议，将在 15 个国家/地区将该飞机商业化，包括制造业务。该公司于 2023 年与肯尼亚投资局签署了合作协议，将绿色航空引入该国。“电动飞机旨在满足当地人口的需求，特别是在道路基础设施可能缺乏的国家，”Hooi 说。他补充说，RX4E 是环保型 RX 系列中的第三架电动飞机，是世界上第一架可以更换电池的飞机。据 Hooi 称，它的商业用途潜力是另一个主要卖点，他说可能的应用包括物流、医疗紧急情况、飞行员培训、跳岛、生态旅游、区域通勤、航空摄影和测量。“我们还打算与当地合作伙伴合作，在各大洲生产 RX 系列绿色飞机，”Hooi 补充道。该飞机获得了型号合格证，一周前，中国民航局 (CAAC) 向中国航空工业集团有限公司 (Civil Aviation Administration of China, 简称“中国民航局”) 颁发了适航信号。据开发商称，这也是世界上第一架根据第 23 部分普通类飞机适航规定获得认证的电动飞机，将允许其进行商业运营。RX4E 于 2019 年首飞。从那时起，该项目已累计拥有 1,200 多个飞行小时，三架飞机完成了 1,800 次起降。该认证符合中国发展低空经济的战略，低空经济由在高达 1,000 米（3,280 英尺）的高度运行的有人驾驶和无人驾驶飞机组成。它包括送货和载客无人机以及电动垂直起降飞机和电动短距起降飞机。中国民航局估计，中国低空经济的价值将从到 2030 年，这一数字将达到 2 万亿元人民币（2023 年的 5000 亿元人民币）。12 月底，国家发展和改革委员会成立了一个新部门来监督该行业，此后，包括北京、上海和深圳在内的许多中国经济强国都出台了扶持该行业的政策。去年，领先的科技中心深圳宣布计划在两年内投资 120 亿元人民币（16 亿美元）用于低空经济基础设施建设。Hooi 表示，随着消费者开始更加注重环保，对绿色交通方式的需求将会增加，从而推动全球需求。“我们相信，凭借中国国内市场的规模、成熟的制造能力和成熟的供应链，中国在向世界其他地区出口这项技术方面处于有利地位，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293568/chinese-electric-plane-maker-rhyxeon-zooms-markets-africa-and-asia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾发现无人机 呼吁美国扩张军事力量</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3293570/drone-discovery-philippines-spurs-call-us-military-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3293570/drone-discovery-philippines-spurs-call-us-military-expansion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国夫妇伪造“家暴”视频进行直播销售，被警方拘留</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3292748/chinese-couple-fake-domestic-violence-videos-live-stream-sales-detained-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 14:00中国一对夫妇因伪造“家庭暴力”视频来增加网络流量，已被当局拘留。图片：南华早报合成/抖音中国西南部一对夫妇因制作有关妻子家庭暴力的悲情钓鱼视频以增加网络流量而被拘留。据大陆新闻媒体澎湃新闻报道，云南省昆明市警方对这对蔡姓丈夫和李姓妻子处以行政拘留五天，原因是他们制作了视频并对社会造成了负面影响。蔡某向警方供认，他嫉妒那些通过直播赚取巨额利润的网络明星。为了在网上引起关注，他和妻子在视频中编写并表演了自导自演的短剧。他们最受欢迎的一个视频片段是，李某对蔡某的家庭暴力感到忍无可忍，从家中逃出，但很快被蔡某抓住并关在一个小房间里。这对夫妇的一段视频错误地将妻子描绘成被拘留的家庭暴力受害者。图片：图片：百度视频中，女子坐在简陋房屋的一角抽泣。该女子盖着脏被子向丈夫要饭，被拒绝了。蔡某称，他编造这些有争议的视频是为了吸引更多粉丝。这对夫妇的账号在一家领先的短视频平台上找不到，目前还不清楚他们在账号被关闭前积累了多少粉丝。自这些虚假视频在大陆互联网上疯传以来，公安部将打击网络谣言、净化网络环境列为2024年的重点任务。今年4月，当局表示，自开展打击网络谣言专项行动以来，全国警方已逮捕1500多人，破获1万起案件。9月，辽宁省东北部警方拘留了4人10天，罪名是伪造视频，描述其中一人的悲惨家庭背景。他们的社交媒体账号在短时间内就吸引了100多万粉丝，之后开始出售大量账号因编造或传播虚假信息而被封禁。一个著名的案例是，一位网红（化名 Thurman Maoyibei）编造了一个故事，说她在巴黎的一个公共厕所里发现了一个名叫秦朗的中国男孩留下的教科书。中国当局在 2024 年破获了 10,000 起虚假网络内容案件。照片：Shutterstock视频发布后博主在另一段视频中表示，她已经联系了男孩的家人，并将课本还给了男孩。这一系列在国内引起广泛关注的视频后来被证实是完全虚假的。该女子道歉后，其账号被永久封禁。“这些网红不择手段引流，无视道德标准，”一位网友在评论最新案件时表示。另一位网友也持类似观点：“制作悲伤钓鱼视频太可怕了。结果，那些真正贫困的人很难得到公众的帮助，因为很多人不信任别人。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3292748/chinese-couple-fake-domestic-violence-videos-live-stream-sales-detained-police?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称公务员减薪对减少香港赤字“适得其反”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3293565/civil-servant-pay-cut-counterproductive-reduce-hong-kong-deficit-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 14:10金钟香港政府总部外的公务员。照片：孙阳一位立法会议员和学者警告称，通过削减公务员薪酬来遏制香港政府的财政赤字可能会适得其反，他们敦促当局考虑推迟小型基础设施项目。香港中文大学刘佐德全球经济及金融研究所执行所长张太良也表示，政府可以从股票印花税和出售一些政府相关资产的收入中赚回大约 1000 亿港元（128.6 亿美元）。“减薪会带来许多副作用。作为香港最大的雇主，香港特区政府并非无法削减开支，但在市场经济仍在提高薪资的情况下，政府减薪与1997年整体经济减薪的情形不同，”张志贤警告称。立法会议员林兆鲁赞同张志贤的观点，称削减部长和议员的薪资只是“象征性的”，并不能大幅削减公共开支。林兆鲁和张志贤发表上述言论之前，财政司司长陈茂波周日在其每周博客中表示，预计本财年赤字将略低于1000亿港元，政府将优先考虑公共工程项目，维持可持续的公共财政。这一估计是去年2月预算案中预计的481亿港元的两倍多。张志贤和林兆鲁均敦促政府将基础设施和公共工程列为优先事项，以削减公共开支。支出。林郑月娥表示，政府虽然应继续优先考虑住房和解决基础设施中其他根深蒂固的问题，但在涉及不太重要的改善工程时应该更加“谨慎”。财政司司长陈茂波（中）表示，政府将寻求削减成本，以解决公共支出赤字。图片：Jonathan Wong该议员以展示北部都会项目设计蓝图的展览馆和道路上的防撞护栏为例，说明政府可以根据财政状况重新考虑相关工程。“有很多小细节，我认为还有调整的空间，”林郑月娥说。张先生认为，基础设施项目具有“灵活性”，因为并非所有项目都是由政府承担的。他建议当局考虑寻求私营部门的参与，作为减少基础设施支出的一种可能方式。该经济学家补充说，政府还可以优先考虑公共工程的“紧迫性”，称建立通往深圳湾口岸的铁路连接可能比在新地区开发道路更为紧迫。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3293565/civil-servant-pay-cut-counterproductive-reduce-hong-kong-deficit-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管存在诸多问题，香港公立牙科诊所仍占满名额</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3293556/hong-kong-public-dental-clinics-fill-quotas-despite-continued-teething-problems?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3293556/hong-kong-public-dental-clinics-fill-quotas-despite-continued-teething-problems?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年金球奖野兽派、艾米莉亚·佩雷斯和将军获胜，黛米·摩尔惊喜连连</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3293560/2025-golden-globes-brutalist-emilia-perez-and-shogun-triumph-demi-moore-surprises?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3293560/2025-golden-globes-brutalist-emilia-perez-and-shogun-triumph-demi-moore-surprises?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国延长济州航空坠机机场关闭期限</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3293554/south-korea-extends-shutdown-jeju-air-crash-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 13:0712 月 29 日，济州航空波音 737-800 客机在务安国际机场坠毁并起火，飞机残骸被防水布覆盖。图片：Yonhap/AFP韩国政府周一表示，将把务安国际机场的关闭时间延长一周至 1 月 14 日，理由是正在对造成 179 人死亡的济州航空客机坠毁事件进行调查。该机场原定于 12 月 29 日坠机事件发生后于周二重新开放。一个联合调查小组正在加紧对韩国最致命的空难的调查。两名韩国调查人员将于周一前往美国，携带飞行数据记录器，供美国国家运输安全委员会进行分析。飞行数据记录器和驾驶舱语音记录器是两个包含有关坠机关键信息的黑匣子。调查人员周六整理了从济州航空波音 737-800 残骸中找到的驾驶舱语音记录器的完整记录。目前尚不清楚他们是否会披露这份记录。调查人员上周末取回了飞机的两个发动机，发动机制造商通用电气公司的一名代表也加入了调查。交通部将对济州航空和该国其他五家航空公司运营的所有波音 737-800 飞机的检查延长至周五，包括检查其维修记录。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3293554/south-korea-extends-shutdown-jeju-air-crash-airport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家称中国计算机高铁将推动人工智能发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293547/chinas-high-speed-rail-computers-will-boost-ai-development-scientists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 12:29一场科学会议获悉，中国先进的互联网基础设施正在提供高效、稳定的数据传输，这将提高计算机能力并促进人工智能的发展。图片来源：Shutterstock中国宣布完成其尖端计算机网络的建设，该网络有望促进人工智能的发展，同时在全国范围内提供快速、可靠和高容量的数据服务。业内专家将这项互联网服务比作“计算机高铁”。这项服务由连接全国最大城市的国家研究机构中国网络创新环境（CENI）实现。该网络的建成于周四在南京举行的科学会议上宣布，南京是中国东部省会，也是紫金山实验室的总部，紫金山实验室是此次合作的牵头方。据《新华日报》报道，CENI服务基于创新的网络架构，该架构结合了光通信技术和确定性网络的优势，可提供快速、可靠和高容量的数据服务。通过将光通信的高速传输能力与确定性网络的低延迟和高可靠性相结合，CENI可实现高效、稳定的数据传输。“CENI已经实现了“该网络服务可以实现零丢包，即使在网络满负荷的情况下，延迟抖动也在 20 微秒以下，跨越 13 个省、13,000 公里（8,080 英里），处理 10,000 个确定性业务，”紫金山实验室首席科学家、中国工程院院士刘云杰说。刘表示，该网络服务将支持工业互联网应用和 AI 模型训练，并助力中国的“东部数据、西部计算”战略。该计划旨在在可再生能源丰富的西部建设大型数据中心，用于存储和处理人口较多的东部地区产生的数据。据《科技日报》周五发表的一篇文章称，江苏未来网络集团副总经理陶高峰将这项服务比作高铁，提高了数据传输的精度和距离。“它可以将数据传输到2,000 公里（1,240 英里），不会丢失任何数据包，也不需要电中继。 “这确保了信息在网络拥塞或遭受网络攻击时也能准确、准时地传递。”他说道。据《新华日报》报道，目前CENI主干光缆长度已达3.4万公里，另有1万多公里的新光缆正在建设中。周四的发布会还介绍了基于CENI的400G带宽大规模网络，其计算能力达到10万亿次/秒，1千万亿次/秒相当于每秒进行1000万亿次计算。发布会上，记者了解到，该网络基础设施一期覆盖北京、南京、上海、杭州、贵阳等9个城市，这些城市是中国大数据和算力战略的关键节点。该网络还可用于工业控制系统或政府网络。在一次演示中，专家们展示了如何向500公里外的工厂里的自动驾驶汽车发送指令，时延小于20微秒，定位精度在几厘米以内。刘志军指出，除了零丢包、低延迟之外，与传统方案相比，CENI网络在建设成本和运营效率方面也具有显著优势。“达到同等性能，CENI可以降低60%以上的成本，具有高效率、高可靠、低成本、低能耗等特点，处于国际领先水平。”刘志军表示，下一步将把100所高校和龙头企业接入CENI网络，以低成本让企业享受到算力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293547/chinas-high-speed-rail-computers-will-boost-ai-development-scientists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾备战，中国“金属风暴”：你错过的 5 篇周末读物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3293538/philippines-prepares-war-chinese-metal-storm-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 12:30上个月，士兵们在奎松市阿吉纳多营地举行的军事阅兵式上列队行进，纪念菲律宾军队成立 89 周年。照片：法新社我们整理了上周末报道中的故事，以帮助您随时了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。许多科学家认为，中国自己的“金属风暴”武器版本可能会超越十年前的西方原型。图片：微博菲律宾总统小费迪南德·马科斯一改前任的反美立场。图片：AP马来西亚罗兴亚难民阿布 (Abu) 组织活动，为无法接受正规教育的年轻人提供支持。照片：Steven Ooi/MSF中国制作的电影《731》中的一幕，讲述了二战期间驻扎在中国北方的日本帝国陆军第 731 部队对囚犯进行实验的故事。图片来源：亚洲电影预告片/YouTube中国一名拥有双重生殖系统的工厂工人与一男一女生下孩子的故事震惊全国。图片来源：SCMP composite/Shutterstock/Weibo]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3293538/philippines-prepares-war-chinese-metal-storm-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布林肯最后一次访问首尔时朝鲜发射导弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3293550/north-korea-launches-missile-blinken-pays-final-visit-seoul?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 12:30美国国务卿安东尼·布林肯（左）周一在首尔会见韩国外交部长赵太烈时握手。图片：法新社韩国军方称，朝鲜周一发射了一枚弹道导弹，当时美国最高外交官正在首尔会见主要官员。“朝鲜向东海发射了一枚不明弹道导弹，”韩国军方表示，东海即日本海。日本国防部和日本海上保安厅分别发表声明称，导弹似乎落入海中。周一早些时候，即将卸任的美国国务卿安东尼·布林肯会见了韩国代理总统崔相默，并强调华盛顿对韩国“坚定不移”的防务承诺。据官方声明称，布林肯呼吁密切外交和安全沟通，以阻止朝鲜可能的挑衅。崔世安将代替被弹劾的总统尹锡烈，后者 12 月 3 日宣布戒严，震惊全国，并导致他被停职12 月 14 日。此次弹道导弹发射是平壤今年的首次发射。此前朝鲜试射的是其所称的最先进、威力最大的固体燃料洲际弹道导弹。这是朝鲜领导人金正恩自派遣士兵帮助俄罗斯对抗乌克兰以来首次进行武器试验。尹永哲宣布短暂的戒严令后，韩国陷入了数周的政治危机。朝鲜国家媒体上周称，由于调查人员试图执行对尹某的逮捕令，韩国陷入“混乱”和政治瘫痪。朝鲜国家媒体 11 月 1 日发布的照片​​显示，据称朝鲜进行了新型火星-19 洲际弹道导弹的试射。照片：KCNA via KNS/AFP周一的试射也是美国当选总统唐纳德·特朗普 11 月连任以来的首次试射。自 2022 年 2 月莫斯科入侵乌克兰以来，朝鲜和俄罗斯加强了军事联系，这令美国盟友感到担忧。平壤和莫斯科于 6 月签署的具有里程碑意义的防御协议于上个月生效，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京称赞其为“突破性文件”。它要求两国在对方受到袭击时“毫不拖延地”提供军事援助，并在国际上合作反对西方制裁。朝鲜和俄罗斯正受到联合国的制裁——金正恩因其核武器计划而受到制裁，莫斯科则因乌克兰战争而受到制裁。朝鲜部署军队导致首尔的语气发生转变，迄今为止首尔一直拒绝向朝鲜派遣致命武器的呼吁基辅。然而，南方政府在政治危机爆发之前就表示，可能会改变其长期以来的政策。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3293550/north-korea-launches-missile-blinken-pays-final-visit-seoul?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国意识形态领袖蔡奇要求宣传部门负责人大力宣传经济成就</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293499/play-economic-success-chinas-ideology-tsar-cai-qi-tells-propaganda-chiefs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 12:00中国宣传官员已被指示宣传有关经济的积极信息。图片：法新社中国的意识形态沙皇要求全国宣传官员加大对中国经济成就的宣传力度——就在几周前，一些分析人士批评了中国的表现。“（官员）要坚持正确舆论导向，加强经济宣传和预期管理，提高舆论应对能力，形成团结进步的主流舆论格局，”蔡奇在周五和周六全国宣传负责人出席的一次会议上表示。蔡奇在执政党共产党的领导层中排名第五，是权力很大的政治局常委和党的办公厅主任，是国家主席习近平的办公厅主任。蔡奇负责中国的意识形态、文化和互联网监管。据新华社周六晚间报道，蔡奇还提醒官员们，他们的总体任务是“巩固和加强主流意识形态意见，弘扬社会主义核心价值观，深化文化体制机制改革，构建更加有效的国际传播体系”。新华社还称，中宣部部长李树磊已根据蔡英文的指示向下属下达工作指令。蔡英文提出这些要求之际，北京正努力提振低迷的经济。领导层曾多次表示，中国将实现2024年5%的增长目标，习近平在周二的新年致辞中也强调了这一信息。习近平承认，经济面临着“挑战”和“困难”，但表示将克服这些困难，实现目标。为此，北京自9月以来出台了一系列刺激措施，预计2025年还会有更多措施，以促进消费、重振房地产市场、恢复商业信心和应对人口挑战。审查机构此前曾压制一些批评中国的经济表现。中国经济学家、网络名人任泽平的社交媒体账号至少自 12 月 24 日起处于离线状态，并发布一条通知称“该用户因违反相关法律法规目前已被禁言”。任泽平的最后一条微博帖子现已被删除，其中引用了中国古代皇帝为民生困难向人民道歉的圣旨。任泽平之前曾因评论经济问题而被禁言多次。另外两位直言不讳的中国经济学家高善文和傅鹏在 11 月和 12 月对经济前景发表悲观言论后被禁言。互联网用户也无法再关注高善文和傅鹏，他们分别是不同证券公司的首席经济学家。12 月，中国证券监管机构要求证券公司加强对专业人士、特别是首席经济学家公开评论的管理，“以免发表与中央政府政策相抵触的言论”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293499/play-economic-success-chinas-ideology-tsar-cai-qi-tells-propaganda-chiefs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度记者尸体被发现塞在化粪池内</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3293540/journalists-body-found-stuffed-inside-septic-tank-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 11:24自由记者穆克什·钱德拉卡 (Mukesh Chandrakar)，周五，他的尸体在印度中部恰蒂斯加尔邦的一个化粪池内被发现，伤痕累累。照片：X/newt0nlaws印度媒体监督机构要求对一名记者的尸体进行彻底调查，该尸体被发现塞在一个覆盖着混凝土的化粪池中。28 岁的自由记者 Mukesh Chandrakar 曾广泛报道印度中部恰蒂斯加尔邦的腐败和数十年来的毛派叛乱，并运营着一个名为“Bastar Junction”的热门 YouTube 频道。印度新闻委员会对 Chandrakar 涉嫌谋杀一事表示“担忧”，并于周六晚些时候在一份声明中呼吁就“案件事实”进行报告。1 月 3 日，Chandrakar 的家人报告他失踪后，警方追踪了他的手机记录，随后发现了他的尸体。三人被捕。在纳萨尔派叛军发动的长达数十年的叛乱中，已有 10,000 多人死亡，他们声称自己是在为争取保护印度资源丰富的中部地区的边缘土著人民的权利。来自执政党印度人民党的恰蒂斯加尔邦首席部长维什努·迪奥·赛 (Vishnu Deo Sai) 称钱德拉卡的死“令人心碎”，并承诺对责任人施以“最严厉的惩罚”。去年，在无国界记者组织公布的世界新闻自由指数中，印度排名第 159 位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3293540/journalists-body-found-stuffed-inside-septic-tank-india?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚等待法院对纳吉布在 1MDB 案中的软禁请求作出判决</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3293544/malaysia-awaits-court-verdict-najibs-house-arrest-bid-1mdb-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 11:43周一，纳吉布拉扎克的一名支持者在普特拉贾亚上诉法院外穿着一件印有这位被监禁的前总理照片的 T 恤。图片：EPA-EFE马来西亚上诉法院定于周一决定，因涉嫌侵吞国家资金 1MDB，被监禁的前总理纳吉布拉扎克是否可以在软禁中服完剩余的两年半刑期。现年 71 岁的纳吉布积极游说，要求释放他，他得到了忠诚的政治基础的支持，并且有争议的说法称，前任国王的一项补充法令授权释放他进入软禁。他于 2022 年开始在加影监狱服刑。“纳吉布的儿子尼扎尔已经出示了苏丹的命令。政府在等什么？让纳吉布回家，”42 岁的罗斯里·马玛特 (Rosli Mamat) 说道，他是纳吉布家乡彭亨州北根选区的支持者。周一，约 300 人聚集在行政首都普特拉贾亚的司法宫外，参加由伊斯兰党组织的声援集会。然而，公众对纳吉布获释的看法并不乐观。许多马来西亚人还记得 2018 年的选举，那次选举推翻了纳吉布和他曾经强大的巫统党，原因是有人指控他猖獗的腐败和挪用他设立的 1MDB 基金。这一丑闻引发了 Netflix 的一部连续剧和多部书籍的创作，揭露了马来西亚最高权力层面的系统性腐败。去年 2 月，由马来西亚现任国王苏丹易卜拉欣的前任苏丹阿卜杜拉·艾哈迈德·沙阿担任主席的赦免委员会将纳吉的刑期从 12 年减半至 6 年。周一，纳吉的法律团队向法庭提交了一封信，据称证实苏丹阿卜杜拉已发布补充法令，允许这位前总理在软禁下服完剩余刑期。巫统原计划参加周一的集会，但在国家皇宫的严厉提醒下，该组织于周五取消了计划，强调了遵守宪法和法律规范的重要性。现任国王苏丹易卜拉欣罕见地公开表示，只有他才有权赦免或修改刑罚，这似乎是在谴责纳吉布推动软禁的行为。让事情变得更加复杂的是，总检察长办公室代表现任国王发表声明称，纳吉布的赦免请求必须在由国王主持的赦免委员会正式会议上提出，而“不能通过其他途径”。巫统早些时候计划参加集会，这重新点燃了总理安瓦尔·易卜拉欣联合政府中前竞争对手之间的紧张关系，他的希望联盟的一些领导人警告说，这种行动可能会破坏马来西亚的政治格局。如果上诉法院维持先前驳回纳吉布软禁请求的裁决，他将有最后一个选择：向联邦法院寻求补救。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3293544/malaysia-awaits-court-verdict-najibs-house-arrest-bid-1mdb-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>