<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2024 21:13:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>乌克兰签署安全协议 敦促欧盟提供武器</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268353/ukraine-presses-eu-promised-weapons-security-pact-signed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 00:39乌克兰士兵周一向顿涅茨克地区的俄罗斯阵地发射自行榴弹炮。图片：AP乌克兰总统周四呼吁欧盟领导人履行向饱受战争蹂躏的国家提供军事装备的承诺，因为欧盟承诺将长期支持基辅政府。乌克兰总统泽连斯基在布鲁塞尔举行的欧盟峰会上对各国领导人说：“履行每一项承诺都很重要，不仅是为了保护生命，也是为了打破俄罗斯通过战争能有所成就的幻想。”分析人士称，俄罗斯军队正试图在乌克兰武装部队因西方承诺的新军事援助而得到增强之前，扩大其在兵力数量和武器装备方面的优势，其中一些援助正流向前线。泽连斯基感谢承诺提供装备、武器和弹药的国家，但强调“我们在战场上迫切需要它们”。他还呼吁在“紧急事项——防空，就是其中之一”上提供更多帮助。泽连斯基和领导人签署了一份长达 12 页的“联合安全承诺”文件。实质上，它概括了自 2022 年 2 月俄罗斯军队入侵以来，27 国集团在财政、军事和其他援助方面为该国所做的工作。乌克兰总统泽连斯基 (中) 和欧洲理事会主席米歇尔 (右) 于周四在比利时布鲁塞尔出席欧盟领导人峰会。图片：路透社欧盟则承诺“可预测、高效、可持续和长期提供军事装备”，帮助乌克兰进行军事训练和建设国防部门，并加强在网络和混合威胁（如信息操纵和干扰）方面的合作。欧盟还承诺帮助扫雷、安全和执法改革、能源安全和核安全，以及帮助重建乌克兰被摧毁的基础设施、医院和建筑物，并追究那些涉嫌战争罪的人的责任。乌克兰承诺维护欧洲价值观，继续走改革道路，为加入欧盟做准备，包括确保文官控制其安全和国防部队。乌克兰还承诺在使用欧盟援助的方式上提高透明度和问责制。一些国家已经与乌克兰达成了类似的双边协议，承诺长期帮助基辅，包括与俄罗斯的战争结束后。泽连斯基和美国总统乔·拜登本月早些时候签署了一项为期十年的协议。欧盟签署该文件的同一周，欧盟启动了与乌克兰的入盟谈判。十年前，俄罗斯军队占领了克里米亚半岛，以阻止乌克兰向西方靠拢，这是一系列事件的一部分，导致这两个邻国走上了战争之路。“我们等待了很长时间，”泽连斯基对记者说，感谢欧盟的批准。欧盟特别担心乌克兰猖獗的腐败现象，必须纠正这一问题，乌克兰才能加入欧盟。入盟过程可能需要几年时间。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268353/ukraine-presses-eu-promised-weapons-security-pact-signed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一狗舍发生可疑火灾 5 只猫死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268351/5-cats-die-suspicious-fire-erupts-dog-kennel-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 23:51东涌逸东街8号村屋附近狗舍发生火警。照片：Facebook@Alex Sing香港警方称，香港大屿山一狗舍发生可疑火灾，发现五只猫死亡。警方于周四晚上 8 点 39 分收到多起报警，称位于东涌逸东街 8 号一村屋附近的狗舍着火。消防处派出一支配备呼吸器的队伍，于晚上 9 点左右将火扑灭。消防员救出三只狗，但后来发现五只猫的尸体。当局联系了爱护动物协会寻求帮助。该部门认为火灾有可疑之处，并已成立一个小组调查火灾原因。据报道，没有居民在火灾中受伤。消防处派出一支配备呼吸器的队伍，并于晚上 9 点左右将大火扑灭。照片：Facebook@Alex Sing本月初，八乡一栋两层铁皮屋顶房屋因空调系统电路短路起火，火势蔓延，导致 71 只猫死亡。根据《防止虐待动物条例》，任何人无合理理由而对动物造成不必要痛苦的行为均属违法。违法者最高可被判入狱三年及罚款二十万港元（二万五千六百一十美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268351/5-cats-die-suspicious-fire-erupts-dog-kennel-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>维吾尔族团体赢得英国对中国新疆“奴工”棉花调查的上诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268350/uygur-group-wins-appeal-over-uk-probe-slave-labour-cotton-chinas-xinjiang?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 00:00伦敦一家法院裁定，英国当局必须重新考虑是否对涉嫌由新疆奴隶劳工生产的棉花进口展开调查。图片：新华社英国一家法院周四作出裁决，英国当局必须重新考虑是否对中国新疆地区据称由奴工生产的棉花进口展开调查，允许维吾尔族权利组织上诉。流亡维吾尔族团体组成的国际组织世界维吾尔代表大会在英国国家犯罪局 (NCA) 拒绝开始刑事调查后对其采取了法律行动。人权组织和美国政府指责中国在西部地区新疆广泛虐待维吾尔族和其他穆斯林少数民族，中国生产的绝大多数棉花都产自新疆。北京坚决否认存在任何虐待行为，中国驻华盛顿大使馆此前曾将强迫劳动的指控描述为“美方为了肆意打压中国企业而炮制的谎言”。中国驻伦敦大使馆没有立即回应置评请求星期四。世界维吾尔代表大会在其法律诉讼中辩称，NCA 未能调查来自新疆的棉花是否属于“犯罪财产”，这是错误的。星期四，伦敦一家法院裁定英国当局必须重新考虑是否对据称由中国新疆地区奴隶劳工生产的棉花进口展开调查。图片来源：新华社去年，伦敦高等法院的一名法官裁定，“有明确无可争议的证据表明，棉花的生产……使用了拘留和监狱劳工以及强迫劳工”。但这项法律挑战被驳回，理由是英国当局的法律方法是正确的——即所指控的犯罪行为和特定产品之间必须有明确的联系。上诉法院推翻了这一决定，裁定“是否进行调查的问题……将交由 NCA 重新考虑”。世界维吾尔代表大会英国分部主任拉希玛·马哈茂德 (Rahima Mahmut) 将这项裁决描述为“一次巨大的胜利和道德的胜利”。“这一胜利代表了对那些遭受酷刑和奴役的维吾尔族和其他突厥族人民的正义，”马哈茂德在一份声明中说。 NCA表示：“我们尊重上诉法院的判决，并正在考虑下一步行动。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268350/uygur-group-wins-appeal-over-uk-probe-slave-labour-cotton-chinas-xinjiang?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港谴责台湾对香港发出第二高旅游警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268352/hong-kong-condemns-taiwan-after-second-highest-travel-warning-issued-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.28 00:04台湾桃园国际机场。这个自治岛屿以香港的《维护国家安全条例》和国家安全法为由发出旅行警告。图片：路透社 香港政府谴责台湾当局向香港发出第二高旅游警告，抹黑国家安全法，称其为政治操纵。香港政府发言人周四晚间表示，香港特区政府与美国、加拿大、澳大利亚、新西兰和新加坡等其他普通法管辖区一样，负有确保国家安全的宪法责任。“然而，台湾当局对此视而不见，胡言乱语，恶意抹黑和妖魔化国家安全法和《维护国家安全条例》，完全暴露了他们的双重标准，”他说。当天早些时候，台湾向香港发出了第二高旅游警告，告知这个自治岛屿的居民，由于香港的国家安全法和台湾人在中国大陆被拘留的案件，如非必要，避免前往香港。台湾大陆委员会表示，已向大陆发出“橙色”旅游警告，香港和澳门。“已有数起台湾公民前往大陆后被非法拘禁、关押和审问的案件发生，”该委员会表示。该委员会还提到了北京本月早些时候发布的司法指导，其中规定“顽固”的台独分裂分子在极端分裂案件中可能面临死刑。“这严重威胁前往中国大陆、香港和澳门的台湾人的人身安全，”该委员会表示。香港国际机场。目前台湾橙色名单上的其他地方还包括印度、缅甸、黎巴嫩和巴西的部分地区。照片：美联社声明还引用了香港的《维护国家安全条例》和国家安全法作为警告的原因。“我们一再呼吁中共不要阻碍两岸良性互动，给人员交流制造障碍，”声明说。“不幸的是，中共一意孤行，而且加大了力度。”台湾有四级旅游警告：“灰色”要求居民在相关城市或国家时要格外注意；“黄色”要求重新审视是否有必要旅行；“橙色”建议避免非必要旅行； “红色”警示旗敦促台湾居民避免前往或尽快离开已在地区的国家。目前，台湾橙色名单上的其他地方包括印度、缅甸、黎巴嫩和巴西的部分地区。此前，台湾当局本月早些时候发表声明，要求居民在前往香港旅行时提高警惕，此前一些来自香港的游客报告称，他们被香港警方无故拦截和搜查。这一警告引发了香港保安局的强烈反驳，保安局指责台湾使用“恐吓”政治策略。大陆委员会最近证实了至少两起台湾旅客在大陆经商或休闲时被脱衣搜查或拘留的案件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268352/hong-kong-condemns-taiwan-after-second-highest-travel-warning-issued-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院暂时允许爱达荷州进行紧急堕胎</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268348/us-supreme-court-allows-emergency-abortions-idaho-now-limited-ruling?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 23:03美国最高法院在有限的裁决中暂时允许爱达荷州进行紧急堕胎。图片：TNS周四，最高法院的程序性裁决为爱达荷州医院提供紧急堕胎扫清了道路，但该裁决留下了关键问题，可能意味着这一问题很快将再次提交保守派多数法院审理。该裁决是在法院网站上短暂发布意见的第二天发布的，该意见被意外删除，但此前彭博新闻社获得了该意见。最终意见与提前发布的草案大致相似。它推翻了法院早先的命令，该命令允许爱达荷州的堕胎禁令生效，即使在医疗紧急情况下也是如此。它并没有解决案件的核心问题，这意味着投票推翻宪法规定的堕胎权的同一批法官可能很快会再次考虑医生何时可以在医疗紧急情况下提供堕胎服务。提前发布是两年内第二次提前发布堕胎裁决，尽管情况略有不同。法院的重大裁决终止了宪法赋予的堕胎权，这一裁决被泄露给了 Politico。这项裁决来自拜登政府对爱达荷州提起的诉讼，拜登政府辩称，当孕妇面临严重的健康风险时，医生必须被允许根据联邦法律提供紧急堕胎服务。爱达荷州反驳说，该州法律确实提供了挽救孕妇生命的例外，而联邦法律并不要求扩大例外范围。爱达荷州的医生表示，法律没有明确规定何时可以在紧急情况下提供堕胎服务，自最高法院于 1 月份允许该禁令生效以来，医生们曾多次被迫将孕妇空运到其他州进行紧急护理。Laurie Woodward Garcia 在“自杀”抗议活动中举着标语牌，支持生育权利和紧急堕胎护理。周四，美国最高法院裁定爱达荷州目前允许紧急堕胎。图片：路透社法官们认为法院不应该这么快介入此案，以 6 比 3 的多数票恢复了下级法院的命令，该命令允许该州的医院进行紧急堕胎以保护孕妇的健康。这一意见意味着爱达荷州的案件将继续在下级法院审理，并可能再次提交最高法院。它没有回答关于医生是否可以在其他地方提供紧急堕胎的关键问题，这是一个紧迫的问题，因为自最高法院推翻罗诉韦德案以来的两年里，大多数共和党控制的州都已开始限制堕胎。在一个类似的案件中，德克萨斯州也辩称，联邦医疗保健法不能凌驾于州的堕胎禁令之上，位于新奥尔良的美国第五巡回上诉法院站在了该州一边。爱达荷州的裁决似乎不会影响这一裁决。拜登政府已在德克萨斯州就此案提起上诉，为该问题提交最高法院留下了另一条途径。法官们甚至不太可能在秋季之前考虑是否受理德克萨斯州的案件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268348/us-supreme-court-allows-emergency-abortions-idaho-now-limited-ruling?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港零售商将为夏季购物节提供价值 12 亿港元的礼品和福利</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268345/hong-kong-retailers-offer-hk12-billion-goodies-perks-summer-shopping-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268345/hong-kong-retailers-offer-hk12-billion-goodies-perks-summer-shopping-festival?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国船舶制造商摆脱俄罗斯，在被列入黑名单后屈服于西方制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268322/china-shipbuilders-cast-russia-yielding-western-sanctions-after-blacklisting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268322/china-shipbuilders-cast-russia-yielding-western-sanctions-after-blacklisting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院阻止奥施康定生产商普渡制药公司为所有者提供保护以免受诉讼的和解协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268346/us-supreme-court-blocks-oxycontin-maker-purdue-pharmas-settlement-shielding-owners-lawsuits?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268346/us-supreme-court-blocks-oxycontin-maker-purdue-pharmas-settlement-shielding-owners-lawsuits?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>月球岩石样本：中国航天局呼吁美国“消除合作障碍”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268324/lunar-rock-samples-chinese-space-agency-calls-us-remove-obstacles-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 21:30周二，载有月球背面样本的返回舱在内蒙古着陆。图片来源：新华社中国欢迎世界各地的科学家研究历史性的嫦娥六号任务中采集的月球岩石样本，但一位航天官员表示，美国应该“消除两国合作的障碍”。中国国家航天局副局长卞志刚周四表示，鼓励世界各地的科学家“联合开展月球样本和数据科学研究”。在北京的新闻发布会上，当被问及美国科学家是否想参与这项研究时，卞志刚说：“我相信他们会的。”“[但]如果美国真的想与中国进行正常的太空交流，我认为他们应该采取切实可行的措施消除限制合作的障碍，”他说。“障碍的根源……在于美国的沃尔夫修正案等国内法律，这些法律阻碍了中美太空合作。”中国国家航天局副局长卞志刚表示，《沃尔夫修正案》等法律阻碍了中美太空合作。图片来源：EPA-EFE2011年通过的《沃尔夫修正案》禁止美国航天局在未经国会明确许可的情况下，使用政府资金与中国进行直接太空合作。卞之琳表示，中国一直对与美国的太空合作与交流持开放态度。他说，中国在太空领域取得的成就是靠自己的努力和知识实现的，虽然美国法律阻碍了合作，“但这不能阻碍中国航天事业的快速发展”。嫦娥六号月球探测器于周二成功着陆地球，此前它从月球背面采集了岩石样本，使中国成为第一个成功着陆月球背面的国家。“月球背面的地质结构、物质成分和早期宇宙环境都充满了谜团，”卞之琳说。中国国家航天局国际合作司司长刘云峰表示，中国航天局已经为希望参与月球背面研究的国际科学家建立了申请程序。 “中国欢迎各国科研人员按照相关程序提出申请，共享成果。”刘志军说。嫦娥六号任务是中巴、法、意、欧空局等四项科学载荷合作实施的，包括一颗微小卫星和氡气探测器。“任务成功后，多国空间机构和国际组织负责人、国际同行、朋友纷纷向我们发来祝贺，期待进一步深化合作。”卞建军说。距离嫦娥六号发射只有一年半时间，总设计师胡浩说，在规划国际载荷时要考虑到不同的语言和工作习惯，这是一个挑战。“应该说，我们成功地应对了这些挑战。”胡浩对记者说。嫦娥七号和嫦娥八号任务是下一步，目的是对南极资源进行勘测。 刘志军表示，目前嫦娥七号已选定6个国际有效载荷，嫦娥八号任务已预留200公斤有效载荷，目前已收到30份合作申请。&gt;中国还计划建设国际月球研究基地，刘志军表示，目前国家航天局已与10多个国家签署了该项目的合作协议。&gt;“我们期待与更多国际同行一道，在航天领域为拓展人类认知、增进人类福祉、推动构建人类命运共同体作出新贡献。”边晓燕说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268324/lunar-rock-samples-chinese-space-agency-calls-us-remove-obstacles-cooperation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方将于 7 月 1 日部署 4,000 名警员，以警告煽动行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268340/hong-kong-police-will-deploy-4000-officers-july-1-amid-warning-over-seditious-acts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 21:36消息人士称，精锐部队的军官也将参与巡逻。照片：Edmond So据《南华早报》获悉，香港警方将于周一加强安保措施，以庆祝香港回归中国 27 周年，部署超过 4,000 名警员，防范煽动性或破坏性活动。熟悉警方行动的消息人士表示，由于没有安排中国大陆高层领导人到访，也不会举行烟花表演来庆祝 7 月 1 日的庆祝活动，因此今年的警力与去年相似。内部人士警告说，任何在公共场合穿着煽动性服装并引起注意的人都可能被逮捕。“任何在公共场合穿着此类服装的人都将被监视或拦截和搜查，警察会立即通知警察总部的指挥中心，”一位消息人士说。他表示，根据香港的国家安全法，这种行为可能构成从事煽动性行为的罪行，最高可判处七年监禁。本月初，一名一名 27 岁男子成为首位因涉嫌在公共场合穿着煽动性服装而被控的人士。朱启邦于 6 月 14 日在西九龙法院出庭受审，他被控身穿一件呼吁香港“解放”的 T 恤和戴着印有“FDNOL”字样的黄色口罩，这显然是指 2019 年社会动荡期间流行的“五大诉求，缺一个都不能少”的抗议口号。国家安全警察周二起诉一名 29 岁的男子，他涉嫌在公交车座椅背面写字，煽动对地方和中央政府的仇恨。《南华早报》还获悉，自今年早些时候《维护国家安全条例》颁布以来，各口岸的前线人员已被指示对煽动性服装采取行动，并接受了相关培训。该法旨在作为北京于 2009 年实施的国家安全法的国内对应法。 2020年，香港特别行政区根据基本法第23条制定了《中华人民共和国国歌法》。消息人士称，任何不尊重国歌的人也会被逮捕。6月6日，两男一女因涉嫌在2026年世界杯预选赛香港队与伊朗队比赛中侮辱国歌而被捕。据警方称，这三人据称在奏国歌时背对球场或没有站立。他们获准保释，等待进一步调查。除了官方活动外，至少有四个团体计划于周一在尖沙咀等地举行公开挥舞国旗和唱国歌的集会。由于非正式集会预计每场将吸引不到 50 人，因此无需警方批准，但警方表示，警察将在现场监视活动。另一名消息人士称，反恐特勤队等精英小队的警员也将在 7 月 1 日被部署参与更广泛的安全安排。“一些警员最早将在周日晚上就位，”该知情人士说，并补充说人手将逐渐增加。他表示，警方将进行高度可见的巡逻，特别是在敏感地点周围，战术警察将配备胡椒球枪和防刺装备。警务处处长萧伟强表示，警方将根据国家安全、治安及公共秩序，作出适当安排。图片：Jelly Tse他补充说，交通枢纽、火车站和繁忙购物区的保安也将加强。湾仔香港会议展览中心周围的道路将禁止车辆通行，主要出入口将设置路障。当局将在金紫荆广场举行升旗仪式，政府官员和其他政要将出席，随后在中心举行招待会。警务处处长萧泽颐上周六表示，警方将根据国家安全、安全和公共秩序作出适当安排。“我们将确保有足够的警力，让 7 月 1 日的所有周年纪念活动安全有序地进行，”萧泽颐说。消息人士称，最终部署计划将于本周晚些时候敲定，因为情报显示目前没有威胁，但警方将继续收集信息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268340/hong-kong-police-will-deploy-4000-officers-july-1-amid-warning-over-seditious-acts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里王子在针对默多克报业的诉讼中被指控“混淆视听”、销毁证据</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268341/prince-harry-accused-obfuscation-destroying-evidence-lawsuit-against-murdoch-papers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 21:36英国一家小报的律师指责哈里王子销毁了诉讼所需的文件。照片：路透社周四，《太阳报》出版商的一名律师指责哈里王子“令人震惊”且“非同寻常”的混淆视听，他销毁了诉讼中寻求的证据，指控该报非法监视他，侵犯了哈里王子的隐私。安东尼·哈德森在高等法院表示，苏塞克斯公爵故意销毁了与代笔作家的短信，后者是他畅销回忆录《Spare》的作者。哈里王子的一名律师表示，新闻集团报业集团 (NGN) 索取他们本应在 1 月份庭审前索取的文件，这种做法是在“经典的钓鱼式调查”。“NGN 在披露信息方面策略性且缓慢的做法完全破坏了故意耸人听闻的说法，即原告 [哈里] 没有正确进行披露工作，”他的律师戴维·谢尔伯恩 (David Sherborne) 在法庭文件中表示。“这是不真实的。事实上，原告已经明确表示，他已经进行了广泛的搜索，超出了他的职责范围。”他表示，暗示哈里王子扣留或销毁材料是“极其虚伪的行为”，并表示 NGN 故意删除了数百万封电子邮件，以隐藏罪证。哈德森表示，当哈里王子还是王室成员时，他曾设置“障碍”，以从他的前律师和工作人员那里获取文件。“如果原告想从他以前的律师或王室那里获得文件……他会拿到的，”哈德森说。拥有168年历史的《世界新闻报》于2011年7月10日最后一次出版，此前该报被曝光广泛使用电话窃听手段，引发丑闻。照片：TNS/File此次听证会是哈里王子与英国最大几家小报的最新一轮诉讼，两家小报涉嫌窃听电话，并雇佣私家侦探以非法手段挖掘他的丑闻。39 岁的哈里王子是国王查尔斯的小儿子，也是数十名原告之一，其中包括演员休·格兰特 (Hugh Grant)。哈里王子指控称，1994 年至 2016 年间，新闻集团记者通过广泛的非法活动侵犯了他们的隐私，包括拦截语音邮件、窃听电话、窃听汽车和使用欺骗手段获取机密信息。针对其中一些指控（可能包括哈里王子的指控）的审判将于明年 1 月在伦敦高等法院开始。这起诉讼源于 2011 年 NGN 旗下《世界新闻报》爆发的电话窃听丑闻。该案法官最近裁定，哈里王子不能将诉讼范围扩大到增加指控称，鲁珀特·默多克 (Rupert Murdoch) 是 NGN 所属公司的高管，他参与了隐瞒和销毁非法活动证据的行动。2011 年，NGN 向《世界新闻报》语音邮件拦截受害者毫无保留地道歉，该报在丑闻发生后关门大吉。NGN 表示，它已经为旗下报纸解决了 1,300 起索赔，但《太阳报》从未承担过责任。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268341/prince-harry-accused-obfuscation-destroying-evidence-lawsuit-against-murdoch-papers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾因新反分裂规定提高对中国大陆、香港和澳门的旅行风险警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268333/taiwan-raises-travel-risk-warnings-mainland-china-hong-kong-and-macau-over-new-anti-separatist-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 20:56台湾警告不要“不必要地”前往中国大陆、香港和澳门。图片来源：EPA-EFE在北京发布新的司法指南，可能对“顽固分裂分子”判处死刑后，台湾提高了对中国大陆以及香港和澳门的旅游警告。台北大陆委员会表示，新规定“严重威胁”台湾居民的人身安全。更新后的指南将大陆和两个特别行政区的警告级别从黄色（需要“特别注意”的地方）提高到橙色（四级系统中的第二高级别）。现在警告居民避免“不必要的旅行”，对柬埔寨、缅甸和黎巴嫩等地也采取了同样的警告。该委员会表示，如果居民“确实需要”前往海峡对岸，他们应该“避免参与或讨论敏感问题和事务，避免拍摄港口、机场、军事演习场地，避免携带有关政治、历史、 北京的新指导方针——自上周五生效——称，警察和司法系统必须“严惩分裂国家、煽动分裂国家的台独顽固分子……坚决捍卫国家主权、统一和领土完整”。在中国大陆，被视为“严重危害国家和人民”的案件可能被判处死刑，而那些参与分裂活动的人可能被判处 10 年至终身监禁。北京发言人坚称，这些规定只针对“极少数顽固的分裂分子”，而不是“台湾公众”。台北本月早些时候发表了另一份声明，要求居民在前往香港旅行时要格外小心，此前一些游客报告说，他们被当地警方无缘无故地拦下搜查。它还表示，香港 2020 年的国家安全法和今年通过的《基本法》 香港基本法第 23 条增加了前往香港的游客的风险。北京将台湾新任领导人赖清德称为“顽固的分裂分子”，并对他上个月上任以来的言论感到愤怒。他在就职演说中表示，中华民国（台湾的官方名称）和中华人民共和国“互不隶属”，并在黄埔军校 100 周年纪念仪式上重申了这一言论。大陆国防部周四表示，赖清德“必将受到历史的审判，并受到法律的严厉惩罚”，因为他试图“篡改历史、分裂国家”。北京视台湾为中国的一部分，从未放弃使用武力将其置于其控制之下。大多数国家不承认台湾是独立国家，但其主要国际作为支持者，美国反对任何以武力夺取台湾的企图，并有法律义务向台湾提供武器以保卫自己。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268333/taiwan-raises-travel-risk-warnings-mainland-china-hong-kong-and-macau-over-new-anti-separatist-rules?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新的智能措施将如何简化香港国际机场的离境流程</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268336/how-new-smart-measures-will-smoothen-departure-process-hong-kong-international-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 20:58全身扫描仪是智能安检通道的一部分，该通道将于7月2日开始运营。照片：陈晓梅下周起，香港国际机场将推出新的智能安检措施，离境旅客将体验到更顺畅的流程。从办理登机手续到登机，《南华早报》列出了机场管理局为打造更轻松的流程而采取的措施。1.办理登机手续机场的飞行令牌是一种生物识别技术，它允许离境乘客扫描护照并在出发大厅的自助服务亭完成登机手续。这将创建一个包含乘客护照和登机牌信息的生物识别令牌。然后，乘客可以移至自助行李托运柜台，通过摄像头扫描面部，以根据令牌验证身份。在这里，他们可以在打印和固定行李标签后办理行李托运。旅客只需在电子安全门和电子登机门再次扫描面部即可。他们无需再次出示旅行证件和登机牌。机场管理当局表示，大多数旅客选择使用自助服务站。乘客在赤鱲角香港国际机场的安全门架前排队。照片：Yik Yeung-man2.安全检查从周二开始，机场引入了四条智能安全检查通道，这些通道配备了先进的三维计算机断层扫描 (CT) X 射线扫描技术，这意味着乘客可以将笔记本电脑放在随身行李中。同样适用于容量少于 100 毫升的瓶装或袋装液体。在此过程中使用的托盘将配备内置消毒装置，并将自动循环，允许三名乘客同时进行安全检查。对于触发拱门金属探测器的个人，新的全身扫描仪将使用手持设备取代手动程序。作为 8 亿港元（1.02 亿美元）升级计划的一部分，当局计划在未来两年内安装所有 50 条智能通道和 32 台全身扫描仪。新系统预计将在此期间将平均旅客吞吐量提高 20%。3.入境已登记使用飞行令牌的旅客通过电子安全闸门后，只需在入境处电子通道的摄像头前扫描脸部，即可完成离境清关程序。此项服务目前适用于持有香港身份证或特区护照、政府签发的签证身份书或电子香港和澳门居民来往内地通行证的人士。在香港国际机场等待出发的旅客。照片：Dickson Lee4. 追踪行李居民可通过 MyHKG 手机应用程式追踪行李，并获取预计取件时间的更新信息。要使用这项服务，乘客必须以每个港币 90 元的价格购买名为“MyTAG”的实体智能标签。通过扫描标签上的二维码并为其指定名称，用户可以在出发前将标签链接到 MyHKG 应用程式。然后，用户在应用程式上选择航班，标签就会被链接。抵达香港后，应用程式将在行李领取专用传送带上提供通知，并显示行李领取的预计时间。5. 自动电子穿梭巴士三辆自动电动穿梭巴士服务于机场禁区。它们每天运营 12 小时，将机场工作人员运送到禁区内的各个地点。每辆巴士可载 14 名乘客，充电 90 分钟即可行驶 200 公里。该巴士配备四个 GPS 系统、四个摄像头和六个闭路电视，还配有远程监控系统和传感器。当偏离指定路线或遇到障碍物或行人时，它会自动停止。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268336/how-new-smart-measures-will-smoothen-departure-process-hong-kong-international-airport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港社工监管机构四名成员在政府推动改革之际辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268332/4-members-hong-kongs-social-worker-regulator-quit-amid-government-push-reform-body?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 21:00当局希望彻底改组该委员会，并任命更多政府任命的官员。照片：Jelly Tse过去两周，香港社工注册局四名民选委员相继辞职，一名立法会议员称，此举是抗议政府改革该局，赋予政府任命者更大影响力。社会工作者注册局网站显示，陈国邦、钟伟麟和陆凤萍于周三辞去社会工作者注册局局长职务，林超云离职后不久亦是如此。代表社会福利界的立法会议员狄志远周四表示，上述四人决定辞职，是为了抗议一项改革该局的法案。“他们的辞职反映了社会工作者注册局内反对政府改革的强烈呼声，”他说。 “他们也不信任改革后的机构架构。”在现行制度下，社工局局长由八个民选职位及六个政府委任职位组成，而社会福利署署长则是当然成员。政府条例草案旨在将社工局局长人数由15人增至27人，新阵容包括八个民选职位、17个政府委任职位、社会福利署署长及一名公职人员。社工局局长亦将获授权迅速取消犯有某些罪行的社工注册，并永久取消那些涉及危害国家安全等严重罪行的社工的资格。立法会议员已完成条例草案的首轮审议，预期将于下周三开始二读。狄先生表示，许多社工对条例草案提交立法会前，缺乏适当的公众咨询感到沮丧。“改革的目的应是提高社工局的专业水平和公信力。”董事会，”他表示。“但现在，人们不禁会认为政府正在利用改革作为增加对董事会影响力的借口。”Tik 表示，他怀疑四名民选成员的离职是否会影响董事会的运作能力。劳工及福利局局长 Chris Sun 指责董事会未能听从政府过去的改革呼吁。照片：Edmond So监管机构可以在有六名成员出席的法定人数下举行会议。现任委员会的三年任期将于明年一月到期。该机构于 1998 年根据《社会工作者注册条例》成立，负责处理该专业的注册和纪律事宜。该条例最后一次修订是在 2022 年，即北京实施国家安全法两年后，旨在防止那些被判犯有国家安全相关罪行的人注册或继续担任社会工作者。劳工及福利局局长孙玉汉上个月辩称，由于监管机构在过去两年中未能听取政府的改进呼吁，因此迫切需要对委员会进行改革。部长指出一个例子，委员会允许一名参与正在进行的骚乱指控法庭案件的社会工作者加入该机构纪律委员会的后备成员小组。该委员会周四表示，目前没有进一步的信息可以提供。《南华早报》已联系到请联系前董事会成员 Chan、Chung 和 Luk 征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268332/4-members-hong-kongs-social-worker-regulator-quit-amid-government-push-reform-body?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波音公司“公然违反” 737 Max 9 门塞爆裂调查，美国对其实施制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268337/us-sanctions-boeing-after-it-blatantly-violated-737-max-9-investigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 21:021 月 7 日，阿拉斯加航空 1282 航班波音 737-9 MAX 机身出现开口。照片：TNS波音因分享联邦调查信息而受到美国调查人员的制裁，该调查涉及一架波音 737 Max 9 客机门塞爆裂，导致机上出现一个大洞。美国国家运输安全委员会 (NTSB) 周四表示，波音“公然违反”该机构的调查规定以及签署的协议，向媒体提供非公开的调查信息，并推测 1 月 5 日俄勒冈州波特兰市一架波音客机舱门塞爆裂的可能原因。在事故中，一块堵住额外紧急舱门空间的面板炸掉了一架阿拉斯加航空 Max 9 客机。飞行员得以安全着陆，没有人员受伤。美国国家运输安全委员会表示，周二在媒体发布会上，波音公司的一名高管向媒体提供了有关阿拉斯加航空事件的非公开调查信息，该机构尚未核实或授权发布。美国国家运输安全委员会表示，波音公司将美国国家运输安全委员会的调查描述为寻找对门塞工作负责的个人，但该机构表示，其重点是事故的可能原因，而不是将责任归咎于任何个人或评估责任。波音公司周四早些时候没有立即回应置评请求。1 月 7 日，美国国家运输安全委员会主管调查员约翰·洛维尔 (John Lovell) 检查阿拉斯加航空 1282 航班波音 737-9 MAX 的机身塞区域。照片： TNS美国国家运输安全委员会表示，鉴于其最近的行动，波音公司将无法获得该机构就阿拉斯加航空事件提供的调查信息，但将保留其在调查中的当事人身份。美国国家运输安全委员会无法对波音公司进行罚款，因为它没有执法权。虽然该机构本可以剥夺波音公司的当事人身份，但美国国家运输安全委员会可能认为，由于波音员工的专业知识，保留波音作为调查当事人更为重要。美国国家运输安全委员会表示，它可能会传唤调查过程中所需的任何相关记录。它还将传唤波音公司于 8 月 6 日和 7 日出席在华盛顿特区举行的调查听证会。该机构表示，与其他各方不同，波音公司不能向其他参与者提问。国家运输安全委员会表示，它将与司法部的欺诈部门进行协调，向他们提供有关波音公司最近未经授权发布的与 737 Max 9 门塞调查有关的调查信息的信息。5 月，司法部告诉一名联邦法官，波音公司违反了一项和解协议，该协议允许该公司在两起涉及其 737 Max 飞机的致命坠机事故后避免刑事起诉。在 2018 年和 2019 年 737 Max 喷气式飞机在印度尼西亚和埃塞俄比亚坠毁，造成 346 人死亡后，美国联邦航空管理局和其他监管机构在全球范围内停飞了该飞机一年半多。现在由司法部决定是否对波音公司提出指控。检察官将在 7 月 7 日之前告知法庭他们计划如何进行。波音公司最近受到了密切关注。本月早些时候，首席执行官戴维·卡尔霍恩 (David Calhoun) 在一场有争议的参议院听证会上为公司的安全记录辩护，而立法者则指责他将利润置于安全之上，未能保护举报人，甚至获得了过高的报酬。卡尔霍恩面临着立即辞职的压力，但他没有计划这样做。卡尔霍恩此前宣布将在 2024 年底前辞职。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268337/us-sanctions-boeing-after-it-blatantly-violated-737-max-9-investigation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>