<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 09:17:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“跌至谷底”：百年日俄关系迎来转折点</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296430/rock-bottom-100-years-japan-russia-ties-come-full-circle?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296430/rock-bottom-100-years-japan-russia-ties-come-full-circle?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>春节团圆饭预订为中国餐馆老板带来一线希望</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3296184/bookings-spring-festival-reunion-dinners-ray-hope-chinas-restaurant-owners?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.27 16:00广州餐馆老板吴伟通 (Vivian Wai Tong Ng) 表示，在日益激烈的市场中，提供采用更好食材和创新烹饪技术并以实惠价格烹制的菜肴才是保持竞争力的方法。照片：讲义农历新年可以说是中国最大的年度节日，可以看作是该国经济的晴雨表。随着十多亿人出行、购物、就餐以及向家人和朋友赠送礼物，他们的喜好和习惯描绘出全国在几个节日期间的消费状况。这是系列报道中的第三则。农历新年除夕夜，春节庆祝活动的重头戏——团圆饭的预订量在全中国都呈井喷之势，这给经历了一年需求疲软的陷入困境的餐馆老板带来了一线希望。传统上，除夕夜是中国家庭一年中最重要的一顿饭，为了在除夕夜（今年为 1 月 28 日）获得更多生意，许多餐馆都在价格和创新方面展开竞争。在位于中国南部广东省省会广州的容太太酒家，创始人吴伟通 (Vivian Wai Tong Ng) 推出了 10 道菜的团圆饭，可供 8 到 10 人享用，价格为 1,999 元（274 美元）。来自珠江口咸水区的优质鱼、虾和螃蟹、传统港式烧鹅和采用进口西班牙猪肉制成的广式煲仔饭将包含在此次年夜饭中。 1999元的售价，大约相当于广州普通上班族月薪的三分之一。吴女士在香港经营餐馆已有 20 年，她说，前几年类似的套餐价格是现在的两倍。“我希望以每人不超过 200 元的优惠价格为常客提供良好的体验，”她说。“在当前经济不景气的情况下，以优惠的价格提供更好的食材和创新的烹饪技术是我们在日益激烈的市场中保持竞争力的方法。”其他城市的餐馆也推出了更实惠的晚餐套餐，以吸引更多食客。在中国东部浙江省宁波市的一家知名餐馆，一位经理表示，农历新年假期期间，超过 70% 的私人包房已经被预订一空，主要用于公司和家庭聚会。她说，套餐团年饭的价格与去年相比下降了约 10% 至 20%，海鲜仍然是最受欢迎的菜品菜单。在中国中部河南省一个不太知名的城市驻马店，一家餐馆经理表示，他们推出了四种团圆饭套餐，其中最受欢迎的是售价为 798 元和 998 元的 12 道菜套餐。去年对于中国的餐饮企业来说是艰难的一年，消费者在做出选择之前要仔细比较价格。政府数据显示，去年前 11 个月，餐饮收入同比增长 5.7%，至 5 万亿元。而在2023年，即疫情后开放的第一年，同期的增长率为20.4%。在2019年的前11个月，也就是新冠疫情爆发之前，餐饮收入总额接近4.2万亿元人民币，同比增长9.4%。吴女士把希望寄托在粤港澳大湾区——由香港、澳门和广东的9个城市组成的发展区——的慷慨解囊者身上。她说，很多来自香港、澳门、中山和珠海等周边城市的人都会光顾广州的餐馆。现在，中国已对 50 多个国家实施免签入境政策，她希望今年能吸引更多国际食客来品尝当地食材的独特风味。计划与亲戚在广州共度农历新年的香港大学研究员 Vicky Liu 表示，内地餐馆的价格很吸引人。“在香港，类似的菜肴要贵三倍甚至更高，广东餐馆的菜品创新性更强，”她说。广州一家火锅店的老板孙光友表示，他预计今年的竞争会更加激烈，许多餐馆为了降低成本，开始使用预制菜肴。“最近的经济刺激政策，比如消费券和以旧换新计划，对我们这样的中小型餐馆帮助不大，”他说。“我们希望政策在城市治理要求等方面的税费更加宽松，这样我们就可以节省成本。”更多的小餐馆将有机会生存下来。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3296184/bookings-spring-festival-reunion-dinners-ray-hope-chinas-restaurant-owners?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚严厉打击电子烟走私 引发对电子烟成瘾现象加剧的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3296434/malaysias-vape-smuggling-crackdown-sparks-fears-over-rising-addiction?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.27 16:15促销人员在吉隆坡的电子烟博览会上吸电子烟。图片：法新社在马来西亚主要机场行贿的电子烟走私者被捕，让人们关注到医学专家所说的因消费含尼古丁物质（包括使用掺有非法药物的电子烟）而引起的日益严重的健康危机。马来西亚反腐败委员会 (MACC) 周五表示，该犯罪团伙每月向驻吉隆坡国际机场 (KLIA) 的海关官员支付总计高达 45,000 美元，以监视价值数百万美元的不受管制的电子烟。MACC 主席 Azam Baki 表示，当局查获了价值超过 1790 万林吉特（400 万美元）的电子烟及相关物品，并补充说涉案集团自 2023 年以来一直在运作。“我们的调查才刚刚开始，我们正在确定其他嫌疑人和参与走私活动的人，”Azam 告诉记者。经过三个多月的诱捕行动，当局逮捕了 14 名嫌疑人。除了柔佛州（自 2018 年以来已实施禁令）和登嘉楼外，在严格的规定下，大多数马来西亚州属允许消费和销售电子烟产品。 2023 年，马来西亚政府从 1952 年《毒药法》中删除了液体或凝胶尼古丁，但此举产生了一个漏洞，允许未成年人不受限制地购买电子烟产品。马来西亚卫生部长 Dzulkefly Ahmad 表示，目前不考虑在全国范围内禁止电子烟。图片：AP马来西亚卫生部长 Dzulkefly Ahmad 11 月表示，禁止电子烟不是目前的首选方法。邻国新加坡于 2010 年实施了电子烟禁令，据报道，近年来经马来西亚走私的电子烟产品有所增加。根据一项调查，马来西亚 15 至 24 岁之间的电子烟用户比例从 2011 年的 1.1% 飙升至 2023 年的 8.6%。卫生专家还对容易获得的含有掺有药物的液体的电子烟产品激增及其对用户的潜在严重影响表示担忧。他们说，电子烟产品中使用的最有害的非法物质之一是 pedem，这是马来西亚俚语，指一种以对精神和身体产生不利影响而闻名的合成化合物。测试表明pedem 通常含有氯胺酮和安非他明等合成药物，可能会导致严重或致命的中毒，尤其是当经常通过雾化器吸入时。健康专家表示，由于 pedem 被宣传为“迷幻蘑菇”，风险进一步增加。带有禁令标志的电子烟设备。马来西亚柔佛州和登嘉楼州已实施电子烟禁令。图片来源：Shutterstock马来西亚药物滥用委员会 (MASAC) 秘书长 Raja Azizan Suhaimi 告诉《本周亚洲》：“这种药物很便宜，也很容易找到。”他警告说，如果经常使用 pedem，可能会导致痉挛、幻觉、精神崩溃和长期精神疾病。马来西亚理科大学的国家毒物中心在 8 月份也对 pedem 提出了类似的担忧。一位不愿透露姓名的前 pedem 用户向《本周亚洲》分享了这种药物如何在 TikTok 和 Telegram 等平台上随处可见，10 毫米剂量的价格约为 100 林吉特（23 美元）。“我有一个朋友因为 pedem 失去了工作和妻子，最后被送进了精神病院。他现在被诊断为躁郁症，”他说道，并补充说，由于朋友的经历，他意识到 pedem 的危险后就停止使用它了。马来西亚当局还强调，由于大量使用电子烟，医疗成本不断上升。11 月，卫生部估计，到 2030 年，治疗因过量吸电子烟造成肺部损伤的患者的费用每年可能上升到 8000 万美元以上。每次住院 12 天的费用可能高达 15 万林吉特（33,482 美元）。“如果不采取控制措施，到 2030 年，治疗费用每年可能上升到 3.69 亿林吉特，”Dzulkefly 当时警告说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3296434/malaysias-vape-smuggling-crackdown-sparks-fears-over-rising-addiction?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京宣布向保险业注资 72 亿美元用于股票</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3296418/beijing-unveils-us72-billion-injection-insurer-capital-stocks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.27 15:002025 年 1 月 24 日，在北京，一名工人站在起重机上，在公园外安装红灯笼，迎接农历新年的到来。图片来源：路透社北京公布了第二批参与注入长期资本以稳定和提振股市的保险公司名单。国家金融监督管理局（NFRA）是国务院下属的一个机构，负责监管中国人民银行、 ...据官方媒体周日报道，监管金融业的国务院常务会议决定批准第二批长期股权投资试点项目，试点规模为 520 亿元人民币（72 亿美元）。据报道，名单包括中国太平洋保险、泰康人寿、阳光人寿以及相关保险资产管理公司。这些实体将通过契约型基金参与试点，契约型基金是一种根据合同中预先确定的条款和目标来管理投资的工具。报道称，预计保险公司将“发挥长期和耐心资本的作用，支持资本市场的稳定运行”。此前，中国六家金融监管机构上周发布了一项行动计划，呼吁机构投资者——包括共同基金、保险公司和社会保障基金——在唐纳德·特朗普第二任期开始时的不确定性中增加对中国股票的持股。上周，特朗普威胁从下个月开始对中国商品征收关税，并公布了一项在人工智能领域超越中国的计划。北京的行动计划呼吁大型国有保险公司将 30% 的新年度保费投资于 A 股，并指示共同基金在未来三年内每年至少增加 10% 的持股，以及其他措施。据瑞银称，这些措施可能导致今年流入 2360 亿美元的资金。 NFRA在上周的新闻发布会上表示，第二批保险资金规模设定为1000亿元，后续批次规模预计将逐步增加。2025年1月16日，人们在上海浦东金融区对面的外滩参观。照片：路透社第一批长期保险投资试点于2023年10月获批，中国人寿和新华人寿推出了总额为5000亿元的证券投资基金。过去今年，北京加大了支持股市的力度，股市一直受到房地产行业低迷、消费支出疲软和地缘政治紧张局势加剧的压力。9 月，当局推出了总额达 8000 亿元人民币的掉期和再贷款计划，以使金融机构能够增加股票购买量。受 9 月份刺激措施的提振，中国股市在 2024 年最后一个季度经历了牛市。然而，此后大部分涨幅已被抹去。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3296418/beijing-unveils-us72-billion-injection-insurer-capital-stocks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列一年多来首次允许巴勒斯坦人返回加沙北部</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3296421/israel-lets-palestinians-return-northern-gaza-first-time-over-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3296421/israel-lets-palestinians-return-northern-gaza-first-time-over-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一年一度的农历新年夜间花车巡游将有 9 辆花车、28 支队伍参加</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296415/annual-lunar-new-year-night-parade-hong-kong-feature-9-floats-28-groups?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.27 14:26其中一辆花车将展示香港的六只大熊猫。照片：Dickson Lee香港一年一度的夜间花车巡游将于农历新年的第一天举行，届时将有 9 辆花车和 28 个本地和国际团体的表演。香港旅游发展局周一公布了周三晚间展出的花车预演，包括以香港六只大熊猫为主题的花车，以及来自香港赛马会、迪士尼乐园和国泰航空的其他花车。此次活动的主题是“开启好运之年”，周一和周二分别进行了预演和彩排。周三晚上的巡游前街头派对将有 55 组表演者，比往年有所增加。空乘人员林静文和刘伦妮是被选中与国泰航空花车一起行走的机组人员之一，花车将以该航空公司的标志性绿色为主色调。“主要主题是与家人在一起，”首次参赛的林郑月娥表示：“我们希望香港市民和来自世界各地的游客能在农历新年期间与亲朋好友欢聚一堂，迎接新的一年。”游行老将刘女士表示，她和同事们已经排练了五天，对这次活动“非常兴奋”。华裔插画家洪思佳受邀为香港旅游发展局的花车创作插画。它们将被展示在董事会以蛇为主题的花车顶部的巨型旋转灯笼上。香港一年一度的农历新年夜间游行预演中手持气球的表演者。照片：Dickson Lee“我没有使用太多传统上与新年相关的颜色，比如红色或金色，”她说道。“相反，我选择了更多柔和的颜色，比如粉红色和浅蓝色，这些颜色让人感觉更年轻，我希望当人们看到它时，我能给他们一种活力的感觉。”洪的画作会让人想起香港的场景，包括人们逛新年市场和赛马，她说这是香港独有的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296415/annual-lunar-new-year-night-parade-hong-kong-feature-9-floats-28-groups?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据新签证规定，游客现在可以在新西兰“在家工作”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3296409/tourists-can-now-work-home-new-zealand-under-new-visa-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.27 14:31一名男子在新西兰南岛瓦纳卡湖附近的罗伊斯峰徒步旅行。图片：Getty Images新西兰周一表示，已放宽签证规定，允许度假者在访问该国期间远程工作，以促进其旅游业和经济发展。移民部长埃里卡斯坦福在一份声明中表示，访问签证将从周一开始改变，允许人们在该国旅行时工作。“这是新西兰可以开发的全新旅游市场。我们希望人们将我们的国家视为他们工作和旅游的理想之地，”她说道。斯坦福在宣布这一消息后的新闻发布会上补充说，她不确定有多少人会抓住这个机会，但表示数字游牧签证在海外“非常受欢迎”，新西兰的目标是那些希望有机会工作和旅行的人。“我预计他们在这里的时间会比平时更长，他们会花更多的钱，因为他们在这里待的时间更长，我们真正希望的是，他们会爱上这个地方，”她说道。去年拍摄的新西兰奥克兰码头，背景中可见该市的天空塔。照片：美联社2024 年第三季度，新西兰经济陷入技术性衰退，政府正在寻找促进增长的方法。旅游业尚未从新冠疫情期间边境关闭的影响中完全恢复，国际游客数量约为 2019 年水平的 86%。“政府的目标是，新的签证规则将使新西兰成为世界人才的欢迎天堂，”该国经济增长部长尼古拉·威利斯 (Nicola Willis) 表示。“我们希望在某些情况下，它将鼓励这些人和他们所代表的公司考虑在未来与新西兰开展更多业务。”政府表示，旅游业是新西兰第二大出口创汇行业，年收入近 110 亿新西兰元（62 亿美元），创造近 20 万个就业岗位。新西兰南岛的瓦纳卡湖是著名的旅游胜地。照片：Dreamstime/TNS这一变化适用于所有访客签证，包括游客和探亲人员，以及持有长期签证的伴侣和监护人。只允许在海外进行远程工作。此前，新西兰总理克里斯托弗·卢克森 (Christopher Luxon) 上周表示，新西兰将建立一个名为“投资新西兰” (Invest New Zealand) 的一站式服务中心，以加强外国直接投资，推动更快的经济增长。彭博社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3296409/tourists-can-now-work-home-new-zealand-under-new-visa-rules?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 AI 颠覆者 DeepSeek 夺得美国 App Store 榜首，取代 ChatGPT</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3296406/chinese-ai-disrupter-deepseek-claims-top-spot-us-app-store-dethroning-chatgpt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.27 14:31这张排列插图于 2024 年 5 月 14 日拍摄，智能手机上可以看到 DeepSeek 徽标和网站。照片：Shutterstock中国人工智能 (AI) 初创公司 DeepSeek 的聊天机器人应用程序已取代 OpenAI 的 ChatGPT，夺得美国 iOS 应用商店的榜首位置，由于其采用开源方式，这一进展可能会改变人工智能格局。DeepSeek 的同名人工智能聊天机器人于1月10日在美国App Store上线，可免费使用。随后，深蓝科技也推出了R1开源推理模型，该模型在美国的热度也随之飙升。DeepSeek R1推理模型的发布引起了全球科技界的广泛关注，其性能和成本均远低于美国竞争对手OpenAI的o1系列推理模型。 DeepSeek 在其网站上表示，该模型可与 OpenAI 的 o1 相媲美。DeepSeek 已将推理模型集成到其聊天机器人的网页版和应用版中，可免费无限制使用。DeepSeek 创始人梁文峰（右）上周应邀会见了中国国务院总理李强。图片来源：CCTV相比之下，OpenAI 每月收取 200 美元，即可无限制访问其 o1 模型，而标准计划每月至少收取 20 美元，但包含有限访问权限。R1 在 Chatbot Arena 中排名第三，Chatbot Arena 是加州大学伯克利分校的人工智能研究人员开展的一项基准测试项目，旨在评估人工智能模型的性能。它仅落后于谷歌 Gemini 系列中的两个模型，排名高于一系列 OpenAI 的 o1 模型，目前是 Chatbot Arena 排名最高的开源模型。美国风险投资家 Marc Andreessen 在其 X 账户的一篇帖子中对 DeepSeek 在该模型上取得的突破大加赞赏。“Deepseek R1 是我见过的最令人惊叹、最令人印象深刻的突破之一——作为开源，它是给世界的一份深刻礼物，”Andreessen 在帖子中写道。DeepSeek 的名字来源截至周一，chatbot 也是中国 iOS 应用商店下载次数最多的免费应用，超过了字节跳动的豆包和 Moonshot AI 的 Kimi，这两款应用都是中国流行的人工智能助手应用，反映出美国和中国消费者的热情。新用户的涌入似乎导致托管其模型的 DeepSeek 服务器崩溃。根据该公司发送的电子邮件通知，周一早上，该公司的 Web 和应用程序编程接口（第三方开发人员使用该接口来集成 DeepSeek 的模型以支持他们自己的产品）部分瘫痪，该公司表示正在调查问题并努力恢复服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3296406/chinese-ai-disrupter-deepseek-claims-top-spot-us-app-store-dethroning-chatgpt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“发行自己的货币”：中国公司因向员工发放消费券而不是现金而受到调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3294022/issue-own-currency-china-firm-probed-paying-staff-consumer-vouchers-instead-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.27 14:00中国一家公司以代金券而非现金向员工支付工资，引发网上愤怒。图片来源：SCMP composite/Shutterstock/QQ.com中国一家公司因向员工发放消费券而非现金作为工资而受到官方调查，引发网上强烈反对。中国东北吉林省的一名人士发帖称，他工作的购物中心摩天活力城向员工发放消费券作为工资。该男子在社交媒体平台上发布的照片​​显示，这些消费券的面值从 10 元到 500 元（1.4 美元到 70 美元）不等。每张消费券都有一个唯一的编号，就像纸币一样。“这是我三个月辛勤工作的工资数额，”他说。该男子表示，同一母公司大众卓越控股集团旗下的其他实体，包括房地产、物业管理和出租车公司，也向员工提供了同样的消费券。优惠券只能用于支付某些费用，并且不提供找零。图片来源：微信该公司的说明显示，截至今年年底，代金券可用于支付物业管理费、以折扣价购买集团旗下的部分房产和停车位，以及在该市另一家摩天活力城商场购买商品。该商场的一名工作人员告诉《中国商业观》，代金券只能在部分商户使用，大多是餐饮和服装店，如果购买的商品低于代金券价值，他们不会找零。“很多同事都有房贷、车贷，还要赡养年幼的孩子和年迈的父母，我们拿这些代金券也无能为力，”发帖者说道。该公司的行为在社交媒体上引发愤怒。“一家公司什么时候可以发行自己的货币了？应该受到严厉处罚，”一名网友说道。“我们必须让你把从我这里赚到的都还回来。另一人表示，“看起来不像是一家现代公司，而是一个奴隶主。”第三人称，几十年前吉林省的一些公司曾经用香烟当工资。摩天活力城商场所属公司正在接受调查。图片来源：微信“这么多年过去了，他们还在这样做，”另一位人士说道。当地人力资源和社会保障局表示，他们正在调查此案。陕西恒达律师事务所的赵良山律师告诉《中国商业观察》，该公司违法了法律，因为《劳动法》规定，工资应当按月以现金形式支付给劳动者本人。《中国合同法》还规定，任何有关工资、工作时间以及其他涉及劳动者利益的问题的变更，都应与劳动者本人进行充分讨论并得到劳动者本人的确认。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3294022/issue-own-currency-china-firm-probed-paying-staff-consumer-vouchers-instead-money?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和泰国抓获王兴电信诈骗案嫌疑人，将其送往大陆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296411/china-thailand-capture-suspect-wang-xing-telecoms-scam-case-send-him-mainland?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.27 14:08闫文磊被指在缅甸微信上发布虚假招聘广告，诱骗人们进入诈骗农场。图片来源：微博公安部周日在其网站上发布的声明中表示，一名涉嫌贩卖人口和电信诈骗案件（包括最近备受关注的中国演员王兴案）的关键嫌疑人已被逮捕并送回中国。公安部称，在公安部、中国驻泰国大使馆和泰国执法部门的共同努力下，这名男子（大陆媒体早前指认其为闫文磊）于周六晚抵达中国。公安部声明称：“公安机关正在尽全力侦查此案。”中国公安部称，一名因贩卖人口和电信诈骗而被通缉的男子已被逮捕并遣返回国。照片：微博据该部称，过去一个月，在社交媒体上被称为“闫十六”的闫一直在微信群里发布招聘广告，招募去泰国工作的演员、模特和剧组人员。王说，他回应了一则这样的广告，并联系了冒充副导演的闫。22 岁的王告诉当局，他本月早些时候飞往泰国，希望参加电影拍摄。他说，抵达后不久，他就被转移到泰国边境，进入缅甸，来到一个被称为“阿波罗”公园的院落和其他网络诈骗农场，这些农场位于臭名昭著的诈骗中心妙瓦底市。王某的女友在社交媒体上发布他失踪的消息后，他的遭遇引起了公众的强烈抗议。该活动引起了人们对此案的广泛关注。王星随后被成功救出并返回中国。“公安机关将……尽一切努力缉拿犯罪嫌疑人……最大限度地压缩跨境犯罪的空间，”公安部在声明中表示。内地演员王星获救事件备受瞩目，让数千名被困在流落街头的难民的困境成为关注焦点。图片来源：Facebook王某的惨痛经历引发了中国社交媒体上关于类似案件的大量报道，许多用户声称他们的朋友和亲戚也在被骗到泰国后在缅甸边境附近失踪。本月早些时候，中国和泰国警方联合拘留了12名犯罪团伙成员，他们认为闫某是该团伙的成员。据新华社报道，该团伙被指控绑架了六名受害者，并将他们贩卖到缅甸，以进行就业和电信诈骗。据新华社报道，其他受害者包括一名模特和一名灯光师。中国外交部长王毅本月敦促“有关国家”承担责任，加大执法力度，打击电信犯罪。电信诈骗和绑架案件给泰国旅游业带来了冲击，该国正努力安抚中国游客的安全担忧。上周，泰国总理巴东丹·西那瓦使用人工智能生成的视频向中国游客保证，泰国正在改善安全状况。泰国政府面临越来越大的压力，要求其调整对中国游客的免签政策，以打击由内地人经营的跨国犯罪集团，保护这个依赖旅游业的王国的形象。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296411/china-thailand-capture-suspect-wang-xing-telecoms-scam-case-send-him-mainland?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>强风破坏香港农历新年集市，迫使集市于 1 点关闭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296404/strong-winds-damage-lunar-new-year-fairs-hong-kong-forcing-closure-1?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.27 13:34长沙湾游乐场年宵市场部分摊位遭强风吹损，帐篷被吹倒，货物倾倒。照片：Jelly Tse强风吹倒了香港各区农历新年市场内的帐篷，迫使九龙的一个帐篷于周一关闭以进行紧急维修。当局表示，他们计划在晚上重新开放深水埗长沙湾游乐场的年宵市场，并承认“黄金时期”对摊贩生意的重要性。社交媒体上发布的该年宵市场照片显示，摆满盆栽和鲜花的货架倒在地上，该年宵市场最多可容纳 89 个摊位。部分摊位帐篷也被吹倒，货物散落在地上。据食物及卫生署的 Facebook 贴文称，环境生态局局长谢展云周一早上视察了现场，指示同事拆除倒塌的帐篷，并帮助商贩尽快恢复摊位。食物环境卫生署于周一宣布关闭摊位，而就在气象预报员发出强烈季候风信号数小时后。该署表示：“一些摊位……今早被强风损坏，目前相关摊位持牌人正在维修。” “修复工作完成后，年宵市场将尽快重新开放。”其他图片显示，慈云山中游乐场的另一个集市也遭受了类似的破坏，周日晚上摊位倒塌。受影响的摊位之一由救世军卜维廉中学的学生经营，网友对此表示同情。“一开始我想笑，但当我意识到这个摊位属于学生时，我就笑不出来，”一名用户写道。 “谢谢同学们的努力，记得注意保暖。”有网友表示，摊主可能缺乏经验，他的朋友在铜锣湾维多利亚公园街市经营摊位，花了一千多港币（合一百二十八美元）购买沙袋，以稳定那里的帐篷。事发前，该市集已因缺乏氛围和选择而受到居民批评。尽管该市集最多可容纳 76 个摊位，但在周四开幕当天，只有大约 20 个摊位稀稀落落地占据了操场。慈云山中游乐场一个由救世军卜维廉中学学生经营的市集摊位也被强风吹倒。照片：Facebook另一位用户评论道：“本来就没有生意，现在全被吹倒了。”该署今年在全港举办了15个类似的市集，规模最大的是维多利亚公园的市集。香港天文台周日下午发出强烈季风信号，称预计北面将吹来平均风速超过40公里/小时（25英里/小时）的强风。预报员补充说，阵风偶尔会达到每小时63公里以上的烈风。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296404/strong-winds-damage-lunar-new-year-fairs-hong-kong-forcing-closure-1?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾软化对国际刑事法院调查杜特尔特致命毒品战争的立场</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296408/philippines-softens-stance-icc-investigating-dutertes-deadly-drugs-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296408/philippines-softens-stance-icc-investigating-dutertes-deadly-drugs-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港迪士尼乐园湖区发现烧焦尸体 无限期关闭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296401/lake-hong-kong-disneyland-closed-indefinitely-after-discovery-charred-body?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.27 13:05香港大屿山湖泊附近发现一具部分烧焦的尸体，香港警方正在调查此事。图片来源：南华早报香港迪士尼乐园的一个人工湖已无限期关闭，警方正在调查一具部分烧焦的尸体。位于大屿山的迪欣湖游乐中心周一在其网站上宣布，该设施已暂停运营“直至另行通知”。当天早些时候，有人发现警察和多辆车辆在公园内进行调查。警方正在展开调查，迪欣湖已暂停运营，直至另行通知。图片来源：南华早报这个占地 12 公顷（29 英亩）的湖泊位于竹篙湾，距离香港迪士尼乐园约 1 公里（0.6 英里），每日向公众开放。据报一对夫妇周日在一棵树下发现尸体。乐园工作人员随后于下午 3 点 30 分向警方报案。警员和消防处人员抵达现场并展开调查。警方已将此案列为“发现尸体”。据媒体报道，尸体上半身有烧伤。没有发现任何个人物品或助燃剂痕迹。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296401/lake-hong-kong-disneyland-closed-indefinitely-after-discovery-charred-body?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典扣押涉嫌“破坏”波罗的海电缆的船只</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296394/sweden-seizes-vessel-suspected-sabotage-baltic-sea-cable?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.27 11:58在发生疑似破坏海底电缆事件后，一艘爱沙尼亚海军舰艇在波罗的海航行，这是北约加强巡逻的一部分。图片：AP瑞典检察官周日晚间宣布，他们已对涉嫌严重“破坏”行为展开初步调查，并下令扣押一艘涉嫌在波罗的海破坏连接拉脱维亚和瑞典哥特兰岛的水下光缆的船只。“包括国家警察行动部、海岸警卫队和武装部队在内的多个部门都参与了调查，”国家安全部门高级检察官 Mats Ljungqvist 在一份新闻稿中表示。瑞典海岸警卫队向《快报》证实，他们在卡尔斯克鲁纳港附近停泊的船只附近，该船被该报认定为悬挂马耳他国旗的 Vezhen 号。“我们直接在被扣押船只的现场，并正在按照检察官的决定采取措施，”海岸警卫队发言人 Mattias Lindholm 说警卫队。根据 Vesselfinder 的数据，该船几天前从俄罗斯乌斯季卢加港出发，在怀疑发生损坏时正在哥特兰岛和拉脱维亚之间航行。拉脱维亚国营广播电视中心周日表示，它记录了从文茨皮尔斯镇到瑞典哥特兰岛的电缆数据传输中断的情况，并得出结论认为电缆破裂了。该媒体组织表示，它能够使用其他数据传输路线进行操作，同时正在采取措施修复电缆。“目前，有理由相信电缆严重受损，损坏是由外部影响造成的，”LVRTC 企业传播主管 Vineta Sprugaine 在 LSM 国家广播公司报道说。拉脱维亚总理埃维卡·西利纳在 X 上写道，她的政府“正在与我们的瑞典盟国和北约对事件进行调查，包括在该地区巡逻，以及检查该地区的船只”。瑞典首相乌尔夫·克里斯特森在 X 上写道，据信至少有一条属于“拉脱维亚实体”的电缆遭到损坏，他周日白天一直与西利纳“保持密切联系”。周日的电缆断裂发生在一系列事件之后，这些事件加剧了人们对俄罗斯在战略地区进行破坏和间谍活动的担忧。之前曾有报道称波罗的海海床上的数据电缆断裂，据称与俄罗斯的影子舰队有关——数百艘所有权不明的老旧油轮正在躲避制裁，并让石油收入流入俄罗斯。本月初，北约开始了一项名为“波罗的海哨兵”的新任务，其中包括护卫舰、海上巡逻机和一支海军无人机舰队，以提供“增强监视跨大西洋联盟称，在波罗的海部署“战略和威慑”是为了保护海底电缆和管道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296394/sweden-seizes-vessel-suspected-sabotage-baltic-sea-cable?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国机器人制造商优必选计划年底前实现工业人形机器人的量产</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3296392/chinese-robot-maker-ubtech-eyes-mass-production-industrial-humanoids-year-end?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.27 12:00优必选的 Walker S Lite 机器人将重物搬运到自动导引车上，2024 年 8 月 5 日。照片：浙江日报报业集团/VCG via Getty Images据一位高管透露，总部位于深圳的优必选机器人公司计划最早在今年年底开始量产其人形机器人，因为在中国机器人市场激烈的竞争中，这家亏损的机器人制造商正在提高产量领域。优必选科技首席品牌官迈克尔·谭 (Michael Tam) 在最近于广州举行的南华早报主办的中国会议间隙接受采访时表示，优必选科技今年将向客户和合作伙伴交付约 500 至 1,000 台 Walker S 系列工业人形机器人，包括汽车制造商、苹果供应商富士康和物流公司顺丰速递。谭表示，虽然优必选科技的最终目标是“让人形机器人进入每个家庭”，但工业机器人才是该公司目前的主要关注点。谭说，工厂需要人形机器人“来帮助他们解决人力短缺的挑战”。优必选科技首席品牌官 Michael Tam 于 2024 年 10 月 18 日在香港举行的 2024 年创新科技论坛上发言。照片：南华早报与家庭相比，工厂为人形机器人的操作和训练提供了更简单、更“稳定”的环境，因为它们目前“还不够智能，无法为家中的人类服务”，Tam 说。优必选科技成立于 2012 年，并于 2023 年在香港上市，是中国最大的机器人制造商之一。优必选是中国领先的机器人制造商，专注于机器人行业。该公司提供各种非人形机器人产品，用于清洁、送货和服务等应用。去年 10 月，该公司推出了最先进的工业人形机器人 Walker S1。该公司已在几家主要汽车制造商的工厂部署了 Walker S1，而它们在富士康生产线上的使用将更加“复杂和精细”，谭说。该公司今年计划交付的人形机器人中，超过 60% 将是即将推出的 Walker S2 型号，据谭说，该型号将于今年第二季度推出，比现有版本更轻更坚固。他补充说，一个更新的版本 Walker S3 将于今年晚些时候推出。优必选计划的推出正值中国机器人行业竞争加剧之际，新进入者正在迅速推进他们的人形产品。例如，一家由华为技术前员工创办、成立两年的初创公司去年 12 月表示，已开始量产其通用机器人，供商业使用。不过，谭表示，优必选在该行业拥有十多年的经验，这使其具有竞争优势。“技术是新公司的主要驱动力，但所有公司都需要时间来培训或建立人才库，因为人形机器人是一个非常全面的领域，”他说。尽管优必选存在已久，但该公司也未能免受那些因需要巨额投资而难以盈利的机器人制造商的影响。 2024 年上半年，优必选净亏损 5.164 亿元人民币（7050 万美元），较 2023 年同期的 5.328 亿元人民币略有收窄。但谭表示，至少目前，该公司将专注于投资人工智能 (AI)，而不是优先考虑利润。“我认为我们需要更多的耐心，”谭说。“[我们]更加关注对人工智能的投资，[寻找]所有解决方案来筹集资金，投资于人形机器人的功能。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3296392/chinese-robot-maker-ubtech-eyes-mass-production-industrial-humanoids-year-end?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>