<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 21:15:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在以色列袭击中丧生的真主党领袖哈桑纳斯鲁拉是谁？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280390/who-was-hezbollah-chief-hassan-nasrallah-who-was-killed-israeli-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 02:05周六，抗议者在黎巴嫩南部港口城市西顿举着真主党领导人赛义德·哈桑·纳斯鲁拉的肖像。图片来源：AP真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉领导黎巴嫩激进组织长达 30 年，将其打造成中东地区最强大的准军事组织之一。真主党周六证实，他在前一天夷平贝鲁特六栋公寓楼的以色列空袭中身亡。现年 64 岁的纳斯鲁拉是一位精明的战略家，他将真主党重塑为以色列的死敌，巩固了与伊朗什叶派宗教领袖以及哈马斯等巴勒斯坦激进组织的联盟。在他的领导下，真主党与以色列作战，并参加了邻国叙利亚的冲突，帮助扭转了权力平衡，有利于总统巴沙尔·阿萨德。纳斯鲁拉是黎巴嫩什叶派追随者的偶像，受到阿拉伯和伊斯兰世界数百万人的尊敬，他拥有赛义德的称号，这一敬语意在表明这位什叶派教士的血统可以追溯到伊斯兰教的创始人先知穆罕默德。周六，抗议者聚集在约旦河西岸城市拉马拉，此前真主党证实其领导人哈桑·纳斯鲁拉在前一天以色列对贝鲁特的空袭中死亡。图片：法新社纳斯鲁拉是一位激烈的演说家，被美国和西方大部分地区视为极端分子。但与 1982 年黎巴嫩内战期间真主党成立后占主导地位的武装分子相比，纳斯鲁拉也被认为是一位实用主义者。尽管拥有强大的权力，但纳斯鲁拉大部分时间都过着躲藏的生活，因为害怕被以色列暗杀。纳斯鲁拉 1960 年出生于贝鲁特北部贫困郊区 Sharshabouk 的一个贫穷的什叶派家庭，后来流离失所到黎巴嫩南部。他学习神学，加入了什叶派政治和准军事组织阿迈勒运动，之后成为真主党的创始人之一。真主党是由伊朗革命卫队成员组建的，他们于 1982 年夏天来到黎巴嫩与入侵的以色列军队作战。它是第一个获得伊朗支持并被用作输出其政治伊斯兰品牌的组织。随着真主党成为伊朗支持的派系和政府集群（被称为抵抗轴心）的一部分，纳斯鲁拉建立了权力基础。1992 年 2 月，真主党领导人、39 岁的赛义德·阿巴斯·穆萨维在黎巴嫩南部的一次以色列武装直升机袭击中丧生，两天后，真主党选择纳斯鲁拉担任其秘书长。五年后，美国将真主党指定为恐怖组织。在纳斯鲁拉的领导下，真主党因领导消耗战而受到赞誉，这场战争导致以色列军队于 2000 年从占领黎巴嫩南部 18 年后撤军。纳斯鲁拉的长子哈迪于 1997 年在与以色列军队的战斗中身亡。2000 年以色列从黎巴嫩南部撤军后，纳斯鲁拉在黎巴嫩国内乃至整个阿拉伯世界都享有偶像般的地位。他的信息通过真主党自己的广播和卫星电视台播出。2006 年，真主党在 34 天的战争中与以色列打成平手，这一地位得到了进一步巩固。2011 年叙利亚内战爆发时，真主党战士冲进来，站在阿萨德军队一边——尽管随着阿拉伯世界排斥阿萨德，真主党的支持率一落千丈。10 月 7 日，以色列-加沙战争爆发后的第二天，真主党开始袭击边境的以色列军事哨所，称其为加沙的“后备战线”。在整个冲突期间的演讲中，纳斯鲁拉辩称，真主党的跨境袭击已经将原本会集中精力对付加沙哈马斯的以色列军队撤走，并坚称真主党在达成停火协议之前不会停止对以色列的袭击尽管最近几周紧张局势急剧升级，以色列宣布冲突进入新阶段，旨在将真主党从边境赶回，以允许数千名来自以色列北部的流离失所者返回，但他仍保持着挑衅的语气。以色列发动袭击，杀死了该组织的高级军事指挥官，并被指责造成数千台通讯设备爆炸，这些设备主要是真主党成员使用的，导致 37 人死亡，数千人受伤。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280390/who-was-hezbollah-chief-hassan-nasrallah-who-was-killed-israeli-strike?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX 启动对被困太空的 NASA 宇航员的救援任务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280389/spacex-launches-rescue-mission-nasa-astronauts-stuck-space?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 01:44周六，一枚 SpaceX 猎鹰 9 号火箭从佛罗里达州卡纳维拉尔角太空军站发射升空，将美国宇航局的 SpaceX Crew-9、尼克·海格和俄罗斯航天局宇航员亚历山大·戈尔布诺夫送往国际空间站。图片：路透社SpaceX 于周六启动了对国际空间站两名被困宇航员的救援任务，派遣了一支精简的团队将他们带回地球，但要到明年。由于安全问题，本月初波音公司的试飞员空载返回地球，太空舱飞向轨道以接回试飞员。换乘后，美国宇航局的尼克·海格和俄罗斯的亚历山大·戈尔布诺夫负责接回布奇·威尔莫尔和苏尼·威廉姆斯。由于美国宇航局每六个月轮换一次空间站工作人员，这架新发射的飞机为威尔莫尔和威廉姆斯预留了两个空座位，直到二月底才会返回。官员们表示，没有办法在不中断其他预定任务的情况下让 SpaceX 提前将他们带回地球。等他们返回时，两人已经在太空中度过了八个多月的时间。当他们报名参加波音公司 6 月份发射的首趟宇航员飞行时，他们预计自己只会离开一周。在波音公司的 Starliner 前往轨道中心的途中发生了一系列推进器故障和氦气泄漏，最终导致其风险过大。NASA 最终决定，该公司的 Starliner 风险太大。NASA 取消了 SpaceX 此次发射的两名宇航员，为威尔莫尔和威廉姆斯腾出回程空间。威廉姆斯此后被提升为空间站指挥官，空间站很快将恢复到 7 人的正常人数。一旦海格和戈尔布诺夫本周末抵达，自 3 月份以来一直生活在那里的四名宇航员就可以乘坐自己的 SpaceX 太空舱离开。由于 Starliner 的动荡，他们的返程被推迟了一个月。海格在飞行前指出，变化是载人航天中唯一不变的东西。“总有一些东西在变化。也许这一次公众会更关注一点，”他说。海格被任命为这次救援任务的指挥官，是因为他六年前在一次发射紧急情况中积累了丰富的经验和处理能力。俄罗斯火箭在升空后不久就失败了，载着他和一名宇航员的太空舱从顶部弹射到安全地带。美国宇航局新手宇航员泽娜·卡德曼和资深太空飞行员斯蒂芬妮·威尔逊被从这次飞行中撤出，因为美国宇航局选择与 SpaceX 合作，将受困的宇航员带回家。美国宇航局表示，两人都有资格参加未来的任务。戈尔布诺夫仍受美国宇航局和俄罗斯航天局之间的交换协议约束。“我不知道具体什么时候发射升空，但我知道我一定会到达那里，”卡德曼在美国宇航局肯尼迪航天中心参加了发射直播后说道。美国宇航局宇航员尼克·海格（右）和俄罗斯航天局宇航员亚历山大·戈尔布诺夫（左）于周六前往位于佛罗里达州卡纳维拉尔角太空军站的 40 号航天发射中心发射台。照片：EPA-EFE海格承认，发射时只有一半机组人员，返回时又有两名宇航员在另一艘航天器上接受过训练，这非常具有挑战性。“我们面临着巨大的挑战，”海格上周末从休斯顿抵达后表示。“我们彼此了解，我们是专业人士，我们会挺身而出，完成要求我们做的事情。”SpaceX 长期以来一直是美国宇航局商业机组人员计划的领导者，该计划是在十多年前航天飞机退役时建立的。SpaceX 在 2020 年将宇航员送入空间站方面击败了波音，现在它为美国宇航局运送了 10 名机组人员。多年来，波音公司一直在努力解决各种问题，在第一次 Starliner 偏离航线后，该公司重复了一次无人驾驶的试飞。9 月 6 日，将威尔莫尔和威廉姆斯留在太空的 Starliner 顺利降落在新墨西哥州沙漠中，此后已返回肯尼迪航天中心。一周前，波音公司的国防和航天部门负责人被替换。由于飓风海伦袭击佛罗里达，SpaceX 的最新一次发射被推迟，这是宇航员首次从卡纳维拉尔角太空军站 40 号发射台发射。近二十年前，SpaceX 接管了旧的泰坦火箭发射台，并将其用于卫星发射，同时从隔壁肯尼迪的前阿波罗和航天飞机发射台发射机组人员。随着更多猎鹰火箭的升空，该公司希望获得更大的灵活性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280389/spacex-launches-rescue-mission-nasa-astronauts-stuck-space?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外交部长王毅呼吁中东停火，谴责贸易制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280386/chinas-foreign-minister-wang-yi-calls-mideast-ceasefire-hits-trade-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280386/chinas-foreign-minister-wang-yi-calls-mideast-ceasefire-hits-trade-sanctions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pure Fitness称与中央分店业主的未付租金纠纷已得到解决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280385/pure-fitness-says-unpaid-rent-dispute-central-branch-landlord-resolved?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.29 00:00SoHo 的 Pure Fitness 分店。该公司表示，“期待在未来与所有业主保持良好的关系”。照片：Jonathan Wong香港一家健身连锁店表示，其中环分店的业主不再就近 1400 万港元（180 万美元）的欠租、收费和费用采取法律行动，并试图向客户保证其所有健身房均照常营业。Pure Fitness 周六表示，已与冠君产业信托“友好解决”了此事，所有未决的法律诉讼均已撤销。“我们期待在执行未来令人兴奋的计划的同时，与所有业主保持积极的关系，”Pure 的一位发言人表示。冠君产业信托于 8 月通过冠君产业信托（上海）有限公司向与该健身房运营商有关联的三家公司提起诉讼，指控 Pure Fitness 未能支付其位于中环中国工商银行大厦的分店 4 月至 8 月的租金。五个月的租金共计 755 万港元，此外还有 6 月至 8 月共计约 161 万港元的管理费百万港元。冠君产业信托还指控Pure未能支付其他杂费约443万港元，包括利息、政府费用及因未付租金而产生的其他费用。9月26日的一份法庭文件显示，冠君(上海)与Pure关联的三家公司已达成协议，将撤销诉讼。但Pure的声明引发了客户的不同反应。一些人表示，他们确信健身房不会关闭，而其他人仍对公司的财务状况持怀疑态度。一位名为 Ricky Chan 的 Facebook 用户在 Facebook 上发布了该连锁店的声明，并配文：“不是抱怨，而是终于有好消息了。”但其他用户并不那么相信。“[Goji Studios] 当时也表示运营正常，”一位名为 Simon Rath 的用户写道，他指的是一家健身房连锁店，该连锁店于 2021 年 12 月关闭，原因是高昂的租金和疫情引发的社交距离规定削弱了健身行业。Chan 在他的帖子下发表评论：“至少 Pure 解决了一些现有问题和会员的担忧（即使可能是暂时的），这不是一件好事吗？投诉归投诉，但作为会员，谁希望自己经常光顾的健身房倒闭呢？”9月份，位于宏利广场二楼的Pure观塘分店也因欠付总计849万港币的租金和管理费而遭到法律诉讼。Pure并不是今年唯一一家陷入财务困境的健身房连锁店。这家拥有38年历史的Physical Fitness and Beauty本月初倒闭。强制性公积金计划管理局要求运营商为740名员工支付约300万港币的欠款。截至上周日，香港消费者权益监督机构已收到近4,000起投诉，涉及约1.335亿港币的预付服务。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280385/pure-fitness-says-unpaid-rent-dispute-central-branch-landlord-resolved?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度南部 iPhone 零部件工厂发生火灾，10 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3280383/fire-disrupts-southern-india-iphone-component-plant-10-injured?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 22:53图：塔塔集团在新德里印度工业联合会（CII）组织的商务会议上的标识。图片：路透社周六，塔塔电子位于印度南部的一家重要工厂发生大火，导致至少 10 人接受救治，其中 2 人住院，该工厂生产 Apple iPhone 零部件。这是影响 Apple iPhone 供应链的最新一起事故，因为该公司正寻求在中国以外实现业务多元化，并将印度视为关键的增长市场。这也是过去几年影响 Apple 在印度供应商的一系列事故中的最新一起。火灾发生在泰米尔纳德邦霍苏尔市的一家工厂，该工厂生产部分 iPhone 零部件。火灾发生在塔塔综合大楼内的另一栋建筑附近，该建筑将在未来几个月生产完整的 iPhone。地区高级行政官员 K.M. Sarayu 表示，火势被控制在一栋建筑内，并已完全扑灭。她补充说，尚未决定何时恢复生产。“烟雾仍在冒出，因为它是一种化学危害。搜救队需要时间进入工厂进行评估。我们必须等到明天，”她补充道。萨拉尤说，火灾发生于清晨，当时有 523 名工人正在值班，所有工人都已撤离并找到下落。印度泰米尔纳德邦霍苏尔，塔塔电子工厂外的安全检查站，该工厂生产苹果 AAPL 的 iPhone 零部件。图片来源：路透社目击者萨维特里住在工厂附近，她只透露了自己的名字，她说“早上 5:30（格林威治标准时间午夜）左右听到了像 [鞭炮] 爆炸一样的巨响。之后，我们看到大楼里冒出滚滚浓烟，浓烟至少持续到早上 10 点。”塔塔电子是印度与富士康并列的 iPhone 主要代工制造商之一。该公司表示正在调查火灾原因，并将采取必要措施保护员工和其他利益相关者。“我们工厂的应急方案确保所有员工的安全，”塔塔电子发言人说。J.负责处理工业安全的地区高级官员 Saravanan 表示，目前还无法确定工厂何时恢复生产，因为“我们需要根据损坏情况进行进一步了解。”他表示，所有受伤都与吸入烟雾有关，但没有透露更多细节。一位直接了解事件情况的人士早些时候表示，火灾发生后，生产暂停，员工被遣返回家，并将火灾描述为与化学品有关。另一位业内消息人士表示，目前尚不清楚邻近的一栋将于年底开始生产智能手机的建筑是否也受到了影响。该消息人士称，由于该工厂目前无法进入，因此必须在稍后评估火灾造成的损失。苹果公司没有立即对此事发表评论。一位不愿透露姓名的消防官员表示，火灾始于一个用于储存化学品的区域，因为他无权对媒体发言。去年，苹果供应商 Foxlink 位于印度南部安得拉邦的组装工厂发生大火，导致部分建筑倒塌，随后工厂暂停了生产。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3280383/fire-disrupts-southern-india-iphone-component-plant-10-injured?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度允许非巴斯马蒂白米出口，增加全球供应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3280380/india-allows-non-basmati-white-rice-exports-boosts-global-supplies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 21:54一名农场工人准备在印度古吉拉特邦艾哈迈达巴德郊区的田地里种植稻苗。图片来源：路透社印度周六批准恢复非巴斯马蒂白米出口，因该国库存激增，农民准备在未来几周收获新季大米。贸易商表示，印度大米出货量增加将增强全球总体供应，并迫使巴基斯坦、泰国和越南等其他主要大米出口国降低价格，从而压低国际价格。新德里政府下令，将非巴斯马蒂白米出口底价设定为每吨 490 美元。此前一天，政府刚刚将白米出口税降至零。新德里决定允许贸易商在国际市场上销售非巴斯马蒂白米，在此之前，印度政府已采取一系列举措，放宽对优质、芳香巴斯马蒂和蒸谷米品种的出口限制。周五，印度还将蒸谷米的出口关税从之前的 20% 降至 10%。本月初，政府取消了巴斯马蒂大米出口的底价，以帮助数千名抱怨无法进入欧洲、中东和美国等利润丰厚的海外市场的农民。2024 年 9 月 28 日，抗议的农民在旁遮普邦阿姆利则的一条街道上倾倒一袋袋巴斯马蒂大米。照片： 由于厄尔尼诺天气模式引发了季风降雨不足的担忧，印度去年对大米出口实施了各种限制，并将其延长至 2024 年，以在 4 月至 6 月的全国大选之前控制当地价格。自 2023 年出口禁令以来，当地供应量有所回升，政府仓库的库存增加。9 月 1 日，国营印度食品公司的大米库存为 3230 万公吨，比去年高出 38.6%，这为政府放松大米出口限制提供了充足的空间。在充沛的季风降雨的推动下，农民已在 4135 万公顷（10218 万英亩）的土地上种植了水稻，高于去年的 4045 万公顷（9995 万英亩）和平均 4010 万公顷（9909 万英亩）的种植面积。 新德里贸易商 Rajesh Paharia Jain 表示，允许非巴斯马蒂大米出口的决定将提高农村农民的收入，并帮助印度重新获得在全球市场的地位。 大米出口商协会会长 B.V. Krishna Rao 表示，尽管蒸谷米的出口税为 10%，底价为每吨 490 美元，但印度白米在国际市场上仍具有竞争力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3280380/india-allows-non-basmati-white-rice-exports-boosts-global-supplies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在印度边境附近进行导弹拦截试验，发出“威慑信息”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3280348/china-sends-deterrent-message-missile-intercept-test-near-indian-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 22:00随着中国与邻国印度的紧张局势不断升温，中国军方一直在边境高原地区测试武器和装备。图片：法新社观察人士表示，中国在印度边境附近进行的导弹拦截试验是向邻国发出的明确威慑信息，因为双方正就长期存在的领土争端加强外交谈判。据新华社 8 月 29 日报道，这次试验是喀喇昆仑高原地对空导弹实弹演习的一部分。这次试验由中国人民解放军新疆军区实施，该军区负责西部地区边境的中国一侧。据报道，演习期间，一枚亚音速巡航导弹首次在 5,300 米（17,390 英尺）的高度被成功拦截，表明拦截导弹在恶劣条件下稳定有效。试验的具体地点没有披露，也不清楚试验何时进行，但分析人士表示，试验靠近边境表明这是一次威慑的一部分中国和印度有一条边界不清、有争议的边界，即实际控制线，长约 3,488 公里（2,167 英里）。几十年来，两国边界争端一直是两国关系中最具争议的方面。2020 年，在喜马拉雅山有争议的边境地区发生冲突，造成至少 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡，紧张局势进一步加剧——这是至少 45 年来双方首次发生致命冲突。上海复旦大学南亚研究中心副主任林民旺表示，自 2020 年以来，在中印边境紧张局势加剧的情况下，解放军一直在中国边境高原地区测试武器装备，最新的试验符合这一做法。“它带有一定的威慑信息。 “要避免战争，首先要有战斗能力，”林毅夫说。他表示，今年两国关系紧张局势出现缓解迹象。“双方正加紧努力，争取尽快就边界问题达成协议，”他说。 “[但]中国不可能满足印度的要求……在这种情况下，这次试验向印度表明中国拥有军事能力——现在选择权在印度手中。”官方媒体报道导弹拦截试验的同一天，中印在北京举行了第 31 次边境事务会议，双方同意加强对话，维护边境和平。两周后，在圣彼得堡会谈中，中国外交部长王毅和印度国家安全顾问阿吉特·多瓦尔同意共同努力，创造改善双边关系所需的条件。中国军事评论员宋忠平表示，解放军的试验可以看作是支持这些会谈的“实力保证”。“目标是拦截所有来袭目标，无论是亚音速还是高超音速 [导弹]，”宋忠平说。 “没有实力保证的谈判不太可能产生结果。”印度那烂陀大学历史学院副教授拉吉夫·兰詹·查图维迪 (Rajeev Ranjan Chaturvedy) 表示，此次试验可能会加剧新德里的担忧。他表示，此次试验“对地区安全动态具有重大影响”，并表明中国“正在积极增强军事能力，专注于打造更为复杂的武器库，以提高其整体杀伤力和作战效能”。“此类进步背后的战略目标似乎是转向限制损害，特别是通过部署导弹防御系统，”查图维迪说道。他表示，在双方正在进行对话之际进行试验，可能促使印度重新评估其国防优先事项。他补充道：“必须重视建设更强大的威慑力量，因为这可能会引发该地区的军备竞赛。” 查图维迪表示，印度可能被迫加速自身军事能力的提升，包括研发高超音速导弹、远程空射巡航导弹和核弹道导弹潜艇。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3280348/china-sends-deterrent-message-missile-intercept-test-near-indian-border?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国已准备好月球航天服，朝着 2030 年登月迈出了最新一步</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280375/china-ready-lunar-spacesuit-latest-step-towards-2030-moon-landing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 21:00中国的月球航天服是经过四年研发的成果，将帮助宇航员执行舱外任务，抵御月球上的恶劣环境。图片：讲义中国公布了该国首套月球航天服的设计，标志着其朝着 2030 年载人登月计划又迈进了一步。中国载人航天工程办公室 (CMSA) 周六公布的这套轻型航天服是经过四年研发的成果。据国家电视台 CCTV 报道，这套航天服将帮助宇航员执行舱外任务，抵御恶劣的月球环境。与地球不同，月球上没有大气层，温度变化迅速而极端——从大约 120 摄氏度（248 华氏度）到月球赤道附近的零下 130 度。宇航员还将暴露在几乎真空水平的大气压和比地球高得多的太阳辐射水平下。CCTV 称，这套航天服将使他们能够在月球表面行走、攀爬、驾驶和开展科学研究报道。中国航天局在重庆举行的第三届航天服技术论坛上发布了一段视频，展示其发明。这套航天服由防热防月尘的织物制成。它配有一副防护手套，允许膝盖处的活动关节活动，以便在月球的低重力环境下轻松移动。它还配备了全景防眩光护目镜、连接通信等系统的控制台和摄像机。中国航天员中心航天服工程办公室主任张万新告诉中央电视台：“我们旨在（通过它的设计）传达坚韧不拔的信息。”这家总部位于北京的中心领导着中国的航天员训练和载人航天研究，并在重庆主办了此次论坛。中央电视台称，月球服的艺术设计从中国文化元素中汲取了灵感。白色航天服的上身配有红色装饰带。该广播公司称，该设计融合了铠甲坚固耐用的氛围，象征着中国哲学中平衡力量和优雅的思想，同时描述了腿部两侧的红色带子，让人想起火箭升空时的火红尾巴。这套轻便的宇航服配有防护手套，可以让膝盖处的关节活动自如，以便在月球的低重力环境下轻松移动。图片来源：新华社中国航天科技集团有限公司还为这套宇航服发起了一场公开命名活动，该活动将融合中国传统文化和现代科技的概念。今年 4 月，中国航天科技集团有限公司表示，系统建设和时间表都按计划进行，旨在 2020 年之前将中国宇航员送上月球。中国的登月计划包括两次发射长征十号火箭，将三名宇航员和月球着陆器送入月球轨道。在那里，猛州飞船和揽月登月器将对接并降落在月球表面。两名宇航员将在月球上停留几个小时，然后升空与同事一起在月球轨道上飞行，最后返回地球。自 1969 年至 1972 年阿波罗计划以来，美国还在努力首次将宇航员送上月球。这可能发生在 2026 年或更晚。美国宇航局今年早些时候表示，其目标是在 2026 年底将第一批宇航员降落在月球南极附近。但美国政府问责局在去年 11 月发布的一份报告中表示，考虑到美国宇航局主要项目开发的平均时间，此次任务很可能在 2027 年初进行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280375/china-ready-lunar-spacesuit-latest-step-towards-2030-moon-landing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国飓风死亡人数升至 44 人，人们担心发生“灾难性”洪水</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280379/fears-catastrophic-flooding-us-hurricane-deaths-rise-44?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280379/fears-catastrophic-flooding-us-hurricane-deaths-rise-44?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真主党领导人纳斯鲁拉在以色列袭击贝鲁特事件中丧生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280376/hezbollah-leader-nasrallah-killed-israeli-strike-beirut?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280376/hezbollah-leader-nasrallah-killed-israeli-strike-beirut?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港出租车司机在新处罚制度下因超额收费被扣最高分</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280377/hong-kong-taxi-driver-gets-maximum-demerit-points-overcharging-under-new-penalty-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 20:32当局于 9 月 22 日启动出租车司机违例记分制度。照片：Edmond So香港一名出租车司机因多收费而被处以最高扣分，这是新惩罚制度实施的第一周，旨在让出租车司机保持良好行为。运输署发言人周六告诉《南华早报》，自扣分制度于周日启动以来，已有一名出租车司机被发现司机多收车费、招揽生意及不使用计价器。该司机因多收车费被扣 10 分，这是最高分，因为根据该制度，当司机被发现多收车费时，会获最高分。运输署发言人说：“的士司机违例记分制度实施后，运输署会密切监察有关情况，并与警方和司法机构保持紧密联系。”根据该制度，的士司机因多收车费、拒载等 11 种行为会被扣分。如果在一定时间内累积过多的积分，他们可能会被取消驾驶出租车的资格。最高罚分 10 分的违法行为包括多收费、故意拒绝或忽视接受租用、拒绝或忽视驶往租用人指定的地点，以及污损、损坏或更改计价器。游客在启德邮轮码头登上出租车。当局去年收到了 1,006 起针对出租车司机的严重投诉。图片：Edmond So其他罪行会被扣三或五分。累积十分或以上的人士则须完成改善课程。两年内累积十分或以上的司机可能会被取消营运的士资格三个月。屡犯者将被停职六个月。该机制旨在打击害群之马。运输署去年接获 1,006 宗针对的士司机的严重投诉，几乎是 2022 年的 574 宗的两倍，远高于 2021 年的 464 宗。运输署接获的投诉中，超过三分之一涉及的士拒绝载客，另有三分之一则涉及滥收费用，其余则与司机绕远路有关。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280377/hong-kong-taxi-driver-gets-maximum-demerit-points-overcharging-under-new-penalty-system?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关拘捕5名男子 查获价值4500万港元黑市香烟</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280373/hong-kong-customs-arrests-5-men-seizes-hk45-million-worth-black-market-cigarettes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 19:51海关人员在渔船的船舱内发现了这些香烟。图片：iSD香港海关人员拘捕五名涉嫌走私犯，并从一艘渔船上查获约 1000 万支黑市香烟，市值约 4500 万港元。香港海关周六透露，海关人员前一天早上在香港最南端的岛屿蒲台岛对开海域拦截一艘可疑渔船，并在检查后查获涉案香烟。海关称，被查获的香烟放在船舱内，应税价值约为 3300 万港元。五名年龄介乎 29 至 43 岁的非本地男子因涉嫌走私而被捕。他们将被控一项进口未列舱单货物罪，并将于周一在东区法院提堂。海关表示，将继续追查私烟的来源及流向，并表示不排除进一步拘捕行动。海关表示：“海关将继续进行风险评估和情报分析，以从源头进行拦截，并采取多管齐下的执法策略，针对储存、分销和贩卖，不遗余力地打击私烟活动。”约1000万检获香烟。照片：政府新闻处走私在香港是严重罪行。根据《进出口条例》，任何人进出口未列舱单货物，一经定罪，最高可被判罚款200万港元及监禁7年。根据《应课税品条例》，任何人涉及处理、管有、售卖或购买私烟亦属违法，最高可被判罚款100万港元及监禁2年。本月初，海关人员从两批分别运往新加坡和台湾的货物中，查获价值1.5亿港元的走私货物，包括相机、手提电话和化妆品。同样在本月，海关人员在一批运往中国内地的海运柠檬酸中，查获价值4亿港元的电脑和电子产品，这是今年迄今查获的最大一批此类货物。4月1日至8月15日期间，海关挫败另外10起走私涉及价值5.47亿港元的走私货物销往马来西亚。香港于二月连续第二年提高烟草税。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280373/hong-kong-customs-arrests-5-men-seizes-hk45-million-worth-black-market-cigarettes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国三星堆遗址出土数千件金、铜文物，揭开更多秘密</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280352/thousands-gold-bronze-relics-uncovered-chinas-sanxingdui-ruins-reveal-more-secrets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280352/thousands-gold-bronze-relics-uncovered-chinas-sanxingdui-ruins-reveal-more-secrets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港维多利亚港上空国庆主题无人机表演人潮涌动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280374/crowds-buzzing-national-day-theme-drone-show-over-hong-kongs-victoria-harbour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 20:02“天空奔腾的骏马”是本次无人机表演的主题。照片来源：Facebook /Winnie Lam周六晚上，数万名观众聚集在香港海滨观看以国庆为主题的无人机表演，游客和当地人都兴奋不已。这场 15 分钟的无人机表演的主题是“天空奔马”，于晚上 8 点在维多利亚港上空开始，尽管当天早些时候下了大雨，但仍然吸引了当地人和游客。数千人已经在湾仔聚集，游客表示他们决定早点来抢占最佳观看位置。“维多利亚港周围的灯光已经很美了，无人机将增强体验，”一位自称是夏女士的广州游客说。这位家庭主妇与丈夫和儿子在香港过周末。62 岁的香港人 Rio Chau 在保安部门工作，他和妻子在维多利亚港浪漫漫步。区域。“我们在附近吃了一顿很早的晚饭，还不想回家，所以我们决定过来，”他说。 “偶尔能有一些节日气氛，感觉真好。”约 1,500 架无人机照亮天空，重现了中国著名画家徐悲鸿的四幅标志性画作，包括奔腾的骏马、咆哮的狮子和盛开的紫荆花。展览还将通过地标展示香港的文化遗产，例如渔村、九龙寨城、狮子山、天星小轮和历史悠久的有轨电车。香港旅游发展局此前表示，此次展览旨在讲述这座城市“从一个小渔村转变为一个国际大都市的故事，其中有许多场景描绘了这座城市的过去和现在”。这场表演是全港更多庆祝活动的前奏，以纪念中华人民共和国成立 75 周年。一场规模更大的无人机和烟花表演将周二在维多利亚港举行的庆祝活动，同时还有各种博物馆免费入场以及购物和餐饮折扣优惠。旅游业议会早前估计，在10月1日开始的为期七天的国庆“黄金周”假期期间，将有多达120万内地游客到访香港。去年，在为期八天的假期中，约有110万内地游客到访香港。入境事务处早前表示，从周六到10月7日，约有1000万人（居民和游客）将通过香港的海、陆、空过境点。当局表示，10月1日国庆节当天，出境人数将达到峰值，约有523,000人次，入境人数为632,000人次。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280374/crowds-buzzing-national-day-theme-drone-show-over-hong-kongs-victoria-harbour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国人民解放军在黄岩岛举行演习，美国和菲律宾军队也进行联合训练</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280367/chinas-pla-launches-scarborough-shoal-drills-us-philippine-forces-train-together?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280367/chinas-pla-launches-scarborough-shoal-drills-us-philippine-forces-train-together?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>