<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Mar 2024 09:13:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国对 TikTok 的歇斯底里将有关该应用程序的关键问题推到了边缘</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/opinion/united-states/article/3255755/us-tiktok-hysteria-pushes-key-questions-about-app-margins?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/opinion/united-states/article/3255755/us-tiktok-hysteria-pushes-key-questions-about-app-margins?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>胡润报告称，随着大流行、地缘政治紧张局势造成损失，中国富裕家庭的财富和人数下降</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3255925/pandemic-geopolitical-tensions-took-their-toll-chinas-affluent-families-saw-wealth-and-numbers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.19 15:45中国的富裕家庭大部分来自一线城市以及南部和东部经济发达地区。胡润表示，北京位居榜首，上海（上图）和香港分列第二和第三位。图片：EPA-EFE随着世界第二大经济体应对房地产危机等一系列经济挑战，中国富裕家庭数量15年来第二次下降商业信心受到打击，地方政府债务不断增加。截至去年 1 月，拥有 600 万元人民币（833,484 美元）资产的中国富裕家庭数量已降至 514 万户，下降了 0.8%胡润研究院周二发布的一份报告显示，与去年相比，资产价值超过 1000 万的高净值 (HNW) 家庭数量人民币 - 2023 年下降 1.3%，至 208 万元，而资产价值超过 1 亿元人民币的超高净值 (UHNW) 家庭数量 - 下降 3.8%，至 133,000 个。国际超高净值家庭（定义为资产价值超过 3000 万美元的家庭）的数量也下降了 4.5%，至 88,000 个。“2022 年，疫情和地缘政治格局的变化给国际超高净值家庭带来了不确定性。胡润百富董事长兼首席研究员胡润表示：“全球经济发展，不同程度地影响着主要国家的私人财富。”这份报告是在国家主席的推动下发布的。习近平通过“共同繁荣”倡议解决不平等问题，该倡议旨在促进社会和经济平等，因为随着 20 世纪 70 年代末以来的经济繁荣，中国的贫富差距显着扩大。由于经济疲软削弱需求，中国百强知名品牌价值下跌几周前，由于通货紧缩风险、商业低迷，北京公布了 2024 年国内生产总值 (GDP) 增长 5% 左右的目标胡润表示，中国富裕家庭持有的资产总额同比下降3.6%至158万亿元，并补充说，这些资产仍占占全国GDP的1.3%。报告称，中国的富裕家庭大部分来自一线城市以及南部和东部经济发达地区。北京在富裕、高净值和超高净值家庭排行榜上名列前茅，上海和香港分别位居第二和第三。中国亿万富翁人数下降：229人跌出胡润富豪榜中国富裕家庭中，超高净值家庭拥有89亿元资产，占该群体总财富的67%。与上一年相比，这一数字也下降了 1%。李强总理在两次会议上表示，政府“敏锐地意识到”未来面临的挑战，但仍存在疑问：北京将如何解决这些问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3255925/pandemic-geopolitical-tensions-took-their-toll-chinas-affluent-families-saw-wealth-and-numbers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024年美国总统大选：拜登与特朗普复赛的6个关键战场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255917/us-presidential-election-2024-6-pivotal-battlegrounds-biden-trump-rematch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255917/us-presidential-election-2024-6-pivotal-battlegrounds-biden-trump-rematch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新界繁忙道路小巴及2根灯柱架空电线倒塌</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3255919/overhead-power-line-collapses-minibus-2-lamp-posts-busy-road-hong-kongs-new-territories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.19 15:13周二，一条繁忙道路上的架空电线倒塌。照片：Facebook/Kawai Tang周二，一根连接两个电线塔的架空电线在香港新界一条繁忙的道路上坠落，撞上了一辆行驶中的小巴和两根灯柱。据警方称，事件发生在元朗凹头交汇处附近的青山公路。警方发言人表示，初步调查显示，中华电力员工事发时，他们正在维修估计长 300 米（984 英尺）的电缆。“在进行维修时，电源线掉落并击中了两个灯柱和一辆小巴，”发言人说。 “事件中没有人员伤亡的报告。”他说，小巴随后被拦下接受检查。电线倒塌后击中一辆小巴和两根灯柱。照片：Facebook/Kawai Tang网上发布的一张照片显示架空电缆横跨天桥，一端连接到附近的塔架。另一张网上照片显示，一根折断的灯柱掉落在天桥下方的青山公路上。香港建筑工地，起重机翻倒压倒两辆车，造成 4 人受伤“由于道路上有障碍物，通往【青山公路潭尾段至青山公路元朗段】的支路天桥的唯一车道已封闭，禁止所有车辆通行。”运输署表示，截至下午1时31分.运输署表示，元朗青山公路两侧靠近锦田路交界处的部分繁忙车道亦已封闭。公路据警方称，该部门也已获悉该事件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3255919/overhead-power-line-collapses-minibus-2-lamp-posts-busy-road-hong-kongs-new-territories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方警告 WhatsApp 诈骗案呈上升趋势 1 周内 130 人受骗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255911/hong-kong-police-warn-whatsapp-scams-rise-after-130-people-duped-1-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.19 14:26香港警方警告 WhatsApp 用户在之前致电其联系人转移任何资金。图片来源：Shutterstock香港警方提醒居民保持警惕，谨防网络诈骗者劫持WhatsApp帐户并利用其欺骗用户通讯录上的人，已有超过130人成为受害者。警方周一在其 Cyber​​Defender Facebook 页面上发出警报，指出涉及该消息平台的 131 起诈骗案已导致合计损失超过 170 万港元（217,300 美元）上周。“在大多数情况下，受害者会收到冒充亲戚或朋友的诈骗者发来的 WhatsApp 消息，诈骗者声称因紧急情况急需用钱。警方称，受害者被要求尽快转账。受害者在汇款后与真实账户用户交谈时通常会意识到这是一个骗局。&lt; /p&gt;据警方称，诈骗者通常会发送带有虚假网站链接的网络钓鱼短信，并利用不同的借口诱骗 WhatsApp 用户透露其帐户验证码。诈骗者随后访问帐户并摆出姿势作为用户欺骗后者联系人列表中的用户。警方数据显示，在线帐户被盗事件显着增加，去年有 3,434 起举报，而 2022 年记录了 168 起案件。照片：Shutterstock如果受害者扫描页面上的 QR 码，骗子还可以访问用户的帐户警方称，这会将其与诈骗者的设备连接起来，让他们诈骗自己的联系人。“如果您收到朋友或亲戚发来的索要钱财的短信或银行转账请求，请记住警方表示：“请先致电确认。”去年，诈骗者创建了伪装成 WhatsApp 消息平台登录页面的诈骗网站。警方数据显示，盗窃案大幅增加在线帐户的举报数量为 3,434 起，而 2022 年记录的案件为 168 起。大多数案件涉及 WhatsApp 帐户。涉及的财务损失从前一年的 7,380 万港元增至 2023 年的 8,760 万港元。 香港 IT 安全公司“从银行员工的 500 万港元电子邮件诈骗中拯救出来”WhatsApp 诈骗于 2017 年 11 月首次引起警方注意，当时报告的案件不到 10 起该市的案件激增，促使警方在次年向公众发出警告，建议 WhatsApp 用户在其帐户上设置两步验证流程。警方周二告诉公众，“避免随意泄露密码和验证码，或在未经验证的情况下扫描二维码”。警方还敦促人们使用警方的“Scameter”搜索引擎，可通过 Cyber​​Defender 网站访问，检查是否存在可疑或欺诈活动。搜索引擎可以帮助识别可疑网址、电子邮件、平台用户名、银行账户、手机号码和 IP 地址。记录的城市各类诈骗案件从 2022 年的 27,923 起举报增加 42.6% 至去年的 39,824 起。损失金额从上一年的 48 亿港元增加到 2023 年的 91 亿港元，增加 89%。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255911/hong-kong-police-warn-whatsapp-scams-rise-after-130-people-duped-1-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着汽车人工智能竞赛的升温，英伟达扩大了与比亚迪、小鹏汽车等中国电动汽车制造商的联系</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3255916/nvidia-expands-ties-chinese-ev-makers-including-byd-xpeng-auto-ai-race-heats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.19 14:401 月在深圳拍摄的比亚迪阳光 U9 电动汽车2024 年 12 月 16 日。照片：彭博社英伟达周一表示，正在扩大与比亚迪和其他中国汽车制造商的合作，这些制造商正在竞相制造自动驾驶汽车和人工智能增强信息娱乐技术以参与竞争比亚迪去年取代特斯拉成为全球最大的电动汽车制造商，该公司将使用 Nvidia 的下一代车载芯片 Drive Thor 来提高自动驾驶和其他汽车的水平Nvidia 表示，数字功能。Nvidia 负责汽车业务的副总裁丹尼·夏皮罗 (Danny Shapiro) 在电话会议上表示，比亚迪还将使用 Nvidia 技术来简化工厂及其供应链，并开发虚拟展厅。 .“Drive Thor 将于明年进入比亚迪[汽车]，”Shapiro 说道。 2022 年 5 月，在位于加利福尼亚州圣克拉拉的公司总部可以看到 Nvidia 的徽标。照片：路透社中国汽车制造商比亚迪、小鹏汽车和广汽 Aion 的 Hyper 品牌是周一，多家汽车制造商和自动卡车开发商宣布扩大与 Nvidia 的合作，作为该芯片制造商在加利福尼亚州圣何塞举行的 GTC 开发者大会的一部分。中国汽车制造商吉利旗下的 Zeekr 和理想汽车此前曾表示，他们将使用 Nvidia 的 Drive Thor 技术。中国汽车公司正在转向 Nvidia，因为他们使用先进的技术来弥补目前在技术方面的不足。全球品牌认知度。比亚迪及其竞争对手正在努力扩大在欧洲、东南亚和中国以外其他市场的销量，同时在国内市场与特斯拉和其他知名西方汽车品牌竞争。“中国汽车制造商数量庞大，”夏皮罗说。 “他们有很多创新激励措施，有很多有利于”自动驾驶水平不断提高的监管。小鹏汽车通过推出更便宜的车型来抢占大众市场夏皮罗表示，Nvidia 周一宣布的其他新的汽车和工业合作伙伴关系包括与美国软件公司 Cerence 的合作，以将大型语言模型 (LLM) 人工智能系统应用于车载计算。&lt; Nvidia 表示，中国计算机制造商联想也与 Nvidia 合作部署 LLM。Soundhound 将使用 Nvidia 技术开发车载语音命令系统，该系统可以让车主从汽车上获取信息。使用语音命令的虚拟所有者手册。Nvidia 没有提及 OpenAI 或其他 LLM 开发人员的名字。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3255916/nvidia-expands-ties-chinese-ev-makers-including-byd-xpeng-auto-ai-race-heats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>什么是“盲盒”经济？为何零售现象席卷中国？消费热潮 市场之谜</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254906/what-blind-box-economy-and-why-retail-phenomenon-sweeping-china-consumption-craze-markets-mystery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.19 14:00什么是中国的“盲盒”现象以及原因它正在席卷全国吗？照片：南华早报composite/Shutterstock1994 年由汤姆·汉克斯 (Tom Hanks) 主演的标志性好莱坞电影《阿甘正传》中有一句名言：“生活就像一盒巧克力。你永远不知道你会得到什么。”对于中国的年轻人来说，这句话已经被修改成了：“生活就像一个盲盒，你永远不知道你会发现什么这种被称为“盲盒经济”的新现象正在席卷大陆。它的特点是年轻、热情的成年人，他们陶醉于神秘和刺激的世界。未知，无论是零售、食品服务还是社交。这种现象利用了人们对未知事物的天然好奇心。照片：Shutterstock这是什么？盲盒经济通过以不透明包装销售产品、隐藏商品的外观或特定设计而蓬勃发展，为买家创造一种只有在打开时才显露出来的好奇感。这种对未知的期待会让人上瘾，让每次打开都变成惊喜和兴奋的时刻，有些顾客甚至会多次购买从收藏中获得一件想要的物品。这种兴奋就像彩票的诱惑一样，将可能性与获得抢手物品的希望混合在一起。流行玛特，一家领先的公司作为中国盲盒行业的领先企业，泡泡玛特凭借其设计时尚的卡通玩具、跨产品线成功吸引了消费者的兴趣。泡泡玛特通过巧妙地将稀有模型融入其产品中，吸引了专业收藏家和休闲买家。 资深客户可以投入少量资金来发现有价值的物品，这些物品可以在二级市场上赚到大钱。进入社交领域对不可预测性的着迷和惊喜的刺激使盲盒概念扩展到生活的各个方面。拥有剩余未售出食品的企业利用这一趋势，通过出售盲盒剩菜来清理库存，提供顾客有机会以大幅折扣购买商品。顾客对购买体验表示满意。有人说：“我非常喜欢打开这些剩菜的快感盲盒。有时候，当我发现一个超值钱的蛋糕时，感觉就像中了大奖。”盲盒趋势已从零售业扩展到社会活动领域。图片来源：Shutterstock对于盲盒社交来说，新的趋势是与有共同兴趣的陌生人见面，无论是外出就餐还是参加各种团体活动，帮助他们培养结识新朋友并扩大社交圈。为什么这种趋势会席卷中国？盲盒现象很受欢迎，因为它通过营造神秘气氛来激发消费者的好奇心。 成功的公司已经掌握了创建特殊奖励机制的艺术，通常是通过销售稀有或隐藏的模型来将休闲买家转变为狂热的收藏家。针对这一趋势，一家在线公司观察家说：“人们总是被未知的事物所吸引，寻求解开谜团。“就像我们曾经惊奇地仰望星空一样，现在我们发现自己被其中的惊喜和神秘所吸引每个盲盒内。这是一种探索新世界的现代方式，一次一盒。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254906/what-blind-box-economy-and-why-retail-phenomenon-sweeping-china-consumption-craze-markets-mystery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡反对党领袖毕丹辛在对向议会撒谎的指控表示无罪后誓言“继续履行职责”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255909/singapore-opposition-chief-pritam-singh-vows-continue-duties-after-pleading-not-guilty-charges-lying?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255909/singapore-opposition-chief-pritam-singh-vows-continue-duties-after-pleading-not-guilty-charges-lying?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国特使在卡塔尔会见哈马斯政治领导人讨论“加沙冲突和其他问题”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255898/chinese-envoy-meets-hamas-political-leader-qatar-discuss-gaza-conflict-and-other-issues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.19 13:21哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚会见王克俭特使中国外交部周日下午在卡塔尔讨论加沙战争问题。照片：X/@soupalestina根据周二的中国消息，中国外交部特使王克俭会见了哈马斯政治局负责人，这是中国官员之间的首次已知会面简短的声明称，王毅周日在卡塔尔会见了伊斯梅尔·哈尼亚，“就加沙冲突和其他问题交换了意见”，但没有进一步说明。&lt; /p&gt;《耶路撒冷邮报》援引哈马斯的话说，哈尼亚告诉中国特使，战争需要迅速结束。他还表示，以色列必须从加沙撤军，并应建立一个独立的巴勒斯坦国。据报道，王表示中国“热衷于与哈马斯的关系”，他称之为“巴勒斯坦民族结构的一部分”。王是自十月份战争爆发以来中国派往巴勒斯坦和以色列的第一位外交官。上周，他访问了约旦河西岸，并会见了巴勒斯坦权力机构外交部长里亚德·马利基。他在那里表示，中国再次呼吁立即停火和“两国”解决方案作为政治解决方案。王毅还与以色列外交部亚太事务负责人哈盖·沙格里尔举行了会谈在加沙斋月期间，以色列与哈马斯停战僵局期间，饥饿增加了死亡人数自冲突开始以来，中国试图发挥作用，发布了自己对危机的五点立场文件，敦促联合国安理会为两国解决方案制定“具体”时间表和路线图。中国外交部长王毅去年分别与以色列和巴勒斯坦外长通话，而其他中国官员则与中东各国讨论了局势。但中国并未谴责哈马斯或提及该组织分析人士早些时候表示，这可能会促使包括以色列在内的国家认为北京的努力是不平衡的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255898/chinese-envoy-meets-hamas-political-leader-qatar-discuss-gaza-conflict-and-other-issues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港屋村违章建筑物近半业主对拆迁令提出上诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255901/nearly-half-property-owners-illegal-structures-hong-kong-estate-appeal-against-demolition-orders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.19 13:24当局去年 12 月透露，对 Redhill 的 85 栋房屋进行了检查半岛公司发现 40 处违章建筑，一处非法占用政府土地，还有 29 处被发现违反了这两项规定。摄影：May Tse香港一处豪宅被发现有违章建筑，近半业主在当局下令拆除违章建筑后提出上诉。 屋宇署周一表示，已向大潭红山半岛68栋住宅的业主发出拆卸令，要求他们自费拆除违例建筑物。“其中32份已提出上诉，目前上诉评审小组正在审理中。大部分拆除令与屋顶结构或地下室有关。&lt; p&gt;提出上诉的人包括 74 号和 76 号海滨别墅的业主，这两个别墅是 9 月 7 日暴雨引发豪华庄园山体滑坡后第一批发现非法建筑的地点。 &gt;收到拆卸令的斜坡或建筑物业主必须委任注册专业人士，在收到拆卸令后 90 天内，向屋宇署提交修葺及建筑方案以供批准，然后才可开始修葺工程。去年的倾盆大雨还暴露了70号和72号屋的违章建筑。揭露香港秘密抢地豪宅修缮工程正在进行中屋宇署表示，70号业主自去年9月收到拆卸令后，仍未提交修缮建议。“屋宇署已向业主发出警告信，并就该事宜启动检控程序。发言人表示。该部门警告那些没有合理理由不遵守该命令的人可能会面临起诉。那些被定罪违反该命令的人将面临最高处罚最高 200,000 港元（25,500 美元）和一年监禁。违例者若不遵守通知书，每日可被罚款港币20,000元。地政总署亦向30个非法占用政府土地的物业发出通知书，要求其在150天内拆除构筑物。 任何人若被发现非法占用政府土地，初犯可被罚款港币 50 万及监禁最多六个月。屡犯者最高可被罚款港币 100 万及监禁六个月，侵占政府土地每日加罚港币10万元。揭露香港豪宅业主隐形侵占土地地政总署表示已修复斜坡政府表示，如果发现山泥倾泻与违例建筑物有关，或非法占用政府土地。当局去年12月透露，在检查红山半岛的85间房屋时，发现40间违例搭建物、1间非法占用政府土地，以及29间被发现违反这两项规定。 p&gt;余下15处物业并无违例建筑或非法占用政府土地的迹象。事后调查亦发现九龙山顶火烈鸟花园、罗莎别墅近90%的住宅大潭及大埔海景别墅涉嫌擅自加建，市领导李家超誓言严厉打击。获取更多RSS： https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255901/nearly-half-property-owners-illegal-structures-hong-kong-estate-appeal-against-demolition-orders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么印度大选需要这么长时间才能完成？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3255905/why-do-indias-general-elections-take-so-long-complete?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3255905/why-do-indias-general-elections-take-so-long-complete?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将主办全球核安全会议——但福岛核废水争议不会列入议程</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255894/china-host-global-nuclear-safety-conference-row-over-fukushima-nuclear-waste-water-will-not-be?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.19 12:59日本受灾福岛核电站废水排放引发争议中国主办的全球会议不会讨论该工厂。图片来源：美联社中国下个月将主办国际核安全会议，但日本福岛核电站废水排放问题不会列入议程。第五届加强核电站运行安全国际会议将于4月15日至19日在北京举行，这是该活动首次在国际原子能机构（IAEA）总部维也纳以外举行。它此前曾表示主要重点将是核电站运营商和所有者如何提高核电站的安全性。虽然会议将“强调加强核电站运营各个阶段的运行安全管理”，但它补充道：“福岛第一核电站处理水排放的具体议题不属于本次会议范围。”中国外交部未予回应询问为何不讨论该话题。中国一直直言不讳地批评日本计划排放一批处理后的受污染废水，这些废水是在核电站遭受核电站熔毁后累积的。 2011 年发生了毁灭性海啸。出于安全考虑，日本还禁止进口所有日本海鲜。不过，国际原子能机构已批准该计划，称其符合科学标准。上周，原子能机构总干事拉斐尔·格罗西 (Rafael Grossi) 在 X（前身为 Twitter）上发帖表示，该机构将继续在该工厂驻扎，直到最后一滴水被释放。国际原子能机构表示，总干事和副主任核安全与核安保总司令“可能会参加会议”。格罗西在中国社交媒体上多次受到民族主义评论人士的攻击，其中许多人指出，这位阿根廷职业外交官没有然而，国际原子能机构传统上由外交官和政治家领导，其中包括前联合国武器核查员汉斯·布利克斯和后来担任埃及临时副总统的穆罕默德·巴拉迪等知名人士.继韩国媒体去年报道国际原子能机构工作人员收受来自日本的“封口费”或“贿赂”后，中国社交媒体还指责该机构收受来自日本的“封口费”或“贿赂”。日本提供的 100 万欧元（110 万美元）“政治捐款”。这些报道还称，国际原子能机构关于废水排放计划的报告在 7 月份发布之前已由日本方面编辑过日本外务省表示，有关政治献金或国际原子能机构报告结果被“固定”的说法“完全不真实”。国际原子能机构尚未对这些报告发表评论，其运作依赖于包括日本和中国在内的成员国的捐款。格罗西上周访问日本时，日本政府表示将向国际原子能机构提供进一步的信息。 1850万欧元支持其活动。联合国核能负责人访问日本，检查福岛废水排放情况主办下个月会议的中国核能协会表示，它将“为全球核电安全发展贡献中国力量”。预计将有来自30多个国家的约200名与会者参会。会议结束后，一些与会者将参观位于北京的中国原子能科学研究院，这里是主要研究设施中国实验快堆的所在地。国际原子能机构核装置安全司司长安娜·布拉德福德 (Anna Bradford)，表示：“为了保护人员和环境，核设施的运行安全必须保持在高水平。这次会议将帮助我们所有人做到这一点。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255894/china-host-global-nuclear-safety-conference-row-over-fukushima-nuclear-waste-water-will-not-be?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国新研究发现“哈瓦那综合症”患者没有脑损伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255891/new-us-research-finds-no-brain-injuries-among-havana-syndrome-patients?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.19 12:24美国大使馆官员首先报告了这种神秘疾病的症状2016年在古巴首都哈瓦那。资料图片：美联社一系列先进测试发现，患有曾被称为“哈瓦那”的神秘健康问题的美国外交官和其他政府雇员没有脑损伤或退化。研究人员周一报道称，美国国立卫生研究院近五年的研究没有对 2016 年在古巴首次报告的头痛、平衡问题以及思维和睡眠困难等症状提供解释。后来由多个国家的数百名美国人员进行了调查。但这确实与一些早期的发现相矛盾，这些发现引发了人们对经历国务院现在所谓的“异常健康事件”的人脑损伤的担忧。 “这些人有真正的症状，并且正在经历非常艰难的时期，”帮助领导这项研究的美国国立卫生研究院康复医学主任 Leighton Chan 博士说。 “它们可能非常严重、致残且难以治疗。”然而，当与哈瓦那综合症患者进行比较时，复杂的 MRI 扫描没有发现大脑体积、结构或白质（损伤或退化的迹象）存在显着差异。与从事类似工作的健康政府工作人员（包括同一大使馆的一些工作人员）进行比较。根据《美国医学会杂志》发表的研究结果，认知和其他测试也没有显着差异。 美国情报发现，“哈瓦那综合症”不是由外国对手引起的虽然不能排除症状开始时出现短暂伤害的可能性，但研究人员表示，好消息是他们无法长期发现 -创伤或中风后典型的脑部扫描术语标记。研究合著者、沃尔特·里德国家军事医疗中心负责哈瓦那治疗的神经心理学家路易斯·弗伦奇说，这“应该让患者放心”综合症。 “它使我们能够专注于此时此地，让人们回到他们应该在的地方。”哈瓦那综合症病例中的一个子集（约 28%）被诊断出患有称为持续性平衡问题姿势知觉头晕（PPPD）。与内耳问题和严重压力有关，当某些大脑网络没有受伤但无法正常沟通时，就会出现这种情况。弗伦奇称之为“适应不良反应”，就像那些为了缓解背痛而弯腰驼背的人，即使在疼痛消失后也会出现姿势问题。哈瓦那综合症的参与者报告了更多的疲劳、创伤后应激症状这些发现是揭开一个谜团的最新发现，这个谜团始于美国驻古巴大使馆的工作人员在报告突然出现奇怪的噪音后开始寻求听力损失和耳鸣的医疗护理。&lt; /p&gt;后来，中国、欧洲和美国首都华盛顿的大使馆工作人员也出现了类似的疾病报告。早些时候，有人担心俄罗斯或其他国家可能使用了某种形式的定向能量来攻击美国人。但去年，美国情报机构表示，没有迹象表明外国对手参与其中，而且大多数病例似乎都有不同的原因，从未确诊的疾病到环境因素。一些患者指责政府忽视他们的疾病。周一，一位科学家在《美国医学会杂志》的一篇社论中呼吁进行更多研究，为下一个此类健康之谜做好准备，并警告说 NIH 的研究设计加上现有医疗技术的限制可能会错过一些线索。哈瓦那综合症？这更像是美国大使馆综合症“人们可能会怀疑这些案件没有发生或没有发生任何严重的事情。这是不明智的，”斯坦福大学的戴维·雷尔曼博士写道。 2022 年，他成为政府任命的一个小组的成员，该小组不能排除脉冲形式的能量可以解释部分病例的可能性。NIH 的这项研究于 2018 年开始，包括超过80 名哈瓦那综合症患者，并不是为了检查某种武器或其他触发哈瓦那综合症症状的可能性。陈说，这些发现与情报机构的结论并不矛盾。如果症状背后存在某种“外部现象”，“它不会导致持续或可检测的病理生理变化，”他说。美国国务院表示正在审查 NIH 的调查结果，但其首要任务是确保受影响的员工和家庭成员“受到尊重和同情，并及时获得医疗护理和他们应得的所有福利”。&lt; /p&gt;法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255891/new-us-research-finds-no-brain-injuries-among-havana-syndrome-patients?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秋季终生低薪让马来西亚人面临贫困退休生活</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3255875/malaysians-face-retirement-poverty-lifelong-low-pay-bites-back-their-autumn-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3255875/malaysians-face-retirement-poverty-lifelong-low-pay-bites-back-their-autumn-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅西球迷无需向香港消费者监管机构投诉即可寻求退款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255893/messi-fans-can-seek-refunds-without-dropping-complaints-hong-kong-consumer-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.19 12:422 月 4 日，梅西避开球场后，球迷们感到愤怒在香港举行的一场友谊赛。照片：美联社香港消费者委员会表示，任何因梅西上个月缺席当地友谊赛而寻求退款的人都可以安排退款，而无需向监管机构投诉.该组织首席执行官黄凤汉周二还表示，那些使用电子支付平台支付门票的人可能需要放弃向银行或信用卡发卡机构提出的任何投诉，因为他们的交易“消委会已接获大量投诉，但并不妨碍投诉人作出相关退款安排。”她接受电台采访时表示。截至目前，该机构已收到1,465起投诉，其中1,163起来自居民，302起来自游客。据称，每起案件平均涉案金额为 6,900 港元（882 美元），其中最贵的一起涉及 92,000 港元。“一些消费者可能已经去银行申请了黄说，因为他们用信用卡[支付了门票]，他们有权根据信用卡机制这样做。在阿根廷足球运动员缺席国际迈阿密足球俱乐部与迈阿密国际足球俱乐部之间的比赛之后， 2月4日，香港联赛第十一届赛事，主办方Tatler Asia周一表示，通过官方渠道购买门票的顾客将在5月前获得50%的退款。比赛主办方表示，寻求退款的人必须同意放弃向官方门票销售商 Klook 提出任何进一步的法律投诉、索赔或付款撤销请求。Wong 周二表示，消费者监管机构已通知所有投诉人，他们可以继续退款，而无需退出投诉流程。 莱昂内尔·梅西 (Lionel Messi) 在国际迈阿密 CF 与香港联赛 XI 队的比赛结束后离开球场。照片：Sam Tsang但她警告说，任何从二手来源或黄牛购买门票的人可能没有资格获得退款。“一旦发生争议，退款通常只会退给交易相关方，而不是持票人。“消费者委员会一直不鼓励购买此类门票。” 她说，任何向香港海关提出投诉的人都需要检查如何撤回案件。《华盛顿邮报》已联系该部门征求意见。 黄先生表示，监管机构已提醒主办方避免复杂或过长的退款程序，并通过多种渠道通知客户。主办方还需要关注以外币结算的交易，以确保退款顺利进行。防止汇率差异纠纷。梅西5月缺席香港球迷可获50%门票退款：主办方立法会议员吴杰庄表示，他收到了周一收到退款通知，他在阅读条款及细则后回复了该信息。他表示同意放弃投诉的条件，并指出这是常见做法。“这是一般和解协议中非常合理的做法，”他说。 “消费者仍然有权不接受[条款]并自行提起民事诉讼。”吴建议大型活动组织者未来应探索使用基于姓名的票务系统，以防止出现任何混乱。 .获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255893/messi-fans-can-seek-refunds-without-dropping-complaints-hong-kong-consumer-watchdog?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>