<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2024 09:18:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>普拉博沃·苏比安托适合领导印尼吗？手术引发健康猜测</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268713/prabowo-subianto-fit-lead-indonesia-surgery-sparks-health-speculation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268713/prabowo-subianto-fit-lead-indonesia-surgery-sparks-health-speculation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 08:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国教练抓住游泳儿童，将头按入水中，声称有助于克服抑制</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3266215/china-instructor-grabs-swimming-child-pushes-head-water-claims-helps-conquer-inhibitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.01 16:00一段视频显示，中国一名教练强行抓住一名男孩，并反复将他的头按入水中，他声称这种方法有助于孩子克服抑制力。图片来源：SCMP composite/X.com中国南方的一个军事化“训练营”因其对年轻营员施加的残酷苦难而引发网络争议，有人将其描述为“魔鬼训练”。该训练营的镜头在网上泄露，其中包括一段视频，视频中一名营地辅导员强行将一名 11 岁男孩的头按入水中，而这名男孩则在双手被绑在身后试图游泳。教练大喊“快点，快点”，而男孩则挥舞着手臂，努力积聚动力。残酷的游泳课是军事化训练营“创世魔训”课程的一部分。训练营负责人告诉《中国商业观察》，许多孩子害怕将身体浸入水中，视频中的孩子“有点胆怯”。训练旨在帮助他克服“心理训练营的负责人称，很多孩子都不敢下水，视频中的孩子也表现出了一定程度的胆怯。图：大风报训练营的其他活动包括每天晨跑、洗衣课、感恩母亲讲座等。在这些讲座中，许多孩子被拍到哭泣，这些视频被发布在营地的官方抖音账号上。“父母把孩子送到这个营地是为了培养坚强的性格、意志力和良好的生活习惯，”该负责人说。他补充说，孩子们的安全是有保障的。“游泳池水深 90 厘米（3 英尺），所以当我们站立时水深及腰部，防止溺水或窒息。我们的游泳池经过消毒，并注入了干净、来源良好的水。”所有培训课程都进行了直播，供家长观看。该负责人补充说，一些家长特意把孩子送到他的训练营，因为孩子怕水。这段有争议的视频是在 2023 年夏天拍摄的。该训练营自 2018 年以来每年举办一次，每年吸引 500-600 名儿童参加其培训计划。该夏令营的费用在 2000 元至 7000 元人民币（280 美元至 960 美元）之间，具体取决于停留时间的长短。然而，中国心理治疗师马力在接受《中国商业评论》采访时警告说，这种方法可能会给孩子留下心理创伤。“如果孩子对挫折和压力的承受能力较低，这种方法可能不会培养韧性，反而会适得其反，产生不利影响，”马说。社交媒体用户对此反应不一。虽然一些人认为“这纯粹是对孩子的折磨”，但也有人支持这种训练，他们说：“没有艰辛，孩子怎么能正常成长？”类似的军事化儿童训练学校在中国很常见。军事化的儿童训练营在中国很常见；旨在培养年轻人的纪律、团队合作和身体素质。照片：Getty Images一个类似训练营的广告写道：“你的孩子是否沉迷于手机、容易分心、不愿意学习、不尊重长辈？来这里，我们会让你的孩子更加独立，更加感恩。”类似的训练营曾引发严重事故或遭到社会批评。2018年，一名 13 岁男孩在中国东部山东省一所军事化训练学校被工作人员制服后窒息身亡，引发网上愤怒。2017年，中国中部湖北省一所学校因其 27 年来的“成人仪式”传统而受到批评。在这项仪式中，学生们要背着重物行走 25 公里，干农活，忍受黎明时分的冰水淋浴，并在没有暖气的仓库冰冷的地板上睡床垫。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3266215/china-instructor-grabs-swimming-child-pushes-head-water-claims-helps-conquer-inhibitions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 08:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将收购另一座非洲矿山，引领全球绿色能源革命</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268373/china-buy-another-african-mine-it-elbows-lead-global-green-energy-revolution?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268373/china-buy-another-african-mine-it-elbows-lead-global-green-energy-revolution?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 08:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡赌场面临更严格的监管，以防止恐怖主义融资和洗钱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268717/singapore-casinos-face-tougher-regulations-prevent-terrorism-financing-money-laundering?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268717/singapore-casinos-face-tougher-regulations-prevent-terrorism-financing-money-laundering?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 08:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将在今年年底实现 2030 年可再生能源目标：国有研究人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3268707/china-meet-its-2030-renewable-energy-target-end-year-state-owned-researcher?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.01 15:21中国水利水电设计总院（CREEI）的报告称，到 2024 年底，中国将新增 70GW 风电装机容量和 190GW 太阳能装机容量。图片：新华社据一家国有研究人员预测，今年中国的太阳能和风能行业将继续以惊人的速度增长，为中国提前六年实现 2030 年可再生能源目标提供所需的动力。国家能源局 (NEA) 下属研究机构中国水利水电设计总院 (CREEI) 的一份新报告称，到 2024 年底，中国将增加 70 吉瓦 (GW) 的风电装机容量和 190 吉瓦的太阳能装机容量。根据国家能源局发布的 2023 年统计数据，中国增加了 217 吉瓦的太阳能和 76 吉瓦的风电装机容量，到去年年底总装机容量达到 1,050 吉瓦。预计新增装机容量将使中国到今年年底的太阳能和风能装机容量达到 1,310 吉瓦，超过其 2030 年可再生能源目标提前六年实现 1,200GW 的能源目标。“提高能源自给自足水平需要进一步开发和利用可再生能源，”CREEI 报告指出。中国是世界上最大的温室气体排放国和可再生能源开发国，去年新增太阳能、风能和水力发电装机容量达到创纪录的 301GW，占全球可再生能源总新增装机容量的近 60%。然而，中国价值数十亿美元的可再生能源行业（尤其是太阳能电池行业）的闪电般扩张引发了人们对产能过剩的担忧，因为快速增长的供应与缓慢增长的需求之间不匹配，一位行业高管上个月呼吁北京方面进行干预。据 CREEI 称，中国的风电行业将继续“相对较快”地增长，而太阳能发电容量将以“最快速度”扩张。截至 5 月底，中国已经根据国家能源局发布的数据，中国太阳能发电装机容量约为 690GW，风电装机容量约为 460GW，约占全国发电装机容量的 38%。中国可再生能源研究院表示，为了实现到 2060 年（即实现二氧化碳净零排放的同年）80% 的能源结构来自非化石燃料的目标，中国必须提高可再生能源供应的稳定性和可靠性，并升级电网以增加可再生能源的消费。分析师表示，这将为储能和电网设备行业带来巨大机遇。2024 年第一季度，中国基于锂离子电池等新技术的储能容量同比增长了两倍，特斯拉和宁德时代等科技巨头都希望在该领域寻找增长机会。随着国有公用事业公司增加支出以满足需求，电网设备行业也将蓬勃发展花旗银行和大和资本上月的报告指出，中国不断增长的电力需求以及北京方面呼吁更好地将可再生能源发电能力纳入电力系统。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3268707/china-meet-its-2030-renewable-energy-target-end-year-state-owned-researcher?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国马克龙与左翼竞争对手在第二轮选举中竞相阻止极右翼崛起</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268709/frances-macron-and-left-wing-rivals-race-stop-far-right-rise-election-second-round?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268709/frances-macron-and-left-wing-rivals-race-stop-far-right-rise-election-second-round?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港激进歌手何韵诗演唱会因噪音问题受到调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268710/hong-kong-activist-singer-denise-hos-concert-probed-over-noise-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.01 15:482022 年，何先生成为现已解散的 612 人道主义救济基金的五名前受托人之一，该基金旨在帮助参与 2019 年反政府抗议活动的人们。照片来源：Facebook/HOCC警方证实，香港一名政治活动家歌手周日在一家前书店举行的线上演唱会因噪音投诉而受到警方调查，该演唱会在直播期间两次被叫停。粤语流行歌手、政治活动家何韵诗周日下午在太平山街已关闭的Mount Zero书店旧址举行演唱会。活动期间，警方封锁了书店并记下了出席者的身份证号码。警方发言人于周一凌晨证实，周日下午5点50分接到报案，称太平山街场地举行的一场演唱会噪音过大。“警方接到报案后赶到现场调查此事，怀疑上述书店内举行了一场线上演唱会，可能产生过大噪音，打扰他人，”发言人说。当地媒体报道称，超过演出开始一小时后，即下午 6 点，10 名警察抵达书店，封锁了现场，并记下了店内所有工作人员和出席者的身份证号码。何韵诗的演唱会中断后，直播从舞台转移到书店内的一张海报上，这位歌手要求粉丝等待，工作人员处理“情况”。何韵诗还询问是否可以先取下她的身份证和吉他手 Mike Orange 的身份证，以便尽快恢复演唱会。一名警察告诉出席者，由于噪音，警察需要封锁大楼外的区域。警方发言人后来告诉《南华早报》，该事件已被列为噪音投诉案。2022 年，何韵诗是现已解散的 612 人道主义救济基金的五名前受托人之一，该基金旨在帮助那些参与 2019 年反政府抗议活动，包括因涉嫌与外国势力勾结而被警方逮捕的个人。何韵诗在公开支持香港抗议运动后，近年来在争取演出场地方面遭遇挫折。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268710/hong-kong-activist-singer-denise-hos-concert-probed-over-noise-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港地产大亨李国宝、演员刘德华等 502 人获颁香港荣誉勋章</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268703/hong-kong-property-tycoon-peter-lee-actor-andy-lau-among-502-awarded-city-honours-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268703/hong-kong-property-tycoon-peter-lee-actor-andy-lau-among-502-awarded-city-honours-list?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京将于7月10日起向非中国籍香港永久性居民发放5年期旅行许可</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268698/beijing-offer-5-year-travel-permits-non-chinese-hong-kong-permanent-residents-july-10?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.01 14:47北京宣布将向非中国籍香港永久性居民提供五年旅行许可。照片：Eugene Lee北京表示，自7月10日起，香港和澳门的非中国籍永久性居民将可以申请有效期5年的来往内地通行证，当地政府强调，此举可以鼓励外国公司和人才落户香港。国家移民管理局周一表示，多次往返通行证持有者在完成指纹采集等程序后，还可以在口岸享受自助通关服务。通行证持有者可以短期入境内地，例如投资、探亲、旅游、经商、参加研讨会和交流等。他们每次最多可以停留90天，但不得工作、学习或从事新闻采访活动。合资格居民不限国籍或职业，可通过香港和澳门的中国旅行社（集团）提出申请。许可证将于申请受理后20个工作日内签发。行政部门表示，申请费用为260港元（34美元），而在内地续办或更换许可证则需支付230元人民币（32美元）。中央政府表示，决定签发通行证是为了进一步促进香港、澳门与内地人员往来，帮助两地更好地融入国家发展大局。香港特区行政长官李家超表示，这项在香港回归中国27周年之际宣布的新政策“体现了国家对香港的关心和支持”。许可证持有者每次访问大陆最多可停留 90 天。图片：易扬文李家超表示，很多非中国内地永久性居民在香港有着深厚的根基，而在香港工作的人则尤其热衷于抓住国家快速发展的历史性机遇。“我们坚信，香港公司的国际人才可以凭此卡享受期待已久的北上通关便利。”李家超补充道，许可证不设国籍或职业限制，也“充分凸显香港在‘一国两制’下的独特地位，大大帮助香港保持国际化和多元化，从而为世界各地的公司和人才在香港定居提供巨大诱因。”新旅行许可证是北京自2023年初以来给予香港的一系列签证便利措施之一。其他措施包括推出及扩大北京和上海人才大湾区出境签注，将商务访问在港的逗留时间由7天延长至14天天。为在香港工作的外籍雇员推出“北上”多次入境签证也是其中一项措施。2021年人口普查发现，香港约有619,568名非华裔人士，约占总人口的8.4%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268698/beijing-offer-5-year-travel-permits-non-chinese-hong-kong-permanent-residents-july-10?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在中国医院重症监护室拍摄的摄制组告诉悲痛的家属“轻轻地哭”，引发公众愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3266219/film-crew-shooting-inside-china-hospital-icu-tells-grieving-family-cry-softly-sparking-public?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.01 14:00拍摄地点距离重症监护室约15米，于回忆说，当时妹妹就在旁边哭泣，摄制组建议她“哭得小声点”。图片来源：SCMP composite/Shutterstock/QQ.com据报道，中国中部一家医院遭到炮轰，原因是一个摄制组要求一名悲痛的家属放低哭声，以“不影响拍摄”。当晚晚些时候，家属的母亲在重症监护室（ICU）接受治疗时去世。事件于 5 月 31 日发生在河南省合肥市民生医院。一名未透露全名的家属于某在网上发布了一段该事件的视频。视频显示，摄制组架起一台大型照明设备，并将其对准一张病床。房间里散落着各种拍摄设备。拍摄地点距离ICU约15米，靠近当时未使用的手术室门口。于某回忆说，当时他的妹妹正在旁边哭泣，摄制组告诉她“哭的时候要小声点”。“我们连哭都不让哭？我怎么打扰到你了？”于某回答道，但考虑到母亲的病情紧急，他没心情争辩。拍摄结束后，一名自称医院管理人员的人找到于某，警告他们摄制组可能会以扰乱拍摄为由起诉医院。视频在网上疯传后，一名“医院管理人员”不断联系于某，催促他删除视频。图片来源：163.com当视频在网上传播开来后，“医院经理”不断联系于某，要求其删除视频。于某后来发现，这位“经理”其实是该剧组的一名演员，这一点通过电影公司发布的宣传照得到了证实。该剧是一部都市爱情电视剧，据悉将在某省级电视台播出。6月3日上午，一名剧组成员找到于某道歉。然而，于洋坚持要求公司公开道歉。医院拒绝了记者的采访请求，当地卫健委承诺敦促医院道歉。尽管双方都没有公开道歉，但于洋后来在社交媒体上表示，在6月4日与医院和摄制组的会面中，“误会已经解决”。他解释说，摄制组不知道他是ICU患者的家属。在中国，私立医院出租病房是很常见的，医院设施供私人拍摄，以帮助创造额外收入来源，并为电影制作人提供真实的制作场景。照片：Shutterstock网上观察者表达了他们的愤怒。“不是有专用场景可供出租吗？为什么要在医院拍摄？”有人评论道。另一个人说：“我记下了电视剧的名字。我们必须抵制它。”作为当地医疗产业集团的一部分，华夏民生医院于 1997 年作为医疗改革的一部分被私有化。据 Dute News 报道，打算在医院拍摄的外部团队必须首先获得该机构的明确许可。获得许可后，还必须确保拍摄活动不会扰乱医院的正常运作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3266219/film-crew-shooting-inside-china-hospital-icu-tells-grieving-family-cry-softly-sparking-public?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国神经探针可能对脑机接口产生“变革性影响”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268335/chinese-neural-probe-could-have-transformative-impact-brain-computer-interfaces?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.01 14:00Neuroscroll 探针可根据非人类灵长类动物和人类的大脑尺寸进行调节。图片来源：新华社一位专家表示，中国在神经探针领域的大胆新研究有助于突破人与机器之间的界限，并可能对脑机接口 (BCI) 技术产生“变革性影响”。北京大学和深港脑科学研究院的研究人员使用一种名为 Neuroscroll 探针的设备，同时从 1,024 个紧密间隔的通道中分离出猕猴的单个神经活动。神经探针是针状的电传感器，可接收和测量大脑活动，是推进脑科学研究和 BCI 的重要工具，BCI 通过在大脑和外部设备之间建立直接通信通路来工作，从而产生由思想带来的有形动作。BCI 性能的关键在于准确捕获和解码大量的 EEG 信号 - 或脑电图。“Neuroscroll 探针长度可轻松调整，单个探针从 10 毫米该团队在周一发表在《自然神经科学》杂志上的一篇同行评议论文中写道：“这种探针可以实现从小到大从0.4英寸到90毫米的大脑尺寸，涵盖非人类灵长类动物和人类的大脑尺寸，而且探针在反复弯曲变形后仍然完好无损，功能完好。”据新华社报道，该探针还在大鼠脑中实现了长达两年的稳定神经记录，表现出良好的生物相容性和长期记录稳定性。中国科学院的程和平称赞 Neuroscroll 探针是神经科学领域一个强有力的新工具。图片来源：南华早报中国科学院院士、北京大学国家生物医学成像科学中心主任成和平对新华社表示，这一成果为高通量同时监测多个脑区活动，探索神经活动与行为之间的关系，提供了强有力的工具。虽然程和平没有参与这项研究，但他熟悉这项研究，他表示，神经探针植入物可以将神经记录从数千个通道推进到数万个通道，这将对转化神经科学研究和脑机接口产生变革性影响。在与以美国为首的西方国家争夺技术霸权的竞争中，中国政府已将脑机接口确定为未来技术发展的重点领域。埃隆·马斯克的 Neuralink 正在开发可植入的超高带宽脑机接口，以连接人类和计算机。照片：Neuralink根据 1 月份的联合部委公告，中国对 BCI 的研究将旨在实现脑机融合和“用户友好且安全的脑机接口产品”等关键技术和核心设备的突破，并鼓励在医疗康复、自动驾驶和虚拟现实等领域进行探索。中国正试图缩小与美国在 BCI 技术领域的差距。 Neuralink 是 BCI 的先驱，由亿万富翁埃隆·马斯克于 2016 年联合创立。今年 3 月，该公司进行了一场直播，一位四肢瘫痪的患者成为了首位在大脑中植入 Neuralink 芯片的人类患者，他在笔记本电脑屏幕上移动光标，仅凭自己的意念就能下在线象棋。Neuralink 的集成电路拥有 1,536 个通道的录音系统。获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268335/chinese-neural-probe-could-have-transformative-impact-brain-computer-interfaces?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本富士山徒步季开始 采取新人群管控措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3268693/japan-mount-fuji-hiking-season-begins-new-crowd-control-measures?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.01 14:00徒步旅行者沿着吉田路线攀登到富士山顶。图片来源：Kyodo富士山夏季登山季于周一开始，日本实施了新的人群控制措施，以应对这条日本最受欢迎的火山路线上的过度游客。吉田路线的入场费为 2,000 日元（13 美元），另加可选捐款，每天的人数上限为 4,000 人。由于担心日本最高峰的安全和环境破坏，今年还推出了在线预订服务。“我真的很喜欢这个想法，因为如果你尊重这座山，你就必须限制人数，”徒步旅行者 Chetna Joshi 在路线的第五站说道 - 这是徒步旅行者的繁忙起点，可驾车到达。登山者在登山季的第一天聚集在一起。照片：路透社这位 47 岁的印度人将近年来在富士山看到的人群与珠穆朗玛峰顶峰登山者的“交通堵塞”进行了比较。尽管周一的大风和细雨阻碍了徒步旅行者到达山顶，但乔希表示登顶部分路程仍然是一次“很棒的体验”。“我喜欢山。我想这次它没有给我许可，没关系。我接受，”她说。疫情过后，创纪录的游客人数涌入日本，许多人都想看看或攀登富士山。这座山一年中大部分时间都被白雪覆盖，但每年 7 月至 9 月的登山期都会吸引超过 220,000 名游客。许多人彻夜跋涉，只为在 3,776 米（12,388 英尺）的山顶上看日出。有些人在路上睡觉或生火取暖，而另一些人则试图不间断地完成徒步旅行，结果生病或受伤。这个曾经宁静的朝圣地还有其他三条主要路线可以免费攀登。但吉田路线——从东京出发相对容易——是大多数度假者的首选，大约 60% 的登山者选择这条路线。每年夏天，日本媒体报道都会有游客攀登富士山登山装备不足。山梨县知事长崎浩太郎表示，出台新措施“首先是为了保护生命”。据当地媒体报道，上周在山顶附近发现四具尸体，这提醒人们危险重重。“我个人觉得我准备过度了，”来自美国的登山者杰弗里·库拉 (Geoffrey Kula) 表示。“看了天气预报，准备在衣服被淋湿后更换多套衣服等。是的，这看起来就像是另一次疯狂的冒险。”游客在登山季的第一天摆姿势拍照。图片来源：路透社3 月份，日本每月游客人数首次超过 300 万，4 月和 5 月再次超过 300 万。日本旅游局局长认为，该国吸引 6000 万外国游客的宏伟目标触手可及，去年该国接待了超过 2500 万人次。从东京市中心乘火车大约需要两个小时，方圆数英里都可以看到富士山。富士山是日本的象征，无数艺术品都以富士山为主题，包括葛饰北斋的《巨浪》。但与其他旅游热点一样，比如威尼斯——最近试行对一日游游客收取入场费——游客的涌入并没有受到普遍欢迎。5 月，富士山附近的一个小镇在火山的热门观景点设置了一道大屏障，试图阻止越来越多的游客拍照。当地居民已经受够了大批外国游客乱扔垃圾、非法侵入和违反交通规则，以便拍摄照片分享到社交媒体上。类似的困境也降临到日本古都京都，当地人抱怨游客骚扰该市著名的艺伎。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3268693/japan-mount-fuji-hiking-season-begins-new-crowd-control-measures?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沙巴无国籍者：马来西亚驱逐巴瑶族人引发人权问题，抗议游行迫在眉睫</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268691/stateless-sabah-malaysias-bajau-laut-eviction-sparks-rights-issues-protest-march-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268691/stateless-sabah-malaysias-bajau-laut-eviction-sparks-rights-issues-protest-march-looms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚任命 123 年来第二位女总督</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3268686/australia-appoints-second-woman-governor-general-123-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.01 12:25澳大利亚总督萨姆·莫斯廷。照片：EPA-EFE澳大利亚周一任命萨姆·莫斯廷为第二位女总督，这是一个主要是礼仪性的职位，代表作为国家元首的英国君主。这是自 2022 年查尔斯国王统治以来澳大利亚的首次此类任命，也是总理安东尼·阿尔巴尼斯的中左翼工党政府希望用澳大利亚总统取代英国君主担任国家元首的首次任命。这位女商人和性别平等倡导者于 2005 年成为第一位女性澳大利亚足球联盟专员，宣誓就任自 1901 年以来澳大利亚第 28 任总督。在她担任新职务的首次讲话中，莫斯廷引用了澳大利亚第一位女总督昆汀·布莱斯的话，后者将她在 2013 年的角色描述为“在遵守传统和礼仪与彻底与时俱进之间取得平衡”。总督萨姆·莫斯廷和澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯。照片：EPA-EFE“我将成为一名乐观、现代和引人注目的总督，致力于为所有澳大利亚人提供他们所期望和应得的服务和贡献，”莫斯廷说。莫斯廷说，她已经与所有五位在世的前总督讨论过这个角色，其中包括布莱斯，他是在工党总理的建议下由伊丽莎白女王任命的，任期为 2008 年至 2014 年。阿尔巴尼斯政府于 2022 年当选，主张举行全民公投，建立一个以澳大利亚公民为国家元首的澳大利亚共和国。但他倾向于在其政府的第一个三年任期内举行全民公投，以在宪法中确立一个土著小组，该小组将就土著问题向政府提供建议。那次公投去年被否决，虽然阿尔巴尼斯尚未宣布共和制公投计划，但澳大利亚事务助理部长办公室共和国的成立是为了让国家为变革做好准备。对莫斯廷任命的批评者强调了她过去的积极行动。她还支持澳大利亚共和国，并将澳大利亚日（1788 年 1 月 26 日，第一批英国殖民者抵达悉尼）描述为“入侵日”，这是一些土著领导人使用的术语。总督萨姆·莫斯廷视察部队。图片：EPA-EFE莫斯廷表示，她于 5 月在英国会见了国王，并向他转达了澳大利亚人民对国王和威尔士王妃凯特健康的良好祝愿，他们目前正在接受癌症治疗。“国王对这个国家充满兴趣和热情，他年轻时曾在这里生活和学习，我并不是第一个被这种热情所打动的澳大利亚人，”莫斯廷说道，他指的是 1966 年他十几岁时在澳大利亚一所寄宿学校度过的几个月时光。许多希望建立共和制的工党支持者都记得，1975 年，时任总督约翰·克尔解散了工党总理高夫·惠特拉姆领导的政府。莫斯廷回忆起 10 岁时在堪培拉一家医院看电视新闻报道那场宪法危机，当时她因腿部骨折接受治疗。莫斯廷接替前澳大利亚国防军总司令戴维·赫尔利将军。政府上周通过了一项立法将总督五年任期内的年薪提高至 709,000 澳元（473,000 美元），这引起一些议员的批评，他们认为工资过高。赫尔利的年薪为 495,000 澳元（330,000 美元），但还领取军人退休金。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3268686/australia-appoints-second-woman-governor-general-123-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本发射旗舰 H3 火箭，助力其重返太空</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3268688/japan-launches-flagship-h3-rocket-boosting-its-comeback-space?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.01 12:48H3 火箭从种子岛宇宙中心升空。图片来源：共同社日本旗舰火箭第二次发射顺利，将卫星送入低地球轨道。当地时间中午过后不久，H3 重型有效载荷火箭从种子岛宇宙中心起飞，机上没有机组人员。“我们成功升空，”日本宇宙航空研究开发机构 (JAXA) 评论员在现场直播中说道。该火箭于今年年初首次执行任务，搭载的是先进陆地观测卫星 (ALOS-4)，该卫星配备了用于监测天气和自然灾害的雷达技术。JAXA 表示，ALOS-4 在起飞后约 16 分钟被送入低地球轨道。对于希望进入轨道的客户，H3 尚无向其承诺及时且经济高效的替代方案的记录。但这可能是这个岛国在由 SpaceX 等重量级企业主导的拥挤领域中竞争的最好机会。这枚 63 米高的一次性重型有效载荷飞行器由三菱重工有限公司制造。据 JAXA 称，它的前身在过去二十年里成功发射了 48 次，其中 47 次成功，但之前的火箭中只有两枚留存，这意味着老一辈将很快交接接力棒。“H3 需要继承这一传统，”JAXA 主任山川宏司本月早些时候在东京的新闻发布会上告诉记者。 “我们需要证明它能够准时、高精度地将有效载荷送入轨道。”该机构遭遇了一系列代价高昂的失误和重大挫折，首先是 2022 年底其小型 Epsilon 火箭爆炸。JAXA 试图在 2023 年 3 月发射 H3，但侧助推器和主发动机之间的系统故障迫使操作员发送自毁代码，导致火箭和其搭载的卫星坠入菲律宾海。经过近一年的调查，H3 于 2 月使用一颗假卫星进行了首次飞行任务。据 JAXA 称，发射 H3 的目标成本为 50 亿日元（3260 万美元），大约是其前身的一半。真实成本将由供需决定。JAXA 的目标是每年发射六次一次性火箭。这只是 SpaceX 发射任务的一小部分，到 2023 年，SpaceX 已发射了近 100 次可重复使用火箭。不过，东京理科大学空间系统创新研究中心主任 Shinichi Kimura 表示，该机构的目标并不是取代 SpaceX。“需求已经超过了供应，有太多公司希望将 SpaceX 无法单独处理的东西发射到太空，”Kimura 说道。日本还希望 H3 火箭能够赢得新一代国内公司的客户，这些公司可以与商业航天行业的全球领导者竞争。JAXA 将于 7 月开始接受未来 10 年 1 万亿日元（65 亿美元）的资金申请，这些资金将用于资助知名初创企业和学术机构。共同社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3268688/japan-launches-flagship-h3-rocket-boosting-its-comeback-space?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>