<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2024 21:11:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国派遣部队前往海地加强大使馆安全并撤离非必要人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3254877/us-flies-forces-haiti-strengthen-security-embassy-and-evacuate-non-essential-personnel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3254877/us-flies-forces-haiti-strengthen-security-embassy-and-evacuate-non-essential-personnel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>装载着加沙援助物资的船只准备从塞浦路斯起航</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254875/ship-loaded-aid-gaza-ready-set-sail-cyprus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.11 00:38张开双臂和世界中央厨房救援船，这是周日，一艘驳船（右）装载着阿联酋援助物资，准备启程前往加沙，驳船停靠在塞浦路斯拉纳卡港。图片：EPA-EFE官员周日表示，西班牙同名援助组织的“张开双臂”救援船满载着向加沙提供的人道主义物资，即将从塞浦路斯拉纳卡港出发。 .该岛政府表示，这艘 37 米长的改装拖船载有约 200 吨饮用水、药品和食品，最迟将于周日晚上起锚。这是沿着欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩和塞浦路斯总统尼科斯·赫里斯托杜利德斯周五宣布的计划援助走廊路线进行的试运行。冯德莱恩此前曾视察过港口设施，欧盟岛屿共和国已向各个国家和组织提供援助运送服务。塞浦路斯总统尼科斯·赫里斯托杜利德斯和欧盟委员会周五，总统乌苏拉·冯德莱恩在塞浦路斯拉纳卡港。照片：Andreas Loucaides / PIO / 路透社讲义拉纳卡距离加沙约400公里，航行存在风险，包括地中海东部经常刮的强风。&lt;据塞浦路斯媒体报道，“张开双臂”号将在其后面拉一个装载大量救援物资的平台。塞浦路斯将负责该船的维护，直至其离开塞浦路斯领海。政府发言人表示：“此后，这艘船将受到其他参与者的卫星和雷达的监控。”目前还不清楚这艘船抵达加沙海岸后将在何处以及如何卸载货物。 。只有一个小渔港可供卸货，但深度不足以容纳货船。美国军方希望与国际合作伙伴一起建立临时港口，但表示需要两个月的时间拜登称内塔尼亚胡“伤害”以色列，美国向加沙派遣援助船加沙巴勒斯坦人民的人道主义状况几周来急剧恶化，局势危急。 战争是由巴勒斯坦伊斯兰哈马斯和其他极端组织恐怖分子10月7日在以色列南部实施的屠杀引发的。超过1200人以色列方面被杀，约 240 人被绑架并带到加沙。以色列以大规模空袭和地面进攻作为回应。据哈马斯控制的加沙卫生部称，自战争开始以来，已有超过 31,000 名巴勒斯坦人被杀，其中大部分是妇女和儿童。&lt; /p&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254875/ship-loaded-aid-gaza-ready-set-sail-cyprus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 16:50:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚洲电影奖：香港导演卓家强凭借《岁月静好》荣获最佳新晋导演奖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254874/asian-film-awards-hong-kongs-nick-cheuk-takes-prize-best-new-director-time-still-turns-pages?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.10 23:30香港导演卓家强。摄影：易扬文周日，香港电影人卓亦谦凭借剧情片《岁月静好》荣获亚洲电影大奖最佳新锐导演奖。这部关于家庭创伤和学生自杀的社会意识故事获得三项提名：最佳男配角、新晋导演和剪辑。首次担任导演，副布政司华纳卓荣之子-hing 在香港举行的颁奖典礼上表示，他对制作这部电影的演员和工作人员表示“非常感谢”。“我感受到你们所有的爱和关心，”他说。 “这个奖不属于我。它属于我们。”中国内地蒋勤勤获得最佳女演员奖。相片：易杨文36岁的他表示没想到会获奖，因为其他参赛者也很出色。“香港的资源有限，但这不应该成为借口。我们应该用我们所有的东西做最好的菜。”他在后台告诉当地媒体。他将在下个月的香港电影金像奖上角逐最佳导演和最佳新导演。 去年 11 月，《岁月静好》在台湾金马奖上荣获最佳新导演奖和观众票选奖两项大奖。香港的梁咏婷凭借《岁月静好》斩获首个最佳女配角奖。光天化日之下。这位30岁的女演员在安老院扮演智障女孩黄小玲，后来被院院长性虐待。梁在台上抽泣表示，非常感谢导演简冠骏对她的信任并给予她这个角色。来自亚洲24个国家和地区的35部影片角逐16个奖项。颁奖典礼连续第二年在香港举行。其他参评的本地电影包括犯罪剧《光天化日》和《金手指》，以及充满渴望的成长剧带我飞向月球。最佳男主角奖的竞争非常激烈，香港巨星梁朝伟凭借《金手指》的表演与中国大陆的沉腾、台湾的吴康仁、南都韩国的黄正民和日本的役所广司。梁振英和役所广司此前都曾在法国戛纳电影节上获得最佳男主角奖，而吴亦凡则在台湾金马奖和香港影评人奖上获得两项提名去年阿邦·阿迪克 (Abang Adik) 获得社会奖。最终，68 岁的役所 (Yakusho) 摘得桂冠。中国内地选手蒋勤勤 (48 岁) 击败了同龄周冬雨、韩国选手郑有美 (Jung Yu-mi) 、日本的菊地凛子和台湾的林黛玉凭借以中国农村为题材的《西湖畔》首次获得最佳女主角提名。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254874/asian-film-awards-hong-kongs-nick-cheuk-takes-prize-best-new-director-time-still-turns-pages?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>天文台预报员预计香港本周大部分时间都会有雨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3254872/rain-predicted-hong-kong-most-week-observatory-forecasters-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.10 22:56市民冒着云雨来到金钟添马公园， 在星期天。摄影：Sam Tsang香港预报员表示，本周香港天气凉爽，大部分时间有雨，受高空扰动影响，可能有雷阵雨。连日天气多变，上周三全市笼罩大雾，相对湿度达100%，气温达26度。天文台表示，受强劲东北季候风影响，周日，城市地区气温依然凉爽，白天为 15 至 16 摄氏度（59 至 60.8 华氏度），部分地区晚上则低一到两度。有记录的最低气温为大屿山大老山及昂坪约10度。天气多云，间有小雨。尖沙咀的游客无惧寒冷和云彩。摄影：陈晓梅该市大部分地区录得约五毫米（0.1 英寸）的降雨量。与预计周一高空扰动将袭击广东沿海，降雨增多。广东市区及沿海有阵雨，局地有雷阵雨。高空扰动逐渐消失，预计周二天气晴朗宜人。高湿度持续到第二天，香港雾气弥漫。但是，随着一股清新至强偏东气流到来，本周中后期可能多云，广东沿海间有小雨。周日夜间和周一凉爽多云，雨。市区地区，周一最低气温约15度，新界稍低。最高气温约17度。预计周二天气基本晴朗，不过预计早上会凉爽。到本周末，风会变得更大，偶尔会有小雨。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3254872/rain-predicted-hong-kong-most-week-observatory-forecasters-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 15:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国考虑让老板向工人支付网上“隐形加班”费用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3254867/china-considers-making-bosses-pay-workers-online-invisible-overtime?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.10 23:00中国人回复已变得越来越普遍下班后通过微信等即时通讯应用发送与工作相关的消息，并在休息日通过手机处理工作。图片来源：法新社中国将考虑对下班后必须上网的员工提供法律保护，这是一种“隐形加班”，最高法院表示应给予赔偿。&lt; p&gt;中国总工会办公厅主任吕国权上周向中国人民政治协商会议提出，国家应制定“网络加班”的法律定义和补偿框架。 吕周日告诉中央人民广播电台，该提案已被国家最高政治咨询机构接受，各个政府机构将开始与他讨论这个想法。全国政协结束了为期一周的会议周日的年度会议，没有独立确认这一决定。“你是奴隶”：为什么中国不能吸引海外科技人才回国这个问题也在周五提出最高人民法院院长在向中国最高立法机关全国人民代表大会提交的工作报告中强调了这种“隐形加班”。与许多国家一样，这种“隐形加班”对于人们来说已经变得越来越普遍。下班后在中国通过微信等即时通讯应用回复与工作相关的消息，并在休息日通过手机处理工作。首席大法官张军告诉全国人大，中国法院提出了去年制定了“隐形加班”标准。张说，如果一个人为“明显消耗时间”的任务“贡献了实质性劳动”（这一定义包括呆在网上），那么他就被认为是加班。&lt; /p&gt;“标准保证了线上（加班）工作得到奖励，线下休息得到保障，”他说。近年来，中国法院审理了多起涉及线上加班费的案件。 ，其中一则被最高法院列为其他司法机关效仿的典范。该案涉及短视频团队李姓负责人，他在2017年被解雇后起诉雇主，要求支付加班费。 2020年，根据最高人民法院、人力资源部和中华全国总工会联合发布的详细信息。下级法院得出的结论是，李某在工作期间在微信上发送工作信息的时间计算加班补偿时也应“考虑”。但最高法院承认，所花费的时间“分散且难以计算”。该声明没有指明原告或案件发生地点。空闲时间更有价值中国政法大学社会法研究所所长楼宇表示，很可能会制定规则来规范网络“这是当前非常突出的劳动就业问题，[建议]得到了各界的认可。”他说。但至少需要制定一部部级法规需要两年的时间，而国务院（中国内阁）的法律则需要“更长的时间”。然而，一些人对此类法规的直接效益表示怀疑。在中国社交媒体网站微博上的一波新闻评论中，一位用户说：“我们可以先在周末实施[规定]吗？”“立法和实施是两件事，”回应道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3254867/china-considers-making-bosses-pay-workers-online-invisible-overtime?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 15:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦人在以色列-加沙战争的阴影下准备斋月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254873/palestinians-prepare-ramadan-shadow-gaza-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254873/palestinians-prepare-ramadan-shadow-gaza-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“无踪迹”：法国7人失踪，其中包括2名儿童，洪水淹没汽车</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254870/no-trace-7-missing-france-including-2-children-after-floods-snare-cars?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.10 22:30法国的一架直升机周日参加了搜寻行动洪水后七人失踪。图片来源：法新社法国救援人员周日正在搜寻在猛烈风暴席卷该国南部后失踪的七人，其中包括两名儿童，据信大多数人是在被洪水淹没的汽车中被卷走的。周六深夜，一个四口之家（其中包括两名分别为 4 岁和 13 岁的孩子）试图开车穿过加登河上的一座桥，该桥位于北部迪翁村。该省称，他们的父亲和两个孩子仍然失踪，但救援人员发现了车内 40 岁的母亲，并将其送往医院。周日，在迪翁，一架直升机飞过村庄和加尔登河汹涌的水面，大量消防员在无人机和警犬的帮助下参与搜索工作。该桥仍被淹没。救援人员还在寻找两名女性，据信年龄分别为 47 岁和 50 岁，她们在失去联系之前在北部古达尔盖镇的一座桥上拨打了紧急电话。 另一名比利时籍司机也失踪了，担心他是从加尔省加尼埃村的一座桥上被冲走​​的。官员称，道路已被封闭，一名警察告诉司机不要在桥上开车。车上的一名乘客（也是比利时人）设法下车并躲在树上，随后两个多小时后在树枝间获救。救援人员一直在法国寻找在洪水中被冲走的人。图片来源：法新社在邻近的阿尔代什省，前往检查该设施的水力发电站经理自周六晚上以来也失踪了。圣马丁德瓦拉马斯。搜索仍在继续。内政部长 Gerald Darmanin 表示，风暴和倾盆大雨席卷阿尔代什省和加尔省时，救援人员已开展了总共 35 次行动。他补充说，所有被冲走的车辆均已找到，但失踪车辆仍“无迹可寻”。加尔省省政府表示遗憾，尽管多次警告即将到来的风暴，但“我们仍然看到危险的行为，首先对人民本身来说是危险的，而且对那些有责任向他们提供援助的人来说也是危险的”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254870/no-trace-7-missing-france-including-2-children-after-floods-snare-cars?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国内安全法案：马拉松式讨论本土立法的第三天涵盖国家机密、间谍活动和破坏活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254871/hong-kongs-domestic-security-bill-day-3-marathon-discussion-home-grown-legislation-covers-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.10 22:49律政司司长林国平（前左）讨论该市本土制定的国家安全法。照片：Sam Tsang香港本土制定的国家安全法在刊宪并通过后，截至周日，至少有 40%（即 81 条条款中的 73 条）经过了立法者的审查。两天前在立法院加快了首读和二读。立法会议员至今已在法案委员会的马拉松式会议上度过了20个小时，其他事务委员会会议将在周一让出，以便一整天的时间。关于《维护国家安全法案》的讨论可以继续进行。邮报继续关注对《基本法》第23条规定的香港小宪法、长达212页的法案的审查，并制定了哪些内容立法会讨论，立法者逐条审议。根据《国家安全法》第 23 条授权的城市国家安全法案基本法，香港的小宪法。图片：李迪生律政司司长林定国表示：&lt; p&gt;关于“非法披露看似机密的资料等”罪：香港公职人员分享虚假秘密“可能触犯国安法”关于如果有人谎称政府将在预算中发放现金补助，公职人员是否要承担责任：关于“信息保护”条款：立法会开会讨论香港的国家安全立法提案。图片：Sam Tsang当局称存在勾结外部势力利用虚假信息误导公众、危害国家安全和当局的案件” ”：事情发生了：香港国安法案预读，会议定在周末关于“参与或支持外部情报组织，或接受外部情报组织提供的好处”的条款他们等”：关于“公共基础设施”的定义：（前左起）律政司司长林郑月娥；保安局局长唐汉英和保安局副局长刘阿波罗尼亚周日继续讨论香港的国家安全立法。摄影：Sam Tsang邓表示，只有满足三个要素，即与外部势力勾结、有意图，才构成犯罪。进行干扰，以及使用不正当手段。当局表示，香港与海外之间的正常商业和学术活动不属于犯罪行为。他列举了与只要不包括其他两个组成部分，就不会被视为违法的外国实体：香港将推进通过第23条：律政司司长的计划&lt; p&gt;林郑月娥表示，警务人员只有在有需要时才可以申请延长因香港国安法调查而被捕的人的拘留期限，但法院将决定是否延长拘留期限。是适当的。他补充说，这对相关个人更加公平，并避免阻碍调查。请在此处阅读《华盛顿邮报》周六的报道。&lt; hr /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254871/hong-kongs-domestic-security-bill-day-3-marathon-discussion-home-grown-legislation-covers-state?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LIV 高尔夫香港赛：激动人心的比赛结束，观众人数创下纪录，这座城市最富有的体育赛事提升了全球形象</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/golf/article/3254862/liv-golf-hong-kong-record-crowds-wowed-thrilling-finish-citys-richest-sporting-event-boosts-global?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.10 22:00卡梅伦·史密斯 (Cameron Smith) 在拥挤的第一洞发球台前开球LIV Golf Hong Kong 决赛轮。照片：LIV Golf香港高尔夫俱乐部有史以来最大规模的观众，冒着寒冷的气温和暴雨，观看了这座城市举办过的最丰富的体育赛事的激动人心的比赛。超过12,000人，包括体育及旅游部长杨润雄、立法会主席梁君彦等，以及来自约30个海外目的地的游客，于周日前往粉岭参加决赛赛事总奖金达2,500万美元，较去年12月的浪琴表香港国际赛事多出约800万美元，并获得“M”标志及16港元奖金百万政府资助。在创举的一天，亚伯拉罕·安瑟 (Abraham Ancer) 在三人附加赛中击败了卡梅隆·史密斯 (Cameron Smith) 和保罗·凯西 (Paul Casey)，在五名观众面前夺得了他的首个个人 LIV 冠军头衔或在某些地方有六深。凯西对这座城市并不陌生，他之前曾参加过香港公开赛，并表示他“喜欢这个地方”，并补充说，虽然 2023 年在阿德莱德举行的 LIV 锦标赛以此为基准，香港人​​“应该为自己感到自豪”。LIV 高尔夫比赛第三天，观众在第 10 号果岭排队比赛在香港举行。照片：法新社“城市是由居民建造的，他们是很棒的人，”英国人说道。本周初官员估计，LIV 的经济影响约为 3 亿港元，而该高尔夫球场的数百名员工，增加了万怡酒店和沙田丽豪酒店的酒店住宿夜数。与此同时，球员们住在九龙丽思卡尔顿酒店，伊恩·保尔特(Ian Poulter)强调了这一点，他在 Instagram 上向他的 587,000 名粉丝分享了一段视频，视频中一名工人在外面清洁窗户。“举办文化体育及旅游局在声明中表示，像LIV Golf这样的重大国际赛事，见证了香港作​​为亚洲赛事之都的地位。“这些赛事不仅带动了本地经济，也为市民带来了欢乐。”不仅吸引了香港居民，也吸引了来自世界各地的业界精英和游客来亲身体验香港的热情好客以及她独特的美丽和活力。”决赛轮前练习场附近的球迷。照片：LIV Golf虽然 LIV 通常不会公布观众人数，但一位发言人表示，联盟对球迷的投票率感到非常兴奋，一位与高尔夫有联系的官员表示香港多年来一直表示，周日的观众人数是该市锦标赛中“他们所见过的最多的”。有消息称，三天内有超过 25,000 人通过了大门，另一位则表示，10 号果岭的 Birdie Shack 以及 18 号果岭旁边的 Club 54 场地的企业招待门票已售罄。这些门票起价为 1,700 港元，后来涨至 18,000 港元，票价为 18,000 港元。活动期间的所有接待通行证。“LIV Golf 以其真正的全球吸引力延伸到了比赛之外，真正让这座城市成为人们关注的焦点，这是很少有活动能够做到的， ” 俱乐部队长郭永良表示。“作为香港最富有的体育赛事，直接投资以及由此产生的间接经济影响都非常显着。这是一个向世界展示香港的绝佳平台。”高尔夫球迷的消费能力也得到了充分展示，LIV 的商品帐篷“经历了最高的每位参加者平均消费”据 LIV 官员称，该赛事已举办了 26 届。夜生活大亨 Allan Zeman 表示，这项赛事可以在全球 180 多个司法管辖区进行直播，在这座城市引起了“轰动”。 “这对香港来说是一次真正的政变，”他说。 “这只是表明香港远未消亡，也远未结束。”Connor Mycroft、Lilian Cheng 的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/golf/article/3254862/liv-golf-hong-kong-record-crowds-wowed-thrilling-finish-citys-richest-sporting-event-boosts-global?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港8岁女孩周天宇4年前因手术成为植物人去世</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254864/hong-kong-girl-chau-tin-yu-8-left-vegetative-state-during-surgery-4-years-ago-dies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.10 21:20周天宇被诊断患有罕见癌症2018年。照片：讲义一名八岁香港女孩四年前因手术中发生意外而成为植物人，于周日晚上在生命维持系统停止后死亡据消息人士透露。周天宇的家人周四在社交媒体页面上表示，她已经两天无法消化食物，并且一直在呕吐。医护人员不得不给她抽胃以排出乳汁，并停止给她喂食。她不得不依赖葡萄糖溶液。工作人员也停止从她身上抽血以避免引起疼痛。他们说，由于频繁停药，不再可能从她的静脉中抽血，但通过皮肤穿刺采血会太痛苦。Eddie Chau 安排他女儿的房间在家里。相片：易杨文去年全家搬入新单位，十一月返家数日，但病情恶化，不得不返回去医院。她的父亲一月份告诉《华盛顿邮报》，他已经接受了她的生命正在“倒计时”的事实，他们已经做好了最坏的打算。“我们永远无法控制生活中发生的事情，”他说。 “我们唯一能做的，就是珍惜当下，放下不必要的执念。”周表示，一家人已经度过了天宇最压抑的时期，正在为最后的结局做好准备。 “我们已经做好了心理准备，但到了那一刻，我们可能会有点悲伤，”他说。 “我告诉她，如果你想休息、睡觉，爸爸理解你、尊重你。”邮报已联系他。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254864/hong-kong-girl-chau-tin-yu-8-left-vegetative-state-during-surgery-4-years-ago-dies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度选举专员在全国大选前几周辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3254865/india-election-commissioner-quits-weeks-national-polls?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.10 21:32一名印度学生在周六的集会上举着标语牌提高人们对投票重要性的认识。图片来源：法新社印度选举专员阿伦·戈尔在关键的全国大选前几周辞职，引发了对该国宪法机构缺乏透明度的指控。印度选举委员会法律部通知称，总统德鲁帕迪·穆尔穆接受了戈埃尔的辞职，自 2024 年 3 月 9 日起生效，但没有具体说明他辞职的原因。戈埃尔的任期到 2027 年 12 月 5 日为止，他是下一任总统。预计将于明年 2 月成为首席选举专员。随着戈埃尔的离职，投票小组（一个由三名成员组成的宪法机构）​​现在只剩下主席拉吉夫·库马尔 (Rajiv Kumar)。另一位成员阿努普·钱德拉·潘迪 (Anup Chandra Pandey) 已于上个月退休。无法联系到选举委员会发言人发表评论。在预计公布选举时间表的前几天，这一事态发展引起了反对派的担忧。反对党全印度 Trinamool 国会的全国发言人、议员 Saket Gokhale 在 X 的社交媒体帖子中表示，民意调查小组的空缺是导致关注。反对党 Trinamool 国大党的支持者参加周日在加尔各答举行的选举集会。图片来源：法新社根据一项新法律，选举专员由总理、联邦部长和反对派领袖领导的小组选出。&lt; /p&gt;选举新委员的小组将于 3 月 15 日举行会议，下议院反对党国大党领袖兼小组成员阿迪尔·兰詹·乔杜里 (Adhir Ranjan Chowdhury) 表示。“他的辞职将不会影响选举进程，因为你需要一名成员来进行选举，而首席选举专员就在那里，这样他们就可以进行人民院选举，”印度最高法院高级律师苏尼尔·费尔南德斯在谈到戈埃尔的离职时表示。&lt; p&gt;不过，他补充说，应该有三名成员来进行如此大规模的演习。这是纳伦德拉·莫迪总理政府的选举专员第二次辞职。 2020 年，阿肖克·拉瓦萨 (Ashok Lavasa) 辞去选举专员职务，加入亚洲开发银行。他因对莫迪和内政部长阿米特·沙阿 (Amit Shah) 在一些违反模式的投诉中提出的廉洁承诺提出异议而引发争议2019 年大选行为准则。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3254865/india-election-commissioner-quits-weeks-national-polls?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最高检察机关加大力度打击金融犯罪，腐败网络已超过340人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3254860/more-340-corruption-net-chinas-top-prosecutors-double-down-tackling-financial-crime?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.10 21:04最高人民检察院检察长应勇，周五在北京举行的全国人民代表大会上发表讲话。图片：路透社最高检察院表示，去年，在加强监管的努力下，数百名中国金融行业从业人员被指控犯有内幕交易等职业犯罪。 最高人民检察院周日在其网站上发表文章称，2023年，该领域有340余人被指控腐败、失职，同比增加近35人。文章援引最高人民检察院案件管理办公室的一位代表的话称，检察官致力于“防范和化解经济金融风险”。他们的目标是金融领域的腐败。最高人民检察院表示，金融监管部门工作人员存在玩忽职守、滥用职权等违法犯罪行为。最高人民检察院表示，法治是“发展的重要保障和最佳营商环境”并补充说，全国检察机关致力于“为保持国家经济好转和长期增长提供法治保障”。此外，检察官还与公安部合作督办重大金融诈骗案件12起、涉及私募基金的重大案件16起。超过300人因证券相关犯罪被起诉，同比增长9.2%。中国最高检察机关承诺加大打击金融犯罪力度 金融犯罪仍将是检察官今年的高度关注重点，最高人民检察院上个月承诺加大对内幕交易和市场操纵等犯罪行为的打击力度。这些承诺是在习近平主席呼吁国家司法和执法部门防范和化解“重大安全风险”。习近平在一月份召开的为期两天的全国政法部门会议上作出了指示。国内安全。该报告发布之际，该国正准备于周一结束为期一周的年度议会会议，即所谓的“两会”。总结其机构的努力周五，最高人民检察院院长应勇向最高立法机关全国人民代表大会表示，检察官“坚决维护金融安全”。他表示，已有 27,000 人被指控犯有金融欺诈和财务管理罪。违规行为。其中，有1.8万人涉嫌集资诈骗、非法吸收公众存款等罪名。应征的工作报告还重申，要严惩金融犯罪，服务金融业高质量发展。 去年，北京一直致力于加强对金融部门的监管。自去年 3 月成立中央金融委员会以来，共产党现在是中国的最高金融监管机构。10 月底，习近平在中央金融工作会议上发表讲话，这是每十年召开一次的决策会议在国家主席的主持下，防范和化解金融风险必须成为中国政府的“永恒主题”。最高人民检察院去年12月发布了指导意见，列出了检察官必须采取的应对金融犯罪的措施。 p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3254860/more-340-corruption-net-chinas-top-prosecutors-double-down-tackling-financial-crime?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世贸组织会议收效甚微，贸易改革被掩盖</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3254832/trade-reforms-swept-under-carpet-wto-meeting-achieves-little?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3254832/trade-reforms-swept-under-carpet-wto-meeting-achieves-little?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方破获涉嫌倒卖220万港元门票骗局 5名女子被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254863/5-women-arrested-after-hong-kong-police-break-alleged-hk22-million-ticket-scalping-scam?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.10 20:36香港警方破获了据称是欺诈性倒票行为。照片：Warton Li警方破获一起涉嫌价值 220 万港元（281,317 美元）的骗局后，五名香港妇女被捕，该骗局据称涉及已售​​完的活动门票，例如男孩乐队 Mirror 的一场演唱会以及传奇人物莱昂内尔·梅西 (Lionel Messi) 有争议地未能参加迈阿密国际足球赛。最大单笔交易涉及 1 月份 Mirror 演唱会门票花费 670,000 港元。&lt;香港警方油尖警区调查组督察苏仙仪周日透露，这五人年龄介乎29岁至40岁，去年8月至12月期间，诈骗153名受害者共支付1,900张罚单。年，当时只向客户提供了大约 200 张门票。“尽管某些[门票]销售活动不受监管 [...] 卖家也应该注意他们在营销中使用的语言，因为他们可能如果发现任何欺诈成分，将承担刑事指控。”因此警告。香港警方已破获什么涉嫌诈骗票倒卖活动并逮捕了五名妇女。图片：Warton Li上个月，三名妇女向警方投诉她们被一名女商人诈骗，随后被捕，这起诈骗案被发现她声称她可以联系音乐会组织者，以标价转售门票，只需支付少量手续费。警方表示，这三名女子与这名女商人的最初交易很成功，她们建立了自己的公司去年3月，WhatsApp群组转售从该女商人处获得的门票。但该群组——号称“香港最大的购票平台”，两个月内吸引了超过100名会员——开始无法供应该虚假售票平台提供各种活动的门票，包括歌手张学友、流行组合Twins的演唱会，以及国际迈阿密队对阵香港选手的比赛。 警方对妇女的投诉进行调查后发现，该女商人已将三名妇女给她的现金的一半用于偿还个人债务和公司开支。另一半用于购买转售门票，而不是从活动组织者那里购买。被骗了？潜在受害者可通过香港警方 Scameter 应用程序收到警报但当警方梳理 WhatsApp 群组中的消息时，他们发现报案的三名女性隐瞒了她们参与该案的信息。 “三人声称可以联系演唱会主办方，并表示如果买不到票，他们将全额退款，从而欺骗受害者。”&lt; p&gt;“她们还通过收取少量费用，通过售票获利。”所以补充说，三名女子每张门票收取港币10元手续费。调查还发现三人于去年8月至12月期间，向该名女商人提供约200万港元。苏说：“她只是购买黄牛票，以维持受害者的​​信任，以便继续欺骗。”该女商人上个月被捕，设立WhatsApp帐户的三人被拘留周五因涉嫌欺诈。三人中的其中一人还被指利用该账户洗钱。香港IT专业人士在网上投资诈骗中损失270万港元洗钱指控与一名女子被发现在诈骗案被警方制止前几天向亲戚转了一大笔钱。该亲属也被拘留。因此警方认为，属于受害者的现金可能包含在转账金额中。警方认为这笔转账可能是洗钱行为。此举是为了避免转移现金的女性可能承担的法律后果。这四名女性曾表示，她们是文员或会计专业人士。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254863/5-women-arrested-after-hong-kong-police-break-alleged-hk22-million-ticket-scalping-scam?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在津巴布韦加工厂建设热潮中，中国加强了对全球锂贸易的控制</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254686/china-strengthens-its-grip-global-lithium-trade-amid-processing-plant-building-boom-zimbabwe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254686/china-strengthens-its-grip-global-lithium-trade-amid-processing-plant-building-boom-zimbabwe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 12:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>