<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2024 21:14:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国众议院首位民主党人呼吁拜登退出总统竞选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268928/first-us-house-democrat-calls-biden-drop-out-presidential-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 02:11德克萨斯州民主党众议员劳埃德·道格特 (Lloyd Doggett) 在华盛顿国会山发表演讲。图片：法新社美国国会议员劳埃德·道格特 (Lloyd Doggett) 成为众议院第一位呼吁总统乔·拜登退出总统竞选的民主党人，此前他在周四的辩论中表现不佳。来自德克萨斯州的道格特对拜登的“变革性”第一任期表示赞赏，但他表示是时候让另一名党员在 11 月 5 日的选举中挑战共和党人唐纳德·特朗普了。“认识到与特朗普不同，拜登总统的首要承诺一直是对我们的国家，而不是他自己，我希望他能做出痛苦而艰难的退出决定。我恭敬地呼吁他这样做，”多格特在一份声明中说。拜登的竞选团队没有立即回应置评请求。美国总统乔·拜登周二在华盛顿的华盛顿特区紧急行动中心。图片：美联社拜登的竞选团队希望向美国选民保证，拜登是取代前任特朗普的最佳人选，大多数选民表示，他们认为拜登年纪太大，不适合在政府工作。但拜登在辩论中的糟糕表现产生了相反的效果。此后，他的团队一直在努力向主要捐助者保证，拜登的出现只是侥幸。尽管多格特是第一位明确呼吁拜登退出的国会民主党人，但其他人也表示，此举可能值得考虑。“他必须对自己诚实，”来自伊利诺伊州的温和派民主党众议员迈克·奎格利 (Mike Quigley) 周二告诉 CNN。“这是他的决定。我只是希望他此时能意识到，这场辩论的影响有多大，不仅仅是对他的竞选，还有 11 月即将举行的所有其他竞选。”除了白宫，民主党还在捍卫参议院的几个脆弱席位，他们在参议院以 51 比 49 占据多数席位，并试图重新夺回众议院的多数席位。Doggett 指出了这种动态。“拜登总统在关键州继续大幅落后于民主党参议员，在大多数民意调查中落后于唐纳德·特朗普，”Doggett 说。“我曾希望辩论能提供一些改变这种状况的动力。但没有。”ABC 新闻周二表示，在上周与特朗普的总统辩论之后，拜登将接受该新闻台的首次电视采访。ABC 将于周五播出采访摘录。获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268928/first-us-house-democrat-calls-biden-drop-out-presidential-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>豁免裁决后，检察官不会反对特朗普推迟对封口费案进行量刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268924/prosecutor-will-not-oppose-trump-sentencing-delay-hush-money-case-after-immunity-ruling?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 01:20美国前总统唐纳德·特朗普。图片：美联社 曼哈顿检察官周二表示，他们不会反对唐纳德·特朗普推迟宣判封口费案的请求，因为他希望在最高法院裁决给予总统广泛豁免保护后推翻这一判决。在提交给纽约法院的一封信中，曼哈顿地方检察官阿尔文·布拉格办公室的检察官表示，他们愿意将 7 月 11 日的宣判推迟至少两周，以对特朗普的动议作出回应。如果得到胡安·默坎法官的批准，这一延迟将意味着特朗普要等到 7 月 15 日在密尔沃基举行的共和党全国代表大会上正式获得提名后才能知道自己的刑期，这也意味着他可能会在竞选的关键时期被勒令入狱。这封信是在特朗普的律师要求法官推迟宣判的一天后发出的，因为他正在权衡高等法院的裁决及其对选举的影响。纽约案件。最高法院的裁决赋予总统任何官方行为的广泛豁免权，同时也限制检察官引用任何官方行为作为证据，试图证明总统的非官方行为违反了法律。辩护律师在文件中辩称，曼哈顿检察官“高度重视官方行为证据”，包括特朗普的社交媒体帖子和关于椭圆形办公室会议的证人证词。检察官周二表示，他们认为这些论点“毫无根据”，但指出他们并不反对在法官审议此事期间延期宣判。5 月 30 日，特朗普被判犯有 34 项伪造商业记录罪，检察官称，这是试图掩盖 2016 年总统大选前向色情演员 Stormy Daniels 支付 13 万美元封口费的行为。丹尼尔斯声称她2006 年，在太浩湖的一场名人高尔夫锦标赛上与特朗普见面后，特朗普与他发生了性关系。特朗普一再否认这一说法，他在 6 月 27 日与美国总统乔·拜登的辩论中表示：“我没有和色情明星发生过性关系。”色情演员斯托米·丹尼尔斯。照片：美联社检察官表示，丹尼尔斯的贿赂是更大阴谋的一部分，目的是收买那些可能在竞选期间公开讲述他婚外性行为的尴尬故事的人的沉默。特朗普的前律师迈克尔·科恩向丹尼尔斯支付了费用，后来特朗普报销了这笔费用，特朗普的公司将这些报销款项记为法律费用。伪造商业记录最高可判处四年监禁。其他可能的刑罚包括缓刑、罚款或有条件释放，这将要求特朗普远离麻烦，以避免额外的惩罚。特朗普是第一位被判有罪的前总统。特朗普被判刑时必须出席 Merchan 的曼哈顿法庭。特朗普的竞选团队没有立即回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268924/prosecutor-will-not-oppose-trump-sentencing-delay-hush-money-case-after-immunity-ruling?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国用包机驱逐非法中国移民</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3268925/us-deports-illegal-chinese-migrants-charter-removal-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 01:23美国国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯于 6 月 26 日在亚利桑那州图森发表讲话。据该机构称，自宣布庇护限制以来，非法越境逮捕人数下降了 40% 以上。图片来源：美联社美国表示，已执行自 2018 年以来首次大型包机遣返中国航班。几个月前，两国就增加从美国驱逐出境的中国公民人数进行了高层会谈。美国国土安全部 (DHS) 周二表示，此次航班于周末起飞，与中国国家移民管理局协调执行。它没有宣布机上有多少人。“我们将继续执行移民法，遣返没有合法依据留在美国的个人，”国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯说。“人们不应该相信走私者的谎言。”国土安全部表示，将继续与北京合作，增加遣返航班。中国公民已成为从南部边境非法进入美国的增长最快的群体。 2024 年前五个月，美国官员在美墨边境逮捕了 16,270 名中国公民，自 2022 年 12 月中国解除严格的零新冠管控以来，逮捕人数已超过 50,000 人。许多中国人飞抵厄瓜多尔，在 7 月 1 日之前，他们可以免签入境，然后长途跋涉到达美墨边境。移民越境进入美国后被美国海关和边境保护局官员逮捕6 月 26 日，亚利桑那州。照片：Getty Images via AFP马约卡斯表示，他在今年 2 月与中国外长在奥地利维也纳会面时提出了遣返合作问题。华盛顿长期以来一直指责北京在遣返其国民方面不合作。北京方面则坚称，它只会接收那些“已被核实来自中国大陆的人”。在周二的公告之前，国土安全部仅确认了另一架载有被驱逐者飞往中国的航班，马约卡斯在 4 月告诉美国众议院委员会，这是“多年来”的第一次。美国移民和海关执法局的数据显示，2023 财年有 288 名中国公民被驱逐出境。在选举年的政治环境中，美国总统乔·拜登的政府稳步加大了打击南部边境非法入境的力度。 6 月，拜登签署了一项行政命令，一旦每周非法越境人数平均超过 2,500 人，将暂停处理大多数庇护申请。国土安全部周二表示，该命令实施后，边境拘捕人数减少了 40%，并已执行了 120 多次国际遣返航班，飞往 20 多个国家。共和党推定候选人、前总统唐纳德·特朗普声称，中国正在派遣一支“战斗年龄”移民“大军”，并提出提高关税，以报复那些不阻止其公民非法进入美国的国家。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3268925/us-deports-illegal-chinese-migrants-charter-removal-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国杀婴者露西·莱特比因试图杀害另一名儿童被判有罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268926/uk-baby-killer-lucy-letby-found-guilty-trying-kill-another-child?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 01:39警方随身摄像机拍摄的画面显示，露西·莱特比 (Lucy Letby) 于 2018 年在英国切斯特的家中被捕。照片：柴郡警察局/法新社前护士露西·莱特比 (Lucy Letby) 周二因试图谋杀另一名新生婴儿而被判有罪，去年她又被定罪，成为英国近代历史上犯案最多的连环儿童杀手。34 岁的莱特比去年 8 月被判犯有2015 年 6 月至 2016 年 6 月期间，她在英格兰北部切斯特的切斯特伯爵夫人医院新生儿科担任护士，杀害了七名婴儿，并试图杀死另外六名婴儿。她被判终身监禁，并被告知永远不会被释放。莱特比否认伤害过她照顾的任何婴儿。上个月，她因企图谋杀另一名女婴 Child K 而第二次受审，最初的陪审团未能就这项指控达成裁决。检察官尼克·约翰逊告诉曼彻斯特刑事法庭，Child K 于 2016 年 2 月在医院早产，当时她怀孕 25 周，并一直连接着呼吸机和其他机器来监测她的心率和氧气水平。约翰逊说，产后一个多小时，趁其他工作人员不在，资深医生拉维·贾亚拉姆 (Ravi Jayaram) 进入照顾婴儿的房间，发现婴儿的呼吸管脱落了，本应响起的警报器也失效了，而莱特比站在那里“什么也没做”。约翰逊补充说，当晚莱特比还有两次摆弄呼吸管，给人留下婴儿有问题的印象。“这些是一个冷血、有预谋的杀手的行为，”高级检察官尼古拉·温·威廉姆斯 (Nicola Wyn Williams) 在周二判决后的一份声明中说道。三天后，K 儿童在另一家医院去世，尽管检方表示这与对莱特比的指控无关。露西·莱特比 (Lucy Letby) 被判谋杀七名婴儿和谋杀六人未遂罪。照片：柴郡警察局/法新社在她的证据中，莱特比再次否认曾经伤害过她照顾的任何婴儿，并说她对那个晚上没有任何记忆。她的辩护律师说，没有证据证明她有罪。莱特比最初被判杀害五名男婴和两名女婴，罪名是给婴儿注射胰岛素或空气，或强迫他们喂奶。此案震惊了英国，促使政府下令调查为什么医院老板没有理会对她的行为的担忧。警方还表示，他们正在进一步调查莱特比以前工作过的医院是否还有其他受害者。对于一些社交媒体用户来说，莱特比已经成为一个著名人物，她本人就是一场可怕的误判的受害者，在最近的审判之前，《纽约客》杂志发表了一篇文章，质疑针对她的证据。然而，今年 5 月，英国上诉法院驳回了她推翻定罪的企图，该定罪主要基于检方专家证人的证据存在缺陷。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268926/uk-baby-killer-lucy-letby-found-guilty-trying-kill-another-child?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四家与中国军方有关联的公司被列入美国贸易制裁名单</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268921/4-chinese-military-linked-companies-put-us-trade-sanctions-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.03 00:00解放军特种部队在训练中。图片来源：81.cn/Handout据政府公告显示，美国周二将六家公司列入贸易限制名单，其中四家是因为与中国军队训练有关联。其中两家公司在中国，一家在南非，两家在阿联酋，一家在英国。公告称，中国的Global Training Solutions Limited和Smartech Future Limited，以及英国的Grace Air (Pty) Ltd和Livingston Aerospace Limited之所以被列入名单，是因为它们与南非试飞学院有关联，并且利用西方和北大西洋公约组织（Nato）的消息来源训练中国军队。去年，南非试飞学院因利用西方和北约的消息来源训练中国军事飞行员而被列入实体名单。“这一活动违背了美国的国家安全和外交政策利益，”周二的公告称。阿联酋商务部表示，Mega Fast Cargo 和 Mega Technique General Trading 两家公司因规避行为以及 Mega Fast Cargo 将美国原产商品运往俄罗斯而被列入名单。实体名单上的公司需要获得许可证才能向其运送美国商品和技术，而美国商务部很可能会拒绝这一要求。记者未能立即联系到这些公司置评。美国商务部还将 13 家公司列入未经核实名单，其中包括 8 家中国公司，因为美国出口管制官员无法完成现场访问以确定它们是否可以信任接收美国原产技术和其他商品。美国出口商在向未经核实名单上的公司发送物品之前，必须进行额外的尽职调查，并且可能需要申请更多许可证。与此同时，商务部将 8 家公司从未经核实名单中移除，其中包括 6 家中国公司、1 家阿联酋公司和 1 家俄罗斯公司。实体名单和未经核实名单都是工具美国正在使用它来阻止敏感的美国商品和技术落入坏人之手。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268921/4-chinese-military-linked-companies-put-us-trade-sanctions-list?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚抗议者要求总统“鲁托下台！”，警方使用催泪弹、石头和火焰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3268917/kenya-protesters-demand-president-ruto-must-go-amid-police-tear-gas-stones-and-flames?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3268917/kenya-protesters-demand-president-ruto-must-go-amid-police-tear-gas-stones-and-flames?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“中国时尚”的年轻人如何利用化妆品来表达自己的经济观点</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3268902/how-china-chic-young-adults-are-making-economic-statements-glow-ups?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 22:30总体来看，去年95后是中国国内“潮品”的主要消费者。图片：法新社最新研究显示，超过一半的中国网购者购买过中国潮流品牌，年轻消费者的选择反映出世界第二大消费品市场的重塑。中国互联网络信息中心（CNNIC）周五发布的报告显示，约有 5.3 亿网民在“国潮”或“中国时尚”潮流的推动下青睐中国制造的产品，凸显出国产商品市场的巨大潜力，互联网消费者蜂拥而至。“中国制造的潮流产品”是指将中国先进的制造技术与潮流设计相结合的本土产品——通常被称为“中国时尚潮流”——包括服装、鞋类、美容产品、电子产品和汽车。这种内向型的消费趋势自然反映了外国品牌面临的挑战，这些品牌试图从中国 4 亿中产阶级中获利。报告指出，2.3 亿中国网民表示，中国制造的潮流产品包括服装、鞋类、美容产品、电子产品和汽车。报告显示，过去半年，有25%的网购消费者通过线上渠道购买过绿色节能产品。报告显示，在上个月的“618”购物节期间，中国品牌占据了网络零售额前十的六席。《人民日报》5月11日援引得物电商平台的数据称，“新中式”服饰在设计上融合了中国传统元素，是中国制造潮流的代表性产品，到2023年其市场规模约为10亿元人民币。总体来看，去年95后是国产“潮品”的主力消费者，中国品牌在海外市场也颇具竞争力。海关数据显示，今年前两个月，中国自有品牌产品出口增长14.3%，高于整体出口10.3%的增幅。据海关官方数据，同期手机、家具和化妆品出口分别增长55.7%、60.7%和37.3%。CNNIC报告称，90年代中期至21世纪头十年出生的人群中，约有90%的人在网上购物，他们是数字时代最活跃的消费群体。此外，该中心的调查结果显示，2023年中国移动互联网用户数量将达到10.9亿，比上年增加2562万。CNNIC还指出，“银发人口”是医疗保健、娱乐和旅游的另一个驱动力，698%的银发人口表示，老年人是推动医疗保健、娱乐和旅游增长的主要因素。 % 的 60 岁以上人群会在网上购物。其他大型电子购物者是女性，她们特别喜欢购买化妆品、时装和珠宝，而农村居民的网购率为 76.7%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3268902/how-china-chic-young-adults-are-making-economic-statements-glow-ups?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国正竞相制定开创性脑机接口研究的标准</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268906/china-racing-set-standards-pioneering-brain-machine-interface-research?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 22:00随着中国试图缩小与美国的技术差距，一个新的委员会将很快制定标准，指导中国研究人员在新兴的脑机接口领域开展工作。图片来源：Shutterstock中国将成立一个委员会来制定脑机接口 (BCI) 技术使用标准，因为在与西方争夺技术霸权的竞争日益激烈的情况下，北京方面加大了对未来技术的关注。根据工业和信息化部周一发布的一项计划，公众必须在 7 月 30 日之前提交成立该委员会的建议，以满足“工业发展和行业管理的需要”。该委员会将负责制定脑信息获取、预处理、编码和解码、数据通信和数据可视化等任务的标准。它还将起草和修订医疗、教育和消费电子等领域的技术应用标准，以及临床应用的道德标准。据该部称，委员会成员将来自工业和技术公司、研究机构和大学以及相关政府部门。BCI 技术是一个新兴领域，其中机器和设备通过神经信号进行控制。该技术可用于医学、自动驾驶和虚拟现实等领域。中国正试图缩小与多年来一直处于领先地位的美国之间的技术差距。中国科技巨头阿里巴巴集团控股（南华早报的所有者）和腾讯控股均已组建团队来开发这项技术。根据周一的文件，新委员会将试图通过组织企业和学术界之间的研究来为该技术制定路线图。该机构还将负责推动标准的实施，脑机接口公司在研发、生产和管理中需要满足这些标准。科技部今年 2 月发布了使用 BCI 的道德指南。近年来，BCI 引起了广泛关注，尤其是在埃隆·马斯克创立的美国公司 Neuralink 在 2021 年发布了一段视频，展示了一只猴子用它的思想玩电子游戏之后。Neuralink 曾面临监管障碍，因为美国监管机构以安全风险为由拒绝了该公司在人体上测试大脑芯片的提议。BCI 建立了大脑和外部设备之间的直接连接，旨在支持人脑和通过解读神经信号，BCI 能够控制计算机或其他设备。该技术使瘫痪患者能够仅通过思维来控制计算机、假肢和其他设备。BCI 研究始于 20 世纪 60 年代，当时科学家首次探索如何解读脑电波。由于计算能力和神经科学的进步，该领域在 20 世纪 90 年代取得了重大进展。最近，BCI 在医疗保健、娱乐和人机交互领域取得了长足进步。科学家们正在努力利用 BCI 帮助残疾人控制假肢和治疗神经系统疾病。它可以增强游戏体验，让玩家用脑电波控制游戏，获得更强的沉浸感。此外，BCI 可以与电子设备进行更自然、更高效的交互，而无需身体接触。今年 1 月，首都医科大学和清华大学的团队宣布，他们在第一位患者身上植入无线 BCI 取得了“突破性进展”。这项手术让这位四肢瘫痪的患者恢复了右手的运动和抓握能力。同样在 1 月份，Neuralink 在一名男子的大脑中植入了一个 BCI 设备，让他能够用意念控制电脑鼠标。非侵入式 BCI 技术正在寻求商业应用，推动人工耳蜗和人形机器人等新兴市场的快速增长。据中国电子技术标准化研究所称，到 2027 年，全球脑机接口市场规模预计将达到 37 亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268906/china-racing-set-standards-pioneering-brain-machine-interface-research?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国计划到 2026 年制定至少 50 套人工智能标准，涵盖芯片、应用和安全等领域</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3268907/china-eyes-least-50-sets-ai-standards-2026-chips-applications-and-safety?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 21:30除了国内监管，中国还将参与制定国际人工智能标准。图片：Shutterstock根据北京的一项新政策草案，中国正寻求到 2026 年建立至少 50 套人工智能 (AI) 标准，因为大陆正在努力缩小与美国在开发这项技术方面的差距。拟议的标准将包括与大型语言模型 (LLM) 的训练有关的标准——ChatGPT 等生成式 AI 服务的基础技术——以及安全、治理、工业应用、软件、计算系统、数据中心以及半导体的技术要求和测试方法。根据工业和信息化部 (MIIT) 周二发布的文件，预计至少有 1,000 家中国科技公司将受到这些标准的覆盖。该文件还表示，中国将参与制定至少20项国际人工智能标准。工信部的标准化倡议呼应了中国在联合国主导的决议，该决议呼吁国际社会在富裕国家和发展中国家之间为人工智能发展营造“自由、开放、包容、非歧视”的商业环境。这项决议于周一在联合国大会上获得一致通过。通过为快速增长的人工智能领域制定标准，中国希望缩小与美国在开发该技术方面的差距，并广泛采用该技术来提高各个行业的效率。图片：Shutterstock“人工智能是推动新一轮技术革命和产业变革的基础性和战略性技术，”政策草案说。工信部表示，通过加速人工智能与国家经济的融合，此举将“深刻改变工业生产和经济发展模式”。因此，该机构表示，人工智能将在提升中国制造能力和互联网实力方面“发挥重要作用”。香港中文大学深圳分校国际事务研究所监管与全球治理中心主任游传满表示，工信部的政策草案采取了一种亲市场、软法的方式——而不是典型的命令和控制监管——来引导和促进中国的人工智能产业发展。“这是一种创新导向和市场友好的监管方式，”游说。 “这更多的是为了推动和促进技术及其生态系统的发展，”他补充道，并称这对其他行业也有益。中国 369 家独角兽企业（估值超过 10 亿美元的初创企业）中，超过四分之一涉及该国的人工智能和半导体行业。照片：Shutterstock工信部的政策草案列出了整个人工智能供应链中 12 个关键技术领域。这些包括法学硕士、自然语言处理、计算机视觉和机器学习——人工智能的一个子领域，指的是用于执行类似于人类解决问题的复杂任务的系统。根据该政策草案，中国的人工智能产业链由四层组成：基础——包括训练法学硕士所需的计算能力、算法和数据——以及框架、模型和应用程序。今年 4 月，阿里巴巴集团控股和董事长蔡崇信在播客采访中表示，由于内地企业难以应对华盛顿的技术出口限制，中国在全球人工智能发展竞赛中落后美国两年。阿里巴巴拥有《南华早报》。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3268907/china-eyes-least-50-sets-ai-standards-2026-chips-applications-and-safety?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国家主席习近平称赞与哈萨克斯坦的“独特”关系，并“期待”上合组织峰会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268912/chinas-xi-hails-unique-links-kazakhstan-looks-forward-sco-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 21:43中国国家主席习近平抵达阿斯塔纳，哈萨克斯坦总统卡西姆-若马尔特·托卡耶夫（右）会见。图片：法新社/哈萨克斯坦总统新闻处习近平主席周二抵达哈萨克斯坦进行国事访问，高度评价中国与哈萨克斯坦长期以来的“独特”关系。他还承诺与哈萨克斯坦总统托卡耶夫就双边和国际问题“深入交换意见”。托卡耶夫在首都阿斯塔纳机场迎接了这位中国领导人。习近平说，中哈建交32年来，两国发展了“独特的永久全面战略伙伴关系”，建立了“世代相传的友谊”。“我期待着同托卡耶夫总统就中哈关系以及共同关心的国际和地区问题深入交换意见……为发展两国关系作出新的安排，”​​他补充道。在阿斯塔纳，习近平还将出席上海合作组织（SCO）年度峰会，该组织是一个主要由北京领导的以安全为重点的集团，然后前往塔吉克斯坦进行国事访问。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京将是参加峰会的上合组织领导人之一。预计会议将于周三和周四举行。习近平表示，他期待出席上合组织峰会，峰会将讨论“上合组织的未来、合作计划以及推动这一重要多边机制取得新的更大发展”。这是习近平时隔两年再次访问阿斯塔纳，北京方面正在加强与这个长期处于莫斯科势力范围的前苏联国家之间的经济和安全联系。习近平还“选择哈萨克斯坦”作为他 2022 年 9 月新冠疫情后首次出访的目的地，当时两国同意在从经济到地区安全等多个方面开展合作。2013 年对哈萨克斯坦进行国事访问期间，习近平提出沿着古丝绸之路建设“经济带”，这一概念后来发展成为“一带一路”倡议，即北京备受瞩目的跨洲基础设施和投资项目。在一篇署名文章中哈萨克斯坦国有媒体周二早些时候刊登文章称，习近平承诺加强两国在经济、国际事务、安全和人文交流方面的合作。他还承诺“进一步向哈萨克斯坦开放中国巨型市场”，深化能源、农业等传统领域的合作，并在“新能源、数字经济、人工智能、跨境电商、航空航天”等领域开辟新的合作前景。去年，中国超过俄罗斯成为哈萨克斯坦最大的贸易伙伴，双边贸易额达410亿美元。习近平在文章中还呼吁“高质量运营”中欧班列和跨里海国际运输通道。两者都是“一带一路”重大交通项目，贯穿中亚、连接中国和欧洲。在国际事务中，习近平表示，中哈要坚守相互支持的政治传统，践行“真正的多边主义”。“中方愿同哈方一道，维护以联合国为核心的国际体系和以国际法为基础的国际秩序，践行真正的多边主义，反对霸权主义、强权政治和集团对抗，”习近平写道。“我们将共同推动世界朝着平等有序的多极化发展，推动普惠包容的经济全球化，为世界和平稳定增添更多积极因素和确定性。”上合组织的起源可以追溯到1996年苏联解体后成立的“上海五国”，即中国、俄罗斯和中亚三国哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦。 2001年乌兹别克斯坦加入后，上合组织正式更名为上海合作组织。上合组织的主要目标是打击恐怖主义、分裂主义和极端主义“三股势力”，并就后苏联时代的边界问题进行谈判。但此后，该组织已将成员国扩大到印度、巴基斯坦和伊朗，并允许包括土耳其和沙特阿拉伯在内的多个国家作为对话伙伴加入。其职能也扩大到涵盖更广泛的问题，包括产业链安全和经济合作。阿斯塔纳峰会后，中国将担任2024年至2025年上合组织轮值主席国。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268912/chinas-xi-hails-unique-links-kazakhstan-looks-forward-sco-summit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恐怖主义恐惧引发香港网络安全法案所列主要运营商停摆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268915/terrorism-fears-spark-blackout-key-operators-listed-hong-kong-cybersecurity-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 21:45该法案旨在加强医疗保健、通信和信息技术等关键基础设施的网络安全。照片来源：Shutterstock 香港一项旨在加强“关键基础设施”运营商网络安全的法案将纳入监管范围，保安部长表示，该法案不会向公众公布，以防止这些实体成为潜在的恐怖分子目标。保安局局长邓炳强周二告诉议员，政府不会透露《保护关键基础设施（计算机系统）条例草案》将监管哪些公司的名称。该部长补充说，即使运营商雇用承包商来运营基础设施，他们也将承担执行该法案要求的责任。“参考其他地方处理此事的方式，我们将披露相关行业，但不会披露公司名称，因为它们可能成为恐怖分子目标，”他说。该提案要求基础设施运营商制定和执行计算机系统安全管理计划，该计划必须提交给保安局下设的专员办公室。该法案将此类基础设施定义为对常规网络安全至关重要的领域。条例草案将网络安全概念细分为能源、资讯科技、银行、通讯、海事、医疗服务以及陆路和空运等八个类别。当局还提议将其他基础设施营运商，例如监管大型体育及表演场地的营运商，以及研发园区的营运商，纳入条例草案。政府计划在本月进行咨询后，于年底前将建议转交立法会。条例草案还要求公司在香港设立专门的网络安全部门，每年至少进行一次风险评估，并向该局的专门办公室报告评估结果。不遵守规定的机构可能会被罚款高达500万港元（640,100美元）。但立法会议员陈少雄表示，他担心中小型营运商是否会获得足够的政府支持来设立网络安全部门，或何时进行所需的检查。安全部长唐家璇表示，虽然该条例草案大部分将他补充说，企业还可以获得香港创新科技署和香港互联网注册公司的支持。保安局局长邓炳强表示，虽然该法案主要针对较大的公司，但当局将发布实用指南，帮助运营商为立法做好准备。他补充说，企业还可以获得香港创新科技署和香港互联网注册公司的支持。保安局局长邓炳强表示，虽然该法案主要针对较大的公司，但当局将发布实用指南，帮助运营商为立法做好准备。图片：陈小妹立法会议员马逢国及陈曼琪亦质疑营运商与其承办商之间的责任应如何划分，陈曼琪表示，部分承办商对某些基础设施的控制权，较相关营运商更大。唐英年表示，即使企业将部分业务外包给第三方承办商，仍需对任何安全漏洞承担责任。“服务可能外包，但责任在于关键基础设施营运商。外包适用于任务，但不适用于责任，”他表示。保安局长还表示，政府没有计划将法案中概述的关键基础设施范围扩大到之前的提议之外，此前立法会议员周文江建议将名单涵盖以研究为重点的高等院校。早前，《南华早报》联系了名单中涵盖的 10 多家私人公司和法定机构，请他们就他们的准备情况和对法案要求的担忧发表评论。回复的七个组织都表示，他们已经建立了网络安全系统和其他此类措施。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268915/terrorism-fears-spark-blackout-key-operators-listed-hong-kong-cybersecurity-bill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子承认向女性臀部泼水 被判入狱 4 个月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268909/hong-kong-man-gets-4-months-jail-after-admitting-splashing-water-womens-buttocks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 20:52一名 56 岁的建筑工人因承认向三名妇女的臀部泼水而被捕。图片：Jelly Tse香港一名建筑工人周二被判入狱四个月，他告诉法庭，由于压力和心理问题，他袭击了一名少女和两名女子，向她们的臀部泼水。56 岁的李国鼎在西九龙法院承认，今年早些时候，他在购物区对一些女性行人进行随机袭击。家住离岛坪洲的李被确定为嫌疑人，此前旺角的两起类似事件被闭路电视摄像机拍到。2 月 5 日，他首次被发现在旺角地铁站外用水浇一名 19 岁女孩。这名正在该地区购物的青少年在感觉臀部潮湿后转身离开，但李却毫发无损地逃脱了。2 月 18 日，李瞄准了一名 32 岁女子回家的路上，她李先生先是在西洋菜南街向受害人泼温水，片刻之后又在附近的通菜街再次袭击受害人。一名建筑工人在铜锣湾记利佐治街向一名游客臀部泼水，被捕后将入狱四个月。图片来源：Shutterstock2 月 23 日晚上，他在铜锣湾大佐治街向一名来自中国大陆的 17 岁游客的臀部泼饮用水，随后被捕。直到一名女警员走近她，这名少女才意识到自己已成为目标。该女警员是跟踪李某的团队中的一员。他在法庭上承认了三项普通袭击罪。李某告诉警官，他在铜锣湾向女孩泼水时无法控制自己。他补充说，当他看到女孩离开该地区的一家商店时，他“突然感到不适”。他声称自己是因为家庭和工作问题导致的“巨大压力和负面情绪”而犯下这一罪行。他坚称自己并没有专门针对女孩身体的任何部位，并且对自己的行为感到抱歉。李某于 2 月 5 日承认了类似罪行，因为他觉得2 月 18 日，李某在闭路电视拍摄的画面中也表明了自己的身份，但拒绝就此事发表任何进一步的评论。后来的法医检验发现，从李某身上搜出的液体不具腐蚀性，也不含有任何体液。裁判官温兆明以每项罪名判处李某监禁两个月，但下令将刑期部分连续，这意味着被告将服刑四个月。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268909/hong-kong-man-gets-4-months-jail-after-admitting-splashing-water-womens-buttocks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:20:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：匈牙利总统奥尔班敦促泽连斯基停火，加快俄俄和谈进程</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268910/ukraine-war-hungarys-orban-urges-zelenksy-call-ceasefire-speed-peace-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268910/ukraine-war-hungarys-orban-urges-zelenksy-call-ceasefire-speed-peace-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:20:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度北部宗教活动发生踩踏事件 恐造成数十人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3268905/dozens-feared-dead-stampede-religious-event-north-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.02 20:26印度北部发生踩踏事件，造成数十人死亡。照片：X/jkchanneltv当局称，周二，印度北部北方邦的一场宗教活动发生踩踏事件，恐有约 60 人丧生。据当地媒体报道，死者中大部分为女性。“目前我无法给出确切的死亡人数，但大约有 60 人……死亡人数有可能上升，”地区警方发言人 Manish Chikara 表示。医疗官员 Umesh Tripathi 表示，踩踏事件发生后，另有 150 多人被送往医院。据当地媒体援引警方的话称，Mughalghari 村发生踩踏事件时，数百名参加印度教祈祷会的人正准备离开会场。踩踏事件发生在哈特拉斯区的一个村庄，该区距离印度首都新德里东南约 200 公里（125 英里）。德里。社交媒体上未经证实的视频显示，当地一家医院外的地面上堆满了尸体。邦首席部长 Yogi Adityanath 下令对此事展开调查。“已指示有关官员在战时状态下开展救援行动，并为伤者提供适当的治疗，”他在 X 上写道。路透社、美联社、德新社报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3268905/dozens-feared-dead-stampede-religious-event-north-india?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南一度陷入孤立，但凭借敏捷的行动取得关键外交胜利</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3268699/vietnam-once-isolated-scoring-key-diplomatic-victories-agility?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3268699/vietnam-once-isolated-scoring-key-diplomatic-victories-agility?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>