<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2024 21:14:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>北京加强对前体化学品的管控，中美芬太尼合作进一步加深</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3273471/us-china-fentanyl-cooperation-deepens-beijing-tightens-controls-precursor-chemicals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 01:35美国国家安全委员会表示，芬太尼前体将受到更严格的管控。图片：路透社 华盛顿周二表示，北京正在加强对用于生产芬太尼的三种化学品的监管和控制，这表明美国在遏制全国性危机的努力中加强了双边合作。美国国家安全委员会发言人称赞中国决定对强效合成阿片类药物的主要前体化学品进行更严格的管控，称其“向前迈出了宝贵的一步”。中国公安部周一表示，从 9 月 1 日起，三种物质将纳入可用于生产毒品的化学辅助物质管理条例。公安部公告中提到的这些物质是芬太尼前体，称为 4-AP、1-Boc-4-AP 和去甲芬太尼。去年，近 7.5 万人死于芬太尼过量，成为 45 岁以下美国人死亡的主要原因。美国称中国是生产芬太尼所用成分的“主要来源”，但北京一直否认参与其中。根据中国相关法规，生产此类前体的企业应当在经营活动开始后30日内，向当地有关部门报告生产、销售情况，包括化学品种类、数量以及主要销售流程。法规要求企业将此类化学品运出本县并出口的，应当申请许可证。个人也被禁止购买此类前体。根据中国的规定，有意向的企业必须向当地政府登记其计划获取的化学品种类和数量。芬太尼一直是中美关系的焦点，美国两大政党的议员都批评中国大陆是芬太尼前体的主要来源，这些前体被贩卖到美国。美国总统拜登的政府一直在与北京接触以解决这一问题，并在过去一年中取得了进展。11 月，拜登和中国国家主席习近平在加州峰会上同意在禁毒方面开展合作。今年 1 月，两国领导人启动了中美禁毒工作组机制。两国代表团上周在华盛顿举行了工作组首次高级别会议。他们同意进一步加强对话，推动“深入”禁毒。据白宫周二发布的公告称，官员们讨论了“加强执法合作、打击跨国犯罪组织的非法融资以及加快前体化学品管制的方法”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3273471/us-china-fentanyl-cooperation-deepens-beijing-tightens-controls-precursor-chemicals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美澳会谈重点关注中国“胁迫行为”和中东紧张局势升级</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273472/us-australia-talks-focus-chinas-coercive-behaviour-and-rising-middle-east-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 01:40周二，从左至右，澳大利亚副总理理查德·马尔斯、澳大利亚外交部长黄英贤、美国国务卿安东尼·布林肯和美国国防部长劳埃德·奥斯汀在美国马里兰州安纳波利斯的美国海军学院。图片：路透社据官员称，美国和澳大利亚周二启动高层会谈，重点关注中国的“胁迫行为”、Aukus 核潜艇项目和中东日益紧张的局势。澳美年度奥斯明会谈在马里兰州安纳波利斯举行，两国高级国防和外交官员均出席。“我们今天共同努力应对共同的安全挑战，从中华人民共和国的胁迫行为，到俄罗斯对乌克兰发动的战争，再到中东的动荡，”美国国防部长劳埃德·奥斯汀说。“我知道，今年的奥斯明会谈将为我们两国人民带来成果。”黄之锋和布林肯周一在华盛顿国务院。照片：路透社美国和中国在一系列问题上存在分歧。这些包括美国对台湾的支持，以及中国在南海的军事活动，中国大陆声称对南海大部分地区拥有控制权，包括有争议的仁爱礁，美国的盟友菲律宾在那里拥有海事主权。奥斯汀是在周一伊拉克发生火箭弹袭击事件后发表上述讲话的，此次袭击造成 7 名美国工作人员受伤。在上周哈马斯和真主党高级成员遇害后，中东地区正准备迎接伊朗及其盟友可能发动的新一轮袭击。周一，即澳新部长会谈的前一天，澳大利亚外交部长黄英贤和国防部长理查德·马尔斯在华盛顿举行会谈。马尔斯强调了美国海军陆战队在澳大利亚北部轮换部队的作用不断扩大，以及国防工业合作。“我们看到美国在澳大利亚的军事态势确实显著增长，奥库斯是其中的一部分，但不是唯一的部分，”马尔斯在与奥斯汀的会谈中表示，一份声明称。 Aukus 计划中，华盛顿将在未来十年向澳大利亚出售三艘核动力潜艇，随着美国大选临近，澳大利亚的黄之锋在华盛顿表示，该计划得到了美国两党政治家的支持。美国驻澳大利亚大使卡罗琳·肯尼迪告诉 ABC 电视台，将讨论中国和气候变化问题 — — 太平洋岛屿的优先事项，美国和澳大利亚正在与中国竞争安全关系。“显然，中国是我们两国如此重要的贸易伙伴和竞争对手，这显然是主要议题之一，”她说。“我们还在谈论如何共同应对气候变化，[以及]帮助太平洋岛屿建设连接它们的关键基础设施，”她补充道。美国国防部长劳埃德·奥斯汀（右）周一在弗吉尼亚州阿灵顿五角大楼欢迎澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯（左）。图片：Getty Images via AFP作为在环境和资源问题上合作的一部分，澳大利亚将斥资 2 亿澳元（1.3 亿美元）升级其偏远中部沙漠的地面站设施，以处理来自美国宇航局 Landsat Next 卫星的数据。Landsat Next 是一项地球观测计划，美国航天局表示将在火灾或冰融化开始时提供预警。该计划计划于 2030 年启动。美国国务卿安东尼·布林肯表示，随着两国开发关键矿产的供应链，卫星数据还将用于针对澳大利亚的资源勘探。美国及其盟友正寻求削弱中国在稀土和电动汽车和国防技术所用关键矿产方面的市场主导地位。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273472/us-australia-talks-focus-chinas-coercive-behaviour-and-rising-middle-east-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国法官称哈佛大学必须因校园反犹太主义而面临诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273470/harvard-must-face-lawsuit-over-antisemitism-campus-us-judge-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 00:53位于马萨诸塞州剑桥市的哈佛大学校园。图片：美联社哈佛大学未能说服美国法官驳回一项诉讼，在该诉讼中，犹太学生指责常春藤盟校让其校园成为反犹太主义的堡垒。美国地区法官理查德·斯特恩斯 (Richard Stearns) 未对案情作出裁决，而是表示原告合理地指控哈佛对校园事件的回应不够充分，并且“所提出的事实证明哈佛未能照顾好其犹太学生”。斯特恩斯表示，他还“怀疑”哈佛可以躲在一些受到质疑的校园活动受到美国宪法第一修正案保护的论点背后。学生们于 1 月提起诉讼，指控哈佛选择性地执行其反歧视政策，以避免保护犹太学生免受骚扰，无视他们的保护请求，并聘请支持反犹太暴力和传播反犹太宣传的教授。哈佛及其律师没有立即回应置评请求。学生的律师也没有立即回应类似请求。哈佛大学前校长克劳丁·盖伊 (Claudine Gay) 于 12 月在华盛顿美国国会大厦的众议院教育和劳动力委员会作证。照片：EPA-EFE斯特恩斯发现，有足够的证据证明哈佛大学故意漠视犹太人口。“如果认定 [投诉] 并未合理地指控哈佛大学故意漠视，那么哈佛大学将因其公开发表的道德宣言而获得奖励，而根据 [投诉] 的指控，这些宣言在对违规学生和教职员工采取纪律处分措施时，大部分内容都是空洞的，”他写道。该诉讼寻求一项禁令，以阻止哈佛大学违反 1964 年《民权法案》第六章的行为，该法案禁止联邦基金接受者允许基于种族、宗教和国籍的歧视。该诉讼是在哈佛大学前校长克劳迪娜·盖伊辞职八天后提起的。盖伊在哈马斯 10 月 7 日袭击以色列以及以色列入侵加沙之后，因其对反犹太主义的处理方式而受到批评，随后辞职。盖伊还面临抄袭指控。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273470/harvard-must-face-lawsuit-over-antisemitism-campus-us-judge-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯选择明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹作为她对抗特朗普和万斯的竞选搭档</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273458/kamala-harris-chooses-minnesota-governor-walz-her-running-mate-against-trump-and-vance-us-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273458/kamala-harris-chooses-minnesota-governor-walz-her-running-mate-against-trump-and-vance-us-elections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普封口费案法官推迟对总统豁免权作出裁决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273468/judge-trumps-hush-money-case-delays-date-ruling-presidential-immunity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 00:005 月 30 日，前总统唐纳德·特朗普在纽约曼哈顿刑事法庭出席刑事封口费审判的陪审团审议。照片：Pool/AP唐纳德·特朗普封口费审判的法官将一项关于总统豁免权的关键裁决日期推迟到特朗普预定宣判前两天。豁免权决定原定于 9 月 6 日作出，宣判定于 9 月18. 但随后，特朗普的律师上周要求胡安·M·默尚法官首先就他们再次要求法官退出此案的请求作出裁决。在周二公开的一封信中，胡安·M·默尚法官将豁免裁决推迟到 9 月 16 日——如果他下周决定是否回避后仍需要裁决的话。默尚表示，共和党总统候选人仍将于 9 月 18 日出庭“接受判决或其他适当程序”。负责起诉此案的曼哈顿地区检察官办公室拒绝置评。已向检察官和特朗普的律师发出置评请求。5 月，曼哈顿陪审团裁定特朗普伪造商业记录，以隐瞒在 2016 年大选前不久向色情演员斯托米·丹尼尔斯支付报酬的交易。当时，她正考虑公开十年前与特朗普发生性关系的故事。他否认了她的指控，坚称自己没有做错任何事，并表示此案是出于政治动机。曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格是一名民主党人。特朗普的律师现在表示，最高法院 7 月关于总统豁免权的裁决有理由推翻 5 月份的有罪判决，并完全驳回针对特朗普的封口费案。辩方还声称，审判受到了最高法院裁决不应允许的证据的“污染”，例如特朗普一些白宫工作人员的证词和他在 2018 年担任总统期间发出的推文。Juan M. Merchan 法官将一项关于总统豁免权的重要裁决推迟到 9 月 16 日。照片：美联社最高法院的裁决限制了对前总统因官方行为而进行的起诉，并限制检察官将官方行为作为证据总司令的非官方行为是非法的。曼哈顿地方检察官办公室坚持认为，高等法院的意见“与”封口费案无关，因为该案涉及前总统不能免受的非官方行为的影响。与此同时，特朗普的律师上周第三次要求梅尔坎退出此案，称他的女儿为副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 的 2020 年总统竞选工作凸显了人们对他能否保持公正的质疑。哈里斯现在很可能成为民主党总统候选人。去年，默尚拒绝了两次回避请求，称辩方的担忧是“假设的”，基于“影射”和“毫无根据的猜测”。但特朗普律师托德·布兰奇辩称，哈里斯参加总统竞选使这些问题“更加具体”，并表示法官没有足够详细地解决这些问题。封口费案是去年对特朗普提起的四起刑事起诉之一。上个月，一起联邦案件被驳回，该案件指控特朗普在佛罗里达州的海湖庄园非法囤积机密文件。司法部正在上诉。其他案件——涉及特朗普为推翻其 2020 年大选失败所做的努力的联邦和佐治亚州案件——不会在 11 月大选前开庭审理。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273468/judge-trumps-hush-money-case-delays-date-ruling-presidential-immunity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去香港美食博览会？以下是美食、景点和游览指南</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273464/heading-hong-kong-food-expo-heres-taster-what-eat-see-and-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 23:25周四，一名推广员在香港美食博览会的预展活动中为展会做准备。图片：陈晓梅一年一度的香港美食博览会与美容及健康博览会和家品博览同期举办，将于 8 月 15 日至 19 日在湾仔会议展览中心举行。茶展将于 8 月 15 日至 17 日举行。通过超过 1,840 个供应商和四个特别主题日，邮报将带您品尝美食、观赏和参与活动。超过 1,840 个供应商参加，游客将有众多选择。图片：陈晓梅展会各个阶段还将举办一系列活动和讲座。其中包括与专家一起进行食品和饮料演示：获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273464/heading-hong-kong-food-expo-heres-taster-what-eat-see-and-visit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国经济衰退担忧加剧，股市抛售引发对中国出口的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3273423/stock-market-sell-raises-concerns-chinas-exports-amid-us-recession-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 23:30一名行人拍摄显示日经指数收盘信息的显示屏，该指数创下东京历史上最大跌幅。图片：EPA-EFE在本周初，由于担心美国经济衰退引发全球股市大规模抛售，中国经济的警告信号正在闪烁——出口行业是今年上半年的主要增长引擎。一系列全球宏观事件——美国就业数据疲软、中东紧张局势加剧、人工智能驱动的科技股估值不可持续以及日本央行的政策收紧——周一导致全球股市市值蒸发超过 6 万亿美元，美国主要股指遭遇两年来最糟糕的表现。尽管一些受创最严重的市场在周二收复失地，日本主要指数反弹逾 10%，但分析师表示，现在就下结论说动荡是否已经过去，或者这是否是衰退的真正前奏还为时过早。“就目前而言，我们仍将其视为渣打银行大中华区首席经济学家丁爽表示：“中国经济的衰退可能对市场波动产生影响。”“但如果这真的预示着美国经济衰退，那么意味着全球经济也将受到拖累，因此中国的外部需求将放缓。”高盛经济学家周日将2025年美国经济衰退的可能性从15%提高到25%。丁爽补充道，尽管中国内需尚未显示出明显的反弹迹象，但如果出口部门受到影响，北京方面可能会推出更多刺激措施——在房地产领域或通过更积极的财政支出——以维持增长。中国定于周三公布7月份出口数据，中国金融数据提供商Wind的调查预测，中国7月份出口同比增长9.5%，6月份增长8.6%。经济学人智库亚洲首席经济学家尼克·马罗表示，尽管就业增长减弱，但美国经济仍保持相对韧性，消费，而今年中国的出口前景仍然相对温和。“最近中国贸易增长的上升很大程度上与库存补充有关，而不是总体增长统计数据，”马罗表示，并补充说，自冠状病毒大流行以来，美国总体增长与亚洲贸易表现之间的直接关系“有点不稳定”。“未来几个月中国出口可能会放缓。”“然而，这将与出口前期装载活动的结束有关，前期装载活动与红海航运中断和美国定于8月中旬征收的关税有关，而不是表明美国需求彻底崩溃。”7月份，中国财新/标普全球制造业采购经理人指数从上个月的51.8暴跌至49.8，该指数涵盖的小型出口商比官方数据更多。马罗补充说，更大的政策相关风险迫在眉睫2025年，考虑到唐纳德·特朗普很有可能再次担任美国总统，中国将取代美国成为下一个美国总统。这位共和党候选人威胁要取消中国与美国的永久正常贸易关系，并对所有美国进口产品征收一揽子关税。法国投资银行法国外贸银行亚太区首席经济学家艾丽西亚·加西亚-埃雷罗表示，美国经济衰退的风险并不高，因为美联储仍有空间在9月份比预期更早降息。但她补充说，美国潜在经济衰退对中国贸易的直接影响可能不会像以前那么大。“美国现在不再是中国最大的出口市场。由于美国多年来的保护主义，欧洲现在大得多，”她说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3273423/stock-market-sell-raises-concerns-chinas-exports-amid-us-recession-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京香港事务高层表示习近平的信是“对商界的行动号召”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273469/beijings-top-man-hong-kong-says-xi-jinpings-letter-call-action-business-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273469/beijings-top-man-hong-kong-says-xi-jinpings-letter-call-action-business-sector?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：俄罗斯称要击退来自基辅的边境袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3273465/ukraine-war-russia-says-fighting-border-attack-kyiv?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 23:138 月 6 日，乌克兰军队在俄罗斯库尔斯克州的炮击导致苏贾镇遭受破坏。图片：库尔斯克州州长/法新社俄罗斯周二表示，正在阻止乌克兰军队、坦克和装甲车越过边境进入库尔斯克地区，这是整个冲突期间几次此类入侵企图中的最新一次。莫斯科国防部表示，在乌克兰部队试图袭击边境内的俄罗斯阵地后，它已向西南地区紧急派遣部队和航空部队。国防部在周二的一份声明中表示：“边防部队与联邦安全局边防部队的军事单位一起击退了敌人的袭击，并对敌人造成了火力破坏。”它说，乌克兰在莫斯科时间 08:00 发动了袭击，出动了多达 300 名士兵、11 辆坦克和 20 多辆装甲战车，克里姆林宫对乌克兰阵地进行了空袭作为回应。俄罗斯库尔斯克州州长表示，全天已有 3 人被乌克兰军队杀害——一名妇女在企图入侵边境时丧生，两人的车辆在不同的无人机袭击中被击中。俄罗斯周二击退了乌克兰军队试图入侵库尔斯克边境地区的行动。图片：库尔斯克州州长/法新社国防部表示，袭击集中在尼古拉耶沃-达里诺和奥列什尼亚定居点，这两个定居点位于乌克兰东北部苏梅地区对面。乌克兰没有对这些报道发表评论，但苏梅地区军事管理局局长奥列克西·德罗兹登科 (Oleksiy Drozdenko) 告诉居民注意空袭警报。乌克兰军队表示，苏梅和邻近的切尔尼戈夫地区的边境定居点遭到“无耻炮击”。自冲突开始以来，来自乌克兰的战斗人员多次短暂入侵俄罗斯，包括为基辅作战的俄罗斯部队——俄罗斯志愿军和俄罗斯自由军团。俄罗斯已经击退了袭击，有时需要部署炮兵和航空兵。5 月，俄罗斯军队发动了一场新的攻势，越过边境进入乌克兰俄罗斯总统普京在哈尔科夫州表示，乌克兰“破坏者”试图从海上登陆俄罗斯控制的乌克兰南部 Tendra Spit。周二，在俄罗斯库尔斯克州苏贾镇，一所房屋在当地政府所谓的乌克兰军事袭击后受损。图片：库尔斯克州州长/法新社“根据初步信息，袭击者动用了 12 艘高速艇，其中 8 艘为破坏者，4 艘为火力支援，”莫斯科任命的州长 Vladimir Saldo 在社交媒体上表示。“当这些船只接近 Tendra Spit 时，俄罗斯海军陆战队开火。三艘船只连同船员一起被摧毁并沉没。其余的人都撤退了，”萨尔多说。与此同时，俄罗斯国防部表示，其军队已占领乌克兰东部的另一个村庄，这是最近几周一系列逐步推进中的最新一次。俄罗斯部队“解放了 Timofeevka 定居点”，它在社交媒体上表示，该村庄使用的是俄语名称，乌克兰语称为 Timofiyivka。国防部表示，当天早些时候，俄罗斯总参谋长瓦列里·格拉西莫夫视察了乌克兰东部顿涅茨克地区被占领部分的部队阵地。国防部表示，将军“听取了部队指挥官的汇报。总结了他的结论并为未来的行动设定了任务”，并发布了格拉西莫夫在地下地点会见士兵的视频。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3273465/ukraine-war-russia-says-fighting-border-attack-kyiv?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列人权组织 Betselem 称政府虐待巴勒斯坦囚犯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273462/israeli-rights-group-betselem-says-government-torturing-palestinian-prisoners?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 22:272021 年 9 月，以色列安全部队在巴勒斯坦人排队返回西岸途中检查他们的身份证。照片：EPA-EFE以色列人权组织贝特塞莱姆指责以色列在其监狱中系统性地折磨巴勒斯坦囚犯。周二发布的一份题为“欢迎来到地狱”的报告包含 55 名前巴勒斯坦囚犯的证词接受采访的小组成员表示，他们遭受了严重的虐待和暴力。报告称，最近有 9,600 多名巴勒斯坦人被关押在以色列监狱，其中约一半没有受到正式指控。以色列军方表示，目前正在调查以色列南部 Sde Teiman 军营士兵对一名巴勒斯坦武装分子实施严重性虐待的指控。联合国人权办公室最近宣布，至少有 53 人在以色列拘留期间死亡。“本报告中提供的证词说明了以色列监狱设施如何变成了酷刑营网络，”报告称。报告称，“在这样的空间里，每个囚犯都会被故意施加严重的、无情的痛苦和折磨，这实际上是酷刑营。”“被关押在不同设施中的数十名个人的证词中一致描述的虐待是如此系统化，以至于没有理由怀疑以色列监狱当局有组织的宣布政策，”Betselem写道。作者说，这项政策是在极右翼警察部长伊塔马尔·本·格维尔的命令下实施的，得到了​​以色列政府和总理本雅明·内塔尼亚胡的全力支持。10 月 7 日，巴勒斯坦激进组织哈马斯和其他组织对以色列发动了史无前例的恐怖袭击，给以色列社会带来了深深的创伤，并“在许多人中引起了根深蒂固的恐惧和复仇本能”，贝特塞莱姆写道。一名以色列士兵在以色列南部与加沙地带的边境就位以色列。照片：美联社右翼宗教政府利用这一点“更加努力地推行他们的种族主义意识形态，利用他们掌握的压迫机制。”贝特塞莱姆是一个由捐款资助的以色列人权组织，致力于反对占领巴勒斯坦领土，争取犹太人和巴勒斯坦人的平等权利。以色列军方发言人表示，这些指控正在调查中。以色列监狱管理局发言人表示，所有囚犯均依法关押，他们的基本权利得到维护。贝特塞莱姆的指控尚未正式传达给当局，“据我们所知，这些指控毫无根据。”然而，她说，自 10 个月前加沙战争开始以来，根据本·格维尔的指示，所谓的安全囚犯的拘留条件已经收紧。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273462/israeli-rights-group-betselem-says-government-torturing-palestinian-prisoners?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反移民骚乱期间，英国警告香港人谨慎行事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273460/hongkongers-warned-exercise-caution-uk-amid-anti-immigrant-riots?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 21:468 月 3 日，一名警官试图制服利物浦的一名抗议者。此次示威活动是由一起大规模刺伤事件引发的。图片：法新社上周，英国发生大规模持刀伤人事件，引发持续的反移民骚乱。香港当局建议居民如果在英国或计划前往英国，应提高警惕。政府发言人周二表示，针对英国发出的黄色出境旅游警告仍然有效，敦促在英国或打算前往英国的香港人密切关注局势，并将人身安全放在首位。自 2017 年 5 月曼彻斯特音乐会爆炸案发生后，英国政府就已对该国发出警告。黄色警告是三级系统中的最低级别，该警告还包括红色和黑色警告，表示某个国家存在威胁迹象。这意味着旅行者应该密切关注局势并保持谨慎。目前，黄色警告覆盖的 20 个国家或地区包括法国、泰国、日本福岛第一核电站附近的部分地区、埃及、菲律宾和孟加拉国发言人补充说：“旅客应避免前往人群聚集的地方，并留意当地有关最新情况的公布。”需要协助的香港人可致电入境处二十四小时热线（852）1868，或透过入境处流动应用程式使用1868热线。他们亦可致电中国驻英国大使馆（电话：（44）7536174993），或向1868 WhatsApp或微信援助热线发送讯息。保安局表示会继续密切监察情况。最新消息将通过媒体、该局的流动应用程式和其网上警务处网页 (www.sb.gov.hk/eng/ota) 发布。7 月 29 日，英格兰西北部沿海城镇南港发生持刀伤人事件，造成 3 名儿童死亡，10 人受伤。暴力事件在过去一周内蔓延至其他多个地区。英国公民 Axel Rudakubana 是一名 17 岁的英国公民，其父母是卢旺达人，他在现场被捕，并被控三项谋杀罪和十项谋杀未遂罪。网上流传的错误信息将嫌疑人错误地认定为穆斯林和移民，引发了极右翼支持者的愤怒。自持刀伤人事件发生以来，包括当地极右翼示威者在内的抗议者与警方发生冲突，并在全国各地造成破坏。当地媒体报道，一些示威者向警察和清真寺投掷砖头，并纵火烧毁财物。截至周二，全国已有 370 多人因参与抗议活动而被捕。7 月 29 日，南港夏季舞蹈课上发生的袭击事件震惊全国。虽然持刀犯罪在英国是一个长期存在的问题，但大规模刺伤事件却很少见。英国首相凯尔·斯塔默将随后发生的暴力事件归咎于“极右翼仇恨”，并承诺要结束这场混乱。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273460/hongkongers-warned-exercise-caution-uk-amid-anti-immigrant-riots?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>腾讯通过添加突发新闻提醒来扩大超级应用微信的内容范围</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3273435/tencent-beefs-range-content-super-app-wechat-adding-breaking-news-alerts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 21:00美国俄勒冈州波特兰市 - 2021 年 8 月 19 日：手指触摸 iPhone 上带有未读消息标记的微信应用图标。腾讯的微信是一款中国多功能消息、社交媒体和移动支付应用程序。照片：Shutterstock Images视频游戏和社交媒体巨头腾讯控股正在微信上测试突发新闻提醒，因为这个中国超级应用程序正在加强其作为超过 12 亿用户的主要信息平台的作用。该新功能已向少数用户开放测试，其中一些用户表示，在最近的系统升级后，可以通过该应用程序的订阅帐户页面看到突发新闻简报 - 主要来自大陆官方媒体。中国科技媒体三言网和见世网也报道了微信的更新。总部位于深圳的腾讯周二没有立即回应置评请求。根据报道中引用的截图，一些微信用户收到了有关天气、金融、政治和 2024 年巴黎夏季奥运会的突发新闻提醒。微信与大陆的各种社交媒体应用程序竞争，为互联网用户提供日常新闻。图片：Shutterstock在推出最新功能之前，微信用户需要关注某个组织的订阅号（应用程序内类似博客的工具），才能接收包含媒体新闻的帖子。微信的突发新闻提醒还将显示用户未关注的发布者的内容。微信的最新举措表明腾讯正努力巩固该平台在中国竞争激烈的社交媒体领域的地位，互联网用户还可以从微博、快手科技以及字节跳动旗下的今日头条和抖音（TikTok 的中国兄弟）等平台获取重要的日常信息。虽然新闻机构在微信的订阅号上拥有最多的粉丝，但突发新闻提醒功能将进一步扩大该平台上的内容范围并增加用户量。近年来，随着抖音等视频分享和直播服务的快速增长，微信一直在其生态系统中积累内容。去年，WhatsApp 推出了频道功能，让用户能够关注新闻机构并获取他们发布的内容。与所有中国互联网服务平台一样，微信必须遵守监管机构对在线内容的严格审查。今年 6 月，微信起草了新规则，要求平台上的所有创建者披露已发布的帖子是否使用人工智能技术生成。几个月前，中国互联网监管机构刚刚严厉打击了此类“未加标签且可能具有误导性”的内容。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3273435/tencent-beefs-range-content-super-app-wechat-adding-breaking-news-alerts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二胡演奏者因演唱被禁抗议歌曲《愿荣光归香港》被判入狱两周多</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273454/erhu-player-jailed-over-2-weeks-performing-banned-protest-song-glory-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 21:05该二胡演奏者于西九龙法院被判入狱18天。 照片：Jelly Tse一名年长的二胡演奏者因法庭认为其“顽固”坚持公开演奏被禁的 2019 年抗议歌曲《愿荣光归香港》而被判入狱两周多，其乐器也被没收。71 岁的退休人员李杰新周二在西九龙法院承认八项指控，他于去年 9 月和 10 月在行人隧道内和地铁站外未经授权演奏这首反政府歌曲。这些罪行发生在上诉法庭今年 5 月禁止这首歌曲传播之前。此举被认为是维护国家利益的必要举措，符合北京实施的国家安全法的要求。法庭获悉，李嘉诚成为警方国家安全部门“先发制人”调查的对象，警员监视他的行踪，并使用政府提供的手机秘密拍摄他的街头表演。警方发现他八天内在九龙和新界五个地点播放抗议歌曲，随后他以涉嫌煽动罪被捕。但这名老人坚称，他演奏的曲调要么是“愿香港平安”（一个自封的亲北京团体对抗议歌曲的恶搞），要么是根本不存在的“愿荣光归林郑月娥”（指香港前行政长官）。首席裁判官徐绮薇在判刑时强调，“愿荣光归香港”与2019年的“社会事件”密切相关——这是法庭诉讼中经常采用的反政府抗议活动的委婉说法。“被告人可能主观地觉得自己播放的歌曲可能是这三首歌中的任何一首，但客观地说，旁观者不难把曲调联想到《愿荣光归香港》这首歌，”崔世安说。“被告人执意一而再、再而三地犯下同一罪行。唯一的量刑选择是立即监禁。”她以六项未经批准在公开场合演奏音乐和两项无证在公开场合收钱的罪名判处李某入狱八天，但下令部分连续服刑，共服刑 18 天。在控方表示担心这名退休人员“拒绝放弃”并在未来再次犯罪后，裁判官还批准没收从李某住所查获的两把二胡。去年 10 月，李某因在 2021 年和 2022 年犯下的类似罪行被判处监禁一个月。主持沙田法院早期诉讼的裁判官陈慧敏将李某的行为称为“软抵抗”，并抨击这名退休人员挑起社会冲突。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273454/erhu-player-jailed-over-2-weeks-performing-banned-protest-song-glory-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>债权国中国“密切关注”后哈西娜时代、债务沉重的孟加拉国的情况</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273456/creditor-china-closely-monitors-conditions-post-hasina-debt-heavy-bangladesh?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273456/creditor-china-closely-monitors-conditions-post-hasina-debt-heavy-bangladesh?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯选择明尼苏达州州长沃尔兹作为她在美国大选中对抗特朗普和万斯的竞选搭档</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273458/kamala-harris-chooses-minnesota-governor-walz-her-running-mate-against-trump-and-vance-us-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.06 21:17副总统卡马拉·哈里斯选择明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹作为她的竞选伙伴。图片来源：法新社美联社等美国媒体周二报道称，美国副总统卡马拉·哈里斯已选择明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹作为她的美国总统大选搭档，在民主党全国代表大会召开前两周，沃尔兹就确定了民主党候选人名单。沃尔兹担任中西部明尼苏达州州长的第二任期，曾当过老师、高中橄榄球教练、国会议员和国民警卫队高级成员，这样的背景更符合美国保守派的定位。现年 60 岁的沃尔兹最近称万斯和他的盟友“很奇怪”，哈里斯和其他党内领导人也曾有效地用这个词来诋毁共和党副总统候选人的一些立场，包括万斯反对堕胎和对民主党圈子里知名的“无子女猫女”的轻蔑评价。由于副总统候选人在美国政坛传统上担任的一项工作是哈里斯是一名尖锐的对手，他在有线电视新闻节目采访中表现出色，这让他引起了哈里斯竞选团队的注意。哈里斯上周获得了足够的民主党代表选票，成为党的总统候选人。他将面对共和党候选人唐纳德·特朗普和他的竞选搭档、俄亥俄州参议员 J.D. 万斯。自从总统乔·拜登上个月宣布退出竞选并支持副总统以来，他们一直在努力回应对哈里斯的大力支持。哈里斯是第一位登上主要政党竞选榜首的有色人种女性，这可能是民主党争取保守派选民的一个负担，也是她被期望选择白人作为竞选搭档的一个关键原因。共和党人还将哈里斯称为“加州自由派”，这让她有更多理由选择来自共和党倾向或摇摆州的人加入她的行列。沃尔兹是否会给哈里斯带来更多动力还有待观察民调显示，她与特朗普的支持率大致持平，在某些情况下略有领先。特朗普选择万斯被广泛认为拖累了这位前总统在民调中的支持率，引发了特朗普可能换另一位竞选搭档的传言。538.com 编制的最新消息显示，万斯的负面评价为 39.6%，正面评价为 31.3%，自特朗普做出选择以来，这两个数字一直在稳步向对他不利的方向发展。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273458/kamala-harris-chooses-minnesota-governor-walz-her-running-mate-against-trump-and-vance-us-elections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>