<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 21:14:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列官员称哈马斯下一步将释放 3 名以色列人和 5 名泰国人质</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3296739/hamas-free-3-israeli-and-5-thai-hostages-next-israeli-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3296739/hamas-free-3-israeli-and-5-thai-hostages-next-israeli-official-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴推出新 AI 模型，瞄准中国最热门的初创公司 DeepSeek</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3296737/alibaba-launches-new-ai-model-targeting-rival-deepseek-chinas-hottest-start?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.29 23:40阿里云全新Qwen 2.5-Max AI模型正式上线，开发者及企业用户均可体验。图片来源：Shutterstock阿里巴巴集团控股有限公司周三发布了其 Qwen 人工智能 (AI) 模型的升级版，该公司表示，该模型在某些基准测试中“全面超越”DeepSeek-V3，DeepSeek-V3 是中国最热门的初创公司 12 月推出的大型语言模型 (LLM)。这家电子商务巨头的云计算和 AI 部门阿里云在微信上发布的一份声明中表示，其新的 Qwen 2.5-Max 模型在 LLM 性能基准平台 Arena-Hard 和 LiveBench 中也优于 OpenAI 的 GPT-4o 和 Meta Platforms 的 Llama-3.1-405B。阿里巴巴拥有《南华早报》。据阿里云称，阿里巴巴统一乾文 LLM 系列的一部分 Qwen 2.5-Max 的基准性能与 Anthropic 的 Claude-3.5-Sonnet 模型相当。 LLM 是 ChatGPT 等生成式 AI 服务的基础技术。阿里巴巴的多模式模型提供各种规模，从 30 亿到 720 亿个参数，包括基础版本和指令调整版本。目前，旗舰模型Qwen2.5-VL-72B-Instruct已可通过Qwen Chat平台访问，而整个Qwen2.5-VL系列则可在开源平台Hugging Face和阿里巴巴自己的开源社区Model Scope上获取。阿里云全新Qwen 2.5-Max人工智能模型据称表现优于DeepSeek和OpenAI等竞争对手的大型语言模型。图片：法新社参数是机器学习术语，指训练期间 AI 系统中存在的变量，有助于确定数据提示如何产生所需的输出。开源使公众可以访问软件程序的源代码，从而允许第三方开发人员修改或共享其设计、修复损坏的链接或扩展其功能。阿里巴巴股价在纽约近期交易中上涨近 3%，延续了周二 6.7% 的涨幅，而香港的交易在农历新年假期期间暂停。阿里云表示，Qwen 2.5-Max 的强劲表现表明，数据规模和模型参数的扩展可以有效提高 AI 模型的智能程度。总部位于杭州的阿里云表示，Qwen 2.5-Max 已在超过 20 万亿个代币上进行了预训练。开发人员和企业可以在其网站上访问该模型。阿里巴巴新发布的法学硕士项目反映了该公司抢走 DeepSeek 风头的能力。当时，这家初创公司因构建了两个先进的新 AI 模型 DeepSeek-V3 和 DeepSeek-R1 而吸引了全世界的关注，而成本和计算能力仅为大型科技公司法学硕士项目通常所需的一小部分。阿里巴巴在蛇年意外发布 AI 模型之前，DeepSeek 创始人兼首席执行官梁文峰本月在北京参加了由中国国务院总理李强主持的一次会议，显然已成为中国 AI 的新面孔。DeepSeek 的 V3 模型于 12 月 26 日发布，在大约两个月的时间内完成了训练，耗资 558 万美元，计算资源明显减少，据说在基准测试中的表现也优于大型科技公司的法学硕士项目。这家初创公司后来于 1 月 20 日发布了其开源 R1模型，并声称其性能与 OpenAI 的 o1 模型相当，而当时中国的科技公司都在争相发布竞争推理模型。中国另一家领先的 AI 公司 TikTok 所有者字节跳动也在 DeepSeek 推出其 R1 模型两天后更新了其 AI 模型。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3296737/alibaba-launches-new-ai-model-targeting-rival-deepseek-chinas-hottest-start?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港首位“蛇宝宝”出生 呼吁出台更多家庭友好政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296736/calls-more-family-friendly-policies-first-hong-kong-snake-baby-born?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296736/calls-more-family-friendly-policies-first-hong-kong-snake-baby-born?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的 DeepSeek 正在重新定义 AI 技术。这就是美国必须加入的原因</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3296728/chinas-deepseek-redefining-ai-tech-heres-why-us-must-get-board?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3296728/chinas-deepseek-redefining-ai-tech-heres-why-us-must-get-board?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国春晚传递摇滚乐、机器人和政治信息</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3296734/chinas-spring-festival-gala-delivers-rock-n-roll-robots-and-political-messages?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.29 22:01周二，在中央电视台的农历新年联欢晚会上，机器人与人类舞者同台演出。图片：Unitree周二晚上，中国的春节联欢晚会以机器人舞蹈表演、美国摇滚乐队和高科技视觉效果为特色，同时传递了政治信息，强调了统一的民族认同感，批评了官僚主义的低效。这一年度综艺节目于 1983 年首次在国家电视台中央电视台播出。它仍然是中国农历新年（也称为春节）期间的一项重要文化活动。据初步统计，今年的五小时直播被吉尼斯世界纪录认定为全球收视率最高的年度电视节目，观看次数达到创纪录的 28 亿次，比去年增加了 6.9 亿次。当晚最引人注目的表演之一是人工智能舞蹈片段“秧歌机器人”。该片段由电影制片人张艺谋执导，由 Unitree Robotics 的 16 个人形机器人与新疆艺术大学的舞者一起表演。他们同步表演了秧歌舞，这是中国北方流行的民间舞蹈。这些机器人身着碎花棉袄，挥舞着手帕——在半空中抛掷又接住——旋转着，与音乐和人类机器人完美同步。这些机器人经过了三个月的人工智能训练，使用激光 SLAM（同步定位和地图构建）在舞台上导航，调整表面不规则性，同时保持平衡。它们的精准度和完美协调的动作在社交媒体上赢得了赞誉。宇树机器人总部位于浙江省杭州市，人工智能初创公司 DeepSeek 和热门视频游戏《黑神话：悟空》的开发商 Game Science 也位于杭州。今年春晚的另一个高科技亮点是其基于云端的全球直播。阿里云用高清流媒体取代了传统的卫星传输，为数十亿观众提供直播。总部位于杭州的阿里巴巴旗下拥有《南华早报》，该公司还为中央电视台提供了 2024 年巴黎奥运会的流媒体转播。基于云的技术实现了基于人工智能的视觉效果，包括武打演员甄子丹表演时的 360 度“子弹时间”效果。使用 30 台超高清摄像机，人工智能系统可以实时重建动作，提供动态多角度视图，让人联想到好莱坞动作序列。今年的春晚大部分是在北京拍摄的，但也包括在重庆、武汉、拉萨和无锡拍摄的片段。在武汉，共和时代乐队创造了历史，成为春晚四十周年庆典中第一支演出的美国乐队。2020 年，在新冠疫情初期，该乐队被隔离在这个中国中部城市。该乐队当时公开表达了对武汉及其封锁措施的支持。在春晚上，共和时代乐队在武汉著名的黄鹤楼前演唱了他们的冠军单曲《数星星》。“共和时代乐队的加入，不仅为春晚增添了国际风情，也传递了中国文化开放的信息，”中央电视台表示。农历新年春晚经过精心编排，反映了北京最新的政治信息。最值得注意的是，今年的节目没有列出表演者来自香港、澳门或台湾——这与过去的做法不同，过去的做法是将他们与来自中国大陆的表演者区分开来。中国媒体和观察人士对这一变化表示欢迎，称这是对民族团结的重申，并指出“我们都来自中国——没有必要区分”。晚会还播出了一部讽刺小品，嘲笑官僚主义泛滥，这是中国最高反腐监察机构关注的一个关键问题。它描绘了一位地方官员，他的指令升级为毫无意义的“形象项目”，从偶尔的窗户清洁到强制性的每日擦洗。这部小品反映了中央纪律检查委员会揭露的真实案例，突出了公共资金被滥用于面子工程，并强调了北京反对形式主义和低效的力度。官方媒体评论称，它呼应了“习近平呼吁务实、以人为本的治理”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3296734/chinas-spring-festival-gala-delivers-rock-n-roll-robots-and-political-messages?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南苏丹飞机坠毁 造成 18 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3296731/plane-crash-south-sudan-kills-18?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.29 21:30在团结州油田附近坠毁的飞机残骸。照片：路透社南苏丹团结州信息部长周三表示，一架飞机在南苏丹北部坠毁，造成至少 20 人死亡，仅有一人确认幸存者。当地时间上午 10:30 左右，这架飞机在飞往首都朱巴后不久坠毁在团结州的油田附近。“飞机在距机场 500 米的地方坠毁，”Gatwech Bipal Both 在电话中告诉法新社。“机上共有 21 名乘客。截至目前，只有一人幸存。”该部长表示，幸存者是一名在油田工作的南苏丹工程师，已被紧急送往本提乌州立医院。他表示，这架乌克兰客机由大先锋运营公司 (GPOC) 租用，并由轻型航空服务航空公司运营，正在该地区执行例行任务。“州政府对这起事故深感悲痛”，他补充道，并表示将展开调查。“尽管大多数人预测这可能是一次机械碰撞”，但他补充道，但没有提供更多细节。南苏丹团结油田机场坠机事件造成 18 人死亡。图片：路透社根据法新社看到的乘客名单，所有乘客都是 GPOC 的员工：16 名南苏丹人、2 名中国人和 1 名印度人，当地政府也证实了这一点。社交媒体上分享的照片显示，这架被撞坏的飞机倒扣在田野里，碎片散落在该地区。在一些图像中——法新社无法独立核实——可以看到一具尸体从残骸的机身中溢出。南苏丹于 2011 年脱离其北方邻国，自那以后一直面临严重的经济和政治不稳定。这个年轻的国家缺乏可靠的交通基础设施，航空事故频发，坠机事故经常被归咎于超载或恶劣天气。2021 年，一架为联合国世界粮食计划署运送燃料的货机在朱巴附近坠毁，造成 5 人死亡。飞机超载在南苏丹很常见，据信导致了 2015 年一架安东诺夫飞机在朱巴坠毁，造成 36 人死亡。2017 年，一架飞机在瓦乌的跑道上撞上一辆消防车，随后起火，37 人奇迹般逃生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3296731/plane-crash-south-sudan-kills-18?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《南华早报》每日要闻：DeepSeek 的影响将如何改变美国政策，给俄罗斯海军带来哪些教训</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3296712/how-deepseek-impact-could-alter-us-policy-naval-lessons-russia-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.29 21:15一些分析师认为，DeepSeek 的影响提醒美国要更好地与中国合作。图片：Shutterstock了解《南华早报》当天一些最重要的中国和经济新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。DeepSeek 已经创建了一款可与其美国竞争对手相媲美的开源产品，但成本似乎仅为其一小部分。图片：路透社本周，中国人工智能初创企业DeepSeek的崛起令美国科技股遭遇重创，其冲击波已波及华尔街和硅谷以外地区，有可能改变华盛顿的制裁、出口禁令和“高篱笆小院子”计划。这些计划已让北京感到恼火。俄罗斯智库表示，在与西方激烈竞争的背景下，中国正寻求在关键国防和军事技术领域占据全球领导地位，俄罗斯应该向中国学习。1 月 16 日，购物者在深圳的一个市场上挑选红包。照片：Edmond So一些创新的中国互联网平台在今年周二开始的为期八天的春节假期之前推出了新的送礼功能，但农历新年的传统可能会阻碍他们促进在线消费的最新努力。随着中国的 DeepSeek——在众多生产人工智能 (AI) 模型的公司中相对较新的进入者——威胁到美国在这个新兴但竞争激烈的领域的主导地位，培育这家新兴公司的省份正在采取措施成为世界领先的各类前沿技术中心。一艘集装箱船在巴拿马城郊区科科利的巴拿马运河船闸中航行。图片：路透社周三，美国参议员听取了关于中国对巴拿马运河影响力的截然不同的分析，一些专家建议的解决方案包括加强贸易伙伴关系、军事干预，以重新控制这条战略水道。夹在美国总统唐纳德·特朗普的“美国优先”政策和中国对国内生产商的巨额激励措施之间，欧盟希望在竞标高科技合同时给予本国企业优惠待遇。驻扎在高海拔地区的中国军队在获取饮用水、热量和氧气等方面面临挑战。图：81.cn据中国官方军事报纸报道，中国人民解放军已将电力供应扩展到包括高海拔地区在内的条件恶劣的偏远地区边境哨所。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3296712/how-deepseek-impact-could-alter-us-policy-naval-lessons-russia-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港九龙湾一车辆翻车 3名乘客受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296726/3-passengers-hurt-after-vehicle-flips-over-hong-kongs-kowloon-bay?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.29 20:29车辆撞上八米长的栏杆，翻倒在车顶上。图片：讲义他们的车辆在九龙湾撞上栏杆并翻车，三名乘客被送往香港医院。消息人士称，星期三下午 5 点 45 分左右，这辆私家车沿启祥道向南行驶，当时 46 岁的男性司机在变换车道时失去控制。这辆银色车辆撞上八米长的栏杆，翻倒在车顶上。现场照片显示，车辆翻倒在路上，车窗破碎，安全气囊弹出。三名车上乘客被送往医院。照片：讲义车上载有三名乘客，其中包括一名 47 岁的女性，她在车祸后感到胸痛。消息人士称，两名分别为 14 岁和 18 岁的女孩也受伤。目前尚不清楚司机和乘客之间的关系。三人均被送往观塘联合医院接受治疗。司机右手擦伤，但无需住院治疗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296726/3-passengers-hurt-after-vehicle-flips-over-hong-kongs-kowloon-bay?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国试图淡化退出柬埔寨运河项目的“无稽之谈”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296699/china-tries-downplay-nonsense-claims-it-pulled-out-cambodian-canal-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.29 20:31该项目开工仪式于8月举行。图片来源：法新社中国驻柬埔寨大使馆试图淡化有关其退出有争议的运河项目的报道，发表文章称这些报道“完全是一派胡言”。据媒体报道，在项目控制权出现分歧后，北京方面已退出价值 17 亿美元的扶南运河项目，该运河将连接首都金边和泰国湾。该项目还引起了邻国越南和美国的担忧，而环保人士则警告称，该项目威胁到“脆弱的”生态系统和农业。周二，中国大使馆在社交媒体上发布了一篇文章，称国内外媒体报道称“中国将不再向柬埔寨提供支持，运河项目将失败，影响中柬两国坚不可摧的友谊”。它补充道：“这完全是一派胡言。”这条 180 公里（112 英里）水道的奠基仪式于 8 月举行，但几个月后据国内外媒体报道，该项目目前没有开工迹象。周新的文章由经常为国家媒体评论国际事务的作者撰写，他表示，北京方面已明确表示愿意帮助柬埔寨完成该项目，但鉴于其“规模和复杂性”，在开工前需要进行深入研究和频繁讨论。该文章将其与中国南部广西 135 公里长的平陆运河进行了比较，平陆运河的研究和准备工作历时三年，于 2022 年 8 月开工。“扶南运河项目也需要类似的仔细研究和讨论，”文章说，并补充说中国团队上个月已访问柬埔寨讨论该项目。它预计将发布有关该计划进展的更多信息，并补充说“我们将拭目以待”。在开工仪式上，柬埔寨首相韩玛奈对数百名挥舞着国旗的人群表示，中国将为该项目提供 49% 的资金，这将将湄公河与大海连接起来，减少柬埔寨对邻国越南的航运依赖。但对于中国是否参与该项目，仍存在疑问。路透社 11 月报道称，北京方面对该项目表示疑虑，并援引了四位直接参与或听取了投资计划汇报的匿名消息人士的话。该报道称，由于项目的股权结构尚未最终确定，因此尚未做出明确的资金承诺。除了融资和建设运河的挑战外，该项目还引发了环保人士的警告，他们担心该项目可能会减少流入湄公河的水量，破坏脆弱的生态系统，并造成盐碱化，威胁当地的粮食供应。该项目还有更广泛的政治影响，美国对中国在该地区日益增长的影响力表示担忧。与此同时，越南担心运河可能被中国军舰使用，影响其港口收入。中国大使馆分享的文章驳斥了社交媒体上流传的柬埔寨在“美国日益利诱”下与中国反目的说法，称许多被引用为证据的视频和图片显然是使用人工智能技术伪造的，目的是抹黑柬埔寨领导人。“这更令人愤慨”，文章说，并补充说，洪玛奈曾承诺延续领导该国数十年的父亲洪森的外交政策方针。“他多次重申，柬中是铁杆朋友，将致力于促进柬中友好关系……洪玛奈确实曾在美国学习过，但我们相信，他知道在关键时刻谁是柬埔寨最可靠、最值得信赖的朋友，”文章说。文章还表示，该项目将对中柬关系产生任何影响“完全不是事实”。柬埔寨。文章称，中柬双方友好关系源远流长，2019年，柬埔寨成为世界上第一个与中国签署构建命运共同体行动计划的国家。文章还称，到2024年，两国贸易额将同比增长近24%，达到150亿美元，而中国支持的西哈努克经济特区将占该国贸易的近8%，占当地经济的一半以上。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296699/china-tries-downplay-nonsense-claims-it-pulled-out-cambodian-canal-project?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查：大多数格陵兰人不想成为美国人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296723/most-greenlanders-dont-want-be-american-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.29 19:47格陵兰首都努克。格陵兰政府严重依赖丹麦的补贴，长期以来一直在推动独立，但表示愿意与美国做生意。图片来源：新华社周三公布的一项民意调查显示，绝大多数格陵兰居民不希望他们的岛屿像特朗普总统设想的那样成为美国的一部分。1月底重返白宫的特朗普表示，他希望这个北极岛屿成为美国的一部分，据信该岛屿拥有大量未开发的矿产和石油储备，并暗示可能使用武力或关税来吞并这个丹麦自治领土。丹麦《贝林时报》和格陵兰《Sermitsiaq》日报公布的民意调查显示，当被问及是否想成为美国的一部分时，85%的格陵兰人回答“不想”。Verian机构进行的民意调查显示，6%的受访者表示赞成，9%的人尚未决定。“这是第一次询问格陵兰人口代表的民意调查，我认为这是哥本哈根大学政治学教授 Kasper Moller Hansen 告诉法新社，“特朗普的独立非常重要”。“我认为这项民意调查非常清楚地表明，他们不想成为美国人。”民意调查显示，约 45% 的格陵兰人将特朗普对其岛屿的利益视为“威胁”，43% 的人认为这是“机遇”，13% 的人尚未决定。这项民意调查在 1 月 22 日至 26 日期间对 497 名 18 岁及以上的受访者进行了调查，误差幅度为 1.9 至 4.4 个百分点。格陵兰有 57,000 名居民。格陵兰严重依赖丹麦的补贴，其官员长期以来一直在推动独立，但他们表示愿意与美国做生意。特朗普宣誓就任总统的第二天，格陵兰总理穆特·埃格德坚称格陵兰人“不想成为美国人”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296723/most-greenlanders-dont-want-be-american-poll?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>舞王：阿里巴巴技术支持的宇树人形机器人在春晚上大放异彩</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3296720/dancing-kings-unitree-humanoid-robots-backed-alibaba-tech-delight-spring-gala-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3296720/dancing-kings-unitree-humanoid-robots-backed-alibaba-tech-delight-spring-gala-show?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>农历新年伊始，香港村庄托盘上发现猫头</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296715/cats-head-found-tray-hong-kong-village-start-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.29 17:58一名路人在元朗一村落入口处发现了这个托盘。图片：讲义农历新年第一天，香港西北部一个村庄发现一只被砍下的猫头，警方随即展开调查，怀疑此举涉及虐待动物。警方于周三上午 11 点 20 分接到一名男子的报案，称他在经过新界元朗上油田村入口时，发现祭品和一个看起来像黑猫头的物体。警方发言人表示：“猫头被放在那里的原因仍在调查中。”据消息人士称，该男子看到猫头上有血迹后报了警。上油田村位于元朗。图片来源：讲义消息人士称，附近没有安装监控摄像头，警方在该地区巡逻迄今没有取得任何成果。照片显示，被砍下的头颅放在一个金属托盘上，旁边是一个切开的苹果，上面插着香烛。元朗警区重案组正在调查此案。虐待动物的最高刑罚是三年监禁和20万港元（25,641美元）的罚款。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296715/cats-head-found-tray-hong-kong-village-start-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比利时男子帮助中国女子找到特别的巧克力，激发“暖心”的 RedNote 情谊</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3295486/belgian-man-helps-chinese-woman-find-special-chocolate-sparks-heartwarming-rednote-bond?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.29 18:00得益于社交媒体平台RedNote，一位比利时男子得以满足一位中国女性长期以来对一款特定巧克力的渴求。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock/小红书一位比利时男子帮助一位中国女子找到了她童年旅行时记忆中的美味巧克力，他们之间暖心的红笔记情结感动了众多网友。社交媒体平台TikTok在美国恢复服务，此前数小时，TikTok暂停服务导致美国数百万用户无法访问。然而，另一个中国平台红笔记在海外的人气持续上升。红笔记，中文名为小红书。中外网民一直在该平台上分享他们的生活和爱好。1月15日，一位名为ComradeBXL的比利时用户在红笔记上发帖，向中国用户问好，并分享他对中国网络文化的发现。自从小时候在比利时度假时尝到这种巧克力后，这名女子就一直在寻找它。图片来源：Shutterstock在评论区，一位昵称曼特宁的中国女子提出了一个独特的请求。她解释说，她 12 岁时曾去过比利时，在布鲁塞尔市政厅附近买了一些美味的巧克力，但她忘记了它的名字。曼特宁将这种巧克力描述为“焦糖和融化的巧克力馅”，形状像“折叠的玉米饼”，她回忆起这种味道如何让她想起童年旅行中的甜蜜和惊喜时刻。她希望这位比利时男子能帮她找到它。“我已经想念这种巧克力 15 年了，”她写道。“请回复，如果你找不到，告诉我，这样我就可以继续找了，”她补充道。BXL 同志用翻译工具用中文回复说，他上学途中会路过市政厅。“我知道两个“我猜你肯定在市政厅老城广场附近的一些著名商店里能买到这种巧克力。我会帮你查一下的。”他说道。仅仅24小时后，他确认找到了售卖该巧克力的商店，并透露了其品牌名称——Neuhaus Chocolates。Mantening激动不已：“我都快哭了。谢谢你，我亲爱的朋友！感谢RedNote，感谢伟大的中比友谊。”“你们比利时人太棒了，做出了世界上最好的巧克力！”她补充道。ComradeBXL 希望更多的中国人能够品尝和欣赏他国家的顶级巧克力。根据他在 RedNote 上的帖子，ComradeBXL 是一名 19 岁的历史系学生，会说英语、荷兰语、法语和德语。他把中国描述成一个迷人的地方，并表示计划学习普通话以“更好地了解这个地方”。Mantening 表示，她已经私信他表达了感谢。目前尚不清楚两人是否继续交流。这个甜蜜的故事在网上疯传，许多人将这次邂逅描述为“地球村”的完美典范。有人说：“多么暖心的故事！我希望他们能成为好朋友。”这个欧洲国家生产的巧克力被广泛认为是世界上最好的巧克力之一。图片来源：Shutterstock还有人邀请这名比利时男子去中国旅游，并表示愿意请他吃饭。第三人称，这体现了互联网的真正含义：“一块巧克力、一个帖子，把两个不同国家的陌生人联系在了一起。”人们对这个巧克力品牌的好奇心也大增，一位用户写道：“我也想尝尝这种巧克力。能留在某人的脑海里几十年，一定很神奇吧！”据官网介绍，诺伊豪斯巧克力于1857年在比利时创立，目前在美国、德国、西班牙等国家设有分公司。&lt;​​/p&gt;其巧克力在国内某大型电商平台上架几天内便迅速售罄，一盒礼盒售价在400至500元之间。1月18日，诺伊豪斯注册了官方RedNote账号，宣布紧急补货，并将向两位网友赠送巧克力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3295486/belgian-man-helps-chinese-woman-find-special-chocolate-sparks-heartwarming-rednote-bond?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国15公里钻探项目：探寻深层地球能源资源</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3296670/chinas-15km-drill-project-quest-deep-earth-energy-resources?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.29 18:00继大洋钻井取得进展后，中国学术、科研机构和企业正与中国地质科学院合作，共同研制超深智能钻机。图片来源：微博/人民网中国启动了一项雄心勃勃的计划，以开发世界领先的钻井技术和设备，旨在确保其能源未来并探索地球深层内部。作为国家大型项目的一部分，该计划将见证中国第一台 15,000 米（49,200 英尺）超深智能钻井平台的开发。该项目由中国地质科学院牵头，与多所大学、研究机构和企业合作。“深地大地国家科技重大专项是一项前瞻性战略，它与全球科技前沿保持一致，同时确保国家能源和资源安全，”官方媒体新华社周二报道。在最近于北京举行的项目启动会上，参与的组织被敦促“利用中国的集中式国家研究体系”，推动政府、产业、学术界和研究机构之间的协调创新。据中国通讯社报道，该项目的目标是“尽快产生原创性、里程碑性和前沿性的科学突破”，并为其他深地计划树立标杆。虽然新华社没有透露更多细节，但该项目的参与者之一吉林大学概述了几个关键的技术挑战。其中包括智能高温泥浆控制、超长钻柱与多个机器人单元的自动协调，以及能够在 10,000 米以上深度作业的智能取心绳系统。目前，中国最深的油井延伸至约 11,000 米，是世界第二深油井。这口井位于新疆阿克苏地区沙雅县，由中国石油天然气集团公司建造，于今年 3 月完工。世界上最深的井是俄罗斯的 Z-44 Chayvo 井，钻探地点位于俄罗斯东部的萨哈林岛大陆架，深度达 15,000 米。加上该地区的另外两个深层油田，这些地点总共蕴藏着约 23 亿桶石油和 4800 亿立方米天然气。地球深层内部仍然是最神秘、最具挑战性的勘探环境之一。在 10,000 米的深度，温度可能超过 260 摄氏度（500 华氏度），压力可能超过 1,100 兆帕斯卡——这些条件将钻探技术和材料推向极限，使深地勘探比探索深海或外太空更加困难。超深钻探项目对全球能源安全具有重大影响。在中国，深层石油和天然气储量约占该国总资源基础的 34%，主要矿藏集中在塔里木盆地和四川盆地等地区。开发这些资源可以帮助中国减少对外国能源进口的依赖，并提高长期能源独立性。中国对深地勘探的雄心并非新鲜事。据中国地质科学院称，自 1980 年代以来，中国一直参与国际地质合作，包括与美国和法国合作研究喜马拉雅和青藏高原地区。最近，中国提出了地球 CT 项目，旨在创建一个全球地壳横截面成像系统。除了陆基钻探，中国在海上深海勘探方面也取得了长足进步。2023 年，中国推出了第一艘国产海洋钻探船“梦想号”，该船能够达到 11,000 米的深度——这是世界上最先进的钻探船之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3296670/chinas-15km-drill-project-quest-deep-earth-energy-resources?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瓜达尔机场启用促进中巴关系 但引发印度担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296697/gwadar-airport-opening-boosts-china-pakistan-ties-raises-indias-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296697/gwadar-airport-opening-boosts-china-pakistan-ties-raises-indias-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>