<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 21:14:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法官将唐纳德·特朗普封口费判决推迟至美国大选之后</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277566/judge-delays-donald-trump-hush-money-sentencing-until-after-us-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277566/judge-delays-donald-trump-hush-money-sentencing-until-after-us-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华为准备发布新品，但具体是什么产品仍是秘密</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277567/huawei-prepares-launch-though-what-product-remains-secret?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277567/huawei-prepares-launch-though-what-product-remains-secret?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国女子艾森努尔·埃兹吉·埃吉在约旦河西岸抗议活动中被以色列军队枪杀</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277564/us-woman-aysenur-ezgi-eygi-shot-dead-israeli-troops-west-bank-protest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.07 01:42活动人士 Aysenur Ezgi Eygi 在贝塔 (Beita) 举行的定期抗议游行中被活动人士枪杀。贝塔是纳布卢斯附近的一个村庄，以色列定居者曾多次袭击巴勒斯坦人。照片：X/Istanbultelaviv巴勒斯坦和土耳其官员称，周五，以色列军队开枪打死了一名土耳其裔美国妇女，该妇女参加了在以色列占领的约旦河西岸举行的反对定居点扩张的抗议活动。白宫表示，对 Aysenur Ezgi Eygi 的死深感不安，并呼吁以色列进行调查。土耳其外交部表示，她头部中枪，并将其死归咎于总理本雅明内塔尼亚胡的政府。巴勒斯坦官员称，她是一名 26 岁的活动人士，拥有美国和土耳其国籍。以色列军方表示，其军队向一名男性“主要煽动者”开火，此人向士兵投掷石块，构成威胁。军方正在调查有关一名外国女公民“因该地区的枪击而死亡”的报道。事件细节和她被击中的情况正在审查中。”内塔尼亚胡办公室没有立即对此事发表评论。纳布卢斯拉菲迪亚医院院长福阿德·纳法阿表示，艾吉到达医院时情况危急，头部受了重伤。“我们试图对她进行复苏手术，但不幸的是她死了，”他说。巴勒斯坦权力机构官方通讯社 WAFA 称，事件发生在贝塔村活动人士的定期抗议游行中。贝塔村位于纳布卢斯附近，曾多次发生犹太定居者袭击巴勒斯坦人的情况。白宫国家安全委员会发言人肖恩·萨维特在一份声明中表示，华盛顿“对一名美国公民周五在约旦河西岸的悲惨死亡深感震惊”。“我们已联系以色列政府，要求提供更多信息并要求对事件进行调查，”萨维特说。土耳其总统埃尔多安谴责艾吉之死，并在社交媒体上发文表示，土耳其“将继续在各个平台上努力制止以色列的占领和种族灭绝政策”。以色列否认其在被占领的巴勒斯坦领土上的行为构成种族灭绝。周五，在以色列占领的约旦河西岸纳布卢斯，一名参加反对定居点扩张抗议活动的美国公民头部中枪后因伤势过重死亡，人们聚集在医院进行反应。图片：路透社巴勒斯坦卫生官员称，周五在约旦河西岸的 Qaryut 村发生的另一起事件中，一名 13 岁女孩在与以色列军队的冲突中丧生，此前定居者袭击了那里的两名居民。WAFA 援引女孩父亲的话说，女孩当时正在家中，房子被枪击中。以色列军方表示正在调查该报告。自 1967 年中东战争以来，以色列一直占领约旦河西岸，巴勒斯坦人希望将其作为独立国家的核心。以色列在那里修建了犹太人定居点，但大多数国家都认为这是非法的，以色列对此提出异议，理由是以色列与这片土地有历史和圣经上的联系。以色列定居者对约旦河西岸巴勒斯坦人的暴力袭击不断增加，这激起了以色列西方盟友的愤怒，其中包括美国，美国对一些参与定居者运动的以色列人实施了制裁。几周前，约 100 名定居者袭击了约旦河西岸北部的吉特村，引发了全世界的谴责，以色列政府承诺将对任何被判犯有暴力罪行的人迅速采取行动。巴勒斯坦人和人权组织经常指责以色列军队在袭击发生时袖手旁观，甚至加入袭击的行列。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277564/us-woman-aysenur-ezgi-eygi-shot-dead-israeli-troops-west-bank-protest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国加强对高科技产品的出口管制</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277556/us-steps-export-controls-advanced-tech-goods?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.06 21:49一颗中央处理器半导体芯片置于中美两国国旗之间。近年来，华盛顿出台了对向中国出口先进芯片的限制，包括用于开发人工智能的芯片。图片：路透社美国周四宣布加强对量子计算和半导体制造产品等关键技术的出口管制，针对中国等对手的获取。美国商务部表示，正在对量子计算机和制造先进半导体设备所需的机器等特定类型的物项实施全球出口限制，但日本等采取类似措施的国家除外。美国商务部在一份声明中表示：“随着具有军事应用的关键技术不断涌现和发展，越来越需要规范它们的流动，以确保这些物项不被用于违反美国国家安全或外交政策的目的。”近年来，华盛顿出台了对中国出口先进芯片的限制，包括用于开发人工智能的芯片。去年8月，拜登总统发布了一项行政命令，旨在限制美国对中国敏感高科技领域的投资，例如量子计算。图片：美联社去年 8 月，拜登总统发布了一项行政命令，旨在限制美国在中国敏感高科技领域的投资，例如量子计算。美国商务部工业和安全局副部长艾伦·埃斯特维兹说：“调整我们对量子和其他先进技术的控制，使我们的对手更难以以威胁我们集体安全的方式开发和部署这些技术。”该部门补充说，几个志同道合的国家已经宣布或实施了与量子计算和先进半导体制造相关的出口新国家管制，预计很快会有更多国家效仿。在政府发布最终规则之前，有 60 天的公众意见征询期。受最新规则影响的其他商品包括开发可用于超级计算机的高性能计算芯片的技术。半导体等技术一直是美国和中国之间的导火索，两国陷入了争夺芯片制造技术和供应。此前，荷兰和日本已加入美国行列，对先进的芯片制造设备实施某些出口限制，旨在防止中国获取可用于尖端武器和人工智能等技术的敏感投入品。周五，当被问及华盛顿的新举措时，中国外交部表示“一贯反对美国将贸易和技术政治化、武器化”。外交部发言人毛宁在北京的新闻发布会上说：“设置人为障碍违反市场经济原则，破坏全球产业链和供应链。”“这不符合任何一方的利益。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277556/us-steps-export-controls-advanced-tech-goods?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>导致香港健身房连锁店关闭的原因以及顾客如何保护自己</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277562/what-led-hong-kongs-physical-gym-chain-closure-and-how-clients-can-protect-themselves?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277562/what-led-hong-kongs-physical-gym-chain-closure-and-how-clients-can-protect-themselves?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赛事专家在论坛上表示，香港体育事业可以取得更大成就</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277561/hong-kong-can-be-greater-sum-its-sporting-parts-events-experts-tell-forum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277561/hong-kong-can-be-greater-sum-its-sporting-parts-events-experts-tell-forum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本前央行行长警告称，中国必须采取行动避免危机</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3277499/china-must-act-avoid-crisis-former-japanese-central-banker-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.06 22:00日本央行前行长黑田东彦是警告中国通货紧缩和消费者信心低迷的人士之一。图片来源：彭博社日本央行前行长周五在上海外滩峰会上表示，中国需要采取行动，避免遭遇与日本类似的命运，因为该国的 GDP 平减指数和生产者价格指数 (PPI) 均大幅下降。这一警告是在学术界和政策专家就中国可能出现的“日本化”展开激烈讨论之际发出的，房地产市场的低迷、通货紧缩压力和人口挑战都让人想起这个东亚邻国遭受的失去的几十年。日本央行前行长黑田东彦讨论了 1998 年至 2012 年间困扰日本的通货紧缩，并将工资停滞视为当时最紧迫的挑战。在他 2013 年至 2023 年的任期内，日本推出了多轮量化宽松和结构性改革，最终摆脱了通货紧缩螺旋式上升。不过，他表示中国的通货紧缩“没有日本那么严重”，并重申保持工资增长的重要性。中国的PPI自2022年10月以来一直呈下降趋势，而衡量通胀的关键指标——消费者价格指数（CPI）在2023年10月至2023年1月期间跌入收缩区间。虽然不再收缩，但CPI仍然疲软，7月份报告的同比增长为0.5%。国家统计局定于周一公布八月份的数据。中国人民银行前行长易纲在同一小组发言时也强调了遏制物价下跌的迫切需要。“我认为现在我们应该集中精力应对通货紧缩压力，”将于 2023 年 7 月结束五年任期的易纲表示。“当务之急是短期内使 GDP 平减指数转为正值。我知道有疑虑，也有人不同意，但我们必须尽力。”他表示，尽管世界第二大经济体中国正在复苏，但复苏规模仍然相对较小。北京方面承认中国内需疲软，并出台了多项刺激消费的举措，包括补贴和以旧换新计划，但否认通货紧缩构成危险。易纲表示，一系列价格指标已连续几个季度处于负值，包括截至 7 月份已连续 22 个月下降的 PPI。他表示希望 PPI 能在年底前稳定在零水平，GDP 平减指数能恢复到“略微正值”。在整体经济放缓的背景下，中国消费者的消费意愿有所减弱。但7月份的增幅足以超出预期，这主要得益于食品价格的变化。为了解决这一问题，易纲敦促政府采取措施解决失业问题，实行积极的财政政策和支持性的货币政策。“关键是如何改善国内需求，成功解决房地产市场和地方政府债务问题，并增强社会信心，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3277499/china-must-act-avoid-crisis-former-japanese-central-banker-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚航空发现并解决 A350-900 发动机“潜在问题”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277558/malaysia-airlines-finds-resolves-potential-issue-a350-900-engine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.06 22:00马来西亚航空拥有七架搭载 Trent XWB-84 发动机的 A350-900 飞机，所有飞机均已接受检查。照片：路透社马来西亚航空周五表示，发现其机队中一架空客 A350-900 飞机的发动机存在“潜在问题”，但补充说问题已经解决。此前，欧洲航空安全局 (EASA) 向航空公司发布紧急指令，要求对搭载劳斯莱斯 XWB-97 发动机的 A350-1000 飞机进行强制检查。此次检查的原因是，总部位于香港的国泰航空飞往苏黎世的航班发生“机上发动机起火”。马来西亚航空在一份声明中表示，其 A350-900 机队“最近接受了预防性检查，期间发现一架飞机的高压燃油软管可能存在问题”。“这一发现迅速得到解决，飞机已完全按照严格的维护要求投入使用协议，”它补充道。2013 年，图卢兹-布拉尼亚克机场的 A350-900 空客长途客机。照片：法新社周五，在事件发生后，欧洲航空安全局表示，将其强制性发动机检查范围扩大到马来西亚航空空客 A350-900 上发现的 XWB-84 发动机“现阶段没有必要”。国泰航空事件促使该地区其他航空公司开展类似国泰航空的 A350-900 和 A350-1000 机型分别由劳斯莱斯 Trent XWB-84 和 XWB-97 发动机驱动。欧洲航空安全局周四表示，国泰航空的 A350-1000 飞机因高压燃油软管故障而发生发动机故障。它补充说，起飞后不久发生“飞行中发动机起火”，“被及时发现并扑灭”。欧洲航空安全局表示，XWB-84 发动机“与 XWB-97 发动机相似，但在设计和使用历史方面有所不同”。空客周五表示，欧洲航空安全局的指令“明确将这些（检查）限制在 Trent XWB-97 发动机上，并表示根据目前可用的信息，没有必要对 Trent XWB-84 进行检查”。“我相信我们会发现随着调查的进展，空客还将面临更多问题 - 而且只有欧洲航空安全局才能就此进行沟通，”这家欧洲飞机制造商的发言人告诉法新社。空客问题出现之际，其美国竞争对手波音公司近年来一直在努力克服对安全和质量控制问题的担忧。据欧洲航空安全局称，全球共有 86 架 A350-1000 飞机在服役。马来西亚航空的一位发言人告诉法新社，该航空公司拥有七架配备 Trent XWB-84 发动机的 A350-900 飞机，所有飞机都经过了检查。该航空公司在声明中表示：“安全和可靠性是我们运营的核心，我们始终坚定不移地致力于确保为乘客和机组人员提供最高标准的护理。”劳斯莱斯周四表示，正在启动“一次性预防性发动机检查计划”，可能适用于“部分 A350 机队”。 A350 于 2014 年底交付给卡塔尔航空公司。自巨型客机 A380 停产以来，A350 一直是空客最大的飞机。最大的版本 1000 可搭载近 500 名乘客，一次飞行可飞行超过 16,000 公里（近 10,000 英里）。澳大利亚航空公司澳航订购的“日出”版本将把这一航程推至近 18,000 公里，该版本将直飞悉尼和伦敦。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277558/malaysia-airlines-finds-resolves-potential-issue-a350-900-engine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>商业委员会调查发现，中国经济成为美国企业最关心的问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3277555/chinas-economy-shows-top-concern-us-companies-business-council-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3277555/chinas-economy-shows-top-concern-us-companies-business-council-survey-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国加强对高科技产品的出口管制</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277556/us-steps-export-controls-advanced-tech-goods?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.06 21:49一颗中央处理器半导体芯片置于中美两国国旗之间。近年来，华盛顿出台了对向中国出口先进芯片的限制，包括用于开发人工智能的芯片。图片：路透社美国周四宣布加强对量子计算和半导体制造产品等关键技术的出口管制，针对中国等对手的获取。美国商务部表示，正在对量子计算机和制造先进半导体设备所需的机器等特定类型的物项实施全球出口限制，但日本等采取类似措施的国家除外。美国商务部在一份声明中表示：“随着具有军事应用的关键技术不断涌现和发展，越来越需要规范它们的流动，以确保这些物项不被用于违反美国国家安全或外交政策的目的。”近年来，华盛顿出台了对中国出口先进芯片的限制，包括用于开发人工智能的芯片。去年8月，拜登总统发布了一项行政命令，旨在限制美国对中国敏感高科技领域的投资，例如量子计算。图片：美联社去年 8 月，拜登总统发布了一项行政命令，旨在限制美国在中国敏感高科技领域的投资，例如量子计算。美国商务部工业和安全局副部长艾伦·埃斯特维兹说：“调整我们对量子和其他先进技术的控制，使我们的对手更难以以威胁我们集体安全的方式开发和部署这些技术。”该部门补充说，几个志同道合的国家已经宣布或实施了与量子计算和先进半导体制造相关的出口新国家管制，预计很快会有更多国家效仿。在政府发布最终规则之前，有 60 天的公众意见征询期。受最新规则影响的其他商品包括开发可用于超级计算机的高性能计算芯片的技术。半导体等技术一直是美国和中国之间的导火索，两国陷入了争夺芯片制造技术和供应。此前，荷兰和日本已加入美国行列，对先进的芯片制造设备实施某些出口限制，旨在防止中国获取可用于尖端武器和人工智能等技术的敏感投入品。周五，当被问及华盛顿的新举措时，中国外交部表示“一贯反对美国将贸易和技术政治化、武器化”。外交部发言人毛宁在北京的新闻发布会上说：“设置人为障碍违反市场经济原则，破坏全球产业链和供应链。”“这不符合任何一方的利益。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277556/us-steps-export-controls-advanced-tech-goods?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国神龙太空飞机完成第三次飞行，性能“日趋成熟”：官方媒体</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277507/chinas-shenlong-space-plane-ends-third-flight-shows-maturing-performance-state-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.06 21:00新华社称，中国神龙航天飞机在太空飞行 268 天后成功着陆。此次发射用于验证可重复使用技术并开展空间科学实验。插图：新浪据国家媒体报道，中国实验性可重复使用航天器已完成第三次轨道试验，在太空中飞行268天后，于周五降落在戈壁沙漠指定地点。据国家通讯社新华社报道，神龙运载火箭于12月14日搭载长征二号F火箭发射，成功着陆在酒泉卫星发射中心。报道称，此次发射用于验证可重复使用技术并进行空间科学实验，表明该国的可重复使用航天器技术日趋成熟。可重复使用的太空飞机未来可能成为一种便捷且经济的太空往返方式。美国是世界上唯一一个拥有可重复使用航天器的国家。有人担心，能够发射微型卫星的太空飞机可能会被用于军事用途。神龙号上次飞行持续了 276 天，于去年 5 月返回地球。官方媒体称赞这是中国在可重复使用航天器技术研究方面的突破。自 2020 年首次进行轨道试验以来，中国一直对太空飞机的规格守口如瓶，尚未透露包括其大小或重量在内的技术细节。虽然第三次任务的目的和有效载荷的具体情况尚不清楚，但太空飞机在 1 月份将其轨道从地球上方 300 公里提升到 600 公里（186 至 372 英里）。上个月，奥地利太空观察员 Felix Schöfbänker 首次用摄像机捕捉到了这架神秘的轨道飞行器，他拍摄到了似乎在飞行中的图像。神龙被视为美国军用太空飞机 X-37B 的对手，X-37B 在几次推迟后于 12 月进行了第七次任务——仅比中国太空飞机晚两周。虽然有关美国太空飞机在军方的国家安全太空发射计划也一直很少，众所周知，波音公司制造的飞行器能够在长时间飞行中进行实验并部署各种有效载荷。X-37B 仍然保持着在轨运行时间最长的可重复使用航天器任务记录，其第六次任务在太空中停留了 908 天。在最近一次发射后，神龙飞船仍在绕地球运行。观察人士指出，神龙飞船与 X-37B 相似，包括长约 10 米、重 5-8 吨。今年 5 月，美国太空部队在距离地球 600 公里的轨道上探测到从神龙飞船发射的一个物体，该物体随后进入与飞机相似高度的轨道。太空活动追踪器显示，自发射以来，飞机已释放出多个物体，可能是卫星或长征火箭的碎片。官方媒体关于神龙返回地球的最新报道并未表明发射的物体是什么，也未表明它们是否仍在轨道上。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277507/chinas-shenlong-space-plane-ends-third-flight-shows-maturing-performance-state-media?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超强台风八木：香港树木倒塌、9 人受伤、航班取消后恢复商业活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3277543/super-typhoon-yagi-hong-kong-back-business-after-trees-toppled-9-hurt-and-flights-axed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3277543/super-typhoon-yagi-hong-kong-back-business-after-trees-toppled-9-hurt-and-flights-axed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港天文台称西贡附近可能形成水龙卷</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3277548/waterspout-may-have-formed-sai-kung-waters-hong-kong-observatory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.06 20:26超强台风八木逼近香港时，一名女子站在尖沙咀海滨附近。照片：Dickson Lee香港天文台周五晚上 7 时 15 分发出黄色暴雨警告信号，表示西贡对开海域可能形成水龙卷。“晚上 7 时 10 分左右，西贡海域可能出现水龙卷。”天文台高级科学主任杨国忠表示，天文台监测该地区的雷达图像，发现该地区的大气对流性较强。“因此，我们发出通知，称晚上 7 时 10 分左右，西贡海域可能出现水龙卷。”杨国忠表示。他补充说，目前没有接到出现水龙卷的报告。暴雨信号是在超强台风八木引发的三号信号仍然有效时发布的。水龙卷是一种快速旋转的柱状涡旋，内有水液滴，连接对流云的底部与水面。今年，天文台共录得两天出现水龙卷的报告，一次是在四月，一次是在六月。黄色暴雨信号表示香港普遍有大雨或预期会有大雨，降雨量每小时超过 30 毫米，且可能持续。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3277548/waterspout-may-have-formed-sai-kung-waters-hong-kong-observatory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将派海军陆战队前往巴西参加联合军事演习，此举十分罕见</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3277473/rare-shift-china-will-send-marine-corps-brazil-joint-military-exercise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.06 20:00中国人民解放军海军陆战队将前往巴西参加年度军事演习“福尔摩莎”演习。图片来源：Getty Images中国人民解放军将参加在巴西举行的联合军事演习，这是中国军队在西半球的罕见举措。中国国防部周四表示，应巴西军方邀请，解放军海军陆战队支队将前往参加“福尔摩莎-2024”演习。中国国防部在其网站的一份声明中表示，演习重点是联合登陆和反登陆作战演习，将“深化中国与参加演习的各国军队之间的友谊与合作，提高共同应对安全风险挑战的能力”。中国国防部没有具体说明演习何时举行。“福尔摩莎”演习是巴西海军陆战队主办的年度演习，去年的参演国还包括美国、德国、法国和南非。美国海军陆战队一直是之前演习的常规参与者。目前尚不清楚哪些国家将参加今年的演习。近年来，中国为拉丁美洲国家主办了军事医学论坛、高级军官研讨会和国防论坛，但中国军队前往该地区参加行动并不常见。今年，中巴关系有所改善。巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 7 月宣布，他的政府计划加入“一带一路”倡议，这是中国最重要的基础设施和投资项目。同样在 7 月，中国国防部长董军在北京会见了来访的巴西陆军司令托马斯·里贝罗·帕伊瓦。董军在会见中表示，两军应“加强交流，相互学习”，以“共同提高能力，将军事关系提升到新水平”。巴西参加了由美国主导的多国军演“环太平洋”（Rimpac）。 6 月 27 日至 8 月 1 日。中国最近的军事演习集中在南海，中国与该地区多个国家存在领土争端。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3277473/rare-shift-china-will-send-marine-corps-brazil-joint-military-exercise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国有企业斥资1万亿元投资新兴高科技产业</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3277506/chinas-state-owned-firms-splash-1-trillion-yuan-emerging-hi-tech-industries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.06 20:00在地缘政治紧张局势加剧的背景下，中国正寻求通过国内创新刺激增长，建立科技自力更生的能力，以减轻美国主导的科技遏制政策的影响。图片：新华社今年前七个月，中国国有企业向战略性新兴高科技产业投入了超过 1 万亿元人民币（1410 亿美元），因为面对美国主导的技术遏制努力，北京方面正努力支持新兴产业。负责监管 97 家大型工业集团的国有资产监督管理委员会（Sasac）周四对国有新华社表示，与 2023 年同期相比，对尖端领域的投资增长了 24%，占总投资的 38%。这一激增符合习近平主席培育“新优质生产力”的号召，这是一项经常提到的国家战略，旨在通过国内创新刺激增长，建立技术自力更生，以减轻美国主导的技术遏制在加剧的地缘政治紧张局势中的影响。据据国资委介绍，大部分资金都投向了高新技术产业，如新信息技术、人工智能、航空航天、新能源、新材料、先进装备制造、生物制药和量子技术等。“通过增加投资，中央国有企业旨在优化和升级产业结构，同时培育新的经济增长点，”该委员会对新华社表示。北京人民大学金融学教授赵锡军表示，这波投资热潮符合北京方面为中央国有企业确定的角色，即专注于对国家稳定和公共福利至关重要的薄弱环节和战略领域，这在美国领导的技术遏制中尤其重要。“但值得注意的是，虽然战略性新兴产业对国家的整体发展和未来至关重要，但它们也伴随着很大的不确定性，使这些投资相对具有高风险，”他补充道。赵强调，中央国有企业必须提高投资专业知识和管理能力，以确保“这些战略投资产生战略效益”。回报并支持国家的长期发展目标”。“这不仅仅是花钱；任何人都可以做到这一点。中央国企需要以更专业和高效的方式花钱，以服务于国家的战略发展，”他补充道。在7月召开的关键的三中全会上，中国最高领导层强调了支持新兴产业的必要性，呼吁建立更强有力的体制框架来引导新兴行业，并建立推动未来行业投资增长的机制。领导层还承诺将国有资本引导到具有前瞻性的战略领域，同时鼓励“耐心资本”——具有更高风险承受能力的长期投资——将资源引入新兴产业。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3277506/chinas-state-owned-firms-splash-1-trillion-yuan-emerging-hi-tech-industries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>