<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 21:17:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>吉恩·哈克曼（Gene Hackman）死亡的“可疑”情况？门解锁，药丸散落</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300448/suspicious-circumstances-gene-hackmans-death-door-unlocked-pills-scattered?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 02:07   演员吉恩·哈克曼（Gene Hackman）在2003年1月在加利福尼亚比佛利山庄举行的第60届年度黄金地球颁奖典礼上提出。照片：路透社  赢得了奥斯卡奖的电影院巨人吉安·哈克曼（Gene Hackman）在周三与妻子一起死亡，据报道，他在一个事件中被发现，据报道是“无疑的妻子”。现年63岁的贝蒂·阿拉卡瓦（Betsy Arakawa）与他们的狗一起在他们在新墨西哥州的家中去世。 当局最初说没有犯规的迹象，但是名人新闻媒体tmz引用了搜查令，说侦探说，死亡人士认为，死亡人士是“有足够的可疑搜索和调查的人，他都需要彻底的搜索和调查。散布在Arakawa的身体旁边的药丸，在浴室里发现了她头部附近的太空加热器。 ，Arakawa看来已经死了一段时间“一段时间”，尸体处于分解状态。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/canvas/2025/02/02/28/0111629f-6ea2-4f-6ea2-4f3d-bf4f-bf4f-00b746c746c7ffbd_0e822222226c5.jpg.jp5 Gene Hackman和他的妻子钢琴家Betsy Arakawa于2024年3月在新墨西哥州圣达菲离开一家餐厅。照片：TNS             自1991年自1991年自1991年以来一直在ho of the Hoxth hackman hackeTh theizabeth jean thoeabeth jean thoean jean thoean jean to theeabeth Jeane Jean tome tome tooke&#39;责任。 哈克曼（二次获得奥斯卡奖的获奖者）因激烈的表演而受到赞誉 赢得了奥斯卡奖。 他在两十年后赢得了另一个金雕像，因为他对1992年西部不受欢迎的残酷小镇警长“小账单”达格特的刻画是最佳男主角。庆祝活动：吉恩·哈克曼（Gene Hackman）是一位伟大的演员，在他的工作和复杂性方面鼓舞人心。”  “我们已经失去了一个真正的巨人之一。吉恩·哈克曼（Gene Hackman）可以扮演任何人，你可能会感受到背后的一生。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300448/suspicious-circumstances-gene-hackmans-death-door-unlocked-pills-scattered?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首尔说，朝鲜已将更多部队部署到俄罗斯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3300445/seoul-says-north-korea-has-deployed-more-troops-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 00:00   乌克兰军人在2024年8月在俄罗斯库尔斯克地区的乌克兰控制的苏兹（Sudzha）巡逻。照片：路透社    朝鲜已将更多的士兵送往俄罗斯，向俄罗斯派遣了俄罗斯，并在库尔斯克（Kursk）的北方杂货公司（Kursk） &lt; 然而，首尔国家情报局的一名官员周四表示，他们在那里“重新部署”了。 与“官员们还在评估了确切的规模”。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/2025/02/27/3e3a969-39-39ad-4453-4453-91a5-91a5-91a5-42c9a8db3fab3fab3fab3fab_95a5a43172.jpg &lt; #999;&quot;&gt;Russian President Vladimir Putin (left) and North Korea’s leader Kim Jong-un in Pyongyang in 2024. Photo: APNeither Moscow nor Pyongyang have confirmed the deployment.The two countries signed an agreement, including a mutual defence clause, when Russian President Vladimir Putin made a rare visit to    “我认为，这是一个呼唤全球每个人的呼唤，以了解欧洲和印度太平洋的安全从未像今天这样直接联系，乌克兰外交部发言人说，乌克兰的外交部发言人说：&#39;&#39;我们不认为                         乌克兰在内的记者此前曾表示，它已经俘虏或杀死了库尔斯克的几名朝鲜士兵。 沃罗迪米尔·泽伦斯基总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）总统发布了询问的录像，他说的是朝鲜囚犯在那里发表的朝鲜囚犯。韩国士兵描述了在一线上的“残酷”战斗。 明显受伤的士兵告诉报纸，他的许多朝鲜士兵被无人机和炮兵大火杀死。   “与我一起加入军队的每个人都死了。乌克兰在2022年2月。 北朝鲜领导人金正恩（Kim Jong-un）在新年的信中欢呼普京，并提到了乌克兰的战争。 他说，2025年，他说2025年是“俄罗斯军队和人们在伟大的胜利中击败了俄罗斯军队，并赢得了伟大的胜利。敦促部队利用“现代战争的实际经历”。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3300445/seoul-says-north-korea-has-deployed-more-troops-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普说，对中国进口的关税将翻一番，达到20％，并下周生效</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3300442/trump-says-tariffs-chinese-imports-will-double-20-cent-and-go-effect-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 23:36      ，针对数十亿美元的范围，代表了数十亿美元的范围，代表了一场大量的贸易，这是一场大量竞争，席卷了一场大量的贸易，这是一场大型竞争，这是一场出现的竞争，这是一场大事。 Mercurial总裁的时尚：通过社交媒体发布的方式，根据中国在芬太尼毒品交易中的作用是合理的。  “同样将在该日期向中国额外收取10％的关税，”他补充说，他的声明还涉及对墨西哥和加拿大的所有进口征收的关税，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，第四将涉及到墨西哥和加拿大的所有进口，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，他说，第四将于“中国同样将被收取10％的关税，”这些关税也将于周二生效。 总统补充说，华盛顿将对美国交易的所有国家征收相互关税，自4月2日。  特朗普在他的帖子中，根据他所说的危机是有道理的。 “毒品仍在墨西哥和加拿大以很高和不可接受的水平涌入我们的国家，”他写道。 “我们不能让这次祸害继续伤害美国。”  “谢谢您对此事的关注。 GOD BLESS AMERICA!”On Wednesday after his first cabinet meeting, Trump said that the tariffs due to go into effect March 4 for Mexican and Canadian imports might be delayed if the two US neighbours, its largest trading partners, could prove they are doing an “excellent job” fighting fentanyl imports and refugees.And the two are still subject to the April 2 reciprocal tariff deadline that applies to all特朗普补充说，各国。 特朗普已经签署了一场行政命令的暴风雪，涉及从1月6日的赦免到重命名墨西哥湾到禁止在他为期五周的任期中的纸吸管的一切。 。 。没有立即回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3300442/trump-says-tariffs-chinese-imports-will-double-20-cent-and-go-effect-next-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歌手凯蒂·佩里（Katy Perry）和贝佐斯（Bezos）的未婚夫飞往蓝色起源火箭上的太空</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300443/singer-katy-perry-and-bezos-fiancee-fly-space-blue-origin-rocket?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 23:42     流行歌星凯蒂·佩里（Katy Perry）今年春天将“射击”，当她作为六人组成的一部分，蓝色原产地的全女性船员在周四宣布，她在周四宣布。       ，就像回答她的热门歌曲“ E.T”的呼吁。蓝色起源老板杰夫·贝佐斯（Jeff Bezos）的未婚夫和CBS mornings共同主持人盖伊·金（Gayle King）。 蓝色起源于2021年开始在2021年推出富裕的游客和名人进入太空，以其新的谢泼德火箭（Alan Shepard）的名字命名为艾伦·谢泼德（Alan Shepard），该公司在太空中的第一个美国人都在太空中。任务。 新的Shepard任务从该公司在西德克萨斯州的发射场发射。  劳伦·桑切斯（Lauren Sanchez）（左），亚马逊创始人的未婚夫和蓝色原产地老板杰夫·贝佐斯（Jeff Bezos）（中间）将在今年春天的Blue Origin下一次飞行。照片：AFP    航班通常持续10或11分钟，从升降机到登陆，乘客经历了几分钟的微重力，因为它们的胶囊飙升到Karman线上，超越了Karman线，国际公认的太空边界（62英里（62英里）的海平面范围均为100 km（62英里）。  也将在船上进行轻柔的触地得分。价格仍然没有公开，尽管名人经常被给予免费席位。 此任务将标志着自1963年Valentina Tereshkova历史悠久的独奏飞行以来的首位全女性太空飞行人员。        像埃隆·马斯克（Elon Musk）一样 - 唯一比他更富有的人 - 杰夫·贝佐斯（Jeff Bezos） - 杰夫·贝佐斯（Jeff Bezos）对太空的持久热情。 preserve Earth, “humanity’s blue origin”.In January, the company successfully launched its giant New Glenn rocket for the first time – a crucial step in its expansion into the lucrative commercial launch sector.Blue Origin already holds a Nasa contract to build a lunar lander for one of the coming Artemis missions, which will return Americans to the Moon.New Glenn will also support Kuiper Project的部署，旨在与Musk的Starlink竞争的卫星互联网星座。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300443/singer-katy-perry-and-bezos-fiancee-fly-space-blue-origin-rocket?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港议员否认部长的主张裁定学生补贴已被讨论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3300438/hong-kong-lawmaker-denies-ministers-claim-axing-student-subsidy-was-discussed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 22:26    &lt; ＃999;“&gt;年度HK $ 2,500赠款在2019-20学年开始，并经常进行以下一份，以帮助父母应对教育费用。照片：Sam Tsang   香港财务负责人已经与立法者跨越了剑，因为决定每年向近800,000名学生提供2,500港元（320美元）的赠款（320美元），并向立法者与立法者进行教育职能的政府诉讼，以驳斥该部门的索赔，以表达该部门的诉讼，并在律师中表现出了四分之一的诉讼。在周四与财政部长Paul Chan Mo-Po的立法委员会财政委员会会议上决定取消该措施的决定。此举是在陈年预算前一天揭示的削减成本措施的一部分，以统治872亿美元的赤字。 他们说，这一举动可能会影响学生的研究，并询问是否有任何谈判空间。但是Chan坚定地说，这一决定是在教育局与该部门进行沟通后做出的。在此过程中，我知道教育局与立法委员会教育领域的一些代表进行了交流。”他说，没有给任何名字。 “削减支出无疑会在某种程度上影响利益相关者。  在上午的legco会议后数小时发布的声明中，代表该行业的议员Chu Kwok-keung否认了任何此类交流。 。在以前的正式和非正式的联系中，当局从未提及废除学生赠款。 2500港元的赠款在2019-20学年开始，并经常进行以下赠款，以帮助父母应付教育费用。该削减将节省每年20亿港元，并影响近80万次，初级和幼儿园学生。 教育教育部长克里斯汀·乔伊·尤克·林（Christine Choi Yuk-lin）在星期四下午说，她的局在预算上咨询了立法者和学校部门，因为预算可能会涉及削减资金，但她在每个政策方面都不会与他们进行交流。清楚地告诉他们政府面临的当前财务困难，我们可能必须削减支出。我们将问他们的担忧是什么，以及他们希望我们保留什么。她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3300438/hong-kong-lawmaker-denies-ministers-claim-axing-student-subsidy-was-discussed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普（Donald Trump）的美国移民“金牌”会吸引中国的超富裕吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300436/will-donald-trumps-immigration-gold-cards-appeal-chinas-ultra-rich?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300436/will-donald-trumps-immigration-gold-cards-appeal-chinas-ultra-rich?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国PLA的最新企业如何摆脱澳大利亚的海上海事紧张局势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300439/how-chinese-plas-latest-forays-australia-cap-years-maritime-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300439/how-chinese-plas-latest-forays-australia-cap-years-maritime-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>没有其他选择香港的18个月延迟2美元的票价更改：部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300440/no-alternative-hong-kongs-18-month-delay-hk2-fare-change-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300440/no-alternative-hong-kongs-18-month-delay-hk2-fare-change-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普希望打击“大笔交易”以应对中国的腰带和道路项目：卢比奥</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300432/trump-looking-strike-big-deals-counter-chinas-belt-and-road-projects-rubio?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 21:50     美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）希望达成更多的交易来反对中国的腰带和道路倡议。总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）同意在该项目上进行合作，该项目旨在建立从印度和中东到欧洲的运输联系   跨国基础设施计划，这是一项跨国基础设施计划，引起了华盛顿对北京扩大影响力的关注。它已经看到了150多个国家签署合作协议，但促使人们指责债务陷阱的风险 - 声称中国否认了。并导致中国主导其贸易伙伴，但特朗普正在努力“扭转所有这些”。 卢比奥说，印度太平洋在内的国家还说，包括日本，韩国，菲律宾，澳大利亚和印度，希望美国“保持参与和参与并参与其中”。     “这些都是有核储存的国家。他们可以在全球投射力量，”卢比奥说。 “我认为我们已经失去了外交关系中成熟和理智的概念。外交关系的一部分是能够与世界各地其他大国沟通和解决问题，以避免战争并避免冲突。力量，一项外交政策，奖励我们的朋友，并使成为美国的敌人并试图破坏我们成本。它还正在审核总部位于香港的记和港口的角色，该港口在巴拿马运河上经营两个关键锁。 在采访中，卢比奥对公司的角色表示担忧，称这在冲突时期可能很危险。 “随着他们在运河中建立的所有其他触角，在冲突时期，中国人可能会阻碍运河的交通。这就是恐惧，”他说。 “他们正在对经营这两个港口的中国公司进行审核是很好的。我们将看到该审核的结果 - 我认为当他们进行审核时，他们会在那里找到一些不好的东西。因此，希望这不会由他们拥有。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300432/trump-looking-strike-big-deals-counter-chinas-belt-and-road-projects-rubio?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3300437/hsbc-cutting-900-staff-china-digital-wealth-unit-pinnacle-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 22:05    2025年2月19日在伦敦的一家汇丰银行以外的标志。照片：Epa-efe     HSBC重申了对中国对中国大陆的承诺，作为“优先市场”，两个消息人士说，这两个消息人士说，这名贷方说，贷方是在我们的数字财富管理业务中减少了我们的数字管理业务，或者  Pinnacle于2020年推出，通过数字平台出售保险和资金产品。 It employed about 2,100 people at two of its main units as of the end of June last year, according to Reuters’ calculations based on company disclosure and official business records.The reduction underscores the challenges the Asia-focused bank faces to boost growth and profitability in China at a time when it is slashing costs to increase returns.Reuters reported in October that last year, Europe’s largest lender by资产开始调查员工薪酬结构以及供应商是否有膨胀的费用，导致成本急剧超过了顶峰的收入超过收入。   员工的裁员涉及裁员，自然流失和向中国银行集团内部的其他单位转移，但他们拒绝了 prective  在过去的七个月中，有500多个保险代理商已经离开了Pinnacle，在6月的1,700次左右左右，该公司的运作是在1,700次左右的时间。审查。 银行集团将很快开始在Pinnacle Fintech Arm裁员约100名员工，另外300名员工将被分配给其他企业实体，例如其零售银行，只剩下400名人员的单位，并补充说， 的最终讨论将继续进行。它的发言人说，中国大陆市场的保险和资产管理。埃尔赫德里（Elhedery）上周表示，该银行希望投资更多地加强其财富业务，尤其是在亚洲。在2024年上半年，该单位的中国亏损从去年同期的9000万美元从缩水到4,600万美元。  Pinnacle在2021年对亚洲的60亿美元投资的一部分是2021年承诺的60亿美元投资的一部分，旨在扩大HSBC在中国在中国在中国的有限分支机构的范围以外的人，通过对数字渠道的依赖，以 外国金融机构在中国大陆面临挑战。 美国基金经理Vanguard在2019年与国内金融科技公司ANT集团建立了一家与国内金融科技公司的合资企业，以提供数字基金投资组合服务，不得不在2023年结束伙伴关系，并在2023年退出了市场，以便在2023年退出市场，以便在2023年努力努力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3300437/hsbc-cutting-900-staff-china-digital-wealth-unit-pinnacle-sources-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>典型的“贸易保护主义”：中国猛烈抨击美国波特 - 费用提案，警告报复</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/article/3300408/typical-protectionism-china-slams-us-port-fee-proposal-warns-retaliation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 21:30   根据拟议的美国计划，运输公司可能会根据舰队中中国建造的船只的百分比面临巨额港口费用。图片：EPA-EFE   中国的商务部已抨击美国的港口 - 费用提议及其在铜上强加关税的计划，警告华盛顿“不要犯重复错误”，并誓言要采取必要的对话。该部谴责这一举动是“一种典型的单方面和保护主义行为”，“严重违反”世界贸易组织规定的规则。美国商品的全球竞争力……以及最终在其自身的经济和就业市场上适得其反。两项经济大国，包括港口竞争计划和对铜进口的潜在新关税的命令。 周二，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）签署了对铜进口的270天审查的行政命令，随后对新的关税提出了可能的建议，与华盛顿州使用国家的能力和超越全球铜制生产竞争 P&gt;    本月早些时候，华盛顿在现有金属职责的所有钢和铝进口中介绍了25％的关税。样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/article/3300408/typical-protectionism-china-slams-us-port-fee-proposal-warns-retaliation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的两所医学院，以获得60度的额外资金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3300431/hong-kongs-2-medical-schools-get-funding-extra-60-degree-places?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3300431/hong-kongs-2-medical-schools-get-funding-extra-60-degree-places?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SHKP的收入下降，因为衰落的情绪下降了资产价值的放缓资产价值</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3300433/shkps-earnings-drop-slowdown-erodes-asset-value-amid-dampened-sentiment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 21:33    &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt; ＃999;“&gt; Novo Land，SHKP在Tuen Mun的住宅项目。照片：埃德蒙·萨斯·&gt;  太阳悬挂着凯伊房地产（SHKP），香港的开发商按市场价值计算，临时利润几乎下降了五分之一，因为该市的市场低迷侵蚀了其投资物业的价值。         净利润从一年来下降至7.5亿美元（sape of 700亿美元），这是六个月以来的700亿美元，这是700亿美元，这是700亿美元，这是700万美元，这是700亿美元，这是700亿美元，这是700亿美元，该净利润占了700亿美元，这是一定的净利润。交易所提交的资产公允价值下降了29亿港元后，周四提交的申请。销售增长了45％，达到近400亿美元。 “降低了对美国利率削减的期望，削弱了商业情绪，并遏制了经济活动的增长，”董事长兼董事总经理雷蒙德·库克·普林说。 Kwok说，SHKP补充说，SHKP补充说，SHKP努力控制其齿轮水平，并从其非遗产财产和非遗产商业的收入中建立较大的重新出现。该公司还旨在从更快的房屋销售中产生更多现金。   该小组预计今年将推出几个项目，包括Kwun Tong千年的购物中心和位于Kai Tak MTR站旁边的Cullinan Sky Mall。它说，西九龙的国际网关中心拥有260万平方英尺的办公空间，从2026年开始就可以移交。 Mun。 在中国大陆，上海的一家购物中心和一家酒店也将在今年的阶段完成。 SHKP表示， 同时，新世界百货商店（NWDS）表示，      同时，新世界百货商店（NWDS）表示，临时收入几乎是中国的&lt;/ploss &lt;/p &lt;pper，债务中充满债务的香港开发商新世界发展表示，净利润从一年前开始增长88％，截至12月31日，六个月的净利润增长了310万港元。他补充说，消费趋势正在发生变化，以更高的理性支出，服务消费和现场流媒体电子商务的突出性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3300433/shkps-earnings-drop-slowdown-erodes-asset-value-amid-dampened-sentiment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的造船业，竞标2030数学奥运会：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3300349/chinas-shipbuilding-bid-2030-maths-olympics-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 21:00   中国造船业是世界上最大的造船业，可能会受到美国新计划的影响，该计划为在其舰队中有中国船只的公司提高港口费用。照片：法新社
  赶上SCMP当今一些最大的中国和经济故事。如果您想查看我们的报告，请考虑。   尽管美国已经公布了一项巨大的港口费用提议，旨在阻碍中国造船业的造船业，这是世界上最大的范围 - 它可能会占据广泛的利润 - 它可能会在周三的生产中填补了         说他的政府是否会捍卫台湾免受任何可能的中国大陆袭击，同时吹捧他与习近平总统的“良好关系”。      中国拥有世界上最大的稀土储量，为4400万吨。照片：美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）追求在格陵兰和乌克兰（Ukraine）来抵制中国对关键金属的主导地位可能与全球储备的现实相匹配的唐纳德·特朗普（Donald Trump）追求稀有地球矿物的追求可能与全球储备的现实相匹配。     2002年，由著名数学家Shing-tung Yau领导的一项倡议。   下周的年度“两次会议”或lianghui将被密切关注，因为中国的政治精英和立法者设定了通过经济增长和划定贸易贸易的政策议程，并将贸易的贸易划定为我们。       经过18个月的眼睛保密，中国科学家揭示了世界上第一个地球同步轨道圆形孔径雷达（SAR）卫星背后的革命性技术，这使中国在地球表面的一定景观中，使中国的景色成为了   &lt;外交大臣王伊在周三在北京举行的一次会议上告诉他的对手温斯顿·彼得斯。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3300349/chinas-shipbuilding-bid-2030-maths-olympics-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国机器人明星Unitree警告骗局，因为投资者正在寻求一种方式</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3300420/chinas-robotics-star-unitree-warns-scams-investors-seek-way?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 21:00   一个人在2月21日在上海举行的全球开发人员会议上与人类机器人握手人类机器人行业。 “所有新的Unitree股票和属于股东的旧股票都是由公司的融资负责人直接管理的，并通过官方电子邮件进行了通讯，”这家总部位于杭州的公司在周三的一份微信中说。 “没有中间人，中间股东或中间公司。”   Unitree成为一个有吸引力的投资者目标，因为它的创始人Wang Xinxing坐在上周中国总统Xi Jinping上周高调的商业研讨会上的前排坐在前排的前排。 80岁的Ren Zhengfei和Alibaba Group Holding创始人MA，60岁。阿里巴巴拥有《南中国早间邮报》。      股票与Unitree相关的股票在最近几周内在中国市场上飙升，此前该公司的H1机器人在今年的春季春季中心播放了国家中央电视节目中的民间舞蹈表演 - 展示。  Zhejiang Changsheng滑动轴承是Unitree的机器人武器供应商，其股价今年的股价超过了三倍。 在对单位的兴趣激增的情况下，“现在有很多虚假信息，几乎所有的虚假信息是假的”，该公司说。” “请小心避免被骗。”   Unitree的估值将在下一轮资金回合中至少达到至少120亿元人民币（16亿美元）。他说：“有太多的投资机构排队了。”  中国科技新闻网站36KR定期发布涉及私人公司股票的交易，并于周三发布了一篇帖子，列出了三名感兴趣的Unitree股票买家。他们中的两个重视该公司约100亿元人民币。一位卖方希望将其在拥有Unitree的股票的资本基金中卸载。  Unitree在9月的上一轮融资中的价值为80亿元。    Wang Xingxing，Unitree Robotics的创始人兼首席执行官。照片：讲义   势头也提高了其他机器人公司的估值。   一位中国技术投资者说，他的实体在新年后发了两家机器人的初创企业。 “It’s a fear-of-missing-out situation – even though valuations have gone up, we insisted on grabbing a share.”Wang founded Unitree in August 2016 after his self-developed prototype quadruped robot, XDog, received media coverage at home and abroad, helping it secure an angel investment of 2 million yuan.Last year, Unitree raised over 1 billion yuan in two funding回合。它的投资者包括各种备受瞩目的支持者，例如北京市政府支持的机器人基金，上海政府技术基金，国有的风险投资公司深圳市资本集团以及Meituan的Venture Capital Arm，以及小米的Shunwei Capital，Shunwei Capital，Shunwey Capital Group，Matrix Partners and Parters Captle and Parters Coptarning coptart         根据中国公司信息跟踪器Tianyancha的数据，股份为33％。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3300420/chinas-robotics-star-unitree-warns-scams-investors-seek-way?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>