<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2024 09:16:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>乌克兰男子称赞中国首都：电动自行车点火钥匙插在车上一整天仍保持原样</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269926/china-capital-praised-ukraine-man-after-e-bike-stays-put-despite-ignition-key-left-all-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 16:00一名乌克兰男子将点火钥匙留在了电动自行车上，下班回家后发现钥匙还在，他称赞北京人的诚实。图片：SCMP 合成/Shutterstock/抖音
一名乌克兰男子将点火钥匙留在了电动自行车上，14 小时后返回时发现钥匙还在，北京人的诚实令他印象深刻。叶戈尔·什绍夫 (Yegor Shyshov) 在中国首都生活了 16 年，但他仍然对这座城市的安全感到敬畏。7 月 6 日，他在拥有 12.7 万粉丝的抖音账户上发布了一段视频。35 岁的什绍夫能说一口流利的普通话，带有北京口音。他说，早上 7 点，他把电动自行车停在地铁站，准备赶火车去上班，结果把钥匙留在了点火开关上。起初他以为自己丢了钥匙，但晚上 9 点回到车站时，他意识到钥匙没有丢，并惊讶地发现钥匙还在“这里是北京，这里很安全，我太幸运了，”他说道。乌克兰人叶戈尔·希绍夫 (Yegor Shyshov) 表示，能把北京称为自己的家，他感到很幸运。图片来源：百度该帖子获得了 33,000 个赞和 4,500 条评论。一些人赞同他的观点，另一些人则表示这纯粹是运气好。“我经常忘记自行车钥匙。 “它永远不会被偷，”一个人写道。“试着在篮子里放一些小物品，比如纸箱或水瓶，”另一个人说，暗示它们会引起拾荒者的注意。“我儿子两天前丢了电动自行车。外面还是有小偷的，”另一位北京居民说。在全球互联网数据库 Numbeo 的 2024 年中安全指数中，北京在 311 个国家和城市中排名第 46，在中国排名第三，仅次于香港和深圳。Shyshov 于 2008 年获得奖学金后搬到了北京学习。他成为了一名演员和电视节目主持人，并娶了一名中国女子为妻。今年 4 月，他自豪地展示了自己的新永久身份证，即众所周知的“五星卡”，据说这是世界上最难获得的居留许可之一。中国繁忙的首都在衡量城市安全的全球指数中排名相对较高。图片来源：法新社只有对中国做出特殊贡献、在华投资超过50万美元或与中国公民结婚超过5年的外国人才有资格申请。“中国终于欢迎了我。我需要回报中国，”什绍夫在抖音视频中说道，该视频获得了75万个赞。一些在中国的外国人故意将钱包或笔记本电脑等贵重物品留在公共场所，以证明这个国家是安全、诚实的。中国人没有让他们失望，他们的视频都在网上疯传。然而，并非所有的反应都是庆祝性的。有人警告说：“哪里都有好人和坏人。不要拿你的财富冒险。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269926/china-capital-praised-ukraine-man-after-e-bike-stays-put-despite-ignition-key-left-all-day?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解放军一天内派出56架战机飞越台湾海峡中线，创历史新高</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3270198/pla-sends-record-56-warplanes-over-median-line-taiwan-strait-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 16:00解放军正在台湾与菲律宾之间的巴士海峡以东进行演习。图片：中央社随着解放军航空母舰打击群在台湾东南海域进行演习，中国人民解放军已派出创纪录数量的战机越过台湾海峡中线。台湾国防部表示，自周三凌晨开始的 24 小时内，已有 66 架解放军飞机和无人机出现在该岛的防空识别区内。其中，有 56 架飞机（创历史新高）越过了台湾海峡中线。台湾海峡是一条非官方边界，将 180 公里（112 英里）长的水道一分为二，将这个自治岛屿与中国大陆分隔开来。飞机活动发生之际，解放军正在台湾和菲律宾之间的巴士海峡以东进行演习，在那里可以看到战斗机和直升机从山东号航空母舰上起飞和降落。与此同时，美国和 28 个盟国正在举行台湾军方称，从周二到周三，解放军空军在 24 小时内派出数十架飞机越过台湾海峡中线。其中一些飞机随后飞越巴士海峡，加入山东舰攻击群的训练。报道称，周四，另有 26 架解放军飞机出现在台湾东南部，距离该岛南端最近处 33 海里。解放军退役教官宋忠平表示，航空母舰演习是为了向台独势力施加压力，并向美国等“外部势力”表明，解放军决心实现大陆和台湾的统一。“这些协调行动也是为了练习未来对台作战的潜在联合攻击战术，”他说。北京视台湾为中国的一部分，必要时将使用武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取台湾岛的企图，并致力于向台湾提供武器。尽管北京从未正式承认台湾海峡中线——该线是由美国将军在 1950 年代冷战期间划定的——但解放军直到 2019 年才越过这条线。随着海峡两岸紧张局势升级，北京在 2020 年明确表示中线“不存在”，此后解放军定期在岛内进行飞行和巡逻。此前，解放军战机一天内越过中线的次数最多，是 2023 年 4 月的 54 架。9 月，一天内发现约有 103 架解放军战机在岛附近飞行——这是有史以来最多的一次。中国国防部发言人张晓刚大校周五表示山东舰航母打击群正在进行例行年度演习，没有具体目标，今后还将进行类似演习，以不断改进。Amber Wang 补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3270198/pla-sends-record-56-warplanes-over-median-line-taiwan-strait-day?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暴雨袭击特大城市重庆，中国三峡大坝发出洪水警报</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3270222/chinas-three-gorges-dam-flood-alert-rain-batters-megacity-chongqing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 16:09周四，重庆垫江县居民从洪水灾区撤离。图片来源：法新社中国西南部直辖市重庆遭遇特大暴雨，而世界最大水坝之一的三峡大坝正处于新一轮洪水警戒状态。据国家电视台中央电视台报道，截至周四，重庆垫江县暴雨已造成 6 人死亡，其中 4 人死于雨后的“地质灾害”，2 人溺水身亡。据中央电视台报道，垫江降雨量创单日降雨历史新高，受灾人数超过 4 万，农作物受灾面积近 1,800 公顷（4,448 英亩），直接经济损失约 8200 万元人民币（1,130 万美元）。重庆市防汛抗旱指挥部将 14 个区县的防洪应急响应提升至三级，地质灾害预警提升至二级周四，九个地区发布 3 级警报。这些警报属于四级警报系统的一部分，其中 1 级为最严重级别。“随着防洪准备和响应进入关键时期，我们应该加强预警和监测，及时疏散地质灾害高发地区的人员。 “降雨量较大，要格外小心，防止可能造成的损失。”重庆市市长胡衡华周四表示。重庆市水文监测总站称，周四，重庆市四个县出现大到暴雨，最大降雨量超过 250 毫米（9.8 英寸），另有 14 个县区出现暴雨至大暴雨不等的降雨。中国将降雨分为三个等级，50-99.9 毫米为暴雨，100-249.9 毫米为暴雨，250 毫米及以上为大暴雨。受降雨影响，重庆市开州区一条省道发生垮塌，交通中断。据中央电视台报道，重庆火车站也受到影响，周四有 26 趟列车停运。据当地政府称，中国西南部重庆市暴雨造成的死亡人数已上升至 6 人。图片来源：新华社内陆特大城市重庆位于长江上游。水利部称，三峡大坝水库水位已达到 161.1 米（528.5 英尺），为有记录以来 7 月份的最高水位，中国长江流域面临更多挑战。负责长江防洪和水污染的长江水利委员会表示，未来 10 天，长江上游将有强降雨，新一轮洪水将于 7 月 16 日左右涌入三峡大坝水库。预计洪峰流量为 45,000 立方米/秒（159 万立方英尺/秒）的洪水将于周五进入水库，预计 7 月中旬还将出现另外两次重大水灾。委员会决定在周四增加水库的出水量据中央电视台报道，长江三峡水库于下午1点30分左右开始蓄水。水利部表示，未来洪水情况“高度不确定”，水库洪水增加后，长江下游的水位将会上升。水利部周四宣布，长江将遭遇2024年第二次严重洪水。据新华社报道，长江今年第一次严重洪水于6月28日宣布，截至周二早上，洪水已流入东海。早前的洪水影响到长江中下游大片地区，湖南、湖北、江西、安徽等省份被暴雨淹没。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3270222/chinas-three-gorges-dam-flood-alert-rain-batters-megacity-chongqing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼泊尔山体滑坡导致两辆巴士坠入河中，至少 63 人失踪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3270211/nepal-landslide-sweeps-2-buses-swollen-river-least-63-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 15:45周五，武装警察部队成员在尼泊尔奇特旺区西马尔塔尔发生山体滑坡后开展搜救行动。图片来源：EPA-EFE尼泊尔当局称，周五，强季风降雨引发的山体滑坡将两辆巴士从高速公路卷入河中，造成至少 63 人失踪。地区官员 Khimananda Bhusal 表示，数十名搜救人员正在奇特旺中部地区搜寻事故幸存者。Bhusal 表示，两辆巴士共载有至少 66 人，但三名乘客在坠入 Trishuli 河前得以逃脱，目前正在医院接受治疗。“我们不确定总数，因为巴士本可以在路上接载其他人，”他说。“河水上涨，目前还没有找到其他人。”事故发生在 Narayanghat-Mugling 高速公路沿线，距离首都加德满都以西约 100 公里（60 英里）周五凌晨当地时间凌晨 3:30。一辆巴士从加德满都前往尼泊尔南部劳塔哈特县的 Gaur，另一辆巴士从比尔甘杰南部前往加德满都。在同一道路上，一名司机在另一起事故中丧生，他的巴士被一块巨石击中。他在医院接受治疗时死亡。总理普什帕·卡迈勒·达哈尔在社交媒体平台 X 的一篇帖子中对事故表示悲伤。“我指示政府所有机构，包括内政部，搜寻并有效营救乘客，”他说。7 月 6 日，加德满都，一名妇女抱着她的狗从被洪水淹没的家中走出来。照片：美联社由于道路建设不良、车辆保养不善，致命车祸在喜马拉雅共和国屡见不鲜和鲁莽驾驶。据政府数据，截至 4 月的 12 个月内，尼泊尔道路上有近 2,400 人丧生。1 月，一辆从尼泊尔根杰开往加德满都的巴士坠入河中，造成 12 人死亡，24 人受伤。在每年的季风季节，公路旅行变得更加危险，因为降雨会引发山体滑坡和洪水。6 月至 9 月，南亚各地的季风雨可以缓解夏季的炎热，对补充水源至关重要，但同时也带来了大面积的死亡和破坏。降雨量很难预测，而且变化很大，但科学家表示，气候变化使季风更加强烈、更加不稳定。据警方称，自 6 月季风开始以来，洪水、山体滑坡和雷击已在全国造成 88 人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3270211/nepal-landslide-sweeps-2-buses-swollen-river-least-63-missing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>十家开发商竞标沙田项目，香港土地出售“远超预期”</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3270200/hong-kong-land-sale-far-exceeds-expectations-10-developers-bid-sha-tin-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 14:582024 年 2 月 21 日，沙田第一城一号景观。照片：Jelly Tse尽管房地产交易量暴跌且库存水平高企，但香港政府在新界的土地招标获得了好于预期的反响，包括来自主要开发商的竞标。周五中午招标截止前，至少有 10 家开发商提交了投标，其中包括长江实业集团、信和置业、鹰君集团、中信集团太平洋地产、中国海外发展和招商局地产。投标金额未披露。沙田小沥源源顺围占地 2,300 平方米的地块是 4 月至 6 月季度唯一提供的住宅用地，可容纳约 280 套公寓。招标于 6 月开始。长江实业通过电子邮件证实，它已提交投标，并表达了对九龙启德地区城市房屋管理局项目的意向。“只要价格合适，[长江实业] 将继续购买土地用于香港的新项目，”该公司表示。“房地产是 [我们的] 核心业务。”CHFT 咨询及评估高级总监 Alex Leung 表示，最近一次在沙田出售的住宅用地是 2022 年 9 月出售的一块位于显和里的地块，收到了 17 份投标。那也是一个相对较小的开发项目，因此对源顺围的出售是一个很好的参考。“现在的市场情绪与 2022 年完全不同，10 个出价远远超出市场预期，”他说。美联测量师估计，根据每平方英尺 3,500 港元的土地溢价，该项目的价值约为 5.482 亿港元（7000 万美元）。CHFT 的梁表示，出价数量高增加了销售成功的可能性。“鉴于出价数量众多，即使最高出价低于内部‘底价’，政府也没有理由退出，”他说。香港地政总署示意图，显示该地块位于沙田。图片：地政总署美联测量师事务所董事林志强表示，该地块靠近第一城港铁站，规模适中，投资风险相对较低，预计将吸引大大小小的开发商。不过，鉴于目前的市场状况和经济环境，以及未来的新楼盘供应，发展商应在竞标时审慎行事。林郑月娥表示，市场上新楼盘和存量供应充足，再加上高利率和利率何时下降的不确定性，发展商在竞标时应会采取保守态度。香港土地注册处 7 月 3 日发布的数据显示，6 月份住宅单位成交按月下跌 30.5% 至 3,856 套，销售额缩减 35% 至 345 亿港元。5 月份住宅交易量较 4 月份下降 35%。与此同时，二手房价格也受到影响，差饷物业估价署公布的官方价格指数 5 月份下跌 1.22%，扭转了 4 月份 0.5% 的涨幅。 JLL 表示，5 月份指数读数为 305.9，与 2016 年 11 月的 306.7 相当。发展局局长表示，政府计划在 7 月至 9 月季度仅出售一块住宅用地，以在持续的房地产低迷期间继续采取“审慎和有节奏”的做法。JLL 周三预测，今年房地产价格将再次下跌 10%。然而，香港房地产建设商会主席兼会德丰地产主席梁志坚对前景持更乐观的态度。他周三表示，房地产市场并不是“一潭死水”，今年价格将至少上涨 5%。他表示，尽管未来面临包括全球经济衰退在内的挑战，但市场可以迅速反弹，他引用了自己在该行业 60 多年的经验。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3270200/hong-kong-land-sale-far-exceeds-expectations-10-developers-bid-sha-tin-project?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕两名在学校路口危险驾驶者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270202/hong-kong-police-arrest-2-over-dangerous-driving-school-crossing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 15:01行车记录仪屏幕拍摄的画面显示，一辆白色轿车飞驰而过，驶过学校执法人员身旁。照片：Facebook/Chi Hong Cheung香港警方逮捕了两人，其中包括一名学员，他们涉嫌危险驾驶。此前，一段视频发布在网上，显示一辆车在斑马线上超速行驶，路过一名挂着停车标志的学校交通管理员。警方周五表示，视频显示，事故发生在周一上午 8 点 16 分左右，当时这辆白色轿车正沿着蓝田一所小学外的安田街行驶。“当这辆车接近斑马线时，它没有遵守学校交通管理员的停车指令，”警方说。“它高速穿过斑马线，从交通管理员身边驶过，然后驶离了现场。幸运的是，事件中没有人受伤。”网上流传的行车记录仪视频显示，交通管理员身穿橙色反光背心，举着停车标志出现在斑马线上。在视频中，超速行驶的汽车在距离交通管理员很近的地方驶过，然后一名男孩踏上斑马线。视频发布到网上后，九龙东交通部门的警员展开了调查。警方于周四下午在九龙城拘捕了一名与此案有关的28岁男子和一名30岁女子。警方表示，该男子涉嫌在事件中驾驶汽车，而该女子是车辆的登记车主。警方补充说，两名嫌疑人因涉嫌危险驾驶被拘留。警方敦促所有道路使用者，无论是司机还是行人，都要保持警惕并注意周围环境。图片：孙阳该名男子是一名学习驾驶的男子，还因涉嫌违反学习驾驶执照的三项条件和无第三方保险驾驶而被捕。截至周五下午 2 点，两人仍在接受问讯。警方呼吁所有道路使用者，无论是司机还是行人，都要保持警惕并注意周围环境。警方还强调“遵守交通信号和其他交通规则”的重要性，同时建议不要为了方便而忽视个人或他人的安全。在香港，危险驾驶可判处最高三年监禁和 25,000 港元（3,200 美元）罚款，以及吊销驾驶执照两年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270202/hong-kong-police-arrest-2-over-dangerous-driving-school-crossing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚工程师因偷拍好友裙底和洗澡视频被新加坡判刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270197/singapore-jails-malaysian-engineer-taking-upskirt-showering-videos-close-friends?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270197/singapore-jails-malaysian-engineer-taking-upskirt-showering-videos-close-friends?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚选举失利后考虑制定“合适的时间表”削减汽油补贴计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270192/malaysia-mulls-suitable-timeline-petrol-subsidy-cut-plan-after-poll-rout?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 13:56抗议者在马来西亚总理布城官邸外举着标语牌，要求降低柴油价格。图片：EPA-EFE马来西亚政府表示，仍在评估削减汽油补贴的计划。不到一周前，该计划在州补选中惨败，当时选民对先前削减补贴导致的生活成本持续居高不下表示不满。伊斯兰反对党伊斯兰党周六以较大优势保住了双溪峇甲席位，在政府大本营槟城的农村选区以 4,200 票的优势获胜。分析人士表示，马来西亚伊斯兰党的胜利表明公众对用有针对性的系统取代全面柴油补贴的决定越来越不满，该系统无助于缓解损害马来西亚人钱包的顽固通货膨胀。“政府目前仍在研究和重新评估对人民的补贴和援助，包括对 RON95 汽油的补贴和援助，”经济部长拉菲兹·拉姆利 (Rafizi Ramli) 在周四的书面议会答复中表示，指的是政府补贴计划下的汽油等级。“我们还将与利益相关方进行协商，以确保考虑到所有方面，包括合适的时间表和实施机制，以便受影响的人获得适当的利益。”一名男子在吉隆坡的一个加油站给他的车加柴油。图片：EPA-EFE拉菲兹的解释是在总理安瓦尔·易卜拉欣发表的声明之后做出的，安瓦尔上周告诉议会，政府尚未准备好关于削减汽油补贴的政策文件。政府被指责未能控制生活成本，因为它从 2023 年开始实施一系列削减公用事业、鸡肉和柴油补贴的措施，以削减政府开支并稳定该国的财政状况。在马来西亚最近修改了强制性储蓄基金允许自由提款后，近 300 万私营部门工人在几周内共从他们的退休储蓄中取出了约 70 亿林吉特（15 亿美元）来支付生活开支。拉菲兹表示，政府在 2015 年至 2023 年期间花费了近 2950 亿林吉特用于补贴和社会援助，占该期间政府总支出的 10.9％说道。他补充说，今年的预算中又拨出 581 亿令吉用于补贴和公共援助。“政府已将定向补贴确定为确保援助有效性和改善政府财政状况的举措，”拉菲兹说。经济学家表示，历届政府都在努力应对让公众摆脱广泛补贴的挑战，尽管公共财政负担不断增加，但这些补贴未能充分满足最低收入者的需求。上个月，安瓦尔政府因继续削减柴油补贴而受到批评，导致油价在 6 月 10 日一夜之间飙升约 50%，至每升 3.35 令吉。政府当时表示，新的定向补贴制度将遏制猖獗的走私，并从年度补贴账单中节省 40 亿令吉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270192/malaysia-mulls-suitable-timeline-petrol-subsidy-cut-plan-after-poll-rout?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国星际荣耀双曲线一号火箭发射失败，3颗气象卫星全部丢失</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270187/chinas-ispace-hyperbola-1-rocket-fails-soon-after-launch-losing-3-weather-satellites?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 14:00中国火箭初创公司星际荣耀表示，周四再次发生发射失败，导致三颗气象卫星丢失。图片来源：微博/PhilLeafSpace一家中国火箭初创公司再次遭遇发射失败，导致三颗卫星丢失，这些卫星是用于全球天气预报和地震预测的商业星座的一部分。双曲线一号火箭是由星际荣耀生产的高 24 米（79 英尺）固体燃料火箭，于北京时间周四上午 7 点 40 分从位于中国西北部戈壁沙漠的酒泉卫星发射中心升空，该公司在其官方微信公众号上发布消息称。“火箭的第一、第二和第三级飞行正常，但第四级出现异常，发射任务失败，”该公司表示，并补充说，失败的具体原因将在详细调查后尽快公布。双曲线一号火箭体积相对较小，可以将 300 公斤（661 磅）的有效载荷送入 500 公里（311这颗卫星由天津云耀航天科技集团发射，发射轨道为太阳同步轨道，轨道高度为 13.4 公里。云耀一号搭载着天津云耀航天科技集团的云耀一号气象卫星 15、16 和 17 号。这些卫星未能进入预定轨道。云耀航天科技集团原计划今年发射近 40 颗卫星，到明年完成包含 90 颗卫星的云耀一号星座。“我们的星座将打破国外垄断，为‘一带一路’国家提供高分辨率、高精度、全方位的气象监测和地震预警服务，”云耀航天集团的一位代表今年 1 月告诉《天津日报》。2019 年，星际荣耀成为中国第一家将双曲线一号送入地球轨道的民营火箭公司。但此后，火箭连续三次发射失败。问题范围从第一级转向翼被掉落的隔热泡沫损坏，到第二级高度控制系统的燃料泄漏。周四的发射标志着双曲线一号七次轨道发射尝试中的第四次失败——这在中国火箭初创企业中失败率极高。该公司还一直在研发一种名为双曲线三号的中型可重复使用火箭，该火箭燃烧甲烷和液氧。2020年，星际荣耀在B轮融资中筹集了1.73亿美元用于研发这款火箭。11月，星际荣耀在酒泉卫星发射中心使用双曲线三号试验火箭成功进行了垂直起飞-垂直着陆实验。火箭在51秒的飞行中达到了178米的高度，然后安全着陆。该公司周四表示，它向“所有一直支持我们的朋友”表示“最深切的歉意”。我们深知你们的期望和信任有多重要”。“我们迅速启动了全面细致的审查程序，本着严格、审慎、协调的态度，确保对问题进行全面分析，为我们未来任务的成功奠定坚实基础，”该机构在微信上表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270187/chinas-ispace-hyperbola-1-rocket-fails-soon-after-launch-losing-3-weather-satellites?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国卡通片创作者因抛弃受其启发创作热门电影《小猫》的领养猫而受到批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3269891/china-cartoon-creator-slammed-dumping-adopted-cat-inspired-his-hit-movie-kitty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 14:00中国一位知名卡通创作人抛弃了动画电影中猫咪角色所基于的现实生活中的猫咪，此举激怒了该角色的粉丝。图片：SCMP 合成/百度/搜狐在一部热门中国动画电影的续集上映前，该电影的创作者因抛弃了这只猫咪角色的灵感来源而受到批评。39 岁的张平以笔名 MTJJ 而闻名，凭借他创作的动画版猫咪，他在 2010 年代声名鹊起，成为中国最成功的漫画家之一。这只卡通猫有着大大的圆眼睛和尖耳朵，是以张平收养的一只流浪黑猫为原型的。从 2011 年开始，这只猫成为一部动画电视连续剧的主角，并在大陆社交媒体上引起轰动。2019 年，它主演的一部故事片获得了 3.15 亿元人民币（4300 万美元）的票房收入。这部电影的成功让许多人称赞张平是中国动漫复兴的关键人物。动画片创作者张平（右）表示，他无法驯养他以猫为原型塑造电影明星的真正的流浪猫。图片来源：QQ.com这部电影讲述了罗小黑的故事，他的家被毁，他独自在街上流浪。这只猫遇到了一个人，两人一起踏上了一段奇妙的冒险之旅。这部电影的续集原定于明年上映。然而，张艺谋最近在一次网络采访中被发现遗弃了这只曾启发他创作成功动画角色的真实动物，此举引发众怒。在一次采访中，他透露自己在收养这只猫六个月后就“送人”了，因为它“很难驯服”。“它仍然很野，无法训练，所以我不得不放手，”张艺谋面带微笑地说道。“它在另一个人家里过得好吗？”主持人问。“它不在另一个人家里。我把它放归野外了，”张艺谋回答道。他表示，自己把罗小黑“放”回街头后，创作这个作品是为了“纪念”这只猫。网友们指出，该片的主题曲和宣传海报中都有这样的歌词：“你再也不用流浪街头了”，这句歌词讽刺了罗小黑。“不能再流浪了？真讽刺！”有人说。其他人指出，流浪猫被遗弃后很少能存活下来。张的卡通猫，罗小黑。这位动画师正面临着抵制他非常成功的剧情片续集的呼吁。图片来源：QQ.com“他靠那只可能在冬天死去的猫发了大财，真是可笑，”另一个人说。“如果你不想养它，即使偷偷把它送到宠物医院也比把它遗弃在野外要好，”第三个人写道。虽然这篇采访是在 2019 年发布的，但直到最近才引发强烈反应，可能是因为他最近的直言不讳的观点。张指责一款电子游戏的开发商存在性别歧视，这导致游戏迷们开始审视他的过去。这篇五年前的采访随后在社交媒体上广泛分享，相关标签在微博上吸引了 2700 万次观看。许多粉丝呼吁抵制即将上映的电影续集，该片目前正在制作中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3269891/china-cartoon-creator-slammed-dumping-adopted-cat-inspired-his-hit-movie-kitty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡经济因制造业反弹而扩张</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270189/singapores-economy-expands-back-manufacturing-sector-rebound?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 14:00新加坡今年第二季度经济增长势头强劲。图片：彭博社新加坡政府周五公布的初步数据显示，2024 年第二季度，新加坡经济较上年同期增长 2.9%，好于经济学家的预期。这一好于预期的数据以及第一季度数据上调至 3.0% 的预测，促使经济学家上调了对今年国内生产总值 (GDP) 的预测。新加坡依赖贸易的经济往往是亚洲经济健康状况的风向标，这与它的规模不符。接受路透社调查的经济学家曾预测，4 月至 6 月期间，新加坡的年度 GDP 增长率将达到 2.7%。马来亚银行的 Chua Hak Bin 将他的预测从 2.4% 上调至全年 2.8%-3% 左右。华侨银行首席经济学家 Selena Ling 将她的预测从 2.3% 改为 2.5% 以上。“制造业复苏在第二季度而不是 2024 年下半年的势头比预期的要早一些，”Ling 说。贸易和工业部的数据显示，经季节性调整后的季度环比 GDP 增长了 0.4%。制造业在第二季度增长了 0.5%，扭转了上一季度 1.7% 的收缩。在第二季度 GDP 预估数据公布之前，这个亚洲金融中心在第一季度实现了 18 个月以来的最快增长。5 月份，贸易部将 2024 年的经济增长预测维持在 1.0% 至 3.0% 之间。去年，新加坡的 GDP 增长了 1.1%，低于2022 年为 3.8%。虽然年度核心通胀率已从 2023 年初的 5.5% 的峰值回落至近几个月的 3.1%，但仍保持高位，并在 2 月份创下七个月新高。新加坡金融管理局是新加坡的中央银行，以汇率作为其主要利率政策工具，并计划于本月晚些时候对其政策设置进行下一次审查。截至 4 月，央行已连续四次会议维持货币政策不变。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270189/singapores-economy-expands-back-manufacturing-sector-rebound?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>57名香港人一周内遭遇网上演唱会门票诈骗 损失42万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270190/57-hongkongers-lost-hk420000-online-concert-ticket-scams-within-1-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 13:44一周内，57名香港人遭遇演唱会门票诈骗。图片来源：Shutterstock警方警告称，一周内有 57 名香港人遭遇演唱会门票诈骗，损失总额高达 42 万港元（53,786 美元）。一系列诈骗事件促使警方周五提醒居民在网上购物时要小心，并呼吁公众通过官方渠道购买门票。警方在其 Cyber​​Defender 脸书页面上表示：“如果您选择从非官方渠道购买，请谨慎并核实卖家和门票的真实性。”由于几个韩国偶像团体和本地流行歌手将于暑假期间在香港举办演唱会，警方警告称，骗子利用粉丝的热切心情，通过在社交媒体平台和拍卖网站上发帖谎称自己拥有门票的“内部访问权限”。“他们引诱无法购买门票的粉丝从他们那里购买，”警方说。 “一旦他们收到钱，就联系不上了。”警方建议公众通过官方平台购买音乐会门票。图片：孙杨警方表示，上周有57宗与购买演唱会门票有关的案件，损失总额超过42万港元。警方表示，受害人在回应骗子在各种社交媒体平台上留下的帖子后，便沦为骗局的受害者。警方表示，在这57宗案件中，有18宗发生在Carousell上，16宗发生在Instagram上，12宗发生在Facebook上。购物者发现自己被骗了，因为他们从未收到门票，而所谓的卖家也联系不上他们。警方建议公众使用警方的Scameter搜索引擎，可通过Cyber​​Defender网站访问，以检查是否有可疑或欺诈行为。该搜索引擎提供的信息可帮助用户识别可疑的网址、电子邮件、平台用户名、银行账户、手机号码和IP地址。警员处理了2,384起不同类型的诈骗案件今年 1 月至 3 月，网上购物诈骗案的损失总额达 6,870 万港元。去年网上购物诈骗案有 8,950 起，较 2022 年的 8,735 起增加 2%。但损失金额从前年的 7,410 万港元增加到 2023 年的 1.905 亿港元，增长了 157%。在香港，以欺骗手段获取财产的最高刑罚是监禁 10 年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270190/57-hongkongers-lost-hk420000-online-concert-ticket-scams-within-1-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>什么是ETF？它如何成为全球投资者的新宠？</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3270070/what-are-etfs-how-have-they-become-new-darling-investors-globally?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3270070/what-are-etfs-how-have-they-become-new-darling-investors-globally?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国军方授予解放军舰载飞行员部队和电信专家荣誉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3270124/chinas-military-honours-go-pla-ship-borne-pilot-unit-and-telecoms-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 13:00海空能力对于中国应对地区冲突至关重要，而网络安全和信息系统已成为现代战争的关键。图片来源：路透社中国国家主席习近平向中国人民解放军 (PLA) 的一个舰载飞行部队和一名军事网络专家授予功绩，此举被视为强调了北京的国防优先事项。据国家通讯社新华社报道，中央军委主席习近平周二签署了一项嘉奖令，向解放军海军飞行部队 92950 部队授予一等功。该命令还包括一项国防科学技术三等功，授予解放军陆军工程大学军事电信专业学院前院长刘爱军。获奖原因尚未公布。海军飞行员张敏是 92950 部队的参谋长，他是今年中国青年五四奖章的获得者之一 - 被认为是 25 岁以下中国青年的最高荣誉40.据张军的大学校友会和解放军新闻通讯中心发布的微信帖子显示，他于 2015 年成为一名航空母舰战斗机飞行员，并曾在解放军海军现役航母辽宁舰和山东舰上执行任务。中央军委主席每年都会签署一项嘉奖令，表彰军队单位和个人的成就。去年，一个负责监视南海的核潜艇部队和中央军委装备发展部的一个办公室获得了一等功。今年的嘉奖正值中国在地区紧张局势加剧的情况下加强海军能力之际。中国的第三艘、也是最先进的航空母舰“福建号”于五月开始海试，据报道，其具有舰载潜力的新型第五代战斗机的一种型号已准备好投入使用。FC-31“海东青”隐形战斗机本月早些时候正式亮相，其改型被称为“歼-31B”，预计将与中国最先进的隐形战斗机歼-20形成互补。中国表示，“福建号”是其第一艘自主设计的航母，也是世界上最大的常规动力战舰。这也是中国第一艘配备电磁弹射器的航母，这意味着它将能够比解放军现有的两艘航母容纳更多飞机并以更快的速度起飞。中国的海军和空军能力被视为解决台湾海峡（中国大陆与台湾自治岛之间）或南海有争议岛屿周围任何冲突的关键，过去一年来，中国和菲律宾船只在南海多次发生冲突。中国也更加关注网络安全和信息系统，因为它们已成为战争的关键部分，例如在乌克兰，习近平命令解放军为信息化战争做好充分准备。今年早些时候，习近平在成立新的解放军信息支援部队时呼吁建设适应现代战争的“网络信息系统”并提高联合作战能力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3270124/chinas-military-honours-go-pla-ship-borne-pilot-unit-and-telecoms-expert?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本防卫白皮书称中国军事野心是世界“最大战略挑战”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3270181/japan-defence-white-paper-says-chinas-military-ambitions-greatest-strategic-challenge-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 12:407 月 8 日，中国和老挝军队在老挝参加军事演习。图片：新华社日本防卫省周五表示，中国和俄罗斯在日本周边的联合军事活动“令人严重担忧”，朝鲜构成的威胁比以往任何时候都要大。日本防卫省在其年度白皮书中概述了其对台湾紧张局势以及北京与美国之间日益加剧的竞争等问题的立场。 中国和俄罗斯舰艇在日本周围反复联合出动“明显是针对日本的武力展示，从国家安全角度来看是一个严重问题”，该报称。与此同时，朝鲜经常朝日本方向进行导弹试验，对日本的国家安全构成了“比以往任何时候都更加严重和迫在眉睫的威胁”。过去几年，该防务报纸提出了应对地区威胁的必要性，包括日益增长的中国军事影响力和拥有核武器的朝鲜。日本计划到 2027 年将国防开支增加一倍，达到北约规定的 GDP 的 2% 的标准，尽管日元贬值可能会削弱其购买力。今年，该报指出，北京定期派遣舰艇前往东海有争议岛屿附近的地区——重申中国的军事野心是日本和世界“最大的战略挑战”。看来中国大陆打算将增加在台湾周边的军事活动变成新常态白皮书指出，该地区面临严峻的军事挑战，并列举了与人工智能、网络安全和虚假信息相关的国防风险。“国际社会正面临二战以来最大的考验，各国之间的竞争，尤其是中美之间的竞争，而且这种竞争还将加剧，”白皮书说。日本正在与澳大利亚和韩国等志同道合的国家建立更紧密的防务关系，并于周一与菲律宾签署了一项重要的防务协议，允许在对方领土上部署军队。菲律宾和日本都是美国的长期盟友，美国一直在加强在亚洲的防务关系，以对抗中国日益增长的军事实力和影响力。中国官员指责美国试图创建一个亚太版的北约。周四，日本政府最高发言人拒绝对共同社的一篇报道称，一艘日本驱逐舰本月罕见地进入中国领海，引发中国外交部的投诉。北京。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3270181/japan-defence-white-paper-says-chinas-military-ambitions-greatest-strategic-challenge-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>