<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2024 21:14:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特别检察官罗伯特·胡尔 (Robert Hur) 就质疑乔·拜登记忆力的报道提出质问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255147/special-counsel-robert-hur-grilled-over-report-questioned-joe-bidens-memory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255147/special-counsel-robert-hur-grilled-over-report-questioned-joe-bidens-memory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登将与波兰领导人会面，讨论北约资助俄罗斯的问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255142/biden-meet-polands-leaders-nato-funding-against-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 23:39波兰总统安杰伊·杜达接下来与美国总统乔·拜登握手2023 年 2 月 22 日北约布加勒斯特九国峰会当天，向斯洛伐克总统祖扎娜·卡普托娃致辞。图片来源：路透社美国总统乔·拜登周二将会见波兰总统和总理，以展示声援乌克兰打击俄罗斯侵略者，并讨论如何增加对北约的资助，以应对来自莫斯科的持续威胁。拜登与波兰总统安杰伊·杜达和总理唐纳德·图斯克之间的白宫会晤正值拜登举行之际敦促克服国会中的共和党强硬派，他们阻止向乌克兰提供950亿美元的武器和对以色列的援助。“领导人将重申坚定不移地支持乌克兰防御俄罗斯残酷的征服战争，”白宫表示，并指出三位领导人将在 7 月 9 日至 11 日在华盛顿举行的年度北约峰会之前进行协调。波兰总统安杰伊·杜达（左）和副总理瓦迪斯瓦夫·科西尼亚克-卡梅什在北约在波兰北部科尔泽涅沃举行的演习开始前。杜达呼吁每个北约盟国将国防开支从占GDP的2%增加到3%。照片：EPA-EFE会谈前，波兰外交部长拉迪斯瓦夫·西科尔斯基敦促众议院议长迈克·约翰逊允许就乌克兰基金进行投票，但淡化了先前的请求他在其中表示，如果该法案失败并且俄罗斯军队推进，约翰逊将受到指责。“如果美国的一揽子计划没有到达……乌克兰可能会陷入困境，这可能最终意味着需要更多的美国援助西科尔斯基还呼吁约翰逊的浸信会信仰，称俄罗斯在俄罗斯占领的乌克兰地区“迫害宗教少数群体，包括浸信会教徒”。西科尔斯基还呼吁约翰逊在欧洲驻军。 &gt;上个月，参议院两党投票通过了向乌克兰提供 600 亿美元安全援助的法案。约翰逊是前总统唐纳德·特朗普的盟友，反对对乌克兰提供更多帮助，他拒绝将其付诸表决。波兰、法国和德国誓言要在特朗普可能回归之前让欧洲变得更强大一位白宫官员表示，三位领导人将庆祝波兰加入北约 25 周年，并将讨论“深化我们的防务关系，自俄罗斯入侵乌克兰以来，我们的防务关系在过去两年中变得更加密切”。&lt;杜达为《华盛顿邮报》撰写了一篇评论文章，呼吁每个北约盟国将国防开支从GDP的2%增加到3%，因为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已将俄罗斯经济转变为战争模式，为会谈奠定了基础。并拨出年度预算的 30% 用于武装自己。“恢复原状是不可能的。俄罗斯的帝国主义野心和激进的修正主义正在推动莫斯科与北约、西方乃至整个自由世界直接对抗，”杜达写道。拜登在 11 月总统选举中的共和党对手唐纳德特朗普告诉匈牙利总理维克托·欧尔班，如果他再次赢得总统职位，他将不会提供资金帮助乌克兰与俄罗斯作战，欧尔班在会见他后表示，这将加速结束战争。“他会的”欧尔班周日晚对国家电视台表示，不向乌克兰与俄罗斯的战争投入一分钱，因此战争将会结束。 “很明显，乌克兰无法独自站立。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255142/biden-meet-polands-leaders-nato-funding-against-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管将反欺诈应用程序集成到主要支付系统中，但香港警方 1 月份的诈骗案件仍激增 15%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255140/hong-kong-police-log-15-cent-surge-scams-january-despite-integration-anti-fraud-app-major-payment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255140/hong-kong-police-log-15-cent-surge-scams-january-despite-integration-anti-fraud-app-major-payment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登白宫寻求1亿美元加强台湾两岸威慑后北京予以回击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3255137/beijing-hits-back-after-biden-white-house-seeks-us100-million-boost-taiwans-cross-strait-deterrence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3255137/beijing-hits-back-after-biden-white-house-seeks-us100-million-boost-taiwans-cross-strait-deterrence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>咖啡馆角色扮演有助香港痴呆症老人找回记忆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255138/cafe-role-play-helps-bring-back-memories-elderly-hong-kong-care-home-residents-dementia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255138/cafe-role-play-helps-bring-back-memories-elderly-hong-kong-care-home-residents-dementia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“小心自己”：北京在南海冲突言论后警告韩国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255135/watch-yourself-beijing-warns-south-korea-after-remarks-south-china-sea-clashes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 21:13一艘菲律宾补给船被中国海警水炮击中3月5日，它试图进入仁爱礁。照片：美联社 北京周二警告首尔在中国和菲律宾之间的争端问题上“采取谨慎和中立的态度”南海。针对韩国外交部关于上周中国和菲律宾海警船在仁爱礁附近发生碰撞事件的评论，中国外交部表达了“严重关切”。&lt; p&gt;外交部发言人汪文斌表示，韩国不是南海争端当事方，但近年来多次就此事“影射或明确指责中国”。&lt; div&gt;中国外交部发言人汪文斌表示，中方对韩国就南海争端发表的言论表示强烈关切。照片：德新社“韩国已经改变了多年来保持的谨慎和中立立场，”王说。中国“对于韩方的批评，中方始终及时提出交涉并表示反对。“我再次敦促韩方谨言慎行，不要跟风炒作，避免给韩方增加不必要的负担。”中韩关系。”菲律宾是否处于与中国因争议海域发生“二战式战争”的前线？韩国外交部发言人林秀淑外交部上周四表示，首尔“对危险局势深感担忧”和“对南海的菲律宾船只使用高压水枪”。“我们支持维护和平、稳定和发展林说：“南海基于规则的秩序，以及基于包括《联合国海洋法公约》在内的国际法原则的航行和飞越自由。” &gt;韩国驻马尼拉大使馆也在其社交媒体账户上表达了担忧。上周二，中国和菲律宾在仁爱礁附近再次发生冲突，这是双方之间反复出现的冲突点。 马尼拉称北京的南海提议违背国家利益菲律宾海岸警卫队指控一艘中国船只撞击并损坏其一艘船只，并造成四名菲律宾船员受伤菲律宾船只曾被派去补给驻扎在1999年故意自沉礁石的失事船上的军事人员。中国船只不断阻挠补给工作，导致冲突频繁.王为中国的干预辩护，称该事件是“菲律宾侵犯中国领土主权和海洋权益”造成的。南海石油勘探&#39;不应让境外涉及”：北京“中方依法采取了必要管控措施，专业克制、合理合法。该事件的责任完全在于菲律宾方面。”他说。仁爱礁，在中国被称为仁爱礁，在菲律宾被称为阿云金浅滩，是一个无人居住的珊瑚礁，位于菲律宾以南200米以内。菲律宾海里专属经济区。中国通过一条松散定义的“九段线”声称对该礁以及整个南沙群岛拥有主权。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255135/watch-yourself-beijing-warns-south-korea-after-remarks-south-china-sea-clashes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕酒店建筑工地玻璃坠落致三人受伤的新加坡和马来西亚游客分包商</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255131/hong-kong-police-arrest-subcontractor-after-singaporean-malaysian-tourists-among-3-injured-falling?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 20:22前水手俱乐部工地的建筑工程有此前曾多次引起媒体关注。图片：Jelly Tse香港警方逮捕了一名在繁华购物区酒店建筑工地工作的分包商，原因是玻璃碎片导致三人受伤。这起事件于周二下午 2 时 24 分左右发生在尖沙咀明登街的前水手俱乐部工地，现场散落着碎玻璃。警方消息人士称，一名工人现场，当时正在举起一块长约1.5至2米的玻璃板，一阵风将玻璃板撞到大楼外墙上，导致玻璃板碎裂。根据力度，受害者包括两男一女，三人中包括两名来自新加坡和马来西亚的游客。声明补充说，他们在事件中均受轻伤，被送往伊丽莎白女王医院接受治疗。受害者被带走前往伊利沙伯医院接受治疗。相片：李迪生警方亦拘捕分包商，一名58岁男子，涉嫌让物体从高处坠落。作为安全措施，官员们已封锁该地区。水手俱乐部的场地于 1967 年向当地和来访的水手开放，在 2018 年拆除旧场地后，指定用于重建。&lt; /p&gt;房地产开发商帝国集团正在建造 42 层高、拥有 500 间客房的金普顿酒店，这座建筑面积 340,000 平方英尺，将容纳历史悠久的俱乐部。工程最初预计于 2022 年完工。去年 3 月，该项目曾一度成为媒体关注的焦点，当时现场被竹脚手架覆盖，发生大规模 4 级火灾。 消防队员奋战九个小时才将大火扑灭。事件中约有130名邻里居民被疏散。屋宇署今年1月也表示，在施工过程中使用的钢筋被拆除后，计划对现场进行调查。发现该项目原本打算用于一个单独的项目。此举是由于公共事务关注组织 Chinat Monitor 指控该项目采用了有问题的施工做法而促成的。该部门表示，其测试报告显示，17批钢筋中，其中一批钢筋原本是用于葵涌打砖坪街工业大厦项目。其余均符合批准图则及规例，该部门补充说，其质量“没有异常”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255131/hong-kong-police-arrest-subcontractor-after-singaporean-malaysian-tourists-among-3-injured-falling?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 12:50:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港司法机构表示，澳大利亚法官拒绝续任后，香港最高法院的运作面临有限影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255132/hong-kongs-judiciary-says-citys-top-court-operations-face-limited-impact-after-australian-judge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 20:31中环终审法院。根据香港小宪法《基本法》，香港可以从其他司法管辖区招聘法官。图片：Warton Li香港司法机构坚称，在一名澳大利亚法官因年龄原因拒绝续任后，香港最高法院的运作不会受到“重大影响”，这导致了在最高法院任职的海外法官减少到九名。司法部门周二表示，安东尼·格里森“不希望”续签他在最高法院的海外非常任法官的任期，该任期于2 月 29 日。这位 85 岁老人的离去，使得香港在港任职的海外非常任法官人数从 2020 年的 15 人减少到 9 人。安东尼·格里森法官先生。澳大利亚法官的离职使得在最高法院任职的海外法官人数减少至九人。图片：讲义“司法机构感谢格里森法官对[终审法院]工作的宝贵贡献以及对香港法治的支持过去15年里，孔先生担任[来自另一个普通法司法管辖区的非常任法官]。”报告称。司法机构补充说，平均有约10名海外法官在最高层任职自2000年以来，法院处理的案件数量大致保持不变。我们将继续努力从海外普通法司法管辖区“物色合适的候选人”担任终审法院法官司法机构表示。“格里森法官的离职对终审法院的运作并无重大影响。”在剩下的九名海外非常任法官中在最高法院任职的有五名来自英国，三名来自澳大利亚，一名来自加拿大。他们的年龄从71岁到89岁不等。香港法官必须在海外压力下保持廉洁：首席大法官格里森于2009年成为香港最高法院非常任法官。至香港司法机构网站。在此之前，他于 1998 年至 2008 年期间担任澳大利亚高等法院首席法官。他还于 2020 年荣获金紫荆星章。格里森的最后一个案件是在一月份，当时他和另外四人一致决定撤销活动人士周恒东的无罪释放，罪名是煽动他人参加未经授权的集会，以纪念 1989 年天安门广场镇压。格里森在裁决中表示，周恒东被判无罪。有权质疑集会禁令的合法性，但仍承认她的合法申请失败了。周目前因北京实施的国家安全法而因煽动颠覆罪而入狱。 p&gt;香港大律师公会警告美国的任何制裁都可能对司法机构构成“威胁”香港是中国唯一的普通法司法管辖区，根据《基本法》，允许从其他地方招聘法官，该市的小宪法。这一传统被视为对香港法治信心的指标。两位海外非常任法官——澳大利亚资深法官詹姆斯·斯皮格曼法官和前英国高级法官布伦达男爵夫人——的出现动摇了这种信心。黑尔 – 在 2020 年北京颁布的国家安全法颁布后辞职。2022 年，英国从香港撤回最高法院院长罗伯特·里德勋爵和副院长帕特里克·霍奇勋爵，这引起了争议此举被该市的法律重量级人物广泛谴责为一种政治策略。当时在职的其他海外法官，包括格里森，发表声明坚称他们将继续任职。去年，澳大利亚退休法官帕特里克·基恩(Patrick Keane)成为自2022年事件以来第一位被任命为终审法院法官的海外法官。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255132/hong-kongs-judiciary-says-citys-top-court-operations-face-limited-impact-after-australian-judge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 12:50:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国能否让年轻的科技创新者大胆探索前人未曾涉足的领域？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255133/can-china-let-its-young-tech-innovators-boldly-go-where-no-one-has-gone?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 20:39中国需要大量人才来克服技术制裁来自西方。图片来源：Shutterstock“新的优质生产力”可能不是从嘴上说出来的，但它是周一结束的为期一周的立法者和政治顾问会议上的流行词。北京。根据内阁新闻办公室的说法，这个词描述了经济从传统增长引擎转向创新和可持续发展。在此旗帜下，政府誓言要加大力度支持电动汽车、新材料、新药、数字经济等新兴产业，培育量子技术、生命科学等未来领域的潜力。但仅靠投资还不足以实现这些雄心壮志。中国需要大量有才华、有创新精神的人才来弥补西方特别是美国的制裁和敌意。在过去的几十年里，中国尝试了通过购买芯片、获取核心技术、组建合资企业、从海外聘请专业人士或派遣学生出国留学来缩小技术差距。但现在美国对在西方经营的中国公司的制裁和怀疑正在加剧。迫使北京进入自力更生模式。公平地说，中国在过去十年中取得了巨大的技术进步，并且是电动汽车等许多高科技产品的领先制造商。短短10年间，中国在全球创新指数132个经济体中的排名从2013年的第35位上升到2023年的第12位。但在亚洲经济体中，中国仍落后于新加坡和韩国。 p&gt;中国基础科学落后也是公开的秘密。在过去的四十年里，重点已经从试图回答基本科学问题转向开发能够快速带来经济效益的先进技术。这解释了为什么中国可以制造许多先进产品和军事硬件，但却举步维艰。为战斗机制造最先进的芯片和发动机。澳大利亚斯威本科技大学创新与创业研究社会科学家玛丽娜·岳·张（Marina Yue Zhang）告诉该杂志《自然》杂志2022年12月刊指出，中国面临的问题是如何从期刊出版等“排名驱动、注重短期激励的追赶模式”转向追求“基于学术好奇心和知识积累的长期知识积累”。 这种认识似乎正在深入人心。在周六的“两会”间隙，教育部部长怀进鹏表示，中国希望鼓励年轻研究人员的创新。 “[我们应该]允许他们在学习中犯错误，容忍失败，让年轻人敢于做别人不敢尝试的事情，”他说，并补充道只有这样，才能取得创新性、革命性的成果。但中国要为培育这种创业精神提供合适的条件，就必须面对一个困境。微观层面，学校教授可预测问题的模型答案，学生因不服从而受到惩罚。中国顶尖科学发现揭示研究动力、资金挑战宏观层面、决策和资源在社会层面，非政府组织等公众的倡议不受欢迎，特立独行和持不同政见者增多。 因此，最大的问题是中国是否真的有可能培养出具有足够好奇心和创造力、能够跳出框框思考的创新者。此外，这是否足够在自下而上几乎没有创新、合资企业不再像以前那么容易的情况下，中国如何将资源投入自上而下的创新？创新不仅仅是学术论文或引文，而是一种文化这为年轻一代提供了探索非传统想法和大胆实验的空间和安全，无论是在技术、商业还是公共治理领域。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255133/can-china-let-its-young-tech-innovators-boldly-go-where-no-one-has-gone?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 12:50:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人周六起可在海洋公园探访​​获救的2米长鳄鱼“Passion”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255134/hongkongers-can-visit-rescued-2-metre-long-crocodile-named-passion-ocean-park-saturday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 20:44激情去海洋公园畅游。超过 11,000 人投票选择了爬行动物的名字。摄影：易杨文自周六起，香港人将可以在海洋公园的新永久家园参观一只两米长（6.6英尺）的鳄鱼“Passion”。去年在新界的一个村庄发现并捕获了这只爬行动物。这条爬行动物是通过公众投票产生的，将免费入场参观，以提高公众的保育意识.海洋公园周二表示，Passion是极度濒危的暹罗和古巴物种的混合体，在被捕获之前，它要么在野外被喂养，要么设法自行觅食，然后在林发地村被捕获。 公园表示，无法确定该案件是否属于遗弃宠物。“通过Passion的例子，我们希望让公众了解遗弃宠物的影响。”海洋公园主席庞建义表示，外来物种的引入，尤其是攻击性动物，对本地生态造成影响。渔农自然护理署副署长黎建明表示，表示“激情”可以提醒公众不要走私或持有濒临灭绝的物种。在村里发现这只雌性水生爬行动物后，政府人员将其捕获。&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;海洋公园新园区内的激情。自从去年被捕获以来，这只爬行动物已经长了7厘米，体重增加了3.5公斤。摄影：易杨文当时，有村民表示，部分乡村土地被租用，非法饲养鳄鱼和黑鸢，这种爬行动物可能已当地动物专家表示，任何目击鳄鱼的事件都可能是一名居民从海外非法进口鳄鱼作为宠物，并在它长得太大时将其遗弃的结果。这种爬行动物并非这座城市的本土物种。今年早些时候，该爬行动物命名竞赛曾举行，超过 11,000 人在网上投票，Passion 获得了第一名。自当局以来去年5月，鳄鱼被运到海洋公园，它已经长高了7厘米，体重增加了3.5公斤（7.7磅）。原长1.9m，捕获时重35kg。好久不见，鳄鱼。香港爬行动物你需要知道的事情暹罗鳄鱼分布于婆罗洲、印度尼西亚、马来西亚、泰国和越南，而古巴鳄鱼则只原产于古巴的萨帕塔沼泽，分布范围最小分布在全球所有 28 个物种中。这两个物种目前均被视为极度濒危，这意味着它们的野生种群数量已减少 80% 以上，或者它们的栖息地已严重破碎。&lt; p&gt;同时，Pong透露，公园正在尝试从中国大陆引进更多大熊猫，并得到了积极的反馈。他补充说，正在向香港政府寻求更多细节。 &gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255134/hongkongers-can-visit-rescued-2-metre-long-crocodile-named-passion-ocean-park-saturday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 12:50:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国首次将自杀率与空气质量联系起来的研究是对全球政策的“紧急”呼吁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255106/chinas-first-its-kind-study-linking-suicide-rates-air-quality-urgent-call-global-policies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255106/chinas-first-its-kind-study-linking-suicide-rates-air-quality-urgent-call-global-policies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济学家表示，中国科技驱动的经济增长需要“更明智的投资”来解决产能过剩问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3255110/chinas-tech-driven-economic-growth-push-needs-smarter-investment-solve-overcapacity-economist-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3255110/chinas-tech-driven-economic-growth-push-needs-smarter-investment-solve-overcapacity-economist-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国核事务负责人访问日本检查福岛废水排放并讨论原子能合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255126/un-nuclear-chief-visits-japan-examine-fukushima-waste-water-release-talk-atomic-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 19:20示威者抗议核电站和日本排放经过处理的放射性水进入太平洋，东京首相官邸前。照片：EPA-EFE联合国原子能机构负责人正在日本检查福岛第一核电站废墟处理后放射性废水的排放情况，并讨论进一步合作与日本合作，促进和平利用核能和防扩散。国际原子能机构 (IAEA) 总干事拉斐尔·马里亚诺·格罗西 (Rafael Mariano Grossi) 将于周二访问该国，这是自处理水开始排放以来首次访问该国在八月。这一天也是在日本纪念 3 月 11 日地震和海啸袭击、引发福岛灾难 13 年后的一天。“这个日期在日本具有特殊意义，”格罗西在会见日本环境署时表示。伊藤慎太郎大臣计划进行为期三天的访问，这是他与日本高级官员举行的一系列会谈中的第一次。这场灾难造成了许多困难，但也导致“加强了日本与日本之间的联系和合作”。国际原子能机构和日本”，Grossi 说道。国际原子能机构总干事拉斐尔·马里亚诺·格罗西（中）向日本介绍其工作人员内阁官房长官林吉正（右）在东京首相办公室。图片来源：法新社2011年的大地震和海啸破坏了福岛核电站的供电和反应堆冷却功能，引发三次熔毁并导致大量放射性废水积聚。经过十多年的清理工作，该工厂于8月24日开始对水进行处理并用大量海水稀释后排放，开始了一个预计需要数十年的过程。排放遭到了渔业组织和包括中国在内的邻国的强烈反对，中国在排放开始后立即禁止进口所有日本海鲜。日本已寻求国际原子能机构在安全监测和评估方面的帮助，以减轻对日本海产品的担忧。排放计划。格罗西预计将在与当地居民会面后于周三检查排放设施。他上次访问该工厂是在 7 月份，此前国际原子能机构发布了一份报告，预测排放造成的影响可以忽略不计。国际原子能机构综合报告随后还得出结论，迄今为止的排放符合国际安全标准。野猪在设置的路障附近漫步限制进入双叶地区难以返回的地区，该地区靠近海啸受损的福岛第一核电站。图片来源：美联社格罗西还将与外交部长上川洋子和经济产业大臣斋藤谦会面，讨论核裁军、防扩散、朝鲜和伊朗等领域的合作。日本官员表示，和平利用原子能。日本首相岸田文雄领导的政府已经取消了早先的逐步淘汰核计划，并正在加快核电的使用，以应对俄罗斯核电导致的燃料成本上涨。对乌克兰的战争以及实现脱碳目标的压力。官员们表示，日本还希望为国际原子能机构保护乌克兰核电站免受俄罗斯持续战争影响的努力提供财政支持。韩国立法者斥责国际原子能机构负责人对福岛放水计划日本和国际原子能机构还在处理福岛放射性土壤方面进行合作。日本政府因重建和重建过程中挖掘出的大量土壤而陷入困境。福岛核电站外的清理工作正在努力寻找处置方法。安全测试后将其回收用于道路建设和其他公共工程的计划遭到了强烈抗议。土壤已储存在福岛的一个临时储存设施中。政府承诺到 2045 年在县外制定最终处置计划。国际原子能机构去年的一份初步报告支持土壤回收计划，但强调需要公众信任。最终报告预计将于今年夏天发布。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255126/un-nuclear-chief-visits-japan-examine-fukushima-waste-water-release-talk-atomic-cooperation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着iPhone在全球最大智能手机市场的销量疲软，苹果将扩大上海和深圳的应用研究实验室</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3255102/apple-expand-applied-research-labs-shanghai-and-shenzhen-iphone-sales-weaken-worlds-largest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.12 19:30苹果的最新举措表明，它仍然致力于增加资本支出尽管 iPhone 销量低迷，但大中华区的销量仍保持强劲。照片：Dreamstime/TNS苹果正在扩大其在中国大陆的应用研究业务，因为华为技术公司和其他主要公司的竞争加剧，这家美国科技巨头的 iPhone 在全球最大智能手机市场的销量放缓总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的苹果公司在 2019 年表示，该公司计划扩大其在上海的研究中心，以支持其所有产品线，并于今年晚些时候在南方科技中心深圳开设一个新实验室。周二的一份声明。该公司表示，深圳实验室预计将提高苹果公司对其主要产品（包括 iPhone、iPad 和 Vision Pro 混合现实耳机）的测试和研究能力。新工厂还将加强公司与当地供应商的合作，同时为该地区的所有员工提供支持。大陆是苹果大中华区的一部分，该地区还包括香港、台湾和澳门。苹果公司大中华区副总裁兼董事总经理伊莎贝尔·葛马赫在声明中表示，该公司“自豪”地与中国建立更深入的联系并扩大在中国的设施。苹果公司副总裁伊莎贝尔·葛·马赫2018 年 4 月 9 日，大中华区董事总经理兼博鳌亚洲论坛年会在海南省博鳌举行。图片来源：视觉中国集团 via Getty Images&lt; /div&gt;“我们已经向中国（现有的）应用研究实验室投资了 10 亿元人民币（1.392 亿美元），”她在周二发布的一份报告中告诉《中国日报》。 苹果公司的最新举措表明，尽管面临市场挑战，并且最近努力实现业务多元化，但它仍然致力于增加大中华区的资本支出，根据 12 月季度业绩，大中华区是该公司仅次于美洲和欧洲的第三大地理市场。大陆以外的制造供应链。本月初，该公司表示将于 3 月 21 日在上海中央商业区静安区开设另一家 Apple 实体店。此前，由于竞争加剧和消费者支出减少，苹果公司的 iPhone 在中国大陆的销量在 2024 年前六周同比下降了 24%，同期市场智能手机总销量下降了 7%，根据 Counterpoint Research 的一份报告。苹果公司在前 6 周的中国销量暴跌四分之一：Counterpoint该公司“在高端[市场]面临着激烈的竞争” Counterpoint 高级分析师张萌萌在报告中表示：“华为受到了复苏的华为的冲击，同时又被 Oppo、Vivo 和小米等公司的激进定价挤压在中间。”美国制裁的华为，使根据 Counterpoint 的数据，苹果去年在中国高端 5G 手机市场成功卷土重来，今年前六周的大陆智能手机销量排名落后于 Vivo，但领先于荣耀和苹果。Apple 在中国的授权零售商本月早些时候，中国大陆为最新款 iPhone 15 系列提供大幅折扣，这是新一轮促销活动，以重振中国大陆的销售。顶级 iPhone 15 Pro Max 在阿里巴巴集团控股的天猫平台上的售价为 8,849 元（1,230 美元），而电子商务竞争对手京东的售价比原价便宜约 1,150 元。阿里巴巴拥有《南华早报》。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3255102/apple-expand-applied-research-labs-shanghai-and-shenzhen-iphone-sales-weaken-worlds-largest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度谴责将难民驱逐回饱受混乱蹂躏的缅甸的“不负责任”举动</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255123/india-slammed-irresponsible-move-deport-refugees-back-chaos-ravaged-myanmar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255123/india-slammed-irresponsible-move-deport-refugees-back-chaos-ravaged-myanmar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>