<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jun 2024 21:14:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>10 月 7 日哈马斯袭击事件的以色列受害者起诉近东救济工程处</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267884/unrwa-sued-israeli-victims-october-7-hamas-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 02:12近东救济工程处总干事菲利普·拉扎里尼。图片：路透社周一，数十名以色列人起诉联合国巴勒斯坦难民署，指控其协助和教唆哈马斯于 10 月 7 日袭击以色列。在向曼哈顿美国地方法院提起的诉讼中，原告称，联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处 (UNRWA) 花了十多年时间帮助哈马斯建立他们所谓的“恐怖基础设施”以及袭击所需的人员。原告要求赔偿未指定的损失，因为他们指控 UNRWA “协助和教唆哈马斯的种族灭绝、反人类罪和酷刑”，并称这违反了国际法和联邦酷刑受害者保护法。6 月 23 日，人们在加沙城受损的近东救济工程处总部废墟旁行走。照片：法新社近东救济工程处拒绝置评，称尚未收到诉讼。该机构表示，它严肃对待工作人员不当行为的指控，并解雇了 10 名被以色列指控参与袭击的工作人员。据称，另有两人死亡。近东救济工程处总干事菲利普·拉扎里尼 (Philippe Lazzarini) 以及几名现任和前任机构官员也是被告。原告包括 101 名在袭击中幸存或有亲属被杀的人。虽然他们的许多指控都是由以色列政府提出的，但原告希望近东救济工程处对涉嫌从曼哈顿银行账户转移超过 10 亿美元资助哈马斯（包括购买武器、爆炸物和弹药）负责。原告指责近东救济工程处在其设施中为哈马斯提供“安全港”，并让其学校使用哈马斯批准的教科书向巴勒斯坦儿童灌输对犹太人和以色列的暴力和仇恨。他们还表示，无论被告是否知道具体情况，这次袭击对被告来说都是“可预见的”。“我们谈论的是那些原告律师艾弗里·萨梅特（Avery Samet）在接受采访时表示，“许多人丧生，失去了家人，失去了家园。” “我们预计损失将是巨大的。”根据以色列的统计，10 月 7 日哈马斯武装分子发动的袭击造成 1,200 人死亡，另有约 250 人被绑架。哈马斯统治的加沙地带的卫生官员表示，自那以后，以色列袭击加沙地带已造成 37,000 多名巴勒斯坦人死亡。在以色列指控近东救济工程处工作人员参与哈马斯袭击后，包括美国在内的几个国家停止了对近东救济工程处的资助。4 月，挪威呼吁国际捐助者恢复对近东救济工程处的资助，此前联合国授权的独立审查发现，以色列没有提供支持其指控数百名近东救济工程处工作人员是恐怖组织成员的证据。周一，拉扎里尼敦促抵制以色列解散近东救济工程处的努力。“如果我们不反击，其他联合国实体和国际组织将成为下一个，这将进一步破坏我们的多边拉扎里尼在日内瓦举行的该机构咨询委员会会议上表示：“我们正努力建立一个以人为本的、有系统、有效率的、可持续的、可持续的、可持续的体系。” 近东救济工程处成立于 1949 年，是在第一次阿以战争之后成立的，为加沙、约旦河西岸、约旦、叙利亚和黎巴嫩提供教育、医疗保健和人道主义援助。其资金几乎全部来自联合国成员国。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267884/unrwa-sued-israeli-victims-october-7-hamas-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国极右翼政客因纳粹口号再次出庭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267883/german-far-right-politician-back-court-over-nazi-slogan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267883/german-far-right-politician-back-court-over-nazi-slogan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大考虑对中国电动汽车征收进口关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267882/canada-considers-imposing-import-tariffs-chinese-evs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 00:32加拿大副总理兼财政部长克里斯蒂亚·弗里兰（Chrystia Freeland，中）。图片：路透社加拿大副总理克里斯蒂亚·弗里兰（Chrystia Freeland）周一表示，加拿大正在考虑是否对中国制造的电动汽车（EV）征收进口关税，并将就此想法征求公众意见。弗里兰在安大略省旺市告诉记者，渥太华将于 7 月 2 日开启为期 30 天的磋商期，探讨加拿大如何应对。一种选择是对进口产品征收关税。弗里兰表示，国内汽车行业面临着中国“国家主导的产能过剩政策”带来的不公平竞争。她表示：“中国生产商有意造成全球供应过剩，损害了包括加拿大在内的全球电动汽车生产商的利益。”加拿大总理贾斯汀·特鲁多周三在渥太华。图片：美联社供图加拿大人口最多的省份和主要的汽车制造中心安大略省省长上周敦促渥太华对中国制造的电动汽车征收至少 100% 的关税，以保护就业。加拿大一直面临着与七国集团 (G7) 盟友就中国贸易政策进行协调的压力。白宫上个月公布了将美国对中国制造的电动汽车征收的关税提高近四倍的计划，最终税率高达 102.5%，而欧盟也计划提高关税，对某些汽车征收高达 48% 的关税。特鲁多在国内也面临紧张局势。加拿大汽车业也一直在敦促特鲁多提高关税，以保护国内就业和工资，称中国的电动汽车更便宜是因为劳工标准低得多。随着加拿大与美国和墨西哥的自由贸易协定将于 2026 年进行联合审查，商业团体敦促特鲁多政府确保加拿大不会被视为廉价中国商品进入北美的侧门。尽管如此，特鲁多在提高对华关税方面仍持谨慎态度。中国是加拿大第二大贸易伙伴，仅次于美国。一些环保人士也反对此举，担心提高电动汽车关税只会推高价格，阻碍消费者采用更清洁的技术。尽管加拿大进口的中国电动汽车价值近期大幅增长，但迄今为止，中国国内汽车制造商几乎没有采取任何行动。加拿大从中国进口的电动汽车绝大多数是特斯拉汽车，该汽车产自特斯拉上海工厂。彭博社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267882/canada-considers-imposing-import-tariffs-chinese-evs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新世界集团宣称，自 1 月份以来，该公司已发放 45 亿美元贷款和偿还债务，证明其资金充足</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3267865/hong-kongs-new-world-development-touts-us45-billion-new-loans-repayments?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.24 20:30由会德丰地产、恒基兆业地产、新世界发展及帝国集团联合开发的位于香港启德的迈阿密码头，拍摄于 2022 年 8 月 5 日。照片：Jonathan Wong香港最富有的家族之一旗下的企业集团新世界发展 (NWD) 表示，已完成约 350 亿港元（45 亿美元）的“低息及新世界发展自一月份以来，持续加强“长期”贷款及债务偿还力度。新世界发展周一宣布，集团已获得多笔低成本新贷款，以补充流动性，并增加人民币贷款占比，以降低整体融资成本。集团离岸贷款平均利率较香港银行同业拆借利率（Hibor）高出约1.1%，而选定的在岸人民币贷款则设定为3.0%和2.9%的固定利率。目前，一个月期香港银行同业拆借利率为4.64%。“鉴于市场环境动荡，集团继续推行财资管理策略，以降低利息成本、延长债务期限，并减轻与外汇和利率波动相关的风险，”集团表示。此举正值美元利率上升，推高了香港的借贷成本，因为香港实行钉住美元的汇率制度。与此同时，香港和中国内地的房地产市场人气低迷。美联储本月维持目标利率不变，预计今年仅降息一次，香港基准利率仍维持在 5.75%。香港六大银行维持主要贷款和存款利率不变，这意味着抵押贷款借款人和公司将面临更长的等待期，以缓解高昂的借贷成本。新世界发展表示，在获得一笔 20 亿元人民币（2.755 亿美元）的 15 年期贷款（固定利率为 3.0%）和一笔 6 亿元人民币的 10 年期贷款（利率为 2.9%）后，正在讨论更多境内人民币贷款。新世界发展还为与阿布扎比投资局的合资企业进行了酒店贷款再融资，总额为 95 亿港元，其中 92.5 亿港元为原始贷款金额，2.6 亿港元为新资金。该公司表示，将继续“优化贷款组合，寻求低成本境内贷款”，以控制融资成本，保持稳健的财务状况。由于中国内地和香港的房地产需求和消费行为疲软，新世界发展表示，其负债率在未来几年可能不会出现实质性改善。晨星 6 月 21 日的一份报告显示，新世界发展在短期内有望实现盈利。“尽管如此，鉴于两个地区的利率下降和购房者情绪复苏的前景，[新世界发展] 对房地产市场的长期趋势更为乐观，这应该会增强新世界的财务实力，”分析师 Jeff Zhang 写道。新世界发展设定了一个雄心勃勃的目标，即到 2027 年将资产负债率从目前的 50% 左右降至 40% 以下。尽管公司采取措施削减资本支出和管理成本，但其净债务仍从去年 6 月份的 48.7% 升至 12 月份的 49.9%，达到 1189 亿港元。今年 3 月，新世界发展同意以 40.2 亿港元的价格，将其位于葵涌的愉景新城购物中心及相关停车位出售给竞争对手香港华懋集团。据香港证券交易所备案文件显示，去年 12 月，该公司回购了 15% 的离岸债券，通过公开拍卖接受了投资者投标的 6.103 亿美元票据。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3267865/hong-kongs-new-world-development-touts-us45-billion-new-loans-repayments?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港最高上诉法院质疑英国“合法借口”辩护是否适用于 2019 年抗议活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267877/top-hong-kong-appeal-court-doubts-whether-uk-lawful-excuse-defence-can-apply-2019-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.24 21:53传媒等候黎智英及其他六名上诉人周一抵达终审法院。照片：Dickson Lee香港最高上诉法官对英国一项具有里程碑意义的裁决能否适用于香港表示怀疑，该裁决能否推翻媒体大亨黎智英和六名前反对派议员在 2019 年反政府抗议期间未经授权集会的定罪。上诉人的代表律师，包括资深民主人士李柱铭，周一要求终审法院裁定有罪判决和监禁刑罚过度限制了他们的言论和集会自由。上诉人的律师辩称，审判法官未能考虑对这七人进行起诉的合理性，尽管 2019 年 8 月 18 日的大规模示威活动是和平性质的，而且警方没有采取执法行动。法律团队引用了英国最高法院在 2021 年和 2022 年作出的两项具有里程碑意义的裁决，这两项裁决允许在当局被发现侵犯被告基本权利的案件中，可以合法辩解作为法定辩护理由。但这份呈件似乎并没有打动五位法官。首席法官张举能质疑，是否有必要由一名主审法官重新审查根据法律框架实施的抗议禁令的合法性，而该法律框架在之前的司法挑战后已被维持为合宪。张举能表示，他“非常担心”英国的做法是否应该适用于香港，因为这可能会对刑事法庭的运作产生“巨大”影响。他还强调了上诉人的论点中的矛盾之处，即启动刑事诉讼的决定是律政司司长的特权，但法庭必须拒绝判处被错误起诉的被告有罪。黎智英和其他六人就 2019 年抗议期间在维多利亚公园参加未经授权集会而被判有罪，警方出动大批警力处理。照片：Dickson Lee法官林文瀚反驳了这样一种观点，即即使民事法庭裁定某项法律合宪，被告也可以通过后门挑战该法律。“在香港，申请人完全可以挑战法律，但这并不意味着如果你失败了，你还有另一次定罪的机会，”他说。来自英国的非常任法官诺伯格勋爵 (Lord Neuberger of Abbotsbury) 也质疑，最高法院最近允许被告质疑抗议禁令的合法性的裁决，如何可以用来支持这样的论点，即法院必须确保定罪在权衡个人权利的侵犯时是“相称的”。同样由法官罗伯特·里贝罗 (Roberto Ribeiro) 和霍兆龙 (Joseph Fok) 主持的法庭将在稍后作出裁决。上诉集中在七人在2019 年的大型示威游行，其组织者称是在铜锣湾维多利亚公园举行的“水流集会”。他们全都因组织和参与被禁游行而在 2021 年被定罪。一名区域法院法官对现已停刊的《苹果日报》创办人黎智英以及三名前反对党议员李卓人、“长毛”梁国雄和何秀兰判处八至十八个月监禁。李柱铭和前立法会议员何俊仁和吴霭仪被判缓刑。上诉法庭在撤销组织指控后，减轻了黎智英、李卓人、梁国雄和何秀兰的刑期，但去年宣判时，他们已服满刑期。最高法院早前驳回了部分上诉人的请求要求审查其 2005 年具有里程碑意义的裁决，该裁决默许了未经授权的集会罪的合法性。上诉法院法官还驳回了检察机关要求恢复对七名组织游行人员的定罪的请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267877/top-hong-kong-appeal-court-doubts-whether-uk-lawful-excuse-defence-can-apply-2019-protests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平在与波兰领导人杜达会谈中为中国与俄罗斯的“正常贸易”辩护</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267875/xi-defends-chinas-normal-trade-russia-talks-polish-leader-duda?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267875/xi-defends-chinas-normal-trade-russia-talks-polish-leader-duda?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴尔的摩大桥倒塌：达利货船撞桥近三个月后离港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267878/baltimore-bridge-collapse-dali-cargo-ship-leaves-port-nearly-3-months-after-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.24 22:105 月 20 日，货船“达利号”重新浮起，拖船护送它。周一，这艘船在失去动力并撞上弗朗西斯·斯科特·基大桥的支撑柱三个月后离开巴尔的摩。货船“达利号”于周一离开巴尔的摩前往弗吉尼亚州，近三个月前，它失去动力，撞上弗朗西斯·斯科特·基大桥的支撑柱之一，导致大桥倒塌。 984 英尺长的 Dali 号在四艘拖船的牵引下于上午 8:30 前开始移动。它正前往弗吉尼亚州诺福克，以拆除船上剩余的集装箱并进行其他维修。前往诺福克的航程预计需要 16 到 20 小时。3 月 26 日清晨，这艘船刚离开巴尔的摩港不久，就失去了动力和推进力，撞上了大桥的一根支撑柱，造成六名建筑工人死亡。5 月 20 日，Dali 号重新浮起并返回港口。这艘船在残骸中被困了近两个月，一个巨大的钢桁架横跨在受损的船头上。美国国家运输安全委员会的调查发现，这艘船在离开巴尔的摩港前的几个小时内经历了两次停电。在大桥倒塌前，它再次失去动力并偏离了航线。该机构仍在调查导致电力故障的原因。联邦调查局也展开了刑事调查。上周，根据联邦法官确认的一项协议，达利号船员获准回家。自事故发生以来，没有一名船员能够离开美国。根据协议，船员可以回家，但必须接受取证。数以千计的码头工人、卡车司机和小企业主的工作因大桥倒塌而受到影响，促使当地和州政府官员优先考虑重新开放港口并恢复正常交通能力，以期缓解经济连锁反应。官员们表示，他们希望在 2028 年前重建这座大桥。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267878/baltimore-bridge-collapse-dali-cargo-ship-leaves-port-nearly-3-months-after-crash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动荡时期？香港机场声誉为何面临危险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267873/turbulent-times-why-hong-kong-airports-reputation-risk-entering-danger-zone?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267873/turbulent-times-why-hong-kong-airports-reputation-risk-entering-danger-zone?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国安妮公主疑似与马匹发生冲突，头部受伤入院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267876/uks-princess-anne-hospital-head-injury-after-suspected-horse-incident?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.24 21:47国王查理三世的妹妹安妮公主周一因“轻伤和脑震荡”被送往医院，显然是被马撞伤。照片来源：路透社/Pool白金汉宫表示，查尔斯国王的妹妹安妮公主周日头部受伤，目前正在医院接受治疗。据信，此次事故与马有关，预计安妮公主将完全康复。白金汉宫周一表示，已故伊丽莎白女王的独生女、73 岁的安妮公主在事故中受了轻伤和脑震荡，目前正在英格兰西部布里斯托尔的 Southmead 医院接受康复治疗。白金汉宫发言人表示：“安妮公主恢复良好，情况舒适，目前留在医院接受进一步观察，以防万一。”王室消息人士称，安妮公主当时正在她家所在的 Gatcombe Park 庄园散步，头部受了轻伤。消息人士称，附近有马匹，安妮公主的医疗团队表示，安妮公主的头部受伤与马的头或腿。她的丈夫蒂姆·劳伦斯陪同安妮前往医院，她的两个孩子扎拉·廷德尔和彼得·菲利普斯当时也在庄园里。白金汉宫的声明说：“国王一直密切关注情况，并与整个王室一起向公主致以最深切的爱和良好的祝愿，祝愿公主早日康复。”消息人士称，公主预计本周回国，但她即将到来的约会已被推迟，安妮将不会按计划在本周末飞往加拿大。不过，由查尔斯国王接待的日本天皇德仁和他的妻子的官方国事访问将按计划于周二开始进行。白金汉宫表示，安妮公主在周日盖特康比公园庄园发生的事件中受了轻伤和脑震荡。照片：美联社/文件安妮住院是今年英国王室遭受的最新健康挫折。国王因癌症接受治疗，于 4 月重返公众活动，而威尔士王妃、王储威廉王子的妻子凯特正在接受预防性化疗。她本月初才康复到今年首次公开露面。民意调查一再显示，安妮是王室最受欢迎的成员之一，也被认为是最勤奋的人。“全国人民都非常喜欢殿下，”英国首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 在 X 上表示。“我们都祝她早日康复。”和她已故的母亲一样，安妮对马的热爱也是众所周知的，她在 1971 年欧洲三项赛锦标赛中获得金牌，并作为英国马术队成员参加了 1976 年蒙特利尔奥运会，成为第一位参加奥运会的王室选手。她在比赛中严重摔倒，但又骑上马完成了比赛，她后来说，她遭受的脑震荡意味着她对发生的事情一无所知。“我当时的情况很好。我什么都不记得了，”她后来说。&gt;“她的人生信条就是，跌倒了就站起来，再试一次”，女儿扎拉在一部纪念母亲 70 岁生日的电视纪录片中说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267876/uks-princess-anne-hospital-head-injury-after-suspected-horse-incident?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卫星图像专家和量子物理学家获最高科学奖，习近平呼吁“抢占制高点”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267870/chinas-xi-calls-seize-high-ground-satellite-image-expert-and-quantum-physicist-take-top-science?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267870/chinas-xi-calls-seize-high-ground-satellite-image-expert-and-quantum-physicist-take-top-science?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>狗形云让香港人欣喜，天文台提醒人们在炎热天气注意降温</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267872/dog-shaped-cloud-delights-hongkongers-observatory-issues-reminder-keep-cool-amid-heat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.24 21:16香港气象预报员称，上周四在葵涌发现云层。图片：讲义一朵形似小狗的云让香港社交媒体用户着迷，香港天文台利用这一热门帖子提醒居民在炎热天气中注意防暑。气象预报员周一在 Facebook 上表示，这种现象被称为“晴天积云”，在夏季更为常见。“[这种现象]通常出现在夏天，在日落余晖下，云看起来就像一只热狗，”气象机构说。“积云属于低云家族，”它补充道，指的是海拔在地面和 2,000 米之间的云。天文台表示，这张照片是上周四在香港的葵涌拍摄的，就在周五香港录得今年最热一天的前一天。这篇帖子在三个小时内吸引了大约 1,100 条回复。在评论部分，一些互联网用户开玩笑地请天气预报员帮忙把气温调低几度。“今天很热。你能考虑把温度调低到 30 度吗？非常感谢，”一位用户说。另一位用户询问，如果办公室空调被关闭，导致同事面临中暑和热衰竭的风险，是否会对雇主采取法律行动。惟未有回覆。天文台发言人呼吁市民在户外活动时小心中暑及做好防晒工作。他说：“遛狗时，亦应注意狗只的身体状况，小心中暑。”根据九天天气预报，一道宽阔低压槽将于周二为广东沿岸带来骤雨及雷暴。最高气温维持在33摄氏度，最低气温为28摄氏度。低压槽将于本周稍后让位于一道亚热带脊梁，为华南沿岸带来晴朗及酷热的天气。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267872/dog-shaped-cloud-delights-hongkongers-observatory-issues-reminder-keep-cool-amid-heat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳工部部长：四分之一获批准的香港人才计划申请人持有外国护照</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267863/1-4-approved-applicants-hong-kong-talent-schemes-holds-foreign-passport-labour-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.24 20:26劳工部部长驳斥了人们对香港人才缺乏多样性的担忧。照片：Sam Tsang劳工局局长表示，香港人才计划下每四名获批准的申请人中就有一人持有外国护照，这驳回了人们对缺乏多样性的担忧。劳工及福利局局长孙玉汉周一表示，截至 2022 年底至上个月，各类人才计划共批准超过 180,000 名候选人，其中超过 45,000 人持有外国护照。孙玉汉告诉议员：“这意味着所有人才计划的四分之一的申请人来香港时都持有海外护照。这表明香港对外国人才具有吸引力。”部长还敦促议员在考虑入境人才库的多样性时不要考虑国籍问题。他表示，顶尖人才准证计划下，年轻人最常选择的留学国家是美国，其次是中国内地。孙中山还回应了议员们的担忧，即政府将如何审查申请，以防止欺诈性案件获得人才签证或延期，从而留在香港而不为香港经济做出贡献。民主建港协进联盟刘国勋质疑，如果顶尖人才签证持有人在两年期限内未能在香港找到工作，他们是否会被允许延长逗留时间或重新申请该计划。孙中山表示，签证持有人必须找到工作或出示证明他们一直在经营一家公司。他们还必须出示公司业务运营的证明，例如税收和员工招聘。“如果他们的工作完全在香港以外，无法为香港的经济和社会发展做出贡献，那么我们当然不会延长他们的签证，无论他们从事哪个行业，”他补充道。劳工部长 Chris Sun 表示，超过 45,000 名获批的候选人是外国护照持有者。照片：Edmond So劳工及福利局人力局副秘书长关婉仪表示，如果顶尖人才签证持有人在两年期满后未能延长逗留期限，政府将不允许他们重新申请该计划。不过，这些候选人仍然有资格根据其他人才计划在香港定居。立法会议员、前保安局局长黎栋国也对小红书（一个类似 Instagram 的大陆社交媒体平台）上推销的一些中介服务表示担忧，称他们提供“欺诈性”建议。在小红书上搜索后发现，一些机构声称提供有关延长顶尖人才签证的提示，“而不会影响 [候选人] 在内地的工作”。他们还建议申请人成为香港的保险代理人，以“低成本”的方式延长签证。“我们一直在寻找不同的方法来澄清事实，包括一些中间人声称顶尖人才通行证计划将被取消。我们已立即澄清，该计划只是在改进中。”孙文斌说。民建联议员郭玲丽还询问孙文斌，政府将如何核实申请人的学历，称相关程序对公众来说“不清楚”。劳工部长表示，政府“将严厉惩罚”虚假学历案件，并希望相关法庭案件能起到震慑作用。上周，前无线电视演员兼歌手李龙基的未婚妻王青霞因涉嫌逾期逗留香港及伪造大学毕业证获取入境许可等五项罪名被判入狱25个月。王青霞在法庭上承认，她在2019年申请输入内地人才计划时，使用了三份据称来自太平洋航空​​的虚假毕业证书。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267863/1-4-approved-applicants-hong-kong-talent-schemes-holds-foreign-passport-labour-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京的核转变正使美国共和党人摆脱俄罗斯的束缚</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3267704/putins-nuclear-shift-shaking-us-republicans-russias-thrall?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3267704/putins-nuclear-shift-shaking-us-republicans-russias-thrall?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港通讯专家批评机场对航班信息系统故障的应对</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267867/hong-kong-communications-experts-hit-out-airports-response-flight-information-system-failure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267867/hong-kong-communications-experts-hit-out-airports-response-flight-information-system-failure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港与机场管理局洽谈建设废物制氢示范工厂</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267868/hong-kong-liaising-airport-authority-building-waste-hydrogen-demonstration-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.24 20:49环境局局长谢展云表示，当局已经为该市新的大型开发项目增加了碳减排目标。照片：曾俊华环境部长表示，香港当局正与机场管理局商讨建设将垃圾转化为清洁氢能的“示范设施”。环境及生态局局长谢展云周一表示，政府还计划在新田科技城和更广泛的北部都会区的发展区内划拨空间，用于应用、生产和供应新能源。谢展云出席立法会会议之前，环境当局上周发布了一份战略报告，旨在加强香港氢能基础设施的发展，作为在 2050 年前实现碳中和的方法之一。他承认废物转化为氢能设施需要大量土地资源，但表示政府仍然热衷于建造和运营一个用于示范目的的工厂。“我们正与几家公司和机场管理局联系，探讨建设一个从垃圾中生产氢气供后者自己使用的示范项目的可能性，”他告诉记者。立法会环境事务委员会。“我们非常希望看到一些此类项目能够在香港扎根，将废物转化为能源。”不过，谢志伟并未透露与香港国际机场运营方当局拟议合作的任何细节。他补充说，当局已经为该市新的大型开发项目增加了碳减排目标，并为新能源技术分配了空间。开发计划包括占地 30,000 公顷的北大都会及其 610 公顷的新田科技城子项目。前者的目标是在与中国大陆接壤的边境附近建造 500,000 套新公寓，并创造约 500,000 个就业岗位。在小组会议上，环境局长还表示，当局将帮助内地氢能科技公司在海外发展业务，并协助其他国家和地区筹集资金，资助他们自己的氢能项目。城巴首辆氢动力双层巴士于二月上路。图片：曾俊华截至3月，政府工作小组已批准14个氢气试验项目，包括城巴试行香港首辆氢动力双层巴士、中华煤气经营的氢气生产中心，以及石化巨头中石化计划在元朗兴建加氢站。但谢志雄表示，政府将首先推动使用从化石燃料中提取的灰氢，然后再研究被称为蓝氢和绿氢的更清洁的选择。他补充说，蓝氢和绿氢成本更高，政府必须保持灵活性以适应氢能发展的规模和速度。议员表示支持该战略，称该计划成功地在环境保护和经济效益之间取得了平衡。中间派政治组织圆桌会议的田北辰询问政府未来会否进行任何使用蓝氢和绿氢的研发项目。谢志雄说，当局从未忽视科研工作，并承诺设立绿色低碳科研基金，支持香港高校和科研机构开展相关研究。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267868/hong-kong-liaising-airport-authority-building-waste-hydrogen-demonstration-plant?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>