<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2024 09:16:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>印度和巴基斯坦向亚美尼亚和阿塞拜疆出售武器，加剧中亚军备竞赛</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282050/india-and-pakistan-fuel-central-asian-arms-race-military-sales-armenia-azerbaijan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282050/india-and-pakistan-fuel-central-asian-arms-race-military-sales-armenia-azerbaijan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国前总理李鹏之子李小鹏，标志着备受关注的职业生涯的结束</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282110/chinas-li-xiaopeng-son-former-premier-li-peng-signals-end-closely-watched-career?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.12 16:00李小鹏家族在中国能源领域也有影响力。图片来源：新华社中国前总理李鹏之子李小鹏已在国家最高政治顾问机构担任半退休职务，结束了中国最有权势家族之一成员备受关注的政治生涯。据国家通讯社新华社周五报道，李小鹏被任命为中国人民政治协商会议（CPPCC）经济事务委员会副主任。在中国政治中，这个职位通常被视为半退休职位，没有实际决策权。这一决定是在周五结束的咨询机构常务委员会为期两天的会议上宣布的。李小鹏从 2023 年 5 月起担任中国交通运输部党组书记，直到 9 月底被免职，三个月后他已年满 65 岁——这是中国部级官员事实上的退休年龄。李小鹏于 1959 年 6 月出生于北京。他在华北电力大学获得了电气工程学士学位。1982年，他以技术员的身份开始了自己的职业生涯，进入中国电力科学研究院系统研究所工作，并逐步晋升为系统研究所所长，时间为1990年。他在电力行业工作到2008年，最终成为中国最大的电力生产商之一华能国际的董事长。随后，他在中国煤炭资源丰富的山西省拥有八年的领导经验，并于2013年至2016年担任该省省长和党委副书记。李克强于2016年成为中国交通运输部长。李克强的职业动向在中国引起了关注，因为他是李鹏的儿子，李鹏于1987年至1998年担任中国总理，是中国最有影响力、也是最具争议的政治领导人之一。李彭真于 2019 年在北京逝世，享年 90 岁。作为唯一一位同时担任国务院总理和全国人大主席的中国领导人，他在职业生涯中拥有巨大的影响力。在担任国务院总理期间，他在 1989 年夏天学生领导的民主抗议活动中与时任中共总书记赵紫阳公开发生争执。1989 年 5 月 20 日，李鹏出现在国家电视台上，正式宣布北京实行戒严。这最终导致了那年 6 月 4 日在天安门广场发生的血腥镇压，他的名字经常与该事件联系在一起。2014 年，李鹏罕见地出版了一本回忆录，讲述了他早年的政治生涯，不过他省略了晚年的一些敏感事件。虽然前最高领导人邓小平在 1989 年选择了江泽民接替赵紫阳，但李鹏一直担任总理直到 1998 年，当时他成为全国人民代表大会常务委员会委员长，巩固了他当时作为中国第二大权势人物的地位。他于 2003 年退出政坛。李鹏家族多年来一直在中国能源领域拥有强大影响力。他的女儿李小琳被称为中国的“权力女王”，在2018年退休前，曾在多家国有能源巨头担任要职。李小鹏是李鹏子女中唯一从政的。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282110/chinas-li-xiaopeng-son-former-premier-li-peng-signals-end-closely-watched-career?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰航空：老年乘客因“扰乱秩序”被戴上手铐并被带下飞机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3282115/elderly-passenger-handcuffed-escorted-cathay-flight-disruptive-behaviour-carrier?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.12 16:16小红书上发布的一段视频显示，一名男子被至少两名当地警察押送，这些警察穿着一件印有“美国海关和边境保护警察”字样的背心。照片：讲义香港的旗舰航空公司国泰航空证实，一名老年乘客在飞机降落后被当地警方戴上手铐并押送下机，原因是他在机上行为扰乱秩序。国泰航空周六表示，该乘客在 10 月 9 日从香港飞往旧金山的 CX872 航班上的不守规矩行为影响了其他乘客的安全。“尽管机组人员口头警告，但扰乱秩序的行为仍在继续。 “我们还向乘客发出了书面警告，并通知当地警方在航班抵达后陪同该乘客下机，”该航空公司发言人在书面回复《南华早报》时表示。该公司表示，没有乘客或工作人员在此次事件中受伤，而由于其行为，涉事个人未来将被禁止乘坐国泰集团的任何航班。该发言人补充道：“我们做出的每一个决定都以乘客和机组人员的安全为指导。”该航空公司没有透露被捕乘客的详细信息。中国大陆社交媒体平台小红书发布的一段视频显示，一名男子被至少两名当地警察戴上手铐押送，这些警察背上佩戴着“美国海关和边境保护警察”的标签。首先听到该男子用粤语大喊他犯了什么罪，然后用普通话询问他将被带到哪里。“救命！你有证据吗？” ”该男子用普通话说道。发布视频的网友澳门菁江表示，所有乘客都等了大约20分钟才被要求离开机舱。“另一名乘客因某事向警方报警后，该男子被戴上手铐并被带到飞机后部。 “我猜可能是一场争执，”她在视频中说道。她补充说，离开客舱后，她看到报警的人已经被当地警察商量过了。《南华早报》已联系她征求意见。在当地一家媒体的文章中转发的另一段视频中，这名戴着手铐的男子用粤语表示自己没有违法，并补充说自己已经 80 多岁了。一位熟悉该公司的内部人士早些时候告诉《南华早报》，根据国泰航空的内部指导方针，公司有一个四级威胁级别系统来报告任何异常乘客行为。这四个级别的严重性依次为扰乱秩序行为、身体虐待行为、危及生命的行为和试图闯入驾驶舱。对扰乱秩序乘客的处理包括发出口头警告和告知指挥官。必要时，经机长同意，可发出书面警告。如乘客的行为威胁飞机安全，应在目的地机场约束该乘客并移交警方拘留或起诉。如不守规矩的乘客下机，当地国泰安保人员将决定是否让警方介入。着陆港的这些部门的支持程度将根据当地惯例而有所不同。上个月，国泰将两名讲粤语的乘客列入黑名单，因为他们在飞往伦敦的航班上骚扰了一名内地旅客。这名内地旅客在小红书上表示，她把座位向后倾斜后，被坐在她后面的一对夫妇踢打和辱骂。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3282115/elderly-passenger-handcuffed-escorted-cathay-flight-disruptive-behaviour-carrier?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京批评者阿列克谢·纳瓦尔尼的新回忆录透露，他知道自己会死在监狱里</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3282111/putin-critic-alexei-navalny-knew-he-would-die-prison-new-memoir-reveals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.12 15:48俄罗斯异见人士阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 于 2 月在北极流放地去世。照片：路透社俄罗斯异见人士阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 曾是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 2 月去世前的头号政治对手，据他将于 10 月 22 日发布的遗作回忆录称，他认为自己会死在狱中。《纽约客》周五发表了该书的摘录，其中包含纳瓦尔尼在狱中日记及之前的文字。“我将在监狱里度过余生，并死在这里，”他在 2022 年 3 月 22 日写道。“不会有人向我告别……所有的周年纪念日都会在没有我的情况下庆祝。我再也见不到我的孙子了。”纳瓦尔尼因“极端主义”罪名在北极流放地服刑 19 年。他于 2 月 16 日去世，享年 47 岁，引发广泛谴责，许多人将责任归咎于普京。纳瓦尔尼于 2021 年 1 月返回俄罗斯后被捕，此前他于 2020 年因中毒而出现重大健康紧急情况。“我们唯一应该担心的是，我们将放弃我们的祖国，让一群骗子、小偷和伪君子掠夺我们，”他在 2022 年 1 月 17 日写道。这些摘录捕捉到了监禁的孤独，但也带有一丝幽默。例如，在 2022 年 7 月 1 日，纳瓦尔尼概述了他典型的一天：早上 6:00 起床，晚上 11:00 吃早餐6:20 下班，6:40 开始工作。“上班时，你要坐在低于膝盖的凳子上，在缝纫机前一坐就是七个小时，”他写道。“下班后，你还要在普京画像下的木凳上坐几个小时。这叫做‘纪律活动’。”这本名为《爱国者》的书将由美国出版商 Knopf 出版，该公司还计划推出俄文版。“读了纳瓦尔尼的狱中日记，不可能不对他遭受的苦难和死亡的悲剧感到愤怒，”《纽约客》编辑戴维·雷姆尼克写道。在该杂志上发表的最后一篇摘录中，日期为 2024 年 1 月 17 日，纳瓦尔尼回答了他的狱友和狱警向他提出的问题：他为什么要回到俄罗斯？“我不想放弃我的国家，也不想背叛它。如果你的信念有意义，你必须准备好为之挺身而出，并在必要时做出牺牲，”他说。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3282111/putin-critic-alexei-navalny-knew-he-would-die-prison-new-memoir-reveals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国财政部对刺激计划保持沉默，投资者对此感到失望</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3282104/chinas-investors-left-wanting-after-ministry-keeps-mum-stimulus-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3282104/chinas-investors-left-wanting-after-ministry-keeps-mum-stimulus-plan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国虎妈假期参观新加坡大学，为孩子培养竞争优势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3282108/chinas-tiger-mums-tour-singapore-universities-during-holiday-give-children-competitive-edge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.12 15:17中国家长利用“黄金周”假期评估新加坡的高等教育。照片：Jean Iau数百万中国人在“黄金周”假期出国旅行，但计划中并非全是参观博物馆、在赌场豪赌或在海滩上放松——许多人最终选择游览新加坡的大学校园。众所周知，中国父母会不遗余力地让孩子在学业上占得先机，他们利用假期来了解新加坡的高等教育。这一趋势催生了一个围绕出国旅游的微型生态系统，为酒店、巴士和旅行社创造了商机。中国的许多旅行社都想利用这一点。小红书是中国类似 Instagram 的应用程序，上面有超过 170,000 条以 #SingaporeUniversityTourStrategy 为标签的帖子。此类旅游的广告——最高售价为 2,388 元人民币（340 美元）——在应用程序、旅游平台和淘宝和八猪等电子商务网站上广为流传。有些甚至提供咨询服务，帮助人们在新加坡定居。由于在“黄金周”前几个月游客数量激增，新加坡的大学不得不采取校园人群控制措施。黄金周是庆祝中国国庆节的一周假期。学生们在 Reddit 等在线论坛上抱怨课程中断、校车和食堂过度拥挤以及不礼貌的礼仪。据学生会声明，新加坡国立大学在 9 月 30 日至 10 月 7 日期间限制游客进入餐饮区和其他场所。今年早些时候，南洋理工大学开始对旅行团收费，并制定了优先使用校园巴士的计划。虽然这对大学来说是暂时的不便，但这种兴趣标志着中国家长对这个城市国家的大学教育的偏好发生了转变。除了新加坡国立大学和南洋理工大学在 QS 世界大学排名等大学排名中名列前茅之外，一些家长还表示新加坡的签证制度很宽松，而且离家更近，交通费用也更便宜。“我只是想带孩子们来参观，将来如果有机会，他们也愿意，就可以来这所大学学习，”35 岁的 Alice Zhang 说道，她在“黄金周”期间带着两个孩子参观了新加坡国立大学。“在中国，学术要求要高一些。”新加坡的两所主要大学没有公布按国籍划分的大学录取人数。新加坡国立大学和南洋理工大学都向该国教育部发出了彭博新闻社的数据请求。教育部则指出，2022 年的议会答复称，近年来，本科阶段的国际学生人数一直保持在 10% 左右，但没有提供国籍信息。参观国内外名校一直以来都是中国有小孩的家庭在寒暑假最喜欢的消遣方式。暑假期间，北京大学、清华大学等中国顶尖高校挤满了青少年，而针对中国人前往美国东西海岸的旅行团则会将耶鲁、哈佛等常春藤盟校列入行程。南洋理工大学硕士生奥斯卡·杜（Oscar Du）在大学里组织了一场时长为一小时、每人收费 300 元的旅游团。他说，他通常会遇到中产阶级家庭的孩子，他们的孩子正在上小学，其中许多人来自上海。“他们中的许多人希望自己的孩子会开始喜欢这些大学，所以他们有动力开始申请这些大学，”27 岁的杜说，他来自中国云南省。他说，他遇到的游客通常也会参观中国和海外的其他大学，以便尽早为孩子探索选择。对许多人来说，新加坡比美国更安全，比澳大利亚更便宜，是更适合学习的地方。“我只是想让我的儿子体验一下大学的氛围，”文文说，她带着八岁的儿子来新加坡国立大学。这位来自成都的 38 岁女子是“黄金周”期间的另一位游客，她希望儿子有一天能入读新加坡国立大学。“中国的大学也很好，但那里的每个人都太努力了。竞争太激烈了。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3282108/chinas-tiger-mums-tour-singapore-universities-during-holiday-give-children-competitive-edge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长称，香港公司在宽限期过后将因违反塑料禁令而面临警告和罚款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3282105/hong-kong-firms-face-warnings-fines-flouting-plastics-ban-after-grace-period-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.12 14:44香港于4月22日推出第一阶段一次性塑料禁令。照片：谢丽香港环境部长表示，在宽限期结束后违反一次性塑料禁令的香港企业，如果不能在10天内进行必要的整改，将受到警告和罚款。环境及生态局局长谢展云周六表示，当局将优先巡查零售商，确保在10月21日宽限期结束后，不再提供受限制的一次性塑料餐具和产品。谢先生表示，环境保护署的官员将在过渡期内巡查不遵守规定的店铺。谢先生在他的博客中写道：“如果零售商尚未满足新法规的要求，将会现场发出警告信，并要求负责人在10个工作日内作出改善。”如果10天后企业仍不符合规定，经营者将被发出定额罚款票。该部门表示，在收到投诉后，他们还将巡查和调查其他行业，例如食品和餐饮以及酒店。环境保护署署长谢展云表示，违规零售商将会收到现场警告，并有 10 个工作日的时间进行整改。图片：陈晓梅香港于4月22日实施禁令的第一阶段，禁止场所提供用于堂食或外卖的一次性塑料物品，例如吸管、刀叉和餐具。其他一次性产品，例如塑料棉签和雨伞袋也将被禁止出售和免费派发。该禁令的六个月宽限期于10月21日结束，而第二阶段最早可能于2025年开始。谢先生敦促尚未为新法律做好准备的企业尽快采取行动以满足法律要求。他说香港在过去五个月中经历了迅速的行为变化。“在过去五个月左右的时间里，香港居民在建立无塑文化方面做出了前所未有的快速改变，”谢先生写道。他说，禁止销售和供应某些一次性物品只是分阶段实施的长期过程的开始他补充说，政府将根据减塑措施的效果、科技产品的发展、社会接受度等因素，逐步扩大禁令的范围。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3282105/hong-kong-firms-face-warnings-fines-flouting-plastics-ban-after-grace-period-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国年轻男性在网上分享输精管切除术经历，树立“新好男人”形象</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3281815/young-men-china-share-vasectomy-experiences-online-foster-new-good-man-image?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.12 14:00中国年轻男性正在分享他们输精管切除术的经历，这种趋势被视为树立“新好男人”形象的趋势。图片：SCMP 合成/Shutterstock
中国年轻男性在社交媒体平台上分享输精管切除术经历，以此作为“新好男人”的象征，并提倡避孕不应只是女性的责任。传统上，女性承担了大部分避孕负担，使用宫内节育器 (IUD) 和避孕药等方法。根据世界卫生组织的数据，全球约三分之二的 IUD 使用者在中国。专家警告说，这种方法存在潜在的健康风险，例如月经不调、子宫出血和腹痛。男性正在公开谈论性问题并挑战刻板印象。图片来源：Shutterstock对于男性来说，输精管切除术是一种小型外科手术，可以切断或封闭输送睾丸精子的管道，防止其与精液混合。这是一种有效的避孕方式，既不影响性功能也不影响其他生理功能。然而，它常常被认为有损男性气概，一些人认为输精管切除术会降低男性的体力，尽管这种观点没有科学依据。在中国，很少有男性选择绝育。根据《中国卫生和计划生育统计年鉴》，2020年，全国共实施避孕手术1470万例，其中男性输精管切除术仅2626例。输精管切除术被认为是安全且有效的避孕方式。图片来源：Shutterstock中国南方医院泌尿科医生赵山超表示，输精管切除术有时会引起副作用，包括切口感染和轻微的睾丸疼痛。尽管如此，在所有避孕方法中，输精管切除术仍被认为是最安全、最有效的避孕方法之一。随着性别平等的普及，越来越多的中国年轻男性选择输精管切除术，并在小红书、百度、知乎等社交媒体平台上分享自己的故事，以支持其他考虑做同样事情的人。内地媒体报道称，输精管切除术现在被视为“新好男人”的标志。这指的是一个分担家庭责任、关心伴侣、尊重女性、重视人际关系平等的人。29 岁的陈女士在上海一家医院接受了输精管切除术，她告诉《新闻周刊》手术费用约 1900 元（270 美元），扣除保险费用后，他仅支付了 48 元（7 美元）。另一位 26 岁的男子在 3 月份接受了输精管切除术，他在小红书上写道：“我爱我的女朋友。 “男性绝育的恢复时间比女性短，对身体的伤害也小。”30 岁的王先生来自中国中部，他计划在今年年底前完成手术。王先生告诉《华盛顿邮报》，他的父母和女友都全力支持他的决定。这对夫妇的故事在社交媒体上引起了许多人的共鸣。照片：Shutterstock“生孩子对女性来说是一个巨大的负担。 “我也没有信心当一个好父亲。如果以后经济条件允许，我们可能会考虑领养一个孩子。”他说。这个话题在内地社交媒体上引发了热烈讨论。一位网友写道：“为那些做输精管结扎手术的男朋友和丈夫点赞，他们很勇敢，尊重女性。”另一位网友则持不同观点：“最起码在做输精管结扎手术前应该把精子储存起来，以防他们以后后悔，想要孩子。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3281815/young-men-china-share-vasectomy-experiences-online-foster-new-good-man-image?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登缺席东南亚峰会，美国是否会失去该地区的影响力？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282064/biden-skips-southeast-asia-summits-us-losing-influence-region?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282064/biden-skips-southeast-asia-summits-us-losing-influence-region?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年迄今为止，巴西野火烧毁的面积比白俄罗斯还大</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3282098/area-larger-belarus-burned-wildfires-brazil-so-far-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.12 13:409月，巴西亚马逊雨林被烧毁550万公顷。图片：路透社根据周六发布的一份报告，2024 年 1 月至 9 月，巴西烧毁的面积与白俄罗斯面积相当。MapBiomas 倡议报告称，2024 年前 9 个月共有 2238 万公顷（5530 万英亩）土地着火，比 2023 年同期增长 150%。该面积约占巴西土地面积的 2.6%，大于白俄罗斯（2029 万公顷），几乎相当于罗马尼亚（2300 万公顷）的面积。为了撰写这份报告，由大学、非政府组织和科技公司组成的网络分析了卫星图像和其他数据。超过一半的烧毁面积位于亚马逊地区。仅在 9 月份，那里就有 550 万公顷土地被烧毁，与 2023 年同期相比增长了 196%。“亚马逊的旱季通常从 6 月持续到 10 月，但今年旱季尤为严重，进一步加剧了该地区的火灾危机，”MapBiomas 的 Ane Alencar 说。亚马逊雨林被称为“地球之肺”，它吸收大气中的二氧化碳，在应对气候变化方面发挥着关键作用。9 月，塞拉多是巴西的水库，也是地球上约 5% 所有动植物物种的家园，是受火灾影响面积最大的生物群落，面积达 430 万公顷。与去年同期相比，受灾面积增加了 158%。9 月，世界上最大的湿地潘塔纳尔被大火烧毁了近 318,000 公顷，比去年同期增加了 662%。10 月 1 日，一架直升机在里约热内卢的 Morro da Formiga 投水灭火森林大火。照片：法新社根据负责卫星监测的巴西国家空间研究所 (INPE) 表示，自今年年初以来，这个南美国家经历了 14 年来最严重的火灾。环保组织世界自然基金会巴西分会 9 月表示，亚马逊和塞拉多地区的野火历来被视为森林砍伐的最后阶段，因为人们用火来“清理”受灾地区。然而，过去两个月遭受火灾的地区大多不是近期被砍伐的森林，而是原始森林地区。“亚马逊地区 8 月份发现的热点数量创历史新高，但分布不均，超过半数的热点集中在原生植被地区，只有 13% 的热点位于近期被砍伐的森林地区，”世界自然基金会巴西分部的马里亚纳·纳波利塔诺 (Mariana Napolitano) 说道。“全球变暖导致的气候变化和环境恶化为犯罪分子用火烧毁森林创造了有利条件，未来对巴西亚马逊受灾地区的测绘可能会发现这一点，”纳波利塔诺说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3282098/area-larger-belarus-burned-wildfires-brazil-so-far-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称香港冬季流感季节可能于12月开始并出现两次高峰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3282097/hong-kong-winter-flu-season-may-start-december-peak-twice-expert-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.12 13:09今年早些时候，香港经历了持续时间最长的流感季节，从 1 月持续到 7 月。图片：Edmond So一位顶级传染病专家警告说，香港的冬季流感季节可能早在 12 月就开始，并出现由不同病毒株驱动的双峰，类似于今年早些时候发生的现象。香港大学传染病学讲座教授孔繁毅教授周六表示，流感活跃程度目前仍然较低，但可能在大约两个月内上升。他在一档电台节目中表示：“我相信我们可能会在 12 月左右进入流感季节。” “冬季疫情可能与[上一次]类似，出现双峰。”他表示，即将到来的流感季节的第一个高峰可能由甲型流感H3亚型引起，而第二个高峰可能由H1毒株引起。今年1月至7月，香港经历了史上最长的流感季节，由于H3和H1毒株，也出现了双峰。孔祥熙表示，流感季节可能会回到新冠疫情前的模式，冬季疫情较严重，夏季疫情较温和，因为社区通过感染或接种疫苗，已经形成了较强的免疫力。这位学者还表示，虽然香港的新冠肺炎病例目前可能保持在低位，但他预计感染高峰将在12月或1月左右出现，其严重程度可能低于流感。他呼吁公众接种疫苗，以防止呼吸道感染，因为政府一年一度的流感疫苗接种计划已经开始。“由于需要孔教授表示：“由于新冠病毒需要两周时间才能产生免疫反应，所以最迟应该在 12 月之前接种疫苗。” 香港大学传染病学讲座教授孔子课堂也鼓励居民接种较新的 mRNA 疫苗，该疫苗针对的是 JN.1 新冠病毒变体。图片：陈晓梅他建议民众等到11月，才能获得针对JN.1 Covid-19变种（香港最流行的毒株之一）的较新的mRNA疫苗。根据政府的疫苗接种计划，50岁或以上的人、慢性病患者和医护人员等可以免费接种Covid-19疫苗。这类患者还可以在公立诊所免费接种流感疫苗，或者如果他们去计划覆盖的私人诊所，可以选择以补贴价格接种疫苗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3282097/hong-kong-winter-flu-season-may-start-december-peak-twice-expert-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受伤镜舞者香港女友指责医务人员疏忽大意</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282094/hong-kong-girlfriend-injured-mirror-dancer-accuses-medical-staff-neglect-over-blunder?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.12 12:27李默从支撑吊带上摔下后，苏子晴呼吁医护人员更加认真地照顾他。照片：Instagram/soching_nat香港一名舞蹈员在镜报演唱会上发生意外，受重伤，其女友指责中大医院忽视他，因为他从吊带上因安全扣松动而摔下。该中心周五晚间证实，一名病人在使用吊带移动时摔倒，并承诺将采取行动，防止将来再发生此类事件。莫李启贤的女友苏子菁本周早些时候指控，工作人员的疏忽导致该舞蹈员摔倒，这可能会加重他的伤势。她周四在社交媒体上写道：“由于一名工作人员的疏忽，没有正确检查吊带上的安全扣，导致莫李启贤的上半身突然从高处向后坠落。”苏子菁表示，李启贤幸运地落在轮椅的扶手上，否则他的脖子和头部可能会被撞伤进一步受伤。“虽然以前也发生过小失误，但这次事件直接影响了莫的安全和康复，很难忽视，”她说道。虽然她仍然感谢医生和护士对李的照顾，并且理解他们每天有很多责任，但她敦促工作人员“认真和专业地对待他们的工作”。“我真诚地敦促医院和相关部门承认和重新评估这个问题，并致力于防止将来发生类似事件，”苏说。该中心周五表示，一名病人在使用转移装置时“失去平衡”，因为其中一个挂钩“不稳定”。香港中文大学医院表示，一名病人在使用转移装置时，由于其中一个挂钩“不稳定”，导致“失去平衡”。照片：Winson Wong护士和看护人员立即扶住病人并固定好挂钩，而另外两名护士则将他安全地转移到床上。“我们医院对这一事件表示关注，并已提醒所有医护人员在使用设备时要小心，以防止将来发生类似事件，”发言人在给《南华早报》的一份声明中说。李的父亲李圣林牧师早前表示，由于过去两个月对上下肢的训练，他儿子的负重能力略有改善。7 月，李开始了一场“马拉松式”的物理治疗练习，以恢复运动能力，并在成功进行两阶段脊椎手术后学习如何再次使用四肢。2022 年 7 月，当粤语流行音乐组合 Mirror 的成员和舞者在香港文汇演时，一块 4 乘 4 米（13 乘 13 英尺）的屏幕撞到舞台上体育馆，导致李某和另外两人受伤。此次事故导致这名舞蹈演员面临永久性四肢瘫痪的风险，颈部以下将瘫痪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282094/hong-kong-girlfriend-injured-mirror-dancer-accuses-medical-staff-neglect-over-blunder?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逃亡菲律宾佣工在釜山被捕 指责当局过度监控导致其离开首尔</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3282095/runaway-filipino-helpers-caught-busan-blame-undue-monitoring-leaving-seoul?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.12 12:39参加试点保姆计划的菲律宾妇女于 8 月 6 日抵达韩国仁川机场。照片：EPA-EFE/Yonhap
上个月，两名菲律宾护工未经许可离开首尔的工作场所，并在釜山被捕，他们被发现非法从事清洁工作。菲律宾官员称过度监视是他们未经授权离开的原因。菲律宾政府敦促剩余的98名在韩菲律宾工人遵守移民法。菲律宾移民工人部（DMW）秘书汉斯·利奥·卡达克（Hans Leo Cacdac）周三表示，政府正在等待韩国当地政府对工人非法离境事件的调查结果。卡达克强调，菲律宾政府正在向工人提供法律援助，以确保他们在调查期间不会面临不当压力。据菲律宾媒体GMA报道，两名护工声称，他们因过度劳累和过度监视而面临困难。“他们找到了另一份清洁工的工作。所以，他们就被困在了新雇主那里。 “他们被带到了釜山的移民局，”DMW 副部长 Bernard Olalia 说道。8 月，100 名菲律宾护工作为家政工人试点项目的一部分抵达韩​​国。9 月 15 日，中秋假期期间，其中两名工人从首尔江南区的住所失踪。 10 月 4 日，他们在釜山被逮捕，当时他们正在那里非法工作。菲律宾官员，包括 DMW 副部长 Olalia，认为这些工人离开是因为“过度监视”造成的压力，可能指的是宵禁，要求他们在晚上 10 点之前返回住处。在收到投诉后，首尔市政府于 9 月 26 日废除了宵禁政策，转而采用完全自主的系统。DMW 表示，它还与韩国就业和劳工部协调，以改进该计划并在调整期间为菲律宾人提供支持。“这是一个试点计划，我们预计在此过程中会遇到一些挑战、问题和困难，[所有]现在双方都在认真解决这些问题，”Cacdac 说。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3282095/runaway-filipino-helpers-caught-busan-blame-undue-monitoring-leaving-seoul?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克坚定支持唐纳德·特朗普，展现出成为“世界之王”的雄心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282092/firmly-backing-donald-trump-elon-musk-signals-ambition-become-king-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282092/firmly-backing-donald-trump-elon-musk-signals-ambition-become-king-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济转型暴露澳大利亚未能将矿产财富重新投资于长期增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3281990/australias-failure-reinvest-mineral-wealth-long-term-growth-exposed-amid-shifting-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3281990/australias-failure-reinvest-mineral-wealth-long-term-growth-exposed-amid-shifting-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>