<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2024 21:14:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国参议员鲍勃·梅内德斯因腐败被判有罪，巩固了其政治垮台</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270716/us-senator-bob-menendez-convicted-corruption-cementing-political-downfall?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270716/us-senator-bob-menendez-convicted-corruption-cementing-political-downfall?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“虎妈”蔡美儿如何助力特朗普副总统候选人 JD Vance 成为超级巨星</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270715/how-tiger-mum-amy-chua-helped-boost-trump-vp-pick-jd-vance-superstardom?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270715/how-tiger-mum-amy-chua-helped-boost-trump-vp-pick-jd-vance-superstardom?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰航空从香港飞往纽约的 16 小时航班上厕所门脱落</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270714/toilet-door-comes-during-16-hour-cathay-pacific-flight-hong-kong-new-york?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.17 00:01网上发布的图片显示，一名国泰航空工作人员扶着门。照片：Threads香港旗舰航空公司国泰航空在飞行途中厕所门脱落后展开调查。据信由一名乘客拍摄并在网上流传的事件照片显示，一名女乘务员坐在机组座位上，手握着脱落的门。另一张照片显示，两个人站在空客 A350 的门边，似乎在提供帮助。图片说明称，门在起飞三分钟后脱落。航班跟踪网站显示，该航班于周一下午 5 点左右从香港起飞 16 小时后，降落在纽约约翰肯尼迪国际机场。该航空公司周二在回复《华盛顿邮报》时表示，它已经意识到 CX840 航班的门有缺陷。“缺陷已纠正，我们的工程团队正在进行后续调查，”声明补充道。 “我们做出的每一个决定都以客户和机组人员的安全为导向。我们对由此造成的不便向客户表示歉意。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270714/toilet-door-comes-during-16-hour-cathay-pacific-flight-hong-kong-new-york?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视频显示员工扔行李后，香港国泰航空展开调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270703/hong-kongs-cathay-pacific-launches-inquiry-over-video-staff-member-throwing-luggage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 22:54引发调查的网上流传视频截图。图片：南华早报香港旗舰航空公司国泰航空已对一名员工展开调查，此前网上流传的一段视频显示，该员工将行李从楼梯上扔下，违反了航空公司的行李处理程序。该航空公司周二向乘客道歉，为由此造成的不便。网上流传的视频显示，一名身穿国泰反光背心的女员工在从飞机通往停机坪的楼梯上工作，反复将行李从较高的位置扔下。国泰表示，已获悉该视频，并证实其地勤服务提供商的一名员工参与了此事。该公司表示，已解除该员工的现任职位，等待调查结果。国泰表示，已敦促地勤服务提供商加强整体员工培训和监督，防止类似事件再次发生。视频没有显示地点或日期。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270703/hong-kongs-cathay-pacific-launches-inquiry-over-video-staff-member-throwing-luggage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国庞大的工业供应链或将助推“人造太阳”崛起</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269357/how-chinas-massive-industrial-supply-chain-may-help-give-rise-artificial-sun?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269357/how-chinas-massive-industrial-supply-chain-may-help-give-rise-artificial-sun?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：中菲领导人将建立直接热线以制止海上冲突</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270705/south-china-sea-chinese-philippine-leaders-have-direct-hotline-stop-clashes-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270705/south-china-sea-chinese-philippine-leaders-have-direct-hotline-stop-clashes-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方将在暑假期间使用公共广播无人机打击农村入室盗窃</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270708/hong-kong-police-use-public-address-drones-fight-rural-burglary-over-summer-holidays?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 23:04配备公共广播系统的警用无人机将在夏季在农村地区广播反犯罪信息。图片：谢美玲香港警方将增加巡逻，并使用无人机作为公共广播系统公告，作为在犯罪风险较高的夏季减少西贡地区乡村入室盗窃活动的一部分。将军澳警区督察文立恒周二表示，由于乡村住宅区的居民外出度假，警方将增加巡逻，而乡村巡逻队和警犬队将进行定期演习。“因此，警方认为这两个月乡村地区存在入室盗窃风险，”文立恒在警队在西贡举行反入室盗窃演习时解释道。“在以往的案件中，我们知道犯罪分子往往以山坡上的房屋为目标，利用夜幕和丛林的掩护进行入室盗窃。”文立恒表示，今年前五个月，他的警区共记录了 12 起乡村入室盗窃案件，比 2023 年同期增加 9%。警察和农村巡逻队人员在西贡举行的防盗演习中使用无人机和警犬。图片：May Tse最大宗案件涉及一处住宅，保险箱内的现金、室内装饰品和钻石首饰被盗，损失港币 26 万。警方表示，将通过无人机在入室盗窃高发区（如西贡清水湾和相思湾的村庄和山坡住宅区）附近广播公告，以确保公众保持警惕并报告丛林和森林中的可疑活动。警员表示，将播放粤语、英语和印尼语的讯息。但警方表示，他们只会在盗窃风险高的日子的黄昏时分广播，而不是定期广播，以避免打扰附近的住户。将军澳警区代理警察社区关系主任黄健仁表示，警方已向坑口 18 条村庄提供了安装警报器的最佳地点200 个监控摄像机，旨在提高保安水平和阻止罪案。“除了提高公众意识，帮助公众加强预防犯罪的能力也同样重要，”黄补充说。周二，乡郊巡逻队、九龙东区的小型无人机队和警犬队联手在西贡进行演习，模拟警方在乡郊地区追捕窃贼的行动。警员首先驾驶一架无人机飞越相思湾附近的海滩，利用安装在小型无人机顶部的热传感器追踪嫌疑人。传感器显示一名男子正朝海滩走去，由于热信号不同，他与周围的其他景观截然不同。一名警员提醒乡郊巡逻队和警犬训练员就位拦截。嫌疑人后来被制服警员和警犬制服。这次演习帮助警员了解了如何追捕罪犯在树叶茂密、地形不平坦的乡村地区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270708/hong-kong-police-use-public-address-drones-fight-rural-burglary-over-summer-holidays?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方官员称，6名越南公民在曼谷一家酒店内被发现死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270702/six-vietnamese-nationals-found-dead-bangkok-hotel-police-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 22:05警察走进曼谷君悦酒店，据报该酒店有六人死亡。图片来源：路透社一名泰国警方官员表示，周二在曼谷一家酒店发现至少六人死亡，并补充说他们是越南国民。这位不愿透露姓名的警方官员否认了泰国媒体早前关于六人死于枪击的报道。“没有枪击的迹象，”这位官员告诉路透社，但没有进一步详细说明。路透社通过其网站上列出的电话号码致电越南驻曼谷大使馆，但大使馆没有接听。记者未能立即联系到警方和医疗部门发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270702/six-vietnamese-nationals-found-dead-bangkok-hotel-police-official?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技战：华为高管称全球智能手机销量暴跌，华为日子艰难</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3270682/tech-war-huawei-faced-difficult-days-global-smartphone-sales-plunged-executive-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 21:00余承东的直播回忆，让人们看到了华为技术有限公司为克服美国限制、重振智能手机业务所做的努力。照片：Shutterstock华为技术有限公司高管余承东表示，在美国政府将华为列入黑名单后的几天里，华为技术有限公司面临“极其困难”的时期，因为在严厉的贸易限制下，该公司利润丰厚的智能手机业务从富裕变成了贫穷。华为消费者业务集团董事长余承东周一在与中国网红董宇晖的直播对话中表示，由于华盛顿在 2022 年加强了对中国大陆先进半导体和芯片制造设备出口的限制，该公司的年度智能手机出货量暴跌至约 2000 万台。根据市场研究公司 Omdia 的数据，总部位于深圳的华为 2022 年的智能手机出货量总计仅为 2810 万台，当时它在行业中排名第 10，市场领导者三星电子的全球出货量为 2.585 亿台。 2019 年，也就是华盛顿出于国家安全考虑将华为列入实体名单的同一年，这家中国公司在全球的智能手机出货量超过 2.4 亿部。“我的团队无法开始运营，”余承东说。“作为 5G 技术的全球领导者，我们自己甚至没有 5G [智能手机]。我们的日子过得异常艰难。”华为技术公司的余承东在 2022 年 9 月 6 日的产品发布会上展示了该公司的 Mate 50 系列智能手机。照片：微博余承东直言不讳，他的即兴评论为他赢得了中国网民的绰号“余大嘴巴”，他带领华为在 2020 年第二季度从三星手中夺得全球最大智能手机供应商的桂冠。他的周一，一场坦诚的直播回忆录让人们看到了华为在被华盛顿列入黑名单多年后，为克服美国限制、重振曾经盈利的智能手机业务所付出的努力。去年 8 月，华为在 5G 智能手机市场出人意料地卷土重来，发布了一款搭载 7 纳米处理器的手机——这一突破在大陆受到称赞，但鉴于现有的技术访问限制，引发了华盛顿的严格审查。虽然华为对这一进展一直守口如瓶，但该公司商店的分销商和员工已经开始向客户提供该公司旗舰智能手机中使用的处理器的详细信息。华为技术有限公司上海新园区一景，该园区由 8 座大楼和 104 栋建筑组成，将作为该公司的全球研发中心。图片：解放日报“华为智能手机使用国产芯片，而不是集成西方芯片，因此我们的用户也在为中国电子供应链的崛起做出贡献，”余承东说。据研究公司 TechInsights 称，这家私营公司预计今年在中国的手机出货量将超过 5000 万部，重新夺回大陆第一的位置，预计市场份额将从 2023 年的 12% 上升至 19%。上周，华为在上海完成了其价值 100 亿元人民币（14 亿美元）的研发中心的建设，该中心将专注于半导体、无线网络和物联网。华为还希望在发布 HarmonyOS Next 时打破西方移动操作系统在中国大陆的主导地位，该系统将终止对 Android 应用程序的支持。不过，今年拜登政府上台后，华为可能会面临更严格的审查据路透社本月早些时候报道，美国政府吊销了八项允许部分美国公司向该公司运送货物的许可证。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3270682/tech-war-huawei-faced-difficult-days-global-smartphone-sales-plunged-executive-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主办方称内地游客将使香港书展成为畅销活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270697/mainland-chinese-visitors-make-hong-kong-book-fair-bestselling-event-organiser-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 21:04第 34 届年度书展将于周三在湾仔香港会议展览中心开幕，持续至 7 月 23 日。照片：Elson Li2024 年香港书展的主办方表示有信心今年的参展人数将非常可观，来自中国内地的参观者将增加参展人数。第 34 届香港书展将于周三在湾仔香港会议展览中心拉开帷幕，持续至 7 月 23 日，主题为“影视文学”。香港贸易发展局副行政总裁张淑芬表示，在内地大力宣传该活动后，她感到“有信心”。“我们还在广州和深圳进行了一些路演，为该活动提高宣传效果，我们在小红书上看到的反馈非常支持我们选择推广的作家，”她指的是中国类似 Instagram 的社交媒体平台。“当然，还有很多因素需要考虑，比如天气，尤其是台风天她指出，今年的展会天气晴朗，而且已做好防雨安排，户外排队的参观者大多会被大帐篷遮盖。她表示，希望港铁展览中心站能为本地居民和内地游客提供更便捷的交通。一些摊主希望今年的生意会更好。“我们确实希望销售额能提高 15% 左右，”明报出版公司市场经理甄淑萍表示。她说，去年的参观人数“相当低”，可能是因为香港仍在适应新近放宽的疫情限制。“今年，我们希望人们可以留在香港消费，”甄淑萍说。她补充说，最近在尖沙咀举行的多啦 A 梦展览等活动为香港带来了轰动，将有助于提高展会的参观人数。甄淑萍还透露，已故香港科幻作家倪匡的作品将在明报展出。通常受内地人欢迎的，还有麦玲玲等著名大师的中国算命书籍。活动主办方表示，今年的活动将主要吸引来自内地的游客。照片：Elson Li但专营旅游书籍的iGlobe Publishing出版经理Simpson Wong Hing-hung却不那么乐观，因为今年上半年的整体销售额与2023年同期相比下降了约30％。“去年，边境刚刚重新开放，所以也许人们在准备出城时蜂拥而至购买旅游书籍，”他说。“之后的两年内，人们通常不会再购买旅游书籍。”但他仍然希望公司有关香港文化的出版物和有关深圳旅游的新书能取得良好业绩。今年的博览会将与运动休闲博览和世界零食活动同时举行，共有760家供应商参加。博览会前六天的开放时间为上午10点至晚上10点，最后一天的开放时间为上午9点至下午5点。成人票价为30港元（3.8美元），小童票价为10港元，三岁以下儿童及长者可免费入场。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270697/mainland-chinese-visitors-make-hong-kong-book-fair-bestselling-event-organiser-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告发现货机在香港紧急降落时液压系统、轮胎和机轮受损</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3270699/damage-hydraulics-tyres-and-wheels-cargo-jet-hong-kong-emergency-landing-report-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 21:17受损的货机被迫紧急降落，导致香港机场一片混乱。照片：Jelly Tse初步事故报告称，一架货机在香港紧急降落，导致飞机液压系统严重受损、轮胎被撕碎并导致机轮部件丢失。香港航空事故调查局 (AAIA) 周二公布了 6 月 17 日阿特拉斯航空波音 747-400F 紧急降落造成的损害程度，此次事故导致跑道阻塞约八个小时，造成混乱，450 个航班延误。“调查小组正在对收集到的数据和信息进行详细分析，以确定事故发生的情况和原因，以防止类似事件再次发生，同时确定需要进一步调查的区域或需要跟进的调查线索，”AAIA 发言人说。该机构补充说，它将调查轮胎和液压系统故障的原因，并对飞机上保留的部件进行深入检查，其中一些部件将在海外测试中接受检查中心。飞行后检查发现，轮胎受损，车轮组件缺少零件。还发现前机身下部、右翼下部和起落架舱内的部件受到一些损坏。在右翼起落架起落架舱内发现断裂和穿孔的液压管路。三个液压系统中的液体完全流失。一架受损的货机阻塞了香港机场跑道故障导致约 450 架航班延误。照片：Jelly Tse香港工程师学会飞机分部副主席 Warren Chim Wing-nin 解释说，747 飞机上有四个液压系统，主要的一个控制起落架收起和飞行转向。“简单来说，液压系统是一个闭合回路，其中液压油用于通过液压泵传输压力，”Chim 解释说。“然后利用该压力来驱动飞机的各个部件或系统。”“液压系统油位低的警告信息是液压管路被刺破导致泄漏的信号。机长决定返航的决定是正确的。”他解释道，爆胎产生的碎屑可能刺破了另外两个系统的液压管路，这也就解释了为什么事后检查中没有发现任何液体。报告称，该飞机于凌晨4:09从香港起飞，机组人员注意到飞机有轻微的偏航和震动，但驾驶舱内部没有发现任何飞行能力问题的迹象。机上的四名机组人员和一名下班的工作人员开始起飞程序，并正常收起起落架。但起飞后约26分钟出现了液压油液位低的警告信息。这名拥有7,483小时飞行经验的老将，在按照检查表程序并咨询了阿特拉斯航空地面控制中心后，决定返航香港。机长与香港空中交通管制部门商讨后，抛弃了约80吨燃油以遵守机场着陆重量限制。他还告诉空中交通管制员，由于液压系统故障，飞机着陆后预计会失去前轮转向，这意味着需要将其拖离跑道。飞机于上午 7 点 12 分降落在北跑道上，没有报告转向控制丢失。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3270699/damage-hydraulics-tyres-and-wheels-cargo-jet-hong-kong-emergency-landing-report-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚洲新兴制造业强国可以向中国学习的一个教训</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3270581/one-lesson-asias-emerging-manufacturing-powerhouses-can-learn-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3270581/one-lesson-asias-emerging-manufacturing-powerhouses-can-learn-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三中全会与“改革派习近平”面临的三大挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270690/chinas-third-plenum-and-3-major-challenges-facing-xi-reformer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 19:57新华社发表一篇万字评论，纪念期待已久的三中全会，称赞中国国家主席习近平是一位伟大的改革者。图片：TNS中国共产党终于召开了期待已久的三中全会，这是最高领导层每五年召开一次的会议，旨在指导长期经济政策。为纪念周一的三中全会，国家通讯社新华社发表了一篇长达一万字的评论文章，称赞国家主席习近平是与邓小平齐名的伟大改革家。这篇题为“改革家习近平”的评论文章表示，过去十年推出的所有 2,000 项“改革措施”都是习近平推动的。这些举措涵盖消除贫困、城乡发展和反腐倡廉，到支持企业和创新，再到“绿色革命”——这一术语指的是中国在新能源汽车和其他绿色技术领域的崛起。“得益于这些改革措施，中国经济不仅保持了强劲增长，而且自 2012 年以来增长了一倍多，巩固了中国作为全球主要增长贡献者的地位，”文章称。文章还用很长的篇幅将习近平与最高领导人邓小平进行了比较，称两人都肩负着实现中国现代化的使命。然而，文章也强调了差异，称习近平的改革不仅限于经济领域，还旨在塑造充满民族自豪感的“新时代中国人”。在习近平全面阐述改革者资历之际，中国正面临经济增长乏力、青年失业率高企和地缘政治压力等多方面阻力。中共 300 多人组成的中央委员会全体会议被推迟数月，没有任何解释，但许多观察人士表示，经济复苏乏力以及习近平的助手对如何解决问题存在分歧是原因之一。尽管新华社的文章旨在赞扬习近平，但它也间接揭示了实现习近平长期目标道路上的一些挑战——到 2049 年，即中华人民共和国成立一百周年，“建成富强民主文明和谐的社会主义现代化国家”。 第一个挑战是建立一支敬业、高效的团队，在极其复杂的环境中治理像中国这样幅员辽阔的国家。据新华社评论称，“习近平一丝不苟地审阅每一项重大改革方案，逐字逐句地进行修改”。虽然奉献和勤奋是受欢迎的美德，但领导力也需要授权和团队合作。习近平需要一支强大而稳定的团队来帮助他实现许多政策目标。目前，有迹象表明，尽管习近平已将所有亲信安插在关键岗位上，但团队建设过程并不顺利。其中一个迹象是重要军事官员的倒台，包括前国防部长魏凤和及其继任者李尚福，以及前外交部长秦刚的神秘失踪。第二个挑战是，除了北京派出的巡视组之外，还要为党设计一套制衡机制。新华社还称，习近平决心挑战既得利益集团。事实确实如此，因为习近平重组解放军军区和各部门等大胆举措令许多海外观察家感到惊讶。然而，到目前为止，制约党的权力的最有力工具似乎是督察组执行更严格的党内法规。这意味着此类督察必须继续，因为没有其他制衡工具。到目前为止，反腐行动的成功与否取决于每年抓获的腐败官员数量。但从长远来看，衡量成功难道不应该以腐败的罕见程度来衡量吗？最后，习近平面临的一个重大挑战是创造一个稳定的商业环境，以振兴私营部门并吸引外商投资，推动中国在后疫情时代的经济复苏，而迄今为止，这种复苏并不顺利。新华社强调，习近平致力于减少官僚主义，促进私营部门发展，并向外商投资开放更多行业。私营企业和外国投资者都在等待即将召开的三中全会出台更多具体措施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270690/chinas-third-plenum-and-3-major-challenges-facing-xi-reformer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国母亲允许 4 岁女儿与 200 条小鳄鱼在水池中玩耍，引起爬行动物愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3270635/reptile-rage-thai-mother-allows-daughter-4-play-pool-200-baby-crocodiles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.16 20:00泰国一名四岁女孩与数百只小鳄鱼玩耍的视频在网上疯传，引发了人们对该女孩安全的担忧。图片：SCMP 合成/TikTok
泰国一名四岁女孩与数百条新生鳄鱼玩耍的照片在网上引发了广泛关注。据泰国电视台 Thaich8 News 报道，7 月初，泰国妇女 Kwanrudee Siripreecha 发布了几段她女儿与 200 多条小鳄鱼玩耍的视频。视频中，这位无所畏惧的女孩开心地躺在水池里，水池里到处都是鳄鱼幼崽，她手里还抱着几只。Kwanrudee 的 Facebook 个人资料显示，她在泰国经营一家鳄鱼养殖场。小女孩在水池里和鳄鱼一起玩耍。她妈妈说她很安全，因为这些爬行动物没有牙齿。图片：X@thaich8news泰国是世界上最大的鳄鱼产品生产国和出口国之一，产品包括皮革、肉类和其他副产品。据泰国渔业部称，该国拥有 1,000 多个养殖场，共养殖 120 万条鳄鱼。网上消息显示，以鳄鱼为原料的产品，例如喜马拉雅铂金包，通常可以卖到 240 万泰铢（66,000 美元），而鳄鱼皮手提箱可以卖到 20 万泰铢左右。这种爬行动物的肉每公斤售价高达 300 泰铢（8 美元）。Kwanrudee 告诉 Thaich8 News，她的女儿从两岁起就对小鳄鱼着迷岁。“我女儿喜欢把新生的爬行动物放在水碗里，看它们游泳，”她说。Kwanrudee 说，她女儿玩耍的鳄鱼还不到 15 天大，并补充道：“它们还没有长出牙齿，所以不会咬人。”她还会在女儿玩耍时密切监视她，如果有任何危险迹象，她会把她从游泳池里拉出来。“当这些小鳄鱼长大，长出更多牙齿，皮肤更厚时，我女儿就不能再和它们玩耍了，”她说。泰国是世界上最大的鳄鱼产品出口国之一。图片来源：Shutterstock然而，这位母亲在社交媒体上遭到了批评。X 上一位关心此事的人说：“即使小鳄鱼不咬你的女儿，水里也可能充满它们的分泌物和细菌。”“和鳄鱼一起玩可能会让其他孩子误以为它们会带来危险，”另一位网友说。第三个人在 Facebook 上警告这位母亲：“这不是太冒险了吗？如果小女孩出了什么事，这位母亲将承担法律责任。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3270635/reptile-rage-thai-mother-allows-daughter-4-play-pool-200-baby-crocodiles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的竞选搭档J.D.万斯在有关中国的重大问题上持什么立场？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270691/where-would-trumps-running-mate-jd-vance-stand-big-china-issues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270691/where-would-trumps-running-mate-jd-vance-stand-big-china-issues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>