<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 09:18:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>油罐车食用油引发众怒 中国实施新食品运输规定</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3287029/china-imposes-new-food-transport-rules-after-outrage-over-cooking-oil-fuel-tankers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 15:32中国国家媒体对食品运输实践的调查引发了规则的变化，包括销售、运输和购买食用油的公司必须保存详细的记录。图片：美联社北京出台新规定，自 2 月份起，散装植物油运输容器必须明确规定只用于食品，并清晰标明运输用途。此前，北京爆出食用油装在未清洗的油罐车中运输的丑闻。上个月，国家市场监督管理总局发布了一套食用油运输卫生标准，规定不得使用装过非食品产品的容器运输食用油。该标准还要求食用油罐车标明“食用油专用”或“食品专用”。该标准的发布是在《新京报》 7 月份的一篇报道称，其跟踪了两名卡车司机，他们分别从国有中储粮旗下的一家子公司和民营的合福粮油集团运输了大量食用油。该报道称，食用油装在未清洗的油罐车中运输已是业内“公开的秘密”，引发了公众的强烈抗议，并成立了国家一级的食品安全机构次月，一份调查报告将此次事件描述为“性质极其严重”，“违背基本常识，践踏道德和法律界限，是典型的违法犯罪行为，必须严惩”。报告中提到的一辆卡车装载着35.91吨中储粮食用油，其中11吨用于动物饲料。另一辆卡车装载着31.86吨食用油，其中29.38吨被包装后主要销往内蒙古西北部自治区鄂尔多斯市。这些未使用的油已被当局召回并封存。《新京报》报道中提到的两名卡车司机已于8月被捕。另外三名伪造储罐清洗收据的人员被拘留10天。两家公司的经营许可证被吊销，每家公司被罚款150多万元人民币（207,300美元）。国家市场监督管理总局要求产品供应商、承运人和收货人应当保存储罐装填、运输和卸载的详细记录，并在整个运输过程结束后至少保存两年。承运人已被指示，如果在同一集装箱中运输不同的油品，包括在运输植物油原油后运输烹饪油，在运输转基因油后运输非转基因油，以及在其他食品后运输食用油，则必须在每批货物之间彻底清洗储罐。当局还制定了容器设计和材料的标准，并要求储罐清洁剂与其他国家关于食品用清洁剂的规定保持一致。然而，政府机构并没有具体说明违反规定的处罚该法规将于明年初生效。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3287029/china-imposes-new-food-transport-rules-after-outrage-over-cooking-oil-fuel-tankers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方追捕两名男子，他们从被诱骗到公寓按摩的男子手中偷走了价值 23,000 港元的项链</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287034/hong-kong-police-hunt-pair-who-stole-hk23000-necklace-man-lured-flat-massage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 15:43受害人于元朗同乐街被人接近。照片：谷歌地图香港警方正在追捕一名男子和一名女子，他们诱骗一名 63 岁男子到新界一个单位按摩，并偷走了他价值 23,000 港元（2,950 美元）的金项链。一名警方消息人士周一称，前一天下午 1 点 30 分左右，这名 30 多岁的女子在元朗同乐街接近受害人。她以 200 港元的价格为该男子提供按摩，并陪同他到附近一栋大楼三楼的一个分间单位。“在按摩过程中，女子突然离开房间。该名男子随后意识到自己的金项链被偷了，”消息人士说。“受害者立即追赶，但一名男子关闭了公寓的防盗门并跑下了楼。”警方搜查了该地区，但没有逮捕任何人。消息人士称，这名男性嫌疑人身高 1.63 米（5.3 英尺），年龄估计在 40 至 50 岁之间，中等体型。该名女子身高约1.65米，长发。元朗刑事侦查部队的侦探正在跟进此案。警方于8月拘捕一名内地女子，当时她正试图通过边境管制站离开香港，警方利用监控录像确认了她的身份，并指控她涉嫌与一宗盗窃案有关。元朗刑事侦查部队的侦探正在跟进此案。图片：Jelly Tse7 月 18 日，一名 63 岁男子被骗至北角一幢大厦楼梯间，并承诺提供性服务，57 岁女子被控盗窃该男子 3,200 港元。警方查阅了监控录像，确认了该女子的身份，并于 8 月 2 日在罗湖口岸将其逮捕，当时该女子正试图前往深圳。今年 2 月，一名 69 岁男子被一名女子骗至旺角一单位按摩，被抢走 44,000 港元。去年，香港发生多起罪案，多名女子以按摩或性服务为由，引诱老年男子，然后偷走其贵重物品，如名表和金项链。去年 7 月，两名女子从两名老年男子手中偷走了总价值 96,000 港元的金项链。深水埗及葵涌警方在八号风球期间承诺提供性爱或按摩服务。去年二月至少发生九起此类案件，大多涉及老年男性。其中三起发生在深水埗，其余发生在新界。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287034/hong-kong-police-hunt-pair-who-stole-hk23000-necklace-man-lured-flat-massage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡判处 O.K. Lim 17 年以上监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3287035/singapore-sentences-ok-lim-over-17-years-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 15:43兴隆集团创始人林恩奎，又名 O.K. Lim，2013 年摄。照片：路透社破产的石油贸易公司兴隆贸易的年迈创始人林恩奎周一因涉嫌欺诈至少 1.117 亿美元的案件被判处 17 年半监禁。这位 82 岁的老人，也被称为 O.K.检方此前告知法庭，林冠英策划了新加坡最严重的贸易融资欺诈案之一。林冠英面临 100 多项指控，并在审判中提出抗辩，但最终被判两项欺骗汇丰银行的指控和一项教唆伪造罪。他的定罪涉及两笔虚假的石油销售交易，以及提交伪造文件，导致汇丰银行向兴隆银行发放至少 1.117 亿美元的贷款。周一，林冠英的律师表示，他的当事人将对判决提出上诉。兴隆创始人林恩奎，又名 O.K. Lim，摄于 2013 年。照片：路透社副检察官 Christopher Ong、Kelvin Chong 和 Foo Shi Hao 要求判处林恩奎 20 年监禁。他们此前认为，对林的指控是“最恶劣的欺诈行为的例子”，可能会破坏新加坡石油贸易业的信心。他们还表示，鉴于林的罪行严重，不应考虑他的年龄或身体状况。林由 Davinder Singh Chambers 的律师团队代理，他们要求判处七年监禁。高级律师 Davinder Singh 此前辩称，监狱管理局的一封信存在“非常严重的漏洞”，控方引用这封信称林的需求可以在监狱中得到满足。Singh 说，这封信并没有提到林的所有身体状况，包括焦虑、抑郁、失眠、前列腺肥大、哮喘、冠状动脉疾病和伴有认知障碍的脑血管疾病。一艘船驶过新加坡的一家炼油厂前。检察官认为，林的罪行可能会破坏人们对新加坡石油贸易行业的信心。图片：路透社林的审判于 2023 年 4 月开始，焦点是谁指示兴隆员工准备文件，使这家石油交易商看起来像是进行了两笔虚假交易。5 月，首席地区法官 Toh Han Li 作出判决，称林指示其员工在 2020 年 3 月伪造两笔所谓交易的文件。林在犯罪发生时是兴隆的董事总经理和 75% 的股东，兴隆是一家在新加坡注册成立的石油贸易公司。Toh 法官发现，即使在 2020 年 4 月卸任后，林仍然是兴隆的“大老板”，他“亲力亲为”，交易需要他的批准。林还卷入了清算人对林家族提起的民事审判。在林振宗和他的两个孩子同意对他们做出 35 亿美元的判决后，这一判决得以结束。9 月，林振宗、他的女儿林慧贞和儿子 Evan Lim Chee Meng 还表示，他们将申请破产，因为他们没有足够的资产支付索赔人。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3287035/singapore-sentences-ok-lim-over-17-years-prison?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>54 岁香港男子因盗窃 6 万港元现金、手表和红酒被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287017/hong-kong-man-54-arrested-over-stealing-hk60000-cash-watches-and-red-wine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 14:53周日下午，据报道，位于忠清街的一家商店发生入室盗窃事件。图片：谷歌地图香港警方逮捕了一名 54 岁的男子，他涉嫌闯入一家商店并盗窃价值 60,000 港元（7,700 美元）的现金、手表和几瓶红酒。警方周一表示，该嫌疑人在前一天于西区警区被逮捕，距离案件曝光不到 12 小时。警方于周日下午 2 点左右接到入室盗窃报告，赶赴同一区重庆街的一家商店。这家商店距离中央政府联络办公室约 300 米（984 英尺）。警方表示，失窃物品价值约 60,000 港元，包括 13 块手表、几瓶红酒和一些现金。警方表示：“在审查了监控录像并进行调查后，警方于周日晚上在同一地区逮捕了一名 54 岁的男子。”该嫌疑人因入室盗窃被拘留——根据《盗窃罪条例》，入室盗窃最高可判处 14 年监禁。截至周一早上，该男子仍被拘留。西部刑侦部门的警员正在跟进此案。当局正在安装更多的监控摄像头，以打击犯罪并确保人口密集区和高风险地区的公共安全。照片：Jelly Tse今年 1 月至 7 月，警方在全市处理了 749 起入室盗窃报告，与 2023 年同期记录的 703 起案件相比增加了 6.5%。截至 10 月 28 日，警方已根据 3 月启动的闭路电视安装计划在全市安装了 504 个监控摄像头。当局计划今年共安装 600 套警用监控摄像头，以打击犯罪并确保人口密集区和高危地区的公共安全。这项工作是未来每年安装约 2,000 套计划的一部分。西区警区安装了 13 套监控摄像头。该地区摄像头拍摄的画面使警察识别并逮捕了一名 54 岁的男子，他涉嫌于 8 月闯入德辅道西的一家货币兑换处。该店距离中央政府联络办公室约500米。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287017/hong-kong-man-54-arrested-over-stealing-hk60000-cash-watches-and-red-wine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕一名涉嫌在新界强奸女友的 25 岁男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287023/hong-kong-police-arrest-man-25-suspected-raping-girlfriend-new-territories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 15:18新界汀九村。警方于周一凌晨接获报警，指称有人袭击及强奸，随即赶到现场。图片：谷歌地图香港警方逮捕了一名 25 岁的男子，他涉嫌在新界的公寓内殴打女友并强奸她。一名消息人士称，该男子涉嫌于周一凌晨在青山公路汀九村的住所殴打了该名女子。受害人周日晚上和朋友在尖沙咀外出，大约凌晨 2 点到达该男子的家。“之后，她的男朋友回到家，用硬物袭击她，导致她左眼发红、胸部疼痛，”知情人说。据称，该男子在袭击之后继续强奸了她。“当这名男子睡着时，受害者打电话给一位朋友，朋友随后联系了警方，”消息人士说。警方发言人表示，警方在凌晨 3 点 30 分前不久被叫到该村调查一起据称殴打一名女子的袭击事件到达现场的警员当场拘捕该名男子，并将该名女子送往位于葵涌的仁济医院接受检查。截至周一下午，嫌犯仍因涉嫌袭击及强奸而被警方拘留。发言人表示，来自葵涌警区的侦探正在跟进此案。今年首七个月，警方在全港共处理41宗强奸案件，较2023年同期的26宗增加57%。今年一月至七月共接获671宗猥亵案件，较去年同期的654宗增加17宗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287023/hong-kong-police-arrest-man-25-suspected-raping-girlfriend-new-territories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚在 VIP 车队和集装箱事故后要求采取道路安全措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3287009/malaysians-demand-road-safety-steps-after-vip-convoy-and-container-accidents?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 13:58周六，马来西亚森美兰州一条高速公路上发生一起红色轿车被 VIP 车队撞击的事故。图片：Bencana Malaysia/Facebook马来西亚人要求当局公布上周末在高速公路上发生事故的 VIP 身份，因为一名 21 岁的女性在车内被从超速行驶的卡车上掉下的集装箱压死，引发了人们对道路安全的担忧。周六，一辆没有标志的黑色轿车安装了警用闪光灯，在森美兰州南北高速公路上追赶 VIP 车队时，撞上了一辆民用车的尾部。受害者汽车的行车记录仪拍摄的视频在马来西亚社交媒体上广泛分享，视频显示，该车辆从另外两辆车旁挤过，然后撞上了受害者的汽车。可以听到车内乘客（包括一个孩子）的哭喊声。没有人员死亡的报道，但目前尚不清楚是否有人受伤。许多网民要求禁止除国王、总理和国家元首等高级领导人以外的所有人为 VIP 提供陪同服务。“这确实是没有必要的，而且很危险，我们一次又一次地看到过这种情况，”X 上的一条评论写道。这名 VIP 的身份尚不清楚，他还因迫使交通减速而受到批评，许多人认为，精英们会拥有大批私人助理，可以帮助他们管理时间，而不会给公众带来麻烦。“我猜，只有当这种事情夺去生命时，人们才会放慢脚步/认真对待它，”X 用户 Amirul Haizad 说道。警方周日证实，事件涉及由警察护送的 VIP 车队。11 月 13 日，槟城发生一起集装箱从一辆疾驰的卡车和两辆汽车上坠落的事故，导致一名妇女死亡。照片：PenangToday Community/Facebook“鼓励任何掌握事故信息的人分享信息以完成调查，”交通执法和调查部门负责人 Mohd Yusri Hassan Basri 在国家新闻通讯社 Bernama 的报道中说道。上周三，21 岁的 Lee Zi Rou 在槟城死亡，当时她的汽车被一辆从超速行驶的卡车拖车上滚下的集装箱压垮。在令人心碎的最后一刻，Lee 打电话给母亲求助，告诉她“好痛！”，然后因伤势过重而死亡。集装箱事故和随后的 VIP 事件引发了人们对道路安全的广泛愤怒。马来西亚交通部的数据显示，2023 年有超过 6,400 人死于道路交通事故，当年平均每天有 18 人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3287009/malaysians-demand-road-safety-steps-after-vip-convoy-and-container-accidents?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国男孩偷饮料被抓，母亲殴打女售货员，在争吵中咬伤保安</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3286729/china-boy-caught-stealing-drink-mum-assaults-salesgirl-bites-security-guard-fracas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 14:00一名母亲在儿子偷奶茶被制止后，愤怒地殴打了商店工作人员并咬伤了一名保安。图片来源：南华早报合成/抖音中国南方一位母亲因儿子偷喝一杯奶茶被抓，殴打营业员并咬伤保安，引起公愤。据《北京青年报》报道，事件发生在11月12日，当时这名妇女带着两个儿子在中国南方广东省广州市购物。当其中一个男孩偷偷拿走一杯奶茶（该奶茶放在奶茶店柜台边上，等待点餐的顾客去拿）并喝了几口时，一名女员工拦住他并斥责这个男孩。“谁让你放那儿的？”母亲为儿子辩护道。工作人员大声反驳：“你孩子偷奶茶合理吗？”一段网上疯传的视频显示，失控的母亲抓着一名店员的头发。图片来源：抖音这激怒了这位母亲，在一段走红的视频中，她跑了几步去踢那名工作人员。然后她抓住工作人员的头发，把她拖出商店，推倒在地，然后殴打她。一名男性路人走上前去阻止这位母亲的殴打，视频中可以听到站在附近的一名女子说：“你这样做不对”。这位母亲无视坐在地板上的销售人员，迅速拉着两个儿子的手，开始离开现场。一名保安抓住她的胳膊，不让她逃跑。“松开你的手，”愤怒的母亲对保安喊道，保安回应道：“你不走我才会放松。”经过几次打斗，这名女子竟然咬了保安，保安反应过来打了她一巴掌脸部。保安这才松开手。这段视频似乎是由一名路人拍摄的，视频的最后，这位母亲从包里拿出一把水果刀，向一些旁观者挥舞。这名女工作人员向警方报告了袭击事件后，前往医院检查。目前尚不清楚这位母亲是否已被拘留。据报道，此案仍在警方调查中。该视频在网上广泛传播并成为热门新闻话题后，这位母亲在大陆社交媒体上遭到了猛烈的批评。母亲继续暴怒，殴打并咬伤了一名保安。图片来源：抖音“儿子有这样的妈妈，真是倒霉。”一位网友说道。另一位网友则表示：“给保安点赞！他采取的行动，我自己也希望采取这样的行动。”在中国，顾客与商店工作人员发生冲突的事件经常引起关注。今年6月，同样在广东，一名女子在超市与一名售货员争吵了两个小时，因为售货员让她为被她蹒跚学步的儿子拿走的小糖果付钱。这名女子说，儿子告诉她，这是售货员送的礼物。最后，店主跪下求他们不要付钱离开商店。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3286729/china-boy-caught-stealing-drink-mum-assaults-salesgirl-bites-security-guard-fracas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港为何根据联合国反恐法起诉“屠龙”炸弹袭击者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286958/why-hong-kong-prosecuted-dragon-slaying-bomb-plotters-under-un-anti-terrorism-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286958/why-hong-kong-prosecuted-dragon-slaying-bomb-plotters-under-un-anti-terrorism-law?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普赢得美国大选给中国和世界带来不确定性</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286973/donald-trumps-us-election-win-creates-uncertainty-china-and-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286973/donald-trumps-us-election-win-creates-uncertainty-china-and-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>指责英国国王犯下种族灭绝罪的澳大利亚参议员拒绝谴责</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3287010/australian-senator-who-accused-britains-king-genocide-rejects-censure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3287010/australian-senator-who-accused-britains-king-genocide-rejects-censure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球气候专家陈德良旅欧数十年后回国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286997/global-climate-expert-chen-deliang-returns-china-after-decades-europe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 13:00中瑞气候科学家陈德良在欧洲工作三十多年后，加入中国清华大学地球系统科学系。图片来源：搜狐/电脑爱好者小陆世界著名气候专家、瑞典皇家科学院院士陈德良在欧洲工作三十多年后，回到中国，全职任职于清华大学。陈德良自 1993 年起担任哥德堡大学地球科学系副主任，现已辞去该职务，加入清华大学地球系统科学系。据他所在新系发表的一篇文章称，11 月 1 日举行了欢迎仪式，系主任罗勇在致辞中表达了“对陈博士最热烈的欢迎和崇高的敬意”。陈德良入选 2021 年路透社前 1000 名气候科学家热门榜单，是 2023 年全球被引用次数最多的研究人员之一，他以广泛而有影响力的气候研究享誉国际。陈德良的兴趣包括全球环境他在气候变化、大气环流、气候动力学和建模方面做出了卓越贡献，是“降尺度”建模方法发展的先驱，而降尺度方法已成为气候预测和研究的核心。几十年来，陈教授一直在海外工作，而这位 63 岁的中瑞科学家也一直参与中国的气象研究发展。他成为中国气象局 (CMA) 聘用的第一位外国科学家，2002 年，中国气象局任命他为国家气候中心科学主任，并连任三届，直至 2007 年。陈教授出生于中国东部江苏省泰州市，1979 年在南京大学气象系获得学士学位，主修气候学。陈教授在中国科学院 (CAS) 下属的地理研究所工作了五年，之后于 1988 年前往德国攻读博士学位。 1996 年，陈教授被任命为瑞典哥德堡大学副教授，2000 年升任正教授，并在此度过了大部分学术生涯。2007 年，他被任命为享有盛誉的奥古斯特·罗斯自然地理学教席教授，成为该大学自 1891 年成立以来第四位担任该职位的教授。陈教授拥有许多全球性的重要头衔和职位，包括欧洲科学与艺术学院院士和中国科学院外籍院士。他是第一位担任国际科学理事会理事的华裔科学家，该理事会是一家总部位于巴黎的非政府组织，致力于国际科学合作，陈教授于 2009 年至 2012 年担任该职务。陈教授领导了许多他是重大国际研究项目的负责人，也是联合国气候变化政府间小组（IPCC）的主要协调作者之一。他也是第三极环境（TPE）项目的首席科学家，该项目协调跨学科研究大气、水、冰冻圈、生态和人类之间的联系。来自世界各地的100多位研究人员参与了TPE的研究，研究重点是第三极地区，这是青藏高原西面和南面的山区，被称为“亚洲水塔”。该地区是北极和南极洲以外冰川最多的地区，是亚洲10条主要河流的发源地，为近20亿人（约占世界人口的四分之一）提供水源。研究人员警告说，第三极的年平均气温上升速度是全球平均水平的两倍，这使其成为研究气候变化影响的全球热点地区。陈加入越来越多的中国外籍人士放弃海外的杰出事业，回到中国。近年来，中国加大了吸引国际人才回国的力度。同样在 11 月，中国获奖数学家马晓南也宣布放弃在欧洲工作数十年的职业生涯，加入天津南开大学。这位 52 岁的微分几何和拓扑学专家将担任该大学陈省身数学研究所 (CIM) 的讲席教授。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286997/global-climate-expert-chen-deliang-returns-china-after-decades-europe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着在美中国学生数量持续下降，印度学生数量跃居榜首</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3286834/number-chinese-students-us-keeps-falling-indians-move-top-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3286834/number-chinese-students-us-keeps-falling-indians-move-top-list?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>老挝欠中国数十亿美元，无法控制通货膨胀</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3287002/laos-owes-billions-china-and-it-cant-get-inflation-under-control?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3287002/laos-owes-billions-china-and-it-cant-get-inflation-under-control?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港47：45名反对派活动人士宣判前，法庭外数十人排队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287004/hong-kong-47-dozens-queue-outside-court-ahead-sentencing-45-opposition-activists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 13:16数十名居民在长沙湾西九龙法院外排队，等待45名反对派人士的宣判听证。照片：Eugene Lee香港一家法院定于周二判处 45 名前反对派政客和活动人士有期徒刑，罪名是四年前通过一场非正式的立法会初选密谋颠覆国家政权，数十名居民提前几天排队等待公众席位，警方已确保该地区的安全。自周末以来，警察加强​​了对西九龙法院大楼周围的警力，设置了楔形障碍物并封锁了道路，为根据北京颁布的国家安全法进行的香港最大、持续时间最长的起诉的最后一幕做准备。这 45 人来自 47 名反对派人士，他们被共同指控密谋颠覆国家政权，企图通过 2020 年初选赢得立法会的多数席位，希望迫使政府通过不加区别地否决预算来屈服于抗议者的要求。包括前法律顾问在内的 31 名被告这项非官方民意调查的发起人戴耀廷教授和三名组织者对控罪表示认罪，经过长达 16 个月、共 118 天的审判，今年 5 月，另外 14 人也被判有罪。早在周六，长沙湾法院大楼一角就已排起了等待公众席座位的长队。《南华早报》发现，周一早上至少有 26 人在排队，还有数十个空座位，据信是用来占座的。有些人似乎在街上过夜，因为他们带着装满食物和个人物品的纸箱。长沙湾西九龙法院外的排队，等待定于周二对 45 名反对派人士进行宣判听证。照片：Eugene Lee一辆从中国大陆进口的防暴装甲车停在附近的一条道路上，绰号“剑齿虎”。三名高等法院法官均由香港特首挑选，负责审理国家安全案件。他们早些时候发现，初选是一个更大阴谋的一部分，目的是在接管立法会后制造宪制危机，从而“破坏、摧毁或推翻”香港政府。他们表示，这一阴谋一旦得逞，将严重干扰、扰乱或破坏政府的运作，因为“政府和行政长官的权力和权威”受到了重大损害。法庭早些时候为 47 名被告中的两名——前区议员刘遵义和李裕信——宣判无罪，因为他们是否同意成为该阴谋的一部分存在疑问。5 月份的判决受到赞扬政府当局的镇压，但引发了西方新一轮的谴责，他们认为基本自由和民主原则有所恶化。这 47 人中的许多人包括前资深立法会议员和现已被摧毁的反对派阵营的新星，自警方于 2021 年 2 月 28 日开始高调起诉以来一直被拘留。警方在西九龙法院大楼外设置了路障，并采取了其他安全措施。照片：Eugene Lee《国家安全法》规定了颠覆罪的三级量刑机制，“主犯”可被判处终身监禁或至少 10 年监禁。那些被视为“积极”参与犯罪的人可被判处 3 至 10 年监禁，而其他参与者则可能面临最高 3 年监禁、短期拘留或行动限制。检察官要求判处戴耀廷至少 10 年监禁，因为他策划了这起主谋阴谋，但他的律师敦促法官以他在推翻政府计划中所起的作用有限为由判处他两年监禁。法官拒绝了辩方的建议，并表示他们将在调整刑期时考虑他在 2020 年 6 月《国家安全法》实施前的行为。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287004/hong-kong-47-dozens-queue-outside-court-ahead-sentencing-45-opposition-activists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港批评律师团队就黎智英羁押条件发表“诽谤言论”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286989/hong-kong-slams-legal-team-smearing-remarks-over-jimmy-lai-custody-conditions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.18 11:59黎智英目前因违反北京实施的国家安全法而受审。照片：美联社香港当局抨击一个国际法律团队在前传媒大亨黎智英的国家安全审判期间就其羁押安排发表“诽谤言论”。政府周日指责该法律团队“散布错误信息”。他们还表示，黎智英的代表已澄清，该团队并未接到代表黎智英行事的指示。“我们注意到所谓的‘国际法律团队’一再歪曲事实，公然抹黑[香港]的司法制度和审判，并捏造[黎智英]在被拘留期间所受待遇的信息，”政府表示。“这种行为完全违背了法律从业者应坚持的职业道德。”一位发言人表示，这种行为“令人震惊”，并认为该法律团队误导了联合国并滥用了其程序。上周五，国际法律团队通过英国律师事务所Doughty Street Chambers发表声明称，联合国任意拘留问题工作组发现黎智英被“非法和任意拘留”，并呼吁立即释放他。“工作组还对黎智英自2019年以来长期被单独监禁表示震惊。” 2020 年 12 月，并敦促中国和香港当局立即纠正这一情况，并紧急调查使用酷刑获取的证据的情况，”法律团队表示。国际法律顾问 Caoilfhionn Gallagher 也表示：“这是联合国任意拘留问题工作组对中国和香港当局作出的严厉裁决……黎智英在香港针对他的每一个案件中都被非法和任意拘留。“他在多方面都是基本权利受到严重和持续侵​​犯的受害者。他不应该在监狱里再呆一分钟。”但香港政府周日表示，黎智英的“实际法律代表”早前已澄清，黎智英在狱中得到了适当的治疗和照顾。政府还强调，黎智英被带离与其他在囚人士接触的安排是应他的要求作出的，并经惩教署批准。“所谓‘黎智英国际法律团队’及其他反中势力就黎智英被单独监禁一事发表的毫无根据的言论，完全是扭曲事实，是一种卑鄙的政治手段，目的是恶意抹黑和攻击[香港政府]，”政府表示。“惩教署致力确保羁押环境有保障、安全、人道、适度和健康，并已建立既定机制，确保在囚人士的权利得到保障，包括安排独立访客，即太平绅士定期视察。”9 月，在黎智英向联合国提出有关他在狱中受到的待遇的担忧后，代表黎智英处理多起法律案件的罗伯逊律师事务所表示，黎智英的健康问题得到了适当的医疗救治，并且可以晒太阳。2023 年 1 月，该律师事务所发表声明称，其在法律诉讼中独家代表黎智英，强调他的法律顾问均与会见英国外交官员的国际团队无关。声明还强调，黎智英“从未指示除其香港法律团队以外的任何人代表他处理其在香港的刑事及相关诉讼”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286989/hong-kong-slams-legal-team-smearing-remarks-over-jimmy-lai-custody-conditions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>