<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Mar 2025 21:13:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在特朗普威胁之后，伊朗的最高领导人猛烈地“欺凌”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3301649/irans-supreme-leader-slams-us-bullying-after-trump-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 01:22   伊朗最高领导人阿亚图拉·阿里·哈梅内伊（Ayatollah Ali Khamenei）在5月在德黑兰举行的新闻发布会上调整了他的眼镜。照片：AFP/TNS   最高领导人Ayatollah Ali Khamenei周六说，伊朗不会被欺负进行谈判。哈梅内伊说，在与伊朗高级官员的会议上，防止德黑兰获得核武器。 Iran’s nuclear issue … Iran will definitely not accept their expectations,” Khamenei was quoted as saying, without directly mentioning Trump.While expressing an openness to a deal with Tehran, Trump has reinstated a “maximum pressure” campaign that was applied during his first term as president to isolate Iran from the global economy and drive its oil exports to zero.During his 2017-2021 term, Trump withdrew the United国家从伊朗与主要大国之间的具有里程碑意义的协议对德黑兰的核活动施加了严格的限制，以换取制裁救济。 在特朗普于2018年退出并重新实施制裁后，伊朗违反了这些限制。   可以在2011年1月在伊朗德黑兰西南250公里处看到Arak重水核设施的一部分。照片：通过AP           联合国核监视人首席拉斐尔·格罗斯（Rafael Grossi  德黑兰说，其核工作完全是出于和平目的。  khamenei在伊朗的关键政策上有最后发言权，他说“没有其他方法可以反对强迫和欺负”。  引用了他的话。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3301649/irans-supreme-leader-slams-us-bullying-after-trump-threats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>与巴勒斯坦国旗攀登伦敦的大笨钟，道路封闭了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3301648/roads-closed-man-palestinian-flag-climbs-londons-big-ben?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.09 01:09   一个有巴勒斯坦国旗的人 
周六，来自伦敦的伊丽莎白塔（Elizabeth Tower）的手势。 Photo: EPA-EFERoads around the Palace of Westminster in London were closed on Saturday as emergency services tried to reach a man who climbed the Big Ben tower holding a Palestinian flag.Photos show the barefoot man, who appeared to be staging a protest, standing on a ledge several metres (yards) up Elizabeth Tower, which houses Big Ben.Officials said由于事件而取消了议会房屋的游览。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/09/09/9ae122b5-7bac-7bac-4dcf-872c-872c-4619ca0c-4619ca0cf730ca caf730_1126E908.jpg服务工人使用梯子与周六爬上伊丽莎白大厦的男人更加接近。照片：通过DPA    大都会警察说，警察“正在努力将事件得以安全结论”，以及消防员和救护车服务。 警方说，他们在周六上午7点左右收到有关男子的报道。入侵者在周六下午仍然很高。 在消防队梯子平台上抬起三名紧急工人，看到使用扩音器与壁架上的男人交谈。 没有其他细节可立即提供。&gt; &gt; &gt; ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3301648/roads-closed-man-palestinian-flag-climbs-londons-big-ben?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波兰活动家在议会面前开放堕胎中心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3301647/polish-activists-open-abortion-centre-front-parliament?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 23:20   参与者于周六在波兰华沙的国际妇女节参加第26届华沙妇女游行&#39;宣言&#39;。照片：EPA-EFE   波兰堕胎权利者在周六在华沙的议会大楼对面开设了一个中心，妇女可以单独或与其他妇女一起堕胎。 在国际妇女日开放国际妇女日的中心是对传统天主教的象征性的象征性的，大多数是在传统的欧洲国家的限制性挑战法律。 一群小但大声的抗议者在“阿博塔克”中心外展示了活动家，当时激进主义者聚集在里面参加就职典礼。他们爆炸了婴儿哭泣的声音，并保留着巨大的，可怕的海报。 “我们警告所有波兰政治家不要引入可耻的决定。”  堕胎权利的活动家堕胎梦想团队让私人保安人员站在门口，而警察也形成了抗议者和中心之间的障碍。   “我们来这里声称自己的空间并提醒您的妇女在您面前的一位妇女在贵族中，我们不得不努力，而您的野外活动是我们的野蛮人，我们曾在政治上待命。耶利斯卡说，这是针对该国政客的信息。她穿着薄荷绿色运动衫，上面饰有“流产是正常的”。 jelińska说，这是波兰的第一个静止堕胎中心，但像它这样的中心是在拉丁美洲国家建立在墨西哥和阿根廷等限制性法律中。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/08/c5eddedf2bd-1387-4a9c-ae8a-ae8a-ae8a-a-13c837837837857a9 e_555c83460.jpg” ＃999;“&gt;抗议者站在周六在华沙新开放的中心之外。照片：ap    她和她的同事说，对于不愿意在家中不单独堕胎的妇女来说，这将是一个安全的地方。妇女可以露面，或者在一个空间中一起出现建议。 询问该中心是否会提供药丸本身，耶利斯卡说，这是激进主义者和需要堕胎的妇女之间的。   在吉里尔（Guilly）的一个人中，他们的一个人justynnawydrzyńska，他们发现了202名。该裁决最近被废止并进行了重审。 该组织一直在试图在一个社会中贬低流产，在这个社会中，他们说堕胎很普遍，大多数由妇女在家中用药丸进行的，但堕胎仍然是一个禁忌话题。他们也一直在努力改变法律，但没有成功。 该国的中间总理唐纳德·塔斯克（Donald Tusk）在2023年的一次大选中上台，他发誓要自由化该国的堕胎法。但是，他领导的联盟跨越了广泛的意识形态鸿沟，左翼的立法者希望使堕胎合法化，保守派强烈反对。 去年，他承认他缺乏议会来改变法律的支持。允许堕胎到怀孕的第12周是他的竞选承诺之一。 根据现行法律，仅在强奸或乱伦的情况下允许堕胎，或者如果妇女的生命或健康有危险。在胎儿畸形的情况下，在上一个保守党政府撤职的堕胎权下实施了新的限制。激进主义者说，这引发了巨大的街头抗议活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3301647/polish-activists-open-abortion-centre-front-parliament?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港必须抓住“一个国家，两个系统”模型的好处：郑Yanxiong</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3301646/hong-kong-must-seize-benefits-one-country-two-systems-model-zheng-yanxiong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 23:11   香港的城市天际线。北京在香港的顶级人士呼吁该市利用一个国家的两个系统模型的机构优势。照片：Sam Tsang   北京在香港的最高官员敦促纽约市利用“一个国家，两个系统”的机遇，并推动为当地和国家发展做出贡献的努力。  zheng yanxiong在周六的中央政府工作人员上不再是纽约市，也需要在周六上市，”  的力量”。 “充分掌握了香港和大陆之间的相似性和差异，对一个国家的制度优势，两个制度，两个制度，并紧随香港的实际情况，给予全市代表国民代表（NPC（NPC）， 北京官员列举了中国总统习近平关于促进技术和工业创新的融合的看法，并加强了教育在科学，技术和才华中的作用，称他们适用于香港。   “ hong必须改革和创新，并采取更高的技术范围，并提及新的生产力，并提及新的生产力，并提出了新的生产力。和质量。    香港需要通过改革和创新启动“新生产力”的道路。图片：讲义   将城市变成国际高等教育，创新和技术应该齐头并进，以巩固香港在国际金融，运输和贸易领域的领导者的地位，同时提出中国的代表，同时又纳入了中国的言论。丁Xuexiang：要在保护国家安全方面保持更加坚定的态度，团结力量发展经济，并继续努力巩固和增强香港的独特地位和优势。  ding举行了第二天，在叮叮举行了一场会议，他们在监督了香港和麦克阿的事务时，他们在监督中的中央领导团体，以竞选群众，以征求国民的事务。 threats.The state leader on Friday also urged Hong Kong to step up efforts on the Northern Metropolis project and other neighbouring development zones, which he said could help the city’s economy, and to cooperate more closely with mainland China to accelerate fintech development.The CPPCC will conclude its annual session on Monday, while the NPC will end on Tuesday. 获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3301646/hong-kong-must-seize-benefits-one-country-two-systems-model-zheng-yanxiong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>职田负责人说，缅甸选举将于一月举行。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301645/myanmar-election-be-held-january-junta-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 22:20   缅甸联盟选举委员会成员在2023年在缅甸的缅甸选举中使用投票机器，将于2023年。照片：照片：缅甸的伊曼玛（Afp   缅甸政府首席执行官都会在12月或一月举行一次军事宣布的国家，因为该国的第一个国家将在artern start start。 2021。 “我们计划在2025年12月或……到2026年1月举行选举。”一般的明尼·艾恩·霍林（Min Aung Hlaing他说，参加。 Suu Kyi的国家民主联盟（NLD）。 随着战斗的破坏，它释放了对异议的血腥镇压，一再延迟了批评家说既不免费的民意调查的计划。    缅甸统治军团主席的首席高级总高级明·艾恩·艾恩（Min Aung Hlaing）。照片：AFP    政府正在努力击败对其统治的广泛反对，与民族叛军团体和亲民主的“人民国防军”。  2022年，Junta-stack-Stack-Stack-Stack-Stack-Stack-Stack-Stack-Stack-Stack宣布，Suu Kyi Kyi的NLD将在不断的范围内宣布，以置于启动之际，以重复进行一项强硬的行动。法律。 在曼谷举行的一次会议上，政治塔（Junta）任命的外交大臣对五个邻国的代表们说，“正在进步” 2025年的选举。    1月份的政府在一月份将已经出现的紧急状态延长了六个月，使年度的民以民意调查的可能性，直到第二天&lt;亚洲外交大臣一月份告诉军政府在马来西亚举行的一次会议上，在内战中优先考虑停火。  一名警察在2月在缅甸仰光的被罢免的领导人昂山·基伊（Aung San Suu Kyi）的家前守卫。照片：EPA-EFE     min aung hlaing在一月份告诉他的统治军事委员会，“仍然需要和平与稳定”，然后才能举起紧急状态，并举办民意调查。 美国已经说过，美国人的选举将是“婚姻”的任何选举，同时是“婚姻”，而民意测验是一名民意测验，而民意测验是一名民意测验的一部分 选举专家在国际民主与选举协助研究所在2月份发表的一份联合声明在2月份在2025年缅甸政府举行选举的“明确拒绝”计划，以自6,300名平民的援助以来，该协会已被杀害，并根据AAPP的行为。  这场冲突迫使超过350万人逃离家园，而根据联合国，估计有1,990万人（占缅甸人口的三分之一以上）将在2025年需要人道主义援助。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301645/myanmar-election-be-held-january-junta-chief-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么台湾对芯片巨头TSMC投资亚利桑那州的保证的关注</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3301610/why-concern-growing-taiwan-about-chip-giant-tsmcs-pledge-invest-arizona?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3301610/why-concern-growing-taiwan-about-chip-giant-tsmcs-pledge-invest-arizona?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警察调查了Shau Kei Wan Park的铜管盗窃案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301641/hong-kong-police-investigate-copper-pipe-theft-shau-kei-wan-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 21:30     香港警察正在调查从Shau kei Wan的公园的盗窃约100米（328英尺）的铜水管。 该部队在周六的凌晨8点左右在阿尔德里奇湾游乐场（Aldrich Bay Playground）发现了一些地下管道，该报告在周六上午8点左右收到了一份报告。现场25厘米（2英寸乘9.8英寸）的电线围栏损坏，三个部分的铜水管（总长度约为110米）被盗。 警方将案件归类为“盗窃”，将进行进一步的调查，但没有进行过逮捕。媒体。 沿着一条繁忙的行人路径发现了一个缺失的部分，将shau kei wan mtr站连接到附近的住宅区，调查人员注意到切割管道的迹象。 在云空下方的花床上发现了另一只缺少的管道，导致水泄漏。还发现了在该地点的土壤中挖掘的迹象。 现场附近的一家金属回收店的操作员告诉当地媒体，被盗的铜水管的价值约为50 hk $ 50至60千公斤，而且其价值最近没有增加。&gt;  。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301641/hong-kong-police-investigate-copper-pipe-theft-shau-kei-wan-park?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德克萨斯州的医生与维生素A战斗，RFK JNR与麻疹治疗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301642/texas-doctors-fight-vitamin-rfk-jnr-over-measles-treatment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301642/texas-doctors-fight-vitamin-rfk-jnr-over-measles-treatment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的NE ZHA 2仍然是有史以来最高的动画电影</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3301513/chinas-ne-zha-2-still-flying-high-highest-grossing-animated-movie-all-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3301513/chinas-ne-zha-2-still-flying-high-highest-grossing-animated-movie-all-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>穆斯林国家拒绝特朗普的加沙计划去除巴勒斯坦人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3301636/muslim-nations-reject-trumps-gaza-plan-remove-palestinians?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 20:31   埃及外交部长Badr Abdelatty在周六早些时候在吉达举行的伊斯兰合作组织（OIC）举行紧急会议之后，对媒体成员进行了交谈。照片：AFP   周六，来自穆斯林国家的外交部长们拒绝了美国总统唐纳德·特朗普的呼吁，唐纳德·特朗普（Donald Trump）的呼吁清空了巴勒斯坦人口的加沙地带，并支持一项计划，为巴勒斯坦人的行政委员会统治该领土，以允许重新建设来继续进行。在加沙的局势，在以色列和哈马斯之间的7周龄停火遭到怀疑。 在周六发表的一份声明中，聚会在埃及提出的一项计划的支持下，由埃及提出的加沙计划，并由阿拉伯国家支持，包括阿拉伯国家和包括萨亚德阿拉伯和乔丹在内的乔丹，针对特大利约人的呼吁。伊斯兰会议组织的57个国家在很大程度上有穆斯林人口。 在没有特别提及特朗普的情况下，部长们说，他们拒绝了“旨在单独或集体移民巴勒斯坦人民的计划……作为种族清洁，严重侵犯国际法和违反人类犯罪的计划。”他们还谴责了他们说的“饥饿政策”，目的是促使巴勒斯坦人离开。 伊斯兰会议组织还恢复了叙利亚作为分组成员的成员。 始于1月中旬的停火在以色列的轰炸和地面上的袭击中，在以色列的袭击中袭击了北方人的袭击，这是在以色列的袭击中，这是伊斯兰派对的袭击，这是伊斯兰（Southern）的袭击，这是伊斯兰（Southern）的袭击，这是毁灭性的7次销毁了众多的袭击。停火的第一阶段看到了武装分子在加沙武装分子和其他八人的尸体释放的25种以色列人质，以换取释放以色列监禁的近2,000名巴勒斯坦人。   新竖立的帐篷在加沙市的Al-Zaytun附近散布，随着流离失所的巴勒斯坦人于周五返回城市。照片：DPA    ，但交易的第二阶段是旨在释放剩余人质的释放，并持续的休战和全面的以色列退出加沙 - 已被怀疑。以色列对第二阶段的条款进行谈判感到震惊。取而代之的是，它呼吁哈马斯释放其剩余人质的一半，以换取停火的延伸，并承诺谈判持久的休战。自周日以来，以色列已禁止所有食物，燃料，药物和其他物资向大约200万人进入加沙，要求哈马斯接受修订的交易。 同时，特朗普呼吁加沙人口在其他地方永久地重新安置在其他地方，以便美国可以接管该领土并为其他地区开发它。巴勒斯坦人拒绝了离开的呼吁。 伊斯兰会议组织聚会上的部长们支持了一项由埃及支持的提议，即行政委员会取代了哈马斯在加沙的加沙管理局中。该委员会将“在西岸的巴勒斯坦当局的伞下”工作。以色列拒绝了在加沙地带中发挥任何作用的PA，但尚未提出战后统治的替代方案。 在停火下，以色列部队已将其拉回加沙边缘的一个区域。巴勒斯坦卫生部说，周六早些时候，以色列罢工在加沙最南端的拉法市杀死了两名巴勒斯坦人。以色列军方说，它袭击了几名男子，他们似乎正在驾驶一架从加沙进入以色列的无人机。 以色列的军事进攻杀死了48,000多名巴勒斯坦人在加沙的妇女和儿童，根据加沙的卫生部，没有说三名死亡的人是对 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3301636/muslim-nations-reject-trumps-gaza-plan-remove-palestinians?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国疫苗表现出有望阻止动脉堆积斑块</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3301515/chinese-vaccine-shows-promise-stopping-plaque-build-arteries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 20:00     中国研究人员说，他们已经开发了一种“鸡尾酒”纳米霉素，以防止斑块在动脉中建立 - 心脏病的潜在因素是全世界死亡的主要原因，这是全球死亡的主要原因。在动脉中引起牙菌斑的堆积 - 脂肪物质，胆固醇和细胞废物的沉积物，这可能会导致血块，中风和心脏病发作。 纳米诺偶氮是由一组来自科学和技术大学的群落在内的工厂的研究人员开发的。触发针对动脉粥样硬化或对微小的氧化铁纳米颗粒的免疫反应。 当将所得的纳米诺霉素注射到喂养高胆固醇饮食的小鼠中时，该团队成立了该团队的成立，即免疫反应触发了触发的nan chitecties nean nan nan nan。该小组在3月2日在同行评审期刊《自然通讯》上发表的一篇论文中说，交付策略对动脉粥样硬化有效。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/07/5b72d28f-237c-4919bb919bb9b9b9b-dc66666609660963f1963f190_d82ec59595.jpg ＃999;“&gt;动脉粥样硬化是心脏病的根本因素，这是全球死亡的主要原因。插图：ShutterStock    动脉粥样硬化是一种进行性疾病，其风险因素包括高胆固醇，高血压，高压，吸烟，1型糖尿病，1型糖尿病和饱和脂肪的饮食高。 P210抗原是触发人体的免疫反应。与将抗原和佐剂附着在相同的纳米颗粒上相比，在小鼠中的混合物更有效。 “在研究针对动脉粥样硬化的疫苗接种时，持续的挑战是采取行动的机制，正在为人类的疫苗提供疫苗的疫苗，这是对疫苗的转化的前提。细胞吸收抗原和佐剂，该抗原和佐剂激活了树突状细胞 - 免疫细胞，通过在其表面上呈现抗原以显示其他细胞来增强反应。     又刺激了T细胞 - 对免疫功能至关重要的白细胞 - 并触发了抗P210抗体的产生。        持续的持续时间更长。 纳米诺霉素预防动脉粥样硬化需要进一步研究。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3301515/chinese-vaccine-shows-promise-stopping-plaque-build-arteries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人在前往日本时警告诺如病毒感染风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3301633/hongkongers-warned-norovirus-infection-risk-when-travelling-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 20:00   在大阪县的一家日本餐厅光顾Kiichi后，有150多人感染了诺如病毒。图片：发明  卫生机构已警告香港人在前往日本旅行时以诺如病毒感染为防止诺如病毒感染，因为该国的感染性胃肠炎增加了。   埃德温·托斯（Edwin Tsui  与受污染的食品消费有关。塔苏补充说， 该国的卫生机构还表示，最近有感染性的胃炎活动增加了。香港，我想呼吁那些计划访问或目前正在访问日本保持警惕的人，以保持警惕……”他警告 他警告说，诺如病毒具有很高的传染性，并可能导致大规模爆发，并可能导致暴露量最小后的人很容易受到感染。他补充说，该病毒可以通过各种方式传播，例如吃污染的食物，与受感染者的呕吐物或排泄物接触，并与受污染的物体接触。由于酒精对杀死诺如病毒无效，因此酒精基摩擦不能代替用肥皂和水洗手。”  症状包括恶心，呕吐，腹泻，腹痛，轻度发烧和不适。 Most patients usually recover on their own and symptoms usually improve within one to three days.Tsui advised that to prevent foodborne diseases, the public should observe good personal, food and environmental hygiene.When eating out, avoid consuming raw seafood, make sure food is thoroughly cooked and handle raw and cooked food with care among other precautions, according to Tsui.Japan has remained去年，纽约市的游客达到约270万，是韩国，中国大陆，台湾和美国的第五高。 这一数字高于2023年的210万，2019年大约有230万，在2019年开始时大约有230万，这是该市的最高旅游胜地。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3301633/hongkongers-warned-norovirus-infection-risk-when-travelling-japan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国弹each的总统尹从拘留中释放</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3301632/south-koreas-impeached-president-yoon-released-detention?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 19:28   弹each的韩国总统Yoon Suk-Yeol（右）在周六被释放后离开Uiwang的首尔拘留中心。照片：AFP   弹each的韩国总统Yoon Suk-Yeol于周六被拘留在周六被拘留所被拘留，此前法院以程序为由逮捕了他的逮捕 - 但他仍在调查他对戒严令的宣布。 被暂停的总统，他在1月份的叛乱中被裁定，该裁定在1月3日驾驶中被裁定，该裁定是在12月3日的叛乱中，企图在12月3日驾驶，该裁定是在12月3日的行走中，该裁定是在诉讼中，该裁定是12月3日，该法律裁定，该法案被裁定，该裁定是在12月3日的一次诉讼中，该裁定是在诉讼中。  在深深地鞠躬。 appeal the court verdict, which specifically concerned technical details of his detention on criminal charges.Yoon also faces a separate Constitutional Court ruling on whether to uphold his impeachment and formally strip him from office, with the judges’ decision expected any day.Prosecutors said that “given the Constitutional Court’s ruling and related considerations, the Prosecutor General has instructed the team to actively present its arguments before the trial court相反，” Yoon从拘留中释放的吸引力。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/03/03/08/da72d340-d143-43-43-4db6-a61e-9715fbb68585858585858585869_7f07286 _7f072864jpg ＃999;“&gt; Yoon总统的支持者参加集会，反对周六在首尔举行的弹each。照片：AP    韩国韩国必须在60天内举行全新的总统大选，如果Yoon被删除。   对他的刑事案件也将继续。 即使他被正式剥离。 “  ”  ”律师和政治专栏作家荣福对记者说。 him, hailed his release.“The president’s release signifies the restoration of the rule of law,” his legal team said in a statement.Yoon got into a convoy of vehicles and drove straight to the presidential residence, getting out of his car outside the presidential compound to greet the hundreds of cheering supporters waiting outside.The opposition slammed the decision, with a Democratic Party spokesperson尹说“就像一个刚刚赢得战斗的将军。这是否认因领导起义被起诉的人的无耻行为。”   主要反对派民主党的韩国立法者在最高检察官办公室面前抗议法院裁决，要求释放弹imp的总统元。照片：EPA-EFE    “现在唯一的前进的途径是[Yoon]迅速撤离办公室，”他们指的是宪法法院的迫在眉睫的裁决。  yoon。因其戒严宣言而被指控起义，立法者在弹each之前的几个小时内投票下来。 这位64岁的年轻人拒绝逮捕了两周，在他的安全团队与他在首尔的官方住所之间的安全团队之间的紧张僵局。他终于在1月15日被拘留。 弹each审判的大部分审判都集中在Yoon是否通过宣布武术法律违反了宪法，这是为国家紧急情况或战争时间保留的。 反对派对他的诉讼宣布为范围，他宣布了法律的行为。反对派的独裁统治。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3301632/south-koreas-impeached-president-yoon-released-detention?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹在内战中指责阿联酋“种族灭绝同谋”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3301630/sudan-accuses-uae-complicity-genocide-amid-civil-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3301630/sudan-accuses-uae-complicity-genocide-amid-civil-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>骑自行车的人死后，73岁的香港出租车司机被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3301629/73-year-old-hong-kong-taxi-driver-arrested-after-cyclist-dies-road-accident?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 17:55     一名老年出租车司机在据称他的车辆撞倒并杀死了香港西北部一个汽油站附近的一名骑自行车的人。 警方说，出租车说，出租车正沿着6.25 Am Yuen Long Peak Road沿着Yuen Long Peak Road的方向前往周六的6.25 Am Yuen Long Peak Road。当据称袭击了这名68岁的自行车手时，这辆车正接近人行横道。 这位73岁的驾驶员因涉嫌危险驾驶而被捕。 这位骑自行车的人遭受了严重的头部受伤，并在特恩·穆恩（Tuen Mun）被送往塔尔·穆恩（Tuen Mun），他被认证为7.31am tains tain for paciti            。 questioning.The northern New Territories special investigation team for traffic is looking into the case.Lanes of traffic that were closed following the accident have been reopened, according to the Transport Department.Ng Kwan-sing, a vice-chairman of the Hong Kong Taxi Council and permanent president of the Taxi Dealers and Owners Association, said health education and the attitude of drivers were more important than年龄。 目前尚无出租车和小巴司机的退休年龄，尽管现有的70岁及以上人员每年或每三年提交许可问题或续签每三年进行身体检查结果的现有法律要求。 Ng说。 他说，只有一位知道驾驶员状况的家庭医生才愿意签发这样的证书。  ng补充说，通常鼓励老年人保持社会的一部分，许多人处于“非常良好的心理状态和状态”。&gt; &gt; &gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3301629/73-year-old-hong-kong-taxi-driver-arrested-after-cyclist-dies-road-accident?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>