<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jul 2024 21:17:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>马来西亚在暴力抗议中撤离孟加拉国 123 名公民和学生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271614/malaysia-evacuates-123-citizens-and-students-bangladesh-amid-violent-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.24 00:51一名学生（左二）是周二从孟加拉国撤离的马来西亚人之一，他的家人正在迎接他。 2024 年 7 月 23 日。照片：EPA-EFE马来西亚于周二从孟加拉国撤离了 123 名公民，以应对已造成数十人死亡的暴力骚乱。内政部长 Saifuddin Nasution 在吉隆坡国际机场迎接了乘坐亚航包机抵达的撤离人员，其中包括 80 名学生。官员说，超过 50 名马来西亚人因工作或学习而选择留在该国。据当地媒体报道，有争议的政府工作分配制度引发了孟加拉国的暴力抗议活动，警方与主要为学生的抗议者之间的冲突造成 100 多人死亡。孟加拉国最高法院在周日发布的裁决中缩减了配额后，情况似乎平静了下来。自总理谢赫·哈西娜在主要反对派抵制的 1 月选举中连续第四次获胜以来，抗议活动对孟加拉国政府构成了最严峻的挑战。大学已关闭，互联网已切断，政府实施全国宵禁并部署军队维持秩序。互联网中断后，达卡居民排队领取预付电费。孟加拉国抗议期间被捕人数在周二超过 2,500 人。7 月 23 日。照片：法新社赛义夫丁表示，孟加拉国的互联网和通信中断阻碍了马来西亚与其公民取得联系的能力。他说，在周二撤侨航班起飞前，驻达卡的马来西亚高级委员会帮助 19 名学生安全返回。他说，至少有 40 名马来西亚学生决定留下来，因为他们正在读最后一年的学业。官员们说，5 名马来西亚军官和 10 名飞行员也选择留在孟加拉国。达卡医学院的学生卡桑德拉·大卫说，自宵禁以来，她一直呆在宿舍里，没有目睹任何暴力事件。尽管互联网瘫痪，她说她的家人、马来西亚高级委员会和她的大学校长都向她通报了情况。她说，周二早些时候，她在严密的控制下被护送到高级委员会，看到油罐车、武装警察和军官在街上巡逻。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271614/malaysia-evacuates-123-citizens-and-students-bangladesh-amid-violent-protests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特勤局局长金伯利·奇特尔在特朗普遇刺事件后辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271609/secret-service-director-kimberly-cheatle-resigns-after-trump-assassination-attempt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 22:52美国特勤局局长在 7 月 13 日美国共和党候选人唐纳德·特朗普遇刺后辞职。照片：法新社特勤局局长在发给员工的电子邮件中表示，她将辞职。此前，针对前总统唐纳德·特朗普的暗杀企图引发了越来越多的抗议，人们担心这个负责保护现任和前任总统的机构可能会在核心问题上失败。任务。自 2022 年 8 月以来担任特勤局局长的金伯利·奇特尔 (Kimberly Cheatle) 一直面临越来越多的辞职呼声，以及对枪手如何在宾夕法尼亚州的一次户外竞选集会上如此接近共和党总统候选人的几项调查。“我对安全漏洞负全部责任，”她在周二给员工的电子邮件中说。“鉴于最近发生的事件，我怀着沉重的心情做出辞去局长一职的艰难决定。”奇特尔辞职的前一天，他出现在国会委员会面前，并因安全失误而受到民主党和共和党数小时的斥责。她称此次暗杀特朗普的事件是特勤局几十年来“最严重的行动失误”，并表示她对安全漏洞负全部责任，但她未能回答有关调查的具体问题，这激怒了立法者。在周一的听证会上，奇特尔仍然坚称她是领导特勤局的“合适人选”，尽管她说她对安全漏洞负全部责任。当共和党众议员南希·梅斯 (Nancy Mace) 在听证室建议奇特尔开始起草辞职信时，奇特尔回答说：“不，谢谢。”7 月 13 日，美国共和党候选人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在宾夕法尼亚州的一场竞选活动中被特勤局特工包围，满脸鲜血。照片：法新社20 岁的枪手托马斯·马修·克鲁克斯 (Thomas Matthew Crooks) 距离前总统所在的舞台不到 135 米（157 码）特朗普开枪时还在讲话。尽管伊朗威胁要对特朗普的生命构成威胁，导致在 7 月 13 日集会前几天为这位前总统增加了安保措施，但特朗普依然没有放弃。屋顶被宣布为特勤局活动安保范围之外，这一决定受到前特工和立法者的批评。2022 年，拜登任命 Cheatle 为特勤局局长，当时 Cheatle 在百事可乐担任高级安保职务。她之前在该机构任职 27 年。在特勤局爆出一系列丑闻后，她接任了这一职位，这些丑闻损害了一个精英和孤立机构的声誉。2012 年，在时任总统巴拉克·奥巴马访问哥伦比亚之前，10 名特勤局特工被曝将一些女性（其中一些是妓女）带回酒店房间，随后他们丢掉了工作。该机构还面临指控，指控其删除了 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦遇袭前后的短信。这些信息后来被一个调查骚乱的国会小组要求提供。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271609/secret-service-director-kimberly-cheatle-resigns-after-trump-assassination-attempt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>夏宝龙：香港必须采取积极主动和坚定的措施实现经济转型</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271601/hong-kong-must-take-proactive-and-determined-approach-transform-economy-xia-baolong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 21:29上周，中共二十届三中全会结束后，夏宝龙（右）周二在北京会见了财政司司长陈茂波。北京的香港事务负责人敦促香港各界采取坚定和积极的态度来转型经济，通过完成一项又一项任务来保持香港“金字招牌”的光泽。夏宝龙，局长国务院港澳事务办公室主任夏国强表示，香港正面临内外两个方面的变化，需要认识、应对和理解这种变化，才能更好地发展。上周，中共二十届三中全会结束后，夏国强在北京向财政司司长陈茂波传达了任务和信息。陈茂波是夏国强在这次重要政策会议结束后会见的第一位香港政府官员。“希望香港政府和社会各界深刻领会和领会三中全会精神，把握机遇，锐意改革，主动作为，加快推进香港改革发展。”夏国强还表示，中央政府将全力支持香港巩固提升作为全球金融服务、航运、贸易和人才中心的优势。此外，香港将深化与粤港澳大湾区的合作，发挥粤港澳大湾区平台作用。 “我们要扎实落实三中全会精神，一项一项抓落实，不断守护香港的‘金字招牌’。”夏建军说。 中共中央政治局第三次全体会议通过决议，决定进一步深化改革，推动高质量发展，把我国建设成为社会主义现代化国家。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271601/hong-kong-must-take-proactive-and-determined-approach-transform-economy-xia-baolong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家政服务员对香港雇主性侵犯索赔数百万美元，最终败诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271603/domestic-helper-loses-million-dollar-sexual-assault-claim-against-hong-kong-employer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 21:45湾仔区域法院暂委法官陈伟文表示，由于原告人的供词存在多处出入，他无法接受原告人的诉讼。照片：Nora Tam香港一家法院裁定，一名家政女佣指控一名退休医生在工作期间遭受性侵犯，最终败诉，索赔 106 万港币（135,760 美元）。地方法院周二作出裁决，原告“难以置信、难以想象和不合逻辑”的指控胜过了被告对 2018 年和 2019 年八个月间事件前后矛盾的陈述。这名当时 40 岁的菲律宾女佣作证称，2018 年 9 月，她以体检为幌子遭到殴打，据称 Brian Drew Apthorp 脱掉她的衣服并猥亵了她。这名女佣声称，来自英国的 Apthorp 后来要求女佣每天给他按摩，按摩期间他会赤身裸体地躺着自慰。原告声称，这名医生还让原告每周鞭打他以获得性快感，并要求她观看一段涉及他和他之前两名帮手的性爱视频。副法官 David Chan 表示，他无法接受原告的案件，因为原告在法庭上的宣誓陈述中发现了许多出入，包括在 2020 年和 2022 年的两次以 Apthorp 无罪释放而告终的刑事审判中。Chan 指出，她的书面陈述中遗漏了一些与所谓的身体检查有关的关键细节，包括被告是否确实触摸了她的乳房，以及在声称检查她的生殖器时是否戴着手套。他还表示不相信当这名女子开始为他工作时 80 岁的 Apthorp 会几乎每天都进行性活动。Chan 说，他对这名工人的意愿感到震惊在被指控的体检期间发生袭击事件六天后，没有提出任何抗议就签署了雇佣合同，因为未来可能会被被告进一步剥削甚至强奸。临时法官指出，更荒谬的是，原告在不知道自己的报酬和其他基本条款的情况下签署了合同。退休医生 Brian Apthorp 在 2022 年刑事案件听证会后离开东区法院。照片：Brian Wong他也觉得这令人费解她选择不告诉朋友、教会或男朋友有关这些袭击的事，她在回国探亲时曾见过男朋友。“从整体来看，原告的案子本身就充满了不可能性，”陈说。“考虑到原告在受雇于被告之前在香港担任家庭佣工的经历、她在国外的工作经历和她的教育背景，我不相信她会如此无辜、幼稚和无助，不知道自己的权利，也不相信如果她说的是真的，她会遭到被告的性虐待。”暂委法官也认为阿普索普的说法难以令人信服，并指出后者对在对原告进行身体检查时所采取的程序提供了前后矛盾的解释。陈说，这名退休医生在法庭上承认拍摄了原告性交的视频，否认使用性工具自娱自乐，这也自相矛盾。他还发现，阿普索普否认要求原告与他一起看色情片，并声称她曾从菲律宾给他带来性行为的视频片段，这很荒谬。阿普索普因工人投诉而因两项猥亵罪被判入狱 30 个月，但他的定罪在成功上诉后被撤销。 2022 年的重审以他所有指控无罪释放而告终。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271603/domestic-helper-loses-million-dollar-sexual-assault-claim-against-hong-kong-employer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡 130 万美元的公寓再次引发住房负担能力的争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3271604/singapores-us13-million-flat-reignites-debate-home-affordability?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3271604/singapores-us13-million-flat-reignites-debate-home-affordability?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国接受法院裁决，在动乱后削减国家就业配额，放宽宵禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3271605/bangladesh-accepts-court-ruling-cut-state-job-quotas-after-unrest-eases-curfew?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 21:48周一，孟加拉士兵在达卡反配额抗议期间宵禁期间沿街站岗。图片：法新社孟加拉国政府周二表示，将听从最高法院的一项裁决，即 93% 的公职人员应进行竞争，这一裁决满足了学生们在该国多年来最致命的抗议活动一周后提出的一项关键要求。但学生们提出了新的要求，包括取消宵禁、恢复互联网服务和重新开放校园，尚不清楚政府接受法院判决是否能完全平息动乱。达卡和大多数主要城市连续第二天相对平静，不过陆军参谋长表示，在乘坐直升机视察首都后，安全仍未完全恢复。政府宣布放宽为遏制动乱而实施的宵禁，从周三上午 10 点到下午 5 点解除宵禁，以允许人们购买必需品，办公室在上午 11 点到下午 3 点之间重新开放。反配额抗议期间，达卡互联网断电后，居民排队领取预付电费。图片：法新社在抗议者与安全部队发生冲突后，孟加拉国当局还关闭了移动互联网，并部署了军队。在暴力事件中，近 150 人丧生，在达卡和吉大港两大城市，有 1,600 多人被捕。周日，最高法院裁定支持总理谢赫·哈西娜政府的上诉，并指示 93% 的职位应根据候选人的素质向候选人开放，抗议活动随之减弱。“政府已根据最高法院的判决采取行动，”司法部长 Anisul Huq 向记者展示官方公报通知。“配额改革已经完成，现在我希望学生们能专心学业，”他补充道。抗议协调员 Sarjis Alam 表示，学生们希望他们的新要求能够在 2021 年内得到满足。 48 小时，此外哈西娜还为抗议者的死亡道歉，但没有说明如果未能在最后期限前完成会发生什么。哈西娜政府在 2018 年取消了配额制，该配额制将 56% 的国家工作保留给各类人员，其中 30% 为 1971 年该国独立战争中战斗人员的家属。但高等法院上个月的裁决恢复了配额，引发了学生抗议。学生们非常愤怒，因为在失业危机中，配额制度让不到一半的公职人员只能择优录用，尤其是在私营部门，这使得定期加薪和享受福利的政府部门工作尤其受到青睐。这场骚乱给哈西娜带来了新的麻烦，因为在去年获得国际货币基金组织 47 亿美元的救助后，她的政府一直在努力修复陷入困境的经济。哈西娜周一在达卡告诉商界领袖，她的政治对手要对暴力事件负责，宵禁将在“形势好转时”解除。孟加拉国总理谢赫·哈西娜。图片：德新社主要反对党孟加拉民族主义党 (BNP) 否认参与了暴力事件。批评者此前指责哈西娜独裁、侵犯人权并打压言论自由和异议人士——她的政府否认了这些指控。技术部副部长​​祖奈德·艾哈迈德·帕拉克 (Zunaid Ahmed Palak) 告诉记者，在暴力事件中一些通信基础设施遭到破坏后，正在进行修复以恢复电信服务。他说宽带互联网将于周二晚上恢复，但没有对移动互联网发表评论。德新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3271605/bangladesh-accepts-court-ruling-cut-state-job-quotas-after-unrest-eases-curfew?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯有望留任拜登的外交政策团队——至少一开始如此</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271595/kamala-harris-tipped-keep-bidens-foreign-policy-team-place-least-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271595/kamala-harris-tipped-keep-bidens-foreign-policy-team-place-least-first?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港仅有四分之一的豆腐乳生产商公开表示其产品全部来自本地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271608/just-1-out-4-hong-kong-fermented-tofu-makers-goes-record-say-product-all-local?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 22:08刘麻记经营了一个多世纪后宣布倒闭，原因是有消息称，刘麻记从中国大陆进口豆腐乳，然后在卫生条件恶劣的情况下添加添加剂转售。图片：Jelly Tse在接受《南华早报》采访的四家香港老字号豆腐乳生产商中，只有一家公开表示其产品完全在香港生产。这家百年老店因产品安全性和产地争议而衰落。《南华早报》周二询问了这些几十年老字号豆腐乳的生产过程。刘妈记因被曝约 30 年来一直从中国大陆进口豆腐乳，并在卫生条件恶劣的情况下加入添加剂转售，刘妈记因此倒闭。这家拥有 119 年历史的企业早些时候表示，由于产品无法满足香港严格的污水处理规定，因此选择进口。鉴于此案，《南华早报》联系了四家香港豆腐乳生产商，只有一家表示其整个生产过程都在香港进行。在香港拥有 8 家门店的大妈酱料公司表示，他们的豆腐乳豆腐制品完全在香港制造。企业主周家伟表示，大马酱的豆腐是从新界其他公司采购的，然后在九龙湾的工厂进行发酵和调味阶段。《南华早报》联系的其他企业表示不愿讨论其生产过程的各个阶段在哪里进行。1936 年成立的逶利酱果调味品公司的一名代表最初告诉一名假扮客户的记者，其产品的发酵和早期生产过程是在内地进行的。该公司的豆腐乳标签上写着“香港产品”，并将其生产地点列为上水附近古塘的一家工厂。《南华早报》还联系了逶利铜锣湾门店的一名员工，该员工坚称该产品完全是本地生产的。当本报致电该商家，并派出另一名记者前往采访。记者还联系了深水埗公和豆腐厂门店的一名工作人员，请其就其豆腐乳产品发表评论，该产品的标签上将香港列为“原产国”。但该员工并未透露整个生产过程是否都在香港进行。“我们会尽自己的一份力。谢谢大家的支持，”她说道。本报还采访了铜锣湾有利豆腐精店的一名店主，询问其豆腐乳的产地。这些产品上没有任何标签表明它们是否在香港制造。“我们是‘香港品牌’，”她说道。 “现在有了刘麻记事件，我们最好谨慎说话。”律师陈柏豪向《南华早报》解释道，当地法律将产品的原产国定义为“货物最后一次经过处理或加工的地方，这种处理或加工会永久和实质性地改变制造过程中使用的基本材料的形状、性质、形式或效用”。该律师指出，加工是否构成法律规定的标准，取决于所涉及的变化程度。“如果进口食品无需经过加工即可食用，则不应视为加工食品，”陈柏豪说。他补充说，进口生豆腐的发酵和调味过程，即使已经发酵，仍应被视为对产品的“永久和实质性”改变。Oscar Liu 和 Jess Ma 补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271608/just-1-out-4-hong-kong-fermented-tofu-makers-goes-record-say-product-all-local?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球对中国电子商务商品的需求推动不受关税影响的低价值贸易</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3271583/global-demand-chinese-e-commerce-goods-boosts-low-value-trade-untouched-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 21:00工人们在中国东部安徽省的一家纺织厂生产服装。图片来源：法新社随着中国购物应用程序的日益普及推动了需求，中国跨境电商领域的制造商在全球百货市场上的发展势头强劲。据海关总署报道，6月份，中国“低值简易清关商品”出口额同比增长68%，主要来自跨境电商。6月份，跨境电商出口环比增长7.1%，成为中国第二大出口类别。相比之下，中国 6 月份整体出口同比增长 8.6%。今年上半年，中国跨境电商产品出口额同比增长 36.72%，达到 381.6 亿美元。跨境电商在中国迅速发展，受益于全球需求的增长和中国制造商在价格战中打折以吸引喜欢砍价的消费者，价格实惠。该行业也得到了中国各级政府的支持。在上周闭幕的备受期待的三中全会后，中国政府发布了一项长达 22,000 字的决议，表明中国政府对跨境电商给予了最新支持，北京承诺将为跨境电商建设综合试验区和全球配送中心。领导层还推动有条件的地区建设国际物流和商品配置中心，以刺激增长。“中国的通货紧缩环境和疲软的国内需求促使更多企业以具有竞争力的价格进入海外市场，”法国外贸银行企业及投资银行高级经济学家加里·吴表示。对于全球消费者来说，在线购买中国产品也成为一个有吸引力的选择，因为一定价值以下的商品免征进口关税，吴说。“然而，随着越来越多的国家将网上免税选项视为一种避税方式，挑战可能会出现，”吴指出，并补充道，“这可能会给本地企业造成不公平竞争”。随着拜登退出大选后特朗普当选总统的可能性增加，在担心关税战加剧的情况下，中国制造商正在提前出口。今年上半年，美国是中国跨境电商产品的主要出口目的地，占出口总额的25.2%，根据海关数据。6月，跨境电商对美出口同比增长42.45%。“很难说有多少需求来自美国大选，但很明显，中国可能仍然是低价值商品最容易进入的一站式商店，”吴补充道。作为全球工厂，中国正在扩大其在全球电子商务市场的影响力，并培育了拼多多的Temu、Shein、TikTok和AliExpress等品牌。AliExpress归阿里巴巴所有，阿里巴巴还拥有《南华早报》。据《深圳商报》周二报道，中国南方城市深圳国际机场上半年空运跨境电商业务量达到13.8万吨，同比增长68.5%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3271583/global-demand-chinese-e-commerce-goods-boosts-low-value-trade-untouched-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界各国领导人纷纷评估哈里斯，但也做好迎接特朗普胜利的准备：“做好两种情况的准备”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271582/world-leaders-rush-size-harris-brace-trump-win-ready-both-scenarios?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271582/world-leaders-rush-size-harris-brace-trump-win-ready-both-scenarios?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港时装模特伴侣在曼谷被刺身亡 男子被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271598/man-arrested-after-hong-kong-fashion-model-partner-stabbed-death-bangkok?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 21:17泰国媒体已确认受害者为Gwendoline Cretton。图片：Handout泰国警方逮捕了一名男子，他涉嫌杀害其 24 岁的伴侣，该伴侣是一名曾在香港工作的国际模特。该国媒体周二报道称，上周四晚，持有瑞士护照的 Gwendoline Cretton 在曼谷 Prawet 区的住所被杀害。据报道，她被刺死，三名男子（嫌疑人和两名试图帮助大喊救命的男子的邻居）将她的尸体抬到一辆车上。监控录像显示，Cretton 当天晚上 5 点 30 分左右在家外遛狗，45 分钟后，有人听到她在家里大喊大叫，随后那名男子的车来回驶来。据报道，泰国警方逮捕了她的伴侣，一名名叫“Wai”的男子。一些当地媒体称，这名男子是一名香港人，他最初声称这名女子因抑郁而自杀。在前往当局车辆的途中，嫌疑人拒绝回应媒体问询。Gwendoline Cretton 在被杀前不久出现在这张闭路电视截图中。图片：Handout模特经纪公司 Cal Carries International Management 的香港办事处告诉《南华早报》，一名与死者姓名、外貌和年龄相符的女子已为该公司工作多年，直到 2024 年初她的合同到期。但该经纪公司无法确认她是否为受害者，也无法确认她的最新行踪。该公司表示，希望其前模特没有参与其中。East West Models 是一家德国经纪公司，在其网站上发布了克雷顿的照片，该公司告诉《南华早报》，克雷顿之前曾与她母亲在瑞士的经纪公司合作过。克雷顿通常出现在平面和网络媒体上。香港入境事务处表示，尚未收到任何求助请求，并已联系北京外交部驻香港办事处和中国驻泰国大使馆以了解更多信息。James Modesto 补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271598/man-arrested-after-hong-kong-fashion-model-partner-stabbed-death-bangkok?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7 月 21 日世界经历有记录以来最热一天，凸显全球变暖挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3271587/world-registers-hottest-day-ever-recorded-july-21-highlighting-global-warming-challenges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 20:20欧洲气象监测机构称，周日全球记录了有史以来最热的一天。图片来源：Shutterstock根据欧盟哥白尼气候变化服务中心的初步数据，7 月 21 日星期日是全球有记录以来最热的一天。周日全球平均地表气温达到 17.09 摄氏度（62.76 华氏度），略高于去年 7 月创下的 17.08 度的纪录。过去一周，热浪席卷了美国、欧洲和俄罗斯的大片地区。哥白尼证实，去年创下的日平均气温纪录似乎在周日被打破，他们的记录可以追溯到 1940 年。去年，从 7 月 3 日到 7 月 6 日，气候变化导致北半球出现极端高温，连续四天打破纪录。自 2023 年 6 月以来的每个月——13 个月哥白尼表示，与前几年的相应月份相比，本月已连续两天创下地球有记录以来最热的记录。炎热的一天，北京，一名女子与同伴一起散步时吹着风扇。图片：AP一些科学家认为，2024 年可能会超过 2023 年，成为有记录以来最热的一年，因为气候变化和 4 月份结束的厄尔尼诺自然天气现象导致今年的气温更高。全球平均气温已经达到或超过了 12 个月的关键气候阈值，凸显了将全球变暖限制在比工业化前时代高 1.5 度以下的挑战。气候变化增加了热浪的频率和强度，带来了从洪水到野火的极端天气事件。全球变暖给南欧带来了更热的天气，过去两周希腊的气温超过了 40 度。这加剧了野火的威胁。截至周一晚上 6:30，希腊 24 小时内发生了 33 起野火。雅典和该国南部地区仍处于高度戒备状态。本周天气转凉，将带来一些缓解，不过预计周二大陆部分地区的气温仍将超过 39 度。游客撑着伞走在雅典市中心古卫城的帕台农神庙前。照片：美联社本周西班牙南部气温飙升，该国也面临极高的火灾风险。据西班牙气象预报员 AEMET 预测，塞维利亚和科尔多瓦周三的气温将接近 43 度。法国和意大利南部的部分地区也面临野火威胁。再往北，柏林和巴黎将在 8 月初迎来热浪天气。预计 8 月 6 日，德国首都的平均气温将升至 28 度，比 30 年平均气温高出 8 度。今年，极端高温已经对全球经济的许多领域造成了严重破坏，扰乱了航空交通和电网。根据哥白尼的数据，截至 2024 年 6 月的全年平均气温比 1850 年至 1900 年高出 1.64 度。上个月是有史以来最热的六月，这是连续第 13 个月创下新的平均气温记录。2015 年达成的《巴黎协定》旨在将全球变暖限制在比工业化前平均水平高出 2 度以下，理想情况下为 1.5 度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3271587/world-registers-hottest-day-ever-recorded-july-21-highlighting-global-warming-challenges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国及时的税收改革将有助于地方政府实现稳定</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3271203/chinas-timely-tax-reforms-will-help-local-governments-deliver-stability?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3271203/chinas-timely-tax-reforms-will-help-local-governments-deliver-stability?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管关系紧张，印度财政部长仍支持增加中国直接投资</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3271593/indias-finance-minister-favour-more-chinese-direct-investment-despite-strained-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 20:33印度财政部长尼尔玛拉·西塔拉曼对中国吸引更多投资到印度持开放态度。图片来源：彭博社印度财政部长支持其经济顾问的建议，允许更多中国投资进入印度。自 2020 年以来，由于新德里与北京的关系日益紧张，资金流动受到干扰。周一，首席经济顾问 V. Anantha Nageswaran 表示，新德里应专注于来自中国的外国直接投资，以促进印度对美国和其他西方国家的出口，并帮助控制印度对北京不断扩大的贸易逆差。财政部长 Nirmala Sitharaman 在周二的新闻发布会上表示，顾问办公室的工作“保持距离”，但“这并不意味着我不同意这一建议”，她成为第一位支持此举的部长。自 2020 年以来，印度加强了对中国公司投资的审查，并暂停了重大项目，因为两大核巨头在两国基本上未划定的边界上发生冲突，两国关系恶化。喜马拉雅边境造成 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡。该顾问的报告称，西方国家正在寻找替代的进口渠道，以减少在全球制造和供应链中对中国的依赖，印度应该力争从中受益。一名印度高级官员 1 月份表示，如果这两个拥有核武器的亚洲大国之间的边界保持和平，投资限制可能会取消。然而，解决边界问题的外交和军事谈判仍未成功。除了投资审查外，印度自 2020 年以来还几乎阻止了所有中国公民的签证，但它正在考虑放宽对中国技术人员的签证，因为它阻碍了价值数十亿美元的投资。2023-24 年 (FY24)，印度的净 FDI 流入量从 1996 年的 11.7% 下降至 105.8 亿美元，为 17 年来的最低水平。央行数据显示，上年为 279.8 亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3271593/indias-finance-minister-favour-more-chinese-direct-investment-despite-strained-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国团队首次发现月球水踪迹，向了解月球迈出一大步</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271585/chinese-team-finds-first-trace-lunar-water-big-step-towards-understanding-moon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 20:00中国科学家利用国家航天局提供的样本，分离出1000多个矿物碎屑，其中包括一种被称为“未知月球矿物”（ULM-1）的晶体，其中含有水分子。图片来源：CNSA中国科学家首次在月球土壤中发现水分子，这一发现可能对理解月球演化以及如何开发月球资源至关重要。据美国宇航局称，几十年前美国阿波罗宇航员带回的样本没有发现水的迹象，这让科学家得出结论，月球土壤一定是完全干燥的。​​现在，根据中国科学院周二报道，中国科学家根据 2020 年中国嫦娥五号任务带回的月球土壤样本，发现了一种“富含”分子水的水合矿物。这项研究由北京凝聚态物理国家实验室和中科院物理研究所以及其他国内研究机构的研究人员联合开展，于 7 月 16 日发表在同行评议期刊《自然天文学》上。利用中国国家航天局提供的样本，该团队分离了 1,000 多种矿物“碎屑”。研究人员表示，其中有一块板状透明晶体，被称为“未知月球矿物”（ULM-1），其中含有水分子。研究人员排除了这种含水矿物受到陆地来源或火箭尾气污染的可能性。但一位地球化学家表示，他预计研究小组将在进一步的研究中发现更多证据。“如果月球样本中存在这种含水矿物，应该会发现不止一块，”这位不愿透露姓名且未参与这项研究的科学家说道。对月球科学家来说，寻找月球上的水是一项长达数十年的探索。当美国的阿波罗计划于 20 世纪 60 年代首次将人类送上月球时，研究人员有机会直接在月球表面寻找水的迹象。然而，对他们的土壤样本的初步分析结果令人失望，并导致了“干燥月球”的流行观点。几十年来，月球水的前景一直没有被认真考虑过。《自然天文学》论文称，近年来，由于微分析技术和遥感等技术进步，干燥月球概念受到了挑战。例如，2009 年，印度空间研究组织的月船一号航天器在月球阳光照射区域探测到了氧和氢分子形式的水合矿物迹象。最近，在 2020 年，美国宇航局根据机载平流层红外天文台的数据宣布在月球阳光照射下的表面发现了水，该台在月球南半球的克拉维斯陨石坑（从地球上可见的最大陨石坑之一）中探测到了水分子。但《自然》杂志称，由于缺乏从高纬度和极地地区带回的月球样本，这意味着“月球氢的来源和实际化学形式都尚未确定”文章。2020 年，嫦娥五号任务从月球近侧取回了几十年来的第一批月球样本，研究人员有了新的机会来研究许多月球之谜——包括月球上是否存在水——因为这些样本比五十年前阿波罗和苏联月球任务带回的样本年轻得多，而且纬度要高得多。2022 年，嫦娥五号月球着陆器发回了月球表面存在水的第一个现场证据。随着中国嫦娥六号月球任务于 6 月返回地球，将从月球远端最古老的盆地中挖出和钻取多达 2 公斤（4.4 磅）的物质，可能会有更多的发现。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271585/chinese-team-finds-first-trace-lunar-water-big-step-towards-understanding-moon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>