<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2024 09:15:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国街头艺人郭庄翻唱经典歌曲走红网络，引发家乡旅游热潮</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3263043/guo-zhuang-china-busker-finds-online-fame-classic-cover-version-triggers-hometown-tourism-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 16:00中国农村的一名街头艺人翻唱了一首老情歌，成为线上线下轰动一时的热议话题。图片：南华早报合成/抖音一名 25 岁的中国农村男子翻唱了一首老情歌，在社交媒体上走红，他凄美、励志的人生故事也被曝光，由此一举成名。郭庄在短视频平台抖音上自称“郭有才”，他在山东省荷泽市晚上经营一个地摊烧烤生意。《齐鲁晚报》报道，每天早上，他都会出现在当地废弃火车站前的广场上进行直播卖艺。这名年轻人的打扮看起来像中年人，风格复古，包括油头、宽肩夹克、条纹衬衫、彩色领带和黑色皮手套。大约一年来，每天只有几十个人会在直播中听他的歌声。街头艺人郭庄对工作的态度给他的未婚妻苏畅留下了深刻的印象。图片来源：抖音但自 5 月以来，郭敬明演唱的《承诺》在大陆社交媒体上赢得了众多粉丝，一夜成名。《承诺》是台湾歌手李奕君在 1990 年代中期唱红的一首歌曲。郭敬明的家乡菏泽，一个之前鲜为人知的地方，立即抓住机会在互联网上提升知名度。结果，数以万计的人，主要是游客，聚集在车站广场观看郭敬明的表演。当地政府迅速修复了附近的道路，电信运营商也确保了附近地区有良好的互联网连接。数十名志愿者被派往免费向游客分发瓶装水和牡丹，因为菏泽是中国牡丹之乡。虽然许多人被郭敬明的形象和演唱风格所吸引，因为这对于一个年轻人来说并不常见，但网上的人们也对他很感兴趣他的人生故事激发了他学习音乐的兴趣。郭文婧出生于一个贫困的农村家庭，10岁时母亲去世，父亲组建新家庭后，他被送去和姑姑一起生活。他13岁辍学，做过送外卖、卖鞋等各种工作。闲暇时，他喜欢唱歌，曾花6元钱买了一本技术书，以便磨练自己的技能。2019年，他遇到了苏畅，苏畅爱上了他的坚韧和敬业精神。当她了解到郭文婧出身卑微、缺乏学历和收入微薄时，她并没有因此而气馁。如今，两人已经订婚。在苏的建议下，郭文婧当年便开始做烧烤生意。苏建议郭文婧开烧烤店，生意越做越大。图片来源：抖音郭敬明表示，他很感谢苏有朋和苏的家人，他们支持他们的结合，没有要求彩礼——这一古老的中国习俗至今仍在大陆盛行。郭敬明看到自己在抖音上的粉丝从 5 月 10 日的 10 万飙升至一周后的 480 万。“我本想收获一缕春风，但现在却收获了整整一季，”他说，对自己的名气感到惊讶。“只要有观众看我的直播，我就很开心、很满足，因为我在做我喜欢的事情，”他说。不过郭敬明不会放弃他的日常工作，因为他和未婚妻说他们知道名气是多么短暂。“网络名气不靠谱。就像浮云一样。苏说：“最重要的是脚踏实地、真抓实干。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3263043/guo-zhuang-china-busker-finds-online-fame-classic-cover-version-triggers-hometown-tourism-surge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在法国，极右翼在高风险选举前的民意调查中遥遥领先</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268265/france-far-right-way-ahead-polls-high-stakes-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 16:02玛丽娜·勒庞 (Marine Le Pen) 国民联盟党的竞选海报，其主角是其总理候选人乔丹·巴德拉 (Jordan Bardella)。图片：AP周四，法国的政治未来悬而未决，极右翼在民意调查中飙升，但其他力量在至关重要的议会投票前三天奋战到底。根据结果，总统埃马纽埃尔·马克龙可能会与反对党的总理陷入紧张的“同居”，或者与至少一年内无法产生稳定多数来管理欧盟第二大经济体和最大军事强国的议会陷入紧张的“同居”。调查显示，选民将在周日的第一轮选举中以超过 35% 的支持率将玛丽娜·勒庞的国民联盟 (RN) 交给选民，左翼联盟的支持率落后至 29%，马克龙的中间派支持率约为 20%。在 6 月 9 日欧洲选举中被国民联盟击败后，马克龙宣布进行提前民意调查，他希望让选民做出一个严峻的选择，是将法国交给极右翼。法国总统埃马纽埃尔·马克龙。图片：AP但闪电般的三周竞选活动“不会扭转主要趋势”，民意调查机构益普索副主任布里斯·滕图里尔 (Brice Teinturier) 告诉《世界报》，并补充说“RN 集团非常强大”。即使是法国经验丰富的民意调查员也在努力将这种基本支持水平转化为最终结果，因为 7 月 7 日的第二轮决选投票——许多人预计会是三方之争——可以看到选民转变效忠对象并形成新的权宜联盟。高于平常的投票率也可能改变投票结果。大约三分之二的合格选民计划投票，这将是自 1997 年以来的最高水平。截至周四，民意调查公司 Harris Interactive Toluna 预测 RN 将在 577 个席位中获得 250 至 305 个席位——绝对多数在握——而Ifop-Fiducial 认为该党最多能获得 260 个席位。勒庞已经在为获得绝对多数和 RN 政府首脑做准备，她告诉每日电讯报，总统作为武装部队总司令的头衔是“一种荣誉，因为掌握财政大权的是总理。”因此，“在乌克兰问题上，总统将无法派遣军队”，她补充道，这削弱了他对莫斯科的警告，即法国将保留一切选择来阻止俄罗斯入侵邻国。她的总理候选人乔丹·巴德拉已经发誓不会向基辅运送远程导弹和其他可能袭击俄罗斯领土的武器，这与马克龙的政策相反。极右翼国民联盟的乔丹·巴德拉。图片：彭博社RN还表示，不会同意在没有绝对多数的情况下组建政府——这意味着任何政治力量都无法让总理继续任职。为了打破僵局，现任总理加布里埃尔·阿塔尔（几个月前被马克龙提名为法国有史以来最年轻的总理）将于周四晚间与RN主唱巴德拉和社会党领袖奥利维尔·福尔进行电视辩论。这是说服选民的最后机会之一，因为周六和周日的投票期间竞选活动将正式暂停。在周二的先前广播对决中，候选人未能取得任何有力的打击。阿塔尔周三在法国中部一站重申了他的信息，在为期三周的闪电竞选活动中，他要求选民拒绝“污蔑”部分民众的RN和他所说的纵容宗派主义的左翼联盟。巴德拉可能会试图在努力解释如何取消马克龙不受欢迎的提高退休年龄的政策或制定一项免除 30 岁以下人群所得税的政策后，他终于澄清了自己为选民的钱包制定的一些计划。在被问及法国球星前锋 Kylian Mbappé 的数百万美元薪水是否免税后，他被迫于周三表示，“当然，所得税豁免会有一个上限”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268265/france-far-right-way-ahead-polls-high-stakes-elections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：中国从有争议的仁爱礁拦截美国海军探测器：视频</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268263/south-china-sea-china-plucks-us-navy-probe-disputed-second-thomas-shoal-video?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 16:03据某国媒附属网站发布的视频显示，该监控设备被中国海警局回收。图片来源：微博据中国国家电视台周三发布的视频显示，中国海警在南海拦截了一架美国军机投下的可探测潜艇的装置。中国中央电视台下属社交媒体频道“豫园探天”发布了一段视频，视频显示一架机身带有美国海军标记的飞机在敏感的仁爱礁附近海域投下了一个物体。视频中将这一时刻描述为“美国军机在南海上空盘旋并投下不明物体”。根据视频显示，中国海警局取回的该装置是由一架疑似美国海军飞机投放的。图片来源：微博该视频是在中菲争议海域局势持续紧张之际发布的，视频称该事件发生在“最近几天”，但没有给出具体日期。根据该视频，中国海警船立即驶往仁爱礁附近海域打捞并检查该设备，该视频已在各个社交媒体平台上分享了数千次。在视频中，可以看到设备上有一个电池规格标签，顶部写着“Ultra Electronics”。视频中出现的设备上的标签显示一家名为 Ultra Electronics 的公司。图片来源：微博根据该公司网站，Ultra Electronics 是一家为美国军队提供产品的英国国防和安全公司。其业务包括海事通信、精确控制系统和法医技术。Yuyuan Tantian 的视频援引一位名叫杨晓的海事专家的话说，该设备可以在水下“探测”和“对抗”中国潜艇信号。该视频声称，该设备发射的声纳可能会干扰海豚等海洋生物，甚至可能导致它们搁浅。中国和美国当局均未对该视频发表评论。中国和菲律宾对仁爱礁存在主权争议，双方近几个月在该处发生了数次冲突。北京称该浅滩为仁爱礁，而马尼拉称其为爱云金礁。中国海警局上周一表示，已对一艘菲律宾船只进行了“登船检查”，该船正在执行补给任务，为 BRP Sierra Madre 号提供补给。BRP Sierra Madre 号是一艘二战时期的海军舰艇，故意搁浅在该浅滩，作为军事前哨。马尼拉指责中国海警局对其船只进行人身攻击和破坏，并表示八名菲律宾船员在对峙中受伤，其中一人失去了拇指。美国当局尚未对一段显然显示海军飞机在南海上空投物体的视频发表评论。图片来源：微博过去一年，在这条繁忙、资源丰富的水道上发生的一系列对峙事件中，最新的一起加剧了人们对该地区发生重大冲突的担忧，尤其是当马尼拉向其条约盟友美国靠拢时。华盛顿早些时候表示，它站在其长期的防御盟友一边，谴责北京在该地区“升级和不负责任的行动”，并重申，对菲律宾军队、公共船只、飞机和海岸警卫队进行武装袭击将援引双方的共同防御条约。中央电视台周六报道称，中国人民解放军海军特遣部队“最近”在南海进行了为期四天的作战演习，但没有透露具体日期。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268263/south-china-sea-china-plucks-us-navy-probe-disputed-second-thomas-shoal-video?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>棘手业务：香港对饲养刺猬的规定促使该组织终止领养服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268254/prickly-business-hong-kongs-rules-owning-hedgehogs-prompt-group-end-adoption-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 15:24香港刺猬协会自 2016 年开始运营。照片：K. Y. Cheng香港当局对在香港饲养刺猬的规定一直很棘手，促使一个协会在争取牌照多年后停止为刺猬提供领养服务。香港刺猬协会在周三深夜与渔农自然护理署的工作人员交谈后宣布了这一决定。保护部。该协会成立于2016年，表示将继续拯救少量被遗弃的刺猬，但不会将其送去领养。“遗弃问题一直存在。照顾超过10只，最多28只动物需要钱，但我们无法获得政府批准的各种执照。这让我们处境尴尬，”Instagram 声明中写道。“我担心被遗弃的刺猬会再次出现在山里、公园里，甚至会看到它们的尸体。”该协会表示，它申请动物售卖商牌照豁免，但未获成功。该牌照允许动物福利组织通过收取领养费来提供重新安置服务。“由于围绕该动物物种的问题，部门没有，或者说，不能批准该牌照，”该组织表示。该协会的创始人 Zofeya 告诉《南华早报》，部门表示不能进口刺猬，它们在香港的存在仍然“处于灰色地带”，因此该组织不会成功申请。她说，该组织也曾尝试寻找合法的方式来提供领养服务，但部门回复说，它对这个问题没有责任，并告诉他们打电话给其他政府或执法机构。该协会已经处理了大约该组织多年来共收养了 200 只刺猬，并表示还申请成为慈善机构，但由于与该物种相关的问题，多年来一直未能获得批准。作为申请的一部分，该组织提交了大量文件，详细介绍了其工作和服务。该组织还表示，它认为当局收到了有关其运营的投诉，这促使他们拒绝了其申请。该协会表示，它曾申请豁免持有许可证，允许动物福利组织通过收取领养费来提供重新安置服务，但未获成功。图片：K. Y. Cheng根据现行法规，持牌动物贩卖商不得出售刺猬。任何未经适当牌照而贩卖动物的人，一经定罪，最高可罚款 100,000 港币（12,800 美元）。动物只能凭有效许可证进口到香港。任何被判定非法进口动物的人，最高可罚款 50,000 港币及监禁一年。这些规则的部分目的是防止受感染动物传播人畜共患疾病。根据香港爬行动物及两栖动物学会发表的一篇文章，该部门于 2004 年告诉该学会，政府将允许刺猬随主人来到香港。《南华早报》已联系该部门征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268254/prickly-business-hong-kongs-rules-owning-hedgehogs-prompt-group-end-adoption-services?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港迎来九天酷热天气，老年人纷纷求助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268256/hong-kong-braces-9-day-blistering-heatwave-prompting-elderly-people-call-help?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 15:29人们用伞遮挡炎热。照片：Yik Yeung-man本故事已免费提供给我们的读者，作为一项公共服务。请考虑通过 来支持《南华早报》的新闻工作。香港将在 6 月份连续 9 天遭遇酷热天气，追平 2016 年该月的纪录，导致求助的老年人人数增加。天气预报员表示，酷热天气将持续到周四和周五，预计城市部分地区气温将升至 35 摄氏度或更高。香港天文台呼吁弱势群体，包括老年居民，采取预防措施，降低中暑风险。天文台代理助理台长郑元忠表示，香港已连续 7 天录得闷热天气，并在上周四至周三气温达到 33 度或更高时发出“酷热天气”警告。他说，上周五录得的最高气温为 34 度，也追平了 1980 年最热夏至的纪录。“受副热带高压脊影响，今明两天华南地区包括香港仍会持续炎热天气，有机会出现35度或以上的酷热天气。”郑文杰表示。气象预报员建议居民采取预防措施，多喝水。 他表示，受全球变暖影响，香港夏季气温将持续上升，今年的平均气温预计将跻身历史十大最高纪录。长者家居安全协会行政总裁黄红红表示，长者是受炎热天气影响最大的群体之一。该协会设有一条24小时长者紧急热线，该协会表示，上周（6月17日至21日）每天接到超过1,800个求助电话，较前一周每天约1,560个的平均水平增加约15％。黄红红表示，同期被送往医院的长者人数也增加了20％以上，症状包括头晕和身体疼痛。“非常炎热的天气会导致中暑和热衰竭。 “它还会导致头晕、头痛、脱水，甚至认知功能下降，或使人感到烦躁，引起失眠，影响他们的精神状态，或导致心血管疾病，”她说。黄女士呼吁老年人对持续的高温保持警惕，建议他们多喝水、戴帽子、避免长时间暴露在户外炎热的天气中，并保持家中的良好通风。预计周四气温将在28度至35度之间，而周五气温将达到29度至34度之间。新界的最高气温预计将达到35度或以上。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268256/hong-kong-braces-9-day-blistering-heatwave-prompting-elderly-people-call-help?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国建议采取“更温和的执法方式”以缓解私营部门的紧张情绪</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268257/china-advises-softer-approach-law-enforcement-ease-jitters-private-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 15:30有人建议中国在执法方面采取“更柔和”的方式，以试图重新赢得私营部门的青睐。图片：法新社《学习时报》是中国主要意识形态培训机构的报纸，该报发表社论，呼吁执法“更加温和”，并与其他政府部门一起要求停止对一些企业施以高压手段，因为这些手段已经在私营部门引发了恐慌。中央党校的这篇评论文章呼吁为执法创造“公平、公正、稳定和可预测”的环境。该评论发表于一起事件发生后不久，该事件让许多企业担心警方会因长期搁置的税单而进行突击搜查。而就在下个月举行的一次重要经济会议召开前不久。备受期待的共产党中央委员会第三次全体会议将于 7 月 15 日召开，该会议通常会制定未来 5 到 10 年的国家经济战略。预计该会议将提供一项计划，兑现中国经常做出的改善商业信心的承诺。“环境与规则之间的建设性互动是实现商业信心和公平公正的重要因素。”文章指出，“加强法律和民营企业的监管是发展经济的必要条件”，并指出一些民营企业抱怨地方执法部门“过于频繁”和行政罚款“不当”。周二，国家发展和改革委员会（中国最高经济规划机构）向全国人民代表大会常务委员会提交了一份报告，该委员会是中国最高立法机构的领导机构，在全体会议之外开展工作。该委员会强调需要支持中国的私营部门，并特别提到要结束“选择性”执法方式。《学习时报》在谈到执法过程中遇到的问题时提到了执法的“实用性”。“有必要明确实施过程中的不同角色和职能，”社论说，“比如将不同部门的碎片化运作结合起来。”作者说，在执行法律时需要“创新”，这可以减少对企业“不当”的干扰“当前，基层执法工作重点是小微企业”，文章指出，并引用“综合调查”和制定“联合执法方案”作为潜在改革的例子。《学习时报》还强调执法能力的“敏捷性”，特别是基层人员的执法能力，并建议以有效和高效的方式处理情况。“鼓励简化实施流程，利用沟通、谈判、协调和参与来解决问题，而不是使用严厉的处罚手段，”社论说。最近几周，中国媒体报道称，早在 1990 年代，几家上市公司就被地方政府要求缴纳税款，此举引发争议，警方和税务机关成立了多个联合工作组，这让企业对接下来可能发生的事情感到担忧，加剧了中国整体经济本已疲弱的前景。 然而，国家税务总局否认将展开全国性调查。除了《学习时报》的文章外，党报《人民日报》周三在头版评论中表示，中国将继续走经济改革的道路，新政策将加强“协调”，以“防止各部门各自为政、互相制约”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268257/china-advises-softer-approach-law-enforcement-ease-jitters-private-sector?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三名女子因在新加坡组织亲巴勒斯坦集会而遭指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268245/3-women-charged-over-organising-pro-palestine-rally-singapore?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 14:59三名女子因涉嫌在新加坡总统府外组织游行而被控。照片：Shutterstock
三名妇女涉嫌组织约 70 人向总统官邸 Istana 递交信件，以支持巴勒斯坦事业，她们于周四在法庭上受到指控。她们分别是 35 岁的 Annamalai Kokila Parvathi、29 岁的 Siti Amirah Mohamed Asrori 和 25 岁的 Mossammad Sobikun Nahar。根据《公共秩序法》，她们于 2 月 2 日在 Istana 周边（禁区）组织未经许可的集会或游行。Annamalai 是一名知名的民间活动家，据说她教唆 Mossammad、Siti Amirah、Alysha Mohamed Rahmat Shah、Anystashe Mohamed Rahmat Shah 和其他身份不明的人参与了她的活动，从而助长了所谓的罪行。三名妇女均出庭，陪同她们的还有一群超过 10 人，其中包括著名活动家 Jolovan Wham。三名被告的代理律师是 Derek Wong，他告诉法庭他周三才被任命。Wong 要求六周时间进行陈述，并表示目前没有认罪的迹象。Wong 补充说，他将紧急申请 Annamalai 于 7 月离开该国探望家人。这将单独审理。三人均获准以 5,000 新元（3,684 美元）保释。Mossammad 和 Annamalai 的案件定于 8 月 8 日进一步审理，而 Siti Amirah 的案件将于 7 月 25 日审理。检察官指出，Siti Amirah 也有“类似案件”待审。据新加坡警察部队称，这些妇女据称组织了游行以表示对巴勒斯坦事业的支持，包括在网上招揽参加。2 月 2 日，下午 2 点左右，一群约 70 人聚集在乌节路一家购物中心外，向总统府走去。他们举着画有西瓜图案的雨伞，支持以色列-加沙战争期间的巴勒斯坦事业。西瓜的颜色与巴勒斯坦国旗上的颜色相同，这种水果已成为巴勒斯坦团结的象征。根据社交媒体帖子，参加“给巴勒斯坦写信”活动的人员从新加坡广场步行到总统府，递交写给时任总理李显龙的信件。警方补充说，Annamalai 此前曾于 2017 年 12 月 5 日收到严厉警告，并于 2021 年 11 月 30 日收到 24 个月的有条件警告，原因是她未经许可参与其他公众集会。警方表示，Siti Amirah 因另一起事件的罪行正在接受调查，但没有详细说明。警方正在对参与同一事件的其他人进行调查。警方敦促公众“不要参与会破坏新加坡人努力争取的和平、公共秩序和社会和谐”。“我们理解有些人可能对以色列与哈马斯的冲突有强烈的感受，但他们不应该违法表达自己的观点，也不应该效仿其他国家的抗议者，”警方说。“他们可以参加就这一问题适当组织的许多论坛和对话以及捐款活动。”如果罪名成立，每人将面临不超过六个月的监禁，或最高 10,000 新元的罚款。这个故事最初由 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268245/3-women-charged-over-organising-pro-palestine-rally-singapore?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球首列碳纤维客运列车即将（悄然）驶入中国城市</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268246/worlds-first-carbon-fibre-passenger-train-ready-quietly-roll-chinese-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 15:00新型 Cetrovo 1.0 地铁列车于周三在山东省青岛市亮相。图片：新华社中国制造了世界上第一列用碳纤维制成的客运列车，这种材料比传统列车轻得多，也更节能。这列地铁列车——被称为“Cetrovo 1.0”或“碳星快速交通”——于周三在山东省青岛市揭幕。据其开发商中国铁建旗下子公司青岛四方车辆股份有限公司称，该列车已完成工厂测试，并将于今年晚些时候在沿海城市投入运营。新型列车完全自动化、无人驾驶，最高时速可达每小时 140 公里。图片来源：新华社该公司表示，列车的主要承重结构（包括车体和转向架）采用碳纤维复合材料制成。这使得其车体和车架比传统列车分别轻 25% 和 50%。总体而言，它比传统列车轻 11%，该公司表示能耗将降低 7%。这意味着每年可减少约 130 吨二氧化碳排放，相当于种植 40 多公顷（100 英亩）的树木。青岛四方股份在微信上表示：“在轨道交通领域，一项关键技术是在确保车辆性能的同时，降低车辆重量和能耗，迈向更加绿色、低碳的未来。”据官方小报《环球时报》 2019 年报道，Cetrovo 列车的最高时速为 140 公里（87 英里），远高于目前 80 公里/小时的平均时速，当时该列车在青岛完成试运行。报道称，这列全自动无人驾驶列车可以在弯曲或陡峭的轨道上行驶，并能在高温和高海拔等恶劣环境下运行。传统地铁列车由钢铁、铝合金和其他金属材料制成，减轻重量一直是其制造过程中的一个重要挑战。碳纤维可能是答案。这种轻质但超强韧度的材料是由紧密编织在一起的细碳原子链制成的。它的强度是钢的五倍，但重量却不到钢的四分之一，非常适合用于飞机、运动器材——现在还有火车。该公司表示，重量减轻意味着车轮和轨道的磨损大大减少，维护成本更低，乘客的旅途也会更安静。该公司表示，这列火车配备了智能防撞预警系统和障碍物检测系统，可以在紧急情况下自动发出警报并让火车停下来。列车重量减轻意味着磨损大大减少碳纤维在车轮和轨道上的作用。图片来源：新华社在过去的几十年里，碳纤维的价格稳步下降，它从一种主要用于航空航天的奢侈材料变成了一种用于汽车和自行车等产品的更常见的材料。20世纪80年代，它的价格约为每磅（454克）200美元，到21世纪末，价格降到了每磅30至50美元。如今，工业级碳纤维的价格从每磅7美元到15美元不等。但与钢铁或铝等传统材料相比，碳纤维仍然相对昂贵，这主要是由于其制造工艺复杂，原材料成本高昂。中国铁建是世界上最大的机车车辆制造商。2014年，该公司赢得了第一份美国合同，为波士顿供应地铁列车。青岛四方机车车辆有限公司成立于1900年德国占领期间，是中国历史最悠久的机车车辆制造商之一。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268246/worlds-first-carbon-fibre-passenger-train-ready-quietly-roll-chinese-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登与特朗普的辩论将如何改变 2024 年美国大选的轨迹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268248/how-biden-trump-debate-could-change-trajectory-2024-us-election-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268248/how-biden-trump-debate-could-change-trajectory-2024-us-election-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 限制来自中国大陆的 API 访问，微软则在香港维持 AI 服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3268233/microsoft-maintains-ai-services-hong-kong-openai-curbs-api-access-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 14:30微软香港表示，将继续向香港符合条件的客户提供人工智能服务。图片：法新社微软表示，将继续允许香港客户通过其 Azure 云计算平台使用 OpenAI 的人工智能 (AI) 模型，此前这家初创公司宣布将限制中国大陆和香港等不受支持的地区访问其服务。微软当地办事处周四在给《南华早报》的一份声明中表示：“我们在香港提供的 Azure OpenAI 服务没有变化。” “我们继续通过部署在香港以外地区的模型向香港的合格客户提供访问权限。”“作为一家独立公司，OpenAI 会自行做出决定，”微软补充道。OpenAI 的最大投资者是微软，该公司本周早些时候向“不受支持的国家和地区”的开发者发出了通知，其中包括中国大陆和香港。该公司表示，将从 7 月 9 日起采取“额外措施”阻止这些地区通过应用程序编程接口 (API) 访问其 AI 模型的尝试。API 是一种允许两个计算机程序相互通信的软件。OpenAI 的服务已在 188 多个国家和地区推出，但在中国大陆和香港正式不可用，用户通常通过虚拟专用网络或第三方应用程序访问 ChatGPT 等流行模型，而开发人员则转向代理和出站服务器来绕过限制。这家总部位于旧金山的初创公司并未详细说明其最新举措背后的原因，目前美国政府正以国家安全担忧为由，加大力度切断中国获取先进 AI 技术的渠道。除了全面限制先进芯片的出口外，华盛顿还在研究限制中国使用美国云提供商提供的计算能力来训练 AI 模型和支持相关应用程序的方法。微软没有在中国大陆提供生成式 AI 服务中国于去年 3 月在香港推出了对 OpenAI 模型的企业支持，允许开发人员申请访问包括 GPT-3.5、ChatGPT、Codex 和 DALL-E 2 在内的一系列系统。在内地，有关部门已批准 117 个自主研发的大型语言模型（ChatGPT 和其他生成式 AI 服务背后的技术）向公众发布。业内人士和分析师表示，OpenAI 对中国开发者的服务禁令将推动用户转向国内平台。总部位于北京的智普人工智能被认为是中国顶级的 OpenAI 替代品之一，据其微信公众号发布的帖子称，该公司宣布了一项“特别搬家计划”，以帮助中国 OpenAI 用户“轻松转向本土 [LLM]”。百川和零一智联等其他初创公司，以及阿里巴巴集团控股和百度等大型科技公司，也在提供从大幅折扣到免费赠品等各种优惠，以吸引受 OpenAI 新举措影响的开发者。阿里巴巴拥有该帖子。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3268233/microsoft-maintains-ai-services-hong-kong-openai-curbs-api-access-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕37名利用贷款诈骗银行2.1亿港元嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268244/hong-kong-police-arrest-37-who-used-loan-scheme-defraud-banks-hk210-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 14:43该集团设立42家空壳公司，申请银行贷款总额逾2.1亿港元。图片来源：Shutterstock香港警方在打击一个诈骗集团的行动中抓获了 37 人，该集团被控利用政府支持的疫情救助计划从银行诈骗超过 2.1 亿港元（2690 万美元）。九龙西总区重案组警司加锦林周四表示，周一至周三被捕的嫌疑人是 23 名董事和 14 名员工，他们所经营的公司据称是该团伙为实施贷款诈骗而设立的。加锦林表示，这些公司董事包括一名涉嫌主谋和七名核心成员。该集团根据旨在帮助受冠状病毒大流行影响的中小企业 (SME) 的融资担保计划向银行提交了 42 份贷款申请。去年 11 月，在两家银行报告可疑账户活动后，警方开始调查。一位熟悉此案的消息人士称，该贷款诈骗案涉及该集团设立的 42 家公司，警方发现其中大多数是空壳公司，而不是实际企业。警方仍在搜寻数十名嫌疑人，其中包括 19 名公司董事，但其中一些人可能已逃往香港孔。图片：孙阳知情人士表示，该等申请总额逾2.1亿港元，已获批准，调查人员仍在追查资金去向。他补充说，警方仍在搜寻数十名嫌犯，包括19名公司董事，但其中一些人可能已逃离香港。警方表示，嫌犯通过不同渠道接触潜在同伙，以金钱诱骗他们以他们的身份成立公司。总督察游宇星表示，该集团还从不同渠道获取个人资料，为这些公司建立虚假员工账户。游宇星解释该集团如何欺骗银行，称其“捏造公司营业额、夸大员工人数和夸大薪资支出，使公司看似遭受重大亏损”。该集团随后以欺诈手段向银行提交贷款申请， 丘志强指出，该集团向公司董事支付60万至100万港元不等的酬金，而那些以假冒员工身份出售个人资料的人士则获得不等金额的酬金，“通常达数千港元”。丘志强说，贷款获批后，该团伙立即将资金转入其他银行账户，使资金无法追踪。高级督察黄剑熙解释，嫌犯为避免引起银行怀疑，便“在账户中留一些钱，制造正常还款的假象”。警方收集证据及识别涉案人员后，采取行动拘捕嫌犯。西九龙总区重案组一百多名侦缉警员于周一至周三出动，突击搜查全港五十多个地点。在代号为“冷云”的行动中，警方拘捕二十九男八女，并检获文件、电子设备及银行卡。涉案嫌犯年龄介乎二十一至七十二岁，涉嫌串谋诈骗而被拘留，最高可判处十四年监禁。贾先生表示，调查仍在进行中，警方会不遗余力将所有嫌犯绳之以法。中小企融资担保计划的百分百特别担保贷款于二零二零年四月推出，为有困难支付员工薪酬及租金的企业提供贷款，以防止企业倒闭及裁员。该等贷款由政府全额担保，利率优惠，为低息贷款，申请截止日期为四月二十六日。 每家合资格企业的最高援助金额为27个月的员工工资及租金总额，即900万港元，以较低者为准。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268244/hong-kong-police-arrest-37-who-used-loan-scheme-defraud-banks-hk210-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受骗的中国妻子在离婚时发现结婚五年的“医生”丈夫实际上是个无业、身无分文的骗子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265180/duped-china-wife-discovers-doctor-husband-5-years-actually-jobless-penniless-liar-during-divorce?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 14:00中国一名女子五年前嫁给一个男人，他自称是一名医生，但当她向他提起离婚诉讼时，她才发现，他根本不是医生。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock中国一名妻子与一名她认为是医生的男子结婚五年，但在她准备离婚时才发现他身无分文且失业。这名女子于四月份向江苏无锡一家法院提起离婚诉讼，原因是她受够了丈夫不为家庭经济做出贡献。据《扬子晚报》报道，丈夫还经常与她争吵和打她。几年前，她和这名男子都与其他人离婚了，之后她就认识了这名男子。他自称是无锡一家大型医院的资深医生。三个月后，两人登记结婚。两人很快就有了女儿，但据该女方称，婚后两人经常因为“经济问题”争吵。该男子自称是医护人员，但他说他工作的医院从未听说过他。图源：163.com丈夫每天一大早就出门，说是“去上班”，晚上很晚才回家。然而，他从来没有给妻子一分钱。她说，他没有任何房产，也没有汽车。每当她问起他的收入时，他就会转移话题。有时，他们会为女儿的教育问题发生争执。有几次，丈夫对妻子施暴，妻子不得不报警。该女子称，当她怀疑丈夫谎报工作时，她立即向丈夫所在的医院核实，确认他不是那里的工作人员。他又撒谎说，他与另一家医疗机构签订了劳动合同，但他却是在这家医院工作。法院调查该男子的就业情况时，发现该机构和医院都没有录用他。面对证据，男子承认自己多年无业，他提交给妻子和法院的医院就业文件是网上买的。“我撒谎是为了争夺女儿的抚养权”，男子说，并承认他的日常生活开支由母亲承担。法院准许离婚。女子获得了女儿的监护权，男子则被要求每月支付 1000 元（140 美元）作为女儿的抚养费。法院判决女子离婚，女子获得女儿的监护权，并要求男子支付抚养费。图片来源：163.com该男子还因在法庭上“作虚假陈述”而被罚款，但报告中没有透露处罚内容。不寻常的离婚案件经常成为中国的头条新闻。2022年，中国南方广西壮族自治区的一名妇女在发现丈夫在与她结婚期间与他人结婚后提出离婚。他向另一名女子出示了一张假离婚证，并与她生了两个女儿。法院不仅允许原告的离婚请求并宣布该男子与另一名女子的婚姻无效，还以重婚罪和伪造法律文件罪判处他有期徒刑一年零十个月。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265180/duped-china-wife-discovers-doctor-husband-5-years-actually-jobless-penniless-liar-during-divorce?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港在全球宜居性排名中跃升 11 位至第 50 位，新加坡排名第 26 位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268237/hong-kong-jumps-11-spots-no-50-global-liveability-ranking-singapore-26th?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 14:16在最新的全球宜居城市排名中，香港位列第50位。图片：Sam Tsang在最新的经济学人智库 (EIU) 全球宜居城市榜单中，香港上升 11 位，至第 50 位，是所有接受调查城市中升幅最大的，但仍远低于排名第 26 位的地区竞争对手新加坡。英国研究和分析集团 EIU 的报告根据稳定性、医疗保健、文化和环境、教育和基础设施五大类 30 个因素，对 173 个城市进行了排名。该公司表示，香港的大幅跃升，得分上升 2.1 分，至 90.2，是基于稳定性和医疗保健的改善。新加坡上升了 8 位，指数得分为 92.9，EIU 将此归功于教育和医疗保健的改善。狮城在 2017 年的 EIU 全球调查中首次击败香港，后者在一年后攀升至第 35 位。在 2019 年的社会动荡和 Covid-19 大流行的推动下，该市的排名在随后的几年中有所下降。奥地利以 98.4 分的成绩连续第三年成为全球最宜居城市，其次是哥本哈根、苏黎世、墨尔本和卡尔加里。与此同时，特拉维夫的排名下降幅度最大，从第 92 位跌至第 112 位，原因是 10 月 7 日控制加沙的哈马斯袭击以及持续不断的沿海飞地战争造成的破坏。西欧仍然是整体上最宜居的地区，该地区有 30 个城市得分超过 92 分。该公司表示，亚太地区是第三个最宜居的地区，其总体得分与去年的调查结果相比“略有提高”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268237/hong-kong-jumps-11-spots-no-50-global-liveability-ranking-singapore-26th?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列称可以让黎巴嫩回到“石器时代”，但不希望战争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268232/israel-says-it-can-return-lebanon-stone-age-doesnt-want-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 13:24在黎巴嫩城镇舍巴，一名民防工作人员正在视察一所被以色列空袭摧毁的房屋。图片：AP以色列国防部长约阿夫·加兰特在访问华盛顿期间表示，以色列不希望黎巴嫩发生战争，但如果外交努力失败，可能会让黎巴嫩回到“石器时代”。“我们不想卷入战争，因为这对以色列不利。我们有能力让黎巴嫩回到石器时代，但我们不想这样做，”加兰特在周三访问的最后一天告诉记者。“我们不想战争，但我们正在为每一种情况做准备，”他说。“真主党非常清楚，如果发动战争，我们可以对黎巴嫩造成巨大破坏。”在真主党和以色列之间持续不断的跨境敌对行动中，黎巴嫩南部城镇希亚姆烟雾弥漫。图片：路透社最近几周，随着以色列与伊朗支持的激进组织之间的暴力交锋愈演愈烈，人们对黎巴嫩爆发全面战争的担忧加剧。自从真主党盟友哈马斯 10 月 7 日袭击以色列南部并引发加沙地带持续战争以来，双方一直在定期进行跨境交火。加兰特周三表示，以色列在最近几个月杀死了 400 多名真主党“恐怖分子”。据法新社统计，自 10 月 7 日以来，以色列与真主党的冲突已在黎巴嫩造成至少 481 人死亡，其中包括 94 名平民。据以色列称，在以色列方面，至少有 15 名士兵和 11 名平民丧生。黎巴嫩国家通讯社报道，以色列周三晚间发动袭击，摧毁了黎巴嫩的一座建筑。纳巴提耶附近发生枪击，造成 5 名附近人员受伤。在加兰特向真主党发出警告之前，即将离任的联合国人道主义事务负责人警告说，以色列-加沙战争蔓延到黎巴嫩将“可能带来世界末日”。马丁·格里菲思将黎巴嫩描述为“所有爆发点中的爆发点”。“这超出了计划。这可能是世界末日，”格里菲思警告说，他的联合国人道主义协调员任期将于本周结束。他在日内瓦对记者说，一场涉及黎巴嫩的战争“将卷入叙利亚……它将卷入其他国家”。 “这非常令人担忧。”真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉在上周的一次演讲中表示，伊朗、伊拉克、叙利亚、也门和其他国家的激进领导人此前曾提出派遣数万名战士帮助真主党，但他说该组织已经拥有超过 10 万名战士。“我们告诉他们，谢谢，但我们对人数感到不知所措，”纳斯鲁拉说。德国周三呼应了加拿大前一天发出的警告，敦促其在黎巴嫩的公民离开该国。“紧急要求德国国民离开黎巴嫩，”柏林外交部更新的建议说。以色列控制的戈兰高地一处遭到真主党袭击并被破坏的以色列军事阵地。图片：美联社“目前与以色列边境地区高度紧张的局势随时可能进一步升级。”周二，渥太华建议加拿大人“趁还来得及”离开黎巴嫩。在此次冲突之前，以色列和真主党自 2006 年长达一个月的战争以来一直避免发生重大冲突，因为从那时起，双方都威胁要造成灾难性的破坏。自 2006 年以来，真主党的武器库已大幅增加。真主党击落了以色列的无人机，向以色列目标发射了无人机，并使用了先进的制导火箭，在接近目标时捕捉画面，这些画面随后在该组织的 al-Manar 电视台播出。6 月 8 日，真主党首次发射了伊朗制造的 Falaq 2 火箭，该火箭能够携带比其在 6 月 11 日发射的 Falaq 1 更大的弹头。过去。其火箭弹还引发了以色列北部的野火。美联社和路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268232/israel-says-it-can-return-lebanon-stone-age-doesnt-want-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 05:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国期待已久的三中全会日期确定，政策方向将揭晓</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268234/dates-set-chinas-long-awaited-third-plenum-when-policy-direction-will-be-revealed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.27 13:41预计新一届中央委员会约有 370 名正式和候补委员将出席下个月的第三次全体会议。图片：路透社中国执政党共产党的精英将于7月15日至18日举行期待已久的第三次全体会议，预计这次会议将在激烈的外部挑战中阐明世界第二大经济体的发展方向。预计这将成为习近平主席作为党的领导人的第三个五年任期的决定性时刻，并将涵盖从经济到社会发展和国家建设的广泛目标。该决定是在周四举行的由24人组成的党的政治局会议上宣布的，表明党内精英就如何在激烈的国际竞争和内部困难的情况下最好地应对中国的经济挑战达成了共识。这次会议也被称为全体会议，传统上为未来5到10年制定经济战略，通常被视为中共中央七次会议中最重要的一次委员会五年周期的会议。会议将持续四天，新一届中央委员会的 370 多名正式和候补委员将出席。预计会议还将批准一份内容广泛的公报，各级官员将仔细研究这份公报，以找出实现文件中提出的目标的方法。4 月 30 日，北京宣布，经过多次讨论但未解释的推迟后，三中全会将于 7 月举行。在过去四十年中，三中全会通常在 10 月或 11 月举行。这是自 1984 年以来，中共首次在十年两次的党代会后的一年内没有召开三中全会。上一次全国代表大会是在 2022 年秋天举行的，那一年，习近平开始担任党的总书记的第三个任期。过去，三中全会是向党和公众发出早期政策信号的关键机会，表明党在未来五到十年的优先事项是什么。北京没有解释其 4 月 30 日声明的延迟，但中国一直在努力应对一系列艰巨的挑战，包括经济复苏缓慢、地缘政治逆风激烈以及领导层的人事变动不断。下个月的会议将在中国庆祝中华人民共和国成立 75 周年前几个月举行。它也将在年底之前举行，因此符合党章中每年至少举行一次全体会议的规定。去年是最高领导人邓小平改革开放 45 周年，今年是习近平一系列改革开放的十周年，这些里程碑式的改革开放没有召开全体会议就已到来。除了传达经济政策信号之外，三中全会还是展示党的团结和更新被撤职高级官员调查进展的惯常论坛。北京方面对去年前外交部长秦刚和前国防部长李尚福被免职的原因只字未提，二人均为中央委员会委员。秦刚是中国任职时间最短的外交部长，去年 6 月他失踪，随后被剥夺了其余政府头衔。李克强是中国任职时间最短的国防部长，自 8 月以来一直没有露面，还被剥夺了所有头衔。另外两人——前解放军火箭军司令员李玉超和农业部部长唐仁健——已正式接受腐败调查，但他们仍然是该委员会的成员。正式将官员从精英机构中开除需要在全体会议上通过正式决议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268234/dates-set-chinas-long-awaited-third-plenum-when-policy-direction-will-be-revealed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 05:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>