<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2025 09:17:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国农历新年“人工智能庙会”将传统与创新融为一体</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3297164/chinas-lunar-new-year-ai-temple-fair-combines-tradition-innovation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 16:05 中国首都北京的一家购物中心将传统与创新融为一体，举办了一场“人工智能庙会”来庆祝农历新年。从超现实的财神、踢足球的微型机器人到游泳的机器人鲤鱼，这场展览展示了中国的一些最新创新成果，其中许多创新成果的实现得益于人工智能 (AI) 技术的进步。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3297164/chinas-lunar-new-year-ai-temple-fair-combines-tradition-innovation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着 DeepSeek 的崛起，软银与 OpenAI 联手为日本开发人工智能</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3297162/softbank-openai-tie-develop-ai-japan-deepseek-rises?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 16:09软银首席执行官孙正义和 OpenAI 首席执行官 Sam Altman 周一出席在东京举行的向企业推介 AI 的活动。图片：路透社软银集团和 OpenAI 将成立一家合资企业，开发和销售人工智能 (AI) 服务给日本各地的企业，这是迄今为止向美国以外的企业客户销售这家快速增长的初创公司的工具的最广泛的努力之一。亿万富翁软银创始人孙正义和 OpenAI 首席执行官 Sam Altman 周一在东京舞台上概述了他们 50-50 的合作。该合资公司将在软银的电信部门下运营，将从软银聘请 1,000 名员工，向汽车制造商和零售商等行业推销 OpenAI 产品。软银集团公司（包括 PayPay 和 LY 等投资对象）每年将共同投资 30 亿美元购买这家美国公司的工具。此次合作凸显了软银在推动全球人工智能发展方面发挥的新兴作用，从领导耗资 1000 亿美元的美国“星际之门”计划，到多年来在其祖国日本建立数据中心和支持研究的努力。“如果越多越好，那么我们应该做很多事情，”孙正义说。他显然是在对中国初创企业 DeepSeek 及其更便宜的人工智能模型的出现表示认可，这些模型挑战了需要大规模人工智能支出的假设，他说：“大脑越多肯定越好。有人说你可以把数据做得很小——压缩——但那只是很小而已。”软银的国内电信部门与日本各地企业有着密切的合作关系。图片：路透社软银加入了 Meta Platforms 和微软等越来越多的科技领袖的行列，这些公司正在斥资数十亿美元为未来的人工智能开发和使用奠定基础。软银正与 OpenAI、甲骨文和阿布扎比支持的 MGX 合作，开展一个价值数十亿美元的项目，在美国为 ChatGPT 的创建者建设数据中心和基础设施。星际之门项目计划立即投入 1000 亿美元，目标是在未来四年内投入至少 5000 亿美元来构建更强大的计算能力。孙正义曾多次表示，日本在很大程度上错过了互联网最初的增长浪潮，不能再失去三十年。但这个资源贫乏的国家仍然受到进口石油和天然气高价格的制约，而2011年福岛核电站事故后，公众对核电持谨慎态度，而日本每年都会经历数百次明显地震。软银股价周一上涨 1.5%，扭转了盘初的跌势。中国初创企业 DeepSeek 及其更便宜的 AI 模型的出现，挑战了大规模 AI 支出必要性的假设。照片：Dreamstime/TNS“世界将需要大量的计算，”奥特曼说。“最大的价值将出现在最前沿。”孙正义和奥特曼计划会见日本首相石破茂。周一的新闻发布会上，Arm Holdings 首席执行官 Rene Haas 和软银电信部门负责人 Junichi Miyakawa 也出席了会议。Arm 和软银的电信部门都是孙正义在 AI 领域取得成功计划的核心：Arm 的芯片架构与 Nvidia 的 AI 加速器协同工作，而软银的国内电信部门则与日本企业界有着密切的合作关系。过去，孙正义曾批评日本企业采用 AI 的速度不够快，把拒绝使用 AI 的人比作无法处理语言等信息的金鱼。软银的移动部门是日本第三大无线运营商，已与微软合作在该国销售 OpenAI 服务，并且正在开发自己的日语聊天机器人。该电信公司拥有支付部门 PayPay 的部分股权、消息应用程序 Line 和搜索引擎雅虎日本。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3297162/softbank-openai-tie-develop-ai-japan-deepseek-rises?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜“金正日”诞辰之旅即将开通--旅行社</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3297166/north-korea-kim-jong-il-birthday-tours-open-tour-agency?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3297166/north-korea-kim-jong-il-birthday-tours-open-tour-agency?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绿色和平呼吁香港启德体育园推行可重复使用杯子系统</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3297154/greenpeace-calls-reusable-cup-system-hong-kongs-kai-tak-sports-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 15:38绿色和平组织呼吁推行可重复使用杯子系统，此前启德体育园举行了一场榄球赛，但观众不得携带自带的水瓶。图片：Sam Tsang绿色和平组织敦促香港政府在新启德体育园引入可重复使用的杯子系统，此前该组织发现，仅主体育场在运营的第一年就可能产生多达 120 万个一次性物品。该绿色组织周一还表示，环境保护署应加强对活动组织者的废物减少指南，限制在大型活动期间使用一次性杯子和容器。“我们认为政府应该树立一个好榜样，因此我们建议启德体育园应该率先建立设计良好的借用和归还杯子系统，”绿色和平活动家 Leanne Tam Wing-lam 表示。“我们希望香港能成为大型活动的中心，而不是一个向垃圾填埋场产生如此多垃圾的城市。”造价 300 亿港元（38.4 亿美元）的启德体育园包括这座体育公园由一座 5 万个座位的主体育场和另外两座较小的设施组成，是政府努力成为大型活动中心的核心。绿色和平组织此前曾表示担忧，因为在一场橄榄球比赛期间，观众被禁止携带自己的水瓶进入场地，这是 3 月 1 日正式开放前的几项试验性活动之一。为了估计新体育公园的主体育场将产生的垃圾量，绿色和平团队和志愿者于 2 月 1 日参加了在香港大球场举行的农历新年杯。未来的杯赛将于明年开始在启德体育园举行。在现场的 16 个小吃摊中，团队随机选择了 5 个，并清点了开球前 45 分钟和中场休息 30 分钟内分发的即弃杯子、容器和餐具的数量。团队发现，在 75 分钟的时间里，超过向观众分发了 12,000 件一次性用品，其中杯子和盖子占总数的 72%。研究团队利用在一场有 20,000 人观看的比赛中收集的数据，估计主体育场在运营的第一年可能会产生超过 120 万件一次性用品，假设它能举办 40 场体育赛事，且上座率达到 100%。绿色和平组织表示，如果赛事上座率达到 75%，这个数字将降至 912,367，如果上座率达到 50%，这个数字将降至 608,245。谭耀文指出，研究发现杯子是产生垃圾最多的，他表示政府应该拨出 1000 万港元，在新体育中心实施长期可重复使用的杯子系统。谭耀文指出，该场地是一个封闭的区域，有自己的中央废物管理和回收设施，并且已经设有一些公共水“如果政府在这种体育中心上投入了这么多资金……这些设施就毫无用处，[如果]它们仍然向观众提供大量的一次性杯子，”谭说。谭指出，近年来其他司法管辖区已经成功实施了回收政策，这些系统对于预计在大型活动中成千上万的粉丝来说是“可行的”。绿色和平团队和志愿者参加了在香港大球场举行的农历新年杯，研究该体育场产生的废物数量（包括一次性塑料）活动。照片：绿色和平组织自2023年起，德国要求足球场提供可重复使用的杯子，而在邻国比利时，所有节日都必须使用可重复使用的杯子。过去，一些本地活动，如香港七人榄球赛和香港迪士尼乐园漫威10K周末，都提供可重复使用的杯子。谭咏诗表示，环境保护署发布的大型活动废物指南也可以加强。谭咏诗表示，目前，这些指南为活动组织者如何减少浪费提供了建议，但缺乏明确的减排目标或奖惩机制。“我们认为不应该局限于指导方针。大型活动应该有一些限制。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3297154/greenpeace-calls-reusable-cup-system-hong-kongs-kai-tak-sports-park?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚效仿美国和英国制裁“恐怖电报”极端主义网络</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3297157/australia-follows-us-britain-sanctioning-terrorgram-extremist-network?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 15:48社交媒体应用 Telegram 在一份声明中表示，其平台上不应出现煽动暴力的内容。图片：路透社澳大利亚周一对极右翼网络“Terrorgram”实施制裁，这是其打击反犹太主义和网络极端主义崛起的努力之一，此前英国和美国也采取了类似举措。外交部长黄英贤表示，政府的行动将使参与“Terrorgram”成为刑事犯罪，并有助于防止儿童陷入极右翼极端主义。“Terrorgram 是一个宣传白人至上和种族暴力的网络网络，”黄英贤在一份声明中表示。“这是澳大利亚政府首次对完全基于网络的实体实施反恐融资制裁。”她说，违法者将面临最高 10 年的监禁和高额罚款。上个月，澳大利亚外交部长黄英贤在波兰纪念纳粹集中营和灭绝营解放 80 周年的活动中点燃蜡烛，向受害者致敬。图片：法新社黄说，澳大利亚政府还重申了对四个右翼组织的制裁：国家社会主义秩序、俄罗斯帝国运动、太阳战师和 The Base。美国总统拜登政府今年 1 月将主要在 Telegram 社交媒体网站上运营的“Terrorgram”列入制裁名单，指责其宣扬暴力的白人至上主义。英国今年 4 月将加入或宣传该组织定性为刑事犯罪。Telegram 在一份声明中表示，其平台上不应存在煽动暴力的行为。“几年前，当发现几个使用‘Terrorgram’名称变体的频道时，版主就删除了它们。类似内容一经出现就会被禁止，”它说。自 2023 年 10 月以色列-加沙战争爆发以来，澳大利亚还发生了一系列针对犹太教堂、建筑物和汽车的袭击事件，引发了澳大利亚近 115,000 名犹太人的恐惧。上周，在南澳大利亚州国庆节期间，警方在阿德莱德市逮捕了一个新纳粹组织的成员，并指控一名男子展示纳粹标志。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3297157/australia-follows-us-britain-sanctioning-terrorgram-extremist-network?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国电影票房借农历新年热潮创下春节假期票房新高</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3297145/chinas-box-office-riding-lunar-new-year-wave-record-spring-festival-holiday-haul?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 14:57与去年同期相比，在为期八天的农历新年假期的前六天，中国的票房预订量增长了 9%。图片来源：Getty Images据票房追踪机构猫眼专业版称，截至周一早上，中国农历新年假期前六天的票房预订额创下了历史新高，超过 76 亿元人民币（10.5 亿美元）。今年的假期从 1 月 28 日开始，预订额比去年农历同期增长了 9%。为期八天的假期将于周二结束。中国的春节假期往往对电影业来说是有利可图的，因为人们会花时间陪伴家人，大多数服务机构都关闭。票房收入也被认为是衡量消费兴趣的一种方式，在过去一年的经济困难中，消费兴趣相对较弱。动画奇幻冒险续集《哪吒 2》一直领跑农历新年票房，截至周一早上，票房收入达到 35 亿元人民币，售出 6850 万张门票。它已经超越了去年票房最高的电影《你好，我爱你》（YOLO），这是一部收入 34 亿元人民币的喜剧片。此外，截至周一上午，喜剧悬疑伙伴电影《唐人街探案 1900》票房收入超过 19 亿元人民币，位居中国票房第二位。与此同时，《封神三部曲》的第二部《封神纪 II》的收入为 9 亿元人民币。总体而言，中国电影业仍在努力恢复到疫情前的水平，当时三年的新冠疫情封锁限制了公众聚集，并重创了国内票房。根据猫眼专业版的数据，2024 年，全年票房收入总计 425 亿元人民币，较 2023 年的 549 亿元人民币下降 29.1%。 2019年电影票房达到创纪录的641亿元，但市场仍落后于这一峰值。业内人士将国内电影市场低迷归因于个人财务压力的增加，使得看电影对消费者来说不再是一种划算的选择。此外，短视频和微剧作为娱乐替代品的日益流行，导致人们去影院看电影的意愿下降。今年假期，共有六部新片在中国影院上映，均为国产影片。除了前三名，其他影片包括根据香港小说家金庸同名小说改编的《射雕英雄传》、长篇动画奇幻系列的最新一部《熊出没：未来重生》以及由林超贤执导的动作剧《深渊行动》。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3297145/chinas-box-office-riding-lunar-new-year-wave-record-spring-festival-holiday-haul?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>财政储备“可帮助香港公立大学度过资金削减”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3297146/financial-reserves-can-help-hong-kong-public-universities-weather-funding-cuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 14:582022-23财政年度，香港公立大学的财政储备总额为1259亿港元。图片：易扬文香港立法会议员表示，在减赤工作下，香港公立大学凭借财政储备，有能力抵御政府可能削减的拨款。他呼吁所有公立大学都应持续削减拨款。2022-23 财政年度，八所院校的储备金为 1,259 亿港元（162 亿美元），其中香港大学的储备金为 371 亿港元。香港岭南大学协理副校长刘智鹏议员周一表示，鉴于政府计划削减赤字，削减教育经费的任何计划都是可以理解的。他补充说，他坚信公立大学会做出调整。“大学享有使用其当前收入和储备的自主权，例如我们可以用它们来招聘、研究、改进硬件和软件，”他说。这位立法会议员说现在是时候了鼓励学者和科学家通过与市场分享他们的研究成果来获得资金。政府以整笔拨款的形式向香港八所公立大学提供经常性补助金，金额通常涵盖三个学年。但当局尚未提出2025-28三年期的相关文件。前三年的详细信息于2022年1月底公布。2022-25三年期的经常性资金为632.1亿港元。刘特佐还呼吁当局确保所有公立大学的削减比例相同，称如果比例发生变化，情况将“非常复杂”。财政司司长陈茂波周日表示，教育和医疗保健领域有“节省资金的空间”。财政司司长表示，每年的教育公共支出已经非常庞大，他认为大学可以善用储备，拓展收入来源。财政司司长陈茂波早前表示，教育和医疗领域有“节约资金的空间”。照片：Eugene Lee教育局常任秘书长李美嫦上个月表示，公立大学拥有“健康储备”，可以加以利用。李美嫦表示，当局将考虑采取过去的削减赤字措施，以平衡这次收支，暗示可能会削减大学资助。她补充说，对大学资助的任何调整都将反映在政府的整体补助金总额中。政府去年给立法会的答复显示，八所大学的财政储备在 2022-23 年度总计为 1,259 亿港元。其中，香港大学的储备金额最多。第二大储备属于香港中文大学，为322亿港元，其次是香港科技大学，为179亿港元。其中，香港教育大学的储备最少，为35亿港元。在医疗开支方面，立法会议员林子祥周一表示，由于药物浪费严重，公立医院仍有削减成本的空间。他补充说，药物占医院管理局每年开支的10%以上。代表医疗卫生服务界的林子祥表示，这种浪费可能是由于病人选择不遵从医生的嘱咐，由于担心可能的副作用而不愿服药所致。“那么药物就会被浪费……一些研究表明，只有三分之一的病人会遵从医生的处方，而三分之二的人会选择退出，”他表示，建议当局减少每次开出的药物数量。林郑月娥表示，减少浪费将有助于减少当局每年130亿港元的药物开支。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3297146/financial-reserves-can-help-hong-kong-public-universities-weather-funding-cuts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克称美国国际开发署将被关闭，“无法修复”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297148/musk-says-usaid-be-shut-down-beyond-repair?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297148/musk-says-usaid-be-shut-down-beyond-repair?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国未来太空任务动力装置在轨道测试中获得最高分</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3297147/chinas-power-device-future-space-missions-gets-top-grades-orbital-tests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 15:13天舟八号货运飞船发射升空的新型航天电源装置，经过一个多月的在轨测试。图片来源：新华社在对采用第三代半导体材料制造的新型电源开关和转换器件进行广泛测试后，中国的航天计划向获得更高效、更轻便的能源供应又迈进了一步。中国科学院 (CAS) 研究人员设计的碳化硅 (SiC) 功率器件自 11 月由天舟八号货运飞船运送到中国空间站以来，一直在轨道上进行测试。“这次任务的主要任务是进行国产高压抗辐射 SiC 功率器件的空间验证，并验证其在航天电源中的应用，”中科院微电子研究所 (IME) 研究员刘新宇周日告诉国家通讯社新华社。“我们还将研究辐射效应，提高中国航天数字电源的输出，并支持未来单个模块达到千瓦级功率，”刘说。碳化硅晶体。照片：Shutterstock 图片功率半导体器件（或功率器件）被认为是电子系统的“心脏”，因为它们起着开关或电路转换器的作用。根据 IME 上个月发布的消息，传统功率器件使用硅作为基础材料，但这些系统正在接近其性能的物理极限。SiC 是由硅和碳制成的化合物，也是半导体基础材料。然而，它在自然界中非常罕见，因此必须大规模生产。这种新兴的第三代材料具有在更高温度下工作、承受更高电压和提高功率密度的能力，有望用于电动汽车和航空航天设备。美国宇航局表示，基于碳化硅的电子产品将在未来对太空最恶劣环境的探险中发挥关键作用，包括靠近太阳的航天器任务以及月球和火星上的基地建设。IME 的研究人员表示，碳化硅功率器件有助于简化用于散热的设备、增加货物装载能力、降低发射成本、小型化空间电源系统并将功率体积比提高近五倍。开发更高效、更轻便的电源系统将是打造下一代航空航天技术的关键，而这一技术对于中国的太空雄心是必不可少的，其中包括在 2030 年前将宇航员送上月球并建立月球研究基地。据新华社报道，该装置有望为中国未来的深空探索等任务提供动力。微电子研究所称，由中科院空间应用技术工程中心研制的400伏碳化硅功率装置收集的数据正常，证实其适合在太空使用。据中科院称，该装置的效率为95%，而传统硅装置的效率为85%。“碳化硅功率器件将成为显著提高空间电源效率的首选解决方案，显著升级空间电源系统，”微电子研究所表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3297147/chinas-power-device-future-space-missions-gets-top-grades-orbital-tests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚餐馆呼吁罗兴亚难民填补 25,000 个职位空缺</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3297149/malaysian-restaurants-call-rohingya-refugees-fill-25000-job-vacancies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 15:14一艘载有疑似罗兴亚族移民的船只进入马来西亚领海。图片：路透社马来西亚餐饮集团敦促政府允许他们雇用罗兴亚难民和来自印度的新移民，禁止新的外国工人，导致多达 25,000 个食品服务岗位空缺，尽管许多当地人避开这些被视为低薪的工作。几十年来，马来西亚一直依赖外国工人（主要来自孟加拉国、印度尼西亚和缅甸）来为其农场、工厂、建筑工地和服务业提供人员。去年四月，政府禁止企业雇用新的移民工人，以减少该国对外国劳动力的依赖，为马来西亚人创造更多就业机会。此前，孟加拉国劳动力供应链中发生了一起重大腐败和债役丑闻，涉及填补马来西亚工作配额的集团。据政府称，截至 12 月，有 247 万名有证外国工人，他们在马来西亚总劳动力中所占的比例在当月达到了 15% 的上限。禁令马来西亚对新外籍劳工的依赖导致食品服务业出现严重短缺，尽管失业人数仍然相对较高。马来西亚失业人数从10月份的551,400人下降到11月份的546,000人。根据马来西亚穆斯林餐馆业主协会（Presma）和马来西亚印度餐馆业主协会（Primas）的数据，全国有25,000个餐馆职位空缺。马来西亚美罗的移民拘留中心，收容了包括罗兴亚难民在内的缅甸移民。图片来源：路透社许多餐馆一直在减少员工数量，导致等待时间更长、清洁标准下降，一些餐馆不得不减少营业时间以解决人员短缺危机。“如果政府允许，我们准备雇用持有适当证件的罗兴亚难民。然而，目前还没有关于他们就业状况的明确政策，”Presma 主席 Jawahir Ali Taib Khan 周六表示。他的组织代表马来西亚 12,000 多家嘛嘛档餐馆，这些餐馆供应便宜又受欢迎的当地菜肴，通常 24 小时营业。Jawahir 表示，尽管这些餐馆提供工作场所膳食、宿舍设施和有竞争力的工资，但马来西亚人通常会避免从事此类工作。罗兴亚人是在缅甸遭受迫害的无国籍穆斯林少数民族，占马来西亚联合国难民署登记在册的 192,000 名难民和寻求庇护者的 60%。但这个数字可能被低估了，因为许多人已经从缅甸、孟加拉国和泰国的难民营逃到了马来西亚。贾瓦希尔敦促政府将移民工人的年龄上限从 45 岁提高到 60 岁，称许多年纪较大的员工仍然有能力并且愿意工作。吉隆坡的小吃摊。由于禁止雇用新外国工人，马来西亚餐馆正面临严重的员工短缺。照片：Universal Images Group via Getty Images马来西亚印度裔企业主响应了这一呼吁，称冻结移民也导致纺织店、金匠铺、理发店和回收公司等其他行业的人员严重短缺。“马来西亚印度人拥有的行业也需要外籍工人的帮助和支持，特别是来自印度的工人，”霹雳州实兆远的社区领袖 Ganesan Shonmugam 说道。20 世纪 80 年代末，受经济蓬勃发展的推动，大批移民工人抵达马来西亚，而许多马来西亚人则追求薪酬更高的办公室工作。副总理 Ahmad Zahid Hamidi 周五表示，政府已经意识到了这个问题，正在审查各行业放宽雇用外籍工人规则的请求。“我希望这个问题会得到重新考虑，因为他们正面临餐馆工人和助手的短缺。我希望很快就能达成解决方案，”艾哈迈德·扎希德说道。然而，这种潜在的举动遭到了一些网民的批评，他们担心，如果罗兴亚难民被允许在马来西亚工作，可能会危害公共安全和卫生。Facebook 用户阿兹曼·拉希姆说：“这只会鼓励更多的罗兴亚人来到马来西亚……很快，我们将有更多的难民需要照顾。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3297149/malaysian-restaurants-call-rohingya-refugees-fill-25000-job-vacancies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国男子在中国救下落河老妇获勇敢奖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3295985/us-man-china-lands-bravery-award-saving-elderly-woman-who-fell-river?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 14:00一名居住在中国的美国男子因救下一名溺水在河中的老妇而获得了勇敢奖。图片来源：南华早报合成/抖音一名居住在中国的美国男子因拯救一名落河老妇的英勇行为而获得嘉奖。1 月 17 日，中国江苏省无锡市江西前进滨水公园，贺拉斯·比彻姆（中文名白汉达）正在慢跑，突然听到一名妇女在河里呼救。她似乎是不小心掉进了水里。比彻姆冲向她，透过栏杆向她伸出手，半个身子悬在河面上。他说他本可以把她拉上来，但他不想伤害她，所以他用腋下支撑着她的重量，同时呼唤其他路人帮忙。Horace Beacham 一直抱住这名女子，直到警察赶到帮助他完成营救。图片来源：抖音警方迅速赶到，解救了这位老妇人。比彻姆说，他 18 岁去中国旅游时就对中国印象深刻，2015 年开始在无锡生活。他说他喜欢这座城市，当地人也善待他。“如果再次发生类似的事情，我会提供帮助，因为无锡人对我很好，”他说道。比彻姆的好撒玛利亚人行为得到了当地政府的认可，政府于 1 月 20 日到他家给他颁发了勇敢证书和奖金。“谢谢你，我们的外国朋友。 “善良无国界，”一位网络观察者说道。“中国也爱你，”另一位网友说道。还有人表示，她想关注他的 RedNote 账号，这是一个中国社交媒体平台，又名小红书。比彻姆的英勇行为促使当地官员向他颁发了勇敢奖。图片来源：抖音比彻姆并不是第一个在中国获得勇敢证书的外国人。2020年，61岁的英国外交官斯蒂芬·埃里森（Stephen Ellison）在中国西南部直辖市重庆市救了一名24岁女子的命，该女子在岩石上滑倒并掉入河中。埃里森有铁人三项比赛的经验，当时他正在附近徒步旅行，他毫不犹豫地脱下鞋子跳入水中。当埃里森到达时，这名女子已经昏迷不醒，但由于他的及时反应，她恢复了意识。重庆市授予他勇敢证书和5万元人民币（6,900美元）的奖金。埃里森将这笔钱捐给了重庆的一个慈善组织。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3295985/us-man-china-lands-bravery-award-saving-elderly-woman-who-fell-river?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“黄金走廊”：香港金银交易所领导人将香港视为一带一路枢纽</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3297136/gold-corridor-hong-kong-bullion-bourses-leader-sees-city-belt-and-road-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 13:312025 年 2 月 3 日，香港上环金交所蛇年开幕典礼上展示的金砖。照片：Edmond So据香港金交所负责人称，在地缘政治冲突和预期降息的背景下，新的农历新年黄金价格和交易量将上升，该交易所正着眼于在香港的“一带一路”倡议中发挥更大作用。成为大宗商品中心。香港黄金交易所（HKGX）主席张德熙周一表示，蛇年金价将测试甚至超过每盎司（28.3克）3,000美元，全球交易量将增长高达30％。“随着香港黄金交易所的正式成立，以及政府推动香港成为国际黄金交易中心的举措，本地黄金交易量也将增长，”张德熙在农历新年的第一个交易日的仪式上表示。他估计涨幅在 10% 到 15% 之间。龙年，金价上涨 35%，至每两 25,600 港元（37.9 克 3,282 美元），国际金价在 10 月份创下每盎司 2,790.07 美元的历史新高。市场观察人士预测，金价将继续上涨，因为投资者将黄金作为避险资产，以抵御预期的降息和黯淡的经济前景。香港金银业贸易场前身为香港金银业贸易场，去年年底由俱乐部转变为公司，并于 1 月 1 日以新名称开始运营。2025 年 2 月 3 日，香港金交所主席张德熙出席交易所在上环举行的农历新年开幕仪式。照片：Edmond So据张德熙介绍，重组后的黄金交易所收到来自中国内地和海外的会员咨询量增加。他呼吁建立互联互通计划，将中国内地和香港的商品交易联系起来。“有了互联互通计划，我们可以与‘一带一路’国家建立‘黄金走廊’，并与离岸市场进行黄金交易张先生说：“这将巩固香港作为离岸人民币中心的地位，同时也有助于人民币在国内的普及。”与此同时，金交所计划在香港建造一个新的黄金仓库。香港黄金交易所希望在 2027 年开始建造一座容量为 1,000 至 2,000 吨的设施。交易所仍在寻找合适的地点。张建宗表示，他和一些委员正在关注北都会，这是政府计划中的与中国大陆接壤的商业和住宅中心。“作为一个新开发的区域，我们将更容易在那里安排相关的基础设施，”张建宗说。行政长官李家超在10月的第三次施政报告中承诺将香港打造为国际黄金交易中心，并表示他的政府将帮助建设更多的商品仓储设施，以实现这一愿景。金银业贸易场成立于1910年。它传统上通过公开喊价的方式交易实物黄金和白银，交易员用手势喊出价格。电子交易使交易所能够在恶劣天气下继续运营，近年来已基本取代了公开喊价。不过，香港交易所在周一（农历新年假期后的第一个交易日）采用公开喊价，以保留这一传统。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3297136/gold-corridor-hong-kong-bullion-bourses-leader-sees-city-belt-and-road-hub?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>残酷、勇敢、无情：朝鲜军队与乌克兰的战争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3297133/brutal-brave-and-unrelenting-north-korean-troops-fighting-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3297133/brutal-brave-and-unrelenting-north-korean-troops-fighting-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国警告称，美国关税将打击芬太尼合作努力并损害信任</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297131/china-warns-us-tariffs-will-hit-fentanyl-cooperation-efforts-damage-trust?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 12:37中国公安部敦促美方维护中美禁毒合作来之不易的良好氛围。图片：讲义中国公安部反对美国对所有中国进口产品征收 10% 关税以及对加拿大和墨西哥征收更高关税的决定，警告称此举将不利于双边芬太尼管控合作。据华盛顿称，征收关税旨在遏制阿片类药物和包括芬太尼在内的其他药物的涌入。“美国芬太尼危机的根源在于其自身。减少国内毒品需求、加强执法合作才是治本之策，”该部在周日晚间发布的声明中表示。“一味地向其他国家甩锅，无助于问题的真正解决，也将严重损害中美在禁毒领域的合作与信任。”声明指出，近年来，中美两国在禁毒领域开展了“广泛务实合作”，取得了“实实在在的进展”，包括情报交流和毒品检测技术交流。声明还强调，管制物质列入清单、案件合作和网络广告清理等合作领域已从中受益。“成果有目共睹，”该部表示。声明称，尽管中国国内并未出现猖獗的芬太尼类物质滥用现象，但中国于2019年在世界上率先将所有芬太尼类物质纳入管制物质类别。该部指出，此举是应美国要求采取的，美国尚未采取类似行动。声明还说：“在将全类毒品列入清单后，中方尚未收到美方关于从中国扣押此类物质的任何通知。”“中方敦促美方纠正错误做法，维护中美禁毒合作来之不易的良好氛围，促进中美关系稳定健康持续发展，”商务部表示。中国官方媒体也发表了看法，与中央电视台关联的社交媒体账号“雨源坦天”抨击美国利用芬太尼问题为其征收关税辩护。声明说：“这实际上是转移国内紧张局势的政治操纵。”“这不仅违背事实，也不会构成可信的威胁。文章称，“这只会损害美国自身的经济利益和全球禁毒合作。”央视网援引知情人士的话称，中国一直在积极帮助美国管控芬太尼问题，中美禁毒合作取得了显著成效。央视在阐述公安部声明时表示，美国芬太尼问题的根源“在于国内制药产业的过度营销、医疗监管的漏洞和社会毒品文化”。央视评论还指出，“根据美国司法统计，2023财年因贩卖芬太尼而被定罪的人中，86%是美国公民”。尽管紧张局势不断升级，但禁毒一直是两国为数不多的合作领域之一。 2019 年，中美执法机构宣布联手破获了一个走私团伙。在新冠疫情期间，地缘政治逆风将双边关系推至几十年来的最低点，这种合作方式逐渐消失。但在 2023 年拜登与习近平举行领导人峰会后，这种合作方式又重新焕发活力。由此带来的解冻促使两国去年重启会谈，中国公安部称赞会谈是禁毒和执法合作成功的典范。今年 6 月的高层会谈是在双边禁毒努力取得突破之后举行的，双方成功联合打击了一起与毒品有关的重大洗钱行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297131/china-warns-us-tariffs-will-hit-fentanyl-cooperation-efforts-damage-trust?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的关税、美国科技巨头拥抱中国的 DeepSeek：你错过的 5 篇周末读物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297092/trumps-tariffs-us-tech-giants-embrace-chinas-deepseek-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 12:00美国总统唐纳德·特朗普对该国三大贸易伙伴征收关税，有可能引发贸易战，从而导致广泛的经济混乱。照片：法新社我们整理了上周末报道的故事，以帮助您随时了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。2025 年 1 月 25 日，船舶在中国山东省青岛港的集装箱码头装载货物。照片：法新社美国科技公司正竞相采用 DeepSeek 作为其 AI 产品的一部分。图片：路透社插图：Davies Christian Surya中国第三艘航空母舰福建号于 2024 年 5 月 1 日离开上海江南造船厂进行首次航行测试。                                                    target=&quot;_blank&quot;&gt;https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297092/trumps-tariffs-us-tech-giants-embrace-chinas-deepseek-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>