<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Apr 2025 21:15:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>当特朗普斯托克斯关税战争时</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305575/eu-frets-over-flood-chinese-imports-trump-stokes-tariff-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305575/eu-frets-over-flood-chinese-imports-trump-stokes-tariff-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大说微信新闻帐户正在推动有关PM Mark Carney的虚假叙述</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305574/canada-says-wechat-news-account-pushing-false-narratives-about-pm-mark-carney?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.08 01:43   加拿大总理马克·卡尼（Mark Carney）周一在加拿大不列颠哥伦比亚省维多利亚州的维多利亚·埃德韦斯俱乐部（Victoria Edelweiss Club）上发表讲话。 Photo: ReutersCanada said on Monday that the most popular news account on Chinese social media platform WeChat was pushing false narratives about Prime Minister Mark Carney in a bid to influence the Canadian election campaign.“The information operation targeting Mr Carney is deliberately amplifying narratives in a coordinated and inauthentic way on WeChat, to Chinese audiences, including communities living in Canada,” the政府枢密院办公室说。 在一份声明中，渥太华说，该帐户针对卡尼的经验和证书，以操纵中国选民。它补充说，这项努力不会影响4月28日大选的过程。不受欢迎的前总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）开放了以前由保守党领导的比赛。   根据2021年的人口普查，加拿大有170万中国血统，或4.7％的人口。在温哥华和多伦多等大城市的议会选区中，中国投票很重要。北京与渥太华的关系不佳，它否认了以前关于干预的指控。  Youli-Youmian帐户也在2023年6月和2025年1月从事“恶性行为”，以加拿大高级政治家的身份。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305574/canada-says-wechat-news-account-pushing-false-narratives-about-pm-mark-carney?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普下令对日本钢铁公司竞标美国钢</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305573/trump-orders-fresh-review-nippon-steels-bid-us-steel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.08 00:36   日本东京的Nippon Steel总部。照片：路透社  美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周一指示美国强大的国家安全小组对Nippon Steel对US Steel的竞标，以帮助确定“进一步的行动”是否适当，提高对这笔交易的难以捉摸的绿灯的希望。备忘录读到。 block, the two companies sued CFIUS, which scrutinises foreign investments for national security risks, alleging that Biden prejudiced the committee’s decision and violated the companies’ right to a fair review.They claimed that Biden did so to win the favour of the United Steelworkers union in the swing state of Pennsylvania, where US Steel is headquartered, to improve his chances of连任。 上个月，特朗普政府提出了一项动议，要求在美国钢铁上延长两个截止日期，以及日本钢铁针对美国国家安全小组的诉讼，以使政府有更多时间与公司进行合并谈判。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305573/trump-orders-fresh-review-nippon-steels-bid-us-steel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港时代广场的Axa办公室被盗15万港元现金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3305571/hk150000-cash-stolen-axa-office-times-square-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.08 00:07     在Hong Kong的Axa Multinational Insurance Company在Hong Kong的Axa Multinational Insurance Company办公室工作的约300名员工损失了150,000港元（以前的19,290美元），以前雇用了P.   4月1日，在堤道湾塔楼2塔20楼20楼的AXA客户服务中心的一个抽屉。 更多的员工报告说缺少现金，2000人受到了影响，总金额为100,000美元到150,000港元至150,000港元至150,000美元，据警方发言人                       Wan Chai地区调查小组正在研究此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3305571/hk150000-cash-stolen-axa-office-times-square-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>司法机构说，香港法院的等待时间很长。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3305566/long-waiting-times-hong-kong-courts-set-ease-judiciary-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3305566/long-waiting-times-hong-kong-courts-set-ease-judiciary-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港立法者的问题需要在首席执行官办公室任职3个新角色</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305567/hong-kong-lawmakers-question-need-3-new-roles-chief-executives-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 23:42    &lt;”/&gt; &lt; ＃999;“&gt;首席执行官办公室的预算今年的预算在上一年增加了7.8％，即920万港元，今年达到1.3亿港元。照片：孙杨  议员们质疑有必要在预算赤字的情况下在香港领导者办公室中创建三个职位，但官员强调，这些角色将支持一种“新文化”，以支持公众更好地告知公众政策。 （342,120美元）每年总共。在上一年中，首席执行官办公室的预算今年的预算增加了7.8％，即920万港元，超过了其他政府部门的平均支出。 lawmaker Tik Chi-yuen said during a Legislative Council finance committee meeting on Monday.“Shouldn’t the Chief Executive’s Office set an example? Which department doesn’t have more work to do? ... They all reduced manpower.”Tik was referring to finance chief Paul Chan Mo-po’s budget address delivered in February, in which the minister said 10,000 civil service jobs would be axed by 2027 and the government would cut spending by在未来三年中，有7％的人有助于减少872亿美元的赤字。 ，但首席执行官办公室的常任秘书凯文·崔（Kevin Choi）试图通过指出该行动相对较小来证明新职位是合理的。他说。   choi补充说，两个信息官员职位的长度限制为三年，并计划审查其持续时间并探索减少的机会。 议员迈克尔·蒂恩·普克·苏恩（Michael Michael Tien Puk-Sun）告诉某些人当前的政府沟通，除非为了促进双向沟通，不应使用它们。三年租约在5月到期时，将搬迁到Wan Chai的23楼。她说，他们已经比较了租用办公室的私人空间的费用，并发现Wan Chai的位置合适。  tien在立法会议上也对翻新价格表示担忧，并补充说，租用政府办公室比租用私人空间更好。  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305567/hong-kong-lawmakers-question-need-3-new-roles-chief-executives-office?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普顾问纳瓦罗（Navarro</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305565/trump-adviser-navarro-dismisses-teslas-musk-car-assembler-after-tariff-comments?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 23:13   特斯拉老板和美国总统顾问埃隆·马斯克（Elon Musk）在唐纳德·特朗普总统（Donald Trump）总统新的全球全球关税生效后数小时就发表了赞成免税的跨大西洋自由贸易区。唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统的顶级贸易顾问彼得·纳瓦罗（Peter Navarro）周一驳回了图片/dpa   彼得·纳瓦罗（Peter Navarro）周一驳回了亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk）对美国和欧洲之间的“零关税”的努力，称特斯拉首席执行官称其为“汽车组装”，这是一个依赖于其他国家的“汽车组装”。在他的工作中做得很好，但是由于他作为“汽车人”的角色，他对关税的评论并不奇怪，这是特朗普顾问之间日益严重的仇恨。许多特斯拉部分来自日本，中国大陆和台湾。 “他是一名汽车人。这就是他的工作，他想要便宜的外国部分。”  马斯克在意大利右翼右翼，共同举行的联赛聚会上通过视频链接发表讲话，在特朗普宣布高大的互惠率关税后，他说欧洲和美国的境界有效地宣布    欧盟国家面临20％的一般关税。  白宫贸易顾问彼得·纳瓦罗（Peter Navarro）被广泛视为特朗普关税计划的建筑师。照片：ap    特斯拉（Tesla）看到其季度销售量急剧下降，这在与新的“政府效率部门”的新作品反对的是反对马斯克的工作中。该公司的股票周一上午以227.32美元的价格交易，大约一半的52周高。 美国股价在周一再次急剧下跌，这是由于经济衰退的担忧和对特朗普全面关税的影响的担忧。 The S&amp;P 500 index was down more than 20 per cent from its all-time highs, putting the most closely followed benchmark for US equities on track to confirm a bear market.Navarro said he had not spoken with Musk since his social media post over the weekend suggesting Navarro’s “PhD in Econ from Harvard is a bad thing, not a good thing,” but said the two men would likely see each other at the White House on Monday,他说，       以特朗普推动我们的制造业的努力为中心，而马斯克则依靠外国零件来制造在美国的特斯拉汽车。       “差异在于我们的思想，而我们的想法是我们想要在Akron中制作的triris，我们想要在Akron中做出的企业。萨吉诺（Saginaw），我们想要在这里制造的汽车。”纳瓦罗说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305565/trump-adviser-navarro-dismisses-teslas-musk-car-assembler-after-tariff-comments?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在关税动荡之中，特朗普告诉美国人不要“愚蠢或虚弱”或“万人”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3305561/dont-be-stupid-or-weak-trump-tells-americans-amid-tariff-turmoil?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 22:24   周一早上，随着股票开放急剧开放，一名纽约证券交易所地板上的交易员加入了全球抛售，这是美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的关税引起的贸易战争的忧虑，这将产生全球经济放缓。 Photo:  AFPIn a flurry of early Monday social media posts, US President Donald Trump took aim at “biggest abuser” China for striking back against his hefty new tariffs, brushed off global market jitters, voiced confidence in the US economy, and told Americans not to be “stupid” or “weak”.Trump stood firm on the steep “reciprocal” tariffs he imposed on all进口进入美国，将于周三生效，其中包括对中国商品的34％。作为回应，北京对美国产品征收了34％的关税。美国市场继续从上周开始抛售，道琼斯工业公司（Dow Jones Industrial），S＆amp; P 500和纳斯达克索引均下降了4％或更多。股票随后举行了一场短暂的集会，将道琼斯指数带入了积极的领域。日本的尼克基下降了8％，而在欧洲，法国的CAC 40，德国的达克斯和英国的富裕100下降了4％至6％。 印度的股票下降了他们2020年3月以来最大的下跌，中东市场自来过跌了近15％，这是粉刷的范围。 “下降”。 “没有通货膨胀，遭受的长期虐待美国每周从虐待的国家/地区带来数十亿美元的收入，这是他的关税。他补充说。 在另一条消息中发布，在另一条消息中发布，不久之后，他不久就会宣布了几十年前的关税。当美国股票市场为另一个糟糕的一天做好了准备。 在另一篇文章中，特朗普说，他与日本总理Shigeru Ishiba交谈，日本“派遣一支顶级团队进行谈判”，同时对Tokyo对美国交易的差异很差。他们不带我们的汽车，但我们拿走了数百万。同样，农业和许多其他“事物”。这一切都必须改变，但尤其是与中国在一起！ target =“ _blank”&gt; https://feedx.net   &lt;a href =“ https：//feedx.site” style =“ color：orange;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3305561/dont-be-stupid-or-weak-trump-tells-americans-amid-tariff-turmoil?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当平台退出香港时</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305563/deliveroo-riders-take-legal-action-over-compensation-platform-exits-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 22:33    &lt; ＃999;“&gt; Deliveroo经过九年的运行，将离开香港市场。照片：果冻TSE   一群快递员说，在食品交付平台未能给予他们任何赔偿后，他们会提出索赔，因为公司在周一退出香港市场。   骑手的权利关注集团在估计有12,000名员工中没有给出了12,000名员工，他们在估计的12,000名快递员中都没有给予他们送货的人。工人。 总部位于伦敦的Driveroo宣布将在九年经过九年的运行后在香港关闭，某些资产将出售给竞争对手Foodpanda。 该平台在公告中表示，它已任命了两名清算人，并承诺为员工提供了超越法定的雇员，但只有200次雇员雇用了200次雇员。为了获得赔偿。 Among them, 16 had filed complaints to the Labour Department and planned to file claims against Deliveroo at the Labour Tribunal next week.Their claims included long service and severance payments, with some seeking more than HK$100,000.According to the concern group, the complainants had worked full-time as riders for the platform for up to seven years but were still not recognised as employees.Under the law, a company需要关闭其业务以补偿其员工，包括进行长期服务和遣散费，以及赔偿带薪假期和休息日。 在投诉人中，他是60年代后期的退休人员，他仅在送货上工作了五年。 “ [verreoo]是一家大公司。” “它应该给骑手提供[赔偿]是合理且合理的。为什么我们不被视为他们的一名雇员？    lam表示，要由劳工法庭来由劳动法庭来确定交货及其骑手之间是否存在雇佣人的雇员。该小组称，其中一个速度减慢了处理时间。 一些索赔少于1,000港元的骑手至少等待了至少九个月的保险公司回复。索赔人的要求。 香港的粮食送货领域在过去十年中一直在过山车。 Foodpanda和Deliveroo扩大了他们的存在之后，Uber Eats于2021年从市场上撤出。2023年5月，Keeta进入了竞争，提供了津贴和折扣。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305563/deliveroo-riders-take-legal-action-over-compensation-platform-exits-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hang Seng Index在其他重大撞车事故中的13％低迷排名在哪里？</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3305564/where-does-hang-seng-indexs-13-slump-rank-among-other-major-crashes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3305564/where-does-hang-seng-indexs-13-slump-rank-among-other-major-crashes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国中国1.2万亿美元财富基金的单位中央，购买ETF来增加股票</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3305494/central-huijin-unit-chinas-us12-trillion-wealth-fund-buys-etfs-boost-stocks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 16:00   一个电子董事会在上海的Lujiazui金融区展示上海和深圳股票指数。照片：路透社  中央惠易因投资是中国1.2万亿美元的主权财富基金的单位，在周一购买了交易所交易的基金（ETF），其中介入了国家的股票市场，该国的股票来自于我们的混乱中造成的更多投资，从而使更多的投资者从我们的股票中造成了更多的投资。 to “resolutely” maintain the stability of the capital market, the company said in a statement on its website on Monday afternoon, without specifying what the ETFs or the investment were.The company is “firmly” positive on the outlook of China’s capital markets and fully acknowledges the allocation values of A shares, or the yuan-denominated stocks trading on China’s onshore exchanges, the statement说。  Huijin并不孤单地进入市场。国家资产管理公司领导下的两个单位中的中国中国成冈金融持有股和北京尚阳投资表示，他们也一直在购买ETF，而没有泄露细节，但国家购买是北京的第一步，是北京的第一步，减轻了美国的全球贸易战争， 中央休伊因的购买几乎没有使股票平息的股票，而中国的陆上股票与亚洲其他市场的其他市场相关。大陆布尔斯斯（Bourses）300最大股票中的CSI 300指数跌倒了7.1％，而高科技繁重的深圳交易所的关键规模下跌了11％。包括苹果供应商Luxshare Precision行业在内的出口商领导了抛售。 跟踪基础CSI 300指数的最大四个ETF经历了每天的共同营业额的激增，至500亿元人民币（68亿美元）（68亿美元）（68亿美元），这是Huijin的股份，这可能是spection of the Spection。来自人工智能（AI）明星DeepSeek的突破。投资者将重点转移到了贸易战争及其对全球经济的影响。 “我们现在正处于等待时期，因为从美国方面进一步升级是可能的。尽管如此，我们不认为中国和美国希望看到“关税级联”情况。”  中央huijin是中国国家购买中的关键参与者。它在2024年2月购买了ETFS，在前一年购买了该国四大银行的股票后，它最后一次介入了股票。&lt; /p&gt;      rss：    https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3305494/central-huijin-unit-chinas-us12-trillion-wealth-fund-buys-etfs-boost-stocks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在美国关税之后的迅速罢工显示自2018年以来北京战斗很艰难：分析师</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3305547/chinas-swift-strike-after-us-tariffs-shows-beijing-battle-hardened-2018-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 22:00    &lt; ＃999;“&gt;分析师说，美国 - 中国贸易战争的升级并不令人惊讶。图片：AFP   中国对美国总统唐纳德·特朗普的最新征收征收的挑战是对这种情况进行密集计划的战术结果，因为贸易紧张局势加剧了这种情况，而在中国对美国市场的依赖不那么依赖于2018年特朗普在2018年的贸易战争，这是一个新的贸易。投资银行麦奎莉（Macquarie）首席中国经济学家拉里·胡（Larry Hu）补充说，中国的迅速报复，而不是降级，指出了北京的准备和可能不打算与华盛顿进行谈判的可能性。美，这意味着它已经准备好了。” “但是，另一方面，它也将集中于扩大国内需求，以抵消贸易战对外部需求的影响。”    ，目前，北京刚刚向华盛顿投掷的上议院 - 以誓言形式出现在周四的所有美国商品上，除了对我们的现有责任造成的责任，这是我们的两次交易，以使我们的贸易与我们相同的两次造成的责任 - 不仅如此，而且还以类似的责任，这是我们的责任 - 遭受了类似的责任，这是我们的责任 - 不仅如此，而且还以类似的责任逃脱了。最大的经济体。 北京还针对美国国防，航空航天，无人机制造，智慧和物流以及出口禁令或控件的目标。 上周，特朗普在中国商品上宣布了34％的“互惠”税率，并提高了中国的平均水平，以至于在中国的平均平均水平上达到了655的范围。 Cent。   ，但一些观察家仍然说，尽管彼此的姿势很艰难，但两国仍然可以参与。 “肯定有空间的空间，但是时间已经用完了，”上海Yu的主任Shao Yu说。 “美国发起了意外的攻击，然后中国以意外的反理反应得到了足够的研究和准备。他解释说。 在2018年以来的七年中，中国一直在对美国的一些依赖，因为出口商多样化地进入了更多的市场。根据我们的官员，我们的份额从2024年的5824亿美元下降了2024年的5824亿美元，根据我们的官员的份额，该份额从2018年的股票中降低了661.5亿美元。  百分比至14.7％，但分析师还警告说，北京仍然需要与美国达成协议，并且必须在今年必须取得更多的经济增强政策。 “美国累积的关税将带来比2018  -  19年度更大的增长范围要大得多，而在本年度的增长方面的增长率为1.5-2％。北京很可能会加速计划的刺激措施，并尽快引入新鲜的宽松。  分析师说，主食不再幸免。 “中国必须这样做，因为如果不采取反应，它将处于一个被动的地位，这是一个被动的地位，”与中国国际经济学院的研究人员有关，]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3305547/chinas-swift-strike-after-us-tariffs-shows-beijing-battle-hardened-2018-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的自由港地位是什么，关税将如何影响经济？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305557/what-hong-kongs-free-port-status-and-how-will-tariffs-affect-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305557/what-hong-kongs-free-port-status-and-how-will-tariffs-affect-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft合资Wicresoft停止了中国的项目</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3305558/microsoft-joint-venture-wicresoft-halts-projects-china-lays-thousands-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 21:30    Microsoft及其上海合作伙伴于2002年创立了商业咨询合资企业Wicresoft。照片：Shutterstock     Microsoft Venture Wicresoft Wicresoft WICResoft在美国技术巨头中停止了中国的项目，该过程在当地的媒体上，在当地的员工中，根据媒体的报告和某些ADVED PROD      根据电子邮件，根据这些项目的决定和po po po&gt;在全球业务环境中的变化而停止工作的决定，   Wicresoft员工Vincent Gao证实了电子邮件的真实性。高高（Gao）于2020年加入该公司，他说与微软相关的项目占公司大部分业务。他说，维斯索夫特（Wicresoft）周二将其作为他们的最后一个工作日。 给Wicresoft打来的电话没有得到答复。 “报告说，我们可能正在中国停止运营的行动是不准确的。周一参观了合资企业的上海办公室。  周一，他们搬出了上海的Minhang区的公司办公大楼，解雇了Wicresoft员工的个人物品。照片：Ann Cao     Microsoft仍然是Wicresoft的第三大股东，拥有22％的股份，而一家来自Zhejiang Province东部的上海上市公司和该城市中的国家拥有的23％的企业企业都有23％的股份。 Qichacha。  Wicresoft从中国的回调标志着美国和大陆科技市场之间脱钩的新迹象，因为世界上两个最大的经济体之间的贸易战争加剧了。   北京在上周五拍打华盛顿，在华盛顿上，互惠34％的美国在美国的进口ins Americation Anipernal in Critift Anipernal Interadif Antival Donald Ardaliation Ardaild arand Ardaild Ardaild Ardaild Ardare Ardare arad tarriff the Ardaild triff Andard arand arand arad tage tape tape tape table tage。   WicResoft的举动是在Microsoft在上海的Zhangjiang Hi-Tech区关闭其互联网和人工智能内部实验室的几周， 于2019年5月开放，Microsoft的Insider实验室在旗舰上的旗舰协作中，是Shofs Schoppair goud guut gud gud gud，地区，许多国内和国际科技公司都开设了商店。      Wicresoft在全球有36个送货中心，包括中国，美国，欧洲和日本。根据其网站。 在整个中国雇用了10,000多名员工。 在包括上海，北京，深圳和香港在内的约20个城市中，该公司在中国的报告中，该公司大约有2,000名雇员在中国的报告中，该公司大约有2,000名员工在中国的报告中，该公司大约有2,000名员工在中国的报告中，该公司大约有2,000名员工在中国的报告中，该公司大约有2,000名员工在中国的报告中。这些是受公司回调影响的工人。 菲律宾的Wicresoft雇员拒绝透露姓名，他在早上收到该电子邮件时说，这封电子邮件“令人震惊”。这位员工表示，他没有考虑转移到另一个国家，因为他想留在大陆。 他补充说，该公司上海办公室中有200多名非中华人员的雇员。 在Wicresoft在WiCresoft的Wuxi办公室Wuxi的办公室，该公司的一家公司在吉安格斯省的一个城市中，该公司在吉安格斯省的一个城市，在周期内，在周期内，在吉安格斯省，在周期内，在周期内，在周期居住，这是一家最新的profectified there perdified ternistifure ternified there profes therified there prote natified therified therified，在周期居住，这是一家最新的境地。办公室。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3305558/microsoft-joint-venture-wicresoft-halts-projects-china-lays-thousands-workers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的保罗·陈警告市场波动，但坚持干预</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305559/hong-kongs-paul-chan-warns-market-volatility-holds-back-intervention?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305559/hong-kongs-paul-chan-warns-market-volatility-holds-back-intervention?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>