<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2025 09:16:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港少年报警亲人被刺身亡 跳楼身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298356/hong-kong-teen-makes-fatal-leap-after-reporting-death-stabbed-relatives?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.12 15:58晚上约八时，警方在元朗宏达路对开振兴新村两名年长受害人的地下单位外。图片：讲义一名 19 岁香港男子在报案其祖父和父亲死亡后不久从一栋建筑上跳下身亡。周二晚上，他们被发现在村屋中被尖锐物体刺伤。警方周三表示，他们已将两起案件列为谋杀和自杀，并正在调查原因。元朗警区助理指挥官关俊谦表示，警方周二晚上 8 点 10 分接到一名 19 岁男子的报警，称其祖父和父亲在宏达路对开的振兴新村一个地下单位死亡。五分钟后，警方收到一份疑似自杀报告，其后确认为该名少年。警员前往村屋，发现 93 岁祖父和他 69 岁儿子的尸体。法医检查显示，两名男子均被尖锐物体刺伤。“我们的初步调查发现，这名 93 岁男子的脸部和颈部有多处伤口，全身大量出血，”关说。“另一名 69 岁男子的脸部、颈部、手臂和胸部也被发现被割伤和刺伤。 警方在两具尸体附近发现一把长22厘米的剪刀及一把长21厘米的水果刀，刀上沾满血迹。该名孙子相信从距离村落步行10分钟的朗屏邨悦屏楼18楼跳下，于晚上8时30分证实死亡。元朗振兴新村。图片来源：谷歌地图他被发现在祖父和父亲回家后独自前往村屋，然后在涉嫌杀害他们后离开。关先生表示，警方将调查案件的起因，包括各方的背景和关系，以了解他们之间是否存在矛盾或财务纠纷。如果您有自杀想法，或者您认识有自杀想法的人，可以寻求帮助。对于香港，请拨打 +852 18111 致电政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 致电撒玛利亚会，或拨打 +852 2382 0000 致电自杀预防服务。在美国，请致电或发短信至 988，或在 988lifeline.org 上聊天，拨打 988 自杀和危机生命线。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298356/hong-kong-teen-makes-fatal-leap-after-reporting-death-stabbed-relatives?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚吉隆坡机场成为珍稀动物贩子的目标：监管机构</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3298358/malaysias-kuala-lumpur-airport-targeted-exotic-animal-traffickers-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.12 16:00上周，印度海关官员在孟买贾特拉帕蒂·希瓦吉国际机场检查时截获了几只小合趾长臂猿之一。图片来源：X/孟买海关据一家野生动物贸易监管机构称，马来西亚吉隆坡主要机场已重新成为全球珍稀动物贩子在日益增长的非法贸易中利用的主要中转站。此前，上周在孟买贾特拉帕蒂·希瓦吉·马哈拉杰国际机场挫败了两起走私企图，印度海关官员在那里截获了五只经吉隆坡国际机场 (KLIA) 入境的极度濒危的长臂猿幼崽。英国野生动物贸易监管机构 Traffic 的东南亚主任 Kanitha Krishnasamy 表示，这些查获的案件凸显了吉隆坡国际机场已成为野生动物走私的重要中转站，走私者利用它运输各种各样的物种，从濒临灭绝的长臂猿等马来西亚灵长类动物到稀有的陆龟和鬣蜥。尽管东南亚和南亚之间的珍稀动物贸易Krishnasamy 表示，尽管印度的野生动物贸易并不新鲜，但已经出现了向销售活体物种的转变。“近年来，活体珍稀动物大量涌入印度，那里似乎出现了购买珍稀物种进行宠物贸易的热潮，”Krishnasamy 周三在《本周亚洲》节目中说道。“这是过去几年市场的一个相当新的发展，需要仔细审查。”越来越多的全球珍稀动物贩子将吉隆坡国际机场作为其非法贸易。照片：路透社Traffic 在去年 9 月发布的一份报告中表示，从 2014 年到 2023 年，马来西亚当局查获了超过 74,000 只动物和 194 吨野生动物器官，其中许多是在该国的出入境口岸没收的。印度野生动物信托基金会 (WTI) 在 2023 年表示，印度对外来宠物的需求不断增长，这受到娱乐和追求地位的渴望的推动，稀有的非本土物种被买家视为财富和威望的象征。WTI 补充说，一些动物，如乌龟，在印度教文化中也受到高度尊崇，在排灯节等印度教节日期间尤其受到追捧。在最近发生在孟买机场的案件中，一名印度国民因试图走私五只幼年合趾长臂猿而被捕——这是一种原产于印度尼西亚、马来西亚和泰国的极度濒危物种。其中三只长臂猿被发现死亡，其余两只情况危急。这些动物被藏在行李箱内的塑料容器中，乘客将其带入机舱。此案凸显了通过吉隆坡国际机场贩运珍奇动物的现象有所增加。去年 10 月，印度钦奈机场当局在发现一名马来西亚妇女的行李箱中藏有四只长臂猿和 52 只鬣蜥后将其拘留。2023 年 4 月，另一名马来西亚妇女在同一机场被抓获，她的行李中藏有 22 条不同种类的蛇和一只变色龙。这两名女子经吉隆坡国际机场飞往金奈。全球珍奇宠物贩子都在贩卖变色龙之类的动物。图片来源：ShutterstockKrishnasamy 呼吁对吉隆坡国际机场和马来西亚其他机场进行深入调查，因为走私者瞄准这些机场运输活体野生动物，并指出他们将野生动物隐藏在托运行李中。“这些调查对于确保航空公司、乘客和机场安全也很重要，因为这些动物是野生动物，可能有毒，对旅客和机场工作人员构成危险，”她说。马来西亚皇家海关周一回应媒体报道时表示，这种走私手段“不太可能”，因为去年马来西亚检查站安装了人工智能行李扫描仪，耗资超过 4000 万林吉特（900 万美元）。“事实上，海关只扫描重量为 7 公斤或以下的手持行李或机舱行李。我们还使用人工智能扫描仪，它具有更好的检测系统，”海关局长 Anis Rizana Mohd Zainudin 告诉《当今大马》。自去年 5 月推出以来，全国范围内已部署了 66 台人工智能扫描仪，她声称这些扫描仪已帮助挫败了多起野生动物走私企图。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3298358/malaysias-kuala-lumpur-airport-targeted-exotic-animal-traffickers-watchdog?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港与梁锦松旗下的 New Frontier 达成协议，提供免费体检服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3298362/hong-kong-touts-free-medical-tests-deal-antony-leungs-new-frontier?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.12 16:05新风天域集团联合创始人梁锦松（左一）参观深圳一家医院。照片：Edmond So根据香港政府投资部门与粤港澳大湾区一家大型医疗服务提供商达成的协议，香港人将能够接受免费医疗检查并获得实习机会。香港投资公司（HKIC）与前财政部长梁锦松共同创立的新风天域集团于周三宣布了这一合作关系。此次合作旨在加速香港发展成为国际医疗保健和医疗创新中心。香港投资公司首席执行官陈家齐表示，这项投资将帮助新风天域集团为检测服务、医学研究和临床应用开发提供支持。“根据科学研究的需要，将为特定研究项目向香港居民提供一定数量的免费检测服务，”她说。她补充说，更多细节将在稍后公布。新风天域集团还拥有并经营私人医疗服务提供商和睦家陈冯富珍表示，新风天域集团将与内地大学合作，在未来五年内推出人才培训计划，重点关注药物研发、创新诊断和治疗技术，以及医学研究的转化。陈冯富珍表示：“由2025年起，集团每年将为香港本科生和研究生提供至少30个实习名额，让他们尽早接触真实的临床应用场景。”陈冯富珍还表示，集团还将推动香港和内地教育和医疗机构建立合作机制，例如建立联合实验室和跨境医疗咨询平台。陈冯富珍表示，公司还承诺在香港成立企业风险投资部门并优先考虑在香港进行首次公开​​募股。香港投资公司行政总裁陈婉珊表示，新风天域集团已承诺在香港设立企业风险投资部门。照片：Elson Li香港特首李家超在其 2022 年施政报告中宣布成立香港集思会，旨在利用政府储备推动经济和产业发展。其初始投入资本为620亿港元，涵盖四支基金。新风天域集团于2019年收购内地最大的民营医院集团之一和睦家医疗。财政司司长陈茂波表示，香港集思会选择与一家主要在粤港澳大湾区运营的医疗服务供应商合作。粤港澳大湾区是北京方面将香港、澳门和广东省九个城市连接成一个综合经济和商业中心的计划。他在仪式上说：“粤港澳大湾区人口达8,700万，医疗服务需求巨大，医疗资源丰富，有相对完整的医疗技术产业链和大量高素质专业人才，可以说在这样的环境下，医疗创新会有新的可能性和场景。”他表示，新风天域集团已建立医疗和临床服务平台以及研究基础设施。并连接各医学科研机构，进行前沿的临床实验和应用。 “相信在我们共同努力下，香港的医疗科技产业将迎来更加蓬勃的发展。”陈茂波说。 “包括香港在内的大湾区将成为世界级的医疗科技创新中心，为人类健康作出更大贡献。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3298362/hong-kong-touts-free-medical-tests-deal-antony-leungs-new-frontier?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚必须在 30 天内向被谋杀的蒙古人家人支付赔偿金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3298364/malaysia-given-30-day-deadline-pay-murdered-mongolians-family-damages?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.12 16:07Altantuya Shaariibuu 于 2006 年 10 月在吉隆坡郊外的一片森林中被杀害。照片：EPA-EFE马来西亚一家法院下令该国政府立即向一名被谋杀的蒙古妇女的家人支付赔偿金，只要该国要求推翻该决定的上诉不成功。法官 Sumathi Murugiah 周三下令政府存入470 万令吉（110 万美元）必须在 30 天内汇入代表阿旦杜雅家人的律师的银行账户，如果政府在 5 月 19 日提出的上诉失败，这笔钱就会解冻。前总理纳吉布拉扎克的前顾问阿卜杜勒拉扎克巴金达也被要求存入 470 万令吉。阿旦杜雅与拉扎克有染，根据谋杀案审判中的证人称，她曾与拉扎克一起担任翻译，负责马来西亚 2002 年从一家法国国有公司购买潜艇的工作。纳吉布当时担任国防部长，拉扎克斡旋了这笔交易，该交易目前正因两国的腐败问题而接受调查。2006 年，阿卜杜勒·拉扎克·巴金达 (Abdul Razak Baginda) 被押送出吉隆坡警察局。图片来源：法新社2022 年，政府、拉扎克和两名前特勤局警察被判定对 2006 年阿旦杜亚谋杀案负有共同责任。由于双方尚未支付赔偿金，家人向法院申请执行判决。政府和前顾问都在对 2022 年的裁决提出上诉。2006 年 10 月，Altantuya 在吉隆坡郊外的一片森林中被枪杀，尸体被军用级炸药炸毁。她失踪的那天晚上，她一直在顾问 Razak 的房子外面向他索要钱财。两名前特勤局警察 Azilah Hadri 和 Sirul Azhar Umar 被判谋杀罪，但动机从未确定。Razak 因教唆谋杀而受审，但被无罪释放。2019 年，Azilah 在死囚牢房的法定声明中表示，纳吉布命令他杀死 Altantuya，但纳吉布否认了这一点。两名凶手都被判处死刑。Sirul 逃往澳大利亚，但澳大利亚不会引渡他，因为马来西亚坚持死刑。阿兹拉目前在马来西亚服刑。去年，马来西亚政府废除了强制死刑，但保留了死刑作为某些罪行的可选项，阿兹拉的死刑被减为终身监禁。阿兹拉的家人于 2007 年对凶手、拉扎克和马来西亚政府提起民事诉讼。2022 年，法院判给阿兹拉 500 万令吉的赔偿金。在去年的申请中，阿兹拉还要求赔偿金和诉讼费的利息。纳吉因与 1MDB 有关的刑事背信、滥用权力和洗钱罪名被关押在马来西亚监狱。1MDB 基金成为数十亿美元丑闻的焦点，引发了跨大洲的调查。去年，他的刑期减半为六年，目前正在争取在家服完剩余刑期。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3298364/malaysia-given-30-day-deadline-pay-murdered-mongolians-family-damages?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被引用次数最多的美国科学家被撤稿的论文数量远超中国同行：</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3298369/far-more-top-cited-us-scientists-have-papers-retracted-peers-china-paper?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.12 16:16斯坦福大学教授约翰·伊奥尼迪斯 (John Ioannidis) 负责审查公共研究，他领导的一项研究发现，美国和中国科学家撤回的论文最多 - 尽管原因不同。图片：Shutterstock根据 1 月 30 日发表在 PLOS Biology 上的一项研究，被撤回论文的美国顶尖科学家数量比中国、英国、日本和德国研究人员的总和还要多。在斯坦福爱思唯尔去年发布的全球前 2% 科学家职业生涯名单中，约有 2,322 名美国精英研究人员在其职业生涯中被撤回论文，而中国顶尖科学家则有 877 名。排在前五位的还有英国（430 名研究人员的论文被撤回）、日本（362 名）和德国（336 名）。作者明确指出，撤回虽然越来越普遍，但“仍然只占已发表论文的一小部分”，而且论文撤回的原因多种多样。“并非每一次撤回都是不当行为的标志，”斯坦福大学流行病学家、该研究的负责人约翰·伊奥尼迪斯 (John Ioannidis) 说。这项研究的负责人在 1 月 31 日接受《自然》新闻采访时说道。“但重要的是要有一个鸟瞰的视角，涵盖所有科学领域，了解在科学领域最有影响力的人。”数据来自“撤稿监视数据库”，该网站专注于追踪和记录世界各地学术论文的撤回情况。该数据库于 2010 年 8 月启动，由科学监测组织 Retraction Watch 创建和维护。截至去年 8 月 15 日，该数据库拥有超过 55,000 条撤回记录，涵盖了一系列学科。Retraction Watch 联合创始人 Ivan Oransky 告诉《自然新闻》，他对高引用率科学家的论文被撤回并不感到惊讶，特别是在世界上一些激励措施促使研究人员追求高引用率的地区。Oransky 表示，他估计撤回率高是“与引文操纵有关的行为”造成的，这是一种学术不端行为。研究表明，中国和美国被撤回的论文最多，但原因不同。2016 年，中国超过美国，成为世界上最大的科学和工程研究论文生产国。六年后，中国在高引用论文数量上超过了美国2023 年 12 月，据报道，在包括会议论文的情况下，中国在撤稿率方面名列前茅。那一年，中国作者撤回了 4,836 篇文章，占全球撤稿量的 75%。2023 年，Hindawi 旗下的期刊撤回了来自中国的 8,000 多篇论文和 4,500 多篇论文作者，其中许多来自所谓的伪造手稿的研究论文工厂。这些撤回的论文主要集中在生物医学、生物工程和神经科学领域。相比之下，美国科学家的撤回论文数量较少，但由于影响力较大，其破坏性可能更大。近年来最臭名昭著的论文撤回事件之一涉及罗彻斯特大学物理学助理教授兰加·迪亚斯的几篇论文。迪亚斯被判犯有学术不端行为，包括伪造数据、妨碍调查和剽窃。 《自然》、《物理评论快报》和《化学通讯》等杂志撤回了他的论文。2023年，斯坦福大学校长马克·泰西耶-拉维尼因9篇论文被撤回而辞职，他的研究重点是阿尔茨海默病和帕金森病等退行性脑病的病因和治疗以及脊髓损伤的治疗。几乎所有被发现的论文都存在对研究数据的“操纵”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3298369/far-more-top-cited-us-scientists-have-papers-retracted-peers-china-paper?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普寻求乌克兰稀土之际，美国财政部长贝森特将访问基辅</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298354/us-treasury-secretary-bessent-visit-kyiv-trump-seeks-ukraines-rare-earths?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298354/us-treasury-secretary-bessent-visit-kyiv-trump-seeks-ukraines-rare-earths?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大湾区航空解雇取消 100 多个航班的团队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3298342/hong-kongs-greater-bay-airlines-sacks-team-behind-axing-over-100-flights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.12 14:53乘客在香港国际机场大湾区航空柜台前排队。照片：Jelly Tse据大湾区航空的一份报告称，新团队不遵守规程、做出错误决定，以及外部因素，是导致大湾区航空在香港取消 100 多个航班的原因，该报告还表示，相关工作人员已被解雇。在周三公布的提交给民航处的报告中，大湾区航空承认，上个月其决定取消 2 月至 3 月的 128 个航班，影响了往返泰国、韩国、日本和台湾的 5,500 名乘客，这引起了人们的担忧。“[大湾区航空] 在 2024 年底在非运营领域实施了修订后的公司结构，包括投资雇用额外的商业和规划管理人员，”报告称，并补充说这些员工有在其他航空公司工作的经验，但不熟悉他们的新角色。但报告称，团队未能遵守航空公司“取消决策所需的规程，花费过多时间做决策，决策沟通不畅，并且没有考虑到[公司]的客户服务响应能力”。报告称，该团队此后已“被公司撤职”，从现在起将进行“严格的每周管理审查”。该航空公司还表示，未来任何取消航班都需要获得高层授权。“这些取消航班的影响是[大湾区航空]自成立以来发展中面临的最大挑战，”报告补充道。“我们对这一事件的态度是，我们承认发生了什么，了解真正的原因，并且现在已经对受影响的旅客做出了回应。”该报告还承认，这一事件给该航空公司的客户服务能力带来了沉重的压力，因为它没有足够的资源来应对通过电话、电子邮件、社交媒体、网站和办公室来访与旅行社和客户进行的“大量”互动。该航空公司表示，此后已聘请香港电讯协助处理激增的客户咨询，并部署了额外的人员作为志愿客户服务代表。大湾区航空的飞机在香港国际机场跑道上。照片：K. Y.已提供一系列选项，包括根据具体情况退款、重新预订、更改路线和赔偿。“解决取消问题的客户联系需求已于 2025 年 1 月 26 日（农历新年高峰期之前）得到解决，”报告称。虽然大多数取消源于内部管理不善，但报告还指出，其中四次取消是由于包机公司因济州航空在务安国际机场坠毁而取消的。12 月 29 日，韩国务安机场发生致命空难，造成 179 人死亡，包括所有乘客和四名机组人员，该机场将至少关闭到四月。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3298342/hong-kongs-greater-bay-airlines-sacks-team-behind-axing-over-100-flights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顶级芯片设计师离开美国，“幽灵粒子”探测器：7 个科学亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3298322/top-chip-designer-leaves-us-ghost-particle-detector-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.12 15:00中国科学家在南海放置了探测器，计划建造一个巨大的水下观测站，以观测中微子，并发现宇宙射线的起源。图片：中国科学院高能物理研究所我们整理了过去两周的科学报道，以帮助您随时了解最新动态。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。中国科学家已将原型探测器送入南海深处，以测试建造大型水下观测站的可能性，该观测站将用于搜寻中微子 - 来自深空的微小、难以捉摸的亚原子粒子。随着中国和美国在科技领域的正面交锋，一些中国顶尖科学家评选出 2024 年最重要的进步，这些进步帮助中国走在多个领域的前列 - 从太空和深海探索到芯片和量子技术。科学家表示，他们的新型低甲烷杂交水稻可以解决因全球变暖和全球人口增加而导致的水稻相关排放增加的问题。图片来源：新华社中国和瑞典的研究人员在发现水稻根部释放的化学物质如何影响排放后，开发出一种高产水稻品种，其甲烷排放量比普通水稻低 70%。在众多中国科学家回国的浪潮中，清华大学芯片专家孙楠的回国并没有引起太大的关注——直到上周，这所北京著名大学在社交媒体上聚焦了这位在短短四年多时间里帮助制造了 50 多种尖端芯片的教授。在发现一颗可能在七年内撞击地球的大型小行星后，中国已开始组建行星防御小组，以应对近地小行星的威胁。中国机构在自然指数高质量物理学排名中占据前十名。图片来源：Shutterstock根据最新的《自然指数》，全球顶尖的高质量物理研究机构都在中国或欧洲，美国排名最高的机构位列第 13 位。中国和奥地利科学家开发出了一种在“前所未有”的温度范围内几乎不膨胀的金属合金，它可以应用于航空、航天和高精度电子领域。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3298322/top-chip-designer-leaves-us-ghost-particle-detector-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸“复杂局势”是救助受困香港人的最大障碍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298348/complex-situation-myanmar-poses-biggest-hurdle-helping-trapped-hongkongers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298348/complex-situation-myanmar-poses-biggest-hurdle-helping-trapped-hongkongers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国拆除有争议的浮标后开始在有争议的钓鱼岛附近巡逻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3298335/china-begins-patrols-near-disputed-diaoyu-islands-after-removing-contentious-buoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.12 14:23中国从钓鱼岛海域移除有争议的浮标一天后，菲律宾海警证实已开始在该地区巡逻。图片：日本出动中国海警船周三开始在钓鱼岛附近有争议的海域巡逻，此前一天，北京方面表示，钓鱼岛附近的一个浮标已被拆除。中国海警局的一份声明称，巡逻的目的是依法保护中国的权益。中国经常在有争议的钓鱼岛附近进行巡逻，此前中国外交部证实，自 2023 年 7 月以来在台湾东北部附近部署的一个浮标已被拆除。中国外交部发言人郭家坤周二表示，部署水文气象观测浮标符合中国的国内法和国际法。“有关浮标已在原位完成运行，”郭说。在中国国家主席习近平与日本首相会晤后，北京和东京的关系正在解冻，浮标被拆除日本首相石破茂 11 月访问秘鲁。日本首相石破茂（左）和中国国家主席习近平 11 月在利马 APEC 峰会期间会晤时握手。照片：讲义北京和东京还一直在努力放宽 2023 年 8 月福岛第一核电站向大海排放处理过的废水后实施的海鲜进口禁令。《朝日新闻》周三上午援引林义正的话报道，日本内阁官房长官林义正表示，他将“避免对此事的背景和情况发表任何偏见性评论”。日本证实，该浮标已于 2023 年 7 月部署在东海这些岛屿附近的其专属经济区 (EEZ) 内——日本称之为钓鱼岛。日本提出抗议，并一再要求拆除浮标。中国声称对这群无人居住的岛屿拥有主权，不承认它们位于日本的专属经济区内。这并不是北京和东京第一次因中国浮标而爆发紧张局势。日本指责中国于 2018 年在东海同一地区的日本专属经济区内安装了一个浮标。去年 12 月，日本在与那国岛附近发现了另一个浮标，并要求其拆除。但北京以“气象目的”为由拒绝遵守。林周三表示，没有观察到任何特殊动向。据《朝日新闻》报道，林表示：“我们将继续抓住一切机会，强烈要求立即拆除浮标。”在周五的首次会晤中，石破茂和美国总统唐纳德·特朗普语气温和，两位领导人都承诺共同反对中国的“侵略”。根据白宫发表的联合声明，两人都表示反对中国在南海和东海的军事行动。他们还呼吁“维护台海和平稳定”，并表示支持“台湾有意义地参与国际组织”。北京认为联合声明的这一部分是“公然干涉中国内政，是对中国的攻击和抹黑”，并已向美国和日本提出抗议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3298335/china-begins-patrols-near-disputed-diaoyu-islands-after-removing-contentious-buoy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高盛称中国房地产市场仍需更多支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3298337/chinas-property-market-still-needs-more-support-goldman-sachs-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.12 14:312024 年 5 月 28 日，房地产经纪人向潜在买家展示上海一处住宅开发项目的模型。图片来源：新华社高盛表示，中国自 9 月以来的政策放松措施比过去的干预措施“更有效”，可以稳定陷入困境的房地产市场，但“结构性分歧”意味着需要采取额外的支持措施才能实现持续复苏。“与之前的事件相比，正在进行的这家美国投资银行在周二的一份报告中表示：“尽管对房地产投资和其他与建筑相关的房地产活动的影响有限，但政策放松似乎在促进房屋销售和稳定价格方面更有效。”高盛分析师表示，在房地产低迷的三年多时间里，价格调整——在此期间二手房价格从峰值下跌了约25％——是近期政策措施“增强有效性”的一个关键因素。他们补充道，自9月以来的政策攻势“在一定程度上增强了”住房宽松措施的传导效率，同时也释放了之前采取观望态度的买家被压抑的需求。房地产行业的危机始于2020年末，当时当局发起了一场旨在给开发商去杠杆和抑制房地产泡沫的运动。新建住宅销售总量较 2021 年的峰值下降了约 50%。为应对这一情况，北京在 9 月推出了自新冠疫情爆发以来最积极的刺激计划，包括降低首付比例、降低抵押贷款利率，以及允许地方政府使用专项债券吸收土地和住房库存的计划。高盛指出，由于私人开发商面临融资困难，新项目开工量下降了 75%，二手房销售表现优于新房销售，这些因素反映了结构性问题。自住房屋的销售额目前占全国总销售额的 44%，此前这一比例已从 2021 年的 19% 回升。与此同时，买家仍然对新房持谨慎态度，因为他们担心开发商可能无法交付预售项目。晨星股票分析师 Jeff Zhang 表示：“我们看到了对开发商流动性支持的积极影响，因为用于交付项目的 4 万亿元人民币 [5472 亿美元] 贷款已大部分发放。” “然而，由于银行正在控制其在房地产领域的投资，一些私营开发商可能继续面临融资挑战。”张提到了中国的“项目白名单”，这是一项于 2024 年 1 月推出的举措，允许地方政府向银行推荐项目以获得贷款。截至上个月，该计划已达到 5.6 万亿元人民币。这张照片拍摄于 2023 年 8 月 30 日，展示了中国房地产开发商万科在中国中部河南省郑州市建造的一个住宅小区。图片：法新社与此同时，租金收益率也表明房地产行业需要更多支持。“中国一线城市的平均租金收益率约为 2%，仍低于发达经济体，”张先生说。“鉴于出租公寓的供应量增加，收益率可能会在更长时间内低于发达市场。”高盛分析师表示，尽管在房地产低迷之前，租金收益率“并不是购房者的一大担忧”，因为他们认为价格会继续上涨，但在当前环境下，该指标“可能对购房决策更重要”。“要继续提高租金收益率，实施宽松的宏观政策来提高工资和收入至关重要，这反过来会支持租金和租金收益率，”他们说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3298337/chinas-property-market-still-needs-more-support-goldman-sachs-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国高速公路工人烹食从宠物寄养中心逃出的狗，引发愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3298179/public-outrage-highway-workers-cook-eat-dog-escapes-pet-boarding-centre?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.12 14:00中国高速公路工人烹饪并吃掉一只从宠物寄养中心逃出的狗，引发公众愤怒。图片来源：SCMP 合成/RedNote中国一只宠物狗被烟花惊吓后从寄养中心逃出，被汽车撞倒，随后被公路工人吃掉。农历新年期间，一名女子在马尔代夫度假期间，将她的狗易易寄养在深圳小尾巴宠物寄养中心。1 月 29 日，四岁的本土猎犬易易被烟花惊吓，从寄养中心逃出并失踪。该寄养中心在主人同意的情况下，允许易易在户外草地上玩耍六至八小时。易易失踪后，主人悬赏 5 万元人民币（6,800 美元）寻找她的爱犬，称易易是她家庭中最重要的成员。伊伊失踪后，主人悬赏5万元（6800美元），称伊伊是家里最珍贵的成员。图片来源：RedNote当天，狗主人调查发现，一一在深圳高速上流浪，被车撞倒后遗弃在路边。之后监控显示，两名高速巡警将狗带回公司厨房，烹煮后分给8名员工食用。狗主人发文称：“一一在回家的路上被车撞倒，很抱歉没能保护好你，我会永远记住你。”狗主人表示，自己因悲伤过度而病倒，无法接受媒体采访。据内地媒体澎湃新闻报道，高速公路公司和交警均证实，狗被发现后被高速公路工人带走并食用。该公司厨师也承认了这一行为。高速公路公司一名代表称，两名巡警发现该只狗时，狗已无生命迹象，舌头伸出。他们解释道：“两名工作人员是按照规定在现场拍照并上传到公司的系统的。”“他们以为这是一只流浪狗，由于它已经死亡，所以决定私自处理。”高速公路公司对此事表示遗憾，并承诺对涉事员工严惩不贷。宠物寄养中心经理表示，他们全力配合调查，并承担全部责任。宠物寄养中心经理表示，他们全力配合调查，并对易易的死亡承担全部责任。图片来源：RedNote河南泽金律师事务所主任付建表示，寄养中心应赔偿宠物主人的经济损失和精神损失。他还表示，高速公路工人对狗的虐待侵犯了狗主人的财产权，他们也应承担赔偿责任。2月8日，狗主人在社交媒体上更新帖子，称高速公路公司食堂及涉事员工违反了食品安全法，正在接受调查。她宣布计划提起诉讼，并将捐赠所有赔偿金。该事件在内地社交媒体上引起广泛关注，相关报道阅读量达到6500万次。有网友评论说：“光是看狗主人的话我就泪流满面，我支持她维护自己和伊伊的权利。希望依依在天堂能找到幸福。”还有人写道：“即使是流浪狗也应该有尊严地下葬。怎么会有人这么无情地吃掉它？”值得注意的是，深圳于 2020 年全面禁止食用猫狗，成为内地首批禁止食用猫狗的城市之一。违反法律的人可能面临商品价值 10 倍的罚款。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3298179/public-outrage-highway-workers-cook-eat-dog-escapes-pet-boarding-centre?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称中国和越南对南海珊瑚的破坏最为严重</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3298333/china-and-vietnam-cause-most-damage-south-china-seas-corals-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.12 14:13潜水员在南中国海马来西亚刁曼岛附近受损的鹿角珊瑚上游泳。图片来源：路透社美国智库发布的报告显示，根据卫星图像分析，五个南海主权声索国已破坏了超过 7,000 英亩（28.3 平方公里）的珊瑚礁，相当于近 4,000 个足球场的面积。战略与国际研究中心 (CSIS) 上个月发布的报告将中国和越南列为最严重的违规者，他们的疏浚和填埋活动“对珊瑚礁的整体结构和健康状况造成了不可挽回的长期变化”。CSIS 表示，在所有主权声索国中，中国对珊瑚礁破坏负有 65% 的责任，其次是越南，占 33%。海洋保护人士表示，中国在南海的填海造地工作，包括在珊瑚礁上疏浚和建造人工岛屿，已经造成了严重的生态破坏。因此，他们认为，多边环境协定是让中国和其他国家负责保护海洋环境的关键。CSIS 于 2023 年底发布的另一份报告称，珊瑚礁是“南海最重要的生态系统之一”，该水道占全球此类物种的很大一部分。仁爱礁海域海床上的渔网。图片来源：新华社该报告警告了包括中国和越南在内的南海声索国所开展活动的影响。“为了建立支持其在南海竞争性主张的前哨，声索国在该地区进行了疏浚和填海工程。这在过去10年中破坏了南海大片珊瑚礁生态系统，”报告称。针对2023年CSIS报告，中国驻菲律宾大使馆于2024年2月在其网站上表示：“该智库通过引用几张卫星图像并煽动多年前的虚假指控炮制了这份虚假报告。这样的报告既不是事实，也无法证实。他们为什么如此执着于同一话题？” 该大使馆还表示，中国“始终高度重视南沙岛礁及其附近海域的保护和生态环境，并根据国内法和国际法开展环境保护和监测工作”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3298333/china-and-vietnam-cause-most-damage-south-china-seas-corals-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本富士山附近的城市将空置的商业空间改造成游客住宿地</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3298210/city-japan-near-mount-fuji-turns-empty-commercial-spaces-lodgings-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.12 12:45日本静冈一处空置商业空间的休息区，改建为客房。照片：Instagram/birupaku_shizuoka 在日本中部城市静冈，闲置的商业空间被改造成客房，为游客提供了传统住宿的替代方案，并有助于振兴当地经济。“Birupaku”是日语中“建筑”和“住宿”的组合，指的是在现有商业空间内建造的客房。与传统酒店不同，Birupaku 的这些设施不提供餐食，而是鼓励客人在附近的餐厅就餐并与当地社区互动。这个想法是由 CSA Real Estate 总裁 Takahito Kojima（53 岁）提出的，因为该公司在该市中央火车站周围的未出租房产数量增加，引发了人们对城市衰落的担忧。该公司与当地购物区协会合作，于 2020 年启动了该计划，目前已在距离车站 15 分钟步行路程内的 7 个地点准备了 12 间客房，每间客房可容纳 3 至 7 人。静冈一处改建为客房的商业地产门上的牌子。照片：Instagram/marii_bros闲置商业空间的休息区改建为客房。部分客房配有由静冈县西部传统编织的远州纺织品制成的垫子。照片：Instagram/birupaku_shizuoka客房内部空间宽敞，类似于酒店套房，设计现代而时尚。有些房间里的​​靠垫采用的是静冈县西部传统编织的远州纺织品，而其他房间里则展示了来自该市一家大型模型套件制造商 Tamiya 的塑料模型部件。据经营者称，低调的建筑外观和精心设计的内饰之间的对比常常让客人感到惊讶。对于 57 岁的刀具店老板 Chiharu Numata 来说，他将自己拥有的一栋建筑的三楼和屋顶租给了 Birupaku，这个项目的影响不仅限于填补空置空间。改建后的商业空间屋顶上的躺椅。照片：Instagram/biropaku_shizuoka静冈一处空置商业空间的一间卧室。这座城市经常被游客忽视。照片：Instagram/marii.bros“如果建筑物一直闲置，就会恶化。我很高兴这块空间得到了充分利用，”Numata 说道。这一安排还带来了意想不到的好处，因为一些客人在住宿期间会光顾他的商店并购买产品。尽管静冈县拥有富士山和伊豆半岛等著名旅游胜地，但静冈市却常常被游客忽视。负责该项目的 CSA Travel 的 Mami Nashimoto 表达了改变的希望。“许多人只是乘坐东海道新干线 [子弹头列车] 经过静冈市，”这位 37 岁的老人说道。“我们希望让这里成为游客选择停留的地方。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3298210/city-japan-near-mount-fuji-turns-empty-commercial-spaces-lodgings-tourists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：中国 GPU 在超级计算机模拟方面比 Nvidia 芯片高出近十倍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3298226/chinese-gpus-outdo-nvidia-chips-nearly-tenfold-supercomputer-simulation-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3298226/chinese-gpus-outdo-nvidia-chips-nearly-tenfold-supercomputer-simulation-study?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>