<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 21:13:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>蛇年将至，香港天气寒冷</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3295544/hong-kong-set-cold-weather-ahead-year-snake?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.21 01:04香港人可预期农历除夕（1 月 28 日）会比较寒冷。照片 Jelly Tse香港气象局预测，蛇年将至，香港天气寒冷干燥，下周二气温将降至 11 摄氏度。一股清新至强劲的偏东气流将在未来几天影响广东沿岸天文台周一表示，本港多云，且有轻微雨量。“一道冷锋预计于周日横过华南沿岸。相关强烈冬季季候风将在未来数日影响本港。”天文台表示，“天气将会转冷及非常干燥。”天文台九天天气预报显示，周二至周六本港天气大致稳定。最低气温将由16度逐步上升至18度。最高气温介乎20至22度。“随着东风气流于本周后段稍有缓和，广东天气将会温和。”预报员表示。不过，气温预计将从周日开始下降，最低气温将降至15度。第二天气温会进一步下降至12度。1月28日除夕夜，居民可预期天气寒冷。龙年最后一天，最低气温可能降至11度。最高气温将达到17度。1月29日大年初一天气干燥，部分时间有阳光。早上仍然凉爽，气温介于13度至17度之间。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3295544/hong-kong-set-cold-weather-ahead-year-snake?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>达沃斯会议上的气候活动家将亚马逊基地漆成绿色，扰乱直升机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295542/climate-activists-davos-meeting-paint-amazon-base-green-disrupt-helicopters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.21 00:44周一，在瑞士达沃斯举行的世界经济论坛 (WEF) 年会期间，气候活动人士在粉刷亚马逊展台的窗户后，站在警察身后举着横幅。图片：法新社周一，气候活动人士在瑞士达沃斯的亚马逊基地喷洒绿漆，并在世界经济论坛年会开始时扰乱直升机降落。会议开幕当天，全球商界和政界领袖齐聚这个山区度假胜地，瑞士警方蜂拥而至，关闭了这两场抗议活动。在这里，针对化石燃料和气候变化的示威活动已成为常态。抗议化石燃料补贴的示威者在亚马逊在达沃斯主要街道上设立临时基地的商店门口涂抹橙色符号，并在平板玻璃窗上泼洒绿漆。绿色和平组织曾短暂封锁达沃斯的直升机场，该组织在一份声明中表示，采取行动是为了呼吁“对最富有的人征收公平的税，资助环境保护，并为人类公平和可持续的未来投资”。警方进入现场，驱散了大约 10 名抗议者。在直升机场入口处拦住了两辆车，上面挂着写着“向超级富豪征税”的亮黄色横幅。“到目前为止，我们已经在一个半小时内拦下了 10 到 20 架直升机。我们预计，一天内将有大约 100 架直升机抵达这里，”绿色和平组织活动家克拉拉·汤普森 (Clara Thompson) 说道。知名政客和商界领袖经常使用直升机停机坪降落在瑞士阿尔卑斯山度假村。世界经济论坛会议的安全措施十分严格，本周讨论的主要主题之一是“保护地球”。世界经济论坛在其 2025 年计划中表示，“企业、政府和民间社会必须共同努力，找到共同的解决方案并采取果断行动”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295542/climate-activists-davos-meeting-paint-amazon-base-green-disrupt-helicopters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普将宣誓就任第 47 任美国总统</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3295416/donald-trump-be-sworn-47th-us-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.21 00:00唐纳德·特朗普将宣誓就任美国总统。图片：法新社本直播博客已免费向读者开放，作为一项公共服务。请考虑通过 来支持《南华早报》的新闻报道。通过 更快地获取最新更新通知。唐纳德·特朗普将于周一宣誓就任美国第 47 任总统，这次权力交接有望极大地改变华盛顿在世界舞台上的参与方式。即将上任的总统承诺采取一系列将对盟友和对手产生重大影响的举措，包括大规模驱逐计划、扭转即将离任的美国总统乔·拜登的清洁能源政策、暂停禁止 TikTok 的法律以及对包括中国、墨西哥和加拿大在内的主要贸易伙伴征收关税。– – – Robert Delaney、Mark Magnier、Khushboo Razdan、Laura Zhou、Igor Patrick、Bochen Han、Kawala Xie、Ralph Jennings 和 Finbarr Bermingham 报道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3295416/donald-trump-be-sworn-47th-us-president?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港议员因抨击前政客帮助诈骗受害者而受到批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3295541/hong-kong-lawmaker-under-fire-jabs-ex-politician-helping-scam-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3295541/hong-kong-lawmaker-under-fire-jabs-ex-politician-helping-scam-victims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国被弹劾的尹永哲入狱第一晚被拍照片并被单独关押</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3295537/south-koreas-impeached-yoon-gets-mugshot-solitary-cell-during-first-night-jail?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 22:231 月 15 日，遭弹劾的韩国总统尹锡烈抵达韩国果川高级公务员腐败调查办公室。照片：美联社一名狱警周一表示，遭弹劾的韩国总统尹锡烈在作为犯罪嫌疑人入狱第一晚之前，已经拍了照片并接受了身体检查。尹上周，尹某在一次黎明突袭中被捕，成为首位因宣布戒严失败而被以叛乱罪名拘留的韩国现任国家元首。周日，法院以担心尹某会毁灭证据为由批准了正式逮捕令，尹某从临时拘留者变成了面临起诉和审判的犯罪嫌疑人。韩国惩教署署长申永海表示，尹某周日被安排在位于义王的首尔拘留所的一间 12 平方米（12​​9 平方英尺）的牢房内。警察在义王首尔拘留中心前站岗，尹某被分配到一间普通囚犯的标准房间。图片：EPA-EFE申永康在议会会议期间告诉议员，他“被分配到普通囚犯使用的标准房间之一”。据韩联社报道，尹永康的牢房通常可容纳五六人，其大小与关押前总统的牢房相似。申永康表示，这位被停职的领导人的权力已移交给代理总统，但仍是现任国家元首，他也与其他囚犯一样接受了拍照和体检。“该人很好地配合了这些程序，没有任何特殊问题，”申永康说。根据监狱规定，尹永康必须换下平常的衣服，换上卡其色的囚服，他还将被分配一个囚犯编号。监狱官员表示，他的牢房里有一张用来吃饭和学习的小桌子、一个小架子、一个水槽和一个厕所。它还配有一台电视，但观看时间受到严格限制。囚犯每天可以外出锻炼一小时，每周洗一次澡，但当地媒体报道称，当局将试图阻止他与其他囚犯接触。据报道，只要他离开牢房，他的个人安保人员就会陪伴左右。尹永哲 12 月 3 日宣布戒严，韩国陷入政治混乱，该禁令仅持续了六个小时，就被议员否决。他们后来弹劾了他，剥夺了他的职务。他面临宪法法院的案件，决定是否维持弹劾，同时还面临叛乱指控的刑事调查，他目前因叛乱指控被拘留。尹永哲声称该调查是非法的，并拒绝逮捕数周，发誓要“战斗到底”。在尹锡烈被延长拘留后，他的铁杆支持者于周日袭击了法院大楼。警方周一表示，首尔一家法院发生骚乱，包括 YouTube 主播在内的数十人被捕，51 名警察在袭击中受伤，其中一些人头部受伤或骨折。2025 年 1 月 18 日，被弹劾的韩国总统尹锡烈的支持者在首尔拘留中心外参加集会。照片：路透社据警方文件显示，周六，35,000 名尹永哲支持者聚集在法庭外。警方报告称，在周日凌晨正式发出逮捕令后，约有 300 人聚集在法院后门附近，开始“向法庭内投掷玻璃瓶、石头和椅子等物品”。警方表示：“约有 100 名抗议者进入法院，砸碎一楼的窗户、破坏墙壁并进入大楼内部。”尹永哲的律师表示，尹永哲周一拒绝参加讯问，负责调查的腐败调查办公室表示将考虑“强制传唤”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3295537/south-koreas-impeached-yoon-gets-mugshot-solitary-cell-during-first-night-jail?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴拿马运河留下中国汗水和鲜血的痕迹，而非士兵的功绩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295489/chinese-sweat-and-blood-not-soldiers-leave-mark-panama-canal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295489/chinese-sweat-and-blood-not-soldiers-leave-mark-panama-canal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美竞争开启新篇章，先驱科学家获表彰：南华早报每日精选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3295473/new-chapter-us-china-rivalry-pioneering-scientist-honoured-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 21:30唐纳德·特朗普 1 月 20 日总统就职典礼前，一名指挥家在华盛顿美国国会大厦前参加排练。照片：路透社了解《南华早报》当天一些最重要的中国和经济新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。当唐纳德·特朗普周一宣誓就任美国第 47 任总统时，地缘政治不确定性的新篇章将被书写，在他的“美国优先”政策下，美国和中国之间的竞争可能会加剧。在唐纳德·特朗普就职典礼前，中国国家副主席韩正在华盛顿分别与美国当选副总统 J.D. 万斯和科技亿万富翁埃隆·马斯克举行会谈，双方重申致力于建立“长期富有成效”的关系。吴建雄自20世纪70年代起多次访问中国，讲学并推动物理学研究和教育。图片来源：维基百科中国以先驱美籍华裔科学家吴建雄的名字命名了月球背面的一座陨石坑。据新华社报道，中国已处决了两名在 11 月同一周发生致命袭击后被判处死刑的男子。插图：Victor Sanjinez外交政策分析师邦妮·格拉泽 (Bonnie Glaser) 表示，即将上任的美国总统很可能从他的白宫第一任期。美国当选总统唐纳德·特朗普透露，他计划暂时阻止在全国范围内对 TikTok 的禁令。几个小时前，这款短视频应用因遵守一项联邦法律而停播，该法律旨在迫使其与中国母公司字节跳动断绝关系。天宫空间站上的宇航员正在进行研究，预计将为人类在外层空间的生存和探索提供关键技术支持。图片来源：中央电视台中国空间站上的一系列实验首次生产出氧气和火箭燃料的成分——这些关键步骤被认为对人类生存和未来的太空探索至关重要。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3295473/new-chapter-us-china-rivalry-pioneering-scientist-honoured-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士称，关闭 TikTok 是为了在特朗普就职典礼前讨好特朗普的“聪明”举动</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3295510/tiktoks-shutdown-clever-move-curry-favour-ahead-trump-inauguration-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3295510/tiktoks-shutdown-clever-move-curry-favour-ahead-trump-inauguration-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大律师协会负责人称，必须明智使用国家安全权力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295536/national-security-powers-must-be-used-wisely-hong-kong-barristers-head-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 21:10维克多·道斯 (Victor Dawes) 担任律师协会主席三年后，将于本周移交权力。照片：Nora Tam香港大律师专业团体的负责人呼吁当局在处理国家安全相关问题时以“深思熟虑和适度的方式”行使权力，以表明香港是一个尊重公民权利的司法管辖区。香港大律师公会主席 Victor Dawes 周一也表示，谨慎使用这些权力对香港经济的成功和“一国两制”的治国方针至关重要。Dawes 在法律年度开始的仪式上致辞时承认保护国家安全的重要性，他说这对经济繁荣和人民的福祉也至关重要。他还驳斥了对法院处理国家安全相关案件的批评，称其“无疑是不公平的”，其中一些批评旨在破坏香港的繁荣。“但归根结底，行动胜于言语。我们的政府必须证明，我们是一个尊重公民权利的司法管辖区，”他表示。“各级部长和公职人员必须能够证明，他们的权力是善意、公平地行使的，并且是为了被赋予权力的目的。”“企业必须有信心，他们将会得到有原则的、而不是任意的处理。在这方面，我们新国家安全法赋予的权力应以深思熟虑和适度的方式使用。“这不仅对我们的经济成功和人民的福祉至关重要，也与一国两制的成功密切相关，而一国两制对香港的未来至关重要。”道斯于 2022 年出任该机构的领导人，他将在周四该协会的年度会议后将领导权移交给现任副主席 Jose-Antonio Maurellet。这位经验丰富的大律师强调，在香港面临严峻的宏观经济逆风的情况下，不应低估香港司法制度对经济的影响。“在我们的政府努力应对这些挑战的同时，我们不应忘记，普通法和我们的司法机制对香港的成功和我们的宪法秩序至关重要，”他说。道斯呼吁法律界尽最大努力“作为法律中心和粤港澳大湾区及更广泛地区的连接点”，鉴于香港作为全国唯一的普通法管辖区发挥着独特作用。汤律师敦促同行律师“胸怀大志”。图片：Harvey Kong与此同时，香港律师专业团体香港律师会会长汤文龙在致辞中表示，一些对香港司法制度的批评“毫无根据”，只是为了“影响公众对我们完善制度的看法”。汤文龙呼吁法律界人士担当起“教育角色”，纠正公众对香港局势的误解。“我呼吁我们法律界的每一位成员，在这个新时代，一有机会就担当起教育角色，纠正一些公众评论所反映的对我们治理体系的误解，”汤文龙说。他还要求律师同仁“胸怀大志”，扮演好中国内地和国际客户之间的“超级联系人”的角色。“作为中国的一部分，我们受益于广阔的内地市场，同时又是全球公认的国际金融和法律服务中心“中国在全球有着广泛的联系，”他说道。 “这样，我们不仅可以让‘两制’在‘一国’发挥作用，而且可以形成‘两制’之间的有效协同效应，造福‘一国’。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295536/national-security-powers-must-be-used-wisely-hong-kong-barristers-head-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将通过新地契解决潜在的土地所有权纠纷</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295533/hong-kong-tackle-potential-land-ownership-disputes-new-title-deeds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 21:13一名男子走过启德的建筑工地。照片：Nora Tam根据政府的一项立法建议，香港的新业权契约将反映土地和物业的真正拥有人，这一变化将于两年后生效，旨在防止逆权侵占。在现有制度下，土地和物业的买家必须确认所有权，因为当前业权契约上显示的名称可能并不代表真正的所有者，因此需要律师进一步核实。逆权侵占允许一个人通过以违反所有者权利的方式不断占用土地来获得土地所有权，通常在私人土地采取行动权开始后的 12 年内。逆权侵占允许一个人通过以违反所有者权利的方式不断占用土地来获得土地所有权，通常在私人土地采取行动权开始后的 12 年内。发展局表示：“我们将分阶段实施上述新建议，并在后续阶段处理现有土地的转换问题。”称。该局补充说，新业权契约将适用于以土地售卖、私人协约批出及土地交换方式取得的土地。根据新建议，即使物业透过第三者诈骗而转让，一个善意及无辜的购买者，以有值代价购得物业并取得物业，仍可享有不可废止的业权。该局补充说，预计这类个案将寥寥无几。该局亦提到，将设立土地业权赔偿基金，为在业权注册制度适用的情况下，因诈骗而失去土地权益的个人提供赔偿。元朗油潭尾村。图片：谢美玲建议将弥偿上限提高至5,000万港元（640万美元），并实施按物业对价0.014%的统一征税率。当局建议政府提供1.5亿港元的贷款，以支持弥偿基金。局方发言人还提到，新土地业权契约预计将与旧制度共存多年。他引用苏格兰曾推出类似的新土地业权契约，耗时超过40年才完成。局方表示，根据“新土地优先”建议，业权注册将首先从新批出的土地开始实施，该建议涉及3月份向立法会提交的法案修正案和将于2026年通过的附属法例。局方补充说，它将跟进立法举措，并开展公众宣传活动，并从2020年开始在新土地上实施业权注册2027年上半年。香港现行的土地注册制度，是自1844年起根据《土地注册条例》实施的契约注册制度。在现行制度下，文书的注册决定了其在土地登记册上的优先次序，但并不保证物业的所有权。因此，律师在进行物业转易过程中，每次都要彻底检查业权契据，包括历史业权文件。立法会议员刘国勋表示，新方案可解决居民需保留实体契据的问题，同时提高物业交易的效率。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295533/hong-kong-tackle-potential-land-ownership-disputes-new-title-deeds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国少年承认在南港袭击事件中杀害 3 人、致 10 人受伤，该事件引发骚乱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295529/uk-teen-pleads-guilty-killing-3-wounding-10-southport-attack-sparked-riots?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 20:20一辆囚车抵达利物浦伊丽莎白二世女王法庭，准备对南港袭击者阿克塞尔·鲁达库巴纳 (Axel Rudakubana) 进行审判。图片：法新社周一，一名青少年承认去年夏天在英格兰一个泰勒·斯威夫特主题舞蹈班上持刀行凶，杀害三名女孩，致 10 人受伤。18 岁的 Axel Rudakubana 在利物浦刑事法庭审判开始时出人意料地认罪。他承认了三项谋杀罪、十项谋杀未遂罪以及与持有蓖麻毒素和拥有基地组织手册相关的其他指控。7 月 29 日的持刀行凶事件导致英格兰和北爱尔兰部分地区发生了一周的骚乱，原因是嫌疑人被错误地认定为最近乘船抵达英国的寻求庇护者。他出生于威尔士。法官朱利安·古斯 (Julian Goose) 告诉鲁达库巴纳，周四宣判后他将面临终身监禁。利物浦刑事法庭外的抗议者，被告阿克塞尔·鲁达库巴纳的审判就在此举行。图片：EPA-EFE辩护律师斯坦利·赖斯表示，他将向法官提供有关鲁达库巴纳精神健康状况的信息，这些信息可能与他的判决有关。鲁达库巴纳一直拒绝在法庭上发言，在诉讼开始时被要求表明身份时，他再次拒绝发言。但在宣读 16 项指控时，他打破了沉默，每次都说“有罪”。法官指出，在认罪期间，没有幸存的受害者或遇难者的家属在场。他们原本预计于周二到达法庭进行开庭陈词。Goose 要求检察官代表他道歉，因为他们未能出席 Rudakubana 的认罪听证会。检察官尚未说明是什么原因导致 Rudakubana（当时距离他的 18 岁生日还有几天）犯下这些暴行。他承认谋杀了 9 岁的 Alice Dasilva Aguiar、7 岁的 Elsie Dot Stancombe 和 6 岁的 Bebe King。2024 年 7 月 29 日，警察和法医人员站在南港哈特街的警戒线后面，此前发生了一起持刀袭击事件，18 岁的 Axel Rudakubana 连环刺杀了三名年轻女孩。照片：法新社另有八名年龄从 7 岁到 13 岁的女孩受伤，还有在隔壁一家公司工作的教练 Leanne Lucas 和 Jonathan Hayes 受伤。另有 15 名女孩，最小的只有 5 岁，参加了该课程，但没有受伤。根据法院命令，所有幸存女孩的姓名均不得透露。在枪杀案发生当天被捕几个月后，鲁达库巴纳又被指控犯有其他罪名，包括生产生物毒素、蓖麻毒素和持有可能对实施或准备实施恐怖主义行为的人有用的信息，因为他的电脑上有一份文档，上面有这些手册。警方表示，由于动机不明，因此这些刺伤事件未被归类为恐怖主义行为。此次袭击震惊了整个英国，并引发了以男性为主的团体的暴力行为，这些团体在社交媒体上受到极右翼活动分子的鼓动，袭击了清真寺和收容移民的酒店。他们向警察投掷啤酒瓶、石头和其他武器，并在数十个城市与警察发生冲突时纵火焚烧汽车。超过 1,200 人因骚乱被捕，数百人被判处最高 9 年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295529/uk-teen-pleads-guilty-killing-3-wounding-10-southport-attack-sparked-riots?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>转基因作物能否为中国的粮食安全举措播下变革的种子？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3294892/could-gm-crops-plant-seeds-change-chinas-food-security-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3294892/could-gm-crops-plant-seeds-change-chinas-food-security-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着中国在美国贸易战中大肆挥舞稀土，摆脱这种依赖可能需要时间</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3295495/china-wields-rare-earths-us-trade-war-weaning-reliance-could-take-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 20:30中国江西省开采稀土金属。包括锑在内的一些稀土金属用于各种军事用途。图片：路透社去年，中国推动减少或停止向美国出口锗和镓等一些关键材料，这已经对两国的贸易产生了影响，而此类限制的潜在扩大可能成为北京与当选总统唐纳德·特朗普政府进行关税谈判的筹码。根据周一公布的海关数据，中国自10月以来已经停止向所有国家出口锻造和未锻造的锑金属——一种对军事部门至关重要的材料，其中包括其最大买家美国。然而，由于2024年前9个月出货量激增，中国对美国的锑出口同比增长20.98%，至379,720公斤（837,139磅），出口额增长108.87%，至744万美元。“中国存在可能会在短期内扩大对关键材料的出口限制，”独立能源和大宗商品价格基准提供商阿格斯媒体（Argus Media）有色金属定价主管埃莉·萨克拉特瓦拉（Ellie Saklatvala）表示。中国已于 11 月公布了有关两用物项出口管制的规定，她表示，这些规定可能涵盖广泛的产品，具体取决于限制实施方式。“短期内，美国很难大幅减少对中国在关键矿产方面的依赖——开发新的供应源通常需要很多年的时间和巨额投资，”她说。 “这种情况可能会为与美国的谈判创造一些筹码，但这是一个非常复杂的问题，美国不太可能轻易让步。”这种猜测是基于美国短期内对中国进口的高度依赖，因为华盛顿需要时间来通过全球合作和国内产业支持来减少对中国的依赖。鉴于特朗普不断威胁要使用关税工具，为了应对最坏的情况，北京已经建立了一系列工具。事实证明，这项出口禁令非常有力。阿格斯的数据显示，自北京方面 10 月份实施禁令以来，锑的价格在 1 月初上涨了一倍多，达到每磅 19.90 美元。美国地质调查局 11 月份的一份报告显示，中国将于 2023 年 8 月全面禁止镓和锗的出口，这两种金属分别用于半导体和光学器件。此举可能导致美国经济的国内生产总值 (GDP) 损失 34 亿美元，其中 40% 以上的损失由半导体行业承担。德国波恩大学能源安全研究员弗兰克·乌姆巴赫 (Frank Umbach) 上个月发布的一份报告显示，美国高达 60% 的关键原材料供应依赖中国。美国只有一家公司生产主要类型的稀土磁铁，只有四家运营的原铝冶炼厂和一座锂矿。乌姆巴赫指出，截至 2020 年，美国关键原材料清单上的 14 种矿产均未实现国内生产，因此美国完全依赖进口。据路透社报道，本月初，即将离任的拜登总统政府为美国爱达荷州锑金矿颁发了许可证，预计该矿将于 2028 年开始生产，将满足美国 35% 以上的锑需求。根据国际能源署的数据，中国还占天然石墨和磁铁稀土矿开采量的 80% 左右。海关数据显示，在禁令生效前，美国储备了其他关键材料。在北京于 8 月宣布禁令后，美国购买中国9 月份，锑的出口量仅半个月就比上个月增加了近 300%。“通过禁止锑出口并专门针对美国市场，北京向华盛顿发出了一个强烈的信息，即它不怕通过切断美国战略产业所需的关键矿产供应而进一步升级贸易战，”战略与国际研究中心上个月的一份报告称。美国一直在通过在其他国家投资来减少对中国供应链的依赖。例如，它将于 2024 年向莫桑比克的一个石墨开采项目提供 1.5 亿美元的贷款，莫桑比克的石墨产量占全球的 10%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3295495/china-wields-rare-earths-us-trade-war-weaning-reliance-could-take-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚警方调查柔佛州游行龙偶上悬挂中国国旗</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3295530/malaysian-police-probe-flags-china-dragon-puppet-johor-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 20:30在柔佛州麻坡举行的游行中，一只巨大的龙偶一侧装饰着中国国旗，引发马来西亚警方的调查。照片：Kelab Info Malaysia/Facebook马来西亚警方对柔佛州一家华人协会举办的活动中出现的巨型龙偶展开调查，该龙偶上装饰有东南亚国家和中国的国旗，此举再度引发马来西亚的文化争议。柔佛州麻坡县警方表示，他们的警察在周六晚上的游行中发现了这个龙偶。“根据游行期间的监控，发现这条龙的复制品在身体右侧装饰有辉煌条纹，左侧则装饰有中国国旗，”地区警察局长 Raiz Mukhliz Azman Aziz 周日接受国家通讯社 Bernama 采访时表示。警方正在检查是否有任何违反公共秩序、集会法或禁止展示其他国家国徽的行为。此次活动是为了纪念 Muar Tiong 成立 20 周年华人协会尚未对此次游行发表评论。随着中国在马来西亚这个拥有 3,400 万人口、华人占多数的国家的经济和文化影响力不断上升，马来西亚占多数的马来穆斯林中的许多人对文化和种族认同问题变得更加顽固。针对此次事件，一名名为 Hazirul Annuar Mustafa 的 Facebook 用户在一篇帖子中表示：“之后，他们道歉，然后再次这样做...... 事情会继续下去。”另一位 Facebook 用户 Hashim Awang 说：“告诉那些中国人，他们最好移民到中国。”去年 10 月，霹雳州一年一度的关公节的组织者为几名外国与会者挥舞中国国旗引起轩然大波而道歉。随着身份政治变得越来越突出，总理安瓦尔·易卜拉欣政府和反对派中的马来民族主义政党一直在加紧努力，呼吁马来穆斯林选民，约占总人口的60％。KK Super Mart连锁店最近因在马来西亚一家门店销售的带有假冒清真标签的火腿三明治而陷入争议。图片：Shutterstock本月初，执政党巫统青年领袖阿克马尔·萨利赫 (Akmal Saleh) 抨击了华人连锁便利店 KK Super Mart，称其允许其一家门店销售带有假冒清真标签的火腿三明治。这一事件加剧了部分马来西亚人的看法，他们认为华人企业只注重利润，不尊重宗教和文化信仰。去年，这家连锁店因在一家门店销售印有“Allah”字样的袜子而卷入争议，导致其三家门店遭到汽油弹袭击。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3295530/malaysian-police-probe-flags-china-dragon-puppet-johor-parade?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登赦免福奇、米利和切尼，以防范特朗普可能的“报复”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295531/biden-pardons-fauci-milley-effort-guard-against-potential-revenge-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.20 20:37福奇担任美国国立卫生研究院国家过敏和传染病研究所所长近 40 年，并担任拜登的首席医疗顾问，直至 2022 年退休。照片：美联社乔·拜登总统利用其办公室的非凡权力赦免了安东尼·福奇博士、退役将军马克·米利和调查 1 月 6 日国会大厦袭击事件的众议院委员会成员在他生命的最后几个小时，拜登必须立即赦免所有嫌疑人，以防即将上任的特朗普政府可能对他进行“报复”。在拜登做出这一决定之前，唐纳德·特朗普曾警告称，他的敌人名单上列满了那些在政治上与他作对的人，或者试图让他为推翻 2020 年大选失败的结果以及在 2021 年 1 月 6 日冲击美国国会大厦事件中所扮演的角色负责的人。特朗普挑选的内阁提名人支持他的选举谎言，并承诺惩罚那些参与调查他的人。拜登在一份声明中说：“发布这些赦免不应被误认为是承认任何个人参与了任何不法行为，接受赦免也不应被误解为承认对任何罪行有罪。” “我们国家应该感谢这些公务员，感谢他们为国家做出的不懈贡献。”总统在任期结束时通常会给予赦免，但这些宽恕通常只针对被判有罪的普通美国人。但拜登以最广泛、最未经检验的方式使用了这一权力：赦免那些甚至还没有接受调查的人。而接受赦免就意味着默认有罪或不法行为，即使那些被赦免的人没有被正式指控犯有任何罪行。“这是特殊情况，我不能凭良心什么也不做，”拜登说，并补充说，“即使个人没有做错任何事——事实上他们做了正确的事情——并最终将被免除罪名，但仅仅被调查或起诉这一事实就会对声誉和财务造成不可挽回的损害。”福奇担任美国国立卫生研究院国家过敏和传染病研究所所长近 40 年，并担任拜登的首席医疗顾问，直到 2022 年退休。他帮助协调了国家对 Covid-19 大流行的应对，并因拒绝支持特朗普毫无根据的说法而激怒了特朗普。他已经成为右翼人士强烈仇恨和恶毒攻击的对象，他们指责他实施了口罩强制令和其他他们认为侵犯权利的政策侵犯他们的权利，即使成千上万的美国人正在死去。美国总统乔·拜登 (右) 于 2023 年与即将离任的参谋长联席会议主席马克·米利将军握手。照片：美联社米利是前参谋长联席会议主席，他称特朗普为法西斯主义者，并详细描述了特朗普在 2021 年 1 月 6 日致命叛乱期间的行为。拜登还将赦免 1 月 6 日委员会的成员和工作人员，包括前众议员。利兹·切尼 (Liz Cheney) 和亚当·金辛格 (Adam Kinzinger) 都是共和党人，还有美国国会大厦和华盛顿特区大都会警察在委员会面前作证。制度主义者拜登承诺将平稳过渡到下一届政府，邀请特朗普到白宫，并表示国家会没事，尽管他在告别演讲中警告寡头政治日益壮大。多年来，他一直警告特朗普再次当选总统将对民主构成威胁。他决定打破政治常规，采取先发制人的赦免，就是出于这些担忧。拜登创下了总统个人赦免和减刑最多的纪录；他周五宣布，将对近 2,500 名非暴力毒品犯罪罪犯减刑。此前，在特朗普就任前几周，他宣布将对 40 名联邦死囚中的 37 人减刑，将他们的刑罚改为终身监禁。特朗普是扩大死刑的直言不讳的支持者。在特朗普的第一个任期内，他在新冠疫情期间执行了史无前例的 13 起死刑。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295531/biden-pardons-fauci-milley-effort-guard-against-potential-revenge-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>