<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2024 09:15:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国电动汽车制造商争相争取欧盟关税协议，并提出价格下限</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276747/chinas-electric-vehicle-makers-scramble-eu-tariff-deal-price-floor-table?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276747/chinas-electric-vehicle-makers-scramble-eu-tariff-deal-price-floor-table?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港天文台称菲律宾附近的热带气旋可能靠近香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276752/hong-kong-observatory-says-tropical-cyclone-near-philippines-likely-move-closer-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 16:11预计下周四至下周一将有更多降雨，但气温仍将保持在 32 摄氏度左右的高温。照片：Elson Li据香港气象预报员称，菲律宾沿岸正在形成一个热带气旋，本周可能会靠近香港。香港天文台周日表示，一个低压区将变成热带气旋，并在未来几天内向吕宋岛移动，然后进入南海北部。预报员预计，本周晚些时候，该天气系统将漂移到华南沿岸。“受其影响，本周晚些时候天气将逐渐变得不稳定，”预报员说。预计下周四至下周一会有更多降雨，但气温仍将保持在 32 摄氏度（89.6 华氏度）左右的高温。天文台上周警告称，今年可能还会有三到五个台风进入香港 500 公里（310 英里）范围内。只有五个今年前七个月，西北太平洋和南海共生成了 10 个台风，约为长期平均值 10 个的一半。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276752/hong-kong-observatory-says-tropical-cyclone-near-philippines-likely-move-closer-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“时间凝固”：20 年后新加坡圣淘沙湾是否已失去其魅力？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3276621/frozen-time-has-singapores-sentosa-cove-lost-its-allure-after-20-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3276621/frozen-time-has-singapores-sentosa-cove-lost-its-allure-after-20-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长称香港要成为全球科技创新中心“还有很长的路要走”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276749/hong-kong-has-long-way-go-it-can-become-global-it-hub-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 15:30部长还介绍了河套深港科技创新合作区的规划。照片：Eugene Lee一位部长表示，香港要成为全球创新科技 (I&amp;T) 中心“还有很长的路要走”，并应鼓励私营部门提供更多资本来帮助发展该行业。创新、科技及工业局局长孙东周日表示，政府在发展该行业方面已经有了良好的开端，但还需要做更多的工作才能将这些努力转化为生产力和经济增长。“香港没有太多的时间做这些。香港政府正面临许多财政挑战，但我们需要资金来发展这个行业，就像世界其他地方一样，”他在一档电台节目中说道。“香港是一个资本主义社会……我们应该思考政府如何利用有限的投入来撬动更多社会资本，来投资对香港具有战略重要性的行业。”孙正义指出，近年来，香港政府已在创新科技发展上投入了超过 2000 亿港元，相关支出占 2022 年香港本地生产总值的 1% 以上。但该部长表示，这一数字仍远低于中国内地约 2.7% 的投入，或深圳、北京和上海高达 5% 左右的投入。他补充说，除了利用市场力量，香港还需要鼓励更多公司投资于研发。孙正义表示，此举可以创造一个“良性循环”，即公司对技术有巨大需求，因此会投资于研究并推动产业的发展。科技部长补充说，由于政府资源和可用土地数量有限，该市只会专注于某些创新与科技领域，科技园区将负责各种专业。创新科技及工业局局长孙东表示，新田科技城将成为创新科技产业的基地。照片：Jonathan Wong孙文斌表示，南区的数码港将专注于数字技术，而白石角科技园将致力于研发。他补充说，新田科技城是一个拟议中的科技中心，靠近香港与内地的边界，将成为该行业的基地。孙文斌还阐述了香港在河套深港科技创新合作区中的作用。该区域由北京于 2017 年提出，由深圳河隔开的两个区域组成，香港贡献 87 公顷（214 英亩），其对岸的姐妹城市深圳贡献 302 公顷。部长表示，香港的园区定位为世界级的产业平台，以及具有国际竞争力的产业转型基地。孙文斌补充说，该区的香港部分将寻求聚集国际创新科技资源，成为国家政策的新试验场。他表示，该计划的更多细节将在今年年底前公布，而香港部分的前三座建筑预计将在2025年前完工。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276749/hong-kong-has-long-way-go-it-can-become-global-it-hub-minister-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罕见病 中国顶尖大学“轮椅医生”激励学生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3276485/rare-disease-china-doctor-wheelchair-top-university-inspires-students?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 14:00中国一位坐在轮椅上的学者克服了严重的残疾，成为了一名鼓舞人心的老师。图片来源：南华早报/澎湃新闻中国一名30岁男子自幼与罕见肌肉疾病作斗争，如今已获得清华大学博士学位，为许多人带来启发。据《惠州日报》报道，陈斌现在是家乡广东省惠州一所大学的心理学老师。网友们亲切地称他为“轮椅上的医生”。他七岁时被诊断出患有杜氏肌营养不良症（DMD），这是一种罕见的遗传性疾病，其特征是肌肉无力，12岁起就无法行走。他也无法拿重物，需要别人帮助才能完成穿衣、洗漱和进食等日常琐事。但在父母的不懈支持下，陈斌的学业成绩优异。陈的妈妈背着他去上学，这样他就可以实现自己的梦想。图片：陈斌2012年，他考入广州市重点大学中山大学心理学专业。4年后，凭借在中山大学的优异成绩，他免试考入清华大学攻读博士学位。去年6月，他获得博士学位，年底被惠州城市学院录用。“虽然病魔限制了我的身体活动，但因为有家人和很多朋友的关心和爱护，我还是可以实现自己的梦想。”陈斌说。他说，特别感谢母亲给了他“最大的支持和鼓励”。小时候，母亲李慧云每天接送他上下学，上下楼要背着他上下五层楼梯。“儿子，你放心，我爸妈辛苦了，你辛苦了，我爸妈辛苦了。”只要你想上学，我就陪你、背你。”她说道。为了照顾儿子，李女士辞去了工作，回忆说，那时儿子体重约50公斤，而她只有55公斤。“我真的不知道自己是怎么度过那段艰难的岁月的。我只是坚持了下来。”李女士说道。即使陈女士上了大学，李女士也去和他一起生活照顾他。陈女士的父亲是一名农民工，几十年来一直在其他城市打工，直到去年儿子告诉他为了身体好，不要再工作了。“我曾感叹生活为何对我如此不公平。”陈女士说道。“后来我在一本书里看到，只要你每天比大多数人努力一点，你就会成功。 “这已经成为我的座右铭。”陈斌七岁时被诊断出患有一种罕见的肌肉疾病。照片：陈斌在惠州的大学里，陈斌的学生们对他的教学风格赞不绝口。他们说陈斌专注、耐心，用大量的例子帮助学生理解心理学。“每当我沮丧或失去信心时，我就会想起陈老师。他经历过如此艰难的挑战。我们还有什么理由不继续前进呢？”一名学生说道。“多么伟大的母亲和多么棒的儿子。我希望他们一家人将来健康、兴旺。”一名网友在微博上写道。“他是一个令人鼓舞的榜样。我们都应该向他学习。”另一位网友说道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3276485/rare-disease-china-doctor-wheelchair-top-university-inspires-students?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首陈茂波呼吁与澳大利亚开展更多贸易，不仅限于龙虾和葡萄酒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276746/hong-kongs-paul-chan-calls-more-trade-australia-beyond-lobsters-and-wine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 14:09去年，澳洲是香港进口货值第二大来源地，进口量则为香港最大。图片：路透社香港财政司司长表示，香港旨在扩大与澳大利亚的贸易和投资，涵盖新兴生物医学技术、绿色能源和金融科技行业，而不仅限于龙虾和葡萄酒等主要商品。财政司司长陈茂波表示，他将利用此次悉尼和墨尔本之行，推广香港作为贸易伙伴的地位。此次五天的访问于周日开始，是他六年来首次访问澳大利亚。他说，澳大利亚不仅是水果、海鲜和葡萄酒的主要出口国，也是香港人传统的教育和旅游目的地，也是一个重要的市场。“凭借‘一国两制’赋予的独特性和灵活性，香港是内地企业走出去和国际公司投资和人才驻扎的最佳地点之一，”他说。这位部长最近刚从南京和江苏归来，以促进与香港的贸易往来。行政长官李家超正在为十月的下一年度施政报告做准备的陈家超早前表示，改善本地经济和商业环境是政府的首要任务。北京驻香港联络办还敦促香港利用一国两制的优势，从“超级联系人”发展为“超级赚钱机器”。谈及访问澳大利亚，陈家超表示，此行的目的包括为新兴生物医药技术、新能源和金融科技行业创造更多交流与合作机会。“通过面对面的会谈和交流，我们希望进一步加深他们对香港的了解和兴趣，这将有助于他们决定是否定居或扩大在香港的业务，”他说。他指出，香港是连接中国内地与世界其他地区的门户，并补充说，香港拥有强大的学术研究能力，因为香港有五所大学跻身前 100 名。投资者还可以依靠香港的专利及法律保护制度，以及完整的金融服务链。陈茂波表示，希望与澳洲专注于绿色科技及能源的企业接触，并鼓励它们与香港的同行合作。他补充说，虽然两地的贸易主要集中于葡萄酒、农产品和海产品，但澳洲尚未利用香港的物流服务。“香港广泛的航空运输网络、完善的仓储设施和高效的通关程序，使香港成为最具成本效益的高价值产品分销和转运中心。”“我亦希望在这次访问中向澳洲商界推广这些优势和更多尚未充分实现的潜在机会。”财政司司长陈茂波希望推动香港与澳洲新兴产业更多合作。图片：陈晓梅2023年，香港进口了价值148亿港元的澳大利亚商品，其中大部分与农产品、海鲜和饮料有关。其中，澳大利亚葡萄酒占14亿港元。去年，澳大利亚也是香港进口额第二大来源地，进口量第一。“我们为澳大利亚葡萄酒行业建立了巨大的市场，这也巩固了香港作为世界主要葡萄酒贸易和拍卖中心之一的地位，”陈晓梅说。由于地缘政治紧张局势给贸易和出口蒙上阴影，香港今年年初疫情后的经济复苏逐渐减弱，而港元走强和本地服务不佳刺激了跨境消费。2024年第二季度，香港的国内生产总值（GDP）增长了3.3 % ，第一季度的同比增长率为 2.8%。政府的全年预测显示，GDP 可能增长 2.5% 至 3.5% 之间，而去年的增长率为 3.2%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276746/hong-kongs-paul-chan-calls-more-trade-australia-beyond-lobsters-and-wine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济现实严峻 新加坡年轻人拥抱低消费生活方式</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3276571/singapores-youth-embrace-underconsumption-lifestyle-economic-realities-bite?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3276571/singapores-youth-embrace-underconsumption-lifestyle-economic-realities-bite?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港性教育材料不是官方政策，旨在灌输良好价值观：部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3276743/hong-kong-sex-education-materials-not-official-policy-aim-instil-good-values-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 13:30教育局局长蔡崇信也曾谈及七年前儿子自杀身亡后的经历。照片：Jonathan Wong香港教育部长为建议学生通过打羽毛球来抑制婚前性行为的教材做出新的辩护，称此类建议旨在灌输良好的价值观，而非官方政策。教育局局长蔡玉莲也表示，这些教材是针对 12 至 14 岁初中学生推荐的教学资源。“拥有正确的性价值观、能够保护自己、尊重他人、对自己的行为负责非常重要。因此，我们必须灌输正确的价值观，”她在周日接受电台节目采访时表示。蔡英文指出，学校必须教育学生与未成年人发生性关系的违法行为及其后果。《刑事罪行条例》规定，与16岁以下女童发生性关系可被判入狱5年，而如果受害人未满13岁，肇事者最高可被判终身监禁。在香港，任何人与16岁以下儿童作出或针对16岁以下儿童作出“严重猥亵”行为或煽动作出此类行为，最高可被判入狱10年。“我们明白他们在青春期会遇到诱惑，但我们需要告诉他们正确的价值观，”部长说。政府针对初中生的性教育教材最近引发争议，因为其几项指导方针备受关注。教材中一个受到严厉批评的例子讨论了一个男孩和女孩，均为 15 岁，在暑假一起学习。在场景中，女孩脱下外套，拥抱男孩，教材建议其中一人“立即离开现场”或“一起出去打羽毛球”。在教材中，教育局还敦促学生禁欲，以避免怀孕或情绪困扰的风险。蔡女士周日表示，华人社会实行一夫一妻制，强调家庭在社区中的重要性。“如果不尊重彼此和自己，不保护自己的身体，将来会导致很多价值观问题，”她说。一些教材建议青少年通过打羽毛球来压抑性欲。照片：Shutterstock崔准还利用她在电台节目中的机会谈论当地青少年自杀案件，讲述了七年前儿子自杀后她自己的经历。这位牧师说，这件事“在她心里留下了一个大洞”，宗教、阅读以及家人和朋友帮助她应对丧子之痛。“当我沉迷于回顾我所失去的东西时，我告诉自己，我其实很感激能和他一起度过 20 年的快乐时光，”她说道。当被问及她现在想对儿子说什么时，她回答说：“他实际上问我，如果他出了事，我会怎么做。我告诉他我不会原谅他，是为了吓唬他……但后来我告诉他放心。我现在很好。”蔡英文又称，各界正联手设立紧急机制，支援有自杀念头的学生。香港大学赛马会防止自杀研究中心去年录得2宗自杀未遂个案，于8月至10月间，是2022年同期的两倍。其初步数据显示，2014年至2022年间，15至24岁人士的自杀率已从每10万人6.2人上升至12.2人。如果你有自杀念头，或你认识有自杀念头的人，可以寻求帮助。对于香港，请拨打 +852 18111 致电政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 致电撒玛利亚会，或拨打 +852 2382 0000 致电自杀预防服务。在美国，请拨打或发短信至 988，或在 988lifeline.org 上聊天，以拨打 988 自杀和危机生命线。有关其他国家/地区帮助热线的列表，请参阅此处。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3276743/hong-kong-sex-education-materials-not-official-policy-aim-instil-good-values-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本抗议中国海军侵入其领海和领空</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276736/japan-protests-chinese-naval-intrusion-territorial-waters-days-after-airspace-incursion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 13:312022 年 9 月，一艘中国海军舰艇出现在日本西南部屋久岛和口永良部岛附近的日本领海。照片：日本防卫省联合参谋办公室/法新社日本周六对一艘中国海军舰艇进入其领海表示“强烈关切和抗议”，几天前东京指责北京派遣一架军机进入日本领空。日本防卫省称，一艘海军舰艇于周六上午 6:00 左右被发现进入日本南部口永良部岛附近的领海，近两小时后从屋久岛西南部离开。事件发生后，日本外交部“向中国驻东京大使馆表达了日本的强烈关切和抗议”。该部周六晚些时候表示，考虑到“中国海军舰艇和其他船只过去在日本周边海域的活动，以及最近一架中国军机侵入日本领空”。周一，日本紧急出动战斗机，此前中国运-9 侦察机在东海丹上群岛附近进行了两分钟的入侵，东京强烈谴责这是对其主权的“严重侵犯”。中国在亚太地区日益增长的经济和军事影响力，以及它在领土争端中的自信——最近与中国的关系紧张，中国在南海的军事行动也受到中国军机的强烈反对。菲律宾的军事行动让美国及其盟友感到不安。8 月 31 日晚，一艘中国海军舰艇进入日本南部岛屿领海，日本对此提出抗议。几天前，中国军机首次确认入侵日本领空。图片：日本防卫省联合参谋办公室/Jiji Press/AFP上周，日本防卫省为下一财年申请 8.5 万亿日元（590 亿美元），这是其有史以来最大的初始预算申请，这是该国截至 2028 年 3 月的五年 43 万亿日元国防建设计划的一部分。该请求包括为所谓的防区外能力提供资金，即使用导弹和无人驾驶车辆打击远程目标。这高于该部去年 7.7 万亿日元的初始请求，但低于本财年批准的 9.4 万亿日元的实际预算。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276736/japan-protests-chinese-naval-intrusion-territorial-waters-days-after-airspace-incursion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新规定增强中国教师权利，包括惩戒学生的权利</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3276689/new-guidelines-boost-chinas-teachers-including-right-discipline-students?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 12:00中国国务院表示，全国1890万名教师共同支撑着“世界上规模最大的教学体系”。图片来源：Shutterstock北京发布了一系列指导方针，旨在加强教师队伍建设，到 2035 年使教师职业“成为中国最受尊敬和钦佩的职业之一”。执政党中央委员会和国务院周一发布的指导方针侧重于提高教师能力，保护教师权利，并支持他们“积极管教学生”。新规定还规定对存在渎职和其他违法行为的教师实行零容忍，严格执行纪律，对违法者追究法律责任。与此同时，指导方针还要求保护教师免受羞辱或诽谤，并呼吁通过鼓励公众尊重和支持来提高教师的社会地位。指导方针承认，应提高教育工作者的知识和教学技能，政府应为农村教师提供更多培训。工资应按时发放，任何不必要的该指导方针指出，应减少教师工作量的增加。中国正努力在与美国的竞争中培育创新型经济。在周四的一次官方会议上，国务院表示，中国有 1890 万名教师，他们共同支撑着“世界上规模最大的教学体系”。然而，多年来，这一体系备受批评。教师背负着过于繁琐的工作量和家长的抱怨，而孩子们从小就被置于激烈的竞争环境中。在中国，对学生的纪律处分是一个老问题，批评、课后留校、志愿者工作和上课站立都是教师可以使用的可接受的惩罚措施。但在现实中，教师很容易受到心怀不满的家长的举报。还有一种担心是，互动会被记录下来并发布到网上。在中国中部湖北省一所初中任教的辛迪·王 (Cindy Wang) 表示，老师们担心如果发生任何事情，他们会被描绘成一个坏人。“很难找到适当的惩罚程度。如果管教太轻，又不管用；如果管教太重，又可能对学生造成身体或精神上的伤害，”她告诉《南华早报》。北京21世纪教育研究院院长熊丙奇表示，另一个问题是，一些地方教育局和学校通过家长是否投诉来评估教师。“不管老师是否有充分的理由管教学生，只要别人投诉他们，就是问题，”他在《新京报》发表的一篇文章中写道。在这种方式下，“老师只会对学生违反规则视而不见”，熊丙奇说。王女士表示，除了不能管教学生，教师还面临着官僚主义负担过重的压力，尤其是官员来访的时候。“我们的上级经常来学校开公开课和其他检查，所以我们要准备很多文件，甚至她说：“老师们的课后辅导占用了我们教学和评分的时间。”“一旦官员离开，所有这些材料都会被扔进垃圾桶。”无论新规定如何，王女士都表示希望教师们能够恢复基本的课堂职责。“最终，我认为教师应该教更多东西，做更多只与学生有关的事情。这就是我们的职业本分。”中国教育体系的众多改革都试图降低成本并减轻学生和教师的工作量，但收效甚微。2021 年，中国发布了一项全面禁止课后辅导的法令，旨在缩小贫富差距。但教育体系仍然以考试为中心，竞争异常激烈，因此课外班现在大多转入地下。北京母亲 Sally Wang 表示，她选择在家教儿子英语和数学，因为她对现在学校教的内容太少感到不满。“现在都在谈论减少工作量，我觉得老师不敢对学生要求太高了，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3276689/new-guidelines-boost-chinas-teachers-including-right-discipline-students?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡总理黄循财希望在来届大选中增加更多女性候选人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276729/singapore-pm-lawrence-wong-wants-more-women-candidates-coming-general-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 12:00新加坡总理 Lawrence Wong 希望在即将举行的选举中提高女性代表性，倡导性别平等。照片：Pool/TNS新加坡总理黄循财周六表示，他希望在即将到来的大选中派出更多女性候选人。“在我的整个工作生涯中，我一直受益于与男性和女性一起工作，他们带来了更广泛的视角，并有助于为更好的解决方案做出贡献，”他在周六的人民行动党 (PAP) 妇女部会议上发表演讲时说道。“对我来说，团队的多样性非常有用，”他补充道。“在即将到来的选举中，我希望能够派出更多女性候选人，”黄循财说道。“当我们这样做时，请支持她们！帮助我增加女性在议会的代表。”黄先生指出，与 1970 年代至 1980 年代初所有人民行动党国会议员 (MP) 均为男性相比，现在接近三分之一的人民行动党国会议员是女性。他补充说，女性政治公职人员的数量也有所增加。人民行动党在周六的新闻发布会上表示，人民行动党女性国会议员的数量从 1984 年的 3 名增加到今天的 23 名。“人民行动党认识到女性参与政治对于倡导女性和新加坡发展的重要性，并承诺推动更多女性在议会中的代表，”新闻发布会上写道。黄先生在周六的演讲中还表示，推进新加坡的性别平等事业不应被视为零和博弈问题。Lawrence Wong 承诺在即将举行的大选中派出更多女性候选人。图片：新加坡通讯及新闻部/美联社“女性平等并不意味着男性得到的更少，”他说道，并补充道女性在社会上取得的进步并不意味着男性必然会遭受损失。他指出，在一些国家，男女之间的观点分歧越来越大。他表示，男孩和年轻男性还面临着教育、工作和心理健康方面的挑战。“如果他们觉得自己的担忧没有得到充分解决，那么出于不安全感，男性和年轻男孩可能会将争取女性平等的运动视为反对男性的运动，”黄先生说道。“我们绝不能让这种事情在这里发生，”他补充道。“事实上，我们都身处其中，”他说道，并补充道，男性和女性必须共同努力，共同学习、结婚、组建家庭、共同抚养孩子。黄先生表示，这就是他在国庆群众大会上关注这个问题的原因，他要求男性和女性必须有四周的陪产假休假并引入了新的共享育儿假计划。本文最初由 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276729/singapore-pm-lawrence-wong-wants-more-women-candidates-coming-general-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门选举候选人岑浩辉是谁？缺乏“既得利益”是否将成为关键？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3276733/who-macau-election-hopeful-sam-hou-fai-and-will-lack-vested-interests-prove-pivotal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3276733/who-macau-election-hopeful-sam-hou-fai-and-will-lack-vested-interests-prove-pivotal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：莫斯科声称挫败针对俄罗斯的“大规模”无人机袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3276732/ukraine-war-moscow-claims-thwart-massive-drone-attack-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.01 11:20在俄罗斯进攻乌克兰期间，一架挂载迫击炮弹的乌克兰吸血鬼无人机在前线附近的空中飞行。图片：路透社莫斯科周日表示，阻止了针对俄罗斯西部的“大规模”无人机袭击以及另一次针对首都的袭击。“我们的捍卫者正在击退一次针对与乌克兰接壤的布良斯克地区领土的大规模无人机袭击企图”，地区州长亚历山大·博戈马兹说。博戈马兹在 Telegram 上表示，至少有 26 架无人机被俄罗斯军方“识别并摧毁”，没有造成任何人员伤亡或损失。这位地区州长于 8 月 21 日表示，军方挫败了乌克兰“侦察破坏组织”试图越过布良斯克的企图。俄罗斯邻国库尔斯克自 8 月 6 日以来一直受到乌克兰攻势的袭击。莫斯科市长谢尔盖·索比亚宁表示，周日夜间，五架朝首都发射的无人机被俄罗斯军队击落。这次入侵发生在一周前，索比亚宁描述了针对莫斯科的“有史以来最大规模的”无人机袭击之一，当局称有 11 架飞机被摧毁。俄罗斯军队还在夜间击落了别尔哥罗德和沃罗涅日边境地区以及距离乌克兰较远的利佩茨克和梁赞地区的无人机，但当地官员没有提供具体数字。8 月，一辆民用巴士驶过一辆乌克兰坦克，行驶在乌克兰苏梅州距离俄罗斯边境 9 公里的尤纳基夫卡村18. 图片：EPA-EFE“别尔哥罗德三栋住宅楼的玻璃受损。在一栋私人住宅中，一栋公用事业大楼被彻底摧毁，”别尔哥罗德州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫说。在西部奥廖尔地区，州长安德烈·克利奇科夫表示，一架无人机被拦截。周三，乌克兰无人机袭击了俄罗斯西南部罗斯托夫地区和北部基洛夫地区的两个燃料库，导致它们起火。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3276732/ukraine-war-moscow-claims-thwart-massive-drone-attack-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疫情导致的亲近自然的公寓需求减弱，购房者纷纷涌向市中心</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3276643/homebuyers-flock-city-centres-pandemic-induced-demand-flats-close-nature-wanes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3276643/homebuyers-flock-city-centres-pandemic-induced-demand-flats-close-nature-wanes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚为何在南海问题上保持沉默但态度坚定：“不要惹麻烦”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3276601/why-malaysia-has-stayed-quiet-firm-south-china-sea-let-sleeping-dogs-lie?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3276601/why-malaysia-has-stayed-quiet-firm-south-china-sea-let-sleeping-dogs-lie?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>