<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Dec 2023 21:12:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>教会牧师“试图将一名厨师推入麦当劳炸锅”，因为“不尊重”他的妻子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246777/church-minister-tried-push-cook-mcdonalds-fryer-disrespecting-his-wife?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.31 02:12[Shutterstock] 中国深圳 - 2019 年 10 月 22 日：麦当劳快餐店外，人们悠闲地走向。
库存照片 ID：1663339621警方指控北卡罗来纳州一名牧师袭击麦当劳厨师并试图将他推入油炸锅。Dwayne Waden，57 岁，周四，警方被传唤到北卡罗来纳州海波因特 S Main Street 的一家麦当劳分店后，他被捕并被指控袭击罪。Waden 是 Elevated Life International Ministries 的一名牧师，从事半挂卡车工作。据他的 Facebook 页面显示，他是一名司机。根据警方的调查记录，他出现在快餐店是为了帮助他的妻子拉托亚·格拉德尼 (Latoya Gladney)，她是该分行的实习经理作者：商业内幕。麦当劳炸薯条。照片：美联社44 岁的格拉德尼 (Gladney) 打电话给她的丈夫，请她帮助处理那些她告诉警方“不尊重”她的员工。进入办公室后警方称，瓦登径直绕过柜台，对一名 34 岁的厨师发起袭击。“犯罪者走进南大街的麦当劳，绕过柜台，将双手放在警方调查发现，韦登被指控多次殴打厨师，导致他脖子上有划痕和“大面积挫伤”。 ” 到他的额头和右眼。马来西亚麦当劳起诉亲巴勒斯坦组织煽动抵制呼吁直到几名员工将他从受害者身上拉下来并克制后，瓦登才停止袭击。警方称，直到警察到达为止。紧急服务人员被召集到现场，但受害者的家人将他送往医院接受治疗。在查看了事件的安全摄像机录像后，警方逮捕了牧师并指控他殴打。审判已定于 1 月 22 日进行，并已确定 1,000 美元的保释金。日本外交官遭到美国妇女袭击麦当劳此前曾因未能保护员工免受工作场所暴力侵害而面临多起员工诉讼。这些投诉包括顾客用枪指着员工的事件、向工人投掷物品以及对工人进行身体攻击。“本投诉中描述的事件并非随机或不可预见的，”工人们在 2019 年的诉讼中声称。 “相反，它们是麦当劳餐厅在全市和全国范围内的模式的一部分。”麦当劳没有立即回应置评请求。  获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246777/church-minister-tried-push-cook-mcdonalds-fryer-disrespecting-his-wife?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国情报称，俄罗斯可能需要长达10年的时间才能重建一支训练有素、经验丰富的军队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246776/it-will-likely-take-russia-10-years-rebuild-highly-trained-experienced-army-says-uk-intel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.31 01:24俄罗斯士兵在俄罗斯莫斯科郊外巡逻。照片：EPA-EFE英国国防部情报最新报告称，俄罗斯可能需要长达 10 年的时间才能将其军事能力恢复到以前的水平。据乌克兰当局报道，与前一年相比，俄罗斯日均伤亡人数惊人地增加了近300人。伤亡人数激增表明俄罗斯军事力量被削弱2022 年 9 月预备役军人“部分动员”后，“向低质量、高数量的大规模军队过渡”。专家表示，俄罗斯在以下方面面临着巨大挑战：将其军事能力恢复到以前的水平。国防部估计俄罗斯需要 5 到 10 年的时间重建训练有素、经验丰富的军事部队。这一重建过程不仅涉及补充队伍，还涉及重新建立过去的专业知识和能力。在全面入侵乌克兰期间受到损害。漫长的恢复期可能会削弱俄罗斯的地缘政治地位和有效应对新威胁的能力。乌克兰用无人机群进行报复俄罗斯“大规模”袭击造成 39 人死亡展望未来，如果目前的伤亡率在明年持续下去，到 2025 年，俄罗斯可能会发现自己面临着超过 50 万名人员伤亡的问题.这一预测与历史基准形成鲜明对比，例如苏联在九年的苏阿战争中伤亡了 7 万人。俄罗斯伤亡人数为 315,000 人——士兵死伤- 根据美国情报，自战争开始以来。据路透社报道，据估计，俄罗斯在冲突开始时损失了近 90% 的人员。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246776/it-will-likely-take-russia-10-years-rebuild-highly-trained-experienced-army-says-uk-intel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国夫妇因计划“牺牲”他们“附身”的5岁儿子在西班牙被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246775/french-couple-arrested-spain-planning-sacrifice-their-possessed-5-year-old-son?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.31 00:38一对法国夫妇因计划“牺牲”他们“附身”的5岁儿子。图片来源：Shutterstock Images西班牙当局周六表示，他们于 12 月初逮捕了一对法国夫妇，原因是他们计划在撒哈拉沙漠“牺牲”他们五岁的儿子，他们认为儿子这对夫妇于 12 月 21 日在西班牙南部港口阿尔赫西拉斯被捕，当时一家人正准备登上前往摩洛哥城市丹吉尔的渡轮。瓜迪亚民警部队在一份声明中表示，他们逮捕了一对“法国裔夫妇”，他们“认为自己五岁的儿子被附身，打算在撒哈拉谋杀他”。法国因圣诞节谋杀妻子和 4 个孩子而逮捕一名男子《国民警卫队》补充道，父母均患有“精神问题”，并且因绑架未成年人而成为欧洲逮捕令的对象。 这对夫妇已被西班牙法官还押。孩子健康状况良好，已被送往西班牙的未成年人接待中心，然后返回法国。 &gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246775/french-couple-arrested-spain-planning-sacrifice-their-possessed-5-year-old-son?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“她的心脏开始衰竭”：8岁香港女孩天宇手术后成为植物人的日子可能已经屈指可数了：家人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246774/her-heart-beginning-fail-days-may-be-numbered-8-year-old-hong-kong-girl-tin-yu-left-vegetative-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.31 00:18周天宇躺在医院的病床上。她的家人表示，她的情况“看起来并不乐观”，她可能无法生存。图片：讲义2020年，一名八岁香港女孩在公立医院手术时发生事故，成为植物人，她的家人已经时日无多了。 周天宇在2018年被诊断出患有横纹肌肉瘤，这是一种罕见的癌症。但在手术切除肿瘤的两年里后来，输血被推迟了 48 分钟，导致她永久卧床不起。她的家人周六在社交媒体页面上表示，她的情况“看起来不太乐观”，她可能无法生存。 p&gt;手术前的周天宇永久卧床不起。她的家人说，去年九月，她第一次能够坐在轮椅上户外活动。图片：讲义“医生告诉我们，天宇血压低，心跳缓慢。据信她的心脏开始衰竭，”他们写道。“事实上，医生已经开始给她服用正性肌力药物，但效果不是很好，”他们说，指的是药物治疗改变肌肉收缩的力度。家人表示，虽然这几年做好了心理准备，但内心的痛苦“难以形容”。“锡-yu的生命可能正在倒计时。我们确实理解，就她的情况而言，与其延长她的痛苦，不如让她舒适地前往天堂，”他们说。香港医学专家警告不要将婴儿的死亡标记为错误 h3&gt;“我们相信这还不是最坏的结果。“现在没什么可做的，除了多花点时间陪伴天宇，陪她走完人生最后的路。 。请继续为天宇祈祷。”周于2020年5月在玛丽医院接受手术时年仅四岁，此后一直患有严重的智力障碍。去年9月，她第一次可以坐轮椅出门。她的家人三年前向医院管理局提起民事诉讼，双方于10月达成和解。&lt; /p&gt;周天宇连日住院。她的家人于十月与医院管理局达成法律和解。图片：讲义和解前，她的家人指责当局掩盖事件，调查时间过长。她周的父亲表示，警方已于 11 月展开刑事调查，因为他怀疑参与她手术的麻醉师篡改了手术记录，以隐瞒事件真相。周的父亲今年早些时候也透露，他被诊断出患有癌症，并开始接受治疗和手术。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246774/her-heart-beginning-fail-days-may-be-numbered-8-year-old-hong-kong-girl-tin-yu-left-vegetative-state?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯“大规模”空袭造成39人死亡后，乌克兰出动无人机群进行报复</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246770/ukraine-retaliates-drone-swarm-after-massive-russian-strike-kills-39?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246770/ukraine-retaliates-drone-swarm-after-massive-russian-strike-kills-39?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦选举机构拒绝前总理伊姆兰·汗 (Imran Khan) 参加 2024 年选举的提名</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246769/pakistans-election-body-rejects-ex-pm-imran-khans-nomination-2024-polls?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.30 22:10支持巴基斯坦前领导人伊姆兰·汗的律师谴责逮捕他8 月 7 日，在拉合尔高等法院外举行的抗议活动中。由于腐败定罪，汗被取消参加定于 2 月 8 日举行的全国选举的资格。图片：法新社官员及其政党媒体团队周六表示，巴基斯坦选举机构已拒绝前总理伊姆兰·汗在两个选区角逐 2024 年全国选举的提名。&lt;这位 71 岁的前板球明星自 2022 年 4 月被罢黜总理职务以来，一直卷入复杂的政治和法律斗争。自 8 月因不当行为被判入狱三年以来，他一直没有在公开场合露面。 2018 年至 2022 年在任期间非法出售国家礼品。由于腐败定罪，汗被取消参加定于 2 月 8 日举行的全国选举的资格，但他仍然在周五提交了选举提名文件，他的媒体团队说道。5 月 12 日，巴基斯坦前总理伊姆兰·汗在伊斯兰堡高等法院出庭时，安全人员护送他。图片来源：路透社在拉合尔被拒绝的候选人名单中，巴基斯坦选举委员会表示，汗的提名被拒绝，因为他不是该选区的登记选民，而且因为他“被法院定罪并被取消资格”。他的媒体团队表示，该委员会还拒绝了他在家乡米安瓦利参加​​选举的提名。汗被广泛认为是该国最受欢迎的领导人的他表示，他正成为强大军方的目标，军方希望将他排除在民意调查之外。军方否认了这一点。上周，高等法院拒绝暂停取消汗参加选举的资格。除了汗之外，选举委员会还拒绝了汗提交的提名文件。其他高级党员，包括汗领导的巴基斯坦正义运动党副主席沙阿·穆罕默德·库雷希 (Shah Mehmood Qureshi)。同时，选举委员会接受了前总理纳瓦兹·谢里夫 (Nawaz Sharif) 的选举在法院推翻两项腐败定罪几周后，谢里夫获得了两个选区的提名参加 2024 年选举。但谢里夫仍需要终身禁止担任任何公职才能获得参选资格，因此并没有立即获得提名明确他的提名是如何被接受的。有关该禁令的听证会将于 1 月举行。谢里夫被最高法院禁止参加 2017 年的选举，最高法院宣布他因未披露其儿子拥有的公司的收入而不诚实。谢里夫被最高法院禁止参加选举。 p&gt;谢里夫结束了在英国四年的自我流放，于 10 月回国，正在二月份的选举中第四次竞选总理。他最大的挑战将是从汗手中夺回他的支持基础。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246769/pakistans-election-body-rejects-ex-pm-imran-khans-nomination-2024-polls?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平主席敦促中国外交官“反抗强权”，对国家利益构成“特殊挑战”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246746/president-xi-jinping-urges-chinas-diplomats-defy-strong-powers-posing-special-challenges-national?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.30 21:00习近平主席向齐聚北京的中国外交使团致意周五召开工作会议。图片来源：新华社习近平主席敦促中国驻外使节在海外捍卫国家利益时保持警惕，不要屈服于西方势力。周五，习近平在北京表示，各国驻华使节和驻外官员要讲好中国故事，赢得更多朋友。“要……坚决维护国家主权、安全、发展利益。”国家通讯社新华社援引习近平的话说：“我们有战斗的准备和对抗强权的坚定意志。”这一呼吁是在中国与美国及其盟友之间存在意识形态和地缘政治分歧的背景下发出的。一天前，参加北京外交政策会议的共产党高级领导人、官员和外交官誓言进一步提高中国的“国际影响力、号召力和实力”，坚决反对“霸凌”和“霸权主义”。 在周四结束的中央外事工作会议上，习近平敦促中国外交官和干部“开拓新局面”、“凝聚压倒性力量”。周五，他表示，近年来“外部势力对中国的压迫和围堵不断升级”，给外交工作带来了“特殊挑战”，习近平称中国使节是国家利益的捍卫者，要利用好多边机制和规则，争取国际社会的理解和支持。“他说，要善于广交深交，赢得民心既要在官方场合做，又要深入群众。“还要利用国际用语言和方式讲好中国故事，连接中国与世界各国，连接历史与现代，让世界更好地了解新时代的中国。”真正的战狼？中国建立民间力量捍卫海外利益四川大学国际政治经济学讲座教授庞中英表示，官方措辞有些模糊，很难评估是否有变化然而，庞说，强调紧张和“欺凌”可能意味着中国与西方的关系持续紧张。他补充说，美国、欧洲国家去年，欧盟和英国曾派官员前往北京表达善意，但北京没有做出回应。相反，中国强调了与非官方“美国朋友”的会面。 外交部发言人毛宁周五表示，习近平“亲自走向世界，讲述中国故事，广交世界朋友”。这些个人接触包括在北京会见美国前国务卿亨利·基辛格和微软前首席执行官比尔·盖茨。基辛格七月份在中国首都钓鱼台国宾馆会见了习近平，这是“私人旅行”的一部分。这与美国官员几乎同时访问但不与中国领导人会面形成鲜明对比。在旧金山与美国总统乔·拜登举行峰会时，习近平还“与老一辈亲切交谈”毛泽东表示，“与各界朋友一起”，并“向美国公众发表了历史性讲话”。周五，习近平还要求使节们深入学习贯彻外事工作会议精神，为中国外交官确定了“奋斗目标、前进方向、指导原则”。他还强调，要忠诚于党、严守党纪，打造“外交铁军”。 &gt;驻外使节要“用党的创新理论充实头脑，擦亮明辨是非的眼睛，始终保持正确的政治方向”。要“把纪律和纪律放在第一位”。规则第一”，“打造一支忠诚于党、勇于担当、敢于战斗、善于战斗的外交铁军”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246746/president-xi-jinping-urges-chinas-diplomats-defy-strong-powers-posing-special-challenges-national?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空誓言避免近期航班再次取消，尽管许多飞行员因人手短缺而达到了工作时间限制</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246764/hong-kongs-cathay-pacific-vows-avoid-repeat-recent-flight-cancellations-even-many-pilots-reach-hour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246764/hong-kongs-cathay-pacific-vows-avoid-repeat-recent-flight-cancellations-even-many-pilots-reach-hour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和俄罗斯为金砖国家测试“防黑客”量子通信链路</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246752/china-and-russia-test-hack-proof-quantum-communication-link-brics-countries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246752/china-and-russia-test-hack-proof-quantum-communication-link-brics-countries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在没有强风的情况下，香港全市空气污染的健康风险指数“非常高”、“严重”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246765/hong-kong-clocks-very-high-serious-health-risk-readings-air-pollution-across-city-amid-lack-strong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.30 20:16在香港，空气污染风险级别按照空气质量健康指数，将读数分为低、中、高、非常高和严重类别。图片：Dickson Lee香港环境部门警告称，该市部分地区的空气污染对健康构成“非常高”或“严重”的风险，并指出近期没有强风。驱散污染物。在香港，空气污染水平根据空气质量健康指数（AQHI）进行分级，该指数使用 1 到 10 的等级以及特殊的“10+”读数，分为以下几类：低、中、高、极高和严重健康风险的类别。环境保护部周六表示，其记录的空气污染水平“高于正常水平”，其 18 个监测站中有 11 个监测站的空气污染水平为“高于正常水平”。下午 6 点的一次信号显示出非常高的健康风险，另一次信号回来时显示出严重的读数。“本周末风势较弱，不利于污染物扩散，”该部门表示。 “预计二氧化氮和颗粒物水平将高于正常水平。一般站和路边站的健康风险类别可能达到高或以上。”香港空气质量改善每年可避免 3,150 人过早死亡该指数考虑了四种不同类型空气污染物包括臭氧、二氧化氮、二氧化硫和颗粒物。该署于下午6时在大埔站点录得严重健康风险读数，而在11个地点，如如西营盘、铜锣湾、中环、旺角、荃湾、元朗及沙田。但该署表示，预计未来几天该市的空气质素将有所改善，因为东北部地区预计季风将带来一段大风天气。当局还敦促儿童、老年人和任何患有心脏病或呼吸道疾病的人不要过度劳累，并尽量减少在被标记为非常严重的地区的户外活动。高风险。周六，污染程度导致维多利亚港天际线的能见度变得模糊。摄影：Dickson Lee该部门补充说，还建议公众减少户外活动或户外锻炼的时间，特别是在交通繁忙的地区。&lt; p&gt;“当空气质量健康指数处于很高水平时，建议从事重体力劳动的户外工人的雇主评估户外工作的风险，并采取适当的预防措施，以保护员工的健康。” &gt;“严重的是，建议所有户外工人的雇主评估户外工作的风险，并采取适当的预防措施来保护员工的健康。”为什么室内空气污染很重要教育局还要求所有学校访问其网站，获取有关如何保障学生健康的指导，以及跟踪空气污染读数。香港天文台表示，周日白天广东沿海天气温暖，期间干燥及有阳光。当天气温介乎19至24摄氏度（66.2至75.2华氏度），在接下来的几天里变得有风并且稍微凉爽之前。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246765/hong-kong-clocks-very-high-serious-health-risk-readings-air-pollution-across-city-amid-lack-strong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方追捕一名劫匪，盗窃视障男子9,000港元贵重物品和现金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246763/hong-kong-police-hunt-robber-who-stole-hk9000-valuables-cash-visually-impaired-man?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.30 19:21嫌疑人在抓住受害人之前假装向受害人提供帮助并逃离现场。照片：Jelly Tse香港警方正在追捕一名涉嫌从一名视障居民那里盗窃约 9,000 港元（1,150 美元）现金和贵重物品的男子。警方周六表示，受害人是一名 57 岁男子，上午 10 点 25 分左右，他正准备离开炮台山地铁站，这时一名陌生人用英语主动提出帮助他。该陌生人随后带领受害者在外面，然后抓起他的包逃离现场。一名路人上前搀扶该名57岁男子，并协助他报警。警方表示，包内载有约港币3,500元现金，以及两部手机，各值价值约港币500元及港币5,000元。香港警方拘捕2名冒充警员抢劫性工作者的男子嫌犯据称年龄介乎30至40岁，身高约1.65米（5.41 英尺）高，身材瘦，最后一次出现时穿着米色衣服，戴着帽子。警方已将此案列为盗窃案。香港见证了盗窃案的激增。全年都有这样的案例。 1 月至 9 月期间，警方处理了 16,940 起盗窃报告，包括抢夺和扒窃，比 2022 年同期的 13,150 起事件增加了 28.8%。盗窃报告的上升反映了更广泛的犯罪激增。同一时期，当局记录的所有犯罪案件增加了 33.8%。今年早些时候，该部队的犯罪预防局将盗窃案的增加归因于该市重新开放和开放后商业和社会活动的总体增加。大流行后的恢复。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246763/hong-kong-police-hunt-robber-who-stole-hk9000-valuables-cash-visually-impaired-man?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3、2、1……农历新年度假者踏上远方</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3246757/3-2-1-chinese-new-year-holidaymakers-head-far-horizons?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.30 19:00滑雪胜地是最受中国游客欢迎的目的地之一新年假期。图片来源：新华社元旦长周末，中国游客出游，尽管经济不景气，但仍有望恢复到疫情前的旅游水平。 虽然假期只有三天，而且雾霾可能会笼罩中国大部分地区，但游客似乎热衷于冒险超越省界，去欣赏中国其他地区的风景。度假者据上海澎湃新闻援引中国国家铁路集团的消息称，预计周六（停运首日）国内铁路旅客发送量将超过 1500 万人次，较 2020 年同期增长 60%。预计多条新高铁线路将促进沿线旅游业的发展，包括安徽黄山至江西南昌的新段以及广东省广州至汕头之间的新段沿线。 国内航班数量也在增加，预计三天内起飞4.9万架次。报告显示，这一数字比去年同期增长了约 85%，比 2019 年增长了约 3%。在线旅游公司 Trip.com 表示周六的国内旅游预订中，超过一半是外省游客。越来越多的人前往中国的雪国，而总体而言，主题公园、博物馆、动物园和滑雪场的游客数量减少了。该公司表示，最受欢迎的景点。不过，气象部门警告度假者做好旅行计划中断的准备，预计北部、西部和南部的八个省份将出现大雾和霾天气。 ”元旦假期，比去年同期（该国受到 Covid-19 疫情影响）增加了五倍，比 2019 年增加了 90%。香港在内地首选旅游目的地排行榜上名列前茅根据 Trip.com 的数据，中国度假者其次是日本、泰国、韩国、澳门、马来西亚、新加坡、美国、澳大利亚和英国。Kandy He，一家广告公司的运营经理南部城市广州的她表示，她要去香港与家人一起过节。“从广州到香港只需一个小时的高铁车程。我们要去这座城市观看有史以来最大的新年倒计时烟花，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3246757/3-2-1-chinese-new-year-holidaymakers-head-far-horizons?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾标志性吉普尼车面临最后一站，司机们在“考虑不周”的1月1日淘汰最后期限前罢工</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/article/3246762/philippines-iconic-jeepneys-face-final-stop-drivers-strike-against-ill-thought-out-jan-1-phase-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/article/3246762/philippines-iconic-jeepneys-face-final-stop-drivers-strike-against-ill-thought-out-jan-1-phase-out?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“无情”的中国网红称甘肃致命地震距离800公里，“与她无关”，尽管道歉仍面临持续批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3246226/heartless-china-influencer-says-gansu-deadly-quake-was-800km-away-and-nothing-do-her-faces-ongoing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.30 18:00一位中国网红表达悔恨并向她道歉在发表质疑甘肃地震与她个人生活相关性的言论后，她的粉丝数量达到了 300 万。图片来源：南华早报综合报道/抖音/微博一名网络红人嘲笑12月18日甘肃发生6.2级特大地震，遭到强烈抵制，其视频浏览量达855万次次，收到超过 5,100 条评论。11 月 19 日下午 1 点左右，来自中国东南部福建省的 20 岁女性董世轩为她的 300 万粉丝发起了一场直播，其中她试图解释为什么她不捐钱救灾。“这场悲剧与我有什么关系？”她进一步说道：“甘肃地震是800级地震。”距离我住的地方1000公里。”地震造成134人死亡，近千人受伤，还有13人失踪。它还造成了巨大的财产损失，需要大量的努力和资源来重建。地震后倒塌的房屋附近的居民甘肃省大河家镇发生火灾，造成百余人死亡、数百人受伤。图片来源：美联社/吴汉冠她的言论一出，评论区一片批评声，但这位女士却不断追问：“地震跟我有什么关系？” ？”“在开始直播之前我什至都不知道地震，”她说。董补充道：“我没有钱，我没有钱。如果我有钱，我就会捐款。”在强烈反对声中，董于 12 月 21 日发表了一封道歉信，并附有一张收据，证明她向世联慈善基金会捐赠了 5,200 元人民币（700 美元）用于救灾工作据今日头条新闻报道。网上强烈反对后，董对自己的轻率行为表示遗憾。图片来源：微博“很抱歉没有注意我作为公众人物的言行。”董在信中写道。据极目新闻报道，董使用的直播平台快手表示，已对这名女子的评论进行了处罚，但没有详细说明后果的具体情况。道歉并没有帮助安抚公众的情绪。愤怒。一位评论者写道：“没有办法原谅她。”另一位评论者写道：“当有人无情时，这是可怕的。”有影响力人士的公开失礼故事经常在中国引发公愤。本月早些时候，台湾著名歌手杨丞琳在中国中部河南省的一场音乐会上说，居住在那里的人们令观众震惊“爱坑人”。还有一个案例，9月份，国内顶级电商美妆大佬、被称为“口红大王”的李佳琦，在事件发生后不得不含泪道歉。他嘲笑那些买不起他的产品的人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3246226/heartless-china-influencer-says-gansu-deadly-quake-was-800km-away-and-nothing-do-her-faces-ongoing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李慧琼表示，北京应该允许中国大陆人更容易地访问香港，增加免税商品配额</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246758/beijing-should-allow-mainland-chinese-visit-hong-kong-more-easily-increase-duty-free-goods-quota?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.30 18:11星光大道上的游客。 12月20日至29日，接待海内外游客124万人次。照片：Jelly Tse据报道，中央政府应允许中国大陆人更方便地前往香港，并将免税商品津贴增加至3万元人民币（4,235美元），以刺激疲软的零售销售向香港在国家最高立法机构的唯一代表提出建议。全国人民代表大会常务委员会委员李慧琼周六在香港人跨境前往香港时透露了她的提议。长周末庆祝新年假期，充分利用购物和休闲活动。“我相信我们在不同时期有不同的政策重点，我相信大家都同意经济发展现在是我们的首要任务优先，”李在新闻发布会上说道。李慧珍在今年早些时候的新闻发布会上。她表示，中小型企业将从游客数量的增加中受益最多。图片：Sam Tsang12月20日至29日期间，香港人次出境旅游超过320万人次。同期，内地及海外旅客入境香港124万人次，尽管圣诞节在大陆和许多亚洲国家都不是公共假期。李提出的增加大陆游客数量的建议之一是恢复对深圳居民的多次入境许可证计划，该举措有可能扩展到广东省其他城市。最近的媒体报道显示，当局正在考虑重启该计划，出于对平行贸易和香港容量的担忧，该计划于 2015 年被每周一次的访问许可所取代应对单日游客激增的问题。香港官员在吸引内地游客方面过于“被动”：梁振英土瓜附近旅游巴士回归万是李氏当地立法机构选区的一员，今年早些时候引起了居民的投诉，但全国人大代表坚称，引进大陆游客是帮助支撑经济的当务之急。“企业、特别是中小型企业，以及餐饮和零售业，将受益于有序放宽[大陆居民旅游许可]。” “最终，希望劳动力和公众也能分享蓬勃发展的零售业的一部分。”香港政治家李慧琼在担任民建联领导人 8 年后辞去职务&lt;她还呼吁中央将内地居民不参加跟团游可前往香港的城市名单扩大到目前的49个，并将个人物品带回免税额由5000元提高”至3万元。“个人物品5000元的限额十多年来没有调整，限制了游客在香港购物的胃口。”她补充说，零售商已经在疫情爆发之前，多年来一直在游说提高免税额。她表示，3万元的标准是参考内地居民在海南省每年10万元免税购物的额度而提出的。疫情期间边境关闭时，销售量激增。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246758/beijing-should-allow-mainland-chinese-visit-hong-kong-more-easily-increase-duty-free-goods-quota?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>