<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 20 May 2024 21:13:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>总统易卜拉欣·莱西的去世在分裂的伊朗引起了沉默的哀悼和秘密的庆祝</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263413/president-ebrahim-raisis-death-met-muted-mourning-and-furtive-celebration-divided-iran?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.21 00:00人们走在伊拉克中部圣城纳杰夫，经过伊朗总统易卜拉欣·莱西（左）和外交部长侯赛因·阿米尔·阿卜杜拉希安（右）的肖像，两人于周一在一次直升机坠毁事故中丧生。图片：法新社伊朗周一宣布为总统易卜拉欣·莱西哀悼五天，尽管沉闷的气氛并未显露出公众对伊朗伊斯兰共和国 45 年历史上其他高级人物去世的悲痛。虽然政府的支持者涌入清真寺和广场为在直升机坠毁事件中丧生的莱西和外交部长侯赛因·阿米尔·阿卜杜拉希安祈祷，但大多数商店仍在营业，当局几乎没有试图干扰普通生活。一年前，莱西的强硬派政府以暴力镇压结束了自 1979 年革命以来最大规模的反建制示威活动，反对者甚至在网上发布了人们分发糖果庆祝他去世的偷拍视频。德黑兰 21 岁的学生莱拉在电话中告诉路透社，她并不为莱西的死感到悲伤，“因为他下令镇压妇女是为了头巾。”“但我很伤心，因为即使莱西死了，这个政权也不会改变，”她说。人权组织称，2022-2023 年的示威活动导致数百名伊朗人死亡，这些示威活动是由一名年轻的伊朗库尔德妇女因违反该国严格的着装规定而被道德警察逮捕期间死亡而引发的。当局对一系列政治、社会和经济危机的处理加深了教士统治者与社会之间的隔阂。教士机构的支持者对莱西表示钦佩，他是一位 63 岁的前强硬派法学家，他在 2021 年的一场严格控制的选举中当选。“他是一位勤奋的总统。只要我们还活着，他的遗产就会永垂不朽，”28 岁的穆罕默德·侯赛因·扎拉比 (Mohammad Hossein Zarrabi) 说道。他是什叶派圣城库姆的巴斯基志愿民兵组织成员。但是，在公众尊敬的人物去世时，几乎没有伴随这些情绪化的言论，比如 2020 年在伊拉克被美国导弹炸死的伊朗精锐革命卫队高级指挥官卡西姆·索莱马尼，他的葬礼吸引了大批哀悼者，他们悲伤而愤怒地哭泣。对于国内和流亡中的伊朗教士统治者的反对者来说，自 1980 年代以来，莱西一直是他们憎恨的人物，当时他被指责在处决异见人士方面发挥了主导作用。伊朗从未承认发生过大规模处决；国际特赦组织称，在革命后的头十年中，有 5,000 名伊朗人被处决，甚至可能更多。“我向处决受害者的家属表示祝贺，”互联网用户 Soran Mansournia 在一个讨论莱西之死影响的在线论坛上发帖称。然而，另一位用户 Narges 哀叹莱西是“殉道者”。许多伊朗人表示，他们预计莱西之死不会对国家统治方式产生太大影响，当权者很可能会用另一个持有同样强硬观点的人物来取代他。“谁在乎呢。一个强硬派死了，另一个接任了，我们的痛苦还在继续，”47 岁的 Reza 是伊朗中部沙漠城市亚兹德的一名店主，由于担心遭到报复，他没有透露自己的全名。“我们忙于经济和社会问题，无暇顾及这样的新闻。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263413/president-ebrahim-raisis-death-met-muted-mourning-and-furtive-celebration-divided-iran?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赖清德的批评者对台湾领导人“比预期更强硬”的就职演说大喊大叫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263412/william-lais-critics-cry-foul-over-taiwanese-leaders-tougher-expected-inauguration-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263412/william-lais-critics-cry-foul-over-taiwanese-leaders-tougher-expected-inauguration-speech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府建议在现有停电罚款的基础上，对电压下降征收额外罚款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263414/government-proposes-extra-clp-power-penalty-charges-voltage-falls-alongside-existing-power-cut-fines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263414/government-proposes-extra-clp-power-penalty-charges-voltage-falls-alongside-existing-power-cut-fines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾新领导人赖清德掌舵，路线更强硬</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263410/taiwans-new-leader-william-lai-takes-helm-and-tougher-line?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263410/taiwans-new-leader-william-lai-takes-helm-and-tougher-line?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受感染的血液探测器猛烈抨击英国当局，发现涉及“系统性故障”的“令人不寒而栗”的掩盖行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263411/infected-blood-probe-slams-uk-authorities-finds-chilling-cover-involving-systemic-failures?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263411/infected-blood-probe-slams-uk-authorities-finds-chilling-cover-involving-systemic-failures?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立法会议员表示，香港需要采取更多行动来探索中国大陆的机会，并停止“空谈多于行动”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263407/hong-kong-needs-do-more-exploit-mainland-chinese-opportunities-and-stop-being-more-talk-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.20 21:25香港需要与中国内地建立更紧密的联系立法者表示，要充分利用机会。图片来源：法新社香港立法会议员呼吁政府采取更多措施，探索中国大陆发展提供的机遇，并批评推动香港“超级联系人”角色的陈词滥调。 立法会议员表示，官员们应该在内地西北地区设立一个政府贸易办事处，因为在中央放宽规定允许更多城市的人们访问香港后，预计双方的联系将会更加密切。 周一立法会政制事务委员会会议上，大多数议员表示，他们对政府在加强内地区域合作方面采取的消极态度感到担忧。立法会议员抖智- 立法会唯一的非建制派议员袁补充说，政府“空谈多于行动”。深圳福田区落马洲边境大桥。立法会议员表示，香港需要更积极地促进与中国大陆的联系，以抓住机遇。照片：Roy Issa“我们多次被告知香港作为超级联系人和超级增值者的角色，”他说。 “但是它们是什么意思呢？它们似乎已经成为空洞的口号。“我们应该更加积极主动地探索国家发展提供的机遇，而不是坐以待毙。”这座城市被宣传为“超级联系人”，将大陆与更广泛的亚洲地区和世界其他地区连接起来。立法会议员唐飞补充说，市政府驻大陆的贸易办公室在他们与跨境生活或工作的香港人建立联系的方法。“当官员需要实地援助时，他们可以成为很好的资源，”他说。 “通过与他们保持联系，官员们还可以更好地了解在内地生活或经商的香港人的需求和面临的问题。”政府在北京设有贸易办公室，广东、上海、成都、乌海，以及大陆各地的11个联络单位。“主要集中在中部大城市。”立法委员谭岳衡说。 “这还不够。“应该在西北地区设立一个新的办事处。”立法会议员李浩伊支持同事的观点。&lt;他说：“在其他地方设立更多办事处也可以帮助我们接触到更多其他地方，探索机会。”负责政制及内地事务的副局长胡建文认为，在西北地区主要由北京和成都办事处覆盖。他认为香港相对内地城市有明显优势。“我们享受‘一国两制’” ，”吴说，指的是香港与中央政府之间关系的原则。“我们可以帮助内地省市与外界建立联系。我们与内地省市合作，优势互补。”金融服务及库务局副局长陈浩霖补充说，香港拥有了解国家和世界其他地区的人才该市的低税率对投资者来说更具吸引力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263407/hong-kong-needs-do-more-exploit-mainland-chinese-opportunities-and-stop-being-more-talk-action?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立法会议员敦促平等监督机构，香港大学迎新营中的“经许可的性骚扰”需要监督</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263409/licensed-sexual-harassment-orientation-camps-hong-kong-universities-need-oversight-lawmakers-urge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.20 21:42岭南大学对学生主导的迎新活动实行更严格的控制，今年的活动由大学审查。图片：David Wong香港大学的迎新营被谴责为“经许可的集体性骚扰”，一些立法者呼吁香港的平等监督机构加强对性骚扰的监督。 这些呼吁是在周一的小组会议上，立法会议员听取平等机会委员会关于防止校园性骚扰的简报时发出的。委员会主席林美秀告诉专家小组，她的机构对近年来在迎新营发生的性骚扰事件的报道“深表关注”。林美秀表示：“为了准备今年夏季的迎新活动，我们在四月份致信各大专院校，呼吁他们要求负责策划和执行迎新活动的学生接受反性骚扰培训。”“我们也主动提出支持他们开展反性骚扰培训。培训，”她补充道。委员会主席 Linda Lam 表示，她的机构对有关性骚扰的报道“深表关注”大学迎新营。图片：易扬文教育工联立法会议员邓飞表示，应对大学性骚扰常态化，需要加强执法和严厉处罚。 他指出，这在小学或中学并不是一个严重的问题，但在大学迎新营中“发展成为一种文化”，称其为“获得许可的集体性骚扰的机会”。 &gt;“这不是我们在工作场所谈论的常见性骚扰案件。这是集体性的，就好像定向营的不成文规定，会有性骚扰。”唐说。 “我们需要文化改革。”另一位立法会议员谢伟俊也赞同邓的观点，他指出性骚扰“已经成为一种仪式，因为我们过去纵容了这种行为”。 “不应该允许学生不受控制的自由，”谢说。为了解决这个问题，他说大学应该要求学生提前提交他们计划的迎新活动以获得批准。 林援引2019年机构调查称，许多学生不明白什么构成性骚扰，因此没有投诉，而另一些学生则不知道到哪里投诉。她说，委员会已将向大学提出一系列建议，包括在新生入学培训期间提供强制性培训；任命一名高级工作人员来监督性骚扰问题； 林郑月娥表示，她对大部分建议已被机构采纳和实施感到满意，并补充说，该委员会已制定了网上反性骚扰计划。自 2022 年底以来，为大学生和教职员工举办培训课程。近年来，在媒体报道此类活动中涉嫌性骚扰案件后，公众对大学迎新活动的担忧有所上升。A香港大学二年级学生去年因在迎新活动中猥亵一名新生而被捕并被指控，但本月初被法院宣判无罪。法院裁定证据不足尽管相信受害人和证人的证词是真实的，但仍最终确定他是肇事者。还有报道称，去年有学生在岭南大学迎新活动中玩接吻游戏，并且去年教育大学的活动中，有强奸和偷窥指控。岭南大学此后对学生主导的迎新活动实施了更严格的控制，今年的活动经过了大学的审查，组织者被告知这些活动无法承受立法会议员严光建议证监会为所有大专院校制定标准化指引，以确保一致执行。但林表示，应该允许大学制定适合其个人需求的措施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263409/licensed-sexual-harassment-orientation-camps-hong-kong-universities-need-oversight-lawmakers-urge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管“好朋友”总统莱西去世，中伊关系仍将保持正轨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263403/china-iran-ties-stay-course-despite-death-good-friend-president-raisi?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263403/china-iran-ties-stay-course-despite-death-good-friend-president-raisi?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗总统易卜拉欣·莱西之死加剧了强硬派之间的最高领导人继任之争</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263405/death-irans-ebrahim-raisi-intensify-supreme-leader-succession-battle-among-hardline-factions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263405/death-irans-ebrahim-raisi-intensify-supreme-leader-succession-battle-among-hardline-factions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么拜登不会在贸易关税上击败特朗普来击败中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3263089/why-biden-wont-beat-china-out-trumping-trump-trade-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3263089/why-biden-wont-beat-china-out-trumping-trump-trade-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴尔的摩大桥垮塌：造成致命事故的大理集装箱船重新浮起，驶回港口</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263402/baltimore-bridge-collapse-dali-container-ship-caused-deadly-accident-refloated-moving-back-port?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.20 20:45拖船护航“大理”号货轮在巴尔的摩重新浮起周一。照片：美联社造成巴尔的摩弗朗西斯斯科特基大桥致命倒塌的集装箱船于周一在涨潮时重新浮起，并开始在几艘拖船的引导下缓慢返回港口。 p&gt;3 月 26 日，“大理”号失去动力并撞上大桥的一根支撑柱，导致六名建筑工人死亡，巴尔的摩繁忙港口的大部分海上交通中断，此后，“大理”号在倒塌现场搁浅数周。早上 6 点后不久，船员们开始将船从残骸中拖出，这艘船似乎开始移动。它启动和停止了几次，然后慢慢地离开了倒塌地点。随着这艘巨大的货船从巴尔的摩港口移走，城市的天际线上出现了一个新开放的空间。改变的水景也突显了清理工作所取得的进展，工作人员已经从倒塌现场清除了数百吨破碎的钢材。官员表示，“大理”号将以大约每小时 1 英里的速度在大致上行驶。返回港口的行程为 4 公里（2.5 英里），这只是它失去动力并冲垮桥梁时的行驶速度的一小部分。桥梁钢桁架的碎片从船头伸出，船头仍然覆盖着倒塌道路上破碎的混凝土。官员们表示，大理号可能会在港口停留数周，并在抵达前进行临时修复。被转移到造船厂进行更实质性的维修。集装箱船大理靠在弗朗西斯斯科特基大桥的残骸上3 月 27 日，帕塔普斯科河。照片：美联社工作人员在船舶开始移动前约 18 小时开始准备将其重新浮起。该过程包括释放锚并抽出超过 100 万加仑的水，以在复杂的清理作业中保持船舶接地和稳定。工作人员于 5 月 13 日进行了有控制的拆除，以拆除倒塌桥梁的最大剩余跨度，该跨度覆盖在大理号的船头。潜水队还完成了现场检查，以确认没有任何障碍物。会阻碍航行。马里兰州州长韦斯摩尔观察了从水中重新浮起的过程，并安排在周一下午举行新闻发布会，讨论正在进行的清理和恢复工作。根据美国国家运输安全委员会上周发布的初步报告，在离开巴尔的摩港前往斯里兰卡的途中，“大理”号在大约10小时内经历了两次停电。当该船接近基桥时，又经历了两次停电。这些故障导致飞机失去推进力并在错误的时间偏离航线。联邦调查局还对导致坠机的情况展开了刑事调查。联邦调查局还对导致坠机的情况展开了刑事调查。 &gt;自灾难发生以来，该船的船员一直不被允许离开船只。官员们表示，他们一直忙于维护这艘船并协助调查人员。船员中，20 名来自印度，1 名斯里兰卡人。官员表示，一旦 Dali 停靠在巴尔的摩，他们就可以下船。六具尸体最近几周，建筑工人已从水下残骸中被救出。所有受害者都是来美国寻找工作机会的拉丁裔移民。桥梁被毁时，他们正在值夜班填补坑洼。官员们计划在 5 月底之前重新开放港口 15 米深的吃水航道。在此之前，工作人员已经建立了一条稍浅的临时通道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263402/baltimore-bridge-collapse-dali-container-ship-caused-deadly-accident-refloated-moving-back-port?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：国际刑事法院首席检察官寻求对内塔尼亚胡和哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔发出逮捕令</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263397/israel-gaza-war-icc-chief-prosecutor-seeks-arrest-warrant-netanyahu-hamas-leader-yehya-sinwar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.20 19:59国际刑事法院首席检察官表示，他是因以色列和哈马斯领导人在七个月战争期间的行为而寻求逮捕令。图片来源：路透社国际刑事法院（ICC）首席检察官周一表示，他正在寻求对以色列和哈马斯领导人发出逮捕令，其中包括以色列总理本杰明·内塔尼亚胡，因为他们的行为与他们的行为有关。卡里姆·汗表示，他认为内塔尼亚胡、他的国防部长约夫·加兰特和三名哈马斯领导人——叶海亚·辛瓦尔、穆罕默德·代夫和伊斯梅尔·哈尼亚——应对战争罪和针对巴勒斯坦人的罪行负责。加沙地带和以色列的人性。谈到以色列的行动，汗在一份声明中表示，“利用饥饿作为战争手段，以及其他针对以色列的袭击和集体惩罚的影响加沙平民的情绪是尖锐的、明显的、广为人知的。 ......其中包括营养不良、脱水、深重痛苦以及巴勒斯坦人民（包括婴儿、其他儿童和妇女）不断增加的死亡人数。”关于 10 月 7 日的哈马斯行动，他说他看到了对于他本人来说，“这些袭击的毁灭性场景以及今天提交的申请中指控的不合理罪行的深远影响。国际刑事法庭检察官卡里姆·汗正在寻求对以色列和哈马斯领导人的逮捕令，因为他们在七个月的战争中所采取的行动有关。照片：法新社在与幸存者交谈时，我听到家庭中的爱，父母与孩子之间最深厚的纽带，如何被扭曲，通过精心策划的残酷行为造成难以估量的痛苦和极度的冷酷无情。这些行为需要追究责任。”一名哈马斯高级官员周一告诉路透社，国际刑事法院为三名哈马斯主要武装分子寻求逮捕令的决定“将受害者等同于刽子手”。萨米·阿布·祖赫里还表示，国际刑事法院的决定鼓励以色列继续在加沙进行“灭绝战争”。以色列反对派领导人亚伊尔·拉皮德也驳回了国际刑事法院的声明，称可能对以色列发出逮捕令。内塔尼亚胡和加兰特是“一场灾难”。以色列战时内阁部长本尼·甘茨将国际刑事法院的决定描述为“历史性的犯罪”。“将民主国家领导人之间进行比较国家决心保卫自己免受嗜血恐怖组织[哈马斯]领导人的卑鄙恐怖侵害，这是对正义的严重扭曲和公然的道德破产，”甘茨说。获取更多多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263397/israel-gaza-war-icc-chief-prosecutor-seeks-arrest-warrant-netanyahu-hamas-leader-yehya-sinwar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港乐队Beyond的前经理要求对因“令人作呕”的破坏主唱坟墓而被拘留的嫌疑人进行“适当的惩罚”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263379/hong-kong-band-beyonds-ex-manager-demands-proper-punishment-suspects-held-over-sickening-vandalism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.20 20:00警方逮捕了两人，其中包括一名 15 岁的青少年，主唱黄家驹坟墓遭到破坏。照片：Facebook/Booska Kevin香港摇滚乐队Beyond的前经纪人要求对因破坏主唱黄家驹坟墓而被捕的两名男子进行“适当的惩罚”。 1986 年至 1993 年间管理该乐队的 Leslie Chan Kin-tim 周一告诉《华盛顿邮报》，“这种令人作呕的行为”是不可接受的。“没有人会接受这种行为，无论不管你是不是《Beyond》的粉丝，”他说。“我对这两个年轻人昨天的所作所为感到遗憾。不过，归根结底还是应该给予适当的惩罚。”陈还指责“社交媒体上的不健康环境”是肇事者行为背后的一个可能原因。 歌迷瞻仰Beyond主唱黄家驹坟墓。图片：陈晓梅网上流传的视频显示，一名男子将一瓶似乎是可口可乐的东西浇在纪念牌上，并用锤子砸碎了黄的肖像。警方在接到将军澳华人永远坟场工作人员的举报后，于周日逮捕了一名涉嫌破坏公物的 15 岁男孩和一名 23 岁男子。据报道，最新的袭击事件至少是过去六年来第四起针对黄墓的破坏案件。警方发言人表示，截至周一上午 11 点，两人仍被拘留接受审问。&lt; /p&gt;观塘刑侦组探员正在跟进案件。周二，黄家驹的墓碑上被白布覆盖，不少粉丝来到墓地悼念。尊敬。一位姓郝的中国大陆男子表示，许多粉丝在读到这条消息后“感到愤怒和悲伤”。“[黄]非常积极，热爱和平。他是我们精神的象征。”他说。“对于所有这样对待家驹的人，我想说的是，你可以不喜欢他或他的音乐，但你不能伤害了他。”周日，已故音乐家的弟弟、贝斯手黄家强愤怒地对破坏者进行了猛烈攻击。“这是一个什么样的国家，道德已经被破坏了？沦落到如此地步？千里迢迢去毁掉别人的墓地，你会得到什么？伤害别人真的是你的满足感吗？”他在社交媒体上的一篇帖子中说道。视频截图，显示一名男子攻击 Beyond 主唱的仪式牌匾用锤子。图片来源：Facebook/Booska Kevin“我不知道如何谴责你，但我为你的生活环境造就了如此可悲、无耻的人而感到难过。” ，像你一样可怜又可憎的人。“我想知道在我们的国家里还有多少你们这样的人存在并茁壮成长。有这样的卑鄙之徒，我们国家的灭亡已经不远了。”Beyond鼓手叶世荣也称事件卑鄙。“这两个人已被逮捕，并被逮捕。”必须面临法律后果。叶家驹表示，家驹的神灵不会放过他们。吉他手黄冠忠表示：“当做出这些错误行为的原因是为了获得‘关注’，当我们让它继续发生，世界不冷吗？”黄家驹，创作型歌手，被认为是史诗摇滚乐队的核心。去世时年仅1993 年 6 月，他在拍摄游戏节目时从 2.7 米高（8.85 英尺）的舞台上摔下来，在日本年满 31 岁。他头朝下落地，立即陷入昏迷。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263379/hong-kong-band-beyonds-ex-manager-demands-proper-punishment-suspects-held-over-sickening-vandalism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伦敦法院规定维基解密创始人朱利安·阿桑奇可以向美国提出引渡令上诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263398/wikileaks-founder-julian-assange-can-appeal-extradition-order-us-london-court-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.20 20:08维基解密创始人朱利安·阿桑奇获准提出全面上诉周一在伦敦高等法院辩论后，他可能无法在审判中依靠自己的言论自由权。照片：EPA-EFE维基解密创始人朱利安·阿桑奇周一在伦敦高等法院辩称他可能无法信赖，并获准就他被引渡到美国提出全面上诉高等法院的两名法官表示，他们已允许他进行全面上诉，以听取他的论点，即他可能因澳大利亚的歧视而受到歧视——阿桑奇出生时是外国人。经过 13 年的法律斗争后，在一项关键裁决之前，数百名抗议者聚集在法院外，两名法官被要求声明他们是否对美国的保证感到满意： 52 岁的阿桑奇如果在美国因间谍罪受审，可以依据第一修正案的权利法庭外爆发出欢呼声和歌声。阿桑奇的法律团队曾表示，如果他输了，他可能会在 24 小时内登上横跨大西洋的飞机。支持者举着标语牌周一，在伦敦举行的维基解密创始人朱利安·阿桑奇引渡上诉听证会上，他在高等法院外。照片：EPA-EFE他的律师爱德华·菲茨杰拉德告诉法官，他们不应该接受美国检察官关于澳大利亚出生的阿桑奇可以寻求依赖这些权利的保证以及第一修正案赋予的保护，因为美国法院不受此约束。“我们说这是一个明显不充分的保证，”他告诉法庭。菲茨杰拉德接受了阿桑奇不会面临死刑的单独保证，称美国已提供“明确承诺不起诉任何死刑”。美国表示其第一修正案的保证是充分的。美国当局代表詹姆斯·刘易斯表示，明确表示阿桑奇在美国的任何审判或听证会上都不会因为其国籍而受到歧视。决定做出后，阿桑奇的法律团队很高兴。菲茨杰拉德表示，可能需要几个月的时间才能听取上诉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263398/wikileaks-founder-julian-assange-can-appeal-extradition-order-us-london-court-rules?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内地大型银行驻港董事总经理因涉嫌性骚扰被前雇员起诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263393/managing-director-major-mainland-chinese-bank-hong-kong-sued-ex-employee-sexual-harassment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.20 19:31香港中国建设银行的一位高管因一名女性前雇员的性骚扰而被起诉。图片：Nora Tam香港一家内地大型银行董事总经理因性骚扰一名女下属而被起诉，该下属据称也被迫辞职当天，她被告知因“销售业绩不佳”而被解雇。中国建设银行（亚洲）交易银行业务主管黎敬伦被指摸索自去年 2 月他成为一名女子的主管后，她在 2.5 个月的时间里就七次出现了这种情况。被招募的原告称，一份向地方法院提交的令状已于周一发布，《华盛顿邮报》已看到该令状。来自海外的女子在告诉赖不要再碰她后，逐渐脱离了原来的角色，并被赋予了“卑微的任务”。该女子被该银行招募，以扩大其在韩国的代理和受托人服务，令状称，其中涉及每月前往该国首都首尔的商务旅行。湾仔区域法院，一家银行总经理将因涉嫌受到一名女性前雇员的性骚扰而被起诉。照片：Nora Tam但它补充说，在索赔人公开反对赖的不受欢迎的挑逗两周后，她被调到销售支持部门，并被要求做每周会议记录，处理报价并参加客户会议。据称，当该女子遇到该女子时，赖表示他“太忙了，无法再像关注其他国家那样关注韩国这个市场”。要求对她的调动做出解释。据说他补充说，如果申请人在新角色中遇到困难，“可以重新考虑是否是时候考虑其他工作机会”。&lt; p&gt;令状称，该银行去年 8 月终止了该女士的合同，理由是“销售业绩不佳”，尽管她已经过了三个月的试用期，并与韩国银行客户和律师事务所进行了 10 多次会面。&lt; p&gt;令状称，她在被告知终止雇佣关系决定的同一天“被迫辞职”。“突然终止合同令原告感到震惊，因为原告一直以来都她的律师补充道：“被申请人给她的印象是，她将有一年的时间来开发韩国市场。”“但在申请人加入[银行]后不到六个月就终止了合同，并且令状称，尽管索赔人试图强调其案件的“可疑情况”以及赖的“不当行为”，但与银行人力资源部门的谈判仍以失败告终。 据称，这名女子对所谓的性骚扰感到“极度不安和恐吓”，因为她在外国城市感到脆弱，缺乏保护自己的能力。她还抱怨“身体、心理和情绪上的痛苦和伤害”，包括胃炎、睡眠问题、眩晕，并且还出现了抑郁症状。原告已要求法院提供赖的书面道歉。以及因涉嫌违反《性别歧视条例》而造成的收入损失、医疗费用和名誉损失的一笔金额不详的损害赔偿。此案的第一次听证会定于八月举行。 p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263393/managing-director-major-mainland-chinese-bank-hong-kong-sued-ex-employee-sexual-harassment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>