<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Dec 2023 09:10:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>邵逸夫奖二十周年：“东方诺贝尔奖”的诞生过程</title>
      <link>https://www.scmp.com/native/news/topics/people-who-change-world/article/3245612/nobel-prize-east?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 16:00年度邵逸夫奖历史上的重要关键时刻，该奖项旨在表彰个人杰出的科学成就，今年已庆祝其成立 20 周年。 香港最大的媒体大亨之一是如何设立一个科学奖项来表彰和表彰那些做出了 60 多项改变历史进程的著名发现和重大贡献的个人的？ 香港商人兼慈善家邵逸夫对诺贝尔奖的成就印象深刻，于 2002 年设立了享有盛誉的邵逸夫奖。今天，邵逸夫奖首次在2004 年，荣获天文学、生命科学与医学以及数学科学三个类别的奖项，每个类别的奖金为 120 万美元，并受到整个科学界的广泛尊重。作为国际知名奖项，表彰杰出科学成就的邵逸夫奖于11月12日在香港会议展览中心举行，庆祝其成立20周年。&lt; /small&gt;该奖项的声誉并非一蹴而就；相反，这需要各个行业参与者多年的不懈努力。 11 月 12 日，他们的集体努力在一场现场颁奖典礼上达到了顶峰，以纪念该奖项成立 20 周年，在此之前，在 Covid-19 大流行期间推出了三年的虚拟颁奖典礼。今年的邵逸夫天文学奖因发现快速射电暴而联合授予马修·拜尔斯、邓肯·洛里默和莫拉·麦克劳林。帕特里克·克莱默 (Patrick Cramer) 和伊娃·诺加利斯 (Eva Nogales) 因证明正确的基因转录如何促进健康以及失调如何导致疾病而共同荣获邵逸夫生命科学与医学奖，而邵逸夫数学科学奖则同样授予弗拉基米尔·德林菲尔德 (Vladimir Drinfeld) 和丘成桐 (Shing-Tung Yau)，以表彰他们在数学物理、算术几何、微分几何和卡勒几何。观看视频，了解更多关于邵逸夫奖多年来的演变。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/native/news/topics/people-who-change-world/article/3245612/nobel-prize-east?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>业界与顶级汽车制造商比亚迪签署协议后，200 辆电动出租车车队将于 3 月份在香港上路</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3245741/fleet-200-e-taxis-set-hit-hong-kong-roads-march-after-industry-signs-deal-top-vehicle-maker-byd?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 16:14香港的士行业正在推动在香港建设更多充电站旨在鼓励改用电力。照片：Yik Yeung-man在一家行业机构与全球最大的电动汽车制造商签署协议后，一支由 200 辆电动出租车组成的车队将于 3 月份在香港上路。这是政府支持的计划的一部分，旨在在不到四年的时间内推出 3,000 辆此类出租车。香港电话出租车协会主席黄宇廷于周三与深圳比亚迪签署了该协议，表示选择该制造商是因为该车型适合香港，而且该公司在生产出租车方面拥有十多年的经验。“我们也会考虑其他品牌，”他说。 “这将取决于适用性和价格。我们希望拥有 3,000 辆或更多电动出租车，最好的情况是拥有多家制造商。”香港可能会为改用电动巴士提供补贴，以保持较低的票价黄补充道，比亚迪生产的出租车因其尺寸而引人注目，其行李箱可容纳四个大行李箱和两个小行李箱，这在香港是闻所未闻的。香港只有截至今年四月，有五辆电动出租车，混合动力车型打折。这一数字仅占香港出租车队的不到 1%。行政长官李家超 10 月承诺在 2027 年底前引进 3,000 辆电动出租车，作为其年度施政报告的一部分。 代表运输界的立法会议员易志明称赞这项交易是行业的里程碑，并表示现在是出租车转向电动化的最佳时机。“超过 3,000 辆出租车香港的 18,163 辆出租车中，有 10 辆的车龄已超过 10 年。” “我们可以鼓励这些出租车司机做出改变。”香港政府必须带头保持电动汽车销量增长：活动人士立法者还敦促政府提供一-取消补贴以促进转向电动汽车，这与过去说服出租车司机从柴油动力汽车改为使用液化石油气汽车的努力相呼应。行业领袖黄呼吁当局建立一个跨部门的机制小组帮助加快充电站的安装，认为缺乏此类设施仍然是转向电动的主要障碍。他还抨击政府对电动汽车的推广乏善可陈，并补充说他最初预计香港今年将投入 1,000 辆此类出租车。“去年 6 月，他们表示将设立三个出租车专用充电站？”黄说。 “他们现在在哪里？”香港政府早些时候承诺到 2050 年实现碳中和，其中包括到 2035 年逐步停止购买汽油车。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3245741/fleet-200-e-taxis-set-hit-hong-kong-roads-march-after-industry-signs-deal-top-vehicle-maker-byd?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>点心、奶茶还是李小龙的中文名字？庆祝天气预报员成立 140 周年之际，香港人投票选出台风名称</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3245729/dim-sum-milk-tea-or-bruce-lees-chinese-name-hongkongers-vote-typhoon-titles-weather-forecaster?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 15:23点心是该市入围的潜在台风名称之一气象预报员。图片：莫佘诗曼点心、奶茶和武术传奇人物李小龙的中文名字小龙，是香港天气预报员入围的潜在台风名称，开始公众投票周三。庆祝天文台成立140周年的活动旨在扩大热带风暴名称保留名单，以提交给联合国亚洲及太平洋经济社会委员会设立的台风委员会和世界气象组织。李小龙的中文名小龙榜上有名。摄影：May Tse委员会14位委员提名的具有地方特色的热带气旋名称清单自2000年起已制定，预计委员将选出10个新名称香港人在台风命名比赛中用政治讽刺将谨慎抛在脑后现邀请公众投票选出入围的 40 个名字中的 20 个。据预报员介绍，活动第一阶段，赢取纪念品。这40个名字中包括小龙、点心、奶茶、霓虹灯、当地夜景特色和星城。中国传统庆典活动，称为舞狮。台风可能以两只大熊猫“嘉嘉”和“安安”命名海洋公园。摄影：Martin Chan海洋公园大熊猫“安安”、“佳佳”，以及生活在湿地公园的鳄鱼“贝贝”当地湿地特有的生态物种，包括跳鱼、树蛙等也榜上有名。致命台风名称改为“鸳鸯、小狗、山猫”另外列出的是标志性植物，如木槿和白玉兰树，称为 Bak-lan。选民必须在 1 月 7 日之前做出选择，结果将于同月公布。&lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3245729/dim-sum-milk-tea-or-bruce-lees-chinese-name-hongkongers-vote-typhoon-titles-weather-forecaster?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安理会再次推迟加沙投票，中国警告不要造成更多人员伤亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245722/china-warns-against-more-casualties-security-council-again-delays-gaza-vote?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 15:00中国常驻联合国代表张军（中左）和巴勒斯坦驻联合国大使里亚德·曼苏尔（中右））在周二安理会会议休息期间。图片来源：法新社中国重申谴责以色列针对加沙和约旦河西岸巴勒斯坦人的行动，并警告称，联合国安理会表示，更多平民伤亡“无助于安全或营救人质”推迟了另一项要求停火和人道主义准入的决议。“面对这项决议草案，任何国家都没有理由犹豫，”中国常驻联合国代表张军在联合国大会上表示理事会周二会议。他敦促“有关成员”支持“迅速采取有意义的行动来拯救生命”。张说，停火仍然是“压倒一切的先决条件”，并补充说安理会必须“发挥应有的作用并采取行动” ...恢复和平并维护正义”。阿拉伯联合酋长国提出的决议草案在经过数天的谈判后被推迟。自以色列-加沙战争爆发以来，类似决议已多次被推翻。美国在10月和12月初否决了两项决议。中国和俄罗斯否决了美国 11 月起草的一项决议，该决议要求各方谴责 10 月 7 日哈马斯对以色列的袭击。安理会 - 11 月批准了一项决议，以实现短期休战和向加沙提供人道主义准入——将在周三尝试就该问题再次进行投票。据该地区卫生当局称，加沙的死亡人数已接近 20,000 人，还有更多人死亡。超过 50,000 人受伤和流离失所，医疗服务微乎其微。以色列军方表示，他们在加沙地面攻势中打死了约 7,000 名武装分子，并损失了 131 名士兵。张强烈谴责以色列在加沙的行动，以及在西岸的定居点活动和对巴勒斯坦人的“暴力”。“以色列的轰炸和炮击仍在继续。学校、医院、清真寺、基督教教堂和难民营一再成为军事行动的目标，此类袭击是没有道理的，”他说。“以色列军队和西方定居者的暴力行为银行也加大了力度。针对巴勒斯坦人的搜查、逮捕和袭击每天都在发生，频率和强度令人震惊，造成大量巴勒斯坦人伤亡。”只有两国解决方案才能给以色列和巴勒斯坦带来真正的和平。 ：中国北京支持以1967年之前的边界为基础建立一个独立的巴勒斯坦，这将需要拆除西岸的所有以色列定居点，这些定居点在以色列管理的地区一直在稳步扩张。自 20 世纪 90 年代《奥斯陆协定》将该地区一分为三以来，西岸约 60% 的地区由以色列控制。巴勒斯坦权力机构 — — 作为未来国家的临时管理机构 — — 仅控制着不到 20% 的股份。“定居点活动已经侵蚀了……两国解决方案的基础。我们敦促以色列作为占领者履行国际法义务，停止一切定居点活动，有效遏制定居者暴力行为，结束有罪不罚现象。”张说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245722/china-warns-against-more-casualties-security-council-again-delays-gaza-vote?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普称他从未读过希特勒的《我的奋斗》，加倍强调“血腥”言论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245727/donald-trump-says-he-never-read-hitlers-mein-kampf-doubles-down-blood-rhetoric?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 15:15唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 于爱荷华州滑铁卢参加竞选活动周二。照片：法新社
唐纳德·特朗普周二表示，他从未读过阿道夫·希特勒的宣言《我的奋斗》，当他说美国境内的非法移民正在毒害和摧毁美国的血液时，他并没有引用这位德国独裁者。&lt; /p&gt;在爱荷华州的一次集会上，共和党总统提名的明显领跑者特朗普重复了他在最近竞选活动中使用的有关非法移民的语言，这些语言被批评为仇外心理，并且与希特勒使用的语言相似.“这是真的。他们正在摧毁我们国家的鲜血，”特朗普在爱荷华州滑铁卢对一群支持者说。 “当我这么说时，他们不喜欢。我从来没有读过《我的奋斗》。”特朗普说希特勒“以一种非常不同的方式”使用语言。希特勒在 1925 年在《我的奋斗》中写道：“过去所有伟大的文化都消亡了，只是因为最初的创造性种族灭绝了。血液中毒”。一名德克萨斯州国民警卫队士兵正在看守着一群 1,000 多名从墨西哥越境的移民。图片来源：法新社希特勒从1933年到1945年自杀为止是德国的独裁者。他发动了第二次世界大战，并煽动了对许多少数民族的大规模屠杀，包括种族灭绝600 万犹太人被称为大屠杀。据报道，在《名利场》1990 年的一篇文章中，唐纳德·特朗普的第一任妻子伊万娜·特朗普告诉她的律师，特朗普在床头柜里放了一本希特勒的演讲书。这篇文章最近几天又重新出现。白宫称特朗普的反移民言论与“法西斯主义”相呼应特朗普承诺，如果当选，将打击非法移民并限制合法移民。第二个四年任期。特朗普在爱荷华州参加 1 月 15 日在该州举行的第一次共和党提名竞选。抨击非法移民，特朗普说：“他们来自世界各地。他们可能很健康，也可能非常不健康。他们可能会带来将在我们国家流行的疾病。除了在最近的一些集会上使用“毒药”言辞外，特朗普还在接受采访时使用了“毒害血液”的语言。右倾网站《国家脉搏》于 9 月发布。它引起了反诽谤联盟的谴责，该联盟的领导人乔纳森·格林布拉特 (Jonathan Greenblatt) 称这种语言是“种族主义、仇外和卑鄙的” .2017 年至 2021 年间任职的特朗普可能会在 2024 年 11 月的选举中与民主党总统乔·拜登再次较量。23 岁的萨尔瓦多移民奥尔加 (Olga) 在到达美墨边境的美国一侧后如释重负。图片来源：法新社拜登在2020年总统选举中击败特朗普。被问及特朗普“毒害血液”的言论时，参议院共和党领袖米奇·麦康奈尔回答并讽刺了自己的妻子，一名移民，她是特朗普政府的任命者。“嗯，令我印象深刻的是，当他任命赵小兰为交通部长时，他并没有感到困扰，”麦康奈尔说特朗普周二在爱荷华州发表演讲之前，拜登竞选团队猛烈抨击了一封电子邮件，列举了特朗普使用的语言例子，呼应了希特勒和意大利独裁者贝尼托·墨索里尼。“唐纳德·特朗普是拜登竞选电子邮件称，像希特勒和墨索里尼这样的独裁者鹦鹉学舌，声称移民“正在毒害我们国家的血液”，并称他的政敌为“害虫”。美联社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245727/donald-trump-says-he-never-read-hitlers-mein-kampf-doubles-down-blood-rhetoric?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普在科罗拉多州取消资格的裁决意味着什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245709/what-does-donald-trumps-disqualification-ruling-colorado-mean?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 13:51唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 于爱荷华州滑铁卢参加竞选活动周二。照片：法新社周二，科罗拉多州最高法院取消了唐纳德·特朗普参加科罗拉多州总统初选的资格，这一非同寻常的裁决可能会在 2024 年 11 月大选之前被推翻。 以下是该决定及其对这位美国前总统和 2024 年共和党提名领跑者的意义。科罗拉多州最高法院以微弱多数裁定特朗普被取消出庭资格根据美国宪法第 14 修正案第 3 条，该州投票禁止任何参与“叛乱或叛乱”的人担任联邦职务。一名下级法院法官此前裁定特朗普 1 月 6 日的行为2021 年，他的支持者对美国国会大厦发起暴力袭击，构成叛乱，但没有取消他的资格，称第 3 条不适用于总统。科罗拉多州最高法院暂停了自己的裁决，等待审查特朗普表示他将立即寻求美国最高法院的裁决。支持特朗普的抗议者冲进华盛顿的美国国会大厦2021 年 1 月 6 日。资料图片：路透社该案涉及一系列与第 3 条相关的前所未有的法律问题，该条是在内战结束后通过的，很少经过检验。目前尚不清楚最高法院将如何裁决，但它由保守派多数主导，其中包括三名特朗普任命的人，其中一些人长期以来对赋予法院不符合法律规定的权力持怀疑态度。显然有立法依据。白宫称特朗普的反移民言论与“法西斯主义”相呼应这是科罗拉多州 4-3 裁决中持异议的法官最关心的问题，他们表示多数人的裁决将在没有充分正当程序的情况下剥夺特朗普最基本的权利之一。他们指出，陪审团并未判定特朗普犯有叛乱罪，也无权传唤记录或强迫证人出庭作证。在此案中作证，以及给予刑事被告的其他基本权利。特朗普的竞选团队称法院的判决“不民主”。“科罗拉多州最高法院今晚发布了一项完全有缺陷的判决我们将迅速向美国最高法院提出上诉。”一位竞选发言人表示。他和他的盟友批评科罗拉多州和其他几个州的取消资格案件是不民主的，是他阴谋的一部分政治对手让他下台。美国最高法院的法官可能会审查科罗拉多州的裁决。资料图片：TNS即使该裁决通过了最高法院的审查，它对 2024 年 11 月选举的结果也可能无关紧要，因为特朗普不需要赢得科罗拉多州，而且鉴于其强烈的民主党倾向，预计不会。科罗拉多州拥有赢得总统职位所需的 270 张选举人票中的 9 张。拜登在 2020 年大选中以超过 13 个百分点的优势赢得了该州。但在特朗普必须获胜才能获胜的竞争激烈的州也可能会提起类似的诉讼，而这些法院都不会受到科罗拉多州的约束法官可能会仔细研究这一决定，同时得出自己的结论。特朗普出售佐治亚州照片中穿的西装选民和倡导团体已提起诉讼，阻止特朗普参加超过 12 个州，但其中至少有 7 个州因各种原因败诉。密歇根州、新罕布什尔州和佛罗里达州的法院以程序和管辖权为由驳回了类似案件，其中一些裁决指出，法院无权单方面取消候选人的投票资格。明尼苏达州最高法院也驳回了取消资格案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245709/what-does-donald-trumps-disqualification-ruling-colorado-mean?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“精神折磨”：中国女性在放弃高要求的工作后花几个小时退出600个工作聊天群，反映出该国巨大的工作压力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3245556/mental-torture-china-woman-spends-hours-leaving-600-work-chat-groups-after-ditching-demanding-job?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 14:00该女子在微信上积累了大量客户群，他们每个人都需要单独的关注。
图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博中国一名前白领辞职后，花了三个多小时退出了600个与工作相关的聊天群，引起了共鸣据白鹭视频报道，这名唐姓女子在中国西南部四川省南充市的一家购物中心设计公司工作。她在大陆最受欢迎的社交媒体应用程序微信上积累了大量群组，因为有数百个小型企业客户需要单独关注。唐的工作包括检查和签署每个客户的设计。商店，加入聊天群组成为参与该过程的所有各方沟通的一种方式。她说，她预计将“每天 24 小时”回复来自群组的消息，她说发现压力很大。即使外出社交，她也会随身携带笔记本电脑，随时待命回复客户的询问。中国大陆员工面临紧张就业市场竞争加剧，6月份该国青年失业率达到21.3%，创历史新高。图片来源：Shutterstock有据可查的是，由于就业市场的激烈竞争，中国大陆的员工面临着巨大的压力。国家统计局数据显示，6月份全国青年失业率创历史新高，达21.3%。2019年，中国东部安徽省一家通信公司的人力资源员工突然被解雇因为她没有在个人社交媒体帐户上分享有关雇主的帖子。该公司希望员工每天发布帖子以提高其在社交媒体上的形象。该妇女将公司告上劳动法庭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3245556/mental-torture-china-woman-spends-hours-leaving-600-work-chat-groups-after-ditching-demanding-job?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡加大对航空旅客电子烟的打击力度，以阻止电子烟“在社会中占据一席之地”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245687/singapore-boosts-vape-crackdown-air-travellers-stop-e-vaporisers-taking-hold-society?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245687/singapore-boosts-vape-crackdown-air-travellers-stop-e-vaporisers-taking-hold-society?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安瓦尔因加沙战争禁止以色列航运公司Zim进入马来西亚港口</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3245706/anwar-bans-israeli-shipping-firm-zim-malaysian-ports-over-gaza-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 13:18以色列航运公司 Zim 拥有的一艘货船停靠在德国汉堡港。资料图片：美联社马来西亚周三表示，将禁止以色列航运公司 Zim 拥有的船只以及任何悬挂以色列国旗的船只在其港口停靠和卸货，此举引发全球愤怒加沙巴勒斯坦人死亡人数不断上升。马来西亚几十年来一直坚定支持巴勒斯坦事业，总理安瓦尔·易卜拉欣指责以色列夷平加沙，以报复 10 月 7 日哈马斯袭击，进行“种族灭绝” ，导致以色列南部 1,140 人死亡。迄今为止，已有 20,000 名巴勒斯坦人在以色列对加沙地带的袭击中丧生，据信有无数巴勒斯坦人被埋在薄饼建筑下，还有数十万人被迫撤离。本周，联合国进一步谴责了他们的家园。自 11 月中旬以来，也门胡塞武装加强了对其认为与之有联系的船只的袭击，进出以色列的航运线路遭受了严重干扰。通往以色列的重要红海航道。胡塞叛军得到伊朗的支持，伊朗也被广泛认为是哈马斯的主要承销商。这些袭击导致石油巨头英国石油公司和航运公司马士基暂停红海业务，导致能源和货运价格上涨并引发新货运航线面临压力。马来西亚银行建议投资者因抵制而出售星巴克股票安瓦尔在一份声明中宣布该禁令，表示决定终止与以色列 Zim 的现有交易– 世界上最大的航运公司之一 – 立即生效。“该禁令是对以色列通过持续攻击和残暴对待巴勒斯坦人民而无视基本人权和国际法的回应，”安瓦尔他说，政府还将立即禁止悬挂以色列国旗的船只停靠马来西亚港口，而前往以色列的船只将不允许在这个东南亚国家装载任何货物。 安瓦尔表示，马来西亚内阁于 2002 年允许 Zim 运营的船只在该国停靠，并于 2005 年晚些时候将其扩展至可卸货。马来西亚的主要港口巴生是南海货物运输的主要门户和转运枢纽。 2021 年，它被评为全球第 12 位最繁忙的港口，尽管它落后于同年处理全球第二大货运量的新加坡。胡塞武装的袭击据路透社报道，尽管以色列政府 10 月份表示将为因战争而受损的船只提供赔偿，但仍出现了劫持、爆炸或转移船只的企图，迫使航运公司停止向以色列运送货物或收取额外的附加费。以星在 12 月 14 日的一份公告中表示，它对其船舶征收了更高的附加费，并表示这是为了维持其服务水平以及船员、船舶和货物的安全所必需的，因为“加沙官员表示，据信还有更多人被困在倒塌的建筑物下，因为以色列面临着越来越多的批评，包括来自其盟友的批评，主要地区的抗议活动持续不断。西方城市对加沙袭击事件的关注。马来西亚披萨连锁店将更名，以扩大对以色列-加沙战争咬伤的抵制据报道，法国、英国和德国周日支持停火呼吁，美国总统乔·拜登上周称这些爆炸事件是“不分青红皂白”的。美国国防部长劳埃德·奥斯汀周一表示，以色列减少对平民的伤害是“道义责任和战略责任”。其攻击性的警告过度暴力只会引起不满，这将有利于哈马斯并阻碍和平共处的努力。路透社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3245706/anwar-bans-israeli-shipping-firm-zim-malaysian-ports-over-gaza-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>红海袭击：美国考虑打击也门胡塞武装</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245704/red-sea-attacks-us-weighs-striking-houthi-rebels-yemen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245704/red-sea-attacks-us-weighs-striking-houthi-rebels-yemen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“48岁男子在出租车内被刺死后，香港警方逮捕了两人”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245705/hong-kong-police-arrest-2-after-man-48-stabbed-death-taxi?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 13:18据报道，香港警方因刺伤事件逮捕了两名妇女来源。图片：Warton Li据《华盛顿邮报》报道，一名 48 岁男子在新界的出租车内被刺死，香港警方逮捕了两名妇女。事件于周三凌晨四时左右，发生在元朗水边围村马庙路附近的一个的士站。知情人士称，初步调查显示，两名女子“出租车司机无意中听到该男子和其中一名女子就感情问题争论不休，然后两名女子跳下车。 ，”知情人说，并补充说，两人随后进入另一辆出租车并离开。香港警方在中央商务区追捕三人，原因是伤人。他说出租车司机注意到男乘客仍坐在出租车后座上，但一动不动。凌晨4点08分左右，54岁的司机报了警。“初步检查显示，受害人胸部左右两侧被刺伤，急救人员赶到时，他已失去知觉， ”消息人士称。受害人被送往元朗博爱医院，早上5.45后不久被宣布死亡。早上7.15左右，警方拘捕了一名35岁的男子。天水围天晴村一名来自中国大陆的 7 岁女子，距离水边围村约 4 公里。她持有双向通行证——用于进入香港的内地旅行证件。香港出租车司机在高速车祸中车辆起火身亡大约一个小时据消息人士透露，随后，警方在同一小区逮捕了另一名女性，她是一名 37 岁的当地居民。截至中午，两名嫌疑人仍被拘留审讯。元朗刑事调查组探员正在处理此案。今年一月至十月期间，警方共处理了 26 起凶杀案，而 2022 年同期则处理了 25 起案件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245705/hong-kong-police-arrest-2-after-man-48-stabbed-death-taxi?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1992年明仁天皇访日之前，日本秘密要求中国放弃对钓鱼岛的主权主张</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3245688/japan-secretly-asked-china-drop-diaoyu-islands-claim-emperor-akihitos-1992-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 12:40一架日本侦察机飞越有争议的钓鱼岛上空东海。资料图片：美联社共同社日本天皇访华前夕，东京秘密要求北京不要对日本控制的东海钓鱼岛提出领土主张，以免发生摩擦根据周三解密的日本外交文件，该事件发生在 1992 年。当时，日本驻华大使桥本博要求中国有影响力的官员不要公开谈论无人居住的岛屿问题和历史争端，这符合外交部记录显示，1992 年 4 月，时任首相宫泽喜一发出密令。这次访问是在北京一再要求的情况下，由当时的明仁天皇于同年 10 月进行的，标志着中日两国的 20 周年访问。 1972 年中日邦交正常化周年纪念日。1937 年至 1945 年中日战争期间，中国大片领土被日本占领。明仁天皇的父亲裕仁天皇，死后被追称为裕仁天皇。昭和天皇是战争期间的国家统治者。“中国错了”：72 岁的渔民声称日本对钓鱼岛拥有主权中国颁布新的领土法1992 年 2 月，日本首次宣布钓鱼岛链（东京称之为尖阁列岛）为中国领土，重新引发了与东京的战争争端，进一步恶化了日本公众对中国的情绪。仍然，日本热衷于回应中国的天皇访问请求，因为它支持北京的“改革开放”政策，东京希望这一政策能够带来国家的民主化。文件显示，桥本在回日本访问时提出，他敦促北京不要讨论可能激起日本公众负面情绪的问题。记录援引宫泽的话说，他不希望日本出现这样的情况。天皇以“会在公众或其保守的自民党中造成裂痕”的方式访问中国。回到中国，桥本会见了温家宝等中国重量级人物，温家宝后来成为了中国的领导人。文件显示，温家宝在回应中表示，他将“着眼未来”并与日本合作。中国开始避免发表对抗性言论。4月下旬，宫泽在日本会见时任中国共产党总书记江泽民时表示，东京希望北京合作处理钓鱼岛问题根据记录，避免对双边关系的“大局”造成负面影响。时任日本外务省亚洲局局长谷野作太郎在接受采访时表示共同社称，“每次中国贵宾来访时，他们都会提出天皇访问的要求”。“因此，我们认为有一天我们必须实现这一目标，”塔尼诺说，并补充说，他感到欣慰的是，这次访问普遍被认为是成功的。但东北大学教授阿南佑介表示，日本取消天皇访问可能会更好，因为这会导致日本外交官“轻视”钓鱼岛问题发生之际，中国正试图通过颁布领海法来改变现状。中国煽动紧张局势，反对美国在日本冲绳建立基地阿南，嗯-精通中国现代史，还指出1989年军事镇压北京天安门广场的民主运动后，西方国家对中国的强硬立场在皇帝出访后有所软化，为中国的经济增长和军事建设铺平了道路- 尽管当时很难预见中国随后的政治发展，但“中国之行并不符合日本的国家利益，”他补充道。明仁天皇出巡北京、西安、上海六天，成为首位访问中国的日本天皇。他对日本过去侵略中国的行为表示“深切遗憾”，但没有公开道歉。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3245688/japan-secretly-asked-china-drop-diaoyu-islands-claim-emperor-akihitos-1992-visit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本正在努力解决因大流行隔离而导致的高发“护理人员被杀”问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3245689/japan-grapples-high-rates-carer-killings-made-worse-pandemic-isolation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3245689/japan-grapples-high-rates-carer-killings-made-worse-pandemic-isolation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>甘肃省地震救援工作“基本结束”，目前重点是救治和安置幸存者：省政府</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3245699/earthquake-rescue-operation-gansu-basically-over-focus-now-treating-and-housing-survivors-provincial?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 12:11救援人员使用嗅探犬在现场搜寻幸存者甘肃积石山大地震后房屋倒塌。周三，省政府宣布救援任务“基本结束”，重点将放在幸存者的福祉上。图片来源：新华社/美联社西北省份甘肃省政府周一晚间宣布地震后救援工作“基本结束”，救援人员将重点救治受伤的地震幸存者并安置居民。造成 131 人死亡。在周三上午的新闻发布会上宣布这一消息之前，各救援队在甘肃和邻近的青海省与时间和严寒赛跑执行救援任务。国家电视台中央电视台周三报道称，甘肃省地震死亡人数为 113 人，其中青海省有 18 人死亡。青海仍有16人失踪，救援人员正在继续搜寻。此前，消防队、解放军和民间救援队的救援人员正在低气压下集结救援。寒流带来的气温。周二晚，发生地震的积石山县最低气温在-14摄氏度左右。上海媒体澎湃周三报道称，所需帐篷严重短缺。安置流离失所的居民。中国甘肃省发生地震，造成 120 多人死亡、数百人受伤负责灾害应对的应急管理部周二下午表示， 2042名消防员已抵达现场开展救援工作。此外，公安部还协调中央企业700余名应急人员投入救援，2800余人待命。公安部还表示，已派出近300名民间救援人员，另有500人待命。交通运输部周二晚间表示，甘肃、青海地震灾区所有道路已畅通，通往受灾最严重的农村地区的道路已开通。 周二上午，解放军西部战区派出指挥部赶赴灾区指挥部队救援工作，战区空军派直升机赴灾区视察。 &gt;周二，中国财政部、农业部和水利部向甘肃、青海发放救灾资金2.2亿元，用于缓解农业设施和供水问题。&lt;此前，财政部会同应急管理部已拨款2亿元人民币（3100万美元）用于救灾，而负责研究和制定经济政策的国家发展和改革委员会则发布了2.5亿元用于恢复受灾地区基础设施。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3245699/earthquake-rescue-operation-gansu-basically-over-focus-now-treating-and-housing-survivors-provincial?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国警方澄清韩国流行歌星 G-Dragon 的毒品指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3245691/south-korean-police-clear-k-pop-star-g-dragon-drug-allegations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 11:28G-Dragon 抵达韩国仁川警察局韩国，11 月 6 日。照片：美联社据媒体报道，韩国流行歌星 G-Dragon 已被韩国警方洗清了非法吸毒的指控。 在保守派总统尹锡烈 (Yoon Suk-yeol) 领导的政府持续打击非法毒品期间，警方一直在调查这位名叫权智勇 (Kwon Ji-yong) 的歌手兼说唱歌手。周二，据韩联社报道，仁川警察厅在没有获得支持对韩国流行乐队 BigBang 的前队长指控的证词后，决定不对他提出涉嫌吸毒的指控。K-pop 的 G -在警方镇压期间，龙对自己吸毒的说法“不实”路透社周三无法立即联系到警方或 G-Dragon 发表评论。G-Dragon，作为时尚缪斯和多首热门歌曲的作者，他强烈否认了这些指控，并于上个月出现在警察局接受讯问，以证明自己的清白。去年在接受韩联社新闻电视台采访时本月，这位35岁的明星再次否认有任何非法吸毒行为。 “我从未使用过毒品，也从未从任何人那里接受过毒品，也从未向任何人给予过毒品，”他指的是阴性的药检结果。一系列因毒品指控被捕，包括韩国有严厉的毒品法，犯罪行为通常会被判处至少 6 个月的监禁或最高 14 个月的监禁对于屡犯者和经销商，将判处多年。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3245691/south-korean-police-clear-k-pop-star-g-dragon-drug-allegations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>