<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 09:15:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国超级雷达探测到吉萨金字塔上空的等离子气泡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277286/chinas-super-radar-detects-plasma-bubble-over-pyramids-giza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3277286/chinas-super-radar-detects-plasma-bubble-over-pyramids-giza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国男子 30 岁，工作 104 天，休息 1 天，因器官衰竭死亡，法院判赔偿</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3277316/china-man-30-worked-104-days-1-day-dies-organ-failure-court-orders-compensation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.07 16:00一名30岁的中国男子，连续工作104天，仅休息一天，却因器官衰竭不幸去世。图片：SCMP 合成/Shutterstock
中国东部一名 30 岁男子连续工作 104 天，仅休息一天，后因器官衰竭死亡，这再次引发了对中国过度劳累工作文化的质疑。据《广州日报》报道，浙江省一家法院裁定，该公司对这名男子的死亡负有 20% 的责任，该男子名叫阿宝。法院发现，阿宝死于肺炎球菌感染导致的多器官衰竭，而肺炎球菌感染通常与免疫系统减弱有关。这一事件在中国引起了广泛的愤怒，并引发了关于中国工人待遇的讨论。去年 2 月，阿宝与一家法院未透露名称的公司签订了一份油漆工合同。该合同原本将持续到今年 1 月。随后，他被派往浙江舟山的一个项目。阿宝签订合同后，从去年2月到5月，每天工作104天，只有4月6日一天休息，5月25日因身体不适请病假，当天在宿舍休息。5月28日，阿宝病情迅速恶化，被同事紧急送往医院，经诊断为肺部感染、呼吸衰竭。 阿宝的死亡原因初步调查时，社保部门人员表示，由于阿宝患病到死亡已超过48小时，不能认定为工伤。阿宝请了一天病假后，病情迅速恶化，几天后被诊断为肺部感染、呼吸衰竭，导致其英年早逝。图片：Shutterstock随后，他的家人提起诉讼，要求赔偿，指控雇主疏忽。作为回应，该公司辩称，阿宝的工作量是可以承受的，加班都是自愿的。他们进一步认为，阿宝的死亡是由于先前存在的健康问题以及缺乏及时的医疗干预导致病情恶化所致。法院裁定，阿宝连续工作104天，明显违反了《中国劳动法》，该法规定每天最多工作8小时，每周平均工作44小时。法院裁定，公司违反劳动法规是阿宝免疫系统恶化和最终死亡的主要原因，公司应对这场悲剧承担20%的责任。法院判决阿宝家属获得总计40万元人民币（5.6万美元）的赔偿金，其中包括1万元人民币的死亡造成的精神损害赔偿金。公司对判决提起上诉，但舟山市中级人民法院于8月维持了原判。法院裁定，该公司因违反劳动法规影响阿宝的免疫系统，对阿宝的死亡负有 20% 的责任。照片：Shutterstock该案在中国社交媒体上引发广泛讨论和愤怒。“绘画是一项天生有害于我们健康的工作。30 岁时，他失去了生命，他的家庭支离破碎。法院只判了 40 万元。更令人愤慨的是，公司不服一审判决还上诉，没有同情心，没有基本的人性，没有反省。”有人在网上写道。另一位网友附和道：“看到这种事情，真是让人心碎，这样工作，真的是拿命换钱。”还有人写道：“公司违法的成本太低了，劳动法好像只是为了约束工人而存在的。”阿宝之死并不是个例，在中国，因恶劣的工作环境而导致的悲惨死亡事件屡见不鲜。2019年8月，化名朱斌的员工在下班回家的路上猝死。后来发现，朱某整个 7 月份都在工作，没有休息，加班时间长达 130 个小时。法院判决，朱某的雇主对朱某的死亡负有 30% 的责任，并要求其赔偿 36 万元人民币（5 万美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3277316/china-man-30-worked-104-days-1-day-dies-organ-failure-court-orders-compensation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港立法会议员呼吁调查健身房关闭事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277604/hong-kong-lawmaker-calls-investigation-closure-physical-gym?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.07 16:05在香港营业38年后，Physical Health Centre于周五宣布关闭。照片：谢洁香港一位著名的劳工权利立法会议员敦促当局调查一家大型健身连锁店的“暂时关闭”事件，称该公司的举动可能构成刑事不法行为。立法会议员邓家彪呼吁调查之前，一位高级官员保证劳工部将向向政府登记案件的受影响工人提供援助。Physical Health Centre 在香港经营了 38 年后于周五宣布关闭，导致 700 多人的工作悬而未决，并引发愤怒的顾客向消费者委员会投诉。但该连锁店还表示，新投资者与业主正在就重新开放现有健身房进行谈判，因为他们将关闭的决定归咎于一些业主征收的高昂租金。邓家彪表示，有报道称，7 月和 8 月，当该连锁店关闭时，员工向健身房常客推销十年会员资格，该公司冒着违反《商品说明条例》的风险健身馆已面对财政挑战，包括欠缴强积金。邓炳强反问：“他们明知无法提供预付卡服务，却仍在售卖？”“‘暂时关闭’在法律上非常模糊。关闭就是关闭，哪里是暂时？在什么情况下会复工？管理层应尽快公布。”他补充说，若真如健身馆官方声明所言，有白衣骑士出现，也应尽早告知公众。劳工及福利局副局长何启明对事件表示关注，并表示劳工处一直收到投诉，并会协助受影响的员工。何启明呼吁受欠薪影响的员工尽快向劳工处入案。他表示当局会进行调解，或协助员工在劳资审裁处追讨工资。何先生补充道，如果该连锁店无法出售业务并最终进入清算程序，当局将协助员工申请追讨工资。乐富广场健身中心的其中一家分店。照片：谢丽尔香港工会联合会的唐先生带着 50 名受影响的员工到劳工处报案。他补充说，另有 22 人也做了同样的事情，这只占该健身房 740 名员工的 10% 左右。“可能还有一些员工的就业状况不清楚，比如工作时间灵活的私人教练，他们还没有向劳工处报告。我们敦促他们尽快这样做，”他说。目前，该连锁店拖欠强制性公积金计划管理局为其员工缴纳的款项约为 300 万港元（384,870 美元），还有两个月的退休金和相关附加费未付。监管机构表示，8 月份的退休金将于下周二到期，并警告说，如果这笔款项未结清，它将采取法律行动。负责执行《商品说明条例》的海关表示，已收到四起投诉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277604/hong-kong-lawmaker-calls-investigation-closure-physical-gym?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港社工行为守则将纳入国家安全条款：监管机构</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277605/hong-kong-social-workers-code-conduct-include-national-security-provisions-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.07 16:12社工登记局早前在当局支持下进行了改革。照片：Jelly Tse香港社工专业监督机构负责人表示，香港社工行为准则将包括维护国家安全的规定，该组织将审查与某些刑事案件有关的成员的执照。社会工作者注册局主席许宗盛周六表示，该局负责监管香港 27,000 名社工。许宗盛负责监管香港 27,000 名社工。他表示，行为准则将包括加强处理涉及国家安全和其他严重刑事案件人员的机制的规定。他在接受一档电视节目采访时表示：“我们将把相关规定纳入（行为准则），提醒社工们要行为得体，维护自己的职业尊严。”北京于 2020 年在香港实施国家安全法，该法针对的是分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义和勾结外国势力的行为。今年 7 月，在当局指责香港社会工作者违反《国家安全法》后，该局进行了一次有争议的改革。监管机构未能采取更坚决的行动阻止那些被判犯有国家安全罪行的人注册加入该行业。这些担忧促使立法会通过立法修正案，当局坚称这将使该行业非政治化，因为该行业的成员被视为大多同情2019年反政府抗议活动。此次改革意味着该机构可以永久取消那些被判犯有国家安全罪行和其他严重罪行的人的资格。此次改组还将董事会中政府任命的成员人数从6人增加到17人，而分配给民选代表的席位数量保持在8人。许指出，面临严重指控的注册社工必须立即通知注册委员会，以允许审查他们的执照。“我们将继续监测案件的进展。一旦罪名成立，即使他们的执照尚未到期，我们也会立即将案件撤回覆核。”他表示。“根据法例，一些严重罪行，例如过失杀人、猥亵，必须导致其执照终身被吊销。”社会工作者注册局主席许志永表示，约有 10 宗个案正在考虑不续发执照，其中一些涉及非法集会或暴动指控。照片：陈晓梅当被问及在 2020 年非正式立法会选举初选中​​因颠覆罪被定罪的社工是否会被除名时，许志永表示，他们将“被取消继续执业资格”，但每个案件的细节将单独处理。此案涉及 47 名反对派人士，其中两人后来被宣告无罪，他们因在北京实施的国家安全法生效两周后举行的非正式选举初选中​​所扮演的角色而面临颠覆指控。今年 5 月，高等法院对 14 名反对派人士作出有罪判决，其余 31 人在 118 天的审判开始前认罪，其中包括社工吕志恒。许志永表示，大约有 10 起案件正在考虑不续发牌照，其中一些涉及非法集会或暴乱的指控。他补充说，两起或两起三起案件会导致牌照被吊销或暂时吊销，但这些案件并不一定与违反国家安全有关，而是侧重于藐视法治。“我们需要研究情况。如果非法集会案件被归类为危害国家安全，他们将不符合法律规定的牌照续期资格，”他说。“对于其他罪行，我们有权酌情允许续期，并会与他们会面，发出严重警告。”改革还要求董事会成员宣誓效忠香港基本法和特别行政区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277605/hong-kong-social-workers-code-conduct-include-national-security-provisions-watchdog?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国新任总理巴东丹誓言“立即”刺激经济</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277603/new-thai-pm-paetongtarn-vows-stimulate-economy-right-away?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.07 15:48泰国新任总理巴东丹·西那瓦（中右）表示，经济将是其政府的首要任务。图片：EPA-EFE泰国总理巴东丹·西那瓦周六表示，新政府将寻求“立即”刺激经济，并将继续执行前总理斯雷塔·达维辛的政策。当天早些时候，她召开了一次特别内阁会议，制定将在周四和周五为期两天的议会会议上提交的政策，这将标志着她政府的正式开始。上个月，在斯雷塔因违反道德规范被法院免职后，巴东丹被该国众议院选举为总理。她表示，她的政府将主要延续其前任的政策，并进行一些调整。这包括解决债务重组、支持中小企业以及促进农业和旅游业等问题。“我们的工作将继续 Srettha 政府的工作，特别是在刺激经济方面，”Paetongtarn 在内阁于前一天由国王玛哈·哇集拉隆功宣誓就职以来的首次新闻发布会上说道。她没有直接回答有关政府旗舰数字钱包计划可能进行的调整或何时实施的问题。该计划要求通过智能手机应用程序向 5000 万泰国人每人发放 10,000 泰铢（295 美元）。Paetongtarn 本周表示，政府 4500 亿泰铢（134 亿美元）的发放计划中的一部分将以现金形式发放，这表明钱包计划可能会进行调整，但没有提供细节。Paetongtarn 是备受争议的前总理他信·西那瓦的小女儿，之前从未在政府任职，将从陷入困境的经济到潜在的法律挑战等多个方面面临困难，类似于导致 Srettha 被免职的挑战。她是第四位担任总理的家族成员，其他三人都是因政变或法院判决而下台的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277603/new-thai-pm-paetongtarn-vows-stimulate-economy-right-away?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：菲律宾应如何应对中国在萨宾娜浅滩的举动？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277527/south-china-sea-how-should-philippines-respond-chinas-sabina-shoal-moves?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277527/south-china-sea-how-should-philippines-respond-chinas-sabina-shoal-moves?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>资金紧张的消费者让澳大利亚的酒类制造商头疼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3277602/cash-strapped-consumers-are-giving-australias-liquor-makers-headache?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3277602/cash-strapped-consumers-are-giving-australias-liquor-makers-headache?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新光戏院租约即将到期，粤剧明星谢幕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277591/curtain-call-cantonese-opera-stars-hong-kongs-sunbeam-theatre-lease-set-expire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277591/curtain-call-cantonese-opera-stars-hong-kongs-sunbeam-theatre-lease-set-expire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国同事因办公室接吻被解雇，两人均已结婚，并起诉公司</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3277304/china-colleagues-both-married-others-fired-kissing-office-sue-company?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.07 14:00两名同事（两人均处于不同婚姻状态）被发现在办公室接吻，他们被解雇，但起诉公司不当解雇。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock两名同事因有外遇并在工作时公开接吻而被解雇，随后起诉公司。据 City Locale 8 月 28 日报道，男子刘某和女子陈某均受雇于中国西南部四川省一家制药公司的同一部门。2020 年 3 月，刘某的妻子将他们的聊天记录分享给公司的网球聊天群和总经理，他们的外遇由此曝光，导致他们随后被解雇。这些记录包括“我爱你”和“我想一直看着你”等信息。他们的外遇被曝光后，刘某请假“照顾家庭问题”，陈某的丈夫当着同事的面质问她和刘某。当刘某的妻子向公司总经理和一些同事分享了他们之间的聊天信息，例如“我爱你”时，他们的恋情才被曝光。图片来源：Shutterstock然而，这段绯闻仍在继续，两人又被发现在工作时接吻。2020 年 10 月，一名女同事介入，要求陈某停止这种行为，最终升级为争吵。第二天，七名同事联名给总经理写了一封投诉信。公司解雇了刘某和陈某，称他们“行为失常，违反了员工手册中概述的规定”。两人均对公司提起诉讼。陈某要求赔偿 2.6 万元（3700 美元），而刘某要求赔偿 23 多万元（32000 美元）。公司辩称，员工手册明确规定，公司“有权与道德败坏、玷污公司声誉、对公司产生负面影响的员工解除劳动关系”。公司解雇了这两人，称他们“违反了公司章程”。并违反了员工手册中概述的规则。”照片：Shutterstock法院支持了该公司并驳回了他们的诉讼。“这真是一个疯狂的世界！”有人在抖音上写道。“如果他们有精力去发现同事的吸引力，显然他们没有足够努力工作，”另一个人说。“他们甚至起诉公司，真是可耻，”第三人评论道。2020 年，一名中国男子因称其女同事“荡妇”而被中国东北辽宁省的公司解雇。他起诉该公司的理由是，他使用的汉字“骚”指的是中国古诗《离骚》。法院驳回了他的辩解，驳回了他要求公司赔偿他 470,000 元人民币（66,000 美元）的请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3277304/china-colleagues-both-married-others-fired-kissing-office-sue-company?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾政客柯文哲及其政党被捕后面临“信任危机”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277551/taiwan-politician-ko-wen-je-and-his-party-face-crisis-trust-after-arrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277551/taiwan-politician-ko-wen-je-and-his-party-face-crisis-trust-after-arrest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首抨击美国就香港国安法发布商业咨询 旨在损害香港经济</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277597/hong-kong-minister-slams-us-business-advisory-security-law-bid-hurt-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.07 14:05在美国批评之后，一位部长为出台国家安全立法进行辩护。照片：Felix Wong香港政制事务局局长抨击美国“混淆是非”，认为美国试图通过商业咨询来压制香港经济，警告国家安全立法带来的“新风险”。政制及内地事务局局长曾国卫周六还表示，立法会目前的组成是“有效的”，并辩称反对派阵营仍有代表，回答了有关明年大选前可能出现的变化的问题。美国国务院、财政部、商务部、农业部和国土安全部早些时候联合发布了最新的香港商业咨询，警告《维护国家安全条例》可能会影响在香港运营的公司和个人。这项立法是香港小宪法《基本法》第 23 条的要求，于 3 月 23 日立法会通过后生效。 根据美国的警告，香港当局可以尝试使用该法的“广义罪行”来起诉那些从事游说、市场分析和尽职调查等“日常商业活动”的人，“只要香港当局确定这些活动威胁到国家安全”。该警告促使曾荫权在一档电台节目中反击道：“我认为这是他们惯用的狡猾伎俩，混淆是非，捏造谎言，并像往常一样故意抹黑我们。“这些所谓的警告、这些危险，我认为所有这些，都是在故意压制我们国家的发展和香港的发展。”部长强调，该立法和北京实施的国家安全法有助于支持香港的复苏，为通过粤港澳大湾区计划与中国内地进行经济一体化创造更多商机铺平了道路。大湾区是指北京的雄心勃勃的计划是到 2035 年将香港、澳门和广东省的九个城市打造成高科技强国。“尽管存在这样的政治干预和所谓的外国政府呼吁，但世界各地的人才和公司都倾向于关注发展机会，”曾荫权说。“如果一个地方有发展潜力，包括人才和企业的潜力，那么无论你说什么，人们都会来。”政制及内地事务局局长曾国卫认为，香港特区政府应考虑香港作为香港特别行政区的发展潜力。选举要求“不是一种限制”，因为“真正的爱国者”将能够获得必要的提名。照片：Jelly Tse北京还敦促香港在 2019 年抗议活动之后引入“爱国者专属”政策，立法会将成为第一个按原则进行改革的代表机构。第三党狄志远目前是立法会中唯一自称非建制派的议员。负责监督地方选举的曾荫权周六回避了有关明年即将举行的立法会选举是否会做出改变以允许更多政治多元化的问题。“到目前为止，整个选举制度是有效的，但我们会在选举安排方面与时俱进……我们将努力引入一些技术或一些新措施，”他说。目前的安排要求立法会候选人从组成 1,500 人的选举的五个界别中每个界别获得至少两名提名委员会。曾荫权辩称，此举“并非限制”，因为“真正的爱国者”不会遇到任何困难获得必要的提名。“在现行制度下，这些人不会被排除在外。如果你有不同的政治观点，那也没关系，只要你真心爱这个国家和香港，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277597/hong-kong-minister-slams-us-business-advisory-security-law-bid-hurt-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超强台风八木袭击中国海南，造成 2 人死亡，92 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3277595/super-typhoon-yagi-pummels-chinas-hainan-killing-2-and-injuring-92?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.07 13:20周五，超强台风八木的强劲风翼袭击了中国南海省省会海口的椰子树。图片：新华社通过美联社据国家通讯社新华社周六报道，超强台风“八木”袭击中国南部岛屿省份，造成至少 2 人死亡，92 人受伤。超强台风“八木”是今年全球第二强的热带气旋。今年第 11 号台风“八木”横扫香港后，于周五两次登陆中国大陆，先是袭击海南，然后袭击南部省份广东省。预计“八木”将于周六下午再次登陆中国南部广西壮族自治区防城港市和越南北部之间的某处。受灾地区已有 100 多万人撤离，工作、课程和商业暂停，周五有 100 多个航班取消。暴雨和阵风袭击海南，震中位于文昌市，这是该国的火箭发射场之一。该市部分地区面临停电。社交媒体上流传的视频显示，该省标志性的椰子树遭到重创、折断和倒塌。到处都是倒下的广告牌、被毁坏的屋顶和翻倒的车辆。居民们表示，看到家中的窗户被风暴砸碎、家具被水浸湿，真是“太可怕了”。一些人表示，他们担心流浪猫狗。据海南省气象部门称，八木台风中心附近的风力高达 245 公里/小时（152 英里/小时），于周五下午 4 点左右在文昌登陆。周五，巨浪冲击海南省文昌市海岸。图片：新华社从 1949 年到 2023 年，共有 106 次台风登陆海南，但只有 9 次被归类为超强台风。周五晚间，“八木”登陆湛江市后，广东省省长王伟中敦促当地官员“全力以赴”并“打赢这场硬仗”。预计这场风暴将于周六给广东省西部和珠江三角洲带来强降雨和大风。周三，八木从菲律宾西北部吹入南海，被归类为热带风暴，造成菲律宾至少 13 人死亡。八木在风眼附近最大持续风速达 209 公里/小时，是 2024 年第二强热带气旋，仅次于 7 月初席卷加勒比海和墨西哥湾的五级飓风贝丽尔。科学家称，气候变化导致海洋变暖，台风正在变得更强。上周，台风珊珊袭击了日本西南部，这是几十年来袭击该国的最强风暴。美联社和路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3277595/super-typhoon-yagi-pummels-chinas-hainan-killing-2-and-injuring-92?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>酷航新加坡飞往广州航班发生乱流，致 7 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277596/turbulence-scoot-flight-singapore-guangzhou-leaves-7-injured?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.07 13:30一架酷航飞机在从新加坡飞往广州的途中遭遇乱流。资料图片：彭博社周五早上，一架从新加坡飞往中国广州的酷航航班遭遇乱流，导致四名乘客和三名机组人员受伤。据航班跟踪网站 FlightRadar24 报道，酷航 TR100 航班于凌晨 5 点 45 分左右从樟宜机场起飞。酷航称，该航班于上午 9 点 10 分“平安”降落在广州。“我们可以确认，四名乘客和三名机组人员在抵达广州后立即得到了医疗救助，”新加坡航空的这家低成本子公司表示。截至当地时间晚上 8 点 30 分，一名乘客被送往医院接受进一步观察。酷航补充说，其首要关注的是乘客和机组人员的安全，并将提供一切必要的支持和援助。新加坡中文新闻媒体 8world 获得的照片显示，机场急救人员正在用担架将一名乘客抬出机舱，另外两名疑似机组人员的人——一男一女——坐在轮椅上。今年 5 月，一架从伦敦飞往本国的新加坡航空客机在进入泰国领空时遭遇严重湍流，导致一名乘客死亡，七人重伤。本文最初由 发表/&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277596/turbulence-scoot-flight-singapore-guangzhou-leaves-7-injured?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管素食需求不断增长，日本仍未满足素食需求</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3277592/japan-slow-cater-vegetarians-despite-growing-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.07 12:22日本正面临着为想要在品尝当地美食和饮品的同时享用素食的游客提供更多选择的呼吁。资料图片：路透社入境旅游的激增带来了前往日本的素食者数量，但日本的企业未能通过提供足够的无动物食品选择来完全满足需求，一家提倡素食的机构说。虽然日本料理通常被认为是健康的，但许多菜肴都是用从鲣鱼等鱼类中提取的“高汤”制成的，这意味着素食者和纯素食者不能吃它们。“我喜欢天妇罗荞麦面，但我还没有机会在这里吃到，”25 岁的纯素食者 Ruby Ramsden 说道，她是东京早稻田大学研究生院的学生。纯素食者不吃来自动物的食物，包括鸡蛋和奶制品。来自墨尔本的 Ramsden 表示，在澳大利亚墨尔本有一家日本餐厅提供纯素食天妇罗荞麦面，但她到目前为止还没有在日本遇到过。“大学附近有一家台湾餐厅提供纯素食天妇罗荞麦面。它的味道像中国菜，但我别无选择，只能去那里吃，”她补充道。荞麦面汤底是日本料理的招牌菜，通常是用鲣鱼汤做成的，但为了适合素食者和纯素食者，汤料必须由干海带或香菇等植物材料制成。此外，纯素食者不能吃鸡蛋，而鸡蛋通常用于制作天妇罗面糊。据日本旅游局统计，在赴日游客最多的 20 个国家和地区中，印度的素食者比例最高，占 20.2%，其次是台湾，占 12.3%，加拿大占 11.8%。尽管人们放弃肉类或动物产品的原因多种多样，例如宗教、健康或动物福利问题，但该机构表示，全球素食者的数量一直在增加，到 2023 年将达到约 5.3 亿。预计 2023 年赴日素食者人数约为 128 万，约占外国游客总数的 5%，他们在日本的消费价值估计约为 609 亿日元（4.28 亿美元）。满足需求的一种方法可能是推广佛教素食，称为“素食主义”。 “精进料理”是一种不使用动物肉烹制以避免遭受痛苦的传统菜肴。位于东京足立区的日本餐厅 Shinshu Soba Tateshinaan 为纯素食者提供名为“精进荞麦面”的天妇罗荞麦面。自疫情限制解除以来，这家餐厅注意到外国纯素食顾客的数量不断增加。“制作荞麦面需要时间，因为汤汁配方与平常不同，但我们看到一些顾客很喜欢它，”餐厅运营公司的官员松下隼人说。“我们希望全国各地的餐馆都能尽最大努力提供纯素食，”众议院议员松原进表示，他是一个无党派议员协会的秘书长，旨在促进日本的素食者和纯素食者服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3277592/japan-slow-cater-vegetarians-despite-growing-demand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因涉嫌剥削工人，香港暂停建筑业劳工输入计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277593/hong-kong-pauses-construction-labour-import-scheme-amid-alleged-worker-exploitation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277593/hong-kong-pauses-construction-labour-import-scheme-amid-alleged-worker-exploitation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>