<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 21:14:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>普京与习近平同意扩大俄中军事协调</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262975/vladimir-putin-xi-jinping-agree-expand-russia-china-military-coordination?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 01:09中国国家主席习近平与俄罗斯领导人普京检阅荣誉周四，警卫在北京举行的欢迎仪式上。照片：Pool via AP中国和俄罗斯周四承诺加强军事关系，尽管西方向北京施压，要求其遏制莫斯科在乌克兰的进展。中国国家主席习近平在北京举行的联合新闻发布会上表示，他和来访的俄罗斯领导人普京一致认为“政治解决乌克兰危机是正确方向”。习近平还表示，正如中国政府在 2022 年俄罗斯入侵乌克兰时所表示的那样，中国愿意为恢复欧洲大陆的和平“发挥建设性作用”。习近平和普京的会面不久后就举行了。中国国家主席上周结束了五年来的首次欧洲访问。访问期间，法国总统马克龙和欧盟委员会主席冯德莱恩敦促习近平利用他对俄罗斯的影响力结束乌克兰战争，并控制军民两用物资流向莫斯科军队。 在周四发布的联合声明中，北京和莫斯科表示，双方将通过扩大联合军演规模、定期进行海上和空中联合巡逻以及加强双边和多边协调，“进一步加深军事互信与合作” 声明称，中俄将在人工智能、电信、物联网、开源技术、网络和数据安全、和无线电频率协调——被认为具有安全影响的领域。太空计划，例如月球国际科学研究站、深空探索以及中国北斗和俄罗斯格洛纳斯卫星导航系统之间的合作也包括在内.普京在北京的随行人员包括新任命的国防部长安德烈·别洛乌索夫和俄罗斯航天局领导人尤里·鲍里索夫。该声明谴责了美国的做法。这些内容包括违反战略核平衡和防扩散、在亚太地区和全球部署陆基中程导弹、针对俄罗斯和中国进行演习以及太空军事化计划。 一次具有不同寻常意义的访问？为什么普京此行可能会定义中俄关系防务和军事关系的升级是在一个敏感时刻发生的，因为俄罗斯武装部队已在乌克兰取得进展，深入具有战略意义的城市哈尔科夫并声称拥有主权。夺取更多定居点。美国国务卿安东尼·布林肯本周早些时候访问基辅，宣布继美国国会上个月批准了 610 亿美元的一揽子援助计划后，向乌克兰追加 20 亿美元的军事援助。但美国的援助可能要到7月初才能到达乌克兰。中国声称在俄乌战争中保持中立，并呼吁停火。但美国及其欧洲盟友认为，中国站在俄罗斯一边，因为北京拒绝谴责俄罗斯的入侵，并继续与莫斯科保持密切关系，尽管受到西方制裁，但仍促进了双边贸易。在他访问期间布林肯上个月访问北京时警告中国停止“援助俄罗斯在乌克兰的战争”，并指责中国为莫斯科战争提供了“主要贡献者”，为俄罗斯提供了约70%的机床和90%的微电子产品进口，包括武器的关键部件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262975/vladimir-putin-xi-jinping-agree-expand-russia-china-military-coordination?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 17:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平和普京承诺发展更加紧密的中俄能源金融关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3262974/xi-and-putin-pledge-develop-even-closer-china-russia-ties-energy-and-finance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.17 00:02俄罗斯总统普京和中国国家主席习近平在签字仪式上周四在北京人民大会堂举行的仪式。照片：Sputnik，来自 EPA-EFE中国和俄罗斯周四誓言要在能源和金融领域建立更加紧密的联系，并从其他领域的伙伴关系中获取更多利益，这凸显了双方的共同利益两国计划“按照市场原则”在石油、天然气、液化天然气、煤炭、电力等领域进一步合作。中国国家主席习近平在北京会见俄罗斯总统普京。两国领导人承诺确保跨境基础设施稳定运行，实现能源畅通无阻。中俄声明补充说，企业还将寻求实施大型能源项目，并在可再生能源、氢和碳市场等领域建立合作。扩大此类合作将巩固本已牢固的相互经济依赖。去年，创纪录的2400亿美元双边贸易额为俄罗斯提供了重要的生命线。自2022年入侵乌克兰以来，俄罗斯一直受到西方国家的全面制裁。对中国来说，俄罗斯俄罗斯是其最大的原油进口来源地，也是中国电动汽车的重要目的地——这些汽车本身就是欧洲调查和美国关税的目标。俄罗斯-亚洲商业理事会主席马克西姆·库兹涅佐夫表示，两国仍必须为仍在长期谈判中的关键能源项目制定条件，其中包括标志性天然气管道“西伯利亚力量2号”。“该项目对于俄中能源合作至关重要，但俄罗斯和中国方面有很多问题需要首先解决。”他说。“由于价格和项目配置，谈判很复杂。另外，问题是各方需要在这个项目上投资多少。”库兹涅佐夫指出，没有迹象表明天然气管道交易将很快敲定。帮助为减轻西方制裁的影响，习近平和普京表示将增加本币在双边贸易、融资和其他经济活动中的使用，并改善金融基础设施以畅通结算渠道。克里姆林宫早些时候表示，更多中俄之间超过90%的商业交易已经以人民币或卢布结算。双方还表示将推广使用本币结算、支付工具和平台进行贸易和商业等金砖国家经济协会成员国。普京和习近平在北京庆祝中俄建交75周年晚会上周四的关系。图片来源：Sputnik viaReuters关于新的合作领域，公报表示，中俄将加大在民用航空、造船、汽车及装备制造、电子、冶金、铁矿石开采、化工和林业。声明称，其他合作领域是成熟的创新领域，包括人工智能、软件、开源、网络与数据安全、电子游戏、射频协调、职业教育和专业科学研究。声明还提到了电子商务、数字经济与可持续发展、安全供应链等服务。 p&gt;两国均表示还将探索开辟穿越北极地区的新航线。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3262974/xi-and-putin-pledge-develop-even-closer-china-russia-ties-energy-and-finance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 16:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港政府将提交建筑业法案以规范合同并加快金融纠纷的裁决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262971/hong-kong-government-submit-construction-sector-bill-regulate-contracts-speed-adjudication-financial?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 23:06发展局发言人表示，在严重的情况下，法庭还可以将公司清盘。照片：Jelly Tse香港政府将提出一项法案，以更好地规范建筑行业的合同条款，并建立新的约束机制，加快对金融纠纷的裁决，确保承包商按时获得付款。发展局周四表示，计划于5月29日向立法会提交《建筑业付款保障条例草案》，旨在今年内获得批准，并从2025年年中开始在新合同中实施这些变化。一位局发言人强调了这项法案的重要性，因为著名承包商冯祥记于3月份清盘，据报道，该公司多年来一直拖欠分包商的付款。“如果该行业能够改善其付款习惯，我们就可以避免因财务状况不佳而影响所有相关方的员工，”他说。一个建筑行业工会表示，这家拥有数十年历史的承包商欠分包商、供应商和员工1.5亿港元（1900万美元）。根据法案规定，公司将不能以等待其他方资金为由拒绝或推迟向索赔人付款。当一方未能按时全额付款时，索赔人还有权暂停或放慢工作速度。受到付款要求的各方必须在 30 天内作出回应，并在最多 60 天内达成和解。如果不遵守规定，索赔人将有可能在争议发生后 28 天内根据新的裁决机制启动诉讼程序。裁决者必须在 55 个工作日内对争议作出裁决并指定付款期限。如付款方未能清偿账单，索偿人可申请将事宜提交法院，并在七天内获准处理案件。发言人补充说，法院还可对情况严重的公司进行清盘。发展局表示，新机制可缩短解决金融纠纷所需的时间，并降低成本，并指出目前公司有时要等上几年合约才可向法院提出纠纷。发言人说：“有了这个机制，我们可以避免初步的金融纠纷滚雪球般扩大。”他指出，这将减轻中小企业的负担。当被问及政府是否考虑对延迟付款的公司进行惩罚时，发言人表示，没有必要对每起案件都进行惩罚，因为每起案件都涉及特定情况。该法案涵盖公共和私人协议，其中主要合同价值至少为 500 万港元（640,200 美元）的建筑工程和 50 万港元的供应和服务相关在第一阶段实施下，所有条款将适用于公共合约。私营部门也需遵守规定，但仲裁员不会处理因工期延长而产生的付款纠纷。政府解释，这类案件很复杂，需要更多时间来理顺裁决程序。这些纠纷只会在第二阶段实施中处理，而该局尚未设定具体时间。立法会发展委员会成员刘国勋议员希望政府能给出明确的时间表，以改善付款和工程延误问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262971/hong-kong-government-submit-construction-sector-bill-regulate-contracts-speed-adjudication-financial?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 15:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“优先伙伴”：习近平和普京在中俄团结互助中猛烈抨击美国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262973/priority-partners-xi-jinping-and-vladimir-putin-hit-out-us-china-russia-show-solidarity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262973/priority-partners-xi-jinping-and-vladimir-putin-hit-out-us-china-russia-show-solidarity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 15:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顾问表示，香港应采取中间路线说服科技巨头执行抗议歌曲禁令</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262968/hong-kong-should-take-middle-road-approach-convincing-tech-giants-enforce-protest-song-ban-adviser?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 22:38Ronny Tong 表示 Google 遵守法院命令反映了这一点香港政府的禁令有一个“基本目的”，即“让所有服务提供商知道法律不站在他们一边”。照片：美联社如果当局不顾谷歌的要求，加大力度遏制抗议歌曲的传播，香港应避免给人留下这样的印象：为了国家安全利益，包容性社会被忽视。政府顾问警告说，要遵守禁令。关键决策执行委员会成员唐嘉华周四发表讲话，一天前，这家科技巨头封锁了香港用户根据法院命令，禁止访问 YouTube 上的 32 个“愿荣光归香港”视频。但某些版本仍然可以在该网站上访问，其他音乐流媒体服务 Apple Music、Spotify 和 KKBox 上的其他版本也是如此。Tong 在接受《华盛顿邮报》采访时表示，谷歌的合规反映了香港政府的禁令令“基本目的”是“让所有服务提供商知道法律不站在他们一边”。同为高级律师的童建议政府采取“中间道路”方法”说服平台承认禁令的优点。他表示，对话比法律纠纷更能有效解决问题。“在‘一国两制’下，我们必须小心，不要给人留下忽视香港地位的印象。”作为一个包容性的社会，同时维护国家安全，”童说，他指的是管理城市与中央政府关系的原则。 “毕竟，你永远无法从全世界消除[这首歌]。”Ronny Tong，也是一名高级律师，建议政府采取“中间道路”来说服平台承认禁令的优点。图片：陈晓梅高等法院法官陈健强驳回政府最初的竞购申请，其中原因之一是该禁令缺乏实用性。上诉法院上周做出了有利于政府的裁决，并颁发了临时禁令。政府去年 6 月提交的初步申请所附的附表中列出了 32 个 YouTube 剪辑的链接。亚洲互联网联盟（其成员包括 Spotify 和苹果）上周表示，正在评估该命令对“确定其对企业的影响”。该公司周四表示，对此事不作进一步评论。香港资讯科技总会名誉会长方宝侨敦促政府不要再纠缠这个问题。&lt; /p&gt;他补充说，全球互联网巨头不太可能屏蔽这首歌的所有搜索结果，因为此举也会限制对新闻内容的访问，而法院命令明确豁免了新闻内容。该命令禁止人们“以任何方式广播、表演、印刷、出版、销售、许诺出售、分发、传播、展示或复制[歌曲]”，意图煽动他人将香港从其他地区分裂出去。华盛顿咨询公司亚洲集团数字业务联席主席陈乔治 (George Chen) 表示，政府需要尽量减少所谓的“寒蝉效应”。执行该命令，否则外界可能会认为该市越来越多地限制互联网自由。他还敦促政府更多地关注公共教育，而不是删除内容。PRINT CUT到最后“平台只是工具。这就像你买了一把刀，而刀就是工具。你可以用刀做饭，也可以用刀刺人。”曾任Meta大中华区公共政策负责人的陈说。“政府应该更多地关注如何建立更多的互信。与人民一起，让人民自己决定他们可以分享或说什么，以及为什么某些内容现在在香港达到了言论自由的极限。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262968/hong-kong-should-take-middle-road-approach-convincing-tech-giants-enforce-protest-song-ban-adviser?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 14:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国因维吾尔族强迫劳动而禁止从26家棉花生产商进口</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262969/us-bars-imports-26-cotton-manufacturers-over-uygur-forced-labour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 22:40中国西北部新疆地区的农民正在收获棉花。图片来源：新华社美国周四禁止从26家中国棉花贸易商或仓储设施进口棉花，作为将维吾尔少数民族强迫劳动生产的商品从美国供应链中消除的努力的一部分这些公司是《维吾尔族强迫劳动预防法实体清单》的最新成员，该清单限制与美国政府定性为中国新疆地区持续存在的少数民族种族灭绝有关的商品的进口。美国官员认为，中国当局在中国西部新疆地区为维吾尔族和其他穆斯林少数民族建立了劳改营。北京否认有任何滥用行为。美国国土安全部在一份声明中表示，许多上市的棉花公司总部位于新疆以外，但从该地区采购棉花。作业人员驾驶采棉机在中国新疆地区的棉田作业。照片：新华社这些指定有助于“负责任的公司进行尽职调查，以便我们能够共同将强迫劳动产品拒之门外”，国务卿亚历杭德罗·马约卡斯 (Alejandro Mayorkas)国土安全部在声明中表示。中国驻华盛顿大使馆没有立即回复置评请求。自维吾尔族强迫劳动以来，华盛顿已限制从 65 个实体的进口据该部门称，《预防法》实体清单法于 2021 年通过。“我们热烈支持国土安全部今天采取的行动，将《维吾尔族强迫劳动预防法》的‘实体清单’增加近一倍，同时认识到当前的清单仍然存在两党国会及行政部门中国委员会主席、国会议员克里斯·史密斯（Chris Smith）和参议员杰夫·默克利（Jeff Merkley）在一份声明中表示：“只有一小部分企业参与强迫劳动。”立法者希望国土安全部将中国公司列入黑名单。多晶硅、铝、聚氯乙烯和人造丝行业以及亚洲其他地区使用来自新疆的原料为美国市场生产产品的任何公司。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262969/us-bars-imports-26-cotton-manufacturers-over-uygur-forced-labour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 14:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙战争：随着行动加剧，以色列称将有更多部队“进入拉法”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262967/gaza-war-israel-says-more-troops-enter-rafah-operations-intensify?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 21:52以色列坦克出现在加沙地带边境附近。图片来源：新华社以色列国防部长约阿夫·加兰特周四在其办公室发表讲话称，随着加沙最南部城市的军事行动加剧，更多部队将“进入拉法”。加兰特表示，随着更多部队进入拉法地区，行动“将继续”，并补充说“该地区的几条隧道已被我们的部队摧毁……这种活动将会加剧”。“数百个[恐怖]目标已经遭到袭击，我们的部队正在该地区调动，”他说，这是他前一天访问拉法后办公室发表的声明。5月初，以色列军队夺取了与埃及接壤的拉法口岸加沙一侧的控制权，此举是无视美国的警告而发起的，美国曾警告说，在那里避难的约140万平民可能会被卷入交火。联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处 (UNRWA) 已于 5 月 23 日宣布对拉法口岸实施军事行动。说“自军事行动加剧以来，已有 60 万人逃离拉法”。以色列国防部长约阿夫·加兰特（右）在拉法地区的加沙边境进行局势评估。图片：以色列国防部/德新社以色列总理本雅明·内塔尼亚胡誓言要在拉法发动全面地面行动，以瓦解哈马斯的残余势力。加兰特说，以色列军方对哈马斯的攻势给该激进组织造成了沉重打击。“哈马斯不是一个可以重组的组织，它没有后备部队，没有补给储备，也没有能力对付我们瞄准的恐怖分子，”他说。“结果是，我们正在拖垮哈马斯。”然而，以色列的最大盟友美国警告说，它没有看到以色列有任何可靠的计划来保护拉法的平民。流离失所的巴勒斯坦人于周三离开拉法赫一个不安全地区，而以色列军队继续在加沙地带南部城市周围与哈马斯武装分子作战并进行轰炸。图片来源：法新社美国国务卿安东尼·布林肯周日告诉美国全国广播公司（NBC），“以色列有可能继承哈马斯大量武装分子留下的叛乱，或者，如果哈马斯离开，以色列将陷入一片真空，真空中将充满混乱和无政府状态，而哈马斯很可能再次填补这一真空”。根据以色列官方数据，哈马斯于10月7日对以色列南部发动史无前例的袭击，造成1170多人死亡，其中大部分是平民，随后加沙战争爆发。据哈马斯统治下的加沙卫生部称，以色列的军事报复行动已造成至少35272人死亡，其中大部分是平民。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262967/gaza-war-israel-says-more-troops-enter-rafah-operations-intensify?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 14:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一名 13 岁女孩涉嫌在课堂上持 30 厘米长刀袭击同学，被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262965/hong-kong-girl-13-arrested-after-allegedly-attacking-classmate-30cm-long-knife-during-lesson?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 21:38警方因涉嫌伤人而逮捕了该女孩。摄影：Warton Li香港一名13岁女孩涉嫌在屯门一所学校持30厘米长刀刺伤一名同学，被捕。警方称，周四下午 3 点 50 分左右，该女孩挥舞刀子与另一名同样 13 岁的学生对峙，这名学生在周四下午 3 点 50 分左右上课时坐在她前面。受害者身上有多处刀伤右肩、背部及手臂受伤。他被送往屯门医院治疗，目前情况稳定。嫌疑人和受害人是中二同学警方消息人士称，袭击发生前，据信两人曾因一件小事发生争执。警方因涉嫌伤人而逮捕了这名女孩。案件已移交交给屯门区调查队。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262965/hong-kong-girl-13-arrested-after-allegedly-attacking-classmate-30cm-long-knife-during-lesson?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港平价艺术博览会增添城市色彩，吸引更多游客参加年度活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262966/city-colour-added-hong-kongs-affordable-art-fair-bid-draw-more-tourists-annual-event?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 21:44Afford Art Fair工作人员将松仓SHU的作品排列为四幅作品全天活动于周四向公众开放。照片：Elson Li旨在吸引预算有限的买家的香港艺术博览会为活动增添了一些城市色彩，以吸引更多游客，画廊表示他们已经注意到了这一跃升年轻收藏家的数量。负担得起的艺术博览会是一场为期四天的视觉盛宴，于周四开幕，其中包括与该市旅游局合作举办的城市元素。这些其中包括一家传统理发店，装修成地下酒吧，提供融入传统茶餐厅风味的鸡尾酒。组织者预计，展会期间预计将有约 30,000 名参观者参观。 旅游发展局发言人表示：“旅游发展局希望游客能够多感官体验香港的独特品质，并在参加展会后探索香港。“旅游发展局希望融入本地元素参加国际艺术博览会，丰富参观者的体验。”一位参观者拍摄了 Affordable Art 展出的一些作品星期四在湾仔举行的博览会。摄影：Elson Li艺博会于湾仔香港会议展览中心举行，持续至周日，参观人数略有增加参加画廊的数量比去年的 93 家增加了 4 家，参观者人数大致相同。“我们有望吸引接近 30,000 名参观者，即使不是更多，也将持平，展会亚太区董事总经理斯蒂芬妮·凯利 (Stephanie Kelly) 说道。她补充说，香港的快节奏、开放的心态和免税政策继续为该市的艺术市场带来活力艺术咨询及画廊A Consulting Limited的创始人兼董事Alvin Chiu在展会上展出至少五年。他说这是这是一个让艺术新手接触收藏的好活动，可以帮助艺术市场发展。“我已经向新手卖了很多艺术品，”Chiu 说。 “我见过更多三十多岁的买家。“也许他们刚刚组建家庭，需要装修新家。”Chiu补充了对原创艺术的看法随着价格变得更加现实，负担不起的情况发生了变化。他补充说，人们对创意世界的接触越来越多，而且展会轻松的氛围也有助于让购买艺术品不再那么令人生畏。 Choi 表示，他的画廊中最畅销的作品是价格从 10,000 港元（1,280 美元）到 30,000 港元不等的艺术品。Yann Bombard，法国 Envie d&#39;Art Gallery 的老板，曾参加过这次展览。自 2014 年以来，她一直在香港参加艺博会，她说她还注意到年轻买家的激增。“这并不是从成熟收藏家向年轻收藏家的转变，而是一种扩张，”他补充道。 “我们还有四五十岁的人，但三十多岁的人更多。收藏家也变得更加成熟。”庞巴德表示，他无法预测他的画廊今年的表现如何，但如果与 2023 年的表现相符，他会很高兴。&lt; p&gt;“但如果我做得更好，我会更高兴，”他补充道。Bombard 表示，价格范围为 5 万至 6 万港元的艺术品是他的畅销书。该年度展会于 2013 年 5 月首次在香港举办，当时艺术品的售价从 1,000 港元到 100,000 港元不等。该展会紧随巴塞尔艺术展和艺术中心展会之后，于三月举行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262966/city-colour-added-hong-kongs-affordable-art-fair-bid-draw-more-tourists-annual-event?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对于中国来说，无论是唐纳德·特朗普还是乔·拜登掌舵美国，“政治”打击的接二连三可能只会加剧</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3262926/china-be-it-donald-trump-or-joe-biden-us-helm-barrage-political-strikes-may-only-intensify?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3262926/china-be-it-donald-trump-or-joe-biden-us-helm-barrage-political-strikes-may-only-intensify?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港女子试图用400港元月饼券贿赂驾驶教练被判入狱两个月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262960/hong-kong-woman-jailed-2-months-trying-bribe-driving-instructor-hk400-mooncake-voucher?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 21:04运输署就贿赂事件向廉政公署发出警报试图。图片：谢洁蓉一名54岁女子在香港因两次用月饼券贿赂驾驶考试考官而被判入狱两个月。考试停车部分出现严重失误。李正春承认去年九月私家车驾驶考试期间向考官行贿，周四在沙田法院入狱。临近中秋节。廉政公署称，在测试过程中，李某犯下“严重错误”，将半部车辆停放在指定停车位边界外。 李随后两次向考官提供价值超过 400 港元（51 美元）的月饼礼券，希望能够通过考试。运输署考官，他是随机抽取的李女士因严重错误而未能完成任务，并于当天向部门报告此事，部门随即向廉政公署发出警报。李正春周四在沙田法院入狱。图片：黄永胜她于2023年9月14日在沙田香港驾驶学院驾驶考试中心被反贪机构即时逮捕.署理首席裁判官陈慧敏谴责被告试图贿赂考官，影响驾驶考试制度的公平性，并损害公众利益。陈慧敏曾考虑入狱三个月，并因被告认罪而减刑三分之一。但她表示，法庭必须判处有威慑力的刑罚，以警示公众。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262960/hong-kong-woman-jailed-2-months-trying-bribe-driving-instructor-hk400-mooncake-voucher?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡总理黄循财的祖先联系引发了中国社交媒体的兴趣：“海南的骄傲”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262961/singapore-pm-lawrence-wongs-ancestral-ties-spark-chinese-social-media-interest-pride-hainan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262961/singapore-pm-lawrence-wongs-ancestral-ties-spark-chinese-social-media-interest-pride-hainan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白宫阻止共和党要求提供拜登特别委员会采访音频</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262962/white-house-blocks-republican-demands-audio-bidens-special-council-interview?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262962/white-house-blocks-republican-demands-audio-bidens-special-council-interview?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么习近平的欧洲之行是对美国的一次安静但有效的胜利</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3262584/why-xis-european-tour-was-quiet-effective-victory-over-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3262584/why-xis-european-tour-was-quiet-effective-victory-over-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国法院驳回医生阻止医学院配额的请求，罢工仍在继续</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3262957/south-korean-court-rejects-doctors-request-block-medical-school-quotas-strike-drags?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 19:58首尔法院于 5 月 16 日驳回了医生的请求，并由于初级医务人员长达数月的罢工持续了数月，医学院学生阻止了政府增加医学院配额的计划。图片：法新社周四，韩国一家法院裁定支持政府大幅增加医学院招生的有争议的计划。政府与政府之间的对峙反对该计划的医生数月来动摇了该国的医疗系统。自2月份以来，已有超过10,000名初级医生举行罢工以示抗议。首尔高等法院驳回了罢工医生和其他反对者提出的禁令，以阻止该计划的请求，该计划将提高医学院的入学配额明年，将从目前的 3,058 名上限增加 2,000 名。医生的律师李秉哲 (Lee Byung-chul) 表示，他将准备向韩国最高法院上诉该裁决。他表示，在审查判决细节后，他将在周四的裁决后发表正式声明。韩国总理韩德洙对这一裁决表示欢迎，称政府赞赏“司法部门的明智裁决”。他表示，政府将采取措施敲定 2025 学年医学院入学计划。罢工医生占韩国所有医生的一小部分，估计人数为115,000 和 140,000。但在一些大医院，他们约占医生的30%至40%，在培训的同时协助完全合格的医生和科室负责人进行手术和其他治疗。他们的罢工导致医院的大量手术和其他治疗被取消。官员们表示，该计划的目的是增加更多医生，因为韩国是世界上人口老龄化最快的国家之一，而且其医生对-人口比例是发达国家中最低的之一。医生表示，学校还没有准备好应对学生人数的突然增加，这最终会损害该国的医疗服务。他们表示，由于竞争加剧，政府计划还会导致医生进行不必要的治疗。但批评人士认为，许多医生主要担心更多的竞争会降低他们的收入。政府官员早些时候威胁要吊销罢工医生的执照，但后来停止了相关行政措施，以促进与罢工者的对话。 法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3262957/south-korean-court-rejects-doctors-request-block-medical-school-quotas-strike-drags?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 12:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>