<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2024 09:15:29 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>受俄罗斯禁飞令和经济担忧影响，国际航空公司削减中国航班</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3282951/international-airlines-cut-china-flights-over-russian-airspace-ban-economic-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 16:00据悉，维珍航空计划从下周六开始暂停其已有 25 年历史的上海-伦敦希思罗航线。图片来源：路透社国际航空公司从本月起缩减中国航班，因为中国航空公司通过飞越俄罗斯飞往欧洲获得了优势，一些分析师还表示，随着中国经济增长放缓，商务旅行已经减少。据航空分析师和行业媒体报道，总部位于英国的维珍航空计划从周六起暂停其开通 25 年的上海-伦敦希思罗航线，而英国航空也将在同一天停止其希思罗-北京大兴机场的航班。同一消息来源称，总部位于瑞典的北欧航空将于 11 月 7 日最后一次飞行其哥本哈根-上海航线，澳大利亚的澳洲航空已取消其悉尼-上海航线，德国航空公司汉莎航空上个月正在考虑是否暂停其法兰克福-北京航线。在美国，广州航空分析师李汉明表示，达美航空已推迟恢复上海-洛杉矶航班的计划这个月。达美航空发言人周二表示，该航空公司将于 6 月恢复这条航线。航空公司传统上每年 10 月和 3 月都会对其航班时刻表进行季节性调整。航班削减部分原因是来自中国航空公司的竞争，中国航空公司可以通过飞越俄罗斯领空，每次飞行可节省两到三个飞行小时和数万美元，而西方航空公司因乌克兰战争而无法飞越俄罗斯领空。“使用俄罗斯领空的中国航空公司提供更低的票价和更多航班选择，尤其是从没有外国航空公司服务的中国小城市出发的航班，”香港航空服务公司亚翔航空的咨询服务总监刘德华说道。“美国和欧洲的航空公司可以更有效地将其飞机部署到其他更有利可图的市场，例如跨大西洋航线。”刘德华补充道，西方航空公司的其他竞争对手也运营直飞航班，以更便宜的航班将乘客送往和送往中国大陆，中途经停香港、首尔和新加坡等地。一些然而，航空公司并未因此而气馁。例如，达美航空表示，今年不打算削减任何中国航班。上个月，总部位于中国的海南航空开通了每周一次的航班，从海南省会海口经中国西南工业中心重庆飞往西雅图。该航空公司希望来自中国的乘客将西雅图作为中转站，飞往其他美国城市，包括洛杉矶和纽约。海南航空在 8 月份发布的一份声明中表示，这条航线标志着“在促进两国人文对话和商业关系方面向前迈出了一步”。根据英国航空数据公司 OAG 汇编的数据，本月中美直飞航班总数将达到 393 班，比新冠疫情爆发前的 2019 年 10 月减少了 27.3%。分析师表示，中国的经济困境是这些航空公司的担忧之一。“西方航空公司往返中国的航班很大程度上反映了商务旅行的需求，因此中国经济的疲软以及现在中国外商直接投资的持续放缓……并没有消失，”瑞士国际管理发展学院院长戴维·巴赫表示。“商界领袖频繁前往中国的需求或需要减少了。”中国第三季度国内生产总值增速从 2018 年的 4.6% 放缓至 2019 年的 4.7%。根据周五公布的政府数据，中国商务旅行市场比上一季度增长了 4.7%。携程集团商务旅行部门 8 月份表示，去年中国商务旅行市场增长了 39.2%，预计今年将达到 2019 年的水平。但六家在中国设有酒店的国际连锁酒店报告称，今年第二季度每间可用客房收入和平均每日房价同比下降。例如，温德姆的每间可用客房收入下降了 17%，洲际酒店集团酒店及度假村的收入下降了 7%。“商务旅行减少，航空公司也会受到打击，”美国俄勒冈州威拉姆特大学经济学家严良表示。“企业短期内不会回到中国。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3282951/international-airlines-cut-china-flights-over-russian-airspace-ban-economic-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国海军停靠孟加拉国，印度“日益担忧”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282971/chinas-navy-docks-bangladesh-india-watches-growing-concern?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282971/chinas-navy-docks-bangladesh-india-watches-growing-concern?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯与 Lizzo、Usher 热身，特朗普展现舞台耐力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283098/kamala-harris-warms-lizzo-usher-trump-shows-onstage-endurance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 14:35美国歌手 Usher 周六在佐治亚州亚特兰大的竞选集会上发表讲话，支持民主党总统候选人卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris)。照片：EPA-EFE卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普本周末邀请明星参加竞选活动，他们互相批评对方的耐力，并敦促在对日益激烈的美国总统竞选至关重要的战场州提前投票。在底特律和亚特兰大的集会上，哈里斯分别请来流行歌星 Lizzo 和 Usher 来为人群热身，同时将她的对手特朗普描绘成精疲力竭、精神错乱的人。这位正在竞选第二次白宫职位的共和党人在宾夕法尼亚州以马拉松式演讲反驳了这些指控，而亿万富翁埃隆·马斯克正在该州其他地方为他竞选。两位候选人都在各方面争夺选民的支持，民意调查显示，在距离选举日不到三周的时间里，这场竞选实际上是打成平手的。哈里斯告诉底特律的选民，她的对手的政纲是“自我消耗”，同时重申要投资于工人阶级和中产阶级。民主党总统候选人卡马拉·哈里斯于周六在佐治亚州亚特兰大的竞选活动上发表讲话。照片：路透社“我们认为，衡量一个领导者的实力的真正标准，不是看你打倒了谁，而是看你提拔了谁，”哈里斯说。后来在亚特兰大，她指责 78 岁的特朗普“因为疲惫而回避辩论和取消采访”。“当他在集会上回答问题或发言时，你有没有注意到，他往往会脱离脚本，东拉西扯，而且一般来说，无论如何，都无法完成一个想法？”“他称之为编织。但我们在这里称之为胡说八道。”特朗普以对高尔夫运动员阿诺德·帕尔默的长篇独白开始了长达 90 多分钟的集会，这位共和党人出现的拉特罗布地区机场就是以阿诺德·帕尔默的名字命名的。共和党总统候选人唐纳德·特朗普于周六在阿诺德帕尔默地区机场的竞选集会上发表讲话。图片：美联社随后，他开始了例行、漫无边际的演讲，包括攻击移民、人身攻击哈里斯以及重复有关 2020 年大选的虚假说法。但他在舞台上表现出了耐力，其中还包括一些嘉宾和放映他拍摄的竞选广告。在回忆起自己在私立常春藤盟校宾夕法尼亚大学的昂贵教育后不久，特朗普通过在舞台上邀请一群戴着安全帽的钢铁工人来争取吸引工人阶级选民。他还强调了美国东部州选举团代表对整个选举的重要性：“如果我们赢得宾夕法尼亚州，我们就赢得了整个选举。”Lizzo 于周六在底特律的集会上发表讲话支持卡马拉·哈里斯。照片：底特律新闻/TNS当天早些时候，流行歌星 Lizzo 指出，“无论你是民主党人还是共和党人，或者都不是，你都应该拥有一位在你说话时倾听的总统”。“你应该拥有一位在你抗议时尊重你的总统。你们应该拥有一位明白自己的工作是做公务员的总统，”她说道，并强调哈里斯就是这样的人。莉佐在汽车城向人群发表演讲时身着女权主义者风格的白色长裤套装，她在敦促听众美国已经为迎接第一位女总统做好了充分准备时也赢得了欢呼，并引用了她自己的热门歌曲：“是时候了！”亚特兰大的主要明星之一亚瑟小子 (Usher) 告诉那里的选民，“我指望你们”让哈里斯的“竞选活动在佐治亚州跨过终点线”。两位候选人都在关键战场州度过最后的竞选日，这些州的提前投票已经开始。马斯克在 7 月支持特朗普，他是拜登政府最激烈的批评者之一，自从接管推特 (现称为 X) 以来，他已成为美国政坛的响亮声音。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283098/kamala-harris-warms-lizzo-usher-trump-shows-onstage-endurance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国小偷黎明划船从他一年来一直瞄准的公司窃取 7 万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3282599/china-thief-rows-boat-dawn-steal-us70000-company-he-targeted-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 14:00中国一名小偷精心策划乘船抢劫，案发后24小时内被警方抓获。图片：SCMP 合成/Shutterstock/抖音
中国一名心思缜密的小偷经过一年的精心策划，划船偷走了他前雇主的保险箱，里面有 50 万元人民币（7 万美元）。据《浙江法制报》报道，这名小偷在浙江省杭州市 24 小时内就被警方抓获。10 月 1 日，警方收到了该公司的财产丢失报告。他们的调查最初陷入僵局，因为该公司的监控摄像头遭到破坏，他们在路边摄像头中看不到任何嫌疑人。侦探们随后将注意力转向了公司旁边河岸的监控录像。他们很快发现前一天晚上有一名可疑男子在那里划船。这名窃贼认为，他可以乘船接近该处所，以躲避监控摄像头。图片来源：微博由于小偷似乎对公司的安防系统很熟悉，警方还对公司的现任和前任员工进行了调查。警方在接到报案后不到 24 小时，就锁定了一名姓盛的前员工，并在其位于东部省份江西的家乡将他抓获，那里距离杭州有 6 个小时的车程。原来，盛先生离开公司后，已策划了这起犯罪事件一年之久。他说，他曾想过开别人的车乔装打扮，逃避警方的调查，但认为不够安全，于是放弃了这个计划。他注意到岸边停着一艘环卫船。他将车停在距离公司几公里远的地方，步行到船上，划了三个小时才到达公司。他潜入存放备用钥匙的房间，切断监控摄像头，从会计室偷走了装有50万元的50公斤保险柜。警方在其亲戚家中发现保险柜后，盛某承认了罪行。他在找到准备用来打开保险柜的电焊枪之前就被抓获了。罪犯已被拘留，面临至少 10 年监禁。照片：微博盛某面临至少 10 年至终身监禁。“筹划一年，一天就被抓获”，有人在抖音上说道。“在一个到处都是监控摄像头的城市里，偷东西是不可能的”，另一个人说道。“他应该用潜艇”，另一个人打趣道。今年 5 月，中国东北辽宁省的一名小偷从一家彩票零售商那里偷了一个 50 公斤重的保险箱，然后推着它走了 3 公里才被抓获。保险箱太重了，他不得不在途中休息多次。警方表示，在监控录像中识别他“非常容易”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3282599/china-thief-rows-boat-dawn-steal-us70000-company-he-targeted-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国制造出世界最大功率海上打桩液压缸</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3282949/china-produces-worlds-most-powerful-hydraulic-cylinder-marine-pile-driving?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 14:00用于海洋基础设施项目的大型打桩船的巨型液压缸周二在江苏常州下线。图片来源：CCTV据国家媒体报道，中国在其技术自力更生清单中又增加了一项重要内容：一种用于从事海洋基础设施项目的大型打桩船的巨型圆筒，其最大推力为 5,000 吨，足以推动 1,000 头成年非洲象。据国家电视台 CCTV 报道，这种圆筒于周二在江苏常州下线，是中国首次自主研发的圆筒，也是世界上同类产品中尺寸最大、推力最大的圆筒。该圆筒将用于建造海洋工程项目的基础，这意味着中国“实现了超大超长圆筒的国产替代和核心技术的自主控制”。作为世界第二大经济体，中国正在推行一项全方位的海洋强国战略，强调高端装备制造，寻求向技术驱动型增长转型。大型打桩船在海上起着重要作用。在跨江跨海基础设施建设以及深海风电设施安装中发挥着重要作用。据中央电视台报道，该液压缸长 28 米（92 英尺），直径近 2 米，相当于 10 层楼高。据江苏《南京早报》报道，该液压缸由国有巨头中国交通建设股份有限公司（CCCC）开发，旨在为目前正在建造的 150 米打桩船提供强大的“心脏”。将安装液压缸的打桩船效果图。图片来源：中央电视台在大型液压缸的设计和制造方面，中国制造商历来落后于全球领先公司。中央电视台称，此前中国在密封圈和耐腐蚀材料等关键零部件方面“完全依赖”进口，在采购整个液压缸时“主要使用外国品牌”。报道称，将安装新油缸的打桩船预计将于今年年底在杭州湾跨海铁路大桥建设中使用，该大桥将成为世界上最长的跨海高铁大桥。该技术是中国新材料和智能制造领域几家领先公司团队合作的成果，预计未来将应用于大型海上钻井平台和风电建设。今年7月，一个致力于海洋工程的创新联盟在北京成立。据《人民日报》报道，该联盟成员包括中国交通建设集团有限公司、其他大型国有企业和大型民营企业等中国该领域的精英人才，以及清华大学等学术实力雄厚的高校的专业人士。&gt;据共产党的喉舌报纸报道，该联盟将主要关注海洋交通基础设施建设和运营、海上风电和太阳能建设、沿海海湾保护和修复、岛礁工程建设和生态保护、深海管道铺设等。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3282949/china-produces-worlds-most-powerful-hydraulic-cylinder-marine-pile-driving?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度航空公司遭遇虚假炸弹威胁 一天内共计 30 起</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3283095/hoax-bomb-threats-plague-indias-airlines-30-1-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 14:01印度孟买机场，飞机在停机坪上排队等候起飞。图片来源：法新社据印度媒体周日报道，本周，印度多家航空公司的航班收到了 70 多起虚假炸弹威胁，引发乘客恐慌，并导致全球航班延误。所有航班均安全降落，但一系列威胁导致飞机改道飞往加拿大和德国，战斗机在英国和新加坡上空紧急出动护航。印度政府和民航当局警告说，将采取“非常严厉的行动”。新德里民航当局尚未透露过去一周收到了多少条威胁，但《印度时报》和 News18 广播公司报道称，自 10 月 13 日以来，针对国内和国际航班的威胁超过 70 条。仅周六一天就收到了至少 30 条虚假威胁。X社交媒体平台上的一个匿名账户因向至少 40 个航班发出炸弹威胁而被暂停。图片：法新社航班延误和改道给全球航空公司的航班时刻表和成本造成了严重影响。印度至少逮捕了一人，他是一名未成年人，但威胁仍在继续。“所有其他造成此次混乱的责任人都将被查明，并受到应有的起诉，”印度航空部长拉姆·莫汉·奈杜在周三逮捕此人后表示。《印度快报》报道称，X 平台上的一个匿名账户在周五和周六对至少 40 个航班发出炸弹威胁后被暂停。这包括印度和国际航空公司，包括来自美国和新西兰的航空公司。印度航空的飞机停在新德里英迪拉甘地国际机场的停机坪上。该航空公司有数架航班受到恶作剧威胁的影响。照片：彭博社“飞机上放置了炸弹……没有人能活着出来。赶紧撤离飞机”，该报报道称，被暂停的账户中发出了相同的信息。最近受影响的航班包括一架从孟买飞往纽约的印度航空航班，美国安全官员在周六飞机安全降落后对其进行了清扫。其他受影响的航班包括一架从德里飞往芝加哥的印度航空飞机，该飞机于周二被迫紧急降落在加拿大最北部城市伊卡卢伊特。加拿大空军不得不将乘客送上飞机。同一天，新加坡紧急出动战斗机护航一架印度航空快运飞机。周四，英国皇家空军战斗机在印度航空一架波音 777-300 客机受到威胁后对其进行了护航，最终飞机安全降落在伦敦。周五，一架从德里飞往伦敦的 Vistara 航空航班不得不改道飞往德国法兰克福。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3283095/hoax-bomb-threats-plague-indias-airlines-30-1-day?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港黄金交易热潮能否刺激新经济增长？陈保罗认为是的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283096/will-hong-kongs-gold-trading-rush-spur-new-economic-growth-paul-chan-thinks-so?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 14:11香港希望成为全球黄金交易中心，以刺激经济增长。图片：陈晓梅香港财政司司长陈茂波表示，香港黄金及大宗商品贸易的发展有望为经济创造“新动力”，并誓言在激烈的区域竞争中，当局将专注于扩大香港的仓储能力。财政司司长陈茂波周日还表示，由于地缘政治紧张局势加剧，预计全球需求将“保持高位”，黄金交易具有巨大的增长潜力。他指出，黄金通常被视为不确定时期的“避风港”投资工具。“无论是发展国际黄金交易市场，还是建立大宗商品交易生态系统，都可以为多个行业注入新动力，创造新机遇，”陈茂波在他的每周博客中写道。“只要我们选择正确的发展目标，规划好发展战略，稳步向目标迈进，就一定能释放出新的增长动力，加快香港新阶段经济升级转型发展，为国家发展作出新的更大贡献香港特首李家超上周公布了他的第三份年度施政报告，其中包括将香港的黄金交易市场提升到国际水平的计划，以帮助巩固香港作为全球金融中心的地位。其他提议包括在今年年底前在财经事务及库务局下成立一个工作小组，以加强香港的黄金交易机制和监管框架，并推动存储设施的发展。陈茂波周日表示，香港在黄金进出口量方面已在全球名列前茅，他将此归因于香港位于中国大陆和印度之间的“战略位置”，两国都是黄金的巨大消费市场。他表示，过去 10 年，香港 0.99 纯度金条交易的年复合增长率为 18%，而 2024 年第一季度的同比增长率达到 20%。 陈茂波还引述业内人士的估计，目前日均交易量约为1亿美元，未来有翻倍的潜力。香港特首李家超上周表示，在区域竞争加剧的情况下，将香港打造为全球黄金交易中心将涉及扩大仓储容量。他指出，香港机场已有一个仓储容量约为150吨的金库。相比之下，新加坡8月份在机场附近开设了一个容量为500吨的新金库。陈茂波周日表示，随着香港整合黄金仓储和交易的基础设施，香港需要帮助与内地和国际市场对接，以及开发更多的风险管理工具。他表示，当局还将扩大抵押贷款、借贷、对冲期权和其他相关衍生品交易，逐步建立一个完整的生态系统。陈茂波补充说，香港应该考虑扩展到大宗商品交易的其他领域，例如有色金属——包括铜、铝和铅。香港证券交易所的子公司伦敦金属交易所 (LME) 今年 6 月透露，该交易所正考虑在香港增设仓库，以补充其全球网络，满足内地与世界其他地区之间日益增长的金属交易需求。他表示，大宗商品交易可以提升香港作为国际金融中心的地位，促进香港、澳门和广东省的航运和贸易发展。陈先生说：“在香港设立认证仓库将为内地乃至亚洲用户提供最便捷、最具成本效益和更安全的转运渠道。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283096/will-hong-kongs-gold-trading-rush-spur-new-economic-growth-paul-chan-thinks-so?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港或将于 2028 年开始严厉打击劏房业主</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283097/hong-kong-could-start-clamping-down-landlords-subdivided-flats-2028-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 14:14该市目前有 110,000 套分割公寓。照片：Elson Li香港预计将从 2028 年开始对未经注册或质量低劣的劏房业主采取执法行动，因为拟议的长达两年的整顿宽限期将结束。房屋局局长何永贤周日分享了更多有关解决香港臭名昭著的劏房路线图的细节，此前这位香港领导人的施政报告概述了逐步淘汰面积小于 86 平方英尺、没有窗户和独立厕所的住宅的计划。她表示，政府将于 2025 年启动立法程序，随后是可能需要 12 至 18 个月的注册期。根据拟议的改革，注册业主将获得一到两年的宽限期来对其房产进行必要的更改。在此期间，他们将能够继续出租房屋。符合政府计划要求的注册单位将被重新指定为“基本住房单位”，并可以继续出租给租户。部长在一个电台节目中说：“如果社会认为我们可以加快这一进程，我们可以在 2028 年（立法两年后）开始执行法律，对那些未能注册并被发现违反我们规定的人进行处罚。”财政司司长黄伟纶也在同一电台节目中讨论了拟议法律的惩罚。政府早些时候表示，正在考虑将最高刑罚定为两年监禁，三年也是一个选择。“我们认为刑事处罚是合适的，因为仅仅依靠罚款有时会导致房东认为‘你可能抓不到我’和‘我仍然在收租金’，”他说。 “我们认为有必要改变这种状况。”香港特首李家超上周指出，香港 110,000 个劏房单位中约有 30% 是“不合适的”，需要根据即将出台的立法逐步淘汰。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283097/hong-kong-could-start-clamping-down-landlords-subdivided-flats-2028-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球债务逼近100万亿美元，IMF敦促采取行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3283093/global-debt-nears-us100-trillion-imf-urges-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3283093/global-debt-nears-us100-trillion-imf-urges-action?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国幼儿园改建养老院的初期困难</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283061/teething-troubles-turning-chinas-kindergartens-homes-aged?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283061/teething-troubles-turning-chinas-kindergartens-homes-aged?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为推动旅游业发展，香港顶级穆斯林机构计划认证 500 家清真餐厅</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283089/top-muslim-body-hong-kong-aims-certify-500-halal-restaurants-amid-tourism-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 12:00本港食肆的清真认证，由香港伊斯兰信讬基金会负责办理。照片：Dickson Lee香港一家大型伊斯兰组织计划在 2025 年底前认证 500 多家清真餐厅，高于已经获批准的 142 家，以吸引更多穆斯林游客前往香港。香港特首李家超在其最新年度施政报告中鼓励旅游相关企业放眼中东和东南亚，包括更好地迎合穆斯林游客。这位城市领导人的建议包括编制一份提供清真食品的餐馆名单，并鼓励酒店等商业机构提供祈祷室和其他设施。香港伊斯兰社区基金法团信托人会主席 Saeed Uddin 告诉《南华早报》：“在我们的行政长官发表讲话后，我认为会有更多餐馆和酒店有兴趣来我们这里申请清真认证。”该组织代替任何政府机构监督香港的清真认证过程。Uddin表示，在上周三公布施政报告后，该机构已收到一些清真认证请求。“这只是一个开始，我想很快，到明年……也许我们将达到超过 500 家 [清真认证餐厅] 的目标，”他说。Uddin 表示，目前该市有 142 家获得清真认证的餐厅，而五年前只有 75 家左右。他补充说，大多数获得认证的餐馆都以南亚美食为主，只有少数提供中餐。穆斯林食物必须按照清真规定烹制，清真规定包括如何烹制鸡肉和牛肉等肉类，但禁止烹制猪肉和酒精。此类做法还包括单独烹制食物以防止交叉污染，同时所有烹饪设备和用具都应由穆斯林工作人员或受过培训的人员清洗。社区基金主席赛义德·乌丁 (Saeed Uddin) 强调了通过政府支持维持对该组织认证流程的信任的重要性。图片：南华早报“鉴于政府最近采取的举措以及与政府相关的各种组织所表现出的热情，加上我们董事会的专业知识和设置，我们有可能吸引更多企业对清真认证感兴趣，”Uddin 说。他提到了最近与餐馆经理协会的一次会议，该协会表示有兴趣让 200 多名餐馆经理更多地了解清真食品。社区基金负责清真认证的受托人 Thaika Ubaidullah 表示，该组织的另一个目标是确保有更多种类的清真认证餐厅，包括更多的粤菜和日本餐馆。他说，该组织已与旅游局接洽，帮助其联系高端酒店和餐馆。该集团名誉财务主管 Qamar Minhas 表示，无论来自哪个国家，食物对穆斯林旅行者来说都是“首要和最重要的”并补充说，他们需要遵守自己的宗教习俗。他认为，香港有更多获得清真认证的餐厅将吸引来自马来西亚、印度尼西亚、文莱或中东等穆斯林人口众多地区的游客。米纳斯表示，政府已采取“正确的措施”使香港更加欢迎穆斯林，并补充说，这将使香港从落后状态转变为吸引此类游客的区域先驱。他还建议酒店提供清真洗漱用品，并让机构帮助游客找到“朝拜方向”——麦加圣地天房的方向，所有穆斯林在祈祷时都必须面向该方向。社区基金成员表示，他们希望从香港政府获得更多支持和资金，以继续他们的认证工作，并指出游客对系统的信任极其重要。“任何来自海外的游客，如果他们不相信食物是由适当的认证机构认证的，我们就会失去这种信任，” Minhas 说道。“因此，对我们来说，继续保持这种信任非常重要，而且我们确实需要政府的支持来继续进行这种级别的检查，以确保香港清真认证的质量。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283089/top-muslim-body-hong-kong-aims-certify-500-halal-restaurants-amid-tourism-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克每天向言论自由和枪支权利请愿者捐赠 100 万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283090/elon-musk-gives-away-us1-million-day-free-speech-gun-rights-petitioners?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 12:06埃隆·马斯克 (Elon Musk) 周六在宾夕法尼亚州向约翰·德雷尔 (John Dreher) 颁发了一张 100 万美元的支票，德雷尔是他为特朗普争取支持者的活动的参与者。图片：X/America亿万富翁埃隆·马斯克承诺，在 11 月大选之前，每天向签署支持美国宪法的在线请愿书的人赠送 100 万美元。他没有浪费时间，周六在宾夕法尼亚州举行的活动中向一名参加者颁发了一张 100 万美元的支票，该活动旨在为共和党人唐纳德·特朗普争取支持者。据活动工作人员称，获奖者是一位名叫约翰·德雷尔的男子。“顺便说一句，约翰对此一无所知。所以无论如何，不​​用客气，”这位特斯拉创始人一边将支票递给德雷尔，一边说道。这笔钱是马斯克利用其巨额财富影响特朗普与其民主党对手卡马拉·哈里斯之间激烈竞争的最新例证。马斯克向约翰·德雷尔颁发了一张 100 万美元的支票，德雷尔是他周六在宾夕法尼亚州举行的活动参与者，该活动旨在团结特朗普背后的支持者。图片来源：X/America马斯克创办了美国政治行动委员会 (America PAC)，这是他为支持特朗普的总统竞选而成立的政治行动组织。该组织正在帮助动员和登记战场州的选民，但有迹象表明它在实现目标方面遇到了困难。哈里斯堡活动是宾夕法尼亚州连续三天举行的第三次活动，马斯克在这里用鲜明的措辞描绘了 11 月的选举，并鼓励支持者提前投票并让其他人也这样做。他周六表示，如果哈里斯获胜，这将是“最后一次选举”，暗示美国将不复存在。他还表示，两次针对特朗普的暗杀企图证明，特朗普正在以哈里斯不会的方式激怒民众并颠覆现状。他说这就是为什么没有人试图杀死哈里斯。“暗杀傀儡是毫无价值的，”马斯克重申了他在社交媒体帖子中提出的观点。马斯克要求人们签署的请愿书写道：“第一和第二修正案保证言论自由和携带武器的权利。通过在下面签名，我承诺支持《第一修正案》和第二修正案。”周六活动的参与者必须签署请愿书，该请愿书允许美国政治行动委员会收集更多潜在选民的联系方式，以便为特朗普争取投票。根据联邦政府的披露，被《福布斯》评为全球首富的马斯克迄今已向美国政治行动委员会提供了至少 7500 万美元，使该组织成为特朗普重夺白宫的关键部分。这位汽车制造商特斯拉以及火箭和卫星企业 SpaceX 背后的企业家越来越多地支持共和党的事业，今年成为特朗普的直言不讳的支持者。特朗普则表示，如果当选，他将任命马斯克领导政府效率委员会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283090/elon-musk-gives-away-us1-million-day-free-speech-gun-rights-petitioners?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普拉博沃·苏比安托宣誓就任印度尼西亚下一任总统</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283088/prabowo-subianto-sworn-indonesias-next-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283088/prabowo-subianto-sworn-indonesias-next-president?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绿色和数字经济将在中国-东盟自由贸易协定3.0版中占据重要地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3283026/green-and-digital-economies-feature-version-30-china-asean-free-trade-agreement?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 10:00李强总理10月10日在老挝万象出席中国-东盟峰会。图片来源：新华社中国将于明年与东南亚国家签署双边自由贸易协定的最新版本，通过加强贸易、新能源合作和供应链连通性，巩固其在该地区的作用。10月10日在老挝举行的东盟地区论坛期间举行的会议后10日，中国与东盟宣布，经过近两年的谈判，双方自由贸易协定3.0版“实质性达成”。新协议预计将于明年正式签署，涵盖数字经济、绿色经济、供应链互联互通、通关便利化等9个新领域。其中包括数字基础设施和电子支付系统的整合，以及绿色能源领域的贸易和投资合作，双方还将鼓励企业建立相互适用的标准。中国商务部表示：“我们将优先开展新能源汽车、电子产品等领域的标准化合作。”北京旨在加强与东盟十国的供应链互联互通，确保关键产品的自由流动，共同应对中断。加州大学洛杉矶分校安德森管理学院杰出教授克里斯托弗·唐表示，由于中国与美国的直接贸易下降，与欧盟的贸易由于经济增长“停滞”，中国需要向东盟国家增加出口，这些国家的人口总数为 6.72 亿。“中国还希望推翻美元作为国际储备货币的地位，用人民币取而代之，”他说。 “增加与东盟的贸易将有助于增加通过人民币进行的交易。”尽管中国与菲律宾和其他一些国家在南海存在领土主张争端，但中国仍将东南亚视为后院。包括电动汽车制造商比亚迪和电池制造商 CATL 在内的中国主要企业已经或计划在东南亚建立工厂，旨在让在中国境外组装的产品更顺畅地免关税进入美国和欧洲市场。在自由贸易协定 3.0 版中，双方首次在协议中纳入了竞争和消费者保护部分，并计划成立一个委员会来加强这些领域的合作，旨在为经济交流营造公平的商业环境。“这一举措与印尼和泰国对中国产能过剩的担忧有关，”唐说，并补充说这是一项先发制人的举措，以防止这些担忧蔓延到其他东盟成员国。今年 3 月，印尼禁止了中国跨境电子商务平台 Temu。泰国政府上个月表示，担心廉价进口产品会损害当地制造商的利益。今年 6 月，泰国宣布对售价低于 1,500 泰铢（45 美元）的外国产品征税，以保护当地企业免受中国廉价商品的侵害。新加坡国立大学政治学副教授张家毅表示：“大多数东盟政府希望探索与中国的经济机会，但他们不想在经济上依赖中国，或成为中国商品的倾销地，尤其是以给自己的产业带来过度压力的方式。”张家毅表示，南海的海上争端目前不太可能对两国关系构成重大挑战，除非菲律宾——受影响最严重——寻求让步作为确保经济合作的代价。“马尼拉可能会冒着与其他东盟成员国产生摩擦的风险这样做，”他说。“在这方面，一些观察人士也可能将自由贸易协定视为北京孤立马尼拉并进一步分裂东盟的一种手段。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3283026/green-and-digital-economies-feature-version-30-china-asean-free-trade-agreement?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 02:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港精神奖：社会企业以软餐提倡有尊严的用餐</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283048/spirit-hong-kong-awards-social-enterprise-promotes-dignified-dining-soft-meals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.20 10:00Queenie Man 希望餐厅能够更好地支持患有吞咽困难的顾客。图片：江日鹏文伟贤留意到，现时香港餐厅提供儿童、素食者，甚至生酮饮食等特定饮食人士的餐点，照顾不同人士的需求，但仍有部分食客被排除在外“长者或需要软餐人士的菜单在哪呢？”她说。这位“未来计划”的创始人现在正在倡导改变，希望从幼儿到祖父母的食客都可以坐在一起，无忧无虑地享用美食。她倡导为吞咽困难患者提供有尊严的用餐体验，这使她获得了今年香港精神奖“社区”类别的决赛资格。该年度活动由香港邮政和房地产开发商信和集团联合举办，旨在表彰那些可能被忽视的个人或团队。自 2018 年以来，她的社会企业一直在开发针对吞咽困难患者的软餐或元茶。它通常由中风、痴呆或帕金森氏症引起。Man 团队设计的餐食在外观、味道和感觉上都与传统菜肴相似，但窒息风险较低，让老年人可以享用点心和月饼等熟悉的食物。“我们都曾在家庭聚餐时，年长的亲戚因为吃不下饭而只能看着其他人吃饭，”她说。“这令人心碎，但不应该这样。”Man 还推出了各种举措，例如“流动感官餐厅”，以帮助改变这种状况。该计划前往养老院，提供更温和的中式美食，配以传统的饮茶环境和怀旧音乐，营造一种能唤起老年人美好回忆的就餐体验。但 Man 的工作不仅仅与食物有关，还与培养尊严和包容有关。她的目标是重塑香港人对老龄化的看法。目前，香港 65 岁以上的人口占总人口的 22% 以上。“每个人都会变老，为什么我们不让我们的社会为此做好准备呢？”她问道。 “如果我们能容纳儿童和素食者，我们当然可以在餐桌上为老年人腾出空间。”曼的努力已经取得了显著进展，近年来政府拨款用于养老院软餐计划的开发。她还对餐馆也加入这一事业感到特别自豪，其中包括一家大型快餐连锁店，该连锁店最近在部分门店推出了软餐。“虽然规模还很小，但这是一个开始。他们已经认识到满足这个群体需求的重要性，我希望更多餐馆能效仿，”她说道。Man 的社会企业还与镛记酒家合作，后者为庆祝其 83 周年推出软餐选择。两家机构共同努力，将烧卖、蒸肉末和餐厅的招牌烧鹅等广受欢迎的粤菜制作得更软一些。“我们的目标是创建一份菜单，不仅要尊重餐厅的烹饪传统，还要确保老年食客，特别是那些吞咽困难的食客，可以享受这些经典风味，”Man 说道。她表示，软餐菜单将于 11 月正式推出，这是朝着香港老龄人口包容性餐饮迈出的又一步。Project Futurus 团队还本地化了 100 多种软餐食谱，确保老年食客可以享用海南鸡饭和叉烧等菜肴，同时保持口感安全，容易吞咽。该组织的“软餐学院”还为护理人员和厨师开设讲习班，教他们如何为吞咽困难患者准备美味、营养丰富的饭菜。曼说，她的下一个目标是让软餐成为更多主流餐厅的标准选择，这样在餐桌上就不会有人感到被冷落。“我们希望让外出就餐成为每个人的体验，”她说。“无论 6 个人还是 66 个人，家庭都应该能够一起吃饭。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283048/spirit-hong-kong-awards-social-enterprise-promotes-dignified-dining-soft-meals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 02:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>