<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Dec 2023 09:12:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>人工智能让儿子与家人团聚，但在中国引发了道德、隐私方面的质疑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3244377/ai-reunites-son-family-raises-questions-china-about-ethics-privacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3244377/ai-reunites-son-family-raises-questions-china-about-ethics-privacy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恰逢圣诞节：自 2013 年以来在香港的埃及难民终于拿到了前往加拿大的机票</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244527/just-time-christmas-egyptian-refugee-hong-kong-2013-finally-gets-his-ticket-canada?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244527/just-time-christmas-egyptian-refugee-hong-kong-2013-finally-gets-his-ticket-canada?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达警方逮捕了一名举报虚假校园枪击案的男孩，因为他“想早点回家”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244536/florida-police-arrest-boy-who-reported-fake-school-shooting-because-he-wanted-go-home-early?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.10 13:59佛罗里达警方因虚假信息逮捕了一名 11 岁男孩报道校园枪击事件。资料图片：TNS佛罗里达州警方逮捕了一名 11 岁男孩，称该男孩周二涉嫌假校园枪击事件，因为他想提前离开学校。马里恩县治安官办公室在一份声明中表示，调查人员发现，男孩在朋友无人看管手机的情况下，通过他的朋友的手机拨打了 911 报警电话。警方称，在拨打电话之前，男孩告诉他的朋友他“想早点回家”。警方以利用双向通讯设备谎报大规模枪击事件的罪名逮捕了该男孩。声明称，为重罪、扰乱学校功能以及滥用 911 紧急系统提供便利。目前尚不清楚该男孩是否有律师代表。美国大学枪手被描述为在“目标名单”上苦苦挣扎在警方发布的 911 音频中，可以听到一名男孩的声音说； “救命，有一名学校枪手走过走廊。”当 911 接线员问男孩哪所学校时，他回答 Marion Oaks 并说他在二号楼，然后很快说“他来了”并挂断电话。发布的音频总共持续了 43 秒。警方在 12 月 5 日上午 9:39（当地时间）接到电话后，派出特警队对学校做出回应，声明称，在疏散和随后警方搜查学校期间，学生和教师中存在明显的“恐惧程度”。警方称。 “这名学生让他的同学、教职员工和家长感到恐惧，”马里恩县治安官比利·伍兹说。 “为了什么？恶作剧？因为你想回家？”根据伍兹的说法，佛罗里达州法律要求那些因提交虚假报告而被定罪的人支付执法响应费用。“在这种情况下，[它将]相当于数百个工时，”伍兹说。 “这个年轻人需要修剪大量草坪来支付这笔账单。”阅读原文：]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244536/florida-police-arrest-boy-who-reported-fake-school-shooting-because-he-wanted-go-home-early?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烟熏她：新的中国婚礼仪式中，村民将新郎的保时捷挂锁，要求释放香烟，以便他能到达未婚妻身边</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243880/smoke-her-out-new-china-wedding-ritual-sees-villagers-padlock-porsche-groom-demand-cigarettes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.10 14:00中国村民为婚礼传统增添了新元素所谓“接新娘”，是把新郎的车锁上，只有交出香烟才能接新娘。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音中式婚礼“接新娘”传统出现了新形式，用数十把挂锁锁上一辆豪华轿车，赠送几条香烟后才解锁。当来自中国东部江苏省南​​通市的一位人士在网上发布了一段视频，展示一辆黑色保时捷装饰着婚礼鲜花时，这一新颖的习俗成为人们关注的焦点——轮胎上有 40 个挂锁。这些锁是这对夫妇的朋友和亲戚设置的，他们要求“需要一盒香烟才能打开两把锁。”“拿起“新娘”是中国传统婚礼的一个重要特征，通常包括新郎参加游戏、仪式和挑战，象征着他对新娘的奉献。新郎也有送红包的习惯。里面装有现金、糖果、香烟等礼物，以此来分享他的快乐，为客人带来好运。新郎的保时捷跑车的车轮上安装了数十把锁，这对传统来说是一种新的改变。图片来源：抖音锁车被认为是对这一古老习俗的现代补充，吸引了大批围观者，也激起了网上观察者的好奇心。 然而，该地区的一些婚礼行业专业人士声称，这种做法是当地长期传统的一部分。“几年前，当每个人的条件都很差时，在婚礼期间锁上汽车是很常见的做法。被视为一种祈求好运的方式。”“如今，挂锁只是为了娱乐和庆祝，并不是真正为了接收香烟。 “一般情况下，新郎都会象征性地送上几包烟。”该省一位婚礼策划人说道。县政府的一位代表重申，这一行为确实是出于好玩的精神，而且锁也很重要。 ” 这一传统引发了网上热议。一位评论者表示：“每个地方都有自己的传统，但重要的是不要太过分。”另一位在线观察者质疑这一传统的真实性：“当地长期存在的习俗？一个世纪前，他们在婚礼上甚至有汽车吗？”“看来携带切割工具可能会派上用场。”第三位评论道。虽然传统婚礼的初衷是庆祝活动是为了分享欢乐和繁荣，似乎有些人被利用来谋取经济利益。9月，中国北方哈尔滨的一名男子在酒店门口拦下一辆婚车，并在车前跪下并要求付款，收到 200 元（28 美元）后才离开。中国的婚礼越来越奇怪，而且往往是金钱-对传统婚姻仪式进行新的诠释。图片来源：Shutterstock2020年8月，一对来自中国北部山西省的夫妇遇到一位老年妇女，她拦住了他们的婚车并索要香烟。 虽然收到了好几箱，但她仍不满意，感叹：“五个不够。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243880/smoke-her-out-new-china-wedding-ritual-sees-villagers-padlock-porsche-groom-demand-cigarettes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京白皮书发布后，中国官方媒体将“西藏”改为“西藏”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3244176/chinese-state-media-drops-tibet-xizang-after-release-beijing-white-paper?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3244176/chinese-state-media-drops-tibet-xizang-after-release-beijing-white-paper?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在印度，由女性主导的遗产步行活动凸显了旧德里数百年的多彩“扭曲”历史</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3244409/india-women-led-heritage-walks-spotlight-old-delhis-centuries-old-colourful-twisted-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3244409/india-women-led-heritage-walks-spotlight-old-delhis-centuries-old-colourful-twisted-history?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“暖心”：香港邻里项目有助于填补在职父母的育儿缺口，但一些人呼吁加强宣传和培训</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244535/heartwarming-hong-kong-neighbourhood-project-helps-plug-childcare-gaps-working-parents-some-call?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244535/heartwarming-hong-kong-neighbourhood-project-helps-plug-childcare-gaps-working-parents-some-call?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金正恩“受人尊敬”的女儿是朝鲜的下一任领导人还是仅仅是一个宣传工具？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3244435/kim-jong-uns-respected-daughter-north-koreas-next-leader-or-merely-propaganda-vehicle?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3244435/kim-jong-uns-respected-daughter-north-koreas-next-leader-or-merely-propaganda-vehicle?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港47：立法会初选涉港国安审讯的主要被告是谁？他们有何主张？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244511/hong-kong-47-who-are-key-defendants-national-security-trial-over-legco-primary-and-what-do-they?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244511/hong-kong-47-who-are-key-defendants-national-security-trial-over-legco-primary-and-what-do-they?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本奋力保护被中国、韩国“偷走”的价值100美元一串的优质葡萄</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3244534/japan-battles-protect-premium-us100-bunch-grapes-stolen-china-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3244534/japan-battles-protect-premium-us100-bunch-grapes-stolen-china-south-korea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>也门胡塞武装威胁攻击驶往以色列红海的船只，除非援助进入加沙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244531/yemens-houthis-threaten-attack-israel-bound-red-sea-ships-unless-aid-enters-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.10 12:29被胡塞武装在近海扣押的银河领袖号货船12 月 5 日，也门荷台达红海的萨利夫港口。照片：EPA-EFE也门伊朗支持的胡塞武装周六威胁要袭击任何前往以色列港口的船只除非允许食品和药品进入被围困的加沙地带。自以色列-加沙冲突开始以来，胡塞叛乱分子发动了一系列海上袭击，导致红海及周边水域的紧张局势加剧。 10 月 7 日的战争。在社交媒体上发布的一份声明中，胡塞武装表示，如果不允许人道主义援助进入哈马斯统治的加沙地带，他们“将阻止前往犹太复国主义实体的船只通过”。&lt; /p&gt;胡塞武装最近袭击了他们声称与以色列有直接联系的船只，但他们最新的威胁扩大了目标范围。无论悬挂哪面旗帜的船只或其国籍如何声明称，对于业主或运营商来说，驶向以色列的船只“将成为我们武装部队的合法目标”。哈马斯对叛军“勇敢而大胆”的决定表示欢迎。它在一份声明中补充道：“我们呼吁阿拉伯和穆斯林国家基于历史责任和骑士精神，利用其一切能力解除对加沙的围困。”直升机飞行胡塞武装袭击船只增加了红海的风险以色列国家安全顾问查奇·哈内比表示，以色列不会接受“海军围困”，并指出总理本杰明·内塔尼亚胡已向美国总统乔·拜登和欧洲领导人提出要求采取措施应对这一局势。“如果世界不采取行动，”哈内格比在以色列第 12 频道电视上警告说，“我们将采取行动解除海军围困。” &gt;法国军方周日表示，其一艘护卫舰在红海击落了两架从也门海岸向其飞来的无人机。“拦截并摧毁了这两架已确定的威胁”总参谋部在一份新闻稿中称，周六晚间，由在红海执行任务的朗格多克号护卫舰进行了拦截。拦截发生在格林尼治标准时间 2030 和 2230 之间，其补充说，拦截距离为 110 公里（距离也门海岸 68 英里。上周，胡塞武装袭击了也门海岸附近的两艘船只，其中包括一艘悬挂巴哈马国旗的船只，声称这些船只属于以色列。&lt; /p&gt;上个月，叛军扣押了一艘与以色列有联系的货船 Galaxy Leader 号。胡塞武装最新声明称，“我们警告所有船只和公司不要与以色列港口进行交易” 它补充说，红海不欢迎所有“与以色列有联系或将货物运输到以色列港口的船只”，红海是与苏伊士运河相连的全球贸易的重要通道。 &gt;自从巴勒斯坦激进组织哈马斯的致命袭击引发全面战争以来，除了海上袭击之外，胡塞武装还对以色列发动了一系列无人机和导弹袭击。也门胡塞武装是否会阻止中国被攻击？全球外交权力掮客？据以色列官员称，10 月 7 日，武装分子越过边境进入以色列，造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并绑架了约 240 人。据哈马斯控制地区卫生部称，以色列发誓要摧毁哈马斯，并在加沙发动军事攻势，造成至少 17,700 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。海上事件激增促使七国集团外交部长在本月早些时候的一次会议上敦促叛乱分子停止对国际航运的威胁并释放银河领袖号。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244531/yemens-houthis-threaten-attack-israel-bound-red-sea-ships-unless-aid-enters-gaza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：中国海警指责菲律宾船只在有争议的仁爱礁附近“相撞”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244530/south-china-sea-chinese-coastguard-blames-philippine-boats-collision-near-disputed-second-thomas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.10 12:46菲律宾称中国海警向其发射水炮船只，而中国则指责其中一艘蓄意碰撞。图片：讲义周日，中国海警连续第二天对南海争议海域的菲律宾船只采取“管控措施”，指责菲律​​宾船只在声称拥有主权的浅滩附近发生碰撞事件。 中国海警在周日上午的一份声明中表示，两艘菲律宾海警船、一艘公共服务船和一艘补给船“非法”进入北京也声称拥有主权的仁爱礁“菲律宾船只Unaizah Mae 1无视多次严重警告，以不专业、危险的方式突然转向，违反了《国际海上避碰规则》。”声明称。声明称。 &gt;它还指责该船“故意碰撞”其海岸警卫队船只，造成船体划伤。声明强调，“责任全部在菲律宾”。菲律宾拒绝接受中国对事件的描述，“对蓄意的虚假信息表示严重关切”，并谴责其“最近针对菲律宾的无端胁迫行为和危险举动”。菲律宾的合法例行轮换和补给任务”。西菲律宾海国家特遣部队在一份声明中表示，他们正在对有争议的浅滩执行例行补给和轮换任务，当时他们的民用补给船遭到中国船只近距离鲁莽和危险的骚扰。它指责中国海警向其船只发射高压水枪。其中一艘船只发动机严重受损，另一艘船只严重受损。声明称，在对抗过程中，桅杆被损坏，第三根桅杆被撞。该事件发生前一天，黄岩岛附近也发生了类似事件，黄岩岛是北京声称拥有主权的另一个南海地物。 p&gt;中国海警周六还表示，对三艘菲律宾船只采取了“控制措施”，称它们非法“侵入”黄岩岛附近海域，黄岩岛被中国占领并声称拥有主权。菲律宾在反声明中“强烈”谴责针对其常规补给船的“非法和侵略性”行动。据称，一艘船上的通讯和导航设备遭受了“严重损坏”，而一些菲律宾船员在疑似中国人使用“远程声学装置”后经历了“严重的暂时不适和丧失能力”。近几个月来，在菲律宾开展“特别行动”拆除中国设置的浮动屏障后，南海局势紧张，黄岩岛成为焦点。第二岛附近也爆发了对抗托马斯浅滩 – 一个水下珊瑚礁，是有争议的南沙群岛的一部分，包括中国和菲律宾在内的多个国家都声称拥有主权。在中国称为仁爱礁，在菲律宾称为阿云金浅滩 – 该岛礁长约 120 公里距离巴拉望岛（75 英里），位于菲律宾专属经济区内。北京长期以来一直在其所谓的“南海主权”下维护其对南海约 90% 海域的“历史性海洋权利”。 “九段线”这一主张遭到了包括菲律宾在内的多个邻国的拒绝。针对菲律宾提起的诉讼，常设仲裁法院于 2016 年做出了裁决，驳回了北京对九段线的主张。划线，并表示《联合国海洋法公约》“取代了超出其中规定限制的任何历史性权利或其他主权权利或管辖权”。北京拒绝接受该裁决，称其“没有约束力” ”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244530/south-china-sea-chinese-coastguard-blames-philippine-boats-collision-near-disputed-second-thomas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚将对购买现房的外国人收取三倍费用，如果他们空置房产则将受到处罚</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244528/australia-triple-fees-foreigners-buying-existing-homes-penalise-them-if-they-leave-properties-empty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.10 11:49悉尼马里克维尔正在建造的多层公寓楼。图片来源：路透社政府周日表示，为缓解租赁危机，澳大利亚将大幅提高购买现房的外国买家的费用。 中左翼工党政府表示，明年将推出新立法，以帮助缓解供应紧张的情况，供应紧张导致许多租房者难以找到住处。随着供应减少，租金价格飙升 7.6%官方统计数据显示，截至 9 月 30 日的一年里，全国房价上涨了 14 年来的最高水平。“澳大利亚各地空置房产太多，”财长吉姆·查尔默斯 (Jim Chalmers) 表示。他在接受澳大利亚天空新闻采访时补充道：“没有足够的住房可供迫切需要住房的澳大利亚人使用。”这些措施旨在推动外国人投资新住房开发项目，而不是购买现有住房，政府在一份声明中表示。“从来没有这么糟糕过”：澳大利亚迫在眉睫的抵押贷款紧缩背后的原因是什么？外国人已经被禁止在澳大利亚购买已建成的房屋，除非他们居住在出国工作或学习，他们通常需要在离开时出售房屋。要购买现房，外国人目前需要支付外国投资费，该费用取决于房价 - 例如，悉尼中位价略高于 100 万澳元的房屋售价为 28,200 澳元（18,500 美元）。根据新计划，费用将增加两倍。此外，空置超过六个月的已建成房屋的外国业主将面临更高的年度空置费。该费用（目前与外国投资费的水平相同）将根据新计划增加一倍。&lt; /p&gt;双重打击的总体影响将使现有房屋空置的外国人的年费增加六倍。悉尼马里克维尔正在建造一栋多层公寓楼。图片：路透社查尔默斯在布里斯班告诉记者，周日宣布的改革将产生约 5 亿澳元，政府可以将这些资金投资于住房等优先领域。查尔默斯在声明中表示：“这些调整都是为了确保外国投资符合政府提高国家经济适用住房供应的议程。”目前尚不清楚然而，如果外国人拥有澳大利亚现有房屋，这对租赁市场来说是一个大问题。澳大利亚财政部长表示，对已建成房屋的外国业主征收的空置费每年只能筹集约500万澳元。 p&gt;一份报告显示，过去一年中此类“违规行为”仅有 23 起，查默斯表示，尽管他认为这些数字“可能低估了”。与香港一样，马来西亚也采取了限制措施打击“不人道”的棺材房政府表示还将降低外国投资者建造出租项目的费用。“我们欢迎外国投资，因为它发挥着重要作用查尔默斯说：“这对我们国家的经济成功至关重要。”上个月，政府设立了一个 100 亿澳元的投资工具，以帮助增加社会保障房和经济适用房的供应。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244528/australia-triple-fees-foreigners-buying-existing-homes-penalise-them-if-they-leave-properties-empty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>字节跳动竞争对手快手新一轮重组聚焦快速增长的房地产视频内容</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244464/bytedance-rival-kuaishou-sharpens-focus-fast-growing-real-estate-video-content-new-round?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.10 11:00北京某地铁站的快手广告。图片：彭博社据中国媒体界面报道，中国最受欢迎的短视频应用程序之一的运营商快手科技正在计划新一轮的业务重组，因为这家总部位于北京的公司扭亏为盈后，加快了货币化进程。据透露，该公司正在寻求更换部门领导层，并重组其现有的一些业务，以加强其重点，其中包括负责主要快手平台的团队界面（国有背景的上海联合传媒集团旗下的媒体）最近援引匿名消息人士的报道称。根据这些计划，快手的主要业务团队还将负责本地消费部门，该部门将负责本地消费业务。报道称，更名为招聘和财产部门。同时，公司将设立作者和内容生态部门，以支持短视频内容创作者。&lt; div&gt;快手没有立即回复周五发出的置评请求。如果属实，此次改组表明该公司希望利用财务状况好转的机会，为未来的发展铺平道路。市场咨询公司iiMedia创始人兼首席分析师张毅表示，这是未来几年的增长方式。快手上个月公布了“有史以来首次集团净利润”后又实现盈利的季度业绩张表示，所报告的业务改革可能有助于快手加强一些最有前景的新业务。“快手正在优化和细化以下领域：张说。这些领域包括房地产直播和视频。快手表示，超过 5,500 处房产价值超过仅在 9 月 6 日至 10 月 10 日期间，该平台的销售额就达到了 69 亿元人民币，而 2022 年全年的销售额超过 100 亿元人民币。其中一些销售额是由招募的房地产经纪人完成的并经过快手培训出现在直播和短视频中。截至去年底，超过1亿的用户观看了房地产相关视频或观看了房地产相关的直播。快手数据显示，房地产销售情况。苏华，快手联合创始人、前董事长。照片：讲义该公司最大的竞争对手是抖音（字节跳动在中国的 TikTok），在过去几年中经历了一系列组织和领导层变动。两年前，联合创始人苏华将首席执行官一职交给长期合作者程一晓，并于 10 月辞去董事长职务，进一步疏远了他掌舵近十年的公司。在此之前，快手进行了一系列业务变革，包括于 8 月成立了由 12 名成员组成的管理委员会，并于次月成立了商业生态系统委员会，以及影响其电子商务的重大调整86Research股票分析师张雪茹表示，最新一轮调整似乎涉及中层管理人员，属于正常的“组织结构优化”范围。她表示，此次变更不会涉及电商和广告业务，因此与之前的变更相比，对公司整体的影响会更小。获取更多RSS：&lt; br /&gt;https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244464/bytedance-rival-kuaishou-sharpens-focus-fast-growing-real-estate-video-content-new-round?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cop28：政府必须对气候采取严厉行动，而不是迎合公众，否则我们都注定要沸腾</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/article/3244438/cop28-governments-must-take-drastic-action-climate-not-pander-public-or-were-all-doomed-boil?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/article/3244438/cop28-governments-must-take-drastic-action-climate-not-pander-public-or-were-all-doomed-boil?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 02:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>