<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Mar 2025 09:17:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港的熊猫小熊队与母亲Ying Ying首次公开露面</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3303315/hong-kongs-panda-cubs-making-first-public-appearance-mother-ying-ying?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.21 15:50   &lt;small style=&quot;color: ＃999;“&gt;“姐姐”（右）在2月16日在树上的叉子上laz懒，小睡。照片：五月    twin panda panda cubs“姐妹”和“弟弟”和“弟弟”在他们的母亲的陪伴下，在海洋公园的巨大panda baste baste ying ying ying ying ying ying ying ying ying ying ying ying ying ying ying ying星期五。   双胞胎于去年8月15日出生，在七个月以上的时间后与母亲一起首次与母亲一起露面。  2月16日，婴儿被公布到公园顾客，此后一直在当地和国际游客宣传，以帮助     ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3303315/hong-kongs-panda-cubs-making-first-public-appearance-mother-ying-ying?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国向中东购买者的深海监视机器人销售向中东买家信号加深技术</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3303329/china-sale-deep-sea-surveillance-robots-middle-east-buyer-signals-deepening-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3303329/china-sale-deep-sea-surveillance-robots-middle-east-buyer-signals-deepening-tech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子因削减前妻的睡眠而被判5年及以8个月的监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3303317/hong-kong-man-gets-5-years-8-months-jail-slashing-ex-wife-her-sleep?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.21 15:22    yiu on Ma在Shan的房地产上。 Photo: Google MapsAn elderly man has been jailed for five years and eight months for slashing his ex-wife in her sleep at a Hong Kong public rental flat in 2021 after a fierce argument over remarriage.The High Court on Friday sentenced Cheung Ka-cheung, 69, for the “persistent and relentless” knife attack on his former spouse Zhang Cunhua在2021年6月21日，在这对夫妇的住所上，在山上的Yiu on庄园。 法院听到这对夫妇听到了这对夫妇，他们都担任夜班保安人员，于2009年结婚，并与女儿以及他们的女儿以及张的儿子一起住在公寓，以及她在中国大陆的第一次婚姻中的第一婚姻。尽管如此。张一只手拿着一只割草机，另一只手拿着一把水果刀，同时哭着说： 张。 The accused only stopped after he was intercepted by a security guard at the neighbouring estate.Police later seized what appeared to be Cheung’s will from his pocket.In a subsequent interview, Cheung told officers he was under immense pressure and wanted to take his life because his ex-wife had been pestering him to wed her again.He also accused Zhang of brandishing a cleaver and threatening to事件发生前的争端中，将他折磨为死亡。  法院听到现年69岁的Cheung Ka-Cheung攻击了他的前配偶，并用刀片和水果刀袭击了他的前配偶。照片：Sun Yeung    张在她的左前臂，脸部，耳朵和上肢上遭受了深层裂缝。她在医院呆了两天，并给予了一个多月的病假。  Cheung在检察官同意放弃更严重的企图谋杀案的严重指控后，在周二有意受伤认罪。 周五通过判刑，在周五的判决中判处判决，尽管有些人在我们的犯罪范围内指出，犯罪曾在犯罪方面进行了待命。时间”。 法官在强调了袭击的“持久和无情”的本质时说，前妻的要求以及被告对她的怨恨“在香港拥挤的城市中是可以理解的。   法院在Cheung的8½年中被判处了他的8½章 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3303317/hong-kong-man-gets-5-years-8-months-jail-slashing-ex-wife-her-sleep?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度制定了230亿美元的计划，吸引公司远离中国。它失败了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3303320/india-had-us23-billion-plan-lure-firms-away-china-it-flopped?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3303320/india-had-us23-billion-plan-lure-firms-away-china-it-flopped?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Google于2010年将搜索服务从中国大陆移出 - 从SCMP档案馆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3303244/google-moves-search-service-out-mainland-china-2010-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.21 15:30   This article was first published on March 22, 2010‘Great Firewall’ unmoved by Google’s actionGoogle’s decision to move its simplified-Chinese search service to an uncensored site in Hong Kong grabbed headlines around the world yesterday, Sunday March 21, 2010, but it meant little to tens of millions of mainland internet users and failed to change the    在加利福尼亚的互联网巨头公开决定结束在中国的自我审查的决定之后，“天安门坦克人”的著名形象并没有出现在全国各地的屏幕上 - 正如某些人预期的那样。大陆互联网用户也没有完全拒绝Google服务 - 正如其他人曾经担心的那样。  Google.cn的访问者被自动重定向到Google的香港网站，该网站提供了英语，传统中文和简化的中文的未经审查搜索结果。大陆用户可以像以前一样提供搜索服务，而敏感结果被中央政府而不是Google阻止。 对于数百万的大陆用户而言，微妙的差异可以忽略不计。与两个月前的大张旗相意，当时Google宣布计划从大陆“撤出”，以抗议过多的互联网警务和黑客活动，其最新公告引起了很少的嗡嗡声。         居住在臭名昭著的“中国的大防火墙”中的人，“谷歌在中国的新家”，“在中国的新家中”，这不是一个免费的地方。要获取禁忌信息，他们必须做自己一直做的事情 - 使用代理服务器绕过政府审查制度，也称为“缩放墙”。 “这会给我带来一些不便，但它根本不会改变我的生活 分析师从长远来看将如何塑造大陆的互联网发展。大陆互联网研究人员赵明称这是北京的一巴掌，而北京大学的hu yong表示，其影响仍然不清楚。 ，但对Google大陆业务的影响更加直接且明显。与Google有隶属关系。分析师表示，Google在中国其他服务的计划（例如其Android智能手机软件）可能会因搬迁搜索服务而危害。 “我们认为这是两党之间增加或增加了两党之间的紧张关系，” BGC Financials的分析师Colin Gillis说。 “您有点让中国看起来像个坏人，并且认为您将要出售Google手机？好运，我们会看到它的发展。”  在更大的中国关系计划中，专家说，Google事件可能只扮演边际角色。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3303244/google-moves-search-service-out-mainland-china-2010-scmp-archive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚的“斋月一巴掌”随着社交媒体的讽刺作出反应而流动</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3303321/ramadan-slap-malaysia-goes-viral-social-media-responds-satire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.21 15:39     马来西亚社交媒体用户在斋月期间在斋月期间在公共场合在公共场合进食的一个病毒式剧集中度过了一个野外日子，向斋戒的情况注入了一种情况。周日在柔佛州南部的一家便利店的对抗。 视频传播了这位老年人，指责这名21岁的年轻人在公共场合吃饭，并要求他交出他的身份证，以证明他不是穆斯林打破了他的斋戒。这些视频没有显示出袭击。 社交媒体扑向了巴掌潮流 - 尤其是来自沙巴和马来西亚婆罗洲的砂拉越州的非穆斯林，他们说他们经常被误认为是马来人的。  病毒视频中的屏幕截图，显示一名老年穆斯林男子在斋月期间面临非穆斯林的进食。照片：x/bingbing656     Verdi Kornelis Omjai的Facebook帖子自周四以来分享了1200多次，表明他坐在一家咖啡店里，将身份证放在桌子上，因为他准备在他的食物中藏在桌子上。 Sabah native looking mock concerned as he starts his meal.Sarawakian content creator Darren Gilbert pulled thousands of fresh views to a post from 2023 on the struggles of Malay-looking non-Muslims trying to have lunch during the holy fasting month.Religious authorities regularly carry out Ramadan raids to catch Muslims breaking their fast before sundown.The most recent case是本月初在马六甲州被捕的几名男子，批评家指责宗教当局无视穷人和弱势群体的困境。     在蒂克托克（Tiktok）上发布的简短视频中喝酒。 “当人们忘记我是基督教徒时，我必须做这件事，”该视频的标题读了标题，该字幕命中了15,000股和5,000条评论。 马来西亚漫画家在斋月拍打中也进行了挖掘。欧内斯特·诺格（Ernest Ng）随着他的共同球系列的著名歌曲，使大流行和当时的政治恶作剧模仿，在后台发生了一位中国人看着的马来人的饮食，当时有一个四面板的漫画在后台发生。角色在最后一个面板上通过电话告诉了一个朋友，而一名穿着黑色长袍的老人在他身后打了一个人。   Ernest Ng的四板漫画，一名外表的马来人在后台发生冲突时就在饮食中饮食。照片：X/Ernest ng    网络漫画作者丹尼尔·莫克（Daniel Mok）的两个面板产品播放了Z世代的s语，第一个小组在第一个小组中说“这片食物！” - 这意味着食物很好 - 虽然第二个小组显示“吃食物，一巴掌！”。 文化冲突在多种族马来西亚的两次大选中一直在兴起马来人多数派对该国经济占主导地位的中国和印度族裔夺取政治控制的企图的怨恨。&lt; /p&gt;      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3303321/ramadan-slap-malaysia-goes-viral-social-media-responds-satire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港针对低空经济的无人机测试遵循视线规则</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303322/hong-kongs-drone-tests-low-altitude-economy-follow-line-sight-rule?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.21 15:48    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;香港已经将目光投向了发展低空经济。照片：Sam tsang   香港基于无人机的试验在其推动开发低空经济的推动下运行，将通过要求在运营商的直接眼线内进行测试要进行安全。 在周五进行了38个行动中选择的运输工具中的运输工具中，该行动范围是72个运输工具中的运输工具，该计划是在周五进行的72个行动，该计划是在周五进行的。  “最初，飞行将在视觉视觉线上逐步进行。” touching down.“We are also developing self-protection measures for drones at universities as well as extra drones to monitor those that are working.”The low-altitude economy refers to activities taking place in airspace within 1km (0.62 miles) of the ground, including goods delivered by drones or passengers travelling by flying cars.The scheme was launched last November and aims to help the政府测试领空运营和基础设施以及为该行业制定政策和监管指南。  即将到来的一些项目将从香港的网络运动中运作。照片：果冻TSE    部长说，试验路线和区域包括该市科学园，在该地区进行了初步测试，涉及在运营商越过附近的水上向MA上飞行Shan上的山上的山顶的山顶的山脉岛上的山界的山界，涉及该场所的建筑物，然后将其集中在山上。她说。 （55磅）至150千克，并让他们飞越飞行员的视线。 一天前，她说，政府旨在在第二季度末之前修改相关法律，并允许民航总监允许乘客无人驾驶飞机允许居民的一部分居民推动居民的一部分。该公司于4月由无人机从附近的科学公园推出了第一条路线。 该服务将允许居民从公园的餐饮服务商那里订购食物，例如麦当劳和比萨小屋。然后，客户可以在山公园的马萨诸塞州的登陆点检索他们的订单。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303322/hong-kongs-drone-tests-low-altitude-economy-follow-line-sight-rule?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>更紧密的伊朗关系可能会激发我们对核问题的“更严厉”的反应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3303312/closer-china-iran-ties-could-provoke-us-harsher-response-nuclear-issue?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3303312/closer-china-iran-ties-could-provoke-us-harsher-response-nuclear-issue?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的总理告诉外贸企业准备“打击风暴”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3303305/chinas-premier-tells-foreign-trade-enterprises-be-ready-combat-storms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.21 14:20    &lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;总理李·齐格（Li Qiang）周二访问了昆太（Quanzhou）的金刚干港。照片：新华社  总理李·齐格（Li Qiang）呼吁中国的外贸企业在与美国关税增加有关的外部挑战中增强他们的“打击暴风雨的能力”。   “当前的外交状况很复杂，在周二与周二的外交贸易中的表现相关。星期四。 “我们必须继续致力于开放……团结并面临挑战 - 不断增强我们打击暴风雨的能力。自美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）返回白宫以来，美国从中国进口的征收的贸易范围以及 的威胁。 [in Beijing last month], providing stronger policy support and a better business environment,” he said, while encouraging private entrepreneurs to embrace the “strive to win” spirit.Beijing has doubled down on its commitment to supporting the private economy – including in the government work report delivered at the annual “two sessions” – since President Xi Jinping’s high-level symposium with business heads last month, which was widely seen为了表现出对私营部门的支持。    li在访问福建期间参观了一些杰出的企业，其中包括中国最大的运动服制造商安塔尔体育（Anta Sports），Taikoo（Xiamen）飞机工程公司和自拍照App Optiator Meitu。与去年年底相比，在外部条件转移的情况下，增强其品牌并赢得更好的产品的胜利。并避免在访问跨境电子商务服务中心的访问期间强调“竞争无序，特别是以同质，低价竞争的形式”。 。       他还呼吁增强全链服务，精简的法规和更大的海关效率，以更好地支持jinjiang dry int Quiik         （Xiamen）飞机工程在Xiamen的运营，总理表示，该国将进一步开放服务部门，与高标准的国际贸易规则保持一致，并利用自由贸易区。 该国还将“加紧努力吸引和保留外国投资”并“改善外国投资”，并“改善商业环境，以更好地支持外国企业”，他补充说”，他补充说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3303305/chinas-premier-tells-foreign-trade-enterprises-be-ready-combat-storms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯·塔（Kai Tak）的遗产在体育公园的首张文化节上占据了中心地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303295/kai-taks-heritage-takes-centre-stage-sports-parks-debut-cultural-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.21 14:41    &lt; ＃999;“&gt;中国艺术家Ren Zhe在Kai Tak Sports Park的现场由中国艺术家Ren Zhe的钢雕塑九龙。照片：果冻TSE   一个为期一周的文化节在香港新近铸造的Kai Tak Sports Park上首次亮相和一个市场。这些活动旨在通过四个领域展示该网站的过去和现在：文化遗产，航空，体育和社区发展。发言人补充说，孔的历史，从唱歌的天黄到凯塔机场的航空发展以及周围地区的社会和文化故事。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2025/2025/21/21/5E8014BF-F55B-4D6D-919E-5C6E-5C689DF92605F926055_686EMMLY SLYM SLYM&gt; 澳大利亚艺术家罗素·安德森（Russell Anderson）在凯塔（Kai Tak）青年运动场附近的雕塑。照片：果冻TSE    活动的组织者说，他们不申请政府的大型ACE基金会为支持该市的艺术和文化活动。 Instead, funding was provided by the Kai Tak Sports Park Limited with HSBC and AXA as sponsors, although the cost of the festival was not disclosed.Large-scale art installations and sculptures are dotted throughout the compound of the sports park, including Chinese artist Ren Zhe’s Nine Dragons, Australian artist Russell Anderson’s Landing, fellow Australian artist Dominique Sutton’s Water Sky and French artist David Mesguich’s The  在设施上举行的讲习班覆盖了中国绘画，使用电线，书法和金斯图吉（Cergraphy）和金斯基（Kintsugi）的雕塑创作 - 日本用金修复破碎的陶器的艺术。小组讨论涵盖了AI生成的艺术和正念的主题。 本地设计师将展示手工制作的产品，服装，植物，天然芳香疗法，珠宝，珠宝，家居设计项目，本地手工制作和设计品牌，宠物用品和宠物用品，宠物用品和Skincare产品和Skincare产品。 Harbourfront和Westk Funfest在West Kowloon文化区，以及西部地区和中央的壁画。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303295/kai-taks-heritage-takes-centre-stage-sports-parks-debut-cultural-festival?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>公共冲击，因为中国建筑工人三人三重奏悬挂在安全培训中的安全带上</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3302797/public-shock-china-construction-worker-trio-hung-gate-harnesses-safety-training?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.21 14:00   中国的三名建筑工人被安全训练的一部分从大门吊死，引发了公众冲击。图片：SCMP复合/封闭式/Douyin   一组中国建筑工人在建筑工地上被束缚从大门吊死，因为他们忘了在工作中穿安全装备后进行培训。   许多“训练”的视频，许多旁观者在中国上看到了7.5百万次越野的人，以至于曾经是7.5百万次乘坐的公共景象 - 四川省。 当地的住房和城乡农村发展部告诉中国媒体媒体达芬新闻，这项措施旨在教育他们没有在工作中戴安全带，关于安全意识的工人。    gate  工人被吊死的大门是一个专门的临时结构，旨在启动工人的建设，允许工人构建“经验pre the precluce who precluce who precluce who precluce the Experience pre the pre the pre the pre the pre the pre the per pre the per pre pre the per pre跑步”工程公司，没有回应查询。  看到三名工人像奇异的人体模型假人一样悬挂在大门。 Photo: QQ.comIt is unknown how long the workers were hung for, and how they reacted .Some people found the measure humiliating, as it resembled ancient criminal punishments such as shame parades through the streets, or hanging bodies under the city’s gate to warn onlookers.Others supported it saying it was the best way for workers to还记得。 “您更喜欢哪一个，被挂在公众面前，还是由于对安全措施的无知而死亡？”  说：“与疏忽工人，他们的家人和同事的潜在惩罚相比，这种惩罚不是太多，”另一位惩罚可能会面对。措施：“人们不能由人教，但可以通过行动来教。”  根据中国的工作安全法，公司有义务为工人提供保护设备。如果他们不这样做，他们将面临最高200,000元人民币（28,000美元）的罚款。 直接负责工人安全的人也将被罚款。   专家说，进行异常培训的公司可能会面临法律后果。照片：ShutterStock    北京迪恩法律办公室的律师Li Baokun告诉Dafeng News，将工人暂停为惩罚是非法的。   在中国人的个人自由和尊贵的情况下，它在中国宪法中均不适用，并且罪名是不适合的。 &lt; /p&gt;  li &lt; /p&gt;  li说，雇主应向雇员进行适当的安全教育，并采取措施确保他们的安全，而不是以侮辱性的方式提醒他们。&lt; /p&gt; 根据《劳动法》，根据劳动法，对员工的非法惩罚的人可能面临罚款或最多15天。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3302797/public-shock-china-construction-worker-trio-hung-gate-harnesses-safety-training?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡：尽管排名十年，但在东南亚最快乐，面临社会挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3303301/singapore-happiest-southeast-asia-despite-decade-low-ranking-faces-social-challenges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.21 14:17   新加坡在东南亚的幸福中脱颖而出，尽管全球排名十年。照片：ShutterStock   新加坡仍然是东南亚最幸福的国家，尽管经历了十多年来世界幸福报告中最低的排名。 是联合国，牛津大学，牛津大学和盖洛普大学的最新年度报告，在周四发行了一年，在周四发行的位置，该位置是在下跌的一年中，该位置是第30位，这是一年，这是一年的第三名。报告始于2012年。 该报告对全球143个地区的100,000多名受访者进行了调查，评估了居民对幸福感的看法，并考虑了各种因素，包括收入和社会支持。 在指标中，新加坡在全球范围内占据了全世界的全世界，因为人均为弱势群体和腐败的腐败和pitive offection和pitive of toperion and conforts of toperion and Pitive of toperion and Perforce of toperion and Pitive of toperion and Percontion。  “社会联系极大地影响了我们的幸福，也缺乏自由。 。在社交网络中较高的焦虑和降低满意度的年轻人中，尤其如此。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2025/03/03/21/d653cd75-ffa9-ffa9-40f5-a9979797977777-1a84dfc90fc90fc90f82f82f82_82_82_8cc9e.jpg ＃999;“&gt;新加坡在东南亚的幸福等级中脱颖而出，但面临社会挑战和其自2012年以来的全球最低等级。照片：Roy Issa    “我们还看到其他典型的生活关注原因，例如对不平等和缺乏社会流动性的感知。他补充说。 新加坡并不孤单地面对与弱社会支持有关的挑战。该报告强调了全球年轻人之间孤独的日益增长的趋势。   “ 2023年，2023年，全世界的年轻人中有19％的年轻人在全球范围内没有人报道，他们说的是39％的报道，比&lt;2006％&lt;2006％&lt;特别值得注意的是，韩国尤其值得注意的是，这一趋势归因于人口衰老和越来越多的单人家庭。   居民，美国，加拿大，加拿大，澳大利亚和新西兰平均每周共享五次共享晚餐，而在韩国和日本则只有一名或两个人共享一份质量。  “简单地，在各个地区，国家和文化中，男女，年龄较大的男人和妇女共享更多的餐点与更大的主观幸福感有关。名单，而阿富汗排名最不快乐的国家。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3303301/singapore-happiest-southeast-asia-despite-decade-low-ranking-faces-social-challenges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的年轻妇女在热门游戏“爱与深处”中发现虚拟浪漫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3303288/young-women-china-find-virtual-romance-hit-game-love-and-deepspace?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.21 13:23   照片：scmp   爱情和深深的手机游戏，捕捉了中国许多年轻女性的心脏，其寿命3D角色，具有栩栩如生的故事情节和未来派浪漫情景。     Rafayel。 许多粉丝说这种虚拟关系提供了一种情感上的成就感和陪伴。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3303288/young-women-china-find-virtual-romance-hit-game-love-and-deepspace?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国航空公司的船员在新加坡中途停留期间被指控强奸同事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3303293/british-airways-crew-member-accused-raping-colleague-during-singapore-layover?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.21 13:39   据媒体报道，据说嫌疑人已经与英国航空公司“多年”一起飞行。照片：路透社
  新加坡警察正在调查一项涉及一名英国航空公司船员的案件，该案件被指控对同事进行性侵犯。 新加坡警察部队（SPF）周四证实，一份报告已经提出，并说了一项调查，并在英国的委员会中表示，这是一位英国人与英国人的联系。当局。 包括太阳和每日邮报在内的英国媒体媒体周三首次报道说，一名男性英国航空公司机组人员在被指控强奸他的同事，一名管家。 报道说，报道说，在英国人曾在一场夜间播出了一场夜晚，      。据《太阳报》报道，“多年来”，据英国媒体报道，两名英国英国航空公司的工作人员在事件发生后被带回家。英国航空公司在通过CNA联系时拒绝发表评论，称这是警察的问题。 根据新加坡法律，侵犯强奸和性侵犯的处罚是最高20年的监禁，并且是一个罚款或罐头。   这个故事首次由&gt; 首次出版。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3303293/british-airways-crew-member-accused-raping-colleague-during-singapore-layover?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消防员从香港公寓的窗户壁架上营救2个年幼的孩子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3303294/firefighters-rescue-2-young-children-window-ledge-hong-kong-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.21 13:44   Two young children had to be rescued by Hong Kong’s fire service on Friday after they climbed out of their flat window and sat dangerously on the ledge.Police said it had received reports from residents of the Queen’s Hill Estate in Fanling at around 10am, who found the two children aged three and four climbing out of the window.One child was then seen sitting on the ledge,另一个坐在空调外部单元旁边的空间上。  消防员看到救出了两个爬从窗户的小孩之一。照片：Desmond Wang/Facebook    三辆消防车和一辆救护车被部署到现场。 根据警方的说法，这些孩子被送往北部地区医院进行医疗检查，而他们的父母在现场受到询问。 。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3303294/firefighters-rescue-2-young-children-window-ledge-hong-kong-flat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>