<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 09:17:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港海洋公园将推出红蛋和姜汁猪肘庆祝熊猫宝宝百岁诞辰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285583/hong-kongs-ocean-park-celebrate-panda-cubs-100th-day-red-eggs-ginger-pork-knuckles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.07 16:03海洋公园正在庆祝本土大熊猫幼崽出生 100 天。图片：分发香港将于 11 月 23 日和 24 日庆祝本土大熊猫双胞胎出生满 100 天，届时将为游客提供红鸡蛋和姜汁猪肘等当地美食。海洋公园周四宣布为熊猫幼崽“姐姐”和“弟弟”举行“热闹”庆祝活动，同时重新开放一些大熊猫景点。“大熊猫爸爸乐乐热切期待与大家见面，因为大熊猫历险记将于 11 月 23 日每天上午 10 点至下午 3 点重新开放，直至另行通知，”公园表示。虽然幼崽还不会与公众见面，但它们的日常生活将在黄竹坑基地威威剧院的巨型 LED 屏幕上直播。公园表示，将为其年度通行证持有者保留少量座位，先到先得海洋公园将在公园指定区域提供红鸡蛋和姜汁猪肘，庆祝小熊宝宝出生100天。图片来源：海洋公园红鸡蛋和姜汁猪肘（一种传统的中国菜，通常在宝宝出生后送给家人和朋友）也将在公园周围的指定区域派发，同时还将举办以熊猫为主题的手工艺工作坊、拍照机会和表演。还将有一个记录幼崽旅程的新展览和特殊商品。这对大熊猫双胞胎将被赋予新名字，具体取决于公园正在组织的征集建议比赛的结果。这对双胞胎是公园里六只大熊猫中的两只，其他两只大熊猫是父母盈盈和乐乐，以及另一对从北京赠送的成年熊猫，雄性叫安安，雌性叫可可。根据命名比赛的结果，“安安”和“可可”还将被赋予新名字。海洋公园的熊猫馆自8月15日起对公众关闭，以准备迎接新生幼崽以及北京为纪念香港回归中国27周年赠送的两只新成年熊的到来。当局此前曾表示，9月26日抵达香港的新成年熊猫需要经过一个月的隔离，并至少再花一个月的时间来适应新环境。这意味着它们最早要到12月才能与公众见面。香港特区行政长官李家超此前也曾提到，熊猫宝宝可能在2025年初参加公众展览，而熊猫妈妈盈盈则继续休养。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285583/hong-kongs-ocean-park-celebrate-panda-cubs-100th-day-red-eggs-ginger-pork-knuckles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员称中国应学习俄罗斯在制裁防御方面的“韧性”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3285584/china-should-learn-russian-resilience-sanctions-defence-researchers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.07 16:06政府研究人员表示，在地缘政治气氛变得复杂的情况下，中国可以从俄罗斯对美国制裁的反应中吸取教训。图片：美联社政府智库的研究人员表示，中国应该从俄罗斯应对美国主导的制裁的斗争中吸取教训，采取先发制人的行动，提高粮食和能源的自给自足水平，同时通过区域伙伴关系和多元化使其产业链更具弹性。在唐纳德·特朗普于周二赢得美国总统大选后，他们的呼吁变得更加紧迫，这一结果可能会加剧世界两大经济体之间的紧张关系。“产业链脱钩、断裂和阻塞可能成为未来大国竞争的常态，”中国社会科学院工业经济研究所副所长张起载警告说。张教授和同事陈汉学在学术期刊《俄罗斯东欧中亚研究》最新一期上发表了他们的研究成果。他们呼吁中国向俄罗斯学习，做好风险防范准备。自乌克兰战争爆发以来，俄罗斯的产业链“在极端制裁面前表现出了强大的韧性”。他们的研究于周二在该研究所的官方微信公众号上发布。与此同时，中国国内对美国制裁的迫在眉睫的威胁和美元“武器化”的担忧日益加剧，特朗普的回归预计将加剧地缘政治冲突。“中国必须进一步加强食品、能源和矿产等关键行业的稳定和供应安全，”学者们表示，此举对工业韧性和国民经济的正常运转至关重要。张教授和陈汉学还建议北京改进应急管理系统，提高食品和能源产业链的透明度，强调饲料和化肥在保障粮食供应。他们补充说，政府可以引导企业在该国北部和西北部建立产能，并与俄罗斯和哈萨克斯坦等邻国建立伙伴关系，以建立稳定的跨境供应链。研究人员表示：“尽管美国利用美元对俄罗斯实施金融制裁，旨在产生‘金融核弹’效应，但影响有限。” “[它]甚至可能破坏美元作为全球储备货币的地位。”2022年2月战争爆发后，美国及其西方盟友对俄罗斯实施了一波严厉制裁，包括前所未有的出口限制、金融限制和油价上限。俄罗斯银行被切断与环球银行金融电信协会（跨境交易的首要国际信息网络）的联系，莫斯科约3000亿美元的海外资产被冻结。作为回应，俄罗斯转向西方以外的国家继续正常贸易，为更多地使用人民币创造了机会。“[我们应该]抓住‘去美元化’带来的人民币国际化机遇，加强金融基础设施，简化跨境人民币支付流程，”作者说。政府研究人员还呼吁通过中国的国际平台和贸易协定实现中国产业链多元化，以“一带一路”倡议和区域全面经济伙伴关系为例。还鼓励在物流标准上实现国际互认，以实现该国运输渠道和仓储基础设施的多样化。作者表示，还应支持铁路、新能源和电力系统等具有全球竞争力的行业的领先企业努力打造具有自主知识产权和全球影响力的品牌。“这可以作为确立中国在全球供应链中领先地位的突破口……并增强我们对潜在破坏的威慑能力。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3285584/china-should-learn-russian-resilience-sanctions-defence-researchers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本为特朗普回归做好准备，担心贸易战和军事压力：“我们根本不知道”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285587/japan-braces-trumps-return-fears-trade-war-and-military-pressure-we-just-do-not-know?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285587/japan-braces-trumps-return-fears-trade-war-and-military-pressure-we-just-do-not-know?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港酒税削减激发葡萄酒及烈酒博览会对高端产品的兴趣</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3285588/hong-kongs-liquor-tax-cut-boosts-interest-high-end-products-wine-and-spirits-fair?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.07 16:11香港国际美酒展于湾仔会议展览中心举行，为期三天。照片：Elson Li香港年度葡萄酒及烈酒博览会的一些商家表示，香港最近削减了酒类税，这引起了人们对高端酒类产品的更多兴趣。香港国际葡萄酒及烈酒博览会于周四拉开帷幕，为期三天的展会在湾仔会议展览中心举行，吸引了来自 20 个国家和地区的 600 多家参展商。香港苏格兰威士忌销售商 Jon Dory 的董事约翰·罗德斯 (John Rhodes) 表示，此次展会让他和其他参展商能够与来自世界各地的更多买家建立联系。“我可以立刻告诉你，与去年相比，第一天更加忙碌，”他说。“我们有来自印度尼西亚和新加坡的人询问瓶装酒和威士忌，以及我们提供的一些产品。因此，就像我们推出自己的品牌一样，这种政策也起到了促进作用。”这位商家指出，他的商品价格从 600 港币（77 美元）到 27 万港币不等。“我们最终引起了更多人的兴趣，也找到了更多有趣的潜在业务渠道，”Dory 说道。爱尔兰 Ahascragh Distillery 的创始人 Gareth McAlister 表示，政府大幅削减酒税也鼓励他和其他商家展示更多高端烈酒选择。香港特首李家超上个月宣布了这项政策，将进口价格超过 200 港币的酒类产品的税费从 100% 降至 10%。“香港消费者对葡萄酒和烈酒的品味和欣赏能力更高。如果不是因为减税，我们就不会带来这些高端威士忌和杜松子酒，”麦卡利斯特说。“这是一个让人们意识到这些优质产品的好机会。”此次活动汇集了来自 20 多个国家和地区的供应商。照片：Elson Li展会上展出的烈酒种类繁多，从中国大陆生产的贵州茅台、习酒和珍酒等白酒，到来自苏格兰、爱尔兰和捷克共和国的威士忌，还有来自墨西哥的龙舌兰酒以及来自日本的金酒和白兰地。MyiCellar 的联合创始人吴光义负责销售贵州珍酱香型白酒，他表示此类活动为宣传中国饮料的独特性提供了机会。“中国白酒有很多优质产品，不仅仅是著名的茅台酒。我们的产品价格从 600 港币到 3,000 港币不等，我们希望不仅为我们的业务接触到更多潜在买家和经销商，也希望将我们的市场拓展到更多国家，”他说。展会首两天仅对业内专业人士开放。其余 18 岁及以上的公众人士可于周六参观该活动。门票售价为 200 港元，但通过专门的网上平台购买时可以减价至 99 港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3285588/hong-kongs-liquor-tax-cut-boosts-interest-high-end-products-wine-and-spirits-fair?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“互联网上最神秘的歌曲”被追踪到德国乐队，他们不知所措</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3285531/most-mysterious-song-internet-tracked-german-band-and-theyre-overwhelmed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.07 16:1520 世纪 80 年代德国乐队 FEX 的一盘磁带，其中包括曲目“Subways of Your Mind”，本周被确认为互联网用户 17 年来一直试图追踪的神秘歌曲。照片：Reddit/@marjin1412过去 17 年来，全球一大批网络侦探一直痴迷于找出这首被称为“互联网上最神秘歌曲”的歌曲的标题。现在，一位勇敢的研究人员偶然发现了这首歌，并在网络论坛 Reddit 上自豪地报告了他的突破，于是他们找到了答案：这首歌名为“Subways of Your Mind”，由 20 世纪 80 年代鲜为人知的德国乐队 FEX 录制。68 岁的 Michael Haedrich 曾为 FEX 演奏键盘和吉他，并担任伴唱，他告诉《明镜》杂志，这支乐队的前成员“完全被这个消息震惊了”。他承认，乐队对这一网络现象一无所知。谜团始于 2007 年，当时一对德国兄妹将他们数字化的一首曲目上传到网上这首歌最初是在他们十几岁时用收音机里的磁带录制的。他们寻求帮助来识别它，发烧友们很快就接受了挑战。这首歌没有出现在任何音乐数据库中，但网上的侦探们试图找出可以听到的乐器，并分析了主唱的口音。最初试图识别这首歌的尝试，很快被许多人归类为 1980 年代的“新浪潮”流派，但收效甚微。直到 2019 年这首歌被上传到 Reddit 后，全球的兴趣才爆发式增长。一个名为“r/TheMysteriousSong”的 Reddit 子论坛吸引了数万名成员，德国媒体和其他地方都报道了这一搜寻。本周早些时候，一位名叫“marijn1412”的用户说他已经将这首歌识别为“Subways of Your Mind”，终于有了重大突破。他说他在正在研究 20 世纪 80 年代由德国北部的一家公共广播公司组织的新兴乐队活动。这位 Reddit 用户写道，他联系了来自北部城市基尔的一支四人乐队的成员，他们向他发送了这首神秘歌曲的一个版本，并透露了它一直被追寻的名字。现在仍是音乐家的 Haedrich 告诉 Spiegel，这是他第一次听说如此大规模的搜索工作。“我认为，有人对一支只在地区范围内取得成功的乐队的音乐感兴趣真是太神奇了，而且那也是 40 多年前的事了，”他说。住在德国南部慕尼黑的 Haedrich 说，乐队成员现在想要重新发行《Subways of Your Mind》，并试图找到这首歌的原始录音。他们的成功可能已经酝酿了几十年，但他说“对我们来说，它刚刚到来突然”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3285531/most-mysterious-song-internet-tracked-german-band-and-theyre-overwhelmed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普如何超越预期赢得 2024 年美国大选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285573/how-trump-beat-expectations-stunning-2024-us-election-victory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285573/how-trump-beat-expectations-stunning-2024-us-election-victory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国制药公司“走出去” 助力复宏汉霖与晶泰科技签署海外扩张协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3285572/henlius-xtalpi-sign-deals-expand-abroad-chinese-drug-companies-go-out-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.07 15:40复星旗下上海复宏汉霖、腾讯支持的晶泰科技与亚洲合作伙伴签署合作协议。图片：上海复宏汉霖两家参与药品开发的中国科技公司已在东南亚和中东达成合作协议，因为该行业越来越多地将目光投向中国以外的地方，利用其尖端技术寻找增长机会。根据上海中国国际进口博览会上的一份公告，复星集团旗下的上海复宏汉霖生物科技子公司与 Fakeeh 家族的 Al Tiryaq Al-Khalawi 医疗公司 (SVAX) 达成协议，在沙特阿拉伯成立两家生产和销售药品的企业。由人工智能 (AI) 驱动的药物发现公司 QuantumPharm 已更名为 XtalPi，与 Sinar Mas Multiartha 签署合作协议，利用量子物理、人工智能和机器人技术推动印度尼西亚的药物研发。“与 SVAX 的合作是复宏汉霖全球化蓝图的重要组成部分，这将加速我们在关键市场的业务发展并增强我们的国际竞争力，”复星集团总裁兼首席执行官 David S. 复宏汉霖董事长张文杰（左四）、SVAX创始人Mazen M. Hassanain教授（右四）和Fakeeh Family Enterprises总裁Ammar Fakeeh（右三）在上海出席两家公司签约仪式。照片：宣传册这些合资企业凸显了各行各业的大陆公司纷纷向海外扩张以在国内激烈的竞争中生存下来的趋势。制药业是最新一个将目光投向海外“走出去”的行业，此前已有电子商务、人工智能和电动汽车组装业等企业涉足其中。Henlius 与 SVAX 成立的合资公司将生产和商业化药品，利用这家沙特公司在药品注册、市场进入和营销方面的专业知识，增加中东、北非和土耳其 (Menat) 地区平价疗法的供应。合资公司将为 Menat 地区提供两种药物：用于治疗类风湿性关节炎和关节炎的 HLX03 阿达木单抗和用于治疗癌症的 HLX04 贝伐单抗。根据协议，两家公司还将投资联合开发复宏汉霖的HLX17 Pembrolizumab，该抗体用于治疗黑色素瘤、肺癌、霍奇金淋巴瘤以及胃癌、宫颈癌和头颈癌。这家上海公司成立于2010年，致力于开发用于治疗肿瘤、自身免疫和眼科疾病的药物。目前，该公司已在中国推出了六款产品，其中三款已获准在海外市场销售。XtalPi代表王如玉（左）和PT Sinar Mas Multiartha董事Lili Wijata（右）在签约仪式上。图片：讲义总部位于深圳的晶泰科技将把其人工智能和机器人研究能力融入到金光集团的运营中，金光集团是印尼最大的企业集团之一，业务范围广泛，涵盖医疗保健、可再生能源、化学品、物流、消费品和金融服务。“凭借其强大的供应链和在亚太地区的深度市场渗透，[金光集团] 有能力通过先进的人工智能解决方案推动行业创新，重塑该地区的经济格局，”晶泰科技董事长温书豪表示。他补充说，该合资企业旨在为东南亚消费者打造更健康、更可持续的未来。晶泰科技由麻省理工学院三名博士后物理学家于 2015 年创立，并得到全球最大的游戏发行商腾讯控股的支持，致力于变革和加速新药研发和新材料设计。该公司于 6 月在香港证券交易所上市，拥有 187 名客户，去年从药物研发中创造了 8,770 万元人民币（1,220 万美元）的收入，从自动化化学合成中创造了 1.744 亿元人民币的收入。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3285572/henlius-xtalpi-sign-deals-expand-abroad-chinese-drug-companies-go-out-growth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“让吉兰丹再次伟大”：马来西亚人嘲笑特朗普式的泰国边境墙提案</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285578/make-kelantan-great-again-malaysians-mock-trump-proposal-thai-border-wall?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285578/make-kelantan-great-again-malaysians-mock-trump-proposal-thai-border-wall?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子报警后从22层高楼坠亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285580/man-who-calls-hong-kong-police-falls-death-22-storey-building?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.07 15:47旺角汉威商业中心。图片来源：谷歌地图一名男子周四致电警方紧急热线求助，称他在旺角一栋商业大厦内被人追赶，后从 22 楼天台堕下身亡。警方发言人表示，警方正调查事件是否涉及谋杀。警方于周四上午 10 点 43 分接到一名男子的报警电话，称他被追赶。目前仍不清楚是谁在追赶他。警方表示，该名男子其后跑至大厦天台并从天台堕下。他当场被证实死亡。发言人向本报证实，该大厦为位于旺角登打士街36号楼高22层的恒威商业中心。油尖警区反黑组人员其后在现场展开调查。案件现由油尖警区刑事调查队处理。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285580/man-who-calls-hong-kong-police-falls-death-22-storey-building?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国女子被宣判无罪，罪名是 2015 年四面佛爆炸案，造成 20 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285581/thai-woman-acquitted-over-2015-erawan-shrine-bombing-killed-20?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.07 15:47Wanna Suansan 周四离开曼谷南部刑事法庭。图片：AP泰国一家法院周四宣判一名女子无罪，该女子涉嫌 2015 年在曼谷一个著名神社发生的炸弹袭击，该袭击造成 20 人死亡，其中大多数是游客。在曼谷主要购物区中心的四面佛神社爆炸案中，Wanna Suansan 被指控共谋谋杀、谋杀未遂和持有非法爆炸装置。曼谷法院裁定，对这名 36 岁女子指控的证据不足，宣判她所有罪名不成立。爆炸案的主要嫌疑人是两名维吾尔族男子，他们仍在接受审判，尽管他们的案件已经拖延多年。Wanna 来自南部攀牙府，被指控租用房产并向炸弹袭击者提供化学品。但爆炸发生时，Wanna 和她的丈夫在土耳其，法官裁定检察官未能证明她和主要嫌疑人。“没有她在现场的照片，没有电话数据，也没有任何电话连接将她与其他两名嫌疑人联系起来，”法官宣读道。“没有证据证明被告犯有指控，因此法院宣告她无罪。”2015 年 8 月，曼谷四面佛爆炸案造成 20 人死亡。照片：美联社万娜说，她很高兴被洗清罪名。“我很高兴这一切结束了——这场闹剧持续了七年，影响了我的家人，我的三个孩子，”她在判决后告诉记者。Yusufu Mieraili 和 Bilal Mohammed（又名 Adem Karadag）自 2016 年以来一直因被控制造炸弹而受审，但由于无法找到合适的翻译，他们的案件一再被推迟。仍有 100 多名证人等待出庭作证。2015 年 8 月的爆炸针对的是一座深受华裔游客欢迎的圣地，几周前，泰国当时的军政府强行将 109 名维吾尔族人遣返回中国，人权活动家称，穆斯林少数民族在中国面临文化和宗教压迫。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285581/thai-woman-acquitted-over-2015-erawan-shrine-bombing-killed-20?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>得益于中国智能手机制造商，高通芯片销量激增，但苹果的转变迫在眉睫</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3285566/qualcomm-chip-sales-surge-thanks-chinese-smartphone-makers-apples-shift-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.07 15:00中国 Android 智能手机制造商的强劲订单推动了高通的销售增长。图片：路透社芯片设计公司高通周三预测，本季度的销售额和利润将超过华尔街的预期，因为该公司受益于中国旗舰智能手机的一系列发布。该公司股价在盘后交易中上涨了 5.5%。在该公司公布业绩后，该公司股价一度飙升 12%，此前该公司还宣布将回购 150 亿美元股票。这家总部位于加利福尼亚州圣地亚哥的公司是最大的智能手机芯片供应商，随着消费者升级设备以适应聊天机器人和图像生成器等人工智能应用，该公司正受益于智能手机市场的复苏。高通在最近一个财年的收入中有 46% 来自总部位于中国的客户。小米高管徐飞发布了该公司最新的旗舰智能手机系列，该系列搭载高通上个月在北京推出的骁龙 8 Elite 处理器。照片：路透社该公司在财报电话会议上驳斥了一个问题，即中国销售额的激增是否是由于人们对唐纳德·特朗普可能实施的关税的担忧所致，特朗普于周二再次当选美国总统。高通高管表示，他们不认为对中国产品征收关税的前景对销售额增长起到了作用。为了提振美国制造业，特朗普提出了第二任期计划，对几乎所有进口产品征收 10% 至 20% 的全面关税，并对来自中国的商品征收 60% 或以上的关税。“特朗普的政策确实对整个半导体行业构成了风险，但他是否允许中国大陆接管台湾以及是否实施激进的关税还有待观察，”CFRA Research 副总裁兼高级股票分析师 Angelo Zino 表示。高通表示，预计其第一财季销售额和调整后利润（将涵盖美国和欧洲市场的假日购物季）中值为 109 亿美元，每股收益 2.95 美元。伦敦证券交易所的数据显示，华尔街预计其销售额为 105.9 亿美元，每股收益为 2.86 美元。高通表示，截至 9 月 29 日的第四财季，销售额和调整后利润分别为 102.4 亿美元和每股 2.69 美元，超过分析师预期的 99.1 亿美元和每股 2.56 美元。预计苹果将在某个时候停止在 iPhone 上使用高通芯片。图片：AP尽管高通目前的前景超出了华尔街的预期，但投资者仍在试图判断其来自苹果的收入流将以多快的速度减弱。苹果正在研发自己的调制解调器芯片，而高通已警告投资者，这家 iPhone 制造商将在某个时候停止使用其芯片。尽管高通与苹果达成协议，至少在 2026 年之前继续出售芯片，但华尔街正在关注高通在笔记本电脑和数据中心人工智能领域的努力是否能够迅速加速，以抵消苹果收入的下滑。但罗森布拉特证券董事总经理凯文·卡西迪表示，小米、Oppo 和 Vivo 等中国安卓品牌推出的新旗舰手机，帮助提升了高通的预测。高通周三还表示，已与一家为发展中市场生产手机的中国公司深圳传音控股签署了一项新的许可协议。高通与 Arm 陷入了旷日持久的法律纠纷，高通几乎所有旗舰产品都使用了 Arm 的技术。 Arm 上个月威胁要取消与高通的一项关键许可，而 Arm 就许可纠纷提起的诉讼将于 12 月开庭审理。根据 Visible Alpha 的数据，在高通的芯片部门，该公司预测第一财季销售额中值为 93 亿美元，而分析师的预期为 90.2 亿美元。高通预测其专利许可业务第一季度销售额中值为 15.5 亿美元，而分析师的预期为 15.1 亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3285566/qualcomm-chip-sales-surge-thanks-chinese-smartphone-makers-apples-shift-looms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏比安托访华重点关注经济合作而非海上问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285569/subiantos-china-visit-focus-economic-cooperation-not-maritime-issues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285569/subiantos-china-visit-focus-economic-cooperation-not-maritime-issues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国法院驳回苏禄继承人就与马来西亚 149 亿美元土地纠纷提出的上诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285558/french-court-rejects-sulu-heirs-appeal-us149-billion-land-dispute-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.07 14:30马来西亚法律部长阿莎丽娜·奥斯曼·赛义德将法国法院的裁决描述为“历史性的胜利”。照片：Facebook/ybaos
周三，法国最高民事法院驳回了前苏丹继承人的上诉，该继承人向马来西亚政府索取近 150 亿美元，结束了源于 1878 年土地交易的漫长法律战。马来西亚司法部长称这项裁决是“历史性的胜利”，而继承人的律师保罗科恩表示，他们对这一决定感到失望，因为它“毫无意义”。2022 年，苏禄最后一位苏丹的菲律宾继承人在法国仲裁庭上赢得了 149 亿美元的裁决，促使他们追讨马来西亚资产，令马来西亚震惊。但巴黎一家法院后来支持马来西亚政府反对执行部分裁决的挑战。最高法院周三确认了这一决定，裁定该裁决不适用且无效。1878 年，欧洲殖民者与苏禄苏丹签署了一项协议，使用其领土，该领土横跨菲律宾南部的岛屿和婆罗洲岛上现在马来西亚的部分地区。独立的马来西亚每年向苏丹的继承人支付一笔象征性的款项以履行协议，但在 2013 年停止了，因为前苏丹国的支持者发动了一场血腥入侵，试图从马来西亚收回土地。继承人坚称他们没有参与入侵，并寻求就暂停支付进行仲裁。马来西亚法律部长阿莎丽娜·奥斯曼·赛义德周三晚些时候在 Facebook 上发布消息称，这项裁决将“最终以有利于马来西亚人民的方式解决这个问题”。他们的律师表示，继承人已向西班牙政府提起诉讼，指控其干涉科恩在一份声明中说道。今年早些时候，将 149 亿美元判给继承人的西班牙仲裁员被判藐视法庭罪。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285558/french-court-rejects-sulu-heirs-appeal-us149-billion-land-dispute-malaysia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国母亲在网上发布儿子在家吃饭时小便的照片 引起强烈反感</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3285406/disgust-china-mother-posts-online-photo-toddler-son-urinating-over-family-meal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.07 14:00中国一名母亲因发布了一张她蹒跚学步的儿子在桌子上撒尿的照片而陷入困境。图片来源：SCMP 合成图/Shutterstock/小红书中国一位母亲在社交媒体上分享了她儿子在摆满食物的桌子上撒尿，而全家人继续吃饭的情景，此举在网上引发强烈反响。这一事件是北京一位母亲最近在社交媒体上发帖曝光的，她讲述了她年幼的儿子被祖母抱在餐桌旁时，突然开始撒尿。在帖子中，这位母亲“自豪地”拍下了她儿子尿液喷洒在桌子上的瞬间，桌子上似乎是早餐，包括馒头、鸡蛋和蔬菜。关于这名幼儿的年龄和家庭背景的详细信息没有披露。这篇帖子迅速引起了社交媒体的关注，许多网民表示难以置信和担忧​​，一位网民问道：“那么，你们最后吃了那些食物吗？”令网上社区震惊的是，这位母亲证实：“是的，我们确实吃了”这张令人震惊的照片显示，小男孩的尿液喷洒在桌子上的食物上。图片来源：小红书随后她解释说，婴儿的爷爷奶奶并不介意，所以一家人继续吃饭。这位母亲还提到，男孩在家里很少穿一次性尿布，因为它们不利于排尿。“白天，我们很少给他穿一次性尿布，通常只是用布包起来，或者让他光着身子。我们不盖尿布，因为最好不要在孩子小便时打扰他，”她写道。她甚至夸耀自己及时拍照的技巧，说：“妈妈的抓拍技术相当不错。”在中国传统文化中，人们认为男童尿液拥有各种“神秘力量”，从增强阳气、退烧到避邪、增进福气等精神益处。10 岁以下男孩的尿液被认为特别有力，尤其是在男孩满月前一天收集的第一次晨尿。中国南方有一种著名的食物配方，被称为“尿蛋”，需要从幼儿园或小学收集尿液，清洗新鲜的鸡蛋，放在锅里，用尿液覆盖，然后煮熟。中国传统认为，男童尿液可避邪。图片来源：Shutterstock人们相信，这道菜在春天可以防止犯困，在夏天可以防止中暑。然而，对于这起事件，大陆网友们只对母亲的解释感到震惊。“这是真的吗？你继续吃被尿浸湿的食物？”有人问。“那整个房子不是都有尿味吗？这个家庭真的让我大开眼界，”另一位补充道。“作为一名母亲，我觉得这很难相信，”第三位说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3285406/disgust-china-mother-posts-online-photo-toddler-son-urinating-over-family-meal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国加密行业最大的选举胜利？Gary Gensler 可能离职</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3285555/us-crypto-industrys-biggest-election-win-gary-genslers-likely-departure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3285555/us-crypto-industrys-biggest-election-win-gary-genslers-likely-departure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>