<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Jun 2024 21:16:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国大选失态，首相里希·苏纳克缺席主要选举活动，接受电视采访</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265877/uk-election-gaffe-pm-rishi-sunak-skips-main-d-day-event-tv-interview?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.08 02:02英国首相里希·苏纳克（Rishi Sunak）周五在威尔特郡竞选期间参观 Imagination Childcare 幼儿园时与一名小女孩交谈。照片：PA via dpa英国首相里希·苏纳克（Rishi Sunak）周五为提前离开法国参加诺曼底登陆纪念活动接受国内电视采访而道歉，这是他步履蹒跚的大选竞选活动中最新的自找的挫折。政治对手指责苏纳克“完全失职”，因为他缺席了周四与世界各国领导人举行的重要国际仪式，同时他也受到了保守党同僚的批评。苏纳克在回国前参加了英国组织的纪念活动，错过了在奥马哈海滩举行的主要仪式，法国总统埃马纽埃尔·马克龙、美国总统乔·拜登和乌克兰领导人弗拉基米尔·泽连斯基出席了仪式。“在英国诺曼底的活动结束后，我回到了英国，”苏纳克在社交媒体网站 X 的一篇帖子中说道。“回想起来，没有在法国多呆一段时间是一个错误——我为此道歉。”苏纳克，由于在民意调查中支持率低迷，并被广泛预测将在 7 月 4 日的大选中落败，英国政府派出外交大臣戴维·卡梅伦 (David Cameron) 出席活动，并在活动上与其他世界领导人合影。苏纳克在选举中的主要对手、工党领袖基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 确实留了下来，并被拍到与泽连斯基会面。英国工党领袖基尔·斯塔默 (Keir Starmer) (右) 周四在法国诺曼底的奥马哈海滩迎接乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基。图片来源：路透社斯塔默在X的一篇帖子中表示，他告诉乌克兰总统，如果他如预期的那样成为下一任英国首相，“英国对乌克兰的支持不会改变”。斯塔默告诉记者，苏纳克“必须为自己的行为负责”，并补充道：“对我来说，我别无选择。”规模较小的自由民主党领袖埃德·戴维表示，苏纳克“给他的办公室带来了耻辱”，“让我们的国家失望了”。首相自己的退伍军人事务大臣、前士兵约翰尼·默瑟表示，他理解对苏纳克行为的“愤怒”，并表示他的老板犯了一个“重大错误”。保守党领袖苏纳克在他的帖子中表示，周年纪念“应该是关于那些为我们的国家做出了最终牺牲的人”。“我最不希望看到的是纪念活动被政治所笼罩，”他写道。“我非常关心退伍军人，并很荣幸在过去两天代表英国参加了在朴茨茅斯和法国举行的一系列活动，并与那些英勇作战的人见面。”现年 44 岁的苏纳克回到家中参加 ITV 新闻的采访，该采访要到周三才会播出。在周四晚些时候发布的一段视频中，他被迫否认自己愿意撒谎以继续掌权。工党指责他重复一项遭到独立专家质疑的说法，即斯塔默将在四年内为每个家庭增加 2,000 英镑（2,600 美元）的税收，这是撒谎。D 日仪式标志着“霸王行动”发起 80 周年，1944 年 6 月 6 日，数万名盟军士兵袭击了法国北部的诺曼底海滩。这场大规模的军事行动为解放被占领的法国和结束对纳粹德国的战争铺平了道路。评论员认为，苏纳克决定错过纪念士兵英勇的主要仪式，表明他缺乏政治头脑。“这对国家来说是一个非常重要的时刻。但这也是一个非常重要的时刻，要表现出你是一个首相，”卡梅伦的前顾问克雷格·奥利弗告诉BBC电台。苏纳克于2022年10月被保守党内部任命为首相，他于5月22日在唐宁街发表淋雨演讲，宣布将举行大选。从那时起，他访问了贝尔法斯特的泰坦尼克号建造地，将他的领导能力比作驾驶一艘沉船。苏纳克还因为询问威尔士人是否期待欧洲杯足球赛而受到嘲笑，当时威尔士还没有晋级。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265877/uk-election-gaffe-pm-rishi-sunak-skips-main-d-day-event-tv-interview?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>弗拉基米尔·普京称俄罗斯不需要核武器就能赢得乌克兰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3265875/vladimir-putin-says-russia-doesnt-need-nuclear-weapons-win-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.08 01:26俄罗斯总统普京周五出席在俄罗斯圣彼得堡举行的国际经济论坛全体会议。图片来源：路透社俄罗斯总统普京周五表示，没有必要使用核武器来为莫斯科在乌克兰取得胜利，这是克里姆林宫领导人迄今为止发出的最强烈的信号，表明不会进行核打击。普京的军队近几个月来一直在乌克兰东部取得进展，他表示，他没有看到使用此类武器的条件，并要求人们停止讨论核话题。然而，领导世界最大核大国的普京表示，他不排除改变俄罗斯核理论的可能性，该理论规定了使用此类武器的条件。他还表示，如果有必要，俄罗斯可以试验核武器，尽管他认为目前没有必要这样做。普京的回应是针对俄罗斯有影响力的分析人士谢尔盖·卡拉加诺夫的问题，卡拉加诺夫问普京是否应该在乌克兰问题上“用核手枪对准西方的太阳穴”。“使用核武器是在特殊情况下，即在国家主权和领土完整受到威胁的情况下，是有可能使用核武器的。我认为，这种情况还没有出现，也没有这样的必要，”普京在圣彼得堡国际经济论坛上表示。“但这一理论是一种活的工具，我们正在密切关注周围世界正在发生的事情，不排除对这一理论做出一些修改。这也与核武器试验有关。”俄罗斯公布的2020年核理论规定了俄罗斯总统会考虑使用核武器的条件：大致上是对使用核武器或其他大规模杀伤性武器的袭击作出回应，或是对“当国家生存受到威胁时”对俄罗斯使用常规武器作出回应。“如有必要，我们将进行试验。到目前为止，也没有必要这样做，因为我们的信息和计算机能力使我们能够以当前的形式生产一切。”卡拉加诺夫去年提议对欧洲的一个北约成员国进行有限的核打击，以迫使西方在乌克兰冲突中退缩，从而避免第三次世界大战。美国总统乔·拜登上周放松了对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，促使莫斯科警告冲突可能出现危险的升级。普京周三表示，如果美国及其欧洲盟友允许乌克兰使用远程西方武器深入俄罗斯，他可以在美国及其欧洲盟友的打击范围内部署常规导弹。他还表示，西方认为俄罗斯永远不会使用核武器是错误的。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3265875/vladimir-putin-says-russia-doesnt-need-nuclear-weapons-win-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>22名中国公民因跨国网络犯罪在赞比亚被判入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3265874/22-chinese-nationals-jailed-zambia-over-multinational-cybercrimes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.08 01:10周五，一群中国公民出现在赞比亚卢萨卡的法庭外。图片：AP周五，赞比亚一家法院判处 22 名中国公民监禁，罪名包括网络欺诈和在线诈骗，针对赞比亚人以及其他来自新加坡、秘鲁和阿拉伯联合酋长国的人。首都卢萨卡的治安法庭判处他们 7 至 11 年不等的监禁。周三，他们对计算机相关的虚假陈述、身份欺诈和非法运营网络或服务的指控表示认罪，法院还判处他们 1,500 至 3,000 美元的罚款。一名来自喀麦隆的男子也因同样的罪名被判入狱并被处以罚款。他们是 4 月份被捕的 77 人之一，其中大多数是赞比亚人，警方称他们涉嫌组成一个“复杂的网络诈骗集团”。缉毒委员会总干事 Nason Banda 表示，在当局注意到网络诈骗案件数量激增，许多人抱怨手机或银行账户中的钱莫名其妙地丢失后，调查开始了。4 月，委员会、警方、移民局和反恐部门的官员突袭了卢萨卡一个高档郊区的一家中国人经营的企业，逮捕了 77 人，包括周五被判入狱的人。当局在突袭中缴获了 13,000 多张本地和外国手机 SIM 卡、两支枪支和 78 发子弹。这家名为 Golden Top Support Services 的企业雇佣了“毫无戒心的”班达在 4 月突袭行动后表示，年龄在 20 至 25 岁之间的赞比亚人使用 SIM 卡“通过 WhatsApp、Telegram、聊天室等各种平台与毫无戒心的移动用户进行欺骗性对话，使用脚本对话”。当地人已获保释。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3265874/22-chinese-nationals-jailed-zambia-over-multinational-cybercrimes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟官员前往中国进行人权对话，计划进行罕见的西藏实地考察</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265872/eu-officials-headed-china-human-rights-dialogue-rare-tibet-field-visit-planned?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265872/eu-officials-headed-china-human-rights-dialogue-rare-tibet-field-visit-planned?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国出口将“无视”关税：5 月份贸易数据出货量增长，5 月份贸易数据有 5 个亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3265811/chinas-exports-set-defy-tariffs-5-takeaways-may-trade-data-shipments-rose?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.08 00:00中国5月份出口同比增长7.6%，进口增长1.8%。图片：新华社如果您想查看更多我们的报道，请考虑。中国5月份出口额超出预期，同比增长7.6%，至3024亿美元。凯投宏观(Capital Economics)分析师表示，中国出口额同比增长速度为2023年4月以来最快，出口量也在回升。“我们认为，未来几个月出口将保持强劲，不受西方关税扩张的影响，”他们说。信用保险公司科法斯(Coface)北亚地区经济学家Junyu Tan表示，由于基数低于上年，中国5月份出口扩大，而汽车、船舶和电子产品的出货量“保持稳健”。中国进口同比增长1.8%，而2019年同期进口增长8.4%。四月。“上个月进口量几乎没有变化，但随着政府支出增加对进口密集型建筑业的支持，进口量可能很快就会上升，”Capital Economics 的分析师表示。科法斯的 Tan 表示，“显着”放缓部分是由于全球能源价格走软和基数较高，但各产品的混合趋势仍暗示国内需求不平衡。5 月份，中国对东南亚国家联盟 (Asean) 的出口大幅增长 22.5%，为 2023 年 3 月以来的最高月度增长率。对美国的出货量也报告了三个月来的首次同比增长，5 月份增长了 3.6%。与此同时，对俄罗斯的出口在 4 月份出现两位数下降之后，5 月份同比下降了 1.96%。“出口的弹性不仅源于全球制造业活动的改善和电子产品科法斯的陈伟群表示：“这不仅是经济周期的复苏，也是贸易组合更加多元化的体现。”“中国对新兴经济体（尤其是东盟）出口增长的反弹，缓解了美国和欧盟需求虽然有所改善但仍然疲软的影响。”5 月份，中国贸易顺差为 826 亿美元，4 月份为 724 亿美元。荷兰国际集团大中华区首席经济学家宋琳表示：“贸易数据符合我们的预期，出口反弹，进口放缓。” “虽然出口增长符合我们的预测，但进口弱于预期，导致当月贸易顺差好于预期。”“总体而言，5月份的数据对今年第二季度的GDP增长有利，因为贸易平衡略强于预期。”凯投宏观（Capital Economics）的分析师预计，在实际有效汇率走弱的支撑下，中国出口在未来几个月将保持强劲，他们预计今年出口量将实现两位数增长，这可能使整体经济增长5.5%。“外国关税不太可能立即威胁到出口；如果有的话，它们可能会在边际上促进出口，因为企业会加快出货速度以避开关税，”他们表示。 “即使关税生效，其影响也可以通过贸易重新安排和汇率调整来减轻。”他们还预计，由于新一轮财政支持措施，未来几个月进口将增加，这可能会提振建筑活动，从而推高对工业大宗商品的需求。野村证券的分析师预计，6 月份出口增长将进一步上升，并可能在未来几个月保持高位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3265811/chinas-exports-set-defy-tariffs-5-takeaways-may-trade-data-shipments-rose?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深圳美国山姆会员商店推出针对香港的网上购物和配送服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265869/american-sams-club-shenzhen-launches-online-shopping-and-delivery-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.07 23:39山姆会员商店将自行运营送货服务，首 1 公斤收费 30 港元，其后每 1 公斤收费 4.5 港元。照片：Eugene Lee美国连锁超市深圳山姆会员商店周五为香港人推出了一项网上购物和送货服务，向陷入困境的当地零售商发出了警告，因为香港居民纷纷越过边境寻求更大的性价比。该超市连锁店证实了《南华早报》上个月的独家报道，并在其应用程序上宣布，除了提供粤语客户服务外，最快将于第二天开始提供网上购物和送货服务。近几个月来，仓储式山姆会员商店受到香港人的欢迎，人们在其门店购买从熟食到杂货到电器等各种商品。该公司表示，它将运营自己的送货服务，首重 1 公斤（2.2 磅）的商品收费 30 港元（3.8 美元），之后每 1 公斤收费 4.5 港元。送货服务覆盖全港，包括离岛。*Mandy是一名48岁的专业人士，她表示在阅读了《南华早报》的报道后，便前往深圳门店申请成为会员，以便最终能够使用其送货服务。“我喜欢买法国的瓶装水和葡萄酒，在店里买便宜得多，但订购送货上门并不划算，”她说道。 “所以我会订购纸巾和零食等较轻的商品，即使支付了送货费，这些商品的性价比也更高。”在竞争日益激烈的情况下，香港最大的连锁超市之一百佳超市表示，将推出一项服务，为全球购物者采购他们想要的任何商品。该公司表示，来自韩国、日本、欧洲和美国的热门商品都可以买到，并宣称“随时随地都可以买到任何你想要的东西”，只要购物满 350 港元或以上即可享受送货服务。香港购物者蜂拥而至惠康超市连锁店发言人表示，该公司已将采购网络扩展到80多个国家和地区，包括澳大利亚、中国大陆、日本和泰国。惠康还升级了其在线商店，推出促销、独家优惠和店内取货服务。惠康与Foodpanda送货服务合作，承诺45分钟内送达。香港4月份零售额同比暴跌14.7%，是自2022年3月以来最差的表现，当时受跨境消费的影响，零售额下降了16.8%。*应受访者要求，姓名已更改。 ... target=&quot;_blank&quot;&gt;https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265869/american-sams-club-shenzhen-launches-online-shopping-and-delivery-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视频显示女孩在图书馆被打耳光后，香港警方逮捕了一名女子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265866/hong-kong-police-arrest-woman-after-video-shows-girl-being-slapped-library?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.07 23:01视频还显示，该女子在楼后楼梯上训斥女孩，并打她耳光。照片来源：Facebook/Boll Che Li香港警方逮捕一名涉嫌在公共图书馆掌掴女儿的女子。一段据称于周四下午 2 点 50 分在长沙湾保安道公共图书馆拍摄的视频显示，一名女子坐在圆桌旁，扇了一名女孩一巴掌，旁边还坐着一名男孩。视频开头，这名女子愤怒地斥责女孩复习进度慢。“已经 3 点了。已经 50 分钟了，你还没复习完，”她对女孩说。“我们出去吧。我要打你，我告诉你。我再也受不了了。”该女子还捏了捏女孩的脸颊。照片：Facebook/Boll Che Li后来，该女子捏了捏女孩的脸颊，然后对她大喊：“[你]什么都不知道。你上过学吗？你怎么了？你连数都不会数吗？”女孩背对着镜头，坐在几本书前，用右臂擦眼泪，而男孩则咧嘴笑着。这名女子将女孩从椅子上拽起，并将她推开。视频的后半部分似乎是在一栋建筑的后楼梯处拍摄的。这名女子用双手多次击打女孩。女孩没有发出声音，只是用右手擦眼泪。警方周五表示，他们已经逮捕了视频中女孩的母亲，但没有提供任何进一步的细节。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265866/hong-kong-police-arrest-woman-after-video-shows-girl-being-slapped-library?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一所涉嫌 5000 万港元诈骗​​案的寄宿学校即将关闭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3265867/hong-kong-boarding-school-embroiled-hk50-million-fraud-case-close?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.07 23:06在决定关闭之前四个多月，警方逮捕了该会母组织基督教正圣会的四名董事，指控他们窃取了港币 5000 万元的捐款。照片：Jonathan Wong香港一所已有几十年历史的寄宿学校因卷入一起 5000 万港元（640 万美元）的诈骗案而将于下个月停办。基督教正圣学院成立于 1985 年，旨在帮助吸毒者，该校校长崔康相周五证实，该校将于 7 月 7 日停办。四个多月前，警方逮捕了该校上级组织基督教正圣会的四名董事，并通缉另外三名董事，他们涉嫌窃取用于支持该机构运营的 5000 万港元捐款。保安局早前从禁毒基金中拨出 100 万港元，以满足该寄宿学校的紧急需要，帮助正在准备公开考试的学生。崔说，他了解该机构的银行账户上还剩下大约 10 万港元，只能用于紧急情况，例如支付水电费和学生的膳食。他还表示，许多老师已经辞职，只剩下8名老师负责剩下的10名学生，但由于人手不足，一些科目不得不取消。该主管早前表示，大屿山的这所学校已从其母公司借款4000万港元。学院校长陈嘉桦 (Alman Chan)。图片：Jonathan Wong据《南华早报》看到的一封由该组织董事签署的信函显示，警方冻结了该校的银行账户，管理层无法再支付员工工资，该校面临巨大挑战。信中表示，要求员工继续工作是“不切实际的”，董事会做出了停止运营的“艰难决定”。它补充说，教师将于7月7日停止工作，该非政府组织将尽快支付所有工资和遣散费。警方于一月份以涉嫌串谋诈骗为由逮捕了该非营利组织的四名董事，同时对另外三名董事展开了追捕。《南华早报》获悉，该校三名董事——63岁的校长陈少卓、69岁的创办人林熙昇和62岁的陈有志已离开香港。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3265867/hong-kong-boarding-school-embroiled-hk50-million-fraud-case-close?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首在晚宴致辞中澄清“青春期”言论 提及顾问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3265868/hong-kong-leader-clarifies-puberty-remark-dinner-speech-referring-adviser?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.07 23:14香港特首李家超在筹款晚宴上致辞。照片：Handout香港特首李家超周五在晚宴致辞中祝贺他的一位高级顾问“青春期”到来，他不得不作出澄清，称他的言论应该结合上下文来理解，因为他的言论引发了人们对他使用英语的批评。消息人士称，行政长官李家超引用顾问汤家华的话，只是想“轻松”地发表评论。周四晚上，李家超出席了一场筹款晚宴，纪念“民主之路”成立九周年。“民主之路”是由大律师兼政府关键决策行政会议成员汤家华创立的智库。李家超在开场致辞中说：“我祝贺汤家华的活力和奉献精神，更重要的是，他一直都充满青春期。”他还说，他希望“青春期不仅在于培养新的才能，还在于其他方面。”这段视频引起了社交媒体上对此议论纷纷，批评者将矛头指向李光耀的英语和演讲稿撰写人。有人认为，他误将“青春期”理解为“正直”。汤汉恩第一个作出回应，他告诉《南华早报》，他在之前的一次演讲中也使用过这个词，以说明他的组织经历了“动荡的青春期”，如今已成长为一个像青春期的青少年一样的人。他说，他相信李光耀只是在发表自己的言论时借用了这个比喻，演讲的部分内容被断章取义了。“他和他的团队都没有错误地使用这个比喻。我认为这场‘争议’完全是断章取义，是一些人恶意制造的，”他表示。行政会议成员 Ronny Tong 用“青春期”的比喻来形容其智库的成长烦恼。照片：陈晓梅特首办随后于周五晚间发表声明，称李显龙“之所以会惊讶不已，是可以理解的，因为他们当时并未亲临现场聆听汤显龙之前的讲话”。“[特首]在讲话开头引用汤显龙的话，是对汤显龙表示尊重。这些话是直接针对汤显龙的话而说的，”声明表示，并补充道，李显龙的言论“应在这样的背景下解读”。一位知情人士补充说，李显龙“引用汤显龙的话，是想发表一些轻松的言论”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3265868/hong-kong-leader-clarifies-puberty-remark-dinner-speech-referring-adviser?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两家香港公司及其董事因串通新冠病毒疫情计划投标被处以 131 万港元罚款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265865/2-hong-kong-firms-director-must-pay-hk131-million-bid-rigging-covid-19-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.07 22:48竞争委员会宣布了针对 Covid-19 合同串通投标的首批处罚。图片：讲义香港竞争审裁处对三家公司和另一家公司的一名董事处以总计 131 万港元（167,740 美元）的罚款，原因是他们操纵了一项 Covid-19 救助计划的投标——这是香港首例此类案件。竞争委员会周五表示，涉案公司承认在为遥距营商计划提供报价时，进行了价格操纵、市场瓜分、串通投标和共享敏感信息的行为，该计划旨在帮助企业在冠状病毒限制下继续经营。KWEK Studio、Multisoft 及其母公司 MTT Group Holdings 以及 Yat Ying Hong 被指控以不正当方式获得合同。两家共同行动的公司 BP Enterprise Company 和 Nursing Home Company（BP/Noble）也被指控参与其中。据称，该集团通过该计划获得了总计 1300 万港元。竞争审裁处命令 Multisoft 支付 191 万港元的罚款。 BP/Noble 被勒令支付 90,000 港元，而 KWEK 董事邓伟俊则被处以 32,000 港元罚款。但由于三人配合调查人员，罚款金额获 18% 至 25% 的折扣。Multisoft Limited、BP/Noble 和 KWEK 还被勒令支付竞委会的调查费用，邓伟俊被取消董事资格两年。竞委会补充说，已向审裁处申请对另外两名涉案人员处以罚款，他们是欧阳洁仪（以日英康的名义营业）和范星智（日英康及 BP/Noble 的代表）。欧阳洁仪和范星智尚未对诉讼通知作出回应。三家公司和另一家公司的一名董事因在 Covid-19 远程商业计划中串通投标而受到处罚，该计划旨在帮助企业在冠状病毒限制下继续工作。照片：Dickson Lee遥距营商计划于 2020 年 5 月在政府的防疫抗疫基金下成立，旨在帮助企业采用资讯科技变革，使他们能够在疫情期间继续运营。去年，在计划管理机构香港生产力促进局于 2020 年 6 月通知委员会有关该资助计划的投诉后，委员会开始展开调查。申请于 2020 年 5 月至 2020 年 10 月期间开放，每笔竞标的资助上限为 10 万港元。委员会曾表示，在审查了当时提交的所有 14,000 份申请后，发现了涉及这些公司的可疑模式。调查人员注意到，在涉及这四家公司的 189 份投标中，KWEK 和 Multisoft 从未中标。但日兴行获得了 60% 的申请，BP/Noble 获得了剩余的申请。调查是这是委员会首次调查与政府补贴计划有关的卡特尔案件。委员会首席执行官拉苏尔·毕特（Rasul Butt）周五表示，该案也是委员会首次使用数据筛选技术来识别可能的反竞争行为，也是委员会与生产力促进局的首次成功合作。被发现违反《竞争条例》的公司将面临最高三年内相当于其在香港营业额 10% 的罚款。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265865/2-hong-kong-firms-director-must-pay-hk131-million-bid-rigging-covid-19-scheme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2019 年密谋袭击香港警察的炸弹策划者面临终身监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265859/bomb-plotter-faces-life-imprisonment-conspiring-attack-hong-kong-police-2019?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.07 21:52黎婉琪法官将案件押后至8月，听取辩方的减刑请求，然后才宣判。图片：Sun Yeung五年前，香港法院判处一名男子与激进组织串谋在反政府抗议活动最激烈的时候用遥控炸弹袭击警察，此人面临终身监禁。周五，由七名成员组成的高等法院陪审团经过四个多小时的审议，以六比一的多数票裁定关家耀（32岁）串谋引发爆炸，而爆炸性质可能危及生命或导致财产严重受损。该案的另外两名被告早些时候在20天的审判前承认有罪。法官黎婉琪将案件押后至8月，在宣判前听取辩方的减刑请求。她要求对关家耀进行背景调查，因为关家耀拒绝向法庭透露有关其家庭的信息。关家耀加入学校实验室助理后被警方逮捕2019 年 12 月 14 日，徐天乐与电气技术员何建忠在屯门山坡上测试土制爆炸装置。当时在屯门圣公会圣西门吕明才中学工作的徐天乐与何建忠于去年 1 月承认犯有同一串谋罪。法庭获悉，两名不明身份男子提出向三人支付 20 万港元（27,600 美元），三人意图在抗议期间在警署或路障放置炸弹。警方在该案中缴获的证据。图片：讲义检察官表示，关协助筹措所需设备及确定测试场地。2019年12月14日，三人携带爆炸性化学品、盾牌、头盔和防弹背心，前往屯门小冷水路一处不知名地点。警方一直在监视他们，在嫌犯完成测试后将其截获，并在关的物品中发现一袋白色粉末。法医分析确定该物质为汞和硝酸汞的混合物，据信是生产高反应性雷酸汞失败后的副产品。关的辩护律师在庭审中辩称，他的当事人只是想制造烟雾弹，并通过向赞助商发送一些实验照片来打动他们。辩方还对证据提出了质疑，包括关是否确实是12月14日测试的嫌疑人之一，并且所缴获的证据是否被篡改。法官在向陪审团指示时强调，只要参与者同意违反法律，就存在阴谋。她说，炸弹是否成功制造或是否有人受伤并不重要。法官还要求陪审员在做出裁决时消除对警方的任何敌意。自2019年12月首次出庭以来，三名被告一直被拘留。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265859/bomb-plotter-faces-life-imprisonment-conspiring-attack-hong-kong-police-2019?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美韩日举行新联合军事演习 传递明确信息</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3265795/us-south-korea-and-japan-send-clear-message-new-joint-military-drill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3265795/us-south-korea-and-japan-send-clear-message-new-joint-military-drill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港计划禁止调味香烟，但这会降低吸烟率吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265856/hong-kong-aims-ban-flavoured-cigarettes-will-it-cut-smoking-rates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265856/hong-kong-aims-ban-flavoured-cigarettes-will-it-cut-smoking-rates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>戒瘾服务机构警告称，2024 年欧洲杯期间香港非法赌博活动可能增加</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265852/odds-increase-hong-kong-illegal-gambling-over-euro-2024-addiction-service-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.07 21:09一家赌博成瘾服务机构警告称，在德国为期一个月的 2024 年欧洲杯足球锦标赛期间，非法赌博活动预计将激增。图片：法新社一项赛前调查显示，超过三成香港学生计划投注欧洲足球锦标赛，并期望下更大的赌注。东华三院平赌中心表示，近三分之一的受访者表示，在德国举行的这届比赛中，他们的赌注将比平时高出三倍。其中31%的人表示，在欧洲杯期间，赌博的金额将从100港元左右上涨至300港元（38美元）。欧洲杯将于6月14日在慕尼黑开幕，7月14日在柏林结束。非法网络赌博平台已在锦标赛前夕展开营销攻势。平赌中心临床心理学家程凤仪表示：“我们得出的结论是，青少年没有意识到非法赌博的风险，而赌博给他们带来了更多的刺激。”说道。该医院集团青少年及家庭服务部高级经理钟燕婷呼吁家长教导子女金钱的价值，防止他们在年幼时染上赌博的恶习。钟燕婷表示，该中心将投入更多时间提供更多服务，而学校和当地社区可以通过举办活动来强化赌博的负面影响。“该中心将从7月2日起延长热线服务，人们将能够寻求帮助，尤其是在比赛期间，”钟燕婷说道。如有需要，我们也会为他们提供辅导服务。”Even Centre在3月至4月期间对751名年龄在15至30岁之间的在校或高等教育学生进行了调查。有警告称，争夺 2024 年欧洲杯奖杯的争夺战预计将导致香港非法赌博活动和赌注规模增加。图片：法新社调查还发现，约两成受访者在18岁前开始赌博，有些人甚至在小学时就养成了赌博的习惯。约44%的受访者表示，如果他们在比赛结果上下注，他们会更享受比赛的精彩场面。另有20%的受访者表示，他们有信心可以预测比赛结果。一位名叫Tak的前赌徒同意帮助该中心强调赌博失控的危害。Tak说他还在中学时就开始赌博，后来逐渐染上了赌瘾。“我曾在一次大型国际比赛中下注10万港元，这让我很兴奋，”Tak补充道。他说，他的赌瘾占据了他除了睡觉时间以外所有的时间，他的债务也越积越多。“我甚至向银行借钱，甚至向银行借钱。”高利贷，我花了好几年才还清，”Tak 补充道。“我对自己的行为感到羞愧，于是决定戒赌。”Tak 承认很难打破赌瘾的循环，但在家人的支持下他做到了。警方早些时候警告非法足球博彩激增，并透露 2019 年至 2023 年期间，有近 30,000 人因与不受监管的赌博有关的罪行被捕。警方表示，在 2022 年卡塔尔世界杯期间非法赌博案件数量大幅增加，预计欧洲杯期间非法赌博案件数量将会增加。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265852/odds-increase-hong-kong-illegal-gambling-over-euro-2024-addiction-service-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平承诺加强经济合作，要求巴基斯坦保障“中方人员和项目安全”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265853/xi-jinping-asks-pakistan-guarantee-safety-chinese-personnel-and-projects-he-pledges-more-economic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265853/xi-jinping-asks-pakistan-guarantee-safety-chinese-personnel-and-projects-he-pledges-more-economic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>