<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2024 21:14:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在“停止石油”活动人士被判刑后，抗议者再次向梵高泼汤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280332/protesters-throw-soup-van-goghs-again-after-just-stop-oil-activists-sentenced?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 01:54周五，三名活动人士将番茄汤泼在伦敦国家美术馆的两幅文森特·梵高 (Vincent van Gogh) 的《向日葵》上的画作上，之后坐在地板上。图片：Just Stop Oil via AFP周五，三名“Just Stop Oil”活动人士向伦敦国家美术馆的两幅文森特·梵高 (Vincent van Gogh) 的《向日葵》画作泼汤，几个小时前，该抗议团体的另外两名成员因在 2022 年做同样的事情被判入狱。活动人士向伦敦美术馆拥有的《向日葵》——两年前被针对的画作——和另一幅从费城艺术博物馆借来用于临时展览的系列画作扔了番茄汤。国家美术馆表示，已有三人被捕，画作安然无恙。就在这次事件发生的几个小时前，23 岁的菲比·普拉默 (Phoebe Plummer) 和 22 岁的安娜·霍兰德 (Anna Holland) 因在 2022 年 10 月向这幅伦敦艺术品扔番茄汤罐头，然后将自己粘在画作下方的墙上而被判刑。汤造成了价值高达 10,000 英镑（13,385 美元）的检察官表示，2022 年该画作的画框遭到损坏，但这幅被保护屏挡住的画作安然无恙，并于当天晚些时候重新展出。Just Stop Oil 活动人士 Phoebe Plummer 和 Anna Holland 的支持者于周五在伦敦南华克刑事法庭外聚集，举着标语牌。图片：法新社普拉默和霍兰德均不不认罪，但在伦敦南华克刑事法庭接受审判后，他们被判有罪，普拉默因刑事损害罪被判处两年监禁。霍兰德被判处 20 个月监禁。克里斯托弗·赫希尔法官告诉普拉默和霍兰德：“你们两个根本就没有权利对向日葵做那样的事，你们的傲慢自大应该受到最强烈的谴责。”普拉默说，她参加抗议活动时知道自己可能会被逮捕和监禁，并说她被当成了政治犯，法官说这是荒谬和自我放纵的。赫希尔说：“这对世界其他地区因信仰而遭受迫害、监禁甚至死亡的许多人来说是一种冒犯。”周五，普拉默还被判处额外三个月监禁，他被单独判定犯有干扰关键国家基础设施使用这一相对较新的罪行。周五的判决正值英国和整个欧洲对抗议运动进行更广泛镇压之际。“Just Stop Oil”组织的活动人士上演了近年来，该组织发起了多场引人注目的抗议活动，今年 7 月，该组织的五名成员因密谋封锁伦敦 M25 高速公路而被判入狱至少四年，这是英国非暴力抗议活动史上最长的刑期。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280332/protesters-throw-soup-van-goghs-again-after-just-stop-oil-activists-sentenced?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国女子承认经营高端亚洲性爱网站，为政客和高管提供服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280330/us-woman-admits-running-high-end-asian-sex-ring-used-politicians-and-executives?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 01:33该宣誓书展示了该妓院网络据称用于广告的网站截图。图片来源：美国司法部周五，马萨诸塞州一名女子承认在大波士顿地区和华盛顿郊区经营高端妓院网络，为政客、企业高管、律师和军官等富裕且人脉广泛的客户提供服务。Han Lee 在波士顿联邦法院出庭，承认了她合谋劝说、诱导和引诱亚洲女性前往马萨诸塞州和弗吉尼亚州从事卖淫活动以及洗钱的指控。她是检察官去年 11 月指控的三名个人中第一个承认有罪的人，他们涉嫌与马萨诸塞州剑桥和沃特敦以及弗吉尼亚州费尔法克斯和泰森斯的公寓楼内经营的性交易团伙有关。42 岁的 Lee 将于 12 月 20 日被判刑，面临最高 25 年监禁。她在向美国地区法官 Julia Kobick 陈述时强调，虽然她经营非法卖淫业务，但她没有强迫任何女性从事性交易工作。“我只是想强调，我没有控制这些女人，”她通过韩语翻译说道。李说她不是美国公民，只受过高中教育。她被告知，如果认罪，她可能会被驱逐出境。李的律师斯科特·劳尔 (Scott Lauer) 表示，听证会后她将继续被拘留，但拒绝进一步置评。另一名被告李俊明 (Junmyung Lee) 定于 10 月 30 日认罪。根据法庭记录，第三名被告詹姆斯·李 (James Lee) 拒绝不认罪，但正在就解决他的案件进行谈判。检察官称，客户支付每小时 350 至 600 美元与两个网站上的女性发生性关系，这两个网站宣传裸体模特进行专业摄影，这是韩·李卖淫业务的幌子，该业务至少从2020 年。当局估计该网络的客户群有数百人，其中包括民选官员、制药和技术高管、医生、军官、教授、律师、企业高管、科学家和会计师。尚未确定客户。联邦检察官在宣布此案后，寻求将案件提交马萨诸塞州和弗吉尼亚州当地当局，对涉嫌嫖客提起州级指控。12 月，美国代理检察官 Joshua Levy 表示，当局正在寻求对马萨诸塞州 28 名涉嫌妓院客户提起州级指控。这些案件目前已卷入诉讼，正在州最高法院审理，诉讼的焦点是媒体是否可以参加所谓的“说明原因”听证会。这些听证会通常不对公众开放，书记员-地方法官将决定是否有理由指控这些人犯有轻罪。美联社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280330/us-woman-admits-running-high-end-asian-sex-ring-used-politicians-and-executives?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纽约市长埃里克·亚当斯对腐败指控表示不认罪，拒绝辞职要求</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280328/new-york-mayor-eric-adams-pleads-not-guilty-corruption-charges-rejects-calls-resign?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280328/new-york-mayor-eric-adams-pleads-not-guilty-corruption-charges-rejects-calls-resign?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝鲁特发生巨大爆炸后，以色列称袭击了真主党总部</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280327/israel-says-it-struck-hezbollah-hq-after-huge-explosions-rock-beirut?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.28 00:01周五，以色列空袭期间，贝鲁特南部郊区烟雾弥漫。图片：法新社以色列军方周五表示，对位于贝鲁特的真主党中央总部实施了“精确打击”。贝鲁特爆炸导致天空中出现大量橙色和黑色烟雾，以色列军方发言人丹尼尔·哈加里在电视讲话中宣布了这一消息。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡当天早些时候在联合国发表了讲话。爆炸威力巨大，震得窗户摇晃，贝鲁特以北约 30 公里的房屋摇摇欲坠。救护车鸣着警报驶向爆炸现场。袭击发生一小时前，数千人参加了前一天被杀的真主党高级指挥官的葬礼。当天早些时候，以色列空袭造成黎巴嫩边境村庄一家九口死亡，当局称，黎巴嫩正在努力应对不断上升的死亡人数、数万人逃离家园的浪潮以及以色列和真主党之间爆发全面战争的可能性。随着双方继续交火，以色列总理本雅明内塔尼亚胡在联合国向世界各国领导人发表讲话，誓言“继续削弱真主党”，直到以色列实现其在黎巴嫩边境的目标，这进一步削弱了国际社会支持的停火希望。以色列本周大大加强了对黎巴嫩的空袭，称决心结束超过11 个月来，真主党一直在向其领土开火。以色列的行动范围尚不清楚，但官员们表示，可能会进行地面入侵，将该激进组织赶出边境。以色列已向边境调动了数千名士兵以做好准备。这让黎巴嫩人担心 2006 年以色列与真主党的上一次战争会重演，那场战争持续了一个月，给黎巴嫩部分地区造成了严重破坏。或者更糟的是，他们担心，黎巴嫩可能遭受与以色列近一年的针对哈马斯的行动对加沙造成的破坏相当的破坏。真主党的 Al-Manar 电视台称，周五，以色列袭击了贝鲁特南部郊区，烟雾升起。图片来源：路透社卫生部长菲拉斯·阿比亚德表示，以色列周五凌晨的袭击至少造成 25 人死亡，使本周黎巴嫩的死亡人数超过 720 人。他表示，死者包括数十名妇女和儿童。以色列军方称，周五在南部地区进行了数十次持续两小时的袭击，袭击范围包括西顿和纳巴提耶等城市。以色列军方称，袭击目标是真主党的火箭发射器和基础设施。以色列军方称，真主党向以色列北部城市提比里亚发射了一连串火箭弹。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280327/israel-says-it-struck-hezbollah-hq-after-huge-explosions-rock-beirut?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争紧张局势过后特朗普与泽连斯基在美国会面</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3280324/trump-zelensky-meet-us-after-tension-over-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3280324/trump-zelensky-meet-us-after-tension-over-ukraine-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法律团队称黎智英在狱中可获得医疗护理和阳光</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280326/jimmy-lai-getting-access-medical-care-sunlight-prison-hong-kong-legal-team-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 23:48黎智英自2020年12月起被拘留。照片：路透社代表黎智英的香港律师表示，在联合国对他在狱中受到的待遇表示担忧后，这位前传媒大亨正在接受适当的医疗救治，他的牢房里可以晒太阳。在多起法律案件中代表黎智英的罗拔臣律师事务所（Robertsons）表示，于周五发布了最新消息。“赖先生希望让大家知道，他一直在接受适当的医疗救治，以治疗他所患的疾病，包括糖尿病，”该律师事务所表示。“虽然他看不到天空，但他可以透过牢房外走廊的窗户接触到日光。他每天在安全的地方锻炼一小时。”代表黎智英及其儿子黎塞长的一个国际法律团队本月早些时候向联合国酷刑问题特别报告员艾丽斯·爱德华兹 (Alice Edwards) 发出紧急呼吁，要求了解这位前大亨在狱中的生活条件。黎智英自 2020 年 12 月以来一直被拘留，罪名包括两项串谋勾结外国势力的指控和第三项串谋通过现已停刊的小报《苹果日报》印刷和分发煽动性材料的指控。目前预计审判将持续到明年，因为法庭已将审判延期至 11 月 20 日，以便法官处理其他不相关的高等法院刑事案件。向联合国的呼吁涉及黎智英过去三年半被关押在赤柱监狱和荔枝角收押所的情况。国际法律团队表示，这位 76 岁的老人被关押了更长时间每天工作时间超过 23 小时，很少暴露在阳光下，运动时间只有 50 分钟。黎智英的律师表示，为了适应他的信仰，黎智英可以被允许参加基督教的圣餐仪式。图片：AP黎先生被诊断患有糖尿病，但一直无法获得“专门的医疗护理”，体重大幅下降，身体越来越虚弱。罗伯逊律师事务所周五表示，为了适应黎先生的信仰，可能会允许他接受基督教的圣餐仪式。“我们被指示说明，黎先生被告知，可以为他做出特殊安排，让他接受圣餐，”律师事务所表示。“但是，这样的安排将需要专门为他举行弥撒。该神父并未要求作出此类特别安排，因为仅为黎智英举行弥撒会带来不便。”香港当局此前指责黎智英的国际法律代表及其儿子向联合国上诉，诽谤香港司法制度。一名发言人说：“政府强烈反对外国势力无理抹黑黎智英在惩教机构所受的待遇。”他表示，黎智英受到的待遇与其他被拘留者相同，独立观察员正在视察该设施，以确保其依法管理。他强调，政府的医务人员为所有惩教设施提供24小时服务，并会将需要特别护理的囚犯转介至公立医院接受跟进治疗。他补充说，囚犯被关押在大小合理、配备足够照明和通风的牢房中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280326/jimmy-lai-getting-access-medical-care-sunlight-prison-hong-kong-legal-team-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 9 月份批准的 109 款电子游戏包括一款神秘的腾讯游戏</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3280322/chinas-109-video-game-approvals-september-include-mysterious-tencent-title?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 22:512024 年 8 月 26 日，一名男孩在上海的一家索尼商店玩电子游戏《黑神话：悟空》。照片：EPA-EFE9 月份，中国国内电子游戏审批的平均速度保持在 100 款以上，其中包括腾讯控股的一款神秘游戏。在轰动一时的游戏《黑神话》发布一个月后，人们对来自中国的游戏仍然兴趣浓厚：悟空。根据国家新闻出版署 (NPPA) 周五发布的最新批准名单，该署本月批准了 109 款电子游戏在中国发行。政府在 2024 年平均每月批准 107 款游戏，以期在 2021 年打击行动后经历长期低迷期后重振该行业。腾讯是中国收入最高的视频游戏公司，其名为《受》的游戏也上榜了，但人们对它知之甚少。该公司尚未发布有关这款手机游戏类型或开发进度的任何信息，该游戏的名称在中文中意为“狩猎”。其他值得注意的游戏包括中国第二大视频游戏公司网易的角色扮演游戏《Over Field》、中国软件开发商金山软件的子公司西山居的《剑侠情缘》以及广州三七游戏的手机游戏《猫仙走龙》。本月的游戏审批数量略低于 8 月份的 117 个，8 月份是今年单月发放的视频游戏牌照数量最多的一个月。自 8 月 20 日腾讯支持的杭州工作室 Game Science 发布《中国 450 亿美元的视频游戏产业》以来，中国价值 450 亿美元的视频游戏产业一直备受国际关注。人们普遍认为，这是中国首款 AAA 级单人​​动作角色扮演游戏，游戏以单次购买的方式出售，而不是通过购买游戏内物品来赚钱，后者是中国更常见的商业模式。这款游戏的灵感来自 16 世纪的小说《西游记》，在世界各地受到积极反响，被视为中国促进文化出口的成功案例。据中国音像与数字出版协会游戏出版委员会称，8 月份中国电子游戏收入环比增长 21%。这款游戏在发布数周后继续受到游戏玩家的热烈欢迎。最近，PC 和 PlayStation 5 的销量突破 2000 万台，创下了中国开发游戏的纪录。积极的反响也重新引发了人们对中国严格的电子游戏法规的讨论，该法规于 2021 年收紧，限制未成年人每周只能玩三个小时。一些分析师预计，《黑神话》的成功将对整个行业产生积极影响。CBJ 智库分析师张树乐表示，北京现在可能更倾向于颁发游戏许可证，以鼓励国内工作室开发更多 AAA 大作，尤其是单人游戏。NPPA 在今年前 9 个月共授权了 959 款国产游戏，有望轻松完成 2023 年全年颁发的 977 款许可证。该机构在 2022 年 4 月结束了为期 8 个月的许可冻结后，仅向 468 款国产电子游戏颁发了许可证。获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3280322/chinas-109-video-game-approvals-september-include-mysterious-tencent-title?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国市场因北京的重大政策和刺激计划而爆发危机</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3280292/china-markets-blast-rocket-boosters-pull-u-turn-beijings-big-policy-stimulus-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3280292/china-markets-blast-rocket-boosters-pull-u-turn-beijings-big-policy-stimulus-plans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>过去 8 个月内有 173 名香港人在公共场合泼体液</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280318/173-hongkongers-allegedly-splashed-bodily-fluids-public-over-past-8-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 22:26关注组织表示，不少举报涉及铜锣湾等繁忙地区。图片：Sam Tsang一个关注组织透露，过去八个月，有超过 170 名香港人表示，他们在公共场合被泼了他们担心是体液的东西。此前，一名女子批评了对一名男子用吸管向她喷射含有精液的液体所给予的惩罚。虽然受害者中有一些男性，但该网络组织周五表示，在 173 起案件中，约 99% 是由女性举报的。它总结说，大多数受害者都被泼了可疑液体，一些人说他们在事件发生后感到沮丧和焦虑。本周早些时候，法院判处 26 岁的博士生赖昌伟罚款 5,000 港元（642 美元），因为他在香港一所大学将含有精液的液体泼到一名女性的臀部上，并指责他的行为是压力所致。法庭获悉，九龙塘校园记录显示，黎某于六月六日下午三点半左右发现该女子在大学建筑物内，并立即跟踪她。然后，他用塑料吸管将液体喷到受害者身上。受害者直到几分钟后在洗手间注意到夹克和裤子上的污渍时才意识到自己受到了攻击。这位22岁的受害者，自称X，周五在网上发表了一篇文章，表达了她对赖昌星被判刑的感受。“我对罪犯的惩罚感到非常失望和愤怒，”她说，并补充说判决没有反映她作为受害者的权利和需要。她表示，判决未能真正让他为其行为的严重后果负责。“这段可怕而羞辱的经历需要很长时间才能痊愈，”她说。猥亵侵犯最高可判处10年监禁，但如果这是被告在裁判法院面临的唯一指控，则最高刑期为2年。该关注组织还表示不同意法院的判决“法官忽视了这些受害者所遭受的长期心理影响，以及猥亵行为的严重性，”该组织表示。该组织告诉《南华早报》，在其收集的案件中，大多数受害者涉及在铜锣湾和旺角等繁忙地区被泼体液的指控。“事件最常发生的地点是人潮拥挤的地方，”它说。一些所谓的受害者表示，他们在事件发生后患上了焦虑和抑郁。图片来源：Shutterstock妇女关注性暴力协会的宣传官叶卓仪表示，受害者往往反应消极，因为许多人都不愿意报警。“虽然公共交通工具上的性暴力很常见，但近年来，在公共场所将液体泼到女性私处的事件也越来越多，”她说。叶卓仪补充说，该组织收到的 173 起报告凸显了这一问题的普遍性，需要公众关注。“这种性暴力迫使女性在本应安全的公共场所时刻保持警惕，严重侵犯了她们的自主权和自由，”她说。叶卓仪表示，她已联系该关注组织，得知一些所谓的受害者提到被疑似尿液溅到。“一些受害者反映，溅到他们身上的液体有尿液般的气味，”她说。官员表示，法院在量刑时应考虑所有因素，以正确反映此类事件的严重性，并阻止未来的犯罪者。“如果惩罚太轻，可能会给公众留下性暴力没有实际后果的印象，从而破坏公众对司法系统的信心，”她警告说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280318/173-hongkongers-allegedly-splashed-bodily-fluids-public-over-past-8-months?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡告诉联合国，以色列寻求和平，但正在为生存而战，并取得胜利</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280320/netanyahu-tells-un-israel-seeks-peace-fighting-its-life-and-winning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 22:37以色列总理本雅明·内塔尼亚胡周五出席联合国大会。图片：AP以色列总理本雅明内塔尼亚胡周五在联合国发表备受关注的讲话时表示，尽管以色列正面临想要消灭以色列的“野蛮敌人”的威胁，但仍在为生存而战，以色列仍在寻求和平。“我的国家正处于战争之中，为生存而战，”内塔尼亚胡在联合国大会发表演讲时表示。“我们必须保卫自己，抵御这些野蛮的杀人犯。我们的敌人不仅试图摧毁我们，还试图摧毁我们共同的文明，让我们所有人回到充满暴政和恐怖的黑暗时代。”在以色列继续袭击黎巴嫩南部伊朗支持的真主党目标之际，内塔尼亚胡发表了讲话，人们担心袭击可能演变成一场全面的地区战争。在讲话中，他试图将冲突的责任归咎于以色列的死敌伊朗。他说，以色列正在七条战线上保卫自己，对抗德黑兰。“在伊朗，以色列的长臂伸手可以触及任何地方。整个中东地区都是如此。以色列士兵绝不是任人宰割的羔羊，他们以令人难以置信的勇气进行了反击，”内塔尼亚胡在掌声中说道，而包括伊朗人在内的一些代表则退了场。周五，哀悼者在以色列空袭黎巴嫩东部村庄遇难者亲属的葬礼队伍中做出反应。图片：AP“我还有另一条信息要传达给这个大会和大厅外的世界：我们正在胜利。”总理说他“今年本来不打算来这里”，但在“听到这个讲台上许多发言者对我的国家的谎言和诽谤后，我决定来这里澄清事实”。内塔尼亚胡发表讲话之际，以色列对黎巴嫩进行了第五天的大规模空袭，造成数百人死亡，数万人流离失所，而真主党武装分子继续向以色列北部开火。他说，以色列“不会休息”，直到真主党构成的威胁被消除。内塔尼亚胡周五早些时候表示，以色列将在未来几天继续就黎巴嫩停火提案进行讨论，美国警告说，进一步升级的局势将使双方平民更难返回家园家。以色列外交部长周四拒绝了全球要求与伊朗支持的真主党组织停火的呼吁，并拒绝继续空袭，空袭已造成黎巴嫩数百人死亡，并加剧了人们对地区战争的担忧。他说，如果 10 月 7 日在以色列发动袭击的伊朗支持的哈马斯武装分子投降、放下武器并归还袭击中被劫持的人质，加沙战争就可以结束。德新社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280320/netanyahu-tells-un-israel-seeks-peace-fighting-its-life-and-winning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据 BBC 报道，英国哈利波特女演员玛吉·史密斯去世，享年 89 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280315/british-actress-maggie-smith-dies-aged-89-bbc-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 21:53英国女演员玛吉·史密斯 (Maggie Smith) 因出演《哈利·波特》等多部电影而闻名，于 89 岁时去世。照片：路透社 据英国广播公司 (BBC) 周五报道，英国女演员玛吉·史密斯 (Maggie Smith) 是一位屡获殊荣的莎士比亚戏剧演员和两次奥斯卡奖得主，后来又出演了《哈利·波特》电影，于 89 岁时去世。少数获得三项奥斯卡奖的演员之一（二）、艾美奖（四）和托尼奖，史密斯漫长的演艺生涯始于 20 世纪 50 年代的舞台。但对于 21 世纪的许多年轻粉丝来说，她最出名的角色是七部《哈利·波特》电影中的麦格教授，以及热播电视剧和《唐顿庄园》衍生电影中的老伯爵夫人，这个角色似乎是为一位以撅嘴说闲话和恶语伤人而闻名的女演员量身定做的。她第一次获得奥斯卡奖提名是在 1965 年，因在劳伦斯·奥利维尔的《奥赛罗》中饰演苔丝狄蒙娜而获得提名，之后凭借 1969 年的《布罗迪小姐的青春》中饰演爱丁堡女校长而获得奥斯卡奖。1979 年，玛吉·史密斯凭借电影《加州套房》获得奥斯卡最佳女配角奖。照片：美联社1978 年，她凭借喜剧《加州套房》中的配角获得了第二个奥斯卡奖，这一表演促使联合主演迈克尔·凯恩说道：“玛吉不仅偷了这部电影，她还犯了重大盗窃罪。”其他广受好评的角色包括在西区舞台上扮演奥斯卡·王尔德的《认真的重要性》中的布拉克内尔夫人，一位 92 岁的她在爱德华·阿尔比 (Edward Albee) 的戏剧《三个高个子女人》(Three Tall Women) 中与衰老进行了激烈的斗争，并在 2001 年的黑色喜剧电影《高斯福庄园》(Gosford Park) 中扮演了角色。1990 年，史密斯被伊丽莎白女王封为爵士，并成为女爵士。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280315/british-actress-maggie-smith-dies-aged-89-bbc-reports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一名中学老师因涉嫌殴打学生被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280316/hong-kong-secondary-school-teacher-arrested-suspicion-assaulting-pupil?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 21:56事件于周三下午2点左右发生，当时正值大埔运动场一所中学举行运动会。图片：讲义香港一名中学老师因涉嫌在调解一名男孩与一名女孩之间的纠纷时伤害该男孩而被捕。事件发生在星期三下午 2 点左右，当时是大埔运动场一所中学的运动会。据称，该名 15 岁男孩嘲笑一名四年级女生，该女生随后向老师举报。老师试图调解，但据报道情绪激动，将男孩推倒在地。当天男孩回家后向母亲投诉。警方经调查后，于星期四拘捕一名 57 岁男子，罪名是“袭击致造成实际身体伤害”。警方表示：“警方于 9 月 25 日收到一名女子的报案，称其 15 岁儿子在运动场被他就读的大埔学校一名男教职员袭击。” “男孩手部受伤，被送往雅丽氏何妙龄那打素医院接受治疗。”据了解，该名老师是在运动场被拘留的。警方表示：“该男子已获准保释，并须于10月中旬回来报到。”任何人被判袭击他人致人受伤，可被判入狱三年。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280316/hong-kong-secondary-school-teacher-arrested-suspicion-assaulting-pupil?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟寻求对中国快时尚在线零售商 Shein、Temu 施压</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280297/eu-seeks-put-brakes-chinas-fast-fashion-online-retailers-shein-temu?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280297/eu-seeks-put-brakes-chinas-fast-fashion-online-retailers-shein-temu?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯以乌克兰雇佣兵身份审判 72 岁美国男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3280312/russia-puts-72-year-old-us-man-trial-ukraine-mercenary?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 21:33周五，救援人员在乌克兰克里沃罗格的俄罗斯导弹袭击现场工作。战争期间，一名美国退休人员因被指控为乌克兰而战而被告上法庭。照片：路透社提供据俄罗斯新闻机构报道，莫斯科一家法院周五开始审理一名 72 岁的美国男子，他被指控在乌克兰担任雇佣兵。据俄罗斯新闻社报道，莫斯科市法院正在审理一起针对这名美国人的刑事案件，罪名是“作为雇佣兵参与乌克兰一方的武装冲突”。法院确认这名男子为 Stefan Hubbard，但表示他的名字可能拼写不同，社交媒体帖子暗示他的名字可能是 Stephen Hubbard。“我们注意到有关逮捕一名美国公民的报道。由于隐私限制，我们无法进一步置评，”美国驻莫斯科大使馆在一份声明中表示。据俄罗斯新闻社报道，这名来自密歇根州的退休老人于 2014 年移居乌克兰。报道并未说明哈伯德何时以及如何抵达莫斯科。在莫斯科最高城市法院的听证会上，法官同意了检察官的请求，以哈伯德可能试图逃跑为由将其拘留六个月，并将其拘押至2025年3月26日。周二，乌克兰救援人员在哈尔科夫一栋住宅楼遭炮击的现场工作。俄罗斯对乌克兰的战争始于 2022 年 2 月。照片：EPA-EFE下一次听证会定于下周四举行。根据俄罗斯法律，在武装冲突中作为雇佣兵参与最高可判处 15 年监禁。2022 年 5 月在 YouTube 频道上发布的一段视频显示，一名男子自称名叫 Stephen James Hubbard，并说他住在哈尔科夫地区的伊久姆市。这名男子说他出生在密歇根州的大急流城，2014 年来到伊久姆。他看起来蓬头垢面，留着长长的胡须，指甲很脏。俄罗斯在 2 月 24 日发动攻势后不久，于 2022 年 3 月占领了包括伊久姆在内的哈尔科夫地区部分地区，乌克兰于 2022 年 9 月重新夺回了伊久姆。据说莫斯科市法院正在审理一起针对一名美国退休人员的刑事案件。图片：来自 Getty Images据俄新社报道，检察官在法庭上表示，这名美国人在俄罗斯军队进入乌克兰的第二天与乌克兰领土防御营签署了合同。检察官说，在这个职位上，他“每月至少获得 1,000 美元”的报酬，接受了培训，获得了制服和武器，并“参加了武装冲突”。她补充说，他于 2022 年 4 月 2 日被一名俄罗斯士兵拘留，但没有透露细节。近年来，俄罗斯逮捕了数名美国公民，罪名包括间谍罪、批评俄罗斯军队、小偷小摸和家庭纠纷等。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3280312/russia-puts-72-year-old-us-man-trial-ukraine-mercenary?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西贡发现 35 只猫，香港警方调查动物遗弃事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280313/hong-kong-police-investigate-animal-abandonment-after-35-cats-found-sai-kung?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.27 21:34该慈善机构表示，这些被遗弃的猫品种多样，其中包括英国短毛猫和龙猫等昂贵品种。图片：讲义香港警方已对疑似遗弃动物事件展开调查，此前某动物福利组织透露，连续三天在西贡发现 35 只猫被丢弃，其中包括一些昂贵品种。香港爱护动物协会（SPCA）周五在 Facebook 帖子中透露，过去三天收到匿名电话，敦促其会员拯救西贡被遗弃的猫，每次发现的动物都在该地区的不同地点。警方表示：“9 月 27 日，警方收到一个组织的报告，称 9 月 25 日至 27 日期间，西贡区共有 35 只疑似被遗弃的猫。”警方表示，已将案件交由黄大仙区的动物犯罪小组调查。香港爱护动物协会周五在 Facebook 帖子中表示，其检查员在 9 月 24 日拯救了 14 只猫，另外9月25日，该组织遗弃了13只猫，9月26日又遗弃了8只。“鉴于这些事件的可疑性质，我们已将此事报告给警方和渔农自然护理署（AFCD），以进行调查。”该慈善机构表示，被遗弃的猫品种多样，包括英国短毛猫和龙猫等昂贵品种。该协会在其 Facebook 页面上发布的图片显示，这些猫被关在街上的笼子里，一些照片显示两只动物挤在一个笼子里。在另一张图片中，装有动物的笼子被放置在垃圾桶附近。防止虐待动物协会称，在接到匿名电话向其会员报警后，协会在三天内发现了 35 只猫。照片：讲义该协会指出，目前正在照顾其中 27 只猫，而渔护署则负责照顾周四发现的 8 只猫。爱护动物协会表示，这些弃猫非常温顺，显示它们曾被人饲养。渔护署表示，该署接收的八只猫已于周五送往该署的动物管理中心，兽医检查发现这些猫的整体健康状况大致正常。渔护署补充说，正调查情况，如有需要会提供协助。该署补充说，正与相关机构和部门合作，如有需要会提供协助。爱护动物协会表示，大部分猫咪都有癣、猫流感等健康问题，但经兽医检查后，它们在兽医的照顾下情况稳定。“迫切的问题依然存在：是谁冷酷地抛弃了这些无辜的猫咪，他们为什么要这么做？”该动物福利组织在其贴文中表示。该组织呼吁任何知晓该事件的人拨打2711 1000与他们联系。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280313/hong-kong-police-investigate-animal-abandonment-after-35-cats-found-sai-kung?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>