<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jan 2024 09:14:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Shein 支持者希望以 30% 的折扣出售股票，在 IPO 前景黯淡的情况下，其估值低至 450 亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3249741/shein-backers-look-sell-shares-30-discount-valuing-it-low-us45-billion-amid-dimming-ipo-prospects?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.25 15:502023 年 6 月 19 日在新加坡 Shein 总部展示的服装. 照片：彭博社Shein 投资者正试图在私募市场交易中出售股票，这家在线时尚巨头的估值低至 450 亿美元，反映出对这家因竞争加剧而苦苦挣扎的公司的兴趣正在减弱以及期待已久的美国上市前的监管审查。知情人士称，股东于 2023 年末以 450 亿美元至 550 亿美元的估值发行股票。这低于 Shein 在 5 月份的一轮融资中筹集的约 660 亿美元。但知情人士表示，即使在如此低迷的水平下，他们也很难找到买家，这增加了价值进一步损失的可能性，并要求在讨论私人交易时保持匿名。最新报价此前从未出现过。据报道，展示了市场胃口与 Shein 首次公开募股 (IPO) 高达 900 亿美元的目标之间的差距如何扩大。虽然私人交易通常并不等同于公司最终在公开市场上获得的水平，但它们是投资者情绪的有用晴雨表。兴趣的缺乏凸显了曾经占主导地位的零售商如何降低利率服装正在努力抵御 Temu，这是中国电子商务巨头拼多多 (PDD Holdings) 大约一年前推出的直接竞争对手。与此同时，从迅销旗下的优衣库到Hennes &amp; Mauritz等各大服装品牌都指控其侵犯版权。 Shein 代表没有回应置评请求。TikTok 所有者字节跳动允许员工提前兑现股票期权Shein 的股票易手价格约为 500 亿美元至 600 亿美元据彭博社 11 月报道，去年第二季度，该公司的目标是通过上市获得 800 亿美元至 900 亿美元的估值。但知情人士表示，此后流动性进一步枯竭。其中一位知情人士表示，在 2023 年末的一笔不寻常的交易中，Shein 以约 300 亿美元的估值易手——尽管在这种情况下，负债累累的卖家被迫匆忙出售。估值给 Shein 的重磅上市蒙上了一层阴影，该上市目前正在接受中国国家互联网信息办公室的审查。互联网监管机构正在调查其数据处理和共享做法，这一过程可能需要数月时间。与此同时，美国立法者敦促美国证券交易委员会停止首次公开募股，直到核实该公司在其供应链中没有使用强迫劳动。Shein 成立于南京，现总部位于新加坡， 2022 年，该公司成为全球第三大最有价值的初创企业，当时一轮融资对该公司的估值为 1000 亿美元。随着投资者对投资变得越来越谨慎，该公司的估值与其他初创企业和科技公司一起下降。经济前景不明朗的情况下，资产风险较高。据彭博社报道，短视频服务 TikTok 的母公司字节跳动的估值在 7 月份左右在二级市场跌至 3000 亿美元以下，比去年下降了至少 25%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3249741/shein-backers-look-sell-shares-30-discount-valuing-it-low-us45-billion-amid-dimming-ipo-prospects?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰出生的卡罗琳娜椎野打破种族障碍赢得日本小姐桂冠，引发关于日本人意味着什么的争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249744/ukrainian-born-karolina-shiino-breaks-racial-barriers-win-miss-japan-crown-sparking-debate-what-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.25 16:01乌克兰出生的模特 Karolina Shiino 已入籍日本公民。照片：Instagram/karolina0824
乌克兰出生的模特卡罗琳娜·椎野 (Karolina Shiino) 荣获本周日本小姐大赛的冠军，引发了社交媒体关于日本人以及外表意味着什么的争论。这位26岁的模特出生于乌克兰，长相是白人，在日本生活了20多年，是入籍公民。多年来，日本进一步向外国人敞开大门，以扭转其出生率下降的趋势，该国是世界上最低的国家之一。“我作为一个日本人生活，但一直存在种族歧视周一，在接受录取时，椎野用流利的日语说道，“我遇到了障碍，并且在许多情况下没有被接受。”“我真的充满了感激之情，因为我作为一个日本人真的被接受了“今天的人，”她说。“不是狡猾的恶棍”：日本黑人公开谈论种族定性一些人在社交媒体上质疑椎野是否真的是日本的脸。 “这么说，没有一滴日本血统、没有一丝日本血统的人就代表了日本女性？”社交媒体平台X上的一位人士表示。其他人则表示她有权代表她所属的国家。 “如果你有日本国籍，那么你就是日本人。这不就是所有要说的吗？还需要证明什么吗？”另一位 X 用户说道。人们对椎野获胜的反应与宫本阿丽亚娜 (Ariana Miyamoto) 周围的激烈反应相呼应。宫本阿丽亚娜 (Ariana Miyamoto) 的母亲是日本人，父亲是非裔美国人，她代表日本参加 2015 年环球小姐选美比赛。宫本阿丽亚娜 (Ariana Miyamoto) p&gt;但是椎野希望人们能够看穿她的外表。在选美比赛的网站上，椎野写道，虽然她看起来像外国人，但她的精神是日本人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249744/ukrainian-born-karolina-shiino-breaks-racial-barriers-win-miss-japan-crown-sparking-debate-what-it?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕疑似三合会成员及女友10岁儿子因在将军澳公寓泼红油漆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249745/hong-kong-police-arrest-suspected-triad-member-girlfriends-10-year-old-son-over-splattering-red?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.25 16:02警方因涉嫌涂抹而逮捕了一名男子及其女友的儿子将军澳一间单位的红色油漆。图片来源：香港警务处香港警方拘捕一名黑社会嫌疑犯及其女友10岁儿子，原因是他们在将军澳一间单位涂上红色油漆，此举显然是为了破坏香港的秩序。要求偿还 80 万港元（102,300 美元）的债务。周四，一位熟悉此案的消息人士表示，调查显示，这名 45 岁的男子周一放学后接走了小学五年级的男孩，并据称带走了他“当男子向防盗门及木门泼红色油漆时，男孩被命令用手机拍摄视频。” ”该知情人士称。香港警方拘捕2名涉嫌抢劫25万港元的嫌疑人，并找到被盗汽车他补充说，这是这些人的常见策略被招募进行此类违法行为的人被要求拍摄照片或视频并发送给涉案的讨债集团作为任务完成的证据。警方在安全摄像头后对两人展开搜捕安装在该处所外的监控器拍下了这一事件。在收集证据后，警方于周三突击搜查该男子位于九龙东地区的寓所。他们只找到了他刚刚生下孩子的女朋友。消息人士称，该女子在得知男友涉嫌带着她的儿子进行这样的行为后非常愤怒。香港海关在内地边境检获价值950万港元的燕窝晚上9时左右，男子带着男孩到将军澳警署自首。警方拘捕该男子男孩因涉嫌刑事毁坏罪被无条件释放，并在午夜前被其母亲接走。截至周四下午，该男子仍被拘留。提问。2023 年前 10 个月，警方处理了 4,373 起刑事损害报告。照片：Warton Li 知情人称，失业嫌疑人据信收受报酬，帮助收债集团在目标公寓泼漆，给租户造成还款压力。&lt;他谴责嫌疑人让男孩卷入这种追债行为，称这是“不可接受的”和“荒谬的”，并补充说警方正在研究此案，以确定是否会在法庭上寻求照顾和保护令，以获取男孩的监护权。遭到破坏的将军澳公寓由一名70岁男子占据。2人因干鲨鱼在香港机场被捕价值260万港元的鱼翅另有消息称，调查显示该老人在袭击前一天接到电话，要求其儿子偿还高达80万港元的赌债。退休人员声称自己与儿子已经约20年没有联系，因此没有理睬电话，也没有向警方报案。“警方敦促居民，如发现可疑人员进出，请立即向当局举报。”住宅楼，”警方周四表示。 “建筑物内的保安人员也应保持警惕。”香港警方逮捕不小心给自己戴上手铐的男子根据《刑事罪行条例》，刑事毁坏罪最高可判处10年有期徒刑。 2023 年前 10 个月，警方处理了 4,373 起刑事损害报告，比 2022 年同期的 4,301 起案件增加了 1.7%。根据根据《少年犯条例》，儿童是指14岁以下的任何人。14岁至15岁之间为青少年，而16岁或以上的人不再被视为少年犯，将像成年人一样在法庭受审.根据该条例，任何 10 岁以下的人都不得被判定犯有刑事罪。这就是所谓的刑事责任年龄。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249745/hong-kong-police-arrest-suspected-triad-member-girlfriends-10-year-old-son-over-splattering-red?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国与新加坡达成最长30天免签协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249746/china-singapore-agree-visa-free-deal-travel-stays-30-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.25 16:06中国和新加坡旅客将能够互访对方国家从 2 月 9 日起，无需申请签证即可短期停留。 图片来源：路透社中国和新加坡将从 2 月 9 日（农历除夕）起推出为期 30 天的互免签证协议，允许以下国家的公民据中国国家电视台中央电视台报道，两国代表周四签署了该协议。中国大陆公民一直需要签证才能进入新加坡，而新加坡人可以出于非工作目的访问中国最多 15 天——这一安排在 Covid-19 大流行期间暂停后于 7 月恢复。 CCTV 表示，来自两国的旅客想要工作、报道新闻或停留超过 30 天仍需要签证。更多内容敬请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249746/china-singapore-agree-visa-free-deal-travel-stays-30-days?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港学生因发帖试图在网上出售女性淫秽照片而被处以120小时社区服务令</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249736/hong-kong-student-given-120-hour-community-service-order-posting-trying-sell-obscene-photos-women?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.25 15:24西湾河东区法院大楼全景。图片来源：南华早报一名18岁香港学生因在网上发布并试图出售女性在公共场合脱衣的照片而被判120小时社区服务令周四，东区法院一名法官表示，她确信李诺恒在犯罪时“没有经过深思熟虑”，并补充说，李诺恒立即认罪，因此签发了社区服务令。 “在这种情况下，你也希望通过这些行为来赚钱，因为你和你的母亲相依为命，[你]希望赚更多的钱来帮助自己生活”首席裁判官徐宜媚说。“我考虑过大局……[被告]选择在第一时间认罪，而且被告还比较年轻。” 李诺恒于 2023 年离开法庭。去年 3 月，警方通过他的支付宝用户名追踪到他，随后他被捕。图片：Brian Wong本月早些时候，这名中学生承认，他于3月4日在社交媒体平台X（前身为Twitter）上发布了三张两名女性的淫秽照片。一年来，试图通过出售它们来赚钱。这些图片包括一段疯传视频的截图，视频中一名女子在天后的香港中央图书馆只戴着口罩，露出乳房和生殖器。 .香港学生承认发布、试图出售女性裸照康乐及文化事务署发现网上流传的照片后，于3月7日向警方报案”，法庭获悉。检察官称，李将他二月份从通讯应用 Telegram 上的群组下载的剪辑截图发布到他在 X 上的公共帐户，以吸引潜在买家。警方后来在平台上联系了他，并表示有兴趣购买这些图像。在提供支付宝用户名后，李某于去年 3 月 13 日被追踪并被捕。裸体和阅读：香港图书馆女子视频促使警方报案周四崔指出，李校长写的一封缓解信称，他的学业成绩、领导能力和沟通能力在学校都很出色。她还警告说，如果他在 120 小时的课程中表现不佳，她将采取严厉措施。会撤销重审命令。在香港，根据《淫亵及不雅物品管制条例》，发表淫秽物品最高可判处三年监禁和 100 万港元（128,084 美元）罚款.获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249736/hong-kong-student-given-120-hour-community-service-order-posting-trying-sell-obscene-photos-women?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港最高法院在司法部上诉后推翻天安门守夜活动人士周恒东无罪释放</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249725/hong-kongs-top-court-overturns-acquittal-tiananmen-vigil-activist-chow-hang-tung-after-justice?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249725/hong-kongs-top-court-overturns-acquittal-tiananmen-vigil-activist-chow-hang-tung-after-justice?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 07:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国解放军眼睁睁看着美国军舰穿越台湾海峡，这是“挑衅”举动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3249719/pla-watches-us-warship-sails-through-taiwan-strait-provocative-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.25 15:00约翰·芬恩号驱逐舰，阿利·伯克级驱逐舰，周三航行通过台湾海峡。图片：美国第七舰队美国海军军舰自台湾选举以来首次穿越台湾海峡，解放军称此举是“挑衅”和“恶意”中国人民解放军东部战区发言人石毅大校在一份声明中表示，阿利·伯克级驱逐舰约翰·芬恩号于周三。他表示，解放军对美国海军舰艇“全程监控，并依法依规处理”。&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;美国第七舰队司令表示，这艘军舰通过了该海峡的一条走廊，“超出了任何沿海国家的领海”。图片：美军第七舰队“近一段时间以来，美军频繁采取挑衅行动，恶意破坏地区和平稳定。”史说。 “战区部队时刻保持高度戒备，坚决维护国家主权安全和地区和平稳定。”美国第七舰队表示，该驱逐舰在“公海航行和飞越自由符合国际法”。“该船通过任何沿海国领海以外的海峡走廊。第七舰队司令卡尔·托马斯海军中将在声明中表示：“约翰·芬恩号通过台湾海峡表明了美国致力于维护所有国家航行自由的原则。” “国际社会的任何成员都不应受到恐吓或强迫而放弃其权利和自由。美国军队在国际法允许的任何地方飞行、航行和行动。”这是美国海军一个月来首次穿越台湾海峡。 12月，第七舰队的P-8A海神海上巡逻侦察机飞越海峡，促使解放军派出战斗机对美军飞机进行监视和警告。周三的过境也是中国首次过境自从倾向独立的民进党人赖清德于 1 月 13 日当选台湾总统以来，美国军方一直在加强军事行动。这是民进党史无前例的第三个任期，此前北京曾警告称，民进党可能连任。增加海峡两岸发生冲突的风险。北京将台湾视为中国的一部分，需要重新统一——如有必要，可以使用武力。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取台湾岛的企图，并致力于武装台湾。北京和华盛顿已试图改善台湾的情况近几个月来，两国关系受到损害，习近平和拜登领导人在 11 月旧金山会谈期间承诺恢复军事通讯。南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 2022 年 8 月担任美国众议院议长期间访问台湾，激怒了北京，之后军事对话暂停。两国在军事谈判上取得了进展，包括上个月查尔斯·Q·布朗 (Charles Q. Brown) 将军之间的对话美国参谋长联席会议主席和中国参谋长联席会议主席刘振立将军。但该地区的军事姿态仍在继续。美国海军学院在线新闻门户网站 USNI News 周二报道称，美国已将其第三艘航空母舰西奥多·罗斯福号部署到在印度-太平洋地区活动的第七舰队。与此同时，解放军台湾周围的活动已恢复，在选举举行期间短暂暂停后，飞机定期出动在台湾附近。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3249719/pla-watches-us-warship-sails-through-taiwan-strait-provocative-move?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 07:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国春节旅游激增提振经济，但房地产市场和私营企业仍是首要任务</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3249720/chinas-lunar-new-year-travel-surge-boost-economy-property-market-and-private-firms-remain-top?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3249720/chinas-lunar-new-year-travel-surge-boost-economy-property-market-and-private-firms-remain-top?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不丹寻求印度投资150亿美元水电项目以提高国民幸福感</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3249717/bhutan-seeks-india-deals-us15-billion-hydropower-push-raise-national-happiness?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3249717/bhutan-seeks-india-deals-us15-billion-hydropower-push-raise-national-happiness?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰称马来西亚雇佣军在顿涅茨克与俄罗斯军队合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249716/ukraine-says-malaysian-mercenaries-working-russian-forces-donetsk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.25 14:41一名乌克兰军人在顿涅茨克修理一门自行榴弹炮1 月 21 日，乌克兰国家抵抗中心表示，马来西亚人被发现是在俄罗斯占领的顿涅茨克地区活动的雇佣军。该中心– 由乌克兰政府特种作战部队管理 – 表示这些雇佣兵在一名翻译和瓦格纳集团前成员的陪同下在该地区的一个训练场进行。它补充说，马来西亚人并没有受到影响。唯一在该地区活动的国籍，如古巴人、尼泊尔人、白俄罗斯人、塞尔维亚人和其他国家的代表也多次被看到与俄罗斯武装部队并肩作战。该中心随后表示，任何与俄罗斯人一起对抗乌克兰的人是一个军事目标，并呼吁当地居民继续报告有关敌人的信息。外国志愿者 - 包括一些来自极右翼 - 自冲突最初几个月以来已经涌入乌克兰。 p&gt;日本面临“噩梦情景”，俄罗斯、中国可能会扰乱美国主导的秩序瓦格纳集团（正式名称为 PMC Wagner）是一家俄罗斯国家资助的私营军事公司，由叶夫根尼控制至 2023 年普里戈任是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的前亲密盟友。去年八月，普里戈任乘坐的飞机在从莫斯科飞往圣彼得堡的航班上坠毁。莫斯科否认参与其中，并声称飞机坠毁是因为乘客引爆了机上的手榴弹。瓦格纳曾在叙利亚以及北非和西非的许多国家开展业务。它从俄罗斯监狱招募了数千名囚犯前往乌克兰作战，为俄罗斯2022-2023年冬季攻势提供主要突击力量。东部顿涅茨克地区经历了俄罗斯近两年入侵中最惨烈的战斗。&lt; p&gt;俄罗斯声称于 2022 年底吞并了该领土以及乌克兰其他三个前线地区。与此同时，短期内结束战争的可能性似乎很小。俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在周一的联合国会议上挑战了美国和其他乌克兰支持者，排除了他们支持的任何和平计划。拉夫罗夫声称乌克兰军队在战场上“彻底失败”并且“没有能力”击败俄罗斯。这篇报道首先由法新社发表法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249716/ukraine-says-malaysian-mercenaries-working-russian-forces-donetsk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭获悉，香港国安法出台后，黎智英发誓要继续美国的制裁呼吁，并敦促《苹果日报》“影响言论”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249723/hong-kongs-jimmy-lai-vowed-keep-us-sanctions-calls-after-security-law-introduced-urged-apple-daily?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.25 14:42人们排队进入西九龙法院。图片：陈晓梅黎智英誓言在香港实施国家安全法后继续呼吁美国实施制裁，并指示其现已解散的小报《苹果日报》重点关注周四法庭审理称，其对中国大陆的英文报道“影响国际话语”。被告人、后来成为检方证人的前出版商张剑雄回忆起中年的一次高级管理层会议-2020年，黎智英“漫不经心”地谈到自己处理外国媒体采访请求的忙碌程度。“我记得[2020]整个5月都很紧张，尤其是全国人大常委会会议之后表示将起草[香港]国家安全法，”张告诉西九龙法院。“黎先生表示他并不害怕，会继续说他需要说的话，包括他的希望黎智英利用文章在美国推行反华议程，香港法院开庭审理国安案庭审第16天黎智英一直密切关注《苹果日报》英文版，该报在 2020 年 6 月北京颁布的立法生效前一个月推出。他补充说，这位大亨反对内容多元化的建议“国安法生效，黎智英觉得香港和《苹果日报》命悬一线，所以他张说。提交给法院的消息记录表明，黎对看到该平台在 2020 年 8 月发表一篇有关美国总统选举的文章感到不满。 &gt;香港媒体大亨黎智英让员工刊登“支持抵抗”的报道：审判“我们需要这种与中国无关、所有主要英文报纸都报道的新闻吗？”发表了吗？” ” ”，但赖并不相信。“我认为这种新闻没有必要，因为他们什么时候来，当地的新闻媒体都应该报道。我宁愿认为我们应该专注于中国新闻，并在不被淡化的情况下出名。”赖说。张回忆说，他曾寻求赖的许可，在英文平台上发表“软”文章，内容涉及食品等话题、旅游和文化。“赖先生说不，因为英文版的目的是利用‘黄’方的‘故事’来吸引国际关注并影响‘关于中国’的国际话语， ”证人说道，指的是 2019 年反政府抗议活动的支持者所识别的颜色。迄今为止黎智英的审判：关于他的香港国家安全案件的每日更新高等法院三名法官之一的李运堂法官质疑黎智英是否越权，但张指出媒体有自己的立场和编辑政策是正常的。&lt; p&gt;76 岁的黎智英否认了两项根据北京颁布的国家安全法与外国势力勾结的阴谋指控，以及根据殖民时代立法阴谋印刷和分发煽动性出版物的第三项指控。其中一项外国勾结指控针对的是与《苹果日报》相关的涉嫌反华活动，据称黎智英对《苹果日报》拥有完全的编辑政策控制权。检察官强调了《苹果日报》发表的四篇英文文章，他们认为这些文章具有攻击性。&lt; /p&gt;其中一篇由英国人权活动家本尼迪克特·罗杰斯撰写，提到了欧洲人民对北京“好战外交”的所谓厌恶。德国香港活动家的另一篇文章邝中正猛烈抨击了 2021 年 1 月高调逮捕 53 名主要反对派人士的行为，并将其与 1979 年戒严时期台湾对民主倡导者的镇压进行比较。张说，这些批评是一致的赖先生要求小报提请外国读者关注中央政府对这座城市的“压迫”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249723/hong-kongs-jimmy-lai-vowed-keep-us-sanctions-calls-after-security-law-introduced-urged-apple-daily?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>露天相亲在中国年轻人中盛行，他们将严酷的户外活动视为对性格的有效考验</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248594/alfresco-blind-dating-takes-hold-among-young-china-who-see-rigours-outdoor-activity-effective-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.25 14:00越来越多的中国年轻人选择盲人结合约会和户外活动，试图找到合适的伴侣。图片来源：Shutterstock一种结合相亲和户外运动的新型休闲活动越来越受到中国年轻人的欢迎。报名参加活动的人认为体力要求较高的环境是了解约会对象真实性格的最快方式。即使他们找不到浪漫的伴侣，这也被视为一种享受乐趣的好方法。&lt; p&gt;在大陆社交媒体平台小红书上，一位名叫@Yangmaomao的女士分享了她在户外相亲活动中寻找“Mr Right”的秘诀。“关注那些大多沉默寡言的男人”但当别人遇到麻烦时，他们会自愿帮助别人。你可以信赖这样的人。”她说。这个想法是户外运动爱好者在去年户外活动旅游热潮中提出的。日益流行的约会现象的参与者表示，户外活动的严酷性消除了任何伪装的企图，并揭示了一个人的真实性格。图片来源：微信当时旅行社开始组织一日游，非常受欢迎，以至于必须提前几周预订。一位名为@Fuguibansheng的单身女性分享了她参加北京一日约会之旅的经历。她发现这次旅行花费了她168元（24美元），确实让与人之间的联系变得更加容易。这位女士在一辆公共汽车上开始了她的一天，乘客们成对坐在车上，分享有关自己的基本信息，例如他们住在哪里和做什么。 教练到达乡村目的地后，先组织小组游戏来打破僵局，然后再分成两人一组去爬山。@富贵半生的约会对象向她提供了他的登山杖，她说这让她感觉很好，并补充道：“友善是浪漫关系的良好开端。”许多人认为户外活动对体力的要求意味着人们不会有精力像在餐厅或电影院进行传统相亲时一样，营造出一种假象。这些条件也可以成为通过一个人对意外情况的反应来测试一个人性格的有效方法。 p&gt;一位名叫莎莉的 35 岁女性说，她的脚被岩石弄伤，她的约会对象背着她穿过了一条小溪。她觉得自己受到了很好的照顾——她说她已经很久没有这种感觉了。根据《中国统计年鉴》，2022 年中国 15 岁以上单身人口达到 2.39 亿。&lt; /p&gt;中国咨询公司 BDR 的研究发现，近年来在线婚介业务不断增长，截至 2022 年上半年，注册在线约会服务的人数已超过 3300 万人。很多人认为，中国结婚率下降并不代表不愿意结婚，而是表明有按照自己的意愿结婚的意愿，在你自己的时间里。图片来源：微信对于很多年轻人来说，中国不断下降的结婚率——结婚人数自2014年以来一直在下降，并在2022年创下了683万人的历史新低- 并不一定代表不愿意结婚。相反，他们选择不顾父母和社会的压力而急于结婚，而是按照自己的节奏寻找爱情。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248594/alfresco-blind-dating-takes-hold-among-young-china-who-see-rigours-outdoor-activity-effective-test?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国大使馆平息了英国对“完美”茶叶研究的不满</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249713/us-embassy-smooths-ruffled-uk-feathers-over-perfect-tea-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.25 13:31英国人每天消耗 1 亿杯茶，加起来每年 360 亿杯。照片：美联社美国和英国历来享有所谓的特殊关系，是有共同语言的亲密盟友。但这种善意已受到损害一位美国学者声称，一杯完美茶的配方中包括一小撮盐。宾夕法尼亚州布林莫尔学院的化学教授米歇尔·弗兰克尔 (Michelle Francl) 在一项新研究中断言，温牛奶应该用于一杯完美的茶（称为“cuppa”），以减少凝结的机会。她还建议添加少许盐以减少苦味，并指出添加少量柠檬汁可以去除苦味。有时会出现在饮料表面的“浮渣”。她的建议在英国引起了困惑和嘲笑，因为茶被认为是英国的国饮。 根据英国茶叶和输液协会的数据，英国人每天消费 1 亿杯咖啡，每年总计 360 亿杯。在 X 上的一篇半开玩笑的帖子中，大使馆寻求向“英国的好人”保证，“在英国国饮中加盐这一不可想象的想法并不是美国的官方政策”。然而，大使馆忍不住嘲笑了它的做法。英国东道主指出，它将继续使用微波炉来加热水——这对于使用水壶的英国人来说是不可想象的。美联社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249713/us-embassy-smooths-ruffled-uk-feathers-over-perfect-tea-study?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>京都动画工作室纵火案造成36人死亡 日本男子被判死刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249708/japan-man-gets-death-sentence-kyoto-animation-studio-arson-attack-killed-36-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.25 13:002019 年，京都动画工作室冒出浓烟。照片：时事新闻/法新社据当地媒体报道，日本一家法院周四判处 2019 年动画工作室纵火袭击的肇事者死刑，该袭击造成 36 人死亡。四年半前席卷京都动画工作室的大火是日本几十年来最严重的犯罪事件，震惊了动画行业及其世界各地的粉丝。现年 45 岁的青叶真司 (Shinji Aoba)，幸存者称，2019 年 7 月 18 日早上，他们闯入大楼，在底层撒满汽油，点燃大楼，并大喊“去死吧”。许多遇难者都是年轻人，其中包括一名 21 岁的男子。岁妇女。在通向屋顶的螺旋楼梯井上发现了一些受害者，这表明他们在拼命试图逃跑时被制服了。“有一个人她从二楼跳下来……但我们无法急于提供帮助，因为火势太猛了，”一位女士当时告诉当地媒体。“我就像看到了地狱。” 另有30多人受伤，消防队员称这起事件“史无前例”，并表示营救被困在里面的人“极其困难”。黑寡妇事件表明日本对死亡的支持活踢刑青叶的律师提出无罪抗辩，称他“由于精神障碍，没有能力辨别好坏，也没有能力停止犯罪”。但据 NHK 报道，周四，法官裁定青叶“在犯罪时既没有精神错乱，也没有精神能力下降”。法庭内挤满了受害者的家人，据广播公司报道，法官讲话时，一个人哭了，并捂住了眼睛。据当地媒体报道，后来法院判处死刑。“我没有据当时的报道称，9 月份审判开始时，青叶告诉京都地方法院，“我认为会有很多人死去，现在我认为我做得太过分了。”检察官称，青叶有一种“错觉”，认为被粉丝称为京阿尼的工作室窃取了他的想法，但该公司否认了这一说法。青叶在火灾中被烧伤，全身 90% 被烧伤，据报道需要进行 12 次手术。几周后他恢复了知觉，据说在接受了恢复说话能力的手术后，他松了一口气。日本是少数几个发达国家之一在实行死刑的国家，死刑通常适用于有不止一名受害者的谋杀案件，民意调查显示公众支持率很高。不过，人权组织的批评很普遍，囚犯经常被告知他们即将被处决他们被绞死的那天早上。最后一次执行是在 2022 年，截至 12 月，有 107 人被关在死牢里。&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;青叶真司在大火中被烧伤，全身 90% 被烧伤。资料图片：时事出版社/法新社近年来最引人注目的处决发生在2018年，当时日本绞死了13人，其中包括末日邪教的教主。 1995 年东京地铁沙林毒气袭击事件。京阿尼于 1981 年由一对夫妇创立，对于动漫迷来说是家喻户晓的名字，制作了包括《凉宫春日的忧郁》和《K-袭击发生后，日本和全世界都感到震惊和悲痛，苹果首席执行官蒂姆·库克在推特上表示，京阿尼的艺术家“用他们的杰作将欢乐传播到世界各地、代代相传”。 p&gt;日本地铁沙林毒气袭击末日邪教奥姆真理教“仍然构成威胁”一家美国动画公司通过众筹筹集了 240 万美元，帮助该公司重新站稳脚跟。&lt; p&gt;对于死者家属来说，失去亲人的痛苦至今仍令人难以忍受。“我应该告诉她那天早上不要去上班，”49 岁内奥米的母亲石田本周对《每日新闻》表示。“即使他被判处死刑，直美和其他人也不会回来。我感到空虚。”这位女士说道，她的丈夫在第一次听证会前一个月去世了。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249708/japan-man-gets-death-sentence-kyoto-animation-studio-arson-attack-killed-36-people?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 AFF：代表们表示，中国促进债券和财富管理的政策将帮助香港公司和购房者</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3249707/2024-aff-chinas-policies-boost-bonds-and-wealth-management-will-help-hong-kongs-companies-and-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3249707/2024-aff-chinas-policies-boost-bonds-and-wealth-management-will-help-hong-kongs-companies-and-home?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>