<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 21:14:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普拒绝排除对巴拿马运河和格陵兰采取军事行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293813/donald-trump-refuses-rule-out-military-action-over-panama-canal-and-greenland?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 01:49美国当选总统唐纳德·特朗普周二在海湖庄园发表讲话。图片：路透社美国当选总统唐纳德·特朗普周二拒绝排除采取军事或经济行动的可能性，这是他公开宣称希望美国收回对巴拿马运河的控制权并收购丹麦控制的格陵兰岛的一部分。在新闻发布会上，当被问及他是否会避免对巴拿马和格陵兰使用军事或经济胁迫时，特朗普说：“不，我无法向你保证在这两者上都会这样做。但我可以这样说，我们需要它们来确保经济安全。”特朗普发表这一非同寻常的声明之际，他进一步概述了扩张主义议程，两周后，他就将于 1 月 20 日在华盛顿宣誓就职。特朗普还誓言要将墨西哥湾更名为美国湾，并重申要对墨西哥和加拿大征收高额关税的承诺。“它涵盖了很大的领土，”他谈到墨西哥湾时说道。 “‘美国湾’，多么美丽的名字。”他承诺重新命名墨西哥湾，这与他之前的誓言如出一辙，即将北美最高峰德纳利峰的名称改为麦金利山。美国前总统巴拉克·奥巴马将阿拉斯加山脉的名称改为麦金利山，以尊重美洲原住民。通常，美国地理名称委员会会设定地理名称，不过总统也会通过行政命令重新命名地理特征。这是特朗普自 11 月 5 日赢得大选以来举行的第二次新闻发布会，是在国会正式认证他的胜利后的第二天举行的。1 月 6 日的认证是美国宪法要求的一个基本且主要是礼仪性的步骤，但在 2021 年，一群特朗普支持者冲进国会大厦，试图阻止美国总统乔·拜登战胜特朗普，但未能成功，导致认证被打乱。周一的仪式在严密的安保下举行，但并未进行戏剧。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293813/donald-trump-refuses-rule-out-military-action-over-panama-canal-and-greenland?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国法官艾琳·坎农阻止发布有关唐纳德·特朗普的特别检察官报告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293814/release-special-counsel-report-donald-trump-blocked-us-judge-aileen-cannon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293814/release-special-counsel-report-donald-trump-blocked-us-judge-aileen-cannon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰确认库尔斯克再次发动“攻势”，称袭击俄罗斯指挥所</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3293812/ukraine-confirms-new-kursk-offensive-says-it-hit-russian-command-post?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 01:292024 年 8 月，一辆被摧毁的俄罗斯坦克停在库尔斯克地区苏贾镇附近的路边。照片：美联社乌克兰周二表示，其军队正在俄罗斯西部库尔斯克地区“开始新的进攻行动”，这是在俄罗斯报道乌克兰再次向该地区推进两天后，乌克兰首次发表实质性言论。乌克兰首先夺取了部分去年 8 月，乌克兰突然入侵库尔斯克地区，尽管失去了一些土地，但仍守住了那里 5 个月的领土。俄罗斯国防部周日表示，基辅已发起新一轮反击。周二，乌克兰总参谋部表示，基辅军方袭击了库尔斯克地区别拉亚定居点附近的俄罗斯指挥所。出于安全考虑，乌克兰总参谋部对该地区的信息严加保密。此次袭击和最近在该地区的其他行动是与乌克兰地面部队协调进行的，乌克兰地面部队“目前正在对俄罗斯军队展开新的进攻行动”。军方后来在 Telegram 声明中删除了任何有关新袭击的提及，用更加含糊的“作战行动”取而代之。它没有提供任何解释。俄罗斯国防部将过去两天乌克兰的反击定性为拙劣，并在一份声明中表示，其军队对库尔斯克地区的乌克兰部队进行了打击。它列出了六个地点，声称其军队击败了乌克兰旅，另外七个地点——包括一个位于乌克兰边境的地点——声称它对乌克兰军队和装备进行了打击。路透社无法独立核实双方的战场报道。库尔斯克地区战斗明显升级，对乌克兰来说正值关键时刻，乌克兰人数和武器都处于劣势，正在努力击退俄罗斯在东部的推进。占领并保留库尔斯克地区的一部分俄罗斯领土，让乌克兰在潜在的和平谈判中获得了一个讨价还价的筹码，因为双方都在唐纳德·特朗普重返俄罗斯之前改善战场地位。白宫。这位将于 1 月 20 日宣誓就职的美国当选总统曾多次表示，他将迅速结束这场持续近三年的战争，但没有说明如何结束。总部位于美国的战争研究所表示，周日和周一发布的该地区的地理定位镜头显示，乌克兰最近在苏贾镇东北部的三个地区取得了进展。它表示，俄罗斯军队正试图袭击该地区的其他地方。俄罗斯军事博主报道了在苏贾西北部的马拉亚洛克尼亚发生的战斗。乌克兰在库尔斯克地区的进攻付出了代价。2024 年底，俄罗斯军队以 2022 年以来最快的速度在乌克兰东部推进。他们的军队控制着乌克兰约五分之一的领土。西方和乌克兰的评估称，俄罗斯还有大约 11,000 名来自其盟友朝鲜的士兵与自己的军队在该地区作战。俄罗斯既没有证实也没有否认他们的存在。乌克兰和美国都表示，大量朝鲜人被杀，美国国务卿安东尼·布林肯周一给出的数字是，朝鲜死亡或受伤人数超过 1,000 人。乌克兰特种部队周二表示，他们杀死了 13 名朝鲜士兵，并在 Telegram 上发布了他们所说的显示这些士兵尸体和身份证件的照片。基辅总参谋部在定期更新中表示，迄今为止，周二库尔斯克地区发生了 27 起俄罗斯袭击事件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3293812/ukraine-confirms-new-kursk-offensive-says-it-hit-russian-command-post?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普回归后，政府将抹去关于气候变化、LGBTQ 权利和移民的言论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293797/trumps-return-set-wipe-government-language-climate-change-lgbtq-rights-immigration?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293797/trumps-return-set-wipe-government-language-climate-change-lgbtq-rights-immigration?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在香港进行公民逮捕前应考虑什么</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293807/what-you-should-consider-making-citizens-arrest-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293807/what-you-should-consider-making-citizens-arrest-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普就任前美中对话“坦诚”探讨关切</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3293775/us-china-dialogue-touches-candid-concerns-trump-takes-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.07 23:00美国当选总统唐纳德·特朗普周一表示，他和习近平主席通过代表进行了交谈。图片来源：AP随着外界纷纷猜测美国当选总统唐纳德·特朗普及其团队在不到两周后就职时究竟会做出什么举动，中国国务院副总理何立峰和美国总统周二通过去年为处理双边分歧而建立的沟通机制表达了各自的担忧。前一天，特朗普再次激怒中国，誓言坚持全面征收关税，这引发了中国研究人员和出口商的猜测，他们猜测在他担任总统期间，北京和华盛顿将如何互动，以及哪些行业将首先受到打击。据国家电视台 CCTV 报道，在周二的虚拟讨论中——这可能是特朗普 1 月 20 日就职前的最后一次讨论——何立峰对华盛顿最近对中国企业的限制表示担忧，并特别阐述了中国对最近美国调查的立场。根据美国财政部的报道，珍妮特·耶伦提出了一些问题，例如中国她重申，中方将继续关注非市场政策和做法、工业产能过剩和网络活动等问题，并再次警告包括中国在内的企业如果为俄罗斯对乌克兰的战争提供物质支持，将面临严重后果。双方均称此次会谈“坦诚、深入和建设性”，并高度评价该沟通机制在稳定双边关系方面发挥的作用。据报道，特朗普周一表示，他和习近平主席通过代表进行了交谈，特朗普相信两国领导人会相处融洽。同样在当天，这位当选总统否认了《华盛顿邮报》有关他的助手正在考虑削减关键行业关税的报道。中国可能仍是首要目标，因为特朗普在竞选期间就曾将60%的关税单单列为中国。随着风暴的聚集，北京再次呼吁合作。共产党喉舌《人民日报》12月31日发表的一篇社论指出，中美应该携手为世界注入更多确定性和正能量。“我们坚持中美应该是合作伙伴，而不是竞争对手……不应考虑或企图发动新冷战，”该报补充道。与此同时，国有企业中信证券在周一的一份报告中表示，来自中国的机电化工产品和光学设备可能成为特朗普贸易战2.0的首批受击产品，因为他优先考虑美国严重依赖的中国高科技出口行业。“中国产业的技术水平以及美国对它的依赖程度，可能是关键考虑因素。报道称，“在特朗普推动制造业回流的背景下，他可能会瞄准那些既高科技又高度依赖中国的商品，比如目前现有关税覆盖范围较小的机电、化工和光学产品。”对于涉及美国公司重大利益的消费电子产品等行业，特朗普可能会暂时征收关税，“以推动美国公司在国内建立替代产业链”。报告预测，短期内可能无法被取代的中国商品，如药品和稀土，可能会免受关税影响。在特朗普的第一个任期内，美国对价值 3700 亿美元的中国商品征收了关税，但世界两大经济体之间的贸易关系已经显示出韧性。据中国统计，去年前 11 个月，双边贸易额同比增长 2.9%，至 6244 亿美元，当期美国对美出口额为 4756 亿美元，增长 3.9%海关数据。但到 2023 年，中国将被墨西哥取代，成为美国最大的进口市场。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3293775/us-china-dialogue-touches-candid-concerns-trump-takes-office?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普要求纽约上诉法院在周五宣判前驳回封口费案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293809/trump-asks-new-york-appeal-court-dismiss-hush-money-case-friday-sentencing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.07 23:102024 年 5 月 30 日，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在纽约曼哈顿刑事法庭出席刑事封口费审判的陪审团审议。照片：AP/Pool/File美国当选总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 周二要求纽约一家法院撤销对他因向色情明星支付封口费而产生的指控的定罪，并在定于周五宣判之前驳回此案。向州上诉法院提出的请求是特朗普为阻止下级法院周一做出的裁决而做出的最后一搏，该裁决要求在周五（特朗普 1 月 20 日就职典礼前 10 天）进行宣判。在周一的裁决中，法官胡安·默尚驳回了特朗普律师提出的推迟宣判的请求，因为他们对特朗普之前的两项裁决提起上诉，这两项裁决维持了曼哈顿陪审团 5 月份对 34 项伪造记录重罪的有罪判决。法官写道，特朗普的延期请求主要是“重复他过去多次提出的论点”。在安排特朗普周五宣判时，默尚表示他不倾向于将特朗普送进监狱。他说，鉴于特朗普即将就职，无条件释放将是最实际的做法，这实际上是在记录上留下有罪判决，而无需罚款或缓刑。周一上午，特朗普的律师以总统豁免权和特朗普即将举行的就职典礼的要求为由表示，默查恩不惩罚特朗普的意图“毫无意义”。成人电影女演员斯托米·丹尼尔斯。照片：美联社律师在一份法庭文件中写道：“不能为了就职典礼前仓促判刑而忽视总统豁免权的侵犯。”该案件源于特朗普的前律师迈克尔·科恩向成人电影女演员斯托米·丹尼尔斯支付了 13 万美元，让她在 2016 年大选前对与特朗普的性接触保持沉默，但特朗普否认了这一说法。共和党人特朗普在那次选举中击败了民主党人希拉里·克林顿。特朗普一直认为，民主党人曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格提起此案是为了损害他 2024 年的连任竞选。布拉格表示，他的办公室经常对伪造商业记录的重罪提出指控。封口费案使特朗普成为第一位被指控并被判有罪的美国总统（无论是现任还是前任）。胡安·M·默坎法官此前曾以重复论点为由驳回了特朗普的延期请求。照片：美联社自判决以来，他的律师曾两次试图驳回此案，但均未成功，现在他们表示计划上诉。此前，默尚驳回了他们的论点，即美国最高法院 7 月在另一起针对特朗普的刑事案件中裁定，总统不能因官方行为而受到起诉，这意味着必须驳回封口费案。默尚裁定，封口费案涉及特朗普的个人行为。特朗普赢得连任后，他的律师辩称，在担任总统期间，案件悬而未决会妨碍他的执政能力。默尚否认了这一要求，他写道，推翻陪审团的裁决将是对法治的侮辱。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293809/trump-asks-new-york-appeal-court-dismiss-hush-money-case-friday-sentencing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰航空两名乘客因日本飞往香港航班上发生斗殴被指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293810/2-cathay-passengers-charged-over-scuffle-flight-japan-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.07 23:16国泰航空发言人表示，两名乘客在飞机降落香港后有扰乱秩序的行为。照片：Jonathan Wong两名乘客从日本札幌飞往香港的国泰航空航班上被控扭打并互相投掷物品。警方周二表示，一名 32 岁的香港徐姓女子和一名 60 岁的内地张姓女子因违反《航空安全条例》而被控行为不检。两人将于周三在西九龙法院出庭受审。“两人于周一晚上 9 点 45 分左右在 CX581 航班上因琐事扭打在一起，随后互相投掷物品，”警方发言人说。“当警察到达时，徐姓女子称她的额头受伤，而张姓女子则抱怨她胸部疼痛。但两人均拒绝入院。”航班追踪数据显示，该航班于周一下午 5 点 12 分从札幌起飞，并于晚上 9 点 34 分抵达香港。据报道，飞机着陆后，张女士突然情绪失控，坐在她后面的徐女士向她扔了一个水瓶。他们开始扭打起来，并互相扔枕头。国泰航空发言人表示，两名乘客在飞机着陆后出现扰乱秩序的行为。他强调，事件中没有其他乘客或工作人员受伤。“我们的机组人员立即试图控制局面，并发出口头警告，然后通知警方协助。两名乘客随后在机场保安人员和警察的护送下飞机，”他说道。“我们做出的每一个决定都以乘客和机组人员的安全为指导。我们对所造成的不便向乘客表示歉意，并希望得到他们的理解。”根据国泰航空的一般承运条款，乘客若行为扰乱秩序、不可预测、不安全、歧视或具有攻击性，可能会被限制登机、下机甚至禁止登机。根据该条例，任何乘客的行为若扰乱或可能扰乱机上秩序，即属违法。该法例的定义包括妨碍机组人员、不遵守安全指示、扰乱秩序、篡改飞机部件、醉酒至危及飞行安全、吸烟及未经授权使用电子设备。违例者可面临10,000港元（1,290美元）至50,000港元不等的罚款，以及最高五年的监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293810/2-cathay-passengers-charged-over-scuffle-flight-japan-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典海军打捞疑似波罗的海电缆受损油轮锚</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3293806/swedish-navy-recovers-anchor-tanker-suspected-baltic-sea-cable-damage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.07 22:44油轮“鹰S”号被怀疑属于俄罗斯“影子舰队”，并在破坏波罗的海海底电缆事件中扮演了角色。图片：法新社瑞典海军周二表示，已从波罗的海打捞出一艘油轮的锚，该油轮涉嫌属于俄罗斯“影子舰队”，并于12月25日损坏了四条水下电信电缆和一条电力电缆。瑞典上周派出了一艘潜艇救援船协助芬兰进行调查。“HMS Belos 号已经找到并打捞了锚，并将其交给芬兰当局，”瑞典海军发言人 Jimmie Adamsson 说。悬挂库克群岛国旗的 Eagle S 号涉嫌于 12 月 25 日在波罗的海损坏了芬兰和爱沙尼亚之间的 EstLink 2 电缆，使其无法使用。芬兰警方 12 月 29 日表示，他们发现了一条从锚沿海床延伸数十公里的痕迹。国家能源机构 Fingrid 表示，已要求当局扣押这艘油轮。芬兰当局禁止八名船员离开芬兰领土。芬兰海关表示，他们怀疑这艘目前位于赫尔辛基以东的油轮是俄罗斯所谓的“影子舰队”的一部分——这些船只运载着因莫斯科入侵乌克兰而受到禁运的俄罗斯原油和石油产品。芬兰电信运营商 Elisa 周一表示，两条受损的电信电缆已经修复。 Estlink 2 电缆尚未修复。中国散货船 Yi Peng 3 号与两条断裂的波罗的海电缆相连。图片：法新社据运营商 Cinia 称，剩余的一条电信电缆（连接芬兰和德国）应于 1 月 10 日前修复。12 月下旬，北约宣布将加强在波罗的海的军事存在，因为自 2022 年俄罗斯入侵以来，那里也发生过类似事件。能源和通信基础设施尤其成为攻击目标，这是专家和政界人士所称的俄罗斯与西方国家的“混合战争”的一部分。波罗的海被许多北约成员国包围。11 月 17 日和 18 日，两条电信电缆在瑞典领海被切断。一艘悬挂中国国旗的散货船 Yi Peng 3 号被怀疑与此有关。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3293806/swedish-navy-recovers-anchor-tanker-suspected-baltic-sea-cable-damage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的第六代隐形战斗机为何有不同的设计？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3293762/why-do-chinas-sixth-gen-stealth-fighters-have-different-designs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3293762/why-do-chinas-sixth-gen-stealth-fighters-have-different-designs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小唐纳德·特朗普访问格陵兰，重新点燃美国对丹麦领土的兴趣</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293803/donald-trump-jnr-visits-greenland-rekindling-us-interest-danish-territory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293803/donald-trump-jnr-visits-greenland-rekindling-us-interest-danish-territory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚柔佛-新加坡经济特区有望刺激增长，“发展差距”带来风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3293805/malaysias-johor-singapore-sez-set-spur-growth-development-gap-poses-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3293805/malaysias-johor-singapore-sez-set-spur-growth-development-gap-poses-risk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港企业瞄准巨大市场，陈茂波访问印度尼西亚</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3293804/hong-kongs-paul-chan-indonesia-mission-citys-firms-eye-huge-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3293804/hong-kongs-paul-chan-indonesia-mission-citys-firms-eye-huge-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港雄心勃勃的三座人工岛建设计划将再次推迟</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293798/hong-kongs-ambitious-plan-build-3-artificial-islands-set-another-delay?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.07 21:25《明日大屿山愿景》呼吁创建该市的第三个中央商务区，并为 55 万居民提供多达 21 万套住宅。照片：讲义香港斥资 5800 亿港元（746 亿美元）建造三个人工岛的雄心勃勃的计划可能会进一步推迟，因为发展部长在赤字不断增加的情况下拒绝确定填海工程的开始日期。就在财政司司长警告即将紧缩开支几天后，发展局局长连汉浩周二表示，某些项目，如计划在边界沿线进行的北方都会，必须优先考虑。就在 10 月，连汉浩表示，政府希望在 2027 年开始在交椅洲附近海域填海 1,000 公顷（2,470 英亩）土地，比政府在 2022 年上任时设定的时间表晚了两年。但周二她拒绝设定开始日期。“我们现在不需要确定工作开始的实际日期，”她在接受采访时说就季度土地销售情况会见了记者。 “最重要的是做好准备。”她强调，政府会继续筹备填海工程，并指政府正按法定程序提交环境影响评估报告。她说：“一旦做好准备，政府便可起带头作用，然后考虑当时的经济环境和财政状况，决定何时及如何推行该项目。”她补充说，政府亦要考虑相关研究的进展和不同项目的优先次序，以决定何时展开填海工程。部长伯纳黛特·林恩表示，必须确定发展优先事项。图片：Jonathan Wong上周，土木工程拓展署向环保部门提交了影响评估报告，环保部门将在60天内审查该文件，以确定是否适合公众查阅。该部门表示，已进行了全面的生态调查，评估了潜在的环境影响，并制定了适当的缓解和预防措施。该部门表示，还将以渐进的方式进行详细的工程规划，并补充说，该项目必须以“稳健和审慎的方式”进行。该项目于十多年前首次提出，也被称为“明日大屿山愿景”，将打造香港第三个中央商务区，为55万居民提供多达21万套住宅。但去年2月，财政司司长陈茂波表示，填海工程将被推迟，应优先考虑北部都会区。该项目需要转变将靠近中国内地边境的 30,000 公顷土地开发成新的经济增长和居住中心。去年，财政司司长还要求所有部门额外削减开支，因为该市的赤字在 2023-24 财政年度膨胀至 1016 亿港元。陈茂波周日表示，政府需要应对不断增长的经常性支出，同时优先考虑公共工程，以在未来三到五年内平衡预算。林恩周二发表讲话时表示，当局将根据财政部长设定的限额对公共工程项目进行排名。该限额定为自2023-24年度起的五个财政年度，每年平均900亿港元。“很明显，重要的土地项目，例如北都会、房屋和工业用地供应，以及重要基础设施和社区设施的供应，将排名靠前，”她说。“涉及美化环境和改善现有设施的项目自然排名会较低。”连恩补充说，政府在向立法会寻求拨款时会公布包括的项目名单。议员呼吁政府推迟不那么紧急的建设项目或将其分阶段进行，以帮助解决预算赤字问题。他们举例称，政府斥资约6亿至7亿港元在湾仔海旁设立一个展览馆，展示北都会和人工岛大型项目等大型发展计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293798/hong-kongs-ambitious-plan-build-3-artificial-islands-set-another-delay?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国企业纷纷向美国法院提起诉讼以对抗制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3293768/chinese-firms-turn-us-courts-fight-sanctions-one-case-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3293768/chinese-firms-turn-us-courts-fight-sanctions-one-case-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>