<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jul 2024 09:15:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>乌莎·万斯是谁？特朗普竞选搭档的印度裔美国妻子激发印度人民的自豪感</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271094/who-usha-vance-indian-american-wife-trumps-running-mate-evokes-pride-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271094/who-usha-vance-indian-american-wife-trumps-running-mate-evokes-pride-india?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智慧与美貌成就中国表演明星朱珠</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3270903/brains-and-beauty-fuel-success-china-performing-sensation-zhu-zhu?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 16:00中国娱乐界红人朱珠集智慧与美貌于一身，事业有成。本报带你了解她的生活。图片：SCMP 合成/微博/IG@zhuzhuclubheaven一位一直被评为世界 100 张最美丽面孔的中国女演员从法国一所顶尖商学院毕业，获得硕士学位。据新浪新闻报道，现年 40 岁的朱珠出生于北京，于 6 月从巴黎高等商学院的媒体、艺术与创作高管课程毕业。在取得这一学术成就之前，她在热播的内地电视剧《玫瑰花传奇》中担任主角。尽管朱珠不是中国一线明星，但她已被编制年度榜单的美国公司 TC Candler 列为 2012 年至 2021 年全球 100 张最美丽面孔之一。朱珠在法国巴黎获得硕士学位。图片来源：百度她来自一个有政治背景的家庭。她的祖父朱绪之参加了长征，这是 20 世纪 30 年代中国共产党军队的一次历史性战略军事撤退。20 世纪 50 年代，朱老被开国元勋们授予少将军衔。她富有的父亲朱汉斌是中国一家大型冰淇淋公司的创始人。朱从北京工商大学毕业并获得学士学位后，在 MTV 频道找到了一份中英双语主持人的工作。这位女演员兼歌手被认为拥有世界上最美丽的面孔之一。图片来源：百度随后，她做过歌手和模特。自2010年以来，她专注于演艺事业，并有机会与香港的刘德华和内地女演员巩俐等大牌明星一起出演电影。在过去十年中，她出演过多部国际作品，如美国剧集《马可波罗》和印度电影《Tubelight》。2021年，朱婷与一名不涉足娱乐业的男子结婚，并于同年9月生下女儿。今年早些时候，她应罗马博尔盖塞美术馆的邀请，与粤语流行歌星莫文蔚和韩国流行音乐组合NewJeans一起，为中国游客录制参观这座举世闻名的艺术博物馆的语音导游。今年6月，在硕士毕业典礼上接受采访时，朱婷表示，在HEC学习的18个月里，她还在大陆出演过一档真人秀、三部电视剧和两部电影。“与此同时，我也是一名母亲。我要花时间陪伴我的孩子。因此，平衡所有日程安排绝对很困难，”她说道。朱珠来自一个有着悠久历史的中国著名家族。图片来源：百度朱婷表示，她决定学习媒体、艺术与创作高级管理人员课程，因为演艺是一个难以预测的职业。“你永远不知道未来会发生什么，所以我参加该课程是为了学习如何管理我的名气和创意事业，这样我的职业生涯才能更具可持续性，”朱婷说道。大陆社交媒体上的许多人都对她的故事着迷。“太棒了！你总是挑战自己，试图走出自己的舒适区。恭喜你，”一位微博网友写道。“毕业快乐，漂亮的妹妹，”另一位网友说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3270903/brains-and-beauty-fuel-success-china-performing-sensation-zhu-zhu?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三中全会后中国继续推进改革，西方企业陷入困境</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271057/china-stays-course-reform-after-third-plenum-leaving-western-businesses-limbo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271057/china-stays-course-reform-after-third-plenum-leaving-western-businesses-limbo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港房屋委员会将租金上调 10%，10 月起可享受 3 个月的宽限期</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271100/hong-kong-housing-authorities-raise-rents-10-3-month-waiver-starting-october?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 16:19西湾河的公共房屋。照片：Martin Chan香港房屋委员会宣布，由明年起，香港公屋租户每月需多缴付 10% 的租金，这是政府机制所允许的最高金额。房屋委员会主席黄碧玉周五表示，即将实施的 10.73% 租金上调政策将于 10 月生效，届时将提供三个月的宽限期，租户可于 1 月开始支付新租金。“我们已尽最大努力，咬紧牙关，才得以批准这项宽限安排。 “我们希望市民和租户能够理解这一点，”黄在确定加租的会议后表示。主席表示，由于未来公营房屋建设计划和自身财政给房管局带来沉重负担，房管局决定实施最高允许租金涨幅。黄补充说，房管局也考虑了租户的经济承受能力和最新的经济状况。房屋局局长何永贤于三月在香港政府总部。照片：Jonathan Wong周一，房屋委员会告诉议员，加薪幅度在 49 港元（6.3 美元）至 572 港元之间，约 60% 的租户将多支付最多 250 港元。房屋局局长何永贤在同一次会议上发表讲话时估计，平均租金涨幅将为 230 港元，并补充说，符合条件的家庭可以申请租金援助，最高可减免 50%。房屋委员会每两年检讨一次公屋租金，涨幅上限为 10%，但没有限制减幅。今年的涨幅最初达到 10.73%，因为接受调查的家庭在 2023 年的收入高于 2021 年，当时设定了 10% 的上限来决定最终金额。立法会议员梁文光房屋委员会委员梁振英表示，他尊重有关决定，并欢迎政府给予三个月的宽限，但希望政府在评估租户对加租的承受能力时，能更准确地反映他们的财务状况。“租户薪资增加是否意味着他们实际上更富有、消费能力更强，还有待进一步研究。目前看来，这是因为房租占他们月收入的比重较低，当局认为这个比例为9%。”关注基层房屋权益联盟成员余文贤告诉《南华早报》，10%的加租对大家庭来说是个沉重的负担。“对于住在4至5人单位的家庭来说，[加租]每月将增加300至400港元。这肯定会影响他们的每月开支，”余说。余表示，政府应考虑为大家庭提供六个月的租金上涨豁免，而不是目前的三个月，让他们有更多时间为激增的开支做准备。余补充说，租金上涨也会给那些在新冠肺炎疫情期间被解雇后一直无法找到稳定长期工作的租户带来困难。他表示，联盟“每两三个月”就会收到一次面临这种情况的失业租户的询问。与此同时，房屋管理局还在租户的扣分名单中增加了新的行为，同时扩大了两种现有的可惩罚行为的范围。喂食鸽子和其他野生动物、放置可能从窗户、阳台和建筑物墙壁上掉下来的物体，以及抵制或阻碍房屋管理局工作人员执行相关政策，现在都会导致租户受到警告和扣分。根据新规定，租户将也会因在屋邨的公共地方（不只限于后巷和楼梯）丢弃妨碍清洁工作的物品而受罚。抽气风扇滴油，以及新增的通风管类别，也会受到警告。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271100/hong-kong-housing-authorities-raise-rents-10-3-month-waiver-starting-october?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微软云服务中断导致数百架美国航班停飞，随后该科技巨头恢复 Azure 服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3271085/microsoft-cloud-outage-grounds-hundreds-us-flights-tech-giant-restores-azure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 15:33周四晚间，微软 Azure 云服务中断导致多家美国航空公司航班中断。图片：路透社微软周五早些时候表示，其在美国中部地区的云服务中断已得到解决，此前该问题导致多架航班停飞和取消。廉价航空公司 Frontier Airlines（Frontier Group Holdings 旗下子公司）、Allegiant 和 Sun Country 均报告了影响运营的中断事件。 Frontier 周四晚间表示，该公司正在恢复正常运营，地面停飞已经解除。美国交通部长 Pete Buttigieg 表示，交通部正在监控 Frontier 的航班取消和延误问题，并补充说，交通部将要求该公司和所有其他航空公司“履行责任，满足乘客的需求”。Frontier 早些时候表示，“微软重大技术故障”暂时影响了其运营，而 Sun Country 表示第三方供应商影响了其预订和登机设施，但没有透露公司名称。“由于 Microsoft Azure 问题，Allegiant 网站目前无法使用，”总部位于内华达州的 Allegiant 在给 CNN 的一份声明中表示。Allegiant 没有立即回应路透社的置评请求。据数据追踪机构 FlightAware 称，Frontier 周四取消了 147 个航班，并延误了 212 个航班。数据显示，45% 的 Allegiant 飞机延误，而 Sun Country 的航班延误率为 23%。两家公司并未透露受影响航班的数量。微软表示，其服务中断始于美国东部时间周四下午 6 点左右，其部分客户在美国中部地区的多个 Azure 服务中遇到了问题。Azure 是一个云计算平台，提供用于构建、部署和管理应用程序和服务的服务。另外，微软表示正在调查影响各种 Microsoft 365 应用和服务的问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3271085/microsoft-cloud-outage-grounds-hundreds-us-flights-tech-giant-restores-azure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微软全球中断影响香港机场，值机服务改为手动操作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271092/global-microsoft-aviation-outage-hits-hong-kongs-airport-check-services-operated-manually?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 15:42机场正在手动办理登机手续。图片：Elson Li微软计算机系统全球崩溃，严重扰乱香港航空服务，国际机场陷入混乱，乘客值机需手动操作。机场管理局周五表示，所有航空乘客均需手动办理，但航班运行不受影响，紧急响应机制已启动。几家航空公司的网站停止运行，香港快运网站完全无法访问。截至周五下午，国泰航空的网站可以访问，但《南华早报》记者尝试预订机票时，页面显示“服务不可用 - 零大小对象”。香港航空的网站指向一个页面，上面写着“抱歉，该页面将尽快修复”，但预订页面是可用的。这家美国科技公司周五早上警告称，其用户可能无法访问其各种 Microsoft 365 应用和服务，包括 OneDrive 和 OneNote。更多内容敬请期待...获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271092/global-microsoft-aviation-outage-hits-hong-kongs-airport-check-services-operated-manually?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港卡车司机因涉嫌闯红灯与巴士相撞被捕，造成 7 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271079/hong-kong-truck-driver-arrested-allegedly-running-red-light-crash-bus-7-hurt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 14:54伤者为三男四女，被送往上水北区医院救治。图片：讲义香港一名货车司机因涉嫌闯红灯被捕，他的车辆撞上一辆双层巴士，造成七人受伤。警方称，货车与九巴车辆于星期五上午九时十七分左右在粉岭一鸣路与百和路交界处相撞，巴士随后撞上安全岛。伤者中包括一名路人。警方表示：“初步调查显示，货车撞上一辆巴士，导致双层巴士失去控制，撞上交通灯，并撞倒一名路人（在安全岛上）。”受损交通灯的碎片还击中了一辆过往的汽车。63 岁的巴士司机和五名乘客受伤。伤者包括三男四女，被送往上水北区医院接受治疗。警方拘捕了这名 63 岁的货车司机，他因涉嫌危险驾驶导致他人严重身体伤害而没有在车祸中受伤。一位熟悉此案的消息人士称，警方正在调查货车是否闯了红灯。新界北交通部队的警员正在调查此事。损坏的交通信号灯的碎片还击中了一辆过往的汽车。图片：宣传资料另外，凌晨六时左右，葵涌一辆双层巴士的车窗被一辆的士飞出的零件击碎，三名巴士乘客被玻璃碎片击伤。警方发言人表示，的士在葵涌道撞上护栏并翻车。三名巴士乘客（一男两女）和的士司机被送往葵涌玛嘉烈医院接受治疗。的士司机四肢被擦伤。新界南交通部队警员正调查意外原因。官方数字显示，今年首五个月全港共发生41宗交通意外，造成45人丧生。去年全年，共有96人死于96起致命车祸。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271079/hong-kong-truck-driver-arrested-allegedly-running-red-light-crash-bus-7-hurt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰勒·斯威夫特是“行走的GDP”：上海敦促摆脱对外国明星的限制</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271037/taylor-swift-walking-gdp-shanghai-urged-shake-curbs-foreign-stars?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 15:00上海市政府参事表示，全球流行乐坛天后泰勒·斯威夫特破纪录的“时代巡回演唱会” (Eras Tour) 展示了邀请如此顶级艺人来演出所带来的经济效益。图片来源：法新社上海市政府顾问呼吁放宽对国际表演者的限制，同时将泰勒·斯威夫特这样的超级巨星比作“行走的GDP”。上海市政府参事室在其官方微信公众号上发表的一篇文章中表示，近年来，作为中国的金融中心，上海举办了许多大型商业演出，但“缺乏有分量的、有国际影响力的、真正吸引年轻人的明星”。参事李安、顾宏晖和张文懿在文章中写道，吸引更多种类的高质量演出将有助于上海吸引国内外观众。他们表示，全球流行乐坛天后斯威夫特破纪录的“时代之旅” (Eras Tour) 展示了举办此类顶级表演者所带来的经济效益。“这是历史上规模最大、票房最高的个人巡回演唱会，迄今为止已产生超过 50 亿美元的消费支出。 参赞们写道：“上海的国际演出规模非常大，简直就是‘行走的GDP’。”他们建议借鉴新加坡和日本的演出模式，并警告说，上海目前针对国际演出的规定限制了吸引顶级人才的潜力。在中国举办国际演出是一个复杂的过程，需要遵守无数的规定和限制。出于对文化影响和安全控制的担忧，中国政府历来对大型活动的审批持谨慎态度，尤其是那些有外国艺术家参与的活动。参赞们建议，政府部门应简化审批、签证、海关和其他后勤挑战。他们还呼吁增加场馆容量和灵活票价。“吸引外国游客来上海的关键因素之一是宽松的入境政策、简化的签证程序和多样化的支付方式。对于大型活动来说，购票的便捷性也是决定观众观影体验的关键因素，”他们写道。辅导员建议放宽实名购票要求，并建议探索其他身份识别方法——例如基于账户或银行卡支付——以简化国际游客的购票流程。这一呼吁出现在中国“看演出”的新趋势下，粉丝——尤其是年轻人——会前往其他城市观看大型音乐会或演出，推动当地旅游和消费支出。去年，随着消费者对现场娱乐的需求大幅反弹，演出行业增长飙升。根据中国演出行业协会、演唱会制作方大麦网和社交媒体平台微博今年 4 月发布的一份报告，大型演唱会（观众人数超过 5,000 人）的总票房收入创下历史新高，达到近 146 亿元人民币（20 亿美元）。值得注意的是，这些报告称，“出差看演出”占观众人数的 68%，创历史新高。上海本就是一个繁忙的文化活动中心，现场演出的需求也激增。4 月份票房报告中，上海的大型音乐会占据全国榜首，而戏剧表演则排名第三。该市在演出举办数量方面也位居前五名。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271037/taylor-swift-walking-gdp-shanghai-urged-shake-curbs-foreign-stars?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡海峡油轮燃烧 凸显暗黑舰队船只的危险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271072/blazing-oil-tankers-singapore-strait-spotlight-perils-dark-fleet-ships?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 14:32目前尚不清楚新加坡海峡东入口处起火的原因。照片：新加坡海军/路透社据新加坡海事及港务管理局的一份声明称，自周五凌晨以来，两艘油轮在新加坡东部海域起火。悬挂新加坡国旗的成品油轮“Hafnia Nile”和悬挂圣多美和普林西比国旗的原油油轮“Ceres I”位于新加坡海峡东入口小岛白岩岛东北 55 公里（34 英里）处。目前还不清楚起火原因，但老化的“Ceres I”尤其突显了随着所谓的“暗舰队”的扩张，老旧船只在世界上最繁忙的水道之一上运输受制裁原油，对环境和人类构成的风险。在马来西亚半岛南部海域，船对船的石油转运相对常见。市场情报公司 Kpler 的数据显示，今年早些时候和去年，Ceres I 号从伊朗和委内瑞拉运载货物。该船建于 2001 年，这意味着它仍在使用中，而大多数船东已经考虑报废该船，而且其保赔保险公司不详，几乎所有暗黑舰队船只都有这个特点，汇编数据显示。新加坡海事局已请求过往船只协助搜救船员。一艘海军舰艇 RSS Supreme 正在附近提供援助，还有一架新加坡军用直升机。据空军在社交媒体上发布的另一份声明称，两名船员被送往新加坡中央医院，但并未提供他们受伤的详细信息。新加坡海军在 Facebook 上发布了几张照片，照片显示燃烧的船只冒出浓浓黑烟，获救的船员被帮助登上 RSS Supreme。暗舰队船只以前就给新加坡带来麻烦。去年 12 月，一艘暗舰队油轮在新加坡附近搁浅，去年早些时候，一艘名为 Pablo 的船在马来西亚附近爆炸。其燃烧的残骸在该国海岸线上漂浮了数月。法新社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271072/blazing-oil-tankers-singapore-strait-spotlight-perils-dark-fleet-ships?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港可能于周六下午至夜间发布1号台风信号</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271064/hong-kong-may-issue-no-1-typhoon-signal-between-saturday-afternoon-and-night?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 13:54南海中部和南部低压区正在加强。照片：陈晓梅香港气象预报员可能于周六下午至夜间发出 1 号台风信号，因为预计低压区将增强为热带气旋并朝香港移动。香港天文台周五表示，南海中部和南部的低压区正在增强，预计当天晚些时候将发展成热带气旋。该热带气旋可能于周六进入香港 800 公里（497 英里）以内的地方，并有更高的机会朝海南岛和广东省西部附近移动。但预报员表示，其移动和强度仍然“相当不确定”。“视乎其移动情况，天文台将考虑在明天下午至明晚发出一号戒备信号，”预报员说。“受其影响，周日和周一珠江口一带将有狂风骤雨，离岸和高地风力较大。”与此同时，一道亚热带高压脊预计将于周六为中国东南部带来非常炎热的天气，该地区将有几阵骤雨。西北太平洋上空的另一个低压区也给该地区带来了不稳定的天气。预计周五该市天气以多云为主，有几阵雨和局部雷暴，气温在 27 至 32 摄氏度（80.6 至 89.6 华氏度）之间。预计周六天气非常炎热，间歇性阳光明媚，有几阵雨，未来几天有狂风骤雨和雷暴。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271064/hong-kong-may-issue-no-1-typhoon-signal-between-saturday-afternoon-and-night?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本搬家公司提供秘密“秘密服务”帮助受虐待妇女重新安置</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3270775/secret-service-japan-removals-firm-spirits-women-facing-domestic-violence-safety?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 14:00日本一家搬家公司秘密将家庭暴力受害者转移到安全的新地点，在大陆社交媒体上受到众多好评。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock一家为遭受虐待妇女提供秘密遣返服务的日本公司在中国社交媒体上赢得高度赞誉。夜逃之家成立于 23 年前，创始人是一名遭受严重家庭暴力的未透露姓名的日本女性受害者。在带着狗逃出家门后，她在与警察的一次谈话中谈到了自己遭遇的遭遇，这激发了她开办遣返服务以帮助其他受害者的念头。该公司已经帮助了超过 2,500 人，其中 80％ 的人遭受过家庭暴力或跟踪行为。该公司提供 24 小时咨询服务，每天接到 1 到 20 个问询。每年大约有 120 人真正使用搬家服务。上图为该公司身份不明的老板，他正在秘密帮助家庭暴力和虐待的受害者搬迁。图片来源：QQ.com东京都内的搬家费用在5万至20万日元（1200美元）之间。为确保保密，客户通常在线联系公司，搬家日期和地点的所有详细信息都保密。提前通知警方，并在住处留下一张纸条，说明该人已被搬家。在搬家过程中，公司员工穿着休闲服而不是制服，并且每次搬家都租用不同的卡车以避免被认出。目前，公司有10名员工，其中许多人是以前的客户。日本漫画家宫野真一在那里工作了8年。“我的第一个和最近的客户都是家庭暴力的受害者。 “通常，施虐者更受社会尊重，更受周围人的信任，”Miyano 说道。Miyano 强调了在搬家期间施虐者意外回家时的棘手情况。在一个案例中，客户一直受到丈夫的虐待。在丈夫吃完饭之前，她不被允​​许吃饭，如果她的肚子咕咕叫，他就会打她。当她决定搬出去时，她多疑的丈夫打断了她的腿。他去上班后，公司的一名员工将她送到了医院，而 Miyano 和其他团队成员则在搬家。然而，丈夫意外地回来了，抓住了员工的现行，并试图用剑袭击他们。员工设法从他手中夺下了武器，搬家完成了。搬家通常在夜幕下进行，警方会收到通知。图：QQ.com据《日本时报》报道，日本内阁府3月份公布的一项调查显示，18%的受访者在约会时遭受过伴侣的身体虐待，这一比例是有史以来最高。这项搬家服务在大陆社交媒体上赢得好评。一位网友说：“这不仅仅是一家搬家公司，更是一个互助社区。搬家费应该叫会员费。”另一位网友补充道：“这项工作很有意义，但也很悲哀，这些女性需要用这种方法，因为法律和警察都帮不了她们。”“这真是一个感人的职业，这些人都是天使！”第三个人说道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3270775/secret-service-japan-removals-firm-spirits-women-facing-domestic-violence-safety?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本推出快速入境系统 为游客铺开红地毯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271066/japan-rolls-out-red-carpet-tourists-fast-track-immigration-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 14:01日本忠灵塔和富士山。今年上半年约有 1780 万人次来访。照片 Shutterstock随着日本寻求新方法来扩大旅游业以促进经济发展，抵达日本的外国游客可能很快就能轻松通过入境检查。据公共广播公司 NHK 周五报道，政府将从明年 1 月开始引入新的预先清关系统，首先从台湾游客开始。据该广播公司报道，游客将能够在出发前完成大部分入境检查，以帮助缩短抵达后的入境手续时间。这一决定是在访问该国的游客数量创下纪录的情况下做出的。据日本国家旅游局称，今年上半年约有 1,780 万人次到访日本。 6 月份也是连续第四个月有超过 300 万游客。日落时的东京。在货币贬值的情况下，日本已成为一个相对便宜的旅游目的地。照片：Shutterstock日元贬值使日本从一个昂贵的必去之地变成了一个相对便宜的旅游和购物目的地。在周五的旅游促进会上，日本首相岸田文雄宣布，到 2024 年，外国游客的支出将达到 8 万亿日元（510 亿美元）。“在防止和控制过度旅游的同时，增加前往地方的游客数量至关重要，”岸田在部长会议上说。首相呼吁利用技术缓解机场、旅行网络和热门目的地的拥堵。他还在寻求提升日本国家公园的吸引力并促进体育旅游，这是政府到 2030 年每年吸引 6000 万游客的目标的一部分。全日空控股公司表示，为了突显入境旅游需求的旺盛，该公司将于今年冬季从羽田机场开通三条欧洲航线，首批开通的航线为 12 月的米兰、1 月的斯德哥尔摩和 2 月的伊斯坦布尔。晴天的羽田机场和富士山。在旅游业蓬勃发展的背景下，日本的机场一直在应对航空燃油短缺的问题。照片：Shutterstock“我们将继续扩大我们的网络”，全日空航空公司总裁井上信一周五在新闻发布会上表示。此外，全日空航空公司在巴黎奥运会前夕于 7 月开通了每日飞往巴黎和慕尼黑的航班，并计划于 8 月重启其羽田-维也纳航线。日本的机场一直在应对航空燃油短缺的问题，这影响了寻求增加飞往该国航班的外国航空公司。尽管正在努力通过增加生产和进口来缓解短缺问题，但岸田呼吁部长理事会采取紧急措施确保供应。大量游客的涌入为日本脆弱的经济提供了提振。本月初，日元兑美元汇率跌至 38 年来的新低，因为日本和美国之间的利率差距继续给日元带来下行压力。日元纸币。本月初，日元兑美元汇率跌至 38 年来的新低。图片来源：彭博社虽然日元贬值吸引了游客和购物者前往日本，但同时也助长了几十年来最强劲的通胀周期，而通胀是拖累国内消费支出的一个因素。日本旅游局周五公布的数据显示，今年第一季度，外国游客在日消费总额为 2.14 万亿日元。一些当地人对不断增加的游客涌入感到不满，他们的反对情绪也日益高涨。京都的地方议会禁止游客进入祗园区狭窄的私人街道，而富士河口湖的地方当局则竖起了一道屏障，禁止游客在一家便利店以富士山为背景拍照。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271066/japan-rolls-out-red-carpet-tourists-fast-track-immigration-system?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一名患有自闭症的学生承认去年持刀伤人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271067/hong-kong-student-autism-pleads-guilty-wounding-security-guard-knife-last-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 14:02一名学生承认去年在一次持刀袭击中打伤一名保安。照片：易扬文去年，一名患有自闭症的香港学生被指控在政府总部外伤害一名保安人员，他已对控罪供认不讳，辩方称，这起持刀袭击事件并非出于政治动机。辩方律师周五告诉区域法院，当时 17 岁的梁海华对他的父亲感到愤怒，他发脾气并把气撒在保安身上。该名57岁的保安长得像被告的父亲，当时驻守在金钟连接添马舰的添美道行人天桥附近。梁被控一项故意伤人罪，他承认去年十月四日，他用水果刀对保安造成严重身体伤害。“他发脾气，把气撒在一名保安身上，那名保安长得和他父亲几乎一模一样，”律师在梁的减刑书中说道。“虽然事件发生的日期和地点似乎很敏感，但[该罪行]与政治无关。”地区法院副法官将此案延期至 8 月 2 日宣判。图片：谢洁案发地点附近的保安摄影机拍到，被告用水果刀企图砍伤受害人时，受害人举起左臂自卫。根据法庭宣读的事实，受害人左臂有5厘米伤口，手指有抓痕。被告当时告诉警方，他前一天晚上与父母发生争执，并从家里拿走了刀。辩方表示，男童并不需要自闭症治疗，但接受针对其行为的特殊教育会对其有好处。律师要求法庭考虑以缓刑令作为量刑选项，让被告接受监督和缓刑官的辅导。区域法院暂委法官郑铭彬同意获取报告以评估男童是否适合缓刑，但强调不排除判处监禁。郑将案件押后至8月2日宣判，被告人则被还押候审。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271067/hong-kong-student-autism-pleads-guilty-wounding-security-guard-knife-last-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普接受共和党总统提名，誓言对中国产汽车征收高额关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271069/trump-accepting-republican-presidential-nomination-vows-high-tariffs-china-made-cars?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271069/trump-accepting-republican-presidential-nomination-vows-high-tariffs-china-made-cars?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拥有数十年职业生涯的中国武术明星郑佩佩去世，享年 78 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271071/cheng-pei-pei-chinese-martial-arts-star-decades-long-career-dies-78?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.19 14:13中国武术明星郑佩佩。照片：Getty Images郑佩佩，一位从影六十年的著名中国武打演员，于周三去世，享年 78 岁，她的家人和经纪人表示，唁电纷至沓来。这位《卧虎藏龙》和《花木兰》的明星于周三与一种类似帕金森病的神经退行性疾病作斗争后去世，她的家人周五在她的 Facebook 页面上发帖称，并补充说她已经将自己的大脑捐献给医学研究。“我们的母亲郑佩佩于 7 月 17 日在亲人的陪伴下在家中安详离世，”声明中说道。他们没有透露郑佩佩的下落，但有媒体报道称她在旧金山去世。家人透露，郑佩佩于 2019 年被诊断出患有皮质基底节变性，这是一种神经退行性、非典型帕金森病综合症。“这是一种罕见的疾病，症状类似于他们补充道：“然而，对于帕金森病来说，目前的治疗无法减缓病情的发展。”他们表示，郑秀文选择不公开这个消息，是为了私下处理自己的病情，把剩下的时间花在与子孙后代在一起上。家人呼吁公众向美国非营利组织大脑支持网络捐款，郑秀文的大脑被捐赠给该组织，用于研究皮质基底节变性和其他罕见的神经系统疾病。郑秀文的经纪人也在周五感谢了这位女演员的朋友、同事和支持者的爱。郑佩佩出演迪士尼真人版《花木兰》。图片：华特迪士尼影业“至尊艺文娱乐全体同仁对这一消息深感悲痛。郑秀文的经纪人在 Facebook 上写道：“我们想和她的孩子们一起感谢郑秀文的所有朋友、同事和支持者，感谢他们一直以来对她的爱。”“我们会永远想念你们，”帖子最后说道。郑秀文的银幕生涯始于香港的邵氏电影公司，她因在古装剧中饰演挥舞着刀剑的角色而被称为“剑皇后”，并被认为是第一位获得“剑皇后”称号的女性动作英雄。她作为武打演员的首部作品是 1966 年的电影《大醉侠》，1993 年香港电影《唐伯虎点秋香》中华夫人一角为她留下了深刻的印象。2001 年，她凭借在《卧虎藏龙》中饰演玉狐狸而获得香港电影金像奖最佳女配角奖。随后，她出演了《花木兰》、《轻音乐》和《冥想公园》等国际大片。中国内地著名女演员刘涛在微博上表达了对程潇的哀悼，她表示很伤心得知程潇的死讯，很感激能认识她。“我会永远记得你亲切地叫我‘涛、涛……’，和我分享你的人生经历、智慧和力量，”刘涛说，她也是一档中国真人秀节目的联合主演。“无论未来我们在哪里再次相遇，我们都会像以前一样互相拥抱。”电视节目主持人曹可凡在微博上回忆了程潇饰演的玉狐狸和华太的“耀眼”角色，并回忆了两人之间的友谊。“每次见到程潇，我都会被她的表演所感动。”笑声。即使我们回顾过去的艰难岁月，她也从未抱怨或哀叹。我们过去常常用上海话交谈，她说这让她想起了童年，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271071/cheng-pei-pei-chinese-martial-arts-star-decades-long-career-dies-78?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>