<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2024 09:16:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>刚果民主共和国东部发生多起死亡和绑架事件 中国警告公民离开该地区</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273493/china-warns-citizens-leave-eastern-dr-congo-after-series-deaths-and-kidnappings?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 16:00刚果军队在北基伍省，该省是当局多年来一直与叛军作战的省份之一。图片来源：新华社在一系列绑架和杀戮事件发生后，中国警告其公民不要前往刚果民主共和国东部地区。数十个武装团体正在为控制该地区的矿产资源和土地而战，中国大使馆称该地区的安全局势“严峻”。中国表示，已多次警告其公民不要前往刚果民主共和国东部四个被其视为“危险”的省份——伊图里、北基伍、南基伍和上韦莱——以及其他高风险地区。中国大使馆要求受影响地区的其公民和公司“立即停止作业并尽快撤离”。中国公民也卷入了最近在金矿丰富的南基伍省打击非法采矿的行动。当地政府正在对该省的外资矿业公司进行大规模审计，并惩罚非法活动和“一些中国中国大使馆周日表示，“在当地非法经营的中国公民已被逮捕”。中国大使馆还要求当局“文明执法，保护中国公民的人身安全和合法权益”。中国企业为在该地区的投资付出了高昂的成本，过去 30 年来，该地区一直受到暴力和不稳定的困扰，最近还发生了一系列绑架中国和刚果工人的事件。7 月底，中国大使馆表示，自 5 月份发生未遂政变并被军方镇压以来，“不确定性和不稳定因素仍然存在”，安全局势持续恶化。“暴力冲突、武装抢劫、绑架等事件时有发生。 “在刚果中国公民面临的安全风险仍然较高，”中国大使馆表示。今年7月，刚果民主共和国东北部一家中国私营金矿公司遭遇武装袭击，“造成数名中国公民死亡或失踪”。当地官员说，袭击造成6名中国公民和至少2名刚果士兵死亡。据报道，此次袭击是由刚果发展合作社 (Codeco) 实施的，这是一个松散的民兵组织，主要来自伦杜族农业社区。Codeco 是众多在刚果东部争夺影响力和丰富资源的民兵组织之一，其中包括 M23 叛军组织，金沙萨声称该组织得到卢旺达支持 - 基加利否认了这一说法。基伍省和邻近的伊图里省拥有大量矿产，包括黄金、锡、钨、钶钽铁矿和钽。一些中国企业继续在该地区经营，据报道与当地许可证持有者合作，为金矿开采提供资金和设备。上个月，南基伍省省长 Jean-Jacques Purusi 暂停了所有采矿活动，直至另行通知，原因是“采矿经营者造成的混乱”。他说，此举旨在“恢复全省采矿秩序，不仅保护人类生命，也包括这些地点矿产生产的可追溯性。”中国驻金沙萨大使馆警告在刚果的中国公司和公民，如果他们从事采矿活动，必须向当局登记并申请许可证。2021年，在刚果民主共和国政府因非法采矿和环境破坏暂停南基伍省六家公司的运营后，北京下令这些公司停止运营并离开该国。刚果民主共和国是世界上最大的钴生产国，钴是电动汽车和手机锂离子电池的关键部件，也是非洲最大的铜生产国。今年年初，中国水电集团和中国中铁同意投资高达 70 亿美元用于基础设施建设，这是在去年菲利克斯·齐塞克迪总统访华后就 Sicomines 铜钴合资企业达成的修订协议的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273493/china-warns-citizens-leave-eastern-dr-congo-after-series-deaths-and-kidnappings?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国主导的研究发现极地冰融化不均匀可能导致全球严重混乱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3273516/chinese-led-study-finds-uneven-melting-polar-ice-could-lead-huge-global-disruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 16:00科学家表示，极地冰盖的异步融化（即它们在不同时间融化）可能对气候产生巨大影响。图片：法新社根据对大约一百万年前发生的一次重大气候转变事件的研究，北极和南极冰盖的不均匀融化可能“在不久的将来”造成大规模的全球混乱。一个国际科学家团队在8月1日发表在同行评议期刊《科学》上的一篇论文中写道，现在北半球的冰盖和海冰融化速度比南半球的快，这可能会引发另一场气候事件。“随着现代两极冰盖加速、异步融化，可以预见在不久的将来气候系统内的扰动会增强，”来自中国、德国、澳大利亚、美国和英国研究所的研究人员写道。这项研究由中国科学院地球环境研究所的地质学家和气候科学家领导，表明两极冰盖的形成方式——以及它们现在的融化方式——可能会对气候产生更广泛的影响。28名研究人员发现，两极冰盖的异步扩张极地冰盖（南极冰盖的增长引发了北极冰盖的快速增长）可能是 70 万至 120 万年前发生过渡事件的原因。这一事件被称为中更新世转型，它将世界冰川周期（或“冰河时代”之间的时期）的长度从大约 4.1 万年更改为 10 万年。通过研究历史气候和冰盖记录，研究人员发现，125 万至 200 万年前，南极冰盖和南部海冰的增长引发了北部高纬度地区的降温，并导致更多的水分被输送到北半球。这导致北部冰盖快速增长，进而可能引发中更新世转型，改变地球在较暖和较冷时期之间循环的时间长度。地球进入了一个大约 11,700 年前的间冰期（或更温暖的时期）标志着我们上一次大冰期的结束。研究小组表示，关于这种转变发生的原因有不同的假设，例如大气中二氧化碳的下降或海洋环流的变化，但提出的机制缺乏令人信服的证据。到目前为止，两极冰盖在不同时期发展的潜在影响尚未被探索作为驱动因素。利用海面温度、盛行风和其他变量的模型模拟，研究人员可以重建半球冰量的变化并追踪其发展。他们的重建表明，南部冰量的增加先于北部冰量的增加，而南极冰盖的增长可能是“中更新世过渡期的重要前兆，甚至是直接触发因素”。“我们的研究结果强调了地球极地冰盖之间错综复杂的动态联系，具有重要的全球影响，”研究小组写道。“代理模型比较表明，半球冰盖的异步发展对于理解全球气候变化是必不可少的。”冰盖融化意味着极地动物栖息地消失，沿海城市因海平面上升而消失的威胁，对长期冻结的病原体的出现的担忧，甚至地球自转速度的变化。然而，北极冰层的消失引发了关于对航运潜在影响的讨论——包括更容易航行，更低的碳排放和减少对俄罗斯北部航线的依赖。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3273516/chinese-led-study-finds-uneven-melting-polar-ice-could-lead-huge-global-disruption?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莱坊：新加坡仓库需求激增，中国大陆仓库需求下降</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3273556/mainland-chinas-demand-warehouses-plunges-singapores-surges-knight-frank?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 16:152024 年 8 月 7 日，起重机在江苏省连云港港口将集装箱装载到船上。图片：法新社根据 Knight 的报告，2024 年上半年，亚太大部分地区的工业空间租金继续呈上升趋势，但中国大陆因经济低迷对需求造成压力而出现大幅下滑莱坊周三表示，东南亚的租金涨幅最大，新加坡是表现最好的城市。受工厂活动强劲推动，狮城物流物业租金上半年同比增长 10.8%。莱坊跟踪的 17 个城市中，大部分城市的物流租金保持稳定或上涨，但中国大陆的物流租金却出现下滑，因为消费和出口疲软降低了对仓库的需求。莱坊亚太区研究主管 Christine Li 表示：“虽然出口对中国大陆来说是一个利好，但必须结合宏观经济背景来考虑。” “消费和投资一直疲软，整体经济放缓对上海和北京的物流仓储空间需求造成压力。”由于租户选择退租并缩小规模，上海物流空间租金在今年上半年同比下跌了 15%，北京下跌了 8.6%。中国 6 月份出口额创下 21 个月新高，这在一定程度上支撑了对物流空间的需求，但还不够。周三发布的海关数据显示，中国 7 月份出口不及市场预期。分析师预测，由于海外需求疲软，未来几个月经济增长可能会下降。“（上海和北京）的空置率已飙升至 20% 以上，迫使业主降低租金并缩短租期以争夺租户，”报告称。与此同时，未来几个月将有 1700 万平方米的新增物流供应涌入上海和北京市场。莱坊预计，随着未来一年两座城市的空置率上升，租金将继续下降。中国疲软的需求拖累了亚太地区整体租金的增长。上半年，工业空间租金平均同比增长 2.4%，较去年同期的 6.2% 大幅放缓。“很明显，物流租户市场整体上正在从有利于业主的状态转变为更加中立的状态，”李说。越南南部经济区和马尼拉位列亚太地区前三名，上半年工业空间租金同比分别增长 9.9% 和 9.1%，主要得益于基础设施建设和在线零售的增长。新加坡中央商务区，拍摄于 2024 年 5 月 14 日。随着制造业的增长，该市对物流空间的需求强劲。图片来源：彭博社香港排名第七，上半年工业租金较上年同期上涨 3.3%。在新加坡，截至 7 月，采购经理人指数已连续 11 个月上涨。“国际制造商继续将新加坡视为扩大业务的潜在制造地点，”报告称。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3273556/mainland-chinas-demand-warehouses-plunges-singapores-surges-knight-frank?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国指控防弹少年团明星 Suga 酒后驾驶，吊销其驾照</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273538/south-korea-charges-bts-star-suga-drink-driving-revokes-licence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 15:00BTS成员Suga。照片：AP韩国流行音乐巨星防弹少年团 (BTS) 的一名成员在被指控酒驾骑电动滑板车后于周三道歉。据韩联社援引当地警方的话报道，31 岁的 Suga 前一天晚上在首尔时尚的龙山区从自行车上摔下来，警方对他进行了传唤。这位 31 岁的 BTS 明星在社交媒体平台 Weverse 上发帖说，他开车回家时“以为距离很近，忘记了酒驾不能使用电动滑板车，因此违反了道路交通法”。“我把电动滑板车停在家门前时摔倒了，附近有一名警察。我接受了酒精测试，随后驾照被吊销，并被罚款。”据韩联社报道，警方表示，在 Suga 呼吸中闻到酒味后，他们将他带到了附近的警察局，并补充说他的血液酒精含量为 0.08%。“虽然没有人受伤，也没有财产损失，但这完全是我的责任，没有任何借口，”Suga 在他的 Weverse 帖子中说道。“我向那些因为我的粗心和不法行为而受到伤害的人道歉，我将确保将来不会再发生这种事。”乐队的经纪公司 Hybe 也道歉，在一份声明中指出，Suga 在骑摩托车时戴着头盔，他们说这段路程大约有 500 米（1,640 英尺）。Suga 自去年 9 月以来一直以社会服务代理人的身份服义务兵役。Hybe 补充说他会接受任何事件发生后，防弹少年团将采取额外的纪律处分措施，该事件在社交媒体上引发了争议。世界上最受欢迎的男子组合的七名成员自 2022 年以来因服兵役而处于自我描述的“休整期”，由于与拥有核武器的朝鲜关系紧张，韩国要求所有 30 岁以下的男性服兵役。下一个退役的 BTS 成员将是 J-hope，他将于 10 月退役。包括 Suga 在内的乐队其他成员将于 2025 年 6 月退役。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273538/south-korea-charges-bts-star-suga-drink-driving-revokes-licence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾援引海事法对中国采取法律行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273541/philippines-turns-maritime-law-legal-teeth-against-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273541/philippines-turns-maritime-law-legal-teeth-against-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>车厢冒烟后，香港地铁数百人紧急疏散</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273532/hundreds-evacuated-hong-kong-mtr-train-after-smoke-emerges-carriages?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 14:22周三，有人看到一列火车下面冒出浓烟。图片来源：有线电视周三早上，香港旺角东站一列北行列车车厢下方冒出浓烟，数百名乘客被疏散。警方表示，事故原因相信是列车制动系统出现问题。港铁公司表示，其工程团队仍在调查。“上午约7时45分，一列开往罗湖方向的东铁线列车抵达旺角东站2号月台时，工作人员发现列车下方冒出白烟，”该铁路运营商表示。“他们立即报警和通知消防人员，并安排乘客下车以确保安全。”港铁公司表示，此次事件对东铁线服务造成“轻微”影响，另一列列车几分钟后抵达，运送乘客。“我们还对列车服务进行了调整，并更改了该公司补充道：“我们已暂停部分列车运行，以维持列车平稳运行。”警方称，他们于上午 7 点 48 分收到烟雾报告，一名港铁工作人员称烟雾来自列车底部，并有烧焦味。消息人士称，截至上午 10 点 43 分，列车仍在车站。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273532/hundreds-evacuated-hong-kong-mtr-train-after-smoke-emerges-carriages?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外长王毅呼吁国际社会团结起来推动加沙停火</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273518/chinas-wang-yi-calls-international-community-unite-behind-gaza-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 14:30中国外交部长王毅周二在与约旦和埃及外长分别通话时，谈到了哈马斯头目伊斯梅尔·哈尼亚被暗杀的问题。图片来源：路透社中国外交部长王毅呼吁各国组成“合力”解决中东地区不断升级的冲突，并告诉约旦和埃及外长，北京与阿拉伯国家“坚定”站在一起。王毅周二在与约旦外交大臣艾曼·萨法迪的通话中强调，加沙“全面、永久”停火是避免地区局势恶化的关键。他补充说，“国际社会应该发出更加一致的声音……形成合力”，中国外交部的一份声明中说。王毅表示，中国愿意与被视为中东地区关键参与者的约旦保持沟通与协调，推动重启停火谈判。“中国将继续坚定地同阿拉伯国家站在一起，支持一切有利于实现加沙永久、全面停火的努力，避免冲突和对抗进一步升级，推动缓和加沙局势。” 据报道，萨法迪指出，中国在巴以问题上秉持“客观公正立场”，并表示约旦“期待并相信中国将在推动停火、制止战争方面发挥更重要的作用”。萨法迪同时也是约旦副首相，他呼吁各国立即采取行动，防止冲突升级，并“最终通过两国解决方案，实现巴勒斯坦作为主权国家的独立”。王毅和萨法迪此次通话是在哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚在伊朗遇刺后不久发出的。德黑兰方面将此事归咎于以色列，并誓言将采取报复性攻击。据报道，萨法迪告诉中国最高外交官，暗杀事件进一步加剧了该地区的紧张局势，并称局势“非常危险”。王毅重申北京对暗杀事件的官方谴责，指出此次袭击破坏了正在进行的加沙停火谈判进程。王毅周二在与埃及外长巴德尔·阿卜杜拉蒂的另一次通话中表示，暗杀事件将地区局势推向了“更加危险的高度”。王毅表示，中国“坚决反对并强烈谴责违反《联合国宪章》基本原则、侵犯伊朗主权和尊严、严重破坏促进和平努力、使加沙停火越来越难以实现的[行为]”。据中国外交部的一份声明称，他说：“中国将加强与阿拉伯国家的团结，与各方一道，避免局势进一步升级和恶化。”阿卜杜拉蒂说，埃及赞赏中国在促进中东和平方面发挥的“重要作用” 本周早些时候，阿卜杜拉蒂与美国国务卿安东尼·布林肯通话时，敦促美国向以色列施压，要求其“停止边缘政策，认真参与加沙停火谈判”。自去年 10 月加沙战争爆发以来，中国加大了在中东外交中发挥更大作用的力度，最近促成了一项协议，以结束巴勒斯坦敌对派别法塔赫和哈马斯之间的分裂。王毅表示，上个月签署的协议是“巴勒斯坦事业中重要的历史性时刻”，外交部声明称这是推动加沙“全面、持久和可持续停火”的第一步。中国对中东危机的处理方式主要集中在推动两国解决方案，同时呼吁停火。以色列对北京没有谴责引发战争的 10 月哈马斯袭击事件表示不满。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273518/chinas-wang-yi-calls-international-community-unite-behind-gaza-ceasefire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方在全市范围内搜捕三名涉嫌持刀袭击两名男子的嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273534/hong-kong-police-citywide-hunt-3-connection-knife-attack-2-men?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 14:34网上发布的一段视频显示，三名身着黑衣的袭击者戴着帽子和面具，携带刀具，在袭击前从旺角的一辆车中出来。图片：Handout香港警方在全港范围内追捕三名涉嫌在九龙市中心持刀袭击一名中国内地旅客和另一名老人的凶手。网上发布的一段视频显示，周二晚上 11 点 14 分左右，三名身着黑衣的袭击者携带刀具、戴着帽子和黑色面罩从旺角的一辆七人座汽车中跳出，随后实施袭击。一位熟悉此案的消息人士周三表示，两名男性受害者分别为一名 66 岁和一名 36 岁的内地游客，他们相识约三年。“两名受害者与另外三个朋友吃完晚餐后，正沿着上海街行走，突然三名持刀男子从一辆车中跳出并袭击了他们，”该知情人士说。他补充说，袭击者袭击后回到他们的车上，然后加速驶向登打士街。消息人士称，年长的受害者左耳、颈部、胸部、左前臂和两个肩膀被刀伤，而内地男子的左脸、手臂和膝盖被砍伤。据警方称，两名受害者在袭击后意识清醒，他们的朋友把他们送到了油麻地广华医院。警方展开搜查，并在多处设置路障，但尚未逮捕任何人。旺角反黑组警员正在调查。消息人士称，侦探们正在仔细研究监控录像，试图识别嫌疑人和他们的逃跑路线。今年3月，当局在旺角安装了15套监控摄像头，这是一项更广泛的计划的一部分，该计划将在2024年底前安装2000套摄像头，重点放在人口密集区和高犯罪率地区。该市共记录了4,237 2024年1月至5月期间，香港共报告暴力罪案3,872宗，较去年同期的3,872宗上升9.4%。今年首五个月，香港共报告与三合会有关的罪案787宗，较2023年同期的741宗上升6.2%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273534/hong-kong-police-citywide-hunt-3-connection-knife-attack-2-men?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方在新界排水沟内发现一具男尸，正在调查其谋杀行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273527/hong-kong-police-find-dead-man-drain-new-territories-investigating-foul-play?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 13:57葵涌青山公路深井段对开斜坡排水渠内发现一具尸体。图片：Jelly Tse香港警方正在调查一名老人的尸体在新界排水沟中被发现是否涉及谋杀。周三上午 11 点 08 分左右，一名工人在位于香港青山公路深井段斜坡的排水沟中发现一具尸体，警方赶到现场。警方发言人表示，受害者年龄约为 70 岁。他补充说，在现场发现了受害者的个人物品。尸体被从排水沟中移出，并放置在附近人行道上搭建的绿色帐篷中。几名身穿白色防护服的警察在现场调查。警方表示，重案组警员正在调查此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273527/hong-kong-police-find-dead-man-drain-new-territories-investigating-foul-play?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>失宠的中国功夫大师重现“夜总会教父” 表演“闪电”动作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3273382/disgraced-china-kung-fu-master-re-emerges-godfather-nightclubs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 14:00中国一位声名狼藉的功夫大师再次以夜总会表演者的身份重返街头。图片来源：南华早报/抖音中国一位声名狼藉的功夫大师在夜总会卷土重来，表演他自创的臭名昭著的武术动作。72 岁的马保国被网上观察者称为“夜总会教父”，出现在上海、深圳和全国其他城市的场所。马保国来自中国中部省份河南，那里是中国功夫的发源地，他自称是一位太极大师，创立了自己的武术流派和哲学。在夜总会里，马保国穿着白色服装表演他的招牌动作闪电五鞭，随着音乐摆动手臂，扭动和弹跳，最后向观众鞠躬致意。他和女助手一起在台上表演。每场表演持续 30 多分钟，票价从据腾讯新闻报道，每场演出收入为 10 万至 20 万元人民币（2.8 万美元）。假功夫大师马云在中国各地的夜总会里大摇大摆地走秀。图片来源：抖音去年，马云开始在短视频平台上进行直播卖衣服。他声称，他的团队每直播一场能赚42万元人民币（5.8万美元）。有网络消息显示，马云曾在英国开办武术学校，聘请了一名MMA退役拳手进行假比赛，炫耀他所谓的功夫技能。2020年5月，这位自封的功夫大师在一场比赛中30秒内被击倒三次，沦为笑柄。中国网民制作视频，将马云插入著名动作片中，或修改图像，让他出演《教父》等电影，他取代了好莱坞传奇影星马龙白兰度饰演的主角。在类似YouTube的视频分享平台哔哩哔哩上，恶搞马云的视频吸引了约1.5亿次观看。随后，马云在微博上写道：“网上信息混乱，希望大家明辨是非。我回归了平静的生活，远离了武林的纷争。”马云说，他已经把过去抛在身后，现在过着平静的生活。图片来源：抖音2020 年 11 月，中国官方媒体批评马云是“骗子”，称他是“假功夫大师”。微博解散了他在微博上的粉丝群。随后，马云停止在网上发布内容，逐渐淡出公众视野。然而，他以不同面貌回归引发了大陆社交媒体的广泛讨论。“马云似乎掌握了获得流量的秘诀，成为嘲笑对象也是保持名气的一种方式，”一位网络观察者在小红书上写道。“这太荒谬了。玷污武术的人怎么能重新出现并赚大钱？”另一位观察者说道。另一位观察者则持不同观点：“他没有违反任何法律。他用自己的技能赚钱，给别人带来快乐。没有必要批评他。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3273382/disgraced-china-kung-fu-master-re-emerges-godfather-nightclubs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉军方将领如何决定谢赫·哈西娜的命运</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273528/how-defiant-bangladeshi-army-generals-sealed-fate-sheikh-hasina?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273528/how-defiant-bangladeshi-army-generals-sealed-fate-sheikh-hasina?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：中美两军在有争议的黄岩岛附近举行联合巡逻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3273522/south-china-sea-chinese-military-hold-joint-patrol-around-contested-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 13:32中国南部战区称，周三在黄岩岛附近进行了军事演习。图片来源：新华社在南海局势持续紧张的背景下，中国军队于周三在黄岩岛附近海空域进行了联合巡航。中国人民解放军南部战区表示，已于周三在黄岩岛附近海空域组织了一次联合巡航，“旨在检验战区部队的侦察、预警、快速机动和联合打击能力”。该战区在其社交媒体新浪微博上表示：“一切扰乱南海局势、制造热点、破坏地区和平稳定的军事活动，都得到了妥善控制。”黄岩岛在中国被称为黄岩岛，在菲律宾被称为帕纳塔格浅滩，北京和马尼拉都声称对该岛拥有主权，自 2012 年激烈对峙以来，该岛一直处于中国的有效控制之下。该岛位于中国以西约 220 公里（120 海里）处。菲律宾吕宋岛。近年来，北京和马尼拉在南海争议海域的紧张局势不断升级，主要集中在黄岩岛、仁爱礁和萨宾娜礁。此次巡逻正值马尼​​拉与美国、加拿大和澳大利亚于同一天举行首次联合军事演习之际，此前菲律宾和日本于上周举行了首次联合演习。今年 4 月，菲律宾、日本、澳大利亚和美国举行联合军事演习时，解放军在南海进行了巡逻。更多内容敬请期待……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3273522/south-china-sea-chinese-military-hold-joint-patrol-around-contested-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空将投资 1000 亿港元购买逾 100 架飞机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273524/hong-kongs-cathay-pacific-buy-more-100-aircraft-part-hk100-billion-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 13:35国泰航空公布了一项重大投资计划。 照片：谢美玲香港国泰航空推出一项重大投资计划，未来七年将投入逾 1,000 亿港元（128 亿美元），这家旗舰航空公司正寻求实施一项“大胆的新战略”。该公司周三透露，将购买超过 100 架飞机的机队，作为其投资计划的一部分。此前，该公司报告称，今年 1 月至 6 月的利润同比下降了 15.3%。《南华早报》获悉，在目前的高利率下，该公司计划通过银行贷款来筹集资金。国泰集团主席贺以礼表示，公司正坚定地翻开新的一页，在范围和质量方面实施一项大胆的新未来战略，寻求借助三跑道系统加强香港作为国际航空枢纽的地位。“作为本地航空公司，我们是国际航空枢纽未来成功的关键贡献者。 “我们的大量投资进一步表明我们坚定不移地致力于促进香港的持续经济发展，”他表示。“我们已投资超过 1,000 亿港元于机队、客舱产品、机场贵宾室等，正坚定地翻开新的一页，并着手制定大胆的未来新战略，不仅在范围上，而且在质量上。”“国泰航空正迈入一个令人兴奋的新时代，我们决心成为世界上最伟大的服务品牌之一。”投资包括购买 30 架空客 A330-900 飞机，并有权在未来再购买 30 架，预计这些飞机将于 2028 年开始交付，加入主要服务亚洲目的地的国泰机队。国泰表示，其正在交付的新一代飞机超过 100 架，并有权在未来再购买 80 多架。目前的订单包括计划于明年交付的 21 架波音 777-9 宽体客机，以及49架空客A320neo和A321neo预计将于2029年交付。希利表示，它将在减少碳排放方面发挥关键作用，并帮助国泰航空在2025年实现零碳排放。新设计的旗舰休息室将在未来三年内在香港、北京和纽约首次亮相。该航空公司的客运量已恢复到疫情前的80%水平。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273524/hong-kongs-cathay-pacific-buy-more-100-aircraft-part-hk100-billion-investment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蒂姆·沃尔兹如何声名鹊起，部分原因是他称特朗普和共和党人“很奇怪”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273525/how-tim-walz-rose-prominence-partly-calling-trump-republicans-weird?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273525/how-tim-walz-rose-prominence-partly-calling-trump-republicans-weird?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空上半年利润下跌 15.3% 亏损 36.1 亿港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273513/hong-kongs-cathay-reports-1925-drop-profits-reeling-hk384-billion-first-six-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.07 12:55香港旗舰航空公司国泰航空今年上半年净利润下滑19.25%至38.4亿港元。图片：May Tse由于机票价格从异常高位回落，香港旗舰航空公司国泰航空今年上半年的净利润较 2023 年同期下降 15.3% 至 36.1 亿港元（4.6 亿美元）。尽管利润减少，但集团主席 Patrick Healy 表示，业绩强劲，受强劲的旅行需求推动，并宣布公司将派发疫情后的首次中期股息。他表示，到目前为止，该航空公司的客运量已恢复到疫情前水平的 80%。“2024 年上半年是国泰航空的又一个强劲时期，因为我们继续专注于以一致和可持续的方式发展业务，”他说。Healy 在一份声明中表示，该公司正在翻开新的一页，并在范围和质量方面着手制定新的未来战略。公司还宣布了一项 1000 亿港元的投资计划，其中包括购买更多飞机。“我们今年上半年的强劲表现，主要得益于持续强劲的旅游需求，以及我们货运业务的稳健表现，”他表示。去年头几个月，香港在 2023 年 1 月取消与疫情相关的限制后，由于旅游需求强劲和机票供应减少，机票价格飙升。国泰航空周三还公布，收入增长 13.8% 至 496 亿港元，而去年同期为 436 亿港元。该公司将上半年的反弹归因于客运业务的强劲表现，客运业务增至 330 亿港元，而去年同期为 276 亿港元。该公司上半年还载客 1066 万人次，比去年同期增长 36.4%。 780万港元。与此同时，由于公司预计健康需求将持续，货运收入较2023年上半年增长1.5%，至109亿港元。国泰航空的廉价航空部门香港快运也公布今年上半年净利润亏损至7,300万港元，而去年同期的利润亏损为3,330亿港元。该公司将此归因于对短途航班的高需求，机票价格下降以及市场区域运力的增加，以及该航空公司的大部分空客A320飞机因发动机问题停飞。国泰航空上半年载客量达 1,066 万人次，较去年同期的 780 万人次同比增长 36.4%。图片：May Tse国泰航空今年需要再招聘 500 名飞行员，才能实现在 2025 年第一季度恢复疫情前运力 100% 的目标。新聘用的飞行员将使飞行员人数达到 3,400 名，但仍低于疫情前的 3,800 名。3 月，国泰航空公布其 2022 年净亏损 66.2 亿港元后的净利润为 97.8 亿港元，这标志着疫情后强劲复苏，结束了一系列巨额亏损。这是国泰航空自 2010 年（当时盈利 140 亿港元）以来的最高利润。上周，国泰航空回购了剩余 50% 的优先股，价值约 97.5 亿港元，这些优先股是作为疫情期间救助计划的一部分发行给政府的。该公司还支付了所有未偿还的优先股截至 7 月底，国泰航空共派发股息 24.4 亿港元，总派息额达 24.4 亿港元。这些股份是政府在 2020 年牵头的救助计划的一部分，该计划为国泰航空提供了 390 亿港元的资本重组计划，因为在全球旅游市场崩溃的情况下，国泰航空陷入了财务困境。去年 12 月，国泰航空回购了上半年的股份。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273513/hong-kongs-cathay-reports-1925-drop-profits-reeling-hk384-billion-first-six-months?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>