<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2025 09:14:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在绿色能源推动下，中国太阳能发电场扩展到新地区</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3294273/chinas-solar-farms-spread-new-regions-amid-green-energy-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 16:00山东招远海域海上光伏发电项目。图片来源：新华社为了实现绿色发展目标，中国正在从沿海滩涂到西部沙漠等地安装创新型太阳能发电项目。周二，中国最大的滩涂太阳能光伏储能设施在东部省份山东省开始运营，将 1,200 公顷（2,965 英亩）的盐碱地改造成清洁能源的“新绿洲”。沿海滩涂阳光充足、遮挡物较少，为安装太阳能装置提供了理想的环境。据中国中央电视台报道，该地区每年的日照时间超过 2600 小时，平均每天超过 7 小时。该项目将盐业生产与光伏发电相结合，预计每年可生产足够 50 万户家庭使用的电力，副总工程师汪洋在接受中央电视台采访时表示。华电莱州发电站厂长王学礼表示，“双玻璃双面太阳能电池板反射盐面阳光，可将发电量提高约 3%”。“电池板产生的热量可使盐水温度升高约 2 摄氏度（35.6 华氏度），从而提高盐产量，”王学礼补充道。11 月，国有中国能源投资公司完成了其首个 1 千兆瓦海上光伏项目，该项目位于山东省东营市海岸 8 公里（5 英里）处。该风电场占地1223公顷（3022英亩），拥有2934个太阳能平台，是世界上最大的海上太阳能设施。项目负责人王林告诉新华社，该风电场全面投入运营后，预计每年可发电17.8亿千瓦时，足够为267万户城市家庭供电。北京承诺到2060年实现碳中和，并积极推动清洁能源目标，在沙漠和其他干旱地区安装太阳能发电场，并扩大海上风电场。北京计划今年将非化石燃料在能源消费总量中的比重提高到20%，非化石燃料发电量预计将占全国总发电量的39%。中国的太阳能扩张也已到达山区。100兆瓦光伏电站在城镇建成上周，位于中国南部山区贵州省的朱昌坪和彭扎两个太阳能光伏电站正式投产，预计年发电量为 14.5 亿千瓦时。该项目将太阳能生产与农业相结合，利用太阳能电池板下方的空间种植牲畜草，支持当地经济发展。官员们估计，该项目每年将节省 4.4 万吨煤炭，每年减少碳排放 12.1 万吨。在中国北部内蒙古自治区的库布其沙漠，数百台推土机正在修建巨大的“太阳能墙”，以防治荒漠化。据新华社报道，该项目长 400 公里（248.5 英里），宽 5 公里（3.1 英里），旨在到 2030 年建立一个容量为 100 吉瓦的太阳能发电基地。相比之下，世界上最大的水电站三峡大坝的总发电量为装机容量为 22.5 吉瓦。“它将充当黄河沿岸的屏障，防止风蚀和稳定沙土，”项目经理李金宇说。多年来，库布齐沙漠一直是太阳能产业发展的中心。2022 年新华社的一篇报道重点介绍了 2017 年建立的一座太阳能发电厂，该发电厂每年从 3,335 公顷（8,241 英亩）的前沙漠中发电 20 亿千瓦时。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3294273/chinas-solar-farms-spread-new-regions-amid-green-energy-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国总统尹永康将不会出席首次弹劾听证会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3294417/south-koreas-yoon-will-not-attend-first-impeachment-hearing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 15:25时任韩国总统尹锡烈出席 G20 峰会期间的一次会议。图片：DPA韩国停职总统尹锡烈的律师周日表示，出于安全考虑，他不会出席下周举行的首次弹劾审判听证会。上个月，韩国短暂宣布戒严，导致国家陷入政治混乱，尹锡烈被停职并被弹劾，自那以后，他一直躲在总统官邸，受到精锐卫队的保护。他拒绝会见检察官和调查人员，本月早些时候，在紧张的长达数小时的对峙之后，他的总统卫队挫败了一次逮捕他的企图。宪法法院安排了从 1 月 14 日至 2 月 4 日的五次审判日期，如果他不出席，审判将在他缺席的情况下进行。“人们对安全和潜在事故的担忧已经出现。因此，总统将无法出席 1 月 14 日的审判，”律师尹甲根在一份声明中表示。“一旦安全问题得到解决，总统愿意随时出庭。”法院将决定是否维持对他的弹劾或恢复他的职务。另外，试图就与尹某不幸的戒严宣言有关的叛乱指控对尹某进行质询的调查人员正在准备另一次逮捕行动。他的律师一再表示，最初的七天逮捕令和他们本周获得的新逮捕令都是“非法的”。调查人员对新逮捕令的长度保密，当地媒体报道称，新逮捕令比之前的七天更长。自危机爆发以来，支持和反对尹某的对立抗议者几乎每天都在韩国首都聚集。周日，对立阵营计划在尹某住所外和首尔街头举行更多示威活动——要么呼吁尹某弹劾无效或立即拘留他。韩国工会联合会成员举行集会，呼吁弹劾尹总统。图片：EPA-EFE总统的法律团队表示，他的警卫仍处于“高度戒备”状态。如果调查人员能够拘留尹某，他将成为首位被捕的韩国现任总统。如果罪名成立，他将面临监禁甚至死刑。腐败调查办公室 (CIO) 官员和警察组成的团队正在为下一次逮捕做准备，他们说这可能是他们的最后一次逮捕。CIO 表示，任何阻碍他们逮捕的人都可能被拘留，据报道，警方周五召开了一次高层指挥官会议，为新的逮捕计划做准备。前总统安全局 (PSS) 局长朴正俊——他于周五辞职，自动由更强硬的尹某支持者接任——告诉记者，第二次逮捕尝试不能发生流血事件。他面临两天的审讯，并没有解释他的辞职原因。“我正在配合调查，因为周六，他告诉记者，“政府正在尽可能勤勉地配合当局的调查。”他的继任者、韩国国家安全局代理局长金成勋 (Kim Seong-hun) 拒绝在周六第三次出庭，声称他必须保护尹某，这让他有可能被捕。韩国国家安全局安全保卫部负责人李镇河 (Lee Jin-ha) 于周六接受了讯问。据韩联社报道，警察部门国家调查办公室向首尔的高级警察官员发出照会，要求他们准备调动 1,000 名调查人员进行新的暗杀。随着危机的持续，尹某所在的执政党的支持率有所上升。周五公布的盖洛普民意调查显示，国民力量党的支持率已从三周前的 24% 上升至 34%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3294417/south-koreas-yoon-will-not-attend-first-impeachment-hearing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度与孟加拉国之间日益加剧的裂痕与巴基斯坦紧张局势如出一辙</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294312/indias-growing-rift-bangladesh-echoes-its-pakistan-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294312/indias-growing-rift-bangladesh-echoes-its-pakistan-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国女子在烟花表演期间安慰受惊的流浪狗，在网上温暖了人们的心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3293563/thai-woman-comforts-frightened-stray-dog-during-fireworks-warms-hearts-online?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 14:00泰国一名女子在新年烟花表演期间安慰一只受惊的狗，温暖了数百万网友的心。图片来源：SCMP 合成/TikTok一名泰国女子安慰一只被新年烟花惊吓到的流浪狗，温暖了许多人的心，同时也引起了人们对节日庆祝活动可能对动物健康造成风险的担忧。新年前夕，这名在 Tiktok 上使用用户名 @mo_may_story 的女子在网上发帖称，在夜空中烟花绽放时，一只狗跑进她的怀里寻求安慰。她不停地拍打这只狗，视频中的狗似乎被烟花吓坏了，这段视频在五天内获得了 500 万次观看。她说，她去了空旷的地方以便更好地观看新年烟花，发现这只狗无助地寻找庇护所。由于担心狗可能会被车撞到，她停下车，把动物抱在怀里。泰国女子在烟花表演期间拍打并安慰这只狗。图片来源：TikTok她一直安慰这只狗约半个小时，直到烟花表演结束。她说她不能放开它，因为它的心“跳得太快了”，她离开时它看起来好多了。这名女子仍然担心这只狗，几天后再回去，惊讶地发现这只狗和它的主人在一起。后来发现，她并不是一只流浪狗。狗与人之间的感人一幕感动了网上的许多人。“我希望每一只小动物都能有人这样抱抱。我为它们感到难过，”一位网友说道。“感谢大家对小动物们的善意。我希望你在遇到问题时能有人安慰你，就像你对待狗那样，”另一个人说。第三个人表达了她的担忧，“节日过后可能会出现更多的流浪狗，它们被烟花吓得到处乱跑，找不到回家的路”。一些人呼吁将烟花庆祝活动限制在较短的时间内，并禁止在午夜燃放烟花，因为它们会产生巨大的噪音，对宠物来说可能是致命的。据去年 11 月报道，清迈一只七个月大的小狗被为庆祝水灯节而燃放的响亮烟花吓死，水灯节是庆祝农历十二月满月的节日。主人说，有人在他家门前扔点燃的烟花，导致他的狗死亡。这位女士对这只狗表现出的喜爱和爱意导致网上有人呼吁减少烟花表演。图片来源：Shutterstock一位中国社交媒体用户表示，在农历除夕夜，她的朋友带着她的狗出去散步，结果她的狗被烟花吓了一跳，冲到车道上被车撞了，结果她狗丢了。宠物营养师 Florence Chan 警告说，节日期间应该格外照顾宠物，因为它们的听力是人类的四倍。压力的迹象包括试图躲藏、流口水、食欲不振和变得具有攻击性。Chan 建议主人在放烟花时将宠物留在家里，播放音乐并给它们零食来安慰它们，并告诉它们烟花并不可怕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3293563/thai-woman-comforts-frightened-stray-dog-during-fireworks-warms-hearts-online?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国的政治冲突是否会使其与中国的关系更加密切？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294029/could-south-koreas-political-strife-bring-it-closer-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294029/could-south-koreas-political-strife-bring-it-closer-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受害者和专家希望雇主采取更多措施解决职场性骚扰问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294410/victims-experts-want-employers-do-more-address-workplace-sexual-harassment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294410/victims-experts-want-employers-do-more-address-workplace-sexual-harassment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本外相岩屋毅将出席特朗普就职典礼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294416/japan-foreign-minister-iwaya-attend-trump-inauguration-ceremony?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 14:01日本外务大臣岩屋毅预计将于下周出席美国当选总统唐纳德·特朗普的就职典礼。资料图片：路透社日本外务大臣岩屋毅周日表示，他计划出席 1 月 20 日举行的唐纳德·特朗普就任美国总统的典礼，因为日本首相石破茂的政府希望与其安全盟友保持密切联系。“我们的目标是与特朗普政府建立可靠的信任关系，”岩屋毅在公共广播公司 NHK 的脱口秀节目中说道。他表示，他正在寻求与特朗普挑选的国务卿候选人、参议员马可·卢比奥会面。印度和澳大利亚也宣布，他们的外交部长将出席特朗普返回白宫的就职典礼。这将是岩屋毅自 10 月担任外务大臣以来首次访问美国。日本是美国的长期盟友，在特朗普第一任政府期间与日本关系良好，如今也渴望在第二任政府任期内有一个良好的开端。日本《读卖新闻》周日报道称，石破茂计划最早于 2 月上半月访问美国，与特朗普举行首次峰会。岩屋毅表示，他计划与新政府的其他高级官员会面，为石破茂的访问奠定基础。印度外交部在一份声明中表示，印度外交部长苏布拉马尼亚姆·杰尚卡尔将应特朗普团队的邀请出席就职典礼，并与新政府成员会面。澳大利亚外交部长黄英贤周日表示，她将出席特朗普的就职典礼，称这是“一个重要的机会，可以讨论如何推进我们强大的经济和安全伙伴关系的好处，并扩大我们的合作”。她表示，在澳大利亚的领导下，中左翼工党政府对与其最大安全伙伴美国的联盟充满信心。新一届共和党政府。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294416/japan-foreign-minister-iwaya-attend-trump-inauguration-ceremony?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登政府推迟阻止新日铁和美国钢铁交易的命令</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294413/biden-admin-delays-order-blocking-nippon-steel-us-steel-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 13:27新日铁和美国钢铁公司表示，拜登政府已决定推迟阻止美国钢铁公司向日本同行出售股份的命令。资料图片：法新社两家公司周六表示，拜登政府将要求新日铁放弃以 149 亿美元收购美国钢铁公司的命令推迟到 6 月，以便给它们一些时间重启这项具有政治争议的交易。美国总统乔·拜登于 1 月 3 日以国家安全为由阻止了这笔收购，财政部长珍妮特·耶伦本周表示，拟议的交易已得到跨机构审查机构美国外国投资委员会 (CFIUS) 的“彻底分析”。这一延迟将使法院有时间审查钢铁制造商对拜登命令提出的法律挑战。此前，双方有 30 天的时间来取消交易。两家公司在一份声明中表示：“我们很高兴 CFIUS 批准将拜登总统行政命令中要求双方永久放弃交易的截止日期延长至 2025 年 6 月 18 日。”他们表示：“我们期待完成这项交易，这将确保美国钢铁行业和所有利益相关者的最佳未来。”日本表示，美国总统拜登阻止新日铁收购美国钢铁的决定“令人遗憾”。 资料图片：法新社日本新日铁住金公司发言人表示，6 月 18 日是其与美国钢铁公司之间现行收购合同的到期日。截至周六晚，记者未能立即联系到白宫、财政部以及反对该交易的美国钢铁工人联合会律师发表评论。民主党人拜登及其即将上任的继任者、共和党人唐纳德·特朗普都对这家日本公司收购这家美国钢铁制造商表示反对，因为这两位候选人都在 11 月的选举中争取工会选票，最终特朗普获胜。美国钢铁公司和新日铁住金公司在周一的诉讼中指控，拜登长期以来反对该交易的立场损害了 CFIUS 的审查，剥夺了他们进行公正审查的权利。他们要求联邦上诉法院推翻拜登允许他们进行重新审查的决定，以确保再次完成合并。财政部长担任 CFIUS 小组主席，该小组负责审查外国对美国公司的收购以及其他投资交易，以应对国家安全问题。CFIUS 通常直接对案件作出决定或向总统提交建议，但在美制钢-新日铁案中，该小组未能达成共识，将决定权交给拜登。CFIUS 很少拒绝涉及七国集团密切盟友国家的交易，其中包括日本。日本外相岩屋毅周日表示，他在最近的一次会议上告诉即将离任的国务卿安东尼·布林肯，拜登以国家安全为由阻止这笔交易的决定令人深感遗憾。岩屋毅在公共广播公司的一档脱口秀节目中说：“日美联盟的大背景极其重要，必须妥善处理这笔交易，以免扰乱它。” NHK。“日本是美国最大的投资者。商界普遍存在不安情绪，我将继续敦促美国缓解这些担忧，”岩屋毅表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294413/biden-admin-delays-order-blocking-nippon-steel-us-steel-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚总理否认隐藏前首相纳吉布居家监禁文件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294415/malaysia-pm-denies-hiding-document-ex-premier-najibs-home-detention?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 13:43马来西亚前总理纳吉布拉扎克在吉隆坡法庭审理后挥手致意。资料图片：路透社据马来西亚国家媒体报道，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣表示，政府没有隐瞒与被监禁的前总理纳吉布拉扎克被软禁有关的任何文件。纳吉布因在该国最大的丑闻中所扮演的角色而入狱，他一直在寻求法律途径，迫使政府确认并执行一项“附加命令”，他说这项命令是由前国王在去年获得赦免时发布的，使他有权在家服完剩余的刑期。时任国王苏丹阿卜杜拉·艾哈迈德·沙阿曾担任特别赦免委员会主席，他赦免了这位前总理的 12 年刑期，将刑期减半。在马来西亚独特的君主轮值制下，苏丹阿卜杜拉的五年统治于 2024 年 1 月结束。纳吉布和前国王的宫殿说该文件存在，纳吉的法律团队表示当局忽略了该文件。据国家通讯社 Bernama 周六报道，安瓦尔表示，该文件已发送给总检察长，而不是他或赦免委员会的任何其他成员。“国王更迭后，总检察长将文件转交给了王宫，因为国王是赦免委员会的主席。我们没有隐瞒任何事情，”安瓦尔说。周五，马来西亚司法部表示，没有任何授权软禁纳吉的文件记录，也没有收到王宫就此事的任何官方通知或指示。内政部长和通讯部长也表示，他们不知道有这样一份文件。纳吉布于 2020 年因非法接受从国有投资者 1Malaysia Development Berhad 旗下子公司挪用的资金而被判犯有背信和滥用权力罪。他因涉嫌其他几起与 1MDB 有关的腐败案件而受审，并否认有任何不当行为。上诉法院周一推翻了驳回纳吉布获取该文件的合法请求的裁决，纳吉布表示，该文件应允许他在家中完成剩余的任期。此案将重新交回法庭，由另一名法官审理。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294415/malaysia-pm-denies-hiding-document-ex-premier-najibs-home-detention?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港前特首林郑月娥办公室迁至政府办公楼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3294401/former-hong-kong-leader-carrie-lams-office-moving-government-premises?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 13:00林郑月娥现时办公室的租约将于5月中旬到期。照片：谢美玲《南华早报》获悉，香港前特首林郑月娥的公帑办公室将从一栋主要商业大厦迁至湾仔的政府场地。消息人士周六告诉《南华早报》，湾仔入境事务处前总部大楼将成为林郑月娥的新工作场地。此前数月，她位于金钟太古广场一座的现有办公室被曝在 2023-24 财年花费纳税人约 917 万港元（117 万美元），其中包括 567 万港元的巨额租金，此后人们对她的搬迁事宜进行了数月的审查。去年 6 月，入境事务处将总部从湾仔迁至将军澳。几年前，林郑月娥于 2017 年宣布计划拆除入境事务大楼和附近的两座政府大楼，并将其重建为会议、酒店和商业中心。设施。据消息人士透露，林郑月娥将使用原入境处处长的办公室。林郑月娥目前的办公室位于金钟太古广场一座。图片：Nora Tam根据一个独立委员会的建议，并于2005年获立法会批准，政府为所有前任行政长官提供办公场所和行政支持，以支持他们为香港进行的宣传活动。这些活动包括接待来访的政要和代表团、接受媒体采访、出席活动和演讲。《南华早报》已联系林郑月娥办公室和政府征求意见。政府行政署10月表示，林郑月娥2,874平方英尺甲级办公室的租约将于今年5月中旬到期。林郑月娥的五年任期于2022年结束后，政府为她租用了金钟购物中心和办公大楼的办公室，因为位于半山区坚尼地道的前任行政长官办公室只能容纳该市另外三位前领导人。行政署4月告诉议员，林郑月娥办公室的开支约占四位前特首办公室总开支的44%，2023-24财政年度的开支为2099万港元。行政总监吴江美妮当时解释说，林郑月娥需要一个能匹配她的地位和运作需要的办公室。考虑到政府的赤字，议员们呼吁她搬迁到政府办公场所或更便宜的地点。政府在去年2月的财政预算中预计，截至去年3月的2023‑24财政年度的赤字为1016亿港元。财政司司长陈茂波本月早些时候估计，2024-25财政年度的赤字将接近1000亿港元。他承诺将重点控制经常性开支的增长，并优先考虑公共工程，以在下一个财政年度重新平衡预算三到五年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3294401/former-hong-kong-leader-carrie-lams-office-moving-government-premises?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据县法医办公室称，洛杉矶山火已造成 16 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294411/16-dead-la-wildfires-according-county-medical-examiners-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294411/16-dead-la-wildfires-according-county-medical-examiners-office?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将派专责小组赴泰国调查居民被困情况</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294406/hong-kong-send-task-force-thailand-look-cases-trapped-residents?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 11:50中国演员王兴于1月3日在泰缅边境湄索地区失踪，现已从缅甸找到并返回中国大陆。照片：Facebook香港保安局周日下午派出一个专案组前往泰国，跟进涉及居民被诱骗到东南亚国家从事非法工作的案件。最近被拘留的中国大陆演员王兴事件香港保安局周日表示，自2024年第二季至今，执法部门共收到28宗涉及东南亚国家香港居民的求助个案，他们声称被困无法离开。至今已有16人返回香港。在余下的12宗个案中，有人报告他们的行动自由受到限制，但仍然安全，并能与家人或特遣队联系。王某，又名星星，于1月3日抵达泰国后失踪，怀疑被一名假冒的选角经纪人以虚假理由诱骗参加拍戏工作。泰国当局其后在缅甸与泰国接壤的城市将他从一场网络诈骗中救出。他们证实他是人口贩卖的受害者，并于上周五将他遣返回中国大陆。随后，香港歌手陈奕迅取消了2月22日在曼谷的演唱会，其经纪公司称，这一决定是“考虑到近期中国公民和粉丝前往泰国的安全问题”而做出的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294406/hong-kong-send-task-force-thailand-look-cases-trapped-residents?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在 2025 年马科斯与杜特尔特的“死亡竞赛”中，哪个菲律宾王朝将幸存下来？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294305/marcos-vs-duterte-death-match-2025-which-philippine-dynasty-will-survive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294305/marcos-vs-duterte-death-match-2025-which-philippine-dynasty-will-survive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首尔证实乌克兰俘虏了两名朝鲜士兵</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3294408/seoul-confirms-ukraine-captured-two-north-korean-soldiers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 12:00从V_Zelenskiy_official 的 Telegram 账户获得的一张照片显示，一名据称是朝鲜士兵的人被乌克兰当局在乌克兰一处未公开的地点拘留。图片：法新社韩国国家情报院周日证实了乌克兰的说法，即本周在俄罗斯抓获了两名受伤的朝鲜士兵，此前基辅表示正在对他们进行审讯。乌克兰、美国和韩国指责拥有核武器的朝鲜派遣了 10,000 多名士兵来帮助增强俄罗斯军队。首尔国家情报院 (NIS) 在一份声明中表示，“已证实乌克兰军方于 1 月 9 日在俄罗斯库尔斯克战场抓获了两名朝鲜士兵”。周六，乌克兰情报局 (SBU) 发布了一段视频，显示这两名男子躺在医院的病床上，一人手上缠着绷带，另一人下巴上缠着绷带。拘留中心的一名医生说，第一名男子的腿也骨折了。SBU 表示，这两名男子告诉审讯人员他们是经验丰富的陆军士兵，其中一人说他被派往俄罗斯接受训练，而不是战斗。但基辅没有提供直接证据证明被捕人员是朝鲜人，法新社无法独立核实他们的国籍。韩国的确认增加了基辅的说法的分量。国家情报院同样表示，其中一名被捕士兵在审讯期间透露，他在 11 月抵达俄罗斯后接受了俄罗斯军队的军事训练。“他最初以为自己被派去接受训练，抵达俄罗斯后才意识到自己已被部署，”国家情报院表示。这名士兵说，朝鲜军队在“战斗中损失惨重”。据首尔情报机构称，其中一名男子“在被捕前 4 到 5 天没有食物或水”。国家情报院表示，它将继续与乌克兰安全局合作，分享有关在乌克兰的朝鲜战士的信息。俄罗斯和朝鲜都没有对情报报告作出反应。俄罗斯和朝鲜自莫斯科入侵以来，韩国加强了军事联系，尽管双方都没有证实平壤军队正在为莫斯科而战。泽连斯基上个月表示，近 3,000 名朝鲜士兵在那里“死亡或受伤”，而首尔则认为这个数字是 1,000 人。乌克兰总统泽连斯基表示，朝鲜自参战以来至少有 3,000 人伤亡。资料图片：TNS国家情报院上个月告诉该国议员，“几名朝鲜伤亡”已被归咎于乌克兰的导弹和无人机袭击以及训练事故，最高级别的伤亡“至少是将军级别”。据首尔军方称，由于军队损失，朝鲜正准备向乌克兰增派军队。韩国联合参谋本部 (JCS) 上个月在一份声明中表示，据报道，平壤“正准备轮换或额外部署士兵”，以协助俄罗斯的战争努力。自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，平壤和莫斯科加深了政治、军事和文化联系，普京和金正恩多次宣称他们个人关系密切。朝鲜领导人金正恩在新年信中对弗拉基米尔·普京表示称赞，并可能提到了朝鲜战争他说，2025年将是“俄罗斯军队和人民战胜新纳粹主义、取得伟大胜利的一年”。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3294408/seoul-confirms-ukraine-captured-two-north-korean-soldiers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港山火燃烧超过17个小时后基本得到控制</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294404/hill-fire-hong-kong-largely-under-control-after-burning-over-17-hours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 11:32鸡公岭山火最猛烈时，火势蔓延500米。图片：讲义香港西北部的山火在燃烧了 17 多个小时后基本得到控制，受大火威胁的动物收容所确认其照料的所有宠物均安全。截至周日上午 10:20，消防员正在元朗剩余的两个区域灭火。据政府发言人称，火势已减弱至 20 平方米（215 平方英尺）和 5 平方米。林村郊野公园鸡公岭山脉的火灾于周六下午 5:30 首次报告，导致两名远足者被困。据当地媒体报道，火势最猛烈时，火线延伸至 500 米（1,640 英尺）。锦田大树动物庇护及领养中心周日表示，威胁其庇护所的那部分火已于凌晨 5:30 被扑灭。据该非营利性庇护所的 Facebook 页面显示，该庇护所目前收容了约 170 只被遗弃的狗和猫。锦田大树动物庇护及领养中心表示，威胁其庇护所的那部分火已于凌晨 5:30 被扑灭。避难所于周日凌晨 5:30 被扑灭。照片：Facebook“情况如此危急，离我们如此之近！”该页面的一名管理员写道。“感谢流浮山和上水消防局的支持。”香港天文台发出的红色火灾警告在周日早上仍然有效，表明火灾风险“极高”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294404/hill-fire-hong-kong-largely-under-control-after-burning-over-17-hours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>