<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 21:13:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列定居者在被占领的约旦河西岸袭击并伤害外国志愿者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271326/israeli-settlers-attack-and-injure-foreign-volunteers-occupied-west-bank?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.22 01:21周日，在以色列定居者袭击被占领的约旦河西岸的库斯拉村后，一群外国志愿者中的一名成员在纳布卢斯的拉菲迪亚医院接受治疗时出示了她的美国护照。图片：法新社活动人士和以色列军队称，以色列定居者周日袭击了一群帮助被占领的约旦河西岸巴勒斯坦农民的外国志愿者，造成一些人受伤，需要住院治疗。该组织中的一名美裔德国人戴维·胡梅尔 (David Hummel) 说，八名主要由美国志愿者组成的志愿者正在巴勒斯坦村庄 Qusra 附近的一片橄榄园里与农民一起工作，这时定居者追上了他们。外国志愿者（其中一些来自美国）在纳布卢斯的拉菲迪亚接受治疗周日医院。照片：法新社“我们当时和平地站在那里，对任何人都没有威胁，然后他们开始向我们走来，把我们推到小路上，”Hummel 告诉法新社。“他们开始用棍棒和金属管攻击和殴打我们所有人，还向我们扔石头，”他说。“我的腿、胳膊和下巴也被袭击了，非常暴力，”这位志愿者补充道，脸上有瘀伤。自 10 月 7 日加沙战争爆发以来，约旦河西岸对巴勒斯坦人的袭击有所增加。国际法院周五裁定以色列自 1967 年以来对巴勒斯坦领土的占领是非法的，这进一步加剧了紧张局势。这些志愿者来自国际团结运动，该组织表示，它部署人员为面临西方暴力风险的巴勒斯坦人组成“保护力量”银行。据库斯拉市长哈尼·奥德 (Hani Odeh) 称，在附近城市纳布卢斯的拉菲迪亚医院接受治疗的四名活动人士中，有两名是女性。法新社记者看到至少有三人在医院接受治疗。据市长称，以色列军队抵达后向空中鸣枪警告，以驱散志愿者和农民。以色列军队在一份声明中表示，“一些蒙面以色列平民袭击了一群外国公民，当时他们正在库斯拉地区植树”，其中“数人”需要治疗。“士兵被派往现场并向空中鸣枪警告，迫使以色列平民逃离该地区，”他们补充道，并谴责任何“暴力行为”。据市长称，来自 ISM 的志愿者已在库斯拉待了大约一个月，该组织称其成立的目的是“抵抗以色列对巴勒斯坦土地的占领”。周日，在被占领的约旦河西岸的 Qusra 村遭到袭击后，一名外国志愿者在纳布卢斯的 Rafidia 医院接受治疗。图片来源：法新社Odeh 说，农民们想“清理土地，因为定居者不久前烧毁了这片土地”。他补充说，大约有 10 名来自附近 Esh Kodesh 以色列定居点的人赶来与农民和外国活动人士对峙。Hummel 说，袭击他们的定居者团体中包括 6 名女性。自 ISM 开始工作以来，已有数名志愿者在约旦河西岸和加沙受伤。有些人还被捕了。据巴勒斯坦当局称，自 10 月 7 日以来，至少有 579 名巴勒斯坦人在与定居者或以色列军队的暴力冲突中丧生。根据以色列官方数据，至少有 16 名以色列人（包括士兵）在涉及巴勒斯坦人的袭击中丧生。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271326/israeli-settlers-attack-and-injure-foreign-volunteers-occupied-west-bank?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击加沙中部地区，加沙南部战斗持续</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271327/fighting-continues-southern-gaza-israeli-strikes-hit-central-areas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.22 01:49周末，以色列空袭加沙中部努塞拉特的一栋住宅楼后发生爆炸。图片：路透社周日，以色列军队在加沙南部城市拉法与巴勒斯坦武装人员发生激战，袭击了沿海飞地中心的地区，那里有数千名流离失所的巴勒斯坦人寻求庇护。靠近埃及边境的拉法居民说，哈马斯领导的战士与以色列军队之间发生了激烈的战斗，特别是在中部和西部地区，坦克在过去两天里已经推进了这些地区。伊斯兰圣战组织和哈马斯伊斯兰激进组织的武装派别说，战士们用反坦克火箭和迫击炮弹与以色列军队对抗。以色列总理本雅明内塔尼亚胡在访问加沙南部城市拉法赫期间向以色列士兵发表讲话。照片：Avi Ohayon / GPO / dpa -以色列军方称，其士兵杀死了一群向他们移动的战斗人员，并摧毁了位于该市东部 Tel al-Sultan 的弹药、隧道和基础设施。由卡塔尔和埃及牵头、美国支持的停火努力迄今为止因战斗人员之间的分歧而失败，战斗人员互相指责对方造成了僵局。以色列总理本雅明内塔尼亚胡周日下令于周四派遣一个负责谈判人质协议的代表团，他的办公室说。内塔尼亚胡周日与代表团和以色列国防机构的高级成员举行了会谈，一份声明称，但没有透露代表团的目的地。当地卫生部表示，过去 24 小时内以色列的袭击造成至少 64 人死亡，100 多人受伤。据哈马斯控制的加沙政府媒体办公室称，周日的袭击至少造成 22 人死亡。过去一周，以色列对加沙中部地区的袭击主要集中在努塞拉特难民营，那里有数十人丧生。“我们听到努塞拉特的爆炸声，看到代尔巴拉赫的浓烟升起，这里可以说是最后的避难所，我们害怕坦克会开到这里，”加沙市居民塔梅尔·阿布拉坎 (Tamer Aburakan) 说道，他目前流离失所，住在代尔巴拉赫的中心地区。“我们接下来该去哪里？整个加沙地带都处于战火之中，我们就像森林里的鹿一样被追捕。什么时候才够？战争什么时候才会结束？”他通过聊天应用程序说道。据以色列统计，10 月 7 日，哈马斯武装分子在袭击中杀死 1,200 人并劫持了 250 名人质，此后以色列发誓要消灭哈马斯。加沙卫生部门称，自那时以来，至少有 38,983 名巴勒斯坦人在以色列的报复性攻势中丧生。该地区的紧张局势加剧，人们仍然担心暴力事件可能蔓延。安全部门消息人士称，以色列战机于周六袭击了也门荷台达港附近的胡塞军事目标，此前一天，伊朗支持的胡塞武装发射的无人机袭击了特拉维夫。以色列还对黎巴嫩南部的一个储存黎巴嫩武装组织真主党弹药的仓库进行了单独的袭击。以色列周二表示，自战争开始以来，以色列已经消灭了哈马斯军事部门一半的领导层，并杀死或俘虏了大约 14,000 名战士。以色列称，其在加沙有 326 名士兵被杀。哈马斯没有公布伤亡数字，并称以色列夸大其词，给人一种“假胜利”的印象。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271327/fighting-continues-southern-gaza-israeli-strikes-hit-central-areas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民调显示特朗普支持率上升，关键参议员乔·曼钦敦促拜登下台</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271325/key-senator-joe-manchin-urges-biden-step-aside-polls-show-trump-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.22 00:56美国参议员乔·曼钦。图片：法新社一位颇具影响力的美国参议员周日加入呼吁美国总统乔·拜登结束竞选生涯，转而支持一位更年轻的民主党人行列，而来自摇摆州密歇根州的一项令人震惊的民意调查显示，人们越来越觉得，如果他继续竞选，他将输给唐纳德·特朗普。“我心情沉重地做出这个决定，但我认为是时候将火炬传递给新一代了，”来自西弗吉尼亚州的民主党倾向无党派参议员乔·曼钦在美国有线电视新闻网 (CNN) 上表示。总统一位老友的呼吁强化了党内高层官员日益紧迫的呼吁，要求 81 岁的拜登下台，因为越来越多的迹象表明他的支持率正在下降。拜登的反击能力有限；自周三以来，他一直在特拉华州的家中隔离，据说他的健康状况正在好转，但他的公开露面仅限于社交媒体上对特朗普的一系列攻击。美国总统乔·拜登（左）与参议员乔·曼钦在一起。周日，曼钦敦促拜登放弃竞选连任。图片：美联社与此同时，密歇根州这个战场州的一项新民意调查给​​总统带来了严峻的消息。特朗普在周六举行了一场喧闹的集会，他的右耳因最近遭到暗杀而缠着绷带。这项民意调查始于特朗普在宾夕法尼亚州集会上受伤的那天，结束于他在密尔沃基接受党内提名时。民意调查发现，特朗普以 49% 对 42% 的优势领先拜登，而四年前民主党在密歇根州以 3 个百分点的优势获胜。Epic-MRA 民意调查显示，特朗普的领先优势自 6 月 27 日的上次民意调查以来翻了一番，就在总统辩论之前，这场辩论对总统来说是灾难性的。这项民意调查甚至显示，特朗普在底特律大都会区也以微弱优势领先，而底特律通常是民主党的安全领地。美国广播公司新闻网和益普索公司进行的另一项民意调查显示，特朗普享受着多年来最高的全国支持率——从 35% 左右上升到 40%。毫无疑问，这得益于共和党大会的成功召开，以及暗杀事件发生后人们的同情心激增。拜登面临的一系列坏消息引发了人们对他可能做什么以及如果他下台，谁会取代他的激烈猜测。许多人认为副总统卡马拉·哈里斯是合乎逻辑的接任者，但一些民主党人赞成一种允许她和一群冉冉升起的党内明星陈述自己观点的方法。曼钦在接受 CNN 采访时呼吁“公开程序”，并称共和党拥有深厚的人才储备。曼钦补充说，拜登可以通过下台利用他剩下的几个月任职期间“团结我们的国家”并“帮助世界团结起来”。7 月 13 日，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在宾夕法尼亚州巴特勒的竞选集会上遭到枪击后被美国特勤局特工包围。照片：美联社与此同时，一些共和党人已经开始反对这种在竞选后期任命的做法。众议院议长迈克·约翰逊告诉美国有线电视新闻网 (CNN)，民主党将在某些州面临“法律障碍”并且“真的有问题”。副总统哈里斯受到双方越来越多的关注。据报道，特朗普竞选团队已经在准备攻击路线。即使是一些一直坚定支持拜登的民主党人也开始谨慎地回避自己的言论，因为他们不确定紧张的局势会如何发展。南卡罗来纳州众议员詹姆斯·克莱伯恩是一名黑人议员，他在 2020 年给予了拜登至关重要的支持，他告诉 CNN：“我支持乔·拜登，如果他继续参加竞选，他将成为提名人。”当被问及拜登是否是与特朗普竞争的最佳候选人时，他说：“我相信他和他们一样优秀”，但随后补充道：“他是唯一一个吗？不，他不是唯一的一个。“我会支持他，直到他改变主意。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271325/key-senator-joe-manchin-urges-biden-step-aside-polls-show-trump-rise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门政府坚称行政长官身体健康，尽管长期缺席</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271323/macau-government-insists-chief-executive-good-health-despite-prolonged-absence-post?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.21 23:02澳门行政长官贺一诚出席六月的一场活动。照片：Eugene Lee澳门政府表示，行政长官贺一诚“状况良好”，此前他已将休假延长至 39 天，这引发了人们对其健康状况的担忧。澳门政府周六表示，自 6 月 21 日起休假的行政长官贺一诚将再延长 10 天至 7 月 29 日。“在休假期间，行政长官已接受了常规身体检查和相关医疗治疗，”政府发言人说。“目前，他的健康状况良好。”何厚铧休假期间，行政法务司司长张永春担任署理行政长官。现年 67 岁的何厚铧于 2019 年接任澳门最高官员。他的行政长官任期将于 12 月结束，预计将于今年晚些时候举行选举。澳门行政长官自六月以来就没有公开露面，引发人们对他健康状况的猜测。照片：Elson Li何厚铧最后一次公开露面是在 6 月 20 日，当时他在澳门威尼斯人酒店主持了国际基础设施投资与建设论坛。同一天，他会见了亚布力中国企业家论坛的董事会成员，包括该论坛主席、银行家、前香港证券交易所负责人李小加。何厚铧还于 6 月 28 日和 7 月 1 日发表声明，感谢北京将内地游客赴澳免税限额提高至 15,000 元人民币（2,060 美元），并为拥有澳门永久居留权的非澳门居民推出新的内地多次往返旅游许可证。《邮报》检查公开记录发现，何厚铧的前任崔世安的休假时间通常是五到七天。香港和澳门事务办公室主任夏宝龙于 2009 年对澳门进行了为期七天的视察。五月。何厚铧当时表示，他们没有讨论行政长官选举问题。半官方智库全国港澳研究会顾问刘兆佳表示，何厚铧长期休假很可能与健康有关。他预测何厚铧会在适当的时候解释他长期缺席的原因，以避免谣言传播，这对他和澳门都是不利的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271323/macau-government-insists-chief-executive-good-health-despite-prolonged-absence-post?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梵蒂冈庇护十二世档案揭露基督军团丑闻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3271321/vaticans-pius-xii-archives-shed-light-legionaries-christ-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3271321/vaticans-pius-xii-archives-shed-light-legionaries-christ-scandal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国三中全会将加强经济、科技和军事力量</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271317/chinas-third-plenum-sees-communist-party-double-down-economic-tech-military-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271317/chinas-third-plenum-sees-communist-party-double-down-economic-tech-military-power?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港发现价值 3300 万港元的可卡因藏在伪装成玫瑰花梗的管子里</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271320/hk33-million-worth-cocaine-found-hidden-tubes-disguised-rose-stems-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.21 22:37突袭期间缴获的证据。图片来源：南华早报香港警方在葵涌的一个仓库内查获价值 3,300 万港元（425 万美元）的可卡因，这些可卡因被藏在伪装成花茎的绿色空心管中，并与一堆真玫瑰混在一起。毒品调查科周六下午在仓库设下埋伏，警员在葵秀路等候。据该科代理总督察罗启贤称，当嫌疑人离开一个单位时，他们在仓库外拦下了两名男子。警方发现约 30 公斤可卡因藏在成捆的绿色塑料管中，这些塑料管被伪装成花茎，藏在两人携带的两个卡通盒子里。在搜查这个 1,300 平方英尺的仓库时，警方在另一个盒子里的绿色塑料花茎中发现了另外 12 公斤可卡因。警员还发现附近有25箱玫瑰花。这批走私毒品共重42公斤，估计市值3,300万港元。罗致光说：“无论贩毒集团如何掩饰贩毒活动，使我们的调查更加困难，将毒品藏在合法货物中并不实际。”突袭行动中缴获的证据。图片来源：南华早报他表示，该仓库已运作数日，该二人受一个集团指派，负责监管该设施并取回毒品。调查人员表示，他们在一批毒品即将运送时突袭了该设施。两名自称是服务员且无业的本地男子被捕，他们分别于 19 岁和 26 岁被捕，并被控两项贩毒罪名。他们将于周一在西九龙法院出庭受审。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271320/hk33-million-worth-cocaine-found-hidden-tubes-disguised-rose-stems-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士称，以色列对也门的袭击将增强胡塞武装的气势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271316/israels-yemen-strike-will-embolden-houthis-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271316/israels-yemen-strike-will-embolden-houthis-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京支持香港争取成为人才聚集地，更好地为国家开放作出贡献</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271315/beijing-backs-hong-kong-bid-be-talent-magnet-and-better-contribute-national-opening?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.21 21:24习近平主席（中）本月在北京出席中国共产党第二十届中央委员会第三次全体会议。图片：新华社在中共十一届三中全会通过的决议中，北京全力支持香港成为“国际高端人才中心”。中央政府在周日发布的一份文件中，在“完善高水平开放体制机制”一节中列出了他们希望香港发挥的作用。该文件表示，国家应在国际合作不断加强的背景下进一步开放，构建开放型经济新体制。决议指出：“充分发挥‘一国两制’优势，巩固和提升香港国际金融、航运、贸易中心地位”。“支持香港、澳门建设国际高端人才中心，完善机制，让他们更好地为国家对外开放作出贡献。”这份长达两万字的文件得到了中共二十届中央委员会的批准在上周于北京举行的每十年两次、为期四天的政策会议上，北京表示，北京的期望与国家吸引外资和人才的政策一致。声明还强调了通过互联互通的系统和规则以及组织经济和文化交流来促进粤港澳大湾区融合的重要性。粤港澳大湾区是北京方面连接香港、澳门和中国内地南部九个城市以打造经济强区的计划。半官方智库全国港澳研究会顾问刘兆佳表示，北京的期望与国家吸引外资和人才的政策一致。他补充说，由于香港更加多元化和西化，它在引进海外人才方面具有优势。“中央政府可能会为这些人才到内地工作提供便利，”刘兆佳说。 “香港可以成为国家的人才库。”他补充说，人才可能主要在香港，但偶尔也可以跨境工作，比如学者可以在内地的教育机构任教。北京的一块大屏幕上播放着习近平主席出席中共二十届三中全会的画面。图片来源：路透社北京本月初推出了一项新措施，允许拥有香港或澳门永久居留权的非中国籍公民申请在最长五年内多次来往内地的许可证。许可证持有人每次可以在内地停留最多 90 天，在入境口岸采集指纹后，可在检查站自助通关。一些企业代表称赞该计划为“游戏规则改变者”，可以提升这座城市的吸引力。香港政府将在 2022 年底前推出一系列措施来吸引新的人才，以帮助应对香港的移民潮。其中包括顶尖人才通行证计划，旨在吸引高薪人士或国际顶尖大学的毕业生来香港工作。截至目前，该计划已收到超过 77,000 份申请，其中 62,000 份获得批准。 新居民预计将为香港带来 340 亿港元（44 亿美元）的经济效益，占香港 GDP 的 1.2%。香港顶尖人才服务协会会长、立法会议员尚海龙表示，政府在吸引人才方面取得了一些成就。但他补充说，政府仍需采取更多措施，确保个人定居香港并成为永久居民。“他们需要留在这里经营自己的企业……只有他们需要缴纳薪俸税和利得税，才能为香港经济做出更大贡献，”他说。尚海龙表示，政府需要重点鼓励人才利用他们的专业知识和经验在香港发展自己的企业。“这可以丰富香港的经济生态系统，在本地劳动力市场提供就业机会，并吸引更多海外工人，”他补充道。尚海龙表示，政府还可以考虑使用奖学金来鼓励外国人才来港学习希望他们能在香港扎根、立足。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271315/beijing-backs-hong-kong-bid-be-talent-magnet-and-better-contribute-national-opening?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国公立学校香港学生数量增加近三分之一</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3271314/number-hong-kong-students-state-schools-england-rises-nearly-third?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.21 21:18伯明翰市议会。政府调查发现，伯明翰、诺丁汉郡和巴尼特是香港学生最受欢迎的选择。政府调查发现，本学年在英格兰公立学校就读的香港学生人数较上一学年激增近三分之一，其中伯明翰、诺丁汉郡和巴尼特是最受欢迎的选择。这项由教育部牵头、由公立学校自愿完成的年度调查显示，2023-24 学年，至少有 7,100 名香港学生在公立学校就读，较前一年的 5,400 人增加 32%。这一数字持续上升，2021-22 年仅为 3,068 人，2020-21 年仅为 1,081 人，而 2020-21 年则是伦敦为香港人推出量身定制的 BN(O) 移民途径的前一年。该计划于一月份启动2021 年，香港政​​府宣布将对公立学校的学生进行调查，以回应北京方面在前一年实施的国家安全法。由于学校没有强制要求填写信息，预计在公立学校就读的香港学生将比调查结果更多。根据调查，在约 150 个地方当局中，伯明翰市议会报告称，在公立学校就读的香港学生人数最多。它记录了 946 名来自香港的学生，比上一学年的约 800 名有所增加。紧随其后的是位于英格兰东米德兰兹的诺丁汉郡和位于伦敦东北部的巴尼特。两地议会报告称，香港学生人数分别达 661 名和 486 名。排在前三名的分别是埃塞克斯郡、肯特郡、沃灵顿郡、赫特福德郡和特拉福德郡。就公立学校学生的种族构成而言，“亚裔华人”（包括香港人）类别在所有种族群体中增幅第二大，比前一年增长了 8.6%，其次是黑人学生，增幅为 12%。香港香港小学因移民英国潮而遭受重创。照片：Edmond So英格兰公立学校有 910 万名学生。大多数香港学生（占 31%）年龄在 7 至 11 岁之间，就读三至六年级。第二大群体（占 29%）是 11 至 14 岁的孩子，就读七年级至九年级。另有 14% 的孩子年龄在 14 至 16 岁之间。这些数据与《南华早报》早前的调查结果相呼应，即香港小学因移民英国潮而遭受重创。统计数据显示，年龄在 6 至 11 岁之间的 19,280 名儿童占 BNO 签证持有者的 13%，这一比例是不同学生年龄段中最高的。肯特郡议会发言人告诉《华盛顿邮报》，他们的官员正在努力支持那些“称肯特为家”的香港人。“官员们继续为香港家庭提供支持，包括他们选择在哪里为孩子的教育做出安排，”他说。根据英国独立学校委员会 1 月份进行并于上周五公布的年度人口普查，来自伦敦的学生中有 7,677 人在英国的私立学校就读，低于去年创纪录的 8,011 人。但教育顾问早些时候表示，新工党政府可能提高学费，这可能会让香港家庭望而却步，因为工党政府已承诺将取消目前对独立学校学生的增值税和营业税豁免学校。从香港移居英国的学生必须支付国际学费才能获得定居身份。一些代表香港人的团体主张为英国国民（海外）移民争取国内学费地位。在北京实施禁止分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义和勾结外国势力行为的国家安全法后，澳大利亚、英国、加拿大为香港人开辟了特殊的移民途径。通过英国国民（海外）途径移居英国的香港人将被允许在英国工作、学习和生活六年，之后他们将有资格申请公民身份。截至 3 月，约有 144,400 名英国国民（海外）签证持有者抵达英国。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3271314/number-hong-kong-students-state-schools-england-rises-nearly-third?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港书展两家参展商被主办方要求停止销售“敏感”书籍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271313/2-exhibitors-hong-kong-book-fair-told-organisers-stop-selling-sensitive-titles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271313/2-exhibitors-hong-kong-book-fair-told-organisers-stop-selling-sensitive-titles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在生存风险中，中国和西方能否就全球人工智能规则达成一致？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271294/can-china-and-west-agree-global-ai-rules-amid-existential-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271294/can-china-and-west-agree-global-ai-rules-amid-existential-risks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾与中国达成协议，努力停止在有激烈争议的浅滩上发生冲突</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271310/philippines-china-reach-deal-effort-stop-clashes-fiercely-disputed-shoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271310/philippines-china-reach-deal-effort-stop-clashes-fiercely-disputed-shoal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国分而治之的做法可能会毁了我们所有人</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3271076/us-practice-divide-and-rule-could-be-ruin-us-all?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3271076/us-practice-divide-and-rule-could-be-ruin-us-all?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚海岸警卫队拦截新加坡失火的失踪油轮</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271308/malaysia-coastguard-intercepts-missing-oil-tanker-singapore-blaze?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.21 19:30悬挂新加坡国旗的油轮“Hafnia Nile”在新加坡附近的丹戎塞迪利区发生火灾。照片：Handout / 马来西亚海事执法部门 / AFP马来西亚海事当局称，周日凌晨，一艘离开新加坡以东碰撞起火现场的油轮在马来西亚海岸被拦截。周五凌晨，悬挂圣多美和普林西比国旗的原油油轮“Ceres I”和悬挂新加坡国旗的成品油油轮“Hafnia Nile”在世界上最繁忙的水道之一相撞，两艘油轮均起火。彭博船舶跟踪数据显示，Ceres I 似乎已关闭其应答器超过一天。海岸警卫队在一份声明中表示，在被马来西亚当局追踪后，Ceres I 于当地时间周日凌晨 1 点 20 分在距刁曼岛 28 海里处被拦截，由两艘拖船拖行。三人均已被扣押。马来西亚海岸警卫队搜救指挥官 Zin Azman Mohamad Yunus 在声明中表示：“马来西亚已成功在该国东海岸找到并扣押了 Ceres I 号以及拖曳它的两艘拖船。”空中调查发现了一些泄漏痕迹，但随后将进行进一步检查和调查。新加坡当局周五表示，两艘船上的 36 名船员均获救，但 26 人仍留在 Ceres I 号上灭火。根据彭博社汇编的数据，Ceres I 号建于 2001 年，这意味着它仍在使用中，而大多数船东已经不会考虑报废船只了。它还悬挂着一面不知名的旗帜，在拥有数万艘船只的商船队中，只有 55 艘船只悬挂该旗帜——这两个特点几乎所有的暗色船队船只都具有。根据市场情报公司 Kpler 的数据，这艘船是一艘超大型原油运输船，又称 VLCC，今年早些时候和去年从伊朗和委内瑞拉运送货物。周五坠机的具体原因尚不清楚。法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271308/malaysia-coastguard-intercepts-missing-oil-tanker-singapore-blaze?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>