<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2024 21:14:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>爱尔兰总理西蒙·哈里斯表示，俄罗斯在爱尔兰的活动“并不令人意外”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281297/russian-activity-ireland-should-come-no-surprise-says-pm-simon-harris?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 02:10爱尔兰总理西蒙·哈里斯周日在都柏林。照片：PA Wire / dpa爱尔兰总理表示，俄罗斯在爱尔兰的活动不应该让任何人感到惊讶。爱尔兰总理西蒙·哈里斯 (Simon Harris) 在一份报道称俄罗斯情报部门据称招募了一名爱尔兰政客作为特工后发表评论。《星期日泰晤士报》报道称，俄罗斯情报部门在英国脱欧谈判期间使用“美人计”招募了这名政客作为特工，目的之一是破坏英国、爱尔兰和欧盟之间的关系。该报还报道称，虽然爱尔兰军方和安全部门已经确定了这名代号为科博尔特 (Cobalt) 的潜在特工，但他们仍在该国议会中。周日，当都柏林媒体询问该报道时，哈里斯表示不会对安全问题发表评论。“除了更广泛地说，俄罗斯试图影响舆论、试图扭曲舆论并积极参与其中，我们任何人都不应该感到惊讶。”与世界各地都存在这种现象，爱尔兰也不能幸免，”他表示。“自俄罗斯残酷入侵乌克兰以来，我们还看到这种活动水平显着增加。“爱尔兰警察和我们的安全部门非常重视所有这些问题，并认真监视这些问题，并在所有这些问题上与国际同行合作，我对爱尔兰警察与国际同行合作的能力非常有信心。”当被问及他是否知道涉嫌特工是谁时，哈里斯说：“我们从不对这种事情发表评论。我不确定是否有任何国家会对安全问题发表评论。“但我可以告诉你，作为总理，我很满意我们的警察和我们的情报机构与国际同行合作，非常认真地对待这个问题。”人民利益至上团结党的 TD Richard Boyd-Barrett 表示，任何被外部势力腐蚀的人都有严重的理由要回答。他说：“这有点像詹姆斯邦德，不是吗？“我认为任何被外部势力腐蚀而不是为普通民众的利益服务的人都有严重的理由要回答，但当然，我们自己的政府完全欠美国和大型跨国公司的债。“我没有时间理会普京政权或他们在这个国家的任何间谍，但我也没有时间理会继续为以色列在巴勒斯坦进行种族灭绝提供武器的美国或西方政府。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281297/russian-activity-ireland-should-come-no-surprise-says-pm-simon-harris?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据报道，克里姆林宫批评者在乌克兰哈尔科夫地区被杀</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3281296/kremlin-critic-killed-ukraines-kharkiv-region-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 01:38周四，消防员在乌克兰哈尔科夫扑灭了一座被俄罗斯导弹袭击损坏的建筑物内的大火。周日，俄罗斯媒体报道称，反克里姆林宫活动人士伊尔达·达丁在与基辅部队并肩作战时在哈尔科夫地区被杀。图片来源：Ukrinform / dpa反克里姆林宫活动家伊尔达尔·达丁 (Ildar Dadin) 因抗议弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 而被俄罗斯监禁，他的亲属和俄罗斯媒体周日表示，他在乌克兰前线与基辅部队并肩作战时被杀害。“我非常遗憾地通知您，伊尔达尔·达丁 (Ildar Dadin)——呼号甘地 (Gandhi)——昨天在乌克兰东北部的哈尔科夫地区战斗中牺牲”，他的朋友、流亡中的前俄罗斯议员伊利亚·波诺马列夫 (Ilia Ponomarev) 在 Facebook 上宣布了这一消息。他称赞达丁是一位“无畏而坚定的战士”，“奔赴前线对抗普京主义”。俄罗斯反对派活动人士伊尔达尔·达丁 (Ildar Dadin) 在乌克兰与基辅部队并肩作战时被杀，他的亲属和俄罗斯媒体周日称。图片：法新社据波诺马列夫称，现年 42 岁的达丁曾在“西伯利亚营”与乌克兰武装部队并肩作战，后来又加入了“俄罗斯自由军团”，该组织自称由俄罗斯人组成，对多次入侵乌克兰事件负责。俄罗斯记者克谢尼娅·拉里娜和其他几家俄罗斯独立媒体在 Telegram 上证实了他的死讯。达丁于 2015 年因独自组织反对当局的抗议活动而在俄罗斯被判处两年半监禁。他被关押在一个条件极其恶劣的监狱里，在 2016 年独立媒体 Meduza 发表的一封信中，他谴责了狱警对他施加的酷刑和羞辱。达丁是第一位根据 2014 年一项镇压俄罗斯抗议活动的法律被定罪的俄罗斯公民。国家。与此同时，官员周日表示，俄罗斯军队夜间使用 87 架 Shahed 无人机和四种不同类型的导弹袭击了乌克兰，造成一人死亡。地区州长 Oleh Syniehubov 表示，一名 49 岁的男子在哈尔科夫地区被无人机击中后死亡。乌克兰官员报告称，敖德萨市的一条天然气管道也遭到破坏，一个仓库被点燃。乌克兰空军在一份声明中表示，防空部队摧毁了包括首都基辅在内的 14 个乌克兰地区 87 架无人机中的 56 架和两枚导弹。另有 25 架无人机从雷达上消失，“大概是防空导弹防御的结果”，它说。美国总统乔·拜登（右）和乌克兰总统弗拉基米尔就在此前一天，乌克兰总统泽连斯基周六表示，他将在 10 月 12 日举行的向乌克兰提供武器的拉姆施泰因国家集团会议上提出他的“胜利计划”。上周，泽连斯基在华盛顿向美国总统乔·拜登介绍了他的计划。该计划的内容尚未公开，但据了解，包括乌克兰加入北约和提供远程导弹打击俄罗斯境内。乌克兰领导人在周日的一份声明中对该国军队表示敬意，并称其“正在为下一次拉姆施泰因做准备”。“他们展示了乌克兰人在拥有足够武器和足够射程时的能力，”他在社交媒体上的一份声明中说。 “我们将继续说服我们的合作伙伴，单靠我们的无人机是不够的。我们需要采取更果断的措施——这样这场战争的结束就会更近一步。”美联社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3281296/kremlin-critic-killed-ukraines-kharkiv-region-reports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查显示三成港人愿“躺平”、拒绝加薪以符合公屋规定</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281295/30-hongkongers-would-lie-flat-decline-pay-rise-meet-public-housing-rules-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 00:28超过七成受访者认为补贴能帮助他们更轻松地买房。照片：Dickson Lee一项民意调查发现，约有 30% 的香港人会拒绝加薪以满足公共房屋的申请资格，而许多想拥有一套公寓的香港人则呼吁政府提供补贴，因为他们只能负担 300 万港元或以下的房屋。公共房屋联合会和青年团体上个月对 367 名年龄在 18 至 40 岁之间的人进行了网上调查。该联合会周日公布调查结果时表示，30.5% 的受访者会“躺平”，这是一个中国大陆术语，意思是做最低限度的工作来维持生计。受访者表示，他们会“躺平”——拒绝晋升和加薪——以满足公共房屋的申请资格。该联合会表示，近六成受访者表示不会。该组织表示，约 85% 的受访者认为“平房”现象是由于私人公寓价格过高造成的。受访者还被要求评价拥有房产的重要性。 63%的受访者认为这非常重要。但33%的受访者表示，他们只能负担200万港元以下的单位，而另外20%的受访者则只能负担200万至299万港元的单位。“我们建议政府推出一项针对首次置业者的免息贷款试验计划，”该联合会表示。它表示，超过70%的受访者希望采取这样的措施。该组织还呼吁政府调整公营房屋与资助房屋的比例，并增加资助房屋的数量。行政长官李家超在7月敦促年轻人不要为了公屋而牺牲自己的梦想，并批评那些人为降低收入以保持资格的人。2024年第二季度，公屋的平均轮候时间从1月至3月的5.7年下降至5.5年期间。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281295/30-hongkongers-would-lie-flat-decline-pay-rise-meet-public-housing-rules-survey-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关在吉尔吉斯斯坦运载陶瓷的货盘中查获价值 4,400 万港元的冰毒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281294/hong-kong-customs-seizes-hk44-million-ice-pallets-carrying-ceramics-kyrgyzstan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.06 23:51木托盘上200个挖空的空间里，放着装有冰毒（甲基苯丙胺）的塑料袋，共计88公斤。图片：讲义香港海关人员查获价值 4,400 万港元（1,130 万美元）的冰毒，这些冰毒藏在载有吉尔吉斯斯坦彩绘陶瓷的木托盘中，这是首次从这个中亚国家查获冰毒，也是今年通过空运进入香港的最大宗毒品案件。海关毒品调查科高级调查员周永昌周日表示，这批货物引起了海关官员的注意，因为吉尔吉斯斯坦并不以出口此类货物而闻名。“贩运者试图通过运送一批看似价值连城的陶瓷碎片来转移海关的注意力。然而，吉尔吉斯斯坦的彩绘陶瓷非常罕见，而吉尔吉斯斯坦并不以出口艺术品而闻名，这引起了我们的怀疑，”他说道。在香港国际机场进行初步检查时，海关人员在货物中的八个木制托盘的X光图像中发现了异常。海关人员在托盘的接缝处发现了隐藏的小隔间。200个挖空的空间里有塑料袋，里面装有冰毒，共计88公斤。当天晚些时候，海关在机场逮捕了一名54岁的司机，他被怀疑负责接收货物以进行进一步处理。目前，该案件仍在调查中，以确定这些毒品的目的地，包括它们是否打算在当地分销。周说，警方可能会进一步逮捕更多人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281294/hong-kong-customs-seizes-hk44-million-ice-pallets-carrying-ceramics-kyrgyzstan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>费城唐人街举行集会反对建造新的 76 人队球馆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281293/philadelphias-chinatown-rallies-against-development-new-76ers-arena?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281293/philadelphias-chinatown-rallies-against-development-new-76ers-arena?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九龙城寨电影场景复制品将在香港机场展出</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281291/replicas-kowloon-walled-city-film-sets-be-exhibited-hong-kong-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.06 22:40《暮光之城：围墙》剧照。这部电影在戛纳电影节上引起轰动，获得了全场起立鼓掌。图片：娱乐力量有限公司香港国际机场将展出热门武侠电影九龙寨城场景的复制品，此前当局曾建议将原件变成旅游景点。主办方周日表示，一个展示《暮光之城：寨城》场景的展览将于周一在机场抵达大堂揭幕，行政长官李家超将出席启动仪式。“展览包括根据电影场景重建的真人大小的九龙寨城场景，让游客身临其境地感受 1980 年代鼎盛时期九龙寨城的历史和文化，并鼓励他们进一步探索香港，”主办方表示。该展览分为两部分，由旅游局、机场管理局和文化体育及旅游局与电影制片人合作举办。展览还将在九龙的 Airside 购物中心举行《南华早报》5 月报道称，电影拍摄完成后，这些布景被毁，消息人士称，租用场地存放这些布景的费用太高。知情人士表示，当局建议将布景变成旅游景点时误解了情况。文化主管杨润雄早些时候表示，拟议的展览可能会以增强现实或与实体展示的混合形式呈现。本地和海外观众都喜欢这部 2024 年的电影，它在戛纳电影节上引起轰动，获得了全场起立鼓掌。自 5 月 1 日上映以来，该电影在香港的票房收入已超过 1.1 亿港元（1420 万美元），并被香港选中角逐 2025 年奥斯卡最佳国际故事片。这部耗资 5 亿港元的电影以 1980 年代人口过剩、城寨，即在殖民统治下成为香港一部分的、依法无人管理的中国飞地。影片讲述了一位年轻的非法移民跌跌撞撞地进入这个街区，在与犯罪头目争斗以保卫新家园的过程中结交了朋友和敌人的故事。场景生动地展现了城寨的一些曾经独具特色的特征，比如拥挤的环境和悬垂的电线和管道的混乱网络。它曾被认为是世界上人口最密集的定居点，经常被描述为一个无法无天的飞地，生活条件恶劣，卖淫活动猖獗，黑市繁荣，从盗版商品到毒品，无所不包。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281291/replicas-kowloon-walled-city-film-sets-be-exhibited-hong-kong-airport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国与朝鲜庆祝建交 75 周年 承诺开启交往“新时代”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281273/china-north-korea-mark-75-years-ties-pledge-new-era-exchanges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.06 22:002019 年，中国国家主席习近平与朝鲜最高领导人金正恩在平壤会面。图片来源：新华社中国和朝鲜领导人周日举行会晤，庆祝两国建交 75 周年，并承诺开创两国关系“新时代”。中国国家主席习近平在与朝鲜最高领导人金正恩的通话中表示，两国关系已取得积极进展，有望在新的历史起点上取得更大发展。据新华社报道，中朝两国长期以来“携手并进”，加强交流合作，推进社会主义建设。习近平指出，双方还就促进地区和平稳定、维护国际公平正义“密切配合”。“新时代新形势下，中方愿同朝方一道，加强战略沟通协调，深化友好交流合作，续写中朝传统友谊新篇章”，习近平在会见朝鲜时表示。他指的是朝鲜民主主义人民共和国。他还表示，中方愿共同推动两国社会主义事业行稳致远，更好造福两国人民。朝鲜是首批与新中国建交的国家之一，1949年10月，中华人民共和国成立仅五天后，两国就正式建立外交关系。1991年，两国签署了《中朝防务条约》。 据新华社报道，金正恩表示，“像过去一样”发展两国友谊符合北京和平壤的根本利益。“朝鲜党和政府将继续努力，按照新时代的要求，巩固和发展朝中友好合作关系。”金正恩表示。这与朝鲜领导人周二在中国国庆75周年之际发来的贺电如出一辙。“我相信，两国友好合作关系将按照新时代的要求不断发展壮大。”金正恩在周二的贺电中表示。这些善意的信息是在朝鲜核计划分歧导致两国关系紧张的猜测中发出的。今年5月，朝鲜谴责中日韩三国联合承诺建设朝鲜半岛无核化工厂。半岛。观察人士还表示，北京对平壤和莫斯科之间深化联系持谨慎态度。今年 6 月，俄罗斯总统普京罕见访问朝鲜，与金正恩签署了共同防御条约。金正恩上个月还在平壤会见了俄罗斯安全负责人。习近平上次正式访问平壤是在 2019 年 6 月。习近平在周日的贺电中表示，中朝友谊“经受住了时代变迁和国际风云变幻的考验”，并补充说，他们“在巩固人民政权、维护国家主权的斗争中相互支持”。习近平上个月还在朝鲜建国 76 周年之际向金正恩致信，称双边关系“随着时间的推移变得更加牢固”。两国领导人还于 1 月进行了沟通，互致新年祝福。中国第三号官员赵乐际于 4 月访问平壤。这是两国近五年来最高级别的会晤，也是两国建交 75 周年系列活动的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281273/china-north-korea-mark-75-years-ties-pledge-new-era-exchanges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>刺激措施和放松限制措施推动上海房地产市场迅速反弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3281284/shanghai-sees-instant-rebound-housing-market-back-stimulus-loosened-curbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3281284/shanghai-sees-instant-rebound-housing-market-back-stimulus-loosened-curbs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港口工人抗议自动化只会损害美国竞争力</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3280987/port-workers-protest-against-automation-will-only-hurt-us-competitiveness?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3280987/port-workers-protest-against-automation-will-only-hurt-us-competitiveness?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梁振英：香港不应为集装箱港口排名而烦恼，而应“升级”服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3281285/hong-kong-shouldnt-fret-over-container-port-rankings-must-upgrade-services-cy-leung?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.06 20:38去年，香港首次跌出全球十大最繁忙港口排名，排名第 11 位。照片：曾俊华香港前行政长官驳斥了人们对香港集装箱港口输给竞争对手的担忧，同时强调需要发展相关的法律和保险服务，以加强香港作为国际航运中心的地位。现任国家最高政治咨询机构副主席的梁振英周日还表示，许多香港商会和专业团体没有足够多地访问中国大陆，以帮助香港寻找新的机会。在周一香港航运商会举行的高层研讨会之前，他呼吁关注海事服务业。“国家一直敦促香港提升其作为国际航运中心的地位，这一讨论已经持续了很多年……但改善并不只是意味着扩大码头运营，”商会创始人之一梁振英说。“我们不应该太担心我们的（葵青）货柜码头的吞吐量落后于中国大陆和世界各地的许多其他港口商会活动将探讨如何提升香港航运中心地位，并重点为航运业提供服务。根据航运数据提供商 Alphaliner 对全球最繁忙货柜码头的数据，作为香港国际货柜港的葵青码头去年首次未能跻身世界十大港口之列，位列第 11 位。前十名中有六个是内地港口，分别是宁波、青岛、深圳、广州、天津和上海，其他名单还包括新加坡、韩国釜山、美国洛杉矶和迪拜。梁振英以伦敦为例，说明这座城市的航运服务业发展强劲。“它的航运服务非常先进，利润丰厚，许多行业都处于垄断地位。航运金融、船舶融资、海上保险和海事法等领域都蓬勃发展。 “他们在这些领域表现非常出色，”他说道。“这就是升级[香港航运业]的意义所在。”前香港特首梁振英曾以伦敦为例，称其航运服务业发展强劲。图片：Dickson Lee据英国海事组织（Maritime UK）称，英国在全球海上保险保费中占 35%，在保障及赔偿保险中占 60%，居世界首位。英国在全球船舶经纪业务方面也领先于竞争对手，全球船舶经纪业务有 26% 在英国开展。这位前香港特首表示，香港应发展涵盖物流、融资、贸易和专业服务的航运服务集群。他补充说，发展航运业将对香港经济作出重大贡献，并有助于改善年轻人的职业前景，因为香港是航运大国，在普通法制度和“一国两制”的治国原则下享有优势。但他表示，香港只有在了解国家需要和香港相关优势后，才能正确引导其发展。他引用了一些内地二三线官员的言论梁振英表示，香港商会或专业团体很少到访内地，他们亦表示很少接待香港商会或专业团体到访。“在内地，尤其是一些偏远省区或二三线城市，我常问……有否拜访香港商会或专业团体，了解情况、探讨机遇或寻求合作。答案往往是极少。”梁振英说。“香港很多商会和专业团体实力雄厚，每年拜访一两次是否还不够？”梁振英呼吁商界和专业团体更积极主动地跨境访问，并带同大型代表团，利用内地和香港的独特优势。“这样，我们才能取得实实在在的成果，完成有意义的项目。”他表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3281285/hong-kong-shouldnt-fret-over-container-port-rankings-must-upgrade-services-cy-leung?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6.1万香港居民申请办理5年内地来往许可证所需文件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281282/61000-residents-apply-hong-kong-document-needed-5-year-mainland-china-travel-permit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.06 19:58该许可证允许在边境检查站进行自助通关。照片：Eugene Lee过去两个月，另有2.9万名持有外国护照的香港永久性居民向入境事务处申请新签发的五年期多次往返内地通行证。入境事务处周日表示，截至9月30日，已收到超过6.1万份永久性居民申请五年期多次往返内地通行证的申请。该部门7月份开放申请，当月共收到3.2万份申请，较7月份的3.2万份申请增加近一倍。入境事务处处长郭俊锋在一档电台节目中表示：“自7月10日推出通行证以来，该通行证深受香港非华裔居民欢迎。”通过香港中国旅行社申请通行证需要提交多份文件，包括该部门发出的《申请索取资料通知书》。该部门早前表示，已调派额外人手，加强在内地的通行工作。 香港特区政府入境处安排工作人员加班加点，以确保在10天内向居民发放通知。郭先生说，由于申请量“很大”，工作人员最初经常加班和在周末工作。新通行证允许拥有香港和澳门永久居留权的非中国籍公民多次进入内地，探亲、旅游、经商、参加研讨会和交流等，每次停留最长90天。他们还可以在入境口岸采集指纹后，在检查站享受自助通关服务。在通行证推出之前，香港27万持有外国护照的成年永久居民中，大多数必须申请单独签证才能访问内地。新加坡商会副主席黄巴西尔 (Basil Hwang) 是8月份首批进入内地的通行证持有者之一。他说，此后他曾多次使用该通行证前往深圳一日游。第一次持该通行证进入内地时，他需要经过 15 分钟的登记程序，但他说，随后的旅行“非常顺利”。“一旦你到达大门，就和进出香港自动入境大门差不多，”他说。但黄说，虽然他认识的大多数人都对获得该通行证感兴趣，但有些人认为签发时间相当长。香港中旅董事长姚柏良此前曾表示，该通行证将在申请被接受后的 20 个工作日内签发，但黄告诉《南华早报》，他知道有些人等待的时间“比这长得多”。他还表示，该通行证上的官方“常见问题”页面会很有帮助，包括首次使用时该怎么做。黄先生补充说，国际商会也有兴趣游说政府允许非永久性居民申请许可证。“对于考虑移居香港工作的人来说，这将是一个有吸引力的福利，并有助于吸引国际人才来香港，”黄先生说。与此同时，郭先生在电台节目中表示，截至九月底，香港的顶尖人才通行证计划已收到 100,000 份申请，其中 81,000 份获得批准。他补充说，各种人才计划共批准了 240,000 份申请，允许超过 300,000 名申请人及其家属来香港。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281282/61000-residents-apply-hong-kong-document-needed-5-year-mainland-china-travel-permit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将迎来 10 家战略性公司，重点关注人工智能和大数据：Paul Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281278/hong-kong-welcome-10-more-strategic-firms-focus-ai-big-data-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281278/hong-kong-welcome-10-more-strategic-firms-focus-ai-big-data-paul-chan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国旅游业面临“史上最糟糕”旅游季的现实考验</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3281095/chinas-travel-industry-faces-reality-check-worst-ever-season?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3281095/chinas-travel-industry-faces-reality-check-worst-ever-season?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国北部洪水致两头大象死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281279/two-elephants-die-flash-flooding-northern-thailand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.06 19:12周五，泰国北部清迈府清迈大象自然公园一处被洪水淹没的地区中的大象。图片来源：路透社周日，泰国热门旅游胜地清迈发生山洪，两头大象溺亡。当地政府已疏散酒店游客，市中心的商店也已关闭。据一位自称名叫 Dada 的员工称，清迈府大象自然公园的 100 多头大象被转移到地势较高的地方，以躲避迅速上涨的洪水。但周六，两头大象被发现死亡。当地媒体称，这两头大象分别是 16 岁的 Fahsai 和 40 岁的盲人 Ploython。“当我看到我的大象漂浮在水面上时，我最可怕的噩梦成真了，”泰国北部大象自然公园的主管 Saengduean Chailert 告诉当地媒体。“我不会让这种事情再次发生，我不会再让它们逃离这样的洪水，”她说，并发誓要将它们转移到地势较高的地方明年季风来临之前。周日，清迈居民将摩托车运过一条被洪水淹没的街道。自 9 月初台风 Yagi 袭击该地区以来，泰国北部各省遭受了大洪水袭击，其中一个地区报告了 80 年来最严重的洪水。图片：法新社在清迈市中心，人们在夜市中趟过齐膝深的泥水，水涌入中央火车站，目前该站已关闭。游客被迫撤离酒店，当地一家电视台播放了一名僧侣穿过洪水抬着棺材前往火葬场的画面。据地区办公室称，最近的强降雨导致平河达到“临界”水位，导致泰国北部部分地区发生严重洪水。水位在周六达到最高，但到周日略有回落。自 9 月初台风八木袭击该地区以来，泰国北部各省遭受大洪水袭击，其中一个地区报告了 80 年来最严重的洪水。灾害预防和减灾部周日表示，目前已有 20 个省被洪水淹没。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281279/two-elephants-die-flash-flooding-northern-thailand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>突尼斯投票反对派入狱，赛义德准备连任</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3281277/tunisia-votes-opposition-behind-bars-saied-set-re-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3281277/tunisia-votes-opposition-behind-bars-saied-set-re-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 10:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>