<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 25 May 2024 09:13:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>随着美容意识的增强，日本老年男性开始使用化妆品来让自己的容貌焕发活力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3264091/older-japanese-men-dip-cosmetics-jazz-looks-beauty-consciousness-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 15:53东京的化妆品故事。越来越多的日本老年男性开始使用美容产品来提升自己的容貌。照片：美联社日本男性越来越多地转向化妆品和护肤品来提升自己的形象，40 多岁及以上的男性似乎更加注重如何向重要客户和顾客展示自己。 根据日本大型营销研究公司 Intage Inc. 的数据，随着男性更加关注自己在视频中的形象，该市场规模将比 2017 年增长约 1.7 倍，到 2023 年将达到 433 亿日元（2.75 亿美元）和在线会议在冠状病毒大流行期间和之后变得更加普遍。近年来，一些年轻的日本男性越来越接受化妆，但这种趋势已经蔓延到老一辈人，该公司表示，40 多岁和 50 多岁的男性在化妆品上的支出增加了约 1.5 倍。去年 11 月，资生堂日本公司推出了 50 岁的演员反町隆和他的妻子兼演员松岛菜菜子的作品。 50 岁，在男士护肤品牌 Shiseido Men 的广告中。广告播出后到 3 月初，该品牌的销售额增长了约 60%，吸引了各个年龄段的男性，据该公司称。新井雄太 (Yuta Arai) 参与朝日集团控股公司 (Asahi Group Holdings Inc.) 旗下一家饮料制造商的销售策略，3 月份参加了资生堂 (Shiseido) 的化妆讲座，期间他使用眉笔和眉笔第一次画眼线。“当我需要为商业演讲做好准备时，我想尝试一下这个，”28 岁的 Arai 说。 2022 年，三得利控股有限公司旗下的一家健康公司开始销售护肤产品 Varon，该公司将其作为爽肤水和保湿霜销售，目标人群为 40 多岁及以上的男性。其累计销量为两年据三得利健康有限公司称，年销售额超过 40 亿日元，远高于最初预期。由于约 70% 的中年或老年男性尚未体验过护肤品，潜在的潜在市场巨大，该公司相关负责人表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3264091/older-japanese-men-dip-cosmetics-jazz-looks-beauty-consciousness-grows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科学家们刚刚使用北京的粒子对撞机发现了第一个胶球吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263776/did-scientists-just-find-first-ever-glueball-using-beijings-particle-collider?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 16:00根据标准模型，胶球由胶子组成 -无质量的“粘性”粒子，将夸克结合在一起，在称为强核力的相互作用中形成质子、中子和其他物质成分。照片：Shutterstock一个国际团队发现了迄今为止最有力的证据，证明一种被称为胶球的理论粒子的存在。如果得到证实，它可能是最有力的证据。这是自 2012 年探测到希格斯玻色子以来粒子物理学中令人兴奋的发现，标准模型再次取得胜利，这是我们描述宇宙基本构件的最佳理论。根据标准模型中，胶球完全由胶子组成，胶子是一种无质量的“粘性”粒子，它将夸克结合在一起，通过称为强核力的相互作用形成质子、中子和其他物质成分。它们不仅是作为唯一由纯力构成的粒子，它是独一无二的，但也难以捉摸——以前没有人见过或检测到过它。现在，利用北京正负电子对撞机，科学家们发现了迄今为止最强的候选粒子胶球——一种名为 X(2370) 的粒子。在使用对撞机以接近光速的速度将电子及其反粒子相互撞击后，研究人员筛选了大量数据，其中包含超过在仔细检查 X(2370) 之前，先进行了 100 亿个碰撞样本。通过观察其关键属性（包括质量和自旋），研究小组发现它与包含两个胶子的胶球中的预测结果非常匹配。&lt; /p&gt;这项研究涉及 17 个国家的约 600 名科学家，本月《物理评论快报》杂志上的一份报告详细介绍了这项研究。“Glueball 是标准模型的一项主要预测，但以前从未通过实验发现过它们，”研究合著者、南京大学金山周六告诉新华社。示意图X(2370) 粒子的图，这被认为是胶球的第一个证据。图片来源：高能物理研究所“我们的结果与标准模型预测的最轻胶球的特征一致，因此为支持胶球的存在提供了有力的证据。”金的同事来自北京高能物理研究所的黄燕平说。研究人员报告称，他们的结果具有高达 11.7-sigma 的统计显着性。在粒子物理学中，5-sigma 显着性是宣布真正发现的黄金标准，这意味着该研究有 0.00006% 的可能性是统计上的侥幸。当实验学家庆祝这一发现时，理论家警告说，需要做更多的工作来确认这些是纯胶球，还是与夸克制成的传统粒子混合的胶球。“在只有胶子但没有夸克的理论世界中，胶球是很好的-定义的粒子，”英国普利茅斯大学的理论物理学家克雷格·麦克尼尔说。“在量子色动力学（核物理背后的主要理论之一）的现实世界中，胶球态将混合麦克尼尔周三在一封电子邮件中告诉《南华早报》，“X(2370)粒子可能是由夸克构成的粒子，现在还不清楚是否存在孤立的胶球。”因此，X(2370)粒子可能是某种东西。他说，其他的，比如所谓的eta介子的激发版本，它主要由夸克和反夸克组成。中国和欧洲未来的实验应该能够做更多的分析并帮助规则他补充道，如果这些粒子确实是孤立的胶球，就会出现这种情况。牛津大学理论物理学名誉教授弗兰克·克洛斯称赞这项研究“诱人”和“令人鼓舞”。然而，他告诉《华盛顿邮报》，纯胶球的想法过于简单化。“这至少是这一过程中有趣的一步，”克洛斯说。 “在进一步的实验中复制之前，我保持谨慎。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263776/did-scientists-just-find-first-ever-glueball-using-beijings-particle-collider?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前往吉兰丹的慢车：乘客拥抱马来西亚铁路旅行的历史</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3264048/slow-train-kelantan-passengers-embracing-malaysias-history-rail-travel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3264048/slow-train-kelantan-passengers-embracing-malaysias-history-rail-travel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“多微笑”：香港通过让服务业和公务员更有礼貌来准备好客活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264090/smile-more-hong-kong-prepares-hospitality-campaign-getting-service-sector-and-civil-servants-be-more?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 15:42香港将开展一项活动，提升城市形象六月的旅游胜地。相片：Eugene Lee香港正在筹备一项热情好客活动，动员从前线公务员到运输业者等社会各界人士的支持，以礼貌和热情吸引游客。行为优先旅游局局长杨润雄周六表示，当局将协调旅游、餐饮、酒店、零售、运输等服务行业以及相关政府部门，携手合作推动礼貌活动。政府旨在强化香港旅游友好城市形象的举措将于六月推出。“香港人大多彬彬有礼，大多数工人在服务领域提供高标准的服务。但也存在一些服务质量不佳的个别案例，”他在广播节目中说道。“通过即将到来的活动，我们希望鼓励人们多迈出一步，多微笑一点，或者采取主动帮助游客。工作人员也可以更加体贴地照顾顾客。”杨说。部长补充说：“我们希望这种态度和心态能够成为日常生活的一部分，并且人们愿意多微笑，让游客有宾至如归的感觉。”杨表示，政府现正与不同部门以及航空公司等运输机构协调，参与这项活动，并确保前线员工因为执法人员和空勤人员对游客更加乐于助人和热情。“通常，游客到达香港时最先遇到的人是入境处人员、执法人员或空勤人员，因此他们的态度非常重要。”他说。“我们还希望以学校和社区中心为目标，推广热情好客的文化，因为让社会不同阶层参与这项活动非常重要。” 文化体育及旅游局局长杨润雄表示希望香港旗舰航空公司能够代表香港。相片：易杨文杨指本港旗舰航空公司国泰航空表示，由于曾有乘客投诉其服务，因此不少乘客要求其改善服务。 “我相信国泰航空正在努力提高其服务，并且理解公众对此抱有很高的期望，”他说。 “我们希望作为代表香港的旗舰航空公司，能够向世界展示香港航空公司的表现。”当局计划下半年举办超过100场大型活动今年，政府认为在吸引游客和为城市带来经济效益方面“物有所值”。7月至12月期间举办的最新大型活动清单包括42场大型会议、25项艺术创意活动、15项体育比赛。还有13项金融、经济、创科等相关活动，以及11项节庆活动。年底前，香港将举办超过210项大型活动。这一数字包括已经举办的活动。这些活动预计将吸引 170 万名游客，刺激消费 72 亿港元（9,230 万美元），并为经济增加 43 亿港元。 &gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264090/smile-more-hong-kong-prepares-hospitality-campaign-getting-service-sector-and-civil-servants-be-more?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“中国最鼓舞人心的人之一”：成就斐然的聋哑女子因结婚消息引起大陆社交媒体热议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3262577/one-chinas-most-inspiring-people-high-achieving-deaf-woman-sets-mainland-social-media-abuzz-news?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 14:00一位被选为聋哑人的中国聋哑女性中国最鼓舞人心的人物之一的她即将结婚的消息令大陆社交媒体感到高兴。图片来源：南华早报综合报道/抖音/QQ.com一位励志坚持并取得成就的中国听力障碍女性终于结婚了，令众多网友欣喜不已.蒋梦楠来自湖南省中部偏远的宜章县的一个村庄。六个月大时，她因服用错误的肺炎药物而丧失了听力。在父母的帮助下，她很小的时候就学会了读唇语。她没有在残疾儿童学校上学，而是在一所公立公立学校上学，她坐在教室的前面，这样她就可以看到老师的嘴唇。江学习刻苦，成绩一直很高。 .通过高考，她考入东北名校吉林大学，获得药学专业学士和硕士学位。&lt; img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/e9cf704c-7a2b-437a-94d6-70bdf7a02f28_1d61792a.jpg&quot; /&gt;尽管面临着困难，蒋梦楠还是激励了很多人。图片来源：百度2018年，她被著名的清华大学生命科学学院录取为北京博士生，研究方向为肿瘤免疫学和机器学习。 p&gt;江泽民被中央电视台评选为2021年十大最鼓舞人心的人物之一，与诺贝尔奖获得者杨振宁和顶级运动员苏炳添等获奖者并列。5月初据《潇湘晨报》报道，江泽民在湖南老家举行了婚礼，婚礼视频在大陆社交媒体上疯传。她的丈夫（姓名未公开）是学校的同学。清华大学，皖东人。江泽民结婚的消息在大陆社交媒体上掀起了一阵祝福。“祝愿这个优秀的女孩一生幸福”生活，”一位在线观察者在百度上写道。“恭喜。你为自己的幸福而努力奋斗。我向你致敬，”另一个人说道。“她走过了一条充满蓟和荆棘的道路。她的人生故事非常鼓舞人心。我很佩服这位姐姐。”第三位说道。几年前，蒋在她的耳朵里植入了人工耳蜗，这帮助她二十多年来第一次听到了声音。&lt; p&gt;去年清华大学校友刊物上的一篇报道中，姜女士表示，她将从事博士后研究，并希望毕业后能在大学找到一份教职。&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;&gt;江女士在婴儿时期就失去了听力，她坚持认为不应通过残疾棱镜来看待她的成功。图片来源：百度“我还没有决定要投身于哪个具体领域，但我已经决定了科学研究。”她说。江说，她并不因为听力有问题就认为自己是弱者。“我经常告诉别人不要因为我听不见就降低对我的要求。”江说。“有时当我取得好成绩时，他们会称赞我并夸大我的成就。我不喜欢那样。我希望我周围的人对我采用与对其他人相同的标准。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3262577/one-chinas-most-inspiring-people-high-achieving-deaf-woman-sets-mainland-social-media-abuzz-news?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾离婚法案的通过受到女权组织的欢迎，但保守派发誓要反击</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263962/philippine-divorce-bills-passing-hailed-womens-rights-groups-conservatives-vow-fight-back?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263962/philippine-divorce-bills-passing-hailed-womens-rights-groups-conservatives-vow-fight-back?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佛罗里达牧师被指控咬伤抢圣餐薄饼的妇女</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264083/florida-priest-accused-biting-woman-who-grabbed-holy-communion-wafers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 12:50圣。佛罗里达州托马斯·阿奎那天主教堂。照片：Facebook/stacatholic奥兰多教区正在为一名天主教牧师辩护，该牧师被指控在佛罗里达州中部教堂的弥撒期间咬伤一名试图抢圣餐薄饼的妇女。&lt;冲突于周日下午在圣克劳德的圣托马斯阿奎那天主教堂发生。警方已向检察官转发了一份报告，指控菲德尔·罗德里格斯神父犯有轻罪殴打罪，但尚未提出正式指控，神父也没有被捕。“虽然奥兰多教区不容忍此类肢体冲突罗德里格斯神父本着善意，只是试图阻止亵渎圣餐的行为，作为一名神父，罗德里格斯神父有责任保护圣餐，”该教区在周四的声明中表示。一名女子（其名字已从警方报告中删除）告诉警察，罗德里格斯最初拒绝授予她参加周日早上圣餐的权利。她说，当天下午回来时，罗德里格斯试图将薄饼塞进她嘴里，促使她抓起牧师拿着的另一块圣餐薄饼。她说罗德里格斯然后抓住她并咬了她的手臂。当警察前往教堂时，罗德里格斯告诉警察，他咬了这名女子是为了保护自己和圣餐。他说这名妇女参加了早些时候的弥撒，但他拒绝了她，因为她似乎不明白参加仪式的要求。当她回到后来的服务并再次试图接受仪式时罗德里格斯说，她推了他一下，并抓起他手里的托盘里的一把圣餐薄饼。他说，他抓住她的手臂，以防止他认为的亵渎行为，因为天主教信仰认为圣餐面包是耶稣基督的身体。罗德里格斯说，当这名女子拒绝放开面包时，他咬了她的手臂。旁观者介入，将牧师和女子分开。服务中的其他人证实了罗德里格斯的说法，并提供了对抗的视频。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264083/florida-priest-accused-biting-woman-who-grabbed-holy-communion-wafers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度大亨穆克什·安巴尼之子将在豪华游轮上举办另一场盛大的婚前派对</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264085/indian-tycoon-mukesh-ambanis-son-throw-another-grand-pre-wedding-party-luxury-cruise-ship?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 12:26阿南特·安巴尼和他的未婚妻拉迪卡·商人在孟买。照片：路透社安巴尼家族正在继续他们耀眼的婚前庆祝活动，并举办一系列庆祝活动。阿南特·安巴尼 (Anant Ambani)，印度首富穆克什·安巴尼 (Mukesh Ambani) 的儿子，和他的未婚妻拉迪卡·麦钱特 (Radhika Merchant) 在三月份举行了一场为期周末的活动，以纪念他们即将举行的婚礼。据说他们将于下周踏上豪华游轮，从意大利启航前往据《德干纪事报》报道，该邮轮位于法国南部，约有 800 名客人和 600 名工作人员。据报道，沙鲁克·汗、兰比尔·卡普尔和阿莉亚·布哈特等宝莱坞明星预计将与他们一起乘坐邮轮。&lt; /p&gt;作为庆祝活动的一部分，这对夫妇在三月份举办了豪华的明星云集派对，蕾哈娜也在派对上表演。 Meta 首席执行官马克·扎克伯格和普里西拉·陈、微软联合创始人比尔·盖茨和伊万卡·特朗普也出席了这些活动。扎克伯格和陈在庆祝活动中身着亚历山大·麦昆 (Alexander McQueen) 套装，总价值 22,000 美元。 p&gt;Meta 首席执行官马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 及其妻子普里西拉·陈 (Priscilla Chan) 与穆克什·安巴尼 (Mukesh Ambani)（右）在印度古吉拉特邦举行的三月婚前派对上。据《印度教徒报》报道，这对夫妇还在周末聚会之前为古吉拉特邦数千名当地居民举办了公共晚宴。据说婚礼将于 7 月举行，但地点仍不清楚。穆克什·安巴尼 (Mukesh Ambani) 是财富 500 强公司信实工业 (Reliance Industries) 的董事长，根据彭博亿万富翁指数，其身价为 1,140 亿美元。他位居第 12 位，身家达 50 亿美元，领先榜单上的下一位印度人高塔姆·阿达尼 (Gautam Adani)。信实工业公司安巴尼斯家族的代表没有立即回应《商业内幕》的置评请求。 p&gt;阅读 Business Insider 上的原始文章]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264085/indian-tycoon-mukesh-ambanis-son-throw-another-grand-pre-wedding-party-luxury-cruise-ship?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管三方会谈的回归标志着一个开始，但中国在与日本、韩国的峰会上“不抱太大希望”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264010/no-high-hopes-china-summit-japan-south-korea-though-return-3-way-talks-marks-start?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264010/no-high-hopes-china-summit-japan-south-korea-though-return-3-way-talks-marks-start?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>即使新加坡人在新一波感染中抢购Covid-19检测试剂盒，是否也“没有理由恐慌”？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3264013/there-no-reason-panic-even-singaporeans-snap-covid-19-test-kits-new-wave-infections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3264013/there-no-reason-panic-even-singaporeans-snap-covid-19-test-kits-new-wave-infections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沮丧的美国表示，随着最后期限的临近，印度和中国阻碍了全球企业税协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264079/frustrated-us-says-india-china-hindering-global-corporate-tax-deal-deadline-nears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 11:30美国财政部长珍妮特·耶伦出席七国集团财长会议5 月 24 日在意大利举行的会议。图片来源：路透社美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 周五表示，她正在努力挽救全球公司税协议中的一部分，重点关注高利润的跨国公司，但印度拒绝参与对美国利益重要的问题。耶伦在意大利举行的七国集团金融领导人会议间隙表示，中国在最终确定“第一支柱”的谈判中也“几乎缺席” ” 经合组织企业税协议将于 2021 年原则上达成，涉及 140 个国家。“我们正在积极参与这项谈判”，以在 6 月底的最后期限内达成该协议，耶伦表示。 “我们致力于尽一切努力使其发挥作用。”周五早些时候，意大利财政部长吉安卡洛·乔治蒂 (Giancarlo Giorgetti) 告诉记者，第一支柱谈判注定会失败，理由是美国的反对、印度和中国。第一支柱谈判主要旨在重新分配美国数字巨头的征税权，允许约2000亿美元的企业利润在公司开展业务的国家征税.税收协议的第二个支柱，即全球15%的企业利润最低税，许多国家正在分别实施，但美国国会尚未批准。耶伦表示，谈判中美国有两个“红线”问题，涉及转让定价和简化转让定价计算的“Amount B”制度。虽然大多数国家支持美国的立场在这些问题上，“我们与印度之间存在问题。印度不会与我们接触。”她说。第一支柱谈判的失败可能会促使一些国家恢复数字服务税，并重新引发潜在的贸易紧张局势。之前在 2021 年的初步协议中，美国贸易当局威胁对来自意大利、奥地利、英国、法国、西班牙和土耳其的价值超过 20 亿美元的进口商品征收 25% 的关税，从化妆品到手袋。在各国同意暂停征收数字税并制定安排细节后，这些关税被搁置。意大利希望与华盛顿谈判一项协议，停止征收这些关税，这些关税暂时冻结到 6 月一位意大利官员周五表示，同时保持征税不变。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264079/frustrated-us-says-india-china-hindering-global-corporate-tax-deal-deadline-nears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鸸鹋被发现与香港驾车者赛跑并在公共屋村漫步</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264081/emu-spotted-racing-hong-kong-motorists-strolling-housing-estate-and-wetland-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 11:30有人发现这只鸟沿着道路奔跑，有时甚至逆向奔跑的流量。照片：Facebook/Bosco Chu周六早上，香港人一觉醒来，看到了一只鸸鹋试图与驾车者赛跑并在新界北部的一个公共屋村漫步的奇怪景象。&lt; /p&gt;警方于上午7时18分接获举报，这只不会飞的大鸟在天水围天秀路与天影路交汇处徘徊，其后于上午9时13分在湿地公园路被发现。 p&gt;网上疯传的视频显示鸸鹋赛车正在参观公共屋村，而另一个视频中可以看到，当这只鸟沿着天影路与车流相反的方向行驶时，一名司机突然转向避开这只鸟。&lt; /p&gt;警方表示，截至上午 9.55 分，防止虐待动物协会的工作人员和野生动物官员正在尝试找回这只鸟。一名公园工作人员告诉当地媒体，这只鸸鹋可能属于到该地区的一个私人农场。行车记录仪镜头显示鸸鹋在新界北部横行。照片：Facebook/王志忠鸸鹋是普通鸵鸟的近亲，外观相似，但体型较小，分布于澳大利亚而非非洲。 这些鸟还拥有较短的翼展，较小的脖子上覆盖着羽毛，每英尺有三个脚趾，而不是两个。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264081/emu-spotted-racing-hong-kong-motorists-strolling-housing-estate-and-wetland-park?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在不断变化的世界中，南半球国家必须制定新的发展道路来应对日益紧张的局势</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3264058/amid-changing-world-global-south-must-chart-new-development-path-navigate-rising-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3264058/amid-changing-world-global-south-must-chart-new-development-path-navigate-rising-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国警方称香港间谍嫌疑人马修·特里克特（Matthew Trickett）的死亡并不可疑，几天前市政府官员呼吁澄清</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264078/uk-police-say-death-hong-kong-spy-suspect-matthew-trickett-not-suspicious-days-after-city-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.25 10:21英国警方表示，他们不再治疗这名前-皇家海军陆战队的死因可疑。照片：LinkedIn英国警方表示，与香港驻英国贸易办事处有关的间谍案嫌疑人马修·特里克特 (Matthew Trickett) 的死亡并未被视为可疑。市政府官员呼吁提供更多细节，以避免“毫无根据的猜测”。泰晤士河谷警方周五下午宣布，两天前代表验尸官完成了特里克特死亡的尸检。“根据此事以及侦探进行的进一步调查，我们可以确认死亡并未被视为可疑。泰晤士河谷警方正在为验尸程序准备一份文件。“特里克特先生的家人正在得到专业官员的支持，我们的想法与他们同在，我们恳请他们尊重他们的隐私。 这位 37 岁的前皇家海军陆战队员是早些时候被指控在 2023 年 12 月至今年 5 月期间协助海外情报部门和外国干涉的三名嫌疑人之一。 p&gt;特里克特的尸体于上周日在梅登黑德的格伦菲尔公园被发现，距离他在伦敦西部小镇的通讯地址一公里。照片：美联社Trickett 与香港驻伦敦经济贸易办事处办公室经理袁仲标 (Bill Yuen Chung-biu) 以及 38 岁的韦志良 (Peter Wai Chi-leung) 一起，一家私人保安公司的董事于 5 月 13 日被法院保释。但后来他被发现死在梅登黑德的格伦菲尔公园，距离他在小镇以西的通讯地址一公里。伦敦，上周日。警方当时将死亡列为“无法解释”。香港商务及经济发展局局长邱英华本周早些时候会见了驻香港的一名英国高级外交官，要求提供更多细节。对特里克特之死进行调查，以防止“毫无根据的猜测”。英国检察官周五撤销了对特里克特的间谍指控。另外两名被告将在泰晤士河畔金斯顿接受审判刑事法庭将于明年 2 月 10 日举行，听证会预计将持续长达五周。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264078/uk-police-say-death-hong-kong-spy-suspect-matthew-trickett-not-suspicious-days-after-city-official?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本在今年在中国发现的第一个蚁群中解决了入侵火蚁的问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3264041/japan-tackles-invasive-fire-ants-first-colony-found-year-china-shipment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3264041/japan-tackles-invasive-fire-ants-first-colony-found-year-china-shipment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 02:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>