<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Mar 2025 21:15:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>波兰的领导者计划在乌克兰担心所有成年男性的军事培训</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3301586/polands-leader-plans-military-training-all-adult-males-amid-ukraine-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 01:54     波兰总理唐纳德·杜斯克（Donald Tusk）周五表示，他的政府正在努力为每位成年男性准备大规模的军事培训，以应对欧洲不断变化的安全状况。  tusk告诉该国的SEJM，较低的人训练，这是一个较低的人培训，这将构成per       &lt;  Tusk  有担心，如果乌克兰被击败，俄罗斯将在19世纪和在冷战期间控制的波兰等国家旁边的帝国野心。除了对男人的军事训练之外，还需要社会的心理转变。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/08/7d475a93-ffbd-ffbd-4f-4f-4f4f80-93fb-ebc3fb-ebc3d1d1d1d41051d41051_98c54c54a = &lt;&lt; ＃999;“&gt;波兰总理唐纳德·塔斯克（Donald Tusk）周五在华沙议会下议院SEJM发言。照片：AP    关注在波兰和整个欧洲大部分地区都在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）转变为乌克兰的捍卫者，转而捍卫军事援助和情报，并表示支持俄罗斯的立场。主权，使[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京更容易控制乌克兰，因此毫无疑问 - 我们都可以同意这一点 - 波兰将在一个更加困难的地缘政治状况中发现自己。国防年度。 波兰已经是北约在国防上的最高责任，占其整体经济的百分比，其支出占今年GDP的4％以上。但是杜达说，他想利用今天波兰政治舞台上就此事赋予最高法律的共识。 特朗普建议，如果成员国不符合国防支出目标，美国可能会放弃对联盟的承诺。。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3301586/polands-leader-plans-military-training-all-adult-males-amid-ukraine-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普冲突后，Zelensky在乌克兰的批准率上升至67％</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3301587/after-trump-clash-zelenskys-approval-rating-ukraine-rises-67?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.08 02:07   乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周四在比利时布鲁塞尔（Brussels）参加了欧盟峰会。图片：自白宫与美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）发生冲突以来，乌克兰民意调查员的一项民意调查表明，AP   总统Volodymyr Zelensky的批准率提高了10个百分点。早期。 这项调查是从2月14日至3月4日进行的 -  Zelensky是基辅与美国最大的军事支持者的关系，在2月28日的椭圆形办公室会议之后，陷入了危机。全面的入侵。绝大多数在任何条件下都反对和平。”他说。现年47岁的泽伦斯基（Zelensky）于2019年当选为乌克兰总统。自2022年2月的俄罗斯入侵以来，他已成为乌克兰抵抗运动的象征。 上周的会议后，特朗普说Zelensky说，Zelensky说，他已经称为“独裁者”  - 当时他已经为Ukrain over of of take of take Ukrain over of take 乌克兰和情报共享。  Zelensky试图修复联系，本周说，基辅准备尽快参加谈判表，并在特朗普的领导下工作，称华盛顿的方式“令人遗憾”。 民意测验通过了1,029人通过电话进行了访问，并与之相似。但是在东泽伦斯基的信任等级较低 -   乌克兰的东部地区是最激烈的战斗发生的地方，俄罗斯军队毁灭了城镇，毁灭了村庄。     ，民意测验表明，有29％的受访者没有信任Zelensky在3月37日的开端，         ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3301587/after-trump-clash-zelenskys-approval-rating-ukraine-rises-67?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么更新的美国 - 中国贸易战可以为巴西农民带来保险杠收获</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301413/why-renewed-us-china-trade-war-could-yield-bumper-harvest-brazilian-farmers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301413/why-renewed-us-china-trade-war-could-yield-bumper-harvest-brazilian-farmers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TSMC可能已经躲过了特朗普的关税，但对“反美”做法的诉讼迫在眉睫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3301584/tsmc-may-have-dodged-trump-tariffs-lawsuit-over-anti-american-practices-presses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3301584/tsmc-may-have-dodged-trump-tariffs-lawsuit-over-anti-american-practices-presses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港敦促专注于开发，同时维护国家安全</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3301579/hong-kong-urged-focus-development-while-safeguarding-national-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3301579/hong-kong-urged-focus-development-while-safeguarding-national-security?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普“强烈”考虑了银行制裁，对俄罗斯的关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301575/trump-strongly-mulls-banking-sanctions-tariffs-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 23:23   US President Donald Trump meets Ukraine’s President Volodymyr Zelensky in the Oval Office on February 28, 2025. Photo: Ukrainian Presidency/dpaUS President Donald Trump said on Friday that he is “strongly considering” imposing sanctions, including ones on banking, and tariffs on Russia until a ceasefire and peace agreement is reached with乌克兰。 特朗普还停止了向乌克兰施加军事援助和情报共享，以压力基辅在一周前与乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）举行爆炸性的椭圆形办公室会议后接受停火协议。 。制裁，并对俄罗斯征收关税，直到达成停止火灾和和平的最终解决协议为止。”特朗普说。 “对于俄罗斯和乌克兰，在为时已晚之前，现在就到桌子上。 Thank you!!!”Trump has faced criticism for doubling down on Ukraine, including his comment last month that Kyiv, not Russia, was responsible for starting the war.Trump’s threat to impose sanctions and tariffs on Russia comes days after Reuters reported that the White House was drawing up a plan to potentially give Russia sanctions relief as part of the administration’s push to end the war and  俄罗斯是世界上最大的石油生产商之一，在2022年2月对乌克兰入侵后，俄罗斯是全球最大的石油生产商之一 俄罗斯。出口。 前总统乔·拜登（Joe Biden）在1月10日离开办公室前不久，在1月10日下去，包括华盛顿最艰难的措施，包括华盛顿最艰难的措施，包括俄罗斯能源公司和船只的名称。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301575/trump-strongly-mulls-banking-sanctions-tariffs-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在动荡的特朗普时代，中国将自己作为世界稳定的捍卫者构成</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301555/turbulent-trump-times-china-frames-itself-defender-world-stability?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301555/turbulent-trump-times-china-frames-itself-defender-world-stability?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港夫妇因反复虐待三岁儿子而入狱长达3年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301573/hong-kong-couple-jailed-3-years-repeatedly-abusing-three-year-old-son?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 23:01    Wan Chai Courts大楼。儿童残酷行为可处以最高10年的香港监禁。照片：果冻TSE   一对香港夫妇被判入狱长达三年，因为一再虐待了他们的三岁男孩，他们的三岁男孩被击中了潜在的永久性大脑和眼睛伤害，在脸上被拍打，从高处扔下，并被一名金属统治者击中了一位夫妇，在周五的夫妇身上，一名夫妇在周五遇到了一名夫妇，这是一名未成年人，这是一名未成年人，这是一名未成年人，当时又是一名未来的人。在2022年末至2023年初之间的Ngau Tau Kok的Wang Kwong建筑物中。 这位23岁的母亲和她26岁的男友Wong Yat-Ming不是男孩的亲生父亲，他们对不对儿童的虐待或疏忽表示认罪。黄（Wong）是一名前店员，也承认造成了蹒跚学步的严重身体伤害。在母亲获得社会福利部门的批准之前，他的不同家庭在2022年圣诞节期间与她短暂留在她身边。 一个起诉案摘要说，母亲和王对自己的女儿“很好”地对待了自己的女儿，同时强迫他睡在地板上，并定期在私人对话中对他进行贬低的评论，称他为“私人对话”， 这对夫妻在节礼日再次离开男孩在他们的住所上，同时也禁止他进食。  12月27日，他们将男孩锁在一个勤奋的厕所里，然后迫使他在一个夜间的夜间坐着厕所，然后在厕所里呆了一个夜间的厕所。接下来的一周，将他拍打在脸上，拉开耳朵并撞到大腿和臀部。  wong还用金属尺子击中了孩子的背部，踩着他，抬起头，抬起头，使他的头撞到床头上。    男孩的寄养者在他的前床上by绕着他的前言，一月的鼻子在一月的鼻子上，一月的nose在一月的脚步，s nose是一月的ne脚，这是一月的ne姆。 2023年。 这对夫妇驳斥了寄养父母的担忧，并说幼儿“在绊脚石后伤害自己是非常正常的”。 随后的医学检查显示，该男孩在脑部和他的视网膜上遭受了流血，在他的视网膜上遭受了流血，脸部，脸部，afters，abdombors，aft and afty，aft and aft and aft and buts，aft和屁股。这对夫妇第二天被捕。 “他很顽皮。我短暂地失去了脾气并打了他。 long-term neurological complications, while the damage done to his optic nerve could be permanent.Defence counsel Oliver Davies in his written mitigation submissions noted the mother had been suffering from depression after the boy’s biological father deserted them upon learning of her pregnancy.He said the mother endured enormous emotional distress taking care of her children at the height of the Covid-19 pandemic, while her boyfriend Wong, the family’s  律师在星期五承认，除了强调及时的有罪认罪之外，几乎没有什么可以代表他的客户说的。他们作为父母的权力和地位”，通过使男孩在短时间内进行故意并重复攻击。李说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301573/hong-kong-couple-jailed-3-years-repeatedly-abusing-three-year-old-son?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普希望美国成为世界的加密首都。中国会注意吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3301533/trump-wants-us-be-worlds-crypto-capital-will-china-take-notice?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 22:30   美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）宣布建立战略加密货币保护储备，这激发了人们对这一举动将对全球市场产生什么影响的猜测。照片：Antony Dickson   美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）创建了一个加密货币储备金，不久之后就在白宫峰会上登上了普通数字资产的首脑会议，如果储备金足以影响交易或市场价格，中国已经对任何潜在的影响力进行了保障，则在范围内，该储备对 总统还将在第一个白宫加密省峰会上发表讲话，由他的Crypto tsar David Sacks主持他的Crypto Tsar David Sacks为Ceos和Investeor的听众提供了投资者，预计该储备的更多详细信息将在周五揭示。周四早上高点。白宫刚刚宣布，其储备将以美国财政部拥有的加密货币单位的资本为大写。他说，足够大的加密货币储备可以增强美元作为第三国之间贸易的全球货币地位。 ，他补充说，他补充说，包括中国在内的某些国家（包括中国）偏离华盛顿的经济轨道。         最终可以卖出一定的诗歌，说明了一项涉及通货膨胀和经济不确定性的报道，这是对越来越多的网络的报道，这是对网络的报道，这是对网络的报道，这是一种供应，这是对越来越不确定的信息。总部位于新加坡的金融服务公司CGS的经济顾问Song Seng Wun表示，加密货币可以提高美国货币的价值。 “那些储备加密货币将飙升，然后崩溃，并且循环重复。”   S＆amp; p加密货币广泛的数字市场指数自12月17日的历史最高点以来一直损失23.7％加密资产的资产，所以我不会为特朗普的评论屏住呼吸。目前，加密货币暴露只是我们投资组合中的一个很小的分配。”他说。 “我们相信，将来会有更多的公司在加密货币中分配更多的资源。”    中国将免受美国保护区的形成或运营所造成的任何海上涟漪的安全，因为自2017年以来，它自2017年以来，它在政府贸易中有效地禁止了政府货币的贸易，同时曾在政府贸易中进行过流行货币。采矿及相关活动是因为他们认为该领域是对财务稳定性和犯罪开放的威胁。 。但是自2019年以来，中国当局一直在努力在区块链中的进步 - 一种透明的分类帐经常用于公共平台上的加密货币。         公共组织在中国的公共组织中，           。他们制定了一致的政策，以鼓励，促进甚至指导新的数字技术纳入实际行业应用中。”马云说。他说，对于数字技术总体而言，“政策是在制造等行业中促进它。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3301533/trump-wants-us-be-worlds-crypto-capital-will-china-take-notice?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普说他写信给伊朗敦促核谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301572/trump-says-he-wrote-iran-urging-nuclear-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 22:03    的发展。 （JCPOA） - 对伊朗的核计划进行了遏制，以换取制裁救济。 特朗普在特朗普在他的第一个总统任期内从2018年退出美国的协议后崩溃了。        Tehran has consistently denied the claims and repeatedly expressed a willingness to revive the accord but efforts to that end have faltered.Last month, United Nations atomic agency chief Rafael Grossi said Iran was “enriching (uranium) at 60 per cent, so几乎是武器水平”，2015年的交易是“空壳”，“不再适合目的”。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301572/trump-says-he-wrote-iran-urging-nuclear-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港夺取了600万个非法香烟，加热的烟草产品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301569/hong-kong-seizes-6-million-illicit-cigarettes-heated-tobacco-products?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 22:09   海关官员Chan Sing-Lung（左）和Wong Wong-Yuen，以及被没收的商品。照片：迪克森·李  香港海关官员抓住了超过600万可疑的非法香烟，并在两个单独的行动中占有价值超过2,900万港元的烟草产品，涉及品牌在城市和大陆旅游中很少见到的品牌，在日本上曾在当地人逮捕了两名纽约人，这两名士兵曾在周五逮捕了两名士兵。 was detained in Yuen Long the previous day.Around 6 million suspected illicit cigarettes were found in the truck and a warehouse.Customs said the confiscated cigarettes, with an estimated market value of about HK$28 million and a duty potential of about HK$19 million, were from a brand that was relatively unpopular in Hong Kong and nearby locations.“It is believed that这些产品后来将出口到其他国家。但是，我们不排除有些人可能进入当地非法香烟市场出售的可能性。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/07/beb636a1-9683-4bd2-4bd2-8d45454545-8d45-2e177767da17767da1967da196196_c0657657657608.jpg &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;海关人员护送其中一名被捕的人。照片：迪克森·李   习俗还扣押了90,000个怀疑的非法香烟和110,000份烟草产品。   一名36岁的大陆男子在Tin Shui Wai和60,000次热量的托巴克（p）    扣押产品的总市场价值为110万港元，税收的潜力约为310,000 hk $ 310,000。利用空中乘客将非法烟草产品带入城市，将其存放在酒店房间中，然后将其分配给客户。  他们参与了20箱600,000例无税的香烟和240,000份替代烟草产品，总市场价值为400万港元，潜在责任200万，   一位访客被发现携带40,000个非法的烟pulteds sondented persent the sonders sonders sonders sonders sonders sonders sonders sonders sonders stround persent of preds stround py&gt;  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301569/hong-kong-seizes-6-million-illicit-cigarettes-heated-tobacco-products?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在不断变化的世界中的“心脏将永远与全球南方在一起”：王YI</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301568/chinas-heart-will-always-be-global-south-changing-world-wang-yi?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301568/chinas-heart-will-always-be-global-south-changing-world-wang-yi?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国是时候进行“谈话”：成年人在婴儿身上敦促儿童进行性教育</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3301540/china-its-time-talk-sex-education-urged-children-adults-balk-babies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 21:30    &lt; ＃999;“&gt;中国国家卫生委员会正在与其他部门合作，为一项全国性的出生育种计划制定细节，该计划旨在激励父母生育孩子。图片：盖蒂图像  扭转了在中国的出生超过出生的令人担忧的趋势，敦促中央机构不仅要注意仅仅试图说服成年人繁殖 - 现在，人们被告知，领导者应该被告知，应该对儿童进行教​​育。通过在人口统计危机中为孩子们进行性健康教育，具有深远的社会和经济影响。中央政府表示，它计划在今年晚些时候补贴有孩子的家庭 - 尽管近年来许多地方政府提供了补贴。正如《中国青年日报》报道的最高政治咨询机构，他警告说，青少年之间的性成熟与理解之间存在不匹配，以及早期性活动的普遍性，无意识的怀孕和不安全的堕胎。   “这些问题为未来的生殖能力和疾病的身体健康带来了许多危险，说明了年轻人的身体健康，她说， Haichao, said it was working with other departments to iron out the details for the nationwide birth-subsidy plan, during a meeting with delegates at the two sessions on Friday.While delivering his annual government work report on Wednesday, Premier Li Qiang also vowed to roll out more policies to encourage childbirth and “proactively” respond as China’s population rapidly ages.China’s total population continued尽管新生儿的数量略有上升，尽管2024年在2024年连续第三年萎缩，但在2020年，尽管新生儿的数量略有上升。对于未成年人来说，提高了他们的意识和保护自己免受性虐待和性骚扰的能力”。 宣告引发了有关中国性行为的辩论。然而，在法律生效近四年后，全国性教育课程仍然没有。 ，大约52％的中国幼儿园和中小学的儿童在学校没有接受过任何性教育，这是北方大学的一项研究的研究，他们去年释放了他们的发现。他敦促。 ，政府需要提供免费的生育能力评估服务，以帮助人们了解其生殖健康状况。 2.1名儿童称为替代率，被广泛接受为一个国家人口保持恒定的最低限度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3301540/china-its-time-talk-sex-education-urged-children-adults-balk-babies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>打击移植物和部署技术 - 习近平的双胞胎任务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3301565/crack-down-graft-and-deploy-technology-xi-jinpings-twin-missions-chinas-military?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 21:31   中国的军队必须坚持反腐败事业，习近平说。 Photo: AFPChinese President Xi Jinping has told military lawmakers to double down on the fight against corruption in the armed forces and to make greater use of technology to advance combat strength.Xi delivered the message while meeting National People’s Congress deputies from the People’s Liberation Army (PLA) and armed police, state broadcaster CCTV reported on Friday.“[We should]对监督，建立完整有效的监督系统，加强综合监督和联合审计，并深入研究腐败。报告的辩护部门都包括了这样的呼吁 - 通常是对反腐败努力的参考。 Xi.The campaign has also swept through China’s defence industry, bringing down dozens of executives.In meetings this week, other members of the CMC, including vice-chairmen Zhang Youxia and He Weidong and members Liu Zhenli and Zhang Shengmin, pledged their commitment to the anti-corruption drive and loyalty to XI，根据州媒体的报告。  XI还表示，PLA应改善对国防资源投资的“科学分配”，以便可以“精确使用”此类资金。 他强调，PLA强调，PLA应该“在战斗和应用方面具有迅速的作用”，但要迅速地响应和转换“ ”。去年，他指出，PLA的“新兴领域”在太空，网络安全防御和人工智能应用中的部署。  的PLA百周年纪念日是及时的，但有些人认为，军队的持续腐败会破坏PLA的战斗效率及其实现2050年野心的能力。 同时，国防支出将在本年度上升到1.2％的1.2％，这是1.2％的1.2.2％的预算，这是1.2.2％。年。 增加与过去的两年一致，但与中国邻国（如印度，日本和菲律宾）宣布的上升相比，相对较小。 同时，欧洲国家也有望宣布，欧洲国家在国防上对美国国防响应的响应大幅度增加。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3301565/crack-down-graft-and-deploy-technology-xi-jinpings-twin-missions-chinas-military?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国的德里切伯格集团（Derichebourg Group）计划建立香港的飞机零件中心：资料来源</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3301562/frances-derichebourg-group-plans-set-hong-kongs-plane-parts-centre-source?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.07 20:51      Derichebourg集团是领先的法国运营商，计划将资金投入到香港机场和北城北部大都市的第一个飞机零件处理和贸易中心设置，作为该市的一部分，作为该城市的努力，以提高国际航空馆的努力，以提高其为国际航空中的hub efitional of the Posit the Posit of the Posit efitional of pose  pluce  财政大臣保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）上周在其预算地址揭示了开发香港作为亚洲第一个飞机零件处理和贸易中心的计划，           。他周一说，一家法国领先的航空航天公司参与了该计划，但没有提供名字。  chan说，机场管理局已经与一家公司签署了一份谅解备忘录，以探索提供专业服务的可能性，例如提供飞机拆卸，零件再生，相关培训和相关培训。人员。 “该公司有望创造成千上万的工作和培训场所。随着香港现在寻求吸引外国企业投资于这座城市，航空公司将为投资者提供其他相关业务的动力。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/03/03/07/49831494-db09-4d4c-a3a1-a3a1-a3a1-11-7dfa691c47dfa691c4 em small smill： ＃999;“&gt;北大都市是一个位于香港与中国大陆边界附近的大型标记。图片：北部大都会大都会下的五月   ，在新领土上的30,000公顷土地（74,130英亩）将变成一个经济强国和住房中心。     议员杰弗里·林·林（Jeffrey Lam kin Kin-fungung），这是纽约市的一席之地。    他敦促当局早在今年之前就建立计划的设施。我们希望在此过程中，可以在航空服务和飞机建设方面培养许多当地的航空才华。”  。 “合作伙伴关系将使香港国际航空学院能够在整个航空中提供全方位服务的培训，这可以在整个航空中提供全面的培训，从而可以促进该城市的建立和其他措施。中心。 “实际上，许多海外公司有兴趣来到香港开展业务。这种大型伙伴关系肯定会为包括香港，我们的国家和外国企业在内的所有各方创造“双赢”局势。    的回收和拆除设施的数量上升。飞机由约800至1,000个可回收零件制成，包括铝和钛等金属合金。零件还具有复合材料，例如碳纤维。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3301562/frances-derichebourg-group-plans-set-hong-kongs-plane-parts-centre-source?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>