<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 21:15:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>马克龙确认特朗普在法国有“坚实盟友”，并敦促乌克兰在领土问题上采取现实态度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3293653/macron-affirms-trump-has-solid-ally-france-urges-realism-ukraine-over-territory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3293653/macron-affirms-trump-has-solid-ally-france-urges-realism-ukraine-over-territory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大总理特鲁多表示，在面临越来越多的辞职呼声后，他将辞去总理职务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293650/canadas-trudeau-says-he-will-step-down-pm-after-facing-growing-calls-resign?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.07 00:09加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布，在失去自由党支持后，他计划辞职。照片：路透社 加拿大总理贾斯汀·特鲁多周一宣布辞职，他屈服于自己所在自由党内部的压力，而且距离该国下届立法选举 10 月底的最后期限还有数月。特鲁多的举动结束了他近十年的执政，与他 2015 年出任总理时形成了鲜明对比。当时，保守党占据主导地位，而他当时的执政热情也随之消退。总理表示，加拿大议会将休会至 3 月 24 日，以便他的政党有时间选出新领导人，他将继续留任直至那时。特鲁多在渥太华对记者说：“我一直被对加拿大的热爱、为加拿大人民服务的愿望以及符合加拿大人民最大利益的事物所驱使，加拿大人民应该在下次选举中拥有真正的选择权。” “内部斗争让我明白，我不能成为将自由党标准带入下一届选举的人。”近年来，由于对住房负担能力和其他生活成本问题的不满，53 岁的特鲁多面临着越来越大的压力，而上个月，副总理兼财政部长克里斯蒂亚·弗里兰 (Chrystia Freeland) 突然辞职，显然已经成为了太大的政治负担。弗里兰可能是特鲁多的继任者。此前不久，美国当选总统唐纳德·特朗普威胁称，如果加拿大不阻止他所谓的美国移民和毒品流入，他将对所有加拿大进口产品征收 25% 的关税——尽管从加拿大进入美国的移民和毒品数量远远少于从墨西哥进入美国的移民和毒品数量。弗里兰长期以来一直被视为特鲁多的潜在继任者。此前，她表示，在两位政客就移民和毒品问题发生分歧后，特鲁多曾试图将她降职。加拿大如何应对特朗普的关税威胁。弗里兰在辞职信中表示，她和总理“对加拿大的最佳前进道路产生了分歧”。由于特鲁多的自由党在加拿大议会中不占绝对多数，多年来他们一直依赖左翼政党新民主党的支持来通过立法并继续执政。然而，新民主党领导人贾格米特·辛格上个月表示，他的政党将投票推翻政府。其他反对党也这么说。更多内容敬请期待...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293650/canadas-trudeau-says-he-will-step-down-pm-after-facing-growing-calls-resign?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度军队参与煤矿透水事故受困矿工的救援行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3293648/indias-army-joins-rescue-mission-trapped-miners-coal-mine-flooding?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 23:45阿萨姆煤矿场被水淹没，数名工人被困。照片：讲义据印度东北部阿萨姆邦偏远地区的一处煤矿，数名矿工恐被困，该邦当局周一表示，该邦已请求军队协助救援。截至周一晚间，救援行动正在进行中，当局正在“确定被困人员的确切人数”，阿萨姆邦警察局长 GP Singh 表示。“截至目前，输入的数据表明数字将是一位数。国家灾难响应部队已投入使用，”他表示。该矿井位于阿萨姆邦丘陵地带的迪马哈萨奥区偏远地区。当地媒体报道称，矿工被洪水困住。“我们已请求军队协助正在进行的救援行动。国家灾难响应部队 (SDRF) 和国家灾难响应部队 (NDRF) 也正在前往事故现场协助救援，”阿萨姆邦首席部长 Himanta Biswa Sarma 在 X 上写道。Dima Hasao 区的警察局长 (SP) 和行政负责人 (副专员) 正在前往现场。Dima Hasao SP 的 Mayank Kumar Jha 告诉路透社，该地区非常“偏远”且“难以到达”。在印度偏远的东北部，与煤矿有关的灾难并不少见。在 2019 年发生的一次最大的灾难中，至少有 15 名矿工在邻近的梅加拉亚邦的一个非法矿井工作时被埋，原因是附近一条河流的水淹没了矿井。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3293648/indias-army-joins-rescue-mission-trapped-miners-coal-mine-flooding?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港立法会议员：放缓非紧急公共项目以节省资金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293646/slow-down-hong-kongs-less-urgent-public-projects-save-money-lawmakers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 22:32香港政府计划在湾仔海滨建造一座画廊，以宣传该市的大型项目。照片：Elson Li香港立法会议员呼吁政府推迟不太紧急的建设项目或将其分阶段进行，以帮助解决预计将达到近 1000 亿港元（128 亿美元）的预算赤字。此前，财政司司长陈茂波在其每周博客中表示，政府将优先考虑公共工程项目，并保持可持续的公共财政。陈茂波早前指出，政府本财政年度的赤字将略低于 1000 亿港元，是去年 2 月预算中预计的 481 亿港元的两倍多，与 2023-24 年的 1016 亿港元赤字相近。议员们提到的项目包括政府计划斥资约 6 亿至 7 亿港元在湾仔海滨设立一个画廊，展示“北都会”和“明日大屿”等大型项目立法会议员谢伟铨表示：“政府应把中环的展城馆与规划中的展城馆合并，以节省资源。”早前有代表不同界别的议员质疑兴建展城馆是否充分利用了优越的地理位置，或是否值得花费巨资。立法会议员梁希也呼吁当局改用爱丁堡广场的展城馆，以节省开支，腾出空间作其他用途。谢伟铨及梁希铨均表示，当局应考虑放慢、押后或分阶段完成某些项目。“一些社区设施如公园可否分阶段兴建？”谢先生问道。但他强调，当局仍需坚持建设基本工程的承诺，并指出未来五年该领域的平均每年支出将约为 900 亿港元。财政司司长陈茂波（中）表示，面对近 1000 亿港元的赤字前景，政府将优先考虑公共工程项目并维持可持续的公共财政。图片：分发梁振英建议押后一些非紧急项目，例如学校改善工程。该议员说：“当局可考虑搁置一些居民较容易接受的小型项目。”梁振英补充说，政府可考虑检讨目前基建项目的招标程序，纳入多轮竞标，以促进发展商之间的竞争。他表示，此举可鼓励发展商检讨及降低成本，以增加每轮中标的机会。立法会议员林兆鲁表示，一些小型项目，例如单车径和公众街市，并不紧急，可以押后。“包括栏杆在内的一些项目是否必要？” 立法会最近发表的一份文件估计，更换九龙主要道路沿线及之间的栏杆和重建行人道将耗资约145万港元。林郑月娥还透露，发展局此前在海滨事务委员会会议上表示，由于政府的财政状况，改善海滨环境的相关项目可能无法如期进行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293646/slow-down-hong-kongs-less-urgent-public-projects-save-money-lawmakers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的律师要求纽约法官在他上诉期间暂停周五的封口费判决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293647/trumps-lawyers-ask-new-york-judge-halt-fridays-hush-money-sentencing-while-he-appeals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 22:452024 年 4 月 23 日，唐纳德·特朗普在纽约曼哈顿刑事法庭等待诉讼程序开始。照片：美联社当选总统唐纳德·特朗普周一要求法官暂停本周对其封口费案的宣判，同时他们对维持原判的裁决提出上诉。特朗普的律师表示，他们计划要求州上诉法院推翻法官胡安·M·默尚上周做出的裁决，该裁决决定于周五宣判。鉴于特朗普即将重返白宫，默尚拒绝了特朗普推翻判决并驳回起诉的要求。特朗普的律师辩称，他们的上诉应该触发诉讼程序的自动中止或暂停。他们辩称，如果这不发生，那么 Merchan 应该暂停审判并阻止按计划在周五进行宣判。在上周的判决中，法官表示他不太可能对共和党人特朗普因 34 项伪造商业记录的重罪指控而判处任何惩罚。虽然特朗普声称总统豁免权和即将到来的第二任期需要推翻判决，但 Merchan 在 1 月 3 日的裁决中写道，只有通过判处特朗普“最终解决此事”才能实现正义。Juan M. Merchan 法官。照片：AP/File法官写道，判处特朗普无条件释放——不判监禁、罚款或缓刑——“似乎是最可行的解决方案。”特朗普将有机会在宣判时发言，他的律师和检察官也将有机会发言。一旦被判刑，他就可以对判决提出上诉，正如他发誓的那样。特朗普有望成为首位因重罪被定罪而上任的总统。他在社交媒体帖子中表示，如果法官维持 5 月 30 日判决的裁决得以维持，“这将是我们所知的总统任期的结束”。这些指控涉及一项计划，即在特朗普 2016 年竞选活动的最后几周向色情演员 Stormy Daniels 支付封口费，以防止她公开声称她多年前与他发生过性关系。他说她的故事是假的，他没有做错任何事。成人电影女演员 Stormy Daniels。图片来源：美联社该案的焦点在于特朗普如何解释向其当时的私人律师迈克尔·科恩偿还款项，科恩曾向丹尼尔斯支付了款项。该定罪可能面临罚款、缓刑至最高四年监禁等处罚。科恩是检方的关键证人，曾呼吁将特朗普关进监狱。他表示，“基于所有干预情况”，默尚决定不惩罚特朗普“是明智和恰当的”。特朗普的判决最初定于去年 7 月 11 日，后应辩方要求两次推迟。特朗普于 11 月 5 日当选后，默尚再次推迟了判决，以便辩方和检方能够权衡案件的未来。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293647/trumps-lawyers-ask-new-york-judge-halt-fridays-hush-money-sentencing-while-he-appeals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国放宽对中国游客的签证限制，推动旅游业恢复至疫情前的水平</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3293644/easier-visas-chinese-visitors-propels-thai-tourism-near-pre-covid-levels?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 21:582024 年 3 月 1 日，中国游客在泰国北榄府的暹罗古城合影。图片来源：新华社去年，依赖旅游业的国家泰国放宽了入境规定，并免除了中国游客的签证，外国游客人数增长了 26%。中国游客是这个东南亚国家最大的游客群体。去年，估计有 3550 万游客到访泰国，比去年同期增长了 15%。根据旅游和体育部的临时数据，到 2023 年，泰国游客人数将达到 2820 万。据《国家报》报道，他们花费了约 1.67 万亿泰铢（480 亿美元），比去年同期增长了 34%。虽然这一数字没有达到该部设定的 3670 万游客的目标，但接近泰国央行预测的 3600 万。在疫情爆发前的 2019 年，泰国的游客人数和收入创下了历史新高，游客人数接近 4000 万，旅游收入达到 600 亿美元。随着一些国家的签证规定放宽以及每次访问的停留时间延长，泰国预计今年旅游业的复苏将持续下去。热播电视剧《白莲花》第三季将于 2025 年初播出，介绍泰国的豪华酒店。该剧预计将吸引更多游客，而同性婚姻合法化对 LGBTQ 游客来说也更具吸引力。政府预计，今年入境游客数量将跃升至创纪录的 4000 万人次，加上约 2 亿人次的国内旅行，将创造 2.8 万亿泰铢的收入。该行业约占该国国内生产总值的 12%，占就业岗位的近五分之一。2024 年 1 月，一名泰国导游带领中国游客参观泰国曼谷大皇宫。照片：EPA-EFE中国重新夺回泰国最大游客来源国的地位——在疫情后出现下滑——其次是马来西亚和印度。去年，中国游客人数达 670 万人次，约为疫情前的 60% 2019 年，泰国入境游客数量达到创纪录的 1110 万人次。前总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 领导下的泰国政府推出了一系列措施吸引外国游客，包括针对中国和印度游客的免签证计划。官方数据显示，来自欧洲、印度和俄罗斯等泰国其他主要目的地的游客人数已经超过了新冠疫情前的水平。世界银行估计，泰国的旅游人数将在 2025 年超过疫情前的水平，但游客的支出比以前要少。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3293644/easier-visas-chinese-visitors-propels-thai-tourism-near-pre-covid-levels?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学术界预测特朗普第二任期内南海冲突风险将上升</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293586/south-china-sea-conflict-risks-rise-trumps-second-term-academic-forecasts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 22:00一位中国专家表示，美国当选总统唐纳德·特朗普的新政府预计将对北京采取对抗态度，这将加剧南海紧张局势。图片来源：路透社一位著名中国学者警告称，2025 年中美在南海发生冲突的风险将上升，而新任总统唐纳德·特朗普预计将采取强硬和对抗的态度。中国国家南海研究院创始人、前北京政策顾问吴士存表示，新一届特朗普政府在争议水道问题上“将比前任更冲动、更咄咄逼人”。吴士存在中国外交部世界知识出版社周六发表的一篇文章中还预测，中国与菲律宾和越南的对峙将继续下去，而长期拖延的行为准则也面临挑战。“随着美国军事活动的增加和中国加大反制措施，中美在南海发生某种形式冲突的风险将加剧，”他写道。北京声称对大部分南海礁石、浅滩、珊瑚礁及其所称的南海诸岛周边海域，使其与越南、马来西亚、文莱和菲律宾产生矛盾，这些国家都有重叠的主权主张。吴小晖表示，在特朗普第二任期内，美国可能会在有争议水道的“代理”战略框架内，加强对菲律宾和其他声索国的安全承诺。“[华盛顿]将通过增加武器援助的规模和水平、扩大外交支持和升级联合军事行动等新策略来实现这一目标。”吴小晖表示，马尼拉航运活动日益加强，河内在南海的填海造地行动日益加强，这使得北京与菲律宾和越南的争端可能还会持续下去。“中菲冲突将加剧，发生冲突和不利发展的风险继续上升，”他说，并补充说，马尼拉可能会继续在南海“突袭” 吴小晖表示，马尼拉还可能推进其在争议海域的外大陆架划界，甚至启动第二次仲裁。上个月，菲律宾总统海洋事务助理安德烈斯·森蒂诺表示，马尼拉计划对北京提起一个“万无一失、坚实的诉讼”，挑战其主权主张。在接受英国《金融时报》采访时，森蒂诺表示，菲律宾正考虑以环境为由采取行动，或针对北京针对其他国家船只的行为提起诉讼。同样在12月，菲律宾宣布计划购买美国“台风”导弹系统以确保其海洋利益，引发中国对地区“军备竞赛”的警告。与此同时，吴小晖表示，越南将继续在该地区进行填海造地活动，同时随着项目的推进，加强基础设施建设和武器装备的部署形状。位于华盛顿的战略与国际研究中心的亚洲海事透明倡议（AMTI）去年报告称，越南“有望在 2024 年创下岛屿建设纪录”。根据 AMTI 的分析，越南在南海的土地持有量现在比三年前增加了七倍。谈到期待已久的南海行为准则（COC），吴谦表示，自 1990 年代以来一直在谈判的海上协议的最终敲定努力仍然充满困难。“有关各方在关键问题上的分歧，例如准则的属性……以及第三方的利益，早已浮出水面；因此，各方达成共识的难度不容小觑，”他表示。吴谦表示，“一些声索国”认为，旨在建立防止和解决争议海域冲突框架的《南海行为准则》“妨碍了它们在南海实现利益最大化”。他观察到，与此同时，美国和日本等一些“域外国家”正在对南海既定秩序施加影响。吴谦指出，尽管面临挑战，但中国和东南亚国家仍在继续推动就《南海行为准则》进行合作，其中包括马来西亚、印尼和越南。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293586/south-china-sea-conflict-risks-rise-trumps-second-term-academic-forecasts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥地利极右翼自二战以来首次获得授权尝试领导政府</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3293641/austrian-far-right-gets-mandate-try-lead-government-first-time-world-war-ii?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 21:21自由党领袖赫伯特·基克尔于 2025 年 1 月 6 日离开奥地利维也纳总统办公室。照片：美联社奥地利极右翼自由党周一获得组建新政府的授权，如果成功，这将是自二战以来第一个由极右翼领导的政府。赫伯特·基克尔领导的自由党赢得了奥地利的9 月的议会选举中，该党以 28.8% 的得票率击败即将离任的总理卡尔·内哈默 (Karl Nehammer) 领导的保守派奥地利人民党，位居第二。但 10 月，总统亚历山大·范德贝伦 (Alexander Van der Bellen) 首次给予内哈默组建新政府的机会，此前内哈默的政党表示不会与基克尔领导下的自由党合作，而其他政党则拒绝与自由党合作。这些在没有极右翼的情况下组建执政联盟的努力在新年头几天就失败了，内哈默周六表示将辞职。人民党随后表示，它可能愿意在基克尔领导下工作。范德贝伦周一在总统府与基克尔会面约一小时后表示，他已委托这位自由党领袖与人民党举行会谈，组建新政府。极右翼和保守党以前曾共同执政，但以前都是以自由党作为小伙伴。最近一次是 2017 年至 2019 年，他们执政期间，基克尔担任内政部长，56 岁的基克尔喜欢挑衅。当时，自由党领袖卷入丑闻，该党因此垮台。2025 年 1 月 6 日，奥地利总统亚历山大·范德贝伦在奥地利维也纳会见赫伯特·基克尔后向媒体发表讲话。照片：路透社极右翼和保守派之间的联盟谈判并不一定能成功，但现任议会已不再有其他现实选择，民意调查显示，很快举行的新选举可能会进一步加强自由党的力量。自由党在其名为“堡垒奥地利”的竞选纲领中呼吁“不速之客的外国人重新移民”，通过严格控制边境和通过紧急法暂停庇护权来实现更加“同质”的国家。自由党还呼吁结束对俄罗斯的制裁，强烈批评西方对乌克兰的军事援助，并希望退出由德国发起的导弹防御项目欧洲天盾计划。基克尔批评了布鲁塞尔的“精英”，并呼吁将一些权力从欧盟带回奥地利。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3293641/austrian-far-right-gets-mandate-try-lead-government-first-time-world-war-ii?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:50:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>性爱热点？视频揭露香港观塘是肮脏的 Z 世代聚会区</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293643/hotspot-sex-video-debunks-hong-kongs-kwun-tong-sleazy-gen-z-party-zone?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293643/hotspot-sex-video-debunks-hong-kongs-kwun-tong-sleazy-gen-z-party-zone?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平警告称，如果反腐力度减弱，中国可能犯下灾难性错误</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293640/china-risks-catastrophic-errors-if-anti-corruption-crackdown-eases-xi-jinping-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 20:51中国国家主席习近平表示，腐败是共产党面临的最大威胁。照片：Simon Song中国国家主席习近平警告说，如果十年来的反腐风暴有任何松懈，国家将面临“灾难性”的风险，并补充说，反腐斗争形势仍然“严峻复杂”。习近平周一在中国最高反腐机构精英聚会上发表讲话时表示，中国的反腐努力取得了明显成效，但官员们应该“保持反腐斗争的韧劲、恒心，坚决打好这场持久战、全面斗争”。据新华社报道，习近平在中央纪律检查委员会全体会议上表示：“腐败是党面临的最大威胁，反腐败是最彻底的自我革命。”“当前，反腐败形势仍然严峻复杂。腐败问题尚未完全消除，新的腐败案件不断发生。“铲除腐败滋生土壤和条件的任务依然十分艰巨繁重。”中纪委本周在北京召开会议，反腐风暴的进展是主要议题。习近平还告诉干部们，中国的反腐风暴必须“毫不动摇”，并补充说，“任何犹豫、懈怠和半途而废都会酿成颠覆性的错误”。“我们要坚决澄清各种错误观念，拨开意识形态迷雾，进一步坚定反腐的决心和信心。”习近平十多年前发起反腐风暴，迄今已覆盖经济社会各个领域，从卫生到金融、军队。最近接受调查的“老虎”——即高官——是中央军委委员、中央军委政治工作部主任苗华上将，负责军队人事调整和党的意识形态工作。11月，苗华因涉嫌腐败接受调查。此外，自2023年3月以来，14名军事立法者因同样的原因被免职，这一比例至少40年来从未见过。据中纪委称，去年中国金融业约有90名高管受到调查。习近平在周一的讲话中还强调，要严格党内纪律，‘不能容忍任何错误或纵容’。“[我们必须]敦促党员干部坚决反对特权思想和特权现象，树立正确的权力观、政绩观和职业观。 “要始终保持反腐高压态势。”他表示。上个月，习近平向党的主要决策机构政治局传达了类似的信息，要求官员加强纪律，严明纪律，密切监督家人和下属。习近平表示，官员必须严于律己，严于律己，呼吁他们“坚决同各种形式的不端行为和腐败现象作斗争，加强对家人和工作人员的教育和管理”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293640/china-risks-catastrophic-errors-if-anti-corruption-crackdown-eases-xi-jinping-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇方济各任命西蒙娜·布兰比拉修女为首位女性梵蒂冈教长，创造了梵蒂冈历史</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3293639/vatican-history-made-pope-francis-appoints-sister-simona-brambilla-first-woman-prefect?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 20:54教皇方济各首次任命一位女性担任梵蒂冈教廷部部长——慰安会传教修女西蒙娜·布兰比拉。图片：天主教新闻社教皇方济各周一任命了第一位领导梵蒂冈主要办公室的女性，任命意大利修女西蒙娜·布兰比拉修女为负责所有天主教会宗教秩序的部门的负责人。这项任命标志着方济各让女性在教会管理中发挥更多领导作用的目标迈出了重要一步。尽管女性在梵蒂冈的一些办公室中被任命为二把手，但此前从未有女性被任命为罗马教廷教廷部会或教区的负责人，教廷教廷是天主教会的中央管理机构。梵蒂冈媒体证实了布兰比拉任命的历史性，其报道的标题是“西蒙娜·布兰比拉修女是梵蒂冈第一位女性负责人”。为了表明这项任命的新颖性及其所涉及的神学含义，方济各同时任命了一位红衣主教作为联合领导人或“代理负责人”，即慈幼会修士安赫尔·费尔南德斯·阿蒂梅。慰安所传教修女西蒙娜·布兰比拉 (Simona Brambilla) 是圣座献身生活部和使徒生活团的新任部长。图片：天主教新闻社但梵蒂冈日报宣布的这项任命首先将布兰比拉列为“部长”，其次将费尔南德斯列为她的联合领导人，这在神学上是必要的，因为部长必须能够主持弥撒并履行其他圣礼职能，而这些职能目前只能由男性完成。该办公室的正式名称是献身生活部和使徒生活团部，是梵蒂冈最重要的办公室之一。它负责每一个宗教团体，从耶稣会和方济各会到规模较小的新运动。现年 59 岁的布兰比拉是慰安传教士宗教团体的成员，自去年以来一直担任宗教团体部门的二号人物。她接替即将退休的 77 岁红衣主教若昂·布拉兹·德阿维斯。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3293639/vatican-history-made-pope-francis-appoints-sister-simona-brambilla-first-woman-prefect?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在青藏高原发现巨大铜矿，助力其成为世界领先的铜消费国</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3293612/chinas-huge-copper-find-tibetan-plateau-help-underpin-its-world-leading-consumption?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 21:00中国安徽省一家车间的工人正在处理铜线。图片：Getty Images中国在青藏高原的矿产勘探方面取得了重大突破，科学家表示该地区可能成为世界级的铜资源基地。中国地质调查局的研究人员周一表示，青藏高原已发现超过 2000 万吨新的铜资源。相比之下，截至2021年，青藏高原已探明铜矿储量为5300万吨，占中国铜矿总储量的一半以上。研究人员估计，青藏高原的铜矿储量潜力可能达到1.5亿吨，分布在四大主要资源基地：玉龙、多龙、九龙-甲玛和雄村-朱诺。据第二次青藏高原科学考察研究网站报道，青藏高原被称为中国最重要的“战略资源后备基地”，富含铜、铬、钴、铅和锌等重要矿产，占全国上述类别储量的30%-90%。中国对铜的需求巨大。国际铜业研究组织（International Copper Study Group）的数据显示，2023年全球精炼铜消费量为2701万吨，中国消费量占全球精炼铜消费总量的一半以上，巩固了其作为全球最大铜消费国的地位。推动中国铜消费的四大行业——电力、家电、交通和建筑——占2023年中国铜消费总量的79%。而根据东兴证券分析师8月份的一份报告，在低碳能源和新能源基础设施增长的推动下，中国的铜消费量预计将进一步上升，到2025年将超过全球需求的55%。中国地质调查局首席科学家唐菊星强调了通过勘探扩大铜储量的重要性，并表示这“对于建设国家重要资源基地和确保铜产业供应链安全至关重要”。中国地质调查局计划加强地质调查，推动技术创新，发现新的铜矿资源，建设新的大型铜矿资源基地，打造现代铜产业示范区。“我们已经启动了多个项目，以支持战略性矿产勘探新阶段的突破，”唐说。此前，勘探队在黑龙江多宝山铜矿发现了36​​5万吨铜，这一发现预计将进一步增加中国的铜矿供应。“我们的目标是在浙江、福建、广东、江西、辽宁、吉林、黑龙江和天山-阿勒泰火山带等地区开辟铜矿勘探的新‘战场’，”唐补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3293612/chinas-huge-copper-find-tibetan-plateau-help-underpin-its-world-leading-consumption?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PDD 的美籍华裔亿万富翁投资者段永平对 Temu 大加赞赏</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3293630/pdds-chinese-american-billionaire-investor-duan-yongping-heaps-praise-temu?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 21:00段永平，美籍华裔亿万富翁投资者、企业家。图片：Handout美籍华裔亿万富翁、低调的企业家兼投资者段永平公开称赞电商巨头拼多多控股的 Temu 的营销成功，并强调这家廉价购物网站在 2023 年和 2024 年超级碗期间的高调广告。“超级碗是一个很棒的广告平台，但我从未成功过，”段永平周日在母校浙江大学发表演讲时表示。“Temu 创始人黄峥做到了。”“现在美国几乎每个人都知道 Temu……甚至我的管家也在使用它，”他补充道。“很多人都在平台上买东西。商业模式很酷，质量也在一步步提高。”段永平是拼多多的早期投资者。公开文件显示，截至 9 月 30 日，他的 H&amp;H 国际投资公司 165.4 亿美元的投资组合包括拼多多、苹果、Alphabet、阿里巴巴集团控股和伯克希尔哈撒韦等股票。阿里巴巴拥有《南华早报》。Temu 在 2023 年和 2024 年超级碗期间花费数千万美元投放电视广告。照片：美联社照片在积极的营销推动下，Temu 在过去两年中花费数千万美元在超级碗（美国国家橄榄球联盟的年度冠军赛）期间投放广告，这是美国播放电视广告最昂贵的夜晚。该活动大大提升了 Temu 在美国知名度，使这个折扣购物平台迅速获得消费者的吸引力。智能手机制造巨头步步高电子的创始人段永刚称赞同为浙江大学毕业生的黄光裕的远见卓识。“当初黄光裕创办拼多多时，它只是一个帮助农民销售农产品的平台，农民们很高兴，用户数量迅速增长，”段永刚说。“我同意投资，条件是黄光裕的投资金额我都要匹配。黄光裕不是那种只顾眼前利益的人。”虽然黄光裕仍然是拼多多的大股东，但近年来他一直低调行事。尽管拼多多的股价去年暴跌了 33% 以上，但他仍是中国最富有的人之一。黄峥此前曾称段永刚为他的导师。Temu 所有者 PDD Holdings 的创始人黄峥。图片：CNS/AFP2006 年，段永平在一场与美国著名投资者沃伦·巴菲特的慈善午餐拍卖会上获胜后，将黄仁勋介绍给了这位伯克希尔·哈撒韦公司的首席执行官兼董事长。段永平为这顿饭支付了 620,100 美元，并邀请了当时 26 岁的黄仁勋，当时他在谷歌担任软件工程师和产品经理。“我喜欢黄仁勋的一点是，他和我一样，能看到事物的本质，”段永平说。“我喜欢和他聊天，因为我们志趣相投。大多数人都不是这样的——和他们沟通往往很困难，我不喜欢和这样的人打交道。”“有些人说，‘我想赚快钱，因为我需要钱。’我的回答是，正是因为你想赚快钱，所以最后你什么钱也赚不到，”他说。“着眼于长远，持有好的公司，你的生活会幸福得多。看看巴菲特和他的商业伙伴查理·芒格，他们就是很好的例子。”回顾自己的投资理念，段永刚表示，理解企业的核心比勤奋更重要。“成功的关键在于能够看清事物的本质，”他说。“黄仁勋是少数能做到这一点的人之一。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3293630/pdds-chinese-american-billionaire-investor-duan-yongping-heaps-praise-temu?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊隆·马斯克为何捍卫 H-1B 签证</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3293546/why-elon-musk-defending-h-1b-visa?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 20:30美国当选总统唐纳德·特朗普和 SpaceX 创始人埃隆·马斯克于 11 月 19 日在德克萨斯州布朗斯维尔观看 SpaceX Starship 火箭第六次试飞。照片：Getty Images/TNS当我们看到有关新奥尔良混乱的头条新闻时，我们中的许多人要么仍在举杯告别 2024 年，要么头脑混乱地醒来。遗憾的是，由于暴力死亡是美国新闻周期中常见的事件，因此很难引起人们当时需要的那种同情。大约两周前，威斯康星州麦迪逊市一所私立学校发生枪击事件，造成 3 人死亡，6 人受伤。根据 CNN 上个月的分析，美国发生了 80 多起校园枪击事件，造成 38 人死亡，至少 116 人受伤。经过一年令人震惊的全球暴力事件和被血腥破坏的美国选举季，谁愿意在新年刚开始几个小时时就沉湎于这些事件中呢？当选总统唐纳德·特朗普就是其中之一。他从不让事实妨碍他所偏爱的叙述，他立即作出回应，声称“这就是开放边界时所发生的事情，而领导却软弱、无效甚至几乎不存在”。特朗普对联邦调查局、民主党和其他各种目标的严厉批评，他称他们是“渗透到我们政府各个方面的败类”，这表明他决心发表言论，使当前的任务复杂化：客观地了解发生了什么，谁应该负责。这些言论掩盖了核心的讽刺之处：肇事者是一名在德克萨斯州出生和长大的美国陆军退伍军人，因此杀戮与无证移民无关。但事实上，在共和党利用无证移民的威胁作为获胜选举信息的选举中，Shamsud-Din Bahar Jabbar 的皮肤黝黑，名字听起来像外国人，这让反移民的愤怒将燃烧起来。贾巴尔的时机不仅具有象征意义，还为新的一年定下了基调。他的暴行也发生在围绕伊隆·马斯克为 H-1B 签证辩护的激烈辩论中，这引发了共和党白人至上主义的怒吼。那些在这个问题上大肆宣扬仇外情绪的人物不值得一提，因为在一个事实被社交媒体传播的种族主义言论所淹没的世界里，这只会提升他们的地位。可以说，H-1B 签证面向具有“高度专业知识的理论和实际应用”能力、拥有其领域学士或更高学位的专业人士。为了反驳 H-1B 签证获得者压低美国人工资的说法，赞助签证的公司必须支付与该获得者工作所在地的现行工资水平一致的工资。与美国科技生态系统中的大多数人一样，马斯克和维韦克·拉马斯瓦米如果有足够的人才来填补该行业的所有职位，中国会很乐意雇用美国人，而不同意识形态的政策制定者都一致认为，这一行业对该国对抗中国的能力至关重要，大多数人认为中国是一个主要威胁。对北京来说，美国的 H-1B 签证纠纷是一个享受耻辱的机会，而这本应是一场理性的讨论，即如果中国要培育一个能够实现中国公司近年来所取得的进步的科技生态系统，中国需要什么。对于那些将愤怒指向马斯克和拉马斯瓦米的人来说，有一个令人不快的事实：在棉花田、服装血汗工厂、铁路建设工地和其他帮助美国成为经济超级大国的工作领域，外国人至关重要。在当今大国竞争时代，研究实验室和技术孵化器必不可少，这一点同样适用。如今的共和党已经摆脱了前任共和党所奉行的冷静经济实用主义，将移民视为美国负担能力问题的核心。这是一个直截了当但强有力的信息，它将任何想要进入美国的人都描绘成威胁，无论他们是在寻找体力工作还是为先进技术的发展做出贡献的机会。这种错误信息是危险的。它不仅与数据显示的合法和非法移民的定罪和逮捕率低于美国本土出生的美国人相悖，而且还削弱了美国开发最先进技术的能力。如果不是这样，马斯克和拉马斯瓦米就不会冒险成为党内的异端分子了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3293546/why-elon-musk-defending-h-1b-visa?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港黎智英否认鼓吹台独</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293634/hong-kongs-jimmy-lai-denies-advocating-taiwans-independence-court-hears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.06 19:55黎智英对两项串谋勾结外国势力的指控和第三项串谋印刷及分发煽动性刊物指控提出异议。照片：Edmond So香港《苹果日报》创办人黎智英否认主张台湾独立，他预测在与华盛顿加强关系的情况下，这个自治岛屿将成为“准主权国家”和“独特国家”。这位前媒体老板周一还坚称，美国正试图通过加强在台湾的军事存在来防止与北京开战，同时否认他曾暗示过两国之间会发生全面冲突。黎智英的马拉松式审判在西九龙法院恢复，此前三位主审高等法院法官在假期期间休息了两周。这位 77 岁的老人对两项串谋勾结外国势力的指控和第三项串谋印刷和分发煽动性出版物的指控提出异议。辩方试图证明，直言不讳的北京批评者黎智英无意煽动仇恨或他在 2020 年 6 月香港通过国家安全法后的言论引发西方制裁和其他反华反应。在他的在线评论节目“与黎智英在线聊天”的一集中，他呼吁台湾“积极”协助美国限制对中国大陆的高科技出口，因为他认为此举将有利于台湾成为亚洲的科技中心。他在 2020 年 10 月 1 日的节目中说道：“我认为台湾将是一个非常独特的国家。”杜丽萍法官暗示，黎智英通过这种描述来支持台湾独立。这位前媒体老板否认了这一想法，但承认他可以用更好的措辞来表达。“好吧，也许有更好的词来形容它——也许是一个地方——但正如我之前定义的，台湾不能是一个主权国家，”他告诉法庭。在同年 10 月 11 日《苹果日报》发表的一篇评论文章中，赖昌星建议台湾应该感谢中国共产党，因为他认为中国与美国关系的恶化将促使台湾寻求与华盛顿建立更紧密的军事和外交合作。他进一步指出，台湾成为“准主权国家”用不了多久。赖昌星告诉法庭，美国的出口管制措施“有效地损害了中国的技术发展”。“我只是陈述已经发生的事情。我只是在陈述其效果，”他补充道。在同一篇《苹果日报》的文章中，黎智英敦促美国采取“明确和坚定”的立场保护台湾，并表示中国“独裁者”习近平可能根据当前的政治局势随时决定入侵台湾。“防止战争最有效的策略是时刻做好准备，”黎智英补充道。2020 年 10 月 8 日，他在另一期《黎智英现场访谈》中发表了类似言论，称在“韩国事件”之后，美国应该“愿意在亚太地区展示军事实力”，这显然是指朝鲜战争。“如果美国不想与北京开战，唯一的办法就是威胁开战。唯一的办法就是做好战争准备，这样中国就无法真正挑起战争，”他这样说道。在证人席上，赖昌星解释道，他试图分析美国政府通过边缘政策避免战争的“一个非常关键的策略”——试图将危险的局势推向边缘，希望迫使对手退缩。“这就是为什么他们向台湾出售大量武器，并升级台湾与台湾的关系，”他说。赖昌星还为自己对习近平的描述辩护，并表示中国国家主席没有经过民主选举就控制了整个国家。审判将于周二恢复。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293634/hong-kongs-jimmy-lai-denies-advocating-taiwans-independence-court-hears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>