<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 21:14:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>持刀加拿大人于以色列与加沙边境附近遭枪杀</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271475/knife-wielding-canadian-shot-dead-near-israel-gaza-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 01:59以色列警方正在调查周一在以色列南部加沙边境北部 Netiv Haasara 入口处发生的一起刺伤未遂袭击事件。图片：AP 以色列军队和警方称，一名持刀的加拿大公民在加沙边界附近被以色列警卫开枪打死，这一罕见事件可能与国际社会抗议巴勒斯坦领土战争有关。以色列内政部一名官员周一表示，这名 22 岁的男子持旅游签证入境，目前身份不明。加拿大大使馆没有立即发表评论，称将把彭博社的询问转交给渥太华。社交媒体上流传的、未经彭博社证实的闭路电视录像显示，三名持枪保安人员在以色列 Netiv HaAsara 村庄门口向一名接近他们的男子开枪。该社区距离加沙四分之一英里，是 10 月 7 日袭击事件中哈马斯领导的武装分子的目标之一，该袭击造成约 1,200 人死亡，并引发了持续的冲突。以色列急救人员周一在以色列南部加沙边境以北的 Netiv Haasara 入口处调查一起企图刺伤袭击事件。照片：美联社一名警方发言人将这名加拿大人描述为恐怖分子，并表示他在事件中被击毙。这位发言人说，没有其他人员伤亡。以色列为报复 10 月 7 日的入侵而对哈马斯发动的战争引发了世界各地的抗议，包括美国，部分原因是巴勒斯坦平民伤亡。据哈马斯控制的加沙卫生当局称，在近九个月的空中和地面战役中，约有 38,000 人死亡。该飞地的大部分地区已变成废墟，援助机构难以提供食物和其他援助。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271475/knife-wielding-canadian-shot-dead-near-israel-gaza-border?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>财政部长表示，中国与墨西哥的贸易不是互惠的，这与美国的担忧相呼应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3271476/chinas-trade-mexico-not-reciprocal-says-finance-minister-echoing-us-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 02:102023 年 12 月 7 日，美国财政部长珍妮特·耶伦（左）在墨西哥城与墨西哥财政部长罗杰里奥·拉米雷斯·德拉奥出席新闻发布会。照片：路透社中墨贸易不是互惠的，北美国家必须审查中国的做法，墨西哥财政部长周六表示，这与美国对工业的担忧相呼应产能过剩。罗杰里奥·拉米雷斯·德拉奥 (Rogelio Ramirez de la O) 表示，墨西哥“每年从中国购买 1190 亿美元，而我们向中国出售 110 亿美元”，他指责北京“以牺牲北美为代价”提高其全球出口份额。他继续说，华盛顿“促成了中国加入世界贸易组织，为 [北京] 增加运往北美的生产打开了大门——不仅为美国，也为墨西哥”。“中国在短短 22 年内将其全球出口从 3.8% 增加到 14%，而这一增长主要是以牺牲北美为代价的，”拉米雷斯·德拉奥说。与此同时，该地区在全球出口中的份额“已从 2000 年的 19% 下降到 2022 年的 13%”，他补充道。拉米雷斯·德拉奥提出了批评这些观察结果发表在墨西哥圣路易斯波托西市举行的一场活动中，出席活动的有墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔、当选总统克劳迪娅·申鲍姆和即将上任的经济部长马塞洛·埃布拉德。拉米雷斯·德拉奥表示，从 2000 年到 2022 年，中国在全球 GDP 中的份额飙升了 15% 以上，而北美国家则经历了下滑。“可以合理地预期，美国人和墨西哥人都要求在全球需求中占有公平的份额。”拉米雷斯·德拉奥认为，政府必须让墨西哥人意识到，“我们必须生产出比我们消费的更多的产品，因为我们严重依赖中国人提供家庭基本产品”。这就是为什么“我们现在正在考虑改变投资政策，更加关注外国投资，重点关注生产政策”，他说。尽管有 USMCA——美国、墨西哥和墨西哥之间于 2020 年达成的自由贸易协定拉米雷斯·德拉奥警告称，该地区“仍然非常依赖从中国的进口”。他说，加拿大 13.5% 的消费依赖中国，而美国的依赖程度甚至更高，为 16.5%，墨西哥为 19.6%。相比之下，拉米雷斯·德拉奥指出，中国对北美进口的依赖程度仅为 8.8%。墨西哥新任经济部长马塞洛·埃布拉德 (Marcelo Ebrard) 6 月 20 日，在墨西哥墨西哥城，向当选总统克劳迪娅·申鲍姆介绍内阁。照片：彭博社前墨西哥外交部长埃布拉德重申了拉米雷斯·德拉奥的信息，他被申鲍姆选中负责该国的经济事务。他赞扬美国是墨西哥的主要贸易伙伴，并表示计划在申鲍姆 10 月上任后继续整合两国经济。北京和华盛顿之间的紧张关系最近加剧了美国对墨西哥与中国关系的审查。12 月，美国财政部长珍妮特·耶伦访问墨西哥，讨论加强两国金融合作，并为监控墨西哥领土上外国投资的机制辩护。拜登政府官员表示，目标是防止中国公司利用 USMCA 规则规避关税和制裁。前美国总统、2024 年共和党候选人唐纳德·特朗普也对这一问题直言不讳。上周，在威斯康星州密尔沃基举行的共和党全国代表大会上，他抱怨中国在美墨边境建造大型工厂。“中国建造这些工厂是为了制造汽车，然后卖到我们国家，不用缴税，什么都不用付，”特朗普说。“我们长期以来一直被其他国家利用。想想看，这些其他国家往往被视为所谓的盟友。他们利用我们很多年了。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3271476/chinas-trade-mexico-not-reciprocal-says-finance-minister-echoing-us-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美俄记者因报道虚假信息在俄被判入狱六年多</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271474/us-russian-journalist-jailed-over-6-years-russia-reporting-false-information?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271474/us-russian-journalist-jailed-over-6-years-russia-reporting-false-information?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中小企业通过数字化转型支持试点计划提升竞争力</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/smes-digital-transformation/article/3271355/smes-enhance-competitiveness-through-digital-transformation-support-pilot-programme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/smes-digital-transformation/article/3271355/smes-enhance-competitiveness-through-digital-transformation-support-pilot-programme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党承诺“有序”接替拜登。哈里斯受青睐，但仍存在疑问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271461/democrats-promise-orderly-process-replace-biden-harris-favoured-questions-remain?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271461/democrats-promise-orderly-process-replace-biden-harris-favoured-questions-remain?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯现在成为美国大选活动中前所未有的变革焦点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271473/kamala-harris-now-focus-unprecedented-shake-us-election-campaign?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271473/kamala-harris-now-focus-unprecedented-shake-us-election-campaign?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警员在泰国从敞篷卡车坠落身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271471/hong-kong-police-sergeant-dies-after-falling-open-air-truck-thailand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.22 23:38受害者正在接受急救人员的救治。图片：讲义 周一早上，一名香港警长在泰国从一辆双条车露天卡车上坠落身亡。据当地媒体获得的监控录像显示，该男子于上午 8 点 36 分从出租车后部坠落到南芭堤雅区的道路上。据当地媒体报道，这名男子据说 48 岁，来自香港，受重伤，被紧急送往附近一家医院，后被证实死亡。一名消息人士告诉邮报，这名男子是一名警长据报道，目击者在事件发生后大声向双条车大喊停车，但司机没有停车，驾车逃离了现场。香港入境处周一晚间表示，已收到该男子家人的举报。图片：讲义警方后来通过监控录像获得了车辆的车牌号码，并立即展开追捕。据说司机当天晚些时候向警方自首，声称他不知道有人从车上摔下来，是在车主告知后才报警的。消息人士称，这名警长正与家人度假，计划于周二返回香港。他在乘坐交通工具前独自离开了酒店。香港入境事务处周一晚间表示，已从该男子的家人那里获悉此事。该处已联系北京外交部驻香港办事处和中国驻泰国大使馆了解情况。该处补充说，已根据家属的意愿提供了适当的建议和援助。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271471/hong-kong-police-sergeant-dies-after-falling-open-air-truck-thailand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特勤局局长称特朗普遇刺事件是该局几十年来最大的“失败”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271469/secret-service-director-says-trump-assassination-attempt-was-biggest-agency-failure-decades?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.22 22:56美国特勤局局长金伯利·奇特尔（Kimberly Cheatle）周一在华盛顿举行的众议院监督和问责委员会听证会上宣誓就职。照片：彭博社特勤局局长表示，暗杀前总统唐纳德·特朗普是该机构几十年来“最严重的行动失误”。局长金伯利·奇特尔周一在国会听证会上告​​诉议员们：“7 月 13 日，我们失败了。”奇特尔表示，她对该机构本月早些时候在宾夕法尼亚州特朗普集会上袭击事件中的失误负全部责任。奇特尔周一在国会委员会作证，要求她辞职的呼声越来越大，原因是在一场集会上，一名 20 岁的枪手试图暗杀这位共和党前总统，导致特勤局安保不力。众议院监督委员会听取了奇特尔的证词，这是自 7 月 13 日宾夕法尼亚州集会枪击事件造成一名观众死亡以来，奇特尔首次在议员面前露面。托马斯·马修·克鲁克斯 (Thomas Matthew Crooks) 爬上附近一栋建筑的屋顶开枪，导致特朗普耳朵受伤，另外两名与会者受伤。7 月 13 日，共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普在竞选集会上被美国特勤局特工包围，他被搀扶下台。照片：美联社议员们对枪手本应受到严密保护，却能如此接近共和党总统候选人表示愤怒。特勤局承认，在刺杀事件发生前的几年里，他们曾拒绝过特朗普竞选团队加强活动安保的一些请求。国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯称此次事件是一次“失败”，而几位议员则呼吁奇特尔辞职或要求拜登总统解雇她。特勤局表示，奇特尔无意下台。到目前为止，她仍然得到民主党人拜登和马约卡斯的支持。据官员称，在枪击事件发生之前，当地执法部门注意到克鲁克斯在集会边缘走来走去，透过测距仪的镜头，往总统后来站着的舞台后面的屋顶望去。驻扎在安全警戒线外的警察散发了一张克鲁克斯的照片。目击者后来看到他爬上了距离舞台 135 米（157 码）的一座矮小的制造大楼的侧面。然后，他架起 AR 式步枪，躺在屋顶上，口袋里装有雷管，准备引爆停在附近的汽车中藏匿的简易爆炸装置。托马斯·马修·克鲁克斯 (Thomas Matthew Crooks)，美国前总统唐纳德·特朗普的枪击嫌疑人。照片：Handout/AFP对特朗普的袭击是自 1981 年罗纳德·里根遇刺以来最严重的暗杀总统或总统候选人的企图。这是该机构一系列安全漏洞中的最新一次，多年来一直受到调查和公众关注。当局一直在寻找线索，以了解克鲁克斯的动机，但到目前为止，还没有发现任何可以帮助解释他行为的意识形态倾向。搜查他手机的调查人员发现了特朗普、拜登和其他高级政府官员的照片，还发现他曾查找民主党全国代表大会的日期以及特朗普的出席日期。他还搜索了有关重度抑郁症的信息。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271469/secret-service-director-says-trump-assassination-attempt-was-biggest-agency-failure-decades?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国三中全会承诺支持“有能力”的私营部门引领技术创新</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271422/chinas-third-plenum-vows-support-capable-private-sector-lead-tech-innovation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271422/chinas-third-plenum-vows-support-capable-private-sector-lead-tech-innovation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改变香港公私住房结构将如何影响居民和开发商？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271470/how-would-altering-hong-kongs-public-private-housing-mix-affect-residents-developers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271470/how-would-altering-hong-kongs-public-private-housing-mix-affect-residents-developers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息称 Nvidia 正在为中国市场准备一款新版 Blackwell AI 芯片</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3271466/nvidia-preparing-version-new-blackwell-ai-chip-china-market-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.22 22:212024 年 6 月 2 日，Nvidia 首席执行官黄仁勋在台北国际电脑展前夕的一场活动中展示了该公司全新的 Blackwell AI 芯片平台。图片来源：路透社四位知情人士称，Nvidia 正在为中国市场开发一款新的旗舰人工智能 (AI) 芯片，该芯片将与美国现行的出口管制兼容。英伟达高管黄仁勋 (Jensen Huang) 于 3 月发布了英伟达的 Blackwell 系列，该系列将于今年晚些时候量产。新的图形处理单元 (GPU) 结合了两块与该公司之前产品大小相同的硅片。在该系列中，B200 在执行某些任务（例如提供聊天机器人的答案）时比其前代产品快 30 倍。两位消息人士称，英伟达将与其在中国的主要分销合作伙伴之一浪潮合作，推出和分销这款暂定名为“B20”的芯片。另一位消息人士告诉路透社，“B20”计划于 2025 年第二季度开始出货。消息人士拒绝透露姓名，因为英伟达尚未公开宣布。英伟达发言人拒绝置评。浪潮没有回应置评请求。2024 年 3 月 18 日，Nvidia 首席执行官黄仁勋在加州圣何塞的一场活动上发布了公司新的 Blackwell AI 芯片平台。照片：美联社Nvidia 股价在美国盘前交易中上涨 1.4%，至 119.67 美元。华盛顿在 2023 年加强了对中国尖端半导体出口的控制，试图阻止超级计算将有助于中国的军事发展。从那时起，Nvidia 开发了三款专为中国市场量身定制的 GPU。美国出口管制趋严，帮助中国的华为技术有限公司和腾讯控股支持的 Enflame 等初创企业在国内先进 AI 处理器市场取得了一些进展。Nvidia 的 Blackwell 系列芯片的中国版本将增强这家总部位于加利福尼亚州圣克拉拉的公司应对这些挑战的努力。在美国制裁之后，中国市场在截至 1 月底的 12 个月内占 Nvidia 收入的 17% 左右，较两年前的 26% 有所下滑。2024 年 6 月 5 日，在台北举行的台北国际电脑展上，一个人走过 Nvidia 的徽标。照片：路透社据路透社 5 月份报道，Nvidia 面向中国市场最先进的芯片 H20 在今年开始交付时最初表现不佳，而且这家美国公司将其定价低于华为的竞争对手芯片。但两位消息人士表示，销售额现在正在迅速增长。Nvidia 有望在 2021 年销售超过 100 万片 H20 芯片。据研究机构 SemiAnalysis 估计，今年美国将从中国进口的半导体价值超过 120 亿美元。人们高度预期美国将继续对半导体相关的出口管制施加压力。消息人士称，美国希望荷兰和日本进一步限制中国获取先进的芯片制造设备。消息人士称，拜登政府还初步计划对最先进的大型语言模型设置防护栏，这些模型是 ChatGPT 等生成式 AI 服务背后的核心软件。上周，彭博新闻社报道称，拜登政府正在考虑一项名为“外国直接产品规则”的措施，该规则将允许美国阻止使用美国技术生产的产品在该国销售。此后，全球芯片股暴跌。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3271466/nvidia-preparing-version-new-blackwell-ai-chip-china-market-sources-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士称，即使卡马拉·哈里斯当选总统，美国对香港的立场也不太可能改变</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271467/us-stance-hong-kong-unlikely-change-if-kamala-harris-becomes-president-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.22 22:33美国副总统卡马拉·哈里斯被广泛认为将获得民主党总统候选人提名。图片：法新社分析人士表示，如果卡马拉·哈里斯成为美国下一任总统，美国对香港的态度和外交政策不太可能改变，因为与中国的竞争仍然是两党共同的问题。专家告诉《华盛顿邮报》，中美之间的总体竞争，以及哈里斯在美国外交事务方面的经验有限和她在香港政策方面的记录，降低了她开辟一条不同道路的可能性。“中美之间的竞争将持续紧张，特别是在台湾和南海问题上，”北京半官方智库全国港澳研究会顾问刘兆佳表示。“无论谁当选总统，我都不认为他们会对香港特别友好。”美国总统乔·拜登周一宣布退出竞选，支持哈里斯成为民主党总统候选人，加州州长加文·克林顿等政坛重量级人物也支持哈里斯成为民主党总统候选人。纽森、前竞选人希拉里·克林顿和前总统比尔·克林顿都支持她。该党的筹款平台ActBlue在哈里斯宣布支持后的9小时内就记录了4670万美元的捐款，这是本届选举周期中筹款额最高的一天。香港大学国际关系学副教授多夫·海姆·列文表示，如果哈里斯入主白宫，她在外交政策上的立场不太可能偏离拜登的立场。“如果她获胜，许多目前参与这些政策的高级和中层官员很可能会在她获胜后继续担任相关职位，并帮助塑造她在未来几年对这些美国政策的政策，”列文说。列文和刘都指出，哈里斯本人对中国和香港的看法仍然未知，因为她不是拜登对中、港政策背后的关键官员之一。作为印度母亲和牙买加父亲的女儿，哈里斯是美国第一位非白人女性副总统。在担任加州总检察长七年后，她于 2017 年升任美国参议员。专家表示，哈里斯担任总统后，香港政策不太可能与乔·拜登执政期间有所不同。图片：美联社担任参议员期间，哈里斯于 2019 年共同发起了《香港人权与民主法案》。这项联邦法律要求美国国务院签署一份年度政府报告，以确定香港是否充分自治于中国大陆。该法律还授权美国总统对“对香港严重侵犯人权行为负责”的人员实施“财产和签证制裁”。新加坡国立大学政治学副教授张家安表示，哈里斯出任总统不太可能带来重大的外交政策变化，尤其是在与中国的竞争是美国两党共同关心的问题的情况下。“哈里斯在担任参议员期间曾推动与中国有关的人权问题，包括香港问题，”这位学者说。“所以我不认为她的基本立场会改变。任何调整可能都取决于香港政府及其官员的行动。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271467/us-stance-hong-kong-unlikely-change-if-kamala-harris-becomes-president-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三中全会采取大胆举措，中国农村土地改革或成为农民的摇钱树</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3271423/chinas-rural-land-reform-could-be-cash-cow-farmers-after-bold-move-third-plenum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.22 22:00北京表示，将“允许农民通过出租、入股、合作等方式，盘活、利用其合法拥有的住房”。图片：新华社中国最新的农村土地改革蓝图大力推进农民和分析人士一直期待的、但北京方面对此持谨慎态度的问题。通过放宽对农村住宅使用的限制，农民应该能够探索各种商业用途，以利用土地。根据上周三中全会后周日公布的细节，共产党不再像过去十年的主要指示那样强调在这一领域要谨慎，而是发誓“允许农民通过出租、入股和与他人合作等方式盘活和利用他们合法拥有的住房”。根据现行法律，农村住房只能在同一个村庄内交易，不能作为贷款抵押品——人们普遍认为这条规则导致了资源浪费，同时阻碍了农民在城镇化过程中筹集资金。这项承诺是中国提出的 60 点政策措施之一。此次全体会议为中国中期经济发展定下了基调，而城乡收入差距过大仍对国家主席习近平提出的“共同富裕”目标构成挑战。浙江大学中国农村发展研究院研究员郑林毅表示，尽管这一承诺含糊不清，需要在后续立法中加以阐述，但它代表着一项重要的政策决定，打破了农村房产使用上的限制。从理论上讲，农村房产归村集体所有，只能作为农民目前的住所。他称这是一项“非常有价值”的提议，他说，这不仅为农村住房用于商业目的打开了大门，还覆盖了所有农村居民，而不仅仅是那些离开农村去城市打工的农村居民。“这是一个很大的突破，”郑林毅说。 “我希望它能从党的决定转化为国家政策，并体现在法律中。”过去几十年，地方政府在改革农村土地制度方面进行了一系列试验，允许在小范围内进行交易和使用财产作为抵押，但这些试验都没有在全国范围内推广。其中包括一项广受好评的试点计划，即土地券制度，该计划于2008年在重庆市推出。土地券代表政府授予的权利，允许持有人租赁土地用于开发目的，土地券可以在开发商和投资者之间交易或出售，从而提高农村资源的价值并提高农民的收入。“过去，当他们谈到农村宅基地问题时，他们会用‘谨慎推进’改革的说法，但这次它从文件中消失了，”北京人民大学农业与农村发展学院教授郑风天说。“相反，他们说农村住房可以有多种用途，我认为这是一大进步，”他表示。与此同时，改革方案还涉及需要进行更多城市建设，以支持更大的常住大城市人口——这是支持北京推动农民工更好地融入城市的一种手段。截至去年，中国有 2.97 亿农民工，但他们大多没有城市户口或当地永久居所，没有这些，他们就不被视为常住人口的一部分，也不能享受与当地居民相同的公共服务。郑风天指出，在过去几年一直敦促这一措施后，这是首次将其写入政策指令。周日的方案还承诺保障农民工对其农村财产的权利，即使他们的户口身份变为大城市，包括仍然有权承包农田、使用宅基地，并在有集体收入时获得报酬。他们还可以自愿放弃自己的权利以获得补偿，但其表示，这方面的具体措施尚未充分探索和确定。“只有在城市感到安全，他们才会愿意放弃农村的财产。”郑风田说。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3271423/chinas-rural-land-reform-could-be-cash-cow-farmers-after-bold-move-third-plenum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登在宣布退出总统竞选的决定前一分钟告诉工作人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271455/biden-told-staff-decision-quit-presidential-race-1-minute-he-made-it-public?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271455/biden-told-staff-decision-quit-presidential-race-1-minute-he-made-it-public?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士：如果卡马拉·哈里斯入主白宫，或情况更糟，美国将采取同样的对华政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271456/expect-same-china-policy-us-if-kamala-harris-wins-white-house-or-worse-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271456/expect-same-china-policy-us-if-kamala-harris-wins-white-house-or-worse-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>