<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2024 21:16:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中美谈判有助于避免中国对拜登提高关税采取报复行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280728/us-china-talks-helping-avoid-chinese-retaliation-against-biden-tariff-hikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 01:25中国国务院副总理何立峰9月在北京会见了由美国财政部国际事务副部长Jay Shambaugh率领的代表团。图片来源：新华社美国财政部最高经济外交官在周二播出的采访中表示，中国尚未对美国提高中国进口产品的关税进行报复，部分原因是世界两大经济体之间继续进行对话。美国财政部负责国际事务的副部长 Jay Shambaugh 在接受 Marketplace 公共广播节目采访时表示，中国经济官员在最近与美国同行的会晤中，对拜登政府决定对电动汽车、锂离子电池、半导体、太阳能电池、钢铁和铝以及其他战略商品征收大幅关税有了“更细致的理解”。许多关税于 9 月 27 日生效，包括对中国电动汽车征收 100% 的关税、对太阳能电池征收 50% 的关税以及对钢铁和铝征收 25% 的关税。对中国半导体的关税翻倍至 50% 将于 2025 年 1 月 1 日生效。Shambaugh 率领代表团美国财政部官员于 9 月 19 日至 20 日访问北京，他们表示，中国官员了解这些关税仅针对战略领域，包括拜登政府正在投资发展美国生产的领域。此次加征的关税影响了价值约 180 亿美元的进口产品，结束了对美国前总统唐纳德·特朗普实施的惩罚性“301 条款”关税的为期两年的审查，该审查也保留了这些关税。美国直接从中国进口的汽车非常少，而且对中国制造的钢铁产品征收高额关税。沈大伟还表示，他的团队解释说，提高关税旨在说服北京改变其以国家为主导的经济做法。“我认为，当他们听说正在进行审查时，他们担心我们可能会采取大规模行动，从而改变经济关系的一切，”沈大伟在谈到他的中国同行时说道。“而且我认为，一旦我们能够向他们解释我们在做什么以及为什么这样做，我会说他们对我们在做什么有了更细致的理解，因此你不会看到某种大规模的升级或报复。”虽然中国尚未宣布针对美国提高关税采取报复措施，但加拿大对中国电动汽车征收 100% 的关税，引发了中国对从加拿大进口的油菜籽和油菜籽展开反倾销调查。共和党总统候选人特朗普发誓一旦当选，他将对所有中国进口产品征收 60% 的全面关税，对美国所有其他进口产品征收 10% 的关税。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280728/us-china-talks-helping-avoid-chinese-retaliation-against-biden-tariff-hikes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管与中国的紧张关系日益加剧，印度仍拒绝日本建立“亚洲北约”的倡议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3280727/india-rejects-japans-call-asian-nato-despite-growing-tensions-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 00:00印度外交部长苏布拉马尼安·杰尚卡尔拒绝了日本首相石破茂关于建立“亚洲北约”的呼吁，强调新德里独特的战略方针和不与军事联盟结盟的立场。图片：法新社印度外交部长苏布拉马尼亚姆·杰尚卡尔 (Subrahmanyam Jaishankar) 周二表示，印度不赞同日本新任首相石破茂 (Shigeru Ishiba) 所呼吁的“亚洲北约”愿景。杰尚卡尔在华盛顿卡内基国际和平基金会的一次活动上表示，与日本不同，印度从未与其他国家结成条约盟友。当被问及石破茂的呼吁时，他说：“我们并没有考虑那种战略架构。”印度、日本、美国和澳大利亚都是所谓的四方安全联盟的成员，该联盟旨在平衡中国。“我们有着……不同的历史和不同的处理方式……”苏杰生上周在纽约联合国大会上发表讲话，并将于周二晚些时候会见美国国务卿安东尼·布林肯和副国务卿库尔特·坎贝尔。石破茂周二表示，他将寻求与友好国家建立更深层次的关系，以应对日本自二战以来面临的最严重的安全威胁。他呼吁建立亚洲版北约，让日本在美国领土驻军，甚至共同控制华盛顿的核武器，以威慑日本拥有核武器的邻国中国、俄罗斯和朝鲜。9 月 28 日，印度外交部长苏布拉马尼安·杰尚卡尔 (Subrahmanyam Jaishankar) 在纽约联合国大会上发表讲话。照片：彭博社他认为，这些变化将阻止中国在亚洲使用军事力量。美国已经驳回了这个想法。美国国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 去年表示，华盛顿并不打算在印度-太平洋地区建立北约，而美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克 (Daniel Kritenbrink) 本月表示，华盛顿正在考虑在印度-太平洋地区建立北约。现在谈论这些还为时过早。尽管如此，石破茂周五还是重申了他的想法，他在新闻发布会上表示“美国实力相对衰落”使得建立一个亚洲条约组织成为必要。9 月 21 日，印度总理纳伦德拉·莫迪与美国总统乔·拜登、石破茂的前任岸田文雄和澳大利亚总理一起参加了四方峰会，面对来自中国的日益激烈的挑战，他们宣布在亚洲贸易丰富的海域采取联合安全措施。然而，尽管四方峰会越来越多地涉及安全问题，但印度强调，它并不是一个军事联盟。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3280727/india-rejects-japans-call-asian-nato-despite-growing-tensions-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国议员敦促墨西哥的 Sheinbaum 应对中国汽车数据安全威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280723/us-lawmakers-urge-mexicos-sheinbaum-tackle-chinese-car-data-security-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 22:31美国议员敦促墨西哥当选总统克劳迪娅·辛鲍姆解决中国汽车制造商在墨西哥生产的联网汽车对国家安全造成的担忧。图片来源：Shutterstock约 20 名美国国会民主党人周二敦促墨西哥当选总统克劳迪娅·谢因鲍姆 (Claudia Sheinbaum) 解决中国汽车制造商在墨西哥生产的联网汽车所带来的国家安全担忧。所有现代汽车和卡车都配备了车载网络硬件，可提供互联网接入，从而允许它们与车内和车外的设备共享数据。由众议员 Elissa Slotkin 和参议员 Sherrod Brown 领导的议员们在一封信中要求谢因鲍姆建立国家审查机制，并在 2025 年初前派遣代表团前往美国进行会谈。美国担心，作为美国的战略和经济竞争对手及贸易伙伴，中国可能会利用联网汽车收集的数据进行监视，或者在极端情况下通过互联网和导航系统远程控制它们。美国议员呼吁墨西哥当选总统谢因鲍姆解决中国汽车制造商在墨西哥的数据安全风险。图片来源：路透社“我们认为，这些在中国共产党控制下的数据对国家安全构成威胁，”这封信中写道，参议员加里·彼得斯 (Gary Peters)、黛比·斯塔贝诺 (Debbie Stabenow) 和塔米·鲍德温 (Tammy Baldwin) 也签署了这封信。上周，美国总统乔·拜登 (Joe Biden) 提议禁止在美国道路上使用中国制造的联网汽车软件和硬件，这将有效地禁止中国汽车和卡车进入美国市场，并禁止中国汽车制造商在墨西哥生产新车。中国拒绝了美国的批评，并表示美国此举“没有事实依据，违反了市场经济和公平竞争的原则，是典型的保护主义做法。”拜登政府正在采取措施阻止中国汽车在美国销售，倡导团体警告称，他们所说的来自政府大力补贴的中国电动汽车的不公平竞争。本月，拜登将对中国制造的电动汽车的关税提高了 100%，尽管只有目前，有四款中国轻型汽车在美国销售。美国国会于 2022 年通过立法，禁止在中国生产的电动汽车获得税收抵免。议员们指出，中国汽车制造商已经打入墨西哥市场，称这引发了“重大担忧”，因为他们现在正试图利用墨西哥作为进入美国市场的基地。信中指出，中国电动汽车制造商比亚迪计划在墨西哥建厂，并表示“这增加了中国公司试图通过在墨西哥生产来规避这些关税的可能性。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280723/us-lawmakers-urge-mexicos-sheinbaum-tackle-chinese-car-data-security-threat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国男子在瑞士持刀捅伤三名儿童 一人伤势严重 被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280724/chinese-man-arrested-after-stabbing-attack-injures-3-children-one-seriously-switzerland?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 22:48苏黎世一名警察封锁了一名男子袭击数名儿童、造成三人受伤的区域，随后于 10 月 1 日将其逮捕。照片：法新社瑞士警方称，周二，一名男子在前往苏黎世一家日托中心的途中袭击并打伤了三名幼童。嫌疑人已被逮捕。中午过后不久，瑞士最大城市欧瑞康区警方接到报警，称两名儿童正与一名在托儿所工作的女子一起前往托儿所，突然一名男子用刀刺伤了他们。托儿所员工在另一名男子的帮助下迅速制服了袭击者，并将其控制住，直到警察赶到。警方称，嫌疑人 23 岁，是中国人，现已被捕。警方称，一名男孩受重伤，另有两人受伤。“一名男子突然用刀片袭击了孩子，”警方声明称，并补充说一名嫌疑人已被逮捕。“一名受重伤的男孩和两名受中度伤的五岁男孩在被送往医院前接受了急救，”声明称。警方没有透露袭击的可能动机。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280724/chinese-man-arrested-after-stabbing-attack-injures-3-children-one-seriously-switzerland?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>继五国演习后，解放军在南海举行国庆演习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3280715/pla-stages-national-day-drill-south-china-sea-wake-5-nation-exercise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 22:00解放军南部战区演习未注明日期的照片。图片来源：weixin.qq.com中国本周在南海举行了海军演习，几天前，中国最高外交官王毅指责美国在有争议的水道挑起事端。此次解放军演习恰逢中国国庆节，此前，美国、菲律宾、澳大利亚、日本和新西兰于周六开始了一场联合演习。“作为年度军事训练安排的一部分，解放军南部战区组织编队于 9 月 30 日至 10 月 1 日在南海相关海域进行战备巡航，”南部战区表示。“目的是提高我们的联合作战能力，并展示我们维护南海地区和平稳定的决心。”它没有透露参与演习的船只是什么，也没有提供地点的详细信息。解放军还在马尼拉声称属于其专属经济区的黄岩岛周围进行了演习（EEZ）周五在五国联合行动开始数小时后，菲律宾表示，五国演习旨在表明他们“共同致力于加强区域和国际合作，支持自由开放的印度太平洋地区[并加强]……合作与互操作能力”。上周，王毅在纽约联合国大会期间会见了美国国务卿安东尼·布林肯，他在会上表示，美国应该信守寻求与北京建立稳定关系的承诺。“美国不应该在南海挑起事端，也不应该破坏地区国家维护南海和平稳定的努力，”王毅说。中国声称对南海大部分地区拥有主权，但菲律宾、越南、马来西亚和文莱都对这片资源丰富的水道提出竞争性主张。近年来，马尼拉在反击北京的领土主张方面变得更加强硬，两国海军和海岸警卫队之间多次发生冲突作为菲律宾的长期盟友，美国对该海域没有任何领土主张，但已表示反对中国的主张，并定期进行航行自由行动。最近几周，美国批准向台湾提供更多国防支持，也激怒了北京。周日，白宫表示，布林肯将“指示国防部减少高达 5.67 亿美元的国防物资和服务以及军事教育和训练，以向台湾提供援助”。北京认为台湾是中国的一部分，必须与大陆统一——必要时可以使用武力。与大多数国家一样，美国不承认台湾独立，但反对任何以武力夺取台湾的企图，并承诺向台湾提供武器以保卫台湾。中国国家主席习近平在周一的国庆讲话中承诺实现“中国的完全统一”。“台湾是中国的神圣领土，两岸人民血脉相连”，他表示“坚决反对”分裂活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3280715/pla-stages-national-day-drill-south-china-sea-wake-5-nation-exercise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国有迹象表明伊朗准备向以色列发射弹道导弹袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280722/us-has-indications-iran-preparing-launch-ballistic-missile-attack-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 22:10伊朗德黑兰一公园展示的伊朗导弹。图片：TNS据一位白宫高级官员称，美国有迹象表明，伊朗正准备对以色列发动弹道导弹袭击。这位不愿透露姓名的官员表示，美国正积极支持为保卫以色列免受可能的袭击而进行的准备工作，因为袭击将给伊朗带来严重后果。此前，以色列军队进入黎巴嫩南部，对德黑兰支持的真主党的攻击升级。当地时间午夜前不久，以色列军队开始了所谓的“有针对性的地面袭击”，同时对贝鲁特南部郊区进行了空袭，以色列军队随后报告称“战斗激烈”。以色列国防军表示，真主党发射了一连串火箭弹作为回应，数百万以色列人转移到避难所。更多内容敬请期待……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280722/us-has-indications-iran-preparing-launch-ballistic-missile-attack-israel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国商务部长将与美国商务部长讨论电动汽车关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280706/chinas-commerce-minister-discuss-electric-vehicle-tariffs-us-counterpart?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 21:00美国对中国电动汽车进口征收100%的关税。来源：彭博社据新华社周二报道，中国商务部长王文涛将与美国商务部长雷蒙多讨论美国对电动汽车的限制。报道补充说，会谈还将涉及其他“关键的经济和贸易问题”，而北京方面正试图避免欧盟对中国制造的电动汽车征收关税。周五，欧盟 27 个成员国预计将就欧盟委员会的提议进行投票，该提议将于未来五年对汽车征收高达 35.3% 的关税，原因是担心国家补贴。今年 5 月，美国对中国制造的电动汽车征收了 100% 的关税。王文涛和雷蒙多上次通电话是在 1 月份，新华社称，最新提议的通话是沟通机制的一部分，王文涛强调这一机制必须保持“活跃”。“两国商务部长之间的沟通将有助于促进中美经贸稳定发展报道称，“我们将继续致力于发展中美关系，为两国企业开展互利合作创造有利条件。”今年 1 月，王受文对美国限制芯片制造光刻机出口以及华盛顿对半导体供应链的调查表示“严重关切”。两国在一系列经济和技术问题上仍然存在分歧。美国对中国电动汽车征收关税是一揽子计划的一部分，该计划涵盖总价值 180 亿美元的商品，包括太阳能电池板和锂离子电池，以回应“北京的不公平贸易行为”。此前对中国电动汽车征收的关税为 25%。上个月，中国商务部副部长王受文在中国天津会见美国商务部负责国际贸易的副部长玛丽莎·拉戈时对关税表示抗议。反过来，拉戈对“中国持续的非市场政策和做法，以及“中国在一系列工业领域存在产能过剩问题”。西方国家一再指责中国利用过剩的工业产能向其市场投放廉价出口产品，尤其是电动汽车，称中国对汽车制造商的补贴威胁到了其国内制造商。北京方面否认了“产能过剩”的指控，称其为保护主义的借口。两周前，王毅访问了布鲁塞尔，与欧盟贸易专员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯 (Valdis Dombrovskis) 举行会谈，以解决争端，并访问了意大利和德国，与高级政府官员讨论了这一问题。周六，彭博社报道称，欧盟正计划对中国制造的电动汽车进一步征收高达 45% 的关税。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280706/chinas-commerce-minister-discuss-electric-vehicle-tariffs-us-counterpart?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉米·卡特百岁诞辰：从乔治亚州农场到白宫、诺贝尔和平奖及其他</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280714/jimmy-carter-turns-100-georgia-farm-white-house-nobel-peace-prize-and-beyond?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280714/jimmy-carter-turns-100-georgia-farm-white-house-nobel-peace-prize-and-beyond?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受优惠和乐观情绪推动，香港餐厅国庆节销售额上涨 15%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280716/hong-kong-restaurants-get-15-national-day-uptick-sales-driven-deals-optimism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280716/hong-kong-restaurants-get-15-national-day-uptick-sales-driven-deals-optimism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东盟需要一个计划来应对动荡的中美关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3280574/asean-needs-plan-navigate-choppy-us-china-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3280574/asean-needs-plan-navigate-choppy-us-china-relations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国庆节前的无人机表演怎么样了？《华盛顿邮报》谈论太阳风暴</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3280713/what-happened-hong-kongs-pre-national-day-drone-show-post-talks-solar-storms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3280713/what-happened-hong-kongs-pre-national-day-drone-show-post-talks-solar-storms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国民意调查对俄罗斯给予高分；对美国和日本的评价“不佳”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280602/china-opinion-survey-gives-russia-high-marks-us-japan-seen-unfavourable?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280602/china-opinion-survey-gives-russia-high-marks-us-japan-seen-unfavourable?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华为孟晚舟在下一代旗舰智能手机发布前重返公司</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3280687/huaweis-meng-wanzhou-back-helm-firm-ahead-next-flagship-smartphone-launch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 20:00华为技术有限公司首席财务官孟晚舟已担任该公司轮值代理董事长，任期六个月，至明年3月31日结束。图片：法新社在华为技术有限公司 (Huawei Technologies Co.) 为下一款旗舰智能手机的发布做准备之际，该公司首席财务官孟晚舟在轮值主席制度下重新执掌公司。这家总部位于深圳的公司在周一发表的声明中表示，孟晚舟是华为创始人兼首席执行官任正非的女儿。她于周二担任公司轮值主席一职，任期为六个月，至明年 3 月 31 日结束。这是 52 岁的孟晚舟第二次担任华为的最高领导职位，她是公司董事会和执行委员会主席。她去年的任期是从4月1日至9月30日。在担任轮值董事长的最新任期内，孟晚舟预计将于今年第四季度监督华为下一代旗舰5G手机系列Mate 70的发布，以及公司智能手机业务的持续复苏。华为技术有限公司的新款Mate 70 Pro 5G智能手机。图片：华为根据网上的报道和泄露的图片，新的旗舰智能手机系列预计将发布各种型号，包括基本款 Mate 70 以及更高规格的 Mate 70 Pro、Mate 70 Pro+ 和 Mate 70 RS Ultimate。在去年担任轮值董事长期间，孟晚舟帮助美国黑名单上的华为重返 5G 智能手机市场，尽管美国实施了严厉的制裁，但华为出人意料地发布了搭载先进大陆制造处理器的 Mate 60 Pro。国内对 Mate 60 Pro 的强劲需求以及中国消费者对品牌的重新忠诚，使华为在今年早些时候重新夺回了大陆智能手机销量第一的宝座。私营华为延续了这一势头，其上半年收入同比增长 34%，达到 4175 亿元人民币（59 预计孟晚舟今年还将主持华为进一步推动其 Mate XT 三折 5G 手机在中国大陆的销售，中国大陆是全球最大的可折叠智能手机市场。2022 年 3 月，华为任命孟晚舟为该公司轮值主席制度下的三位高管之一，其他两位是胡厚崑和徐直军。孟晚舟去年 9 月底完成上一任轮值主席任期后，一直远离公众视线。2021 年 9 月，在加拿大被软禁近三年后，她乘坐包机返回中国，被誉为民族英雄。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3280687/huaweis-meng-wanzhou-back-helm-firm-ahead-next-flagship-smartphone-launch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>京东工业重新提交香港 IPO 申请，以借力中国股市复苏大潮</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3280645/jd-industrials-refiles-hong-kong-ipo-plan-ride-china-stocks-wave?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 12:33中环一块屏幕显示恒生指数。图片：南华早报/Sam Tsang电商巨头京东的工业部门重新申请在香港首次公开募股 (IPO)，试图利用北京方面出台的大规模刺激措施和更强劲的财务业绩引发的中国股市狂热。京东工业周一向香港证券交易所提交了第二次 IPO 申请，此前该公司去年第一次申请因市况低迷而失败。该公司没有透露其筹资规模。此前有消息称，该公司希望通过此次上市筹集 10 亿美元。京东工业是中国商品交易总额 (GMV) 最大的工业供应链技术和服务提供商，该公司正寻求利用北京方面上周推出的经济刺激计划引发的中国股市浪潮。除了降低借贷成本外，当局还推出了一揽子货币宽松政策，包括提供 8000 亿元人民币（1140 亿美元）的新股票融资工具。此后，恒生指数从 8 月份的最新低点上涨逾 20%，上海和深圳证券交易所周一的总成交额升至 2.6 万亿元人民币（3706 亿美元）的历史新高，是去年中国对外直接投资总额的两倍多。京东工业表示，今年上半年，收入同比增长 19%，至 86 亿元人民币，调整后净利润增长 25%，至 5.07 亿元人民币。2023 年 3 月，京东表示将分拆其房地产和工业部门并在香港上市。大约在同一时间，包括阿布扎比主权财富基金穆巴达拉、阿布扎比基金42XFund、资产管理公司M&amp;G、私募股权公司BPEA EQT和中国风险投资公司洪山在内的一群投资者通过B轮优先股融资向京东工业注资3亿美元。在中国家电制造商的帮助下，香港的IPO市场从6月份的第13位升至9月份的全球第五位。根据伦敦证券交易所集团的数据，2024年前9个月，共有42家公司通过香港证券交易所主板IPO筹集了71.4亿美元，是去年同期的两倍。今年，香港证券交易所接受了108份主板新上市申请。这些资金将用于工业供应链增强、业务扩张、潜在的战略投资或收购、一般该公司在一份证券交易所文件中表示，该公司将为公司目的和营运资金筹集资金。美林证券（亚太区）、高盛（亚洲）、海通国际证券和瑞银香港是此次拟议 IPO 的协调人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3280645/jd-industrials-refiles-hong-kong-ipo-plan-ride-china-stocks-wave?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚制定约会应用行为准则，以保障 Tinder、Bumble、Grindr 用户的安全</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3280707/australia-adopts-code-conduct-dating-apps-keep-tinder-bumble-grindr-users-safer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.01 19:26澳大利亚正在执行一项新的网络约会法规，以保护用户，解决普遍存在的性暴力报告，并对不遵守规定的行为施以严厉的处罚。图片：Shutterstock澳大利亚政府周二表示，研究发现，四分之三的人在这些平台上遭受某种形式的性暴力，因此将在在线约会行业实施一套行为准则，以更好地保护澳大利亚用户。通信部长米歇尔·罗兰 (Michelle Rowland) 表示，Bumble、Grindr 和 Match Group Inc.（总部位于德克萨斯州，拥有 Tinder、Hinge、OKCupid 和 Plenty of Fish 等平台）已同意周二生效的该准则。罗兰表示，这些平台占澳大利亚该行业的 75%，他们必须在 4 月 1 日之前实施这些变化，否则将严格执行。该准则要求平台的系统检测潜在的在线伤害事件，并要求终止某些违法者的帐户。投诉和报告机制将变得突出和透明。新的评级系统将向用户显示平台履行准则义务的情况。去年，澳大利亚犯罪学研究所的研究发现，在截至 2021 年的五年内，四分之三的约会应用程序或网站用户曾在这些平台上遭受过某种形式的性暴力，此后政府呼吁制定行为准则。“需要有一个投诉处理流程。 “这是一个非常基本的功能，澳大利亚人一开始就会期待它，”罗兰周二告诉澳大利亚广播公司。“如果有理由禁止某个人使用其中一个平台，那么如果他们在一个平台上被禁止，那么他们在所有平台上都会被屏蔽，”她补充道。四分之三的澳大利亚约会应用程序用户表示他们经历过性暴力。图片：ShutterstockBumble 表示，它与政府有着共同的希望，希望消除性别暴力，并感谢有机会与政府和业界合作，制定该平台所称的“世界首创的约会行为准则”。“我们知道，家庭暴力和性暴力是澳大利亚的一个大问题，而女性、 LGBTQ 社区成员和原住民面临的风险最大，”Bumble 的一份声明中说道。“Bumble 将女性的经历置于我们使命的核心，即创造一个所有关系都是健康和平等的世界，从第一天起，安全就一直是我们使命的核心，”Bumble 补充道。签署该准则的其他平台周二没有立即回应置评请求。所有人都参与了该规范的设计。尚未签署的平台包括 Happn、Coffee Meets Bagel 和 Feeld。政府希望该规范能使澳大利亚人做出更明智的选择，选择最能提供安全约会体验的约会应用。政府还警告在线约会行业，如果运营商不能保证澳大利亚人在其平台上的安全，政府将立法。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3280707/australia-adopts-code-conduct-dating-apps-keep-tinder-bumble-grindr-users-safer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>