<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Feb 2024 09:14:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本被困虎鲸“逃脱”了吗？案例突显北海道流冰性质的变化，举国屏息</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3251249/have-japans-trapped-orcas-escaped-nation-holds-breath-case-highlights-changing-nature-hokkaidos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.07 15:55一群虎鲸的命运悬而未决周二。照片：Facebook/合同会社ワイルドライfuプロ在日本最北端的主岛附近发现一群逆戟鲸被困在流冰中的第二天，当地官员提出了它们“逃脱”的可能性，全国各地都燃起了虎鲸可能避免悲惨命运的希望。《全日本新闻》周二播出的视频显示，包括三头鲸鱼在内的虎鲸在海岸附近的收缩水域中艰难地呼吸。北海道罗臼町。据拍摄这段视频的当地环保组织 Wildlife Pro 称，该视频显示该吊舱内可能有多达 17 头逆戟鲸。这座约有 6,000 人的小镇无法开展救援行动，因为船只停泊地方当局表示，由于流冰之间的空间可能被低温冻结并堵塞，因此无法接近这些动物。“随着流冰中的缝隙开始张开，它们很可能周三早上，罗臼官员在无法通过双筒望远镜发现这些动物后说道。当日本人等待进一步确认虎鲸及其幼崽安全时，专家表示，这一事件突显了该国北部流冰性质的变化。上一次一群鲸鱼被困在北海道附近的冰中是在 2005 年，最终九头鲸鱼全部死亡。 p&gt;东京农业大学北海道鄂霍次克校区海洋生物学实验室主任小林玛丽表示，近年来北海道沿岸的流冰特征发生了变化。“上次我们看到这样的事情，一大群虎鲸被困，已经是近 20 年前的事了，”她告诉《亚洲周刊》。美国西海岸的虎鲸不断死亡：中美关系研究找出原因小林指出，近年来，流冰在俄罗斯远东和萨哈林岛海域盛行风的推动下，变得越来越薄，更容易破碎。 ，但今年的冰流情况有所不同。“流冰来得非常突然，并被推入鄂霍次克海，这意味着虎鲸无法逃脱，”她说。 p&gt;在风的推动下，冰块通常会在北海道北部海岸的弧形区域被压碎在一起，该海岸的尽头是其远东端的联合国教科文组织世界遗产知床半岛。&lt;小林说：“我们预计虎鲸会留在更深的水域，但看起来它们被困时可能是在寻找食物。” “但我认为，如果它们能够前往冰表面更多的洞，直到到达开阔水域，它们仍然可能能够逃脱。”罗臼镇位于知床沿岸北海道东部的半岛。知床被联合国教育、科学及文化组织认定为世界自然遗产。共同社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3251249/have-japans-trapped-orcas-escaped-nation-holds-breath-case-highlights-changing-nature-hokkaidos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中韩关系：朝鲜、俄罗斯、美国、日本阴影笼罩中韩关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251239/china-south-korea-relations-last-foreign-ministers-talk-shadow-north-korea-russia-us-japan-loom-over?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251239/china-south-korea-relations-last-foreign-ministers-talk-shadow-north-korea-russia-us-japan-loom-over?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港诈骗案激增，粤语流行偶像云光与金管局联手打击金融犯罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251243/cantopop-icon-wan-kwong-and-hkma-join-forces-battle-financial-crime-hong-kong-sees-surge-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.07 15:24针对香港诈骗案件的惊人上升，该市货币管理局高级官员和邪教偶像联手推出反欺诈视频。图片：YouTube/ HKMA粤语流行偶像云光与香港金融管理局（金管局）副总裁袁国恒有什么共同点？ 这对看似不太可能的二人组联手打击香港金融欺诈案件的急剧上升，并制作了一段音乐视频，其中包括有关诈骗者常见网络钓鱼策略的幽默小品。The Hong香港警务处周二表示，去年举报的诈骗案件数量比 2022 年增加了 40%，达到 39,824 起，涉案金额超过 90 亿港元（12 亿美元），几乎是前一年的两倍。&lt; p&gt;“随着全球信息网络技术和跨境消费汇款的蓬勃发展，近年来许多国家和地区的诈骗案件和科技犯罪明显增多。”警方表示。 警方称，诈骗占所有举报犯罪的 44.1%，去年举报的诈骗中约 70% 与互联网有关。&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;&gt;周二发布的音乐录影带中，香港金融管理局副总裁袁国珩与歌手云光同台表演，以幽默的场景揭示常见的网络钓鱼伎俩的骗子。图片：YouTube/金管局金管局的视频名为《不要乱点击链接》，展示了如何采用欺诈手段诱骗个人泄露银行和个人信息。冒名顶替者利用短信和欺诈网站通过超链接敦促公民提供账户信息，以促销优惠引诱公民下载假冒移动应用程序。2023年最常见的两种诈骗案件是网络诈骗警方表示，购物诈骗和投资诈骗，其中后者与前一年相比“增加了 1.2 倍”。金管局报告的数字也有类似的上升趋势。金管局上周五表示，2023 年共收到 1,201 起与欺诈相关的银行投诉，是 2022 年 555 起投诉的两倍多。金管局去年 10 月表示，将加强香港快速支付系统的安全措施，以解决诈骗案件激增的问题。系统还会检查收款人的服务器ID是否在警方的“Scameter”数据库中被列为“高风险”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251243/cantopop-icon-wan-kwong-and-hkma-join-forces-battle-financial-crime-hong-kong-sees-surge-scams?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>没有人赢得美国共和党内华达州初选，尼基·黑利感到尴尬</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251244/no-one-wins-republican-nevada-primary-embarrassment-nikki-haley?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.07 15:26妮基·哈利 (Nikki Haley) 在南卡罗来纳州兰开斯特的一场竞选活动中。图片来源：路透社周二，美国内华达州共和党初选无人获胜，尼基·黑莉(Nikki Haley)被“这些候选人都没有”击败，这在投票中显得很尴尬。几乎无人反对。结果对共和党提名竞选没有任何实际影响，因为它没有获得任何代表——这是州当局与内华达州共和党之间争吵的结果，这将本周举行单独的党团会议。但这对黑莉来说又是一个打击，她在爱荷华州和新罕布什尔州的投票中输给了前总统唐纳德·特朗普，并且在她的家乡南卡罗来纳州也势必会输本月。民意调查结束两个多小时后的官方结果显示，前联合国大使仅获得 32% 的选票，而“这些候选人都没有”的得票率超过 61%。 &gt;内华达州拉斯维加斯的投票中心。照片：EPA-EFE特朗普的团队鼓励他的支持者投票反对他唯一的党内提名竞争对手，即使他没有参加投票。&lt; p&gt;包括 NBC 和 ABC 在内的美国媒体预计结果不会改变。“疯狂。”可恶的。 Birdbrain’：那些让特朗普恼火的女性海莉的竞选团队对这一结果不屑一顾。“即使是唐纳德·特朗普也知道，当你玩一分钱老虎机时，赌场就会赢。我们懒得去玩一场为特朗普操纵的游戏。一位发言人告诉 CNN，我们在南卡罗来纳州及其他地区正全力推进。内华达州周二举行了共和党和民主党初选 — — 总统乔·拜登预计将赢得该党的选票 — — 根据州法律的变化。内华达州两党过去常常举行党团会议来选择自己喜欢的总统候选人，但在 2021 年，立法者表示，初选程序将允许更多人参与，因为人们可以通过邮寄投票，或者投邮寄票但支持特朗普的内华达州共和党人以及国家党的一部分人对此类措施非常不信任，并表示将无视初选并举行党团会议来分配该州的代表。&lt; /p&gt;它还规定，任何提名参加初选的候选人都不能进入其核心小组。妮基·哈利 (Nikki Haley) 的活动贴纸。照片：美联社批评者表示，虽然该过程并不违法，但其过程被操纵以确保特朗普获胜。选民必须参加的党团会议形式长达数小时的面对面活动，更容易吸引特朗普的狂热支持者。这位房地产大亨可能会在 3 月中旬之前获得共和党提名，因为他在代表人数上取得了不可逾越的领先优势。 p&gt;但他自己的政党和最终的竞争对手乔·拜登已经承认他是有效的提名人。民意调查显示，特朗普在短短两周多的时间里在南卡罗来纳州再次取得明显胜利 - 这次失败很可能会迫使黑莉退出，尽管她发誓要继续战斗。内华达州的结果进一步说明了特朗普对其政党的控制力。妮基·黑莉承诺通过“超级星期二”争取留在 2024 年周二早些时候，他似乎成功挫败了一项旨在加强美国南部边境和修改移民程序的两党法案。特朗普向参议员施压和众议院共和党人投票否决拜登所说的代表“有史以来最艰难的一系列确保边境安全的改革”的法案，并向乌克兰和以色列提供支持。“因为唐纳德·特朗普认为这对美国不利政治上的他。因此……尽管这对他的国家有帮助，但他并不支持。他宁愿将这个问题武器化，也不愿真正解决它。”拜登说道。11月的美国总统大选有望势均力敌，民调显示拜登与特朗普持平或略有落后，支持率最低。几十年来任何一位总统的支持率。美国广播公司 NBC 周日公布的一项民意调查显示，特朗普以 47% 比 42% 领先拜登，在民意调查的误差范围内，但拜登的领先优势在中期发生了转变。 -2023年。美国人对两人的重赛并不热心，许多人认为他们太老了，无法担任美国最高职位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251244/no-one-wins-republican-nevada-primary-embarrassment-nikki-haley?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抖音CEO张凯莉辞去TikTok中文版负责人职务，专注于字节跳动视频编辑CapCut和AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3251242/douyin-ceo-kelly-zhang-steps-down-head-tiktoks-chinese-version-focus-bytedance-video-editor-capcut?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.07 15:30张楠辞去抖音 CEO 职务，字节跳动旗下的 TikTok 的中国版。图片来源：路透社字节跳动最有权势的女性张楠已辞去抖音业务部门首席执行官一职，该部门包括中文版 TikTok 以及其他标志性产品，例如 TikTok。 根据字节跳动 CEO 梁如波在 2019 年 12 月发送的内部信，张以“业务发展需要和个人喜好”为由，将专注于视频编辑和图形设计应用程序 CapCut。周三，《华盛顿邮报》看到。“人工智能 (AI) 技术将极大地颠覆内容创作，甚至催生新的内容创作平台，”梁写道。 “我们希望积极探索、充分认识、抓住机遇。”字节跳动一位代表证实，张已经辞去抖音首席执行官一职，并补充说公司感谢她的领导。 p&gt;北京字节跳动大楼内的抖音徽标。图片：EPA-EFE据一位因未获得授权而拒绝透露姓名的知情人士透露，字节跳动目前没有计划填补该空缺职位据中国媒体报道，张出生于 80 年代，于 2014 年加入字节跳动，并于 2020 年 3 月晋升为公司中国业务负责人。她最新的内部举动正值字节跳动加大力度探索生成式人工智能的新机遇之际，美国初创公司 OpenAI 于 2022 年底推出对话机器人 ChatGPT 后，这一领域引起了全球关注。大语言的快速发展模型（ChatGPT 和类似聊天机器人的基础技术）引发了新一波人工智能驱动的内容创建应用程序，例如图像生成器 Midjourney 和视频生成器 Pika Labs。在上周的一次全体会议上字节跳动CEO梁亮斥责员工对新兴技术“不够敏感”、“缺乏危机意识”。他表示，公司 2024 年的首要任务之一是保持“永远第一”，指的是独角兽需要跟上其创业精神。为什么 TikTok 背后的人工智能秘密武器是字节跳动的内容推荐系统长期以来被业界视为 TikTok 在全球取得成功的秘诀，也是人工智能的成功用例。然而，该公司直到 2023 年下半年，百度和邮报所有者阿里巴巴集团推出了竞争对手的服务后，字节跳动才推出了聊天机器人豆宝和 Cici AI。上周，字节跳动推出了 Coze，一个类似于 OpenAI 的 GPT 的平台，允许用户针对特定任务定制其聊天机器人。张离职后，自 2022 年 12 月起担任抖音业务主管的韩尚友和负责金日的高管张超今日头条和网络文学网站番茄小说将向字节跳动大陆业务董事长张立东汇报。冯可补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3251242/douyin-ceo-kelly-zhang-steps-down-head-tiktoks-chinese-version-focus-bytedance-video-editor-capcut?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普被剥夺刑事指控豁免权后，接下来会发生什么</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251237/whats-next-after-donald-trump-was-denied-immunity-criminal-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251237/whats-next-after-donald-trump-was-denied-immunity-criminal-charges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院判处一名美国公民因持有毒品、贩运毒品导致酒店服药过量致死案入狱三个月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3251238/hong-kong-court-jails-us-national-3-months-over-drug-possession-trafficking-case-linked-overdose?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.07 14:29马德拉好莱坞酒店位于中环荷李活道 53 号。男子因持有和贩运毒品被判处三个月监禁。相片：Sam Tsang香港人在酒店房间吸毒过量致死案两年，高尔夫球教练因藏毒及贩卖毒品罪被判入狱三个月40 岁的美国公民 Michael Ikaika Tai Seichi Saromines 于周三在东区法庭接受判刑，一天前，46 岁的 Jerry Liu Wai-ip 因与同一案件。两人早些时候承认拥有两个含有微量药物二戊酮和依替唑仑的注射器，以及含有甲基苯丙胺和二戊酮的结晶固体。香港男子因与酒店房间吸毒过量有关的毒品案被判入狱 8 个月2022 年 7 月，Saromines 和 Liu 与陈德明 (Chen Te-ming) 于中环荷里活酒店同住一间房间后被捕。现场。两人最初被控过失杀人罪，后来被检方撤回。首席裁判官徐宜媚表示，虽然必须判处监禁，但她指出，罪行是因“社会毒品”而犯下的。 -分享“不幸”悲剧发生的夜晚。“这是一场你或你的朋友[刘]没有预料到的悲剧，”她说。Chui从Saromines那里学到了教训” 缓刑信称，案发当晚他的行为与性格不符，但他自愿告诉警方毒品的来源，甚至承认贩运毒品。“他感到震惊不仅是因为”她说。东方法院西湾河大厦。周三，高尔夫教练迈克尔·萨罗明斯 (Michael Saromines) 出庭受审。摄影：Nora Tam法庭早前获悉，Saromines 与 Chen 已经有四至六个月的朋友关系。他补充说，他们当时都吸食了死者在酒店房间提供的冰毒。Saromines 透露，他随后睡着了，醒来时发现陈正在打鼾，而且还活着。他说，他去厕所，出来时发现死者已经停止打鼾。他和刘某随后将陈某搬进卫生间，但当时他已经没有反应了。 香港过失杀人指控撤销后，两名男子承认犯有毒品罪Saromines 在向酒店经理寻求帮助之前对陈进行了心脏复苏。辩护律师称康复报告证明 Saromines 不是吸毒者，并强调他一直积极定期寻求专业帮助。在做出裁决之前，Chui 考虑了针对社会用途贩运毒品的量刑指南，这设定了起点六个月以下监禁。她因持有毒品而判处 Saromines 两个月徒刑，因贩卖毒品罪又判处三个月徒刑。两句刑罚同时执行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3251238/hong-kong-court-jails-us-national-3-months-over-drug-possession-trafficking-case-linked-overdose?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世邦魏理仕表示，香港商业开发商必须加紧充电，因为城市不断增长的电动汽车数量导致充电站短缺</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3251208/hong-kongs-commercial-developers-must-step-charge-citys-growing-ev-fleet-leaves-shortfall-charging?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.07 14:41商业场所将需要弥补电动汽车的巨大预测赤字该房地产咨询公司在一份报告中表示，充电站。图片：Elson Li根据世邦魏理仕(CBRE)的一项研究，香港在未来15年左右的时间里可能会面临电动汽车(EV)充电设施的严重短缺。由于许多住宅楼不适合安装自己的充电器，该市的商业房地产将需要加紧努力并弥补赤字。鉴于电动汽车是香港碳排放努力的重要组成部分- 到 2050 年，该房地产咨询公司表示，预计到 2035 年充电站短缺约 100,000 个，到 2040 年将短缺 170,000 个，这为购物中心和办公楼提供了在其场所安装充电器的机会。截至 9 月，据世邦魏理仕称，该市估计有 40,000 个电动汽车设施，相当于停车位的 6%。其中只有五分之一可供公众使用。中环、西环和油尖旺等主要商圈的公共充电桩所占比例不足10%，而九龙东则约有20%， “未来几年，配备电动汽车充电器的商业建筑将越来越受到住户的追捧，并吸引大量游客，”世邦魏理仕表示。 “办公室停车场适合慢速充电，因为白领工人白天都会离开汽车。另一方面，建议商场同时安装中速和快速充电器，平衡购物者的时间管理需求。“快速充电器也可能会在住宅区附近吸引更强劲的需求，用户可以在那里充电报告称，尽管这些变化不太可能预示着该市房地产行业的重大调整，但提供电动汽车充电器是“世邦魏理仕香港研究主管 Marcos Chan 表示。世邦魏理仕表示，电动汽车的使用量可能会在香港激增的原因有很多。需求和供应以及法规都支持这种情况。到 2022 年，交通运输将成为香港第二大温室气体排放直接来源，占总量的 19% ，政府宣布将于 2035 年停止新注册燃油动力私家车，包括插电式混合动力汽车。争夺全球第一电动汽车市场的统治地位争夺全球第一电动汽车市场的统治地位 h3&gt;与此同时，保时捷、沃尔沃、宝马、现代、起亚和丰田等全球最大的汽车公司都预测，从今年开始，电动汽车销量将占其销量的很大一部分。 根据 CBRE 汇编的数据，就通用汽车和雷克萨斯而言，到 2035 年，所有新车销售都将是电动汽车。需求跟上了供应的增长。例如，根据世邦魏理仕 (CBRE) 的数据，到 2022 年，电动汽车将占该市私家车销量的一半以上，这一比例在当年亚洲最高，在全球排名第三。尽管所占份额最大市场影响力，中国电动汽车电池制造商形象不佳报告称“尽管香港市场规模较小，但电动汽车数量众多，其数量从 2018 年的 10,670 辆增至 2023 年 11 月的 70,409 辆”世邦魏理仕表示，电动汽车行业可能会带来房地产行业的变革，而这些变革将超出对充电器的需求。该市的房地产业必须找到出路利用政府推动香港作为电动汽车技术研发中心的机会。电动汽车电池制造商宁德时代已同意在香港设立研发中心及其国际总部。汽车电池制造商也可能考虑在香港建立销售和营销等增值服务，从而推动汽车电池制造商在香港建立销售和营销等增值服务。办公空间的需求。电动汽车电池的回收和储存也可能刺激对工业和仓库空间的需求，而汽车服务中心可能需要改造其场所以满足电动汽车车主的需求。&lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3251208/hong-kongs-commercial-developers-must-step-charge-citys-growing-ev-fleet-leaves-shortfall-charging?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国著名的“哈佛女孩”现在是金融专业人士，拥有美国富裕的生活方式，引发了关于成功定义的争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3250129/chinas-famous-harvard-girl-now-finance-professional-affluent-us-lifestyle-ignites-debate-about?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.07 14:00中国著名“哈佛女孩”刘怡婷，成为25年前，她获得美国顶尖大学的全额奖学金，成为大陆严格管教的典范。她在美国的富裕生活方式的新细节曝光后，在社交媒体上引发了一场关于成功意义的新辩论。
图片来源：南华早报综合报道/微博/搜狐二十多年前，中国著名的“哈佛女孩”因获得美国名校全额奖学金而轰动一时，再次成为人们关注的焦点。大陆社交媒体上出现了刘亦婷在美国金融专业人士生活的新鲜细节，引发了关于成功定义的激烈争论。长期以来，43岁的刘女士一直是中国许多家长为孩子树立的榜样。1999年，她从中国西南部著名的成都外国语学校毕业后四川省，她以全额奖学金考入哈佛大学，攻读应用数学和经济学。刘怡婷晋升全国1999年，她获得了著名的哈佛大学的奖学金，一举成名。摄影：刘怡婷常春藤盟校在中国广为人知，但很少有本科生选择在那里学习，很多人甚至不知道这是一个选择。因此，当刘的母亲和继父出版了一本名为《哈佛女孩》的书，讲述女儿的故事以及他们在她的教育中所扮演的角色时，引起了全国轰动。这本书的销量超过 200 万份这也催生了一种新的养育方式，即“鸡血养育”，即父母积极进取的教育方式。 ”这本书是一种旨在增强刘的适应力的方法，其中包括接触冰块。她说，她曾经将手指放在冰冻的立方体上八分钟，并自豪地将其描述为第一次时的“巨大胜利”她感到“剧痛”，然后“完全麻木”。刘的LinkedIn页面显示，2003年从哈佛大学毕业后，她曾在波士顿咨询集团和百事可乐公司工作。 2016 年，她成为投资管理公司 Coalescent Partners 的首席运营官。她与哈佛同学 Scott Sambur 结婚，后者去年一直是 Seward &amp; Kissel 律师事务所的合伙人。 在大陆社交媒体上，有人对刘晓波成为“普通的美国中产阶级”表示失望，这与他们对她做出更大成就和贡献的期望相反。也有人表示，刘晓波的一生就是这样。这正是他们对成功的理解，他们将成功定义为不仅仅是实现富裕的生活方式。“成功并不是进入顶尖大学并赚很多钱。一个人在微博上说道。从 1978 年到 2021 年底，中国向海外派遣了 800 万名学生，其中 550 万人回国。毕业后的国家/地区。大陆社交媒体上有人士称刘离开哈佛大学后对生活方式的选择低于预期她的。图片来源：Shutterstock随着 16-24 岁年龄段失业率创历史新高，被称为“海归”的回国留学生越来越多地发现自己的学位不再是一种选择。在求职者中具有优势。在大陆社交媒体上，更多家长表示他们拒绝吉娃式的教养方式。一位母亲在社交媒体平台小红书上表示，她的小学-年迈的儿子“在我督促他学习后，他的眼睛里失去了光芒。我放弃了jiwa。我会让我的孩子做他自己。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3250129/chinas-famous-harvard-girl-now-finance-professional-affluent-us-lifestyle-ignites-debate-about?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究显示，到2050年，中国将有另外30亿人口因氮污染而面临淡水短缺</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3251104/people-china-among-extra-3-billion-set-face-freshwater-scarcity-2050-because-nitrogen-pollution?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.07 14:00氮污染会导致地表水中有害藻华，产生污染饮用水的毒素。图片：X/WaterPolution20一项全球研究预测，到 2050 年，全球可能会有另外 30 亿人缺乏清洁饮用水，其中中国是面临风险最严重的地区之一。&lt; p&gt;德国和荷兰的一组研究人员估计，由于氮污染水平较高，中国南部、中欧、北美和非洲的小河流域将成为缺水热点。“我们的……评估研究小组在模型研究报告中写道：“研究表明，河流中的氮污染是 2010 年水资源短缺的一个重要原因，并且很可能在 2050 年继续造成水资源短缺。”“这需要紧急解决研究人员在周三发表在同行评审期刊《自然通讯》上的论文中表示：“采取积极主动的污染控制策略，以减少未来潜在的水资源短缺对自然和人类的影响。”中国推出了新的清洁计划主要河流和湖泊荷兰科学家于 2016 年发表的另一项同行评审研究发现，40 亿人（其中一半在中国和印度）每年至少有一个月经历严重缺水。 全球有5亿人常年面临严重缺水。氮是植物生长的关键。但是，虽然给作物施氮肥可以提高生产力，但过度和低效使用养分可能会损害环境。例如，水中含有过多的氮可能会引发藻类繁殖，从而耗尽氧气并导致鱼类死亡。周三文章的主要作者王梦如表示，水中过量的氮也会危害人类.“氮污染会导致地表水中有害藻类大量繁殖，产生毒素，污染饮用水并导致人类健康问题，如肝损伤、腹泻和神经系统问题，”王说。荷兰瓦赫宁根大学与研究中心环境系统分析小组的助理教授。“这将减少可以安全供应给自然和人类的清洁水量，从而导致更高水平的水污染。” ”来自三个德国研究所和两个荷兰研究所的研究人员参与了这项研究。王和她的团队发现，面临水资源短缺的小流域数量为由于氮污染，水量将在短短 25 年内增加两倍。他们写道，到 2050 年，超过 3,000 个子流域将面临水量和水质短缺的风险。这将影响额外 4000 万平方公里的流域面积和 30 亿可能会发现清洁水稀缺的人口，而中国可能成为热点之一。王说，中国面临风险“因为”灌溉取水量大，氮污染水体严重”。中国氮污染的主要原因是农业氮利用效率低、需要增加收成王表示，由于人口不断增长，污水处理不善，污水不断增加。“不仅水量很重要，水质也很重要，应该在未来的水管理政策中紧急解决。” .王补充说，在农业中更有效地利用水和养分、更好的污水处理以及减少饲养牲畜作为食物和减少食物浪费等耗水活动，可以帮助解决未来的水安全问题。&lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3251104/people-china-among-extra-3-billion-set-face-freshwater-scarcity-2050-because-nitrogen-pollution?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚 1MDB 丑闻：监管机构警告因宽大处理纳吉布和“政治精英”而引发的抗议</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251235/malaysia-1mdb-scandal-watchdog-warns-protests-over-leniency-najib-and-political-elite?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251235/malaysia-1mdb-scandal-watchdog-warns-protests-over-leniency-najib-and-political-elite?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡法院裁定前总理吴作栋之子给公司造成1.46亿美元损失</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251233/singapore-court-rules-son-ex-pm-goh-chok-tong-caused-us146-million-losses-company?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.07 14:15吴振贤，IPP 前董事。照片：讲义作为现已破产的船用燃料供应公司 Inter-Pacific Petroleum (IPP) 的董事，吴振贤 (Goh Jin Hian) 被判承担 1.96 亿新元（1.46 亿美元）的损失。 在 CNA 周二获得的简短言论中，法官 Aedit Abdullah 做出了有利于 IPP 的裁决，IPP 起诉新加坡前总理吴作栋之子吴作栋违反董事职责。&lt; /p&gt;IPP 声称，55 岁的 Goh 未能调查某些问题，而这些问题本可以让他意识到公司被诈骗。在他的辩护中，Goh 声称，没有违规，没有造成损失，他根据《公司法》要求免除责任。在尚未公布全面判决之前，阿卜杜拉法官在 1 月 24 日发表的简短讲话中表示，吴作为董事有义务监督公司的事务。“义务是监督公司的事务，”他说。 “除其他外，这需要至少对公司高管的活动进行广泛的监督，以保护公司、股东和债权人。”新加坡前总理吴作栋之子4人被控虚假交易法官表示，证据显示吴氏在公司管理中发挥了积极作用，承担了责任，并获取了知识和信息。阿卜杜拉法官表示，董事无需了解所有细节，证据表明 Goh 对 IPP 的货物贸易业务缺乏了解，而该业务是该公司活动的重要组成部分。存在三个“危险信号”法官表示，这本应引发吴氏对该公司财务状况的调查。该公司欠约1.32亿美元，其燃油许可证被暂停，对其盈利能力构成威胁，在许可证被暂停期间，欠马来亚银行总计约1,560万美元的大笔款项。“该公司的财务状况值得怀疑，应该促使被告进一步调查并了解公司事务的真实状况并监控公司内部发生的情况。这是他作为董事的职责。”阿卜杜拉法官表示。他表示，如果吴先生履行了职责，那么给公司造成损失的交易和提款就不会进行。&lt; p&gt;虽然 Goh 指出公司内部的某些信息，表示有足够的​​依据可以满足或不进一步调查，但法官驳回了这一点。“一个诚实且相当勤勉的董事会坚持并进一步调查，”他说。新加坡在 2023 年腐败指数排名中名列第五，领先于丹麦吴还辩称，银行违反了对公司的职责，但法官发现这是“推测性”的，也是与 Goh 的责任无关的一个单独问题。法官认为《公司法》下的救济不适用于 Goh，因为该条款要求法院认定该人的行为是“诚实且合理的” ”。“至少，当时的情况排除了被告行为合理的结论，”法官阿卜杜拉说。他允许公司索赔的全部损失，计算自 2018 年 2 月 7 日起的违规行为，涵盖 2019 年 6 月至 7 月期间的全部提款金额，总计 146,047,099.60 美元，并索赔相关利息。将安排进一步听证会进一步的指示，例如提交有关费用的意见。除了这起民事诉讼外，Goh 还卷入了法院的刑事案件。他被指控在担任前任期间进行虚假交易。去年9月担任新丝路集团首席执行官。在2月2日的最后一次预审会议上，吴作栋表示自己无罪。他的下一次预审会议将于三月举行。这篇文章首先由  发表]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251233/singapore-court-rules-son-ex-pm-goh-chok-tong-caused-us146-million-losses-company?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劏房发生“可疑”火灾 6名香港人入院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3251231/6-hongkongers-hospital-after-suspicious-fire-breaks-out-subdivided-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.07 13:47显示消防员在火灾现场的镜头截图位于荃湾区。图片：有线电视新闻香港荃湾区一间劏房周三凌晨起火，六人被送往医院，消防员报告事件警方认为可疑。午夜后约20分钟，警方接到沙咀道大厦居民的大量电话。消防处约四分钟后到达现场并部署了 54 名消防员扑灭大火，于凌晨 1 点 10 分左右成功将火扑灭。事故发生时，大楼内救出 22 人，另有 60 名居民自行疏散。 .香港警方调查一名男子疑从失火大楼坠落身亡据警方称，一名42岁林姓女子和一名身份不明的男子被警方补充说，该名女子在现场被发现昏迷不醒，被送往附近的仁济医院。该名女子其后被送往柴湾东区尤德夫人那打素医院接受进一步治疗。林的十几岁的儿子和女儿、孩子的父亲和住在另一单位的一名22岁女子也因吸入烟雾被送往医院接受治疗。消防处已将火灾列为可疑火灾并将案件移交给警方，警方表示仍在调查中。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3251231/6-hongkongers-hospital-after-suspicious-fire-breaks-out-subdivided-flat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港监管机构收到629起因梅西缺席而要求退款415万港元的案件，要求整顿梅西事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251225/hong-kong-consumer-watchdog-receives-629-complaints-over-messi-debacle-high-profile-friendly?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.07 12:50莱昂内尔·梅西（中）和他的球队迈阿密国际，周二参加在日本的训练。图片来源：路透社香港消费者委员会已收到 600 多起投诉，涉及足球巨星梅西决定缺席最近一场备受瞩目的比赛，监管机构正在等待赛事组织者的回应监管机构表示，截至周三上午，已处理 629 起投诉，涉及迈阿密国际队与香港十一人队周日友谊赛的门票销售，索赔涉及约 415 万港元监管机构表示，单宗投诉涉及的最高金额为 24,224 港元，而每起案件平均涉案金额为 6,599 港元。大多数报告（527）来自当地居民。“当地人的平均消费也比游客多，可能是因为全家人一起去，”该委员会首席执行官 Gilly Wong Fung-han ，在周三的广播节目中说道。“通过查看每个案例的金额......你真的可以看出消费者非常愿意为这场足球比赛花钱。”正如梅西香港球迷大喊“骗局”，东京有人买2万美元的门票吗？周二，监管机构联系了这家奢华生活方式平台。监管机构表示，它还在联系投诉人，以获取有关案件的更多详细信息，并提醒举报人提供门票收据副本。 梅西在《Tatler》为这场备受期待的比赛做的广告中占据显着位置，但他缺席比赛并且几乎没有与现场观众互动，这让许多球迷感到失望。虽然国际迈阿密队称阿根廷足球运动员在比赛前夕受伤，他的缺席引发了要求退款的呼声，并引起了香港政府的愤怒。梅西的“外交危机”被比作香港的加密骗局社交媒体反应Tatler 后来表示，不会接受之前为支持这一大型活动而提供的 1600 万港元政府资金。梅西周二在新闻发布会上打破了对这一事件的沉默。他在东京举行的会议上表示，这是他球队巡回赛的下一站，他称大腿肌肉受伤使他无法在香港比赛是“遗憾”，他希望“只要有可能”就回来。Chief周日在香港大球场举行的比赛中，现场有近 40,000 名观众之一，行政总裁李家超表示，这一事件对于那些希望看到梅西上场的球迷来说非常不可取，而且非常令人失望。香港奥委会副主席、立法会议员霍启刚在得知《Tatler》平台以每人15万港元宣传与这位足球运动员合影的机会后，敦促他尊重球迷。这一报价，加上梅西在比赛营销中的广泛使用，给公众留下了组织者试图最大化其收入的印象。《华盛顿邮报》已联系《Tatler Asia》征求意见。 p&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251225/hong-kong-consumer-watchdog-receives-629-complaints-over-messi-debacle-high-profile-friendly?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：菲律宾将在台湾附近建立军事基地，以应对与北京的紧张局势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251228/south-china-sea-philippines-put-military-base-near-taiwan-high-gear-tackle-tensions-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.07 13:02一架菲律宾空军黑鹰直升机降落在马乌利斯岛，巴丹尼斯，2023 年 6 月。照片：EPA-EFE根据菲律宾国防部长的说法，在与北京关系紧张之际，菲律宾旨在加强该国最北端台湾省份的军事存在和基础设施建设。 根据菲律宾武装部队的一份声明，周二援引国防部长吉尔伯托·特奥多罗的话说，“从 2024 年开始，菲律宾武装部队的行动节奏将会加快” .特奥多罗在军事首长小罗密欧·布劳纳和其他官员的陪同下，在视察巴丹尼斯省的一支海军分遣队后发表了上述言论，那里正在建设海军基地。特奥多罗呼吁在巴丹群岛增加军事存在并建设更多建筑，他在 2 月 6 日的声明中将巴丹群岛描述为“就北部基线而言，菲律宾的先锋”。巴丹尼斯距离台湾约 200 公里（124 英里）。菲律宾主教敦促马尼拉在南中国海“捍卫我们的领土”北京将台湾视为中国的一部分，需要统一必要时可以使用武力。尽管包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但他们反对任何使用武力改变现有现状的行为。国防部长的评论强调了这个东南亚国家为建设台湾而做出的努力。近几个月来，随着与北京的紧张局势加剧，两国船只在资源丰富的航道上相互争夺领土主权，两国船只在南海对峙，从而增强了其安全能力。军方声明称，该声明没有提供该计划的细节。菲律宾和美国于 11 月恢复了联合巡逻，该巡逻于 11 月开始于不久前开始。该省并终止于南中国海。特奥多罗表示，未来可能会进行更多联合巡逻。10 月，菲律宾海军在巴丹群岛的马武利斯岛成立了海军分遣队，该地区也被视为今年可能举行美国-菲律宾年度军事演习的地点。特奥多罗还寻求加强军方和地方政府单位之间的合作，“保护渔民和其他海事相关机构等利益相关者，以便他们能够感觉更安全，”声明说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251228/south-china-sea-philippines-put-military-base-near-taiwan-high-gear-tackle-tensions-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>