<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 21:16:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>调查：仅三成美国民众认为对华贸易为本州创造就业机会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284705/only-30-us-public-think-china-trade-has-created-jobs-their-state-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284705/only-30-us-public-think-china-trade-has-created-jobs-their-state-survey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>费城法官暂停审理马斯克 100 万美元抽奖诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284695/philadelphia-judge-puts-musks-us1-million-sweepstakes-lawsuit-hold?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 00:00埃隆·马斯克在美国政治行动委员会 (America PAC) 举办的支持前美国总统的市政厅活动上发表讲话。照片：法新社周四，费城一名法官就该市检察官试图关闭埃隆·马斯克在战场州每天 100 万美元的抽奖活动举行了简短的听证会。这些赠品来自马斯克的政治组织，旨在推动唐纳德·特朗普的总统竞选。马斯克的律师于周三晚些时候提出动议，寻求将此案移交联邦法院，称此案涉及联邦选举问题，但这并没有阻止州法官安杰洛·福格利塔 (Angelo Foglietta) 在市政厅举行听证会。在听取了双方的意见后，法官暂停了州案件的审理，而马斯克则试图在联邦法院进行辩论。费城地方检察官拉里·克拉斯纳 (Larry Krasner) 希望在那里辩称这些问题应该在州法院裁决。克拉斯纳的律师表示，尽管克拉斯纳努力阻止，但马斯克和美国政治行动委员会本周每天都“厚颜无耻地”继续抽奖，包括今天早上。这位民主党人于周一提起诉讼，要求停止美国政治行动委员会的抽奖活动，该活动将持续到选举日，向签署支持宪法请愿书的战场州的登记选民开放。选举法专家质疑，这是否违反了禁止某人付钱给别人投票的联邦法律。马斯克将这笔钱视为奖金和作为该组织发言人的工作收入。克拉斯纳的律师表示，马斯克应该因未出席听证会而受到制裁。法官保留对此做出任何决定的权利，直到明确该案件将在联邦法院还是州法院审理为止。费城地区检察官拉里·克拉斯纳。照片：路透社代表亿万富翁和政治行动委员会的律师马修·哈弗斯蒂克 (Matthew Haverstick) 表示，PAC 才是唯一合适的被告，而不是马斯克。他说，克拉斯纳点名这位科技大亨只是为了引起人们对此案的关注。他还表示，自周三听证会安排以来的 12 小时内，马斯克无法“出现在”费城。克拉斯纳的律师对此提出质疑，称这位世界首富如果愿意，可以将 SpaceX 飞船降落在费城参加听证会。他们还质疑彩票的合法性，指出几位中奖者都在选举人票丰富的宾夕法尼亚州，而马斯克并未公布有关该过程的规则和条例。克拉斯纳表示，他仍可能考虑提出刑事指控，因为他的职责是保护公众免受非法彩票和“干扰选举的完整性”的侵害。克拉斯纳在诉讼中表示，美国 PAC 和马斯克“无可争议地违反了宾夕法尼亚州禁止非法彩票和欺骗消费者的法定禁令。”10 月 27 日，埃隆·马斯克在纽约麦迪逊广场花园为前美国总统和共和党总统候选人唐纳德·特朗普举行的集会上走上舞台时做出手势。照片：法新社特朗普和卡马拉·哈里斯都曾多次访问该州，他们正在争夺宾夕法尼亚州的 19 张选举人票。马斯克创立了 SpaceX 和特斯拉，并拥有 X，他在这次选举中全力支持特朗普，称他认为如果特朗普输了，文明将岌岌可危。他通过自己的超级政治行动委员会为特朗普开展了大量拉票工作，该委员会可以筹集和花费无限量的资金。他已向超级政治行动委员会承诺提供超过 7000 万美元的资金，以帮助特朗普和其他共和党人在 11 月获胜。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284695/philadelphia-judge-puts-musks-us1-million-sweepstakes-lawsuit-hold?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 16:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>珍妮特·耶伦和中国央行行长讨论金融监控和洗钱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284699/janet-yellen-and-chinese-central-banker-discuss-financial-monitoring-and-money-laundering?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.01 00:01美国财政部长珍妮特·耶伦一直在与中国财政部官员举行会谈。图片：Getty Images/AFP本周，美国财政部长珍妮特·耶伦在华盛顿会见了中国央行副行长宣成能，商讨在金融市场监管和反洗钱方面的协调事宜。本周的会谈是双边经济工作组第六次会议的延续，是在中美两国年度会议间隙举行的。上周，耶伦与中国财政部副部长廖岷进行了会谈，讨论北京自2000年以来最雄心勃勃的计划以及其他宏观经济问题。耶伦与宣成能的会谈中继续讨论刺激计划，此次会谈由耶伦的国际事务助理部长布伦特·内曼共同主持。中国财政部副部长廖岷上周与耶伦讨论了宏观经济问题。图片：法新社根据美国财政部周四的一份声明，内曼和宣“还收到了……关于国际宏观经济数据报告、加强银行压力情况下的沟通以及气候和保险风险的技术演习的记录”。作为本周会谈的一部分，“财政部与中国人民银行反洗钱合作交流联合会议也举行了第三次会议”，“双方提出了共同关注的问题”。该声明没有详细说明。中国最高立法机构最近对《反洗钱法》修订草案进行了审查，该法旨在“监测和分析新的洗钱风险”，重点关注加密货币等新兴技术。中国最高人民法院和最高人民检察院于 8 月修订了法律，将加密货币、网络游戏币和直播期间的小费列为洗钱渠道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284699/janet-yellen-and-chinese-central-banker-discuss-financial-monitoring-and-money-laundering?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“重温香港旧时光”：万圣节吸引数万人涌入兰桂坊</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284696/back-old-times-hong-kong-halloween-draws-tens-thousands-lan-kwai-fong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284696/back-old-times-hong-kong-halloween-draws-tens-thousands-lan-kwai-fong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>商务部称，在与欧盟的电动汽车争端中，中国将“坚持公平竞争原则”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3284677/amid-ev-row-eu-china-stand-grounds-fair-competition-mofcom-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 23:0010 月 24 日，中国制造的新型电动汽车停泊在比利时泽布吕赫港。照片：路透社中国商务部表示，尽管存在关税上调争端，但中国将继续支持中国汽车制造商在欧洲开展“正常贸易和投资”，中国仍在寻求就今年对中国电动汽车征收的关税进行谈判。 在周四的例行新闻发布会上，商务部发言人何亚东回应了一份报道称，中国已要求其汽车制造商停止在支持对中国电动汽车征收关税的欧洲国家进行大笔投资。“中国一贯支持和鼓励中国汽车行业的任何正常贸易和投资机会，”当路透社周三询问北京方面是否可以证实该报道时，何亚东表示。“中国将坚持开放和市场化的态度，在与汽车行业国家合作时坚持公平竞争。”尽管欧盟周三开始对进口自中国的电动汽车征收关税，但北京和布鲁塞尔仍然表现出继续进行贸易谈判的意图。虽然此类讨论的回旋余地可能比前几轮谈判要小，因为关税——高达 43.5%——已经开始，但双方似乎仍在探索可用的谈判筹码，包括与个别中国企业达成协议汽车制造商如何调整进口价格和数量以适应欧洲市场。经过一年的调查，欧盟成员国投票决定对中国电动汽车征收为期五年的关税，此前的结论是，中国政府的补贴导致中国汽车在欧盟市场上进行不公平竞争，并破坏了欧洲就业行业。此后，中国官方表示邀请欧盟官员“尽快”访华，以推进讨论。彭博社周四报道称，欧盟代表将被派往中国，但具体日期尚未确定，欧盟尚未正式确认行程。欧盟委员会重申，愿意根据欧盟和世贸组织规则，与个别出口商协商价格承诺。今年早些时候，中国最大的电动汽车制造商比亚迪宣布，在宣布第一家生产厂将设在匈牙利后，该公司正考虑在欧洲再建一家工厂。据报道，另一家中国汽车制造商吉利也在寻找生产线所在地，但尚未做出任何决定。包括法国、波兰和意大利在内的 10 个欧盟成员国在本月的投票中支持征收关税，包括德国和匈牙利在内的 5 个成员国反对征收关税。西班牙和瑞典是弃权的 12 个国家之一。德国汽车制造商和政界人士猛烈抨击欧盟的关税。德国汽车工业协会主席希尔德加德·穆勒警告称，“反补贴关税增加了深远贸易冲突的风险”，并敦促进一步谈判。德国是大众、宝马和梅赛德斯-奔驰的总部所在地，这些汽车在中国拥有巨大的商业利益。今年，美国和加拿大都对中国电动汽车征收了 100% 的关税。与此同时，自本周欧盟关税生效以来，中国工业代表一直表示反对。中国国际贸易促进委员会（CCPIT）发言人孙晓在周四的新闻发布会上表示，他们对欧盟的关税决定“感到遗憾”，并坚决反对“贸易保护主义”。中国汽车工业协会也在周三表示，在关税生效后，欧盟的决定“不可接受”，关税“不公平”。该协会还呼吁在世界贸易组织框架下达成一项决议，并敦促开展更多双边谈判。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3284677/amid-ev-row-eu-china-stand-grounds-fair-competition-mofcom-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈罗德百货丑闻：超过 400 名阿尔·法耶兹涉嫌性侵的受害者挺身而出</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284693/harrods-scandal-over-400-victims-al-fayeds-alleged-sexual-abuse-come-forward?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 22:26埃及商人、丽兹酒店老板穆罕默德·法耶兹 (Mohammed Al Fayed) 与他的酒店工作人员在巴黎合影，2016 年 6 月。照片：美联社律师迪恩·阿姆斯特朗 (Dean Armstrong) 周四表示，迄今为止，已有 400 多名受害者联系了负责已故埃及亿万富翁穆罕默德·法耶兹 (Mohamed Al Fayed) 案件的法律团队，他被指控性虐待和强奸。9 月份的一部 BBC 纪录片揭露了去年去世、享年 94 岁的阿尔·法耶兹 (Al Fayed) 在其伦敦哈罗德百货公司 (Harrods) 性侵女员工，强迫她们接受医疗检查，并威胁她们若试图投诉将面临严厉惩罚。“令人悲伤的是，阿尔·法耶兹实施的虐待行为以及他周围人的纵容，规模仍在不断扩大，”阿姆斯特朗在伦敦的新闻发布会上表示。阿尔·法耶兹在去世前一直否认其他报道中提出的类似指控。哈罗德百货公司没有立即回复就该律师言论发表评论的请求。Gemma、Lindsay 和 Jen（姓氏未透露）于 10 月 31 日在英国伦敦举行的哈罗德幸存者正义新闻发布会上做出反应。照片：路透社该商店已道歉，表示对这些指控“感到震惊”，并启动了程序，任何希望索赔的现任或前任哈罗德员工都可以提出索赔。另一位律师 Bruce德拉蒙德表示，来自世界各地的女性提出了 400 多项指控，其中大部分来自英国，但也有一些来自美国、澳大利亚、马来西亚、西班牙、南非和其他国家。“我们认为，这是工业规模的虐待，”德拉蒙德说，并补充说虐待行为“发生在哈罗德百货公司内”，但也发生在与阿尔法耶兹商业帝国有关的其他地点，如富勒姆足球俱乐部、巴黎丽兹酒店和他在英格兰萨里的庄园。德拉蒙德表示，受害者包括一位前美国驻英国大使的女儿和一位著名足球运动员的女儿，但他没有透露任何姓名。BBC 的纪录片称，哈罗德百货公司未能干预，并帮助掩盖阿尔法耶兹拥有期间的虐待指控。律师 Bruce Drummond、Dean Armstrong KC 和 Maria Mulla 于 10 月 31 日在伦敦举行的新闻发布会上发言。照片：路透社律师们批评了哈罗德百货运营的赔偿计划，称一些受害者不愿意直接向哈罗德百货寻求赔偿，因为那是虐待发生的地方。德拉蒙德说，阿尔法耶兹时代的一些高级职员仍在哈罗德百货工作。《金融时报》上周报道称，四名据称的受害者已辞职由于担心潜在的利益冲突和沟通不畅，哈罗德百货的赔偿计划遭到拒绝。在BBC纪录片播出之前，已有多家媒体报道了针对阿尔·法耶兹的性虐待指控，包括1995年的《名利场》、1997年的《独立电视台》和2017年的第四频道。律师们在9月份表示，许多女性只是在阿尔·法耶兹去年去世后，才觉得能够在BBC的报道中公开发言。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284693/harrods-scandal-over-400-victims-al-fayeds-alleged-sexual-abuse-come-forward?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华为创始人任正非：美国技术很棒，但我们必须建立自己的技术</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3284684/huawei-founder-ren-zhengfei-us-tech-great-we-have-build-our-own?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 22:00华为CEO任正非。图片来源：新华社华为技术有限公司创始人兼首席执行官任正非表示，他欣赏美国科技界的“开放和包容”，但由于美国的制裁，这家中国公司“别无选择”，只能自己制造工具。据任正非最近与学生和学者的谈话记录显示，现年 80 岁的任正非表示，华为需要学习美国的接受文化，这种文化使中国在科学技术领域取得了高度先进。该记录于周四发表在国际大学生程序设计大赛 (ICPC) 的网站上，ICPC 是一项面向大学生的全球著名编码比赛。“美国为全球所有国家和公司树立了开放的榜样，”他在华为赞助的活动上表示。“如果 [一个国家] 封闭，它就会落后。”自 2019 年 5 月被列入华盛顿的贸易黑名单以来，总部位于深圳的华为就被禁止从美国高科技供应商那里购买硬件、软件和服务。美国政府在 2020 年实施的更严格的贸易限制进一步限制了华为获取使用美国技术开发或生产的先进半导体的渠道，无论这些半导体是在何处制造的。人们在中国北京的一家华为商店外排队。图片来源：EPA-EFE此后，华为已转型成为支持中国自给自足的重要力量，涉足人工智能 (AI) 芯片到操作系统等各个领域。该公司去年推出了一系列令人惊喜的智能手机，其中包含完全由中国制造的先进处理器。它还取消了对自主开发的移动操作系统 HarmonyOS 上基于 Android 应用程序的支持。它目前正在开发美国芯片设计师 Nvidia 备受追捧的 AI 处理器的本土替代品。任正非表示，人工智能趋势“势不可挡”。他说：“就像英国发明的火车、纺织机械和轮船创造了历史的转折点一样，人工智能应用正在创造我们时代的转折点。”任正非表示，尽管公司最近取得了突破，但华为“仍在苦苦挣扎”。 “直到今天，我们也不能肯定地说我们能生存下来，”他表示，同时强调华为无法获得竞争对手拥有的更好的芯片和技术。“美国的技术和工具非常好……[但]华为不能使用它们；我们别无选择，只能创造自己的工具，”他说。“开放式创新和利用他人的先进成就才是企业前进的真正道路。”即使在减少了对日常运营的参与后，任正非仍然是这家中国科技巨头无可争议的领导者，他经常表达对美国和竞争对手苹果的钦佩。去年，他在与 ICPC 参赛者的对话中称自己是“苹果粉丝”。在 2021 年的一次内部会议上，他敦促员工在科学技术方面向美国学习。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3284684/huawei-founder-ren-zhengfei-us-tech-great-we-have-build-our-own?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港以福岛核爆事件为由将日本特使告别香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284692/hong-kong-takes-aim-outgoing-japanese-envoy-thinly-veiled-fukushima-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 22:12日本正在向受灾福岛核电站排放处理过的放射性废水。图片来源：共同社香港环保部门对即将离任的日本总领事进行了毫不掩饰的攻击，后者此前表示，他无法“以科学的方式”与香港政府讨论福岛放射性废水排放问题。香港环境生态局周四在其社交媒体页面上表示，过去一年，福岛核电站共发生八起事件，但未透露这名官员的姓名。“附近地区发生了环境污染事件。一些工作人员甚至住院治疗。此类事件发生的频率令人担忧，”它说。“如果有人声称他的汽车非常先进，符合最高的国际安全标准，但却没有说他的司机在过去一年中发生过八起事故，那么其他人表达担忧怎么会不科学呢？”冈田健一在周二发表的接受香港日本媒体采访时表示，他对政府没有接受联合国核监督机构的报告感到震惊，该报告认为受污染水的处理符合国际安全标准。冈田健一表示，他对政府不接受联合国核监督机构的报告感到震惊。图片：陈晓梅他表示，自己感觉与香港政府进行科学讨论很困难，当局的判断与居民的看法存在分歧。冈田于2021年9月出任驻香港总领事。日文文章称，在本月初日本政府命令他回国后，他将辞职离开香港。该局称，曾多次公开指出，长时间、大规模排放废水“史无前例”，任何失误都可能对海洋生态和食品安全造成“灾难性后果”。称日本政府最近“面对现实”，欢迎在联合国国际原子能机构框架下建立长期监测计划。“将确保中国等利益攸关方国家有效参与，并落实两国在环境监测方面的比较研究，以推动两国在环境监测领域的合作。”声明称，“我们正在对日本核电站的排放进行独立抽样监测和实验室分析”。该局补充说，将监测实际实施情况和监测数据，并根据科学证据评估是否存在适当条件，可放宽目前的预防措施。针对日本决定开始排放 134 万吨受影响工厂处理过的废水，中国大陆和香港去年实施了进口限制。香港禁止从东京、福岛、千叶、栃木、茨城、群马、宫城、新潟、长野和埼玉县进口水产品。北京上个月表示，在两国“多轮谈判”后，已同意“逐步恢复”日本海产品的进口。冈田随后呼吁香港政府尽快解除禁令，并表示希望香港政府能跟随北京的脚步。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284692/hong-kong-takes-aim-outgoing-japanese-envoy-thinly-veiled-fukushima-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对制药公司高管的调查给外国企业信心带来最新打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284686/china-investigation-drug-firm-exec-deals-latest-blow-foreign-business-confidence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 21:26阿斯利康中国区总裁王磊出席 2023 年 11 月在香港举行的活动。照片：Jelly Tse观察人士表示，对英国-瑞典公司阿斯利康中国区高管的调查——以及该案缺乏透明度——将再次打击外国企业对中国的信心。阿斯利康是中国最大的外国制药公司在中国，一家名为赛诺菲的中国公司周三表示，其中国区总裁王磊正在​​大陆接受调查，他一直在配合正在进行的调查。这起案件似乎是近年来第一起针对在华外企高管的调查。中国外交部发言人林建周四没有证实或否认这一消息。“中国将保护在华投资的外资企业，依法保护其合法权益，”林建表示，但没有说明调查原因，也没有提供有关王磊下落的任何细节，也没有确认他是否被拘留。彭博社援引知情人士的话称，中国调查人员正在调查该公司抗肿瘤药物的激进销售策略。周四，中国欧盟商会会长 Jens Eskelund 呼吁此类调查更加透明和公平。“规则和条例模糊”是这是欧洲企业近年来面临的最大监管挑战。“这凸显了确保以公正透明的方式对此类案件进行调查的必要性，”埃斯克伦德表示。法国投资银行法国外贸银行亚太区首席经济学家艾丽西亚·加西亚-埃雷罗表示，外国公司最关心的问题是在中国开展业务的便利性，而这一点现在受到质疑。 “这则新闻的重点基本上就是，它将摧毁外国公司在中国的所有信心，”她说道。“外国工人或他们的雇员不愿意在中国工作，这种情况只会变得更糟。”她补充道，此案还“明显”与正在进行的全国性医药和医疗行业反腐运动有关。自去年以来，反腐运动已经卷入了 30 多名中国制药公司的高管，以及 300 多名医院院长和共产党书记。去年 8 月，北京启动了对医疗行业的打击行动，调查药品销售中的资金滥用和贿赂行为。这是习近平主席更广泛的反腐行动的一部分。几个月前，有报道称警方拘留了几名阿斯利康的员工——均为中国公民——并就一种未经授权带入中国的抗癌药物讯问了数十人。中国的腐败调查人员，即监察委员会成员，拥有调查嫌疑人的广泛权力，包括拘留他们长达六个月而不允许律师会见。国际仲裁员陶景洲表示，此类案件缺乏透明度可能会阻碍北京吸引外国投资的努力。“我确实认为中国当局应该对此类逮捕更加透明，并确保王先生能充分接触他的律师。“不透明必然会导致各种谣言，这很可能破坏中国政府创造法治和国际标准的投资环境的努力，”陶景洲说。中国企业界越来越担心外国商界对当局不断扩大的监管活动表示担忧。去年，中国修改了反间谍法，对间谍活动进行了更广泛的定义，并制定了一部关于维护国家安全的法律。2021年，中国还颁布了《数据保护法》。最近的其他调查引发了人们对在中国开展业务的担忧。2023年，野村国际（香港）有限公司中国区投资银行董事长王忠和被禁止出境，当局没有做出任何解释。同样在去年，美国咨询公司贝恩和凯盛的办公室在一次行业打击行动中遭到突击搜查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284686/china-investigation-drug-firm-exec-deals-latest-blow-foreign-business-confidence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国央行维持2000亿元债券净购买规模不变</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3284680/chinas-central-bank-holds-steady-200-billion-yuan-net-bond-purchase?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 21:30北京的中国人民银行大楼。图片：共同社
中国央行 10 月份净购买了 2000 亿元人民币（280.7 亿美元）的国债，以提供所谓的“合理”流动性水平，因为该国正在努力应对一系列经济挑战并试图实现其年度增长目标。中国人民银行周四表示，此次净注入与 9 月份购买的 2000 亿元人民币保持相同的水平，旨在“加大逆周期货币政策调节力度，保持银行体系合理的流动性水平。”截至 9 月底，央行持有的中央政府债券已从 8 月份的 2.03 万亿元和 7 月份的 1.52 万亿元攀升至 2.26 万亿元人民币（3171.4 亿美元）。这些持股占央行总资产的 5%，比 2017 年同期上升了 1.5 个百分点。两个月后。此次购买是在其宣布了一项规模超出预期的货币宽松计划之后进行的。市场一直预期明年中国将大规模发行国债，包括特别国债、超长期国债和地方专项债，以化解债务风险并为建设提供资金。中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会定于下周在北京召开会议，立法者可能会讨论或批准新的债券额度。中国人民银行于 8 月底恢复国债购买，净交易 1000 亿元人民币，这是近 20 年来首次使用该工具，也是货币当局启动新的货币供应机制的开始。中国人民银行行长潘功胜本月初在金融街论坛上表示，该行将继续丰富和扩展其货币政策工具箱，充分发挥结构性货币政策工具的作用，逐步增加公开市场操作中的国债交易。在中国人民银行和中国财政部首次工作组会议上，两家机构承诺密切合作，为10月9日，官方声明称，中国央行为未来经营创造了“适当”的环境。由于经济复苏乏力和进一步降息预期使政府债务对投资者更具吸引力，中国债券收益率持续面临下行压力。10年期国债收益率在9月底曾跌至2.04%，但在上个月宣布新的刺激措施后反弹至2.22%。目前，它们在2.15%左右波动。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3284680/chinas-central-bank-holds-steady-200-billion-yuan-net-bond-purchase?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国智能手机品牌在本土 AI 领域击败苹果</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3284663/chinese-smartphone-brands-beat-apple-ai-punch-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 21:00小米总裁卢伟冰周二在北京发布该公司最新旗舰手机。图片：法新社从荣耀到小米，中国智能手机制造商都在展示设备内置人工智能 (AI) 软件的实力，试图在苹果推出自己的竞争系统之前，在本土市场抢占先机。荣耀是华为技术有限公司的子公司，周三，该公司在其新旗舰 Magic 7 系列手机上首次推出了自主研发的 AI 代理 Yoyo。该工具旨在帮助用户通过简单的语音命令在智能手机上完成任务。在发布会上，荣耀首席执行官赵明演示了该功能，他要求他的 Magic 7 手机“为 2,000 人点饮料”。无需赵明触摸屏幕，AI 代理就会根据他过去的购买偏好自动下订单。赵明此前曾表示，Magic 7 将是第一款让中国消费者体验类​​似于 iPhone 设备上 AI 系统 Apple Intelligence 的 AI 代理的智能手机。这家美国科技巨头仍在与内地有关部门合作，以扫清将其新的 AI 功能引入中国所需的监管障碍。荣耀于周三推出了搭载 AI 功能的 Magic 7 系列智能手机。图片来源：微博/科技小辛中国第三大畅销智能手机品牌小米也将其 HyperAI 系统与 Apple Intelligence 进行了比较。在周二的发布会上，该公司表示，其新款小米 15 系列手机在人工智能功能方面“全面超越”iPhone 16 Pro，提供书写辅助、实时转录和翻译等功能。由于 Apple Intelligence 仍未在大陆推出，中国手机制造商纷纷竞相在其设备上推出人工智能功能。IDC 亚太区客户端设备高级研究经理 Will Wong 表示，尽管全球最大智能手机市场的消费者仍认为生成式人工智能 (GenAI) 是一项“不错的”功能，但对于制造商来说，脱颖而出非常重要。“GenAI 技术仍然会显著影响消费者对品牌作为技术领导者的看法，或其提供最先进产品的能力，”他说。 “因此，各大品牌都渴望在 GenAI 竞赛中保持竞争力。”中国上海 Apple Store 商店的新款 iPhone 16 Pro 广告。图片来源：Shutterstock黄先生表示，中国企业能否在大陆保持先发优势，将取决于苹果能多快将其一些独特功能推向市场。苹果公司于周一在 iOS 18.1 更新中发布了其 AI 服务，但该公司表示，该功能已在中国大陆购买的设备上被禁用。苹果表示，其人工智能功能的中文版将于4月推出，但并未具体说明何时向大陆用户开放。咨询公司Canalys分析师Lucas Zhong表示，尽管中国品牌可能具有先发优势，但“构建人工智能生态系统是一项长期工作”。“从长远来看，苹果的综合生态系统和统一环境有望保持其人工智能竞争力。”他表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3284663/chinese-smartphone-brands-beat-apple-ai-punch-home?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从朱镕基到王岐山，中国外交的秘密渠道不断变化</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284682/chinas-key-track-15-diplomacy-channel-sees-reins-pass-zhu-rongji-wang-qishan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 21:00王岐山是共产党内颇具影响力的成员，长期以来被视为习近平主席的得力助手。图片来源：新华社 前中国国家副主席王岐山取代前总理朱镕基，担任一个备受瞩目的多国学术委员会的名誉主席，该委员会是北京“一轨半”外交的重要渠道。清华大学经济管理学院顾问委员会由朱镕基于 2000 年创立，旨在为世界商界巨头、顶尖学者和中国官员提供对话的平台。上周五，清华大学校长李路明在北京举行的委员会年会上转达了朱镕基的问候。“清华将继续保持开放的心态，不遗余力地培养高素质创新人才，以应对新的挑战和复杂的[国际]形势，”李路明表示，据周四在大学社交媒体账户上发布的一份声明称。通知中称，王岐山为顾问委员会名誉主席，朱镕基为“创始名誉教授”。 朱镕基曾任中国“经济沙皇”，并于 1998 年至 2003 年担任国务院总理，1951 年毕业于清华大学，获得电气工程学位。1984 年，他被任命为清华大学经济管理学院首任院长，并担任该职位 17 年。该顾问委员会 64 名成员中约有三分之一出席了上周的会议，其中包括 18 名海外成员。他们包括苹果首席执行官蒂姆·库克，他于 2019 年成为董事会主席。清华大学的声明援引他的话说，苹果希望抓住中国经济发展的机遇，扩大在华投资。其他与会者包括资产管理公司桥水基金创始人雷蒙德·达利欧、香港私人投资集团盈科发展董事长李泽楷，以及壳牌、沃尔玛、黑石和百威，以及新加坡主权财富基金淡马锡。中国国务院副总理丁薛祥在周五会议前会见了董事会代表，并向他们保证中国坚定支持经济全球化，并将继续推行开放政策。在经济复苏缓慢、营商环境明显恶化的背景下，投资者对中国的信心正在下降。王岐山当天在北京钓鱼台国宾馆为董事会成员举行晚宴，中国领导人经常在这里接见外国元首和政府首脑。出席的中国高级官员包括外交部副部长马朝旭和前央行行长周小川。王岐山现年 76 岁，是一位颇具影响力的共产党员，也是一位经验丰富的金融专家，曾在 1990 年代担任中国央行副行长，后来担任副总理。长期以来，王岐山被视为国家主席习近平的得力助手，他监督了习近平于 2012 年底发起的大规模反腐运动。他于 2018 年成为中国国家副主席，并于 2023 年退出政坛。现年 96 岁的朱镕基自 2003 年退休后，很少出现在公开活动中。10 月 1 日，习近平在中华人民共和国成立 75 周年前夕主持的国庆宴会上，他缺席了。党的高级官员和干部以及退休领导人如果身体允许，通常会出席该活动。2019 年，时年 91 岁的朱镕基在致董事会的一封公开信中解释说，由于“健康原因”，他不会出席年会。此后，他再也没有参加过任何会议。他在信中强调了委员会作为中国与世界沟通的“重要桥梁”的重要性。他说，最高领导层一直高度重视这次会议，并指出习近平在 2013 年和 2017 年曾会见了一些代表。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284682/chinas-key-track-15-diplomacy-channel-sees-reins-pass-zhu-rongji-wang-qishan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在美国大选纷扰中，投资者需要保持冷静</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3284321/amid-all-us-election-noise-investors-need-keep-calm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3284321/amid-all-us-election-noise-investors-need-keep-calm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国东部浙江省推出平台发展跨境电子商务</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3284644/chinas-eastern-zhejiang-province-rolls-out-platform-grow-cross-border-e-commerce?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 20:00浙江省政府的最新举措反映出海外市场对中国电子商务行业日益增长的重要性。图片来源：Shutterstock中国东部的浙江省约占全国每年网上进出口的五分之一，该省推出了一项跨境计划，旨在简化政府流程和其他服务，帮助商家增加销售额。据官方《浙江日报》报道，浙江跨境电商综合服务平台于周三在省会杭州启动，旨在为浙江省和内地的企业提供融资、监管合规和其他行业问题的综合服务。据报道，该平台预计在未来三年内为 15,000 家企业提供服务，总跨境电商出口额将达到 350 亿元人民币（49 亿美元）。据国有企业浙江国际电子商务控股有限公司的官员陈明春称，大约有 69 家公司（包括提供物流和仓储以及跨境支付的公司）已经加入了新平台。浙江国际电子商务控股有限公司是浙江省电子商务发展最快的企业之一。平台背后的组织者。陈说，平台涵盖线下和线上服务。它为企业的不同阶段提供支持，从开店、选品到退税、融资。大约69家公司（包括提供物流、仓储和跨境支付的公司）加入了浙江的电子商务服务平台。图片来源：Shutterstock“多年来，我们在跨境电商领域积累了丰富的经验，并不断完善和学习。”他说道。浙江省政府的最新举措反映出，在内地消费疲软的背景下，海外市场对中国电商商家及其供应商的重要性日益增加，尽管他们面临着海外越来越严格的监管审查。去年，浙江跨境电商进出口总额达5100亿元人民币。官方数据显示，这一数字占同期全国总额的20%以上。今年上半年，浙江跨境电商出口额同比增长38.5%，达1800亿元人民币，高于全国21.6%的增速。杭州也是中国最大的电子商务公司和《南华早报》所有者阿里巴巴集团的所在地。过去几年，阿里巴巴通过其全球子公司阿里巴巴国际数字商务集团加大了海外扩张力度。浙江的另一个城市义乌被视为中国的全球批发之都，每年吸引大量国际买家以超低价格采购产品。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3284644/chinas-eastern-zhejiang-province-rolls-out-platform-grow-cross-border-e-commerce?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>企业为特朗普关税大战做准备，中国前景不明朗</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3284659/china-outlook-murky-executives-companies-plan-trump-tariff-blitz?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 20:00前总统唐纳德·特朗普在竞选连任期间承诺对中国商品征收关税，这让企业高管们担心其影响。图片：AP一项针对企业高管的调查显示，越来越多在​​中国运营的公司正考虑关闭工厂并退出中国。这是一种战略转变，因为如果美国前总统唐纳德·特朗普下周当选新一届，他们预计中国商品将被征收更高的关税。特别是，在金融服务公司瑞银周四发布的调查中，制造业出口商表现出更大的转移供应链的意愿，并对其业务的未来表达了更为低迷的前景。由于中美贸易关系的不确定性加剧了中国经济的其他问题，市场情绪进一步恶化，中国一直在努力吸引新的投资并保留现有资本。接受调查的 419 名首席财务官中，超过 90% 的人预计，如果特朗普连任，将会征收额外的关税。瑞银的这项调查是在八月至九月之间进行的。调查报告称，虽然大多数人预计关税将保持在 60% 以下，但企业已经在制定战略，许多企业计划扩展到其他市场、降低出口价格并重新安置供应链以降低风险。在竞选期间，特朗普承诺对所有进口产品征收高达 20% 的关税，对来自中国的进口产品征收 60% 的关税——据推测这是在他第一任期内对某些商品实施的 25% 关税的基础上加征的。近三分之一的首席财务官表示，如果关税上调成为现实，他们可能会关闭工厂或离开美国，这一比例明显高于上次调查中给出相同答案的受访者四分之一。接受调查的四分之三的高管表示，他们的公司已经将约 40% 的生产和资本支出置于海外。日本、美国、韩国、台湾以及马来西亚和越南等东南亚国家位列被提及的热门目的地之列。从国内来看，前景似乎不容乐观。首席财务官们预计，2025年上半年，其中国业务的国内订单、利润率和定价权将下降。在调查报告中，瑞银分析师表示，今年出口订单可能会因持续复苏而出现增长。他们写道：“然而，我们认为，如果前总统特朗普连任，美国关税上调可能会给经济复苏带来风险。”与之前的调查相比，更多高管表示他们预计定价权下降和需求减弱，而表示预计未来增加资本支出的受访者人数减少。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3284659/china-outlook-murky-executives-companies-plan-trump-tariff-blitz?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>