<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 31 May 2024 21:13:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加沙战争：以色列确认其军队已进入拉法市中心并扩大攻势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264963/gaza-war-israel-confirms-its-forces-are-central-rafah-expanding-offensive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264963/gaza-war-israel-confirms-its-forces-are-central-rafah-expanding-offensive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 21:13:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受：“是时候结束战争了”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264977/joe-biden-presents-new-israel-ceasefire-plan-calls-hamas-accept-it-time-war-end?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 02:04美国总统乔·拜登周五在白宫发表讲话。图片：AP美国总统乔·拜登周五呼吁哈马斯武装分子同意以色列提出的释放人质以换取加沙停火的新提议，称这是开始结束致命冲突的最佳方式。“有了停火，援助就可以安全有效地分发给所有需要的人，”拜登说。“作为一个终生致力于以色列的人，作为一个在战争时期去过以色列的美国总统，作为一个在以色列遭到伊朗袭击时派遣美军直接保卫以色列的人，我请你们退一步想一想，如果失去这一刻会发生什么，”他说。“我们不能失去这一刻。”今年早些时候提出的一项人质提案要求释放加沙生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，停火可以延长，以便向该地区运送更多人道主义援助。本月初，在以色列拒绝同意永久结束战争作为谈判的一部分并加大对加沙南部城市拉法赫的攻击之后，该协议破裂。哈马斯周四表示，它已告诉调解人，在持续侵略期间它不会参加更多谈判，但已准备好达成“全面协议”，包括如果以色列停止战争，交换人质和囚犯。在埃及、卡塔尔和其他国家斡旋下，以色列和加沙战争中的伊斯兰运动之间达成停火的谈判一再陷入僵局，双方都指责对方没有取得进展。一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五会见来自 17 个国家的外交官，这些国家的公民在加沙被哈马斯扣为人质。一位高级官员表示，以色列不会同意任何不属于包括遣返幸存人质的协议的停战以色列安全官员周五表示。周日，以色列在拉法发动空袭，造成 45 名巴勒斯坦人死亡，这让拜登的风头盖过了拜登。白宫国家安全发言人约翰·柯比周二表示，以色列最近在拉法的地面行动不会促使美国撤回更多军事援助。巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列为回应 10 月 7 日哈马斯在以色列南部的袭击而袭击加沙以来，已有超过 36,280 人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约 1,200 人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264977/joe-biden-presents-new-israel-ceasefire-plan-calls-hamas-accept-it-time-war-end?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党参议员乔·曼钦退出民主党，称美国“政治已崩溃”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264974/democrat-senator-joe-manchin-quits-party-says-us-politics-are-broken?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 00:535 月 6 日，美国参议员乔·曼钦在加利福尼亚州比佛利山庄的一次会议上发表讲话。照片：路透社即将退休的美国参议员乔·曼钦经常成为民主党的眼中钉，他于周五离开民主党，谴责“党派极端主义”，追随同为前党内特立独行的参议员 Kyrsten Sinema 的脚步。喜欢西内玛称，曼钦登记为独立人士。这位 76 岁的西弗吉尼亚州议员的举动不会产生任何实际效果，因为他将像他的亚利桑那州同事一样继续与民主党人举行党团会议，民主党人在参议院以 51 比 49 的微弱优势占多数。然而，共和党人几乎肯定会在 11 月 5 日的选举中赢得他的席位。“我们的国家政治已经崩溃，两党都不愿意妥协以找到共同点，”曼钦在一份声明中表示，并补充说，两党都信奉“党派极端主义”，并将民主置于危险之中。在美国民主党总统乔·拜登执政初期，曼钦和西内玛在多项立法中发挥了关键作用，其中包括一项大规模基础设施法案。西弗吉尼亚州州长吉姆·贾斯蒂斯 (Jim Justice) 于 5 月在查尔斯顿州长官邸发表讲话14. 照片：美联社但是，他也迫使一些大规模立法缩减，并与西内马一起阻碍了改革或废除冗长辩论制度的计划。冗长辩论制度是一项程序性工具，要求大多数立法在众议院获得 60 票才能通过。曼钦曾担任州议员和州长，2010 年 11 月进入参议院，去年他宣布不会在 11 月寻求连任。有人猜测他会寻求另一个政治职位。西内玛还表示，她将在任职六年参议员后离开参议院。共和党很有可能在 11 月赢得参议院多数席位，因为民主党正在捍卫超过六个竞争席位，而竞选连任的共和党人则身处共和党稳固的州。无党派分析师表示，共和党人西弗吉尼亚州州长吉姆·贾斯蒂斯 (Jim Justice) 预计将轻松夺得曼钦的席位。美国前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在 2020 年赢得了该州的选举，获得了高达 69% 的选票，而拜登的得票率为 30%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264974/democrat-senator-joe-manchin-quits-party-says-us-politics-are-broken?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方正在调查一名 4 岁女孩在缝针时心脏骤停的案件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264973/hong-kong-police-looking-case-girl-4-who-had-cardiac-arrest-while-receiving-stitches?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 01:02女童在仁济医院接受治疗时心脏骤停。图片：K. Y. Cheng据《南华早报》了解，本周早些时候，一名四岁香港女童在缝针时出现“罕见”心脏骤停，目前情况危急，此前她的父亲向警方举报了这一事件。警方已对此事展开调查。医院管理局周五晚间表示，已邀请专家审查事件过程，并为女童安排基因测序，以确定心脏骤停是否与罕见疾病有关。一位知情人士表示，警方仍在调查一份有关葵涌一家医院可能存在医疗失误的报告。警方发言人在回复《南华早报》的询问时证实了这一报告，并表示警方正在调查此事。“警方现正与报案人一起调查事件。如有需要，我们会向医院作查询及调查。”发言人说。当局周三公布，一名四岁女童在仁济医院缝合心脏时心脏骤停，情况危急。女童在缝合心脏后被发现昏迷，经过18分钟的急救后心脏才开始跳动。她现在需要使用呼吸机和服用各种药物。据报道，女孩的父亲指责医护人员在手术过程中将女儿的脸朝下压在枕头上，可能导致窒息。管理局在周五晚上的一份声明中表示，记录显示仁济医院的一名护士在缝合手术前评估了女孩的伤口，而一名病人护理助理则安抚和稳定了她。声明说：“病人以俯卧位、头部朝右的方式接受伤口缝合。”它表示九龙西医院集团将全力配合警方的调查。它补充说，该集团非常关注这个“罕见”事件，并邀请了儿科和急症室专家进行审查，包括缝合程序的工作流程。这名女孩正在葵涌玛嘉烈医院的儿科重症监护室接受治疗。“临床团队会继续当局表示：“我们正密切监察病人的情况，并尽力为病人提供适当的治疗。”九龙西医院副行政总裁阮德森医生周三晚间表示，这起事件“罕见”，他已邀请医学专家查明为何女童在后脑缝合手术后心跳停止。仁济医院行政总裁张文浩医生补充说：“目前尚未发现任何手术失误。”女童于周六晚上首次被送往医院，当时她后脑勺有 2 厘米的伤口，并有轻微发烧。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264973/hong-kong-police-looking-case-girl-4-who-had-cardiac-arrest-while-receiving-stitches?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风险管理：随着美国赌博业的发展，亚裔美国人赌博成瘾的风险越来越大</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3264970/risk-management-gambling-grows-us-asian-american-addicts-face-increasing-odds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3264970/risk-management-gambling-grows-us-asian-american-addicts-face-increasing-odds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普重罪定罪后，真正的判决会在11月5日作出吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264969/after-donald-trumps-felony-conviction-will-real-verdict-be-november-5?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264969/after-donald-trumps-felony-conviction-will-real-verdict-be-november-5?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10 个月内发生 4 起死亡事件后，香港密闭空间施工现场将安装摄像机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264972/video-cameras-be-set-hong-kong-job-sites-confined-spaces-after-4-deaths-10-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.31 23:06四月，两名渠务工人进入沙田一个沙井后，被有毒气体熏倒身亡。照片：Jelly Tse根据新的工作守则，自11月起，派员工到沙井、地下工地或其他密闭空间工作的香港承包商必须在工作地点的出入口安装摄像机，以确保遵守安全预防措施。根据周五宣布的更严格规定，雇主还必须在工作完成后保留视频片段一年，并在必要时提供检查。劳工处表示，新的安全守则将于11月30日生效，以便让业界有时间做好准备。“修订后的[守则]要求东主或承包商采用技术在整个工作期间在密闭空间的出入口录制视频，以监控相关人员是否遵守安全预防措施并保存记录，”该部门发言人说。“考虑到业界需要时间提供合适的设备和为实施所有安全预防措施作出必要安排，将有六个月的宽限期。”还规定承建商应设立系统，确保在密闭空间工作的人员在指定时间内离开该区域。自去年9月发生两起引人关注的致命事故后，当局出台了更严格的安全规则。今年4月，两名下水道维修工人在沙田一个沙井中因吸入有毒气体而死亡。初步调查发现，他们无须进入沙井，只需从外面使用高压水枪进行清洁即可。西九文化区建设两名工人在井下工作时因接触有毒气体而死亡。图片：易扬文去年九月，两名工人在西九龙圆方商场更换空调冷却水管时被发现死亡。据称，死亡是由地下工地的有毒气体引起的。两人本应在下午完成工作，但承包商直到第二天早上才发现他们失踪了。该部门发言人补充说，安全守则具有“特殊的法律地位”。他解释说：“在刑事诉讼中，如果相关人士没有遵守本守则的任何条文，法庭可能会将此作为决定某人是否违反相关安全及健康法例的相关因素。”工业伤亡权益协会总干事费少倩文对此表示欢迎，认为这是朝着正确方向迈出的一步。但她表示，她对政府没有坚持承包商在进行工程前必须得到部门的同意感到失望。密闭空间的施工开始。“我明白这些工地每天有很多工作，官员很难检查或视察每一个工地，”萧补充道。“但它可以起到威慑作用——一旦你向当局报告，你就有责任确保遵守所有的安全措施。“如果出现问题，官员会有记录可供检查。”香港工程师学会安全专家委员会成员 Joseph Chi Wuh-jian 同意录像可以提高安全意识。他说，在密闭空间的出入口进行录像将有助于使承包商和工人更加警惕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264972/video-cameras-be-set-hong-kong-job-sites-confined-spaces-after-4-deaths-10-months?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度向以色列供应武器？“第三方供应商”更有可能参与其中</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264950/india-supplying-arms-israel-third-party-vendors-more-likely-play?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264950/india-supplying-arms-israel-third-party-vendors-more-likely-play?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾领导人在一系列冲突后表示尊重南海国际法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264966/respect-international-law-south-china-sea-philippine-leader-says-after-series-clashes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.31 22:46菲律宾总统费迪南德·马科斯在新加坡香格里拉对话会上发表主旨演讲。图片：路透社菲律宾总统小费迪南德·马科斯周五表示，解决南海争端的努力必须“以国际法为基础”。马科斯在新加坡香格里拉对话开幕式上发表讲话。菲律宾与中国的紧张局势加剧，此前在黄岩岛和仁爱礁周围有争议的水域发生了一系列对峙。最近，两国海警船只发生碰撞，中国还对菲律宾船只使用了水炮。马科斯在演讲中强调，在马尼拉主张南海主权时，遵守国际法的重要性，并提到 2016 年国际法庭作出的“具有约束力”的裁决，驳回了北京的领土主张。他说，马尼拉站在“维护南海海洋宪法规则完整性的努力前线”。“我们将找到力量，尽一切努力保护我们的主权家园，直到最后一平方英寸，最后一平方毫米，”他补充道。“西菲律宾海的生命之水流淌在每个菲律宾人的血液中。我们不能允许任何人脱离作为我们国家家园的整个海域。”他还说：“任何解决东海和南海海上分歧的努力都必须以国际法为基础，特别是我们必须……尊重合法确定的权利。”“除了我们设想的和平、稳定和繁荣的未来之外，我们不能给南海任何其他未来。不幸的是，这一愿景目前仍然遥不可及。非法的胁迫、侵略和欺骗行为继续侵犯我们的主权、主权权利和管辖权。”2016 年，一个国际法庭驳回了中国对南海的领土和海洋主张，称其没有法律依据，但北京拒绝了这一裁决，并继续在其控制的岛屿和环礁上修建前哨。马科斯没有具体提到中国，但他警告说，那些试图在其领土管辖范围之外适用国内法的国家“违反了国际法，加剧了紧张局势，破坏了地区和平与安全”。他还表示，菲律宾试图通过法律解决海上争端，这与“通过武力、恐吓和欺骗传播过度和毫无根据的主张”的企图“形成鲜明对比”。在演讲后回答问题时，马科斯提到最近与中国船只的冲突，警告说，任何菲律宾海岸警卫队的死亡“都将是非常接近我们所定义的战争行为”。“我们已经有人受伤，但感谢上帝，我们还没有到达任何平民被杀的地步，但一旦我们到达那个地步，肯定会越过卢比肯河，那是红线吗？几乎可以肯定，这将是一条红线。”自两年前上任以来，马科斯在南海问题上对中国采取了更强硬的态度。该国已采取行动加强与美国的军事关系，加强联合演习，并与日本和美国举行首次三方演习。他说，马尼拉拒绝“任何试图否定战略机构的企图，特别是试图将我们的利益置于他人利益之下的武力”。中国声称对资源丰富的南海大部分地区拥有主权，但菲律宾、越南、马来西亚和文莱的主权要求重叠。虽然美国在有争议的水域没有任何领土主张，但它致力于维护南海的航行自由，并支持菲律宾等东南亚盟友。马科斯说，“美国的稳定存在对地区和平至关重要”，但他拒绝接受他的国家必须在美国和中国之间做出选择的想法，并补充说，两国各国必须“以负责任的方式管理[他们的]竞争”。在新加坡举行的为期三天的会议还包括中国国防部长董军与美国国防部长劳埃德·奥斯汀之间的会晤，北京称此次会晤“积极、务实和建设性”。两人讨论了包括南海和台湾海峡在内的主要热点问题。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264966/respect-international-law-south-china-sea-philippine-leader-says-after-series-clashes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的新优质出租车计划是什么？它将如何影响乘客？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3264968/what-hong-kongs-new-premium-taxi-scheme-and-how-will-it-affect-passengers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3264968/what-hong-kongs-new-premium-taxi-scheme-and-how-will-it-affect-passengers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国针对军事相关技术和材料的新出口管制会产生适得其反的效果吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3264957/could-chinas-new-export-controls-military-related-tech-and-materials-backfire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3264957/could-chinas-new-export-controls-military-related-tech-and-materials-backfire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>