<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 09:17:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大陆加大与福建地方台办的融合力度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3294523/mainland-china-ramps-integration-push-local-taiwan-affairs-offices-fujian?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 16:01福建平潭县的一名游客在代表中国大陆和台湾的纪念碑前合影。图片：法新社福建省多个县市设立了台办，表明北京方面加大了推动福建省与大陆融合的力度。“在所有负有重要台湾职责的县市，都设立了单独的台办，”福建省委组织部主任周青松说。虽然有些省份也有自己的台办，但在县级设立台办并不常见。周青松上周在官方杂志《中国机构组织》上撰文称，此举是加强两岸事务体系的机构改革的一部分。“下一步，我们将考虑机构改革，指导各市、县有效改善台办发展，强化各自的职责，”他表示。由于靠近台湾，福建已成为中国大陆推动与台湾经济、社会和政治融合的试验田岛屿。北京视台湾为中国的一部分，必要时将使用武力统一。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但反对任何以武力夺取台湾的企图，并有法律义务武装台湾以进行防御。近年来，北京通过建立经济和工业联系以及试图赢得台湾人心的战略，加强了两岸融合努力。北京还加大了军事压力，并在台湾海峡举行了演习，特别是自台湾“台独”领导人赖清德于 5 月上任以来。文章称，作为最新努力的一部分，福建将为在福建寻求教育和就业的台湾人推出更多支持政策。周小平表示，职业学校将招聘台湾教师，而该省将使大学更容易招收台湾学生，公立学校更容易招收在福建的台湾工人子女。他补充说，福建将创造一个更为台商和台商提供有利的营商环境。北京于2023年9月宣布福建为“融合发展示范区”，并于去年1月成立了省台湾事务办公室。北京在2023年9月发布的21点计划中，寻求建立共享的工业标准，促进社会融合，鼓励更多台湾人访问福建，目标是到2025年“取得实质性进展”。自1980年代以来，台湾企业家纷纷涌向中国大陆，吸引他们关注市场潜力和优惠政策。2009年，福建平潭县——中国大陆最靠近台湾的地区——被列为两岸融合试点区，在海关、税收、投资和土地使用方面提供优惠政策。该计划于2023年扩大到覆盖整个省，以促进两岸之间的经济、社会和文化联系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3294523/mainland-china-ramps-integration-push-local-taiwan-affairs-offices-fujian?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣安娜风卷土重来，洛杉矶准备迎接新一周的山火</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294527/los-angeles-braces-new-week-wildfires-santa-ana-winds-return?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294527/los-angeles-braces-new-week-wildfires-santa-ana-winds-return?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>雾霾笼罩泰国，曼谷通过远程工作应对空气污染</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3294508/smog-shrouds-thailand-bangkok-tackles-toxic-air-remote-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 15:43上周三，太阳从泰国曼谷被雾霾笼罩的建筑上方升起。图片：路透社由于空气污染持续困扰曼谷及泰国其他地区，曼谷定于周一宣布一项新的在家办公政策。据《曼谷邮报》报道，学校将关闭，六轮或六轮以上的卡车将被禁止进入城市核心区。曼谷省长 Chadchart Sittipunt 周日表示，强风和有利条件已使该市的空气质量有所改善，但他警告称，预计周三污染水平将再次上升。“如果 PM2.5 水平达到威胁公众健康的临界水平，我们将寻求私营和公共部门的合作，以实现在家办公，”他表示，指的是可以深入肺部的细颗粒物。Chadchart 表示，政府正在考虑采取自愿在家办公的措施，以减少交通拥堵，而交通拥堵是导致 PM2.5 水平上升的一个因素。据《曼谷邮报》报道，曼谷市教育部门还制定了今年为幼儿园学生建造近 2,000 间“无尘教室”的计划，并将配备空调、通风系统和二氧化碳监测器等升级设施。周日，泰国国家航天局地理信息和空间技术发展局报告称，该国 77 个省中，有 16 个省的 PM2.5 水平被认为不安全。周三，情况有所改善，空气污染笼罩了这个东南亚国家的大部分地区，只有七个省报告空气安全，可以呼吸。空气污染是泰国反复出现的问题，前几年泰国首都的旅游业就受到雾霾的影响。2023 年 4 月，一架飞机在浓重的空气污染中降落到清迈机场。照片：法新社去年 2 月，曼谷也发布了类似的在家办公命令，因为最危险的 PM2.5 颗粒物水平——非常小，可以进入血液——达到了世界卫生组织指导值的 15 倍以上。由于农民在田间焚烧残茬产生的烟雾，以及工业排放和汽车尾气，泰国的空气质量在年初经常急剧下降。曼谷，与游客一起热点清迈，在 2024 年被列为世界上污染最严重的城市之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3294508/smog-shrouds-thailand-bangkok-tackles-toxic-air-remote-work?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警员因推动提前结案被判入狱 3 年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294521/hong-kong-police-officer-jailed-3-years-pushing-close-cases-prematurely?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 15:47深水埗西九龙法院大厦。照片：Jelly Tse香港一名警务人员因伪造证人陈述书以提前结束七项刑事调查而被判入狱三年，法官严厉抨击被告为了自己的方便而破坏公众对警队的信心。侦缉警员胡少俊周一因在 2019 年 12 月至 2020 年 9 月期间非法寻求终止多项调查而被控七项公职人员行为失当罪，目前已被停职等待审判结束。西九龙法院获悉，这名 26 岁的葵青区调查员于 2016 年 18 岁时加入警队，在犯罪前三年获得了 20 多项嘉奖。胡少俊上个月对指控表示认罪，承认伪造了七份据称由投诉人作出的声明，这些声明出现在这些声明中要求警方撤销有关涉嫌袭击、入店行窃和使用虚假证件事件的案件。三名投诉人后来告诉警方，他们从未同意中止调查。另外三人表示，他们确实同意不再继续投诉，但从未有警官联系他们以正式确定决定。吴的罪行是在他在第七次调查中声称百佳超市连锁店愿意以赔偿的方式解决一起商店盗窃案后，引起了一名主管督察的怀疑。一名超市工作人员后来证实，她从未发表过任何表示该公司不会继续投诉的声明。随后的调查显示，吴向百佳谎称警方在警告她后决定放走嫌疑人，同时向她的儿子撒谎说，连锁店可以接受庭外和解。这名警员还伪造了一份给精神病院的备忘录，以帮助他编造嫌疑人是精神病患者的故事。在法庭上，辩护律师表示，吴出于“一时懒惰”而采取伪造手段，因为他希望迅速清理积压的案件由于2019年的反政府抗议活动和次年的新冠肺炎疫情，吴的罪行日益严重。吴还试图将责任推卸给他人，坚称一些投诉人在调查过程中拒绝与警方联系，而他迫于上司的压力“别无选择”只能犯罪。副地区法官崔绮薇驳斥了该警员的解释，称其试图为自己开脱，并强调繁重的工作量并不能成为其违法行为的借口。她表示，吴对百佳案的处理尤其严重，并指出该警员为了让自己的“剧本”听起来可信，欺骗了很多人。深水埗西九龙法院大楼。照片：谢淑薇“不容忽视的是，这名被告为了自己的私利，在短短九个月内毫不犹豫地伪造了七份证人供词，”崔世安说。“这些罪行具有持续性，并非一次性事件。被告明知故犯，违反法律，损害了警方的声誉，动摇了公众对警方的信心。”暂委法官以每项罪名判处吴监禁一至两年，最后总刑期为三年。当案件在区域法院法官面前审理时，公职人员行为失当可被判处最高七年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294521/hong-kong-police-officer-jailed-3-years-pushing-close-cases-prematurely?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>故宫博物院将于 2025 年将伊斯兰文物和图坦卡蒙文物带到香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3294511/palace-museum-bring-islamic-tutankhamen-relics-hong-kong-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 14:59香港故宫文化博物馆举办展览，展现埃及法老图坦卡蒙的传奇一生。图片：讲义香港故宫文化博物馆 2024 年的参观人数同比下降了 17%。该博物馆将于 2025 年举办七场展览，通过前所未有的合作，将为香港带来展示卡塔尔伊斯兰艺术和埃及法老图坦卡蒙生平的文物。该博物馆是香港西九龙文化区的一部分，周一公布了今年的展览阵容，将展出来自英国维多利亚和阿尔伯特博物馆的莫卧儿珍宝。另外，还有三场展览主要展出北京故宫博物院的藏品，另一场展出私人收藏家的文物。香港故宫文化博物馆馆长吴志华说：“我们对即将到来的展览感到非常兴奋，通常博物馆一年不会举办这么多展览。”他补充说，与去年的六场展览相比，今年将在香港举办七场展览2025年，另有一场将前往北京。博物馆副馆长王益友说：“有些来自多哈和埃及的文物以前从未在香港展出过，这意味着你必须飞到埃及才能看到这些文物。”吴说，由于“展览成本非常高”，游客参观埃及展览的门票价格可能会高于平时。“在展览仍在进行的上海，门票价格为148元，高于其他展览，”他说。 “香港的埃及展将展出藏品中的精品，参观者需要两到三个小时才能看完。”故宫博物院将举办一场展览，展出多哈伊斯兰艺术杰作。照片：讲义香港故宫博物院将于 11 月在北京举办一场展览，展示梦蝶轩藏品金器，这些藏品由当地收藏家 Betty Lo 和 Kenneth Chu 捐赠。另一场展出本地纺织品收藏家 Chris Hall 捐赠文物的展览将于 9 月在香港举行。“我们可能是唯一一家没有钱购买藏品的博物馆，就连康乐及文化事务署都有钱购买自己的藏品，”吴说，并指出香港故宫文化博物馆藏品中约有 2,000 件文物是捐赠的。王说，另外还会有 3,000 件文物捐赠给博物馆，其中包括来自梦蝶轩的 1,400 件，这些文物将在 11 月在北京的展览中展出。王说，这将使香港故宫文化博物馆的藏品数量达到 5,000 件。参观香港故宫文化博物馆的人数从 2023 年的 120 万下降到去年的 100 万。 27%的游客来自香港，其余主要来自中国大陆。2023年，45%是当地人，其余来自其他地方。吴说，去年游客总数的减少是因为经济疲软，内地游客减少。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3294511/palace-museum-bring-islamic-tutankhamen-relics-hong-kong-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为提振人民币，央行让企业更容易借入更多外债</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3294504/boost-chinas-yuan-central-bank-makes-it-easier-firms-borrow-more-foreign-debt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 14:20人民币兑美元汇率跌至数年来最低水平。图片来源：路透社中国央行加强了对人民币和国内外汇市场的防御，因为中国正为唐纳德·特朗普的回归做准备，预计特朗普将给贸易和汇率带来更大的阻力。中国人民银行和国家外汇管理局周一联合宣布，将企业和金融机构跨境融资的宏观审慎调节参数从1.5提高到1.75，此举此前是为了防止人民币兑美元汇率恶化。跨境融资涉及为境外的商业活动提供资金，调节参数决定了允许的此类融资的上限。专家表示，此举是在特朗普下周就职典礼之前采取的，意味着企业可以借入更多外债，此举是北京方面在境内和离岸人民币兑美元迅速贬值的情况下采取的预防措施之一。“此举可能会“这在一定程度上可以缓解人民币贬值压力，增加企业的海外融资额。如果因此有更多的美元流入，肯定有助于稳定人民币，”上海中欧国际工商学院经济学教授朱天表示。但朱天表示，这种提振作用可能有限。“问题是，在利差扩大的情况下，美元融资利率提高能有多大帮助，”朱天指出。“企业为什么要借入更昂贵的美元呢？”“但对于一些已经达到当前海外融资上限的企业来说，放宽限制是值得欢迎的，在当前情况下也是合适的。”由于国内利率下降和美国即将加征关税，人民币兑美元汇率跌至数年低点。离岸人民币兑美元汇率周五进一步走弱，升至 7.3 上方（数字越高表明人民币相对走弱）。随着与华盛顿的新一轮贸易战即将爆发，人民币贬值压力正在进一步加大。然而，近几周，中国人民银行强调了稳定人民币的决心。周一，中国人民银行行长潘功胜在香港举行的亚洲金融论坛上表示，政策制定者将坚决纠正顺周期行为和其他破坏性举措，以减轻人民币汇率“超调”的风险。“我们有信心、有条件、有能力维护外汇市场稳定，”他表示。潘功胜还强调坚持市场在汇率决定中的作用。央行和外汇监管机构最近举行的会议也讨论了这一情况和“自律”的必要性，同时呼吁保持信心和做好准备。中国人民银行网站上的会议记录指出：“必须采取措施稳定预期、纠正顺周期行为，保持人民币稳定。”会议还表示，市场参与者应对外部冲击的能力有所提高，中国经济基本面、国际收支总体平衡和韧性将支撑人民币稳定。中国人民银行上周还宣布，计划在香港发行创纪录的600亿元人民币（81.8亿美元）央行票据，以增加离岸市场高等级人民币债券的供应。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3294504/boost-chinas-yuan-central-bank-makes-it-easier-firms-borrow-more-foreign-debt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚正在调查网上疯传的将猫塞进麻袋的视频</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294501/malaysia-investigates-viral-video-cats-being-stuffed-sacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 14:32这段病毒式传播的视频中的一张剧照显示，一些男子将装满猫的袋子扔进一辆等候的车辆中。图片：X / StarOnline马来西亚官员查获了一辆汽车以及几个袋子和笼子，此前一段视频显示一群男子围捕猫并将它们塞进袋子里，该视频在网上疯传。雪兰莪州兽医部门表示，周日，一队警员已被派往蕉赖 Batu 9 处理这一事件。“初步检查显示，事件发生在周六上午 9 点至下午 3 点之间，”该部门在声明中表示。“我们查获了一辆汽车、一些袋子和几个据信被用来围捕猫的笼子。”据报道，这些猫被塞进袋子里后被丢弃在其他地方。在病毒式传播的视频中被摄像机拍到的其中一名男子否认了虐待动物的指控。加影警官 Naazron Abdul Yusof 表示，警方已收到一份报告，“一名代表否认该团体有任何虐待动物的行为，该代表也是公寓居民委员会的成员”。兽医部门表示，他们正在根据马来西亚 2015 年动物福利法第 29(1) 条调查此事。今年年初，马来西亚一所大学校园内发现了几只猫的尸体，其中一些尸体严重残缺，肢体缺失，引发了民众的愤怒。12 月，动物权利活动家和公众来到吉隆坡的马来亚大学校园，救出了 22 只流浪猫，担心这些动物可能成为下一个目标。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294501/malaysia-investigates-viral-video-cats-being-stuffed-sacks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港李嘉诚基金会向家政工人赠送4200张迪士尼乐园门票</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294507/hong-kongs-li-ka-shing-foundation-gifts-4200-disneyland-tickets-domestic-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 14:36香港富豪李嘉诚在湾仔香港会议展览中心举行的长江集团周年晚宴前向传媒挥手致意。照片：Felix Wong李嘉诚基金会向香港 4,200 名外籍家庭佣工赠送迪士尼乐园免费游，以答谢他们对当地家庭的贡献。这些家庭佣工每人获赠一日门票一张、八达通卡 80 港元（10 美元）交通津贴及价值 365 港元膳食，赞助费不包括门票，门票总值 186 万港元。据迪士尼乐园网站显示，一日门票售价为 669 港元。上周日，一个团体免费参观了大屿山迪士尼乐园，另一个团体将于 1 月 26 日参观，由大亨李嘉诚创立的慈善组织赞助。该基金会表示，此次活动旨在“为那些在香港努力工作、远离家乡的家庭佣工创造难忘的快乐回忆”。共有 4,200 名家庭佣工参加了此次活动。今年参与郊游的家政工人人数较去年的 4,000 人增加 5%。香港迪士尼乐园的游客。照片：Edmond So此次活动得到了五家与家政工人密切合作的非营利组织的支持：HELP for Domestic Workers、Splash、Enrich、Pathfinders 和 Mission for Migrant Workers。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294507/hong-kongs-li-ka-shing-foundation-gifts-4200-disneyland-tickets-domestic-workers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港前特首林郑月娥“欢迎”节省成本的办公室搬迁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3294499/former-hong-kong-leader-carrie-lam-welcomes-cost-saving-office-relocation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 13:52金钟道太古广场一座，香港前特首林郑月娥的办公室现址。照片：Nora Tam香港前特首林郑月娥表示，她欢迎未来三年将其公帑办公室从每年租金 567 万港元（73 万美元）的黄金商业大厦迁往政府物业，此举将节省“经常性租金成本”。前特首办公室证实了《南华早报》周一的报道，称林郑月娥目前位于金钟道太古广场一座的办公室将迁往湾仔入境事务大楼 23 楼的政府物业，政府安排的三年租约将于五月到期。“林郑月娥欢迎办公室搬迁，此举将节省经常性租金成本，同时使她能够继续履行前特首职责。我们预计，一旦入境事务大楼的必要翻新工程完成，大楼便会尽快搬迁，而这应该会在现有租约 2025 年 5 月到期之前完成。”林郑月娥办公室发言人表示。“我们获悉，入境事务大楼至少可使用三年。”周一，入境事务大楼整个 23 楼被封锁进行翻新，有几名工人在那里工作。香港前特首林郑月娥表示，她欢迎将办公室迁至政府场所，以节省租金。照片：Nora Tam《南华早报》周日报道了林郑月娥现办公室搬迁的消息，此前数月，她目前的办公室被曝在 2023-24 财年花费纳税人约 917 万港元（117 万美元），其中包括 567 万港元的巨额租金。去年 6 月，入境处将总部从湾仔迁至将军澳。几年前，林郑月娥在 2017 年宣布计划拆除入境事务大楼和附近的两座政府大楼，并将其重建为会议、酒店和商业设施。早前有消息称，林郑月娥将搬进入境事务处处长之前使用的办公室，并补充说，政府之前将三座大楼重建为会议展览中心新翼的计划已被搁置。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3294499/former-hong-kong-leader-carrie-lam-welcomes-cost-saving-office-relocation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国亿万富翁几十年前向家乡村民赠送现金，感谢他们为教育提供资金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3293593/china-billionaire-gifts-cash-hometown-villagers-thanks-education-funds-decades-ago?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 14:00中国一位亿万富翁向几十年前资助他上大学的家乡村民赠送现金和礼物。图片：南华早报合成图/抖音中国亿万富翁刘强东感动了中国东部家乡的村民，他说他会再次给他们送礼物。感谢的方式包括给每位 60 岁以上的人 1 万元人民币（1,400 美元）现金。刘强东在江苏省宿迁市光明村的年度实践是在农历新年前进行的。这位亿万富翁说，他永远感激他的村民，他们在 1990 年代初去北京上大学时为他捐赠了共计 500 元人民币（70 美元）和 76 个鸡蛋。现年 50 岁的刘强东是中国领先电子商务网站京东的创始人兼董事长。亿万富翁刘强东向家乡村民发放现金。图片来源：百度根据去年4月发布的胡润全球富豪榜，刘志军的净资产为495亿元人民币（68亿美元），在全球富豪榜上排名第427位。早在2016年，刘志军就带着妻子章泽天下山下村，开始了“送礼之旅”。除了给每位村民老人送去1万元外，刘志军还给每户送去了价值数千元的食品、衣服、家用电器等礼物。一位姓徐的农民告诉九派新闻，村委会通知他们，刘志军将于今年1月8日来看望他们。该村有 1400 户人家。“村委会让我们上交户口本和身份证的复印件，这样他们就可以为刘志军派礼物做准备，”徐某说。他说他的父母都 60 多岁了，因此他们总共从刘志军那里得到了 2 万元人民币（2700 美元）。“刘志军去年来我们村里，给了我们羽绒服和一些食物，”徐某说。“我在不远处看见了他。他很帅，很有活力。我们所有人都很感谢他。”一位 71 岁的村民（未透露姓名）说，即使刘志军以后不给他们送礼物，他也心存感激。“他没有义务这么做。他的钱也是他辛勤劳动赚来的，”这位老人说。他补充说：“村里有这么多家庭，我们无法想象有这么多家庭会得到这么多礼物。” “刘志军同志是村里最敬佩的同志之一，他为村里做出了巨大贡献，十年以后我们也不会忘记他。”刘志军的小学、中学生活都是在农村度过的，在1992年考入中国人民大学之前，他几乎没有离开过农村。每逢过年过节，刘志军都会给每名60岁以上的村民发1万元。图片来源：百度刘志军家境贫寒，大学学费部分来源于乡亲的资助。“乡亲们的帮助是我走向世界的起点”，刘志军曾回忆道。尽管有人怀疑刘志军送礼只是炒作，但这个故事在大陆社交媒体上获得了普遍的正面评价。“他是个有良心的好企业家”，一位网友评论道。“不管怎样，他为老人提供了实实在在的帮助，比任何言语都更有说服力”，另一位网友评论道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3293593/china-billionaire-gifts-cash-hometown-villagers-thanks-education-funds-decades-ago?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大学因操纵招标被禁止参与军事采购</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3294441/chinese-universities-given-military-procurement-ban-rigging-bidding-process?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 14:00电子科技大学是国家七所国防工业院校之一。图片：讲义在持续的反腐运动中，中国两所大学因操纵招标过程被禁止参与军事采购活动。中国人民解放军网络空间部队对电子科技大学和成都信息工程大学实施了为期三年的禁令，这两所大学均位于四川省会成都。1 月 2 日（禁令生效之日），解放军网络空间部队在其网站上发布了两份单独的声明，宣布了这一禁令，两份声明均称这些大学“禁止参与网络空间部队的材料和工程服务采购”。由大学代表控制或管理的其他企业也被禁止参与采购活动。声明中提到了与此相关的电子科技大学前校长曾勇和成都信息技术大学前校长俞敏明。没有提供有关串通投标的更多细节。据《财新》报道，曾勇去年卸任校长职务，俞敏明于2022年11月加入西南交通大学。然而，该禁令只涵盖网络空间，因此大学仍然可以参与与其他军事部门相关的采购。中国人民解放军网络空间部队于去年4月正式成立，负责处理与网络空间相关的军事问题。电子科技大学成立于1956年，由几所大学的电信工程部门合并而成。 1961年，该校被中共中央确定为七所国防工业院校之一。该校称自己是一所“全国重点多学科大学”，以电子工程和信息科学与技术为特色。中国科学院成都信息技术学院成立于1951年，专注于工程、信息技术和大气科学等领域。此前其他大学也曾被下达军事采购禁令，其中包括西南交通大学，该校于去年8月被下达为期三年的禁令。解放军火箭军指控该大学与竞争投标人或邀请投标人合谋决定投标过程的获胜者。西安交通大学、西安工业大学和天津大学去年也被处以三年禁入令。本月初，习近平主席在一次中国最高反腐机构精英聚会上发表讲话时表示，中国的反腐努力已取得明显成效，但腐败仍然是共产党面临的“最大威胁”。习近平表示，反腐败斗争仍然“严峻复杂”，党必须“坚定不移”地打击腐败。据《财新》报道，今年已有约 70 家公司和个人被列入网络空间力量采购黑名单，大多数禁令期限为 1 至 3 年，但有些公司被终身禁入。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3294441/chinese-universities-given-military-procurement-ban-rigging-bidding-process?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国因口蹄疫爆发而禁止从德国进口猪肉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3294498/south-korea-bans-pork-germany-after-outbreak-foot-and-mouth-disease?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 14:06德国屠夫正在准备猪肉。韩国农业部已禁止从德国进口所有猪肉，因为最近爆发了口蹄疫。图片来源：dpa最近，德国东部勃兰登堡州的一群水牛暴发口蹄疫，此后韩国禁止从德国进口所有猪肉。韩国农业部周六晚间发表声明，宣布该禁令立即生效。该部表示，自 12 月 27 日起，所有运往韩国的德国猪肉产品都将接受检测。目前约有 360 吨德国猪肉正在接受检疫检测。周五，柏林附近的霍诺镇证实暴发疫情，为预防起见，附近的猪和其他偶蹄动物已被扑杀。口蹄疫是一种传染性极强的病毒性疾病，在牛、羊、山羊和猪等偶蹄动物中很常见。许多动物园和野生动物也可能感染这种疾病。身穿防护服的工人正在检查德国东部勃兰登堡州一家发现口蹄疫的农场。图片来源：dpa尽管这种疾病对人类没有危险，但它会对牲畜造成毁灭性的影响，并对农民构成重大经济威胁。此次疫情是德国自 1988 年以来首次发现口蹄疫病例，也是勃兰登堡州首次发现口蹄疫病例。近年来，德国和欧盟一直被认为没有出现这种疾病。德国联邦动物卫生研究所表示，已经确定了病原体的具体变体，可以生产疫苗。韩国传统上被视为德国猪肉在亚洲的主要销售市场。2019 年，该国从德国进口了约 10.6 万吨猪肉，但由于非洲猪瘟爆发，进口于次年暂停，直至 2023 年春季。此后，对韩国的猪肉销售才缓慢恢复。根据联邦农业和食品局的数据，去年德国向国外销售了约 230 万吨猪肉。大多数肉类出口到欧洲国家。意大利是猪肉的最大买家，超过波兰和荷兰。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3294498/south-korea-bans-pork-germany-after-outbreak-foot-and-mouth-disease?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将通过增强实力和黄金交易来推动经济增长：约翰·李</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3294502/hong-kong-power-growth-boosting-strengths-gold-trading-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.13 14:17香港特首表示，香港将充分利用其作为金融中心的优势。图片：谢美玲香港特首表示，香港将通过发展国际黄金交易中心和加强全球联系来引进更多资本，以增强现有竞争优势并探索新的增长领域。香港特首李家超周一在亚洲金融论坛上还表示，香港将继续成为离岸人民币业务和结算、融资和资产管理的全球枢纽，并指出香港拥有1.1万亿元人民币（1500亿美元）的存款。“在全球地缘政治迅速变化的背景下，香港的稳定将为投资者提供一个安全的环境，为黄金储存以及其他形式的财富管理提供保障，”他说。“最重要的是，金融和商业将成为香港下一个增长引擎的核心，与香港、整个中国、亚洲地区和世界各地共同创造深远的机会。”早些时候，中国人民银行行长潘功胜在同一论坛还提出了一系列支持香港国际金融中心地位的措施，包括大幅增加外汇储备在香港的资产占比。该论坛由贸易发展局主办，吸引了来自50多个国家和地区约3,600名商界领袖、政策制定者和专家参与，共同探讨如何赋能世界下一代增长引擎。李家超告诉与会者，在中央政府的大力支持、香港的全球连通性和战略地位下，香港已成为“全球最重要的超级联系人和超级增值者”。他表示，香港已准备好从三个领域为下一个增长引擎提供动力，首先是将香港发展成为国际黄金交易中心。“我们将建设世界一流的黄金存储设施，并增设保险、检测和认证以及物流等支持服务。 “最终，我们计划打造一个拥有产业链的综合性黄金交易中心，”他表示，这是他在去年 10 月的第三次施政报告中提出的计划。李家超表示，香港将加强与全球的联系，以吸引更多投资。照片：Jonathan Wong李家祥补充说，香港还将增强其作为国际资产和财富管理中心的竞争力，并指出政府放宽“现金换居留”计划以吸引更多资本。香港政府本月早些时候宣布，新资本投资者入境计划的申请人只需证明过去六个月拥有至少 3000 万港元的资产或股权，少于目前的两年。在计算是否达到门槛时，申请人与其家庭成员共同拥有的净资产或股权也将被考虑在内。李家祥周一还指出，截至 10 月底，香港的存款为 1.1 万亿元人民币，人民币产品和服务种类繁多，使得全球 80% 的离岸人民币支付可以在香港处理。“业界预测，香港将在三年内成为全球最大的跨境财富管理中心。 “那就是到2028年，”他说道。李家祥表示，最后的重点是扩大香港的海外网络，特别是在参与国家“一带一路”倡议的国家和地区。他指出：“我们的战略包括加强与中东和东盟第十个成员国以及其他成熟和新兴市场的金融合作。”该倡议是北京推动将亚洲、欧洲、非洲和南美洲的经济体连接成以中国为中心的贸易网络​​的举措。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3294502/hong-kong-power-growth-boosting-strengths-gold-trading-john-lee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶山火烧毁了众多历史地标</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294497/numerous-historic-landmarks-lost-los-angeles-wildfires?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294497/numerous-historic-landmarks-lost-los-angeles-wildfires?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日菲里程碑式军事部署协议即将完成</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294494/landmark-japan-philippines-troop-deployment-pact-nears-finish-line?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294494/landmark-japan-philippines-troop-deployment-pact-nears-finish-line?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>