<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Jun 2024 09:15:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>泰国孕妇假装自己被绑架，借高利贷骗取丈夫钱财</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3265416/pregnant-woman-thailand-fakes-own-kidnapping-help-loan-sharks-access-husbands-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.23 16:00泰国一名怀孕且嗜赌成性的女子与高利贷者合谋绑架自己，以便用丈夫的钱来还债。照片：SCMP 合成/Shutterstock
泰国一名孕妇与她欠债的高利贷者一起策划了绑架事件，以便用她丈夫的积蓄来偿还债务。据《泰国世界日报》报道，5 月 30 日，一名居住在泰国中部 Samut Prakan 省的女子以勒索赎金为幌子，从她丈夫的银行账户中取走了 80,000 泰铢（2,200 美元），事情发生了离奇的转折。她告诉丈夫，她要离开家去复印文件。不久之后，她的丈夫收到了她手机发来的一条短信，上面写着：“如果你想让你的妻子和孩子安全，就不要报警”。后来有人发给他一段视频，视频中，他怀孕五个月的妻子头上套着一个黑色袋子，双手被绑着，显然被遗弃在一个偏僻的地方森林。人们在一处偏僻的森林中发现这名女子，她被绑着，浑身湿透，瑟瑟发抖，头上套着一个袋子。图片来源：mustsharenews她的丈夫、朋友和家人四处寻找，但没有找到她，于是他们向警方报案。5 月 31 日清晨，在警察和救援队的帮助下，这名妇女在一栋破旧建筑后面的森林里被发现，她浑身被雨水浸透，冻得瑟瑟发抖。据参与救援的一位朋友说，她似乎“惊慌失措”，包里的东西都翻了出来，包括文件和个人物品在内的东西都散落在地上。她立即被送往医院，在那里她坚持自己的故事。她声称，在复印文件后，两名蒙面男子跟踪她，用刀威胁她，用一辆皮卡车绑架了她，并用一个黑色袋子蒙住了她的头。据称，绑匪强迫她从她的钱包里转出 80,000 泰铢（2,200 美元）。丈夫的账户，还拿走了她的ATM和电话卡。经过进一步调查，警方发现她的供词存在漏洞，在她的手机上找到了与高利贷有关的银行转账和收据。该女子承认自己有赌博成瘾，但坚称这与绑架无关。经过三个小时的审讯，该女子终于承认在高利贷的帮助下策划了绑架事件。该女子的丈夫呼吁泰国警方不要对妻子采取行动。图片来源：Shutterstock她解释说，她向他们借了大约7万泰铢，打算在丈夫不知情的情况下用他的积蓄还债。考虑到未出生的孩子，丈夫请求警方不要对妻子采取任何措施。警方记录了这一过程，并警告该女子远离赌博。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3265416/pregnant-woman-thailand-fakes-own-kidnapping-help-loan-sharks-access-husbands-money?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中止贸易 13 年后，中国采取行动重启与利比亚的经济联系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267487/china-makes-moves-reopen-economic-ties-libya-13-years-after-suspending-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267487/china-makes-moves-reopen-economic-ties-libya-13-years-after-suspending-trade?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中东投资者支持以东南亚为重点的私募股权基金，以实现多元化</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3267530/middle-east-investors-back-southeast-asia-focused-pe-funds-diversification-move?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.23 16:00TVM Capital Healthcare 董事长兼首席执行官 Helmut Schuehsler。图片：TVM Capital Healthcare据在迪拜和新加坡设有双总部的私募股权公司 TVM Capital Healthcare 称，在中西方紧张局势不断升级的背景下，中东机构投资者热衷于利用东南亚不断增长的经济来分散投资组合。“中东家族办公室过去几乎只关注美国和欧洲。 TVM Capital Healthcare 董事长兼首席执行官 Helmut Schuehsler 在其公司宣布关闭其第二支中东基金后表示，“他们没有关注亚洲，现在这种情况正在改变。”该基金上个月筹集了 2.5 亿美元。TVM Healthcare Afiyah Fund LP 吸引了来自海湾国家和欧洲的机构投资者参与，由沙特阿拉伯公共投资基金的子公司 Jada Fund of Funds 和沙特风险投资公司 (SVC) 领投。“中国与沙特阿拉伯和阿联酋等国家建立了联系，但最近，鉴于中国和美国的政治发展，中东国家正试图保持中立并与所有国家建立深厚联系，特别是东南亚国家，”Schuehsler 表示。TVM Capital Healthcare 已经从新基金中投资了三个目标，包括总部位于越南的眼保健服务提供商 Alina Vision。TVM Capital Healthcare 还在筹集一只单独的东南亚基金，目标规模为1.5 亿美元至 2 亿美元。据 Schuehsler 称，这只新基金已获得来自中东的两家主要投资者的承诺，预计将在今年年底前完成首次募资，这也是投资者首次承诺投资该基金。除了地域多元化之外，中东有限合伙人 (LP) 也在拓宽其投资策略，超越传统的房地产投资，探索私募股权等另类资产类别，Schuehsler 说道。“当我说私募股权时，我指的是大公司——它们是资本的主要接受者，”他说。“但随着时间的推移，中东投资者在私募股权领域的做法变得更加多样化，他们正在寻找更专注于增长资本的小型企业和小型私募股权公司。”TVM Capital Healthcare 自 2010 年以来一直活跃在中东，投资于已经开始产生收入流并代表“巨大”增长机会的扩张和成长期公司。据董事长介绍，该基金经理特别关注医疗保健制造和服务，投资规模为 1000 万至 3000 万美元。“我们并不回避在一家公司中占有多数股权，至少，我们希望成为相当大的少数股权，”他补充道。董事长表示，该公司计划在今年年底前将 Afiyah 基金筹集的所有资金分配给六到八个目标。“未来 10 年，亚洲将成为一个更加成熟的投资目的地，那里将有大量的创业活动，”Schuehsler 表示。“该地区将成为中东投资国际多元化的第三大支柱。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3267530/middle-east-investors-back-southeast-asia-focused-pe-funds-diversification-move?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国曼彻斯特机场因断电导致航班延误和取消</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267701/uks-manchester-airport-faces-flight-delays-and-cancellations-after-power-cut?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.23 14:56曼彻斯特机场表示，随着运营缓慢恢复，全天服务仍将受到影响。图片来源：Facebook/manairport英国曼彻斯特机场发言人表示，周日，由于该地区停电造成大面积中断，从该机场起飞的航班面临取消和严重延误。发言人表示，预计大量航班，特别是从 1 号和 2 号航站楼起飞的航班，将被延误或取消。天空新闻最先报道了此次中断，称电源问题影响了机场和其他一些建筑。该报道补充说，电力已经恢复，但影响将影响全天的服务。“建议从 1 号或 2 号航站楼出发的乘客在来机场之前联系他们的航空公司。从 3 号航站楼出发的乘客应照常到达机场，除非他们的航空公司另有通知，但可能会受到延误的影响，”机场发言人说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267701/uks-manchester-airport-faces-flight-delays-and-cancellations-after-power-cut?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：北京呼吁联合国不要考虑菲律宾扩大大陆架的请求</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267698/south-china-sea-beijing-urges-un-not-consider-philippine-request-extend-continental-shelf?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.23 14:30中国和菲律宾在南海多次发生冲突。图片：新华社中国已正式敦促联合国机构不要考虑菲律宾扩大其在有争议的南海大陆架合法外部界限的提议。在上周的一份外交照会中，中国呼吁联合国大陆架界限委员会不要审查该划界案，该划界案旨在确认其 200 海里（370 公里）以外合法大陆边的外部边界。“[菲律宾的主张]严重侵犯了中国在南海的主权、主权权利和管辖权，”中国代表团在给联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯的照会中表示。“中国对南海诸岛及其附近海域拥有无可争辩的主权，对相关海域及其海床和底土享有主权权利和管辖权。“中国政府严重请求菲律宾停止在南海诸岛及其附近海域的非法活动，并停止一切形式的对南海诸岛的非法活动。”委员会不考虑菲律宾的提交。”中国声称对南海几乎全部拥有主权，但菲律宾、越南、马来西亚和文莱都对这条重要的全球航运枢纽水道提出竞争性主张。过去一年，争端升级为中菲之间频繁的、有时甚至是暴力的冲突，引发了爆发冲突的担忧。2016 年，一个国际法庭裁定菲律宾胜诉，称中国在南海的主张没有法律依据，北京拒绝接受这一裁决。本月早些时候，菲律宾要求联合国委员会承认其大陆边缘的外部界限延伸到南海对面的西巴拉望地区 200 海里以外。根据上周公布的马尼拉提交的报告的执行摘要，新的拟议界限涵盖巴拉望-民都洛微大陆。它表示，这是确定根据 1982 年《联合国海洋法公约》，沿海国家可以获得在其大陆架开发自然资源的专有权利，包括矿产资源、鱼类资源以及石油和天然气储备。菲律宾指出，其提交的提案可能与之前的主张重叠，包括 2009 年马来西亚和越南提交的联合提案，但它愿意与他们讨论海洋边界。海洋观察家认为，此举不太可能成功，因为该委员会——主要是科学和技术机构——除非所有相关方都同意，否则不能考虑有争议的主张。出于这个原因，委员会推迟了 2009 年越南和马来西亚提交的联合提案。到目前为止，中国是唯一通过外交照会反对菲律宾主张的国家。2012 年，菲律宾成功地将其大陆架延伸到东北海岸的菲律宾隆起外，而没有反对。&gt;获取更多RSS：&gt;https://feedx.net &gt;https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267698/south-china-sea-beijing-urges-un-not-consider-philippine-request-extend-continental-shelf?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>饭团如何成为日本的灵魂食物？饭团不像拉面或寿司那么出名</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267699/how-onigiri-not-famous-ramen-or-sushi-became-japans-soul-food?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267699/how-onigiri-not-famous-ramen-or-sushi-became-japans-soul-food?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本电信巨头打造人工智能过滤器，可平息呼叫中心愤怒的客户声音</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3265409/japan-telecoms-giant-creates-ai-filter-calms-angry-customer-voices-call-centres?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.23 14:00日本一家电信巨头正致力于推出一款人工智能语音过滤器，以平息愤怒客户的声音，从而保护其客服人员的心理健康。照片：SCMP 合成/Shutterstock我们都知道客服无法处理我们的疑问，或者让我们等待太久的沮丧情绪。有些人会把气撒在处理问题的人身上。想象一下成为那个人。现在，日本电信巨头软银 (SoftBank) 已经创建了一个人工智能 (AI) 过滤器，可以用柔和的语气掩盖愤怒客户的声音，以减轻员工的压力。在日本，顾客骚扰或 kasu-hara 与权力骚扰和性骚扰一起，日益成为工作场所的一个问题。根据日本最大的工会 UA Zensen 在 2024 年对约 30,000 名服务业和其他行业员工进行的一项调查，46.8% 的人表示他们在过去两年中经历过顾客的愤怒或恐吓。一项调查发现，日本近一半的呼叫中心工作人员都曾遭遇过某种形式的客户辱骂。图片来源：Shutterstock事件包括辱骂性语言、重复投诉、威胁和无理要求道歉。软银一直在与东京大学合作开发一种人工智能过滤器，可以识别愤怒客户的声音，并将其软化为不那么咄咄逼人的语气。这项新技术由软银于4月15日发布。在该产品的演示视频中，一位男性顾客愤怒的声音被改编成一位日本新闻主播所描述的“动漫配音艺术家”的声音。预计该技术将减少对客服人员心理健康的负面影响，使他们继续工作。在日本，传统上认为在工作中对上级和客户卑躬屈膝是一种美德。然而，近年来情况逐渐好转。2022年，日本厚生劳动省发布了一份手册，指导并敦促公司解决客户骚扰问题。一些服务提供商，例如全日空航空公司的母公司全日空控股和西日本旅客铁道公司，已经公布了针对客户骚扰的政策。西日本旅客铁道公司告诉员工，他们可以停止向口头或身体虐待他们的客户销售产品或提供服务。律师也可以参与其中，帮助员工对客户采取法律行动。软银很可能在 2025 年开始使用其 AI 过滤器。人工智能语音过滤器已获得广泛支持。照片：Shutterstock该技术已在网上获得广泛支持。“有这样的技术确实很好。但是，人们在与客服人员交谈时应该学会控制自己的脾气，”有人在 YouTube 上说道。“如果人工智能能把员工的声音改变成一个令人生畏的歹徒，那就太好了，”另一个人开玩笑说。第三个人说过滤器是不必要的：“人工智能应该在识别出愤怒的声音时切断通话。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3265409/japan-telecoms-giant-creates-ai-filter-calms-angry-customer-voices-call-centres?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海局势紧张 马科斯称菲律宾不会挑起战争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267693/marcos-says-philippines-wont-incite-wars-south-china-sea-tensions-spike?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.23 12:566 月 17 日，中国海警人员（左、右）乘坐充气艇在有争议的南海阻挡菲律宾海军船只（中）。照片：法新社
菲律宾总统费迪南德·马科斯周日表示，菲律宾不会挑起战争，并将始终致力于和平解决争端，因为菲律宾与菲律宾的海上对峙不断升级。 “在保卫国家时，我们坚守菲律宾人的本性，我们希望和平解决所有这些问题，”马科斯在对负责监督南海的西部指挥部部队发表演讲时表示。菲律宾海军人员和中国海警上周在有争议的水域发生了最新一次冲突，菲律宾军方称，一名菲律宾水手受重伤，其船只受损。“在履行职责时，我们不会诉诸武力或恐吓，也不会故意伤害任何人，”马科斯说。“我们永远不会被任何人吓倒或压迫，”总统在向周一第二托马斯岛冲突中参与战斗的水手颁发奖章时说道。他在演讲中没有提到中国。北京在菲律宾例行补给任务中的行为遭到了中国海警局的谴责。 中国外交部对菲律宾的说法提出异议，发言人周四表示，采取的必要措施合法、专业，无可指责。中国声称对几乎整个南海拥有主权，包括菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚和文莱声称拥有主权的部分，南海是每年超过 3 万亿美元的海上贸易通道。2016 年，海牙常设仲裁法院表示，中国的主张没有法律依据，北京方面拒绝了这一裁决。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267693/marcos-says-philippines-wont-incite-wars-south-china-sea-tensions-spike?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普告诉美国福音派基督徒再一次投票给他</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267689/donald-trump-tells-us-evangelical-christians-vote-him-one-more-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.23 12:30共和党总统候选人唐纳德·特朗普于 6 月 22 日在费城参加竞选集会。照片：Getty Images via AFP美国前总统唐纳德·特朗普周六敦促福音派基督徒在 11 月集体投票支持他，并发誓如果他当选，将“积极”保护他们的宗教自由。这位前领导人本人很少出现在教堂，但他在宗教右翼中建立了一个关键的基础，承诺– 并实现 – 他们的一些最大优先事项，包括任命帮助推翻联邦堕胎权的最高法院法官。“福音派和基督教徒，他们的投票次数不够多，”特朗普在保守派倡导组织信仰与自由联盟在华盛顿举行的会议上对数百名支持者说。“他们每个星期天都去教堂，但他们不投票，”他说，并半开玩笑地补充道，“四年后，你就不必投票了。好吗？四年后，不要投票。我不在乎。”如果当选，特朗普将因任期限制而没有资格在 2028 年再次竞选总统。皮尤研究中心的数据显示，福音派选民对特朗普 2016 年的胜利至关重要，在他失败的 2020 年竞选中也是如此，当时 84% 的白人福音派新教徒投票支持他。特朗普周六承诺保护他们的利益，并发誓要“积极捍卫宗教自由”。他告诉支持者：“我们将保护我们学校、军队、政府、工作场所、医院和公共广场上的基督徒。”这位前总统声称，他“站出来反对共产党、马克思主义者和法西斯主义者，捍卫宗教自由，这是其他总统从未做过的。”“如果我脱下这件衬衫，你会看到一个非常美丽的人。但你会看到我身上到处都是伤口，我受了很多伤，”特朗普说。许多共和党官员和保守派选民现在正在向特朗普施压，要求他支持全国性的堕胎禁令或限制。然而，特朗普一直避免做出任何这样的承诺，因为这可能在政治上是危险的，他告诉支持者，这应该由各州自行决定。“人民将决定，这才是应该的方式，”他告诉人群。特朗普还承诺成立“一个新的联邦反基督教偏见工作组”，调查所谓的针对美国基督徒的“非法歧视、骚扰和迫害”。根据皮尤研究中心 3 月份发布的一项调查，近一半 (49%) 的美国人认为宗教在美国的影响力正在下降，这是一件坏事。自称是基督徒的美国人的数量已从 2006 年的近 90% 下降到 2010 年的 93%。 20 世纪 90 年代以来，基督教徒占总人口的比重下降到 2022 年的不到三分之二，主要是由于无宗教信仰的人数不断增加。国会仍然以基督徒为主，2023 年宣誓就职的 88% 的投票成员都自称是基督徒。特朗普的支持者参加费城的集会。图片：Getty Images via AFP特朗普在选举中的民主党对手、支持堕胎权的总统乔·拜登是一名虔诚的天主教徒，经常参加弥撒。对于许多白人福音派基督徒（一个约占美国选民 14% 的保守派）来说，宗教在公共生活中保持相关性至关重要。特朗普告诉人群，政治左派想要“让你们闭嘴，让你们士气低落，他们想让你们远离政治。”“他们不希望你们投票，这就是你们必须投票的原因，”他说，并补充道，“如果你投票，不，我们就不会输。”特朗普将在周四的第一场 2024 年总统辩论中面对拜登。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267689/donald-trump-tells-us-evangelical-christians-vote-him-one-more-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本许多员工喜欢在办公室吸烟，以提升自己的职业地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3267656/many-workers-japan-embrace-smoking-office-puff-their-way-career-ladder?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3267656/many-workers-japan-embrace-smoking-office-puff-their-way-career-ladder?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港着眼东南亚和欧洲，实现人才资源多元化：劳工部负责人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3267665/hong-kong-eyeing-southeast-asia-and-europe-diversify-talent-pool-labour-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3267665/hong-kong-eyeing-southeast-asia-and-europe-diversify-talent-pool-labour-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟对中国电动汽车补贴的调查引发“不公平”待遇争议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267687/eu-probe-chinese-electric-vehicle-subsidies-stirs-debate-over-unfair-treatment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267687/eu-probe-chinese-electric-vehicle-subsidies-stirs-debate-over-unfair-treatment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开拓进取的香港人准备在 34 公里的海域与水母进行对决 Oceans Seven 游泳</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267686/trailblazing-hongkonger-ready-rough-seas-jellyfish-34km-oceans-seven-swim?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.23 11:20游泳运动员 Ryan Leung 将于周日前往北爱尔兰。照片：陈晓梅梁镇浠的目标是成为首位横渡北爱尔兰和苏格兰之间34.5公里长海峡的香港人，这被认为是一系列著名的公开水域挑战赛中最艰难的一段。这位35岁的房地产开发行业的工作人员将面对波涛汹涌的大海、不可预测的天气和数百只水母。“这个挑战并不容易，但我相信我的训练已经为我做好了准备。我希望我能激励其他人勇敢地去追逐他们的梦想，”梁告诉《华盛顿邮报》。北海峡贯穿北爱尔兰东北部和苏格兰西南部。这是七大洋挑战赛中最长、最艰苦的一段，该挑战赛包括七条全球最艰难的海峡，被视为公开水域游泳版的登山界七大峰会。Ryan Leung 于 2021 年开始接触公开水域游泳。照片： 根据潮汐情况，梁的游泳可能需要 12 到 15 个小时才能完成。“我已经连续游泳 100 多天了，确保每天都下水。我也会先游三个小时，然后才能上班，也就是早上 9 点。”他说道。这位曾在美国学习和工作的香港人从小就热衷于参加游泳比赛。2020 年疫情期间，他在美国生意受挫，促使他重返香港。2021 年，梁的朋友将他带入了公开水域游泳的世界，这慢慢重新点燃了他的热情。不幸的是，这位朋友在一年后去世，梁说，这激励他“采取行动，不要等待”。“我顿悟了。 “我觉得我应该真正追求自己热爱的事情，”他说，“我不应该只是等待，而应该趁我还能追求的时候追求自己的热情。所以我就这么做了。”从那时起，梁先生参加了几场比赛，并在此过程中获得了许多荣誉。他和另外三名香港人组成了一个四人团队，以接力赛的形式游过苏格兰的尼斯湖，成为香港第一个完成这项壮举的人。他们还为非盈利组织香港公益金筹集了 11,600 港元（1,490 美元）。为了即将到来的北海峡游泳比赛，梁振英迄今已为致力于青年发展的非政府组织儿童发展倡议联盟筹集了 20,000 港元，以帮助该组织通过教育、就业机会和职业培训来支持贫困青年。梁振英表示，他希望他的挑战能够鼓励人们从生活中的失败中吸取教训。照片：讲义他的准备工作还包括在水温约为 13 摄氏度（53.6 华氏度）的水中游泳 10 小时，这正是他预计在重要日子会经历的。“我们一共有九个人——其中一人在游泳期间住院。这并不容易，但我认为我的准备起了作用，”他说道。梁说，他希望他的挑战能鼓励人们从生活中的失败中汲取教训，尤其是那些正在与创伤和困难作斗争的贫困青年。“我希望激励他们克服逆境，不放弃，并引导他们找到人生目标，”梁说道。“尽管我们面临种种困难，我们无法控制自己所处的环境，但我们可以控制我们如何看待这种经历以及这种经历对我们意味着什么。”梁计划在 6 月 29 日至 7 月 4 日之间尝试游泳。他将于周日启程前往北爱尔兰。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267686/trailblazing-hongkonger-ready-rough-seas-jellyfish-34km-oceans-seven-swim?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港中华电力就凌晨停电事件致歉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267688/hong-kongs-clp-power-apologises-early-hours-electricity-outage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.23 11:37周日早些时候，一条架空的 CLP 电力线出现电压骤降。照片：Felix Wong香港电力公司中华电力就部分九龙居民在凌晨遭遇停电事件道歉，称“不稳定的天气”影响了其架空供电系统。该公司表示，连接元朗至深圳的400kV架空供电系统于周日凌晨2点47分出现短暂的电压骤降。“电压骤降期间，雷暴警告生效。中电发言人表示：“我们怀疑400千伏架空供电系统受到不稳定天气的影响。”该公司的业务范围覆盖九龙和新界，该公司强调，电力供应并未中断，但客户在电压骤降期间可能会遇到灯光变暗或闪烁的情况，而他们的设备也可能出现故障。该公司表示，已收到“某大厦”停电的报告。中电表示，已派工程师到现场进行检查，并被告知大厦已安排电工重启设备并恢复电力供应。“我们的工程师正在跟进事件。中电对给客户带来的不便深表歉意，”发言人说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267688/hong-kongs-clp-power-apologises-early-hours-electricity-outage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“糟糕透了”：日本工作室计划举办“爸爸的小新娘”父亲节写真拍摄</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3267504/terrible-japan-studio-slated-daddys-little-bride-fathers-day-photo-shoots?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.23 11:00日本一家照相馆因鼓励年轻女孩穿上婚纱摆出“爸爸的小新娘”的姿势而陷入困境。图片来源：SCMP composite/happilyphoto.jp日本一家连锁照相馆为增加父亲节收入，让女孩们穿上婚纱，扮成“爸爸的小新娘”，此举“糟糕透顶”，引发公众强烈不满。此举旨在将父亲节收入提高到与收入更高的母亲节相近的水平，也遭到了网上的批评。在日本拥有 20 家分店的连锁照相馆 Happily Photo Studio 将营销活动命名为“爸爸的小新娘”，让女儿们穿上婚纱，与父亲合影。“很多小女孩在小时候就梦想成为‘爸爸的小新娘’。为什么不趁现在还能捕捉到女儿和父亲之间的这些特殊时刻呢？”该公司的宣传材料上这样说。据日本新闻媒体《每日新闻》报道，6 月 15 日，即父亲节前一天，来自东京的 38 岁办公室职员 Masahiro Tsubaki 和他四岁的女儿 Mami Tsubaki 参加了拍摄，以纪念他们在新冠疫情封锁期间加深的感情。该工作室表示，他们希望创造以父亲为主要焦点的回忆。图片来源：Weixin.qq/happilyphoto.jp父亲身着西装，看到女儿身着婚纱，不禁惊叹道。“父亲节就是要看爸爸有多帅，妈妈有多可爱，”小女孩说道。父亲笑容满面地说：“看到女儿健康成长，就是我想要的最好的父亲节礼物。”2018年3月，该工作室曾举办过类似的“母子婚礼”摄影活动，儿子们身着西装，母亲们身着婚纱，与她们合影留念。“反响超出了我们的预期，这促使我们在父亲节举办另一场以孩子和父亲为主题的活动，”PR Times 在2018年5月报道称。“在 Happily，我们拍摄过很多家庭，但似乎父亲们要么不擅长拍照，要么不擅长拍照。”或者不积极主动。我们希望这次联合摄影能以父亲为主要焦点创造回忆，”报道补充道。然而，尽管该摄影公司的策略看似出于善意，但在X社交媒体平台上却遭到批评，一些人称随之而来的新标题“可怕”和“令人作呕”。“这个小女孩并没有说她想成为‘爸爸的小新娘’。这似乎只是成年人制定的武断计划，”一个人说。但另一个人支持这个摄影想法：“我希望保留女儿穿着婚纱的照片，这样有一天当她找到她特别的人生伴侣时，她就会有真正的回忆。”这个想法在网上受到批评，因为它向儿童发送了关于恋爱关系的“不恰当”信息。照片：Weixin.qq/happilyphoto.jp其他人表示，这一策略会向孩子灌输不正确的婚姻和恋爱观点，并呼吁对孩子进行适当的引导。“虽然我女儿四岁左右也说过类似的话，但我还是向她解释了。我告诉她，婚姻是对你所爱的人做出的承诺，你们一起组成一个家庭。 “你不能嫁给你的父亲，他已经是你的家人了。”一位母亲说道。2021年，日本一家酒店度假村的“母子过夜计划”也引发了网络强烈反对。据日本电子杂志《Mi-mollet》报道，该酒店随即取消了该计划，批评者指出将孩子当成恋爱伴侣的危险性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3267504/terrible-japan-studio-slated-daddys-little-bride-fathers-day-photo-shoots?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>