<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 09:13:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中欧关系：在布鲁塞尔的去风险计划中，欧洲企业不愿就中国问题发声</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244922/eu-china-relations-amid-brussels-de-risk-plans-european-firms-are-reluctant-speak-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244922/eu-china-relations-amid-brussels-de-risk-plans-european-firms-are-reluctant-speak-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入狱媒体大亨黎智英之子会见英国外交大臣后，中国大使馆谴责英国“公然干涉”香港事务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244919/chinese-embassy-condemns-uks-flagrant-interference-hong-kong-affairs-after-jailed-media-tycoon-jimmy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.13 15:16中国驻英国大使馆强烈谴责英国会见入狱的媒体大亨黎智英的儿子。图片来源：Shutterstock 在入狱的香港传媒大亨黎智英之子向英国政府寻求支持后，中国驻英国大使馆强烈谴责中国“公然干涉”内政。英国外交大臣呼吁释放其父亲。英国外交大臣戴维·卡梅伦周二猛烈抨击英国外交大臣戴维·卡梅伦会见黎智英的儿子塞巴斯蒂安·黎松仁。卡梅伦会见了黎智英的小儿子塞巴斯蒂安·黎松仁。卡梅伦会见了黎智英的弟弟当天早些时候在伦敦表示，他想“倾听他对父亲的担忧”。“英国反对国家安全法，并将继续支持黎智英和[香港人民] Kong]，”英国外交、联邦和发展办公室在 X（前身为 Twitter）上发帖称。英国英国外交大臣戴维·卡梅伦（右）会见黎智英的儿子黎智英。图片：X/@FCDOGovUK北京于2020年对香港实施国安法，以打击分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国组织勾结。 赖是英国公民，是现已解散的亲反对派报纸《苹果日报》的创始人。他将于下周一因与国家安全法相关的指控而接受审判。这位媒体大亨被指控犯有两项串谋外部势力罪名和一项在国家安全法下与外部势力勾结罪名。国安法，以及一项根据殖民时代煽动法出版涉嫌煽动性出版物的罪名。黎智英的审判将显示他的行为有多么“糟糕”：香港保安局局长&lt; p&gt;针对这次会议，中国大使馆表示，中方坚决反对英国政客为黎智英壮胆，称其为“最臭名昭著、一心破坏香港稳定的反中分子之一”。强烈谴责英国对香港的“严重干涉”，并称黎智英是“香港反中乱港的主要策划者和煽动者”。声明补充说，对这位被监禁的媒体大亨的支持构成了“使馆表示，“这进一步暴露了黎智英与英方的长期勾结”，并强调香港政府将采取法律行动打击黎智英的行为。黎智英“完全合法、正当、正当”。黎智英日前已满76岁，自2020年12月起在香港被拘押。此前，他被判处五年零九个月监禁。其他违法行为。六月，黎智英走过香港赤柱监狱。这位媒体大亨定于下周一因与国家安全法有关的指控而接受审判。图片来源：美联社自黎智英入狱以来，其子曾前往美国、加拿大和英国游说，争取对父亲的支持。小黎早些时候表示，他担心父亲可能会在即将到来的审判中被定罪，并在监狱中度过余生。黎上周六代表他的父亲接受了法国颁发的荣誉公民奖。 同一天，被监禁的活动人士周恒东被法国和德国列为12名人权奖获得者之一。法德人权奖的组织者《人权与法治》尊重“所有人不可剥夺的人权”，称获胜者为普世权利而奋斗，在此过程中常常冒着自身安全的风险。香港法院授予黎智英部分胜利，另外 6 人提出抗议周先生是现已解散的香港支持中国爱国民主运动联盟的前成员，该联盟是该市 6 月 4 日守夜活动的组织者。 周先生和另外两人于 3 月份因未遵守国家安全警察发出的通知而被判有罪，该通知要求提供有关该组织成员、捐助者、财务报告和可追溯到 1989 年的活动的详细信息。&lt; p&gt;他们正在上诉，要求推翻对他们的定罪，理由是他们被剥夺了公平审判的机会。周在等待单独的颠覆审判期间已被拘留两年多，目前仍被拘留.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244919/chinese-embassy-condemns-uks-flagrant-interference-hong-kong-affairs-after-jailed-media-tycoon-jimmy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 07:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列士兵在加沙的行为视频令军方头疼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244921/videos-israeli-soldier-behaviour-gaza-create-headache-military?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244921/videos-israeli-soldier-behaviour-gaza-create-headache-military?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 07:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“替身腿”：“治愈系”博主每周末造访中国不同城市，给无数网友带来平静</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3244172/substitute-legs-healing-vlogger-visits-different-city-china-every-weekend-brings-calm-countless?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.13 14:00内地视频博主在网上被称为“治愈者”在社交媒体上发布了他一年多来中国不同城市的深思熟虑的旅行后。
图片来源：南华早报综合报道/微博
一位富有冒险精神的男人一年来每个周末都游览中国不同的城市，他的旅行视频博客变得如此受欢迎，现在被称为“治愈”。刘在抖音社交媒体平台上被称为“南京刘浩然”，在中国东部江苏省省会的一家 IT 公司工作。乘坐飞机或火车前往周末走访全国各个城市，周一早上他回到南京开始一周的正常工作。到目前为止，刘翔已经去过52个城市。他有大约90万名粉丝，他们称他为“替代腿”，因为他们能够通过他的经历来享受替代旅行的乐趣。IT人员刘先生在一年内走遍了中国52个城市，把从美食到旅游场景的各种内容发布到网上。图片来源：微博刘说，以前他闲暇时会玩网络游戏或睡几个小时。但当他开始在社交媒体上分享自己的旅行时，他对旅行的热情就被点燃了。“我特别有兴趣与所到之处的居民互动。我还喜欢探索当地的小吃和特色食品，我喜欢在住宅区的小餐馆吃饭。”他说。“我喜欢每周旅行时访问的所有不同城市的环境。 ”刘补充道。该博主的视频记录了他在旅行中与遇到的人互动的特殊时刻，他觉得这非常令人感动。在刘的一个视频中，他是在中国东部浙江省舟山市一对善良的老夫妇经营的一家小餐馆里吃面条，这让他想起了他的祖父母。刘说，另一个对他产生影响的人是一位70多岁的男子他骑着摩托车来到了江苏省苏州市的一家餐馆。这家餐馆光顾的人很多，在网络上被称为网红餐厅。“我每天凌晨1点起床，因为我要尽早到达火车站去接顾客。一个人应该工作——懒惰的人不会有东西吃。”这位七十多岁的老人告诉刘。“很多人都说我的视频治愈了他们。但事实是，我首先被我所遇到的人的经历所治愈。然后我将这种美好的感觉传达给其他人。”刘说。他的视频博客以这样的方式组合在一起：社交媒体上大批崇拜者听到音乐。图片来源：微博刘的视频在网上引起了巨大反响。“我很佩服他。他的生活是如此幸福，”一位在线观察者说道。“我喜欢他的视频。他的片段里充满了爱、人性的关怀和温暖。真的可以治愈我日常生活中的沮丧和疲惫。”另一位网友说道。非传统的旅游博主经常在大陆社交媒体上流行。59岁的奶奶苏敏，离开结婚30年的丈夫独自开车穿越全国，被誉为女性独立的榜样。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3244172/substitute-legs-healing-vlogger-visits-different-city-china-every-weekend-brings-calm-countless?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技战：论文显示，中国存储芯片制造商长鑫存储可能在美国制裁中取得突破</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3244898/tech-war-china-memory-chip-maker-cxmt-may-have-made-breakthrough-amid-us-sanctions-paper-indicates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/article/3244898/tech-war-china-memory-chip-maker-cxmt-may-have-made-breakthrough-amid-us-sanctions-paper-indicates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>所罗门群岛亲华总理抨击西方的“谎言”，干扰激烈的连任竞选：“我们必须醒来”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244911/solomon-islands-pro-china-pm-attacks-wests-lies-interference-fiery-launch-re-election-bid-we-must?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.13 14:12所罗门群岛总理 Manasseh Sogavare（右）观看美国总统乔·拜登在 2022 年与太平洋岛国领导人举行的峰会上发表讲话。照片：美联社所罗门群岛亲中国领导人指责“西方列强的代理人”和幕后敌人试图“周三，他的政府“垮台”，为有争议的连任竞选打响了发令枪。总理玛纳西·索加瓦雷 (Manasseh Sogavare) 领导这个贫穷的太平洋岛国已近五年，曾一度推迟选举，现在正在寻求周三，索加瓦雷向选民进行了激烈的宣传，他告诉议会，他的国家正处于快速崛起的中国与中国之间“地缘政治战争”的中心。他将西方列强描绘成傲慢的过时者。索加瓦雷在人民大会堂与中国国家主席习近平握手七月的北京人。图片来源：新华社索加瓦雷指责美国有“地缘政治优越感”，声称美国在太平洋霸权的终结。“我们必须醒来。那些日子已经过去了，”他说，同时指出中国投资是打破该国对外国援助依赖的一种手段。所罗门群岛的经济受到 Covid-19 大流行、通货膨胀和经济衰退的严重打击。大宗商品价格上涨。对中国友好的所罗门群岛总理表示，他冷落美国峰会是为了避免“说教”该国的年度预算赤字超过国内生产总值的 6%，根据国际货币基金组织2023年的预测。索加瓦雷上任以来已与台湾断绝关系，并与北京正式建立关系。去年，他与台湾签署了一项秘密安全协议。美国和澳大利亚担心的中国可能会让北京在南太平洋获得军事立足点。他邀请中国警察部署到所罗门群岛，并且多次访问北京。&lt; p&gt;批评者指责索加瓦雷及其政党腐败，并利用中国的政治和经济支持来确保他对权力的控制。索加瓦雷周三驳回了这些指控，称他一直是“政府捏造谎言的目标”。西方列强的代理人”，他们应该“认识到他们统治和蒙蔽这个国家人民的日子已经结束了”。“我必须作为最令人憎恨的总理载入这个国家的历史。 ，最受咒骂、最被错误指控的人，”他说。“如果我被证明犯有任何违法行为，我愿意入狱。索加瓦雷谴责美国，称所罗门群岛因与中国签订的协议而受到诽谤“我感到惊讶的是，人们对所罗门群岛与伟大的中华人民共和国建立的伙伴关系的仇恨运动是如此之低。 ”选举原定于今年早些时候举行，但由于索加瓦雷声称在所罗门群岛主办 11 月至 12 月的太平洋运动会之前不可能举行投票，选举被推迟。议会预计举行该委员会将于本月晚些时候解散，为今年第一季度的选举铺平道路。日期尚未确定。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244911/solomon-islands-pro-china-pm-attacks-wests-lies-interference-fiery-launch-re-election-bid-we-must?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方在尖沙咀购物区逮捕价值4,000万港元名表抢劫案的两名嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244912/hong-kong-police-arrest-2-suspects-behind-hk40-million-luxury-watch-robbery-tsim-sha-tsui-shopping?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.13 14:14警员调查尖沙咀劫匪案发现场位于加连威老道的 Alpha Watch and Jewellery 被盗走估计价值 4,000 万港元的豪华手表。摄影：May Tse香港警方拘捕两名砸抢团伙抢劫嫌疑人，他们袭击了繁华尖沙咀商圈的一家手表店，并携40港元逃走价值 100 万（510 万美元）的手表。在周二下午 3 点左右发生的 37 秒抢劫事件发生后不到 24 小时内，逮捕行动就完成了。其中一名嫌疑人是周三，一位知情人士称，抢劫期间，一名身穿白色长袖衬衫的未蒙面男子出现在加连威老道的 Alpha Watch and Jewellery 店内。“我们相信这名男子冒充一位顾客让工作人员打开前门，”该内部人士说道。 “他进店几秒钟后，四名劫匪立即冲进店内，门还没关上。”砸烂蒙面劫匪警方称，这名男子在尖沙咀钟表店的一个展示柜内抢走了大约 25 块手表，然后乘车逃跑。摄影：谢梅他表示，截至周三中午，两名嫌疑人已被扣留在尖沙咀警署接受审问。视频网上发布的视频显示，该团伙进入后，一名身穿白色长袖衬衫、没有蒙面的男子立即冲出了商店。视频中，四名身穿连帽衫的蒙面劫匪中的两人用两把大锤砸碎了展示柜台一旦进入商店。警方称，其他男子用刀威胁两名店员。视频还显示，劫匪最初试图逃跑时被锁在店内。其中一人用大锤砸碎玻璃门后逃跑。据警方称，该团伙乘坐另一名嫌疑人驾驶的逃亡汽车逃跑。“共有25人警方在周二晚上 11 点 24 分发布的新闻稿中称，这起抢劫案中被盗的手表估计价值约 4,000 万港元。香港警方在 37 秒、40 港元后追捕该团伙。据《华盛顿邮报》报道，被盗手表包括理查德米勒（Richard Mille）和百达翡丽（Patek Philippe）等瑞士品牌。一件Richard Mille手表标价超过400万港元。警方表示，四名蒙面劫匪并非中国籍男子，年龄在20至25岁之间。阿尔法钟表珠宝是尖沙咀九个月内第四家遭到劫匪袭击的手表店。香港警方拘捕 9 名涉嫌抢劫价值 700 万港元手表店的团伙成员最新案件发生在9月11日，三名劫匪冲进位于广东道的VIP Station店，打破柜台玻璃，并携价值370万港元的手表逃走。他们乘坐第四名嫌疑人驾驶的逃亡汽车逃跑。警方逮捕了至少五名与这起抢劫案有关的嫌疑人，其中包括一名 10 岁男孩，并追回了所有被盗的手表。 &gt;今年前 9 个月，警方处理了 75 起抢劫举报，比 2022 年同期的 56 起案件增加了 33.9%。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244912/hong-kong-police-arrest-2-suspects-behind-hk40-million-luxury-watch-robbery-tsim-sha-tsui-shopping?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国原铁路局局长因腐败被判15年有期徒刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3244913/chinas-former-railway-head-sentenced-15-years-prison-corruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.13 14:17中国第一条跨海高铁，连接福州和福建省厦门市于九月开始运营。本周，一家法院判定中国铁路总公司首任总经理盛光祖犯有腐败罪。 （图片来源：中国铁路总公司）山西省法院周二宣布，中国原铁道部部长盛光祖因受贿罪被判处有期徒刑15年。据宝鸡市中级人民法院称，74 岁的盛被判在 2004 年至 2022 年期间受贿共计 6380 万元人民币（890 万美元）。盛是中国最新一位有权势的铁路老板。因腐败而被撤职。他的前任刘志军曾于 2003 年至 2011 年担任铁道部部长，2013 年被判处死刑缓期执行。盛于 2011 年接替刘志军，负责监督铁道部于 2017 年向中国铁路总公司 (CRC) 的过渡。 2013年，他继续领导CRC，直到2016年退休。他被任命为中国议会机构全国人民代表大会财经委员会副主任。 2011年盛光祖接替刘志军出任铁道部部长。图片来源：Simon Song过去二十年，中国进行了大规模的铁路建设，投资数万亿人民币，建成了全球最大的高铁网络，总长度超过42000公里（26000英里）。周二，法院查明，盛某利用职权，在经营、工程承包、职务晋升、岗位调整等方面为单位和个人谋取利益，收受贿赂。中国前铁道部部长因贪污罪被判处死刑缓期盛在铁路工作之前，曾任中国海关总署署长，法院称他还收受贿赂。&lt;法院查明，盛某退休后，仍继续在铁路领域发挥影响力，为部分经营单位谋取利益，收受贿赂金额达714万元。“被告人盛某”法院声明称，光祖的行为构成受贿罪和利用影响力收受贿赂罪，数额特别巨大。除监禁外，盛还被罚款600万元人民币（83.6万美元）声明称，并没收全部违法所得及其产生的利息。法院补充说，由于盛某受贿数额不全，且正在调查中，依法对盛某的判决属于“减轻处罚”他主动承认自己的罪行，交出了非法所得的财物。盛于2022年3月被捕，六个月后被开除党籍。现在领导整肃的前新疆官员正在接受反腐败调查在开除党籍时，中纪委指控他“利用公权力作为谋取私利的工具”，“将腐败与个人权力结合起来”。 中纪委对盛提出的其他指控包括“抵制党的调查”； “沉迷于迷信活动”； “参加宴会和旅游观光”； “收受可能影响公正履行公务的礼品”； 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3244913/chinas-former-railway-head-sentenced-15-years-prison-corruption?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国情报评估乌克兰战争已造成俄罗斯31.5万人伤亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244908/us-intelligence-assesses-ukraine-war-has-cost-russia-315000-casualties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.13 13:41俄军以3100辆坦克开战，但战败美国消息人士称，其中有 2,200 人。资料图片：美联社一份解密的美国情报报告评估称，乌克兰战争已造成俄罗斯31.5万名士兵死伤，相当于冲突开始时的近90%，熟悉情报的消息人士周二表示。该报告还评估称，莫斯科对乌克兰军队损失的人员和装甲车已使俄罗斯的军事现代化进程倒退了 18 年。&lt;俄罗斯大使馆向莫斯科的俄罗斯国防部提出了置评请求。该部没有回应置评请求。最新的伤亡评估与 2022 年 7 月提供的伤亡评估相比有很大飞跃，当时中央情报局局长比尔·伯恩斯表示，美国情报机构估计俄罗斯损失“约为 15,000 人”死亡，受伤人数可能是其三倍”。一个巨大的 Z 字母 – 俄罗斯军队在乌克兰的战术徽章，位于前面美国驻莫斯科大使馆。图片来源：法新社俄罗斯官员表示，西方对俄罗斯在战争中死亡人数的估计被严重夸大，而且几乎总是低估乌克兰的损失，而俄罗斯官员称乌克兰的损失是巨大的。 p&gt;消息人士发表此番言论之际，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在国会山向美国议员提出了提供更多军事援助的最后一搏，但他在国会山遭到了主要共和党人的怀疑。俄罗斯普京揭幕战两艘新核潜艇在当天晚些时候的新闻发布会上，美国总统乔·拜登重申将继续支持泽伦斯基，并警告议员们，他们冒着将胜利拱手让给俄罗斯的风险。消息来源称，最近解密的美国情报报告评估称，俄罗斯于 2022 年 2 月开始全面入侵乌克兰，出动了 36 万名人员。报告发现，此后，俄罗斯军队人数为 31.5 万人，约占总兵力的 87%。消息人士称，俄罗斯发动战争的人员伤亡总数。消息人士补充说，这些损失是俄罗斯放宽在乌克兰部署的招募标准的原因。一位美国消息人士称，俄罗斯军队在战争开始时拥有 3,100 辆坦克，但损失了 2,200 辆。资料图片：美联社“损失规模迫使俄罗斯采取非常措施来维持其战斗能力。消息人士称，俄罗斯宣布在 2022 年底部分动员 30 万名人员，并放宽标准，允许招募罪犯和老年平民。俄罗斯军队以 3,100 人的规模开始战争消息人士援引该报道称，损失了 2,200 辆坦克，不得不用 1970 年代生产的 T62 坦克“回填”这支部队，使得战场上只剩下 1,300 辆坦克。基辅对待其部队损失属于国家机密，官员们表示，披露这一数字可能会损害其战争努力。 《纽约时报》8 月份的一篇报道援引美国官员的话说，乌克兰的死亡人数接近 70,000 人。历史学家雅罗斯拉夫·廷琴科 (Yaroslav Tynchenko) 和志愿者赫尔曼·沙波瓦连科 (Herman Shapovalenko) 上个月在乌克兰期刊《Tyzhden》上撰文称，沙波瓦连科的《记忆之书》项目使用公开来源确认了 24,500 名乌克兰战斗和非战斗死亡人数。他们说，实际数字可能更高。法新社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244908/us-intelligence-assesses-ukraine-war-has-cost-russia-315000-casualties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾预计 2023 年将迎来 25 年来最少大风暴后的“严重”干旱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244902/philippines-braces-severe-drought-after-2023-sees-fewest-major-storms-25-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.13 13:02一名菲律宾农民正在检查干涸的稻田2016 年菲律宾布拉干省受厄尔尼诺现象影响的天气状况。图片来源：新华社官员们表示，迄今为止，菲律宾 2023 年遭受的风暴比过去 25 年中的任何一年都要少，而且现在可能面临几十年来最严重的干旱。&lt; p&gt;这个热带群岛国家是最容易受到气候变化影响的国家之一，每年通常会受到大约 20 场大型风暴的影响。今年到目前为止，只有 10 场登陆。该州天气预报机构首席气候学家安娜·索利斯 (Ana Solis) 周二表示，或接近这一数字，这是自 1998 年记录到 11 次以来的最低数字。7 月，马尼拉大都会巴伦苏埃拉市因台风多克苏里 (Doksuri) 造成洪水，人们在洪水中艰难前行。菲律宾今年受到的大风暴影响比往年少得多。照片：EPA-EFE距离今年只剩下不到三周的时间，“看起来纪录将被打破”，索利斯说，并补充说气候变化“索利斯说，菲律宾从 1948 年开始记录天气记录。由于被称为厄尔尼诺的天气现象，菲律宾也可能经历政府科学技术部部长雷纳托·苏利杜姆 (Renato Solidum) 告诉记者，从 2024 年 2 月到 5 月，厄尔尼诺现象将出现“中度至重度干旱”。厄尔尼诺现象如何威胁中国的粮食安全与 1997-1998 年厄尔尼诺现象期间的干旱相当，那是该国有史以来最严重的干旱。厄尔尼诺现象已经开始，给该国一些曾经发生过干旱的地区带来了更加干燥的天气。 Solidum 表示，降雨量减少了 80%。Solidum 表示，预计到 5 月底，该国 77% 的省份将陷入干旱。&lt; /div&gt;他敦促政府机构开始做好准备，以确保提供足够的水、食物和电力。“我们需要提前计划并加快速度，”索利杜姆说。“我们需要提前计划并加快速度。” &gt;他说，首都马尼拉 4 月和 5 月的气温可能高达 38.3 摄氏度（100.9 华氏度），与 1998 年的数据相当。吕宋岛主岛的北部地区可能会出现这种情况。达到 41 度。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244902/philippines-braces-severe-drought-after-2023-sees-fewest-major-storms-25-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国、七国集团迅速下滑，中国战略产业产量流失</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3244904/chinas-running-away-production-strategic-industries-us-g7-suffer-rapid-declines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3244904/chinas-running-away-production-strategic-industries-us-g7-suffer-rapid-declines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港与内地将推出大湾区个人数据共享计划，第一阶段涵盖银行、医疗保健行业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244906/hong-kong-mainland-china-launch-scheme-make-sharing-personal-data-easier-greater-bay-area-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.13 13:11此举旨在让个人数据传输更加便捷大湾区。图片：美联社 香港和中国内地将于本月推出一项试点计划，以简化大湾区的跨境数据传输，这是一项史无前例的举措，旨在打破信息壁垒，第一阶段将涉及银行、信用咨询和医疗保健行业。将引入标准合同，以确保个人数据在湾区内安全有序地流动，以实现合同目的、创新、科技工业局周三表示。“随着[湾区]标准合约的实施，企业跨境个人数据流动的合规成本将大大降低，从而有利于提供局发言人表示：“香港与内地将在数月内制定湾区数据传输协议计划” “【湾区】标准合约也促进了【湾区】数字经济的发展，帮助香港更好地融入国家发展。”湾区是北京的雄心勃勃的计划将香港、澳门和中国南方九个城市整合为经济强国。该计划将分阶段实施，将允许湾区的个人和组织自愿加入标准据该局称，该合同概述了双方在保护个人信息方面的责任和义务。第一阶段试点计划将涉及银行、信贷咨询和医疗保健行业。图片：Martin Chan计划于本月启动，第一阶段计划将邀请香港和内地当局邀请银行、信贷咨询和医疗保健行业参与参与该计划，由政府资讯科技总监办公室（资科办）和广东省网信办牵头。区内九个内地城市与香港之间个人资料流动的合规要求该局表示，Kong 将得到精简。该合同还将取消内地当局对可传输的个人数据量的限制，并简化评估个人数据保护所需的信息。 香港监管机构发现医疗连锁店未经同意共享客户数据该局表示将适时检讨“及早试点”安排，以期进一步将该措施扩展到其他部门。新措施是自愿的，隐私将受到城市法律的保护。“大湾区标准合同是一项行政措施。不会影响个人资料私隐专员公署确保遵守《个人资料（私隐）条例》的监督及规管角色。根据合约的实施指引、要求员工对个人资料、商业秘密和商业信息保密。他们也被禁止与他人分享这些信息，或非法使用这些信息。资深制药公司老板寻求在香港建立更多公私合作伙伴关系任何一方都可以向如果发现数据处理者或接收者违反其义务，请向该局、该市的隐私专员以及国家互联网信息办公室和广东省互联网信息办公室举报。如果出现违规行为，可向该局、市隐私专员、国家网信办、广东省网信办投诉。有关部门接到投诉后，发现安全风险较高的，可以要求整改。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244906/hong-kong-mainland-china-launch-scheme-make-sharing-personal-data-easier-greater-bay-area-first?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于广告商逃离有争议的平台，埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 X 预计 2023 年广告销售额将大幅下降</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244887/elon-musks-x-sees-significant-decline-ad-sales-2023-advertisers-flee-controversial-platform?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.13 12:25Elon Musk，X 所有者。照片：路透社据知情人士透露，埃隆·马斯克 (Elon Musk) 旗下的 X（前身为 Twitter 的社交网络）有望在 2023 年带来约 25 亿美元的广告收入，较前几年大幅下滑。 据一位知情人士透露，X 今年前三个季度的广告收入每年都略高于 6 亿美元，并预计本季度也会有类似的表现。数字。相比之下，到 2022 年，每季度的销售额将超过 10 亿美元。据两位知情人士透露，广告销售额目前占 X 总收入的 70% 至 75%。这意味着 2023 年销售额约为 34 亿美元，包括订阅和数据许可交易的销售额。之前未报告的销售数据更清楚地凸显了广告商对 X 在马斯克领导下处理内容审核方式的不安，以及特别是新所有者的帖子放大了反犹太主义和其他极端主义观点。Elon Musk，X 的所有者。照片：路透社&lt; /small&gt;其中一位知情人士表示，X 高管最初的目标是到 2023 年广告和订阅收入达到 30 亿美元，但将远远低于这个数字。由于假日季度尚未结束，年度数字仍在不断变化。“这对我们整个业务的了解并不完整，因为您所依赖的信息来源没有提供准确和全面的信息X 业务运营主管 Joe Benarroch 表示。在马斯克 2022 年 10 月接管公司后，该公司停止报告公开财务数据。 Benarroch 将 X 描述为“一个不断发展的新全球业务，具有多种收入来源。我们不再是 Twitter，也不再用旧的 Twitter 指标来衡量自己——无论是收入还是用户指标。”X 的大部分销售额历来依赖于广告，但该业务一直在下降自马斯克接管以来。马斯克已证实销量大幅下降。 3 月份，他表示广告收入下降了“大约 50%”，7 月中旬他在 Twitter 上再次重申了这一统计数据，但没有给出具体时间框架。9 月份，马斯克还证实美国广告收入下降了收入下降了 60%。他将这种下降归咎于积极分子鼓励营销人员停止在该服务上的支出。该公司还通过其订阅服务 X Premium 和数据许可协议赚钱。外部估计订阅业务每年不到 1.2 亿美元。 2021 年，Twitter 从数据许可交易中获得了 5.72 亿美元的收入。马斯克接任时，X 尚未盈利，但该公司在马斯克收购该公司的前一年报告收入超过 50 亿美元。 2021 年初，时任首席执行官杰克·多尔西 (Jack Dorsey) 领导的 Twitter 高管制定了到 2023 年底实现收入 75 亿美元的公开目标。相反，马斯克大幅削减了成本并无意中吓坏了许多具有该服务品牌意识的营销合作伙伴。马斯克经常向他的 1.65 亿粉丝发布有争议的言论，并撤销了对违反政策的用户的多项禁令——最近的一次是阴谋论者亚历克斯琼斯。11 月，马斯克表达了对反犹太主义帖子的支持，导致包括苹果和华特迪士尼在内的几家主要广告商暂停了支出。马斯克后来道歉，但在 11 月底的一次会议上，他告诉广告商抵制该服务相当于勒索。马斯克此前曾告诉员工和投资者，他希望订阅收入占到一半据一位知情人士透露，该服务的付费用户略高于 100 万，远低于马斯克最初的预期。X 一直在努力摆脱对马斯克在 11 月的 DealBook 会议上表示，他担心广告收入的下降可能会导致公司倒闭。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244887/elon-musks-x-sees-significant-decline-ad-sales-2023-advertisers-flee-controversial-platform?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国开发商因销售停滞而面临现金短缺，碧桂园高管第三次削减年薪</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3244896/top-country-garden-executives-cut-annual-pay-third-time-chinese-developer-combats-cash-crunch-amid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.13 12:402023 年 10 月 10 日拍摄的航拍照片显示一个国家/地区中国东部江苏省镇江市的花园开发项目。图片：法新社陷入困境的中国房地产开发商碧桂园控股公司的一些高管自 2022 年初以来第三次减薪，因为该公司专注于交付预售物业和防止在房屋销售停滞的情况下进一步拖欠债务。该公司执行董事杨惠妍、莫斌和杨子英已“主动要求”将年薪从 37 万元人民币（16,716.80 美元）减少至 12 万元人民币（16,716.80 美元）根据周二晚间发布的一份声明，分别为人民币、300万元和200万元。碧桂园董事长、碧桂园创始人杨国强的女儿杨惠妍目前在为第一大股东，持股52%。非执行董事、杨惠妍丈夫陈冲的薪酬也将从37万元下调至12万元。近两年来，公司对高管薪酬进行了调整。一位发言人表示，高管“多次”被解雇，导致其薪酬总体较 2021 年水平下降 86%。在2022年9月最近一次降薪之前，莫的年薪为1500万元，杨子颖的年薪为1000万元。杨惠岩，碧桂园控股董事长、第一大股东。图片来源：微博“确保交付是碧桂园最重要的企业责任，也是保障房源安全的‘底线’。一位发言人表示。在削减成本和克服现金短缺的“自我支持措施”中，高层管理人员还将失去一些额外福利，包括免费汽车和进入餐厅的机会。发言人表示，碧桂园还减少了办公室的建筑面积，并在 2023 年将行政成本较 2021 年削减了近 60%。 .碧桂园表示，2023年前11个月，碧桂园已在31个省份240个城市交付超过50万套房屋。这家曾经是中国销售额最大的开发商似乎有可能避免价值 8 亿元人民币的境内债券违约。在上周深圳证券交易所的一次会议上，碧桂园本地票据的大多数投资者同意不行使周三到期的看跌期权，该期权允许投资者在明年到期前要求偿还。碧桂园尚未回应邮报的置评请求。中国在政策会议上没有推出房地产刺激措施，港股下跌公司仍面临诸多挑战。根据其交易所备案文件，上个月，该公司公布的 10 月份合同销售总额为 63.1 亿元人民币，仅比 9 月份的最低点高出 2%。10 月份，该公司错过了 10 亿美元的息票支付。 1,540 万美元的美元债券，此后一直被视为违约。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3244896/top-country-garden-executives-cut-annual-pay-third-time-chinese-developer-combats-cash-crunch-amid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拟议的 Cop28 气候协议呼吁“摆脱”化石燃料</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244890/proposed-cop28-climate-deal-calls-transitioning-away-fossil-fuels?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.13 11:54来自世界各地的谈判代表经过讨价还价，试图达成一项协议阻止全球变暖的协议。资料图片：路透社第28届缔约方会议主席团于周三发布了最终气候协议的拟议文本，该协议将首次推动各国摆脱化石燃料以避免最严重的影响该草案旨在反映聚集在迪拜会议上的近 200 个国家的共识，数十个国家的政府坚持使用强硬的语言来表明化石燃料时代的最终结束– 针对石油生产国组织欧佩克及其盟国成员的抗议。各国代​​表已被召集参加第 28 次缔约方会议主席团希望在周三晚些时候举行的最后一次会议，届时他们可以通过协议并在两周内结束艰难的谈判已经加班一天。联合国气候峰会达成的协议必须以协商一致方式通过，此时各个国家有责任通过国家政策和投资来履行协议。 p&gt;该协议草案将特别呼吁“以公正、有序和公平的方式在能源系统中摆脱化石燃料……以便到 2050 年实现净零排放，以符合但它并不要求“逐步淘汰”化石燃料。如果获得通过，这将标志着缔约方气候峰会三十年来首次各国同意共同摆脱石油、天然气和煤炭这些产品目前约占全球能源的 80%。科学家表示，化石燃料是迄今为止导致温室气体排放的最大来源气候变化。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244890/proposed-cop28-climate-deal-calls-transitioning-away-fossil-fuels?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>