<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 21:14:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>参议院财政委员会批准斯科特·贝森特出任特朗普财政部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295710/scott-bessents-nomination-trumps-treasury-chief-clears-senate-finance-committee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 02:09斯科特·贝森特于 1 月 16 日在华盛顿国会山举行的参议院财政委员会确认听证会上作证。照片：路透社美国参议院财政委员会周二投票决定将亿万富翁对冲基金经理斯科特·贝森特出任美国总统唐纳德·特朗普财政部长的提名提交参议院全体会议批准。委员会以 16 票赞成、11 票反对的结果将提名提交参议院全体会议批准。参议院的最终确认投票。所有共和党人都投票支持提名，但贝森特还赢得了两位民主党人马克·沃纳 (Mark Warner) 和玛吉·哈桑 (Maggie Hassan) 的批准票。如果如预期的那样获得批准，现年 62 岁的贝森特将成为新政府在经济政策方面的关键代言人之一，对财政政策、金融监管、国际制裁和海外投资具有巨大影响力。他还将成为管理国家税收和 28 万亿美元美国国债市场的负责人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295710/scott-bessents-nomination-trumps-treasury-chief-clears-senate-finance-committee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普上任后，格陵兰总理称“我们不想成为美国人”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295708/greenland-pm-says-we-dont-want-be-americans-trump-takes-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 01:291 月 7 日，一架印有特朗普品牌的飞机抵达格陵兰岛努克。照片：法新社格陵兰岛总理周二表示，丹麦自治领土希望掌握自己的未来，不想成为美国领土，此前美国总统唐纳德·特朗普再次发表关于控制该岛的言论。周一上任的特朗普在 1 月初拒绝对格陵兰岛实施军事管制，此举敲响了警钟。排除军事干预，将巴拿马运河和格陵兰岛纳入美国控制之下。尽管特朗普在周一的就职演讲中没有提到格陵兰岛，但随后记者在椭圆形办公室询问了他这个问题。“格陵兰岛是一个很棒的地方，我们需要它来维护国际安全，”特朗普回应道。“我相信丹麦会加入——他们花了很多钱来维护和保住它，”他补充道。但格陵兰和丹麦官员周二捍卫了北极岛屿的自决权。格陵兰总理穆特·埃格德于 1 月 10 日在丹麦哥本哈根举行新闻发布会。图片来源：EPA-EFE“我们是格陵兰人。我们不想成为美国人。我们也不想成为丹麦人。格陵兰岛的未来将由格陵兰岛自己决定，”总理穆特·埃格德在新闻发布会上说。“我们的国家和人民将决定格陵兰岛的未来，”他说。埃格德指出，格陵兰岛正面临“困难局面”，他重申，在与中国和俄罗斯在该地区的竞争日益加剧之际，努克愿意与华盛顿进行谈判，以维护美国在北极的利益。美国在格陵兰岛西北部有一个现役军事基地，该基地在北极具有战略位置，因为气候变化会导致冰雪融化，开辟了新的航道。这个世界上最大的岛屿——其首都努克距离纽约比距离哥本哈根更近——还拥有大量未开发的矿产和石油储备，尽管石油和铀矿勘探是被禁止的。“我们在安全问题上与美国合作了 80 多年，”埃格德回忆道。他说，官员们正在努力组织与要求美国“解释格陵兰的立场”。埃格德承认，特朗普最近的言论“令人担忧”，并引起了格陵兰人的担忧。“但保持冷静很重要。”丹麦外交部长拉斯穆森周二早些时候表示，任何国家都不应该能够简单地帮助另一个国家。“当然，我们不能建立这样一种世界秩序，即如果国家足够大，无论它们叫​​什么，都可以随心所欲地做自己想做的事情，”洛克告诉记者。格陵兰定于4月6日之前举行选举，独立问题预计将成为首要议题。在经济上，格陵兰依赖哥本哈根相当于其GDP五分之一的补贴，以及其渔业部门。尽管拥有自治权，但哥本哈根负责司法事务、货币政策、外交格陵兰的事务、国防和安全政策。周一，丹麦首相梅特·弗雷德里克森 (Mette Frederiksen) 在社交媒体上发帖称，在特朗普担任总统的情况下，欧洲需要“适应新现实”。在注意到格陵兰人民的自决权的同时，政府首脑还强调丹麦需要维持与美国的联盟——她称这是丹麦自二战以来最重要的联盟。周二，一些丹麦政党领导人被叫到总理办公室，听取有关情况的汇报。“我们必须认识到，未来四年将是艰难的四年，”绿色左翼党领袖皮娅·奥尔森·迪尔 (Pia Olsen Dyhr) 在会见弗雷德里克森后告诉记者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295708/greenland-pm-says-we-dont-want-be-americans-trump-takes-office?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 17:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港黎智英否认受前美国外交官指使煽动骚乱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295707/hong-kongs-jimmy-lai-denies-stirring-trouble-ex-us-diplomats-orders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 00:28黎智英已在证人席上待了30天。照片：曾俊华前传媒大佬黎智英否认在 2019 年社会动荡前夕，应一位前美国外交官的要求，煽动反对香港政府。黎智英周二在漫长的国家安全审判中表示，他没有向 2005 年至 2008 年担任美国驻香港总领事的詹明翰 (James Cunningham) 寻求建议，但尽管如此，他还是指示他旗下现已停刊的《苹果日报》在新闻报道中强调华盛顿对这座城市的担忧，正如这位美国人所建议的那样。这位 77 岁的老人还承认，他渴望与这位退休外交官合作，帮助香港反对派活动人士代表团争取美国支持，以阻止 2019 年一项有争议的引渡法案。在证人席上的第 30 天，黎智英在西九龙法庭陈述了他参与三次游说试图让美国支持他阻止一项有争议的引渡法案。 2019 年初至年中，华盛顿介入香港事务，检察官继续盘问他的证据。他否认了两项根据 2020 年国家安全法与外国势力勾结的阴谋指控，以及第三项密谋印刷和分发煽动性出版物，违反殖民时代立法的指控。检察官强调了前香港政务司司长陈方安生与时任美国副总统迈克·彭斯于 2019 年 3 月 22 日的会面。法庭获悉，坎宁安曾事先建议陈方安生强调引渡法案将如何损害美国的利益，该法案将使香港的逃犯能够被移交给中国大陆。坎宁安还要求黎智英提出一项计划，解释该法案对香港人的危险，暗示这位小报创始人可以利用这次会议“最大限度地效果”。黎智英随后将这条信息转达给《苹果日报》的两名高管，促使该报在 3 月 24 日刊登了有关陈同佳访美的头条新闻。首席检察官周天行周二表示，这是黎智英干预《苹果日报》编辑方式的一个例子，他试图表明这位小报创始人利用其出版物来支持他的政治议程。黎智英同意这是他为数不多的就新闻报道发出指示的场合之一，但他坚称自己“从来没有资格指示《苹果日报》”宣传西方制裁。他还指控一名前出版商、现检方证人曾在早前的诉讼程序中提供虚假证据。周声称黎智英是应金培力的要求发出指示，但被告强调他没有这样做。随后，法庭的注意力被吸引到 2019 年 5 月一个香港反对派人士代表团访问华盛顿的事件上。该代表团由资深民主人士李柱铭率领，当时的学生活动家罗冠聪和前立法会议员李卓人也加入其中。李卓人于 2019 年 4 月的一条短信中表示，该代表团的目的之一是寻求修改美国立法，以惩罚违反引渡法案的香港官员。法庭获悉，黎智英曾努力让金培力参与其中，为该代表团奠定必要的基础，但后来由于后勤困难而放弃了这个想法。尽管如此，在李柱铭与当时的美国众议院议员会面之前，金培力还是为李柱铭提供了游说建议黎智英还建议保留坎宁安的服务，因为他预计未来两年将是“香港与中国关系非常动荡的时期”。周辩称，黎智英尽管知道该代表团意图煽动美国对香港政府实施制裁，但仍支持该代表团，但黎智英表示他没有参与该代表团的决策过程。检方还提到黎智英在 2019 年 7 月与彭斯和当时的美国国务卿迈克·蓬佩奥的会面，暗示他事先知道自己要去白宫，而不是自发与他们会面。黎智英承认，他错误地告诉法庭，他只知道自己将在会见彭斯和蓬佩奥之前片刻，此前短信显示，他的得力助手、前美国海军情报部门雇员马克·西蒙不断向他汇报最新情况。短信还显示，蓬佩奥的助理玛丽·基塞尔曾建议黎智英向国务卿提出了美国政府应如何应对引渡法案的“具体”想法，例如制裁内地官员的子女，并将香港的地位提升到“类似冷战时期的柏林”的水平。此案将于周三继续审理。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295707/hong-kongs-jimmy-lai-denies-stirring-trouble-ex-us-diplomats-orders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 16:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国副总理称人工智能混乱竞争可能带来“灰犀牛”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295705/chinas-vice-premier-says-chaotic-competition-ai-could-bring-grey-rhino?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295705/chinas-vice-premier-says-chaotic-competition-ai-could-bring-grey-rhino?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普退出世卫组织和巴黎协定会给中国创造机会吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295703/will-trump-create-opening-china-quitting-who-and-paris-agreement?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295703/will-trump-create-opening-china-quitting-who-and-paris-agreement?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军方负责人因 10 月 7 日“失败”辞职，军队发动西岸袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295701/israeli-military-chief-resigns-over-october-7-failure-army-launches-west-bank-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295701/israeli-military-chief-resigns-over-october-7-failure-army-launches-west-bank-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平与普京举行会谈，中国“愿意与特朗普合作”：南华早报每日要闻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3295693/xi-and-putin-hold-talks-china-ready-work-trump-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.21 21:22中国国家主席习近平和俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京周二举行视频通话。图片：EPA-EFE了解《南华早报》当天一些最重要的中国和经济新闻。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。此次虚拟会谈是在美国总统唐纳德·特朗普返回白宫并表示将“很快”会见普京几个小时后举行的。唐纳德·特朗普周一在华盛顿宣誓就任美国总统第二任期。图片：路透社在美国总统唐纳德·特朗普的领导下，北京已表示愿意与华盛顿进行更多接触，特朗普在周一的就职演说中似乎也淡化了对华言论。国务院副总理丁薛祥在瑞士世界经济论坛上谈到了中国的经济活力、全球合作以及对人工智能的担忧。最新的“人造太阳”测试表明，研究人员现在能够模拟运行中国科学家致力于建造一个能够产生无限低成本能源的核聚变反应堆，实现了等离子体温度持续超过 1 亿摄氏度 (1.8 亿华氏度)，持续时间达到史无前例的 1,066 秒，创下了世界纪录。美国总统唐纳德·特朗普上任第一天，就履行了竞选承诺，推迟了有争议的 TikTok 撤资或禁令法，签署了一项行政命令，并警告说，如果北京不批准有关该应用程序的协议，他将对中国征收巨额关税。周二凌晨，强烈地震袭击台湾西南部，造成至少 27 人受伤，数十所房屋受损。图片来源：共同社周二午夜后不久，一场里氏 6.4 级的地震（相当于两颗原子弹）袭击了台湾西南部的嘉义县，造成至少 27 人受伤。当美国天文学家欢呼最先进的标志性海尔望远镜修复项目的完成时，一位关键的合作者却被排除在庆祝活动之外，并被禁止向美国出口。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3295693/xi-and-putin-hold-talks-china-ready-work-trump-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称，特朗普提供 75 天宽限期，中国对美国 TikTok 交易的立场有所软化</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3295679/china-softens-stance-tiktok-deal-us-trump-offers-75-day-grace-period-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3295679/china-softens-stance-tiktok-deal-us-trump-offers-75-day-grace-period-sources-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港或将要求最低逗留期限才能取得“本地学生”大学身份</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3295699/hong-kong-may-require-minimum-stay-obtain-local-student-university-status?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.21 21:44根据大学联合招生制度 (Jupas)，在 18 岁以下首次获得受养人签证或进入许可的学生被视为本地学生。照片：照片：讲义此前一些中国内地专业人士被指控利用人才计划为其子女争取更便宜的大学学费，香港可能要求学生必须在香港居住至少一段时间才能被归类为“本地学生”。教育局局长蔡若莲周二表示，她将参考英国和新加坡等司法管辖区的经验，重新定义本地学生，这一类别决定了他们是否有资格获得资助的大学学位。蔡若莲表示，政府正检讨该定义，并将很快就任何变化作出决定。她在与其他局官员举行的新闻发布会上表示：“我们会参考一些国际上的做法，我们会考虑实施，我们可能需要设定一个过渡期。”去年 10 月，在一群家长表达担忧后，政府表示将检讨该定义。该组织表示，“一些人和中介”安排不打算在香港定居的父母申请人才入境计划，以便为子女取得受养人签证。根据大学联招制度（Jupas），在 18 岁以下首次获得受养人签证或进入许可的学生被视为本地学生。该组织表示，受益于这一做法的孩子将在内地的补习机构为香港的大学入学考试——中学文凭考试做准备。这些学生随后将以自修生身份参加考试。家长抨击这些考生纯粹是“考试移民”，称他们被认定为本地学生，不符合该分类的初衷和意图。根据政府上周三公布的数据，截至 2024 年底，已有近 10 万名 18 岁以下儿童通过各种人才入境计划以受养人签证抵达香港。教育局局长蔡英明表示，她将咨询利益相关方和其他政府部门的任何变化。图片：黄子豪今年的联考申请人数及文凭试考生人数较去年增加近一成，分别跃升至42,916人及55,781人。蔡女士表示，对本地学生定义的任何调整都必须合理，因为受养人签证持有人也有香港身份证。她表示，已入读联考并报读全日制学士学位课程的人士将不受影响。蔡女士表示，将参考英国及新加坡的做法，并咨询持份者及其他政府部门。英国的大学要求，希望支付与本地人相同学费的学生必须取得“定居”移民身份，即2021年通过量身定制的移民途径移居英国的香港人至少在本地居住五年。在新加坡，尚未获得公民身份的国际居民或永久居民必须毕业后可全职工作三年，并可获政府资助学费。与此同时，教育局常任秘书长李美嫦表示，香港已成功申办2026年亚太国际教育协会会议。李美嫦表示，香港将成立大学筹备委员会，并邀请世界各地顶尖院校的代表来港。她表示，这项盛事有助提升香港在高等教育领域的海外形象。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3295699/hong-kong-may-require-minimum-stay-obtain-local-student-university-status?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国官方媒体详细报道特朗普回归，呼吁“建立更多桥梁”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295692/chinas-state-media-runs-blow-blow-account-trumps-return-calls-more-bridges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.21 20:24美国总统唐纳德·特朗普周一在椭圆形办公室签署文件并发布行政命令，这是他重返白宫的第一天。图片：路透社 美国总统唐纳德·特朗普的就职典礼及其上任第一天的活动被中国官方媒体广泛报道，评论呼吁以负责任的方式处理两国关系。共产党喉舌《人民日报》对就职典礼和特朗普重返白宫第一天签署的一些行政命令进行了现场报道。其中包括撤销拜登时代的数十项行政命令，以及美国退出世界卫生组织（WHO）。该报刊登了特朗普就职演说的摘录，包括华盛顿面临“信任危机”，无法“处理好国内哪怕一个简单的危机，而与此同时，国外却接连发生灾难性事件”。此前，《人民日报》敦促美国“少挖坑，多搭桥”，实现对华关系平稳过渡。该报在就职典礼前几个小时发表的一篇网络评论中表示：“中美关系正站在新的历史方位”。“希望美方……停止对华错误言论和行动，少挖坑，多搭桥，为两国关系稳定健康持续发展创造有利条件。”《环球时报》另一家官方报纸《中国日报》对特朗普就职典礼进行了全面报道，并在数小时内发表了一篇评论文章。文章强调中美之间的合作，呼吁两个经济巨头在维护全球经贸安全稳定，特别是产业供应链安全稳定方面“弥合分歧、共担责任”。文章写道：“美国封锁、打压中国的目的不可能实现，更理性的做法是加强与中国的合作，共同稳定宏观经济、应对全球挑战，实现双赢、多赢。”特朗普就职典礼受到中国网民的密切关注。在中国最大的社交媒体平台之一微博上，“特朗普就职典礼”标签以近10亿的阅读量位居热搜榜首。微博热搜新闻榜单上的该标签列出了26条关于特朗普就职第一天的新闻标题。其中，特朗普关于巴拿马运河和美国退出世卫组织的言论最受关注，阅读量均达数十万次。该话题在微博上获得超过26万次讨论，网友的情绪呈现出观望甚至讽刺的态度，尤其是在特朗普声称巴拿马运河由中国管理的热门视频下。“撒谎已成为常态。谎言就是‘真相’，”一条评论写道。另一条评论问道：“特朗普是不是认为，如果世界的资产不在美国手中，就一定在我们手中？”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295692/chinas-state-media-runs-blow-blow-account-trumps-return-calls-more-bridges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着基于规则的秩序衰落，霸权呈现出新的形式</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3295126/rules-based-order-declines-hegemony-takes-new-form?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3295126/rules-based-order-declines-hegemony-takes-new-form?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈佛学者在达沃斯称，中美关系的改善“会让我们感到惊讶”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3295687/well-be-surprised-us-china-improvements-harvard-scholar-argues-davos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.21 20:30哈佛大学肯尼迪政府学院教授格雷厄姆·艾利森预计，今年中美关系将改善。图片来源：世界经济论坛一位著名美国学者在达沃斯论坛上表示，唐纳德·特朗普重返白宫可能会为中美关系带来意外改善，包括贸易方面。他还表示，特朗普甚至可能不属于“对华鹰派”。哈佛大学肯尼迪政府学院教授格雷厄姆·艾利森周二在世界经济论坛的小组讨论中表示，与广泛讨论的“贸易战 2.0”不同，两个超级大国之间的关系可能会升温。“我打赌明年这个时候……我们会对两国关系的改善感到惊讶，”艾利森表示，他最著名的著作是 2017 年出版的《注定一战：美国和中国能否逃脱修昔底德陷阱》一书。“我有一篇文章将于下周发表，文章问的是：‘特朗普是中国鹰派吗？’我认为，如果你看看他说了什么、做了什么，你会发现很难用这些术语来给他分类。”关于特朗普对与中国的赤字的担忧，这位哈佛学者表示，特朗普和习近平主席之间“非常紧密”的关系可能有助于解决这个问题。“我认为习近平和特朗普相处得很好，互相理解，”艾利森说。“他们都认为自己是伟人。在这方面他们互相喜欢。所以，这是一个起点[改善关系]。“[关于赤字]，如果我是习近平，我会说，‘我要采取主动。我们将在三年内消除赤字。’这有多难？只要从美国购买石油、天然气和食品，而不是从其他地方购买。”去年艾利森访华时，受到包括习近平在内的中国高层官员的热情接待。他最近一次访华是在一个月前，当时他在北京会见了中国第四大政坛人物王沪宁。特朗普宣誓就任美国第 47 任总统不到一天后，他对贸易和更广泛关系的乐观态度得到了进一步加强，他未能兑现就任总统第一天对中国征收更高关税的承诺。相反，特朗普在就职演说中淡化了对华言论。虽然他誓言保护美国人，但他并未提及对华采取惩罚措施。不过，在就职后不久签署的一项行政命令中，他威胁说，如果北京不批准有关 TikTok 命运的协议，他将征收关税。艾利森重申了特朗普最近表达的信念，即北京和华盛顿可以共同努力“解决世界上所有问题”，他还认为中国可以帮助结束乌克兰战争。他还表示，特朗普对巴拿马运河的兴趣对习近平来说“没什么大不了的”。但周二讨论会的另一位小组成员、欧亚集团咨询公司的创始人伊恩·布雷默却强烈反对这一观点，并表示两国关系在 12 个月内可能会“大幅恶化”。“中国确信美国人想要遏制它，”布雷默说。“他们有充分的证据……即使特朗普将达成协议，中国的能力和意愿也并不有利。”“我敢肯定，中美关系将大幅恶化。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3295687/well-be-surprised-us-china-improvements-harvard-scholar-argues-davos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士称特朗普的讲话表明对中国采取了更多“哄骗和遏制”措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295694/trumps-speech-signals-more-cajoling-and-containing-china-analyst-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295694/trumps-speech-signals-more-cajoling-and-containing-china-analyst-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普暂停美国对外援助 90 天，等待“美国价值观”审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295695/trump-suspends-us-foreign-aid-90-days-pending-american-values-review?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.21 20:412025 年 1 月 20 日，美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿签署行政命令，开始第二任期。照片：路透社唐纳德·特朗普总统签署行政命令，暂停所有美国对外援助计划 90 天，等待审查以确定它们是否符合他的政策目标。目前尚不清楚周一的禁令最初会对多少援助产生影响。该命令要求美国政府停止向外国提供任何形式的援助，因为许多项目的资金已经由国会拨款，如果还没有用完，就必须使用。该命令是特朗普上任第一天签署的众多命令之一，命令称“对外援助行业和官僚机构不符合美国利益，在许多情况下甚至与美国价值观相悖”，“通过在外国推广与国家内部和国家之间和谐稳定关系背道而驰的思想，破坏世界和平。”因此，特朗普宣布“美国的对外援助不得以与美国总统的外交政策不完全一致的方式发放。”国务卿马可·卢比奥在上周的确认听证会上告​​诉参议院外交关系委员会成员，“我们花费的每一美元、资助的每一个项目以及推行的每一项政策都必须通过三个简单问题的答案来证明其合理性：“这会让美国更安全吗？这会让美国更强大吗？这会让美国更繁荣吗？”他说。特朗普签署的命令将此类决定权交给了卢比奥或其指定人，并与管理和预算办公室协商。国务院和美国国际开发署是监督外援的主要机构。特朗普长期以来一直反对外援，尽管这种援助通常占联邦预算的 1% 左右，除非在特殊情况下，例如向乌克兰提供数十亿美元的武器。特朗普一直对向乌克兰运送大量物资以加强其抵御俄罗斯入侵的防御能力持批评态度。拜登政府上一次官方对外援助统计是在 2023 年 12 月中旬。统计显示，拜登政府已为 204 个国家和地区的救灾、卫生和民主倡议等海外项目提供了 680 亿美元。美国援助的最大接受国中，以色列（每年 33 亿美元）、埃及（每年 15 亿美元）和约旦（每年 17 亿美元）不太可能大幅减少援助，因为这些金额包含在几十年前的长期一揽子计划中，在某些情况下受条约义务的约束。包括维和、人权和难民机构在内的联合国机构的资金一直是共和党政府削减或以其他方式削减的传统目标。特朗普政府第一届任期内削减了对外援助支出，暂停向联合国各机构（包括联合国人口基金）付款，并暂停向巴勒斯坦权力机构提供资金。然而，此前特朗普领导下的美国已退出联合国人权理事会，并承担其财政义务，而且根据前总统乔·拜登去年三月签署的一项法案，美国还被禁止向联合国巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）提供资金。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295695/trump-suspends-us-foreign-aid-90-days-pending-american-values-review?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里云在海外扩张中推出更多 AI 模型和开发工具</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3295689/alibaba-cloud-rolls-out-expanded-suite-ai-models-development-tools-overseas-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.21 19:55阿里云的目标是在2025年携手100家生态合作伙伴，为全球企业开发和提供尖端的人工智能和云计算解决方案。图片来源：Shutterstock随着阿里巴巴集团控股旗下云计算服务和人工智能 (AI) 部门阿里云加大海外市场拓展力度，该公司面向全球开发者推出了一套扩展的专有大型语言模型 (LLM) 和开发工具。周二，总部位于杭州的阿里云在印度尼西亚举行的年度开发者峰会上表示，其统一千文 LLM 系列下的最新产品，例如 Qwen 2.5 系列，以及多模态 AI 模型——包括 Qwen-VL 系列和专注于视觉生成的统一万象——现在可以通过其生成式 AI (GenAI) 开发平台 Model Studio 上的应用程序编程接口 (API) 供全球开发者使用。阿里巴巴拥有《南华早报》。LLM 是 ChatGPT 等 GenAI 服务背后的技术。API 是一组编程代码，使开发人员能够在多个平台之间同步数据以构建应用程序软件。 API 有助于加快应用开发速度，因为无需从头开始构建代码。“阿里云致力于通过尖端的 AI 模型、增强的云基础设施和可访问的支持计划为全球开发者提供真正的价值，”阿里云智能国际业务副总裁兼国际产品和解决方案负责人郭栋梁在活动上表示。该公司的最新举措符合其更广泛的战略，即加大海外投资并在全球主要市场扩展其云基础设施产品。阿里云推出扩展的大型语言模型套件和2025 年 1 月 21 日，阿里云在印度尼西亚举行的年度开发者峰会上展示了人工智能开发工具。照片：讲义12 月，阿里云表示，其目标是在 2025 年与 100 个生态系统合作伙伴合作，为全球各个行业的企业开发和提供尖端的人工智能和云计算解决方案。在开发者峰会上，该公司还强调了其统一语言编程工具的广泛可用性，该工具由 Qwen 2.5-coder 模型提供支持。它有一个 AI 程序员，为开发人员提供许多功能 - 例如代码完成和优化、调试辅助、代码片段搜索和批量单元测试生成 - 有望提高他们的工作效率和创造力。一系列新的 AI 开发工具也已在 Model Studio 上向全球开发人员开放。这些包括将复杂任务分解为子任务的工作流，以及支持规划和执行任务的多个协作的代理。在扩大对东南亚、韩国和墨西哥投资的新努力中，阿里云去年关闭了其在澳大利亚和印度的数据中心，因为该公司优先考虑其他市场的运营。云计算部门是阿里巴巴最重要的增长引擎之一，去年 9 月当季收入增长 7%，至 296 亿元人民币（40 亿美元）。这是该部门过去两年来最快的季度增长。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3295689/alibaba-cloud-rolls-out-expanded-suite-ai-models-development-tools-overseas-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>