<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 09:19:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特斯拉的埃隆·马斯克称赞新加坡第一任总理李光耀为樟宜机场所做的“出色”工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271392/teslas-elon-musk-praises-singapores-brilliant-first-pm-lee-kuan-yew-changi-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271392/teslas-elon-musk-praises-singapores-brilliant-first-pm-lee-kuan-yew-changi-airport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士：迫害孟加拉国诺贝尔奖获得者是哈西娜政府的政治“报复”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271388/persecution-bangladeshi-nobel-laureate-political-vendetta-hasina-government-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271388/persecution-bangladeshi-nobel-laureate-political-vendetta-hasina-government-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港判处三名股市操纵者最高 80 个月监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3271382/hong-kong-jails-3-stock-market-manipulators-80-months-landmark-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.22 15:03海事部高等法院全景。图片：孙阳香港高等法院周一裁定，三名股票交易员因操纵正利集团股票被判处最高六年八个月监禁，这是香港迄今为止对虚假股票交易最严厉的打击行动。薛义麒、林永琪和谭卓恒被判处四年四个月至六年八个月监禁，是此类刑事犯罪中判处的最重刑罚。今年 5 月，证券及期货事务监察委员会 (SFC) 对他们提起了具有里程碑意义的起诉，他们被判有罪。高等法院原讼法庭暂委法官丘德康在宣判听证会上表示，操纵计划是“一个复杂而错综复杂的阴谋”，它给真正的市场参与者造成了损失，损害了香港作为全球金融中心的声誉。“公平高效的股市是保持我们在该地区竞争力的先决条件。”邱腾华表示，维护市场秩序对香港人来说“至关重要”，同时补充说，公众不应受到此类金融体系失灵所造成的涓滴效应的影响。被判刑的三人操纵了正利控股的股票交易，正利控股是一家投资控股公司，主要从事建筑、咨询和项目管理服务，在香港创业板第二板上市。该交易操纵计划是在正利控股于 2016 年 3 月 29 日首次公开募股 (IPO) 之前策划和开始的，持续了五个多月。法官表示，合谋者通过在其控制的 156 个证券账户之间进行操纵交易，人为地提高了股票的成交量。这些操纵活动使正利的股价从首次公开募股价格上涨了 2000%，于 2016 年 8 月升至 5.71 港元，随后于 2016 年 9 月 7 日暴跌 90%。该计划非法获利超过 1.24 亿港元（1,590 万美元）。另外两名涉嫌参与市场操纵案的个人何明轩和孙文目前仍然在逃，目前正受到当局通缉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3271382/hong-kong-jails-3-stock-market-manipulators-80-months-landmark-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登退出 2024 年竞选后，特朗普竞选团队准备攻击“咯咯笑的卡马拉”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271383/trump-campaign-readies-attacks-cackling-kamala-after-bidens-exit-2024-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271383/trump-campaign-readies-attacks-cackling-kamala-after-bidens-exit-2024-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕两名窃贼 追回价值70万港元的赃物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271375/hong-kong-police-arrest-2-burglars-recover-hk700000-worth-stolen-goods?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.22 14:35香港警方周一逮捕了两名涉嫌闯入尖沙咀一家中药店的窃贼。图片：讲义香港警方逮捕了两名窃贼，并从一家位于香港繁华的尖沙咀购物区新开的店铺中追回了价值 70 万港元（89,600 美元）的中药和海味产品。警方称，盗窃案发生在周一凌晨 5 点 40 分左右，当时两名男子闯入汉口道一家中药店张宝国药堂的地面层，触发了安全警报。安全警报提醒了商店的保安公司，保安公司立即报警并通知了店主。店主说，他用手机应用程序查看了店里的闭路电视，实时看到店内有两个戴着帽子和口罩的男子。“他们在里面悠闲地走来走去，看起来像是在超市购物。”窃贼清空了装有燕窝和冬虫夏草的几个罐子。图片：讲义他补充说，两名窃贼清空了几个装有燕窝和冬虫夏草的罐子，还从这家上个月刚开业的店铺偷走了昂贵的中药。熟悉此案的消息人士称，在警方到达之前，两名嫌疑人已带着价值 70 万港元的中药和干海产品逃走。他说，警察搜查了该地区，并在距离商店不到 100 米（328 英尺）的附近一条小巷里抓获了两名携带赃物的嫌疑人。该消息人士补充说，警察正在调查这两人是否从后门闯入商店。据警方称，入侵者分别为 59 岁和 61 岁，因涉嫌入室盗窃而被拘留——根据盗窃罪，入室盗窃最高可判处 14 年监禁条例。油尖刑事侦查部队的侦探正在跟进案件。今年首五个月，警方处理了全港 604 宗入室盗窃案件，较 2023 年同期的 440 宗增加 37.3%。警方数据显示，去年入室盗窃案件由 2022 年的 886 宗增加 52.8% 至 1,354 宗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271375/hong-kong-police-arrest-2-burglars-recover-hk700000-worth-stolen-goods?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国职场掀起健康新潮流——带着笔记本电脑慢跑、拎着午餐包上班</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3271335/new-health-trend-hits-china-workplaces-jogging-laptops-lifting-lunch-packs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.22 14:00一种新的办公室锻炼趋势正在席卷中国各地的职场。图片来源：南华早报/小红书
中国工作繁忙的办公室职员们将锻炼融入到工作中，他们带着笔记本电脑慢跑、拎着午餐包、做​​礼拜时做瑜伽、在办公室椅子上练普拉提等。这项被称为“5分钟快速充电运动”的运动在大陆各地发展势头强劲。7月初，一名网友在小红书上发布了一张同事在等电梯时进行快速充电运动的照片，并配文“办公室职员有自己的健身房了”。图片中，一名女子一手拿着午餐外卖袋，另一手拿着帆布包，她在等电梯时用帆布包代替哑铃反复举起哑铃。她还在腰上系了几个外卖袋，为锻炼增加了重量。这名女子将送来的食物当作哑铃，并将袋子绑在腰上，进行快速“锻炼”。图片来源：小红书同事称她是个天才，“她总是主动从楼下给大家送午餐，把这趟旅程形容为一次负重训练。”“因为她整天坐在办公室，没有时间去健身房，所以她会在端外卖或等电梯的时候快速锻炼一下，这样就省下了健身费。”另一篇帖子中，有人讲述了他们公司的实习生如何带着瑜伽垫上班锻炼。他们问：“我很想加入，我应该怎么做？”实习生在瑜伽垫前放了一台显示财神爷的iPad，将崇拜融入了瑜伽练习中。她的举动引发了网上的热烈讨论。“这就是天才，多任务处理的最佳典范。崇拜、锻炼，然后在工作中偷懒一下，”有人打趣道。网上分享的其他短时间锻炼方法包括坐在办公椅上做普拉提、挥动羽毛球拍和举水桶等。来自浙江杭州的文案张女士向九派新闻分享了她的锻炼方式，她背着笔记本电脑慢跑到地铁站。“我的电脑有点重，所以感觉像是在做重量训练，”她说。张女士喜欢快速充电锻炼，因为她不喜欢加入健身房的所有麻烦。“我怕坚持不下去，浪费钱，”她说。“5分钟的快速充电锻炼对我们这些经常加班、没有太多空闲时间的上班族来说更容易接受。”此外，当我工作累的时候，它还能让我充满活力，”Chang 补充道。甚至办公椅也可以用来进行快速锻炼。图片：小红书她还说，爆发式运动对她的心理健康有益，因为它们有助于在一天中“释放一些负面情绪”。其他人也在网上分享他们的快速健身程序。“是的，我的锻炼方式是为老板取包裹。当重量变重时，我会把它当做手臂训练，”一个人说。另一个人说他们每天都要冲刺上班：“我每天用三分钟跑 800 米，以便准时打卡。最近，感觉很轻松。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3271335/new-health-trend-hits-china-workplaces-jogging-laptops-lifting-lunch-packs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深化改革的承诺比比皆是，但中国十一届三中全会告诉了我们什么呢？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271338/promises-abound-deepened-reform-what-did-chinas-third-plenum-tell-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271338/promises-abound-deepened-reform-what-did-chinas-third-plenum-tell-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>渤海银行将向中国不良银行出售 35 亿美元贷款，以补充资本</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3271368/bohai-bank-sell-us35-billion-loans-chinas-bad-banks-bid-shore-capital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.22 13:48中国渤海银行拟通过公开招标向包括国家坏账管理公司在内的竞标者折扣出售价值35亿美元的资产，以增强资本水平。中国渤海银行拟通过公开招标向包括国家坏账管理公司在内的竞标者折扣出售价值35亿美元的资产，以增强资本水平。这些资产本金总额为256亿元人民币（35 亿美元）将被出售给潜在竞标者，包括以中国信达资产管理公司为首的中国四大坏账银行，根据周一提交的交易所文件。这家总部位于天津的银行寻求出售的金额比其报告的去年底 166 亿元人民币的不良贷款高出 54%。截至去年底，渤海银行还有 289 亿元人民币的关注类贷款。这些债务的偿还存在风险，但尚未成为不良贷款。房地产市场低迷以及经济难以恢复势头之际，中国的银行一直在努力应对不断增加的坏账。在北京方面要求银行向企业和消费者提供低息贷款后，利润率也收窄至历史最低水平。文件称，待售资产在 2023 年税前亏损 15.8 亿元，而该行的利润为 50.8 亿元。招商证券首席银行分析师廖志明表示，待售资产应包括不良贷款和关注类贷款。不良资产处置“仍然是该行力争尽快清除风险、改善资产负债表的关键举措”，他表示，并指出出售的折扣“不是很低”。渤海银行表示，转让的初始最低对价为 177 亿元，比包括利息支付、罚款和司法费用后的 290 亿元资产总额低 40%。该公司表示，尚未与潜在买家达成任何协议，并补充说他们可能会或可能不会参与投标。该银行预计将分批完成出售，具体日期尚未确定。它将利用所得款项补充营运资金，并提高资产质量和资本缓冲。截至 2023 年底，渤海银行的不良贷款率升至四年来的最高水平 1.78%。截至 12 月底，其资本充足率为 11.58%，核心一级资本充足率为 8.17%，而监管要求分别为 8% 和 5%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3271368/bohai-bank-sell-us35-billion-loans-chinas-bad-banks-bid-shore-capital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>到 2047 年，印度汽车市场可能增长 5 倍，铃木的目标是占据 50% 的销量</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3271361/indias-car-market-may-grow-fivefold-2047-driving-suzukis-goal-grab-50-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.22 12:592016 年 12 月 16 日，班加罗尔交通拥堵，轿车、公交车、卡车和人力车拥堵。图片：EPA铃木汽车执行副总裁 Kenichi Ayukawa 表示，得益于电动汽车的良好增长，印度汽车市场有望在 2047 年达到 2000 万辆。首先，目标是为 Maruti日本汽车制造商的子公司铃木印度计划到 2030 年将市场份额从截至 3 月份财年的 40% 左右提高到 50%。鲇川在接受采访时表示：“我们相信印度市场将在中长期内扩大。”印度崛起为经济强国，中产阶级不断扩大，这为这家总部位于滨松的制造商提供了明显的机会，该公司自 1983 年以来一直活跃于南亚国家，并凭借 Swift 和 Brezza 等车型成为最畅销的汽车制造商。据 Ayukawa 介绍，为了保持领先地位，铃木计划于明年 1 月在印度即将举行的汽车博览会上展示其量产车型后，在印度和欧洲推出其首款电动汽车。“我们将开发产品、投资并扩展我们的网络，”Ayukawa 表示。2023 年 9 月 26 日，玛鲁蒂铃木位于印度北部哈里亚纳邦马内萨尔的制造厂。照片：路透社。总共根据印度汽车制造商协会的数据，在截至 3 月份的财年中，印度售出了 420 万辆乘用车。为了将这个数字（以及 Ayukawa 的预测）与实际情况进行比较，去年美国售出了 310 万辆乘用车，而欧洲的销量为 1500 万辆。根据国际汽车制造商组织的数据，中国是世界上最大的汽车市场，乘用车销量为 2600 万辆。虽然铃木计划推出的 eVX 是一款高端电动汽车，但据 Ayukawa 称，该汽车制造商还将推出配备更轻便电池的更实惠、更紧凑的车型。他补充说，铃木的目标是到 2030 年在印度的销量中 15% 为电动汽车。“印度面临环境问题，因此我认为电动汽车将在一定程度上增长，”Ayukawa 说。他补充道，尽管人们现在为汽车支付的费用比以前更多，但“印度仍然是一个注重价格的市场”。即便如此，鲇川表示，购车者开始对跨界车和运动型多用途车表现出更大的兴趣。他说，这一领域的竞争更加激烈，因为这是“塔塔和马恒达的强项”。印度第三大汽车制造商塔塔汽车已经凭借其广受欢迎的 Tiago 和 Nexon 车型的全电动版本占据了领先地位，并预计其电动汽车业务将在 2026 年初实现盈利。鲇川表示，铃木将专注于可用于日常需求的车型，这将需要开发新型电池。他补充说，铃木未来可能会在未来 5 到 10 年内开始在印度生产电池。至于与丰田汽车在印度的合作，鲇川表示，铃木可能会专注于小型车，而丰田将在大型车型上占据主导地位。丰田汽车于 2019 年通过持有约 5% 的股份与铃木建立了战略合作伙伴关系。他补充说，丰田的电动汽车技术也将支持铃木的产品开发。“我们将从丰田学习基本的技术，并逐步将其变成我们自己的技术，”鲇川说。鲇川表示，铃木还看到了压缩天然气驱动汽车的潜力，因为在印度，压缩天然气比汽油便宜。玛鲁蒂铃木在最新财年销售了 483,000 辆 CNG 汽车，比去年同期增长了 47%。尽管铃木计划开始运营四家工厂，将牛粪中的甲烷转化为目前使用 CNG 的汽车的燃料，但 Ayukawa 表示，未来仍面临挑战，例如将大规模生产燃料后剩下的有机肥料货币化。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3271361/indias-car-market-may-grow-fivefold-2047-driving-suzukis-goal-grab-50-sales?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热带风暴派比隆远离香港，香港取消1号台风信号</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271357/hong-kong-cancels-no-1-typhoon-signal-tropical-prapiroon-moves-away-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.22 12:30周一早上，北角居民享受宜人的天气。照片：Eugene Lee本故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑通过 来支持《南华早报》的新闻报道。随着热带风暴派比安继续远离香港，香港取消了 1 号台风信号。香港天文台表示，周六晚上 10 点 40 分发出的待命台风信号已于周一中午 12 点 20 分取消。中午时分，派比安估计位于香港西南偏西 610 公里（380 英里）处，预计将以每小时 10 公里（6 英里）的速度向西北移动，穿过华南地区的北部湾。尽管信号被取消，但预计当地仍会有几阵狂风，离岸和高地偶尔仍会刮大风。建议居民远离海岸线并保持警惕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271357/hong-kong-cancels-no-1-typhoon-signal-tropical-prapiroon-moves-away-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾的特朗普问题、武汉的无人驾驶出租车：你错过的 5 篇周末读物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271336/taiwans-trump-question-driverless-taxis-wuhan-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.22 12:30共和党总统候选人唐纳德·特朗普最近的言论给台湾与美国未来的防务关系带来了新的不确定性。照片：法新社我们整理了上周末报道的故事，以帮助您随时了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。分析人士表示，这位前总统的“交易”性质意味着，如果他赢得连任，他可能会“比较台北和北京的报价”。图片：EPA-EFE百度自动驾驶叫车服务在武汉上路。照片：Coco Feng五月，人们在印度海得拉巴的路边小贩那里购买陶制水器，当地称之为穷人的冰箱。图片：AP悉尼 Meadowbank 郊区的公寓楼。澳大利亚正在努力应对住房负担能力危机。图片来源：彭博社在经济低迷时期，中国消费者正拥抱一种朴实的生活方式。图片来源：彭博社]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271336/taiwans-trump-question-driverless-taxis-wuhan-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登的连任竞选如何在 25 天内失败：从辩论失败到退出</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271359/how-joe-bidens-re-election-bid-unravelled-25-days-debate-debacle-dropping-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271359/how-joe-bidens-re-election-bid-unravelled-25-days-debate-debacle-dropping-out?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度对中国漏洞的担忧促使东盟自由贸易协定重新考虑</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3271185/indias-china-loophole-concerns-fuel-asean-free-trade-deal-rethink?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3271185/indias-china-loophole-concerns-fuel-asean-free-trade-deal-rethink?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国研究发现 RNA 可用于更安全、更有效的基因治疗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271230/rna-could-be-used-safer-and-more-effective-gene-therapies-chinese-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.22 12:00中国团队利用RNA，即核糖核酸，对哺乳动物细胞进行精准基因编辑。图片来源：Getty Images/Science Photo Library RF中国科学家成功利用RNA对哺乳动物细胞进行精准基因编辑，此举可用于开发更安全、更有效、更低成本的基因疗法。RNA，即核糖核酸，是与DNA和蛋白质并列的三大大分子，是人体许多过程的关键。中国科学院的研究人员在7月8日发表在同行评议期刊《细胞》上的一篇论文中写道：“我们通过从自然产生的[称为]逆转录转座子的遗传元素中开发新的基因整合工具，实现了哺乳动物细胞中全基于RNA的、有针对性的、全长的功能性基因整合。”基因整合是一种有针对性的基因编辑方法，其中将整个感兴趣的基因插入目标基因组，使细胞能够产生所需的蛋白质。它可用于治疗蛋白质生产受损的疾病。基于 CRISPR 的基因编辑系统的发展推动了技术的发展，但研究作者李伟告诉官方媒体《科技日报》，找到一种将基因规模的大片段 DNA 有效整合到基因组中的方法“仍然是一个挑战”。大多数基因编辑系统依靠 DNA 供体（如质粒或病毒载体）将感兴趣的基因携带到细胞中，以便将其整合到宿主基因组中。但 RNA 供体比 DNA 供体具有优势，包括引发免疫反应的风险较低，并且能够通过纳米颗粒等非病毒载体传递，纳米颗粒在细胞中迅速降解，从而降低非预期基因整合的风险。“因此，RNA 介导的精准大片段插入技术在安全性和可传递性方面具有显著优势，”中科院遗传学与细胞研究所教授李伟说。北京干细胞与再生研究所。逆转录转座子是一种可移动元件，可通过逆转录将细胞内的 RNA 转化为 DNA，从而进入宿主基因组。R2 逆转录转座子是许多生物体基因组中天然存在的一种类型，具有一些独特的特性。它们包括插入特定 DNA 序列的能力，使其具有高度特异性。它们还可以自主繁殖，使它们分布广泛。“R2 逆转录转座子具有发展成为下一代基因整合工具的巨大潜力；然而，很少有研究系统地探索哺乳动物细胞中 R2 元素的特性，”研究人员写道。在研究 R2 元素时，他们遇到的一个障碍是，逆转录转座子“几乎没有能力将基因插入”到与来源不同的细胞环境中，这可能是自然选择的结果。研究小组发现，通过利用进化数据和人工智能进行蛋白质工程，R2 逆转录转座子可用于实现“通过全 RNA 传递将基因有效整合到人体细胞中”。“重要的是，全 RNA 传递的工程化 R2 系统显示出有效的整合活性，在小鼠胚胎中的效率超过 60%”，并且靶向整合特异性为 99%，研究小组说。“此外，系统的高通量评估表明，我们最终设计的 R2 基因整合工具在人体细胞中具有很高的特异性。”工程化的 R2 工具能够执行命中即跑的靶向 DNA 整合或永久性修改目标序列，而不会留下外来遗传物质。“我们预计 R2 工具可以扩展基因添加技术的应用范围，并促进新型基因疗法的产生，”研究小组写道。他们指出，作为一项新技术，需要进一步研究以表征该工具，包括突变潜力。他们还强调，基于 RNA 供体的整合技术不会取代基于 DNA 供体的技术，后者可用于插入长 DNA 片段。“相反，可传递性和准确性的优势使 R2 系统处于独特的技术领域，并且也已从不同的途径在哺乳动物细胞中进行探索，”研究小组表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271230/rna-could-be-used-safer-and-more-effective-gene-therapies-chinese-study-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡有望超越香港、印度，成为亚洲表现最佳的货币</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271352/singapore-currency-poised-overtake-hong-kong-india-asias-best-performer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.22 12:02新加坡元目前在 2024 年该地区排名第三。照片：法新社新加坡元连续第三年成为亚洲表现最佳货币的可能性越来越大，因为央行似乎将继续使用稳固的汇率来对抗通胀。该国货币目前在 2024 年该地区排名第三，仅次于香港与美元挂钩的美元和印度卢比。然而，由于猜测持续的价格压力将促使新加坡金融管理局（中央银行）在周五的政策审查中维持其升值汇率设定，新加坡元的升值速度正在赶上这些货币。道明证券宏观策略师 Alex Loo 表示：“我们预计新加坡元将在下半年继续表现出色，因为我们预计新加坡金融管理局今年不会大幅降低新元名义有效汇率政策区间的斜率。”“新加坡元应继续受益于政策区间的升值路径，而增长势头的回升和全球贸易的回升应会增强新加坡元对投资者的吸引力。”新加坡央行以汇率作为主要货币政策工具，今年已让新加坡元兑该岛主要贸易伙伴的货币升值，以应对通胀。新加坡金融管理局以汇率作为主要货币政策工具。图片：法新社新加坡央行关注的是新加坡元的名义有效汇率，即新元 NEER，该汇率允许其在政策区间内波动。周二公布数据前，对经济学家进行的一项调查显示，新加坡 6 月份核心通胀率可能已放缓至 3%。新加坡金融管理局局长谢德均上周表示，如果没有进一步的冲击，预计明年该指标将降至 2% 左右。新加坡强劲的增长前景也增强了央行让新加坡元继续升值的理由。第二季度国内生产总值加速增长，增长速度超过预期，为 2.9%。尽管地缘政治紧张局势和全球利率上升继续带来挑战，但央行预计今年经济将增长接近 1% 至 3% 预测区间的上限。港元是今年迄今为止亚洲表现最好的货币。图片来源：Shutterstock尽管港元是今年亚洲表现最好的货币，但未来几个月美联储降息的可能性增加，使得港元容易出现大幅逆转。排名第二的印度卢比也显示出新的疲软迹象，兑美元汇率徘徊在历史低点附近。新加坡银行外汇策略师 Moh Siong Sim 表示，新加坡“2024 年第二季度的 GDP 增长表现仍然不算太差，考虑到通胀的粘性，我们认为新加坡金融管理局没有必要放松货币政策”。“我们预计，在美国大选前，面对美元再次走强的风险，新加坡元相对于大多数亚洲货币将保持坚挺。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271352/singapore-currency-poised-overtake-hong-kong-india-asias-best-performer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>