<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 21:15:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普司法部长人选马特·盖茨因性行为不当报告面临审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286629/trump-attorney-general-pick-matt-gaetz-faces-scrutiny-over-sexual-misconduct-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 02:02美国国会议员马特·盖茨 (Matt Gaetz) 7 月在威斯康星州密尔沃基举行的共和党全国代表大会上发表讲话。照片：TNS美国当选总统唐纳德·特朗普提名的司法部长马特·盖茨 (Matt Gaetz) 周四受到越来越多的关注，因为一位共和党高级议员表示，他“绝对”希望审查一份未发布的调查性行为不端指控的报告。一名代表所谓受害者的律师也呼吁公开该报告。参议员约翰·科宁 (John Cornyn) 是明年将考虑盖茨提名的委员会的高级成员，他表示，他和其他议员应该能够查阅众议院道德委员会的报告，该报告审查了性行为不端和非法吸毒的指控。科宁告诉记者：“我不希望参议院可以考虑的内容受到任何限制。”当被问及这是否意味着他想看道德报告时，他回答说：“当然。”盖茨周三辞去众议院席位，道德委员会的调查将结束。他否认有任何不当行为。据几家新闻媒体报道，该委员会原计划于周五发布报告。委员会发言人拒绝置评。盖茨还因涉及一名 17 岁女孩的性交易指控而受到司法部近三年的调查。他的办公室在 2023 年表示，检察官告诉他不会面临刑事指控。“盖茨先生可能被提名为司法部长，这是一系列真正黑暗事件中的一个反常发展。我们支持众议院道德委员会立即发布他们的报告。她是一名高中生，而且还有证人，”代表所谓受害者的律师约翰克鲁恩 (John Clune) 在社交媒体上发帖称。与特朗普的其他提名人一样，盖茨明年需要在参议院获得确认，共和党将以至少 52 名成员控制 100 个席位的参议院。“现在计票还为时过早——但还有很多问题，”科宁谈到盖茨的前景时说。科宁目前是司法委员会的第二号共和党人，该委员会将负责处理盖茨的确认。该委员会的民主党高层迪克·德宾 (Dick Durbin) 也呼吁众议院委员会公布其报告。周三，多名共和党参议员对 42 岁的盖茨的提名表示怀疑，他是一名煽动者，从未在美国司法部工作过，也从未在任何级别的政府担任过检察官。周三，盖茨考虑废除司法部下属的联邦调查局 (FBI)。美国参议员约翰·科宁 (John Cornyn) 于 3 月在国会山举行的参议院情报委员会听证会上询问证人2023 年。照片：路透社盖茨在国会的前同事普遍不喜欢他，去年，他领导了一场迫使凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy) 下台的行动，导致国会在数周的混乱中群龙无首。特朗普的核心圈子将这位美国最高执法官员、司法部长描述为仅次于总统的政府中最重要的成员，是他计划实施大规模驱逐出境、赦免 1 月 6 日暴乱者以及对过去四年起诉他的人进行报复的关键。特朗普在 2021 年四年任期结束后面临两项联邦刑事起诉，并誓言在 1 月 20 日重返权力时彻底重塑司法部。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286629/trump-attorney-general-pick-matt-gaetz-faces-scrutiny-over-sexual-misconduct-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cop29 主办方试图平息外交风波</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3286627/cop29-host-tries-calm-waters-after-diplomatic-turmoil?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3286627/cop29-host-tries-calm-waters-after-diplomatic-turmoil?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>袭击豪车 索赔 14.2 万美元的“熊”其实是穿着人皮服装的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286626/bear-attacked-luxury-cars-us142000-insurance-case-was-human-costume?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 00:47据称，犯罪嫌疑人穿上这套熊装是为了进行保险诈骗。照片：加州保险部通过美联社加州发生过多次熊闯入汽车的事件。但是摄像机拍到熊进入豪华汽车的场景让保险公司意识到有些不对劲。在代号为“熊爪行动”的行动中，加州保险部门表示，周三逮捕了四名洛杉矶居民，他们被控以声称熊损坏了他们的车辆为由，骗取了三家保险公司近 142,000 美元。该部门称，该团体被指控于 1 月向保险公司提供了在圣贝纳迪诺山拍摄的视频，其中显示一只“熊”在一辆劳斯莱斯和两辆奔驰车内走动。保险部门提供的照片显示，座椅和车门上似乎有划痕。查看劳斯莱斯视频的公司怀疑车内不是熊，而是穿着熊服装的人。侦探们还发现了另外两份索赔申请，涉及四人的两家不同的保险公司，损失日期和地点相同。类似的视频显示“熊”在奔驰车内。保险部门表示，该部门让加州鱼类和野生动物部门的一名生物学家审查了这三段视频，他得出结论，“这显然是一个穿着熊装的人”。该部门表示，在执行搜查令后，侦探们在嫌疑人的家中发现了熊装。目前尚不清楚被捕的四人是否有律师。熊闯入民宅或垃圾桶寻找食物已成为加州的一个问题——从内华达山脉的太浩湖一直到洛杉矶山麓郊区，有些熊会袭击冰箱并在后院的游泳池和热水浴缸中畅游。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286626/bear-attacked-luxury-cars-us142000-insurance-case-was-human-costume?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对于跛脚鸭乔·拜登来说，这是世界舞台的一次虎头蛇尾的退出</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3286624/lame-duck-joe-biden-anticlimactic-exit-world-stage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3286624/lame-duck-joe-biden-anticlimactic-exit-world-stage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家改良西红柿，使其“显著更甜”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286504/chinese-scientists-modify-tomatoes-make-them-significantly-sweeter?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 00:00大多数消费者更喜欢更甜的新鲜西红柿。图片来源：EPA一项新研究表明，中国科学家通过去除两个调节糖含量的基因，成功改造了西红柿，使其变得更甜。研究人员表示，改造后的西红柿的葡萄糖和果糖含量比其所基于的品种高出 30%，但重量和产量保持不变。“我们发现了糖制动基因……为提高现代商业品种的糖含量而不降低果实产量提供了一种可能的解决方案，这些品种受到消费者和生产者的青睐，”该团队表示。“[这种] CRISPR 编辑的‘增甜’西红柿可能在不久的将来面向消费者，”他们在周四发表在同行评议期刊《自然》上的一篇文章中写道，文中提到了一种基因组编辑技术。该团队由北京中国农业科学院领导，包括来自中国其他研究所和美国康奈尔大学的研究人员。大多数消费者更喜欢更甜的新鲜西红柿，更高的糖含量也会增加番茄加工成其他产品时的经济价值。例如，在生产糖浓度为 28% 的番茄酱时，研究表明，将包括糖在内的可溶性固体含量从 4% 提高到 5%，最多可将所需的新鲜番茄量减少四分之一。但番茄的遗传联系使其难以同时实现甜度和大小。在作物驯化过程中，育种者专注于增加果实大小，培育出的番茄现在比其野生祖先大 10 到 100 倍。但虽然番茄更大，但它们并不那么甜。在研究中，研究人员通过基因组编辑克服了糖含量和产量之间的负相关性，他们称这是“在不牺牲大小或产量的情况下，在大果实品种中设计出更甜的番茄的机会”。他们还邀请了 100 名志愿者在深圳和北京品尝和比较编辑后的番茄与原始番茄。研究发现，经过基因改造的西红柿“明显更甜”。本文主要作者、中国农业科学院蔬菜生物育种国家重点实验室研究员张金哲表示，团队已为利用这两种基因提高果实含糖量申请了专利。“我们希望将基因编辑技术应用到不同的西红柿品种上，特别是那些已经商业化和量产的品种，看看效果如何，”他说道，并指出市场上出售的西红柿比实验室培育的品种更能抵抗疾病，更耐运输，保质期也更长。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286504/chinese-scientists-modify-tomatoes-make-them-significantly-sweeter?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中俄贸易料创下新高，但特朗普因素和支付前景不明朗</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286562/china-russia-trade-set-hit-new-highs-trump-factor-payments-cloud-outlook?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 23:00北京，一名男子在售卖俄罗斯产品的市场上浏览酒类。图片：法新社由于近几个月来支付壁垒已得到部分解决，中国与俄罗斯的贸易今年有望创下新高，但分析师警告称，美国当选总统唐纳德·特朗普的回归可能会给双边贸易带来更多打击。他们警告说，长期的金融制裁也因延迟付款而使俄罗斯向中国出售产品的努力变得复杂。10 月份，中国对俄罗斯的出口出现了近一年来最快的增长，出货量同比增长了 26.7%。根据中国海关的数据，2024 年前 10 个月，两国贸易额达 2022 亿美元，比上年增长 2.8%。美国和欧盟因乌克兰战争对俄罗斯实施制裁推动了贸易快速增长，中国成为汽车和电子产品的重要来源。俄罗斯对俄罗斯对中国的商品出口额创历史新高，在今年前 10 个月，中国已成为第六大贸易伙伴，若以单一国家计算，则其贸易额位列第四，仅次于美国、日本和韩国。“如果当选总统特朗普成功结束乌克兰战争，无论以何种方式，中国企业在与俄罗斯做生意时面临的风险都会降低，”彼得森国际经济研究所 (PIIE) 经济学家玛丽·洛夫利表示。“与此同时，出于各种原因，现有制裁机制下愿意与俄罗斯做生意的成员寥寥无几。因此，中俄贸易将继续保持上升趋势。”随着西方汽车品牌和供应商撤出俄罗斯，消费者转向中国填补空白，去年，俄罗斯从中国进口的汽车零部件和机械激增至近 250 亿美元。各种类型和零部件的汽车占据了俄罗斯从中国进口的主导地位，占前 10 种商品中的 7 种，占 1 月至 9 月俄罗斯从其南部邻国进口总额的近四分之一。俄罗斯对华主要出口仍然是原材料，即原油、木材和各种化石燃料。然而，由于俄罗斯自乌克兰战争爆发以来被踢出 Swift 金融信息服务，并在 6 月份增加了进一步的制裁，贸易商们正在努力应对付款。而这些壁垒已经造成了损失，因为中国上个月从俄罗斯的进口同比下降了 4.3%，略低于 2006 年 9.2% 的大幅下降“我们很幸运，在乌克兰战争之前就在俄罗斯VTB银行开设了账户，这是中国受美国制裁影响最小的几家银行之一。”在一家从事俄罗斯和中亚业务的外贸公司工作的Eily Chen说道。“但现在，我们正在帮助我们的朋友解决他们的定居问题。 “许多中国出口商甚至在VTB上海分行排队开户，希望解决支付障碍。”这位21岁的会计师表示，由于需求增加，客户必须等待至少三个月才能开户，即使成功，也要收取4％的费用以加快流程。包括小红书和抖音在内的中国社交媒体平台上的出口商也在分享如何在吉尔吉斯斯坦等第三方国家开设账户的技巧和策略，以绕过支付问题并保持中俄之间的贸易畅通。“对俄罗斯的金融制裁得到了许多国家的大力支持，如果美国当选总统特朗普试图撤销这些制裁，不仅会面临反对，而且他在恢复与俄罗斯的正常关系方面能走多远还有待观察，”PIIE的Lovely补充道。美国暂时解除了对11家俄罗斯银行及其子公司的制裁，允许它们开展能源相关业务交易直到四月底。这一声明是由财政部外国资产控制办公室在特朗普大选获胜前六天宣布的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286562/china-russia-trade-set-hit-new-highs-trump-factor-payments-cloud-outlook?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>讽刺网站《洋葱报》在桑迪胡克家庭的帮助下收购了亚历克斯·琼斯的《信息战争》</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286620/satire-site-onion-buys-alex-jones-infowars-help-sandy-hook-families?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 22:22亚历克斯·琼斯 (Alex Jones) 在联邦法院接受破产法官的听证。照片：AP讽刺新闻出版物《洋葱报》在破产拍卖会上赢得了亚历克斯·琼斯的《信息战争》的竞标，桑迪胡克小学枪击案受害者家属的支持使琼斯因称大屠杀为骗局而欠下超过 10 亿美元的诽谤判决，这些家属周四宣布了这一消息。“亚历克斯·琼斯资产的解散和《信息战争》的消亡是我们期待已久并为之奋斗的正义，”罗比·帕克在其律师提供的声明中说道，他的女儿艾米莉在 2012 年康涅狄格州的枪击案中丧生。销售价格没有立即披露。琼斯在周四的社交媒体视频中证实了《洋葱报》收购《信息战争》，并表示他计划提起法律诉讼以阻止此事。一封寻求评论的电子邮件已发送给 Infowars。目前尚不清楚《洋葱报》计划如何处理这个阴谋论平台，包括其网站、社交媒体账户、位于德克萨斯州奥斯汀的工作室、商标和视频档案。总部位于芝加哥的《洋葱报》周四没有立即回复寻求评论的电子邮件。琼斯一直在他的节目中表示，如果他的批评者购买了 Infowars，他会将他的每日广播和产品销售转移到一个新的工作室。图片：AP私人拍卖的密封投标于周三开始。琼斯的支持者和反对者都表示有兴趣购买《信息战争》。其他竞标者尚未披露。《洋葱报》是一个讽刺网站，它设法说服人们相信荒谬的事情，它自称是“世界领先的新闻出版物，提供备受赞誉、普遍尊重的突发国内、国际和地方新闻事件报道”，并表示其每日读者人数为 4.3 万亿。琼斯一直在他的节目中表示，如果他的批评者购买了 Infowars，他会将他的每日广播和产品销售转移到他已经建立的新工作室、网站和社交媒体账户。他还表示，如果他的支持者赢得竞标，他可以继续留在 Infowars 平台上。在枪击案中丧生的 20 名儿童和 6 名教育工作者中的许多人的亲属琼斯和他的公司因在他的节目中反复说康涅狄格州纽敦的枪击案是危机演员为刺激更多枪支而上演的骗局而受到诽谤和精神困扰控制。许多受害者的父母和孩子作证说，琼斯的阴谋和追随者的威胁给他们带来了精神创伤。诉讼是在康涅狄格州和德克萨斯州提起的。康涅狄格州诉讼中受害者家属的律师表示，他们与《洋葱报》合作，试图收购《信息战争》。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286620/satire-site-onion-buys-alex-jones-infowars-help-sandy-hook-families?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡工作场所公平法获称赞 但人权组织指出存在差距</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3286617/singapores-workplace-fairness-law-hailed-timely-rights-group-points-gaps?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3286617/singapores-workplace-fairness-law-hailed-timely-rights-group-points-gaps?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宏利香港高管批评雇主在自闭症案例中采取“临床愚蠢”的政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3286618/manulife-executive-hong-kong-slams-employer-clinically-dumb-policies-autism-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3286618/manulife-executive-hong-kong-slams-employer-clinically-dumb-policies-autism-cases?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国初创企业大胆行动，清理美国后院</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286559/chinese-start-ups-take-plunge-clean-americas-backyards?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 21:30中国制造商 Sublue 设计的机器人泳池清洁器于一月份在拉斯维加斯举行的 CES 科技展上展出。图片：AP中国的泳池吸尘机器人制造商正在海外开拓市场，他们加入了智能产品科技初创企业的浪潮，这些初创企业试图复制中国电动汽车行业的成功，同时关注关税形势的变化。据美国领先的贸易协会泳池和热水浴缸联盟称，全球估计有 3000 万个私人泳池，其中 90% 在美国和欧洲，市场每年增长约 5%。在线市场研究工具 SellerSprite 表示，近年来在美国亚马逊上销售的 100 款最畅销的泳池清洁机器人中，超过一半是中国制造的。过去几年，几家中国泳池机器人初创公司已经筹集了几轮融资。其中之一 Beatbot Tech 成立于两年前，已筹集近 5 亿元人民币（6914 万美元），已获得据追踪初创企业的中国新闻和数据网站 36Kr 称，在售价超过 1,400 美元的高端泳池机器人市场，华为占据了 85% 的份额。这鼓励了其他初创企业进入这个市场。“我们的策略是将其他行业的许多智能技术应用于机器人泳池吸尘器，使我们的产品远远优于最初主导这个市场的西方品牌，”Hippobot Technology 联合创始人 Mark Li 表示。该公司将于本月推出首款泳池机器人，并补充说，该公司正在遵循中国电动汽车行业打造的成功模式。它的首款产品售价为 400 美元，具有西方品牌泳池吸尘器所没有的许多功能，包括长电池寿命、环境感应、地图绘制和导航，李说，而得益于中国完善的新能源和自动化供应链，它的生产成本仅为 600 元人民币（83 美元）。他说，一旦明年开始量产，预计到2025年，采购成本有望进一步下降。Hippobot已经完成了下一代车型的研发工作，李彦宏将这一研发速度与西方竞争对手进行了对比，西方竞争对手可能每两三年才会发布一款新车型。除了泳池清洁机器人，中国民营科技初创企业还在加速将智能技术应用于割草机、无人机、农业机械等领域，通过快速迭代抢占市场份额。“如果中国企业继续扩大泳池机器人的全球市场份额，这也将带动超声波传感器等上游供应链的研发，并可能为中国智能制造的其他领域提供资金，”李彦宏表示。“这和一些成功的扫地机器人公司崛起后进军电动汽车领域的做法类似。”然而，这些雄心勃勃的初创企业也面临着与中国电动汽车制造商相同的风险，海外市场可能会设置更高的关税壁垒。尽管目前这些初创企业在海外的市场份额有所下降，但海外市场仍有望对中国电动汽车制造商形成一定威胁。尽管免征关税，李嘉诚仍保持警惕。他说，如果征收关税，他将不得不提高价格，从长远来看，将部分生产转移到东南亚国家，但他承认，对于初创企业来说，这两种选择都不容易。中国初创企业在西方市场融资困难是另一个问题。“如果一家优秀的中国公司能带来十倍或百倍的回报，为什么不投资呢？”李嘉诚问道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286559/chinese-start-ups-take-plunge-clean-americas-backyards?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港儿童保护组织接到大量来自未成年人工作专业人士的电话</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286613/hong-kong-child-protection-group-logs-spike-calls-professionals-working-minors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 20:57非政府组织“反对虐待儿童”表示，其热线共接到 1,059 个电话，用于处理疑似虐待报告和其他相关查询。图片来源：Shutterstock香港一家慈善组织在通过一项关于疑似虐待儿童的强制报告法案后，接到未成年人专业人员热线电话的数量增加了一倍多。非政府组织“反虐待儿童”周四发布的数据显示，在截至 2024 年 3 月 31 日的财政年度内，其处理疑似虐待报告和儿童发展咨询的热线共接到 1,059 个电话。大多数电话（694 个）是由家庭成员拨打的，而社工、医务人员和教师等专业人员拨打的电话数量为 180 个，高于 2022-23 年的 83 个。该组织表示，在 1,059 起报告中，有 185 起涉及疑似虐待儿童，其中包括 110 起身体虐待案件，其次是 24 起忽视案件、22 起涉及多重虐待的案件、18 起心理虐待案件以及 11 起性虐待案件。 2022-23年度，该组织共接获1,232个热线电话，其中187宗怀疑虐待儿童案件。“我们的热线电话数量的波动是正常的，这些数字并未完全反映香港虐待儿童的情况，因为有些案件可能隐藏在社区里。”该组织总监黄翠玲说。“《强制举报虐待儿童条例草案》生效后，将会有更多虐待案件被曝光。”她补充说，并呼吁采取相关支援措施，包括指引、专业人员培训和紧急住宿场所。立法会于7月通过该法案，要求25个行业的从业人员向当局举报怀疑虐待儿童的情况。未能举报涉及身体、心理或性虐待以及忽视事件的人，将面临最高三个月的监禁和五万港元（六千四百美元）的罚款。该法例将于今年七月在宪报刊登条例后十八个月生效。该组织的年度数据还显示，在185宗怀疑虐童案件中，涉及215名儿童，其中43名儿童为六至八岁，其次是41名三至五岁，以及37名九至十一岁。这些案件涉及211名涉嫌虐待者，其中148人（占70%）是儿童的家庭成员。黄女士指出，近年来，犯罪嫌疑人使用智能手机或互联网接近儿童并赢得其信任以进行性交易的案件有所增加。她呼吁强制要求员工进行性犯罪定罪记录检查。此程序现时属自愿性质，让从事与儿童或精神上无行为能力居民有关工作的应征者雇主可查阅其过往的性罪行定罪纪录。她补充说，应制定规例和政策，要求互联网服务供应商确保网络平台的安全，以保护儿童免遭性虐待。黄女士还建议设立儿童中央数据库，以收集、分析和分发与儿童保护相关的资讯。她补充说，应向低收入家庭、单亲或年轻母亲家庭及有特殊教育需要儿童等高危群组提供支持，并提供更多的住宿托儿服务和课后托管服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286613/hong-kong-child-protection-group-logs-spike-calls-professionals-working-minors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>著名观察家警告称，特朗普回归，但中国绝不能重拾针锋相对的关税政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286597/trumps-back-china-must-not-go-back-tit-tat-tariffs-noted-observer-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 21:002017 年，中国国家主席习近平与时任美国总统唐纳德·特朗普在北京会面。提高关税可能是特朗普在第二任期内与中国达成“大交易”的目标之一。图片来源：TNS一位备受推崇的北京分析师敦促，唐纳德·特朗普重返白宫后，中国必须小心，不要再次陷入针锋相对的关税战。“我们需要非常小心，不要再次陷入针锋相对的陷阱，陷入恶性循环，”清华大学国际安全与战略研究中心主任戴伟在周四的一次网络研讨会上表示。“很难避免这个陷阱，但我认为我们必须这样做——我们别无选择，”戴伟在智库香港全球化中心主办的活动中表示。自上周再次当选美国总统以来，特朗普已挑选了一批效忠中国的鹰派人士担任新内阁高层，表明除了贸易和关税之外，他还采取了强硬立场。在竞选期间，特朗普承诺对所有进口产品征收高达 20% 的关税，并对中国征收 60% 的关税。作为“美国优先”方针的一部分，特朗普对来自中国的商品征收高额关税。在特朗普的第一个任期内，中美贸易战爆发，双方均多次上调关税，新总统将中国列为美国的主要威胁。其中包括北京对美国农业和制造业等特朗普政治基础所依赖的行业征收报复性关税。达表示，特朗普阵营中存在“强烈的报复意识”，因为他似乎“真的相信是因为中国，他才输掉了上次[总统]竞选[2020年]”。对华强硬态度反映在特朗普2.0白宫的人员组成上。最近几天，特朗普提名前国家情报总监约翰·拉特克利夫出任中央情报局局长，福克斯新闻主持人皮特·赫格塞斯出任国防部长，佛罗里达州众议员迈克尔·沃尔兹出任国家安全顾问。国会女议员 Elise Stefanik 将成为新任联合国大使，佛罗里达州参议员 Marco Rubio 将成为下一任国务卿。众所周知，他们都是不同程度的中国批评者，而卢比奥在 2020 年一系列针锋相对的举措中两次遭到北京的制裁。达表示：“这些 [任命] 将为我们至少在未来两年内面临的困难火上浇油”，并补充说，由于迫在眉睫的不确定性，他对近期的中美关系“相当悲观”。达在周四题为“特朗普回归：2024 年美国大选后的美国、中国和世界”的网络研讨会上表示，特朗普的第二任期将“非常不同”。达志也是清华大学国际关系系的教授，他表示，尽管特朗普以“交易型总统”著称，但目前尚不清楚他是否希望与中国达成任何协议。亚洲协会政策研究所中国分析中心研究员尼尔·托马斯表示，大幅提高关税可能是特朗普第二任期内“最确定的事情”，因为他在寻求“大交易”。托马斯在同一研讨会上表示，关税和对中国的关注是“美国更大战略的一部分”，也是“特朗普脑海中正在进行的交易过程的一部分”。“所以他们这样做是为了自己的利益，基本上是为了推进美国优先的议程，或者他们将被视为对中国的筹码，以达成某种更广泛的经济或战略大交易。”北京大学国际关系专家贾庆国也表示，中美关系将迎来另一个“艰难时期”，但预计在华有股份的美国公司以帮助抵御最坏的情况。他表示，他不认为美国公司“会允许任何人夺走他们的中国市场”，因为美国公司也可能受到任何潜在关税或贸易战的巨大影响。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286597/trumps-back-china-must-not-go-back-tit-tat-tariffs-noted-observer-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚宗教当局指控涉嫌儿童虐待调查的公司存在奴役行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3286611/malaysias-religious-authority-accuses-firm-child-abuse-probe-slavery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 20:25GISB 首席执行官 Nasiruddin Mohd Ali 抵达士拉央法庭接受指控。GISB 长期以来一直因其与 Al-Arqam 教派的关系而备受争议，该教派因其异端教义和类似邪教的活动自 1994 年以来在马来西亚被禁止。图片：路透社马来西亚宗教事务局周四指控一家因虐待儿童和洗钱而接受调查的企业集团在经营业务的方式中部署了“奴隶制元素”。国家伊斯兰宗教事务委员会官员 Nooh Gadot 表示，这是 GISB 所宣扬的教义和信仰被宣布为异常的原因之一，他敦促穆斯林避开该组织。9 月，警方突袭了全球伊赫万服务和商业 (GISB) 经营的养老院，解救了 600 多名儿童，其中一些被发现受到虐待。他们还逮捕了 415 人，包括 GISB 的首席执行官、他的妻子和公司的高层人物。“GISB 实行的经济模式带有奴隶制的元素，追随者的需求将完全由公司承担，作为回报，他们必须自愿服务，而无需任何工资，”诺在周四的一份声明中说道。GISB 首席执行官 Nasiruddin Mohd Ali（左）和其他成员在离开士拉央地方法院时从警车上向家人挥手致意。图片：法新社Nooh 说，该组织还宣扬这样一种信念，即用来清洗其领导人的头发、胡须或身体部位的水可以带来祝福。“任何坚持、相信、教授、传播、实践或成为这些教义和信仰的追随者的人都必须忏悔，”Nooh 说。“该委员会还建议联邦和州一级的政府机构协助康复 [GISB 追随者] 的过程，并为此目的分配适当的资金。”记者无法立即联系到 GISB 对奴隶制指控发表评论，该组织的律师没有回应法新社的评论请求。GISB 长期以来一直因其与 Al-Arqam 教派的关系而备受争议，该教派因其异常教义和邪教活动自 1994 年以来在马来西亚被禁止。2011 年，GISB 成立了“服从妻子俱乐部”呼吁女性在床上做“妓女”，以防止丈夫不忠。GISB 成员乘坐警车从士拉央地方法院离开时，家人向他们挥手致意。图片：法新社9 月，马来西亚警方对 GISB 在雪兰莪州和邻近的森美兰州经营的养老院进行了一系列突袭，随后警察局长 Razarudin Husain 表示，至少有 13 名儿童在接受医疗检查后遭受性虐待。内政部长 Saifuddin Nasution Ismail 10 月份也在议会表示，儿童因轻微违法行为而受到严厉惩罚。此案震惊全国，引发人们对马来西亚养老院儿童福利和慈善组织监管的担忧。10 月 23 日，该公司首席执行官 Nasiruddin Ali 与他的妻子 Azura Yusof 以及 20 名高级领导人一起被指控为有组织犯罪集团成员。其他几人被指控犯有刑事恐吓和虐待儿童罪。警方还调查了 GISB 的洗钱行为，据报道，获救儿童接触了带有激进主义主题的视频，随后，当局开始对其进行邪教教导和极端主义灌输。GISB 在马来西亚和其他十几个国家经营着一个超市、餐馆和旅行社网络，为穆斯林客户提供服务，但这些突袭行动使他们的业务陷入瘫痪。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3286611/malaysias-religious-authority-accuses-firm-child-abuse-probe-slavery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蔡英文访加前，北京提醒加拿大“一个中国”承诺</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286604/beijing-reminds-canada-one-china-commitment-ahead-visit-tsai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 19:55蔡英文10月14日在捷克布拉格的一场会议上发表演讲，这是她自今年5月卸任台湾领导人以来首次出访海外。图片来源：路透社在台湾前领导人蔡英文即将访问加拿大的几天前，北京敦促渥太华恪守“一个中国”承诺，维护双边关系。“中国坚决反对台湾分裂分子前往以任何名义与中国保持外交关系的国家，”北京外交部发言人林建周四表示。“我们敦促有关国家坚持一个中国原则，以实际行动维护两国关系的政治基础，”他在回答路透社的提问时表示，路透社在报道蔡英文此次访问时援引了消息人士的话。据路透社报道，蔡英文将于 11 月 22 日在加拿大东部新斯科舍省举行的哈利法克斯国际安全论坛上发表演讲。今年会议的网站显示，该活动“仅限受邀者参加”，但议程和演讲者的信息是尚未公布。蔡英文上个月访问了捷克、法国和比利时，这是她卸任后首次出访海外。她在捷克首都布拉格的民主会议上发表演讲，会见了欧洲政界人士和台湾侨民，并访问了布鲁塞尔的欧洲议会。据新华社报道，负责监督两岸关系的北京国台办当时表示，台湾当局以各种借口进行“台独”分裂活动，欺骗国际社会。“我们敦促有关国家恪守一个中国原则，慎重处理台湾问题，不向分裂势力发出错误信号，不为他们传播谬论提供平台，”国台办发言人朱凤莲在蔡英文访问三国前几天于 10 月 9 日表示。5 月 20 日，蔡英文和继任者赖清德在台北新政府就职时向支持者挥手致意。照片：路透社北京认为台湾是中国的一部分，必要时将使用武力统一，并认为蔡英文和她的继任者赖清德（两人均来自执政的民进党）是推动岛内独立的分裂分子。包括美国和加拿大在内的大多数国家都不承认自治的台湾是独立国家。然而，华盛顿反对任何试图用武力将该岛置于北京控制之下的企图，并依法承诺武装该岛以进行防御。近年来，加拿大和中国的关系一直紧张。部分原因是 2018 年两国针锋相对的逮捕，当时应美国要求，华为技术有限公司的一名高管因欺诈指控在温哥华被拘留，两名加拿大居民因间谍罪在中国被拘留。双边关系还因对中国制造的电动汽车、铝和钢铁征收关税、中国干预加拿大选举的指控以及去年试图恐吓议员导致一名中国外交官被驱逐而受到影响。中国一再否认干涉中国内政的说法。加拿大是继美国之后的中国第二大贸易伙伴。今年 7 月，中国外交部长王毅在北京会见加拿大外长梅拉妮·乔利时，敦促加拿大“认真反思”两国紧张的关系。王毅呼吁改善两国关系，并指出两国之间“没有根本的利益冲突”，同时强调加拿大关系是中国与西方经济体关系的“前列”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286604/beijing-reminds-canada-one-china-commitment-ahead-visit-tsai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非不会帮助已关闭矿井内的非法矿工：“把他们熏出来”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3286607/south-africa-wont-help-illegal-miners-inside-closed-mine-smoke-them-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 19:56警察在南非矿井巡逻，估计有 4,000 名非法矿工被困。图片来源：AP南非政府表示，作为打击非法采矿的官方战略的一部分，它不会帮助该国西北省一处已关闭矿井内约 4,000 名非法采矿者，他们被剥夺了获得基本物资的渠道。据信，在警方关闭了用于将物资运送到地下的入口后，斯蒂尔方丹矿井中的矿工们正遭受食物、水和其他基本必需品短缺的困扰。这是警方“Vala Umgodi”（即“封洞”）行动的一部分，该行动包括切断矿工的补给，迫使他们返回地面并将其逮捕。西北警方发言人 Sabata Mokgwabone 表示，从最近帮助将三名矿工救出地面的人那里得到的信息表明，地下可能有多达 4,000 名矿工。警方尚未提供官方估计数字。斯蒂尔方丹矿井的鸟瞰图，估计有 4,000 名非法矿工被困于此。图片来源：ap过去几周，西北省各矿井已有 1,000 多名矿工浮出水面，据报道，许多人在数周没有基本物资供应后，变得虚弱、饥饿和生病。周四，警方继续守卫矿井周围地区，抓捕所有从地下浮出水面的矿工。内阁部长 Khumbudzo Ntshavheni 周三告诉记者，政府不会向非法矿工提供任何帮助，因为他们参与了犯罪行为。“我们不会向罪犯提供帮助。我们会把他们赶出来。他们会出来的。罪犯是不会得到帮助的。我们没有把他们送去那里，”Ntshavheni 说道。社区成员在进入矿井前要接受南非警察的搜查。图片来源：法新社非法采矿在南非的旧金矿区依然十分常见，矿工们会进入封闭的矿井挖掘任何可能剩余的矿藏。非法采矿者通常来自邻国，警方表示，非法作业涉及雇用这些矿工的大型集团。他们在封闭矿井中的存在也给附近社区带来了问题，社区抱怨非法采矿者犯下了从抢劫到强奸等各种罪行。众所周知，非法采矿集团全副武装，敌对集团之间的纠纷有时会导致致命的对抗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3286607/south-africa-wont-help-illegal-miners-inside-closed-mine-smoke-them-out?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>