<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 09:14:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本消费者热衷于日清杯面中的“神秘肉”，因为这道菜卖得像煎饼一样</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3262901/japanese-consumers-gobble-mystery-meat-nissin-cup-noodles-dish-sells-hotcakes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 15:54东京一家便利店堆放的日清杯面。图片来源：路透社方便杯面中那些来历不明的海绵状块状物？事实证明，日本消费者对它们的喜爱程度不亚于其主要吸引力。日清食品有限公司 (Nissin Food Products Co.) 现在将其一种成分称为“神秘肉”，这一术语受到廉价快餐顾客的欢迎。 。每盒 200 克（7 盎司）——相当于 47 杯面条的份量——零售价为 650 日元（4 美元）。背面是各种再水合蛋白质的建议食谱，包括意大利肉酱面、汉堡包或酿辣椒。自 66 年前日清创始人安藤百福发明方便面以来，方便面已经风靡世界，预计到 2032 年，市场规模将比前十年增长近一倍，达到 908 亿美元。对于总部位于东京的 Nissin 来说，在现在提供多种选择的市场中，利用新趋势是回应消费者的一种方式。“我知道新产品会流行，但我没有”日清营销部的 Tomohiro Kono 表示：“不要指望它会像以前那样爆炸。” “顾客通过我们的网站和社交媒体告诉我们，他们想吃很多这种成分。”这个词在社交媒体上流行后，日清开始在营销中使用神秘肉2016年，最终推出了添加了额外成分的杯面。位于横滨的杯面博物馆，周末和节假日期间会限时供应神秘肉堆在米饭上的特色菜肴。尽管有这个绰号，但其配方并不是什么大秘密：它是猪肉末、蔬菜和大豆成分的组合。在日清的网上商店，大约 600 盒在线产品在大约三个小时内售罄。据该公司称，比大多数其他新产品更快。 3月份推出后大约一个月，很多超市就已经报告缺货了。“我们当然希望这款产品能畅销，但我们也希望人们多买一些杯面，因为河野说，并指出超市里的盒子经常放在杯面旁边，这样会鼓励消费者一起购买。该行业面临的一个风险是健康意识的增强。彭博行业研究 (Bloomberg Intelligence) 分析师艾达·李 (Ada Li) 表示，一盒神秘肉本身的热量就超过 1,200 卡路里。日清已开始推出更多注重健康的产品，例如蛋白质含量更高、碳水化合物含量更少的杯面。科诺的工作包括尝试不同的神秘肉类食谱和集思广益，他表示该公司还在开发其他一些令人兴奋的新产品。“随着消费者在购买时变得越来越挑剔，差异化的产品可以增加品牌忠诚度，同时允许公司避免直接在价格上竞争，”李说。“日本的方便面领头羊不仅要应对来自规模较小、利基市场的企业的激烈竞争，还必须与竞争对手竞争送餐服务和即食餐点，为消费者分一杯羹。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3262901/japanese-consumers-gobble-mystery-meat-nissin-cup-noodles-dish-sells-hotcakes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>充满活力？美食和购物天堂？专家表示，香港在响应北京将每个角落都打造成旅游热点的号召之前，应该先确定自己的目标受众</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262903/vibrant-food-and-shopping-paradise-hong-kong-should-identify-its-target-audience-fulfilling-beijings?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 16:13游客在彩虹色的彩虹村拍照。摄影：Edmond So香港应重新考虑其作为旅游目的地的定位，并加强与景点附近居民的合作关系，然后再急于响应北京的号召，将城市的每个角落都变成潜在的游客专家表示，这是热点地区。北京负责城市事务的主要官员夏宝龙敦促当地政府重振旅游产品并采取新政策吸引游客，之后周四提出了建议。 p&gt;恒生大学市场营销助理教授邝嘉琪表示，香港首先应该明确自己的定位，以及希望吸引哪些类型的游客。 游客参观鲗鱼涌的“怪兽大厦”塔楼。摄影：陈晓梅“我们曾经形容香港是一座充满活力的城市，是美食和购物的天堂。现在，我们需要重新考虑香港应该走的方向，以及吸引哪种类型的游客。”他在电台节目中说道。“现在我们有了一个新的概念，无论是作为一个城市去探索世界各地。”旅游胜地或注重深度体验。我们必须有明确的目标并取得一定的成果，这是我目前所缺乏的。”如此明确的重新定位比旅游局每月举办一次烟花表演更有利于吸引更多游客。他辩称，现在正在做。专门从事本地徒步旅游的Walk in Hong Kong联合创始人Paul Chan Chi-yuen表示，香港拥有多元化的文化旅游资源，但当局需要考虑是否他表示，在人潮过多的热门拍照景点，例如彩虹色的彩虹村、石矿涌的“怪兽大厦”塔楼等，经常出现居民与游客发生冲突的情况。 Bay，曾出现在变形金刚电影中。游客在中环壁画前拍照。摄影：陈晓梅“如何释放不同地区的旅游潜力，同时也要注意游客的行为可能对社区造成的潜在干扰，这一点很重要”，陈在同一个节目中说道。“与当地组织或居民合作是在游客和社区之间建立互利和积极互动的好方法，因为我们渴望超越传统的旅游区离岛区议员郭惠文周三透露，长洲包山节以披食花车和包山为特色争夺比赛，吸引了 51,000 名游客。“今年的氛围与去年有很大不同，因为很多餐馆、酒店和宾馆都客满了，服务的大陆（中国）游客比其他游客多，”郭说.长洲文化之旅连同五项参赛作品赢得旅游事务署及旅游业议会于三月合办的“深入香港：创意行程设计比赛”，旨在寻找创意方式展示香港“对于普通大众来说，长洲本身就是一个值得深入探索的地方。除了屡获殊荣的行程外，[岛上]还有许多潜在景点可以吸引大陆和外国游客。”郭补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262903/vibrant-food-and-shopping-paradise-hong-kong-should-identify-its-target-audience-fulfilling-beijings?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港加强极端天气的预防工作；正如寻求刺激者警告的那样，天文台应用程序调整和防洪工作已计划进行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3262905/hong-kong-boost-preventive-efforts-over-extreme-weather-observatory-app-tweaks-and-anti-flood-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 16:15去年，杏花村海滨发生海浪冲击。摄影：Elson Li香港将加强预防措施，例如改善天文台流动应用程式的资讯流通、在易受攻击的地点进行防洪工作，以避免带来混乱发展局局长林汉豪周四表示，她的局将为七个大型项目寻求资金，以防止黄大仙和香港岛东部的水浸， 她说，改善工程，例如建造11个地下雨水储存设施，预计将于2024年至2030年完成。“我们已经完成了“自 9 月份以来，我们进行了大量预防性排水工程，并将在即将到来的雨季之前完成更多工作。”她说。Linn 补充说，分配用于应对洪水的团队数量已增加至 160 个从 144 个，这些小组现在分布在 30 个地点，而不是 13 个，以便更快地做出响应。Linn 在由该市二号官员陈国基主持的跨部门新闻发布会上发表上述讲话，去年 9 月和本月初两次强暴雨袭击该市后，当局公布了升级措施，以更好地预防和应对极端天气的后果。环境生态局局长谢展云天文台表示将在流动应用程式中增加功能，并加强及时发布信息。“雨天在非常晚期阶段较难察觉，越早发出警告，不准确的风险就越高，“ 他说。 “所以我们要做的就是确保天文台经常发布最新信息。”他呼吁居民下载预报员应用程序。保安局副局长卓孝业并警告寻求刺激的居民不要在恶劣天气下追逐海浪或追风，因为此类活动不仅危及自己的生命，也危及紧急服务人员的生命。他谴责那些无视安全警告，称警方将在必要时采取执法行动。他表示，台风季节期间，有警务人员多次劝说香港东部的风帆冲浪者返回岸边，但没有成功。“请不要让我们的前线人员陷入危险境地。” ，”他说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3262905/hong-kong-boost-preventive-efforts-over-extreme-weather-observatory-app-tweaks-and-anti-flood-work?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的“资产”？菲律宾对涉嫌与网络博彩公司有联系的神秘市长发出警报</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262875/chinese-asset-philippines-raises-alarm-over-mystery-mayor-suspected-links-pogos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262875/chinese-asset-philippines-raises-alarm-over-mystery-mayor-suspected-links-pogos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人使用避蚊胺驱虫剂来驱蚊，警告其潜在副作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262894/hongkongers-applying-deet-based-repellents-keep-mosquitoes-bay-warned-potential-side-effects?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 14:54消费者委员会已测试不同品牌的驱蚊剂。图片：Eugene Lee香港消费者监管机构呼吁人们在使用避蚊胺驱蚊剂时要谨慎，尽管这种驱蚊剂是最有效的，但测试结果显示它们可能会引起副作用还表明至少有一种“天然”品牌能够吸引昆虫。消费者委员会周四表示，它测试了 25 种驱虫剂，发现 9 种基于避蚊胺或派卡瑞丁的驱虫剂中 90% 可以提供 80使用后四小时即可达到 % 或更多的保护。3M Ultrathon 驱虫剂的避蚊胺浓度高达 30%，被发现非常有效，因为它可以让蚊子始终远离参与者的前臂。测试期间的时间。其价格介于每克或毫升 20 港仙至 2.80 港币（36 美分）之间。但监管机构警告称，高浓度的避蚊胺可能会引起皮疹、水泡以及皮肤和粘膜刺激，儿童更容易受到副作用的影响。它还呼吁人们避免将其用于婴儿，并表示浓度高达 30% 的避蚊胺驱虫剂只能用于 2 至 6 岁的婴儿如果他们前往寨卡和登革热等蚊媒疾病流行的地区旅行，则需要几个月的时间。派卡瑞丁是另一种被证明能更有效驱蚊的物质，被发现会导致皮肤减少据监管机构称，比避蚊胺更刺激，但仍可能伤害用户的眼睛。3M Ultrathon 驱虫剂被发现可以非常有效。图片：Eugene Lee西澳大利亚州卫生部不建议一岁以下儿童使用基于派卡瑞丁的驱虫剂，而加拿大卫生部则表示不应该使用用于六个月以下的婴儿。这项测试是由监管机构根据世界卫生组织的指导方针委托在澳大利亚进行的，目的是检查针对黄热病蚊子和南方家蚊的驱虫剂，这些蚊子是常见的在香港，以传播丝虫病而闻名。监管机构描述了八种声称天然或标有植物成分的模型，其对南方家蚊的性能“令人满意”，但对黄热病的性能“不满意”一种以传播登革热而闻名的蚊子。一种模型在使用后明显吸引了测试者前臂上更多的两种类型的蚊子，但该委员会表示，目前尚不清楚其中的哪种成分造成这样的影响。该委员会表示，天然成分的驱虫剂含有过敏原，还会轻微刺激皮肤、眼睛和喉咙，警告使用者在使用时要小心，尤其是对幼儿和孕妇。&lt; /p&gt;监管部门建议，外出时应先涂抹防晒霜，待15至30分钟待其完全吸收后，再涂抹驱蚊剂。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262894/hongkongers-applying-deet-based-repellents-keep-mosquitoes-bay-warned-potential-side-effects?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国军方称加沙浮动码头已完工，随着战争的激烈，援助很快就会流向</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262895/us-military-says-gaza-floating-pier-completed-aid-soon-flow-war-rages?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262895/us-military-says-gaza-floating-pier-completed-aid-soon-flow-war-rages?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管赤字膨胀要求减薪，但如果调查结果得到认可，香港公务员的加薪幅度将高达5.47%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262897/hong-kong-civil-servants-line-pay-rises-547-if-survey-findings-endorsed-despite-calls-salary-cuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 15:12公务员加薪幅度在 2.87% 至 4.65% 之间去年的百分比。图片：陈晓梅如果当局认可薪酬趋势调查的初步结果，尽管在不断膨胀的情况下要求减薪，香港公务员今年的加薪幅度可能高达5.47% 根据过去一年113家私营企业、涵盖134,376名员工的薪酬趋势进行的调查结果显示，高级公务员的工资增幅为4.01%，中层公务员的工资增幅为4.32% 这一数字远高于去年的建议，去年建议高收入人员为 2.87%，中层人员为 4.65%，低收入人员为 4.5%。公务员事务局常任秘书长梁卓文周四表示，这项调查只是政府关键决策行政会议之前要考虑的六个因素之一决定公职人员的最终薪酬调整。“薪酬趋势调查并不是行政会议唯一的考虑因素，”他说。“其他因素包括经济状况、变化“行政会议会权衡这些因素，再决定公务员的人选&#39; 今年薪酬调整。”梁先​​生表示薪酬趋势调查并非唯一考虑因素。图片：Jelly Tse由李路仁担任主席的薪酬趋势调查委员会将于下周验证调查结果，然后将其提交给政府。2023年，行政会议批准高薪阶层加薪2.87%，中低层员工加薪4.65%，全年纳税人损失52亿港元（6.63亿美元）。加上反贪人员和资助机构的增加，总额将为115.2亿港元。尽管政府在2023-24年度面临1,016亿港元的赤字，但财政司司长陈茂波早前表示拒绝削减公务员薪酬的呼吁，称他不想对市场产生任何负面影响。相反，陈的预算案建议公务员零增长，并削减1%的经常性政府开支连续三年，2026-27年度合共可节省高达117亿港元。根据公务员事务局资料，2022-23年度公务员薪酬及其他开支达1,491亿港元，或约占所有政府支出的22%。该比例较2021-22年下降约3.3个百分点。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262897/hong-kong-civil-servants-line-pay-rises-547-if-survey-findings-endorsed-despite-calls-salary-cuts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陷入柬埔寨加密货币骗局的印度人需要更多当地就业机会，因为“快钱梦”破灭了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3262892/indians-pulled-cambodia-cryptocurrency-scam-demand-more-local-jobs-quick-money-dream-sours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3262892/indians-pulled-cambodia-cryptocurrency-scam-demand-more-local-jobs-quick-money-dream-sours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平欢迎“老朋友”普京访华 肯定中俄关系的牢固性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262881/xi-welcomes-old-friend-putin-beijing-affirms-strength-china-russia-bond?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 13:57俄罗斯总统弗拉基米尔·普京受到中国领导人习近平的欢迎来到北京锦平.照片：X/@SpokespersonCHN中国国家主席习近平周四在俄罗斯领导人的国事访问开始之际，欢迎他的“老朋友”弗拉基米尔·普京来到北京，并重申了中国作为值得信赖的国家的作用习近平热情迎接普京，普京乘坐包括21辆安全车在内的随行人员抵达人民大会堂。两国领导人在进入双边会谈大厅之前，对双方官员和仪仗队进行了红地毯检阅——这是对国事访问的最高级别的欢迎。周四上午早些时候，国务委员沉益勤和解放军仪仗队到机场迎接俄罗斯领导人抵达，开始为期两天的访问。“中国愿永远做值得信赖的邻居、朋友，习近平在会谈开场白中表示：“我们是俄罗斯的伙伴……共同实现国家发展和民族复兴，共同维护公平正义。”习近平表示，中俄关系经受住了国际风云变幻的考验，有利于地区和世界的和平、稳定、繁荣。“中俄关系经受住了国际风云变幻的考验”。为大国和周边国家树立相互尊重、真诚相待、和谐共处、互利合作的典范。”这是普京第五次就任总统后的首次出访这个月。最近的内阁改组也让精通与中国合作的官员填补了空缺。这是两国自 2022 年建立“无限”伙伴关系以来普京第二次访华。俄罗斯入侵乌克兰。十月份的另一次访问进一步加强了两国关系，并有望在最近的面对面交流中进一步深化。普京最近在接受中国国家通讯社新华社采访时赞扬了俄罗斯与中国之间的战略伙伴关系，强调这是建立在国家利益和深厚互信基础上的。“正是我们两国之间前所未有的高水平战略伙伴关系，决定了我选择中国作为我出访的第一个国家。正式就任俄罗斯联邦总统”，他说。“我们将努力在工业和高科技、空间与和平核能、人工智能、可再生能源等领域建立更密切的合作普京的访问紧随习近平最近的欧洲之行，他在巴黎会见了法国总统埃马纽埃尔·马克龙和欧盟主席乌尔苏拉·冯德莱恩，并承诺北京不会向其出售武器俄罗斯。在与马克龙和冯德莱恩的会晤中，习近平还表示，在西方因北京支持俄罗斯及其国防工业而面临的压力越来越大的情况下，中国将采取更多措施来控制军民两用商品的流动中俄贸易额在 2023 年达到创纪录的 2400 亿美元，是 2020 年达到的 1080 亿美元的两倍多，这主要是由中国进口俄罗斯石油以及出口汽车、电子和工业品推动的。 普京自2012年以来已与习近平会面40多次，他将出席在中国最北端的黑龙江省省会哈尔滨举行的双边贸易博览会以及第四届中俄区域合作论坛。与俄罗斯有着深厚的文化联系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262881/xi-welcomes-old-friend-putin-beijing-affirms-strength-china-russia-bond?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家发现极其精致的楚国古墓，距今已有2200年历史，可能属于一位国王</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262392/scientists-china-find-extremely-elaborate-2200-year-old-tomb-chu-state-could-have-belonged-king?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262392/scientists-china-find-extremely-elaborate-2200-year-old-tomb-chu-state-could-have-belonged-king?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼侨民欢迎双重国籍计划，但质疑实施的“政治意愿”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262863/indonesian-diaspora-welcomes-dual-citizenship-plans-questions-political-will-implement?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262863/indonesian-diaspora-welcomes-dual-citizenship-plans-questions-political-will-implement?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为香港用户过滤垃圾电话的手机应用程序被发现危害他们的数据：看门狗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262885/phone-apps-filter-spam-calls-hong-kong-users-found-compromise-their-data-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 14:12已上传两个流行的垃圾电话拦截器应用 CallApp 和 Truecaller用户信息存储到第三方可访问的数据库。图片：Shutterstock两个旨在过滤香港手机用户垃圾电话的流行应用程序已将他们的个人信息和联系人上传到在线数据库，并在未经用户同意的情况下向第三方提供某些详细信息，该市的消费者监管机构发现。2 月至 4 月间对五款广泛使用的垃圾电话拦截应用程序进行的测试显示，其中两款 CallApp 和 Truecaller 泄露了“姓名、电子邮件等个人信息”消费者委员会宣传及社区关系委员会副主席陈建年周四表示：“我们应该记录住址，甚至家庭住址……并让其他人能够完全了解这些信息。”他敦促居民阅读此类应用程序的服务条款和隐私政策以评估其可信度，尽管他承认用户每天收到的电话营销或垃圾电话给用户带来了很大的烦恼。Chan 解释说，CallApp 在访问用户的联系人列表，自动将所有联系信息上传到其数据库中，允许其他方只需输入电话号码即可进行“反向查找”。这些各方可以追踪所有者的姓名并查看他们的个人信息，包括中英文全名、电子邮件地址、社交媒体链接和其他详细信息。陈健宁消费者委员会宣传及社区关系委员会副主席于5月16日解释监管机构的调查结果。 图片：李尤金“如果用户储存了手机号码陈表示，如果他们的联系人列表中有朋友和亲戚，并且在使用该应用程序时允许访问，那么该应用程序就可以访问和上传[这些联系人]的个人数据，即使[这些联系人]从未下载过该应用程序或授权此类使用。此类行为“几乎无法防范”。该应用程序的隐私政策规定，如果用户授予开发者从其联系人收集数据的许可，那么他们（用户）就要承担责任告知他们的联系人有关开发者的数据收集和共享做法。“理事会认为这相当于让用户有责任[通知其他人]开发者从联系人中提取数据，这”陈说。监管机构发现，Truecaller以类似的方式访问和上传用户的联系人列表，但前提是用户从其官网下载APK文件，安装消委会测试证实，两款应用程序的数据库中均能找到新SIM卡中保存的联系人信息，无需任何限制即可无限制访问。 “有些条目甚至包含敏感详细信息，例如以前的居住地址和月租金金额，这表明数据是从房东或房地产经纪人的联系列表中提取的，”陈说。研究中的所有应用程序都允许用户申请从数据库中删除其电话号码，但 CallApp 的隐私政策表明，用户的个人信息和数据即使被删除，也最多可以保留五年。“消费者在选择使用此应用程序之前应该三思而后行，”陈说，并补充说 CallApp 和 Truecaller 的开发者尚未回复委员会的询问。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262885/phone-apps-filter-spam-calls-hong-kong-users-found-compromise-their-data-watchdog?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公寓失火 200人疏散 宠物死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262887/pets-perish-after-fire-rips-through-hong-kong-flat-200-people-evacuated-building?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 14:18一只狗、两只猫、三只鸟和一只貂有死于火灾。图片：有线电视新闻周四凌晨，香港一处公屋公寓发生火灾，造成一只狗、两只猫死亡，超过200人被疏散、三只鸟及一只貂。大火发生时，这些动物连同另一只幸存的狗和两只猫被饲养在葵涌葵翠村碧翠楼11楼单位内。警方称，该事件发生在凌晨 12 点 25 分左右。一位熟悉案件的消息人士称，当时该公寓的房客正在上班，他 28 岁的弟弟前往该处所喂宠物。 两只猫和一只狗在大火中幸存下来。图片来源：有线电视新闻“当[弟弟]打开公寓门时，浓烟滚滚而出。随后他报了警。”该知情人士称。警方称，紧急救援人员被派往现场，200 多名居民被疏散出大楼。上午 12 点 51 分，消防队员使用喷水器扑灭了大火。警方发言人表示，弟弟吸入了烟雾，但不需要住院治疗。他说有一只狗和两只公寓里的猫被发现还活着，但其他宠物都在大火中死亡。防止虐待动物协会的工作人员将所有这些物品都收集起来。发言人表示，初步调查显示，火灾疑似由短路引起。超过200人已被疏散。图片：有线电视新闻葵咀村由房屋委员会管理，房屋委员会于2003年推出扣分计划，涵盖28项不当行为。根据情节的严重程度，每项扣分不同。公屋住户两年内累计满16分，其租约将被终止。当局表示在其网站上，未经事先同意在租赁房屋内饲养动物、鸟类或牲畜的租户将根据评分计划在没有警告的情况下被扣 5 分。《华盛顿邮报》已联系房委会征求意见。&lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262887/pets-perish-after-fire-rips-through-hong-kong-flat-200-people-evacuated-building?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着基尔特·威尔德斯达成联合协议，荷兰新政府急剧转向右翼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262879/netherlands-veers-sharply-right-new-government-geert-wilders-strikes-coalition-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 13:44荷兰极右翼领导人基尔特·威尔德斯。照片：EPA-EFE反伊斯兰煽动者基尔特·维尔德斯 (Geert Wilders) 和其他三名政党领导人周四早些时候达成了一项联盟协议，该协议将荷兰转向极右翼，结束了半年的动荡谈判仍不清楚谁将成为总理。“希望、勇气和自豪”协议对寻求庇护者采取了严格的措施，取消了难民的家庭团聚，并寻求减少国际学生的学习人数这份长达 26 页的文件称，“尽可能多地驱逐没有有效居留许可的人，甚至是强制驱逐。”威尔德斯在他所谓的“历史性的一天”，声称他已确保其他三个联盟党，包括即将卸任的总理马克·吕特，接受了他的计划的核心。“有史以来最严格的庇护政策，”威尔德斯狂喜。 “荷兰人回到了第一，”他补充道，并坚持他的竞选主题是移民和寻求庇护者如何经常获得比其他人更优惠的待遇。随着极右翼和民粹主义政党现在成为其一部分或领导者27 国集团的 6 个政府似乎有望在 6 月 6 日至 9 日的欧洲议会选举中取得进展。威尔德斯已经不情愿地承认，他不会在欧洲议会选举中接替吕特。国家的掌舵者。各党派仍需就总理人选达成一致，预计他将是党内结构之外的技术官僚。猜测集中在工党的罗纳德·普拉斯特克(Ronald Plasterk)身上，他今年重新崛起。当他成为第一个与政治领导人就可能的联盟进行会谈的“侦察员”时。该协议称，下一届政府将继续执行现有的应对气候变化计划，包括继续为气候变化基金付费去年成立。但农民公民运动是该联盟的一部分，该协议包括对在破坏性抗议期间用拖拉机封锁城市的农民进行安抚性语言和让步。协议中的其他要点包括增加社会住房、对严重犯罪和限制财产税。该组织打算继续支持乌克兰，并希望将北约关于国防支出占国内生产总值 2% 的要求写入法律。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262879/netherlands-veers-sharply-right-new-government-geert-wilders-strikes-coalition-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华沙购物中心火灾给波兰越南社区造成悲剧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262868/warsaw-shopping-centre-fire-inflicts-tragedy-polands-vietnamese-community?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.16 12:59购物中心外的波兰越南社区成员在周末的一场火灾中被毁。照片：美联社阮文山 (Nguyen Van Son) 站在三天前在华沙被大火吞没的购物中心巨大的烧焦残骸外，努力忍住泪水。&lt;这位42岁的越南商人的全部生计都在里面——三间商店里未售出的衣服、两家美甲店里的设备以及办公室里的大量现金。他推测，所有这些都在周日黎明前爆发并迅速蔓延的大火中被烧毁。大火烧毁了 Marywilska 44 购物中心，该购物中心位于华沙北部的一个工业区，拥有约 1,400 家商店或服务机构。边缘。那里有数百家企业是由越南人经营的。“一切都被烧毁了，我口袋里没有钱，”18 年前从越南搬到波兰的 Nguyen 周三表示。被烧毁的建筑物外。他估计自己的损失为 200 万波兰兹罗提（50 万美元）。周日早上发生火灾。照片：美联社“我现在没有工作，”他补充道。 “我不知道我的生活将如何继续。”越南企业家协会将火灾描述为波兰越南社区的“可怕悲剧”。该社区代表了波兰最大的非欧洲移民人口。越南驻华沙大使馆表示，估计人口在 20,000 至 30,000 人之间。周三聚集在购物中心废墟中的人们表示，除了巨额资金外，他们还在大火中丢失了护照和其他重要文件。 他们表示，由于担心入室盗窃，他们认为将自己留在工作场所（他们大部分时间都在那里度过）比留在私人住宅更安全。一名妇女表示，她和其他人在开设银行账户时遇到障碍。许多受影响的人不想接受采访，或者无法用波兰语或英语表达自己的想法。火灾于周日凌晨 3.30 左右开始，目前尚无人员伤亡报告。检察官于周一展开调查。波兰越南社区成员在火灾后收集食物捐赠。照片：美联社包括波兰政治领导人在内的一些人对火灾的原因提出了质疑，担心他们甚至可能在边境战争期间进行破坏活动。乌克兰。这起火灾是波兰最近几天发生的一系列火灾之一，其他火灾还包括华沙一栋住宅楼和一个垃圾填埋场以及该国最南部的一个化学废物填埋场的火灾。 .波兰内政部长托马斯·西蒙尼亚克周三告诉议会，当局正在调查火灾是否有任何联系，但他也强调，今年的大火数量并不比去年同期多。 西蒙尼亚克告诉立​​法者，自今年年初以来，俄罗斯和白俄罗斯部门针对波兰的活动有所加剧，其中包括破坏活动，但目前没有证据表明这些事件与最近几天，随着外交部门的行动。去年秋天，位于华沙附近小镇沃尔卡科索夫斯卡 (Wolka Kosowska) 的越南另一个大型贸易中心发生火灾。周三，越南商人联系保安人员，询问他们何时可以访问该网站，看看是否有任何东西可以抢救。他们没有得到答案，并被告知该地点仍然存在潜在危险。所有人都希望官员能够帮助弥补一些损失。一些人收到了食品捐赠，包括大袋大米和慈善基金会提供的卫生用品。一位摊贩出现了周三，28 岁的莉娜·宁 (Lena Ninh) 出现在火灾现场，她在波兰生活了 15 年。火灾发生后不久，她的父母周日一早给她打电话。她对病毒传播的速度感到震惊。“在几个小时内，我们失去了一切——我们的财富，我们毕生的工作。现在有成千上万的人失业，”她说。 “我们还没有计划，我们不知道现在如何生活来养家糊口。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262868/warsaw-shopping-centre-fire-inflicts-tragedy-polands-vietnamese-community?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 05:20:16 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>