<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 09:16:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港快运航空推出2港币航班，专供香港老年人。但这是最便宜的吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286543/hk-express-launches-hk2-flights-elderly-hongkongers-are-they-cheapest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 15:54香港快运航空机票仅包含一件小型个人物品及一件乘客随身行李。照片：May Tse国泰航空旗下的廉价航空公司香港快运航空再次为香港老年人提供优惠，他们可以 2 港元（25 美分）起的价格购买单程机票，飞往亚洲 20 多个目的地，但这些机票不一定是市场上最便宜的。香港快运航空周四表示，65 岁或以上的香港居民可以购买折扣机票，相当于这些居民以 2 港元的价格乘坐公共交通工具，例如巴士、港铁、渡轮、电车和小巴。但香港快运航空的机票只包括一件小件个人物品和一件随身行李。希望携带托运行李的乘客必须支付正常价格。不过，选座费用仅为2港元。65岁以下的旅伴需按正常票价购票。去年此时也推出了2港元的优惠，目的地包括北京（大兴机场）、三亚、宁波、槟城、台北、台中、高雄、花莲、岘港、河内、富国岛、马尼拉和克拉克。首尔、静冈、广岛、仙台、高松、名古屋和冲绳的单程机票价格为65港元。周四早上开始接受11月21日至明年7月10日之间的航班预订。香港快运航空并不是唯一一家推出折扣活动的航空公司。照片：Edmond So澳门的老年居民也可以参加。但香港快运航空并不是唯一一家提供此类折扣的航空公司。大湾区航空是澳门最年轻的航空公司，周四为所有类别的旅客推出往返台北的280港元往返机票，其中包括一件7公斤的手提行李和一件20公斤的托运行李。在香港快运航空，一件20公斤的托运行李的费用在310港元至600港元之间，具体取决于旅客决定在预订时添加这项物品。在机场值机柜台购买行李限额费用更高。国泰航空还为65岁或以上的香港和澳门居民提供25％的单程或来回经济舱、高级经济舱和商务舱机票折扣，直至11月26日。机票适用于短途和长途航线，包括非洲、澳大利亚、孟加拉国、柬埔寨、中国大陆、台湾、法国、德国、印度、印度尼西亚、意大利、马来西亚、尼泊尔、荷兰、新西兰、菲律宾、泰国、沙特阿拉伯、新加坡、西班牙、斯里兰卡、瑞士、阿拉伯联合酋长国、英国和越南的目的地。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286543/hk-express-launches-hk2-flights-elderly-hongkongers-are-they-cheapest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2019 年针对警察的炸弹阴谋的香港主谋被判入狱近 24 年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286549/hong-kong-mastermind-2019-bomb-plot-targeting-police-jailed-nearly-24-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 16:06这起备受关注的案件涉及14人，其中10人自2002年《联合国反恐怖主义措施条例》颁布以来首次被控。照片：陈晓梅针对香港警察的炸弹阴谋主谋被判入狱23年零10个月，而“屠龙队”的头目，即该团伙的幕后推手被判入狱23年零10个月。 2019 年计划受挫，被判入狱 13 年半。周四，高等法院法官朱慧玲 (Judianna Wai-ling Barnes) 判处七名被告人监禁，罪名是他们涉嫌于 2019 年 12 月 8 日在湾仔安放两枚炸弹，当时正值长达数月的反政府抗议活动的高峰期。这起备受瞩目的案件涉及 14 人，其中 10 人自 2002 年《联合国反恐怖主义措施条例》颁布以来首次被控。其中七人否认指控，并于今年 4 月至 8 月接受审判，其中六人被陪审团宣告无罪。在审判期间，法庭获悉，28 岁的吴志雄策划使用炸药和真枪对付警察，并邀请由黄之锋领导的“屠龙队” 26 岁的陈振强也加入了阴谋。根据他们的计划，该队会将警察引到街上，而吴则在英皇集团中心附近的一个加油站附近引爆一个装有 2 公斤炸药的小型炸弹。一名狙击手预测警方随后会撤退到军器厂街的总部，于是伏击警察，吴则引爆一个更大的炸弹，该炸弹装有 8 公斤炸药和 150 枚钉子，这些钉子是安置在该地区。两人承认一项串谋炸毁规定物体的指控。吴的队友彭君豪 (38 岁) 也承认了同样的指控，被判入狱 10 年。炸弹阴谋是在 2019 年长达数月的抗议活动期间形成的。照片：K. Y. Cheng该罪行的最高刑罚是终身监禁。33 岁的赖振邦在审判后被判犯有串谋引发可能危及生命或造成重大财产损失的爆炸罪——作为替代指控，这是一项较轻的罪行。赖是 8 月份被陪审团裁定有罪的七人中唯一的被告。法庭获悉，黎某是自制雷管的幕后黑手。2019年11月底，吴某将炸药带到黎某位于一栋工业大厦内的手机维修店，并成功进行了爆炸测试。虽然成功制造了炸弹，但阴谋最终并未得逞，黄某和吴某在实施阴谋的几个小时前就被警方逮捕。法庭引用的弹道报告称，第二枚炸弹可能“在半径400米的范围内造成严重人员伤亡和财产损失”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286549/hong-kong-mastermind-2019-bomb-plot-targeting-police-jailed-nearly-24-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港申诉专员就山体滑坡风险展开调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286551/hong-kong-ombudsman-probe-slope-safety-amid-concerns-landslide-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 16:082023 年创纪录降雨引发山体滑坡，红山半岛房屋受损。照片：May Tse香港申诉专员将调查政府对斜坡安全的处理方式，理由是担心向私人业主发出的“大量”修缮令“长期未执行”。该监管机构周四表示，香港山体滑坡次数2023年，香港斜坡安全指数超过600，高于过去30年每年约300的平均值。申诉专员陈积智表示：“经过政府过去数十年的不断努力，香港整体斜坡安全水平较70年代已有大幅提升。”“然而，随着极端天气越来越频繁，加上斜坡逐渐崩塌，山泥倾泻风险仍然存在。”“为此，我决定展开主动调查行动，认真研究政府在斜坡安全监察及规管方面是否有进一步加强的空间。”陈积智指出，监察机构的工作包括研究政府在防治山泥倾泻方面的策略、政府人造斜坡的日常维修及保养，以及发出和执行危险斜坡修葺令的情况。这些命令是政府在实施《2006年斜坡安全法》后，向私人人造斜坡发出的。安全筛查研究发现表面证据表明这些地层具有危险性或可能变得危险。调查将探讨土木工程拓展署、屋宇署、地政总署、路政署、水务署和建筑署的处理方式。申诉专员陈积忠表示，监察机构将展开主动调查行动，研究政府对斜坡安全的监察和规管是否有加强空间。图片：Nora Tam申诉专员公署还透露，对该问题的初步调查结果显示，向私人业主发出的“大量”危险斜坡修葺令“长期未执行”，而对维修责任的争论是主要原因之一。该监察机构补充说，在过去五年中，它已收到近 20 起与斜坡安全有关的投诉，并指出这反映了“公众对这一主题的极大关注”。它还透露，2023 年该市的山泥倾泻次数超过 600 次，高于过去 30 年每年约 300 次的平均水平。2023 年，大潭红山半岛的豪华庄园受到官员的密切关注，此前一场黑色暴雨于 9 月袭击该市并引发山泥倾泻，影响了三座房屋，随后揭示了非法根据申诉专员公署的资料，香港土地总面积超过1,100平方公里，超过六成是天然山坡。全港约有61,000个人造斜坡，包括约38,500个政府斜坡、15,800个私人斜坡，以及6,300个涉及混合责任的斜坡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286551/hong-kong-ombudsman-probe-slope-safety-amid-concerns-landslide-risks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚医疗保健系统面临 8200 万美元的电子烟费用</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286538/malaysias-healthcare-system-faces-us82-million-vaping-bill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 15:202015 年 12 月，人们在吉隆坡电子烟博览会上吸电子烟。照片：法新社马来西亚卫生部长周四表示，因过量吸电子烟而住院的患者治疗肺部损伤的费用可能高达数万美元，并警告称，未来几年，纳税人用于电子烟疾病的支出每年可能超过 8000 万美元。政府已采取行动限制电子烟的使用，电子烟越来越受欢迎，尤其是在年轻人中，然而，马来西亚政府因放弃一项大胆计划而受到批评，该计划将所有吸烟相关产品置于 16 岁青少年无法触及的范围内，从而有效地逐步淘汰吸烟习惯。卫生部长祖基菲里·艾哈迈德在议会警告称，到 2030 年，马来西亚的医疗保健系统每年可能要花费高达 8200 万美元来治疗与电子烟和蒸汽烟使用相关的肺部损伤，并警告说，这种不断上升的费用将进一步给公共卫生资源造成压力。自 2019 年以来，卫生部已记录了 41 例与电子烟或蒸汽烟使用相关的肺损伤 (Evali) 病例。每位住院患者 12 天的住院费用高达 150,000 林吉特（33,482 美元）。“除了 Evali 之外，国家毒物中心还记录了 2015 年至 2023 年期间 111 起与接触电子烟或蒸汽烟液有关的事件，”Dzulkefly 在回答议会问题时表示。“如果不采取控制措施控制电子烟或蒸汽烟的使用，预计到 2030 年，这项治疗费用将上升到每年 3.69 亿林吉特。”根据马来西亚电子烟商会的数据，马来西亚电子烟行业的零售价值从 2019 年到 2023 年增长了 53%，从 22.7 亿林吉特增加到估计的 34.8 亿林吉特（5.1 亿美元到 7.8 亿美元）。电子烟商店在全国范围内迅速扩张，提供具有当地特色的多种口味，如拉茶（teh tarik，一种热茶饮料）和其他美食。这一增长主要是由从吸烟到电子烟的转变所推动的，31% 的马来西亚烟民都已观察到这种转变。马来西亚的医疗保健预算大幅增长，从 2021 年的 319 亿林吉特（74.2 亿美元）增加到 2024 年的 412 亿林吉特，然后到 2025 年增加到 453 亿林吉特。2020 年 12 月 5 日，一名推广员在吉隆坡的 VapeFair 上吸电子烟。 2015 年。照片：法新社然而，通货膨胀已使医疗成本大幅上涨至 12.6%，是马来西亚央行的全球平均水平 5.6% 的两倍多，给预算造成了压力。肺损伤病例的增加因政府决定在 2023 年 4 月将含尼古丁的电子烟产品从《毒药法》中豁免而加剧，从而有效地使其销售合法化。此举被广泛批评为与反吸烟努力相矛盾，同时也降低了年轻人获取尼古丁产品的障碍。为了应对迫在眉睫的危机，政府于 10 月颁布了《2024 年公共卫生吸烟产品管制法》，以减少电子烟和电子烟产品的使用。Dzulkefly 表示，该立法旨在限制这些产品的获取，特别是在儿童和青少年中，他们被电子烟吸引是因为有针对性的营销和电子烟比传统烟草更安全的观念。“该法案还有望提高公众对烟草产品危害的认识，鼓励行为和生活方式的积极变化，并最终改善公众健康，”部长说。然而，这项立法远没有其早先的目标那么雄心勃勃，即引入《2022 年烟草制品和吸烟控制法案》（又称《代际终结法案》）。该提议的立法旨在禁止 2007 年 1 月 1 日以后出生的个人销售和使用烟草和电子烟产品。该法案于 2023 年 11 月被废除，因为总检察长认为基于年龄的禁令违宪，因为它将制定两套基于年龄的法律。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286538/malaysias-healthcare-system-faces-us82-million-vaping-bill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝恩研究显示中国奢侈品消费下滑，市场光芒黯淡</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3286540/chinas-luxury-market-loses-shine-bain-study-shows-spending-decline?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 15:46中国消费者在奢侈品上的支出有所下降，这反映出更广泛的经济忧虑。图片：AP咨询公司贝恩公司表示，今年中国的奢侈品支出急剧放缓，下降幅度与整体消费者信心下降以及前往欧洲和其他海外目的地的旅游人数下降一致，预计最早要到 2025 年下半年才能复苏。尽管北京自 9 月下旬以来一直努力通过一系列刺激政策重振国家经济，但该公司在周三的《全球奢侈品市场研究》中指出，“政府刺激计划尚未转化为消费加速。”这项研究是在世界第二大经济体中国努力应对消费者信心低迷、房地产市场长期危机以及自疫情控制放松以来就业数据低迷的情况下发布的。根据该研究，中国今年的个人奢侈品销售额预计将达到约 450 亿欧元（476.9 亿美元），较上年下降 20% 至 22% 相比之下，日本价值 330 亿欧元的个人奢侈品市场预计今年将实现 12% 至 13% 的强劲增长。欧洲预计将增长 3% 至 4%，达到 1100 亿欧元左右，而美洲市场预计将保持 1000 亿欧元的稳定水平，预计最高降幅为 1%。麦肯锡 9 月底发布的一项研究发现，中国消费者对奢侈品的兴趣并没有减弱，但选择在国外购买。这家管理咨询公司表示，2024 年上半年中国在海外的奢侈品支出已经超过了 2019 年的水平，5 月份显着增长了 32%。“日元贬值推动日本支出大幅增加，这为这种激增提供了部分解释，”该公司补充道。根据它所称的最现实的贝恩研究预测，中国的奢侈品市场将在2025年下半年开始复苏，并在第二季度出现第一批积极迹象。然而，随着高端消费者继续将支出转移到海外，本土奢侈品市场仍将面临压力。国家统计局的数据显示，作为广义消费的衡量指标，零售额在9月份同比增长3.2%，8月份增长2.1%。从全球来看，预计2024年奢侈品支出将达到近1.5万亿欧元（1.59万亿美元），与2023年相比保持相对平稳，贝恩估计同比变化率在1%左右——无论是正向的还是负向的。“奢侈品消费者在应对宏观经济不确定性和品牌价格持续上涨的同时，正在削减非必需品的支出，”该公司表示。因此，贝恩表示，全球个人奢侈品市场可能出现自2008年和2009年全球金融危机以来的首次放缓（不包括新冠疫情年份），按当前汇率计算，与去年相比将下降2％。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3286540/chinas-luxury-market-loses-shine-bain-study-shows-spending-decline?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国机场抓获身穿内衣的走私犯携带幼年科莫多巨蜥</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286533/smugglers-caught-juvenile-komodo-dragon-underwear-south-korea-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 15:00仁川机场海关当局挫败了一个试图将珍稀动物带入韩国的走私团伙。照片：Shutterstock
一个试图秘密将包括科莫多巨蜥在内的濒危珍稀物种带入韩国的走私团伙被海关当局查获。该团伙用布包裹了一条长约 50 厘米（19.6 英寸）的科莫多巨蜥幼崽，并将其藏在内衣中。小蛇也被卷起来藏在香烟盒里。仁川机场海关周四宣布，包括嫌疑人 A 和 B 在内的 14 人因违反海关法被移交给检察官，未经拘留。自 2022 年 7 月以来，这些嫌疑人涉嫌从泰国和印度尼西亚等国家走私 1,865 只珍稀动物，价值约 19 亿韩元（150 万美元）。走私物种包括蜥蜴、海龟、蛇、蝎子和昆虫，其中一些受到《濒危野生动植物种国际贸易公约》（CITES）的保护。这些动物包括科莫多巨蜥、缅甸星龟、翡翠树蟒和扬子鳄——这些稀有物种每只价值数百万至数千万韩元。仁川机场海关指出，这是首次查获科莫多巨蜥走私到韩国，成年科莫多巨蜥可长至 3 米（9.8 英尺）。主要嫌疑人招募熟人作为信使，以提供免费出国旅行作为交换。走私者将动物藏在各种容器中，如内衣、方便面杯和香烟盒，以逃避侦查。这条科莫多巨蜥被从泰国走私，用布包裹一条 50-60 厘米长的幼蜥，藏在内衣里，以逃避当地的检查。一条走私的科莫多巨蜥（左）和一条藏在香烟盒里的蛇。图片来源：仁川机场海关走私的动物在网上出售或交给专门的爬行动物经销商，以获取高额利润。例如，一只缅甸星龟在泰国以约30万韩元的价格被买入，在韩国以400万韩元的价格转卖，获利12倍。其中一名嫌疑人B经营着一家水族馆，他走私了三只科莫多巨蜥，意图展示它们，甚至伪造进口文件，向环境部申请合法进口许可。该申请随后被拒绝。仁川机场海关官员表示：“被查获的活体动物，包括两只科莫多巨蜥，已被移交给国家生态研究所进行保护。走私外来物种会破坏生态系统并对公共安全构成威胁。我们计划加强边境管制，以防止此类严重犯罪。”本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286533/smugglers-caught-juvenile-komodo-dragon-underwear-south-korea-airport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 07:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么歼-35“海东青”对中国在公海上的力量投射至关重要</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3286437/why-j-35-gyrfalcon-crucial-chinas-power-projection-high-seas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3286437/why-j-35-gyrfalcon-crucial-chinas-power-projection-high-seas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 07:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度寻求加强与阿富汗的关系——这是为了排挤巴基斯坦吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286530/india-seeks-boost-ties-afghanistan-it-move-sideline-pakistan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286530/india-seeks-boost-ties-afghanistan-it-move-sideline-pakistan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 07:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾提出立法主张后，中国海警绕行黄岩岛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286536/chinas-coastguard-circles-scarborough-shoal-after-philippines-stakes-its-legislative-claim?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 15:13中国海警称，在黄岩岛周边巡逻是为了执法。图片：EPA-EFE中国海警周四在南海争议岛礁附近巡逻，此前一天，中国军方在该地区进行了海空联合巡逻。“中国海警在中国黄岩岛领海及其周边地区进行执法巡逻，”中国海警称，指的是斯卡伯勒浅滩，菲律宾称之为帕纳塔格浅滩。“这是中国海警依法开展的执法活动。”此次巡逻是在菲律宾总统小费迪南德·马科斯签署《海洋区法》和《群岛航道法》不到一周后进行的，该法案将马尼拉对南海的主张纳入国内法。美国表示支持菲律宾的立法，称其他国家也通过了类似的法律。两天后，中国海警局表示，菲律宾将停止在黄岩岛及其周边地区巡逻。 中国自然资源部还公布了南海64个岛礁的标准名称，每个岛礁都有汉字名称、拼音和精确坐标。周三，中国驻马尼拉特使警告菲律宾停止任何使海域紧张局势复杂化的“单方面行动”，并对菲律宾签署划定领土、海道和空中航线的海洋法提出“严正交涉”。黄溪连大使表示，中国对黄岩岛的划界是对菲律宾颁布两项旨在重申其海洋主张的法律的“必要回应”，也是加强海洋管理的“例行措施”。“我们敦促菲律宾立即停止任何可能使争端升级和局势复杂化的单方面行动， 黄之锋表示，“南海问题已经成为地区和国家共同面临的最大问题，必须坚决予以解决，以维护南海地区的和平稳定。”此前，中国外交部召见菲律宾驻华大使提出抗议。中国全国人大也对菲律宾出台《菲律宾海洋法》表示坚决反对和强烈谴责。“南海争端日益复杂，”中国国家南海研究院院长吴士存表示。他在政府平台《新时代的中国外交》周二发布的一段视频中表示，这一问题已经超出了政治和外交领域，蔓延到安全和法律领域。他表示，外部势力，特别是美国和日本的介入，使这一问题放大了，加剧了其负面影响。“[外部势力的介入]在海洋维权、法律框架、规则制定，甚至话语主导地位，”吴小晖说道。 他表示，美国已经介入并放弃了中立立场，中国“不应低估日本介入的负面影响”。 “日本对中国在该地区主权主张的挑战可能会超过美国，”他说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286536/chinas-coastguard-circles-scarborough-shoal-after-philippines-stakes-its-legislative-claim?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 07:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>好莱坞明星罗莎蒙德·派克和家人讲普通话，希望媒体使用她的​​中文名</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3286383/hollywood-star-rosamund-pike-and-family-speak-mandarin-wants-media-use-her-chinese-name?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 14:00好莱坞明星罗莎蒙德·派克表达了她对中国语言和文化的深厚感情。图片：SCMP composite/Shutterstock/Wikipedia/bridge.chinese.cn
英国女演员罗莎蒙德·派克（Rosamund Pike）12岁的儿子赢得了汉语比赛全球冠军，在网上赢得了许多人的尊重。10月28日，“汉语桥”比赛宣布来自英国的游子君成为在中国北方天津举行的最新一届小学生汉语水平展示的全球冠军。该比赛由中国政府主办的国家汉办每年举办一次，旨在向国际学生推广汉语。这是尤子媛第二次参赛。后来才知道，尤子媛本名索罗·尤尼亚克，是派克和其合伙人、商人罗比·尤尼亚克的长子。索罗和弟弟阿托姆（中文名尤子远）都是从自学成才的父亲那里学来的，都能说一口流利的普通话。现年45岁的派克毕业于牛津大学，2002年在电影《择日而亡》中首次饰演邦德女郎。派克的儿子游子俊因其精通中文荣获世界冠军。照片：Instagram/chinesebridge20022014 年，她凭借由大卫·芬奇执导、本·阿弗莱克联袂主演的心理惊悚片《消失的爱人》获得国际赞誉。2021 年，她凭借电影《我很在乎》首次获得金球奖最佳音乐剧或喜剧类电影女主角奖，在此之前，她曾三次获得该奖项提名。在上海宣传《消失的爱人》时，派克公布了她的中文名裴春华，并坚称中国媒体必须使用她的中文名，否则“这是对中国电影爱好者的不尊重”。她的伴侣给她起的三个字的名字与她的英文名发音一致。虽然裴姓在中国是一个常见的姓氏，但派克解释说，“春”的意思是诚实，“华”的意思是中国，与中文中的“花”谐音，这与她的第一个名字相呼应此后，派克因热爱中文和中国文化而在大陆社交媒体上声名鹊起。2021年，她出现在格雷厄姆·诺顿秀上时，表示自己一直在跟孩子们学习普通话，并分享了最近学到的一个相当粗鲁的习语“脱裤子放屁”。意思是“画蛇添足”，派克将其直译为“脱裤子放屁”，引得其他嘉宾和中国网友大笑。同年2月农历新年，派克发布了一段用普通话表达新年祝福的视频。她看起来很害羞，但说话很流利，幽默地祝愿“你所有的牛都生小牛”。派克和她的家人对中文的热爱赢得了中国的喜爱。好莱坞明星派克赢得了全球华人的尊重和支持。照片：Instagram/chinesebridge2002一些中国人称呼她为“佩姐”，这是他们对中国女性的尊称。今年是“汉语桥”第四次举办小学生比赛，也是第十七次举办全球中文学生比赛。在赛事主办方发布的宣传片中，派克向所有选手以及他们的父母、老师表示祝贺，并祝他们好运。索罗说，他三岁开始学习普通话，已经掌握了400多个汉字。现代汉语的常用字数为3500个。他说自己会一直学汉语，直到人们把他视为“第一个金发中国人”。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3286383/hollywood-star-rosamund-pike-and-family-speak-mandarin-wants-media-use-her-chinese-name?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无人机集群和反无人机系统在中国珠海航展上大放异彩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3286520/swarming-drones-and-counter-drone-systems-dazzle-chinas-zhuhai-air-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3286520/swarming-drones-and-counter-drone-systems-dazzle-chinas-zhuhai-air-show?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重启香港与英国的关系？英国高级官员将在访问期间会见香港市领导</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3286524/reset-hong-kong-uk-ties-countrys-senior-official-meet-city-leaders-during-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 14:05英国印度太平洋事务大臣凯瑟琳·韦斯特。照片：Handout英国一名高级官员抵达香港，会见政府官员和英国商界，这一迹象表明，英国新政府在经历了几年的紧张局势后，正着手重振双边关系。英国驻香港领事馆周四表示，印度太平洋事务大臣凯瑟琳·韦斯特前一天抵达香港，“讨论合作领域和争议领域的挑战”。英国领事馆在宣布韦斯特抵达香港以及为期两天的“接触计划”细节时表示：“英国政府致力于与中国建立长期、战略性和务实的关系，这种关系植根于英国和全球利益。”“英国将在力所能及的地方进行合作，在需要的地方进行竞争，在必须的地方进行挑战。”韦斯特定于今天会见香港政务司司长陈国基和财政司司长陈茂波，稍后会见英国商会的成员。周五，她将访问中国，并表示，英国将“在力所能及的地方进行合作，在需要的地方进行竞争，在必须的地方进行挑战”。将会见中国外交部驻香港特派员公署特派员崔建春。之后，她将会见“英国驻香港商界领袖”。韦斯特此行只是英国和香港官员最近一系列高调访问中的最新一次。去年，时任英国贸易大臣多米尼克·约翰逊成为五年来首位访问香港的英国官员，而韦斯特的前任安妮·玛丽·特里维廉 (Anne-Marie Trevelyan) 则于今年 4 月到访香港。英国驻金钟领事馆。一名英国高级官员计划会见政务司司长陈家昌和财政司司长陈茂波。图片：曾俊华香港财政司司长陈茂波于 9 月访问伦敦期间会见了英国经济和央行官员。英国首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 曾承诺对英国与中国的关系进行“全面审计”，此前多年来，英国与中国的关系因人权和安全问题而紧张。斯塔默领导的工党于 7 月推翻了保守党在该国 14 年的执政。自 2020 年北京实施国家安全法以来，香港与英国的关系在上一届保守党政府执政期间基本破裂。但政治分歧可能仍然是重建关系的绊脚石。就在韦斯特抵达伦敦的两天前，中国外交部驻香港机构刚刚对英国政客干涉香港司法程序表示“强烈反对和坚决反对”。该声明是在英国外交大臣戴维·拉米 (David Lammy) 会见黎崇仁，被捕前传媒大亨黎智英之子。斯塔默还表示，释放英国公民黎崇仁是香港政府的“首要任务”，而就在几天前，拉米在一次罕见的外交访问中承诺北京和伦敦之间将“加强外交”。黎崇仁是已停刊的小报《苹果日报》的创始人，目前被关押在高度设防的赤柱监狱，等待恢复备受瞩目的国家安全审判。这位前传媒大亨预计将于下个月出庭作证，为自己辩护，反驳勾结外国和煽动叛乱的指控。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3286524/reset-hong-kong-uk-ties-countrys-senior-official-meet-city-leaders-during-visit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳斯莱斯撞车事件、电梯袭击事件令人震惊、罗马神话被揭穿：5 个热门故事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3286513/rolls-royce-crash-row-shock-over-lift-assault-roman-myth-debunked-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 14:15事故发生后，朱女士（上图）在她受损的引擎盖前拍了一张照片，并将其发布在她的社交媒体上。照片：南华早报合成/抖音我们从过去七天中精选了五个引起读者共鸣的中国热点故事。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。在中国西北部甘肃省的偏远村庄骊靬，一个引人入胜的神话曾引起全球的关注，并引发了一个有趣的问题：当地人是失落的罗马军团的后裔吗？然而，随后的 DNA 检测和历史研究推翻了这一理论。一段 14 岁“被迷惑”的男孩在电梯内袭击一名 7 岁女孩的视频震惊了中国社交媒体。图片：SCMP 合成/抖音大陆社交媒体对一名 14 岁男孩在住宅楼电梯内殴打一名 7 岁女孩的监控录像感到震惊。中国一名妇女在 24 小时内接受了六次整容手术后死亡，引发其家人对涉事诊所提起诉讼，索赔 120 万元人民币（168,000 美元）。继车祸发生后，朱女士（上图）在她受损的引擎盖前拍了一张照片，并将其发布在她的社交媒体上。照片：南华早报合成/抖音中国一位劳斯莱斯车主在一次轻微碰撞后拒绝了卡车司机的赔偿，但对于有人说她是为了在网上出名而策划了这起事故，她感到很沮丧。中国一位母亲在社交媒体上分享了她儿子在满是食物的桌子上撒尿，而她的家人继续吃饭的场景，此举在网上引发了强烈的反对。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3286513/rolls-royce-crash-row-shock-over-lift-assault-roman-myth-debunked-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军队的死亡日，六名士兵在黎巴嫩丧生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3286526/deadly-day-israel-army-6-troops-killed-lebanon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 14:16ZAKA 救援队成员清理以色列北部城镇纳哈里亚遭黎巴嫩火箭弹袭击留下的血迹，该火箭弹造成两人死亡。图片：AP星期三，以色列遭遇了对黎巴嫩真主党地面进攻最惨烈的一天，六名以色列士兵在边境附近的战斗中丧生。以色列军方在一份声明中表示，这些士兵“在黎巴嫩南部的战斗中阵亡”。他们的死亡意味着，自 9 月 30 日以色列派遣地面部队进入黎巴嫩以来，已有 47 名以色列士兵在与真主党的战斗中丧生。在以色列新任国防部长以色列卡茨表示不会放松对真主党的战争之后，以色列军方宣布了这一消息。以色列总理本雅明内塔尼亚胡在社交媒体平台 X 上分享了一张“戈兰尼”旅的标志图片——被杀害士兵的部队所属——一棵绿色的橄榄树，背景为黄色，旁边还有一个破碎的心形表情符号。自 9 月 23 日以来，以色列加强了对黎巴嫩的轰炸行动，主要针对贝鲁特南部以及该国东部和南部的真主党据点。 9 月 30 日，以色列派出了地面部队。此前，双方进行了近一年的跨境交火，这些交火是由真主党为支持其巴勒斯坦盟友哈马斯而发动的，此前哈马斯于 2023 年 10 月 7 日袭击以色列，引发了加沙战争。周三早些时候，以色列袭击了阿拉蒙，这是贝鲁特南部一个人口密集的地区，位于真主党传统据点之外，卫生部称造成 8 人死亡。伊朗支持的真主党周三表示，它向位于特拉维夫商业中心的以色列军队总部发射了弹道导弹，国防部也设在那里。以色列军方发言人的部门表示，“不会对真主党的指控作出反应”。与此同时，以色列军队表示，它拦截了从黎巴嫩越境进入以色列领土的“五枚射弹”中的一部分。以色列空袭贝鲁特南部街区现场升起浓烟。图片：法新社真主党还声称对午夜前向以色列北部的“敌军”发射导弹负责。国防部长卡茨自上周上任以来首次访问边境，他说，以色列“不会停火，我们不会放松警惕，也不会允许任何不包含实现我们战争目标的安排”。“我们将继续在各地打击真主党，”他说。以色列的目标包括解除真主党的武装，并将武装分子赶出流经黎巴嫩南部的利塔尼河。黎巴嫩当局称，自 2023 年 10 月真主党和以色列开始发生跨境冲突以来，已有 3,360 多人丧生。周二，来自黎巴嫩的火箭弹造成以色列北部城市纳哈里亚的两名居民死亡。此次死亡事件使以色列北部因黎巴嫩火箭弹袭击而丧生的平民人数增至 45 人。联合国安理会周三谴责 10 月和 11 月对联合国驻黎巴嫩维和部队 (UNIFIL) 的一系列袭击，并呼吁各方尊重蓝盔部队的安全。“维和人员绝不能成为袭击目标，”安理会在一份声明中表示。在加沙，哈马斯盟友巴勒斯坦伊斯兰圣战组织周三发布了一段视频，视频中一名被关押在加沙地带的以色列人质自称是萨沙·特鲁帕诺夫 (Sasha Trupanov)。哈马斯武装分子在 10 月 7 日发动袭击时，将 251 名人质带入加沙地带。其中一些人质已经死亡。其中，97 人仍被扣为人质，34 人已确认死亡，但尸体仍留在加沙。特鲁帕诺夫的母亲莱娜在人质和失踪家庭论坛活动组织发表的声明中敦促立即释放人质，并说：“他们没有时间了”。哈马斯控制的加沙卫生部周三表示，在以色列和巴勒斯坦武装分子之间超过 13 个月的战争中，至少有 43,712 人丧生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3286526/deadly-day-israel-army-6-troops-killed-lebanon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方严厉打击非法使用电动自行车、电动滑板车 逮捕 5 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286522/hong-kong-police-arrest-5-people-crackdown-illegal-use-e-bikes-e-scooters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 13:32香港警方在九龙打击非法使用电动自行车及其他电动设备的行动中拘捕了五人。照片：讲义香港警方在九龙区打击非法使用电动单车及其他电动装置的行动中拘捕五人。警方周四表示，五名年龄介乎 34 至 63 岁的男子于前一天在观塘、秀茂坪及将军澳被截获。警方表示，五人因涉嫌“骑乘未登记的电动代步工具、无证驾驶、使用无第三方保险的车辆及骑车时不戴防护头盔”而被拘留。警方在周三的行动中查获三辆电动单车和两辆电动滑板车。所有嫌疑人均已获保释，等待进一步调查，并须于下个月向警方报到。警察已缴获三辆电动自行车和两辆电动滑板车。图片：宣传单警方强调，这些电动代步工具不应在普通车辆旁边的道路上行驶，并补充说“它们也适合在人行道或自行车道上使用”。警方表示，任何人在道路、人行道或自行车道上使用未登记和未领牌的电动代步工具都可能违反《道路交通条例》和其他法规。警方表示，这些罪行最高可判处 12 个月监禁和 10,000 港元（1,300 美元）罚款。根据香港法律，电动自行车和电动滑板车等电池供电的机器被归类为机动车辆。7 月，在九龙市中心地区为期六周的打击使用电动自行车非法从事送餐快递员的行动中，逮捕了 44 名男子，其中包括 36 名寻求庇护者。6 月，警方围捕了警方在新界区展开为期三天的打击非法使用电动代步工具行动，拘捕84人，为近年来最大规模的同类行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286522/hong-kong-police-arrest-5-people-crackdown-illegal-use-e-bikes-e-scooters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>