<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Aug 2024 00:59:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国和越南承诺就南海争端重启外交</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275247/china-vietnam-pledge-renewed-diplomacy-over-south-china-sea-disputes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.21 02:16中国国家主席习近平（右）周一在北京会见越南国家主席苏林。图片来源：新华社中国和越南周二发表联合声明，承诺通过友好协商更好地管控和解决双方在南海的争端。该声明是在越南共产党总书记苏林对中国进行正式访问结束时发表的。在文件中，双方重申了林郑月娥的前任阮富仲和中国国家主席习近平去年 11 月做出的​​承诺，即打造“中越具有战略意义的命运共同体”。上个月，长期担任越南共产党总书记的阮富仲去世，林郑月娥接替他担任越南共产党总书记。林郑月娥对中国进行了为期三天的访问，这是他担任总书记以来首次出访，并于周一在北京会见了习近平。林郑月娥与习近平会晤后发表的联合声明重申了双方共同维护南海和平稳定的“高层共识”，大部分内容重复了去年达成的协议的内容。“（双方）将继续通过友好协商，积极寻求双方都能接受的根本性、可持续的解决方案，”声明中说道。声明表示，解决方案必须符合中越两国政府现有的关于海洋问题的基本原则协议，以及包括《联合国海洋法公约》在内的国际法。“（我们）将避免采取使局势复杂化和加剧争议的行动，”声明中说道。声明重申了推动海上联合开发和加快北部湾海域划界谈判的必要性。声明还表示中越同意有效落实《南海各方行为宣言》（DOC），推动早日达成“南海行为准则”（COC），同时积极在南海生物资源养护、人道主义搜救等海上问题上开展合作。《南海各方行为宣言》只是一项不具约束力的指导方针，呼吁各方“保持克制”，以和平方式处理南海争端；而《南海行为准则》谈判完成后，将成为中国与东盟国家之间具有法律约束力的文件，旨在规范各国在争议海域的行为。但《南海行为准则》谈判已长期落后于计划。周一，中国国家主席习近平在北京人民大会堂举行欢迎仪式，越南领导人苏林（右）受到儿童欢呼。照片：新华社通过美联社中国和越南在南海存在复杂且尚未解决的争端，菲律宾、马来西亚和文莱等国也存在争端。中国和越南都对这片资源丰富的海域提出了广泛的主权要求，并建造人工岛以加强对珊瑚礁的控制。1974 年，两国因西沙群岛爆发了一场短暂的战争，随后 1988 年又在南沙群岛爆发了另一场军事冲突。近年来，两国也经常因石油和天然气开发或渔业权利而发生冲突。今年 3 月，中国宣布了其北部湾以北的领海基线。尽管自去年以来，中国和菲律宾因南海珊瑚礁而产生的紧张局势迅速升级，但由于执政的越南共产党强调与中国同行的合作，越南采取了低调的立场。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275247/china-vietnam-pledge-renewed-diplomacy-over-south-china-sea-disputes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迪士尼放弃争取因美国男子注册 Disney+ 而驳回餐厅死亡诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275245/disney-drops-bid-have-restaurant-death-lawsuit-tossed-over-us-mans-disney-sign?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.21 01:36迪士尼此前曾表示，Jeffrey Piccolo 的投诉将根据他的 Disney+ 订阅以及他在 2023 年使用该公司网站购买主题公园门票的情况进行仲裁。图片：AP华特迪士尼公司周一同意让法院对佛罗里达州一名鳏夫提起的非正常死亡诉讼作出裁决，此前该公司曾辩称，由于该男子在 2019 年报名参加了流媒体服务 Disney+ 的试用，因此该案件属于仲裁案件。这起诉讼是由一名妇女的丈夫提起的，该妇女去年在奥兰多迪士尼泉购物中心的一家餐厅吃饭后因过敏反应死亡。迪士尼体验公司董事长 Josh D’Amaro 在一封电子邮件声明中表示：“我们认为这种情况需要采取敏感的方式来加快为遭受如此痛苦损失的家庭解决问题。”“因此，我们决定放弃仲裁权利，让此事在法庭上进行，”D’Amaro 补充道。案件起因是 Jeffrey Piccolo、他的妻子 Kanokporn Tangsuan 和她的母亲于 10 月 5 日在 Raglan Road Irish Pub and Restaurant 吃饭2023 年，据称迪士尼之所以选择这家餐厅，是因为迪士尼和拉格兰都宣传说，他们把为食物过敏的人提供便利作为首要任务。奥兰治县法院的起诉书称，尽管服务员保证唐苏点的食物不含过敏原，但她还是出现了严重的过敏反应，并因体内坚果和奶制品含量过高而死于过敏性休克。今年 4 月，迪士尼在对投诉的初步回应中没有提到仲裁，而是辩称自己不承担责任，因为它无法控制拉格兰的运营或管理，只是充当房东而已。在 5 月底的另一份文件中，迪士尼提出了新的辩护：根据 Piccolo 的 Disney+ 订阅以及他在 2023 年使用该公司的网站购买主题公园门票的情况，该投诉需要接受仲裁。不寻求仲裁的决定很不寻常，表明迪士尼的律师认为 Disney+ 协议不适用原告律师约瑟夫·塞勒斯 (Joseph Sellers) 经常在法庭和仲裁中提起大规模集体诉讼，他表示，对于此案来说，这是一个艰难的决定。必须通知消费者，他们同意仲裁特定类型的索赔，才能使协议具有可执行性，因此，塞勒斯表示，流媒体服务协议不太可能适用于餐厅用餐，他没​​有参与 Piccolo 的案件。“对公司来说，如果就这个问题提起诉讼然后输掉诉讼，会比直接放弃仲裁协议更尴尬，”他说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275245/disney-drops-bid-have-restaurant-death-lawsuit-tossed-over-us-mans-disney-sign?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最先进的两栖攻击舰出现在日本海域附近</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3275224/chinas-most-advanced-amphibious-assault-ship-spotted-near-japanese-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3275224/chinas-most-advanced-amphibious-assault-ship-spotted-near-japanese-waters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港奥运代表队游行门票只能通过官方渠道购买：体育部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275242/only-buy-tickets-olympic-team-demonstration-hong-kong-though-official-channels-sport-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 23:37中国体操队成员在巴黎奥运会上挥手致意。图片来源：新华社香港体育局局长提醒居民，购买国家奥运代表队即将举行的比赛的门票时，应通过官方渠道，此前发现一个受欢迎的网络平台提供购买服务。国家奥运代表队将于8月29日至31日访问香港。8月30日晚上8点开始的奥运会开幕式和次日上午获奖者示范表演将发售约5,300张门票，每张售价20港元。香港文化体育旅游局局长杨润雄周二表示：“香港居民应通过官方渠道购买门票。一些赛事将在电视上播出，让公众可以在家欣赏比赛。”杨润雄还提醒人们，买票时需要提供姓名。《南华早报》通过在线搜索，发现在热门市场Carousell上有人提供购买门票的服务。清单上没有说明收费多少，但要求有兴趣的人进行询问。《南华早报》已联系帐户持有人。国家运动员将于8月31日上午9点30分至11点30分在湾仔伊利沙伯体育馆展示羽毛球、体操和乒乓球技能。跳水和游泳表演将同时在维多利亚公园游泳池举行。康乐及文化事务署发言人说：“每位持票人必须出示一张与门票上姓名相符的身份证明文件，以供入场时核实。”他补充说，如果门票上的姓名与持票人不符，将被拒绝入场，并且不会退款。他警告说：“购买或获得未经授权的门票的公众可能会成为欺诈的受害者，不仅面临被拒绝入场的风险，还可能遭受经济损失。”他还敦促公众小心处理其个人资料。门票将于星期四上午十时起透过城市售票网网站、流动应用程式及信用卡电话购票服务公开发售。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275242/only-buy-tickets-olympic-team-demonstration-hong-kong-though-official-channels-sport-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国家主席习近平称赞奥运健儿“为国家和人民争光”</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/china/article/3275243/china-president-xi-praises-olympians-winning-glory-country-and-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/china/article/3275243/china-president-xi-praises-olympians-winning-glory-country-and-people?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国国王查尔斯访问南港镇，该镇发生儿童刺伤事件，引发骚乱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275239/uks-king-charles-visits-town-southport-where-child-stabbings-sparked-riots?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 22:548 月 20 日，英国国王查尔斯站在英国南港市政厅外的悼念人群旁边。照片：路透社查尔斯国王周二访问了英格兰西北部的这座城镇，那里发生了一起毁灭性的持刀袭击事件，导致三名年轻女孩死亡，引发了全国性的反移民骚乱。这位 75 岁的君主视察了一片向遇难者致敬的鲜花海洋，并将在南港的纪念堂前向遇难者致以最深切的哀悼。在海边小镇斯托克波特看望幸存下来的孩子们。白金汉宫表示，国王要感谢“前线紧急救援人员为当地人民所做的持续工作”。此前，包括历史学家凯特·威廉姆斯 (Kate Williams) 在内的一些人批评查尔斯没有就骚乱发表公开声明。尽管君主向三名遇难女孩的家属表示慰问，但直到近两周后他才对骚乱发表评论。传统上，君主不会对任何可能引起政治争议的事情发表评论。但在与首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 和警察局长的通话中，国王后来表示，他对“用多数人的同情和坚韧来对抗少数人的侵略和犯罪行为”的反应“感到非常鼓舞”。8 月，在一家泰勒·斯威夫特主题假日俱乐部发生持刀袭击事件后，三名年轻女孩被杀，一名女子在英格兰南港的阿特金森艺术中心观看留下的悼念物品。照片：AP镜头显示国王走过市中心时向人们挥手致意。他随后将会见地区领导人、紧急服务代表和其他人。他们将包括受到 7 月 29 日大规模持刀伤人案第二天袭击南港的暴力骚乱影响的当地团体和宗教领袖。查尔斯还将与一些参与持刀袭击的人私下会面，该袭击造成三名分别为六岁、七岁和九岁的小女孩死亡，另有 10 人受伤，其中八人也是儿童。会议原定包括一些在社区中心幸存的孩子以及他们的家人。这些孩子们正在参加以泰勒·斯威夫特为主题的舞蹈课，当时一名袭击者进入大楼并开始袭击他们。当时 17 岁的 Axel Rudakubana 被指控谋杀和谋杀未遂刺伤事件。暴行的动机尚未披露，但警方表示并未将其视为与恐怖主义有关。在南港事件发生后的一周内，十多个英国城镇发生了骚乱和骚乱。官员们指责极右翼分子帮助煽动骚乱，骚乱的目标是清真寺和收容寻求庇护者的酒店，以及警察和其他财产。当局引用了网上流传的错误信息，称鲁达库巴纳是一名穆斯林寻求庇护者，这是煽动暴力事件的原因。他实际上出生在英国，父母来自卢旺达，一个绝大多数人信奉基督教的国家。8 月 7 日，人们聚集在英格兰绍森德附近的一家移民律师事务所外，反对极右翼活动人士发起的反移民抗议活动。照片：法新社7 月 29 日悲剧发生后，查尔斯和卡米拉王后立即向三名遇难女孩的家属表示哀悼，但一段时间内没有对随后几乎每天都发生的骚乱发表评论。国王最终称赞英国警方和紧急服务部门“为恢复白金汉宫发言人表示，他希望“相互尊重和理解的共同价值观将继续加强和团结国家”。据报道，在动乱最严重的时候，他每天都会收到有关国家局势的简报。在暴乱发生后，首相斯塔默发誓将迅速追究参与者的责任，此后，骚乱导致一千多人被捕，数百人被定罪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275239/uks-king-charles-visits-town-southport-where-child-stabbings-sparked-riots?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>制作人称抗议歌曲《愿荣光归香港》可能从各大网站撤下</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3275240/glory-hong-kong-protest-song-may-be-pulled-online-sites-producer-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 23:05高等法院于 5 月禁止传播这首抗议歌曲，并做出了有利于司法部长的裁决。照片：Warton Li一首与 2019 年反政府抗议活动有关的歌曲已被香港当局禁止，其制作人表示，该歌曲可能很快会被英国、美国和加拿大的发行商从流媒体平台上删除。今年 5 月，上诉法院禁止发行《愿荣光归香港》，并批准了律政司司长林定国申请的临时禁令。法院裁定这首歌已成为一种可用于煽动反政府和分裂主义情绪的“武器”。这首歌的不同版本在随后的几个月里消失了，又回到了主要的流媒体平台上。这首歌的制作人 Dgxmusic 周二在 Instagram 上表示，这首歌可能会再次被删除。“来自英国、美国和加拿大的发行商都‘屈服’了，”它说。 “愿荣光归香港”可能很快就会从流媒体平台上完全消失。《南华早报》检查发现，Dgxmusic 的这首歌曲版本已从 Spotify 和 Apple Music 中消失，但仍可通过台湾的音乐流媒体服务 KKBox 收听。苏格兰的 EmuBands 于 5 月停止发行这首歌曲，当时他们告诉《南华早报》，这一决定是基于聘请法律专家评估情况的成本，而非屈服于审查。《南华早报》还在 6 月报道称，美国发行商 Distrokid 已停止发行这首歌曲，但没有向 Dgxmusic 解释原因。加州谷歌旗下的 YouTube 遵守了禁令，屏蔽了对法庭文件中列出的 32 个片段的访问。一些符合豁免标准的片段（学术和新闻目的）仍可在网站上找到。这首歌由在线论坛 LIHKG 的抗议者创作，在 2019 年社会动荡最严重的时候在 YouTube 上发布。它被广泛认为是抗议的非官方主题曲。这首歌的歌词呼吁香港人为自由而战，并包括“解放香港，时代革命”的口号。后来，在 2021 年香港首次国家安全审判中，当局认为该口号具有分裂主义含义。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3275240/glory-hong-kong-protest-song-may-be-pulled-online-sites-producer-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登提议的美国最高法院改革早就应该进行了</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3275015/joe-bidens-proposed-us-supreme-court-reforms-are-long-overdue?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3275015/joe-bidens-proposed-us-supreme-court-reforms-are-long-overdue?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国能否向世界展现出“可信、可爱、可敬”的形象？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275236/can-china-present-credible-lovable-and-respectable-image-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275236/can-china-present-credible-lovable-and-respectable-image-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管南海存在争议，北京仍寻求加强与越南的军事合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3275237/beijing-seeks-boost-military-cooperation-vietnam-despite-south-china-sea-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 22:00中国国防部长董军。照片：法新社中国敦促越南“抓住机遇”，加强两国军事合作。中国国防部长董军周二在北京会见越南国防部长潘文江时发出了这一呼吁。尽管两国在南海存在长期领土争端，但两国仍强调加强合作。这与中菲在争议水道上不断升级的紧张局势形成了鲜明对比。近年来，与越南的低调立场形成鲜明对比的是，作为美国亲密盟友的马尼拉采取了更具对抗性的方式。周一，中国和菲律宾海警船在南沙群岛萨宾娜浅滩附近相撞，双方互相指责。周二，中国外交部也批评美国，称美国“无权介入”争端，此前华盛顿谴责中国针对菲律宾“合法”行动采取“危险行动”。董建华与江泽民的会晤是中越一系列高层会晤的一部分，两天前，越南新任领导人苏林访问北京，与国家主席习近平举行会谈。董建华将中越关系称为“具有战略意义的命运共同体”，强调两国需要加强合作。据新华社报道，江泽民主席要求两国军队“提高合作质量和效率”。他表示，两军应“抓住机遇”，在习近平和林郑月娥会晤后，加强在训练、联合演习和国际合作等领域的合作。据新华社报道，江泽民表示，越南愿意通过军事互访和边境交流加强两军合作，将两国关系提升到新的水平。林郑月娥周一还会见了中国国务院总理李强，李强重点谈到了两国密切的经贸关系，并表示两国在工业合作方面有空间。据新华社报道，李强还承诺深化合作，努力加强政治互信、安全合作，并“更好地管控和解决分歧”。李强还表示，中国愿意将中国主导的“一带一路”倡议与越南自身的发展战略对接，以加强互联互通，扩大两国之间的贸易和投资他还表示，中越应在联合国、东盟、澜沧江-湄公河合作等多边机制内加强协作。&gt;据中方声明，林郑月娥强调，越方始终高度重视对华关系，愿与中方共同努力，加强各层级交往，巩固互信，深化贸易、投资、交通、旅游、教育等领域合作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3275237/beijing-seeks-boost-military-cooperation-vietnam-despite-south-china-sea-dispute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港旅行社推出“盲盒”神秘度假之旅</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275238/hong-kong-travel-agency-launches-blind-box-tour-mystery-getaway?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 22:06一位专家表示，经验丰富的旅行者正在寻找新奇的体验。照片：Elson Li香港一家旅行社采取了新策略以保持领先地位，推出了据称是亚洲首个“盲盒”游，参与者在飞行途中才知道目的地。为期五天的旅行团将于 9 月 20 日至 8 月 24 日前往一个未公开的目的地。此举由旅行社 CLS Holiday 与马来西亚廉价航空公司亚航合作举办。“举办主题游可能意味着 [旅行社] 没有那么广泛的业务基础，但如果你很好地瞄准了这个细分市场，转化率 [将潜在客户转化为付费客户] 可能会高于典型的四日游东京之旅，”CLS Holiday 的创始人 Frankie Chow 表示。该游团费用为 4,888 港元（627 美元），包括机票（20 公斤（44 磅）的行李限额）、住宿、餐饮和当地交通。周先生说，他最初计划为这次旅行安排 20 个名额，自周一宣布以来，名额已经满了，一些有影响力的人物和一位明星表演者也加入了这个团体。他补充说，该公司正在考虑扩大旅游范围，以容纳候补名单上的十几个人。周先生说，虽然不会透露目的地，但会提前给旅行者一些提示，帮助他们为活动做好准备。“我相信人们会对目的地感到满意。这是我们的第一次，所以我们想要保证安全，”周先生说，只是透露目的地不会是吉隆坡。“参加的人应该有无畏的精神。如果你比较内向，这可能不适合你，”他补充道。周先生表示，他的旅行社采取了不同于传统旅游的方式，行程更加轻松，有空闲时间，而不是紧凑的日程安排，这吸引了年轻的顾客。他表示，自疫情过后边境重新开放以来，出境游业务一直表现良好，在激烈的竞争中，组织主题游可能是精品旅行社的一种出路。“有些旅行社可能会组织更多的学术旅游，而另一些则专注于与自然相关的徒步旅行。更传统的旅行社可能会强调豪华的住宿和用餐体验，或者以经济实惠的旅游为卖点，”他说。“有些顾客真的不喜欢旅行团。他补充道：“以后我们可能会尝试一些盲盒套餐，让人们可以自己去旅行。”一位专家表示，自疫情后边境重新开放以来，出境游业务一直表现良好。图片：谢美玲香港旅游业议会执行董事杨淑芬表示，盲盒旅行在香港是个“新噱头”和小众市场。“这类旅游方式如何发展，取决于旅客的体验，以及能否带来优质有趣的旅程。”杨淑芬说道。她指出，由于香港出境游市场已趋成熟，有特别兴趣的主题游在香港颇受欢迎，经验丰富的旅客也寻求新奇的体验。“这些也是高端体验，因为兴趣可能有特殊要求，例如潜水或骑自行车。”杨淑芬说道。她补充说，尽管新类型的旅游体验不断涌现，但传统旅行团仍然是该行业的支柱，因为老年或学生旅客更喜欢旅行中的确定性元素。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275238/hong-kong-travel-agency-launches-blind-box-tour-mystery-getaway?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智库认为，随着中国消费状况的变化，其政策也必须随之改变</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3275223/chinas-consumption-picture-changes-think-tank-argues-so-must-its-policies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 21:30一家智库在最近的一份报告中指出，中国消费者的习惯发生了重大变化，需要采取新的政策方法来刺激消费。图片来源：彭博社北京一家智库表示，中国的政策制定者必须评估和适应消费模式的急剧转变，以有效激励消费——随着刺激经济活动的压力不断增加，这项任务变得更加关键。公共政策咨询公司安邦在周日发布的一份报告中表示：“政府刺激消费的方法未能准确捕捉某些行业观察到的消费者行为转变。”报告称，随着预算变得更加“有限”，中国消费者更倾向于根据质量、自我发展和愉悦等因素做出支出决策。尽管出台了一系列旨在刺激消费的政策，但中国消费仍在继续疲软。在经济前景不明朗、收入减少的阴影下，消费者在花费辛苦赚来的钱时愈发谨慎。国家统计局数据显示，7月份，社会消费品零售总额同比增长2.7%，体育娱乐消费增长10.7%，今年前7个月也呈现同样的趋势。安邦的报告指出，促进消费的措施继续侧重供给侧，主要针对“集体消费”——由国家直接提供或依赖监管干预的商品和服务，包括房地产、汽车和通过补贴实现的服务业消费。“从中国当前主流的宏观经济视角来看，消费的逻辑仍然从供给侧开始，”安邦表示。 “在这一政策框架内，有许多工具可用，例如产业基金和补贴。”然而，安邦表示，这些久经考验的方法并未将消费领域的革命性转变考虑在内，而是依赖于可能无法解决“更复杂的潜在问题”或反映当前趋势的现有模式。“一旦宏观经济认识到大众消费，并将其视为经济发展的重要战略路径，”报告作者说，“它必然要面对这些潜在问题及其造成的系统性问题，这无疑是具有挑战性的。”安邦表示，在当前环境下，中国消费者正倾向于购买更高质量的产品来满足需求，而对高端购物的投资已经超过了传统消费领域以及高端奢侈品市场的投资。研究还发现，年轻消费者更愿意为情感满足买单，他们会挥霍钱财去观看音乐会和演出等他们认为能让他们更快乐的体验。尽管经济衰退影响了大多数行业，但该智库此外，迎合个人和家庭发展需求的行业——例如针对年轻学生的体育和游学——保持了弹性。据行业研究公司iiMedia Research称，教育旅游市场在2023年增长了近62%，达到1469亿元人民币，预计到2026年市场价值将达到2422亿元人民币。本月初，国务院发布了一项20点指示，承诺增加对各种服务的支持，这些服务总体上已经超过商品的增长。中国还拨出约3000亿元人民币（420亿美元）的“超长期”特别政府债券，以支持工业设备升级和消费品以旧换新计划，分析师认为，这将在下半年稳定中国经济方面发挥关键作用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3275223/chinas-consumption-picture-changes-think-tank-argues-so-must-its-policies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国承诺帮助斐济应对气候变化，寻求在太平洋地区发挥更大作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275229/china-promises-help-fiji-tackle-climate-change-beijing-seeks-greater-pacific-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 21:30斐济总理西蒂文尼·拉布卡抵达人民大会堂会见中国国家主席习近平。图片：AP在斐济总理西蒂文尼·拉布卡访问北京期间，中国承诺支持斐济发展，帮助应对气候变化的影响。周二会见拉布卡的习近平主席告诉他，中国“高度重视”两国关系，并“愿意继续向斐济经济社会发展提供帮助”。国家电视台中央电视台报道称，习近平还表示，中国愿意帮助斐济和其他太平洋岛国“应对气候变化”，并努力使太平洋成为“和平、友谊、合作的海洋”。据中央电视台报道，拉布卡表示有兴趣学习中国在消除贫困和发展基础设施方面的成功经验。拉布卡作为总理首次出访正值太平洋地缘政治紧张局势加剧之际，全球各大国都在寻求在这一地区施加影响力。除了会见习近平之外，拉布卡的为期 10 天的行程包括会见李强总理、参观浙江和福建经济中心，以及访问云南，云南是中国扶贫工作的重点省份。据中国外交部称，在周日的会谈中，拉布卡和李克强同意加强在基础设施、农业、渔业、轻工业、教育、旅游和扶贫等一系列领域的合作。斐济政府在 Facebook 上发文称，拉布卡强调斐济渴望与中国在“扶贫、基础设施建设（包括陆上和海上互联互通）、‘一带一路’倡议和乡村振兴”方面开展合作。拉布卡此次访问是在所罗门群岛和瓦努阿图领导人进行类似访问之后进行的，这是北京方面加强在大洋洲影响力的更广泛战略的一部分。澳大利亚洛伊研究所太平洋岛屿项目主任米哈伊·索拉表示：“中国渴望加强与中国的关系，希望加强与中国在‘一带一路’建设方面的合作。”此次访问标志着中国不断深化其在太平洋的政治影响力的雄心，目的是增加其在该地区的战略准入。“斐济对中国具有重要的地缘政治重要性，因为它位于南太平洋的中心位置，在太平洋岛屿论坛等主要机构中发挥领导作用，并对地区动态产生非正式影响，”他说。今年早些时候，拉布卡决定审查 2011 年签署的一项有争议的警务协议，该协议允许中国警察驻扎在斐济。苏瓦最终维持了该协议——该协议还允许斐济警察在中国接受培训，而北京则提供监视设备和无人机等设备——但中国警察将不再部署在斐济境内。2022 年，中国和所罗门群岛签署了类似的警务协议，而巴布亚新几内亚在 2 月份证实，类似的协议正在斐济进行。 “该地区紧张局势加剧源于中国进军安全领域，尤其是考虑到其在南海的行动，”索拉说。然而，他表示，与斐济的积极关系很大程度上依赖于经济联系，因为该国与大多数太平洋岛国一样，“迄今为止做出了明确的战略选择，站在美国和澳大利亚一边进行安全合作”。但由于地缘政治担忧以及中国向太平洋国家提供贷款（主要以援助形式），此类合作受到了进一步的审查——主要是来自堪培拉和华盛顿的审查。去年，当斐济表示可能与中国合作发展其港口和造船业时，此举立即引起了担心中国影响力的地区利益相关者的质疑。根据政府报告，截至去年 4 月，斐济欠中国进出口银行至少 1.67 亿美元。中国向斐济提供的赠款和贷款根据洛伊研究所的数据，岛国对叙利亚的援助金额从 2016 年的 3.84 亿美元的峰值下降至 2021 年的 2.41 亿美元，但从某种程度上来说，澳大利亚仍然是叙利亚最大的捐助国。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275229/china-promises-help-fiji-tackle-climate-change-beijing-seeks-greater-pacific-role?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙战争：以色列袭击收容流离失所巴勒斯坦人的学校避难所，造成 12 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275234/gaza-war-12-dead-israeli-strike-school-shelter-housing-displaced-palestinians?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 21:348 月 20 日，以色列袭击加沙市中心一所收容流离失所巴勒斯坦人的学校后，巴勒斯坦人抱着孩子逃离。照片：法新社加沙民防机构称，以色列周二袭击了一所由学校改建的避难所，造成至少 12 人死亡，而以色列军方称袭击了哈马斯的一个指挥中心。“我们的工作人员救出了 12 名机构发言人马哈茂德·巴萨尔说：“以色列占领军在加沙城西部轰炸了穆斯塔法哈菲兹学校，该校的烈士被杀害。”他说，在持续的以加战争中，数以千计的流离失所的巴勒斯坦人到学校寻求庇护。以色列军方表示，该学校之所以成为袭击目标，是因为里面设有一个指挥和控制中心。“哈马斯恐怖分子利用指挥和控制中心策划并实施针对以色列国防军 (IDF) 部队和以色列国的袭击，”军方在一份声明中说。它表示，它对在学校内活动的“恐怖分子”进行了“精确打击”。8 月 20 日，以色列袭击加沙市中心一所收容流离失所巴勒斯坦人的学校后，人们检查损坏情况。照片：法新社巴萨尔此前曾表示，袭击造成 7 人死亡，15 人受伤，他说袭击击中了学校建筑的二楼。最新的死亡人数数字无法得到独立核实。学校变成了废墟，数十名巴勒斯坦男女在袭击后逃离现场，其中许多人抱着孩子。最近几周，以色列军方袭击了加沙各地的多所学校，主要是加沙城的学校，指控这些学校为哈马斯指挥中心提供住所，但该伊斯兰组织对此予以否认。本月早些时候，军方袭击了加沙城的 Al-Tabieen 学校，据民防机构称，袭击造成 93 名巴勒斯坦人死亡，军方称 31 名武装分子死亡。自 10 月 7 日巴勒斯坦武装分子袭击以色列南部并引发以色列-加沙战争以来，数以万计的流离失所者已在学校避难。一名妇女在以色列袭击学校后做出反应。照片：法新社根据以色列官方数据，那次袭击导致约 1,200 人死亡，其中大部分是平民。武装分子还抓获了 251 人，其中 105 人仍被关押在加沙，军方称其中 34 人已经死亡。据哈马斯控制地区的卫生部称，以色列对哈马斯的报复性军事攻势已在加沙造成至少 40,173 人死亡，但卫生部没有公布平民和武装分子死亡的具体情况。据联合国人权办公室称，加沙大部分死者是妇女和儿童。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275234/gaza-war-12-dead-israeli-strike-school-shelter-housing-displaced-palestinians?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港对冲基金 SVI 减少对中国股市的投资，向投资者返还资本</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3275235/hong-kong-hedge-fund-svi-winds-down-bets-chinese-equities-returns-capital-investors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.20 21:372024 年 8 月 18 日，从尖沙咀海滨俯瞰香港天际线。照片：May Tse三位消息人士称，总部位于香港的对冲基金 Strategic Vision Investment (SVI) 已关闭其主要价值乘数基金，该基金投资于中国股票。SVI 在 7 月底清算了多空基金的持股，并将归还其知情人士表示，该公司正在努力向投资者提供外部资本。其中一位消息人士表示，鉴于地缘政治紧张局势和该地区投资格局的变化，该公司认为其战略扩展空间有限。SVI 拒绝置评。该公司由 Ken Xu 于 2014 年创立，名为 BosValen Asset Management，六年后更名为 SVI，去年管理的资产超过 10 亿美元（78.2 亿港元）。该公司目前计划利用自有资本和新战略合作伙伴的投资组建一个多家族办公室，或一个管理富裕家族财富的实体。据一位熟悉其表现的人士透露，价值乘数基金在巅峰时期管理的资金超过 4 亿美元，去年亏损 1.1%。Eurekahedge 大中华对冲基金指数去年下跌了 8%。这位知情人士补充说，自 2020 年以来，该乘数基金的年化回报率为 28%。由于中国经济增长放缓、政策不确定性和地缘政治紧张局势，中国基金在筹集新资本和业绩方面面临越来越大的压力，而该基金的头寸清算正值此之际。一些外国投资者正在离开中国，而另一些外国投资者则对在中国的投资持谨慎态度。自 2021 年以来，中国股市一直在挣扎，当地基准沪深 300 指数和 MSCI 中国指数在 2021 年至 2023 年期间均下跌。中国股市今年早些时候反弹，但随着投资者信心减弱，自 6 月以来再次走弱。其中一位消息人士称，SVI 的家族办公室将专注于全球另类投资，以及人工智能和太空技术领域的机会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3275235/hong-kong-hedge-fund-svi-winds-down-bets-chinese-equities-returns-capital-investors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>