<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 21:13:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>作为重罪犯，特朗普在判刑后可以投票，但不能拥有枪支，必须交出 DNA</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294334/felon-trump-can-vote-after-sentencing-cant-own-gun-has-turn-over-dna?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294334/felon-trump-can-vote-after-sentencing-cant-own-gun-has-turn-over-dna?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普因封口费被判刑 避免入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294329/trump-avoids-prison-hush-money-sentencing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294329/trump-avoids-prison-hush-money-sentencing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对俄罗斯实施新制裁，希望减少对中国、印度的石油销售</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294330/us-imposes-new-russia-sanctions-hoping-reduce-oil-sales-china-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 23:30俄罗斯鄂木斯克的 Gazprom Neft 炼油厂。图片：路透社美国周五宣布对俄罗斯能源行业实施前所未有的制裁，这是美国为挤压克里姆林宫为其乌克兰战争机器提供资金所需的收入而做出的最新努力。在这项全面制裁出台的前一天，美国总统乔·拜登宣布向乌克兰提供 5 亿美元的额外军事支持，包括防空导弹、空对地弹药和 F-16 战斗机的支援设备。俄罗斯天然气工业股份公司和苏尔古特石油公司是俄罗斯两大最重要的石油生产商和出口商，它们及其补贴也被列入美国财政部的制裁名单。黑名单上还有数十名不透明的交易商，其中包括两名来自香港的交易商，以及 34 家俄罗斯油田服务公司和 13 名俄罗斯能源官员和精英。俄罗斯天然气工业股份公司董事长亚历山大·久科夫也被列入名单。根据美国财政部的一份声明，这些措施预计将大幅增加与俄罗斯石油生产和分销链每个阶段相关的制裁风险。“美国正在对俄罗斯为资助其对乌克兰的残酷和非法战争的主要收入来源采取全面行动，”财政部长珍妮特·耶伦说。“通过今天的行动，我们正在加大与俄罗斯石油贸易相关的制裁风险，包括为支持俄罗斯石油出口而提供的航运和金融便利。”其他制裁目标包括 183 艘船只（据该部门称，主要是用于运输受制裁货物的影子船队的油轮）和两家俄罗斯的海上保险提供商。同样在周五，美国国务院宣布对近 80 个实体和个人实施新制裁，其中包括为 Novatek 的 Arctic LNG 2 提供支持的实体和个人为了进一步遏制俄罗斯获取美国在原油和石油生产方面的专业知识，美国财政部还禁止美国公司向俄罗斯实体提供石油相关服务，该禁令自 2 月 27 日起生效。通过针对能源行业（据信是莫斯科战争机器的最大资金来源），白宫希望挤压出口收入并产生连锁反应，进一步削弱卢布并给俄罗斯经济带来压力。一位不愿透露姓名的美国官员表示，如果制裁得到适当执行，可能会损害俄罗斯的收入并使其成本每月增加数十亿美元。“目标是改变 [俄罗斯总统弗拉基米尔] 普京对继续无意义战争的成本的考量，但同时给予乌克兰更多筹码 — — 它需要谈判实现公正持久和平的筹码。”尽管前几轮制裁是由俄罗斯和乌克兰之间实施的，但俄罗斯和乌克兰之间并没有达成任何协议。与西方相比，俄罗斯经济在过去一年似乎表现强劲。目前尚不清楚最新制裁将在多大程度上阻止俄罗斯石油的最大买家——包括中国、印度、土耳其和巴西等购买量创纪录的国家。根据莫斯科的数据，俄罗斯在 2023 年向中国出口了 1.07 亿吨石油，成为这个亚洲巨人最大的石油供应国。此外，中国以人民币支付俄罗斯的天然气和石油。普京5月访问北京时表示，两国90%的交易都是以卢布和人民币进行的。印度现在是俄罗斯原油的最大进口国，也已开始用卢比或其他货币支付，与美元不同，这些货币可以规避西方对俄罗斯的制裁。据报道，新德里和莫斯科正在探讨建立卢比-卢布货币安排的可能性，以促进能源和其他现有贸易的支付。这位美国官员否认周五的措施针对任何特定国家，但表示这些措施可能允许俄罗斯的能源客户协商出更好的价格，或从其他生产商（如美国、加拿大或中东）寻求替代方案。莫斯科表示，尽管受到西方制裁和全球油价低迷，但其石油和天然气收入仍在持续增长，将在2024年前11个月为联邦预算带来10.34万亿卢布（1028亿美元）——比去年同期增长25.7％。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294330/us-imposes-new-russia-sanctions-hoping-reduce-oil-sales-china-india?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首呼吁企业家抓住跨境机遇</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3294328/hong-kongs-leader-calls-entrepreneurs-seize-opportunities-over-border?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 22:50香港特首李家超（中）、政制及内地事务局局长曾国卫（左）和创新、科技及工业局局长孙冬（右）出席峰会。图片：讲义香港特首呼吁企业家在内地设立更多企业，充分利用香港“超级联系人”的角色，勇于创新，更好地把握跨境机遇，为国家发展作出贡献。香港特首李家超周五晚在深圳举行的香港工业总会商业峰会上强调，两地合作为创新及科技领域带来的机遇有待进一步挖掘。李家超对在场听众说：“积极创新，在内地创业，为国家作出贡献。”他指出，扩大后的《内地与香港关于建立更紧密经贸关系的安排》（Cepa）将于3月1日生效。“我鼓励香港和全球企业充分利用这些新优惠，挖掘内地市场的无限机遇，吸引资金和人才，服务国家，同时帮助内地企业走向世界。”香港扩大了与欧盟的自由贸易协定去年 10 月，香港特区政府批准香港特别行政区行政长官陈茂波在内地设立香港特别行政区，此举将使更多香港企业在内地站稳脚跟，从而促进香港经济发展。此次扩围让在香港注册的企业能够更轻松、更迅速地进入粤港澳大湾区。粤港澳大湾区是北京方面为连接香港、澳门和广东省九个城市而制定的计划。修订放宽了在内地工作的香港专业人士的资格要求，并取消了一些跨境持股和业务范围方面的障碍。香港特首李家超（右三）和深圳市委书记孟凡利（右二）参观活动上的一个展览。照片：宣传册值得注意的是，这些变化允许香港公司利用香港的法律和仲裁服务来开展内地业务。此外，企业需具备三年营运经验才可享有CEPA优惠的规定亦被取消，为希望开拓内地市场的初创企业提供新途径。李家超在峰会上亦劝勉港商，要善用国际和国内网络，为香港作出贡献。“香港企业家拥有强大、良好的国际和内地经济网络。”他表示。“希望大家充分发挥‘超级联系人’作用，协助香港更好融入国家发展，同时巩固香港的国际关系，为国家扩大开放作出更大贡献。”李家超亦勉励香港企业家继续创新，勇于改革。“世界瞬息万变，新一轮创新和产业变革正在快速发展。”他表示。“希望大家主动适应、主动求变，把握国家机遇，进一步全面深化改革……推动产业升级转型， ，实现高质量发展。”在同一峰会上，创新、科技及工业局局长孙东表示，政府已与国家多个部委达成协议，为香港生产力发展提供坚强后盾。孙东表示，市政府正寻求政策支持，加快推进落马洲河套地区香港园发展。他说：“我们将从人员流、物流、资金流、数据流四个方面入手，积极争取国家对园区发展的专属政策支持，把合作区打造成为具有国际影响力的世界级科技创新高地。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3294328/hong-kongs-leader-calls-entrepreneurs-seize-opportunities-over-border?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普重返政坛会加深加拿大和中国之间的分歧吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294322/will-donald-trumps-return-power-deepen-divisions-between-canada-and-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294322/will-donald-trumps-return-power-deepen-divisions-between-canada-and-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北约将部署两艘舰艇守卫波罗的海基础设施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294327/nato-deploy-two-ships-guard-baltic-sea-infrastructure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 22:32周四，一艘爱沙尼亚海军舰艇在波罗的海航行，这是北约在该地区加强巡逻的一部分，此前该地区涉嫌破坏海底电缆。图片：AP在芬兰和爱沙尼亚之间的海底电缆疑似遭到破坏后，北约 (Nato) 正在加强对波罗的海地区的监视行动，向该地区部署了两艘船只。芬兰外交部长埃琳娜·瓦尔托宁 (Elina Valtonen) 周五宣布了这一举措，她呼吁政策制定者加强对该地区的技术监视，并指出不可能用船只监视所有潜艇活动。瓦尔托宁在赫尔辛基对记者说，北大西洋公约组织 (North Atlantic Treaty Organization) 在该地区扩大存在具有“镇静和稳定作用，我们对这一决定感到非常高兴”。此前，芬兰从海底打捞了一艘名为 Eagle S 的油轮的船锚，以调查 12 月底发生的电缆泄露事件中的严重犯罪破坏和严重通信干扰。这艘悬挂库克群岛国旗的船只被确定为运输俄罗斯石油的所谓影子舰队的成员产品。爱沙尼亚海军舰艇于周四在波罗的海航行，这是北约加强监视行动的一部分。照片：美联社这是大约 15 个月内发生的第三起船锚破坏波罗的水下基础设施的事件。芬兰和爱沙尼亚将于周二在赫尔辛基与波罗的海周边的北约成员国共同主办峰会，讨论保护海床关键资产的措施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294327/nato-deploy-two-ships-guard-baltic-sea-infrastructure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国免费发布全球最强大的电子战武器设计软件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292466/china-releases-worlds-most-powerful-electronic-warfare-weapon-design-software-free?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292466/china-releases-worlds-most-powerful-electronic-warfare-weapon-design-software-free?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏格兰领导人欢迎英国首个非法毒品消费场所开业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294325/scotland-leader-hails-opening-first-uk-facility-consume-illegal-drugs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 22:06英国首家吸毒室里摆放着吸毒用具，吸毒者可以在医生的监督下自行吸食非法毒品。图片：法新社经过与英国政府就这一问题长达一年的斗争，苏格兰领导人约翰·斯威尼对英国首个官方非法毒品使用室将于下周开放表示欢迎。格拉斯哥的试点设施由苏格兰政府拨款 200 万英镑（250 万美元）支持，将允许用户在医疗监督下在清洁的环境中自行吸毒。它旨在减少与注射毒品有关的危害，包括血液传播病毒（如艾滋病毒）的风险，因为苏格兰正努力应对欧洲最高的药物滥用死亡率。由斯威尼的苏格兰民族党领导的爱丁堡地方政府也希望帮助吸毒者改善他们在设施中的生活，并减少他们在公共场所注射毒品带来的更广泛的负面影响。“虽然这个设施不是灵丹妙药，但它是向前迈出的又一大步，将补充其他减少伤害和死亡的努力，”首席大臣斯威尼周五，他在参观该地点时说道。英国首个非法毒品消费室内的隔间。图片：法新社他指出，有“亲身经历”的人参与了这项服务和员工招聘。该设施于周一在格拉斯哥东区开业，这里是贫困和吸毒的热点地区，此前伦敦和爱丁堡议会之间经历了多年的政治法律争论。负责英国非法毒品法的威斯敏斯特保守党部长在保守党执政的 14 年期间反对这项长期酝酿的计划。但负责权力下放卫生政策的苏格兰政府得以继续推进，因为该国最资深的法律官员在 2023 年宣布，起诉使用这种设施的人“不符合公众利益”。自 7 月以来在英国各地执政的中左翼工党似乎对这项政策更为同情。一位内政部长在 8 月告诉议员，它“不会干扰”消费房间审判并将“考虑评估中出现的任何证据”。近年来，苏格兰与毒品有关的死亡率飙升，部分原因是所谓的“猜火车一代”数十年的滥用终于造成了损失。丹尼·博伊尔 1996 年的电影《猜火车》。图片：米拉麦克斯影业电影《猜火车》大获成功，该片改编自欧文·威尔士的小说，讲述了 20 世纪 80 年代爱丁堡北部利斯地区成长的故事，也让苏格兰的毒品黑社会闻名全球。根据苏格兰官方统计数据，2023 年因药物滥用而死亡的人数为 1,172 人，比上一年增长 12%，但为过去六年来第二低的数字。这一比率几乎是英格兰和北爱尔兰的三倍，是欧盟水平的九倍左右。数据显示，海洛因和美沙酮等阿片类药物与苏格兰 2023 年与毒品有关的死亡人数的 80% 有关，而硝苯地平等超强合成阿片类药物的威胁也日益增加。格拉斯哥是苏格兰最大的城市，邓迪的死亡率最高。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294325/scotland-leader-hails-opening-first-uk-facility-consume-illegal-drugs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰加大力度阻止年轻人逃避兵役</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3294321/ukraine-steps-campaign-stop-young-men-fleeing-military-draft?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 21:36乌克兰海军陆战队员安德烈·库兹缅科的亲属、朋友和同事于周五出席在基辅举行的葬礼。俄罗斯军队于 2022 年 2 月入侵乌克兰。照片：EPA-EFE乌克兰警方表示，他们已经针对组织潜在应征者非法出境的人口走私团伙进行了数百次搜查。基辅乌克兰警察领导层在 Telegram 上表示，在行动的第一阶段，警察和特勤局官员在全国各地同时进行了 600 次搜查。此次行动的目的是关闭“将适龄男子偷运出国的渠道”。数十万男子出境一直是政府面临的一个主要问题，因为它正在寻找新的军事招募者来抵御近三年前开始的俄罗斯入侵。只有在特殊情况下，18 至 60 岁之间的男性才被允许离开乌克兰。军队目前正在征召25岁及以上的应征者。为了逃避兵役，许多男性试图在边境花钱逃兵，或者徒步穿越喀尔巴阡山脉前往罗马尼亚。在边境的德涅斯特河和蒂萨河中，人们不断发现溺水身亡的尸体，据推测是那些想要逃离乌克兰的男子。据媒体报道，人口走私团伙收取数千欧元的费用，才能将一个人带出乌克兰。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3294321/ukraine-steps-campaign-stop-young-men-fleeing-military-draft?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国人权事务负责人：规范网络仇恨言论“而非审查”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294318/regulating-online-hate-speech-not-censorship-un-rights-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 20:54联合国人权事务高级专员沃尔克·特克。资料照片：法新社联合国人权事务负责人周五坚称，监管网上仇恨言论和有害内容“不是审查制度”，几天前，Meta 以审查问题为由放弃了在 Facebook 和 Instagram 上的事实核查程序。“允许网上存在仇恨言论和有害内容会对现实世界产生后果。监管此类内容不是审查，”Volker Turk 在 X 上表示。他表示，他的办公室“呼吁在数字空间实行问责制和治理，符合人权”。Meta 首席执行官马克·扎克伯格周二宣布，该组织将“摆脱事实核查员”，用基于社区的帖子取而代之，从美国开始，他抱怨该计划犯了“太多错误和太多审查”。相反，包括 Facebook 和 Instagram 在内的 Meta 平台“将使用类似于 X（前身为 Twitter）的社区笔记，从美国开始”，他补充道。Meta 的意外声明呼应了特朗普的共和党和 X 所有者埃隆·马斯克长期以来对事实核查的抱怨，许多保守派认为这是审查制度。媒体巨头 Meta 的标志显示在智能手机上。图片：法新社Facebook 目前付费使用来自全球约 80 个组织的事实核查，这些组织位于该平台以及 WhatsApp 和 Instagram 上。法新社 (AFP) 目前使用 Facebook 的事实核查计划，以 26 种语言开展工作。国际事实核查网络 (包括法新社在内的数十个全球成员组织) 表示，扎克伯格的审查指控是“错误的”。“我们希望澄清事实，既是为了今天的情况，也是为了历史记录，”该网络表示。联合国的 Turk 没有提到 Meta 或 X，而是在 LinkedIn 上详细阐述了他对 X 的评论，警告称社交媒体“具有加剧冲突、煽动仇恨和威胁安全的能力”。“在最好的情况下，社交媒体是一个持不同观点的人可以交流的地方，即使并不总是意见一致，”他说。Meta 首席执行官马克·扎克伯格。资料图片：法新社然而，他表示，“当我们把创建安全网络空间的努力称为‘审查’时，我们忽略了一个事实，即不受监管的网络空间意味着一些人被压制，特别是那些声音经常被边缘化的人”。“与此同时，允许网络上的仇恨言论会限制言论自由，并可能导致现实世界的伤害。”特克说：“当不同的声音能够被听到而不会造成伤害或造假时，言论自由就会蓬勃发展”。他说，数字空间的问责和治理“保障了公共话语，建立了信任，并保护了所有人的尊严”。当被问及联合国是否会重新评估其在 Meta 和 X 上的存在时，联合国发言人米歇尔·扎切奥表示，该组织“一直在关注和评估这个空间”。“毫无疑问，在许多社交媒体平台上都存在大量仇恨言论，我们对此一直直言不讳”，他告诉记者，并补充说联合国机构一直是“错误信息运动和虚假信息运动”的受害者。但就目前而言，他说，“我们必须提供基于事实的信息”。世界卫生组织发言人玛格丽特·哈里斯对此表示同意。“我们的职责是提供良好的基于​​科学的健康信息，我们需要在人们寻找的任何地方提供这些信息，”她告诉记者。“因此，只要有可能，我们就会出现在所有平台上。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294318/regulating-online-hate-speech-not-censorship-un-rights-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苹果在上海成立数据处理合资公司，中国人工智能推进仍未顺利</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3294307/apple-forms-shanghai-data-processing-venture-ai-push-china-still-limbo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 21:00上海陆家嘴金融区国金中心商场 Apple Store 商店内部景观。图片：Shutterstock据工商注册信息显示，苹果公司在上海成立了一家新的数据处理合资公司，因为这家美国科技巨头将人工智能 (AI) 服务引入中国大陆 iPhone 的计划仍悬而未决。据中国工商注册平台天眼查显示，苹果科技发展（上海）有限公司于周五成立，注册资本为 3500 万美元，将专注于软件开发、大数据服务、存储服务和数据处理。据天眼查称，负责苹果在华多家实体的 Tejas Kirit Gala 是新公司的法定代表人，新公司由苹果南亚公司全资拥有。苹果周五没有立即回应置评请求。这家总部位于加州库比蒂诺的公司的最新举措是在它在中国面临的挑战越来越大的情况下做出的，中国是全球最大的智能手机市场，它面临着来自国内手机供应商的激烈竞争，包括复苏的华为技术有限公司。苹果还在等待监管机构批准推出其面向大陆iPhone用户的Apple Intelligence套件。苹果于 2024 年 10 月在中国以外使用的 iPhone、iPad 和 Mac 上发布了第一套 Apple Intelligence 功能。图片：Shutterstock据路透社报道，上个月，有消息称苹果正在与腾讯控股和字节跳动进行初步谈判，以将 Apple Intelligence 引入中国，而在中国，发布生成式 AI 产品需要本地合作伙伴。12 月初，有消息称苹果正在与互联网搜索巨头百度建立本地 AI 合作伙伴关系。但据美国科技新闻机构 The Information 报道，对用户数据访问权的争议以及对用户查询的不准确响应导致进展缓慢。苹果首席执行官蒂姆·库克去年至少三次访问中国，会见了该公司在大陆的主要供应商和行业监管机构，讨论数据安全和云服务等话题。本月早些时候，该公司开始通过其中国网站和实体 Apple Store 对 iPhone 和其他产品进行新一轮降价，以帮助提高在大陆的销售。根据中国信息通信技术研究院上周发布的数据，以苹果为主的外国智能手机品牌在大陆的市场份额较一年前下降了近一半。据该研究院称，去年 11 月，外国手机制造商在华出货量为 304 万部，较 2023 年同期的 577 万部下降 47.3%，该研究院没有透露任何具体品牌的名字。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3294307/apple-forms-shanghai-data-processing-venture-ai-push-china-still-limbo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 禁令案：美国最高法院今日将听取口头辩论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3294319/tiktok-ban-case-us-supreme-court-hear-oral-arguments-today?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3294319/tiktok-ban-case-us-supreme-court-hear-oral-arguments-today?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最高将领承诺2025年严厉打击军队腐败</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3294320/top-chinese-general-pledges-strict-crackdown-military-corruption-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 21:11何卫东将军是中国中央军委副主席，也是共产党政治局委员。图片来源：中央电视台中国一位高级将领对过去一年军队反腐工作取得的进展表示赞赏，并承诺在新的一年深化国防相关行业的“整顿”。据新华社周五报道，中央军委副主席何卫东表示，过去一年，解放军在纪检监察工作中取得了“新成效和新进展”。他也是共产党权力中心——24 名政治局委员之一。然而，何卫东补充说，军队必须深化政治训练，加强政治监督，严厉打击腐败和“惩治邪恶”。他说，军队必须“深化行业整顿和治理”，继续“净化政治生态”。这是何卫东周五在一次会议上发表讲话的一部分中央军委纪律检查委员会，即解放军的反腐败机构，是负责管理中国武装部队的机构，由中国国家主席习近平担任主席。据新华社报道，贺龙表示，解放军必须深化跨部门联防联控，压实治党责任链，“坚决打好反腐败持久战、全面战”。何志平发表上述言论之际，习近平十多年前发起的反腐风暴正扩大到经济社会各个领域，包括军队。去年接受调查的最新一位高级军事官员是海军上将苗华，他是中央军委委员、政治工作部主任，负责军队的人事变动和党的意识形态工作。去年 11 月，他因涉嫌腐败而受到调查。去年，北京还宣布对前国防部长李尚福及其前任魏凤和展开腐败调查，李尚福上任仅七个月后就于 2023 年 10 月被解职。他们都被踢出了执政的共产党。自 2023 年 3 月以来，已有 14 名军事议员被免职，这是至少四十年来免职率最高的一次。他周五的讲话呼应了中国最高反腐败机构中央纪律检查委员会 (CCDI) 的声明。中央纪律检查委员会本周在一次全体会议后承诺加大反腐败力度。在规划今年的优先事项时，中纪委表示将“继续严惩腐败”，严格调查与政治和经济问题交织在一起的腐败案件。习近平在周一的中纪委会议上表示，中国的反腐败斗争仍然“严峻复杂”，并警告说，如果中国的反腐力度有所放松，将给国家带来“灾难性”的风险。“腐败是党面临的最大威胁，反腐败是人民当家作主的根本保证。是最彻底的自我革命，”他说道。 “我们要坚决澄清各种错误认识，拨开思想迷雾，进一步坚定反腐败斗争的决心和信心。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3294320/top-chinese-general-pledges-strict-crackdown-military-corruption-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能巨头如何帮助亚洲供应商实现清洁能源转型</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3293959/how-ai-giants-can-help-asian-suppliers-make-clean-energy-transition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3293959/how-ai-giants-can-help-asian-suppliers-make-clean-energy-transition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国航空业在经历四年动荡后迎来盈利晴空</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3294287/chinas-aviation-sector-clear-skies-profit-after-four-turbulent-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.10 20:30旅客运输量的增加帮助中国民航业恢复盈利。图片来源：新华社中国民航业自 2020 年以来首次实现盈利，这对于受新冠疫情打击最严重的行业之一来说是一个里程碑，官员们对该行业持续增长的前景表示乐观。中国民航局局长宋志勇在周四的行业工作会议上宣布，到 2024 年，全行业亏损额将比上一年减少 206 亿元人民币（28 亿美元），总客运量增长 25%。他表示，这一减幅足以使该行业摆脱负数。进一步提高盈利能力和运送 7.8 亿名旅客已被定为 2025 年民航的主要目标。官方数据显示，在疫情导致航空旅行停摆后，该行业连续四年亏损。由于大多数跨境旅行被取消，中国的国际航班降幅远超国内航线。尽管 2019 年的客运量已恢复 84%，但去年的运力仍落后于疫情前的水平。国家通讯社新华社在去年的一份报告中表示，航空业将从疫情后的爆炸式复苏过渡到 2024 年的稳步增长，“恢复盈利”是衡量业绩的主要基准。宋涛表示，去年，航空业运送乘客量创下 7.3 亿人次的纪录，远高于 2024 年初行业会议上预测的 6.9 亿人次。分析师将强劲表现归因于乘客数量的“恢复好于预期”。 2020年后，航空客运量骤降至每年约4亿人次，2022年进一步下降，下降42.9%，仅2.52亿人次。财经专栏作家吴晓波将航空客运量的回升归功于频繁的机票促销，他表示，这鼓励了人们更多出行，提高了客座率。“去年，机票价格通常比高铁票便宜，”吴指出。 “对于国际旅行，从沿海城市到日本的往返航班票价低至 2,000 元人民币（273 美元）。”官方航空数据提供商 Flight Manager 报告称，2024 年平均经济舱票价为 767 元人民币，比 2023 年下降 12.1%，比 2019 年下降 3.8%。根据中国民航局的数据，2024 年中国航空总人口（至少乘坐过一次航班的人数）达到 4.7 亿，是世界上最大的航空市场。与2019年相比，增加了1.6亿人次。“稳定的收入增长和更多的公共假期将继续推动航空旅行需求，”宋说。他补充说，扩大免签入境政策和简化过境签证程序将进一步巩固中国作为全球航空枢纽的地位。然而，吴警告说，尽管国内航空业有所复苏，但要进入长期繁荣时代“还有很长的路要走”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3294287/chinas-aviation-sector-clear-skies-profit-after-four-turbulent-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>