<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jan 2024 21:12:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法国总理伊丽莎白·博恩辞职，总统马克龙任命新政府</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3247724/french-pm-elisabeth-borne-resigns-president-macron-name-new-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 02:01法国总理伊丽莎白·博恩上个月在巴黎。博恩周一辞职。图片：路透社法国总理伊丽莎白·博尔恩周一辞职，总统伊曼纽尔·马克龙寻求在欧洲议会选举和今年夏天的巴黎奥运会之前为他的第二个任期注入新的动力。&lt; /p&gt;马克龙没有立即任命她的继任者。法国教育和青年部长加布里埃尔·阿塔尔 (Gabriel Attal) 12 月在巴黎20. 图片：法新社一年后，养老金制度和移民法的有争议的改革引发了政治危机，总理更换了。&lt; p&gt;距离欧洲议会选举仅五个月，在公众对生活成本飙升和欧洲政府未能遏制移民流动普遍不满之际，欧洲怀疑论者预计将获得创纪录的支持。在法国，民意调查显示，在 6 月投票之前，马克龙的政党落后极右翼领导人马琳·勒庞约 8 至 10 个百分点。议会通过更严格的移民规则暴露了马克龙中间派多数派的深刻裂痕。马克龙本人承诺采取新的政治举措。被认为接替博恩的潜在候选人包括 34 岁的教育部长加布里埃尔·阿塔尔 (Gabriel Attal) 和 37 岁的国防部长塞巴斯蒂安·勒科尔努 (Sebastien Lecornu)，他们中的任何一个都将成为法国最年轻的总理。马克龙将妇女堕胎权写入法国宪法财政部长布鲁诺·勒梅尔和前农业部长朱利安·德诺曼迪也被专家提到可能总理的更迭并不一定会导致政治方针的转变，而是表明希望超越养老金和移民改革，并专注于新的优先事项，包括实现充分就业。&lt; /p&gt;博恩是一位说话温和的职业官僚，在加入马克龙政府之前曾为多位社会党部长服务，自 2022 年 5 月起一直担任总理。62 岁的她是第二位任职的女性马克龙及其博恩领导的政府在 2022 年再次当选连任后不久就失去了绝对多数席位，因此一直在努力应对更加动荡的议会以通过法律。&lt; /p&gt;法国国防部长塞巴斯蒂安·勒科尔努周一在巴黎。图片来源：法新社法国总统的顾问表示，他在第二个任期的头一年半内成功通过了经济宣言中最具挑战性的部分，尽管缺乏绝对多数，未来的改革，例如在教育和安乐死方面，将更加协商一致。但马克龙去年决定利用行政权力通过有争议的将养老金年龄提高到 64 岁引发了数周的暴力抗议活动。这次改组可能会加剧马克龙阵营在 2027 年下一届总统选举中接替他的竞争，前总理爱德华·菲利普、内政部长杰拉德·达尔马宁和勒梅尔都被视为潜在候选人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3247724/french-pm-elisabeth-borne-resigns-president-macron-name-new-government?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港中华电力在一周内遭遇两次电力中断后，被告知本月完成系统检查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3247722/hong-kongs-clp-power-told-complete-systems-inspection-month-after-district-hit-2-disruptions-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 01:08中电工人周日被派往青衣屋村。图片：Dickson Lee香港当局已要求中华电力在本月内完成对近期遭受两次电力中断的地区供电系统的检查，并审查全市范围内的维护安排。&lt; /p&gt;机电工程署周一晚上表示，在青衣数百名居民一周内遭受两起电力事故影响后，该署在当天早些时候与电力公司的会议上提出了上述要求。&lt; /p&gt;周日，长安村安美楼11kV地下电缆接头发生故障，导致从上午9时38分起，部分电力中断，影响388名顾客近1.5小时。香港港部长对中华电力总裁多次停电表示失望该事件发生在元旦当天，当时距衙鹰洲街200米的变电站电压骤降，导致十几名居民被困在电梯内并在葵涌、荃湾、青衣、马鞍山和沙田拉响火警警报。为九龙、新界和大部分离岛提供服务的中华电力发言人周日表示两次停电并无关联，但已指派工程人员检查该屋村的设备。该署表示，周一的会议上要求中电立即加强对青青区供电系统的检查部门发言人表示，该公司应在本月内完成检查。该公用事业公司还被告知要审查该市整个输配电系统的维护安排，以防止类似事件再次发生。 环保署署长表示，香港电价涨幅将低于通胀环保署早前已要求该公司查明事件原因，并提交详细报告“鉴于近期发生的供电事故，[部门]将加强对电力公司设施和运营的巡查，以监察其技术和用电安全表现。”发言人补充说。环境生态局周日还表示，对青衣两个地区在一周内发生停电事件“极为关注和震惊”。A局方发言人表示，政府已责令该公司“对其供电系统进行全面检查”，并补充说，要求该公司进行检查和维护，以防止事件再次发生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3247722/hong-kongs-clp-power-told-complete-systems-inspection-month-after-district-hit-2-disruptions-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普呼吁罢免五角大楼负责人劳埃德·奥斯汀，拜登没有解雇他的计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247721/trump-calls-removal-pentagon-chief-lloyd-austin-biden-has-no-plans-fire-him?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 01:12美国总统乔·拜登（左）和国防部长劳埃德·奥斯汀。图片来源：路透社白宫周一表示，美国总统乔·拜登不考虑解雇国防部长劳埃德·奥斯汀，原因是他连续几天未能披露住院情况，共和党知名人士呼吁五角大楼采取行动奥斯汀在美国军队指挥系统中的地位仅次于拜登，他拒绝接受总统和总统的邀请，从元旦开始接受多天的住院治疗。国家安全委员会发言人约翰·柯比对记者表示，“除了奥斯汀国务卿继续留任之外，没有其他计划。”周五，美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普在爱荷华州克林顿。图片来源：路透社美国前总统唐纳德·特朗普可能是拜登在 2024 年大选中的共和党挑战者，他周日晚表示，奥斯汀应该因“不当职业行为”而被解雇”。“他已经失踪一周了，包括他的老板狡猾的乔·拜登在内，没有人知道他在哪里或可能在哪里，”特朗普在推文中写道。真相社会。国会另一位著名共和党人周一也呼吁奥斯汀辞职。“必须从奥斯汀国务卿和那些为他撒谎的人立即辞职开始全面问责。纽约女议员兼众议院共和党会议主席埃莉斯·斯特凡尼克 (Elise Stefanik) 表示：“我们正在对这一危险的失职行为展开国会调查。”被问及奥斯汀自 1 月 1 日以来是否一直处于昏迷状态，以及白宫是否获悉此事后，一位不愿透露姓名的白宫官员表示，他并不知道。为何美国国防部长的住院情况数日保密？官员周日披露，奥斯汀的住院治疗情况比之前所知的要保密得多，这使得他的副手加入了包括拜登在内的一长串名单，这些人已经被蒙在鼓里好几天了。奥斯汀的职责要求他可以立即响应任何国家安全危机。他周六表示，他对自己住院的保密情况承担“全部责任”。是什么健康问题导致奥斯汀住院尚不清楚。柯比表示，他没有这些信息，但拜登和奥斯汀最近几天进行了交谈。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247721/trump-calls-removal-pentagon-chief-lloyd-austin-biden-has-no-plans-fire-him?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙法院判定在马来西亚土地纠纷案中向苏禄苏丹继承人赔偿150亿美元的仲裁员有罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247720/spanish-court-convicts-arbitrator-who-awarded-us15-billion-sultan-sulus-heirs-malaysia-land-feud?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 00:30西班牙判定一名调解员有罪，该调解员向苏丹继承人赔偿了数十亿美元马来西亚的恩怨。图片来源：Shutterstock一名西班牙仲裁员在与马来西亚的一场可追溯至19世纪的土地纠纷中判给前苏丹后裔150亿美元，该仲裁员被判藐视法庭罪。周一宣布，马来西亚撤销此案的努力取得了重大胜利。Gonzalo Stampa 被西班牙国家检察官和马来西亚指控未能遵守马德里法院撤销此案的裁决，而是将案件移至根据裁决，斯坦帕被判处六个月监禁，并禁止一年从事经营活动。西班牙指控将苏禄继承人授予美国的调解人马来西亚土地纠纷价值 150 亿美元2022 年 2 月，Stampa 将 149 亿美元授予苏禄苏丹的继承人，此后他们一直寻求对世界各地的马来西亚国有资产执行该裁决。马来西亚已在法国获得中止审理此案的机会，但根据联合国仲裁条约，该裁决仍然在全球范围内强制执行。“恭喜所有马来西亚人！司法部长阿扎丽娜·奥斯曼·赛义德 (Azalina Othman Said) 在 X（前身为 Twitter）上写道：“本届政府在解决和制止苏禄欺诈案方面所做的努力并没有白费。苏禄苏丹国的历史领土。图解：南华早报该争端源于1878年欧洲殖民者与苏禄苏丹就其领土使用权达成的协议，该领土横跨菲律宾南部部分地区和现今位于婆罗洲岛的马来西亚。马来西亚每年向苏丹的继承人象征性地支付一笔款项以履行该协议，但在 2013 年停止，促使继承人寻求仲裁，该仲裁由伦敦一家公司 Therium 资助。一家为诉讼和仲裁案件提供融资的公司。苏禄苏丹的继承人瞄准了马来西亚政府在巴黎的财产法庭文件显示，在做出裁决后，Stampa 的费用约为 230 万美元。 2023 年 6 月，巴黎一家法院维持了马来西亚政府对部分裁决的质疑，继承人因此遭受挫折，他们也在努力加强在马德里的诉讼。他们对西班牙法官提起了刑事诉讼2023 年 12 月，该系统声称马德里的一名法院书记员不当发送了一封电子邮件，命令 Stampa 退出此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247720/spanish-court-convicts-arbitrator-who-awarded-us15-billion-sultan-sulus-heirs-malaysia-land-feud?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苹果 iPhone 从阿拉斯加航空航班坠落 4900 米处幸存，机身面板丢失</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247718/apple-iphone-survives-49000-metre-fall-alaska-airlines-flight-lost-fuselage-panel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.09 00:00苹果 iPhone 从阿拉斯加 4,900 米高空坠落，幸存下来航空公司航班在半空中发生井喷。照片：Shutterstock在阿拉斯加航空 1282 号航班上引发突然减压事件的机身面板爆炸的令人痛心的细节中，有一项揭露似乎违反了物理定律：从波音公司 737 MAX 9 喷气式飞机机舱中吸出的手机在 4900 米的翻滚后仍能正常工作。新一代 Apple Inc. iPhone 完好无损地着陆，未上锁，电池电量还可以使用数小时据一位自称 Seanathan Bates 的用户在 X 上发布的帖子称，他在俄勒冈州波特兰市的路边发现了该设备。屏幕上显示了一封来自阿拉斯加航空的电子邮件，内容涉及一名乘客的行李认领事宜。航班，基于贝茨的照片。显示 iPhone 从阿拉斯加 4,900 米高空跌落后幸存下来的帖子屏幕截图航空公司航班失去机身面板。照片：X/SeanSafyre贝茨在 TikTok 视频中表示，手机处于飞行模式。他说：“它仍然非常干净，没有划痕，位于灌木丛下，而且上面没有屏幕锁。”美国国家运输安全委员会 (NTSB) 在一次简报会上证实了这一点周日，人们在路边发现了一部手机，在院子里又发现了一部。 NTSB 主席 Jennifer Homendy 告诉记者，人们已经上交了这两个设备。“我们将仔细检查这些设备，然后将它们归还”给乘客，Homendy 说。 “它还有助于告诉我们，‘我们是否在寻找正确的区域？”美国停飞的波音 737 MAX 飞机，哪些航空公司、监管机构纷纷效仿？贝茨不能&#39;无法联系到置评。 NTSB 没有立即发表评论。美国广播公司新闻 (ABC News) 早些时候报道称，美国国家运输安全委员会 (NTSB) 证实了贝茨的说法。后来在波特兰一位教师的后院发现了导致飞机爆炸的机身面板。苹果公司在其网站上表示网站称 iPhone 或其电池如果跌落可能会损坏。在这种情况下，贝茨的帖子中唯一出现破损的部分是充电器线；甚至屏幕也完好无损。电源线的末端仍然插入手机，但电缆的其余部分已脱落。氧气面罩悬挂于阿拉斯加航空 1282 航班缺失的窗户旁边的屋顶和部分侧壁。照片：Instagram/@strawberrvy viaReuters1282 航班被迫转向起飞几分钟后返回，当时面板从机身上松脱。 Max 9 飞机上的 171 名乘客没有人受重伤。起飞后约 20 分钟，飞机安全返回波特兰，高度达到 4900 多米（16,000 英尺）后掉头。美国联邦航空管理局暂时停飞了 170 多架 Max 9 飞机在恢复服务之前进行安全检查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247718/apple-iphone-survives-49000-metre-fall-alaska-airlines-flight-lost-fuselage-panel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公共房屋供应商预计4年后租赁业务赤字将达40亿港元，官员着眼于提高租金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3247716/hong-kong-public-housing-provider-predicts-hk4-billion-deficit-rental-operations-4-years-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3247716/hong-kong-public-housing-provider-predicts-hk4-billion-deficit-rental-operations-4-years-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港前区议员因未能获得市政机构席位而退出社区护理团队管理工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3247717/former-hong-kong-district-councillor-pulls-out-managing-community-care-team-after-failure-get-seat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.08 22:44元朗区议员周建业关闭元朗民生服务在他未能赢得该地区市政机构的席位后，代理机构。图片：黄德华由一位资深的前香港区议员领导并由政府资助的社区关怀团队在他“意外”未能获得参选批准后决定关门周永根周一向《邮报》表示，由于竞选席位失败而造成“财务困难”，该机构已退出关怀队计划，是行政长官李家超在首份施政报告中推动的计划。周元朗民生服务机构是首个因选举失败而关闭的机构去年，政府批准452个团体在天水围水华小区设立社区关怀小组，该机构是其中之一，该小区覆盖西北地区天华村和天瑞村的部分地区。新领土。荃湾社区关怀团队去年五月与民政青年局、民政总署举行誓师仪式民政事务总署。图片：谢丽丽周表示，他在1995年至2019年期间担任元朗区议会天水围区议员约30年，当时反对党候选人横扫区议会。 他补充说，他没想到自己会无法获得参加上个月选举的批准，这是第一次只有“爱国者”候选人参加的民意调查。但目前没有政治派别的周先生表示，市领导并未任命他为区议员，而且他也未能在上个月的民意调查中获得竞选直选议席所需的三个政府指定委员会的认可。 .“一切都在控制之中，”周说。 “无论你多么雄心勃勃、多么有能力、多么有经验、多么有学术资格，你根本无法进入这个游戏。就这样了。”在新制度下，只有88个区议会席位通过公众投票选出。该市领导人任命了179名议员，2,532名区委员会委员又决定了另外176名。委员会主席和女性获得了27个当然席位。“香港社区关怀团队应以实现家访目标为目标”周说，遗憾的是他数十年的公共服务服务没有得到认可。他补充说，他认为他在社区工作方面的出色记录意味着他不会被排除在选举或任命之外。周说，他依赖自 2019 年失去议员席位以来，他一直依靠个人资金，而且无法负担护理团队的基本运营费用——每月超过 10,000 港元（1,281 美元）。周先生的代理权被授予去年9月，其拟议项目获得首期港币20万元政府拨款，其中包括为瑞华地区有需要的人士提供家访、家居维修及清洁等支援服务。政府拨款约港币1元总共可以拨款 100 万元来支持其团队的社区护理项目，但周氏负责支付团队办公室和兼职带薪工作人员等费用。护理团队是在李氏宣布的2022年施政报告，旨在建设一个更加富有同情心和包容性的城市。香港监管机构在地区民意调查中决定反对护理团队成员的规定香港18区分为区，允许地方组织和团体合作并组建护理团队，并推动政府举措。周先生必须将20万港元的补助金退还给政府，他表示计划退出政坛，但会继续致力于他多年来参与的社区活动。“这是一种复杂的情绪，”他说。 “这几乎是我一生的职业。“我一直致力于广泛的学习，希望成为一名称职的政治家。”民政事务总署表示，已接到通知上月底，该小组表示，周先生决定不再管理瑞华护理团队。但一位官员表示，该部门将选择一个新的组织来接管，同时，附近的护理团队也将被接管。瑞爱护理团队将承担额外责任。洪艾米丽补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3247717/former-hong-kong-district-councillor-pulls-out-managing-community-care-team-after-failure-get-seat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国修订后的慈善法缺乏刺激捐赠的动力，尽管有“共同富裕”的动力</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247692/chinas-revised-charity-law-lacks-incentives-spur-donations-despite-common-prosperity-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247692/chinas-revised-charity-law-lacks-incentives-spur-donations-despite-common-prosperity-drive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列空袭炸死黎巴嫩真主党最高指挥官，加剧了加沙战争可能蔓延的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247709/israeli-strike-kills-top-hezbollah-commander-lebanon-adding-fears-gaza-war-could-spread?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.08 20:55建筑物上悬挂着描绘真主党秘书长哈桑·纳斯鲁拉的横幅，遭到无人机袭击。图片来源：AFP/File安全部门消息人士周一告诉法新社，以色列在对黎巴嫩南部的一次袭击中杀死了伊朗支持的真主党组织的一名高级指挥官，这加剧了人们对加沙冲突的担忧真主党后来首次宣布杀害一名“指挥官”，称他为维萨姆·哈桑·塔维勒(Wissam Hassan Tawil)。据称，他“死在通往耶路撒冷的路上”——该短语用于形容被以色列杀害的战士。这位要求匿名的安全官员表示，塔维尔“在管理真主党在南部的行动中发挥了主导作用”出于安全原因。真主党指挥官 Wissam Tawil 于周一在黎巴嫩南部 Kherbet Selem 村被杀。照片：真主党军事媒体/美联社该官员补充说，这名在该组织中担任其他几个高级职位的指挥官“在以色列针对他的汽车的袭击中丧生” 塔维勒是真主党自 10 月 7 日以色列-加沙战争爆发后该组织与以色列几乎每天都在跨境交火以来被杀的最高级别真主党成员。 p&gt;自 10 月 8 日以来，真主党一直在袭击以色列边境沿线的军事哨所，一天前，哈马斯领导的袭击导致以色列南部地区 1,200 人死亡，其中大多数是平民，并劫持了 250 人作为人质，并引发了毁灭性的灾难。加沙战争。以色列-加沙战争会成为涉及伊朗和真主党的多线战争吗？以色列对边境黎巴嫩一侧发动空袭，造成至少 151 人死亡真主党成员。但是哈马斯副领导人上周在贝鲁特被杀，引发了人们对更大范围火灾的担忧。萨利赫·阿鲁里 (Saleh al-Aruri) 在一次导弹袭击中丧生，人们普遍认为他是在一次导弹袭击中丧生的。以色列，是战争期间死亡的最引人注目的哈马斯人物，这是自战斗开始以来对贝鲁特的首次袭击。周六，欧盟外交政策负责人何塞普博雷尔在贝鲁特会见了真主党政治官员，以避免黎巴嫩被拖入以色列-加沙冲突。据以色列称，在以色列北部，九名士兵和至少四名平民被杀当局。美联社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247709/israeli-strike-kills-top-hezbollah-commander-lebanon-adding-fears-gaza-war-could-spread?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国粮食安全：国家广播电台称农业腐败打击“影响深远”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247675/china-food-security-agricultural-corruption-crackdown-far-reaching-state-broadcaster-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.08 21:00去年我国粮食总产量超过6.95亿吨2023年，政府承诺到2024年总产量保持在6.5亿吨以上。图片来源：新华社北方重点省份农业领域的反腐行动“远据中央电视台制作的四集纪录片系列报道，黑龙江省共立案侦查腐败案件 1,011 起，对 1,367 名官员进行纪律处分。据中央电视台和中国反腐败机构中央纪律检查委员会（中纪委）制作的系列剧第二集已于周日播出，截至 11 月。该集还强调了中国的腐败问题。贵州省的旅游业，以及四川省的农村改造。多家粮食局高级官员和贸易公司高管被发现滥用职权谋取利益，危及粮食安全纪录片称。“经过两年多的排查整治，粮食购销领域长期存在的弊端已经得到纠正。全面从严治党深入推进。”中纪委巡视员刘以芳说。“[这对于保证]质量可靠、储存安全和中国人民自己的粮食供应，具有深远而重要的意义。” ”黑龙江省是我国粮食主产区之一，但国家储备粮曾出现质量问题。中纪委调查发现，一家企业高管粮食贸易商未遵循适时买卖玉米库存的指导方针，导致储备发霉。该高管还被发现与粮食公司串通一气。县级粮食局局长骗取国家补贴数千万元。另一起案件中，黑龙江省粮食局原党委书记、局长朱玉文涉嫌据中央电视台报道，朱某收受了价值超过 1700 万元人民币（240 万美元）的财产，其中一半以上是在他担任省粮食局期间被拿走的。据说朱某收受了数百万元人民币多家私营粮食贸易商在其已被发现违反监管标准的情况下，随后将其列入国家储备仓库名单。解释：盐挡不住中国的粮食安全盐碱地大丰收“由于这种权力与金钱的交易，如果对相关企业的资质和能力审核不严，实际上会影响国家粮食总体政策的实施。中纪委黑龙江省分局局长孙兵表示。中国正在加大努力，通过减少对包括小麦在内的粮食进口的依赖，在未来十年提高粮食自给率、大米、玉米和大豆。国家主席习近平强调粮食安全是国家利益，呼吁官员确保中国能够充分养活14亿人口。 2023年我国粮食总产量达到6.95亿吨以上，政府承诺2024年粮食总产量保持在6.5亿吨以上。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247675/china-food-security-agricultural-corruption-crackdown-far-reaching-state-broadcaster-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港兵棋迷承认持有无牌手枪及弹药 被判入狱五年多</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247711/hong-kong-war-games-fan-jailed-more-5-years-after-he-admits-possession-unlicensed-handgun-and?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.08 21:06从战争中缴获的无证半自动手枪和弹药-游戏玩家黄俊贤周一因犯罪被判入狱。图片：讲义三年前被国安警察逮捕的38岁香港兵棋迷周一因持有手枪和92发子弹而被判入狱五年以上黄俊贤 (Wong Chun-yin) 表示，他在 2019 年中期以 25,000 港元的价格从一名战棋玩家同伴那里购买了手枪和子弹，也就是反战爆发前几周。在政府抗议下，她承认未经许可持有枪支和弹药。高等法院副法官阿曼达·伍德科克在宣判时强调了武器落入坏人手中的风险。&lt; p&gt;她强调了对手枪的 DNA 分析，结果表明在警方缴获手枪之前至少有四人接触过它。高等法院，黄俊贤周一因枪支罪被判入狱。图片：Warton Li伍德科克以八年监禁为起点，但因黄早期认罪而将刑期减至五年零四个月。 国家安全警察对涉嫌在 2019 年社会骚乱期间的一次示威活动中谋杀警察的阴谋展开调查后，高等法院听取了停车咪表维修技术员黄先生及其妻子的询问。警方调查表明，两人与此事无关，但警方指控他无证持有武器和弹药，并从这对夫妇位于新界八乡上村的公寓中检获武器和弹药。检方摘要称2021 年 10 月 8 日，警方搜查公寓时，在沙发下发现一把装有 15 发子弹的 P80 半自动手枪。香港法院批准因携带枪支被捕的美国参议员有条件释放&lt; /h3&gt;在被告卧室的电脑桌下发现了两本弹匣，每本装有15发子弹，以及一个装有47发子弹的黄色盒子。黄说，他在谨慎的情况下购买了这支手枪。以及来自一个名叫苏汉涛 (Stephen So Hon-to) 的男子的子弹，他是在 2011 年左右玩战争游戏时认识的。据说苏汉涛在 2019 年找到黄，并告诉他可以在网上为他购买新手枪.他后来用比特币在暗网上购买了手枪和92发弹药。香港警方缴获7支仿真枪及其他武器并逮捕嫌疑人&lt; p&gt;黄告诉警方，他早些时候拒绝了苏向五人教授武术和持刀技巧的提议，因为他认为该组织很危险。警方同日还查获了两架飞机枪支存放在被告位于大埔富亨村的旧居中。作为认罪协议的一部分，检方同意不对涉及气枪的同一罪行提出单独指控。&lt; p&gt;在香港拥有无牌枪支和弹药可被判处最高 14 年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247711/hong-kong-war-games-fan-jailed-more-5-years-after-he-admits-possession-unlicensed-handgun-and?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇方济各在新年讲话中呼吁全球禁止“卑鄙”的代孕行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3247706/pope-francis-calls-global-ban-despicable-act-surrogacy-new-years-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.08 20:20教皇方济各周一呼吁普遍禁止“他在年度演讲中提到了怀孕的“商业化”，列出了对全球和平和人类尊严的威胁。照片：美联社教皇方济各周一呼吁普遍禁止代孕这一“卑鄙”做法，他在年度演讲中列出了怀孕的“商业化”，列出了对全球的威胁和平与人类尊严。方济各在向驻罗马教廷大使发表的外交政策讲话中感叹，2024 年到来之际，和平“日益受到威胁、削弱，甚至在某种程度上丧失”。 ”方济各列举了俄罗斯在乌克兰的战争、以色列-加沙战争、移民和气候危机以及“不道德”的核武器和常规武器生产，列出了一份长长的清单，列出了困扰人类和世界的弊病。 ”方济各表示，未出生婴儿的生命必须受到保护，而不是“受到压制或成为贩运的对象。”“我认为所谓代孕母亲的做法是卑鄙的，这严重侵犯了妇女和儿童的尊严，基于对母亲物质需求的剥削，”他说。他呼吁国际社会“普遍禁止这种做法。” 教皇方济各在某些情况下批准对同性伴侣的祝福“孩子永远是一份礼物，而不是商业合同的基础。因此，我希望国际社会努力普遍禁止这种做法。”2022 年 6 月，教皇谴责代孕是一种“不人道”的做法。“ “利他”代孕是指一名妇女代表另一名妇女或夫妇生下孩子，但不涉及任何金钱转手（费用除外）的代孕在比利时、荷兰、英国、加拿大、巴西和哥伦比亚等国家是合法的。方济各教皇表示，未出生婴儿的生命必须受到保护，而不是“受到压制或成为贩运的对象”。照片：梵蒂冈媒体/路透社讲义美国一些州允许商业代孕。方济各此前曾表示天主教会反对他的做法被称为“出租子宫”，一些欧洲国家禁止这样做，包括西班牙和意大利。然而，与此同时，梵蒂冈教义办公室明确表示，诉诸代孕的同性恋父母可以让他们的孩子受洗。在他的地缘政治综述中，方济各点名指出了俄罗斯，并指出： “俄罗斯联邦对乌克兰发动的大规模战争”已经开始。教皇弗朗西斯解雇了批评他的煽动者美国主教斯特里克兰这标志着与弗朗西斯一贯做法的不同寻常的决裂在表达对乌克兰人民的声援时，倾向于避免莫斯科对此次入侵直接公开指责。弗朗西斯在对以色列在加沙持续战争的哀叹中表现得更为平衡，他谴责哈马斯 10 月 7 日对以色列南部的袭击“以及每一起恐怖主义和极端主义事件。”同时，他表示这次袭击引发了“以色列的强烈军事反应”，导致数千人死亡，并在加沙造成了人道主义危机。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3247706/pope-francis-calls-global-ban-despicable-act-surrogacy-new-years-speech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 寻求法院下架 Netflix 节目有关 1MDB 丑闻的命令</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247708/malaysias-najib-razak-seeks-court-order-take-down-netflix-show-about-1mdb-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.08 20:452018 年拍摄的前马来西亚领导人。他目前正在服务于12年监禁。图片来源：美联社马来西亚前总理纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 的律师已向高等法院提出申请，要求撤下 Netflix 最近一部有关 1MDB 腐败丑闻的纪录片，认为该纪录片有损正在进行的腐败审判将这位曾经的政治明星与涉嫌从国家基金中挪用的数十亿令吉联系起来。在最近的审判中，这位名誉扫地的前总理面临四项滥用权力罪名和 21 项金钱罪名- 涉及 22.7 亿林吉特（4.88 亿美元）的洗钱，检察官称这些资金是在 2011 年至 2014 年间从 1MDB 基金中窃取的。70 岁的纳吉布目前正在服刑，因与一项与1MDB 的前单位。他否认所有指控并坚称自己无罪。马来西亚纳吉布在 1MDB 调查期间在特朗普酒店花费了近 25 万美元：报告周一，纳吉布的首席律师沙菲宜·阿卜杜拉 (Shafee Abdullah) 申请了检方审查这部纪录片，并敦促总检察长建议政府至少从 Netflix 的马来西亚平台下架《逃亡者》，理由是该片“轻蔑”，并对他的客户进行了不公平的诽谤。&lt; p&gt;沙菲宜在纪录片中强调了前总检察长汤米托马斯和新闻网站《砂拉越报告》编辑克莱尔鲁卡斯尔-布朗的指控。他说，其中包括鲁卡斯尔-布朗关于纳吉参与其中的指控。一名与 1MDB 调查有关的副检察官被谋杀，并进一步指控纳吉布参与了 2006 年蒙古国民阿旦杜亚·沙里布 (Altantuya Shaariibuu) 的谋杀案。“从一个简单的 1MDB 案件开始，拿督斯里纳吉布现在沙菲宜在 Facebook 上播出的新闻发布会上使用纳吉的敬语表示，“他被暗示是连环杀手。”沙菲宜表示，他们“极有可能”对托马斯和鲁卡斯尔-布朗藐视法庭采取法律行动。法庭与该纪录片有关，此外还因涉嫌与副检察官被杀有关而对鲁卡斯尔-布朗进行诽谤。&lt;small style=&quot;color: #999; ”马来西亚前总理纳吉布·拉扎克的首席律师沙菲宜·阿卜杜拉。照片：法新社&lt;/small&gt;《逃亡者》于 10 月在马来西亚电影院上映，一个月后在英国和美国上映，并于 1 月 5 日在 Netflix 首映。&lt; /p&gt;这部 98 分钟的节目聚焦于通过 1MDB 掠夺数十亿令吉的事件，其中包括以总理身份创立该基金的纳吉布及其同伙，主要是逃亡商人刘特佐 (Low Taek Jho) 所扮演的角色。刘特佐 (Jho Low)。2018 年纳吉布首次受到指控时，托马斯 (Thomas) 担任总检察长，而鲁卡斯尔-布朗 (Rewcastle-Brown) 是最先向 1MDB 透露这一消息的人之一。两人都接受了该节目的采访，纳吉布本人也是如此，他坚称自己没有做错事。纳吉布是马来西亚第二任总理的长子，从 2009 年起领导国家九年。在任期间，他废除了一系列允许不经审判就拘留的殖民时代法律，并在该国开始落后于地区同行之际推出了旨在支持外国投资的新经济议程。但他被指控挪用其任期内启动的大型基础设施项目（包括中国资助的东海岸铁路项目）的资金，以掩盖 1MDB 所欠下的数十亿令吉债务。马来西亚之前政府本来会禁止安瓦尔传记片：漫画家祖纳尔纳吉布因未能推翻与通过一名前任官员输送的约 4200 万林吉特（900 万美元）有关的腐败定罪而于 2022 年 8 月开始服刑 12 年。 去年三月，他因涉嫌篡改审计报告以掩盖 1MDB 的不当行为而被判无罪，但还面临其他三项审判，指控他与涉嫌掠夺国家基金有关。美国司法部于 2016 年对 1MDB 发起国际调查，并表示超过 45 亿美元的国家基金被盗，并用于资助从豪华房产到好莱坞制作的各种资金。这被称为美国当局有史以来发现的最大的盗贼统治案件。1MDB 丑闻引发了一场史无前例的投票反对纳吉布当时不败的国阵联盟，导致该国在2018 年全国大选。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247708/malaysias-najib-razak-seeks-court-order-take-down-netflix-show-about-1mdb-scandal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国表彰南昌舰为“榜样”并赞扬其在“抵御外国军事挑衅”中的作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3247653/china-honours-nanchang-destroyer-role-model-and-hails-role-fending-foreign-military-provocation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.08 20:00南昌舰是解放军海军第一艘055型仁海级驱逐舰进入服务状态。照片：解放军海军中国共产党将其最先进的导弹驱逐舰之一表彰为“时代榜样”，执行了一系列任务，其中包括“据国家称，2020年入列的中国人民解放军055型驱逐舰周日被中共中央宣传部授予“抵御外来军事挑衅”称号。新华社。南海：北京在更多美菲演习期间进行军事巡逻这艘船是中国第一艘航空母舰辽宁舰领导的打击群的一部分在随辽宁舰执行训练任务中，南昌舰连续20多天保持战斗状态，正面抵御外来军事挑衅。据中央电视台报道，在2022年西太平洋训练演习中，南昌舰奉命出航，直接面对来自未具名外国的航母编队。这是该驱逐舰首次央视称，遇到这样的编队，“面对长时间、高强度的骚扰”，“扩大了防御纵深，保证了回旋空间，有效履行了守护航母编队的神圣职责”。 /p&gt;当外国军机逐渐逼近时，我们的预警探测系统对其全程跟踪锁定。我们坚决有力地抵御了外国军事挑衅。”船员周银龙告诉广播公司。这艘军舰也是“海上联合2021”演习的一部分由中国和俄罗斯以及其他中国驱逐舰控制。此次演习之后，两国海军进行了三次联合巡逻，最近一次是在7月。南昌舰还进行了对抗训练和远征演习，最近在三天内完成了40个训练课程，以“据新华社报道，南昌舰是八艘现役055型仁海级驱逐舰之一。它们是中国人民解放军最先进的驱逐舰级别，作为该级别的首舰，南昌舰的入列标志着我海军从第三代驱逐舰向第四代驱逐舰的跨越。这艘军舰由中国自行研制国家船舶集团公司，具有隐身能力，装备有防空、反导、反舰、反潜武器。它是世界上同型战舰中最先进的舰艇之一。中国任命潜艇兵胡忠明为中国人民解放军海军最高司令员在服役三年多的时间里，南昌舰据央视报道，该船航程超过 10 万海里（185,200 公里），完成了 10 多项重大任务，包括进入白令海、太平洋战斗巡逻以及南海争议岛屿演习。&lt;我们进行了一系列演习，以测试这艘军舰的整体态势感知能力。在这些训练活动中，无论是近程还是远程防御，我们都能够完成航母编队分配的任务。”驱逐舰水手于涛告诉新闻频道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3247653/china-honours-nanchang-destroyer-role-model-and-hails-role-fending-foreign-military-provocation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在房地产放缓之际寻求提振租赁住房市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247698/china-seeks-bolster-rental-housing-market-amid-property-slowdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.08 20:00中国房地产市场的低迷继续给房地产市场带来压力世界第二大经济体。图片：路透社随着住宅房地产行业持续低迷，购房意愿进一步下降，北京承诺到2024年为中国住房租赁市场提供更多财政支持。中国人民银行和国家金融监管总局在周末发布的联合通知中表示，将增加大城市的租赁单位供应，这些城市的房价远远超出了大多数年轻工人的承受能力。&lt; p&gt;他们还表示，当局应推动租赁行业的供给侧结构性改革，确保供应充足和价格实惠。“[财政支持]应针对城镇新居民和新居民等群体的挑战。通知称，“支持各类主体建设、改造、运营长租住房。” ” “三大工程”模式，包括建设保障性住房、城中村改造和应急公共设施建设，是经济反弹的基石。不过，分析人士质疑负债累累的地方政府能否维持如此巨额的债务在周五的年度工作会议上，央行将房地产问题归入“去风险”范畴。麦格理集团(Macquarie Group)首席中国经济学家拉里·胡(Larry Hu)表示，尽管自冠状病毒大流行以来，中国家庭已经积累了预防性储蓄，但他们可能不会除非他们的预期发生变化，否则他们将释放资本。“当前的房地产低迷是有记录以来持续时间最长的一次，新开工量的下降与 2000 年代末美国的下降相当，”他在周五写道，指的是房地产泡沫破裂导致次贷危机。“楼市的底部将取决于中央政府采取果断政策的时机。”&lt; div&gt;周末的举动标志着政府战略的改变，20多年的建设导致住房空置和住房部门的高额债务。中国的租赁行业也远远落后于发达市场。联合通知还要求商业银行加大对租赁住房开发建设的信贷支持，为新建或改造长租住房提供贷款。 鼓励银行多元化融资渠道，包括发行金融债券、房地产投资信托基金和民间资本。尽管中国继去年全面放松政策之后，以恒大集团倒闭和碧桂园困境为代表的房地产危机继续困扰着世界第二大经济体。房地产投资下降9.4去年前 11 个月，销售面积同比下降 8%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247698/china-seeks-bolster-rental-housing-market-amid-property-slowdown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>