<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 21:12:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国弃权后联合国安理会投票增加对加沙援助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246080/un-security-council-votes-boost-aid-gaza-after-us-abstains?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246080/un-security-council-votes-boost-aid-gaza-after-us-abstains?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查发现，香港西区海底隧道收费失误是由工作人员疏忽造成的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3246079/tolls-blunder-hong-kongs-western-harbour-tunnel-caused-staff-negligence-probe-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.23 00:24长达一小时的故障影响了穿过西港的司机周一隧道。摄影：Jelly Tse运输部门表示，西区海底隧道实施新收费的首个工作日，因工作人员疏忽造成故障，导致数千名香港驾车者被多收费。说。运输部在宣布对周一事件的调查结果时补充说，警方也应政府要求调查此案，得出的结论是不涉及“犯罪分子”。&lt; /p&gt;香港警方将调查隧道多收费事件是否属故意“调查显示，事件是收费服务供应商员工疏忽所致。”周五。“首先，系统负责人员在更新收费表以实施时变收费时，没有立即清除旧命令。”该部门另一位负责此次行动的工作人员表示，随后错误地与其他人批准了旧命令，导致时变收费表被旧表取代，驾车者被错误收费。 新的按时间调整的通行费旨在缓解跨海交通。相片：Jelly Tse周一，即新规第二阶段首个工作日，逾4,700名驾车人士在上午10.02至11.04期间驾车穿过隧道时被收取额外费用-调整收费，以疏导过海交通。发言人表示，海关已向服务供应商香港通行通加强监管系统表示“强烈不满”。他表示，该公司还采取了纪律处分，包括向涉案人员发出书面警告，并“终止监管人员的职责”。&lt;​​/p&gt;香港通行费第二阶段调整第一个工作日，数千人被多收费 h3&gt;运输署表示亦会安排独立审核，检讨系统运作程序，并加强授权程序，以避免事件再次发生。香港易通通发言人向受影响司机致歉并表示已即时安排退款。部门承诺不会再发生同样的错误。在新制度下，西区海底隧道、海底隧道的收费隧道及东区海底隧道在转高峰或非高峰期间每两分钟加减港币2元，直至达到最高收费。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3246079/tolls-blunder-hong-kongs-western-harbour-tunnel-caused-staff-negligence-probe-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国瞄准2024年“未来产业”，仿人机器人和生物医药带动经济高质量增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246040/china-targets-industries-future-2024-humanoid-robots-and-biomedicines-drive-high-quality-economic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.23 00:00工业和信息化部在关于周四，它将促进广泛的科技密集型行业的发展，照片：VCG北京已将发展“未来产业”作为其来年的主要任务之一，工业和信息化部在周四的会议上表示，将加大力度探索前沿技术，将其作为中国经济增长的主要动力。工业和信息化部在周四的会议上表示，将推动广泛的科技含量高的产业新材料、生物医药、高端装备等领域，推动我国先进制造业发展，确保高质量发展。“将出台未来产业发展行动计划”工信部在一份声明中表示。该计划将瞄准仿人机器人、量子信息等领域，重点突破关键技术、培育产品和拓展应用场景。随着人口迅速老龄化，中国多家科技公司在过去的一年里纷纷宣布了人形机器人的研发和生产计划，以及地方政府的支持政策。但也有实现大批量生产和商业应用仍需取得相当大的进展。工信部表示，预计今年中国工业产值将增长4.3%，而2022年将增长3.6%。 p&gt;尽管北京在一月份放松了严格的流行病控制措施，但世界第二大经济体在过去一年中仍难以立足。中国“卷入”的新能源行业充满了自我意识-化解产能过剩曾经是中国最大经济引擎、对国内生产总值贡献率约25%的房地产行业，尽管经历了几轮调控，但仍持续低迷，成为经济的最大拖累。政策刺激。北京对以光伏、电动汽车产业链为代表的新能源行业作为经济新动能给予了大力支持。虽然该行业确实引发了投资中国在全球供应链上实现了近乎垄断，但在内需有限、贸易壁垒不断上升的情况下，产能过剩问题凸显出来。在本月初举行的年度中央经济工作会议上，中国最高领导人承认“部分行业产能过剩”是 2024 年需要解决的主要经济挑战之一。周四，工业和信息化部还表示誓言“加强对产能过剩行业的监管引导”，同时“巩固优势行业领先地位”。详细计划包括支持新能源汽车换电模式、推动公共部门全面电动化推动稀土在航空航天、电子信息、新能源等领域高端应用。 欧盟是否要通过碳进口税来磨砺对华“贸易武器”？会议提出推动5G技术大规模应用、加强6G预研、加快推进部署智能计算设施作为2024年重点任务。推动工业低碳发展，严格限制钢铁、水泥、平板玻璃等新增产能。&lt; p&gt;中国正在努力实现其碳减排目标以及欧盟实施的新碳税。以过渡形式推出的碳边界调整机制，只需要从 10 月份开始就可以进行报告2026 年全面推出，将降低中国进口到欧盟的产品的价格竞争力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246040/china-targets-industries-future-2024-humanoid-robots-and-biomedicines-drive-high-quality-economic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 16:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国总统乔·拜登在华盛顿赦免了数千名因在联邦土地上吸食大麻而被​​定罪的人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246076/us-president-joe-biden-pardons-thousands-convicted-marijuana-charges-federal-lands-washington?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 23:10一名示威者在游行期间挥舞着上面有大麻叶的旗帜。 2016 年，白宫外举行了呼吁大麻合法化的抗议活动。乔·拜登总统赦免了数千名因在联邦土地和哥伦比亚特区使用和简单持有大麻而被定罪的人。图片来源：美联社白宫表示，总统乔·拜登正在让数千名因在联邦土地和哥伦比亚特区使用和简单持有大麻而被定罪的人有资格获得赦免。周五，他最新一轮的行政宽大处理旨在纠正司法系统中的种族差异。周五的绝对赦免建立在 2022 年中期选举之前发布的类似一轮赦免之上，该轮选举使数千人因简单占有而被定罪在有资格获得赦免的联邦土地上。周五的行动为那些有资格获得赦免的人增加了额外的刑事犯罪，使更多的人有资格被撤销定罪。拜登还对 11 名服刑白宫所说的“过长”刑期的人给予宽大处理在旧金山，大麻分裂了几代亚裔美国人拜登在一份声明中表示，他的行动将有助于实现“平等正义的承诺” ”。“吸食和持有大麻的犯罪记录给就业、住房和教育机会带来了不必要的障碍，”拜登说。 “由于我们对待大麻的失败，太多人的生活被颠覆了。现在是我们纠正这些错误的时候了。”去年的行动没有人被释放，但赦免旨在帮助数千人克服租房或找工作的障碍。同样，周五的行动没有任何联邦囚犯有资格获释。拜登的命令仅适用于大麻，大麻在许多州已部分或全部合法化。使用，但根据联邦法律仍然是受控物质。美国监管机构正在研究将该药物从“目前没有被接受的医疗用途且极有可能被滥用”的药物类别（即“附表 I”）重新分类为监管不太严格的“附表 III”。 赦免也不适用于犯罪时在美国非法居留的人。符合条件的人可以向司法部的赦免律师办公室提交申请，该办公室颁发赦免证书。 p&gt;拜登周五再次呼吁州长和地方领导人采取类似措施，消除大麻定罪。“就像任何人都不应该仅仅因为使用或持有大麻而被关进联邦监狱一样拜登说，“任何人都不应该因此而被关进当地监狱或州监狱。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246076/us-president-joe-biden-pardons-thousands-convicted-marijuana-charges-federal-lands-washington?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当局在红山半岛发现70处房屋进行非法工程或占用政府土地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246073/hong-kong-authorities-find-70-homes-redhill-peninsula-illegal-works-or-occupying-government-land?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 22:22九月暴雨曝光后，红山半岛成为众人瞩目的焦点在三栋房子里进行非法作业。图片：Dickson Lee香港当局在检查大潭一处豪宅的 85 栋住宅中，发现其中 70 栋侵占政府土地或建造未经许可的建筑物，官员表示，类似的检查正在进行中屋宇署及地政总署于九月联合巡查红山半岛的违例建筑工程及非法占用政府土地，揭露违法工程记录该月有降雨。有关部门周五表示，检查已于上个月完成。他们补充说，拆除令和通知已向相关房产的业主发出，同时当局将考虑起诉违法者。在香港政府顾问的豪宅中发现未经授权的建筑物检查85栋房屋显示，40栋违例建筑，1栋非法占用政府土地，29栋被发现违反这两项规定。其余15栋房屋没有任何违例建筑或非法占用政府土地的迹象。&lt; /p&gt;“屋宇署及地政总署正分别根据《建筑物条例》及《土地（杂项条文）条例》发出清拆令或通知书，责令相关业主拆除私人处所及土地上的违例构筑物发言人表示，有关单位应拆除政府土地上的构筑物并停止占用。违例构筑物的最终数量将在进一步检查和收集部分房屋证据后核实，他补充说。发言人表示，有关部门本月亦已开始调查屯门蟠龙半岛涉嫌房屋违规问题，红山半岛事件引发公众强烈抗议后，有关问题逐渐曝光。 &gt;当局此前曾向屯门屋村个别房屋发出清拆令，并检控不遵守规定的业主，但航拍照片显示其他物业有违例搭建物或非法占用政府土地他说，这促使了新一轮的检查。根据政府的规定，命令的接收者必须在 30 天内向当局提交拆除建议，工程应在 150 天内完成。 它补充说，任何不遵守命令且缺乏合理理由的业主都将受到法律诉讼。违法者将面临最高 200,000 港元（25,500 美元）的罚款，并延迟一年酒吧。如果不遵守该命令，每天还可被罚款港币 20,000 元。当局发现大潭许多香港豪宅不遵守法律发展局局长贝尔纳黛特9月7日暴雨引发山泥倾泻，并揭露该豪宅违反建筑法例后，林汉豪下令检查红山半岛的85栋房屋。倾盆大雨暴露了三栋海边房屋的违章建筑、第70号、第72号及第74号。这三个地点均非法占用政府土地。红山半岛发现后，行政长官李家超承诺确保当局检查豪宅并对之采取行动李在最新施政报告中还建议明年修订《建筑物条例》，简化检控程序、加大处罚力度、降低提起诉讼的门槛，以打击违例建筑物。 .]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246073/hong-kong-authorities-find-70-homes-redhill-peninsula-illegal-works-or-occupying-government-land?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>破冰的中美直接军事会谈是“良好的一步”，但仍存在严重争端</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3246066/ice-breaking-direct-us-china-military-talks-good-step-serious-disputes-remain?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3246066/ice-breaking-direct-us-china-military-talks-good-step-serious-disputes-remain?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将减少查阅法院裁决的机会，引发对司法透明度的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246067/china-cut-back-access-court-rulings-sparking-concerns-about-judicial-transparency?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 21:23中国法院大幅减少了上传的判决数量近年来，公共数据库。照片：Shutterstock中国表示，将越来越有选择性地分享十年前建立的公共数据库的法院判决，这引发了人们对中国司法透明度努力缩减的担忧。系统。该国还建立了两个新的法院裁决档案，仅向公众提供有限的访问或信息。第一个是国家法院判决数据库，仅提供法院工作人员和警察都可以访问，下个月将上线。第二个是最高人民法院选定的判例档案。它成立于三个月前，迄今已发布 2,000 个法律判例。数以百万计的法院判决从中国官方数据库中删除内部法院判决数据库引发担忧关于该国法院是否将停止将其判决上传到公共数据库中国裁判文书网（CJO），该数据库由前最高人民法院院长周强于2013年创建，旨在提高司法透明度。法院必须在一周内向中央法院上传裁决，但涉及国家安全、未成年人或最高法院认为例外的其他案件除外。本月早些时候宣布建立内部档案的文件引发了法律学者和从业人员的强烈抗议，他们对 CJO 的未来以及公众是否仍能了解法院裁决表示担忧。中国最高法院法官因腐败被判入狱 12 年 周五，中共喉舌《人民日报》网站援引最高人民法院的话说，公共数据库将继续运行。但它表示，法院已大幅减少上传的判决书数量近年来，从2020年的1920万到2022年的1040万，今年1月以来仅为510万。报告称，大量的网络信息对中国构成安全威胁。&lt; p&gt;“网上上传的海量信息包含了大量有关国家和社会的信息，最终成为各方的信息来源。”据最高法院称，一些公司挖掘数据库以提取个人和公司信息，编译数据并将其出售，以用于帮助贷方评估个人信用度等目的，甚至用于勒索等非法用途。个人信息的泄露法院表示，这些信息还引发了家庭和商业纠纷。法院还表示，网上的海量信息使法律从业者和法院工作人员难以搜索数据库，因为法院的裁决存在差异。 补充说，新的判例数据库将作为CJO的“升级版”，为诉讼和裁决提供参考。中国男子因修建桥梁被判有罪，引发热议关于司法权的公开辩论法院没有透露法律判例数据库是否会向公众开放，但指出政府部门、法学院、研究人员和法律从业者都可以访问该数据库。据《人民日报》报道，新的法院判决内部数据库将帮助政府分析大数据。目前，CJO 上共有全国法院的判决书 1.43 亿条.最高人民法院没有提及有多少先前的裁决已从公共档案中删除。但海外观察家和人权组织表示，这些裁决有可能让共产党难堪，例如涉及挑战政府“寻衅滋事”罪的案件，已从公共档案中消失。许多司法管辖区，包括澳大利亚、英国、新加坡、美国和香港，均允许清华大学法学教授劳东艳在社交媒体平台微博上写道，虽然分享法院判决可能会带来一些问题，但这些问题应该直接解决，而不是结束披露，只会损害司法机构的公信力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246067/china-cut-back-access-court-rulings-sparking-concerns-about-judicial-transparency?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京控制了俄罗斯最大的汽车经销商：“毁灭性影响”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246065/putin-seizes-control-russias-biggest-car-dealership-devastating-effect?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 20:50客户与莫斯科 Rolf 的销售经理交谈。 Rolf 隶属于一家塞浦路斯公司，由俄罗斯商人谢尔盖·彼得罗夫 (Sergei Petrov) 创立，是苏联解体后最早出现的汽车经销商之一。照片：路透社周五，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京将俄罗斯最大的汽车经销商置于临时国家管理之下，克里姆林宫称此举是出于商业逻辑，但其创始人表示，这让该国看起来不适合投资.Rolf 隶属于一家塞浦路斯公司，由俄罗斯商人谢尔盖·彼得罗夫 (Sergei Petrov) 创立，是苏联解体后最早出现的汽车经销商之一。&lt; p&gt;在政府网站上发布的一项法令中规定，俄罗斯今年暂时控制了几项西方拥有的资产，以应对俄罗斯资产因西方制裁而被冻结或中断的情况。 普京签署法令，要求俄罗斯扣押嘉士伯和达能子公司的股份丹麦啤酒制造商嘉士伯和法国乳制品巨头达能都受到影响，但扣押传统上销售多种产品的罗尔夫 (Rolf)外国品牌汽车，标志着首次以这种方式剥夺一位知名俄罗斯商界领袖的财产。居住在奥地利的彼得罗夫被俄罗斯当局指控非法转移资金克里姆林宫发言人德米特里（Dmitry）表示：“这完全与经济利益和遵守俄罗斯联邦现行立法有关，并考虑到我们现在周围已知的国际经济形势。”佩斯科夫说道。俄罗斯汽车经销商 Rolf 创始人 Sergei Petrov 出席 2014 年在莫斯科举行的路透俄罗斯投资峰会。 Petrov居住在奥地利的他被俄罗斯当局指控非法将资金转移到国外，但他否认了这一点。照片：路透社Rolf 是一家俄罗斯公司，但其所有权计划包括需要国家干预的离岸元素，Peskov 补充道。Rolf 补充道。表示，Alexei Gulyaev 已被任命为公司的新首席执行官，Svetlana Vinogradova 为第一副首席执行官。临时管理层不会对 Rolf 的运营产生影响。罗尔夫补充说，俄罗斯联邦财产管理机构 Rosimushchestvo 打算发展 Rolf 并改善其财务业绩。彼得罗夫称此举对俄罗斯投资格局又一打击，并质疑是否有来自亚洲的投资者会愿意这样做。购买俄罗斯资产股份的风险。“临时（管理）意味着永久，”彼得罗夫在电话中告诉路透社。 “我们已经知道这一切了。银行家已经告诉我们 – 您将接受外部管理。“这可能符合现在试图收购（资产）的机构之一的利益，”彼得罗夫表示，这表明该机制被用作资产重新分配的掩护。“人们利用政治动机达成协议，”他补充道。 “这对每个人都有毁灭性的影响。一般来说，国家效率低下，尤其是在零售等领域。”彼得罗夫是 2014 年签署一封信的少数俄罗斯商人之一，批评俄罗斯事件对东西方关系造成的损害从乌克兰吞并克里米亚半岛。俄罗斯调查人员于 2019 年对 Rolf 展开调查，指控其以虚高价格购买股票，彼得罗夫否认了这一指控，并表示可能与其政治观点有关。 &gt;9 月，Rolf 的一名前高级经理因涉嫌参与一项被认为构成非法向海外转移资金的交易而被判处八年半监禁。针对彼得罗夫也被颁发了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246065/putin-seizes-control-russias-biggest-car-dealership-devastating-effect?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习拜登会后中美重启禁毒谈判，中国严厉打击芬太尼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246063/china-cracks-down-fentanyl-drug-control-talks-us-restart-after-xi-biden-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 20:52在乔·拜登总统和习近平主席会面后，美中通讯已恢复习近平于11月会见。图片来源：TNS中国表示正在逐步恢复与美国的禁毒谈判，并开展了打击芬太尼生产的行动。两国禁毒机构北京外交部周五表示，根据中美两国元首上个月达成的协议，中美已恢复定期接触。“自从美国撤回对中国相关执法部门的制裁以来商务部新闻发言人汪文斌表示，近期中方针对芬太尼类物质及其易制毒化学品开展专项行动。美国将中国公安部司法鉴定所从贸易黑名单中删除11 月 15 日乔·拜登和习近平在旧金山郊外举行峰会后的第二天。该研究所由一个全国犯罪实验室网络组成，于 2020 年因中国涉嫌侵犯维吾尔族穆斯林和其他以穆斯林为主的少数民族的人权而被列入黑名单。中国在芬太尼危机上不合作，直到尸体被移出黑名单：美国官员解除制裁之际，习近平承诺打击芬太尼及其前体化学品的生产商和出口商。王说，中国采取的行动包括打击芬太尼及其前体化学品的生产商和出口商。打击芬太尼及其易制毒化学品走私、制造、贩运和滥用情况，对重点企业进行人员和设备检查，整顿网络芬太尼销售信息，防止相关化学物质向境外走私、贩运。芬太尼是一种阿片类止痛药，已迅速成为美国药物过量的主要原因，占该国药物相关死亡人数的三分之二以上。中国一直被认为是芬太尼的主要来源，直到2019年，中国应美国要求对芬太尼相关物质实施了更严格的出口管制。华盛顿表示，尽管芬太尼的最终产能主要转移到了美国墨西哥的主要原料继续来自中国，并不断向北京施压，要求其加强对相关化学品供应商的控制。中美在芬太尼等禁毒领域的合作于8月中断去年，北京为了报复时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾而切断了一系列交流。此后，美国对中国实体和个人实施了多项制裁它被指控参与芬太尼贩运，但中国一直否认这一指控。但自总统峰会（两国领导人一年来首次面对面会谈）以来，沟通已恢复。 &gt;王毅表示，中方已向美方通报了打假进展，并按照美方要求采取行动核实案件线索。“双方正在就建立工作机制保持密切沟通。” ”他说。“中美恢复禁毒合作取得的进展来之不易，值得双方珍惜。我们希望美方拿出诚意，与中方一道，在相互尊重、平等互利的基础上，继续开展禁毒务实合作。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246063/china-cracks-down-fentanyl-drug-control-talks-us-restart-after-xi-biden-summit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>制造商表示，随着波音 787 梦想客机的回归，中国国产 C919、ARJ21 飞机需要更多支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246050/chinas-home-grown-c919-arj21-aircraft-need-more-support-manufacturer-says-boeing-787-dreamliner?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 21:00C919 于本月初抵达香港，作为这是中国大陆以外的首个航班。图片：Jelly Tse在波音公司自 2019 年以来首架直接向中国交付 787 梦想客机之前，中国本土飞机制造商呼吁提供更多支持，以提升其本土飞机的市场占有率。 “我国国产飞机仍处于市场导入阶段，建议政府加大对国产飞机发展的政策支持，以采购和使用国产飞机为主。”中国商飞公司总经理周新民表示：“同时，我们还需要进一步提高飞机的适航性。”他在周四中国民航局召开的一次会议上表示：“中国商飞设计和制造的产品具有认证能力，支持国产客机出海。”中国首架国产窄体客机 C919 以及 ARJ21 支线客机。C919 于 5 月完成了首次商业飞行，本月早些时候向中国东方航空公司交付了第三架飞机，尽管由于缺乏美国和欧洲的国际适航认证，尚未进入国际市场。中国正在加大航空技术自力更生的力度，但很难挑战主导地位空中客车公司和波音公司正在扩大其在中国的机队规模。中国最大的私营航空公司之一吉祥航空周四从波音公司接收了最新的宽体 787 梦想飞机，并于周五下午降落在上海。 中国远程宽体客机C929仍处于初期开发阶段。该飞机最初是中俄联合项目两国于 2017 年首次讨论开发飞机的计划，但人们普遍认为俄罗斯已在今年早些时候退出。不过，两国表示，北京和莫斯科周三发布了一份联合公报各国同意积极合作开发远程宽体客机。窄体波音737 MAX是C919最大的竞争对手之一，预计在接收后将恢复对华交付。据周三《气流》贸易刊物报道，本月早些时候已获得航空监管机构的批准。中国的 C919 客机是什么？它能与空客、波音竞争吗？波音公司自 2019 年以来，该公司一直没有直接从其工厂向中国交付任何 737 MAX 或梦想飞机，最后一架 787 飞机将于 2021 年通过一家美国租赁商交付给中国南方航空公司。为满足亚太市场不断增长的需求，2018年与中国商飞在浙江舟山建立了合资竣工交付中心，并于2018年12月从该设施向国航交付了首架737 MAX。&lt; p&gt;737 MAX 于 2019 年在全球范围内停飞，此前印度尼西亚和埃塞俄比亚发生了两起相隔不到五个月的致命空难，造成 346 人死亡。虽然其他国家在 2020 年恢复了 737 MAX 航班，但中国是最后一个解除警报的主要航空市场，直到 1 月份才恢复运营。中国的 ARJ21 自 2016 年以来一直在国内运营，自 2016 年以来一直在国际上运营。据央视数据显示，中国商飞于2022年底向印度尼西亚交付了一架飞机，截至11月底已运送乘客1000万人次。中国商飞还计划通过中国新疆维吾尔自治区将ARJ21引入中亚该公司在 9 月份与当地政府举行的签字仪式上表示，到 2042 年，中国将需要 8,560 架新商用飞机，而未来 20 年其商用飞机数量将增加一倍以上，达到近 9,600 架根据波音公司 9 月份的预测，未来 20 年飞机交付量将占全球飞机交付量的五分之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246050/chinas-home-grown-c919-arj21-aircraft-need-more-support-manufacturer-says-boeing-787-dreamliner?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴提拔千禧一代担任关键的电子商务领导职务，以应对竞争对手的重新定位</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246060/alibaba-promotes-millennials-key-e-commerce-leadership-roles-it-repositions-fend-rivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 21:002021 年 8 月 10 日阿里巴巴北京办事处的标牌。照片：美联社阿里巴巴集团控股公司正在推动千禧一代（通常被定义为 1980 年代初至 90 年代中期出生的人）在中国最大的在线市场（如杭州）中发挥关键作用。电商巨头重新定位，以抵御拼多多等竞争对手的激烈竞争。在吴永明接替吴永明后，该公司的淘宝和天猫集团提拔了六名年轻高管来领导关键部门。根据《华盛顿邮报》看到的一封关于周五任命的内部信函，特鲁迪·戴山（Trudy Dai Shan）担任该部门的首席执行官。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。此次促销活动正值阿里巴巴赖以生存的电子商务业务（该业务贡献了其大部分收入）急需进行改革以赢回年轻人的青睐之际进行。 阿里巴巴任命新淘宝和天猫首席执行官，这是抵御竞争对手的重大举措38岁的吴佳被任命负责改善用户体验凭借他在淘宝和天猫的运营记录，Quark 将其从一个不起眼的应用程序转变为中国年轻网民流行的搜索和在线存储工具。事实证明，该业务前景如此光明，以至于吴艾迪将夸克列为公司四大“战略创新业务”之一。外卖部门饿了么前高管陈伟业已被任命为公司四大“战略创新业务”之一。负责运营淘宝，而刘波则被任命负责管理天猫。程道芳是直播电商和内容的新负责人。新任命中唯一的女性刘一曼将负责管理商户业务。王廷祥是该团队中最年轻的，现年36岁，将领导时尚和服装的发展。许多被任命的人都有技术背景，拥有开发迎合年轻用户的新产品的经验。例如，陈先生是阿里巴巴旗下热门在线跳蚤市场闲鱼的创始人。在宣布改组后，吴艾迪鼓励员工“重新点燃创业精神”，以“确保赢得未来”。淘宝和天猫集团的一位代表表示，新管理层“自下而上发展了基本技能和经验”，以“创造一种创新文化，以培养我们的新一代” 自9月份吴接任阿里巴巴集团首席执行官以来，他一直呼吁变革和改革，以应对日益激烈的竞争。他在当月的一封信中告诉员工，公司将“让团队焕发活力”，四年后，核心管理层将由千禧一代组成。这家成立于 1999 年的公司面临着拼多多是中国廉价购物平台拼多多和海外特木的所有者，拼多多分别于 2015 年和 2022 年推出。上个月，拼多多的市值甚至超过了阿里巴巴，因为拼多多第三季度的盈利超出了预期。拼多多周四的市值仍略高于竞争对手，为 1949 亿美元，而阿里巴巴的美国市值则为 1949 亿美元。纽约1940亿美元。拼多多的崛起甚至引起了阿里巴巴联合创始人马云的回应，马云于2019年卸任执行董事长一职。他称赞拼多多的“决策、执行力和努力”根据一份内部备忘录，阿里巴巴帮助这家新贵超越了阿里巴巴。阿里巴巴刺激香港股市反弹，而美国股市上涨则提振了市场情绪阿里巴巴在 3 月底对其庞大的帝国进行了彻底改革，其目的是将其众多业务拆分为六个独立运营的实体：云智能集团、淘宝和天猫旗下的电子商务、菜鸟智能物流业务、本地服务、全球数字业务集团和数字媒体和娱乐集团。上个月，云业务分拆被取消，吴接任该部门负责人。新任首席执行官强调人工智能和客户服务是阿里巴巴的未来。他最近还直接控制了淘宝和天猫集团，这被视为使电子商务运营更加技术驱动的举措。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246060/alibaba-promotes-millennials-key-e-commerce-leadership-roles-it-repositions-fend-rivals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港司法机构将于下月播出两场终审上诉聆讯，以提振对法律制度的信任</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246064/hong-kongs-judiciary-broadcast-2-final-appeal-hearings-next-month-trial-scheme-boost-trust-legal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 20:28香港司法机构早前表示并非所有案件均适用用于现场直播，尤其是涉及弱势证人的直播。图片：杨亦文香港司法机构将于下个月举行两场终审上诉听证会，作为其通过现场直播法律程序增强公众信任和透明度计划的试运行的一部分。 司法机构发言人周五表示，案件将于 1 月 10 日至 16 日进行，公众可以使用移动设备和电脑在线观看诉讼过程。“试运行的主要目的是测试安排的技术可行性，包括信息技术和视听设置，以及听证会之前、期间和之后的后勤和操作细节。”他说。 终审法院首席法官张居能去年一月在本法律年度开启的演讲中公布了这项政策，并表示司法机构将利用上诉程序来测试该计划，旨在增强对本地法律制度的信心.终审法院首席法官张家明去年一月宣布计划试行直播法庭聆讯。相片：Sam Tsang事后查证发现，1月10日的上诉聆讯涉及一名自称“MK”的女同性恋，她向政府法律援助署提出质疑就其早前针对该市禁止同性婚姻的案件拒绝提供法律援助的决定。荃锦中心业主立案法团于1月16日针对多诺拉有限公司的维修事宜提起上诉。涉及商场外墙的责任。司法机构发言人表示，司法机构选取了两个案件来测试直播片段的不同屏幕布局。诉讼过程中的片段将在听证会后两到三天内也可供公众观看，但媒体和其他观众将被禁止录制、拍摄图像或分发内容。“任何录制、编辑或传播内容的人发言人补充说，未经法庭事先许可重播现场直播片段，将构成藐视法庭或侵犯版权。香港法院直播诉讼程序，以增强对司法制度的信心&lt; p&gt;张去年一月表示，并非所有审判，尤其是涉及陪审团和弱势证人的审判，都适合现场直播，而在终审法院审理案件被认为是最理想的开始方式。但该市最高法官也警告司法部门需要考虑此类视频可能被滥用或导致法院官员和法律代表人肉搜索的可能性。学者们早些时候对引入在线广播表示欢迎，并表示这一过程可以让居民和外国人更好地了解当地司法系统。法律界赞扬香港司法机构转播法庭诉讼的计划加拿大、英国、澳大利亚和美国是广播其最高法院诉讼程序的司法管辖区。美国最高法院与其他司法机构不同，因为它只发布所听到的论点的录音，以与禁止法庭上有摄像头。与此同时，澳大利亚高等法院仅在案件结束一天后提供视频记录。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246064/hong-kongs-judiciary-broadcast-2-final-appeal-hearings-next-month-trial-scheme-boost-trust-legal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港教会领袖呼吁在圣诞信息中营造宽恕文化，以应对不断上升的青少年自杀人数</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246061/hong-kong-church-leaders-call-culture-forgiveness-christmas-messages-city-deals-rising-number-youth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 20:32周星驰枢机表示圣诞节是提醒人们的时刻成为那些正在挣扎的人们的“忠实伙伴”。图片：天主教香港教区香港基督教领袖对青少年自杀人数上升发出警告，并在圣诞节致辞中表示，香港需要一种宽恕和互助的文化天主教香港教区负责人周星驰枢机主教周五表示，在香港过去一年面临的社会和经济困境中，越来越多的年轻人参与其中自毁行为“最令人心碎”。2023年前10个月，至少有28名中小学生自杀，创四年新高，增幅达12%据当局称，整个 2022 年。教育局长指出大流行后的挑战是原因之一。香港学校将获得 8 万港元，用于促进课堂心理健康周表示圣诞节是提醒信徒的时刻和非基督徒成为那些在黑暗中挣扎的人的“忠实伙伴”。他说社会还必须给予教育工作者时间和空间来教育年轻人。“我们的社会需要加强同理心理解、宽容和宽恕的文化，”周说。“我们还必须让我们的教育工作者有时间、空间和精力来陪伴他们。彼此同行需要时间、内心空间和不带偏见地倾听彼此的困境。“但是，如果我们的教育工作者已经被不同的工作相关要求淹没，他们就无法学习即使他们愿意，如何最好地陪伴学生。”“减少香港教师的工作量，以支持学生的心理健康”他还呼吁付出更多努力帮助青少年罪犯重新融入社会，帮助弱势老年居民（自杀率最高的年龄段）。周先生于 2021 年被任命为香港主教。他是来自世界各地的 21 名神职人员之一，被任命为枢机主教九月在梵蒂冈。英国圣公会大主教陈欧明在圣诞致辞中还谈到了香港年轻人自杀率上升、俄罗斯-乌克兰冲突以及以色列-加沙战争。 陈安德大主教说人们应该耐心倾听别人的声音。图片：香港圣公会“与其因嫉妒而永远记住别人的过错，不如以善意去宽恕和接受。我们不要立即出于愤怒而谴责他人，而应该耐心地倾听。”他说。他敦促社会向该市的青少年罪犯、无家可归者和越来越多的“被迫“我们应该学习和做的是：原谅那些冤枉过我们的人，为他们和我们的社会带来和解的礼物；谦卑地与有需要的人同行，在他们提出要求之前就向他们伸出援手，让他们知道这个世界上仍然有爱。香港敦促成立高层机构来协调心理健康政策关注团体早些时候警告说，自九月开学以来，青少年自杀率一直在上升。香港撒玛利亚防止自杀会表示，香港在多年后已恢复正常严格的 Covid-19 限制和一些学校不合理的学业压力可能是学生人数激增的原因。教育局局长蔡玉莲上个月表示，当局一直在共同努力“建立一个为学生提供更强大的安全网”。她表示，政府将把没有足够人力满足学生需求的学校与社会工作者和教育心理学家联系起来。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246061/hong-kong-church-leaders-call-culture-forgiveness-christmas-messages-city-deals-rising-number-youth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦最高法院下令前总理伊姆兰·汗因腐败案保释</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246059/pakistans-top-court-orders-ex-pm-imran-khan-released-bail-over-corruption-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 20:14安全人员护送巴基斯坦前总理伊姆兰·汗5 月 12 日，汗在伊斯兰堡高等法院出庭。汗目前因腐败案被判三年徒刑，目前不会获释，因为他仍面临另外两起腐败案。图片来源：路透社巴基斯坦最高法院周五出人意料地做出裁决，下令释放前总理伊姆兰·汗及其一名党内代表，他们因涉嫌腐败而获得保释。汗目前因腐败案被判三年徒刑，目前不会被释放，因为他仍面临另外两起腐败案。汗的辩护团队认为周五的裁决作为法律上的胜利和政治上的推动，前总理被指控泄露国家机密，当时他在去年下台后的一次集会上挥舞着一份名为“密码”的据称机密文件。该文件尚未公开。“法院的命令足以证明对汗和沙阿·马哈茂德·库雷希的指控是捏造的，”汗的律师萨尔曼·萨夫达尔说。库雷希是汗所在的巴基斯坦正义运动党的高级副主席。巴基斯坦通过禁止伊姆兰·汗来谋求稳定“充其量只是幻想”巴基斯坦政府表示，密码文件这是巴基斯坦驻华盛顿大使与伊斯兰堡外交部之间的外交信函。汗证实了这些信件，并坚称他的下台是美国、他的继任者谢赫巴兹·谢里夫和巴基斯坦军方的阴谋——但他们都否认了这些指控。最高法院法官在裁决中总结道没有足够的证据表明汗在挥舞文件时泄露了官方机密。两天前，他的政党宣布汗将从监狱中参加该国即将举行的议会选举。根据巴基斯坦选举法，汗可以提交提名文件，因为他对腐败案定罪的上诉尚未做出决定。分析人士表示，这一意外进展可能有助于他的政党赢得选举，将于 2 月 8 日举行。自 8 月份入狱以来，汗几乎与外界没有任何联系。周末，汗首次使用人工智能向他的支持者发表演讲。Cipher 案的审判正在汗所在的驻军城市拉瓦尔品第的阿迪亚拉监狱进行。只有他的法律团队被允许参加法庭听证会，因为当局称此案过于敏感。汗的主要政治对手是三届前总理纳瓦兹·谢里夫，他自我流放并最近返回腐败指控被推翻后前往巴基斯坦。纳瓦兹计划竞选议会席位，力求第四次成为总理。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246059/pakistans-top-court-orders-ex-pm-imran-khan-released-bail-over-corruption-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公共房屋计划中心的粉岭高尔夫球场荣获联合国教科文组织保护奖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246055/hong-kongs-fanling-golf-course-centre-public-housing-plan-wins-unesco-conservation-award?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246055/hong-kongs-fanling-golf-course-centre-public-housing-plan-wins-unesco-conservation-award?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>