<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 09:15:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>南海局势紧张，解放军派出先进登陆舰进行“高强度”演习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275459/pla-sends-advanced-landing-craft-high-intensity-drills-amid-south-china-sea-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 16:01井冈山号可运载数百名兵员以及登陆车和直升机。图片来源：微博/解放军南方司令部中国海军在南海举行了作战演习，其中展示了其最先进的两栖战舰之一。据中国人民解放军南方司令部在社交媒体上发布的信息，071型登陆舰“井冈山号”最近参加了为期数天的大规模演习。它表示，这种“高强度的海上训练”旨在提高海军的作战协调能力和在具有挑战性的环境下执行多样化任务的能力。演习包括进攻和防御机动、信息收集、战场救援、直升机演习以及舰艇成功跟踪和摧毁空中目标的模拟。南方司令部没有透露演习的地点和时间。该舰可搭载数百名士兵，并同时派遣四艘气垫船和 15 辆两栖车辆。演习包括直升机演习。照片：微博/解放军南方司令部与此同时，国家电视台中央电视台报道称，两艘护卫舰在南海进行了实弹演习，包括防空和反潜演习。另一项演习中，海军进行了反水雷作战练习，旨在“打破敌人对航道的封锁”。目前还不清楚这些演习是否与井冈山号的演习有关，或者是独立的。今年早些时候，井冈山号访问了柬埔寨和东帝汶，参加联合训练演习，加强与东道国的关系。该船最近在南海进行演习，正值中国和菲律宾紧张局势加剧之际。与此同时，马尼拉已采取行动加强与邻国和美国的军事联系，包括本月初在吕宋岛西海岸与越南首次举行联合海岸警卫队演习。2016 年，菲律宾向海牙国际法庭提起诉讼，海牙国际法庭驳回了北京的主张。中国拒绝参与该进程，从未接受裁决。自两年前马科斯总统上台以来，两国之间的紧张局势加剧，包括最近几个月的一系列冲突。其中许多冲突发生在菲律宾控制的仁爱礁附近，但最近萨宾娜礁成为双方竞争的主要焦点。周一，两艘执行补给任务的菲律宾船只在仁爱礁附近与一艘中国船只相撞，受损严重。菲律宾最先进的海岸警卫队船只之一特蕾莎·马巴努阿号自四月以来一直驻扎在仁爱礁。中国也向该地区派遣了几艘船只，包括世界上最大的海岸警卫队船只 CCG-5901。菲律宾渔民也抱怨中国船只阻碍了他们的活动，最近的一次事件发生在黄岩岛附近，这是另一个有争议的岛礁，菲律宾渔民在黄岩岛附近捕鱼。是北京持有的。除了与菲律宾的争端之外，中国对资源丰富的南中国海大部分地区的广泛主张也与越南、马来西亚和文莱的主张重叠。在越南新任领导人苏林最近访华期间，两国同意“通过友好协商”解决争端。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275459/pla-sends-advanced-landing-craft-high-intensity-drills-amid-south-china-sea-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为促进旅游业，斯里兰卡将中国、印度等 35 个国家列入免签证名单</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3275462/china-india-among-35-countries-added-sri-lanka-visa-free-list-boost-tourism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 16:06游客于 8 月 11 日参观斯里兰卡的一个大象公园。图片：新华社斯里兰卡一位高级官员周四表示，内阁批准向来自中国、印度和俄罗斯等 35 个国家的游客发放免费旅游签证，以促进旅游业并帮助重振受危机打击的经济。根据为期六个月的试点计划，游客将获得 30 天的签证，该计划将于 2021 年 1 月 28 日开始实施。内阁发言人兼交通部长班杜拉·古纳瓦德纳 (Bandula Gunawardana) 表示，从 10 月 1 日起，斯里兰卡将不再对来自中国和印度的游客开放免签证。古纳瓦德纳在每周的内阁简报会上告诉记者，“政府的目标是将斯里兰卡转变为一个免签证国家，就像新加坡、泰国和越南一样，以利用快速增长的旅游业带来的好处。”这份名单很长，包括印度、中国、英国、德国、荷兰、比利时、西班牙、澳大利亚、丹麦、波兰、哈萨克斯坦、沙特阿拉伯、阿联酋、尼泊尔、印度尼西亚、俄罗斯、泰国、马来西亚、日本和法国。这个以海滩、古庙和芳香茶而闻名的 2200 万人口的国家，其旅游业首先受到新冠疫情的重创，然后在 2022 年又遭遇了严重的金融危机，爆发了大规模抗议活动，燃料等必需品短缺。但旅游业正在从去年开始的好转中获益，截至 8 月中旬，斯里兰卡接待了近 200 万人次游客。这是自 2019 年以来首次。该岛预计今年的入境游客数量将达到 230 万人次。斯里兰卡发展局的最新数据显示，印度是最大的游客来源国，入境游客数量为 246,922 人次，其次是英国，入境游客数量为 123,992 人次。据斯里兰卡央行称，2024 年前六个月，斯里兰卡旅游业收入为 15 亿美元，高于去年同期的 8.75 亿美元。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3275462/china-india-among-35-countries-added-sri-lanka-visa-free-list-boost-tourism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从马匹到住宅：香港赛马会房地产计划引发争议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275466/horses-homes-look-controversy-hong-kong-jockey-clubs-real-estate-plans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 16:11位于跑马地山光道48号的赛马会现有体育馆所在地。图片：谢丽儿博彩服务和慈善机构香港赛马会因计划在高档的跑马地地区将一座体育馆改建为公寓大楼而引发争议，该计划无需支付土地溢价。该俱乐部进军房地产的举动引发了人们对该非营利组织通过住房创收开创先例的担忧，立法会议员呼吁明确该项目的预期用途，同时质疑如何管理利润。《南华早报》深入探讨了这场争议。争议是什么？该俱乐部无需支付土地溢价，这意味着它将从拥有一块黄金地产中获得经济利益，将现有的体育馆改建为 21 座住宅大楼将带来高额潜在收益。它于 6 月获得了屋宇署对这些住宅大楼的建设批准。该体育馆设有网球场和壁球场发展局表示，该物业位于马会早年通过公开拍卖购得的一块黄金地段，内设球场、高尔夫模拟室、健身室和其他康乐设施。非政府组织自由研究社区研究员黄绍雄表示，他担心该发展项目会为马会开创先例，通过以非常优惠的价格出租物业来获利，他认为这“不合理”。黄绍雄还批评政府在2005年马会续约时没有缩小租赁条款，称租赁条款已过时，只规定了该地块可用作马厩。立法会议员江玉宽表示，马会应该公开其发展计划、住宅用途，以及马会如何处理售卖住宅所得的利润。1978年，香港赛马会山光道马房内的马匹。摄影：丘天贵为何马会可避免补地价？发展局表示，马会于“早年”透过公开拍卖投得山光道48号土地。该租约并未对其用途作出任何限制，而该地块亦于 1980 年代初被重新规划为住宅用地。该地块于 1930 年租给马会，年租金为 558 港元（72 美元），租期为 75 年，2005 年续租，年租金为 84,600 港元。该地块于 1930 年代曾为两座马厩，1981 年被重新规划为住宅用地。马会证实，自 1980 年代起，马会已获临时规划许可证，可将该地块用作体育综合体，并自 1988 年以来一直被用作会员的临时康乐设施。为确保今年临时规划许可证的延期，马会表示已“承诺将该地块重新开发为住宅兼体育综合体，但须进行进一步研究”。马会还补充说，事实上，城市规划委员会最近曾表示，俱乐部应“积极落实”该地块的指定住宅用途。资深测量师刘振江指出，租赁条款中并不包括支付土地溢价的条款。立法会议员江玉玲表示，俱乐部应该公开说明如何使用规划开发项目销售利润。照片：Edmond So计划中的重建是什么？俱​​乐部于 1 月提交的申请显示，在 2023 年最后一个季度房地产市场低迷之后，它重新审视了该项目的公寓组合并进行了业务审查。该计划于 6 月获得屋宇署批准，允许建造三栋 21 层高的住宅大楼，总建筑面积约为 485,900 平方英尺。新开发项目还将包括一座两层楼高的居民会所。该俱乐部表示，希望在 2025 年底前完成其城市规划申请，而拆除工作将在 2027 年第二季度才会进行，因为体育中心所在的陡坡带来了限制和挑战。俱​​乐部补充说，新的住宅区至少需要五年才能建成。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275466/horses-homes-look-controversy-hong-kong-jockey-clubs-real-estate-plans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疑似胡塞武装袭击 希腊油轮在红海起火漂浮</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275455/burning-greek-tanker-adrift-red-sea-after-suspected-houthi-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 15:34悬挂希腊国旗的油轮 Sounion 停泊在英国。该船在多次遭受袭击后在红海漂流。图片：AP英国海事机构称，一艘悬挂希腊国旗的油轮周三在红海上漂流，此前该油轮多次遭到袭击，起火并失去动力。自 11 月以来，与伊朗结盟的胡塞武装分子一直在袭击也门附近的国际航运，声援巴勒斯坦人在以色列和哈马斯之间的战争中阵亡。不过，胡塞武装分子迄今尚未声称对周三的袭击负责。希腊航运部和英国海事贸易运营部称，周三上午，两艘小船上的乘客在距也门港口城市荷台达以西约 77 海里的地方袭击了 Sounion 号，用多枚射弹击中了该油轮。英国海上贸易组织称，事件期间发生了短暂的小型武器交火。在随后的更新中，英国海上贸易组织表示，该船报告了另一次袭击，导致起火，并导致该船失去发动机动力和操纵能力。25 名船员中没有受伤的报告，其中包括两名俄罗斯人和 23 名菲律宾人。该船的运营商 Delta Tankers 证实，该船处于漂流状态，并受到轻微损坏。该公司在一份声明中表示，船员正在评估情况，该船将继续航行。Sounion 是胡塞武装针对的第三艘 Delta Tanker 运营的船只。本月早些时候，武装分子分别袭击了悬挂利比里亚国旗的 Delta Atlantica 号和 Delta Blue 号油轮。同样在周三，另一艘驶往亚丁海岸的货船的船长报告称，附近海域共发生了五次爆炸，英国海运贸易组织称，后来确认该船为 SW North Wind I 号。船员和船只在袭击中没有受伤。悬挂巴拿马国旗的 SW North Wind I 号的美国船东和管理者没有立即回应置评请求。尽管英国和美国进行了报复性打击，击落了无人机并轰炸了也门的袭击地点，但胡塞武装针对商业航运长达数月的行动仍在继续。这些袭击迫使船东将船只从红海和苏伊士运河改道，绕行非洲南端的更长航线，导致全球供应链成本上升和延误。胡塞武装的袭击已经结束两艘船遭袭，至少三名船员丧生。胡塞武装表示，除非以色列停止对加沙的“侵略”，否则袭击不会停止。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275455/burning-greek-tanker-adrift-red-sea-after-suspected-houthi-attacks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>90 岁香港男子试图阻止他的奔驰车驶回屋内，结果受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3275450/hongkonger-90-injured-after-trying-stop-his-mercedes-rolling-back-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 15:14周四，一辆奔驰车驶入一所村屋。图片：讲义星期四，一名九十岁香港男子驾驶奔驰车驶离一间村屋时，未拉手刹，试图阻止车倒车驶入，结果腿部被划伤。上午九时三十分左右，司机将车停在西贡甲边朗新村的屋外，然后离开车子，随后这辆双门敞篷车在一条上坡的小路上向后翻滚。警方发言人表示，初步调查显示，该男子试图停车，但左腿被划伤。他表示，车子撞上屋子的围墙后才停了下来。当时房子里没有住户。一名女村民向警方报警后，急救人员赶到现场。调查显示，该男子试图拦下汽车，但左腿被划伤。图片：资料发言人表示，事发时，一条长三米、宽六米的围墙被损毁。司机经酒精测试后，被送往将军澳医院接受治疗。发言人说：“初步调查显示，司机离开车辆时忘记拉手刹。”另外，一名六十五岁的的士司机于上午六时四十九分左右，在太子道东彩虹邨附近，撞上花坛及一棵树，幸好他毫发无损。发言人表示，的士司机声称，他看见黑影后转向左方，导致车辆失控。东九龙交通部队警员正跟进案件。警方最新数字显示，全港交通意外死亡或重伤人数下跌百分之三十九点四至今年前七个月的订阅人数为 478 人，而 2023 年同期为 790 人。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3275450/hongkonger-90-injured-after-trying-stop-his-mercedes-rolling-back-house?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯的副总统候选人蒂姆·沃尔兹在有力的演讲中团结民主党人，回避中国问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3275440/harris-vp-pick-tim-walz-rallies-democrats-punchy-speech-sidesteps-china-questions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3275440/harris-vp-pick-tim-walz-rallies-democrats-punchy-speech-sidesteps-china-questions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遭冷落的中国购物者让奢侈品店工作人员数了 2 个小时 84,000 美元现金后离开</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275270/snubbed-china-shopper-makes-luxury-shop-staff-count-us84000-cash-2-hours-leaves?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 14:00中国一位遭到冷遇的购物者在一家奢侈品牌店里对粗鲁的店员进行了报复，证明了报复是最好的冷酷之举。图片来源：SCMP 合成图/Shutterstock/小红书大陆社交媒体对中国一名富婆报复奢侈品牌专卖店工作人员的行为感到高兴。这名女子称这是“今年最令人气愤的事件”，她觉得自己在路易威登 (LV) 专卖店遭到工作人员冷落，两个月后带着 60 万元现金回到专卖店，以报复自己。据搜狐新闻报道，这名女子在社交媒体平台小红书上使用化名“小妈有任”，今年 6 月，她分享了自己在重庆星光广场购物中心的“令人愤怒”的经历。在最初的交流中，这名手提爱马仕手袋的女子说，她去 LV 专卖店买衣服，工作人员对她很冷淡。她。他们无视她要饮用水的要求，只是指着旧的季节性服装，而她希望看到新品。销售人员花了两个小时才清点完一堆堆钞票。图片来源：微博当她要求他们给她看几件衣服试穿时，他们甚至翻了个白眼，一脸不耐烦。这位顾客说，离开店后，她给该奢侈品牌的“总部”打了电话，但被忽视了。怀恨两个月后，这名女子带着一大包60万元人民币来到同一家店，同行的还有她的私人助理和一位朋友。他们试穿了几件衣服，然后告诉销售人员要买。随后，这名女子递给店员一大包钞票让他们付款。在销售人员花了两个小时清点钱后，这名女子告诉他们：“我们现在不买，我们要走了。”“他们清点完钱，我就拿钱走了，我怎么可能买他们的产品来提高他们的工作效率呢？”她在小红书上写道。该女子的故事在网上疯传，得到了网友的普遍好评。“这个结局太美好了，我一直很奇怪这些店员怎么这么嚣张。”一位网友说道。另一位网友则表示：“他们卖的是奢侈品，但不代表他们自己就是奢侈品。”这起报复事件发生在重庆星光广场购物中心。图片来源：百度截至本文撰写时，路易威登中国办事处尚未回应《南华早报》的提问。由于销售人员的冷漠态度而引起的纠纷经常在中国社交媒体上引起关注。2021 年，中国东部浙江省的一名女顾客告诉媒体，她在一家奢侈美容店坐着休息时，在 15 分钟内被一名销售助理赶走两次。这名女子说，由于她穿着随意，没有化妆，她感到受到了歧视和侮辱。事件被广泛报道后，该店经理向这名女子道歉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275270/snubbed-china-shopper-makes-luxury-shop-staff-count-us84000-cash-2-hours-leaves?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联邦调查局局长克里斯托弗·雷表示，美国“同时”面临多重威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275436/fbi-chief-christopher-wray-says-us-facing-multiple-elevated-threats-all-once?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 14:04联邦调查局局长克里斯托弗·雷在明尼阿波利斯。图片：美联社美国联邦调查局局长克里斯托弗·雷在接受独家采访时表示，在执法机构举步维艰之际，美国正面临来自各个方面的日益加剧的威胁。他还表示，“在我的职业生涯中，很难想象有哪一次会同时面临如此多种多样的威胁”。雷周三在访问明尼阿波利斯外地办事处时谈到了执法机构之间以及与其他实体之间的伙伴关系。他发表讲话之际，联邦调查局正面临国内和国际恐怖主义、中国间谍活动、知识产权盗窃和外国干预选举等日益加剧的担忧。“我担心这么多威胁同时加剧，执法人员也普遍面临挑战，”雷在布鲁克林中心郊区的办公室说。“我认为，有助于弥合这两大挑战的一件事就是伙伴关系。这就是我们渡过难关的方法。答案是“只有大家共同努力，才能解决”。雷对威胁形势加剧的评估与他几个月来敲响的警钟一致。10 月 7 日哈马斯袭击以色列后不久，雷就开始警告说，这次暴行可能会激励武装分子，“自从 Isis 多年前建立所谓的哈里发国以来，我们从未见过这样的事情”。联邦调查局还忙于处理与美国南部边境有关的安全问题，官员们在 6 月份透露，8 名涉嫌与伊斯兰国有联系的塔吉克斯坦人因违反移民法而被逮捕和拘留。官员们还在处理外国干预选举的问题。美国联邦调查局和其他联邦机构周一宣布，伊朗对针对特朗普竞选团队的黑客攻击以及试图入侵拜登-哈里斯竞选团队的行为负责，官员们称这是干涉美国政治的明目张胆和咄咄逼人的行为。雷拒绝谈论任何具体的调查或威胁，但表示对网络攻击的调查，包括针对选举基础设施、候选人或竞选团队的攻击，需要私营部门的帮助。“我们每天都在加倍努力的事情之一就是建立合作伙伴关系，因为归根结底，你谈论的是将各个点联系起来的能力，无论是针对某种选举影响威胁还是其他类型的威胁，”雷说。 “你需要让合作伙伴相互分享信息，将两部分信息拼凑在一起，才能看到更大的图景。”Wray 表示，执法人员在执行任务时被杀害的速度约为每五天一人，并指出仅在 2024 年，明尼苏达州就有四名急救人员死亡。其中包括 5 月份在试图帮助某人时被杀害的明尼阿波利斯警官，以及 2 月份在伯恩斯维尔被一名全副武装的男子开枪打死的两名警官和一名护理人员。这位局长说，这种暴力“每次都让我心碎”。FBI 也未能幸免于此类袭击：在特工搜查唐纳德·特朗普的佛罗里达州庄园海湖庄园以恢复机密文件几天后，一名枪手在社交媒体上呼吁“当场”杀死联邦特工，他在试图进入 FBI 的辛辛那提办公室后在枪战中死亡。Wray 表示，FBI 一直在努力加强与州和地方政府的传统伙伴关系。当地执法部门，同时还与企业和学术界合作，帮助应对网络安全或知识产权威胁。他说，在明尼阿波利斯和其他办事处，当局正在与学校资源官员和心理健康专家合作，帮助处于危险中的青少年，希望能够抵御未来的威胁。Wray 补充说，与行业合作对于保护创新和人工智能免受外国威胁非常重要。“人工智能在很多方面都是防止坏人使用人工智能的最有效工具，”他说。“因此，我们需要与行业密切合作，努力确保美国的人工智能可以用来保护美国人民免受来自其他方向的人工智能威胁。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275436/fbi-chief-christopher-wray-says-us-facing-multiple-elevated-threats-all-once?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港地铁公司推出复古设计列车庆祝成立 45 周年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3275433/hong-kongs-mtr-corp-celebrates-45th-anniversary-launching-train-retro-design?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 13:42港铁45周年主题列车开通仪式。照片：Elson Li作为香港铁路运营商港铁公司45周年庆典的一部分，一列以1979年香港第一代车厢标志性红白相间风格翻新的列车正式投入运营。这列翻新后的列车——白色车头配红色条纹，内部配有复古装饰——于周四在彩虹站隆重启动，并将于周六在车站展示供参观。港铁公司行政总裁金泽培表示：“每个人都可以再次回忆过去，体验旧时的集体情感和记忆。”这列列车将在观塘线、港岛线、将军澳线和葵涌线等选定的城市线路上运行至年底，但每条线路的具体运营日期尚未公布。这列以45周年为主题的列车设计让人回想起英国火车制造商 Metro-Cammell（该公司于 2005 年关闭）为港铁公司建造的原始车厢。港铁公司在 1997 年至 2001 年间对其列车进行了现代化改造，使用了新部件，并将红白相间的车头换成了银灰色的车头。翻新车厢的内部保留了第一代列车的元素，例如球形吊带、橙黄色天花板和琥珀色灯光，以重现最早港铁列车通勤的感觉。除了复古的装饰外，45 周年列车的部分车厢还装饰了展示香港铁路系统演变的海报，还有 1970 年代末至 1980 年代流行的“我家那小子”漫画中的人物。港铁 45 周年主题列车上的铁路迷，列车配有球形吊带、橙黄色天花板和琥珀色灯光。照片：Elson Li30 岁的铁道迷 Aaron Kei Chun-on 表示，看到火车的装饰让他回到了童年时代。“看到我小时候记忆中的装饰和灯光，印象非常深刻，”他说。“好像时间倒流了，我回到了 90 年代，像个孩子一样成长，刚刚开始对铁路产生兴趣，”他补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3275433/hong-kongs-mtr-corp-celebrates-45th-anniversary-launching-train-retro-design?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>捷星航空乘客在墨尔本机场打开紧急出口并在机翼上行走后被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3275434/jetstar-passenger-arrested-melbourne-airport-after-opening-emergency-exit-walking-wing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 13:44一名男子因在墨尔本机场的捷星航空飞机上违反飞机安全协议而被捕。照片：AAP Image via AP据官员称，一名乘客在周四于澳大利亚机场被捕，因为他通过紧急出口离开一架静止的客机，沿着机翼行走，然后沿着喷气发动机爬到停机坪。据官员称，捷星航空 JQ507 航班从悉尼抵达墨尔本机场，并停在航站楼登机口，当时该男子从右侧出口离开飞机。捷星航空的一份声明称，打开出口会自动将机身机翼后部的滑梯展开到地面。但一名官员表示，这名男子却沿着机翼行走，从这架空客 A320 的两个引擎中的一个上爬了下来。乘客奥黛丽·瓦尔盖塞 (Audrey Varghese) 表示，这名男子在打开舱门前不久开始出现“古怪”的行为，乘客们尖叫着。“这名男子表现出一些相当奇怪的行为，”瓦尔盖塞告诉墨尔本 3AW 电台。“飞机一开始停下来，他就立即站起来，冲向紧急出口排，”瓦尔盖塞补充道。警方声明称，捷星航空的工作人员已经向澳大利亚联邦警察报警，并以“涉嫌攻击性行为和违反飞机安全协议”为由逮捕了这名男子。警方声明称，医护人员对他进行了检查，并将其送往医院接受进一步检查。警方表示，警方正在继续调查，可能会在稍后提出指控。墨尔本机场表示，这名男子被机组人员和地勤人员拘留，随后警方将其逮捕。“墨尔本机场对地勤人员的出色反应感到自豪，这意味着其他乘客或机场工作人员不会面临直接危险，”机场声明中表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3275434/jetstar-passenger-arrested-melbourne-airport-after-opening-emergency-exit-walking-wing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美新“大博弈”加剧太平洋主导权争夺</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3275422/us-china-intensify-battle-pacific-dominance-new-great-game?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 12:25船只停靠在所罗门群岛霍尼亚拉。中国现在通过发展融资和外交拓展成为太平洋地区的重要参与者。图片：AP 分散在太平洋各地的岛国正处于中美争夺海上航线、深水港和其他战略资产的激烈竞争的中心，洛伊研究所称之为新的“大博弈”。洛伊研究所在周三的一份报告中表示，中美两国靠近主要航道，太平洋海底有纵横交错的通信电缆，再加上渔业和海底矿产，也助长了这种竞争。但该地区位于亚洲、北美和澳大利亚之间的海上位置，注定会让它继续处于大国国防战略的前沿。“太平洋的地缘政治格局越来越拥挤，多个大国都在争夺影响力，”报告作者米哈伊·索拉、杰西卡·柯林斯和梅格·基恩表示。 “中国正通过外交关系、基础设施项目和发展融资扩大其影响力，而澳大利亚和美国等传统伙伴则努力保持其影响力。”对于过去抱怨西方国家没有给予该地区足够关注的岛国领导人来说，这是一个重大转变。洛伊警告说，新的战略重点将挑战良好的治理和透明度，为当地政治参与者提供机会，让他们推进狭隘的利益，而无视什么才是最能服务太平洋人民的利益。太平洋地区正进一步应对气候变化导致的海平面上升，以及新冠疫情后失去的十年发展。中国现在通过发展融资、外交拓展和港口、机场和电信等基础设施，成为太平洋地区的重要参与者。根据这家总部位于悉尼的研究所的报告，中国还在努力在军事、警务、数字连接和媒体等关键领域发挥更大作用。美国及其盟友也在迎头赶上。自 2017 年以来，太平洋地区已设立了 18 个新大使馆，包括美国在瓦努阿图和所罗门群岛的使馆，同时关闭了 4 个使馆。自 2017 年以来，澳大利亚已在太平洋地区开设了 6 个新使馆，是唯一一个在每个主权太平洋国家都设有常驻外交机构的国家。“全球外交人员向太平洋地区伸出援手的节奏之快，凸显了竞争的激烈程度，”洛伊说。“但这种持续的接触可能很快压垮当地系统”，而且可能不会带来“切实的好处”。北京的贷款和基础设施投资使其得以以牺牲台湾为代价来加强其存在，自 2019 年以来，台湾在太平洋地区的三个外交伙伴都落入了中国大陆手中。2022 年，中国与所罗门群岛签署了一项安全协议，引发了西方国家的担忧。这促使美国和澳大利亚加强与巴布亚新几内亚等国的安全和其他协议。堪培拉还与图瓦卢签署了一项协议，允许其人民在气候变化恶化的情况下移居澳大利亚。洛伊研究所称，人口的快速增长和城市化给太平洋国家的服务业带来了压力，年轻人的就业和教育前景往往不佳。该研究所表示，到 2050 年，巴布亚新几内亚的人口预计将从目前的 1000 万左右增至 2200 万。“大博弈”一词让人回想起 19 世纪大英帝国和俄罗斯沙皇统治者为争夺中亚影响力而展开的竞争。大国关注太平洋地区的一个问题是，他们忽视了减贫、教育、卫生和其他关键领域的本地需求，而青睐深水港和通信基础设施等战略项目。或者在当地，政客们利用发展资金建造体育场馆和其他引人注目的项目，而牺牲了更紧迫的需求。洛伊研究所表示，太平洋地区的个人捐助者数量从 2008 年的 31 个增加到 2021 年的 82 个，一些太平洋岛民担心区域架构和国家体系管理和协调这项活动的能力。洛伊研究所的报告显示：“太平洋地区的腐败程度，包括精英和私人利益对国家的‘夺取’，多年来没有实质性的改善。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3275422/us-china-intensify-battle-pacific-dominance-new-great-game?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港创业公司 Spark 与泰国建立历史性合作伙伴关系，共同建设电动汽车充电站</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3275423/hkic-backed-start-spark-forms-historic-thai-partnership-ev-charging-stations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 12:45贵宾出席香港集会与 Spark 合作启动仪式。（左起）Spark 首席运营官 Voravee Plookcharoen、泰国总领事 Chaturont Chaiyakam、财政司司长陈茂波、香港集会首席执行官 Clara Chan 和 Spark 首席执行官 Vincent Yip。照片：陈晓梅一家由香港政府投资部门支持的电动汽车 (EV) 初创企业与一家泰国能源公司建立了合作伙伴关系，这是海外首家此类合作，旨在提供绿色交通解决方案。香港投资公司 (HKIC) 支持的 Spark 和 Bangchak 计划在未来五年内在泰国建立 1,000 多个电动汽车充电站，以在电动汽车迅速普及的背景下增强东南亚国家的电动汽车充电网络。财政司司长陈茂波周四表示：“香港很自豪能够利用我们的科技公司开发的尖端技术，贡献我们的经验、创新和专业知识，协助泰国的绿色转型。”他补充说，此次合作加强了香港成为国际绿色科技和绿色金融中心的愿望，并帮助在东南亚构建充满活力的绿色科技生态系统。泰国的电动汽车行业正在崛起，因为该国的目标是在 2020 年之前达到温室气体排放的峰值2030年，实现碳中和，到2050年，到2065年实现温室气体净零排放。根据泰国政府的计划，到2030年，泰国每年生产的250万辆汽车中，有30%将转换为电动汽车。泰国驻香港总领事Chaturot Chaiyakam表示，已有7家中国电动汽车公司在泰国建立业务，包括全球最大的电动汽车制造商比亚迪、Aion、长城和奇瑞。Spark首席执行官Vincent Yip Shiu-hong表示，香港公司在电动汽车充电生态系统中具有重大优势。他指出，中国内地是全球最大的电动汽车市场，在先进研发和制造、熟练的专业人员和大规模消费者数据分析方面提供了支持。叶先生表示，泰国至少有三个充电站已开始运营，但两家公司将在第一阶段到 2025 年中完成 250 个电动汽车充电设施的建立。香港集会首席执行官陈婉珊表示，此次合作是香港集会自 2022 年 10 月成立以来宣布的首个海外举措。香港集会目前管理着四只基金，总额达 620 亿港元（79 亿美元），包括香港增长投资组合、大湾区投资基金、战略科技基金和共同投资基金。她表示，香港集会热衷于以绿色科技为主题，推进尖端科技和生物科技方面的战略合作。“我们支持 Spark 将香港的绿色科技带到国外。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3275423/hkic-backed-start-spark-forms-historic-thai-partnership-ev-charging-stations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：因担心捕鱼权，菲律宾人被“禁止”进入黄岩岛</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275375/south-china-sea-filipinos-blocked-scarborough-shoal-amid-concerns-over-fishing-rights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275375/south-china-sea-filipinos-blocked-scarborough-shoal-amid-concerns-over-fishing-rights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国航天工程师将“注定失败”的两颗卫星送入月球轨道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3275415/china-space-engineers-kick-doomed-satellite-pair-life-lunar-orbit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.22 12:00中国正在利用实验卫星测试地球和月球之间的激光导航和计时技术。图片来源：Shutterstock中国已将两颗实验卫星“踢”入指定的月球轨道，五个月前，由于运载火箭的上级没有点火，这两颗卫星被搁置。这两颗卫星由中国科学院研制，周二开始在社交媒体平台微博上流传的一份 PowerPoint 幻灯片展示了它们在计划中的远距逆行轨道 (DRO) 中运行的情景。一位在北京为中科院工作、熟悉该项目的研究人员周三向《南华早报》证实，DRO-A 和 B 卫星已被回收。这位不愿透露姓名的研究人员表示，回收是通过让航天器在一系列“近地点踢”中启动发动机，瞄准距离地球最近的点，从而提高速度并扩大其作用范围而实现的。这两颗卫星于 3 月 13 日搭乘长征二号丙火箭离开西昌发射中心，但并未到达目的地。距离月球表面数万公里。新华社次日报道称，火箭一、二级运行正常，但远征一号S上面级出现故障。声明称：“卫星尚未进入指定轨道，目前正在努力解决这一问题。”两周后，美国太空部队跟踪到这两颗卫星，发现它们的轨道比事发时高，据哈佛大学天文学家和太空历史学家乔纳森·麦克道尔 (Jonathan McDowell) 称，这表明它们“仍在试图登月”。与此同时，加拿大业余天文学家斯科特·蒂利 (Scott Tilley) 表示，明显的轨道爬升可能已经消耗了大量卫星推进剂，但仍不足以将卫星直接注入月球轨道。蒂利表示，其他挑战包括燃料库存有限和多次穿越范艾伦辐射带，地球磁场中捕获的高能带电粒子可能会损坏卫星的电子设备和太阳能电池板。自那以后，再也没有探测到卫星的踪迹。麦克道尔说：“我敢打赌，太空部队已经失败了，因为他们不擅长追踪那么远的地方。”地球和月球之间基于激光的导航示意图。图片：《深空探索杂志》。根据幻灯片，这些卫星位于一个大型圆形轨道上，飞行方向与月球自转方向相反，这赋予了它们长期稳定性，并且需要更少的燃料来维持。幻灯片中的信息与《深空探索杂志》去年发表的一篇论文相符，该论文称这些卫星将与 DRO-L 合作——DRO-L 是 2 月份进入低地球轨道的第三颗卫星。这些卫星正在测试地球和月球之间（称为地月空间）的激光导航和计时技术。幻灯片显示，中科院还在开发下一代卫星星座，这些卫星将在地球、月球和两者之间的一系列轨道上运行，以实现未来登月及更远距离任务的精确定位、导航和计时。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3275415/china-space-engineers-kick-doomed-satellite-pair-life-lunar-orbit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港击剑运动员披露海外比赛费用引发争议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275414/debate-breaks-out-hong-kong-fencer-reveals-athletes-expenses-overseas-races?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275414/debate-breaks-out-hong-kong-fencer-reveals-athletes-expenses-overseas-races?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>