<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Aug 2024 09:17:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国习近平会见杰克·沙利文，并讨论与拜登举行另一次峰会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276326/chinas-xi-jinping-meet-jake-sullivan-amid-talk-another-summit-biden?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 16:03习近平在为期三天的北京访问期间，将与美国国家安全顾问沙利文举行会谈。图片：新华社、路透社中国国家主席习近平在北京会见美国国家安全顾问杰克·沙利文，此次会谈可能为中国领导人和美国总统乔·拜登之间备受期待的第三次峰会铺平道路。沙利文是八年来首位访问中国首都的白宫国家安全顾问。他定于周四结束为期三天的旨在管理两国紧张关系的访问。周二和周三，沙利文与中国最高外交官王毅举行会谈，讨论了包括乌克兰战争、华盛顿的贸易关税、台湾和南海在内的一系列问题。沙利文的访问——就在美国总统大选前几个月——被广泛视为为另一次峰会奠定基础，人们猜测拜登可能会在 1 月卸任前访问中国。如果没有计划访问，拜登将成为几十年来唯一一位在任期间没有访问过中国的美国总统。在 11 月旧金山峰会上，习近平和拜登承诺加强沟通，负责任地管理双方日益加剧的竞争。自那次会晤以来，双方的外交接触有所增加，但由于华盛顿对中国的技术限制等一系列问题，双方关系仍然紧张。更多跟随...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276326/chinas-xi-jinping-meet-jake-sullivan-amid-talk-another-summit-biden?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港家庭主妇因持有丈夫抢劫所得贵重物品被判入狱 2 年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276404/hong-kong-housewife-jailed-2-years-holding-valuables-husbands-robbery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 16:14海事高等法院。法官判处该家庭主妇减刑，将她的刑期缩短了三个月。图片：Sun Yeung香港一名家庭主妇因持有其丈夫从一名女商人家中偷走的价值 1,150 万港元（148 万美元）的贵重物品而被判入狱两年，法官因她是一名新生儿的母亲而对她进行了减刑。在对 35 岁的李阳宣判之前，副法官李俊文周四表示，他相信被告近年来已经改过自新，并不是四年前帮助其丈夫抢劫该女商人公寓的那个人。2020 年 11 月 24 日，李阳与另外两名男子一起抢劫了该女商人的公寓。同年 12 月，警方在被告的家中发现了三个手提包、一个电脑包和一件皮草大衣，当时她和丈夫住在那里。李阳否认了处理赃物的指控，此前她告诉法庭，她不知道卧室里的物品与抢劫案有关。但陪审团于周三一致裁定李某有罪。控方指控李某参与租用了这名25岁女商人家对面的一套公寓，以便观察后者的行动，并辩称她一定知道这起有计划的抢劫案。李法官表示，没有证据表明被告与抢劫案有直接联系，或者她事先知道“赃物是如何进入她卧室的”。他指出，在被告卧室发现的具体物品价值略高于3万港元，与抢劫期间被盗的其他奢侈品相比，这是一个“相当微不足道”的数额。李某的辩护律师表示，他的当事人来自中国大陆，于2018年在香港与丈夫结婚，但已不再与他联系。在考虑了所有减刑因素后，法官重新考虑了原判的两年零三个月刑期，将李某的刑期缩短为两年零三个月。长达两年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276404/hong-kong-housewife-jailed-2-years-holding-valuables-husbands-robbery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：北京驻马尼拉大使馆谴责日本“不负责任的言论”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276402/south-china-sea-beijings-embassy-manila-condemns-japans-irresponsible-remarks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 16:19日本驻马尼拉特使最近就中国和菲律宾在南海冲突发表的言论引发了北京的强烈反对。图片：法新社中国驻马尼拉大使馆谴责日本驻菲律宾大使就最近在南海有争议的浅滩附近发生船只碰撞事件发表的“不负责任的言论”。该大使馆在周四上午发表的一份声明中表示：“每当南海发生事件，日本驻菲律宾大使就会迅速发表高调声明，无视事实，错误地指责中国。”在一份发给日本驻菲律宾大使馆的外交照会中，日本大使馆抗议并谴责了这些言论，指责东京仓促对中国进行恶意指责。“亚太地区的和平与稳定来之不易，必须为所有地区国家所珍惜，”声明说。“我们敦促日本深刻反省历史，重新考虑其行为，为地区和平与稳定作出更多贡献，努力成为一个真正独立和值得信赖的国家，”它补充道。此前，日本特使发表的言论被视为对中国在南海争端中的行为进行了含蓄的批评。日本驻马尼拉大使远藤和也对周末在不到一周内中国和菲律宾船只在萨宾娜浅滩附近第二次发生碰撞表示担忧。和也周日表示，对峙是该地区“不可接受的发展”，各国必须维护基于规则的国际秩序。“任何加剧紧张局势或阻碍航行自由的骚扰和行动都是不容忍的，”他在 X（原 Twitter）的一篇帖子中表示。一天前，马尼拉指责北京在菲律宾军机上周进行例行巡逻时从其军事化岛屿渚碧礁发射照明弹。它还表示，同一架飞机在黄岩岛附近也遭到骚扰菲律宾海军表示，中国战机在南海的巡航导弹袭击了中国领海，并多次在近距离发射照明弹。菲律宾特使称这是一起危险事件，“破坏了菲律宾活动的安全”。中国和菲律宾都对这条战略水道的许多岛礁和地区提出主权要求，海上冲突日益频繁，紧张局势加剧。在周一的另一场对峙中，北京声称对两艘非法进入沙湾拿礁附近水域的菲律宾船只实施了“管控措施”。马尼拉驳斥了北京的主张，称中国船只使用了“过度武力”，部署了 40 艘船只，其中包括三艘解放军海军军舰，以阻挠两艘菲律宾海岸警卫队船只进行的人道主义任务。马尼拉加强了与其条约盟友美国和其他地区大国的协调，以对抗北京日益增强的自信。其中一项措施是邀请媒体登上中国船只记录北京在该地区的活动，以引起国际社会的关注和批评。在北京和马尼拉的对峙中，包括美国、日本和澳大利亚在内的国家频繁对中国的海上活动发出警告并发表声明。中国驻马尼拉大使馆在周四的声明中还批评东京在国际法上实行“双重标准”，称其排放处理过的放射性废水，并试图将其主权主张扩大到菲律宾海冲之鸟礁附近的海域。北京担心东京 2022 年的主权主张是针对一个在涨潮时水面面积不到 10 平方米（108 平方英尺）的珊瑚礁，并补充说日本正在利用该珊瑚礁对周围近 700,000 平方公里（270,272 平方英里）的水域行使管辖权。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276402/south-china-sea-beijings-embassy-manila-condemns-japans-irresponsible-remarks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美商务官员将于下周在天津举行会谈</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3276384/us-china-commerce-officials-set-tianjin-talks-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 15:24中国和美国国旗。图片：路透社据中国商务部在北京发布的一份声明称，中美商务官员定于 9 月 7 日在中国北方城市天津举行会谈。与此同时，世界两大经济体开始新一轮沟通，包括本月初美国财政部和中国人民银行在上海举行的会谈，以及美国国家安全顾问杰克·沙利文本周对北京的访问。更多内容敬请期待……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3276384/us-china-commerce-officials-set-tianjin-talks-next-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首尔塌陷坑吞没汽车 2人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276387/2-injured-after-sinkhole-swallows-car-seoul?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 15:33周四，首尔一处天坑吞没了一辆汽车。照片：X/0_suhyun

周四，首尔一辆车被塌陷的塌陷坑吞没，导致两人受伤。据当地媒体报道，首尔西部西大门区一条道路中间出现了塌陷坑。《韩国先驱报》报道称，这辆载有两人的汽车“侧翻后撞入塌陷坑”。报道称，一名 70 多岁的妇女和一名 80 多岁的男子受伤并被送往医院。该报补充说，塌陷坑造成了严重的交通拥堵，目前正在进一步调查塌陷坑的原因。据《韩国中央日报》报道，急救人员已限制进入现场。最近，一名 48 岁的印度游客在马来西亚首都吉隆坡掉入塌陷坑，塌陷坑问题成为新闻热点上周五，一名失踪的游客在吉隆坡被困。对失踪游客 Vijaya Lakshmi Gali 的搜寻工作于周四进入第七天。她掉入马来亚大厦前的印度清真寺路 (Jalan Masjid India) 上出现的塌陷坑后失踪。周三，同一地区又出现了一个塌陷坑，促使马来西亚当局封锁了印度清真寺路。吉隆坡 400 米长的道路上禁止行人和车辆通行，但人行道仍然开放。当局没有说明道路何时会重新开放。工人们说，人们仍然在很大程度上避开该地区，但马来西亚副总理法迪拉·尤索夫周三晚间表示，该地区是安全的。然而，在五天内道路上出现第二个塌陷坑后，当局将对印度清真寺路沿线的污水处理系统进行“完整性审计”。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276387/2-injured-after-sinkhole-swallows-car-seoul?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院判处《立场新闻》及两名前编辑因发表 17 篇文章犯煽动罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276388/hong-kong-court-convicts-stand-news-2-ex-editors-sedition-over-17-articles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 15:45前《立场新闻》总编辑钟培权抵达区域法院。照片：讲义香港一家法院判处一家现已停业的在线新闻服务公司和两名前编辑在四年前香港通过国家安全法后串谋发表煽动性文章。星期四，地方法院对立场新闻作出裁决，这是香港领导人亲自挑选的法官首次根据北京颁布的法律审理案件，并划定了可接受的报道界限。检察官指控前总编辑钟培权（54 岁）和前代理总编辑林兆东（36 岁）在 2020 年 7 月至 2021 年 12 月期间发表了 17 篇新闻和评论文章，宣扬反政府意识形态并抹黑当局。法院还记录了立场新闻的控股公司 Best Pencil HK 的无罪抗辩，该公司在案件中没有律师代表。 2022 年 11 月开始的为期 55 天的审判。这两位编辑在审判中期获得保释之前至少被监禁了 11 个月。Patrick Lam 于 2021 年在观塘办公室附近被国家安全警察押送。照片：May Tse据信，《立场新闻》是自亲北京报纸《大公报》发表一篇诋毁英国的报道以来，第一家被指控煽动叛乱的媒体对新闻自由的限制和威胁一直是香港记者和海外观察员关注的问题。当局一再保证，只要从业人员遵守法律，该法就不会损害新闻自由。香港特首李家超在五月的一次新闻发布会上警告不要“挑起争端”和“抹黑”，强调新闻业“沉重的社会责任”，并划清“建设性”和“破坏性”新闻的界限。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276388/hong-kong-court-convicts-stand-news-2-ex-editors-sedition-over-17-articles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军队继续在西岸实施大规模行动，击毙 5 名武装分子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276373/israeli-forces-kill-5-more-militants-major-west-bank-operation-continues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 14:53以色列军队于星期三在约旦河西岸城市杰宁进行军事行动。图片：EPA-EFE以色列军方称，周四凌晨在被占领的约旦河西岸的大规模行动中又杀死了 5 名武装分子，其中包括一名著名的当地指挥官。巴勒斯坦方面尚未证实穆罕默德·贾比尔 (Mohammed Jaber) 的死讯，贾比尔又名阿布·舒贾 (Abu Shujaa)，是图勒凯尔姆市郊区努尔沙姆斯难民营的伊斯兰圣战组织指挥官。今年早些时候，据报道他在一次以色列行动中丧生，他成为许多巴勒斯坦人的英雄，却在其他武装分子的葬礼上意外现身，被欢呼的人群高高举起。军方称，周四凌晨，贾比尔和其他四名武装分子在与以色列军队的枪战中被击毙，这五人藏在一座清真寺内。据称，阿布·舒贾与多起针对以色列人的袭击有关，包括 6 月份的致命枪击事件，并且正在策划更多袭击。军方表示，在图勒凯尔姆的行动中，另一名武装分子被捕，以色列准军事边防警察的一名成员受轻伤。以色列于周三夜间在约旦河西岸发动了大规模行动。哈马斯称，其 10 名战士在不同地点被杀，巴勒斯坦卫生部报告了第 11 名伤亡者，但没有说明他是战士还是平民。自 10 月 7 日哈马斯在加沙发动袭击引发战争以来，约旦河西岸的暴力事件激增。努尔沙姆斯是中东地区几个新建的难民营之一，这些难民营的历史可以追溯到 1948 年围绕以色列建国的战争，当时约有 70 万巴勒斯坦人逃离或被赶出现在的以色列。许多难民营都是武装分子的据点。1967 年中东战争中，以色列占领了约旦河西岸、加沙地带和东耶路撒冷，巴勒斯坦人希望将这三个地区都纳入他们未来的国家版图。约旦河西岸的 300 万巴勒斯坦人生活在看似无限期的以色列军事统治之下，由西方支持的巴勒斯坦权力机构管理城镇。超过 50 万拥有以色列公民身份的犹太定居者居住在该地区 100 多个定居点中，国际社会大多数人士认为这些定居点是非法的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276373/israeli-forces-kill-5-more-militants-major-west-bank-operation-continues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1 人因策划“屠龙”炸弹袭击杀害香港警察被判有罪，6 人无罪释放</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276375/1-found-guilty-over-dragon-slaying-bomb-plot-kill-hong-kong-police-6-acquitted?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 14:54这起未遂炸弹阴谋原定于 2019 年反政府抗议期间发生。照片：Sam Tsang一名男子因在 2019 年香港社会动荡期间未遂炸弹谋杀警察的阴谋而被判有罪，并将面临终身监禁，另外六名被告根据联合国反恐法庭的一项阴谋指控被判无罪经过三天两夜的审议，九人陪审团于周四作出裁决，裁定四名与“屠龙队”及另一抗议团体有关的男子串谋轰炸联合国法所订明物体的罪名不成立。但阴谋主谋吴志雄团队成员黎振邦则被判串谋引发可能危及生命或造成严重财产损失的爆炸罪名成立。该阴谋涉及于2019年12月8日在湾仔轩尼诗道安置两枚炸弹。陪审员一致决定宣告张俊富、张铭宇、严万谦、李家田和许湛荣无罪。陪审团还裁定六名男子串谋谋杀警察的罪名不成立第七名也是唯一一名女性被告刘佩英，因串谋提供或收集用于实施恐怖主义行为的财产被判无罪。法官朱迪安娜·韦玲·巴恩斯感谢陪审员在过去四个月漫长的审判期间的服务，下令终身免除他们未来的陪审义务。她早些时候解释说，如果陪审员发现证据表明被告首先同意参与阴谋，他们应该做出有罪裁决。这样的举动将表明他们“有意”执行谋杀警察、危害或对任何人造成严重身体伤害的阴谋。如果陪审团发现这些人不知道该阴谋，或者只是讨论过，没有任何明确迹象表明他们同意参与，则建议为被告洗脱阴谋指控。控方辩称，该阴谋是由旅长黄2019 年 11 月 18 日，陈振强与吴在会议上。在会议上，两人计划由警队将警察引到街上，而吴则引爆一枚装有 2 公斤炸药的小型炸弹。这场备受瞩目的审判是自 2002 年《联合国（反恐怖主义措施）条例》颁布以来，首次援引该条例。照片：Warton Li他们预测警方随后会撤退随后，黄锦辉、吴志强、苏伟和彭君豪四人被带到位于军器厂街的总部，狙击手苏大卫伏击警员，而吴志强则引爆了装有8公斤炸药和150枚钉子的大型炸弹。黄锦辉、吴志强、苏伟和彭君豪早前已承认参与该阴谋。法庭听取的证据表明，一些阴谋者的目的是在阴谋中“最大限度地杀死”警察。法庭引用的弹道报告称，第二枚炸弹可能在“半径400米内造成严重人员伤亡和财产损失”。最终，袭击没有发生，黄锦辉和吴志强在实施阴谋的几个小时前就被警方逮捕。这次备受瞩目的审判是自2002年《联合国（反恐怖主义措施）条例》颁布以来首次援引该条例。判刑没有先例。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276375/1-found-guilty-over-dragon-slaying-bomb-plot-kill-hong-kong-police-6-acquitted?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Telegram 创始人 Pavel Durov 的多重国籍增加了他被捕的神秘性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276379/telegram-founder-pavel-durovs-various-citizenships-add-mystery-his-arrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276379/telegram-founder-pavel-durovs-various-citizenships-add-mystery-his-arrest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉隆坡天坑遇难者失踪 民众愤怒与安全担忧加剧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3276380/no-trace-kuala-lumpur-sinkhole-victim-anger-safety-concerns-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 15:158 月 23 日，救援人员在吉隆坡视察一名女子掉入天坑的现场。照片：2024。照片：EPA-EFE吉隆坡天坑一周前吞没了一名印度游客，导致该名女子掉入下水道系统，当地居民的愤怒和不安情绪在天坑附近蔓延，当局继续否认该市街道不安全的说法。当局对下水道系统进行了全天候的搜索，但迄今为止仍未找到 48 岁的 Vijaya Lakshmi Gali。他在城市 Masjid India 地区的人行道突然坍塌后掉入 8 米深的深坑，从此消失得无影无踪。这一事件被闭路电视摄像机拍了下来。吉隆坡居民对此感到震惊，并质疑当局是否存在疏忽，因为去年在同一地点也发生过一次土体滑坡，后来进行了修补。周三，在暴雨过后，距离第一个天坑仅 50 米的地方又出现了第二个天坑，直径约 5 英尺，当局因此关闭了整条街道，禁止车辆通行。在距离双子塔仅一箭之遥的繁忙商业区，随着道路封闭和企业损失，公众的耐心正在耗尽。一些人猜测，与被称为“生命之河”的城市更新计划相关的无计划开发可能会是造成悲剧的原因。“你把它称为生命之河，但有人因此失去了生命，”萨米 (Samy) 告诉《本周亚洲》，他的印度教祈祷配件摊位距离第二个天坑仅几米之遥。2011 年，联邦政府启动了吉隆坡历史老城区的复兴计划，效仿首尔清溪川的河流恢复项目。尽管已经花费了超过 39 亿林吉特（9 亿美元），但该计划仍未完成。一名掉入天坑的印度游客的亲属在吉隆坡事故现场附近等待消息。图片：EPA-EFESamy 指着摊位附近被封锁的洞说，人们自 5 月以来就注意到了地面下沉的形成，市政厅也已努力对其进行修补。“效仿其他国家的做法是可以的，但请正确行事，而不仅仅是让事情变得美好，”Samy 说道，他拒绝透露全名，担心当局会因直言不讳而采取报复行动。54 岁的 Fatimah Abdullah 在上周五事故现场附近卖蒸鹰嘴豆，她说，自事故发生以来，她不得不在一条小巷里搭一个临时摊位，同时搜寻行动仍在继续。在印度清真寺地区生活了 37 年后，Fatimah 说，该市的高速城市化已经将沼泽地浇灌在混凝土上。“整个地区都是沼泽，小溪，他们在上面建造了建筑，”她说。副总理法迪拉·尤索夫周三晚间表示，为平息公众对安全日益增长的担忧，当局将对这些地区的污水处理系统进行“完整性审计”。“我们将对这里的所有公用设施和整个地下系统进行事后检查，以确定如何防止将来发生类似事件，”他说。街头小贩法蒂玛·阿卜杜拉说，吉隆坡的高速城市化已经覆盖了沼泽地。图片：Hadi Azmi然而，Fadillah 抨击那些对吉隆坡安全进行猜测的空谈家。“我希望大家都不要进行猜测，因为很多‘谷歌专家’往往会冒出来，”他告诉记者，并表示这“没有帮助”。马来西亚的社交媒体一直在热议这座拥有 200 万人口的城市的安全问题，此前有地质报告指出，吉隆坡是建在容易形成塌陷的软石灰岩上。吉隆坡市长 Maimunah 表示，没有确凿的证据表明这座城市不安全，但已成立了一个工作组来调查此事。“根据目前的情况，除非研究证明吉隆坡不是安全的，否则吉隆坡仍然是安全的，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3276380/no-trace-kuala-lumpur-sinkhole-victim-anger-safety-concerns-mount?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚诈骗犯“刘特佐二号”Tedy Teow 涉嫌诈骗数百万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3276381/how-tedy-teow-malaysian-fraudster-dubbed-jho-low-2-allegedly-swindled-millions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3276381/how-tedy-teow-malaysian-fraudster-dubbed-jho-low-2-allegedly-swindled-millions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度收费“小偷学校”教孩子们如何在富人的婚礼上偷钱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3276189/fee-paying-india-thief-schools-teach-children-how-pick-pockets-wealthy-weddings?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 14:21印度所谓的小偷学校正在教贫穷、未受过教育的青少年如何付出代价过上犯罪生活。图片：SCMP 合成/Shutterstock印度所谓的收费小偷学校正在训练青少年走上犯罪道路。犯罪教育包括一系列课程，旨在“毕业”时培养出“职业”黑帮。据印度新闻媒体 NDTV 报道，印度中部中央邦的三个村庄——卡迪亚、古尔克赫迪和胡尔克赫迪——因训练儿童偷窃而臭名昭著。父母将他们 12 到 13 岁左右的孩子送到这些“小偷学校”，在那里他们加入当地犯罪团伙并接受技能培训。“老师”是团伙成员和经验丰富的罪犯。接受犯罪训练的学生专门在富人的婚礼上偷东西。图片：微信课程包括扒窃、在拥挤的地方抢包、躲避警察和承受殴打。孩子们还被教导如何赌博和贩卖酒精。“小偷学校”的学费为家长带来了 20 万至 30 万卢比（2,400 至 3,600 美元）。这些学生通常来自受教育程度较低和贫困的家庭。他们被训练融入富裕家庭，并参加最独特的上流社会婚礼。经过一年的学习，这些青少年可以“毕业”，在富人的婚礼上偷珠宝。据报道，黑社会教育允许青少年赚取学费的五到六倍，他们的父母还可以从帮派头目那里每年获得 30 万（3,600 美元）至 50 万卢比的报酬。警方表示，300 多名这类学校的学生参与了印度各地的婚礼盗窃案。8月8日，在印度西北部城市斋浦尔举行的一场奢华婚礼上，一名小偷偷走了一个装有价值1500万卢比（18万美元）珠宝和10万卢比现金的包。今年3月，一名毕业于小偷学校的24岁匪徒在印度北部城市古尔冈的一场婚礼上偷走了一包珠宝。警官Ramkumar Bhagat表示，由于大多数罪犯都是未成年人，警方采取行动“极具挑战性”。在印度，盗窃罪最高可判处7年监禁和罚款。不过，印度的法律制度对青少年犯罪比较宽容，侧重于改造和教育。 “小偷学校”旨在教育未成年儿童。扒窃是这些所谓小偷学校课程的核心部分。图：微信村民还包庇未成年罪犯，这给警方打击日益壮大的地下职业小偷网络增加了难度。此类小偷学校在社交媒体上引起了广泛关注。一位网络观察者写道：“这些孩子本可以用学费接受正规教育。是恶劣的社会环境让他们误入歧途。”另一位网友表示：“这些父母为了钱，利用孩子犯罪，他们不配做父母。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3276189/fee-paying-india-thief-schools-teach-children-how-pick-pockets-wealthy-weddings?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国制造业是否会步日本后尘？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3276304/chinese-manufacturing-set-follow-path-japans-decline?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3276304/chinese-manufacturing-set-follow-path-japans-decline?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕一名 59 岁司机，他驾驶货车撞向一名女子，导致其生命垂危</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276371/hong-kong-police-arrest-driver-59-who-runs-van-woman-leaves-her-critical-condition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 14:42山东街与弥敦道交界附近的送货车，撞倒一名女子，导致其生命垂危。照片：Facebook香港警方逮捕了一辆送货货车的司机，该货车于周四在旺角一个路口撞倒了一名 53 岁女子，导致该女子生命垂危并被送往医院。据警方称，这辆货车由一名 59 岁男子驾驶，在上午 10 点 11 分左右从弥敦道转入山东街时撞倒了行人。警方发言人表示，该女子头部受伤，被抬上救护车时处于半昏迷状态。“随后，她在 [ 油麻地 ] 伊利沙伯医院失去知觉，”他说。政府发言人表示，截至周四下午，该女子仍在医院，情况危急。警方以涉嫌危险驾驶致人重伤为由逮捕了司机。西九龙交通部队警员正跟进案件。另外，一名司机周四凌晨在屯门公路上与另外三辆车相撞，涉嫌酒后驾驶被捕，三人被送往医院。警方表示，该名28岁男子于凌晨3时30分左右驾车沿屯门公路往新界方向行驶时发生车祸。警方表示，初步调查显示，他的汽车撞上另一辆车的尾部，随后该车又撞上一辆汽车和一辆的士。警方发言人表示，另外三名男性司机年龄介乎41岁至63岁，受轻伤并被送往屯门医院接受治疗。他表示，这名28岁的男子在事故中没有受伤。发言人说：“他因酒精测试不合格而因酒后驾驶被捕。”说道。四辆车全部受损，碎片散落在三车道的中间和第三车道上。大约 45 分钟后，一名 25 岁的摩托车手失去了对自行车的控制，撞上了三辆汽车中的一辆。他的手臂和腿部受伤，意识清醒地被送往同一家医院接受治疗。警方最新数据显示，今年前七个月，全市交通事故中死亡或重伤的人数下降了 39.4%，至 478 人，低于 2023 年同期的 790 人。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276371/hong-kong-police-arrest-driver-59-who-runs-van-woman-leaves-her-critical-condition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙演员罗道夫·桑乔的儿子因在泰国谋杀哥伦比亚外科医生被判终身监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276360/spanish-actor-rodolfo-sanchos-son-gets-life-sentence-murder-colombian-surgeon-thailand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.29 13:44Daniel Sancho Bronchalo 因在泰国谋杀一名哥伦比亚整形外科医生而被判处终身监禁。图片：AP周四，泰国一家法院判处一位著名西班牙演员的儿子终身监禁，罪名是他在热带度假岛屿上残忍杀害了一名哥伦比亚整形外科医生。这一耸人听闻的案件震惊了西班牙。30 岁的厨师 Daniel Sancho Bronchalo 去年因在旅游岛屿帕岸岛预谋杀害 Edwin Arrieta Arteaga 而被判有罪。该案件在西班牙引起了极大关注，因为被告的父亲 Rodolfo Sancho 是一位知名演员，许多西班牙记者纷纷飞来参加审判。受害者家属的律师 Bussakorn Kaewleeled 表示，他们对结果很满意。“原告对判决感到满意，因为他将被判终身监禁，他们会得到一些经济补偿，”Bussakorn 在帕岸岛法院外对记者说苏梅岛。“判决已经作出，根据泰国法律，双方都有权上诉，”Bussakorn 补充道。当被问及桑乔的反应时，她说：“他很伤心，但我们不能忘记死者的损失”。桑乔声称他出于自卫杀死了 44 岁的阿里埃塔，并承认藏匿了尸体，但否认销毁了这名哥伦比亚人的护照。审判得知，桑乔将阿里埃塔的尸体切碎，放入塑料袋中，然后分发到帕岸岛各地。虽然泰国仍然对某些罪行（包括预谋杀人）判处死刑，但很少执行死刑——最后一次是在 2018 年。阿里埃塔的家人在判决前表示，他们赞成判处终身监禁。“让他留在泰国，这样他就可以慢慢来，所有的上帝给予他生命的时间，让他思考自己所做的事，”受害者的妹妹达林·阿里埃塔 (Darling Arrieta) 在 HBO 关于此案的纪录片中说道。“他不仅肢解了我的兄弟，还肢解了一个家庭。”西班牙演员罗道夫·桑乔。照片：EPA-EFE桑乔和阿里埃塔在网上认识后同意见面。桑乔的父亲在同一部 HBO 纪录片中表示，阿里埃塔曾威胁过他的儿子，然后“发生了一场打斗，在这场打斗中发生了一起事故”。辩方辩称，在阿里埃塔试图强迫他发生性关系后，桑乔采取了合法的自卫行动。“他试图强奸我，我们打了起来，”桑乔在西班牙日报《世界报》援引的一份声明中说道。受害者家属的律师胡安·贡萨洛·奥斯皮纳 (Juan Gonzalo Ospina) 在最近接受《世界报》采访时表示，桑乔生活在“虚假的现实”中。奥斯皮纳表示，4 月份的审判证明，桑乔在犯罪前购买了刀具、塑料袋和清洁用品，并将它们放在杀人案发生的房间里地点。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276360/spanish-actor-rodolfo-sanchos-son-gets-life-sentence-murder-colombian-surgeon-thailand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>