<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 09:16:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>克里姆林宫称俄美热线未用于缓解危机，因为核风险上升</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3287366/kremlin-says-russia-us-hotline-deflate-crisis-not-use-nuclear-risks-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3287366/kremlin-says-russia-us-hotline-deflate-crisis-not-use-nuclear-risks-rise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉隆坡能否取代新加坡和曼谷成为东南亚航空枢纽？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3287358/can-kuala-lumpur-unseat-singapore-and-bangkok-southeast-asias-aviation-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 15:31一架亚航飞机准备降落在吉隆坡国际机场，该地区无处不在的廉价航空公司就驻扎于此。图片：法新社曼谷和新加坡长期以来一直是东南亚领先的航空枢纽，泰国的首都是世界上访问量最大的国家之一的主要入境点，而这个城市国家也是全球企业在区域投资的枢纽。但吉隆坡已成为竞争对手，特别是在东南亚的国际旅行方面，该地区无处不在的廉价航空公司亚航的总部就设在马来西亚最大的城市和商业之都。这家航空公司最近开通或恢复了从吉隆坡（通常称为吉隆坡）飞往泰国北部城镇和白庙所在地清莱的航班；以及以温和气候和高山风景而闻名的山城越南大叻。马来西亚官方旅游机构表示，这些航线表明“亚航与马来西亚旅游局正在合作，将马来西亚推广为东盟地区的主要旅游目的地”。东盟是东南亚国家联盟，是一个由该地区 11 个国家中的 10 个组成的政府间机构，东帝汶正在等待加入。一架亚航飞机准备降落在吉隆坡国际机场，该地区无处不在的廉价航空公司就驻扎在那里。图片：法新社航空业分析公司 OAG 在 8 月份表示，吉隆坡国际机场是继伦敦希思罗机场之后全球第二大机场，其他五大机场分别是东京羽田机场、阿姆斯特丹史基浦机场和首尔仁川机场。OAG 表示，排名是基于“比较往返国际航班的定期航班数量与机场提供的目的地数量”。亚航被列为吉隆坡机场的“主导航空公司”，运营着往返于双航站楼枢纽的 35% 的航班。排名显示，吉隆坡的 137 个目的地略低于排名第 12 的曼谷素万那普机场的 154 个目的地和排名第 14 的新加坡樟宜机场的 150 个目的地，但按东南亚地区的连接数衡量，吉隆坡的 137 个目的地领先于其他机场。这三个机场也是从欧洲和中东飞往澳大利亚和美国的旅客广泛使用的中途停留点。太平洋。东南亚第四个机场跻身全球 25 个交通最便利的机场之列：位于雅加达郊区的苏加诺-哈达机场，雅加达是该地区最大国家的最大城市，而马尼拉机场则跻身前 50 名。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3287358/can-kuala-lumpur-unseat-singapore-and-bangkok-southeast-asias-aviation-hub?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>50名香港人一周遭援交诈骗 损失283万港币</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287361/50-hongkongers-lose-hk283-million-week-compensated-dating-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 15:43警方称，诈骗者在主动联系目标对象后，便会邀请其约会。图片来源：Shutterstock一周内，50 名香港人被骗 283 万港元（363,610 美元），他们被骗取的预付款都是虚假的陪伴或性承诺。警方周三表示，骗子假扮成帅哥或美女，在社交媒体平台或约会网站上寻找目标，与他们交友，然后作为陷阱的一部分提供“补偿约会”或性服务。警方表示，诈骗者在主动联系目标后，便邀请他们约会。在见面之前，骗子通常会表达对卧底警察参与的担忧，并要求受害者购买游戏点卡、用数字货币支付或将钱转入指定银行账户作为服务押金。“付款后，骗子就消失了，‘帅’男人或‘漂亮’女人再也不会出现在见面现场，”警方表示警方于周三在社交媒体的 Cyber​​Defender 页面上发布警报，称罪犯通过威胁伤害受害者或其家人来勒索拒绝支付押金的受害者。警方上周收到 50 起有关有偿交友骗案的举报，涉及财务损失超过 283 万港元。警方提醒公众在社交媒体上交友时要小心谨慎。图片：图片：南华早报其中一宗案件，一名 37 岁男子回应骗案后，被骗走 64 万港元。警方表示：“在见面前，他被哄骗支付八笔服务押金，共计 64 万港元。”当没有人前来与受害人见面时，受害人才意识到这是一个骗局。警方提醒公众在社交媒体上交友时要小心，呼吁居民不要参与任何援交活动、支付押金或向陌生人提供个人资料。以往，此类骗案主要针对男性。但警方在 9 月发出警报称，冒充帅哥的骗子越来越多地瞄准女性。当月一周内报告的 47 起有偿约会骗局中，有 10 起受害者是女性，她们被虚假的“帅哥”个人资料所骗。今年前六个月，警方处理了 1,055 起此类诈骗报告，受害者损失了 5,870 万港元。去年，香港报告的案件数量增加了 174 起，而 2022 年则为 1,962 起。受害者损失的总金额从 2022 年的 7,200 万港元增至 2023 年的 1.13 亿港元。案件数量一直在上升，从 2019 年的 761 起增加到 2021 年的 1,743 起。报告的总损失也从 2,980 万港元飙升至 6,300 万港元。百万。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287361/50-hongkongers-lose-hk283-million-week-compensated-dating-scams?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>游客花 8,300 美元住一晚酒店、水族馆的机器鲸鲨、狗狗的墓前守夜：来自中国的 6 个社会故事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3287354/tourists-us8300-night-hotel-aquariums-robot-whale-shark-dogs-graveside-vigil-6-social-stories-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 15:49中国水族馆利用机器鲸鱼来降低饲养活体动物的成本。图片：SCMP composite/Shutterstock/Weibo由于混淆了中文和韩文的货币符号，这名游客在韩国一家酒店住宿一晚，不小心支付了数千韩元。 Airbnb 最初拒绝了她的退款请求，但在多次投诉后最终同意全额退款。深圳小梅沙海洋世界因使用机器人鲸鲨展览来节省成本而遭到强烈反对，引发了关于动物福利和消费者权利的争论。这一事件凸显了展示圈养海洋生物的道德困境以及越来越多地使用技术来替代活体动物。当一名中国妇女的丈夫被发现对她不忠时，这引发了一场激烈的对抗，悲剧性地导致她的母亲心脏病发作而死。现在，这名男子声称要分得已故岳母一半的遗产，引发众怒。中国一只病狗在主人坟前待了两年，终于获救，成为善良新主人的“忠犬”。图片来源：SCMP composite/163.com中国南方一名女子因儿子偷奶茶被抓，殴打女售货员、咬伤保安并向旁观者挥舞刀具，引发众怒。警方正在调查这一事件，该事件已被视频记录下来。了解“忠宝”的暖心故事。它被发现守护在主人的坟墓旁。一位好心的救命恩人用香肠引诱它，治愈了它的疾病，现在还定期带它去墓前祭拜。总部位于深圳的 Insta360 公司正在提供现金奖励，鼓励单身员工寻找爱情，提升员工的幸福感和职场归属感。该公司独特的员工福利方法引发了关于金钱在寻找爱情中的作用的争论。本文的部分内容是在生成式人工智能的帮助下完成的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3287354/tourists-us8300-night-hotel-aquariums-robot-whale-shark-dogs-graveside-vigil-6-social-stories-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国称委内瑞拉反对派候选人冈萨雷斯为“当选总统”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3287347/us-calls-venezuela-oppositions-gonzalez-president-elect?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 14:29埃德蒙多·冈萨雷斯·乌鲁蒂亚 (Edmundo Gonzalez Urrutia) 今年早些时候在加拉加斯投票。图片：法新社美国周二表示，承认反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯·乌鲁蒂亚为委内瑞拉当选总统——这是美国首次这样称呼他。四个月前，在这场备受争议的选举中，现任总统尼古拉斯·马杜罗在被指控存在舞弊的情况下宣布获胜。美国国务卿安东尼·布林肯的声明引起加拉加斯的强烈反应，加拉加斯称其“荒谬可笑”。“委内瑞拉人民在 7 月 28 日发出了响亮的声音，选举 (冈萨雷斯) 为当选总统，”布林肯在 X 的一篇帖子中写道。“民主要求尊重选民的意愿。”尽管总统乔·拜登此前曾表示自己赢得了大选，但这份声明是美国首次用这个头衔称呼冈萨雷斯。委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗。资料照片：路透社冈萨雷斯在 X 上回应称，他感谢美国的承认。 “这一举动是对我国发生的变化以及我们在 7 月 28 日共同完成的公民壮举的致敬。”马杜罗宣布在选举中获胜，并顶住了国内外要求公布详细民意调查数据以支持这一说法的巨大压力。在国内外的强烈抗议中，这位由已故总统乌戈·查韦斯亲自挑选的前公交车司机，目前正在这个石油资源丰富的国家担任第三个任期，而委内瑞拉的经济却一片混乱，人民正遭受着食物、药品和其他基本商品的严重短缺。马杜罗被指控领导一个严厉镇压的左翼政权，并对反对派进行系统性的镇压。委内瑞拉外交部长伊万·吉尔在 Telegram 上的一条消息中对布林肯的宣言作出了回应，称他是“委内瑞拉的公开敌人”。吉尔提到，在马杜罗有争议的总统选举结束后，华盛顿在 2019 年支持时任国民议会议长胡安·瓜伊多担任代理总统。 2018 年连任。加拉加斯的涂鸦写着“埃德蒙多赢了”。照片：法新社针对布林肯的声明，吉尔引用了他所说的一句流行格言：“一旦你变得荒谬，你就永远不会停止荒谬”。自大选以来，冈萨雷斯因未执行的逮捕令逃往西班牙。反对党领袖玛丽亚·科里娜·马查多（Maria Corina Machado）——这位鲜为人知的前外交官曾是她的替身，因为她被禁止竞选总统——也已经躲藏起来了。马杜罗有争议的连任遭到了包括欧盟在内的全球其他地区的批评，并导致委内瑞拉发生大规模抗议活动，造成 28 人死亡，近 200 人受伤，约 2,400 名抗议者被捕，其中 224 人已被释放。在共和党当选总统唐纳德·特朗普于 1 月 20 日重返权力的阴影下，华盛顿承认了冈萨雷斯的主权。特朗普任命佛罗里达州参议员马可·卢比奥接替布林肯担任国务卿，他将成为第一位担任该职位的拉丁裔。卢比奥是古巴移民的孩子，预计将对委内瑞拉、尼加拉瓜和古巴的左翼政府采取更强硬的立场。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3287347/us-calls-venezuela-oppositions-gonzalez-president-elect?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国奶茶巨头 Chagee 对“操纵比赛”的回应在马来西亚引发愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3287349/anger-brews-malaysia-over-chinese-milk-tea-giant-chagees-response-rigged-contest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 14:33嘉宾出席马来西亚古晋新 Chagee 分店的开业仪式。照片：Facebook/my.chagee中国奶茶连锁店 Chagee 正面临马来西亚人的愤怒，因为该公司敦促客户删除 TikTok 视频的帖子，该视频显示员工篡改抽奖活动，为自己赢取奢侈手袋和高端电子产品。为了纪念上周成立 7 周年，Chagee 通过藏在公司标志性蓝白杯子里的“撕开即赢”优惠券，提供 Louis Vuitton 和 Gucci 的奢侈手袋以及苹果手机、笔记本电脑和平板电脑。比赛导致马来西亚 100 多家 Chagee 分店排起了长队，人们蜂拥而至试试运气。然而，麻烦在周一开始酝酿，此前 TikTok 视频在网上疯传。视频显示，一名工作人员据称翻看空杯子，并将中奖杯子放在一边，这导致人们指控比赛存在舞弊行为。X 用户 Mimi Asmara说：“当我看到这段视频时，我想，‘工作人员不可能那么愚蠢，冒着失去工作的风险。’……这场比赛被操纵了。”该平台的另一位用户 Norazlinda Abraham 表示：“奖品已经不存在了，全被你们自己的员工拿走了。”Chagee 私下联系了一位在 X 上分享该视频的用户，告诉他“立即”删除该视频，否则将面临法律诉讼，并表示这涉及到其员工的隐私，此举进一步激起了公众的愤怒。Chagee Malaysia 为庆祝成立 7 周年举办了抽奖活动，奖品包括豪华手袋和 Apple 产品。照片：Chagee/X“Chagee 要求我删除视频，否则我将被起诉，”X 用户 Naquib 在一条帖子中说道，该帖子有近 600 万人看到。他分享了一条看似来自 Chagee 经过验证的 X 帐户的消息，要求“立即删除该视频以尊重相关工作人员的隐私，否则我们将采取法律行动”。Chagee 提出了第二个更温和的在线请求，敦促其他用户出于隐私考虑删除他们的转发。然而，马来西亚在线用户回应警告说，他们支持抵制星巴克一年多，这打击了这家美国咖啡连锁店的业务。抵制导致该公司在马来西亚连续四个季度亏损，并关闭了该国 400 家分店中的 50 家。星巴克、麦当劳和其他总部位于美国的食品和饮料连锁店因被认为与以色列有联系，在马来西亚和东南亚其他地区面临强烈反对。抵制、撤资、制裁马来西亚——全球亲巴勒斯坦抵制组织者的马来西亚分会——没有正式将星巴克和麦当劳列入黑名单，但支持避开这些连锁店的运动。吉隆坡的一家星巴克门店。照片：Azneal Ishak在 X 上，用户 Mubin 表示 Chagee 不应该激怒公众，并提醒该连锁店，马来西亚客户在该国拥挤的茶叶市场上有很多选择。“关闭一家公司很容易，”他说。该品牌于 2017 年在中国云南成立，尽管面临来自日出茶太、贡茶和当地人喜爱的 Tealive 等台湾连锁店的激烈竞争，但在马来西亚仍迅速崛起。在回应此事时，Chagee 道歉并“对事件造成的任何负面体验深表遗憾”。“我们目前正在进行详细调查，以更好地了解情况，并在必要时将根据我们的价值观采取适当行动，”Chagee 表示。“您的信任对我们非常重要，我们致力于学习和改进，继续提供尽可能最好的体验，”它补充道。该公司没有立即回应本周亚洲杂志对此发表评论。其他网民，比如阿玛尼·祖尔 (Armani Zul) 表示，企业“从不吸取教训”，并提到了当地咖啡连锁店 Zus Coffee，该公司在与运动服装巨头阿迪达斯合作后不得不向马来西亚公众道歉两次，而阿迪达斯因与以色列的关系而遭到抵制。“Zus 几乎也遭遇了同样的结局，但至少他们很快意识到自己的公关一团糟，并进行了改正，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3287349/anger-brews-malaysia-over-chinese-milk-tea-giant-chagees-response-rigged-contest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究人员称，美国制裁使中国军用和民用技术紧密结合</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3287228/us-sanctions-put-chinas-military-and-civilian-tech-bed-together-researchers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3287228/us-sanctions-put-chinas-military-and-civilian-tech-bed-together-researchers-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国游客心脏病发作 被德国人救活，他从小就学习中医</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3287280/china-tourist-suffering-heart-attack-saved-german-studying-tcm-childhood?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 14:00一名德国学生因使用中医技术救治一名在登山时突发心脏病的女子而在中国社交媒体上引起关注。图片来源：南华早报合成/抖音一名德国学生采用中医技术帮助一名在登山时心脏病发作的中国女性，引起了中国社交媒体的关注。这个暖心的故事开始于 29 岁的乔尔·迈克尔·沃克 (Joel Mikael Walker)，他的中文名字是吴明，在抖音上拥有超过 140 万粉丝，当时他正在中国中部河南省登封的山区拍摄一档节目。下山途中，一名工作人员提醒他，一名年轻女子倒下了，失去了知觉。“他们知道我是医生，就叫我过去看看她的情况，”吴明告诉红星报。吴明反应迅速，发现她脸色苍白，不省人事； 检查了她的脉搏后，他怀疑她是心脏骤停了。吴明发现该妇女面色苍白，昏迷不醒，检查了她的脉搏后，他怀疑她是心脏骤停了。图片来源：微博为了提供专业帮助，吴明立即向他的导师、著名中医师宋兆普寻求紧急指导。按照宋的指示，吴明用冷水浇在妇女的脸上，并反复敲击她的肘窝，直到出现红印（中文称为“痧”）。在敲击了20多次之后，她的脉搏恢复了，恢复了意识，能够说话了。吴明后来解释了他选择中医而不是心肺复苏术（心脏骤停的传统救生技术）的原因，并指出他担心病人的脆弱状况。“那名妇女非常瘦弱，倒在石头地上。我担心做心肺复苏会弄断她的肋骨，”他告诉《大象新闻》，并补充说中医急救技术在这种情况下更合适。宋进一步解释说，敲击肘窝有助于打通经络，促进气流，增强血液循环。吴明往妇女的脸上泼冷水，并敲击她的手肘，直到出现红印，敲了20次之后，她就恢复了意识。图片来源：微博“同样，往脸上泼凉水也是让人恢复活力的传统方法。它能刺激皮肤，帮助恢复警觉性，”宋补充道。吴明对中医的兴趣始于 11 岁，当时他在德国的少林寺学习武术。2015 年，他来到中国，在河南中医学院学习语言，进入中医本科课程，最终获得针灸硕士学位。目前，他作为一名网红获得了认可，由于他能说一口流利的河南方言，被亲切地称为“德国河南人”，还被中国网民称为“最潮的河南人”。尽管名声在外，吴明仍然致力于推广中医，立志成为中医的形象大使，帮助更多人从中受益。他的救命之举在中国社交媒体上吸引了许多人的关注。一位在线观众评论道：“一个外国人在学习中医救人，真是慈悲救人。”另一位网友称赞道：“这个医生很用心，病人那么瘦，躺在石头地上，心肺复苏可能对她太粗暴了。”在一片称赞声中，吴明回应道：“这不是我的能力问题，而是老祖宗的智慧。简单、有效、及时的中医救人方法，是每个中国人都应该学习的。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3287280/china-tourist-suffering-heart-attack-saved-german-studying-tcm-childhood?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡提议赋予警方前所未有的反诈骗权力，尽管存在支持和隐私方面的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287325/singapore-proposes-unprecedented-anti-scam-powers-police-amid-support-privacy-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287325/singapore-proposes-unprecedented-anti-scam-powers-police-amid-support-privacy-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港地铁公司运营十年后失去伦敦伊丽莎白线合同</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3287344/hong-kongs-mtr-corp-loses-london-elizabeth-line-contract-after-10-years-operations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 14:15伦敦伊丽莎白线上的横贯铁路列车。图片来源：Shutterstock据英国首都交通管理局称，香港铁路巨头在运营 10 年后失去了续签伦敦伊丽莎白线合同的机会。伦敦交通局周二表示，香港铁路运营商全资拥有的子公司港铁有限公司 (Crossrail) 的运营将于明年 5 月由 Go Ahead 集团、东京地铁和住友公司的合资企业 GTS Rail Operations Limited 接管。港铁公司（英国）有限公司是三家未中标的入围投标人之一。伦敦交通局预计将于 12 月与新运营商签订一份为期 7 年的合同，并可选择再延长 2 年。伦敦交通局 (TfL) 表示，新运营商将“把东京和伦敦最好的部分带到伊丽莎白线”。TfL 首席运营官 Claire Mann 表示，她“很高兴”将合同授予 GTS 铁路运营公司，以继续巩固伊丽莎白线的成功。“自 2022 年开通以来，伊丽莎白线产生了变革性的影响，并迅速成为该国最受欢迎和最可靠的铁路之一，”她说。“铁路提供了新的、更直接的旅程选择，导致大量客户使用我们安全且方便的列车和车站。”TfL 表示，港铁公司监督了铁路上的许多里程碑，包括开通该线的中央段，并获得了持续的高客户满意度评分。根据新合同，伦敦交通局将继续负责制定票价和营销服务，并将保留售票产生的收入，以重新投资于改善交通网络。该公司表示，在现有员工转移到新运营商的情况下，服务水平或列车时间不会立即发生变化。《华盛顿邮报》已联系港铁公司征求意见。港铁公司于 2014 年 7 月获得伦敦交通局授予伊丽莎白线特许经营权。港铁伊丽莎白线最初以临时“TfL Rail”品牌运营，连接西部的帕丁顿与雷丁和希思罗，以及东部的利物浦街与申菲尔德。2022 年 5 月，新的中央段由伊丽莎白女王号开通，正式启动新的伊丽莎白线，并增加新的车站连接帕丁顿和阿比伍德，途经伦敦市中心。全线长 128 公里（79.5 英里），设有 41 个车站，提供城际和地铁客运服务，连接城市西部的雷丁和希思罗机场，直至伦敦东部的申菲尔德和阿比伍德。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3287344/hong-kongs-mtr-corp-loses-london-elizabeth-line-contract-after-10-years-operations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>戴姆·扎努丁去世一周后，马来西亚法院宣判其贪污罪名不成立</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287337/daim-zainuddin-acquitted-graft-charges-malaysian-court-week-after-his-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 13:202024 年 1 月 29 日，前财政部长戴姆·扎因丁抵达吉隆坡地方法院，被指控未能申报资产。照片：EPA-EFE周三，针对马来西亚有影响力的商人和政治家戴姆·扎因丁的腐败指控被撤销，此前一天，他的遗孀提出挑战，要求继续审判，以洗清她最近去世的妻子的名字丈夫。现年 86 岁的 Daim 于 11 月 13 日去世，他被控未能申报资产，这是一项备受瞩目的反腐行动的一部分，批评人士称，该行动针对的是总理安瓦尔·易卜拉欣的竞争对手。检方申请鉴于被告的死亡而撤回所有指控，吉隆坡地方法院最终判处 Daim 无罪。Daim 的律师辩称，在没有法院判决为其客户洗清罪名的情况下，检方撤回指控是不够的。“这是因为我们不能让指控悬在一个已经没有能力为自己辩护的人头上，”Daim 的首席律师 Gurdial Singh Nijar 告诉《本周亚洲》说。“法庭同意了。家人对这一判决感到高兴，因为它彻底洗清了敦戴姆的罪名，”古迪亚尔以尊称戴姆的名义说道。2001 年，时任马来西亚财政部长戴姆在吉隆坡主持东盟会议。照片：法新社戴姆的遗孀纳伊玛·卡立德周二公开挑战马来西亚检察官继续对她已故丈夫提起腐败诉讼，声称他希望“出庭受审”以洗清罪名。名字。今年 1 月，反腐败官员对达因及其家人的财富进行了数月的调查，当局引用了 2021 年潘多拉文件的披露，这是一份数据泄露报告，详细列出了全球领导人、政界人士和名人的海外资产，随后达因被指控。此前，作为调查的一部分，达因家族最珍贵的 60 层高的伊尔哈姆塔 (Ilham Tower) 于 12 月被查封，该塔距离吉隆坡标志性的双子塔仅一箭之遥。到目前为止，马来西亚反腐败委员会 (MACC) 的反腐行动已经牵涉到两届前总理马哈蒂尔·穆罕默德的家人和亲密盟友。安瓦尔与达因紧张的关系可以追溯到 1990 年代后期，当时安瓦尔被时任总理马哈蒂尔 (Daim 的亲密盟友) 解除了财政部长和副总理的职务。安瓦尔后来因贪污和鸡奸罪名被判入狱，这些指控被广泛认为是出于政治动机，引发了与马哈蒂尔及其同伙长达数十年的政治争斗，重塑了现代马来西亚的政治。在马哈蒂尔的第一个总理任期内，达因曾两次担任财政部长。两人带领马来西亚在 20 世纪 80 年代实现经济繁荣，并度过了两次经济危机。这一时期，裙带资本主义猖獗，马哈蒂尔的亲密盟友因此受益匪浅。马哈蒂尔表示，当时的政府必须介入，帮助有抱负的马来企业家在商业上获得优势，这是他们增加马来穆斯林在国家经济份额的政策的一部分。“但他挑选、培训和给予机会的许多人都失败了。我们没有听说过他们。他们没有被贴上亲信的标签，”99 岁的马哈蒂尔周三在一份声明中说道。“所以，如果你想避免被指控滥用权力，那就让你选择的一切都失败……实际上，这正是戴姆的批评者想看到的。”戴姆的妻子奈玛在另一起案件中面临类似指控。家人坚称，对这对夫妇的指控是“轻率、恶意和出于政治动机的”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287337/daim-zainuddin-acquitted-graft-charges-malaysian-court-week-after-his-death?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汽车在校外撞倒儿童，从太空中可以看到有毒雾霾危机：我们最新的 6 个新闻视频</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3287335/car-hits-children-outside-school-toxic-smog-crisis-can-be-seen-space-6-our-latest-news-videos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 13:41网上流传的视频显示了湖南省一所学校外事件的后续情况。图片：法新社
中国湖南省一所小学外发生车祸，造成数名儿童受伤，在全国刚刚经历大规模肇事逃逸和持刀伤人事件之际，此举引发众怒。这位前法律学者因参与推翻香港政府的 2020 年非官方选举计划而面临十年监禁，另有 44 名活动人士也被判入狱。从太空中可以看到笼罩亚洲大都市的雾霾，突显了该地区每年由秸秆焚烧、工业排放和汽车尾气造成的空气污染危机。在深入探索马尼拉斗鸡运动之一的过程中，了解后疫情时代的变化如何影响菲律宾数百年历史的斗鸡传统，因为文化遗产与虐待动物问题发生了冲突斗鸡场。该国处决的人数激增，包括与毒品有关的罪行，这引起了国际社会的批评，并凸显了该国继续使用死刑。探索一位中国理发师的非凡世界，他以创造受电子游戏角色和日本动漫人物启发的夸张发型而闻名。本文的部分内容是在生成式人工智能的帮助下制作的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3287335/car-hits-children-outside-school-toxic-smog-crisis-can-be-seen-space-6-our-latest-news-videos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普再次出任总统会重塑东南亚的贸易和安全格局吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287332/will-second-trump-presidency-reshape-southeast-asias-trade-security-landscape?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287332/will-second-trump-presidency-reshape-southeast-asias-trade-security-landscape?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顶级银行家在香港峰会上讨论多元化，资金流动</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3287329/money-motion-top-bankers-discuss-diversification-hong-kong-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3287329/money-motion-top-bankers-discuss-diversification-hong-kong-summit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中草药受质疑，让西红柿更甜：7 个科学亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3287308/chinese-herbal-medicine-questioned-making-sweeter-tomatoes-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.20 13:15医学杂志《柳叶刀》公布了对 FYTF-919 的研究结果。FYTF-919 是一种口服液体溶液，自 1980 年代以来一直用于治疗脑出血。图片：SCMP我们整理了过去两周的科学报道，以帮助您随时了解最新情况。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。世界上最具影响力的医学期刊之一、拥有 200 年历史的《柳叶刀》发表了其第一篇关于草药的论文，揭示了一项在中国广泛用于治疗脑出血的化合物的研究。结果令人失望。中国科学家的一项研究表明，在南海南部建立的大型基地使中国成为该地区对紧急情况反应时间最快的国家。随着一种轻型装置在轨道上捕获火星岩石样本，中国距离将第一批火星碎片带回地球又近了一步。中瑞气候科学家陈德良加入清华大学清华大学地球系统科学系回国，此前他在欧洲工作了三十多年。图：搜狐/电脑爱好者小陆欧洲工作三十多年后，著名气候专家、瑞典皇家科学院院士陈德良回到中国，全职就职于清华大学。中国研究人员发布了一段视频，展示了无人机控制方面的最新创新成果 — — 用户只需在可穿戴触摸板上滑动手指，即可指挥无人机。据一项新研究显示，中国科学家通过去除两个调节含糖量的基因，成功地对西红柿进行了基因改造，使其变得更甜。研究表明，减少进食时间可以促进新陈代谢，但进食时间很重要。图片：Shutterstock一项新的中国研究表明，不吃早餐会影响小肠​​吸收脂肪的方式，从而加剧心脏病的发展。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3287308/chinese-herbal-medicine-questioned-making-sweeter-tomatoes-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>