<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Jun 2024 09:16:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>由于 Stellantis 销量下降，菲亚特、吉普和 Ram 所有者的成本已接近极限</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3266451/costs-owner-fiat-jeep-and-ram-are-close-bones-stellantis-sales-drop?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3266451/costs-owner-fiat-jeep-and-ram-are-close-bones-stellantis-sales-drop?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡法院裁定美国情妇在香港去世后可保留 800 万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266456/singapore-court-rules-mistress-can-keep-us8-million-after-death-us-lover-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266456/singapore-court-rules-mistress-can-keep-us8-million-after-death-us-lover-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>食物变质、账单未付：香港餐厅因停电数小时而遭受重创</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3266445/spoiled-food-unpaid-bills-hong-kong-restaurant-takes-hit-after-hours-long-power-cut?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.13 15:34黄大仙停电导致一些商场陷入一片漆黑。照片：讲义香港一家餐馆在人口密集的黄大仙区停电数小时，导致食物变质，顾客被迫离开，未付账，损失至少 10,000 港元（1,280 美元）。电力公司中华电力周三晚间表示，11kV 电缆故障导致 2,250 户家庭陷入黑暗，至少有四起报告称有人被困在电梯中。停电始于晚餐高峰时段，黄大仙黄大仙中心从灯光到空调一应俱全。中餐馆客家小馆的经理表示，停电期间顾客被迫离开，有些人显然是“趁乱”离开，没有付账。“当时大约 30 张桌子都坐满了人，”她说，并补充说她的员工点燃了蜡烛，试图安抚客人，然后向购物中心的管理办公室。中电表示，停电于周三晚上 8 点 02 分开始，一直持续到第二天凌晨 12 点 11 分。照片：Jelly Tse她补充说，有一张桌子拒绝付款，因为停电在他们开始吃饭之前就开始了。其他顾客在混乱中离开。经理说，有几只活龙虾死了，还有一些其他食材由于水箱和冰箱随后出现故障而变质，餐厅损失至少 10,000 港元。在同一购物商场，日本餐厅 Karayama 的一名服务员也表示，停电期间她的餐厅人满为患。她补充说，一些顾客在打开手机手电筒后继续用餐，并且所有人在离开前都付了钱。商场一家奶茶店的一名员工表示，停电发生在正常关门时间前约 1 个半小时，他们设法为已经付款的客户提供饮品。包括精品店、眼镜店和面包店在内的 8 名店主告诉《南华早报》，他们没有受到太大影响，因为当时已经快到或过了关门时间。商场的电力供应似乎已于周四早上恢复。中电表示，大电于周三晚上8时02分开始，一直持续至次日凌晨12时11分，范围从黄大仙现崇私人住宅区至九龙城美东邨。但据居民称，黄大仙站附近的公屋龙光楼直到凌晨12时30分才恢复供电。黄大仙居民Nero Kwong（40岁）表示，他当时正与家人在家吃晚饭，然后所有电器都断电了。“突然‘嘭’的一声，”他说，并补充说他们决定下楼，因为家里太热了。他指出，他们一直等到午夜过后才回家。Maggie Wong（48岁）表示，停电时她正在慢跑，因此她回家后才意识到停电。“无法洗澡的经历太可怕了慢跑后，”她说道，并补充说她一直等到午夜过后。黄大仙民政事务处周三晚间开放东头社区中心和黄大仙社区中心的临时庇护中心，供有需要的居民使用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3266445/spoiled-food-unpaid-bills-hong-kong-restaurant-takes-hit-after-hours-long-power-cut?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李强总理承诺随着中国向新西兰人提供免签旅游，促进贸易</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3266448/premier-li-qiang-pledges-more-trade-china-extends-visa-free-travel-new-zealanders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3266448/premier-li-qiang-pledges-more-trade-china-extends-visa-free-travel-new-zealanders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子因金钱纠纷躲进衣柜躲避 5 名袭击者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266441/hong-kong-man-takes-cover-wardrobe-escape-5-assailants-money-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.13 15:11大屿山东涌上岭皮地区。图片来源：谷歌周四凌晨，一名香港男子躲进一间村屋的衣柜里躲避五名袭击者，随后报警在离岛逮捕嫌疑人。警方消息人士称，这名 24 岁的受害者和他 18 岁的女友当时正在大屿山东涌上岭皮一带的村屋里，五名男子于凌晨 12 点 30 分左右冲进屋内。“五名袭击者锁上门，阻止两人离开，然后对受害者拳打脚踢，”知情人说。 “受害人随即躲进衣橱内并报警。”警方随即赶到村里，拘捕五名男子，他们年龄介乎十八至三十三岁，涉嫌非法禁锢及袭击罪。受害人是一名无业人士，头部及腿部受伤，被送往北大屿山医院接受治理。受害人头部及腿部受伤，被送往北大屿山医院接受治理。图片来源：南华早报据消息人士称，其女友是一名中六学生，没有受伤。警方称，受害人与五名嫌疑人因金钱发生争执。截至周四下午，五名男子仍被扣留接受调查。大屿山刑事侦查部门的侦探正在处理此案。警方今年第一季度处理了 761 起严重袭击案件，比去年同期的 739 起增加了百分之三。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266441/hong-kong-man-takes-cover-wardrobe-escape-5-assailants-money-dispute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>好莱坞一线明星纷纷支持拜登。他们的支持在 11 月会起到作用吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266442/hollywoods-listers-are-lining-behind-biden-will-their-support-matter-november?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266442/hollywoods-listers-are-lining-behind-biden-will-their-support-matter-november?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯潜艇在古巴的部署令五角大楼担心莫斯科将跟踪美国海岸</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3266433/russian-submarine-deployment-cuba-worries-pentagon-moscow-will-stalk-us-coasts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3266433/russian-submarine-deployment-cuba-worries-pentagon-moscow-will-stalk-us-coasts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港立法会议员：香港须加强检查跨境携带违禁食品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266434/hong-kong-must-step-checks-prohibited-food-smuggled-across-border-lawmaker?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.13 14:28香港人在深圳山姆会员店购买新鲜肉类产品。照片：Eugene Lee香港立法会议员表示，香港当局应加强边境检查，因为越来越多的人未经适当卫生证明而从中国内地携带违禁食品入境，并警告说这种趋势可能引发安全风险并影响本地企业。立法会零售和批发业代表邵家辉也呼吁政府加强公众教育和意识，此前官方数据显示，未经卫生证明而携带受管制食品入境的人数与去年相比增加了 55%。“我相信大多数违法的人并不知道自己的行为是违法的，”他在周四的一个电台节目中说道。环境生态局局长谢展云周三在立法会会议上表示，截至今年 4 月，海关共转介 431 起有关未经证明而携带受管制食品入境的违规案件。当局已起诉 503 起案件部长补充说，同期，携带无证明书进口受管制食品的个案较去年同期增加了51.5％。环境生态局局长谢展云表示，截至今年四月，海关共转介431宗有关人士携带无证明书进口受管制食品的违规案件。照片：Jonathan Wong邵志雄形容这次上升“相当显著”，他表示，虽然他明白畅通边境流程的重要性，但入境处官员需要在更频繁和更仔细地检查包裹之间取得平衡，以防止违规行为进一步增加。除了部署更多的缉毒犬外，他还呼吁边境官员结合使用 X 光机和人工检查来加强海关检查。“这可以对那些故意违反规则的人起到威慑作用，”他说。这位议员表示，加强检查是必要的，因为来自内地的食品，包括真空包装的肉类和海鲜，未必完全符合当地法规。他指出，官员在审查携带食物自食的人时往往不那么严厉。但也有担忧称，大规模商业进口可能不符合适当的标签和安全要求。这种做法可能会损害必须遵守安全标准的香港企业，如果产品来自不受监管的来源，则可能给消费者带来食品安全风险。邵先生还质疑，目前对走私违禁物品的罚款是否太低。“目前，罚款可能低至几百美元，”他说。“在这种情况下，有些人可能认为值得冒险，并试试运气。”据香港海关称，包括野味、肉类、家禽、牛奶和冰冻甜点在内的多种食品的进口受到严格监管，一般需要卫生证明才能将它们带入香港。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266434/hong-kong-must-step-checks-prohibited-food-smuggled-across-border-lawmaker?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国向遭受严重旱灾的中东部省份提供紧急救援</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3266427/china-sends-emergency-relief-central-and-eastern-provinces-battling-extreme-drought?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.13 13:56中国已派出紧急工作组前往山东、河南协助抗旱。应急管理部强调 必须确保农作物用水 照片：微博/人民日报中国已派出工作组前往中国中东部的山东和河南两省开展紧急救灾，这两省是严重旱灾的重灾区，影响了多个地区近 3 亿人口。在周三的会议上，应急管理部强调，地方政府必须确保农作物用水和居民用水安全，加强对旱情的监测和分析，及时发出紧急警报和疏浚。中国已经启动四级应急响应，这是四级系统中最低的一级，法律要求在 24 小时内派遣专家团队，并持续监测情况。该部表示，最近几周，中国北部和中部持续出现极端高温，部分地区降水量减少了 50%。中国气象局预测旱情将进一步发展。新华社周三报道称，全国有超过 2.9 亿人受到影响。国家气候中心副主任李秀仓表示，随着全球变暖加剧，中国的高温天气出现的时间比以前更早、更频繁、持续时间更长。气象记录显示，从 1981 年到 1990 年，高温季节平均在 6 月 24 日首次出现，但 2023 年高温在 5 月 28 日到来，比往年提前了 16 天。此外，高温持续时间每 10 年增加 4.8 天，受影响地区也越来越多。各部委和地方政府正在采取行动应对干旱。水利部表示，自周三晚起，河南省黄河小浪底水库将加大供水力度，支援山东、河南两省。多个城市呼吁居民尽量节约用水。周二，甘肃某县建议人们避免长时间淋浴，并将水用于多种用途，例如将洗澡水回收用于洗衣服或冲厕所。河南省确山县政府周二发表声明，要求公众尽量少用水，并进行水循环利用。为减轻极端气温和干旱对农作物造成的损害，中国呼吁增加人工增雨，改变灌溉方式，并对农田进行持续监测。但《河南日报》报道，人工增雨需要适当的条件。云层必须更厚或高于 2 公里（1.2 英里），并且必须有足够的水蒸气。河南省气象部门表示，只要满足先决条件，他们就准备增加降雨。 中国水利水电科学研究院的一位专家告诉国家电视台中央电视台，应改变灌溉方法以最大限度地减少水损失，例如向果树喷水并用干草覆盖蔬菜以降低地面温度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3266427/china-sends-emergency-relief-central-and-eastern-provinces-battling-extreme-drought?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名香港男子因涉嫌在饮料中下药而死亡，一名香港人被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266428/hongkonger-arrested-after-man-dies-suspected-drink-spiking?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.13 13:58一名男子据称在饮用了掺有毒品的饮料后死亡。图片来源：Shutterstock一名香港人因涉嫌给一名 49 岁男子注射毒品以获取或协助非法性行为而被捕，据称该男子饮用了掺有毒品的饮料后死亡。《南华早报》周四获悉，初步调查显示，受害人在红磡的一个公共房屋单位与 51 岁的嫌疑人发生性关系之前，饮用了掺有毒品的能量饮料。一位熟悉此案的消息人士称，当时这对情侣正在该单位与另一名男子举行性派对。周二上午 10 点左右，接到一名男子昏倒的报告后，紧急救援人员被叫到位于戴亚道红磡村的这间单位。据警方称，受害者被送往油麻地伊利沙伯医院，在那里被宣布死亡。警方表示，在受害者的尸体内发现了少量疑似冰毒的物质。 警方表示：“初步调查显示，受害人饮用了怀疑含有非法药物的饮品。”受害人及嫌疑人当时正在红磡一个公共房屋单位与另一名男子举行性派对。图片：谷歌地图同一天，警方在同一地区逮捕了两名分别为 51 岁和 54 岁的男子。较年轻的嫌疑人因涉嫌注射毒品以获取或协助非法性行为、贩卖危险药物和吸食麻醉品而被拘留。另一人因涉嫌吸毒被捕。截至周四上午，两名嫌疑人仍在接受问话。另一名消息人士称，将进行尸检以确定死因是吸毒过量还是受害者患有其他疾病。内部人士称，其中一名被捕者是该公寓的租户，并补充说这三名男子彼此认识。警方表示，九龙城区重案组侦探仍在调查此事。在香港，根据《刑事罪行条例》，为获得或协助非法性行为而注射毒品，可被判处最高14年监禁。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266428/hongkonger-arrested-after-man-dies-suspected-drink-spiking?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么外国人纷纷前往日本学习忍者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3265285/why-foreigners-are-flocking-japan-learn-how-become-ninjas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.13 14:00忍者在世界范围内享有如此巨大的声誉，以至于来自世界各地的人都致力于严格的训练，以掌握复杂的“忍术”艺术。照片：SCMP composite/Shutterstock/Instagram日本文化具有尤其强大的国际影响力，忍者似乎可以永久存活就是一个例证，几个世纪以来，忍者一直吸引着一代又一代人的想象力。忍者非常出名，世界各地的人们都要接受强化训练，学习“忍术”技巧。忍术是一种将格斗与传统上与忍者相关的特征（如间谍活动）相结合的武术。《华盛顿邮报》深入探讨了这些人是谁，以及是什么吸引他们学习忍术。五月，约有 60 名学生参加了武神馆举办的课程，武神馆是一个以教授古老忍者技能而闻名的武术组织。该组织表示，大多数参会者都是白人男性。一位敬业的老兵已经从学生晋升为老师。皮特·雷诺兹是一名 57 岁的美国人，他已经在武神馆训练了 38 年。他于 2000 年移居日本，目前是该组织道场的高级教练，该道场位于日本主岛本州东部边缘的千叶县根津。“一般来说，大多数日本人认为武术过时了，甚至有点不酷，”雷诺兹说。他估计，日本有大约 400 名活跃的忍者学生，国际上有超过 50 万名。高级教练 Pete Reynolds 澄清说，他学习的动机学习忍术并不是为了成为一名刺客，而是为了在道场中表现出色，并将学到的东西运用到日常生活中。照片：Shutterstock雷诺兹说，他学习忍术的动机并不是为了成为一名刺客，而是为了在道场中表现出色，并将这些教训运用到日常生活中。他说，多年来学到的教训已经融入到他生活的几乎每个方面。“传承给我的教诲已经成为我核心生活哲学不可分割的一部分。因此，我尽我所能为我的孩子、和我一起训练的人以及整个社会树立一个活生生的榜样，”他说。忍者的传统历史表明，他们是一类专门从事非常规战争的战士，例如渗透、破坏和暗杀。忍术最初出现于 12 世纪武士在日本统治中获得巨大权力之时。这些战士接受了各种技能的训练，包括武装战斗、武器、军事战略，甚至还有更多学术研究，如气象学和几何学。他们因使用欺骗和沉默来出其不意地打对手一拳而闻名。在过去，忍术是在家庭中代代相传，或由老师传给少数选定的弟子。如今，学生们可以在忍者机构学习忍术，并在本州东海岸三重县伊贺市的三重大学进一步学习并获得“忍者研究”硕士学位。许多电视剧和电影都展示了忍者，比如 2009 年的好莱坞电影《忍者刺客》（上图），由韩国演员郑志勋主演，饰演一名精通忍术秘密艺术的刺客。照片：华纳兄弟影业最后一位与传统忍者有直接联系的宗家是川上仁一，现年 75 岁，是伊贺流忍者博物馆的名誉馆长。传统忍者在明治维新 (1868-1889) 期间解散。川上在 2021 年推出了一系列在线课程，旨在挽救他认为濒临灭绝的忍术。忍者经常出现在电视剧和电影中。最受欢迎的产品之一是《忍者神龟》动画片，其中四个基因变异的乌龟主角学习忍术技巧来对抗邪恶势力。著名的漫画超级英雄布鲁斯·韦恩在成为蝙蝠侠的过程中也接受了忍术训练，尽管说他像忍者一样战斗有点夸张。2009 年的好莱坞电影《忍者刺客》由韩国演员郑志勋饰演一位从小就接受秘密忍术训练的刺客。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3265285/why-foreigners-are-flocking-japan-learn-how-become-ninjas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡外交官被指控在公共浴室拍摄裸男，回国接受日本调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266429/singapore-diplomat-accused-filming-naked-boy-public-bath-back-japan-questioning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.13 14:03一名新加坡外交官被指控在东京一家公共澡堂秘密拍摄一名裸体男学生。图片：路透社
新加坡警方周四表示，新加坡大使馆一名前参赞于 6 月返回日本，接受警方讯问，罪名是他被控在东京一家公共浴室偷拍一名男学生的裸照。55 岁的前参赞 Sim Siong Chye 在离开日本后曾被警方要求出庭接受讯问，周四他被移交给检察官，罪名是涉嫌违反与拍摄性爱照片和制作儿童色情制品有关的法律。Sim 基本上承认了这些指控，警方援引他的话说，看到男孩裸体后他无法控制自己。据警方和其他消息来源称，他还表示正在反省自己的行为，并来到日本站在平民的角度发表讲话。外交官回国后遵从警方的要求回国接受刑事指控问询的情况很少见。警方称，他涉嫌于 2 月 27 日在东京港区一家澡堂更衣室用智能手机拍摄了这名中学生的照片，当时他正在使馆担任参赞。澡堂的一名工作人员向警方举报了他，警方要求他自愿接受问询，但他拒绝了这一要求，尽管他承认自己拍摄了这些照片。作为一名外交官，他在日本期间不会被逮捕。在前参赞的智能手机上发现了一些照片，据信是他拍摄的。他还称自己曾多次在多个场所偷拍照片，包括公共浴室。Sim目前是新加坡外交部的一名官员，他的任期结束后于4月中旬回国。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266429/singapore-diplomat-accused-filming-naked-boy-public-bath-back-japan-questioning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家祥：香港必须解决无人机安全问题才能赶上内地“低空经济”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266423/hong-kong-must-address-drone-safety-worries-and-laws-expanding-use-john-lee-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.13 13:29广州展示的无人驾驶客运无人机。一位立法者表示，香港可以使用无人驾驶飞机搭载游客进行观光飞行。 香港特首李家超表示，香港必须解决无人机广泛使用带来的安全和监管问题。有议员呼吁香港效仿内地的“低空经济”模式，使用无人驾驶飞机运送游客。香港特首李家超周四表示，海上交通、民航和电信部门将合作检讨规则，并在部分地点进行试运行。他表示，香港“高层建筑林立，人口密度高”，在跟上跨境交通发展道路方面面临诸多挑战，香港对内地在无人机使用方面处于领先地位感到自豪。李家超补充说，政府的一项研究显示，任何扩大商业无人机在香港使用的举措都需要部门间的协调和法规的调整。“安全问题不仅包括无人机坠落到人身上，还包括对水道的影响。 “即使有降落伞减缓下落速度，也存在一些问题，”他在立法会问答环节中说道。“这也与信号（移动网络覆盖）有关，因为如果无人机飞得很远，我们必须确保它能持续接收信号。”他表示，试点运营和跨部门合作对于确保低空经济发展而不损害安全至关重要。李家超还建议政务司司长卓永兴负责协调工作。立法会议员葛佩帆早前呼吁政府研究使用无人机将航空乘客从附近内地城市运送到香港机场，或在郊野公园崎岖的海岸线上进行观光飞行。她说，本地的送餐服务也可以从中受益。同为立法会议员的赵达根和陈少雄也在会议期间的提问中提到这个话题主题为创新及科技，后者呼吁香港领导人更精准地定位香港在国家推动无人机研发的努力中的位置。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266423/hong-kong-must-address-drone-safety-worries-and-laws-expanding-use-john-lee-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于等待借贷成本减免的时间延长，香港银行汇丰和星展维持利率不变</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3266420/hsbc-dbs-hong-kong-stand-pat-interest-rates-wait-borrowing-cost-relief-extends?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.13 12:502023 年 5 月 2 日，行人走过香港中环的汇丰银行分行。照片：Jelly Tse香港最大的发钞银行汇丰银行和星展银行香港分行将维持其主要贷款和存款利率不变，这意味着抵押贷款借款人和公司将面临更长的等待时间才能从高借贷成本中解脱出来。汇丰银行将维持其最优惠贷款利率在 5.875%，同时支付该行在周四的一份声明中表示，对 5,000 港元（640 美元）以上的储蓄存款，年利率为 0.875%，对 5,000 港元以下的储蓄存款，年利率为零。星展银行香港分行还表示，将维持基本利率不变，为 6%，并将根据金额维持储蓄存款利率在 0.23% 至 0.75% 之间。另外两家发钞银行——渣打银行和中国银行（香港）（中银香港）——以及其他银行将于今天下午晚些时候宣布利率决定。分析师普遍预计他们将维持基准利率不变。在香港金融管理局（金管局）周四上午跟随美联储维持利率不变之后，这些银行做出了这一决定。金管局第七次将香港基本利率维持在 5.75%，与美联储几个小时前采取的行动保持一致。事实上，香港的央行自 1983 年以来一直遵循联系汇率制度，紧跟美联储的利率决定，以维持香港货币与美元的联系汇率。尽管大多数交易员仍预计降息将从 9 月开始，但香港金管局提醒公众，高利率可能会持续一段时间。从 2022 年 9 月到 2023 年 7 月，香港银行五次上调最优惠利率，共上调 87.5 个基点，达到 2007 年以来的最高水平。中银香港、汇丰银行及其子公司恒生银行的最优惠利率定为 5.875%。渣打银行、东亚银行、花旗集团、建行亚洲和其他银行的利率为 6.125%。“如果数据允许，美联储可能会在 9 月降息，”上海商业银行香港研究主管林俊宏表示。 “香港银行可能会在 2025 年上半年降息。降息将有助于缓解房地产和中小企业等利率敏感行业的部分压力。”尽管香港金管局必须随着美联储的任何变化而改变官方基准利率，但香港的商业银行可以决定何时改变自己的最优惠利率。通常，他们不会在美国改变利率时立即改变利率，而是等待几个月，让降息影响香港的银行间利率。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3266420/hsbc-dbs-hong-kong-stand-pat-interest-rates-wait-borrowing-cost-relief-extends?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国称全球被迫流离失所者达 1.2 亿，创历史新高</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3266421/un-says-record-120-million-people-forcibly-displaced-globally?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3266421/un-says-record-120-million-people-forcibly-displaced-globally?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>