<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 09:16:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>房屋局局长称，可负担住房将使香港青年有机会展翅高飞，而不是一无所获</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272152/affordable-homes-will-give-hong-kong-youth-chance-soar-not-lie-flat-housing-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272152/affordable-homes-will-give-hong-kong-youth-chance-soar-not-lie-flat-housing-chief-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚称加入中国主导的金砖国家集团的申请得到俄罗斯支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3272306/malaysia-says-bid-join-china-led-brics-group-has-russias-backing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.29 16:11马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣的外交部表示，俄罗斯将支持该东南亚国家加入中国主导的金砖国家经济集团的申请。照片：Pool/Reuters马来西亚外交部表示，俄罗斯将支持这个东南亚国家加入金砖国家经济集团的申请，因为莫斯科希望将其影响力扩大到全球南方。马来西亚外交部在一份声明中表示，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在周六结束的对马来西亚为期两天的访问中向总理安瓦尔·易卜拉欣做出了这一保证。安瓦尔还表示，该国已经提交了加入该集团的申请，俄罗斯是该集团的主席国。“这一潜在的成员资格对两国都具有重大希望，并强调了我们对促进强有力的国际合作的承诺，”安瓦尔周日在 Facebook 帖子中表示。上个月，在中国总理李强访问马来西亚之前，他首次披露了加入金砖国家的兴趣。中国国务院总理李强（左）6 月 19 日与马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣握手。图片来源：马来西亚新闻部/法新社加入金砖国家不仅为各国提供了获得融资的渠道，也提供了一个不受华盛顿影响的政治场所。安瓦尔一直批评美国在以色列-加沙战争中的立场，他表示马来西亚和俄罗斯在呼吁中东永久停火、立即提供人道主义救援以及承认巴勒斯坦为联合国正式成员方面立场一致。泰国是美国的条约盟友，今年 5 月，泰国宣布申请加入金砖国家。金砖国家以成员国巴西、俄罗斯、印度、中国和南非命名。对于俄罗斯和中国大陆而言，对金砖国家的兴趣表明，他们成功击退了美国及其盟友在乌克兰战争以及对台湾、菲律宾、韩国和日本的军事威胁等问题上更广泛地孤立他们的企图。2023 年，俄罗斯是马来西亚在欧洲国家中的第八大贸易伙伴。马来西亚外交部称，双边贸易总额增长 15.6%，至 31 亿美元，而 2022 年为 27.9 亿美元。“我们还探讨了加强双边合作的途径，特别注重加强投资和贸易、科学技术、农业、国防和军事、教育、旅游和文化等关键领域的联系，”安瓦尔在谈到与拉夫罗夫的会晤时表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3272306/malaysia-says-bid-join-china-led-brics-group-has-russias-backing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台风盖米过后，中国遭遇暴雨和严重洪涝灾害，数千人紧急撤离</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3272307/china-battles-heavy-rain-major-flooding-thousands-evacuated-typhoon-gaemis-wake?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.29 16:12湖南省暴雨过后，救援人员帮助疏散居民。图片来源：法新社/中国 OUT据国家媒体报道，中国中部湖南省的强降雨导致河道在不到 20 小时内发生三处溃坝，数千人被迫撤离，因为水位达到了“创纪录的水平”。据国家通讯社新华社援引湖南省应急指挥中心的消息称，湘潭市阮江的最新一次溃坝发生在周一下午早些时候，当时台风盖米还在肆虐。据国家媒体报道，周日晚上，洪水冲垮了这条水道（湘江的一条支流）上的另外两处堤​​坝，迫使 4,000 多人撤离。“由于河水暴涨，水位几乎淹没了河两岸的树干……以及许多房屋的底层，”国家电视台 CCTV 周一报道称。本月初，强降雨导致湘潭市的一座堤坝溃坝，导致湖南洞庭湖发生洪涝灾害，据有关部门称，周边许多村庄被淹没。据国家媒体报道，周日上午，衡阳市一家招待所因暴雨引发严重山体滑坡，造成 15 人死亡，6 人受伤。中国最高经济规划机构国家发展和改革委员会已拨付 5 亿元人民币（6900 万美元）紧急资金，用于湖南、河南、四川、陕西四省的灾后恢复工作以及福建的台风救灾。7 月 2 日，救援人员在中国中部湖南省转移受困居民。照片：新华社与此同时，中国东北吉林省临江市的防洪部门已将紧急响应级别提升至 1 级（最高警报警告），并敦促居民撤离房屋的地面和一楼。当局表示，将临江市和朝鲜分隔开来的鸭绿江水位已超过警戒水位。由于洪水泛滥，学校和公共交通已暂停，企业也已关闭。有关部门呼吁民众不要囤积或急于外出购买物资，尽量待在室内。三天前，临江市公安局局长和一名辅警在抗洪救灾中失踪，目前仍下落不明。最近几周，中国大部分地区都在应对暴雨和洪水，目前有 15 个省份处于紧急状态。中国气象局周日敦促有关部门密切关注台风席卷该地区后的暴雨和恶劣天气。中国气象局表示，当局应在夏季旅游旺季加强交通和旅游安全提醒和警告，“全力确保人民生命财产安全”。该局表示，预计汛期和强降雨将持续到 8 月，届时台风活动预计将加剧。有关部门还警告说，强降雨可能会对中国东北地区的秋粮生产产生影响，东北是中国的主要产区之一。 “我们要不断增强全社会防御气象灾害的意识和能力，提高自救互救能力，”中国气象局表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3272307/china-battles-heavy-rain-major-flooding-thousands-evacuated-typhoon-gaemis-wake?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕一名 34 岁男子，其货车内藏有价值 3,200 万港元的大麻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272311/hong-kong-police-arrest-man-34-over-hk32-million-worth-cannabis-hidden-van?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.29 16:19香港警方拘捕一名男子，并在一辆送货车内查获价值 3200 万港元的疑似大麻花。图片：讲义香港警方在新界停车场的一辆送货车内发现价值 3200 万港元（440 万美元）的疑似大麻花，随后逮捕了一名 34 岁的男子。警方周一表示，警方在收到情报后展开了反毒品行动，在青衣停车场进行监视，情报帮助他们识别了嫌疑人并找到了用来藏匿毒品的车辆。东九龙刑事部门高级督察潘崇礼表示，周日凌晨，当这名男子接近停车场的货车时，警方将他拦截。“随后，警方搜查了车辆，并没收了 119 公斤疑似大麻花。 “这批毒品的黑市价值估计为 3200 万港元，”潘先生说。警方以涉嫌贩卖危险药物为由拘留了这名男子，该罪行最高可判处终身监禁和罚款 500 万港元。警方周一表示，警方在青衣停车场确定了嫌疑人的身份并找到车辆后，对嫌疑人进行了伏击。图片：讲义截至周一下午，嫌疑人仍在接受调查，警方表示，由于对毒品来源的调查仍在进行中，不排除进一步逮捕的可能性。潘表示，该男子很可能被控以与毒品有关的罪行，并于周二在观塘法院受审。他补充说，警方将继续“从各个层面”打击贩毒活动。今年 1 月至 5 月，警方和海关查获的大麻数量达 2,279 公斤，较去年同期的 658 公斤激增 246%。2 月 26 日，海关人员在粉岭一个仓库进行了最大规模的大麻花搜查，查获了价值 1.15 亿港元的大麻花。一名 57 岁男子被捕。今年前五个月，五种主要非法毒品（大麻、可卡因、冰毒、海洛因和氯胺酮）的缴获量从 2023 年同期的 3.7 吨增加了 27%，达到 4.7 吨。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272311/hong-kong-police-arrest-man-34-over-hk32-million-worth-cannabis-hidden-van?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>43 岁香港工程师涉嫌勒死女友被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272291/hong-kong-engineer-43-arrested-after-allegedly-strangling-girlfriend?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.29 15:14一名男子因涉嫌杀害女友而被逮捕。图片：谷歌香港警方逮捕了一名工程师，他涉嫌因感情问题在其 46 岁女友的单位内勒死女友。这名 43 岁男子被捕，这是香港上周末发生的第二起谋杀案，他的女友于周六在慈云山毓华里华基楼的家中被发现死亡。截至周一早上，嫌疑人仍在接受调查。周六，该男子向其女友所在公司的经理求助，称女友自上周三以来就一直没有联系，此案由此曝光。该公司随后联系了她的家人。周六下午，受害者的哥哥和姐姐到她的单位找她，但无人应门。弟弟随后叫了锁匠来开门。周六晚上，46 岁的女子被发现死在床上，警方接到了报案。一位熟悉此案的消息人士称，重案组警员受命展开调查，因为尸体上发现疑似尸斑，头部和颈部也发现伤痕。知情人士称，她的脸上也有可疑的瘀伤。他说，由于她的男朋友在调查过程中行为可疑，警方对他进行了讯问。他说，初步调查显示，该男子因感情问题勒死她，随后逮捕了该男子。《南华早报》获悉，两人交往了大约一年。黄大仙区重案组的侦探已展开调查。周日，警方逮捕了五名涉嫌杀害一名 33 岁男子的嫌疑人，该男子在油麻地庇利金街被锤子击打十多次马地。警方表示，他们认为此次袭击是三角恋纠纷造成的。今年前五个月，香港共发生 8 起凶杀案，与 2023 年同期的 11 起相比，减少了 3 起。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272291/hong-kong-engineer-43-arrested-after-allegedly-strangling-girlfriend?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 在拟议首都努桑塔拉 (Nusantara) 试建新总统府</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272277/indonesias-widodo-tries-out-new-presidential-palace-proposed-capital-nusantara?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.29 14:30印度尼西亚总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 在新首都努桑塔拉 (Nusantara)。图片：EPA-EFE周一，印尼总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 在官方会议之前，在该国拟建新首都努桑塔拉 (Nusantara) 的鹰形宫殿度过了第一晚，这位即将离任的领导人正在努力消除人们对这个陷入困境的基础设施项目的担忧。尽管努桑塔拉 (Nusantara) 面临多次建设延误、缺乏外国投资以及管理和土地问题，但佐科·维多多一直在加紧努力，争取在他 10 月卸任前完成尽可能多的新首都建设。“这是一项艰巨的任务。 “这可能需要 10 年、15 年甚至 20 年，”维多多周一在新的加鲁达宫外对记者说，“这不是一项只需一两年就能完成的工作。”这座引人注目的鸟形宫殿由 4,650 片组成鹰翼的叶片组成，是新首都的核心。印度尼西亚未来的总统府位于努桑塔拉。图片：法新社周一，总统承认自己上任第一天晚上没有睡好，但表示水、电和互联网现在已经恢复，而正是这些原因推迟了他本月的搬迁计划。他没有具体说明计划在那里工作多久。这个耗资 320 亿美元的基础设施项目位于热带岛屿婆罗洲的丛林中，距离现首都雅加达约 1,200 公里（750 英里）。维多多准备于 8 月 17 日在努桑塔拉举行独立日庆祝活动，近几周他在谈到新首都时更加务实。“很多人认为我们在仓促行事……不，我们并没有仓促行事。 “这符合程序，”他表示。印尼总统佐科·维多多骑摩托车行驶在努桑塔拉的新收费公路上。照片：EPA-EFE周日，总统身穿黑色旅行夹克，骑着摩托车行驶在努桑塔拉的新收费公路上，两侧是几名政府官员和社交媒体影响者。近几个月来，佐科·维多多在努桑塔拉破土动工建造学校和办公大楼，并承诺吸引外国投资。这项旨在缓解交通拥堵、污染严重、下沉和人口过剩的雅加达负担的标志性项目宣布多年后，却没有得到任何外国资金支持。上个月，负责该项目的两名高级官员无故辞职，这进一步加深了人们对该项目的怀疑。当选总统普拉博沃·苏比安托承诺在就职后继续开发 Nusantara，但分析人士表示，他将优先资助他自己的标志性“营养食品”计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272277/indonesias-widodo-tries-out-new-presidential-palace-proposed-capital-nusantara?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚新网络法引发言论自由“丧钟”担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272280/malaysias-new-cyber-law-stirs-fears-death-knell-free-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272280/malaysias-new-cyber-law-stirs-fears-death-knell-free-speech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯与中国的“优先”友谊引发对地区不安全的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3272240/russias-priority-friendship-china-beyond-raises-concerns-over-regional-insecurity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3272240/russias-priority-friendship-china-beyond-raises-concerns-over-regional-insecurity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“令人恶心”的中国快递员偷拍女顾客，并在网上发布视频并发表恶毒评论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3272244/china-delivery-man-secretly-films-women-customers-posts-clips-online-vulgar-comments?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.29 14:06中国一名送餐小哥偷拍女顾客，并将视频发布到网上，并附上粗俗评论。图片：SCMP 合成/Shutterstock/抖音中国一名男性快递员偷拍女顾客，然后在发布到网上的视频中对她们进行粗俗和暗示性评论，此举引发众怒，他已被社交媒体平台封禁。据澎湃新闻报道，7 月中旬，一名网民揭发一名化名“外卖小哥你好”的博主分享女顾客从他那里取快递的视频，并在视频中添加对她们身体、外貌和生活方式的淫秽评论。这名博主在某视频平台上拥有近 2 万名粉丝，在过去 4 个月内发布了 33 个视频片段，录制了 100 多名女性。在另一个平台上，化名“某黄某”的博主分享了相同的视频，吸引了百万粉丝。据信，这位博主使用了两个化名在网上发布此类图片。图片来源：百度据举报人称，这两位博主极有可能是同一个人。视频中，女性的形象被打上了马赛克，但外卖小哥还配上了评论，比如：“这个姐姐不穿内裤”、“她的腿比我的生命还长，真是折磨我”。“她穿了一件露脐装，让我受不了”，他还在另一段视频中写道。不过，据举报人称，那并不是一件暴露的衣服，她只是在抬起手臂接食物时上衣被掀起了一点。其他评论包括：“她的胸部很大”、“她穿着这件粉色吊带背心很性感”、“她养了一条宠物狗，肯定是单身”。视频在大陆社交媒体上引起广泛关注后，两个账号均被关闭。很多网民怀疑这位博主一名内地外卖巨头饿了么的骑手，因为身穿该公司的蓝色制服而被警方拘捕。网络观察人士称，该骑手损害了中国外卖行业的声誉。图片来源：Shutterstock该公司7月24日发表声明称，对视频采取零容忍态度，该骑手已于去年辞职。该公司已向警方举报。该消息在内地社交媒体上引发强烈反应。“他太恶心了。 “我不明白他怎么能有百万粉丝，”一名网民在百度上说道。“这个人毁了整个外卖行业的声誉，”另一名网民说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3272244/china-delivery-man-secretly-films-women-customers-posts-clips-online-vulgar-comments?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称 Vivian Kong 的奥运胜利将使击剑成为香港的标志性运动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272273/vivian-kongs-olympic-win-can-turn-fencing-hong-kongs-signature-sport-expert-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.29 14:07一位专家表示，Vivian Kong（右）可能有助于将击剑确立为香港的“标志性运动”。图片：讲义一位专家表示，在江文伟于巴黎奥运会取得里程碑式胜利后，香港可将击剑作为其标志性运动，并称这枚金牌可能进一步促进本地运动医学和科学的发展。香港教育大学健康及体育学高级讲师雷鸿德周一表示，江文伟的胜利对香港击剑比赛历史具有“重要意义”。他还表示，这场胜利是香港体育、支持队伍、训练，以及运动科学和医学发展的一个“重要里程碑”。这位学者周一在一档电台节目中说：“回顾香港体育发展，我们现在正迎来收获的季节。”“很高兴看到体育在奥运会期间能够团结公众、提高我们对运动员的尊重、增强我们的身份认同，并提高我们的凝聚力和自豪感……它可以是江泽民说，击剑已成为香港的标志性运动。”2021年，张家朗在东京奥运会上夺得金牌，江泽民再接再厉，夺得金牌。雷先生回忆说，击剑运动于上世纪八十年代引入香港，九十年代，香港在亚洲比赛中获得铜牌，那是一个“非常高兴的时刻”。“在过去的二三十年里，击剑协会、香港体育学院和康乐及文化事务署在学校推出了很多推广计划，”他说。“现在，我们终于在奥运会男、女击剑比赛中夺得金牌，巩固了香港在国际击剑舞台上的重要地位。”香港时间周日早上，江泽民在2024年巴黎运动会女子击剑重剑个人赛上击败香港击剑运动员孔令辉在比赛中获得银牌，法国击剑运动员奥里安·马洛-布雷顿在比赛中获得金牌。继张建宗于 2021 年夺冠和李丽珊于 1996 年夺冠后，香港获得第三枚奥运金牌。雷伊表示，孔令辉的胜利表明香港击剑运动在发展方面拥有“非常强大”和“广泛”的基础，击剑中心已在全港各地开设。“这项杰出成就或将加速香港体育的产业化和专业化，”他说，并称这将进一步促进政府在体育、卫生和教育方面的政策。身体健康专家Lobo Louie建议市政府在其他体育领域投入更多资金，以提高当地运动员的表现。照片：Elson Li“我们是否也可以在其他13项运动上投入更多资源，以提高我们运动员的表现？ ＂这也是体育产业化和专业化的重要方向。”雷先生表示希望香港的体育运动能更受欢迎，因为教育局已建议将体育运动纳入中学分班的评分标准。雷先生还指出，江的医疗团队在她的胜利中扮演了重要的角色，因为她在获胜前曾两次遭受十字韧带伤病。“她的团队除了康复治疗外，可能还为她的心理健康付出了很多努力，例如提供辅导和与她沟通，”他说，并认为香港可以进一步发展运动医学，以增强运动员的健康。在经济方面，香港餐饮联业协会会长黄家和表示，他注意到上周末食肆的整体生意增长了 20％。他表示，预计整个奥运期间食肆生意将增长 15％ 至 20％。黄先生还指出，更多人自周日下午以来，香港居民就开始在商场观看奥运会，这意味着由于奥运会的缘故，更多的香港人可能会在周末呆在家里，而不是前往中国大陆。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272273/vivian-kongs-olympic-win-can-turn-fencing-hong-kongs-signature-sport-expert-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国海军司令员胡忠明率舰艇参加俄罗斯海军年度阅兵</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3272275/chinese-navy-commander-hu-zhongming-and-ships-attend-russias-annual-naval-parade?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.29 14:13中国海军司令员胡忠明上将周日出席了俄罗斯海军年度庆典。图片来源：Weibo/新浪军事中国海军司令员胡钟明出席了由俄罗斯总统普京主持的俄罗斯海军年度庆典，这是他出任中国海军最高指挥官以来首次出访海外。据俄罗斯国防部的一份声明称，胡钟明周日抵达俄罗斯，参加在圣彼得堡举行的庆祝俄罗斯海军日的主要海军阅兵式，塔斯社报道。此前，胡钟明于周六在圣彼得堡会见了俄罗斯国防部副部长亚历山大·福明上将，讨论了两国海军合作的“紧迫”问题，塔斯社周六报道。此次出访是胡钟明自去年 12 月晋升为海军上将以来的首次国际访问，当时他首次被任命为中国海军最高司令员。胡钟明拥有丰富的航海经验，曾担任潜艇艇长，接替了前海军最高司令、后来成为中国海军参谋长的董军。国防部长。胡锦涛访问俄罗斯之际，自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，两国之间的安全关系不断加强。本月，中俄海军在中国南部沿海举行了“海上联合-2024”海上演习双方还进行了从北太平洋到南海的单独海上巡逻，这些水域的紧张局势加剧，尤其是北京和马尼拉因第二托马斯岛争端而加剧。周日的海军阅兵展示了双方的友谊，普京向包括中国 052D 型导弹驱逐舰焦作舰上的国际水兵致意。据俄罗斯媒体报道，中国水兵以“友谊万岁”回应普京的问候。焦作舰和 903A 型补给舰洪湖舰都是中国海军的据中央电视台报道，第46批护航编队于7月22日抵达圣彼得堡参加庆典，并向公众开放参观。据中央电视台报道，这是中国海军五年来首次派军舰参加俄罗斯海军日庆典，也是继2017年和2019年之后第三次派军舰参加。此外，中国国防部发言人张晓刚在周四的新闻发布会上宣布，中国的龙虎山号登陆舰和郑和号训练舰将于7月下旬访问符拉迪沃斯托克，参加俄罗斯海军庆典。张晓刚说，周四，俄罗斯和中国空军在白令海上进行了联合战略空中巡逻。据俄罗斯媒体报道，主要的海军阅兵式包括200艘舰艇，以纪念俄罗斯海军成立328周年。中国人民解放军海军已经近年来，中国海军迅速扩张。五角大楼的《2023年中国军力报告》估计，中国海军目前拥有约370艘军舰，是世界上最大的海军。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3272275/chinese-navy-commander-hu-zhongming-and-ships-attend-russias-annual-naval-parade?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港赌场经营者遭致命锤击 三角恋事件疑为幕后黑手</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272276/love-triangle-believed-be-behind-fatal-hammer-attack-hong-kong-gambling-den-operator?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.29 14:16警方在犯罪现场查获了与毒品有关的用具。照片：曾志伟警方透露，一起三角恋案是此次袭击事件的幕后黑手，据称该名赌馆经营者被人用锤子击中头部十余次。警方表示，周日庇利金街事件发生后，警方在 24 小时内拘捕了来自油麻地和何文田的两男三女。油尖警区刑事助理指挥官程志仁警司表示，嫌犯包括这名 40 岁的袭击者及其 32 岁的女友。程志仁表示，这两人因涉嫌杀害这名 33 岁的男子而被拘留，据称该男子是油麻地庇利金街一家赌馆的经营者。他说，另外三名年龄在 34 至 56 岁之间的嫌疑人因协助及教唆一名“我们有理由相信，这三名被捕者知道 [谋杀嫌疑人] 犯下了罪行，并协助他逃避警方逮捕，”他说。他说，由于调查仍在进行中，不排除进一步逮捕的可能性。据警方称，袭击者与受害者之间曾发生过争执，因为前者以为后者在与女友约会。周日凌晨 2 点 20 分左右，该男子和他的女友到赌场寻找这名 33 岁的受害者。三人其后离开赌场。“初步调查显示，[凶杀案嫌疑人]突然用锤子在赌馆外击打受害人的后脑勺十余次，”警司表示。程先生表示，行凶者与受害女子在袭击后离开现场，而凶器则被扔进垃圾箱。他说，袭击后，受害人仍然神志清醒，并返回赌场。同日清晨6时左右，他抱怨身体不适，被朋友抬下楼后昏倒。受害人被送往伊利沙伯医院，并于上午7时20分被宣告死亡。警方已逮捕与此案有关的五名嫌疑人。图片：曾志伟“初步检查显示，受害人后脑勺有两处伤口，分别长约2厘米和4厘米。”程先生说，警方将进行尸检以确定死因。他说，初步调查显示，袭击者与受害人之间的个人纠纷引发了杀人事件。他说，没有证据表明袭击与三合会活动和非法赌博业务有关。《南华早报》获悉，受害人疑似为14K三合会成员，而袭击者则疑似为和胜和三合会成员。经过广泛调查，警方于周日下午12点50分左右在油麻地逮捕了这名32岁的女子。谋杀嫌疑人和另外三名嫌疑人约九小时后在何文田被捕。警方突击搜查了赌场并逮捕了两名嫌疑人。缉获与冰毒等非法药物有关的吸毒用具。一位熟悉此案的消息人士称，警方正在调查谋杀嫌疑人在袭击前是否吸食过非法药物。截至周一上午，所有五名嫌疑人均被拘留审问。油尖区重案组的侦探正在跟进此案。今年前五个月，香港共记录了 8 起凶杀案，与 2023 年同期的 11 起相比，减少了 3 起。上周三，一名 66 岁的商人和他 57 岁的妻子因涉嫌婚姻问题纵火焚烧位于半山区的公寓，导致其死亡，警方称这是一起谋杀后自杀案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272276/love-triangle-believed-be-behind-fatal-hammer-attack-hong-kong-gambling-den-operator?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港天文台警告大雨，本周晚些时候天气将好转</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3272267/hong-kong-observatory-warns-heavy-showers-weather-improve-later-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.29 13:20预计该市不稳定的天气在本周后半段才会好转。照片：Eugene Lee香港天文台警告周一下午将有大范围大雨，不稳定的天气状况只有在本周后半段才会好转，届时气温将攀升至 34 摄氏度（93.2 华氏度）。“大范围大雨可能很快会影响香港。预报员在中午 12 时 10 分表示，“市民应提高警觉”。预计周一天气多云，间中有骤雨及几阵狂风雷暴，而本港一天后将有更多降雨及几阵雷暴。天文台表示，一道宽阔低压槽将于周二为华南沿岸及南海北部带来骤雨及雷暴。预报员补充说，未来一两天沿岸地区将有几阵骤雨。“随着高空反气旋逐渐增强，本周后半段至下周初，中国东南部地区天气将好转，日间将会非常炎热。”根据天文台的九天天气预报，下周日气温将升至 34 度，最低气温预计为 29 度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3272267/hong-kong-observatory-warns-heavy-showers-weather-improve-later-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港企业及其他组织与老挝签署 12 项非约束性协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272266/hong-kong-businesses-and-other-organisations-seal-12-non-binding-deals-laos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.29 13:07香港特首李家超周一上午会见老挝副总理兼外交部长沙伦赛·贡马西（右）。照片：ISD 讲义香港特首李家超在“历史性访问”老挝期间承诺加强双边关系，香港企业及其他机构已与老挝同行达成 12 项非约束性协议。周一，李家超在首都万象的第二天与当地商界领袖共进早餐，并会见了总理宋赛·西潘敦和老挝外交部长沙伦赛·贡马西。李家超表示，此次访问是香港领导人首次访问老挝，目的在于加强政府间联系以及建立更紧密的两地人民和企业关系。“我们认为经商对两地人民来说都是双赢的局面，我一直将整个政府和社会的精力和注意力集中在加强经济发展和商业上，”他说道。行政长官李家超率领香港代表团访问老挝，与老挝国家工商会主要成员会面。图片：ISD 讲义沙伦赛在会见中告诉香港特区领导人，在习近平主席的“一带一路”倡议下，构建老中命运共同体和共同未来的框架为老挝与香港的更紧密合作奠定了坚实基础。沙伦赛说：“今天对我和老挝人民民主共和国政府和商界来说都是一个很好的机会，可以讨论一些事情，并找到进一步扩大老挝与香港经贸合作的方法。”双方交换的谅解备忘录包括香港海关与老挝海关之间的协议，以及香港贸易发展局、老挝政府与两个当地商会之间的三项协议。此外，香港金福集团与老挝国家数字科技集团还就投资支付平台达成了协议，香港理工大学与当地一所中学也达成了合作协议。李嘉诚还会见了老挝驻香港大使李满长。总理宋赛·西潘敦将于今天晚些时候访问老挝首都。这位城市领导人正在对老挝、柬埔寨和越南进行为期六天的访问，这是他上任以来第三次访问东盟集团。这位城市领导人将于周二前往柬埔寨金边，随后前往越南河内和胡志明市。他将于周五返回香港。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272266/hong-kong-businesses-and-other-organisations-seal-12-non-binding-deals-laos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>买家等待抵押贷款下调，香港 6 月住房价格下跌，租金上涨</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3272260/hong-kongs-june-lived-home-prices-drop-while-rents-rise-buyers-await-mortgage-cuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.29 12:292024 年 2 月 25 日，香港一家房地产中介的住宅物业待售清单。照片：彭博社。香港自住房屋价格跌至八年来的最低水平，而租金在创纪录的抵押贷款利率下上涨，因为 2 月份取消印花税后购买势头已经耗尽。房价指数下跌 1.2%，至6 月份，二手房价格环比下降 301.8 套，为 2016 年 10 月份差价物业估价署公布的 304.3 套以来的最低水平。这意味着今年上半年二手房价格下跌 3.1%。所有公寓类型和大小的公寓价格均出现下跌。报告显示，中小型公寓价格下跌最为严重，6 月份下跌 1.3% 至 303 套，上半年下跌 3.1%。大型二手公寓（面积超过 100 平方米）的价格在 6 月份下跌 0.5%，至 277.5。莱坊大中华区研究主管 Martin Wong 表示，“目前没有好消息”吸引买家进入房地产市场，他指出，政府在 2 月份取消需求限制带来的势头“已被市场消化”。“高利率和新住宅开发剩余单位的囤积等因素继续拖累房地产价格，”他说。“降温措施取消后，交易量大幅增加，但由于一手销售的影响，二手房价格短期内将继续走弱。”前景或许充满希望，因为经济学家和策略师预计美联储将在 9 月开始下调基准利率，这将迫使香港金融管理局效仿。分析师表示，香港商业银行是否会在基准利率下调的同时，相应降低抵押贷款利率，将决定房地产市场的走向。莱坊表示，随着9月份预期的降息，香港房价下半年跌幅或将放缓，其对2024年房价的预测仍为5%。由于大量新移民涌入香港，住房需求增加，房屋租金上涨，而转售价格下跌。据评级部门称，租金指数连续第四个月上涨，6月份上涨0.2%，至189点。这使租金价格达到四年半以来的最高水平，上半年上涨了1.6%。中小型单位最受追捧，该指数上半年上涨了1.7%，6月份小幅上涨了0.1%。大户型住宅价格上半年上涨0.07%，6月份上涨0.2%至146.4元。黄先生表示，政府推出的各项人才计划已带动劳动人口及高收入者规模回升，将继续为住宅租赁需求提供刚性支撑。预计今年香港房屋租金将上涨5%至8%，整体租金回报率将升至近3%。中小型住宅租金有望跑赢豪宅，未来数月住宅租金走势维持稳定。市场专家预计每月成交量将在4,500至5,000套左右徘徊，但降息前市场整体购买力仍不足，预计今年一二手成交量将在48,000至53,000套左右。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3272260/hong-kongs-june-lived-home-prices-drop-while-rents-rise-buyers-await-mortgage-cuts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>