<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Mar 2025 09:15:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>削减印花税后，香港的周末房地产销售额达到4个月</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3300666/hong-kongs-weekend-property-sales-reach-4-month-high-after-stamp-duty-cuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 15:40    Kerry Properties HAVA住宅项目销售办公室的潜在买家。 Photo: Edmond SoHong Kong on Saturday saw its best weekend for new property sales in four months, with a total of 362 units expected to be sold across three projects, after the government lowered the stamp duty for small flats following the budget address on Wednesday.Among the first-round offerings, Henderson Land Development’s Eight Southpark project in Kowloon City sold 70 of the 181 available units by 1pm, while根据房地产经纪人的说法，Wang on Properties在Ap Lei Chau的Coasto Project提供的60个单位中有55个单位。调整了大众市场房屋的印花税。从60,000港元的房屋降至100港元（12.90美元），价格为100港元（12.90美元），价值400万港元，而不是以前300万港元。      “最新的预算减少了较小公寓的印花税，这将有助于鼓励购房者进入市场，”米德兰房地产公司（Midland Realty）香港和麦考（Macau）住宅区首席执行官Sammy Po Siu-Ming说。 “最近在香港基准悬挂森指数的激增也激发了更多的买家进入房地产市场。”   po预计，预计所有三个项目都将在周六售罄，预计第一手房地产销售额将超过360个单位，这是10月在10月19日出售440个新公寓后四个月内的四个月。 258平方英尺至351平方英尺。它位于Kai Tak运动公园附近，该公园将在周六晚上正式开放，举行星光熠熠的仪式。 公寓的价格 价格从409万港元到409万港元到428万港元至728万港元至728亿港元至728万港元至15,591 hk $ 15,591的价格，比相比，每人10％的票房，使得90％的票房占地10％，这使得每人10％的票房均在10％的范围内占有比较。根据代理商的说法。      po说，该项目吸引了最终用户和投资者，他们的年租金收益率约为5％。 Po说。   根据Chuang在Chuang&#39;s Propertions intem inter of Casteries，   “海岸和HAVA的许多单位的价格低于400万港元，使买家可以从减少的印花税中受益，这为强劲的销售业绩做出了贡献。” 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3300666/hong-kongs-weekend-property-sales-reach-4-month-high-after-stamp-duty-cuts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3艘船在香港碰撞后，有3个容器落入大海</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300665/3-containers-fall-sea-after-2-ships-collide-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 14:35   两艘船碰撞后，周五三个集装箱掉入海中。照片：当局说，海军陆战队在周六说， 海军陆战队在周六说，上一天没有受伤或漏油的东西，  facebook/hei chau    三艘船碰撞后，三个容器落入香港的大海中。 在kwai tsing码头上的碰撞是在上一天造成的，没有受伤或漏油，这是造成的，造成了船舶的爆炸，这是一定的。该部门的说法，终端与停靠船的“轻微碰撞”，称其在晚上8.40下午被告知事件。        碰撞的结果。    在线的录像中，这些事故显示了一个容器，至少是乘船造成的。视频。 部门表示，它立即将官员派往现场以了解此事。 后来所有三个容器都被检索了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300665/3-containers-fall-sea-after-2-ships-collide-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港歌手兼作词人哈利尔·冯（Khalil Fong）在与生病长期战斗后41岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300660/hong-kong-singer-songwriter-khalil-fong-dies-41-after-long-fight-illness?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 13:54    khalil fong已于41岁去世。照片：讲义  香港歌手兼作词人哈利尔·冯（Khalil Fong）去世，享年41岁，他的音乐唱片公司说。  fu音乐在周六与五月的早晨保持态度 fu音乐在五年后与 per ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300660/hong-kong-singer-songwriter-khalil-fong-dies-41-after-long-fight-illness?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国化妆师经营地铁摊位，可约会的人，在2小时内赚取40美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3300039/china-make-artist-runs-subway-stall-people-way-dates-makes-us40-2-hours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 14:00   A woman in China who set up a stall in an underground station to offer make-up services to clients making their way to dates or parties has trended on mainland social media.Deng Qiqi launched her business at the bustling Shapingba Subway Station in Chongqing, southwestern China, on February 14, Shandian News报告。 她通常在下午5点左右打开，并在晚上7.30关闭。她说，她的摊位仅在工作日开放，以避免周末繁忙的交通。 邓小平补充说，她每天可以赚取300元（40美元）的300元人民币（40美元），每天两小时的工作美化三到四个女性。她说她不提前约会。  之前和之后：邓说她的服务非常适合想要看起来不错的忙碌女性。照片：Douyin    “过去，当我走进地下车站时，我发现许多人从事销售各种产品的摊位业务。我以为为什么不打开自己的展位？为什么不挑战自己？”引用了这位有小规模化妆工作室的28岁男孩。对于日常活动，并有“更高要求”的人可以去她的商店。 重庆的地铁运营商可以在其房地产内停下售货业务。它为一整天或下午的高峰时间收费80元（11美元）或30元人民币（4美元）。   一些大陆城市，例如上海，以适当的城市管理和人群管理为例，禁止这样的摊位活动。     大多数在线观察者都赞扬邓小平的业务理念，但有些人担心它可能会堵塞地下。照片：Douyin    在大陆社交媒体上，许多人对邓的业务着迷。 “这很方便。这确实是女友聚会的节省人，因为我不必担心不穿化妆即可加入。我认为应该在全国范围内促进它。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3300039/china-make-artist-runs-subway-stall-people-way-dates-makes-us40-2-hours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港Unison创始人认可决定解散剥削恐惧的决定</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300661/hong-kong-unison-founder-endorses-decision-disband-citing-exploitation-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300661/hong-kong-unison-founder-endorses-decision-disband-citing-exploitation-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3名中国国民中有4名被控在马来西亚经营可卡因实验室的国民</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300658/3-chinese-nationals-among-4-charged-running-cocaine-lab-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 13:42     四个人，包括三名中国国民，在地方法院被指控在马来西亚Negeri Sembilan State的Nilai市经营一个可卡因加工实验室。     没有记录Tan Wee Jin and Nathers He jiie and Chengue and Chengue and Cheng，并记录当他们被控塞内德·法里德·赛义德·阿里（Syed Farid Syed Ali。 39B (2) of the same Act.If convicted, they face either the death penalty or 30 to 40 years in prison, along with caning.Additionally, He, who was unrepresented, faced a second charge of trafficking 2.14kg of cocaine at the same time and location.This charge falls under Section 39B (1)(a) of the same Act, which also在罐装中进行死刑或无期徒刑。   检察官鲁比尼·帕鲁巴兰（Rubini Pubalan Hu.It was reported earlier that police smashed an illegal drug processing lab in Nilai, seizing drugs, jewellery, luxury items, and cash – including foreign currency – worth about 3.2 million ringgit (US$718,455).Also confiscated were four vehicles believed to belong to the suspects.This story was first published by ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300658/3-chinese-nationals-among-4-charged-running-cocaine-lab-malaysia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济学家说，香港的保罗·陈（Paul chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300654/hong-kongs-paul-chan-should-have-been-bolder-his-budget-economists-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300654/hong-kongs-paul-chan-should-have-been-bolder-his-budget-economists-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凉爽温度恢复之前，周日在香港预计温暖，有雾的天气</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300655/warm-foggy-weather-expected-sunday-hong-kong-cool-temperatures-return?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 13:04   预计周日的天气将变得温暖和雾气。照片：Jelly Tse   这个故事已免费为我们的读者提供公共服务。请考虑支持SCMP的新闻。预报员说，周日的天气将在周日温暖和雾气中获取最新更新的速度。 （68和77华氏度）。 “一个温暖而潮湿的海洋气流将在接下来的几天内影响广东的海岸，”天文台周六说。   “该地区会有潮湿的日子。  春天的天气将在周一保持到周一，直到周二的温度下降，              天气将“明显凉爽”，并有几个雨斑。 预计汞将在周五下降至14度。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300655/warm-foggy-weather-expected-sunday-hong-kong-cool-temperatures-return?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的PMI数据返回2月的积极领土</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3300656/chinas-pmi-data-returns-positive-territory-february?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 13:05   上升的部分是在月球新年假期后恢复运营的企业，照片：xinhua     制造业活动的关键指标，制造业活动的关键指标，在2月的高高达到了三个月的高高，并恢复了乡村的衡量标准，  Zhao Qinghe   Zhao Qinghe告诉Xinhua二月份的PMI数据受到企业在春季节日后恢复生产等因素的影响。   PMI用于设备制造业和高科技制造业分别为50.8和50.9。 months, the government has been trying to shore up investor and consumer confidence with a basket of measures, including a consumer goods trade-in scheme, purchase subsidies and the issue of long term bonds.Analysts will be looking for clues about further stimulus measures during the two sessions.This year also marks the end date for the “Made in China 2025” programme, which was launched in 2015 to改善10个关键行业的自力更生和创新。在两次会议之后，预计北京将采取更多措施。 政府还遇到兴奋的潮流，这是由于深索克人的成功模型的成功，以增强对技术和私营部门的信心。 sector.However, tariffs imposed by the United States threaten to overshadow the manufacturing recovery.US President Donald Trump has said that an additional 10 per cent tariff would be placed on Chinese imports starting on Tuesday, compounding the initial 10 per cent rate that took effect last month.China’s ministry of foreign affairs “strongly” expressed its “dissatisfaction and resolute opposition” to the计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3300656/chinas-pmi-data-returns-positive-territory-february?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在特朗普的泽伦斯基（Zelensky）取得下来，万斯（Vance）盖上了“美国第一”政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300650/trumps-zelensky-takedown-vance-puts-his-stamp-america-first-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300650/trumps-zelensky-takedown-vance-puts-his-stamp-america-first-policy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的Tiantuo卫星突破可以实现全球货物监视：PLA科学家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299550/chinas-tiantuo-satellite-breakthrough-enables-global-cargo-surveillance-pla-scientists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 12:00   科学家已经开发了技术使用中国的Tiantuo卫星以及其他纳米卫星来跟踪全球运输容器。照片：CCTV   卫星技术可以追踪世界各地的数亿个运输集装箱已由中国军事科学家成功测试，在监视全球供应链的巨大飞跃中，由国防大学（NUDT）的研究人员开发的全球供应链。  最近的试验证明，   可以从物联网（IoT）传感器上收集实时数据（包括其位置，内部条件，甚至是篡改警报）的实时数据。研究人员说，高级技术（例如航空航天引擎和军事无人机组件）。 研究人员说，卫星网络可能成为北京策略遏制走私策略的基石 - 例如，通过第三国进行了限制性商品的运输 - 在全球贸易贸易中，在全球贸易流动中遇到了前所未有的信息。    北京的物流专家由于该问题的敏感性而要求不要命名。 “这是关于建立一个制度来执行我们自己的规则，并破坏了一个多世纪以来对发展中国家施加的链条 - 在太空中进行了技术革命，”他说。他指出，tiantuo的意思是“用天堂的力量打破新的立场”。 该系统依赖于一个计划的66个低成本纳米卫星的星座，每个星座都比冰箱小，由Li Songting和Chen Lihu领导，NUDT的副教授，NUDT的Alt of Peroppace Science和Engineering。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/02/02/21/9c5693bb-c835-4105-b86c-86c-86c-86c-85e8103b5e8103b59b59a _a359a_a35cc1cd.jpg” Tiantuo-5卫星在仅一天就检测到的运输流量。照片：国防大学技术   其主要创新之一是一种混合网络，将较慢的“静态”传感器（例如港口的容器）分开，从港口中的容器，从快速移动货物，使用不同的信号协议中进行快速移动的货物，以防止数据碰撞。  传感器可以检测到容器何时打开容器或暴露于异常温度 - 非法转移的危险信号。 在一次试验中，卫星在全球范围内采取了一百万个pepe poper pep earte    。 。 Li and Chen认为，Belt and Road倡议将基础设施项目与数据控制融为一体。它可以帮助各国抗击一些严重和普遍的安全威胁，例如海盗和毒品贸易。 ，但是尽管PLA研究人员坚持认为该系统是和平目的，但一些美国官员和政客已经很紧张。美国政府最近禁止使用中国设备（例如起重机）在其港口中使用，并担心这些机器可以收集数据并将数据传输回中国。 如果中国通过使用其长期行军火箭舰队进行了整个66个66个卫星的恒星，那将是一家人，这将是一个国家，它将标志着一家人的最终量表，这将是毫无疑问的数百个国家，它将标志着该国的最终范围，这是一家人，这将是一家人，这将是数百次的估计。研究人员说， 已经使用的美国Orbcomm系统只能连接到1000万个设备，而SpaceX的Starlink则针对高速互联网连接而不是工业数据传输进行了优化。&gt; 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299550/chinas-tiantuo-satellite-breakthrough-enables-global-cargo-surveillance-pla-scientists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斋月的斋月价格在马来西亚发出通知，因为圣月迫在眉睫</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3300616/ramadan-price-gougers-put-notice-malaysia-holy-month-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 12:00   人们在2024年3月在马来西亚吉隆坡的斋月中庆祝在斋月集市上从街头小贩那里购买食物（快速破坏）餐点集市从卡特尔（Cartels）和据称在吉隆坡的租赁者远离斋月（穆斯林禁食季节），该季节将于周日在该国开始。 全球数十亿美元，日落倒台的日出是伊斯兰教的五个支柱之一。斋月虽然对不幸的人促进了同情心，但也是对食物的庆祝活动，马来西亚繁华的集市提供了各种各样的菜肴，可以随着夜间定居而迅速破裂。 在吉隆坡在这些集市上获得较高的销售额，因为这些月份的销售具有很高的竞争力，这是一个月份的销售，这是一年级的销售商，在某个年度中，卖给了其他人的收入。市政厅向小贩协会颁发的许可证短于300林吉特（67美元），通常以膨胀的价格转售 - 有时达到20,000林吉特。 这些费用降低到顾客，价格降低了价格，推动了许多人，并劝阻许多人不愿赞美这个集市。直接向“真正热衷于贸易的人”直接向中间商和拍卖许可证。在星期三，她警告说，任何人转售许可证的人都会丢失许可证。 “我们将对卖方和买方采取严厉的行动，”她说。 “我们将撤销许可证并将其黑名单。”  根据新规定，许可证持有人必须在其摊位上出现或关闭风险。现在，拍卖过程也已在市政厅的Facebook页面上进行现场直播，以获得透明度。  供应商在20023年4月在马来西亚吉隆坡的斋月中为穆斯林准备食物，使穆斯林在斋月中打破斋戒。照片：路透      贸易商在经历了多年的多年。吉隆坡交易员Sopian Aris。 said.As part of Prime Minister Anwar Ibrahim’s push to reduce Malaysia’s reliance on foreign labour, Zaliha also instructed traders not to hire foreign workers, regardless of their legal status.The public meanwhile hopes that these changes will put an end to the empty “air-filled curry puffs” that have been the running joke in the country as traders skimp on ingredients to cut费用。 “我们都因禁食而感到疲倦，我们一天结束时想要的最后一件事是感到被骗，” Facebook用户Elly Murad说。 “反思圣月的含义，做得更好，并且做得更好”。样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3300616/ramadan-price-gougers-put-notice-malaysia-holy-month-looms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在中国河渡轮被大型船只撞到后，至少有11人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3300651/least-11-dead-after-chinese-river-ferry-hit-larger-vessel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 11:30   一视频显示，溢油清洁容器从后面撞到了渡轮。照片：Baidu   州媒体周五晚上说，一条小渡轮被一艘漏油清洁船撞到。新华社发生的事故发生在河流平均60米（200英尺）深处，500米的宽度。 救援队在周五晚上拯救了渡轮，并继续进行搜索。亲戚们还说，渡轮是人们从村庄来去去的主要方式。       显示，一张视频显示，较大的溢油清洁船在平静的水中从后面撞到渡轮。安全。 关于事故是如何发生的，没有立即消息，在星期六早上没有得到电话。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3300651/least-11-dead-after-chinese-river-ferry-hit-larger-vessel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的“神奇四侠”：新的企业家重塑全球科技领域</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3300594/chinas-fantastic-four-new-breed-entrepreneurs-reshaping-global-tech-landscape?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3300594/chinas-fantastic-four-new-breed-entrepreneurs-reshaping-global-tech-landscape?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普对Zelensky的越来越沮丧如何结束于白宫的火热摊牌</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300647/how-trumps-growing-frustration-zelensky-ended-fiery-showdown-white-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.01 10:43   The stunning blow-up between US President Donald Trump and Ukrainian President Volodymyr Zelensky at the White House came after weeks of frustration by Trump and his top aides who saw the Ukrainian leader as an obstacle to their goals of quickly ending the war, restoring ties with Moscow and sealing a potentially lucrative minerals deal, multiple sources familiar with the matter said.The US president has long对泽伦斯基和乌克兰采取了对抗立场。但是，乌克兰领导人与特朗普白宫之间的鸿沟在最近几天激起了人们的激增，因为关于乌克兰自然资源的共同开发的一项期待的矿物协议的谈判被陷入了困境。   在周五的电视摄像机面前展现了近来的跨国公司在华盛顿州的潜在转变，这是张贴于我们与米斯科的关系的潜在转折通过与俄罗斯领导人公开驻守，称他“信任”总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）真诚地渴望结束战争 - 相信大多数西方官员，包括情报官员，斥责。 周五在椭圆形办公室进行的对话始于通常的娱乐，但在Quice therhill pershill packiend offersiend offersiend prowind persiven for j.d.d.d.d.d.d. vance vens for我们的身份中开始努力。几分钟后，它升级为一场前所未有的大喊大叫比赛，特朗普和万斯指责乌克兰战时总统。 两名白宫官员说，没有试图伏击泽伦斯基，他们认为周五的访问将是特朗普的胜利，Zelensky希望Zelensky签署矿业协议。消息人士称， 最近几周内已经在白宫内部安装了挫败感，特别是当特朗普官员试图与乌克兰打交道时。一位白宫官员在周三说：“我不明白邀请为什么会有意义。”乌克兰总统似乎动摇了签署交易。       ，而随后的协议随后达成了Zelensky，后来Zelensky飞往美国，Trump在最近的几周内曾经遇到过任何挫败感。鼓舞我们对乌克兰的支持，声称他使用表演技巧尝试与媒体和国会赢得点。 他还向他的国家安全团队讲述了Zelensky上任时期的未来，以及美国是否可以通过和平谈判来强迫乌克兰的乌克兰选举。在他的官方五年任期持续了2024年。俄罗斯过去曾列举过他是私人领导人。 乌克兰立法禁止在一项武术状态期间举行选举，乌克兰宣布俄罗斯在2022年2月在2022年2月被击败了Zelensky批准了俄罗斯的批准。本月的一项民意调查使Zelensky的批准评级为63％。 共和党总统还指示他的团队尽可能限制与Zelensky的顶级助手Andriy Yermak尽可能多地沟通，他与前民主党总统Joe Biden的安全顾问Jake Sullama的杰克·萨利夫（Jake Sullivan）曾在                林赛·格雷厄姆（Lindsey Graham）告诉记者，他在会议前警告泽伦斯基（Zelensky）专注于即将达成的协议，并推迟讨论安全保证和停火。昨晚，特朗普总统的心情很好。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300647/how-trumps-growing-frustration-zelensky-ended-fiery-showdown-white-house?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 02:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>