<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 24 May 2024 09:15:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>放射性核素治疗的这一进步能否帮助晚期癌症患者？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263928/could-advance-radionuclide-therapy-help-late-stage-cancer-patients?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 16:00中国研究人员一直致力于突破性癌症治疗，其目标是肿瘤细胞，而留下健康组织。图片来源：北京大学在中国科学家开发出一种针对肿瘤细胞同时避开健康组织的治疗方法后，一种放射疗法的改进可能为晚期癌症患者带来希望。在一项新研究中，研究人员设计了放射性药物，使其能够“不可逆地”将放射性分子与肿瘤细胞中的靶蛋白结合。当用于放射性核素治疗时，这意味着这些分子会杀死癌细胞，而不是健康细胞。“这一强大的策略将使研究人员和制药行业能够利用各种生物技术开发肿瘤靶向”药物。研究人员在周三发表在同行评审期刊《自然》上的一篇论文中表示，这种方法是通过分子来实现的。北京大学的研究人员与北京协和医院的研究人员一起领导了这项研究，他们在一份声明中表示，该方法是“核医学设计以及肿瘤诊断和治疗方面的颠覆性技术”。该大学表示，这是《自然》杂志近 50 年来发表的第一篇放射性核素治疗领域的原创研究论文。&lt; /p&gt;根据该论文，靶向放射性核素治疗通过向肿瘤提供“强效放射性核素进行局部照射”，改善了癌症患者的预后。对于患有癌症的患者来说，这是一种“革命性的治疗”根据该大学的声明，癌细胞已经转移，或者在体内扩散到远离其最初形成的地方，这是大多数癌症死亡的原因。&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;&gt;该图显示放射性核素如何与癌细胞/肿瘤细胞上的靶标结合。照片：Getty Images该疗法依赖于放射性配体，由治疗性放射性同位素和细胞靶向化合物组成。研究小组写道，这些放射性配体“以高亲和力与癌症相关或特定目标结合”。然而，该技术存在挑战。“治疗性放射性药物必须同时实现这两个目标：可持续的肿瘤靶向和从健康组织中快速清除，这仍然是一个重大挑战。“一种以肿瘤选择性方式不可逆地将放射性配体固定到癌症靶点的平台技术，如果开发成功，将为这个问题提供一个理想的解决方案，但尚未确定。”为了克服这些挑战，该团队使用了共价靶向放射性配体（CTR），该放射性配体采用“共价弹头”设计，允许据该论文称，放射性配体与目标蛋白质形成不可逆的键。该团队使用硫 (VI) 氟化物交换 (SuFEx) 作为弹头。虽然已经使用共价弹头进行工程设计，但在这项研究之前，尚未使用任何弹头来评估其临床潜力研究小组表示，这种疗法。将弹头附着到成纤维细胞激活蛋白抑制剂 (FAPI) 上后，研究小组发现它“触发了超过 80% 的与[成纤维细胞激活]蛋白，并且六天内几乎没有解离”，该论文称。当在小鼠身上测试治疗方法时，研究小组记录到肿瘤中的药物摄取量增加了 257%，同时保留了药物增加了十三倍。研究小组表示，该治疗还实现了“小鼠体内肿瘤几乎完全消退”。围绕共价药物的一个主要问题是它们与其他位点结合的潜力然而，根据小鼠测试结果，研究小组发现 SuFEx 弹头“可能不会在健康组织中引起脱靶共价结合”，并且任何药物都不会导致健康组织脱靶共价结合。不与目标结合的物质会“快速排出”。放射性配体还可以与诊断核素结合，从而可以使用成像技术使病变可视化。“在论文称，在初步成像研究中，这种策略比其他方法在癌症患者中发现了更多的肿瘤病变。研究小组希望这种治疗能够广泛应用于多种肿瘤。 “考虑到可能与 SuFEx 弹头连接的蛋白质范围很广，这种策略可能适用于其他癌症目标，”他们写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263928/could-advance-radionuclide-therapy-help-late-stage-cancer-patients?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南建筑火灾14人死亡3人受伤：“我们非常非常害怕”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263967/14-killed-vietnam-building-fire-3-others-injured-we-were-so-so-scared?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 16:17大火过后，在被烧毁的房屋外看到烧焦的物品周五在河内的一个住宅楼。图片：法新社警方称，周五早些时候，河内市中心的一座公寓大楼发生火灾，造成 14 人死亡、三人受伤。烟雾和有毒气体上午 12:30 左右发生火灾后，越南首都 Cau Giay 区人口稠密，这里有几所大学，火灾从大楼中涌出。救援人员强行闯入，打破了门锁。邻居报告说，听到“像鞭炮一样”的爆炸声，以及里面和附近居民的尖叫声。“河内警方在一份声明中表示，火势蔓延严重，烧毁了院子里的许多摩托车、电动自行车和自行车。“到凌晨1点26分，火被完全扑灭。救援人员发现14人死亡。”三名幸存者正在医院接受紧急治疗。工作人员周五，越南河内一栋大楼后，一名受害者被抬上救护车。照片：法新社大火将建筑群变成了向天空敞开的烧焦外壳，建筑物的波纹金属屋顶塌陷，散落着黑色的物品和自行车零件。 p&gt;火灾发生时，尚不清楚里面有多少人。该建筑由两个相互连接的街区组成，一个有两层，另一个有三层，位于一个两层楼的下方。宽一米的小巷，有12个房间出租。据说这个院子是用来销售和修理电动自行车的。一位不愿透露姓名的邻居说，她听到“像鞭炮一样的爆炸声”。“我以为发生了打斗，或者有什么东西撞到了窗户。我跑下去看到了火。“许多邻居都跑出了巷子，穿过了其他邻居的房子。我们非常非常害怕。”中环一栋住宅建筑群发生火灾后，拍摄到烧焦的大门周五早些时候的河内。照片：法新社她说，大楼的房东从火焰中救出了他的儿媳妇和孙子。另一位邻居，Ngo Thi Thuy ，说她看到明亮的火焰从建筑物的波纹金属屋顶的裂缝中升起。“火粒子不断飞舞，烟雾太浓，根本看不到任何东西，”40 岁的 Thuy 告诉国家新闻网站 VNExpress。“传来爆炸声和一些尖叫声。尖叫声从着火的房子和周围的房子里传来。”她和其他邻居一起，把一桶桶水倒在屋顶上，但她说烟雾只会升得更高。当局仍在调查起火原因，这是袭击这个共产主义国家的最新致命火灾。致命火灾在越南很常见，那里随意安装了烟雾探测器和灭火器等安全设施。&lt; /p&gt;大型建筑火灾受害者的一名亲属在河内一家医院哭泣。照片：法新社去年 9 月，越南发生了二十年来最严重的火灾，河内一栋公寓楼内有 56 人死亡，其中三名儿童。近年来，该国经历了其他几起致命火灾，通常发生在娱乐场所。一年前，胡志明市商业中心附近的一家卡拉 OK 酒吧发生火灾，造成 32 人死亡、17 人受伤。店主随后因违反防火规定而被捕。事后，总理下令对所有高风险场所进行检查。消防安全设备和指示已安装完毕整个城市的许多街道和建筑物都有这种现象。德新社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263967/14-killed-vietnam-building-fire-3-others-injured-we-were-so-so-scared?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>道德调查泰国总理斯雷塔“展示武力”的国家旧势力：分析人士</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263950/ethics-probe-thai-pm-srettha-show-force-countrys-old-powers-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263950/ethics-probe-thai-pm-srettha-show-force-countrys-old-powers-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡航空动荡：分析人士称，整个航班强制系安全带的规定是不切实际的</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/article/3263938/singapore-airlines-turbulence-mandatory-seat-belt-rule-throughout-flights-impractical-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/article/3263938/singapore-airlines-turbulence-mandatory-seat-belt-rule-throughout-flights-impractical-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡前总理李显龙胞弟诽谤两名部长被判罚款29.6万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263942/singapore-ex-pm-lee-hsien-loongs-brother-ordered-pay-us296000-defaming-2-ministers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 15:00李显扬，新加坡前总理关系疏远的弟弟李显龙.图片来源：法新社据新加坡媒体报道，新加坡前总理李显龙的弟弟在诽谤诉讼中被法庭命令向两名政府部长支付 40 万新元（合 296,000 美元）。周五公布了书面判决。前总理关系疏远的弟弟李显扬对两位部长提出了“最严重的”诽谤性指控，吴逸涵法官写道。 曾任新加坡电信首席执行官的小李于 2023 年 7 月被政府勒令更正 Facebook 上的一条帖子，司法部称该帖子包含有关法律部长 K. Shanmugam 和外交部长 Vivian Balakrishnan 租赁国有财产的争议的虚假内容.政府于 2023 年 6 月澄清了两位部长的不当行为，称没有证据表明滥用职权谋取个人利益。法官表示李没有道歉或尽管部长们有机会这样做，但还是删除了该帖子，而是在另一篇帖子中“加倍努力”，表示他坚持自己所说的。法院判给 150,000 新元的一般损害赔偿金和 50,000 新元的赔偿金据报道，每位部长都受到严重损害。新加坡外交部长维文·巴拉克里希南（左）和律政部长尚穆根。图片来源：德新社/南华早报李没有立即回应置评请求。李，66 岁，与他的哥哥争夺已故父亲、现代新加坡创始人李光耀拥有的一栋房子。随着年轻的李在 2020 年选举和去年大选期间与反对党结盟，这种紧张的关系已公开化。今年表示他正在考虑竞选新加坡总统。72 岁的李显龙上周将权力移交给总理黄循财，这是该国 20 年来的首次领导层交接。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263942/singapore-ex-pm-lee-hsien-loongs-brother-ordered-pay-us296000-defaming-2-ministers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯称伊斯兰国是莫斯科音乐厅致命袭击背后的幕后黑手，乌克兰“直接参与”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3263945/russia-says-islamic-state-behind-deadly-moscow-concert-hall-attack-ukraine-directly-involved?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 15:163 月莫斯科袭击现场的俄罗斯安全部门22.资料照片：美联社
俄罗斯周五首次表示，伊斯兰国组织协调了莫斯科三月音乐厅袭击事件，这是该国二十年来最致命的恐怖袭击。“在调查过程中……已经确定，恐怖分子的准备、融资、袭击和撤退是由呼罗珊省（Isis-K）成员通过互联网协调的，“呼罗珊省是伊斯兰国在阿富汗和巴基斯坦的一个分支，”俄新社援引俄罗斯联邦安全局局长亚历山大·博尔特尼科夫的话说。伊斯兰国多次声称对 3 月 22 日造成 140 多人死亡的袭击负责，但莫斯科一再试图阻止将乌克兰和西方与这次袭击联系起来。博尔特尼科夫表示，乌克兰军事情报部门直接参与了此次袭击。枪手实施 3 月 22 日的袭击。资料图片：法新社 UGC“调查正在进行中，但可以肯定地说，乌克兰军事情报部门直接参与了这次袭击，”国家通讯社援引博尔特尼科夫的话说。乌克兰一再否认参与其中。俄罗斯之前曾提出过此类指控，但博尔特尼科夫没有提供证据来支持他的说法。他还指责北约军事联盟为从中东转移“国际恐怖组织的雇佣军和武装分子”提供便利，北非和阿富汗”前往乌克兰，以便他们能够与那里的俄罗斯军队作战。身着迷彩服的枪手袭击了莫斯科郊区的克洛库斯市政厅场地，然后纵火焚烧了该建筑。&lt; p&gt;包括四名袭击者在内的十几名嫌疑人已被捕，他们都来自中亚国家塔吉克斯坦，塔吉克斯坦是阿富汗北部边境的一个贫穷的前苏联共和国。美国表示，已逮捕了他们。 3月初公开和私下警告俄罗斯，极端分子正计划袭击莫斯科音乐厅。大屠杀发生后，未透露姓名的美国情报官员告诉美国媒体，他们已告诉莫斯科这是克洛库斯市政厅特别是伊斯兰国计划发动袭击。俄罗斯驳回了这些警告。就在袭击发生前三天，弗拉基米尔·普京总统指责华盛顿“勒索”并试图“恐吓”俄罗斯人。法新社和路透社]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3263945/russia-says-islamic-state-behind-deadly-moscow-concert-hall-attack-ukraine-directly-involved?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕5名黑社会嫌疑人 打击涉嫌利用青少年非法讨债的团伙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263931/hong-kong-police-arrest-5-suspected-triad-members-crackdown-gang-allegedly-using-youngsters-illegal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 14:22警方消息人士称，所有嫌疑人年龄在 20 岁至48、有黑社会背景。摄影：新杨香港警方在打击一个涉嫌招募青少年进行非法讨债活动的犯罪团伙时，拘捕了五名黑社会嫌疑人。东区反三合会督察吴文芳周五表示，该组织在社交媒体平台上投放承诺“轻松赚钱机会”的广告，招募年轻或失业居民在债务人的公寓上泼红漆。吴表示，北角一间商铺因金钱纠纷，六个月内四次被涂红漆，1月26日至2月8日期间，各区多个单位也被涂红漆。她说，调查表明该黑社会控制的团伙与这些案件有关。反黑社会小组的官员在周三和周四的突袭中逮捕了四名男子和一名妇女。吴说，被捕者与至少14起刑事损害案件有关，涉及追债200万港元。警方消息人士称，所有嫌疑人年龄介乎20岁至48岁，都有黑社会背景。 五人因涉嫌刑事毁坏罪被拘留，最高可判处 10 年监禁。其中一名嫌疑人（一名 20 岁男子）还因汽车盗窃而被捕据警方称，危险驾驶和没有第三方保险的驾驶。检查员表示，犯罪现场附近的监控录像是帮助警方识别嫌疑人的关键因素。&lt; p&gt;Ng 补充说，闭路电视可以帮助预防犯罪，敦促店主和广大公众在他们的财产中安装摄像头。督察吴文芳表示，犯罪现场附近的监控录像是帮助警方识别嫌疑人的关键因素。图片：南华早报讲义当局三月在旺角设置了15组监控摄像头，打击罪案及保障公众安全。到今年年中，将在犯罪热点地区安装 600 套闭路电视摄像机，作为到 2024 年底安装 2,000 套的计划的一部分。《华盛顿邮报》了解到，新的旺角摄像机已帮助警方确认了两名来自中国大陆的游客，据称他们上个月在该地区一家银行的现金存款机上安装了读卡器和带有无线发射器的假键盘。警方于 4 月 30 日逮捕了其中一名嫌疑人。另一个人被列入通缉名单。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263931/hong-kong-police-arrest-5-suspected-triad-members-crackdown-gang-allegedly-using-youngsters-illegal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涉嫌英国间谍纠纷的香港女子因窃取前雇主 1.64 亿港元而面临民事诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263934/hong-kong-woman-linked-uk-spying-row-faces-civil-case-over-theft-hk164-million-ex-employers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 14:36原告已请求高等法院延长禁止莫妮卡的禁令邝某转移了据称被盗的资金。照片：Yik Yeung-man一名与英国间谍案有关的香港女子正面临香港高等法院的民事诉讼，指控她盗窃了超过1.64亿港元（21美元） ”阻止她转移据称被盗的资金。邝某和本案其他三名被告的下落目前尚不清楚。当地媒体早些时候将邝某称为英国国民（海外）护照持有者的英国住所被 63 岁的 Bill Yuen Chung-biu、38 岁的 Peter Wai Chi-leung 和 37 岁的 Matthew Trickett 闯入，涉嫌从事间谍活动。Yuen，一名根据英国《国家安全法》，另外两人上周被指控在去年 12 月至今年 5 月期间协助外国情报部门和外国干涉。 特里克特后来被发现于周末死在一个公园里。英国警方正在调查他的死亡事件。在香港，邝和其他被告韩泰雄、李景芳和彭玉兴原本预计将出席周五的听证会，此前 Yearshine Investment 和 Twt Global 提交了两家公司的令状称，邝某等人于2022年7月至去年10月期间从第一原告窃取了1.362亿港元，从第二原告窃取了2870万港元。 p&gt;被告之间的关系目前未知。两家公司告诉法庭，他们希望法庭宣布四人持有属于原告的被盗资产，并呼吁确保追回资金的必要手段。根据原告的请求，当时的法院还颁布了一项禁令，旨在阻止被告将资金转移给公司以外的任何一方。 &gt;《华盛顿邮报》获悉，据信邝已将涉嫌盗取的资金转移到其他被告的账户，然后再转移到其他地方。法官 Lisa Wong Kwok-ying 于周五批准延期禁止令，命令通过一切可能的方式将其送达被告。Yuen 和 Wai 将于周五在英国威斯敏斯特地方法院出庭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263934/hong-kong-woman-linked-uk-spying-row-faces-civil-case-over-theft-hk164-million-ex-employers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登以主要盟友地位和豪华国宴来吸引肯尼亚的鲁托</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3263922/biden-woos-kenyas-ruto-major-ally-status-lavish-state-dinner?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3263922/biden-woos-kenyas-ruto-major-ally-status-lavish-state-dinner?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯31岁KOL昏迷38天后去世，中国丈夫称她因酒精引起头痛服用止痛药</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3262480/russian-kol-31-dies-after-38-days-coma-chinese-husband-says-she-took-painkillers-alcohol-induced?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 14:00俄罗斯网红爆料，内地社交媒体纷纷哀悼已婚的中国男子在昏迷38天后去世。图片来源：南华早报综合报道/抖音一名嫁给内地男子后在中国成为网红的俄罗斯女子因酒精引起的头痛服用止痛药后死亡。 据贵州电视台报道，31 岁的塔蒂亚娜·迪米特里耶娃 (Tatiana Dimitrieva) 在中国被称为娜娜 (Nana)，在接受重症监护 38 天后于 5 月 5 日去世。她与王涛结婚后在社交媒体上出名。去年三月，搬到了中国西南部贵州省贵阳市。这对夫妇在抖音上记录了他们的生活，展示了他们的爱好，包括爬山、野外钓鱼和学习彼此的语言。吸引了 63,000 名关注者。王亲吻昏迷在医院病床上的妻子。这对夫妇在中国拥有数万名粉丝。图片来源：微博据王某介绍，3月27日晚，他们去烧烤，还喝了酒。回家后，娜娜又喝了两杯啤酒。“后来她说头疼，吞下了几颗从俄罗斯带来的药片，”王说，并补充道：“我很紧张，因为我不知道这是什么药。”在翻译应用程序的帮助下，他发现这是一种止痛药。说明书警告人们一次不要服用太多。一段时间后，娜娜呕吐并失去知觉，王某拨打了医疗紧急热线，他的妻子被送往医院，但她心脏病发作。 .她的父亲四月份飞往贵阳，但她的母亲因健康问题未能前来。娜娜是他们唯一的女儿。俄罗斯女子在贵阳就读贵州大学时认识了她的中国未婚夫。王是一位纹身艺术家，前一次婚姻有两个孩子，表示这对夫妇计划今年生一个孩子。迪米特里耶娃去世后，大陆社交媒体上充斥着悲痛。图片来源：微博“她有机会遇到更好、更有钱的男人。但她说她并不关心这方面。”王说。娜娜去世后，两个家庭都悲痛欲绝，哭个不停。令人悲伤的消息是微博浏览量8800万次。“娜娜，安息吧。希望你在另一个世界没有生病。”一位在线观察者说道。“对她的去世深表遗憾。大家切记，酒后不要吃药，吃药后不要喝酒。”另一位网友说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3262480/russian-kol-31-dies-after-38-days-coma-chinese-husband-says-she-took-painkillers-alcohol-induced?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智库警告称，雅加达与北京的关系可能会受到南海冲突的考验</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263909/jakartas-ties-beijing-could-be-tested-south-china-sea-clashes-think-tank-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 14:00印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托与中国国家主席习近平在4月1日，北京人民大会堂。照片：新华社/美联社印度尼西亚“大力促进”与中国的关系，但南海潜在的冲突可能会考验这些蓬勃发展的关系中国一家领先的智库警告说。东南亚和大洋洲研究中心副主任罗永坤表示，雅加达能否在“地缘政治剧变”中保持与北京的友谊需要“高超的政治智慧”中国现代国际关系研究院的研究。在周四发表的一篇评论中，这位北京国有智库的研究教授强调了印度尼西亚选择发展与中国的双边关系 — — 尽管美国遏制北京影响力的地区战略。“美国大力推行‘印太战略’，拉拢东南亚国家选边站队。”但印尼并没有加入美国的‘反华阵营’，而是大力推动对华关系。”2010年被评为“印尼总统之友”的罗说。华盛顿的印太这一战略受到其他东盟国家的欢迎，但也受到其他东盟国家的谨慎看待，旨在与其盟友和伙伴建立一个“自由开放、互联互通、繁荣、安全和有弹性”的地区，同时军事演习也有所增加。 印尼总统佐科维多多任职十年，加强对华关系，双边经济合作迈上新台阶。 10月商定两国外长、防长“2+2”对话机制。为表达友好，印尼候任总统将中国作为其出访后的首个出访目的地。二月份的选举。不过，观察人士表示，他随后在日本的停留证实了雅加达对地区政治的承诺。罗说，印度尼西亚不是南海的声索国，但雅加达和北京面临“海洋划界争端”。印度尼西亚在北纳土纳海的专属经济区位于中国的“九段线”内，即北京对该航道的领土主张。“近年来，中国和印度尼西亚之间在纳土纳海问题上的争端已明显加剧。减少，但印尼仍然对中国非常担心和警惕。”罗说，他指的是雅加达反对中国在其新“”地区声称拥有大部分争议领土。&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;&gt;4 月 3 日，普拉博沃和日本首相岸田文雄在东京首相办公室。照片：EPA-EFE去年8月，时任国防部长普拉博沃访问华盛顿期间，美国和印度尼西亚两国表示，北京在南海的主张“不符合《联合国海洋法公约》所反映的国际法” ”。罗指出，“在当前背景下，如果南海爆发冲突，中印尼关系、中国-东盟关系以及以东盟为核心的地区秩序都将面临严峻考验”。 ，或引发地区地缘政治格局变化，这不符合地区各方利益”。中国和印尼引领地区国家加强合作、共同治理“势在必行”罗总结道，“南海争端”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263909/jakartas-ties-beijing-could-be-tested-south-china-sea-clashes-think-tank-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴 45 亿美元可转换债券“超额认购”，科技巨头阿里巴巴正在积蓄资金回购股票</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3263921/alibabas-us45-billion-convertible-bond-sale-oversubscribed-tech-giant-builds-war-chest-fund-share?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 14:00位于中国南京的阿里巴巴办公楼。照片：NurPhoto via Getty Images阿里巴巴集团控股公司正在出售价值高达 50 亿美元的可转换债券，为其股票回购提供资金，这家中国科技巨头的领导人宣布电子商务和云计算作为其核心业务，以“实现战略清晰”。这家总部位于杭州的公司拥有《南华早报》，表示预计将从初始销售中筹集近 45 亿美元根据周五和周四向香港和纽约证券交易所提交的文件，同时给予购买者额外购买最多 5 亿美元票据的选择权。此次发行是亚洲规模最大的发行- 据知情人士透露，这是自 2008 年以来全球规模最大的可转债交易，收到了积极的市场反应，并多次获得超额认购。由于信息不公开，该人士要求匿名。阿里巴巴的最新举措一位消息人士称，这表明了管理层对公司基本面的信心。该人士表示，该公司选择发行可转换债券而不是美元债券，是因为融资成本较低，而且只有在阿里巴巴美国存托股票（ADS）价格达到161.6美元后才会触发转换。&lt; div&gt;阿里巴巴天猫电子商务平台在上海地铁站的广告。图片来源：彭博社该公司第一季度宣布将斥资48亿美元购买5.24亿股普通股，相当于6500万股美国存托股，这是该公司最激进的股票购买- 自 2021 年以来，阿里巴巴已回购了总计 125 亿美元的股票。周四，阿里巴巴董事长蔡崇信和首席执行官吴永明向股东发出了自 2021 年以来的第一封致股东信。去年9月从张勇手中接过大权，表示公司正在回归初创思维。“过去25年，阿里巴巴持续成长，但获得了‘大公司’特征，”信中写道。 “未来 10 年，我们再次将自己视为一家以创业精神、创新精神和‘让天下没有难做生意’为使命的初创企业。”Tsai 和 Wu 强调了电子商务和云计算作为阿里巴巴的两大核心业务。此前，该公司去年 3 月宣布进行大规模重组，从该公司中剥离出六个独立运营的实体，但后来取消了为菜鸟智能物流业务和阿里云单独进行首次公开​​募股的计划。 领导人表示，阿里巴巴的国内和国际电子商务部门——淘宝、天猫集团和国际数字商务集团——现在处于集团核心电子商务业务的中心，而菜鸟和按需配送等其他部门饿了么预计将带来“协同效应，使我们的电子商务业务变得更有价值”。阿里巴巴还致力于成为“中国领先的公共云基础设施和平台技术提供商”。阿里巴巴还致力于成为“中国领先的公共云基础设施和平台技术提供商”。 &gt;领导人还重申了吴上任时首次宣布的两个战略方向：“用户至上”，在业务战略和产品设计中优先考虑用户体验，以推动保留和重复购买；以及“专注于人工智能”。&lt; /p&gt;“我们每个业务都有海量的用例，都可以利用人工智能应用释放强大的价值，人工智能的部署将增加对计算的需求，带动阿里云的增长。”吴写道。他们表示，阿里巴巴的目标是成为“中国领先的公共云基础设施和平台技术提供商”。该公司将继续投资用于两个目的：加速核心业务的增长并保持领先地位基础技术和创新，包括人工智能。领导人表示，公司“在做出艰难决策时会着眼长远”。“我们以 10 年为一个周期进行思考因为科技企业的发展节奏通常会经历投资、成长、收获、盈利和持续衰退的阶段。”他们写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3263921/alibabas-us45-billion-convertible-bond-sale-oversubscribed-tech-giant-builds-war-chest-fund-share?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港上市公司汉斯能源将成为城巴母公司的大股东，加速氢动力交通</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3263923/hong-kong-listed-hans-energy-become-majority-shareholder-citybus-parent-accelerate-hydrogen-powered?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.24 14:00城巴首辆氢动力双层巴士投入运营2024 年 2 月 25 日提供服务。图片：Sam Tsang香港上市公司大族能源 (Hans Energy) 收购了香港最大巴士运营商城巴 (Citybus) 的母公司 Bravo Transport 的多数股权。该公司表示此举将加速氢燃料汽车的采用，并帮助香港实现净零转型。汉斯能源以 27.2 亿港元（3.48 亿美元）收购了 Bravo 54.44% 的股份，该公司周五表示，交易完成后，该公司将拥有 70% 的所有权。总部位于香港的私募股权公司 Templewater 拥有剩余 30% 的股权，并于 2020 年收购了 Bravo Transport 和 Citybus它将成为汉斯能源的少数股东，以每股0.7961港元发行约6.59%的股权。“此次收购旨在垂直整合能源供应商和主要最终用户， ”汉斯能源首席执行官杨东说道。他表示，汉斯能源将利用其在石油产品贸易和物流方面的专业知识来降低城巴的燃料成本，而其“氢能行业的战略发展”与城巴的净零排放目标保持一致。汉斯能源该公司从事成品油和石化产品贸易，在广东省东莞市拥有装货码头、码头和燃料储罐，正将业务重心从传统能源领域转向可再生能源。2020年，该公司成为一家Bravo Transport 的股东，该公司当时同时拥有城巴和新世界第一巴士，后合并为城巴名称。去年，汉斯能源投资了香港首个加氢站，让城巴首辆氢动力双层巴士于今年初上路。此次股权收购将巩固长远前景， Templewater 董事长兼首席执行官 Cliff 张 表示，城巴未来的业务连续性将成为香港证券交易所主板上市公司的一部分。Templewater 本月推出了脱碳基金专注于氢能、能源储存以及碳捕获、利用和储存领域的投资，将继续在Bravo Transport和城巴董事会任职，就业务发展、收购以及新能源和氢能相关项目提供建议。据 Hans Energy 称，Hans Energy 还将有权在未来五年内从 Templewater 收购 Bravo Transport 剩余 30% 的股份，而 Templewater 可以选择在 2029 年至 2031 年间将其股份出售给 Hans Energy。 2020年，交通运输行业占该市碳排放量的19.7%，仅次于发电行业的60.4%，位居第二。根据2021年公布的气候行动计划，香港计划于2050年实现碳中和，而车辆和渡轮电气化是净零战略的首要任务。&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2024年5月5日，乘客（其中不少是巴士迷）在西九龙站巴士总站排队搭乘由西九龙站开往启德的电动巴士，部分时段城巴计划在 2045 年前将所有柴油车型更换为低排放车型。照片：陈晓梅基于氢燃料电池的零排放车辆，仅排放水，在公共汽车和卡车等重型运输中具有巨大潜力，并且可以补充电池驱动的电动汽车，以帮助该行业脱碳。2021年，政府成立了一个跨部门工作组，以促进将氢引入城市的能源结构。目标是到2024年推出燃料电池巴士和重型车辆试点。Bravo Transport估值达50亿港元，除了专营和非专营巴士业务以外，还拥有媒体业务。该公司运营逾 1,700 辆巴士，遍布香港岛、九龙及新界，每日载客量超过 100 万人次。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3263923/hong-kong-listed-hans-energy-become-majority-shareholder-citybus-parent-accelerate-hydrogen-powered?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯高级军事官员为何被捕？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3263918/why-are-top-russian-military-officials-being-arrested?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3263918/why-are-top-russian-military-officials-being-arrested?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：菲律宾巴丹省再次成为焦点，台湾战争幽灵在演习中若隐若现</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263912/south-china-sea-philippines-batanes-province-spotlight-again-taiwan-war-spectre-looms-amid-drills?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263912/south-china-sea-philippines-batanes-province-spotlight-again-taiwan-war-spectre-looms-amid-drills?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>