<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 09:19:21 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>20 岁泰国歌手死亡引发“扭颈”按摩风险警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3289987/20-year-old-thai-singers-death-sparks-warnings-about-neck-twisting-massage-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 16:04左图：周日去世的泰国歌手 Chayada Prao-hom。右图：Chayada 在社交媒体上发布的 X 光照片。图片来源：Facebook / Chayada Prao-hom 泰国一名歌手去世，她将病痛归咎于一系列剧烈的“扭颈”按摩，这一事件引发该国医生紧急警告，此类治疗可能带来致命风险。据《曼谷邮报》报道，20 岁的 Chayada Prao-hom 周日凌晨 6 点左右因血液感染和脑肿胀在乌隆他尼府一家医院的 ICU 被宣布死亡。在她去世前的几天和几周里，她曾在网上发布了自 10 月以来她接受的三次按摩的详细信息，她说这三次按摩使她卧床不起，麻木感蔓延到全身。她报告说，她的病情随着每次按摩而进一步恶化。11 月 6 日，Chayada——一位东北 Mo Lam 风格的歌手——在她的 Facebook 页面上发布了她脊椎的 X 光片，并告诉粉丝她去的是同一家按摩店接受这三次治疗。前两次就诊时，一位按摩师给她“扭了脖子”。第三次就诊时，另一位按摩师“用力”给她按摩，导致她全身肿胀和淤青长达一周。她说麻木感蔓延开来，两周后她无法抬起右臂。在得知她去世的消息后，泰国医生在社交媒体上警告扭脖子的风险。“一位经验丰富的按摩师不会扭客户的脖子，因为这是一个危险的点，”Chatpon Kongfeangfung 医生在 TikTok 上告诉他的 110 万粉丝，并警告“C 脊椎”受伤的风险。 “我之前就警告过大家，千万不要让按摩师扭你的脖子，因为这样可能会致命。”他指出，颈部是颈动脉的所在地，颈动脉为大脑提供含氧血液，任何收缩都可能导致中风或其他严重的脑损伤。另一位医生推测，Chayada 的死亡不太可能与脊髓损伤有关，但他警告客户不要过度剧烈地进行颈部按摩。“这就是所谓的痛觉过敏。这意味着细胞感觉到它们没有正常工作。它会自己产生疼痛。通常是由于炎症引起的，”神经学家 DR Surat Tanprawate 在 Facebook 上发帖称。“重要的是，当疼痛难忍时，按摩师会用力按压，因为这是客户想要的。”游客在曼谷卧佛寺建筑群内的泰式传统按摩中心接受按摩。图片：法新社除了 Chayada，据报道，周六，一名 52 岁的新加坡男子在普吉岛巴东海滩接受 45 分钟的精油按摩时出现呼吸困难，不幸去世。尽管工作人员立即对他进行了急救，急救人员也对他进行了心肺复苏，但他在被送往巴东医院时被宣布死亡。然而，目前还没有任何迹象表明该男子的死亡与他接受的按摩治疗有关。泰国警方表示，该男子的妻子不允许进行尸检，她不怀疑他的死因是谋杀。泰国以其治疗性按摩而闻名，其中“Nuad Thai”或传统泰式按摩已被联合国教科文组织列为该国的非物质文化遗产。这种做法根植于农民的乡村传统，逐渐演变为长时间劳作后的一种身体放松方式。该国许多治疗师都获得了知名按摩学校的认可，但还有数万名治疗师是非正式雇用的，通常没有接受过专业培训，主要在旅游区工作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3289987/20-year-old-thai-singers-death-sparks-warnings-about-neck-twisting-massage-risks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的零关税市场准入能否促进非洲经济繁荣？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289984/can-chinas-zero-tariff-market-access-boost-african-economic-fortunes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289984/can-chinas-zero-tariff-market-access-boost-african-economic-fortunes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港货车司机晕倒撞到路沿后死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3289977/hong-kong-van-driver-dies-after-passing-out-behind-wheel-and-striking-kerb?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 15:19据报道，该男子当时正驾车前往城门隧道，突然在驾驶时昏倒。图片来源：谷歌地图据报道，一名香港司机在驾驶货车时昏倒在方向盘后撞上路沿，不幸身亡。警方周一表示，受害者是一名姓郭的 48 岁男子，据信他在前一天晚上 7 点 08 分驾车前往城门隧道往屯湾方向的路段时昏倒。货车在继续驶入隧道前撞上路沿。车辆撞上墙壁后减速。该名男子昏迷不醒，被送往葵涌仁济医院，但其后被证实死亡。警方表示，新界南特别交通调查队正跟进案件，并呼吁任何目击意外或有任何资料人士致电3661 1346与警方联络。今年8月，一名中年货车司机据报在机场驾驶时倒在货车方向盘后，撞上路肩后死亡。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3289977/hong-kong-van-driver-dies-after-passing-out-behind-wheel-and-striking-kerb?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国政治局承诺 2025 年采取“积极”举措扩大内需</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3289978/chinas-politburo-promises-proactive-moves-bolster-domestic-demand-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 15:32中国决策机构政治局宣布，将采取更多措施刺激国内需求。图片：AP中国共产党中央政治局周一表示，2025年中国将采取更积极的措施扩大内需。据官方新华社报道，中国将支持科技和工业的融合发展，稳定房地产和股市。会议中强有力的支持性措辞表明了中国决心提振经济增长，因为许多人曾预计，这个世界第二大经济体将把2025年的国内生产总值增长目标设定在5%左右，与今年的基准持平。根据会议的总结，中国将实施“更”积极的财政政策和“适度宽松”的货币政策，这一措辞与“审慎”不同，而“审慎”此前是央行政策前景的常用词。会议还鼓励加强“非常规”逆周期调节，全面扩大货币政策传导至实体经济。国内需求。周一下午会议消息公布后，香港恒生指数一度上涨2.2%，涨幅超过400点。更多内容敬请期待……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3289978/chinas-politburo-promises-proactive-moves-bolster-domestic-demand-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国安法通过后，黎智英在采访中“谨慎行事”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289981/hong-kongs-jimmy-lai-guarded-interviews-after-national-security-law-passed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 15:45苹果日报创办人黎智英被控串谋勾结外国势力及出版煽动性材料。照片：Winson Wong前传媒老板黎智英周一返回香港西九龙法院，参加备受瞩目的审判，进入第四周作证，回答有关他在 2020 年 6 月 30 日北京颁布的国家安全法颁布后的精神状态的问题。这位 77 岁的老人对两项串谋勾结外国势力的指控和第三项串谋违反殖民时代立法印刷和分发煽动性出版物的指控表示不认罪，已经在证人席上待了 12 天。这位现已停刊的小报《苹果日报》的创始人上周五告诉法庭，他对国家安全法的条款“非常谨慎”，并意识到呼吁外国当局对香港和中国大陆实施制裁将“越过红线”。法庭查看了 2019 年 7 月 1 日的聊天记录。 2020 年，黎智英、他的同伙和其他他向其发送群发信息的人之间发生了冲突。黎智英在一些信息中表示，国家安全法比他预想的要严厉得多。他承认，如果他“下定决心”的话，他可以非法离开香港，但他从来都不想这样做。在决定留下后，他意识到争取香港自由民主的斗争必须采取“非常不同”的方式。他补充说，他当时承诺将继续与那些仍然热衷于推进这项运动的人合作。黎智英告诉法庭，他认为北京实施的国家安全法将迫使公众“隐瞒”自己的思想并做出“不自然”的行为。图片：法新社前《苹果日报》老板黎智英告诉法庭，2020 年国家安全法的颁布促使他“警惕”自己的行为违反新法律。辩方律师关文伟询问黎智英在 2020 年 7 月 3 日，即国家安全法颁布几天后，与前民主党议员何俊仁的交流情况。当时，黎智英与妻子黎德琪讨论了一些事情后，一反先前的考虑，表示将再次接受媒体采访。“只要我的妻子不太害怕，我就不必太谨慎，”关文伟引用黎智英的话。这位前媒体老板证实了这一信息，称他确实征求了妻子的意见，当被问及他是否“听从”妻子的意见时，他给予了肯定的回答。黎智英随后告诉法庭，何俊仁的建议和他当时自己的想法很像。“当时我也在想同样的事情，要谨防自己做出触犯[国家安全法]的行为。只是要非常谨慎地说，”黎智英说。这位前大亨接着告诉法庭，他一直在防范自己违反新法律，“直到入狱”。周一早些时候，法庭审阅了政治评论员刘世良对黎智英的采访，该采访于 2020 年 7 月 6 日发表在《黎氏Next》杂志旗下的 Next Channel YouTube 账户上。在采访中，这位前大亨告诉刘世良，当北京实施的法律生效时，人们必须“不是直接或简单地”地做事。当被问及他这是什么意思时，黎智英解释说，他认为国家安全法的实施会导致公众通过行动“掩盖”他们的想法。“我认为人们普遍会发生这种态度的改变，并假装在做一些与他们正在做的事情不同的事情，因为法律改变了人们的态度，人们不再能自然而然地行事，而是不自然地行事，”黎智英说。“对于一般人来说，他们必须隐藏自己的所作所为，必须改变自己的生活方式。”然而，这位前媒体老板表示，在国家安全法生效后，他并没有试图掩盖自己呼吁对某些香港和中国大陆官员实施制裁的行为，因为这些公开呼吁是无法掩盖的。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289981/hong-kongs-jimmy-lai-guarded-interviews-after-national-security-law-passed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚纳吉布指责美国破坏其 1MDB 辩护</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3289974/malaysias-najib-accuses-us-sabotaging-his-1mdb-defence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 14:524 月，马来西亚前总理纳吉布拉扎克 (Najib Razak) 在吉隆坡高等法院接受警察押送。图片：EPA-EFE被监禁的马来西亚前领导人纳吉布拉扎克周一声称，他是美国支持的阴谋的受害者，该阴谋与马来西亚政治反对派勾结，旨在将他牵连到数十亿美元的 1MDB 丑闻中这位前总理因与主权财富基金掠夺有关的腐败而被判处六年监禁，他还面临多起与导致他在 2018 年大选中失败的金融丑闻有关的其他案件。周一，纳吉布在为自己辩护时作证，反驳 25 项与从 1MDB 挪用 22.7 亿林吉特（5.104 亿美元）有关的洗钱和滥用权力的指控。他告诉吉隆坡高等法院，他已“采取一切可能的措施”收集证据以洗清自己的罪名。他说，这方面的努力包括获得美国法院命令传唤高盛和该银行前东南亚业务主管蒂姆·莱斯纳 (Tim Leissner)，莱斯纳涉嫌在 2012 年和 2013 年代表 1MDB 发行 65 亿美元债券。然而，纳吉布辩称，美国政府曾干预，阻碍他提供证据，他声称这些证据将驳回民事没收诉讼中提出的“荒谬指控”，包括司法部 2016 年与电影《华尔街之狼》有关的诉讼。“我还认为，这次没收行动是出于政治动机，是美国民主党与当时的马来西亚反对党合作精心策划的，目的是在马来西亚实现政权更迭，”纳吉布作证说，将国际政治与他的法律斗争联系起来。莱斯纳与美国检察官达成认罪协议，成为他的前同事、马来西亚银行家罗杰·黄之锋因在 1MDB 丑闻中所扮演的角色，于 2023 年被美国法院判处 10 年监禁。莱斯纳此前已认罪，但尚未被判刑。调查人员认为，在一个横跨三大洲的复杂欺诈网络中，至少有 45 亿美元的马来西亚纳税人资金从 1MDB 被盗。2018 年吉隆坡抗议期间，抗议者举着刘特佐的海盗肖像。照片：美联社该丑闻揭露了与逃亡商人刘特佐（以“Jho Low”命名）举办的高调活动之间的联系。刘特佐更为人熟知的名字是Jho Low 为与纳吉继子有关的项目注入资金，包括由莱昂纳多·迪卡普里奥主演的好莱坞大片《华尔街之狼》。纳吉是最新一轮审判中第一个被传唤的辩方证人，他准备了一份长达 525 页的声明，概述了他对 1MDB 丑闻的看法，以及在没有关键证据的情况下进行有效辩护所面临的挑战，他声称这些证据可以证明他的清白。他对美国政府否认其“获得公平辩护的基本权利”表示沮丧，并表示他曾多次要求紧急获取在马来西亚辩护所需的证据。纳吉表示，没有这些证据意味着他“只能在马来西亚束手无策地面对起诉”。“检方证人对我提出了指控，如果无法获得这些关键证据，我就无法有效地与他们对抗，”他说。此前，高等法院法官 Collin Lawrence Sequerah指示纳吉布提交辩护，并于 10 月 30 日作出裁决，认为自 2019 年开始为期六年的审判以来，50 名证人的证词有足够的证据支持检方的指控。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3289974/malaysias-najib-accuses-us-sabotaging-his-1mdb-defence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基称乌克兰损失了 43,000 名士兵——远低于特朗普的说法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289967/zelensky-says-ukraine-has-lost-43000-soldiers-far-lower-trumps-claim?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 14:25乌克兰总统泽连斯基悼念乌克兰战争死难者。照片：乌克兰总统新闻处通过 EPA=EFE 基辅表示，自 2022 年俄罗斯全面入侵以来，其士兵死亡人数已达到 43,000 人，这一罕见估计远低于美国当选总统唐纳德·特朗普提供的数字。总统弗拉基米尔·泽连斯基周日在社交媒体平台 X 上发表声明，公布了这一死亡人数，几个小时前特朗普声称乌克兰“荒谬地损失了”400,000 名士兵。不过，目前尚不清楚特朗普指的是受伤士兵还是阵亡士兵。泽连斯基说，战场上有 370,000 起“伤员医疗救助”案例，包括轻伤或重复受伤。他说，大约有一半在战斗中受伤的乌克兰士兵后来重返军队。在周日的 Truth Social 帖子中，也就是在巴黎与泽连斯基和法国总统埃马纽埃尔·马克龙会面后的第二天早上，特朗普提供了乌克兰和俄罗斯军队在这场近三年的战争中的伤亡人数估计。“近 60 万俄罗斯士兵受伤或死亡，”特朗普说。俄罗斯尚未公布其损失的官方数字，但独立媒体 Mediazona 和 BBC 俄罗斯服务根据公开数据估计，他们损失了超过 82,000 名士兵。一些分析人士认为，双方的真实数字可能更高。特朗普呼吁“立即停火”并随后进行谈判，并补充说泽连斯基“希望达成协议”以结束战争。乌克兰政府虽然并不否认其寻求和平，但它一再强调必须从以美国为首的盟友那里获得有意义的保证。“当我们谈论与俄罗斯的有效和平时，我们首先应该谈论有效的和平保障，”泽连斯基在周日的 X 帖子中表示。泽连斯基说，战争“不能简单地以一张纸和几个签名而结束”。 “没有任何保障的停火随时都可能重新开始。”俄罗斯总统普京会见正在接受康复治疗的俄罗斯军人。照片：Sputnik via Reuters克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫也回应了特朗普的社交媒体帖子，重申了莫斯科对谈判持开放态度的信息，但提到了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 7 月提出的“条件”。这包括“考虑到‘地面’出现的现实情况”，佩斯科夫说，目前俄罗斯军队一直在稳步推进乌克兰东部部分地区。根据公开来源数据，俄罗斯军队控制着乌克兰近 20% 的领土，并在过去两个月内以自 2022 年 3 月以来的最快速度通过顿涅茨克地区。泽连斯基更新的死亡人数估计意味着，自 2 月份乌克兰领导人官方估计死亡人数为 31,000 人以来，已有约 12,000 名军人死亡。在战争的大部分时间里，基辅的官方立场一直是呼吁俄罗斯全面撤军俄罗斯要求乌克兰撤军，从国际公认的乌克兰领土（包括克里米亚）撤军，作为和谈的条件。莫斯科也要求乌克兰做出重大让步，作为开始谈判的条件。美国的武器和其他军事支持对乌克兰抵御俄罗斯军队入侵至关重要，美国总统乔·拜登在离任前一直在增加对乌克兰的援助。美国国防部长劳埃德·奥斯汀周六宣布向乌克兰提供近 10 亿美元的长期武器支持。五角大楼表示，奥斯汀周日与乌克兰外长讨论了战争状况和美国的军事支持。美联社和法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289967/zelensky-says-ukraine-has-lost-43000-soldiers-far-lower-trumps-claim?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国《生物安全法》通过可能性较小，药明康德和药明生物股价飙升</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3289970/wuxi-apptec-wuxi-biologics-surge-slimmer-chances-us-biosecure-acts-passage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3289970/wuxi-apptec-wuxi-biologics-surge-slimmer-chances-us-biosecure-acts-passage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚巴沙尔·阿萨德的倒台令中东大国和西方措手不及</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289972/fall-syrias-bashar-al-assad-catches-middle-east-powers-and-west-guard?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289972/fall-syrias-bashar-al-assad-catches-middle-east-powers-and-west-guard?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港街头马拉松主办方对参赛者多跑 9 公里的投诉表示遗憾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289960/hong-kong-streetathon-organiser-expresses-regret-after-complaints-participants-ran-extra-9km?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 13:51RunOurCity 于 2014 年举办首届香港街头马拉松，现已发展成为香港标志性赛事之一。照片：Eugene Lee2024嘉里香港街头马拉松的主办方对周日举行的年度赛事中，多达 30 名半程马拉松参赛者因志愿者的失误而多跑了 9 公里（5.6 英里）表示遗憾。赛事组织者 RunOurCity Foundation 首席执行官兼联合创始人梁柏恒周一表示，本来可以采取更多措施来防止此次事件的发生，该事件引发一些跑步者在网上的投诉。他表示，受影响的大多数人（约 20 至 30 人）来自第一批跑步者。梁柏恒在一档电台节目中表示：“如果工作人员进一步详细说明方向，并积极告知跑步者正确的路径，例如告诉他们右转参加半程马拉松，情况会更好。”“我对这次事件感到遗憾。”当被问及情况是否由于人手不足，梁振英表示，当时有工作人员站在路边，但当第一批跑者经过时，他们可能没有意识到发生了什么。但他承诺在事件发生后会加强员工培训，并考虑在未来加入特别指示，帮助第一批跑者识别路线。梁振英表示，在19,500名报名参赛者中，约85％曾出席是次街头马拉松，并补充说好天气是参与人数创纪录的原因之一。根据今年的跑步指南，半程马拉松和全程马拉松的起点均为铜锣湾维多利亚公园附近，终点均为土瓜湾新山道。照片：Eugene Lee周日，一名跑步者在社交媒体上抱怨路线混乱，声称工作人员挡住了告诉半程马拉松参赛者掉头并继续跑全程的标志。该跑步者表示，另一名半程马拉松参赛者曾试图询问志愿者是否应该继续沿着路线前进，但据称被忽略了。社交媒体用户还质疑工作人员在赛前是否得到了适当的介绍。帖子的作者表示，第一批半程马拉松参赛者最终跑了 30 公里 - 比标准距离多 9 公里。根据今年的跑步指南，半程马拉松和全程马拉松均在铜锣湾维多利亚公园附近开始，并在土瓜湾新山道结束。RunOurCity 于 2014 年举办了第一届香港街头马拉松，现已发展成为这座城市的标志性赛车活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289960/hong-kong-streetathon-organiser-expresses-regret-after-complaints-participants-ran-extra-9km?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 KOL 在性感视频中模仿运动员，引发对女运动员物化的争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3289916/china-kol-mimics-athlete-sexy-video-igniting-debate-over-objectification-sportswomen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 14:00一位中国KOL（右）在一段视频中挑衅性地模仿国家运动员吴彦妮（左上和左下），引发了关于物化女性运动员的争论。图片：南华早报合成/抖音/凤凰新闻中国一名主播模仿国家田径运动员吴燕妮，表演撩人舞蹈牟利，引发网上热议。拥有4000多粉丝的抖音网红@xiaoyu的视频在12月5日走红，荣登微博热门榜首。这些有争议的视频中，她化妆、梳头发以模仿吴燕妮，穿着运动服，并模仿吴燕妮的标志性动作，比如在开始比赛前指向天空。27岁的吴燕妮在巴黎奥运会上以12.97秒的成绩完成了100米栏比赛，以微弱差距无缘半决赛，但创下了中国女子100米栏的纪录。吴彦妮（上图）是年轻一代的偶像，以夸张的妆容和自信的个性而闻名。图片来源：百度夸张的妆容，更重要的是，吴彦妮自信而果断的个性，使她成为重视个性和自我表达的年轻一代的偶像。只要观众送礼物，这位吴彦妮 KOL 模仿者就会做出各种手势。除了经典的动作，吴彦妮还表演劈腿和舞蹈，以换取更昂贵的礼物。这位网红的直播出现在前中国体操运动员吴流芳的舞蹈视频引发争议的背景下，这些视频以“性感”服装为特色。在另一位前体操运动员、奥运金牌得主关晨晨谴责吴流芳的视频并敦促她停止玷污中国体操形象后，吴流芳账号的粉丝从 8 万飙升至 600 万。一些人支持关晨晨，而另一些人为吴彦妮辩护，认为她有权以任何合法方式从她过去的成就中获利，尤其是考虑到许多退役运动员在没有奥运奖牌等重大国际荣誉的情况下面临的经济困境。然而，吴彦妮模仿者的情况有所不同。河南金泽律师事务所律师付建对潇湘晨报记者表示，上述冒名顶替者未经吴彦妮许可，将吴彦妮形象用于商业用途，是违法的。律师建议，冒名顶替者未经吴彦妮许可，将吴彦妮形象用于商业用途，是违法的。图片来源：百度此外，不当表演可能会对吴亦凡的形象产生负面影响，侵犯她的肖像权。模仿者的账号已被抖音限制，禁止发布新视频。这位主播只是众多中国名人网络模仿者之一。例如，前韩中流行乐队 EXO 成员鹿晗有一个长得像鹿晗的人，拥有超过 700 万粉丝。抖音上还有几位模仿“华语流行音乐之王”周杰伦的账号，每个账号都有数百万粉丝。社交媒体用户通常对这些账号表现出很高的容忍度，认为它们“有趣且无害”。然而，一些人对模仿运动员的人表示担忧，尤其是像吴彦妮的模仿者这样从他们的表演中获利的人。一名抖音直播主播（左）模仿运动员吴彦妮（右）牟利，引发网上热议辩论。照片：百度“成为顶尖运动员需要多年的努力和坚持，他们应该受到尊重，而不是被 KOL 用来娱乐。”一位评论者表示。“这样的 KOL 将女运动员物化，将焦点转移到她们的外表而不是她们的体能和成就上，”另一位评论者表示。第三位评论者补充道：“无论她多么努力地想看起来像吴彦妮，她都跑不了那么快，也无法参加奥运会。”相反，一些人支持这些模仿者，建议：“我们应该鼓励更多的人模仿运动员和科学家等民族英雄。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3289916/china-kol-mimics-athlete-sexy-video-igniting-debate-over-objectification-sportswomen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海海浪持续，中国警告不要采取“挑衅行动”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289920/waves-continue-south-china-sea-china-warns-against-provocative-actions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289920/waves-continue-south-china-sea-china-warns-against-provocative-actions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>珠海汽车袭击：华南城市高层领导遭袭 数十人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289957/zhuhai-car-attack-senior-heads-roll-south-china-city-where-dozens-died?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 14:0011 月，人们在中国南部广东省珠海市致命袭击现场留下悼念。图片来源：路透社中国南方城市珠海的政府和公安部门负责人已被撤换，这是对上个月震惊全国的汽车袭击事件负责的官员被边缘化的一部分。据珠海市人大常委会微信公众号报道，珠海市市长黄志豪和公安局局长谢仁思于周日辞职。在社交媒体声明中，人大常委会任命吴泽同为代理市长，乔磊为副市长兼公安局长。两人都是从广东省珠海市外空降而来的。同样在周日，发生袭击事件的香洲区区长刘奇英和副区长傅晖辞职。中山市委委员张惠阳被任命为代理区长。吴志强今年44岁，曾任广东云浮市副市长、市委常委，此前曾在梅州、肇庆和广东省发展和改革委员会任职。乔志强今年54岁，曾任东莞市和江门市公安局局长，还曾在广州市公安局刑事和网络犯罪部门以及情报信息中心工作。黄志强自2021年1月起担任珠海市市长，谢志强于2021年12月上任。如此大规模的高层人事变动实属罕见。高层很少会一下子换掉，但此前的事件中死亡人数从未如此之高。11月11日晚，一辆SUV冲撞正在锻炼的人群，造成35人死亡，43人受伤。目前，珠海的伤亡情况尚未公布。第二天，警方通报，一名52岁的范姓嫌疑人持刀自杀，被发现在现场昏迷不醒，也被送往医院。警方称，范姓嫌疑人对离婚财产分割不满，目前他的病情没有公布。珠海袭击事件发生后，国家主席习近平罕见作出指示，称此次袭击“极其恶毒”，并要求地方政府“加强风险防控，及时化解矛盾纠纷”。珠海事件发生8天之内，中国又发生了两起袭击事件。 11 月 16 日，江苏省无锡市一所职业院校一名毕业生持刀杀害 8 人，致 17 人受伤。三天后，湖南省常德市一所小学外，一辆越野车撞倒一群家长和孩子。当地警方报告称，有几名儿童受伤并需要送往医院治疗，但无人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289957/zhuhai-car-attack-senior-heads-roll-south-china-city-where-dozens-died?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世卫组织向刚果民主共和国派遣快速反应小组，神秘“X疾病”疫情进一步扩大</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3289955/mystery-disease-x-outbreak-widens-who-sends-rapid-response-team-dr-congo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 13:35刚果西南部潘齐卫生区的一所医院。图片：AP
刚果民主共和国报告了更多被称为“疾病 X”的神秘流感样疾病病例，世界卫生组织已派出快速反应小组协助调查。世卫组织在周日的一份声明中表示，自 10 月下旬以来，刚果西南部的潘齐卫生区已报告了 400 多例这种不明疾病的病例，症状包括发烧、头痛、咳嗽、流鼻涕和身体疼痛。虽然超过一半的病例涉及 5 岁以下儿童，但据《Il Tempo》报道，一名在意大利卢卡住院的 50 岁男子疑似在刚果出差后康复。据世卫组织称，已记录 31 人死亡，低于上周报告的 79 人。疫情中心位于宽果省偏远的农村地区，由于道路状况不佳和大雨，从金沙萨到该地区需要近 48 小时。进入该地区的困难阻碍了确认与该疾病相关的死亡人数的努力。所有严重病例都涉及严重营养不良的个体，这增加了确定传染源的复杂性。“这些挑战，加上该地区诊断手段有限，延误了对根本病因的识别，”世卫组织表示。“团队正在收集样本进行实验室检测，对发现的病例进行更详细的临床特征描述，调查传播动态，并在医疗机构和社区层面积极寻找更多病例。”据 Okapi 电台报道，12 月 6 日，至少有 10 例新疑似病例和 1 例死亡病例被报告，使 Panzi 受影响的总人数达到 416 人。但报告称，真实的死亡人数可能要高得多，因为许多患者据信是在医疗机构外死亡的。世卫组织表示，根据患者的体征和症状，急性肺炎、流感、新冠肺炎、麻疹和疟疾被视为潜在的致病因素，并补充说，应对小组正在帮助治疗患者，并提高受影响社区对疫情的认识。联合国卫生机构表示，疟疾在该地区很常见，可能是导致或加剧病例的原因。“正在进行实验室测试以确定确切原因。在这一阶段，也有可能是多种疾病导致了这些病例和死亡。”非洲大陆的卫生当局非洲疾病预防控制中心表示，初步调查结果表明，X 疾病可能是通过空气传播的。然而，关于这种疾病的传播和确切性质，仍有许多悬而未决的问题。一旦找到病因，就需要进一步研究以确定它是已知病原体还是新病原体。根据官方报告，至少有 10 名感染者死于严重贫血，而偏远地区没有血液储备。“我们不知道贫血是由这种疾病引起的，还是这种疾病与贫血同时发生，例如由于营养不良，”刚果卫生部长罗杰·坎巴说。德新社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3289955/mystery-disease-x-outbreak-widens-who-sends-rapid-response-team-dr-congo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕一名涉嫌用气枪射鸟的男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289946/hong-kong-police-arrest-man-allegedly-shooting-birds-airgun?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.09 12:53网上发布的一段视频显示，一名男子透过公寓窗户的窗帘往里看，手里拿着一把疑似气枪的东西。图片来源：Facebook香港警方在九龙城拘捕一名 62 岁男子，他涉嫌用气枪射鸟。警方周一表示，前一天接获报案，指一名男子在福佬村道的住所内射鸟，警方随即拘捕了该名男子。警方以涉嫌虐待动物及持有仿制枪械逮捕该名男子，他目前被拘留作进一步调查。网上发布的一段视频显示，一名男子透过住所窗户的窗帘往里看，手里拿着一把疑似气枪的东西。可以看到枪口指向窗外，还听到两声枪响。该男子注意到有人在拍摄后，便躲进了住所。据拍摄视频的目击者称，现场还发现了几颗弹丸。根据《防止虐待动物条例》，虐待动物罪最高可被判罚款20万港币（25,710美元）及监禁3年。持有仿真枪可被判入狱2年。在香港，仿真枪包括模型枪、玩具枪、气枪或战争游戏中使用的枪。去年12月，警方逮捕了一名男子，他涉嫌用气枪射中一名卡车司机的头部。警方在其家中查获了另一支气枪和两袋BB弹丸。受害者并不认识袭击者，袭击者有精神病史，他被送往医院治疗面部瘀伤和头部四处割伤。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289946/hong-kong-police-arrest-man-allegedly-shooting-birds-airgun?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>