<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Feb 2024 21:12:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>人权组织称，阿列克谢·纳瓦尔尼之死：数百人在俄罗斯纪念活动中被拘留</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252304/alexei-navalny-death-least-340-people-detained-russia-memorial-events-rights-group-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.18 01:47警察在纪念俄罗斯人的集会上拘留了一名妇女周六，反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼在莫斯科悲伤之墙纪念碑附近。图片：路透社据人权组织 OVD-Info 称，自弗拉基米尔·普京总统最强大的国内对手阿列克谢·纳瓦尔尼去世以来，至少有 340 人在俄罗斯 30 个城市的活动中被拘留。 这是自 2022 年 9 月以来俄罗斯在政治活动中最大规模的逮捕浪潮，当时有 1,300 多人在反对“部分动员”预备役人员参加乌克兰军事行动的示威活动中被捕。 监狱部门称，47 岁的纳瓦尔尼曾是一名律师，周五在“极狼”北极流放地散步后失去知觉并死亡，他正在该监狱服刑三年。报道俄罗斯集会自由的 OVD-Info 表示，周六逮捕人数最多的地方是圣彼得堡和莫斯科，这两个地方的纳瓦尔尼运动传统上很强大，截至目前分别有 74 人和 49 人被拘留。下午 5 点 09 分。周六，人们在莫斯科向俄罗斯反对派人物阿列克谢·纳瓦尔尼献花并致以最后的敬意。照片：美联社路透社周六在圣彼得堡拍摄的视频显示，数十人聚集在镇压受害者纪念碑前。抗议者献上鲜花和蜡烛，一些人唱着赞美诗，另一些人互相拥抱、流泪。“我为他和我们的国家感到非常遗憾，”参加守夜活动的 83 岁妇女说道她拒绝透露自己的名字。 “我很害怕。”现场的一名记者称，歌声结束后不久，约有 30 人被捕。OVD-Info 还报道了俄罗斯各地较小城市的个人逮捕事件，从边境城市别尔哥罗德（周四在乌克兰导弹袭击中造成七人死亡）到沃尔库塔，这是一个北极采矿前哨，曾经是斯大林时代古拉格劳改营的中心。拜登说“普京”路透社在莫斯科拍摄的视频显示，执法人员将人们捆绑在雪地里，靠近哀悼者留下鲜花和留言以支持死去的反对派领导人的地方.“每个警察局的被拘留者人数可能比公布的名单还要多，”OVD-Info 说。“我们只公布我们掌握的人员姓名。可靠的知识以及我们可以公布谁的名字。”路透社无法立即核实这一数字。警方拒绝发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252304/alexei-navalny-death-least-340-people-detained-russia-memorial-events-rights-group-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港两起单车事故造成男子死亡女子受伤 下坡出行须注意安全</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3252299/hong-kong-man-dies-woman-injured-2-separate-cycling-accidents-prompting-safety-warning-travelling?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.18 00:12骑自行车者在上路之前应接受适当的培训，学术界说。图片：Winson Wong香港发生两起单车事故，造成一名男子死亡和一名女子住院，促使骑手在下坡时减速或下车。&lt; p&gt;警方正在调查八乡一宗致命意外，一名27岁男子于周五中午12时48分沿林锦路往元朗方向下坡骑车，据报失控身亡。他摔倒身亡摔倒在地，头部受伤。该男子被紧急送往医院，昏迷不醒，随后被证实死亡。汽车撞上骑自行车者、撞上隔板并翻倒后，在香港寻找司机警方正在寻找目击者或任何有证据的人如需了解意外详情，请致电3661 3800与他们联络。在周六上午11时发生的另一起意外中，一名55岁的女单车骑手在梅子林水塘附近下坡时失去控制摔倒在地。马鞍山。她的额头和腿部受伤，其后入院。香港教育大学卫生与健康学系副主任雷鸿德体育老师表示，业余骑车下坡风险很大，容易发生事故。“业余骑车下坡时发生自行车事故的情况并不少见。这种事一次又一次地发生。”他说。“下坡时，骑自行车的人必须有控制自行车和减速的技巧，否则很容易撞车。 “如有必要，骑手应下车……步行，以尽量降低风险。”香港高速公路一小时内发生 4 起交通事故，至少 9 人受伤Louie 也表示建议骑行者在上路之前接受适当的训练，尤其是学习转弯、下坡和在危险地点骑行。“很多骑行者忽视了学习正确技能和正确骑行的重要性。”他说。“他们认为通过自学就能轻松掌握这项技能，而忽略了安全注意事项。”2022 年，涉及自行车的道路交通事故2,224起，造成骑车人死亡2,089人。 2019年，共报告此类事故1,738起，造成1,625人死亡。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3252299/hong-kong-man-dies-woman-injured-2-separate-cycling-accidents-prompting-safety-warning-travelling?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦高级官员称他帮助操纵了选举，将向警方自首</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3252301/senior-pakistan-official-says-he-helped-rig-elections-will-hand-himself-over-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.17 23:27巴基斯坦拉瓦尔品第专员 Liaqat Ali Chatha 与我们交谈周六，他向记者提出辞职，接受涉嫌操纵大选的责任。照片：EPA-EFE周六，一名高级官僚表示，他帮助操纵了巴基斯坦的选举，一周前，民意调查因操纵指控而受到损害，没有出现明显的获胜者。Liaqat该国强大的军队总部所在地拉瓦尔品第的驻军城市专员阿里·查塔 (Ali Chattha) 表示，他将向警方自首。当局关闭该国的移动电话后，出现了广泛的舞弊指控。选举日的电话网络，计票时间超过 24 小时。军队支持的巴基斯坦穆斯林联盟纳瓦兹 (PML-N) 未获得多数席位，已宣布与巴基斯坦人民党建立伙伴关系(PPP) 和一些较小的政党组建下一届政府。查塔说，在辞职之前，他亲自监督了拉瓦尔品第的选举舞弊行为。“我们转变了立场他对记者说：“将失败者变成胜利者，扭转了 13 个国民议会席位中 70,000 票的差距。”“由于犯下了如此令人发指的罪行，我将向警方自首。”选举委员会主席和国家最高法官受到牵连。选举委员会拒绝了查塔的指控，但在一份声明中表示将“进行调查”。 div&gt;主要倡导组织巴基斯坦人权委员会在查塔宣布后表示，“巴基斯坦国家官僚机构参与操纵的行为开始暴露”。来自巴基斯坦穆斯林联盟的候选人人民党占领了拉瓦尔品第的大部分席位，扫除了忠于被监禁的前总理伊姆兰·汗的候选人，伊姆兰·汗是全面镇压的目标。汗领导的巴基斯坦正义运动党 (PTI) 呼吁全国范围内举行抗议活动周六，抗议涉嫌操纵行为。少数支持者走上主要城市中心的街头，其中最大的集会在其据点北部城市白沙瓦，约有 4,000 人。巴基斯坦的选举结果为其军队敲响了警钟在中部城市拉合尔，警方拘留了包围党总部的高级党员萨勒曼·阿克拉姆·拉贾 (Salman Akram Raja) 和大约十几名支持者，但表示他们已经下午晚些时候已被释放。PTI 高级官员阿里·穆罕默德·汗 (Ali Muhammad Khan) 在抗议活动后表示，查塔的声明证明他的政党被欺骗了。“我们必须恢复我们的使命，”他告诉我们伊斯兰堡的记者。PTI 不顾长达数月的镇压，粉碎了其竞选活动，迫使候选人以独立候选人身份参选，获得了比任何其他政党都多的选票。但它一直不愿意与反对派结成联盟，为穆斯林联盟组建下一届政府铺平道路。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3252301/senior-pakistan-official-says-he-helped-rig-elections-will-hand-himself-over-police?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>慕尼黑安全会议：中国王毅捍卫与俄罗斯的关系，警告西方台湾“红线”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252295/munich-security-conference-chinas-wang-yi-defends-ties-russia-warns-west-taiwan-red-line?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252295/munich-security-conference-chinas-wang-yi-defends-ties-russia-warns-west-taiwan-red-line?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列在加沙拘留了 100 人，因为医院遭到突袭，患者和工作人员的担忧加剧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252297/israel-detains-100-gaza-fears-grow-patients-and-staff-raided-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252297/israel-detains-100-gaza-fears-grow-patients-and-staff-raided-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港67岁滑翔伞失联者在大雾中紧急迫降并在树林中过夜后获救</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252293/lost-hong-kong-paraglider-67-rescued-after-making-emergency-landing-heavy-fog-and-spending-night?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.17 21:30西贡的滑翔伞飞向天空。摄影：Felix Wong香港消防员救出一名67岁的滑翔伞运动员，他在大雾中被迫紧急迫降，并在树林中迷路过夜。 该男子钟姓男子原计划周五下午从马鞍山郊野公园昂坪露营地飞往西贡，但落地后滞留，没有任何流动电话服务。香港紧急服务部门救援 74 岁的滑翔伞运动员在山坡上坠毁“我不应该驾驶滑翔伞，”他周六对当地一家电视台说道。 “起飞后我意识到雾很大，我什么也看不见。但我无法返回起飞的地方。“雾很大。我看不到天空中的任何东西，但我看到下面有一片草丛开放，所以我紧急着陆。到达地面后我才意识到遇到了大麻烦。”警方称，他们接到报告称，一名67岁男子周五下午5点30分去滑翔伞，然后遇到大雾。并紧急降落在树林里。他们说，他在外面过夜，没有任何食物和水，直到周六早上被消防员救出，没有受伤。他们没有透露他在哪里着陆。钟在讲述自己的遭遇时说，他着陆后想寻求帮助，但发现自己没有互联网或移动服务。香港警方“HKSOS”应用程序在正式推出前下载了 4,000 次他补充说，警方开发的一款帮助寻找迷路徒步旅行者的新移动应用程序效果不佳，因为他之前触发了多达七次但没有成功放弃。“这是一次千钧一发的机会，”他说。 “我想警告大家，如果你掉进树林里，就很难找到你了。我当时以为我无法逃出那里。”去年 5 月，消防队员还在香港岛石澳附近救出了一名 74 岁的男子，当时他的滑翔伞撞到了山坡上，导致他被困在山坡上。六个小时。他的左手擦伤了。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252293/lost-hong-kong-paraglider-67-rescued-after-making-emergency-landing-heavy-fog-and-spending-night?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国：无论美国大选、乌克兰战争如何，欧洲都必须加强防御能力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252291/europe-must-strengthen-defence-capabilities-regardless-us-elections-ukraine-war-germany?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.17 20:58德国总理奥拉夫·肖尔茨（右）和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周五在柏林握手。图片来源：法新社/盖蒂图片社/TNS德国总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 在一次会议上表示，无论谁赢得即将到来的美国大选或乌克兰战争结果如何，欧洲都必须加强自卫能力。周六在慕尼黑举行的全球安全会议。在这场为期三天的政治家、外交官和军官年度全球聚会召开之际，欧洲越来越担心美国承诺帮助乌克兰抵御俄罗斯的全面入侵并支持乌克兰的军事行动。更广泛地捍卫其盟友。美国前总统唐纳德·特朗普表示，如果他今年晚些时候再次当选，他将不会捍卫北约西方防御联盟内那些在国防方面支出不足的盟友。&lt; /p&gt;国会中支持特朗普的共和党人也阻止了对乌克兰防御俄罗斯的援助。“我们欧洲人现在和将来都必须更加关心我们自己的安全，”肖尔茨在被称为“国防达沃斯”的会议第二天表示。欧洲最大经济体德国已将国防支出提高至产出的 2%，并将继续肖尔茨说，为了打击北约西方防御联盟的目标。他说，该国还在与盟国法国和英国讨论开发远距离精确武器，以确保其威慑战略保持领先地位。尽管如此，肖尔茨反驳了特朗普的言论，称“北约防御条款的任何相对化只会服务于那些想要削弱我们的人，比如（俄罗斯总统弗拉基米尔）普京”。他说，跨大西洋关系仍然牢固。周五会议的第一天，克里姆林宫批评家阿列克谢·纳瓦尔尼在北极监狱死亡的消息震惊了会议，美国副总统卡马拉哈里斯曾试图安抚欧洲。特朗普的合法债务超过 5 亿美元。他必须付出代价吗？哈里斯说，她和乔·拜登总统“对北约的神圣承诺仍然是铁定的”，他们的政府将继续施压，帮助乌克兰获得所需的武器和资源。“我们对建立和维持联盟的承诺帮助美国成为世界上最强大和最繁荣的国家，”她说。 “将所有这些都置于危险之中是愚蠢的。”欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩、美国国务卿安东尼·布林肯和北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格等官员将在此次会议的小组上发表讲话。周六晚些时候将举行慕尼黑安全会议。当晚的焦点将转向中东和以色列与哈马斯的冲突，约旦国王阿卜杜拉和以色列总统艾萨克·赫尔佐格将发表讲话，并举行专题讨论会沙特阿拉伯和埃及外交部长。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252291/europe-must-strengthen-defence-capabilities-regardless-us-elections-ukraine-war-germany?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着欧盟启动火车调查，欧盟“绝对愿意”使用针对中国的贸易工具来打击不公平行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252287/eu-absolutely-willing-use-trade-tools-against-china-fight-unfair-practices-bloc-launches-train-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.17 21:00询问欧洲选举前是否会出现更多贸易询问六月，欧盟竞争主管玛格丽特·维斯塔格表示，此类调查“必须根据案件的实质内容进行”。图片：路透社一位高级官员周六在慕尼黑表示，欧盟“绝对愿意使用”其一系列贸易工具来打击来自中国的不公平竞争。 布鲁塞尔对中国国有火车制造商中车集团就国家补贴问题展开首次调查的第二天，欧盟竞争主管玛格丽特·维斯塔格表示，它有义务使用这些武器。“这些是这项调查的早期阶段，但这对欧洲和欧洲以外的商界来说是一个非常重要的信号，我们绝对愿意使用我们的工具来确保我们获得公平竞争。”慕尼黑安全会议期间。周五，欧盟委员会表示正在调查中车子公司青岛四方机车公司与保加利亚签订的价值 6.1 亿欧元（6.55 亿美元）的采购合同，以提供电动火车。欧盟没有紧急帮助欧洲太阳能行业对抗廉价的中国进口产品根据外国补贴规定，企业在招标采购时必须注明其收到的国家补贴在欧盟。该委员会在一份新闻稿中表示，“有足够的迹象表明，这家公司获得了扭曲内部市场的外国补贴”。“我们在全球范围内都有补贴。我认为欧洲是唯一一个我们拥有复杂系统来控制的司法管辖区，这样我们就可以知道我们什么时候花钱、如何花钱、出于什么目的，这对于可能无法了解相同情况的竞争对手来说是透明的，”维斯塔格说。 当被问及是否预计在 6 月欧洲选举之前进行更多调查时，维斯塔格表示，时间“无法与选举日相匹配”，但“必须根据实质内容和案件进行” .“因此，我希望您注意我们愿意使用它的事实，现在公开招标的第一个案例是铁路案例，但也可能是其他部门”她说。欧盟对中国采取更强硬立场的计划有可能脱轨铁路调查标志着欧盟对中国商业行为的最新调查。已经发生了一系列贸易调查，其中最引人注目的针对该国电动汽车行业的补贴。然而，维斯塔格否认贸易和竞争武器直接针对中国。 p&gt;“我认为你不能说我们没有对抗中国。我们正在采取行动，反对我们认为不公平的行为，”她说，并补充说，调用该工具并不令人意外。“我们花了一些时间才得到外国的认可。”补贴工具已经准备就绪，我认为我们对于为什么需要它以及它的用途是绝对透明的。现在我们有了它，现在我们有义务使用它。”欧洲的一个中国商业团体“对这项调查表示极大失望和深切关注”。“欧盟中国商会在一份声明中写道：“启动深入调查……向有意在欧盟市场培育和经营的中国投资者发出了令人沮丧的信息。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252287/eu-absolutely-willing-use-trade-tools-against-china-fight-unfair-practices-bloc-launches-train-probe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国驱逐因盗窃数千种野生植物的“黑手”外国人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3252285/china-deports-black-hand-foreigner-over-theft-thousands-wild-plants?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.17 20:30罪犯前往“数十个保护区和风景区”据国家安全部称，从 2011 年开始，该行动持续了九年，在四川和云南两省展开。图片来源：路透社中国驱逐一名采集受保护植物的外国人，警告外部势力侵犯了中国的生态安全。周六，国家安全部表示，该外国人“非法挖掘、采集”中国重点保护植物物种。“该外国人受境外组织指使，非法挖掘、采集植物标本和种子样本数千株。”公安部表示：“国家安全部门已依法将其驱逐出境，成功斩断了‘黑’字。”侵犯中国生态安全的外国势力的手。”环保部没有透露被告的姓名或国籍，也没有透露被盗植物的名称。&lt; p&gt;但它表示，该罪犯从 2011 年起前往四川和云南省的“数十个保护区和风景区”，行动持续了九年。它也没有具体说明该外国人违反了哪条法律，但援引国家反间谍法称，“窃取、刺探、收买、非法提供”“上述文件、数据、材料或者物品”，均属于间谍行为。该规定是7月份生效的修正案的扩展部分之一。修正案之前，间谍活动被定义为窃取、刺探、收买或者非法提供“国家秘密或者情报”。 p&gt;但后来又扩大到所有涉及国家安全和利益的文件、数据、材料和物品都与国家秘密和情报同等受到保护。该部还援引国家有关濒危野生动植物进出口的规定以及自然保护区的规定。环境保护部援引《自然保护区规定》称，“外国人进入自然保护区应当事先获得批准” ”，并且不得“从事[未经批准的]在自然保护区采集标本等活动”。根据新法律，中国“鼓励公民相互监视”，美国说中国是世界上仅有的几个“生物多样性丰富”的国家之一。根据2021年国务院《中国生物多样性保护》白皮书，自1956年以来，中国已建立了近万个各类各级保护区，约占国土总面积的18%。 2022年，原定在云南昆明举行的联合国生物多样性谈判因北京疫情防控措施而移至蒙特利尔举行。仍保留昆明作为主办国之一，蒙特利尔会议最终形成了昆明-蒙特利尔全球生物多样性框架，这是一项全球生物多样性行动计划。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3252285/china-deports-black-hand-foreigner-over-theft-thousands-wild-plants?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡你好：中国农历新年度假者热衷于免签旅行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3252280/ni-hao-singapore-chinas-lunar-new-year-holidaymakers-revel-visa-free-travel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3252280/ni-hao-singapore-chinas-lunar-new-year-holidaymakers-revel-visa-free-travel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国称，由于塔利班关于服装和男性监护人的法令，阿富汗妇女害怕独自外出</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252290/afghan-women-fear-going-out-alone-due-taliban-decrees-clothing-and-male-guardians-says-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.17 20:00一名塔利班战士在妇女等待领取口粮时站岗2023 年，阿富汗喀布尔。照片：美联社根据阿富汗妇女协会的一份报告，由于塔利班的法令以及针对服装和男性监护人的执法行动，阿富汗妇女感到害怕或不安全，因为塔利班的法令以及对服装和男性监护人的执法行动联合国驻阿富汗特派团。该报告是在联合国在卡塔尔首都多哈召开会议的几天前发布的，预计成员国和驻阿富汗特使将讨论与塔利班的接触问题。 塔利班禁止妇女参与公共生活的大部分领域，并阻止女孩上六年级以上的学校，这是他们 2021 年掌权后实施的严厉措施的一部分。他们还限制妇女的权利如果他们未婚或没有男性监护人，则可以获得工作、旅行和医疗保健的机会，并逮捕那些不遵守塔利班对头巾或伊斯兰头巾解释的人。联合国调查团的报告发表周五表示，这些法令是通过逮捕、骚扰和恐吓来执行的。女性表示，她们越来越害怕去公共场所，因为面临逮捕的威胁，以及被警方拘留所带来的“长期的耻辱和耻辱”。超过一半的受访女性接受了该报告的采访如果没有男性监护人或王室监护人，离开家会感到不安全。报告称，每当专门针对他们宣布新法令时，他们的安全风险和焦虑程度就会加剧。阿富汗妇女在坎大哈一户人家的地毯织机上工作。照片：EPA-EFE与穆斯林一起出去的女性感觉更安全，但也注意到依赖另一个人陪伴带来的压力。一些人说，如果她们想去某些商店或偏离仅限于执行基本必要任务的路线，她们的男性监护人会斥责她们“浪费时间”。这削弱了“享受哪怕是微小刺激时刻的机会”报告称，“外出或休闲”。一些女性表示，男性亲戚也害怕并且不愿意与女性亲戚一起离开家，因为这会让她们遭受塔利班的骚扰。 道德与美德部（塔利班的道德警察并执行法令）没有任何人立即对联合国报告发表评论。来自 Human 的希瑟·巴尔 (Heather Barr)人权观察表示，阿富汗妇女害怕独自离开家是“可怕的和毁灭性的”，但并不奇怪。塔利班的一个具体目标似乎是吓唬妇女和女孩不要离开家园，巴尔说。“这就引出了一个问题：在联合国接待特使的情况下，在多哈举行的讨论到底是什么？我们需要问为什么这次会议和每次会议的焦点不是这场对世界各地妇女来说前所未有的危机。”联合国阿富汗问题特使去年警告塔利班，国际社会的认可因为除非解除对妇女的限制，否则该国的合法政府将仍然“几乎不可能”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252290/afghan-women-fear-going-out-alone-due-taliban-decrees-clothing-and-male-guardians-says-un?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>房屋署署长表示，香港公屋租户会发现租金上涨不超过10%是可以承受的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252289/hong-kong-public-flat-tenants-will-find-any-rent-rise-affordable-no-more-10-says-housing-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.17 20:15公屋租金每两年检讨一次。图片来源：Jelly Tse香港房屋局局长表示，在即将到来的审查中，香港公共公寓的租户将发现租金上涨是可以承受的，因为上涨幅度不会超过 10%。 房屋署署长罗淑佩周六试图安抚租户，政府将在年中检讨公屋租金。启德深受买家欢迎香港出售约9,000个资助单位“即使租金加价，按现行规定，增幅也不会超过10%，公屋租户都能负担得起。”她告诉电视节目。“目前平均租金约为2,200港元，但40%的租户每月无需支付超过2,000港元的租金，部分租户只需支付每月数百元。“即使加幅10%，也将多出约100至200港元，或更低。” Rosanna Law 表示，该计划将考虑家庭收入的变化。照片：Edmond So罗说，每两年进行一次的审查将考虑家庭收入的变化，以反映经济状况。她补充说，经济不景气对收入评估影响不大。“目前，许多公司在招聘工人方面存在困难，包括那些提供非常高薪水的公司，”劳说。“投资市场虽不好，但并不代表市民收入大幅下降。”香港当局收回330个公屋单位，40名租户受罚2022 年公共公寓租金上涨 1.17%。作为该市主要公共住房提供者的房委会早些时候曾表示需要增加租金，因为担心这会造成租金上涨如果不进行调整，其租赁业务部门在四年内的赤字将超过 40 亿港元（5.12 亿美元）。尽管有少量盈余2023-24年度租赁业务的盈余为1.74亿港元，整体盈余为150亿港元。但预计明年出售资助单位的收入也会下降。罗补充，房屋署将于四月对公营房屋居住超过10年的租户进行第二轮检查.他们将被要求根据强制资产申报制度申报其在中国大陆和海外的财产，以消除滥用行为。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252289/hong-kong-public-flat-tenants-will-find-any-rent-rise-affordable-no-more-10-says-housing-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国海军上将：在中国在太平洋的活动中，美军应该转向机器学习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3252255/amid-china-activities-pacific-us-military-should-turn-machine-learning-american-admiral?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.17 19:002024 年 1 月 31 日演习中的台湾军人演习在台东。照片：EPA-EFE一位美国高级指挥官表示，美国联合部队应该利用机器学习来更好地预测中国在台湾海峡和南海活动中对太平洋地区的威胁。周二，在国防创新部门主办的一次活动上，塞缪尔·帕帕罗上将向硅谷高管发表讲话，国防创新部门是五角大楼的一个组织，旨在加速尖端技术的使用，塞缪尔·帕帕罗上将描述了美国在解决这一问题上遇到的困难。帕帕罗表示，过去三年的特点是“战略、战役和战术”警告的削弱，并指出中国军队的兵力水平和准备工作发生了重大变化。 &gt;中国人民解放军正在“提高警告门槛”，很快美国就会看到“一支足以执行深刻军事行动的部队”在战场上“在演习的遮羞布下行动”，美国海军上将补充道。他说，其他地区挑战包括朝鲜的军事挑衅、俄罗斯在太平洋的海上野心以及两国的武器贸易。 虽然联合部队越来越多地与美国盟友合作，但帕帕罗表示，“海量数据分析和处理”以及情报产品的评估和传播应该“更深入地确定”警告。&lt;例如，数据分析可以提高美军预测竞争对手意图并“做好侵略准备”的能力。帕帕罗表示，挑战在于“什么应用程序可以执行海量数据”分析和精确的协方差计算可以[立即]向作战人员提供真实、准确的图像……拦截概率很低，并且采用确保其安全的加密方式。”。美国军事领导人近年来，随着北京加强军事演习并加强其在南海和台湾附近海域的存在，人们越来越关注太平洋地区的事态发展。北京谴责台湾海上追捕行动，造成 2 人死亡。中国大陆渔民帕帕罗表示，这些事态发展代表了中国“对其过度主张的无畏野心，或者他们的胁迫愿望，如果不是通过使用武力来实现的话”。解放军定期派遣战斗机、无人机和军舰出现在台湾附近，台湾国防部表示，中国在上个月的总统选举前部署了监视气球。北京将台湾视为中国的一部分，必要时将通过武力统一台湾。 包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。 p&gt;美国将在西太平洋部署 5 艘航空母舰，向中国展示实力美国总统乔·拜登表示，如果大陆发动袭击，美国军队将保卫台湾——北京方面已表示这一说法谴责。与此同时，中国国家主席习近平呼吁美国停止武装台湾，称该岛是中美关系中“最危险”的问题。华盛顿已还多次谴责中国在南海的军事举动。北京声称对位于其所谓的“九段线”内的有争议水域对邻国拥有历史主权。近几个月来，中国和菲律宾之间的紧张局势加剧，对峙频繁靠近黄岩岛和仁爱礁，两国和其他国家都声称拥有自己的领土。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3252255/amid-china-activities-pacific-us-military-should-turn-machine-learning-american-admiral?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高级官员表示，香港和中国内地当局正在就扩大旅游计划进行谈判，以允许更多来自二三线城市的游客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252283/hong-kong-mainland-china-authorities-talks-travel-scheme-expansion-allow-more-visitors-tier-2-and-3?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.17 18:33尖沙咀海滨的游客。政务司司长陈家强表示，希望“尽快”有更多内地游客来港旅游。图片：Eugene Lee香港当局正在与中国内地当局就扩大旅游计划进行谈判，该计划将允许更多二三线城市的居民前往香港，有可能一位高级官员透露，这是多次入境安排的一部分。政务司司长陈国基表示，希望“尽快”有更多内地游客来港旅游，以促进旅游业发展尽管他没有给出时间表。“我们正在……寻求扩大该计划的城市名单，并探索多次入境认可的可能性，”陈在广播节目中表示.他补充说，政府必须与不同省市的当局联络，这可能“需要一些时间”。&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;&gt;官方数据显示，12月份香港迎来近400万游客，其中四分之三来自内地。摄影：Eugene Lee目前，内地49个城市的居民可以通过个人游计划前往香港。根据该计划，每位旅客三个月或一年有效期内，每次一至两次可在港逗留最多七日。该计划于2003年实施，占60% 自2009年起，深圳居民还可申请“多次入境”个人旅游签注，允许持有人在一年内随意进出香港由于香港居民担心水货交易以及对城市承载力的影响，2015年“多次入境”规定被“每周一次”安排取代。 香港机场的客运量在亚太地区排名第四承载能力是指该城市容纳游客的基础设施限制。 陈还表示，尽管游客数量已恢复到大流行前的水平，但香港与内地之间扩大边境管制并不可行。“我们补充说， [农历新年期间]实行全天候边境管制，但我们不能每天都这样做，”他告诉该节目。 “这将取决于我们的实际需求。如果需求疲软，就会造成资源浪费。我们必须非常精确。”1月1日除夕庆祝活动后，数千名内地游客滞留在边境，陈与内地当局讨论延长铁路连接检查站的开放时间服务并增加农历新年期间24小时过境口岸的数量。驾车旅游就像关注香港的独特吸引力一样简单深圳湾口岸，连接香港和深圳西部地区，从2月9日除夕夜到2月13日，为期五天，每天24小时运行。检查站通常在早上6.30至午夜运行。香港香港设有 14 个管制站，其中 4 个管制站全天候运作，分别位于机场、落马洲、上环港澳码头和港珠澳大桥。“人少晚上穿过边境，”陈说。 “如果游客待到凌晨 3 点或 4 点，我们会鼓励他们留在香港。我们人手不够，他们可能要等很长时间。”香港旅游蓝图“要到下半年才能准备好”农历新年陈先生表示，2月10日至13日期间，入境和出境旅客数量恢复至疫情前水平，运营顺利。他表示，疫情发生前，旅客平均停留3.1晚，但到2023年第四季度，这一数字略有上升至3.4。他补充说，早在2017年和2018年左右，约有40%的内地旅客会在香港过夜，这一数字增至去年为 46%。根据香港旅游发展局的统计，香港 12 月份接待了近 400 万名游客，其中四分之三来自内地。较2022年12月仍实施疫情限制时的160,578人有所增加，其中67,244人来自内地。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252283/hong-kong-mainland-china-authorities-talks-travel-scheme-expansion-allow-more-visitors-tier-2-and-3?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政治重量级人物和经济学家在预算案发布前告诉当局，取消香港所有房地产降温措施以提振低迷的市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252284/axe-all-hong-kongs-property-cooling-measures-boost-sluggish-market-political-heavyweights-and?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252284/axe-all-hong-kongs-property-cooling-measures-boost-sluggish-market-political-heavyweights-and?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>