<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 21:17:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国控制中国拥有的英国钢铁以营救重要的工厂</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3306313/uk-taking-control-chinese-owned-british-steel-rescue-crucial-factory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.13 01:08   英国钢铁的Scunthorpe植物于周四在英国北林肯郡看到。照片：AFP   英国议员在周六的复活节休息中返回议会，批准紧急救援该国剩下的剩下的工厂，使钢铁从头开始。 总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer在英格兰北部的Scunthorpe植物上关闭两个大型爆炸炉，这是钢铁生产过程中的关键。 该法案赋予商务大臣乔纳森·雷诺德（Jonathan Reynolds）指导公司董事会和劳动力的权力由于市场条件具有挑战性，环境成本增加，每天700,000英镑（910,000美元）。美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）最近决定对进口钢铁征收25％的征收关税没有帮助。 议会通过了该法案，Starmer前往Scunthorpe与工人见面，他们显然松了一口气，这是该镇的钢铁遗产，这是在150年的时间里延伸了大约150年的时间。我们认识到这一点真的很重要。” Starmer说。 “这是您的工作，您的生活，社区，您的家人。”   英国总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）在周六在林肯郡Scunthorpe附近的Appleby Village Hall会见英国钢铁工人时发表讲话。照片：路透社   在Scunthorpe United的足球比赛的间隔中，该镇的缓解是显而易见的，Attis Arena的人群在比赛领域为几十名钢铁工人而欢呼。该团队被称为“铁”，这是对该镇身份的热爱。如果没有它们和其他原材料，例如煤炭，这些炉子可能必须在几天之内就可以永远关闭，因为它们一旦冷却就很困难且昂贵。 这将意味着英国，这意味着英国，这是19世纪后期，这是世界上钢制的唯一能力，而不是在没有自身的钢制材料的情况下，这是世界上唯一的固定材料，而不是又不是又不是在固定材料中，而不是靠自己的索引，而又不是在自身的努力中，而又不是在自身的努力中，而又不是在索引的材料。    对建筑，国防和铁路等行业的影响将是巨大的，使国家依靠外国来源的所谓处女钢，这一脆弱性，所有政党的立法者都在。这就是为什么我今天需要同事。”雷诺兹告诉议员。 雷诺兹批评吉格耶在近几个月来对政府的“过度”需求提出了“过度”的要求，如果没有政府的干预，并且如果没有政府的干预，该公司将不可撤销和单方面地拒绝以英国钢铁的企业来宣布，虽然是在钢铁中脱颖而出的。雷诺（Reynolds）承认这是未来的可能性。 目前尚不清楚自2020年以来，Jingye（英国钢铁）的所有者将在Steelworks的日常运行中担任哪些角色。但是，如果它不遵守新法律，公司及其高管可能会面临法律制裁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3306313/uk-taking-control-chinese-owned-british-steel-rescue-crucial-factory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的战争威胁迫在眉睫，美国和伊朗在阿曼举行“建设性”演讲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3306312/trumps-threat-war-looming-us-and-iran-hold-constructive-talks-oman?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3306312/trumps-threat-war-looming-us-and-iran-hold-constructive-talks-oman?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国 - 中国关税战争能够尽快结束吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3306287/could-us-china-tariff-war-end-quickly-it-began?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3306287/could-us-china-tariff-war-end-quickly-it-began?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>外交大臣在安塔利亚外交论坛上说，乌克兰热衷于结束与俄罗斯的战争。</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3306306/ukraine-keen-end-war-russia-soon-foreign-minister-says-antalya-diplomacy-forum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3306306/ukraine-keen-end-war-russia-soon-foreign-minister-says-antalya-diplomacy-forum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞尔维亚政府集会反对反腐败抗议活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3306307/serbias-government-rallies-counter-anti-corruption-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.12 22:38   抗议者在周六由西南镇诺维·帕扎（Novi Pazar）的大学生领导的反腐败抗议活动中将红色油漆洒在当地警察局的前面。图片：周六在塞尔维亚安装的紧张局势AP   在一次重大集会前加入了紧张局势，以支持民粹主义总统亚历山大·瓦奇奇（Aleksandar Vucic），他承诺在几个月的大规模反腐败抗议中重新获得控制权，这是在巴尔干（Balkan Country）努力谋求的 vic                          。火车站的受害者冠层的受害者在11月丧生，其中许多人归咎于所谓的广泛腐败。 越来越多的专制塞尔维亚政府加剧了对批评者和独立媒体的镇压，警方质疑学生和活动家，并质疑学生和激进行动，并威胁要遏制贝尔大学的核心范围。举办音乐会阶段，帐篷和食物代表着成千上万的民族主义支持者，这些支持者从该国其他地方以及邻近的科索沃和波斯尼亚都乘坐公共汽车。   一个接待Vucic的忠诚主义者在总统宫殿前举办了邻近的公园，围绕着数十名抗议者的律师，显然是在他的抗议者中，显然是在他的竞选活动中。 - 几乎每天抗议的主要力量 - 敦促贝尔格莱德居民远离Vucic的集会，并“利用周末休息”。他将抗议学生称为“恐怖分子”，他们想摧毁国家。  塞尔维亚总统Aleksandar Vucic周五在塞尔维亚参加了一次亲政府集会。照片：法新社   学生主导的聚会吸引了成千上万的人对VUCIC进行了前所未有的挑战。周六，学生们在贝尔格莱德（Belgrade）西南约300公里（180英里）的主要穆斯林小镇诺维·帕扎（Novi Pazar）举行了节日集会。 警察干预了上演的学生，他们上演了一条静坐的学生，以释放一辆乘坐公共汽车的交叉路口，乘坐Vucic Vucic的支持者贝尔格莱德（Belgrade）。抗议者后来喊着诺维·巴扎（Novi Pazar）的警察局外面的红色油漆，一边高呼：“你手上有鲜血！”他们说，一名抗议者受伤。 单独，警察弄坏了诺维·萨德（Novi Sad）的城市运输车库的封锁。一场抗议游行要求在北部城市举行了一群激进分子的长期拘留。 抗议者说，在反政府聚会期间，在铁路和公共汽车服务中暂停了公共巴士。杰出的个人，专家，演员和其他人说。  vucic是前极端民族主义者，现在他说他希望塞尔维亚加入欧盟，但面临着扼杀民主自由的指控，同时保持与俄罗斯和中国的密切关系。总统及其盟友声称，身份不明的西方情报部门是由学生主导的抗议活动背后的，目的是通过上演所谓的“色彩革命”来使他免于权力。他没有提供此类主张的证据。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3306307/serbias-government-rallies-counter-anti-corruption-protests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国向台湾武器面临较弱的供应链风险，但乌克兰“不责怪”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3306282/us-weapons-taiwan-risk-weak-supply-chains-ukraine-not-blame?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.12 22:00   根据美国的智囊团报告，鱼叉AGM-84反舰队供应链被认为是“弱”。 Photo: AFPUS support for Ukraine has not slowed the provision of American weapons to Taiwan or Israel, but there are supply chain problems that need “prudent reforms and substantial new investments”, according to a Washington-based think tank.“Arsenal of Democracy: Arming Taiwan, Ukraine and Israel While Strengthening the US Industrial Base”, published this国防基金会的月份跟踪了25个项目的生产能力和交付时间表。 所有研究的物品均已提供给台湾和乌克兰，而12个则由以色列命令。在美国，只有七个拥有强大的国防工业基础，而其余18个的供应链要么弱或需要注意。 该报告的作者瑞安·布罗布斯特（Ryan Brobst）和布拉德利·鲍曼（Bradley Bowman）警告说，美国国防工业基地损害了不足的支出，而且华盛顿可能无法将武器供应委员会，因此无法将武器供不应求。 “整合和投资不足导致公司的差距，劳动力差距，生产基础架构不足和易碎的供应链”。像大多数国家一样，美国不承认自我统治的岛屿是一个独立国家。但是，华盛顿反对对现状的任何单方面变化，并致力于为其辩护提供武器。 美国与台北的最新武器是在2月签署的，这是一套7.61亿美元的国家先进的地表到空中导弹的7.61亿美元套餐，预计在2030年之前的派发。最新的大规模实时练习，其中包括山东航空母舰的操纵。    Brobst和Bowman与Harpoon反Ship导弹相关的最弱的供应链，AGM-84隔离攻击导弹，AIM-12 AIL-12 Air-toiles Air-toiles Air-toiles Air-toiles和155mm Ammmunitiles in 14 eartiles at in/p&gt;  相比之下，提供给台北的武器是新产品，不受竞争的影响。它说：“由于该系统对乌克兰的承诺，没有人经历过（一年以上）向台湾或以色列的交付延迟。”例如，洛克希德·马丁（Lockheed Martin）将其年度HIMARS产量翻了一番，达到了96台，这也加速了台湾的交付日期。 但是，乌克兰对台湾武器供应的影响有限，并不意味着所有交货都不意味着供应链“供应链”“健康”也不是the of term。 unaffected by US supplies of the air-to-surface glide bomb to Ukraine from its stockpile, the slow rate of production means it may not be fulfilled until 2027.In another case identified by the study, Harpoon coastal-based anti-ship missiles – considered very important in any Taiwanese anti-landing operation – could take nine years from announcement of sale to full delivery.The delay had nothing to do with该报告指出，乌克兰的战争尚未向基辅提供任何竖琴。   多年来，台北数十年来已经购买了数十年历史的Stinger Stinger Portable Air Desir Desir Desir Desir Defansiles，这是一个不同的问题。它不再可用，并且正在重新设计替换零件，从而将批量生产推迟到明年。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3306282/us-weapons-taiwan-risk-weak-supply-chains-ukraine-not-blame?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非本地孕妇的人数拒绝了香港的入场费5次</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306304/number-non-local-pregnant-women-refused-hong-kong-entry-surges-5-times?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306304/number-non-local-pregnant-women-refused-hong-kong-entry-surges-5-times?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普将智能手机，芯片，电子设备免于关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3306300/trump-exempts-computer-chips-electronics-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.12 21:40   一个女人在1月19日在华盛顿举行的@realdonaldtrump tiktok页面上展示@realdonaldtrump tiktok页面。照片：路透社  总统唐纳德·特朗普总统免除了智能手机，计算机，计算机和其他电子产品的范围，从而使苹果公司的电视范围造成了潜在的电视范围，并使苹果公司受益于消费者，并在宣传中受益于消费者。 Samsung Electronics Co.The exclusions, published late on Friday by US Customs and Border Protection, narrow the scope of the levies by excluding the products from Trump’s 125 per cent China tariff and his baseline 10 per cent global tariff on nearly all other countries.The exclusions would apply to smartphones, laptop computers, hard drives and computer processors and memory chips.这些受欢迎的消费电子产品通常不是在美国制造的。建立国内制造业将花费数年。 不受特朗普新关税的产品还包括用于制造半导体的机器。这对于台湾半导体制造公司很重要，该公司宣布了在美国以及其他芯片制造商的重大投资。 关税缓刑可能证明是短暂的。排除源源于初始订单，这阻止了某些部门对全国范围内累积的额外关税。排除表明该产品可能很快可能会受到不同的关税，尽管几乎肯定是中国的较低的关税。   这样的排除是针对半导体的，特朗普经常承诺要申请特定的关税。他尚未这样做，但最新的排除似乎与该豁免相符。到目前为止，特朗普的部门关税已定为25％，尽管目前尚不清楚他在半导体和相关产品上的比率是多少。 白宫没有立即回应置评请求。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3306300/trump-exempts-computer-chips-electronics-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着特朗普关税战争升级，中国寻求英国支持国际贸易</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3306286/china-seeks-british-backing-defend-international-trade-trump-tariff-war-escalates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.12 21:00   中国商业副副手ling ji捍卫了中国对唐纳德·特朗普的关税的报复措施。 Photo: EPA-EFEChina has urged Britain to stand with it in support of international trade as Beijing seeks to rally support in its fight against Donald Trump’s tariffs.“In the face of the challenges of unilateralism and protectionism, multilateralism is the only solution,” Chinese vice-minister for commerce Ling Ji told Britain’s trade minister, Douglas  亚历山大在北京。据中国商务部称，Cent和Cent驳回了特朗普的关税为“开玩笑”。  Ling和Alexander对特朗普的措施“交换了观点”，该部门补充说：“双方都同意……加强贸易，投资和供应链的合作。 。  中国当局在周五表示，他们将来将“忽略”将来从美国进一步的关税升级，因为北京开始了旋风的外交，以避免避免孤立。 周五，在西班牙总理佩德罗·萨切斯（Pedro Sanchez）的一次访问中，中国总统Xi Jin the欧洲联盟（Europe Xi Jin）与欧洲联盟抗拒，以抗拒纽约市的欧洲联盟，以抗拒。 Next week Xi will visit Cambodia, Malaysia and Vietnam as he courts support in Southeast Asia.Xi’s call was echoed on Friday by Foreign Minister Wang Yi and by Chinese officials at a meeting of the Brics trade group, where the Ministry of Commerce said Beijing “called for collective opposition against unilateralism and trade protectionism”.Meanwhile,商务部长王·温沃（Wang Wengao）与恩戈兹·奥克诺霍（Ngozi Okonjo-iweala）举行了会谈Okonjo-iweala。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3306286/china-seeks-british-backing-defend-international-trade-trump-tariff-war-escalates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其指责以色列破坏了叙利亚，激发了种族的紧张局势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3306299/turkey-accuses-israel-undermining-syria-stirring-ethnic-religious-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3306299/turkey-accuses-israel-undermining-syria-stirring-ethnic-religious-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三星，日立的Hitachi Fight Modi，昂贵的电子废物回收政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3306295/samsung-hitachi-fight-modi-over-costly-e-waste-recycling-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3306295/samsung-hitachi-fight-modi-over-costly-e-waste-recycling-policy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在美国数十年后，明星中国数学家夫妇回到家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3306212/after-decades-us-star-chinese-mathematician-couple-returns-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.12 20:00   数学家Chen Min和Shen Jie已加入Ningbo New Research University，今年向学生开了大门。图片：讲义  数学家陈明已离开普渡大学的数学系加入东方技术研究所，宁波（Ningbo）作为全职教职员工，是从美国返回家园的最新中国学者。 教授在3月的新中国大学（Shre of Shut of Shud）的网站上担任了新中国大学科学学院的角色，  在他接受了2023年成为其数学科学学院的新院长之后。他以前曾担任普渡大学计算和应用数学中心主任和杰出的教授。  1978年在北京大学的数学统治时期，在北京大学的学生中又有更多的教育， 在北京大学的学生曾在私人的范围内又宣布了Mao Zedoils of Mao of Mao，         陈和沉于1977年恢复时都参加了大学入学考试，还有数百万希望获得大学地点的其他人。 数学家张Yitang（Mathematician Zhang Yitang）以他在“ Twin Prime Thementure”上的突破性工作而闻名 - 在他们的分数理论中 - 在他们的分类理论中 - 是他们的分班中的ALT =     1978年的1978年校友在1993年在印第安纳州的北印度（Center）和陈明（Chen Min）的家中的校友。照片：讲义   陈获得了学士学位，然后从事数学高级研究。她拥有北京和普林斯顿大学航空工程系的硕士学位。 她于1991年在印第安纳大学布卢明顿（Bloomington）获得了应用数学博士学位，她的研究包括非线性波，数值分析，计算流动性和计算动力学。奥尔苏大学的数学在印第安纳大学布卢明顿（Bloomington）进行了博士后研究，他再次与陈一起跨越了道路。 他们继续在2002年在普尔杜（Purdue）一起继续他们的博士后研究普渡大学（Purdue。她说：“在研究本身中反映在研究本身中，同时也影响了科学人才的团队，社会和后代。它也得到了亿万富翁的亿万富翁创始人Yu Renrong的支持。他因对微分方程的研究做出了杰出贡献而在2008年获得富布赖特奖。他于2017年当选为美国数学学会的会员，并于2020年在工业和应用数学学会中当选。  shen在2021年的数值和计算数学中排名第四，在2021年的数字和计算数学中，在2022年的2022年斯坦福大学全球级别的科学家 获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3306212/after-decades-us-star-chinese-mathematician-couple-returns-home?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>妇女在香港的Tuen Mun中被火车击中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306296/woman-struck-train-hong-kongs-tuen-mun?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.12 20:11   一名妇女在Tuen Mun被轻轨火车撞上后受伤。照片：Facebook/Adolf Cheung   周六晚上，一名妇女在香港的Tuen Mun撞上了轻轨火车后受伤。 警方报告说，该事件发生在下午6点左右在Tuen Mun的MTR Light Rail Depot Stop。据警方发言人称，火车正朝着元长的方向行驶。 ，该妇女被困在火车下方，随后被消防员救出，然后被送往Tuen Mun Hospital。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/canvas/2025/04/12/12/6abea38c-949e-4ac8-4ac8-b9f3-4a73bbbbbf1f1f1f1f1f1f1f1f1f1f1f8bd_8e9b2710.jpg妇女被困在火车下面后必须被消防员救出。照片：Facebook/Adolf Cheung     MTR Corporation在晚上7.20左右说事故现场已清除，轻轨服务正在逐渐恢复。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306296/woman-struck-train-hong-kongs-tuen-mun?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工作与负担得起的商品：特朗普关税战争核心的辩论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3306288/jobs-vs-affordable-goods-debate-core-trumps-tariff-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.12 19:00   进口竞争意味着一些美国人的失业，但对其他人来说更便宜的商品。照片：AFP   尽管征收征收可能会通过阻止进口进口来保留特定行业的美国工作，但根据宾夕法尼亚州立大学的经济学家的说法，美国消费者将通过在商店支付更高的价格来首次承担成本的首要费用。中国相对于暴露较低的地区而遭受了七分之一的本地制造业工作，当中国成为全球制造商和出口商。 ，如果一个美国地区高度暴露，例如通过家具或纺织品产量，它可能会遭受两次或什至三倍的工作。他说。塞兹勒说。关于贸易的全国性辩论是什么：有更便宜的商品，但是考虑到丢失的工作，这真的值得吗？同时，在以前的关税上，中国对美国商品的新征税已上升至125％。    一些美国经济学家表示，怀疑征收关税会对以前的制造业界的工作带来任何影响。      前美国财政部长劳伦斯·萨默斯（Lawrence Summers）在本周社交媒体上说，特朗普的关税具有额外的影响：“我们可能会朝着美国政府关税政策造成的严重金融危机，这是他目前的特朗普派出了这些风险。这是美国政府造成的美国金融不稳定的第一回合。” 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3306288/jobs-vs-affordable-goods-debate-core-trumps-tariff-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中欧的脚和口恐惧会导致边界封闭，动物culls</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3306293/foot-and-mouth-fear-central-europe-leads-border-closures-animal-culls?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3306293/foot-and-mouth-fear-central-europe-leads-border-closures-animal-culls?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>