<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jan 2024 21:12:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>白宫确认乔·拜登将于四月接待日本首相岸田文雄</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249808/joe-biden-host-japans-pm-fumio-kishida-april-white-house-confirms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.26 01:32日本首相岸田文雄周三在东京。图片来源：法新社白宫周四表示，美国总统乔·拜登将于4月10日接待日本首相岸田文雄对美国进行国事访问。这次正式的社会和政策活动兑现了拜登接待这个密切盟友国家的承诺，这对于美国缓解中国、朝鲜和其他亚洲安全问题紧张局势的战略至关重要。日本驻华盛顿大使山田茂雄周四在威尔逊中心智库主办的一次活动中预先录制的讲话中表示，2024 年将是“日美关系的关键一年，岸田首相将进行正式访问”。年初放置”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249808/joe-biden-host-japans-pm-fumio-kishida-april-white-house-confirms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 17:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>71岁的香港男子在吞没劏房的大火中被严重烧伤，正在为生命而战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249806/hong-kong-man-71-fights-his-life-after-being-badly-burned-fire-engulfed-subdivided-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.26 00:52下午6时50分左右，忠南大厦发生大火。图片：讲义香港劏房失火，一名71岁男子被严重烧伤，目前正在救命。当局称，周四下午6时50分左右，大火从他位于湾仔庄士敦道中南大厦11楼的家中开始。该男子全身烧伤，被送往皇后医院救治。位于薄扶林的玛丽医院。周四晚上，他被列为情况危急。当大火吞没了这间 215 平方英尺的分间公寓时，可以看到猛烈的火焰从窗户喷出。浓浓的黑烟冲上天空。可以看到窗外冒出猛烈的火焰。图片：讲义消防处使用喷水枪和呼吸器，约30分钟后将火扑灭。约30分钟人们逃离了大楼。香港一家三口因暖气起火引发平地大火而住院一名 80 多岁的妇女住在火灾发生地正上方的楼上单位因吸入烟雾被送往附近律敦治医院接受治疗。她后来出院。当局表示火灾可能是由点燃的烟头引起的。调查正在进行中。中环方向庄士敦道介乎湾仔道与春园里的行车线因火警而暂时封闭。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249806/hong-kong-man-71-fights-his-life-after-being-badly-burned-fire-engulfed-subdivided-flat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国联邦航空局 (FAA) 停止波音 Max 产能扩张，对航空公司和供应商造成打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249807/faa-halt-boeing-max-production-expansion-hit-airlines-suppliers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249807/faa-halt-boeing-max-production-expansion-hit-airlines-suppliers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国和伊拉克将讨论削减联军部队的时间表：巴格达</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249805/us-iraq-discuss-timeline-reduce-coalition-troops-baghdad?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.26 00:26Hashed al-shaabi（人民动员组织）的准军事组织周四，在伊拉克巴格达的哈希德沙比部队总部，军队在一名战友的葬礼上站岗，这名战友前一天在美国针对伊朗支持组织的空袭中丧生。图片来源：法新社伊拉克周四表示，华盛顿和巴格达将开始讨论，预计将确定减少美国领导的打击伊斯兰国联军驻军的时间表。这一声明是在紧张局势加剧之际发布的，因为美国军队多次袭击伊拉克和叙利亚境内伊朗支持的组织，以回应针对两国驻有美国和联军部队的基地的数十起袭击。这些袭击华盛顿盟友以色列与伊朗支持的巴勒斯坦伊斯兰运动哈马斯之间的加沙战争加剧了这一局势。伊拉克总理穆罕默德·什叶派·苏达尼。照片：德新社两国同意成立工作组，最终制定“具体而明确的时间表……并开始逐步减少（伊拉克外交部表示，联军在伊拉克领土上的顾问”。该部表示，时间表将取决于评估“伊斯兰国构成的威胁及其危险”以及“加强能力”伊拉克安全部队”。美国国防部长劳埃德·奥斯汀在一份声明中确认，“未来几天”将举行会议，根据联合安全合作对话的结果讨论联盟的“过渡”两国于 8 月举行的会议。会议将根据包括伊斯兰国构成的威胁、“行动和环境要求”以及声明称，伊拉克安全部队的能力水平。美国袭击了伊拉克的民兵据点、也门的胡塞武装反舰导弹伊拉克部署了大约 2,500 名美军，作为 2014 年发起的反伊斯兰国联盟的一部分，有 900 人前往叙利亚。美国周三对伊朗支持的组织发动的袭击引发了巴格达的谴责，总理穆罕默德·希亚·苏达尼 (Mohamed Shia al-Sudani) 呼吁该联盟离开这个国家。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249805/us-iraq-discuss-timeline-reduce-coalition-troops-baghdad?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国金融监管机构承诺采取措施支撑房地产市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249799/chinas-financial-regulator-pledges-steps-shore-property-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249799/chinas-financial-regulator-pledges-steps-shore-property-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 14:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列坦克袭击加沙汗尤尼斯的医院，流离失所者准备逃离</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249796/israeli-tanks-batter-hospitals-gazas-khan-younis-displaced-set-flee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249796/israeli-tanks-batter-hospitals-gazas-khan-younis-displaced-set-flee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新平台预测，到 2025 年底，香港旅游人数将恢复到新冠疫情爆发前的水平，落后于澳门和其他大湾区城市</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249797/hong-kongs-tourism-numbers-return-pre-covid-levels-end-2025-trailing-macau-and-other-greater-bay?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249797/hong-kongs-tourism-numbers-return-pre-covid-levels-end-2025-trailing-macau-and-other-greater-bay?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚总统佐科威宣布总统“可以在选举中选边站队”，引发进一步争议</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249793/indonesias-jokowi-stokes-further-controversy-declaring-presidents-can-take-sides-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249793/indonesias-jokowi-stokes-further-controversy-declaring-presidents-can-take-sides-elections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中银香港称机场管理局零售债券将获超额认购，但汇丰报告仅出现“良好”需求</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3249791/airport-authority-retail-bonds-be-oversubscribed-bochk-says-hsbc-reports-only-favourable-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.25 21:30国泰航空飞机在香港国际机场起飞、 赤腊角。图片：易杨文香港机场管理局 (AAHK) 发行的 50 亿港元（6.4 亿美元）零售债券预计将获得超额认购，但并未像绿色债券那样引起如此大的关注银行和经纪商称，这是香港政府于 9 月发行的债券。作为此次交易的联合安排人，中国银行（香港）（中银香港）表示，机管局已收到强烈反响预计将超额认购两倍。“中银香港的认购数量是所有发行公司中最高的，每位客户平均认购 90,000 港元（债券价值），”Arnold Chow 说道，中银香港个人数字银行产品部副总经理。他补充道，由于市场普遍预期今年利率将会下降，这些债券的定价颇具吸引力。AAHK 的 4.25%、两年半年期票据将按季度支付利息。投资者只需1万港元即可在1月17日至周四期间通过银行和券商认购该债券。该债券将于发行后第二天 2 月 6 日开始在证券交易所交易。索德跑道视图，正式名称为北跑道，位于香港国际机场。照片：讲义然而，香港最大的银行、该交易的另一家联合组织者汇丰银行周四表示，对这些票据的需求只是“有利”。上周，一位发言人表示，贷款机构在认购首日收到的机场管理局票据申请数量与绿色债券的“数量相当”。机场管理局的零售债券销售，”香港汇丰银行财富和个人银行部门投资和财富解决方案主管 Sami Abouzahr 表示。“这表明在市场不确定性的情况下，人们对多元化投资组合有着浓厚的兴趣，并在利率见顶时利用有吸引力的收益率。”中国加强香港在财富、债券和绿色金融方面的作用光大证券国际收到的 AAHK 申请数量大幅减少“政府绿色债券的保证回报率为4.75%，而AAHK债券的保证回报率为4.25%，”光大控股发言人表示。政府数据显示，政府发行的200亿港元零售绿色债券吸引了321,018份认购，最终认购金额达到300亿港元。“政府绿色债券提供的较高回报可能会让他们更愿意购买绿色债券。”光大控股发言人补充道。耀才证券和富途证券国际（香港）均收到 6,000 份债券申请，总价值分别为 3.5 亿港元和约 4 亿港元。与绿色债券相比，对 AAHK 票据的反应更为平淡。香港航空乘客人数达到疫情前的 75%渣打银行、工银亚洲、招商永隆银行和中信银行国际表示，机场管理局债券的反应令人满意。该债券是香港机场第三跑道融资的最后一站，是首个零售债券机场管理局将在20年后提供票据。机管局尚未公布配发结果，并表示稍后会披露。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3249791/airport-authority-retail-bonds-be-oversubscribed-bochk-says-hsbc-reports-only-favourable-demand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特区行政长李约翰表示，将成立“反驳小组”，以应对针对香港本土国家安全立法的预期攻击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3249795/rebuttal-team-be-set-fight-expected-attacks-hong-kongs-home-grown-national-security-legislation-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3249795/rebuttal-team-be-set-fight-expected-attacks-hong-kongs-home-grown-national-security-legislation-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>清华大学天才双胞胎科学家从美国、加拿大回国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249698/tsinghua-universitys-genius-twin-scientists-return-china-us-canada?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.25 21:00最上面的马东寒（左）和马东欣清华大学的学生。图片来源：光明在线清华大学“明星”双胞胎科学家结束北美博士后研究返回中国，自上周宣布返回中国后，在中国社交媒体上引起了热烈的庆祝。母校网站。1989年出生于大连的马东寒、马东欣姐妹，是清华高材生，因学习计划在网上公布而一举成名。评论者对他们每天早上 6 点到凌晨 1 点的作息感到惊讶。这对双胞胎在 2012 年分别获得了清华大学的特殊奖学金，这一荣誉每年颁发给最优秀的五名本科生。她们留在清华大学取得博士学位，然后出国留学。在美国普渡大学继续深造的姐姐马东寒，已加入位于中国东北辽宁省的大连理工大学担任教授。她的研究重点是超分辨率显微镜。马东欣的专长是新型高性能LED灯，她已回到北京清华大学担任助理教授和教师。她在加拿大多伦多大学完成了博士后研究。中国顶级科学奖项暂停两年后将重振两位女性都做出了重要贡献，各负其责表彰其发展促进了科学理解并导致各自领域的进步。在印第安纳州西拉斐特的研究生学习期间，Donghan 解决了建模不准确的问题，该问题自发明以来一直困扰着该技术单分子定位显微镜。超分辨率显微镜可以发现并跟踪单个分子，帮助科学家比任何常规显微镜更详细地研究细胞。Donghan 发表了在《自然方法》、《自然通讯》、《ACS Sensors》和《科学引文索引》等知名期刊上发表了十几篇论文。东鑫的研究兴趣包括通过研究局限性来提高发光二极管 (LED) 的性能钙钛矿是一种广泛用作 LED 和光伏应用的基础材料的矿物。据麻省理工学院称，通过开发一种新型有机添加剂来制造钙钛矿薄膜，东鑫帮助开发了创纪录性能的 LED 《技术评论》评选委员会将于 2022 年评选 35 岁以下创新者奖。马东欣（左）和她的双胞胎姐姐马东寒在清华大学期间，他们惊人的学习安排曾在网络上引起轰动，当时他们是清华大学的尖子生。图片来源：光明在线东鑫在多伦多开发的钙钛矿薄膜，凭借更均匀、更高效的分层，创下了钙钛矿LED效率和寿命的世界纪录。材料。她设计的灯更亮、更高效、更耐用。“我出国留学很顺利，但我没有归属感。据清华大学网站报道，东鑫说：“我很期待完成学业后立即回到中国。”“现在作为一名教师，我感到责任更大，我正在学习更好的知识。”了解课程并指导我的学生解决最具挑战性的科学问题，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249698/tsinghua-universitys-genius-twin-scientists-return-china-us-canada?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港教育局局长因反华活动团体访问受到批评而退出英国贸易展演讲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3249787/hong-kong-education-chief-pulls-out-uk-trade-show-talk-amid-criticism-visit-anti-china-activist?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.25 20:39教育局局长蔡徐亭正在英国和芬兰访问。图片：易杨文香港教育部长在最后一刻退出参加英国贸易展的小组讨论，理由是日程安排问题，原因是英国政府反对她访问英国反华活动团体。据报道，作为本周访问英国和芬兰的一部分，教育局局长蔡玉莲预计将出席在伦敦举行的英国教育培训和技术展上周六政府声明。声明称，崔将“在小组会议上发言……并支持将参加该节目的香港教师和学生”。英国教育培训与技术展在伦敦举行。图片：BETT教育局发言人周四表示，部长的行程“非常密集”，她还被“不同的活动”邀请参加“ “团队成员可根据实际情况调整行程，加强与不同教育界人士的交流和联系，宣传和介绍香港的教育工作，发言人补充说：“他们可以了解香港的实际情况、发展机会和优势。”根据她最初的行程，英国和芬兰的行程包括与教育专家和香港学生的会面。《华盛顿邮报》已联系展会组织者征求意见。崔的英国之行吸引了人们的关注。此举引起了许多团体的愤怒。英国反华活动组织“香港观察”在 X（前身为 Twitter）上表示，欢迎确认崔天凯的演讲已被取消，此前该组织早些时候发表了一份声明，呼吁对她采取行动。指责她“继续摧毁香港的学术自由”。部长：香港不会用成绩目标来衡量爱国教育美国自由委员会香港基金会本周早些时候也针对她的访问，并呼吁英国政府取消市政府官员的“所有此类访问”。周四，她原定于芬兰首都参加一个展览赫尔辛基与一组国际代表进行“关于教育对未来的作用的专题讨论”。她于 1 月 21 日离开香港前往英国，并计划于周日返回。 蔡去年出席伦敦教育世界论坛时也受到了类似的批评。去年四月，财政事务及库务局局长许正宇成为首位访问英国的香港部长。三年，并会见了英国高级官员。旅途中，一群抗议者追赶并拦截他的汽车，引发口角。2019年，时任律政司司长郑若骅跌倒后，手腕骨折、部分脱臼。对伦敦进行正式访问期间。她被一群抗议现已搁置的引渡法案的团体包围，该法案引发了当年数月的骚乱。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3249787/hong-kong-education-chief-pulls-out-uk-trade-show-talk-amid-criticism-visit-anti-china-activist?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙选手路易斯·鲁维亚莱斯因在女足世界杯上未经珍妮·埃尔莫索同意亲吻她而面临审判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249790/spains-luis-rubiales-face-trial-kissing-jenni-hermoso-without-her-consent-womens-world-cup?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.25 20:48西班牙足协主席路易斯·鲁维亚莱斯将面对因在女足世界杯上未经同意而亲吻前锋珍妮·埃尔莫索而受到审判。照片：SCMPOST西班牙高等法院法官周四提议对前足协主席路易斯·鲁维亚莱斯进行审判，因为他在西班牙赢得女足世界杯后亲吻了球员珍妮·埃尔莫索的嘴唇。 法官弗朗西斯科·德豪尔赫 (Francisco de Jorge) 裁定，他的调查表明鲁维亚莱斯的亲吻“未经同意，单方面以令人惊讶的方式进行”，法院表示。州检察官指控鲁维亚莱斯性侵犯，并涉嫌强迫埃尔莫索在公众对他的强烈反对中公开支持他。西班牙法院建议西班牙前足协主席因在女足世界杯上未经前锋珍妮·埃尔莫索同意而亲吻她而面临审判。照片：Getty Images尽管鲁维亚莱斯最初声称自己是“虚假女权主义者”领导的一场运动的受害者，但最终还是因其在世界杯颁奖期间的行为而辞职八月在悉尼举行的仪式。他否认有任何不当行为。法官还裁定，与鲁维亚莱斯一起，前西班牙教练豪尔赫·维尔达、西班牙男队体育总监阿尔伯特·卢克以及足协前营销主管应因涉嫌施压而受审。 Hermoso 为 Rubiales 辩护，但她拒绝采取这一步骤。审判日期将确定。Hermoso 一月份在调查法官面前作证。这位33岁的前锋是西班牙历史上的最佳射手，效力于墨西哥联赛，在该国得到了广泛的支持。许多人希望接吻丑闻能够引发对体育界性别歧视的反思。西班牙前锋珍妮·埃尔莫索提出刑事诉讼性侵犯和胁迫获奖者领奖台上的亲吻。图片：法新社检察官表示，根据 2022 年通过的性同意法，如果罪名成立，鲁维亚莱斯可能面临罚款或一到四年的监禁&#39; 马德里办事处。新法律消除了“性骚扰”和“性侵犯”之间的区别，制裁任何未经同意的性行为。此案震惊了西班牙国内外的体育界和社会，引发了女性的抗议和进一步指控著名或有权势的男人强迫他们建立亲密关系。在西班牙，社交媒体标签#SeAcabo（“结束了”）成为了战斗口号。国际足联禁止鲁维亚莱斯三场比赛距离 2026 年男子世界杯结束还有几年时间。他的禁令将在2027年下一届女子锦标赛之前到期。西班牙体育当局还裁定他三年内不适合担任体育管理职务。获取更多RSS： https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249790/spains-luis-rubiales-face-trial-kissing-jenni-hermoso-without-her-consent-womens-world-cup?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球最富有的 YouTuber MrBeast 在中国首次亮相后，随机向 10 名粉丝每人赠送 25,000 美元现金，引发全球热潮</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3249760/worlds-richest-youtuber-mrbeast-sparks-global-frenzy-us25000-cash-giveaway-each-10-random-followers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.25 20:00世界上经济上最成功的 YouTube 主播 MrBeast 引发了全球关注他在大陆社交媒体上首次亮相仅几个小时后，就通过提供 25,000 美元的现金赠品引起了网络狂热。图片：南华早报composite/YouTube@MrBeast/X.com世界上最富有的YouTuberMrBeast通过现金赠品引发了新的全球狂热，增强了他在中国社交媒体上的火爆表现向随机抽取的 10 个人每人提供 25,000 美元的奖金。这位美国网络名人的个人净资产估计为 5 亿美元，以其奢华、奢华和大胆的视频而闻名，内容涵盖一切从慈善事业到科学实验和生存挑战。超级成功的MrBeast（真名吉米·唐纳森）吸引了大批观众，自从他在内地视频平台哔哩哔哩正式上线以来，中国观众数量激增1 月 22 日。在平台上的一段介绍视频中，这位 25 岁的年轻人表示：“目前我们的视频观看次数约为 2 亿次。除了中国之外，我们的观众基本上遍布世界各地，所以我认为开始将内容转移到中国会很酷。“我只是非常好奇，想看看中国的每个人都在做什么想起我制作的视频。这将是一次有趣的旅程！”美国网红吉米·唐纳森（又名 MrBeast）在大陆社交媒体上自我介绍1 月 22 日。照片：Bilibili/MrBeast在 Bilibili 发布后立即发布的帖子中，MrBeast 承诺向转发其有奖帖子并关注的 10 名随机个人每人捐赠 25,000 美元他在 X（以前称为 Twitter）上获得了他的奖励，赠品金额来自该视频的收入。“我将随机给 10 个转发此视频并关注我的人 25,000 美元，以供娱乐。我将在 72 小时内选出获奖者。尽管 Twitter 在中国无法访问（除非通过第三方途径），但现金赠品的消息在微博上迅速传播，当地有影响力的人分享了该信息并邀请他们的追随者参加他们所谓的“免费抽奖”。赠品帖子的申请截止时间为 1 月 26 日香港时间凌晨 2 点 32 分 (GMT+8)，很快就获得了关注，截至撰写本文时，已获得 350 万次转发和 210 万次点赞。MrBeast 以其快节奏和高制作价值的视频而闻名。2023 年 11 月，他重新创作了美国电影导演昆汀·塔伦蒂诺 (Quentin Tarantino) 的大片《杀死比尔》(Kill Bill) 中的场景，接受被活埋一周的生存挑战。在描述这一特技时，在提供食物和水的透明棺材内，将其描述为“精神折磨” ”，他的频道吸引了数量惊人的观众。MrBeast 还制作了一段视频，在视频中赞助了 1,000 名白内障患者接受手术，从而展示了他对慈善事业的承诺。&lt; div&gt;这位超级富有的内容创作者以其高视频制作价值和慈善行为而闻名。图片来源：Bilibili/MrBeast他进军大陆市场受到热烈欢迎。一位粉丝说：“我是从YouTube关注你到Bilibili的，我好感动。欢迎，MrBeast！”另一个人说：“哇，这是一个里程碑！我代表大家问一下，您什么时候来中国？”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3249760/worlds-richest-youtuber-mrbeast-sparks-global-frenzy-us25000-cash-giveaway-each-10-random-followers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国否认在以色列-加沙战争中向哈马斯提供武器</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3249784/china-denies-providing-weapons-hamas-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.25 20:00一辆载有中国人道主义援助物资前往加沙的卡车在等待出发11 月 27 日，埃及开罗。中国称已向巴勒斯坦提供援助，但未提供武器。图片来源：新华社中国国防部表示，中国“从未向冲突地区提供过任何武器”，包括在以色列-加沙战争中——这是自以来北京首次否认向哈马斯武装分子提供武器冲突开始了。外交部发言人吴谦上校周四表示，中国向巴勒斯坦人提供了食品、医疗和其他紧急援助，但从未向冲突地区提供任何武器装备。 p&gt;“需要强调的是，中方在军品出口方面一贯采取审慎、负责任的态度，严格遵循军品出口三原则。”中方是否有这样做？其在加沙战争问题上的立场“明显疏远以色列”？根据中国武器出口规定，北京的武器销售应服务于受援国的合法自卫能力，不应损害世界和国家利益。地区和平、安全与稳定，不应干涉受援国的内政。这是自 10 月以色列和加沙战争爆发以来，北京首次否认直接参与其中。巴勒斯坦激进组织哈马斯正在使用中国制造的武器和装备。本月早些时候，以色列国防军 (IDF) 表示，发现哈马斯使用了“大量”库存的中国制造武器，据《每日电讯报》报道。以色列国防军调查称，哈马斯拥有中国制造的先进武器装备，如M16突击步枪的弹药筒和瞄准镜、自动榴弹发射器“这是哈马斯以前没有的顶级武器和通信技术，还配备了以前从未发现过的非常先进的炸药，尤其是规模如此之大，”一位据《每日电讯报》报道，以色列情报人士称。哈马斯武装分子 10 月 7 日对以色列发动突然袭击，造成估计 1,200 人死亡、约 240 人被扣为人质，之后美国和其他西方盟国与以色列站在一起。哈马斯已释放约 100 名人质，但以色列称约 130 人质仍留在加沙。为什么中国不太可能加入美国领导的部队对抗红海胡塞武装袭击冲突本月早些时候，美国和英国对也门与伊朗结盟的胡塞武装发动了空袭，此前该武装组织袭击了红海的国际和商业航运以表示对巴勒斯坦人的支持，冲突升级。中国已拒绝在以色列和加沙战争中选边站队，并敦促双方在冲突中寻求和平。但它也一再指责以色列在加沙行动中“过度自卫”。上周，中国最高外交官王毅在访问开罗时呼吁召开“更大规模、更全面的会议”。权威、更有效的国际和平会议”，落实“两国解决方案”，恢复和谈，结束加沙战争。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3249784/china-denies-providing-weapons-hamas-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>