<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Oct 2024 21:14:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港逮捕三名涉嫌在加密货币交易中诈骗男子逾 100 万港币的嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283074/3-arrested-hong-kong-allegedly-duping-man-over-hk1-million-cryptocurrency-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 23:35警方警告，违反《盗窃条例》者最高可被判入狱 10 年，并提醒居民注意加密货币交易的风险。图片来源：Shutterstock香港警方逮捕了三名涉嫌欺骗一名男子进行加密货币交易的嫌疑人，交易金额至少为 100 万港元（128,690 美元）。警方表示，周四收到一名 46 岁男子的报案，该男子称他与一名他在微信加密货币交易群中认识的人交易了四次 Tether 币，共计 140 万港元。受害人随后陪同一名自称是交易所代理的女子到观塘某处进行第五次交易，这次是购买 Tether，并将 100 万港元现金交给一名男子。据称，该男子要求其他自称员工的人将钱带出办公室，并声称他已经将加密货币转入了受害人代理的电子钱包。受害人怀疑自己被骗了，并报警。警方逮捕了一名当天晚些时候，警方在观塘拘捕了一名 56 岁女子和一名 53 岁男子。经调查，警方于周五在观塘拘捕了一名 29 岁男子。警方表示：“两名被捕男子为父子。”并补充说，三名嫌疑人均面临以欺骗手段获取财产的指控。嫌疑人已获准保释，并被勒令于 11 月中旬向警方报到。警方警告称，违反《盗窃罪条例》的任何人都可能面临最高 10 年的监禁，并提醒居民注意加密货币交易的风险。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283074/3-arrested-hong-kong-allegedly-duping-man-over-hk1-million-cryptocurrency-trade?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯为何希望赢得金砖国家的支持以建立新的全球金融秩序</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283053/why-russia-wants-win-brics-friends-new-global-financial-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283053/why-russia-wants-win-brics-friends-new-global-financial-order?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前部长称香港应放弃“熊猫经济”重点，因为它太“低端”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283069/hong-kong-should-scrap-panda-economy-focus-it-too-low-end-former-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 22:00沙田新城市广场的熊猫主题装置。照片：曾俊华香港前运输部长对政府对“熊猫经济”的炒作泼了冷水，认为政府应该专注于为国家的高端发展做出贡献，而不是“瞄准低端”。张炳良周六还表示，香港难以吸引投资者，因为它一直“树立国家安全城市的形象”。这位前部长于 2017 年离开政府，现在是香港教育大学亚洲及政策研究系的顾问，他表示，香港在重组经济时不能忽视传统优势，应该确保它仍然比中国大陆城市更具优势。“在创新技术方面，我们不应该仅仅重复深圳所做的事情。比如，我们可能没有足够的制造业基地，但我们有金融、有专业、有服务，”他在一次政策活动上说。“我们必须善于为高端发展做出贡献。我们不应该瞄准低端。这就是为什么我要说，我会对所谓的发展熊猫经济的意图持批评态度。我不认为香港应该朝那个方向发展，尽管我不会否定这种举措所做的任何贡献。”香港特首李家超在本周早些时候的施政报告中再次强调了熊猫经济的概念，呼吁企业抓住公众对首只本地出生的大熊猫双胞胎和北京赠送的一对熊的兴趣所带来的机遇。张炳良表示，最近在北京的刺激计划推动下的股市反弹表明，香港可以轻松地将资金带回进行短期投机。照片：Jonathan Wong张先生认为，尽管香港“在经济上还没有结束”，但它可能无法恢复昔日的全球地位，他表示这取决于其他人如何看待这座城市，尤其是在来自新加坡的激烈竞争中。“香港是否仍然是分散风险的首选场所？”他问道。他说，一些海外投资者现在将香港视为与内地相同，这意味着“我们可能不再具有这一特定方面的优势”，即使香港过去表现良好。张先生表示，最近在北京刺激计划推动下的股市反弹表明，香港很容易将资金带回进行短期投机。相反，挑战在于重建这座城市作为长期可靠投资地点的吸引力。“我们不会问新加坡，你能吸引资金回流吗？新加坡有自己的国家安全法。 “就条款而言，我认为香港的条款并不比香港宽松，”张建宗表示。“我认为，制定国家安全法不是问题，但如果我们要树立一个国家安全城市的形象，那么这就是问题所在。”资深社会学家、教育大学客座研究讲座教授吕大乐建议香港“再好好考虑一下”与西班牙、德国等对北京更为友好的欧洲国家合作，因为香港可能会把经济或文化合作项目变成“引人注目的新举措”。“你想通过与欧洲国家开展一些品牌活动和文化交流，告诉人们你回来了，你回来了。这似乎是我们可以做、而且有能力做的事情，”他表示。“我们应该提前考虑这一点，而不是等待北京方面提出建议或发出信号，告诉他们现在你可以在这个国家开展工作。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283069/hong-kong-should-scrap-panda-economy-focus-it-too-low-end-former-minister-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港可能很快就会有无人机运送信件、药物和外卖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283071/hong-kong-may-soon-have-drones-delivering-letters-medication-and-takeaway?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 22:14无人机在深圳运送外卖。图片：Getty Images香港政府一位高级官员表示，香港当局正考虑允许使用无人机运送信件和药物等较轻的物品，作为打造“低空经济”的第一步，并计划在明年修改法规。但负责启动这项工作的新工作小组的财政副司长黄伟纶周六表示，目前预测更广泛使用无人机将带来的经济贡献是“不现实的”。黄伟纶表示，他的小组将于下个月举行第一次会议，并研究可能的试点项目，这些项目可能会在今年年底前开放申请，并于 2025 年初实施。“我们将与业界和伙伴组织合作，推进试点项目，”他说，并补充说一些公司已经表示有兴趣参与该领域。低空经济通常指在 1,000 米（3,281 英尺）以下空域的活动，包括运送货物通过无人机或使用电动垂直起降飞机的载人飞行来实现这一目标。“该项目的第一阶段预计主要侧重于无人机配送，例如外卖和较轻的包裹，例如信件和药物，”黄说。他补充说，新开发区域或人口密度较低的区域将是扩展该领域的理想区域。这些地区包括计划在中国大陆附近建设的大型项目“北方都会区”、河套深港科技合作区、科学园和数码港，以及离岛。黄先生表示，政府目前正在审查现有的民航和相关法律，包括对无人机重量和载货量的限制。“我们的目标是在明年通过相关立法，”他说。黄先生补充说，当局还在与内地当局讨论跨境路线以及移民和海关清关安排。当被问及太阳风暴如何影响低空经济时，他指出，用于送货的无人机与用于表演的无人机的精度要求不同。“对于无人机表演，我们谈论的是厘米级的精度。”原定于 9 月 30 日和 10 月 1 日在香港举行的两场庆祝国庆节的无人机表演被取消，因为 GPS 信号受到电离层闪烁干扰，这是一种主要是由太阳风暴引起的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283071/hong-kong-may-soon-have-drones-delivering-letters-medication-and-takeaway?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港动物园又有一只猴子死亡，类鼻疽疫情爆发后死亡猴子总数增至 10 只</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283072/another-monkey-dies-hong-kong-zoo-taking-total-10-amid-melioidosis-outbreak?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 22:16一只 De Brazza 的猴子。图片：Sam Tsang周六，香港动植物公园内又有一只猴子死亡，导致传染病暴发，死亡猴子总数增至 10 只。当局表示，渔农自然护理署将进行尸检，以确定这只普通松鼠猴的死因是否与早前的病例相同。在官员表示本周早些时候，前九只猴子死于类鼻疽之后，最新一只猴子也于前一天死亡。类鼻疽是一种可以感染动物和人类的传染病。这种疾病是由伯克霍尔德菌引起的。康乐及文化事务署发言人说：“这只猴子是两只普通松鼠猴中的一只，自 10 月 16 日起，它们因运动反应异常而被隔离和接受药物治疗。”更多内容敬请期待...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283072/another-monkey-dies-hong-kong-zoo-taking-total-10-amid-melioidosis-outbreak?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港拟募资 300 亿港元用于新田科技城第一期开发</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283068/hong-kong-seek-hk30-billion-san-tin-technopoles-first-stage-development?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 21:349 月，发展局表示将继续推进该项目，此前规划部门对新田科技城计划进行了分区更改，以解决公众担忧。照片：Eugene Lee尽管该项目面临法律挑战，香港当局仍将为靠近中国内地边境的科技中心第一阶段开发寻求约 300 亿港元（38.6 亿美元）的资金。发展局局长连汉豪周六还透露，政府寻求明年公开招标北部都会区内将以试点模式开发的三块土地中的第一块，北部都会区是一个大型开发项目，将容纳靠近边境的新田科技城。根据周六提交给立法会的一份文件，当局将向立法会财务委员会申请约 300 亿港元的资金，用于进行新田科技城第一阶段开发的场地平整和基础设施工程。该科技中心的第一轮开发将占地约 158 公顷，其中约 43 公顷用于创新和技术，约 8.5 公顷用于物流，提供5,500至6,000个公共住房单位。居民预计将于2031年开始入住。根据该文件，场地平整和基础设施工程将在今年至2031年之间进行。新田科技城项目将占用600多公顷土地，这些土地是北部都会区专用的，北部都会区是一个占地3万公顷的新商业和住宅区。9月，发展局表示，在规划部门对新田科技城计划进行分区修改以解决公众担忧后，将推进该项目。尽管高等法院已同意受理有关该项目环境影响的司法复核挑战，但当局仍决定继续推进该项目。特首李家超在周三的施政报告中强调，需要加快科技中心以及整个北方都会的发展。他表示，当局将为新田科技城基础设施第一阶段寻求资金，并于今年开始建设，目标是从 2026-27 财政年度开始分阶段提供约 20 公顷的新创新和技术场所。发展部长 Bernadette Linn 表示，当局已寻求于明年对北部大都市的三块土地中的第一块进行招标。照片：Edmond SoLinn 表示，北部大都市将提供约 1,700 公顷土地，占未来十年约 3,000 公顷总开发用地供应量的近 60%。政府还将采取试点方式出售北部大都市的土地。政府会把一些具商业价值、预留作社区设施用途的大型土地，批予中标者集体发展。三幅面积各为10至20公顷的地块已被选定为试点。连氏表示，当局会在今年年底前，对位于新田科技城、粉岭北、洪水桥及厦村的三幅用地进行调查，以评估市场对它们的兴趣，并希望明年就第一幅用地进行招标。“我们希望透过这种市场参与，让用地更快落成，各个设施的设计也能更协调。”连氏说。 “政府以招标方式出售土地，可减少初期发展成本，并可提早收取土地收益，改善我们的现金流。”连恩又表示，预计未来十年（2025-26年至2034-35年）香港可供发展的土地供应总量将达到约3,000公顷。她补充说，未来十年将提供的3,000公顷土地，每年介乎150公顷至450公顷，已达到早前《香港2030+》规划策略中提出的2019年至2048年30年的目标。她表示，2024-25年的土地供应预计约为180公顷，当局有信心可以实现这一目标。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283068/hong-kong-seek-hk30-billion-san-tin-technopoles-first-stage-development?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度前官员涉嫌策划谋杀美国新德里一案被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3283064/india-ex-official-charged-us-murder-plot-was-arrested-delhi-murder-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 20:42周五，锡克教示威者在纽约市一家联邦法院外，此前一天，一名印度政府雇员被控雇凶谋杀，密谋暗杀居住在纽约市的一名锡克教分离主义领袖。图片：AP据法庭记录和一名警官称，一名前印度政府官员本周因涉嫌指挥一项未遂谋杀阴谋而在美国受到指控，他于 12 月在新德里因一起谋杀未遂案被捕。美国司法部周四公布了 39 岁的维卡什·亚达夫 (Vikash Yadav) 的起诉书，指控他领导了一项在纽约谋杀一名锡克教分离主义者的阴谋。从 2023 年 5 月起，美国起诉书指控当时被称为印度政府雇员的亚达夫与印度和国外的其他人合作，指挥了一项谋杀美加双重国籍 Gurpatwant Singh Pannun 的阴谋。据一位不愿透露姓名的警官称，德里警方于 12 月 18 日在印度首都逮捕了亚达夫。根据德里地方法院的一份文件，亚达夫和一名同伙被指控谋杀未遂和其他罪行。亚达夫的律师 R.K. Handoo 称印度的指控“毫无根据”，并补充说“这是国际阴谋，目的是让印度政府和我的客户蒙羞”。Handoo 拒绝进一步置评。他和警方没有回答关于亚达夫下落的问题。 《华盛顿邮报》周四援引美国官员的话称，亚达夫目前仍在印度，预计美国将寻求引渡他。美国联邦调查局 (FBI) 发布的通缉海报，展示了前印度情报官员维卡什·亚达夫 (Vikash Yadav)。照片：路透社根据德里地方法院 2 月 23 日的命令中的详细信息，亚达夫的被捕是基于一名印度商人的投诉，该商人指控亚达夫和一名同伙在 12 月绑架了他，并对他进行了殴打和抢劫。“被告人折磨和殴打申诉人，并以黑帮老大劳伦斯·比什诺伊的名义索要钱财，”2 月 23 日的法庭命令总结了投诉。据印度国家调查机构称，比什诺伊被关押在印度古吉拉特邦的监狱中，是一名黑帮老大。比什诺伊的律师表示，他正在对 40 多起案件提出异议，罪名包括谋杀和敲诈勒索，许多审判尚未开始。本周，加拿大还指控印度政府特工在该国与黑帮有联系，并在加拿大开展针对印度异见人士的运动。印度政府否认了这一指控。在亚达夫的德里案件中，法院命令援引申诉称，“被告还从申诉人的咖啡馆拿来了银行支票簿，并在空白支票上取得了他的签名，随后将他扔在他的车旁，威胁他保持沉默。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3283064/india-ex-official-charged-us-murder-plot-was-arrested-delhi-murder-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国通过增加战略矿产和能源储备来加强资源安全</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282988/china-fortifies-resource-security-strategic-mineral-energy-reserve-gains?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 20:00北京表示，中国对自力更生的关注在能源和矿产资源方面取得了“重大”收益。图片：新华社自然资源部表示，随着中国加大自力更生和能源安全的力度，去年中国关键矿产储量大幅增加，发现了更多矿产矿藏。该部周二在一份报告中表示，增加投资导致石油和天然气勘探取得“重大突破”，而矿产资源方面也取得了“实质性进展”，去年发现了 124 个新矿产矿藏。报告指出，在过去的一年里，中国萤石和结晶石墨等战略矿产的储量大幅增长。中国矿产资源的 2023 年年度评估尚未公布，但该部和媒体公布了一些细节。关键矿产是存在于各种矿床中的大宗商品，被认为对经济或国家安全至关重要，容易受到供应中断的影响。2021 年，北京启动了一项15 年战略旨在实现矿产勘探的“突破”，旨在增加储量和产量，以提高自力更生能力并确保国内能源安全。“中国专注于供应短缺的战略重要矿产……大力推进技术创新，不断寻找大型、优质、急需的矿产，”该部在 9 月发布在社交媒体上的一篇文章中表示。周二的报告称，萤石储量到 2023 年将增加 24.4%，达到约 1.07 亿吨。这种矿物在美国、澳大利亚和日本等多个国家都被视为至关重要的矿物，可用于生产半导体和电动汽车电池。中国的结晶石墨储量增长了 23.9%，达到 1 亿多吨。这种原材料对新能源、核能、军事防御、航空航天和光伏等多个行业都至关重要。报告称，去年中国在矿产勘探方面的投资连续第三年增长，2023 年的投资额将超过 1100 亿元人民币（155 亿美元）。该部 9 月份表示，2023 年，中国将发现四个新油田，每个油田的产能估计都超过 1 亿吨（7.46 亿桶），此外还将发现四个天然气田，每个气田的产能都超过 1000 亿立方米。该部表示，最近发现的大型矿床“进一步巩固了中国在锑、结晶石墨、钨和钼方面的优势地位”，“增强了发展战略性新兴产业所必需的资源安全”。该部 8 月 23 日表示，中国还一直在扩大海洋和大洋区域的地质调查星期二。中国国家主席习近平一再强调，国内资源开发对“国计民生、国家安全”至关重要。中国是矿产产品的主要生产国、消费国和贸易国。中国商务部表示，中国的目标是提高“在极端情况下迅速扩大生产”的能力。钾盐储量去年增长了 15.3%，达到 3.32 亿吨以上。钾盐通常用于生产化学肥料以提高农作物的质量和产量，因此对粮食安全至关重要。在过去的一年里，北京还加强了对锑、镓、锗和石墨等关键矿产运输的控制，引发了半导体、电动汽车和国防等严重依赖这些材料的行业的担忧。到 2023 年底，中国已发现 173 种矿产储量。据该部称，中国有 45 种矿产的储量位居世界前列。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282988/china-fortifies-resource-security-strategic-mineral-energy-reserve-gains?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国艺术博物馆将关闭香港分馆，迁往深圳</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3283063/south-koreas-arte-museum-shut-hong-kong-outpost-move-shenzhen-amid-wave-closures?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 20:09Arte M Hong Kong 将关闭其鰂鱼涌分店。照片：Facebook/Arte M Hong Kong这家韩国沉浸式多媒体艺术空间的香港分部将在运营两年后关闭，并迁至中国大陆的深圳，加入严峻经济形势下的企业倒闭潮。隶属于香港艺术博物馆 (Arte Museum) 的 Arte M Hong Kong 宣布将于 12 月 31 日关闭，游客可享受标准票价 50% 的折扣，直至最后一天。“香港艺术博物馆的遗产在中国深圳继续蓬勃发展。准备好在这个充满活力的新环境中受到新鲜创意、独特视角和无限灵感的启发，”该展览空间本周早些时候在社交媒体帖子中表示。该画廊位于鰂鱼涌，原计划入驻 11 Skies，这是位于庞大的机场城基础设施项目内的新世界发展购物中心。行政长官李家超在最近的施政报告中表示，机场项目的规模将扩大一倍，旨在为艺术行业打造生态系统、设立食品市场并提供更多公共空间。艺术博物馆专注于提供视觉、听觉和嗅觉体验的沉浸式数字艺术。照片：Facebook/Arte M Hong Kong韩国数字设计公司 d’strict 是 Arte Museum 的幕后推手，该博物馆专注于提供视觉、听觉和嗅觉体验的沉浸式数字艺术。其鰂鱼涌店于 2022 年 10 月开业，该公司还在韩国经营着四家分店，并在拉斯维加斯、迪拜和成都设有独立分店。在新冠疫情爆发后，越来越多的居民要么前往内地城市消费，要么选择勒紧裤腰带，香港经历了一系列企业倒闭，尤其是零售和餐饮连锁店。香港大学最新预测显示，香港经济的国内生产总值增长预计将从第二季度的 3.3% 放缓至第三季度的 2%，然后在第四季度小幅上升至 2.4%。保健品连锁店华润医美最近宣布，将于下个月关闭其在香港的所有 19 家分店，在香港经营 13 年后退出市场。北京还要求香港成为中国其他地区与世界之间的文化桥梁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3283063/south-koreas-arte-museum-shut-hong-kong-outpost-move-shenzhen-amid-wave-closures?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港动物园类鼻疽疫情：这是一种什么疾病？它是如何传播的？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283060/hong-kong-zoo-melioidosis-outbreak-what-disease-and-how-does-it-spread?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283060/hong-kong-zoo-melioidosis-outbreak-what-disease-and-how-does-it-spread?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国习近平在解放军火箭军检阅中强调威慑和纪律</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3283062/chinas-xi-jinping-targets-deterrence-and-discipline-pla-rocket-force-inspection?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 19:37中国国家主席习近平视察该旅时，距离中国进行洲际弹道导弹试验还不到一个月。图片来源：新华社中国国家主席习近平将全国的焦点重新放在军队的导弹防御上，在一次具有里程碑意义的洲际弹道导弹试验大约一个月后，他视察了位于该国东南部的解放军火箭军旅。据国家通讯社新华社周六报道，习近平周四在安徽省的一个战略导弹旅视察时强调，需要加强导弹威慑力并加强纪律。他告诉该旅“要适应现代战争和作战方式的变化，密切关注作战任务、对手和环境的变化”。习近平也是中央军委主席，中央军委是负责领导武装力量的机构。他表示，部队在提高常规作战技能的同时，也应该“有针对性地”发展新技能、新战术和新装备能力。“[导弹部队]应该]服从政治指导……[并]提高战略威慑和作战能力，”他表示，此次访问包括检查装备和训练。该旅的名称未透露，但新华社称其历史可追溯到 50 多年前。中国国家主席习近平周四视察了一支未透露名称的解放军火箭军旅。图片来源：新华社中国火箭军于 2015 年成立，是习近平对中国人民解放军进行改革的一部分，负责监督该国的核武器，这是中国战略威慑计划的核心部分。这些计划是 7 月党的第三次全体会议上的重点议题，当时领导层承诺“加快发展战略威慑力量”，因为该国正在发展“新的[军事]军种和武器框架”。斯德哥尔摩国际和平研究所预测，十年内，中国的洲际弹道导弹库存可能超过俄罗斯和美国。近年来，中国也在扩大核弹头数量，有人估计到 2023 年其核弹头总数将达到 500 枚左右。去年，火箭军进行了 44 年来首次已知的洲际弹道导弹试验，这显然是其战备状态的信号一个月前，中国人民解放军发射了一枚导弹到太平洋。但是，这支部队也受到腐败丑闻的困扰，一大批与军方有关的领导人和将领被撤职并接受调查。最近的一个案例是著名导弹科学家肖龙旭。这位火箭军最高研究院的前总工程师上周被开除出中国人民政治协商会议，即该国的最高咨询机构。另一个案例是魏凤和，他曾任解放军火箭军司令员，也是因腐败而接受调查的两名前国防部长之一。习近平在周四的视察中表示，部队应该根除“意识形态问题”，“严肃查处官兵中的腐败和不正之风”。习近平补充说，部队应该“确保在任何时候和任何情况下”坚决听从中央军委的指挥”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3283062/chinas-xi-jinping-targets-deterrence-and-discipline-pla-rocket-force-inspection?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高管呼吁中国有序拓展东南亚市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3283056/senior-executive-calls-orderly-chinese-expansion-southeast-asian-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 19:00中国制造商比亚迪位于泰国罗勇府的工厂于 7 月开业，工人们正在组装电动汽车。图片来源：路透社东南亚是中国企业海外扩张的热门目的地之一，一位中资银行高管呼吁，进入东南亚市场的中国企业应避免向市场投放同质化产品和服务，以免引发恶性竞争。中国银行执行董事、副行长林景臻表示，具有国际竞争力的中国企业在绿色能源和基础设施建设领域的东南亚业务给当地企业带来了很大压力。林景臻周五在金融街论坛年会上发表了上述言论，并警告东道国可能采取的措施。据《南华早报》获得的林景臻演讲稿显示，他表示：“这是我们需要高度重视的问题，因为这也将严重阻碍中资企业在该地区的发展。”面对日益饱和的国内市场和西方国家针对“中国制造”产品的贸易壁垒不断上升，在海外开展业务和建厂已成为增长的唯一途径对于许多中国企业来说，东南亚是他们最向往的地方。由于关税较低、土地和劳动力廉价、税收优惠、文化相似和地理位置接近，东南亚成为中国企业海外扩张的首选，也成为中国产业转移的主要目的地。中国银河证券董事长王胜在同一场会议上表示，中国和东盟的供应链是“互补的”，并补充说中国在该地区的投资已经超过了在欧洲和美国。他说，今年1月至7月，中国对东南亚国家联盟成员国的直接投资同比增长了15%。但在海外经营的中国企业高管的过度竞争心态长期以来一直是当地社区不满的根源。中国银行的林先生建议，国家发展和改革委员会（中国最高经济规划机构）和商务部等部门应与行业协会合作，统筹规划中国企业在东南亚的投资，以期避免形成寡头垄断、同质化竞争和资源过度浪费。中国连续15年保持东盟最大贸易伙伴地位，东盟2020年起继续保持中国最大贸易伙伴地位。双方本月在老挝首都万象举行会晤后宣布，中国-东盟自贸区3.0版谈判已“取得实质性结论”，并正努力争取明年签署修订后的协议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3283056/senior-executive-calls-orderly-chinese-expansion-southeast-asian-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亲伊朗抗议者冲击伊拉克与沙特有关的电视台办公室</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283059/pro-iran-protesters-storm-offices-saudi-linked-tv-channel-iraq?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 19:11周五，伊拉克活动人士在巴格达市中心 Al-firdos 广场的集会上举着巴勒斯坦和黎巴嫩国旗。数十名活动人士聚集在巴格达市中心，谴责以色列正在黎巴嫩和加沙地带进行的军事打击和行动。照片； EPA/EFE两名安全部门消息人士称，周六凌晨，伊拉克亲伊朗武装团体的支持者洗劫了巴格达一家沙特电视台的办公室，此前该电视台播出了一则报道，将德黑兰支持的激进组织的指挥官称为“恐怖分子”。午夜过后，约有 400 至 500 人袭击了巴格达一家为沙特广播公司 MBC 工作的制作公司的工作室。“他们破坏了电子设备和电脑，并纵火焚烧了部分建筑物，”一位不愿透露姓名的内政部消息人士表示。他说，大火已被扑灭，人群被警方驱散。“安全部队仍部署在建筑物附近，”他补充道。目前还没有关于逮捕的报道。周六早上，大批警察仍在该地区驻守，封锁了通往现场的通道。“示威者在增援防暴警察到达之前就抵达了办公室，”一位不愿透露姓名的警方消息人士表示。第二位消息人士证实，办公室已被“纵火”并“遭到洗劫”。反政府抗议者聚集在纳西里耶市的 Al-Haboubi 广场，伊拉克，星期五。图片：美联社MBC节目的片段在伊拉克社交媒体上广为流传，引发了亲伊朗阵营的愤怒反应。该报告重点关注该地区的“恐怖主义”，并提到了几个组织和知名人物，包括奥萨马·本·拉登。其中包括伊朗支持的所谓抵抗轴心国的组织，其成员包括哈马斯、真主党和伊拉克武装派别。报告中提到了上个月在贝鲁特被以色列杀害的前真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉，以及今年7月在德黑兰被杀害的前哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚。它还提到了哈尼亚的继任者、哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔，他策划了10月7日对以色列的袭击，并于周四在加沙被杀，他是“恐怖主义的新面孔”。该报告此时，伊朗支持的组织 — — 最著名的是哈马斯和真主党，但也有他们在也门、伊拉克和叙利亚的盟友 — — 已经与以色列交战一年多了。与伊拉克亲伊朗派系关系密切的 Sabreen 新闻频道在 Telegram 上发布了巴格达抗议者挥舞各武装团体旗帜的视频。伊拉克人在卡尔巴拉伊玛目侯赛因圣地附近的集会中举着已故真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉的照片，星期五，伊拉克巴格达南部。数百名伊拉克人聚集在圣城卡尔巴拉，谴责以色列对黎巴嫩和加沙地带持续进行的军事打击和行动。图片：EPA-EFE伊拉克政府由亲伊朗多数派领导，并已作出外交努力以远离地区冲突。然而，所谓的伊拉克伊斯兰抵抗运动，一个模糊的亲伊朗武装团体，声称对频繁针对以色列的无人机袭击负责。伊朗和沙特阿拉伯长期以来一直是地区竞争对手，但于 2023 年开始和解。与此同时，加沙战争结束了有关沙特阿拉伯可能承认以色列的讨论。伊拉克议员穆斯塔法·萨纳德是亲伊朗多数派的成员，他指责 MBC“侮辱所有国家的抵抗运动领导人”，称该报道更适合以色列电视台。萨纳德在 X 上表示：“洗劫或纵火”到广播公司的办公室是不够的，他发誓要努力“取消执照”该频道伊拉克。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283059/pro-iran-protesters-storm-offices-saudi-linked-tv-channel-iraq?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利移民协议受阻，因法院阻止阿尔巴尼亚驱逐出境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283057/italys-migrant-deal-stumbles-court-blocks-albania-deportations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 18:38意大利总理乔治娅·梅洛尼。照片：EPA/EFE根据罗马法院的判决，一艘意大利海军舰艇于周六将首批 12 名移民从阿尔巴尼亚新开设的庇护处理中心接回意大利。周五的法院判决代表着意大利和阿尔巴尼亚之间一项为期五年的协议的早期障碍，根据该协议，地拉那将每月接收意大利海岸警卫队接收的 3,000 名移民。他们将接受审查，以确定是否能在意大利寻求庇护或被遣返回国。意大利总理乔治娅·梅洛尼称赞这是处理非法移民的新“模式”。罗马法院驳回了对 12 名移民的拘留，称不能将他们遣返回国或原籍国——孟加拉国和埃及——因为法院认为他们不够安全。意大利海军舰艇从首都地拉那西北 66 公里（40 英里）的圣金港带走了这 12 名移民。本周抵达那里后，另外四名移民已被中心工作人员拒绝入境，其中两人在接受健康检查后被视为脆弱人群，两人因未成年而被拒绝入境。根据意大利法律，意大利必须由特别移民法庭审查每名移民的拘留情况。梅洛尼在裁决后猛烈抨击法官，并表示，判定孟加拉国和埃及等国家不安全意味着几乎所有移民都将被禁止参加阿尔巴尼亚计划，这使得该计划无法实施。内政部长马泰奥·皮安德多西 (Matteo Piantedosi) 表示，政府将对裁决提出上诉。梅洛尼在访问黎巴嫩期间对记者表示，她将于周一召开内阁会议讨论这一问题。“我们将开会批准一些规范，以使我们能够克服这一障碍，”梅洛尼说。 “我认为，由政府而不是地方法官来决定哪些国家可以被视为安全。”尽管孟加拉国和埃及没有处于战争状态，也没有面临任何大规模的难民危机，但罗马法官表示，他们的决定是基于最近的国际裁决，这些裁决认为，即使是一个国家的一部分发生的歧视或迫害也是作出此类裁定的理由。周六，阿尔巴尼亚圣金的接收营外景，在海上被拦截并随后被拘留在阿尔巴尼亚接收设施的移民在经过法庭审判后被转移到意大利。罗马推翻了他们的拘留令。照片：路透社意大利同意接纳那些获得庇护的移民，而那些申请被拒绝的移民将被驱逐出阿尔巴尼亚。这项将寻求庇护者的住房外包给非欧盟成员国的有争议的协议受到了一些国家（如意大利）的欢迎，这些国家正在经历大量移民抵达。这项协议得到了欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩的认可，称其是解决移民进入欧盟问题的“跳出框框的思维”的一个例子。人权组织认为这是一个危险的先例。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283057/italys-migrant-deal-stumbles-court-blocks-albania-deportations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 10:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国外交大臣戴维·拉米承诺采取“更多外交手段”对付中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283058/british-foreign-secretary-david-lammy-pledges-more-diplomacy-approach-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.19 18:40外交部长戴维·拉米和王毅周五在北京会晤。图片：EPA-EFE英国外交大臣戴维·拉米（David Lammy）周六呼吁恢复伦敦与北京之间的对话，并敦促双方进行“更多外交活动”，他刚刚结束了对中国的罕见外交访问。拉米周五在北京会见了包括中国外长王毅在内的中国官员，随后前往金融中心上海。王毅表示，两国关系“现在站在了一个新的起点上”，并补充说“大国之间的竞争不应该成为这个时代的背景”。“英国上一届（保守党）政府的政策并不一致，我听到的是，我们需要在做法上保持一致性，”拉米周六对记者说。拉米表示，他向中国东道主施压，要求解决香港、新疆和台湾等问题，英国“担心台湾海峡的一些紧张局势，因为这不符合全球社会的利益”。中国认为，英国“对台湾海峡的一些紧张局势感到担忧，因为这不符合全球社会的利益”。英国承认台湾是其领土的一部分，从未放弃使用武力控制台湾。与大多数国家一样，英国不承认台湾是独立国家，但反对任何以武力夺取台湾的企图。但拉米表示，“我们在某些领域可以与中国合作”。“我相信你们需要的是更多的外交，而不是更少的外交。这就是为什么作为英国外交大臣来到这里并继续回来如此重要，”拉米说，并表示他计划明年再次与王毅会面。英国上一届政府执政期间，英中关系因人权、香港问题和中国间谍指控而恶化。工党政府已委托对英中关系进行全政府审计，并表示，鉴于英国领土上存在网络黑客和间谍指控，政府将对中国问题“保持清醒”。据路透社报道，拉米表示：“我一直在与英国工业界交谈，重要的是要记住，其中 95% 的业务并不涉及国家安全领域。”“当然，有些领域涉及国家安全利益，我们将始终把它们放在首位，但人们也想要的是一致性——企业想要的是稳定和清晰。”中国是英国的根据英国商业贸易部的数据，英国是第六大贸易伙伴，占英国贸易总额的 5%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283058/british-foreign-secretary-david-lammy-pledges-more-diplomacy-approach-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 10:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>