<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2024 09:16:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普集会枪击案：中国网络零售商迅速推出纪念 T 恤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3270397/trump-rally-shooting-chinese-online-retailers-quick-mark-souvenir-t-shirts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/article/3270397/trump-rally-shooting-chinese-online-retailers-quick-mark-souvenir-t-shirts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将召开三中全会，或将成为习近平时代的“决定性时刻”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270383/china-set-third-plenum-could-prove-defining-moment-xi-jinping-era?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270383/china-set-third-plenum-could-prove-defining-moment-xi-jinping-era?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜警告称，将对美国与首尔的核计划采取“难以想象的严厉”报复</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3270395/north-korea-warns-unimaginably-harsh-retaliation-against-us-nuclear-plans-seoul?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.14 15:14朝鲜国家媒体发布的照片​​显示，朝鲜在某未公开地点进行军事训练演习。照片：KCNA via KNS/AFP朝鲜威胁要增强其核作战能力，并让美国和韩国付出“难以想象的惨重代价”，因为它猛烈抨击其对手的新防御指南，称其揭示了入侵意图。周四，美国总统乔·拜登和韩国总统尹锡烈授权签署联合核威慑指南，作为增强应对朝鲜不断增长的核武库的能力的努力的一部分。该准则是在两国建立一个磋商机构一年后通过的，该机构旨在加强核行动的信息共享，并讨论如何在紧急情况下整合美国的核武器和韩国的常规武器。美国总统乔·拜登周四在华盛顿会晤韩国总统尹锡烈时握手。图片来源：Yonhap/dpa朝鲜国防部周六在官方媒体发表的声明中表示，美韩指导方针暴露了“他们加紧准备对朝鲜发动核战争的险恶用心”。声明称，敌人不断升级的核威胁迫切要求朝鲜进一步提高核威慑准备水平，并在威慑力量的构成中增加未指明的“重要元素”。声明表示，如果美韩不停止挑衅行为，他们将“付出难以想象的惨重代价”。韩国国防部周日称朝鲜的声明是“诡辩”，并表示如果没有朝鲜的核威胁，就不需要这些指导方针。韩国国防部在一份声明中警告称，朝鲜任何使用核武器的企图都将引发韩美同盟的强烈反应，并导致朝鲜政府的终结。上个月，在韩国坡州市，一名游客在装饰着丝带的铁丝网附近拍照，丝带上写着祝愿朝韩统一的信息。图片：AP美韩指导方针的细节尚未公布，但专家表示，该指导方针主要涉及两国如何整合美国核武器和韩国常规武器，以应对朝鲜袭击和挑衅可能引发的各种突发事件。专家表示，预计美韩将根据该指导方针制定详细的概念和作战计划，并通过双边军事演习对其进行审查。这是美韩两国之间首次签署此类指导方针。美国曾多次承诺，如果韩国遭到朝鲜攻击，将动用包括核武器在内的所有军事能力来保护韩国，但韩国许多专家认为，美国缺乏如何对其盟友实施扩大威慑的计划。韩国没有核武器。朝鲜辩称，它被迫寻求核武器以应对美国领导的核威胁。美国和韩国官员坚决表示，他们无意攻击朝鲜。近年来，随着朝鲜进行了一系列挑衅性的导弹试验，并公开威胁在与对手的潜在冲突中先发制人地使用核武器，人们对朝鲜核计划的担忧日益加剧。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3270395/north-korea-warns-unimaginably-harsh-retaliation-against-us-nuclear-plans-seoul?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首驳斥对网约车监管推进 12 个月研究的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3270392/hong-kong-minister-rebuffs-concerns-over-12-month-study-ride-hailing-regulatory-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.14 14:37香港近期宣布计划规范网约车服务。照片：Jelly Tse香港交通运输局局长不理会人们对为期 12 个月的通勤需求研究时间长度的担忧，该研究旨在制定 Uber 等叫车服务的监管规定，他认为这项研究对于让当局了解情况是必要的。运输及物流局局长林世雄周日还表示，拟议的优质出租车队旨在提高服务质量，可能于今年开始运营，因为当局计划本月发放最多五个牌照。周日还标志着出租车起步价增加 2 港元（26 美分）的开始，政策变化还导致市区出租车的起步价上涨至 29 港元，新界出租车达到 25.5 港元，大屿山出租车达到 24 港元。运输署本月早些时候宣布了期待已久的叫车服务监管提案，将香港的出租车行业重新推向市场焦点，并引发对其在电子支付方面采用缓慢的担忧。这些建议包括进行一项为期 12 个月的通勤需求研究，然后在 2025 年下半年推出监管框架。林郑月娥还表示希望相关立法能在他的任期内完成，他的任期将在 2027 年中期左右结束。但批评人士认为，监管工作的时间表似乎进展缓慢。在一档电台节目中，当被问及拟议的研究期是否过长时，林郑月娥回答说：“我们需要研究网约车服务的供求关系。没有彻底的研究，我们在这个问题上就没有发言权。”部长表示，该部门将进行调查，询问通勤者的交通习惯，同时也研究海外监管网约车服务的解决方案。“我们还需要考虑香港的独特性。 “例如，与香港相比，你在外国街上看不到这么多的出租车。”他说道。目前，香港的公共交通网络约占本地所有通勤活动的90%，其中包括出租车、火车、巴士、小巴、电车和渡轮。在现行制度下，在香港提供付费运输服务的车辆必须持有出租车许可证，其数量上限为1,500个。截至 2021 年，政府仅发放了 1,115 张许可证。Uber 自 2014 年以来一直在香港运营。该公司面临指控，称其部分司机在没有私人租车许可证的情况下运营，这加剧了与当地出租车司机的长期纠纷。在今年早些时候的一次事件中，出租车司机进行了“卧底行动”，向警方举报 Uber 司机。上周，总部位于新加坡的 TADA 宣布计划进军香港，并表示将在今年年底前提供零佣金叫车平台。总部位于新加坡的TADA 最近宣布计划进军香港，并表示将在今年年底前推出零佣金叫车平台。图片：讲义在上周的一次内容广泛的采访中，交通部部长林郑月娥告诉《南华早报》，当局还将研究为网约车服务发放新牌照，并扩大出租车许可证配额。他还警告说，未能满足监管要求的平台将“被淘汰”。在周日的电台节目中，林郑月娥谈到了最早在今年推出优质出租车队的计划。他说，当局计划本月为这些车队发放最多五张牌照。他说，乘客将能够在线预订服务或在街上叫出租车。他补充说，出租车队中的出租车还可以在车上展示其运营商的标识，以提高知名度。林郑月娥表示，当局将把预订费用的决定权留给行业。高级出租车队将受到比普通出租车更严格的要求，包括提供在线预订渠道和电子支付选项，以及在车上安装摄像头。加入车队的车辆车龄不得超过三年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3270392/hong-kong-minister-rebuffs-concerns-over-12-month-study-ride-hailing-regulatory-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风险投资基金负责人称，具有全球抱负的中国初创企业有望取得成功</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3270043/chinese-start-ups-global-ambitions-poised-success-head-vc-fund-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.14 14:002024 年 7 月 5 日，在上海举行的世界人工智能大会上，参观者正在观看 Agilebot 的机械臂。照片：法新社上海风险投资公司 01VC 的创始人表示，具有全球抱负的中国初创企业仍然是具有吸引力的投资目标。该公司准备在未来两年内向最多 10 家公司中的每家投资 200 万至 300 万美元年。零一创投创始合伙人吴建民在接受采访时表示，尽管面临经济放缓、房地产市场持续低迷等挑战，中国经济去年仍然增长了5.2%，同时占全球制造业的30%，这让中国企业在全球扩张方面处于有利地位。他表示：“近年来，中国企业‘走出去’的趋势越来越明显。” “在岸投资，即中国公司在越南或墨西哥等地建厂，带来自动化技术并在这些国家销售产品，这为我们这样的投资者创造了绝佳的机会。”这家风投公司专注于机器人、消费电子产品以及 B2B 产品和平台，计划在未来两年内利用 2023 年底募集的 6500 万美元基金投资约 10 家公司，他补充说，01VC 的平均投资规模为 200 万至 300 万美元。Goh 表示，中国公司的估值较低，再加上全球投资者转向谨慎，正在为基金经理创造一个“买方市场”。“在全球范围内，风险投资在过去几年中筹集了太多资金，”他说。 “但现在，不再有资本为了增长而投资，而忽视基本面，这为我们创造了一个购买和投资的好机会。”01VC 传统上支持早期、未盈利的公司，但随着中国估值从之前的五到八倍降至销售额的 1 到 2 倍，01VC 越来越多地发现自己投资于产生稳定现金流的公司。Goh 表示，该公司现在投资的轮次从 A 轮前到 B 轮不等。“这就是我们生活的环境，”他说。 “你必须要有勇气做一个反向投资者，而我们之所以做一个反向投资者，是因为我们仍在部署资金。”01VC 管理着四只美元基金和一只人民币基金，管理的资产总额达 3 亿美元，Goh 表示，并补充说该公司正在筹划另一只人民币基金。他说，美元基金主要由机构投资者支持，包括亚洲和美国的家族办公室、基金中的基金和基金会。Ian Goh，01VC 创始合伙人01VC。照片：讲义01VC 投资组合中一家值得关注的公司是总部位于香港的物流公司 Lalamove，该公司去年 3 月宣布计划在香港证券交易所上市。此前两年，该公司在美国秘密提交了一份文件，计划通过公开发行股票筹集至少 10 亿美元资金。据 Crunchbase 称，专注于美容电子产品和时尚零售的初创公司 Tymo 和专注于云计算和数据库解决方案的公司合众企业云是 01VC 最近的投资对象。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3270043/chinese-start-ups-global-ambitions-poised-success-head-vc-fund-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>烧烤“高跟鞋”、“手榴弹”：奇异的中国烧烤食品吸引着大胆的美食家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3270179/barbecued-high-heels-grenades-bizarre-china-grilled-food-lures-daring-epicureans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.14 14:00随着餐​​馆开始提供烤“高跟鞋”和烤“手榴弹”，中国人对烧烤食品的热情发生了奇怪的转变。图片来源：南华早报/小红书中国人对烧烤的热爱已经达到了新的创意高度。在烹饪方面，这种受欢迎的美食已经超越了传统的烤肉串，包括西瓜、仙人掌、冰块和高跟鞋形状的茄子等另类食品。美食博主金克斯最近在小红书上发布了一段视频，获得了超过 18,000 个赞，视频展示了在中国西南部四川省成都市的一家餐馆里制作这种奇特食物的过程。视频开头是鞋底大小的仙人掌，去掉了尖刺，然后撒上少许辣椒粉和孜然进行烧烤以软化它们。视频中出现的另一种通常不与烧烤联系在一起的食物是西瓜。适量的调味料有助于使西瓜片在烤架上保持连成一片。图片来源：新浪串起来的长条水果整齐地摆放在烤架上。调味后，它们会迅速变成深红色，然后就可以上桌了。这些创新只是中国古怪烧烤潮流的开始。在抖音上，带有“万物皆可烤”标签的视频已累计获得近 30 亿次观看，其中最受欢迎的一个视频是烤冰棒，吸引了 200 万个赞。在另一个视频中，将串起来的冷冻甜点打开包装，放在烤架上，刷上辣酱，然后蘸上黑芝麻和成百上千的彩虹糖屑。困惑的网友们想知道为什么冰棒不会在火上融化，并问道：“这道菜应该热吃还是冷吃？”这一潮流也激发了许多人创造自己独特的烧烤菜肴，这些菜肴类似于靴子、玩具甚至军事武器等日常物品。例如，将茄子雕刻成高跟鞋，将烤香肠做成把仙人掌雕刻成小猪佩奇的形状，把青椒雕刻成手榴弹的形状。网友们对这种疯狂的烧烤赞不绝口，很多人称其令人难以置信。“世界终于变得比我想象的还要奇怪了。等我疯了，我也会尝尝这些食物的。”一位网友说。另一位网友说：“烤仙人掌水分充足，超级好吃。”“烤一架飞机、一辆坦克，甚至一艘潜艇怎么样？你能烤煤气罐吗？”有人开玩笑地问道。值得深思：一些新的烧烤创作简直是奇异的。图片来源：新浪据专注于食品和饮料的数据门户网站红灿称，中国有超过 33 万家烧烤餐厅在争夺顾客。中国人对烧烤的热情无与伦比，山东省东部城市淄博甚至掀起了一股烧烤社会风潮，这座城市被称为“中国新户外烧烤之都”。与传统的东北烧烤或最新的奇特创意不同，淄博烧烤以其独特的上菜方式而独树一帜——用当地的葱卷烤肉，再夹在饼里。《彭博商业周刊》报道，去年 3 月，约有 480 万游客专程到淄博品尝烧烤美食。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3270179/barbecued-high-heels-grenades-bizarre-china-grilled-food-lures-daring-epicureans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么 500 年后每个日本人都姓佐藤</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3270288/why-every-single-japanese-person-might-be-surnamed-sato-500-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.14 14:00日本是唯一一个要求夫妻双方必须使用相同姓氏的国家。图片来源：路透社再过五个世纪，每个日本人都会有同一个姓氏：佐藤。这是吉田宏司教授的预测，该预测基于一项模拟，该模拟考虑了当前趋势、文化规范以及丈夫和妻子必须使用相同姓氏的法律要求。吉田在日本东北大学研究老龄化对社会的影响，他表示，向佐藤国家转变的进程已经在进行中。“我首先收集了 2022 年和 2023 年不同姓氏份额的数据，并能够确定 2023 年日本人口中有 1.529% 的人姓‘佐藤’，”吉田说。他表示，由于结婚、离婚、生育和死亡，这个数字比 2022 年高出 0.83%。周四，日本购物者在东京购物。日本女性结婚时，她们的姓氏通常会被抹去。图片来源：法新社吉田说，在日本大约 13 万个姓氏中，佐藤是最常见的，而且由于保守的社会习俗，该姓氏每年都在变得越来越普遍。据厚生劳动省称，2022 年约有 50.4 万对夫妇结婚，其中 94.7% 随了夫姓。结果，大约 47.8 万名妇女的娘家姓被抹去，在女儿是独生子女的家庭中，一些古老的姓氏实际上消失了。吉田计算出，如果年增长率持续不减，到 2446 年，日本一半的人口将是佐藤，到 2531 年，佐藤将占日本人口的 100%。根据日本民法第 750 条，丈夫和妻子结婚后必须使用相同的姓氏。日本是唯一一个法律规定夫妻双方必须使用同一姓氏的国家。吉田说，由于长期存在的社会规范，几乎所有夫妇都随夫姓。“这是日本武士时代文化遗产的重要组成部分，”他说。“在过去，只有男人才能成为武士，只有他的儿子才能延续家族姓氏，所以女性实际上没有自己的名字。”一对日本夫妇在东京丸之内区拍摄婚纱照。照片：EPA-EFE虽然如今的法律并不禁止夫妻保留女方的姓氏，但吉田表示，日本社会的文化习俗依然浓厚。“夫妻可以选择，但现实情况是，大多数人选择随夫姓，因为日本的性别平等进展非常缓慢，”他说。 “这种文化非常保守——正如你所看到的，因为我们从未有过女首相。”吉田是 Think Name Project 的成员，该项目研究政府拒绝允许女性在婚后保留娘家姓氏的影响。3 月 8 日国际妇女节那天，该组织与其他企业和社会组织向政府提交了一份修改法律的请愿书。日本执政党自民党过去曾承诺调查这一问题，但其成员绝​​大多数是男性、老年人和极端保守派，似乎没有真正改变的愿望。有影响力的日本工会联合会也全力支持改变，其研究表明，如果法律允许选择性姓氏，超过 60% 的人会在婚后保留自己的姓氏或允许妻子这样做。如果不同的姓氏变得很普遍，那么只有 7.96% 的日本人会叫佐藤根据吉田的说法，公元 2531 年，佐藤姓氏将消失。但他表示，佐藤姓氏的传播会持续下去，到 3310 年，日本的每个人都会是佐藤姓氏。吉田进行的一项平行研究表明，如果日本人口继续以目前的速度下降，到 2531 年，日本人口将只有 281,866 人，到 3310 年，日本人口将只有 22 人。这意味着，在每个人都姓佐藤之前，日本的所有人都已经消失了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3270288/why-every-single-japanese-person-might-be-surnamed-sato-500-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>认为香港年轻人懒惰会忽视这座城市更大的问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3270229/writing-young-hongkongers-lazy-misses-citys-larger-problems?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.14 12:30最近的一项调查发现，超过三分之一未接受教育或就业的香港年轻人无意找工作。照片：Winson Wong独立法定机构雇员再培训局于去年11月至今年3月进行的一项调查发现，在他们采访的1,261人中，有一半表示对工作不感兴趣。这个数字可能看起来很高，但调查受访者包括家庭主妇和刚退休的人。对于刚退休的人来说，这完全合情合理。终于离开残酷的竞争可能意味着他们不想再找工作了。是时候休息、旅行和享受生活了。据估计，我们一生中有三分之一的时间在工作。对于加班是常态的香港来说，我们的数字可能更高。家庭主妇呢？当然，她们对工作没什么兴趣。她们已经在从事全职工作。调查发现，30 至 49 岁的人更倾向于找工作，但仅限于可以兼职的工作。调查结果令人担忧的是，超过 36% 的受访年轻人既不在学校也不在职，他们表示无意找工作。即使有良好的薪资和福利、灵活的工作时间和在家办公的前景，也只有一部分人会考虑工作。这对一些中年人来说很难理解。如果我的薪水更高，可以自由地灵活工作时间，不用待在办公室，我会很兴奋。那么，为什么正值青春年华的年轻人却选择放弃呢？我们应该暂时搁置我们的判断，听听刚退休的人、家庭主妇和中年人的回答。年轻人可能不明白长时间工作和应对随之而来的压力，而没有时间享受生活的意义何在。刚退休的人并没有抓住重返工作岗位的机会。愿意重返工作的退休人员表示，如果他们有良好的薪资和福利、无压力的工作和求职组织的支持，他们会考虑重返工作岗位。换句话说，如果他们能轻松一点，他们就会工作。对压力的强调很能说明问题。长期以来，我们被告知压力是生活中不可避免的一部分，并认为有压力意味着我们在做正确的事情并且富有成效，但事实并非如此。更高的薪水并不能使我们免受压力的影响。职场压力可能源于许多不同的问题，例如长时间处于高度紧张的工作环境中，办公室里充满了疲惫不堪、精疲力竭的同事。这很快就会使工作环境变得有毒，工作变得不愉快。香港的年轻人并不像内地的年轻人那样开始“懒散”。在表现方面，一些国家的年轻人已经开始挥霍金钱，这种现象被称为“末日消费”，将购物疗法提升到一个新的水平。相比之下，懒散似乎是比不必要地花钱更明智的选择。兼职更环保，而且如果这些年轻人和父母住在一起，他们就没有什么动力离开自己的舒适区。虽然雇员再培训局没有公布更详细的调查结果，但我们很容易想象为什么家庭主妇更喜欢兼职工作。其中一个原因是她们可能没有足够的空闲时间来从事全职工作，这意味着全职工作的要求对不止一个群体来说是一种阻碍。有家属的中年人没有平躺的奢侈。但是，如果今天的年轻人在父母双方都长时间工作且压力很大的环境中长大，那么很容易理解为什么他们不愿意做同样的事情。生孩子也不是他们的首要任务，这在一定程度上解释了生育率低的原因。我年轻的时候肯定比现在的年轻人过得好。例如，那时的房价和租金与现在相比根本不算什么。年轻人可能会看着像我这样的人，问他们为什么想达到我们现在的水平。许多行业的劳动力短缺加剧了这一问题。大多数人都在做不止一个人的工作，随着压力和任务的增加，那些不想加入劳动力大军的人会觉得自己的选择更加合理。政府和雇主需要考虑很多事情。这不仅仅是福利或工作与生活的平衡。第一步是不要把年轻人简单地视为懒惰的人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3270229/writing-young-hongkongers-lazy-misses-citys-larger-problems?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>类似北斗的月球卫星导航系统？中国科学家绘制了一条可能的路线</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270195/satnav-system-moon-chinese-scientists-plot-possible-route?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.14 12:00中国科学家提出一种卫星导航系统，可以为月球各个部分提供全天候服务。图片来源：Shutterstock根据中国科学家的提议，月球可能很快就会拥有自己的卫星导航系统。北京空间飞行器系统工程研究所的团队提议在月球周围建造 21 颗卫星，以提供实时、高精度的导航，以支持中国的月球野心。根据上个月发表在《中国空间科学技术》杂志上的一篇论文，这些卫星将分三个阶段部署在四种类型的轨道上，具有可持续且具有成本效益的设计。虽然该论文没有具体说明建设时间表，但中国的目标是在 2030 年前将宇航员送上月球，并在 2035 年左右与国际合作伙伴在月球南极建立一个研究基地。“近月空间的卫星星座可以为月球表面的运动、着陆和起飞提供实时、高精度的导航和定位，并从长远来看支持人类对月球的高频率探索，”该团队写道由中国嫦娥五号任务副总设计师彭菁领导的研究小组。“我们的研究提出了逐步组装这样一个星座的路线图，将其覆盖范围从月球南极地区扩大到整个月球。”在地球上，美国的 GPS 和中国的北斗等全球导航卫星系统正在广泛使用，使查找位置和规划路线变得更加容易。此类系统通常由 20 到 35 颗卫星组成，精度为几米。每颗卫星都会发射无线电信号，使用者可以通过至少四颗卫星的信号组合来确定自己的位置和时间。在研究中，彭建军及其团队评估了月球导航系统的三大因素：在任何给定时间都有至少四颗卫星信号的“四重覆盖”、导航精度以及建设和维护成本。他们发现，在建设的第一阶段，只需将两颗卫星放置在高度椭圆、极其稳定的轨道上，就可以保证地球与月球南极地区全天候通信，一旦进入轨道，只需极少使用燃料进行定位保持。在第二阶段，通过增加九颗卫星和两种轨道类型，该星座可以为月球南极地区提供全天候导航，并支持地球与月球上任何地方的全天候通信。在最后阶段，将总共 21 颗卫星放置在四种轨道上，完整的星座可以为任何地方提供相对准确的定位在月球表面停留时间超过 70%。研究人员写道，该团队计划优化每种轨道类型的参数，并为月球导航星座制定更系统的设计。近年来，中国已在近月空间开发并部署了两颗通信中继卫星“鹊桥一号”和“鹊桥二号”，以支持其探索月球背面的历史性任务。美国、欧洲和日本也宣布了开发月基导航星座的计划。其中一项计划是日本的月球导航卫星系统，该系统于 2022 年提出。它将由八颗在高椭圆轨道上绕月运行的卫星组成，为月球南极地区提供通信、定位和导航服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270195/satnav-system-moon-chinese-scientists-plot-possible-route?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称香港当局在打击非法加密货币活动方面积累了经验</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270368/hong-kong-authorities-gaining-experience-disrupting-illicit-crypto-activities-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270368/hong-kong-authorities-gaining-experience-disrupting-illicit-crypto-activities-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港救援人员在新界东部海域搜寻失踪游泳者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270387/hong-kong-rescuers-search-missing-swimmer-waters-eastern-new-territories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.14 12:09这群人正在荔枝庄海域浮潜时，该男子失踪。照片：讲义香港当局正在寻找一名 54 岁男子，该男子于周日凌晨在西贡海域浮潜时失踪。警方表示，该名陈姓男子前一天晚上 10 点左右与一群朋友在荔枝庄附近海域浮潜。警方补充说，该群人包括另外三名男子和两名女子，于周日凌晨 12 点 43 分左右返回岸上，在发现陈失踪后立即与警方联系。警方和消防处派出救援队清扫海面，而警方的潜水员则进行水下搜索。警方表示，截至上午 11 点 30 分，搜索仍在进行中。该群人一直住在赛马会小塘营地。荔枝庄位于西贡北端西贡半岛是香港联合国教科文组织世界地质公园的一部分，吸引了众多游客和露营者前来观赏海岸线上罕见的火山岩层。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270387/hong-kong-rescuers-search-missing-swimmer-waters-eastern-new-territories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>暗杀唐纳德·特朗普的企图引发世界各国领导人的谴责</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270388/assassination-attempt-donald-trump-provokes-condemnation-world-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.14 12:13周六，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在宾夕法尼亚州的一场竞选集会上耳朵中枪后躲到讲台后面，安保人员做出了反应。图片：路透社世界各国领导人对唐纳德·特朗普在一次竞选集会上受伤感到震惊，据推测这是针对这位美国前总统的暗杀企图。全球各国总统和总理都公开反对政治暴力，并表示支持星期六枪击事件的受害者，该事件造成一名旁观者死亡，另外两名观众受重伤。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯谴责枪击事件，称其为“政治暴力行为”。欧盟外交政策负责人何塞普·博雷利也谴责了这次袭击。“我们再次目睹了针对政治代表的不可接受的暴力行为，”欧盟最高外交官说。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在 2017 年联合国总部会议前聆听时任总统唐纳德·特朗普讲话。照片：美联社英国首相基尔·斯塔默周日表示，他对集会上的“令人震惊的场面感到震惊”。 “任何形式的政治暴力在我们的社会中都没有立足之地，”他说。匈牙利民族主义领袖维克托·奥尔班 (Victor Orban) 提到“这些黑暗时刻”，向特朗普表达了他的“思念和祈祷”。意大利总理乔治娅·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 表示，她“忧心忡忡地关注着”宾夕法尼亚州的最新消息，并祝愿特朗普早日康复。这位右翼领导人表达了她的希望，“在接下来的几个月的竞选活动中，对话和责任能够战胜仇恨和暴力”。阿根廷总统哈维尔·米莱 (Javier Milei) 在暗杀企图发生后将责任归咎于“国际左翼”。“由于担心在选举中失败，他们诉诸恐怖主义来推行他们落后和独裁的议程，”这位民粹主义总统说。特朗普 2 月份在美国保守党政治行动会议上与阿根廷总统哈维尔·米莱握手。照片：阿根廷总统府新闻办公室 / 法新社供图巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦表示，此次枪击事件“必须受到所有民主和政治对话捍卫者的强烈谴责”。哥斯达黎加政府谴责此次袭击，并表示正在关注“这一不可接受的行为”的最新消息。“作为民主与和平的领导者，我们拒绝一切形式的暴力，”总统府表示。智利总统加布里埃尔·博里奇对枪击事件表示“无条件的谴责”。“暴力是对民主的威胁，削弱了我们共同的生活。我们都必须拒绝它，”博里奇说。在玻利维亚，总统路易斯·阿尔塞说：“尽管我们在意识形态和政治上存在深刻分歧，但无论暴力来自何处，都必须遭到所有人的拒绝。”印度总理纳伦德拉·莫迪表示，他“对我朋友遭受的袭击深感担忧”。“暴力在政治和民主中没有立足之地，”莫迪说。日本首相岸田文雄也对政治袭击表示反对，称“我们必须坚决反对任何形式的挑战民主的暴力行为。”特朗普与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在白宫合影，2020 年。照片：路透社澳大利亚的安东尼·阿尔巴尼斯 (Anthony Albanese) 将枪击事件描述为“令人担忧和对抗”，并对特朗普的安全表示欣慰。“民主进程中没有暴力的容身之地，”总理说。新西兰总理克里斯·卢克森 (Chris Luxon) 附和了这种观点，他写道“任何国家都不应该遭遇这样的政治暴力。”以色列总理内塔尼亚胡部长表示，他和妻子萨拉“对特朗普总统遭遇的明显袭击感到震惊”。“我们为他的安全和早日康复祈祷，”内塔尼亚胡说。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270388/assassination-attempt-donald-trump-provokes-condemnation-world-leaders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冒险召唤：马来西亚人寻求更高的薪酬，从澳大利亚的先进先出工作中获益</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3270258/adventure-calling-malaysians-seeking-better-pay-mine-benefits-australias-fifo-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3270258/adventure-calling-malaysians-seeking-better-pay-mine-benefits-australias-fifo-work?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从中国角度看特朗普宾夕法尼亚州枪击事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3270385/how-trump-shooting-attempt-looked-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.14 11:30周六，共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在宾夕法尼亚州的一场竞选集会上听到枪声后，得到了安保人员的协助。图片：路透社美国前总统唐纳德·特朗普遭暗杀的事件迅速成为中国社交媒体上的热门话题，人们将其与其他遭枪杀的政治人物相提并论。在宾夕法尼亚州巴特勒竞选集会枪击事件发生后的几个小时内，“#特朗普遭枪击”和“#特朗普称右耳被子弹射穿”等话题成为微博上搜索最多的话题。评论的语气从中立到幸灾乐祸，各种评论者表示，这位共和党预定的候选人“未能会见安倍晋三”，安倍晋三指的是 2022 年遇刺的日本前首相。其他人将其与 1963 年美国总统约翰·肯尼迪的去世相提并论，并对特朗普的运气感到惊讶。“他在演讲过程中简单地转了转头，救了他一命，否则可能会致命，”一位评论者该事件引发部分网友关注，美国枪支泛滥，涉枪犯罪频发。“美国乱糟糟的，枪击案天天发生。刺杀事件是枪支泛滥的结果。”还有人认为，枪击事件是一场摆拍，“子弹射穿他的耳朵后，他仍然露出头，举起双手欢呼”。还有人说：“特朗普将充分利用这次枪击事件，进一步提高支持率。”此次枪击事件促使一些中国网民关注美国枪支泛滥和枪支犯罪率高的问题。图片来源：美联社据法新社报道，美国特勤局在一份声明中表示，嫌疑人枪手“从集会外的高处向舞台连开数枪”，随后被特工“制服”。声明表示，特朗普“安全并正在接受评估”，同时确认一名观众死亡。另有两人受重伤。袭击者的身份尚未得到证实。小报《纽约邮报》最初称枪手“被确认为一名中国男子”，随后报道称枪手“仅被确认为一名白人男性”。中国外交部尚未对此事发表评论。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3270385/how-trump-shooting-attempt-looked-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港高端画廊关闭引发人们对香港艺术市场现状的质疑</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3270249/high-end-gallery-closure-hong-kong-raises-questions-over-state-citys-art-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3270249/high-end-gallery-closure-hong-kong-raises-questions-over-state-citys-art-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>