<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 21:16:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国和朝鲜对俄罗斯的乌克兰战争援助在太平洋上造成风险：美国海军上将</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3306062/us-admiral-warns-china-and-north-koreas-ukraine-war-aid-russia-creates-risk-pacific?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 02:05        太平洋上的美国最高指挥官在周四的军事官员中为俄罗斯提供了一项努力，这是对俄罗斯的一项范围，这是对俄罗斯的一项行动，这是对俄罗斯的行为，这是对英国人的范围，这是对穆斯基的一项范围。  美国印度太平洋司令部海军上将塞缪尔·帕帕罗（Samuel Paparo）告诉参议院武装部服务委员会，中国提供了70％的机床和90％的遗产筹码到俄罗斯，以帮助莫斯科帮助莫斯科“重建战争机器”。帮助。 参议员敦促帕帕罗（Paparo）和韩国司令Xavier Brunson将军在中国在该地区的进步，包括对台湾的威胁。 北京将台湾视为中国的一部分，如有必要。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立的国家，但华盛顿反对任何试图通过武力采取自治的岛屿的尝试，并致力于向其提供武器。 参议员都质疑两位指挥官对韩国的美国军事存在，以及是否应在朝鲜中遭到削减。随着俄罗斯与中国之间的联系，该地区和美国的国家安全。美国在韩国有28,500部部队。   帕帕罗说，朝鲜正在派遣“成千上万的炮弹，也许数十万炮弹”，数千枚短距离导弹到俄罗斯。他说，期望是平壤将获得防空和表面向上的导弹支持。他说，平壤说：“拥有超过130万人的俄罗斯，增强，现代化的军事力量”。 朝鲜开发先进的核武器和弹道导弹的努力“对我们的家园和我们的盟友构成了直接威胁。乌克兰。 和乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周三表示，俄罗斯正在积极招募中国公民与乌克兰战争中的部队并肩作战。他说，有150多个这样的雇佣军已经在与北京知识的战斗中活跃。 中国称这一指控为“不负责任”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3306062/us-admiral-warns-china-and-north-koreas-ukraine-war-aid-russia-creates-risk-pacific?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国市场滑行，因为美国从中国进口的关税现在占145％</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3306058/us-markets-slide-us-tariffs-imports-china-now-145?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 00:20   US stocks tumbled on Thursday as the White House clarified that the tariff rate on Chinese imports has risen to 145 per cent, up from the 125 per cent figure that was communicated on Wednesday.The higher figure includes the 125 per cent rate that covers the so-called “reciprocal” duties announced by US President Donald Trump earlier as well as a 20 per cent rate imposed earlier this year over芬太尼贩运。 中午，道琼斯工业平均水平下降了近1,700点，或超过4％； S＆amp; p 500 slid 5％;纳斯达克（Nasdaq）下跌了近6％。 确认较高的利率可能会升级华盛顿和北京之间的僵局。 。没想到会提高对中国进口的征税，超过125％ - 这一数字反映了自第二任期开始以来的四轮远足。他还说，他愿意与中国总统习近平会面。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3306058/us-markets-slide-us-tariffs-imports-china-now-145?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警官被控违反殴打，定于法庭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306053/hong-kong-police-officer-charged-indecent-assault-set-appear-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 23:16     一名香港警察被指控犯有in亵罪，将于周五出庭。 这位33岁的年轻人被指控违反了一名31岁的妇女，在一名3.50凌晨2.50的人口;发言人周四表示，被捕，被控和中止职务的官员将于周五被带到九龙市法院。   该职位已得知该官员在蒙克·科克（Mong Kok）服役，不知道被指控的受害者。。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306053/hong-kong-police-officer-charged-indecent-assault-set-appear-court?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普停止关税后，美国股票开放下一天</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3306049/us-stocks-open-lower-day-after-trump-pauses-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 22:20     华尔街的股票在周四果断开放，在唐纳德·特朗普总统总统退缩后，将上一届会议的收益降低了一小部分。       所有三个主要的指标全部牢固地牢牢地陷入了先前的历史上的最大的单身票房，这是一定的历史上的一部分。工业平均水平下降了1.8％，为39,859.39。 基于广泛的S＆amp; P 500下降了2.2％，至5,335.61，而技术丰富的纳斯达克综合指数则降低了2.8％，至16,653.99。降低的衰落。期望。一些市场观察家说，通货膨胀的阅读促进了美联储降低利率的几率。   ，但分析师将通货膨胀读数描述为周四早些时候的通货膨胀率，而与周三的特朗普关税行动相比，这是次要的，这促使亚洲和欧洲的巨大股票集会。说。关税行动，提高一些分析家说的美国国库债券的收益率是特朗普政策逆转的关键因素。&lt; /p&gt;      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3306049/us-stocks-open-lower-day-after-trump-pauses-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“战略决心游戏”：中国可以在旷日持久的贸易对决中超越我们吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3306040/game-strategic-resolve-can-china-outflank-us-protracted-trade-duel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3306040/game-strategic-resolve-can-china-outflank-us-protracted-trade-duel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 - 菲律宾大亨的杀戮火花害怕菲律宾有组织犯罪激增</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3306048/chinese-filipino-tycoons-killing-sparks-fears-organised-crime-surge-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3306048/chinese-filipino-tycoons-killing-sparks-fears-organised-crime-surge-philippines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的国泰航空公司以保留空军的电力银行禁令，但誓言中途选择</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3306043/hong-kongs-cathay-keep-power-bank-ban-aircrew-vows-layover-option?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 21:31    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&#39; ＃999;“&gt;香港的旗手告诉员工，平均每周一次涉及电池的船上事件发生在世界各地。照片：果冻TSE   香港国旗航空公司Cathay Pacific Airways将禁止对飞行员和机舱机组人员进行航班载有电力库的禁令，但已承认不便，并保证为他们提供了一周的施加机构，该设备在周四发生了一周的启动。 world.“With this background in mind, we studied the option of allowing our operating crew to store their power banks in other closed compartments, for example, the cloakrooms,” Vincent Yu, the airline’s general manager of in-flight service delivery, said in an internal memo.“However, given our in-flight duties, storing a power bank that cannot be monitored is a risk because it cannot be detected before it  帖子中看到了备忘录的副本。 国泰航空对运营机组人员的禁令在周一生效，同时实施与民航部门的单独规则，该规则与民用航空公司在当地运营商中使用Power Banks bachore或在Power Banks中固定在当地人中，在此期间固定在此期间航班。   近几个月来，在安全方面，使用电力银行的使用。 在1月，一场火灾撕裂了一架香港空中灌木机飞机，将飞机的一半机身份降低到飞机被设置为破坏之前。根据当地媒体的说法，据信这场燃烧是由乘客的便携式电力银行开始的，该乘客的便携式电力银行“在头顶箱内压缩”。银行在同一地点的均匀口袋或将多个电池存放，但没有发现可行的。   yu添加了一定的储存，如果设备过度地增加了一定的燃料，则可以在袋装中携带它们的大小和形状，同时也会构成一定程度地增加了一定的设备。 。 Yu说。我们将在适当的时候与您分享细节。解决方案，包括与民航部门进行的持续参与以及对安全车载存储选择的内部审查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3306043/hong-kongs-cathay-keep-power-bank-ban-aircrew-vows-layover-option?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡的高级官员PM批评前NMP Calvin Cheng在加沙邮报上</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3306044/singapores-top-officials-pm-criticise-ex-nmp-calvin-cheng-over-gaza-post?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3306044/singapores-top-officials-pm-criticise-ex-nmp-calvin-cheng-over-gaza-post?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普关税：中国筹码公​​司耸了耸肩，因为我们已经将其切断了</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3306009/trump-tariffs-chinese-chip-firms-shrug-trade-war-us-already-cut-them?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 21:00   剑桥技术的摊位A 2021年上海世界人工智能会议。照片：坎布里孔技术  许多中国上市的半导体公司放心的投资者，他们不受中国不受美国进口税率的影响，以美国的进口税率增加，这是因为美国的制裁是缓解的因素。周四下午12点生效。此后，数十家中国芯片公司表示，对其业务的影响很小。 剑桥技术公司是上海上市的AI处理器开发商，周四表示，其在2023年和2024年的海外收入均占总收入不到1％的。该公司指出，该公司已经在2022年已经面临着重大限制。链条，以及基于美国的零收入。    基于深圳的物联网筹码开发商Leaguer Leaguer Microectronics发表了一份声明，指出其大部分材料是在国内产生的，其收入是在中国范围内专门产生的。主要存储系统提供商Longsys Electronics周二表示，其巴西子公司帮助减轻了美中贸易战的影响。该公司还赞扬与韩国，美国和中国的记忆晶片供应商的合作关系。 “我们具有实际能力，可以灵活，迅速地适应外部变化，”朗西说。连锁店意味着“最新的关税措施对我们的业务运营的影响最小”。 这些反应反映了中国和美国半导体行业之间长达多年的脱钩，中国对技术自力更生的推动。鉴于芯片供应链的全球化性质，确定许多产品的真实“起源”通常很复杂。 分析师表示，不断升级的关税战争可以加速采用国内芯片，设备和组件。当地半导体研究公司ICWISE的首席分析师Gu Wenjun在《商业新闻报》的评论中写道，随着越来越多的关税将“有助于培养独立于美国的供应链”。  fan fan Zhiyuan，首席电子产品分析师Atnolink Securities At Sinolink Securities At Sinolink Securities。领域。 “最新的关税为国内设备提供商带来了另一个主要机会。”  中国的综合电路（IC）出口量达到了2,981亿辆，在2024年价值1,595亿美元，而进口量达到5492亿美元，总计为3856亿美元，$ 38560亿美元。 In 2024, imports of ICs, semiconductor equipment and materials from the US totalled US$11.8 billion, US$4.5 billion, and US$400 million respectively, representing 3 per cent, 10 per cent and 10 per cent of total imports in their categories.With many tech products manufactured in China, the price of these consumer products are expected to soar if the tariffs remain in place.通过一项估计，苹果的iPhone价格可能在美国上涨多达90％。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3306009/trump-tariffs-chinese-chip-firms-shrug-trade-war-us-already-cut-them?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国开始寻找稀有石英，并想到了高科技的愿望和自给自足</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3306032/china-kicks-hunt-rare-quartz-hi-tech-aspirations-and-self-sufficiency-mind?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3306032/china-kicks-hunt-rare-quartz-hi-tech-aspirations-and-self-sufficiency-mind?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国，美国军事预算承诺：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3306034/us-china-test-endurance-americas-military-budget-pledge-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 21:15   分析师说，随着与美国完全退路的风险加剧，中国许多出口行业可能被迫将其产品重定向到国内市场。照片：路透社  赶上SCMP当今一些最大的中国故事。如果您想查看我们的报告，请考虑。   随着山雀 - 塔特的关税，在过去一周中，美国 - 中国贸易战争升级以前从未见过的水平，他们的高级游戏可能会变成一场马拉松的长期稳定，以测试经济和工业的中国人的长期稳定。经济学家。   作为北京和华盛顿的战斗，以迅速升级和残酷的tit tat关税战争与之抗争，越来越难以看到两位领导人如何在谈判桌上。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/04/10/10/10/1e85cbec-28b4-477e-b510-b510-c4213a6aca6 aca6aaca6aaca6aaca6 aca6e_7441ac6ff.jpg.jpg”北京决定与美国总统唐纳德·特朗普的关税作斗争。照片：AFP    中国公民提出了一系列回应，尽管他们担心贸易战，但许多人赞成北京的强烈回应。        华盛顿的承诺承诺在国防上的较高策略，并在国防上进行了较高的胜利，并在唐纳德（Donald Tranger）的策略中脱颖而出，竞争中的其他策略，目的是在进一步的策略中，目的是在竞争中，目的是在竞争中，目的是造成竞争者，构成了进一步的策略。说。       随着特朗普的一波关税在中国海岸上的浪费 - 总计125％对所有中国商品的进口责任 - 北京已经报告了消费者价格下跌，而许多出口商则在收入中发现了新的fatigrionding fatig&gt;            p&gt;根据同行评审的科学杂志的一项研究，将常见的不锈钢转化为足够强大的航空航天材料。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/canvas/2025/04/10/10/3c502cbb-39f1-4633-4633-8f72-8f72-7cf013ed7a e7a013ed7a03ed7a03_859adcac.jpg美国正在努力重建其海上行业，并应对中国对全球造船的统治地位。照片：AFP    美国造船厂将在全球造船业的重要年度峰会上再次出现，这是最新的迹象，即美国正在努力恢复其海上行业，这是一个孤独的课程。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3306034/us-china-test-endurance-americas-military-budget-pledge-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国发誓要对出口管制进行重大变化 - 在激烈的贸易战争中新的保障措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3306028/china-vows-big-changes-export-controls-fresh-safeguards-amid-raging-trade-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 20:30     誓言要加强和改善其进出口措施，以维护其利益，以减轻与美国迅速加剧的贸易战争免于与美国的贸易战争的影响。     逐渐加强了它的努力，以加强乡村的努力，以加强其努力，并加强了它的努力。  “我们将加强项目分类，收紧许可执法，扩大有关出口控制的多边和双边对话并促进合规框架，在周四的北京范围内，        在来回征收萨尔沃斯（Salvoes）之后，华盛顿已对今年的中国进口施加了125％的关税，今年将有效关税率提高到约136％。同时，北京对美国商品的新税率已上升至84％，也以较早的征收征收。 。 和中国也通过在两个单独的回合中对28个美国实体进行出口控制，还通过两次单独的回合进行了出口控制，同时还将17个美国公司添加到其不合时宜的国家中。稀有的稀土（包括samarium，Gadolinium，Terbium，disprosium，Lutetium，Scandium和Yttrium）及其合金，以此可能破坏跨天线，核能，核能，医疗设备和其他高科技行业的供应链。元素和中国在其生产中的统治地位的战略重要性，如果继续升级，包括10种稀土金属在内，该清单将再包括13个，”经济学家情报部门的中国高级经济学家徐田说：   “中国也将考虑限制美国的流血，他说的是中国的流血。 dual-use items – products that have both military and civilian applications.Since its official enforcement in December, Beijing has unveiled its first export-control list, which included 28 US entities, followed by two additional batches in April.The world’s second-largest economy has previously implemented several rounds of export controls amid escalating tensions with the US over issues such as technology access and台湾。 自2023年以来，这些措施包括对无人机和其他双重使用项目的严格限制。去年，中国还对芯片制造至关重要的关键矿物质施加了限制，包括镀至甘G，锗，锑以及超智材料和石墨。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3306028/china-vows-big-changes-export-controls-fresh-safeguards-amid-raging-trade-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子因盗窃129,000港元而被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306029/hong-kong-man-arrested-allegedly-spending-night-axa-office-steal-hk129000?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 19:59     香港警察逮捕了一个男子，涉嫌偷偷溜进跨国保险公司Axa的办公室，然后在那里度过了一整夜，然后以现金129,000港元（16,620美元）的现金走开。录像。 上周二，AXA客户服务中心的一名雇员在堤道湾时代2楼的2楼2楼的2楼，发现以前保存在抽屉里的现金缺失了现金。 其他雇员也报告缺少现金并提交了警察报告。 警方表示，    汇总了129,000美元的现金，他们的现金和介绍了83名员工或涉及83名工作人员。 in drawers.  一些工作人员被盗了“红包”的钱。照片：讲义   安全录像显示，一个人在上周星期一下午4点左右跟随其他工作人员通过侧门进入前门。 他在第二天上午7点左右退出了办公室，在第二天凌晨7点左右携带一个袋子。  sus the sus the sus the sus the sus the wan chai chai chai curtii cuttion cuttion cuttion prect prect prect prect prect prect procce  。截至周四，入室盗窃和仍被拘留。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306029/hong-kong-man-arrested-allegedly-spending-night-axa-office-steal-hk129000?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国试图加强欧盟，随着美国贸易战争的升级，东盟关系升级</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3305993/china-seeks-strengthen-eu-asean-ties-us-trade-war-escalates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 20:00     在与美国的贸易战不断升级的情况下，中国正在与欧盟（EU）和东南亚国家协会（ASEAN）（ASEAN）（ASEAN）进行频繁进行对话，这是Bloc的两个最大贸易伙伴 - 与计划解决双边问题的计划，以解决双边问题，并与更强大的贸易MARS征服。根据中国商务部周四发布的一份声明，在周二的Sefcovic周二，双方都同意立即开始就汽车领域的电动汽车（EV）进行谈判，并讨论汽车行业的投资联系。  王和塞夫科维奇之间的具体讨论随后在周二早些时候举行的更广泛的会议之后，李·齐安（Li Qiang）和欧洲委员会主席乌索拉·冯·德·莱恩（Ursula von der Leyen）周二早些时候。 。对欧洲汽车行业的影响。 However, no agreement was reached.At the end of October, the EU raised tariffs on China-made EVs to as high as 45 per cent after an anti-subsidy investigation.As of Thursday, additional US tariffs imposed this year on imports from China stood at 125 per cent – on top of previous tariffs estimated to average more than 10 per cent.Before the latest 21 per cent在美国的关税上，中国已经决定将其对美国商品的报复性关税从周四中午起提高到84％。  27-Nation Eu也对美国进行了报复，对美国产品的关税高达25％，对美国产品的高达25％。政策。它说，他们越来越多地采用“中国的中国”生产战略，受到贸易战的影响。 “这将导致运营成本和效率低下的大幅上涨，并最终增加消费者的价格。”  中国是世界第二大经济体，也正在加强与东南亚贸易伙伴的沟通，以促进更深入的合作。 。马来西亚是东盟现任主席。和坚定的反对”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3305993/china-seeks-strengthen-eu-asean-ties-us-trade-war-escalates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>仅在香港提交的52,700个细分公寓的租赁细节</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3306031/tenancy-details-only-52700-subdivided-flats-filed-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 20:00   政府旨在起草一项新法律，允许仅符合最低标准的细分公寓留在租赁市场上。 Photo: Eugene LeeHong Kong lawmakers have called on the government to step up enforcement of a law requiring landlords to submit tenancy agreement details for subdivided flats, as only 52,700 have been received for the 108,000 such homes in the city.Lawmaker Vincent Cheng Wing-shun said on Thursday the government should do more to ensure the information was filed, noting自从2022年生效的房东和租户（合并）条例下，该城市有108,200个分区的公寓以来，仅收到了52,756份表格。根据2021年的人口普查。根据2021年的人口普查。 “这是不可接受的。”  根据该条例，细分的平坦房东必须签署一份两年的租赁合同，在此期间，他们无法终止协议或增加租金。 租户有权将其租赁延长两年，并以租金的10％的限额付费。住房当局在该期限开始后的60天内详细详细介绍了地址，租金和租赁期限。 房东没有合理借口而没有这样做的房东，最高可罚款10,000港元（1,290美元）（1,290美元）。 根据331个地带的申请，并判处2024年，该公司的置入率是备受刑期的，并被判处202号。注意。 The combined fines were HK$675,910.Cheng said the punishment was far from a deterrent, as the owners were only handed fines of about HK$2,000 on average.Greater action was needed to ensure the notices were filed as the administration aimed to draft a new law allowing only registered subdivided flats that met minimum standards – known as “basic housing units” – to remain on the他说。每年收到更多表格，指出2024-25的数字比2023  -  24年提交的15,238租金通知多54％。 “起诉的增加，房东更了解该法令，”她说。 “与基本的住房单位（法规）一起，我们将看到更多的租赁通知。”  评级和估值专员凯文·苏·卡（Kevin Siu Ka-yin）表示，当局将继续加强执法和促进法律的执法和促进，同时他们还将允许更多地避免使用暂停的法律案件。一直在等待公共租金至少三年的家庭。   在2月的年度预算中宣布，该计划将于6月结束。 ，但霍说，政府说，政府的资源有限，此类家庭可以申请临时公共住房，并增加了局势，并增加了局势并在需要时寻求额外的资源。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3306031/tenancy-details-only-52700-subdivided-flats-filed-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>