<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 21:15:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克全力支持特朗普，有关与普京秘密会谈的报道引发担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283954/concern-over-report-secret-putin-talks-elon-musk-goes-all-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283954/concern-over-report-secret-putin-talks-elon-musk-goes-all-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北爱尔兰男子在网上虐待多达 3,500 名女孩并导致其中一人自杀，现已入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283952/northern-ireland-jails-man-who-abused-3500-girls-online-and-drove-one-suicide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 23:36在网络色狼亚历山大·麦卡特尼 (Alexander McCartney) 被判入狱至少 20 年之后，侦缉总警司埃蒙·科里根 (Eamonn Corrigan) 在贝尔法斯特刑事法庭外发表讲话。照片：AP一名“冷酷无情”的网络色狼勒索世界各地的女孩，周五因过失杀害一名自杀受害者被判处至少 20 年监禁。检察官称，来自北爱尔兰纽里的 26 岁亚历山大·麦卡特尼 (Alexander McCartney) 假扮为一名少女，并通过 Snapchat 等平台对他联系的 3,500 名女性受害者进行网络钓鱼攻击。网络钓鱼是使用虚假的网络身份欺骗受害者。当局称，麦卡特尼鼓励受害者发送亲密照片或进行性行为，然后威胁分享这些照片来勒索她们。2018 年 5 月，西弗吉尼亚州一名 12 岁女孩在与麦卡特尼的在线聊天中自杀，当时麦卡特尼要求发生性行为。 18 个月后，受害者的父亲自杀身亡。检察官表示，他们认为这是首次在受害者和肇事者从未见过面的案件中，有人被判过失杀人罪。“通过与警方密切合作，检察团队能够按照刑事标准确定麦卡特尼的行为导致了女孩的死亡，并且他应该对过失杀人罪负责，”北爱尔兰检察署重案组代理负责人凯瑟琳·基兰说。警方已确认 30 个国家的受害者，包括澳大利亚、新西兰和美国。麦卡特尼在他童年时代的家中的卧室实施犯罪，他对涉及 70 名儿童的 185 项指控表示认罪，其中包括过失杀人罪。在贝尔法斯特刑事法庭，法官约翰·奥哈拉判处他终身监禁，20 年内不得假释。“据我所知，还没有哪起案件像本案一样，被告大规模使用社交媒体造成如此可怕和灾难性的破坏，”法官说。北爱尔兰警察局侦缉总警司埃蒙·科里根在法庭外表示，麦卡特尼是一个“冷酷无情”的恋童癖者。“我们不能低估他造成的破坏和他偷走的童年，”警官说。“除了把他关进监狱，没有什么能阻止他。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283952/northern-ireland-jails-man-who-abused-3500-girls-online-and-drove-one-suicide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和美国在人工智能权力竞赛中如何分道扬镳</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3283901/how-china-and-united-states-have-parted-ways-ai-power-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3283901/how-china-and-united-states-have-parted-ways-ai-power-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕马来西亚航班上盗窃 4,300 港币的乘客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283949/hong-kong-police-arrest-passenger-over-theft-hk4300-board-flight-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 23:14今年首八个月，香港共录得132宗入境航班盗窃案，较去年同期的50宗上升162％。照片：Elson Li香港警方正在努力应对此类盗窃案的增多，已逮捕一名 49 岁的中国内地男子，他涉嫌在从马来西亚飞往香港的航班上盗窃两名乘客超过 4,300 港元。警方周五表示，前一天收到一份报告，称两名乘客的行李中分别被盗 3,500 港元和 150 新加坡元（882 港元）。经过初步调查，警方逮捕了这名携带内地护照的男子，罪名是涉嫌盗窃。他已被拘留，案件由机场警署处理。“警方呼吁乘客在机舱内时刻保持警惕，锁好并妥善保管随身行李，离开座位时要特别小心，”警方表示。“他们必须随身携带现金和贵重物品，或将其留给同行的亲朋好友，以免被盗。” 涉案航空公司未披露。今年首八个月，香港共录得132宗入境航班盗窃案，较去年同期的50宗上升164%。今年最大的一宗案件是一名来自瑞士的旅客，他于8月飞往香港的航班上，一只价值416万港元的名表被盗。警方周五表示，他们正与机场管理局、机场航空公司和航空公司等各利益相关方紧密合作，共同打击机舱盗窃罪行。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283949/hong-kong-police-arrest-passenger-over-theft-hk4300-board-flight-malaysia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港驻伦敦贸易办事处经理因间谍指控再次出庭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283946/manager-hong-kong-trade-office-london-returns-court-over-spying-charges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 22:46被告人 Bill Yuen（右）周五在伦敦中央刑事法院。照片：Jack Tsang一宗涉及香港驻伦敦贸易促进办公室的间谍指控案再次回到法庭，辩方要求提供更多信息，以处理作为证据提交的数千条信息、加密音频文件和未翻译的材料。但中央刑事法院（俗称老贝利）的法官周五拒绝了这一请求，因为检察官坚持认为双方提供的证据“绰绰有余”。63 岁的香港驻伦敦经济贸易办事处办公室经理 Bill Yuen Chung-biu 与 38 岁的 Peter Wai Chi-leung 一起出庭，据了解，Peter Wai Chi-leung 在英国担任边境部队官员，并领导一家私人保安公司。他们被指控在 2023 年 12 月至今年 5 月期间协助外国情报部门从事非法信息收集、非法监视和实施欺骗行为，违反了英国的《国家安全法》。据称，他们还于 5 月 1 日强行进入了一处住宅物业。两人均未认罪，两人仅确认了个人信息。Yuen 本月任命的新辩护律师告诉法庭，他们正在努力在有限的时间内处理检方提供的大量证据。他们要求检方提供详细的案件摘要和证人名单，以帮助他们更有效地审查现有证据。但在检方表示有足够的​​证据进行审判后，法官 Bobbie Cheema-Grubb 拒绝了这一请求。初步审理定于 11 月 22 日进行，被告预计将于明年 2 月 10 日开始在同一法院接受为期五周的审判。Yuen 和 Wai 获准继续保释，但他们必须遵守宵禁、报告条件和居住要求。休庭前，Cheema-Grubb 提醒被告在下一次听证会上准时出庭，并建议他们提前确认认罪迹象。此案之所以备受关注，是因为 37 岁的前皇家海军陆战队和内政部移民官员 Matthew Trickett 最初与被告一起受到指控，于 5 月在梅登黑德公园被发现死亡，就在他第二次出庭的几天前。Peter Wai（右）在伦敦中央刑事法院。照片：Jack Tsang泰晤士河谷警方后来证实，尸检结果显示其死亡并无可疑情况。此案加剧了中英之间的外交紧张局势。北京在 5 月谴责了这些指控，外交部发言人汪文斌称这些指控是“政治操纵”，“相当于亵渎法治精神”。他敦促伦敦“保护中国公民的合法权益”，确保香港贸易办事处正常运作。该办事处的两名代表，副处长黄海玲和助理处长胡文康，出席了周五的听证会。香港的 14 个海外办事处由商务及经济发展局监督，负责贸易和经济事务的联络和代表职能，以及“公共关系”工作。这些办事处不是外交使团，因为香港不是一个主权国家，但它们被授予此类前哨所享有的一些特权和豁免，具体取决于它们所在的国家。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283946/manager-hong-kong-trade-office-london-returns-court-over-spying-charges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙执政联盟遭“羞辱性”性侵指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283944/sexual-abuse-allegations-humiliating-practices-rock-spains-ruling-sumar-coalition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 22:15Inigo Errejon 参加马德里的一场辩论。照片：路透社西班牙少数党政府小伙伴的一位领导人物因涉嫌性侵指控正在接受调查，官员周五表示，此前一天他突然辞职，对脆弱的联盟造成打击。左翼平台 Sumar 的主要发言人 Inigo Errejon 周四在 X 上发布的一封信中表示，他将退出政坛。他没有立即回应对这些指控发表评论的请求。周二，一个匿名社交媒体账户指责一位“知名的马德里政治家”犯有“心理虐待”、“煤气灯操纵”和“羞辱性行为”。在 Errejon 宣布辞职后，女演员兼电视节目主持人 Elisa Mouliaa 在 X 上写道：“我是 Inigo Errejon 性虐待的受害者，我想谴责这种行为。”内政部消息人士周五表示，警方已对 Errejon 提起诉讼。Errejon 的 X 帖子并未提及这些指控。他解释说，他决定辞职的部分原因是公众生活导致了一种“父权制在男性身上倍增的有害主观性”。西班牙皇家足协主席路易斯·鲁维亚莱斯 (Luis Rubiales) (右) 在 2023 年澳大利亚和新西兰国际足联女足世界杯颁奖仪式上亲吻西班牙的詹妮弗·埃尔莫索 (Jennifer Hermoso)。照片：Getty Images倡导女权主义的苏马尔在地区和欧洲选举中的支持率已经急剧下降这促使该党领袖、副总理 Yolanda Diaz 在 6 月份辞去党魁职务。政府在任何信任投票中都处于弱势，因为它依赖小党派的支持来批准任何立法。它面临来自左翼和右翼的压力，今年预算的通过似乎因他们相互竞争的要求而受到威胁。这一丑闻发生之际，西班牙反对性别滥用权力的呼声越来越高。去年，西班牙足球协会主席 Luis Rubiales 因公开亲吻国家队球员 Jenni Hermoso 的嘴唇而下台，后者称这是非自愿的。鲁维亚莱斯坚称双方同意，案件尚未由高等法院作出裁决。现年 40 岁的埃雷洪在西班牙政坛担任了十多年的领军人物，他曾共同创立极左翼政党“我们可以党”，之后又组建了分裂政党“Mas Pais”，该党现在属于苏马联盟。苏马联盟表示，在几名 X 用户通过记者克里斯蒂娜·法拉拉斯分享的匿名账户点名他之后，该公司已展开调查，后者后来表示，他是指控的对象。总理佩德罗·桑切斯周四表示支持遭受虐待的妇女，但强调他仍然信任迪亚兹和苏马联盟，“他们为妇女进步做出了巨大贡献，并且正在做出贡献”。反对党人民党呼吁迪亚兹澄清她是何时第一次意识到针对埃雷洪的指控的，埃雷洪原本准备成为她的苏马联盟领导人的继任者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283944/sexual-abuse-allegations-humiliating-practices-rock-spains-ruling-sumar-coalition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大喊大叫视频被爆红后，香港补习中心暂停了老师的职务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3283939/hong-kong-tutoring-centre-suspends-instructor-after-video-yelling-goes-viral?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 20:53这些批评是由周四在网上发布的一段长达 58 秒的视频引发的，据称该视频是在辅导中心外拍摄的。照片：Facebook / @ Harper香港一所补习学校已就一段据称拍到补习老师以攻击性方式训斥学生的视频在网上引发批评，该学校已就此道歉并暂停了一名补习老师的教学职务。大埔的 A-Kids Garden 教育中心周五告诉《南华早报》，该名补习老师曾大声说话以“维持课室秩序”，但否认他使用任何粗言秽语或体罚。“[该补习老师]大声说话，但他无意威胁学生，”一位发言人说。“他没有使用粗言秽语，也没有威胁学生。他只是告诉学生，如果他们不认真对待课程，他们就可以回家。他确实用手拍打桌子，但没有打任何学生。”该发言人补充说，事件发生后，这名补习老师被调到中心办公室从事文书工作。该中心周五在其 Facebook 页面上发布消息，宣布停职，并对此事件深表歉意，同时称有关该补习老师行为的一些说法“完全是错误的”。这些批评是由周四在线发布的一段 58 秒长的视频引发的，该视频据称是在补习中心外拍摄的。在视频中，可以听到一个大声、咄咄逼人的男性声音在叫喊，尽管他的话很难听清。还可以听到一些敲打声。周五，《南华早报》联系了上传视频的网友，他说 10 月 20 日，他路过补习学校时，听到教室里有一名男子大声斥责。“那名男子对学生不专心上课感到不高兴。 “我还听到很大的撞击声，好像有人在地上扔东西，”这位不愿透露姓名的男子说道。“我当时很着急，所以没有进学校，也没有留下，只是拍了视频上传到网上，让家长们知道那家补习班的情况。”这段视频迅速走红，许多网民批评老师和学校允许学生受到这样的处罚。该补习班的发言人周五表示，由于一些学生在上课时聊天，老师试图“维持课堂秩序”。“补习老师非常关心学生的学业成绩，他希望他们能注意听讲，”他说。发言人表示，该中心的管理层已经会见了这名补习老师和他的同事，审查了这一事件。记者已联系教育局征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3283939/hong-kong-tutoring-centre-suspends-instructor-after-video-yelling-goes-viral?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国希望利用销售旺季来刺激谨慎的消费者大肆消费</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3283897/china-counts-sales-season-coax-cautious-consumers-spending-spree?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 21:00今年，中国最大的购物季“双十一”提前开始，以在消费者信心低迷的时期推动消费。图片：VCG via Getty Images尽管今年的消费支出数据大体上令人失望，但由于“双十一”购物季（该国最大的年度消费活动）比往年提前开始，中国的包裹出货量提前激增。随着当局推出一系列刺激措施，旨在为低迷的经济注入动力并恢复家庭消费，电子商务平台也在零售商的关键时期推出自己的激励措施。与往年不同，天猫、淘宝、京东和拼多多等主要在线平台将大规模折扣期的开始日期提前了 10 天。随着 10 月 14 日预售开始，购物者和媒体将今年的购物季称为“有史以来最长的购物季”。随着购物节的提前开始，中国的快递行业也提前进入旺季。周二，即电子商务平台淘宝开始第一轮大促的两天后，共收集到 7.29 亿个包裹。据国家邮政局中国邮政统计，当日包裹发送量比去年同日增长 74%，创下单日包裹发送量纪录。周一至周三，全国快递员共收寄约 19.2 亿件包裹，同比增长近 50%。北京希望借助购物季提振消费者信心，今年受房地产行业低迷、就业前景不明朗以及股市动荡等影响，消费者信心有所减弱。在周四的新闻发布会上，商务部敦促地方商务主管部门实施消费品“以旧换新”计划，鼓励它们将购物季视为“刺激消费的关键时刻”，“实现供给与消费需求相匹配”。该计划自 3 月份开始实施，通过约 3000 亿元人民币（420 亿美元）的专项国债基金支持，鼓励家用电器和汽车以旧换新。预计以旧换新活动将在促进消费方面发挥关键作用，尤其是在“双十一”促销折扣的推动下。国家统计局的数据显示，9 月份零售额增长 3.2%，8 月份增长 2.1%。尽管以旧换新活动创下四个月新高（部分原因是以旧换新活动），但尽管 9 月份出台了一系列重量级刺激措施，尤其是出乎意料的货币宽松政策，但去年的消费支出仍然远远落后。28 岁的刘逸轩在北京一家生物制药公司工作，她在促销期间购买了热水器、冰箱和地板清洁剂，利用以旧换新活动节省了更多钱。热水器原价 2,879 元（404 美元），折扣后只需 2,067 元（290 美元），冰箱标价为3,499元，订单完成后降至2,694元。“折扣无疑增加了我的购买兴趣，但如果我们家里不是真的需要这些东西，我就不会购买，”她说，并补充说，自疫情爆发以来，公司裁员和收入减少使她开始注意支出。“我不再去商场买[昂贵的衣服]了，总是在网上使用优惠券。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3283897/china-counts-sales-season-coax-cautious-consumers-spending-spree?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 10 月批准了 128 款游戏，包括热门韩国游戏《胜利女神：日版》</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283940/china-approves-128-titles-october-including-hit-korean-game-goddess-victory-nikke?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 21:008 月 26 日，一名男孩在上海的一家索尼专卖店玩电子游戏《黑神话：悟空》。照片：EPA-EFE中国已批准 128 款国内外电子游戏于 10 月在国内发行，其中包括备受期待的由腾讯控股支持的《胜利女神：日克》。《黑神话》发布后，中国游戏行业的兴奋感仍在持续：悟空。根据国家新闻出版署周五在其官方网站上发布的两份名单，负责授权视频游戏的机构国家新闻出版署批准发行 113 款国产游戏和 15 款进口游戏。最引人注目的获批外国游戏是《胜利女神：新希望》，这是《胜利女神：日羽》的国内版本。《胜利女神：日羽》是一款动漫风格的角色扮演射击游戏，由韩国游戏工作室 Shift Up 开发，根据该公司 7 月份的证券交易所文件，腾讯拥有 35% 的股份。腾讯视频游戏发行部门 Level Infinite 发行的《胜利女神：日羽》国际版自 2022 年 11 月推出以来一直在全球大获成功。这款国内游戏将由腾讯和中国最大电信公司中国移动旗下的游戏平台咪咕趣联合发行。总部位于深圳的腾讯似乎是该公司是最新一批获批游戏的中国经销商，同时也是另一款获批游戏《Squad Busters》的国内分销商，这是一款由芬兰视频游戏开发商 Supercell 开发的手机动作游戏。今年，监管机构对国产视频游戏的审批速度保持在每月 100 部以上。对外国视频游戏的审批较少，大约每两个月审批一次。在政府寻求重振该行业（在 2021 年的严厉打压之后经历了一段长期低迷期）的情况下，今年的审批有所回升。最新一批审批是在轰动一时的游戏发布两个月后获得的，该游戏被认为是中国首款 AAA 游戏。它席卷了全球视频游戏界，并使该国价值 450 亿美元的视频游戏产业成为国际关注的焦点。这款由腾讯支持的工作室游戏科学开发的游戏继续受到游戏玩家的热烈响应。据行业分析公司 VG Insights 称，在线视频游戏商店 Steam 的销量已超过 2150 万台。这款游戏还推动中国视频游戏市场在第三季度创下创纪录的收入。根据中国音像与数字出版协会游戏出版委员会的报告，按收入计算，全球第二大视频游戏市场的销售额同比增长 8.95%，达到 918 亿元人民币。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283940/china-approves-128-titles-october-including-hit-korean-game-goddess-victory-nikke?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军队在汗尤尼斯杀死 38 人，袭击加沙北部医院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283943/israeli-forces-kill-38-people-khan-younis-storm-north-gaza-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283943/israeli-forces-kill-38-people-khan-younis-storm-north-gaza-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡称李显扬为拆除欧思礼路 38 号制造“虚假紧迫感”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283936/lee-hsien-yang-creating-false-urgency-38-oxley-road-demolition-singapore-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 20:24人们走过新加坡欧思礼路38号李光耀故居。图片：法新社新加坡政府周五晚间回击了李光耀，他是新加坡前总理李显扬的弟弟，也是新加坡开国元勋李显扬的小儿子。他说，他制造了“虚假的紧迫感”，促使人们拆除他们的故居。李显扬当天早些时候呼吁现任总理黄循财“负责任”，决定该国最有权势政治家族的故居的命运。当地媒体当晚报道称，政府对此作出回应，称李光耀已接受保留其故居的可能性。新加坡数码发展和信息部发言人表示，2012 年，李光耀“已提交该房产的翻修和重建计划”，并“在房产保留的基础上继续进行”。周五早上，在 Facebook 上发帖称，在新加坡寻求政治庇护的李光耀英国总理黄循财表示：“黄循财，欧思礼路 38 号的决定是你的责任。李光耀在遗嘱中希望在李玮玲不在时‘立即’拆除他的房子。现在是做出决定的时候了。”自从 2017 年，67 岁的弟弟李显扬和已故的妹妹李玮玲公开与哥哥李显龙发生冲突以来，开国总理李光耀的两个儿子关系一直疏远，他们指控当时的领导人李显龙滥用权力，破坏他们按照父亲的意愿拆除家族别墅的努力。李显扬在社交媒体帖文中提到新加坡政府正在建设的开国元勋纪念碑，并补充说，2015 年，黄之锋是负责此事的部长，当时李光耀故居的家具和文物被赠送给国家博物馆并在那里展出。“黄总理，你也是部长委员会成员，2016 年至 2018 年，部长们花了很多时间来考虑李光耀故居的选择……这是你的责任。你们已经考虑了九年。进一步的拖延将践踏你们声称尊重的李光耀的遗愿。请领导，”李光耀说道。新加坡总理黄循财。照片：路透社10 月 9 日，李玮玲在此去世后不久，这处房产成为一场传奇事件的焦点，李显扬积极呼吁拆除他拥有的这处房屋。周四，新加坡宣布将对欧思礼路 38 号进行遗产研究，以评估是否应保留该遗址。李显扬同一天也在脸书贴文指出，国家文物局于2018年就该屋子发布了一份长达31页的报告，质疑现在是否需要再进行一次审查。2018年该报告背后的部长委员会认定，该建筑具有建筑、文化遗产和历史意义，并为未来政府提出了三种选择：将该物业列为国家古迹、保留地下餐厅并拆除其余部分、或拆除整栋建筑。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283936/lee-hsien-yang-creating-false-urgency-38-oxley-road-demolition-singapore-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国地质调查局前局长钟自然被指控泄露国家机密、受贿</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283933/china-geological-surveys-former-head-zhong-ziran-charged-state-secrets-leak-bribery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 20:39钟自然于2014年至2022年担任中国地质调查局局长。今年早些时候，他被开除党籍并被捕。图片：Handout中国地质调查局原局长钟自然被国家最高检察机关以受贿、泄露国家机密罪起诉。最高人民检察院周五在其网站上发布通告称，62 岁的钟自然被指控利用其在自然资源部及其下属中国地质调查局的高级职位，收受“特别重大”贿赂。涉案金额未披露。通告还称，钟自然还担任中国地质调查局党组书记，故意泄露国家机密。通告称，钟自然泄露国家机密的性质“严重”，违反了保守国家机密的法律，但没有提供细节。钟自然是近几个月来面临腐败调查的政府自然资源部门官员中级别最高的一位。一系列调查来自随着中国加倍关注国家安全问题。今年 6 月，钟山因“严重违纪违法”被开除党籍，此前，党和国家最高反腐机构在六个月前展开了调查。今年 7 月，国家媒体报道称，钟山已被最高人民检察院逮捕。钟山的职业生涯始于负责采矿、土地测量和自然资源的政府机构。 2011年，他成为原国土资源部的总工程师，2014年升任部党委委员、地质调查局局长。2018年，自然资源部重组更名为自然资源部，他仍留任党委，直到2022年退休。中国地质调查局是中国最大的地质科学机构。钟南山被开除党籍时，检察院发布的一份声明称，钟南山抛弃了马克思主义，信奉迷信。报道还指控钟山利用地质调查、矿山勘探审批和员工晋升等手段收受贿赂。据称，钟山还收受了“巨额”资金，帮助企业赢得政府项目或采矿审批，并滥用职权获取性贿赂。据说，他在党的调查中还曾抗拒和撒谎。今年早些时候，中央纪律检查委员会和国家监察委员会网站上发表了一篇文章，重点介绍了钟山的案件。文章称，这次调查以及对自然资源机构其他地方级高级官员的调查，发出了强烈信号，表明中国决心严厉打击该领域的腐败行为。这篇文章发表于 1 月，就在钟山首次接受调查几天后。文章称，负责国土资源的政府机构面临“腐败风险”，因为它们有权批准采矿、农田保护和生态修复措施，以及监督和执行土地使用法。政府土地租赁、土地评估、土地用途改变、土地测量、土地记录和建筑物拆除都是潜在的贿赂陷阱。虽然周五的官方声明没有透露钟南山泄露了哪些国家机密，但 5 月 1 日起生效的新版《国家机密法》已加强对政府官员保守工作机密的要求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283933/china-geological-surveys-former-head-zhong-ziran-charged-state-secrets-leak-bribery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管有报道称北京反对该计划，中国电动汽车制造商广汽集团仍将在欧洲投资</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3283923/chinese-ev-maker-gac-invest-europe-even-after-report-beijing-against-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 20:39巴黎的一辆广汽 Hyptec SSR 电动跑车。图片：路透社 国有汽车制造商广汽集团计划在欧洲设厂，以减轻对中国产电动汽车 (EV) 征收关税造成的损害。广汽国际总经理魏海刚表示，进军欧洲是这家总部位于广州的公司增长战略的重要组成部分，并预计明年将向欧洲市场推出大量电动汽车。他周五在香港表示：“我们正在审查 [欧洲] 本地化生产的计划。”如果需求量很大，将做出最终决定。”广汽国际是一家专注于中国境外业务的子公司。此前，彭博新闻援引未具名知情人士的话报道称，北京当局正向内地汽车制造商施压，要求其在欧盟关税谈判期间不要在欧盟国家投资。该报道补充说，政府的要求不是强制性命令。魏先生表示，他不知道北京有这样的指令，广汽坚持进军欧洲市场——即使对中国制造的电动汽车征收高达 35.3% 的额外关税。本月早些时候，欧盟成员国投票决定对中国制造的电动汽车征收惩罚性关税，此前反补贴调查于 2023 年 9 月开始。这些关税是在中国产纯电动汽车标准 10% 关税的基础上征收的。关税将持续五年。中国威胁要对乳制品和猪肉等欧洲产品征收惩罚性关税。“在欧洲市场设立装配厂需要大量投资，如果汽车销量不佳，汽车制造商将遭受巨大损失，”国际智能汽车工程协会秘书长张大卫表示。“中国企业必须非常谨慎地评估其本地生产计划的可行性。”中国现在是世界上最大的汽车和电动汽车市场。根据中国乘用车协会的数据，2024 年上半年，中国的电动汽车销量占全球总销量的 65%。从理论上讲，本地工厂应该可以让中国电动汽车制造商避免欧盟关税，同时帮助他们在全球打造自己的品牌。但业内人士表示，大多数中国汽车品牌尚未让外国客户相信其质量和可靠性。上海独立分析师高申表示：“海外消费者可能担心他们的售后服务能力和维持运营的财务实力。一些汽车制造商放慢全球化步伐是合理的。”广汽集团的魏先生表示，到今年年底，少量在大陆组装的纯电动汽车将出口到欧洲。广汽集团生产的电动汽车在欧盟需缴纳 20.7% 的额外关税。全球咨询公司 AlixPartners 大中华区联席主管兼亚洲汽车业务主管 Stephen Dyer 表示，中国汽车制造商在制造电动汽车方面比全球竞争对手具有巨大的成本优势，拥有完善的供应链和强大的制造实力。他在 7 月份表示，中国制造的电动汽车的生产成本比其他汽车制造商低 35%。分析师表示，欧盟的关税不足以将中国电动汽车拒之门外，因为一些大陆汽车制造商将能够充分利用其生产优势来消化关税。总部位于深圳的比亚迪是全球最大的电动汽车制造商，需缴纳 17% 的惩罚性关税。根据瑞银去年发布的一份报告，该公司比欧盟传统品牌具有 25% 的成本优势。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3283923/chinese-ev-maker-gac-invest-europe-even-after-report-beijing-against-plan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕 11 人，涉嫌实施强积金提前取款诈骗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283938/hong-kong-police-arrest-11-allegedly-conducting-fraud-scheme-early-mpf-withdrawals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.25 20:47警方认为该集团处理了837份提前取款申请，总额达1.45亿港元。图片：讲义香港警方拘捕 11 名诈骗集团成员，该集团涉嫌利用虚假文件帮助 800 多名居民提前提取 1.45 亿港元（1,870 万美元）的强制性公积金 (MPF) 储蓄。警方周五表示，该诈骗集团以一家金融顾问公司位于尖沙咀的办事处为幌子，诱骗人们提前提取强积金。黄大仙区重案组督察林英斌表示，该集团成员引诱人们申请提前提取强积金，声称“流程简单，不成功免费，而且不违法”。如果申请人成功提取资金，他们将需要支付所涉金额 10% 至 30% 的费用，其中一起案件的收费高达 7 万港元。林郑月娥说。“为避免被警方发现，该团伙主要以现金形式向供款人收取费用。”警方认为，该集团处理了 837 份提早提款申请，总额达 1.45 亿港元。警方称，一本记录该团伙收入的账簿显示，该团伙在两个月内敛财 500 万港元左右。有意向的人士首先被引诱到尖沙咀办事处，在那里，他们以申请程序需要的名义拍照。实际上，该集团使用这些照片为申请人伪造香港和澳门公民在内地居住的居住证。该团伙随后使用这些许可证帮助强积金供款人声称他们计划永远离开香港，作为提前提款申请的一部分。警方在收集了他们因涉嫌诈骗、伪造文件及洗钱等罪名被拘捕。在三天的行动中，警方共检获837张强积金提早支取申请表、近50万港元现金、8台电脑、20部手提电话、一本账簿及多本账簿。警方亦发现一份手写手册，详列该集团的运作方式，以及劝诱人们提取强积金的对白。林郑月娥表示，调查显示，该集团会主动致电寻找目标，并接受财务公司的转介。警方表示，所有嫌犯均已保释，等候进一步调查。根据香港的强制性退休金制度，参与者必须年满65岁才可提取强积金。如出现永久性移居香港、完全丧失行为能力、罹患绝症或代表已故家庭成员。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283938/hong-kong-police-arrest-11-allegedly-conducting-fraud-scheme-early-mpf-withdrawals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>游泳世界杯：香港游泳队在韩国应对发霉的酒店和交通混乱</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3283931/swimming-world-cup-hong-kong-swimmers-battle-mouldy-hotel-transport-chaos-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3283931/swimming-world-cup-hong-kong-swimmers-battle-mouldy-hotel-transport-chaos-south-korea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>