<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 21:14:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>联合国最高法院驳回乌克兰针对俄罗斯的大部分“恐怖”案件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3250488/uns-top-court-rejects-most-ukraines-terror-case-against-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.01 01:31国际法院院长琼·多诺霍（右）在听证会上发言周三国际法院审理。图片来源：法新社联合国最高法院周三基本驳回了乌克兰关于俄罗斯资助乌克兰东部“恐怖主义”的指控，仅表示莫斯科未能调查涉嫌违规行为。 p&gt;基辅指责莫斯科是一个“恐怖主义国家”，其对乌克兰东部亲俄分裂分子的支持是 2022 年全面入侵的先兆。它希望俄罗斯赔偿所有损失卷入冲突的平民，以及在乌克兰东部上空被击落的马航 MH17 航班的遇难者。但国际法院 (ICJ) 驳回了乌克兰的大部分请求，仅作出裁决俄罗斯“未能采取措施调查……有关涉嫌犯罪的人的事实”。奥克萨娜·佐洛塔廖娃 (周三，乌克兰外交部国际法司司长和乌克兰外交部无任所大使安东·科里涅维奇（右）在国际法院对一项诉讼做出裁决之前乌克兰对俄罗斯提起诉讼。照片：EPA-EFE国际法院在一份声明中表示，“拒绝乌克兰提出的所有其他意见”。此案早于俄罗斯的案件2022 年入侵乌克兰。国际法院将于周五决定是否有权就这场战争的另一起案件做出裁决。法院表示，根据国际公约的条款，只有现金转移才能被视为对涉嫌恐怖组织的支持关于恐怖主义融资。法院裁定，这“不包括用于实施恐怖主义行为的手段，包括武器或训练营”。“因此，据称向在乌克兰活动的各个武装团体提供武器……不属于法院称，“ICSFT”公约的实质范围。中国正在观看美国关于武装乌克兰的戏剧：北约主席俄罗斯也因涉嫌违反国际公约而被送上被告席。种族歧视公约，因为它对待被占领的克里米亚的鞑靼少数民族和说乌克兰语的人。在此，法院认为俄罗斯没有采取足够的措施来促进乌克兰语教育。该案于 2017 年开始审理，在国际法院司法大厅进行了长时间的交流，并向法官提交了数千页文件。这是乌克兰对其对手实施的“法律”战略的一部分，该战略还导致莫斯科因海事法和涉嫌侵犯人权而被拖上法庭。在此案的听证会上，亚历山大·舒尔金 (Alexander Shulgin) 表示，俄罗斯驻荷兰大使指责乌克兰“公然撒谎和不实指控……甚至在本法庭也是如此”。俄罗斯大使-周三，在逃犯根纳季·库兹明和律师基里尔·乌多维琴科出席国际法院的听证会。图片来源：路透社乌克兰高级外交官安东·科里涅维奇反驳说，俄罗斯试图“将我们从地图上抹去”。科里涅维奇说：“从 2014 年开始，俄罗斯非法占领克里米亚，然后针对乌克兰人和克里米亚鞑靼人开展了一场文化抹杀运动。”2017 年，国际法院拒绝了基辅最初的紧急状态请求采取措施制止俄罗斯资助分裂分子。国际法院位于海牙，负责裁决国家之间的争端，经常与起诉个人战争罪的国际刑事法院（ICC）相混淆。 p&gt;其裁决是最终裁决，不能上诉，但几乎没有执行这些裁决的权力。例如，在坦克越过边境一个月后，它发布了一项紧急裁决，命令俄罗斯停止入侵，但没有成功。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3250488/uns-top-court-rejects-most-ukraines-terror-case-against-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 17:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国领导人暗示明年将更加关注政治和党纪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250481/chinese-leaders-hint-increased-focus-politics-and-communist-party-discipline-coming-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250481/chinese-leaders-hint-increased-focus-politics-and-communist-party-discipline-coming-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沙利文：中美曼谷会谈就台湾和其他问题进行了“有用”的讨论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250399/china-us-talks-bangkok-yield-useful-discussions-taiwan-other-issues-sullivan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250399/china-us-talks-bangkok-yield-useful-discussions-taiwan-other-issues-sullivan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：一架载有乌克兰士兵的军用飞机坠毁一周后，莫斯科和基辅交换了数百名战俘</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3250479/ukraine-war-moscow-kyiv-exchange-hundreds-pows-week-after-military-plane-crashed-carrying-ukrainian?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 22:29在别尔哥罗德坠毁的俄罗斯军用运输机残骸俄罗斯与乌克兰边境附近的地区。照片：俄罗斯调查委员会，美联社周三，俄罗斯和乌克兰交换了数百名战俘，就在一周前，莫斯科称基辅击落了一架载有数十名被俘乌克兰士兵的飞机。&lt; /p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，207 人（包括士兵和平民）已返回乌克兰。“我们的人民回来了。其中 207 个。无论如何，我们都会让他们回家，”泽伦斯基在社交媒体帖子中说道，并声称这是迄今为止规模最大的交换之一。俄罗斯国防部表示，近 200 名士兵已获释。 p&gt;“1月31日，通过谈判进程，195名被囚禁的处于生命危险的俄罗斯军人从基辅政权控制的领土上返回。作为回报，乌克兰武装部队的 195 名囚犯被移交，”俄罗斯国防部在一份声明中表示。一名调查员走在俄罗斯别尔哥罗德地区一架俄罗斯军用运输机坠毁的田野里。图片来源：美联社俄罗斯调查委员会RIA国家通讯社援引该消息称，阿拉伯联合酋长国在促成这笔交易中发挥了作用。&lt; p&gt;俄罗斯国防部表示，其士兵将被送往莫斯科接受医疗和心理治疗。上周坠机事件的情况仍然存在不确定性，一架俄罗斯 Il-76 军用货机被击落周三，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，美国使用爱国者导弹击落了这架运输机。“这架飞机是普京在电视露面中表示：“这架飞机是被美国爱国者系统击落的，这已经确定了。”这架飞机于 1 月 24 日被击落，俄罗斯当局称 65 名乌克兰战俘被击落。 俄罗斯指责乌克兰击落飞机杀死了 65 名本国战俘基辅和华盛顿没有对普京的言论立即做出回应。在之前的声明和评论中，乌克兰官员并未完全否认俄罗斯对事件的说法，但质疑这架飞机是否真的载有乌克兰战俘，并呼吁莫斯科公布他们的尸体照片或提供其他证据来支持其说法。&lt; /p&gt;普京还表示，俄罗斯“坚持”对飞机坠落事件进行国际调查，但表示“没有国际组织愿意”参与。泽连斯基还呼吁要求进行国际调查，但表示，由于俄罗斯完全控制了坠机地点的进入，调查可能会受到阻碍。爱国者是制导地对空导弹，可用于瞄准飞机或防御性攻击消灭来袭导弹。经过基辅几个月的请求，美国同意于 2022 年底向乌克兰派遣爱国者导弹系统。&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;&gt;1 月 3 日，乌克兰士兵在与俄罗斯交换战俘期间被释放。照片：讲义/乌克兰总统新闻服务/法新社飞机被击落让人们对双方交换战俘的未来产生了疑问。乌克兰表示，周三的交换是自 2022 年 2 月俄罗斯入侵以来双方进行的第 50 次交换。&lt; p&gt;自近两年前战争开始以来，两国一直通过中间人定期进行囚犯交换，尽管自冲突爆发的最初几个月以来两国之间没有进行任何和平谈判。最新和最大的交换是在 1 月 3 日，在阿联酋的调解下，他们总共交换了 478 名俘虏。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3250479/ukraine-war-moscow-kyiv-exchange-hundreds-pows-week-after-military-plane-crashed-carrying-ukrainian?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>字节跳动首席执行官斥责员工对 ChatGPT 和新技术趋势反应太慢</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250462/bytedance-ceo-berates-staff-reacting-too-slowly-chatgpt-new-tech-trends?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 22:30字节跳动位于中国上海的办公室。图片来源：路透社拥有 TikTok 及其大陆兄弟抖音的字节跳动首席执行官斥责员工对 ChatGPT 等新技术的出现“不够敏感”。根据字节跳动周三在各社交媒体平台上发布的演讲节选，首席执行官梁如波在周二的内部会议上表示，员工到 2023 年才开始讨论 ChatGPT。美国开始-up OpenAI于2022年11月30日发布了ChatGPT，引发了人们对生成人工智能（AI）和大语言模型（LLM）的广泛兴趣。“一直表现不错的LLM初创企业基本都成立了2018 年至 2020 年间”，在创始人张一鸣于 2021 年卸任后接任字节跳动首席执行官的梁先生说道。张一鸣（左）和梁如波（右）。照片：讲义字节跳动于 2023 年下半年推出了聊天机器人豆宝和 Cici AI，此前竞争对手百度和阿里巴巴集团已于 3 月和 4 月推出了服务。分别。阿里巴巴拥有《南华早报》。据《南华早报》早些时候报道，在周二的全体会议上，梁还批评这家中国最有价值科技初创公司的员工缺乏“危机感”星期。他表示，公司今年的首要任务之一是保持“永远第一”，指的是这家总部位于北京的独角兽公司的创业精神。字节跳动的内容推荐系统，可以根据用户的需求向用户提供个性化内容。根据他们的兴趣和观看活动，长期以来一直被业界视为人工智能的成功用例。该技术帮助 Musical.ly 转型，该公司于 2017 年被字节跳动收购，交易价值高达 100 万美元10 亿美元，与当时默默无闻的 TikTok 合并，成为由一家中国公司支持的世界上最受欢迎的社交媒体应用程序。梁表示，字节跳动对新技术趋势的反应比一些初创企业慢，“立即在 GitHub 上发现新项目，然后购买或与它们合作”。这位曾在字节跳动负责人力资源的首席执行官补充说，该公司将继续“扩大高层和底层之间的激励差距” ”以留住优秀人才。本月早些时候，该公司更新了薪资政策，将年度奖金标准化为相当于三个月的工资。这一变化将影响数千名习惯于领取较高奖金的员工，例如产品设计和优化人员，他们的奖金已达到六个月工资的水平。为了抵消影响，该公司已承诺给产品经理加薪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250462/bytedance-ceo-berates-staff-reacting-too-slowly-chatgpt-new-tech-trends?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港隐私监管机构调查香港加密货币计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250480/hong-kong-eye-scan-cryptocurrency-scheme-probed-citys-privacy-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250480/hong-kong-eye-scan-cryptocurrency-scheme-probed-citys-privacy-watchdog?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京改变台湾海峡中线附近的民用航线可能会“挤压”台湾的防空能力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250431/beijings-changes-civil-flight-path-near-taiwan-strait-median-line-likely-squeeze-islands-air-defence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250431/beijings-changes-civil-flight-path-near-taiwan-strait-median-line-likely-squeeze-islands-air-defence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着毒品组织开始工作，中美誓言在应对美国芬太尼危机方面加强合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250435/china-and-us-vow-closer-cooperation-fighting-americas-fentanyl-crisis-drugs-group-begins-its-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 22:00芬太尼等合成阿片类药物导致数以万计的人死亡美国每年都有死亡人数。图片来源：路透社中美两国承诺加大力度打击芬太尼等非法药物，作为稳定关系的最新努力的一部分。由副国土安全顾问 Jen Daskal 率领的美国跨部门代表团周二前往北京，与中国同行进行为期两天的会谈，并成立了一个禁毒工作组。“希望双方据报道，中国公安部部长王晓红在工作组首次会议上表示：“我们将……不断拓展各领域合作，为中美关系稳定、健康、可持续发展注入更多正能量。”官方通讯社新华社。美国表示，双方同意更好地协调执法工作，以阻断芬太尼及其前体化学品的流动，解决跨国网络非法融资问题，并改善信息共享。 “这是一系列很好的讨论，”白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比周二对媒体表示。 “这是一个好的开始，但这只是一个开始。还有很多工作要做。“这里的目标是采取具体和可衡量的行动，减少这些再次导致许多美国人死亡的前体化学品的供应。 ”华盛顿将该工作组描述为两个月前乔·拜登总统和习近平总统在加利福尼亚州会晤时的“突破性协议之一”。美国官员一再施压北京于 2022 年 8 月冻结禁毒合作，以报复时任美国众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台湾，认为此次访问严重侵犯了其主权，之后北京将就芬太尼问题采取行动。美国立法者批评解除制裁以获得中国在芬太尼问题上的帮助美国还将中国列为用于制造芬太尼和芬太尼相关物质的成分的“主要来源”，这些物质主要由墨西哥卡特尔非法带入美国，但北京长期以来否认与美国致命的阿片类药物危机有任何关系。习拜登峰会后，美国将分析和监测毒品的中国法医学研究所从黑名单中删除。 &gt;公安部实验室于 2020 年因涉嫌在新疆侵犯人权而受到制裁，中国强烈否认这一指控。与此同时，中国禁毒委员会警告公司和个人不要出售设备和当局还承诺打击“芬太尼类物质的走私和贩运”。中国公安部部长王晓红在北京会谈前会见美国国土安全副顾问 Jen Daskal。照片：EPA-EFE根据美国疾病控制与预防中心的数据，2021 年阿片类药物过量导致美国超过 80,000 人死亡。其中近 88% 的死亡涉及芬太尼等低成本、强效合成阿片类药物。11 月在旧金山向美国商界领袖发表讲话时，习近平表示，中国“对这一事件深表同情” 在同一次访问期间，习近平会见了墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥夫拉多尔，奥夫拉多尔也承诺与中国合作解决这一问题。美国人民，特别是年轻人”。 p&gt;中国外交部长表示，习近平和拜登致力于增进信任习拜登峰会后，美国和中国还加强了其他领域的合作，包括气候变化和农业，与此同时，佩洛西访台的另一个受害者——两军之间的高层交往也已恢复。中国将台湾视为中国的一部分，认为她的访问严重侵犯了其主权。美国与大多数国家一样，不承认台湾独立，但反对任何强行改变现状的行为。金融工作组也已召开会议，两国正计划就人工智能进行谈判并在未来几周内召开新的商业工作组第一次会议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250435/china-and-us-vow-closer-cooperation-fighting-americas-fentanyl-crisis-drugs-group-begins-its-work?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管中国大力推动半导体自给自足，但中国顶级无晶圆厂芯片公司预计 2023 年将出现巨额亏损</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3250465/chinas-top-fabless-chip-firms-estimate-big-2023-losses-despite-push-greater-self-sufficiency?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 21:30分析师表示，美国对中国企业实施严格制裁，并限制产品目录阻碍了国产芯片的发展。图片来源：法新社 公司备案文件显示，尽管北京方面大力推动半导体自给自足，但从龙芯科技到寒武纪科技等中国领先芯片公司预计 2023 年将出现巨额亏损龙芯科技是一家无晶圆厂芯片公司，是国内半导体发展的坚定倡导者，预计 2022 年全年亏损 3.1 亿元人民币（4336 万美元），而 2022 年利润为 5180 万元人民币。根据周二发布的财报，该公司还预计 2023 年收入约为 5.08 亿元人民币，同比下降 31%。与此同时，总部位于北京的寒武纪科技生产人工智能。由于成本削减措施，人工智能加速器预计全年亏损高达 9.24 亿元人民币，较 2022 年亏损收窄 40%。根据周二发布的盈利预测，龙芯预计 2023 年营收将略低于 2022 年的 7.22 亿元人民币。龙芯提到了工业芯片市场的疲软以及在研发方面的大量支出。 2023年业绩较弱。寒武纪并未详细说明其表现较弱的原因。两家公司均被列入美国商务部贸易黑名单，这限制了它们购买先进的美国原产技术并向某些客户销售的能力。中国旗舰 CPU 设计公司在美国制裁中表现得勇敢美国自 2022 年 10 月以来实施的更严厉制裁进一步限制了英特尔和英伟达等全球半导体公司向中国客户销售的产品。尽管北京方面正在推动国内替代品的开发，但进展似乎很缓慢。行业专业人士和分析师表示，美国的严格制裁和中国企业有限的产品目录以及更严峻的环境正在阻碍国内替代品的发展咨询公司 Intralink 电子和嵌入式软件主管斯图尔特·兰德尔 (Stewart Randall) 表示：“去年，不仅仅是他们（龙芯和寒武纪），每个人都遇到了一些困难。” “很多像龙芯和寒武纪这样的公司，他们并没有真正销往大众市场，而大众市场才是半导体公司真正赚钱的地方。”兰德尔指出，政府从这些公司采购的数量缺乏。规模经济来支撑他们的业务，再加上美国的制裁影响了他们获得全球代工厂的服务。中国服务器和互联网设备公司 H3C 的一名工程师，由于以下原因拒绝透露姓名龙芯表示，由于此事的敏感性，龙芯自主研发的架构属于利基市场，其芯片性能相对于同行而言较差，这意味着在服务器市场的采用较少。龙芯已经开发了多款面向服务器的中央处理器处理单元（包括 3C5000 和 3D5000），而寒武纪则推出了面向云的 AI 芯片，用于训练和参考目的。自 OpenAI 的 ChatGPT 启动以来，中国一直热衷于建立基于 GPU 的计算能力。 2022 年底，新的全球人工智能竞赛将展开，各公司竞相生产更大参数的模型和杀手级应用程序。计算能力是赢得这场人工智能竞赛的关键，因为它有助于缩短训练大型语言模型的时间该技术的基础是，提高引用和引用的速度。在制裁开始之前，百度、腾讯、阿里巴巴和字节跳动等财力雄厚的中国科技公司是英伟达最新 GPU 的大买家。北京制定了一项计划，旨在通过到 2025 年，这一数字将超过 50%。根据政府数据，截至去年 6 月底，中国的总计算能力达到 197 EFLOPS，相当于每秒 100 亿次浮点运算，这是计算机速度的衡量标准。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3250465/chinas-top-fabless-chip-firms-estimate-big-2023-losses-despite-push-greater-self-sufficiency?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞老人行动：2023年活动筹集1,490万港元以改善11,000名香港人的生活后圆满结束</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250478/operation-santa-claus-2023-campaign-wraps-after-raising-hk149-million-improve-lives-11000?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 21:30圣诞老人行动闭幕式，（左起） Peony Ho、Evan Li、David Wallis、Vincent Lee、《华盛顿邮报》主编 Tammy Tam、Mary Lam、Yen Lee、Rebecca Marans 和 Grace Yen。照片：Jonathan Wong年度筹款活动圣诞老人行动 (OSC) 在过去两个月筹集了 1,490 万港元（190 万美元），通过各种慈善活动改善超过 11,000 名香港人的生活该计划由《南华早报》和公共广播公司香港电台联合举办，通过帮助 16 个慈善组织来庆祝其 36 周年。“我们很感激疫情过后，OSC 于 2023 年强势回归。香港电台代理副总监李显华表示：“两家媒体机构的强强联手，为香港的慷慨精神提供了一个绝佳的平台。”今年的主题是‘神奇时刻’，我们为香港有需要的人带来欢乐和温暖，并对他们的生活产生影响。”李在周三的活动闭幕式上说道。&lt; img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/afc90403-87ea-4d56-ab66-0105490f2b58_8d7f24cd.jpg&quot; /&gt;与会者聚集在今年活动的闭幕式上合影。摄影：黄浩然在典礼上，香港电台、《华盛顿邮报》以及捐助者和受益者代表共同宣布筹得港币1,490万元。 据组织者称，这笔资金将分发给 16 名受益人，以改善全市 11,000 多人的生活。今年收到资金的组织包括促进社会福利的组织。儿童和青少年，支持当地社区，保护环境，提供医疗服务，帮助老年人，并为身心残疾人士赋权。香港逸夫基金会与圣诞老人行动合作开展慈善活动《邮报》总编辑谭咏诗表示：“36年来，圣诞老人行动一直传递爱与关怀，支持有需要的社区，创造了卓越的社会影响。” p&gt;“我们衷心感谢今年所有为第 36 届 OSC 的成功做出慷慨贡献的捐助者，包括企业、组织、学校和个人。”六个组织荣获“最佳筹款企业”称号。连续第八年获选为“最佳企业筹款活动”，同时荣获“最佳学校筹款活动”称号。香港迪士尼乐园度假区荣获“最具创意企业”称号筹款活动捐赠了六件独家手工制作的达菲和莉娜贝尔毛绒玩具，其节日祝福慈善明信片的所有销售收入均捐献给 OSC。香港慈善活动以圣诞节为主题的迪士尼毛绒玩具&lt; /h3&gt;与此同时，韩国国际学校通过努力聚集家长、教师和学生来庆祝多民族的多样性，从而赢得了“最具创意学校筹款活动”的称号。获得了备受推崇的最佳圣诞老人帮手奖，以表彰其自2013年以来致力于组织标志性白色圣诞街头集市的努力。，这是其与OSC的首次合作，在白色圣诞街头集市上与太古地产联手提供以下形式的礼物：夹娃娃机。这一举措为他们赢得了新圣诞老人助手奖。摩根士丹利亚太区大宗经纪业务销售主管兼香港慈善委员会主席David Wallis在致辞中对OSC的团结表示感谢” /p&gt;她说 OSC 为基金会提供了一次宝贵的机会，以提高人们对脊髓神经系统问题及其对儿童成长影响的认识。自 1988 年成立以来，OSC已通过 353 个慈善项目筹集超过 3.83 亿港元，支持香港社会。如需了解更多有关今年受益人的信息，请点击 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250478/operation-santa-claus-2023-campaign-wraps-after-raising-hk149-million-improve-lives-11000?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普和台湾：尚不清楚第二任期将如何处理两岸问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3250457/trump-and-taiwan-unclear-how-second-term-might-handle-cross-strait-issues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3250457/trump-and-taiwan-unclear-how-second-term-might-handle-cross-strait-issues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗威胁将对美国的任何袭击做出“果断回应”，拜登正在权衡对导致三名士兵死亡的约旦袭击事件的反应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250474/iran-threatens-decisively-respond-any-us-strikes-biden-weighs-response-jordan-attack-killed-3-troops?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250474/iran-threatens-decisively-respond-any-us-strikes-biden-weighs-response-jordan-attack-killed-3-troops?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尹警告平壤可能利用“假新闻、网络攻击”影响韩国大选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250473/yoon-warns-pyongyang-may-use-fake-news-cyberattacks-influence-south-korea-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250473/yoon-warns-pyongyang-may-use-fake-news-cyberattacks-influence-south-korea-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度法院允许印度教徒在有争议的贾瓦皮清真寺内祈祷</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3250469/india-court-allows-hindus-pray-inside-disputed-gyanvapi-mosque?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 20:20印度法院允许印度教信徒在清真寺内祈祷瓦拉纳西市。照片：路透社印度一家法院周三对该国最敏感的宗教纠纷之一进行了权衡，允许印度教信徒在瓦拉纳西市的一座清真寺内祈祷。&lt; p&gt;贾瓦皮清真寺是印度教活动人士在总理纳伦德拉·莫迪政党的支持下，几十年来一直寻求收回其宗教信仰的几座伊斯兰礼拜场所之一。它建于 17 世纪莫卧儿帝国的一座城市，来自全国各地的印度教信徒在恒河边火化他们的亲人。印度最高法院撤销了禁止穆斯林在发现印度教偶像的清真寺祈祷的禁令瓦拉纳西法院裁定，相信这座清真寺取代了一座供奉湿婆神的寺庙的印度教信徒可以在建筑物的地下室进行祈祷。法院的裁决命令地区当局“在该清真寺内做出适当安排”。未来 7 天”，以方便信徒。这一决定是有关 Gyanvapi 未来的长期法律传奇中的最新一例。本月，印度官方考古机构表示，对 Gyanvapi 的未来进行了一项调查。据当地新闻报道，该遗址似乎证实了它最初是一座寺庙所在地的信念。大胆的右翼印度教团体声称拥有几个穆斯林礼拜场所他们说是在莫卧儿统治时期的古老寺庙之上建造的。上周，莫迪在附近的阿约提亚市主持了一场盛大的落成典礼，为一座印度教寺庙举行了落成典礼，该寺庙建在曾经有数百年历史的巴布里清真寺的所在地.1992 年，印度教狂热分子在莫迪政党成员带头的一场运动中拆毁了这座清真寺，引发宗派骚乱，导致全国 2,000 人死亡，其中大多数是穆斯林。为什么印度的莫迪痴迷于 17 世纪的穆斯林统治者奥朗则布？围绕巴布里遗址的未来展开的长达数十年的法庭斗争于 2019 年结束，当时印度最高法院允许为拉姆神建造一座寺庙根据印度教经文，他出生在这座城市。莫迪政党成员经常将莫卧儿皇帝统治下的印度穆斯林统治历史称为“奴隶制”时期。总理将上周寺庙的开放描述为“新时代的到来”。自 2014 年莫迪上任以来，要求印度奉行印度教至高无上地位的呼声迅速高涨，使其大约 210-数百万穆斯林少数民族对自己的未来越来越焦虑。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3250469/india-court-allows-hindus-pray-inside-disputed-gyanvapi-mosque?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约翰·博尔顿警告说，如果特朗普赢得 2024 年美国大选，他可能会“鲁莽”地达成朝鲜协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250441/trump-could-cut-reckless-north-korea-deal-if-he-wins-2024-us-election-john-bolton-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 19:30然后美国总统唐纳德·特朗普和朝鲜领导人金正-联合国将于 2019 年 6 月 30 日在分隔朝鲜和韩国的军事分界线南侧举行会议。照片：YNA/dpa前美国国家安全顾问约翰·博尔顿警告唐纳德如果特朗普赢得 11 月总统选举，他可能会就朝鲜核计划达成一项“鲁莽”协议，并孤立首尔。曾于 2018 年和 2019 年在共和党白宫任职的博尔顿在新书中写道他在回忆录《发生的房间》的前言中指出，在特朗普可能的第二个任期内，华盛顿的盟友将面临混乱的外交政策。他曾夸口说“我们相爱了”。时任美国国家安全顾问约翰·博尔顿（右） 2018 年 5 月 17 日，他在华盛顿特区与时任美国总统唐纳德·特朗普站在一起。照片：法新社博尔顿还表示，特朗普此前“几乎把这家商店送给了平壤，他可能会在第二任期初再次尝试”。“就朝鲜核武器计划达成鲁莽的协议将进一步疏远日本和韩国，并扩大中国的影响力，”他说。博尔顿预测，朝鲜和俄罗斯之间不断深化的防务关系不会阻止特朗普拥抱金正恩，金正恩曾在新加坡、河内以及朝韩两国之间的非军事区附近的峰会上三次会见这位美国前总统。据报道，为什么日本在美国大选前与唐纳德·特朗普接触美国和韩国指责平壤无视联合国制裁，向莫斯科运送武器，显然是为了换取其技术知识。如何推动隐士国家的间谍卫星项目。去年九月，金正恩还在俄罗斯与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京举行了会谈，克里姆林宫领导人现在计划回访平壤。博尔顿表示：“平壤在北京 - 莫斯科轴心中的新兴角色，包括为俄罗斯提供弹药和武器以用于对抗乌克兰，不会阻止特朗普与金正恩复合。”他说，中国的沿线国家据韩联社报道，如果已经巩固了共和党候选人地位的特朗普在 11 月 5 日的竞选中击败美国总统乔·拜登，印太周边地区可能面临“真正的危险”。 2020 年 6 月 23 日，一个人在洛杉矶阅读约翰·博尔顿的书《发生的房间》。照片：法新社这位前外交官补充说，特朗普当选总统可能会导致美国退出北约安全联盟、减少对乌克兰的支持并进一步加剧台湾海峡的紧张局势。博尔顿的论点也让美国民众感到不安。韩国主要经济机构已要求当地企业做好应对贸易关税、美国可能与中国脱钩以及本已脆弱的全球供应链颠覆的准备，因为特朗普发誓要加倍推行其“美国优先”政策。 随着特朗普赢得前两场共和党初选，韩国国际贸易协会表示，“发现有必要根据他的贸易政策提案提前做好准备”。特朗普测试可能是最严峻的挑战对于台湾下一任总统本月早些时候，首尔表示，即使特朗普重返白宫，华盛顿也不太可能削减在韩国的驻军，因为美国国会已经在国防法案中决定了此事最近通过了。在 2018 年与金正恩会面后，特朗普表示他“希望将他们带回家”，指的是驻扎在韩国的 28,500 名士兵。他还要求首尔为美国在其领土上的军事存在支付更多费用，其目的是阻止拥有核武器的朝鲜的侵略。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250441/trump-could-cut-reckless-north-korea-deal-if-he-wins-2024-us-election-john-bolton-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>