<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 09:19:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>前司法部长敦促香港给予 2019 年骚乱中被捕的年轻人第二次机会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277766/ex-justice-boss-urges-hong-kong-give-youngsters-arrested-2019-unrest-second-chance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.09 15:53一位前司法部长呼吁为年轻罪犯提供更多的就业机会。照片：Dickson Lee香港前司法部长呼吁香港人给予在 2019 年反政府抗议活动期间被捕的年轻人第二次机会，并表示单靠惩罚无法改变他们对社会的看法。梁爱诗和商人施永伟于周一在两个不同的视频中发出呼吁，视频由非政府组织“改变计划”制作，该组织于 2020 年成立，旨在帮助年轻罪犯。“青年人是未来社会的栋梁。对于那些被误导或不慎重行事，导致他们犯罪的人，一旦他们从错误中汲取教训，承担法律责任，我们必须给他们机会，让他们重新开始。”同样担任基本法委员会副主任的梁振英说。如果他们没有工作机会，如何重新融入社会？梁振英强调，北京官员也关心年轻人，香港特首李家超也表示，社会有责任给予违法者机会。她表示，单靠惩罚无法改变他们对社会的看法。“我们有责任教育他们，帮助他们认识到自己的错误。如果他们已经接受过这样的教育，我相信应该给他们机会重新融入社会，”她说。“否则，如果他们与社会不和谐，又怎么能为社会做出贡献呢？”截至今年 6 月，变革计划已帮助了约 170 名在 2019 年骚乱中被捕的年轻人，并处理了数十起职业建议咨询。前律政司司长梁爱诗表示，社会必须允许年轻罪犯重新开始。照片：Dickson Lee在另一个视频中，同样是香港中国人民政治协商会议常务委员会代表的施呼吁社会共同努力，帮助年轻罪犯。他表示，自 2014 年占中运动以来产生的政治分歧，以及现已撤回的 2019 年引渡法案引发的社会动荡从未得到解决。“我们不能假装这些事件从未发生过。这些问题不能简单地被掩盖起来，仿佛它们已经看不见了。”他表示。他表示，他的协会——香港各省级政协委员协会认为，社会和解和弥合分歧非常重要。“一个和平和谐的社会实际上对每个人都有好处，”他说，并补充说，帮助一名年轻罪犯意味着帮助他或她的整个家庭。他还表示，中央政府乐意看到已经为自己的行为付出代价的年轻罪犯得到帮助。施说，如果这些年轻罪犯重返社会，可以帮助解决香港的人力短缺问题。抗议期间，共有 10,279 名年龄介乎 11 至 87 岁的人因暴动、非法集结、普通袭击、纵火和刑事毁坏等罪行被捕。警方早前表示，在全部案件中，有 2,961 起已经结案有2,328人已被刑事拘留或正在接受司法程序，其中2,328人面临法律后果。许多刑满释放人员表示，在找工作方面遇到了困难。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277766/ex-justice-boss-urges-hong-kong-give-youngsters-arrested-2019-unrest-second-chance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国以“屠杀”为由要求印度引渡谢赫·哈西娜</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3277767/citing-massacres-bangladesh-seeks-sheikh-hasinas-extradition-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.09 15:53本月早些时候，孟加拉国总理谢赫·哈西娜辞职的消息传出后，达卡的抗议者在她的肖像被毁坏的旁边庆祝。图片：AP孟加拉国战争罪行法庭首席检察官表示，该法庭将寻求从邻国印度引渡被罢免的领导人谢赫·哈西娜，指控她实施了“大屠杀”。上个月，孟加拉国持续数周的学生示威活动升级为大规模抗议活动，哈西娜辞去总理职务，于 8 月 5 日乘直升机逃往老盟友印度，结束了她长达 15 年的铁腕统治。“由于主要肇事者已经逃离该国，我们将启动法律程序将她带回，”孟加拉国国际罪行法庭 (ICT) 首席检察官穆罕默德·塔朱尔·伊斯兰周日告诉记者。ICT 由哈西娜于 2010 年成立，旨在调查 1971 年独立战争期间巴基斯坦犯下的暴行。哈西娜政府被指控广泛侵犯人权虐待，包括大规模拘留和法外处决她的政治对手。“孟加拉国与印度有刑事引渡条约，该条约于 2013 年签署，当时谢赫哈西娜政府执政，”伊斯兰补充道。“由于她已成为孟加拉国大屠杀的主要被告，我们将尝试合法将她带回孟加拉国接受审判”。76 岁的哈西娜自从逃离孟加拉国后就没有公开露面，她最后的官方行踪是印度首都新德里附近的一个军事空军基地。她在印度的存在激怒了孟加拉国。达卡已经吊销了她的外交护照，两国签署了双边引渡条约，允许她回国接受刑事审判。然而，条约中的一项条款规定，如果罪行属于“政治性质”，则可能拒绝引渡。临时领导人穆罕默德·尤努斯是起义后上台的诺贝尔和平奖获得者，他上周表示，哈西娜在印度流亡期间应该“保持沉默”，直到她被带回国接受审判。“如果印度想把她关起来，直到孟加拉国想要她回来，条件就是她必须保持沉默，”84 岁的尤努斯告诉印度报业托拉斯通讯社。他的政府一直受到公众压力，要求引渡她并进行审判，因为在最终推翻她的数周动乱期间，数百名示威者被杀。在动乱发生前的几周内，有 600 多人丧生。根据联合国的初步报告，哈西娜下台意味着死亡人数“可能被低估了”。上个月，孟加拉国在一位退休高等法院法官的领导下，对哈西娜执政期间安全部队发生的数百起强迫失踪事件展开了调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3277767/citing-massacres-bangladesh-seeks-sheikh-hasinas-extradition-india?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚国家媒体称，以色列对叙利亚的袭击造成至少 14 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277774/israeli-strikes-syria-kill-least-14-syrian-state-media-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.09 16:198 月 25 日，一架以色列战斗机出现在黎巴嫩-以色列边境附近。以色列誓言要阻止伊朗在叙利亚的驻扎。图片：EPA-EFE叙利亚国家媒体周一称，以色列隔夜袭击导致哈马省中部 14 人死亡，战争监测员报告称，对敏感军事地点的袭击造成的死亡人数更高。自 2011 年叙利亚内战爆发以来，以色列军方已在叙利亚进行了数百次袭击，但拒绝对最新报道的袭击发表评论。叙利亚官方通讯社 SANA 援引一位医疗部门消息人士的话称：“以色列对马斯亚夫附近多处地点的侵略已造成 14 人死亡，43 人受伤，其中 6 人伤势严重”。叙利亚人权观察组织战争监测员报告称，以色列隔夜发动“猛烈袭击”，死亡人数为“18 人”，其中包括 8 名叙利亚战士。据报道，另有 32 人受伤。自 2011 年以来，以色列对叙利亚的袭击主要针对军队阵地和伊朗支持的战士，包括来自黎巴嫩真主党的战士。以色列当局很少对叙利亚的个别袭击发表评论，但一再表示，他们不会允许宿敌伊朗扩大其存在。叙利亚 SANA 通讯社援引军方消息人士的话报道说，“周日晚上 11 点 20 分左右（格林威治标准时间 2020 年），以色列敌人从黎巴嫩西北部方向发动了空袭”，“目标是中部地区的一些军事基地”。据 SANA 报道，防空部队“击落了部分”导弹。叙利亚人权观察组织称，“以色列的袭击……针对哈马省马斯亚夫的科学研究区”和其他地点，摧毁了“建筑物和军事中心”。总部位于英国的叙利亚人权观察组织依靠叙利亚境内的消息来源网络，此前曾表示，袭击目标是“亲伊朗团体和武器开发专家驻扎的地方”。叙利亚人权观察组织负责人拉米·阿卜杜勒·拉赫曼说，这是“以色列多年来在叙利亚发动的最暴力的袭击之一”。他说，遭到袭击的科学研究中心有“开发精确制导导弹和无人机等武器的”伊朗专家。伊朗外交部发言人纳西尔·卡纳尼在新闻发布会上说：“我们强烈谴责犹太复国主义政权在叙利亚领土上发动的这一犯罪袭击”。哈马斯 10 月 7 日袭击以色列引发加沙战争后，以色列对叙利亚的袭击激增，4 月 1 日袭击大马士革的伊朗领事馆后，袭击有所缓解。叙利亚一直试图置身于以色列-加沙冲突之外，这场冲突引发了人们对以色列的担忧。一场更广泛的地区战争。叙利亚人权观察组织称，8 月底，数名亲伊朗武装分子在叙利亚中部霍姆斯地区被以色列袭击身亡。几天后，以色列军方称，在叙利亚黎巴嫩边境附近的一次袭击中，杀死了哈马斯盟友伊斯兰圣战组织的未指定数量的战士。叙利亚政府对 2011 年起义的残酷镇压引发了这场冲突，造成 50 多万人死亡，并卷入了外国军队和圣战分子的行动。在叙利亚内战期间，包括黎巴嫩强大的真主党运动在内的伊朗支持的组织增强了总统巴沙尔·阿萨德的军队。以色列对叙利亚的袭击也试图切断真主党通往黎巴嫩的补给线。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277774/israeli-strikes-syria-kill-least-14-syrian-state-media-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台风八木后果：越南桥梁倒塌，死亡人数已达 21 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277761/typhoon-yagi-aftermath-bridge-collapses-vietnam-death-toll-reaches-21?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.09 15:23周一早上，越南富寿省红河上的一座桥梁倒塌。图片：VNA via AP据官方媒体报道，周一，一场台风给越南北部带来了更多降雨，导致一座桥梁倒塌。台风引发山体滑坡、洪水、停电，至少 21 人死亡。当地官员告诉官方媒体，周一早上，富寿省红河上繁忙的钢桥倒塌。初步报道称，有几辆摩托车和汽车掉进河里，并补充说，在正在进行的救援行动中从河里救出的三名人员已被送往医院。目前还没有人员伤亡的报道。台风八木周六登陆越南，风力高达 149 公里/小时（92 英里/小时），是几十年来袭击越南的最强台风。周日，该气旋减弱为热带低气压，但该国气象机构仍警告称，持续的暴雨可能引发洪水和山体滑坡。周日，一场山体滑坡导致 6 人死亡，其中包括一名儿童，另有 9 人受伤，地点位于沙巴镇，沙巴镇是一个受欢迎的徒步旅行基地，以梯田和山脉而闻名。总体而言，国家媒体报道周末共有 21 人死亡，至少 299 人受伤。周一早上，首都河内天空阴沉，偶尔下雨，工人们正在清理连根拔起的树木、倒下的广告牌和倒塌的电线杆。越南西北部持续暴雨，预报员表示，部分地区降雨量可能超过 40 厘米（15 英寸）。最初，广宁省和海防省至少有 300 万人断电，目前尚不清楚恢复了多少电力。这两个省都是工业中心，拥有许多出口工厂，包括电动汽车制造商 VinFast 和苹果供应商 Pegatrong 和 USI。工厂工人周日表示，许多工业区被淹没，许多工厂的屋顶被吹走。周日，越南总理范明政视察了海防市，批准了一项 462 万美元的援助计划，帮助这座港口城市恢复。台风还破坏了近 116,192 公顷的农业用地，这些土地主要种植水稻。在袭击越南之前，台风“八木”上周在菲律宾造成至少 20 人死亡，在中国造成 3 人死亡。新加坡地球观测站站长本杰明·霍顿表示，像台风“八木”这样的风暴“由于气候变化而变得更强，主要是因为温暖的海水为风暴提供了更多的能量，导致风速加快，降雨增多”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277761/typhoon-yagi-aftermath-bridge-collapses-vietnam-death-toll-reaches-21?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超强台风八木：华南官员、军队努力恢复电力和服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277760/super-typhoon-yagi-officials-military-southern-china-push-restore-power-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.09 15:42超强台风“八木”造成严重破坏后，广东省湛江的救援人员正在清理现场并恢复电力和通信。图片来源：微博/湛江发布超强台风“八木”造成严重破坏后，中国南部省份广东省和热带岛屿省份海南省正在努力恢复电力和通讯。据湛江日报周一报道，广东最南端的城市湛江的电力和供水“基本恢复”。但报道称，遭到八木正面袭击的徐闻，电力尚未恢复。据湛江日报报道，当地官员周一仍在修复受损的通信设施。报道称，该市的“主要道路”已经重新开放。徐闻的乡村道路于周一早上被封锁，但预计周一中午前将恢复通行。据报道，当地官员正在帮助农民、渔民和工厂恢复生产。超强台风已在海南造成 4 人死亡，95 人受伤。截至周一，广东尚无人员伤亡报告。全国各地的支援队已派往雷州、徐闻等地区，帮助受灾群众重建家园，恢复正常生产生活。图片来源：微博/湛江发布徐闻与广东南部的海南岛之间隔着琼州海峡，人员和车辆可以乘渡轮穿越。据当地媒体报道，当地渡轮码头预计将于周二“全面恢复”运营。“八木”于周五下午在海南文昌登陆，并于夜间再次登陆广东徐闻。国家通讯社新华社周一上午报道称，文昌“许多地方”的通讯仍然中断。9 月 7 日星期六，海南省海口市一棵倒下的树挡住了道路。图片来源：新华社官方的《海南日报》周日称驻扎在文昌的解放军战士正与当地消防队员和居民一起恢复供水、供电和通讯。该报在周一早上的另一篇报道称，当地卫生官员将对文昌和省会海口的街道进行消毒，以防止传染病和食品安全问题。该报道还称，截至周一早上，海南的1.4万个通信基站已经修复，但超过一半的受损设施尚未修复。海口市政府表示，预计周一至周三恢复市区通信，周三至周五恢复农村地区通信。海口市所有公交线路已于周一恢复运营。仍有 21 条道路等待清理。周一，全市 32 万户停电家庭中，有 10 万户恢复供电。海南省有关部门在周六晚间的新闻发布会上表示，“初步估计”台风“八木”给文昌造成的损失为 327 亿元人民币（46 亿美元），大致相当于该市去年的全年 GDP。海口的经济损失为 263.24 亿元人民币。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277760/super-typhoon-yagi-officials-military-southern-china-push-restore-power-services?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>骗子让 74 岁香港男子在酒店住一周，骗走他 1600 万港币</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277765/scammers-get-hong-kong-man-74-stay-hotels-week-steal-hk16-million-him?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.09 15:47这名香港退休人员被冒充内地官员的骗子告知，他正在接受调查。图片来源：Shutterstock警方透露，电话诈骗犯安排一名香港老人在酒店住宿一周，以阻止他与他人联系，并给他们足够的时间从他的银行账户中窃取 1600 万港元（200 万美元）。警方周一表示，这名 74 岁的退休人员直到上周警察在酒店房间找到他时才意识到自己已成为骗局的受害者。9 月 7 日，警方逮捕了一名 19 岁男子，他被控安排受害人入住酒店。陈耀熙表示，初步调查显示，嫌疑人本人可能是另一起诈骗案的受害者。这名少年声称，他被一个诈骗集团指控参与了中国大陆的一起刑事案件。“据称，该集团告诉他，他需要执行一项秘密任务，以减轻他的罪责并弥补他的过错，”陈说。警方称，被捕者涉嫌向这名 74 岁的受害者提供了一份虚假的保密令和一份伪造的调查令。这名 19 岁的嫌疑人利用虚假文件，骗取这名退休人员在酒店住一周。 图：讲义他因涉嫌以欺骗手段获取财产而被拘留，该罪行最高可判处 10 年监禁。截至周一中午，犯罪嫌疑人仍在拘留审问中。据警方介绍，这名老人在七月中旬接到一名冒充内地官员的骗子打来的电话，指控他参与了内地的刑事案件。督察说，为了进一步说服受害人，诈骗集团安排向受害人发送虚假的“保密令”和“调查令”，让他入住酒店。“该团伙还声称需要对受害人的资产进行调查。结果，受害人被指示设立三个新的银行账户，并将资产转移到这些账户，并将账户密码提供给骗子，”陈说。他表示，8 月 28 日至 9 月 3 日期间，这些账户共被多次转出 1600 万港元。“警方发现，这起案件中的骗子安排受害人连续入住两家酒店，以确保他们有足够的时间转移受害者的钱，同时减少他与他人联系的机会，”陈说。上周三，银行职员注意到可疑的资金转账并报警，这一骗局被揭发。陈说，警察“花了一些时间”才找到受害者。他们于周六在机场逮捕了这名 19 岁的男子。东区刑事调查组的侦探正在跟进此案。“除了窃取金钱，诈骗集团还可能寻求无辜陈茂波警告说，“诈骗集团会利用内地官员等身份，利用这些人员进行诈骗，比如所谓的秘密任务，递送文件等。”他表示，不同背景的人都可能成为此类犯罪的目标，骗子会冒充内地官员。“诈骗集团会根据目标制造各种骗局。居民需要提高警惕，避免向第三方提供自己的银行账户信息，”他补充道。第一季度，电话诈骗案件数量下降至 474 起，较去年同期下降 21%。但损失却更大，从 1.95 亿港元增加了三倍，达到 7.89 亿港元。一名 70 岁的女商人于 1 月报告说，她被骗了 2.58 亿港元，这是迄今为止香港最大的此类诈骗案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277765/scammers-get-hong-kong-man-74-stay-hotels-week-steal-hk16-million-him?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国球迷早早就在社交媒体上为即将输给沙特阿拉伯的世界杯寻找借口</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/china/article/3277752/chinese-fans-get-excuses-early-social-media-pending-world-cup-loss-saudi-arabia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.09 14:56在以 0-7 惨败给日本队​​之后，中国球迷担心在与沙特阿拉伯的 FIFA 世界杯预选赛中会出现最坏的情况。图片来源：新华社中国球迷在周二对阵沙特阿拉伯的 2026 年世界杯预选赛比赛前早早找好了借口，在倾盆大雨开始之前，他们就把责任归咎于下雨。一个标签宣布中国队在大连索域湾足球场对阵沙特阿拉伯的 C 组比赛可能在雨中进行，这一话题在微博上流行起来，球迷们争论这场降雨是否会对国家队有利。尽管中国队在世界排名第 87 位，并且在主场对阵世界杯常客沙特阿拉伯时拥有优势，而沙特阿拉伯在国际足联的积分榜上领先 30 位，但球迷们已经确信天气将决定结果。“国家足球队因为下雨而输掉了这场比赛。先想想原因吧，”一位微博用户说。另一位特别悲观的用户评论道：“我觉得就算对方只有一名门将，国家队也进不了球。”中国队将面对一支两年前击败过最终的世界冠军阿根廷队的沙特阿拉伯队。图片：美联社周四，在 2026 年世界杯亚洲区预选赛第三轮的首场比赛中，中国队在埼玉以 7-0 惨败给排名第 18 的日本队。世界杯将由美国、墨西哥和加拿大主办。输给亚洲排名第一的球队是中国队在世界杯预选赛中最惨痛的一次，仅比 2012 年 0-8 负于巴西队的历史最高纪录少一球。“雨水让草地变得湿滑，中国国家足球队失去了主场优势，以 0-10 输给沙特队，”一名用户调皮地预测道。沙特队以 2-1 击败莱昂内尔·梅西 (Lionel Messi) 的阿根廷队，拉开了 2022 年世界杯征程的序幕，并最终夺得冠军，这一事实凸显了中国队任务的艰巨性。C 组前两名球队将自动晋级世界杯。第三名和第四名将晋级第四轮，垫底两名将被淘汰。中国队是该小组排名第二低的球队，该小组其他三支球队是澳大利亚、巴林和印度尼西亚，印度尼西亚位列第 133 位，是唯一一支排名低于他们的球队。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/china/article/3277752/chinese-fans-get-excuses-early-social-media-pending-world-cup-loss-saudi-arabia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港致力于发展家族办公室慈善事业：约翰·李</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277759/hong-kong-dedicated-developing-family-office-businesses-philanthropy-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.09 15:18香港赛马会慈善共建美好城市论坛邀请了政务司司长陈家昌（前排左七）等嘉宾出席。照片：Elson Li香港特首李家超表示，香港致力于发展家族办公室业务，以吸引慈善投资，提升香港作为全球慈善中心的地位。这位香港行政长官周一表示，政府决心将香港发展成为一个全球慈善中心，让家族办公室能够将慈善事业融入其财富管理策略，以推动社会变革。他补充说，香港可以为慈善家提供财富管理工具，并将他们的资源投入到各项计划中。李家超在香港赛马会慈善城市论坛以视频开幕致辞时表示：“我们决心让香港成为热衷于做出改变的全球家族办公室的首选目的地。”“[我们]预计我们的家族办公室业务将会增长，吸引更多的慈善投资和资本到香港。这肯定会提升我们作为全球慈善中心的地位。”李家超指出，香港拥有约 2,700 个单一家族办公室，其中超过一半由财富超过 5,000 万美元的个人创立。他补充说，致力于加强香港作为全球领先家族办公室中心的香港财富传承学院早前推出了慈善存管中心 Impact Link，将捐赠者与项目联系起来。李家超形容香港是实现慈善家回馈社会的抱负和热情的“理想之地”，并称香港实行“一国两制”，慈善家可以在国际金融、航运和贸易中心享受中国和世界带来的优势。他表示，香港拥有“丰富的捐赠传统”，并得到政府的支持，香港有超过 10,000 个免税慈善机构。根据香港的税收制度，经批准的慈善捐赠他补充说，香港的利得税和薪俸税也分别达到每年约 70 亿港元（8.98 亿美元）。他表示，这些“令人印象深刻的数字”反映了香港私人捐助者对不同社会事业的承诺，以及政府吸引全球家族办公室和资产所有者的努力。澳大利亚前总理、现任全球慈善基金会威康信托基金主席的朱莉娅·吉拉德在同一论坛上发言时表示，慈善机构应该与政府进行不断的对话和讨论。她补充说，她的基金会无意取代政府在社会举措中的作用，否则当局将减少资金，而填补这一缺口的慈善机构将“减轻”政治风险。吉拉德表示，这种做法可能会增加政府进一步削减开支的意愿。她补充说，政府通过提供税收减免来参与慈善工作，而它们是否应该为单个项目做出更多贡献将取决于它们的优先事项以及社区需求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277759/hong-kong-dedicated-developing-family-office-businesses-philanthropy-john-lee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从新加坡到日本，印度侨民抗议加尔各答医生被强奸、谋杀</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3277741/singapore-japan-indian-diaspora-protests-after-kolkata-doctors-rape-murder?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.09 13:53瑞典斯德哥尔摩的印度侨民周日聚集在一起，抗议上个月在加尔各答发生的一名实习医生被强奸和谋杀的事件。图片：路透社据组织者称，周日，数千名印度侨民在 25 个国家的 130 多个城市举行抗议活动，要求为上个月加尔各答市一家医院发生的一名实习医生被强奸和谋杀事件伸张正义。抗议活动最初在日本、澳大利亚、台湾和新加坡以大大小小的团体形式展开，随后蔓延到欧洲和美国的城市。8 月 9 日，一名 31 岁的胸科医学研究生被杀，印度全国范围内的抗议活动也因此而加剧。一名嫌疑人和 R.G. 的前校长已被逮捕。受害者就读于卡尔医学院。“这起针对值班年轻实习医生的令人发指的犯罪事件让我们每个人都感到震惊和麻木，这种罪行的残酷无情和对生命的漠视都让我们感到震惊和麻木，”全球抗议活动的组织者迪普蒂·贾恩 (Dipti Jain) 说道。由于没有宿舍或休息室，这位医生在连续 36 小时值班后，就躺在研讨室的一块地毯上睡觉。根据医生的验尸报告，后来发现她的眼睛和嘴巴出血，腿部、腹部、脚踝、右手和手指受伤。数百名抗议者聚集在旧金山湾区的几个城市，要求对罪行负责并保护印度妇女的安全。在加利福尼亚州都柏林，距旧金山以东约 35 英里（56 公里），抗议者组成人链，高喊口号并挥舞着标语牌，上面写着“我们要求正义”和“大声喊出来，喊得远，为 R.G. 伸张正义”。 Kar”。不同年龄段的人们，包括小孩和老人，都朗诵诗歌并参加街头戏剧。“虽然我们确实希望女性安全，但这关系到每个人在工作场所的安全，”参加都柏林抗议活动的 39 岁医生 Sukalpa Chowdhury 说道。“我们如何才能让我们的子孙后代在同样的学校上学，感到安全，接受良好的教育并为社会服务？这对每个人来说都是一个大问题。”周日，示威者在加尔各答高呼口号，举行抗议活动，谴责并纪念实习医生被强奸和谋杀一个月。图片来源：路透社在瑞典首都斯德哥尔摩的另一场抗议活动中，数十名主要身着黑衣的妇女聚集在塞格尔广场，用孟加拉语唱歌并举着标语。尽管在 2012 年新德里一辆行驶中的公共汽车上发生一名 23 岁学生被轮奸并杀害的惨案后，印度出台了更严厉的法律，但活动人士表示，加尔各答的案件表明妇女仍在遭受性暴力。印度联邦警察正在调查这起犯罪事件，但尚未提出指控。该国最高法院上个月成立了一个医院安全工作组，建议采取措施确保医务人员的安全。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3277741/singapore-japan-indian-diaspora-protests-after-kolkata-doctors-rape-murder?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国三胞胎上同一所大学，母亲称这是三胞胎名字“预言”的实现</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3277671/china-triplets-attend-same-university-mother-says-fulfilment-prophecy-linked-trios-names?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.09 14:00来自中国的三胞胎考上了同一所大学，他们的母亲称这是与他们名字相关的“预言”的实现。图片来源：南华早报/微博/澎湃新闻据说双胞胎，或者说三胞胎，有一种特殊的直觉，这或许可以解释为什么中国三位年轻女子都能考上同一所内地知名大学。据《人民日报》报道，洪逸兰、洪奇兰、洪胜兰姐妹出生于2005年，新学年均被福建省福州大学录取。虽然姐妹三人将学习不同的专业，但她们将秉承家庭就读同一所学校的传统，延续她们从幼儿园到小学和中学一直保持的纽带。“真幸运！”她们的母亲洪雅霜评价道。 “她们一起出生，一起长大，是世界上最亲密的关系。”她还提到，她们考上大学是“她们名字预言的应验”。母亲说，两个女儿从小就很自律，而且都有画画和书法的爱好。图：澎湃新闻她们的名字源于本字“兰”，包括不同的字“仪”、“齐”、“生”。 “一同出生”这个词语的意思是“一起出生”，与另一个意思是“共同取得胜利”的词语相似。“兰”在英语中的意思是“蓝色”，但洪妈妈取自成语“青出与兰生与兰”，意思是“学生长大了，老师不及了”。洪妈妈在征求了以前的老师的意见后为女儿取了名字。洪妈妈说，两个女儿从小就很自律，而且都有画画和书法的爱好。父母忙于工作时，女儿们就呆在家里看书、画画或练书法。大女儿宜兰说：“我们互相陪伴、互相帮助。在学习上，我们互相竞争。我们互相学习，共同进步。”Yilan 强调，姐妹俩将在备战高考（中国具有挑战性的标准化大学入学考试）时提供情感支持。三胞胎分别取得了 602 分、605 分和 590 分（总分 750 分）的令人印象深刻的成绩。姐妹俩既是彼此的支持者，也是竞争对手，互相挑战，力求出类拔萃。图片来源：澎湃新闻她们向中国多所高校提出申请，但最终都被福州大学录取。姐妹俩的专业是信息管理、国际贸易和矿物加工。福建英都教育基金会为她们每人奖励1万元人民币（1,400美元），以表彰她们的优异成绩。洪妈妈表达了对女儿们的希望，希望她们“继续互相鼓励，在大学里努力学习”。她们的故事很快成为中国网络热门新闻之一。“多漂亮的姐妹啊！她们长得一模一样，哈哈，”一位网友在抖音上说道。另一位网友说道：“她们的父母真幸运，有这么漂亮、聪明、听话的孩子。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3277671/china-triplets-attend-same-university-mother-says-fulfilment-prophecy-linked-trios-names?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本面临来自中国的威胁以及国内的政治和地震担忧，因此面临不确定性</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277706/japan-faces-uncertainties-amid-threats-china-abroad-and-political-and-earthquake-fears-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277706/japan-faces-uncertainties-amid-threats-china-abroad-and-political-and-earthquake-fears-home?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平在纪念日致辞中忽略分歧，强调中朝关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277740/xi-overlooks-differences-stress-china-north-korea-ties-anniversary-message?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.09 14:01朝鲜领导人金正恩和中国国家主席习近平于 2019 年访问平壤，这是两位领导人最后一次会面。图片来源：路透社中国国家主席习近平周一表示，中国愿意深化与朝鲜的合作和“战略沟通”。近几个月来，两个亚洲邻国的关系出现紧张迹象。习近平在朝鲜建国 76 周年之际向朝鲜领导人金正恩致贺电。他说，朝鲜劳动党——金正恩领导的执政党——团结了朝鲜人民，推动了国家的“蓬勃发展”。习近平表示，金正恩领导朝鲜取得了建设和发展的成就。他还表示希望平壤继续“在推进朝鲜式社会主义事业的征程上不断取得新的更大胜利”。据中国国家通讯社新华社报道，习近平指出，今年是中朝建交75周年，两国关系“历久弥坚”。他说：“中方将继续从战略高度和长远角度看待中朝关系，愿同朝方深化战略沟通，加强协调合作。”报道称，中方也愿意同朝鲜保持和发展“传统友好合作关系”，“为促进地区和世界和平、稳定、发展、繁荣作出更大贡献”。据了解，两国领导人上次通信是在1月份，当时他们互致新年问候。在那封信中，习近平表示，两国中朝是“山水相连的友好邻邦”，并承诺深化与平壤的合作，维护两国利益。中国第三大官员赵乐际于 4 月访问平壤，这是两国近五年来最高级别的会晤，也是庆祝中朝建交 75 周年的一系列活动的一部分。赵乐际承诺“加强”高层交往，加强互利合作，外界普遍猜测习近平和金正恩可能会在今年晚些时候举行会晤，这是自 2019 年习近平访问平壤以来的首次会晤。但在随后的几个月里，两国关系似乎出现了裂痕，与此同时，朝鲜一直在加强与俄罗斯的外交和军事努力，包括俄罗斯总统普京 6 月访问——这是他 24 年来首次访问平壤。普京誓言深化贸易和安全关系，并支持平壤反对美国，而朝鲜国家通讯社朝中社称，中朝关系是“维护国际正义、和平与安全的强大战略堡垒，是加速建立新多极世界的引擎”。普京访问两周后，朝鲜将其国家电视台的广播信号从中国卫星转换为俄罗斯卫星，此举被视为朝鲜最大贸易伙伴影响力减弱的迹象。观察人士此前曾表示，平壤与莫斯科之间更紧密的关系可能会成为北京的“负担”，并指出中国会谨慎避免让外界认为三国结盟。朝鲜罕见地谴责了中国、日本和韩国 5 月发表的致力于朝鲜半岛无核化的联合声明。俄罗斯和古巴领导人也向金正恩致函纪念这一时刻。据俄罗斯塔斯社报道，普京表示，俄中关系“处于高水平”，他确信两国将继续加强伙伴关系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277740/xi-overlooks-differences-stress-china-north-korea-ties-anniversary-message?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>投诉激增 8 名前员工向警方举报香港健身房</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277745/8-ex-employees-make-police-reports-against-hong-kongs-physical-gym-complaints-balloon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277745/8-ex-employees-make-police-reports-against-hong-kongs-physical-gym-complaints-balloon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>驾驶宝马运私烟撞墙的香港男子被追捕 3 公里</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277747/manhunt-hongkonger-who-drove-car-illegal-cigarettes-wall-after-3km-chase?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.09 14:11警方正在寻找一名带领警察进行高速追逐的宝马司机。图片：谷歌地图香港警方正在追捕一辆宝马车的司机，该车在高速上带领警方追捕了 3 公里（2 英里），然后撞进了九龙的一个停车场，车内装有数千支未缴税香烟。警方周一表示，这名司机据信 40 多岁，在撞车后跳出白色轿车徒步逃离，并留下一名 46 岁男子在车内。该乘客因涉嫌持有违禁烟草产品而被捕，车内发现了 5,440 支价值 26,650 港元（3,418 美元）的未缴税香烟。在香港，根据《应课税品条例》，任何被判定售卖、处理、购买或持有私烟的人将面临最高 100 万港元的罚款和两年监禁。追捕警方表示，周日晚上 9 点 45 分左右，一辆配备车牌识别技术的警车在旺角繁华区弥敦道近山东街交界处发现一辆白色宝马车，随即展开抢劫。车内另一名男子受伤并被送往医院。图片：ekhatry okSCMP警方称，西九龙交通部队的警员走近宝马司机，并示意他靠边停车。警方发言人表示，司机无视警员多次要求其停车的命令，加速沿弥敦道行驶以躲避追捕，并朝尖沙咀方向行驶。警方随即展开追捕。发言人表示：“追捕过程中，该辆宝马涉嫌多次违反交通规则，包括非法变道、闯红灯和逆行。”追捕结束时，宝马司机失去控制，撞上红磡浙江街与下乡道交界停车场外墙。警方表示，警员截停了宝马车内的乘客。被捕人士抱怨身体不适，被送往油麻地伊利沙伯医院接受治疗。九龙城刑事侦查部队的侦缉人员正跟进案件。为追捕全港违反交通规则的车辆和司机，警队自2019年开始安装自动车牌识别检测器。该系统可识别无牌车辆、被盗车辆，以及登记车主被取消驾驶资格或被通缉的车辆认股权证。&gt;获取更多RSS：&gt;https://feedx.net &gt;https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277747/manhunt-hongkonger-who-drove-car-illegal-cigarettes-wall-after-3km-chase?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自 1984 年以来曾 9 次预测美国大选的历史学家认为，卡马拉·哈里斯为何会获胜</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277737/why-kamala-harris-will-win-according-historian-who-predicted-9-us-elections-1984?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277737/why-kamala-harris-will-win-according-historian-who-predicted-9-us-elections-1984?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>