<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Aug 2024 21:14:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>司机试图冲过香港路障，导致包括警察在内的 2 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275731/2-injured-including-police-officer-when-driver-tries-smash-past-hong-kong-roadblock?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 23:53香港警方在何文田发生激烈对峙后打开了驾驶员的车门。照片：Facebook / @ Sam Kwong周五，香港警方对一辆可疑车辆进行了 6 公里（6.8 英里）的追捕，被追捕的汽车司机未能冲破香港何文田住宅区的路障，导致包括一名警官在内的两人受伤。网上发布的一段视频显示，晚上 8 点 30 分左右，这辆汽车在公主道的路障前停下，停在一排汽车前面，警察拔出枪、拔出警棍，向汽车靠近。但司机突然加速试图挤在两辆车之间，结果被卡住了。他倒车，撞上了站在车后面的一名警官，并继续前行，直到撞上身后的车辆。警察最终设法砸碎了车窗，打开了驾驶座侧的车门，将嫌疑人拖倒在地并制服了他。一位熟悉此案的消息人士称，在车内发现了疑似非法毒品。警方反恐应变组人员也被叫到现场。知情人说，被车撞到的警员是西九龙冲锋队警员，腹部受伤，被送往油麻地伊利沙伯医院，目前情况稳定。警方发言人说，被嫌犯车撞到的其中一辆汽车的一名女司机颈部受伤，也被送往同一家医院。另一名消息人士称，警方在黄大仙发现可疑车辆后，开始追车行动。九龙城区重案组警员正在处理此案。去年6月，两名警员在同一道路上向一辆汽车开枪，并在该汽车试图逃跑时逮捕了司机，当时该汽车试图逃跑，但未能成功，导致一辆奔驰车和一辆警车被撞。警方于警方怀疑该名男子涉嫌贩毒、无证驾驶及危险驾驶等五项罪行，并在该车内搜出约42克怀疑可卡因，市值约6万港元，分80袋存放。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275731/2-injured-including-police-officer-when-driver-tries-smash-past-hong-kong-roadblock?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联储主席称开始降息的时机已经到来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275728/us-fed-chair-says-time-has-come-start-cutting-interest-rates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275728/us-fed-chair-says-time-has-come-start-cutting-interest-rates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着美国降息在即，前景又变得乐观起来</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3275508/us-rate-cuts-horizon-glass-looks-half-full-again?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3275508/us-rate-cuts-horizon-glass-looks-half-full-again?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解放军火箭军禁止三所大学参与“串通投标”采购活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3275645/pla-rocket-force-bans-3-universities-procurement-activities-over-bid-rigging?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 22:00解放军火箭军禁止西安交通大学等两所高校三年内参与采购活动。图片来源：微博负责监管中国核武器和弹道导弹库的中国人民解放军火箭军指责三所大学串通投标，并禁止它们参与其采购流程三年。解放军一直是针对军队的反腐运动的焦点，自去年以来，多名高级官员受到调查。火箭军在军事采购网站上发表的三份独立声明中表示，陕西省的西安交通大学和西安工业大学以及四川省成都的西南交通大学被禁止从本月起参与其采购流程，直至2027年8月16日。解放军火箭军是北京核威慑战略和加大对台湾压力的关键。图片：美联社“根据军队供应商管理有关规定，他们被禁止参与火箭军所有​​产品类别的采购活动，”声明说。火箭军表示，在此期间，由这些大学代表控制或管理的其他企业也被禁止参与采购活动。据称，这些大学与竞争投标人或招标人合谋决定招标过程的中标者。此外，解放军其他部门在军事采购网站上的声明称，自 2015 年以来，已有 5,000 多家企业因非法交易被禁止，其中包括电子、餐饮和制药公司。这三所大学都与中国军方有联系。根据其网站信息，西安交通大学被国家国防科技工业局指定为“技术创新基地”。政府鼓励大学加强与军事企业和机构的协同创新。西安工业大学是兵器工业部下属七所大学之一，该部从 1982 年起管理中国国防工业，直至 1986 年解散。该大学提供多门国防专业课程，其 1,000 多个研究项目由军队、剧院和政府机构委托。西南交通大学提供热门的交通工程专业课程，并设有一所专门从事航空航天研究的学院。解放军火箭军于 2015 年作为习近平主席军事改革的一部分成立，是该国核威慑战略和北京加大对台湾施压的关键。它也是最新一轮军队反腐风暴的目标。上个月，执政的共产党宣布，火箭军参谋长孙金明因贪污调查被开除党籍。自去年以来，至少有七名前任或现任火箭军高级官员受到腐败调查。其中包括2022年成为火箭军司令员的李玉超、2017年至2022年任职的前任周亚宁，以及从火箭军成立之初到2017年一直担任司令员的魏凤和。魏凤和于2018年至2023年担任国防部长，并于6月底被开除党籍。李尚福接任国防部长一职，但任职仅七个月后，于10月突然被解职。李尚福之前负责军事采购，被指控收受“巨额资金”为他人谋取利益，还被指控行贿他人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3275645/pla-rocket-force-bans-3-universities-procurement-activities-over-bid-rigging?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港专家和学生：IB 考官打击“时区作弊”的计划不会奏效</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275725/ib-examiners-plans-clamp-down-time-zone-cheats-will-not-work-hong-kong-expert-pupils?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275725/ib-examiners-plans-clamp-down-time-zone-cheats-will-not-work-hong-kong-expert-pupils?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国将涉嫌 140 亿美元加密货币诈骗案的马来西亚逃犯引渡至中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275722/thailand-extradites-malaysian-fugitive-china-over-us14-billion-cryptocurrency-scam?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 21:24Tedy Teow是泰国与中国引渡条约生效25年以来，首位泰国移交给中国的经济犯罪嫌疑人。图片来源：中央电视台一名被指控领导一个诈骗集团的马来西亚商人已从泰国引渡到中国，此案涉案金额超过 1000 亿元人民币（140 亿美元）。据中国公安部称，他是自 1999 年中泰引渡条约生效以来，曼谷向北京移交的首名经济犯罪嫌疑人。该部周五表示：“成功引渡……对巩固和深化中泰执法司法合作具有里程碑意义”，并称此举是“重大成就”。该部表示，嫌疑人已于周二被引渡回中国，只透露了这名男子姓张。这里指的是张玉发，他更为人熟知的名字是 Tedy Teow Wooi Huat，他是商业集团 MBI 集团的创始人。经调查，Teow 涉嫌经营传销计划，骗取人们的钱财，其中许多人被认为是中国人，诱骗他们购买 MBI 未经许可和未被认可的加密货币。据该部称，自 2012 年以来，已有超过 1000 万投资者成为该计划的受害者，涉案金额超过 1000 亿元人民币。中国西南部特大城市重庆的当局于 2020 年底对 Teow 展开调查，几个月后，国际刑警组织中国分局对他发出了全球通缉令。2022 年 7 月，这名商人逃离马来西亚后，被泰国警方逮捕。随后，北京向曼谷提出请求，寻求将 Teow 驱逐出境至中国接受审判。5 月，泰国一家法院做出最终裁决，将 Teow 移交给中国，这一决定后来得到了泰国政府的支持。吉隆坡还要求将 Teow 驱逐回马来西亚，他也因欺诈罪在马来西亚被通缉。但他们的请求是在中国提出之后提出的。MBI 集团自称“在资源和管理发展方面拥有多元化利益”，2019 年 10 月，约 100 名中国公民在北京驻马来西亚大使馆外举行示威，声称他们因该公司而失去了毕生积蓄，该集团成为头条新闻。中国政府将 Teow 的案件定性为“非同寻常的”，并希望嫌疑人的移交能为中国与其他国家未来的引渡合作树立“积极榜样”。上周，在泰国清迈举行的澜沧江-湄公河合作论坛上，中国最高外交官王毅呼吁加强跨国合作，打击该地区的跨境犯罪，特别是网络赌博和电信欺诈。王毅在会见泰国、老挝和缅甸外长时表示，四国已开展多次合作行动，逮捕了 50,000 多名赌博和诈骗嫌疑人此次会议期间，澜沧江-湄公河合作机制下的所有六个国家的外交部长（其中包括柬埔寨和越南）就加强打击跨国犯罪合作达成了联合声明。声明表示：“我们对跨境犯罪造成的持续和不断升级的威胁的严重性和严重性深感担忧。”“我们敦促成员国优先在打击毒品贩运以及遏制电信/网络欺诈和所有类型的网络赌博领域开展合作，”声明补充道，并呼吁所有六个国家共同努力，改善信息共享和边境管制。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275722/thailand-extradites-malaysian-fugitive-china-over-us14-billion-cryptocurrency-scam?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国家安全顾问将在中国会见王毅，这是拜登政府首次会见</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275724/us-national-security-adviser-meet-wang-yi-china-first-biden-administration?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 21:30美国国家安全顾问杰克·沙利文本月初在华盛顿白宫向媒体发表讲话。图片：路透社美国国家安全顾问杰克·沙利文将于下周前往北京会见中国外交部长王毅，这是拜登政府国家安全顾问首次访华。一名美国政府高级官员周五告诉记者，此次访问从周二到周四将是两位高级官员第五次会晤，上次会晤是在 1 月泰国曼谷。她说，两人预计将讨论中美关系的关键问题，推进禁毒合作、军事交流以及人工智能安全和风险。她补充说，沙利文还将提出美国对中国支持俄罗斯国防工业基地和南海问题的担忧，并指出他还将就朝鲜、中东、缅甸和海峡两岸问题等全球问题交换意见，其中提到了台湾问题。这位官员在强调沟通的重要性时表示，美国外交和沟通渠道“并不意味着对中国的态度发生了变化”。“这是一种激烈的竞争关系，”她补充道。“我们致力于投资加强我们的联盟，并在技术和国家安全方面采取我们需要采取的常识性措施。”“然而，我们致力于负责任地管理这场竞争，并防止其演变为冲突。”即将到来的访问凸显了双边关系的复杂性，需要平衡外交接触和竞争紧张局势。尽管华盛顿寻求推进高层对话，但其与中国的技术竞赛却愈演愈烈。自 2021 年拜登上任以来，已有 120 多家中国公司被列入美国政府黑名单。在国内对技术和国家安全的持续担忧中，这种模式在周五继续延续，123 家实体被列入美国出口管制名单，其中包括 42 家中国公司。当被问及沙利文和王岐山是否有可能讨论 11 月的美国总统大选时，这位美国官员表示，这一活动不会成为此次访问的重点。“这将由下一届政府决定对华政策，以及他们打算如何使用其中一些沟通渠道，”她说。“我们可以谈论的是我们打算如何管理本届政府的平衡，以及我们打算如何管理过渡。”Khushboo Razdan 补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275724/us-national-security-adviser-meet-wang-yi-china-first-biden-administration?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流动护理人员寻求香港帮助，因内地洗钱调查冻结工资</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275723/migrant-care-workers-seek-hong-kong-help-wages-frozen-over-mainland-money-laundering-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 21:42一群内地护理人员在流池角举行新闻发布会呼吁帮助。图片：陈晓梅一群来自内地的护工呼吁香港当局帮助他们取回内地执法部门因涉嫌与两家本地货币兑换店洗钱而冻结的 100 万港元（128,270 美元）的收入。外地护工维权互助组成员周五告诉记者，过去两个月，他们看到大量案件发生，涉及 19 名护工成为内地正在调查的涉嫌洗钱活动的受害者。四名受害者告诉《南华早报》，他们接到内地执法部门的电话，警告他们交易已被冻结，无法汇入他们亲属的账户。一位绰号为“阿莱”的女士在当地一家养老院工作了 13 年，她说，在监管货币兑换店的香港海关拒绝她进入并要求她对这家养老院老板采取法律行动后，她感到“无助”。现已倒闭的商店。这位53岁的工人表示，警方拒绝继续处理她的投诉，因为警察告诉她，此事不属于他们的管辖范围，因为涉及内地法律。“我在香港努力工作赚钱。现在我不知道去哪里或向谁寻求帮助，但我只想要回我辛苦赚来的钱，”她说。2022年11月，她向她在中国亲戚的银行账户转账6.4万多港币，但这笔汇款被内地警察截获，后来内地警察彻底冻结了她的钱。随后，她与货币兑换店协商，但店主拒绝退款。她补充说，不久之后，这家店就被关闭了。阿莱表示，她通过小额钱债审裁处申请退款已经一年多了，但她仍然陷入“漫长”的法律诉讼中。根据政府统计数据，目前养老院外籍工人的中位数收入为14,820港元。一名护理员在分享她被锁钱的苦恼时情绪激动。图片：陈晓梅另一名受害者，只愿透露姓名的“阿琳”，也因汇款过程中被冻结而损失了约13,000港元。内地当局要求她多次回到家乡证明自己是无辜的，并且不知道她转账的银行账户与涉嫌欺诈有关。但阿琳表示，她无法向养老院申请休假，不得不推迟内地官员的询问，导致她的银行卡和账户被终止。一位只愿透露姓名的本地护理人员May与非政府组织明爱劳工发展计划一起，协助受害者成立了一个关注小组，为此事发声。May呼吁当局“严肃对待此事”，并调查利用法律漏洞进行非法活动的持牌货币兑换店。《南华早报》已联系香港香港海关和警方征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275723/migrant-care-workers-seek-hong-kong-help-wages-frozen-over-mainland-money-laundering-probe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将在房地产行业整顿中“大力有序”扩大成品房销售</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3275698/china-vigorously-orderly-expand-sales-finished-homes-property-sector-overhaul?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 21:00北京方面重视销售已建成的房屋，是对中国开发商在房屋建成前就开售这一曾经盛行的做法的纠正。图片来源：彭博社在本周发布了一份批评性报告，称北京方面购买滞销房屋、提振中国陷入困境的房地产市场的计划实施三个月后，“进展令人失望”。此后，住房官员重申，将扩大已建成、可入住的成品房（而非半成品房）的销售，以保护买家并稳定房地产行业。有关部门强调，房地产行业正在采取一系列措施恢复信心，确保及时将成品房交付给买家，并表示将在更多地区“大力有序”扩大成品房销售。对于部分项目，拍卖土地时将规定必须销售成品房。“许多地方已经启动了一批成品房销售试点项目，并探索住房销售制度改革……各方还在共同努力维护购房者的权益，帮助开发商获得完成项目的资金，”住房和城乡建设部副部长董建国在国务院新闻发布会上表示。北京强调销售成品房，是对中国开发商在房屋未建成甚至在施工开始前就开始销售房屋的曾经盛行的做法的纠正。支付了首付的购房者经常面临项目延期或开发商违约的情况。在房地产行业的低迷时期，该国的项目失败和房屋交付延迟激增。只强调在房屋完工后出售，这给众多开发商的现金流带来了更大压力，但此举受到购房者的欢迎，被认为是恢复失去的信心和支撑交易的一种手段。2024年前七个月，房地产开发投资同比下降10.2%，此前1月至6月下降了10.1%，并制约了固定资产投资增长。与此同时，截至 7 月份，全国住房销售额同比下降 25.9%。官员们还重申，将认真落实措施，确保及时向受到项目延误和开发商违约困扰的买家交付房屋，并确保合格的建筑商在所谓的“白名单”安排下更容易获得融资。房地产行业曾经是一个主要的增长动力，如果将包括建筑业在内的相关行业的产出加在一起，房地产行业对中国国内生产总值的贡献率约为四分之一，从而支撑了经济。去年，房地产增加值占 GDP 的比重约为 6%。如今，房地产行业正在拖累国家的经济复苏，给开发商和地方政府的财政带来压力，甚至在长期低迷期间影响社会稳定。北京呼吁降低抵押贷款利率和首付比例，并采取其他房地产宽松措施，以刺激市场。在上个月召开的十三五”全体会议上，北京还承诺要加快建立房地产行业新模式。在改革开发商融资和住房销售的同时，北京允许各地区制定本地化的促进政策。今年 5 月，国务院还召开会议，讨论如何确保按时交付住房，以防范风险。董建华在周五的新闻发布会上透露，住房和城乡建设部会同金融监管机构已在全国范围内确定了 396 万套问题房，这些房源将于年底前按照销售合同交付给买家。他表示，各部委、地方政府、金融机构和法院正在建立融资协调机制，向开发商注入资金，帮助他们完成项目。“所有符合条件的开发商都必须列入白名单，并必须发放贷款，”董建华说，并称这是一场确保按时交付的必胜之战。他说，全国有 5,300 个这样的“白名单”项目因按时完工而获得了价值 1.4 万亿元人民币（1,960 亿美元）的贷款。 董明珠还指出，计划在全国范围内复制河南省中部城市郑州的一项试点，该试点为“白名单”开发商和项目提供了充足的资金，而如果开发商破产，购房者将优先获得补偿。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3275698/china-vigorously-orderly-expand-sales-finished-homes-property-sector-overhaul?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罕见的假阳性检测和 X 射线错误导致香港插管男子进入重症监护室</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3275712/rare-false-positive-test-and-x-ray-error-landed-hong-kong-tube-fed-man-intensive-care?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 20:31邓锦成医生是调查一起病人因喂食管插入不当而进入重症监护室事件的小组主席。图片：Jelly Tse专家组周五表示，由于检测结果异常以及一名初级医生缺乏阅读X光片的经验，一根喂食管最终插入了一名香港患者的气道而不是胃部。该六人专家组主席邓锦成医生表示，此次事件的发生是因为“一连串不幸事件”，导致一名 61 岁男子在两天内未被发现错误后，情况危急，被送入重症监护室。专家组解释说，喂食管插入后，使用了国际上和香港使用的标准测试来检查酸度（pH 值），以确保饲管已进入胃部，但结果却出现了罕见的假阳性。邓锦成医生表示，胃部通常呈酸性，但测试结果显示 pH 值低于 5.5，这意味着饲管处于酸性环境中。“根本原因分析委员会认为这是一种不常见的“鼻胃管经左支气管进入左胸腔，即肺与胸廓之间的空间。”他说，病人四肢瘫痪，长期使用呼吸机，插入饲管时胸部已出现感染。广华医院行政总裁邓健雄解释，感染可能导致病人胸腔内积聚酸性液体。“当护士试图核实[饲管]的位置时，他们抽出的液体可能来自胸腔，”他说。“因为它被感染了，所以它是酸性的，pH 值低于 5.5 - 这就是我们所说的假阳性。”九龙伊丽莎白医院，一名男子因喂食管失误被送入重症监护室。图片：May Tse唐医生补充说，参与两次插入喂食管的两名护士都遵守了医院的指导方针。医院后来检查了从病人左胸腔抽出的液体，确认是酸性的。该小组提出了一系列建议，旨在将类似事件的风险降至最低。他说，为确认饲管正确放置而进行的 X 光检查没有显示饲管末端的位置，这应该敲响警钟。但唐医生补充说，检查图像的医生是一名实习医生，没有足够的经验来发现问题。他说，用于显示饲管位置的胸部 X 光检查也需要包括胃部，以便更清楚地了解饲管的位置。这名男子目前仍在重症监护室，他在医院的骨科病房接受治疗时，通过饲管喂了配方奶。张医生医院行政总裁福智表示，实习医生经验不足，但医院有责任监督员工，并于汇报会上至少向病人及其家属道歉两次。他补充说，涉事员工已接受培训和评估，才返回临床工作岗位。专家小组提出四项建议，以防止类似事件发生。他们建议公立医院应扩大使用胸部X光检查，并在插管前对高危患者（例如患有胸部感染或瘫痪的患者）进行检查。专家小组补充说，应加强对实习医生在解读胸部X光方面的监督和培训，并应改进系统，以确保病例医生审查高危患者的图像。公立医院还需要为用于确认喂食管位置的X光扫描制定标准规格。张建宗表示，女王将实施这些建议尽快。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3275712/rare-false-positive-test-and-x-ray-error-landed-hong-kong-tube-fed-man-intensive-care?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾副总统萨拉·杜特尔特的儿童读物引发资金滥用争议</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275715/philippines-vp-sara-dutertes-childrens-book-sparks-controversy-over-misuse-funds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275715/philippines-vp-sara-dutertes-childrens-book-sparks-controversy-over-misuse-funds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国军队在纪念邓小平活动上重点打击“强敌”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3275713/chinas-military-focuses-beating-strong-enemies-deng-xiaoping-commemorations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3275713/chinas-military-focuses-beating-strong-enemies-deng-xiaoping-commemorations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥运明星全红蟾、潘占乐将随中国队运动员访港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275708/olympic-stars-quan-hongchan-pan-zhanle-join-team-china-athletes-visiting-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 20:08游泳运动员潘占乐在巴黎获得两金一银。图片：路透社跳水巨星全红婵和备受争议的破纪录游泳选手潘占乐是来自巴黎奥运会的 65 名中国内地奥运选手之一，他们将于下周来港庆祝胜利。政府周五透露，这些运动员和 8 名教练来自 16 个不同的体育项目，包括乒乓球、游泳、跳水、体操和举重。8 月 29 日至 31 日的三天访问期间，该代表团将参加三项公开活动。第一项是 8 月 30 日晚上在湾仔伊利沙伯体育馆举行的内地奥运选手盛典，以及两项活动：8 月 31 日上午在体育馆和维多利亚公园游泳池举行的内地奥运选手运动示范。其他来港参加为期三天访问的运动员包括乒乓球传奇马龙、游泳运动员张雨霏和新订婚的羽毛球运动员黄黄雅琼。黄雅琼在巴黎赢得羽毛球混合双打决赛后，羽毛球队友刘雨辰向她求婚，黄雅琼的网红身份随即爆红。该队将于8月31日下午离港。更多精彩敬请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275708/olympic-stars-quan-hongchan-pan-zhanle-join-team-china-athletes-visiting-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人民币国际化里程碑：全球支付份额创历史新高</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3275668/chinas-yuan-hits-internationalisation-landmark-record-share-global-payments?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.23 19:00人民币在全球支付中的份额不断增加，7月份创下新高。图片：路透社7 月份，人民币在全球支付中的份额创下历史新高，这是北京方面抵御美元霸权、提高其在国际货币体系中发言权的努力的一个里程碑。上个月，人民币在支付货币排名中仍保持第四位，其在全球交易中的份额从 6 月份的 4.61% 上升至 4.74%。全球最大的银行间信息服务机构环球同业银行金融电信协会 (Swift) 的数据显示，这一增长有所体现。这是人民币连续第九个月保持在 4% 以上。Swift 支付数据是衡量国际货币相对地位的主要指标。其他指标包括在外汇市场、大宗商品交易和政府外汇储备中的使用频率。数据显示，以人民币结算的支付价值较 6 月份增长 13.4%，超过所有货币 10.3% 的增幅。作为应对全球金融危机的举措之一，世界第二大经济体中国在 2009 年首次鼓励在国际贸易结算中使用人民币。自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰后被逐出美元体系以来，人民币的使用量一直在上升。去年，中国和俄罗斯 2400 亿美元的贸易额中，绝大多数是以人民币或卢布结算的。北京的政策制定者继续推广人民币作为国际贸易的替代货币，因为美元对俄罗斯的武器化让新兴市场感到不寒而栗。对此，巴西等国家已表示更愿意接受人民币。渣打银行大中华区首席经济学家丁爽表示：“尽管面临贬值压力，但今年人民币的国际化进程有所推进，海外使用不断增加。”渣打银行的人民币全球化指数也追踪人民币的国际使用情况，根据 Swift 数据，该指数在 2023 年强劲增长 33% 后，今年继续增长。2023 年 11 月，人民币超过日元，成为全球第四大全球支付活跃货币，仅次于美元、欧元和英镑。Swift 数据显示，7 月份，美元占全球支付的 47.8%，其次是欧元（22.5%）和英镑（7%）。人民币还在贸易融资中占据第二位人民币占据全球主要货币的6%，高于欧元的5.8%，仅次于美元的83.2%。丁世杰表示，在全球南方国家试图避免在地缘政治紧张局势加剧的情况下过度依赖美元的情况下，人民币完全有能力扩大其全球作用。但他也指出，考虑到中国的资本管制状况，人民币国际化达到一定水平后，进一步突破存在内在难度。“要增强人们对人民币的信心，人民币汇率和跨境资本流动的开放都必须发挥作用，”他表示，并强调后者并未得到北京方面的足够重视。“目前，在外部不确定性日益增加的情况下，中国更注重稳定。但从长远来看，北京需要进一步放松对资本账户的管制。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3275668/chinas-yuan-hits-internationalisation-landmark-record-share-global-payments?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 11:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>百分之十捐款计划基金会青少年义工帮助贫困小学生提高成绩并培养独立思考能力</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/student-volunteers-make-impact/article/3275570/teenage-volunteers-ten-percent-donation-scheme-foundation-help-disadvantaged-primary-students?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/student-volunteers-make-impact/article/3275570/teenage-volunteers-ten-percent-donation-scheme-foundation-help-disadvantaged-primary-students?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 11:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>