<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2024 09:14:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港警官认罪洗钱600万港元 法庭警告严判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255794/hong-kong-police-officer-pleads-guilty-laundering-hk6-million-court-warns-harsh-sentence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.18 15:59一名警务人员承认洗钱金额超过 6 港元百万。图片来源：Shutterstock香港法院周一警告称，可能会对一名承认通过与某公司相关账户洗钱超过 600 万港元（766,962 美元）的警察处以严厉判决。非法赌博网站。暂委区域法院法官邓兆雄判定 30 岁的邝家杰于 2019 年 10 月至 2019 年 10 月至2021年5月。唐要求检方提交先例，以供法院决定被告是否应被额外监禁，这表明他作为警察的职责是一个加重因素。法官表示：“法院将考虑该警察是否在执行任务期间犯罪、滥用职权并损害了公众对警察的信任。”检方告诉法庭，邝某通过以下方式进行了交易：邝的律师表示，被告对自己的工作充满热情，是一名负责任的警察。&lt; div&gt;法院判处邝家杰六项洗钱罪名成立。摄影：Warton Li律师表示，邝某在工作时间没有赌博。他又强调邝只是一个有赌博问题的普通人。法庭陈述的事实摘要显示，被告在不同银行的五个账户进行了超过1,100笔交易，涉及金额超过600万港元。 2019年至2021年间。邝利用这些账户进行赌博，并在获胜后立即提款。香港海关拘捕7名涉及140亿港元洗钱活动的人他于 2023 年 3 月被捕，但辩方表示，自 2021 年 5 月对其罪行展开调查后，他已被停职。在香港，洗钱行为将受到香港刑法的处罚。罚款 500 万美元和最高 14 年监禁，地方法院最高刑期为 7 年。唐法官将判决推迟至 4 月 10 日，同时法庭正在等待有关被告背景和心理状态的报告。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255794/hong-kong-police-officer-pleads-guilty-laundering-hk6-million-court-warns-harsh-sentence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国团队的超黑涂层可以让相机、太空望远镜成像更好</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255747/chinese-teams-ultra-black-coating-could-make-camera-space-telescope-images-better?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.18 16:00该涂层可应用于曲面和镁合金，以捕获几乎所有的光。照片：讲义上海的一个科学家团队开发出了一种超黑涂层，他们称这种涂层可以提高相机和太空望远镜的图像质量。该材料据中国科学院上海硅酸盐研究所的研究小组称，它可以吸收大部分进入相机镜头的不需要的散射光，并在照片中产生眩光或意外的亮点。他们说该薄膜可以吸收 99.3% 的各种波长的光——从 400 纳米的紫光到 1,000 纳米的近红外光。香港团队表示，新型冷白陶瓷可以切割空气调节成本人眼可见的光谱范围为 400nm 至 780nm 的红光。“该薄膜有望在恶劣环境条件下的精密光学领域得到应用。”研究人员在上周发表在同行评审的《真空科学与技术杂志 A》上的一篇文章中写道。“这种坚固的超黑薄膜……为在大曲率或不规则形状上实现宽带吸收特性提供了有效的解决方案表面，这在天文观测和精密光学工程等各种应用中都有前景。”为了制作极暗的薄膜，该团队使用了钛-铝-碳的交替层复合材料（一种吸收光的黑色材料）和二氧化硅（用作抗反射层）。他们说，这两种材料协同作用，捕获光线并阻止几乎所有光线反射该研究的作者、该研究所无机涂层材料重点实验室副教授陆林表示，这种新材料在精密光学领域可能有广泛的应用。“杂散光常常会干扰我们实际需要的光线，导致照片模糊。当我们将薄膜贴在相机上可能存在杂散光的区域后，杂散光就会被吸收并停止反射，”她说。 “这样，图像质量就会提高。”中方是否感受到了压力？深入研究“前所未有”的科学、技术驱动Lu 表示，这种材料非常耐用，能够承受砂纸和橡皮擦的摩擦，并且能够在极端温度变化（从 -100 摄氏度到 -100 摄氏度）下进行反复测试。 100 度，并且在炎热、潮湿的环境中。她补充说，可以根据应用的需要调整材料以吸收不同波长的光。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255747/chinese-teams-ultra-black-coating-could-make-camera-space-telescope-images-better?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国诈骗团伙无视“罪恶之城”的打击，柬埔寨敦促瞄准“关键人物”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3255797/cambodia-urged-target-key-figures-chinese-scam-gangs-defy-crackdowns-sin-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3255797/cambodia-urged-target-key-figures-chinese-scam-gangs-defy-crackdowns-sin-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国高级官员布林肯访问首尔时朝鲜发射弹道导弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255773/north-korea-fires-ballistic-missiles-top-us-official-blinken-visits-seoul?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255773/north-korea-fires-ballistic-missiles-top-us-official-blinken-visits-seoul?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上个月预算案中烟草税生效后，香港海关15天内查获价值2.08亿港元的黑市香烟</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255784/hong-kong-customs-seizes-hk208-million-black-market-cigarettes-15-days-after-tobacco-tax-took-effect?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.18 15:19如果违禁产品产生约 1.47 亿港元的税款海关官员表示，这些烟草是合法进口的。照片：Dickson Lee在上个月的预算中增加烟草税后，价值超过 2.08 亿港元（合 2660 万美元）的黑市香烟在短短 15 天内被没收。香港海关官员透露。海关税务罪案调查局局长刘亮志周一表示，如果烟草合法进口，这些走私产品将产生约1.47亿港元的税收。&lt; /p&gt;他说，这些未征税的香烟是在代号为“暴风雨”的全市行动第二阶段中发现的，2月29日至3月14日期间逮捕了776人。海关逮捕了538人首轮行动于2月19日至28日进行，十天内检获价值6,200万港元的非法烟草制品。刘将检获的卷烟数量增加归因于加强打击烟草贸易的执法行动“我们也认为，犯罪集团预计到烟草税可能会增加，因此他们提前储备了更多的私烟。”加税后是时候供应市场了。”他说。财政司司长陈茂波在 2 月 28 日的财政预算案中宣布，立即将烟草税增加 80 港仙。 .烟草税增加使每包20支香烟的平均成本增加16港元至超过90港元。一包在黑市上的售价为 19 至 38 港元。刘警司表示，非法卷烟业务背后的本地犯罪团伙已转向“城市地区的劏房”等地方，“在一个封闭的空间内储存非法烟草产品”。试图逃避侦查，减少经济损失。”2名男子因涉嫌走私价值1,800万港元大麻入境而被捕海关人员在香港海关发现价值225万港元的未税香烟。 3月7日，荃湾商场内有两间店铺被发现被用来存放非法烟草制品，这是首次发现商场内的店铺储存非法烟草制品。刘强调海关会继续密切监察他们的策略。并采取执法行动，打击黑市卷烟的非法贸易。此次行动中最大的一次检获行动是在3月11日，海关人员在香港一间乡村小屋内发现价值7,600万港元的未税卷烟。元朗。海关人员在第二轮行动中发现六个储存设施之一。3月6日，海关人员发现藏有价值2,600万港元的违禁香烟。落马洲的四个集装箱内。为打击海上走私黑市香烟，他们于2月29日在一批来自台湾的冷冻食品中发现了价值4,300万港元的私烟。 香港反烟草走私风暴行动猛烈展开2月29日至3月14日期间拘捕776人，其中730名嫌疑人在海陆空入境口岸被拘留2月19日至28日期间，被发现携带超过免税优惠数量的烟草制品。允许18岁或以上的入境旅客入境携带19支香烟、一支雪茄或25克人造烟草入境香港免税供个人使用。据香港海关称，691名在管制站被抓获的人士被罚款港币2,000元及由于根据《应课税品条例》，这些走私香烟的罪行可并罚，因此对这些走私香烟征收五倍的税款。另有 39 人根据该法例被指控。在香港，拥有违禁香烟可被判处最高两年监禁和 100 万港元罚款。海关铁路及渡轮司令部警司欧阳文正也警告说，“你越多， 去年海关没收黑市香烟6.52亿支，价值22.5亿港元，创20多年来最高年度现金价值。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255784/hong-kong-customs-seizes-hk208-million-black-market-cigarettes-15-days-after-tobacco-tax-took-effect?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空在过去两个月取消了 786 趟航班后，承诺即将到来的复活节假期不会受到干扰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3255770/hong-kongs-cathay-pacific-promises-no-disruptions-coming-easter-holiday-after-cancelling-786-flights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3255770/hong-kongs-cathay-pacific-promises-no-disruptions-coming-easter-holiday-after-cancelling-786-flights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚出租车司机在法律和解中赢得 Uber 1.78 亿美元赔偿</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3255763/taxi-drivers-australia-win-us178-million-payout-uber-legal-settlement?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.18 14:32一位行人走过悉尼市中心的一排出租车周一。 Uber 于 2012 年进入澳大利亚。图片来源：法新社受拼车巨头 Uber 崛起影响的澳大利亚出租车司机已获得 1.78 亿美元的赔偿，他们的律师周一表示，在解决了一场艰苦的诉讼后法律战。2019 年，超过 8,000 名出租车司机和租车车主联合起来发起法律诉讼，称 Uber 2012 年进入澳大利亚时他们损失了大量收入。首席律师迈克尔·多纳利 (Michael Donelly) 表示，2.718 亿澳元（1.783 亿美元）的和解是“澳大利亚法律史上第五高的集体诉讼和解”。“Uber 在此过程中的每一点、每一天都竭尽全力地进行斗争。五年来，这种情况一直在进行，每一次都试图拒绝让我们的团体成员获得任何形式的补救或赔偿，”莫里斯·布莱克本律师事务所的多纳利说。“但是法庭的步骤，以及多年来拒绝我们所说的伤害者做正确的事情之后，Uber 已经眨眼了，成千上万的普通澳大利亚人联合起来，盯着这个全球巨头。”律师声称 Uber出租车司机尼克·安德里安纳基斯 (Nick Andrianakis) 告诉记者，他被迫关闭了经营了 40 年的出租车业务。当 Uber 推出时。“我失去了工作热情……我失去了为家人提供食物的收入，”他说。Uber 表示，“在法庭签署之前就和解协议的规模发表评论是不合适的。“十多年前 Uber 成立时，世界上任何地方都不存在拼车法规，更不用说澳大利亚了，”它在一份声明中表示。“今天不同了，Uber 现在在澳大利亚每个州和地区都受到监管，政府也承认我们是国家交通组合的重要组成部分。”“ p&gt;这家价值 1570 亿美元的美国公司表示，它为澳大利亚出租车补偿计划做出了“重大贡献”。前议员、出租车司机 Rod集体诉讼成员巴顿表示，和解证明了他的信念，即优步故意规避了该国的出租车牌照规定。“他们非常清楚，他们需要让他们的司机和车辆获得充分的牌照，”巴顿告诉澳大利亚广播公司。香港应该使叫车应用程序合法化吗？批评者猛烈抨击出租车，敦促变革“他们选择不这样做，但他们做了很多事情，使他们在对抗出租车行业方面获得了商业优势，从而奠定了他们的立足点，”他补充道。 p&gt;法律于 2015 年进行了修改，允许 Uber 在没有出租车执照的情况下运营，而州政府则为出租车司机和执照持有者制定补偿计划。路透社的补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3255763/taxi-drivers-australia-win-us178-million-payout-uber-legal-settlement?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选举胜利后，普京警告西方，俄罗斯与北约的冲突距离第三次世界大战仅一步之遥</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255774/after-election-victory-putin-warns-west-russia-nato-conflict-just-step-world-war-3?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255774/after-election-victory-putin-warns-west-russia-nato-conflict-just-step-world-war-3?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风险警告：中国新“盲盒社交”趋势导致越来越多的年轻人与陌生人见面进行活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254778/risk-warning-new-china-blind-box-socials-trend-sees-growing-numbers-young-people-meet-strangers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.18 14:00中国出现了一种新趋势，称为“黑盒社交” ”越来越多的人（其中大部分是年轻人）与陌生人交往。图片：南华早报综合报道/Shutterstock中国年轻人积极与传统社交圈之外的陌生人交往的新兴趋势在大陆社交媒体上引起了不同的反应。然而，其他人担心这种由社交媒体推动的趋势可能会侵蚀社会的传统结构，甚至对参与者的人身安全构成风险。&lt; /p&gt;许多年轻人被这一潮流所吸引，因为它在快速变化的社会中为新人提供了不可预测的新鲜体验。这一潮流的名称源于所谓的“盲目” “盒子”产品装在不透明的盒子里出售，这意味着顾客不知道自己到底买的是什么。所谓“盲盒社交”趋势将陌生人聚集在一起进行聚餐和户外活动等活动。图片来源：Getty Images一位热心参与者盖宝表示，她在 2023 年 10 月参加了一场“盲盒社交”活动，因为她无法说服现有的朋友加入她的行列。 令她惊讶的是，她的做法很快吸引了数百人的关注，促使她创建了一个微信群，用于与陌生人组织户外活动。该群现在拥有500多名会员，不到六个月的时间，他们成功组织了七场“盲盒社交活动”，包括捉迷藏、飞盘和除夕聚会。该运动的粉丝说它减少了以某种方式行事的传统社会压力，并允许参与者做他们自己。 另一位“盲盒社交”爱好者是小傲，他是新来的城市，主要互动是与同事。他告诉北京青年报： “因为每个人都是陌生人，所以我不用担心相处不好。如果我和认识的人交往，我就得考虑他们的感受，但和陌生人交往，我就不需要那么担心。如果我们愿意，我们可以聚集，也可以自由离开。”然而，这种聚会的缺点是，它们可能不会像个人期望或想要的那样，就像盲盒产品一样。 p&gt;中国西南部四川大学新闻系原系主任张晓原表示，任何完全陌生的聚会都会带来风险。一些社会评论员对与陌生人交往所固有的危险发出警告。图片来源：Shutterstock“组织者和参与者意识到被欺骗的风险非常重要。与陌生人进行社交互动也可能会遇到诈骗者或恶意人员。”张说。活动组织者王学仁讲述了一次事件，一名男子最初表现良好，将自制零食带到了一家商店。搜集。然而，喝了太多酒后，他开始骚扰女性参与者。盖宝说，如果她认为活动中不可避免地存在身体接触，她就会参加仅限女性的活动。这一趋势已经此事在大陆社交媒体上引起了不同的反应。“我害怕结交这么陌生的朋友，以免第二天醒来时身上没有钱、没有电话、没有身份证，甚至没有肾。”一位网友表示。观察家。“年轻人正在切断与家乡亲戚的联系，同时在城市与陌生人进行此类活动。这太奇怪了。”另一位人士说道。然而，第三位人士理解了这一趋势的吸引力，并表示：“这些人只是厌倦了与老熟人交往，转而寻求一些新鲜和刺激的东西。 ”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254778/risk-warning-new-china-blind-box-socials-trend-sees-growing-numbers-young-people-meet-strangers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球影响：经历三年低迷后，香港股市在隧道尽头看到曙光</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3255732/global-impact-hong-kongs-stock-market-eyes-light-end-tunnel-after-3-years-doldrums?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3255732/global-impact-hong-kongs-stock-market-eyes-light-end-tunnel-after-3-years-doldrums?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军队在加沙的 Al-Shifa 医院开展行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255767/israeli-army-launches-operation-gazas-al-shifa-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255767/israeli-army-launches-operation-gazas-al-shifa-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京之行显示中国和安哥拉正在重新定义后石油、后贷款时代的经济关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255766/beijing-visit-shows-china-and-angola-are-redefining-economic-relationship-post-oil-post-loans-era?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255766/beijing-visit-shows-china-and-angola-are-redefining-economic-relationship-post-oil-post-loans-era?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国尹警告说，民主正受到人工智能生成的假新闻和虚假信息的威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255756/democracy-under-threat-ai-generated-fake-news-and-disinformation-warns-south-koreas-yoon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.18 13:30韩国总统尹锡烈在第三次会议上发表讲话周一在首尔举行的民主峰会。照片：美联社韩国总统尹锡烈周一称基于人工智能和数字技术的虚假新闻和虚假信息对民主构成威胁，韩国主办了一次包括来自全球的高级官员的聚会。英国、欧盟和美国。尹在民主峰会开幕式上发言时表示，各国有责任分享经验和智慧，以便利用人工智能和技术促进民主。 尹表示，各国之间的技术差距是一个重大挑战，他将其描述为一些国家在经济繁荣方面落后并未能在民主方面取得进展的根本原因。“基于人工智能和数字技术的假新闻和虚假信息不仅侵犯个人自由和人权，还威胁民主制度。韩国正在主办第三届民主峰会，这是由美国总统乔·拜登旨在讨论如何阻止民主倒退以及权利和自由受到侵蚀。数字对民主的威胁以及技术如何促进民主和普遍人权预计将成为主要议程为期三天的会议。“随着独裁和专制政权利用技术破坏民主和人权，我们需要确保技术维持和支持民主价值观和规范，”美国国务卿安东尼·布林肯告诉峰会。美国国务卿安东尼·布林肯（下中右）和韩国外交部长赵泰烈（下中左）周一在首尔举行的民主峰会上与其他领导人合影留念。照片：美联社布林肯表示，志同道合的政府及其人民正在共同努力促进自由和公正的选举，并指出维护民主是一项集体努力。布林肯和尹都没有提到任何国家或领导人的名字。欧盟委员会负责价值观和透明度的副主席维拉·朱罗娃 (Vera Jourova) 表示，2024 年是全球大选年，并列举了虚假信息活动等威胁克里姆林宫等行为者。克里姆林宫一再否认传播虚假或误导性信息的指控。人工智能的进步助长了在线虚假信息、审查和监视：报告&lt; p&gt;在峰会开始前几个小时，朝鲜两个月来首次向海中发射了几枚短程弹道导弹，这是其最新的武力展示。会议也在俄罗斯总统当选后不久开始。弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 在周日的总统选举中以创纪录的压倒性胜利被宣布为后苏联时代的胜利者。这一结果意味着 1999 年上台的普京将开始新的六年任期，如果他完成了这一目标，我们将看到他超越约瑟夫·斯大林，成为俄罗斯 200 多年来任职时间最长的领导人。白宫国家安全委员会批评这次选举，在一份声明中表示，选举“显然不自由，也不自由”。考虑到普京先生监禁政治对手并阻止其他人与他竞选的方式，这是公平的”。普京在没有激烈竞争的情况下以压倒性优势赢得了俄罗斯大选普京告诉记者，他认为俄罗斯的选举民主，并表示上个月在北极监狱死亡的反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼的支持者组织的针对他的抗议活动对选举结果没有影响。英国副首相奥利弗·道登表示，民主面临着多方面的威胁，包括网络攻击者扰乱竞选活动、民粹主义者信奉谎言，以及“独裁者举行虚假选举”。布林肯在另一场会议上表示，华盛顿正在为科技公司发布首个此类指南，以帮助防止针对人权维护者的在线攻击。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255756/democracy-under-threat-ai-generated-fake-news-and-disinformation-warns-south-koreas-yoon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年大选临近，备受争议的内战电影引发关于美国分裂的争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255760/controversial-civil-war-movie-prompts-debate-over-us-schism-2024-election-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255760/controversial-civil-war-movie-prompts-debate-over-us-schism-2024-election-looms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港立法机关将于周二上午恢复对第 23 条法案的二读，政府将加快立法步伐</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255748/hong-kong-legislature-resume-second-reading-article-23-bill-tuesday-morning-government-fast-tracks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.18 12:20立法会在一读该文章的特别会议上23 法案。立法者上周完成了逐条审查。图片：易杨文香港立法机关将于周二上午恢复二读国内国家安全法案，比例行会议提前一天，这是政府努力的一部分按照立法会议程，立法会将于周二上午9时召开特别会议，让立法会恢复二读《维护国家安全法案》。 立法者上周在六天内完成了对该法案的逐条审查。立法机关早些时候放弃了 12 天的通知期，以加快安全主管邓平的审查程序- 为什么香港要全速实施第23条安全立法？该法案将补充国家安全法2020年，北京对这座城市实施了五项新罪行：叛国罪；起义;窃取国家机密和从事间谍活动；破坏危害国家安全；和外部干扰。这项立法是香港小宪法《基本法》第23条所要求的。更多内容敬请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255748/hong-kong-legislature-resume-second-reading-article-23-bill-tuesday-morning-government-fast-tracks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 04:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>