<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2024 21:14:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国大使尼古拉斯·伯恩斯称北京让中美交流“不可能”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268037/us-ambassador-nicholas-burns-says-beijing-making-us-china-exchanges-impossible?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 02:01美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯于 2023 年 7 月在美国驻北京大使馆的一次活动上发表讲话。照片：法新社美国驻华大使在周二《华尔街日报》发表的一次措辞强硬的采访中指责北京让普通中国人和美国人之间的关系“不可能”得到加强。近年来，中美两国在从贸易到外交等一系列问题上发生了争执。 去年，美国总统拜登在旧金山会见中国国家主席习近平后，两国关系略有稳定，但世界两大经济体之间的紧张局势依然存在。驻美大使尼古拉斯·伯恩斯告诉《华尔街日报》，北京方面正试图破坏中美两国公民之间的接触，恐吓使馆活动中的中国参与者，并在网上煽动反美情绪。“他们说他们赞成重新联系两国人民，但他们正在采取激烈措施使这成为不可能，”伯恩斯告诉该报。他说，自去年 11 月以来，中国官员一直向公民施压，要求他们不要参加大使馆组织的 61 场公共活动，并试图恐吓那些参加活动的人，包括深夜到他们家里进行盘问。他和其他美国外交官说，有一次，一个场地以停电为由突然取消了一场使馆音乐会，然后在前后两天的晚上举办其他活动。“这不仅仅是偶发性的。这是例行公事。 “几乎每一次公开活动都是如此，”他说道。伯恩斯还表示，他对本月在中国东北部一个公园刺伤四名美国大学教师的男子动机的透明度“不满意”。他对“中国政府非常激进地……努力诋毁美国，歪曲美国社会、美国历史、美国政策”表示担忧。“这种事情每天都发生在政府可以访问的所有网络上，网上的反美情绪很高，”伯恩斯说道。2022 年 8 月，游客在美国驻北京大使馆外排队。照片：美联社中国政府没有回应法新社的置评请求。北京经常抱怨华盛顿限制其驻美外交官的行动，并严厉审问或驱逐一些持有有效美国签证的中国人。它还指责美国实施旨在遏制中国崛起为世界主要大国的政策。美国驻北京大使馆也没有立即回应关于伯恩斯接受《华尔街日报》采访的置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268037/us-ambassador-nicholas-burns-says-beijing-making-us-china-exchanges-impossible?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国警告以色列与真主党的冲突可能引发地区战争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268036/us-warns-israel-hezbollah-clashes-could-spark-regional-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 01:39周二，以色列军队拦截了一架从黎巴嫩飞入以色列北部的空中目标，一名消防员正在灭火。图片：EPA-EFE美国国防部长劳埃德·奥斯汀周二在五角大楼会见了以色列国防部长约阿夫·加兰特，警告称以色列和真主党之间的冲突可能引发地区战争，并敦促通过外交解决方案解决。加沙战争持续八个多月，加剧了该地区的紧张局势，以色列军队和伊朗支持的黎巴嫩真主党几乎每天都在交火。“以色列和真主党之间的另一场战争很容易演变成一场地区战争，给中东带来可怕的后果，”奥斯汀说。 “外交是防止进一步升级的最佳方式。”加兰特在与奥斯汀会晤的开幕式上表示，“我们正在密切合作以达成协议，但我们也必须讨论对每一种可能情况的准备情况”。以色列军队上周表示，在跨境冲突不断升级的情况下，对黎巴嫩发动进攻的计划“已获批准和确认”，但华盛顿正寻求降低紧张局势，并避免中东再次爆发重大冲突。美国国防部长周二，劳埃德·奥斯汀（右）在弗吉尼亚州阿灵顿五角大楼会见以色列国防部长约夫·加兰特（左）。图片：法新社在以色列总理本雅明·内塔尼亚胡公开谴责美国延迟交付武器后，加兰特正在访问华盛顿，寻求重申与以色列最大盟友的关系的价值。美国政府坚称，只有一批炸弹因担心在人口稠密地区使用而被扣留，其他武器交付均照常进行。美国是以色列的主要武器供应国，但加沙冲突造成的死亡人数不断增加，给美国总统乔·拜登带来采取行动的压力，并加剧了其政府与内塔尼亚胡之间的紧张关系。加兰特前一天在华盛顿会见了国务卿安东尼·布林肯，这位美国高级外交官呼吁以色列避免在黎巴嫩的局势升级。这位以色列部长还与中央情报局局长威廉·伯恩斯举行了会谈，伯恩斯是美国在从哈马斯解救人质谈判中的关键人物，哈马斯发动了前所未有的袭击10 月份，以色列对加沙地带发动了毁灭性的冲突。内塔尼亚胡表示，以色列军队正在结束加沙战争最激烈的部分，并将重新部署到北部边境，尽管他将此举视为防御措施。以色列和真主党上次全面开战是在 2006 年，当时真主党的跨境袭击引发了 34 天的战斗，对黎巴嫩造成了重大损失，尤其是该国南部。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268036/us-warns-israel-hezbollah-clashes-could-spark-regional-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰在与俄罗斯交战中启动“历史性”欧盟入盟谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268035/ukraine-starts-historic-eu-membership-talks-amid-war-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 01:09乌克兰负责欧洲和欧洲-大西洋一体化的副总理奥尔加·斯特凡尼希娜（左）周二在卢森堡欧盟理事会大楼举行的新闻发布会上听取比利时外交部长哈贾·拉赫比卜的讲话。图片：法新社欧盟于周二开启了与乌克兰的入盟谈判，这给正处于反抗俄罗斯入侵战争中的乌克兰带来了政治助力，尽管乌克兰加入欧盟还有很长的一段路要走。乌克兰总理丹尼斯·什米哈勒在卢森堡通过视频连线向会议发表讲话时表示，谈判的开始是一个历史性时刻，对基辅和欧盟来说都是朝着“我们共同的伟大胜利”迈出的重要一步。“对我们国家来说，欧盟的意义远不止一个物理空间，”他说。 “它代表着价值观和家园。”此次会晤更多的是象征意义，而非谈判的具体内容，只有在欧盟审查了乌克兰的大量立法，以评估满足欧盟标准所需的所有改革后，谈判才会真正开始。但通过标志着与乌克兰以及当天晚些时候与邻国摩尔多瓦的谈判开始，欧盟发出信号，这两个国家都在摆脱俄罗斯的影响，走向与西方进一步融合的道路。乌克兰总统泽连斯基摆出这是二月份布鲁塞尔欧盟峰会前的照片。图片：AP“乌克兰的未来由乌克兰人决定，”比利时外交部长哈贾·拉赫比卜在会议上表示，比利时目前担任欧盟轮值主席国。“欧盟将继续支持乌克兰人民选择自己命运的权利。”这一刻对许多乌克兰人来说是痛苦的，他们将当前与莫斯科的冲突追溯到十年前的 Maidan 起义，当时抗议者推翻了一位亲俄总统，后者违背了与欧盟建立更紧密关系的承诺。对于候选国来说，加入欧盟的征程是艰巨的，因为它们必须进行改革，以在从打击腐败、监管农业到协调海关规则等广泛问题上达到欧盟标准。但这场战争给基辅和布鲁塞尔都带来了巨大的额外挑战，提出了双方都不想回答的问题——比如，如果部分乌克兰人不同意加入欧盟，乌克兰是否可以加入欧盟。领土仍被俄罗斯军队占领。摩尔多瓦加入欧盟的前景也引发了类似的问题，尽管规模较小，因为俄罗斯士兵驻扎在该国分离出的德涅斯特河沿岸地区。5 月，摩尔多瓦总理多林·雷西安 (Dorin Recean) 在布鲁塞尔的欧洲理事会大楼等待欧盟 - 摩尔多瓦协会理事会的开幕。图片来源：AP乌克兰和摩尔多瓦不仅要克服加入欧盟的技术和法律障碍，还要克服政治障碍。候选国需要得到所有 27 个欧盟成员国的批准才能开始和结束入盟谈判的每一步，这给欧盟各国政府提供了无数机会来拖延这一进程。据外交官称，匈牙利——与其他欧盟成员国相比，它与俄罗斯的关系更密切，而且没有向基辅提供武器——推迟了谈判的开始，理由是担心乌克兰境内匈牙利族人的权利和待遇。分析人士表示，将欧盟扩大到包括乌克兰和摩尔多瓦——以及其他有希望加入的国家，如西巴尔干国家和格鲁吉亚——将需要彻底改革欧盟的所有规则，从农业和经济发展补贴到决策。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268035/ukraine-starts-historic-eu-membership-talks-amid-war-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南领导人在“夏季达沃斯”论坛上表示，中国在全球经济中发挥“关键作用”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267992/china-plays-crucial-role-global-economy-vietnamese-leader-tells-summer-davos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267992/china-plays-crucial-role-global-economy-vietnamese-leader-tells-summer-davos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迪拜王子阿里·阿勒马克图姆的顾问离职；尚无关于酋长返回香港的消息</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268028/dubai-prince-ali-al-maktoums-adviser-leaves-role-no-word-sheikhs-return-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 22:33谢赫·阿里·阿勒马克图姆 (Sheikh Ali Al Maktoum) 因在 3 月份最后一刻取消了香港 5 亿美元家族办公室的成立仪式而成为媒体关注的焦点。图片：Yik Yeung-man据信迪拜王子阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆的高级顾问已离职，尽管这位王子改版后的网站没有暗示他是否仍计划返回香港。马克图姆的官方网站自四月维护后重新上线。该网站更新了个人资料和博客，其中包括与奢侈品公司创始人托尼诺·兰博基尼 (Tonino Lamborghini) 会面等亮点。新网页上有一个“维护中”的横幅，但不再列出王子团队的核心成员。之前被任命为王子私人办公室国际战略关系总监的威廉·田纳西 (William Tien) 更新了他的个人 LinkedIn 资料，显示他于 5 月辞去该职位。他的个人资料还显示，他同月开始在 Silverbear Capital Inc 担任迪拜合伙人的新职位。3 月，《华盛顿邮报》报道称，持有新加坡护照的田纳西有过不成功的区块链投资历史，并参与了一项因缺乏资金而失败的美国太阳能发电厂交易。田纳西办公室还在 5 月与香港恒生大学签署合作协议时担任代表。曾担任该办公室副主席和首席执行官田先生上个月告诉《南华早报》，田先生为酋长安排了彭博电视采访，并计划他三月份访问中国大陆。马克图姆在 3 月最后一刻取消了价值 5 亿美元的香港家族办公室的揭幕仪式，原因是“一些紧急的意外私事”，此举引起了公众的关注。他的办公室曾表示，马克图姆将于 5 月底返回香港，因为 3 月底的揭幕仪式在最后一刻被取消了。麦先生在采访中表示，他的访问可能会推迟到 6 月份。但迪拜办公室的一名礼宾官后来声称麦先生无权发表评论，而香港家族办公室的招牌后来在 5 月底被发现已被拆除。更新后的网站没有提到香港。该网站还更新了酋长办公室的工作范围，其中包括“市场分析、商业战略、监管合规、和风险管理”。该公司还表示，该办公室将帮助合作伙伴“利用阿联酋国内外庞大的知名联系人和有影响力的人物网络”。更新后的网站显示一条横幅，称网站因维护而关闭，但仍显示了一些有关王子最近行踪的信息。图片来源：SCMP该网站的新博客在过去四天发布了五篇文章，最新一篇涉及马克图姆和迪拜 Dr Al Sabhan 法律集团于 6 月 8 日签署的合作协议。该帖子未提供有关协议性质和范围的详细信息。另外四篇帖子详细介绍了马克图姆的商业活动，包括与社交媒体名人 El-Hachemi Sabi 的“DBR 项目会议”，El-Hachemi Sabi 拥有约 140 万 Instagram 粉丝，被誉为“法国顶级影响力人士”。另一篇文章列出了王子与说唱歌手 Snoop Dogg 27 岁儿子 Cordell Broadus 的会面，并表示“我们将尽一切可能在网络、游戏和影响力营销方面建立长期合作伙伴关系”。马克图姆还与兰博基尼合影，办公室表示正在讨论涉及与该企业创始人“合作开发某些项目”。《华盛顿邮报》已联系 Tien、Mak、王子的私人办公室和 Silverbear Capital Inc 征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268028/dubai-prince-ali-al-maktoums-adviser-leaves-role-no-word-sheikhs-return-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港徒步旅行：如何在夏季高温中安全行走</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268029/hiking-hong-kong-how-navigate-trails-safely-amid-summer-heat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268029/hiking-hong-kong-how-navigate-trails-safely-amid-summer-heat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“产能不足”：中国气候特使在大连论坛上驳斥美国和欧盟产能过剩的说法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268017/lack-capacity-china-climate-envoy-rejects-us-eu-overcapacity-claims-dalian-forum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 22:00中国气候变化事务特使刘振民不仅反驳了西方关于产能过剩的说法，还表示中国计划提高清洁能源产品的产量。图片：彭博社中国气候变化特使呼吁扩大中国可再生能源产品的生产，理由是全球需求强劲，这尖锐驳斥了西方经济体提出的产能过剩说法。“只有两组国家在谈论所谓的产能过剩。 “一个是美国，另一个是欧盟，”刘振民周二在一个国际论坛上表示。“对于世界其他国家、包括联合国在内的国际组织……以及全球而言，不存在产能过剩。”刘振民曾任中国外交部副部长，他在大连举行的第十五届新领军者年会关于气候领导力的小组讨论中回答了一个问题。目前，美国和欧盟越来越多地瞄准中国的工业产能过剩，这一问题成为北京与西方日益加深的经济竞争中的一个关键争论点。今年 5 月，华盛顿宣布对包括电动汽车和太阳能电池板在内的中国产品征收大幅提高的关税。欧盟随后也采取类似举措，宣布对从中国进口的电动汽车征收高达 38% 的惩罚性关税，理由是北京的“不公平”补贴导致产能过剩并扭曲了市场。此后，中国和欧盟同意举行新一轮贸易谈判，中国民族主义小报《环球时报》报道称，北京希望欧盟在 7 月 4 日关税生效前取消关税。刘志军周二在论坛上表示，问题不是产能过剩，而是“产能不足，因为全球对可再生能源设施和技术的需求巨大”。“这就是为什么我认为我们需要继续鼓励和支持我们的企业提高产能，生产更多产品，”他说。刘志军强调，尽管西方压力越来越大，但中国不会放松产能，他强调，中国在可再生能源产品的创新和制造方面处于领先地位——包括电动汽车、太阳能和风能设备——而且领导力降低了全球产品价格。“这确实应该得到赞赏，”他说。“我认为中国将继续增强制造能力，以维持当前价格，支持其在全国范围内的部署，并将我们当前的能源系统[转型]为[清洁能源]。”刘志军认为，如果各国致力于实现碳中和，就需要解决技术问题，包括使技术“便宜得多”。他说，各国还必须“维护开放的国际体系”，以便出口和贸易能够轻松进行。“这就是为什么我认为我们需要在全球范围内团结起来，避免……这些单边行动……因为它们将有助于提高成本，”刘志军补充道，他指的是美国和欧盟征收的关税。刘志军指出，能源咨询公司伍德麦肯齐的一份报告指出，如果没有中国的能源产品，能源转型的成本将增加 20%，他说，结果对中国来说不是问题这不是中国的问题，而是一个全球性的问题。当被问及世界在实现关键全球能源目标方面所面临的挑战时，刘鹤表示，他预计明年的地缘政治环境将“更加糟糕”。当天早些时候，中国国务院总理李强还反驳了西方关于中国企业受益于不公平政府补贴的指控。他在开幕致辞中表示，中国企业生产的先进电动汽车和电池不仅满足了国内需求，而且“丰富了”国际市场供应。“中国的可再生能源安装、电动汽车和太阳能电池板发展不仅保障了国内需求，而且还丰富了国际供应，有助于缓解全球通胀，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268017/lack-capacity-china-climate-envoy-rejects-us-eu-overcapacity-claims-dalian-forum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受社会日益接受的鼓舞，10 对 LGBT 情侣在香港喜结良缘</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268027/10-lgbt-couples-tie-knot-hong-kong-inspired-societys-growing-acceptance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268027/10-lgbt-couples-tie-knot-hong-kong-inspired-societys-growing-acceptance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国与波兰同意加强电动汽车合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268023/china-and-poland-agree-boost-cooperation-electric-vehicles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 21:36中国国家主席习近平周日在北京会见了波兰总统安德烈·杜达。图片：新华社尽管欧盟最近决定提高对中国进口产品的关税，但中国和波兰仍同意在电动汽车方面进行合作。“双方将支持在电动汽车、绿色发展、物流和其他领域的双向投资增长，”一份2024-27年联合行动计划称。该文件旨在“加强两国全面战略伙伴关系”，是在中国国家主席习近平周一会见波兰总统安德烈·杜达后发布的。本月早些时候，欧盟宣布将对中国电动汽车进口产品提高高达38.1%的关税，促使北京宣布对猪肉进口进行反倾销调查作为报复。然而，欧盟已同意与中国就反补贴调查进行谈判，以防止贸易战。与此同时，经济分析人士表示，中国企业可能会增加在欧洲的制造业务，以此来规避关税。周五，波兰政府表示，国家资产部长雅库布·亚沃罗夫斯基 (Jakub Jaworowski) 会见了中国汽车制造商吉利的代表团，讨论“波兰在瞬息万变的欧洲汽车市场中可以发挥的作用”。这家中国公司正在与波兰国有企业 ElectroMobility Poland 合作开发一款电动汽车，预计将在两年内开始量产。“目前，正在加紧评估 ElectroMobility Poland 实施的项目。这项工作旨在验证项目的所有商业假设，”它补充道。与此同时，中国电动汽车生产商零跑汽车与欧洲公司 Stellantis 的另一家合资企业已开始在波兰城市蒂黑的一家工厂生产汽车。在欧洲大陆的其他地方，中国汽车公司比亚迪在匈牙利城市塞泽格德投资了一家工厂，并正在考虑在欧洲建立第二家工厂，而上汽集团本月表示“计划将中国的新能源技术和绿色工厂带到欧洲”。另一家中国汽车制造商奇瑞通过与西班牙汽车制造商 Ebro-EV Motors 的合资企业在巴塞罗那收购了一家工厂，成为第一家签署在西欧生产汽车协议的中国公司。中国商务部长王文涛本月初参观了合资工厂，他敦促欧盟“放弃保护主义，回到对话与合作的正确道路上来”。西班牙是关键支持者中国是欧盟和法国加征关税的最大受益国，可能是受猪肉产品调查影响最大的国家之一。北京方面认为，电动汽车与锂离子电池和太阳能电池板一样，是促进出口和经济增长的关键行业之一。中国乘用车市场联席会秘书长崔东树表示，今年前五个月，电动汽车出口总额为 146 亿美元，同比增长 3%。“受欧盟调查影响，5 月份新能源汽车出口表现不佳，”他写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268023/china-and-poland-agree-boost-cooperation-electric-vehicles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度莫迪将在乌克兰战争后首次访问俄罗斯，强调德里与莫斯科的关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3268008/indias-modi-visit-russia-first-time-ukraine-war-underscoring-delhi-moscow-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 21:002021 年 12 月 6 日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（左）和印度总理纳伦德拉·莫迪在印度新德里会晤前互相问候。照片：美联社印度总理纳伦德拉·莫迪预计将自克里姆林宫对乌克兰开战以来首次访问俄罗斯，这是他第三次重返俄罗斯，凸显了两国之间的紧密联系。两个国家。克里姆林宫的外交政策助理尤里·乌沙科夫周二宣布了莫迪的访问，并表示访问的具体日期将在稍后确认。塔斯社早些时候报道称，这位印度领导人将于 7 月初在该国停留两天。一位印度高级官员表示，莫迪的莫斯科之行将是一次短暂的官方访问，由于讨论是私下进行的，这位官员要求不具名。这将是他自 2015 年以来首次访问俄罗斯首都。莫迪于 2019 年访问了符拉迪沃斯托克，两年前在乌兹别克斯坦撒马尔罕举行的上海合作组织峰会期间与俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京进行了最后一次会面。当联系印度外交部以获取更多信息时，他拒绝发表评论。印度和俄罗斯有着深厚的经济和政治联系，尽管在 2022 年入侵乌克兰后美国和其他西方政府对莫斯科实施制裁，但这种联系仍然保持强劲。印度是世界第三大原油消费国，也是俄罗斯折扣石油的主要买家。据斯德哥尔摩国际和平研究所称，莫斯科仍然是印度最大的军事硬件供应国，占印度武器进口的 36%。&gt;2022 年 9 月 16 日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（右）和印度总理纳伦德拉·莫迪在乌兹别克斯坦举行的上海合作组织峰会期间握手。照片：Pool/AP两国也是金砖国家集团的成员，俄罗斯担任该集团轮值主席国。 新德里一直避免批评俄罗斯入侵邻国，并主张通过外交手段解决冲突。在俄罗斯领导人威胁要在对乌克兰的战争中使用核武器后，莫迪缺席了 2022 年 12 月与普京举行的年度峰会。近一年后，普京未能出席在新德里举行的二十国集团领导人峰会，这帮助莫迪在包括美国在内的其他成员国之间就入侵问题达成了共识声明，美国寻求对俄罗斯进行严厉批评。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3268008/indias-modi-visit-russia-first-time-ukraine-war-underscoring-delhi-moscow-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华为任正非与失宠钢琴家李云迪在一起，引发中国社交媒体猜测</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3268010/huaweis-ren-zhengfei-seen-disgraced-pianist-li-yundi-sparking-speculation-chinese-social-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 21:00华为技术有限公司创始人任正非与古典钢琴家李云迪参观该公司位于东莞的松山湖园区。图片来源：微博上周末，华为技术有限公司创始人兼首席执行官任正非与声名狼藉的中国古典钢琴家李云迪一起参观了这家电信设备巨头位于东莞的松山湖园区，此举在中国社交媒体上引起轩然大波。根据中国各社交媒体平台上流传的照片和视频，现年 79 岁的任正非陪同李云迪参观了这座以欧洲为主题的园区，即这家总部位于深圳的公司的研发基地。两人在访问期间都穿着休闲装。这些照片和视频在中国社交媒体上引发了讨论，网民们对任正非与这位曾被称为“钢琴王子”的音乐家的短途旅行感到困惑，这位音乐家于 2021 年因涉嫌嫖娼被北京警方逮捕并短暂拘留。“李的出现太出人意料了，我可以看到争议正在酝酿，”一位用户在微博上写道。华为技术有限公司风景如画的位于广东省东莞市松山湖研发园区。照片：路透社一些微博用户认为任正非会见李克强“不恰当”。一位评论者写道：“对公众人物有更高的要求是很自然的，他们应该为犯错付出代价。”华为周二没有立即回应置评请求。任正非是中国最知名的科技行业领袖之一，他因会见李克强而受到负面宣传，这与这位低调的华为领导人在 2019 年 5 月华盛顿将华为列入贸易黑名单后努力克服美国制裁而赢得的公众好感形成了鲜明对比。在这次李克强事件之前，任正非最后一次公开露面是在 6 月 5 日访问中国西南部的四川大学时，他表示，受到美国制裁的华为正与世界各地的大学密切合作，开展基础理论研究，以“克服自身的不足”。华为技术有限公司创始人兼首席执行官任正非（中）在东莞松山湖园区与失宠的中国古典钢琴家李云迪交谈。图片来源：微博其他微博用户为李云迪辩护，指出他已经为过去的错误付出了代价。一位用户写道：“我们应该对李彦宏更加宽容，因为他才华横溢，任正非树立了榜样。”2000 年，18 岁的李彦宏赢得了著名的国际肖邦钢琴比赛，从此蜚声国际，该比赛每五年在波兰首都华沙举行一次。由于行为不当，他在中国名誉扫地，远离公众视线。不​​过，李彦宏仍然活跃在社交媒体上，并定期分享他今年在欧洲的最新巡演情况。上周，任正非在华为年度开发者大会上与李彦宏会面，华为承诺将凭借自主研发的鸿蒙操作系统打破西方移动操作系统在中国的主导地位。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3268010/huaweis-ren-zhengfei-seen-disgraced-pianist-li-yundi-sparking-speculation-chinese-social-media?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国卫生局局长称枪支暴力为“紧急公共卫生危机”，寻求控制</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268020/us-gun-violence-declared-urgent-public-health-crisis-surgeon-general-seeks-controls?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.25 21:03美国卫生局局长已宣布枪支暴力已成为一场公共卫生危机。图片来源：Shutterstock美国卫生局局长周二发布了具有里程碑意义的警告，宣布枪支暴力为“公共卫生危机”，并呼吁实施广泛的枪支管制，这一举措历来遭到强烈政治反对。这项由总统乔·拜登提名的维韦克·穆尔蒂发布的警告，是卫生局局长发布的第一份关于枪支暴力的重要报告，卫生局局长的办公室权力有限，但在公共卫生问题中发挥着重要作用。20 世纪 60 年代关于烟草的类似报告被视为改变人们对烟草危险性看法的关键第一步，最终导致新的监管规定和烟草消费大幅下降。“枪支暴力是一场紧迫的公共卫生危机，它导致了太多美国人的生命损失、难以想象的痛苦和深深的悲痛，”穆尔蒂在宣布这一警告的声明中说。“我们不必继续走这条路，我们不必让我们的孩子遭受美国枪支暴力的持续恐怖。所有美国人都应该过上没有枪支暴力以及由此带来的恐惧和破坏的生活。”报告引用政府和其他数据，表明美国在枪支致死和致伤方面是一个极端异常值，尤其是对儿童而言。报告称，近年来，枪支已成为 1-19 岁美国人死亡的主要原因，超过机动车死亡。2022 年，有 48,204 人死于枪支，包括自杀。美国卫生局局长维韦克·穆尔蒂在周二发布的一份咨询报告中称，该国的枪支暴力是一场公共卫生危机。照片：美联社“扭转枪支暴力的趋势需要我们国家的集体承诺，”穆尔蒂表示，他呼吁对研究、社区教育计划、心理健康支持和购买枪支的严格控制进行投资。该报告还呼吁强制安全存放枪支，实施普遍背景调查，并禁止攻击性武器。拜登和枪支管制活动人士呼吁采取类似措施，因为美国经常发生大规模枪击事件——包括在校园枪击事件——但几十年来，由于枪支游说团体和共和党议员的反对，改革一直受阻。行政行动和州举措在法庭上受到攻击，因为它们侵犯了宪法赋予的拥有枪支的权利，而这一权利是第二修正案所规定的。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268020/us-gun-violence-declared-urgent-public-health-crisis-surgeon-general-seeks-controls?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港书展翻开新篇章 致力吸引大湾区游客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268021/hong-kong-book-fair-turns-new-page-push-bring-tourists-greater-bay-area?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268021/hong-kong-book-fair-turns-new-page-push-bring-tourists-greater-bay-area?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在肯尼亚，抗议者因增税与警方发生冲突，议会遭冲击，造成数人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3268022/kenya-several-killed-protesters-clash-police-over-tax-rises-parliament-stormed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3268022/kenya-several-killed-protesters-clash-police-over-tax-rises-parliament-stormed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从雷暴到热浪：香港的基础设施能否承受压力？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268014/thunderstorms-heatwaves-can-hong-kongs-infrastructure-handle-strain?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268014/thunderstorms-heatwaves-can-hong-kongs-infrastructure-handle-strain?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>