<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Aug 2024 09:15:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国共产党如何在非洲建立政治学校并扩大影响力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273698/how-chinas-communist-party-building-political-schools-and-influence-africa?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273698/how-chinas-communist-party-building-political-schools-and-influence-africa?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>辩方称香港“屠龙队”头目的证词“语无伦次”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273710/hong-kong-dragon-slaying-brigade-leader-testimony-incoherent-defence-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.08 16:052019 年社会动乱期间的一名抗议者。被告张明宇是六名否认参与当年引爆炸弹杀害警察阴谋的男子之一。照片：Felix Wong香港一宗涉及 2019 年针对警察的炸弹阴谋的审讯中，一名辩护律师质疑两名被告提供的证词的可靠性，这两名被告是检方证人，称其中一人“毫无诚信”。大律师姚本成周四要求九人陪审团裁定涉嫌屠龙队成员张铭宇无罪，称“屠龙队”领导人黄振强的证据“语无伦次”且“自相矛盾”。姚的当事人张铭宇是六名否认参与 2019 年 12 月 8 日在湾仔引爆炸弹杀害警察的阴谋的男子之一，该阴谋在长达数月的反政府抗议活动中实施。在高等法院发表结案陈词的第二天，姚本成坚持声称黄振强保留了他的屠龙队他说，黄的证词表明他“故意”向队友隐瞒信息，因为他知道，如果他们知道涉及枪支和爆炸物，他们不会同意参与其中。姚说，黄在交叉询问下承认，他认为没有必要告诉该旅他即将参加一次危险的袭击。但律师补充说，黄早先表示，他已将使用枪支和爆炸物的计划告知其团队，并且成员同意与黄的团队合作实施袭击。“他所说的内容相互矛盾，他的[证词]语无伦次。这个人不诚实，没有一点诚信，”Iu 说。检方指控，该旅根据其 Telegram 消息应用程序频道中交换的信息以及黄的证据，参与了一项阴谋。据称，该组织成员曾使用“20 公斤”等字眼（显然是指炸药），并与黄之锋通信讨论一项“大计划”。但姚指出，在袭击计划发生前几天，黄之锋与一名据称属于另一个抗议组织的女性在 Telegram 上交换过信息，在信息中，该组织领导人抱怨说，由于他的团队没有参与，他必须进行所有准备工作。黄之锋在交叉询问中承认，他没有与队友讨论该计划。“如果张先生从未被告知有 [黄之锋和吴先生参与的] 阴谋，他就不应该被卷入该阴谋，”姚说，并补充说没有可靠证据表明张先生参与了该计划。2019 年反政府抗议期间发射催泪弹。照片：Sam Tsang律师还要求陪审团对控方证人、吴团队成员彭君豪 (Eddie Pang Kwan-ho) 的证据持怀疑态度。Iu 质疑彭在同意作证指控吴后仍拒绝警方搜查其手机的决定。法庭早前获悉，彭曾试图与律政司谈判，以在达成协议后撤销部分指控。辩方律师表示，彭的父亲是一名退休警长，并质疑这是否给予证人某种形式的特权。姚在结案陈词的最后称彭为“警察宝宝”，并表示陪审团有权决定彭在谈判中是否得到了父亲的帮助。第三名被告严文谦的辩方律师将于周五开始提交陈词。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273710/hong-kong-dragon-slaying-brigade-leader-testimony-incoherent-defence-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深圳加入中国地方政府的行列，收缴开发商的滞销房屋</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3273694/shenzhen-joins-chinese-local-governments-taking-unsold-homes-developers-hands?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.08 15:302024 年 4 月 17 日，万科深圳雅居乐项目住宅楼正在建设中。图片来源：彭博社深圳已成为中国第一个收购未售出房屋的一线城市，并加入了其他几个地方政府的行列，这些地方政府响应当局的号召，通过从开发商手中收购未售出的房产，帮助拯救该国陷入困境的房地产行业。 据深圳市国资委支持的深圳市公有住房集团官方微信周三晚间发布的通知，该集团计划从企业手中收购未售出房屋作为保障性住房的备用。该计划将考虑购买建筑面积不超过 65 平方米的住宅、公寓和员工宿舍，但整栋楼具有优先权。通知称，该计划将持续到 10 月 31 日。近三个月前，中国政府于 5 月份宣布了一项历史性的救助计划，其中包括向地方国有企业提供 3000 亿元人民币（420 亿美元）的再贷款基金，用于购买未售出房屋作为保障性住房。据房地产智库中国指数研究院称，包括中部直辖市重庆、南部省会昆明和东北辽宁省大连在内的 10 个中国城市已经出台了此类计划。深圳是中国科技中心，是中国四大一线城市（其他三座城市是北京、上海和广州）中第一个采取这一举措的城市。上个月，在北京，一家房地产经纪协会在北京市住房局的指导下启动了一项试点计划，鼓励房主以旧换新。根据该计划，房主可以预购新房，该协会将帮助他们出售现有房屋。出售旧房所得的现金将作为新房的首付款交给新房开发商。据该协会称，截至周二，已有一笔交易完成，预计不久将有 18 笔左右的交易完成。“去库存一直是房地产行业的重点，地方政府推出的限购计划已成为实现房地产去库存目标的有力工具之一，”中国指数研究院副研究总监徐跃进表示。然而，徐跃进表示，此类计划仍然面临着挑战，例如未售出房屋的定价以及供需错配等问题。“例如，对经济适用房需求强劲的城市，如一线城市和核心二线城市，通常住房库存相对较少，”他说。“开发商不太可能提供折扣来出售库存。”徐跃进表示，再贷款基金的规模是另一个挑战。官方数据显示，截至 6 月底，这 3000 亿元中仅剩下 121 亿元。徐文伟表示，整个基金只能购买 7.6% 的新房，远远低于市场真正复苏所需的水平。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3273694/shenzhen-joins-chinese-local-governments-taking-unsold-homes-developers-hands?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈西娜倒台后，孟加拉国强迫失踪受害者家属充满希望</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273699/bangladesh-families-enforced-disappearance-victims-hopeful-after-hasinas-downfall?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273699/bangladesh-families-enforced-disappearance-victims-hopeful-after-hasinas-downfall?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>隐私监管机构发现香港芭蕾舞团的网络安全存在“明显缺陷”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273703/privacy-watchdog-finds-glaring-deficiency-hong-kong-ballets-cybersecurity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273703/privacy-watchdog-finds-glaring-deficiency-hong-kong-ballets-cybersecurity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加泰罗尼亚分离主义者卡莱斯·普伊格蒙特 (Carles Puigdemont) 不顾被捕威胁，时隔七年重返西班牙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273704/catalan-separatist-carles-puigdemont-returns-spain-after-7-years-despite-threat-arrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.08 15:41加泰罗尼亚分离主义领导人卡莱斯·普伊格蒙特 (Carles Puigdemont) 在西班牙巴塞罗那向他的支持者致意。照片：AP前加泰罗尼亚领导人卡莱斯·普伊格蒙特（Carles Puigdemont）在近七年前组织了西班牙富裕地区非法独立公投后逃离西班牙，尽管有逮捕令，他仍于周四返回西班牙。普伊格蒙特从比利时前往巴塞罗那后，挑衅地出现在那里，他因参与将加泰罗尼亚从西班牙其他地区分离出去而面临贪污指控。普伊格蒙特的职业生涯致力于在西班牙东北部开辟一个新的国家 - 这是一场持续数十年的斗争。他在很大程度上不妥协的做法带来了与其他分离主义政党以及西班牙中央政府的政治冲突。普伊格蒙特出现在巴塞罗那市中心的一个公园里，数千名分离主义支持者聚集在那里，挥舞着加泰罗尼亚旗帜，等待他的到来。在阳光明媚的日子里，他挥拳欢呼。卡莱斯·普伊格蒙特 (Carles Puigdemont) 在西班牙巴塞罗那向支持者发表讲话。照片：美联社这次活动由他所在的政党“加泰罗尼亚团结党”(Junts) 组织，几个小时后，附近的新地区政府就将就职。当地警察在公园内加泰罗尼亚议会大厦所在的区域周围部署了警戒线。普伊格蒙特在众多支持者的簇拥下走向大楼。普伊格蒙特此前曾公开宣布他将返回西班牙，但并未透露行程细节。普伊格蒙特在西班牙的出现可能会引发加泰罗尼亚独立问题的新一轮政治紧张局势。此次失败的分裂企图引发了一场旷日持久的宪法危机。目前尚不清楚如果普伊格蒙特被捕，当局将如何处理。一项由西班牙社会党领导的联合政府起草的有争议的大赦法案可能会洗清普伊格蒙特和数百名其他加泰罗尼亚独立支持者在 2017 年非法选举中犯下的任何罪行。但这项今年早些时候由西班牙议会批准的法案正受到最高法院的质疑，因此哪些罪行将被赦免仍存在不确定性。如果普伊格蒙特被捕，他最初可能会被审前拘留。这位前加泰罗尼亚领导人的回归可能会使萨尔瓦多·伊拉领导的加泰罗尼亚社会党 (PSC) 与另一个主要的加泰罗尼亚分离主义政党和左翼共和党 (ERC) 之间经过数月的僵局后达成的协议变得复杂。这项协议确保了伊拉在加泰罗尼亚议会获得足够的支持，使他能够在周四的授职辩论中成为下一任地区主席。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273704/catalan-separatist-carles-puigdemont-returns-spain-after-7-years-despite-threat-arrest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英飞凌斥资 77 亿美元开设工厂，马来西亚芯片行业“步入新台阶”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273708/malaysia-going-chip-ladder-infineon-opens-us77-billion-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.08 15:46英飞凌首席执行官 Jochen Hanebeck（左）和马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（中）周四在马来西亚居林新工厂开幕仪式上合影。图片：彭博社随着英飞凌科技股份公司在马来西亚开设大型半导体制造基地，马来西亚在全球供应链中的地位将越来越高，这个东南亚国家的领导人说道。“我们现在能够接收和扩展技术。这表明马来西亚现在正在向上走，”总理安瓦尔·易卜拉欣周四在马来西亚北部居林区英飞凌 70 亿欧元（77 亿美元）生产基地一期的开幕仪式上说道。安瓦尔强调，当地政府和大学需要帮助培训必要的人才，以更好地适应吉隆坡增强本地芯片产业的努力。目前，世界各大主要政府正斥资数百亿美元支持国内半导体生产，半导体被视为各国发展新兴技术的最具战略意义的产品之一。英飞凌首席执行官 Jochen Hanebeck 表示，居林新园区的建设进度超出了原计划，第二阶段完工后，它将成为全球最大的碳化硅功率半导体制造基地。新工厂将专注于生产有助于汽车、工业和数据中心领域脱碳的功率半导体。据英飞凌称，预计最终将创造 4,000 个就业岗位。鉴于地缘政治不确定性日益增加，各大芯片公司都在寻求中国大陆和台湾以外的制造地点，而英飞凌在马来西亚的投资凸显了这个东南亚国家吸引更多科技投资的潜力。过去几年，马来西亚已成为全球封装和组装中心，这是芯片用于智能手机、数据中心和电动汽车之前的最后一道工序。英特尔公司、日月光科技控股有限公司和安靠科技公司等主要参与者都利用了其技术熟练、成本低廉的劳动力以及靠近主要市场的地理位置，尤其是在新冠疫情和中美紧张局势扰乱全球芯片流通的情况下。然而，近年来，中国——将封装视为增强本地制造半导体的一种方式——已成为一个主要的组装中心，而包括新加坡在内的邻国也在争夺跨国芯片投资。作为回应，吉隆坡实施了提升吸引力的政策，包括 56 亿美元的激励措施和在首都附近建立芯片设计中心。它还试图从英飞凌等公司吸引更多对晶圆生产（被认为是芯片制造过程中最有价值的前端制造部分）的投资，以升级其能力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273708/malaysia-going-chip-ladder-infineon-opens-us77-billion-plant?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：越南海军护卫舰访问中国，在水道举行一系列演习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273688/south-china-sea-vietnamese-navy-frigate-visits-china-amid-flurry-drills-waterway?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.08 13:58越南导弹护卫舰陈兴岛号周三驶往湛江某军港。中越海军将组织舰艇参观、甲板招待会、文化交流、联合演习等活动。图片来源：新华社在南海争议地区军事态势不断升级、局势紧张的背景下，一艘越南海军护卫舰于周三抵达中国南部，进行为期五天的访问。据中国军方南部战区称，越南人民海军的015陈兴岛号导弹护卫舰于周三抵达广东省湛江市的一个军港。湛江是南部战区海军总部所在地，该海军负责监管南海，南海是一条战略性和资源丰富的水道，北京和河内都对南海存在主权争议。据该指挥部称，双方将“组织舰船参观、甲板招待会、文化交流、联合演习和其他活动”。该指挥部在一份声明中表示，此次访问旨在“增进中越海军之间的相互了解和信任，进一步加强两国友谊”。越南海军访问在有争议的南海军事活动增加的背景下，菲律宾向中国派遣了一艘军舰。菲律宾于周三开始与美国、加拿大和澳大利亚举行为期两天的海空演习，这是首次此类演习。此次演习与中国军队在有争议的黄岩岛周围进行海空联合巡逻以及上周菲律宾与日本首次举行联合演习同时举行。越南此次访问中国之际，有报道称，最近两起事件中，中国军方派无人机靠近越南海岸线和专属经济区，然后返回海南。尽管中越在南海长期存在紧张和海上争端，但近年来，两国一直在努力加强海军和海警合作，包括改善沟通、协调和联合活动，以增进两军之间的信任。6 月底，中越海军结束了在南海西北部北部湾为期两天的联合巡逻演习。每个国家都派出两艘舰艇参加协调活动，并进行联合搜救和信号灯演习。包括新任越南国家主席和共产党总书记苏林在内的两国高层领导人呼吁共同努力，增进邻国之间的信任。作为南海争端中的对立声索国之一，以及中国在该海域扩张声索的直言不讳的批评者，越南采取了细致入微的“竹子外交”——小心平衡其关系并在中美之间游走——同时也稳步推动与美国及其在该地区盟友建立密切的防务关系。日本防卫大臣木原稔周二访问河内期间宣布，日本将向越南提供两辆陆上自卫队补给运输车，作为 2021 年生效的国防装备和技术转让协议下的首个项目。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273688/south-china-sea-vietnamese-navy-frigate-visits-china-amid-flurry-drills-waterway?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港出租车司机（77岁）撞上金钟灯柱，乘客受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273689/hong-kong-taxi-driver-77-passenger-injured-after-crashing-lamp-post-admiralty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.08 13:58一辆出租车撞上灯柱，造成两名男子受伤。图片：Sam Tsang周四早高峰期间，一名 77 岁的出租车司机及其乘客在香港金钟撞上灯柱后受伤，导致电车服务和两条车道中断。上午 9 点左右，这辆出租车在金钟道西行太古广场购物中心外，突然失去控制并向右急转。车辆撞上分隔车道和电车轨道的栏杆，然后撞上灯柱，引擎盖严重凹陷。破碎的挡风玻璃上的引擎部件和玻璃碎片被抛到附近的电车轨道上。出租车车门受损，消防队员救出被困在车内的 46 岁男性乘客和司机。消防部门派出两辆消防车和一辆救护车前往现场。事故扰乱了西行电车服务，以及金钟金钟道上的车道。照片：Sam Tsang乘客和司机均受轻伤，被送往玛丽医院。警方正调查意外原因。由于车辆阻塞轨道，西行电车服务受到影响超过一小时，而东行电车服务则正常运行。被困在车辆后面的电车乘客下车并沿着轨道步行到金钟站最近的车站。金钟道上的两条车道也被封闭。交通于上午10点左右恢复正常。运输及物流局6月份透露，出租车事故数量从2022年的3,632起和2021年的4,153起跃升26%至去年的4,585起。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273689/hong-kong-taxi-driver-77-passenger-injured-after-crashing-lamp-post-admiralty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚巫师因对儿童进行血腥仪式而被指控虐待</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3273547/blood-kiss-malaysian-shaman-accused-abuse-over-gory-ritual-performed-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.08 14:00一名马来西亚巫师因对数名儿童进行所谓的血吻仪式而面临虐待儿童的指控。图片来源：SCMP 合成图/Facebook一名马来西亚巫师割掉自己的舌头，进行“血吻”仪式，声称此举可治愈儿童疾病，随后面临虐待指控。这名姓林的信仰治疗师在马来西亚西海岸雪兰莪州巴生的一座寺庙中进行了这一仪式。他为几名被父母带去治病的孩子进行了这一仪式。该寺庙的 Facebook 页面上发布了这一行为的照片，随后在互联网上广泛分享，引发争议。照片显示，巫师弯腰对着一个被束缚的孩子，他的脸和嘴贴在孩子的脸上。信仰治疗师对被成年人制服的儿童进行血腥仪式。图片来源：微博有人批评父母带孩子去寺庙是出于迷信，还有人指责巫师虐待儿童。这种行为也被谴责为不卫生。在网上引起轩然大波后，寺庙删除了原始帖子，并关闭了其 Facebook 帐户。马来西亚道教联合会主席陈合章对这种做法表示强烈反对，并宣布计划安排理事会成员与巫师会面，阻止他使用这种方法。陈告诉马来西亚中文媒体《中国报》：“在‘血吻’过程中，孩子的手脚似乎受到束缚，孩子似乎明显不舒服，表明他们不愿意接受这种方法。”“建议父母不要强迫孩子接受这种治疗——以及过度的迷信，”他说道。林试图为自己的行为辩护，坚称他的意图是帮助而不是伤害。他声称自己受到了神的指引：“作为一名萨满，当神灵降临时，它就会附在我的身上，并指示治疗信徒的方法。作为神灵选中的人，我必须接受这个角色”。林还声称，在“治疗”期间，他没有直接亲吻孩子，也没有打算做出任何被视为骚扰的行为。有些人认为，萨满是神灵与人之间沟通的媒介。他们还被认为能够治愈从不育症、心痛到咳嗽等各种疾病，这些疾病通常归因于必须安抚的灵魂。仪式在马来西亚雪兰莪州的一座寺庙内。照片：Shutterstock在一些仪式中，萨满会进行涉及血液的仪式，在此期间他们会伤害自己，直到大量出血。这种做法被认为可以“吸引神灵的存在”。人们还认为，流出的血越多，神灵就越满意。没有任何科学证据支持这些观点，而且这种仪式受到了网上观察者的广泛批评。“最需要‘治疗’的是父母，而不是孩子。那些迷信的父母应该去医院检查一下，而不是伤害下一代，”有人说。“如果这能治病，我们为什么还需要医生？只要亲吻医院里所有重病患者就行了。从那些把孩子带到医院的父母开始，因为他们显然疯了，”另一个人说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3273547/blood-kiss-malaysian-shaman-accused-abuse-over-gory-ritual-performed-children?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国核武器将导致美韩关系“严重破裂”并扰乱经济：国防部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273693/south-korean-nuclear-arms-would-cause-huge-crack-us-ties-roil-economy-defence-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273693/south-korean-nuclear-arms-would-cause-huge-crack-us-ties-roil-economy-defence-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能企业必须关注国家安全需求</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3273671/ai-companies-must-pay-attention-national-security-needs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3273671/ai-companies-must-pay-attention-national-security-needs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国骚乱对凯尔·斯塔默上任首相的第一个月构成考验</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273680/uk-riots-test-keir-starmer-his-first-month-prime-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273680/uk-riots-test-keir-starmer-his-first-month-prime-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港应“转变体育旅游思维”吸引更多国际参与者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3273683/hong-kong-should-change-mindset-sports-tourism-draw-more-international-participants?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.08 13:32一月份，渣打香港马拉松比赛期间，参赛者穿过旺角。照片：Dickson Lee香港最大政党之一的立法会议员表示，香港应改变对体育旅游的观念，吸引更多海外参赛者参加本地比赛。香港工商专业联盟议员陆汉文周四在一档电台节目中表示，政府需要扩大香港更多体育赛事的规模，以吸引海外参赛者，而不仅仅是吸引本地观众。“香港已经在观赏性体育赛事方面做了很多工作，例如，我们昨晚举行了一场大型足球赛，”他说，他指的是周三在香港大球场举行的西班牙豪门马德里竞技队与本地球队杰志队的友谊赛。“但我们能否真正改变观念，除了吸引更多观众参加体育比赛之外......我们还可以考虑鼓励更多海外运动员参加本地比赛？”陆汉文指出，除了香港一年一度的《虎踞水准》等大型体育赛事之外，除香港马拉松外，香港亦有不少中小型比赛。该议员表示，这些小型比赛已几乎恢复至疫情前的水平，并估计香港每个周末都有“至少一至两场”大型或小型比赛。香港旅游业致力吸引更多过夜旅客，陆先生表示，有海外参赛者来香港参加体育赛事，将鼓励他们至少留港一晚。“他们会在比赛前一晚来准备，比赛后会再留港一晚休息。”不过，陆先生补充说，要让本地比赛更吸引国际参赛者，仍然存在障碍，需要政府提供更多协助来策划、促成和推广这些赛事。马德里竞技队的塞萨尔·阿斯皮利奎塔在周三于香港大球场举行的对阵杰志的友谊赛后为球迷签名。照片：曾俊华他指出，体育赛事组织者曾表示，他们需要政府提供更多帮助来推广赛事，并使其规模更大，例如放宽道路封闭和改道的要求。香港特首李家超今年 6 月表示，他将在任职第三年优先刺激经济和改善民生，并强调旅游业发展的重要性。旅游局最近公布的数据显示，游客每次旅行的平均住宿晚数从 2023 年第一季度的 4.9 晚下降到 2024 年上半年的 3.2 晚。旅游和酒店业对这种下降是否会进一步影响其生存存在分歧，但代表们一致认为需要更多激励措施来说服游客在香港停留更长时间并增加消费。数据还显示，约有 2100 万人——平均每天有 116,000 名游客——今年上半年前往该市的游客数量与 2023 年同期相比增长了 64%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3273683/hong-kong-should-change-mindset-sports-tourism-draw-more-international-participants?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未成年驾驶案在马来西亚引发愤怒和仇外情绪，男孩可能面临监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3273686/underage-driving-case-triggers-outrage-xenophobia-malaysia-boy-faces-possible-jail?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.08 13:40马来西亚一名未成年男孩与他的两个弟弟妹妹一起开车被拍到。照片：Facebook/JY Properties
马来西亚人拿起社交媒体的火炬和干草叉，要求以一名 12 岁男孩为例，该男孩周三因未成年驾驶被指控，可能面临牢狱之灾。检察官对一段病毒式传播的视频进行了调查，该视频显示，一名儿童在雪兰莪州蒲种区的一个住宅区鲁莽驾驶汽车，两名年幼的孩子站在副驾驶座上，随后，检察官指控该男孩驾驶的机动车年龄未满 16 岁。据国家通讯社 Bernama 报道，这名男孩在地方法官的闭门审理中由母亲陪同，他对罪名表示不认罪，并以 500 林吉特（105 美元）的保释金获释。如果罪名成立，他将面临最高 2,000 林吉特的罚款、最高六个月的监禁或两者并罚。根据马来西亚法律，10 岁以下的儿童不能因刑事犯罪被定罪。该男孩的父亲是一名拥有永久居留权的巴基斯坦国民，他还被指控两项单独指控，罪名包括允许未成年儿子驾驶机动车以及忽视和未能监督孩子的活动，这些活动可能会导致身体伤害。该男子对两项指控均不不认罪。如果第二项指控罪名成立，他将面临与儿子类似的第一项指控处罚，并处以最高 50,000 林吉特的罚款、20 年监禁或两者并罚。此案引发了人们对这名男孩及其父亲行为的广泛不满，马来西亚社交媒体上有许多评论指责他们撒谎并浪费法庭时间，尽管有所谓的犯罪视频证据。自周三晚上以来，在几个本地新闻 Facebook 帐户上发布的有关此案的报道收到了数百条评论和数十次分享。“十二岁，已经能够撒谎和不认罪，我希望他被送进成人监狱，让囚犯把他当作成年人对待，”一个名为 Lan Kajang 的帐户在 Facebook 上发表评论。批评者也迅速指出了父亲的国籍，许多人表示“难怪”该男子据称允许儿子开车，并敦促当局撤销他的永久居住权。“我们可以将 [男孩] 连同他的父亲一起驱逐出境，”一位社交媒体用户写道。但也有人同情这个男孩。一些人认为，父母应该为这种困境负全部责任，因为他们要为孩子这样做负责。“这么简单的事情，把父亲关进监狱接受惩罚就行了。孩子是无辜的，”Leslie Tan 在评论中写道。这段近两分钟的视频显示，这辆车被粗暴地开过减速带，随后一名女子拦下它，开始训斥这个孩子，而他的两个弟弟妹妹——其中一个嘴里还含着奶嘴——站在副驾驶座上。负责调查此案的雪邦警方在一份声明中表示，这名男孩和他两个分别为四岁和六岁的弟弟“正在附近兜风”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3273686/underage-driving-case-triggers-outrage-xenophobia-malaysia-boy-faces-possible-jail?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>