<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jul 2024 09:15:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“钱，钱”日本持刀抢劫犯刺伤中国游客，引发大陆愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3271851/money-money-japan-knife-wielding-mugger-who-stabbed-china-tourist-sparks-mainland-fury?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 16:05一名中国游客在日本街头被捅刺事件，在大陆社交媒体上引发一波愤怒。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock日本一名劫匪在实施暴力抢劫时大喊“钱钱”，一名中国游客被刺伤的遭遇引发大陆社交媒体的愤怒。据《每日新闻》报道，7 月 22 日，53 岁的苏伟豪和他的妻子正返回日本本州岛大阪市的酒店时，劫匪趁机行凶。持刀袭击者反复喊着“钱钱”，苏伟豪的左臂和手被刺伤。他的妻子安然无恙。这对夫妇躲进了附近的一家便利店，顾客报了警。袭击者空手而逃。警方称，袭击者身高约 1.7 米，身穿白色 T 恤，他面临抢劫和人身伤害指控。苏炜豪和妻子在返回大阪酒店时，在这条街上遭到袭击。图片来源：日本电视台7月23日，中国驻大阪领事馆工作人员告诉《南方都市报》，事件已妥善处理，并表示一旦收到请求，将第一时间提供协助。此次袭击事件在大陆社交媒体上引发了人们对日本社会治安恶化的强烈讨论。日本警察厅的数据显示，尽管日本的犯罪案件在2002年达到顶峰后，连续20年呈下降趋势，但2022年又开始上升。据Nippon.com报道，去年日本共发生谋杀、抢劫、猥亵和绑架等重大犯罪案件12,372起，比上一年增加了29.8％。一位中国网友表达不愿出国旅游的想法的帖子获得了1.4万个赞。“看完这篇文章，我不知道为什么人们不欣赏中国的美景。在我们国家境内旅行不仅可以与其他国家媲美，而且更安全。美国也发生过类似事件，”该人士说。与日本其他地区一样，港口城市大阪也面临着犯罪率上升的问题。图片来源：Shutterstock还有人回忆起今年6月在苏州发生的一起日本校车持刀伤人事件，胡友平在掩护一名日本母子后不幸身亡。行凶者是一名52岁的中国无业男子。一名网民说：“两名日本人在中国被刺，一名中国女子不仅奋不顾身救人，行凶者还被当场抓获。”“两名中国人在日本被刺，不仅无人救助，行凶者至今逍遥法外。我记得有人说过，刺日本人会损害商业环境。”“这次袭击中国人会损害日本的商业环境吗？”还有人说：“看来苏州有胡友平这样的英雄，而日本只有冷漠！”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3271851/money-money-japan-knife-wielding-mugger-who-stabbed-china-tourist-sparks-mainland-fury?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方打击高利贷集团拘捕40人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272001/hong-kong-police-arrest-40-crackdown-loan-shark-syndicate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 16:09香港警方在高利贷集团办公室内发现数千名债务人的个人资料。图片：讲义香港警方在为期四天的打击非法追债团伙的行动中拘捕了 40 人，这些团伙涉嫌高利贷活动所得超过 3000 万港元（380 万美元）。据警方称，周一至周四在全港一系列突袭行动中拘捕了 32 名男子和 8 名女子，他们被指控犯有向建筑物泼红漆和拨打恐吓电话等犯罪活动。“[警察] 搜查了一个使用不正当手段收债的组织的场所，并逮捕了其董事、高管和工作人员，罪名是串谋刑事恐吓，”九龙东总区重案组总督察刘浩德周五表示。“我们还在其办公室发现了几千名债务人的个人信息。”刘浩德补充说，他们还逮捕了该集团的“一些核心成员”，罪名包括串谋无牌放贷、串谋以过高利息放贷、洗钱及串谋实施刑事毁坏。香港警方为期四天打击非法追债团伙，拘捕40人，高利贷所得款项总额逾3000万港元。图片：讲义“我们的调查显示，他们参与放高利贷、组织泼红漆等非法追债活动，以及处理与高利贷有关的犯罪所得，总额超过3,000万港元。”刘说，该40名嫌疑人年龄介乎16至67岁，自称是文员、建筑工人、推销员、保险经纪和无业人士，其中一些人有黑社会背景。他补充说，这些嫌疑人已获保释，等待进一步调查。同一警队的高级督察段玉恒表示，他们的调查显示，高利贷集团使用“无需审查”或“快速清关”等词句吸引债务人，或通过电话或短信推销他们的贷款计划。“一些陷入财务困境的人可能会加入这些计划，希望快速解决问题，但所谓的‘快速清关’只是贷款的幌子他解释道，“这些诈骗集团通常被称为‘鲨鱼集团’。”他表示，该集团会从贷款中扣除四分之一甚至三分之一作为“管理费”。他补充道，这笔费用加上借款人必须支付的利息，将导致利率远高于每年48%的法定上限，有些甚至收取每年150%以上的利率。这位高级督察解释了犯罪分子的作案手法，他们首先会通过电话或信件等传统方式收债，但后来“行动升级，从电话骚扰到对债务人及其家人进行威胁电话”。“然后，他们会派团伙成员把红漆泼到债务人住所的门上，直到他们还清贷款，”他说。Tuen还表示，借款人被告知要将贷款偿还到指定的银行账户，但许多人只能偿还部分高额利息他透露，警方拘捕的银行账户持有人中，有些本身就是债务人。“他们因无力偿还贷款，被迫为该集团开设傀儡账户，”段伟恩说。“相关账户显示，过去六个月存款超过3,000万港元，这些存款在短时间内被提取。”段伟恩表示，频繁的交易与持有人所谓的工作背景不符，反而符合洗钱活动的模式。他补充说，高利贷者会通过多次交易来收取存款，以掩盖资金流向。警方呼吁公众警惕高利贷者，并补充说，集团可能会诱使绝望的借款人从事贩毒和出售银行账户洗钱等罪行。他说，在过去的案件中，这些借款人曾因所犯下的罪行被判入狱已承诺。以过高利率放贷、洗钱、刑事破坏和刑事恐吓都是严重罪行，最高可判处 5 至 14 年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272001/hong-kong-police-arrest-40-crackdown-loan-shark-syndicate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苹果跌落：iPhone 制造商跌出中国前五，华为崛起</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3271994/apple-falls-iphone-maker-out-chinas-top-5-huawei-ascends?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 16:142024 年 3 月 22 日，人们参观位于上海的亚洲最大的 Apple Store。照片：EPA-EFE据数据追踪机构称，苹果已跌出中国智能手机供应商前五名，这是多年来这家 iPhone 制造商首次在其最重要的市场之一跌至如此低的水平。截至 6 月的三个月里，iPhone 在中国的出货量同比下降了 2%，苹果的出货量降至根据市场研究公司 Canalys 周四发布的报告，华为在出货量最大的供应商名单中排名第六，落后于 Vivo、Oppo、荣耀、华为技术有限公司和小米。“这是历史上第一个国内供应商包揽前五名所有位置的季度，”Canalys 分析师 Lucas Zhong 写道。“相反，苹果在中国大陆正面临瓶颈。”自去年推出 Mate 60 系列智能手机以来，华为在中国市场复苏。图片：路透社中国智能手机市场是全球最大的市场，竞争非常激烈，前六大品牌争夺约 95% 的市场份额。继三星电子失去相关性后，苹果是这一组中最后一个屹立不倒的外国品牌。在来自包括华为在内的本土厂商的激烈竞争中，iPhone 销量今年在中国一直在下滑。得益于完全在中国生产的先进处理器，华为在高端智能手机市场复苏，这点燃了国内的爱国热情。研究公司 IDC 的高级分析师 Arthur Guo 在周五发布的一份报告中写道：“尽管美国实施了贸易限制，但华为在上半年仍保持市场领先地位，在 600 美元以上的细分市场进一步缩小了与苹果的差距。”苹果周五没有立即回应置评请求。根据 Canalys 和 IDC 的数据，华为、Vivo 和小米在第二季度均实现了两位数的同比增长。虽然中国 Android 智能手机市场增长了 11.1%，但苹果本季度的出货量较去年同期下降了 3.1%。 IDC 的数据显示，尽管促销活动有助于提高 iPhone 在华的需求，但苹果的出货量仍低于去年同期的 100 万部。IDC 还将苹果在该季度的市场份额排在第六位。郭在回答书面问题时表示，根据 IDC 的数据，苹果上一次跌出前五名是在 2020 年第三季度。研究公司 Counterpoint 的另一份报告跟踪了销量而不是出货量，该报告为苹果提供了更为乐观的前景，将这家 iPhone 制造商排在中国第二位，市场份额为 15.5%。紧随其后的是华为（15.4%）、小米（15.3%）和荣耀（15.2%）。Counterpoint 高级分析师 Ivan Lam 表示：“尽管同比下降了个位数，但苹果在第二季度的表现仍然令人印象深刻。” “不过，预计苹果第三季度将经历传统低迷，因为等待 iPhone 16 发布的消费者可能会推迟升级。”苹果今年多次通过本地零售商提供高达 23% 的折扣。对于这家科技巨头来说，这是一个重要的市场，该公司一直在努力应对中美之间日益紧张的关系。苹果首席运营官杰夫·威廉姆斯本周访问了中国，会见了北京和深圳的官员，承诺深化这家总部位于加州库比蒂诺的科技巨头与中国的合作。在北京，威廉姆斯是周一会见中国国务院副总理何立峰和外交部长王毅的美国高管之一，他们是本月中共举行重要会议后首个访华的美国商务代表团的成员，代表团成员还包括联邦快递和美光的高管。威廉姆斯还会见了深圳市委书记孟凡利。据报道，该高管告诉孟晚舟，苹果将增加对中国南方科技中心的投资，并称赞该市的智能手机供应链。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3271994/apple-falls-iphone-maker-out-chinas-top-5-huawei-ascends?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港故宫文化博物馆下月门票价格上调16.7%至70港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272004/hong-kong-palace-museum-raise-admission-prices-167-hk70-next-month?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 16:16当前专题展览的门票价格以及无限次年度入场券的价格将保持不变。照片：谢美玲香港故宫文化博物馆将于下个月将普通门票价格提高 16.7% 至 70 港元，以“增强运营的可持续性”。故宫文化博物馆是香港资金紧张的西九龙文化区的一部分，周五宣布自 2022 年 7 月 3 日开放以来第二次提高门票价格。故宫博物院表示：“调整费用可以帮助博物馆应对不断上涨的成本，增强运营的可持续性，并继续向公众呈现更多高质量的展览和节目。”去年 7 月，博物馆的成人普通门票定时入场费上涨 20% 至 60 港元，而优惠票价则从 25 港元上涨至 30 港元。普通门票的最新变化将从 60 港元上涨至 70 港元，将于 8 月 15 日生效。优惠门票也将从现时专题展览的入场费及无限次入场年票的票价则维持不变。故宫文化博物馆表示，已在维持可持续运作与确保公众可负担票价之间取得平衡。“来年，香港故宫文化博物馆将继续寻求赞助，预留大量门票派发予弱势社群，并与企业、慈善机构及地区团体携手，安排学生及弱势社群参观。”本月初，西九文化区管理局获准出售部分地块，以协助其在金融危机中维持营运。票价调整将于8月15日生效。照片：谢美玲土地措施为资金短缺的香港文化博物馆提供了急需的生命线，此前预计香港政府最初向香港文化博物馆提供的216亿港元拨款将于明年6月用完。香港文化博物馆董事会主席唐英年早前表示，政府的支持意味着香港文化博物馆可以避免采取大幅削减成本的措施，例如减少M+博物馆和故宫博物院的开放日。艺术中心的收入和支出被认为是其资金问题的根源。当局最初试图通过商业开发零售、餐饮、娱乐、酒店、办公室和住宅空间来筹集资金。但Covid-19大流行和房地产市场的变化导致地块招标延迟。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272004/hong-kong-palace-museum-raise-admission-prices-167-hk70-next-month?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基因编辑婴儿丑闻背后的中国生物学家披露百万美元美国工作邀请</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271952/china-biologist-behind-gene-edited-baby-scandal-reveals-million-dollar-us-work-offer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 15:00一位备受争议的中国生物物理学家，因利用基因编辑技术制造工程婴儿而震惊世界，正在考虑移居美国。图片：AP2018 年，这位中国科学家创造了世界上第一例基因编辑婴儿，引发全球轩然大波。周四，他表示正在考虑去美国工作。生物物理学家贺建奎在一场网络圆桌会议上表示，一位来自硅谷的投资者向他提供了 100 万美元，帮助他在美国创办一家专注于预防阿尔茨海默病的基因编辑技术的公司。“这是一个非常有趣的提议，我会考虑的。如果有好机会，我很乐意在美国工作，”他在《麻省理工学院技术评论》杂志组织的圆桌会议上表示。他因非法行医服刑三年，自 2022 年出狱以来，一直在努力重新在研究界站稳脚跟。去年，贺建奎根据香港顶尖人才计划在香港工作的计划破灭了，当时他的签证因涉嫌在申请文件中作了虚假陈述而被吊销。除了在中国中部武汉的一个实验室外，贺建奎表示，他还在美国捐助者和中国公司的资助下，在南部岛屿省份海南的三亚开设了一个相对较新的“独立”设施。在圆桌会议期间，贺建奎表示，来自一个“东欧小国”和一个未透露姓名的岛国的人曾邀请他继续在那里进行研究，但他拒绝了这些邀请。 “我需要在美国、中国或其他主要国家进行研究，”他说。这位在美国接受培训的科学家在莱斯大学获得博士学位，并在斯坦福大学从事博士后研究，他说他决定研究阿尔茨海默氏症，因为他的母亲患有这种疾病。他在圆桌会议上表示，他提议使用一种相对较新的基因编辑技术，即碱基编辑，将特定的基因突变引入人类胚胎，以防止最常见的痴呆症病因。他强调，他的工作将仅限于老鼠、猴子和无法存活的人类胚胎，无意植入胚胎来制造怀孕或任何后续孩子。“基础研究部分可以在两年内完成。”不过，他说他对这项技术何时进入人体试验没有发言权。他说，这取决于社会。中国、美国以及其他几个国家都禁止胚胎编辑，但何先生表示，50 年后“胚胎编辑将像试管婴儿一样普遍”，他还补充说，这样一来，所有婴儿出生时都不会患有已知疾病。“我相信社会最终会接受胚胎基因编辑是一件好事，因为它可以改善人类健康。所以我在等待社会接受这一点，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271952/china-biologist-behind-gene-edited-baby-scandal-reveals-million-dollar-us-work-offer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>活动人士称，神秘的尸骨堆可能隐藏着日本战争罪行的证据</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271991/mysterious-pile-human-bones-could-hide-evidence-japanese-war-crimes-activists-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271991/mysterious-pile-human-bones-could-hide-evidence-japanese-war-crimes-activists-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚希望大力发展科技领域，但难以满足巨大的水资源需求</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3271973/malaysia-wants-splash-out-tech-sector-heavy-water-demand-hard-quench?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3271973/malaysia-wants-splash-out-tech-sector-heavy-water-demand-hard-quench?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>坚韧不拔的中国演技“女神”王楚然因不化妆而遭嘲笑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3271838/resilient-china-acting-goddess-wang-churan-ridiculed-going-make-free?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 14:00中国新晋演艺明星王楚然因一张素颜照片曝光在网上而遭到网友批评。图片来源：南华早报/微博中国女演员王楚然的一张素颜照片引发网友嘲笑，称这张照片治愈了他们的“外貌焦虑症”。这位被称为“古装女神”的女演员的这张非官方照片是由某人在飞机上看到王楚然并向她索要签名后发布在小红书上的。“我在飞机上的时候，觉得我身后的女孩真的很像王楚然。我忍不住问她，但她似乎很震惊被认出来，”这位女士写道。“后来，在用餐服务期间，我大胆地向她索要签名。因为她和家人在一起，而且没有化妆，我觉得要求拍照很不礼貌。”然而，一张王楚然坐在座位上皱着眉头看着手机的照片后来被添加到了帖子中。让很多人感到惊讶的是她完全素颜，皮肤暗淡油腻，头发凌乱，与她通常在屏幕上展现的精致魅力形成鲜明对比。一位航空乘客拍下了素颜的王楚然。图片来源：haokan/贵圈星娱乐转发该帖子的女子表示，王楚然的这个样子，大大缓解了她对自己的外貌焦虑。“看到她这个样子，我对自己的容貌好多了，不过她确实很高很苗条。”该帖子迅速让“王楚然素颜遭网友吐槽”成为微博热搜话题，众多网友对这种鲜明对比表示震惊。“你确定这是王楚然？如果是的话，你很快就会接到她工作室的电话，让你删照片。”有人说道。“说实话，如果她只是一个普通人，她看起来还不错。但对于一个以美妆偶像自居的人来说，这真是令人失望。”有人说道。“我更震惊的是她的年龄。她才25岁？ “从照片上看，我以为她至少 35 岁，”第三个人说。对王菲外表的审视部分源于长期以来对她演技的批评，许多人认为她“脸蛋漂亮”，而不是有才华的女演员。王菲塑造了几个美丽的角色，尤其是《静欢喜》中的张碧涵贵妃，一个娇生惯养、傲慢自大的角色。这个角色引发了网上的强烈反对，对这个角色的敌意蔓延到了这位女演员的现实生活中。很多人在她的微博账户上表达了愤怒，他们说：“看到你饰演张贵妃那得意洋洋的脸，我恨不得你从剧中消失。”王菲在演艺生涯中一直饱受非议，有人说她只是一张“漂亮脸蛋”。图片来源：haokan/贵圈星娱乐面对这些尖锐的评论，王菲依然保持着坚韧，甚至还幽默地与批评者互动。“张碧涵今晚还在捣乱吗？是的，她没有停止。欢迎用张碧涵的表情包分享和发泄，我们一起发泄吧，”她在社交媒体上写道。尽管她很努力，但人们对她的演技和性格的怀疑依然存在。今年，她在全国热播的电视剧《庆余年2》中饰演一位妓院里的著名歌手，她再次因长相而受到称赞，但表演和台词却遭到批评。自从她在2013年出演《心中的烟花》中的角色以来，情况似乎没有什么改变，这部电影在豆瓣（相当于中国的IMDb）上获得了惨淡的2.7/10的评分。当时她的表演被称为呆板和没有灵魂。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3271838/resilient-china-acting-goddess-wang-churan-ridiculed-going-make-free?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯的副总统人选：宇航员？州长？内阁成员？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271974/kamala-harris-vp-options-astronaut-governor-cabinet-member?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271974/kamala-harris-vp-options-astronaut-governor-cabinet-member?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曾是中国经济主要驱动力的广东，如今增长速度落后于全国平均水平</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271935/chinas-guangdong-once-major-economic-driver-lags-national-growth-average?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 12:15广东是中国最大的省级经济体，今年迄今其增长数据落后于全国平均水平。图片来源：新华社广东是中国最大的省级经济体，今年上半年其国内生产总值（GDP）增速远不及全国平均水平，尽管北京方面敦促经济强省发挥应有的作用，但广东仍有可能从经济驱动力转为经济拖累。2024 年前六个月，广东的 GDP 增长了 3.9%，比全国平均水平低 1.1 个百分点，但其仍然是全国最大的地区 GDP。广东第一季度的增长率为 4.4%。上周，北京在三中全会（一次重要的经济政策会议）闭幕式上发表的一份公报中重申了实现“5% 左右”年度全国增长目标的决心。几天前，中国公布第二季度经济增长低于预期，为 4.7%。沿海地区传统上是工业和贸易中心，也是最可靠的增长中心。这些地区的政府已采取措施刺激经济活动，为国民经济做出贡献。而历史上表现最好的广东感受到了巨大的压力。分析师将经济增长乏力归咎于投资、消费和商业信心低迷，以及房地产行业长期低迷。2024 年上半年，广东服务业产出同比增长 2.7%，零售额仅增长 1.2%。个百分点。受房地产投资下降 16% 和房屋销售额下降 30.6% 的影响，今年 1 月至 6 月，广东整体固定资产投资同比下降 1.5%。全球负债最多的开发商恒大集团就位于广东。智库广东改革研究会执行会长彭澎表示，房地产市场整体萎缩对广东产生了连锁反应，特别是对私营经济，而且这种影响还将继续。“固定资产投资下降表明，企业信心减弱，‘用脚投票’不投资，”他说。 “广东应努力进一步稳定房地产市场。”他补充道，“服务业复苏不足也导致就业压力较大，进一步影响市场信心。”“上半年，广东第三产业仅增长2.7%，而上海增长5.8%。”一些城市成功逆势上行，助力全省提振经济增长，科技中心深圳上半年经济增长强劲，达到5.9%。这抵消了省会广州等其他大城市表现不佳的影响。但作为全省最大的两个城市，广州和深圳的消费品零售额却有所下降。就这一指标而言，上半年广州和深圳的同比增长率分别为2%和1.8%。出口似乎是支撑广东经济增长的最后一个支柱，因为对外贸易同比增长了 13.8%。“应更有力地推动科技产业和先进制造业，以抵消房地产行业的拖累，”彭说。“考虑到地缘政治，广东的出口商应积极开拓东南亚等新兴市场。”作为科技巨头华为和腾讯、电动汽车制造商比亚迪和国有航空公司中国南方航空的所在地，广东的经济增长率为 4.8%，2023 年达到 13.6 万亿元人民币（1.9 万亿美元），与澳大利亚和韩国不相上下，并连续 35 年在 GDP 方面领先中国其他所有省份。但南方省份正面临着越来越大的捍卫领先地位的压力。广东的增长也落后于其他经济强省，浙江、江苏和山东三省均报告2024年上半年的增长超过5.5%。截至周四，已有23个省区公布了上半年的增长数据。其中，广东、新疆维吾尔自治区和海南等16个省区未达到目标，且低于全国平均水平。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271935/chinas-guangdong-once-major-economic-driver-lags-national-growth-average?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜经济因俄罗斯关系促进武器贸易而反弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271960/north-koreas-economy-rebounds-russia-ties-fuel-arms-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 12:24俄罗斯总统普京和朝鲜领导人金正恩。资料图片：Sputnik via AP朝鲜经济重新焕发生机，因为与俄罗斯的武器转让为金正恩政权提供了支持，使这位领导人在加大对美国和韩国的威胁时可以避开外交手段。据韩国央行周五公布的估计数据，朝鲜 2023 年的国内生产总值较上年增长 3.1%，结束了连续三年的萎缩，创下 2016 年以来的最大增幅。在金正恩与莫斯科走得更近、无视美国要求重返裁军谈判的呼吁、并取消在新冠疫情开始时实施的边境限制（新冠疫情爆发导致朝鲜受制裁重创的经济贸易中断）之际，经济实现了增长。韩国央行表示，重工业和化工业引领经济增长，同比增长 8.1%。虽然该报告并未说明报告指出，从事任何武器制造的行业，包括铁、钢、铜、镍和铝在内的初级金属产量都有所增加。韩国央行每年根据从各种机构收集的数据报告朝鲜的经济情况，其数据被认为是对这个神秘邻国活动的最佳分析之一。两年多前俄罗斯全面入侵乌克兰后，美国和韩国指责金正恩向总统弗拉基米尔·普京运送了数百万发弹药和数十枚弹道导弹，以帮助他对邻国发动持久战。尽管有证据表明确实发生了武器运送，但莫斯科和平壤否认了这些指控。虽然韩国央行没有公布转账的具体金额，但韩国官员表示，朝鲜已从俄罗斯获得了经济所需物资和主食，帮助金正恩稳定了物价，并可能提振了制造业。上个月，金正恩在平壤接待了普京，这是普京总统 24 年来首次访问朝鲜。金正恩承诺“无条件支持”俄罗斯入侵乌克兰。在美国对向克里姆林宫的战争机器提供武器的担忧之际，此次访问加深了两国关系。尽管朝鲜经济自 2011 年金正日去世后接管政权以来出现了最大扩张，但该国仍然是世界上最贫困的国家之一，联合国机构表示，朝鲜很大一部分人口面临食品、药品和其他基本必需品的短缺。韩国央行称，朝鲜去年的国民总收入（衡量一个国家个人和企业所赚取的总财富）为 40.9 万亿韩元（295 亿美元），相当于韩国的六十分之一。去年，朝鲜人均国民总收入略低于 160 万韩元，仅为韩国人的三十分之一。金正恩本月初表示，朝鲜经济正在“明显好转”，朝鲜宣布成功试射新型战术弹道导弹，可将其运往俄罗斯，以换取俄罗斯援助，帮助朝鲜政权。与此同时，金正恩一直在导弹计划上投入巨资。韩国国防部长申元植上个月接受彭博新闻社采访时表示，去年的导弹试验耗资约 10 亿美元。“朝鲜无视人民的苦难，进行导弹挑衅，”申元植说。“这些钱足以解决朝鲜一年的粮食短缺问题。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271960/north-koreas-economy-rebounds-russia-ties-fuel-arms-trade?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港动漫展 2024：为期 5 天的动漫展向公众开放，粉丝们沉浸在漫画狂热之中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271965/hong-kong-ani-com-2024-fans-revel-manga-mania-5-day-fair-opens-public?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 12:49漫画和游戏博览会将持续到下周二。照片：Dickson Lee数以千计的忠实粉丝涌向香港一年一度的漫画及游戏展，拉开了为期五天的展会序幕，动漫、漫画和角色扮演爱好者将大饱眼福。周五，会展中心外排起了长队，爱好者们争相在开幕当天率先进入 2024 年香港动漫及游戏展。学生陶俊旺早上 9 点到达，排在队伍的最前面。“我预计今年会有很多人排队，所以我来得特别早，”这位 16 岁的少年说道。陶俊旺表示，他希望购买动漫系列 Muse 的“盲盒”，这是一种流行的密封包装，里面装有可收藏的商品。“我没有太多的要求，我每年都来，因为我是个动漫迷，”他补充道。家庭主妇 Yanby Yu她是早早到场的人群之一，她说她希望帮助朋友购买死侍手办。这位 35 岁的女孩表示，她通过网上抽奖赢得了优先门票，这样她就可以避免排长队，但她仍然必须在早上 7 点 45 分早早到达。“距离我上次参加动漫活动已经是 20 年前的事了，”她说。 “如果我喜欢的话，我会四处走走买点东西，但我来这里主要是为了给我的朋友买一些商品。”上午，Hot Toys 的产品是展会上最受欢迎的产品之一，大约有 100 人排队购买死侍和金刚狼人偶和商品。一些展位经理预计今年的业务会有所回升。照片：Dickson Lee另一位早起的嘉宾江柏贤 (Melvin Kong Pak-yin) 请了一天假来参加活动。“我来这里取我订购的死侍玩偶，”30 岁的江柏贤在银行工作。“我已经订购了大约 10 个，所以我会花很多钱。”江柏贤还表示，他在网上赢得了优先入场券，并于早上 7:30 到达会展中心。“这是我第一次早起。我通常在下午来，但我觉得早上排队的人比几年前多得多，”他说。今年的展会将持续到下周二，占地面积超过 19,000 平方米，拥有 140 多家参展商和 650 个展位。Hot Toys 高级营销传播经理 Janice Chow 表示，她预计今年的销售额将比去年增长 30%。今年的展会有更多超过 140 家参展商和 650 个展位。照片：Dickson Lee“现在是香港的暑假，有很多受欢迎的电影上映，比如《头脑特工队》、《死侍》和《金刚狼》”，她说。周女士表示，这些电影会给展会增添热情。“我相信人们看完电影后会想购买人偶等商品”，她说。MediaLink 的高级经理 Vivian Law Wai-yan 表示，她预计今年的生意将比去年增长 5% 到 10%。MediaLink 负责管理非常受欢迎的 Ani-Mall 展位，那里有数百人排队购买动漫商品。“我相信今年比去年更热闹”，她说。 “下午会有更多的人来。”罗说，动漫作品的人气也越来越高。国际漫画艺术家和知名角色扮演者将参加此次展览。图片：Jelly Tse“由于目标受众越来越大，而且动漫节目现在在Netflix上播出，观看的人也越来越多，甚至那些以前没看过的人也开始产生兴趣，”她说。今年活动的亮点包括“漫画大师聚会”，来自欧洲和上海的八支作家和艺术家团队将与当地艺术家一起举办演示和研讨会。另外30位来自欧洲、南美和亚洲其他地区的国际漫画艺术家将参加一个大型展览，展示最新趋势。来自世界各地的知名角色扮演者也将亮相，包括来自西班牙的Clow、来自泰国的Thames和Jasper Z，以及日本的Saki Miyamoto。去年，该年度节日吸引了122家参展商和589个展位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271965/hong-kong-ani-com-2024-fans-revel-manga-mania-5-day-fair-opens-public?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯里兰卡宣布2022年举行破产以来首次总统选举</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3271955/sri-lanka-will-hold-presidential-election-september-21?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 11:50斯里兰卡总统拉尼尔·维克勒马辛哈。资料图片：美联社斯里兰卡将于 9 月 21 日举行总统选举，这很可能是对总统拉尼尔·维克勒马辛哈 (Ranil Wickremesinghe) 解决该国最严重经济危机的努力的一次信心考验。独立选举委员会周五宣布了选举日期，并表示将于 8 月 15 日接受提名。预计维克勒马辛哈将参加竞选，他的主要竞争对手将是反对党领袖萨吉特·普雷马达萨 (Sajith Premadasa) 和阿努拉·迪萨纳亚克 (Anura Dissanayake)，后者是一个在经济崩溃后人气高涨的左翼政党的领导人。这将是这个南亚岛国在 2022 年宣布破产并暂停偿还约 830 亿美元国内外贷款后的首次选举。斯里兰卡首都科伦坡。资料图片：法新社此前，严重的外汇危机导致食品、药品、燃料和烹饪用气等必需品严重短缺，以及长时间停电。这次选举被广泛视为该岛国完成关键债务重组计划以及完成国际货币基金组织救助计划下商定的金融改革的关键投票。该国的经济动荡导致一场政治危机，迫使时任总统戈塔巴雅·拉贾帕克萨于 2022 年辞职。议会随后选举时任总理维克勒马辛哈为总统。在维克勒马辛哈的领导下，斯里兰卡一直在与国际债权人谈判，以重组巨额债务并使经济重回正轨。国际货币基金组织还于去年 3 月批准了一项为期四年的救助计划，以帮助斯里兰卡。上个月，维克勒马辛哈宣布他的政府已经与印度、法国、日本和中国等国家达成了一项债务重组协议，这是该国在 2022 年债务偿还违约后经济复苏的关键一步。在维克勒马辛哈的领导下，经济形势有所改善，食品、燃料和药品的严重短缺已基本缓解。上个月，总统拉尼尔维克勒马辛哈宣布与印度、法国、日本和中国等国家达成债务重组协议。照片：法新社但公众对政府通过提高电费和对专业人士和企业征收高额新所得税来增加收入的努力日益不满，而这些努力是政府满足 IMF 条件的一部分。斯里兰卡的危机很大程度上是严重的经济管理不善加上新冠疫情的影响的结果，新冠疫情与 2019 年的恐怖袭击一起摧毁了其重要的旅游业。新冠危机还扰乱了在国外工作的斯里兰卡人的汇款流动。此外，当时的政府在 2019 年大幅削减税收，国库在病毒爆发时枯竭。外汇储备暴跌，导致斯里兰卡无力支付进口商品或捍卫其陷入困境的货币卢比。根据与债权人达成的协议，斯里兰卡将能够将所有双边贷款分期付款推迟至 2028 年。此外，斯里兰卡将能够以优惠条件偿还所有贷款，期限延长至 2043 年。这些协议将涵盖 100 亿美元的债务。到 2022 年，斯里兰卡每年必须偿还约 60 亿美元的外债，约占国内生产总值的 9.2%。该协议将使斯里兰卡在 2027 年至 2032 年期间将债务支付维持在 GDP 的 4.5% 以下。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3271955/sri-lanka-will-hold-presidential-election-september-21?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>视频：俄罗斯总统普京抵达平壤会见朝鲜领导人金正恩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3271956/video-russian-president-vladimir-putin-arrives-pyongyang-meet-north-korean-leader-kim-jong-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 11:54获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3271956/video-russian-president-vladimir-putin-arrives-pyongyang-meet-north-korean-leader-kim-jong-un?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方将在公共场所安装监控摄像头，实现人脸识别</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271918/hong-kong-police-surveillance-cameras-public-places-will-have-facial-recognition-chris-tang?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271918/hong-kong-police-surveillance-cameras-public-places-will-have-facial-recognition-chris-tang?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>