<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 21:15:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国备受争议的前驻法国大使卢沙野被赋予欧洲事务新职责</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297525/lu-shaye-chinas-controversial-ex-envoy-france-handed-new-role-europe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297525/lu-shaye-chinas-controversial-ex-envoy-france-handed-new-role-europe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典哀悼最严重枪击案的受害者，但枪手动机仍不清楚</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297526/sweden-mourns-victims-deadliest-shooting-gunmans-motive-remains-unknown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297526/sweden-mourns-victims-deadliest-shooting-gunmans-motive-remains-unknown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿根廷跟随美国退出世界卫生组织</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3297524/argentina-follows-us-exiting-world-health-organization?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 23:49阿根廷总统任期显示总统哈维尔·米莱 (Javier Milei)（右）和特朗普于 2024 年 2 月 24 日在马里兰州举行的年度保守党政治行动会议 (CPAC) 会议上。米莱是特朗普的忠实粉丝。图片：法新社/阿根廷总统府阿根廷总统哈维尔·米莱伊的办公室周三表示，阿根廷将退出世界卫生组织，效仿上个月宣布退出联合国机构的美国。米莱伊的决定是基于“在卫生管理方面的深刻分歧，特别是在 [Covid-19] 大流行期间”，发言人曼努埃尔·阿多尼告诉记者，并补充说阿根廷不会“允许国际机构干涉我们的主权”。他说，这项措施还使阿根廷“在当地实施适应具体情况的政策时具有更大的灵活性”，同时确保“更多的资源可用性”。自称“无政府资本主义者”的米莱伊是美国总统唐纳德·特朗普的忠实粉丝，特朗普在 1 月 20 日就职后数小时内签署了一项命令，要求美国退出世卫组织，他还批评世卫组织对大流行。阿根廷总统哈维尔·米莱（左三）于 2025 年 1 月 20 日出席美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区的就职典礼。照片：路透社华盛顿是日内瓦这个组织的最大捐助国，特朗普声称该组织“欺骗了我们”，美国的退出可能会导致全球卫生倡议资金短缺。自 2023 年 12 月上任以来，米莱削减了公共支出，并发誓要维持多年超支后，预算赤字为零。据估计，他的紧缩措施使数百万人陷入贫困，但该国也在 2024 年创下了有史以来最大的贸易顺差——部分原因是进口和支出下滑。在共和党 11 月赢得美国大选后，米莱是第一位到访特朗普位于佛罗里达海湖庄园的外国领导人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3297524/argentina-follows-us-exiting-world-health-organization?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国邮政局撤销暂停接收来自香港和中国大陆包裹的决定</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3297522/us-postal-service-reverses-decision-suspend-taking-parcels-hong-kong-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 23:30美国邮政局撤销了暂停接受来自中国大陆和香港的低价值包裹的决定。图片：法新社美国邮政局周三迅速转变态度，表示将继续接受“来自中国和香港邮政的所有国际入境邮件和包裹”，而大约 12 小时前，由于中美贸易战的缘故，这些邮件和包裹被暂停接收。该服务在其网站上的消息中表示，它正在与海关和边境保护局“密切合作”，以建立“针对中国新关税的有效收集机制”，确保包裹递送受到的干扰最小。周二，该邮政机构表示将暂时冻结来自中国大陆和香港的包裹。此前，美国总统唐纳德·特朗普于周六签署了一项行政命令，作为对所有中国商品征收 10% 关税的一部分，该命令暂停了对中国进口商品的“最低限度”规则。关税于周二生效。“最低限度”规则允许价值低于 800 美元的小包裹免税进入美国，中国电子零售商 Shein 和 Temu 一直依赖这一制度。周三邮政服务部门的举措，此前白宫也暂停了对加拿大和墨西哥征收 25% 的关税，这加剧了特朗普政府上任头几周的动荡。人们普遍认为，暂停和突然逆转中国邮政货运与最低限度打击行动之间存在关联。根据美国政府报告，2023 年进入美国的小包裹中约有 30% 是由 Shein 和 Teum 寄送的，而且这一比例可能还会上升。目前尚不清楚是什么促使了这一转变，但这一最新的经济和政策混乱发生在特朗普周二晚些时候表示不急于与中国国家主席习近平对话之际。两位领导人预计将在中国宣布对部分美国进口产品征收 10% 至 15% 的报复性关税后进行会谈，该关税将于周一生效。据美国海关总署称，2024 财年，近 14 亿个微量包裹进入美国，自 2015 年以来增长了近 10 倍，其中大部分来自中国。目前尚不清楚是否有包裹被实际拦截。美国邮政机构在最初的公告中表示，中国邮政和香港邮政的信件和平信不会受到影响。同样不清楚的是，全球最大的零售商亚马逊是否影响了这两项决定。一方面，亚马逊面临着来自两大中国电子商务巨头日益激烈的竞争。另一方面，它通过加强来自中国的类似最低限度发货来应对。据报道，亚马逊捐赠了 100 万美元来资助特朗普奢华的就职典礼，公司创始人杰夫·贝佐斯在总统的宣誓就职仪式上占据了显眼的位置。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3297522/us-postal-service-reverses-decision-suspend-taking-parcels-hong-kong-mainland-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女演员许志安的骨灰被送回台湾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297523/ashes-actress-barbie-big-s-hsu-sent-back-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 23:40芭比“大S”许世媛突然离世，令世人猝不及防。照片：Getty Images台湾女星大S许诗媛在日本旅行时因肺炎去世，其骨灰已被送回台湾，她的家人表示不会为她举行追悼会。台湾媒体周三报道称，下午3点左右，有人看到许诗媛的丈夫顾俊烨出现在台北松山机场天际公务机中心外。后来，一名家属发表声明称，许诗媛的骨灰已运抵台北。“感谢各位媒体朋友在如此寒冷的天气里等待许诗媛回来。她已经安全到家。相信她现在在天堂过着幸福无忧的生活，”许诗媛的姐姐徐熙娣在当地媒体发表的声明中说道。“我们不会为她组织告别仪式，因为她一直很低调。如果您怀念她，请记在心里！我们全家都感谢你们对诗媛的爱。”周一，许志源的家人证实了她的突然离世，震惊了世界各地的粉丝。她被称为“大S”，因主演2001年的电视剧《流星花园》而在香港和亚洲家喻户晓。她在日本旅行时因流感引发的肺炎去世，享年48岁。早前，许志源的母亲黄春梅呼吁媒体在她的骨灰抵达台湾时停止在机场和路上拍摄他们。“许志源的母亲恳请大家不要在机场内外追逐他们，也不要跟着他们带诗媛回台湾的路上，”资深综艺节目制作人王伟忠周二转达了许志源家人的信息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297523/ashes-actress-barbie-big-s-hsu-sent-back-taiwan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿根廷跟随美国退出世界卫生组织</title>
      <link>https://www.scmp.com/node/3297524?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 23:49阿根廷总统任期显示总统哈维尔·米莱 (Javier Milei)（右）和特朗普于 2024 年 2 月 24 日在马里兰州举行的年度保守党政治行动会议 (CPAC) 会议上。米莱是特朗普的忠实粉丝。图片：法新社/阿根廷总统府阿根廷总统哈维尔·米莱伊的办公室周三表示，阿根廷将退出世界卫生组织，效仿上个月宣布退出联合国机构的美国。米莱伊的决定是基于“在卫生管理方面的深刻分歧，特别是在 [Covid-19] 大流行期间”，发言人曼努埃尔·阿多尼告诉记者，并补充说阿根廷不会“允许国际机构干涉我们的主权”。他说，这项措施还使阿根廷“在当地实施适应具体情况的政策时具有更大的灵活性”，同时确保“更多的资源可用性”。自称“无政府资本主义者”的米莱伊是美国总统唐纳德·特朗普的忠实粉丝，特朗普在 1 月 20 日就职后数小时内签署了一项命令，要求美国退出世卫组织，他还批评世卫组织对大流行。阿根廷总统哈维尔·米莱（左三）于 2025 年 1 月 20 日出席美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区的就职典礼。照片：路透社华盛顿是日内瓦这个组织的最大捐助国，特朗普声称该组织“欺骗了我们”，美国的退出可能会导致全球卫生倡议资金短缺。自 2023 年 12 月上任以来，米莱削减了公共支出，并发誓要维持多年超支后，预算赤字为零。据估计，他的紧缩措施使数百万人陷入贫困，但该国也在 2024 年创下了有史以来最大的贸易顺差——部分原因是进口和支出下滑。在共和党 11 月赢得美国大选后，米莱是第一位到访特朗普位于佛罗里达海湖庄园的外国领导人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/node/3297524?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普与莫迪会晤前，美国军机驱逐104名印度人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297517/us-military-plane-deports-104-indians-ahead-trump-modi-meet?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 22:29一架载有被驱逐的印度移民的美国军用飞机停在阿姆利则国际机场。图片：美联社一架载有 104 名被驱逐的印度非法移民的美国军用飞机于周三降落在印度，当局称，这是唐纳德·特朗普总统移民议程的一部分，一周后他预计将在华盛顿会见纳伦德拉·莫迪总理。自特朗普上个月上任以来，移民问题一直是印度和美国讨论的关键问题之一，预计特朗普与莫迪的会谈中也会讨论这个问题。尽管前几届美国政府都曾驱逐过印度非法移民，但这是华盛顿首次使用军用飞机执行这一任务。这也是迄今为止军用飞机此类飞行的最远目的地。旁遮普邦非居民印度人事务部长库尔迪普·辛格·达利瓦尔表示，降落在印度北部旁遮普邦锡克教圣城阿姆利则的美国飞机遣返了 104 名印度移民。在载有被驱逐的印度移民的美国军用飞机抵达阿姆利则国际机场之前，警察人员在国际机场附近疏导交通。图片：AP旁遮普邦警方表示，33 名移民分别来自莫迪的家乡古吉拉特邦和北部哈里亚纳邦，30 名移民来自旁遮普邦。他们在机场接受了数小时的检查，然后警察用警车将他们分成小组护送出去。印度外交部没有回应置评请求。特朗普政府越来越多地求助于军方来帮助执行其移民议程，使用军用飞机驱逐移民并开放军事基地安置他们。路透社周二报道称，载有移民的 C-17 飞机已经飞往印度，但至少 24 小时后才能抵达。该航班没有出现在公共航班追踪器上，但当地媒体报道称，该航班来自德克萨斯州的圣安东尼奥。特朗普和印度总理纳伦德拉·莫迪在 2020 年新德里海得拉巴宫举行双边会谈后。照片：路透社美国国务卿马尔科·卢比奥上个月会见印度外交部长苏布拉马尼亚姆·杰尚卡尔时也强调了特朗普政府希望与印度合作解决“与非正常移民有关的问题”。此后，新德里一直试图通过与印度合作解决“与非法移民有关的问题”。表示将在核实这些非法移民的详细信息后将其遣返。美国是印度最大的贸易伙伴，两国正在建立更深层次的战略关系，以对抗中国。印度还热衷于与美国合作，使其公民更容易获得技术工人签证。五角大楼表示，计划驱逐美国当局扣押的 5,000 多名移民，路透社上周报道称，为此目的飞往危地马拉的航班每名移民至少要花费 4,675 美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297517/us-military-plane-deports-104-indians-ahead-trump-modi-meet?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普的新美国主权财富基金会瞄准中国资产吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3297473/will-donald-trumps-new-us-sovereign-wealth-fund-take-aim-chinese-assets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 22:30美国总统唐纳德·特朗普签署了一项行政命令，授权成立主权财富基金。图片：法新社美国总统唐纳德·特朗普推动成立主权财富基金，这可能会为中国自己的国家投资工具带来强大的竞争对手。分析人士表示，中国公司的海外资产也可能成为攻击目标，呼吁各方做好准备。特朗普周一签署行政命令，批准年内成立一只主权基金，并暗示该基金最终可能收购中国科技公司字节跳动旗下的短视频应用 TikTok。上海复旦大学美国研究中心教授辛强表示，如果拟议中的基金确实成形，可能会使中国的主权投资平台成为目标。“美国基金可能会与中国基金竞争，如果双边关系紧张，它可能被用来发动金融战，比如做空中国基金持有的股票，”辛强说​​。 “它还可能与中国竞相投资前沿技术或竞购同一资产。”这位学者补充说，拟议中的基金是特朗普为兑现其竞选承诺而采取的更广泛行动的一部分，其中许多承诺与中国有关。“北京需要准备应对措施，并仔细监控和分析该基金的规模、资金结构、运营、预期目标以及管理者。”但前美国商务部副部长威廉·艾伦·雷因施表示，该基金仍存在许多问题，包括它将从哪里获得资金。“我的第一反应是，钱从哪里来？我不认为我们会印更多的钱......从大众的角度来看，创建这样一个基金是复杂的，”雷因施说，他目前是战略与国际研究中心的高级经济和国际商业顾问。“特朗普可能被建议启动该基金......作为影响中国公司海外资产的‘政策’工具。然而，他可能将其视为制衡中国和“一带一路”倡议的一种方式。”美国官员没有透露该基金将如何筹集资金，但特朗普此前曾暗示，该基金可以通过对输美商品（包括中国商品）征收的关税来筹集资金。但美国基金的规模可能不会很快赶上中国基金。截至 2023 年底，中国投资公司（CIC）管理的总资产为 1.3 万亿美元，是同类基金中规模最大的之一。中投公司成立于 2007 年，旨在实现中国外汇储备多元化并提高回报，其投资组合广泛，包括在岸和海外股票、债券、房地产和私募股权。复旦大学的辛教授表示，美国基金可以让特朗普更自由地追逐他认为对国家利益至关重要的公司和资产。“这是既定的责任。自从特朗普再次提出收购 TikTok 以来，人们担心中国公司（尤其是在美国）的海外资产和业务是否会成为目标。这次是 TikTok，但下一个会是谁？”自上个月要求字节跳动出售 TikTok 或面临禁令的法律生效以来，TikTok 的命运一直未知。尽管这款在美国拥有 1.7 亿用户的应用程序曾短暂关闭，但特朗普已签署行政命令，将该法律的执行时间推迟 75 天。在竞选活动中，特朗普表示，拟议中的基金可以资助“伟大的国家事业”，包括基础设施项目、制造业和医学研究。“这表明该基金是特朗普的工具，是他亲力亲为治理国家的资金来源，也是美国转向国家资本主义的标志，”辛说。“美国作为拥有全球最大资本市场的金融超级大国，将为该基金提供坚实的基础。”拉尔夫·詹宁斯补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3297473/will-donald-trumps-new-us-sovereign-wealth-fund-take-aim-chinese-assets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对谷歌的反垄断调查被视为对美国的警告，目标是安卓</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3297518/chinas-antitrust-probe-google-seen-warning-shot-us-android-target?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3297518/chinas-antitrust-probe-google-seen-warning-shot-us-android-target?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟力推取消小包裹免税准入，中国电子商务备受关注</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297514/chinese-e-commerce-spotlight-amid-eu-push-scrap-duty-free-access-small-packages?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 21:51中国零售商每年向欧盟运送数十亿个小包裹。图片：Getty Images 欧盟委员会正推动废除一项允许低价值货物免税进入欧盟的规定，以期严厉打击来自中国的大量小包裹。欧盟行政部门周三提议取消免关税待遇，这是一系列旨在打击“通常很危险”商品网上销售的指令的一部分，其中特别指出中国零售商如 Shein 和 Temu 是这些产品的主要来源。目前，价值低于 150 欧元（156 美元）的包裹可以免税寄往欧盟。但根据欧盟委员会的数据，每天有 1200 万件小额包裹进入欧盟，其中 91% 来自中国，海关制度不堪重负。2023 年至 2024 年间，进入欧盟的小包裹数量从每年 19 亿件增加到 42 亿件。此前的研究估计，如果到 2027 年对这些包裹实施简化关税，欧盟每年可以收回 10 亿欧元的税款。此后官员们表示，这个数字可能更高，因为自研究开展以来，进口量大幅增加。根据新提案，被小包裹淹没的海关当局还将收取手续费，由平台、平台上的个人卖家或每家公司为此必须在欧洲设立的中介机构支付。欧盟委员会此前曾提议废除最低限度规则——以一项法律原则命名，即法律应该欧盟委员会原本计划在 2028 年之前完成这一目标，但为了应对洪水，欧盟提出将其提前到 2026 年。该提案必须得到成员国以合格多数票（而不是一致同意）批准，但官员们表示，他们并不认为这会带来问题。此外，委员会希望让在线市场对产品安全和环境影响负责。委员会表示，这是为了保护消费者免受通过 Shein、Temu 和 AliExpress 等中国拥有的平台销售的危险产品的侵害，其中 AliExpress 与《南华早报》归同一家公司所有。另外，委员会将协调由各国消费者机构组成的消费者保护合作网络开展的联合调查，调查 Shein 是否违反了欧盟消费者保护规则。此前，欧盟去年也对 Temu 发起了类似的调查。欧洲消费者组织本周公布的一项研究基于在丹麦、意大利和英国进行的实验室测试，结果显示 Temu 上销售的大部分商品不符合欧盟法规。在一家实验室中，43% 的玩具不符合规定，包括“彩色粘液玩具，它们会释放出非法数量的硼酸盐，这些硼酸盐会损害儿童的生殖系统，从而危害儿童的健康”。在另一项测试中，100% 的电器产品不符合规定，科学家们特别指出了标签错误的物品，例如“注水灯和电动工具，以及可能导致触电的电源”。欧盟消费者保护专员迈克尔·麦格拉思表示：“我们有责任确保进入我们市场的商品是安全的，所有贸易商都尊重消费者的权利。委员会将使用其权力范围内的所有工具，全力支持和协调我们法律的执行。”Temu 表示，它“非常重视”产品安全，并“继续投入巨资加强其信任和安全团队”。该公司补充说，它已经“大幅扩展”了其质量保证计划，并正在与全球领先的测试和合规公司合作。美国总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 为填补类似漏洞而采取的举措已经给中国在线零售商带来打击——该举措豁免了价值高达 800 美元的包裹。目前尚不清楚此举是否与特朗普对中国商品征收 10% 的关税后中国采取的反制措施有关。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297514/chinese-e-commerce-spotlight-amid-eu-push-scrap-duty-free-access-small-packages?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>健身房关闭、梅西和垃圾收费成为香港消费者关注的焦点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297515/physical-gym-closure-messi-and-waste-charging-dominated-hong-kong-consumer-news?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 22:01二月份，在香港举行的一场友谊赛中，莱昂内尔·梅西 (Lionel Messi) 坐在替补席上。照片：Sam Tsang据香港消费者监管机构称，香港健身连锁店Physical倒闭被选为2024年最大的消费者新闻，其次是足球明星莱昂内尔·梅西缺席一场关键比赛，以及废物收费计划暂停。消费者委员会周三公布了今年最大新闻的调查结果，吸引了创纪录的14,429名选民，是去年4,620人的三倍。该活动于今年1月2日至22日与本地主要媒体组织合作开展，旨在提高公众对消费者权利的认识和关注。“本地一家大型健身及美容连锁店倒闭提醒消费者在承诺预付款前要三思而后行，”消费者委员会主席陈锦荣说。 “部分大型活动的安排不善，亦引致消费者不满，应提醒主办方汲取教训。”超过半数投票者认为，Physical Fitness 倒闭是龙年最受关注的消费新闻，该商业冲击引致超过5,600宗消费者投诉，涉及金额接近2亿港元。这家经营38年的连锁店于去年9月倒闭，理由是需要重组业务，并把财务困难归咎于高昂的租金。该事件引发有关设立强制冷静期和限制预付合约期限，以及加强对采用预付模式的企业监管的讨论。得票数第二多的新闻是梅西未能出席一场表演赛，得票数为4,552票。它还以 9,440 票被评为“最离谱”的消费者新闻故事。去年 2 月，数千名球迷支付了高价或巨额黄牛票来香港观看梅西比赛，但最终却因这位足球明星缺席了这场备受期待的表演赛而深感失望。赛后的一个半月内，监管机构记录了 1,465 起投诉，其中 1,163 起来自居民，302 起来自游客。每起案件平均涉案金额为 6,900 港元（882 美元），最昂贵的案件涉及 92,000 港元。赛事组织者 Tatler Asia 去年 3 月宣布，通过官方渠道购买门票的顾客可于次年 5 月前获得 50% 的退款。垃圾收费和塑料禁令也成为新闻焦点，但旨在让出租车司机保持良好行为的新惩罚制度的推出也成为了新闻焦点。根据该制度，出租车司机将因 11 种行为被扣分，包括多收钱和拒载。如果在一定时间内积分过多，他们可能会被取消驾驶出租车的资格。其他进入前十的新闻还包括熊猫经济、北上消费趋势上升、公共交通票价上涨、百年老字号豆腐乳品牌刘麻记倒闭，以及住房政策的实施，如取消降温措施和“基本住房单位”立法。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297515/physical-gym-closure-messi-and-waste-charging-dominated-hong-kong-consumer-news?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布鲁塞尔地铁枪击案发生后，比利时警方追捕两名嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297511/belgian-police-hunt-2-suspects-after-brussels-metro-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 20:59布鲁塞尔发生枪击事件后，警察在克莱蒙梭地铁站工作。图片：路透社据一位接近调查的消息人士向路透社透露，周三，布鲁塞尔市中心地铁站发生枪击案，比利时警方正在布鲁塞尔地铁隧道内追捕两名嫌疑人。比利时检察官办公室表示，枪击事件中无人受伤。VRT 广播公司表示，该事件发生在早上 6:15 左右，可能与毒品有关，并表示枪手瞄准了一人，但未击中。VRT 在其网站上展示了两人走进布鲁塞尔市中心克莱蒙梭地铁站并开枪射击的图像。事件发生后，该车站以及比利时首都的其他几个车站均被关闭。枪击事件发生后，法医警察在克莱蒙梭地铁站工作。图片来源：路透社另一段视频显示，一大群全副武装的警察聚集在克莱蒙梭火车站，对嫌疑人展开大规模搜捕。路透社无法立即核实这些图像。这一事件导致布鲁塞尔地铁交通瘫痪，布鲁塞尔是许多欧盟机构和北约总部所在地。克莱蒙梭站靠近布鲁塞尔南站，该站是来自巴黎和伦敦的欧洲之星列车的抵达站。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297511/belgian-police-hunt-2-suspects-after-brussels-metro-shooting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人民币兑美元保持稳定，特朗普淡化对华关税：南华早报每日要闻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3297467/yuan-kept-stable-against-us-dollar-trump-downplays-china-tariffs-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 21:00中国人民银行周三维持人民币兑美元汇率稳定，令市场感到意外。图片：路透社了解《南华早报》当天最重要的中国和经济新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。中国央行周三设定了强于预期的人民币兑美元中间价，表明中国不打算通过允许人民币贬值来抵消美国关税的影响。美国总统唐纳德·特朗普否认了北京在华盛顿对中国进口产品征收 10% 关税后对美国采取报复措施的影响，并表示他“不急于”与该国国家主席习近平对话。插图：刘家权在 DeepSeek 和 Unitree 最近取得成功的推动下，中国正在争夺人形机器人领域的领先地位。美国能守住阵地吗？美国邮政局已暂停从香港和中国大陆入境的包裹，直至另行通知。目前尚不清楚此举是否与北京方面针对特朗普政府此前宣布的对中国产品征收关税的反制措施有关。由于美国的关税之剑仍悬在墨西哥头上，中国对这个拉美国家的新投资已基本被搁置，不过，许多现有的中资工厂在不断变化的环境中仍保持稳定——这是基于他们过去应对美国总统唐纳德·特朗普关税威胁的经验。长征五号火箭搭载嫦娥六号去年 5 月，一艘航天器从中国南部海南省的发射台升空，前往月球背面。照片：中国国家航天局随着中国和美国在科技领域的激烈较量，一些中国顶尖科学家评选出了 2024 年最重要的进步，这些进步帮助中国走在了多个领域的前列——从太空和深海探索到芯片和量子技术。中国和瑞典的研究人员在发现水稻根部释放的化学物质如何影响排放后，开发出了一种高产水稻品种，其甲烷排放量比普通水稻低 70%。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3297467/yuan-kept-stable-against-us-dollar-trump-downplays-china-tariffs-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在福建航母上训练“特殊任务”飞行员做好战备训练--中央电视台</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3297497/china-trains-special-mission-pilots-combat-readiness-fujian-carrier-cctv?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.05 21:00空警-600固定翼预警机代表着中国空中预警技术的一次重大飞跃。图片：讲义据官方媒体报道，中国军方加快了福建号航空母舰飞行员的训练，据信是为了操作 KJ-600 预警机。根据国家电视台中央电视台周三发布的一段视频，中国人民解放军海军航空大学一直在使用陆基飞机训练一种新型舰载“特殊任务”飞机的飞行员，这种飞机尚未投入使用。中央电视台军事频道微博账号上的一篇文章称，此次训练旨在确保飞行员的准备跟上装备的部署，目的是加速战备状态。“18 号航空母舰即将服役，”该大学的林春良在接受中央电视台采访时表示，他指的是中国第三艘航空母舰福建号的舷号。“我们希望在飞行员培训中发挥关键和突出的作用，特别是在舰载机飞行员的发展方面，”林说。福建号是中国最先进的航母，于 2022 年 6 月下水，并于 1 月初完成了第六次海试。其先进的电磁弹射系统允许发射更重、更先进的飞机，例如空中预警和控制 (AEW&amp;C) 飞机 KJ-600，并支持更频繁和快速的出动。预计福建号还将搭载具有弹射能力的歼-15T 战斗机，即第五代歼-35 隐形战斗机。该报道没有证实该大学正在使用哪种类型的陆基飞机，也没有证实它正在准备哪种新型舰载飞机。然而，周三报道中的镜头显示，飞行员在看似 Y-7 货机的飞机上起飞和降落，该飞机是测试 KJ-600 的平台。林说，在该大学就新飞机的设计咨询了飞机制造商后，训练变得可行中国海军在特种任务飞机上进行了空中机动性试验，并通过技术方法和数据频谱分析验证了其可行性。“现在我们完全有能力实现正确的方向、良好的姿态和精确的着陆，”林说。空警-600固定翼飞机类似于美国海军的E-2D“先进鹰眼”，代表着中国机载预警技术的重大飞跃。据军事新闻网站“陆军认可”去年报道，空警-600被认为配备了先进的有源电子扫描阵列 (AESA) 雷达系统，能够远程探测和跟踪空中目标、海上舰艇，甚至可能是弹道导弹，其能力有望显著提升解放军海军的作战效能。福建号的首次海试是在五月。社交媒体上的照片显示，在上个月的最新一次试航后，甲板上的轮胎痕迹更重，表明其进行的飞机测试比上次航行更为密集。中国第一艘航空母舰辽宁舰从首次海试到 2012 年 9 月正式服役用了大约 13 个月的时间，而山东舰则用了一年零七个月的时间才达到同样的里程碑。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3297497/china-trains-special-mission-pilots-combat-readiness-fujian-carrier-cctv?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国跨境商家考虑提价以抵消美国关税和运费</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3297512/chinas-cross-border-merchants-mull-price-hikes-offset-us-tariffs-shipping-fees?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3297512/chinas-cross-border-merchants-mull-price-hikes-offset-us-tariffs-shipping-fees?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>