<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2023 21:13:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>鲁迪·朱利安尼因诽谤案判决赔偿 1.48 亿美元后寻求破产</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245936/rudy-giuliani-seeks-bankruptcy-after-us148-million-judgment-defamation-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 02:1812 月 15 日，鲁迪·朱利安尼在华盛顿联邦法院外。这位前纽约市长周四申请破产。照片：美联社 特朗普盟友鲁迪·朱利安尼于周四申请破产，几天前，陪审团决定他必须向两名前佐治亚州选举工作人员支付超过 1.48 亿美元的赔偿金，他因诬告而诽谤两名前佐治亚州选举工作人员帮助操纵 2020 年选举的前纽约市长朱利安尼曾帮助共和党前总统唐纳德·特朗普提出关于 2020 年选举被盗的虚假指控，他向美国南部破产法院提交了请愿书法庭文件显示，纽约地区法院。朱利安尼在文件中表示，他的负债在 1 亿美元到 5 亿美元之间，资产在 100 万美元到 1000 万美元之间。&lt; h3&gt;前特朗普律师朱利安尼必须因诽谤投票站工作人员而支付 1.48 亿美元朱利安尼表示，他欠鲁比·弗里曼和万德里亚·莫斯这两名前佐治亚州选举工作人员 1.48 亿美元。该文件还将美国总统乔·拜登的儿子亨特·拜登列为债权人，但没有具体说明朱利安尼欠他的金额。亨特·拜登于 9 月起诉朱利安尼，指控其笔记本电脑中的数据侵犯了他的隐私。朱利安尼将国税局和纽约州税务和金融部列为其债权人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245936/rudy-giuliani-seeks-bankruptcy-after-us148-million-judgment-defamation-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国收集芯片供应链情报以促进国家安全</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3245933/us-gather-chips-supply-chain-intelligence-boost-national-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 01:22印刷电路上显示的中美两国国旗板与半导体芯片。图片来源：路透社/Florence Lo/插图美国周四表示将对企业如何采购中国制造的半导体展开审查，旨在减少中国带来的国家安全风险。&lt; /p&gt;商务部在一份声明中表示，该评估将于 1 月份启动，重点关注传统芯片——虽然不是尖端技术，但仍对行业至关重要的半导体。“在过去的几年里，我们已经看到了中国可能采取的一些令人担忧的做法，这些做法旨在扩大其公司的传统芯片生产，并使美国公司更难竞争，”商务部长吉娜·雷蒙多在谈到中华人民共和国时表示.她补充说，电信、汽车行业和国防工业基地等行业都需要此类半导体。考虑到这些问题，该部门将评估美国半导体供应链通过收集美国公司数据来衡量其对中国制造芯片的依赖程度。香港为芯片研究所寻求28亿港元资金：技术负责人这雷蒙多表示，这些信息将“为我们下一步建设强大、多样化和有弹性的半导体供应链提供信息”。在本月发布的一份报告中，两党众议院中国共产党特别委员会敦促商务部美国商务部对来自中国的传统半导体征收进口关税。“需要采取紧急行动，防止中国主导传统芯片，这将使中国对现代全球经济产生过度影响力，”委员会补充道，因为它呼吁采取更积极的方式应对与中国的竞争。“总部位于美国的公司约占全球半导体收入的一半，但在外国政府不断增加的补贴的支持下面临着激烈的竞争，”该公司表示周四商务部。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/article/3245933/us-gather-chips-supply-chain-intelligence-boost-national-security?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子因都柏林学校刺伤事件引发骚乱而被指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245934/man-charged-over-dublin-school-stabbings-sparked-riots?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 01:38在儿童被刺伤后，抗议者参加守夜活动，谴责暴力行为11 月 27 日，爱尔兰都柏林。周四，一名 50 岁男子因学校袭击事件被指控谋杀未遂。图片来源：路透社周四，一名 50 岁男子在都柏林被指控谋杀未遂，原因是他在一所学校发生多起刺伤事件，引发了爱尔兰首都数十年来最严重的骚乱。&lt; /p&gt;据爱尔兰媒体报道，Riad Bouuckaher 在都柏林法院被指控犯有八项罪名，包括企图谋杀三名儿童以及对一名护理人员造成严重伤害。一名五岁儿童女孩和护理人员的伤势仍在接受治疗。火焰从汽车和公共汽车中升起，在11 月 23 日，都柏林，人们走上街头抗议当天早些时候发生的刺伤事件。图片来源：Getty Images / TNS / AFP11 月 23 日都柏林市中心发生的学校袭击事件引发了反移民煽动者的抗议活动，最终演变为焚烧警车和公共交通工具车辆和商店抢劫。周四早些时候，警方逮捕了布卡赫。袭击发生后，布卡赫在路人的干预下被送往医院。“我是一个病人，”据《爱尔兰时报》报道，布卡赫在法庭上表示。布卡赫通过翻译发言，将于 12 月 28 日出庭。都柏林因 3 名儿童而爆发暴力事件学校持刀伤人据媒体报道，布卡赫（其名字于周四才公布）是一名来自阿尔及利亚的入籍爱尔兰公民。骚乱在一定程度上加剧了骚乱社交媒体的极右用户发起了这一活动，促使政府打击网上仇恨言论，并增加了对警察的资助。近年来，爱尔兰的反移民情绪和网上极右活动不断增加多年来，一名斯洛伐克国民被判谋杀一名年轻教师罪名成立，事件愈演愈烈。上周末，爱尔兰西部一家原定接待 70 名寻求庇护者的酒店被烧毁，爱尔兰总理谴责这起疑似纵火袭击事件Leo Varadkar。“我们共和国没有任何理由进行暴力、纵火或破坏行为。永远，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245934/man-charged-over-dublin-school-stabbings-sparked-riots?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>布拉格大学枪击案已致10人死亡 枪手被警方击毙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245930/prague-university-shooting-kills-10-gunman-shot-dead-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 00:20一名武装警察在枪击现场附近站岗周四在捷克共和国布拉格市中心的查尔斯大学。图片来源：EPA-EFE布拉格紧急服务部门表示，周四，一名枪手在布拉格一所大学开枪打死 10 人，并打伤约三打人，随后警方将其击毙。&lt; “目前我可以说现场有 11 人死亡，其中包括枪手，”发言人雅娜·波斯托娃 (Jana Postova) 告诉捷克公众电视台。袭击发生在该市的查尔斯大学。捷克警方于当地时间下午 3 点后不久表示，正在对布拉格 Jan Palach 广场发生的校园枪击事件做出反应，随后报告称已“消灭”了枪手。&lt; /p&gt;警方在社交媒体平台 X（前身为 Twitter）上表示：“目前整栋大楼正在疏散，现场有数人死亡、数十人受伤。”&lt; div&gt;周四，一名警察站在捷克共和国布拉格市中心查尔斯大学枪击现场附近的警戒线外。照片：EPA-EFE路透社看到的一封发给查尔斯大学艺术学院教职员工和学生的电子邮件称，该校的一栋建筑内有一名枪手并告诉工作人员“留在原地”。“不要去任何地方，如果你在办公室，锁上办公室，将家具放在门前，关掉灯，”电子邮件称。一名 X 用户发布了一张一群学生蹲在大楼壁架上的照片。警方已经封锁了广场和学校附近的区域。大学大楼位于城镇繁忙的地区，有一条受欢迎的街道，可引导游客前往老城广场捷克记者在美国报道亚太经合组织峰会时遭到持枪抢劫“根据捷克内政部长维特·拉库桑 (Vit Rakusan) 在捷克电视台表示：“根据初步信息，枪手本人应该已经死亡，现场有死伤者，我现在不会猜测最终数字。”总理彼得·菲亚拉 (Petr Fiala)他取消了前往该国东部的行程，并在前往布拉格的途中，他在 X 上表示。枪支犯罪在捷克共和国相对罕见。警方称，2019 年 12 月，一名 42 岁的枪手在捷克东部城市俄斯特拉发的一家医院候诊室杀死了 6 人，然后逃跑并开枪自杀。2015 年，一名男子开枪打死。八人，然后在乌赫斯基布罗德的一家餐厅自杀。法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245930/prague-university-shooting-kills-10-gunman-shot-dead-police?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家警告菲律宾与美国的关系比与中国的关系更危险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245865/philippines-us-ties-risk-more-links-china-expert-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245865/philippines-us-ties-risk-more-links-china-expert-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 15:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港医院管理局迎来第二批广东省医生护士</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3245926/hong-kong-hospital-authority-welcome-second-batch-doctors-nurses-guangdong-province?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 22:52首批医护人员——10名医生、70名护士广东省的三名中医专家于四月抵达香港。相片：谢丽丽广东省第二批医生护士预计明年第一季抵港，透过交流计划在香港公立医院工作卫生部门表示。医院管理局主席范鸿龄周四透露，省卫生健康委员会同意根据大湾区医疗人才访问计划派遣10名医生和100名护士到香港。 “我们很高兴卫生健康委员会回应了我们的要求，并将尽力从我们最缺乏人力的专业派出医生，”他在董事会会议后告诉媒体。 &gt;“例如，他们同意派眼科医生给我们。我们都知道眼科的等待时间很长，尤其是黄斑变性注射。”医院管理局主席范亨利致辞欢迎四月份参加大湾区医疗人才考察计划的学员。摄影：Jelly Tse但范先生没有透露医护人员会在城里工作多长时间以及他们擅长的其他领域。海湾特区是北京的一项举措，旨在将广东省九个城市、香港和澳门合并成一个经济强国。香港和中国大陆将推出试点计划，让数据共享更容易首批来自广东的医护人员——10名医生、70名护士和3名中医专家——于4月抵达香港。范表示整个过程很顺利，得到病人和同行的好评他补充说，香港的医生、护士和中医也将参加中国大陆的交流计划，为期“不到一年”，更多细节将很快公布。&lt; /p&gt;范表示，他们已向非本地培训医生发出160份来港工作邀请，其中120人已接受。他表示，这些医生大多来自英国和澳洲， 香港医院从海外聘请的医生多为初级医生范说：“医院管理局有97名非本地培训的医生。” “在推出该计划之前，近年来此类医生的数量不到50人。“这次的增长率相对较高，我们预计明年的数量会有所增长，因为我们希望所有160名[ ”上个月，范说。预计明年将会有更多来自英国和澳门等地区的参与者参加。范先生还宣布成立医院管理局全球医疗专业人员招聘中心。它将监督非本地培训的医疗保健专业人员的招聘和交流计划。首批海外聘请的非本地医生本月开始在香港工作他表示该中心可以提供帮助当局直接接触更多有兴趣来港工作的专业人士和学生，并提供一站式服务。“目前，我们主要通过广东卫健委和内地大学等机构安排招聘。英国，”范说。 “未来，我们将通过推广该中心的网站来接触更多有兴趣的人。”范补充说，该机构对其人力资源状况“持乐观态度”。他说退休人员可以通过一项计划重新聘用，从现在开始计算流失率时，他们的人数将被排除在外。根据新方法，截至10月份医生的流失率为5.3%，与 7 月底的 6% 相比。截至 10 月份，护士的比率为 9%，而 7 月底为 9.5%。过去 12 个月，有 339 名医生离职，聘用 603 名医生，同时有 2,428 名护士离职，2,697 名护士被聘用。已聘用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3245926/hong-kong-hospital-authority-welcome-second-batch-doctors-nurses-guangdong-province?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据显示，母公司为中国内地或海外的香港企业数量已恢复至新冠疫情爆发前的水平，超过9,000家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3245923/number-hong-kong-businesses-mainland-china-or-overseas-parents-back-pre-coronavirus-levels-more-9000?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 22:38香港拥有超过 9,000 家与内地或香港合作的公司政府数据显示，海外父母。图片：Elson Li母公司在海外或中国内地的香港企业数量已恢复至疫情前水平，企业数量超过9,000家，员工总数达468,000人，商务及经济发展局周四表示，截至 6 月 1 日，总部位于市外的公司有 9,039 家。这一数字为 0.6%与上一年相比有所增加，去年有 8,978 家此类企业入驻。最新统计数字与 2019 年登记的 9,040 家企业在新冠疫情爆发前的水平一致。 在香港设有卫星办事处的中国大陆和外国企业已达到疫情前的水平。图片：Jelly Tse2023年，内地在香港经营的公司数量最多，达2,177家，其次是日本、美国、英国和新加坡。&lt; /p&gt;今年该市还有 4,257 家初创企业，创历史新高，比 2022 年增加了 272 家，比 2019 年记录的数量激增 34%。创新项目包括金融科技、电子商务、供应链管理和物流技术业务，创造了 16,453 个就业岗位。30 家公司将在香港投资 300 亿港元，“助力香港作为创科中心的崛起” 截至9月30日，香港就业人数达372万人。政府表示，这些数字突显企业对香港有信心，希望利用香港强有力支持的独特优势“本届政府高度重视招商引资，”该局发言人表示。 。 “调查结果显示，政府的招商引资工作是有效的。”他补充，官员们将继续努力吸引海外企业来内地投资，帮助内地企业开拓海外市场，这也将为香港的贸易和经济发展带来增长。“100家外国公司与香港洽谈投资计划”政府表示，战略企业引进办公室(去年12月成立的绿洲集团（OASES）已带动超过30家战略企业在香港成立，其中包括香港首个由全球十大制药公司设立的研发中心。当局早前预计战略企业将在香港投资总额超过300亿港元（38亿美元），并创造至少10,000个研发或高级管理职位的就业机会。全球最大的电动汽车电池制造商总部位于内地的宁德时代新能源科技有限公司本月早些时候签署了一份谅解备忘录，将在香港科学园设立研发中心。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3245923/number-hong-kong-businesses-mainland-china-or-overseas-parents-back-pre-coronavirus-levels-more-9000?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>荷兰法院对阿曼达·托德 (Amanda Todd) 网络欺凌罪名予以减刑，其网络骚扰引发了全球辩论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245920/dutch-court-cuts-sentence-man-convicted-cyberbullying-amanda-todd-whose-online-harassment-sparked?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 22:00荷兰法院对一名被判有罪的男子减刑网络欺凌加拿大青少年，年龄从 13 岁到 6 岁。图片来源：Shutterstock一名荷兰男子在不列颠哥伦比亚省被判犯有敲诈勒索和骚扰等罪名，该罪名与一名加拿大青少年有关，该青少年在网上勒索一名加拿大青少年后自杀，该男子被减刑周四，阿姆斯特丹一家法院将刑期从 13 年减为 6 年。艾丁·科班 (Aydin Coban) 没有出席阿姆斯特丹地方法院宣布判决的简短听证会。他的律师罗伯特·马勒维奇 (Robert Malewicz) 表示，他将向荷兰最高法院上诉。科班于 2020 年从荷兰被引渡到加拿大，接受与自杀的阿曼达·托德 (Amanda Todd) 有关的指控的审判2012 年，15 岁的他发布了一段描述自己遭受在线骚扰者折磨的视频。根据法庭文件，科班出生于 1978 年，年龄为 44 岁或 45 岁。艾丁·科班因性勒索而被定罪加拿大青少年的网上骚扰视频引发了全球关于网络欺凌的辩论。照片：荷兰国家警察他被送往加拿大，条件是在荷兰监狱服刑。这也意味着去年不列颠哥伦比亚省最高法院判处的监禁刑期必须转换为荷兰的刑期。7 月，荷兰检察官表示加拿大的刑期应减少为四和-半年，符合荷兰的量刑指南以及他在加拿大监狱的艰苦条件下度过的时间。法院的裁决没有考虑他在加拿大的监狱时间，并判处他最高可判处六年有期徒刑。科班因涉及网络勒索 33 名年轻女孩和男同性恋的类似指控而被定罪，目前正在荷兰服刑 11 年。周四判处的刑期将于明年刑满后执行。马勒维奇称加拿大的刑期“即使按照加拿大的标准也过高”，并表示科班不应再入狱时间，但如果法院决定判处他有期徒刑，刑期不应超过一年，缓期六个月。监狱，木村花死后日本对网络欺凌行为的更严厉处罚&lt; p&gt;“我们将向最高法院提起诉讼，”他在周四的简短听证会后告诉记者。托德的自杀使网络欺凌问题引起了加拿大主流社会的关注，这位高贵林港青少年于 2017 年在 YouTube 上发布了一段视频。她用手写的手势描述了她如何被陌生人引诱在网络摄像头上暴露自己的乳房。这张照片最终出现在 Facebook 页面上，并添加了她的朋友。&lt; p&gt;尽管转学，她还是多次受到欺凌，最后在发布视频几周后结束了自己的生命。日本遏制网络欺凌的“在线侮辱”法引发了言论自由辩论去年，不列颠哥伦比亚省的一个陪审团判定科班面临的所有指控有罪，包括与年轻人交流实施性犯罪以及持有和传播儿童色情制品。去年对加拿大科班判刑。法官玛莎·德夫林 (Martha Devlin) 表示，“这些罪行对阿曼达的严重影响对于科班先生来说是显而易见的，对于当时的任何人来说也是显而易见的。”她补充说，“毁掉阿曼达的生活是科班先生的责任。”明确提出的目标。可悲的是，他实现了。”如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人，可以寻求帮助。在香港，请拨打“撒玛利亚人”或“自杀预防服务”。在美国，请致电或发短信 988 或拨打 988 自杀与危机生命热线。如需其他国家的帮助热线列表，.获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245920/dutch-court-cuts-sentence-man-convicted-cyberbullying-amanda-todd-whose-online-harassment-sparked?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 14:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美军事关系一年多来首次重新开放，美国高级军官与同行进行会谈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245922/top-us-military-officer-speaks-chinese-counterpart-us-aims-warm-relations-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245922/top-us-military-officer-speaks-chinese-counterpart-us-aims-warm-relations-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 14:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在与美国持续竞争之际，中国对高科技产品实施新的出口管制</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245924/china-brings-new-export-controls-hi-tech-products-amid-ongoing-rivalry-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 22:15新列表扩大了对无人机技术的控制。照片：新华社中国对激光雷达、无人机和生物技术产品等关键技术实施了新的出口管制。这是在与美国日益激烈的技术竞争之际进行的。一些国家及其一些盟友对某些产品（特别是与先进人工智能芯片相关的产品）实施了更严格的出口管制，“因为它们可用于军事用途和现代化”。更新的目录中国科学技术部和商务部周四联合发布了面临出口禁令和限制的技术。该法案立即生效。7 月，北京对两种关键元素（镓和锗及其几种化合物）实施了出口限制，以报复此前针对中国半导体行业的措施。这些部委表示，最新的出口管制旨在“维护国家安全、公共利益或公共道德”。引用的其他原因包括“保护人类、动植物以及环境的健康或安全” ”，以及遵守国内法律或国际条约和协议。在管制开始之前，中国镓和锗的出口激增提取、加工、精炼和使用技术稀土金属（中国在科技战中的重要工具之一）也仍然受到出口管制。中国占这些金属产量的 70% 以上，这些金属是制造某些电子产品的关键各部委在通知中特别提到“军民两用技术应当纳入军民两用技术”。 2020年发布的清单中没有出现的新技术类别也纳入了最新的管制范围。其中包括激光雷达、作物杂交、人类细胞克隆和基因编辑，以及散装货物处理。中国已经对两种重要的稀土金属镓和锗实施了控制。图片来源：路透社通知明确，具有一定功率、脉冲宽度、探测范围、精度或分辨率的激光雷达不得自由出口。它还保留了对用于制造深紫外激光器的技术以及一些关键单晶的限制。该清单还扩展了几个现有类别，包括其他无人机技术。新的管制措施还包括用于制造光学/红外传感器、合成孔径雷达和激光雷达以及无人机中使用的其他关键物品的技术。美国反对中国的出口管制，称其为供应链举措提供了理由&lt; /h3&gt;此外，无人机飞行控制系统以及用于自主导航、路径规划和避障的算法和软件也面临限制。今年早些时候，中国对无人机实施了临时出口管制，在俄乌战争中无人机袭击加剧的背景下，可用于军事目的。值得注意的是，最终清单删除了“光伏硅片制造技术”，该技术包含在发布的提案草案中在一月。中国主导着全球太阳能硅片行业，产量约占全球的 97%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245924/china-brings-new-export-controls-hi-tech-products-amid-ongoing-rivalry-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟挥舞进口税“贸易武器”，敦促中国制造商、出口商加快低碳转型</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3245884/chinas-manufacturers-exporters-urged-speed-low-carbon-transition-eu-wields-trade-weapon-import-tax?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 21:00中国对碳边境调整机制的暴露主要集中在钢铁行业。照片：美联社官员们敦促中国制造商和出口商加强碳排放监测系统的完善，并加快低碳转型，以避免在欧盟新税制下被取代。业内人士表示，“目前物美价廉的中国商品，加上进口商要缴纳的碳税，价格不会再便宜了，可能会失去一定的价格竞争力。”盖林，欧盟中国友好协会秘书长。碳边境调整机制旨在防止生产转移到欧盟以外以利用不那么严格的条件时因碳密集型进口而产生的“碳泄漏” 在新机制下，进口商必须支付原产国碳排放价格与欧盟国内生产碳排放价格之间的差额。最初适用于水泥、钢铁、铝、化肥、电力和氢气六大行业。该规则自10月起实施，在直至2025年底的过渡期内，进口商只需：提供有关其产品碳强度的信息。“如果供应商无法提供满足其需求的数据，欧洲进口商可能会更换进口合作伙伴，”盖在中国组织的在线研讨会上说道。贸促会周二。“由于申报过程产生额外费用，[中国]出口价格将不可避免地上涨。”中国官员对该规定表示强烈反对，声称这是一种不符合全球贸易规则的关税壁垒。欧盟是中国第二大出口目的地今年前11个月，继东盟之后，根据中国海关的数据，中国对该机制的接触主要集中在钢铁行业。 1-11月，中国向欧盟出口钢铁产品137亿美元，占中国对欧盟出口总额的3%。盖补充道，由于风险敞口较小，短期内对中国制造业的影响有限，覆盖范围可能会进一步扩大，而美国、日本和加拿大等更多国家可能会效仿并采取类似的做法。 “[气候政策]有可能最终成为针对中国的贸易武器，”他说。为了保持未来正常的贸易流动，中国企业应该仔细研究规则并制定规​​则。官员们表示，北京正在加快中国能源系统的低碳转型，并正在优化自己的碳税和市场定价机制，以实现碳排放中国贸促会商事法律服务中心主任蔡晨峰表示，“中国企业也需要制定企业碳排放标准”。蔡在研讨会上补充道：“尽快了解欧盟的碳税相关政策，避免出口产品时因高碳排放被征税。”“当务之急是应对以低碳发展方式应对全球竞争的变化。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3245884/chinas-manufacturers-exporters-urged-speed-low-carbon-transition-eu-wields-trade-weapon-import-tax?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立法会议员罗伯特·李警告称，全球最低15%的企业税可能会削弱香港吸引企业的税收优惠政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3245915/global-minimum-15-corporate-tax-may-undermine-hong-kongs-tax-incentives-attract-businesses-lawmaker?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 20:30香港政府发出咨询文件，收集意见税收的实施。图片：Yik Yeung-man香港决定从 2025 年起对大型跨国公司实施 15% 的全球最低税率，这可能会破坏该市为吸引新企业而提供税收优惠的努力据业内人士称，未来将是这样。政府周四发布了一份咨询文件，在 3 月 20 日之前收集有关实施近 140 个国家在 2021 年一项具有里程碑意义的协议中达成的税收的意见。 新的税率仅适用于大型跨国企业。政府在一份声明中表示，大多数香港公司，特别是中小型企业，不会受到影响。15%的最低税率仅比香港企业税低1.5个百分点税率为16.5%。新税制下，如果香港跨国公司的实际税率低于15%，其他相关司法管辖区将有权征收附加税.“这实际上为企业所得税的竞争设置了底线，这意味着香港无法再提供税收优惠来吸引企业，”立法会议员李伟说。王先生也是券商大资本控股公司的首席执行官。“我们可能需要考虑其他非税收激励措施来吸引企业来到这里。”他承认，然而，商定税收的全球性质意味着香港不会处于不利地位。“香港并没有输给其他市场，因为这是超过 130 个司法管辖区遵守的全球最低税制，已经覆盖所有主要经济体，”他说。 “这是一个公平的竞争环境。”全球最低税，正式名称为 BEPS 2.0，由经济合作与发展组织 (OECD) 于 2021 年 10 月颁布，旨在确保年收入至少 7.5 亿欧元（8.2038 亿美元）的大型跨国公司对其全球所有业务所获得的收入至少缴纳 15% 的税。毕马威 2021 年的一份报告称，“许多拥有离岸利润或根据激励制度提出索赔的香港企业可能会发现其有效税率低于全球最低税率。”“香港可能会采用 BEPS 2.0 的规定，并且该会计巨头的报告称，“跨国公司还可能采取措施更新其税基，以确保其针对跨国企业的税收制度仍然适合国际税收变化的需要。”“跨国公司将需要评估现有的集团架构和集团内交易安排是否仍然合适或需要重组。”2021年，香港与130多个司法管辖区一起承诺实施最低税制。财政司司长陈茂波在今年的财政预算案演讲中表示，香港将从2025年起引入该规则。假设咨询活动获得所需支持，政府将提交法律修改建议明年下半年向立法会提交修改《税务条例》（第112章）以实施新规定。“政府在制定立法建议时，会致力维持香港的财经事务及库务局局长许正宇在一份声明中表示，“通过维护香港简单、确定和低税制来提高税收竞争力。”“作为国际金融中心和负责任的成员，国际社会，香港一直支持国际社会提高税务透明度和打击逃税的努力。”政府建议允许跨国公司决定新税法如何在其内部分配香港实体提供灵活性。它还将在框架中提供安全港，以“减轻合规负担并增强税收确定性”。政府还将允许跨国公司提交单一补充纳税申报表，以供全球企业使用。最低税和地方税规则，以尽量减少合规负担。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3245915/global-minimum-15-corporate-tax-may-undermine-hong-kongs-tax-incentives-attract-businesses-lawmaker?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港天主教中学将于明年九月投票决定将学生转移到另一所学校，比原计划提前一年关闭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3245916/hong-kong-catholic-secondary-school-close-year-earlier-first-planned-after-vote-transfer-pupils?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3245916/hong-kong-catholic-secondary-school-close-year-earlier-first-planned-after-vote-transfer-pupils?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港网红彩虹村重建工程耗时 15 年，新增 1,800 个单位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245917/redevelopment-hong-kongs-instagram-famous-choi-hung-estate-take-15-years-1800-more-flats-be-added?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 20:46彩虹村五彩屋舍颇受拍照欢迎在社交媒体上发布。照片：Dickson Lee作为 Instagram 热点而闻名的香港老化公共屋村的重建预计需要 15 年时间，将建成 9,200 个单位，比目前的数量多出 24%， 房屋局局长何永贤周四公布了黄大仙彩虹色彩虹村的重建计划，该村共有 11 至 20 栋约 7,400 户家庭。 1962 年至 1964 年间建造的多层建筑。“我们一直在对其维护投入越来越多的资源。该庄园也有老化的迹象。现在是时候开始重建研究了。”何先生在会见香港主要公屋供应商房屋委员会策略规划委员会后表示。房屋局局长何敏仪表示，正投入更多资源进行屋村维修。图片：Edmond So根据政府初步建议，这个庞大庄园的重建将耗时 15 年，分三阶段完成，共建设 9,200 个单位，较上年增加约 1,800 个单位。 第一批约2,500户受影响的住户将搬迁至美东村（距彩虹30分钟步行路程），该村的两个重建街区将于2027-28年提供2,860个单位。&lt; /p&gt;他们位于彩虹的旧大厦将被拆除重建为新单位，容纳第二批搬迁居民。类似的安排将适用于其余一批家庭。香港 Instagram 上著名的彩虹村的居民准备迎接变革政府还表示，受影响的租户将被优先考虑申请购买约1,460个预计于2025-26年落成的位于宏照路彩虹村对面的资助单位。参考中文术语“彩虹”，色彩缤纷的外墙和篮球屋苑的庭院已成为Instagram热点，吸引众多本地人和游客。何先生指出，屋苑特色鲜明，政府将于明年咨询社区，制定最终方案，包括发展密度和她补充，政府亦会考虑如何解决彩虹村外的交通挤塞问题。居民吴康兴对重建建议表示欢迎七年前，他的公寓剥落，混凝土从天花板上掉下来，砸碎了他的鱼缸。蔓延的彩虹庄园建于20世纪60年代初。摄影：May Tse这位67岁的退休人士表示，他更愿意搬到屋村的新街区，而不是搬到美东，尽管这被视为位置不错，附近有公园。“交通没有彩虹村方便。我们旁边就有港铁站。”吴说，并补充说他买不起资助单位。政府不保证彩虹的商铺可以迁往附近地点，但表示家族经营的金碧酒楼是自 1964 年起就驻扎在该屋村的地标性传统中餐馆，该餐厅表示仍在考虑在其他新公共屋村竞拍摊位。未来计划。“重建工作将耗时15年。仍然存在很多不确定性。搬到新店也要花很多钱。”经营餐厅的小儿子袁俊发说。“如果我们能在新街区继续营业，那就最好了。”位于彩虹村。”香港Instagram热点彩虹村将“分阶段重建”立法会房屋事务委员会副主席梁文光，表示政府必须加大力度协助租户搬迁，特别是搬入新屋村的租户和年长住户。“政府亦须加大支援力度，协助年长租户搬迁” 他又促请政府重建屋村，提供更大的单位，以改善居民的生活质素。&lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245917/redevelopment-hong-kongs-instagram-famous-choi-hung-estate-take-15-years-1800-more-flats-be-added?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中俄军方官员誓言加强“战略协调”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3245888/chinese-and-russian-military-officials-vow-boost-strategic-coordination?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 20:00中俄在华东地区举行海军联合演习去年出海。两军承诺加强战略协作。图片来源：新华社中国国防部表示，中国和俄罗斯军方官员周三在北京会谈期间誓言加强战略协作。中国国防部在一份声明中表示官员们“就国际地区安全形势和两军关系深入交换了意见”。“[双方]将共同落实习近平主席达成的重要共识声明称，“进一步提升两军战略协作水平，为促进地区和世界和平稳定作出新贡献”。中国国防部没有请介绍与会官员的详细信息。这是中俄两军第22轮“战略磋商”。 2019年最后一轮会谈后没有发表任何声明。上一轮会谈于2018年在北京举行，由中央军委联合参谋部副总参谋长邵元明少将共同主持部和俄罗斯武装部队总参谋部主要作战局局长谢尔盖·鲁德斯科伊上将。他们也在 2019 年会议上合影。中国国家主席习近平周三在北京会见俄罗斯总理米舒斯京。图片来源：新华社最近一次军事会谈是在北京和莫斯科深化关系之际举行的。周三，中国国家主席会见了俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京部长在北京。习近平表示，保持和发展良好的中俄关系是双方基于根本利益作出的“战略选择”。中国外交部发言人汪文斌将周边国家称为中俄全面战略伙伴。新时代。他表示，高层交往“是中俄关系健康稳定发展所必需的”。“明年，中俄将庆祝建交75周年，并启动中俄文化年”，王说。 “我们期待在相互尊重、互利共赢的原则基础上，通过对话沟通深化双边合作。”上周，中国和包括战略轰炸机和战斗机在内的俄罗斯战机在日本海或东海进行了联合空中巡逻。韩国和日本表示，他们已紧急升空战斗机进行回应。俄罗斯国防部表示，此次巡逻是两国军事合作计划的一部分。声明称，双方均按照国际法行事，巡逻不针对第三国，“没有侵犯其他国家领空”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3245888/chinese-and-russian-military-officials-vow-boost-strategic-coordination?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 12:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>