<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Apr 2025 21:15:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>皮尤调查显示，大多数美国人反对对中国商品的关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3305740/majority-americans-oppose-tariffs-chinese-goods-pew-survey-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3305740/majority-americans-oppose-tariffs-chinese-goods-pew-survey-shows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国立法者重新引入法案，该法案可能会关闭美国的3个香港贸易办公室</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305739/us-lawmakers-reintroduce-bill-may-close-3-hong-kong-trade-offices-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 00:41     美国立法者在周二重新提出了一项法案，如果白宫确定北京已经破坏了该市的自主权，该法案可能会关闭香港在美国的代表办公室，这一努力在上一届国会会议上失败。国会为何该国的三个香港经济和贸易办公室（HKETOS）应保留或失去外交特权。     ，它试图阻止努力“有意促进香港作为自由和自治的城市促进香港的促进或[香港政府的经济范围，以保护人类的人权，以维护人权的范围，以确保人权的范围，以确保人权的范围，以维护人权的范围。 the State Department determines that the city has lost its autonomy.The revival of the bill by Representatives Chris Smith, a New Jersey Republican, and James McGovern, a Massachusetts Democrat, is the latest in a series of US government efforts targeting Hong Kong, which stretch back to US President Donald Trump’s first term in the White House.“At one time, the HKETOs represented a city whose prosperity was based在保护香港人民的基本人权和自由方面，香港所有人都知道和受到尊重，”史密斯说。 “ Hketos正在推出中国共产党的宣传，并监视居住在美国的香港人，这必须停止。”  中国大陆境外，包括华盛顿，纽约和旧金山在内的中国大陆境外有14个HKETOS。在很大程度上负责贸易促进和文化分支工作，而不是外交任务，因为香港不是一个主权国家，而是获得了许多国家的一些特权和外交任务的特权和免疫力。 去年提供的 上一年，众议院投票给“共和党的一部分”时，比尔曾在政治上投票决定，而不是在法案中，比尔·比尔（Plity of Cruseiation of Cruseiation），在法案中，比尔（Beij of Cruseiation）是一部分。技术影响通过了室内。该法案的一个版本于2023年在参议院清除了一个委员会，但从未在整个楼层进行投票。  1992年的《香港政策法案》要求国务院的年度审查是要求的，在英国在1997年将城市移交给北京之前，这是在1997年向北京人移交给北京的，这使得允许香港的贸易和其他p pul the Us Contrance the Us Contrance                                            美国立法者在几天前在另一个战线上以香港为目标，当时美国两党成员发起了一项运动，以重命名华盛顿hketo的地址，以纪念被监禁的媒体tycoon jimmy lai chee ying jimmy lai chee ying。每天在香港当局进行了26年的镇压之后，每天都在2021年关闭，这是由《国家安全法》授权的。     在引入HKETO地址法案的前一天，国务院对香港警察局长施加了制裁，他们将因中国的范围和纽约州的其他官员而受到警告，并释放了五个官员，并释放了纽约市的其他官员。官员们阻止对西藏的“相互访问”。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305739/us-lawmakers-reintroduce-bill-may-close-3-hong-kong-trade-offices-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着关税迫在眉睫，香港消费者以较高的外国商品价格打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305738/hong-kong-consumers-hit-higher-prices-foreign-goods-tariffs-loom?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 00:44     海外零售商已经将商品价格从口红，鞋子和衣服到任天堂的商品价格，以应对美国对全球贸易伙伴的全球贸易伙伴的征收关税，但香港议员曾说过，从大陆进口的中国行政人员仍在范围内，我们仍然没有订购范围。唐纳德·特朗普（Donald Trump）上周，促使人们担心进口商品的进一步价格上涨，新的34％的中国商品关税在周三生效，以及对其他贸易伙伴的职责。 香港在网上购物的消费者受到影响，因为电子商务经营者在周二的额外代价上付出了额外的代价，因为他们在周二的何处，他们在周二遭到了额外的费用，他们曾在周二发行。  特朗普也关闭了一种豁免贸易豁免，称为“ de minimis”，这是从大陆和500年代的包装中的进口责任，这是一项损害，这是一项损失的，或者是800美元的价格 - 有效 - 有效 - 有效，有效地享受了800美元。 2。   邮政发送并以800美元或800美元的价值进口商品将受到其价值的30％或每项25美元的税率，该速度增加到6月1日之后的每项50美元。市场。 一些海外零售商已经对即将到来的美国关税提高了价格。其中包括新加坡鞋类品牌Anothersole，该品牌在周二的一封电子邮件中告诉客户，一旦实施了关税收集政策，它将不得不提高价格。同样，我们将绝对会重新审视并降低我们可以的价格。 others.On an online platform for cosmetics, the price for a type of Givenchy lipstick rose by 5 per cent from US$340 to US$360.Japanese video game giant Nintendo said on Friday that it was delaying pre-orders of its hotly anticipated Switch 2 console as it assessed the fallout from Trump’s tariffs, with Japan to be subjected to 24 per cent  的职责，但该公司透露，马里奥·卡特（Mario Kart）的售价为79.99美元 - 比最昂贵的任天堂发行的游戏中高10美元或14％高，王国的泪水。 批发和零售部门的零售部门法律顾问彼得·舒·费伊（Peter Shiu Ka-fai）表示，这可能是从大型商品中进口的，因此可能会从大型商品中进口商品，因此可能会从中造成的途中可能会增加了这些商品的价格，因此它的范围可能会增加。但是海外产品的消费者将面临价格上涨。海外供应商将出口货物的总体价格升至其他市场，以抵消美国的下降订单。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305738/hong-kong-consumers-hit-higher-prices-foreign-goods-tariffs-loom?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克（Elon Musk）品牌特朗普顾问彼得·纳瓦罗（Peter Navarro</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305736/elon-musk-brands-trump-adviser-peter-navarro-dumber-sack-bricks-over-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 00:00    ＃999;“&gt;埃隆·马斯克（Elon Musk）周二将白宫高级贸易顾问彼得·纳瓦罗（Peter Navarro）描述为“白痴”。照片：路透社  亿万富翁总统顾问埃隆·马斯克（Elon Musk）袭击了白宫贸易顾问彼得·纳瓦罗（Peter Navarro），彼得·纳瓦罗（Peter Navarro）作为“笨蛋比一袋砖头”，这是一场争夺唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统的关税政权的斗争。 VARA”  - 一个虚构的专家，其名字是他自己的字眼。 这些遗物是最新的凌空抽射，这两者之间越来越痛苦的争吵中，特朗普上周上周宣布，他对大多数进口的征收至少10％的关税，大约60个国家的额外差额与我们与美国的交易更大。该公告被视为纳瓦罗（Navarro）的政策胜利，纳瓦罗（Navarro）倡导积极的贸易措施，希望能够帮助促进国内制造业。   公告后不久，马斯克（Musk）抨击了纳瓦罗（Navarro），说他从哈佛大学获得了他的经济学学位，“这是一件坏事，不是一件好事，不是一件好事，并没有建立过他自己的公司。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/04/04/08/1893f735-4157-4157-4609-92b2-b2b2-b2b2-b6185ce4f285ce4f28a _eee8a _ee8e8e29da.jpg ＃999;“&gt;白宫贸易顾问彼得·纳瓦罗（Peter Navarro）将麝香的电动汽车公司描述为“不是汽车制造商”，而是“汽车组装商”。照片：ap    纳瓦罗在随后接受CNBC采访时说，批评并不奇怪，因为他是其他国家/地区的“汽车召集人”。   制造商。 in addition to the personal attacks, Musk defended Tesla as “the most vertically integrated auto manufacturer in America with the highest percentage of US content.”The dispute within the ranks of senior Trump aides comes as many companies, nations, and trade groups have expressed frustration over the uncertainty around how to best negotiate a reduction to Trump’s tariffs.午夜后，特定国家的较高职责将在午夜之后生效。 总统表示，尽管他愿意为正确的让步达成交易，但他正在寻求对其他国家的关税和非关税障碍的救济，例如法规和货币操纵。。。。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305736/elon-musk-brands-trump-adviser-peter-navarro-dumber-sack-bricks-over-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>骑自行车的人在香港被垃圾卡车撞到后严重受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305737/cyclist-seriously-injured-after-being-hit-garbage-truck-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.09 00:08   事故发生在Kwai Yi Road和Kwai Foo Road的交叉路口附近。 Photo: SCMP A cyclist was seriously injured after being hit by a garbage truck in Hong Kong on Tuesday evening.The accident occurred around 8.30pm near the intersection of Kwai Yi Road and Kwai Foo Road in front of Kwai Chung Police Station in the New Territories.The cyclist, 50, was left semi-unconscious following the 碰撞。紧急响应者发现他严重受伤，包括多次骨折，并将他送往王钟的玛格丽特公主医院。 警察逮捕了43岁的男卡车司机，涉嫌危险驾驶危险驾驶，造成严重的身体伤害。 据报道，当卡车从kwai foo yi街上驶向了kwai yi街，这是警察的行驶， 说。 据称，驾驶员未能在碰撞发生前注意骑自行车的人。据报道，呼吸器测试返回了零读数。 正在进行调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305737/cyclist-seriously-injured-after-being-hit-garbage-truck-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的僵硬惩罚有助于与非法野生动植物交易：当局</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305735/stiffer-hong-kong-penalties-helping-fight-illegal-wildlife-trade-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.08 23:34   穿衣蛋白的鳞片和大象象牙，在2019年在香港占领。照片：温森黄   香港没有看到“偷偷摸摸的象牙和穿越象牙和佩吉尔蛋白”的“重要率”，自2021年以来，政府在国际上进行了侵害，以造成国际限制，以造成巨大的损害。  在周二对立法机关的书面答复中，农业，渔业和保护部门说，涉及一些高度濒危物种的走私案件的数量，例如大象象牙，庞吉兰斯和犀牛角，“大幅下降了”，而不断提高了起诉和罚款。该部门说，在过去五年中，只有一个涉及6.3公斤犀牛角的案例，涉及6.3公斤的犀牛角。 。  刚果到中国大陆。它还使法官能够施加较重的处罚。 任何违反保护濒临灭绝的动物和植物条例（PESO）的人，可能有责任定罪，被定罪，最高罚款1000万港元和10年的监禁。五个案件被定罪。 五个案件在Peso下被定罪。罚款最高的罚款是罚款4,000港元，入狱16个月，其中涉及233件珊瑚，403条鱼类，1,100次爬行动物和一只鸟。  sam Inglis，环境集团Adm Capital的野生动物计划经理ADM Capital基金会说，2018年大陆上的Ivory Bans表示，在20221年， Cur  Cur  Cur  Covid-19的大流行也通过破坏全球贸易路线的贡献，有些走私者转移到越南等地点，并将其重点转移到其他物种上，例如人参。   穿衣量表用于传统的中国和越南医学。照片：K。Y. Cheng     Inglis强调了一名35岁的男子于去年1月逮捕了一名35岁的男子，这是自2021年OSCO修订以来的第一次，在涉及HK 740万美元的犯罪案件中，该案件涉及一项持久的现场演出，该案件在2022年7月的持续案件中涉及了一项案件，该案件清楚地涉及了7月的犯罪案件。  愿意在适当的地方使用该法令。  政府还表示，以前已成功引用了奥斯科（Osco），以增加两起非法出口Agarwood的刑罚，从监禁24个月到30个月。   ，但Jovy Chan Yuet-Shan，野生动物保护经理始终说明了这一范围，这是一个示例，这一示例曾经说明了这一范围，这是202的效果。条例。 “我们想要的是利用OSCO的权力遵循金钱步道来识别Kingpins，以破坏集团的供应链。我觉得应该有一定的威慑作用，但毕竟没有一个具体的案例。”她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305735/stiffer-hong-kong-penalties-helping-fight-illegal-wildlife-trade-authorities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国誓言支持以帮助毕业生找到工作，因为美国贸易战争对经济产生了影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3305725/china-vows-support-help-graduates-find-jobs-us-trade-war-weighs-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.08 23:00   人们于1月22日在中国东部的安海省参加了一场招聘会。中国对经济的增长和结构性变化使许多年轻人失业，包括许多具有大学学位的年轻人。 Photo: XinhuaChina has pledged to create a “comprehensive system” to support the employment of university graduates as the nation attempts to counter economic shocks from its intensifying trade war with the United States.Chinese authorities said on Tuesday that over the next three to five years, the country would establish a system to support employment of new graduates.根据共产党和州议会的一般办公室的说法，它将涵盖技能培训，职业指导，求职和招聘帮助，对弱势群体的支持以及对雇佣市场的监视和评估。 他们补充说，他们补充说，各级政党，州​​和大学领导者将负责建立和实施系统。                            此举旨在为据当局提供了新的杂志，始于中国的汉字，旨在为中国大学的毕业生提供“高质量和充分就业的可靠保证”。  。保证不退缩，因为美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）威胁要付出额外的职责。 在与欧盟委员会主席乌苏拉·冯·德·莱恩（Ursula von der Leyen）的电话中，李·齐安（Li Qiang）总理说，中国为外部冲击做好了充分的准备。   的创造是对中国的优先努力，尤其是在竞争中努力稳定的成长，使经济的成长稳定了，这是一项经济的成长。市场。   在周日的评论中，党的烟嘴人每天都说，北京将着重于解决国内经济，包括增加收入和减轻经济负担，以应对贸易战争对中国出口的负面影响，以应对中国出口的负面影响。  政府还承诺优化招聘和工作资格考试，包括为公务员提供的招聘和工作资格考试，支持企业家精神和初创企业，鼓励志愿工作，为缺席的毕业生提供补贴，并帮助他们加强了他们的技能。        2月，该组的失业率第二个月上升了第二个月，连续达到16.9％。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3305725/china-vows-support-help-graduates-find-jobs-us-trade-war-weighs-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国半导体，汽车零件供应商期望从美国贸易战增强</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3305707/chinese-semiconductor-auto-parts-suppliers-expect-gain-intensified-us-trade-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.08 22:00   中国的商务部周二发誓要实施“对策”，以反对美国的任何举动，以进一步提高关税。 Photo: ShutterstockSome Chinese semiconductor and auto parts suppliers expect their businesses to benefit from the country’s escalating trade war with the United States, according to corporate filings.Suzhou Everbright Photonics, which makes high-powered diode laser and radar sensor chips, said China’s retaliatory tariffs on American imports would prove helpful because the “cost对于国内客户而言，进口芯片的供应链中将更高，不确定性将更大。家用电器和汽车的半导体。该公司表示，美国 - 中国关税战争将使当地筹码扩大其在大陆的市场份额。 Chipsea’s shares in Shanghai were up 4.38 per cent.Their assessment reflects Chinese suppliers’ increased confidence in providing highly competitive alternatives to US imports, bolstered by the country’s tech self-sufficiency efforts, at a time when Beijing and Washington’s trade disputes have become increasingly fraught.China’s Ministry of Commerce on Tuesday vowed to implement “countermeasures” against any move by华盛顿要进一步提高关税，在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）威胁要对中国进口的进口行动下50％的税款。传感器，仪器，电子产品，包装，医疗和其他领域 - 表示中国对美国进口的报复性关税将削弱美国竞争对手W.L.大陆业务。 Microvent在对投资者的一份报道中说：“我们公司的产品比Gore具有更具成本效益的优势，它提供了防水和耐用的Gore-Tex面料。 “如果中国对所有美国进口征收34％的关税，我们公司产品的竞争力将变得更加明显。” Microvent’s Shanghai-listed shares rose 5.29 per cent on Tuesday.Among Chinese companies with wide business exposure in America, some have decided to raise prices, letting their US clients bear the cost of higher tariffs.Shanghai Baolong Automotive – one of the world’s leading suppliers of tire valves, wheel weights, exhaust pipes, tire-pressure monitoring systems and electronically controlled air暂停 - 表示目前正在与北美客户进行谈判，以使他们承担大部分职责的费用。它在上海的股份下跌了6.97％。该公司在上海的股份下跌了5.61％。上市上市的公司周二股价上涨了3.11％，他表示，互惠关税“可能会增加价格上涨”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3305707/chinese-semiconductor-auto-parts-suppliers-expect-gain-intensified-us-trade-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3305713/beijings-political-system-could-give-it-edge-trade-war-trump-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3305713/beijings-political-system-could-give-it-edge-trade-war-trump-experts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港卫生官员于2024年判处31,945罚款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305722/hong-kong-hygiene-officials-issued-31945-fines-littering-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.08 22:01   当局已经指出，2024年发出的固定罚款通知的数量比前一年下降了24％。照片：杰利·泰斯（Jelly Tse）  香港当局去年发布了31,000多个固定的罚款通知，去年乱乱向的罪行，罚款将为政府的库存带来超过9,500万港元（1,220万美元）的罚款。   根据向立法者分享的书面答复，该部门发表了31,945个固定的罚款通知，每天乱扔垃圾的固定罚款通知，或平均每天87次。   固定罚款对30万美元的罚款将增加30万澳元的收入。通知。 该局还表示，固定的罚款通知中有3,957条与1,250张传票一起向被抓获非法倾倒在黑点上的犯罪者，通过现场Internet联网相机的相机。除了允许宠物到犯规公共区域的任何人。  香港正在乱扔垃圾。照片：Eugene Lee    那些非法倾倒建筑物浪费或其他大量其他类型的拒绝的人面临固定的罚款6,000港元的罚款，而原来的罚款是1,500港元的原始罚款。 在向立法者弗兰克·恩吉（Frankie Ngan Man）付出的努力中，促进了该部门的努力，并提高了该部门的责任，并有效地提高杂乱的。 44,075个在立法修正案之前的12个月内发出的通知。拒绝在各个地区非法倾倒在黑点上的普遍性，根据城市的可用资源和当前需求而部署了与互联网连接的相机。 与车辆的乱抛垃圾，当局在最近几个月中与30个合适的几个月中的中心隔板上安装了摄像机，并与捕获的脚本相适应了有效的范围。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305722/hong-kong-hygiene-officials-issued-31945-fines-littering-2024?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4在香港被定罪47审判，最早于4月29日释放：消息来源</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3305720/4-convicted-hong-kong-47-trial-be-freed-april-29-earliest-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.08 22:02    &lt; ＃999;&gt;前议员加里·范（左）出现在2019年中央最终上诉法庭上。照片：诺拉·塔姆   涉及47个激进主义者的地标的颠覆案件中被定罪的四个前香港立法者将被释放为4月29日的第一批被告，并释放了邮政的第一批被告。学到的。 加里·范·韦·韦，库克·卡，杰里米·坦·曼·曼·曼（Jeremy Tam Man-Ho）和克劳迪娅·莫·曼（Claudia Mo Man-Ching），他们在去年11月的去年11月被判处四年零两个月的监禁，自2021年3月自2021年3月以来已在押注。他们的释放。  58岁的粉丝在谢克·皮克（Shek Pik）监狱任职，而他的立法者库克（Kwok）和塔姆（Tam）分别在63岁和49岁 - 在斯坦利监狱中。现年68岁的莫（Mo）正在洛瓦（Lo Wu）惩教机构举行。 他们属于45位前政治家和激进主义者之一，被判犯有串谋绑在北京的国家安全法下颠覆国家权力的被定罪和判刑预计将于4月29日发布，尽管不允许将其刑期削减为三分之一，否则该市的保护国家安全条例中规定。    &lt; ＃999;“&gt;前议员克劳迪娅·莫（Claudia Mo）是一组四人组成的小组，最早在4月29日发行。照片：山姆·坦（Sam Tsang）      根据《基本法》第23条规定的《基本法》第23条规定的该法令，该城市的迷你缔约国统治者不得将国民犯下的委员会置于国民安全罪名中。安全。 高等法院早些时候发现了非官方的民意调查 - 旨在促进反对营地赢得在立法机关中赢得多数席位的反对营的前景 - 是“破坏，破坏，摧毁或推翻”当局的一部分。几个月。 是自2021年3月以来，有32名被告被拘留的32名被拘留的被告，在监狱中呆了近三年零9个月。   是四年零两个月最轻的监禁期限，这是四个月零两个月被传给了四个以前的立法者和前任议员，并为他们提供了一个法官。    ，他们过去的公共服务和缺乏知识的额外认罪和额外减少。但是，Chui在还押的日子被拘留的日子较少，因为这一时期被打断了六个月的案件，因此被打断了。这意味着他还将还有一年的时间在监狱中度过。 前法律学者本尼·泰·尤（Benny Tai Yiu-ting）被标记为颠覆情节的“策划者”，并以10年的最重刑期判处判处最严重的刑期，因为他以前被监禁了，因为他以前被囚禁了两个单独的案件。。 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3305720/4-convicted-hong-kong-47-trial-be-freed-april-29-earliest-sources?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在特朗普的贸易战争中，道琼斯指数跃升了1,100分；中国警告对策；日本谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305724/dow-jumps-1100-amid-trumps-trade-war-china-warns-countermeasures-japan-negotiates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305724/dow-jumps-1100-amid-trumps-trade-war-china-warns-countermeasures-japan-negotiates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国学术因侮辱泰国国王而面临监狱任期，引起了对言论自由的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3305719/us-academic-faces-jail-term-insulting-thai-king-raising-concerns-over-free-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.08 21:25     一名杰出的美国学者在星期二被拘留，并被指控侮辱泰国的君主制 - 在极少数情况下，一个外国民族对王国的严格劳斯·马吉斯特法（Lèse-Lèse-MajestéLaw。 Wannaphat Jenroumjit说。泰国北部Naresuan大学的讲师在与在线讨论有关的一篇文章上。 他上周被告知指控，并被告知要向北部Phitsanulok省北部的一个派出所进行正式回应。 。 said.  保罗·钱伯斯（Paul Chambers）是泰国纳雷斯大学（Naresuan University）的讲师。 Photo: Paul ChambersChambers said last week he felt “intimidated” by the situation, but was being supported by the US embassy and colleagues at his university.Charges under Thailand’s royal defamation law have surged in recent years, and critics say it is misused to stifle dissent.Thai Lawyers for Human Rights said it was外国国民面临此类指控的“罕见”。 国际监管机构对其对学者，激进主义者甚至学生的使用越来越多。 泰国北部的一个男人于去年被判入狱50年，因为他在去年被lèse-majesté入狱了至少50年。法院说诽谤橡皮鸭的讽刺日历诽谤国王。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3305719/us-academic-faces-jail-term-insulting-thai-king-raising-concerns-over-free-speech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸地震：新加坡在救援工作中部署了半机械人的蟑螂</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3305721/myanmar-earthquake-singapore-deploys-cyborg-cockroaches-rescue-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.08 21:36   新加坡部署了cyborg蟑螂，以帮助寻找缅甸地震的受害者。照片：HTX   在一个世界首先，在3月28日在缅甸发生7.7级巨大地震后，部署了10个机器人蟑螂，以帮助新加坡搜索和救援团队。 。 这些昆虫 - 罗伯特本质上是Madagascar Hissing Hissing cockers forts forts forts forts forts forts forts forts forts forts forts forts tote cockers forts fort&#39;&#39;根据《海峡时报》报纸的热签名。 由于这些昆虫的长度仅为6厘米（2英寸），因此它们可以驾驶很小的空间。电极用于将信号发送到他们的神经和肌肉并控制其运动。 他们收集的信息被馈送到机器学习算法中，以寻找任何生活迹象，然后无线地将工程师发送给工程师。 它们是由新加坡的主队科学和技术机构（HTX和Nanyang and nanyang and ananyang and ananyang and ananyang and ananyang and ananyang and ananyang and ananyang andoical grounsed of tosement。解决方案。 尽管它们仍处于发展阶段，但缅甸的灾难刺激了HTX快速跟踪原型。  htx飞行了他们，四名工程师和四名工程师加入了新加坡民防部队（SCDF）80-STRONG OPTION LIONHEART，在某些地方使用了这些领域，包括该地区的某些地方，包括该地区的资金和包括的一代，包括该地区的资本naypyidaw。   HTX工程师，查看来自Cyborg蟑螂传感器的反馈。照片：HTX    他们在3月31日的第一次部署是在SCDF带着搜索犬穿过该地区的一家大约两个足球场的倒塌医院。他们花了大约45分钟的时间。 尽管他们找不到任何幸存者，但在地图区域中，机器人被证明是方便的。他说。据《卫报》报道，美国的科学家提交“创新的提案，以开发技术来创建昆虫 - 库堡”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3305721/myanmar-earthquake-singapore-deploys-cyborg-cockroaches-rescue-efforts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的国泰航空公司的最高老板在大笔利润中增加了19％至76.5％</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3305705/hong-kongs-cathay-pays-top-bosses-between-19-and-765-more-amid-strong-profits?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.08 20:58     香港国泰航空公司的高层管理人员在2024年获得了大幅上涨19％至76.5％，此前航空公司连续第二年记录了接近100亿港元的利润，在100亿港元（12.29亿美元）造成了100亿港元（12.29亿美元）的损失后，在COVID期间遭受了损失，$ 6的票房是    最高管理层的薪水比2019年的流行前水平高出近21％，该水平为5080万港元。那一年，国泰航空的年利利润下降了28％，至17亿港元，在香港的反政府抗议活动和当时的首席执行官鲁珀特·霍格（Rupert Hogg）的削减中，该公司首席财务官 丽贝卡·夏普（Rebecca Sharpe），公司的首席财务官，成为第二高的董事，薪水为19.2％的$ 11.58百万美元，价格为11.5亿美元。 2023.Cathay chairman Patrick Healy also received HK$10.85 million last year, a pay rise of 25.2 per cent compared with HK$8.67 million in 2023.Alex McGowan, who was appointed chief operations and service delivery officer in April 2023, took home HK$8.18 million last year, enjoying the highest pay rise of 76.5 per cent from HK$4.63 million在2023年。  Lavinia Lau Hoi-Zee（承运人的首席客户兼商务官员）在去年从2023年的540万港元增长了46.4％，达到795万港元。 该集团的净利润率在2023年的净利润上涨至9.9.9.9.9.9.9.9.9 n.9.9.9.9亿美元，其次是2024年，在2023年中，该公司的净利润为2024年。港币97.8亿港元，在三年内结束了一连串的大量赤字，总计340亿港元，当时Covid-19使旅行行业瘫痪。   该小组先前宣布，今年的员工平均薪水增加了3.8％，其雇员的平均薪水为2023年的水平，与6.2周的利润相匹配。 2023图。  泰泰去年为16名执行董事支付了约6156万港元，增加了1.55％，而2023年为6062万港元。照片：照片：乔纳森·黄（Jonathan Wong）      泰耶（pathay）拒绝对最高管理人员发表评论。 Airways Flight Assests Union表示，员工工资有改进的余地，该组织倡导前线员工提供更多资源。 “看到国泰赚钱，这是一件快乐的事情，实际上，该公司对员工[福利]更加关注。但是，她说。去年12月底，该小组在全球雇用了30,100多人，比上一年增长了13.8％，约25,000人在香港。&lt; /p&gt; &lt; /p&gt;      rss：    https://feedx.net   &lt;a href =“ https：//feedx.site” style =“ color：orange;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3305705/hong-kongs-cathay-pays-top-bosses-between-19-and-765-more-amid-strong-profits?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>