<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 21:14:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>被罢免的孟加拉国总理谢赫·哈西娜呼吁支持者公开展示力量</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274379/ousted-bangladesh-pm-sheikh-hasina-urges-supporters-make-public-show-strength?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274379/ousted-bangladesh-pm-sheikh-hasina-urges-supporters-make-public-show-strength?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉领导人抨击 TikTok“希望委内瑞拉引发内战”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3274380/venezuelan-leader-slams-tiktok-wanting-civil-war-his-country?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 01:25委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗周五走过加拉加斯最高司法法庭。照片：路透社委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗周二指责 TikTok 试图在委内瑞拉挑起内战，此前这家中资公司屏蔽了他的账户的直播服务。马杜罗声称，该应用暂停了他对该短视频平台的访问权限，直到 8 月 19 日。“看看 TikTok 有多不道德。我指责 TikTok 的董事和所有者想要委内瑞拉内战，支持拉丁美洲和世界的法西斯主义，”马杜罗在该国国防委员会会议上表示。“他们要为[阿根廷总统哈维尔]米莱和法西斯分子的胜利负责，”马杜罗补充道。 “他们与委内瑞拉和整个拉丁美洲的法西斯主义结盟。”周六，墨西哥城的示威者抗议选举结果，该结果使委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗获得第三任期。照片：路透社这位委内瑞拉领导人表示，他收到了 TikTok 的自动消息，指责他的个人资料“宣扬暴力”，为暂停其账号辩解。作为回应，马杜罗指控该平台正在宣传他的反对者进行的“暴力抗议”。“我想告诉 TikTok 上那些不道德的暴徒，他们才是通过在 7 月 29 日、30 日和 31 日以及接下来的几天为数千人直播 [抗议活动] 来宣扬暴力的人。 “每个安装 TikTok 的人都知道（反对派）在做什么，并且可以现场观看所有攻击。”TikTok 没有立即回应置评请求。这是马杜罗第二次公开反对这个社交媒体平台，该平台由中国科技公司字节跳动所有。这位委内瑞拉领导人声称在 7 月 28 日举行的总统大选中击败了反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯，并一再批评外国应用程序传播欺诈指控。据 DataReportal 援引字节跳动的数据，TikTok 在委内瑞拉拥有 1235 万用户。此前，马杜罗呼吁委内瑞拉公众卸载即时通讯服务 WhatsApp。他还下令在全国范围内暂时屏蔽 Twitter X，并与其所有者埃隆·马斯克互相辱骂。在由马杜罗盟友组成的委内瑞拉选举委员会宣布马杜罗将再次当选六年任期后，委内瑞拉数周来一直受到激烈的骚乱和公众不满的震动。冈萨雷斯的盟友收集了全国 83.5% 投票站的投票结果，认为这位曾担任委内瑞拉驻阿根廷大使的前外交官，以近 390 万票的优势赢得了选举。由各选区负责人签署并由反对派领导人发布的计票表得到了几个独立机构的证实。8 月初，密歇根大学统计学系的研究人员分析了计票表，并以 99.5% 的确定性宣布冈萨雷斯赢得了大选。马杜罗拒绝承认失败，尚未公布证明其胜利的最终投票数据。在反对派的压力下，他在社交媒体上表示，他已经下令“为那些对选举结果提出异议的人提供三座监狱”。只有中国、俄罗斯、尼加拉瓜、玻利维亚、洪都拉斯、伊朗、叙利亚和朝鲜承认马杜罗为大选获胜者。美国国务卿安东尼·布林肯在选举后的一份声明中表示，他认为委内瑞拉选举委员会公布的结果“存在严重缺陷，宣布的结果并不代表委内瑞拉人民的意愿”。布林肯随后祝贺冈萨雷斯获胜。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3274380/venezuelan-leader-slams-tiktok-wanting-civil-war-his-country?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰敦促俄罗斯在跨境入侵中接受“公正和平”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274365/ukraine-urges-russia-accept-just-peace-amid-cross-border-incursion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 00:00周二，乌克兰装甲军车从苏梅地区俄罗斯边境方向驶来。照片：法新社乌克兰周二表示，如果莫斯科同意“公正和平”，它不会保留在突然越境入侵中占领的俄罗斯领土，并表示将停止袭击。上周二，乌克兰军队进入俄罗斯库尔斯克地区，占领了二十多个定居点，这是自二战以来外国军队在俄罗斯领土上发动的最大规模袭击。俄罗斯周二表示，已击退库尔斯克的新一轮袭击。超过 12 万人逃离该地区，乌克兰军事首脑 Oleksandr Syrsky 周一表示，他的军队控制了大约 1,000 平方公里的俄罗斯领土。外交部发言人 Georgiy Tykhy 周二表示，基辅无意“接管”俄罗斯领土，并为乌克兰的行动辩护，称其“绝对合法”。“俄罗斯越早同意恢复公正的和平……乌克兰国防军对俄罗斯的袭击就会越早停止，”他告诉记者。与此同时，乌克兰表示，由于“敌对行动加剧”和“破坏”活动，乌克兰正在与库尔斯克地区接壤的苏梅地区 20 公里范围内实施行动限制。俄罗斯国防部表示，它已经“挫败”了乌克兰新一轮袭击发生在库尔斯克，“敌方机动部队乘坐装甲车深入俄罗斯领土”。周一，一架“柳叶刀”无人机准备袭击位于俄罗斯库尔斯克地区边境地区的乌克兰武装部队机动导弹发射器。图片来源：俄罗斯国防部/EPA-EFE俄罗斯联邦安全局局长亚历山大·博尔特尼科夫（Alexander Bortnikov）也在一份声明中表示，乌克兰是在“西方集体的支持下”实施此次袭击的。自 2022 年 2 月发动入侵以来，俄罗斯已占领乌克兰南部和东部的领土，并对乌克兰城市进行了导弹和无人机攻击。乌克兰的攻势是入侵以来最大的跨境行动，令俄罗斯措手不及。“他们没有保护边境，”一名参加进攻并自称 Ruzhyk 的乌克兰军人说。“他们只在路边的树上散布了杀伤人员地雷，并设法在高速公路上迅速投掷了几枚地雷，”他说。一名自称 Faraon 的 27 岁小队队长在描述库尔斯克战役。“在最初的几天里，我看到了很多死亡。一开始很可怕，但后来就习惯了，”他说道。“有很多人死亡，”他站在通往边境的林道旁重复道，但没有详细说明。乌克兰军事分析家米科拉·比列斯科夫 (Mykola Bielieskov) 表示：“俄罗斯的自满情绪占了上风”。“俄罗斯认为，既然它在其他地方拥有主动权，乌克兰就不敢做我们看到的事情，”他表示，指的是俄罗斯在前线数月来的推进。ISW 的数据还显示，自 2024 年初以来，俄罗斯军队已经占领了 1,360 平方公里的乌克兰领土。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京誓言要“驱逐”乌克兰军队。普京周一在与官员的电视会议上表示，“敌人的明显目标之一就是挑拨离间”， “破坏俄罗斯社会的团结和凝聚力”。普京还表示，乌克兰希望“改善其谈判地位”，以便在未来与莫斯科的会谈中取胜。地区州长阿列克谢·斯米尔诺夫在同一次会议上表示，乌克兰军队已进入该地区至少 12 公里，新战线现已有 40 公里宽。俄罗斯此前承认，乌克兰军队在某些地方已深入俄罗斯领土 30 公里（20 英里）。一位不愿透露姓名的乌克兰安全官员本周末表示，乌克兰试图“扩大敌人的阵地，造成最大损失并破坏俄罗斯局势，因为他们无法保护自己的边境”。这位乌克兰官员说，数千名乌克兰士兵参与了这次行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274365/ukraine-urges-russia-accept-just-peace-amid-cross-border-incursion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港“何先生和何太太”若不将他的名字添加到租约中，将面临被赶出公屋的命运</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274376/hong-kongs-mr-and-mrs-ho-face-eviction-public-flat-if-his-name-not-added-tenancy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 00:02这对情侣在参加一档电视节目后成为网络红人。照片来源：Facebook/何生&amp;新何太の真爱关注组香港网红“何先生和何太”若继续居住于公屋单位而又不将何先生登记为家庭成员，则须将公屋单位归还政府。今年 5 月，76 岁的香港人何先生与一名 43 岁的内地女子的爱情故事引发热议，房屋当局随即展开调查。这对住在公屋的夫妇在电视节目中炫耀他们的财富，包括一块劳力士手表和一枚据说价值超过 20 万港元的钻戒。他们的故事引发了人们对他们是否有资格入住公屋的怀疑，何先生后来被发现不是该单位的登记租户，所以他不应该住在那里。与此同时，何太太最近才搬进该单位，并没有被纳入政府的资产申报活动房屋署于四月推出一项新措施。房屋署周二回复《南华早报》时表示：“房屋署一再提醒租户，如需让非家庭成员入住公屋，必须尽快申请将其名字加入租约。”“否则，房屋署会根据租约条款采取行动……但尚未收到任何申请。”公屋租户填写申请表和入息及资产申报表后，可申请将配偶加入租约。如租户继续让非家庭成员入住单位，当局会考虑终止租约。这项调查是当局针对骗取公屋资格而谎报资产的骗子所采取的一项更广泛行动的一部分。除了要求租户每两年申报入息及资产外，政府也一直留意公共屋邨停车场停泊的昂贵车辆。政府亦已就有关事宜作出调查。向中国内地当局申请，调查他们可能在内地拥有的物业。房屋署署长罗淑佩于八月初表示，过去两年，约有 5,000 个公营单位从“富裕租户”手中被收回，相当于一个中型屋邨。另有 12 个单位的租户也必须搬回家园，原因是他们被发现在内地或澳门拥有的物业超过授权资产限额。《南华早报》已联系何太征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274376/hong-kongs-mr-and-mrs-ho-face-eviction-public-flat-if-his-name-not-added-tenancy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱沙尼亚国防部长对中国声称管道损坏是意外的说法表示怀疑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3274378/estonian-defence-minister-dubious-about-chinas-claim-pipeline-damage-was-accidental?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3274378/estonian-defence-minister-dubious-about-chinas-claim-pipeline-damage-was-accidental?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UAW 起诉特斯拉马斯克和特朗普，称他们在 X 采访中恐吓、威胁工人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274375/uaw-sues-teslas-musk-trump-claiming-they-intimidated-threatened-workers-x-interview?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.13 23:49全美汽车工人联合会向唐纳德·特朗普和特斯拉首席执行官埃隆·马斯克提起联邦劳工指控。照片：AP全美汽车工人联合会 (UAW) 已对前总统唐纳德·特朗普和亿万富翁埃隆·马斯克提起不公平劳工行为指控，称这两人在周一晚上的 X 采访中非法恐吓工人。此前，特斯拉首席执行官马斯克和特朗普于周一晚上在该平台上进行了两小时的对话，两人讨论了工人罢工的问题。工会在周二的一份声明中表示，投诉集中在特朗普的贬损言论上，暗示雇主可以因工人罢工而解雇他们。“你是最棒的切割工，”特朗普在谈话中说道。“我的意思是，我看看你的所作所为。你走进来，只说：‘你想辞职吗？’他们罢工——我不会提及公司的名字——但他们确实罢工了。你说：‘没关系，你们都走了。’”不公平劳工行为指控已提交给国家劳工关系委员会并由其调查。根据美国联邦法律，工人不能因罢工而被解雇，威胁罢工根据《国家劳工关系法》是违法的，UAW在声明中表示。UAW支持副总统卡马拉·哈里斯竞选美国总统。她上周在底特律附近会见了工会官员和工人。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274375/uaw-sues-teslas-musk-trump-claiming-they-intimidated-threatened-workers-x-interview?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东南亚市场竞争激烈，阿里巴巴旗下 Lazada 首次实现月度盈利</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3274370/alibabas-lazada-posts-first-monthly-profit-amid-intense-competition-southeast-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.13 22:27Lazada 预计到 2030 年将达到 3 亿客户。图片：Shutterstock据内部公告显示，阿里巴巴集团控股的东南亚在线购物平台 Lazada 首次实现月度盈利。在周二的公司全体会议上宣布，总部位于新加坡的 Lazada 据称已录得息税折旧摊销前利润为正（Ebitda）——净收入的替代盈利指标——7 月份。阿里巴巴拥有《南华早报》。“Ebitda 为正值证明了 Lazada 业务战略的有效性，Lazada 将继续在可持续的运营模式下加大对东南亚市场的投资，”公司首席执行官 James Dong 在向公司所有员工直播的会议上表示。董明珠还担任阿里巴巴南亚电商平台 Daraz 的首席执行官。据知情人士透露，这一里程碑是通过提高效率的各种措施实现的，包括人工智能运营、在线营销、用户激励和优化物流服务。这位因无权谈论内部会议而拒绝透露姓名的人士表示，Lazada 计划采取其他举措，以确保长期成功。Lazada 在新加坡、印度尼西亚、马来西亚、泰国、越南和菲律宾开展业务。图片来源：ShutterstockLazada 上个月的 Ebitda 表现显示阿里巴巴的耐心发展战略和资本注入，以及这家总部位于新加坡的公司的重组努力和商业战略，开始取得成效。新加坡咨询公司 Momentum Works 首席执行官李江玕周二在一则网络评论中表示：“这鼓舞了 Lazada 团队成员及其生态系统的士气。”然而，Lazada 在东南亚继续面临激烈的竞争。它在东南亚最大的竞争对手是 Shopee，这是一个由在美国上市的新加坡公司 Sea Limited 运营的平台。根据墨腾科技 7 月份的报告，Shopee 仍是该地区最大的电子商务平台，占有 48% 的市场份额。该报告还称，字节跳动旗下的 TikTok Shop 在去年 12 月收购印尼公司 Tokopedia 的控制权后，到 2023 年，其年度 GMV 几乎增长了四倍，达到 163 亿美元，超过 Lazada 成为该地区第二大电子商务平台。Lazada 预计到 2024 年将达到 3 亿客户2030 年。照片：Shutterstock阿里巴巴于 2016 年首次投资 10 亿美元收购了成立于 2012 年的 Lazada 的控股权。迄今为止，阿里巴巴已向 Lazada 投资约 74 亿美元，包括今年 5 月的 2.3 亿美元和 12 月的 6.34 亿美元。Lazada 去年 9 月表示，到 2030 年，当其总客户达到 3 亿时，其年 GMV 有望达到 1000 亿美元。该公司在新加坡、印度尼西亚、马来西亚、泰国、越南和菲律宾开展业务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3274370/alibabas-lazada-posts-first-monthly-profit-amid-intense-competition-southeast-asia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度 YouTuber 因烹饪国鸟孔雀咖喱视频而被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274361/indian-youtuber-arrested-after-peacock-curry-video-sparking-outrage-cooking-national-bird?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.13 22:00Kodam Pranay Kumar 于周一因烹饪该国国鸟孔雀而被拘留并入狱。照片：YouTube据警方称，一名印度准社交媒体明星因拍摄烹饪和食用该国受保护的国鸟孔雀的视频而遭到逮捕和拘留。警方表示，Kodam Pranay Kumar 于周一被拘留并被送进监狱，因为“他手机里的其他视频证实”他在咖喱菜视频中烹饪的鸟确实是一只孔雀。这些色彩鲜艳的鸟类受到严格的野生动物法保护。“根据《野生动物保护法》，他目前在监狱中候审 14 天，现在法庭将决定他是留在监狱里还是获得保释，”南部特伦甘纳邦的警察局长 Akhil Mahajan 说。调查人员还试图查明 Kumar 如何以及从何处获得一只孔雀用于拍摄视频，该视频现已从他的频道中删除。视频中他烹饪孔雀咖喱，“这是一种噱头据《印度时报》报道，库马尔曾表示，自己拍摄的视频是为了吸引更多观众而拍摄的。“然而，视频的反响与他预想的完全不同，”该报补充道。“社交媒体用户谴责该视频，指责库马尔提倡非法野生动物消费，不尊重国家象征”。孔雀在印度具有特殊的象征意义，受到严格的野生动物法的保护。图片来源：Shutterstock印度孔雀以其鲜艳的蓝色和雄孔雀的雄翼展而闻名，在印度具有特殊的象征意义。该国莫卧儿王朝的王座也被称为孔雀王座，因为其上有珠光宝气的孔雀，曾经大量出现在印度北部平原地区。过去几十年的快速城市化和栖息地丧失已大大减少了野生孔雀的数量，现在野生动物法规定的严厉惩罚和罚款保护它们免遭狩猎或伤害。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274361/indian-youtuber-arrested-after-peacock-curry-video-sparking-outrage-cooking-national-bird?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外交部长访问缅甸，缅甸军政府与反政府武装爆发新一轮战斗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274363/chinese-foreign-minister-visits-myanmar-amid-fresh-fighting-between-junta-and-rebel-groups?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274363/chinese-foreign-minister-visits-myanmar-amid-fresh-fighting-between-junta-and-rebel-groups?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数十名香港工人静坐抗议拖欠400万港币工资</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274366/dozens-hong-kong-labourers-stage-sit-over-unpaid-wages-amounting-hk4-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.13 21:48抗议的工人因欠薪而封锁了建筑工地的入口。图片：Sam Tsang数十名香港工人在一处补贴房屋建筑工地外静坐，抗议雇主被总承包商解雇后数周内工资被拖欠。工会警告称，在经济前景黯淡的情况下，此类事件只会增加。周二，20 多名工人试图封锁位于秀茂坪安喜街的一处房屋协会项目工地的入口，要求总承包商精进建筑公司支付他们 6 月至 8 月的工资。这场纠纷源于承包商与其劳工分包商 Profield Construction Engineering 断绝关系，原因是“产出延迟且不合标准”以及未能履行工资义务。“精进建筑公司严格遵守预定的付款方式，确保按照项目时间表及时履行财务承诺，”该公司的一位发言人表示。这家建筑公司表示，它“积极协助”支付两个月的工资以履行其法律义务，并承诺继续管理分包商员工的工资单，但没有提供更多细节。“已经聘请了一家新的分包商来保证无缝过渡并加快项目进度，”她补充道。房屋协会正在前采石场位置建造约 1,400 套补贴房屋出售，2022 年的一场起重机事故导致三名工人死亡，六人受伤。该协会表示，该项目的工作“照常进行”，并将与最高承包商跟进，以确保进度不会受到影响。一群工人封锁了秀茂坪安喜路建筑工地的入口。照片：Sam Tsang劳工处在一份声明中证实了工地确实存在欠薪问题，但表示问题在该部门的介入下“已得到解决”，并敦促工人在遇到进一步问题时寻求帮助。但香港建造业总工会主席周斯杰对该部门的说法提出异议，称约 50 名工人未收到总额超过 400 万港元（513,160 美元）的工资。他补充说，大多数工人自周一被拒绝进入工地后，已经向该部门寻求帮助。周说，他了解分包商陷入了财务困境，并补充说工会自 7 月初以来“几乎每天都在处理类似事件”。“如果经济良好且现金流足够强劲，分包商可以继续通过新付款填补缺口并继续运营。但随着经济形势恶化，自7月以来，基本上每天都会有新的纠纷出现。”他表示。周先生还表示，香港建造业的利润一直很微薄，由于房地产市场低迷，新项目减少，许多分包商受到沉重打击。据报道，精进建筑母公司鸿丰集团的高管和董事减薪2%，理由是该公司遭遇了“有史以来最艰难的逆境”。政府目前正在审核精进建筑的牌照续期申请，由于2022年的意外，该公司已被取消投标公共工程项目的资格，直到今年年底。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274366/dozens-hong-kong-labourers-stage-sit-over-unpaid-wages-amounting-hk4-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里王子幕僚长任职三个月后辞职：‘不合适’</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274358/prince-harrys-chief-staff-quits-after-3-months-not-right-fit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.13 21:12英国哈里王子与他的幕僚长仅相处三个月便达成一致分道扬镳。照片：路透社哈里王子的幕僚长在双方一致认为他不适合这个职位后，仅仅三个月就辞职了。乔希·凯特勒（Josh Kettler）于 5 月在苏塞克斯公爵夫妇访问尼日利亚之前出任高级职位，与哈里王子一起工作。他的离职正值哈里和他的妻子梅根·马克尔（Meghan Markle）本周准备前往哥伦比亚出差之际。据了解，凯特勒是试用期聘用的，分道扬镳的决定是双方共同决定的，双方都认为他不适合。哈里和梅根因在美国推进慈善和生产事业而无法留住员工而闻名。凯特勒曾担任通信平台 Cognixion 的幕僚长，据说他被请来指导哈里度过下一阶段。他于 5 月陪同公爵前往伦敦参加第 10 届在圣保罗大教堂举行的 Invictus 运动会周年庆典。苏塞克斯公爵哈里王子的幕僚长乔希·凯特勒（Josh Kettler）上任仅三个月就离职了。照片：WireImage应哥伦比亚副总统弗朗西亚·马克斯的邀请，哈里和梅根将访问南美国家哥伦比亚。马克斯是一名律师、人权和环保活动家，她表示，哈里夫妇将和她一起访问首都波哥大，以及加勒比海和太平洋地区的卡塔赫纳和卡利。这对夫妇的行程细节尚未公布，但副总统表示，他们将参与多项与保护在线和实体空间年轻人有关的活动。梅根和哈里长期以来一直在强调互联网对儿童构成的威胁。他们本月早些时候发起了一项新计划“家长网络”，为父母提供一个安全、免费访问的支持网络，帮助那些孩子受到社交媒体伤害的父母。周日早上，哈里在接受哥伦比亚广播公司采访时表示，网络体验对年轻人福祉的影响是在这个阶段，“几乎每个父母都需要成为第一反应者，即使是世界上最好的第一反应者也无法辨别出自杀的迹象。”这次所谓的“DIY 王室之旅”是苏塞克斯夫妇今年第二次旅行，此前他们应西非国家国防参谋长的邀请对尼日利亚进行了为期三天的访问。哈里和梅根于 2020 年辞去君主制职务，不再应英国政府的要求进行官方的海外王室访问。英国外交部警告称，除非必要，不要前往哥伦比亚某些地区，因为那里的绑架率仍然很高。苏塞克斯公爵和公爵夫人、哈里王子和他的妻子梅根·马克尔因无法留住员工而声名狼藉。照片：TNS它描述该国“受到冲突的严重影响”，尽管与哥伦比亚革命武装力量 (Farc) 运动达成了结束内战的和平协议，但哥伦比亚部分地区的暴力事件仍死灰复燃。哈里上个月坚称，梅根返回英国“仍然很危险”。在 ITV 纪录片《小报》中审判中，公爵说：“只需要一个孤独的演员，一个读过这些内容的人根据他们所读到的内容采取行动，无论是刀还是酸，不管是什么，这些都是我真正关心的事情。“这是我不会带妻子回这个国家的原因之一。”今年 2 月，哈里在高等法院败诉，败诉原因是内政部决定改变他访问英国时的个人安全级别，但他已获得上诉的绿灯。在案件审理过程中，法庭被告知，哈里认为，如果“不可能保证他的孩子们在英国的安全”，他的孩子就不能“在英国有家的感觉”，而且他面临的风险比他已故的母亲更大，“面临着更多层面的种族主义和极端主义。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274358/prince-harrys-chief-staff-quits-after-3-months-not-right-fit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子否认家政服务员索赔 18 万港币的骚扰指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274360/hong-kong-man-denies-harassment-allegations-domestic-helpers-hk180000-lawsuit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.13 21:15据称，林锐生在女佣到他住所工作四天后，向女佣求婚并要求发生性关系。照片：陈晓梅一名香港男子就其前家政助理向其索要 18 万港元（23,090 美元）的骚扰指控提出异议，他否认曾不断要求性贿赂，并坚称是该名工人引诱他“犯罪”。平等机会委员会去年代表这名印尼家政助理提起诉讼，指控退休纹身艺术家林锐生在 2022 年 2 月至 3 月受雇期间，对她进行了一系列不受欢迎的挑逗，羞辱了她。林在周二的区域法院审讯中否认了这些指控，称该名家政助理愿意为他按摩，并愿意进行身体接触。雇主坚称，他没有要求该名工人为他做任何不雅的事情，因为他会通过光顾提供非法性服务的按摩院来取悦自己。林在女佣开始工作四天后向她求婚并要求发生性关系原告的法庭文件显示，林郑月娥于 2 月 17 日在葵盛西公共房屋邨的住所内，向女佣提出高达 1,000 港元的报酬，以换取与她发生性关系。据称，雇主还被录音，指责女佣拒绝他的性暗示，并说她在决定为他工作的那一刻就应该做好发生性关系的准备。警方调查结论为案件不涉及刑事成分后，女佣于同年 3 月 11 日向委员会作出投诉。原告的法律顾问在法庭上播放了一系列秘密拍摄的录音，据称这些录音捕捉到了投诉人拒绝林郑月娥的挑逗的画面。在一段日期为 2 月 21 日的录音中，可以听到一个男人的声音说：“我没有孩子，所以我想要一个好佣人嫁给我，为我生孩子。”该男子补充道他与之前的一名帮工发生过性关系，并坚称他的要求“不像谋杀和纵火”。在另一段日期为 3 月 3 日的录音中，可以听到该男子在他的性要求被驳回后咒骂一名女子（据称是原告），并告诉她“回到印度尼西亚务农去”。“如果先生想要孩子，先生应该结婚但不要和我睡觉，”该女子说道。“怎么回事？如果你这么在乎自己的身体，为什么要来这里？我想和你一起做，你又不是没做过，”该男子说道。退休纹身艺术家林锐生在法庭上表示，他的前助手引诱他“犯罪”。图片：谢文杰林郑月娥没有聘请律师，他回避有关其背景及过往行为的问题，而在证人席上接受盘问时，却有对原告律师进行人身攻击的倾向。他声称，他在为该案申请法律援助时，因为“没有仔细考虑”，错误地承认自己是录音中的男子。被告坚持他的书面供词，即女佣在入职第一天试图勾引他，在他向她介绍工作职责时接近他。“女佣突然转身朝我走了两步，我赶紧后退，”该男子在供词中说道。“我心想：这个女人没那么简单，也许她想引诱我犯罪？”暂委法官 Joseph Vaughan 将于周三听取双方的结案陈词，然后宣读判决书。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274360/hong-kong-man-denies-harassment-allegations-domestic-helpers-hk180000-lawsuit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在乌克兰问题上的穿梭外交为何取得进展</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3274195/why-chinas-shuttle-diplomacy-ukraine-has-gained-pace?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3274195/why-chinas-shuttle-diplomacy-ukraine-has-gained-pace?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和俄罗斯可通过“打破传统”的易货贸易协议规避美国制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3274320/china-russia-could-skirt-us-sanctions-barter-trade-deals-break-tradition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.13 20:30北京一家贸易中心内，工人们搬运一捆捆货物以供出口，该中心设有出售俄罗斯商品和服务的商店和办公室。图片来源：路透社据媒体报道，中国和俄罗斯将开始利用这种货物换货物交易来规避西方制裁，中国一些地方政府一直在牵头讨论并制定计划，开始与俄罗斯开展易货贸易。上个月，与俄罗斯接壤的中国东北省份黑龙江的官员在山东省港口城市青岛会见了山东省官员，以“加深对易货贸易和商业经验的了解”并探讨“中俄之间的新型易货贸易”。据山东省政府 7 月 8 日发布的新闻稿称，在会上，山东省跨境易货贸易协会的官员分享了他们与肯尼亚、尼日利亚和乌干达开展易货贸易计划的具体案例研究经验。据 6 月 21 日的一份新闻稿称，江苏省连云港市政府也在研究措施，以应对中国金融机构在中俄贸易中结算付款时遇到的更多复杂问题市政府的声明。“与俄罗斯的贸易既有困难也有机遇。连云港市商务局局长蒋兴洲在声明中表示：“我们要及时抓住机遇，加强对易货贸易新业态的研究，敢于创新，打破传统。”蒋兴洲还表示，将“加强”海关、税务和商务方面的协调，帮助解决中国出口商面临的付款延迟问题。最近地方政府之间的讨论反映出，中国出口商和金融机构在与俄罗斯实体进行贸易时面临的问题日益严重。易货贸易可以让莫斯科和北京规避支付问题，降低西方监管机构对双边交易的透明度，并限制货币风险。路透社周五援引未具名消息人士的话称，俄罗斯和中国可能开始使用易货贸易计划，双方预计最早在今年秋天就达成涉及农业的交易，因为莫斯科和北京试图限制使用受美国监控的银行系统。但中国农业银行创始人王志毅表示，俄罗斯和中国可能开始使用易货贸易计划，俄罗斯和中国可能开始使用易货贸易计划，俄罗斯和中国可能最早在今年秋天达成涉及农业的交易，因为莫斯科和北京试图限制使用受美国监控的银行系统。上海研究公司跨境金融研究所表示，易货贸易的发展需要新的监管规定才能有效。“监管和执法标准缺乏统一，大规模跨境易货贸易尚未形成，”王先生告诉《南华早报》。王先生说，尽管中国海关有易货贸易监管代码，但大多数易货贸易仍被记录为普通贸易。而且由于易货贸易没有现金流，可能会导致中国企业的出口商品总量与现金流不匹配，从而给这些公司带来监管风险，他说。近几个月来，美国扩大制裁的威胁增加了包括中国在内的第三国银行在与受制裁的俄罗斯实体合作时的风险。自 2022 年入侵乌克兰以来，俄罗斯在贸易方面越来越依赖中国。今年 1 月至 7 月，中俄贸易额增长了 1.6%。据中国海关数据，今年上半年，中美贸易额达1366.7亿美元，同比下降1%。美国政府警告中国不要在俄罗斯参与乌克兰战争期间援助俄罗斯，并威胁要实施更多制裁，包括针对中国银行的措施。据河南省政府上周在网上发布的信息，中国与伊朗、非洲和东南亚的易货贸易已有良好记录。出口商品主要包括汽车及零配件、建筑材料、IT产品、医疗手术器械、轮胎和家用电器。进口商品主要是大宗商品、农产品和锰矿石及其精矿。该帖子称，海南省是中国易货贸易的领先省份，其次是山东省和湖南省。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3274320/china-russia-could-skirt-us-sanctions-barter-trade-deals-break-tradition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大熊猫将于九月下旬通过国泰航空货运服务抵达香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274359/pandas-set-arrive-hong-kong-late-september-cathay-pacific-cargo-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.13 20:352020 年拍摄的盈盈和乐乐是 2007 年赠送给香港的。图片来源：海洋公园北京赠送给香港的一对大熊猫预计将于 9 月下旬在国庆节前抵达香港，但由于检疫安排，公众在假期期间将无法看到它们。两位不同的消息人士周二告诉《南华早报》，大熊猫暂定于 2021 年 9 月 23 日抵达香港。待最终确定后，大熊猫将于 9 月 26 日左右抵达香港，并通过国泰航空的货运服务运送至香港。一位消息人士称，大熊猫和它们的兽医团队在离开四川省前将接受 30 天的隔离检疫。它们抵达香港后将再接受一轮约 30 天的隔离检疫，并将获准休息并适应位于南区海洋公园的新家。“我们的目标是在 9 月底前将大熊猫带回香港，”其中一位消息人士说。多个消息来源证实，大熊猫在 10 月 1 日国庆节前与公众见面“是不可能的”。香港特区行政长官李家超率领旅游局局长杨润雄和海洋公园主席庞建义组成的代表团于 7 月访问了四川，协调大熊猫抵达的安排。李家超在访问期间证实，一对年龄在五至八岁之间的成年大熊猫幼崽已被安排来香港。周二，游客在海洋公园近距离观看乐乐。图片：谢美玲他还表示，香港政府希望这两只大熊猫能在 10 月 1 日国庆节前抵达香港。这两只大熊猫是北京为纪念香港回归中国 27 周年而赠送的礼物。李家祥形容这两只大熊猫“适合繁殖”，希望它们最终能在香港产下幼崽——而这一目标香港已经难以实现二十五年了。大熊猫 5 岁成年，7 岁半左右性成熟，但它们性欲低下。2007 年赠送香港的第二对大熊猫盈盈和乐乐，尽管自 2011 年以来经历了几轮自然交配，并在 2023 年进行了一次人工授精，但始终未能怀上任何幼崽。第一对大熊猫，雄性安安和雌性佳佳于 1999 年抵达香港，未繁殖就去世了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274359/pandas-set-arrive-hong-kong-late-september-cathay-pacific-cargo-services?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>