<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Oct 2024 09:15:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>东盟呼吁就南海规则达成一致并结束缅甸暴力事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3282171/asean-urges-accord-south-china-sea-code-end-myanmar-violence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 15:55从空中俯瞰，BRP Sierra Madre 号位于南海有争议的仁爱礁（当地称为 Ayungin）上。资料照片东南亚领导人周日呼吁迅速就基于国际法的南海行为准则达成协议，同时要求立即停止缅甸的战斗并进行包容性和平谈判以结束内战。东盟主席的声明代表了周五在老挝结束的东南亚国家联盟十国会议的共识，会议包括来自美国、俄罗斯、中国、日本、印度和韩国的外交官。中国与包括菲律宾和最近的越南在内的东盟成员国在南海有争议的水域之间的对抗不断升级。这些争端增加了升级的风险，最终可能将美国卷入其中，因为根据一项条约，如果菲律宾受到攻击，美国有义务保卫菲律宾。这片海域每年有价值 3 万亿美元的贸易通过，是东盟会议的主要争论点，尤其是与俄罗斯和中国反对提及 1982 年《联合国海洋法公约》，一名美国官员说。东盟声明呼吁采取建立信任措施，以“减少南海的紧张局势和发生事故、误解和误判的风险”。老挝总理宋赛·西潘敦在第 44 届和第 45 届东盟峰会及相关峰会闭幕式上发表讲话。图片：路透社它指出，有关海洋法的谈判“势头良好”，有助于解决争端。中国和东盟于 2002 年就此达成一致，但正式的创建进程直到 2017 年才开始。声明称，该集团“期待早日达成一项有效和实质性的”行为准则，该准则“符合国际法”，包括联合国公约。针对缅甸不断升级的战争，东盟呼吁“立即停止”暴力，并创造“有利于提供人道主义援助和包容性全国对话的环境”，该环境“由缅甸拥有和领导”。东盟成员国缅甸军政府与不断壮大的武装抵抗力量之间的战争是该集团的主要担忧，该集团在 2021 年军政府上台几个月后公布的五点和平计划方面进展甚微。少数民族叛乱组织德昂民族解放军 (TNLA) 成员在缅甸北部掸邦森林的大本营参加训练演习。档案照片：法新社据估计，约有 1860 万人（占缅甸人口的三分之一以上）需要人道主义援助。东盟欢迎泰国主动在今年晚些时候主办有关缅甸问题的非正式会谈，其他东盟成员国可能会加入其中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3282171/asean-urges-accord-south-china-sea-code-end-myanmar-violence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国间谍机构发布的戏剧表明外国间谍正在瞄准科学家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282166/drama-released-chinese-espionage-agency-suggests-foreign-spies-are-targeting-scientists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 16:00《暗潮汹涌》在国家安全部微信公众号发布。图片：Handout中国最高间谍机构发布了一部电视剧，暗示外国间谍试图杀害科学家，其情节可能受到真实案件的启发。中国国家安全部并未表示该电视剧是根据真实故事改编的，但它可能为该部如何调查其认为可疑的死亡事件提供一些线索。上周二，该部在其官方微信公众号上发布了这部名为《暗潮汹涌》的电视剧，讲述了一位研究航空航天材料的科学家被外国间谍盯上，他的汽车遭到破坏的故事。该情节可能影射了导致冯养和上校丧生的事故，冯养和是中国军事模拟中使用的人工智能软件的主要开发者之一。媒体报道称，去年 7 月，冯养和乘坐网约车离开北京机场后发生事故。当局尚未公布有关该事故的太多信息，但国立科学技术大学冯任职的国防科技公司表示，他“在执行重要任务时牺牲了自己的生命”。在剧中，冯正在研究“新一代战斗机发动机和涡轮系统”的技术，后来发生事故，他驾驶的一辆租来的车在去机场的路上遭到破坏。剧中还描述了他的一名助手试图与外国间谍达成交易，交出他的研究数据，并暗示另有三名科学家在车祸中丧生。该剧的宣传短文称，一名国家安全警察卧底进入“外国间谍组织”，调查“我国关键技术领域几位专家”的死亡事件，其中包括几起神秘的车祸。军事领军科学家冯阳和大校去年在一场车祸中丧生。他的死或许是该剧情节之一的灵感来源。图片来源：微博该剧以中国南部省份广东省为背景，还描述了外国间谍头子驻扎在香港，并表示其最终落网“严厉打击了危害我国国家安全的外国间谍犯罪行为”。该剧没有具体说明制作方，但观众只能通过国家安全部的微信公众号观看，该剧以化名在微信上发布，用于撰写多篇有关外国间谍风险的文章。自去年 7 月实施修订后的反间谍法以来，曾经高度保密的中国国家安全部在社交媒体上变得越来越活跃。目前，中国国家安全部定期分享其所说的真实间谍案例，以警告人们注意国家安全风险。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282166/drama-released-chinese-espionage-agency-suggests-foreign-spies-are-targeting-scientists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度政客在孟买遭枪击身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3282172/indian-politician-shot-dead-mumbai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 16:08警察站在犯罪现场，旁边是国民大会党 (NCP) 政治家巴巴·锡迪克 (Baba Siddique) 在孟买被枪杀的枪痕。图片：路透社周六，在关键的州选举前几周，印度金融之都孟买的一名高级政治家被枪杀，警方正在调查一个臭名昭著的犯罪团伙所扮演的角色。据印度媒体报道，66 岁的马哈拉施特拉邦议员、前部长巴巴·西迪克 (Baba Siddique) 在孟买儿子的办公室外胸部被多次枪击。与西迪克来自同一政党的马哈拉施特拉邦副首席部长阿吉特·帕瓦尔 (Ajit Pawar) 表示，他对这次“懦夫袭击”感到“震惊”。《印度斯坦时报》报道称，两名袭击嫌疑人已被逮捕，警方正在寻找另一名袭击者。广播公司 NDTV 称，这两名嫌疑人声称他们是劳伦斯·比什诺伊 (Lawrence Bishnoi) 领导的一个团伙的成员，比什诺伊因管理一个犯下多起杀人案的犯罪团伙而入狱。就在西迪克被枪杀几周后，在收到死亡威胁后，以及今年晚些时候举行的选举前，安保措施升级。“我们将彻底调查这一事件，并对袭击者采取严厉措施，”帕瓦尔在一份声明中表示。“我们还将追查袭击的幕后主谋。”西迪克与多位宝莱坞明星关系密切，并以举办盛大派对而闻名。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3282172/indian-politician-shot-dead-mumbai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>批评前部长：应先研究香港国家安全案件判决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3282170/study-judgments-hong-kong-national-security-cases-criticising-ex-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 15:20香港今年早些时候推出了国内国家安全法。照片：曾俊华香港前律政部长呼吁批评香港国家安全审判的外国人士在得出结论之前研究相关法院判决，表达了对香港司法系统独立性的信心。曾担任基本法委员会副主任的梁爱诗猛烈抨击批评国家法治的人，认为外界对国家的法律进步及其不断完善制度的努力缺乏了解。她敦促香港利用其优势，例如香港独立的司法系统，加强其作为国际仲裁中心的地位。这位前律政部长批评了西方等外国批评人士，他们认为香港通过对反对派领导人和媒体的刑事指控和定罪来压制异议和新闻自由。“我建议他们研究判决，判决说明了所有事实和理由……他们所说的必须是有理有据。最好的依据就是判决，”她在一档广播节目中说道。“我对我们的司法系统充满信心。如果他们强行批评我们，我们无话可说。最重要的是做最好的自己。”梁振英表示，香港的国家安全法不是基于政治信仰而针对人们，而是针对那些试图危害香港和整个国家的人，并补充说，其他司法管辖区也不会容忍此类行为。香港司法机构最近因已不复存在的《立场新闻》两名前高级编辑被定罪而受到批评，美国国务院发言人马修·米勒称这是“对新闻自由的直接攻击”。今年 3 月，香港推出了国内国家安全立法，迄今已有 14 人根据该法被捕。根据北京实施的 2020 年国家安全法，香港还记录了 300 多人被捕。梁振英无视外国对国家法治的批评，并将其发展描述为“一条远足径”，有时可能会崎岖不平，但仍能向上攀登。她说，国家通过建立2011年，香港实行了中国特色社会主义法律体系，多年来不断加强法制建设。前律政司司长梁爱诗呼吁香港保持国际仲裁中心地位。照片：李迪生梁爱诗建议，尽管内地经常参考香港的立法，但她应该发展自己的法律体系。“你不能把法律和民主当作买来的机器，自己用。”她说。 “当人们最初听到中国特色时，人们会质疑这是否是独裁的借口。”“我认为这些论点没有多大意义。 展望未来，梁振英表示，香港应继续保持国际仲裁中心的角色，并把握跨境业务带来的机遇。她表示，香港拥有悠久的独立司法制度，同时自 1970 年代以来一直欢迎外国律师来港执业，帮助发展本地仲裁服务。这位前律政司司长还表示，香港在殖民时期的政治基本稳定，为香港的法治发展留出了时间。在 2021 年伦敦玛丽女王大学调查中，香港被评为全球第三大最受欢迎的仲裁地点。行政长官李家超在去年的年度施政报告中承诺，当局将继续把香港发展为亚太地区国际法律和争议解决服务中心。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3282170/study-judgments-hong-kong-national-security-cases-criticising-ex-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国先进人工智能利用尖端技术改善地铁和兽医护理</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282054/south-koreas-advanced-ai-improves-subways-and-veterinary-care-cutting-edge-technology?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282054/south-koreas-advanced-ai-improves-subways-and-veterinary-care-cutting-edge-technology?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫比乌斯与高盛联手押注中国推动新兴市场股市</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3282167/mobius-joins-goldman-sachs-bet-china-boost-emerging-market-equities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 14:52传奇基金经理马克·莫比乌斯，2024 年 5 月 30 日在香港中环拍摄。图片：Enoch Yiu资深投资者 Mark Mobius 和高盛策略师表示，由于中国在指数中的权重很大，且与其他发展中国家的经济联系密切，中国的刺激措施将提振新兴市场股市。中国占基准 MSCI 新兴市场股票指数的四分之一，这意味着当中国市场上涨时，该指数也会上涨。刺激措施加上美联储降息，帮助新兴市场股市从 9 月中旬的低点上涨了 10%。包括 Kamakshya Trivedi 在内的高盛策略师在一份报告中写道，中国的宽松政策扩大了新兴市场股市的涨势，而这得益于中国权重股的大幅上涨。这些股票已从低点上涨近 40%，过去三周中国股市对其他新兴市场股市的跑赢幅度达到过去 25 年来的最高水平。他们表示，预计新兴市场股市将进一步上涨，中国经济增长将波及韩国、马来西亚和南非等多个国家。高盛已将中国股票在其亚洲战略中的市场权重从市场权重提升至增持。美国银行援引 EPFR 全球数据称，截至 10 月 9 日，新兴市场股票基金的周流入量达到最高水平，达到 410 亿美元。本周，中国股市流入资金达到创纪录的 391 亿美元。莫比乌斯新兴机会基金 (Mobius Emerging Opportunities Fund) 董事长莫比乌斯表示，他相信中国政府将试图进一步刺激市场，因为他们希望外国资本回归。“中国人希望看到市场比现在表现得更好，”他在接受彭博电视采访时表示。“当然，这一过程中会有一些调整。”莫比乌斯表示，大约一半的新兴市场投资者可能会跟踪该指数，这意味着他们必须向中国分配更多资金，因为中国在指数中的权重很大。“这将是一个加速发展的过程，越来越多的人将加入其中，”他说。由于印度在新兴市场指数中占有第二大权重，新兴市场股票将有更好的前景跑赢美国股票。到目前为止，许多投资者都反对中国，但现在这种情况正在改变，莫比乌斯说。“他们不想听到任何关于中国的消息，因为他们受到了严重的伤害，”他说。“现在这种情况正在改变。随着资金的流入，进入新兴市场的资金总量将扩大。你会看到整个市场都在动。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3282167/mobius-joins-goldman-sachs-bet-china-boost-emerging-market-equities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦担心上合峰会前的安全问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3282169/pakistan-frets-over-security-ahead-sco-summit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 14:46巴基斯坦当局在伊斯兰堡举行的上合组织峰会前不想冒任何风险。资料图片：法新社巴基斯坦当局周日准备在上海合作组织峰会前关闭首都，最近的武装暴力和政治动荡给峰会蒙上了阴影。印度外交部长苏布拉马尼亚姆·杰尚卡尔、俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京和国务院总理李强等高级地区政府官员将出席周二和周三为期两天的会议。在峰会召开前的几周里，巴基斯坦当局严厉打击异见人士，禁止民族主义运动，并出台新法律限制在首都举行抗议活动。他们还逮捕了数百名被监禁的反对派领导人伊姆兰·汗的支持者，这些人本月早些时候试图在伊斯兰堡游行。上周，在主要港口城市卡拉奇，一支中国工程师车队遭到致命袭击，也加深了人们对这个国家的安全担忧，分裂组织经常以中国公民为目标。伊斯兰堡授权在峰会期间在街道上部署军队。安全分析师、研究与安全研究中心执行主任伊姆蒂亚兹·古尔表示，这次会议对于一个“被视为不安全”的国家来说意义重大。“政府声称已经做好了周密的安全安排，这是可以理解的，因为它必须确保会议和平进行，不会发生任何不愉快的事件，”他告诉记者。上合组织由中国、印度、俄罗斯、巴基斯坦、伊朗、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、乌兹别克斯坦和白俄罗斯组成，另有 16 个国家作为观察员或“对话伙伴”加入。除巴基斯坦的死对头印度外，所有来访的成员国都有望派政府首脑与会，印度将派外交部长罕见地访问其邻国。印度外交部长苏布拉马尼安·杰尚卡尔（Subrahmanyam Jaishankar）将罕见地访问巴基斯坦参加峰会。资料图片：路透社上合组织有时被吹捧为西方主导的北约军事联盟的替代方案。由于中国对台湾的主权主张以及俄罗斯入侵乌克兰与美国和欧洲发生冲突，分析人士表示，上合组织是中国试图获得地区影响力的一个论坛。虽然上合组织的授权是讨论安全问题，但伊斯兰堡峰会将重点讨论贸易、人道主义和文化问题。然而，巴基斯坦的国内问题可能会成为峰会间隙的主要讨论内容。汗领导的巴基斯坦正义运动党 (PTI) 威胁要举行抗议活动，一周前，支持者举行了零星示威活动，导致首都被封锁三天，手机信号被切断，出入境点被封锁。“PTI 不想向世界展示巴基斯坦的积极一面，”巴基斯坦外交部长 Ahsan Iqbal Chaudhary 指责道。在周六的新闻发布会上，巴基斯坦总理阿卜杜拉·哈姆迪表示，巴基斯坦正计划在明年夏天举行峰会。“相反，他们的目标是呈现一个充满催泪瓦斯和动乱的国家。”当局宣布从周一开始，伊斯兰堡和邻近城市拉瓦尔品第将放三天公共假期，同时封闭道路以减少该地区的人员流动。与此同时，主办峰会的“红区”政府区已经修整一新，花园修剪整齐，四周用铁丝网围起来。资金短缺的巴基斯坦尤其不遗余力地保护公民免受中国的侵害，因为中国是一个主要的投资者，为数百万美元的基础设施项目派遣资金和人员。巴基斯坦正在努力应对激进主义的普遍上升，与此同时，塔利班于 2021 年在邻国阿富汗重新掌权，伊斯兰堡声称袭击者现在正在那里避难。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3282169/pakistan-frets-over-security-ahead-sco-summit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国丈夫在床上抓到妻子情人并给他 3500 美元，被起诉勒索</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3282010/china-husband-given-us3500-wifes-lover-after-catching-pair-bed-sued-blackmail?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 14:00中国一名丈夫发现妻子与另一名男子躺在床上，当妻子的情人试图以敲诈勒索罪起诉他时，他感到十分震惊。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock中国一名 33 岁的男子因在床上发现妻子的情人后勒索他们而被判处六个月监禁，现已洗清罪名。今年早些时候，山东省高级法院下令山东省淄博市中级人民法院复审此案。据华商报报道，10 月 8 日，法院宣告丈夫鲁某无罪。2021 年 3 月，鲁某注意到妻子花了很长时间打扮，准备带女儿去上家教。他起了疑心，于是跟踪妻子到了一家酒店，发现她在一间房间里与一名男子发生性关系。当妻子开始盛装打扮带女儿去上私人家教时，丈夫产生了怀疑。图片来源：Shutterstock愤怒的丈夫用手机拍摄了穿着性感内衣的妻子和裸体情人的画面。随后，他殴打了该男子并踢了他的妻子。该情妇姓刘，承认他与卢的妻子有染，并通过三次网上转账给了他 2.5 万元人民币（3,500 美元）的赔偿金。然而，一个月后，当卢正在处理离婚诉讼时，他被告知刘已向警方举报他并指控他敲诈勒索。卢认为妻子是幕后黑手，这样她就可以在争夺女儿监护权的斗争中获得优势。2021 年 11 月，地方法院以敲诈勒索罪判处卢六个月监禁。他还被罚款5000元（700美元）。鲁某提出上诉，但淄博市中级人民法院于2022年3月维持了一审法院的判决。他再次提出上诉，中级法院于2022年12月再次驳回他的请求。鲁某随后向山东省高级法院提出上诉，中级法院命令淄博市中级法院重新审理此案，并解释说：“原判对一些事实没有核实，一些证据相互矛盾”。经过长时间的法律斗争，法院宣告丈夫无罪。照片：Shutterstock今年1月，中级法院开庭审理了此案。本月初，法院作出判决，宣告陆无罪，认定陆是与刘协商后收受钱财的。法院进一步裁定，刘与陆的妻子发生性关系，违反了公共秩序、良好习俗和道德标准，有过错方应承担。陆的律师王彦涛表示，改变判决结果的决定是由于媒体对此案的关注。他表示，他们计划申请国家赔偿，但尚未计算出具体数额。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3282010/china-husband-given-us3500-wifes-lover-after-catching-pair-bed-sued-blackmail?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本领导人呼吁与美国进行类似北约的核共享。这会威慑中国吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3282047/japans-leader-calling-nato-nuclear-sharing-us-will-it-deter-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3282047/japans-leader-calling-nato-nuclear-sharing-us-will-it-deter-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真主党在黎巴嫩拉米亚村附近与以色列军队交战；第三名联合国维和人员受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282165/hezbollah-fighting-israeli-troops-near-lebanons-ramiya-village-third-un-peacekeeper-wounded?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282165/hezbollah-fighting-israeli-troops-near-lebanons-ramiya-village-third-un-peacekeeper-wounded?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1.6万持外国护照港人获批内地多次往返通行证</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282163/16000-hongkongers-foreign-passports-approved-multi-entry-mainland-travel-permit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 13:25针对持外国护照的永久居民的旅行许可计划于今年早些时候宣布。照片：Dickson Lee自该计划于 7 月推出以来，已有约 16,000 名持有外国护照的香港永久性居民获得了新的五年多次往返内地旅行许可证，占所有申请人的三分之一。财政司司长陈茂波周日分享了这一数字，他指出最近与内地扩大的自由贸易协定的好处，该协定将为香港企业和人才提供更多优惠待遇。上周，财政部长和内地当局签署了《更紧密经贸关系协议》（CEPA）的修订，放宽了跨境工作的香港专业人士的资格要求，并取消了对北领地股权和商业活动的限制。在讨论五年多次往返许可证计划时，陈茂波表示，截至 10 月初，中国旅行社（香港）代理处已收到约 48,000 份申请。三分之一（即 16,000 名）申请人通过他指出，香港的入境事务处在同一时期的入境事务处人数已接近中国内地出入境管理局的人数。香港入境事务处上周日表示，已有超过 61,000 人申请了旅行许可证所需的文件。该许可证允许持有外国护照的永久居民多次进入内地，以探亲、旅游、经商、参加研讨会和交流等为目的。每次逗留时间最长可达90天。该文件还意味着旅客在相关入境口岸录入指纹后，可选择在边境检查站自助通关。目前约有27万人符合该许可证的申请资格。早前有专家呼吁当局扩大该政策，以覆盖那些没有永久居留权的人。财政司司长陈茂波还表示，CEPA的修订将发挥香港的优势。照片：Eugene Lee陈茂波的每周博客也详细介绍了CEPA的修订，部长写道：“这项措施和CEPA的新修订将进一步提高香港作为地区总部的竞争力。”“在CEPA框架下，放宽港资企业的准入条件，放宽金融和法律仲裁的资格标准，可以吸引更多外国公司和专业服务公司在香港设立业务，作为进入内地市场的门户。”“为香港非中国籍永久性居民提供便捷的入境方式，将鼓励更多海外人士选择香港作为进入内地的基地。”该协议最初于2003年签署，是北京在香港遭受非典疫情重创后为振兴香港经济所做的努力之一。修订将于明年3月1日生效，放宽银行和证券、保险、电影和旅游等七个行业的市场准入要求。 陈茂波表示，此举将使规模较小的机构也可以跨境探索保险市场。新协议还意味着运营经验不足三年的公司可以享受CEPA优惠，为初创企业和外资企业在香港打开大门。陈茂波强调，新的修订将进一步发挥香港的优势，凸显其在贸易和专业服务方面的吸引力，提升香港作为“超级联系人”和“超级增值者”的地位。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282163/16000-hongkongers-foreign-passports-approved-multi-entry-mainland-travel-permit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯在竞选活动前为北卡罗来纳州飓风灾民打包援助箱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/elections/article/3282162/harris-packs-aid-boxes-north-carolina-hurricane-victims-ahead-campaign-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/elections/article/3282162/harris-packs-aid-boxes-north-carolina-hurricane-victims-ahead-campaign-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金正恩妹妹警告韩国“可怕的灾难”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3282158/kim-jong-uns-sister-warns-south-korea-horrible-disaster?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 12:26朝鲜领导人金正恩的妹妹金与正警告韩国，不要派遣无人机越过边境进入朝鲜。资料图片：美联社朝鲜领导人金正恩颇具影响力的妹妹金与正警告韩国，如果韩国再次向朝鲜派遣无人机，将带来“可怕的灾难”。朝鲜周六称，过去一周，首尔已三次向平壤派遣载有反朝传单的无人机。据韩国联合通讯社报道，首尔当局表示，无法证实朝鲜的说法是否属实。朝鲜国家新闻社援引金与正的话说：“如果韩国无人机再次出现在我们首都上空，那必将导致可怕的灾难。”“我个人希望这样的事情不会发生。”在过去两年中，平壤大幅扩大了导弹试验，同时加强了对美国和韩国的言论，朝鲜半岛的紧张局势加剧。它还加强了与俄罗斯的军事合作。上周，朝鲜总参谋部表示，将切断通往韩国的所有公路和铁路连接，并加强边境地区的防御。据首尔军方称，平壤近几个月还在边境地区埋设了数万枚地雷。2023年底，金正恩在执政党劳动党会议上将朝韩关系描述为两个交战国家之间的关系。他还要求在该国社会主义宪法中将韩国指定为主要敌人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3282158/kim-jong-uns-sister-warns-south-korea-horrible-disaster?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港首个动物友好型公共巴士服务欢迎宠物上路</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3282159/hong-kong-pets-welcomed-abroad-citys-first-animal-friendly-public-bus-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 12:32新服务目前涵盖五条航线，个人旅客及一只宠物单程票价为 35 港元。图片：卢凯英周日，数十名香港宠物主人登上香港首个动物友好型公共巴士服务的首班巴士，该服务旨在满足希望与猫狗一起出行的乘客的需求。早上，在香港地铁葵涌站外，可以看到各种品种的猫狗和兴奋的主人登上九巴双层巴士，乘客们在旅途中与他们心爱的宠物合影。这项新服务被认为是此类乘客的可喜变化，因为宠物通常被禁止乘坐港铁、公共巴士和电车。几位宠物主人称赞这项服务，并告诉《南华早报》，它提供了一种便宜又方便的携带宠物出行的方式，每位乘客和一只动物每次旅程仅需 35 港元（4.50 美元）。携带多只宠物出行的个人乘客需要购买额外行政人员Niko Law带着她的两岁标准贵宾犬Lulu登上巴士。她表示，为了体验巴士的乐趣，她们特意从元朗乘出租车到葵涌。“由于它是一只中型犬，带Lulu外出乘坐私家车单程费用约为200港币，所以出去玩一天就花了400港币，”她说。“我们是特意来支持这项服务，并向大家展示狗主人可以负责任地乘坐公共交通工具。”《南华早报》观察到，在20分钟的巴士车程中，车上大部分狗都牵着绳子，表现很好，只有一些动物偶尔叫几声。有些宠物还穿上尿布和戴上口套，以防出行。这是宠物主人第一次乘坐公共巴士，一路上开心地为宠物拍照。服务覆盖沙田、葵涌、白沙湾、西贡、西九文化区及马湾等目的地。图片：卢凯英14 岁宠物狗 Momo 的主人 Cecily Wong 表示，她期待着有一天能带着这只玩具贵宾犬探索咖啡馆并沿着城门河散步。但她希望这项服务可以扩展到城市的其他地区。“我希望他们也能在香港岛提供这项服务，因为一些住在维港对岸的宠物主人表示他们希望加入，”她说。目前，这项服务覆盖了沙田、葵涌、白沙湾、西贡、西九龙文化区和马湾等受欢迎的宠物友好目的地。“这些旅行团将在周末和假期从沙田和葵涌出发，将乘客带到各个宠物友好目的地，让主人享受与毛茸茸的朋友一起乘坐巴士的乐趣，同时推动宠物友好社区，”九巴本周早些时候表示。Momo 乘坐巴士后会去探索咖啡馆并沿着城门河散步。 九巴发言人周日告诉《南华早报》，由九巴和海泰旅游合办的“宠物巴士游”首日反应十分正面。他补充说，由葵涌和沙田开出的双层巴士服务已全部订满，而其他不同时段的车次亦人潮涌动。发言人表示，九巴和海泰旅游将参考宠物主人的意见，进一步改善服务，并考虑扩展服务至更多地点。目前，这项服务共有五条路线，逢周末及公众假期，上午十时至下午四时半，每三十分钟一班。狗只必须领有牌照、植入芯片及接种疫苗才可乘搭巴士，而被渔农自然护理署列为危险品种的狗只则不得乘搭巴士。保护部门表示，在整个旅程中，宠物都应被拴上皮带和戴上口套。目前，香港的一些购物中心允许宠物入内，但必须由主人抱着或放在婴儿车里。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3282159/hong-kong-pets-welcomed-abroad-citys-first-animal-friendly-public-bus-service?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚青年调查揭示种族分歧严重，希望政策更加公平</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3282060/malaysias-youth-survey-reveals-deep-ethnic-divides-and-hopes-fairer-policies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3282060/malaysias-youth-survey-reveals-deep-ethnic-divides-and-hopes-fairer-policies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>