<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 09:16:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>为什么公元元年也是古代中国的一个新纪元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3284474/why-year-ad1-was-also-new-era-ancient-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3284474/why-year-ad1-was-also-new-era-ancient-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京告诫中国电动汽车制造商：投资支持关税的欧盟国家需三思</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3284591/beijing-chinese-ev-makers-think-twice-about-investing-tariff-backing-eu-countries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 16:03比亚迪汽车在苏州等待装船。图片：法新社 北京要求中国汽车制造商不要在支持对中国制造的电动汽车征收高达 35% 的额外关税的欧盟国家进行重大投资。10 月 10 日，商务部召集了包括全球最大电动汽车制造商比亚迪汽车以及沃尔沃所有者吉利在内的主要汽车公司。路透社援引知情人士的话报道，商务部警告与会人员在法国和意大利等国设厂的风险。该指令是在 10 月初就中国电动汽车关税进行投票后发布的：10 个欧盟国家支持该行动，包括德国和匈牙利在内的 5 个成员国反对。西班牙和比利时等另外 12 个成员国弃权。两位不愿透露姓名的中国汽车制造商高管告诉《南华早报》，商务部的命令不是强制性的，可以称之为“窗口指导”。在大陆，这种指导是当局用来向企业传达政府政策的口头或书面指示。一般来说，不遵守这些指令的企业不会受到惩罚。商务部没有回应《南华早报》的询问。《南华早报》联系的比亚迪和捷途等公司拒绝置评。在去年 9 月开始的反补贴调查之后，欧盟投票决定对中国制造的纯电动汽车征收关税。新关税是在对中国制造的纯电动汽车征收的标准 10% 关税之上征收的。关税将持续五年。总部位于上海的上汽集团是中国四大国有汽车制造商中最大的一家，面临的关税税率最高，为 35.3%。如果比亚迪向欧盟出口中国制造的纯电动汽车，还需缴纳 17% 的额外关税，而吉利的税率为 18.8%。在上海超级工厂组装的特斯拉汽车的关税较低，为 7.8%。其他中国汽车制造商的税率为 20.7%。作为回应，中国威胁要对乳制品等欧洲产品征收关税。“如果中国汽车制造商计划进军欧盟国家，最好采取观望态度，”国际智能汽车工程协会秘书长张大卫表示。 “未来五年，随着各国政府继续谈判，关税可能会进行调整。”中国企业一直在寻求在欧洲进行本地化生产以避开关税，但分析师表示，在那里进行大规模投资具有高风险，因为大陆电动汽车品牌尚未让欧盟消费者相信其质量和可靠性。全球咨询公司AlixPartners大中华区联席领导人兼亚洲汽车业务主管Stephen Dyer表示，中国汽车制造商在制造电动汽车方面比全球竞争对手具有巨大的成本优势，拥有完善的供应链和强大的制造实力。《南华早报》上个月报道称，今年7月，商务部敦促汽车制造商不要在土耳其和印度等国家投资，以更好地保护其资产和技术。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3284591/beijing-chinese-ev-makers-think-twice-about-investing-tariff-backing-eu-countries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：菲律宾海岸警卫队与其他国家的海岸警卫队相比如何？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284596/south-china-sea-how-does-philippines-coastguard-measure-against-others?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284596/south-china-sea-how-does-philippines-coastguard-measure-against-others?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港第三所医学院或采用美式课程以扩大招生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284598/hong-kongs-third-medical-school-could-adopt-us-style-curriculum-broaden-recruitment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 15:29位于清水湾的香港科技大学。照片：照片：谢美玲香港卫生部长表示，香港第三所医学院或采用美式四年制课程，以扩阔生源，起步时每年培训 50 名学生。两周前，香港特首李家超在最新施政报告中正式批准该计划。卫生局局长罗仲茂周四在接受媒体采访时进一步透露了对拟议中的医学院的期望。“我的预期是，如果第三所医学院的招生对象和课程是美国模式的四年制第二学位课程，那么取录中学生的机会就会较低，”罗说。 “他们可能会专注于招收攻读第二学位的学生。”政府已成立一个工作组来研究此事，带头推动香港第三所医学院的筹备进程。该工作组由罗冠聪和教育部长蔡玉莲共同担任主席，将为新医学院制定方向和参数。罗冠聪表示，研究生入学课程将使香港有更多途径招收学生。罗仲茂表示，通过此途径入学的学生往往更为成熟，也更有把握完成整个医科课程。卫生局局长罗仲茂表示，新医学院每年需至少招收 50 名学生，才具成本效益。图片：孙杨他又指，新院校每年需取录至少50名学生才符合成本效益，如有需要，未来可增加人数。政府早前表示，新医学院应采取创新的策略定位，与香港大学和香港中文大学现有的医学院互补，包括课程范畴以至生源等。卢在访问中表示，其中一个创新做法是，拟议中的医学院可否以公帑以外的来源部分资助。香港科技大学是首间公开表示有兴趣办好香港第三所医学院的院校，计划开办四年制研究生课程。该校校长叶玉如教授亦透露，学校最初的目标是每年收生50人，并逐步增至约150人。理工大学及浸会大学两间大学亦曾表示有计划开办医学院，但两间大学均未透露更多计划细节。理大早前表示，希望结合其在物理治疗学、眼科视光学及医学实验室科学等辅助医疗领域，以及工程学方面的优势，发展一所科技型医学院。浸会大学亦表示，正探讨成立香港首所中西医结合学院，希望将整个校园迁至拟议中的北都会大学城。罗致光早前表示，专责小组将邀请有兴趣的大学提交医学院计划，并须于2025年第一季末前交回。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284598/hong-kongs-third-medical-school-could-adopt-us-style-curriculum-broaden-recruitment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丰田和 NTT 计划投资 32.7 亿美元开发自动驾驶移动 AI 系统</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3284602/toyota-ntt-plan-us327-billion-outlay-mobility-ai-system-autonomous-driving?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 15:36资料图片：2024 年 2 月 1 日，印度商务部在印度新德里 Pragati Maidan 举办的 Bharat Mobility Global Expo 上，丰田汽车公司的标识出现在他们的展位上。路透社/Anushree Fadnavis/资料图片丰田汽车和日本电报电话公司 (NTT) 计划共投资 5000 亿日元（32.7 亿美元）到 2030 年转变为使用人工智能 (AI) 减少交通事故的基础设施和软件平台。这家汽车制造商和电信巨头在周四的一份联合声明中表示，他们希望开发一个使用大量数据来支持驾驶辅助技术的移动 AI 平台，目标是到 2028 年完成系统部署。此次联合行动正值日本汽车制造商面临加大在不断增长的自动驾驶市场力度的压力之际，该市场日益由特斯拉和多家中国公司主导。丰田和 NTT 表示，他们希望该平台能够在诸如防止城市地区能见度低导致的事故、支持自动驾驶服务以及使高速公路上的并道变得更容易等方面提供帮助。NTT与丰田的联合计划旨在赶上特斯拉和多家中国公司在自动驾驶技术方面取得的进展。图片来源：Shutterstock他们的目标是让该系统不仅供自己使用，还供其他行业参与者、政府和学术合作伙伴使用，他们希望将交通事故减少到零，目标是从 2030 年开始广泛采用。丰田和 NTT 于 2017 年首次合作开发 5G 联网汽车技术，并于 2020 年作为智慧城市项目的一部分建立资本合作关系。去年 11 月，NTT 表示计划最早在 2025 年与丰田一起测试无人驾驶汽车技术，并投资一家开发自动驾驶系统的美国初创公司。丰田于 2021 年成立了一个自动驾驶技术部门，以投资和开发人工智能移动出行。该部门现在被称为 Woven by Toyota，它还在开发汽车软件平台 Arene，并在静冈建立一个名为 Woven City 的测试站点，用于与移动出行相关的系统和服务位于东京以西的县。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3284602/toyota-ntt-plan-us327-billion-outlay-mobility-ai-system-autonomous-driving?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港建筑公司因安全漏洞导致工人死亡被罚款 44,000 港币</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284585/hong-kong-construction-firm-fined-hk44000-safety-lapses-led-workers-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 14:30精进建筑工程公司代表周四在观塘法院出庭。图片：新华社两年前，一家香港工程公司因未能在工地实施安全措施导致一名工人死亡而被罚款 44,000 港元（5,700 美元），这一事件最终导致其失去营业执照。精进建筑工程公司是油塘 8.97 亿港元住宅项目海岸线的总承包商，该公司和两家分包商各自的代表周四在观塘法院承认了 11 项指控，共被罚款 130,000 港元。这起致命事故发生在 2022 年 12 月 14 日，一根用于提供横向支撑的 886 公斤钢梁在离地面 90 米处被拆除时倒塌，导致 55 岁的陆伟英丧生，他是分包商益成钢铁工程公司的一名员工。陆的同事曾永棠委托一名从事类似工作的工人，由于当时没有站在倒下的横梁下面，所以逃过一劫。其后调查发现，兴联集团旗下的精进建筑工程公司未能为工人提供足够的培训，并确保他们遵守安全规程。法庭获悉，工人在拆除横梁前，没有将3.8米长的钢梁挂在吊链上，并在不知情的情况下拆除了支撑框架。尹锦华，益盛钢铁东主工程部主任周四在观塘法院承认三项职业安全违规行为。图片：Brian Wong虽然总承包商已制定一般准则，并事前进行风险评估，但陆先生和曾先生既未接受有关程序的培训，也未被告知其潜在危险。劳工处亦认为，负责的公司应限制只让获授权人员进入拆卸过程的区域，并在工地周围张贴警告标志。精进建筑工程公司周四承认违反《工厂及工业经营条例》及其相关附例的三项指控，以及违反《建筑物条例》的指控。分包商高品工程及益成钢铁工程公司东主温锦华分别承认四项和三项职业安全违规行为。这三家工程公司在本案之前均未曾因类似罪行被判有罪。辩方律师郑淑仪表示两家公司均对意外“非常遗憾”，并已聘请独立工程顾问检讨其安全管理系统。她又指，由地产巨头长江实业集团推出的东源街8号项目，自检讨后再没有发生意外。副裁判官庄正慧判三名被告每项控罪罚款港币8,000元至港币18,000元，合共罚款港币130,000元。她给了两家公司一个月的时间来支付这笔款项。去年，政府拒绝了精进建筑工程公司的续牌申请，因为在该公司及其姊妹公司监管的工地上发生了一系列致命事故后，人们对工人的安全产生了担忧。精进建筑工程公司当时负责五个私人住宅项目，预计今年至2027年期间将建成4,900套住宅。其姊妹公司精进建筑公司近年来发生多起致命事故，包括2022年9月在秀茂坪一工地发生的塔式起重机倒塌事故，造成三名工人死亡，六人受伤。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284585/hong-kong-construction-firm-fined-hk44000-safety-lapses-led-workers-death?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警方警告：香港诈骗分子冒充警务人员和 IT 人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284586/hong-kong-police-warn-over-trend-scammers-posing-officers-and-it-staff?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 14:38警察局长雷蒙德·萧 (Raymond Siu) 出席为抽奖获奖者颁发奖品的仪式。他说，在某些情况下，居民可能会因诈骗而失去毕生积蓄。照片：Edmond So 香港警方发布警告，越来越多的骗子冒充警务人员和技术支持人员，警方启动第二轮抽奖活动，以提高公众对欺诈的认识。警务处处长萧泽仪周四表示，在某些情况下，居民可能会因诈骗而失去毕生的积蓄，他敦促居民如果有任何疑问或收到可疑信息，请使用警队的反诈骗手机应用程序和热线。“我们之所以如此努力地组织反诈骗抽奖活动，在第一轮之后再推出一轮，是因为我们希望每个人都能充分利用这些工具，”萧泽仪在抽奖获奖者的颁奖仪式上说道。“花一两分钟的时间，可以防止你把一生辛苦赚来的积蓄输给卑鄙的骗子。”这位警务处处长指的是警队的反欺骗热线及其 Scameter 应用程序可标记可疑网站、电话号码和银行账户。警方网络安全及科技罪案调查科警司陈顺清表示，自上个月底推出抽奖活动以来，该应用程序的下载量又增加了 17 万次。在第二轮公众意识抽奖中，一辆比亚迪汽车正在等待抽奖。照片：Edmond So目前，该应用程序的下载量已超过 75 万次。Chan 还表示，居民应小心意外弹出的窗口或即时消息，这些消息声称用户的计算机已被黑客入侵，然后要求他们拨打电话。“当毫无戒心的居民按指示拨打电话时，诈骗者会声称他们是一家计算机生产公司的技术支持人员，然后将电话转接给 [所谓的] 执法官员，”他说。该负责人解释说，诈骗者随后会以调查为幌子，要求受害者下载能够远程控制其设备的程序。受害者会在手机或电脑上输入他们的银行帐户详细信息，欺诈者可以访问并窃取这些信息，将资金转入自己的帐户。Chan 透露，从今年年初到本周三，警方已记录了 56 起此类诈骗案件。损失总额逾港币5,300万元。其中12宗案件涉及骗徒冒充警察或网络安全及科技罪案调查科警员。今年首9个月，香港共录得32,120宗诈骗案件，较去年同期增加8.3%。警方第二轮反诈骗抽奖活动将于周四开始，一直持续至11月30日。参赛者必须完成Scameter应用上的多项任务方可参与。新一轮抽奖活动包括反诈骗知识问答和在警队巡逻车上进行的游戏等新任务。与上一轮抽奖活动类似，头奖将是一辆售价28万港元的比亚迪Seal轿车。超过4万份礼品，总价值超过300万港元，待抽奖日期为11月23日。 二至五等奖包括汇丰银行的 5,000 点“奖赏钱”现金返还积分、国泰航空飞往任何亚洲城市的经济舱机票以及一部智能手机。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284586/hong-kong-police-warn-over-trend-scammers-posing-officers-and-it-staff?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港呼吁缩短 Instagram 热门景点彩虹邨 21 年重建计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284589/hong-kong-urged-shorten-21-year-redevelopment-plan-instagram-famous-choi-hung-estate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 14:44彩虹邨重建计划将分为三个阶段。照片：Sam Tsang香港立法会议员表示，香港房屋当局应利用最新科技方法，将重建这座以 Instagram 热点闻名的旧公共屋邨的 21 年期限缩短三至六年。立法会议员周四表示，彩虹邨超过三分之一的居民是老年人，呼吁政府允许他们在重建的后期阶段搬进单位，以便他们继续生活在同一个环境中。当局表示，期待已久的黄大仙邨发展计划将分为三个阶段，第一阶段预计最早于 2028 年开始，第三阶段预计于 2049 年完成。居民预计将于 2035-36 年搬进首批新重建的大厦。占地广阔的彩虹邨拥有约 7,400 个家庭该项目由11栋1962年至1964年间落成的七至二十层楼大厦组成。翻新后可提供9,200个单位，比现有多出约1,800个单位。立法会议员颜文裕与房屋局官员会面时促请政府缩短重建计划的工期，并减少重建计划预期对环境造成的影响及噪音污染。他在电台节目中表示：“整个重建计划将于2048或2049年左右完成。我非常希望工期可以压缩，因为重建计划会对周边地区造成环境和噪音影响。”黄大仙区议员莫建荣亦促请政府采用最新技术，例如组装合成建筑技术，以加快建筑进度，争取将三个阶段分别缩短一至两年。他说，总共可以节省三到六年的时间。广阔的彩虹村约有 7,400 户家庭。照片：Sam Tsang该方法采用来自中国大陆工厂的独立式集成模块。这些模块在运到工地安装前要经过质量检查。莫文蔚在同一节目中表示：“由于拆卸过程中有居民住在屋邨内，我们希望能采用新技术方法，尽量减少灰尘和噪音。”他还表示，希望施工车辆不要进入屋邨内的道路。根据政府的计划，首批受影响的住户将于2028-29年搬迁至重建后的美东邨，距离彩虹邨步行约30分钟。最后一批居民将于2042-43年搬迁。但立法会议员邓家彪呼吁当局允许居住在第一期的居民迁往第二期和第三期楼宇的空置单位，因为有些住户不愿搬到其他地区。“有些居民真的想留在彩虹邨。原因有很多，因为这个屋邨的交通便利，有些人对这个屋邨很有感情，”他在另一档电台节目中说。“我们的一些义工从小就是邻居，长大后结婚，所以他们已经在屋邨建立了姻亲关系。”他表示，年长居民占住户总数的三至四成，他们不愿搬迁，因为可能会被分配到其他屋邨的小单位。“政府应该想办法说服他们搬到更好的地方，”他表示，并补充说可能需要派遣社区义工去帮助年长住户。但他表示，根据从政府了解到的情况，第二和第三期的计划仍有修改的空间。虽然该计划也没有提到两所中学——圣公会中学的未来。圣本笃学校及彩虹邨天主教中学 – 位于彩虹邨的圣本笃学校校长表示，该校不会在第一阶段纳入计划。“因此，我们学校将在未来10年如常运作，”他在学校网站的一份声明中表示。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284589/hong-kong-urged-shorten-21-year-redevelopment-plan-instagram-famous-choi-hung-estate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国会取代印度和日本成为亚洲新的投资宠儿吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3284566/will-china-replace-india-and-japan-asias-new-investment-darling?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3284566/will-china-replace-india-and-japan-asias-new-investment-darling?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟对华投资飙升至季度新高 39 亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3284530/eu-investments-china-soar-new-quarterly-record-us39-billion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3284530/eu-investments-china-soar-new-quarterly-record-us39-billion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>忠实粉丝在超级巨星周杰伦马来西亚演唱会上喜迎宝宝，成为头条新闻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3284549/devoted-fan-welcomes-baby-superstar-jay-chous-malaysia-concert-making-headlines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 14:00有网友开玩笑说，这位孕妇肯定是周杰伦的超级粉丝，这么接近预产期还来参加周杰伦的演唱会。图片：SCMP 合成/Shutterstock/微博社交媒体上热议“华语乐坛之王”周杰伦的一位忠实粉丝在他最近在马来西亚的演唱会上产下一名女婴。10月26日，多名目击者在社交媒体上称，这位台湾音乐家的一名粉丝在等候进入吉隆坡武吉加里尔体育场时产下一名女婴。一名马来西亚粉丝在抖音上以@Angel_1125的账号分享了一段现场视频，起初她以为产妇“晕倒了”，但从新闻报道中得知她在现场分娩后感到震惊。在另一段视频中，等待演唱会的其他粉丝围着这位新妈妈欢呼，大喊：“孩子出生了！”“宝宝渴望亲耳聆听周杰伦的音乐，”一名用户打趣道。“宝宝听到的第一首歌是《听听》妈妈”，另一个人开玩笑说，指的是周杰伦献给他母亲叶惠美的歌。“她一定非常爱周杰伦，才会在预产期这么近的时候去看他的演唱会，但这样做很危险，”第三个人评论道。旁观者最初以为这名孕妇“晕倒了”，后来才震惊地发现新闻报道称她实际上正在分娩。图片来源：小红书孩子父亲的同事是一名在马来西亚川菜馆工作的中餐厨师，他称孩子母亲是马来西亚本地人，他们和刚出生的女儿身体状况良好。孩子父亲彭建告诉马来西亚《中国报》，他们已经为女儿取好了名字，不过他没有透露具体名字。他补充说，他没有听从网上观察员的建议，他们建议用周杰伦的名字给她命名。彭于晏表示，如果周杰伦再次在马来西亚举办演唱会，他们很乐意参加。这位 45 岁的超级巨星自 2000 年出道以来，在华语世界一直保持着极高的人气。他的最新专辑《Greatest Works of Art》于 2022 年发行，一炮走红，在发行仅八小时内就积累了超过 1.5 亿次流媒体播放，这距离他的上一张专辑发行六年了。据国际唱片业联合会称，这张专辑是当年全球最畅销的专辑，超过了 Blackpink、BTS 和 Taylor Swift。周杰伦还被 Spotify 评为 2022 年和 2023 年最热门的华语流行歌手。周杰伦是一位最热门的华语流行歌手，因其在普通话社区的受欢迎程度，于 2022 年和 2023 年被 Spotify 评为最热门的华语流行歌手。照片：法新社/China OUT他正在进行的嘉年华世界巡回演唱会是这位明星的第七次大型巡回演唱会。巡演始于 2019 年，因新冠疫情而中断，并于 2022 年 12 月恢复。巡演已经横跨亚洲、澳大利亚和欧洲。有趣的是，周杰伦的巨大人气甚至帮助了警方打击犯罪。2018 年，一名因贪污被通缉的男子与女友从中国南部的广州前往福州东南部参加周杰伦的演唱会，却在演出前在酒店房间被捕。该男子后来透露，他已经是周杰伦十多年的粉丝，并恳求警方让他参加演唱会，随后被拘留。他的请求被拒绝了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3284549/devoted-fan-welcomes-baby-superstar-jay-chous-malaysia-concert-making-headlines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚军方誓言调查前学生死亡事件后新的欺凌指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284576/malaysian-military-vows-probe-fresh-bullying-allegations-after-previous-student-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 13:24马来西亚士兵参加 2022 年独立日庆祝活动彩排。图片：dpa马来西亚武装部队誓言要调查新的欺凌指控，此前，在军事大学，一名学生被用热熨斗压在胸前。几个月前，法院判处六名前学生死刑，罪名是杀害该校一名同学。2017 年，马来西亚国防大学 (UPNM) 因 21 岁的 Zulfarhan Osman Zulkarnain 死亡而声名狼藉。六名同学轮流用蒸汽熨斗熨烫受害者的身体，包括他的私处。Zulfarhan 在袭击发生 10 天后因伤势过重而死亡。在最新的案件中，据武装部队称，该大学的另一名学生据称被一名学长折磨，学长用熨斗压在他的胸部，直到留下烧伤痕迹，但并未说明事件发生的时间。“武装部队证实，该案目前正在调查中，”它马来西亚国防部在周三晚些时候发布的 Facebook 页面上发表的声明中说道。“武装部队强调，调查将彻底进行，不会保护或向涉案的任何一方妥协。”新的欺凌指控引发了马来西亚人的广泛谴责，其中许多人质疑该大学对学生的持续危险，该大学是一所负责培训军官和未来武装部队领导人的机构。“这不是欺凌，这已经是最大程度的欺凌和酷刑。这样的人不能放过，”Shawal Ali 在 Facebook 上发表评论。其他人则建议政府应该关闭 UPNM 大学，指责该大学的高层管理人员未能履行职责，管好学生。“他们的心态比 Henry Gurney 的囚犯还要糟糕，”一条 Facebook 评论写道，他指的是该国一家臭名昭著的少年管教所的名字。7 月，上诉法院裁定，对 Zulfarhan 的死负有责任的六名学生犯有谋杀罪，鉴于酷刑的恶劣性质，死刑是适当的惩罚。该裁决推翻了高等法院先前对这六人判处的 18 年监禁。欺凌是与武装部队和制服机构相关的机构中反复出现的问题。去年，五名空军学员抱怨遭到殴打，其中一起案件中，几名高级军官对一名受害者采取攻击性行为的照片在网上疯传。在过去的国民服役计划中，也有广泛的性骚扰、种族歧视和欺凌行为被指控，政府打算从明年开始恢复该计划，该计划已停止六年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284576/malaysian-military-vows-probe-fresh-bullying-allegations-after-previous-student-death?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洪水死亡人数接近 100 人，西班牙预警系统受到严格审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284578/spains-warning-system-under-scrutiny-flood-death-toll-nears-100?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284578/spains-warning-system-under-scrutiny-flood-death-toll-nears-100?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混合动力电动汽车需求飙升，比亚迪季度销量首次超过特斯拉</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3284573/byd-beats-tesla-quarterly-sales-first-time-demand-soars-hybrid-evs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 12:522024 年 2 月 8 日，比亚迪汽车在江苏省苏州太仓港国际集装箱码头等待装船出口。图片来源：法新社比亚迪季度销量首次超过特斯拉，全球消费者纷纷抢购由混合动力石油电力驱动的汽车，以缓解人们对电动汽车的担忧（电动汽车）。根据两家公司的业绩，这家总部位于深圳的汽车制造商是全球最大的混合动力汽车和纯电动汽车组装商。在截至 9 月 30 日的三个月里，该公司销售额增长 24%，至 2011.2 亿元人民币（282 亿美元），超过特斯拉第三季度的 251.8 亿美元营收。比亚迪当季净利润同比增长 11.5%，至 116.1 亿元人民币（16.3 亿美元），利润低于特斯拉同期 21.7 亿美元的净收入。随着买家从内燃机转向电动汽车，这一转变可能会使 60% 的新车到 2030 年由电池驱动，这一结果凸显了特斯拉在中国这个全球最大汽车市场的增长瓶颈。特斯拉在中国销售四款纯电动汽车，比比亚迪数十款电动汽车、混合动力汽车和石油驱动汽车的产品组合还要少。2023 年 11 月 17 日，在广州举行的 2023 年广州车展上，比亚迪的宋 L 电动 SUV 亮相。图片：Getty Images“除非特斯拉进一步降低价格、推出新车型或在中国推出全自动驾驶功能，否则其在中国的销量不太可能进一步增长”，上海咨询公司 Automotive Foresight 负责人张豫表示。“如果特斯拉想卖出更多电动汽车，就只能依靠其他海外市场的销量增长。”比亚迪第三季度共售出 113 万辆混合动力汽车和电动汽车，较去年同期增长 37.7%，较第二季度增长 15%。这是该公司首次在一个季度内销售超过 100 万辆汽车。混合动力汽车增幅最大，销量较去年同期飙升 75.6%，至 685,830 辆，比第二季度增长 4.3%。特斯拉销售了更多的纯电动汽车，其交付量为 462,890 辆，超过了比亚迪在同一三个月内 443,426 辆的记录。2024 年 7 月 9 日，北京一家购物中心的特斯拉展厅。照片：法新社全国市场也出现了同样的速度，因为混合动力汽车的增长速度比纯电动汽车更快——尽管基数较小。根据中国乘用车协会提供的数据，9 月份纯电动汽车销量增长 29.2%，至 64.4 万辆，插电式混合动力汽车销量几乎翻了一番，至 36.1 万辆，增程式汽车销量飙升 89.1%，至 11.1 万辆。上海电动汽车数据提供商 CnEVPost 创始人张飞表示，在中国纯电动汽车领域，特斯拉和比亚迪之间的差距将继续扩大，因为特斯拉将继续主导纯电动汽车领域，而另一家则更专注于混合动力电动汽车。国际能源署在其《全球电动汽车展望》报告中表示，与中国一样，在 2024 年前几个月，德国、英国、美国和新兴电动汽车市场的插电式混合动力汽车销量也强于纯电动汽车。混合动力汽车比纯电动汽车便宜，对许多年轻的首次购车者更有吸引力上海经销商万卓汽车销售总监赵震表示，中国汽车市场竞争日益激烈。中国汽车市场的竞争愈演愈烈，越来越多的传统耗油汽车制造商加入竞争行列，推出电动汽车产品，与小鹏汽车、理想汽车、蔚来汽车和吉利汽车的 Zeekr 等纯电动汽车制造商竞争。据 8 月份的一份公告称，韩国现代汽车已将其混合动力汽车产品组合中的数量扩大到 14 种，以抵消纯电动汽车需求下滑的影响。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3284573/byd-beats-tesla-quarterly-sales-first-time-demand-soars-hybrid-evs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，数十名脱北者被秘密警察抓获后“消失”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284564/dozens-north-korean-defectors-vanish-after-being-caught-secret-police-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 12:23从韩国坡州看到的朝鲜士兵在哨所。图片来源：美联社首尔人权组织周四表示，超过 100 名朝鲜人在试图叛逃或试图给韩国亲属打电话时被秘密警察抓获，之后失踪。过渡时期司法工作组 (TJWG) 发布了一份报告，该报告通过对 62 名在韩国逃亡的朝鲜人的采访，详细介绍了强迫失踪的模式。自 1953 年朝鲜战争停战以来的几十年里，数以万计的朝鲜人叛逃，其中许多被捕或遣返的人被送往监狱或其他拘留设施，之后才获释。该组织在 66 起失踪案件中确定了 113 人的身份，包括与其他国际组织合作管理的档案中的案件，以及描绘转移路线的地图。在这 113 人中，80%（即 90 人）是在朝鲜境内被捕的，其余人在中国或俄罗斯，自领导人金正恩于 2011 年底掌权以来，约有 30％ 的难民失踪。其中近 40％ 的难民在试图逃离该国时被抓获后失踪，而 26％ 的难民为另一名家庭成员的犯罪行为承担责任。近 9% 的人被指控与韩国或其他国家的人有联系。据该报告称，超过 81% 的人在被转移到朝鲜国家安全部 (MSS)（朝鲜的秘密警察，被称为“保卫部”）并拘留后就消失了。一名 2018 年从中国边境城市惠山叛逃到韩国的受访者表示，他的朋友在试图找回藏在山里的中国手机时被国安部逮捕，现在有传言称他已经死亡。“一旦（国安部）找到与韩国的通话记录，就会被视为严重罪行，”该受访者在报告中说道。该项目负责人姜正铉表示，该报告旨在强调金正日政权犯下的强迫失踪是跨国犯罪，也涉及中国和俄罗斯。从韩国坡州乌头山统一瞭望台可以看到，人们在朝鲜半岛南北非军事区朝鲜一侧的河流沿岸工作。照片：法新社这份报告是在联合国人权理事会发布对朝鲜五年一次的普遍定期审议的前几天发布的。联合国估计，多达 20 万人被关押在国家安全部管理的庞大古拉格集中营网络中，其中许多人是出于政治原因。 2014 年联合国调查委员会报告称，这些囚犯遭受了酷刑、强奸、强迫劳动、饥饿和其他不人道待遇。平壤长期以来一直谴责脱北者是“人渣”，金正恩在过去几年进一步加强了边境管控。朝鲜人权研究协会本月拒绝了联合国关于其强迫失踪等侵犯人权行为的报告，称其为“捏造”，是西方为升级对抗、玷污朝鲜形象而策划的阴谋。北京否认中国境内有任何脱北者，而是将他们描述为非法经济移民。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284564/dozens-north-korean-defectors-vanish-after-being-caught-secret-police-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>