<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 21:15:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>拜登被哈里斯边缘化，因对特朗普支持者发表“垃圾”评论而恶名远播</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284528/biden-sidelined-harris-stink-brews-over-garbage-comments-trump-supporters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 01:51美国总统乔·拜登 10 月 22 日在新罕布什尔州康科德发表讲话。照片：TNS在卡玛拉·哈里斯竞选的最后几天，乔·拜登被卡玛拉·哈里斯边缘化，他将唐纳德·特朗普的支持者描述为“垃圾”，凸显了哈里斯竞选团队担心即将离任的美国总统会成为选举的负担。自 7 月退出白宫竞选以来，这位 81 岁的民主党人一直在四处奔走支持他的副总统，并宣扬自己政府的成就。但美国媒体本周早些时候报道称，哈里斯的竞选团队正在与现任总统保持距离，并礼貌地拒绝了哈里斯在竞选中更多联合露面的建议。围绕拜登最新言论的争论现在加剧了人们的担忧，即拜登对哈里斯的竞选最后冲刺更多的是阻碍而不是帮助。“哈里斯显然应该避免在选举结束前与拜登多次联合露面，”美国著名政治学家、弗吉尼亚大学政治中心主任拉里·萨巴托说。“拜登相当不受欢迎，而且他生疏了，状态不佳。”共和党人抓住拜登的“垃圾”言论不放，称这让人想起民主党候选人希拉里·克林顿称特朗普支持者为“垃圾”的那个破坏性时刻“我看到唯一漂浮的垃圾就是他的支持者，”经常失言的拜登周二表示，当时特朗普在纽约集会上的一位热身演讲者将波多黎各称为“漂浮的垃圾岛”。对于哈里斯的竞选团队来说，这个时机尤其令人恼火，因为这些言论可能会掩盖哈里斯周二晚上在白宫前的黄金时段演讲。她的演讲承诺团结并与过去决裂——所有这些都与拜登讲话中的暗示相矛盾。拜登和他的助手后来试图收拾残局——白宫指责漏了一个撇号，并声称拜登说的是“支持者”而不是“支持者”，指的是喜剧演员托尼·欣奇克利夫，而不是特朗普的支持者。哈里斯试图在拜登在争吵持续之际发表的言论。“让我明确一点，我强烈反对任何基于人们投票给谁而对他们进行批评，”她在周三重返竞选活动时告诉记者。周二，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在宾夕法尼亚州阿伦敦的竞选集会上向支持者发表讲话，同时播放了一段关于美国副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 的视频。照片：美联社费城问询报这场争吵反映了哈里斯更广泛的困境，她试图与一位跛脚鸭总统拉开距离，但又不能毁掉她曾参与四年的政府的记录。周二，她在闪闪发光的白宫前发表演讲时发誓，“我的总统任期将有所不同，因为我们面临的挑战不同”。甚至在“垃圾”争吵之前，拜登就已经准备好在哈里斯与共和党前总统特朗普的激烈竞选的最后几天扮演次要角色。拜登只会在战场州与工会举行几场活动——而哈里斯则与政治和娱乐明星一起参加大型集会。“我做了很多替代的事情，”拜登周一坚称。 “事实上，我还必须同时担任总统。”对于拜登来说，随着世界顶级超级大国的总司令的单一任期即将结束，这标志着他痛苦地逐渐淡出人们的视线。拜登是一个骄傲的人，辞职的决定对他来说并不容易，他一直热衷于宣传自己在新冠疫情后将国家从危机边缘拯救回来以及推动创纪录数量的立法方面的成就。但历史对拜登的看法最终将取决于哈里斯下周是否获胜。特朗普的复出不仅是对拜登自身成就的否定，也反映出尽管人们对他的年龄感到担忧，但他仍然坚持了太久。乔治华盛顿大学教授、前白宫记者弗兰克塞斯诺说：“对拜登来说，她在很大程度上是一个遗产项目。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284528/biden-sidelined-harris-stink-brews-over-garbage-comments-trump-supporters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国制裁中国和印度，后者是俄罗斯在乌克兰的战争机器的供应商</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3284529/us-sanctions-china-and-india-suppliers-russias-war-machine-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 02:13周三发布的视频显示，一门俄罗斯“格沃兹迪卡”120 毫米榴弹炮向俄罗斯库尔斯克地区边境地区的乌克兰阵地开火。图片：俄罗斯国防部新闻处通过美联社美国正在制裁印度、中国和土耳其的近 400 名个人和公司，以打击一个庞大的网络，该网络在俄罗斯全面入侵乌克兰近三年后帮助俄罗斯的战争机器保持运转。目标名单包括中国公司（公开帮助总统弗拉基米尔·普京的美国对手），以及印度、土耳其和瑞士等与美国合作的国家的实体。这可能会与美国希望进一步孤立俄罗斯的政府产生新的摩擦。自 2022 年 2 月入侵以来，美国及其盟友已对俄罗斯实施了数千项制裁，但该国的 GDP 预计在 2024 年将增长 3.5% 至 4%。一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，这些新举措在一定程度上是为了警告美国和俄罗斯以外的国家与克里姆林宫做生意的风险。“今天的行动表明，我们决心削弱和削弱俄罗斯装备其战争机器的能力，并阻止那些试图通过规避或逃避我们的制裁和出口管制来帮助他们努力的人，”财政部副部长沃利·阿德耶莫在一份声明中表示。总部位于印度的制药公司 Shreya Life Sciences 被指控向俄罗斯发送了数百批美国注册商标的技术，包括为人工智能和机器学习设计的先进服务器。近几个月来，印度已跃升成为俄罗斯第二大关键商品供应国，仅次于中国。制裁还针对 20 多家总部位于香港的实体，这些实体为俄罗斯国防工业运送零部件和微电子产品，其中包括 Ace Electronic (HK) Co. 上个月，彭博商业周刊的一篇报道揭露了该公司如何运送用于 2023 年对乌克兰发动致命导弹袭击的芯片。拜登政府的举动是迄今为止未成功的努力的最新一步，旨在限制通过第三国流动的微芯片、机床和先进电子产品，这些第三国继续为俄罗斯的国防工业基地提供供应。在美国限制此类商品通过阿拉伯联合酋长国和其他国家流动后，印度成为新的转运中心。 10 月初，知情人士称，印度已跃升成为俄罗斯第二大受限关键技术供应国。土耳其、中国和印度的公司被指控向俄罗斯运送对战争至关重要的物资，包括滚珠轴承、保险丝和微电子产品。美国还制裁了普京已故堂兄的女儿安娜·齐维列娃 (Anna Tsivileva)。她今年被任命为国防部副部长。周三受到制裁的人员包括两名瑞士律师安德烈斯·鲍姆加特纳 (Andres Baumgartner) 和法比奥·利贝罗·德尔科 (Fabio Libero Delco)，美国还试图向瑞士的中间人施加压力，这些中间人为持续的违规行为提供法律掩护。美国财政部和美国国务院还针对俄罗斯国防工业综合体的部分部门以及负责从国外采购用于船舶、无人机和其他武器系统的关键材料的俄罗斯官员。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3284529/us-sanctions-china-and-india-suppliers-russias-war-machine-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我会支持卡玛拉：阿诺德·施瓦辛格是最新一位支持哈里斯的共和党人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284527/ill-be-back-ing-kamala-arnold-schwarzenegger-latest-republican-endorse-harris?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 01:23加州州长阿诺德·施瓦辛格于 2003 年 11 月在加州萨克拉门托宣誓就职后竖起大拇指。照片：TNS《终结者》明星、前加州共和党州长阿诺德·施瓦辛格周三支持民主党候选人卡马拉·哈里斯，称这是“翻开唐纳德·特朗普时代新篇章”的唯一途径。分裂性。这位 77 岁的前健美运动员表示，虽然他对两个主要政党都有意见，但特朗普称美国是“世界的垃圾桶”的言论让他“非常愤怒”。距离 11 月 5 日大选仅剩几天，施瓦辛格成为数十名著名前共和党官员（包括前美国副总统迪克切尼）中最新一位支持民主党总统候选人而不是特朗普的。“对于像我这样与世界各地的人交谈并仍然知道美国是山巅之城的人来说，称美国……是世界的垃圾桶是如此不爱国，这让我非常愤怒，”这位演员说道。“在成为共和党人之前，我永远都是美国人。这就是为什么本周我要投票给卡马拉·哈里斯和蒂姆·沃尔兹，”他在社交媒体上写道。自 2011 年担任美国人口最多的州两届州长后卸任以来，施瓦辛格一直倡导环境问题、小企业和移民改革。在 2021 年 1 月 6 日特朗普支持者暴徒袭击美国国会大厦后，施瓦辛格将这次袭击比作他家乡奥地利的纳粹水晶之夜骚乱，并称共和党人是“失败的领导人”，“将作为有史以来最糟糕的总统载入史册”。周三，他说“现在不喜欢任何一个政党”。“我的共和党人忘记了自由市场的美妙，推高了赤字，并拒绝接受选举结果，”他说。“民主党在处理赤字方面也好不到哪里去，我担心他们的地方政策会损害我们的城市，增加犯罪。”然而，他说，投票给特朗普“只会让我们再经历四年的无谓斗争，而这只会让我们越来越愤怒、更加分裂、更加仇恨”。“本周就投票吧，”他恳求道。“翻过这一页，把这些垃圾抛在身后。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284527/ill-be-back-ing-kamala-arnold-schwarzenegger-latest-republican-endorse-harris?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新任首领纳伊姆·卡西姆表示，真主党“不会乞求”，但愿意与以色列停战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284526/hezbollah-will-not-beg-open-truce-israel-new-chief-naim-qassem-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 00:59真主党新领导人纳伊姆·卡西姆周三在一个秘密地点发表电视讲话。图片：Al-Manar via AFP真主党新领导人 Naim Qassem 周三表示，该组织将同意在可接受的条件下与以色列停火，但他补充说，尚未提出可行的协议。周二被任命为真主党秘书长的卡西姆并没有明确将黎巴嫩停火与结束加沙战斗联系起来，而伊朗支持的组织此前一直持有这一立场。“如果以色列人决定他们想要停止侵略，我们说我们接受，但要在我们认为适当和合适的条件下，”卡西姆在预先录制的讲话中说道，这是他被任命为该组织新领导人以来的第一次讲话。但他补充说，真主党“不会乞求停火”，并指出达成协议的政治努力尚未取得成果。“没有提出任何以色列同意的、我们可以讨论的项目，”他说。星期三，以色列空袭黎巴嫩卡哈莱镇后，一辆货车的残骸被毁。图片：EPA-EFE卡西姆取代了掌权 30 多年的哈桑·纳斯鲁拉，后者于 9 月 27 日被以色列暗杀。他接任时，真主党正与以色列陷入全面战争，上个月，以色列加大了对其据点的袭击，并派遣地面部队越过边境。“离开我们的土地，减少你们的损失。如果你留下来，你将付出比你一生中付出的更多的代价，”卡西姆说，并补充说真主党可以持续战斗“几天、几周和几个月”。他承认，以色列杀害纳斯鲁拉和其他真主党高级人物给该组织带来了“痛苦”的打击。但他表示，真主党“已开始通过填补空白、任命替代领导人和开始组织一切工作来恢复”。卡西姆还承诺坚持其前任制定的战争战略。“我的工作计划是我们领导人赛义德·哈桑·纳斯鲁拉工作计划的延续，”他说，承诺推进“他制定的战争计划”。卡西姆发表上述言论之前，以色列能源部长埃利·科恩表示，以色列安全内阁正在与真主党在南部讨论停火条款黎巴嫩。“正在讨论，但我认为还需要时间，”科恩告诉以色列公共广播电台。据以色列第12频道电视台报道，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡周二晚间与各国部长举行会谈，讨论以色列对停火60天的要求。这些要求包括真主党撤退到利塔尼河以北，距离以色列边境约30公里（20英里），黎巴嫩军队沿边界部署，建立国际干预机制以执行停火，并保证以色列在受到威胁时保持行动自由。据以色列媒体报道，美国总统乔·拜登的中东顾问布雷特·麦格克和特使阿莫斯·霍克斯坦将于周三前往该地区会见内塔尼亚胡和其他以色列官员，讨论与真主党停火的条件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284526/hezbollah-will-not-beg-open-truce-israel-new-chief-naim-qassem-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿斯利康中国区总裁正在接受“持续调查”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3284525/astrazenecas-china-president-under-ongoing-investigation-company-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.31 00:36阿斯利康中国区总裁王立军于 2023 年 11 月在香港的一场活动上发表讲话。照片：Jelly Tse阿斯利康周三表示，其中国区总裁正在中国大陆接受调查。这家制药和生物技术公司在一份声明中表示，王立军被描述为“配合正在进行的调查”。“我们的中国业务继续这家英瑞公司补充道，“王健林的团队由阿斯利康中国现任总经理领导。”该公司尚未详细说明王健林是否被拘留，也没有披露他的下落。阿斯利康中国表示将“全力配合调查”。根据王健林的领英页面，王健林于 2013 年加入阿斯利康，并于 2014 年成为该公司的中国总裁。自 2017 年起，他一直担任负责中国商业运营的执行副总裁。更多精彩敬请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3284525/astrazenecas-china-president-under-ongoing-investigation-company-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中小学生设计卫星</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/star-club-scientist/article/3284414/primary-secondary-school-students-design-satellites?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/star-club-scientist/article/3284414/primary-secondary-school-students-design-satellites?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国臭名昭著儿童强奸犯的转移引发愤怒和法律争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3284517/relocation-south-koreas-notorious-child-rapist-sparks-outrage-legal-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 22:37韩国儿童强奸犯赵斗淳。照片：讲义被定罪的儿童强奸犯赵斗淳被转移到同一社区的新住所，再次引发了韩国民众的愤怒，要求进行法律改革以限制高风险罪犯的呼声也愈演愈烈。赵斗淳现年 72 岁，2008 年他因残忍袭击一名 8 岁女孩而被判入狱 12 年——这一罪行震惊了韩国，并给当地社区留下了深深的伤痕。自 2020 年获释以来，他一直受到警方的持续监视。据当地媒体报道，赵某最近搬到了京畿道安山市一处距离原住所仅 2 公里的新住所。京畿南部地方警察局表示，周五收到了司法部关于赵某更换住所的通知。据报道，赵某的搬迁是由于他之前住所的租约到期，这在社区中引发了恐惧和愤怒。居民，尤其是家长，对他继续靠近学校、公园和家庭区域感到震惊。为了回应公众的强烈抗议，当局加强了安全措施。警方表示，他们已在其家中安装了包括 35 个监控摄像头的监控系统，加强了对其所在街区的巡逻，并计划将一个安保中心搬迁到离其新住址更近的地方。“之前的特别安保中心目前处于空置状态，但新住所周围现有的巡逻系统仍然有效，”韩国中央日报援引一名警方官员的话说，并补充道，“我们计划在选定合适地点后搬迁特别安保中心。”抗议者躺在路上，反对释放赵承熙2020 年 12 月，赵斗淳站在韩国首尔一所监狱前。照片：韩联社通过美联社然而，这些行动未能缓解当地人的焦虑。许多人认为，增加警力并不能解决他们最根本的担忧：赵斗淳在社区内生活的自由。安山居民一直直言反对赵斗淳的出现，许多家长表示正在考虑让家人搬迁。据报道，当地抗议和要求制定更严格法律的请愿活动正在升温。让他们更加沮丧的是，赵斗淳自获释以来多次违反假释条件，包括宵禁、位置监控和频繁签到。今年 3 月，他因违反宵禁被判处三个月监禁。他的案件引发了韩国关于高危罪犯法律的激烈争论。虽然像赵这样的人受到严密监视，但现行制度缺乏限制他们居住在犯罪现场附近或有学校和公园的地区的机制。目前，国会正在提出一项法案，要求被视为“高风险”的性犯罪者居住在法院指定的地区。根据该立法，如果罪犯因性犯罪被判处 10 年或以上有期徒刑，并且对 13 岁以下儿童实施犯罪，或者被判犯有三起或三起以上性犯罪，法院可能会将他们归类为高风险。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3284517/relocation-south-koreas-notorious-child-rapist-sparks-outrage-legal-debate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前香港特首与现任特首再度就土地供应问题发生争执</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284519/ex-hong-kong-leader-crosses-swords-incumbent-again-over-land-supply?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 22:49人们参观大屿山人工岛项目的政府展览。图片：郑家耀香港前特首与现任特首就土地供应的争论没有平息的迹象，前者敦促政府提供未来发展规划的更全面细节。前香港特首梁振英周三发表言论的前一天，香港特首李家超强调，当局需要不断创造土地以控制市场，反驳了梁振英早前对供应过剩可能带来的财政挑战的警告。梁振英在社交媒体上写道：“规划[过程]下的量化估计可能并不总是准确的，但供应和需求都必须量化和完善。”梁振英现在是中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议的副主席，他质疑，如果目标只是为了创造更多的土地，那么香港是否应该不计成本地划出更多填海区？ 如果不是这个策略，当局以什么依据来决定需要填海多少土地？梁振英还以做糖水来作比喻。“做甜品汤要用糖，是不是糖越多越好？糖越早买越好？如果一家人经常做甜品汤，厨房需不需要存10斤糖？这是一个把握数量和时机的问题，”他说道。这场争论始于上周，梁振英在社交媒体上发表题为“警惕供应过剩”的评论，质疑香港对土地是否有“那么大的需求”。香港政府计划在交椅洲海域建造三个人工岛，打造香港第三个中央商务区，并提供多达 21 万套公寓。图片：Jelly Tse他警告称，供应量大幅增加和楼价大幅下跌无疑有利于解决住房问题，但会带来负资产并造成其他财务问题，包括政府支出。李家超周二表示，持续创造土地是必要的，以确保政府控制供应并保护人民的利益。他指出，政府在 21 世纪初市场低迷期间决定停止创造土地并冻结销售，导致住房供应不足、楼价失控，居民在随后几年买房困难。李家超表示，政府将在必要时向市场释放土地用于房地产开发，或将其保留下来。今年 2 月，香港政府宣布将推迟一项耗资 5,800 亿港元（746.3 亿美元）的大屿山填海工程，并下令各部门额外削减开支，以恢复财政平衡，因为香港的赤字膨胀至1016亿港元。政府还优先发展“北区都会”，该计划旨在将靠近中国内地边境的3万公顷土地变成新的经济和住房中心。尽管如此，李克强在本月初的施政报告中承诺推动填海工程，包括在交椅洲海域建造三个人工岛，以建设香港第三个中央商务区，并提供多达21万个单位。他表示，当局将在今年年底前启动环境影响评估程序，并计划明年完成该程序。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284519/ex-hong-kong-leader-crosses-swords-incumbent-again-over-land-supply?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国加强与越南的防务关系是否寻求“分而治之”？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3284495/china-looking-divide-and-conquer-it-boosts-defence-ties-vietnam?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3284495/china-looking-divide-and-conquer-it-boosts-defence-ties-vietnam?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港止痛药和“骨科”中心的不正当行为受到关注</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284512/shady-practices-hong-kong-pain-relief-bone-manipulating-centres-spotlight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 20:50一位政府官员表示，一些中心没有明确说明他们的服务是否由专业人士提供。照片来源：Shutterstock香港政府官员周三透露，过去三年，在提供止痛或“整骨”服务的中心，共有 35 起涉嫌违反医疗规例的案件，只有三人被判有罪，因为议员对此类处所表示担忧。议员还呼吁采取更积极的措施来规范疼痛治疗中心，因为一些中心提供由非医疗专业人员进行的整骨服务或整骨疗法。卫生局副局长李夏然表示，2021 年至今年第三季度，共有 35 起涉嫌违反不同医疗专业人员规例的案件，例如中医师或物理治疗师的规例，提供止痛和整骨服务。只有三人被成功定罪。李说，其他人仍在处理中或无法被起诉。她说，成功定罪的人数很少，是因为这些疼痛管理服务的广告存在灰色地带。“例如，在骨骼调整方面，他们使用的是传统中医、物理疗法还是脊椎按摩疗法？这些广告都没有说清楚。”李振强说。她表示，这些中心也没有说清楚他们的服务是否由专业人士提供。议员表示，一些中心使用手段误导顾客，称他们是医疗专业人士。“他们不会声称自己是中医师……但他们会穿着白袍，说他们可以提供止痛服务，”李振强指出。“他们也没有在收据上说明他们提供了哪些医疗服务。”李振强补充道：“政府会不会对提供止痛治疗的场所加强监管或加重处罚，让他们无法逃避这些灰色地带的责任？”卫生局副局长李丽比表示，市民可要求医疗服务提供者出示其资格证明。照片：孙杨陈海恩呼应李丽比的言论，并呼吁加强监管。“这些处所不会提及中医或西医，但会给人一种印象，即它们可以帮助缓解疼痛问题，”陈海恩说。 “现在的问题是，这些中心给人一种诊所的印象。”她说：“哪些部门可以利用灰色地带来监管这些场所，并用法律保护公众？”李丽比表示，政府应该更积极地教育公众，并指出人们可以要求他们的医疗服务提供者出示他们的资格证明。她说，不当的宣传会误导人们相信他们提供专业服务，而事实上并没有，这可能会违反《商品说明条例》等法律。她说，根据《不良医疗广告条例》，所有注册的医疗保健专业人员都被禁止在广告中宣传治疗。负责执行该条例的卫生署已就广告问题向2021年至今年8月底提供骨科手术服务的场所发出了两封警告信。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284512/shady-practices-hong-kong-pain-relief-bone-manipulating-centres-spotlight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中俄在安德烈·鲁登科与王毅会谈中重申密切关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284514/china-and-russia-reaffirm-close-ties-andrey-rudenko-wang-yi-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 21:02俄罗斯副外长安德烈·鲁登科与中国外交部长王毅周三在北京举行会谈。图片来源：新华社周三，中国外交部长王毅与俄罗斯副外长安德烈·鲁登科在北京举行会谈，重申了两国加强关系的承诺。中国外交部称，两国外交官讨论了乌克兰战争，但没有透露会谈细节。相反，外交部重点关注更广泛的双边关系。王毅表示，中俄关系“有着必然的历史逻辑和强劲的内生动力”，不受世界舞台局势变化或任何第三方干涉的影响。与此同时，朝鲜外务相崔善姬在莫斯科会见了俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫。两天前，鲁登科与中国朝鲜半岛事务特别代表刘晓明举行了会谈。据俄罗斯外交部称，两人对该地区紧张局势升级表示担忧，并将责任归咎于朝鲜军事活动的增加朝鲜外交部表示，刘鹤和鲁登科同意继续密切协调，以“在朝鲜半岛建立一个公平、不可分割的安全体系”，并表示华盛顿及其盟友应“消除大规模武装冲突的风险”。此次会晤正值美国及其盟友报道称，朝鲜正向俄罗斯派遣 12,000 多名士兵参加乌克兰战争，首尔、华盛顿和基辅表示，此举将加剧朝鲜半岛的紧张局势，标志着乌克兰冲突的扩大。近几个月来，平壤和首尔之间的紧张局势持续加剧。在最近的一次冲突中，朝鲜指责韩国三次派遣无人机飞越平壤，首尔否认了这一指控。北京与莫斯科和平壤都有着密切的关系，但一直对是否相信朝鲜军队在平壤保持沉默。俄罗斯。自 2022 年乌克兰战争爆发以来，中俄一直保持着强劲的经济关系，两国总统自入侵以来已会晤七次。他们最近一次会面是在上周俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会期间，这是今年两国领导人第三次面对面会晤。在那次会晤中，中国国家主席习近平表示坚信“中俄世代相传的深厚友谊不会改变”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284514/china-and-russia-reaffirm-close-ties-andrey-rudenko-wang-yi-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么特朗普关税2.0很可能导致G2世界</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3284326/why-trump-tariffs-20-may-well-result-g2-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3284326/why-trump-tariffs-20-may-well-result-g2-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港北角一辆七座车失控撞倒两名行人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284508/7-seater-vehicle-loses-control-hong-kongs-north-point-hits-2-pedestrians?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 19:50周三北角事故现场。图片：南华早报周一下午，一辆七座汽车在北角的一条行人过路处撞上两名女子，造成两名女子受伤，其中一人昏迷。这辆车当时正沿着长康街行驶，司机在与英皇道交界处似乎失去了控制。下午四时三十分左右，一辆汽车撞倒两名正在过马路的行人。一名女子被发现在现场昏迷，另一名女子腿部骨折。两人均被送往东区尤德夫人那打素医院接受治疗。司机没有受伤。警方封锁了该区域，道路上可见受损车辆和血迹。这段路有发生严重事故的历史。2018年12月，同一地点发生了一起涉及一辆校车的事故，导致五人死亡。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284508/7-seater-vehicle-loses-control-hong-kongs-north-point-hits-2-pedestrians?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟仍发挥着中美桥梁的关键作用，因为它“在技术上不会挑战任何一方”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284510/eu-still-has-key-role-us-china-bridge-it-does-not-challenge-either-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 20:06欧盟被视为“夹在”中美争斗中间，美国总统竞选愈演愈烈，加剧了两国关系的不确定性。图片来源：AP一位欧洲著名学者表示，尽管中美两国关系恶化，但欧盟仍然可以充当中美之间的调解人。上海中欧国际工商学院 (CEIBS) 的多米尼克·特平 (Dominique Turpin) 表示，欧盟作为中美桥梁的作用仍然至关重要，尤其是欧盟在技术领域并不与任何一个国家直接竞争。“美国人有点极端，因为他们认为中国对他们的技术构成了威胁，”中欧国际工商学院欧洲区总裁特平表示。“谷歌、Facebook 和所有这些 [美国] 公司都在为世界开发技术——你看不到欧洲的阿里巴巴 [或] 欧洲的谷歌，所以也许我们更开放。”阿里巴巴是《南华早报》的所有者。美国总统竞选势均力敌也加剧了中美关系的不确定性，人们担心共和党候选人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 对中国的态度可能比美国更强硬。如果他重返白宫，民主党的卡马拉·哈里斯将会是欧洲最强大的盟友。特平表示，欧盟“夹在”中美争斗之间，担心两国关系进一步恶化。他解释说，鉴于中国的“产能过剩”和美国对中国商品的禁令，欧洲很可能成为中国的“自然市场”，从而影响国内企业。就在图平接受《华盛顿邮报》采访几个小时后，欧盟对中国制造的电动汽车 (EV) 征收了一系列新关税。Dominique Turpin 表示，许多欧洲公司“低估了中国人的创新能力”。图片来源：中欧国际工商学院周二的裁决巩固了对中国国有企业上汽集团及其子公司征收额外关税的决定，这些公司将在欧盟进口的所有电动汽车基本关税 10% 的基础上，缴纳最高 35.3% 的关税。这些关税也适用于中国私营企业，尽管税率较低。“对一些人来说，他们仍然记得日本人发生的事情，因为当他们在 1980 年代进入 [欧洲市场] 时，他们基本上扼杀了英国汽车和摩托车行业——英国利兰汽车公司消失了。因此人们担心中国人也会摧毁就业机会，”特平说。认为中国制造的商品“便宜”可能也促使欧盟采取措施，这是“欧洲人争取时间进行调整的一种方式”，特平也是一位营销学教授。“许多公司都低估了中国人的创新能力，”他表示。“（中国）发展速度比欧洲快得多，所以在开发汽车新技术方面，中国人更快。”在法国总统埃马纽埃尔·马克龙等领导人设想的欧盟“战略自主”下，欧盟旨在优先考虑自身利益，自主管理与中国和美国的关系。“我认为，每个欧洲国家都希望与中国保持良好关系，因为中国是欧盟重要的经济伙伴，也是世界上的重要参与者，”特平说。 “我们希望与这两个国家都保持友好关系，但我们却发现自己处于中间位置，所以对许多政客来说，这是一个非常微妙的立场。”特平表示，欧盟内部在如何对待中国问题上的分歧是欧盟最大的弱点之一。“欧盟是一个人为的概念，因为当你面临挑战和增长放缓时，每个国家都会首先考虑自己的利益，”他表示，并补充说，中国、俄罗斯和美国都可以利用这些不一致之处。“一些国家可能会试图对中国更友好，比如斯洛伐克和匈牙利……而一些国家可能会不那么友好，比如法国或德国，因为他们在汽车行业有太多的利害关系。”特平表示，在经济放缓的情况下，欧洲政客“很容易”出名，民族主义者会利用“我们将保护你们的工作，关闭我们的边境，或提高关税”。然而，与中国的关系最终取决于他们的“经济相关性”。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284510/eu-still-has-key-role-us-china-bridge-it-does-not-challenge-either-tech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大学协助设计国家南极科考队研究装置</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284505/hong-kong-college-helps-design-research-device-included-national-antarctic-expedition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 19:36中国极地破冰船雪龙二号于 2019 年早些时候执行南极任务。图片来源：新华社香港一所学院与中国内地同行合作，设计了一个信息系统，用于在最近的一次南极探险中进行实验，使其成为第一所参与国家极地研究任务的本地机构。香港专业进修学校周三表示学院表示，该学院曾参与设计“雪鸮二号”的系统。“雪鸮二号”是一台经受住极端天气考验的设备，在四月份结束的为期五个月的南极科考中，它通过了昆仑站的性能测试。该学院补充说，实验结果将与模拟收集的数据进行比较，进一步推进物联网在极端条件下的应用，例如涉及液氮容器的条件。物联网是指连接设备以及促进设备和计算云之间通信的技术。香港创新科技及工业局局长孙东表示：“我很高兴看到更多香港科研团队参与国家重大科研项目。”“这不仅证明了香港的创新和技术实力，也表明了香港社区在帮助国家走向自力更生和科技自主方面的责任。”该系统由学院团队设计，清华大学苏州汽车技术研究院。该工程技术研究院由清华大学和苏州市政府共同成立。香港专业进修学院校长陈卓曦（左二）和清华大学苏州汽车研究院院长程波（右二）。照片：范晨去年，双方成立了一个联合实验室，专注于研发针对极端环境（如航空航天和极地）的软件和硬件系统。雪鹰二号是该实验室的首批成果之一。明年，另一个涉及高空热气球的项目将启动。该项目将包括一名来自该学院的飞行员和有效载荷专家——一名受过训练可以在高空任务中操作复杂或机密设备的宇航员。该项目的具体细节仍在规划中，它将在中国西北部地区以及珠穆朗玛峰（中国称为珠穆朗玛峰）周围地区进行实验。“这次，我们只随探险队派出了设备。 “如果新项目能有我们学院的教职员工和学生参与，我会感到更加荣幸。”学院校长陈卓曦说。汽车技术研究院副院长孙璐表示，学院也希望推动香港与内地高校之间的合作。“通过加强双方人才和科研方面的合作，可以为我国的南极科学研究和工程应用提供更多解决方案。”孙璐说。周三，来自10所学校和大学的近200名学生和青少年参加了学院举办的一场有关南极研究和探险的科普讲座。参与同一次探险的破冰船“雪龙2号”于4月首次访问维多利亚港。在为期5天的停靠期间，船上共接待了7,200名香港人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284505/hong-kong-college-helps-design-research-device-included-national-antarctic-expedition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>