<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jun 2024 09:14:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港剧院因存储困难而难以保存供公众欣赏的服装和道具</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266735/hong-kong-theatres-struggle-preserve-costumes-props-public-amid-storage-woes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266735/hong-kong-theatres-struggle-preserve-costumes-props-public-amid-storage-woes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾向联合国通报扩大南海大陆架的计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266738/philippines-tells-un-plan-extend-south-china-sea-continental-shelf?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 14:336 月 11 日，菲律宾渔民和活动人士在马卡蒂的集会上穿着船装，抗议中国在有争议的南海地区涉嫌侵略。照片：美联社菲律宾向联合国委员会正式提交文件，宣称其对其西海岸南海资源拥有专有权利。外交部表示，该国已向联合国大陆架界限委员会提交了信息，登记菲律宾总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 领导下的菲律宾反对中国对这片资源丰富的海域提出主权要求，同时加强与美国的防务关系。“今天，我们通过展示我们勘探和开发自然资源的专有权利来确保我们的未来。”菲律宾海洋事务助理部长马歇尔·路易斯·阿尔费雷斯 (Marshall Louis Alferez) 周六在一份声明中表示。在总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 的领导下，菲律宾反击了中国对这片资源丰富的海域的主权要求，同时加强了与美国的防务关系。马科斯政府已表示决心勘探这片海域的能源资源，2016 年的一场法律胜利驳回了北京的主张，这为该政府增添了勇气。然而，中国一直保持在关键水道上的存在，导致与菲律宾船只发生紧张冲突。联合国采取这一行动之际，中国海警局的新规定于周六生效，根据该规定，中国可以拘留非法进入南海的外国人。马尼拉指责中国海警局对菲律宾船只采取了“野蛮和不人道的行为”，马科斯上个月称新规定是“非常令人担忧”的升级。中国海警船多次在有争议的水域对菲律宾船只使用水炮。还发生了一些碰撞事件，造成菲律宾士兵受伤。菲律宾军方负责人罗密欧·布劳纳将军周五告诉记者，马尼拉当局“正在讨论采取一系列措施，以便我们保护我们的渔民”。菲律宾渔民被告知“不要害怕，只需继续在我们的专属经济区内进行正常捕鱼活动”，布劳纳说。七国集团周五批评中国在水道的“危险”入侵。“我们反对中国在南海的军事化以及胁迫和恐吓活动，”七国集团在周五峰会结束时发表的声明中写道。南海是一条重要水道，越南、马来西亚和文莱也对部分地区提出重叠主权要求。然而，最近中国和菲律宾之间的对抗引发了人们对可能涉及美国和其他盟国的更大范围海上冲突的担忧。每年有数万亿美元的海上贸易经过南海，据信其地下蕴藏着巨大的未开发石油和天然气储量海底的鱼类资源十分丰富，但估计数字相差很大。对于不断增长的鱼类种群来说，南海也是重要的鱼类来源。中国为其新的海警规则进行了辩护。外交部发言人上个月表示，这些规则旨在“更好地维护海上秩序”。中国国防部长本月警告称，北京在南海的克制是“有限度的”。过去，美国和其他西方军舰穿越南海也曾激怒中国。美国海军和其他国家进行此类航行是为了维护国际水域的航行自由，但北京认为这是对其主权的侵犯。中美军队在南海发生了一系列近距离接触。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266738/philippines-tells-un-plan-extend-south-china-sea-continental-shelf?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>旧金山公园，黄奕慧奶奶被殴打致死，后以她的名字重新命名</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266732/san-francisco-park-where-grandma-yik-oi-huang-was-beaten-death-be-renamed-after-her?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 14:40Yik Oi Huang（右）与她的孙女 Sasanna Yee 在旧金山。照片：Sasanna Yee 通过美联社旧金山一位老奶奶被殴打后因伤势过重而死亡的公园将以她的名字命名。家人和朋友将于周六聚集在一起参加剪彩仪式，正式开启新命名的 Yik Oi Huang 和平友谊公园。据黄的孙女 Sasanna Yee 维护的纪念网站称，该公园前身为 Visitacion Valley 游乐场，将是“对一位亚洲移民工薪阶层女性的明显致敬”。活动将包括中国舞狮、西非鼓乐和其他“文化治愈庆典”。2019 年 1 月 8 日，时年 88 岁的黄在她通常的晨间散步时遭到袭击。她的头骨、手臂和颈部骨折。几分钟后，她的家就被盗了。黄女士后来在医院接受长期护理，但于 2020 年 1 月去世，享年 89 岁。虽然她的袭击发生在疫情期间反亚裔仇恨犯罪兴起之前，但它仍然震惊了这座城市的亚裔社区。24 岁的 Keonte Gathron 因与袭击有关而在几天内被捕。根据县监狱在线记录，他目前仍在监狱中，等待谋杀和其他指控的审判。从那时起，Yee 就成为了解决反亚裔仇恨、种族治愈和恢复性司法的倡导者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266732/san-francisco-park-where-grandma-yik-oi-huang-was-beaten-death-be-renamed-after-her?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国城市决定扩建当地公园后，科学家们发现了保存完好的 1800 年历史的家族墓葬</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3264971/scientists-discover-wonderfully-preserved-1800-year-old-family-tombs-after-china-city-decided-expand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 14:00在中国某城市决定扩建附近的一座公园后，通过细致的挖掘工作，科学家们发现了保存完好的 1800 年历史的家族墓葬。图片来源：SCMP composite/Shutterstock/kaogu.cssn.cn大约1800年前，中国东部的一个家庭修建了三座精心修建的陵墓，作为亲人的最后安息之地，但其中两处古代墓地成为盗墓者的热门目标，他们把墓地夷为平地。但是，其中一座陵墓从未被发现，另外两座陵墓在几个世纪前就被遗忘了，让它们静静地埋葬了无数代人。后来，在2023年底，中国东部山东省开发当地公园扩建的工人发现了一个部分受损的土丘，挖掘过程开始了。“大庄子墓地发掘的三座墓葬中，虽然有两座被盗，但墓葬结构相对清晰，仍然出土了大量珍贵文物，”中国社会科学院考古研究所在一份公告中表示。“什么罕见的是，三座墓葬中有两座出土了印章，且墓主人均为宦姓，因此可以推断该墓葬很可能为宦姓墓。”三座墓葬中有两座出土了印章，且墓主人均为宦姓，因此可以推断该墓葬很可能为宦姓墓。图片来源：kaogu.cssn.cn该墓葬时代为西汉时期，未遭破坏的墓葬“尤为引人注目”，墓葬结构清晰，科学家们由此判断墓葬具有明显的居住特征。该墓葬保存完好，有墓门、墓道和棺室。棺材保存完好，但棺内尸骨在数千年间已腐烂。“棺木结构工艺精湛，尤其是棺木车的发现，为研究山东东南沿海汉代丧葬习俗提供了宝贵资料，”公告称。随葬品包括精美的陶器、铁剑、铜镜和大量木器。此外，在遗址发现的一个大盒子里还埋藏着漆过的“耳杯”，很可能是古代用来饮用酒精的器具。在中国某城市选择扩建附近的公园后，科学家们发现了可追溯到 1800 年前的保存完好的家族墓葬，在西棺室发现了釉陶。图片：kaogu.cssn.cn一项尤为引人注目的发现是用青铜制成的乌龟形状的宦家印章。此次发掘于 2023 年 12 月至 2024 年 1 月在日照进行，日照是一座以推行可再生生活方式而闻名的沿海城市。中国已要求新建建筑物中的水必须通过太阳能加热。2009 年，联合国称，中国是世界上最适宜居住的城市之一。考古学家认为，这些陵墓属于西汉，即汉朝的两个统治时期中历史较悠久的一个。汉朝（公元前 202 年 - 公元 9 年，公元 25 年 - 220 年）曾短暂被新朝（公元 9 年 - 23 年）篡夺，新朝的统治者是王莽。王莽是一位权势显赫的官员，在皇帝和皇后均去世且无子嗣的情况下，他发动宫廷政变，立幼年刘盈为王位继承人。叛军推翻王莽后，汉朝恢复统治中国，西汉（旧汉）与东汉（新汉）被用来区分后新朝。汉朝被认为是中国历史上的黄金时代之一，因为它在经济上取得了成功，实现了跨越式发展在科学技术领域，如造纸术、数学中负数的引入，甚至早期的地震探测技术。汉朝因军阀曹丕的政变而结束，从而引发了暴力的三国时期（222-280）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3264971/scientists-discover-wonderfully-preserved-1800-year-old-family-tombs-after-china-city-decided-expand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的劏房：官员可能设定最小面积在 7 至 10 平方米之间</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266737/hong-kongs-subdivided-flats-officials-may-set-minimum-size-between-7-and-10-square-metres?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 14:15该市至少有 22 万人居住在分割公寓中，这些公寓因卫生、安全和治安隐患而臭名昭著。图片：Sun Yeung香港房屋部长表示，香港正考虑将市区劏房的最小面积设定为 7 至 10 平方米（75 至 108 平方英尺），此举可能会淘汰 10,000 多套不合标准的单位。房屋局局长何永贤周六表示，政府将为不符合新要求的劏房业主提供宽限期，以便他们作出必要的调整。她在一档电台节目中呼吁居民不要担心打击不合标准房屋的努力：“将有一个登记期或宽限期，让每个人都有时间纠正他们的问题，然后我们会根据优先事项采取执法行动。”何永贤表示，正在考虑的最小面积为 7 至 10 平方米，这是根据先前从不同方面收集的建议确定的。她还表示，对最低标准提出的建议还包括引入对天花板高度、窗户和厕所通风的要求香港至少有22万人居住在“劏房”中。这些房屋被分割成小隔间，卫生、安全和保安隐患严重。政府去年10月承诺要根除劣质“劏房”，并成立专责小组研究这个问题，计划10个月后提出建议。该计划的其中一项措施是为“劏房”订立最低标准，目前由财政司司长黄伟纶担任主席的跨部门专责小组正在制订该标准。根据政府统计处2021年的数据，香港有10,170个劏房面积少于7平方米，占接受调查的107,371个住宅的9.5%。何志平表示，当局会根据其优先次序执行新标准，而不是立即对不符合最低要求的单位实施全面禁令。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266737/hong-kongs-subdivided-flats-officials-may-set-minimum-size-between-7-and-10-square-metres?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的海外法官委任制度是什么？该制度会保留吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266731/what-hong-kongs-overseas-judge-appointment-system-and-will-it-be-kept?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266731/what-hong-kongs-overseas-judge-appointment-system-and-will-it-be-kept?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡圣淘沙海滩因巴西班让码头船舶碰撞导致漏油而关闭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266733/singapores-sentosa-beaches-closed-after-oil-spill-ship-collision-pasir-panjang-terminal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 13:046 月 15 日，清洁人员在新加坡圣淘沙岛丹戎海滩的油污覆盖的沙子和岩石旁。照片：彭博社新加坡度假岛和富裕的外籍人士天堂圣淘沙的海滩于周五关闭，原因是附近港口的漏油事件蔓延至其水域。负责管理该岛的圣淘沙发展公司于周五晚间收到警报，称“发生漏油事件”。据周六发给圣淘沙居民的通知，由于两艘船只在码头相撞，导致其一处海滩周围的海水中“出现溢油”。通知称，经过周六早上的进一步评估，浮油已经蔓延到岛上的其他海滩，以及拥有 2,000 多户住宅的住宅区圣淘沙湾。通知称，所有海滩都已关闭，并开始清理工作。新加坡海事及港务管理局周五晚间表示，正在处理下午在巴西班让码头发生的漏油事件，事故发生时，悬挂荷兰国旗的挖泥船 Vox Maxima 撞上了悬挂新加坡国旗的加油船 Marine Honour。当局当时表示，受影响的货舱已被隔离“并控制了泄漏”。周六早上，浓重的石油味弥漫在丹戎海滩上空，黑色的石油覆盖着近乎荒芜的海岸线上的沙子和岩石。身着防护装备的清理人员和救生员在距离沙滩排球运动员几米远的地方工作，尽管有些人表示气味让他们头疼，但他们仍继续比赛。新加坡的巴西班让码头。照片：彭博社通常在周末客人熙熙攘攘的丹戎海滩俱乐部 (Tanjong Beach Club) 基本上空无一人。零散的餐桌上坐着少数几位食客，他们望向被胶带和警告牌封锁的海岸线。一个标志上写着：“发现浮油。清理工作正在进行中。请远离水。”莱坊物业及设施管理公司代表圣淘沙湾度假村管理公司向居民发出通知称，将使用油栅栏（一种浮动的物理屏障）“防止进一步污染”。MPA 和莱坊没有立即回应置评请求。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266733/singapores-sentosa-beaches-closed-after-oil-spill-ship-collision-pasir-panjang-terminal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“懒惰”、“难以共事”：Z 世代对年轻人的一些错误看法</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/article/3266439/lying-flat-difficult-work-gen-zers-some-wrong-ideas-about-young-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/article/3266439/lying-flat-difficult-work-gen-zers-some-wrong-ideas-about-young-people?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因怀孕被解雇的员工因被疱疹猴抓伤起诉伊隆马斯克的 Neuralink</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266730/worker-fired-pregnancy-sues-elon-musks-neuralink-after-scratches-herpes-monkey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 13:15一名 Neuralink 员工起诉该公司报复、不当解雇和性别歧视。照片：路透社根据周五在加州州法院提起的诉讼，埃隆·马斯克的脑植入初创公司 Neuralink Corp. 强迫一名员工与携带疱疹 B 病毒的猴子一起工作，在这种情况下，这些动物会抓伤她的裸露皮肤。这名员工 Lindsay Short 表示，2022 年 8 月，她调到该公司位于加州弗里蒙特的工厂后，就遇到了“充满指责、羞辱和不可能完成的最后期限的工作环境”。她说，她后来在告诉上司她怀孕了后被解雇了。Short 起诉该公司报复、不当解雇和基于性别的歧视等问题。Neuralink 没有立即回应对诉讼发表评论的请求。这家初创公司正处于其设备的临床试验早期阶段，该设备旨在恢复瘫痪患者的功能。亚利桑那州的一名男子诺兰·阿博最近接受了手术，成为首位植入该设备的人类患者。阿博是一名四肢瘫痪者，现在他可以仅凭意念成功玩电子游戏。该公司过去还因虐待猴子和其他动物而受到批评，包括在对加州大学戴维斯分校饲养的猴子进行研究时进行的拙劣手术。此后，该公司已将猴子研究转移到自己的设施中。肖特说，她当时正在与携带疱疹 B 病毒的猴子一起工作，这时她隔着手套被抓伤了。她指责该公司未能提供适当的防护装备来与猴子一起工作。在另一起事件中，在她被迫执行她不熟悉的程序后，一只猴子抓伤了她的脸。据起诉书称，当她坚持要接受治疗时，老板威胁说，如果再次发生这种情况，她将受到“严重惩罚”。在诉讼中，肖特还表示，Neuralink 没有履行为她的家人提供灵活工作时间的承诺，然后在 2023 年 5 月将她降职，而当时距离她升职仅两个月。次月，她告诉 Neuralink 的人力资源部她怀孕了。诉讼称，肖特第二天就被解雇了，公司称解雇是出于绩效问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266730/worker-fired-pregnancy-sues-elon-musks-neuralink-after-scratches-herpes-monkey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国希望完善个人数据保护，但政府获取个人数据的大门仍然敞开</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266667/china-wants-fine-tune-personal-data-protection-doors-government-access-remain-open?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266667/china-wants-fine-tune-personal-data-protection-doors-government-access-remain-open?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>财政部长表示，制裁迫在眉睫，美国对香港的投资可能会下降</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266709/us-investment-hong-kong-may-drop-amid-looming-sanctions-finance-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 12:00财政司司长陈茂波称，香港“是内地科技企业在融资方面有不同需求时的一个绝佳平台”。照片：Eugene Lee香港财政部长承认，在迫在眉睫的制裁威胁下，来自美国的投资可能会下降，但他坚持认为香港仍然有利于吸引国际人才和企业。财政司司长陈茂波在北京组织的媒体访问中向记者发表讲话，推介粤港澳大湾区。两周前，他率领代表团访问法国和加州，吸引投资。当《南华早报》问及他是否担心美国可能实施新的制裁对香港的影响时，陈茂波说：“鉴于这种地缘政治紧张局势，资本市场将更加动荡。某些基金，比如来自美国的基金，可能会减少对这一地区的投资。“但在我们与美国投资部门的接触中，他们仍然非常热衷于粤港澳大湾区和中国的发展，因为他们相信这是增长的未来。”2022 年，美国对香港的外国直接投资为 894 亿美元，较 2021 年下降 3.3%。陈冯富珍在回答参加“香港机遇”媒体巡演的本地和中国内地记者的提问，该巡演旨在宣传大湾区不同城市的优势。粤港澳大湾区是北京的一项计划，旨在将香港、澳门和中国南方的九个城市整合成一个高科技经济强国，到 2035 年与加州的硅谷相媲美。财政司司长陈茂波（右三）与投资推广署署长刘汉辉（右二）参观旧金山一家从事塑胶物料回收的科技公司。图片：南华早报陈茂波作为澳门和广东省官员首次联合代表团成员，在旧金山和伯克利度过了四天时间，前往美国推广粤港澳大湾区。周五，陈茂波称赞香港的金融服务和香港的国际连通性。“香港作为国际金融中心，对内地科技企业在不同融资需求下，是一个绝佳的融资平台，”陈茂波说。商务及经济发展局局长游英华在另一场新闻发布会上向记者保证，外国企业对香港持积极看法。“不同国家的商界都对香港持积极看法，”游英华说。 “如果你问这里的[外国]商会，他们都认为香港有很好的投资发展前景。”商务部长补充说，这座城市对外国投资者仍然具有吸引力，并指出今年第一季度约有200家公司在香港落户。邱腾华透露，政府于2022年成立的吸引战略企业办公室已帮助大约50家战略行业的公司在香港设立办事处，承诺提供超过13,000个就业机会，总投资额达400亿港元。他表示，由于地缘政治关系紧张，经济贸易办事处、贸易发展局和投资推广署的海外贸易官员一直孜孜不倦地在国外推广这座城市，并邀请投资者参观。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266709/us-investment-hong-kong-may-drop-amid-looming-sanctions-finance-chief-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国总统马克龙的选举赌博再次让欧洲陷入脱欧噩梦</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266728/french-president-macrons-election-gamble-gives-europe-brexit-nightmares-again?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266728/french-president-macrons-election-gamble-gives-europe-brexit-nightmares-again?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西南航空波音 737 Max 8 坠入夏威夷附近海域 400 英尺处</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266722/southwest-airlines-boeing-737-max-8-plunged-within-400-feet-ocean-near-hawaii?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 10:23一架西南航空的波音 737 Max 8 喷气式飞机停在芝加哥中途机场。照片：TNS今年 4 月，西南航空公司的一架客机在夏威夷海岸附近坠毁，距离海面只有 400 英尺，原因是天气条件迫使飞行员放弃着陆尝试。据西南航空公司上周发给飞行员的一份备忘录显示，这架波音公司 737 Max 8 客机曾以每分钟超过 4,000 英尺的异常高速度短暂下降，随后机组人员拉起飞机避免坠机，彭博新闻社看到了这份备忘录。飞机上无人受伤，安全返回檀香山的出发机场。经彭博社询问，美国联邦航空管理局表示正在调查此事。自疫情爆发以来，随着航空公司增加航班，一系列安全事故引起了公众的关注，而这起此前未报告的事故只是其中的一部分。与此同时，西南航空管理层还面临着来自激进投资公司 Elliott Investment Management 和其他投资者越来越大的压力，他们对公司滞后的财务表现和孤立的企业文化感到失望。“对西南航空来说，没有什么比安全更重要了，”该航空公司在一份关于夏威夷航班的电子邮件声明中表示。“通过我们强大的安全管理系统，我们妥善处理了这一事件，因为我们一直致力于持续改进。”根据航班跟踪网站 ADS-B Exchange 的数据，西南航空 2786 航班在短短几秒钟内从大约 1,000 英尺的高度下降到海平面以上 400 英尺。这架飞机当时位于考艾岛利胡埃机场附近，然后开始快速爬升。前商业航空公司飞行员兼飞行教练 Kit Darby 在审查了飞行细节后接受采访时表示，飞行员“在动力的作用下上下俯冲，几乎失控——非常接近”。 “感觉就像坐过山车一样。”根据西南航空的调查，此次事故发生在一次因恶劣天气导致飞行员在特定高度无法看到跑道而导致的着陆尝试中止之后。备忘录称，尽管天气预报显示天气状况不佳，但机长还是选择让“较新”的副驾驶驾驶这趟飞往利胡埃的短途航班。经验较少的副驾驶在跟随飞机自动油门引起的推力杆移动时“无意中”向前推了操纵杆。飞行员随后降低速度，导致飞机下降。不久之后，警告系统发出警报，表示飞机离地面太近，机长命令副驾驶增加推力。备忘录称，飞机随后以每分钟 8,500 英尺的速度“猛烈爬升”。达比表示，准备着陆的航班通常在进近初期以每分钟 1,500 至 2,000 英尺的速度滑行，并在距机场约 8 公里处减速至 800 英尺。一位发言人表示，美国国家运输安全委员会不知道西南航空的事件。西南航空飞行员协会拒绝置评。西南航空拒绝提供航班号或具体事件日期，理由是联邦航空管理局监督的安全计划规定飞行员和其他员工可以匿名报告问题。该航空公司在对最近事故的审查中得出结论，适当的飞行员监控和机组人员之间更好的沟通至关重要。除其他措施外，该公司承诺审查与其程序和培训协议相关的行业和内部数据。西南航空事件让人想起 2022 年 12 月发生的一起事件，当时美国联合航空控股公司 (United Airlines Holdings Inc.) 的一架飞机从另一个夏威夷机场起飞后不久突然坠落，距离海洋约 750 英尺。美国联邦航空管理局 (FAA) 和国家运输安全委员会 (NTSB) 都对这起事件进行了调查，结果发现事故是由于飞机上飞行员之间的沟通不畅造成的。由于这起事件，参与该航班的飞行员接受了额外培训。周五纽约常规交易结束时，西南航空股价几乎没有变化。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266722/southwest-airlines-boeing-737-max-8-plunged-within-400-feet-ocean-near-hawaii?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 02:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本富士山景观被遮挡，开发商在强烈抗议后停止了建设项目</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3266605/blocked-views-japans-mount-fuji-force-developer-stop-building-project-after-outcry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3266605/blocked-views-japans-mount-fuji-force-developer-stop-building-project-after-outcry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 02:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港天文台警告称，隔夜降雨可能导致河水泛滥</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266723/hong-kong-observatory-warns-possible-river-flooding-after-overnight-rainfall?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.15 10:32周六早上，消防员清理梅路 (May Road) 上的杂物。照片：Facebook/Bosco Chu香港气象部门周六警告称，一夜暴雨过后，香港可能出现河道泛滥。一棵 12 米 (39 英尺) 高的大树倒下，导致一条高档社区的道路封闭近五个小时。警方称，这棵树在凌晨 5 点前堵塞了半山区梅道的两条车道，迫使驾驶员改道马己仙峡道和旧山顶道行驶。警方表示，政府工作人员其后清理了道路上倒下的大树，并将此事报告给发展局绿化、园境及树木管理组。梅道于上午 9 点 54 分恢复通行。天文台于同日早上 6 点因暴雨发出黄色暴雨警告。天文台表示，虽然暴雨警告已取消，但市民仍需警惕河道泛滥可能带来的危险。受活跃西南季候风影响，本周末本港或有骤雨，未来数日天气将逐渐好转，日间将变得“非常炎热”。根据最新预测，未来一周本港气温料介乎摄氏28至33度（华氏82.4至91.4度）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266723/hong-kong-observatory-warns-possible-river-flooding-after-overnight-rainfall?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 02:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>