<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Mar 2025 09:18:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国告诉法国“所有利益相关者”应在乌克兰和平协议中发挥作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302987/china-tells-france-all-stakeholders-should-play-role-ukraine-peace-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 16:10   外交大臣王伊（右）和法国外交顾问伊曼纽尔·邦恩（Emmanuel Bonne）（左）于12月在北京开会。两位高级外交官周二举行了电话，讨论了乌克兰战争。图片：新华社  中国呼吁“所有利益相关者”参与乌克兰和平谈判，并保证在外交大臣王伊和法国最高外交官之间的召集中与巴黎反对“单极霸权”， emmanuel bonne then Au I I Unizatormant th Inuk Assuratormantic Asprimant the Emmanuel wite the Emmaniel Macron，wang yi wang yi和最高的法国外交官之间的纽约 - 唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统和他的俄罗斯同行弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin在欧洲被占领的乌克兰领土上，许多人感到不安，他们感到不受谈判的限制，这些谈判可能会破坏非洲大陆的安全。  “中国主张从一开始就通过对话和谈判来解决危机，并欢迎所有为停火而努力的努力。公平，持久和有约束力的和平协议可以接受所有当事方，并认为所有当事方和利益相关者都应在适当的时候参与和平谈判过程。同意”。该国已向欧洲派遣了一个特使，并与全球南方合作，在国际环境中促进和平谈判。但是，由于与俄罗斯在整个战争中与俄罗斯的紧密联系，它的和平努力经常引起怀疑。 中国与欧盟的关系也受到贸易争端的紧张。去年，由27名成员组成的集团对中国电动汽车的关税打了关税。 Beijing retaliated with trade investigations into a range of EU products, including imposing provisional tariffs on brandy from France.Wang called for consultations to resolve the trade disputes with the bloc.Bonne said France opposed trade wars and tariff wars and was willing to properly resolve economic and trade frictions with China.Both the EU and France are in negotiations随着中国贸易争端的争议，欧洲委员会首席乌苏拉·冯·德·莱恩（Ursula von der Leyen）最近在与中国的贸易紧张局势中降低了她对集团的关税威胁。 在与邦恩的召唤中，王先生也遭到“单极霸权”的猛烈抨击，以拒绝对美国的亲密交流。王说。习近平总统去年对法国进行了国事访问。 /&gt;   rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302987/china-tells-france-all-stakeholders-should-play-role-ukraine-peace-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在人口危机中，韩国县对吸引缅甸难民的计划面临反对</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302991/south-korean-county-faces-backlash-over-plan-attract-myanmar-refugees-amid-population-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 16:18   韩国阳的Samji Town。照片：发表  韩国小县的居民正在敦促地方当局放弃接受缅甸难民的计划，他们对其对社区和城镇现有居民的福利产生的潜在影响引起了人们的关注。根据韩国媒体的报道，阳阳政府。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/canvas/2025/03/19/67498132-D256-4356-435D-B863-B863-056-056BE1B0729B0729C_13D55F4B9.JPG ＃999;“&gt;泰国一名官员站在缅甸少数民族的难民中，坐在泰国米安马尔边境小镇梅·苏特（Mae Sot）的缅甸。图片：路透社   一些用户要求取消计划，表示担心新人只会利用主动权。 “如果他们来的话，他们只会获得福利，最终会给城市留下福利，并最终离开城市。据《韩国时报》报道，次年将继续连任的县负责人俄亥俄州县长的压力继续进行，这是韩国时报的说法，该时期引用了一位匿名消息来源。 上周，杨东当局表示，他们一直在与中央政府和联合国的高级委员（Undcrigugees（Undcr）居住，或者在40个缅甸难民中，他们一直在与中央政府和联合国高级委员会居住。     杨阳县是韩国北贡隆省东北地区的内陆县。图片：讲义   与15,000多名居民，该县，距首尔约230公里（140英里）的县，韩国地区的人口最低，不包括岛屿。 “我们正在尽最大努力确保该地区不会消失。”  该计划包括将封闭的学校地点转换为新居民的住房，这将使缅甸的卡伦少数族裔的成员受益，而缅甸的卡伦少数族裔将受益于缅甸的持续冲突，这些冲突被独立的战斗机和政府部队之间的独立官员之间的持续冲突。根据Dong-a每天的说法。   “一旦为难民确保了令人满意的工作和住房，我们将要求从难民专员办事处进行合作。通常包括中央政府的财务补贴和居民便利性作为补偿，使它们吸引了地方政府。 上周，经济合作与发展组织上周发表了一篇论文，估计韩国人口5170万的人口将在2085年下降到约2750万。根据引用司法部的免费亚洲电台的说法，去年474年授予难民身份。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302991/south-korean-county-faces-backlash-over-plan-attract-myanmar-refugees-amid-population-crisis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港高速公路上的公共汽车撞车离开司机，11名乘客受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3302980/bus-crash-hong-kong-highway-leaves-driver-11-passengers-injured?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 15:29     十二人在一辆公共汽车撞到香港东北公路上的道路障碍后受伤。 警方说，他们在周三下午12.15在Tai Po发生撞车事故的报道，并在周三向Alice Homiu Miu nethersole Hosside the Back hose the Back pp  公共汽车公司KMB表示，这辆车辆在车辆与道路障碍碰撞后，在托洛高速公路上通往Kwong Fuk庄园的道路上碰撞后受伤。 。据交通运输部称，泰普路因事故而关闭后重新开放。 说，受影响的公交路线将逐渐恢复正常。那里的交通在下午1.25。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3302980/bus-crash-hong-kong-highway-leaves-driver-11-passengers-injured?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚最富有的女人玛丽娜·布迪曼（Marina Budiman）在三天内失去了一半的财富</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3302969/indonesias-richest-woman-marina-budiman-loses-half-her-wealth-3-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 14:54   码头·布迪曼（Marina Budiman）。照片：DCI印度尼西亚  连续三个星期，玛丽娜·布达曼（Marina Budiman）每天变得大约3.5亿美元。     到3月中旬，印尼最大的数据中心总统委员会在她的每日富裕的限制后一遍又一再赚钱，这是她在75亿美元的命运上，这使她的富裕量达到了最大的限制，这使她的富裕量达到了最大的努力，这使她的富裕妇女富有薪水，这是她的富裕妇女的富裕，这是最丰富的妇女，因为她是最丰富的费用。索引。 然后，DCI印度尼西亚的库存崩溃了。在短短三天的时间内，布达曼的净资产下降了一半，印尼可能会增加又一个臭名昭著的繁荣和野蛮的股票价格。在周二结束时，自2月中旬开始集会以来，股票放弃了一半以上的收益。     股票的野生价格波动是印度尼西亚股票市场的常见且越来越有问题的特征。 近年来，数十家公司的股份却提高了1,000％或更多，其份额似乎与基础金融公司无关紧要。 DCI周二关闭，市场价值接近170亿美元，而去年的收入为1.12亿美元和4,900万美元的利润。该公司以416倍的收益交易。 部分归咎于股份交易稀少的公司。 Budiman，Sugiri，Hanafia和第四大所有者亿万富翁Tycoon Anthoni Salim持有DCI股票的78％。 Of the 2.4 billion outstanding, 80,400 shares changed hands by midday on Wednesday in Jakarta compared with millions at companies in Indonesia of a similar size.DCI did not immediately respond to a request for comment.DCI’s price swings “are largely a function of its tight free float”, said Mohit Mirpuri, a fund manager at SGMC Capital Pte in Singapore. Mirpuri说：“竞标商标差是狭窄的，因此任何实质性定位都可以显着移动库存。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/19/e9abafa4-22bd-406f-962d-cbaba25-cbaba258cba258c49dc49dc49d_1126e908.jpg印度尼西亚证券交易所的徽标在显示复合指数的董事会旁边看到。照片：EPA-EFE     DCI是表现最差的人，因为印度尼西亚的基准股票指数在周二爆发并触发了30分钟的悬架。交易者将整体下降归因于因素，包括对总统普拉博沃·苏不匹省的民粹主义措施，强迫清算和对财政部领导的不确定性的不确定性。最近几天的逆转，DCI可能会从投资者投注数据中心的需求将继续增长并帮助推动外国投资的投资中受益。例如，Oracle Corp.与印度尼西亚政府在该国建立一个云服务中心的讨论。 Sugiri，71和Hanafia也是联合创始人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3302969/indonesias-richest-woman-marina-budiman-loses-half-her-wealth-3-days?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ARK投资首席执行官Cathie Wood说，大多数模因最终都会“毫无价值”</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3302971/most-memecoins-will-end-worthless-ark-investment-ceo-cathie-wood-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 14:56     大多数所谓的淹没2.6万亿美元的加密货币空间可能最终会“毫无价值”。星期二告诉彭博电视台，并补充说，她的私人资金并未将钱投入这些硬币。 纪念物通常是一种数字资产，通常是受笑话，时事或流行文化的趋势启发的一种数字资产。  2月，美国证券和交流委员会（SEC）的ececoins 代表唐纳德·特朗普（Donald Trump）自己的纪念物，该纪念因在一月份担任美国第47位美国总统的就职典礼前三天发射。照片：Shutterstock    “如果我为那些正在购买Memecoins的人提供一条消息：买家当心，”伍德说。 “没有什么比赚钱供人们学习的，他们会得知SEC和监管机构并没有对这些成年人负责。”  数字代币在唐纳德·特朗普总统上任前几天成为头条新闻，当时他发起了自己的成员。 The coin attracted billions of dollars of trading volume in a short span of time, but has since plummeted in value.Memecoins will become “digital collectors’ items”, Wood said, adding that some will “withstand the judgment of time”, and Trump’s memecoin may be one of them.Wood reiterated her bullish view on larger, more established cryptocurrency assets.她说，比特币，以太和索拉纳的用例正在“倍增”，并将在未来变得重要。 投资者经常表示，到2030年，比特币可能超过100万美元。基于价值的全球加密货币目前最大的加密货币目前徘徊在我们的82,000美元以下，到目前为止约为13％。   &lt;/p。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3302971/most-memecoins-will-end-worthless-ark-investment-ceo-cathie-wood-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的电动汽车“消除竞赛”，CATL看到强劲的增长：7 ev读取</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3302949/chinas-electric-vehicle-elimination-contest-catl-see-strong-growth-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 15:00     我们已经从过去两周的电动和新能量车上的报道中汇总了故事，以帮助您保持知情。如果您想查看更多的报告，请考虑。   分析师表示，当代的安培技术（CATL）是世界上最大的电动汽车电池生产商（EVS）的生产商（EVS），在2025年将在2025年在公司的企业收入中均创下了emb&gt;                p&gt;恶毒的价格战 - 设定为一场残酷的“三年淘汰赛”，即超过四分之三的公司不可能生存。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/canvas/2025/03/19/19/15642384-86d7-48ec-9a2-9a23a23a23-c0e7628ab4b4b4b4b4b4b8_67528528569.jpg ＃999;“&gt; Fincraft Group主席Kenges Rakishev。 Photo: Handout“We are a natural partner for China, especially in the growing EV sector,” says Kenges Rakishev, chairman of the Fincraft Group.Tesla has received massive orders for its refreshed Model Y SUV in mainland China, a major boost for the US electric vehicle (EV) maker after sales fell sharply last一个月。    中国汽车制造商Geely的高级EV品牌Zeekr将推出一辆价格为100万元的豪华SUV。图片：路透社   中国电动汽车（EV）制造商Zeekr智能技术将在下个月推出豪华模型，旨在吸引富裕的消费者远离高级外国品牌，例如梅赛德斯 - 奔驰和BMW，例如               访客上个月在印度尼西亚的一场车展上欣赏两轮电动汽车。照片：法新社   印度尼西亚正处于建立自己的全球电动汽车强国的快速轨道上，依靠其巨大的镍储量，并采取积极的下游策略，以创建全能的国内电动汽车和电池电动电动汽车供应链。。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3302949/chinas-electric-vehicle-elimination-contest-catl-see-strong-growth-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因耶稣的头发言论而被印度尼西亚跨性别妇女监禁引起了权利关注</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302974/jailing-indonesian-trans-woman-jesus-hair-remark-raises-rights-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302974/jailing-indonesian-trans-woman-jesus-hair-remark-raises-rights-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>30％的香港公司期望在第二季度雇用更多员工：调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3302976/30-hong-kong-companies-expect-hire-more-staff-second-quarter-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 15:12   居民在Tsuen Wan的职业博览会上检查是否有工作机会。照片：Nora Tam   香港公司希望在未来三个月内雇用更多人，而运输，物流和汽车行业很可能会削减最近的贸易贸易战和地缘政治紧张局势的员工。一月。 根据调查，约有30％的企业计划在今年第二季度雇用更多员工。另外19％的人预计会减少人数，约有50％的投票公司预测没有变化。 人力群还计算了香港第二季度第二季度的净就业前景指数，为2025％，为11％，低于全球水平，高于25％的全球水平。增加。 香港的运输，物流和汽车行业是唯一一个具有负面净就业前景指数负面的行业，这意味着该领域的公司更有可能削减员工。   该行业的指数在第二季度下降了2025％，与以前的19％相比，      Earlier this month, United States President Donald Trump imposed an additional 10 per cent tariff on all Chinese imports, on top of the 10 per cent he levied in February.Beijing retaliated with additional tariffs on select American products and issued sanctions against a number of US companies.“With reduced trade activities, logistics firms and与交通相关的企业正在招聘要求下降。  在城市的各个行业中，医疗保健和生命科学领域的就业前景指数最高，为31％。她说 她说，这种政策对人才的需求提高了，这意味着该行业可能会在一年中继续增长。  chui补充说，随着公司之间对人工智能（AI）技术的广泛采用，对IT行业的强劲前景也将继续进行，因为公司对该领域的专业人士的需求更大，因此该领域的需求更大。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3302976/30-hong-kong-companies-expect-hire-more-staff-second-quarter-survey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的大湾航空公司，向吉林的Zhangjiajie推出路线</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3302966/hong-kongs-greater-bay-airlines-launch-routes-zhangjiajie-guilin?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 14:34   游客参观Zhangjiajie的Zhangjiajie国家森林公园。图片：新华社  香港大湾航空公司将在下个月向中国大陆目的地Zhangjiajie和Guilin推出直接服务，此后，今年年初挫折了100多个航班，当时有100多个航班被取消。       在周三的两次驾驶员中，这两个城市将在4月15日提供服务。每周两次和两次飞往Guilin的航班两次，将其大陆目的地带到包括Zhoushan，Huangshan和Yichang在内的五次。  Zhangjiajie。 1992年。 这座城市也是430米长（1,411英尺）Zhangjiajie Glass Bridge（世界上最长和最高的同类） - 在Zhangjiajie Grand Canyons上，为游客提供了令人兴奋的观光体验。壮观的自然风光，通常被描述为“世界上无与伦比的无与伦比”。 它最受欢迎的景点包括李河，大象树干山，太阳和月亮宝塔，七星级风景区域，jingjiang宫，宽寿宫，山苏公园和大班尼扬树。吉林（Guilin）是1982年州议会指定的第一批国家著名的历史和文化城市之一。  1月，这家航空公司在其飞行安排过程中承认“疏忽”，导致在整个2月和3月取消了128次飞行的飞行，影响了5,500名飞往泰国泰国，日本和泰国泰国泰国和泰国泰国的旅客。它还决定暂停香港和首尔之间的“不令人满意”的路线。   &lt; ＃999;“&gt;航空公司在今年早些时候面临挫折，当时有100多次航班被取消。 Photo: Jelly TseIn its report to the Civil Aviation Department last month, the airline blamed new employees, poor decision-making and external factors for the flight cancellation, saying staff responsible had been fired.The report said the new team in charge of commercial and planning management failed to heed the airline’s “required protocol for cancellation decision-making, took excessive time to make decisions, communicated the decision            从那以后从现在开始进行“撤离公司”，从现在开始进行“严格的，每周的管理审查”，有希望的高级授权将需要任何未来的取消效果。旅行社和客户之间通过电话，电子邮件，社交媒体，其网站和步行ins的查询大量查询。 该航空公司表示，自那以后，它与香港电信订婚以帮助询问兴起，并还部署了额外的员工，担任志愿者客户服务代表。  。 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3302966/hong-kongs-greater-bay-airlines-launch-routes-zhangjiajie-guilin?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的海洋公园在信号故障悬挂缆车后关闭上部</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3302957/hong-kongs-ocean-park-closes-upper-park-after-signal-failure-suspends-cable-car?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 13:54   海洋公园的一般景色。照片：Martin Chan   香港海洋公园表示，其上部将关闭，直到被迫暂停由于信号问题而暂停缆车。 上峰会或上公园，在周三上午发生信号故障后，山顶或上公园被关闭。到主题公园。 山顶和海滨或下公园被山隔开，并由缆车系统和“ Ocean Express”火车连接。 “随着海洋快递的年度检查，山顶和滨水区之间的运输服务将被悬挂，直到进一步通知，直到进一步通知。” “对于给您带来的任何不便，我们深表歉意。”  公园说，游客仍然可以访问其下游公园的设施，该公园可供公共和私人交通。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3302957/hong-kongs-ocean-park-closes-upper-park-after-signal-failure-suspends-cable-car?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰出的中国裔美国人谴责对中国学生的否决权</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302958/distinguished-chinese-americans-condemn-visa-veto-aimed-students-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 13:56   共和党赞助的立法旨在阻止中国国民以学生签证进入美国，这是“自欺欺人”的，是100名委员会说。照片：Shutterstock   一群名为100委员会的杰出的中国裔美国人谴责一项法案，该法案建议禁止中国国民获得所有主要的学生签证，以“不仅仅是排他性的，而不仅仅是自欺欺人，而且是自我饮食的，而是非营利性的，非营利性的，         2014年在周一的一份声明中说，美国“一直以欢迎来自世界各地的最聪明的头脑来蓬勃发展”。洛克补充说，我们必须竭尽全力。通过共和党控制的众议院和参议院可以通过唐纳德·特朗普总统将其签署为法律 - 试图防止中国人在学生签证上进入美国，无论其领域或学术水平如何。 ACT使其成为迄今为止有关中国学生的最直率的法律文书。以前的立法针对较窄的群体，例如在特定STEM领域的研究生。   100委员会主席，美国倡导中国裔美国人的非营利组织委员会主席，也是美国驻中国大使。图片来源：Jason Redmond    在周二的声明中，委员会警告说，拟议的立法会激发仇外心理和种族概况，这些立法会影响美国中国遗产的所有学生，包括中国裔美国人。  征服对整个人的仇外心理，歧视和敌意 - 包括中国裔美国人。”  。美国最大的外国群体，但从2019  -  20年开始，他们的人数稳步下降。  中国国民在美国学习的中国国民最大的来源，印度在15年来的第一次胜过中国。 在2023-24学年中，他们在国际教育研究所中获得了277,000多名，在国际教育研究所中，越来越多地抓住了这两个庞大的吞噬庞大的propoirtion travel and protight  在周五的一份声明中，摩尔和其他共和党支持者的支持者认为，该法案是必要的，以防止中国执政党被中国执政党盗窃的间谍活动和知识产权。  Moore还引用了10月在Michigan涉及的五名中国学生案件中涉及的案件，该案件在10月在10月份被指控的一名访问中涉及一名访问，这是在10月份被指控的一名访问，这是一名访问的一名访问。练习。  9月在9月发布的100个调查委员会发现，大多数中国美国人认为美国和中国之间的关系恶化了，促进了歧视和仇恨的言论。 根据调查的结果，大多数答复者也同意华盛顿没有足够的措施来打击歧视。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302958/distinguished-chinese-americans-condemn-visa-veto-aimed-students-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本爱情汽车旅馆转换为fun仪馆，马刺的出生率，人口老龄化辩论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3301935/japan-love-motel-converts-funeral-home-spurs-birth-rate-ageing-population-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 14:00     日本的一家爱情汽车旅馆已转换为一个fun仪馆，在社交媒体上引发了关于出生率和国家衰老的人口增长的激烈讨论。      netizen在easterma per  easter per  easter    使用句柄@mikumo_hk的人对帖子做出了反应，并从Google Street View的屏幕截图中进行了捕获，该屏幕截图显示了该网站仍然是汽车旅馆。 该人说，帖子是出生率下降和衰老社会的信号。       在日本被称为Love Motels，特殊设施出现在1960年代后期，并在该国经济高峰期间涌现，被称为1980年代的“泡沫”时代。 ，它们可以与他们寻求私密和舒适的夫妻相比，五星级的酒店，而郊区的其他酒店则更加笨拙。 有些日本爱情汽车旅馆以其奢侈的，有时甚至是那些具有太空飞船，动漫或仙境主题的奢侈，有时是古怪的装饰而闻名的。    saitama的爱情汽车仪馆现在是soremn sole soremp per的氛围，   从爱情汽车旅馆（Love Motel，Top，Funeral Home）转换为中间及以下的fun仪馆的转换，已在线分散意见。图片：QQ.com    该国的出生率下降到2024年的720,988，比上一年下降了5％，同时连续第9年下降，据日本卫生，劳动和福利部的数据，日本的卫生，劳动和福利部的数据，日本的老年人36.25亿股份于36.25亿年。日本内政和通讯部去年9月表示，该国人口中的百分之一。 据估计，根据日本国家警察局发布的统计数据，到2040年，老年人将占34.8％的人口。           ，注册的爱情酒店的数量也从2016年的5,670人减少到2016年至5,183年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3301935/japan-love-motel-converts-funeral-home-spurs-birth-rate-ageing-population-debate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>忘了杜书，是马斯克的特斯拉，看上去需要营救</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3302710/forget-doge-its-musks-tesla-looks-need-rescue?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3302710/forget-doge-its-musks-tesla-looks-need-rescue?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其警察逮捕伊斯坦布尔市长，与埃尔多安总统的主要竞争对手</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302961/turkey-police-arrest-istanbul-mayor-key-rival-president-erdogan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 14:15   伊斯坦布尔市长Ekrem Imamoglu。档案照片：AP   土耳其警察周三逮捕了伊斯坦布尔市市长 - 总统雷克·塔伊普·埃尔多安（Recep Tayyip Erdogan）的主要竞争对手 - 作为对所谓的腐败和恐怖联系的调查的一部分。阿纳多卢机构说，检察官为市长埃克雷姆·伊玛莫格鲁（Ekrem Imamoglu）和其他100名人民发出了拘留令。在被拘留的被拘留者中，伊玛穆格鲁（Imamoglu）的密切帮助，穆拉特·奥诺（Murat Ongun）。 当局在伊斯坦布尔周围关闭了几条道路，并禁止在城市举行四天的示威活动，以防止被捕后的抗议。 批评人士说，批评者说，埃尔多格（Erdogan）在3月的竞选活动中遭到了埃尔多格（Erdogan）在3月的竞选活动中的重大损失，这是在3月份的竞选活动中加剧的竞选活动，这是在3月的竞选活动中成长。政府官员坚持认为，法院是独立运作的，并拒绝主张针对反对派人物的法律诉讼是出于政治动机的。 逮捕是在寻找伊玛木格鲁（Imamoglu）的家中的，但尚不清楚警察是否在现场没收任何东西。    土耳其总统雷切普·塔伊普·埃尔多安（Recep Tayyip Erdogan）。照片：路透社   一天前，一所大学使伊玛莫格鲁的文凭无效，有效地使流行的反对派在下一个总统竞赛中竞选了。拥有大学学位是根据土耳其法律参加选举的必要条件。 市长党（主要反对派共和党人民党（CHP））将于周日举行一名初选，预计将在未来总统选举中为其候选人选择伊玛莫格鲁（Imamoglu）。土耳其的下一次总统投票定于2028年举行，但可能是早期的选举。 周三的所有逮捕都不太可能举行投票。 “我们正在面对伟大的暴政，但我希望您知道我不会劝阻，” Imamoglu在周三的社交媒体上发布了周三的imamoglu说。他指责政府“篡夺人民的遗嘱”。 “我们正在面对下一任总统的一场企图的政变。”  单独拘留了一位著名的调查记者伊斯梅尔·萨米兹（Ismail Saymaz），以询问，反对派一致的halk tv报道。     在伊斯坦布尔大学的私人化中，他的私人化罪名无效。 行政。 Imamoglu说，他将挑战这一决定。 反对派领导人面临多项诉讼，包括试图影响反对派领导的市政当局的司法专家的指控。 The cases could result in prison sentences and a political ban.Imamoglu is also appealing a 2022 conviction of insulting members of Turkey’s Supreme Electoral Council, a case that could result in a political ban.He was elected mayor of Turkey’s largest city in March 2019 in a historic blow to Erdogan and the president’s Justice and Development Party, which had controlled Istanbul for a 25年。该党推动为市政选举剥离，导致1600万人城市，指控违规行为。 挑战导致了几个月后的选举重演，伊玛莫格鲁（Imamoglu）也赢得了胜利。去年，市长在当地选举后保留了他的席位，在此期间，他的政党对埃尔多安的理事会取得了重大收益。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302961/turkey-police-arrest-istanbul-mayor-key-rival-president-erdogan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当马斯克的白宫角色燃料反弹时</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302953/tesla-attacks-spike-us-musks-white-house-role-fuels-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302953/tesla-attacks-spike-us-musks-white-house-role-fuels-backlash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>