<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Jun 2024 21:15:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>五角大楼称，乌克兰在受到攻击时可能会向俄罗斯深处发射美国提供的导弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3267623/ukraine-may-fire-us-provided-missiles-deeper-russia-when-under-attack-pentagon-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.22 02:052022 年 6 月，在韩美联合实弹演习中，陆军战术导弹系统 (ATACMS) 从韩国东海岸一个未公开的地点发射。照片：韩国联合参谋本部通过法新社如果乌克兰军队采取行动，它被允许使用美国提供的远程导弹打击俄罗斯境内的目标，而不仅仅是哈尔科夫附近前线的目标。五角大楼表示，这是出于自卫。美国总统乔·拜登最初放宽了对乌克兰使用美国提供的弹药的限制，为其提供了另一种选择，以保卫东部城市哈尔科夫免受俄罗斯导弹的无情攻击。自 2022 年俄罗斯入侵开始以来，美国一直坚持不允许乌克兰使用其提供的武器打击俄罗斯境内目标的政策，因为担心战争进一步升级。五角大楼新闻秘书帕特·赖德少将说，俄罗斯一直在从其境内向乌克兰目标开火，将其领土视为“安全区”。赖德周四对记者说：“当我们看到这些部队在边境对面进行此类行动时，我们已经解释过，乌克兰可以而且确实有权进行反击以自卫。”2023 年 3 月，在俄克拉荷马州劳顿附近的西尔堡陆军哨所外展示了爱国者导弹机动发射器。照片：美联社五角大楼表示，额外的许可并不是一项新政策。“这与地理无关。这是常识问题，”陆军少校发言人查理·迪茨说。 “如果俄罗斯正在或即将从其领土袭击乌克兰，那么让乌克兰反击从边界另一边袭击它的势力是唯一合理的选择。”“此外，如果俄罗斯飞机即将向乌克兰领空开火，他们可以使用美国提供的防空系统将俄罗斯飞机从天空中击落，即使这些俄罗斯飞机在俄罗斯领空，”迪茨在一份声明中说。白宫周四还宣布，正在通过改变计划运往其他盟国的货物，加紧向乌克兰运送防空拦截导弹，因为华盛顿正忙于应对俄罗斯对乌克兰能源基础设施日益增加的攻击。&lt;​​/p&gt;美国已经向乌克兰发送了一系列拦截器，用于其防空系统，包括爱国者导弹发射台和国家先进地对空导弹系统 (NASAMS)。美国国家安全发言人约翰·柯比告诉记者，由于俄罗斯军方加快了对城市和郊区的导弹和无人机袭击，因此迫切需要更多拦截器。基础设施中心将在今年冬天之前完工。这些紧急发货的货物预计将包括数百枚爱国者导弹。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3267623/ukraine-may-fire-us-provided-missiles-deeper-russia-when-under-attack-pentagon-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国最富有的家族 Hindujas 因在瑞士别墅剥削印度员工而被判入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267622/hindujas-uks-richest-family-get-jail-exploiting-indian-staff-swiss-mansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.22 01:226 月 10 日，Ajay Hinduja（左）和他的妻子 Namrata 与他们的律师 Robert Assael 抵达日内瓦法院。照片：EPA-EFE周五，瑞士一家法院判处英国最富有家族的四名成员监禁，称他们“自私”，因为他们在日内瓦豪宅剥削印度员工。Hindujas 家族被判无罪尽管该家族的财富据《星期日泰晤士报》估计高达 370 亿英镑（470 亿美元），但他们却被判定犯有其他罪名。这一判决令人震惊。日内瓦主审法官裁定，普拉卡什·辛杜贾和他的妻子卡迈勒·辛杜贾各被判处四年零六个月的有期徒刑，他们的儿子阿贾伊和他的妻子纳姆拉塔被判处四年有期徒刑。他们被判犯有“高利贷”罪，罪名是利用他们脆弱的移民员工来支付微薄的薪水。“员工们缺乏经验，但他们却被利用了。他们受教育程度很低，甚至根本没有受过教育，也不了解自己的权利，”主审法官萨比娜·马斯科托 (Sabina Mascotto) 在判决书中表示。Namrata Hinduja（左）和 Ajay Hinduja（右二）于 1 月与他们的律师 Yael Hayat（中）和 Robert Assael（右）一起抵达日内瓦法院。图片：法新社“被告的动机很自私，”她说道，并补充道，Hindujas 夫妇的动机是“贪图利益”。这个瑞士-印度家庭成员的律师表示，他们将对判决提出上诉，但他们并未出庭。法院宣判他们更严重的人口贩卖指控不成立，理由是这些工人是自愿前往瑞士的。在审判期间，该家庭被指控从他们的祖国印度带来仆人，并在他们到达瑞士后没收他们的护照。检察官 Yves Bertossa 指控 Hindujas 夫妇“在狗身上的花费比在家佣身上的花费还多”。Hindujas 夫妇每月支付给家佣的工资为 220 至 400 法郎（250-450 美元），比现行工资低 90%。法庭听取了这一指控。“四名 Hinduja 被告知道他们的员工处于弱势地位，也知道瑞士的法律，”马斯考托说。该家人否认了这些指控，声称检察官想要“对 Hinduja 家族采取行动”。代表 Hinduja 家族的律师 Nicolas Jeandin（左）和 Robert Assael 于周五休庭期间离开法院。图片：EPA-EFE该家庭已与对他们提出指控的三名员工达成保密的庭外和解。尽管如此，检方仍决定继续调查此案，因为指控严重。判决后，Bertossa 要求立即拘留 Ajay 和 Namrata Hinduja，声称他们有潜逃风险。辩方否认存在潜逃风险，理由是 Kamal Hinduja 在摩纳哥住院，其他三名家庭成员在她的床边。父母分别为 78 岁和 75 岁，自审判开始以来，他们因健康原因一直缺席。目前尚不清楚这四人是否会被引渡出公国服刑。辩方辩称，这三名员工获得了充足的福利，没有被隔离，可以自由离开别墅。“我们不是在与虐待奴隶打交道，”Nicolas Jeandin 告诉法庭。事实上，他的同事律师 Robert Assael 辩称，这些员工“感谢 Hindujas 为他们提供了更好的生活”。代表 Ajay Hinduja 的律师 Yael Hayat 猛烈抨击了“过分”的起诉，认为审判应该是“正义而不是社会正义”的问题。Namrata Hinduja 的律师 Romain Jordan 也请求无罪释放，声称检察官的目的是以这个家庭为例。他辩称，检方没有提及在员工现金工资之外向其支付的额外款项。“没有员工被骗走工资，”Assael 补充道。一些员工甚至要求加薪，并得到了加薪。Hinduja 集团涉足石油和天然气、银行和医疗保健领域，业务遍及 38 个国家，拥有约 200,000 名员工。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267622/hindujas-uks-richest-family-get-jail-exploiting-indian-staff-swiss-mansion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院维持旨在保护家庭暴力受害者的枪支管制法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3267618/us-supreme-court-upholds-gun-control-law-intended-protect-domestic-violence-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3267618/us-supreme-court-upholds-gun-control-law-intended-protect-domestic-violence-victims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港卫生当局正在调查一名 30 岁女性的麻风病病例</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267619/hong-kong-health-authorities-investigating-leprosy-case-involving-30-year-old-woman?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.21 23:06麻风病细菌插图。麻风病是一种由细菌引起的“显著”慢性传染病，可通过鼻腔飞沫或密切皮肤接触传播。图片来源：Shutterstock 香港卫生当局正调查一名 30 岁女子的麻风病病例，同时强调本地传播风险仍然很低。卫生防护中心周五表示，该名“过往健康良好”的病人自 5 月初起手臂出现皮疹。“中心的初步调查显示，病人潜伏期内曾在菲律宾逗留，后于 4 月底抵达香港，”中心表示。 “她在香港的家居接触者目前没有出现症状，正在接受医学监测。”该名女子在将军澳医院接受治疗，情况稳定。 相片：黄永刚中心又称，她于五月二十三日到将军澳医院就诊，经检测确诊患有麻风病，目前情况稳定。中心发言人强调，麻风病在香港的传播风险较低，不易人传人。麻风病是一种由细菌引起的“值得注意的”慢性传染病，可通过鼻腔飞沫或密切皮肤接触传播。这种疾病会影响皮肤、神经、上呼吸道和眼睛。病征可能在一年内出现，也可能长达二十年才显露出来。麻风病可用抗生素治愈，但如果不加以治疗，可能会导致感觉丧失和残疾。发言人说：“这种疾病不易通过与麻风病人的日常接触在人与人之间传播，例如握手或拥抱、共进晚餐或坐在一起。”他补充说，这种疾病不会通过性行为传播，也不会在怀孕期间传给胎儿，患者一旦开始治疗，就不会再传播这种疾病。中心表示，2014年至2023年期间，每年本地病例数介乎1至9例，其中超过80％来自输入。中心补充说，香港出生时接种的麻风疫苗覆盖率接近100％，可有效预防这种疾病，自1970年代以来，病例数有所下降。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267619/hong-kong-health-authorities-investigating-leprosy-case-involving-30-year-old-woman?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港六福珠宝称黑客攻击可能影响 1,800 名客户</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267616/hong-kongs-lukfook-jewellery-says-hack-may-have-affected-1800-customers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.21 22:45尖沙咀一家六福珠宝店。
警方此前表示正在调查此案。图片：K. Y. Cheng香港一家领先的珠宝连锁店表示，在大约 1,800 名本地客户的“部分详细信息”记录出现在暗网上出售后，该公司正在联系他们。六福珠宝的母公司六福集团周五在一份证券交易所文件中证实了这一泄露事件。一个多月前，这些文件在网上以“香港金六福数据库”的名义出售，售价 25,000 枚 Tether 币，价值约 195,000 港元。《南华早报》检查发现，BreachForum 上的一名用户以相同数量的 Tether 币出售六福珠宝 500 万“VIP 用户”和“数千万普通用户”的信息。该用户声称可根据要求提供“样本”。“经调查，已证实有人试图未经授权访问该集团的数据库，”该公司表示。 “然而，我们观察到从该集团数据库中提取的只有约 1,800 条包含部分详细信息的香港客户记录。调查无法核实从公司数据库中提取的这些记录的完整性或有效性。”该公司表示，可能受影响的客户已被告知其个人信息可能被泄露。该公司于 5 月 10 日首次表示，它在一个地下论坛上发现了一个帖子，该帖子邀请在 5 月 7 日“左右”竞标其客户数据。此后，该公司已聘请一家网络安全咨询公司调查泄密事件。六福珠宝在香港和澳门拥有 66 家门店，以及超过中国大陆有 3,200 家门店。照片：Yik Yeung-man周五的声明没有解释此次入侵是如何发生的，只是声称“在所有关键时刻，受影响的服务器都受到网络防火墙和端点检测与响应解决方案的保护，以抵御基于网络和基于主机的威胁”。该公司补充说，它已将受影响的服务器与网络断开连接，并进行了全面的恶意软件扫描。它还进行了定期监控，并采取了额外的安全措施，以防止此类攻击再次发生。警方此前表示正在调查此案。根据该集团 2023-24 财年的中期报告，六福珠宝在香港和澳门拥有 66 家门店，在中国大陆拥有 3,200 多家门店。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267616/hong-kongs-lukfook-jewellery-says-hack-may-have-affected-1800-customers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秘鲁最长的桥梁不通任何地方，却威胁到土著群体的生活方式</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3267617/perus-longest-bridge-goes-nowhere-threatens-way-life-indigenous-groups?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.21 22:47秘鲁伊基托斯市 Punchana 区的一条木板路上，一位居民正沿着联邦公路项目所在的公路桥（背景中）横跨纳奈河。图片：AP这是秘鲁有史以来建造的最长的桥梁，巨大的水泥和铁结构横跨纳奈河，连接秘鲁亚马逊的原始地区。到目前为止，它还没有通向任何地方。这座桥是联邦公路项目的一部分，该项目连接秘鲁东北部的伊基托斯和哥伦比亚边境的埃尔埃斯特雷科区，总长约 188 公里（117 英里）。它面临着土著部落日益强烈的反对，他们担心建设会导致土地掠夺、森林砍伐和毒品贩运，这些都困扰着世界上最大的雨林中的类似项目。“这条高速公路会杀死我们，”居住在秘鲁亚马逊的 Maijuna 土著群体成员 Everest Ochoa 说。 “为了我们的孩子，我们必须停止这个项目，为他们保护这片土地。”由于政府对该地区进行研究，建设工作处于停滞状态，但交通部已经建造了该国最大的桥梁，该桥梁横跨亚马逊河的支流纳奈河，长 2.3 公里。桥下的商贩，这座桥是秘鲁横跨纳奈河的联邦公路项目的一部分。图片：AP土著领导人表示，政府没有征求高速公路沿线社区的意见。“政府没有问我们关于高速公路穿过我们领土的问题，我们希望我们的权利得到尊重”，社区领袖 Artur Francis Cruz Ochoa 说。他所在的社区 Nuevo Arenal 就在桥边，已经深受其害，他说。“毒品已经开始渗透到我们的社区，年轻人已经开始吸食毒品。随着高速公路的修建，情况会变得更糟。”同样位于未来道路附近的 Sucusari 村，人们也有同样的担忧。这是一个茅草屋社区，180 名居民过着传统的生活方式，捕鱼、打猎和种植水果供应当地市场，主要是亚马逊美食 aguaje。“我们将失去土地、动物、鱼类，水和森林将被污染。如果森林消失了，我们就没有水。没有水，我们就无法生存，”塞巴斯蒂安·里奥斯·奥乔亚说。“有了高速公路，我们现在拥有的丰富资源将不复存在。”交通部在给美联社的书面信息中表示，该项目的目标是连接沿线的人们，促进当地经济发展，加强贸易，帮助维护边境地区的安全。该部表示，根据秘鲁的法律，这座桥的建设被视为公共服务的基础设施项目，因此不需要事先与土著部落协商。根据非营利组织秘鲁环境法协会最近的一份报告，伊基托斯-埃尔埃斯特雷科是秘鲁亚马逊地区规模最大、成本最高的高速公路建设。报告称，在原住民土地上已经出现了土地掠夺和森林砍伐的现象。报告称，这条高速公路将穿过两个保护区，Maijuna Kichwa 和 Ampiyacu Apayacu，覆盖约 8,000 平方公里的原始森林。58 岁的 Zoila Ochoa Garay 在谈到她所在的 Nuevo Arenal 社区时哭得泣不成声，这条高速公路的第一段就从这里开始。“自从这条高速公路项目开始以来，人们就一直在侵占我们社区的土地，”她说。“这里没有正义。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3267617/perus-longest-bridge-goes-nowhere-threatens-way-life-indigenous-groups?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港中华煤气公司将于 8 月起上调电费 4.8%，随后两年内价格保持不变</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267611/hong-kongs-towngas-increase-tariff-48-august-followed-2-year-price-freeze?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.21 21:55港华燃气大埔厂。该公司估计，约 70% 的住宅用户每月多付的费用不会超过 10 港元。图片：Martin Chan香港中华煤气公司宣布将燃气费上调 4.8%，但承诺未来两年内不会再作调整，香港消费者 8 月份的燃气账单或将增加。该公司还宣布，在冻结了 26 年的燃气维护费之后，将每月维护费上调 5.3%（即 50 美分）至 10 港元。根据新燃气费，中华煤气公司估计，约有 70% 的住宅用户每月燃气使用费将不会多付超过 10 港元（1.3 美元）。该公司补充说，约有一半的商业和工业用户每月燃气使用费将不会多付 330 港元。香港中华煤气公司在周五的新闻声明中将上调燃气费的必要性归因于运营费用的上涨，以及劳动力短缺（在较小程度上）。“在过去两年中，运营费用不断上升，而熟练工人的短缺该公司表示：“天然气行业技术人员的短缺也导致劳动力成本增加。”他们补充道：“未来几年还需要大量资本投资，以维持安全可靠的服务，并向新开发地区供应天然气。”预计2024年及随后五年的总资本投资将达到98亿港元。”该公司还表示，根据公司的优惠计划，约43,000个基层家庭（包括老年人、残疾人、低收入人士以及单亲家庭）将免受8月份电费上调的影响。该公司在新闻声明中表示，他们的计划是从2024年8月1日起将基本电费每兆焦耳（MJ）提高1.3港仙。4.8%的增幅相当于2017年平均有效天然气电费（包括基本电费和燃料成本变动费）上涨4.2%。 2023年。“同时，中华煤气公司宣布，未来两年基本电费及每月维护费将不会再调整。”该公司表示。自1997年以来，中华煤气公司已八次上调基本电费，一次上调每月维护费。基本电费上一次上调是在2022年8月，每兆焦耳上调1.15仙，增幅为4.4%，而每月维护费上一次上调是在1998年，上调0.5港元，增幅为5.6%。立法会环境事务委员会将于下周一举行会议，听取新电费简报。自1997年以来，中华煤气已八次上调基本电费，并上调每月维修费一次。照片：宣传资料香港工联会议员、立法会环境事务委员会委员郭伟强表示，考虑到近年成本上升，是次涨幅可谓温和。“上次涨价是在两年前。公司可能需要因应通胀和成本上升而调整电费，这是可以接受的。”郭伟强说。 “话虽如此，这也难免会增加香港家庭的负担。”香港餐饮联业协会会长黄家和表示，中大型食肆可能是受煤气费上调影响最严重的。他估计，这些食肆每月要多付约5,000港元的煤气费。“随着营运成本增加，食肆经营者几乎不可避免地要相应调整价格，食客可能要掏空腰包。”黄家和说。中华煤气在香港拥有超过200万客户，主要是住宅客户。虽然中华煤气的煤气费调整无需政府批准，但根据1997年的协议，中华煤气必须提前三个月就这些事宜征询政府意见，并向立法会环境事务委员会和能源咨询委员会汇报。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267611/hong-kongs-towngas-increase-tariff-48-august-followed-2-year-price-freeze?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本首相岸田文雄称将在秋季前后制定新的通胀缓解措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267612/japans-pm-fumio-kishida-says-new-inflation-relief-steps-be-drawn-around-autumn?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.21 21:59东京涩谷区的行人。日本的通胀速度比美国等其他国家慢得多，这些国家的央行已经大幅提高利率。图片：彭博社日本首相岸田文雄周五表示，政府将在今年秋季左右制定新的通胀缓解措施，向难以抵御生活成本危机的低收入家庭提供现金补助。这项援助将附加在政府补贴之上，岸田还承诺保留这些补贴以削减家庭水电费。尽管他强调通过加薪来实现财富再分配，但物价上涨给消费者带来了沉重的压力。这一消息发布之际，岸田文雄一直在努力争取公众对其内阁的支持，因为选民对他处理政治资金丑闻和通胀重创经济的方式越来越不满。这位首相同时也是执政的自民党领袖，迄今为止，他否认了有关他将很快解散众议院举行提前选举的猜测。日本首相岸田文雄在新闻发布会上表示，他希望通过提高工资、提高收入和改善生活质量来改善国内生产总值。东京会议。图片来源：彭博社根据岸田宣布的计划，政府将在 8 月至 10 月期间恢复支持，以抑制家庭电费和燃气费，因为夏季相关的能源需求往往会增加。政府向石油批发商提供的补贴将持续到今年年底，以限制零售汽油价格的上涨。岸田强调，政府需要支持弱势群体，例如靠养老金生活的家庭和小公司。他没有具体说明设想的现金补助和其他措施将如何筹资，但一位政府消息人士表示，政府将考虑为明年 3 月结束的当前财年编制补充预算。“由于通胀率仍然居高不下，我们需要考虑向那些可能被排除在外的人提供援助，”岸田在标志着 150 天例行国会会议正式结束的新闻发布会上表示。“提供汽油、电力和燃气补贴与我们朝着脱碳的方向迈进背道而驰，不能永远持续下去。但我们这次才保留这些措施，因为物价上涨直接打击了地区经济和低收入家庭，”他补充道。东京热门旅游区筑地鱼市街头的游客。图片：法新社日本的通货膨胀率比美国等其他国家低得多，这些国家的央行已经大幅提高利率。日本物价上涨的大部分原因是进口能源和原材料成本的提高，而日元疲软加剧了这一情况。消费者通胀率一直处于或高于日本央行 2% 的目标水平。根据政府周五公布的数据，5 月份消费者通胀率较上年同期上涨 2.5%，不包括波动较大的新鲜食品。在周五的新闻发布会上，岸田表示，新的能源相关措施将旨在使每月消费者价格平均降低 0.5 个百分点或更多。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267612/japans-pm-fumio-kishida-says-new-inflation-relief-steps-be-drawn-around-autumn?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士：中国军方重点发展核动力潜艇 瞄准美国海军</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3267590/chinese-military-focusing-nuclear-powered-subs-eye-us-navy-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3267590/chinese-military-focusing-nuclear-powered-subs-eye-us-navy-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港医院停电“可能是由自动转换开关故障引起”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267614/hong-kong-hospital-power-disruption-likely-caused-faulty-automatic-transfer-switch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267614/hong-kong-hospital-power-disruption-likely-caused-faulty-automatic-transfer-switch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学者：在数十年的税收法案风波中，中国应优先考虑企业而非收入</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267572/china-should-prioritise-firms-over-revenue-amid-decades-old-tax-bills-saga-academic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.21 21:30中国地方政府正面临着前所未有的扩大收入压力，因为经济增长正在放缓，房地产市场的萎缩导致土地出售收入大幅下降。图片来源：新华社分析人士表示，在多家上市公司被要求缴纳数十年的欠税后，中国税务机关否认将展开全国性调查，这凸显了公众对地方政府债务问题和企业信心减弱的担忧。最近几周中国媒体的报道强调，几家上市公司早在 1990 年代就被地方政府要求缴纳税款。随后有猜测称，在财政压力不断增加的情况下，一些当局可能会对欠税或不当行为进行惩罚。东南大学教授华胜表示，这种猜测反映了一些企业，特别是私营部门对地方政府财政疲软的担忧。“当前的经济和就业压力很大。华春莹周五在微博上表示，“各地区各项政策都要与中央精神高度一致”。“不能为了小利而扰乱企业和市场。”国家税务总局周二表示，将继续加强税收执法，加大执法力度，严厉打击偷税漏税行为。“税务部门没有进行过全国性、行业性、集中性的税务调查，也没有安排追溯二三十年的调查，”税务机关表示。“这些案件是税务机关履行的例行、合法和监管职责。”此前，多家中国上市公司表示，它们收到了数千万美元的补缴税款要求，一些公司不得不警告投资者，这些税款可能会影响它们的收益。维维食品饮料股份有限公司上周在一份交易所文件中表示，其旗下一家之前控制的白酒生产子公司被要求补缴 8500 万美元的税款。万元（1170 万美元），用于披露自 1994 年以来约 15 年的“未披露”收入。“在大数据时代，过去可能存在的偷税漏税行为现在更容易被发现，”重庆碧信天成税务咨询公司的顾问闵秋瑞周三在其公司的微信社交媒体账户上发表评论时表示。“企业应自觉遵守税法法规，定期进行风险评估，规避税务风险。”学者们呼吁为中国地方政府寻找新的收入来源，由于经济增长放缓，房地产市场萎缩导致土地销售收入大幅下降，地方政府正面临着前所未有的扩大收入的压力。他们已经高企的债务储备限制了他们加杠杆的能力，而中央政府已承诺增加借款并将资金提供给地方当局的收入。许多地方政府的非税收收入（包括罚款和扣押资产）占地方政府收入的比例大幅上升，这引发了人们对这种收入增长是否反映出商业环境恶化的担忧。据隶属于省政府的河北省资本研究会称，在贵州、吉林和云南等资金紧张的地区，2023 年罚款和没收占其整体财政收入的比例增长到 4% 以上。该协会周三表示，在广西壮族自治区，这一比例为 7.74%。标普全球评级预计未来几个月地方政府的收入恢复将出现较长时间的延迟。“如果中国继续推出积极的减税计划以支持经济发展，或者持续的房地产问题进一步挤压财政资源，地方和区域政府的债务控制努力可能会受到影响。该评级机构上周表示，“更多的尾部风险将浮现。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267572/china-should-prioritise-firms-over-revenue-amid-decades-old-tax-bills-saga-academic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟国家将与乌克兰、摩尔多瓦启动入盟谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267609/eu-nations-start-membership-negotiations-ukraine-moldova?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.21 21:41在意大利举行的 G7 峰会上，一名跳伞者在跳伞表演中携带欧盟旗帜。27 国集团领导人去年同意，入盟谈判应从乌克兰和摩尔多瓦开始。图片：AP欧盟周五同意与陷入困境的乌克兰和摩尔多瓦开始成员资格谈判，这是这两个国家向西方靠拢、削弱俄罗斯影响力的漫长征程中又迈出了一步。现任欧盟主席国比利时表示，成员国已同意于周二在卢森堡开始谈判。乌克兰在 2022 年 2 月俄罗斯入侵后不到一周就申请加入欧盟，欧盟领导人以不同寻常的速度在当年 6 月将其列为候选国。但自那以后，这一进程进展缓慢——即使最终成为欧盟成员国，也将需要数年甚至数十年的时间。尽管如此，除了欧盟提供的巨额财政支持外，谈判的开启再次发出了与乌克兰团结一致的强烈信号。布鲁塞尔欧洲理事会大楼中庭内的欧盟旗帜。照片：美联社去年，27 国领导人同意入盟谈判应同时与乌克兰和摩尔多瓦开始。这是一项必要的政治协议，周五的举动为谈判奠定了法律基础。要加入欧盟，候选国必须经过漫长的过程，使其法律和标准与欧盟保持一致，并满足一系列经济和政治条件，包括对法治和其他民主原则的承诺。例如，乌克兰必须遏制根深蒂固的政府腐败并采取其他改革。乌克兰是长期以来一直希望加入欧盟的几个国家之一，将其视为一条通往富裕和稳定的道路。尽管欧盟不是像北约那​​样的军事联盟，但有些人认为加入欧盟可以提供保护以抵御俄罗斯的影响。摩尔多瓦基希讷乌欧盟代表团总部外的欧盟旗帜。图片来源：彭博社摩尔多瓦一直紧张地关注着俄罗斯对其邻国的入侵。摩尔多瓦政府一再指责俄罗斯对该国发动“混合战争”，包括指控莫斯科干预地方选举，并开展大规模的虚假宣传活动，试图推翻政府并破坏其加入欧盟的道路。俄罗斯否认了这些指控，但摩尔多瓦政府仍然对莫斯科的意图保持警惕。“今天，我签署了启动摩尔多瓦加入欧盟谈判的法令，”摩尔多瓦总统玛雅·桑杜说。“成为欧盟成员国是我们走向和平、繁荣和所有公民更好生活的道路。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267609/eu-nations-start-membership-negotiations-ukraine-moldova?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京在处理分裂案件指导方针中针对“顽固的台湾分裂分子”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3267610/beijing-targets-die-hard-taiwan-separatists-guideline-secession-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3267610/beijing-targets-die-hard-taiwan-separatists-guideline-secession-cases?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称，由于投资者越来越紧张，Shein 的伦敦 IPO 计划陷入监管困境</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3267547/sheins-london-ipo-plan-regulatory-limbo-investors-grow-jittery-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3267547/sheins-london-ipo-plan-regulatory-limbo-investors-grow-jittery-sources-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度向中国致函，将重新命名西藏 30 处地点，因双边关系遭遇新障碍</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267589/message-china-india-rename-30-places-tibet-bilateral-ties-hit-new-snag?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267589/message-china-india-rename-30-places-tibet-bilateral-ties-hit-new-snag?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>