<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2024 21:14:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国呼吁立即释放被北京拘留的中国维权人士</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266988/us-calls-immediate-release-chinese-rights-activists-held-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 02:18中国记者黄雪琴于 2017 年举着 #MeToo 标语。照片：美联社释放黄雪琴和王建兵美国周一谴责中国判处女权活动人士黄雪琴和劳工权利活动人士王建兵有期徒刑，并敦促北京立即释放这两名活动人士。美国国务院发言人马修·米勒在周一表示，这些判决表明中国“继续恐吓和压制公民社会”。一份声明。支持者表示，黄之锋因煽动颠覆国家政权罪被判处五年有期徒刑，而王建兵被拘留已近三年。美联社获得的判决书称，黄之锋还将面临人民币 10 万元（14,000 美元）的罚款，这凸显了执政的共产党对任何超出其控制范围的激进主义的零容忍，因为这个体系的高层由男性主导。中国劳工活动家王建兵于 2021 年 4 月。照片：免费Huang Xueqing &amp; Wang Jianbing via AP中国的 #MeToo 运动一度蓬勃发展，但后来被政府扼杀。中国经常通过长期单独监禁活动人士，然后判处他们入狱，以此来压制他们的言论自由。黄雪琴的释放日期是 2026 年 9 月 18 日，这说明她之前被拘留过。同案被告王某因同一罪名被判处三年零六个月有期徒刑。王因其劳工权利活动而广为人知，但她也帮助女性举报性骚扰。黄和王的案件似乎交织在一起，成为最近一波针对维权人士的全面打压的一部分，这一趋势早于 #MeToo 运动，包括之前的事件，例如 2015 年拘留在公共交通工具上散发反对性骚扰小册子的女性。作为一名自由记者，黄在 2018 年帮助引发了中国第一起 #MeToo 案件，当时她公开了一名研究生对她在中国最负盛名的大学之一的博士生导师提出的性骚扰指控。朋友们说，黄和王于 2021 年 9 月 19 日失踪，而这天正是黄计划飞往英国开始在萨塞克斯大学攻读性别暴力与冲突硕士学位课程的前一天。她们于 2023 年 9 月接受审判。国际妇女媒体基金会此前授予黄向墨“沃利斯·安纳伯格女记者正义奖”。黄向墨和王向墨的支持者创建了一个 GitHub 网页来发布案件更新并分享他们的想法。中国经常被监测组织列为监禁记者最多的国家之一。国际特赦组织中国部主任萨拉·布鲁克斯发表声明，谴责对黄向墨的定罪是对中华人民共和国妇女倡导的攻击，中国长期以来一直提倡“妇女能顶半边天”的理念，但其机构仍然由男性主导。布鲁克斯在一封电子邮件声明中表示：“这些定罪将延长她们被极不公正地拘留的时间，并对人权和社会倡导产生进一步的寒蝉效应，因为在这个国家，活动人士面临着越来越多的政府打压。”“事实上，她们并没有犯下任何实际罪行。相反，中国政府编造借口，将她们的工作视为威胁，并因为她们教育自己和他人有关社会正义问题（如妇女尊严和工人权利）而针对她们，”布鲁克斯说。美联社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266988/us-calls-immediate-release-chinese-rights-activists-held-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亨特·拜登的律师撤回了重新审理枪支案件的动议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266987/hunter-bidens-lawyers-withdraw-motion-new-gun-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 01:33美国总统乔·拜登和他的儿子亨特·拜登。照片：美联社据法院文件网站上的一份说明显示，美国总统乔·拜登之子亨特·拜登的律师周一撤回了一份寻求对其联邦枪支案进行重新审判的申请，就在动议被上传到特拉华州联邦法院的案件卷宗后不久。“应律师的要求，重新审判动议 (以前的 DI 233) 已被删除，”提交给卷宗网站的说明写道，并将其描述为“更正条目”。亨特·拜登的律师没有立即回应对此行动发表评论的请求。政府检察官发言人拒绝置评。亨特·拜登和他的妻子梅丽莎·科恩·拜登于 6 月 3 日在特拉华州威尔明顿。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS本月初，亨特·拜登成为第一位被判犯有可公诉罪行的现任总统的孩子。陪审团裁定他在 2018 年购买手枪时就非法吸毒撒谎的所有三项罪名成立。该案的其他记录已被删除，更正版本后来重新提交。撤回的动议认为，特拉华州威尔明顿的美国地方法院在案件审理时对案件没有管辖权。审判时，亨特·拜登正在等待美国费城第三巡回上诉法院全体法官的请求，以审查美国地区法官玛丽莲·诺雷卡拒绝驳回指控的裁决。诺雷卡驳回了这样的论点，即在美国最高法院于 2022 年扩大枪支权利的裁决之后，枪支指控应该被驳回。费城上诉法院的三名法官小组维持了诺雷卡的裁决，但上诉法院仍未对亨特·拜登提出的让第三巡回法院全体法官重新审理上诉的请求作出裁决。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266987/hunter-bidens-lawyers-withdraw-motion-new-gun-trial?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭获悉，英国军情五处发布中国间谍警报，以转移人们对首相丑闻的注意力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266986/uks-mi5-issued-chinese-spy-alert-distract-pm-scandal-court-hears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 01:14Christine Lee 起诉英国军情五处 (MI5) 指控她是中国特工。图片：英国华人计划讲义/法新社英国国内间谍机构军情五处发布警告，将一名女性定性为中国特工，可能是为了转移人们对前首相鲍里斯·约翰逊的新冠疫情封锁党派丑闻的注意力，她的律师周一告诉伦敦法庭。2022 年 1 月，军情五处发出了关于律师李恭如的警报通知，指控她代表中国执政党共产党“参与政治干预活动”在英国。下议院议长向议员们传达了这一警告，他说军情五处发现李恭如“代表驻香港和中国的外国人为现任和有抱负的议员提供财务捐助”。李恭如目前正在起诉军情五处，要求赔偿未指明的损失，称该机构的行为非法且不合理。在周一的调查权力法庭听证会上，她的律师兰比·德梅洛宣读了反对党工党议员巴里·加德纳 (Barry Gardiner) 发给李的一封信息。加德纳表示，他从李那里收到了数十万英镑的捐款。他在信息中质疑军情五处的动机。加德纳写道，“许多人”认为，发出警报的时机是为了转移人们对约翰逊承认在第一次新冠疫情封锁期间在唐宁街举行非法集会的注意力。在通知发布的前一天，约翰逊向议会道歉，因为他参加了在他官邸举行的“自带酒水”聚会。“我从来没有相信安全部门会以这种方式公开参与党派政治，”加德纳在 2022 年 5 月通过一位共同的朋友发给李的信息中说道。“有人向我暗示，安全部门可能希望‘挑起争端’或‘转移注意力’，而我们只是附带的损害。”记者未能立即联系到加德纳发表评论。2023 年 3 月，英国伦敦议会外，抗议者举着反对前英国首相鲍里斯·约翰逊的标语牌。照片：EPA-EFE德梅洛表示，军情五处无权发布这份“史无前例”的通知，他说这份通知在事实上是错误的，因为它声称李文亮代表中共统战部进行了政治干预活动。他说，统战部不会聘请她担任特工，因为她是一名虔诚的基督徒，她表示，这则引起全球关注的警报的影响是“灾难性的”，导致她收到了死亡和强奸威胁以及其他辱骂性电子邮件。她的律师在法庭文件中表示，李在公众席上观看了审判过程，她被迫大部分时间都在躲藏，采用假名，用新发型掩饰自己的容貌。军情五处在其网站上表示，其局长有法律义务不采取行动来谋取任何政党的利益。该网站称：“我们的职责是保护民主，而不是影响其进程。” “现政府不能指示军情五处出于政党政治原因采取任何行动。”该机构的律师在书面陈述中表示，该警报（IA）是基于国家安全理由发布的，旨在保护议会民主免受外国干涉。“被告评估 [Lee]] 构成了这种性质的风险，其判断是发布 IA 是解决该风险最有效和最适当的手段。这些评估是合理和合法的，”律师说。律师没有在周一的听证会上回应加德纳的评论。听证会预计将于周二继续进行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266986/uks-mi5-issued-chinese-spy-alert-distract-pm-scandal-court-hears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港74岁滑翔伞运动员失踪6小时后被发现昏迷</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266985/hong-kong-paraglider-74-found-unconscious-after-going-missing-6-hours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.18 00:27消防员前往日落峰搜寻失踪的滑翔伞。图片：讲义一名 74 岁的香港滑翔伞运动员在飞行大屿山时失踪六个多小时，周一晚上被发现昏迷不醒。据报道，这名男子是一名退休警察，拥有多年的滑翔伞经验，当天下午从香港第三高峰大东山起飞。据香港守护者志愿救援组织创始人郑安森 (Anson Cheng) 称，由于天气大雾，他迷失了方向，并与队友失去了联系。香港大屿山的滑翔伞运动员。照片：James Wendlinger据警方消息人士称，该男子和五名朋友带着对讲机前往白公坳，准备在大东山玩滑翔伞。下午 2 点 30 分左右，该男子是队伍中第一个起飞的。但不久之后，他的同伴看到他被一阵突如其来的风吹向云层，朝着大屿山的贝澳方向飞去。这群人试图用对讲机和电话联系他，但没有得到回应，他也消失了。下午 3 点，当他们叫他的名字时，该男子设法通过对讲机进行交流，说他落在一棵树上，被困住了，受伤了。他还说他的手机在背包里，无法拿到。随后，他就失去了联系。警方发言人称，一名小组成员于下午 3 点 20 分左右报警求助。消防处称，晚上 9 点 25 分左右，消防员找到了这名滑翔伞运动员，但直到 9 点 50 分才与他取得联系。发言人表示，正在努力将他移下山，救护车已在伯公凹准备就绪。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266985/hong-kong-paraglider-74-found-unconscious-after-going-missing-6-hours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯普京在最新军事改组中提拔“近亲”安娜·齐维列娃</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3266983/russias-putin-promotes-close-relative-anna-tsivileva-latest-military-shake?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 23:28祖国保卫者基金会主席安娜·齐维列娃 (Anna Tsivileva) 于 6 月 1 日在莫斯科等待与俄罗斯总统会面。照片：Pool/AFP俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 周一解雇了四名国防部副部长，并任命一名女性安娜·齐维列娃 (Anna Tsivileva) 担任国防部高级职位，西方称其为他的“近亲”，这是俄罗斯军方正在进行的改组的一部分领导层。据俄罗斯媒体报道，齐维列娃是普京堂妹之女。根据克里姆林宫的命令，普京解雇了国防部副部长尼古拉·潘科夫、鲁斯兰·察利科夫、塔蒂亚娜·舍夫佐娃和帕维尔·波波夫。财政部副部长列昂尼德·戈尔宁将担任国防部长安德烈·别洛乌索夫手下的第一副国防部长。前总理米哈伊尔·弗拉德科夫的儿子帕维尔·弗拉德科夫被任命为国防部副部长。奥列格·萨维利耶夫也被任命为国防部副部长。此前，普京上个月罢免了长期担任国防部长的谢尔盖·绍伊古，以经济学家安德烈·别洛乌索夫取而代之，同时几名高级军方人物因腐败指控被捕。分析人士表示，俄罗斯国防机构高层的清洗表明，莫斯科相信，通过在战场上花费更多、坚持更久，它可以在战场上击败乌克兰。他们说，克里姆林宫还希望对军方的巨额开支进行更严格的控制。6 月 1 日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 在莫斯科克里姆林宫会见祖国保卫者基金会主席安娜·齐维列娃 (Anna Tsivileva) 时 (右) 做手势。照片：Kremlin Pool/AP英国在 2022 年对齐维列娃实施制裁，称她是“普京的远房表亲”，欧盟将她列为普京的“近亲”。她曾领导一家大型煤炭公司和一家政府支持的基金，以支持在乌克兰作战的士兵家属。在国防部，她将负责监督士兵的社会福利和福利。弗拉德科夫是普京总统政府内的一名高级官员，是米哈伊尔·弗拉德科夫 (Mikhail Fradkov) 的儿子，米哈伊尔·弗拉德科夫曾担任俄罗斯对外情报局局长近十年，并曾是普京 21 世纪的总理之一。前财政部官员列昂尼德·戈尔宁 (Leonid Gornin) 也被任命为国防部第一副部长。这些变化是俄罗斯国防部自 2022 年 2 月派兵进入乌克兰以来最大规模改革的一部分。与此同时，俄罗斯军队在战场上稳步推进，普京要求乌克兰从该国南部和东部全面撤军，作为和平谈判的先决条件。这些要求被基辅拒绝，称这是领土“最后通牒”，让人想起阿道夫·希特勒。上周末在瑞士举行的一次重要外交峰会上，基辅赢得了支持，即在与俄罗斯的任何和平协议中都应尊重其“领土完整”，尽管几个主要国家拒绝支持这一呼吁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3266983/russias-putin-promotes-close-relative-anna-tsivileva-latest-military-shake?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：菲律宾抨击北京“危险举动”，加剧紧张局势</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266981/south-china-sea-philippines-slams-beijing-dangerous-manoeuvres-raising-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266981/south-china-sea-philippines-slams-beijing-dangerous-manoeuvres-raising-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上诉法院将于 9 月 16 日审理针对美国可能禁止 TikTok 的诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266982/appeal-court-hear-challenges-potential-us-tiktok-ban-september-16?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 23:07美国一家上诉法院表示，将于 9 月 16 日就一项新法律的法律挑战举行口头辩论，该法律要求中国字节跳动剥离 TikTok 在美国的资产，否则将面临禁令。图片：路透社美国一家上诉法院周一表示，将于 9 月 16 日就一项新法律的法律挑战进行口头辩论，该法律要求中国字节跳动在 1 月 19 日之前剥离 TikTok 的美国资产，否则将面临禁令。5 月 14 日，一群 TikTok 创作者提起诉讼，要求阻止这项可能禁止 1.7 亿美国人使用的应用程序的法律，称在 TikTok 和母公司字节跳动提起类似诉讼后，该法律“对美国人的生活产生了深远影响”。美国哥伦比亚特区上诉法院的听证会将 TikTok 的命运置于 2024 年总统大选的最后几周中期。本月初，共和党总统候选人唐纳德·特朗普加入了 TikTok，他对潜在的禁令表示担忧。创建者 TikTok 和字节跳动必须在周四之前提交法律摘要，并在 7 月 26 日之前向司法部提交答辩摘要，并在 8 月 15 日之前提交答辩摘要。TikTok 和司法部已寻求在 12 月 6 日之前作出裁决，以便在必要时寻求最高法院审查。6 月 6 日，自由司法中心代表在 TikTok 上发布视频的保守派组织 BASED Politics Inc. 提起了第三次法律挑战。该法律由总统乔·拜登于 4 月 24 日签署，规定字节跳动必须在 1 月 19 日之前出售 TikTok，否则将面临禁令。白宫表示，希望看到以国家安全为由终止中国对 TikTok 的所有权，但不希望禁止 TikTok。该法律禁止苹果和 Alphabet 旗下谷歌等应用商店提供 TikTok，并禁止互联网托管服务支持 TikTok，除非字节跳动将其剥离。由于美国立法者担心中国可能会通过该应用获取美国人的数据或监视他们，该措施在提出几周后就以压倒性多数在国会通过。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266982/appeal-court-hear-challenges-potential-us-tiktok-ban-september-16?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>脱欧派法拉奇承诺加强边境管控、减税和改革，成为英国“真正的”反对派</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266979/brexiteer-farage-promises-tighter-borders-tax-cuts-reform-be-real-uk-opposition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 22:40改革英国领袖奈杰尔·法拉奇发表演讲，推出该极右翼政党的大选宣言。照片：法新社脱欧派奈杰尔法拉奇周一表示，他所在的极右翼改革英国党打算利用下个月的大选，最终取代执政的保守党成为英国主要反对党。60 岁的法拉奇承认，他的反移民新贵不会赢得 7 月 4 日的选举，但表示这将推动他们参加可能在五年后举行的下次选举。“我们不会用它来治理国家。 “在这次选举中，这是不可能的，”法拉奇在南威尔士的梅瑟蒂德菲尔发布该党的选举承诺时说道。大多数民意调查都显示改革党落后于保守党，但 YouGov 上周的一项调查首次将这个边缘组织领先于首相里希·苏纳克的政党。英国的赢者通吃投票制度有利于大党，但改革党目前的民意调查显示，它将通过分裂右翼选票损害保守党。法拉奇声称改革党“正在快速追赶”主要政党，并在年轻选民中越来越支持该党。“这次选举对我们党来说，对我来说，是迈向 2029 年的第一步重要步骤，”法拉奇说，他此前七次竞选失败后，正在争取赢得英国议会席位。“我们的目标是在议会建立一个桥头堡，成为工党政府的真正反对派。”法拉奇在 2019 年的上次大选中，他与保守党达成了一项协议，即他的脱欧党在许多席位上没有派出候选人与保守党竞争。由于脱欧党现已更名为改革英国，他这次排除了达成类似协议的可能性。改革英国领袖奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage) 于周一在该党的“我们与你的契约”大选宣言发布会上。图片：彭博社法拉奇表示，保守党无法在议会中提供反对意见，因为“他们大部分时间都在互相争论，在政策方面他们分成两派”。民意调查显示，改革派还从中左翼工党手中抢走了一些选民，尤其是在白人工人阶级为主的地区。该党希望废除净零能源承诺，提议“冻结”净移民，并希望为英国国营的国家医疗服务体系 (NHS) 寻找替代的融资模式。改革派的政策旨在吸引通常会支持苏纳克保守党的中右翼选民，他们要求所有主要政策领域都进行变革。移民问题，是法拉奇十多年来一直引起选民共鸣的问题，获得了最高关注度。他们还提议对雇用外国人的公司征收额外的工资税工人。这项税收是一系列措施之一，其中包括削减 150 亿英镑的福利法案，以筹集资金用于其他方面的减税，包括将所得税起征点提高到 20,000 英镑，将燃油税每升削减 20 便士，并取消能源账单的增值税。“这不是抗议文件，这不是抗议投票，”法拉奇说。“我们毫无羞耻地激进，我们想要改变，这是行不通的。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266979/brexiteer-farage-promises-tighter-borders-tax-cuts-reform-be-real-uk-opposition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士称，凭借造船实力，中国可以在军事冲突中匹敌美国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3266860/china-could-match-us-military-conflict-thanks-shipbuilding-strength-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3266860/china-could-match-us-military-conflict-thanks-shipbuilding-strength-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>精准选股者称，即使房地产危机来袭，中国股市仍可能飙升</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3266957/chinese-stocks-dont-need-property-rebound-hit-new-heights-analyst-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 19:302024 年 5 月 20 日，行人经过香港证券交易所所在地中环交易广场。照片：Eugene Lee一位顶级市场策略师表示，中国股市不需要房地产价格的回暖来进一步上涨，尽管根深蒂固的看跌共识认为他们需要这样做。这位策略师将 2022 年底重新开放的反弹时机和 2015 年股市崩盘。中国对冲基金高投资集团驻香港合伙人兼首席经济学家洪浩表示，房价下跌可能会提高家庭的消费能力和储蓄，一旦国内信心改善，就有可能将资金重新投入股市。他在周一给客户的一份报告中表示：“4 月和 5 月的反弹可能是未来股市的前奏。” “即使房地产市场没有反弹，中国股市也能反弹。”恒生指数追踪香港上市规模最大、流动性最强的股票，该指数在 4 月 19 日的低点和 5 月 20 日的高点之间飙升了 21%，因为内地和全球投资者纷纷买入廉价的本地股票，以分散资产。尽管房地产市场几乎没有出现稳定的迹象，但这种情况仍然发生了，70 个大中型城市的新房价格创下近 10 年来的最大跌幅，因为北京雄心勃勃的 3000 亿元人民币（413 亿美元）过剩住房库存再贷款机制尚未落实。“房价下跌越多，家庭支出预算就可能越大，因此可自由支配的支出就会越多，”洪说。他补充说，这可能有助于缓解通货紧缩压力，并促使经济周期回升。在加入 Grow Investment 之前，洪曾就职于中国国际金融公司和交银国际控股。他建议在 2022 年 10 月底买入中国股票，就在恒生指数上涨 54% 之前。他还正确预测了 2015 年股市崩盘，导致市值蒸发 5 万亿美元。在对中国经济复苏力度的怀疑和地缘政治担忧继续让投资者望而却步之际，洪教授的观点与法国兴业银行和瑞银等机构最近对中国市场前景的乐观看法相呼应。可以肯定的是，贸易摩擦仍然是中国股市的一个隐患，尤其是对严重依赖出口的公司而言。洪表示，在外国投资者信心减弱的情况下，对资本外流的担忧是有道理的。与此同时，中国散户投资者目前将大部分家庭存款投入中国国债和高收益理财产品，而不是股票，这表明国内投资者信心尚未完全恢复。Grow Investment Group 合伙人兼首席经济学家洪灏于 2020 年 6 月 5 日在铜锣湾 SCMP 办公室合影。照片：陈晓梅洪仍然乐观的预期表明中国经济周期正在触底。他说，上个月零售额增长 3.7%，出口增长 7.6%，这表明经济并没有像新闻报道的那样衰退。“中国经济正在触底，但有所回升，而不是停滞，”洪说。资本外流并未完全停止，但速度有所放缓，因为总会有一些投资者在如此广阔的市场中看到机会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3266957/chinese-stocks-dont-need-property-rebound-hit-new-heights-analyst-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门将开放 80,000 个座位的户外场馆，迎接香港举办的大型活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266976/macau-open-80000-seat-outdoor-venue-hong-kong-embraces-mega-events?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266976/macau-open-80000-seat-outdoor-venue-hong-kong-embraces-mega-events?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>腾讯微信打破常规，禁止网络红人进行直播</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3266951/tencents-wechat-breaks-ranks-ban-digital-influencers-live-streaming?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 21:00微信视频平台发布新规征求意见稿，禁止使用头像进行直播。照片：Shutterstock Images随着北京加强对人工智能生成内容的控制，中国社交媒体巨头腾讯控股计划禁止在其直播商务平台上使用人工智能 (AI) 虚拟主播。微信的视频平台微信频道发布了一份涵盖“低质量内容”的新规则草案，其中指出不允许使用“插件、人工智能和其他工具为直播生成头像”。根据草案，“教授和销售虚拟人软件”也将被视为“对抗行为”并被禁止。新规则草案出台之际，当局已经严厉打击使用人工智能技术创建虚拟化身的行为。根据国家互联网信息办公室去年 4 月发布的拟议法规，互联网监管机构国家互联网信息办公室 (CAC) 要求本地生成式人工智能服务提供商必须采取措施，防止传播歧视性内容和虚假信息。腾讯表示，违反规定的网络主播的直播曝光率将被公司算法降低，严重违规者的电商功能将被限制。据知情人士透露，腾讯修改规则的动机是“鼓励更多 [直播] 主播与观众进行实时互动”。据知情人士透露，规则草案将于 6 月 7 日至 13 日开放征求意见，腾讯将审查直播主的反馈意见。北京咨询公司海豚资本的创始人李成东表示，这些变化是为了保护平台的利益。李告诉《南华早报》：“由于创建虚拟形象的成本极低，一个人可以在短时间内创建数百甚至数千个虚拟形象，这可能会影响现实生活中的主播并扰乱市场。”尽管对“虚拟人物”的审查越来越严格，但中国顶级直播平台仍在继续允许使用人工智能虚拟形象。根据艾媒咨询的数据，去年该市场价值 205.2 亿元人民币（28 亿美元），预计到 2025 年将增长一倍以上，达到 480.6 亿元人民币。中国电子商务巨头京东已经接受了这一概念。今年 4 月，其创始人兼董事长刘强东的虚拟形象在其平台上首次亮相。刘强东的头像主持了两次直播，推广消费电子设备和杂货，总观看次数超过 2000 万次。一款印有微信标志的智能手机出现在中华人民共和国国旗前。图片来源：Shutterstock Images京东的竞争对手、《华盛顿邮报》的所有者阿里巴巴集团控股并不禁止在其直播平台上使用或推广头像。在淘宝的在线购物频道上，有数百家供应商提供数字人相关服务，包括为客户创建分身、提供数字主播培训课程等，这些服务的价格从20元到8000元不等。阿里云也推出了数字人服务，称他们可以充当直播主和购物助理，提供全天候服务，据其网站显示，每个3D虚拟形象每月收费5749元。虽然抖音（字节跳动旗下全球热门短视频应用TikTok的中文版）并未禁止虚拟人参与直播，但它在去年5月推出了一套规则，要求数字创作者对任何由人工智能生成的内容进行标记，以符合中国关于“深度伪造”技术的新规定。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3266951/tencents-wechat-breaks-ranks-ban-digital-influencers-live-streaming?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国高级官员访韩与普京访问平壤同步</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266968/chinese-senior-officials-south-korea-trip-coincide-putins-pyongyang-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 21:00外交部副部长孙卫东是定于周二率领代表团前往首尔参加外交和安全会谈的两名北京高级官员之一。图片来源：新华社随着朝鲜半岛局势紧张，中国高级外交和国防官员访问韩国，恰逢俄罗斯总统普京访问平壤。北京外交部证实，外交部副部长孙卫东和中国军方国际合作办公室副主任张宝群将于周二在首尔参加“2+2”外交安全对话。首尔外交部发表声明称，韩国外交部副部长金弘均和国防官员将出席此次会议。上个月，中国国务院总理李强在首尔会见韩国总统尹锡烈，双方确认了即将举行的对话的大致时间表。“2+2”对话始于 2002 年，迄今已举行了五次。 2020 年，亲北京的文在寅担任韩国总统时，该机制被升格为副部级。“中韩建立 2+2 对话机制……是鉴于双边关系发展的需要，”中国外交部发言人林建周一在北京表示。他指的是韩国的正式名称。“中方将重点与韩方就如何发展和改善 [关系] 深化各领域交流与合作交换意见，”他补充道。与此同时，克里姆林宫已经证实，普京将于周二访问朝鲜，此前数月外界对此次大肆宣传的访问引发了猜测。这将是俄罗斯领导人 20 年来首次访问这个与世隔绝的国家。有报道称，在朝鲜入侵乌克兰之后，莫斯科正试图重建其国际形象，并寻求与平壤建立更紧密的关系。林毅夫表示，对话日期“是在早期阶段商定的”，并且“与其他国家没有特别的关系”。然而，随着朝鲜和韩国关系创下新低，普京即将到来的访问给半岛局势注入了更大的不确定性。所有经济合作均已暂停，引发对军事对抗的担忧。韩国情报机构告诉韩联社，莫斯科和平壤可能会建立密切的军事合作，使俄罗斯能够对朝鲜半岛进行军事干预。首尔表示，朝鲜可能已向俄罗斯发送了近 500 万枚炮弹，普京在访问平壤时可能会寻求更多。韩国和美国都警告不要进一步进行军事交流，因为俄罗斯因乌克兰战争而受到联合国制裁。中国与俄罗斯和朝鲜都保持友好关系，因为它们在亚洲面临以美国为首的联盟。中国尚未对普京的访问发表评论。关于周二与中国高级代表团的对话，韩国外交部表示，双方将就“双边关系、朝鲜半岛问题以及包括地区和国际地缘政治局势在内的其他共同关心的话题”交换意见。传统上，中韩关系近年来，随着首尔与条约盟友华盛顿的安全合作不断加深，中韩关系的稳定受到了考验。华盛顿加强了地区组织以“遏制”北京。然而，最近几周出现了一线曙光，北京强调在“挑战和困难”中稳定发展双边关系的必要性，首尔则表示“韩国不赞成在外交关系中进行零和博弈”。李克强和尹富根上个月在首尔举行的会晤是在与美国另一个国防盟友日本举行三边峰会期间举行的。中韩领导人重启了升级双边自由贸易协定的谈判，并同意在周二举行“2+2”对话。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266968/chinese-senior-officials-south-korea-trip-coincide-putins-pyongyang-visit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟应行使战略自主权，重新考虑对华关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3266861/eu-should-exercise-strategic-autonomy-rethinking-china-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3266861/eu-should-exercise-strategic-autonomy-rethinking-china-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新推出的卧铺列车吸引热衷于“军事式旅行”的 Z 世代成员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266967/hong-kongs-new-sleeper-trains-lure-gen-z-members-keen-military-style-travel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266967/hong-kongs-new-sleeper-trains-lure-gen-z-members-keen-military-style-travel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>