<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 09:16:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国科学家揭示动物如何“逃避”致命病毒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289862/chinese-scientists-shed-light-how-animals-run-away-deadly-viruses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.08 16:00远距离迁徙的帝王蝶感染某些疾病的风险比不迁徙的帝王蝶要低得多。图片来源：路透社动物能够“逃离”致命病毒，中国科学家首次揭示其背后的机制。他们发现，健康生物可以超越受感染的生物，最终将它们抛在后面，这一过程被称为“迁徙淘汰”。关于迁徙对病毒传播的影响，目前存在两种相互矛盾的观点。尽管人们普遍认为宿主迁徙会加速传染病的传播，但最近的一些生态学研究表明，事实可能恰恰相反——在某些情况下，迁徙实际上可能会抑制病毒的传播。中国南方研究人员的一项新研究为这一矛盾提供了新的见解。中国科学院深圳先进技术研究院（SIAT）的研究团队发现，当宿主物种漫无目的地四处奔跑时，运动速度越快，病毒传播的范围就越广。相反，如果动物种群的移动有方向并且速度足够快，病毒就会被“消灭”。这项研究由深圳先进技术研究院定量合成生物学重点实验室的付雄飞及其同事于上周二在国际期刊《美国科学院院刊》上发表。病毒作为一种非运动性微生物，完全依赖于其感染宿主（如人类、动物、植物和其他生物）的能力来复制和远距离传播。因此，人们通常认为，宿主种群迁移得越快，病毒就越容易传播。然而，最近的生态学研究表明，动物迁徙可以通过将受感染的个体从迁徙群体中移除来降低病毒的流行率。在帝王蝶身上也观察到了类似的现象，因为长距离迁徙的蝴蝶感染寄生虫病的风险明显低于不迁徙的蝴蝶。基于这一现象，生态学家提出了“迁徙淘汰”假说，认为迁徙有助于消灭感染病毒的个体，从而维持种群的健康。为了解决这一悖论并研究宿主运动能力如何影响病毒传播，深圳团队在实验室中建立了一个宿主-病毒系统。研究人员采用合成生物学方法，使用大肠杆菌和M13噬菌体病毒来复制宿主-病毒相互作用。团队观察到，由于病毒不能自行移动，M13噬菌体的速度落后于细菌，这意味着健康个体可以更快地清除噬菌体，而受感染的个体则留在后面。研究人员发现，随着健康细菌“前锋营”移动速度的加快，受感染的个体逐渐被从群体中清除，这有助于验证迁徙淘汰的假设。他们指出，他们的研究不仅为探索自然界中病毒传播的更广泛问题提供了新的实验模型和理论基础，也为理解传染病的预防和控制提供了启示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289862/chinese-scientists-shed-light-how-animals-run-away-deadly-viruses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>住宿税和美国贸易战打击旅游业，香港酒店业者准备应对“令人担忧”的趋势</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3289864/hong-kong-hoteliers-brace-worrying-trends-lodging-tax-us-trade-war-dent-tourism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3289864/hong-kong-hoteliers-brace-worrying-trends-lodging-tax-us-trade-war-dent-tourism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约 90% 的香港弱势群体在 12 个月前接种了上一次新冠疫苗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3289865/about-90-vulnerable-hongkongers-are-more-year-last-covid-19-vaccination?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.08 16:09该组织表示，他们发布这一研究结果是为了配合针对最新 JN.1 变种的最新 mRNA 疫苗的发布。图片：Sam Tsang一个新成立的关注小组发现，约有 90% 的香港重症高风险人群在一年多前接种了上一次疫苗，该小组敦促居民在冬季流感季节到来之前接种疫苗。新冠疫情公共卫生关注小组周日还表示，接受调查的三分之二的人认为他们不需要再接种疫苗，并补充说，这一发现凸显了公众需要加强健康教育的必要性。该小组由 8 名医疗保健专家组成，他们表示，将发布研究结果，以配合针对最新 JN.1 变体的 mRNA 疫苗的发布。“我们正进入冬季，随着流感病毒的共同传播，并发症的风险很高，住院治疗……以及婴儿死亡的风险也会很高，”该小组成员、香港大学医学系讲座教授洪繁毅说该组织于10月16日至11月16日期间调​​查了571名30岁或以上患有慢性疾病的居民。研究发现，其中约90％的人一年或更长时间内没有接种过新冠疫苗，尽管60％的受访者知道自己严重感染的风险更高。其中，最大的群体是191人，他们已经两年多没有接种过加强针。13名受访者从未接种过疫苗。在那些没有接种加强针的人中，62.7％的人表示他们认为没有必要。近 40% 的人表示担心副作用。也有更大比例的受访者认为流感比新冠肺炎更严重。Ivan Hung 表示，随着冬季流感季节的临近，“并发症的风险很高”。照片：陈晓梅就在卫生防护中心报告称，11 月 24 日至 11 月 30 日期间，有 3 人死于新冠肺炎后几天，该小组发布了这一研究结果。据该中心称，超过 690 万香港居民接种了一剂新冠肺炎疫苗，但只有 62,743 人接种了第六剂。该小组另一名成员、香港中文大学赛马会公共卫生及基层医疗学院教授黄志生表示，这一研究结果凸显了一个“误解”，即新冠肺炎已成为一种容易被忽视的轻微疾病。他说，这种疾病仍可能导致并发症，例如长期新冠肺炎、入院治疗和危及生命的状况。黄志生还呼吁那些担心疫苗接种副作用的人考虑“大局”，因为不良反应只影响到“不到个位数”的接种者接种疫苗。“我认为这确实是一个知识空白，”黄说。“因此，为了填补这一知识空白，我们必须进行更多的健康教育，因为在疫情措施取消后，这些看法非常普遍。”香港老人医学会前会长陈汉威表示，虽然政府为推广疫苗接种做了很多工作，但应该加大力度针对体弱和独居的老年居民。关注小组成员陈说，这类人可能不知道如何在网上预约接种疫苗，甚至不记得上次接种疫苗是什么时候。“这群体弱多病、高危人群值得更多关注，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3289865/about-90-vulnerable-hongkongers-are-more-year-last-covid-19-vaccination?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的陈茂波不理会对基础设施债券认购不足的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289863/hong-kongs-paul-chan-brushes-aside-concerns-over-undersubscribed-infrastructure-bond?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289863/hong-kongs-paul-chan-brushes-aside-concerns-over-undersubscribed-infrastructure-bond?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼泊尔“野蛮”的动物献祭仪式尽管遭到强烈抗议，但仍在继续</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3289733/nepals-barbaric-animal-sacrifice-ritual-persists-despite-outcry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3289733/nepals-barbaric-animal-sacrifice-ritual-persists-despite-outcry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我应该穿羽绒服吗？”前中国国家队运动员回应对泳衣过薄的批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3289357/should-i-wear-down-jacket-ex-china-national-athlete-counters-criticism-over-skimpy-swimsuit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.08 14:00中国退役游泳运动员刘翔因捍卫自己选择穿着暴露的泳衣而获得大陆社交媒体的支持。图片：SCMP composite/Weibo/QQ.com一名退役的中国游泳运动员因捍卫自己选择穿着暴露的泳衣而获得大陆社交媒体的支持。28 岁的刘翔曾是国家游泳队成员。她在2018年雅加达亚运会上获得50米仰泳金牌，并在整个职业生涯中创造了多项世界纪录。2022年从国家队退役后，刘诗诗转型为一名全职博主，在抖音上积累了560万粉丝，在微博上积累了130万粉丝。她经常在这些平台上分享与旅行、时尚和游泳相关的视频。2022年从国家队退役后，刘诗诗成为了一名全职博主，在社交媒体上分享旅行、时尚和游泳视频。图片来源：百度/湖南日报“看到很多人叫我软色情主播，我的生活方式有问题吗？游泳时我应该穿羽绒服而不是泳衣吗？” 11 月 30 日，刘亦菲在微博上回应网上的批评。她补充说：“我五岁学会游泳。游泳已经成为我生活中不可分割的一部分。我喜欢自己穿泳衣的样子，也欣赏看到其他女孩穿泳衣的样子。我希望我的社交媒体内容能向我的观众传达一种积极的生活态度。我做错了什么吗？“如果你问我以后还敢不敢发自己穿泳衣的视频，我的回答是：敢！”刘亦菲自信地回应了批评，并表示今后她会坚持分享自己穿泳衣的视频。图片来源：百度/湖南日报到目前为止，刘诗诗的社交媒体账号继续正常运行。对刘诗诗的强烈反对是围绕另一位退役中国顶级运动员的争议的延续。前国家队体操运动员吴流芳因发布“口渴陷阱”视频而被暂时封禁。大约一周后，禁令解除后，吴流芳在抖音上的粉丝数量在一天内飙升了数百万。“口渴陷阱”通常涉及发布挑逗性的自拍照。这已经不是刘诗诗第一次反驳批评她外表的网友了。今年早些时候，当有人指出刘诗诗体重增加了，尤其是她的腿时，她回应说：“好吧，我知道我胖了。这是一种健康的美。我接受自己的一切。我是最美的一个。”今年初，有人评论刘诗诗体重增加，她不以为然，称“是健康的美”。图：百度/湖南日报刘诗诗最新一条微博引发热议，获得粉丝大力支持。“展现真实的自我没错，游泳不只是一项运动，更是一种生活方式。我支持你的信心和决心，”一位观众评论道。另一位网友评论道：“什么样的人会批评刘晓庆？他们肯定心里有阴影，导致他们对一切都持消极态度。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3289357/should-i-wear-down-jacket-ex-china-national-athlete-counters-criticism-over-skimpy-swimsuit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>其他中国品牌争相争夺“非洲智能手机之王”头衔，警钟敲响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289680/alarm-bells-ring-smartphone-king-africa-other-chinese-brands-chase-crown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289680/alarm-bells-ring-smartphone-king-africa-other-chinese-brands-chase-crown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎圣母院举办 2019 年火灾后的首场弥撒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289860/notre-dame-hosts-first-mass-2019-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289860/notre-dame-hosts-first-mass-2019-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国驻美大使呼吁美国年轻人理性看待中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289857/chinese-envoy-us-calls-young-americans-lead-rational-views-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.08 13:00上个月，上海外滩的外国游客。中国青年使者奖学金（YES）为参加该项目的美国年轻人提供五年多次入境签证。图片来源：新华社 中国驻美国最高代表呼吁通过更多的人文交流，特别是青年之间的交流，“客观理性”地看待中国。中国驻华盛顿大使谢锋周五美国时间表示，自去年11月习近平主席宣布计划在未来5年欢迎5万名美国青年参加交流和学习项目以来，共有1.4万名美国青年访华。谢锋呼吁更多美国年轻人来中国，成为形成正确国家认知的“先行者”。“用自己的脚步去衡量，用自己的眼睛去观察，用自己的心去领悟。坚持独立思考，突破思维定势，形成客观理性的‘中国观’，”他在华盛顿大使馆举行的双边青少年交流活动上说道。中美两国作为地缘政治对手，尽管两国在意识形态、国家安全、高科技准入和贸易关税等问题上的紧张局势不断升级，但两国仍试图通过恢复人文交流来管理日益复杂的关系。北京设立了青年使者奖学金（YES），以促进青年交流，并为参加该计划的美国年轻人提供五年多次入境签证。谢志雄表示，在新冠疫情期间，两国之间的直航大幅减少，目前已恢复到每周 100 个。上个月，在罕见地与中国交换囚犯后，美国下调了对华旅行警告级别。“但坦率地说，这些还远远不够，”谢志雄说。 “我们应该继续排除干扰，打破寒蝉效应，反对任何开历史倒车的行为，为双边交往搭建桥梁。”他说，自上世纪70年代末中美建交以来，约有240万中国青年赴美留学，“他们不仅为中国的现代化建设作出了贡献，也为美国带来了巨大的经济利益和大量科研人才。”谢志伟还呼吁加强两国高校间的交流。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289857/chinese-envoy-us-calls-young-americans-lead-rational-views-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大熊猫“安安”、“可可”首次亮相海洋公园，吸引全球粉丝</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289855/ocean-park-debut-hong-kong-pandas-ke-ke-draws-fans-around-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.08 12:20粉丝们带来毛绒玩具和其他熊猫纪念品来庆祝这个大日子。照片：Edmond So周日早上，数百名早早到场的游客在海洋公园大熊猫馆外排队，只为一睹北京方面赠送给香港的这两只大熊猫，它们的首次公开亮相甚至吸引了来自世界各地的粉丝。雄性大熊猫安安和雌性大熊猫可可受到了游客的热烈欢迎，它们住在香港赛马会四川珍宝馆内。游客们用手机和相机捕捉大熊猫的每一个动作，可可栖息在树干上，安安则靠近玻璃仔细观察游客。上午 10 点，公园开门前，已有数十人排队等候。队伍最前面的一名粉丝带着几个熊猫玩偶，另一名粉丝则戴着特制的头带来纪念这一天。根据公园的人群控制措施，游客只能参观大熊猫 10 分钟。29 岁的建筑工人、熊猫粉丝 Brian Sit 表示，为了看到熊猫，他排了 30 分钟的队。“疫情期间，我整天呆在家里看熊猫视频，就是那时候，我成了熊猫爱好者，”他说。“我就是为此才办了海洋公园的年度会员资格。”34 岁的 Darrell Uy 是一名来自卡塔尔的游客，他和妻子、儿子在为期三天的香港之旅的最后一天来到这里看熊猫。“我们来这里是为了庆祝儿子的生日，他非常喜欢熊猫，”他说。 “我们之所以选择来香港看熊猫，是因为我们需要办理签证才能前往中国大陆。也许将来有一天我们会去那里。”他的儿子 Xander Uy 周六满 8 岁，他说这是他第一次看到香港的大熊猫。“我喜欢熊猫，因为它们吃竹子，”他补充道。30 岁的 Antony Mezzatesta 是一名美国大学生，他来香港看望女友。他说，这是他第一次看到熊猫，所以特意来到这个公园，希望看到安安和可可的首次亮相。“它们绝对没有辜负我的期望。我真的很兴奋，”他说。“我的家乡佛罗里达州没有大熊猫，所以我来这里就是为了看熊猫。”“我看到它们在树上爬，太可爱了，”他说。 “我喜欢那只母熊猫，但我觉得她似乎更害羞。”科科在海洋公园首次亮相的前一天大嚼竹笋。照片：Robert Ng许多游客在见到熊猫后也前往公园的纪念品商店，其中包括 55 岁的香港居民 Echo Chen。陈女士说，看到两只可爱的熊猫在公园里滚来滚去，她非常高兴，决定带着满满一袋纪念品回家。“我买了两个熊猫毛绒玩具、一个靠垫和两个钥匙扣，”她说。 “我最喜欢的是两只手拉手的熊猫钥匙扣，太可爱了。”“我花了900多港币（116美元）买这些东西，但我觉得还是值得的。”“我来自成都，所以来这里看熊猫就像见到我的家人一样。”北京向香港赠送了这两只大熊猫，以纪念香港回归中国主权27周年。这两只熊于9月抵达香港，与公园里已有的另外四只熊一起。周六，全市比赛的评委选择保留这两只五岁大熊猫的原名，因为它们具有积极的含义。“安安”代表香港和平稳定的未来，“可可”则暗示香港未来无限的可能性。两个名字的组合“安可”在中文中是“再来一次”的意思，暗示着一系列吉事接踵而至。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289855/ocean-park-debut-hong-kong-pandas-ke-ke-draws-fans-around-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蚂蚁集团提拔首席财务官韩建军为首席执行官，支付宝母公司迎来成立 20 周年里程碑</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3289856/ant-group-promotes-finance-chief-cryril-han-ceo-alipay-owner-marks-20-year-milestone?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.08 12:41根据 12 月 8 日的内部备忘录，董事长兼首席执行官井贤栋将从明年 3 月起卸任管理职务。照片：陈晓梅中国最大的移动支付系统运营商蚂蚁集团将从明年起提拔其首席财务官韩信义出任首席执行官一职，以更新其高层管理人员，并在经营 20 多年后推动下一阶段的增长。韩信义是该集团现任首席执行官，他于 2019 年 12 月 23 日辞去首席执行官一职。据《南华早报》看到的 12 月 8 日发给员工的一封电子邮件显示，总裁兼首席财务官井贤栋将从 3 月 1 日起接替井贤栋负责所有业务部门和日常管理。井贤栋将继续担任集团董事长。井贤栋在给员工的电子邮件中表示：“自 2014 年加入支付宝以来的十年间，井贤栋以战略敏锐性、奉献精神和专业精神为集团发展做出了重要贡献。”“井贤栋以谦虚、坦率、无私和公正赢得了整个团队的深深信任和认可。我百分之百地相信，Cyril 将带领团队超越我们的预期，达到令人兴奋的新高度。”前投资银行家韩心怡加入阿里巴巴集团控股。图片：讲义阿里巴巴集团控股拥有蚂蚁集团 33% 的股份，也是《南华早报》的所有者。据 Statista 称，总部位于浙江省东部杭州的蚂蚁集团拥有支付宝，截至 2023 年底，支付宝控制着中国 55% 的移动支付市场。其最大的竞争对手微信支付由腾讯控股拥有，占有 37% 的份额。 Statista 称，预计 2029 年中国的数字支付交易额将达到 12.8 万亿美元，而 2024 年这一数字将达到 8.6 万亿美元。井贤栋将辞去他自 2016 年 10 月接替彭蕾以来一直担任的首席执行官一职。他于 2018 年 4 月成为董事长。周日的消息发布之际，正值支付宝和蚂蚁集团成立 20 周年。现年 44 岁的韩寒曾在中国国际金融公司担任投资银行家十年，后于 2011 年加入阿里巴巴集团控股财务部。根据蚂蚁集团网站公布的数据，他于 2014 年加入蚂蚁集团，于 2020 年 4 月成为首席财务官，并自 2023 年 1 月起担任董事总经理。他于三月份被任命为集团总裁。蚂蚁集团于 9 月推出了一款名为“智小宝”的独立人工智能 (AI) 应用程序，这是一款虚拟医疗和财务助理，旨在将大型语言模型转变为消费者服务。该公司于 7 月推出了 Alipay Tap，这是一项非接触式支付服务，目前已被麦当劳和全家等 2,300 家商户采用。蚂蚁国际是该集团位于新加坡的全球业务部门，今年也实现了强劲增长，拥有四大支柱业务——Alipay+、Antom、WorldFirst 和嵌入式金融。据公司声明，截至 11 月，其跨境移动支付和数字化技术解决方案 Alipay+ 已将 66 个市场的 9000 多万商户连接到 16 亿用户账户，并与包括钱包和银行应用程序在内的 35 个支付合作伙伴合作。井贤栋在电子邮件中表示：“20 年的执着、韧性和荣耀之旅的动力，是我们的激情和愿景从一代蚂蚁队友传递到下一代。在关键的战斗岗位上，年轻一代的领导者正在加紧承担战略责任。他们更了解未来；他们有更大的实力去创造未来。”“今天开启了蚂蚁集团新的十年，”他补充道。“这必将是一段更加令人兴奋和鼓舞人心的创新和冒险之旅。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3289856/ant-group-promotes-finance-chief-cryril-han-ceo-alipay-owner-marks-20-year-milestone?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国炼铁“爆炸性”突破 产能提升3600倍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289441/chinas-explosive-ironmaking-breakthrough-achieves-3600-fold-productivity-boost?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289441/chinas-explosive-ironmaking-breakthrough-achieves-3600-fold-productivity-boost?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚总理：墨尔本犹太教堂火灾是“恐怖主义行为”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3289854/melbourne-synagogue-fire-act-terrorism-australian-pm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.08 12:07澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯谴责墨尔本犹太教堂纵火事件是“恐怖主义”行为。资料照片：路透社澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯 (Anthony Albanese) 周日称墨尔本一座犹太教堂的故意纵火事件是“恐怖主义行为”，并警告称该国“反犹太主义令人担忧的崛起”。周五黎明前，戴着面具的纵火犯在墨尔本郊区 Ripponlea 的 Adass Israel 犹太教堂纵火，烧毁了大部分建筑，不过没有造成严重伤亡。当局仍在追捕肇事者。阿尔巴尼斯周日表示，犹太教堂的火灾是“恐怖主义的定义”。“反犹太主义的抬头令人担忧，”总理告诉记者，并补充说他将继续“呼吁谴责这种行为”。“恐怖主义的目的是在社区中制造恐惧，墨尔本犹太教堂发生的暴行显然是为了在社区中制造恐惧，”他说。维多利亚州反对党领袖约翰·佩苏托 (John Pessuto) (C-L) 在阿达斯以色列犹太教堂遭纵火袭击后举行的社区声援集会上与议会议员和犹太社区成员合影留念。图片：EPA-EFE负责确定事件是否为恐怖主义行为的澳大利亚警方将于周一开会，以确定火灾是否符合官方标准，同时他们将继续追捕两名纵火犯。此次袭击在澳大利亚国内外引起了广泛谴责。保守派政客和犹太团体批评阿尔巴尼斯政府未能呼吁反对反犹太主义。反对党领袖彼得·达顿指责阿尔巴尼斯，周日表示，总理认为“不对反犹太主义采取强硬立场，这将以某种方式为他在国内带来政治利益”。袭击发生后，以色列总理内塔尼亚胡表示，“这一令人发指的行为与澳大利亚工党政府散发出的反以色列情绪密不可分”，并指出堪培拉决定投票支持一项要求结束以色列在以色列领土上建立永久定居点的联合国决议。 “非法”占领巴勒斯坦领土。“反以色列情绪就是反犹太主义，”他说。墨尔本 Ripponlea 的 Adass Israel 犹太教堂发生火灾，一名男子在现场献花致敬。两名涉嫌纵火者仍然逍遥法外。图片：EPA-EFE就在他发表上述言论的几天前，澳大利亚投票支持联合国大会一项决议，要求以色列终止“在被占领的巴勒斯坦领土上的非法存在”。新西兰、英国和加拿大是投票支持该决议的 157 个国家之一，8 个国家反对。澳大利亚外交部长 Penny Wong 为投票辩护，称“澳大利亚是希望结束战争、实现两国解决方案的绝大多数国际社会成员之一”。但是，尽管澳大利亚人“可以自由支持或不同意以色列的行为”，但 Penny Wong 表示，这绝不能被用作“掩盖偏见的借口”。“针对澳大利亚犹太社区是一种反犹太主义行为，完全不可接受，”Penny Wong 说，并补充说“将其变成一场政治斗争是鲁莽的”。加沙战争引发了澳大利亚各城市以及世界许多地方的以色列和巴勒斯坦支持者的抗议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3289854/melbourne-synagogue-fire-act-terrorism-australian-pm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国东部一冷藏设施发生火灾 9 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289851/9-killed-fire-cold-storage-facility-eastern-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.08 11:26据报道，火灾于周六中午左右在山东省荣成市的一家工厂开始发生。图片：X/ ying tang据国家媒体报道，周六，中国东部省份山东省的一座冷库发生火灾，造成 9 人死亡。据国家电视台 CCTV 报道，周六中午左右，荣成市在建的冷链仓储设施的隔热材料着火。周日早上，现场发现 9 人死亡。调查正在进行中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289851/9-killed-fire-cold-storage-facility-eastern-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海上暴力：公海上的武装袭击对海员有何影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289657/violence-sea-how-armed-attacks-high-seas-affect-mariners?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.08 11:30海上暴力：公海上的武装袭击如何影响海员也门胡塞叛军自 2023 年 10 月以来一直在袭击穿越红海走廊的船只。叛军称，这些暴力行为是对以色列-加沙战争的回应，扰乱了该地区每年处理价值约 1 万亿美元的货物的国际航运。部分伊朗自称是“抵抗轴心国”，反对以色列和美国在中东的影响力，胡塞武装声称他们的目标是与以色列、美国或英国有关的船只。然而，许多被击中的船只与加沙冲突几乎没有任何联系。航运公司被迫改变航线或加入国际海军护航队。这些干扰也使海员在其他地方面临更大的海盗袭击风险。那么，这种日益严重的暴力威胁对水手有何影响？航运公司​​又将采取哪些措施来应对这一问题？获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289657/violence-sea-how-armed-attacks-high-seas-affect-mariners?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>