<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Aug 2024 09:16:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>江豚？日本“孤独”的海豚被指导致游泳者血流成河</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3276071/porpoise-lonely-dolphin-blamed-leaving-bathers-bloodied-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 16:002017 年静冈县下田水族馆的一只雌性宽吻海豚。照片：法新社日本福井县海滩游客遭遇一系列袭击事件，海洋生物学家认为这只海豚是由于孤独和无法找到配偶而做出的行为。迄今为止，已有 18 人受伤，据称敦贺市海滩附近，印度太平洋宽吻海豚无端发起攻击。富士新闻网络频道播出的一段视频捕捉到了最令人震惊的一次袭击。这段视频于 8 月 20 日上午在水岛海滩拍摄，可以看到海豚的背鳍划破水面，向一名身穿黄色救生衣试图躲开的孩子游去。随着海滩上围观者的大喊，一名在水中的男子开始去救孩子，救生衣做出了一系列急促的动作。其他游泳者离开水面或躲在浮桥上。据 FNN 报道，前去帮助孩子的男子受了轻伤，但当男孩到达海滩时，他的手已经血流满面。孩子缝了 30 针，预计伤口需要一个月才能完全愈合。当地海岸警卫队官员立即命令游泳者离开水域，当天剩余时间海滩关闭。前一天，一名女子右手被咬伤，受了轻伤，而一名男子在附近的白木海滩游泳时左脚和右手拇指受了轻伤。“看来，多起事件都是同一只海豚造成的，”东京农业大学北海道鄂霍次克校区海洋生物实验室负责人小林真理说道。“据信这是一只雄性印度太平洋宽吻海豚，我们知道雄性有时会通过互相咬来交流，所以它可能是在试图与人类这样做，”她告诉《本周亚洲》。 “此外，这种物种通常群居，所以它可能很孤独。”福井附近海豚事件最早于 2022 年报道，当时一名游泳者受伤，但去年夏天上升到五起。也有人认为这只海豚试图用生殖器压住游泳者。专家建议，遇到攻击性海豚的人应立即离开该区域并离开水面。他们还警告称，与最初看似友好的海豚互动可能会很快变得危险，例如 1994 年，在巴西圣塞巴斯蒂昂度假胜地，一只海豚在明显感到压力后杀死了一名游泳者。“值得研究的是，这些袭击是否可能是对感知到的威胁的防御，因为我不知道有任何证据表明海豚有兴趣吃人，”博物学家、东京信息大学前文化人类学教授凯文·肖特 (Kevin Short) 表示。他表示，日本海豚与人类的冲突反映了人类与该国不断增长的熊类种群之间的类似冲突，并补充道，“我认为人们必须彻底重新思考如何与野生动物共存。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3276071/porpoise-lonely-dolphin-blamed-leaving-bathers-bloodied-japan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：美国谴责中国“侵略性”行动，与菲律宾“站在一起”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3276088/south-china-sea-us-condemns-aggressive-chinese-actions-stands-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 16:06周一，中国海警船在一艘据称正在南海有争议海域执行萨宾娜浅滩补给任务的菲律宾海岸警卫队船只附近航行。图片来源：法新社美国严厉谴责中国在南海的活动，誓言“与地区盟友站在一起”，因为菲律宾和中国船只频频发生冲突，加剧了这片广阔的争议水道的紧张局势。美国海岸警卫队太平洋地区副司令、海军少将安德鲁·杉本 (Andrew Sugimoto) 表示，美国“毫不含糊地”谴责撞击船只等“侵略性”行为。“中国希望被视为世界的一员，拥有自己的一套规则并严格执行。但每当他们采取诸如撞击或用水炮攻击未武装的船只之类的行动时，情况似乎就不是这样了，”杉本周二表示。他还重申了华盛顿与盟友联手在海上争端中对抗中国的决心，并表示越来越多的国家愿意在这方面与美国海岸警卫队合作。杉本发表上述言论之前，中国和菲律宾船只在有争议的萨宾娜浅滩附近一周内发生了第三次对峙。在过去一年里，在仁爱礁和斯卡伯勒浅滩（中国称为黄岩岛）附近发生了一系列冲突后，该浅滩已成为北京和马尼拉在南海的潜在第三个爆发点。萨宾娜浅滩和仁爱礁是南沙群岛的一部分，北京称南沙群岛为南沙群岛，中国声称对南海大部分地区拥有主权。菲律宾、越南和马来西亚是南海三岛之一。 菲律宾还指责中国本月至少两次向在北京控制的黄岩岛和渚碧礁附近巡逻的菲律宾飞机“危险地”发射照明弹。反复的对峙引发了人们对更大范围冲突的担忧，美国是菲律宾的条约盟友。“我们与菲律宾站在一起，我们谴责那些咄咄逼人的人的行为，他们撞击或试图阻止人道主义物资到达个人手中，[或]重新补给同胞，”杉本周二表示。他呼吁中国“自己遵守规则”并“以身作则”，他说：“到那时，世界其他国家就会注意到，他们实际上是世界领导者，而不是恶霸”。北京一再指责美国挑起南海局势，称其为该地区“最大的和平破坏者”。美国加强了与南海盟友的联合军事演习，包括首次在菲律宾领海外进行的此类演习。防务盟友还重申了在南海水域和空域的航行自由权。“我们需要能够自由地向任何海洋派遣船只，因为这是地球上每个国家的权利，”杉本说。中国海警周一表示，已经击退了菲律宾船只的“非法入侵”，这是自 8 月 19 日以来双方第三次发生海上对峙。此前几个小时，中国和菲律宾就周日在萨宾娜浅滩附近的碰撞事件互相指责，六天前也发生过类似事件。马尼拉指责中国方面周日采取了“侵略性和危险性”的行动，包括撞击和使用水炮，针对的是它所说的执行“人道主义任务”的船只，这些船只正在向该地区的渔民运送物资。几周前，双方就向搁浅在仁爱礁的一艘菲律宾海军舰艇进行补给任务达成了协议。菲律宾控制的这一岛礁是双方激烈争夺的焦点。但双方未能就任务的一些关键条件达成一致。本月早些时候，在黄岩岛附近的空中对峙发生后不久，马尼拉表示补给安排可能会接受审查。中国当时表示，在菲律宾飞机飞入其渚碧礁领空后，中国采取了“必要的反制措施”。渚碧礁也是有争议的南沙群岛的一部分，已被控制该岛的北京改造成人工岛。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3276088/south-china-sea-us-condemns-aggressive-chinese-actions-stands-philippines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关警告三款婴儿服装产品存在受伤、勒颈风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276080/hong-kong-customs-warns-3-babywear-products-pose-risk-injury-strangulation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 14:51被海关标记为存在潜在危害的婴儿服装产品之一。图片：宣传资料香港海关对三款婴儿服装进行安全测试后，警告称，这些产品存在导致穿戴者受伤甚至勒颈的潜在风险。海关发言人周二表示：“测试结果显示，三款婴儿服装的绳索可能对婴儿造成勒颈和受伤的危险。”“建议家长不要给婴儿穿上这三款衣服，以免发生事故。”发言人在新闻发布会上没有透露品牌名称，但分享了产品图片。该部门表示，有第三方向其举报了这些产品，促使海关人员在各区进行抽查，并购买了部分产品进行实验室测试。“测试结果显示，三款婴儿服装靠近胸部上方的绳索可能会勒住婴儿，并造成窒息风险，”发言人“此外，其中一款样本的绳带末端过松，可能会紧紧缠住婴儿的手指，阻碍血液循环。”海关注意到，其中一款测试产品的绳带过长，有机会与其他物件纠缠，引致受伤。海关表示，同一产品系列的样本亦被发现甲醛含量超出安全标准。发言人补充，海关已从三间零售商及两间批发商及进口商在三间位于葵涌的店铺及两间批发商及进口商没收约1,600件来自两条产品系列的产品。“海关已向有关零售商、批发商及进口商发出禁制通知书，禁止该三款婴儿服装继续售卖。”“此外，海关人员已在各区巡查，至今未发现有三款涉案产品售卖。”海关表示，市民在购买时可留意以下安全提示婴儿装。建议包括注意婴儿装的设计以发现任何潜在危险，检查拉绳的长度，选择不太紧也不太松的尺寸。CB-TS-PLS 卡式炊具是机电服务部门标记的两种未经城市燃气管理局批准的型号之一。图片：宣传资料同日，机电工程署（机电署）警告市民，切勿购买两款未获气体监督书面批准的便携式卡式炉。此类产品必须获得气体监督的批准，才可进口、销售及供应香港。该署标记的两款炉具型号为CB-TS-PLS及CB-WA-35F，均来自日本制造商岩谷，并已在本地一家网上商店展示及销售。他说：“机电署正调查案件，如有证据显示进口商或供应商违反《气体安全条例》，可能会提出检控。”任何人如违反《气体安全（杂项）规例》中有关进口、销售或供应家用气体用具的相关条款，可被罚款10万港元（12,800 美元）以及首次定罪后的 12 个月监禁，他补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276080/hong-kong-customs-warns-3-babywear-products-pose-risk-injury-strangulation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本警方将在灾区部署人工智能无人机以阻止抢劫者</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276075/japans-police-deploy-ai-powered-drones-disaster-hit-areas-deter-looters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 15:00一架无人机在日本兵库县姬路市海岸附近飞行。图片来源：共同社日本警方在打击犯罪方面有了新盟友：在遭受自然灾害的地区部署人工智能无人机，以遏制劫掠者从疏散的房屋、商店和其他建筑物中偷窃的问题。无人机将用于补充地面警察的警力，并使用人工智能识别灾区行为可疑的个人，例如从一栋受损建筑物移动到另一栋建筑物并携带物品。然后，操作员将指导警员找到嫌疑人。东京智库“刑事司法未来”的创始人石塚真一 (Shinichi Ishizuka) 表示，这一举措可能有效帮助警方覆盖受地震或海啸等自然灾害影响的大片地区。但是，石塚表示，这项技术将赋予警方“巨大的权力”，但有人声称这种权力可能会被滥用。“警方工作的一个重要部分是预防犯罪，其中包括确保受自然灾害影响地区的安全，”他告诉《本周亚洲》。“无人机将使这项工作变得更容易，并让不得不撤离家园的人们放心，他们受到了保护。从这个方面来看，这并不是一个激进的提议，而且由于最近发生的灾难，这个提议也是必要的，”他补充道。石塚说，2011 年 3 月的地震和海啸摧毁了日本东北部，造成 20,000 多人死亡，其后果在许多人的脑海中仍然比较新鲜。一名男子走过 1 月 1 日地震后的能登半岛。图片：法新社本月，数百万日本人也因警告称，人们长期担心的日本南部南海海槽大地震即将来临而感到不安。2011 年地震后，有几起抢劫事件的报道，但 1 月 1 日 7.5 级能登半岛地震后，报道的抢劫案件要多得多。能登灾难造成 339 人死亡，10 天后，“抢劫者、骗子和小偷纷纷涌入石川县，以元旦地震的受害者为目标”，《朝日新闻》报道。警方证实了 17 起入室盗窃和盗窃案件，包括一家“日式旅馆”的现金和个人物品，当时旅馆已被疏散，而公司愿意以高昂的价格进行维修工作费用。据警方称，许多房屋受损严重，无法锁门或关门，居民被要求离开，因为建筑物不安全。灾难发生后，警方加强了巡逻，并与邻里守望组织合作保护社区，但监控整个地区是不可能的。“由于最近的南海海槽地震警报，公众的担忧加剧，政府和警方在自然灾害发生后等混乱时期寻找控制民众的方法是很自然的，”曾任京都龙谷大学犯罪学研究中心主任的石塚说道。“另一方面，这种技术可能会被滥用，”他说，并指出警方在灾难发生后被赋予过多权力可能会产生“可怕”的可能性。1923 年，毁灭性的关东大地震发生后，东京和横滨发生的 7.9 级地震造成约 14 万人死亡，日本军方、警察和治安团体杀害了约 6,000 名韩国和中国居民。在没有证据的情况下，受害者被指控抢劫日本人的房屋并在水井中投毒。“我预计一些地区会强烈抵制使用人工智能跟踪人们的行​​动侵犯了他们的人权，”石塚说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276075/japans-police-deploy-ai-powered-drones-disaster-hit-areas-deter-looters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南共产党中央委员会主席苏林将辞去国家主席职务，放弃双重权力角色</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276081/vietnam-party-chief-lam-step-down-president-relinquish-dual-power-role?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276081/vietnam-party-chief-lam-step-down-president-relinquish-dual-power-role?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰克·沙利文访华，八年来首位访华的美国国家安全顾问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276072/jake-sullivan-lands-china-first-us-national-security-adviser-visit-8-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 14:26美国国家安全顾问杰克·沙利文已抵达北京进行为期三天的访问。图片来源：中央电视台在中美竞争愈演愈烈、美国大选季难以预测的背景下，美国国家安全顾问杰克·沙利文周二抵达北京，开始为期三天的访问。这是白宫国家安全顾问八年来首次访华，被广泛视为为美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平再次举行峰会奠定基础。中央电视台报道了沙利文到访情况，称其为落实两国领导人去年11月旧金山会晤共识的“重要举措”。中国外交部美大司司长杨涛和美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯在北京机场迎接沙利文。沙利文将与中国国家主席王毅举行会谈，这是自去年以来两人第五次会晤。预计他们将讨论从台湾到南海等多个棘手的双边问题，以及美国芬太尼危机和中国在乌克兰战争期间向俄罗斯国防工业转移军民两用产品的支持——北京方面对此予以否认。“此次访问是王毅和沙利文先生第五次会晤。美国国家安全委员会发言人约翰·柯比周一对媒体表示：“国家安全顾问和局长之间的沟通渠道在负责任地处理我们两国之间的竞争和紧张关系方面发挥了重要作用。”据中国外交部官员称，王毅还将提出中国认为美国在关税、出口管制和单方面制裁方面采取的“武断措施”问题，因为华盛顿继续针对中国的高科技发展和所谓的制造业“产能过剩”。沙利文的来访正值中国和美国的条约盟友菲律宾在南海争议领土上的冲突日益加剧之际。周一，中国海警表示，两艘菲律宾船只“侵入”中国萨宾娜浅滩附近海域，这是双方一周内的第三次对峙，周日，双方在同一浅滩附近发生碰撞。8 月 19 日也发生过类似的碰撞，当时美国发表声明谴责中国的“鲁莽行为”，并重申如果在争议海域遭到袭击，美国将捍卫其盟友的承诺。周五，美国对数十家中国实体和个人实施制裁，原因是他们涉嫌“支持”俄罗斯在乌克兰的战争，而北京因与莫斯科保持密切联系而承受着来自西方的巨大压力。沙利文访华之际，美国大选季的风险也变得越来越高，民意调查显示，美国副总统卡马拉·哈里斯和前总统唐纳德·特朗普之间的竞争非常激烈。尽管拜登政府表示，沙利文的访问不应被归结为分析人士表示，由于距离大选“太近”，11 月的民意调查将成为主导会议议程的最重要问题之一。拜登和习近平之间的另一次会晤也可能会得到讨论，因为许多人猜测拜登可能会在 1 月卸任前访问中国。他仍然是几十年来唯一一位在任期内没有访问中国的美国总统。更多内容敬请期待...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276072/jake-sullivan-lands-china-first-us-national-security-adviser-visit-8-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯连续第二天向乌克兰发射导弹和无人机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276066/russia-pounds-ukraine-missiles-drones-second-day-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 13:52周一，在俄罗斯大规模无人机和导弹袭击期间，人们在基辅地铁站等待空袭警报结束。图片：dpa 乌克兰军方周二凌晨表示，俄罗斯对乌克兰数十个地区发动了几波导弹和无人机袭击，造成至少 4 人死亡。此前一天，莫斯科对邻国发动了此次战争中最大规模的空袭。地区官员称，乌克兰中部城市克里沃罗格的一家酒店被“摧毁”，造成两人死亡。无人机袭击克里沃罗格以东的扎波罗热市，造成两人死亡。基辅地区的军事管理部门在 Telegram 上表示，该地区的防空系统在夜间多次部署，以击退针对乌克兰首都的导弹和无人机。路透社的目击者称，基辅夜间至少发生了三轮爆炸。周一，俄罗斯袭击基辅后，建筑物上空烟雾弥漫。图片：法新社周一，俄罗斯发射了 200 多枚导弹和无人机，造成至少 7 人死亡，能源基础设施受损，美国总统乔·拜登谴责此次袭击“令人愤慨”。德国外交部表示，“普京领导的俄罗斯再次用导弹袭击乌克兰的生命线”。俄罗斯国防部表示，周一的袭击“使用了远程精确空基和海基武器以及打击无人机，针对的是支持乌克兰军工综合体运营的关键能源基础设施。所有指定目标均被击中”。华盛顿智库战争研究所的分析师在周一晚些时候的报告中表示，莫斯科“可能缺乏国防工业能力，无法定期维持如此大规模的打击”。几位俄罗斯军事博客作者，例如名为 Rybar 的主战团体，称莫斯科的袭击是对乌克兰意外入侵俄罗斯领土的“报复行为”——这是自二战以来首次发生此类行动。克里姆林宫周一表示，将对乌克兰在库尔斯克的行动作出回应，但入侵三周后，基辅声称取得了进一步的进展。莫斯科表示，它一直在打击那里的乌克兰军队——但仍无法将他们赶出去。周二袭击的规模及其全部影响目前尚不清楚，但乌克兰空军表示，它记录了几组无人机的发射，以及俄罗斯机场起飞的战略轰炸机 Tu-85 和米格-31 超音速拦截机。路透社无法独立核实这些报道。俄罗斯没有立即发表评论。周一乌克兰敖德萨地区发生空袭后的场景。图片：法新社克里姆林宫否认在 2022 年 2 月总统普京对俄罗斯较小邻国发动全面入侵的战争中以平民为目标。俄罗斯国防部表示，周一的袭击袭击了乌克兰关键能源基础设施的“所有指定目标”。从格林威治标准时间周一 20:00 左右开始，克里沃罗格、基辅以及乌克兰中部和东部地区大部分时间都处于空袭警报之下。克里沃罗格所在的第聂伯罗彼得罗夫斯克地区州长 Serhiy Lisak 在 Telegram 上表示，两名平民可能仍被埋在克里沃罗格酒店的废墟下，五人在袭击中受伤。他补充说，那里还有六家商店、四栋高层建筑和八辆汽车受损。在扎波罗热，两人死亡，四人受伤扎波罗热州州长伊万·费多罗夫 (Ivan Fedorov) 在 Telegram 上表示，“这就是‘沙赫德’隔夜袭击扎波罗热造成的后果，”费多罗夫表示，他指的是伊朗制造的神风无人机，基辅方面称俄罗斯在袭击中使用了这种无人机。法新社和美联社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276066/russia-pounds-ukraine-missiles-drones-second-day-row?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“废墟后面有东西”：马来西亚天坑救援人员炸开堵塞物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276067/kuala-lumpur-sinkhole-rescuers-blast-away-blockages-theres-something-behind-debris?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 13:56周五，马来西亚救援人员在吉隆坡视察一名女子坠入八米深的天坑的现场。图片：EPA-EFE马来西亚警方使用高压水枪冲碎阻塞马来西亚首都地下下水道的碎石，同时继续搜寻上周被塌陷坑吞没的印度游客。周五早上，48 岁的 Vijaya Lakshmi Gali 在吉隆坡印度清真寺区人行道上行走时，脚下突然出现塌陷坑，从此失踪。这个 8 米深的深坑已成为持续搜救行动的中心。“我们感觉沉重的碎石后面有东西，”负责监督这一事件的当地警官 Sulizmie Affendy Sulaiman 说。岩石、混凝土碎片和其他碎屑被强大的水流冲入下水道，阻碍了通道的通行，妨碍了寻找失踪妇女踪迹的努力。Sulizmie Affendy 解释说，救援人员正在使用“爆破和分解物体的技术”来清除堵塞物，为彻底搜查地下排水系统扫清道路。“到目前为止，我们还没有发现任何有关受害者下落的线索，”他说。救援周五，在接到一名女子掉入天坑的报告后，救援人员准备进入吉隆坡的天坑。照片：马来西亚消防救援局，美联社提供为了防止进一步的并发症，吉隆坡市政厅在暴露的下水道周围策略性地放置了 100 多个沙袋，保护它们免受雨水的破坏性涌入。搜救行动仍然集中在 Pantai Dalam 的 Indah Water 污水处理厂周围。虽然当局没有寻求外国专家，但 Sulizmie Affendy 对来自多个机构的当地专家表示有信心，他们正在带头努力，并表示他对取得积极结果充满信心。意识到公众的安全担忧，官员们在天坑周围派驻了警察，并敦促市民避开该地区。副总理的特别官员 Arvend Applasamy 进一步指出，政府已将受害者家人的签证延长一个月，并指派了一名顾问帮助他们度过难关。“当然，受害者家人很伤心，”他在印度清真寺的事件现场告诉记者。“但据我了解，他们已经接受了命运，他们告诉我，他们不期待任何事情，只想‘看看她的脸’。”“我还向他们表示，政府致力于搜寻。”本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276067/kuala-lumpur-sinkhole-rescuers-blast-away-blockages-theres-something-behind-debris?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港政坛资深人士呼吁香港为全球人才建造指定出租房屋</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3276068/hong-kong-political-veteran-calls-city-build-designated-rental-homes-global-talent?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3276068/hong-kong-political-veteran-calls-city-build-designated-rental-homes-global-talent?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝圣之地：中国机构推出8美元潜水女王全红婵家乡之旅</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275908/place-pilgrimage-china-agency-offers-us8-tour-dive-queen-quan-hongchans-hometown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 14:00中国一家旅行社推出前往奥运跳水皇后全红婵家乡的一日游，票价为 8 美元。图片来源：南华早报/微博/搜狐中国跳水女王全红婵在奥运夺冠后，将家乡变成了热门旅游胜地，当地旅行社也纷纷推出当地一日游套餐。当地一家旅行社推出了前往全红婵家乡——广东省湛江麦河村的一日游，票价仅为 58 元（8 美元）。该旅游线路广受关注，主要针对 25 岁至 70 岁之间的游客。超出该年龄段的游客需另行支付70元。参加者还将获赠一个五升电火锅炊具。该旅行社一位负责人告诉九派新闻，此次行程设计为购物游，年龄限制是为了保证人们花钱。与所谓的“纯休闲游”不同，此类游费用较低，但行程中包括几处强制购物点。全红婵的家乡一直被转变为旅游胜地。图片来源：中国时报这样一来，旅行社就能从游客的购买中赚取佣金，从而抵消旅游成本。自从全华班在巴黎奥运会上夺得两枚金牌以来，她的家乡人气飙升，甚至在旅游广告中被称为“奥运村”和“冠军村”。据澎湃新闻报道，广东茂名的另一家旅行社也推出了多条前往全华班家乡的旅游线路，价格从几十元到几百元不等，既有购物游，也有纯休闲游。随着知名度的提高，全华班的家乡——曾经的贫困农村——最近开设了第一家由村民经营的餐馆，提供烤乳猪和白切鸡等当地菜肴。全华班的邻居全华才曾因早年经营牛杂生意失败而被称为“亏本生意”，他决定重振旗鼓，现在正在寻找新的生意伙伴。成功。“我现在没有亏钱，只是更累了。 “每天光是切牛杂就要两个人花两个小时，其他步骤就更不用提了。”他说道。现年 17 岁的全红婵已经获得三枚奥运金牌，其中包括三年前东京奥运会的一枚金牌。她在个人十米跳台比赛中夺冠，并与队友陈雨茜一起在巴黎双人十米跳台比赛中夺冠。2020 年东京奥运会上，年仅 14 岁的全红婵一举成名，五次跳水获得三次满分，水花很少，为她赢得了“天才少女”的绰号。从那以后，她成为了中国最受爱戴和最具代表性的人物之一，关于她的新闻一直在网络上热传。她的家乡之旅在网上引发了热烈的讨论，也激起了许多人的好奇心。奥运冠军村的商家正利用全红婵的成功大赚一笔。图片来源：《中国时报》“离我这里太远了，但如果近一点，我肯定会去的。一天只要 58 元，太划算了！”一个人说道。“太棒了，她为当地经济做出了贡献，为村民创造了更多的赚钱机会，”另一个人说道。“如果全红婵代言农药，我甚至会买，只是为了好玩。 “我甚至可能会给我丈夫买一些，”另一位网友开玩笑说，表达了她对 Quan 的喜爱。然而，也有一些担忧：“把一个年轻女孩过度商业化可以吗？她应该有更多的时间做她喜欢的事情，花时间陪伴家人，而不是被阻止回家，”一位网友说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275908/place-pilgrimage-china-agency-offers-us8-tour-dive-queen-quan-hongchans-hometown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当局严厉打击非法性工作者 逮捕 43 名女性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276069/hong-kong-authorities-arrest-43-women-crackdown-illegal-sex-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 14:09打击非法性工作者行动中，已有 43 名女性被捕。图片：讲义香港当局在两次针对非法性工作者及非法雇佣的行动中拘捕了 43 名女子。警方周二表示，嫌疑人年龄在 22 至 55 岁之间，其中包括 41 名来自中国内地的游客。他们补充说，前一天在尖沙咀、油麻地和葵涌被捕，罪名包括违反逗留条件、非法雇佣、逾期逗留旅行证件和使用不属于他们的身份证等。根据情报，葵涌特别任务队人员于周一突击搜查了川龙街、众安街、河背街、沙咀道、众安街和兆和街多个地点，并拘捕了 20 名涉嫌内地性工作者。同日，警方与入境事务处在油麻地和尖沙咀进行联合行动，打击非法性工作者及非法雇佣行动中，警方拘捕了21名内地旅客和两名非中国籍女子。截至周二上午，所有女子均被拘留审问。警方表示，相关部门会跟进案件。香港警方表示，聘用非法劳工可被判入狱最高10年及罚款50万港元（64,132美元）。警方还警告称，违反逗留条件最高可被判入狱两年及罚款5万港元。本月初，东九龙总区重案组警员在打击一个跨境集团的行动中拘捕了39人。该集团通过将性工作者跨境到酒店工作，在不到一年的时间内敛财3000万港元，其中包括位于尖沙咀的一家五星级酒店。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276069/hong-kong-authorities-arrest-43-women-crackdown-illegal-sex-workers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国C919客机向三家航空公司交付 创里程碑</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3276063/chinas-c919-passenger-jet-spreads-its-wings-delivery-milestone-3-carriers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 13:24中国东方航空已将7架C919客机投入运营。图片来源：彭博社中国国产C919客机即将迎来生产里程碑，制造商即将在8月同月首次向三大航空公司交付这款窄体客机。中国商用飞机有限责任公司（Comac）准备于周三首次向中国国际航空和中国南方航空交付这款替代空客和波音畅销窄体客机的国产机型，此前该公司还继续向中国东方航空交付订单。中国国际航空和中国南方航空于4月同意各购买100架C919客机，预计在2024年至2031年之间交付，此前总部位于上海的中国东方航空是C919的唯一客户。“中国商飞在一个月内向三家客户交付C919的速度反映了其应对生产瓶颈以及与监管机构、多家供应商和买家协调以快速完成订单和交付的能力不断增强，”李书福表示汉明，一位驻美国航空分析师。在西方飞机制造商的主导地位出现裂缝之际，这家中国国有制造商正寻求在世界第二大航空市场站稳脚跟。“随着订单积压增加，扩大产能刻不容缓。 “这比获得西方的认证更重要，”李克强补充道，据称中国商飞对获得欧盟航空监管机构的认证持乐观态度。“如果不能提高产量，就会阻碍销售，买家可能会取消或减少订单。”中国商飞已经开始在上海建设第二条装配线，以应对不断增长的需求。中国国际航空上周表示，其首架 C919 将使用纪念注册代码 B-919X，飞行员、机组人员和维修团队正在中国商飞上海总部完成为期三个月的操作和安全培训。中国国际航空表示，国航 C919 将搭载 158 名乘客，比中国东方航空和中国南方航空的座位配置少 6 名，为乘客提供更多空间和舒适度。中国南方航空也表示，它一直在与中国商飞合作，为其首架 C919 的运营做准备，这架飞机将飞行从广州到北京、上海和成都。自 2023 年 5 月进入中国东方航空服役以来，C919 已飞行了 3100 多个航班，但中国国际航空和中国南方航空表示，他们仍在制造和试飞期间进行了细致的检查。与此同时，中国东方航空已将 7 架飞机投入使用，订单量为 98 架。总部位于上海的金鹏航空是海南航空的子公司，将成为 C919 的第一个非国有买家，其 30 架订单的首批交付定于第四季度。至少有 5 架 C919 也将准备加入 GallopAir，这是一家由中国资本支持、总部位于文莱的新运营商，预计将于今年年底开始运营。据总部位于上海的 Airwefly 航空平台称，中国商飞将在未来五年内每年交付 150 架 C919。但是但与空客相比，产出水平仍相形见绌，因为​​这家欧洲跨国航空公司在 1 月至 6 月期间生产了 229 架 A320neo 飞机，而 C919 的目标是与此种机型竞争。尽管受到危机的影响，总部位于美国的波音公司也在今年上半年交付了 137 架 737 飞机。C919 的交付计划还取决于中国商飞能否确保从西方供应商持续进口发动机和其他关键零部件，希望商业交易能够继续免受地缘政治动荡的影响。C919 依赖 CFM 国际公司（法国赛峰集团和美国通用电气航空航天公司的合资企业）提供的发动机，只有机身的某些部分在国内采购。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3276063/chinas-c919-passenger-jet-spreads-its-wings-delivery-milestone-3-carriers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小马科斯领导的菲律宾因基博洛伊镇压和反腐行动而感到不安</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276013/marcos-jnrs-philippines-rattled-quiboloy-crackdown-anti-corruption-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276013/marcos-jnrs-philippines-rattled-quiboloy-crackdown-anti-corruption-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹东部水坝溃坝，至少 30 人死亡，多人失踪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3276054/dam-bursts-eastern-sudan-least-30-dead-and-many-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 12:20阿尔巴特大坝倒塌后，一名男子在泥水中跋涉。图片：法新社联合国周一称，汹涌的洪水冲垮了苏丹东部的一座水坝​​，摧毁了至少 20 个村庄，造成至少 30 人死亡，但死亡人数可能更多，这对这个已经饱受数月内战困扰的地区来说更是雪上加霜。周日，暴雨引发的洪水淹没了阿尔巴特水坝，该水坝位于苏丹港以北仅 40 公里（25 英里），苏丹港是事实上的首都，也是政府、外交官、援助机构和数十万流离失所者的基地。“该地区已经无法辨认。红海州水务局局长奥马尔·艾萨·哈龙 (Omar Eissa Haroun) 在给工作人员的 WhatsApp 消息中说道：“电力和水管都被摧毁了。”一名急救人员说，有 150 至 200 人失踪。阿尔巴特大坝倒塌后的建筑物。图片来源：法新社他说，他看到金矿工人的尸体和他们的设备在洪水中被毁坏，并将这场灾难比作去年 9 月利比亚东部城市德尔纳的灾难，当时暴雨冲垮了水坝，冲走了建筑物，造成数千人死亡。周一，在前往阿尔巴特的路上，一名路透社记者看到人们埋葬一名男子，并用浮木覆盖他的坟墓，以防止被泥石流冲走。联合国援引当地政府的话称，大约有 5 万人的房屋受到洪水影响，并补充说，这一数字仅占大坝以西的地区，因为东部地区无法进入。这座大坝是苏丹港的主要水源，苏丹港是该国红海主要港口和机场的所在地，也是该国大部分急需援助的接收地交付。苏丹环境保护主义者协会在一份声明中表示：“未来几天，这座城市将面临缺水的威胁。”官员们表示，大坝已经开始崩塌，淤泥在比往常早得多的连日大雨中不断堆积。阿尔巴特大坝倒塌后，一名男子在泥水中跋涉。图片：法新社在 2023 年 4 月苏丹军队与准军事快速部队爆发战争之前，苏丹的水坝、道路和桥梁就已经年久失修。此后，双方都将大部分资源投入到冲突中，导致基础设施严重被忽视。卫生部表示，一些人逃离被洪水淹没的家园，前往山区，现在被困在那里。周一，政府的雨季工作组表示，全国洪水死亡人数已达 132 人，高于两周前的 68 人。据联合国机构统计，今年至少有 118,000 人因雨水而流离失所。苏丹冲突始于军队与快速安全部队之间的竞争，此前，双方在发动政变后分享权力，最终爆发公开战争。在国际社会推动向文官统治过渡的计划时，双方一直在寻求保护自己的权力和广泛的经济利益。为寻求停火而做出的相互努力，包括沙特和美国在吉达主导的会谈，并未缓解战火，5000 万人口中有一半缺乏足够的食物。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3276054/dam-bursts-eastern-sudan-least-30-dead-and-many-missing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫迪历史性乌克兰之行对印度和平使者角色及与俄罗斯关系有何影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276012/what-modis-historic-ukraine-trip-means-indias-peacemaker-role-russia-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276012/what-modis-historic-ukraine-trip-means-indias-peacemaker-role-russia-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>