<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 21:14:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>卢比奥访美前，巴拿马表示不会与美国就运河进行谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3296848/panama-says-wont-negotiate-us-over-canal-ahead-rubio-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.31 01:53周三，一艘货船通过巴拿马运河加通湖上的阿瓜克拉拉船闸。照片：法新社巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺 (José Raúl Mulino) 周四排除了与美国就巴拿马运河所有权进行谈判的可能性，他正准备接待唐纳德·特朗普的国务卿马可·卢比奥 (Marco Rubio)。特朗普在 1 月 20 日的就职演说中指控中国实际上“运营”了美国于 1999 年移交给这个中美洲国家的水道。“我们没有把它给中国，而是给了巴拿马。我们要把它拿回来，”特朗普说。但穆利诺表示，就运河所有权展开谈判“是不可能的”。“我不能谈判，更不用说开启运河谈判进程了。这件事已经尘埃落定。这条运河是巴拿马的，”他在每周新闻发布会上说。长期以来一直是美国朋友的巴拿马已向联合国投诉特朗普的威胁。尽管如此，穆利诺表示，双方在移民、打击有组织犯罪和贩毒等问题上存在共同点，他很乐意在未来几天卢比奥访问时与他讨论这些问题。“我们非常愿意以尊重和非常明确的态度与国务卿进行交谈，”总统说，但没有透露会面日期。作为特朗普的高级特使，卢比奥的首次出访将带他前往巴拿马、萨尔瓦多、哥斯达黎加、危地马拉和多米尼加共和国。此次访问正值拉丁美洲和华盛顿之间因特朗普大规模驱逐无证移民计划而高度紧张之际，这些移民大多来自该地区。尽管关系紧张，穆利诺强调，巴拿马有一个巴拿马运河管理局 (ACP) 是一个自治实体，其董事会由巴拿马立法机构和总统任命。“巴拿马​​与美国的关系非常牢固，一直如此，虽然有过起起落落、爱恨交织，但始终保持着牢固的关系……使我们能够克服非常非常复杂的局面，”他说道。巴拿马运河由美国修建，于 1914 年开通，一直由美国管理，直到 1977 年，时任美国总统吉米·卡特签署条约，将运河移交给巴拿马。自 1999 年以来，巴拿马运河一直由巴拿马运河管理局 (ACP) 管理，该机构是一个自治实体，其董事会由巴拿马立法机构和总统任命。处在风暴中心的是私营巴拿马港口公司，该公司是香港企业集团长江和记实业的子公司，该公司被授予在 82 公里长的运河两端运营港口的特许权。 （51 英里）水道。PPC 不会对航运路线做出任何决定。穆利诺坚持认为，港口“不受任何国家政府或军队的控制”，他还否认了任何干涉运河管理的建议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3296848/panama-says-wont-negotiate-us-over-canal-ahead-rubio-visit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥称谷歌接受特朗普将“美国湾”改名是错误决定</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3296850/mexico-says-google-was-wrong-accept-trumps-gulf-america-name-change?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.31 02:17墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆周四在墨西哥城国家宫举行早间新闻发布会。照片：EPA-EFE墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆周四表示，在美国总统唐纳德·特朗普下令将这片水域更名为“美国湾”后，谷歌在其谷歌地图平台上更改墨西哥湾的名称是错误的。谢因鲍姆提交了一封致谷歌的信，信中她的政府辩称美国不能单方面更改它与古巴和墨西哥共享的水域的名称。此前，谷歌周一表示，一旦“墨西哥湾”在美国地理名称系统中正式更新，谷歌地图将为美国用户将其更改为“美国湾”。这一变化将在美国可见，但在墨西哥，名称仍为“墨西哥湾”。在这两个国家之外，用户将在谷歌地图上看到两个名称。墨西哥总统 Claudia Sheinbaum 于 1 月 8 日在国家宫举行的新闻发布会上表示，美国应该被称为“墨西哥裔美国”。照片：TNSSheinbaum 和特朗普就更名一事发生了争执，墨西哥总统此前曾开玩笑说，如果两国开始重新命名，那么也许北美应该被称为“墨西哥裔美国”，以纪念 1607 年该地区的一张地图。据墨西哥称，美国不能合法更改海湾的名称，因为《联合国海洋法公约》 《海洋法公约》规定，一个国家的主权领土只能延伸到距离海岸线 12 海里（约 22 公里）以内。“[名称更改] 只能对应于距离美国海岸线 12 海里的范围，” Sheinbaum 在例行早间新闻发布会上宣读这封信时说道。Sheinbaum 补充说，墨西哥已要求谷歌突出显示墨西哥裔美国人的地图。“我们要求，当您在搜索引擎中输入墨西哥裔美国人时，显示的是我们提供的地图。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3296850/mexico-says-google-was-wrong-accept-trumps-gulf-america-name-change?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿特区客机相撞事故预计无人生还：官员称</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3296844/no-survivors-expected-washington-dc-passenger-jet-collision-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/article/3296844/no-survivors-expected-washington-dc-passenger-jet-collision-officials?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国专家敦促泰国废除王室诽谤法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296846/un-experts-urge-thailand-ditch-royal-defamation-laws?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 22:292020 年 12 月的一场活动中，泰国君主制的支持者展示了国王玛哈·哇集拉隆功、王后素提达和已故国王普密蓬·阿杜德的肖像。泰国的君主制受到冒犯君主法的保护，免受批评。图片：AP联合国人权专家周四敦促泰国废除王室诽谤法，称这些法律含糊不清，并表示其广泛使用产生了寒蝉效应。泰国的君主制受到冒犯君主法的保护，免受批评，每项罪行最高可判处 15 年监禁。批评人士说，政府利用这项立法来压制异议。联合国专家在一份联合声明中表示：“根据国际法，个人有权批评包括国王在内的公职人员，并以和平的方式倡导包括君主制在内的任何公共机构的改革。”“泰国的冒犯君主法既严厉又模糊，赋予当局和法院广泛的自由裁量权，可以广泛定义这一罪行。”专家表示，自 2020 年以来，该法律已导致 270 多人被拘留、起诉和惩罚，其中许多人被法院判处长期连续徒刑。专家包括联合国人权维护者问题特别报告员、集会自由问题特别报告员、司法独立问题特别报告员和言论自由权问题特别报告员，以及任意拘留问题工作组成员。联合国人权专家受人权理事会授权报告其在各自领域的调查结果。他们是独立人物，因此不代表联合国本身发言。清莱府法院外的 Mongkol Thirakhot。他因几年前在个人 Facebook 账户上发布的帖子而因诽谤王室而于去年被判处至少 50 年监禁。图片：SCMPOST专家们呼吁立即暂停根据这些法律进行起诉和监禁。“冒犯君主罪法律在民主国家没有立足之地，”他们说。“广泛使用法律惩罚人权捍卫者、政治反对派成员、社会活动家、记者和仅仅以和平方式表达观点的普通公民，产生了寒蝉效应，压制了合法的政治表达。”Mongkol Thirakot 因几年前在其个人 Facebook 账户上发布的帖子而因诽谤王室罪名于去年被判处至少 50 年监禁。一家人权组织表示，他在今年 1 月初又受到三项指控。而泰国最著名的人权活动家之一 Arnon Nampa 于 12 月根据王室诽谤法被判处两年监禁。这位人权律师和活动家已经在监狱服刑。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296846/un-experts-urge-thailand-ditch-royal-defamation-laws?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国农历新年电视联欢晚会表彰“对中国人民表现出善意”的美国人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296835/chinas-lunar-new-year-tv-gala-honours-american-who-showed-kindness-chinese-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 22:00埃文·凯尔 (Evan Kail) 与中国政府赠送的瓷器。图片来源：中央电视台中国驻美国大使谢锋称赞一位出现在电视转播的除夕晚会上的美国人是两国人民之间友爱的证明。来自明尼阿波利斯的当铺老板埃文·凯尔捐赠了一本相册，里面记录了日本人在战争时期犯下的一系列暴行，包括1937年的南京大屠杀。在周二晚上的节目上露面后，谢锋在社交媒体上发文说：“很高兴在今年的春晚上看到埃文，这位向中国捐赠了珍贵的二战相册的美国人！”“凡是对中国人民友善的人，都会得到友善的回报。埃文，你现在有 14 亿中国朋友了！”一年一度的综艺节目《春晚》自 1983 年首次播出以来，已成为中国许多人农历新年庆祝活动的重要组成部分。凯尔在周二晚上的节目中的亮相是北京方面尽管与华盛顿存在竞争，但仍为促进与美国个人交流所做的最新努力。为了表彰他的捐赠，政府赠送给他一件采用古老技术手工制作的罕见瓷器。在帝制时代，这种模式仅供皇帝使用。此类奖项之前曾颁发过两次，且都是死后追授。这些奖项分别颁发给了诺尔曼·白求恩和约翰·拉贝的家人。诺尔曼·白求恩是一名加拿大外科医生，在抗日战争期间拯救了无数士兵和平民的生命。约翰·拉贝是一名德国外交官和商人，在 1937 年南京大屠杀期间，他建立了安全区，保护了 25 万平民。官方评论将其与中国表彰善待人民的传统联系起来。凯尔在电视直播后在社交媒体上发帖称：“惊喜！！！我不只是被邀请参加 2025 年春晚……我还参加了！非常感谢你们邀请我。成为这个令人难以置信的全国性庆祝活动中第一位亮相的美国人，这确实是一项历史性的荣誉！”晚会还邀请了美国摇滚乐队OneRepublic，该乐队的主唱Ryan Tedder在2020年冠状病毒爆发初期被困在武汉，并分享了这座城市的生活细节。2022年8月，一位顾客带着一张专辑走进凯尔的商店，凯尔偶然发现了这个罕见的照片档案。这位热情的视频博主在各种社交媒体平台上拥有500万粉丝，他在次月发布了一段关于这段视频的视频，该视频迅速走红，并帮助凸显了中国人民在日本占领下所遭受的苦难。同年晚些时候，他联系了中国驻芝加哥领事馆，并安排在2022年11月捐赠这张专辑。在周二的直播环节中，该节目主持人之一撒贝宁指出，“今年是世界反法西斯战争胜利80周年”，因为第二次世界大战战争在中国是众所周知的。凯尔在演出中说：“中国人民的热情真的让我感动，无论我走到哪里，人们都向我展示了如此令人难以置信的善意。”他补充说，他特别高兴能在中国过春节。“春节也是我的属相——我出生于1989年，蛇年。能够参加全国性的庆祝活动真是太棒了，我很荣幸今晚能来到这里。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296835/chinas-lunar-new-year-tv-gala-honours-american-who-showed-kindness-chinese-people?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当局敦促就营救诈骗农场受害者做出明确答复</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296838/hong-kong-authorities-urged-provide-clear-answer-rescue-scam-farm-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 21:28一名最近从缅甸诈骗农场获救的香港居民在曼谷与移民官员交谈。图片：讲义香港当局被要求就如何营救被迫在东南亚诈骗农场工作的居民给出明确答复，此前一些受害者的家人在农历新年伊始却没有收到亲人的消息，他们称这种情况令人担忧，令人不安。前区议员余德宝周四发出呼吁，称诈骗农场通常会允许受害者在节日期间通过电话与家人通话或发短信报告他们“安全”。“但今年农历新年，一些家庭没有收到受害者的任何消息，这让他们非常担心受害者的健康状况或是否遇到了意外情况，”他在 Facebook 帖子中写道。“家属越来越担心，他们希望政府能就他们的营救计划给他们一个明确的答复，以缓解他们的焦虑。”保安局本月初派出了一个工作队前往泰国，讨论如何营救 12被骗到泰国的香港人，后来被迫在缅甸和柬埔寨的诈骗农场工作。其中两人现已返回香港。保安局副局长卓孝业（右）率领一个工作组于本月初在曼谷会见了泰国警方代表。图片：Sam Tsang余先生表示，他自己又收到一名仍被罪犯关押的受害者家属的求助。“截至今日，我总共跟进七起案件。最新一宗案件涉及一名香港人在缅甸一个诈骗农场被非法拘禁数月，”他说道。余先生补充说，他已向警方举报此事，并寻求政府的帮助。“家属说，他们注意到曼谷仍有一名调查局代表，”他说道。 “他们希望政府能全力以赴营救受害者。”余告诉《南华早报》，他认为由于最近的营救努力，受害者被禁止与外界联系。两名获释受害者中的一名于周一返回香港。余早些时候表示，泰国政府“向”缅甸当局“施压”，缅甸民兵进入诈骗农场大院寻找他，他才获释。自去年第二季度以来，香港当局已收到 28 份据信被困东南亚国家的居民的求助请求。在各个海外当局、非政府组织和受害者家属的帮助下，18 人获释。一些居民被关押在臭名昭著的“KK Park”，这是泰缅边境一个由中国人经营的诈骗农场，里面关押着数千名强迫劳工。香港于 2022 年成立了该工作组，并一直保持联系此后，香港与泰国当局在打击人口贩运方面一直保持着密切联系。那一年，有 46 名香港人被贩卖到东南亚的诈骗农场。保安局周四证实，余先生收到的新案件是该局正在追查的 10 起案件之一。该局补充说，将与泰国当局保持沟通，并尽一切努力帮助个人返回香港。Danny Mok 补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296838/hong-kong-authorities-urged-provide-clear-answer-rescue-scam-farm-victims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《南华早报》每日报道：中国的突破性算法和对 DeepSeek 的网络攻击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3296826/chinas-groundbreaking-algorithm-cyberattack-deepseek-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 21:15中国科学家开发出一种可提高计算速度的算法，可帮助军事和桥梁设计等多个领域。照片：法新社了解《南华早报》当天的一些重大中国和经济新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。中国研究人员开发了一种高性能算法，可以在消费级 GPU 上解决复杂的材料设计问题，与传统方法相比，其速度提高了 800 倍。据中国国家广播电台报道，最近几天针对中国人工智能初创企业 DeepSeek 的大规模网络攻击源自美国。购物者在超市购买牛肉中国东南部。过去十年，中国的肉类消费量迅速增长。照片：Getty Images几十年来，中国一直面临着用不到十分之一的耕地养活世界近五分之一人口的挑战。但近年来，随着中国消费者越来越多地采用以肉类为主的西式饮食，需要更多的资源来维持，这项任务变得更加艰巨。据美国海军官员称，第一批无人机将成为美国“无人地狱景观”战略的一部分，用于在台湾海峡可能发生的战争中对抗中国。第一批无人机有望在2025年8月的最后期限前完成。科学家们表示，他们的方法可以改善胚胎干细胞和克隆动物，“为再生医学的进步铺平了一条充满希望的道路”。图片：Li 等人，Cell Stem Cell/路透社供图中国科学家利用胚胎干细胞工程技术，创造出首只拥有两个父亲并能长大成年的小鼠，这也揭示了一种可能提高胚胎发育潜力的方法。代表约 25 家美国、欧洲、日本和韩国汽车制造商的团体周三在巴西敦促路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦政府调查中国涉嫌倾销行为，并对大陆主要汽车品牌比亚迪和长城汽车征收关税。纳赫兹引力波频率极低，波长跨度达数光年。图片：NANOGrav中国研究人员因其在探测纳赫兹引力波（或时空中的超低频涟漪）方面发挥的主导作用而获得了皇家天文学会颁发的一项著名奖项。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3296826/chinas-groundbreaking-algorithm-cyberattack-deepseek-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普强硬的贸易策略可能会让世界远离美国</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3296488/trumps-tough-trade-tactics-risk-turning-world-away-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3296488/trumps-tough-trade-tactics-risk-turning-world-away-america?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌干达护士死于 2022 年以来首次爆发的埃博拉疫情</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3296834/uganda-nurse-dies-ebola-first-outbreak-2022?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 20:31乌干达 Bwera 市 Bwera 综合医院的埃博拉护理机构内，一名身着埃博拉防护服的人员。乌干达曾多次爆发埃博拉疫情，其中 2000 年的一次疫情导致数百人死亡。图片：路透社一名卫生官员周四表示，乌干达首都坎帕拉的一名护士死于埃博拉病毒，这是自 2023 年上次疫情结束以来首例死亡病例。卫生部常任秘书戴安娜·阿特温 (Diana Atwine) 周四告诉记者，这名 32 岁的男性患者是坎帕拉主要转诊机构穆拉戈医院 (Mulago Hospital) 的一名员工。发烧后，患者在乌干达的几个地方接受了治疗，随后多次实验室检测证实他感染了埃博拉病毒。阿特温说，患者于周三死亡，尸检后确诊感染埃博拉病毒。她说，卫生当局“完全控制了局势”。埃博拉病毒通过接触感染者的体液或受污染物质传播，表现为致命的出血热。症状包括发烧、呕吐、腹泻、肌肉疼痛，有时还会出现内出血和外出血。乌干达卫生部表示，至少有 44 名患者接触者，包括坎帕拉医院的 30 名医务人员和患者。科学家们还不知道埃博拉病毒的自然宿主，但他们怀疑疫情中第一个感染者是通过接触受感染的动物或食用其生肉而感染病毒的。乌干达官员仍在调查当前疫情的源头。乌干达曾多次爆发埃博拉疫情，包括 2000 年的一次，当时造成数百人死亡。 2014 年至 2016 年西非爆发的埃博拉疫情导致 11,000 多人死亡，是该疾病造成的死亡人数最多的一次。埃博拉病毒于 1976 年在南苏丹和刚果同时爆发的两次疫情中被发现，当时疫情发生在埃博拉河附近的一个村庄，该病也因此得名。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3296834/uganda-nurse-dies-ebola-first-outbreak-2022?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙停火持续，哈马斯释放另外 8 名人质</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3296833/hamas-frees-8-more-hostages-gaza-truce-holds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3296833/hamas-frees-8-more-hostages-gaza-truce-holds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国航天军向习近平通报远程雷达</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3296786/chinas-aerospace-force-reveals-long-range-radar-message-xi-jinping?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3296786/chinas-aerospace-force-reveals-long-range-radar-message-xi-jinping?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和泰国承诺联合打击缅甸网络诈骗中心和人口贩卖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296831/china-thailand-pledge-joint-action-myanmar-cyber-scam-centres-human-trafficking?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 19:37从泰国湄索边境看到的缅甸妙瓦底镇。中国当局已确认在妙瓦底地区活动的中国大型电信诈骗团伙有 36 个。图片：法新社据泰国媒体报道，中国和泰国已承诺联合打击缅甸数十个网络诈骗团伙及相关的人口贩运，包括设立至少一个协调中心。与此同时，由部长助理刘忠义率领的中国公安部代表团继续访问泰国，寻求解决跨境问题的方法。据报道，刘忠义也是一名高级警官，他周一告诉泰国首席网络犯罪调查员，中国有关部门已发现 36 个在缅甸东南部妙瓦底地区活动的中国电信诈骗团伙。刘忠义在曼谷附近的泰国网络犯罪调查局 (CCIB) 局长 Trairong Phiwpan 会见时表示，这些团伙有超过 10 万人进行电话诈骗，诈骗受害者——其中大多数是中国人。据《民族报》报道，刘志军表示，泰国有超过一半的中国诈骗团伙成员被引诱或欺骗进入缅甸为这些团伙工作，其中一些人据称遭到袭击，甚至丧生。中国商检局建议双方交换有关诈骗团伙及其贩运活动的信息，并建议中国当局支持泰国查找和抓捕团伙头目，并阻止受害者的钱转移到骗子账户上。周三，刘志军率领代表团前往泰国北部与缅甸边境的达府城市湄索，这里是重要的贩运中心。据《曼谷邮报》报道，代表团与当地警方一起，试图想办法帮助位于妙瓦底的中国诈骗团伙的受害者。 《民族报》和《曼谷邮报》都是英文日报。据路透社报道，泰国警方上周五表示，将在曼谷国家警察总部设立的泰中协调中心将于 2 月内投入运营。报道称，中国当局计划在湄索再设立一个协调中心。据《民族报》报道，据报道，仍有 160 名中国公民被呼叫中心骗子困在缅甸。中国代表团的来访正值泰国总理巴东丹·西那瓦于周二宣布将于 2 月 5 日至 8 日访华之前。《曼谷邮报》称，她将会见中国国家主席习近平，以抑制公众对这个东南亚国家安全的负面看法。最近备受瞩目的中国演员王兴案再次引起了人们对从中国到缅甸的残酷人口贩运的关注。据报道，数千名中国公民被迫在电信诈骗窝点工作，其中许多窝点由中国人经营。北京公安部周日表示，王某案的主要嫌疑人闫文磊已被逮捕并送回中国。诈骗团伙一直利用泰国作为贩卖人口的路线，而湄索​​边境的莫伊河是受害者被带到缅甸诈骗农场的主要贩卖点。王某案引发了中国人对前往东南亚，尤其是泰国旅游的普遍恐惧。尽管泰国对中国公民实行免签政策，但大量游客取消了赴泰旅游，给泰国旅游业造成了沉重打击。上周，泰国政府在其社交媒体页面上发布了一段人工智能生成的视频，视频中，她用普通话（她不会说这种语言）安慰中国游客，说来泰国是安全的。周三，泰国警方官员 Samrit Ekamol 与中国代表团一起访问了达府边境地区，他表示，两国将举行更多会议，讨论特别联合作战中心的细节。据《国家报》报道，Ekamol 表示，他们还希望就此事与缅甸进行协调。“我们可能会就泰国、中国和缅甸之间的协调进行更多讨论，讨论我们如何合作以及（泰国）在保障游客安全方面的作用，”他说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296831/china-thailand-pledge-joint-action-myanmar-cyber-scam-centres-human-trafficking?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港农历新年烟花表演吸引大批民众早早聚集</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296830/crowds-gather-early-lunar-new-year-fireworks-show-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 19:10人们等待农历新年烟花表演开始。照片：Nora Tam周四下午，数百人开始聚集在香港尖沙咀海滨，为维多利亚港的农历新年烟花表演占据最佳观赏位置。预计将有约 40 万观众涌入九龙海滨和香港岛，观看为时 23 分钟的庆祝蛇年大年初二的烟花表演。下午 4 点左右，南华早报记者检查发现，最受欢迎的观赏点尖沙咀大面积封路，警力部署充足。弥敦道部分路段被封锁，警察在与梳士巴利道的交叉路口用橙色胶带指挥交通。尖沙咀和尖东港铁站的几个出口已经关闭，但铁路运营商早前表示将增加列车班次以满足乘客需求。数百名居民和游客在海滨长廊等候，占据良好的观赏位置，许多人还带着野餐垫、凳子和零食。来自马来西亚的 16 岁游客 Kailing Loo 表示她下午 3 点左右到达。“我来得很早，就是为了占个好位置。我希望我能在天星小轮上看烟花，但我觉得在这么多人的情况下我来不及了，”她说。“在香港过农历新年真是太好了。 “与其他地方相比，这里的节日气氛很浓。”来自江苏的大陆游客 Marcos Gui 提前四个小时到达，他和妻子孩子一起来香港旅游。“我们是从社交媒体上得知烟花的消息，就亲自来看看，我希望可以从渡轮上看，”这位 33 岁的 IT 行业工作者说道。“对岸 [文化中心外] 人山人海，很多人比我们早等了好几个小时，已经没有空位了。”来自河北省的 30 岁游客刘佳表示，她被如此之多的人群吓了一跳。“人太多了，如果我们离开了，再进去就很难了，”她说。“在香港过农历新年真是丰富多彩。我们第一天去了迪士尼，第二天看了新年游行，最后一天还要看烟花！”一位姓姚的七十多岁香港退休人员，她和丈夫早早就到了，由于预计要等很长时间，所以带了一把便携式凳子。“我会用手机打麻将来打发时间……我已经很多年没看过烟花了！”她说。烟花汇演定于晚上 8 点开始，将从三艘驳船上发射 23,888 枚烟花弹。第一个场景以数字 8 为特色，8 在中国文化中被视为吉祥的数字，象征着对香港繁荣的愿望，接下来是红色和银色的牡丹和红色心形图案。第八幕将展示六只大熊猫的头部，在它们出生双胞胎和北京赠送的一对熊猫到来后，香港现在开始照顾它们。压轴戏名为“金蛇狂舞”，将伴随着爆炸声和锣鼓声。中环汇丰总部和湾仔会议展览中心的外部也将有 LED 灯光秀，为灯光秀锦上添花。建议观众从尖沙咀、半山区、中环、湾仔、铜锣湾、东岸公园小区和红磡绕道的主要有利位置欣赏美景和美妙声音。天文台表示，多云天气预计不会影响灯光秀的能见度，因为温和的风有助于驱散部分烟雾。水警早前表示将增加巡逻，以确保在登上港口内的船只，船员须接受呼吸或药物测试。未能通过测试的人可能面临最高 25,000 港元（3,208 美元）的罚款和三年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296830/crowds-gather-early-lunar-new-year-fireworks-show-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飞往香港的飞机起火 乘客需使用移动电源</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3296828/power-bank-warning-passengers-after-fire-aircraft-bound-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3296828/power-bank-warning-passengers-after-fire-aircraft-bound-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼抗议者向马来西亚大使馆扔鸡蛋，抗议移民工人遭枪击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296822/indonesian-protesters-pelt-malaysian-embassy-eggs-over-migrant-worker-shooting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 17:50抗议者在雅加达马来西亚大使馆前投掷鸡蛋。图片：AP数十名印尼人因一名印尼移民工人在邻近海域遭枪杀而感到愤怒，周四向位于印尼首都的马来西亚大使馆投掷鸡蛋。1 月 24 日，一名 50 岁的移民工人被马来西亚海事执法局 (APMM) 开枪打死，另有 4 人受伤，原因是他们的船涉嫌非法侵入雪兰莪州丹绒鲁海滩附近的海域。印尼廖内省当局于周三收到了这名男子的尸体。周四，来自不同权利组织和工会组织的近 100 名抗议者聚集在雅加达市中心一条主要街道上的大使馆外。马来西亚大使馆门口的马来西亚国家标志上覆盖着鸡蛋，大使馆本身似乎也有鸡蛋痕迹和破裂的蛋壳。抗议者在雅加达马来西亚大使馆前投掷鸡蛋。图片：AP抗议者举着标语，上面写着“起诉并监禁枪杀印尼移民工人的马来西亚警察”。印尼外交部在 1 月 25 日（即事件发生后的第二天）发表声明称，枪击事件发生时，五名印尼人正试图非法离开马来西亚。外交部随后要求进行彻底调查，特别是调查 APMM 是否可能使用过度武力。上周，一名受害者的视频在社交媒体上疯传，枪击事件在印尼引起全国强烈抗议。视频显示，几名印尼移民因枪伤倒在船边。他们的脸色也因在同事的尸体旁强忍痛苦而显得苍白。抗议者在雅加达的马来西亚大使馆前举着“粉碎马来西亚”的横幅。图片：EPA-EFE印尼移民工人维权组织“移民关怀”执行董事瓦尤·苏西洛 (Wahyu Susilo) 表示，据称此次事件是马来西亚当局杀害印尼移民工人的众多事件之一。“移民关怀”称，其记录显示，自 2005 年以来，此类杀害事件至少有 75 起。该组织敦促印尼总统普拉博沃·苏比安托不要对移民死亡视而不见，以免破坏与吉隆坡的关系。普拉博沃最近访问马来西亚时承诺与马来西亚政府合作解决移民工人问题。“我们将解决双边问题，包括人力资源问题。我们已同意加强所有领域的合作，”普拉博沃在周一马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣进行国事访问期间发表联合声明称，这距离雪兰莪州发生致命枪击案仅三天。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296822/indonesian-protesters-pelt-malaysian-embassy-eggs-over-migrant-worker-shooting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 10:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>