<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 09:14:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在第30轮边界争端谈判中，中印同意加快谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272777/30th-round-talks-border-dispute-china-and-india-agree-speed-negotiations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.01 15:57印度外交部发表声明称，新德里和北京在周三的会谈中审查了实际控制线沿线的当前局势，“以期尽早解决悬而未决的问题”。图片：法新社随着中印两国在喜马拉雅山边境部分地区的对峙进入第四个年头，中印同意加快就边界争端进行谈判，维护边境地区的和平与安宁。中国外交部周四午夜后不久发表声明称，在周三于新德里举行的第 30 轮边界会谈中，双方还同意“重点讨论中印边界有关具体问题，照顾彼此合理关切，尽快达成双方都能接受的解决方案”。与此同时，双方同意“通过外交和军事渠道保持沟通，加强谈判机制建设，加快谈判进程，早日翻开边界局势的新一页，推动中印关系健康稳定发展”。印度外交部在另一份声明中表示，双方已经审查了实际控制线 (LAC) 沿线的当前局势，“以期早日解决悬而未决的问题问题”。“恢复和平与安宁以及尊重实际控制线是恢复双边关系正常化的重要基础”，并补充说，周三的会议“深入、建设性和前瞻性”。北京长期以来一直表示，边界争端不应主导或定义整个双边关系，而印度则表示边界问题是恢复关系的基础。最新一轮边界会谈由外交部边界海洋司司长洪亮和外交部联席秘书古兰加拉尔·达斯共同主持。双方外交、国防和移民部门的代表也参加了会谈。此次会谈是在中印这两个亚洲邻国关系跌至几十年来最低点之际举行的，此前，2020 年，中印军队发生斗殴，造成 20 名印度士兵死亡，中国伤亡人数不详。此后，双方外交官和军事官员举行了几轮边界会谈。为了缓解边境紧张局势，两军已在班公错、戈格拉和加勒万河谷南北岸的四个地点脱离接触，但在两国有争议的边界西部，对峙仍在继续，边境两侧的军事部署都有所增加。中国外交部长王毅和印度外长苏布拉马尼亚姆·杰尚卡尔上个月在老挝首都万象举行会晤，这表明北京和新德里可能会加快解决长期争端的努力。并承诺“共同努力”维护有争议的边界沿线的和平并改善沟通。周一，在东京会见美国、日本和澳大利亚外长后，杰尚卡尔承认与北京的关系并不好，但他排除了让第三方介入边界争端的可能性。中国和印度从未就边界划分达成一致。自 1962 年因该问题爆发短暂而血腥的战争以来，两国一直被 3,200 公里（1,990 英里）的实控线所分割——尽管他们甚至无法就这条线的具体位置达成一致。 2012年，双方启动了边境事务磋商和协调工作机制，以缓解边境紧张局势。对峙事件发生后，印度加强了对中国企业投资的审查，引发人们对边境争端可能破坏其他领域合作的担忧。印度贸易部长皮尤什·戈亚尔周二在新德里对记者发表讲话，驳斥了有关印度可能放宽对中国在非敏感领域投资限制的报道。“目前，印度不会重新考虑支持中国在该国的投资，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272777/30th-round-talks-border-dispute-china-and-india-agree-speed-negotiations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网络诈骗损失激增，香港加大打击力度</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3272783/hong-kong-widens-net-snare-fraudsters-losses-online-scams-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.01 15:582024 年前六个月，香港报告的网络犯罪案件造成的财务损失跃升 31%，至 26.6 亿港元。照片：法新社为应对香港网络诈骗案件激增，香港正在扩大网上银行和实体分行交易的反欺诈警报范围。共有 32 家银行和 10香港金融管理局（金管局）、警方和香港银行公会周四宣布，由周日起，所有储值支付工具（SVF）运营商将在用户通过银行柜台、网上在同一家银行或其他银行转账或通过储值支付工具向可疑账户付款时发出警告。警方的可疑代理识别搜索引擎“Scameter”将识别这些收款人。自动柜员机警报功能预计将于今年年底完成测试后推出。目前，当客户输入被快速支付系统（FPS）内置的Scameter标记为“高风险”的账户详情时，香港的主要零售银行和SVF运营商都会向客户发出警报。然后，客户可以选择是否继续交易。Scameter 是一个骗局和陷阱搜索引擎，包含可疑帐户名称、网址、电话号码、电子邮件、平台用户名和 IP 地址的数据库。照片：Jelly Tse香港事实上的中央银行和警方表示，该系统已被证明能有效降低金融诈骗风险。香港警务处网络安全及科技罪案调查科总警司林卓豪表示，自 11 月至 6 月期间，当预警系统被纳入 FPS 时，已发出超过 655,000 条诈骗警报，警告人们防范潜在损失。在近三分之一的“转数快”用户忽视旨在保护他们的诈骗警告后，警方、金管局和银行业表示，他们将研究修改警告措辞的方法，并加强宣传。专家表示，增加公众打击欺诈和骗局的工具对香港至关重要，因为香港的案件数量和财务损失金额呈指数级增长。根据警方的数据，2024 年上半年，香港报告的网络犯罪案件的财务损失与去年同期相比跃升 31%，至 26.6 亿港元。同期，网络诈骗损失激增 29%，至 25.6 亿港元，涉及 12,403 起案件。这是 2023 年上升趋势的延续，当年诈骗总损失较上一年增加近一倍，至 91.8 亿港元，案件增加 42.6%，至 39,824 起。Scameter 于 2022 年推出，是一个诈骗和陷阱搜索引擎，其中包含可疑帐户名称、网址、电话号码、电子邮件、平台用户名和 IP 地址的数据库。警方于 2 月升级了该系统，包括自动化功能，使其能够在用户浏览可疑网站和接到可疑电话时发出警报。此次升级还允许用户通过 Scameter 应用程序举报可疑电话和网站。周四推出了另一项新举措。在线信用卡交易的验证必须通过更安全的银行手机银行应用程序进行，而不是通过短信一次性密码进行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3272783/hong-kong-widens-net-snare-fraudsters-losses-online-scams-surge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超称赞香港与越南签署 30 项商业、航空领域协议，发挥“协同效应”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272782/john-lee-hails-hong-kong-vietnam-synergy-after-30-deals-signed-covering-business-aviation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.01 16:00行政长官李肇星（最左）和越南副总理陈吕光（最右）见证签约仪式。图片：Handout香港特首李显龙宣布与越南第七大贸易伙伴签署 30 份涵盖商业和航空领域的协议，使他此次三国之行的协议总数增至 55 份，并称赞香港与越南的“巨大协同效应”。香港特首李家超和越南副总理陈吕光周四上午在河内举行的圆桌会议上首次公布了八项经济协议，涉及政府机构和香港机场管理局。其中一项协议是越南航空与香港机场运营商签署的，旨在探讨扩大两地之间的航空服务，而贸易发展局也与越南同行签署了两份谅解备忘录，以合作促进贸易。李显龙在活动中表示，香港商人长期以来一直对越南的机遇抱有浓厚兴趣，并鼓励越南企业探索与香港的商业合作。“香港是上市和其他融资活动的理想之地， “香港可以提供各种优质的金融、法律和专业服务，可以成为越南开拓国外市场的首要商业伙伴，”他表示。“两地的组织和公司都有大量机会探索合作。香港和越南之间的协同效应应该很大。”副总理欢迎前一天晚上抵达越南首都的香港领导人和 30 人的代表团，并邀请香港商界巨头分享对越南如何“做得更好”的建议。“我们是多年的好朋友，几十年来一直是值得信赖的合作伙伴。 “香港在越南的投资金额和规模位居前列，香港对越南经济发展的贡献也说明了这一点。”Tran 说道。李家超（左一）率领代表团与越南代表进行贸易讨论。图：宣传资料去年，越南与香港的贸易额达 315 亿美元，香港是香港第七大贸易伙伴。按累计计算，香港也是越南第五大外资来源地。预计与越南签署的其余 22 项协议将于周五在胡志明市公布，这是李显龙访问老挝和柬埔寨的最后一天，他的代表团此前分别在老挝和柬埔寨签署了 12 项和 13 项协议。李显龙此行六天共在三个国家交换了 55 项协议，数量高于李显龙去年两次出访时签署的谅解备忘录的总和。去年 7 月，李显龙访问新加坡、印度尼西亚和马来西亚期间签署了 33 项协议，2023 年 2 月访问中东时公布了 13 项协议。周四会议之前，李显龙还在一家由香港人开设的河内餐厅品尝了当地美食。他称赞这些融合菜肴“充满惊喜”，并要求老板向河内的顾客推出更多香港风味。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272782/john-lee-hails-hong-kong-vietnam-synergy-after-30-deals-signed-covering-business-aviation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚对南海的立场是什么？最新言论可能引发转变</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272785/south-china-sea-malaysias-comments-actions-raise-concerns-over-neutral-foreign-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272785/south-china-sea-malaysias-comments-actions-raise-concerns-over-neutral-foreign-policy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗在哈马斯政治领袖伊斯梅尔·哈尼亚葬礼上呼吁报复</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272775/calls-revenge-iran-funeral-hamas-political-chief-ismail-haniyeh?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272775/calls-revenge-iran-funeral-hamas-political-chief-ismail-haniyeh?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李克强：要出台实实在在、管用有效的政策助力经济发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3272757/chinese-premier-calls-tangible-effective-accessible-policies-aid-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.01 13:52北京方面迫切希望提振中国内需。图片：法新社李强总理呼吁中国探索和推出“看得见、摸得着、群众和企业都能接受的”渐进式政策，因为外部阻力加大，国内需求持续疲软，对全年经济增长目标构成挑战。分析师表示，北京方面可能会选择在今年剩余时间实施扩张性财政政策，以促进消费，主要是充分利用国债。李强总理在周三讨论下半年经济工作计划的国务院常务会议上表示：“我们必须加快实施现有政策，探索和推出新的、看得见、摸得着、群众和企业都能接受的渐进式措施。”中国再次设定了 5% 左右的年度国内生产总值增长目标，而这个世界第二大经济体在今年上半年已经增长了 5%。李强还呼吁加大宏观支持，稳定市场预期，提振市场信心，培育未来产业。北京方面正寻求解决中国第二季度经济增长势头减弱所带来的棘手经济问题，而这在很大程度上是由于国内需求低迷造成的。虽然出口和工业部门是今年经济增长的亮点，但不断升级的贸易摩擦正带来增长引擎降温的风险，这增加了北京方面刺激内需的必要性。渣打银行大中华区首席经济学家丁爽表示：“目前对总理号召的理想回应仍然是大规模的设备升级和以旧换新计划，而不是市场所呼吁的发放消费券等其他措施。”“自推出以来，由于中央政府缺乏有效的财政支持，该计划在汽车以外的行业并没有得到很好的实施。”上周，为刺激内需，北京方面宣布将拨出3000亿元人民币（415亿美元）超长期国债支持设备升级和消费品以旧换新计划。“我们相信，政策效应将继续显现，”国家发展和改革委员会副秘书长袁达周四表示。中国将“把促进消费放在更加突出的位置”，中国最高经济规划官员补充道。袁表示，政府将以经济体制改革为引擎，推出一系列“时机成熟、效果明显”的措施。其中包括出台建设统一全国市场的指导方针，发布新版市场准入负面清单，以创造更加公平、更有活力的市场环境。渣打银行的丁磊表示，今年上半年财政措施比较紧，国债使用方式不够灵活，未能有效惠及消费者，导致许多地方政府无力支出分配的资金。 “我们看到国债使用方式越来越灵活、更加多样化的迹象，如果地方政府能够充分利用其预算，这将为扭转市场低预期提供有效支持，”丁教授补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3272757/chinese-premier-calls-tangible-effective-accessible-policies-aid-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国学生向警方举报“控制狂”父母在卧室安装摄像头</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3272706/china-student-reports-control-freak-parents-police-over-spy-camera-bedroom?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.01 14:00中国一名成年女儿向警方举报其父母在她卧室安装了监控摄像头。
图片：SCMP 合成/Shutterstock中国社交媒体对“控制欲过强”的父母在他们成年女儿的卧室安装监控摄像头的行为感到震惊。7 月 26 日，一名 20 岁的女性（化名李）到北京一家派出所寻求帮助，这对夫妇的监视行为的细节开始浮出水面。这名大二学生告诉警察，她要从外省的家里逃走，因为她“想要自由”。李说，她的父母在她的卧室安装了监控摄像头，每次她犯错，父母就会打她，并把她的手机扔到地上。她说，这种暴力的养育方式让她遭受了精神创伤。她计划在北京找份兼职工作来省钱，摆脱父母的束缚。这名年轻女子告诉警方，她离家出走，这样她的父母就无法报告她失踪。图片来源：微博李某表示，她报警是因为担心父母会报警“大吵大闹”，所以想提前让警方知道她没事。张传斌警官安慰她，说父母这样表达关心的方式不对。他随后联系了李某夫妇，要求他们给已经成年的孩子更多的空间，给予尊重。北京警方随后通报称，李某父母已同意取下摄像头，李某已回家。父母的行为在网上受到广泛谴责。“太可怕了。一个人在微博上写道：“虽然已经 20 岁了，却一点私人空间都没有。”“孩子是独立的个体，不是父母的物品——一些中国父母应该记住这一点，”另一个人说。“即使是监狱也比这更尊重人们的隐私，”还有人说。“她勇敢地反击，并且明智地报警以避免麻烦，”第四个人说。这并不是中国父母安装监控摄像头来控制孩子的故事第一次在网上疯传。今年 6 月，在儿子参加高考后，中国东部江苏省的一位母亲感谢监控摄像头“陪伴了我儿子六年”。人们普遍担心隐私受到侵犯，但这位母亲辩称，在儿子卧室安装摄像头“都是为了他更好的学习成绩”。在中国，父母监视孩子并不罕见。照片：Shutterstock2019年，江苏一名14岁男孩报警，称他父亲想在他的房间安装监控摄像头，“侵犯了他的隐私”。这位父亲说，安装摄像头是为了防止他在和妻子工作时沉迷于电脑游戏。随后，他问了儿子几个让很多人觉得“令人窒息”的问题：“你应该享有多少隐私？作为你父亲，我为什么不能观察你？”中国的《未成年人保护法》只规定除紧急情况外，任何组织和个人不得开箱、阅读未成年人的信件、日记和网上通讯，但没有规定监控摄像头的使用。在大陆社交媒体上，许多家长不断承认他们在孩子的卧室安装了监控摄像头。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3272706/china-student-reports-control-freak-parents-police-over-spy-camera-bedroom?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国军方谴责加拿大军舰“蒙特利尔”号穿越台湾海峡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3272758/china-military-condemns-canadian-warship-montreals-transit-taiwan-strait?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.01 14:00中国人民解放军东部战区负责监视台湾海峡。图片：法新社中国军方谴责加拿大军舰穿越台湾海峡，并于周四表示，中国人民解放军海空军已密切监视这一情况。解放军东部战区发言人、海军上校李曦表示，前一天，加拿大皇家海军蒙特利尔号舰艇穿越台湾海峡，解放军东部战区部队全程保持警戒，并按照中国法律法规进行监控。李曦在东部战区官方微信账号上发表的声明中还表示，加拿大政府“公开炒作”这一局势，其行为“破坏了台海和平稳定”。根据该声明，战区部队“时刻保持高度戒备”，准备应对任何挑衅威胁。李曦发表上述言论之前，加拿大联合作战司令部周三宣布，蒙特利尔号舰艇“最近例行穿越台湾海峡”，该舰“最近例行穿越台湾海峡”。海峡”。该声明在社交媒体平台 X 上发表，并未具体说明过境时间，但表示加拿大支持“基于规则的国际秩序”，其活动促进了印度-太平洋地区的“和平、复原力和安全”。同样在周三，加拿大国防部长比尔·布莱尔表示，蒙特利尔号的过境重申了加拿大对“自由、开放和包容”的印度-太平洋的承诺。“正如我们的印度-太平洋战略所概述的那样，加拿大正在增加加拿大皇家海军在印度-太平洋地区的存在，”他说。根据公开信息，蒙特利尔号是一艘哈利法克斯级护卫舰，共有约 240 名水手和飞行员，负责驾驶和支持舰上的 CH-148 旋风直升机机队。加拿大的印度-太平洋战略于 2022 年 11 月宣布，包括对培训、情报和能力建设的投资，以及扩大军事行动，包括加强在台湾海峡和南海的存在。根据该战略，渥太华与台北签署了一项外国投资促进和保护协议，渥太华视台北为关键的贸易和投资伙伴。就在蒙特利尔号通过台湾海峡的两周前，中国外交部长王毅欢迎加拿大外长梅拉妮·乔利访问北京，以修复近年来恶化的双边关系。王毅告诉乔利，中加之间“没有根本的利益冲突”，并呼吁改善关系。他还敦促加拿大“认真反思”两国紧张的关系。近年来，加中关系一直在走下坡路，主要是因为加拿大于 2018 年应美国的引渡请求逮捕了一名华为技术有限公司高管，随后中国又以间谍罪逮捕了两名加拿大公民。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3272758/china-military-condemns-canadian-warship-montreals-transit-taiwan-strait?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚安瓦尔对删除有关哈尼亚遇刺事件的 Facebook 帖子表示愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272752/malaysias-anwar-outraged-over-removal-facebook-post-haniyeh-assassination?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.01 13:32马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣。照片：Hadi Azmi马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 周四指责 Meta Platforms 懦弱，因为他在 Facebook 上发布的有关哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 遇刺的帖子被删除，这是马来西亚政府与 Meta Platforms 因屏蔽内容而发生的最新冲突。穆斯林占多数的马来西亚是巴勒斯坦事业的支持者，安瓦尔发布了他与哈马斯官员通话的视频录音，对哈尼亚的死表示哀悼，但该视频后来被删除。哈尼亚周三在伊朗遇刺，这加剧了人们对加沙冲突演变为更大范围的中东战争的担忧。安瓦尔今年 5 月在卡塔尔会见了哈尼亚，他说他与哈马斯政治领导层关系良好，但在军事层面上没有任何联系。“让这成为向 Meta 发出的明确信息：停止这种懦弱的表现，”安瓦尔在他的 Facebook 页面上发布了这一声明。Meta 周四没有立即回应置评请求，马来西亚通讯部表示将在新闻发布会上解决这一问题。马来西亚此前曾向 Meta 投诉其删除内容，包括当地媒体对安瓦尔与哈尼亚最后一次会面的报道，这些报道后来被恢复。Meta 当时表示，它并没有故意压制其 Facebook 平台上的声音，也没有限制支持巴勒斯坦人的内容。Meta 已将统治加沙的巴勒斯坦伊斯兰运动哈马斯指定为“危险组织”，并禁止赞扬该组织的内容。它还使用自动检测和人工审查相结合的方式删除或标记图形视觉效果。马来西亚长期以来一直主张以两国方案解决以色列和巴勒斯坦之间的冲突。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272752/malaysias-anwar-outraged-over-removal-facebook-post-haniyeh-assassination?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方在公寓内搜出价值 140 万港元的可卡因后逮捕了一名男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272753/hong-kong-police-arrest-man-after-finding-hk14-million-cocaine-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.01 13:34两周前，警方在元朗一个单位内查获了今年以来本港最大宗可卡因案件。图片：Sun Yeung香港警方在新界一个涉嫌制造快克可卡因的单位内搜出价值 141 万港元（180,480 美元）的非法毒品，逮捕了一名 24 岁男子。警方周四表示，警方前一天在大埔创新路的单位外截获了这名嫌疑人，并查获了五瓶含有 29 克（一盎司）疑似大麻二酚油的瓶子。警方发言人说：“警方在单位内查获 519 克疑似快克可卡因和 1 公斤疑似可卡因，以及制毒用具，例如电磁炉、炊具和电子秤。”警方估计这些毒品的市值约为 141 万港元。该男子因涉嫌藏有毒品、毒品而被拘留贩卖及制造危险药物——最高可判处终身监禁及罚款500万港元。截至周四上午，他仍在接受问讯。今年1月至5月，警方和海关没收的可卡因数量达到约1.5吨，较2023年同期减少6公斤。两周前，警方破获了今年香港最大的可卡因走私案，在元朗一个单位查获价值3亿港元的毒品。一名22岁的男子因与此案有关而被捕。今年前五个月，五种主要非法药物——大麻、可卡因、冰毒、海洛因和氯胺酮——的缴获量从2023年同期的3.7吨增加了27%，至4.7吨。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272753/hong-kong-police-arrest-man-after-finding-hk14-million-cocaine-flat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港政府强烈谴责《福布斯》杂志评论攻击香港“高风险”经济</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3272747/hong-kong-government-slams-forbes-magazine-commentary-attacks-citys-risky-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3272747/hong-kong-government-slams-forbes-magazine-commentary-attacks-citys-risky-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港 5 个孩子的母亲讲述“痛苦”的母乳喂养经历并给出建议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3272748/hong-kong-mother-5-opens-about-painful-breastfeeding-experience-gives-advice?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.01 12:57Juliana Young（左）与丈夫Jason Young出席在广华医院举行的2024年世界母乳喂养周新闻发布会。照片：Edmond SoJuliana Young 是五个孩子的母亲，她回忆起生下第二个孩子后，因母乳喂养而出现相关疾病时的无助感。2012 年，当这位 41 岁的母亲的孩子大约三个月大时，她的乳房感染了酵母菌，但她得不到任何帮助。“我给孩子喂奶后感到乳房刺痛，我上网查了一下自己的症状，想知道是怎么回事。但我找不到任何信息来帮助我，”她说道，并补充说她是在上海旅行时感染的。“我记得在床上打滚时感觉非常疼痛。”Young 表示，她回到香港后才得以看医生并接受药物治疗以缓解疼痛。她还去了她生孩子的广华医院寻求母乳喂养支持和建议。杨说，她受益于医院支持热线，专业人员回答有关母乳喂养的问题，她建议新妈妈不要害怕寻求帮助。“你不必独自经历这一切，也不必觉得自己无所不知，”她说。随着一年一度的世界母乳喂养周于周四开始，这家位于油麻地的医院预计将加强对母亲的支持。一年一度的世界母乳喂养周于周四拉开帷幕。图片来源：Shutterstock除了现有的热线电话，医院还计划为新妈妈提供按摩课程，教她们如何缓解母乳喂养后的疼痛和不适。该项目将在未来几个月内开展，每周六举行课程。医院表示希望鼓励更多母亲进行母乳喂养，因为2023年的数据显示，只有19.7%的新生儿在公立医院住院期间是纯母乳喂养的。“母乳喂养的头两周很艰难，这确实会打消母亲走这条路的念头，”医院妇产科服务主管刘伟林医生说。“如果周围人没有足够的支持，她们可能很难不放弃。”刘说，纯母乳喂养的婴儿患肥胖症和糖尿病等疾病的可能性较小， “母亲与孩子之间的接触和互动有助孩子建立情商。”“对母亲而言，母乳喂哺可帮助身体在产后更快复原，并可减低罹患乳癌和阴道癌的风险。”他补充道。杨氏亦分享了她喂哺母乳的经验。“把孩子抱在怀里是如此珍贵的亲密时刻，你必须珍惜，当他们长大后我会怀念那一刻。”她说。香港正致力在2025年第一季推出首间母乳银行，目标是每年收集1,000公升母乳，帮助450至600名早产或身患严重疾病的婴儿。母乳银行将最早于今年第四季开始接受合资格母亲的申请，以减轻早产儿在努力生产足够母乳方面所面临的困难。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3272748/hong-kong-mother-5-opens-about-painful-breastfeeding-experience-gives-advice?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新出租车队运营商讲述其服务在起跑线上的排列顺序</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272749/hong-kongs-new-taxi-fleet-operators-tell-how-their-services-line-starting-grid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272749/hong-kongs-new-taxi-fleet-operators-tell-how-their-services-line-starting-grid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>几内亚前军政府领导人卡马拉因 2009 年体育场屠杀被判处 20 年有期徒刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3272733/guineas-former-junta-leader-camara-sentenced-20-years-2009-stadium-massacre?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.01 11:52前军政府领导人穆萨·达迪斯·卡马拉。图片：AP周三，几内亚法院判处前军政府领导人穆萨“达迪斯”卡马拉 20 年监禁，因为他在 2009 年的体育场屠杀中犯有反人类罪，那次屠杀造成至少 157 人死亡，数十名妇女被强奸。经过长时间的审判，几内亚刑事法庭判处卡马拉和其他 7 名高级官员有罪，罪名包括谋杀、绑架和强奸，周三这些罪名被重新归类为“反人类罪”。另外四名被告被无罪释放。在屠杀发生十多年后，在家人和要求伸张正义的活动人士的压力下，100多名幸存者和受害者亲属在 2022 年 11 月开始的审判中作证。一些受害者亲属称赞判决是终于实现了正义，而另一些人则表示，对卡马拉的惩罚还不够。法庭内部。图片：路透社“定罪与罪行不符。我们的姐妹被强奸，我们的兄弟被屠杀，尸体失踪，”25 岁的受害者家属 Safiatou Baldé 说道。Maimounatou Tounkara 表示，他的一部分与在屠杀中遇害的兄弟一同死去。“我还在流血，这些定罪无法治愈伤口，”他说道。2009 年 9 月，体育场的示威者正在抗议卡马拉竞选总统的计划，士兵向他们开火，强奸了数十名妇女。当时的军事领导人在前一年发动了政变。当时的军政府表示，军队中“不受控制”的分子实施了强奸和杀戮。但人权观察报告称，卡马拉的高级助手当时就在体育场，却没有采取任何措施阻止屠杀。人权观察国际司法顾问塔玛拉·阿布拉马丹表示，周三的法庭判决“向那些对几内亚和其他地方的严重罪行负责的人发出了一个响亮而明确的信息，那就是正义是有可能实现的”。目击者称，体育场屠杀的许多受害者是被枪杀、压死或用刀刺死的，而一些妇女被从藏身处拖出来，在几天内被穿制服的男子轮奸。幸存者说，卡马拉的总统卫队包围了体育场并封锁了出口，许多人无法逃离枪林弹雨。受害者家属在审判期间表示，他们花了几天时间才被允许来领取尸体。然而，许多人再也没有找到亲人的尸体。卡马拉在屠杀发生几个月后躲过了一次暗杀，随后流亡国外，但十多年后他返回了几内亚。“如果我比你们先来到这里，那是因为我的爱国主义，否则我不会同意来，”他在出庭受审的第一天说道，并补充说屠杀发生时他正在睡着。去年年底，卡马拉在狱中被袭击该国主要监狱的枪手释放，但几个小时后他又被拘留，因为他的律师说他被绑架了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3272733/guineas-former-junta-leader-camara-sentenced-20-years-2009-stadium-massacre?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港金牌得主孔维文从巴黎奥运会抵达香港，受到英雄般的欢迎</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3272734/hong-kong-gold-medallist-vivian-kong-gets-heroines-welcome-upon-arrival-paris-olympics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3272734/hong-kong-gold-medallist-vivian-kong-gets-heroines-welcome-upon-arrival-paris-olympics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>