<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2024 21:17:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>拜登和哈里斯呼吁中东和平，纪念 10 月 7 日</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281456/biden-and-harris-mark-october-7-anniversary-call-middle-east-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281456/biden-and-harris-mark-october-7-anniversary-call-middle-east-peace?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>移民身份和种族主义如何影响亚裔美国人的心脏健康</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281428/how-asian-american-heart-health-impacted-immigration-status-and-racism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281428/how-asian-american-heart-health-impacted-immigration-status-and-racism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫斯科逮捕一名医生，罪名是“撒旦教”和“LGBTQ 宣传”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3281452/moscow-arrests-doctor-satanism-and-lgbtq-propaganda?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 00:38俄罗斯莫斯科红场大门上悬挂着手铐。莫斯科一名医生因“撒旦教”和“宣传同性恋关系”被捕。图片来源：EPA-EFE俄罗斯周一逮捕了一名医生，罪名是“撒旦教”和“宣传同性恋关系”，莫斯科加大了对 LGBTQ 权利的法律打击力度，以捍卫其所谓的“传统家庭价值观”。多年来，莫斯科一直为 LGBTQ 人群创造一个充满敌意的环境，自 2022 年向乌克兰派兵以来，这一趋势大大加速。强大的 FSB 安全部门表示，已逮捕中部乌里扬诺夫斯克地区一家医疗机构的负责人，指控他“崇拜魔鬼”。来自国家当局的此类指控很少见，但随着俄罗斯社会转向日益保守，东正教的影响力稳步上升。“在行动搜查过程中，确定此人是撒旦教的支持者，他在下属员工中宣传同性恋关系的想法，以此来引导他们崇拜魔鬼，”俄罗斯联邦安全局表示。该局表示，该男子“误导公民相信，为了获得经济繁荣和实现职业发展，必须加入邪教”。俄罗斯联邦安全局表示，已就强迫发生性行为和参加极端组织一事展开刑事立案调查。俄罗斯联邦安全局公布了一段视频，视频中该男子在其公寓中被逮捕，并被身穿迷彩服的蒙面男子带走。去年 11 月，俄罗斯禁止了所谓的“国际 LGBT 运动”。在欧洲对 LGBTQ 人群有直接影响的国家法律和政策排名中，俄罗斯名列最后，位列第 48 位。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3281452/moscow-arrests-doctor-satanism-and-lgbtq-propaganda?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么现在科学家可能需要关注如何让人们更长久地保持健康</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3281420/why-it-might-be-time-scientists-focus-keeping-people-healthy-longer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3281420/why-it-might-be-time-scientists-focus-keeping-people-healthy-longer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港反腐机构指控 4 名百佳“幽灵员工”欠薪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281450/hong-kongs-anti-corruption-agency-charges-4-over-wages-parknshop-ghost-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 22:42这些嫌疑人被控合谋诈骗这家连锁超市，谎称有13名临时工曾在一家配送中心工作过。照片：Winson Wong香港反贪污机构起诉百佳超市连锁店一名前高级主管及三名前承包商和临时工，指控他们串谋利用“幽灵工人”的出勤记录，向公司骗取逾 320 万港元（411,980 美元）的工资。刘建邦，42 岁，百佳超市连锁店前高级主管；戴建文，41 岁，Earnward Warehouse 前助理经理；黄伟锋，25 岁​​；廉政公署周一表示，百佳连锁店在火炭经营产品配送中心，负责分类和包装网上订单以供配送。它聘请了一家承包商物流网络管理公司来提供散工，而盈华仓库则负责监督物流网络的运作。刘负责处理配送中心的行政工作，而戴负责核实散工的出勤情况。黄伟峰和黄百勤受聘于物流网络担任散工，负责招募和监督配送中心的其他散工。廉政公署表示，物流网络要求所有散工在上班和下班时都要盖章，并签署每日出勤表以核实他们的出勤情况涉嫌与另两人串谋诈骗该超市连锁店，向该公司虚假陈述13名散工已在中心工作了15小时，致使该超市向员工支付320多万港元欠薪。他们涉嫌在配送中心附近租用办公室，购买与工作时使用的钟表一模一样的钟表，伪造13名不存在员工的出勤记录，索取工资，然后分得利润。廉署表示，调查人员发现，该13人从未在该中心工作过，没有收到任何工资，每日出勤表上的签名也是伪造的。四人已获廉署保释，等候周三在沙田法院提堂。控方将申请将案件移交区域法院。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281450/hong-kongs-anti-corruption-agency-charges-4-over-wages-parknshop-ghost-workers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院维持禁止德克萨斯州紧急堕胎的裁决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281448/us-supreme-court-upholds-ruling-barring-emergency-abortions-texas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 21:56位于华盛顿特区的美国最高法院。照片：路透社最高法院周一维持了禁止紧急堕胎的裁决，这一裁决违反了德克萨斯州的法律，该州的堕胎禁令是美国最严格的州之一。法官们没有详细说明他们的理由，而是保留了下级法院的命令，该命令称医院不能被要求提供违反德克萨斯州法律的终止妊娠服务。拜登政府曾要求法官推翻下级法院的命令，称根据联邦法律，医院必须在紧急情况下进行堕胎。政府指出，最高法院今年早些时候在爱达荷州的一起类似案件中采取了行动，法官们勉强允许在诉讼继续进行期间恢复紧急堕胎。政府还引用了德克萨斯州最高法院的一项裁决，该裁决称医生不必等到妇女的生命面临紧急危险时才合法提供堕胎服务。政府表示，此举将使德克萨斯州与联邦法律保持一致，意味着下级法院的裁决是没有必要的。德克萨斯州要求法官保留该命令，称该州最高法院的裁决意味着德克萨斯州法律与爱达荷州不同，对孕妇的健康有例外，并且联邦法律和州法律之间没有冲突。医生们表示，在医疗委员会拒绝具体说明哪些情况符合例外条件后，法律仍然非常模糊。随着医院努力解决标准护理是否会违反严格的堕胎法，德克萨斯州和其他地方的急诊室拒绝接受处于医疗困境的孕妇的投诉数量激增。2022 年 5 月 14 日，在田纳西州查塔努加举行的集会上，一名堕胎权利示威者举着标语。照片：美联社长期以来，终止妊娠一直是严重并发症患者医疗治疗的一部分，作为预防败血症、器官衰竭和其他重大问题的一种方式。但在德克萨斯州和其他严格禁止堕胎的州，医生和医院表示，目前尚不清楚这些终止妊娠是否会违反堕胎禁令，因为禁令可能会判处监禁。德克萨斯州的案件始于最高法院于 2022 年推翻罗诉韦德案，导致许多共和党控制的州限制堕胎。拜登政府发布指导意见称，根据一项医疗保健法，医院仍需在紧急情况下提供堕胎服务，该法要求大多数医院治疗任何处于医疗困境的患者。德克萨斯州就该指导意见提起诉讼，称医院不能被要求提供违反其禁令的堕胎服务。美国第五巡回上诉法院站在该州一边，于 1 月裁定政府超越了其权限。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281448/us-supreme-court-upholds-ruling-barring-emergency-abortions-texas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>导师还是对手？C919 飞速发展，中国向巴西航空工业公司学习</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3281416/mentor-or-rival-china-takes-notes-brazilian-giant-embraer-c919-soars-ahead?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3281416/mentor-or-rival-china-takes-notes-brazilian-giant-embraer-c919-soars-ahead?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一名妇女因怀孕期间出现并发症而需要接受肺移植手术以挽救生命</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3281449/woman-need-life-saving-lung-transplant-hong-kong-after-complications-during-pregnancy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 22:13病人现入住沙田威尔斯亲王医院，情况危急。照片：Jelly Tse香港一名孕妇在怀孕期间患上可能致命的高血压，被迫在怀孕29周时接受紧急剖腹产，急需肺移植。医院管理局周一呼吁器官捐赠者，并透露沙田威尔斯亲王医院的病人情况危急。该局表示，还将向内地寻求帮助，看看是否有合适的捐赠器官。“医院管理局呼吁公众积极支持器官捐赠，并考虑捐赠已故亲属的肺部，为他人带来新生命，”它说。 「肺移植是病人目前唯一的救命稻草。」该名女子年龄不详，怀孕29周后，9月12日开始出现气喘、脚部浮肿等征状。她到沙田医院求医，医生诊断为肺动脉高压，肺部微血管变窄，血液流经肺部受阻，令肺部血压升高。该名女子曾患妊娠糖尿病，并无其他疾病。第二天，她的情况恶化，需要接上人工心肺机维持生命，并接受紧急剖腹产。当局没有透露婴儿的状况。根据网上信息，这名29周的胎儿大约有南瓜大小，身体发育完好，器官和组织需要发育。医疗团队曾试图移除该女子的人工心肺机，但其情况恶化，再次需要机械支持。9月30日，她被列入肺移植轮候名单，将接受玛丽医院和葛量洪医院的专家团队治疗。当局表示，现在是一场与时间的赛跑，病人必须尽快接受肺移植，否则她可能会出现中风、感染或器官衰竭等致命疾病。合适的器官捐赠者是体重约45公斤至60公斤、血型为B+或O+的脑死亡患者。当局表示，如果在内地找到合适的器官捐赠者，将通过跨界机制。妇产科专科医生梁永昌医生表示，妊娠期间出现肺动脉高压“非常罕见和复杂”。“这种疾病确实会导致高产妇死亡率。除了29周的早产外，它还可能影响婴儿，”梁医生说，并补充说，患有这种疾病的病人需要重症监护病房的多学科支持。根据美国肺脏协会的说法，这种疾病的病因通常不明。它主要发生在30至60岁的女性身上。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3281449/woman-need-life-saving-lung-transplant-hong-kong-after-complications-during-pregnancy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰声称在普京生日当天遭受网络攻击导致俄罗斯国家电视台在线停播</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3281446/ukraine-claims-cyberattack-blocked-russian-state-tv-online-putins-birthday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 21:43据报道，乌克兰黑客对俄罗斯总统普京发动大规模攻击，以“祝贺”他的生日。图片来源：Pool/Sputnik据一位了解情况的基辅官员称，乌克兰黑客于周一发动网络攻击，导致俄罗斯国家电视台和广播频道的在线广播中断。这位官员表示，至少有 20 家俄罗斯广播公司受到黑客攻击，其中包括 Rossiya 24 新闻服务。由于该问题敏感，这位官员要求不具名。该说法无法得到独立核实。广播中断恰逢俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 72 岁生日。据塔斯社援引俄罗斯国家媒体控股公司 VGTRK 的消息称，该公司于周一凌晨报告其在线广播遭受了“前所未有”的网络攻击。据塔斯社报道，受影响的主要频道包括 Rossiya-1、Rossiya-24 和 Kultura，以及 Vesti FM 和 Mayak 等广播电台。VGTRK 周一早些时候表示，其在线服务在一夜之间遭到网络攻击，其新闻频道为许多俄罗斯人提供有关乌克兰战争的新闻，该新闻台没有立即回应置评请求。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫告诉记者，该媒体控股公司正在“做出巨大努力”以减轻攻击的影响，专家正在努力追查责任人。一个匿名的亲乌克兰黑客组织“Sudo rm-RF”声称对俄罗斯数字基础设施的攻击负责。这起事件恰逢俄罗斯总统弗拉基米尔·普京72岁生日。“乌克兰黑客通过对全俄国家电视广播公司进行大规模攻击来‘祝贺’普京生日，”一位不愿透露姓名的消息人士说。这一说法无法得到证实俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃在莫斯科发表讲话时没有透露谁是此次袭击的幕后黑手，但她告诉记者，俄罗斯媒体早已成为她所谓的“西方集体”的目标，并表示所发生的事情是“混合战争”的一部分。莫斯科将在所有国际论坛上提出这次网络攻击，包括联合国教科文组织，这个促进新闻自由的联合国机构演讲中，扎哈罗娃说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3281446/ukraine-claims-cyberattack-blocked-russian-state-tv-online-putins-birthday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾前总统杜特尔特因涉嫌残酷贩毒而接受国际刑事法院调查，将竞选市长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281445/ex-philippine-president-duterte-run-mayor-amid-icc-probe-over-brutal-drug-killings?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281445/ex-philippine-president-duterte-run-mayor-amid-icc-probe-over-brutal-drug-killings?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>律师称，尽管被指控为中国间谍，郭文婧仍将再次竞选菲律宾市长</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281442/alice-guo-run-mayor-philippines-again-despite-chinese-spy-allegations-lawyer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281442/alice-guo-run-mayor-philippines-again-despite-chinese-spy-allegations-lawyer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>支付宝在中国“黄金周”假期期间海外旅游交易激增</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3281408/alipay-sees-surge-overseas-travel-transactions-during-chinas-golden-week-holiday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 21:00黄金周假期，购物者和游客在香港一家奢侈时尚品牌店排队。图片：Edmond So支付宝是蚂蚁集团运营的中国领先移动支付服务，该公司报告称，在内地的“黄金周”国庆假期期间，出境和入境旅游交易量激增，因为在北京方面在年度假期前推出大规模刺激措施后，消费者信心似乎有所反弹。从上周二开始的假期前四天，海外市场通过支付宝进行的交易笔数同比增长 60%。马来西亚、韩国、泰国、香港和新加坡的交易笔数增幅最快。支付宝与当地企业合作提供折扣套餐，推动了服务、交通、娱乐、餐饮和零售等领域的支出增长。运营支付宝的蚂蚁集团是《南华早报》所有者阿里巴巴集团控股的金融科技子公司。支持国际银行卡的支付宝报告称，假期前四天，受北京免签政策推动入境旅游的推动，外国游客在中国大陆的支出同比增长了 120%。据中国最大的旅游平台携程网统计，来自意大利、马来西亚、俄罗斯、美国等国家的每日预订量同比增长了三倍多。波兰游客在上海使用非接触式支付宝Tap！买咖啡。图片：宣传单此外，据蚂蚁集团统计，消费者通过支付宝7月推出的非接触式触碰支付功能Tap！进行的支出较上月增长了130%。与此同时，支付宝新推出的人工智能聊天机器人“智小宝”在假期期间帮助旅行者进行了 2000 万次互动。支付宝的黄金周数据反映了中国消费者信心复苏的迹象。今年，在国内需求疲软和通货紧缩压力持续的情况下，中国政府在国庆节前推出了一系列刺激措施，以刺激消费和投资。据文化和旅游部的数据，去年中秋节和国庆节期间，中国游客出境游超过 590 万人次，国内游超过 8.26 亿人次，国内旅游收入超过 7530 亿元人民币（1065 亿美元），比 2019 年疫情前的水平增长了 1.5%。今年黄金周的官方数据尚未公布。据中国旅游预订平台飞猪周一发布的《国庆假期旅游简报》显示，黄金周期间，国内和国际航班及酒店的平均价格同比下降，人们对长途和小众目的地的兴趣日益浓厚。出境游预订量也较去年大幅增长。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/article/3281408/alipay-sees-surge-overseas-travel-transactions-during-chinas-golden-week-holiday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自周日以来，香港屯门地区开始搜寻失踪的独自徒步旅行者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281441/search-launched-solo-hiker-missing-hong-kongs-tuen-mun-area-sunday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 21:17屯门青山区。图片：讲义当局已在香港西北部展开搜寻，寻找一名周日独自徒步旅行后未能回家的男子。67 岁的游国义于上午 8 点左右离开位于屯门的住所，前往该地区的菩罗山地区徒步旅行，目的地是下白泥，他向北沿着青山步行 3 公里。但到了晚上，他还没有回来，也无法联络上。GPS 信号检查显示，中午时分，他在著名的青泰溪上游的五斗水。他的妻子在晚上 11 点左右报案，并在社交媒体上呼吁提供信息。警方、消防员、民众安全服务队和政府飞行服务队在午夜后展开无人机搜寻。搜寻工作于周一继续进行。游国义的女儿告诉媒体，一队徒步旅行者在下午 1 点左右在屯门青山区一个名为“青山红角”的乡村地点遇到了她的父亲。游国义的女儿说，游国义通常在休息日到家附近远足。图片：讲义当局在青山地区搜寻，包括菩罗山、龙鼓滩、青大溪、花香罗亭和稔湾。女儿说，丘某是一名半退休的液压系统销售员，每周工作两三天。她补充说，他通常在休息日去家附近远足，通常下午 4 点到 5 点之间回家。使用“查找我的 iPhone”应用程序，救援人员发现他的最后手机信号是在青大溪附近，而他之前从未去过这个地方。丘某身高 173 厘米，体重约 160 磅（72 公斤），戴着眼镜，留着白色短发。他失踪时身穿米色长袖衬衫和腰包。参与搜救的香港守护者志愿救援组织创始人郑安森 (Anson Cheng) 表示，游每月远足两次，没有慢性疾病。几个月前，他在波罗山中暑，需要帮助。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281441/search-launched-solo-hiker-missing-hong-kongs-tuen-mun-area-sunday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无论特朗普还是哈里斯获胜，对马尼拉来说，有一件事不会改变</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3280719/whether-trump-or-harris-wins-manila-1-thing-will-stay-same?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3280719/whether-trump-or-harris-wins-manila-1-thing-will-stay-same?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚警方在盗窃案中逮捕了 6 名中国人和一名当地男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281439/malaysian-police-arrest-6-chinese-nationals-local-man-burglary-raids?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.07 20:35吉隆坡双子塔。图片：彭博社马来西亚警方在吉隆坡和梳邦再也的一系列突袭行动中逮捕了一个盗窃团伙的几名成员，其中包括六名中国男性和一名当地男子。雪兰莪州警察局长侯赛因奥马尔汗表示，这些嫌疑人在周六和周日的行动中被捕。“我们相信他们从一月份就开始活动了。”“一支警队突袭了吉隆坡的一家酒店和梳邦再也的一座公寓，逮捕了七名嫌疑人，”他在周一雪兰莪州警察总部的新闻发布会上说。他说，这些嫌疑人年龄在 30 多岁和 40 多岁之间，趁住户不在家时瞄准两层楼的房屋，偷走贵重物品，包括存放在保险箱中的物品。“嫌疑人用偷来的赃物入住了三星级酒店。”“我们认为他们应对此负责其中，沙白安南县有八起，森美兰州有三起，霹雳州和彭亨州各有一起。”他说道。他表示，嫌疑人会驾驶租来的汽车前往目标房屋，然后破门而入。“当地嫌疑人负责瞄准房屋并出售赃物。”“被拘留的六名中国公民没有任何有效的旅行证件。我们正在进一步调查，以查明他们在该国停留了多长时间。”他说道。本报道最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281439/malaysian-police-arrest-6-chinese-nationals-local-man-burglary-raids?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>