<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2024 09:17:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本黑帮成员自断手指 涉嫌保险诈骗被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3282270/japan-yakuza-member-arrested-suspicion-insurance-fraud-after-cutting-own-finger?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 15:50一名前黑帮成员展示他被砍断的硅胶手指。“Yubitsume”是日本黑社会的一种仪式，黑帮成员会切断小指的一部分，以表达对过失的真诚道歉。照片：法新社日本最令人恐惧的黑社会团伙“yakuza”的一名高级成员因涉嫌诈骗健康保险系统而被逮捕，此前他声称自己在一次工业事故中失去了一根手指——但后来发现是他自己切断的手指。据《产经新闻》报道，58 岁的 Kodo-kai 黑社会组织成员 Masahiro Nouchi 于 10 月 10 日因涉嫌欺诈被日本中部岐阜县警方逮捕。警方消息人士称，Nouchi 于去年 2 月 23 日故意切断了自己的一根小指，但他告诉东京一家医院的医生，他在一次工业事故中失去了这根手指。 Nouchi 的初始治疗花费了 40,000 日元（268 美元），而在岐阜一家医院的后续治疗又花费了 5,000 日元，所有这些费用都由国家健康保险承担。媒体报道没有详细说明 Nouchi 欺骗医疗系统的行为是如何被揭露的，但他的被捕是黑帮成员首次因试图承担与自残行为相关的费用而被捕。Yubitsume 的意思是“缩短手指”，是日本黑社会的一种仪式，黑帮成员会切断小指的一部分，以表达对过失的真诚道歉。这一传统可以追溯到日本战乱时期，当时战败的战士的小指会被切掉，影响他们握剑的力度，从而降低他们在战场上的战斗力。另外两名黑帮成员，Tatsuo Ozawa， 53 岁的 Nakamoto 和 34 岁的 Seiya Uno 也因涉嫌诈骗被捕。这三人均未承认指控，警方仍在试图确定 Nouchi 犯下的罪行是否导致他犯下 yubitsume。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3282270/japan-yakuza-member-arrested-suspicion-insurance-fraud-after-cutting-own-finger?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾逮捕与艾丽斯·郭有关联的离岸博彩业“头目”是否会揭露更大的阴谋？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3282274/will-arrest-alice-guo-linked-pogo-kingpin-philippines-expose-larger-conspiracy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3282274/will-arrest-alice-guo-linked-pogo-kingpin-philippines-expose-larger-conspiracy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港建筑商 Paul Y 被指控未能支付香港科技大学场地 6200 万港元的工资和费用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3282280/hong-kong-builder-paul-y-accused-failing-pay-hk62-million-wages-costs-hkust-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 16:15约30名工人在香港科技大学项目工地举行抗议，举着写有“无偿的辛劳和汗水”的横幅。图片：HKCIEGU香港建筑工会指责学生宿舍项目的总承包商拖欠200万港币工资和6000多万港币分包商费用，称客户已指定另一家公司完成这项工作。周一上午，约30名工人在香港科技大学项目工地举行抗议，打出一条横幅，上面写着：“辛劳和汗水无偿”。香港建造业总工会一直在帮助约60名受欠薪纠纷影响的工人，该工会表示，12家分包商从8月到9月拖欠工人工资，总额约为200万港币。但工会主席周思杰表示，总承包商保华建筑是拖欠工资的幕后黑手。他表示，分包商已经帮助支付了去年11月至4月的工资，但尚未得到报销保义表示，12家分包商已拖欠工资两个月。“分包商至今未收到保义的任何还款。据我所知，保义出现财政问题，无力支付工程费用，”周先生告诉南华早报。该工会主席表示，保义还欠分包商逾6000万港元的工程费用。他透露，大学已终止保义的聘任，并已聘请协兴建筑从9月17日起接手。工会主席表示，分包商已于去年 11 月至今年 4 月协助支付工资，但 Paul Y 仍未偿还款项。照片：HKCIEGU该大学发言人表示，自今年年初以来，大学一直在密切关注有关情况，此前有传言称，香港总承包商的项目出现延误，分包商也投诉欠薪。“香港科技大学积极了解情况并提供适当协助，包括安排 Paul Y 与分包商会面，并并与发展局、劳工处等各政府机构联络，努力协助解决纠纷，”她表示。她还表示，大学承认分包商的工人曾聚集在校园内的学生宿舍施工现场，表达他们的担忧，并要求与 Paul Y 会面。“科大迅速协调了 Paul Y 的代表与分包商的会面。大学理解分包商面临的困难，但希望此次事件不会扰乱大学的正常运作，”她说道。该发言人补充说，大学将尽一切努力确保项目顺利进行。有人联系劳工部征求意见。发展局于5月提出一项法案，旨在建立机制，改善缔约方之间长期存在的付款延迟问题。《建造业付款担保条例草案》旨在引入新的程序，以加快纠纷解决速度，并赋予未付款方在某些情况下暂停或减慢工作进度的权利。上周，香港建造业总工会表示，自3月以来，数十家建筑公司未能向分包商支付工资，并拖欠约1,500名工人的工资，债务总额超过2.9亿港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3282280/hong-kong-builder-paul-y-accused-failing-pay-hk62-million-wages-costs-hkust-site?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国9月出口逆势增长2.4% 远低于预期</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3282281/chinas-export-grew-24-september-despite-frictions-far-lower-expectations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 16:16中国汽车制造商比亚迪生产的电动汽车停在汽车运输船比亚迪探险者1号前。照片：法新社由于对其商品的调查不断增加，中国9月份出口增长放缓，但北京对第四季度的出货量仍持乐观态度，并相信中国有优势抵御这些壁垒。9月份出口同比增长2.4%，至3037.1亿美元，根据周一公布的海关数据。该数据低于中国金融数据提供商 Wind 调查的预期增幅 6.18%，也低于 8 月份 8.7% 的增幅。与今年大部分出口增长数据一样，该数据可能受益于基数效应，因为去年同期出口已收缩 8.55%。与此同时，9 月份进口同比增长 0.3%，而 8 月份的增长率为 0.5%。这导致 9 月份贸易顺差为 817.1 亿美元，而 8 月份为 910.2 亿美元。更多信息请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3282281/chinas-export-grew-24-september-despite-frictions-far-lower-expectations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国基层官员被要求“筛选失败者”以阻止针对公众的随机攻击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282044/chinas-grass-roots-officials-told-sift-out-losers-stop-random-attacks-public?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 15:43上个月，上海发生持刀袭击事件，造成三人死亡。图片来源：微博/瓜王本律在发生一系列大规模持刀伤人或汽车故意撞向行人的袭击事件后，中国当局正在加大力度筛查可能将怒火发泄到无辜民众身上的人。在基层，长期以来一直有识别有财务和情感问题的人的传统。但据媒体报道和官员称，近几个月来，他们的做法已不再以提供社会支持为目的，而是试图发现那些“容易向公众发泄愤怒”的人。这些群体有时被称为经历过五六种“失败”的人，但官方对这些类别的定义很难得出。但浙江省的一位官员表示，他们通常包括有心理和精神健康问题、人际关系困难、投资失败、挣扎谋生或缺乏足够监管的青少年。“在 9 月初开始的最新一轮调查之前，警方来向我们通报了最近发生的针对公众的随机袭击案件，”这位要求透露姓氏为陈的官员说。“他们告诉我们，我们的工作非常重要，因为如果我们能筛选出所有这些所谓的失败者并对他们进行监视，我们就可以减少他们在街上随意伤害他人的机会。”陈称官员们已经在社区内对前罪犯和吸毒者进行监视，以便为警方提供“早期预测和警告”。在发生一系列针对随机公众的袭击事件后，当局采取了最新的行动。最近引人关注的案件包括 9 月 30 日，一名持刀男子在上海一家超市大开杀戒，造成 3 人死亡，15 人受伤。警方在现场逮捕了一名男子，并表示这名 37 岁的犯罪嫌疑人因个人经济纠纷来上海“泄愤”。今年还发生过其他类似事件，包括周二在广州一所学校外三人被捅伤后，一名男子被捕，但当地警方并不总是提供有关袭击或可能动机的大量信息。天津一位姓王的官员表示，他所在的地区在 9 月份也开始了类似的活动，以筛查潜在的袭击者。王说，他被要求在 10 月 1 日国庆假期开始前向上级提交一份潜在危险居民的数据库，并且每次他走访“需要特别关注”的居民家庭时，他也需要提交更新信息。“虽然以前的重点更多地是提供及时的帮助，现在更多的是检查他们的心理稳定性。我们被告知，如果有居民随意袭击，其所在地区的负责人将被问询为什么没有及早发现潜在的危险，”他说。一些城市的当局已经开始宣传他们为识别危险分子所做的努力。今年7月，浙江省宁波市贵四街道表示，他们走访了3000户家庭和120家公司，发现了16名生活中遭遇重大失败的人，并核实了1万多名居民的身份。山东省滨州市滨峰街道办事处上个月在其网站上发布声明称，官员们将“坚决管控……五种失败者”，确保不会出现“极端情况”。中国广泛而高效的基层控制网络是遏制此类袭击和将危险扼杀在摇篮中的最有效方式。 《学习时报》前副主编邓聿文表示，中央党校是培养干部的学校。“毕竟，在北京的疫情控制中，这个系统已经证明了它的有效性——虽然经常被过度热心……但这是一个滑坡，他们可能会把太多人置于监视之下，”邓聿文说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3282044/chinas-grass-roots-officials-told-sift-out-losers-stop-random-attacks-public?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子涉嫌袭击香港出租车司机、因车费纠纷抢劫出租车被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282258/man-arrested-allegedly-assaulting-hong-kong-taxi-driver-stealing-cab-after-fare-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 15:08警方称，嫌疑人据称抱怨乘客“跑得太快”。图片：K. Y. Cheng香港警方逮捕了一名 39 岁的男子，他被控在因计价器“跑得太快”而发生争执后袭击了一名出租车司机并偷窃了出租车。警方发言人周一表示，该男子因七项罪名被拘留，包括持有危险药物、盗窃、普通袭击、无证驾驶和第三方保险。“据称，在因计价器“跑得太快”而发生争执期间，这名乘客对这名 38 岁的司机拳打脚踢，”警方发言人说，并补充说，这件事发生在出租车沿大埔吐露港公路行驶时。发言人说，司机将车停在路边并下车后，嫌疑人随后驾车逃离。一位知情人士说，这名 39 岁的男子于周一凌晨 4 点左右在九龙弥敦道登上出租车，他通过移动应用程序预订了出租车，目的地设置为粉岭。消息人士补充说，警方正在调查该男子是否受到酒精或非法药物的影响。警方称，事件发生时，出租车正沿大埔吐露港公路行驶。图片：讲义凌晨4时30分左右，出租车司机报警后，警方开始搜寻出租车和嫌疑人。警方发言人表示，警方后来在粉岭火车站外发现被遗弃的出租车，并在距离火车站约1.5公里（0.9英里）的祥华邨逮捕了这名39岁的男子。出租车司机被送往大埔雅丽氏何妙龄那打素医院治疗口腔受伤。截至周一中午，嫌疑人仍被警方拘留。大埔刑事调查部门正跟进案件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282258/man-arrested-allegedly-assaulting-hong-kong-taxi-driver-stealing-cab-after-fare-dispute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析师称马来西亚安瓦尔将公布大胆预算，提高税收并削减补贴</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3282260/malaysias-anwar-unveil-bold-budget-tax-hikes-and-subsidy-cuts-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3282260/malaysias-anwar-unveil-bold-budget-tax-hikes-and-subsidy-cuts-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>81名香港人被网上招聘诈骗1200万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282252/81-hongkongers-swindled-out-hk12-million-online-job-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 14:26警方建议居民使用其 Scameter 搜索引擎检查是否存在可疑或欺诈行为。图片：南华早报警方称，一周内，81名香港人被骗逾1,200万港元（150万美元），原因是他们成为虚假的网上招聘信息的受害者。警方于周一在其 Cyber​​Defender Facebook 页面上发布警报，提醒公众警惕就业欺诈行为。今年 1 月至 6 月，警方处理了 1,447 起各类网上招聘诈骗报告，经济损失达 3.34 亿港元。警方表示，上周他们在 Cyber​​Defender 页面上收到 81 起网上招聘诈骗报告，诈骗总金额高达 1,230 万港元。其中一名受害者在收到 WhatsApp 消息后，被骗逾 40 万港元，参与了一场“点击农场”招聘骗局。“骗子声称提供网上宣传工作并分享了虚假的网站链接，”警方表示，并指出该男子按照指示注册并登录网站进行“刷单”任务。“随后，另一名骗子冒充该网站的客服代表，诱骗受害者多次转账。”警方提醒公众，提高警惕，谨防就业诈骗。图片：Shutterstock当这名男子既没有收到花掉的钱，也没有收到承诺的佣金，而且无法联系到诈骗分子时，他意识到这是一个骗局。在“点击农业”骗局中，求职者通常被告知他们的职责是通过使用自己的钱在线购物来提高销售额和零售店的人气，而骗子则承诺以佣金的形式偿还他们。“点击农业骗局并不是什么新鲜事。警方表示：“骗徒通常利用社交媒体诱骗个人，承诺可以快速赚钱、无需学历要求、无需经验，还能获得高额佣金。”警方警告称，骗徒有时会以小额佣金为“诱饵”，诱骗目标进行更多交易，花更多的钱。去年，点击种植使网上就业骗案总数增至 3,518 起，损失金额达 7.6 亿港元。2022 年，共记录 2,884 起案件，损失金额达 4.59 亿港元。这一数字是 2021 年 1,063 起骗徒所获 8,500 万港元的四倍多。2020 年共登记了 236 起案件，涉及 1,050 万港元的财务损失。警方建议居民使用其 Scameter 搜索引擎（可通过 Cyber​​Defender 网站或应用程序访问）来检查可疑或欺诈计划。该搜索引擎包含可帮助公众识别可疑网址、电子邮件、平台用户名、银行账户、手机号码和 IP 地址的信息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282252/81-hongkongers-swindled-out-hk12-million-online-job-scams?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾国防部长质疑中国在南海规则上的诚意</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3282251/philippines-defence-chief-questions-chinas-sincerity-south-china-sea-code?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 14:31菲律宾国防部长 Gilberto Teodoro Jnr 今年早些时候在一次军事会议上发表演讲。图片：美联社菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗周一表示，尽管马尼拉期待继续讨论，但菲律宾对中国就南海地区行为准则进行谈判的意图表示怀疑。特奥多罗表示，虽然总统费迪南德·马科斯·小已批准与中国就拖延已久的准则进行“善意讨论”，但他对北京的诚意表示怀疑。“现在，老实说，我看不到这一点，”特奥多罗告诉记者。中国驻马尼拉大使馆没有立即回应置评请求。东南亚领导人周日呼吁迅速就基于国际法的南海行为准则达成协议，此前在这一战略水道上的对抗不断升级，每年有价值 3 万亿美元的贸易通过。中国声称对几乎整个南海拥有主权，包括文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾和越南。菲律宾抱怨中国船只使用水炮、碰撞和撞击战术阻止其在争议海域执行补给和巡逻任务。海事法规有助于避免此类对抗并防止冲突。该法规已讨论多年，但东南亚国家联盟 (ASEAN) 牵头的谈判进展缓慢。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3282251/philippines-defence-chief-questions-chinas-sincerity-south-china-sea-code?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>势均力敌？特朗普民调领先，“哈里斯蜜月期”结束，美国大选日临近</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282247/dead-heat-trump-gains-polls-harris-honeymoon-over-us-election-day-nears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282247/dead-heat-trump-gains-polls-harris-honeymoon-over-us-election-day-nears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国一名送货员因提供道路安全建议遭醉酒女子殴打，引发公众愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3282036/public-outrage-china-delivery-man-beaten-drunk-woman-giving-road-safety-advice?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 14:00中国一名醉酒女子在一名送餐工人上班第一天对其进行袭击，此举在社交媒体上遭到人们的猛烈批评。图片来源：南华早报合成/抖音中国一名醉酒女子对提醒她注意道路安全的送餐司机拳打脚踢并扇耳光，在社交媒体上引发全国性愤怒。据《新民晚报》报道，本月早些时候，这名 42 岁的黄姓女子因在街头殴打一名姓冉的送餐工人而被重庆警方拘留。21 岁的冉被送往医院接受治疗，但伤势程度尚不清楚。根据警方的说法，黄当天喝醉了，她朋友骑的一辆电动自行车后座上还载了一名乘客。失控的醉酒女子与送货司机在地上搏斗。图片来源：抖音当两人靠近冉某的自行车时，冉某发现自行车在危险地转向，便呵斥两人，并提醒他们注意道路安全。他的言论惹恼了黄某，黄某愤怒地回应，并将他拉倒在地。大陆社交媒体上广为流传的视频显示，黄某踢了冉某、踩了他的脸并殴打了他。冉某没有试图反击，而是大喊：“难道我们外卖员就没有人权吗？你以为可以随便打我们吗？”其他送餐员围上来要求黄某住手，她的朋友也劝她离开，但一名送餐员说道：“打了人就走？”很快，警察就赶到，将黄某带到派出所接受调查。这是冉某第一天送餐，他说自己被黄某殴打，身心受到创伤。“她踢我的身体和头，我没有还手， “我现在还挺晕的，”他说道。尽管遭到恶毒攻击，这名菜鸟外卖小哥并未反击。图片来源：抖音该事件在大陆社交媒体上引起不小轰动。“这个女人太过分了！她以为她可以为所欲为吗？”一名抖音网友说道。“快递员的处境真艰难。他不能反击，因为他也会受到惩罚，”另一名网友说道。 “他还这么年轻，才刚刚开始工作。这件事肯定会留下很大的污点。”“这名女子应该受到严厉惩罚。我们不能让善良的人被欺负，”第三名网友评论道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3282036/public-outrage-china-delivery-man-beaten-drunk-woman-giving-road-safety-advice?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港若削减酒税必须加大力度提倡理性饮酒：立法会议员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282243/hong-kong-must-ramp-efforts-promote-responsible-drinking-if-it-cuts-liquor-tax-lawmaker?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 13:05香港政府正考虑削减酒精含量超过 30% 的饮料的酒税。图片来源：Shutterstock香港立法会议员表示，如果政府继续削减酒税，香港必须加大力度推广理性饮酒，以缓解影响。而一名前卫生官员则称此举对社会来说是“倒退”。立法会议员李海英周一在电台节目中表示，降低香港酒税将促进香港烈酒贸易的增长，并建议政府在三年内逐步降低酒税——前两年每年削减 30%，第三年削减 40%——以评估其对社会和经济的影响。但他也指出，必须在公共卫生方面采取更多缓解措施，并表示目前在香港推广理性饮酒的努力缺乏可见性。“我们有一个目标，但过去并没有受到太多关注，”李说。“目前没有全面的系统或方案来提醒人们饮酒李家超发表上述言论之际，各政党和行业团体正在游说政府在周三行政长官发表施政报告之前取消或调整香港目前对酒精含量超过 30% 的酒类征收的 100% 税，以提升香港作为烈酒贸易和出口枢纽的地位。尽管李家超指出酒精消费增加可能带来的社会影响，但他仍然支持调整酒税以促进贸易，并补充说香港出口白酒等中国酒类也有很大潜力。立法会议员李世默表示，白酒等中国烈酒具有“巨大潜力”，而且国际需求旺盛。照片：Shutterstock“过去五年，香港白酒销量增长了 40%。内地白酒市场规模已达 6200 亿元人民币（798 亿美元），其中 0.24% 为出口。李家祥解释道：“国际市场对白酒的需求巨大。”他表示，就目前情况而言，酒税对政府税收贡献仅为0.156%，约7亿港元（9,000万美元）。该议员补充说，减税将使优质酒的价格更实惠，也有助于清除市场上廉价的劣质烈酒。他补充说，自2008年香港取消葡萄酒税后，他并没有注意到葡萄酒消费量“大幅上升”。“葡萄酒主要销往贸易，带动贸易、旅游、拍卖、销售、营销和包装等行业增长。李氏说：“香港的葡萄酒消费量没有增加，但却成为了葡萄酒贸易中心。”但前卫生署助理署长、现任香港反酒联盟助理名誉秘书长程卓端医生反对放宽酒税，称这是政府和香港的倒退。“从公共卫生角度来看，这是一个倒退的步骤。世界卫生组织已明确表示，征税是[遏制酗酒]的重要手段，”程卓端说。这位医生警告说，一旦烈性酒的价格降低，人们可以负担得起，就会有更多香港人大量消费烈酒，年轻人尤其容易受到影响。“年轻人愿意尝试新事物，他们在工作初期的薪水可能不高。如果价格降低，他们当然会尝试，因为他们可以，”程卓端说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282243/hong-kong-must-ramp-efforts-promote-responsible-drinking-if-it-cuts-liquor-tax-lawmaker?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜命令边防部队“准备开火”以回应无人机袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3282242/north-korea-orders-border-troops-get-fully-ready-open-fire-after-drone-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3282242/north-korea-orders-border-troops-get-fully-ready-open-fire-after-drone-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>电动汽车关税投票后，欧盟准备应对中国的贸易打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282235/eu-braces-chinese-trade-blows-aftermath-ev-tariff-vote?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282235/eu-braces-chinese-trade-blows-aftermath-ev-tariff-vote?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡反对党领袖 Pritam Singh 因涉嫌作伪证接受审判</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3282233/singapore-opposition-leader-pritam-singh-stands-trial-alleged-lies-parliament?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 11:39工人党秘书长 Pritam Singh 去年在新加坡党总部举行的新闻发布会上。图片：路透社新加坡反对党领袖被控在议会委员会调查中撒谎，这一具有里程碑意义的审判于周一开始。48 岁的 Pritam Singh 是一场争议的焦点，这场争议源于前议员 Raeesah Khan 于 2021 年 8 月向议会做出的关于陪同强奸受害者到警察局的误导性声明。工人党秘书长面临与他在 2021 年 12 月举行的听证会上的证词有关的指控，当时他被指控就他与前党员 Khan 的互动提供虚假陈述。这是这个城市国家首次进行此类审判。Singh 是一名训练有素的律师，自 2011 年以来一直担任国会议员，周一他对指控表示不认罪，这些指控可处以最高 7,000 新元（5,360 美元）的罚款、三年监禁或两者。前工人党议员 Raeesah Khan 因其在事件中所扮演的角色而被罚款 35,000 新元，此前她承认在议会撒谎。照片：讲义指控的核心是，他涉嫌欺骗 Khan 就纠正她在议会中的虚假陈述给出的指示。Khan 于 2021 年 11 月离开工人党，失去了议会席位，她告诉委员会，Singh 曾敦促她继续撒谎。她因在该事件中所扮演的角色被罚款 35,000 新元。在新加坡，面临超过 10,000 美元罚款或至少一年监禁的议员将失去议席，并被禁止参选五年。总检察长办公室表示，他们将寻求对 Singh 处以罚款。副总检察长 Ang Cheng Hock 在法庭上表示：“为了淡化自己在此事中的责任，被告向委员会提供了虚假证词。”该委员会主要由执政的人民行动党成员组成，包括前议长陈川仁和部长傅海燕、李智陞和唐振兴等知名人物，以及工人党议员陈荣铿。Khan 将于周一担任检方第一位证人，预计前工人党主席 Low Thia Khiang 和与她密切合作的关键党员也将提供更多证词。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3282233/singapore-opposition-leader-pritam-singh-stands-trial-alleged-lies-parliament?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>