<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2024 21:14:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加沙救援人员称，以色列袭击收容流离失所巴勒斯坦人的学校，造成至少 4 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269525/israeli-strike-school-sheltering-displaced-palestinians-kills-least-4-gaza-rescuers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 01:50周日，巴勒斯坦妇女在加沙市查看遭到以色列军事轰炸后严重受损的拉丁牧首圣家学校。图片：法新社哈马斯控制的加沙民防机构表示，周日对一所收容流离失所巴勒斯坦人的学校的袭击造成至少 4 人死亡，这是以色列两天内第二次此类袭击。以色列军方长期以来一直指责巴勒斯坦武装分子利用学校和其他民用基础设施，证实了这次袭击发生在加沙市“学校地区”。以色列军方在一份声明中表示，该学校建筑群被用作武装分子的藏身之处，并设有“哈马斯武器制造设施”。周日，巴勒斯坦救援人员在以色列军事轰炸加沙城后，搜寻拉丁牧首圣家学校的废墟。照片：法新社民防机构表示，哈马斯政府劳工部副部长 Ihab al-Ghusain 是圣家学校袭击事件中的遇难者之一。此次袭击发生的前一天，位于中部努塞拉特难民营的一所联合国管理的学校遭到袭击，加沙卫生部称此次袭击造成 16 人死亡，并引起联合国的谴责。以色列称武装分子藏匿在那里。哈马斯一再否认以色列关于武装分子藏匿在民用基础设施中的指控。加沙 240 万人口中的绝大多数因战争而流离失所，目前战争已进入第 10 个月，许多人在被围困领土上的联合国开办的学校避难。联合国负责巴勒斯坦难民的机构近东救济工程处 (UNRWA) 对其机构屡屡遭到袭击表示愤慨。“又是新的一天。又是新的一个月。又有学校遭到袭击，”近东救济工程处负责人菲利普·拉扎里尼在社交媒体平台 X 上表示。近东救济工程处发言人朱丽叶·图马告诉法新社，自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列以来，该机构在加沙的 190 处（超过一半）设施遭到袭击，“有些设施不止一次”。“战争开始时，我们关闭了学校，把它们变成了避难所，”她说。图马补充说，截至周四，已有 194 名近东救济工程处工作人员丧生。此后，该联合国机构单独报告称，周六以色列的袭击中又有两人丧生。图马说，战争期间发生了 450 起涉及近东救济工程处建筑的“事件”，并称这种破坏“在联合国历史上是史无前例的”。“对联合国设施的任何袭击都令人震惊，这是对国际人道主义的公然无视她补充道：“以色列必须遵守有关这场冲突的法律。”据法新社根据以色列的数据统计，10 月 7 日对以色列南部的袭击导致 1,195 人死亡，其中大部分是平民。哈马斯武装分子还劫持了人质，其中 116 人仍留在加沙，军方称其中 42 人已经死亡。作为回应，以色列发动了军事攻势，根据加沙卫生部的数据，该攻势已造成至少 38,153 人在加沙死亡，其中大部分也是平民。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269525/israeli-strike-school-sheltering-displaced-palestinians-kills-least-4-gaza-rescuers-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 18:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>你能“防特朗普”北约吗？拜登失势，欧洲人寻求维护军事联盟</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269523/can-you-trump-proof-nato-biden-falters-europeans-look-safeguard-military-alliance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269523/can-you-trump-proof-nato-biden-falters-europeans-look-safeguard-military-alliance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国部长称，印度塔塔集团将保留威尔士钢铁厂的就业岗位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269524/uk-demand-indian-owned-tata-saves-jobs-wales-steelworks-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.08 01:17英国威尔士塔尔伯特港塔塔钢铁体育和社交俱乐部大门上的威尔士巨龙。图片：彭博社英国新任商务大臣乔纳森·雷诺兹表示，英国政府将要求塔塔位于威尔士塔尔伯特港的钢铁厂保留就业岗位，以换取政府对该行业的支持。雷诺兹在周四英国工党以压倒性优势赢得大选后上任不到两天。周日，雷诺兹告诉英国广播公司 (BBC)，他和首相基尔·斯塔默都已与塔塔钢铁公司谈及该公司关闭南威尔士工厂高炉的计划，此举可能会导致约 2,800 名工人失业。“我将确保就业保障成为我们正在进行的谈判的一部分，”他表示。“这并不是像我们过去的产业政策那样为亏损企业提供担保。它是关于成为未来投资的合作伙伴。”英国商务大臣乔纳森·雷诺兹。照片：PA Wire / dpa钢铁厂就业岗位的命运是对新政府产业政策的早期考验。塔塔计划裁员，用更环保但劳动密集程度更低的电弧炉取代高炉。雷诺兹指出，工党在选举宣言中承诺向钢铁行业投入 25 亿英镑（32 亿美元），而即将离任的保守党政府已经计划投入 5 亿英镑。他告诉 BBC，工党政府上台后，“钢铁行业将获得更多资金”，但这是有条件的。他补充说，谈判是“优先事项”，但承认“时间表并不长”。“对塔尔伯特港和整个钢铁行业来说，有更好的协议可以达成，”雷诺兹说。 “我们必须确保脱碳不是去工业化。”尽管如此，雷诺兹暗示一些工作岗位必须取消，他说“高炉雇用的人比一些现有的新技术还多”，并补充说“你必须了解一系列的事情”。位于英国威尔士塔尔伯特港的塔塔钢铁厂。图片：法新社塔塔在与保守党政府达成 5 亿英镑支持协议后，于 1 月宣布了该计划。该公司将在该项目上投资 12.5 亿英镑，并计划在 9 月份前关闭高炉。工会曾希望在过渡期间让其中一座熔炉继续运行，但该公司表示，由于运营工厂会造成巨大损失，因此这样做不可行。工会 Unite 负责人 Sharon Graham 警告称，Starmer 政府“不会有太多的蜜月期”，她敦促政府采取行动支持钢铁行业。“我要求两件事：一是投资钢铁并保证就业，二是制定采购立法，规定所有英国基础设施项目都应使用英国生产的钢材，”她在接受 BBC 采访时表示。在周四的大选中，工党以压倒性优势获胜后，Starmer 预计将在未来几天访问威尔士，这是英国国家之行的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269524/uk-demand-indian-owned-tata-saves-jobs-wales-steelworks-minister-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国抗议者要求取消公务员职位配额</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3269521/bangladeshi-protesters-demand-end-civil-service-job-quotas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.07 23:507 月 4 日，在孟加拉国达卡，示威者在参加抗议活动时高呼口号，要求取消政府工作配额制度。图片：EPA-EFE周日，数千名孟加拉国大学生在主要高速公路上设置路障，要求取消令人垂涎的政府职位的“歧视性”配额，包括为解放英雄的子女保留职位。几乎所有主要大学的学生都参加了这次活动，要求对高薪和大量超额认购的公务员职位建立择优录用制度。“对我们来说，这是一个生死攸关的局面，”抗议协调员纳希杜勒·伊斯兰 (Nahidul Islam) 在达卡大学游行期间说道。“配额是一种歧视性制度，”这位 26 岁的年轻人补充道。 “这个制度必须改革”。现行制度保留了超过一半的职位，总计数十万个政府职位。其中30%的职位保留给1971年为赢得孟加拉国独立而战的人的子女，10%的职位保留给妇女，10%的职位保留给特定地区。学生们说，只有那些支持少数民族和残疾人的配额——占工作岗位的6%——才应该保留。学生和求职者持有7 月 4 日，达卡举行抗议活动，反对政府工作“歧视性”配额，人们举着标语牌。图片：法新社批评人士表示，该制度有利于支持总理谢赫·哈西娜的亲政府团体的子女。她的父亲谢赫·穆吉布·拉赫曼是孟加拉国的开国领导人。今年 76 岁的哈西娜在今年 1 月连续第四次赢得大选，这次投票没有真正的反对党，她的政治对手遭到了广泛的抵制和大规模镇压。批评人士指责孟加拉国法院对她的政府做出的决定不予理睬。该制度最初是在 2018 年学生抗议数周后废除的。但今年 6 月，达卡高等法院推翻了这一决定，称取消该制度无效。哈西娜谴责抗议活动，称此事已由法院解决。“学生们在浪费时间，”哈西娜周日告诉她所在政党的女性活动人士，孟加拉国报纸报道称。“法院判决后，反配额运动毫无道理可言。”抗议活动于 7 月初开始，规模不断扩大。“我们将埋葬配额制度，”学生们周日在孟加拉国第二大城市吉大港高呼口号，数百名抗议者在那里游行。7 月 3 日，学生和求职者在达卡的抗议活动中高呼口号。照片：法新社达卡警方称，数百名学生扰乱交通数小时。当地警察局长 A.F.M. 表示，在精英贾汉吉尔纳加尔大学，至少 500 名学生封锁了连接首都和孟加拉国东南部的高速公路“长达两个小时”。沙希德说。抗议领袖本·亚明·莫拉 (Bin Yamin Molla) 表示，至少有 30,000 名学生参加了抗议活动，但无法核实具体数字。孟加拉国在 1971 年独立时是世界上最贫穷的国家之一，但自 2009 年以来，每年平均增长率超过 6%。哈西娜领导下，孟加拉国实现了惊人的经济增长，这个拥有 1.7 亿人口的国家的人均收入在 2021 年超过了印度。但这种增长很大程度上是依靠以女性为主的工厂劳动力来推动其服装出口行业，经济学家表示，数百万大学生面临着严重的就业危机。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3269521/bangladeshi-protesters-demand-end-civil-service-job-quotas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>炎热跑步：气温飙升，香港人如何避暑安全运动？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269520/running-hot-how-can-hongkongers-beat-heat-exercise-safely-temperatures-soar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269520/running-hot-how-can-hongkongers-beat-heat-exercise-safely-temperatures-soar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党为何难以超越拜登</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269482/why-democratic-party-struggling-look-beyond-biden?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269482/why-democratic-party-struggling-look-beyond-biden?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子停下卡车检查跟随他的车辆后遭持刀袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269519/hong-kong-man-attacked-knives-after-stopping-truck-check-car-following-him?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.07 22:34一名男子遭两名持刀者袭击，被送往威尔士亲王医院。图片：Jelly Tse周日晚上，一名香港男子驾驶卡车，后被两名持 12 英寸刀具的男子袭击受伤。警方表示，该男子在袭击后神志清醒，并已联络警方报案。他被送往沙田威尔士亲王医院接受治疗。该男子开车前往一家自行车仓库时，发现一辆汽车在跟踪他的卡车，于是遭到袭击。他停下车查看身后的车辆，这时两名男子跳下车袭击了他，然后驾车逃离现场。袭击者的性别未知。一名卡车司机遭到两名尾随其车的人的袭击，警方正在调查此事。照片：Warton Li事件于晚上 7 点左右在新界恐龙坑发生。警方表示，该事件已列为伤人事件，调查仍在继续。这次袭击是过去一周发生的一系列袭击中的最新一起。一名 67 岁男子于周六被捕，据称他在鰂鱼涌一个住宅区的楼梯间用锤子袭击了他的妻子。另一名 39 岁的男子于周三在新界天水围天晴邨受伤，当时他正准备出席袭击案的法庭听证会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269519/hong-kong-man-attacked-knives-after-stopping-truck-check-car-following-him?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列抗议者封锁高速公路，呼吁战争持续九个月后停火</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269518/israeli-protesters-block-highways-call-ceasefire-9-months-ongoing-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269518/israeli-protesters-block-highways-call-ceasefire-9-months-ongoing-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国新型拦截雷达“可追踪10枚20马赫高超音速导弹”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269347/chinas-new-interception-radar-can-track-10-hypersonic-missiles-mach-20?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.07 22:00高超音速武器比传统弹道导弹速度更快，还能做出难以预测的机动，使其能够突破防空网络。图片：洛克希德马丁/美国空军中国科学家表示，他们在雷达技术上取得了进展，这可能会加剧高超音速武器的竞争。清华大学电子工程系教授郑小平领导的项目团队表示，他们已经建造了一种雷达，能够以前所未有的精度跟踪 10 枚 20 马赫来袭的高超音速导弹，还能识别假目标。在地面模拟中，新雷达对以每秒近 7 公里（4.3 英里）速度飞行的导弹的距离估计误差为 28 厘米（11 英寸），对导弹速度估计准确率高达 99.7%，该团队表示，这一壮举以前被认为是不可能的。生成和分析精确测量的雷达信号需要电子以极高的速度移动，这可能会烧毁电路然而，郑教授团队创新性地将激光融入雷达，使关键节点之间的信息传输达到光速。因此，该雷达系统可以生成和处理比以前复杂得多的微波信号，首次精确测量超高速物体。郑教授和广西大学的同事在一篇同行评议论文中表示，这种新型微波光子雷达的探测范围超过600公里。该论文于5月24日发表在中文期刊《光通信技术》上。微波光子雷达体积小、重量轻，适合装载在防空导弹或飞机上。有军事专家认为，这是下一代火控雷达的关键技术。为缩小与中国高超音速武器差距而努力的美国，今年3月在西太平洋关岛试射了一枚空射高超音速导弹。部分西方军事观察家认为，此次试射是对中国的针对性回应，显示美军具备以高侵彻力武器袭击中国沿海城市的能力。高超音速武器比传统弹道导弹更难拦截。它们不仅速度更快，还能做出不可预测的机动，从而能够穿透防空网络。虽然新型拦截导弹和激光武器有可能摧毁来袭的高超音速武器，但它们需要精确的目标位置和速度参数才能成功。根据华盛顿智库战略与国际研究中心 (CSIS) 去年发布的一份报告，五角大楼面临的最棘手问题之一是为拦截导弹系统获得能够高精度跟踪高超音速目标的火控雷达。“如果你有更精确的数据，你可以使用一种可能不需要太多机动的拦截器，而且可能更便宜，”CSIS 导弹防御项目的报告作者 Masao Dahlgren 在 12 月接受 spacenews.com 采访时表示。高速移动目标带来的另一个挑战是雷达上出现幻影图像屏幕上的“假目标”数量往往超过真实目标。郑教授团队利用激光技术，使雷达能够同时发射三个不同波段的微波，提高探测精度。他们还开发了一种算法，通过比较不同频率的信号来完全消除假目标干扰。郑教授及其团队已经建立了一个完整的雷达系统，包括芯片和发射器，并在实验室中使用模拟高超音速目标在大气中运动的仪器验证了其性能。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269347/chinas-new-interception-radar-can-track-10-hypersonic-missiles-mach-20?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国使欧盟深化关系“非常困难”：大使豪尔赫·托莱多</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269505/china-making-it-very-difficult-eu-deepen-ties-ambassador-jorge-toledo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269505/china-making-it-very-difficult-eu-deepen-ties-ambassador-jorge-toledo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出口民调显示东京都知事小池百合子有望赢得连任</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3269517/tokyo-governor-yuriko-koike-set-win-re-election-exit-poll-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.07 21:00现任东京都知事小池百合子周日在东京都知事选举后庆祝胜利。图片：美联社根据日本国家电视台 NHK 的出口民意调查结果，东京现任知事小池百合子预计将再次当选日本颇具影响力的首都市长，开始第三个四年任期。周日的投票也被视为对首相岸田文雄执政党的一次考验，该政党支持首位女性领导东京市政府。东京是一座拥有 1,350 万人口的城市，拥有巨大的政治和文化权力，预算与一些国家相当，是日本最具影响力的政治岗位之一。创纪录的 55 名候选人挑战小池百合子，其中一名最有竞争力的候选人也是一名女性——一位倾向于自由派的前议员，她只使用自己的名字 Renho，并得到反对党的支持。现任东京都知事小池百合子在周日的东京都知事选举出口民调预测她获胜后，人们向她递上一束鲜花。照片：AP在投票结果显示小池胜利几分钟后，她便来到东京的竞选总部，向选择她的选民表示感谢。“我相信选民对我过去八年的成就给予了我授权，”小池说。她承诺将推动更多改革，为东京居民提供支持。“我完全清楚自己责任重大，”她说。“我将全力以赴地迎接我的第三任期。”小池获胜让岸田所在的保守派执政党松了一口气，她长期以来一直是该党的支持者。岸田所在的自民党及其小联盟伙伴公明党都非正式地支持她的竞选活动。莲舫以独立候选人身份参选，但受到主要反对党日本立宪民主党和日本共产党的支持，她批评小池与岸田所在政党有关联，后者正受到大范围的秘密资金丑闻的打击。如果莲舫获胜，将会对岸田在 9 月份的党魁选举中获胜造成重大挫折。虽然这两位高调的女性引起了全国的关注，但前广岛市安艺高田町镇长石丸真二似乎在年轻选民中更受欢迎。莲舫于周日在日本东京的知事选举后向媒体发表讲话。图片：美联社共同社竞选活动的主要议题包括经济措施、东京的灾难恢复能力和低生育率。去年，日本全国生育率降至每名妇女生育 1.2 个婴儿的历史最低水平，而东京的生育率仅为 0.99，是全国最低的。小池的政策侧重于为怀孕的已婚父母和抚养孩子的父母提供补贴。莲舫呼吁加大对年轻人的支持，以解决他们对工作和财务稳定的担忧，并认为这将有助于改善结婚和生儿育女的前景。另一个关注的焦点是东京备受喜爱的公园区神宫外苑的争议性重建，小池百合子批准了该项目，但后来因缺乏透明度和涉嫌对环境产生影响而受到批评。小池百合子是一位时尚且精通媒体的前电视新闻主播，1992 年，40 岁时首次当选议员。作为长期执政的自民党成员，她担任过许多重要的内阁职位，包括环境部长和国防部长。莲舫以在议会提出尖锐问题而闻名，她的母亲是日本人，父亲是台湾人，她不使用自己的姓氏。她曾是一名模特和新闻主播，2004 年当选议员，并在现已解散的日本民主党领导的政府中担任行政改革部长。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3269517/tokyo-governor-yuriko-koike-set-win-re-election-exit-poll-shows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国大选向香港展示了民主的缺陷和优势</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269477/britains-election-shows-hong-kong-flaws-and-strengths-democracy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269477/britains-election-shows-hong-kong-flaws-and-strengths-democracy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港高温破纪录；民意调查发现低收入居民面临一系列问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269513/hong-kong-breaks-heat-record-poll-finds-slew-problems-faced-low-income-residents?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.07 19:55深水埗一个分间单位的居民使用三台风扇给单位降温。图片：易扬文香港周日气温创今年新高，一项民意调查发现，居住在劏房或笼屋的低收入居民在炎热天气下出现一系列健康问题，水电费也捉襟见肘。非盈利组织社区组织协会（SoCO）周日公布的调查结果显示，九成居住在劏房和笼屋的居民因近期酷热天气出现健康问题，包括情绪不稳、失眠、头晕和皮肤问题。95%的受访者表示，即使在晚上也能感受到酷热。SoCO副主任施丽珊解释说，“在炎热的夏天，劏房、笼屋和天台结构就像‘烤箱’”，因为铁皮、铝板等导热系数高的材料在这些房屋中很常见，而且通风也不好。她补充说，室内温度可能会影响到室内空气质量，导致室内空气不流通。在这样的地方，室内温度可达 41 摄​​氏度，高于室外温度。根据社区组织协会 (SoCO) 的数据，这些细分单元的屋顶都是铁皮，到了夏天就变成了“烤箱”。图片：Elson Li笼屋是一种小型的箱状住所，从地板到天花板堆叠在一起，用薄木板或铁丝网隔开。香港天文台周日表示，下午天气“极其炎热”，市区气温达到摄氏34.8度，北领地部分地区如元朗、上水和打鼓岭超过35度，为今年迄今的最高气温。预报员表示，未来几天天气将持续“非常炎热”，一股偏南气流将在本周晚些时候为广东省沿海地区带来阵雨和雷暴。SoCO的调查于今年6月至7月进行，访问了308名居住在不合标准房屋的居民，询问他们高温如何影响他们的身心健康，以及对水电费的影响。施说，除了加快公共房屋建设和过渡性住房，以便更多居民能够尽快搬离不达标的住房，补贴也是必要的，以帮助应对不断上涨的水费和电费，这对低收入的劏房租户造成了沉重的负担。她还指出，一些房东利用公用事业价格上涨作为抬高租金的借口。其他人则将自己登记为分成多个单元的公寓的唯一公用事业账户持有人，但向租户收取的费用超过了他们应分摊的费用。在调查受访者中，75% 的人表示他们认为自己支付的费用高于官方收费。SoCO 还发现，超过一半的人不知道水务署有防止水费过高的规定，而 58% 的人表示他们不清楚房东是否会因不遵守正确的水电费计费程序而承担刑事责任。该非营利组织表示，对不当公用事业收费的起诉和罚款仍然很低。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269513/hong-kong-breaks-heat-record-poll-finds-slew-problems-faced-low-income-residents?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安息吧：“哀悼”中国模特在世博会T台上穿上优雅的葬礼服装</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268316/rest-style-mourning-china-models-don-elegant-funeral-fashion-expo-catwalk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.07 20:00中国一场葬礼博览会因时装秀模特穿上花哨的寿衣而引发网上热议。图片：南华早报合成/抖音一场不同寻常的时装秀引起了中国的关注，模特们身穿为死者设计的寿衣，尤其是展出物品的精致程度。据烟台电视台报道，此次活动是 6 月底在中国北方城市天津举行的殡葬文化及用品展览会的一部分。T 台上的模特们穿着华丽的葬礼服装，看起来很像生者的衣服。设计精美的礼服包括蓝色旗袍、深红色泡泡裙和绿松石色长外套，饰有绣花扣和中式立领等中国传统元素。很多老年人都惊叹于展会上“丧服”的华丽。图：抖音“你认出这是丧服吗？ “我觉得它们很漂亮，”一位观众中的男子在一段视频中说道，这段视频在微博上已经被观看了 50 万次。在中国，丧服是死者在入棺或火化之前在仪式上穿的。丧服通常采用鲜艳的颜色，遵循中国传统服饰的图案，但要宽松飘逸。有一些重要的细节是必须的，比如袖子要长到能盖住死者的手，不能是黑色的，也不能用毛皮制成。按照习俗，丧服是由死者的女儿们购买和准备的，因为她们在选择衣服方面被认为是一丝不苟的。儿子们通常负责组织葬礼活动。天津的走秀在大陆社交媒体上引发了激烈的争论。“模特这样走路是不对的。他们应该放平双臂，双脚并拢，像僵尸一样跳跃，”一位网络观察者在抖音上开玩笑说。丧服是中国的重要传统，选择丧服时有该做的和不该做的。图片来源：抖音“模特愿意接这个工作？这让我大吃一惊，”另一位网友说道。“有洛丽塔风格的葬礼服吗？ “我活着的时候穿寿衣会很尴尬，但死后希望能穿上它，”第三个人说。今年年初，一位 30 多岁的山东省女子因直播销售自己担任模特的葬礼服装而走红。她的大多数观众都是老年人，他们表示没想到葬礼服装竟然如此多样化。有些人担心年轻人穿寿衣会带来厄运。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268316/rest-style-mourning-china-models-don-elegant-funeral-fashion-expo-catwalk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国私营部门对三中全会有何期待？一项调查揭示了答案</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3269490/what-does-chinas-private-sector-want-third-plenum-survey-sheds-light?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.07 20:00一项新调查显示，中国企业家正在寻求能给他们更多经济空间的政策。图片：AP距离重要经济会议开幕还有一周时间，一项新调查显示，中国民营企业提出了一系列让国家进一步让位于市场的方式。独立研究公司北京大成企业研究院表示，其对 60 多家民营企业领导人的调查显示，他们共同希望共产党的三中全会“牢牢把握改革的市场化方向”。“企业家期待进一步深化经济体制改革，使市场真正发挥资源配置的决定性作用，营造市场化、法制化、国际化的营商环境，促进和保护各种所有制企业之间的公平竞争，”北京大成在周五的一份调查结果报告中表示。大约 370 名中央委员会委员和候补委员将于 7 月 15 日起举行为期四天的会议，制定中国的长期增长路线图，包括未来十年的经济和技术目标报告称，企业家们希望废除那些妨碍公平竞争、阻碍建立全国统一市场和制定全国统一规则的政策。“一些企业家表示，一些政府部门仍在滥用权力，”报告说。“企业家希望政府对市场的过度干预能进一步减少。”报告补充道，政府应尊重和保护企业独立经营的权利，限制对企业的微观经济干预，不妨碍企业正常经营。报告称，企业审批和监管也可以精简，在某些情况下，可以外包，以提高效率。“一些企业家建议，政府可以将一些职能委托给第三方公司，由政府直接监督和管理。这可以避免对企业经营的直接干预，降低管理成本，”调查受访者表示。一些商界人士还表示，中国应该停止将企业标记为“公有”或“非公有”，从一开始就杜绝歧视。他们表示，私营企业应该可以进入所有没有明确禁止且已经向外国公司开放的行业。与此同时，拥有更多融资渠道的国有企业应该被限制进入竞争激烈的行业，而私营企业则应该被鼓励参与自然垄断行业。该研究所表示，私营企业也在寻求更好的产权保护，包括个人破产立法。“特别是，要防止和纠正利用行政权力和刑事指控干预经济纠纷的行为，”该研究所表示。此外，中国还应扩大对企业海外投资的支持。大成调查显示，近30%的公司已经在海外投资，另有30%左右的公司计划进行海外投资。“[中国]应该将对企业海外投资的支持提升到国家战略的高度，”该报告补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3269490/what-does-chinas-private-sector-want-third-plenum-survey-sheds-light?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>