<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Dec 2023 09:13:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本百货公司对运送倒塌的圣诞蛋糕深表歉意</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246376/japan-department-store-deeply-sorry-delivering-collapsed-christmas-cakes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 15:41高岛屋表示，其售出的约 2,900 份草莓褶边酥饼中有 807 份在线交付给客户时有损坏。照片：X/bakusinnouuka日本人非常重视圣诞蛋糕。因此，当一些从高岛屋公司网上订购的“草莓褶边酥饼”开始成堆地出现在顾客家门口时，这起事件注定会成为头条新闻，并在国家电视台播出深深鞠躬的道歉。&lt;这些糖果是在圣诞节前几天送达的，每件售价 5,400 日元（38 美元）——这在日本来说可不是什么小数目，数十年的通货紧缩意味着在东京吃午餐的价格仍然低于美国7 美元。这些蛋糕本来是要冷冻起来并运输的，以防止像大约三分之一的订购糕点的人遭遇的那样的灾难。“由于冷冻蛋糕让许多顾客失望，我们深表歉意。该百货公司集团高级常务执行官横山和久 (Kazuhisa Yokoyama) 在周三的新闻发布会上说道，然后深深鞠躬约五秒钟。高岛屋证实，截至周二晚间，807该公司在网上销售的大约 2,900 份草莓褶边酥饼在交付给顾客时已损坏。通货膨胀上升影响了旅行和聚会计划，日本的圣诞节很严峻尽管是假期，但它并没有这确实是一个新闻缓慢的时期，政治调查和汽车制造商安全测试丑闻争相成为头条新闻。草莓酥饼在日本很受欢迎，尤其是在圣诞节期间（与炸鸡一起，它们已成为日本人的最爱）社交媒体模因，除了本周的碎蛋糕）。高岛屋的糕点是由东京郊区的一家法国餐厅Les Sens开发的。至于蛋糕塌陷的原因，仍然是个谜。横山表示，制作面包店和包裹公司的调查没有发现任何失误。“这非常遗憾，但我们发现无法确定原因，”他告诉记者。 “我们将加强与交易对手的关系，共同努力防止这种情况再次发生。”许多顾客在社交媒体上分享了他们的蛋糕到达时完全塌陷或草莓从半边滑落的照片。融化的鲜奶油。共同社的补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246376/japan-department-store-deeply-sorry-delivering-collapsed-christmas-cakes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国公司因“开玩笑”要求女员工化妆以“激励”团队而面临批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3246193/chinese-company-faces-criticism-jokingly-asking-women-staff-apply-makeup-work-motivate-team?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 14:00一家中国公司因要求女员工着装而受到批评化淡妆来“激励”男同事。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock一家中国公司因要求女员工化淡妆上班而受到批评，因为这会“激励”男同事。该公司一位来自中国东南部深圳的老板发了这条消息，但后来删除了该消息，声称这只是一个被误解的玩笑。11月30日，该公司高管罗建了一个群在微信上与他的团队交谈，其中包括五名女性。有一次，他要求女性员工开始化妆。“女士们，请从12月起化淡妆上班，以激励我们的团队，”罗写道。“我们的先生们会众筹请女士们喝下午茶。”他继续说道。过了一会儿，罗发现自己没有收到群里的任何回复，于是他重新发送了这条消息，以强调其重要性。 p&gt;挑战和解决性别陈规定型观念对于促进性别平等和创建更具包容性的工作场所非常重要。图片来源：Shutterstock“收到消息后请务必回复，否则绩效奖金将被大幅削减”，他威胁道。罗的消息发了出去一位有影响力的人是一位身份不明的工作人员的朋友，该消息在网上分享后迅速走红。此事被当地媒体报道后，罗说自己不是认真的。当被问到是否是他发的消息时，该高管没有否认，但声称这是误解。 p&gt;“这只是一个玩笑，我们已将其删除。大家都知道没有这样的事情。”他说。罗说，员工在微信上开玩笑的情况时有发生，也有当面发生的，员工之间也玩得很开心。 性别陈规定型观念在中国是一个重大问题，就像在世界许多地方一样，它会限制机会、加剧不平等并长期存在社会偏见。图片来源：Shutterstock此外，罗先生表示，300名员工中，大部分是男性，并坦言，由于大家都太专注于工作，公司经常忽视员工的需求。它的女性员工。因此，该公司频繁采取措施为女性员工提供更多福利。这个故事在中国社交媒体上引发了愤怒。“这真是一个笑话吗？一个人说：“他是唯一一个在笑的人。”另一个人说：“一点也不好笑。”“他为什么不让男员工锻炼身体来激励他们呢？”团队？”另一位问道。关于雇主向员工提出荒谬和不合理要求的故事在中国很常见。两个月前，中国东南部的一位老板威胁要取消周末休息，因为他的员工忽略了他在两天休息期间发给他们的信息。去年年底，中国东南部的一名女性在第一天被迫打扫卫生间后辞去了新媒体专家的工作，成为一名新媒体专家。引起网络轰动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3246193/chinese-company-faces-criticism-jokingly-asking-women-staff-apply-makeup-work-motivate-team?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“革命性”设计：中国科学家发明高超音速飞行最强大爆震发动机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246361/revolutionary-design-chinese-scientists-invent-most-powerful-detonation-engine-hypersonic-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246361/revolutionary-design-chinese-scientists-invent-most-powerful-detonation-engine-hypersonic-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前香港行政长官梁振英表示，香港旅游官员在吸引中国大陆游客方面过于“被动”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3246365/hong-kong-tourism-officials-too-passive-efforts-attract-mainland-chinese-visitors-former-city-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 14:02维多利亚港星光大道上的游客和居民周二尖沙咀。图片：谢洁蓉香港前特首梁振英指责当地旅游官员在吸引中国大陆游客到香港的努力中过于被动，因为来自其他目的地的竞争日益激烈梁振英是北京最高政治咨询机构中国人民政治协商会议唯一的副主席，他在周二和周三的两篇社交媒体帖子中批评了政客，但没有点名。商家对圣诞节期间大量居民离开城市表示担忧。“猜测（大陆游客的前景）是被动的。积极主动的做法是通过政策和程序为南下旅客提供便利。”他周二在脸书上发帖称。“这本质上是一项旅游政策，交通局和移民部门都只是扮演配角。那么进球主要由哪个机构负责？“前锋和守门员的角色应该明确界定。进球的责任不能交给守门员。”香港前特首梁振英称内地官员确保他们的城市在大流行后为游客提供有竞争力的旅游产品。图片：黄永胜文化体育旅游局局长杨润雄是香港旅游局最高官员。他在2012年至2017年梁振英政府期间担任教育局副局长。上周三至周二，香港居民出境旅游超过200万人次。同期，内地旅客入境香港653,990人次，其中周六入境旅客161,789人次，创下自10月国庆假期以来单日入境旅客最高数字。梁振英表示，在 Covid-19 大流行之后，内地官员为确保其城市提供有竞争力的服务做出了“巨大努力”。“深圳只是其中之一他说。香港人三天内出境游 130 万人次，打破了疫情前的时代在周三的 Facebook 帖子中，梁振英表示，香港不必担心因更多与深圳 24 小时开放的陆路口岸而失去顾客。更多全天候运行的检查站是发布的三年行动计划的目标之一国家发展和改革委员会旨在促进大湾区业务的发展。“我认为短期内我们会[失去更多消费者到深圳]，但如果我们不拥抱竞争， “我们不会正视升级转型的需要，更不会把香港企业的触角延伸到深圳河对岸。”他说，并补充说，面对外部竞争才是内地开放政策取得成功的原因。 北京并不认为香港目前的平静是理所当然的：梁振英但他表示，香港许多政治精英和意见领袖访问深圳的次数不够，并补充说，香港人不愿意在深圳建立关系湾区是指北京将香港、澳门和九个内地城市整合为经济强国的倡议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3246365/hong-kong-tourism-officials-too-passive-efforts-attract-mainland-chinese-visitors-former-city-leader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中资镍厂爆炸造成18人死亡 印尼工人抗议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246363/indonesian-workers-protest-chinese-funded-nickel-plant-after-18-killed-explosion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 13:47在镍矿遇难工人的葬礼上，亲戚们哭泣12 月 26 日，印度尼西亚 Polewali Mandar 的一处墓地发生工厂爆炸。照片：美联社周三，数百名印度尼西亚工人抗议一家中资镍加工厂的工作条件，该工厂发生爆炸周末造成至少 18 人死亡，数十人受伤。这起事故于周六早上发生在苏拉威西岛，当时工人们正在莫罗瓦利印度尼西亚青山不锈钢 (ITSS) 拥有的一家工厂修理熔炉。工业园。苏拉威西是这个矿产资源丰富的国家镍的生产中心，镍是一种用于电动汽车电池和不锈钢的贱金属，中国对该行业不断增长的投资引发了薪资和工作方面的动荡法新社看到的图像显示，数百名工人参加了建筑群外的抗议活动。根据发给警方的一封信，示威者向管理层提出了 23 项要求代表工人的工会提出了要求。这些要求包括更好地维护冶炼厂、改进卫生诊所以应对紧急情况以及要求中国工人学习印尼语。中国工人投诉称，印度尼西亚镍工厂“遭受苦难”“没有生产值得生命！”示威视频显示，抗议者通过扩音器大声喊叫。在爆炸中丧生的人中有 40 岁的焊工穆罕默德·陶菲克 (Muhammad Taufik)，他留下了妻子和两个孩子。&lt; p&gt;“陶菲克的表弟帕林·希达亚特 (Parlin Hidayat) 说：“这个家庭非常悲痛，他是养家糊口的人。”他补充说，事故发生后，ITSS 已向家人提供了价值 6 亿卢比（30,625 美元）的赔偿。“他们希望以后不会再发生这样的事件了，就让他成为最后一个受害者吧。”据警方透露，爆炸后仍有30人受伤在医院接受治疗。 Morowali工业园发言人Dedy Kurniawan表示，该公司“已经完成了他们（抗议者）两天前的要求”，但没有具体说明哪些要求得到了满足。他说：“我们希望他们在听到我们的解释后不要继续示威。”青山控股集团是全球最大的镍生产商和中国最大的不锈钢生产商，持有ITSS的多数股权.ITSS 是该工业园的租户，该工业园也由青山及当地合作伙伴 Bintang Delapan 持有多数股权。1 月份，两名工人，其中一名是在针对安全条件和工资的抗议活动中爆发骚乱后，同一工业区的一家镍冶炼厂中，一名中国公民被杀。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246363/indonesian-workers-protest-chinese-funded-nickel-plant-after-18-killed-explosion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>胡塞武装袭击和美国打击加剧了中东战争的风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246364/houthi-attacks-and-us-strikes-heighten-risk-wider-middle-east-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246364/houthi-attacks-and-us-strikes-heighten-risk-wider-middle-east-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰考虑加入奥库斯，但这会是“向盎格鲁圈”撤退吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3246319/new-zealand-mulls-joining-aukus-will-it-be-retreat-towards-anglosphere?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3246319/new-zealand-mulls-joining-aukus-will-it-be-retreat-towards-anglosphere?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其在长期拖延后准备最终投票批准瑞典加入北约</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246351/turkey-sets-stage-final-vote-approving-swedens-nato-bid-after-long-delay?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 12:31瑞典装甲车。由于土耳其和匈牙利的反对，瑞典的北约申请已被搁置数月。资料图片：法新社土耳其距离批准瑞典期待已久的加入北约又近了一步，重要的议会委员会也支持这一申请，为尽早在安卡拉举行的全体会议投票铺平了道路就像本周一样。土耳其外交事务委员会支持瑞典加入军事联盟，为斯德哥尔摩扫清了最后障碍之一。人们普遍预计议会在投票时也会效仿。 ，总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安表示支持，他的执政党正义与发展党及其盟友在议会中拥有多数席位。在俄罗斯入侵俄罗斯之后，瑞典将帮助支持北大西洋公约组织并加强欧洲的防御2022 年初乌克兰。土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安、北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格和瑞典首相乌尔夫·克里斯特松。资料图片：美联社美国总统乔·拜登和欧洲领导人敦促埃尔多安批准该国纳入。土耳其和匈牙利一样是欧盟中最后的顽固分子。“瑞典已对其宪法和法律进行了修订，这将使其能够更有效地开展反恐工作并防止恐怖活动，”说Fuat Oktay，外交事务委员会主席。他在讨论中表示：“瑞典取消了对我国公开和隐蔽的禁运。”在普京发出警告后，芬兰加强了与美国的军事关系土耳其委员会的决定是在两国之间的呼吁之后作出的。拜登和埃尔多安本月早些时候讨论了瑞典以及土耳其可能从美国购买 40 架新型 F-16 战斗机的问题。白宫已将瑞典的加入作为出售这些战斗机的先决条件。战机飞往土耳其，而埃尔多安也表示这两个问题应该联系起来。莫斯科对乌克兰的袭击扰乱了欧洲的地缘政治，并导致芬兰和瑞典申请加入总部位于布鲁塞尔的北约，其成员国承诺互相保卫反对外国列强的入侵。芬兰于四月加入。北约有 31 个成员国，长期以来被俄罗斯总统弗拉基米尔·普京视为敌对联盟。所有成员国必须同意新国家加入。安卡拉希望瑞典采取进一步措施打击在土耳其被取缔的分离主义团体的支持者，其中包括被欧盟认定为恐怖组织的库尔德工人党（PKK）。瑞典有关言论自由的法律让政府处境艰难压制对库尔德独立的公开表达。尽管如此，在 11 月于立陶宛举行的北约会议上，斯德哥尔摩就其解决安卡拉所说的恐怖主义行为的计划向土耳其做出了更多保证。 &gt;匈牙利对北欧国家成员资格的批准也正在等待中，尽管它已表示会批准。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246351/turkey-sets-stage-final-vote-approving-swedens-nato-bid-after-long-delay?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么中国没有加入美国领导的海军部队对抗红海胡塞武装的袭击？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246266/why-hasnt-china-joined-us-led-naval-force-against-houthi-rebel-attacks-red-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246266/why-hasnt-china-joined-us-led-naval-force-against-houthi-rebel-attacks-red-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管性行为不端指控，数十名法国明星仍为演员杰拉尔·德帕迪约辩护</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246345/dozens-french-stars-defend-actor-gerard-depardieu-despite-sexual-misconduct-allegations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 11:322020 年法国演员杰拉尔·德帕迪约 (Gerard Depardieu)。资料照片：El Gouna法新社电影节超过 50 名法国表演者、作家和制片人发表了一篇文章，为电影明星和国家偶像杰拉尔·德帕迪约 (Gerard Depardieu) 辩护，因为他在五年的职业生涯中对女性的行为受到越来越多的审视。 性虐待受害者的倡导者对如此多的支持表示失望。在演员夏洛特·阿诺德提出指控后，德帕迪约于 2020 年被提出初步强奸和性侵犯指控，并被指控十多名其他女性对她们进行骚扰、猥亵或性侵犯。德帕迪约否认有不当行为，并称这篇文章“美丽”。周二发表在保守派倾向的《费加罗报》上，签名者包括前第一夫人和歌手卡拉·布吕尼、德帕迪约的前伴侣卡罗尔·布斯克特、以及演员皮埃尔·理查德、夏洛特·兰普林和维多利亚·阿布里尔。演员杰拉尔·德帕迪约，2015 年。资料照片：美联社 56 名签署者中有两打是女性。许多人都是德帕迪约那一代人。他现年 74 岁。最近的一部纪录片概述了 16 名女性对德帕迪约的不当性行为指控，并展示了这位演员在 2018 年朝鲜之行期间做出的猥亵言论和手势。 France-2 纪录片促使一些人呼吁停止播放德帕迪约的电影，其中包括现代法国电影的经典之作。法国演员德帕迪约面临被剥夺荣誉军团勋章回应周二的文章写道：“面对针对他的私刑，我们不能保持沉默，仇恨的洪流倾倒在他的个性上。“当杰拉尔·德帕迪约以这种方式成为目标时，这就是艺术（电影）正在受到攻击，”它说。 “法国欠他太多。 ……失去这位伟大的演员将是一场戏剧，一场失败。艺术之死。我们的艺术。”巴黎议员兼女权主义者 Raphaëlle Rémy-Leleu 表示，签署者正在经历“对现实的否认”。她说她更希望他们支持反对性暴力的倡议。“他们拒绝看到这个男人做了什么......因为他是一名艺术家，”她告诉法国信息广播公司。“他们拒绝看到这个男人做了什么......因为他是一名艺术家。” p&gt;艾曼纽尔·丹古特 (Emmanuelle Dancourt) 的 #MeTooMedia 团体支持媒体行业性行为不端的受害者，她在 BFM 电视上表示，这篇文章传达的信息对于有权有势的男性性虐待的受害者来说尤其痛苦。法国总统埃马纽埃尔·马克龙上周表示德帕迪约“让法国感到自豪”，也引起了愤怒。最近的纪录片中有一个片段，可以听到德帕迪约对一名骑马的年轻女孩发表粗俗的性评论。 &gt;马克龙表示，该段内容可能被以误导性的方式编辑。播放这部纪录片的法国电视台后来表示，该片段是由一名看过原始录像的法警证实的。德帕迪约对丑闻并不陌生，他因斗殴、酒后驾车和酗酒而登上头条新闻。在飞机过道上小便。他赞扬了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，并拥有俄罗斯护照。法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246345/dozens-french-stars-defend-actor-gerard-depardieu-despite-sexual-misconduct-allegations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《寄生虫》演员李善均在韩国非法吸毒调查中被发现死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246340/parasite-actor-lee-sun-kyun-found-dead-amid-south-korea-probe-illegal-drug-use?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 11:08韩国演员李善均抵达警察局12月23日，仁川。图片：韩联社，路透社据韩联社报道，奥斯卡获奖影片《寄生虫》的韩国演员李善均被发现死亡。周三，警方援引警方的话称。在政府持续打击非法毒品的过程中，李因非法吸毒指控而接受调查。李被发现昏迷不醒，靠近一辆车内的煤球。韩联社称，周三早上，他的妻子向警方报案称李某离家出走，并发现了一封疑似遗书的东西，随后他在首尔公园发现了遗书。首尔钟路警察局没有立即回复电话韩国有严格的毒品法，毒品犯罪通常可判处至少 6 个月监禁，重犯和毒贩可判处最高 14 年监禁。韩国警方澄清韩国流行歌星 G-Dragon 的毒品指控李已接受警方 3 次讯问，其中包括周末长达 19 个小时的讯问。据韩联社报道，这位演员曾表示，他被酒吧女服务员诱骗吸毒，然后酒吧女服务员试图勒索他。李出生于 1975 年，在《寄生虫》中饰演一个富家的父亲，还扮演过李在韩国电影中担任主角，包括 2012 年的惊悚片《无助》和 2014 年的《关于我妻子的一切》等。李在 Apple TV+ 推出的首部韩语原创剧集中担任主角。 2021 年。“博士。 《大脑》是一部六集的科幻惊悚片，讲述了冷酷的神经科医生高世元试图通过脑实验寻找神秘家庭事故的线索的故事。此前因他的脑部实验而闻名。据当地新闻媒体报道，这位演员因毒品丑闻而被从电视和商业项目中除名。如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以寻求帮助。对于香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打国家预防自杀生命热线 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246340/parasite-actor-lee-sun-kyun-found-dead-amid-south-korea-probe-illegal-drug-use?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普退出 2024 年州选票后，警方和联邦调查局 (FBI) 调查对科罗拉多州法官的威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246341/police-fbi-probe-threats-colorado-judges-after-trump-removed-2024-state-ballot?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 11:11唐纳德·特朗普在爱荷华州滑铁卢举行的竞选活动中。照片：路透社丹佛警方周二表示，科罗拉多州当局正在调查州最高法院法官可能受到的威胁，一周前，法院禁止前总统唐纳德·特朗普参加该州总统初选。&lt; /p&gt;联邦调查局表示正在协助当地执法部门进行调查。丹佛警察局还表示正在法官的住所周围进行“额外巡逻”，法官裁定 4- 12月19日12月3日，根据美国宪法第14修正案的一项鲜为人知的条款，特朗普应因参与叛乱而被取消资格。两天后，丹佛警察被派往其中一名法官的家中警方随后称其为明显的“骗局报告”，并补充说他们仍在调查该事件。2021 年 1 月 6 日，支持特朗普的抗议者冲进华盛顿美国国会大厦。资料图片：路透社共和党策略师建议科罗拉多州投票裁决可能会走向失败美国最高法院的上诉将强化特朗普是党派法律程序受害者的说法，从而引发政治保守派的强烈反对。NBC 新闻和其他媒体此后报道了暴力言论的出现。特朗普支持者的右翼在线论坛针对反对他的四名科罗拉多州法官。特朗普在科罗拉多州的取消资格裁决意味着什么？据新闻报道，相关帖子报道中，包括呼吁公开大法官个人信息的信息，以及明显提到法官的话：“所有该死的穿长袍的老鼠都必须被绞死”。“丹佛警察局目前正在调查针对科罗拉多州最高法院法官的事件，并将继续与我们的地方、州和联邦执法合作伙伴合作，彻底调查任何有关威胁或骚扰的报告，”警方在周二的一份声明中表示。在回答有关调查的询问时，丹佛的联邦调查局发言人在一份声明中表示，该机构“了解情况并与当地执法部门合作”。“我们将积极开展调查联邦调查局的声明补充道，“无论动机如何，任何使用极端主义观点来证明自己行为合理的人实施任何威胁或使用暴力的行为。”警方和联邦调查局都没有对事件的性质或程度发表评论正在接受调查。科罗拉多州司法部门发言人同样拒绝就此事发表评论。科罗拉多州最高法院，位于科罗拉多州丹佛市。照片：路透社调查之际，特朗普本人最近几天对他认为的敌人发表了越来越煽动性的言论，这位前总统在他的真相社交网站上发布了圣诞节消息平台呼吁他的政治对手“在地狱中腐烂”。周二，他在 Truth Social 上发布了一项民意调查，强调选民与他领导下的潜在第二个任期最相关的一个词是“复仇” 根据第十四修正案禁止参与“叛乱或叛乱”反对美国政府的官员担任民选公职的条款，特朗普成为美国历史上第一位被视为没有入主白宫资格的候选人。科罗拉多州高等法院认为，叛乱条款适用于特朗普，因为他在煽动 2021 年 1 月 6 日他的支持者暴徒袭击美国国会大厦中所发挥的作用，该袭击试图阻止国会认可民主党人乔拜登在 2020 年总统竞选中战胜特朗普。科罗拉多州法院的裁决仅适用于该州 3 月 5 日的共和党初选，该法院表示将把裁决的生效时间至少推迟到 2024 年 1 月 4 日，以便有时间上诉。特朗普在联邦法院和佐治亚州被指控刑事指控，原因是他试图推翻 2020 年的失败，其依据是未经证实的指控，即选举被大量选民窃取。欺诈。美联社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246341/police-fbi-probe-threats-colorado-judges-after-trump-removed-2024-state-ballot?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在纽约公园悬崖坠落身亡的新加坡人的丈夫斥责恶意行为：“我崩溃了”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246338/husband-singaporean-who-died-new-york-park-cliff-fall-chides-trolls-over-foul-play-claim-im-broken?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246338/husband-singaporean-who-died-new-york-park-cliff-fall-chides-trolls-over-foul-play-claim-im-broken?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 02:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将焦点转向数字经济，以寻求习近平主席领导下的“共同繁荣”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246289/china-turns-spotlight-digital-economy-quest-common-prosperity-under-president-xi-jinping?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 10:00中国拥有仅次于美国的全球第二大数字经济体占其国内生产总值的41%。照片：美联社国家规划和数据部门表示，中国将重点发展数字经济，以推动习近平主席“共同繁荣”的愿景。国家发展国家发改委和新成立的国家数据管理局联合发布了扩大数字技术应用支持中国实体经济发展的计划。政府“旨在不断缩小地区、城市和地区之间的差距”数据管理部门在其官方微信社交媒体账户上宣布新计划时表示，“我们将在农村地区、不同人口群体以及基本公共服务之间，同时努力不断弥合数字鸿沟”。中国共产党巩固“共同富裕”作为核心经济议程共同繁荣是习近平制定的中国现代化目标的支柱之一，他承诺“大幅增长”中国中等收入群体的份额到 2035 年，该政策被视为减少收入不平等和避免增长停滞、收入停滞的中等收入陷阱的关键。它还旨在促进随着中国经济的快速增长导致收入差距显着，各地区和社会之间的财富分配更加公平。为此，数字经济和新的数字基础设施是北京目前优先考虑的重点领域。 中国拥有仅次于美国的全球第二大数字经济体，占国内生产总值的41%。到2025年，“数字经济的平权作用”微信博文称，促进共同繁荣的作用预计将越来越明显。该计划旨在通过推进相关基础设施建设、加强西部地区与东部发达地区之间的数字经济联系，促进区域数字合作。 到2030年，当局预计将形成一套东西方合作的创新实践，准备在全国范围内复制和推广。中国近几十年来，中国经历了显着的城市化进程，数百万农民工涌入城市寻找更好的经济机会。然而，经济增长和发展也伴随着城乡、人口群体之间的差异。该计划还旨在培养数字人才，提高农村地区的数字素养，改善就业前景。其他重点领域包括通过数字化手段更普惠地获得社会服务，以及更优质的数字教育资源、远程医疗和养老。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246289/china-turns-spotlight-digital-economy-quest-common-prosperity-under-president-xi-jinping?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 02:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞老人行动：意大利博览会在香港吸引人潮，为慈善事业筹集了56万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246316/operation-santa-claus-italian-fair-hong-kong-draws-crowds-raises-hk560000-charity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.27 10:00义卖会展出了各种服装、鞋类、时尚配饰、玩具和家用电器。图片：讲义最近的一个周六，购物者涌入香港最大的意大利慈善展，抢购商品并享受美食。超过 100 名志愿者参加了义工活动。参加由意大利妇女协会 (IWA) 于 12 月 2 日在大沙湾肯特公爵夫人儿童医院举办的“Il Mercatino di Iwa”慈善义卖会。义卖会筹得港币 560,000 元（美元） 71,666 美元）用于慈善组织和活动，包括圣诞老人行动 (OSC)，这是由邮政和公共广播公司香港电台举办的年度筹款活动。“所得款项将使 IWA 能够为位于香港的不同慈善机构赞助项目除了 [OSC] 选定的项目或慈善机构之外，还有香港、中国大陆和柬埔寨。”协会主席 Federica Betteto 说道。“Il Mercatino di Iwa”慈善义卖会为慈善筹得港币56万元。照片：讲义她补充说，所有未售出的物品都在活动结束时分发给慈善机构。在市场上，参观者查看了各种各样的物品各种服装、鞋类、时尚配饰、玩具和家用电器。其他人在美食广场享用了一系列菜肴，包括意大利美食，如意大利面和披萨。“今年我们非常高兴地欢迎美食广场的回归，”贝蒂托说.过去两年，由于Covid-19大流行，市场上暂停销售食品和饮料。IWA每年都会举办慈善义卖会自1983年以来，除了2020年因疫情暂停活动外。香港对冲基金投入资金为年轻人带来圣诞欢乐今年的产品由更多机构捐赠香港有 50 多家公司，其中大部分来自意大利，但也包括本土企业和与其他国家有联系的公司。该博览会吸引了来自意大利和当地人的不同国籍的参观者。“这是我们的慈善市场已扩展到意大利社区之外的另一个迹象，”贝蒂托说。“我们的 Mercatino已成为香港社会每年的例行活动，”她说。 “比开业时间早得多，入口处就聚集了一大群人。”Il Mercatino 和 OSC 自 2018 年以来一直合作。“与 OSC 合作是一个源泉鉴于我们工作的相似性质，对我们协会的启发。与 OSC 的合作使我们能够了解更多在香港注册的慈善机构。”她补充说，这有助于该协会识别需要帮助的非政府组织。产品捐赠者包括Bright View Trading – IF&amp;B，意大利 Cremonini 集团的子公司。“我们公司捐赠了腌肉、奶酪和酱汁，用于制作三明治、软饮料和干制品，”总经理 Michele Bernacchia 说道。&lt; /p&gt;“我个人通过在美食广场的厨房做志愿者来做出贡献。我的家人也像每年一样来到市场为亲友购买圣诞礼物。”香港医院员工参加烹饪比赛，为慈善事业筹集资金 “我喜欢为不幸的人们提供支持和贡献，”他说。志愿者同事 Mike D&#39;Angelo 同样感到兴奋。“参与 Mercatino 具有挑战性，但真的很有收获。你知道你正在为香港社会做一些事情。一天结束时，你会感到疲惫但又快乐，”他说。“最好的部分是每个人回家都会说，‘明年见！’” OSC 今年将资助 15 个有意义的慈善项目。自 1988 年推出以来，该活动已通过 338 个项目筹集了 3.69 亿港元，支持当地社区。有关今年受益者的更多信息，请点击 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246316/operation-santa-claus-italian-fair-hong-kong-draws-crowds-raises-hk560000-charity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 02:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>