<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 21:13:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>因组织 LGBTQ 旅游而被捕的俄罗斯男子在拘留期间死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292684/russian-man-arrested-organising-lgbtq-tours-dies-custody?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.30 01:257 月，俄罗斯莫斯科，LGBTQ 活动人士在集会上挥舞旗帜。周日，据报道，一名因组织 LGBTQ 旅行团而被拘留的俄罗斯男子在拘留期间死亡。图片：AP人权组织和俄罗斯国家媒体周日报道称，一名因组织 LGBTQ 人群旅行团而被拘留的俄罗斯男子在审前拘留期间死亡。上个月，Men Travel 旅行社的负责人安德烈·科托夫 (Andrei Kotov) 被指控参与和组织“极端主义”活动，这是克里姆林宫对任何被认为生活方式不符合其“传统价值观”的人的广泛打击。OVD-Info 人权组织援引科托夫的律师的话说，调查人员告诉她，该男子于周日黎明自杀身亡。OVD-Info 称，40 岁的科托夫报告说，他在上个月被捕时遭到殴打。俄罗斯国家通讯社 RIA Novosti 也表示，科托夫是自杀身亡的。上个月末，国家媒体发布了一段科托夫在地上接受安保人员审问的视频官员。多年来，俄罗斯对 LGBTQ 社区一直不友好，今年早些时候，俄罗斯将“LGBT 运动”列入了被禁极端组织名单。俄罗斯在乌克兰攻势期间对异见人士进行了大规模镇压，并加速了对 LGBTQ 社区的长期镇压，因为它在社会上变得越来越保守。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292684/russian-man-arrested-organising-lgbtq-tours-dies-custody?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦官员：以色列向加沙市医院发射导弹，造成 7 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292683/israel-targets-gaza-city-hospital-missile-killing-7-palestinian-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292683/israel-targets-gaza-city-hospital-missile-killing-7-palestinian-officials?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴拿马美国游客驳斥特朗普运河主张</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3292682/us-tourists-panama-dismiss-trumps-canal-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 23:33游客观看一艘货船驶过巴拿马运河的阿瓜克拉拉船闸。图片：法新社对于数十名观看货船沿巴拿马运河航行的美国游客来说，唐纳德·特朗普可能夺回水道控制权的威胁是荒谬的。“我认为这是 100% 属于巴拿马的，是的，它应该保持这种状态，”47 岁的加州会计师 Natalia Glusack 说道，她和母亲正在度假。她是站在游客中心观景区观看一艘 266 米长的悬挂丹麦国旗的货船沿运河航行的约 50 名美国人之一。所有受访者都不支持当选总统特朗普，他一再威胁说他下个月返回白宫后可能会夺取运河的控制权。特朗普声称美国船只通过运河需要支付“不公平”的费用，并毫无根据地指控中国控制着这条运河。巴拿马政府坚决拒绝特朗普的指控和威胁。在跨大陆航道大西洋入口处的运河观景区，所有被问到的美国公民也都这样说。“唐纳德·特朗普声称了很多事情，但这并不意味着它们是真的，”来自纽约的退休人员明迪·霍兰德 (Mindy Holland) 说。巴拿马总统何塞·劳尔·莫利诺。照片：路透社“他喜欢提出戏剧性的事情并激怒人们。但它属于巴拿马......因为这是两国于 1977 年签署的协议的一部分”，现年 74 岁的纽约退休人员 Paola Metzner 说。运河修建于 1881 年由法国公司开始，但面对艰巨的条件——热带疾病在崎岖潮湿的地形上肆虐，成千上万的工人死亡——他们放弃了该项目。美国后来接管了它，运河最终于 1914 年通车，其 50 英里（80 公里）长的航道由美国管理。但在 1977 年，在吉米·卡特总统的领导下，美国签署了一项条约，将运河割让给巴拿马控制，以换取水道永久保持中立的保证。一些分析人士认为特朗普的威胁只是一种谈判策略，迫使巴拿马降低过境费用。不过，其他人还记得 1989 年美军入侵巴拿马，罢免该国军事领导人曼努埃尔·诺列加 (Manuel Noriega) 的情景，诺列加在美国被起诉，罪名是毒品走私和洗钱。一些在巴拿马的美国游客赞同第一种假设，即特朗普的姿态是一种商业策略。特朗普“本质上是一个只关心钱的商人……如果他能说他在为美国公司省钱，那么潜在的好处就很大了”，华盛顿退休金融顾问艾伦·穆勒 (Alan Muller) 表示。12 月 24 日，示威者在巴拿马城美国大使馆外抗议时焚烧了印有美国当选总统唐纳德·特朗普肖像的横幅。照片：法新社现年 75 岁的穆勒表示，特朗普“明白大多数人不会去研究巴拿马运河条约的历史和真相。他们只会说，是的，他站在我们这边。”巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺周四排除了与特朗普就运河进行谈判的可能性，并否认中国干涉运河运营。他表示，不会降低使用运河的美国船只的通行费。特朗普猛烈抨击美国船只“荒谬”的过境费，并表示如果巴拿马不能确保运河“安全、高效和可靠地运行”，“我们将要求巴拿马运河全额归还给我们，毫无疑问”，此举引发了这场小风暴。据估计，全球 5% 的海上交通要经过运河，这使得在亚洲和美国东海岸之间航行的船只可以避开绕行南美洲南端的漫长而危险的航线。美国占通过运河货物的 74%，其次是中国，占 21%。埃德梅茨纳的丈夫贝恩表示，他理解特朗普的担忧。“但如果船只不通过支付过路费来省钱，它们就不会走这条路，”他说，“所以过路费必须是合理的。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3292682/us-tourists-panama-dismiss-trumps-canal-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹政府拒绝联合国支持的饥荒宣言</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3292680/sudan-government-rejects-un-backed-famine-declaration?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 22:502024 年 4 月 6 日，一名医生在乍得靠近苏丹边境的梅切营地的无国界医生诊所治疗一名营养不良的苏丹儿童。照片：美联社苏丹政府周日拒绝了联合国支持的一份报告，该报告认定饥荒已经蔓延到这个饱受战争蹂躏的国家的五个地区。联合国机构发布的综合粮食安全阶段分类 (IPC) 审查上周，苏丹军队与准军事快速支援部队之间的战争导致 63.8 万人陷入饥荒，另有 810 万人濒临大规模饥荒。外交部在一份声明中表示，亲军方的政府“断然拒绝 IPC 将苏丹局势描述为饥荒”。该声明称该报告“本质上是推测性的”，并指责 IPC 程序和透明度存在缺陷。他们表示，该团队无法获得最新的现场数据，也没有在发布前就最终版本咨询过政府的技术团队。IPC 没有立即回应置评请求。苏丹将军阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉。图片：AP忠于陆军首席阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉的苏丹政府自 2023 年 4 月首都喀土穆成为战区以来，一直驻扎在红海城市苏丹港。它一再被指责阻挠国际社会评估这个饱受战争蹂躏的国家的粮食安全状况。当局还被指责为人道主义工作设置官僚障碍，并阻止外国团队签发签证。国际救援委员会表示，军队“利用其作为国际公认政府的地位 [并阻止] 联合国和其他机构进入 RSF 控制的地区”。军队和 RSF 都被指控将饥饿作为战争武器。苏丹战争已造成数万人死亡，超过 1200 万人流离失所，其中包括数百万在军队控制的地区面临严重粮食不安全的地区。全国范围内，超过 2460 万人（约占总人口的一半）面临严重的粮食不安全状况。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3292680/sudan-government-rejects-un-backed-famine-declaration?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国通过下一代原型揭开高铁的未来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3292665/china-unveils-future-high-speed-rail-next-gen-prototype?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 22:00CR450 正在接受进一步测试。图片来源：新华社 中国铁路运营商推出了该国下一代商用子弹头列车的原型车，其开发商表示，该列车有望成为世界上最快的列车，并将使中国高速技术在全球占据更大的优势。国有的中国国家铁路集团周日表示，CR450的速度可达450公里/小时（280英里/小时），商业运营速度为400公里/小时。该集团在社交媒体上的一篇帖子中表示，原型车的揭幕标志着CR450项目的“突破”，这项工作将极大地提高中国铁路技术的创新水平，提高其技术自主能力。“[该项目]还将进一步巩固和扩大中国在全球高铁技术领域的领先优势，”该集团表示。从驾驶室看 CR450。图片来源：新华社CR450技术创新项目于2021年启动，目标是开发“更安全、更环保、更节能、更智能”的列车。据官方媒体报道，新列车将取代“复兴号”高速列车系列中的CR400，“复兴号”高速列车目前在中国铁路网的主干线上以350公里/小时的速度运行，是世界上同类列车中速度最快的。如果新列车按预期投入使用，它可以将首都北京和上海之间的旅行时间从4个半小时缩短到3.3小时。中国铁路表示，将速度提高到400公里/小时的努力始于2018年，原型车的生产于2024年正式开始。中国科学院首席研究员赵宏伟表示，实现这一飞跃意味着确保列车的制动系统“能够安全、平稳、准确地停止”铁道部科学研究院院长李建军在四月份接受中央电视台采访时表示。原型车包括一个商务舱部分。图片来源：新华社中国铁路总公司表示，周日亮相的这列原型车“在关键指标上处于国际领先水平”，包括运行速度、能耗、车内噪音和制动距离。据官方媒体报道，CR450列车从侧面看形似一支箭，重约10吨，比上一代轻10%以上。运行阻力和能耗指标分别降低了20%左右，制动性能也提高了20%左右。中国铁路总公司周日表示，下一步将对原型车进行一系列线路试验和评估，以进一步评估其性能。该集团没有具体说明列车何时投入使用，只表示将“不断优化技术规格”并“争取尽快投入商业运营”。但之前的报道表示该列车最早可能在明年投入运行。据新华社报道，中国拥有世界上最大的高铁网络，运营线路总长 47,000 公里（29,200 英里），仅去年一年就新增了 2,000 公里。第一条线路于 2008 年在北京奥运会前夕在北京和天津之间开通。中国于 2012 年开始研发复兴号系列列车，大约五年后，完全由中国设计和制造的高铁投入运行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3292665/china-unveils-future-high-speed-rail-next-gen-prototype?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着恶劣天气向东移动，德克萨斯州和密西西比州的龙卷风造成 2 人死亡，6 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292677/tornadoes-texas-and-mississippi-kill-2-and-injure-6-severe-weather-moves-east?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 22:11周六，德克萨斯州阿尔文市一所遭受风暴损坏的房屋。 图片来源：新华社周六，几场龙卷风袭击德克萨斯州和密西西比州，造成至少 2 人死亡，6 人受伤。周日凌晨，龙卷风系统向东穿过阿拉巴马州，造成房屋损坏，车辆翻滚。美国国家气象局的强风暴追踪器显示，该系统于凌晨 4 点前不久向东穿过阿拉巴马州进入乔治亚州。该机构发布了强雷暴警告，乔治亚州西部和佛罗里达州西北端的墨西哥湾正上方可能会出现龙卷风。布拉佐里亚县警长办公室的麦迪逊·波尔斯顿表示，位于休斯顿南部的利物浦地区有一人死亡，四人受伤，但伤势并不严重。利物浦、希尔克雷斯特村和阿尔文之间有“多个着陆点”。波尔斯顿说，官员们知道有大约 10 所房屋受损，但正在努力确定损失程度。据密西西比州紧急事务管理局称，在密西西比州，亚当斯县有一人死亡，富兰克林县有两人受伤。国家气象局表示，两场龙卷风袭击了布德和布兰登市，掀翻了几座建筑物的屋顶。“这些风暴今晚和夜间可能会变得更糟，越往东走越严重，”国家气象局的气象学家乔希·利希特说。周六，在德克萨斯州凯蒂，11 岁的 J.C. Betanzos 正在寻找姐姐生意人的物品，以及已故母亲给他们的被龙卷风吹走的东西。图片来源：美联社看起来至少有六场龙卷风袭击了休斯顿地区，不过当工作人员出去勘察损失时，他们可能会发现还有更多龙卷风，该地区既有龙卷风造成的破坏，也有直线风造成的破坏，利切尔说。气象部门称，在休斯顿以北，凯蒂和波特高地的移动房屋遭到损坏或摧毁，那里一个消防站的门被吹倒。据 FlightAware 网站报道，周六下午，风暴还导致休斯顿两个主要机场布什洲际机场和霍比机场的起飞延误一个多小时。该州紧急事务管理局首席通讯官马拉里·怀特 (Malary White) 表示，周六密西西比州约有 71,000 名公用事业客户断电，预计这一数字还会上升。周日凌晨 3:30 左右，该州近 81,000 名客户断电，低于根据电力公用事业跟踪网站 PowerOutage.us 的数据，截至凌晨 1 点，已有 93,000 人丧生。周六，应急管理机构没有正式的损失报告。怀特说，急救人员专注于确保安全并确保每个人都得到照顾。“我们确实预计从凌晨开始会进行更彻底的损失评估，”她说。位于阿拉巴马州伯明翰的国家气象局办公室对该州南部几个地区发布了夜间严重雷暴警告，建议居民寻找庇护所，以避免可能高达 60 英里/小时的破坏性大风。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292677/tornadoes-texas-and-mississippi-kill-2-and-injure-6-severe-weather-moves-east?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港机场查获两起30公斤氯胺酮 3人被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292675/3-arrested-hong-kong-airport-after-30kg-ketamine-seized-2-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 21:26在两起案件中的第一起中，香港机场的海关人员在一名男性乘客的行李中发现了 15 袋疑似氯胺酮。图片：讲义 香港机场海关人员在两起贩毒案中拘捕三名从德国法兰克福抵港的旅客，并检获 30 公斤怀疑氯胺酮，市值约 1,400 万港元。海关周日披露这些案件，前一天在香港国际机场拘捕两名女子和一名男子。第一起案件涉及一名 25 岁本地男子和一名 24 岁本地女子。海关人员周六在清关时，在该男子的行李中发现藏于 15 个胶袋中的 15 公斤怀疑氯胺酮。嫌疑人随后被捕。跟进调查后，该名女乘客怀疑与案件有关，亦在机场被捕。海关人员在第二起案件中发现10包怀疑氯胺酮。图片：讲义两人被共同落案控以一项贩运危险药物罪，预计周一在西九龙法院提堂。第二宗案件涉及一名从法兰克福经台北抵港的47岁本地女子。海关人员在她的行李中发现10包怀疑氯胺酮，共重15公斤，分别藏于食物和洗衣粉包装内，并用衣物覆盖。该女子被捕，随后被落案控以一项贩运危险药物罪。她的案件也预计周一在西九龙法院提堂。贩运毒品一经定罪，最高刑罚是终身监禁及罚款500万港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292675/3-arrested-hong-kong-airport-after-30kg-ketamine-seized-2-cases?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国启动低空经济装置以推动2025年增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3292646/china-launches-low-altitude-economy-unit-drive-2025-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 21:0011 月，在中国南方举行的珠海航展上，一款中国制造的飞行汽车吸引了众多观众。图片来源：新华社 中国成立了新部门负责低空经济监管，此举将为快速扩张的低空经济领域带来里程碑式的推动，因为中国正寻求 2025 年的新增长动力。据新华社报道，中国最高经济规划机构周五在其网站上推出了低空经济发展司。国家发展和改革委员会（NDRC）在其网站上表示，该司将“负责制定和实施低空经济领域发展战略和中长期规划”，并“提供相关政策建议”和“协调重大问题”。虽然这是国家发改委下设的第 30 个部门，但这个专注于特定行业的部门似乎很罕见。其他国家发改委部门的职责范围更广，例如负责外商投资、私营经济、就业和国防的部门。低空经济一般指1000米（3280英尺）以下的载人和无人驾驶航空活动，包括无人机运送货物和乘客。它还包括使用电动垂直起降（eVTOL）飞机进行空中出租车和送货服务，或用于农业，进行农作物喷洒和疾病监测等活动。根据地区和实际需要，范围可以扩展到3000米。据发改委介绍，新部门已经举办了两次研讨会：一次是与通信和导航行业专家讨论构建低空智能组网系统；另一方与自然资源部、生态环境部和相关中央企业就低空基础设施规划和建设进行磋商。本月初，中央政府承诺将推动航空和低空经济改革，作为2025年目标的一部分，包括空中交通管理系统和空域管理——这两项改革对于更好地监管和可持续发展该行业至关重要。他们还指出需要建设低空信息基础设施。虽然该行业尚未出现成熟的商业模式，但北京方面认为它将改变物流成本并重塑民航市场。其短程飞行器被认为是城市货物和乘客运输的理想选择，例如从市中心到机场或穿过道路交通繁忙的地区。无人机送货，特别是在紧急情况下或偏远地区的送货，还可以提高运输安全性和效率，同时减少人为因素造成的交通事故和货物损失。北京已将该行业列为经济热点，并在2024年政府工作报告中将其列为新增长点，与“新质量生产力”的概念相一致。“新质量生产力”由国家主席习近平去年提出，重点关注科学研究、技术升级和支持性商业环境，以振兴经济和推动自力更生。据新华社报道，中国低空经济规模在2023年估计将超过5000亿元人民币（685亿美元），到2030年预计将达到2万亿元人民币。该机构9月份报道称，业内人士预计未来三年将是该行业发展的关键时期。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3292646/china-launches-low-altitude-economy-unit-drive-2025-growth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其宣布斥资 140 亿美元开发库尔德东南部地区</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292674/turkey-announces-us14-billion-regional-development-plan-kurdish-southeast?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 21:19(文件) 2023 年 2 月 15 日，在叙利亚东北部库尔德人占多数的城市卡米什利，一名抗议者举着印有库尔德工人党 (PKK) 领导人阿卜杜拉·奥贾兰 (Abdullah Ocalan) 肖像的标语牌，奥贾兰自 1999 年以来一直被土耳其监禁。照片：法新社土耳其于周日，土耳其政府公布了一项价值 140 亿美元的区域发展计划，旨在缩小土耳其东南部库尔德人聚居地区与土耳其其他地区的经济差距。这一消息是在人们对结束土耳其东南部非法库尔德工人党 (PKK) 发动的长达数十年的叛乱的希望越来越大以及邻国叙利亚出现与安卡拉关系密切的新领导层的背景下发布的。土耳其东部和东南部省份在大多数经济指标方面一直落后于该国其他地区，包括人均国内生产总值 (GDP)，部分原因是叛乱。土耳其工业部长法提赫·卡西尔在东南部城市尚勒乌尔法告诉记者，到 2028 年，政府将在该地区的 198 个项目上投入总计 4962 亿里拉（141.5 亿美元）。“随着这些项目的实施，我们预计该地区的人均年收入将额外增加 49,000 里拉 -[1,400 美元]，”他补充道。根据 2023 年的数据，桑尼乌法的人均收入为 4,971 美元，远低于全国平均水平 13,243 美元。一名男子走过一幅描绘叙利亚民主力量 (SDF) 支持者的壁画，其中一人举着一面印有阿卜杜拉·奥贾兰面孔的旗帜，叙利亚东北部卡米什利。图片：法新社关于土耳其东南部的和平前景，两名土耳其议员于周六会见了库尔德工人党被监禁的领导人阿卜杜拉·奥贾兰，这是近十年来首次会见，他们引述奥贾兰的话说，他可能准备呼吁该组织的武装分子放下武器。此次访问是在土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安的亲密盟友呼吁奥贾兰结束库尔德工人党长达 40 年的叛乱之后进行的，这场叛乱已经造成 4 万多人丧生。土耳其国家与库尔德工人党之间的冲突现在集中在伊拉克北部，而过去主要集中在土耳其东南部。“恐怖主义对该国东部和东南部地区造成了巨大伤害……一个没有恐怖主义的土耳其将为该地区带来巨大利益，”土耳其副总统杰夫德特·耶尔马兹周日在桑尼乌法。土耳其和西方国家将库尔德工人党列为恐怖组织。伊尔马兹还提到了叙利亚最近的事态发展，在推翻总统巴沙尔·阿萨德并使其逃往俄罗斯后，土耳其支持的伊斯兰叛军于本月夺取​​了政权。“叙利亚新时代带来的机遇将提高我们整个国家的福祉。我们的东南部地区将从这些发展中受益更多，”伊尔马兹说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292674/turkey-announces-us14-billion-regional-development-plan-kurdish-southeast?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿萨德政权倒台后，叙利亚犹太社区继续减少</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292670/syrias-jewish-community-continues-dwindle-post-assad?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292670/syrias-jewish-community-continues-dwindle-post-assad?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为何提升技能对中国劳动力如此重要</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3291705/why-upskilling-so-important-chinas-workforce?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3291705/why-upskilling-so-important-chinas-workforce?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港北角 1.1 公里木板路将于农历新年前开放</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292671/11km-boardwalk-set-open-hong-kongs-north-point-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 20:33Bernadette Linn（左）希望木板路能成为维多利亚港海滨的新地标。照片：讲义香港岛一条高架道路下方修建的一段期待已久的海滨木板路，长 1.1 公里，预计将于下月底农历新年向公众开放。该项目位于北角，是耗资 65 亿港元的海滨改善计划的一部分，也是政府建设一条 13 公里长的行人友好型海滨长廊的重要组成部分，该长廊连接西边的坚尼地城和东边的筲箕湾。发展部长林汉浩周日在 Facebook 上发文称，这是“第一条建在运营主干道下方的海滨木板路”。发展局称赞这条位于东区走廊下方的木板路“明智地利用了空间”。“它将为公众带来新的海滨体验，对海滨改善工作具有重要意义，”该局的帖子说，并引用了Linn。木板路已建于东区走廊下方。照片：Robert Ng帖子补充道，Linn 希望新的木板路能成为维多利亚港海滨的地标。整个木板路项目于 2021 年启动，长约 2.2 公里，全程保持至少 10 米宽。该项目分为西段和东段。西段长700米，由油街延伸至糖水道，将与现时长400米的北角海滨长廊相连。该局在贴文中表示，西段将于下周一开放试行。社区和专业团体，以及参加过以往木板路相关联络工作的公众人士将获邀试用。当局将根据他们的反馈，进行进一步的改善工程。该局表示，预计木板路将在农历新年前正式向公众开放。北角木板路艺术家印象图。图片：讲义据该帖文称，东段长 1.1 公里，从北角电照街延伸至鰂鱼涌海裕街，预计将于 2025 年下半年分阶段通车。该帖文称，连恩最近与海滨事务委员会主席何文耀和土木工程拓展署署长方学成一起参观了木板路。何文耀将木板路项目描述为“拼图的最后一块”，它将完成 13 公里长的海滨长廊，完全连接香港岛北岸，从西区的石塘咀延伸到筲箕湾的爱秩序湾。在该局在网上发布的宣传视频中，何文耀表示：“让海滨成为一个方便出入和包容的公共空间一直是委员会的使命。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292671/11km-boardwalk-set-open-hong-kongs-north-point-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国反对党领袖在总理人选调查中胜过现任总理</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3292672/thai-opposition-leader-outpolls-incumbent-preferred-pm-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 20:49泰国总理巴东丹·西那瓦。图片：EPA-EFE在一项著名民意调查中，泰国主要反对党领袖取代现任总理巴东丹·西那瓦，成为东南亚第二大经济体最受欢迎的领导人。根据国家发展管理研究所周日发布的季度调查结果，在 2,000 名受访者中，29.9% 的人将人民党领袖纳塔蓬·伦帕尼亚武选为“他们今天会支持成为总理的人选”。调查称，他被视为最有可能延续该党意识形态、与新一代最为兼容的候选人。泰国大选至少要到 2027 年才会举行，但这家位于曼谷的研究生院进行的民意调查被广泛视为该国政治情绪的晴雨表。八月份，在议会投票中，帕东丹被选为总理，而就在几天前，宪法法院因违反道德规范的案件将前任总理斯雷塔·塔维辛免职。人民党以 37.3% 的支持率位居最受欢迎政党榜首，与 9 月份的一项调查中的 34.3% 相比略有上升。执政党为泰党以 27.7% 的支持率位居第二，而之前的调查中为 27.2%。帕东丹是前总理他信·西那瓦的小女儿，在 9 月份的调查中，随着当时的新政府批准了其版本的现金发放计划，她的支持率飙升。在那次民意调查中，她以31.4%的得票率名列第一，纳塔蓬位居第三。在最新的调查中，她是最受欢迎的总理候选人的第二选择，获得了28.8%的受访者支持率。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3292672/thai-opposition-leader-outpolls-incumbent-preferred-pm-survey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从“无聊的十亿人”到生物多样性繁荣：中美团队绘制早期进化巨变</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292634/boring-billion-biodiversity-boom-china-us-team-charts-early-evolutionary-upheaval?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 20:00一项新研究追踪了被称为“无聊十亿”时期的生物多样性、随后的全球冰河时代以及随后进化历史的剧变。图片来源：Shutterstock中国和美国科学家对地球历史上一段被称为“无聊十亿年”的沉闷时期有了新的认识，他们表示，对这段时期的研究有助于我们了解外星生命，预测未来的进化，并为灾难性事件做好准备。研究人员花了六年时间建立了一个全球早期生命形式的古生物学数据库，绘制了 20 亿至 5 亿年前的生物多样性趋势。他们于 12 月 20 日在同行评议期刊《科学》上发表了他们的研究成果。在 18 亿至 8 亿年前，地球上的情况相当平静。氧气含量低，气候变化很小，生物没有太多进化。据科学家介绍，在这 10 亿年里发现的最早的生物，如细菌，寿命长且稳定，但在此期间物种数量也缓慢而稳定地增加。这 10 亿年之后，全球发生了一次冰冻，动摇了生物多样性和地球生命的进化。科学家发现，7.2 亿至 6.35 亿年前的两次全球冰川事件扰乱了真核生物的进化。真核生物的细胞具有明确的细胞核，包括动物、植物和真菌。在这个被称为元古代的大冰河时代结束时，随着气温升高，融水为生物带来了更多的氧气和营养，生物多样性蓬勃发展。“在元古代之前，真核生物化石的物种丰富度一直保持在较低水平，相对稳定，只有小规模的波动，但在元古代之前迅速增加并研究团队在论文中表示：“在随后的时期，生物多样性经历了更为动态的变化。”研究发现，生物多样性在 5.8 亿年前激增并达到顶峰，随后发生了真核生物的第一次大规模灭绝。随后出现了更大、更复杂的生命形式，包括动物。但研究人员表示，在这之后不久，动物进化史上首次出现了两次大规模灭绝，时间是在5.51亿至5.39亿年前。研究团队包括中国科学院、南京大学、香港大学、加州大学、密苏里大学和弗吉尼亚理工大学的科学家。弗吉尼亚理工大学地球生物学教授肖树海是本文的资深作者，他表示，这两次大规模冰川事件重置了进化，极大地改变了生物进化的模式，尽管具体原因尚不清楚。“冰川期过后，物种来了又去，随着旧物种的灭绝和新物种的出现，物种进化得很快。物种总数很高，创造了一个动态环境，以大规模出现和灭绝的重大事件为标志，”他说。肖说，了解地球早期生命是如何进化的，可以帮助科学家探索和了解潜在的外星生命。“如果我们在另一个星球上发现生命——无论是活着的、死去的还是以化石形式存在的——它更可能是单细胞生物，而不是四足动物。 “动物进化始于简单的生物，”他说道。“了解生物圈的恢复力非常重要，”肖补充道，他指出地球的环境在 15 亿年的时间里发生了剧烈的变化，但生物圈幸存了下来。“例如，大冰川事件并没有消灭地球上的生命，”他说道。“如果我们检查一颗行星，发现它缺水或一度经历沸腾的温度，但在其他时期却适合居住，我们就可以评估它的生物圈可以忍受这些瓶颈多久。”第一作者、南京大学地球科学与工程学院副教授唐青表示，了解生物进化的历史可以帮助科学家预测未来的生命将如何进化。它还可以帮助人类为类似全球冰川的灾难性事件做好准备。“极端气温下降等重大灾难可能会扰乱生物进化。 “许多更高级的生命形式，比如真核生物，可能会灭绝，而像细菌这样更简单的生命形式可能会存活下来，”唐说。“虽然这在我们的有生之年可能不会发生，但理论上的理解可能会有所帮助。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292634/boring-billion-biodiversity-boom-china-us-team-charts-early-evolutionary-upheaval?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称香港冬季流感季节预计将在 1 月中旬达到高峰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3292666/hong-kongs-winter-flu-season-expected-peak-mid-january-expert-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.29 19:23卫生防护中心最新数据显示，香港整体流感活跃度仍较低，但公立实验室检测的呼吸道样本流感阳性比例有所上升。图片：Antony Dickson 一位呼吸系统疾病专家预测，香港冬季流感季节预计将在 1 月中旬达到高峰，并指出度假者正从爆发 H1N1 疫情的国家返回。香港中文大学呼吸系统医学教授许树昌周日呼吁儿童和老年人等高危人群尽快接种疫苗。卫生防护中心的最新数据显示，整体流感活动仍然很低，但在公共实验室检测出流感的呼吸道样本阳性比例有所上升。许树昌说，阳性率从 12 月 8 日当周的 1.09% 上升到 12 月 15 日当周的 1.35%。他在一次电视采访中表示：“本地流感活动很可能将继续上升。” “最近，许多居民还前往日本、中国大陆、台湾和新加坡，这些地方正爆发 H1N1 疫情。在韩国，H1N1 和 H3N2 甚至同时传播，度假者回国时有可能将病毒带回国内。”他表示，香港很可能在“几周内”就达到 4.94% 的基线阈值。流感检测阳性率反映出人群中流感活动的典型水平。“因此，1 月份很可能会出现流感高峰。”许志永向公众保证，H1N1 病毒不太可能大规模爆发，因为这种病毒全年都在传播。但他警告称，如果 H3N2 成为 H1N1 之后的主导毒株，流感季节可能会延长，就像上一个冬季流感季节一样。许志永表示，他相信，由于人口的疫苗接种率较高，今年的流感病例不太可能比去年更严重。许志永表示，还需要更多时间来确定香港是否会再次经历长达 28 周的冬季流感季节。但他不排除主要毒株发生变化的可能性，并指出许多居民在持续接触 H1N1 后可能不再对 H3 具有免疫力。他还观察到，在流感季节，戴口罩的人越来越少，这也会影响疫情的规模。官方统计显示，截至 11 月 24 日，约有 40% 的 6 岁以下儿童和 60% 的 6 至 11 岁儿童接种了季节性流感疫苗。至于 65 岁或以上的老人，接种疫苗的比例不到 40%。许志永还指出，本地的新冠肺炎疫情保持稳定，预计短期内不会出现疫情。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3292666/hong-kongs-winter-flu-season-expected-peak-mid-january-expert-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>