<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 21:15:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>刚果新一例死亡病例表明神秘疫情可能不仅仅是疟疾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3291618/new-congo-death-suggests-mystery-outbreak-could-be-more-just-malaria?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.20 02:0411 月，潘齐医院 (Hospital Panzi) 出现在刚果西南部。图片：AP刚果民主共和国一名男子于周四死于出血热症状，卫生当局表示，官员们怀疑，在这场神秘疫情中，除了疟疾，可能还存在一种尚未确定的病毒。这场疫情已导致数十人死亡。刚果当局上周表示，他们怀疑这场流感样疾病疫情与疟疾有关。这场疫情已导致至少 37 人死亡，超过五分之四的患者经检测确诊患有疟疾。但这名男子死于出血热——通常与寄生虫引起的疟疾无关——也可能表明病毒在作怪。非洲疾病控制和预防中心官员恩加希·恩贡戈告诉记者，这名男子于周四在爆发疫情的宽果省偏远的潘齐地区死亡。这导致了一种工作假设，即疫情要么是“营养不良背景下的严重疟疾”，要么是“在营养不良背景下发生的病毒感染”。疟疾”，Ngongo 说。疟疾在潘齐地区流行，那里的营养不良水平也很高，使最新疫情的诊断更加复杂。刚果卫生部长罗杰·坎巴 11 月在金沙萨的新闻发布会上发表讲话。照片：美联社Ngongo 表示，到目前为止，医疗机构中已报告 592 例病例，确诊 37 例死亡。与上周相比，病例增加了 65 例，死亡人数增加了 5 人。社区中还记录了另外 44 例死亡病例，目前正在调查中。在从 51 例病例中采集的样本中，86% 的样本经检测呈疟疾阳性。Ngongo 表示，国家实验室正在对其他疾病进行检测，预计下周完成。世界卫生组织总干事 Tedros Adhanom Ghebreyesus 上周表示，在 Panzi 地区采集的大多数血液样本都呈疟疾阳性，但可能涉及多种疾病。他说正在收集和检测更多样本。据世卫组织称，Panzi 报告的大多数病例和死亡病例都是 14 岁以下的儿童。症状包括发烧、头痛、咳嗽和贫血。上周，世卫组织和刚果国家快速反应小组的专家在该地区进行调查并采集样本。距离首都金沙萨约 700 公里（435 英里）的潘齐卫生区交通不便。刚果卫生部长表示，专家们花了两天时间才抵达。国家公共卫生研究所所长迪厄多内·姆万巴上周表示，由于当地缺乏检测能力，样本不得不送到 500 多公里（310 英里）外的基奎特。姆万巴补充说，两年前潘齐曾爆发过伤寒疫情，目前季节性流感在全国范围内死灰复燃。世卫组织负责人周二表示，该地区的疫苗接种覆盖率也很低，儿童容易感染包括疟疾在内的一系列疾病。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3291618/new-congo-death-suggests-mystery-outbreak-could-be-more-just-malaria?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出于安全担忧 美国禁止无人机飞越新泽西州关键基础设施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291617/us-bans-drone-flights-over-critical-infrastructure-new-jersey-amid-security-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.20 01:242018 年 4 月，一名无人机操作员在纽约哈特岛上空拍摄照片后收回无人机。照片：美联社美国联邦航空管理局周四表示，暂时禁止无人机飞越新泽西州 22 个关键基础设施地点。美国联邦航空管理局表示，禁止无人机在这些地点飞行 30 天的决定是出于谨慎考虑，应联邦安全机构的要求，此前该机构禁止无人机飞越11 月，新泽西州将在两个地点开设无人机观测站。该州的新地点包括泽西市、伊丽莎白、爱迪生、南布伦瑞克、卡姆登、梅塔钦和布里奇沃特。美国联邦航空管理局周三表示，新泽西州及周边各州对无人机的担忧加剧，导致该地区用激光照射头顶飞机的人数急剧增加，这种行为是违法的，而且可能很危险。美国机构一再表示，无人机目击事件激增并不构成国家安全风险，而且这些目击事件似乎大多是飞机、明星或爱好者的无人机。12 月 5 日，新泽西州伯纳兹维尔上空出现多架无人机。照片：Brian Glenn/TMX via AP美国联邦航空管理局周三表示，12 月上半月报告数量上升了 269%，至 59 起，而去年同期为 8 起。美国联邦航空管理局表示，已收到来自新泽西州、纽约州和宾夕法尼亚州领空飞行员的数十起新的激光报告。新泽西州联邦调查局周三警告人们不要向疑似无人机射击或用激光瞄准它们，警告说“如果将载人飞机误认为无人机，可能会造成危险甚至致命的后果”。官员们一再表示，大多数大型固定翼目击事件都涉及载人飞机，此前美国当选总统唐纳德·特朗普周一呼吁联邦政府对所报告的目击事件发表更多评论。百万架注册无人机每年飞行约 4200 万次。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291617/us-bans-drone-flights-over-critical-infrastructure-new-jersey-amid-security-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>佐治亚州法院解除检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 参与特朗普 2020 年大选案件的职务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291616/georgia-court-boots-prosecutor-fani-willis-trump-2020-election-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.20 00:32富尔顿县地方检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 7 月在亚特兰大接受新闻采访时倾听。图片：TNS美国佐治亚州上诉法院周四取消了起诉唐纳德·特朗普干预选举的地区检察官的资格，但驳回了这位美国候任总统驳回此案的请求。佐治亚州上诉法院取消了富尔顿县地方检察官法尼·威利斯的案件资格，理由是她与她聘请的特别检察官之间的亲密关系“不当”。审判法官今年早些时候裁定威利斯可以继续留在此案，但上诉法院不同意。“在仔细考虑了审判法院命令中的调查结果后，我们得出结论，它未能取消地区检察官威利斯及其办公室的资格是错误的，”由三名法官组成的上诉法院小组表示。“虽然我们认识到，不当行为的出现通常不足以支持取消资格，但这是罕见的强制取消资格的案件，没有其他补救措施足以恢复公众信心他们表示，“这些程序的完整性受到了质疑。”特朗普因试图颠覆南部州 2020 年总统大选结果而被指控在佐治亚州犯有敲诈勒索罪。然而，该案已停滞数月，根据美国司法部不起诉现任总统的政策，该案很可能被冻结。威利斯可以就其资格被取消一事向佐治亚州最高法院提出上诉。在罢免威利斯的同时，上诉法院小组驳回了特朗普及其其余同案被告提出的撤销整个起诉书的动议。“虽然这是罕见的案件，由于明显不当行为，地区检察官威利斯及其办公室必须被取消资格，但我们不能断定记录也支持实施撤销起诉书的极端制裁，”他们说。佐治亚州的案件是特朗普准备重返白宫时面临的唯一一起刑事起诉。特朗普的律师史蒂文·萨多辩称，既然他现在是当选总统，此案应该被撤销。现任美国总统“完全免于起诉或任何刑事萨多说：“特朗普的起诉将违反宪法，无论是州的还是联邦的”，继续在佐治亚州起诉特朗普将是违宪的。特别检察官杰克·史密斯 (Jack Smith) 以不起诉或起诉现任总统的政策为由，撤销了对特朗普的两起联邦案件。特朗普被指控密谋推翻 2020 年大选结果，并在离开白宫后带走大量绝密文件，但这两起案件均未开庭审理。5 月，特朗普在纽约被判犯有 34 项伪造商业记录的罪名，以掩盖在 2016 年大选前夕向色情明星斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels) 支付封口费以阻止她透露所谓的 2006 年性接触。该案的法官周一驳回了特朗普提出的撤销定罪的请求，理由是前总统享有广泛的刑事起诉豁免权。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291616/georgia-court-boots-prosecutor-fani-willis-trump-2020-election-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国首席执行官枪击案嫌疑人被移交纽约警察局拘留</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291615/us-ceo-shooting-suspect-gets-transferred-nypd-custody?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 23:58Luigi Mangione 离开宾夕法尼亚州霍利迪斯堡的布莱尔县法院。纽约大陪审团以 11 项罪名起诉 Mangione，包括一级谋杀和恐怖主义谋杀。图片：法新社杀害联合健康集团高管布莱恩·汤普森的嫌疑人于周四被移交纽约警察局拘留，面临谋杀指控，此前他在宾夕法尼亚州的一场法庭听证会上放弃了引渡程序的权利。26 岁的 Luigi Mangione 身穿橙色监狱连体衣出现在布莱尔县法院，他同意向同样出席这场短暂听证会的纽约警察自首。他乘坐纽约警车离开法院，预计周四晚些时候抵达曼哈顿。纽约的一个大陪审团以 11 项罪名起诉了 Mangione，包括一级谋杀和恐怖主义谋杀。Mangione 自被捕以来一直在监狱里。他的纽约辩护律师 Karen Friedman Agnifilo 拒绝对针对 Mangione 的指控发表评论。12 月 9 日，他在宾夕法尼亚州阿尔图纳被捕，五天前，汤普森在曼哈顿一家酒店外被枪杀，当时正值公司会议前，执法官员称这是一起有预谋的暗杀。纽约市运河街 161 号的联合健康保险分支机构。联合健康集团高管布莱恩·汤普森在曼哈顿一家酒店外被枪杀，当时正值公司会议前。图片：dpa尽管汤普森之死受到广泛谴责，但一些美国人却将曼吉奥内奉为民间英雄，他们谴责医疗费用高昂，以及保险公司有权拒绝支付某些医疗费用。一小群支持者站在法院外面，一些人挥舞着谴责医疗保险行业的标语。周三晚些时候，《纽约时报》援引未具名知情人士的话报道称，曼吉奥内还将面临曼哈顿联邦检察官的指控。目前还不清楚这些指控是什么。据报道，联邦指控可能会让检察官追究死刑，而死刑在纽约已被禁止数十年。曼哈顿美国检察官办公室的一位发言人拒绝对此发表评论。在宾夕法尼亚州，警方表示，曼吉奥内因在一家麦当劳餐厅被发现而被捕，当时他的背包里有一把自制的 9 毫米手枪和一个自制的消音器。这把手枪与杀害美国最大健康保险公司联合健康保险公司首席执行官汤普森所使用的武器相似。警方称，曼吉奥内出生于马里兰州，曾居住在夏威夷，他还拥有多份伪造的身份证明文件，其中包括一张伪造的新泽西身份证，在汤普森被枪杀前几天，他曾用这张身份证入住曼哈顿的一家旅馆。在宾夕法尼亚州，曼吉奥内被指控伪造和非法持有无牌枪支。警察在布莱尔等候路易吉·曼吉奥内宾夕法尼亚州霍利迪斯堡的县法院。照片：法新社周四，在法院，曼吉奥内就宾夕法尼亚州的指控进行了初步听证，随后又就纽约的引渡请求进行了第二次听证。宾夕法尼亚州检察官告诉法庭，他们已同意暂停宾夕法尼亚州的诉讼程序，直到纽约的起诉结束。曼吉奥内只在引渡听证会上简短发言，称他了解自己的权利，并告诉大卫·康西格里奥法官，他同意向纽约警方自首。曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格的办公室指控曼吉奥内根据纽约法律实施恐怖主义行为，因为汤普森的杀戮意在恐吓或胁迫平民或“影响政府部门的政策”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291615/us-ceo-shooting-suspect-gets-transferred-nypd-custody?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾是美国决定最终将海军陆战队从冲绳调往关岛的一个因素吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3291601/taiwan-factor-us-decision-finally-start-moving-marines-okinawa-guam?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3291601/taiwan-factor-us-decision-finally-start-moving-marines-okinawa-guam?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港医院应澄清事实，在披露错误前告知患者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3291611/hong-kong-hospitals-clarify-facts-tell-patients-revealing-blunders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3291611/hong-kong-hospitals-clarify-facts-tell-patients-revealing-blunders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新领导人即将上任 习近平对澳门提出三点期望</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291608/xi-jinping-lays-out-3-expectations-macau-new-leader-set-take-reins?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291608/xi-jinping-lays-out-3-expectations-macau-new-leader-set-take-reins?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美经济战可能如何展开，中国的核武库：《南华早报》每日报道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3291597/how-us-china-economic-warfare-could-play-out-chinas-nuclear-arsenal-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 21:30未注明日期的解放军 094 型战略核动力弹道导弹潜艇图片。照片：讲义了解《南华早报》当天一些最重要的中国和经济新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。上个月重新夺回白宫后，美国当选总统唐纳德·特朗普与他的朋友兼 UFC 总裁达纳·怀特以及亿万富翁盟友埃隆·马斯克一起参加了终极格斗冠军赛重量级比赛，庆祝他的胜利。TikTok 可能面临美国禁令。图片来源：TNS美国最高法院周三表示，已同意审查一项美国法律，该法律要求在 1 月 19 日之前无法找到非中国买家，从而在全国范围内禁止流行的中国视频应用程序 TikTok。五角大楼在周三发布的一份报告中表示，中国不仅将其可操作的核弹头数量扩大到 600 枚，而且提高了其军火库的多样性和复杂性。在美国政府对中国路由器公司 TP-Link 展开国家安全调查之际，一家中国网络安全机构指责美国对一家研究中心和一家数据公司进行网络攻击并窃取商业机密。由于美联储意外谨慎地预测明年降息，美元走强，离岸人民币隔夜走弱并突破 7.3 的关键心理水平。一位享有盛誉的中国据媒体报道，一名负责交流项目的工作人员伪造了剑桥大学的邀请函，导致 20 多名学生被拒签，并面临英国的禁令。目前，该大学正在调查此事。除了机器人，嫦娥八号任务还将配备月球车。插图：CNSA据香港科技大学称，香港科学家将牵头为中国 2028 年的月球任务建造月球表面机器人。研究团队计划为嫦娥八号任务研制一款能够承担科学探索、仪器部署和安装任务的机器人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3291597/how-us-china-economic-warfare-could-play-out-chinas-nuclear-arsenal-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港恐龙化石展周五开幕，有机会一睹专家的风采</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291607/hong-kong-dinosaur-fossil-show-opens-friday-chance-see-experts-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 21:48早前展览展示在香港发现的恐龙化石。照片：Dickson Lee从周五开始，香港人将能够在一个展览空间看到在该市发现的恐龙化石，让爱好者可以一睹修复工作，而一位官员表示，政府将优先考虑研究，而不是商业活动。耗资 300 万港元的恐龙馆位于九龙公园的香港文物探知馆，将包括一个准备区，游客可以在那里观看专家对 30 块当地未发现的含有恐龙化石的岩石进行处理。展示区还将展出恐龙骨骼和其他古代动物和植物的化石。470 平方英尺的空间每 10 分钟的观看时间最多可容纳 35 名游客。文化遗产专员 Ivanhoe Chang Chi-ho 表示，该中心将为展览中预期的排队和其他人群控制措施做出安排，展览没有结束日期。“无论你早点来还是晚点来，都没有区别很晚了，”Chang说道。 “不过，欢迎大家不时前来参观，我们会随着修复工作的进行，定期更新展品。”他补充说，香港首次出土的化石在展出时吸引了 30,000 名观众。渔农自然护理署地质公园高级官员陈宇南表示，专家将在准备区进行的修复工作包括使用气动划线器，这是专业人员常用的一种工具，用来凿掉掩盖化石的砂岩。“这样做的目的是让化石原原本本显露出来，”她说。早前在香港北部一个偏远岛屿上发现的 30 块岩石可能需要由四名专家组成的团队花大约九个月的时间才能进行妥善检查。“我们还与香港的大学保持联系，他们打算让学生接受培训并参与化石准备工作，”她说。张专员说，准备区已经完全修复中心将修复区与展览的展示区分开，以防止参观者吸入修复过程中产生的大量灰尘。他表示，修复中心还安装了除尘和空气过滤系统，以确保修复人员的健康。还使用防紫外线屏来保护化石，并严格执行温度、湿度和亮度要求。张先生表示，尽管香港计划挖掘赤洲的经济潜力，但政府将优先考虑研究，赤洲是香港首批恐龙骨骼化石的发现地。“恐龙化石在香港并非独一无二，”张先生说。“我们将专注于修复和恢复化石，并借此机会重建香港的古生态。”该中心将在未来几个月举办四场关于化石的讲座和 11 场工作坊。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291607/hong-kong-dinosaur-fossil-show-opens-friday-chance-see-experts-work?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五角大楼称中国轰-20远程隐形轰炸机要到2030年代才会出现</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3291569/chinas-h-20-long-range-stealth-bomber-will-not-appear-until-2030s-pentagon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 21:00五角大楼向美国国会提交的最新报告称，中国的轰-20轰炸机可能在“未来十年的某个时候”首次亮相，航程将“超过10,000公里”。图片：X/SouthToday5五角大楼在周三发布的年度国防报告中表示，中国的轰-20隐形轰炸机可能要到2030年代才会首次亮相。“[中国]正在开发新一代远程轰炸机，很可能被命名为轰-20……可能会在未来十年的某个时候首次亮相，”《中国军力报告》称，该报告提供了华盛顿对广受讨论的中国先进隐形轰炸机的最新评估。五角大楼的这份报告由美国国会授权，过去两年每年发布，被视为美国国防部关于中国军事进步的最全面的非机密报告。轰-20计划于2016年由中国人民解放军首次披露，被称为“新一代远程轰炸机”，被视为北京对美国B-2幽灵轰炸机和B-21突袭者的回应轰炸机。据五角大楼称，轰-20 的航程“超过 10,000 公里（约 6,214 英里）”，“使 [解放军空军] 能够覆盖第二岛链和太平洋西部地区”。它还补充说，这种轰炸机预计将使用常规和核武器，并“采用隐身设计”。尽管解放军没有透露有关这种高度机密的轰炸机的信息，但五角大楼的最新估计与其 2021 年的报告相比，该战机的预计航程增加了 1,500 公里。其还补充道，空中加油可以扩大其航程至“覆盖全球”。中国最近一次对轰-20 的官方评论是在 3 月份，当时解放军空军副司令员王伟表示，将“很快”正式宣布有关该轰炸机的消息。“没有技术困难。我们的研究人员做得很好，非常有能力，”王建军在“两会”期间回答记者时说。“两会”是中国每年在北京举行的立法和咨询会议。国有广播公司中央电视台也在多个节目中预告了轰-20，但没有透露任何具体数据。能够发射核弹头的战略轰炸机被视为所谓三位一体核力量的一个特征，可提供全面的威慑能力——与陆基洲际弹道导弹和弹道导弹潜艇一起。继美国和俄罗斯之后，中国是第三个开发此类能力的国家，但其战略轰炸机能力被视为薄弱环节。解放军目前依赖其已有数十年历史的轰-6喷气式轰炸机系列。其最新的核轰炸机型号是亚音速轰-6N，航程为 6,000 公里，理论上打击半径可覆盖美国夏威夷州。然而，据中国军事杂志《兵器工业科学技术》报道，轰-6N 喷气式轰炸机的核威慑能力受到其“非常有限的穿透能力”的限制。该杂志在今年早些时候的分析中表示，携带核导弹的轰-20 可以提供“更现实、更实质性的核威慑”。但五角大楼的一名情报官员对轰-20 与美国舰队抗衡的能力表示怀疑。这位不愿透露姓名的官员今年 4 月在接受在线新闻门户网站 Breaking Defence 采访时表示，解放军在开发类似于 B-2 或 B-21 的系统能力功能方面“遇到了很多工程设计挑战”。“轰-20 的问题在于，当你真正看系统时设计上，它可能远不及美国的低可观测性平台，特别是我们正在研发的更先进的平台，”这位官员说。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3291569/chinas-h-20-long-range-stealth-bomber-will-not-appear-until-2030s-pentagon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国第一夫人呼吁澳门学生传承传统、服务社区和国家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3291606/chinas-first-lady-calls-macau-students-embrace-heritage-serve-community-and-nation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 21:14彭丽媛在澳门博物馆与学生交谈。图片来源：新华社中国国家主席习近平夫人彭丽媛在澳门参观澳门博物馆，庆祝澳门回归中国25周年。她鼓励澳门学生深入了解澳门和国家历史，报效祖国。周四，中国国家主席习近平夫人彭丽媛参观了澳门博物馆，这是她第二天到访澳门，陪同习近平出席澳门回归庆典和澳门新政府就职典礼。澳门文化局局长梁惠敏表示，彭丽媛在这座位于大三巴牌坊附近的博物馆内待了大约45分钟，了解当地民俗文化，并与现场15名学生和工匠交谈。彭丽媛在彭丽媛参观博物馆后告诉记者：“彭丽媛对生活在中西文化融合下的澳门居民的日常用品非常感兴趣，包括青花瓷和不同民族的客厅布置。” “给我留下深刻印象的是她敦促我们的学生好好学习我们自己的历史和文化，这样他们才能更好地了解他们的传统，并为社区的发展做出贡献和奉献。”彭丽媛非常同意展示澳门历史文化的澳门博物馆可以成为当地学生了解过去的第二课堂，梁女士补充道。习近平主席和夫人彭丽媛周四出席澳门政府举行的欢迎晚宴。图片来源：EPA-EFE据说彭丽媛与一名六年级学生进行了两三分钟的交流，这名学生后来告诉媒体，他能与彭丽媛交谈既紧张又兴奋。“她问我是否去过故宫和颐和园，并鼓励我努力学习，”他说。这名学生还表示，为了与彭丽媛的谈话，他准备了大约一个月。随后，彭丽媛与习近平共同出席了澳门回归欢迎晚宴，澳门即将离任和即将上任的政府官员、社会各界代表，以及香港特首李家超及其代表团也出席了晚宴。彭丽媛上次访问澳门是在2019年，当时她陪同习近平出席澳门回归二十周年庆典仪式和由即将离任的澳门特首贺一诚领导的澳门第五届政府就职典礼。澳门旅游大学校长杨谨伦出席开幕式并致辞，鼓励学生为国家旅游业作出贡献。习近平和彭丽媛将于周五出席开幕式后离开澳门。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/article/3291606/chinas-first-lady-calls-macau-students-embrace-heritage-serve-community-and-nation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜金正恩在父亲金正日逝世 13 周年之际扫墓</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3291575/north-koreas-kim-jong-un-visits-father-kim-jong-ils-grave-13th-death-anniversary?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 20:23图片：南华早报朝鲜领导人金正恩周二参拜了其父亲金正日和祖父金日成的陵墓，以表达对父亲的敬意。国家媒体的图片显示，金正恩在锦绣山太阳宫，他的父亲和祖父安息于此。此次访问正值金正日逝世13周年。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3291575/north-koreas-kim-jong-un-visits-father-kim-jong-ils-grave-13th-death-anniversary?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平对香港李家超表示，国家对他“寄予厚望”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291603/xi-jinping-tells-hong-kongs-john-lee-country-has-very-high-expectations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 20:29香港特首李家超（左）与中国国家主席习近平周四会晤。图片来源：中央电视台中国国家主席习近平一周内第二次会见香港特首。习近平告诉特首，国家对香港寄予厚望，并敦促官员“全力以赴”提振经济。两人周四下午在澳门的一场闭门会议上发表讲话。澳门特首李家超在习近平访问澳门的第二天陪同下前往这个博彩中心，参加香港回归中国25周年庆祝活动。“国家对香港寄予厚望。据新华社报道，习近平表示：“希望李克强和政府管治稳健，全力以赴振兴经济，努力发展，开创香港更加美好的未来。”据报道，习近平还告诉李克强，随着“一国两制”治国方针的贯彻落实进入新阶段，香港和澳门应该“相互学习借鉴”，“加强交流合作”。李克强对习近平表示感谢，并承诺带领香港发展经济、改善民生，进一步融入粤港澳大湾区。总统办公厅主任蔡奇和港澳事务办公室主任夏宝龙也出席了会见。李克强上周到北京进行为期四天的访问，习近平承诺全力支持香港政府团结带领各界“求真务实、奋力拼搏，积极对接国家战略，创造新动能、新作为”。经济发展的优势”。习近平上周五还对香港领导人在完成国内国家安全法立法和解决棘手的民生问题方面所做的努力表示充分肯定。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291603/xi-jinping-tells-hong-kongs-john-lee-country-has-very-high-expectations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登的备忘录如何确保特朗普领导下的美国外交政策的连续性</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3291240/how-bidens-memos-can-ensure-continuity-us-foreign-policy-under-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3291240/how-bidens-memos-can-ensure-continuity-us-foreign-policy-under-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国青年失业压力缓解，指数连续第三个月下降</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3291510/chinas-youth-unemployment-pressure-eases-index-falls-third-straight-month?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 20:3010 月，人们参加中国东北城市沈阳的招聘会。照片：法新社官方数据显示，中国 11 月份青年失业压力出现缓解迹象，失业率连续第三个月下降。但就业市场的不确定性仍在驱使毕业生追逐稳定的公共部门工作。国家统计局周三公布的数据显示，上个月，不包括学生的16-24岁年龄组的失业率为16.1%，低于10月份的17.1%。与此同时，不包括大学生的25-29岁年龄组的失业率也小幅下降至6.7%，而10月份为6.8%。自8月份大批应届毕业生进入就业市场以来，中国的青年失业率已连续三个月下降。8月份的峰值是中国政府去年改变失业率衡量方式以来录得的最高青年失业率。中国于2023年8月暂时停止发布青年失业数据，此前两个月前，这一比率创下了 21.3% 的历史新高。随后，中国统计局重新调整了计算方法，将学生排除在数据之外。11月份全国城镇失业率维持在5%，与10月份持平。但仍有迹象表明，中国年轻人仍然对就业市场的动荡保持警惕，因为创纪录的人数都在寻求公务员职位的稳定性。今年11月的全国公务员考试报名人数超过258万人，比2023年增加了30多万人。全国公务员职位空缺只有3.97万个，今年的应聘者中只有1.5%最终能被录用。与此同时，争夺研究生学位课程名额的中国年轻人数量仍远高于历史水平，因为许多人试图推迟进入劳动力市场，直到就业市场好转。近390万人报名参加2025年研究生入学考试考试。尽管自去年以来，入学人数有所下降，但仍远高于2010年代的水平，当时每年约有150万至200万人参加研究生入学考试。据教育部预测，明年，将有1222万应届毕业生进入中国就业市场，创历史新高，比今年增加43万人。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3291510/chinas-youth-unemployment-pressure-eases-index-falls-third-straight-month?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>