<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 09:17:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港特首为每年仅保留 5 万名人才的目标辩护，称将实现这一目标</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284147/hong-kong-minister-defends-goal-retain-only-50000-talent-year-says-it-will-be-met?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.28 15:56香港的人才搜索范围已扩大，每年可留住 50,000 名专业人士。照片：李迪生香港劳工事务局局长驳斥了人们对政府每年仅保留 50,000 名人才的新目标的担忧，强调该目标已经提高，当局有信心实现这一目标。劳工及福利局局长孙玉汉周一向立法会议员表示，政府无意“照顾”人才，而是通过提供机会帮助他们在香港定居。“就像其他大城市一样，人才流入和流出。孙中山在立法会人才政策小组会议上表示：“如果他们能为香港作出贡献，我们欢迎他们留下来。”此前，香港顶尖人才服务协会会长尚海龙接受立法会议员质询时询问，这个低目标是否反映出人们对香港留住人才的能力信心下降，因为与申请人数相比，这个数字相对较小。行政长官李家超在本月初的施政报告中宣布，政府计划在2025年至2027年期间，每年为至少5万名新移民延长签证。官方数据显示，在过去两年，香港根据不同的人才计划共收到38万份签证申请，其中近24万份获批准。孙中山回应称，新的年度目标已经比过去几年每年实际延长的签证数量增加了40%，表明政府致力于留住技术熟练的专业人士。“我们设定的目标……我们有信心 [实现它]，”孙说。劳工部主席 Chris Sun 表示，政府无意“照顾”人才。照片：Edmond So他补充说，那些根据顶尖人才通行证计划和优秀人才入境计划获得签证的人“强烈希望”留在香港。该计划针对的是拥有高学历和强大经济能力的专业人士。但孙文亮指出，根据一般就业政策和类似计划的申请人对长期留港的兴趣较小，因为他们来港主要是为了纯粹的工作机会，而不是为了定居，占所有申请的很大一部分。劳工界立法会议员周少聪也对新人才对本地就业的影响表示担忧，他指出，近年来许多行业出现倒闭或欠薪的情况。他质疑香港是否有足够的中高级职位来容纳新来的人才。孙文亮表示，根据顶尖人才准证计划申请的高收入人士往往抵达香港后创业，在当地创造就业机会。他表示，其中一些是大型企业的高管，他们希望将部分业务转移到香港，这也为香港带来了就业机会。除了特定大学的毕业生外，顶尖人才准证计划的另一类申请人欢迎年收入至少250万港元（321,725美元）。官方数据显示，截至9月30日，该计划已批准20,919份申请，已有18,100人抵达香港。政府消息人士透露，这些高收入专业人士中超过50％已经就业，而25％的人已在香港建立了自己的企业。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284147/hong-kong-minister-defends-goal-retain-only-50000-talent-year-says-it-will-be-met?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在关键矿产领域的主导地位使华盛顿的供应链希望面临风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284132/chinas-critical-mineral-dominance-puts-washingtons-supply-chain-hopes-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284132/chinas-critical-mineral-dominance-puts-washingtons-supply-chain-hopes-risk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚中国国旗争端引发民族主义反弹，紧张局势升级</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284140/chinese-flag-dispute-malaysia-sparks-nationalist-backlash-escalating-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284140/chinese-flag-dispute-malaysia-sparks-nationalist-backlash-escalating-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度推出首个私人军用飞机制造中心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3284141/india-unveils-its-first-private-military-aircraft-manufacturing-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.28 15:302012 年新加坡航展上展出的空客 C-295 军用运输机模型。图片：法新社印度总理纳伦德拉·莫迪和西班牙总理佩德罗·桑切斯周一共同为印度首家私营军用飞机工厂揭幕，此举增强了新德里在国防和航空航天工业中发展本地制造业的雄心。桑切斯的到访受到了热烈欢迎，印度总理莫迪和西班牙总理佩德罗·桑切斯出席了开幕式。在古吉拉特邦瓦多达拉市举行的路演上，数百人欢呼雀跃并挥舞着横幅。随后，两位领导人启动了塔塔飞机综合体，这是一个制造中心，将与空中客车西班牙公司合作生产空中客车 C-295 军用运输机，并由印度空军部署。桑切斯表示，该项目是莫迪“将印度变成工业强国和投资与企业对企业合作的磁石”愿景的胜利。印度总理纳伦德拉·莫迪和西班牙外长佩德罗·桑切斯周一在印度巴罗达的一辆车上向围观者挥手致意。图片：AP“空客与塔塔之间的合作将促进印度航空航天业的发展，并为其他欧洲公司的进入打开新的大门，”他补充道。“这座新的飞机工厂将促进印度的新技能和新产业，”莫迪说，并补充说印度目前正在向世界领先的飞机公司供应零部件。塔塔集团董事长纳塔拉詹·钱德拉塞卡兰 (Natarajan Chandrasekaran) 称赞这是印度国防部门历史性的一天，并赞扬已故的工业家、前董事长拉坦·塔塔 (Ratan Tata) 十多年前提出了这个想法，他已于本月初去世。根据 2021 年签署的价值 25 亿美元的协议，空客将从其位于西班牙塞维利亚的总装线交付首批 16 架飞机——其中 6 架已交付给印度空军。塔塔先进系统有限公司将在巴罗达工厂生产 40 架该飞机，预计该工厂将于 2026 年推出印度制造的首架 C-295 飞机。该飞机最多可运送 71 名士兵或 50 名伞兵，并能进入偏远地区。它还可用于医疗后送、灾难响应和海上巡逻任务援助。2012 年新加坡航展上的空客 C-295 模型。该飞机最多可运送 71 名士兵或 50 名伞兵到偏远地区。照片：法新社自 2014 年上台以来，莫迪一直誓言要将印度打造为全球制造业中心，包括基础设施、制药和国防领域。作为对军事装备进行现代化和改革的努力的一部分，印度政府寻求发展私营国防制造业，这一领域此前仅由国营机构占据，并且政府还放宽了外国直接投资规定，试图鼓励企业在印度建立自己的企业。此次访问是西班牙领导人 18 年来首次访问印度。莫迪和桑切斯此前曾在 2018 年和 2021 年的全球峰会期间会面。在为期两天的访问中，桑切斯将与莫迪举行会谈，回顾两国关系，并与印度外交部长苏布拉马尼亚姆·杰尚卡尔 (Subrahmanyam Jaishankar) 进行会谈。周二，桑切斯将前往印度金融之都和宝莱坞的故乡孟买，预计他将在那里与贸易和工业领袖进行互动，还将参观电影制片厂，以加强印度和西班牙娱乐业之间的合作。截至 2023 年，他们的双边贸易额接近 100 亿美元。据印度外交部称，超过 200 家西班牙公司在印度积极运营，约有 80 家印度公司在西班牙运营。据印度政府声明称，两国领导人预计将签署协议，进一步加强贸易、信息技术、可再生能源和国防等各个领域的联系与合作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3284141/india-unveils-its-first-private-military-aircraft-manufacturing-hub?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国亿万富翁及其员工如何应对 2024 年大选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284144/heres-how-us-billionaires-and-their-staff-are-approaching-2024-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284144/heres-how-us-billionaires-and-their-staff-are-approaching-2024-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方八个月安装 504 台闭路电视，逮捕 72 人，破获 46 起案件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284137/hong-kong-police-install-504-cctvs-over-8-months-leading-72-arrests-and-46-cases-solved?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.28 15:12警方在中环威灵顿街安装的监控摄像头。图片：Edmond So香港警方在过去八个月已在全港安装了超过 500 个监控摄像机，协助警方破获了 46 起案件，拘捕了 72 人。警队行动部署理警司冯振鹏周日透露，已破获的 46 起案件包括一起谋杀案、几起抢劫案，以及几起与持有仿制枪支的黑社会分子有关的案件。冯表示，自三月份以来，全港共安装了 504 个监控摄像机。“警方会继续在全港 18 区挑选合适地点安装闭路电视摄像机，目标是到 2025 年共安装 2,000 台摄像机。”他补充说，警方会根据世界各地的经验，积极研究各种技术解决方案，以进一步提高整体公共安全和秩序。据警方称，50 个监控摄像机——几乎是总监控摄像机数量的十分之一——已安装的 504 台摄像机分布在中环娱乐中心兰桂坊周围。警务处处长萧泽颐上周接受南华早报专访时表示，派对区的摄像机将具备在即将到来的万圣节庆祝活动中统计人群的能力，明年还将添加面部识别技术。该警务处处长还透露，警方正考虑在摄像机中安装车牌识别系统。代理警司冯先生表示，安装在兰桂坊的摄像机可以从多个角度提供实时镜头，并立即传输到附近的警区指挥中心。“这使警方能够监视当地的情况，并协助制定适当的人群管理策略，”他说。警方自 3 月以来一直在全市犯罪热点和人口稠密地区安装监控摄像机，政府此前承诺从 2009 年到 2010 年每年安装 2,000 至 2,500 台摄像机。 2025年。当局在旺角试验性安装了15组摄像机，随后在中央政府联络办公室所在的西区警区又增加了13组摄像机。旺角摄像机帮助警方识别了两名来自中国大陆的男子，据称他们于5月在自动取款机上安装了读卡器和带有无线发射器的假键盘。其中一人于4月30日在边境检查站被捕，另一人则被列入通缉名单。西区警区的摄像头拍摄到的画面，让警员锁定并逮捕了一名54岁的男子，他涉嫌于8月闯入德辅道西的一家货币兑换处。今年前9个月，香港共发生70,015起罪案，较去年同期上升4.8%，诈骗和勒索案件明显增加。今年1月至9月，诈骗案件增至32,120起，比去年同期增加了8.3%。超过60%的案件发生在网络。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284137/hong-kong-police-install-504-cctvs-over-8-months-leading-72-arrests-and-46-cases-solved?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港数码港前首席执行官被任命为吸引战略企业办公室主任</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284136/ex-ceo-hong-kongs-cyberport-tapped-lead-office-attracting-strategic-enterprises?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.28 15:17据政府介绍，Peter Yan 在科技领域拥有超过 39 年的经验。照片：讲义香港一家大型科技园区的前首席执行官已被政府任命，负责领导一个办公室，吸引目标领域的公司落户香港。任景顺从2018年起担任香港数码港管理公司总裁，也是香港证券交易所三个委员会的成员。他将于周二开始出任吸引战略企业办公室（OASES）主任。财政司司长陈茂波在周一宣布这项任命的声明中表示：“任先生在信息技术领域拥有丰富的经验和广泛的知识，并经常与战略行业的利益相关者沟通和合作。”“我相信任先生将带领[办公室]吸引更多战略性企业落户香港，从而为香港的创新和技术发展以及经济升级转型做出贡献，”他补充道。任先生在技术领域拥有超过39年的经验据政府称，谢先生还曾担任开发商新鸿基地产的科技部门 Sunevision 的执行董事兼首席执行官。吸引战略企业办公室的目标是到 2025 年接触至少 350 家战略企业。照片：谢女士他还担任过各种公职，包括自 2020 年和 2021 年起分别担任香港城市大学和都会大学理事会成员，以及自 2010 年起担任选举委员会成员2021年。根据本月初公布的施政报告中的计划，OASES的任务是在2025年之前联系至少350家战略性企业，协商让这些公司在香港建立或扩展业务。该办公室的设立最初由香港行政长官在2022年的第一份施政报告中宣布。它旨在通过制定土地、税收和融资措施来吸引人才和企业来香港。该办公室还定制计划，以促进公司在香港开展业务，并为其员工提供签证申请和子女教育安排等方面的一站式便利服务。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284136/ex-ceo-hong-kongs-cyberport-tapped-lead-office-attracting-strategic-enterprises?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国房地产市场出现复苏迹象，一线城市交易量激增</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3284127/chinas-property-market-shows-signs-recovery-deals-surge-top-cities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.28 14:19上海静安区的住宅楼。本月，中国最大城市的房地产交易量有所上升。图片：法新社中国房地产市场正在好转，上个月底出台了一系列刺激需求和提振信心的措施后，一线城市的交易量激增。据官方平台上海房地产交易中心周日公布的数据，本月迄今为止，上海二级市场已录得 20,000 多笔交易，环比增长 52.3%。仅周六一天，就成交了 1,301 笔，是今年第二高的日交易量。据中原地产上周发布的报告显示，10 月 1 日至 24 日，北京共售出 11,699 套二手房。该机构预计，本月整体交易量将超过 16,000 笔，创 19 个月以来的新高。“主要城市住房销售的反弹预示着中国房地产市场的整体复苏，”上海易居中国房地产研究院副总裁严跃进表示。 “这也反映了一种复苏模式，即高线城市比低线城市更早出现反弹。”强劲的数据是在中国政府 9 月份推出的政策“火箭筒”的支持下取得的，这些政策旨在提振经济和房地产市场。自 2020 年底启动去杠杆运动以控制负债累累的开发商以来，房地产价格已连续 16 个月下跌。出台的措施包括降低首付和抵押贷款利率、扩大房地产“白名单”以提供开发商的流动性缓冲，以及放宽对主要城市的购房限制。根据深圳市政府公布的数据，在与香港接壤的中国科技中心深圳，截至 10 月 22 日，新房交易量达到 8,405 套，超过了每月 5,000 套的“繁荣线”，这是市场活动健康的一个指标。10 月 1 日至 26 日，据当地媒体报道，10月第二周，全国15个城市新房成交量达24287套，环比增长24%，二手房成交量达20724套，环比增长20%。严先生表示：“值得注意的是，目前的数据并不能完全反映出复苏的程度，因为很多交易还没有在网上更新。到今年年底，我们将看到一个非常积极的结果，无论是市场的‘暖冬’，还是创下历史新高。这是值得期待的。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3284127/chinas-property-market-shows-signs-recovery-deals-surge-top-cities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯和特朗普力争在 2024 年美国大选最后一周打破僵局</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284128/harris-trump-push-break-deadlock-final-full-week-2024-us-election-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.28 14:32卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 和对手唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 本周将竭尽全力影响选民。照片：法新社在现代史上最具戏剧性和分裂性的白宫竞选的最后一整周，卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普将做出最后的努力，打破激烈的僵局。尽管美国大选出现了一系列前所未有的历史性动荡，但民意调查显示，随着 11 月 5 日选举日的临近，民主党副总统和共和党前总统在民意调查中仍然不相上下。两人都将全力以赴影响选民，60 岁的哈里斯将于周二在特朗普召集支持者抗议他在 2020 年大选中失败的同一地点进行最后宣传，之后于 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦遭到致命袭击。现年 78 岁的特朗普也依靠奇观，周日晚上，他在家乡纽约著名的麦迪逊广场花园竞技场举行了一场激动人心的集会，拉开了他的最后一场努力。美国副总统卡马拉·哈里斯周日在宾夕法尼亚州费城。图片：美联社随着竞选进入最后阶段，两位竞争对手将在七个战场州展开激烈角逐，只有几千名选民可以决定谁来统治这个世界顶级超级大国。“这看起来像是一场胜负难料的较量，”芝加哥大学政治学教授约翰·马克·汉森说。一个严重分裂的美国将以两种方式创造历史：选出第一位女总统，或者让特朗普轰动一时地东山再起，让第一位被定罪的重罪犯和历史上年龄最大的总司令入主白宫。这一选择反映了哈里斯、美国首位女性、黑人和南亚裔副总统和亿万富翁大亨特朗普提出的截然不同的看法。在 7 月令人震惊地取代总统乔·拜登成为候选人首位后，哈里斯起初专注于传递欢乐和积极的信息，但此后，她转而无情地关注特朗普是一个威胁美国人民的“法西斯主义者”。民主和妇女的生殖权利。这位民主党人特意在选举日前一周选择在华盛顿国家广场的椭圆形广场举行集会，因为特朗普就是在这里向支持者发表讲话，否认他在 2020 年大选中败给拜登，就在他们冲进国会大厦之前不久。“这是历史上非常关键的时刻，”支持者金伯利·惠特克 (Kimberly Whittaker) 在密歇根州战场州卡拉马祖的哈里斯集会上说道。如果特朗普再次失败，预计将在 11 月拒绝接受选举结果，这在本已紧张和严重两极分化的美国加剧了混乱和暴力的威胁。这位共和党人加倍发表极端言论，特朗普在今年夏天两次躲过暗杀企图，进一步助长了他的右翼基础。特朗普将移民描述为动物，誓言建立大规模营地，并威胁要镇压国内反对派，称他们是“敌人他还加大了“让美国再次伟大”的承诺，重点关注经济，就像移民问题一样，经济仍然是选民最关心的问题。“我可能会支持特朗普，”来自亚利桑那州的 21 岁黑人健康科学专业学生德鲁罗比 (Drew Roby) 说。 “说实话，他当总统的时候情况更好。”竞选的核心是七个竞争最激烈的摇摆州：亚利桑那州、乔治亚州、密歇根州、内华达州、北卡罗来纳州、威斯康星州，以及最重要的宾夕法尼亚州。几十年来最激烈的美国总统选举将取决于谁能赢得剩下的少数未决选民，以及谁能让他们的基本盘出来投票。民意调查还预测，候选人之间将出现历史性的性别差距，种族和年龄方面的差距也很大。在选举的最后几天，两个竞选团队都将在广告上花费数亿美元，同时都推出了明星替补。布鲁斯·斯普林斯汀、巴拉克和米歇尔·奥巴马都为哈里斯助阵，而为特朗普助阵的是科技大亨埃隆·马斯克。但总体而言，哈里斯可能面临更大的挑战。她的竞选团队“在基层表现更好”，资金也更多，但特朗普“可能仍受益于”马里兰大学政府与政治学教授戴维·卡罗尔表示，共和党在美国独特的选举人团制度中具有先天优势。“竞争非常激烈。没有人有理由充满信心。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284128/harris-trump-push-break-deadlock-final-full-week-2024-us-election-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>传闻已退休的中国“无用爱迪生”继续制造稀奇古怪的小玩意</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3283655/beloved-china-useless-edison-rumoured-have-retired-continues-create-bizarre-gadgets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.28 14:00中国最受喜爱的奇特发明创造者，被广泛称为“没用的爱迪生”，表示有关他已退休的谣言并不属实。图片来源：SCMP 合成/YouTube/搜狐有传言称，中国农村的一位发明家，被广泛称为“废柴爱迪生”，已经退休，因为他“赚了太多钱”，并在社交媒体上消失了 5 个月。10 月 21 日，耿守工（又名耿能手）否认了这一传言，称他只是对自己制作的东西“不满意”，并承诺很快会发布视频。现年 36 岁的耿帅在人生的前 30 年一直以真名闻名。16 岁辍学后，他离开了中国北部河北省的村庄，成为了北京的一名农民工。耿帅在建筑工地工作过，修过房子，卖过手机，还为京石高铁焊接过铁轨。他从当铁匠的父亲那里学到了焊接技术，他的父亲认为他的孩子应该安定下来，有一个稳定的家庭。工作。“没用的爱迪生”，又名耿守公，和他的一项疯狂的发明。图片来源：微博耿爽表示，自己厌倦了一成不变的生活，2018年开始在网上发布自己的钢结构发明。他的许多“无用发明”在网上走红后，他一举成名。他最经典的作品之一是移动烧烤车/钢琴，用户可以一边弹钢琴一边烤羊肉串。另一个是钢额闪，耿爽称，当弱者的中指试图和朋友开个无伤大雅的玩笑时，它能“给他们的中指加电”。这是他网店四件商品中销量最好的，售价为189元（27美元）。一位买家说，它能让西瓜爆炸。在另一个视频中，耿乐展示了一台被困在笼子里的跑步机，只有在设定的时间过去后，笼子才会打开，迫使用户完成他们的锻炼目标。有人将这项发明与台湾艺术家谢德庆的作品《笼中奇遇》进行了比较，谢德庆在上世纪 70 年代曾在笼子里呆了一年。耿乐说，他的灵感来自他年轻时看过的科幻电影，以及香港喜剧电影导演周星驰，他的电影让人“笑中带泪”。一位网友表示，他很喜欢耿乐的这项发明，因为“在一个一切都必须有用的世界里，看到一些无用的东西会让人感到安慰”。据报道，这位发明家手拿他发明的钻枪，赚了 91,000 美元。图片来源：微博耿耿于怀在 8 月份的一次采访中表示“赚了太多的钱，他的知识和头脑无法控制”。此后，有关他退休的谣言四起。耿耿于怀没有透露自己的收入，但据内地社交媒体营销机构光而易称，他每拍一个广告的收费高达 65 万元人民币（9.1 万美元）。耿耿于怀在多个社交媒体平台上的粉丝总数接近 2000 万。社交媒体上有人开玩笑说，他退休是因为他的发明变得越来越有用。“我们期待您提出更多无用的想法，”一位网络观察员说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3283655/beloved-china-useless-edison-rumoured-have-retired-continues-create-bizarre-gadgets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本大选：民意调查惨败后石破茂和自民党下一步何去何从？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284126/japan-election-whats-next-ishiba-and-ldp-after-polls-drubbing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284126/japan-election-whats-next-ishiba-and-ldp-after-polls-drubbing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一名摩托车手在新娘潭路撞上路沿后死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284119/hong-kong-motorcyclist-dies-after-crashing-kerb-brides-pool-road?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.28 13:35一名女子在新娘潭路骑摩托车时发生车祸，不幸身亡。图片来源：谷歌地图一名电单车骑士在香港北部一条道路上撞上路沿石后死亡，这条道路是交通事故多发路段。警方周一表示，这名 47 岁女子前一天晚上 11 点 30 分左右骑着电单车沿大埔新娘潭路往沙头角行驶时发生车祸。警方表示：“据报导，当电单车接近宏涌溪时，它失去控制并撞上路沿石。”警方表示，骑手胸部受伤，被送往沙田威尔斯亲王医院。警方表示，该名女子于凌晨 2 点 58 分在医院死亡。新界北交通部队的警员正在跟进此案。该名女子在沙田威尔斯亲王医院被证实死亡。照片：谢洁莉警方呼吁目击者或任何知情人士致电3661 3800与警方联络。车祸发生地点位于新娘潭路两处被列为事故多发地点的地点之间。这条路横跨沙头角至大埔超过 7 公里（4.3 英里）。有消息称，截至今年 7 月，全港有超过 15 个这样的非路口交通黑点，其中两个位于沙头角南坑尾附近的新娘潭路和大埔涌背。2021 年 10 月，新娘潭路沙头角路段发生一起涉及一辆兰博基尼、另外两辆汽车和一辆电单车的交通事故，造成两名驾车者死亡，五人受伤。一名 41 岁的商人驾驶兰博基尼上坡前往大埔，而一辆丰田卡罗拉、一辆本田思域和一辆电单车则朝沙头角方向行驶。据称，卡罗拉越过对面车道，撞上了兰博基尼。迎面相撞后，卡罗拉随后腾空而起，落在思域身上并向前弹起，随后思域翻滚停下。摩托车手无法躲避撞击，受了轻伤。兰博基尼和卡罗拉的司机均不幸身亡。警方以涉嫌危险驾驶罪逮捕了思域司机。警方数据显示，今年前 9 个月，全市交通事故死亡或重伤人数为 606 人，较 2023 年同期的 965 人下降 37%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284119/hong-kong-motorcyclist-dies-after-crashing-kerb-brides-pool-road?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港推出“负责任”人工智能使用规则，引领颠覆性技术</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3284120/hong-kong-unveils-rules-responsible-ai-use-it-gets-ahead-disruptive-technology?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3284120/hong-kong-unveils-rules-responsible-ai-use-it-gets-ahead-disruptive-technology?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息称中石油将缩减华北地区规模，2025 年关闭大连炼油厂</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3284115/petrochina-downsize-northern-china-shut-its-dalian-refinery-2025-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.28 12:502018 年 7 月 16 日，辽宁省大连市中石油接收站的液化天然气 (LNG) 储罐。照片：路透社中石油将于 2025 年中期关闭其位于华北大连的最大炼油厂，这是国有石油厂首次大规模关闭，这是长期酝酿的项目的一部分，该项目将用位于新工厂的较小设施取代它消息人士称。大连石化全线关闭，该厂日产量为 41 万桶，占全国炼油总产量的 3%，而此时中国炼油商正努力应对产能过剩以及经济增长放缓和汽车电气化导致的燃料需求减弱。消息人士称，中石油已经关闭了其大连石化子公司 21 万桶/日的炼油厂，约占该厂原油加工总产能的一半。由于此事尚未公开，该人士拒绝透露姓名。中石油没有立即回应置评请求。消息人士称，此次关闭是大连长期以来推动的炼油厂搬迁计划的一部分，该炼油厂位于市中心附近人口稠密的地区，此前发生了几起致命事故，包括 2010 年的重大漏油事件、2013 年的爆炸事件和 2017 年的火灾称。根据大连当局于 2022 年 11 月宣布的一项框架协议，中石油的母公司中石油同意在长兴岛建设一个新的投资 700 亿元人民币（98.4 亿美元）的炼油和化工综合体，距离大连市中心约两小时车程。大连政府当时表示，新项目将包括一个 20 万桶/天的原油炼油厂，这是目前工厂产能的一半，以及一个每年 120 万吨的乙烯综合体。然而，两位消息人士表示，该项目仍处于预可行性阶段，中石油尚未做出最终投资决定。消息人士称，中石油本月早些时候无限期关闭了大连一座 9 万桶/天的原油蒸馏装置（CDU），这是该国最古老的炼油厂之一，历史可追溯到 1933 年。消息人士称，去年 10 月左右关闭了一座日产 12 万桶的 CDU，而第三座也是最后一座日产 20 万桶的 CDU 仍在运行。“关闭是根据预先设定的时间表进行的，”一位直接了解情况的资深行业高管表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3284115/petrochina-downsize-northern-china-shut-its-dalian-refinery-2025-sources-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯如何摧毁乌克兰的一座城市：“从地球表面抹去”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284116/how-russia-erased-ukrainian-city-wiped-face-earth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284116/how-russia-erased-ukrainian-city-wiped-face-earth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>