<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Feb 2024 09:15:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法庭获悉，《苹果日报》刊登“两制终结”系列文章，反映创始人黎智英对国安法对香港影响的看法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3250725/apple-daily-ran-end-two-systems-series-reflect-founder-jimmy-lais-views-about-national-security-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.02 15:52旺角人们翻阅最后一期《苹果日报》 2021年，该小报发表了一系列有关国家安全法对香港影响的文章。相片：Felix Wong现已停刊的香港小报《苹果日报》以“两制终结”为标题发表一系列文章，反映创办人黎智英对香港问题的看法。这位大亨的前出版商周五在法庭上表示，北京实施的国家安全法对香港的影响。“两种制度”指的是香港“一个国家，两种制度”的指导原则，旨在保障其自由。黎智英的前高级助手、现检方证人张剑雄坚称，他已指示同事在国安法颁布后不久停止发布包含敏感抗议口号的新闻文章和广告。生效。前《苹果日报》出版人张剑雄（右）。张曾出庭指控他的前任老板黎智英。图片：李迪生备受瞩目的国安审讯第22天继续，第一位同谋控方证人张出庭，指证其76岁的罪行- 老前雇主在三名主审法官面前第 12 天。检察官周五展示了 2020 年 7 月 5 日、8 日和 23 日发表的三篇《苹果日报》文章。这些新闻报道属于一系列有关国家6月30日生效的国安法，都以“两制终结”为标题。“系列名称是谁定的？”法官李万堂问道。“在国家安全法生效当天，这句话也出现在报纸的头版，”张告诉法庭。 “这符合赖先生对该法律影响的看法。因此，我们采用了这个名字。”黎智英的前助手否认他在与香港警方会面后成为控方证人三篇文章的标题背景还附有一张照片，包含抗议旗帜和口号“光复香港，时代革命”。高等法院在2021年香港首例国家安全审判中裁定，该口号是2019年社会动荡期间的战斗口号，具有煽动分裂国家的能力。“标题旁边加八个字是谁出的主意？”李问道。“我不记得了，”张说。 “但是这个标语是从新闻照片中提取出来的。”“综合新闻版块是谁负责的？”李问道。张说：“陈佩雯和她向我汇报。”前《苹果日报》副出版人陈佩雯周五开始为控方作证。 香港大亨黎智英的律师在法庭上质疑前高级助手的证词传媒大亨黎智英否认了两项根据国家安全法与外国势力勾结的阴谋指控，因为以及根据殖民时代立法串谋印刷和分发煽动性出版物的第三项罪名。张和其他五名高级管理人员在承认串谋与外国勾结的指控后目前已入狱，等待宣判。军队。他与两名同案被告已同意向检方提供证据，以换取较轻的处罚。法庭又透露，国安法生效后的一个月内，该报的高层曾讨论是否发布抗议口号。香港法院听取了关于黎智英竞选特朗普的相互矛盾的说法副检察长周天行展示了来自香港的 WhatsApp 消息群聊中，张告诉同事“谨慎行事”，并搁置了一个包含该口号的民主团体的广告。张还通过内部法律顾问向同事转发了一条信息，称指示同事避免在他负责的新闻版面发表上述措辞。“政府发布的新闻稿特别提到‘光复香港’的口号。” “‘时代革命’会违反国家安全法。”消息中写道。“所以从今天开始，所有含有这个口号的草案都不能发表，我会告诉同事们。” p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3250725/apple-daily-ran-end-two-systems-series-reflect-founder-jimmy-lais-views-about-national-security-law?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英伟达首席执行官认为“主权人工智能”基础设施在各国兴起，推动对公司先进芯片的需求</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250726/nvidia-chief-sees-rise-sovereign-ai-infrastructure-across-nations-driving-demand-companys-advanced?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.02 15:52Nvidia 公司首席执行官 Jensen Huang 希望扩大公司的客户通过说服政府机构建立自己的人工智能基础设施。图片：ShutterstockNvidia 公司首席执行官 Jensen Huang 表示，世界各国致力于在国内建立和运行自己的人工智能 (AI) 基础设施，这将推动对其公司产品的需求。&lt;黄在周四接受彭博电视台采访时表示，印度、日本、法国和加拿大等国家正在讨论投资“主权人工智能能力”的重要性。 “他们的自然资源——数据——应该为他们的国家进行提炼和生产。主权人工智能能力的认可是全球性的”。接受采访时，黄仁勋身在加拿大，加拿大拥有许多学术机构，这些机构为生成型人工智能的突破做出了重大贡献为 OpenAI 流行的 ChatGPT 等工具提供支持的人工智能系统。加拿大现在发现自己越来越需要利用其学术成果所需的超级计算机，他说。&lt; img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/a239bdeb-5c36-45a4-9f4c-74ef72583d9c_a66cec46.jpg&quot; /&gt;Nvidia 公司联合创始人兼首席执行官黄仁勋于 2024 年 1 月 25 日抵达台湾台北举行的活动。照片：彭博社黄是半导体设计公司 Nvidia 的联合创始人，几个月来他一直在谈论国家及其公司需要将可从这些数据中提取的宝贵数据和情报保留在本地。人工智能系统。这种针对人工智能热潮的全国性举措将推动数据中心的扩张，而这需要英伟达的专业知识和硬件。世界上最有价值的芯片制造商是在微软公司、Facebook 母公司 Meta Platforms、亚马逊和谷歌母公司 Alphabet 等最大客户的人工智能支出推动下，该公司本财年的销售额预计翻了一番。Huang 现在希望扩大规模通过说服企业和政府机构建立自己的人工智能基础设施来扩大公司的客户群。窗口上有一个标志，上面写着“您的人工智能具有创新性和包容性吗？”图为 2024 年 1 月 18 日在瑞士达沃斯举行的世界经济论坛第三天。照片：彭博社“绝大多数计算市场都处于美国，以及较小程度上的中国，”他说。 “由于生成式人工智能计算机技术，它将第一次影响到每一个国家。因此，一些市场将相当大且全球化。”英伟达已经成为华尔街人工智能领域最受青睐的公司，过去几个季度的盈利已经超出了分析师的预期，而且它可能会需要寻找新的市场来维持这一势头。其他与过去一年的人工智能热潮相关的科技公司，例如芯片制造竞争对手 Advanced Micro Devices，已经发布了本季度的收益和前景这让投资者感到失望。Nvidia 可能是个例外。它可以说是唯一一家在人工智能方面实现显着收入增长的科技公司，并已将芯片供应商从利基市场参与者转变为人工智能热潮的最大受益者。分析师预测需求激增Nvidia 的产品将使其最早在 2025 年成为半导体行业收入最大的公司。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250726/nvidia-chief-sees-rise-sovereign-ai-infrastructure-across-nations-driving-demand-companys-advanced?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚赦免委员会将前总理纳吉布·拉扎克的刑期减半</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3250724/malaysias-pardons-board-halves-ex-pm-najib-razaks-sentence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.02 15:49马来西亚前总理纳吉布·拉扎克。图片来源：路透社赦免委员会在周五的一份声明中表示，即将卸任的马来西亚国王将纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 的 12 年监禁减半，这意味着这位名誉扫地的前总理可能有资格在 2019 年获释。明年因与掠夺国家基金一马发展有限公司（1MDB）有关的贪污罪而获得假释。决定削减70岁的纳吉布的刑期，他目前在吉隆坡加影监狱，声明称，赦免委员会由前任国王苏丹阿卜杜拉·艾哈迈德·沙担任主席，这是他在马来西亚轮值君主国移交之前的最后一次公职。纳吉布于 2022 年入狱，迄今为止已入狱任期已满16个月。“经过考虑意见和建议，第61届吉隆坡、纳闽和布城联邦直辖区赦免委员会会议决定对YBhg的处罚。赦免委员会在声明中表示，拿督斯里莫哈末纳吉布本敦哈吉阿卜杜勒拉扎克的处罚和罚款减少了 50％。“因此，我们同意拿督&#39; 斯里·莫哈末·纳吉·敦·哈吉·阿卜杜勒·拉扎克将于 2028 年 8 月 23 日获准提前释放，他的 210,000,000 林吉特罚款将减少至 50,000,000 林吉特。”根据《监狱法》，他可能有资格在 2025 年末获得释放其中规定，囚犯服刑一半后可以申请假释。纳吉布将在 2025 年底实现修订后的六年关税的一半。美国司法部描述了 1MDB 的数十亿美元丑闻，该国家基金于 2009 年成立，就在纳吉布上任几个月后。马来西亚总理，这是迄今为止发现的最大的盗贼统治案件。它将马来西亚政界和商界精英内部的腐败行为推向了国际关注的焦点，其中包括臭名昭著的人物，包括顽固的党派逃亡金融家刘特佐（Jho Low）。资助莱昂纳多·迪卡普里奥拍摄的电影《华尔街之狼》。这一丑闻最终导致他所在的巫统政党在 2018 年首次选举失利，随后受过英国教育的纳吉布惨败马来西亚政治明星。警方和反贪人员迅速突击搜查与纳吉布及其家人有关的场所，在 26 小时内没收了价值数亿美元的豪华手袋、数千件珠宝和手表以及现金。 纳吉布被判犯有七项腐败和滥用权力罪，涉及通过 1MDB 前子公司 SRC International 输送的 4,200 万林吉特（890 万美元）资金。他在联邦法院推翻判决的最终上诉失败后，于 2022 年被判入狱。纳吉布否认有任何不当行为，他的妻子罗斯玛·曼索尔 (Rosmah Mansor) 面临与 1MDB 无关的腐败指控，并称自己是 1MDB 的受害者。该计划由刘特佐等人策划。他仍面临至少三项与 1MDB 有关的其他审判，据美国国务院称，据信通过这些审判，该基金至少被挪用了 45 亿美元司法部和马来西亚调查人员。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3250724/malaysias-pardons-board-halves-ex-pm-najib-razaks-sentence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全世界都在等待乔·拜登毫不掩饰袭击伊朗支持组织的计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250715/world-waits-joe-biden-makes-no-secret-plan-attack-iran-backed-groups?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250715/world-waits-joe-biden-makes-no-secret-plan-attack-iran-backed-groups?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将更严格地控​​制网上和出版物中的少数民族讨论，以缓和意识形态“风险”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250702/china-more-tightly-control-ethnic-minority-discussion-online-and-publications-temper-ideological?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.02 14:33在一篇文章中呼吁加强对有关中国民族问题的讨论的控制国家民委也敦促少数民族艺术投入更多资源，以促进与中华文化的更好联系。照片：EPA-EFE北京最高政策办公室承诺加强对互联网和出版物上与少数民族相关的讨论的控制，以消除所谓的意识形态风险周四，国家民委在共产党的理论刊物《求是》上发表文章，呼吁加强对少数民族群体及相关问题的舆论和讨论的监督。 文章提到了少数民族社区出现的“风险”，并呼吁落实“意识形态工作责任机制”。中国民族事务官员敦促促进少数民族融合“坚决抵御‘三股势力’渗透”，指的是恐怖主义、分裂主义、宗教极端主义。 “[我们必须]进一步规范与少数民族有关的出版物。”该委员会呼吁加强监督，要求官员“及时、妥善”处理涉及少数民族问题的不满，并“绝对”守住防范民族地区区域性、系统性风险的底线”。然而，除了呼吁加强控制之外，文章还赞成将更多资源投入到艺术领域——比如出版物、舞台和视觉艺术——该委员会表示，这可以帮助少数民族群体更深入地了解中国文化。“[我们]的目​​标应该是让互联网成为加强少数民族社区意识的最大贡献者。”中华民族，”它说。这篇文章由国家民族事务委员会共产党领导小组署名，该委员会负责起草和实施有关中国民族事务的法律。 文章发表此番言论之际，北京方面强调需要实现中国国家主席习近平“打造中华民族共同体意识”的愿景，该愿景主张更大程度的融合长期以来，与少数民族有关的不满一直是中国社会紧张的一个主要根源，特别是在中国偏远的西部地区，例如新疆和自治区。西藏。近年来，北京通过加强对该地区安全和文化政策的控制，在很大程度上缓解了这些紧张局势的强度。它的措施引起了华盛顿及其盟友的批评，他们指责北京利用这些措施侵犯人权。中国的联合国人权审查暴露了全球分歧例如，北京对待新疆少数民族群体的方式引起了西方媒体和组织越来越多的批评，并指控其将 100 万维吾尔族和其他穆斯林少数民族成员关押在再教育营中并强迫他们劳动。&lt;北京强烈否认这一点，称这些安全措施旨在打击恐怖主义和极端主义。《求是》周四的文章称，中国围绕少数民族群体的对外沟通并不有效——北京“有一个观点有道理，但无法有效传达”——因为一些国家的“霸权统治”，尽管它没有点名这些国家。它说北京已经加紧了行动一个例子是，自去年以来，北京在中国官方媒体的英文文章中大幅增加使用“Xizang”而不是“Tibet”。它认为，在国际讨论中，当提及中国西部的自治区时，“西藏”一词与该地区的流亡精神领袖达赖喇嘛联系在一起。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250702/china-more-tightly-control-ethnic-minority-discussion-online-and-publications-temper-ideological?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列将加沙袭击焦点转向拉法，部长称一万名哈马斯战士死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250693/israel-turns-focus-gaza-attack-rafah-minister-says-10000-hamas-fighters-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.02 14:00以色列国防部长约夫·加兰特在汗举行作战形势评估尤尼斯与部队和指挥官。照片：Ariel Hermoni/以色列国防部，来自德新社以色列声称，作为外交努力，已经解散了汗尤尼斯的哈马斯，之后以色列准备将其对加沙的战争推进到更南部、靠近埃及边境的地方。加速实现停火。国防部长约夫·加兰特周四表示，以色列上周在加沙南部城市汗尤尼斯发动大规模地面袭击，成功打击巴勒斯坦武装分子意味着其部队可能会挺进飞地南部边境的拉法。军队表示，已在汗尤尼斯杀死了至少 2,000 名哈马斯武装分子，并摧毁了该武装组织地下网络中的一些重要隧道。 &gt;“汗尤尼斯旅吹嘘说它将坚强地对抗以色列军队。今天它被拆除了，”加兰特在汗尤尼斯告诉部队。 “我们正在完成汗尤尼斯的任务，我们也将到达拉法，我们将杀死那里每一个试图伤害我们的恐怖分子。”这张在加沙地带南部拉法拍摄的照片显示，以色列轰炸期间汗尤尼斯的建筑物上空升起浓烟。图片：法新社Gallant表示，哈马斯的武器和弹药已经耗尽，无法照顾受伤的战士。“他们有10,000人死亡，恐怖分子，还有另外 10,000 名伤员无法行动，”他说。这些说法无法得到独立证实。《华尔街日报》三周前援引未透露姓名的以色列和埃及消息人士的话说，以色列官员已通知埃及计划在边境加沙一侧采取军事行动。 拜登因约旦河西岸“无法容忍”的暴力而针对以色列定居者以色列领导人怀疑埃及和加沙边界下的隧道仍被用来走私货物和武器哈马斯进入加沙地带。据说有超过 130 万人居住在拉法及其周边地区，占加沙地带约 230 万人口的一半以上。他们逃离家园，为躲避城市的战斗而寻求庇护。战前，拉法约有 25 万居民。与此同时，卡塔尔和埃及调解员希望管理加沙的哈马斯对第一个延长停战的具体提议做出积极回应，上周在巴黎举行的会谈中与以色列和美国达成了一致。一位接近谈判的巴勒斯坦官员告诉路透社，该文本设想第一阶段为期 40 天，在此期间，战斗将停止，而哈马斯将释放剩余的平民其仍扣押着 100 多名人质。接下来的阶段将移交以色列士兵和人质尸体。如此长时间的停顿将是自 10 月 7 日以来的第一次，哈马斯武装分子袭击以色列，造成 1,200 人死亡，俘获 253 名人质，引发以色列攻势，导致加沙大部分地区化为废墟。从加沙地带南部的拉法难民营看到的加沙与埃及边境。照片：EPA-EFE飞地的卫生官员周四表示，已确认的巴勒斯坦死亡人数已超过 27,000 人，还有数千人仍躺在废墟下。 p&gt;一名巴勒斯坦官员表示，哈马斯不太可能彻底拒绝该提议，但会要求保证不会恢复战斗，而以色列尚未同意这一点。周四加沙地带出现了短暂的欢欣鼓舞卡塔尔发言人在华盛顿约翰·霍普金斯大学发表的言论引发了停火希望。但首都多哈的卡塔尔官员和哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚的媒体顾问塔赫尔·诺诺表示，该组织尚未做出回应路透社、美联社和德新社获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250693/israel-turns-focus-gaza-attack-rafah-minister-says-10000-hamas-fighters-dead?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奇特爱情：中国丈夫孕吐预示着对怀孕妻子的爱，父亲催促孩子打他，新娘父亲在婚礼上哭泣</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3249581/quirky-love-china-husbands-morning-sickness-signals-love-pregnant-wife-father-urges-children-beat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.02 14:00离奇的爱情：中国丈夫“同情”孕吐，爸爸让孩子们打他，新娘的父亲在婚礼当天情绪好转。图片来源：南华早报综合报道/微博中国医生表示，一名在妻子怀孕后就开始定期呕吐的男子表现出感情和同理心。来自东部省份山东省的朱姓丈夫说，他的准妻子在怀孕的前三个月很少生病，不像许多其他妇女。反倒是他感到恶心——更糟糕的是——根据 Pear Video 的说法，从一开始就很糟糕。当他告诉医生时，他们说他们也见过类似的案例，妻子感觉良好，但丈夫却遭受了传统上所谓的孕吐，无论什么情况。一天中发生的时间。医生告诉准丈夫，他的“孕吐”是对他的爱的表现怀孕的妻子。图片：微博这种反应被称为条件反射，可能是由压力、同理心或荷尔蒙变化引起的。医生说，这几乎总是暂时的，并不严重。朱进行了体检，只是为了确保他的反应没有潜在的健康原因，结果呈阴性。 p&gt;朱说：“医生说我的病可能是因为我和妻子感情深厚。”父亲说，打我A据搜狐网报道，中国西南地区的父亲不想打经常打架的四个孩子，所以他允许他们打他。“我们有很多孩子。有时我们觉得我们无法公平地对待他们每个人。所以他们有很多抱怨。”他的妻子说道。不想体罚孩子的父亲，告诉他们可以用衣架敲打他裸露的背部来消除他们的挫败感。图片来源：微博虽然孩子们经常吵架，但他们的父亲却无法忍受体罚，体罚是中国常见的管教孩子的方式。 相反，他告诉他们用衣架敲打他光秃秃的背，以发泄他们的不满。母亲说，孩子们知道打父亲的背是不对的，所以他们做得很轻。 .一些网友称赞这位父亲，有人说：“他做得很好，他的养育方式很棒。”其他人则持不同观点：“我发现一位网友表示：“父亲的想法令人费解。”一段父亲在女儿结婚当天哭泣的视频在内地社交媒体上感动了很多人。据重庆电视台报道，该片段于1月20日在中国西南部云南省的一所房子里拍摄当新婚夫妇跪在新娘父母面前表达谢意时，父亲止不住哭泣.新娘的父亲在女儿的婚礼上情绪激动，不得不互相擦眼泪。图片来源：微博他站起来想要离开，尽管妻子抓住了他的手臂，他还是跑进了另一个房间。“新娘的父亲非常激动。 “他哭得像个孩子，他感到很难过，只好暂时逃走。”一位亲戚说。后来有人看到父亲和新娘互相擦眼泪。 当新婚夫妇准备前往新郎家时，父亲眼含热泪地叮嘱新郎要善待女儿。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3249581/quirky-love-china-husbands-morning-sickness-signals-love-pregnant-wife-father-urges-children-beat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本允许年收入 68,000 美元的数字游民停留更长时间</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250685/japan-allow-longer-stays-digital-nomads-who-earn-us68000-yearly?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.02 13:15东京的天际线。日本推出了新的签证制度，以吸引更多的数字游民来到该国。图片：法新社日本计划通过新的签证制度，让被称为“数字游牧民族”的外国人才和远程工作者在该国停留更长时间，以促进经济增长和消费。政府周五表示。根据设想的系统，在公司远程工作期间旅行的外国数字游民将能够通过获得指定活动签证在日本居住长达六个月，这一数字有所上升据移民服务局称，从目前短期旅游签证允许的 90 天开始。要获得签证，工人必须满足某些条件，包括居住在其中一个国家与日本签订税收协定且预计年收入超过1000万日元（68,200美元）的49个免签证国家和地区。他们的配偶和子女也将获准入境。政府将从周六开始就该计划征求公众意见，着眼于在截至 3 月的 2023 财年内引入该系统。数字游民在日本拥抱“自由”的工作和旅行生活方式此举之际，商界要求政府加大力度欢迎数字游民进入该国。据移民服务局援引美国旅游公司的一项调查显示，全球估计有超过 3500 万人成为数字游民。去年 6 月，政府表示将考虑增加数字游牧者的数量。作为 6 月批准的“新资本主义”增长和再分配政策的一部分，他们有资格保留的期限。法务大臣小泉龙二在新闻发布会上表示，数字游牧民“可以成为创新的源泉”会议。 “虽然许多国家都在努力吸引他们，但我们希望这些人也能在日本工作。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250685/japan-allow-longer-stays-digital-nomads-who-earn-us68000-yearly?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国专家：非洲冲突地区和阿富汗的恐怖威胁严重，欧洲的恐怖威胁也有所上升</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3250679/terror-threat-high-africa-conflict-zones-and-afghanistan-and-rose-europe-un-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3250679/terror-threat-high-africa-conflict-zones-and-afghanistan-and-rose-europe-un-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本研究显示，由于出生率下降，三分之二的已婚夫妇“几乎无性”或不再发生性行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3250558/japan-study-reveals-2-3-married-couples-nearly-sexless-or-no-longer-have-sex-amid-falling-birth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3250558/japan-study-reveals-2-3-married-couples-nearly-sexless-or-no-longer-have-sex-amid-falling-birth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>妮可·基德曼关于香港侨民和中国的系列节目揭晓了新的军舰技术：《南华早报》本周七大亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3250675/nicole-kidmans-series-hong-kong-expats-china-unveils-new-warship-technology-scmps-7-highlights-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.02 12:07在一份报告中，福建号被拖船拖曳国家电视台 1 月 2 日。图片：中央电视台我们从本周的新闻中精选了七个故事，涵盖香港、中国大陆、整个亚洲地区及其他地区，这些故事引起了读者的共鸣并具有启发意义关于热点问题。如果您想查看我们的更多报道，请考虑。中国第三艘也是最新的航空母舰福建号尚未进行海试，但其设计细节 - 包括先进的“一体化”桅杆正在逐步亮相。本月早些时候，备受关注的福建电磁飞机弹射器首次在国家电视台上亮相，这表明它少了一条发射轨道比美国杰拉尔德·福特号航空母舰——世界上唯一一艘配备该技术的航空母舰。女演员妮可·基德曼于 2021 年 8 月 23 日在香港的一个市场为外籍人士拍摄场景。照片：法新社一部由妮可·基德曼主演的关于外籍人士的新电视剧立法者表示，《香港》让政府陷入了尴尬的境地，并且没有以积极的方式描绘这座城市，而它所描绘的一些社区成员则表示，该剧描绘他们生活的方式是不现实的。&lt; h3&gt;Henry Wong 插画在中国各地，大量外国企业正在努力应对其不温不火的业务表现与北京对经济的乐观描述之间的鸿沟。香港领导人公布计划制定全面的国内国家安全立法，打击叛国、叛乱、破坏、外国干涉、窃取国家机密和间谍活动，并将其宣传为一部“防御法”，以在中国与西方地缘政治紧张局势升级的情况下抵御针对香港的袭击.朝鲜领导人金正恩于 1 月 10 日参观一家军工厂。照片：朝鲜中央通讯社（路透社）观察人士警告说，平壤坚持为其武器计划提供资金可能会成为该政权的“政治定时炸弹”。发现他们的欠薪被转移来支持本国的军火生产后，他们发生了骚乱。中国国家安全部公布了当局可能传唤某人“喝杯茶”的原因，这是“传唤”的委婉说法。图片来源：Shutterstock北京最高情报机构首次列出了需要接受其机构审查的10项条件——主要涉及国家安全、国家秘密和违反国家法律的行为更新的反间谍法——这可能会导致质疑，用俚语来说就是“请茶”。一对中国老年夫妇被赶出自己的家，所面临的困境“房子最终归我儿子和孙子所有，所以我不认为他们会做出什么可怕的事情来“我在死前是我，”金父亲说道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3250675/nicole-kidmans-series-hong-kong-expats-china-unveils-new-warship-technology-scmps-7-highlights-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>离开美国前往中国的获奖人工智能科学家在北京创造了世界上第一个人工智能孩子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250529/award-winning-ai-scientist-who-left-us-china-creates-worlds-first-ai-child-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.02 12:08全球首个人工智能虚拟实体在北京亮相。图片来源：Shutterstock随着童童的诞生，科幻小说现已成为现实。童童是中国科学家开发的世界上第一个虚拟人工智能 (AI) 实体。这款开创性的人工智能被亲切地命名为“小女孩”，即中文“童童”，它在北京通用人工智能研究院（北京通用人工智能研究院）主办的“通用人工智能前沿技术展”上亮相，于1月28日至29日在北京举行。 BIGAI）。在那里，参观者可以与小女孩互动。当她被设定为喜欢整洁时，她会自己修理一个弯曲的相框。如果框架太高，她够不到，她会找到一个凳子，这样她就可以在没有人帮助的情况下将其拉直。而且，如果有人打翻了牛奶，她会自己找毛巾擦干净，展现了她解读人类意图的能力。与人工智能中流行的大语言模型不同，小女孩可以独立地给自己分配任务，从探索环境到整理房间、清理污渍。她有自己的情感和智力，有自主学习的能力。“小女孩有思想，会努力”理解人类传授的常识。她能辨别是非，在各种情况下表达自己的态度，并有能力塑造未来。”BIGAI 发布的一段视频说道。世界正处于十字路口：灭绝还是新的人工智能文明？在人工智能的通用标准和测试任务方面，“小女孩”表现出类似于三四岁孩子的行为和能力。通过探索和人际互动，她可以不断提高自己的技能、知识和价值观。正如一位研究人员所解释的，一般智力的一个关键方面是拥有类似于人类的身体和社会常识。在自身价值观的驱动下，人工智能实体不仅应该能够完成无限的任务，还应该自主定义新的任务。“为了向通用人工智能迈进，我们必须创建具有以下能力的实体： BIGAI 总监朱松春表示：“能够理解现实世界，拥有广泛的技能。”朱松春在美国学习、生活和工作了 28 年，于 2020 年辞去加州大学洛杉矶分校 (UCLA) 的教授职务。回国创办BIGAI。作为人工智能领域的世界知名学者，研究领域包括通用人工智能、计算机视觉、自主机器人等。他曾获得美国海军研究实验室颁发的 ONR 青年研究员奖和国际计算机视觉会议颁发的马尔奖，这是该领域论文的最高奖项之一。他还曾担任计算机视觉与模式识别会议（CVPR）主席、IEEE计算机学会院士评估委员会副主任。展会上还展示了Tong Test，朱团队去年8月在中国工程院主办的《工程》杂志上发表了一个人工智能测试平台。传统的人工智能测试，侧重于人类识别、任务导向和虚拟环境例如，图灵测试只能评估人工智能与人类的沟通水平，而不能评估人工智能的智力。面向任务的测试可能会导致人工智能系统学习任务过于具体，从而失去泛化能力。虚拟环境测试在创造真实体验的同时，往往过于简化物理环境。Tong Test引入了涵盖视觉、语言、认知、动作和学习五个维度的综合能力评估框架。它还涵盖了从生理和生存需求到情感和社会价值观，甚至群体价值观的价值体系。“通测试有近100个专门任务和50多个一般任务，提供了完整的测试体系为了通用人工智能的发展，”该研究所网站上的一份新闻稿称。“为了让通用人工智能无缝地融入人类环境，它必须在复杂的环境中学习和执行任务，由价值观和对因果关系的理解。这就是为什么我们提出通测试，这是测试通用人工智能的新方向，重点关注实践能力和价值观。”朱在新闻稿中说。“我们的研究将指导通用人工智能学习和提高其能力。更有效、更安全地发挥能力，确保更好地服务人类社会。”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250529/award-winning-ai-scientist-who-left-us-china-creates-worlds-first-ai-child-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>100多名缅甸移民逃离马来西亚拘留中心，1人死于高速公路</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250672/more-100-myanmar-migrants-flee-malaysian-detention-centre-1-dies-highway?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.02 11:47马来西亚准军事民间志愿军成员守卫大门2022 年爆发爆发后的槟城拘留中心。照片：法新社官员称，周四晚间，一名来自缅甸的无证移民与一百多人逃离马来西亚移民拘留中心时，在一场交通事故中死亡。这是多年来马来西亚拘留中心发生的第二起越狱事件。 2022 年 4 月，582 名来自缅甸的罗兴亚难民逃离了吉打州北部的移民站。其中六名移民在高速公路上被车辆撞死。移民局局长 Ruslin Jusoh 表示，周四晚上，共有 131 名移民从马来西亚西部霹雳州的美罗移民拘留站逃出。在周五的一份声明中。马来西亚警方对非法移民工人的突袭助长了“仇外”观点他说，其中一名移民在交通事故中死亡，并补充说搜查行动是国家通讯社马新社援引霹雳州的一份声明称，从仓库男子区逃出的移民包括 115 名罗辛亚族难民和 16 名其他族裔的缅甸国民。警察。马新社报道称，死者是在高速公路上被车辆撞死的。马来西亚不承认难民身份，长期以来一直是逃离迫害的罗兴亚人的首选目的地但近年来，马来西亚拒绝载运罗兴亚难民的船只，并将数千人关押在拥挤的拘留中心，作为打击无证移民的一部分。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250672/more-100-myanmar-migrants-flee-malaysian-detention-centre-1-dies-highway?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰声称其海上无人机在黑海击沉了俄罗斯军舰。莫斯科称美制爱国者导弹击落了其飞机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250663/ukraine-claims-its-sea-drones-sank-russian-warship-black-sea-moscow-says-us-made-patriot-missiles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250663/ukraine-claims-its-sea-drones-sank-russian-warship-black-sea-moscow-says-us-made-patriot-missiles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国议员启动缅甸国会核心小组，以支持民主斗士</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250665/us-lawmakers-launch-congressional-caucus-myanmar-bolster-support-pro-democracy-fighters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.02 11:19缅甸安全部队在“无声罢工”期间在街道上巡逻纪念2月1日仰光军事政变三周年。图片：法新社美国众议院议员周四启动了有史以来第一次缅甸国会核心小组会议，标志着该国军事政变三周年。两党核心小组由明尼苏达州民主党人贝蒂·麦科勒姆和密歇根州共和党人比尔·休伊曾加担任主席，旨在加强国会对缅甸人民反对军政府的支持。东南亚国家民主选举产生的领导人将于 2021 年 2 月 1 日举行。国会核心小组是由国会议员组成的小组，他们开会协调共同的立法目标。在特定的国会会议上，通常有数百个核心小组，尽管其中一些比其他会议更活跃。“这个核心小组将成为美国各地缅甸社区的重要渠道，并寻找支持人类的方法。周四，休伊曾加使用缅甸以前的名称“缅甸”表示。两位联合主席还在新闻稿中补充说，核心小组将“解决并倡导缅甸人民的权利和民主代表权”。他们表示，该国的人道主义危机已经达到了迫切需要国会领导人关注的程度。 &gt;政变三年后，缅甸军政府可能会在“生存游戏”中加强残暴周三，执政军政府延长了自 2021 年以来一直实行的紧急状态——在发动冲击性攻势几个月后武装民族团体占领了中国边境附近以前受军方控制的领土。联合国估计，自政变以来，缅甸已有 230 万人流离失所，数千人被杀，军政府部队继续打击与影子政府和少数民族军队结盟的民兵。为了应对危机，美国国会于 2022 年通过了《缅甸法案》，授权向缅甸少数民族武装团体提供技术和非致命援助，除了持续的人道主义援助外，华盛顿还对与军政府有联系的个人和公司实施了多轮制裁。周三，它对缅甸实体采取了进一步的惩罚措施，并呼吁世界各国加大对敏昂莱将军领导的政权的压力，要求其停止暴力。与此同时，中国已促成了几起事件。少数民族武装团体与军政府之间达成了和平协议，最近的一项协议是上个月发生的。美国的倡导者希望新的国会核心小组将有助于推动缅甸更强有力地实施Act，美国派往内比都的特使和一个新的咨询小组，负责处理自军事接管以来美国银行冻结的缅甸政府资金 10 亿美元。总部位于美国的新缅甸运动表示欢迎“我们迫切需要美国国会的领导，以确保美国政府加紧支持缅甸人民恢复文官统治的斗争，”周四表示。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250665/us-lawmakers-launch-congressional-caucus-myanmar-bolster-support-pro-democracy-fighters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>