<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Feb 2025 09:15:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>3月1日在香港生效的4种新运输规则</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3299797/4-new-transport-rules-take-effect-hong-kong-march-1?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.23 16:01   四个新的运输规则将于3月1日生效，以使香港与包括遥控停车在内的全球标准保持同步。照片：讲义   3月1日将生效许多新的运输规则，以使香港与全球标准相提并论，其中包括一些在遥控停车场和其他方面，这将减轻有关什么的限制当局说，在停放的车辆上展示的视觉展示板显示。 运输部门周日宣布，在下周六将有四项主要的运输规则以及其他技术修正案生效，影响了私人汽车和重型的驾驶员车辆。 “各种新要求旨在为公众提供便利，提高道路安全，并促进香港新汽车技术的应用和开发，并遵守国际车辆的建设和维护标准，”部门发言人说。 根据新规定，将允许驾驶员使用手机或其他设备在指定条件下完成停车位。该部门将为遥控停车系统设定技术要求以确保安全，而车辆只能使用政府批准的系统。 汽车经销商和进口商必须为配备遥控器配备的现有汽车提交单个申请 从下周六开始，驾驶员可以在其车辆内部的视觉显示中显示与非驾驶相关信息，因为政府放松了此类显示器的限制。 在下面当前的法律，只能在驾驶员座椅前的视觉显示单元中显示与驾驶有关的信息。 具有可扩展空中结构的车辆，例如起重机和空中平台，也必须安装一个发言人说，续签许可证的持续警告系统发言人说。 3月1日之前注册的其他类型的航空结构（例如平台和威先生）必须在明年9月之前完成安装。 运输部将为超重警告系统制定技术指南并通知车辆的相关交易和所有者。  在新规则下，驾驶员可以在其车辆内部的视觉显示上显示非驾驶相关信息，因为政府放松了对此类显示器的限制。照片：Dickson Lee    各种类型的电动汽车将不再需要申请从3月开始从Expressways行驶的许可证。新规则将涵盖出租车，私人巴士，私人和公共汽车，货车和带电力的电力供电的电力供电的电力。 该法规还将扩展允许的最大允许的最大值单层公交车的高度从3½米到四米。车辆还可以将LED用于灯和指示指示器。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3299797/4-new-transport-rules-take-effect-hong-kong-march-1?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国准备回应唐纳德·特朗普对美国投资的“歧视性”遏制</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299794/china-ready-respond-donald-trumps-discriminatory-curbs-us-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.23 14:30   唐纳德·特朗普（Donald Trump）下令美国使用“所有必要的法律文书”来阻止中国投资。照片：法新社  中国在本周末表示，准备回应“歧视性”的美国总统命令，限制了中国对关键美国技术和基础设施的投资。 周六，唐纳德·特朗普总统签署了“美国第一投资政策”备忘录，下令美国“使用所有必要的法律文书”来阻止中国隶属关系的投资，“关键基础设施，医疗保健，农业，能源，原材料或其他战略部门”。 这些工具包括在美国外国投资委员会，该委员会审查了来自海外的投资是否影响美国国家安全。 中国的商务部回应说，这些措施“非常不合理”。 “这是歧视性的。这是一种典型的非市场实践，严重影响两国公司之间的正常经济和贸易合作。商务部周六表示。  备忘录说，中国一直以“多样的方式，都可见的方式，中国一直针对美国技术的“皇冠珠宝”，包括食品供应，农田，矿产，自然资源，港口和运输码头 该命令说：“ [中国]不允许美国公司接管其关键基础设施，美国不应允许[中国]接管美国的关键 补充说，华盛顿还将使用“法律文书”来阻止美国对中国军事工业部门的投资，并指责北京利用美国资本来发展和现代化其军事，情报和其他安全中国商务部表示，美国命令“概括了国家安全的概念”，并警告说，紧缩安全审查将“严重破坏”公司对公司的信心 敦促华盛顿为中国公司在该国投资“公平，透明，稳定和可预测的商业环境”。    “许多美国商业委员会和公司都提出，美国对中国的投资限制将使美国公司放弃中国市场给其他竞争对手。”  “中国敦促我们遵守国际投资和贸易规则，尊重市场经济的法律，并停止政治化和武器化经济和贸易问题。中国将密切监视美国的发展，并采取必要的措施来捍卫我们的合法权利和利益。北京对美国关税和其他针对中国商品的限制有“严重的担忧”。中国的经济政策和控制麻醉品流动的努力。 本月初，特朗普下令对进入美国的中国商品征收10％的关税。北京宣布将对某些美国产品征收10％至15％的惩罚性关税。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299794/china-ready-respond-donald-trumps-discriminatory-curbs-us-investment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的迪斯尼乐园篮板以记录红色9年后的利润：议员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3299796/hong-kongs-disneyland-rebounds-record-profit-after-9-years-red-lawmaker?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.23 15:01    2024年6月在香港迪斯尼乐园的游客。一位议员表示，该公司在损失9年后，在2024年获得了创纪录的利润。照片：乔纳森·黄（Jonathan Wong）  香港迪斯尼乐园度假胜地已经恢复了九年来首次盈利，并以创纪录的表现恢复。需要寻求公共资金以进一步扩展。 立法者和圆桌会议召集人迈克尔·蒂·普克·苏恩（Michael Tien Puk-Sun）周日揭示了迪士尼乐园的管理层，主题公园已经结束了 截至2024年9月30日的一年中，主题公园的净利润是2013  -  14年度的两倍，这是最佳一年的两倍。这意味着，基于2013  -  14年度的3.32亿港元的数字，这一主题公园去年可能至少获得6.64亿港元（8550万美元）。  tien补充说，收入增长了50％以上与一年前相比迪斯尼乐园的游客人数在去年的访客人数增长了100万以上，在大陆游客的返回和东南亚客户的强劲增长的带领下。 ，   ，香港人中的数字曾经是公园的主要游客来源鉴于居民越过边界在中国大陆的趋势的趋势。 “它在亏损了九年后恢复了荣耀，并能够在其近20年的运营中获得[盈利]仅3年。”  迪斯尼乐园将于周二揭示其数字。  根据2007-08至2022-23之间的记录，表现最好的一年是2013  -  14年，当时该公司获得了3.32亿港元的净利润。最糟糕的一年是2020年，当时Covid-19开始大流行时 - 该公司的净亏损为26.6亿港元。  2022-23，迪斯尼乐园的Ebitda的年份每年增长207％，至924年港元。百万。 收入飙升156％，达到57亿港元，而访客人数增长了87％，达到6.4亿。  “迪斯尼说，暂时他们不需要来立法委员会获得任何资金，并且对推出新功能并进一步扩展充满信心。”  在2017年，Legco以109亿港元的扩张驱动器批准了迪士尼乐园的54.5亿港元，其中包括与大片动画功能相关的景点。漫威超级英雄电影，以及对《睡美人城堡》和其他人的翻新。 指出政府对香港迪斯尼乐园的部分所有权，蒂恩说，他呼吁该公司的管理层免费提供给香港的免费入场券永久居民，纪念今年9月的主题公园20周年。 “管理层表示将认真研究它，” Tien注意。     2024年6月在香港迪斯尼乐园举行的以皮克斯主题为主题的水上。 香港政府在兰塔岛（Lantau Island）的主题公园拥有52％公园。  tien呼吁政府在主题公园和即将开放的大型基础设施Kai Tak Sports Park之间建立合作，以促进城市的旅游业和经济。 “当更多的外国投资者来到香港在凯塔（Kai Tak）参加大型赛事时，他们也可能会前往迪士尼乐园。” &lt; /p&gt;   获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3299796/hong-kongs-disneyland-rebounds-record-profit-after-9-years-red-lawmaker?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反对中国影响者声称每天赚取41,000美元的反对</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3299266/backlash-chinese-influencer-claims-earn-us41000-day-doing-nothing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.23 14:00   一位在中国有500万球迷的在线影响者在声称每天无所事事每天赚取41,000美元后面临批评。照片：SCMP复合/Douyin/sohu   一位中国在线影响者，他一日躺在床上，在一天中吹嘘赚取30万元（41,000美元）的赚钱 - 赚钱”引起了严重的反弹在线。社交媒体平台最近在现场直播中透露了她的收入。  2月8日至16日之间，她在一个主要的现场直播平台上的销售总计1039万元人民币（140万美元），估计为2.79百万元获得了。 在另一个实时流媒体平台上，她的销量在过去七个中达到894万元（120万美元） days.  gu甚至活着播放了自己洗屁股，以增加在线流量。照片：Douyin    “我们没有偷窃，我们没有抢劫。我们赚到的所有钱都是艰难的。当我说我整天什么都不做时，这是为了挑衅人们。您认为我整天什么都不做吗？我说只是为了激怒那些仇恨。 ，还有一个博士生哭泣。她重新定义了“辛苦赚来的钱”的真正含义。 br /&gt;   rs：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3299266/backlash-chinese-influencer-claims-earn-us41000-day-doing-nothing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的预算将重点放在“财政合并”上：Paul Chan</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3299791/hong-kongs-budget-will-focus-fiscal-consolidation-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.23 14:01   今年预算的封面是绿松石蓝色，象征着香港的“蓝色海洋”，据该市财务负责人保罗·陈（Paul Chan）说。照片：Facebook   香港将遵循“财政合并”的策略，政府“严格控制”公共支出，即使它试图改善与居民相关的服务，即使它试图改善赤字”财务负责人说。措施将提高城市的竞争力，并考虑“用户付费”，因为他试图增加公共收入。几年，预算将引入加强的“财政合并”策略，”他在每周博客中写道。 “在维持和改善公共服务的同时，政府将严格控制公众支出。同时，将努力提高收入，同时考虑香港的竞争力和“用户付费”原则。” 129亿美元），他在2024年初和连续第三年期望的两倍以上。政府将灵活利用公共资源和市场力量来加速发展和投资将来。 他强调，面对一个复杂且不断变化的国际环境，纽约市应抓住发展机会。  Chan还强调，该市应利用技术进步和创新应用来推动经济增长，转变和升级传统行业并发展新的经济势头。 财务总监也解释了预算文件的绿松石封面象征着未来发展机会的“蓝色海洋”，以及高质量经济增长的强大基础。 他补充说，公众应该对香港的自信和乐观未来，得到了祖国和所有地方部门的努力的坚定支持。  北点的一家餐厅展示了财政部长保罗·陈（Paul Chan）的现场直播，他于2024年2月发表了预算演讲。照片：尤金·李    ，杰弗里·洛姆（Jeffrey Lam）该市最高决策机构执行理事会成员Kin-fung表示，增加的收入与削减成本一样重要。 “我们应该专注于吸引更多的资本和公司涉足香港。他们可以创造就业机会并在获利时缴纳更多税款。”他告诉媒体。  lam也是代表商业部门的议员，他补充说，政府应提供更多的激励措施来吸引海外公司投资，列举了为土地和建筑项目提供灵活性的榜样。亚洲国家（东盟）。 尽管敦促政府增加收入，但Lam反对对更高收入的人提高税收。 “除了吸引我们的司法系统外，许多公司都开始香港为我们的简单和低税制制度。如果我们通过添加它进行更改，并且给他们带来负面印象，”他说。  他指出，去年的预算对薪水提出了两级标准税率，在这种情况下，富人将为薪水支付15％的标准利率第一的他们的净收入的500万港元（638,792美元），其收入高于该基线的收入为16％。 “它仅涉及很少的钱。为什么让这么少量的钱影响他人的投资态度？这不值得损失，”林说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3299791/hong-kongs-budget-will-focus-fiscal-consolidation-paul-chan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>廉价的药物驱动器可能会侵蚀中国医疗保健系统的信任</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3299792/cheap-medicine-drive-could-erode-trust-chinas-healthcare-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3299792/cheap-medicine-drive-could-erode-trust-chinas-healthcare-system?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>淘宝在香港的第一家实物商店</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3299793/taobaos-first-physical-store-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.23 14:12   中国电子商务巨头淘宝（Toobao）在香港开设了第一家实物商店。   中国电子商务巨头淘宝精已在香港开设了第一家实体店。 位于该市受欢迎的TSIM SHA TSUI购物区，Papahome提供10,000多家家具和家庭装饰物品供客户在网上订购之前查看。  TAOBAO由阿里巴巴集团（Alibaba Group）经营，该公司也是南中国人早上的母公司张贴。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3299793/taobaos-first-physical-store-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度救援人员寻找被困在“不幸”隧道崩溃的工人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3299795/indian-rescuers-search-8-workers-trapped-unfortunate-tunnel-collapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.23 14:16    Srisailam左岸运河隧道的倒塌部分，其中至少有八名工人被困在其中。图片：讲义  印度南部的搜索团队周日在营救八名据信被困在建设过程中倒塌的隧道中的工人。 。 事故发生在周六在特兰甘纳州的州发生，因为水和土壤突然流动导致一部分隧道陷入困境。 坐落在无聊的机器附近的工人设法逃脱，但另一个该州执政的国会党在社交媒体上的一份声明中说： “这是一个不幸的事件，但我们致力于安全地将他们带出来，据信我们致力于安全地将他们带出来，据信我们致力于安全地将他们带出来”国家灌溉部长N. Uttam Kumar Reddy告诉记者，并补充说，正在进行协调的搜救工作。在星期六晚上。报道说，隧道的通风系统仍然有效，这确保了氧气向被困工人的供应。   去检查该网站的救援队由于无法进一步进一步返回。图片：讲义   媒体报道说，在救援队可以帮助定位和撤离被困的工人之前，需要抽水并清除碎屑。 大型基础设施建设地点发生的事故在印度很常见。  2023年，在马拉松17天的工程救援行动中，有41名印度工人被救出一条部分倒塌的喜马拉雅路隧道位于北部北部州。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3299795/indian-rescuers-search-8-workers-trapped-unfortunate-tunnel-collapse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港儿童医院的停职部门在六月之后恢复</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3299789/hong-kong-children-hospitals-suspended-ent-department-resume-after-june?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.23 13:04   香港儿童医院表示，2月7日，它已暂停其ENT部门，并将500多名患者转交给其他公共医疗机构。照片：果冻TSE   香港儿童医院，最近被迫暂停在耳朵，鼻子和喉咙（ENT）部门（ENT）部门，将在今年下半年逐渐恢复运营下一个季度“如果可能的话”，医院管理局的首席执行官说，他在人力短缺方面看到了“隧道中的光”。  Tony Ko Pat-sing周日表示，工党紧缩引起自2月初以来，九龙市医院的ENT服务停学了。   暂停剩下的500多名患者需要转移到其他公立医院。   “耳朵，耳朵，鼻子和喉咙[专业]本身并不是一般医院的大型专业 - 一个网络的部门通常有大约10个左右的同事。在儿童医院，因为他们专门研究儿童，所以人数更少。” P&gt;他说，小儿耳鼻喉科是一个高度专业的领域，也鼓励接受海外培训的医生来香港来帮助减轻负担。 专家他补充说，其他医学领域也正在接受培训以应对一些简单的病例。在此期间，我们一直在仔细协调和审查每个案件，以查看[哪个]可以转移到相关部门。”他补充说，需要紧急护理的孩子继续在其他公众接受治疗医院。 他表示乐观的态度，即情况将通过新招聘和目前休假的医生返回。     ，而目标是在下半年恢复全部服务KO表示，当局表示当局希望加快这一过程。 “ src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/02/02/23/25a4a54b-42c7-42c7-4aac-b5b6-364da2a2a2a2a2a2a2a0e118_5533333333333331.jpg” 医院管理局首席执行官托尼·科（Tony Ko）表示，他希望香港儿童医院的ENT服务能够在下一季度“如果可能的话”恢复。照片：果冻TSE     KO还讨论了当局如何探索人工智能（AI）来提高效率并支持医生，例如帮助报告写作。 /p&gt; 他说，该技术将用作协助而不是替换医生的工具。 他补充说，最近发射的AI驱动的“预警系统”可以将患者数据分析为确认那些有恶化的风险，允许主动干预。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3299789/hong-kong-children-hospitals-suspended-ent-department-resume-after-june?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX的麝香起诉了作者Ashley St. Clair的监护权</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299788/spacexs-musk-sued-custody-his-alleged-13th-child-author-ashley-st-clair?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.23 12:24    &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; 阿什利圣克莱尔（右）起诉埃隆·马斯克（Elon Musk），要求其涉嫌儿子的监护权，声称他没有公开或私下承认或照顾孩子。照片： @stclairashley/x   保守的作家兼影响者阿什利·圣克莱尔（Ashley St. Clair）起诉埃隆·马斯克（Elon Musk根据人们观看的文件，这位有争议的亿万富翁。她还提出了一份亲子申请请愿书，试图合法地将马斯克建立为5个月大的男孩的父亲，在文件中称为R.S.C。 ，根据用户Mag的说法，该新闻首先报道了这一消息，圣。克莱尔（Clair）声称她和53岁的特斯拉首席执行官于2023年5月开始建立浪漫关系，然后构思了R.S.C.去年一月。据报道，她于9月17日生下了这个男孩。 尽管SpaceX首席执行官据称声称“在各种书面通信中对孩子的父母表示同情”，如归档中包括的屏幕截图所示，但St. Clair表示Musk说Musk已有拒绝公开承认R.S.C.文件说，作为他自己的。 马斯克不在那个男孩的诞生中，“没有参与他的护理和养育”。圣克莱尔（St. Clair）声称，马斯克（Musk）只遇到了他们的孩子三遍，最后一次是在11月下旬，他从未要求见过男孩或在没有她发起的情况下检查自己的幸福。    作者Ashley St. Clair Hassues Elon Musk凭借其所谓的孩子的监护权，寻求父亲认可并参与男孩的生活。照片： @stclairashley/x    在备案中共享的一个屏幕截图中，似乎是麝香的发件人似乎敦促圣克莱尔（St.总统大选中的“威胁级别”。马斯克（Musk）是唐纳德·特朗普（Donald Trump）的顶级竞选捐助者之一，此后被任命为政府政府效率部门的负责人。 “我在特朗普被暗杀后排名第二。醒来。这不是以牺牲安全为代价的情感的时候。” “如果我在安全上犯了一个错误，[R.S.C.]永远不会认识他的父亲。”  “这就是为什么父亲在他的出生证明中发现的原因是空白的，E。以及为什么他有我的姓氏据称，圣克莱尔回答说，马斯克说：“目前有必要。 …松散的嘴唇下沉。”   st。克莱尔（Clair）在情人节（Valentine）首次公开宣布该孩子，据称是一个未命名的小报计划打破新闻。她在X上写道：“埃隆·马斯克（Elon Musk）是父亲。最近几天，很明显，小报媒体打算这样做，无论它将造成什么伤害。媒体尊重 几天后，圣克莱尔（St. Clair）声称，马斯克（Musk）与她停止了联系，尽管她进行了许多与她联系的尝试。 马斯克尚未公开对任何圣。克莱尔的主张。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299788/spacexs-musk-sued-custody-his-alleged-13th-child-author-ashley-st-clair?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国航空公司参观菲律宾，在有争议的南海弯曲核动力肌肉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3299786/french-carrier-visits-philippines-flexes-nuclear-powered-muscle-disputed-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.23 11:59   法国海军的核动力航空母舰查尔斯·戴高勒（Charles de Gaulle）于2025年1月28日在印度尼西亚停靠。照片：法国法国法国法国核动力航空公司和随身携带的军舰是周日在菲律宾与菲律宾部队在有争议的南中国海举行战斗训练后，以一场火力展示，这可能会对中国。 查尔斯·德·高勒（Charles de Gaulle）周五在马尼拉西北部的美国海军基地苏比克湾（Subic Bay）停靠，在印度太平洋地区部署了两个多月后，休息了一个休息时间。法国航空公司与安全盟友进行了应急准备情况，并促进区域安全，包括菲律宾部队，海军船和战斗机。菲律宾和法国官员说，他们周五在南中国海举行了反海洋战争演习和空中战斗训练。 去年，法国海军首次部署了护卫舰在有争议的水域内及其附近与美国和菲律宾对手一起航行。它是美国和菲律宾盟军多年来最大的年度战斗演习的一部分。这些演习涉及16,000多名军事人员。这些演习可能会激发对抗并破坏区域稳定。 法国最近和正在进行的军事部署到菲律宾，强调了其“对区域安全和加强印度太平洋海上合作的共同目标。在美国海军的领导罢工团体中，其中包括三艘驱逐舰军舰和一艘石油补给船，在有史以来第一次访问菲律宾，法国官员说。 法国一直在与菲律宾和其他东南亚国家的军事交往，与中国在有争议的水域（这是全球关键的全球贸易和安全路线）中，尽管说那些紧急准备的行动   中国都在任何外国部队，尤其是美国军方及其盟友的情况下，他们都在进行战争演习，或在南中国海的巡逻，北京几乎全部声称，尽管它没有公开释放其主张的确切坐标，否则有10条虚线以外，以模糊地将其在地图上称为其领土的划分。   北京的说法与菲律宾，越南和马来西亚的主张重叠，在长期未解决的领土对峙中。印度尼西亚还在纳图纳水域与中国海岸警卫队和钓鱼舰队发生暴力对抗。根据澳大利亚国防部长理查德·马尔斯（Richard Marles）的说法在2月11日事件中，没有机组人员受伤。一位中国外交部发言人指责澳大利亚飞机“故意”侵入空域，涉嫌中国和越南竞赛。   法国海军的核动力航空母舰查尔斯·德·高勒（Charles de Gaulle）于2025年1月31日在伦波克（Lombok）的吉利·马斯港（Gili Mas Port）停靠。塞巴斯蒂安·莱科努（SébastienLeCornu）和菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗（Gilberto Teodoro）签署了一项协议，以促进军事合作和联合 法国和菲律宾去年就一项辩护公约开始了会谈，该协议将使每个国家的部队能够在对方的领土上进行演习。法国谈判人员已将该协议草案交给了菲律宾同行，以开始谈判。 菲律宾还与美国和澳大利亚签署了这种强制性协议。预计将与日本立法者批准与日本的签署协议，以执行该协议，而新西兰和菲律宾之间的谈判最近就达成了类似的辩护协议。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3299786/french-carrier-visits-philippines-flexes-nuclear-powered-muscle-disputed-south-china-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家将波音的氦泄漏危机变成隐形导弹技术突破</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299454/chinese-scientists-turn-boeings-helium-leak-crisis-stealth-missile-tech-breakthrough?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.23 12:00   波音的Starliner航天器经历了氦气泄漏，在国际空间站搁浅了两名NASA宇航员。现在，中国科学家利用这种情况提出了科学的突破。照片：NASA通过ap   在具有讽刺意味的解决问题的讽刺性转折中，中国的研究人员改变了挥之不去的NASA头痛 - 滞留的波音Starliner Astronauts  - 变成了革命性的推进突破性的突破战争和太空旅行。 自去年6月以来，两名NASA宇航员在国际空间站陷入了困境氦气泄漏丧失了航天器的推进器系统 - 波音陷入困境的Starliner胶囊。 因此，氦气，用于施加液态火箭燃料的超轻气体，已成为工程脆弱的象征。。 现在，中国科学家报告说，他们已经利用了这一缺陷来实现五角大楼规划者长期以来寻求的东西：能够实现的固体燃料火箭将其排气性降低到近距离温度的同时，将其排气化为近三倍，使红外传感器几乎看不见。 在本月发表在Acta Aeronautica et astronautica Sinica上的一项研究中，由航空航天研究人员Yang领导Harbin Engineering University的Zenan详细介绍了如何通过微米尺度的毛孔将氦气注入传统的固体火箭电机潮流。 氦气不会燃烧，而是氦气与燃烧气的最佳比率（1：4）使特定的冲动增加了5.77％，使推力水平通过可调节的注射，Yang和Yang和Yang和他的同事写道。 冷氦气还有助于将热隐身带到一个全新的水平。计算机模拟建议。    ，几乎所有红外的导弹卫星在技术上几乎可以通过技术逃避检测，从而通过1,327摄氏度（2,420华氏度）冷却的排气羽流。氦气的惰性性质避免了燃烧的不稳定性，与诸如氢之类的挥发性替代品不同。 该技术也可以在快速响应固体燃料火箭上以较低的成本发射卫星，以较低的成本，这是军事需要的迫切能力 这一想法背后的物理学是在4g/mol时，氦气的超轻气体会在4g/mol时膨胀并加速排气速度。微型注射 -  2mm孔是最佳的 - 比传统燃烧副产品的速度要高得多 -  29g/mol。 室温氦气，当吸收燃烧气中的过量热量时，不仅会损坏红外签名但根据杨的团队的说法，也有助于保护喷嘴材料。 他们的工作发现实时氦气流量调整使单个电动机可以扩展推力从100％到313％，这是一种潜在的高速导弹机动性游戏改变者。 研究人员将这项技术与“解决高速，远程，红外隐身挑战”联系起来 - 直接点头向美国高音导弹防御。 冷却的羽流可以逃避Spacex Starshield的寻求热卫星和SM-3 Block IIA拦截器虽然推力调制可以实现不稳定的终端轨迹。美国宇航局的商业工作人员计划经理史蒂夫（Steve Stich）在一份声明中说：“人类太空飞行充满了意想不到的挑战。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299454/chinese-scientists-turn-boeings-helium-leak-crisis-stealth-missile-tech-breakthrough?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>稀有菲律宾鹰小鸡的诞生生存希望</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3299613/birth-rare-philippine-eagle-chick-lifts-survival-hopes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3299613/birth-rare-philippine-eagle-chick-lifts-survival-hopes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>混乱之美：日本冰雹香港的九龙围墙城市电影展览</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3299754/beauty-chaos-japanese-hail-hong-kongs-kowloon-walled-city-film-exhibition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3299754/beauty-chaos-japanese-hail-hong-kongs-kowloon-walled-city-film-exhibition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港产前测试先驱者说，AI驱动的血液分析可能刺激癌症检测</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3299547/ai-driven-blood-analysis-may-spur-cancer-detection-hong-kong-prenatal-test-pioneer-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3299547/ai-driven-blood-analysis-may-spur-cancer-detection-hong-kong-prenatal-test-pioneer-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>