<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2024 09:16:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国大陆游客选择网上宣传的便宜香港美食作为“黄金周”旅行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280777/mainland-chinese-tourists-choose-cheap-hong-kong-eats-touted-online-golden-week-trips?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280777/mainland-chinese-tourists-choose-cheap-hong-kong-eats-touted-online-golden-week-trips?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎巴嫩男子称以色列空袭造成 17 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280778/lebanese-man-says-israeli-air-strike-killed-family-17?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280778/lebanese-man-says-israeli-air-strike-killed-family-17?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚一名父亲因担心儿子深夜赛车安全而纵火焚烧其摩托车</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3280310/malaysia-dad-sets-sons-motorbike-fire-driven-concern-his-safety-late-night-races?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 16:00马来西亚一名父亲因担心儿子深夜观看摩托车比赛而受伤，于是烧毁了他的摩托车。图片来源：SCMP composite/X.com/TikTok
马来西亚一名父亲因担心可能发生的致命事故而点燃了儿子的摩托车，引发网上争议。这位父亲来自马来西亚中部吉隆坡郊外的沙阿阿南，他在 TikTok 上发布了自己焚烧摩托车的视频。该视频的观看次数已超过一百万次。据当地媒体《星洲日报》报道，这位未透露姓名的父亲为儿子买了这辆摩托车，因为他认为儿子骑车上学更方便。然而，这位父亲发现，年龄不详的儿子已经迷上了骑摩托车。他经常参加摩托车比赛，并且很晚才回家，这引起了父亲的安全担忧。父亲试图说服儿子不要参加摩托车比赛，但他的建议没有被采纳。绝望之下，父亲做出了烧毁摩托车的激烈决定，他认为这比儿子死于事故要好。父亲（上图）恳求儿子不要参加比赛，无奈之下，他烧毁了摩托车以保证儿子的安全。图片来源：TikTok“我不想永远失去我的儿子，”父亲说，他在视频中表达了自己的恐惧，强调了他担忧的程度。“我也不想接到警察的电话，说我儿子因为赛车而被拘留。”报道没有透露父亲烧毁摩托车时他儿子的反应。父亲表示，摩托车已经成为他和儿子之间冲突的主要根源，因此，他觉得除了毁掉它别无选择。他请求观众理解，并为自己的行为辩护，称这是为儿子的幸福而采取的绝望措施。“我这样做是为了我的孩子。在我失去儿子之前，烧毁摩托车是我儿子最好的药，”他说。 “有了这辆摩托车，我儿子就变成了怪物。”该视频在社交媒体上引发热议，公众意见分歧很大。父亲买了这辆摩托车送学校，但儿子却迷上了和朋友深夜赛车。图片来源：Shutterstock“我同意这位父亲的说法。他这样做是出于对儿子安全的真心关心。他救了儿子的命，毕竟生命是不能用金钱买来的。”网上有网友写道。还有人说：“希望儿子能理解父亲的爱。”然而，其他人并没有看到这位父亲决定的积极一面。“他的做法很暴力。你应该把你的孩子当朋友，而不是敌人。你应该和你的孩子商量一下。你的行为并没有解决问题，只会让你和你儿子的关系恶化。”一则评论写道。还有人补充道：“为什么不卖掉它？卖了还能赚点钱。”摩托车成为家庭纠纷焦点的新闻也在中国成为头条新闻。今年6月，广东省南部的一位父亲烧毁了儿子的摩托车，火势太大无法扑灭，他们不得不报警。这位父亲被带到派出所接受调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3280310/malaysia-dad-sets-sons-motorbike-fire-driven-concern-his-safety-late-night-races?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本新任外长称希望“中国采取负责任的行为”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280773/we-seek-china-behave-responsibly-says-japans-new-foreign-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 15:31日本新任外长岩屋毅周二在东京首相石破茂的官邸合影。图片：路透社日本新任外务大臣岩屋毅周三表示，东京希望与中国建立基于共同利益的“稳定关系”，尽管“我们需要坚持的就会坚持”。“我们希望共同努力建立建设性和稳定的关系，”岩屋毅周二被首相石破茂提名为外务大臣后，在他首次新闻发布会上表示。这位外长表示，他希望“尽快”与中国外长王毅会面，进行“坦诚的交流和对话”，但日期尚未确定。随着中国在有争议的领土周围加强军事存在，以及日本加强与美国及其盟友的安全关系，这两个邻国的关系已经恶化。“日本和中国之间有许多悬而未决的问题和挑战，但同时也有很多可能性和潜力，”岩屋毅说。两国都是“肩负重要责任的大国”，“两国关系正在朝着积极的方向发展”。共同实现本地区乃至整个国际社会的和平与繁荣”。但同时，“我们也希望中国采取负责任的行为”，岩屋毅补充道。“我们看到有人试图单方面改变东亚地区的现状，因此我们需要建立一个能够坚决阻止此类企图的体系，”他表示。周三，中国国家主席习近平向石破茂表示祝贺，石破茂在周二赢得执政党领导人选举后被议会批准出任首相。岩屋毅呼应了石破茂周三早些时候的评论，并对伊朗对以色列发动导弹袭击表示“深切关注”。“我们强烈谴责这种升级行为，并……强烈敦促有关各方平息局势。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280773/we-seek-china-behave-responsibly-says-japans-new-foreign-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼总统普拉博沃兄弟因税务问题面临瑞士法院扣押账户的命令</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280767/brother-indonesias-prabowo-faces-swiss-court-order-account-seizure-over-taxes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 14:52Arsari 集团董事长兼首席执行官 Hashim Djojohadikusumo 在金钟康莱德酒店。照片：Jonathan Wong瑞士联邦最高法院批准扣押与印尼当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 的大亨兄弟的家族有关的银行账户，因为一场旷日持久的税务纠纷给这位定于本月晚些时候上任的新领导人蒙上了阴影。日内瓦当局一直在追查哈希姆·乔乔哈迪库苏莫 (Hashim Djojohadikusumo) 和他的妻子安妮 (Anie)，以追回他们从 1990 年代末开始在阿尔卑斯山国家第二大城市居住七年多时所欠的 1.54 亿美元税款。法院最近裁定，可以没收这些包含约 50 万美元的账户，以收回这对夫妇所说的欠款，因为他们在花大价钱拯救普拉博沃资金短缺的企业（从采矿到棕榈油种植园）并资助他的竞选活动后破产了。这对夫妇还辩称他们已经离婚，但这一解释被法院驳回，法院认为这是试图逃避纳税义务。在接替即将离任的总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 的普拉博沃 (Prabowo) 准备于 10 月 20 日领导国家之际，税收追偿程序正在进行中。这位前军事将领很可能会在就职典礼前五天确定内阁，预计将有 40 多个部委。印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 8 月在雅加达议会大厦。照片：路透社哈希姆是普拉博沃的密友，他在 2023 年接受《本周亚洲》采访时形容他的哥哥“有远见、诚实、脾气不好”。这对兄弟姐妹是印度尼西亚一个主要政治家族的后裔。哈希姆的净资产估计超过 6 亿美元，他因资助他和普拉博沃共同创立的大印尼运动党而闻名，而两兄弟还拥有共同的商业利益。他们的父亲苏米特罗是已故独裁者苏哈托的重要经济顾问，他们的祖父是国有印度尼西亚国家银行的创始人。4 月，日内瓦官员在一场拍卖会上以 1450 万美元的价格出售了阿尼埃尔高档市镇阿尼埃的两栋别墅。这对夫妇原本计划以他们三个孩子的名义开设新账户，根据这些账户，资金将在他们 25 岁时转入他们名下。日内瓦当局正在寻求获得这些资金。《金融时报》援引 9 月份公布的一项法院裁决称，这些交易并未发生。2010 年，日内瓦税务机关暂时查封了这些账户，促使孩子们提出上诉。继承人声称他们是这些资金的合法所有者，官员没有理由冻结他们。最高法院支持下级法院的判决，下级法院认为，虽然孩子们被列为账户所有者，但“有争议的资金来自他们父亲的财产”，他们没有提供任何证据证明这些钱是汇给他们的，或者他们对这些账户有任何控制权。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280767/brother-indonesias-prabowo-faces-swiss-court-order-account-seizure-over-taxes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>锂电池起火后香港火车车厢乘客紧急疏散</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280768/passengers-evacuated-hong-kong-train-carriage-after-lithium-battery-catches-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 14:53锂电池起火，一名男子受伤。图片：分发一辆火车车厢内，一名乘客的包里，一台便携式风扇的锂电池掉落起火，导致坐在他旁边的一名男子受伤。车厢内的乘客已被疏散。警方表示，事故发生在上午8时57分左右，当时列车正抵达油塘港铁站。警方发言人说：“一台便携式风扇的锂电池从一名男乘客的包里掉落起火，导致坐在他旁边的一名26岁男子受伤。”他说，受害者躯干受轻伤，被送往观塘联合医院接受治疗。该男子离开车站时，发现其白衬衣左侧有黑点。消防处表示，消防处在上午9时03分接报后，派出一辆消防车和一辆救护车前往火车站。一名躯干受​​伤的男子已被转送至观塘联合医院。图片：李迪生港铁发言人表示，消防员抵达后，火焰已被扑灭。“初步调查显示，火灾是由风扇的锂电池引起的，车厢内的座椅也被熏黑，”她说。她说，消防员正在调查锂电池起火的原因。据港铁公司称，一名乘坐将军澳线北角方向列车的乘客于上午8点53分左右按下紧急呼叫按钮，报告列车驶往油塘港铁站时疑似发生火警。港铁表示，其控制中心已派出工作人员处理情况，并通知警方和消防处。当列车停在油塘站时，工作人员立即指示乘客下车。“坐在疑似火源附近的一名男乘客背部受伤，随后被送往医院接受治疗，”铁路公司表示。“工作人员发现车厢内座位有烧焦迹象，地上则有疑似烧焦的电池。”该公司表示已安排列车返回车厂接受检查。港铁公司正协助警方及消防部门作进一步调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280768/passengers-evacuated-hong-kong-train-carriage-after-lithium-battery-catches-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国庆节当天未收到美国正式声明，打破传统</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280766/break-tradition-china-receives-no-formal-statement-us-national-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 14:5310月1日，北京天安门广场举行升旗仪式，庆祝中华人民共和国成立75周年。图片：EPA-EFE与以往惯例不同，美国国务院尚未发布正式的贺信来纪念中国国庆节。10月1日，中国庆祝了中华人民共和国成立75周年。中华人民共和国国庆节将持续一周的国庆假期。美国国务院传统上会在中国的国庆节之前向中国表示祝贺，就像它对所有与其有外交关系的国家所做的那样。往年，美国都于去年9月29日和2022年9月30日发表声明向中国表示祝贺。今年，美国向10月1日庆祝独立的尼日利亚和塞浦路斯发了贺电，还向10月2日庆祝国庆的几内亚发了贺电。美国国务院在周二的每日新闻发布会上没有谈及这一话题，新闻发布会的重点是美国对伊朗袭击以色列的导弹袭击的反应。该部门没有回应置评请求。包括德国、意大利和欧盟在内的欧洲领导人或高级官员向中国发了贺电，俄罗斯总统普京和朝鲜领导人金正恩也向中国发了贺电。不过，美国国务院和白宫官员周一出席了中国驻华盛顿大使馆举办的中国国庆招待会。美国国务院负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克在使馆发表简短讲话，向中国和中国人民表示祝贺。他在活动中强调，尽管存在分歧，但管理好美中关系仍然非常重要。“我可以向在座的所有朋友保证，美国将继续致力于尽一切可能，最大限度地开展合作，管理我们之间的许多分歧，并在每一种情况下都以最负责任的方式做到这一点，”他在向来宾举杯致意之前说道。“我还想强调的是，无论我们做什么，同样重要的是，我们要非常清楚地表明，我们主张继续加强美国人民和中国人民之间的联系。”白宫国家安全委员会中国和台湾事务高级主任莎拉·贝兰也出席了招待会。克里滕布林克发表讲话之际，美国和中国在问题上的竞争日益激烈从贸易到科技再到印度太平洋。美国、菲律宾、日本、澳大利亚和新西兰的海军上周末举行了联合演习，中国在国庆节当天在有争议的南海进行了军事演习。周一，中国国家主席习近平在人民大会堂举行招待会，3000 名嘉宾出席，其中包括高级官员和外国外交官。他敦促中国在面临经济和地缘政治挑战时“坚决克服不确定性和意外风险挑战”。下个月的美国总统大选被广泛视为两国关系未来的关键。两位总统候选人——共和党候选人、前美国总统唐纳德·特朗普以及民主党候选人、美国副总统卡马拉·哈里斯——都被认为支持对华强硬政策。他们各自的竞选搭档、参议员 J.D. 万斯和明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹也在周二的副总统辩论中受到了有关中国问题的质问。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280766/break-tradition-china-receives-no-formal-statement-us-national-day?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查：85%香港人希望对美容、健身行业合同实行强制冷静期</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280765/85-hongkongers-want-mandatory-cooling-period-beauty-gym-industry-contracts-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 14:43这家健身连锁店于 9 月 6 日宣布，将关闭其所有分店。图片：Sam Tsang一项调查显示，超过 85% 的香港居民希望为美容和健身行业的预付消费合约设立法定冷静期，受访者在最近涉及 Physical Fitness 连锁健身房的丑闻后表达了他们的担忧。这项电话调查对 702 名 18 岁及以上的受访者进行了调查，由新青年论坛政党和立法会议员邓家彪的办公室于 9 月 17 日至 30 日进行。调查显示，超过一半的受访者反对行业自律为预付合约提供冷静期，85.6% 的受访者希望通过立法实施保护措施。这项调查是在最近涉及健身连锁店 Physical Fitness 的争议之后进行的。在该公司宣布将关闭其经营 38 年的所有分店后，消费者委员会表示收到 5,249 起来自 Physical Fitness 客户的投诉，损失总额超过 1.84 亿港元（1.84亿美元），截至9月底。最大一宗涉及合约金额达200万港元。调查发现，三分之二的受访预付卡消费者在丑闻爆发后对消费者保障感到“担忧”，而78.4%的受访者表示《商品说明条例》下的现行法规不足以保护签署预付卡合约的消费者。立法会议员唐英年回顾调查结果时表示，为预付卡合约设立法定冷静期对客户和企业都有利，而没有这样的强制性条款则对双方都有害。“无论是由于销售人员的压力还是为了省钱，人们可能会后悔签署合约并想取消合约。但取消合约实际上仍可能使销售人员受益，”唐英年说。“如果没有冷静期，会发生什么？[消费者]可能会向当局举报不公平的贸易行为。一旦案件被调查，该公司和销售人员可能会被起诉刑事犯罪，”他解释道。唐英年补充说，由于缺乏行业标准，企业的自我监管不会奏效，而无良商家可能会设定条款，阻止消费者行使取消合同的权利。在 2019 年进行为期三个月的公众咨询后，香港几乎引入法定冷静期，但在当年的社会动荡和 2020 年新冠肺炎疫情导致严重的经济下滑后，香港放弃了这些计划。唐英年敦促政府利用 2019 年进行的咨询工作，重启通过新立法的进程。湾仔新开的 Healthy 健身房的顾客，该品牌是 Physical 健身房连锁店关闭后新推出的。图片：谢美玲他建议冷静期不少于七天，并引用保险业的人寿保单作为参考，后者的冷静期通常为一个月。邓炳强表示：“冷静期可按合约金额定，合约金额越高，冷静期越长。”《新青年论坛》调查亦发现，超过七成半受访者赞成立法设立预付合约的最长期限。逾半数受访者支持一年，五分之一则同意三年。消费者委员会总干事黄凤娴早前建议，商户可自愿为消费者提供冷静期，她认为这是与顾客建立信任的最快方法，无须等待立法程序的耗时。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280765/85-hongkongers-want-mandatory-cooling-period-beauty-gym-industry-contracts-survey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国制造2035：10年后将超越美国高科技和军事制造业吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280584/made-china-2035-will-it-topple-us-hi-tech-and-military-manufacturing-10-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280584/made-china-2035-will-it-topple-us-hi-tech-and-military-manufacturing-10-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯里兰卡新领导人寻求平衡两国关系，印度对中国取得“优势”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280672/india-gains-advantage-over-china-sri-lankas-new-leader-seeks-balance-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280672/india-gains-advantage-over-china-sri-lankas-new-leader-seeks-balance-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国校车起火致 23 人死亡 肇事司机逃逸 被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3280761/driver-who-fled-thailand-school-bus-blaze-killed-23-arrested?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 13:31泰国法医人员于周二在曼谷检查被烧毁的巴士。图片：EPA-EFE泰国警方逮捕了一辆载有年轻学生和老师的巴士的司机，该巴士在曼谷郊区起火，造成 23 人死亡，家属于星期三抵达首都帮助确认亲人身份。这辆载有六名老师和 39 名小学和初中学生的巴士于星期二从曼谷以北约 300 公里（186 英里）的乌泰他尼府出发，前往大城府和暖武里府进行学校旅行。巴士在泰国首都北部的一条高速公路上行驶时起火，并迅速蔓延，许多人无法逃脱。警察法医部门负责人 Trairong Phiwpan 表示，已从巴士上找到 23 具尸体。此前，由于被烧毁的车辆以天然气为燃料，数小时内仍保持高温，无法进入，因此搜救工作和确认遇难者人数被推迟。周三，遇难者家属乘坐面包车从乌泰他尼府前往曼谷警察总医院法医部门，提供 DNA 样本进行身份识别。泰国皇家警察局局长助理 Kornchai Klaiklung 告诉记者，法医小组正在尽快确认遇难者身份。医务人员在警察局外等候周三，曼谷一家医院的法医部门将巴士火灾遇难者的棺材运往该医院。照片：法新社警方确认司机名叫萨曼·钱普特 (Saman Chanput)，他在火灾发生数小时后于周二晚间自首。警方表示，他们已指控其鲁莽驾驶造成人员死亡和受伤、未停车帮助他人以及未报告事故。副地区警察局长 Chayanont Meesati 告诉记者，司机告诉调查人员，他当时正在正常驾驶，直到巴士右前轮失去平衡，撞上另一辆汽车并刮到高速公路的混凝土护栏，产生的火花引发了火灾。Chayanont 说，司机说，他跑去从另一辆同程巴士上拿灭火器，但无法扑灭大火，于是因惊慌失措而逃跑了。警方表示，他们还在调查巴士公司是否遵守了所有的安全标准。在接受公共广播公司泰国 PBS 采访时，巴士公司老板 Songwit Chinnaboot 表示，巴士每年按要求接受两次安全检查，煤气罐也通过了安全标准。他还表示将尽力赔偿受害者家属。三名学生住院，医院称其中两人伤势严重。一名 7 岁女孩面部烧伤，外科医生表示医生正在尽最大努力挽救她的视力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3280761/driver-who-fled-thailand-school-bus-blaze-killed-23-arrested?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国力争实现 GDP 增长目标，北京要求官员“大胆而稳健”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3280755/bold-and-steady-beijing-tells-officials-amid-chinas-race-achieve-gdp-growth-goal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 12:55国家主席习近平周一在北京举行的庆祝中华人民共和国成立75周年招待会上发表讲话。图片：新华社北京要求官员采取“大胆而稳”的做法，这是中国已故最高领导人邓小平的口头禅，以提升民族士气，刺激经济，推动实现年度增长目标。官方媒体《学习时报》在周日的一篇文章中表示，习近平主席强调需要将冒险精神与稳健态度结合起来进行改革开放。中央党校下属的媒体称，官员必须大胆冒险，采取大胆措施“在当前最紧迫的问题上启动改革，解决人民群众的主要关切和经济社会发展的重大障碍”。“我们需要无所畏惧，大胆尝试，在深入分析客观规律的基础上探索改革”，它说，并补充说，党员也应该在改革努力中“稳步前进”，保持在正轨上，同时避免“灾难性的错误”。这句话最初由邓小平提出1985 年，习近平强调，要谨慎改革中国的经济模式，不能破坏党的原则，因为全面改革经济体制需要勇气。习近平后来引用了这句经典名言，敦促党员“敢于啃硬骨头、涉险滩”。这种态度的转变发生在上周意外的政治局会议之后，习近平在会上承诺支持私营部门，并敦促全国官员把经济复苏放在首位。习近平还鼓励官员大胆采取措施，不要担心潜在失误的后果，因为国内需求的长期拖累正在阻碍北京实现今年中国国内生产总值“5% 左右”增长的雄心。股市对北京罕见而广泛的刺激措施反应强烈，价格和交易量飙升。而且分析师预计中国政府很快还会出台额外的财政支持措施。麦格理集团首席中国经济学家胡伟俊表示：“鉴于中国党国体制的运动性质，官僚们将加倍执行高层领导制定的新政策方向。”他还表示，上周的政策举措是“密集的”，也是各个政府机构之间密切协调的结果。“北京很少使用这种震慑手段，”他说。胡伟俊表示，北京最近的行动可能部分源于对社会稳定的担忧，因为失业率迅速上升，地方政府的财政压力加大。在收入短缺的情况下，包括对企业主的罚款在内的非税收入今年增长了12%。“2022年重新开放的经验告诉我们，当社会动荡风险上升时，政策制定者就会退缩，”他说。“10月下旬，政府可能会宣布增加特别主权债券或特别地方政府债券的额度，”胡春华补充道。另外，周二，即中国“黄金周”假期的第一天，国家市场监管总局表示将迅速采取措施支持经济增长。这些措施包括简化企业的行政程序、加强对中小企业的融资支持，以及加大力度解决对违法企业处以的罚款。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3280755/bold-and-steady-beijing-tells-officials-amid-chinas-race-achieve-gdp-growth-goal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港出租车司机因骚扰马来西亚游客被判 200 小时社区服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280756/hong-kong-cabby-66-handed-200-hours-community-service-molesting-malaysian-tourist?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 12:55的士司机吕君英（66岁）于星期三离开九龙城法院。照片：Brian Wong今年早些时候，香港一名出租车司机因猥亵一名女游客被判处 200 小时社区服务，此案给该行业蒙上了一层阴影，该行业因服务质量差而被当局重点打击。周三，被告人吕君英在九龙城法院被免于监禁，这是在一名缓刑官的建议下进行的。缓刑官发现，66 岁的吕君英对该罪行表现出悔意，他的律师称这份判前评估报告是正面的。代理首席裁判官高伟雄表示，他“不情愿地”接受了警官的建议。但他强调，这一罪行仍然很严重，司机绝不应该与乘客发生身体接触。吕君英已婚，有两个成年子女，上个月，他承认了一项猥亵罪名，罪名是 5 月初，在一名马来西亚游客登上他的出租车后，他触摸了她的大腿案情透露，这名有近二十年驾驶经验的司机趁该名女子醉酒时驾车，该名女子早前在尖沙咀诺士佛台过夜，诺士佛台是一条遍布国际餐厅和酒吧的步行街。在开车前往红磡一间酒店的途中，雷先生要求受害人坐在驾驶座旁边，受害人答应了。被告随后触摸该女子，并询问她是否愿意去他的住所。她拍下了吕的出租车执照，并要求酒店工作人员报警。运输署去年收到 1,006 宗针对出租车司机的严重投诉。图片来源：Shutterstock辩方在上个月的听证会上表示，吕某是冲动犯罪，愿意向该游客支付 3,000 港元（386 美元）作为赔偿，但裁判官认为该赔偿“具有侮辱性”，随后该赔偿很快被撤回。运输署去年收到 1,006 起针对的士司机的严重投诉，几乎是 2022 年的 574 起的两倍，远高于 2021 年的 464 起。超过三分之一的投诉与的士拒绝载客有关，另有三分之一涉及超额收费，其余则涉及未选择最快或最简单的路线。扣分制度上个月生效，对 11 种不专业行为的司机进行处罚，包括超额收费和拒绝载客。在一定时间内累积过多积分的人可能会被取消资格。今年 7 月，政府还批准了五家“高级出租车”车队牌照，这些公司被认为保持了运营出租车和长途客车服务的良好记录，预计明年夏天将推出这些服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280756/hong-kong-cabby-66-handed-200-hours-community-service-molesting-malaysian-tourist?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟将对中国电动汽车关税进行投票，特斯拉 vs 中国：你错过的 7 篇电动汽车读物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3280759/eu-vote-chinese-electric-vehicle-tariffs-tesla-vs-china-7-ev-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 13:024 月，中国国有汽车制造商东风汽车集团在湖北省武汉市为沃亚汽车有限公司进行车辆焊接工作。图片来源：新华社我们整理了过去两周有关电动汽车和新能源汽车的报道，以帮助您随时了解最新动态。如果您想查看更多报道，请考虑。1.欧盟走向电动汽车关税投票，中国出口商面临决战决胜日10 月 4 日对于欧盟官僚来说是一个迫在眉睫的日子，但中国政府却极力避免这一天的到来。欧盟 27 个成员国将举行一场关键投票，决定是否签署对中国产电动汽车征收为期五年、最高 35.3% 的惩罚性关税的法律。2. 马来西亚部长：在全球贸易紧张局势下，马来西亚必须在推动电动汽车方面保持“开放”马来西亚投资、贸易及工业部长 Tengku Zafrul Aziz 表示，马来西亚必须谨慎应对全球贸易紧张局势，因为它寻求通过激励本地制造商和吸引投资来维持电动汽车行业的竞争力。3.电动汽车制造商合众汽车表示香港 IPO 进展顺利，寻求资金推动出口合众新能源汽车表示，其在香港上市计划的某些方面进展快于预期，这得益于市场情绪好转以及该公司迫切希望在海外市场销售更多电动汽车 (EV)。9 月 22 日，合众创始人方云洲站在香港沙田的一辆 Neta X SUV 旁边。照片：谢美玲4. 5 家中国电动汽车制造商创下月度销售记录，折扣吸引买家9 月份，中国顶级电动汽车 (EV) 制造商借助折扣和促销活动实现了更高的销量，其中比亚迪、零跑汽车、理想汽车、小鹏汽车和 Zeekr 五家公司创下了新的月度交付记录。5. 特斯拉 vs 中国：谁是自动驾驶技术的赢家？在中国，自动驾驶领域的霸主之争正在升级，主要电动汽车 (EV) 制造商都在加快开发配备高级驾驶辅助系统 (ADAS) 的汽车以吸引买家。6. 中国商务部长将与美国商务部长讨论电动汽车关税据新华社周二报道，中国商务部长王文涛将与美国商务部长吉娜·雷蒙多讨论美国对电动汽车的限制问题。7.价格战愈演愈烈，中国电动汽车出口商和经销商在国内外受到挤压由于国内价格战导致汽车价格如此之低，陷入困境的经销商敦促政府进行干预，海关数据显示，中国汽车制造商也在海外市场大幅降价以保持竞争力。国内外激烈的价格战迫使中国汽车经销商和制造商蒙受重大损失。照片：彭博社]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3280759/eu-vote-chinese-electric-vehicle-tariffs-tesla-vs-china-7-ev-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，马来西亚无视中国巡逻，扩大南海石油和天然气钻探</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3280751/malaysia-defies-chinas-patrols-expand-south-china-sea-oil-gas-drilling-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.02 12:40马来西亚沿海的一座海上钻井平台。该报告预测，“北京可能会加大对马来西亚碳氢化合物生产的压力”。图片来源：Shutterstock据一份新报告称，尽管中国船只在双方主张重叠的海域持续存在，给马来西亚带来压力，但马来西亚仍在扩大在有争议的南海的石油和天然气勘探活动。据总部位于华盛顿的亚洲海事透明度倡议组织称，短程沿海跟踪数据显示，中国海警船“准时”在马来西亚声称拥有主权的海域作业，几乎每年都有至少一艘中国船只驻扎在马来西亚的专属经济区或大陆架区域。“尽管中国海警局做出了努力，但马来西亚不仅继续现有的石油和天然气生产，而且还扩大了勘探活动，”周二发布的报告称。报告还说，中国船只大部分时间都在卢康尼亚浅滩附近活动。卢康尼亚浅滩是一组大部分被淹没的珊瑚礁，位于婆罗洲沙捞越州西北 80 海里（150 公里），位于马来西亚多个主要石油和天然气项目之间。几周前，一封外交信函被泄露，北京在信函中私下敦促马来西亚停止在卢康尼亚浅滩附近的海上石油和天然气活动，这促使总理安瓦尔·易卜拉欣罕见地公开承认这一长期争端，而此时他的政府正寻求与中国建立更深层次的经济联系。“中国是我们的好朋友，但我们当然必须在我们的海域开展活动，并确保经济优势，包括在我们的领土上钻探石油，”他在访问俄罗斯时表示。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣。他最近表示：“我们必须在我们的水域内行动，并确保经济优势，包括钻探石油。”照片：法新社南海从中国大陆一直延伸到马来西亚和印度尼西亚，是全球贸易的重要动脉，包括全球约 37% 的海上原油。中国依据一张模糊的 20 世纪 40 年代地图宣称对这片海域拥有主权，但这一说法遭到其他国家和联合国法庭的广泛否认。为了主张其广泛的主权，中国利用海上民兵渔船队和海岸警卫队船只涌入资源丰富的海域，有效阻止菲律宾和越南等其他声索国开采海底矿藏。“尽管中国在南沙群岛的存在是持续的，但它远不及更北边的南沙群岛的活动规模，北京在那里部署了数十支海岸警卫队和数百艘民兵船只，以对抗菲律宾在有争议海域的活动，”亚洲海事透明倡议报告称。“然而，随着马来西亚扩大钻探活动和中菲紧张局势可能缓解，北京可能会加大对马来西亚碳氢化合物生产的压力。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3280751/malaysia-defies-chinas-patrols-expand-south-china-sea-oil-gas-drilling-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>