<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2024 21:14:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港艺术装置组织者和创作者因“非常丑陋”的作品发生冲突</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269465/hong-kong-art-installation-organiser-and-creator-clash-over-very-ugly-pieces?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 23:38中环海港附近的一些巨型充气装置。照片：Sam Tsang香港一个艺术装置的背后团队表示将继续举办展览，尽管激发这些充气作品灵感的艺术家表示希望撤下这些“非常丑陋”的作品。社交媒体用户名为@joooo.an 的亚美尼亚艺术家乔安 (Joann) 周六表示，“充气奇迹”展览“非常丑陋”、“比例不佳”，看起来“就像一个充气墓地”。“在展览[开始]之前，他们也没有给我发任何东西来审批，”她告诉当地媒体。 “他们没有在我面前展示作品就推出了这个展览，我不喜欢这样。”该装置艺术是“中环夏日嘉年华”的一部分，展览展出了五个大型充气复制品，这些复制品均由 Joann 使用人工智能创作。这些地标建筑包括埃及的吉萨大金字塔、英国的巨石阵和意大利的比萨斜塔。但它们很快引发了网上的批评，一些社交媒体用户称它们看起来就像中环海滨竖立的墓碑。针对 Joann 的评论，主办方中环场地管理公司（CVM）周六表示，这位艺术家早在 3 月份就承认该展览的灵感来自她的作品，她也认可这个概念。一位发言人说：“CVM 一直通过电子邮件向 Joann 汇报活动的进展。” “Joann表示很高兴看到一切进展顺利，并要求CVM在安装完成后发给她视频和照片。”“CVM在整个过程中一直与Joann保持联系，她也允许CVM使用她的个人照片进行宣传。”作品描绘的地标建筑包括英国的巨石阵、埃及的吉萨大金字塔和意大利的比萨斜塔。照片：Dickson LeeJoann 曾对当地媒体表示，如果她看到这些作品，她会帮忙让它们“更有吸引力，因为这些丑陋的灯光让情况变得更糟”。“我不喜欢我的名字出现在这个丑陋的展览上，”她说。“这个想法是我自己的。所以我希望它能被停止。”主办方公布了 3 月 27 日至 6 月 21 日发送给 Joann 的四封电子邮件的摘录。在第一封邮件中，Joann 据称表示主办方可以将这次展示标记为受她启发。在最后一封邮件中，Joann 似乎向 CVM 发送了两张她的个人资料照片，并要求主办方“随意使用”他们喜欢的任何一张，她对该项目获得批准并且“进展顺利”感到很高兴。据报道，她表示：“我热切地期待看到一切如何展开。”主办方的发言人表示，Joann 没有参与制作过程，也没有要求 CVM 在展览前征求她的批准。他补充说，SummerFest@Central 和 Inflatable Wonders 展览将如期举行。主办方已由香港政府通过公开招标任命自 2016 年起，集团独家经营及管理中环海滨的活动空间。该空间曾举办一系列大型活动，包括由政府大型文化艺术活动基金赞助的 2023 年和 2024 年 Art Central 艺博会、Clockenflap 音乐节和 Formula E 赛车锦标赛。Joann 因与 Gucci、Versace、Marc Jacobs、Valentino 和 BMW 等奢侈品牌的合作而闻名。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269465/hong-kong-art-installation-organiser-and-creator-clash-over-very-ugly-pieces?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在优质出租车队上路之前，香港“不太可能严厉打击 Uber”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3269462/hong-kong-unlikely-crack-down-uber-until-premium-taxi-fleets-hit-streets-next-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 22:57在香港，私家车司机在没有租车许可证的情况下接待付费客户是违法的，而优步等叫车平台则不受监管。图片来源：Shutterstock香港立法会议员表示，即使计划监管网络叫车服务，香港当局也不太可能在评估优质出租车队推出的反响之前打击优步。立法会议员还呼吁政府放宽出租车许可证规定，并增加牌照配额，如果拟议的法规要求叫车平台司机持有此类许可证。政府最近向立法会议员介绍了其提案，消息人士称，政府打算对优步等网络叫车平台进行监管，以确保其司机持有许可证。但一位业内人士表示，当局目前不考虑增加许可证数量。立法会议员陈汉彬表示，他的理解是，政府希望通过推出优质计划首先专注于改善出租车行业的服务。这些车队预计将于明年年中开始运营。“政府目前更愿意观察出租车计划的有效性，在评估优质出租车队之前，不会对网约车服务做出重大改变，”陈茂波表示。他补充说，不宜同时对出租车和网约车行业进行重大改变。陈茂波不理会任何对优步等平台的打击会影响香港竞争力的担忧，他辩称“的士的服务预计在不久的将来会改善”。立法会议员杨永杰也表示，政府短期内没有正式开始监管网约车运营商的确切时间表。“我担心，如果优步等竞争对手被拟议的法规击败，的士的服务将会恶化，”杨茂波说。优质出租车队计划预计将于明年年中开始运营。图片：谢美玲立法会议员张新宇表示，若政府继续推行这些规定，必须增加私家车牌照配额，并指出网约车服务市场规模庞大，反映需求庞大。目前，政府的牌照配额为1,500张。四十多岁的兼职优步司机温志强也赞同这一呼吁，他表示，政府在不提高牌照配额的情况下实施这些规定是不公平的。“当局一味强调[保护]出租车行业，却忽视了世界各地使用网约车服务的趋势，”温志强说。他补充说，包括中国内地在内的大多数城市都已适应使用这些服务，香港应该效仿。“目前的私家车牌照通常由公司获得，而个人，包括优步司机，很难获得牌照。”温家宝表示，“在政府的施政下，司机必须先取得牌照，才能获发牌照。”他呼吁放宽这些要求。拥有三年经验的优步司机高宝强表示，政府的提议“完全不公平”，尽管香港是自由市场经济，但他偏袒出租车。他建议政府可以专门为叫车平台司机发放一种新型执照。高宝强表示，他还预计，如果政府推进拟议的监管，一些优步司机将干脆停止工作。目前有五种类型的租车许可证，涵盖酒店、旅游、私人豪华轿车、私人跨境豪华轿车和普通私人运营商的服务。据政府称，截至 2021 年，仅发放了 1,115 张私人服务租车许可证。在香港，私家车司机在没有租车许可证的情况下接受付费客户是违法的，而优步等叫车平台不受监管。根据公司数据，截至 2021 年，Uber 及其 Uber Taxi 平台上注册的司机已有 216,000 名。立法会将于下周五在小组会议上讨论监管框架。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3269462/hong-kong-unlikely-crack-down-uber-until-premium-taxi-fleets-hit-streets-next-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>艾玛·拉杜卡努退出混合双打比赛，安迪·穆雷的温布尔登职业生涯就此结束</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269460/andy-murrays-wimbledon-career-ends-after-emma-raducanu-pulls-out-their-mixed-doubles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 22:40安迪·穆雷在温布尔登中央球场向观众挥手致意。图片：TNS安迪·穆雷的温布尔登职业生涯以令人失望的结局收场，他的混双搭档埃玛·拉杜卡努在周六首轮比赛前几个小时因右手腕手术问题退出比赛。37 岁的穆雷曾两度获得全英俱乐部单打冠军，他表示将在参加温布尔登网球公开赛和本月晚些时候开始的巴黎奥运会后退役。混双本应是穆雷在草地大满贯赛事中的最后一场比赛，他因 6 月 22 日接受脊椎囊肿手术退出单打比赛，随后在与哥哥杰米的男子双打比赛中首轮出局。“很遗憾，我今早醒来时感觉右手腕有些僵硬，因此我决定做出一个非常艰难的决定，退出混双比赛今晚，”拉杜卡努说。“我很失望，因为我真的很期待和安迪一起比赛，但必须小心。”英国选手安迪·穆雷在伦敦温布尔登网球锦标赛首轮双打失利后离开中央球场，球迷们做出反应。照片：美联社她在 18 岁时以资格赛选手的身份赢得了 2021 年美国公开赛，此后她的职业生涯因一系列伤病而偏离了正轨。去年，拉杜卡努的双腕和脚踝都接受了手术。她将在周日进行单打第四轮比赛，对手是新西兰的孙璐璐。周四，穆雷和杰米在中央球场的男双比赛中失利，全英俱乐部为穆雷举办了赛后庆祝仪式，庆祝他的职业生涯，包括一段长达四分钟的精彩视频，视频中有罗杰·费德勒、拉菲尔·纳达尔、诺瓦克·德约科维奇和维纳斯·威廉姆斯的致敬。赛事组织者做出了一个有先见之明的决定，在那场比赛之后举行这个特别的仪式，而不是等到穆雷打完混合双打之后，以防穆雷和拉杜卡努最终没有一起比赛。穆雷在 2013 年温布尔登夺冠，成为 77 年来首位夺得该项赛事单打冠军的英国男子，2016 年他再次夺冠。照片：法新社由于混双的分组已经根据官方抽签确定，穆雷无法找到新搭档，因此他无法继续参加该项赛事。凯蒂·沃利内茨和拉吉夫·拉姆被调到混双赛场，替代拉杜卡努和穆雷，他们将对阵张春军帅和马塞洛·阿雷瓦洛。穆雷在 2013 年温布尔登网球公开赛上夺冠，成为 77 年来首位夺得该项赛事单打冠军的英国男子，他在 2016 年再次夺得冠军奖杯。穆雷还赢得了 2012 年美国网球公开赛冠军，2016 年位居 ATP 排名第一，在夏季奥运会上夺得两枚单打金牌，并带领英国队夺得戴维斯杯冠军。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269460/andy-murrays-wimbledon-career-ends-after-emma-raducanu-pulls-out-their-mixed-doubles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京抨击美国驻香港领事馆“诽谤”香港民主</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3269461/beijing-hits-out-us-consulate-hong-kong-slandering-state-democracy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 22:49行政长官李家超与立法会议员于三月通过第二十三条立法后合影。照片：Eugene Lee北京抨击美国驻香港领事馆“诽谤”香港的民主状况，称联合国最近的审查表明中央政府正在侵犯香港的人权。外交部驻香港特派员公署周六谴责美国驻香港总领事馆“妄想利用香港压制中国”，称当地居民最有资格评论香港的人权和民主状况。“美国驻香港总领事馆无视该国混乱和糟糕的人权侵犯记录，无视香港的发展状况和国际共识，违反《维也纳领事关系公约》贬低香港，公然暴露其不忍香港好转的阴暗心态，”该办公室的一位发言人说。该办公室指的是领事馆账户上发布的一篇帖子周五，X 表示，联合国人权理事会的审查显示北京侵犯了香港的人权。联合国人权理事会普遍定期审议工作组审查了中国大陆今年 1 月提交的一份报告，并于本月初通过了一份审查报告，该报告涵盖了联合国成员国提出的 428 项建议，其中 24 项与香港有关。“[审查]显示，北京在剥夺[香港的]自治和民主制度时违背了对香港人民的承诺。国家安全法、第23条立法和出于政治动机的检控违反了基本法、中英联合声明和[公民权利和政治权利国际公约]义务，”该贴文说。政务司司长陈家昌（左二）上个月在瑞士日内瓦举行的联合国人权理事会会议上发言。照片：讲义美国负责民事安全、民主与人权事务的副国务卿乌兹拉·泽亚指责中国在联合国人权同行审议中拒绝包括美国在内的许多建议，此文即发表。香港二号官员陈国基本月初以国家代表团副团长身份出席了联合国关于中国审议报告的会议。陈国基在会上表示，香港的国内国家安全法将让居民在追求和平富足生活的同时享有自由。香港于三月通过了《维护国家安全条例》，该条例由香港小宪法第23条规定，涵盖39项罪行，分为五类：叛国；叛乱、煽动兵变及叛变及具有煽动意图的行为；破坏；外来干涉；以及窃取国家机密和从事间谍活动。联合国通过的审查报告对香港提出的建议包括呼吁废除两项国家安全法，并停止对被控“行使人权和自由”的人提起诉讼。该报告还要求释放“因行使言论自由权而被任意拘留的作家、博主、记者、人权捍卫者和其他人士，并保障这一权利，包括在香港”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3269461/beijing-hits-out-us-consulate-hong-kong-slandering-state-democracy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国首位女航天员呼吁香港年轻人志存高远、努力工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3269455/first-chinese-woman-space-urges-young-hongkongers-reach-stars-work-hard?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 21:22刘洋（右）于 2012 年作为神舟九号机组人员成为第一位进入太空的中国女性。图片来源：新华社中国首位进入太空的女性鼓励香港年轻人勇攀高峰，努力积累科学知识，并希望学生们能为国家的成就做出贡献。刘洋周六表示，香港一个新的航天科普教育基地可以激励香港人更多地了解国家航天计划的历史和成就。她在中心成立的预录讲话中表示：“我们很幸运能站在一个好时代，乘着社会发展的势头，有机会展示自己的才华，实现自己的梦想，为社会做出贡献。”“我相信中国人会在太空走得越来越远，浩瀚的宇宙正等待我们去探索。我们期待香港的年轻人加入我们。”2012年，刘晓波随神舟九号航天员升空，成为中国首位进入太空的女性。该中心由香港教育工作者联合会和中国宇航学会联合创办。启动仪式恰逢两会和其他团体在会议展览中心举办的爱国主义教育论坛。行政长官李家超也在活动上发表预录致辞，他强调政府一直致力发展创新科技，培育相关人才。他表示，新小学科学课程增加了国家航天及创新科技的课题，从小培养学生对太空探索的兴趣，奠定相关科学知识基础。“我希望更多学生成为国家航天事业的支持者，为国家航天科技发展作出贡献。”未来，”他说道。中国首位进入太空的女性刘洋表示，她相信“中国人会走得更深、更远”。图片来源：微博/Spacechina.com/SCMP Composite他补充说，新的航天教育基地将展示国家的突破和成就，帮助年轻人更好地了解最新发展。李小加还对选出首位香港人担任国家载人航天计划有效载荷专家表示赞赏。“这是首次有香港居民被选为预备航天员，有机会参与国家载人航天工程，书写这座城市和香港人民的辉煌历史，”他说。中国载人航天工程办公室上个月宣布，这名女子是最新一批航天员中选出的 10 名女性之一，其中还包括一名澳门居民。《南华早报》早些时候报道称，她是一名拥有博士学位的总警督，从 80 多名来自香港的候选人中脱颖而出。一位内部人士此前向《华盛顿邮报》透露，在被调动之前，她曾隶属于该警队犯罪部门下属的一个低调而秘密的技术服务部门。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3269455/first-chinese-woman-space-urges-young-hongkongers-reach-stars-work-hard?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：哈马斯接受美国关于以色列人质谈判的提议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269454/israel-gaza-war-hamas-accepts-us-proposal-talks-over-israeli-hostages?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 20:53加沙地带一栋被毁建筑废墟中的一名儿童。图片：EPA-EFE哈马斯的一位高级消息人士周六告诉路透社，在旨在结束以加沙战争的协议第一阶段签署 16 天后，哈马斯接受了美国的提议，开始就释放包括士兵和男子在内的以色列人质进行谈判。该激进伊斯兰组织已放弃要求以色列在签署协议前首先承诺永久停火，并将允许谈判在为期六周的第一阶段实现这一目标，该消息人士不愿透露姓名，因为谈判是私下进行的。一位接近国际调解和平努力的巴勒斯坦官员表示，如果以色列接受该提议，可能会达成框架协议，并将结束以色列和哈马斯在加沙持续九个月的战争。以色列谈判小组的一位不愿透露姓名的消息人士周五表示，现在确实有可能达成协议。这与过去九个月以来加沙战争的情况形成了鲜明对比，当时以色列表示哈马斯提出的条件是不可接受的。巴勒斯坦人走在流入南部城镇汗尤尼斯街道的污水旁。照片：美联社以色列总理本雅明内塔尼亚胡的发言人没有立即回应周六（犹太安息日）的置评请求。周五，他的办公室表示谈判将于下周继续，并强调双方之间仍然存在分歧。据加沙卫生官员称，自从哈马斯于 10 月 7 日袭击以色列南部城市，造成 1,200 人死亡，约 250 名人质以来，冲突已造成 38,000 多名巴勒斯坦人的生命，根据以色列官方数据。哈马斯消息人士称，新提议确保调解人保证临时停火、提供援助和以色列军队撤离，只要间接谈判继续执行协议的第二阶段。过去几天，华盛顿、以色列和卡塔尔之间积极进行穿梭外交，确保加沙停火和释放人质的努力愈演愈烈，卡塔尔正从流亡的哈马斯领导人所在的多哈领导调解工作。一名地区消息人士称，美国政府正努力在 11 月总统大选前达成协议。内塔尼亚胡周五表示，以色列摩萨德情报机构负责人已从卡塔尔与调解员的初步会议返回，谈判将于下周继续。与此同时，以色列军队加强了对巴勒斯坦地区的军事打击，过去 24 小时内造成至少 29 名巴勒斯坦人死亡，100 人受伤，该地区的卫生官员说。据哈马斯领导的加沙政府媒体办公室称，在单独的空袭中丧生的人中有五名当地记者，自 10 月 7 日以来，记者的死亡人数已增至 158 人。卫生官员说，以色列军队进一步入侵埃及边境附近的拉法，周六空袭杀死了四名巴勒斯坦警察，八人受伤。哈马斯控制的内政部发表的声明说，这四人包括拉法西部泰勒社区警察局局长法雷斯·阿卜杜勒·阿尔苏丹。以色列军方表示，部队继续在拉法开展“情报基地行动”，摧毁了多处地下建筑，缴获武器和装备，并杀死了数名巴勒斯坦枪手。以色列表示，其在拉法的行动旨在消灭哈马斯最后的武装翼营。医生说，在位于中心的努塞拉特难民营（该飞地八个历史性难民营之一）中，以色列对一所房屋的空袭造成 10 名巴勒斯坦人死亡。以色列军方表示，他们消灭了一个在人道主义指定区域内活动的哈马斯火箭弹小组。以色列军方表示，在采取措施确保平民不受伤害后，他们进行了精确打击。哈马斯否认以色列对其将民用财产用于军事目的的指控。哈马斯和伊斯兰圣战组织的武装派别称，武装人员使用反坦克火箭和迫击炮弹袭击了以色列军队在该地区的多个地区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269454/israel-gaza-war-hamas-accepts-us-proposal-talks-over-israeli-hostages?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两年间俄罗斯在乌克兰的战争如何改变中国与中亚的关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269451/how-2-years-and-russias-war-ukraine-shifted-chinas-relationship-central-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269451/how-2-years-and-russias-war-ukraine-shifted-chinas-relationship-central-asia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:20:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港买家拒绝启德迈阿密码头 12% 的折扣，这对房地产市场来说意味着灾难</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3269452/hong-kong-buyers-spurn-12pc-discount-kai-taks-miami-quay-spelling-woe-home-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 20:242022 年 9 月 18 日，潜在买家在位于尖沙咀港威大厦的开发商销售室查看迈阿密码头的模型。照片：Dickson Lee香港的房地产买家拒绝了位于该市最热门地点之一的海滨住宅项目的 12% 折扣，这表明房地产低迷将面临更多困境。代理商售出一套公寓位于启德的迈阿密码头项目第一期，是该项目 2022 年 9 月推出后剩余的 50 套单位中的一部分。这些单位的价格在 580 万港元（742,215 美元）至 1,890 万港元之间，平均折扣 12%。“这有点令人失望，”美联物业住宅部门首席执行官 Sammy Po Siu-ming 表示，该公司经营着香港最大的房地产销售代理网络之一。 “这些单位都是剩余单位，鉴于目前疲软的市场情绪，预期并不高。”这一惨淡结果凸显出，香港开发商必须大幅削减目录价格，以清理越来越多的未售出房屋库存，因为在居高不下的利率和供应过剩的情况下，投资者和自住者都纷纷退居场外。Wheelock Miami Quay Waterfront。图片：讲义2 月份，香港政府取消了一系列税收和限制措施以刺激需求，当时有超过 20,000 套房屋未售出。分析师表示，自那以后，美联储推迟了降息计划，导致香港的联系汇率制度导致融资成本高昂。据 JLL 称，与 2015 年的类似项目相比，最近推出的项目不得不降价 10%。迈阿密码头一期是香港几家最大开发商的合资项目：会德丰地产、恒基兆业地产、新世界发展和帝国集团。该项目位于启德机场的旧跑道上，可以一览无余地欣赏西九龙区和九龙著名的狮子山的海滨景色。开发商不得不在启德的其他地方提供大幅折扣以促进销售。据美联物业报道，新世界及远东发展本周将柏傲林一期首60个单位的最低售价降至八年来最低，即每平方英尺16,008港元，较同一地区新楼盘售价折扣高达18％。一些本地开发商正使用现金回扣作为隐形折扣来吸引买家。一手住宅物业销售监管局（SRPA）表示，它已注意到一些开发商向房地产经纪人提供非常高的佣金以促进新房销售，而房地产经纪人则将这些回扣转嫁给他们的客户。现金回扣是一种通过私下谈判进行暗中折扣的形式，以吸引买家，最高可达新物业价值的50％。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3269452/hong-kong-buyers-spurn-12pc-discount-kai-taks-miami-quay-spelling-woe-home-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国新任首相基尔·斯塔默组建内阁召开首次会议：“现在我们开始工作”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269448/new-uk-pm-keir-starmer-assembles-cabinet-first-meeting-now-we-get-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 19:51英国首相凯尔·斯塔默（中）在唐宁街 10 号主持首次内阁会议。他们面临的诸多问题包括提振低迷的经济、修复支离破碎的医疗体系以及恢复对政府的信任。照片：AP英国首相凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 周六举行了首次内阁会议，他的新政府面临着巨大的挑战，需要解决大量国内问题，并赢得因多年紧缩政策、政治混乱和经济低迷而疲惫不堪的公众的支持。斯塔默在唐宁街 10 号欢迎新任大臣们，他说，在正式升任首相的仪式上，被国王查理三世邀请组建政府是他一生的荣幸。“我们有大量工作要做，所以现在我们开始工作吧，”他说。周五，斯塔默领导的工党以变革政纲取得压倒性胜利，给保守党带来了其两个世纪历史上最大的打击。英国国王查理三世（右）与基尔·斯塔默握手，并邀请这位工党领袖担任首相并组建新政府。照片：AP他们面临的一系列问题包括提振低迷的经济、修复崩溃的医疗体系、恢复对政府的信任。“工党以压倒性优势获胜，并不意味着保守党政府面临的所有问题都消失了，”伦敦玛丽女王大学政治学教授蒂姆·贝尔表示。周五，斯塔默在白金汉宫与查尔斯王子举行“亲吻双手”仪式后，首次以首相身份发表讲话。他说，他将立即开始工作，不过他警告说，要看到成果还需要一些时间。“改变一个国家不像按下开关那样简单，”他说，此时，热情的支持者在他位于唐宁街 10 号的新官邸外为他欢呼。“这需要一段时间。但毫无疑问，变革的工作已经立即开始。”斯塔默列举了几项重大事项，例如修复备受推崇但步履蹒跚的国家医疗服务体系 (NHS) 和确保边境安全，这指的是欧洲和美国面临的更大全球问题，即吸收大量逃离战争、贫困以及气候变化导致的干旱、热浪和洪水的移民。英国首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) (中) 在唐宁街 10 号主持他的首次内阁会议。图片：AP保守党难以遏制跨越英吉利海峡的移民潮，未能履行前首相里希·苏纳克“阻止船只”的承诺。斯塔默表示，他将放弃保守党将寻求庇护者驱逐到卢旺达的有争议的计划。该计划耗资数亿英镑，没有一架航班起飞。“工党需要找到一个解决穿越英吉利海峡的小船问题的办法，”贝尔说。 “它将放弃卢旺达计划，但它必须提出其他解决方案来解决这个特殊问题。”保守党移民问题强硬派苏拉·布雷弗曼 (Suella Braverman) 是接替苏纳克 (Sunak) 担任党魁的潜在候选人，她批评了斯塔默终止卢旺达协议的计划。“多年的艰苦工作、议会的法案、数百万英镑的资金都花在了这个计划上，如果计划得到正确实施，它就会奏效，”她周六表示。“未来会出现大问题，我担心这将是由基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 造成的。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269448/new-uk-pm-keir-starmer-assembles-cabinet-first-meeting-now-we-get-work?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谁是“全勤乞丐”？韩国年轻人边工作边学习，毫无乐趣</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3267786/who-are-perfect-attendance-beggars-south-korean-youth-who-work-and-study-have-no-fun?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 20:00随着社会态度的变化，《南韩邮报》深入探讨了韩国出现一个贬义词，将那些严格致力于学习或工作的人称为“全勤乞丐”。图片：SCMP 合成/Shutterstock全勤传统上被视为美德，全勤者被认为具有良好的自律性和对义务的奉献精神。然而，近年来，人们的态度发生了变化，开始实现工作、休息和娱乐之间的平衡。在韩国，社交媒体平台上一种流行的观点是，有更多闲暇时间的人更了解生活的真正意义。对于年轻一代来说，全勤可能意味着一心一意地追求学习和赚钱，没有时间或金钱去旅行或放松。据韩国日报《中央日报》报道，最近，韩国一位父亲在社交媒体上发布了他上小学的儿子被同学嘲笑为“全勤乞丐”的故事。传统上，勤奋在韩国被视为一种美德，但人们的态度正在发生变化。图片来源：Shutterstock“我儿子昨天哭了，说他被朋友嘲笑了，”这位父亲写道。他说，儿子的学校提倡课外活动，旨在拓宽学生在不同环境中的体验。因此，一些同学选择请假去旅行，把全勤视为一种限制。了解情况后，他为坚持要出国旅行的儿子安排了一次当地旅行。“我所有的朋友都去新加坡或夏威夷。 “我不想留在韩国，这很尴尬，”男孩说道。这位父亲每月的收入约为 300 万韩元（2,200 美元），其中大部分用于家庭开支，因此他几乎没有钱出国旅行。尽管如此，他还是决定在自己留在韩国工作期间支付妻子和儿子的旅行费用。“现在，攀比文化似乎已经达到了顶峰。生活不易，”他说道。韩国学者将“全勤乞丐”一词与物质主义和激烈的成功竞争所驱动的社会压力联系起来。他们经常强调其负面的心理影响。庆熙大学社会学教授宋在龙告诉《朝鲜日报》：“出国旅行仍然被视为一种展示地位的方式，从而导致出现‘全勤乞丐’等贬义词。”“这似乎源于韩国社会炫耀财富和激烈竞争的倾向。”专家表示，因不旅行或不休假而被贴上负面标签，可能会给年轻人带来终生的耻辱。图片来源：Shutterstock韩国崇实网络大学儿童研究专家金永信 (Kim Young-shin) 表示：“如果孩子在成长过程中听到过‘全勤乞丐’等词，那么这种耻辱很可能会成为终生的伤疤。”《南华早报》搜索发现，网上对“全勤乞丐”概念的批评十分普遍。“为什么现在要看不起努力工作和全勤？这太疯狂了，”一位网友说道。“我觉得这令人心碎。我希望每个人都能为自己勤奋工作和出勤上学所取得的成就感到自豪，”另一位网友说道。“创造‘全勤乞丐’一词的人非常自私。他们不想看到别人成功，”第三个人写道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3267786/who-are-perfect-attendance-beggars-south-korean-youth-who-work-and-study-have-no-fun?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和俄罗斯能否放下中亚竞争，通过上合组织来对抗西方？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269443/can-china-and-russia-put-aside-central-asian-rivalry-sco-aims-counter-west?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269443/can-china-and-russia-put-aside-central-asian-rivalry-sco-aims-counter-west?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方调查出租车司机涉嫌随地小便视频</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269449/hong-kong-police-investigate-taxi-drivers-alleged-public-urination-viral-video?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 20:02该视频于周五晚间发布，显示一名出租车司机在红绿灯处停下后涉嫌小便。照片：Facebook/Wai Sai Ng香港警方已就一段广为流传的视频展开调查。该视频显示，一名出租车司机在红绿灯前当街小便。警方周六表示，尚未收到有关该司机的举报，东九龙总区交通部警员将对此事展开调查。“警方已知悉网上流传的视频，”一名发言人说。这条于周五晚间发布的社交媒体帖子显示，一名出租车司机在红灯前停下后，涉嫌小便。该男子还挥手示意后面的车辆先行，同时他也在小便。但他的行为被后面车辆的行车记录仪拍了下来，当时司机背对着摄像头。可以听到出租车后面车内的人表示难以置信。“什么？你在这里小便吗？”摄像机后面的一名人士说道。绿灯亮起，出租车后面的车切入另一条车道，向前行驶。这段长达一分钟的视频于周五晚上 9 点左右在行车记录仪镜头 Facebook 社区中分享后，引发了激烈争论。截至周六晚上 6 点，已有近 400 人对该视频做出反应，超过 100 人发表评论。有人说大约 100 米（328 英尺）外有一个公共厕所。根据《公共洁净及防止滋扰规例》，首次在街上或其他公共场所小便或排便可被罚款 5,000 港元（640 美元）。再次定罪可被处以 10,000 港元罚款。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269449/hong-kong-police-investigate-taxi-drivers-alleged-public-urination-viral-video?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国驻日特使对冲绳军人涉嫌性犯罪表示遗憾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3269450/us-envoy-japan-expresses-regret-over-alleged-sex-crimes-military-personnel-okinawa?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 20:12美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔表示，他对发生在这些个人、他们的家人和社区身上的事情深表遗憾，但没有道歉。图片：美联社美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔周六对两起美军在冲绳涉嫌性侵案件的处理方式表示遗憾，这两起案件再次引发了人们对美军大量驻扎在日本西南部战略岛屿的不满。该问题于上月底爆发，引发了人们对几个月前两名美国军人被指控性侵的报道的轩然大波。这两起案件都是上月底首次在当地媒体报道的。在三月份的一次逮捕中，一名美国空军成员被控绑架和性侵一名青少年，而五月份，一名美国海军陆战队员因企图强奸致伤而被捕。有关所谓受害者的更多细节尚未公布。冲绳警方表示，出于与受害者有关的隐私考虑，他们没有公布这些案件。根据警方的决定，外交部也没有通知冲绳县官员。从冲绳县宜野湾市加贺津高台公园俯瞰美国海军陆战队普天间航空站。图片：法新社这些案件让许多冲绳人想起了 1995 年三名美国士兵强奸一名 12 岁女孩的事件，该事件引发了反对美国驻扎的大规模抗议。这导致东京和华盛顿于 1996 年达成协议，关闭美国一个重要的空军基地，但由于在岛上另一地方的指定替代地点遭到抗议，该计划一再被推迟。伊曼纽尔表示，他对发生在这些个人、他们的家人和社区身上的事情深感遗憾，但没有道歉。“显然，你必须让刑事司法程序发挥作用。但这并不意味着你不会从人性的角度表达你的悔意。”“我们必须做得更好，”他说，并补充说，美国军方对部队教育和训练的高标准和规程“根本行不通”。伊曼纽尔表示，美国可能会在本月晚些时候于东京举行的美日外交和防长安全会谈上提出改善培训和公众透明度的措施。周五，内阁官房长官林芳正表示，日本当局将尽最大努力更迅速地披露与冲绳美军人员有关的涉嫌犯罪行为，同时保护受害者的隐私。位于日本南部岛屿冲绳县的美国空军嘉手纳空军基地。图片来源：共同社在冲绳与中国关系日益紧张的背景下，这些案件可能会对两国国防关系造成挫折。根据双边安全协定，约有 5 万名美军驻扎在日本，其中约一半驻扎在冲绳，当地居民长期以来一直抱怨美军驻扎过多以及相关的事故、犯罪和噪音。伊曼纽尔在访问日本东北海岸的福岛时就这一问题发表了评论。周六早些时候，大使访问了附近的南相马镇，与青少年冲浪者一起品尝了当地捕获的比目鱼作为午餐，旨在强调该地区海水和海鲜的安全性，因为海啸摧毁的福岛第一核电站不断排放经过处理和稀释的放射性废水。中国已禁止进口日本海鲜，伊曼纽尔对此表示批评，称中国禁止进口日本海鲜。毫无道理。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3269450/us-envoy-japan-expresses-regret-over-alleged-sex-crimes-military-personnel-okinawa?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港气温升至 34 摄氏度，追平中国传统阳历纪录</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269445/mercury-hits-34-degrees-celsius-hong-kong-tying-traditional-chinese-solar-calendar-record?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 18:54一名男子试图在中环降温。天文台预测周日早上将有局部雷暴，白天部分时间有阳光。图片：Sam Tsang周六，香港气温高达 34 摄氏度（93.2 华氏度），追平了八年前该市传统阳历中最热的“小暑”时期的纪录。“受亚热带高压脊影响，中国东南部地区天气普遍晴朗。天文台表示，香港午后天气晴朗，酷热。天文台总部录得的最高气温为34度，追平2016年“小暑”时期的最高纪录。“小暑”是中国古人通过观察太阳周年运动而形成的二十四节气之一，数千年前曾作为农业活动的指导。游客参观尖沙咀咀海滨。另一个太阳周期“大暑”预计于 7 月 22 日到来。照片：Jelly Tse2016 年，联合国教科文组织将该系统列为非物质文化遗产。“小暑”期间的最低气温记录于 2008 年 7 月 7 日，为 26.6 度。另一个太阳周期“大暑”预计于 7 月 22 日到来，这是该系统的第 12 个周期，通常预示着酷热将达到顶峰。天文台预测周日早上将有局部地区雷暴，日间部分时间有阳光。市区最高气温约33度​​，新界地区气温将上升数度。预报员表示，未来数日日间有阳光，间中有骤雨，最高气温可达33度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269445/mercury-hits-34-degrees-celsius-hong-kong-tying-traditional-chinese-solar-calendar-record?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港部分优秀 IB 学生选择本地课程，医学为首选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3269446/some-hong-kongs-top-ib-students-opt-local-programme-medicine-top-choice?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.06 19:04新加坡国际学校学生 Martha Hung（左）和 Christian Lu（右）在 IB 考试中取得 45 分。两人都将在香港中文大学攻读医学学位。图片：陈晓梅香港数名国际文凭组织（IB）考试高分生表示计划在港深造，医学是他们的首选，而他们求学的动机是回馈当地社区。香港周六至少有 28 名学生在今年的 IB 考试中取得满分。拔萃男书院四名高分生中，两名表示选择在本地升学，希望以医生的身份为香港社会作出贡献。取得满分 45 分的 Geoffrey Wong Ching-hei 计划在香港大学攻读医学专业。他表示，在香港攻读医学一直是他的梦想，因为他意识到本地医学院提供了充足的机会。“中文大学和港大都为学生提供了很多非常有吸引力的机会……以及他们为学生提供的整个支持系统，”这位18岁的年轻人说道。“我真的非常想用我从医学中学到的知识来帮助香港人。”一种难以治疗的感染也促使同样来自DBS、取得44分的Raymond Chan Kwok-wai成为一名骨科专科医生。Raymond在只有10个月大的时候感染了耐甲氧西林金黄色葡萄球菌（MRSA），这是一种超级细菌，随后导致他接受了16年的治疗，并且双腿发育不良。MRSA是一种葡萄球菌，可引起各种感染，包括皮肤和器官特异性感染感染。疫情期间，Raymond 需要接受后续手术。那次经历激励他成为香港的一名骨科医生。“我必须定期去医院……那次后续手术让我真正看到了医生如何安慰患者，以及医生的能力对患者有多重要，”他说道。“如果医生有能力，患者也会感觉好很多。我认为这是成为一名医生的关键。”Raymond 在公立医院接受治疗的经历也激发了他回馈当地社区、帮助那些面临类似疾病的人的愿望。“我的医生帮助了我 17 年……这种关系对我来说真的意义重大。我想这就是我将来想要实现的目标——与我的病人建立起一种纽带。”在新加坡国际学校，高分生蔡璐和洪永熙也计划到中大修读医科。蔡璐决定修读医科源于他曾经做过义工，希望为社会和有需要的人带来改变；洪永熙来自一个从事医学领域的家庭，她希望追随家人的脚步。不过，也有其他高分生也认识到了出国留学的优势。来自星展银行的邵宇轩表示，到剑桥留学可以让他更多地接触国际教育工作者。“剑桥是世界上最好的大学之一，尤其是在人文学科方面。我特别喜欢剑桥教授和学生之间非常密切的互动体系。 “我真的可以从这些教授那里获得更多经验，”他说道。根据政府 5 月份发布的报告，香港中六毕业生出国留学的人数同比下降了 25％。目前，这一数字处于 12 年前官方调查开始以来的最低水平，专家将这一数字低的原因归因于学生在教育道路上较早出国以及当地高等教育机构提供的大量课程。James Modesto 补充报道获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3269446/some-hong-kongs-top-ib-students-opt-local-programme-medicine-top-choice?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>