<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 21:14:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>印度希望总统选举不会影响与美国的伙伴关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3283989/india-hoping-presidential-election-will-not-affect-partnership-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3283989/india-hoping-presidential-election-will-not-affect-partnership-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>各方均称格鲁吉亚选举胜利被视为俄罗斯与西方之间的选择</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284019/all-sides-claim-victory-georgia-election-seen-choice-between-russia-and-west?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.27 01:19周六，一名格鲁吉亚选民在第比利斯的一个投票站投票。图片：EPA-EFE格鲁吉亚执政党和反对党在周六的议会选举中获胜，他们表示，这场选举将决定这个前苏联共和国在乌克兰战争中是向西方靠拢还是向俄罗斯靠拢。竞争对手的出口民调对选举结果给出了截然不同的预测。一项民意调查显示，最近转向亲俄言论的执政党将轻松获胜，另外两项民意调查显示，反对党将获得多数席位。支持格鲁吉亚梦想的 Imedi 电视台的出口民意调查显示，执政党赢得了 56% 的支持率。但亲反对党的 Formula 和 Mtavari Arkhi 频道的出口民意调查显示，亲西方的反对党获得了重大胜利，他们认为这些反对党将能够在 150 个席位的议会中占据多数席位。所有三个电视台都显示，他们各自支持的候选人都在鼓掌庆祝胜利。周六，在第比利斯宣布出口民意调查结果后，格鲁吉亚梦想党支持者在该党总部庆祝。图片：路透社执政党的隐居亿万富翁创始人、前总理比德齐纳·伊万尼什维利宣布获胜。“世界上罕见的是，同一个政党在如此困难的情况下取得如此成功——这是格鲁吉亚人民才能的一个很好的指标，”伊万尼什维利在投票结束几分钟后说道。“我向你们保证，我们的国家将在未来四年取得巨大成功，”伊万尼什维利说。自 2012 年执政以来，格鲁吉亚梦想党在过去两年中转向亲俄言论，并因其日益独裁的倾向而引起西方盟友的愤怒。格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比奇维利——曾经的执政党盟友，现在变成了激烈的批评者，其权力大多是礼仪性的——而独立的国内选举监督员曾指控格鲁吉亚梦想党参与了广泛的投票前，格鲁吉亚梦想党没有立即回应置评请求。周六，在第比利斯的投票结束后，变革联盟的一名支持者在该组织总部举着一面格鲁吉亚国旗。照片：美联社反对派宣布获胜，并表示有望赢得多数席位。早期结果即将公布，更详细的结果将在数小时内公布。“尽管有人试图操纵选举，而且没有侨民投票，但欧洲格鲁吉亚仍以 52% 的得票率获胜，”祖拉比奇维利在社交媒体上表示。公式出口民意调查显示，执政党将成为最大的政党，但四个主要反对党加起来将获得 83 个席位。格鲁吉亚的四个主要反对党集团分歧严重，目前还不清楚如果他们剥夺格鲁吉亚梦想的多数席位，他们是否能够共同努力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284019/all-sides-claim-victory-georgia-election-seen-choice-between-russia-and-west?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕 3 名涉嫌 5 起针对老年妇女的盗窃案嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284016/hong-kong-police-arrest-3-suspects-connection-5-thefts-targeting-elderly-women?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 22:33警方展示在针对窃贼的行动中缴获的证据。图片：讲义香港警方逮捕了三名涉嫌参与五起盗窃案的嫌疑人，这些案件涉及 20,000 港元（2,570 美元），警方称一个集团据称指使这三人以独居的老年妇女为目标。警方周六表示，正在追捕与屯门和将军澳案件有关的其他肇事者，但没有具体说明据信还有多少人参与。屯门警区调查队高级督察郭文伟表示，警方于周五晚逮捕了三名年龄在 32 至 47 岁之间的内地男子，他们涉嫌本月发生的五起盗窃和企图盗窃财物案件。“警方认为，这群男子是有组织的犯罪行为，”郭说。 “有人在幕后操控，并安排这些人来香港。”被捕男子中有两名是非法入境。另一名男子持有来往香港的通行证。调查显示，该集团成员会在人潮拥挤的地方，例如商场和巴士站徘徊，以独身的年长妇女为目标，从她们的包里偷东西。“警方呼吁居民在人潮拥挤的地方保持警惕，注意附近是否有可疑人士徘徊，并考虑将包或背包放在胸前，以免成为窃贼的猎物，”郭说。他说，警方本月早些时候在屯门收到一系列报告，受害者投诉他们的包里钱包和贵重物品丢失，警方开始调查。警方在收集情报和查看监控录像后，在屯门一间酒店房间内拘捕了三名嫌疑人。虽然这三名男子被发现与屯门四起盗窃案有关，但其中一人被认为还参与了一起将军澳亦发生一起盗窃案件。五起案件损失共计2万港元。三名嫌疑人仍被拘留，屯门警区刑事调查组正在调查。今年前三个季度，香港共发生17,101起盗窃案件，较2023年同期增加1%。在香港，盗窃的最高刑罚是监禁10年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284016/hong-kong-police-arrest-3-suspects-connection-5-thefts-targeting-elderly-women?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港部长称没有必要公开养老院的每一起违规行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284014/hong-kong-minister-says-no-need-publicise-every-violation-care-homes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 21:52匡智松岭综合职业训练中心广福宿舍现正陷入一宗涉嫌强奸及性侵案件。照片：Jelly Tse香港福利部长表示，政府不需要让公众关注养老院每一起违反行为准则的行为，并认为是否举报案件应主要取决于违法行为的严重程度。劳工及福利局局长孙玉汉周六为政府的立场辩护，此前有消息称，政府在过去一年向五家残疾人士养老院发出了警告信，担心它们没有达到防止虐待居民的标准。其中一家机构是匡智松岭综合职业训练中心广福宿舍，它在八月收到了一封信。同月，一名工作人员被控强奸一名女居民，并对一名男居民进行性侵犯，但案件直到周三运营商匡智会和社会福利署分别发布公告后才曝光。孙玉汉周六告诉媒体，政府之所以宣布这一消息，是因为“我们认为并非所有案件都需要向公众全面披露，就像匡智会案件一样，”他说。 “有些违规行为比较技术性和局部性，按程序处理是适当的。”关注团体和议员质疑当局迟两个月才公布匡智会案件详情，呼吁建立机制，及时公布违规情况，并加强对机构的监管。局长再次为当局迟迟不公布案件辩护，他表示：“我们也要考虑几个方面，包括受害人和家属情绪是否稳定，能否接受披露。”他补充说，社署对机构进行例行巡查，机构也会自行检查，并须向当局报告违规案件。另外四间被警告的机构分别是明爱乐华宿舍、观塘基督教家庭服务中心尚美楼、将军澳保良局景林宿舍，以及东华三院姚连孙纪念日活动中心暨宿舍。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284014/hong-kong-minister-says-no-need-publicise-every-violation-care-homes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国家电视台播放的火箭军视察视频显示，中国领导人任命了新军长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3283558/chinas-leader-has-new-military-secretary-state-tv-video-rocket-force-visit-suggests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 22:00方永祥（右二）与习近平一起在军队视察时合影。图片来源：CCTV从中国国家主席最近视察解放军部队的官方视频来看，习近平似乎任命了一位新军委书记。58 岁的中将方永祥是习近平上周视察解放军火箭军某旅的随行人员之一。国家电视台 CCTV 周六发布的视频显示，习近平在位于东南部安徽省的基地与几位高级指挥官交谈时，方永祥站在一臂之遥的地方。特写镜头显示，方永祥和中国军界最高级别官员张又侠将军是习近平身边仅有的两位没有穿火箭军制服的将军。在 CCTV 拍摄的习近平四月视察西南城市重庆陆军军医大学的镜头中，也能看到方永祥站在习近平身边。该片段显示，方永祥站在中国陆军军医大学校长何卫东旁边。方舟子是中央军委第二副主席，中央军委是中国武装力量的主管机构。张军是中央军委第一副主席，而中央军委由习近平担任主席。方舟子也是中国共产党中央委员会的候补委员，中央委员会是中国最高决策机构。习近平视察部队时，通常会有他的军委书记——中央军委办公厅主任陪同，该办公室负责监督军委的日常运作。方舟子也出现在习近平的随行人员中，表明他现在是中央军委办公厅主任。中国军队的人事变动通常不会正式宣布，而且只有在实际任命之后才会公开确认。据官方媒体报道，军委书记一职此前由钟少军担任。八月份的一次军事会议的闭路电视录像显示，钟山坐在臂章上，臂章上印有解放军​​最高院校国防大学的标志。据新华社报道，方舟子上个月被任命为解放军选举委员会委员，将领导全军选举工作。方舟子是福建厦门人，习近平在上世纪八九十年代就是在这个东南部省份晋升的。方舟子的军事生涯始于 1989 年，当时他毕业于解放军陆军步兵学院。他在福建的职业生涯与习近平在福建的时间重叠了十多年。习近平于 1985 年被任命为厦门市副市长，并于 1999 年至 2002 年担任省长。方永祥是福建人，习近平就是在这个省份一步步晋升的。图片来源：中国网方志强最初是第31集团军的排长和连长，该集团军隶属于解放军东部战区，负责监管台湾海峡和东海。他历任多个领导职务，2014年成为第31集团军政治部主任，随后成为该集团军核心领导班子常委。2015年至2017年，他还领导东部战区党政工作，随后被任命为第81集团军部队党委书记。该部队是解放军中部战区下属的一个师，总部设在北京，负责保卫首都并支持其他四个战区。2018年，他被提升为新成立的退役军人事务部副部长，任期至2022年。同年7月，方舟子呼吁所有退伍军人反对“使用极端手段上访、举行大规模集会”。他在该部首次新闻发布会上发表上述言论之前，退役军人和女性举行了几次大规模集会，要求改善退休福利。该部成立的目的是更好地处理中国5700万退役军人的福利问题。2022年，方舟子被任命为南部战区政委，该战区管辖的关键地区包括资源丰富且存在争议的南海。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3283558/chinas-leader-has-new-military-secretary-state-tv-video-rocket-force-visit-suggests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热带风暴“潭米”在菲律宾造成至少 115 人死亡和失踪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284011/tropical-storm-trami-leaves-least-115-dead-and-missing-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 21:30周六，在菲律宾八打雁省塔利萨伊镇，一支警犬队在热带风暴“潭米”过后开展搜救行动，在山体滑坡现场开展工作。照片：EPA/EFE热带风暴“潭米”在菲律宾引发的大规模洪水和山体滑坡造成的死亡和失踪人数已超过 100 人，总统周六表示，许多地区仍然处于孤立状态，人们需要救援。政府的灾难响应机构表示，“潭米”于周五从菲律宾西北部吹来，造成至少 81 人死亡，34 人失踪，这是今年迄今为止东南亚群岛最致命和最具破坏性的风暴之一。随着先前孤立地区的报告传来，死亡人数预计还会上升。周六，数十名警察、消防员和其他紧急救援人员在三台反铲挖土机和搜救犬的支援下，在八打雁省湖畔小镇塔里萨伊挖出了最后两名失踪村民中的一人。一位父亲正在等待失踪的 14 岁女儿的消息，当救援人员将遗体放入黑色尸袋时，他哭了。他悲痛欲绝，跟着警察走过泥泞的村庄小巷，将尸袋抬到警车上，这时，一名哭泣的居民走近他表达慰问。该男子说，他确信那是他的女儿，但当局需要检查以确认在土堆中挖出的村民的身份。菲律宾总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jr.) (左) 于周五从直升机上视察热带风暴“潭米”造成的损失。图片来源：AP在市中心附近的篮球馆里，十几口白色棺材并排摆放，上面载着周四下午从塔里萨伊镇桑帕洛克村森林山脊陡坡上倾泻而下的泥堆、巨石和树堆中发现的遇难者的遗体。总统费迪南德·马科斯周六视察了马尼拉东南部另一个受灾严重地区。他表示，暴风雨带来的降雨量异常大 — — 有些地区在短短 24 小时内的降雨量相当于一到两个月的降雨量 — — 导致潭米肆虐省份的防洪系统不堪重负。“水实在太多了，”马科斯告诉记者。“我们的救援工作尚未完成，”他说。 “我们这里的问题是，仍有许多地区被洪水淹没，没有大型卡车就无法进入。”马科斯补充说，他的政府将计划启动一项大型防洪项目，以应对气候变化带来的前所未有的威胁。政府机构表示，超过 420 万人处于风暴路径上，其中包括近 50 万人，他们大多逃往多个省份的 6,400 多个紧急避难所。9 月 10 日，河内红河泛滥，台风亚基袭击越南北部后，越南遭受了 33 亿美元的经济损失。这场致命的台风横扫了该国北部，造成数百人死亡。照片：法新社在紧急内阁会议上，马科斯对政府预报员的报告表示担忧，该报告称，这场台风——今年第 11 次袭击菲律宾——可能会在南海高压风的推动下于下周回头。据预测，如果这场台风不偏离航线，它将在周末袭击越南。菲律宾政府周五连续第三天关闭学校和政府办公室，以保证北部主要岛屿吕宋岛数百万人的安全。岛际渡轮服务也暂停，数千人滞留。周六，许多地区的天气转晴，大部分地区可以开展清理工作。每年，大约有 20 场风暴和台风袭击菲律宾。2013 年，台风海燕是有史以来最强的热带气旋之一，造成 7,300 多人死亡或失踪，并夷平了整个村庄。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284011/tropical-storm-trami-leaves-least-115-dead-and-missing-philippines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港女子被骗走 93,000 港币 Tether，警方赶到加密货币商店</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284013/hong-kong-police-called-crypto-store-after-woman-scammed-out-hk93000-tether?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 21:44警方已将此案列为以欺骗手段获取财产案。图片来源：Shutterstock周六，香港警方接到报警，称一名女子称自己被一名在网上认识的男子骗走了价值约 93,000 港元（11,970 美元）的虚拟货币。消息人士称，这名 26 岁的女子在社交媒体上认识了一名男子，该男子声称可以帮她将数字货币 Tether（简称 USDT）兑换成港元。知情人士称，受害者于下午 1 点到访商店，将 12,000 Tether（约 93,660 港元）转入加密货币钱包。消息人士称，该男子告诉受害者待在商店，直到他的同伙带着现金过来。截至下午 3 点 55 分，仍无人回来，受害者不得不报警。警方将此案列为以欺骗手段获取财产。尚未有人被捕。旺角警区刑事调查组正在调查此案。消息人士补充说，警方正在追捕一名约 30 岁、身高约 1.8 米、体格健壮的短发男子。在香港，任何人被判犯有欺诈罪，最高可被判入狱 14 年。受害者表示，她从 8 月开始在社交媒体上关注这家加密货币交易商店，直到最近认为它值得信赖后才决定进行交易。“因为骗子太多，我决定观望一下。我今天来尝试交易，但结果发现，这只是一个骗局，”她告诉当地媒体。她说，她打电话给社交媒体账户背后的公司，却被告知该公司并没有经营这家商店。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284013/hong-kong-police-called-crypto-store-after-woman-scammed-out-hk93000-tether?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>司法部长：教授香港法治与培养爱国主义“密不可分”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3284008/teaching-hong-kongs-rule-law-and-fostering-patriotism-are-inseparable-justice-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 20:55年轻人在沙田参加升旗仪式。照片：李迪生香港律政司司长表示，教授香港的法治与培养爱国主义“密不可分”，他承诺将继续推动教育，以灌输人们的爱国主义。律政司司长林定国周六在纪念香港小宪法《基本法》颁布34周年研讨会上强调，教育与爱国主义建设相结合的重要性。“宪法和基本法的教育与爱国主义情感的培养和爱国主义教育密不可分，也是其中的重要组成部分。”他表示，当局会将两者结合起来，在公众中推广爱国主义，律政司会继续将爱国元素融入青年领袖计划。他解释说，要培养这种情感，人们必须首先彻底了解国家的过去、现在和未来为爱国主义奠定坚实理性的基础。林郑月娥在讲座中表示，学习基本法和国家宪法是爱国主义教育的良好起点，因为它们提供了香港被英国占领、在“一国两制”下回归中国的历史背景。林郑月娥在致辞中还表示，他认为爱国主义不应该是“一时或节庆场合流露出的激情，而是一种通常深藏在内心的持久情感”。律政部长林保罗表示，了解基本法和宪法可以为香港从英国殖民地过渡到中国统治提供历史背景。照片：讲义“当国家发展良好，在各个领域取得高成就时，人民过着更幸福的生活，我们感到自豪。我们不一定每次都需要敲锣打鼓庆祝，但我们会默默在心里鼓掌，”他说道。“但如果国家对某些事情处理得不尽如人意，做得不够好，我们就会失望、忧虑、难过、怨恨。”“我们对国家的一切，自然都会有感情，无论是福是祸，是喜是悲。”北京驻香港联络办副主任刘光源在同一活动上表示，各界人士要发扬爱国爱港传统，继续发挥香港优势，以实际行动支持国家发展需要。香港政府今年共举办了71场“重点庆祝活动”，庆祝中华人民共和国成立70周年，预算并未披露。香港特别行政区政府驻香港特别行政区联络办周三答复议员质询时表示，政制及内地事务局局长曾国卫表示，其中38项活动已经完成，参与人数众多。庆祝活动包括在维多利亚公园和青衣公园举行的为期一个月的中秋彩灯会，共吸引695,300名游客，以及在9月中旬举行的一带一路峰会，约有6,000人出席。九龙公园举行的“绿动迎国庆”园艺展览为期四天，共吸引31,000人入场。香港赛马会举行了两次六合彩彩票滚雪球抽奖，但表示没有参加人数的记录。行政长官李家超在去年的施政报告中宣布成立爱国主义教育工作小组。他表示，将组织更多活动，在城市中弘扬爱国主义精神。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3284008/teaching-hong-kongs-rule-law-and-fostering-patriotism-are-inseparable-justice-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中航工业称，中国巨型 AG600 水上飞机正在进行起飞和降落速度测试</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3283996/chinas-giant-ag600-seaplane-rises-take-and-landing-speed-test-avic-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 21:00中航工业表示，其 AG600 鲲龙已通过重大安全测试。图片来源：微博/中航工业据中国开发商称，世界上最大的水陆两栖飞机已经通过了最具挑战性的适航测试之一，这使其更接近市场。中国航空工业集团公司（中航工业）周五晚间表示，在陕西省蒲城县进行的一项评估中，AG600鲲龙通过了最低脱困速度测试。该测试对于确定飞机的安全起飞和降落速度至关重要。中航工业表示，此次测试的成功完成为AG600后续的安全飞行测试和适航认证奠定了坚实的基础。“这意味着AG600飞机最高风险的测试，包括飞行颤振测试——旨在证明飞机的结构强度和抗颤振稳定性——以及空中最小机动速度，都已全部通过，”该公司说道。该飞机是一种专为海上巡逻和搜救行动而设计的水上飞机。AG600 的大小与波音 737 相当，是世界上最大的两栖飞机，超过了日本的新明和 US-2 和俄罗斯的别里耶夫 Be-200。上海航空业观察员张忠林表示，尽管在海上救援任务中，水上飞机已被直升机和船只基本取代，但在某些情况下它们仍然非常有用。张忠林举例说，在南海无法建造机场的小岛礁上，AG600 的水上起降能力使其能够快速运载人员和货物。本月早些时候，AG600 首席设计师黄令才在接受新华社采访时表示，该飞机的飞行速度是救援船的 10 倍以上。它还可以在 2 米（6.6 英尺）高的海浪中开展紧急行动，每次可营救 50 名遇险人员。它在扑灭森林火灾方面也可发挥作用。黄说，这种飞机可以在 20 秒内装载 12 吨水，一次灭火面积可达 4,000 平方米（43,000 平方英尺），效率至少是海外同类飞机的两倍。“海上海岸警卫队也需要这种类型的飞机，”张说。从南部岛屿省份海南出发，它可以在四小时内到达南海的任何地方，可以用于中国控制岛屿之间的货物或旅客运输。AG600 是继 SH-5 之后中国的第二款两栖飞机，SH-5 于 1970 年代为军事用途而开发，于 2015 年退役。AG600 的研制工作于 2014 年开始，于 2017 年进行了陆地首飞，2020 年进行了海上首飞。AG600 的大小与波音 737 相当。图片来源：微博/中航工业该飞机的适航测试于今年开始。黄建军表示，如果一切顺利，该飞机有望在今年年底获得型号合格证。AG600于7月进入批量生产和总装阶段。这款飞机代表了中国成为全球航空领域主要参与者的雄心勃勃的努力，是与运-20战略运输机和C919窄体客机一起自主研发的三种大型飞机之一，这两种飞机都在服役。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3283996/chinas-giant-ag600-seaplane-rises-take-and-landing-speed-test-avic-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>活动人士称苏丹准军事袭击造成 50 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3284007/sudan-paramilitary-attack-kills-50-activists-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 20:36苏丹国旗挂在准军事快速支援部队（RSF）士兵的机枪上。照片：路透社活动人士称，苏丹准军事部队围攻并袭击了贾济拉州的村庄，一次袭击造成至少 50 人死亡。准军事快速支援部队 (RSF) 自 2023 年 4 月以来一直在与苏丹正规军交战，但最近几天，他们在该州的指挥官叛逃到军队后，加剧了对首都喀土穆南部贾济拉平民的暴力行为。哈萨黑萨的抵抗委员会是数百个协调苏丹援助的志愿者团体之一，该委员会在周五晚些时候的一份声明中表示：“自周五早上以来，萨里哈和阿兹拉克村一直遭到袭击”。抵抗委员会补充说，仅在萨里哈，袭击就造成 50 人死亡，200 多人受伤，并报告说完全“无法从村庄因 RSF 的炮击和狙击手而陷入瘫痪。由于通讯几乎完全中断，伤亡人数无法核实，而且往往很难统计。抵抗委员会表示，附近的 Azraq 村已被“全面围困，遭受与 al-Sariha 相同的侵犯”，尽管无法提供死亡人数。快速支援部队 (RSF) 成员聚集在他们在苏丹 Al Malha 击落的一架俄罗斯战机坠毁现场。此截图取自 10 月 21 日发布的社交媒体视频。照片：社交媒体/路透社周五，苏丹医生联盟呼吁联合国向“面临快速支援民兵种族灭绝”的村庄施压，要求建立安全的人道主义走廊。医生联盟补充说，救援行动已经变得不可能，“军队无法保护平民”。据几个村庄的医疗消息人士称，几乎所有能够接收紧急情况的医疗机构都被迫关闭。苏丹战争已造成数万人死亡，估计有 15 万人死亡。它还造成了联合国所称的世界上最大的流离失所危机，超过 700 万人流离失所。今年 6 月，美国驻联合国大使琳达·托马斯-格林菲尔德 (Linda Thomas-Greenfield) 表示，苏丹是地球上“最大的人道主义危机”。7 月，苏丹与乍得接壤的西部达尔富尔地区法希尔镇附近的 Zamzam 流离失所者营地宣布进入饥荒状态。上周日，军方宣布，RSF 的 al-Jazira 指挥官 Abu Aqla Kaykal 已经抛弃了准军事组织，并带走了“大量部队”，据称这是第一次高调叛逃到军方一边。农民在新哈勒法收割花生10 月 20 日，苏丹东部卡萨拉州的灌溉农业项目。2024 年 8 月，联合国支持的评估报告宣布达尔富尔法希尔市附近的 Zamzam 难民营发生饥荒，其他联合国消息来源称苏丹已成为世界上最严重的人道主义危机的发源地。照片：法新社活动人士报告称，在随后发生在东部贾济拉的准军事袭击中，至少有 20 人丧生。他们还表示，苏丹武装部队对州首府瓦德迈达尼的一座清真寺发动的空袭造成 31 人死亡。周四，邻国乍得否认帮助武装准军事组织，此前苏丹达尔富尔地区州长米尼·米纳维指责他们这样做。“乍得无意扩大苏丹战争，”乍得外交部长阿卜杜拉曼·库拉马拉说，并指出乍得是“这场战争对其产生重大影响的少数国家之一”。苏丹当局此前曾指控乍得协助从阿拉伯联合酋长国向苏丹运送武器，但乍得和阿联酋均予以否认。国际货币基金组织非洲事务主任凯瑟琳·帕蒂洛本周表示，苏丹战争可能会给本已陷入困境的邻国造成严重的经济损失。“然后还要面对难民、安全问题、贸易问题，对他们的成长来说非常具有挑战性，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3284007/sudan-paramilitary-attack-kills-50-activists-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查发现，香港一些公共屋邨的菜市场对居民来说并不划算</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284005/wet-markets-are-no-bargain-some-public-housing-residents-poll-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 19:59居民在荔景荔景邨的街市购物。照片：Jonathan Wong香港接​​受调查的五分之四公屋住户表示，他们屋邨街市的物价比其他地方高，有关注团体指出，生意惨淡是原因。公共屋邨福利及规划监察联盟于九月十二日至十月十六日期间，访问了四十个屋邨的七百名居民。近八成受访者表示，本地街市物价比其他地方高。五十三%的受访者形容物价“相对昂贵”，二十五%的受访者认为“贵得多”。只有两成觉得与附近街市相比物价差别不大，只有两成觉得物价较便宜。该联盟表示，“恶性循环”导致物价上涨。“街市的选择较少，人们便到其他地方买日用杂货，”该联盟表示。 “这导致销售额下降，迫使摊位因生意减少而提高价格。”据政府称，截至 2022 年第二季度，约有 216 万人居住在公共租住房屋中。荔景荔景村的街市摊位。图片：Jonathan Wong该联盟引述丽瑶邨一名居民的话称，整个区内有两万名居民，只有一个街市档口卖冻肉，另一个卖蔬菜。“长者没有选择。我们没有鱼也没有肉……我们只希望有一些基本的选择，能买点鱼和肉，”他说道。该联盟成员薛家祥表示，一些较旧的街市在设计上存在局限性，因为规划人员没有预料到使用这些街市的居民人数会增加。该关注小组的另一名成员吴君濂指出，已有近 50 年历史的荔景丽瑶邨街市没有空调。该邨街市和青衣长青邨的另一个街市在调查中的满意度评分特别低。前者平均得分为1.7，后者得分为1.3。整体而言，公共屋邨街市的满意度得分只有4.3分（满分10分）。房屋局上月公布一份“福祉”设计指南，为规划新公共屋邨及现有屋邨改善工程提供参考。其中一节建议，应把街市等基本服务设于公共交通枢纽内或附近，以方便市民使用。该联盟还呼吁当局增加街市摊贩的多样性，而卖家可以提供折扣以鼓励消费。当局还应定期进行公众咨询，收集用户对设施的反馈。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284005/wet-markets-are-no-bargain-some-public-housing-residents-poll-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最高军事指挥官访问越南，就加强合作进行会谈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3283994/top-chinese-military-commander-visits-vietnam-talks-closer-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 20:00中国将军张又侠和越南领导人苏林。图片：越南政府新闻中国最资深的将军张又侠在对越南进行为期两天的访问期间会见了越南领导人苏林和其他高级官员，这是促进两国之间更紧密防务关系的努力之一。张又侠是中国最高指挥机构中央军委副主席，此次访问是在越南领导层发生一系列变化以及两国持续的南海争端紧张局势升级之后进行的。近年来，两国采取了一系列措施来建立信任，防止资源丰富的水道争端给两国关系蒙上阴影。自苏林 8 月成为共产党领导人以来的一系列会晤中，双方都强调了和平解决争端的重要性。然而，本月早些时候，越南向中国提出正式抗议，声称中国人员在有争议的西沙群岛袭击了 10 名越南渔民。北京拒绝了在周六结束的访问期间，张军会见了林郑月娥、越南新任总统梁强、总理范明政和国防部长潘文江。据中国国防部称，林郑月娥告诉张军，两国防务关系“正在取得新进展”，越方希望“深化务实合作，增进战略互信，共同应对威胁与挑战”。与此同时，张军表示：“北京愿与河内市一道，不断加强政治、经济、安全、人文等领域交流与合作，推动两军关系健康稳定发展。”林郑月娥还表示，越共称，两国军队应“进一步协调，更好地管控和解决分歧，维护海上和平稳定”。他补充说，两国分歧应以和平、符合国际法的方式解决。 在另一次会议上，新任总统阮春强对国防关系的进展表示欢迎，并表示两国军队和国防部应“组织各级别、特别是高层的互访”，并“维护现有的合作机制”，越南政府表示。据北京称，张军和国防部长江还签署了多项加强国防合作的协议。尽管存在长期的海上争端，但北京和河内近年来一直努力改善各自海军和海岸警卫队之间的合作。作为这一进程的一部分，越南海军舰艇定期访问中国港口，最近一次是导弹护卫舰陈兴岛号访问了中国东部湛江的一个港口。6 月底，两国海军参加了在北部湾为期两天的联合巡逻。然而，越南一直试图保持中国采取灵活的外交方式，即所谓的“竹子外交”，在努力改善与中国的关系的同时，寻求与美国及其东南亚邻国建立密切关系。8月初，越南与在南海有主权争议的对手菲律宾举行了首次联合海警演习。与越南的低调态度形成鲜明对比的是，菲律宾对中国采取了更为强硬的态度，导致在争议海域发生了一系列冲突。与此同时，中国正努力与东南亚其他国家建立更紧密的军事关系，包括泰国、柬埔寨和老挝。周五，中国和泰国结束了最新一次军事演习，《解放军报》称，演习旨在“提高双方的联合作战能力，为地区稳定作出积极贡献”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3283994/top-chinese-military-commander-visits-vietnam-talks-closer-cooperation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦西部检查站发生自杀式爆炸，造成 8 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3284006/pakistan-suicide-bombing-kills-eight-checkpoint-countrys-west?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 20:0810 月 13 日，巴基斯坦伊斯兰堡的一个检查站，警察站岗。照片：EPA-EFE据官员称，一名自杀式炸弹袭击者于周六在巴基斯坦西部的一个检查站引爆，造成 8 人死亡，5 人受伤。当地警方表示，炸弹袭击者在开伯尔-普什图省米尔阿里镇附近的一辆摩托车人力车后面引爆了爆炸一名不愿透露姓名的官员说。他说，在阿富汗边境附近的袭击中，四名警察、两名国家准军事部队成员和两名平民被杀。自阿富汗塔利班于 2021 年重新掌权以来，巴基斯坦的激进主义活动有所增加，伊斯兰堡声称敌对团体现在正在利用邻国作为庇护所。准军事人员守卫爆炸现场，据称爆炸是由分离主义武装分子针对巴基斯坦高级车队发动的。 10 月 7 日，中国工程师和投资者在卡拉奇国际机场附近。照片：法新社“在五名受伤人员中，三人情况危急，他们已被转移到当地一家军医院，”这名警官说。一位不愿透露姓名的当地政府官员证实了同样的死伤人数。一个自称“Aswad ul-Harb”的鲜为人知的激进组织声称对此次袭击负责。本周，巴基斯坦塔利班突袭了阿富汗边境附近的另一个检查站，造成 10 名警察死亡。根据巴基斯坦冲突与安全研究所的数据，去年，该国发生的自杀式袭击比 2014 年以来的任何一年都多。共有 29 起自杀式袭击发生，造成 329 人死亡，这是巴基斯坦十年来死亡人数最多的一年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3284006/pakistan-suicide-bombing-kills-eight-checkpoint-countrys-west?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格鲁吉亚投票是民主和欧盟意愿的关键考验</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284001/georgia-votes-key-test-democracy-eu-ambitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284001/georgia-votes-key-test-democracy-eu-ambitions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新熊猫安安和可可隔离结束后探索海洋公园的家园</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284000/hong-kongs-new-pandas-and-ke-ke-explore-ocean-park-home-after-finishing-quarantine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.26 18:39可可正在适应她的新家。熊猫命名比赛将于周日结束。图片来源：海洋公园北京赠送香港的两只备受期待的大熊猫上个月抵达香港，已完成为期 30 天的隔离，并首次踏入海洋公园的新家。该公园周六表示，经过全面检查，确认安安和可可身体健康状况良好，符合当局规定的所有要求。“安安和可可都很好奇，渴望探索它们的栖息地，”海洋公园表示。它们仍需要至少 30 天的时间来适应最近装修扩建的香港赛马会四川珍宝馆的家，然后才能准备好与公众见面。据说安安比可可更有冒险精神。图片来源：海洋公园安安和可可（这是它们在获得香港名字之前的称呼）于 9 月 26 日抵达香港。这两只熊是北京为庆祝香港回归中国统治 27 周年赠送的礼物。当局早前表示，这两只熊最早要到圣诞节才会与公众见面。公园还解释说，大熊猫的性格决定了它们适应的速度，雄性大熊猫安安更具冒险精神，对新事物持开放态度，而雌性大熊猫可可则较为保守和紧张。海洋公园周六表示，以熊猫为主题的绘画比赛将持续到 11 月 8 日。比赛向所有居民开放，并邀请公众从网上图片和视频中汲取灵感，为新来的大熊猫作画。比赛分为三个级别，涵盖小学和中学的参赛作品以及公开参赛作品。参赛者必须提交作品，并附上约 100 个字的文字描述其作品的灵感来源。政府发起的另一项比赛呼吁公众为这两只熊猫提出名字，并附上一段约 100 个字的文字。参赛截止日期为周日。参赛作品必须使用中文，将由政府任命的评审团进行评判。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284000/hong-kongs-new-pandas-and-ke-ke-explore-ocean-park-home-after-finishing-quarantine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 10:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>