<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 09:18:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>医务人员称，以色列空袭造成加沙至少 31 名巴勒斯坦人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290302/israeli-air-strikes-kill-least-31-palestinians-gaza-medics-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.11 15:4912 月 10 日，一名巴勒斯坦妇女和一名儿童站在以色列空袭中加沙地带中部努塞拉特难民营时被摧毁的建筑物旁边。照片：法新社医护人员说，以色列周三对加沙地带北部和中部的袭击造成至少 31 名巴勒斯坦人死亡，其中大部分是在加沙地带北部的贝特拉希亚镇。卫生官员说，以色列空袭了贝特拉希亚一所房屋发生爆炸，造成至少 22 人死亡，其中包括妇女和儿童。死者亲属在社交媒体上列出了死者的名字。巴勒斯坦通讯社 WAFA 称，在发生爆炸之前，这栋多层建筑内至少有 30 人居住，并补充说，随着救援行动持续到早上，该建筑的几名家庭成员仍然失踪。以色列军方表示正在核实该报告。加沙地带中部努塞拉特难民营的房屋被毁。图片来源：新华社周三早些时候，医护人员告诉路透社，以色列空袭袭击了加沙地带中部努塞拉特难民营的一所房屋，造成至少 7 名巴勒斯坦人死亡，数人受伤。巴勒斯坦民事紧急服务部门表示，以色列空袭袭击加沙市的一所房屋，造成另外 2 人死亡。在加沙地带北部的贝特哈嫩镇，医护人员说，以色列空袭造成数人死伤。自 10 月以来，以色列军队一直在该镇开展行动。救援人员说，有数人被困在一所房屋的废墟下。以色列军方在一份声明中说，两枚火箭弹从加沙地带中部发射到以色列境内，但落在空旷地区，没有造成人员伤亡。这表明，尽管以色列发动了 14 个月的毁灭性空袭和军事攻势，但加沙武装分子仍有能力继续发动火箭弹袭击。自 10 月 5 日起，以色列军队一直在 Beit Hanoun、附近的 Beit Lahiya 镇和 Jabilia 难民营开展行动，与从这些地区发动袭击的哈马斯武装分子作战，阻止他们重组。巴勒斯坦官员和居民指责以色列驱逐加沙地带北部边缘的两个城镇和难民营的人口，以建立缓冲区，但以色列对此予以否认。自 10 月 7 日巴勒斯坦武装组织哈马斯的枪手袭击以色列以来，以色列和哈马斯一直在交战，据以色列统计，袭击造成 1,200 人死亡，250 名人质被劫持。加沙卫生当局表示，在随后 14 个月的以色列对加沙军事行动中，已有 44,700 多名巴勒斯坦人丧生说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290302/israeli-air-strikes-kill-least-31-palestinians-gaza-medics-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>照片显示中国福建航母有轮胎痕迹 或即将进行起飞测试</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3290291/chinas-fujian-aircraft-carrier-nearing-take-tests-after-photos-show-tyre-marks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3290291/chinas-fujian-aircraft-carrier-nearing-take-tests-after-photos-show-tyre-marks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎智英否认鼓动美国取消香港特殊经济地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290300/jimmy-lai-denies-instigating-us-revoke-hong-kongs-special-economic-status?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.11 15:44黎智英向法庭表示，他从未与玛丽·基塞尔或其他美国政府工作人员直接沟通，以避免给他们造成“不便”。图片：法新社前传媒老板黎智英否认煽动美国政府在 2020 年取消香港的特殊经济地位，但表示华盛顿这样做是“正确的”，以此迫使北京“接受”美国的要求。黎智英周三表示，他最初并不认为美国有必要取消香港的贸易特权，因为他觉得在北京实施国家安全法后，香港“反正也完蛋了”。但后来他改变了主意，认为惩罚香港——中国向外界开放的窗口——将对华盛顿有利。黎智英在西九龙法院备受瞩目的审判中第 15 天重返证人席，解释了他对外国政府对北京在 2019 年香港人民动乱后侵犯香港人基本自由的反应的看法。反政府抗议活动。现已停刊的《苹果日报》创始人否认两项串谋指控，即勾结外国势力，以及第三项串谋印刷和分发煽动性出版物的指控。法庭获悉，美国前国务卿迈克·蓬佩奥的助理玛丽·基塞尔 (Mary Kissel) 在注意到黎智英关于美港关系的言论后，通过他的得力助手马克·西蒙 (Mark Simon) 与黎智英取得联系。曾在美国海军情报部门工作的西蒙通过短信应用程序 Signal 告诉黎智英，特朗普政府对黎智英早先的言论“有点困惑”，即尽管有国家安全法，华盛顿仍应与香港保持经济联系。这条信息的日期是当年 7 月 15 日晚上，显然是在时任美国总统唐纳德·特朗普在当天早些时候签署行政命令，暂停香港的优惠贸易地位后发出的。此后，该命令已延长四次，目前仍然有效。黎智英在回复西蒙的留言时写道：“我想了想，我觉得他们取消[香港的]特殊地位是对的，因为一旦中美脱钩，[香港]将成为中国的出路。关闭中国的这个出口将迫使它更容易地接受美国的要求，”他写道。西蒙回应说，他会“转达”这一信息。法庭获悉，黎智英的得力助手马克·西蒙同意将黎智英于 2020 年 7 月 15 日在 Signal 上的信息“转达”给特朗普政府官员。图片：May Tse在法庭上，赖昌星表示，他无意让美国按照他说的做，尽管他知道他的意见最终会传达给华盛顿。他强调，他只是推测特朗普此举背后的原因，但承认在他写下支持总统决定的信息时，他并没有意识到行政命令已经签署。这位前媒体老板补充说，他从未与基塞尔或其他美国政府工作人员直接接触，因为他担心这会给他们带来“不便”。2020 年 7 月 15 日的短信记录还显示，赖昌星拒绝了在推特（现称为 X）上分享有关全球银行为应对美国可能的制裁而采取的风险管理措施的新闻的建议。曾管理赖昌星推特账户的前《苹果日报》专栏作家李肇福 (Simon Lee Chao-fu) 提议发布一条推文，呼吁对与北京驻香港联络处有业务往来的银行实施制裁但黎智英表示，此举“太危险”，因为这可能构成颠覆或勾结罪。李家祥最终放弃了这个想法。黎智英告诉法庭，呼吁对社交媒体实施制裁“不仅仅是违法”，并补充说，在国家安全法生效后，他变得“非常敏感”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290300/jimmy-lai-denies-instigating-us-revoke-hong-kongs-special-economic-status?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萨拉·杜特尔特跳过了有关涉嫌威胁杀害菲律宾总统马科斯的质询</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3290301/sara-duterte-skips-questioning-over-alleged-threat-kill-philippines-president-marcos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.11 15:4511 月 25 日，菲律宾副总统萨拉·杜特尔特-卡皮奥出席奎松市众议院的听证会。照片：美联社菲律宾副总统萨拉·杜特尔特-卡皮奥周三未出席有关暗杀总统费迪南德·马科斯的威胁的质询，而是选择发送一封信否认她提出的指控对他的生命构成“严重威胁”。杜特尔特-卡皮奥是马科斯颇具影响力的盟友，直到今年早些时候两人闹翻。她被传唤到国家调查局解释最近一次新闻发布会上的言论。当时她说，她已经雇佣了一名杀手，准备在她自己被杀的情况下，杀死马科斯、他的妻子和众议院议长。这位前总统罗德里戈·杜特尔特的女儿没有详细说明任何特定的生命威胁，而马科斯则将她的言论描述为“鲁莽和令人不安”。此次调查正值杜特尔特-卡皮奥成为众议院弹劾指控的对象，指控她在任期间腐败、无能和聚敛不义之财，但她对此予以否认。杜特尔特-卡皮奥表示，鉴于她所说的总统和司法部“有偏见的言论”，她不期望调查会是公正的官方。抗议者在奎松市举行集会，呼吁于 12 月 4 日弹劾杜特尔特·卡皮奥。照片：EPA-EFE“我们相信会提起诉讼，”杜特尔特·卡皮奥在周三的新闻发布会上说道。 “最糟糕的情况就是被免职、被弹劾，然后是堆积如山的案件，律师们也已经告诉我这是可以预料到的。”最近几个月，马科斯和杜特尔特-卡皮奥的关系变得敌对，这与两年前两大强大家族联手赢得总统大选形成鲜明对比。在她广受欢迎的父亲总统任期即将结束时，借助一股支持浪潮，杜特尔特-卡皮奥最初在民意调查中领先于受欢迎的总统候选人，但她选择与马科斯并肩竞选，而不是与他竞争。马科斯表示，他不支持弹劾努力。在她未能出庭接受质询后，菲律宾国家调查局局长海梅·圣地亚哥周三向媒体宣读了一封信，他说这封信是由杜特尔特-卡皮奥的律师发送的，信中说，她“坚决否认发出过任何威胁”，根据法律，这些威胁可能被归类为“严重威胁”，或违反该国的反恐法。菲律宾国家调查局局长海梅·圣地亚哥展示了杜特尔特-卡皮奥律师的一封信。杜特尔特-卡皮奥周三在马尼拉举行的新闻发布会上。照片：法新社圣地亚哥向杜特尔特-卡皮奥保证会进行公正的调查，并表示传票将为她提供一个机会，让她详细阐述对她的威胁。“如果 [副总统] 出现在我们面前，事情会更容易，”他说，并补充说，他将让她在下个月调查结束前决定是否面对调查人员。杜特尔特-卡皮奥表示，针对她的威胁尚未得到调查，她不愿意提供信息，因为她不信任当局。“现在看到他们挑出我说的话，并据此认为这是一种威胁，他们应该开始问这是从何而来的，”她说，并补充说：“无论发生在我身上什么，我都很平静。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3290301/sara-duterte-skips-questioning-over-alleged-threat-kill-philippines-president-marcos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港是中国电动汽车制造商的发射台，小米推出电动 SUV：7 EV 读数</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3290105/hong-kong-launch-pad-chinese-ev-makers-xiaomi-unveils-electric-suv-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.11 15:02小鹏 P7+ 资料照片。图片来源：小鹏我们整理了过去两周有关电动和新能源汽车的报道，以帮助您随时了解最新动态。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。中国智能手机巨头小米发布了其新款YU7运动型多功能车（SUV），预计将于2025年中期上市，在全球最大的电动汽车（EV）市场上与特斯拉、理想汽车和蔚来汽车的类似车型展开竞争。中国国家主席习近平5月欢迎突尼斯总统凯斯·赛义德，这是30多年来首位访华的突尼斯领导人。图片：法新社摩洛哥和马格里布地区的其他国家（包括北非西部和中部）对于解决中国的两个重要问题至关重要：采购电动汽车（EV）制造所需的关键材料，并绕过美国和欧洲实施的进口限制。禾赛制造的远程激光雷达传感器。图片：讲义尽管中国产电动汽车关税引发紧张局势，但禾赛集团是全球最大的激光雷达传感器制造商，许多智能汽车都使用这种传感器来绘制周围环境地图。比亚迪电动汽车停在中国苏州的一个集装箱码头。图片：法新社中国政府和中国的电动汽车 (EV) 制造商认为，香港是他们走向全球的良好起点和试验场，因为该行业在进入美国和欧盟 (EU) 等主要海外市场时面临障碍。中国电动汽车 (EV) 初创企业合众新能源汽车正受到内地残酷价格战的困扰，据其创始人表示，该公司计划最早在 2026 年将其一半的汽车销往海外，并在同年实现盈利。小鹏 P7+ 资料照片。图片来源：小鹏小鹏 P7+ 因放弃使用激光雷达传感器作为驾驶辅助功能而成为头条新闻，转而采用基于摄像头的人工智能 (AI) 系统。香港当局将拨出超过 6 亿港元（7720 万美元）帮助专营巴士公司和出租车行业采购电动汽车 (EV)，以实现 2050 年零车辆排放和碳中和的计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3290105/hong-kong-launch-pad-chinese-ev-makers-xiaomi-unveils-electric-suv-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港摄影师因猥亵模特被判入狱 8 周</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290295/hong-kong-photographer-jailed-8-weeks-over-indecent-assault-against-model?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.11 15:16西湾河东区法院。摄影：Nora Tam一名屡获殊荣的香港摄影师因两年前猥亵一名女模特而被判入狱八周。东区法院周三批准被告梁振聪的保释，39岁的梁振聪在得知自己的刑期后立即申请保释。他目前正在对定罪提出上诉。梁被判于 2022 年 12 月 16 日晚上在其柴湾工作室拉下模特的衣服并露出乳房，但他否认了这一罪行。受害人作证说，她信任梁是一位曾与香港名人合作过的获奖摄影师，并听从了他的要求摆姿势。她告诉法庭，梁要求她不要穿乳贴遮住乳头，并让她脱下内衣以达到“自然效果”。该模特回忆说，梁突然在未经她同意的情况下拉下她的衣服，向镜头露出她的乳房。裁判官屈丽文表示，该罪行涉及背信弃义和滥用受害者的弱点，因为她以为自己在“摄影大师”的照顾下很安全，并同意在夜间来拍摄。裁判官严厉谴责梁他对受害者的所作所为毫无悔意，也不后悔在法庭上作证，让受害者再次经历那场痛苦的事件。“受害者的心理报告显示，她一直在为所发生的事自责，并生活在恐惧中，生怕被偷拍或拍亲密照片，”屈文在宣判时说道。她表示，被告应该为自己的“自私行为”承担责任。辩方表示，与其他性侵犯案件不同，梁文冲只是接触受害者的背部，并没有触碰她的乳房。律师请求法庭考虑判处两周监禁，与梁文冲被还押的期限相同，称被告在毁了自己的职业生涯后已经吸取了教训，再也不能当摄影师了。但屈文坚称罪行严重，将监禁八周作为起刑点，没有给出任何减轻刑罚的理由。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290295/hong-kong-photographer-jailed-8-weeks-over-indecent-assault-against-model?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叛军地区誓言到 2027 年成为太平洋最新国家：“人民已表达意愿”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3290286/rebel-region-vows-become-pacifics-newest-nation-2027-people-have-spoken?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.11 14:322019 年拍摄的布干维尔首府布卡一条繁忙的水道。照片：法新社巴布亚新几内亚领导人周三表示，巴布亚新几内亚铜和黄金资源丰富的布干维尔地区将于 2027 年宣布独立，八年前以压倒性优势投票脱离该国。该地区约有 30 万人口，巨大的、长期关闭的铜和金矿——在 2019 年的全民公投中，97.7% 的人支持独立。但一些分析人士表示，目前尚不清楚巴布亚新几内亚是否会同意让该地区在短期内脱离，以及其未来地位将采取何种形式。独立公投结束了 2001 年的一项和平协议，该协议结束了布干维尔叛军、巴布亚新几内亚安全部队和外国雇佣军之间长达十年的战争，造成多达 20,000 人死亡。2021 年，布干维尔叛军领导人和巴布亚新几内亚政府就一项进程达成一致，该进程将在 2027 年之前最终“宣布独立”。布干维尔总统伊斯梅尔·托罗阿马周三在悉尼举行的巴布亚新几内亚投资周会议上发表讲话。照片：法新社“人民已经表达了他们的想法，”布干维尔总统伊斯梅尔·托罗阿马周三在悉尼举行的投资会议间隙告诉记者。“政治时间表最终定在 2027 年，”他表示，并引用了在 2025 年至该日期之间某个时间实施公投结果的协议。他说，批准独立宣言将由巴布亚新几内亚议会决定。巴布亚新几内亚总理詹姆斯·马拉佩表示，他无法承诺 2027 年的最后期限，但他在周二的一次采访中表示，这仍取决于议会程序。“我无法预先承诺时间表，”马拉佩说。马拉佩说，双方都同意有必要“澄清”议会程序。“我们已经确定了这些里程碑式的时间表，我们尊重时间表，但是，正如我说，要遵守议会程序。”一名男子准备在 2019 年布干维尔独立公投中投票。图片：AP悉尼智库洛伊研究所的米哈伊·索拉 (Mihai Sora) 表示，双方都希望最近任命的调解人能提供解决他们“不可调和的立场”的选项。他说，选项可能包括完全的政治独立，或者“技术上仅差一点”的独立，为布干维尔提供一条可以接受的经济发展道路。布干维尔领导人托罗阿马表示，该地区“正在考虑重新开放”潘古纳矿，该矿一度占巴布亚新几内亚出口的 40% 以上。该矿在 1972 年至 1989 年间运营，但当地人对环境破坏和利润分配的愤怒引发了一场起义，迫使矿场关闭。据估计，该矿仍蕴藏着 500 多万吨铜和 1900 万盎司黄金，按当前市场价格计算价值数十亿美元。据估计，布干维尔的潘古纳矿仍蕴藏着价值数十亿美元的铜和黄金。图片来源：Planet Labs/ReutersToroama 表示，今年 1 月向 Bougainville Copper Ltd 颁发勘探许可证后，矿场的重新开发取得了“重大进展”。他预测明年矿场的“现场活动将增加”，并表示投资“机会充足”，但没有提供恢复运营的目标日期。环保组织 Tetra Tech Coffey 本月发布的一份报告称，这座曾由英澳矿业巨头力拓运营的矿场仍然存在环境隐患。力拓委托进行的研究发现，矿场的尾矿流入 Kawerong-Jaba 河，“永久改变了河流系统”，并且“至少 100 年内不会自然恢复到矿场开采前的样子”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3290286/rebel-region-vows-become-pacifics-newest-nation-2027-people-have-spoken?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港签署投资协议 约翰·李称香港为粤港澳大湾区的“推动者”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3290287/john-lee-calls-hong-kong-greater-bay-area-promoter-city-signs-investment-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.11 14:32粤港澳大湾区旨在将香港、澳门和包括深圳（如图）在内的九个内地城市整合为一个经济强国。照片：Martin Chan香港与内地贸易促进机构签署协议，以促进跨境投资和发展，香港特首李家超称香港是粤港澳大湾区的“推动者”。香港特首在周三举行的商业会议上发表讲话时还表示，香港应利用其专业服务，与澳门和内地同行合作，提升大湾区港口群的国际竞争力。活动期间，香港律政司副部长张国钧和中国国际贸易促进委员会副会长张少刚签署了一份谅解备忘录，以促进跨境贸易和投资，并支持内地的法律发展。“[香港]是粤港澳大湾区发展的积极参与者、推动者和受益者，”李家超说。“我们将充分利用香港的专业海事服务和工作“粤港澳大湾区港口群将发挥‘一带一路’倡议引领作用，加强与内地及澳门的合作，提升粤港澳大湾区港口群的国际竞争力。”&gt;行政总裁李家超一直致力与东莞市发展海空联运货物转运，让内地货物可运往香港，经直航出口。图片：讲义粤港澳大湾区是指北京方面雄心勃勃的计划，即到 2035 年将香港、澳门和广东省的九个城市整合为一个经济强国。周三的活动名为“第二届粤港澳大湾区发展商务会议”，由香港、澳门和广东省有关部门以及内地的全球贸易促进机构联合举办。李家超表示，香港一直致力于与东莞发展海空联运货物转运，这将使内地货物能够运往香港直航出口。他补充说，香港还加强了与珠海机场的合作，以推动大湾区的运输和物流业。李家超还谈到最近恢复深圳居民赴港多次往返签证，称该政策“进一步为深圳的旅游、餐饮和零售业注入了强劲动力”。中央政府早些时候重新推出并更新签证安排，允许1000多万深圳居民在一年内无限次来往香港，每次逗留时间不得超过7天。此次活动由香港、澳门和广东官员以及国家贸易促进机构组织。照片：讲义“香港居民在北上消费，内地居民在南下旅游购物，已经成为常态。李显龙周三表示：“粤港澳大湾区建设有利于促进跨境文化交流。”&gt;全国政协副主席高云龙对与会人员表示，加强互联互通、促进创新技术联系和商业合作，有助于进一步促进粤港澳大湾区的发展。&gt;他表示，国家将继续打造一流的营商环境，采取措施取消制造业外商投资的市场准入限制，加快服务业开放，让海外企业更愿意“在中国扎根、赢利、赚钱”。&gt;高云龙还呼吁香港和澳门在国家经济发展中发挥更大作用，同时敦促中国和海外企业到香港寻求交流合作机会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3290287/john-lee-calls-hong-kong-greater-bay-area-promoter-city-signs-investment-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将为电动巴士和出租车提供补贴，避免成本转嫁给公众</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3290288/hong-kong-subsidies-e-buses-e-taxis-ensure-costs-not-passed-public?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.11 14:37九巴于 2024 年 5 月推出首辆电动双层巴士，照片拍摄于北角百福道巴士站。照片：Edmond So香港环境部长表示，政府补贴将确保香港巴士运营商不会将改用电动汽车的成本转嫁给乘客。环境生态局局长谢展云周三向公共交通用户作出承诺，此前一天，政府公布了逐步用电动汽车取代柴油巴士和出租车的路线图。政府的举措包括向购买此类车辆的运营商提供超过 6 亿港元（7,720 万美元）的补贴，并将于本月晚些时候开始实施。谢展云周二表示，当局将帮助运营商采购 600 辆电动巴士和 3,000 辆电动出租车。每辆单层和双层巴士将分别获得 40 万港元（51,440 美元）和 80 万港元的补贴，占总补贴的 25%。资本成本，以较低者为准。“虽然电动巴士的价格已大幅下降，但它们的成本仍比柴油巴士高出一百多万美元，”谢先生在周三的一个电台节目中说道。“在此期间，政府将承担差价，以抵消改用新车所带来的成本增加。因此，向电动巴士的过渡不会导致将额外成本转嫁给乘客。”当局此前曾设定目标，到 2027 年底推出约 700 辆电动巴士和 3,000 辆电动出租车。目前，全港 6,000 辆专营巴士中只有 1.4% 是电动汽车，18,000 辆出租车中只有 0.5% 是电动汽车。根据该计划，政府将为电动巴士拨出 4.7 亿港元补贴，为电动出租车拨出 1.35 亿港元补贴。参与该计划的邀请函将于本月发送给的士车主和运营商。每位的士车主将获得45,000港元购买一辆电动的士，相当于当前市场价格的10％至25％。优先考虑全市 3,000 辆最老的出租车或车龄超过 12 年的车主。环境生态局局长谢展云表示，对电动巴士和电动出租车的补贴是为了确保成本不会转嫁给公众。图片：陈晓梅谢先生表示，当局已进行成本效益分析，并说服香港的公交公司，电动车的维护和燃料成本会更低。“我们与公交公司讨论，并向他们表明，我们（补贴）的计算是基于不将成本转嫁给乘客的原则。经过一番分析，他们同意了，”他说道。“我相信转型不会成为公交公司提高票价的理由。但当然，公交车票价是否需要提高取决于许多因素，而不仅仅是我们的举措。”当局还概述了增加电动车快速充电站数量的计划，包括在加油站和出租车站安装设施。现有的巴士厂充电设施也将向出租车开放。预计到2027年底，香港将至少再增加500个充电设施，到2030年则将增加3,000个。谢先生表示，电动汽车充电器不会短缺，因为目前全港有1,500个快速充电器，输出功率至少为100千瓦。“加油站遍布港岛和九龙，很多车辆都在那里加油，所以我们认为这些地点很方便，”他说。“我们还计划在的士站安装充电站，这些充电站只供的士使用。其他车辆一律禁止进入站内。这些指定的充电站将为出租车提供奖励。我相信的士充电不会有困难。”他补充说，政府也会鼓励加油站为的士提供充电折扣。谢先生表示，巴士公司也计划在巴士站和总站设立充电设施，而政府也与巴士公司讨论，应尽可能向的士开放这些设施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3290288/hong-kong-subsidies-e-buses-e-taxis-ensure-costs-not-passed-public?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚和新加坡人对外国人生活成本过高导致当地人收入下滑表示不满</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3290280/malaysians-singaporeans-hurl-barbs-over-expat-linked-living-costs-squeezing-locals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3290280/malaysians-singaporeans-hurl-barbs-over-expat-linked-living-costs-squeezing-locals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国法官叫停《洋葱报》收购亚历克斯·琼斯的《信息战争》</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290281/us-judge-stops-onions-purchase-alex-jones-infowars?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.11 13:57洋葱网站11月份报道了这一购买行为。图片：法新社
周二，美国破产法官叫停了恶搞新闻网站“洋葱报”收购阴谋论者亚历克斯·琼斯的“信息战争”网站，裁定破产拍卖未能产生最佳出价。在休斯顿举行的为期两天的听证会结束时，美国破产法官克里斯托弗·洛佩兹驳回了琼斯关于拍卖受到“勾结”困扰的说法。但他表示，负责拍卖的法院指定的破产受托人犯了“善意错误”，他迅速要求对“信息战争”提出最终报价，而不是鼓励“洋葱报”和琼斯补充剂销售业务的附属公司（排名第二）之间进行更多的来回竞价。“这个应该重新开放，应该对所有人重新开放，”洛佩兹说。 “很明显，受托人放弃了获得大量金钱的可能。”这张未注明日期的照片展示了 Infowars 的场景。 洛佩兹表示，考虑到琼斯的债务规模，两个对 Infowars 的报价都不够，并告诉受托人在再次尝试出售 Infowars 之前，要努力解决债权人之间的一些纠纷。在 11 月的拍卖会上，《洋葱报》被列为 Infowars 的中标人，但琼斯和琼斯旗下公司 First American United Companies 辩称，出售过程存在问题，因为《洋葱报》因获得家庭支持而获得了太多赞誉，这些家庭在对琼斯的重大法庭判决中胜诉。琼斯于 2022 年宣布破产，被迫清算资产，以向 2012 年康涅狄格州纽敦桑迪胡克小学大屠杀中被枪杀的 20 名学生和 6 名教职员工的家属支付超过 13 亿美元的法律判决。康涅狄格州和德克萨斯州的法院已作出裁决琼斯多次诬告这些家庭，说大规模枪击案是政府为夺取美国人的枪支而策划的阴谋，从而诽谤他们。琼斯的律师本·布鲁克斯 (Ben Broocks) 在周一的听证会上告​​诉洛佩兹，《洋葱报》提供的现金仅为第一美国联合公司 350 万美元报价的一半，但却通过“障眼法”提高了出价。康涅狄格州桑迪胡克镇的家庭是琼斯最大的债权人，他们同意放弃《信息战争》出售的部分还款，以便其他债权人可以获得更多资金，从而提高了《洋葱报》的出价。这一让步导致破产受托人将《洋葱报》的出价总价值定为 700 万美元。康涅狄格州桑迪胡克家庭的律师克里斯·马泰 (Chris Mattei) 表示，这项裁决令人失望，但并没有改变琼斯欠客户巨额金钱的事实。“这些家庭已经经历了无数次拖延和障碍，他们仍然坚韧不拔，决心一如既往地要求亚历克斯·琼斯及其腐败企业为他造成的伤害负责，”马泰说。琼斯对《信息战争》的判决表示祝贺。《洋葱报》首席执行官本·柯林斯 (Ben Collins) 表示，公司对洛佩兹的决定深感失望，但仍有兴趣收购《信息战争》，打造一个“更好、更有趣的互联网”。《洋葱报》曾计划在 2025 年重新推出《信息战争》，作为一个充满“明显少于”仇恨虚假信息”的模仿网站。 负责出售琼斯资产的法院指定受托人克里斯托弗·默里 (Christopher Murray) 周二作证称，拍卖是公平的，而第一美国联合公司只是在得知其出价未被选中后才对拍卖过程提出抱怨。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290281/us-judge-stops-onions-purchase-alex-jones-infowars?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本男子将家改造成古代宫殿，配上王座式餐椅以应对自闭症</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3290109/japanese-man-turns-home-ancient-palace-throne-dining-chair-cope-autism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.11 14:00日本一名男子将自己的家改造成一座古老的宫殿，摆放了一把类似王座的餐椅，以应对自闭症患者。图片来源：SCMP composite/QQ.com为应对自闭症，日本一名男子将自己的家改造成一座古老宫殿，里面摆满了银锭和宝座式餐椅等古董文物，此举在中国引发了广泛讨论。现年 26 岁的丸山梅条的家庭背景尚未公开，2018 年他的故事出现在日本热门电视节目《我能回家吗？》中，由此首次引起公众关注。最近中国一篇关于他的故事的报道重新引发了人们的兴趣和讨论。一个日本摄制组最初在东京的一个古董市场遇到了丸山，后来他邀请他们到他的多层公寓做客。他家的一楼就像一个微型动物园，墙上装饰着鱼，天花板上悬挂着鸟和蝙蝠。它的中央矗立着一座精心手工制作的古城 3D 模型。丸山的一生吸引了日本媒体的关注，他的故事在中国也引起了关注。图片来源：QQ.com他的卧室位于三楼，装饰风格灵感来自古代日本、韩国和琉球文化，墙壁上装饰着复古的纺织品。在房间的一角，三个箱子里装满了来自不同地区的古钱币，包括中国的银锭。丸山拿着一枚硬币，兴奋地解释说：“饺子的形状实际上起源于这样的硬币。”餐厅同样令人印象深刻，有一把类似皇家宝座的椅子和从跳蚤市场买来的古董餐具，还有设计精美的筷子。丸山分享说，他的爱好是对他与自闭症斗争的回应，自闭症导致他从中学开始就失去了大部分社交联系。上图为丸山幼年时的照片，但有关这位 26 岁年轻人的家庭背景细节仍未公开。照片来源：QQ.com“我经常会不经意地说出一些让别人不开心的话，但我从来没有恶意，”他回忆道。辍学后，他将注意力完全转移到自己的爱好上，发现传统的日本服装和古董给了他慰藉和一种目标感。丸山还在社交媒体上分享了他独特家园的照片，吸引了一批谦虚但忠诚的粉丝。一位 40 多岁的女士与他一样热爱古董，甚至亲自与他见面，听他讲故事。“只要有人承认我的存在，我就感到很感激，”他说。展望未来，丸山梦想开设一家专营日本、琉球和韩国商品的商店，希望与志同道合的人建立联系。“生活有点艰难，但也不是太糟糕，”他反思道，并补充说他选择按照自己的方式拥抱世界，在他的激情和他建立的微小但有意义的联系中找到慰藉。丸山梦想开一家专门经营日本、琉球和韩国商品的商店，渴望与志同道合的人建立联系。图片来源：QQ.com丸山的故事在中国社交媒体上分享后，引发了中国网民的热烈讨论，尤其是关于他令人印象深刻的文物收藏。一个人评论道：“那些银锭看起来像是东周时期（公元前 771 年 - 公元前 256 年）的！”另一个人补充道：“他的收藏太棒了。如果我在日本，我一定会和他交朋友。”第三个人评论道：“这太棒了。你不必按照别人认为你应该的方式生活。我们都是独一无二的，这就是让生活变得美好的原因。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3290109/japanese-man-turns-home-ancient-palace-throne-dining-chair-cope-autism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查发现中国工科毕业生往往缺乏基础知识</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290255/chinese-engineering-graduates-often-lack-basic-knowledge-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.11 14:00中国预测，到明年，智能制造领域将需要额外450万名技术工人，工业机床领域将需要超过50万名工程师。图片：新华社一项针对大学和企业的调查发现，中国的工科毕业生往往缺乏基础知识，跨学科培训也有限——这可能会阻碍中国获得技术优势的能力。“工科毕业生的能力与公司需求不匹配、学生评估体系以发表的研究论文为重点等问题，要求我们对中国的教育模式进行深刻反思，”华南师范大学研究员梁先平是这项研究的团队成员之一，他在周二的《中国科学报》上撰文写道。在许多情况下，学生在工程学位上学到的东西在工作场所是“无用的”，梁在中国科学院的官方报纸上写道。去年，梁和其他研究人员为这项研究采访了 31 名学生、教职员工和公司高管。该团队发现教科书过时，课程设计不系统，许多学生避免选修数学和数学等困难的基础科学科目。 据教育部称，中国拥有“世界上最大的工程教育体系”——去年，各大专院校有2.3万多个工程专业，招收了670多万名本科生。但今年1月，习近平主席颁发首届国家工程奖时强调，要培养一支高素质工程师队伍。在美国及其盟友对先进芯片和半导体蚀刻机实施出口限制之际，中国渴望在关键技术领域实现自力更生。在与美国争夺新兴技术领域的霸主地位之际，中国的2025年五年计划侧重于创新驱动增长，旨在打造先进制造业集群，推动集成电路、机器人和工程机械等重点产业发展。据中国国家主席习近平今年1月颁发首届国家工程奖时强调，要培养一支高素质工程师队伍。在美国及其盟友对先进芯片和半导体蚀刻机实施出口限制之际，中国渴望在关键技术领域实现自力更生。在与美国争夺新兴技术领域的霸主地位之际，中国的2025年五年计划侧重于创新驱动增长，旨在打造先进制造业集群，推动集成电路、机器人和工程机械等重点产业发展。据中国国家主席习近平称，到明年，中国将需要450万名智能制造领域的熟练工人和50多万名工业机床工程师根据人力资源和社会保障部以及中国机械工程学会的预测。西南财经大学 2022 年的一份报告显示，许多毕业生不愿意从事制造业的工程岗位，由于蓝领工作的社会地位低下和薪酬缺乏竞争力，近年来每年只有不到 40% 的毕业生从事制造业。该报告估计，到 2035 年，中国将需要 4500 万名工程师，远远超过当时预计的 3200 万名工程师。梁说，大学应该与企业进行更紧密的合作，为学生提供更多的实习机会，并提高基础科学教育的质量，以涵盖尖端技术的最新发展。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290255/chinese-engineering-graduates-often-lack-basic-knowledge-survey-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前囚犯称叙利亚臭名昭著的塞德纳亚监狱是一座“屠宰场”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290275/syrias-infamous-sednaya-prison-was-slaughterhouse-ex-inmates-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290275/syrias-infamous-sednaya-prison-was-slaughterhouse-ex-inmates-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>破坏者在澳大利亚最大的犹太社区焚烧汽车、喷涂“杀死以色列人”涂鸦</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3290278/vandals-torch-car-spray-kill-israiel-graffiti-australias-largest-jewish-community?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3290278/vandals-torch-car-spray-kill-israiel-graffiti-australias-largest-jewish-community?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>