<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Oct 2024 21:18:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国珠穆朗玛峰探险家的遗骸据信在失踪 100 年后被发现</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282083/uk-everest-explorers-remains-believed-found-100-years-after-disappearance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282083/uk-everest-explorers-remains-believed-found-100-years-after-disappearance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡车在事故现场撞上五名香港消防员，造成他们受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282081/5-hong-kong-firefighters-hurt-after-truck-hits-their-vehicle-scene-earlier-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.12 00:27周五早上的车祸发生在清水湾道。照片来源：Facebook/Bosco Chu周五，五名香港消防员前往协助处理一起涉及汽车和野猪的交通事故，他们的车辆被一辆货车追尾，受伤。最初的车祸发生在西贡，时间是上午 11 点 24 分左右，当时一辆开往九龙的私家车正沿清水湾道行驶。当车子接近清水湾道 385 号云阁大厦时，一头野猪据报跳出车子。警方称，车子无法及时停下来，撞倒了野猪。“当时有一辆消防车经过现场，消防员停下车辆试图协助处理事故。但后面一辆中型货车未能及时停下来，追尾了消防车，”警方发言人说。五名消防员受轻伤，被送往联合医院接受治疗。货车司机亦出现头痛症状。野猪已被撞死。警方正调查意外原因，并已联络食物环境卫生署取走野猪尸体。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282081/5-hong-kong-firefighters-hurt-after-truck-hits-their-vehicle-scene-earlier-crash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新投资者称，拥有实体美容套餐的香港客户可以转让</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282077/hong-kong-customers-physical-beauty-packages-can-transfer-them-new-investor-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.11 23:21原旺角荷李活广场Physical分店已以Perfit之名重新开业。照片：Dickson Lee据新投资者称，香港已停业的Physical Fitness品牌受影响的客户将能够转让任何剩余的美容套餐，尽管一些会员担心他们将被迫购买更多服务，或者他们现有的合同在没有收据的情况下将无效。投资者医疗美容连锁店Perface的发言人周五还表示，健身部门（现已更名为“Perfit”）的合同安排仍在整理中，客户需要再等几天。“从[周五]开始，Perface美容服务已邀请客户签署转让剩余服务的同意书，但Perfit健身服务的同意书尚未准备好，可能还需要两天时间，”她说。健身连锁店Physical于9月6日突然宣布关闭，导致数百名员工失业，并引发了数千起愤怒客户的投诉。一周前，Physical与一家新公司达成了一项明显的协议投资者之后，其位于湾仔的分店以“Healthy”的名称重新开业，但该分店于 10 月 4 日再次更名为“Perfit”，这引起了不确定性，并引起了与 Healthy 签署了同意书的前 Physical 会员的担忧。旺角荷李活广场的另一家前 Physical 分店于周四早上以 Perfit 的名称重新开业。顾客纷纷涌向社交媒体分享他们的经历，因为许多前美容服务顾客的帖子出现在一个名为“Physical Victims Page”的 Facebook 群组中。“我今天收到了铜锣湾的美容顾问发来的以下 WhatsApp 消息，”一名女子在 10 月 4 日写道。“亲爱的顾客......我们的新公司叫做 Perface，”消息显然是这样的。“我们将继续在铜锣湾怡和街 68 号 17 楼的原址营业。不过，有些系统尚未完全转移，但我们希望尽快见到你。“一旦我们知道何时恢复营业，我们会再次联系您，我会立即帮助您预约。”另一位美容顾客在周四的帖子中表示，她已经联系了沙田分店的前经理，后者告诉她分店可能会搬到该地区的另一个地点。前实体美容服务顾客 Tiffany Lai 表示，目前还没有人联系她。“我不确定我还剩下多少套餐，”她说，并补充说她认为这些服务价值数万美元。她说，多年来，她未使用的套餐越来越多，因为每次她试图消费时，公司都会向她施压，让她购买更多服务。她补充说，由于套餐有有效期，他们还会告诉她，如果她支付更多产品，可以延长套餐有效期。“我没有“我再也没有收到任何收据了，因为我上次与他们签订美容合同是在一年前——我从来没想到这么大的公司会突然倒闭，”她说道。Lai 表示，她担心自己可能没有资格进行最新的服务转移，因为她只有 Physical 会员号码，没有其他证据证明她购买了这些服务。“这取决于 Perface 是否有权访问 Physical 的旧记录......如果他们允许我转移，我会接受，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282077/hong-kong-customers-physical-beauty-packages-can-transfer-them-new-investor-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因担心极端主义内容 英国警方减少 X 的使用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282078/uk-police-reduce-x-presence-amid-extremist-content-worries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282078/uk-police-reduce-x-presence-amid-extremist-content-worries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉坦塔塔去世凸显遗留问题，印度航空面临增长挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3282075/air-india-faces-growth-challenges-ratan-tatas-death-highlights-legacy-issues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3282075/air-india-faces-growth-challenges-ratan-tatas-death-highlights-legacy-issues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界运动会系列赛在香港开幕，官员称赞该赛事促进体育</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282076/world-games-series-opens-hong-kong-official-praises-event-promoting-sport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.11 23:11一名武术选手展示他的技能。照片：Nora Tam首届世界运动会系列赛在香港开幕，来自世界各地的 88 名运动员参加了开幕式。一位高级政府官员称赞这项赛事对推动香港体育事业发挥了重要作用。财政司司长黄伟纶在私营的西沙高柏体育馆举行的开幕式上致辞。他称这项赛事是新场馆对体育界贡献的“完美典范”，并指出最棒的是，它的运营“不花政府一分钱”。“我很高兴得知，在（场馆）建成的短时间内，它已经为香港体育的推广做出了巨大贡献，并为体育和相关领域的国际交流与合作提供了绝佳的平台，”他说道。黄伟纶还称赞主办方选择香港作为主办城市。“我谨向国际世界运动会协会表示热烈欢迎，并衷心感谢香港政府对这项赛事的支持。”并祝贺该协会和 Gossow 先生非常明智地选择香港这个美丽的城市作为这次精彩赛事的主办城市，”他开玩笑说，听起来像个“二手车推销员”。“你不会后悔你的选择，”他向该协会和首席执行官 Gossow 致辞时补充道。组委会还告诉《南华早报》，预计将在本次赛事上花费超过 800 万港元，有三个国家体育协会申请政府资助。新鸿基地产执行董事郭启辉也表示，该公司 Go Park Sai Sha 场地的目标之一是促进香港的大型赛事经济。郭启辉在首届赛事开幕式间隙发表讲话，他敦促当局考虑推出措施，帮助说服其他公司为此类比赛提供资金支持。“如果我捐款给一个部门88 非政府组织，我有税收优惠，”郭说，他指的是根据《税务条例》注册的慈善机构。“如果我赞助一些对经济和社会价值都有好处的活动，比如世界运动会系列赛，那么也许一些进一步的激励措施会有所帮助。”世界运动会系列赛运动员参加开幕式。照片：Nora Tam西沙Go Park是由新鸿基地产开发的综合体育和商业中心，拥有多个场馆和设施。发展商表示，该场地目前正在进行试运行，将于 12 月正式开放。周六和周日的比赛将让运动员争夺 2025 年中国大陆成都世界运动会的参赛资格，这些运动不在奥运会范围内。香港赛事的特色是武术、啦啦队和轮滑运动。体育界立法会议员霍启刚此前曾指出，在私人场地举办世界运动会系列赛是香港的新做法，可以作为未来赛事的典范。霍启刚周三告诉《南华早报》，这项比赛获得了不少赞助，是体育行业商业化的一个例子。他表示，这次赛事对体育协会来说也是一个难得的机会，因为他们经常难以为香港争取到国际比赛。郭说，该场馆旨在促进体育和大型赛事旅游业。“我们将带大约一百名运动员来这里，利用这个他表示：“我们希望把这个综合体育中心打造成一个展示香港是体育旅游和大型活动胜地的地方。”他指出，西沙综合体育中心的另外两个目标是将体育运动带入社区的每个层面，并为该地区注入新活力。数百名居民还参加了世运会嘉年华，其中包括体育体验、艺术和手工艺工作坊、熟食摊位和音乐表演。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282076/world-games-series-opens-hong-kong-official-praises-event-promoting-sport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰就记者死亡案展开“战争罪”调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3282074/ukraine-opens-war-crime-probe-over-reporters-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.11 22:34乌克兰总统泽连斯基称，有许多记者、公众人物、社区领袖和其他人被俄罗斯人囚禁。图片：AP乌克兰检察官周五表示，他们将对一名乌克兰记者在俄罗斯拘留所死亡一事进行战争罪调查。维多利亚·罗什奇娜本月将年满 28 岁，去年 8 月在前往俄罗斯控制的乌克兰东部进行报道旅行后失踪。据乌克兰主要记者联盟称，她一直失踪，直到 2024 年 4 月，她的父亲收到莫斯科国防部的一封信，信中说她被关押在俄罗斯拘留所。她被捕的情况没有公开，目前还不清楚她在俄罗斯境内被关押在哪里。乌克兰战俘协调总部发言人彼得罗·亚岑科周四证实，她在拘留所死亡。“关于乌克兰记者维多利亚·罗什奇娜在俄罗斯死亡的信息，针对她失踪而展开的刑事诉讼已被重新归类为战争罪，并结合了预谋谋杀，”总检察长办公室周五表示。“对于许多认识维多利亚的乌克兰记者来说，她的死是一个真正的打击，”乌克兰总统泽连斯基说。“还有许多其他记者、公众人物、被占领土的社区领袖，甚至普通民众在俄罗斯占领期间被俘，被俄罗斯囚禁，”他补充道。欧盟表示对这一消息“感到震惊”，并要求“进行彻底和独立的调查，澄清她死亡的所有情况”，欧盟外交事务发言人彼得斯塔诺说。“她的命运悲惨地提醒人们，在乌克兰被占领土和俄罗斯拘留了成千上万的人，以及俄罗斯当局在俄罗斯也实施的镇压，”他说。乌克兰总统泽连斯基和德国总理奥拉夫·朔尔茨周五在德国柏林向媒体发表声明。图片：美联社新闻权利组织无国界记者组织在社交媒体上表示对罗什奇娜的死感到“震惊”，并向她的亲属表示哀悼。俄罗斯新闻媒体 Mediazona 报道称，她在从乌克兰边境附近塔甘罗格的一所监狱转移到莫斯科途中死亡。人权组织称，自 2022 年俄罗斯入侵以来，数千名反对莫斯科统治的乌克兰人被拘留在被占领土，其中许多人遭受安全部队的酷刑。乌克兰 5 月表示，有 20 多名乌克兰媒体官员被俄罗斯关押，有关他们遣返的谈判正在进行中。一名受伤妇女在周四俄罗斯导弹袭击敖德萨后做出反应。照片：美联社通过乌克兰紧急服务Roshchyna 曾担任多家独立新闻机构的自由撰稿人，包括 Ukrainska Pravda，并与美国资助的媒体自由欧洲电台的乌克兰服务部合作。2022 年，她因在乌克兰东部的报道而被国际妇女媒体基金会授予“新闻勇气奖”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3282074/ukraine-opens-war-crime-probe-over-reporters-death?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南之行为中国总理李强提供了一个缓解越南渔民“遇袭”事件后紧张局势的机会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282009/vietnam-trip-offers-chinese-premier-li-qiang-chance-ease-tensions-after-attack-fishermen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282009/vietnam-trip-offers-chinese-premier-li-qiang-chance-ease-tensions-after-attack-fishermen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜指责韩国向平壤发射无人机，威胁下次将发动袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3282072/north-korea-accuses-south-korea-flying-drones-pyongyang-threatens-attack-next-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.11 21:2710 月 1 日，韩国武装部队纪念日仪式上的一架韩国无人机。图片来源：法新社朝鲜指责对手韩国使用无人机飞抵其首都，投放反朝宣传传单，并威胁说，如果再次发生此类飞行，将以武力回应。朝鲜外交部周五在一份声明中表示，10 月 3 日以及本周三和周四，平壤夜空中都发现了韩国无人机。该部指责韩国侵犯朝鲜“神圣的”主权并威胁其安全，并表示，如果再次在其领土上发现韩国无人机，其军队将准备好“一切攻击手段”并毫无预警地作出回应。“我们扳机上的安全锁现在已经打开，”该部表示。“我们将做好一切准备并密切关注。犯罪分子不应该再拿本国公民的生命做赌注。”周四，韩国士兵在靠近朝鲜边境的坡州沿着铁丝网巡逻。图片：美联社韩国政府和军方没有立即对朝鲜的声明发表评论。近几个月来，随着朝鲜领导人金正恩加大武器试验和威胁力度，韩国则通过加强与美国的联合军事演习作出回应，朝韩两国之间的紧张局势不断升级。自五月以来，朝鲜还向韩国发射了数千个载有废纸、塑料和其他垃圾的气球，这种奇怪的心理战活动加剧了两国之间的敌意。10 月 4 日，在靠近朝鲜边境的韩国坡州的一个观察站，可以看到装满朝鲜垃圾的气球。照片：美联社周三，朝鲜表示将永久封锁与韩国的边境，并修建前线防御工事，以应对韩国和美国军队的“对抗歇斯底里”。朝鲜军方在官方媒体上发表声明称，将“彻底切断”与韩国相连的公路和铁路，并“用强大的防御工事加固我方相关地区”。朝鲜称其举措是“抑制战争和捍卫国家安全的自卫措施”，并指责其对手“在对抗歇斯底里中变得越来越鲁莽”。朝鲜列举了其所谓的韩国各种军事演习、美国战略资产的部署及其对手的严厉修辞。&gt;获取更多RSS：&gt;https://feedx.net &gt;https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3282072/north-korea-accuses-south-korea-flying-drones-pyongyang-threatens-attack-next-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“无法形容的恐怖”：日本广岛和长崎核弹袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3282071/unspeakable-horror-nuclear-bomb-attacks-japans-hiroshima-and-nagasaki?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3282071/unspeakable-horror-nuclear-bomb-attacks-japans-hiroshima-and-nagasaki?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>广交会前夕中国出口前景是否好转？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3281961/are-prospects-chinas-exporters-picking-eve-canton-fair?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3281961/are-prospects-chinas-exporters-picking-eve-canton-fair?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>折扣购物巨头 Temu 进军越南和文莱市场，应用程序在印尼面临禁令</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3282059/discount-shopping-giant-temu-enters-vietnam-and-brunei-app-faces-ban-indonesia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.11 21:00Temu 已被印度尼西亚苹果的 App Store 和 Google Play 屏蔽。图片来源：Shutterstock国际折扣购物平台 Temu 由拼多多所有者 PDD Holdings 运营，在印尼最近禁止这款流行电子商务应用后，该平台正向越南和文莱扩张，以加强其东南亚业务。然而，Temu 在越南的网站显示，该公司进军该地区增长最快的经济体之一显然有些仓促。它目前仅支持英语以及通过信用卡和 Google Pay 进行的交易，同时不包括领先的越南移动支付服务 Momo。在富裕的文莱，Temu 提供英语和官方马来语两种语言。这个人口超过 45 万的小国，凭借其丰富的石油和天然气储量，拥有世界上最高的生活水平之一。Temu 周五没有立即回应置评请求。2024 年 6 月 14 日，印度尼西亚通信和信息部部长 Budi Arie Setiadi 在雅加达办公室接受采访时做手势。照片：路透社Temu 的最新扩张计划反映了其努力东南亚是东南亚最大的电子商务市场，拥有近 7 亿人口，是世界第五大经济体，智库洛伊研究所 (Lowy Institute) 的数据显示，东南亚是东南亚最大的电子商务市场，但该公司在印尼却面临禁令。本月初，印尼禁止 Temu 运营，以保护其微型、小型和中型企业 (MSME)，防止廉价产品涌入该国。印尼当局表示，Temu 的商业模式消除了供应链中的经销商和托运人等本地利益相关者，使海外公司能够保持低价，从而挤压该国的小贸易商。据网络报纸《雅加达环球报》周四报道，印尼通信和信息部部长 Budi Arie Setiadi 周三表示，禁止 Temu 的另一个原因是该应用程序不是该国注册的电子商务平台。“我们已下架 Temu，以回应公众的投诉，主要是中小微企业的投诉，” Budi 说道。他指出，这款应用已经在印尼的苹果 App Store 和 Google Play 上被屏蔽。Temu 已经在印尼的苹果 App Store 和 Google Play 上被屏蔽。图片来源：Shutterstock今年 6 月，印尼合作社和中小企业部长 Teten Masduki 表示，Temu 对当地企业的威胁比字节跳动旗下社交媒体平台 TikTok 的电商业务 TikTok Shop 更大。去年 10 月，印尼已禁止在社交媒体平台上进行网上购物，但 TikTok 成功突破了这一限制，投资 15 亿美元成为印尼 GoTo Gojek Tokopedia 电商部门的控股股东。据报道，Temu 一直试图收购雅加达电商公司 Bukalapak。但 Bukalapak 在周二提交给印尼证券交易所的文件中表示，Temu 的意向“尚未得到核实，也从未得到公司管理层的确认”。Temu 于 2022 年在马萨诸塞州波士顿成立，目前业务覆盖 80 多个国家和地区。根据网络分析公司 Similarweb 的数据，9 月份，Temu 仍然是全球第二大最受欢迎的在线市场，第三季度平均每月访问量为 6.625 亿次，仅次于亚马逊的 27 亿次访问量。Temu 还面临着美国和欧盟越来越严格的审查。华盛顿上个月宣布了一些措施，以弥补有争议的最低限度规则下的漏洞，该规则免除了价值低于 800 美元的货物的进口关税、税款和严格筛选——这项规定使 Temu 和 Shein 等平台受益。与此同时，欧盟委员会正在研究一系列行动，包括对价值低于 150 欧元（167 美元）的商品征收进口税的可能性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3282059/discount-shopping-giant-temu-enters-vietnam-and-brunei-app-faces-ban-indonesia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1987 年黑色星期一的教训？金融危机前的改革让我们</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3281903/black-monday-lesson-1987-reform-financial-crisis-makes-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3281903/black-monday-lesson-1987-reform-financial-crisis-makes-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港入境航班盗窃案增加 164%；损失金额达 420 万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282065/hong-kong-logs-164-rise-thefts-inbound-flights-hk42-million-watch-among-losses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.11 20:30被盗财产包括不同货币的现金、奢侈手袋、手表、珠宝和信用卡。图片：Dickson Lee今年前八个月，飞往香港的航班失窃案数量急剧上升了 164%，最大的一起案件是一名来自瑞士的旅客丢失了一块价值 416 万港元（535,320 美元）的手表。这段期间发生的 132 起失窃案超过了去年全年入境航班的失窃案数量，促使警方呼吁公众小心保管自己的财物。警方表示，最大的盗窃案发生在 8 月 30 日的一架瑞士国际航空公司的航班上。“这名男性乘客将他的背包放在座位上方的行李架内，背包里有一块价值约 416 万港元的名表，”警方发言人说。他说，受害者在下飞机后不久就意识到手表被盗了。这名乘客是 132 名在客机上遭遇盗窃的旅客之一今年 1 月至 8 月期间，有 150 人飞往该市，而 2023 年同期只有 50 人。警方去年全年处理了 92 起报告。在新冠疫情重创全球旅游业的背景下，2022 年仅报告了三起案件，2021 年则没有报告。这些数字不包括出境航班。被盗财物包括不同货币的现金、奢侈手袋、手表、珠宝和信用卡，总体价值没有明确的估计。警方表示，今年前八个月，有三人因与部分案件有关而被捕，而去年同期只有一人。警方表示，三人之一是一名 57 岁的中国内地男子，他于 8 月 25 日乘坐国泰航空旗下的廉价航空公司香港快运的航班。他被控从一名乘客手中偷走一块价值 33 万港元的劳力士手表和数千港元现金。一名旅客因涉嫌从另一名乘客手中偷走一块价值 33 万港元的劳力士手表而被捕。照片：May Tse警方发言人表示：“窃贼通常会从无人看管、放在乘客座位上或放在头顶行李架内的未上锁行李中搜寻并偷走现金、数码设备和名表等贵重物品。”消息人士称，窃贼经常两人一组，利用昏暗的客舱灯光和熟睡的乘客。2021 年至 2024 年期间，大多数案件发生在经济舱。没有提供有关商务舱或头等舱盗窃的详细信息。警方表示，机组人员会根据乘客的行为和旅行习惯报告他们认为可疑的乘客。但发言人表示，警方没有证据表明行凶者为犯罪集团工作。他说，由于缺乏机上监控录像，证人的证词对于逮捕和起诉嫌疑人至关重要。“当乘客犹豫不决是否站出来指证盗贼时，我们觉得很困难，主要是因为警方建议旅客保持警惕，留意自己的物品，切勿将物品留在无人看管的地方。警方还敦促乘客在下飞机前检查自己的物品，并立即向空乘人员报告任何丢失的物品。去年，香港取消了疫情期间的旅行限制后，飞往香港的航班上的盗窃案有所增加。去年 10 月，警方打击了一个针对信用卡进行一系列盗窃的集团，这些信用卡被用于在尖沙咀的一家酒类商店购物。窃贼在飞往香港的航班上偷走了信用卡，直到银行通知他们有可疑购买行为时，乘客才意识到自己成了受害者。其中一名受害者是一名香港商人，他的信用卡在尖沙咀的一家酒类商店共九次购买了价值 30 万港元的威士忌。警方逮捕了五人，其中包括一名男子来自土耳其，另一名男子来自大陆。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282065/hong-kong-logs-164-rise-thefts-inbound-flights-hk42-million-watch-among-losses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾小马科斯对北京发出迄今最强烈呼吁，要求遵守南海规则</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282070/philippines-marcos-jnr-issues-strongest-call-yet-against-beijing-south-china-sea-code?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282070/philippines-marcos-jnr-issues-strongest-call-yet-against-beijing-south-china-sea-code?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>