<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Jun 2024 09:14:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国海事机构称，也门亚丁附近的导弹袭击击中了两艘船只</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265947/missile-strikes-yemens-aden-hit-two-ships-uk-maritime-agencies-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 15:526 月 7 日，也门人在胡塞武装控制的首都萨那参加声援加沙地带巴勒斯坦人民的游行。照片：法新社两家英国海事机构周日报道称，两艘船只在也门亚丁附近被射弹击中后起火。英国安保公司 Ambrey 周日表示，一艘悬挂安提瓜和巴布达国旗的普通货船被一枚导弹击中 83一艘油轮在亚丁东南 80 海里处起火。火势随后得到控制。此前，英国海上贸易组织 (UKMTO) 称，已收到一艘船船长的报告，称在亚丁东南 80 海里处发生事故。“这艘船正以 8.2 节的速度沿亚丁湾向西南航行，当时船头站被导弹击中。起火后被扑灭，”安布雷在一份咨询报告中称。“第二枚导弹被发现，但没有击中这艘船。事件发生时，附近小船上的人员向该船开火。”安布雷表示，该船改变航线向左转并加速，并补充说“没有人员受伤”。另外，安布雷和英国海上贸易组织表示，他们收到了有关亚丁西南 70 海里处另一起事件的报告。“船长报告称，该船尾部被不明飞行物击中，导致起火。英国船舶贸易组织在咨询报告中表示：“损害控制正在进行中。”他们补充说，没有人员伤亡报告，该船正在前往下一个停靠港。胡塞民兵控制着也门人口最多的地区，与伊朗结盟，几个月来一直在袭击也门沿海的船只，声称这是在声援在加沙与以色列作战的巴勒斯坦人。胡塞武装分子在曼德海峡和亚丁湾发动了无人机和导弹袭击，迫使航运商自 11 月以来不得不绕行南部非洲，航程更长，成本更高。作为对胡塞目标的回应，美国和英国对袭击进行了打击。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265947/missile-strikes-yemens-aden-hit-two-ships-uk-maritime-agencies-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港司机因交通事故致 79 岁女性死亡被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265949/hong-kong-driver-arrested-over-traffic-accident-killed-79-year-old-woman?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 16:05一名老妇周日在大埔发生意外身亡。照片：Facebook/Andrew Kwok SY周日下午，一名香港司机在新界发生交通事故，导致一名老妇丧生，随后警方拘捕了该名老妇。事故发生在大埔区三门仔路，一辆七座车与一辆特斯拉私家车相撞，事发地点就在海事处外。该名七座车上的乘客为79岁女子，于下午2时30分左右在雅丽氏妙龄那打素医院被证实死亡。七座车司机因涉嫌危险驾驶导致他人死亡而被捕，车上另一名81岁男子则被送往沙田威尔斯亲王医院。七座车司机、另外两名乘客和特斯拉车的驾驶者也受伤。网上流传的照片显示，两辆车的前部都严重受损，安全气囊已被打开部署。图片还显示，一名年轻男子和一名女子坐在特斯拉汽车附近的人行道上，紧急救援人员正在照顾这辆七座车上的乘客。这起事故还影响了 74K 路公交线路。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265949/hong-kong-driver-arrested-over-traffic-accident-killed-79-year-old-woman?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克向特斯拉支付 560 亿美元薪酬方案遭挪威国家基金反对</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265946/elon-musks-us56-billion-tesla-pay-package-opposed-norways-state-fund?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 15:29特斯拉和 SpaceX 联合创始人、X Holdings Corp. 老板埃隆·马斯克 (Elon Musk) 于 5 月在加州比佛利山庄的一次会议上发表讲话。照片”TNS挪威 1.7 万亿美元的主权财富基金表示，将投票反对批准特斯拉首席执行官埃隆马斯克的 560 亿美元薪酬方案，该方案将于下周提交股东投票，此前特拉华州的一名法官在今年早些时候裁定该方案无效。根据伦敦证券交易所集团的数据，该基金是特斯拉第八大股东。马斯克的薪酬是美国企业首席执行官的最高薪酬，该薪酬于 2018 年获得批准，但今年早些时候被一名法官撤销，法官表示该金额对股东不公平，称其为“深不可测的金额”。该基金周六表示，它赞赏“自 2018 年授予日期以来，在马斯克的领导下创造的巨大价值”。尽管如此，“我们仍然担心奖励的总规模、绩效触发结构、稀释以及缺乏对关键人物风险的缓解，”挪威银行投资管理公司表示（NBIM），该基金的运营商。2018 年，该基金投票反对该计划。人们走过位于北京华贸中心的特斯拉中国总部外的展厅。图片：路透社“我们将继续就这一问题和其他问题与特斯拉进行建设性对话，”NBIM 补充道。根据基金数据，该基金持有特斯拉 0.98% 的股份，价值 77 亿美元，该基金一直批评 CEO 薪酬过高。在回应社交媒体平台 X 上的一篇帖子时，马斯克表示，该基金的决定“并不酷”，并补充说，如果该基金真的调查了选民，他们会发现“压倒性支持”。去年，它投票反对超过一半的美国 CEO 薪酬超过 2000 万美元，警告称这些薪酬不符合股东的长期价值创造。该基金还表示，将投票支持一项股东提案，呼吁特斯拉采取结社自由和集体谈判政策，这对寻求对这家美国汽车制造商施加影响力的工会来说是一个胜利。投票之际，特斯拉在瑞典继续面临工业行动，其机械师自 10 月 27 日起开始罢工，这是该国最长的劳资纠纷之一。挪威的财富基金拥有全球 1.5% 的上市股票，该基金也在 2022 年支持了一项股东提案，呼吁特斯拉采取尊重劳工权利的政策，例如结社自由和集体谈判。这家电动汽车生产商因拒绝接受其瑞典机械师关于涵盖工资和其他条件的集体谈判权的要求，在北欧地区面临工会和一些养老基金的强烈反对。财富基金投票支持将特斯拉的注册地从特拉华州转移到德克萨斯州，这是马斯克在特拉华州法官裁定他的工资无效后寻求的投票。该基金还表示，将投票支持一项提议，选举马斯克 51 岁的弟弟金巴尔 (Kimbal) 进入特斯拉董事会。根据基金数据，该基金在 2018 年投票支持他的当选。特斯拉股东将在 6 月 13 日举行的年度会议上投票决定马斯克的薪酬以及包括马斯克兄弟在内的董事的连任。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265946/elon-musks-us56-billion-tesla-pay-package-opposed-norways-state-fund?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港音乐节延期 主办方需承担1500万港币成本</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265938/music-festival-organiser-absorb-hk15-million-cost-after-delay-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 15:002023 年在新加坡举办的 One Love Asia Festival。香港活动的组织者表示，将额外吸收数百万美元的费用。图片来源：Facebook/One Love Asia FestivalOne Love Asia Festival 的主办方透露，由于香港天气原因，活动改期，主办方将承担高达 1500 万港元（190 万美元）的额外费用，同时有 30% 的持票人要求退款。在回复《南华早报》的提问时，新加坡的 IMC Live Global (IMC) 也重申天气是推迟的唯一原因，此前一名议员称这一解释“令人无法接受”。“IMC 是一家外国公司，在香港的资源有限，无法在户外场地遇到恶劣天气时做出适当反应，”主办方表示。“这些变化将使 IMC 额外花费 1200 万至 1500 万港元，我们决定承担这笔费用，以确保我们的顾客安全，并且无论天气如何，活动都可以继续进行。”IMC 补充说，30% 的持票人要求退款，另有 10% 的持票人要求退款演出门票价格从单日普通门票980港币到三日特惠门票2580港币不等。周一，IMC宣布，为期三天的音乐节将从6月21日推迟至6月29日，场地也将从中环海滨活动空间改为亚洲国际博览馆。主办方表示，这一变化是由于天气恶劣，同时强调过去一个月其他大型户外音乐活动也受到了降雨天气的不利影响。两天前，热带风暴马里克西 (Maliksi) 导致香港水弹音乐节 (Waterbomb Hong Kong) 延误和排队混乱，该音乐节在西九文化区的户外 AXA x Wonderland 场地举行。但日期的突然改变导致一些海外艺术家退出，包括新加坡创作歌手孙燕姿以及来自台湾。这也在网上引发了迅速的负面反应，许多计划参加的海外粉丝对无法转移航班和酒店预订表示失望。IMC 表示已预订了亚洲国际博览馆（如图）的三个展厅，以替代原来的场馆容量。照片：Dickson Lee立法会议员郑泳信表示，将音乐节的责任归咎于恶劣天气是不可接受的，IMC 应该向已预订机票和酒店的香港境外人士提供部分赔偿。该音乐节首次在香港举行，并在旅游局的网站上进行了介绍。IMC 告诉《南华早报》，无法获得机票和酒店退款的香港境外持票人可以直接与该公司联系，该公司将“审查每个案例以得出公平的结果”。它补充说，“我们尽了最大努力”保持原来的阵容和日期，但受到场地和艺术家可用性的限制。IMC 表示，它已预订了亚洲国际博览馆的三个大厅，以满足中环海滨场地 9,000 人的容量。香港艺人容祖儿、Gareth.T 和台湾组合 Bestards 被宣布将取代原定的三人组合已取消。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265938/music-festival-organiser-absorb-hk15-million-cost-after-delay-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国顶级科学机构重组，重点关注前沿研究</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3265944/chinas-top-science-institute-restructured-focus-research-frontiers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 15:04去年 8 月，机器人在北京举行的 2023 年世界机器人大会上表演。中国各城市和省份纷纷加快人工智能等新兴领域的发展。图片：Simon Song中国科学院（CAS）是该国的最高科学机构，它进行了组织改革，更加注重加强前沿和基础研究能力。据中科院网站报道，新成立了前沿科学与基础研究局、可持续发展研究局和基础科学技术能力局。这些部门取代了以前负责教育、科学推广和传播的部门。中国加大了创新和技术突破的推动力度，通过修复科研体系的缺陷、注重原始创新，以应对美国的高科技遏制，并通过技术和高附加值制造业推动经济增长。新成立的三个局将专注于生命科学、大气和海洋科学以及交叉学科领域的研究，同时领导和管理重大科研项目。前沿科学与基础研究局负责规划和领导数学、天文学、生命科学和基础交叉学科前沿。可持续发展研究局专注于生物技术、地球与资源科学、大气与海洋科学、生态与环境科学。8 月 16 日，在北京举行的 2023 年世界机器人大会上展示了用于手术的机械臂。中国面临着缩小与发达经济体技术差距的压力。图片：法新社作为去年实施的政府改革计划的一部分，中国重组了科技部，将更多资源用于鼓励创新和监督基础研究和应用科学。随着中国面临缩小与发达经济体技术差距的压力，中国领导人呼吁努力寻求原始创新的突破，推动具有改变行业和人类生活潜力的“颠覆性创新”。但原始创新一直是北京在本世纪中叶成为科技超级大国和对抗美国技术限制的努力中最薄弱的环节。各大城市和省份都加大了发展人工智能和无人机驱动的“低空经济”等新兴领域的力度。在去年年底的一次重要经济会议上，中央政府还将量子和生命科学列为未来增长的新兴产业。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3265944/chinas-top-science-institute-restructured-focus-research-frontiers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自 2022 年烟税上调以来，香港诊所寻求戒烟帮助的烟民数量增加 25%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265941/hong-kong-clinics-log-25-rise-smokers-seeking-help-quit-2022-tax-hike?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 14:34政府表示，计划在明年年底前通过10项短期措施，进一步降低香港的吸烟率。照片：Jelly Tse自两年前当局提高烟草税以来，香港的戒瘾诊所记录到寻求戒烟帮助的烟民增加了 25%。卫生局局长罗仲茂周日公布了最新数据，称赞政府的税收措施遏制了这种有害行为。他在一档电台节目中说：“我们可以看到，自两年前提高烟草税率以来，它对降低吸烟率很有效。”“连续两年的加税，加上我们的新措施，将帮助那些上瘾的人摆脱尼古丁的魔爪。”政府在 2022 年推出了第一轮烟草税上调。今年 2 月宣布进一步上调，罗仲茂当时表示，到戒烟机构寻求帮助的烟民数量“大幅增加”了 70%，3 月和 4 月每月约有 700 至 800 人。他告诉电台节目称，与 2022 年相比，去年的总体吸烟人数增加了四分之一。本周早些时候，政府宣布计划在明年年底前通过 10 项短期措施，进一步降低香港的吸烟率，包括禁止调味香烟和持有替代烟草产品。这些措施旨在将香港的吸烟率从去年的 9.1% 降至 2025 年的 7.8%。财政司司长陈茂波在去年的预算演讲中宣布烟草税增加 31.5%，即每支香烟多加 60 港仙。陈茂波当时宣布，今年烟草税将上涨约 32%，即每支香烟多加 80 港仙，使每包香烟的价格超过 90 港元。卢伟聪周日还驳斥了零售业议员邵家辉早前的说法，即禁止调味香烟可能会降低香港对游客和商务旅客的吸引力。部长表示，香港只有十分之一的人吸烟，与世界其他地方的情况相似。“许多非吸烟者更喜欢香港的无烟环境，”他说。“没有人喜欢污染严重的地方。如果游客认为人们到处吸烟，在餐馆里，在街上扔烟头，他们甚至可能会被拒之门外。”在审查了短期措施的有效性后，当局预计将在2026年后推出中期战略，例如禁止边走路边吸烟。卢表示，政府仍在研究如何实施这些措施，这些措施更难定义和起诉。“边走路边吸烟是动态的，如果他们突然停止走路会发生什么？你如何分类？”他表示。但在户外公共场所排队时吸烟是短期内将被禁止的行为，但这种行为更容易定义，对他人的影响也更直接。“当有人在排队时吸烟时，周围的人别无选择，只能吸入二手烟，”他说。“所以如果你想排队，就不要吸烟。如果你想抽烟，就不要排队。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265941/hong-kong-clinics-log-25-rise-smokers-seeking-help-quit-2022-tax-hike?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港官员质疑慈善学校因银行账户被冻结而关闭的说法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265939/hong-kong-officials-challenge-claims-charity-run-school-closed-over-frozen-bank-accounts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 13:58大屿山基督教正圣书院。照片：K. Y. Cheng香港戒毒中心基督教正圣学院一宗 5000 万港元（640 万美元）诈骗案引发的口水战愈演愈烈，此前当局谴责两名在逃领导人，要求他们就该学院的倒闭负责。保安局再次严厉谴责创办人林熙升和校长陈少卓二人，指责他们未能更改学校银行账户的授权详情，以让学校继续运作。该学院周五告诉员工，将于 7 月 7 日关闭，该学院指责警方冻结其账户，实际上抑制了其营运资金，随后官员发表了激烈的声明。该学院于 1985 年在大屿山下径成立，由慈善组织正圣会管理。该组织周六还表示，创办人林​​熙升和校长陈少卓已于 4 月 12 日辞去该会董事职务。“政府敦促创办人林熙升和校长陈少卓返回香港该局表示：“我们要求港府尽快调查[诈骗案]，并向学院归还被挪用的资金。”《南华早报》早前获悉，创办人林​​荣基已移居美国，校长陈氏则移居英国。警方还通缉另一名董事，涉及诈骗案。今年 1 月，另有四名协会董事因涉嫌盗窃为支持学院运营而筹集的 5,000 万港元捐款而被捕。该局周日表示，没有任何政府机构拖欠学院任何款项，并对协会新管理层前一天提出的说法提出质疑。管理层曾表示，社会福利署欠学院 60 万港元，并补充说警方已冻结该协会 400 万港元的银行存款。该组织的新管理层包括主席刘文和和副主席萧宇发牧师，两人分别从事戒毒和赌瘾康复服务。该协会周六发表声明要求警方解冻该协会的银行账户，同时承诺出售其房地产资产以筹集新资金。“我们一直配合警方的调查。我们无话可说，因为调查尚未完成，法院尚未作出任何判决，但当局却一再单方面谴责该协会，”它说。但保安局严厉谴责该协会行为不端，故意避免处理银行账户问题，并推卸对政府的责任。该学院周六通知教育局，它将停课，此举已影响至少 15 名学生。该学院表示，有 12 名学生正在接受戒毒康复治疗，其中 5 名学生已获缓刑，将被转移到其他中心。它补充说，那些没有缓刑令的学生将根据其监护人或家人的意愿被送往教育机构。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265939/hong-kong-officials-challenge-claims-charity-run-school-closed-over-frozen-bank-accounts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国新郎获 8 位姐姐赠送总值 2.2 万美元的花环，凸显重男轻女的文化偏见</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3263615/china-groom-lavished-garlands-money-worth-us22000-8-older-sisters-underscores-cultural-bias-sons?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 14:00中国一位新郎收到了来自他姐妹们的大量现金礼物，这种性别歧视的表现表明，这个国家仍然渴望生男孩。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock/抖音中国一对新郎新娘在婚礼当天收到了丈夫的八个姐姐和她们的丈夫送上的丰厚钱花环，总价值 16 万元人民币（2.2 万美元）。据飞点视频报道，这场婚礼于 5 月 15 日在湖北省十堰市举行。一段视频在大陆社交媒体上疯传，视频中，新郎新娘站在台上，新郎的姐妹和姐夫们轮流将由多张百元大钞组成的花环戴在新婚夫妇的脖子上。视频显示，姐妹们将用现金装饰的花环送给新娘，姐夫们也为新郎做同样的事情，新郎新娘向亲戚鞠躬致谢。“花环太重了，他们的脖子承受不住。这可真是让人羡慕的习俗啊，哈哈，”拍摄视频的嘉宾在抖音上说道。这对幸福的新人被脖子上的钱压得喘不过气来。图片来源：163.com她说，新郎的父母已经去世，他的姐姐们一直宠着他，他的姐夫们也很有钱。她说，他们资助了这场婚礼。“给他钱是支持他最直接的方式。姐妹俩想过戴花环这个主意，但还是把它当成了惊喜，”这位女嘉宾说。这场婚礼在大陆社交媒体上引发了广泛讨论，焦点集中在中国传统的重男轻女观念上。新郎的父母似乎希望生个儿子，因为他们一直生孩子，直到儿子出生。在中国，家庭曾经普遍给女儿取名为招弟，意思是“带来一个弟弟”。儿子出生后，通常被称为“耀祖”，意思是“尊敬祖先”。从小，父母就教育姐姐们要尽力帮助弟弟，甚至为弟弟做出牺牲。新郎的姐妹们炫耀财富，表明重男轻女的风气在中国依然盛行。图片来源：163.com因此，在大陆社交媒体上，这样的女性被冠以“帮弟弟的怪兽”的绰号。尽管近年来，尤其是在大城市，重男轻女的风气有所下降，但这一传统仍然存在。根据国家卫生部门的数据，2022 年，全国每出生 100 名女婴，就有 111.1 名男婴。这一比例高于全球约 106 的平均水平。“如果这位新娘将来不能生男孩，她会不会在不舒服的家庭氛围中过着悲惨的生活？”有人在抖音上问道。“我不赞同这种态度。我认为家庭太重视男性后代，这对他们的姐妹不公平。我不同意这种观点，”另一位网友说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3263615/china-groom-lavished-garlands-money-worth-us22000-8-older-sisters-underscores-cultural-bias-sons?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国将恢复使用扩音器进行宣传，以回应朝鲜的气球袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265940/south-korea-resume-loudspeaker-propaganda-response-norths-balloon-barrage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 14:112018 年，韩国士兵拆除了在韩国坡州朝韩非军事区附近设置的用于广播宣传的扩音器。图片：AP在平壤向边界另一侧放飞了新一轮装满垃圾的气球后，韩国周日宣布将恢复针对朝鲜的扩音器宣传活动。“我们今天将安装针对朝鲜的扩音器并进行广播，”总统办公室在一份声明中表示。它补充说，“朝韩紧张局势升级的责任将完全由朝鲜承担”。首尔军方表示，朝鲜从周六开始在新一轮闪电战中向边界另一侧放飞了 300 多个装满垃圾的气球，总统办公室表示这迫使其采取“相应措施”。“尽管我们采取的措施可能对朝鲜政权来说难以忍受，但它们将向朝鲜军队和公民传递光明和希望的信息，”它补充道。最近几周，韩国活动人士放飞了数十个印有 K-pop、美元朝鲜向北方散发反金正恩的钞票和宣传，激怒了平壤，朝鲜对此予以报复。在韩国仁川，韩国士兵正在检查疑似朝鲜送来的气球上的垃圾。图片：AP5 月底和 6 月初，平壤向边界发射了近 1,000 个载有烟头和卫生纸的气球，随后取消了这一活动。平壤于周六重启了这一活动，以回应上周活动人士的再次发射，而首尔政府几乎完全无权阻止这些活动。首尔市政府以及周边京畿道的官员于周六向居民发出了一条短信警报，警告他们注意新的气球。“朝鲜又一次用垃圾气球对我们的平民区进行低级挑衅，”首尔市长吴世勋在 Facebook 帖子中写道。首尔军方表示，“分析显示，最新一批气球中没有有害安全的物质”，其中装有废纸和塑料，但它警告公众远离并向当局报告任何气球。专家称，首尔恢复扩音器广播的举动可能会产生严重影响说。过去的针锋相对的宣传策略对朝韩关系产生了现实影响。扩音器广播是一种可以追溯到 1950 年至 1953 年朝鲜战争的策略，它激怒了平壤，平壤此前曾威胁要对扩音器进行炮击，除非它们被关闭。“恢复扩音器很有可能引发武装冲突，”世宗研究所朝鲜半岛战略主任郑相昌说。“随着扩音器的恢复，朝鲜不会袖手旁观。如果韩国再次发射气球，朝鲜很可能会恢复在西海的射击或向气球开火，”Cheong 说道。朝鲜宣传喇叭在两国之间的非军事区和韩国江华岛对面响起。图片：法新社“朝鲜上周连续几天干扰 GPS 信号，这种挑衅很可能也会以更强烈的形式出现在西海。”朝韩关系正处于多年来的最低点之一，外交长期停滞不前，金正恩加紧武器试验和研发，而韩国则与主要安全盟友华盛顿走得更近。2018 年，在朝韩关系改善的时期，朝韩领导人同意“完全停止在所有领域针对彼此的一切敌对行为”，包括散发传单。韩国议会于 2020 年通过了一项法律，将向朝鲜发送传单的行为定为犯罪，但活动人士并未停止。同年，平壤以反朝传单为由，单方面切断了与韩国的所有官方军事和政治沟通联系，并炸毁了朝韩联络处韩国宪法法院去年推翻了 2020 年的法律，称其对言论自由进行了过度限制。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265940/south-korea-resume-loudspeaker-propaganda-response-norths-balloon-barrage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“接受 Uber 并加以监管”：部分香港 Uber 出租车司机呼吁采用新的叫车方式</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3265934/accept-uber-and-regulate-some-hong-kong-uber-taxi-drivers-urge-new-ride-hailing-approach?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3265934/accept-uber-and-regulate-some-hong-kong-uber-taxi-drivers-urge-new-ride-hailing-approach?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港出租车发生事故后悬空在陡峭的山坡上；路人跌落到下面的道路上</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3265937/hong-kong-taxi-left-dangling-over-steep-drop-after-crash-passer-falls-road-below?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 13:11出租车的前半部分悬在冰屋街上。照片：Facebook/Bosco Chu香港一辆的士在中环撞上栏杆，导致一名路人从陡峭的斜坡上摔落到下面的街道上，而车辆则摇摇欲坠地悬在上面的边缘。警方周日表示，他们收到中环下亚厘毕道发生车祸的报案，一辆的士撞上一段四米长的栏杆并损坏部分栏杆。该的士前半部分悬在雪厂街上，后轮离地，摇摇欲坠。警方表示，混乱中，一名女路人从下亚厘毕道摔落到雪厂街，双腿受伤。目前尚不清楚她是否被出租车撞倒。事故发生时，黄色暴雨警告正袭击该城市，暴雨倾盆。事故发生时，黄色暴雨警告正在生效。照片：Facebook/Bosco Chu警告信号表示每小时30毫米的大雨已经或预计将会落下。这是香港出租车发生的最新一起车祸。5月15日，一名52岁的杨姓出租车司机在屯门昏倒并撞到路沿后死亡。3月份，一辆出租车与一名电单车司机相撞，后者在长沙湾被私家车碾压致死，两名被捕人员中还包括一名出租车司机。运输及物流局上周透露，去年的出租车事故数量从2022年的3,632起和2021年的4,153起跃升26%至4,585起。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3265937/hong-kong-taxi-left-dangling-over-steep-drop-after-crash-passer-falls-road-below?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港中文大学研究人员开发人工智能应用程序诊断抑郁症</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265903/chinese-university-hong-kong-researchers-develop-ai-powered-app-diagnose-depression?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 12:00(左起) 中文大学教授永润国、博士后研究员陈伟强博士和助理教授李天宇。团队表示希望该应用程序能帮助提高公众对精神疾病的认识。图片：Fiona Sun香港中文大学研究团队研发出一款手机应用程式，透过人工智能分析脸部表情、声音和语言，帮助用户评估抑郁症，准确率达八成以上。研究团队表示，新数码工具已被证明可有效诊断抑郁症，并希望能够有助提高公众对这种精神疾病的认识。领导这项研究的香港中文大学精神医学系系主任永润国教授说：“社会上很多人对抑郁症缺乏足够的认识，也不知道如何帮助患者。” “我们一直试图利用最新技术让人们了解什么是抑郁症。”Wing 指出，抑郁症临床评估的主要困难来自于对这种精神障碍缺乏认识、与之相关的耻辱感以及无法获得及时的医疗服务。数字表型分析通过智能设备收集数据来衡量行为，使用户无需亲自咨询即可获得心理状态评估，从而鼓励更多人寻求专业帮助。但 Wing 表示，这些现有工具大多缺乏科学数据。他的团队在 2021 年 6 月至 2023 年 3 月期间进行了一项研究，以评估其开发的数字评估工具的性能，并招募了 101 名患有重度抑郁症的人，以及另外 82 名没有精神障碍的人。研究的参与者使用该应用程序主动评估他们的情绪状态，并在一周内每天四次描述他们的感受时记录面部表情和声音。他们的面部表情，例如眉毛皱起来和评估包括嘴角拉动、发音频率和言语停顿时间，以及词语选择等动作。他们还获赠一个可穿戴式活动记录仪，用于监测其活动和休息周期。中文大学精神科学系陈华医生演示如何使用流动应用程式评估抑郁症。 该系博士后研究员陈杰博士表示，研究结果显示，抑郁症患者的眉毛收缩和嘴角拉动程度较轻。他们在对话中更多地提到自己，使用更多负面情绪词汇，表达率较低，停顿时间变化较大。抑郁症患者行动不便，睡眠障碍，平均快乐水平也低于没有精神障碍的人。他表示，在0到1的范围内，诊断抑郁症的准确率为0.81，1代表完美表现。研究结果发表在同行评议医学期刊《转化精神病学》上。香港精神卫生协会的一项调查显示，去年接受调查的 2,900 多人中，约有 11% 需要接受专业抑郁症治疗。照片：Shutterstock该系助理教授李文豪表示，团队计划利用研究中获得的数据开发一个自动化人工智能系统，以检测和监测抑郁症。他表示，仍需进一步研究来改进该应用程序，包括招募更多样化、更大的跨年龄、性别和种族样本。李补充说，他预计该应用程序至少还需要一年时间才能向公众发布。“我们希望该工具最终能够供公众使用，以便及早发现抑郁症，”他说。香港精神卫生会今年 2 月公布了去年对 2,900 多人进行的一项调查的结果，结果显示，11.1％的受访者需要专业的抑郁症治疗和辅导，高于 2020 年类似调查中的 8.4％。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265903/chinese-university-hong-kong-researchers-develop-ai-powered-app-diagnose-depression?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾艾滋病毒感染率惊人，居世界首位，青少年受创最重</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3265840/philippines-alarming-hiv-surge-highest-world-youth-hit-hard?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3265840/philippines-alarming-hiv-surge-highest-world-youth-hit-hard?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国公务员抱怨偏远沙漠的生活，引发关于公职与个人自由的争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265860/chinese-civil-servants-complaint-about-life-remote-desert-posting-stirs-debate-about-public-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265860/chinese-civil-servants-complaint-about-life-remote-desert-posting-stirs-debate-about-public-service?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列最大煤炭供应国哥伦比亚因加沙战争暂停出口</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3265932/israels-top-coal-supplier-colombia-suspend-exports-over-gaza-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.09 11:24以色列袭击加沙地带努塞拉特难民营后，烟雾升起。图片来源：新华社 哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗宣布，由于加沙战争，哥伦比亚将暂停向以色列出口煤炭，因为两个曾经是亲密军事和商业盟友的国家之间的关系正在恶化。佩特罗周六在社交媒体平台X上写道，只有加沙“种族灭绝”结束后，煤炭出口才会恢复。佩特罗还发布了一项法令草案，称只有以色列遵守国际法院最近要求以色列从加沙地带撤军的命令，煤炭出口才会恢复。据哥伦比亚国家统计局称，去年前八个月，哥伦比亚对以色列的煤炭出口额超过3.2亿美元。这只是该国整体煤炭出口的一小部分，2023 年的出口额超过 90 亿美元。据《美国运输杂志》报道，以色列从哥伦比亚进口了 50% 以上的煤炭，并将其中大部分用于为其发电厂供电。佩特罗于 2022 年当选为哥伦比亚首位左翼总统，他于 5 月与以色列断绝外交关系，称他无法与总理本雅明内塔尼亚胡的“种族灭绝”政府保持关系。2022 年，哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在哥伦比亚波哥大举行的新闻发布会上发表讲话。照片：TNS两国政府继续在对方领土上设立领事馆并开展贸易。长期以来，哥伦比亚一直依赖以色列提供包括突击步枪和情报设备在内的军事硬件。这个南美国家还在过去 30 年里从以色列购买了 30 多架战斗机，并依靠以色列公司进行维护。然而，随着两国关系恶化，新的军事采购已经停止。批评 Petro 的人表示，总统决定切断与以色列的联系，危及哥伦比亚的安全能力，因为哥伦比亚军队正在该国农村地区与贩毒集团和叛乱组织作战。周四，哥伦比亚矿业协会对出口可能被暂停表示担忧，并指出两国自 2020 年以来就已达成贸易协定。“以色列是哥伦比亚动力煤出口的主要目的地，”该组织在一份声明中表示，并补充说，禁止发货“危及市场信心和外国投资”。煤炭的资料照片。全球对巴勒斯坦的能源禁运促使南非效仿哥伦比亚，禁止向以色列出口煤炭。照片：路透社但其他人对 Petro 针对以色列的最新举措表示赞赏。倡导巴勒斯坦全球能源禁运的组织一直在试图说服世界各国停止向以色列出口煤炭和石油，该组织在周六的一份声明中表示，哥伦比亚的决定可能会给以色列施加压力，迫使其改变在加沙地带的政策。“我们紧急呼吁南非效仿哥伦比亚的做法，因为南非供应了以色列 9% 的煤炭，”该组织在声明中表示，同时敦促其他能源出口量较大的国家也考虑实施禁令。与之前与以色列保持密切联系的哥伦比亚总统不同，佩特罗一直直言不讳地批评这个中东国家，最初拒绝谴责以色列入侵加沙之前哈马斯的袭击。法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3265932/israels-top-coal-supplier-colombia-suspend-exports-over-gaza-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>