<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 21:14:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>德国极右翼政党希望限制中国企业在港口和数字网络中的作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294390/german-far-right-party-wants-limit-chinese-firms-role-ports-and-digital-networks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 02:032024 年 4 月，德国柏林，中国大使馆前飘扬着一面中国国旗。图片来源：dpa via AP极右翼德国选择党 (AfD) 呼吁限制中国公司参与德国海港和数字基础设施建设。在德国东部萨克森州里萨市举行的全国党代会代表辩论后，AfD将这些诉求纳入党的竞选宣言。“总体而言，海港是关键基础设施的一部分，因此必须继续处于德国的控制之下，”代表们批准的一项议案称。另一项获得批准的议案称：“我们拒绝让事实上受中国共产党控制的中国公司参与德国数字基础设施的扩张。”反对这些诉求的人表示，不应广泛谴责中国公司。此外，他们表示，如果没有中国的技术，德国移动网络将很难运行。去年，德国政府同意开始将中国电信制造的部件排除在该国的 5G 网络之外。港口也是一个酝酿已久的问题。中国国有企业中远集团拥有汉堡港一个集装箱码头 24.99% 的股份。中远集团最初想收购 CTT 运营公司 35% 的股份。然而，德国多个部委对此表示抗议，因此政府在 2023 年将门槛设定在 25% 以下，以防止中远集团拥有阻止少数股权，这将使中国人拥有更大的影响力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294390/german-far-right-party-wants-limit-chinese-firms-role-ports-and-digital-networks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港女子东南亚疑似被绑架后回国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294387/hong-kong-woman-back-home-after-suspected-abduction-southeast-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 00:44保安局称，入境处已跟进事件。 照片：孙阳保安局表示，一名怀疑在东南亚被绑架的24岁香港女子已返回香港，并在其网站上发出海外求职骗案警告。该局周六就此案发表评论，此前一天，一个网络论坛上广泛流传着这样的说法：一名24岁的香港人在上个月抵达泰国后被带到缅甸并被拘留。该局表示，入境处已通过中国外交部驻香港机构和中国驻当地大使馆跟进此事。“入境处已根据家属的意愿提供了适当的建议和一切可行措施。据了解，该人目前已返回香港。”该局发言人说。该女子的案件在一个网络论坛上广为流传。图片：微博/海中石林香港特区政府税务局网站的出境游警示栏目指出，近日有香港人怀疑被骗至柬埔寨、泰国、缅甸、老挝等东南亚国家，并被扣留从事非法工作。政府呼吁居民多留意网上招聘广告，小心那些声称可以赚快钱或提供高回报而又不需要学历或工作经验的工作。该局早前表示，截至12月31日，已记录26起居民报称被拘留且无法离开东南亚国家的案件。香港特区政府公布救援工作的最新进展，此前一名男子向泰国驻香港领事馆提交了求助申请，称他的一名家人在五个月前抵达泰国后“不情愿地”被送往缅甸。中国驻泰国大使馆缅甸也在上周六警告公民警惕以高薪在海外招募骗局为名救出一名被绑架的内地演员。 王兴在泰国与缅甸妙瓦底交界地区失踪后被找到，而妙瓦底是诈骗集团聚集的地方。 在中国大使馆通知当地警方简化流程后，泰国当局启动了此次营救行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294387/hong-kong-woman-back-home-after-suspected-abduction-southeast-asia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 16:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国强奸犯多米尼克·佩利科特的女儿认为他也对她下药并实施虐待</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294388/daughter-french-rapist-dominique-pelicot-thinks-he-drugged-and-abused-her-too?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.12 00:48卡罗琳·达里安（中）12 月抵达阿维尼翁的法院。图片：法新社法国男子多米尼克·佩利科特（Dominique Pelicot）因给前妻下药，让数十名陌生人强奸她而被判有罪，他的女儿在周六发表的评论中表示，她的父亲“应该死在监狱里”。上个月，佩利科特在震惊法国的审判中被判入狱 20 年，这是她首次接受电视采访。卡罗琳·达里安在接受 BBC 采访时告诉她，她的父亲“一直是个性变态者”。“他应该死在监狱里，他是一个危险的人，”达里安在周一播出的《佩利科特审判：女儿的故事》中说道。现年 72 岁的佩利科特因给吉赛尔·佩利科特下药并强奸她，以及教唆数十名男子对她进行同样行为长达十多年而被判有罪。大约 50 名同案被告也被判有罪，并被判处 3 至 15 年不等的有期徒刑。在法国南部城市阿维尼翁举行的为期三个月的公开审判中。吉赛尔·佩利科特放弃了闭门审判的权利，并因其勇气和尊严而被誉为英雄。Dominique Pelicot 于 12 月与他的律师 Beatrice Zavarro 一起出现在法国阿维尼翁的法院。法庭素描：Zziigg 通过路透社“你不可能某天早上醒来然后说，‘好吧，我要给我妻子下药’，”达里安说。 “所以我认为他身上有两个多米尼克并存。他决定选择黑暗的一面。”她补充道：“我不知道他是不是个怪物，但他完全知道自己做了什么，他没有病。他做的一切都是有意为之。”达里安本人认为，她是被佩利科特下药强奸的，因为在她父亲保存的犯罪详细记录中，发现了她赤裸和昏迷身体的照片。在审判期间，两人在法庭上发生冲突，佩利科特否认自己曾虐待过她。“他总是撒谎，”达里安告诉英国广播公司。 “我知道他给我下了药，可能是为了性侵犯，但我没有任何证据。”达里安补充说，现在她只把父亲视为“一个陌生人”。“我直视罪犯，他就是性侵犯罪犯，”她说。采访发布之际，达里安将为一部关于使用药物进行强奸和性侵犯的电视纪录片担任旁白。这部 90 分钟的电影定于 1 月 21 日由法国电视二台播出，将包括另外六名在不知情的情况下被下药强奸的受害者的证词。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294388/daughter-french-rapist-dominique-pelicot-thinks-he-drugged-and-abused-her-too?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港机场发生故障，香港快运航空乘客遭遇行李困境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3294386/luggage-woes-hk-express-passengers-after-fault-hong-kong-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.11 23:33机场管理局表示，行李处理系统于上午 11 时 30 分恢复正常。照片：易扬文香港机场的行李处理系统周六发生技术故障，导致部分乘客抵达目的地时行李不见踪影。国泰航空旗下廉价航空香港快运表示，约有 300 件行李需要转乘稍后的航班处理。机场管理局表示，周六早上八台行李分拣机中有一台发生故障，影响了部分行李的处理速度。“机场管理局立即派员进行维修，并将受影响的行李转移至其他行李分拣机。发言人表示：“香港快运航空已调派额外人手处理受影响的行李。”他补充说，系统于上午11时30分恢复正常。香港快运航空向《南华早报》表示，问题已影响部分乘客。“约300件托运行李将由稍后的航班运送至目的地，影响部分乘客。”该航空公司表示，已向受影响的乘客解释情况并提供协助，并会尽快将行李送交他们。香港快运航空的UO680航班据报道抵达日本名古屋时，只带约60件行李，许多乘客不得不在机场报案。该航空公司还据报道通知一名乘坐UO630航班飞往韩国首尔的乘客，行李装载服务因运营原因部分暂停，导致行李转运延误。该航空公司要求乘客提供联系方式，并表示将安排在抵达后送达行李。根据香港特区政府网站的消息，两趟航班均于上午 10:30 左右离开香港。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3294386/luggage-woes-hk-express-passengers-after-fault-hong-kong-airport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国呼吁与英国建立更紧密的金融联系，双方寻求重启</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294384/china-calls-closer-financial-ties-britain-both-sides-seek-reset?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294384/china-calls-closer-financial-ties-britain-both-sides-seek-reset?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国争分夺秒抢救俄罗斯“影子舰队”油轮 防止漏油</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294385/germany-races-save-russian-shadow-fleet-tanker-prevent-oil-spill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.11 23:12周五，悬挂巴拿马国旗的油轮‘Eventin’与应急拖船Bremen（右）在德国波罗的海吕根岛北部海域建立拖带连接。图片：法新社周六，德国正在努力保护一艘搁浅在其北部海岸的满载油轮，并将这艘遇难的油轮拖离海岸，以避免漏油。据称，这艘遇难的油轮是俄罗斯制裁破坏“影子舰队”的一部分。据德国中央海上应急指挥部称，这艘 274 米长的 Eventin 号从俄罗斯驶往埃及，船上载有近 10 万吨石油，但周四至周五夜间发动机出现故障，失去了操纵能力。周五，当这艘油轮在沿海水域漂流时，外交部长安娜莱娜·贝尔博克严厉批评俄罗斯使用“破旧的油轮”逃避石油出口制裁，称其对欧洲安全构成威胁。三艘拖船已经与 Eventin 号连接起来，试图将其驶向东北，远离海岸，驶向该指挥部表示，该船队将被转移到“更安全”的区域，因为那里有“更多的海域”。周六早上，指挥部表示，Eventin 号和随行拖船“仍然位于吕根岛以北，并向东移动”。突击队表示，整个船队以大约 1-2 节（2.5 公里/小时）的速度“缓慢行驶”，前往吕根岛阿科纳角东北部更安全的水域。它补充说，该地区的风力为蒲福风级 6 到 7 级，预计“狂风暴雨”还将继续，海浪高约 2.5 米。“一旦到达目的地，船队将等待强风过去，”声明说。德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克。图片来源：dpa当局周五表示，几次监视飞行均未发现漏油。尽管这艘油轮悬挂巴拿马国旗，但德国外交部将其与俄罗斯的“影子舰队”联系起来，该舰队用于避免西方因俄罗斯持续入侵乌克兰而对其石油出口实施制裁。贝尔伯克说，“通过无情地部署一支生锈的油轮舰队，[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京不仅是在规避制裁，而且还心甘情愿地接受一旦发生事故，波罗的海的旅游业将陷入停顿。”西方国家对俄罗斯的石油工业实施禁运，并禁止为海上运油船只提供服务。作为回应，俄罗斯依靠所有权不透明或没有适当保险的油轮来继续利润丰厚的石油出口。美国智库大西洋理事会称，自乌克兰战争开始以来，“影子舰队”数量激增。除了直接针对俄罗斯石油工业采取行动外，西方国家还对被认为属于影子舰队的个别船只实施制裁。到目前为止，欧盟已经制裁了70多艘被认为运送俄罗斯石油的船只。美国和英国周五采取行动，对影子舰队中大约180艘船只实施限制。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3294385/germany-races-save-russian-shadow-fleet-tanker-prevent-oil-spill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰俘虏朝鲜士兵揭露朝鲜在俄罗斯战争中扮演的角色</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3294381/ukraines-captured-north-korean-soldiers-reveal-dprks-role-russias-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3294381/ukraines-captured-north-korean-soldiers-reveal-dprks-role-russias-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港元朗山火肆虐超过 4 小时 两名登山者获救</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294383/2-hikers-rescued-hill-fire-raging-over-4-hours-hong-kongs-yuen-long?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.11 22:36林村郊野公园鸡公岭山脉发生火灾。图片来源：Facebook/ 元朗区議會黃紹聰議員香港元朗山火肆虐超过四小时，紧急救援人员救出两名被困山火的行山人士。警方表示，他们于星期六下午约五时三十分接获林村郊野公园鸡公岭山脉发生火警的通报。其后，警方于晚上约六时三十分接获报案，指两名行山人士（一男一女）因山火及强风被困在同一地区。两人于下午三时左右开始远足。他们被政府飞行服务队成员从山顶救出，两人均未受伤。据消防处称，傍晚时分，火线已扩展至 80 米（262 英尺）长。截至晚上十时，火势仍在燃烧。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294383/2-hikers-rescued-hill-fire-raging-over-4-hours-hong-kongs-yuen-long?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国公布反卫星干扰网络 面临与中国“电子战”风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3294367/us-risks-electronic-warfare-china-after-unveiling-anti-satellite-jammer-network?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3294367/us-risks-electronic-warfare-china-after-unveiling-anti-satellite-jammer-network?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>周日香港高地和新界将出现霜冻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3294377/hongkongers-can-expect-frost-high-grounds-new-territories-sunday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.11 22:03周三早上，大帽山顶上有霜冻。照片：Elson Li香港气象预报员警告称，周日香港高地及新​​界北部将出现霜冻。香港天文台于周六上午 7:45 和下午 4:30 发出霜冻警告，呼吁农民和其他公众为这些地区可能出现的地面霜冻做好准备。寒冷天气警告于上午 6:00 和下午 4:20 发出。天文台于周六录得最低气温 11.5 摄氏度（52.7 华氏度），为入冬以来的最低气温。根据天气预报，周日预计将会很冷，市区最低气温约为 11 度，而新界部分地区和高地的气温将明显较低。最高气温为18度。行人在尖沙咀冒着严寒行走。图片：Edmond So天文台表示：“一股强烈冬季季候风将于周日持续影响华南沿岸。”天文台补充说，下周初冬季季候风将被一股偏东气流取代，广东沿岸气温将会略为回升。“受另一股季候风影响，下周中后半段广东天气普遍晴朗。气温将再次下降，早上天气较凉。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3294377/hongkongers-can-expect-frost-high-grounds-new-territories-sunday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>索马里总统将访问埃塞俄比亚，讨论红海通道问题，加剧紧张局势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3294376/somalias-president-visit-ethiopia-over-red-sea-access-mounting-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.11 21:17土耳其总统埃尔多安（中）在土耳其安卡拉总统府举行新闻发布会后与索马里总统哈桑·谢赫·穆罕默德（右）和埃塞俄比亚总理阿比·艾哈迈德合影。图片：dpa索马里总统办公室称，索马里总统将于周六访问埃塞俄比亚，两国希望在最近达成的和平协议的基础上再接再厉，该协议旨在缓解非洲之角日益加剧的紧张局势。内陆国家埃塞俄比亚对出海口的渴望加深了其与该地区邻国的长期不满。一年前，埃塞俄比亚与其分离地区索马里兰签署了一项协议，据报道，埃塞俄比亚承认索马里兰独立，以换取红海的一个港口和军事基地，索马里对此感到愤怒。上个月，索马里总统哈桑·谢赫·马哈茂德和埃塞俄比亚总理阿比·艾哈迈德在土耳其的调解下签署了一项和平协议，平息了外交风波。马哈茂德办公室表示，应阿比的要求，他将于周六访问埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴。“此次访问以最近在安卡拉达成的协议为基础。此次重新合作彰显了索马里和埃塞俄比亚合作的新时代，”它说。但许多问题仍未解决。尽管土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安表示，上个月的协议最终将给予埃塞俄比亚某种形式的海上通道，但目前尚不清楚这将如何实现。埃及外交部长巴德尔·阿卜杜拉蒂（中）与厄立特里亚外交部长奥斯曼·萨利赫·穆罕默德（左）和索马里外交部长艾哈迈德·穆阿利姆一起出席新闻发布会菲奇周六在开罗。图片：法新社埃塞俄比亚与索马里兰协议的命运也不确定。周六，索马里外交部长艾哈迈德·穆阿利姆·菲基在开罗会见了埃及和厄立特里亚外长，持续的紧张局势由此可见一斑。这三个国家最近在反对埃塞俄比亚野心方面找到了共同点，并含蓄地提到了他们的对手。“红海及其安全只受其沿岸国家的意愿支配，任何不毗邻红海的国家在该地区驻军都是绝对不可接受的，无论是军事、海军还是其他形式，”埃及外交部长巴德尔·阿卜杜拉蒂说。10 月，埃及、厄立特里亚和索马里在厄立特里亚首都阿斯马拉举行的峰会上建立了新的区域联盟，外交部长周六表示，将会有更多联盟成立。对埃塞俄比亚的共同担忧也使埃及和索马里的关系更加紧密军事关系方面，埃及军队加入了本月成立的最新国际联盟，即打击索马里伊斯兰叛乱分子的非洲联盟索马里支助和稳定特派团 (AUSSOM)。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3294376/somalias-president-visit-ethiopia-over-red-sea-access-mounting-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警员在车站意外走火 手枪受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294374/hong-kong-police-officer-hurts-hand-after-gun-fired-accidentally-station?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.11 19:53跑马地警署发生枪击意外。图片来源：谷歌据《南华早报》了解，一名香港女警周六在警署内意外走火，导致手部受伤并被送往医院。消息人士称，下午 3 点左右，这名女警在跑马地警署卸下配枪时，意外走火。知情人士称，女警手指受伤，被送往湾仔律敦治医院接受治疗，其余人员没有受伤。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294374/hong-kong-police-officer-hurts-hand-after-gun-fired-accidentally-station?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国提供关键贷款，使尼日利亚主要铁路项目重回正轨</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3294268/china-gets-major-nigeria-rail-project-back-track-granting-key-loan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.11 20:00列车停在尼日利亚拉各斯至伊巴丹铁路沿线，这是中国在尼日利亚资助的几个铁路项目之一。图片：新华社中国国有银行已批准为尼日利亚一条新的跨国铁路项目的关键部分提供贷款，这笔交易似乎反映了中国对非洲发展融资日益务实的态度。中国国家开发银行是一家大型政策性银行，该行周二宣布，将为卡杜纳-卡诺铁路项目提供 2.45 亿欧元（2.537 亿美元）的首笔资金，该项目是连接尼日利亚南北的大型铁路走廊的一部分。这笔交易是在中国外交部长王毅本周访问四个非洲国家期间宣布的，中国再次承诺增加对该地区的投资。外交部发言人郭家坤周三在新闻发布会上表示：“中国已成为全球互联互通的重要推动力”，并列举了中国帮助建设的各种跨境铁路项目。但这项融资协议也表明，中国对发展中国家大规模基础设施建设日益谨慎，因为北京将其贷款策略转向“小而精”的项目。卡杜纳 - 卡诺铁路长 203 公里（126 英里），连接尼日利亚北部州卡杜纳与第二大城市卡诺。预计总成本为 12 亿美元，其中中国提供 85% 的融资，尼日利亚政府承担其余部分。据了解该项目的当地消息人士透露，新线路旨在连接尼日利亚之前由中国资助的两个铁路项目：一个连接首都阿布贾与卡杜纳，另一个连接该国最大城市拉各斯和第三大城市伊巴丹。这两个早期项目均由中国进出口银行（中国进出口银行）资助，该银行是另一家以优惠条件提供贷款的中国政策性银行。这两条线路分别于 2016 年和 2021 年投入运营。中国进出口银行原本也要为卡杜纳-卡诺线提供资金，但据《华盛顿邮报》此前报道，由于新冠疫情和对尼日利亚偿还贷款能力的担忧，中国进出口银行在 2020 年取消了该项目。2023 年第三届“一带一路”国际合作高峰论坛期间确认了卡杜纳-卡诺线的新协议，中国国家开发银行将介入提供融资。当地消息人士告诉《华盛顿邮报》，银行融资的转变表明中国预计该项目将具有商业可行性。中国进出口银行的贷款利率高于中国进出口银行的优惠贷款。不过，该消息人士称，该行通过使用基准利率较低的欧元缩小了利差。卡杜纳-卡诺铁路的建设将由中国土木工程集团公司（CCECC）负责，该公司是一家中国国有企业，自 1996 年进入这个西非国家以来，已成为尼日利亚最大的建筑承包商。据该公司介绍，CCECC 已经在尼日利亚修建了超过 670 公里的标准轨铁路，目前还有 200 公里在建。它还修建了阿布贾-卡杜纳和拉各斯-伊巴丹线路。当地消息人士称，该公司于 2021 年 11 月开始建设卡杜纳-卡诺项目，如果融资按计划到位，预计明年完工。中国国家开发银行在一份声明中表示，卡杜纳-卡诺项目进展顺利，该行将与尼日利亚密切合作，管理后续贷款发放。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3294268/china-gets-major-nigeria-rail-project-back-track-granting-key-loan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院对 TikTok 的裁决是否会为特朗普2.0时代下的对华关系定下基调？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294375/will-tiktok-verdict-us-top-court-set-tone-china-ties-under-trump-20?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294375/will-tiktok-verdict-us-top-court-set-tone-china-ties-under-trump-20?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和印尼海警在首次高层会谈后承诺深化合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294372/chinese-and-indonesian-coastguards-pledge-deeper-cooperation-after-first-high-level-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.11 19:26双方海岸警卫队讨论了一系列话题。图片来源：微博/中国海警本周，中国和印尼海警局举行了首次高层会谈，商讨加强海上安全合作事宜。中国海警局周六称，双方讨论了建立各级别定期会晤、港口互访和能力建设等议题。“双方认为有必要进一步深化务实的海上合作，共同维护海上安全秩序，妥善应对海上突发事件，”该声明称。此次会谈是在印尼海事安全局局长伊尔万夏中将应中方邀请访华期间在北京举行的。会谈于周二开始，周六结束。据印尼海警局称，他说：“这次会谈不仅是两个机构密切关系的象征，也是双方对打造安全、和平与繁荣的海洋地区的共同承诺。”代表团还参观了位于南方城市广州的海警部队总部并视察了作业设施和一艘巡逻船。近年来，在与美国的战略竞争日益加剧以及与菲律宾在南海的紧张局势不断升级的背景下，中国加大了与印尼在经济和安全方面的接触力度。印尼不是南海的主权声索国，但其在北纳土纳海宣称的专属经济区与中国的九段线重叠，后者划出了其在南海的广泛主张。近年来，两国船只在有争议的海域发生了一系列事件，就在两个多月前，印尼在一周内三次护送中国海警船离开南图阿群岛。当时，印尼指责中国船只“扰乱”其专属经济区的石油和天然气勘探活动，但中国表示，其船只在其管辖海域巡逻。两国举行了首次高级别会晤去年 8 月，印尼与中国举行了“2+2”军事和外交对话，以建立战略互信。今年，两国将举行一轮部长级会谈，讨论这些领域。在新总统普拉博沃·苏比安托 11 月访华后，双方同意加强海警合作，并在两国声称拥有主权的地区开展联合勘探。本周早些时候，印尼正式成为金砖国家正式成员。金砖国家最初的核心成员国包括巴西、俄罗斯、印度、中国和南非。外界猜测印尼将在全球南方发挥更大作用。雅加达还表示，它愿意与其他国家就海上安全、海上航线和渔业等问题进行会谈，并希望建立防御伙伴关系。据路透社报道，印尼外交部长苏吉诺周五表示，印尼将继续推动东盟与中国之间敲定《南海行为准则》。关于该准则的谈判旨在减少多年来，双方一直在就争议海域冲突风险进行磋商，但尽管北京一再呼吁加快步伐，但进展缓慢。与此同时，据路透社报道，印尼和日本周六举行会议，扩大安全合作，东京同意向雅加达提供高速巡逻艇。两国还在 2015 年建立了 2+2 对话机制。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294372/chinese-and-indonesian-coastguards-pledge-deeper-cooperation-after-first-high-level-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>