<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2024 09:15:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>警方展开追捕 3 名袭击者，劫持香港人 9 万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248741/manhunt-launched-3-assailants-who-attacked-robbed-hongkonger-hk90000-botched-abduction?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 15:51一名男子于园一新街遭袭击及抢劫长的。照片：Google 地图香港警方已对至少三名袭击者展开追捕，他们在新街场绑架一名 30 岁男子，抢劫了 90,000 港元（11,502 美元），但未遂。 熟悉案件的消息人士称，袭击事件发生在周三凌晨，受害人与23岁的女友在元朗外出。他这名男子补充道，当时他和他的女友以及朋友正前往一新街的车辆，这时一辆红色汽车停了下来，三名男子手持一把刀和两根木棍。跳了出来。受害人被送往博爱医院治理。照片：Dickson Lee“该团伙用武器威胁该男子，试图迫使他上车，”知情人士说。 “但受害人拒绝服从，随后遭到袭击者的袭击。”警方表示，受害人在混战中设法逃跑。他的头部、背部和手部受伤，被送往元朗博爱医院接受治疗。他的女友和朋友没有受伤。另外两人被捕，年龄超过37岁-第二起，香港钟表店抢劫案价值3,900万港元袭击者抢走了受害人装现金的包，然后乘车逃跑。警方对该地区进行了搜查，但没有逮捕任何人。警方表示，受害者在扭打中设法逃跑。相片：李华顿元朗反黑队探员正在调查案件。一名29岁男子，在上周二凌晨5点左右，一名洗车公司的汽车在天水围被拦截，被盗20万港元。三名劫匪驾驶一辆奔驰逃跑。香港警方以盗窃罪逮捕了三名大陆人，“他们试图逃离城市”1 月 2 日，一名 47 岁的男子1月2日凌晨12时30分左右，两名男子在油麻地上海街与佐敦道交界处袭击，一名男子被抢走装有港币218,000元的纸袋。警方称，两名劫匪潜逃抢劫后发生在出租车上。去年前 10 个月，警方处理了 85 起抢劫举报，比 2022 年同期记录的 64 起案件增加了 32.8%。 &gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248741/manhunt-launched-3-assailants-who-attacked-robbed-hongkonger-hk90000-botched-abduction?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告概述了印尼电动汽车梦想的成本，因为中国资助的镍工厂与污染和“掠夺土地”有关</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3248748/report-outlines-cost-indonesias-ev-dream-chinese-funded-nickel-plants-linked-pollution-land-grabbing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3248748/report-outlines-cost-indonesias-ev-dream-chinese-funded-nickel-plants-linked-pollution-land-grabbing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国告诉日本代表团，尽管存在差异，两个巨人在现代经济中可以互补</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248737/china-tells-japanese-delegation-two-giants-could-complement-each-other-modern-economy-despite?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 15:59周五，日本外务省代表团会见了中国官员由中国外交部亚洲司司长刘劲松牵头，他表示，两国拥有共同利益和合作空间。图片来源：路透社北京一位高级官员对来访的日本代表团表示，尽管存在差异，但中日两国在经济现代化方面可以相互补充，因为中日关系因一系列外交争端而紧张。中国外交部亚洲司司长刘劲松在会见日本外务省代表团时重申了北京对台湾问题的政策他说任何国家都不应干预。这次会议于周五举行，即台湾总统选举前一天，但直到周二深夜才公开。会议期间，刘鹤试图对中日双边关系采取缓和的基调，他表示中日关系“存在很多矛盾和分歧，但也有共同利益和合作空间”。中方宣读。两国关系“不应局限于单一问题”，双方应共同应对气候变化等全球性挑战，“为世界注入更多稳定性和确定性”。他告诉代表团团长、日本经济省国际经济司司长尾崎宗太郎。“中日两国可以在各自的现代化进程中相互学习、互补，”他说。 刘劲松，中国外交部亚洲司司长。照片：微博“双方应共同努力，反对……单边主义和‘小院子、高篱笆’，”刘说，指的是美国官员使用的术语描述了阻止中国在关键技术进步的同时限制更广泛的经济影响的战略。对此，尾崎表示，两国应“无论遇到什么困难，都应继续进行对话，以推动技术进步”。双边关系”。亚洲最大的两个经济体之间的关系已经因战时历史和东海领土争端而变得复杂，继东京于 8 月做出决定后，北京方面禁止日本海鲜出口，最近又受到了考验。将受损的福岛核电站处理后的水排入大海。北京希望重启贸易，中美关系在日本和韩国出现裂痕冷淡的政治关系和中国经济复苏缓慢，给双边经济关系带来寒意。中国是日本最大的贸易伙伴，也是日本企业最大的投资目的地之一。但根据中国日本商工会议所周一发布的报告显示，48%的受访企业表示，2023年没有在华投资或比上年减少了投资。许多人表示，他们担心脱钩、中国的间谍法和数据出口规则。东京与华盛顿在一些有争议的问题上日益结盟也让北京感到不安。对中国大陆和南中国海的芯片制造设备的出口限制，以及与台湾的更密切关系，北京将台湾视为中国的一部分，必要时将通过武力统一。大多数国家，包括台湾美国和日本不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿及其盟友反对任何武力夺取台湾岛的企图。日本在多重挑战中走出2023年，迎接2024年日本走出2023年，迎接2024年 h3&gt;周六台湾大选后，日本外务大臣上川洋子向倾向独立的民进党当选总统赖清德发表了祝贺声明，北京将其视为“台独工作者”。 中国驻日本大使馆提出抗议，称上川的言论“严重干涉中国内政”。敦促日方停止“向台独势力发出任何错误信号，以免给台海和平稳定和中日关系制造干扰”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248737/china-tells-japanese-delegation-two-giants-could-complement-each-other-modern-economy-despite?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前空乘人员鸟取光子成为日本航空首位女总裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3248752/ex-flight-attendant-mitsuko-tottori-becomes-japan-airlines-first-woman-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 16:02日本航空公司新任总裁鸟取光子 (Mitsuko Tottori) 在会议上讲话周三在东京举行新闻发布会。照片：Bloomberg日本航空公司任命前空乘人员、负责客户体验的高管鸟取光子 (Mitsuko Tottori) 为该公司首位女总裁。鸟取59 岁的他将于 4 月接掌公司，当时该航空公司正在处理本月早些时候在东京羽田机场 516 航班与日本海岸警卫队飞机相撞的后果。日航空客客机上的全部 379 人这架飞机从日本北部的札幌起飞后降落在机场，在撞上较小的飞机后得以逃脱。该航空公司的机组人员因拯救生命而受到赞誉，当与驾驶舱通信的对讲系统发生故障时，他们果断地打开紧急门。“作为客舱乘务员，我一直专注于安全飞行操作，从现在开始，我们也会努力牢记这一点，”鸟取在东京举行的新闻发布会上对记者表示。 “我为机组人员感到自豪。”“我以为我们无法生存”：367 名乘客如何从日本喷气式飞机大火中获救1985 年加入日本航空的鸟取县，将接替赤坂雄二，后者将在改组后担任董事会主席。这家日本航空公司早些时候表示，计划为丢失空客 SE A350-900 喷气式飞机收取 150 亿日元（1.03 亿美元）的赔偿金1 月 2 日事故后起火，并补充说损失将由保险承担。赤坂表示，日本航空公司的飞机在碰撞后的火灾中失联，因此将不得不购买一架新飞机赤坂表示，在调查确定事故原因后，承运人将采取措施避免事件再次发生。目前调查仍在进行中。他指出，空中交通管制员和飞机之间的通信“仍然是模拟的”，这给该行业带来了风险。日本航空公司的航班与日本海岸警卫队的德哈维兰加拿大 Dash 8 飞机降落在同一跑道上。准备起飞，为前一天袭击日本西北部的地震灾民运送救援物资。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3248752/ex-flight-attendant-mitsuko-tottori-becomes-japan-airlines-first-woman-president?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：象征巴勒斯坦团结的西瓜图像如何传播到世界各地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248739/israel-gaza-war-how-watermelon-imagery-symbol-palestinian-solidarity-spread-around-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248739/israel-gaza-war-how-watermelon-imagery-symbol-palestinian-solidarity-spread-around-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国交易员无视警告追逐日本股票，ETF竞价升至涨停板10%</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3248745/chinese-traders-ignore-warning-chase-japanese-stocks-bidding-etf-daily-limit-10?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 15:39人们走在显示日本日经指数的电子股票板前2024 年 1 月 17 日，东京一家证券公司的 225 指数。照片：美联社中国投资者忽视了追踪 225 指数的最大在岸交易所交易基金 (ETF) 发行人的警告日本市场，基金竞价走高，追逐股票上涨。华夏野村日经 225 ETF 于当地时间上午 10:30 恢复交易后涨停至 10%。周二该基金的交易价格较其基础净资产溢价9.5%，引发该基金经理的谨慎态度，该基金股票停牌一小时。华夏基金在声明中表示，“基金份额参考净值高于基金份额参考净值，导致大幅溢价。” “如果投资者盲目投资，可能会遭受严重后果。”随着日经 225 指数触及 34 年来的新高，因国内股市持续暴跌而遭受重创的本地投资者正在日本蓬勃发展的市场中寻求庇护。 。与此同时，由于对中国经济复苏的担忧以及缺乏催化剂，沪深300指数跌至2019年以来的最低水平。对中国股市的“长期失望”促使基金大幅削减配置&lt; p&gt;周二，华夏野村 ETF 的成交额飙升至创纪录的 48 亿元人民币（6.68 亿美元）。大多数中国大陆投资者没有海外股票账户，面临资本管制，这使得 ETF 成为其中之一押注外国股票市场的最便捷方式。“去年日本指标的涨幅超过 20%，改变了人们对日本经济正处于长期衰退的典型看法，[认为]据《中国证券报》报道，该基金投资组合经理赵宗廷表示，“股市面临下行压力。”追随离岸资产的境内ETF溢价飙升的情况并不罕见。易方达原油基金2020年较标的股票涨幅高达118%，易方达中证海外中国互联网50ETF指数基金和国泰纳斯达克100指数ETF溢价涨幅均超过25%。 p&gt;虽然 ETF 价格差距往往会很快得到纠正，但日本相关产品的偏差可能会持续。中国投资者向追踪日本股票的 ETF 投入 2.15 亿美元“日本ETF基金的价格受到风险偏好上升以及国内投资者情绪有时过热的影响，从而带来较高的溢价。”工银瑞信大和ETF基金经理李瑞民表示。据基金追踪机构东方财富称，该基金周三上涨约0.9%，溢价为2.5%。“散户投资者应保持理性，限制风险敞口，不要在高溢价时追逐收益。”都在场，”李说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3248745/chinese-traders-ignore-warning-chase-japanese-stocks-bidding-etf-daily-limit-10?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方在劏房检获价值300万港元的怀疑毒品，拘捕2人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248731/hong-kong-police-arrest-2-after-seizing-suspected-illegal-drugs-worth-hk3-million-subdivided-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 14:30警方在旺市一间劏房内发现制毒设备科克。照片：讲义 香港警方在一间据称用于生产毒品的劏房中查获价值超过 300 万港元（383,406 美元）的涉嫌非法毒品后逮捕了两名男子。&lt; /p&gt;警方周三表示，旺角特勤队人员根据情报采取行动，前一天在旺角豉油街公寓外拦住一名36岁男子。&lt; p&gt;警方在他据称拥有的物品中发现了两包疑似强效可卡因，总重约一克。“在对公寓的后续突击搜查中，警方发现了约 7 公斤的疑似可卡因。警方称，冰毒[又称冰毒]、103.4克疑似快克可卡因和94.5克疑似可卡因，以及一些制毒设备。“行动中发现的非法毒品有估计市值314万港元。”5名被捕，马来西亚缉毒行动中检获价值830万港元的毒品警方随后拘捕该男子及另一名嫌疑人，一名 59 岁的男子，在突袭期间就在公寓里。两人因涉嫌贩毒和制造危险药物而被拘留，这些罪行最高可判处无期徒刑和罚款500万港元。截至周三上午，两名男子仍被扣留接受审问。警方表示调查仍在进行中，可能会进一步逮捕。 p&gt;在另一次行动中，西区反三合会警员在一名 51 岁女子位于香港仔的酒店房间内发现价值 62,000 港元的非法毒品以及包装设备后逮捕了她。警方在一名女子位于香港仔的酒店房间内发现价值 62,000 港元的非法毒品后逮捕了她。图片：讲义警方表示，在酒店房间检获的毒品包括41克强效可卡因和11克冰毒。另外，警方凌晨2时38分左右，警方在元朗青山公路路障拦截一名55岁司机的汽车，并在车内检获价值92,400港元的怀疑强效可卡因。临时数字显示去年前 10 个月，缉获的五种主要非法毒品——可卡因、大麻、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮——与 2022 年同期相比，缉获量从 5.3 吨增加了一倍，达到 10.8 吨。缉获量去年 1 月至 10 月期间，警方和海关缉获的可卡因达到 2,607 公斤，比 2022 年同期查获的 976 公斤增加了 167%。当局还在海关缉获了 3,013 公斤冰毒。 2023 年前 10 个月，比上年同期的 1,532 公斤增加了 96.7%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248731/hong-kong-police-arrest-2-after-seizing-suspected-illegal-drugs-worth-hk3-million-subdivided-flat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡人因“可怕”的同妻强奸案而未能获得减刑 29 年监禁的机会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248733/singaporean-loses-bid-cut-29-year-jail-term-horrific-wife-sharing-rape-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248733/singaporean-loses-bid-cut-29-year-jail-term-horrific-wife-sharing-rape-cases?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港媒体大亨黎智英指示《苹果日报》宣传反抗政府、寻求西方支持，前出版人告诉法庭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248727/hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-instructed-apple-daily-promote-resistance-against-government-seek?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 13:55黎智英（右）拥抱《苹果日报》前出版人张剑雄.张已成为其前任老板的控方证人。图片来源：Facebook/苹果日报香港媒体大亨黎智英指示其现已关闭的小报《苹果日报》员工宣传反抗当局，并寻求西方国家对香港的支持。该报前出版人周三在作证指控其前任老板时表示，这是 2019 年的反政府抗议活动。同时担任该报母公司壹传媒首席执行官的张剑雄接受了在这位大亨的国家安全审判中，检方要求他确认两年前自己承认的串通外国势力罪名，并出庭作证。他说，黎智英作为《苹果日报》的“最高领导人和“最终决策者”，有着“非常明确”的政治立场，并认为政府现已撤回的引渡法案引发了 2019 年的抗议活动，抑制了香港的民主价值观。&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;张曾表示黎智英是《苹果日报》的“最终决策者”。摄影：谭秀华“黎先生一直追求民主自由，反对极权主义。”张说。“黎先生的[社论]指令是《苹果日报》敦促居民走上街头，抵制[法案]并向政府施压。“在国际层面，黎先生觉得有必要引起西方民主国家的关注。 ，希望他们提供一些帮助，甚至诉诸更强硬的手段，例如实施制裁。”英国首相抨击香港大亨黎智英的审判是“出于政治动机”证人是六名等待宣判的高级编辑人员之一，他们承认了北京颁布的国家安全法项下的共谋指控。张、前副出版人陈佩文和前编辑作家杨正仪同意为检方作证，以换取更轻的刑罚。共谋指控可判处终身监禁。检方证人名单上还有壹传媒前首席财务官兼首席运营官周达权，他曾在黎智英的《2022》案中为检方提供证词。欺诈审判。他不是被指控与外国勾结罪的六名《苹果日报》员工之一。法庭听证会称，黎智英向香港反对派和美国团体慷慨解囊张说，他的工作是执行黎智英的指示，确保《苹果日报》的出版和运作符合这位大亨的编辑政策。张于1991年加入黎智英的壹周刊担任商业编辑，随后晋升，成为其台湾版的出版人法庭获悉，他于 2001 年与对方合作。他于 2005 年离开公司，五年后应黎智英的邀请，重新加入壹周刊香港版，担任内容顾问。他于 2011 年成为《苹果日报》的主编，并于 2016 年晋升为出版商，一直担任该职位直至 2021 年 6 月被捕。张已承认与外国势力串谋的指控。图片：法新社76岁的黎智英否认了两项串谋外国勾结指控，以及第三项根据殖民时代立法串谋印刷和分发煽动性出版物的指控。 p&gt;检察官早些时候指控黎智英完全控制了《苹果日报》的运营，该报在 2019 年 4 月至 2021 年 6 月期间发表了 161 篇煽动性文章，其中 31 篇据说还呼吁外国制裁，并在国家安全法实施后发表。他们还指责黎智英资助并策划了一场名为“争取自由，与香港站在一起”的国际游说活动，以说服美国及其盟国实施制裁和贸易限制，以及与香港就引渡逃犯和司法互助等问题签署的协议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248727/hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-instructed-apple-daily-promote-resistance-against-government-seek?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“试管儿子是你的”：经过双方同意的生育治疗，测试证明他是父亲后，中国法院命令男子支付子女抚养费</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247701/test-tube-son-yours-china-court-orders-man-pay-child-support-after-test-proves-he-father-following?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 14:00中国的一个“卑鄙”男人同意拥有一个与妻子分手后试图避免支付子女抚养费的试管婴儿已被大陆法院勒令支付。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock一名离婚后拒绝抚养试管儿子的中国男子，被内地法院下令支付子女抚养费后，在网上遭到强烈反对。 孩子的父亲姓吴，母亲姓谭，来自中国东部沿海省份江苏。由于吴无法生育孩子之后，夫妇俩转向生育治疗，并于2011年4月迎来了他们的儿子。“结婚多年没有孩子后，夫妇俩寻求医疗建议，发现吴因先天因素无法生育。 ”，宜兴市人民法院民事一审判决法官沉占旺告诉江苏广播公司。根据法律规定在中国，经父母双方同意的生育治疗所生的孩子享有与自然出生的孩子相同的权利和义务。图片来源：Shutterstock谭建议用试管法生孩子，吴同意了。然而，儿子出生后不久之后，婚姻开始恶化，导致吴提出离婚。尽管吴最初的离婚请求被法院驳回，但夫妻俩选择分居，谭独自照顾儿子。 p&gt;2022年7月，吴再次提出离婚，这次质疑孩子的亲子关系，甚至声称孩子是谭某婚外情的产物。尽管谭某提供了亲子关系。诉讼过程中的测试结果显示，吴承认，他仍然拒绝为儿子支付子女抚养费。最终，宜兴市人民法院批准离婚，将监护权判给谭，并责令吴支付子女抚养费。&lt; /p&gt;该判决依据的是最高法院的规定，该规定规定，通过双方同意的人工授精所生的孩子被视为夫妻的合法后代，根据《婚姻法》享有平等的权利和义务。中国人民大学婚姻法学院副教授孙若军表示：“体外受精在中国是合法的。无论是使用丈夫的精子和妻子的卵子进行人工授精，还是使用第三方配子进行人工授精。“一旦夫妻双方签订了试管受精合同并且手术成功，他们就是孩子的合法父母。 ”孙告诉《济南日报》。吴在网上面临了大量批评，许多人痛斥他逃避责任。网上观察者严厉批评了这位父亲，并对孩子和他的母亲表示同情。图片来源：Shutterstock有人表示：“这个人很卑鄙。如果他不想抚养孩子，为什么一开始就同意试管婴儿呢？现在离婚后他只是想逃避责任。”还有人说：“这还是他的孩子。他怎么能拒绝照顾他呢？”“可怜的孩子。如果他被送给父亲，他会受到不好的对待。”第三位人士补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247701/test-tube-son-yours-china-court-orders-man-pay-child-support-after-test-proves-he-father-following?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国物理学家高华健阔别数十年回国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248720/prize-winning-us-physicist-gao-huajian-returns-china-after-decades-overseas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 14:00高华健，国际知名固体力学研究员，加入中国清华大学。图片：清华大学一位世界知名、屡获殊荣的美籍华裔物理学家回到中国，加入清华大学担任全职讲座教授。高华建 - 四十年来在美国、欧洲和亚洲著名大学获得固体力学领域的一些最高奖项 - 于周六在北京收到了任命书。在一份新闻稿中宣布对于这一任命，该大学党委书记邱勇表示，这位机械师在他的领域被称为“硕士研究员”。 “在众多选择中，他选择了成为清华大家庭的一员，我们感到非常幸运和感动。”邱表示，高老师有望在人才培养和人才培养方面发挥“不可或缺的作用”。创新，利用他的国际影响力来推动其工程项目，并最终“帮助中国实现科技自力更生”。周日，高在该大学官方微信账户上发布的视频中表示，他很早就想回到中国了。中国必须在科技领域处于世界领先地位，否则就有被“扼杀”的风险：习近平“我无法表达如何我很高兴能够开始人生的新篇章。清华有很多优秀的学生。我希望激发他们的信心和热情，以便他们能够进行前沿研究。”高先生最近担任新加坡南洋理工大学的杰出教授，也曾担任新加坡南洋理工大学的终身教授。高博士毕业于美国斯坦福大学和布朗大学，并担任斯图加特马克斯·普朗克金属研究所所长。高的研究范围从材料科学到纳米技术和生物工程，重点关注宏观和微观领域。材料、结构和生物系统的尺度变形和破坏。他因其开创性和跨学科研究而获得的奖项包括 2012 年固体力学罗德尼希尔奖、2021 年应用力学铁莫申科奖章和 2023 年美国机械工程师学会奖章。根据罗德尼希尔奖评选小组的说法，高的工作“在固体力学和其他基础研究领域之间建立了新的联系”并且“真正重新定义了现代固体力学研究的前沿” ”。近年来，高一直与合作者合作开发新型生物医学材料，包括帮助心脏病患者康复的“智能贴片”和可以杀死耐药细菌的纳米颗粒。 p&gt;谢晓亮是最新放弃美国公民身份的中国科学家高和他的团队还为老年人开发了模仿穿山甲和犰狳坚韧但灵活的鳞片的防护服。高先生 1963 年出生于西南部四川省成都的一个学术家庭，19 岁时在西安交通大学获得学士学位，学校在文化大革命期间被缩短，他于 2017 年向新加坡一家报纸解释道。 2021年。他继续在美国学习，并于1988年获得哈佛大学工程科学博士学位。麦克阿瑟“天才”生物化学家关昆良离开美国，在中国在斯坦福大学和布朗大学期间，高帮助培训了数十名中国学生。他们中的许多人已回国并成为各自领域的顶尖研究人员。高先生还在中国大学和研究机构做过100多场演讲，并与国内学者合作撰写了大量论文。 他的会员包括许多国家的国家科学院，包括美国国家科学院和国家工程院，以及德国国家科学院Leopoldina。高先生还注册为中国科学院外籍院士。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248720/prize-winning-us-physicist-gao-huajian-returns-china-after-decades-overseas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>物业管理代表表示，香港住宅楼尚未决定根据废物收费计划采取非法倾倒措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3248724/hong-kong-residential-buildings-undecided-illegal-dumping-measures-under-waste-charging-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3248724/hong-kong-residential-buildings-undecided-illegal-dumping-measures-under-waste-charging-scheme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为在夜间致命袭击后前往加沙的以色列人质和平民提供药品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248725/medicine-israeli-hostages-civilians-bound-gaza-after-night-deadly-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248725/medicine-israeli-hostages-civilians-bound-gaza-after-night-deadly-strikes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特使告诉澳大利亚，无需对中国在太平洋地区日益增长的影响力感到“焦虑”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3248721/no-need-be-anxious-over-chinas-growing-pacific-presence-envoy-tells-australia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 13:09中国驻澳大利亚大使肖千。图片来源：EPA-EFE中国驻澳大利亚大使周三表示，中国制定了帮助太平洋岛国维持治安而非国防的战略，其在该地区日益增长的影响力不应令澳大利亚感到惊慌肖千大使还对记者表示，瑙鲁本周决定以牺牲台湾为代价与中国建立外交关系是“他们自己的选择”，不会影响澳大利亚与瑙鲁这个只有 12,500 人口的小国的关系使用澳大利亚货币。太平洋邻国所罗门群岛和基里巴斯于 2019 年从台湾转向北京，所罗门群岛后来与中国达成安全和警务协议，这在堪培拉和华盛顿引发了恐慌。 p&gt;现在构建，稍后付款？负债累累的斐济转向中国进行港口升级肖告诉记者，太平洋岛国希望与中国建立政治关系，向中国市场出售产品，并在基础设施、电信等方面获得中国的投资和帮助以及维护社会秩序。他说，安全“是中国与太平洋岛国关系的一部分，有助于他们社会稳定”。“这不是军事安全战略，而是帮助维持国家治安的战略肖说，“澳大利亚方面没有必要有任何所谓的焦虑”。总理访华后，澳大利亚与中国的关系已经稳定下来肖说，安东尼·艾博内塞 (Anthony Albanese) 于 11 月访问北京，这是澳大利亚领导人七年来的首次访问，中国希望进一步改善两国关系。国防是“我们需要更加努力”的领域，他并表示，中国已就澳大利亚祝贺台湾当选新总统一事向澳大利亚提出外交抗议。去年，中国取消了 2020 年对澳大利亚大量出口产品实施的贸易封锁后，澳大利亚及其最大贸易伙伴中国的情况有所改善。一位大使馆官员告诉媒体，中国仍在继续审查对澳大利亚葡萄酒征收的巨额倾销关税肖淡化了被拘留的澳大利亚作家杨恒均迅速获释的希望，称他的国家安全案件与澳大利亚记者成雷的案件不同，后者在阿尔巴尼斯访问北京前不久被释放。 “我没想到案件会得出这样的结论，”他说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3248721/no-need-be-anxious-over-chinas-growing-pacific-presence-envoy-tells-australia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>吉尔戈海滩连环杀人案：纽约建筑师雷克斯·休尔曼被控杀害第四名女性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248711/new-york-architect-rex-heuermann-suspect-gilgo-beach-serial-killings-charged-murdering-4th-woman?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248711/new-york-architect-rex-heuermann-suspect-gilgo-beach-serial-killings-charged-murdering-4th-woman?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>