<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 19 May 2024 21:13:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“吹牛老爹”肖恩·库姆斯承认殴打前女友，并为“不可原谅”的行为道歉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3263287/sean-diddy-combs-admits-beating-ex-girlfriend-apologises-inexcusable-actions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.20 01:49肖恩“迪迪”库姆斯。这位音乐大亨周日为殴打前女友卡西而道歉，卡西的法定姓名是卡桑德拉·文图拉。照片：美联社肖恩“吹牛老爹”库姆斯承认，2016 年，在 CNN 发布袭击视频后，他在酒店走廊殴打了前女友卡西，并在视频道歉中表示，他“真的很抱歉”，他的行为“不可原谅”。“我对该视频中的行为承担全部责任。我当时做的时候就很反感。我现在很恶心。”这位音乐大亨周日在 Instagram 和 Facebook 上发布的视频声明中说道。周五播出的安全视频显示，库姆斯只穿着一条白毛巾，对卡西拳打脚踢，一位 R&amp;B 歌手，当时是他的得意门生和长期女友。视频还显示库姆斯推搡和拖拉卡西，并向她的方向扔了一个花瓶。从酒店拍摄的画面CNN 播出的安全摄像头视频似乎显示库姆斯于 2016 年在洛杉矶一家酒店袭击了歌手卡西。照片：酒店安全摄像头视频 / CNN via APCassie，其卡桑德拉·文图拉 (Cassandra Ventura) 的法定姓名是卡桑德拉·文图拉 (Cassandra Ventura)，她于 11 月对库姆斯提起诉讼，指控她多年来遭受性虐待、身体虐待和情感虐待。该诉讼于第二天达成和解，但引发了对库姆斯的严格审查，在接下来的几个月里又提起了几起诉讼，同时联邦性贩运刑事调查导致当局突袭了库姆斯在洛杉矶和迈阿密的豪宅。 p&gt;他否认了诉讼中的指控，但直到周日，他和他的代表都没有对新出现的视频做出回应。“反思生命中最黑暗的时刻是如此困难，但有时你必须这样做，”迪迪在视频中说道。他补充道：“我去寻求了专业帮助。我开始接受治疗、康复。我不得不祈求上帝的怜悯和恩典。我很抱歉。但我致力于每天都成为一个更好的人。我不是在请求原谅。我真的很抱歉。”在自拍式的道歉视频中，库姆斯穿着一件 T 恤，看起来很阴沉，似乎是在露台上。这是这位嘻哈大亨在六个月的指控威胁到他的声誉和职业生涯后最直接的回应和首次道歉。去年 12 月，在文图拉和至少另外三名女性对他提起诉讼后，库姆斯在 Instagram 上发布了一份声明，广泛否认所有这些内容的真实性。“让我绝对澄清。我没有做过任何被指控的可怕事情。”该帖子称。安全摄像头视频的日期为 2016 年 3 月 5 日，与世纪城洲际酒店事件的描述非常相似诉讼称，库姆斯在事件发生后立即向酒店支付了 5 万美元，用于购买安全视频。他或他的代表都没有回应这一具体指控。 CNN 没有透露如何获得这段视频。诉讼称，文图拉一直试图逃离熟睡的库姆斯，而库姆斯在视频开始前就已经打了她的脸。&lt; div&gt;9 月，库姆斯（左）和他的儿子说唱歌手 King Combs 在新泽西州纽瓦克举行的 MTV 音乐录影带颁奖典礼上荣获全球偶像奖。图片来源：AFP via Getty Images / TNS库姆斯没有因殴打而面临被刑事起诉的危险。他可能面临的袭击和殴打指控的诉讼时效几年前就已过期。诉讼中的许多指控也是如此，但跟踪库姆斯的联邦调查人员可能正在寻找他们可以依法提起潜在的犯罪行为。Ventura 于 2005 年与 Diddy 的唱片公司签约。从 2007 年开始，两人的恋爱关系持续了十多年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3263287/sean-diddy-combs-admits-beating-ex-girlfriend-apologises-inexcusable-actions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰夫·贝索斯 (Jeff Bezos) 的蓝色起源 (Blue Origin) 自 2022 年停飞以来首次将宇航员送入太空边缘</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263281/jeff-bezos-blue-origin-launches-first-crew-edge-space-2022-grounding?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.19 23:13蓝色起源广播的屏幕截图显示了 Mission NS -25，搭载新谢泼德 4 号火箭和乘员舱，从德克萨斯州范霍恩附近的蓝色起源基地起飞。照片：法新社杰夫·贝索斯 (Jeff Bezos) 的太空公司蓝色起源 (Blue Origin) 于周日将其亚轨道新谢泼德火箭 (New Shepard Rocket) 于 2022 年接地以来的第一批宇航员从德克萨斯州的一个地点发射到太空边缘。恢复其核心太空旅游业务。蓝色起源的新谢泼德火箭顶上的太空舱里坐着六人，从该公司位于德克萨斯州范霍恩的偏远发射设施发射升空。可重复使用的火箭是预计将与太空舱分离并返回陆地，而乘员舱将进一步上升到地球大气层边界之外。新谢泼德号的船员包括埃德·德怀特（Ed Dwight），他是前任宇航员挑选的第一位黑人宇航员候选人美国总统约翰·肯尼迪于1961年接受宇航员培训，但从未飞上太空。他现年 90 岁。所有乘客，包括一名风险投资家和一名飞行员，都是蓝色起源太空旅游业务的付费客户，尽管德怀特的座位是由一家专注于太空的非营利组织和一家私人基金会赞助的。 Blue Origin 尚未透露向客户收取的费用。杰夫·贝佐斯 (Jeff Bezos) 与三名机组人员乘坐新谢泼德火箭于世界上首次无人驾驶亚轨道飞行将于 2021 年从德克萨斯州范霍恩附近的蓝色起源发射场 1 号发射。照片：路透社机组人员预计将解开安全带并漂浮在空中在太空失重状态下，太空舱在橡皮糖形状的吊舱周围停留了几分钟，然后太空舱通过降落伞下降返回陆地，从而完成了将蓝色起源的私人宇航员人数增加到 37 人的任务。New 的接地Shepard 是蓝色起源唯一的现役火箭，于 2022 年 9 月执行无人研究任务时在飞行途中发生故障。该公司得出结论，火箭发动机喷嘴的结构故障迫使装满科学实验的太空舱中止。负责监督发射场安全和商业火箭事故的美国联邦航空管理局审查了蓝色起源的调查并要求公司采取 21 项纠正措施，包括重新设计发动机和“组织变革”。去年 12 月，New Shepard 执行无人任务返回飞行，载有 33 名乘客恢复新谢泼德号的日常任务是蓝色起源新任首席执行官戴夫·林普 (Dave Limp) 的首要任务，戴夫·林普去年年底被亿万富翁创始人贝佐斯从亚马逊设备部门挖来。两家公司的。贝佐斯正在努力提高他的航天公司与埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 SpaceX 的竞争地位。虽然 New Shepard 重新开始载人飞行，但该公司仍然存在其他紧迫的优先事项。其中最主要的是 Blue Origin 更大的火箭 New Glenn 的首次亮相，这是一种可重复使用的重型火箭，旨在与 SpaceX 的 Falcon 9 竞争，将商业和政府卫星发射到地球轨道及更远的地方。开发New Glenn 及其 BE-4 发动机的发射已推迟多年，但 Blue Origin 预计将于今年年底在佛罗里达州首次发射。Limp 于 12 月开始担任首席执行官，一直在寻求加快该公司 BE-4 的生产线，波音-洛克希德合资企业联合发射联盟的新型 Vulcan 火箭也使用该生产线。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263281/jeff-bezos-blue-origin-launches-first-crew-edge-space-2022-grounding?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗国家电视台称，载有伊朗总统的直升机“硬着陆”，但未提供更多细节</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263279/hard-landing-helicopter-carrying-irans-president-state-tv-says-without-further-details?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.19 22:22一架载有伊朗总统易卜拉欣·莱西的直升机遭遇“硬着陆” ” 周日，伊朗国家电视台报道。照片：美联社据伊朗国家电视台报道，伊朗总统易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 乘坐的直升机周日“硬着陆”，但没有立即详细说明。一些人开始敦促公众为莱西和机上其他人祈祷，救援人员飞速穿过一片薄雾弥漫的乡村森林，据信他的直升机就停在那里。莱西当时正在伊朗东阿塞拜疆省旅行。国家电视台称，事件发生在与阿塞拜疆接壤的城市乔尔法附近，距离伊朗首都德黑兰西北约 600 公里（375 英里）。与莱西同行的是伊朗外交部长侯赛因·阿米拉卜杜拉希安 (Hossein Amirabdollahian)据国营伊朗通讯社报道，伊朗东阿塞拜疆省省长和其他官员。伊朗总统易卜拉欣·莱西（右）与阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫在阿塞拜疆-伊朗问题上会面。图片来源：路透社一名当地政府官员用“坠机”一词来描述此次事件，但他向一家伊朗报纸承认，他本人尚未到达现场。 伊朗伊斯兰共和国通讯社和国家电视台都没有提供有关莱西病情的任何信息。“尊敬的总统和他的随行人员正乘坐几架直升机返回，其中一架直升机被迫紧急降落。由于恶劣的天气和大雾，硬着陆，”内政部长艾哈迈德·瓦希迪在国家电视台播出的评论中说。“各个救援队正在前往该地区的途中，但由于恶劣的天气和大雾，他们可能需要一些时间才能到达直升机。”他补充道：“该地区有点[崎岖]，很难取得联系。我们正在等待救援队到达着陆地点并向我们提供更多信息。”国家电视台称，救援人员正试图到达现场，但由于天气条件恶劣而受阻。据报道，有大雨和大雾，还有一些风。 IRNA 称该地区为“森林”，该地区也以山区而闻名。国家电视台播放了越野车在树林中奔驰的画面。莱西周日早些时候抵达阿塞拜疆，与阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫一起为大坝举行落成典礼。该大坝是两国在阿拉斯河上修建的第三座大坝。伊朗总统易卜拉欣·莱西（左）和阿塞拜疆总统周日，总统伊利哈姆·阿利耶夫出席伊朗和阿塞拜疆边境的吉兹卡拉西大坝的落成典礼。照片：美联社尽管两国关系冷淡，包括去年阿塞拜疆驻德黑兰大使馆遭到枪击，以及阿塞拜疆与以色列的外交关系，但这次访问还是进行了。伊朗什叶派神权政体将其视为该地区的主要敌人。伊朗在该国拥有多种直升机，但国际制裁使其难以获得零部件。其军用航空机队的历史也很大程度上可以追溯到 1979 年伊斯兰革命之前。63 岁的莱西是一名强硬派，曾领导该国司法部门。他被视为伊朗最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊 (Ayatollah Ali Khamenei) 的门徒，一些分析人士表示，他可以在这位 85 岁的领导人去世或辞去职务后接替他。莱西赢得了伊朗 2021 年总统选举，这是伊斯兰共和国历史上投票率最低的一次投票。莱西受到美国制裁，部分原因是他在 1988 年血腥的两伊战争结束时参与了大规模处决数千名政治犯。在莱西的领导下，伊朗现在几乎在武器领域进行铀浓缩。 - 等级水平并妨碍国际检查。伊朗在对乌克兰的战争中为俄罗斯提供了武装，并在加沙地带与哈马斯的战争中对以色列发动了大规模的无人机和导弹袭击。它还继续武装中东的代理人组织，例如也门胡塞叛乱分子和黎巴嫩真主党。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263279/hard-landing-helicopter-carrying-irans-president-state-tv-says-without-further-details?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国如何才能获得最好的技术？经济学家表示保持冷静并向美国学习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263245/how-can-china-get-best-tech-keep-calm-and-learn-us-economist-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.19 22:00根据一家公司的说法，并不总是需要从头开始创新中国著名经济学家。图片：Simon Song一位著名经济学家表示，中国需要向美国学习如何鼓励创新，包括更加开放，并克服落后的焦虑。“不是每个人都需要从头开始创新，”姚明周六在上海举行的青年创新论坛上表示。“当美国开发大型语言模型时，我们也跟进此类模型，现在中国有20多家公司，甚至比美国还多。“中国需要那么多吗？我不这么认为。”他说，公众对于自己在技术上落后于美国太焦虑了。“不可能在各个方面都超过美国。” 在演讲中，姚明还提到了“新的优质生产力”，这是中国国家主席习近平多次使用的一个术语，旨在引导经济朝着更加科技化的方向发展。打破美国科技遏制的艰辛之路。中国希望前沿领域的高科技研究和领导力将巩固其在全球供应链中的地位。但姚表示：“发展‘新的优质生产力’不能被理解为最先进的技术，有时最先进的并不是最好的。”他说，不一定要从头开始创新——有时传统领域的微小变化也可能非常重要。姚表示，为了创造创新环境，中国需要向美国等竞争对手学习。他表示美国在过去的一个世纪里不断引领创新，因为它是一个对移民开放的社会。 “纵观任何一家硅谷公司，至少有60%、70%的员工出生在另一个国家。”“中国也需要开放，上海应该带头放宽户籍制度。”他说。“我们需要吸引年轻人来上海创业……不仅是中国的年轻人，还有来自世界各地的年轻人。”&lt;长期以来，中国的户籍制度（即户口）一直被指责将人口划分为城乡居民，并将人们限制在出生地。近年来，特大城市一直在放宽户口规定，以争夺年轻人。人才。创新的第二个关键要素是发达的资本主义市场，因为它奖励创造力，他说。他表示，上海拥有巨大的优势，其股票市场可以在鼓励创新方面发挥作用。随着全球技术竞赛进入白热化阶段，中国将其经济力量投入到研发领域。一月份，面对华盛顿的技术遏制努力，北京公布了一项将本土创新转化为商业化产品的计划。建立了五个先进的中试生产装置，将实验室研究与大规模生产联系起来。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263245/how-can-china-get-best-tech-keep-calm-and-learn-us-economist-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 14:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最高外交官王毅誓言加强与塔吉克斯坦的安全、反恐关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263275/chinas-top-diplomat-wang-yi-vows-stronger-security-anti-terror-ties-tajikistan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263275/chinas-top-diplomat-wang-yi-vows-stronger-security-anti-terror-ties-tajikistan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港周日和周一晚上发出雷暴警告，预计将连续八天下雨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263277/hong-kong-thunderstorm-warning-sunday-and-monday-nights-8-straight-days-rain-predicted?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.19 21:15预计周日和周一晚间将有雷暴，并连续八天降雨。照片：Sam Tsang本文已作为一项公共服务免费提供给我们的读者。请考虑通过 来支持《南华早报》的新闻报道。香港气象预报员警告称，今晚和明天香港将有大雨和雷暴。天文台于周日晚上 6 点 40 分发出雷暴警报，预计有效期至晚上 10 点 30 分。天文台表示，广东和南海北部也有雷阵雨。图片：陈晓梅“受低压槽影响，广东及南海北部有雷阵雨，”气象部门表示。“此外，一股偏东气流正影响广东沿岸。”天文台警告说，周日和周一晚间“该地区有时会有大阵雨及狂风雷暴”。气象部门还预测，从周日开始将连续八天降雨，周二阵雨持续，未来几天雨势将略有减弱。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263277/hong-kong-thunderstorm-warning-sunday-and-monday-nights-8-straight-days-rain-predicted?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不幸的是，西方对中国供应过剩的担忧是错误的</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3263239/western-concerns-about-chinese-oversupplies-are-woefully-misplaced?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3263239/western-concerns-about-chinese-oversupplies-are-woefully-misplaced?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>本地大学的香港学者数量首次超过中国大陆和外国人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263271/academics-hong-kong-outnumbered-mainland-chinese-foreigners-first-time-local-universities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.19 20:30大学教育资助委员会的数据将学术人员人数三个官方类别：香港、中国大陆和世界其他地区。图片来源：Shutterstock香港公立大学学术人员中香港学者的比例近年来首次落后于中国内地和世界其他地区的同行”由于地缘政治紧张局势加剧，各国之间有些敌对。为院校分配资金的大学教育资助委员会的数据将学术人员分为三个官方类别：香港、中国大陆和世界其他地区.本学年，所有八所公立大学的香港学者人数为1,659人，较2018-19学年的1,924人有所减少。他们占学术人员总数的 30.7%，而 2018-19 年为最大群体，这一比例为 40%。2018 年，只有两所大学聘用的内地学者多于本地同行-19。但现在，在六所大学中，内地人的数量超过了本地人，其中浸会大学和香港教育大学这两所大学的内地人所占比重并不大。这些大学目前聘用了 2,070 名内地学者。学年，占所有招收人员的38.3%。过去两年，公立大学学术人员中来自大陆的人员所占比例最大，最新统计数据显示，这一比例跃升了70%与2018-19年的水平相比。大多数受雇于科学部门，其次是工程和技术以及商业和管理部门。香港科技大学和岭南大学的内地学者比例最多，浸会大学最少。来自世界各地的学术人员数量为 1,664 人，即 30.8 人占本学年总数的百分比，略高于当地人的数字。该数据不包括那些签订少于一年的短期合同的人员。&lt; p&gt;岭南大学副校长莫家豪表示，近年来，一些学术人员在移民潮中离开香港，还有一些人退休。“一些本地学者确实在近年来，出生于 20 世纪 60 年代婴儿潮一代的人现在已经退休了。”他说，因为公立大学大多数学术人员的退休年龄是 60 岁。公立大学学术人员的流动率根据官方数据，八所公立大学上一学年的离职率达到 7.6%，为二十多年来的最高水平，有 380 人离职。莫说，一些本地大学的空缺以及近期发展后产生的新职位，主要由有海外经验的内地学者填补。“他们的研究成果大多发表在期刊上，并被高度引用。他们的学术背景也非常强大。”他说。他补充说，他们的技能可以帮助大学在研究方面表现更好，从而有助于获得更多资金。“大多数人“现在擅长写研究论文、有海外背景的学者都是印度人或中国人。”他说。他指出，其中一些人原本在美国大学工作，但最终因为担忧而转投香港地缘政治。“近年来美中关系紧张。他们发现自己的研究环境非常不利，甚至对他们充满敌意，甚至可能被视为从事涉及国家机密的事情。”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263271/academics-hong-kong-outnumbered-mainland-chinese-foreigners-first-time-local-universities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对于劏房来说，100平方尺的面积是否太小？香港专家对困扰城市的争议问题采取措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263274/100-sq-ft-too-small-minimum-subdivided-flats-hong-kong-experts-take-measure-controversial-problem?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263274/100-sq-ft-too-small-minimum-subdivided-flats-hong-kong-experts-take-measure-controversial-problem?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不满者的联盟？为什么中国和俄罗斯在非洲赢得了朋友</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263199/coalition-dissatisfied-why-china-and-russia-are-winning-friends-africa?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263199/coalition-dissatisfied-why-china-and-russia-are-winning-friends-africa?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两次手术后，斯洛伐克总理在暗杀企图后不再处于危险之中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263270/two-surgeries-later-slovak-pm-no-longer-danger-after-assassination-attempt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263270/two-surgeries-later-slovak-pm-no-longer-danger-after-assassination-attempt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克 (Elon Musk) 与印度尼西亚卫生部长为医疗保健行业推出 Starlink 卫星互联网服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263264/elon-musk-indonesian-health-minister-launch-starlink-satellite-internet-service-healthcare-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.19 18:36美国科技企业家埃隆·马斯克抵达潜艇发射星链-登巴萨地区社区卫生中心。照片：EPA-EFE埃隆·马斯克 (Elon Musk) 和印度尼西亚卫生部长布迪·古纳迪·萨迪金 (Budi Gunadi Sadikin) 周日为国家卫生部门推出了 SpaceX 卫星互联网服务，旨在改善这个庞大群岛偏远地区的接入状况。 SpaceX和特斯拉的亿万富翁首席执行官马斯克乘坐私人飞机抵达印度尼西亚度假胜地巴厘岛，然后出席在省会登巴萨的社区卫生中心举行的启动仪式。&lt;穿着绿色蜡染衬衫的马斯克表示，星链服务在印度尼西亚的可用性将帮助该国偏远地区的数百万人访问互联网。这个国家拥有超过 2.7 亿人口和三个不同的时区。“我很高兴能够为网络连接水平较低的地方提供网络连接，”马斯克说道，“如果您能够访问互联网上你可以学到任何东西。”马斯克抵达登巴萨发射星链。当被问及是否也计划投资印尼电动汽车行业时，马斯克表示，他首先关注的是星链。照片：EPA-EFE周日，Starlink 在印度尼西亚的三个卫生中心启动，其中两个位于巴厘岛，一个位于马鲁古偏远的阿鲁岛。 发布会上播放的视频演示展示了高互联网速度如何实现数据的实时输入，以更好地应对发育迟缓和营养不良等健康挑战。被问及他是否还计划投资印度尼西亚的电动汽车行业，马斯克表示他首先关注的是星链。“我们这次活动的重点是星链以及连接给偏远岛屿带来的好处，”他说，“我认为这确实是为了强调互联网连接的重要性，其中有多少可以成为救星。”印度尼西亚政府多年来一直试图吸引马斯克的汽车公司特斯拉建设与电动汽车相关的制造工厂，因为政府希望发展电动汽车其电动汽车行业利用该国丰富的镍资源。这位科技大亨计划于周一会见印度尼西亚总统佐科维多多，他还将在岛上举行的世界水论坛上发表讲话。 &gt;出席巴厘岛发布会的通讯部长布迪·阿里·塞蒂亚迪 (Budi Arie Setiadi) 表示，星链现已商用，但政府将首先将其服务重点放在外围和欠发达地区。&lt; Budi Setiadi 告诉路透社，在周日推出之前，Starlink 获得了作为零售消费者互联网服务提供商的运营许可证，并获得了提供网络的许可，并获得了非常小孔径的终端许可证。 SpaceX 的 Starlink 拥有约 7,500 颗绕地球运行的卫星中的约 60%，在卫星互联网领域占据主导地位。印度尼西亚是 Starlink 运营的东南亚第三个国家。马来西亚去年向该公司颁发了提供互联网服务的许可证，一家总部位于菲律宾的公司于 2022 年与 SpaceX 签署了一项协议。Starlink 在乌克兰也得到广泛使用，被军队、医院使用、企业和援助组织。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263264/elon-musk-indonesian-health-minister-launch-starlink-satellite-internet-service-healthcare-sector?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大陆对欧盟、美国进口化学品发起反倾销调查，日本、台湾也成为目标</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263265/mainland-china-hits-eu-us-anti-dumping-probe-chemical-imports-japan-taiwan-also-targeted?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263265/mainland-china-hits-eu-us-anti-dumping-probe-chemical-imports-japan-taiwan-also-targeted?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港前领导人梁振英之子与芬兰女友在“简单而隆重”的家乡婚礼上结婚</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263266/son-former-hong-kong-leader-cy-leung-marries-finnish-girlfriend-simple-grand-home-ceremony?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.19 18:46梁全恩(左)周日与Mimmi Mononen结婚。图片：Facebook/梁振英香港前特首梁振英之子周日与芬兰女友举行了一场“简单而隆重”的家庭婚礼。 这位前首席执行官在他的 Facebook 页面上发布了一条简短的帖子，宣布这对夫妇已经喜结连理。梁振英现为中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议副主席。“我的儿子全恩今天结婚了。婚礼在家里举行。简单而伟大。”他说。梁传恩与芬兰生命科学博士后研究员米米·莫诺宁 (Mimmi Mononen) 结婚。“[传恩与米米]相识时他们在瑞典卡罗林斯卡学院工作。 [咪咪]在上海工作了三年。梁振英说：“婚后他们将住在香港。”上传到 Facebook 页面的一张照片显示，这对夫妇在梁振英的家中举行传统的中式婚礼。仪式。可以看到这对新婚夫妇跪下来给前市领导和他的妻子雷吉娜奉茶。照片中没有其他客人。 这对夫妇为前市领导和他的妻子雷吉娜（Regina）奉茶，这是中国传统婚礼仪式的一部分。图片：Facebook/CY Leung莫诺宁身穿红色旗袍式立领无袖连衣裙。在中国文化中，红色是幸福、财富和成功的代名词。在 Facebook 帖子上留言祝贺的祝福者中包括前公务员事务部长聂德权、前住房部长梁振英两个女儿和一个儿子。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263266/son-former-hong-kong-leader-cy-leung-marries-finnish-girlfriend-simple-grand-home-ceremony?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>八段锦是什么？传统运动在疲惫不堪的中国年轻人中流行起来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262452/what-baduanjin-traditional-exercise-gains-popularity-among-burned-out-china-youth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.19 18:00中国传统健身运动八段锦在大陆年轻人中越来越受欢迎。本文将解释其中的原因。图片：南华早报/小红书随着中国精疲力竭的上班族越来越渴望放慢节奏的生活方式，八段锦，一种通常由老年人练习的中国传统气功练习，正在吸引年轻的爱好者。在年轻人喜爱的类似 YouTube 的平台 Bilibili.com 上，展示这些动作的在线视频已经获得了约 1.82 亿次观看，有时同时有数千名观众同时观看。它被称为“更适合中国人习惯的帕梅拉运动”，指的是著名的德国健身影响者帕梅拉·雷夫。《南华早报》深入探讨了这一新兴趋势。这是什么？这项古老的中国健身运动不需要任何设备，也只需要极小的空间即可练习。图片来源：微信八段锦起源于中国宋代（960-1276），已有 800 多年的历史，是中国最古老的养生健身方法之一。八段锦的翻译意思是“八段锦”，指的是由八种风格化的练习组合而成的缓慢、流畅的动作。作为中国古代功法气功的一种形式，八段锦训练结合了呼吸练习、冥想和轻柔的身体伸展，注重调节能量或气和血液流动。一般来说，它以脊柱为轴，结合左右对称运动和前后协调。根据气功，疾病源于气流不畅，治疗应促进血液循环和气的循环。它是如何流行起来的？由于每周平均工作时间超过 48.9 小时，因此中国健康促进与教育协会的数据显示，深圳、上海、北京、广州等一线城市的慢性疲劳综合症发病率为 10% 至 25%。研究表明，练习八段锦可缓解焦虑、肌肉疼痛和极度疲劳等症状，特别适合办公室职员练习。“对于颈部疼痛患者来说，效果非常显著。此外，我的睡眠质量明显改善，醒来后常常精神焕发。”一位练习八段锦六个月的网友说道。与健身房锻炼等体力消耗大的活动相比，八段锦节奏缓慢、伴有舒缓音乐、不需要任何器械、可以在极小的空间内进行练习。去年 8 月，德国健身达人 Pamela Reif 上传了一段自己练习八段锦的视频，观看次数超过 120 万次。标签翻译为“什么？Pamela 在练习八段锦？”也登上了微博热门话题榜，吸引了超过 1.6 亿的阅读量。这项拥有 800 年历史的运动运用了传统中医发展的健康理念图片：微信超越除了练习八段锦，中国那些忙于应对工作量和健康问题的工人越来越多地接受传统的中医保健方法。“久居室内，神疲乏力”是中国古典经文《黄帝内经》中的一句话《内经》中对气的解释得到了广泛的传播，对长时间坐着的工人起到了警示作用。中草药奶茶在大陆社交媒体平台小红书上也越来越受欢迎。除了牛奶、茶和糖，它们还加入了陈皮、肉桂、黄芪和阿胶等成分。这些成分被认为可以解决消化问题，补充气血循环。另一个正在兴起的趋势是在公园里拥抱树木，这曾经是老年人中流行的健康“秘密”。人们认为这可以从自然环境中吸收能量，有助于缓解压力。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262452/what-baduanjin-traditional-exercise-gains-popularity-among-burned-out-china-youth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>