<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Apr 2025 21:14:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>前德国总统警告布丁瓦尔德解放80周年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305428/former-german-president-warns-far-right-80th-anniversary-buchenwald-liberation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 01:50     德国标志着纳粹纳粹的布钦瓦尔德集中营80周年，是该国的一位前总统之一，警告“激进化和全球转变为权利”。布钦瓦尔德（Buchenwald）附近的魏玛（Weimar）参加了数十人的参加，其中包括来自欧洲各地的几个大屠杀幸存者。  voigt，其国家包括布钦瓦尔德（Buchenwald），称其为“有系统性的dehumanatisation”，并说死亡营地发生的一切都旨在打破人类的精神及其居民的态度。在布钦瓦尔德（Buchenwald）及其卫星营地的28万名囚犯中，有56,000人在1945年4月11日营地解放之前因饥饿，疾病或医疗实验而死亡。  voigt表示，  voigt也表示，2023年10月7日，哈马斯对犹太人的袭击表明，他的意图不是exterminate of termination of termination  在他的讲话中，沃尔夫在讲话中发出了明显的警告，警告了当前的全球政治局势。想象一下，更清楚的是，这可能是如何发生的。”沃尔夫说，指纳粹恐怖及其发展的发展。   他呼吁积极承诺民主和维护人类。他说：“我们承担着永久的，持续的，永恒的责任，因为永远不要允许邪恶再次占上风。”   大屠杀幸存者安德烈·伊瓦诺维茨·莫森科（Andrej Iwanowitsch Moiseenko），参加了一个纪念布钦瓦尔德（Buchenwald）80周年的活动，该活动于周日在德国魏玛（Weimar）的前滚动地面上。照片：EPA-EFE    沃尔夫还批评了德国政党（AFD）的反移民和极右翼替代方案。他说，那些“琐碎”党的人“无视德国意识形态的替代方案是为人们在德国感到不舒服的繁殖地，实际上他们实际上处于危险之中。他在四个不同的集中营中花费了9至12岁，包括奥斯威辛集中营。 “There are by now only very few of us left. Soon, we will pass the baton of remembrance on to you for good. In doing so, we are entrusting you with a historic responsibility. Remember on our behalf what you have learned from us. Because you are the witnesses of the witnesses.”Fürst concluded: “Keep coming back to this place, to Buchenwald, where civilisation was reduced to zero. Remain vigilant in our为了纪念我们，要认识到人权，妇女权利，儿童权利和少数派的权利何时受到侵犯，何时何地受到威胁，行动并留下来，你们每个人，一个人。以色列政府及其在加沙的行动。这促使组织者撤回邀请。 大屠杀期间约有600万欧洲犹太人被纳粹杀害。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305428/former-german-president-warns-far-right-80th-anniversary-buchenwald-liberation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯法院将美国公民等待审判送往精神病医院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3305427/russia-court-sends-us-citizen-awaiting-trial-psychiatric-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 01:17   US citizen Joseph Tater in court as he was sentenced to 15 days in prison for petty hooliganism in August, in this screen grab of television footage released by Moscow City Court on August 14. Photo: Moscow City Court Press Service / AFPA US citizen awaiting trial in Moscow has been forcibly admitted to a psychiatric hospital, Russian state media reported on周日。  46岁的约瑟夫·塔特（Joseph Tater）在2024年8月被指控在俄罗斯首都高档酒店与员工对抗时殴打一名警察。 莫斯科法院同意在3月15日在俄勒冈州的医疗评估                               。 doctors had described Tater as displaying signs of “tension, impulsivity, persecutory delusions, and lack of self-awareness regarding his condition”.The US embassy in Moscow declined to comment on the case, citing privacy concerns.Tater had been set to stand trial on April 14 on charges of assaulting a police officer, which is punishable with a maximum sentence of five years imprisonment. It is unclear when the court made its decision to detain him on medical grounds, but Tass previously reported that he had been released from pre-trial detention at the end of March.At a September court hearing, Tater claimed he came to Russia to seek political asylum and that he was being persecuted by the United States’ CIA (Central Intelligence Agency).Tater’s defence lawyer has appealed his forced hospitalisation, accusing塔斯（Tass）报道说，试图“将被告隔离为社会”的官员。  前美国海军陆战队罗伯特·吉尔曼（Robert Gilman）于2024年10月7日在俄罗斯沃罗尼兹（Voronezh）参加法庭听证会。照片：路透社     人权团体一再反复指责俄罗斯因其政治上的诉讼而迫使公民施加了苏维埃式的练习 - 他们曾经犯过苏维埃式的实践 - 政府。  Tater因“小流氓行为”的行政指控被判犯有同一事件的监狱服刑15天。 据俄罗斯州立新闻机构报道，他在2024年8月被虐待，当时他在2024年8月被虐待，当时他在2024年8月被虐待，当时他在2024年8月被拘留。他们报告说，当酒店拒绝容纳他时，坦格发誓和“行为积极”，后来抓住了一名警察的手臂，被召唤到现场。  tater只是俄罗斯被拘留在俄罗斯被毒品或殴打或殴打定罪的几个美国人之一，在许多年中，有许多年度的句子，包括前grobert ober obert gilman。在火车上醉酒的骚乱后，犯有殴打警察的罪名，音乐家特拉维斯·利克（Travis Leake）因毒品指控而被定罪，并于2024年7月被判处13年监禁。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3305427/russia-court-sends-us-citizen-awaiting-trial-psychiatric-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着Ching -Ming假期的结束，超过430,000名居民返回香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305426/more-430000-residents-return-hong-kong-ching-ming-holiday-ends?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.07 00:00   严重的清洗器在Chai Wan Bus航站楼形成了长队，等待周五到达Chai Wan Cemetery的公共汽车。照片：Nora Tam   超过430,000个香港人在周日通过边境检查站播放，因为他们在漫长的周末庆典的最后一天返回家中。 根据移民部门的说法，超过55万人通过了55万人进入了55万人，通过各种交叉点，与430,000多个居民一起进入了香港，这是多个居民的。出站旅行者总数超过370,000。 像往常一样，Lo Wu控制点记录了最多的参赛作品数量，其中超过100,000个人，其次是Lok Ma Chau和深圳湾十字路口。 Lo Wu还看到了超过67,000个出口的出站旅客。   超过35,000个香港人的空气返回。  一些旅行者在社交媒体上说，在到达关闭关闭之前，一些旅行者在社交媒体上说，             在晚上，桥梁的香港检查站，桥梁的香港检查站看到了一群人返回大型行李，造成了乘车量，乘坐乘车驶入城市。私人车辆前往香港的拥堵和轻松通过。 在Sheung Shui Mtr站，下午的人群由拖运行李的旅行者组成，因为铁路操作员增加了火车运营商以适应需求的频率。 适应西库洛恩高速公路的高速度，这是一日游的早期，这是一日游的早期，又有一定的途中，备受推移的早期，这是一日游，又有一日游。拥堵。 香港政府已经预料到了高峰旅行日并做好了相应的准备。 移民部门减少了前线工作人员的休假，并增加了检查柜台和车道的数量，以有效地管理旅行者和车辆的流动。&gt; &gt; &gt; ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305426/more-430000-residents-return-hong-kong-ching-ming-holiday-ends?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第二个孩子死亡，西得克萨斯州的500例麻疹爆发</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305425/500-cases-west-texas-measles-outbreak-second-child-dies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.06 23:36     医院发言人周日证实，西得克萨斯州的第二个学龄儿童死于与麻疹相关的疾病，因为爆发爆发。医院拒绝透露孩子死亡的哪一天。 美国疾病控制与预防中心均未或德克萨斯州州卫生服务部都包括死亡，包括周五发布的麻疹报告中的死亡。州卫生部门的发言人和美国卫生与公共服务部没有立即回应周日发表评论的请求。 一名未接种的学龄儿童于2月在拉伯克（Lubbock）死于麻疹 - 十年来美国的第一批麻疹死亡。 3月初，新墨西哥州的一名成年人未接种疫苗并没有寻求医疗服务成为第二次与麻疹相关的死亡。   超过两个月，西克萨斯州的爆发被认为已蔓延到新墨西哥州，俄克拉荷马州和堪萨斯州，使近570人生病。世界卫生组织还报告了与墨西哥德克萨斯州有关的案件。  一岁的雅各布斯由他的母亲凯特琳·富勒（Caitlin Fuller）持有，而他在3月1日在德克萨斯州拉伯克（Lubbock）的拉伯克公共卫生部门（Lubbock Public Health Department）在Lubbock公共卫生部门开设的疫苗诊所中，从Raynard Covarrubio接收了MMR疫苗。图片：TNS    得克萨斯州的案件数量在3月28日至4月4日之间启动了81，还有16人住院。 A team from the US Centres for Disease Control and Prevention is on the ground in Texas assisting with outbreak response.Nationwide, the US has more than double the number of measles cases it saw in all of 2024.Health Secretary Robert F. Kennedy junior, a long-time anti-vaccine activist, has delivered a tepid message on the importance of vaccination against measles, saying it should be encouraged while还对疫苗的安全持怀疑态度。麻疹，腮腺炎和红宝石疫苗已安全使用了60多年，两次剂量后对麻疹有效97％。 专家和当地卫生官员预计爆发会持续几个月，如果不是一年。在西德克萨斯州，绝大多数病例是未接种的人和17岁以下的儿童。 ，有几个州面临可预防疫苗的疾病爆发，有些人担心麻疹可能使美国的地位消除了这种疾病。     麻疹是一种呼吸道病，可以在空中生存，以供空中使用。据疾病预防控制中心（CDC）称，如果暴露于10人中，多达10人中有9人将获得病毒。建议为12至15个月的儿童进行第一张照片，第二张儿童为4至6岁。&lt; /p&gt;      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305425/500-cases-west-texas-measles-outbreak-second-child-dies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国法院拘留了70名与政府推翻的律师</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3305424/bangladesh-court-detains-70-lawyers-tied-toppled-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.06 23:07   Demonstrators wave Bangladesh’s national flag during Martyr March, a rally organised by Students Against Discrimination, to mark one month to the ousting of the country’s former Prime Minister Sheikh Hasina, in Dhaka, Bangladesh, on September 5. Photo: AFPA Bangladesh court ordered at least 70 lawyers linked to the former government to be held in custody on Sunday for the  企图谋杀律师。 所有被拘留的律师都是高级倡导者，属于前总理谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）的阿瓦米联盟党，他被学生领导的统治者从权力中推翻，于2024年8月在2024年8月起起义。凯斯（Case）告诉孟加拉每日报纸普罗托姆·阿洛（Prothom Alo）。 他说，他说他“从未见过这样的事件，袭击了法院前提”的律师，或者像许多立即被拘留的律师一样。  alam   alam在首都达卡（Caple Dhaka）的一位律师事务所说的是律师事务所的一位律师事务所，同样是律师事务所，同样是律师事务所，同类律师事务所，同样是律师协会，同样是律师事务所，同类律师事务所，同样是律师事务所，同样是律师事务所，同样是律师事务所，同时也是一位律师事务所。律师。 卢特·拉赫曼（Rahman）代表至少10名被告，他说，他的客户已被保释了八个星期，并在法院出庭寻求延期。   孟加拉国政府首席顾问和诺贝尔奖获得者穆罕默德·尤努斯（左）在第六届BIMSTEC峰会和泰国曼谷的相关会议上与泰国总理Paetongtarn Shinawatra握手。照片：EPA-EFE    “律师协会的执行委员会成员对律师事务所提出了案件，就在谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）离开后，拉赫曼（Sheikh Hasina）离开。  达卡（Dhaka）要求印度允许哈西娜（Hasina）的引渡面临针对人类犯罪的指控，因为他们在推翻她的政府的动荡中杀害了数百名抗议者。   对拥护者的大规模指控，反对倡导者的大规模指控在11月的一个案件中，当时是一个单独的案件。律师。 阿里夫（Alif）于11月26日被杀害，当时直言不讳的印度教僧侣克里希纳·达斯（Chinmoy Krishna Das）在拒绝保释后遭到了横冲直撞。     印度教僧侣被指控涉嫌不尊重班班帕拉德（BangladeShi）的prage praily in the Musy preality nation predity ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3305424/bangladesh-court-detains-70-lawyers-tied-toppled-government?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉米说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305423/israel-detention-two-uk-mps-unacceptable-lammy-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.06 22:33   英国外交部长戴维·拉米（David Lammy）。照片：路透社  英国外交大臣戴维·卢米（David Lammy）周六说，以色列拘留了两名英国议员并否认他们的入境是“不可接受的”。  yuan yan Yang and abtisam Mohame报道。  与两位国会议员接触以提供我们的支持。官方议会代表团的一部分“被发现是错误的，因为以色列没有官方机构知道这种代表团的访问”。      “进一步的质疑表明，他们的访问目的是记录以色列安全部队的行为并传播针对以色列的仇恨言论。从以色列的劳工议员到以色列的劳工议员，她对两人的拘留感到“并不感到惊讶。它所说的是一种迫使激进分子释放人质仍被囚禁的策略。 加沙的哈马斯 - 经营部卫生部表示，自从以色列上个月以色列恢复强烈的爆炸案以来，有1,249人被杀，自战争开始以来，这场战争的整体死亡人数自从战争开始至50,609。根据以色列官方人物的法国法国 - 帕利斯（Agence-Presse）的说法，平民。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305423/israel-detention-two-uk-mps-unacceptable-lammy-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国升级到柬埔寨的雷姆海军基地“旨在降低风险供应链”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305419/chinese-upgrades-cambodias-ream-naval-base-aimed-de-risking-supply-chains?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305419/chinese-upgrades-cambodias-ream-naval-base-aimed-de-risking-supply-chains?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇方济各在肺炎恢复中出现惊喜外观</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305420/pope-francis-makes-surprise-appearance-amid-pneumonia-recovery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.06 21:13   教皇弗朗西斯自从周日在梵蒂冈的圣彼得广场（Saint Peter&#39;s Square）返回梵蒂冈以来，这是他回到梵蒂冈（Vatican）的那一天。照片：路透社  教皇弗朗西斯在周日出人意料的公开露面，他在离开医院因严重的肺炎而与梵蒂冈的人群混合在一起。 “对所有人来说是一个很好的星期日。非常感谢你们。生病。 被大量智能手机和相机包围，并附着在鼻呼吸管上，他的声音比他在3月23日离开Gemelli医院离开Gemelli医院时更容易听到。阿根廷的最后一次公开露面是2月14日。与人群的接触。 然而，耶稣会士在周日的早晨祝福群众聚集在阳光明媚的广场上，这是一个令人鼓舞的信号，他在庆祝复活节庆祝的基督徒之前的两个星期，他的健康。梵蒂冈在一份关于电报的声明中说， 在他惊讶的出现前几分钟。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/04/06/06/78758e03-a5cc-477b-994b-994e-b174e-b174b174d26f26f26f2af2af2af2af2af8_65c29dab.jpg” ＃999;“&gt;弗朗西斯教皇在周日的圣彼得广场的禧年和卫生保健工人的弥撒当天。照片：路透社   与前几周弗朗西斯没有读出以书面形式出版的习惯祈祷。  他的信息继续为结束世界的冲突提供祈祷，提到乌克兰，苏丹，苏丹，苏丹，苏丹，刚果民主共和国，缅甸民主共和国，缅甸和海地。哈马斯。 在巴勒斯坦领土上“人们被迫生活在无法想象的条件下，没有庇护所，没有食物，没有可饮用的水，”弗朗西斯（Francis）在他的梵蒂冈住宅中的医疗保健工人在弗朗西斯（Francis）从Gemelli医院获释以来就再也没有见过任何访客。&lt; /p&gt; ，但他又再次承担了他的教皇职责，尤其是在编辑和将其签名为文档上。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305420/pope-francis-makes-surprise-appearance-amid-pneumonia-recovery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和老挝如何将粮食公牛拿到号角</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3304745/how-china-and-laos-are-taking-food-security-bull-horns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3304745/how-china-and-laos-are-taking-food-security-bull-horns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国的极右翼，左翼集会后</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305415/frances-far-right-left-wing-rally-after-le-pen-conviction?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.06 19:53   人们聚集在一起抗议周日在巴黎共和国广场举行的海军陆战队国家集会党。照片：EPA-EFE   法国的极右派计划在周日集会支持者，其领导人海军勒·勒庞（Marine le Pen）被定罪并被禁止侵犯公职，这一举动使该国的政治场面在2027年之前在2027年的总统选举之前就降落在2027年之前。  “法国人民，让我们动员捍卫自由，拯救民主并支持海军陆战队！” Le Pen的民族集会（RN）党在巴黎的抗议前在X上说。 极右翼的法国正在上升。 Polls indicate Le Pen, 56, would easily top the first round of the two-round presidential vote if she ran.She describes herself as the “favourite” to succeed President Emmanuel Macron.On Monday, Le Pen, 56, was found guilty of embezzling European Parliament funds and given a partly suspended jail term and an immediate ban on holding public office.Her支持者以政治动机为这​​项裁决提供了烙印，但马克龙坚持认为法国司法机构是“独立的”。 美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）称这一句子为“欧洲左派人士使用法律主义者来沉默自由言论自由，并审查其政治对手”。 Saturday.  国家集会主席和欧洲议会议员乔丹·巴德拉（Jordan Bardella）。 Photo: AFPHe added that it was “neither healthy nor desirable” to demonstrate against the court ruling, insisting French institutions allowed for “the separation of powers and the defence of justice”.“The Republic is under threat,” Greens leader Marine Tondelier said on X, urging supporters to rally in central Paris on周日。 马克龙的文艺复兴时期党，由36岁的前总理加布里埃尔·阿塔尔（Gabriel Attal）领导，聚集在北部工人阶级的巴黎塞纳尼斯郊区。贝鲁（Bayrou）被邀请参加已经准备好几个星期的会议。 “周日出现的一个问题之一是我们是否希望法国成为特朗普的美国。根据警方消息人士称，巴黎富裕第七区的Vauban“动员不是反对，而是为了支持法国民主。种族主义。 周六发布的民意测验者Elabe对广播公司BFMTV的最新调查向她展示了多达36％的选票。   法国左派法国的领导人释放了让·卢克·梅伦顿（Jean-Luc Melenchon）。照片：法新社   甚至她的一些最激烈的对手说，应允许极右翼领导人在2027年的投票中站立。政治观察家说，她提出了吸引人的吸引力。 ，但现在勒庞有可能看到多年的进步。 裁决后，她指控当局对她使用“核弹”。 她将自己与俄罗斯反对派的Alexeii nover the An carired a cariir a cariir a cariir a cariir a cariir carim carrip carim carim a caindir carrip carrip carrip carrip carrip。普京。 “最终，”左倾的每日解放在其对该主张的判决中说：“  “她被迫采取反建立的观点和立场，  p  p&gt; p&gt; p&gt; p&gt; p  去年12月，他的前任米歇尔·巴尼尔（Michel Barnier）在勒庞（Le Pen）支持的举动。 巴黎法院的诉求。 诉讼上，上诉法院说，如果她的句子可能会在某个句子中进行调查，以便在句子中进行调查或竞争的宣传。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3305415/frances-far-right-left-wing-rally-after-le-pen-conviction?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾担心PLA演习可能会“没有时间回应”升级为真正的进攻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3305345/taiwan-fears-grow-pla-drills-may-escalate-real-attack-no-time-respond?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3305345/taiwan-fears-grow-pla-drills-may-escalate-real-attack-no-time-respond?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港改建了Mong Kok市场综合体，以临时住宿健康中心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305412/hong-kongs-revamped-mong-kok-market-complex-temporarily-house-health-centre?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.06 19:40   在其四年改造之后对Mong Kok市场综合体进行了演绎。照片：SCMP   香港翻新的蒙克市场综合体将暂时容纳Yau tsim Mong地区卫生中心。 城市更新机构（URA）董事总经理Wai Chi-sing在他的正式市场上在他的正式市场上写下了一个驾驶，这是一个驾驶范围，这是一个曾经是四年制的驾驶，这是在他的正式博客上写的，这是四年来的驾驶，并在四年的驾驶中播放了这一范围，这是四年的成熟，这是四年制的繁琐的事。他说，证书。他补充说，这将移交给卫生局和相关组织，以准备该中心的运营。 。 该发展与政府的最新预算一致，该预算要求Yau tsim Mong Mong Mong District Health Center表示将升级到一年中的全年DHC，以便在一年中升级10年级的DHC，以提高社区保健服务，以满足        同时，URA正在推进Sai Yee Street/Flower Market Market Road Development计划，该计划将建造一个综合综合体，永久容纳该中心。 在Argyle Street和Canton Road的交界处开放，自2010年以来，在何种漏水之前，在202020年的运行中均未进行过多次漏洞，在Argyle Street和Canton Road的交界处开设了    ， Wai说，在天花板和墙壁上，混凝土剥落，裸露的钢钢加固和不足的消防安全和可及性措施。 。接下来的几个月，URA团队将加强为建筑物开展室内装饰和纠正工作的努力。”  。 “希望这座陷入困境的市场建设将通过URA的翻新和重新振奋，并继续为更广泛的公众提供服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3305412/hong-kongs-revamped-mong-kok-market-complex-temporarily-house-health-centre?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罕见的雪豹死于涉嫌撞车的火花中国警察调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3305403/rare-snow-leopards-death-suspected-hit-and-run-sparks-chinese-police-investigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.06 18:25   估计是中国还剩5,000个雪豹。照片：Shutterstock Images   中国西北部的警察正在调查周六发现的罕见的雪豹死亡。  golmud的市政当局，  Qinghai Province的藏族高原上的一个城市，他说，雄性雷帕德省的一座城市都在周六的山上死亡。现场还发现了带有血迹的轮胎标记。 当地的草原局说，警察正在“调查并验证”事故的原因。 补充说：“如果发现任何非法行为，“如果发现任何非法行为，它将在范围内徒劳地进行狂野的动物。  一名证人向警方报告了雪豹的死亡告诉Sichuan Radio and Television，其身体周围有七到八个血腥的足迹。 雪豹是一个受保护的物种，据国家通讯社Xinhua称。在这1200份（约占总人口的四分之一）中，在青海。 雪豹被列为国际自然保护物种的威胁物种的国际保护联盟中的“脆弱”动物。保护小组估计，世界上只剩下7,500至8,000个雪豹。 警察在Golmud告诉州广播公司CCTV，其他动物在同一道路上被车辆撞到了同一道路上，这是在弯道附近。   通过基于北京的促进促进的养生，避免了北京的养生，避免了北比促进促进的环境保护，或      “这种案件不是孤立的途径，”该组织在社交媒体上写道，           ，”该小组在社交媒体上写道，援引类似的侵略性涉及受保护的物种的类似侵害。在去年的四川省。道路杀伤性的悲剧，我们还需要采取紧急行动……除了驾驶员（更多注意力）和当局调整速度限制外，相关部门还应加强对野生动植物迁移途径和活动模式的研究。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net   &lt;a href =“ https：//feedx.site” style =“ color：orange;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3305403/rare-snow-leopards-death-suspected-hit-and-run-sparks-chinese-police-investigation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人可能很快为已预订的公共医疗服务支付存款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3305407/hongkongers-may-soon-pay-deposits-booked-public-medical-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.06 18:27   政府计划为计算机断层扫描和磁共振成像扫描等服务收费以防止滥用。照片：果冻TSE   香港当局正在考虑要求患者支付存款并面临未分摊的指控，因为该城市的医疗部长的保健秘书在周日的健康保险范围内，以减少政府医疗保健的政府补贴的计划，以减少政府医疗保健的政府补贴。 卢在电视采访中说，旨在增强公众的医疗保护。您正在考虑的一种选择是要求预付款或存款。然后，您可能会收取全部费用的全部费用。服务。 对于事故和紧急服务，只有在关键和紧急类别中分类的患者才能免费获得治疗，而紧急，半紧急和非紧急患者必须支付400港元（51.40美元），而HK的当前费用为180美元。政府目前免费提供这些服务。当局希望在五年内将总体补贴率降低至90％，以增强公共医疗保健系统的可持续性。 在周日的采访中，lo重申了旨在优先考虑贫困和医疗资源的改革，并且最需要治疗的人的医疗资源。保护。    等待公共服务的等待通常很长，以至于患者的病情在此期间可能会恶化，他必须在其他地方或在私营部门进行所需的扫描。 。 。服务。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3305407/hongkongers-may-soon-pay-deposits-booked-public-medical-services?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长说，印度尼西亚不会对特朗普关税进行报复。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3305408/indonesia-will-not-retaliate-against-trump-tariff-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.06 18:35   印尼经济事务经济事务部长Airlangga Hartarto于2022年。照片：路透社   印度尼西亚不会对美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统的32％的贸易贸易税额对东南亚最大的经济部长的最大经济部长表示，这是政府首席部长的宣布。在特朗普在周三宣布全球关税之后，印尼将追求外交和谈判以寻找互惠益处的说法。 “通过考虑双边贸易关系的长期利益来采取这种方法，并维持了投资环境和国家经济稳定，并保持了jakargga的脚步，并补充说，潜在的脚步将支持贾克塔尔（Jakarge）。  特朗普对印度尼西亚的关税，这是六个遭受艰苦的东南亚国家之一，将于周三生效。 印尼政府将在周一收集企业的投入，以帮助制定战略来制定策略来解决美国的关税，并将与欧洲国家提高贸易，并以欧洲的贸易方式将其替换为美国和中国，     &lt; &lt;高级代表团与政府直接与政府进行直接谈判。鞋类。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3305408/indonesia-will-not-retaliate-against-trump-tariff-minister-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>