<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 09:16:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>专家称美国在对抗中国问题上的共识将使四方会晤在特朗普任期内保持重要地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293247/us-consensus-countering-china-will-keep-quad-relevant-under-trump-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 16:00美国、澳大利亚、日本和印度之间的四边安全对话在拜登总统任职期间得到提升，包括每年举行一次国家元首级峰会。图片：法新社观察人士表示，唐纳德·特朗普重返白宫预计将给四方安全对话 (Quad) 蒙上一层阴影，但华盛顿两党在对抗中国问题上的共识将确保该组织继续保持重要性。一位专家指出，美国、澳大利亚、日本和印度之间的框架在乔·拜登担任总统期间蓬勃发展，但可能会被特朗普第二任期内的政策重点所掩盖，但四方盟友仍将与华盛顿保持密切联系。四方安全对话最初是 2004 年印度洋海啸后提供人道主义和灾难援助的松散伙伴关系，并于 2007 年由时任日本首相安倍晋三正式确立。2008 年，澳大利亚在陆克文担任总理期间退出，该组织随之解散。在特朗普的第一个任期内，为了应对中国在亚太地区日益增长的影响力，四方安全对话被重新启用。在拜登的领导下，四方安全对话成为华盛顿印太战略的一个支柱，拜登将该框架变成了一个国家元首级机制，每年举行一次峰会，重点讨论海上安全和航行自由问题——而中国则是房间里的大象。周二，美国国务院与四方安全对话同行发表联合声明，纪念四方安全对话成立20周年，重申其“自由开放的印太”愿景及其对地区利益相关者的支持。声明中没有提到北京，也没有提到南海持续的争端，还承诺将继续在安全和气候变化、卫生、技术和教育等多个方面进行合作。东师范大学政治与国际关系教授约瑟夫·格雷戈里·马奥尼认为，四方安全对话的声明应该被解读为“一种礼貌的努力，以适应每个人都面临的不确定性。”特朗普将再次担任总统”。马奥尼表示，特朗普不会像他的前任那样对该框架做出坚实的承诺。相反，他可能会将四方安全对话作为与中国进一步交易的“筹码”，并且“它可能……会一瘸一拐地走下去，直到有人决定杀死它或重振它”。解放军前教官宋忠平表示，由于特朗普的孤立主义做法，四方安全对话和其他美国多边集团在特朗普时代可能会面临挑战。“特朗普将破坏四方安全对话……因为他将要求其他三个国家更多地服务于美国利益，甚至为他的国家买单。他的孤立主义确实会带来更多麻烦。而（华盛顿的）盟友则会受损而不是受益，”他表示。南京大学国际关系学院执行院长朱锋预计，在特朗普担任总统期间，该机制仍将保持在国家元首级别，但表示四方安全对话的发展道路仍不确定。“四方安全对话将在特朗普任内继续，因为它是美国印太战略的重要支柱。它不仅加强了美日印澳在安全问题上的合作，对情报收集也很重要。”人们不应该想当然地认为特朗普会在未来四年内对联盟体系做出关键性的政策转变，“但我们必须拭目以待，看看这个集团能走多远，能否成为所谓的亚洲版北约”，朱民说。尽管四方安全对话的威望不断上升，但即使在拜登担任总统期间，其价值也因实际运作乏力、组织松散而受到质疑。四方安全对话有限的凝聚力也受到考验，印度对俄罗斯的暧昧态度给该集团蒙上阴影，日本和澳大利亚与中国的关系也在改善。新加坡南洋理工大学研究员高瑞连认为，在特朗普第二任期内，四方安全对话将继续保持强劲，至少目前的阵容将保持不变的合作倡议。“我们希望成员国……加强双边和多边合作，这或许既是出于战略对冲，也是出于实际效果的原因，”他表示。Koh 补充说，尽管印度、日本和澳大利亚寻求与华盛顿和北京建立更紧密的双边关系，但他们与美国的紧密联盟仍将保持稳定，他们只会寻求与中国进行务实合作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293247/us-consensus-countering-china-will-keep-quad-relevant-under-trump-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本机上盗窃案激增 乘客被警告小心高空盗窃</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3293276/flight-thefts-soar-japan-passengers-warned-high-altitude-thieves?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 15:15东京成田国际机场进出航班的机上盗窃案件激增。图片来源：Shutterstock在发生多起据称由有组织犯罪集团实施的机上盗窃案件后，日本航空公司和旅游业分析师警告乘客要多保管贵重物品。据负责东京东部成田国际机场的千叶县警方称，2024 年前 10 个月共报告了 19 起此类案件，比去年同期的 7 起有所增加。在每起案件中，受害者都报告说他们在进出机场的航班上睡着了，后来发现放在头顶行李架中的行李物品不见了。在大多数情况下，钱包里拿走的现金被换成了其他国家价值较低的钞票，这意味着受害者直到很晚才意识到出了问题。据《每日新闻》报道，这种拖延战术加剧了人们对有组织犯罪集团可能针对这些航班的怀疑。千叶警方表示，约 60% 的受害者是日本男性，他们在行李舱中的行李中丢失了日元、美元或信用卡。平均损失为 410,000 日元（2,605 美元），不过一名乘客告诉警方，有 207 万日元丢失。据信，盗窃案发生在长途航班上，机舱灯光调暗后，以便乘客睡觉，不过在飞往亚洲目的地的短途航班上，现金也丢失了。2024 年前 10 个月，成田国际机场进出航班共发生 19 起机上盗窃案。照片：Shutterstock“据报道，世界各地都发生过此类事件，因此日本不是第一个受到影响的国家，也不会是最后一个，但至少他们向旅行者发出这些警告是件好事，”驻日本的资深旅游分析师 Ashley Harvey 表示。“在我看来，这是一种昂贵的抢劫方式，因为小偷显然必须购买机票才能登机，而且风险也很大，因为航空公司和当局知道飞机上每个人的名字，这可以缩小嫌疑人的范围，”他告诉《本周亚洲》。Harvey 补充说，行业的变化可能使空中盗窃变得更容易，因为越来越少的航空公司拥有不断巡逻飞机为乘客提供帮助的机组人员，否则他们可能会当场抓住小偷。日本航空集团旗下的廉价航空公司 Zipair 已在成田机场发起了一项宣传活动，穿着制服的工作人员发放漫画插图的传单，并提醒旅客注意保管贵重物品，包括离开座位去洗手间时。乘客被告知要随时随身携带钱包和护照，并注意行为可疑的人。“多年来，我在飞行时一直采取常识性预防措施，”哈维说。“这包括不把任何东西放在我前面的座位口袋里，尽管这部分是因为我担心下飞机时忘记带东西并把东西留在飞机上。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3293276/flight-thefts-soar-japan-passengers-warned-high-altitude-thieves?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚发现“残缺”猫咪 疑似连环杀猫案引发民众愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3293268/malaysians-outraged-over-suspected-serial-cat-killer-after-mutilated-feline-found?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 14:24马来亚大学多只猫相继死亡，引发马来西亚人对校园连环杀手的担忧。照片：Shutterstock周五，吉隆坡一所校园内又发现一只“被严重肢解”的猫，这激怒了已经救出数十只猫的动物爱好者，人们对潜伏在校园内的疑似杀猫凶手的愤怒愈演愈烈。在最新的事件中，马来亚大学学生会 (UMSU) 表示，周四在医学院外发现一只内脏暴露的猫。马来西亚是一个爱猫的国家，自疫情爆发以来，宠物拥有量飙升，这很大程度上是受其穆斯林占多数的影响，由于文化和宗教信仰，包括先知穆罕默德对猫科动物的喜爱，穆斯林普遍更喜欢养猫而不是狗。12 月 22 日，动物权利活动家和公众涌入校园，救出了 22 只猫，担心自己可能成为下一个目标。他们的干预是在社交媒体用户分享了令人不安的死猫照片后进行的，其中一些死猫严重残缺，四肢缺失。UMSU 教职员工代表 Jelyn Lyn 表示，一只橙色皮毛的猫在教职员工外一个僻静的角落被发现时，伤口开放，肠子缺失，右后肢缺失。马来西亚皇家警察局和兽医服务局 (DVS) 将这些事件归咎于野狗，但许多马来西亚人对当局的评估表示怀疑。猫身上发现的手术切口，其中一些猫的整条腿都被切断了，动物保护者对政府没有对一名徘徊在首都最大校园的猫杀手采取行动感到愤怒。马来西亚当局称，马来亚大学发生的猫死亡事件很可能是由野狗造成的。照片：Shutterstock“只有在这只猫被送去尸检后，我们才会知道更多信息，”Lyn 在 Instagram 上的一篇帖子中说道，并呼吁公众不要传播谣言。她补充说，在上个月校园内救助流浪猫后，学院将开始重新安置所有流浪猫。“采取这一举措是为了确保动物的福祉，同时防止校园出现任何问题，”Lyn 代表学生会和教职员工说道。在最新事件发生后，雪兰莪州防止虐待动物协会 (SPCA) 向任何能够提供信息帮助当局逮捕肇事者的人悬赏 10,000 林吉特（2,227 美元）。“这种骇人听闻的残忍行为不仅令人心碎，而且根据《2015 年动物福利法》，这是一种严重的犯罪行为，”雪兰莪州防止虐待动物协会主席 Christine Chin 说道。12 月6 日，警方表示，一名讲师、马来亚大学的学生和一名动物权利活动家是与该大学最近发生的猫死亡事件有关的七名接受调查的人之一。对此案的调查仍在进行中。香港市场研究公司 Standard Insights 在 2023 年进行的一项研究显示，马来西亚 3700 万公民中超过一半的人拥有宠物，其中 26% 的人考虑养宠物。在目前的宠物主人中，猫占主导地位，超过三分之一的受访者至少拥有一只宠物。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3293268/malaysians-outraged-over-suspected-serial-cat-killer-after-mutilated-feline-found?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从美国军队到伊斯兰国：联邦调查局寻找新奥尔良袭击者极端主义化的线索</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293271/us-army-isis-fbi-seeks-clues-new-orleans-attackers-radicalisation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293271/us-army-isis-fbi-seeks-clues-new-orleans-attackers-radicalisation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国持刀袭击事件女主角拒绝直播邀请，担心玷污她的英勇行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3292396/china-knife-attack-heroine-shuns-live-stream-offers-fears-tarnishing-her-brave-actions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 14:00中国一名女子仅用一把雨伞就击退了一名持刀袭击者，并因此被网上誉为英雄。然而，为了不损害自己的形象，她拒绝了丰厚的代言和直播机会。图片：南华早报合成/抖音中国一名女子用伞抵挡持刀袭击者，随后在网上走红。如今，她因拒绝直播邀请和拒绝将自己的勇敢行为货币化而再次成为公众关注的焦点。9 月 11 日，江苏省苏州市平江路发生持刀袭击事件，刘洋出面阻拦。她的举动阻止了袭击者造成进一步伤害。她在事件中的穿着让网友给她起了个绰号叫“花衣女孩”。事件发生后，苏州市公安局姑苏分局将她评为“见义勇为英雄”，江苏省授予她“见义勇为勇士”称号。很快，刘洋就成为了社交媒体狂热的焦点。仅凭一把伞，刘洋就成功击退了一名持刀男子。图片：ifeng起初，她对这种认可感到很高兴，但随着关注和赞誉越来越多，她开始感到不知所措。很快，来自企业的邀请和代言纷纷而来，包括邀请她成为一名卖伞的直播主播，但她都拒绝了。一家公司对她的拒绝表示同情，并说：“你放弃这笔钱真是太愚蠢了。”她的朋友也鼓励她利用自己的名气。然而，刘女士担心将她的勇敢行为货币化会破坏其真诚性。她说，她担心这样做会让好事变坏，并补充说她还担心潜在的网络反对和网络欺凌。在最近接受重庆日报报业集团采访时，刘女士将自己的勇敢行为描述为超现实的。“感觉就像电影里的场景一样。也许，我救人的本能，是受到重庆人的直率和正义感的影响。“但对我来说，那只是生活中的一件小事，已经是过去式了。”刘女士也坦言，自己也变得更加谨慎了。她本能地避开从她身边走过的过快的人，而且由于心理创伤，她不愿意再次回到事发地点。事发后，她已经去过苏州两次，一次是去领奖，另一次是去听音乐会。刘女士告诉九派新闻，她很想再去苏州参观她一直想去的博物馆。事发时，刘女士身穿一件带有花样的连衣裙，因此获得了“花裙女孩”的绰号。图片来源：ifeng她表示，自己可能会定居在广州，并表示如果遇到类似情况，只要能保证自身安全，她还会出手相助。刘女士凭借勇敢的举动，入围第四季度“中国好撒玛利亚人”奖。中国网民纷纷为她的纯洁和无私喝彩。有人说：“她的行为提醒我们，善良的力量是不会被商业化侵蚀的。”有人说：“她没有把自己的勇敢变成直播机会，这真的很令人钦佩。”还有人说：“她才是真正的‘雨伞英雄’！”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3292396/china-knife-attack-heroine-shuns-live-stream-offers-fears-tarnishing-her-brave-actions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的优质出租车队能否最快于3月投入运营？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3293266/can-hong-kongs-premium-taxi-fleet-be-launched-soon-march?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 14:06一名乘客在尖沙咀广东道的出租车站上车。图片：Jelly Tse据交通部部长称，香港首批优质出租车队可能最早于 3 月投入使用，但一位行业代表表示，他对此表示怀疑，因为财务、技术和人力方面的挑战可能会推迟投入使用日期。五个月前，香港政府发出了五个出租车队牌照，旨在提高行业服务质量，要求中标者在 7 月底前推出占整个车队约 40% 的车辆服务。运输及物流局局长陈美宝在周五发表的报纸采访中表示，首批优质出租车队可能最早于 3 月投入使用，但没有具体说明哪些运营商已经做好准备。车队运营商将能够确定高于普通出租车监管费率的费用，但也必须提供在线预订、电子支付选项和投诉处理机制等额外福利。其中一家运营商 SynCab 成立于 2015 年，由中兴出租车创立，最初表示他们可以开始去年 9 月，该公司开始提供电动出租车服务。后来该公司表示，上个月，部分新型六座出租车开始作为普通出租车运营，2 月份将推出一个移动预订应用程序。出租车经销商和车主协会常任会长吴君星告诉《南华早报》，他对部长的目标表示怀疑，因为他了解到，由于规定使用三年或更短的出租车，车队运营商正面临融资困难。由于牌照还要求每家运营商的车队中有四分之一是电动出租车，吴君星表示，他们一直在努力寻找能够在竞争中脱颖而出的合适车型，因为目前只有少数电动汽车可供选择。“如果一家公司选择了六座车，其他公司可能想寻找 SUV 或其他外观漂亮、价值更高的车型，这样他们就可以与其他公司区分开来，并有一个卖点，”他说。交通部长陈美仪表示，香港首批高档出租车队可能最早于 3 月份推出。图片：May Tse他补充说，车队运营商也需要时间来整合自己的叫车移动应用程序或与现有平台谈判合作协议，而招募司机也是一个挑战，尤其是那些拥有电动出租车的司机。“政府[官员]可能表达了做好工作的目标，但如果我们深入研究这个目标，我们就会发现有几十个问题需要解决，”Ng说。“有几家运营商非常热衷于在短时间内——也许是在二月和三月——投入大量车辆，向所有人展示他们的独特性。但情况并不像你我想象的那么简单。”另外四家运营商分别是Big Boss Taxi Company、CMG Fleet Management、Sino Development (International) Company和Tai Wo Management。《南华早报》已联系所有五家运营商征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3293266/can-hong-kongs-premium-taxi-fleet-be-launched-soon-march?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦人称，以色列袭击造成加沙警察局长和其他 67 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3293263/israeli-strikes-kill-gaza-head-police-67-others-palestinians-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 13:21以色列空袭针对加沙地带南部汗尤尼斯以西 Al-Mawasi 地区的境内流离失所者营地，造成破坏。图片：EPA-EFE加沙当局称，周四，以色列空袭造成加沙地带至少 68 名巴勒斯坦人死亡，其中包括一个帐篷营地，该地区哈马斯控制的警察部队负责人、副手和 9 名流离失所者在那里死亡。以色列称，这名副手是加沙南部巴勒斯坦激进组织哈马斯安全部队的负责人。袭击发生在 Al-Mawasi 区，该地区在以色列和统治加沙的哈马斯之间长达 14 个月的战争初期被指定为平民人道主义区。据哈马斯控制的加沙内政部称，正在检查营地居民的加沙警察局局长 Mahmoud Salah 和他的助手 Hussam Shahwan 在袭击中丧生。以色列袭击加沙地带南部汗尤尼斯后的情况。照片：路透社“占领者通过暗杀加沙地带警察局长，坚持在（加沙地带）传播混乱，加深公民的苦难，”它在一份声明中补充道。以色列军方称，它已在汗尤尼斯市以西的 Al-Mawasi 进行了一次基于情报的袭击，并消灭了 Shahwan，称他领导了加沙南部的哈马斯部队。它没有提到萨拉赫的死。“随着新年的开始，我们再次被提醒，加沙没有人道主义区，更不用说安全区了”，联合国巴勒斯坦难民救济和工程处负责人菲利普·拉扎里尼在 X 上的一篇文章中说道。“每一天不停火都会带来更多的悲剧。”周四的死亡人数是最近几周最高的。其他以色列空袭造成至少 57 名巴勒斯坦人死亡，其中包括汗尤尼斯内政部总部的六人，以及加沙北部贾比利亚难民营、沙提（海滩）难民营、加沙中部马加齐难民营和加沙城的其他人员。加沙地带的建筑物已成废墟。图片：路透社以色列军方称，其目标是哈马斯武装分子，情报显示这些武装分子在“人道主义地区汗尤尼斯市政大楼内”的指挥和控制中心活动。当被问及周四报道的死亡人数时，以色列军方发言人表示，以色列在加沙发动战争时遵守了国际法，并采取了“可行的预防措施来减轻平民伤害”。以色列军方指责加沙武装分子利用居民区作为掩护。哈马斯否认了这一点。哈马斯较小的盟友伊斯兰圣战组织称，该组织周四向加沙附近的以色列南部基布兹霍利特发射了火箭弹。以色列军方称，它在该地区拦截了一枚从加沙南部越过的射弹。据加沙卫生部称，以色列在战争中已造成 45,500 多名巴勒斯坦人死亡。加沙 230 万人口中的大多数已经流离失所，这个人口稠密的沿海小国的大部分地区都已变成废墟。根据以色列的统计，这场战争是由哈马斯于 2023 年 10 月 7 日对以色列南部发动跨境袭击引发的，造成 1,200 人死亡，另有 251 人被劫持为加沙人质。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3293263/israeli-strikes-kill-gaza-head-police-67-others-palestinians-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国前副总统迈克·彭斯将访港参加商业论坛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293257/former-us-vice-president-mike-pence-visit-hong-kong-business-forum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 12:53迈克·彭斯预计将于1月中旬以私人身份访问香港。图片：Getty Images via AFP据《南华早报》获悉，美国前副总统迈克·彭斯（Mike Pence）预计将于 1 月中旬访问香港，参加一个商业论坛。据《南华早报》看到的活动议程文件显示，彭斯将于 1 月 16 日在瑞银财富洞察 2025 大会上发表演讲，彭斯曾于 2017 年至 2021 年担任唐纳德·特朗普的副手。文件称，彭斯将发表开幕致辞，题为“内部人士的观点：美国和世界的新未来正在展开”。他还将就美国大选及其全球影响提供“内部人士的观点”，重点关注国际关系、经济政策和地缘政治动态。据知情人士透露，彭斯预计将亲自出席此次活动，并将与香港的商界领袖接触。该人士表示，这将是一次私人旅行，彭斯不会会见政府官员。此次访问是在华盛顿将对中国的旅行警告从“3 级”下调至“2 级”两个月后进行的，此前北京释放了三名被关押在中国多年的美国公民。迈克·彭斯 (Mike Pence) 与唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的关系因 2020 年大选结果而破裂。图片来源：美联社彭斯 2015 年担任印第安纳州州长时曾访问过中国大陆，但没有公开记录显示他曾访问过香港。2021 年 1 月 6 日，美国国会大厦骚乱当天，前副总统拒绝听从特朗普的指示，继续认证乔·拜登赢得 2020 年大选，此后彭斯与特朗普的关系破裂。在 2024 年大选竞选中，特朗普毫不掩饰对彭斯的蔑视，质疑他的判断力，称他“妄想”。而彭斯在去年的选举中拒绝支持特朗普，这标志着两人关系又进入了尴尬的一章。虽然人们认为彭斯在特朗普第一任期内对华政策的作用有限，但他在 2018 年华盛顿哈德逊研究所发表了一次对华强硬演讲，当时被一些人视为“新冷战”的开始。彭斯利用这次演讲对中国进行了广泛的指责——涉及贸易、地缘政治和人权。后来，他又将矛头指向了中国的失误，称这些失误导致了 2020 年冠状病毒在美国迅速蔓延。然而，彭斯并不是受到北京制裁的前特朗普政府官员之一。受到制裁的人员包括前国务卿迈克·蓬佩奥 (Mike Pompeo)、前国家安全副顾问马特·波廷格 (Matt Pottinger) 和参议员马可·卢比奥 (Marco Rubio)，后者将成为特朗普的下一任国务卿。在具有里程碑意义的国家安全审判中，彭斯的名字也被提及，当时黎智英于 11 月出庭作证。黎智英否认他曾在 2019 年香港反政府抗议活动期间要求时任美国副总统彭斯和国务卿蓬佩奥对香港和中国采取行动。黎智英作证说，他在 2019 年访美期间要求彭斯表达对香港的支持，但他说他没有要求美国政府采取任何行动，他说“这超出了我的能力范围”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293257/former-us-vice-president-mike-pence-visit-hong-kong-business-forum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列军方称突击队 9 月突袭了叙利亚导弹工厂</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3293259/israeli-military-says-commandos-raided-missile-factory-syria-september?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 12:58超过100名以色列特种部队人员执行了9月8日的行动。图片：以色列军队通过法新社以色列军方称，其特种部队于 9 月突袭了叙利亚的一个地下导弹生产基地，该基地准备生产数百枚精确制导导弹，供伊朗支持的真主党对付以色列。中校纳达夫·肖沙尼 (Nadav Shoshani) 周四在与记者的简报会上表示，这座靠近地中海沿岸马斯亚夫附近的导弹生产基地是“伊朗在我们地区制造业的旗舰”。“该设施的设计目标是从头到尾每年生产数百枚战略导弹，供真主党用于对以色列的空袭。”他说，这座挖在山腰的工厂自 2017 年开始建设以来一直受到以色列的监视，即将能够生产精确制导导弹，其中一些导弹的射程可达 300 公里（190 英里）。“这种能力正在变得活跃，所以我们谈论直接威胁，”他表示。自 2011 年内战爆发以来，以色列已在叙利亚进行了数百次袭击，主要针对与伊朗有关的目标。以色列媒体报道了 9 月 8 日突袭的细节，但肖沙尼表示，这是军方首次确认，军方很少对特种部队的行动发表评论，总理本雅明内塔尼亚胡对此表示称赞。“这是我们针对伊朗轴心武装自己以攻击我们的努力采取的最重要的预防性行动之一，”他在一份声明中表示。肖沙尼说，这次夜间突袭是“以色列国防军近年来进行的较为复杂的行动之一”。他表示，在空袭的同时，部队还动用了数十架飞机和大约 100 名乘坐直升机的士兵。“突袭结束时，部队拆除了该设施，包括机器和制造设备本身，”他说道。据报道，突袭期间的部队。照片：以色列军队通过法新社军方公布的镜头显示，以色列士兵登上和走下直升机，穿过一个看起来像是混凝土隧道和工业场地的地方，在那里检查文件。其他镜头显示高级指挥官在控制中心，显然是在行动进行中。当时，叙利亚国家媒体称，以色列在该国西部的空袭造成至少 16 人死亡。德黑兰谴责此次突袭是一次“犯罪袭击”。监督此次行动的以色列军方负责人赫尔齐·哈勒维 (Herzi Halevi) 表示，这是整个中东地区“一系列勇敢任务”的一部分，“目的是摧毁伊朗轴心国的导弹制造能力”。哈勒维指出，“过去几个月”在加沙地带、真主党南部贝鲁特据点和伊朗领土上也发生了其他袭击。“多年来，伊朗在以色列边境周围形成了一个火箭和导弹火力圈，我们既摧毁了这个火力圈，也击中了它的头部，”他说。据叙利亚国家媒体报道，以色列于 9 月 9 日袭击了叙利亚哈马省的马斯亚夫。资料照片：路透社以色列官员指责叙利亚前政府巴沙尔·阿萨德帮助黎巴嫩真主党运动从伊朗获得武器，并表示他们决心阻止武器流入黎巴嫩。自 12 月 8 日伊斯兰分子领导的叛军推翻阿萨德政权以来，以色列对叙利亚军事资产进行了数百次空袭，据称是为了防止避免他们落入敌手。以色列还派遣部队进入联合国巡逻的缓冲区，该缓冲区将戈兰高地的以色列和叙利亚军队分隔开来，此举引起了国际社会的广泛谴责。以色列外交部长吉迪恩·萨尔周四访问了缓冲区，并会见了那里的联合国维和部队，他的办公室发表声明说。“以色列正密切关注叙利亚局势，不会危及自身安全。我们不会允许任何方面再发生 10 月 7 日的袭击，”萨尔补充道，他指的是 2023 年哈马斯对以色列的袭击，引发了加沙战争。路透社和法新社]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3293259/israeli-military-says-commandos-raided-missile-factory-syria-september?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国军事演习系统目睹美国突然袭击南海解放军航母战斗群</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292445/chinese-war-games-system-sees-surprise-us-attack-pla-carrier-group-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 12:30在中国军事游戏模拟中添加关键美国军事细节后，美国对解放军航母战斗群发动了隐形袭击。图片来源：新华社中国科学家声称已经获得美军最新隐形反舰导弹的关键参数，并将其应用于战争模拟。增强型战争模拟平台拥有无与伦比的真实感，以前所未有的细节再现了美军最强大的进攻性武器，帮助中国人民解放军制定更有效的对策和战术来应对潜在的军事冲突。由研究员王天晓领导的项目团队表示，更好地了解敌人的优势只会让中国更强大，该项目团队来自华北计算技术研究所，该研究所是中国人民解放军战争游戏系统的供应商。王天晓和他的同事模拟了中美之间的一场大规模海战，并在上个月发表的一篇论文中透露了一些关键细节。战场设在南海东北部，中国航空母舰战斗群驻扎在大陆附近的东沙群岛当时，美国航母战斗群位于台湾和菲律宾之间的九段线之外。九段线是北京宣称对南海拥有主权的边界。美军突然对中国舰队发动大规模攻击，一波10枚AGM-158C远程反舰导弹（LRASM）从不同平台同时发射，目标是护航中国航母的一艘大型驱逐舰。解放军模拟美军攻击并不罕见，但细节决定成败。在模拟中，这些导弹首先在高空巡航，然后下降到距水面仅14米（46英尺）的高度。当距离目标约10公里（6.2英里）时，由于解放军的电子战干扰，他们的雷达相继出现故障，无法接收GPS定位信号。中国科学家创建的军事游戏模拟，其中展示了美国对南海解放军航母战斗群发动的突然袭击。图片来源：华北计算技术研究所此时，导弹切换为热成像摄像机继续飞行，并在距离目标很近的地方突然升空，确认具体攻击位置，随后俯冲至极低高度，成功击中中国驱逐舰。这些复杂的细节在之前的军事演习模拟中从未出现过，有可能改变整个战役的进程，王建军等人在11月29日发表于中国学术期刊《指挥控制与仿真》的同行评议论文中写道。中国如何获得这些信息仍是一个谜。LRASM是目前美军对华最重要的武器之一，不仅具备雷达隐身能力，还能飞行近1000公里，有“游戏规则改变者”的绰号。 LRASM的具体技术参数和作战方式均被美军列为机密。中国团队声称他们的数据来自公开情报和“长期积累”，南华早报无法利用公开信息独立核实本文提供的数据和信息的准确性。LRASM导弹并非没有弱点，为了达到超远射程，它的速度只能与二战时期的P-51野马战斗机相媲美。中国舰队配备了激光炮、近防武器系统、防空导弹和大量在空中巡逻的舰载机。这些防御系统在这次作战模拟中没有被启动。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292445/chinese-war-games-system-sees-surprise-us-attack-pla-carrier-group-south-china-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方追捕背部被砍男子，导致其死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293251/hong-kong-police-hunt-after-man-slashed-back-dies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 12:40警察搜查宝田邨的一个垃圾收集站。图片：讲义香港警方已展开追捕，一名男子在公共屋邨外被发现背部被砍伤并死亡。警方周五表示，昨晚接获屯门宝田邨一名保安人员报案，指一名男子倒在七号座入口外的地上。该名男子背部被尖锐物体砍伤，被送往屯门医院，并于当晚被宣布死亡。现场拍摄的照片显示，一双人字拖放在一滩血泊中。截至上午 11 时，警方仍在寻找袭击者，据信袭击者已逃离现场。去年 11 月，一名 35 岁男子在屯门友爱邨被四人殴打后死亡。受害人当时正在买外卖，但因眼神接触问题与嫌犯发生冲突，其后更发生打斗。受害人其后在家中昏倒，送往屯门医院后宣告不治。四名年龄介乎58至64岁的男子均因涉嫌谋杀被捕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293251/hong-kong-police-hunt-after-man-slashed-back-dies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国第六代战机问世，香港富豪损失数十亿美元：南华早报七大亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3293227/chinas-new-sixth-generation-jet-hong-kongs-wealthy-lose-billions-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 12:00上周社交媒体上发布的视频和图片显示，中国首架第六代隐形战斗机飞过成都。照片：讲义我们从本周香港、中国大陆、亚洲地区及其他地区的新闻中精选了七篇引起读者共鸣并阐明热点问题的报道。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。据参与该项目的科学家称，中国的新一代战斗机项目正在突破隐形材料技术的界限，以应对所有频段的多角度雷达照射。1979 年 1 月 28 日，美国前总统吉米·卡特（左）在白宫椭圆形办公室外迎接邓小平。照片：美联社中国对中国人民解放军空军中将李克强总理遇难表示哀悼。美国前总统吉米·卡特去世，他与北京建立了正式的外交关系，并欢迎中国最高领导人邓小平访问白宫。汽车在撞车事故中被毁坏。图片：讲义据英国《金融时报》获得的秘密文件显示，一旦北约向东亚扩张，俄罗斯军方已确定日本和韩国的 160 个优先目标，以防发生冲突。消防员在务安国际机场的济州航空飞机残骸现场开展搜索行动。图片：EPA-EFE在韩国哀悼其史上最严重空难的 179 名遇难者之际，航空专家对济州航空 7C2216 航班在无轮着陆并滑出跑道后撞上一堵墙或“沙丘”提出了质疑。2024 年，香港精英在房地产交易中损失了数十亿美元，因为在高利率环境和疲软的经济中面临流动性挑战的富人以跳楼价抛售资产。中国一名眼睛颜色不同的女孩被同学接受了，这打消了她母亲对歧视的担忧。照片：SCMP 合成/抖音/维基百科中国东部一名七岁女孩因眼睛颜色不同而受到学校同学的欢迎和喜爱，这段视频在社交媒体上走红。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3293227/chinas-new-sixth-generation-jet-hong-kongs-wealthy-lose-billions-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南禁止电子烟，将对游客处以最高 78 美元罚款，并监禁电子烟贸易商和生产商</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/health-wellness/article/3293236/vietnam-bans-vapes-will-fine-tourists-us78-and-jail-e-cigarette-traders-producers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 11:45越南宣布禁止销售和使用电子烟。图片来源：Shutterstock根据今年年初生效的新规定，禁止持有、销售和使用电子烟和液体，携带电子烟抵达越南的游客现在将面临高额罚款。澳大利亚、土耳其、新加坡、墨西哥、印度、巴西、马尔代夫和泰国等国家也不允许游客携带电子烟，主要是出于对不可逆转的肺部损害的健康担忧。香港也已禁止使用电子烟。在越南，任何使用电子烟的人都将面临最高 200 万越南盾（78.50 美元）的罚款，而那些被发现进口、交易、运输和生产电子烟和香烟替代品材料的人将面临最高 30 亿越南盾的罚款或最高 15 年的监禁，具体取决于数量。一般建议吸电子烟的人在登机前仔细检查是否允许在度假时携带他们的设备。在泰国，拥有世界上最严格的反电子烟规则，任何被发现违反电子烟法的人都可能被处以高额罚款，甚至最高五年的监禁。在澳大利亚，自 2024 年 3 月起，除非获得特别许可或许可证，否则禁止进口所有类型的电子烟。虽然电子烟已被证明可以帮助吸烟者戒烟，但许多国家的卫生官员担心甜点口味的电子烟液对尚未开始吸烟的年轻人具有吸引力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/health-wellness/article/3293236/vietnam-bans-vapes-will-fine-tourists-us78-and-jail-e-cigarette-traders-producers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>免签政策放宽后，中国准备迎接农历新年入境旅游热潮</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3293167/china-preps-inbound-lunar-new-year-travel-surge-after-visa-free-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 11:00随着中国免签入境政策的稳步扩大，预计在即将到来的农历新年假期将有大量外国游客涌入。图片来源：新华社随着中国扩大免签入境名单，以及为吸引国际游客和振兴旅游业所做出的努力，预计在即将到来的农历新年假期，入境中国的游客将大幅增加。据中国主要的旅游预订在线平台携程称，今年 1 月 28 日至 2 月 4 日期间，入境旅游总销售额同比增长超过 200%。来自韩国的预订量同比增长 452%，新加坡、日本和美国在入境游客来源国名单中也占有重要地位。“新实施的针对韩国游客的免签政策意义重大，吸引了大量韩国游客前往哈尔滨、成都和上海等目的地，”该平台在一份声明中表示。与此同时，在最近的元旦假期期间——这是中国的公共假期，但2020年，上海出入境游客数量达18.5万人次，比上年同期增长33.6%。据国家移民管理局统计，2020年，外国游客出入境人数约18.5万人次，同比增长33.6%，高于中国大陆游客总出入境人数11.1%的增幅和香港、台湾和澳门居民出入境人数12.8%的增幅。上海是中国最受欢迎的旅游目的地之一，根据上海出入境边防检查总站的数据，2024年，上海的外国游客数量将达到456万人次，是2023年的两倍。约有 167 万人（占外国游客总数的 37%）通过免签政策进入上海。根据免签政策，来上海旅游的外国游客最多的五个国家是韩国、马来西亚、日本、澳大利亚和德国。据北京出入境边防检查总站的数据，过去一年，首都北京接待了 92 万名免签入境游客，几乎是 2023 年人数的五倍。为抗击疫情，中国实施了“零新冠”政策，两年多来一直禁止大多数国际旅行。对病毒的恐惧，以及该国严格而长期的隔离措施，导致外国居民大量外流，入境旅游业几乎陷入停滞。2023 年初重新开放边境后，中国于同年 12 月推出了为期 15 天的单边免签入境计划，最初允许来自法国、德国和马来西亚等六个国家的国民入境。该名单在 2024 年稳步扩大，最长停留期限也随之增加。目前，包括邻国韩国和日本在内的近 40 个国家的国民可以免签在中国停留长达 30 天。12 月 17 日，10 天免签过境政策生效，允许来自 54 个国家的护照持有人（包括美国，这是未列入免签名单的最大经济体）在通过 60 个国际港口之一过境时停留在中国大陆的部分地区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3293167/china-preps-inbound-lunar-new-year-travel-surge-after-visa-free-expansion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国济州航空坠机事件的飞行员称他“以为”混凝土土堆是泥土</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3293238/pilot-airport-south-koreas-jeju-air-crash-says-he-assumed-concrete-mound-was-dirt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 11:08济州航空客机残骸位于其在务安机场坠毁的一座混凝土结构附近。图片来源：路透社一名在韩国务安国际机场拥有 7 年飞行经验的飞行员作证说，他从未被告知机场跑道上有一个装有航向仪的混凝土土堆，也无法将其与土堆区分开来。据信，混凝土结构大大加剧了事故的严重性，因为飞机在机腹着陆时与固体土堆相撞被认为是引发灾难性爆炸的原因。使用务安机场七年的飞行员兼飞行教练 A 先生周四告诉韩联社，“我在无数次起飞和降落时从空中看到过这个土堆，以为是土堆。我从来没有想到它是由混凝土制成的。”他表示，“机场图表或单独指导中没有任何迹象表明这个土堆是一个 2 米高、4 米厚的混凝土结构。其他飞行员也不知道其真实性质。”他还谈到了鸟击问题，该问题被认为是事故的一个可能原因。他说飞行员定期使用机场航站楼信息服务 (ATIS) 监控鸟类活动。“根据我的经验，鸟击大约每年发生一次，通常会影响机翼。我们总是通过频率传输检查天气状况，务安机场最近每天都会发布鸟类活动警告，空中交通管制员会通知我们跑道上是否有鸟，”他说。济州航空事故发生在 12 月 29 日上午 8:57。控制塔在飞机试图机腹着陆之前发出了鸟击警告。在着陆过程中，飞机与航向器的混凝土土丘相撞，导致爆炸。坠机导致 179 名乘客死亡，两名机组人员受伤。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3293238/pilot-airport-south-koreas-jeju-air-crash-says-he-assumed-concrete-mound-was-dirt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>