<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Mar 2025 09:17:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港的房价下降到十年低的利率，关税逆风</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3304094/hong-kongs-home-prices-fall-towards-decade-low-interest-rate-tariff-headwinds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 15:51   一个男人于2025年1月走过堤道湾的一家房地产公司。照片：安东尼·迪克森  香港二级房地产市场的房价在2月连续第三个月下降到十年来的最低点，这是对越来越降低的额外贸易量的额外贸易，而全球贸易的额外贸易量则降低了。根据评级和估值部门汇编的指数，货物。  2月份从前一个月至自2016年7月以来最低的房价撤退了0.9％。自2022年1月与年度越来越多的水平相比，每月的价格下降 - 数据累计下降了27％。十月份，官方努力减轻抵押融资规则已产生短暂的反弹，因为上个月爆发了一轮贸易敌对行动。在对通货膨胀的重新担忧中，进一步的利率削减的机会减少了。   最新数据“反映了1月下旬和2月初的Lugging Lunar New Yeark Market的疲软，并与Federal Isse稳定的不确定性保持了利率稳定的不确定性。他补充说，在1月下旬唐纳德·特朗普（Donald Trump）就职典礼后，对中国商品的新征收征收，也减轻了市场情绪。 CBRE香港估值和咨询服务执行董事Eddie Kwok表示。他补充说，价格可能很难欣赏。 “但是，随着开发人员正在推动（在新发布中）捕捉需求需求时，可能很难记录强大的反弹。”他补充说。 “但是，随着开发人员正在推动（在新发布中）捕捉需求需求时，可能很难记录强大的反弹。”根据米德兰房地产公司（Midland Realty）汇编的数据，他补充说，在主要住房市场上，房价的任何上涨可能都可以在主要住房市场中看到。分析师表示，上个月预算中揭幕的邮票关税削减了，并在该市股市上进行了急剧的集会，这有助于提高交易。他预计第一季度的总体下降1.5％至2％。    2月份，市场继续偏爱房东，因为房屋租金连续第三个月份的收益连续第三个月增长了0.3％，反映出“反映了租赁市场的更快恢复，这是由专业人士和人才提高的租赁所驱动的。欢迎更多的移民，尤其是在夏季，非本地学生为新学年做准备。” CBRE的Kwok说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3304094/hong-kongs-home-prices-fall-towards-decade-low-interest-rate-tariff-headwinds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和美国是否需要在AI安全方面共同努力？ BOAO论坛辩论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304062/do-china-and-us-need-work-together-ai-safety-boao-forum-debates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304062/do-china-and-us-need-work-together-ai-safety-boao-forum-debates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柔佛 - 辛格拉尔经济特区悬挂更多的投资者津贴</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3304096/singapore-johor-special-economic-zone-dangles-more-investor-perks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3304096/singapore-johor-special-economic-zone-dangles-more-investor-perks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚政府警告年轻的旅行者关于老挝死亡后甲醇中毒的警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3304098/australian-government-warn-young-travellers-about-methanol-poisoning-after-laos-deaths?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 16:02   澳大利亚警告其年轻人有关酒精危险。照片：Shutterstock   澳大利亚政府正在发起一项运动，以警告其公民在国外时发生甲醇中毒的危险，在去年两名年轻的澳大利亚人去年在老挝死亡。       smartraveller，政府的旅行咨询门户网站，将对我们的外国人对酒精安全的态度进行教育，&lt;我们的年轻人&lt;我们的饮酒者，&lt;我们的酒精安全，&lt;周六，&lt;星期一&lt;星期一&lt;星期一，&lt;周六，&lt;周六，&lt;要受到好奇并探索世界 - 但最重要的是，我们希望它们安全。”外交大臣彭尼·王（Penny Wong）在一份声明中说：   “这些努力将帮助海外旅行以保护自己免受甲醇中毒，喝尖峰和其他酒精伤害， 新的竞选活动将持续     除了社交媒体警报和公共服务信息外，Smartraveller还将在6月之前启动针对学校，大学和父母的在线安全枢纽。   不受控制的企业替代了甲醇，替代甲醇，用于降低的乙醇，以降低其成本。但是，甲醇中毒可能导致失明甚至死亡。  他们是在老挝的旅馆中喝污染的酒精而造成的甲醇中毒。 他们是另外四名 - 两个丹麦公民，一个英国人和一个美国人 - 他们在加入了同样的“伏特加酒”赠品后去世，他们在vang Vieng的Nana Backpackers旅馆中加入了同样的“ Vodka”赠品，一小时的旅游目的地，来自Vang Vieng vi vii viieng vii viieng vi van viieng vii vii vii vii vii vi vii vii vi vii vi vii vi vii v。据澳大利亚广播公司（ABC）称，据报道，第三个澳大利亚人也病了，但据报道，第三澳大利亚人也生病了，但在澳大利亚澳大利亚广播公司（ABC）的饮料中，饮料是老虎和当地当局的饮料，据澳大利亚政府的出售和消费  根据澳大利亚广播公司（ABC）的说法，第三个澳大利亚人在接受治疗后返回家园。 根据澳大利亚政府旅行咨询的说法，这是老虎和当地当局的老挝品牌的饮料。    但是，琼斯和鲍尔斯的父母本月初告诉美国广播公司，老挝当局没有对他们进行调查。 “  “有沟通，我们没有更新，比安卡的父亲马克·琼斯说。按]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3304098/australian-government-warn-young-travellers-about-methanol-poisoning-after-laos-deaths?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国机器人公司推动国家战略与中国竞争</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3304088/us-robotics-firms-push-national-strategy-compete-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3304088/us-robotics-firms-push-national-strategy-compete-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女友在曼谷房间里发现死亡后，泰国警察寻找新加坡男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3304084/thai-police-hunt-singaporean-man-after-girlfriend-found-dead-bangkok-room?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 15:05   泰国警察正在寻找与曼谷一名妇女死亡有关的新加坡男子。照片：EPA-EFE
当地媒体报道，  泰国警察在他的女友被发现死亡在曼谷的一个房间里，在曼谷的一个房间里寻找新加坡男子。 Sukhumvit Soi 39周三在沃萨纳区，发现房间已解锁，空调开启。 他们在浴室里发现她的尸体。根据当地新闻媒体Khaosod英语的说法，它被包裹在床单和毯子上。 两个新闻媒体都说，妇女告诉警方，普拉皮拉特（Praopilat周一午夜后不久，看到新加坡男子带她回到房间。 CCTV摄像机在周二下午3.15左右带着行李离开了房间。 两分钟后，他离开了建筑物，乘坐黑色梅赛德斯汽车。 此后，警方发现这辆车在曼谷登记在曼谷登记到曼谷的泰国人。由出版]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3304084/thai-police-hunt-singaporean-man-after-girlfriend-found-dead-bangkok-room?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究发现，美国和中国机器人的初创公司吸引了75％的全球资金。</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3304070/us-and-chinese-robotics-start-ups-attract-75-global-funding-study-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 14:30     中国和美国在过去六年中占机器人技术领域的所有风险投资的75％这家总部位于伦敦的公司在一份声明中表示，“成为主导力量”和“增强他们在推动创新，吸引投资者的兴趣以及塑造自动化和智能系统的未来的未来的领导力”的领导力。全球达塔（Globaldata）十亿。 尽管大流行期间下降，但同期在全球范围内的机器人技术中宣布了近6,000笔风险投资交易。在美国，只有2,000多家参与初创企业，而有1,532家涉及中国的公司。 2025年”的策略，即工业自动化是抵消美国出生率下降率的长期影响的关键。    今天，机器人在中国的制造业，医疗保健，物流和科学研究中部署在威尔·Yan（Liang Yan）的技术领袖         自力更生，”梁说。 “提高生产力并补充劳动力下降是至关重要的。”  在美国，机器人开发商已从私营部门收到了风险投资，以在制造生产率方面增长，同时抵消了航空航天，自动企业和电子工业的劳动力上不断上升的劳动力成本。机器人技术超出了启动景观。摩根·史丹利（Morgan Stanley）在最近的一份报告中说，参与机器人技术领域的主要上市公司中有一半以上是基于中国的。 太平洋双方的主要公司一直在增加他们最近几个月对人类机器人技术的投资，这是对人类智力的潜在增强人类计划的兴奋。包括家用电器巨头MIDEA，汽车制造商Chery和电动汽车品牌Xpeng已跳入该空间。  GlobalData表示，预计我们和中国领导能力将继续使用机器人技术。公司声明。 “随着我们的前方……美国和中国很可能仍然是主要参与者，影响了全球趋势，并为机器人技术的下一波创新奠定了基础。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3304070/us-and-chinese-robotics-start-ups-attract-75-global-funding-study-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>复杂孔香港以3天的投票率结束了3天的活动，耙子为8750万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304078/complexcon-hong-kong-wraps-3-day-event-35000-turnout-rakes-hk875-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 14:38   粉丝排队，看到K-Pop Girl Group NJZ在Asiaworld-Expo的最后一天演出。照片：Dickson Lee   香港举行的为期三天的复杂活动赛事的参与者比去年增加了16％，吸引了35,000名游客，并产生了8,750万港元的现场营业额（根据组织者的流行音乐节21，在21 heext Assiia ats Assiia ats Assiia ats Asectia the Exp-exp-exp-exp-exp-exp-exp-exp-exp中产生了8,750万港元（1.13亿美元）。在最后一天，创纪录的22,911次投票率，在演出期间，K-Pop Girl Group NJZ（以前是纽让斯（Newjeans）的NJZ（以前是纽让斯（Newjeans））进行。   ，NJZ宣布遭受公开露面的障碍，因为其前代理机构的法律局限组织者说，美国，日本，韩国和新加坡等国家。   &lt;&lt; ＃999;“&gt;香港名人Edison Chen（背景，蓝色帽子）在ComplexCon的一个展位上扮演Mahjong。照片：Elson Li    为期三天的活动还记录了估计的平均支出为每位访客2,500港元2,500港元，现场业务总营业额为8750万港元。该节日的VIP为期三天的门票套餐，价格为4,988港元，音乐会和市场通行证，从388港元到1,788港元不等，在最后一天都卖光了。  complectcon   Complexton是香港的首个“旅行社”的一部分，以纽约市的开展启动，以众多的范围发起了一系列众多的推动力，该竞选活动的销量与众不同。大型赛事。  3月1日，香港举行了星光熠熠的仪式，庆祝了凯塔体育公园的正式开幕。公园的一个关键特征是55,000个座位的Kai Tak体育场 - 香港的新家，从周五到周日举行。  3月的其他活动包括第十版的艺术中央艺术中心，巴塞尔艺术中心，Art Basel拥有240名来自亚洲的总理画廊，以及Liv Golf Golf Kong Kong and Queo and Prie and Prie and P&gt; P&gt;              Bonn worn worn。中国和香港活动的组织者向参展商致敬，以改善展位的设计和建造以及他们提供的独家商品收集。 40个表演人才和400位创作者和艺术家，以及首次亮相的家庭风格的美食节，有20多种美食和饮料伙伴。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304078/complexcon-hong-kong-wraps-3-day-event-35000-turnout-rakes-hk875-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国餐厅以1.4美元的价格出售辣竹棍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3303748/chinese-eatery-sells-spicy-bamboo-sticks-us14-favoured-women-diners?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 14:00     中国南部的一家烧烤餐厅通过提供50个辛辣的竹子串，仅以10元的价格提供50个辛辣的竹子串（1.40美元）。    3月21日在3月21日在600,000个杂物中流行的食物，这是一场竹制的福克斯，这是夏威夷的一流的福克斯，这是夏威夷的一流的家园，洋葱和辣椒粉。 这道菜的创造者（被确定为马）解释说，这些辛辣的竹串背后的概念是让食客们品尝风味而不是食用棍子。 他专门设计了它专门为寻求深夜小吃而不相关的平静的女性而不相关的饮料的女性而不喜欢的一些审稿人将这个想法描述为“野性”和“沉闷”，提出了替代方案，例如在家中享受即时的面条调味料以降低成本。照片：Douyin    由于这种独特的菜肴的推出，销售额飙升，每天售出100份以上，客户流量增加了30％。支出后，每一部分都会产生四到五元的利润。 一个客户提到她在节食的同时喜欢竹子串，甚至增加芥末味。   ，但是，一些网民表示担心重复使用的竹子的可能性。马向客户保证，所有串口都只能单利用，并指出了开发其他创新菜肴以吸引更多食客的计划。 ，而一些评论者则发现了“疯狂”和“无聊”的概念，提出了诸如instant instant Noodle在家中闲逛的替代方案，而其他人可以节省金钱，其他人也敦促餐厅老板，也敦促他们的品味和优质的&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; &lt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;值得注意的是，辛辣的竹棍面对中国类似菜肴的竞争。  烧烤美食在中国广受欢迎，因为它的各种选择及其在食客中鼓励的社会互动。照片：ShutterStock     2023年6月，匈奴的另一个供应商也介绍了一种称为“辣鹅卵石”的菜，该菜是通过用辣椒，辣椒，大蒜，佩里拉和罗斯玛丽搅拌小河石来制造的，价格为16 Yuan per Serving。最初是由船夫在长江河沿岸创建的，以享用茶点。在1937年至1945年的中日战争期间，它变得越来越流行，最终成为中国西南部云南的传统专业。 夏季，中国东南部的江西省的供应商还提供烤冰块，并提供了与Cumin，Chilli，Chilli，Chilli，Chilli，Chilli，pater Ice cul &lt;/ped &lt;/ped &lt;/ped &lt;/ped &lt;/ped &lt;/ped &lt;/cul cuul cuul cuul cuul cuul cuul cuul cuul cuul cuul cuul cuul cul cuul cuul cuul cuul cuul。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3303748/chinese-eatery-sells-spicy-bamboo-sticks-us14-favoured-women-diners?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港卫生当局宣布冬季流感季节，但警告夏季峰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3304074/hong-kong-health-authorities-declare-winter-flu-season-over-warn-summer-peak?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 14:10   一个男人在Yau Ma Tei的伊丽莎白女王医院走过感染控制通知。 Photo: Edmond SoHong Kong’s health authorities have announced that the city’s winter flu season has ended but warned of the probability of a summer peak later this year.Dr Edwin Tsui Lok-kin, controller of the Centre for Health Protection, said on Thursday that the city recorded 488 cases of severe influenza in adults over the winter season, with 330 deaths.总共有10例涉及儿童的严重病例也没有死亡。  “流感A H1相匹配。 “指标显示出流感趋势的降低而没有反弹，” TSUI说。 “The winter flu season has ended.”But he also noted the potential risk and probability of a flu season during the summer this year.Tsui noted the city recorded five summer flu seasons over the decade between 2010 and 2019, with influenza A H3 strain being the predominant virus.“The probability of having a summer influenza season is present,” he said, adding that夏季流感峰通常发生在七月和八月，并敦促居民接种疫苗以保护。  tsui表示，对流感病毒和相关公共住院的呼吸标本比例呈阳性，而与阈值相关的相关医院招生的比例降低了阈值的平均水平。他补充说，最近的两个星期。  香港的卫生当局宣布了冬季流感季节的结束，但在即将到来的夏季，可能会出现飙升。照片：Dickson Lee    除了夏季流感峰的可能性外，TSUI还警告了春季和夏季的其他呼吸道感染，例如Rhinovirus，Enterovirus，Enterovirus和呼吸道综合病毒。并接受疫苗接种。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3304074/hong-kong-health-authorities-declare-winter-flu-season-over-warn-summer-peak?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在对也门攻击计划泄漏的影响下对“狩猎巫婆狩猎”愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304071/trump-rages-against-witch-hunt-amid-fallout-over-yemen-attack-plan-leak?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304071/trump-rages-against-witch-hunt-amid-fallout-over-yemen-attack-plan-leak?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人不太可能在费用补贴改革下质疑分类状态：A＆E医生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3304072/hongkongers-unlikely-dispute-triage-status-under-fee-subsidies-reform-ae-doctor?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 13:34   病人被带到Yau Ma Tei女王伊丽莎白医院的非紧急救护车上。图片：果冻TSE   香港对公共保健补贴的改革不太可能在患者和一线工人之间的费用上造成冲突，因为“关键”和“紧急”案件被认为是危及生命的，政府A＆amp emp; e医生表示，在周二的“   患者将在前两个类别中分为“关键”和“紧急”  - 将免费治疗。其余的 - “紧急”，“半静脉”和“非紧急”患者 - 将不得不支付400港元。  cheng chi-chi-chi-chi-chi-chi-chi-chi-chi-chi-chi-chi-cheng chi-hung是医院当局东部新地区东部群集的事故和急诊医学顾问，周四表示，与患者对他们的the trips withs the Trigment so fe the Oss fees fees&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;是不可能的。 郑先生指出，被归类为“关键”或“紧急”的患者是有生命危险的患者，而“紧急”的案件是那些未达到危及生命的阶段的患者，尽管如此，但仍然需要尽快进行治疗，但仍需要尽快进行治疗。   急诊医学专家会引起人们的示例，即    单独，医院管理局首席药剂师威廉·乔·春 - 明也表示，当局还表示，该机构正在加快引入新药物的引入，并希望通过增加竞争来降低价格。 他讨论了政府的新“ 1+”药物批准机制，在该机构下，医院的价格与医院的价格达到了PR，我们可以直接在该公司协商PR Who at/p.  Yau Ma Tei女王伊丽莎白医院的付款柜台的患者。图片：Jelly Tse    “ 1+药物批准机制”是指政府始于2023年开始的新的简化药物批准系统，有11种药物（主要是针对癌症和罕见的疾病） - 迄今为止批准用于注册。改革，目前为昂贵的治疗和药物支付的严重疾病患者将获得政府的更多补贴。 那些来访的专家门诊诊所的患者现在需要为第一次访问支付135港元，并进行随访的80港元，需要为每次约会支付250美元的后续咨询。他们还必须为四周的毒品支付20港元，高达16周的15港元。&lt; /p&gt;      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3304072/hongkongers-unlikely-dispute-triage-status-under-fee-subsidies-reform-ae-doctor?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行业预测</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304073/bars-near-kai-tak-stadium-benefit-most-hong-kong-sevens-sector-predicts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 13:40     靠近Kai tak体育场的酒吧有望从香港七人赛橄榄球比赛中受益最大。由于将纽约市最大的年度体育赛事搬迁到凯塔体育公园（Kai Tak Sports Park），有些人期望他们的销售量增加一倍。他说。 他补充说，有20,000名观众会涌向这些地区和庆祝活动。 多年来，橄榄球迷在比赛期间在香港岛上收拾了酒吧和酒吧，尤其是在Wan Chai，尤其是在Wan Chai，尤其是在1982年塞数范围内的一定范围内，该地区的一段时间是在1982年的sevens obs to Bars obs Toarty of Sevens of Sevens obs the Bars the Bars to n 302。  在橄榄球盛会期间的业务增长。 ，但今年的活动将首次在凯塔体育场举行，该体育场可以容纳50,000名球迷，比以前的场地多25％。  香港酒吧和俱乐部协会董事长Chin Chun-Wing表示，由于该活动搬迁至Kai Tak Sports Park，酒吧和酒吧将享受业务颠簸。照片：讲义   在星期三晚上，至少有50名体育爱好者和橄榄球运动员聚集在Whate Chai的White Stag，是Wan Chai的一家酒吧，参加了由Kowloon Rugby Club举办的社交活动，许多与会者来自海外的许多与会者，尤其是在活动中。查尔顿说，他在2024年享受了比赛后决定今年返回，但他补充说，尽管搬迁了事件，他还是选择留在万柴。  粉丝们会去WanChai。时间。 “也许在比赛结束后，我会探索这个领域，看看是否有任何有趣的地方。    搬到马来西亚后，高尔德（Gauld）每年都会回来七人，甚至五个月前预订了他的酒店。 在几个街区之外，维多利亚女王的老板斯图尔特（Stuart）夹克说，他希望像前几年那样有更多的旅游业，但 &gt;&gt;&gt;&gt; p。我们不知道他们是要留在九龙还是来香港岛。我们必须等待并找出答案。”他补充说，周末已经准备了更多的饮料。 他还说，最近几天，更多的西方游客一直在访问酒吧，但人数没有返回流行前的水平。 “如果他们以前有很多次，那么他们可能会返回Wan Chai District；但是，如果他们是香港的新手，并第一次参加七人群，也许他们只会留在九龙方面。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304073/bars-near-kai-tak-stadium-benefit-most-hong-kong-sevens-sector-predicts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在保护主义的“外部变化”中未开发的亚洲伙伴关系未开发的亚洲伙伴关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3304064/china-hails-untapped-asian-partnerships-amid-protectionism-external-changes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 12:53   周一，副校长丁Xuexiang访问了中国海南省海南自由贸易港口的一站式飞机维护基地。照片：新华社面对贸易保护主义和全球不确定性的上升，中国和整个亚洲可以找到共同努力的方式，中国一位中国高级副总理在周四的六个 上说，And in line with fresh legislation aimed at helping private firms collect back-owned payments, Ding again stressed the importance of further supporting private firms.Ding’s speech came after Premier Li Qiang similarly said on Sunday that China was prepared for在中国发展论坛的开幕词期间，在论坛上的开场地址上，有80多名领先的外国跨国公司的高管参加了大量的票价，李还重申中国的誓言，以确保一年级的经济运作 -     官员，学者和商业主管 - 直到星期五，一直在南部岛省海南省举行。    去年夏天，丁（Ding）在领导层的领导层中受到了更大的权力，被任命为中央科学技术委员会的负责人。    在面对不变的经济增长目标的同时，北京在解决持续的房地产危机和就业挑战的同时，北京一直在扩大努力，从而扩大了努力。这些措施是使美国关税提高的平衡，这已经使中国在2025年的前两个月减缓了中国的同比出口增长至2.3％ - 从12月的10.7％的增长速度下降。 美国对所有中国商品的责任提高了20％，并据报道将所有中国商品的职责提高了20％，并已准备好将越来越多的互惠率划出了较广泛的往来。就其部分而言，北京已在精选的农产品上施加了其他职责，并将出口控制权放在15个美国公司与国防部门有联系的美国公司。 本月初，中国发布了30分行动计划，以刺激消费量，包括提高收入的措施，提高无效的本地化政府，并启用了本地化政府，并启用了本地化政府，并付诸实践型号，并付诸实践，并付诸实践，并启用了本地化的债券，并付诸实践供应量。住房。周。 摩根士丹利进一步期望“在AI采用和公共资金支持的情况下，新兴行业的资本成立对GDP的贡献更高”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3304064/china-hails-untapped-asian-partnerships-amid-protectionism-external-changes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国妇女的“巨大”痛苦，“肌肉奶奶”，租金的机器人：5个流行的故事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3303896/chinese-womans-immense-pain-muscle-grandma-robots-rent-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 12:34   在中国的一名妇女在拔牙后，她从医院的屋顶掉下来就死了。照片：SCMP复合/Douyin   我们从过去七天开始在中国故事中选择了五个趋势，这引起了我们的读者的共鸣。如果您想查看我们的报告更多，请考虑。   中国的一名妇女在提取错误的牙齿后遭受了持续的疼痛，然后再插入了医院的屋顶后死亡。         中国的三名建筑工人被安全训练的一部分从大门吊死，引发了公众冲击。照片：SCMP复合/Shutterstock/duyin     一群中国建筑工人在建筑工地上被束缚在大门上，因为他们忘记在工作中穿安全装备后，作为训练练习。许多围观者认为是一种惩罚和公众羞辱的“培训”视频，在3月9日的传球手在中国西南部的四川省拍摄后，在线观看了750万次。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2025/03/26/26/1e71b354-e71b354-ea42-4c2-4c2-4c2d-973b-973b-c4ffd98b-c298b-c28b28b28e6 _a18e6_a18ef596.jpg ＃999;“&gt;一位超级健康的中年母亲，经过数十年的培训，她在中国赢得了健美运动，她努力挑战年龄刻板印象。照片：SCMP Composite/Douyin    一名55岁的妇女在经过二十年的训练后赢得了健美比赛，这使她拥有30岁的体格。 Wang Jianrong说，她努力挑战刻板印象。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/2025/03/26/05bb2dc8-71cb-493e-94ae-94a2 e2811 cd811e2811e2811e2811e28b76f_a18f596.jpg ＃999;“&gt;一名女学生在意大利追捕了一个电话小偷并取回了她被盗财产，在大陆社交媒体上广泛赞扬。照片：SCMP复合/shutterstock/duyin    来自中国的三名学生在手机在意大利的地铁站被盗后，他们追逐了一个小偷800米的小偷。来自中国西南部Yunnan的学生Koukou正在米兰理工大学学习建筑。      中国有影响力的人每天以1,400美元的价格租用了一个机器人来做家务，并与他约会。照片：SCMP复合/rednote    中国有影响力的人每天租用了10,000元人民币（1,400美元）的人形机器人，以烹饪，清洁并与他约会，并在网上引发cori狂。 25岁的张·吉恩（Zhang Genyuan）是纽约大学的经济学毕业生，在2022年出现在大陆约会真人秀节目中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3303896/chinese-womans-immense-pain-muscle-grandma-robots-rent-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>