<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 09:12:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国电池科学家先驱表示学术界和工业界必须共同努力赢得固态革命</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255603/chinas-pioneering-battery-scientist-says-academia-and-industry-must-work-together-win-solid-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 16:00中国的电池和汽车制造商作为政府的一部分联合起来-主导推动到2030年建成固态电池供应链。图片来源：Shutterstock被誉为“中国锂电池之父”的科学家分享了与西方竞争的策略参与开发固态锂电池的竞赛，这项技术可能会彻底改变电动汽车 (EV) 市场。中国科学院物理研究所 (CAS) 的陈立泉在一份报告中表示本周接受《中国科学报》采访时表示，“只有抓住先机，中国才能在固态锂电池的发展中保持主动”，他将固态锂电池描述为“充电电池技术的未来”。 84岁的陈表示，电池企业应与科研单位和原材料公司合作，解决科学、技术和工程问题。他呼吁学术界、工程界和工业界合作，并补充说“基础研究与应用研究紧密结合，加速研究成果产业化”。我国科学家研制出强大的过冬锂电池固态电池有望这是一项改变游戏规则的技术，与传统液态锂离子电池组相比，可提供更快的充电时间、更好的性能和更高的安全标准。它们预计将提高能量密度（节能的衡量标准）现有电池的容量从每公斤 300 瓦时 (Wh) 提高到每公斤 500 瓦时 (Wh)。而且它们将比现在的电池更安全，燃烧和爆炸的风险更少。在传统锂电池方面落后于中国的日本、韩国、欧洲和美国的公司都寄予了希望开发包括固态电池在内的下一代电池技术，以取得领先地位。作为政府主导的到 2030 年建立固态电池供应链计划的一部分，中国电池和汽车制造商已联合起来。 一月份，北京启动了中国全固态电池协同创新平台（Casip），该联盟汇集了政府、学术界和工业界，其中包括电动汽车电池巨头宁德时代和比亚迪。 上个月，陈在接受官方媒体《中国青年报》采访时表示，中国锂电池的发展遵循“循序渐进的战略”。他补充说，中国已经从锂离子电池的跟随者转变为领导者，目前锂离子电池已广泛应用于纯电动汽车。他表示，中国已投资于锂电池的研究和商业化四十多年来，即使资金匮乏且该领域仍然被边缘化。陈作为德国马克斯普朗克固体化学物理研究所的访问科学家开始了固态锂电池的研究1970年代末，该领域还处于起步阶段。1980年，回国两年后，陈在物理研究所建立了中国第一个固态离子实验室。此后，CAS 将固态离子和锂电池列为其三个五年计划中的重点项目，这表明该技术作为资助优先事项的重要性。陈在 2009 年的一次研讨会上发表讲话时表示“重视基础研究、政府和企业的资金投入以及正确的国家战略”是中国电池行业脱颖而出的三大关键因素。随着中国在电动汽车领域的发展，电池工厂健康风险引发危险信号陈并不是唯一一位注意到中国在电池发展方面优势的科学家。浙江大学研究员范秀林表示，中国广泛且成熟的锂电池离子电池产业链可以为国家下一代电池的繁荣铺平道路。范在美国当了几年研究员，回忆说，当他想把自己在实验室开发的技术变成现实时， ”过去40年的锂离子电池技术显示了该领域的潜力。“当一项技术达到一定程度的积累，产业链已经彻底发展起来时，中国市场将会爆发。”说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255603/chinas-pioneering-battery-scientist-says-academia-and-industry-must-work-together-win-solid-state?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾巧克力山关闭凸显生态旅游项目指导方针不明确</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3255632/philippines-chocolate-hills-closure-spotlights-unclear-guidelines-eco-tourism-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3255632/philippines-chocolate-hills-closure-spotlights-unclear-guidelines-eco-tourism-projects?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大贾斯汀·特鲁多表示，他经常考虑辞去“疯狂的工作”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255644/canadas-justin-trudeau-says-he-often-considered-quitting-his-crazy-job?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 16:01加拿大总理贾斯汀·特鲁多在多伦多的筹款活动中发表讲话3 月 15 日。图片：Zuma Press/dpa加拿大总理贾斯汀·特鲁多 (Justin Trudeau) 领导的自由党在民意调查中严重落后，周五表示，他每天都在考虑辞去“疯狂的工作”但坚称他将继续留任直至下次选举。投票必须在 2025 年 10 月之前举行，最近的民意调查显示自由党将被中右翼保守党压垮。民意调查机构表示，选民对 2015 年 11 月首次上任的特鲁多感到厌倦。“我不能成为现在的我，并在此时放弃战斗，”他告诉法语广播公司加拿大广播电台在一次冗长的采访中。被问到是否想过戒烟时，他笑着回答：“我每天都在想戒烟。这是我正在做的一项疯狂的工作，做出了个人牺牲。特鲁多继续说道：“当然，这非常艰难，有时非常不好。但天哪，我们走的道路是如此不稳定，民主国家在世界各地都受到这样的攻击。”特鲁多正在准备“加拿大队”应对特朗普可能的回归保守党表示，他们将取消自由党提出的碳税，解决政府预算赤字，解决住房危机并打击犯罪。碳税将于 4 月 1 日再次提高，特鲁多重申政府不会理会一些省级领导冻结增长的呼吁。“我从政不是为了受欢迎，也不是出于个人原因，[而是]因为我想服务，而且我知道我有一些东西可以提供，”他说。去年，特鲁多和他的妻子索菲宣布他们在结婚 18 年后分居。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255644/canadas-justin-trudeau-says-he-often-considered-quitting-his-crazy-job?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港“艺术游行”大型活动预计将吸引400万人次参加，预计旅游业将迎来增长：市政府官员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3255641/hong-kongs-art-march-mega-events-may-attract-4-million-attendees-amid-anticipated-tourism-uptick?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 15:06数百个发光的蛋形物体被设置为亮起维多利亚港本月晚些时候作为“艺术游行”的一部分。照片：讲义香港副财政司司长表示，本月早些时候开始的一系列大型活动可能会吸引总共 400 万海外和本地观众，而今年的游客人数预计预计到 2023 年将增加近 50%。财政副司长黄伟伟表示，预计 2024 年香港将接待约 5000 万名游客，较去年的 3400 万人次大幅增加-lun 在周六的一档广播节目中表示。这一预测考虑到了政府的“艺术游行”活动，其中包括巴塞尔艺术展、艺术中心、西九龙文化区的国际文化峰会以及数百个艺术节。本月晚些时候，一系列发光的蛋形物体将照亮维多利亚港。Wong 说，此次活动预计将吸引 400 万人参加，其中包括游客和当地人。他补充说，政府经济学家估计，每批 150 万游客将为香港的国内生产总值贡献 30 亿港元（3.835 亿美元）。当局还计划分享有关香港日历的更及时的详细信息他说，“因为他们必须知道大型活动的时间表才能抓住机会……我们希望尽早发布日历可以帮助他们安排。”他补充道。黄表示，今年上半年政府已经安排了 80 场活动，下半年还有 70 多场活动正在筹备中。 黄先生对今年的年度游客预测也超过了香港旅游发展局早前估计的 4,600 万人次。但副财政司长表示，他不确定该市人口何时能达到 2018 年 6500 万人的水平。雕塑金庸小说中的人物“紫衣龙王”现于香港文化博物馆展出。摄影：Yik Yeung-man旅游局数据显示，上个月有 400 万游客到访香港，几乎是 2023 年同期游客量的两倍。 在大型活动方面，黄周六表示，一些中国内地旅行社正在为香港最新的展览组织旅游活动，该展览展示了著名武侠小说家查良镛（又名金庸）作品中的人物雕像。 .这些雕像现陈列于中环爱丁堡广场和沙田文化博物馆。“作为政府，我们不会狭隘地关注[由大型活动]。我们希望他们能够让城市生活充满乐趣，明确香港作为国际城市的定位，为各行各业带来快乐。”他说。艺术游行期间举行的其他活动包括数百个发光的蛋形物体将点缀维多利亚港。香港以色彩缤纷的“蛋”照亮维港，开启“艺术三月”活动该装置是其中之一五个出现在香港岛和九龙，当局估计3月25日至6月2日期间将带来超过200万游客。这些装置的总成本预计将达到约5,000万港元，政府已表示。在一些立法者质疑政府为何不趁机增加收入后，黄先生还为当局不向参观这些设施的人收取费用的决定进行了辩护。香港艺术游行旨在为当地经济增添一抹色彩财政官员表示，政府选择免费入场政策是因为他们希望参加者在活动中“玩得开心”。文化体育旅游局常任秘书长黄志祖在同一电台节目中表示，政府希望狂欢者能够欣赏这些装置，并“增强气氛”。&lt; p&gt;“我们还有一些收费的活动，比如商业展会……我们应该考虑各种活动的不同功能，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3255641/hong-kongs-art-march-mega-events-may-attract-4-million-attendees-amid-anticipated-tourism-uptick?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>百年古墓继续揭示失落历史的明太子的生活线索</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3255619/centuries-old-tomb-continues-reveal-clues-about-life-ming-era-prince-lost-history?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 14:00中国最近的考古发现为了解古代人的生活方式提供了宝贵的见解明朝的一位王子，并揭示了皇家丧葬习俗和服饰。图片来源：南华早报综合报道/chinanews.com中国中部地区的考古学家在金端亲王（1358-1398）墓葬的发掘过程中不断发现新的见解。明朝（1368-1644）第一代亲王的陵墓，其弟弟将成为一位转型皇帝。位于中国北部山西省的陵墓，由太原文物研究所发掘据中新社报道，金氏的妻子元公主和他的两位妃子尹氏和王氏的最后安息地。在最近的发掘中，科学家们出土了玉器、丝绸服装、陶器和漆木棺材等随葬品。这座坟墓几个世纪以来一直被盗，但仍然揭示了有关古代王子的陪葬服装和习俗的证据。明代。研究小组还发现了墓地上方的陵墓墙壁残骸。古墓，被掠夺跨越几个世纪，仍然揭示了对明朝王子的帝王服饰和传统的洞察。此外，研究小组还出土了曾经装饰墓地的陵墓墙壁的遗迹。图片来源：中国新闻网这些墓葬最初于2019年被发现，科学家发现的铭文证实了皇家遗产。赵晖，领导该项目的人告诉 CNS，这些陵墓没有前室，这表明明代中国的王子可能已经失去了一些政治权力。金亲王的真名是朱纲（1358-1398 年） ），他是明朝开国领袖洪武皇帝（1368-1398 年在位）的第三子，使金成为第一代皇子。洪武帝命名朱在即位第三年就被封为晋王，并任命他为以太原为代表的诸侯领地的首领，太原作为几千年来许多帝国的省都，在中国历史上具有特殊的意义。 金亲王的故事在很大程度上被历史遗忘，部分原因是他最小的弟弟朱棣的遗产，洪武皇帝去世后，朱棣发动了针对侄子朱允文的叛乱。在中国北方山西省最近的一次发掘中，科学家出土了玉器和许多珍贵的珠宝以及丝绸服装、陶器和漆木棺材。图片来源：chinanews.com朱棣的起义将取得巨大成功，他将以永乐皇帝的身份统治中国，成为中国历史上最重要的人物之一。 晋王经历了朱棣一生的一个转变时期。两兄弟和洪武的次子朱爽长途跋涉到凤阳，在那里度过了艰苦的军旅生活。根据石山蔡英文的《明永乐皇帝》一书，三人学会了如何打仗和训练军队。他们还熟悉了火器、火药、弓弩等武器。专家认为，这段经历增强了朱棣对独裁主义的信念，也增强了他本人的信念，从而助长了最终登上皇帝宝座的野心。 .金亲王的遗产至今仍然存在。他在太原创建了一座名为崇山寺的皇家寺庙，该寺是中国现存为数不多的明初建筑之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3255619/centuries-old-tomb-continues-reveal-clues-about-life-ming-era-prince-lost-history?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“注定失败”：北京警告马尼拉不要在船只相撞后加强南海前哨基地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255638/doomed-failure-beijing-warns-manila-against-bolstering-south-china-sea-outpost-after-ships-collide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 13:01一艘菲律宾补给船在尝试时被高压水炮击中3月5日进入南海仁爱礁。照片：美联社中国就本月初发生在南海的事件向菲律宾发出新警告，称马尼拉“采取欺骗手段”，其在有争议的珊瑚礁上加强前哨基地的努力“注定要失败”。当被问及 3 月 5 日中国和菲律宾船只在有争议的仁爱礁附近发生相撞事件时中国国防部发言人张晓刚周五表示，马尼拉侵犯了北京的权利，并敦促这个东南亚国家停止任何导致争端升级的“挑衅行为”。“菲律宾方面无视善意中方表现出的克制，却一再食言，屡屡侵入中国仁爱礁附近海域进行挑衅。”他用的是该浅滩的中文名称。中国菲律宾称中国海警船“骚扰”菲律宾船只并向其发射水炮，随后召见中国驻马尼拉使团副团长，以抗议中国海警船在南海发生的撞船事故。 “侵略行为”。中国为自己辩护，称菲律宾船只非法侵入南沙群岛（中文称为南沙群岛）附近海域。这次碰撞是两国在南海发生的最新对抗，北京对南海战略航道拥有广阔的领土主张。与之前的对抗类似，该事件发生时菲律宾船只执行补给任务到仁爱礁，在那里驻扎了少量部队。1999年，马尼拉在该浅滩搁浅了一艘生锈的军舰“BRP Sierra Madre”，作为前哨基地并展示其军事实力。对环礁的主权。北京一再声称马尼拉试图加强这艘二战时期的船只，并要求将其拆除。周五，张重申了这些呼吁，称菲律宾曾试图这样做“这是菲律宾方面的欺骗行为，”他说， “这种非法、无效的行为严重侵犯了中国的主权，注定会失败。”张还称北京的行为是在采取必要措施，同时声称菲律宾一些军方官员“作秀、扮演受害者”。 “他们试图欺骗自己和他人。但无论他们表现如何，没有人会相信他们的故事。北京警告韩国在南海言论后要“小心”菲律宾官员已近几个月来，菲律宾在谴责中国在争议水道上的行动时大声疾呼，经常与北京交换严厉的言辞。本月事件发生后，菲律宾一名海军官员明确表示，马尼拉不会允许中国拆除其军事前哨基地上个月，菲律宾总统小费迪南德·马科斯在访问澳大利亚期间向澳大利亚议会发表讲话时表示，马尼拉坚定捍卫其主权，并补充说，他不会允许任何外国势力占领菲律宾“一平方英寸”的领土。去年两个亚洲国家之间的对抗拉近了菲律宾与美国的距离，马科斯将于下周会见美国国务卿安东尼·布林肯，讨论如何解决这一问题。讨论安全问题等问题。在含蓄地提到美国时，张说“一些域外大国……试图支持菲律宾，在该地区挑起事端、制造动乱” “这种利用菲律宾作为谋取私利的棋子的做法不会得到支持，因为这违背了地区国家和平与发展的共同愿望。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255638/doomed-failure-beijing-warns-manila-against-bolstering-south-china-sea-outpost-after-ships-collide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港演员黄锦祥因在 2019 年抗议活动中冲击立法会被判入狱 6 年零 2 个月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255635/hong-kong-actor-gregory-wong-jailed-6-years-2-months-over-legco-storming-amid-2019-protests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 12:34演员 Gregory Wong 将于二月出庭。图片来源：南华早报香港演员黄宗耀因参与2019年抗争最激烈时期冲击立法会综合大楼的骚乱罪被判入狱六年零两个月。 -政府抗议。黄，45岁，是周六在西九龙法院出庭的三名政治活动人士和其他十人之一，他的同案被告被判入狱四年多至六年八年不等副区域法院法官李志豪表示，该团伙均不同程度参与了2019年7月1日冲击立法会大楼的活动。他说，他们的罪行包括在现场到更严重的煽动叛乱行为和扮演主角。虽然黄只在综合大楼出现了不到五分钟，但这并不能减轻事实法官补充说，现场的每个参与者都参与了抗议活动。“无论黄先生是否是名人，他的出现都让抗议者知道有人在支持和鼓励这一行为，”李在宣判时说道。香港抗议：冲击立法会案开庭，7人承认骚乱罪法官表示，演员在事件中扮演的角色不是演员法庭早前获悉黄某前往立法会大楼，是因为要向向他求助的记者赠送充电设备。视频显示，他在综合大楼的房间内短暂停留，并拥抱了一名抗议者。李将演员的刑期起点设定为六年半，但由于黄没有前科，因此减少了刑期。在很大程度上，他们没有对检方的案件提出异议。周六的案件涉及反政府抗议活动中涉及骚乱的“最严重”罪行，因为事件集中在“宪法意义”，法官说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255635/hong-kong-actor-gregory-wong-jailed-6-years-2-months-over-legco-storming-amid-2019-protests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚安瓦尔对MH370航班之谜的突破并不乐观，推动重启搜索</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255637/malaysias-anwar-not-so-optimistic-breakthrough-mh370-flight-mystery-amid-push-restart-search?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 12:49学生点燃蜡烛为失踪马来西亚乘客祈祷航空公司 MH370 航班在中国浙江省诸暨市飞行。图片来源：法新社马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 周五警告称，在一家现代机器人公司表示可以重新开放 10 年前马航 MH370 航班失踪事件的答案后，不要抱太大希望。 2014 年 3 月 8 日，飞机在从吉隆坡飞往北京的途中失踪，机上共有 239 人，其中包括 150 多名中国人和 50 名马来西亚人。航空界最令人难以忘怀的谜团。本月十周年纪念日的前几天，马来西亚交通部长安东尼·洛克宣布，美国公司 Ocean Infinity 可能会启动对残骸的新搜索。安瓦尔表示，在审查这家德克萨斯州公司的提议后，可能会在未来几周内做出决定。不过，他警告说，失踪者亲属不应期待任何突破。“我不想给他们一个错误的希望，即我们能够找到答案，”安瓦尔在访问德国期间表示。 “但我想让他们相信，我们正在尽一切可能，”他补充道，即使最终花费了“大量资金”。MH370 航班 10 年后：马来西亚人在悲痛中团结起来，纪念 239 起事件。机上总理（2014 年担任反对党领袖）表示，他本人对飞机的失踪感到困惑。“我无法理解，在当今时代安瓦尔说。2018 年，马来西亚聘请 Ocean Infinity 在南印度洋搜寻这架飞机，并愿意支付高达 7000 万美元的费用，如果它找到了飞机。但其行动却不尽如人意。马来西亚、中国和澳大利亚在没有发现任何踪迹后，于 2017 年 1 月结束了为期两年、耗资 2 亿澳元（1.307 亿美元）的水下搜寻行动，但毫无结果。 确认或相信来自 MH370 飞机的残骸已被冲上非洲海岸和印度洋岛屿。马来西亚调查人员此前并未对所发生的事情得出结论。机上人员，但不排除飞机被故意偏离航线的可能性。机上人员的家人仍然受到失踪事件的困扰，他们的生活在持续的不确定性中生活了十年。“十年后的现在，我仍然问自己同样的问题。我们仍然不知道发生了什么，”马来西亚人格蕾丝·内森 (Grace Nathan) 上周为遇难者组织了一场纪念活动，她 56 岁的母亲安妮·黛西 (Anne Daisy) 是飞机上的乘客。MH370 的航班失踪事件引发全球航空监管机构争相升级安全措施。大多数航空公司都在其飞机上采用了增强型位置跟踪系统，每 15 分钟自动发送一次 ping 信号，但国际民用航空组织 (ICAO) 已不得不两次将一分钟自动遇险追踪系统的实施推迟至明年一月。南华早报亚洲部门路透社的补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255637/malaysias-anwar-not-so-optimistic-breakthrough-mh370-flight-mystery-amid-push-restart-search?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕深水埗肇事逃逸致人死亡两人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255633/hong-kong-police-arrest-2-connection-fatal-hit-and-run-sham-shui-po?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 11:58周四肇事逃逸事件的屏幕截图。图片：讲义香港警方拘捕两名涉嫌深水埗肇事逃逸事件中一名女子死亡的嫌疑人。警方周六表示，其中一名 32 岁潘姓男子是与该事件有关的一辆汽车的车主，并于周五因涉嫌贩毒在上水地区被捕。 警员在车内发现约30克怀疑可卡因及约20克怀疑冰毒，估计毒品总市值为港币52,000元。车主现被警方拘留。 有关第二名嫌疑人的详细信息尚未立即公布，因为警方表示他们的调查仍在进行中。香港警方在女子受重伤后追捕肇事逃逸司机这起肇事逃逸事件发生在周四晚上，当时警方在深水埗青山公路旁的一条车道上接近一辆非法停泊的白色汽车的司机。该司机最初被确认为一名二十多岁的男子。这辆车在加速行驶时撞上了另一辆汽车，驶上人行道并撞上了一名 66 岁的妇女。她伤势严重，被送往玛嘉烈医院，但于次日下午4时58分被证实死亡。事件中还有两名刘姓男子和张姓男子受伤。深水埗警区重案组人员正在调查此案。警方表示，此案被列为“鲁莽驾驶、贩毒和无证驾驶”，不排除进一步逮捕的可能性。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255633/hong-kong-police-arrest-2-connection-fatal-hit-and-run-sham-shui-po?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斋月期间的加沙，饥饿增加了死亡人数，以色列与哈马斯谈判陷入僵局，令人绝望</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255570/gaza-ramadan-starvation-adds-death-toll-despair-israel-hamas-talks-reach-impasse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255570/gaza-ramadan-starvation-adds-death-toll-despair-israel-hamas-talks-reach-impasse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国利用液化天然气冷能进行高端海鲜养殖，旨在减少对海外的依赖</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3255573/china-harnesses-lng-cold-energy-high-end-seafood-cultivation-aims-reduce-overseas-reliance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 12:00在 2022 年非官方禁令之前，中国一半以上2019年的龙虾进口来自澳大利亚。图片：讲义中国的一个试点项目成功利用液化天然气（LNG）冷能养殖石斑鱼、龙虾和鲍鱼等高价值海洋物种其海鲜来源多样化并减少对海外的依赖。该试验在广东省深圳市的一个液化天然气接收站进行，使用海水与液化天然气热交换过程中产生的冷能。国有资产监管机构周四在其官方社交媒体账户上表示。该项目预计年产量可达 50 吨，与传统耕作方式相比，成本可降低 30% 左右。据《人民日报》报道，该项目于 2022 年 12 月设计，一年后引进了第一批鱼苗，并于 1 月份成功产出鱼。 新疆农村发展海水养殖，大虾、龙虾上市“目前食品市场上的龙虾主要从国外进口。该项目旨在通过人工繁殖替代进口高端海鲜产品。”该微信帖子称。该项目是中国持续努力减少对海鲜进口依赖的又一进步，因为中国正在努力减少对海鲜进口的依赖。在地缘政治紧张局势不断升级的情况下，人们越来越重视粮食安全。内陆新疆维吾尔自治区八月份表示，已利用其盐度（盐和水的混合物）开始发展海水养殖，包括淡水鱼、大虾、鲍鱼和龙虾作为深受中国中产阶级青睐的产品，国内龙虾市场传统上依赖从澳大利亚、美国和新西兰进口。 北京于2020年非正式禁止从澳大利亚进口龙虾，以响应堪培拉要求调查冠状病毒起源的呼吁。禁令实施前，中国一半以上的龙虾进口量2019 年来自澳大利亚。去年，由于与堪培拉关系解冻，北京解除了对澳大利亚煤炭的非正式禁令，这导致市场猜测可能会放松对澳大利亚龙虾的禁令。&lt; p&gt;据社交媒体发帖称，深圳液化天然气接收站可以持续供应低温无菌海水，可以提高高价值海鲜的肉质，保证全年供应。 该项目还采用了其他自动化技术，例如变温控制和集中曝气，以丰富栽培物种的种类，并降低成本和提高效率。“在高“对于价值养鱼来说，温度控制是最重要的成本。”文章称。LNG蒸发时会向水中释放大量冷能，使水温降低3至5度摄氏度（37.4-41华氏度），“特别适合高价值水生物种的生长”。在保证稳定供水的同时，该项目还采用了科学设计的循环系统该监管机构的帖子补充道，以避免对海洋环境造成任何破坏。该监管机构还称赞该项目是“绿色、低碳、循环经济”，并补充说产生的冷能相当于节省了197万元每年发电千瓦时，可减少二氧化碳排放1,800吨。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3255573/china-harnesses-lng-cold-energy-high-end-seafood-cultivation-aims-reduce-overseas-reliance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉美航空飞机坠毁后，波音公司要求航空公司检查 787 驾驶舱开关</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255631/boeing-tells-airlines-check-787-cockpit-switches-after-latam-plane-plunge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 11:14拉美航空波音 787 梦想客机在中途突然失去高度-航班停在新西兰奥克兰机场的停机坪上。照片：法新社
一架飞往新西兰的 Latam 飞机在飞行途中剧烈坠落，导致数十名乘客受伤，波音公司周五警告飞行其 787 梦想客机的航空公司检查驾驶舱内的某些开关。 p&gt;“对 LA800 航班的调查正在进行中，我们将听取调查当局的任何潜在调查结果，”美国航空巨头的一份声明称。“我们已采取预防措施波音表示，“提醒 787 运营商注意 2017 年发布的服务公告，其中包括检查和维护驾驶舱座椅开关的说明”，并补充道，“我们建议运营商在下一次维护机会时进行检查。”波音公司定期向客户发送有关其飞机的建议。但这一次涉及一个特别危险的事件。智利拉美航空周一从澳大利亚悉尼飞往新西兰奥克兰时，飞机突然向地面坠落，将不受约束的乘客从座位上甩出，并砸碎了一些乘客。进入机舱顶部。50 人受伤，其中 13 人住院。湍流导致“整架飞机尖叫”，12 人在新西兰住院该航空公司周二将事故归咎于未具体说明的“技术事件”。但《华尔街日报》援引美国行业消息人士的话称，周五该事件是由一名机组人员的笨拙造成的。 p&gt;据称，一名空乘人员在送餐时无意中按下了飞行员座椅上的开关，导致机动功能将飞行员推向控制装置，并将飞机的机头急剧向下推。表示该开关通常是被遮盖的，当飞行员坐在座位上时不应该使用。法新社在智利联系了拉塔姆，但拉塔姆以正在进行的调查为由拒绝发表评论。它补充说：“从一开始我们就与当局合作澄清此事。”波音公司也拒绝发表评论。美国联邦航空管理局 (FAA) 则表示： ）表示正在召集由安全专家组成的纠正行动审查委员会（CARB）来研究此事“并向波音提供反馈。”它补充说，“该过程将包括审查 2017 年服务公告与飞行员座椅上的开关有关。”波音公司近年来遭遇了一系列安全问题，包括 2018 年和 2019 年发生的 737 Max 飞机致命坠机事故，造成人员死亡超过 350 人，以及 1 月份发生的近乎灾难性的事件，当时阿拉斯加航空公司一架波音 737 Max 9 喷气式飞机的机身面板在飞行途中爆炸。上周，一架飞往日本的波音 777 喷气式飞机不得不从旧金山起飞后不久，飞机的一个轮子脱落并坠入机场停车位，导致几辆汽车受损，导致飞机紧急迫降。本月早些时候，美国监管机构给波音公司 90 天的时间提出解决方案计划解决质量控制问题，联邦航空管理局局长表示该公司必须“致力于真正和深刻的改进。”自今年年初以来，波音公司的股价已下跌 25%。 &gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255631/boeing-tells-airlines-check-787-cockpit-switches-after-latam-plane-plunge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴厘岛游客警告不要喝果子狸咖啡，因为动物被关在笼子里并喂食腐烂的浆果</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255629/bali-tourists-warned-avoid-civet-coffee-animals-kept-cages-and-fed-rotten-berries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 10:20一名工人在巴厘岛的一个农场展示果子狸咖啡包，印度尼西亚。照片：EPA在巴厘岛，选择用果子狸粪便制成的咖啡豆是最昂贵的咖啡方式。每年，游客都会前往印度尼西亚岛屿，在 Google 地图上列出的十几家咖啡馆和农场喝果子狸咖啡（当地称为 kopi luwak）。但是善待动物组织3 月 5 日，Peta 在 YouTube 上发布的一段调查视频中表示，游客在喝猫屎咖啡时应保持警惕，因为咖啡豆是从铁丝笼子里的果子狸身上采集的。该视频由以下片段组成：圈养了几只果子狸。 Peta 高级副总裁杰森·贝克 (Jason Baker) 告诉 CNBC，这段视频是在卡图尔 (Catur) 的一个农场拍摄的，该小镇位于乌布以北 48 公里（30 英里）处，是巴厘岛徒步旅行的热门场所。视频中，可以听到一个人说咖啡豆是从“野生丛林”中发现的果子狸粪便中收集的 - 但善待动物组织在视频中写道，这不是真的。“故意误导性的说法关于如何获得果子狸咖啡的信息在巴厘岛十分猖獗，”视频的文字说明写道。巴厘岛以其海滩而闻名。现在，旅游业正在把赌注押在其他事情上一位被善待动物组织确认为猫屎咖啡小贩的人说，游客不知道果子狸是被圈养的。“那是因为我们强行[限制]他们，”该人士在回答调查人员询问猫屎咖啡是否比普通咖啡更好时说道。视频以文字说明结​​尾：“不要被愚弄了。没有合乎道德的果子狸咖啡。”Baker 告诉 CNBC，如果不将果子狸关在笼子里，就不可能大规模生产猫屎咖啡。他说，果子狸还被发现被喂食了腐烂的咖啡浆果，身上布满粪便，并且有开放性伤口。巴厘岛旅游局没有立即回应《商业内幕》对其监管规定的置评请求。在岛上生产和销售猫屎咖啡。“但是果子狸为了喝猫屎咖啡而承受的禁闭、痛苦和悲伤并不在其中。警告游客：远离果子狸咖啡，”他说。 Peta 和 Baker 没有立即回复 BI 的置评请求。一只果子狸从笼子里看着果子狸巴厘岛吉安雅的咖啡农场。照片：EPA猫屎咖啡是将果子狸排出的部分消化的咖啡豆进行清洗和烘焙而成。贝克告诉 CNBC，猫屎咖啡还以其高价位而闻名，每磅售价在 45 美元至 600 美元之间。这是一项大生意 - 根据俄亥俄州研究公司 Spherical Insights 的数据，猫屎咖啡行业的市场规模价值 71.6 亿美元，预计到 2032 年将增长到 110 亿美元。这并不是善待动物组织第一次呼吁游客抵制猫屎咖啡。 2022 年，善待动物组织表示，在果子狸在收集粪便时表现出痛苦的表情后，游客应该避免喝猫屎咖啡。阅读原文：]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255629/bali-tourists-warned-avoid-civet-coffee-animals-kept-cages-and-fed-rotten-berries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 02:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国立法者希望出售或禁止 TikTok，但中国字节跳动不会不战而屈人之兵</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3255539/us-lawmakers-want-tiktok-sale-or-ban-chinas-bytedance-wont-give-without-fight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3255539/us-lawmakers-want-tiktok-sale-or-ban-chinas-bytedance-wont-give-without-fight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 02:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平在“平躺运动”前告诉中纪委，中国官员没有做好斗争准备</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255597/china-officials-unprepared-struggle-xi-jinping-told-ccdi-ahead-lying-flat-campaign?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.16 10:00中纪委一开始例行召开高层会议每年制定未来的优先事项。图片来源：新华社中国国家主席习近平在党的最高领导层周五发表的讲话中表示，共产党领导下几十年的和平统治，让一些官员沾沾自喜，对“伟大斗争”毫无准备。理论期刊《求是》。该讲话于去年1月在第20届中央纪律检查委员会（中纪委）（中国事实上的反腐败和政治纪律机构）第二次全体会议上发表，但未公开到目前为止。中纪委每年年初例行召开高层会议，习近平在会议上规划未来 12 个月的反腐败工作重点。“如何 [ ]能否保持官员的开拓精神？经过几十年的和平统治，许多党员干部没有经历过生死考验，缺乏残酷斗争和恶劣环境的磨炼。“他们爱寻求安逸、享受” ，固步自封，沾沾自喜。在具有许多新的历史特点的伟大斗争中，他们很容易恐慌、失去信心。”什么是“平躺”，为什么中国官员要挺身而出？习近平要求广大党员要保持“吃苦耐劳、干好工作”的精神，有勇气、有能力把党的斗争继续下去，全力克服困难和挑战。 2023年工作规划会议上，中纪委针对官员“平躺”现象展开重大整治——在西方被称为“妖精模式”，即“底线”。一些地方政府点名、为解决问题而羞辱基层官员。许多中国官僚——执行领导层决策的手臂和腿——正面临减薪、繁重的工作量、看似永无休止的检查和士气低落，再加上大胆行动达不到预期效果就可能被追究责任，导致一些官员悄悄进入无所作为模式。 北京越来越多地依靠中纪委的纪律权力向官僚机构施加压力，要求他们按照习近平的指示前进，以在外部和内部挑战中实现其雄心勃勃的政策目标。牛津词典习近平将“妖精模式”命名为年度词汇习近平在讲话中提醒纪检干部，要在坚持从严治党的同时，充分调动广大党员干部的积极性、主动性、创造性。 严明党纪的目的“不是把人管到无能为力，使官员畏首畏尾，使政府变成一潭阴暗的死水” ，习近平说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255597/china-officials-unprepared-struggle-xi-jinping-told-ccdi-ahead-lying-flat-campaign?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 02:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>