<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jun 2024 09:15:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>随着乌克兰从西方获得新的武器，普京实现战争目标的时间已经不多了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3265893/ukraine-gets-fresh-arms-west-putin-running-out-time-achieve-breakthrough?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3265893/ukraine-gets-fresh-arms-west-putin-running-out-time-achieve-breakthrough?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京港澳办副主任称赞“外国友人从事法律工作”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3265892/deputy-head-beijings-hong-kong-affairs-office-praises-foreign-friends-practising-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3265892/deputy-head-beijings-hong-kong-affairs-office-praises-foreign-friends-practising-law?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“粗犷”的香港演员吴彦祖用幽默的方式斥责那些使用他中文名字的模仿者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3263584/rugged-hong-kong-actor-daniel-wu-employs-humour-scold-copycats-who-use-his-chinese-name?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.08 14:00香港裔美国演员吴彦祖以幽默的方式批评那些利用他的中文名字来提升自己网络知名度的网络红人。图片：SCMP 合成/百度/Harry C出生于美国的香港演员吴彦祖在中国社交媒体上发布了他的第一支视频，在视频中他开玩笑地呼吁人们停止使用他的中文名字来在网上博取影响力。吴彦祖以其粗犷的外表和出色的演技而闻名。这位 49 岁的演员还被誉为华语电影界的“灵活而独特的演员”。他的作品包括《西部世界》第四季、《四大天王》和《新警察故事》。5 月 18 日，吴彦祖在抖音（中国的 TikTok 版本）上首次亮相，他的首个视频获得了 450 万个赞。他在该平台上的账号也吸引了300万粉丝。吴彦祖在中国拥有数百万粉丝，网上一些人借用他的名字牟利。图片来源：百度在此之前，他有一个拥有 960 万粉丝的微博账户，他经常在该账户上分享日常生活的照片。在最新的抖音视频中，吴忌寒讲述了他如何在搜索时发现数百个使用他的中文名字“吴忌寒”的账户。一个名为“山城吴忌寒”的账户拥有 780 万粉丝，由一名 24 岁的游戏网红运营。另一个名为“金融吴忌寒”的账户由一名为人们提供投资建议的金融专业人士运营，拥有 62 万粉丝。其他许多以“吴忌寒”为名的账户包括舞蹈直播主和音乐网红。吴忌寒在视频中幽默地谈到了名字被盗用的问题，他说：“你们都是吴忌寒，那我是谁？”他呼吁网友不要用他的名字来提升自己的知名度和网友纷纷留言：“请大家别再这样了，尼祖！”有网友指出了人们采用吴孟达中文名作为用户名的原因。“吴孟达这个名字代表着帅气和成功，可以吸引大量流量。”抖音网友评论道。还有网友称赞吴孟达幽默风趣，认为这是明智而又亲切的警告。“面对令人讨厌的抄袭现象，吴孟达自嘲一番，真是聪明的警告方式。”还有网友评论道。发现冒名顶替者后，吴小晖在社交媒体上开玩笑地敦促他们停止使用假名。图片来源：百度在大陆社交媒体平台上，人们经常使用名人的名字来吸引注意力并表达对自己外表的信心。台湾演员彭于晏的中文名是经常被使用的名字。这位演员以其魅力、体格和出色的演技而闻名，被大陆媒体誉为“最完美的男人”。现年 42 岁的彭于晏在微博上拥有 3200 万粉丝。女性网民经常使用 36 岁的美籍华裔女演员刘亦菲的名字——她被广泛称为“中国神仙姐姐”，在微博上拥有 7200 万粉丝。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3263584/rugged-hong-kong-actor-daniel-wu-employs-humour-scold-copycats-who-use-his-chinese-name?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的人工智能机器人表现出性别歧视，开发人员指出现实生活模型存在缺陷</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265824/chinas-ai-bots-show-gender-bias-developers-point-flawed-real-life-model?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265824/chinas-ai-bots-show-gender-bias-developers-point-flawed-real-life-model?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洗钱丑闻：新加坡研究如何处置被扣押的价值 22 亿美元的资产</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265891/money-laundering-scandal-singapore-looks-how-offload-seized-assets-worth-us22-billion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.08 14:08新加坡的鱼尾狮雕像。这个城市国家正在探索如何转移从洗钱者手中缴获的资产。图片：彭博社周五，在新加坡法庭上，因涉嫌参与该国最大洗钱案而被捕的最后一名嫌疑人认罪，为这起 30 亿新元（22 亿美元）的丑闻的下一步行动铺平了道路。这个城市国家现在必须决定如何处理被没收的大量资产，从豪华房产到可收藏的装饰熊和品牌手袋。此外，一些世界顶级财富管理公司的账户中还有数亿美元的本币和外币。据彭博社审阅的法庭文件显示，瑞士信贷（现归瑞银集团所有）和花旗集团持有迄今为止被定罪者的最大存款金额。其他涉案金额较大的银行包括新加坡三大银行——星展集团控股有限公司、华侨银行和大华银行。几十年来，新加坡一直采取措施吸引超级富豪，催生出金融业，使其成为最富有的国家之一。去年，警方出人意料地捣毁了网络赌博团伙，促使人们重新思考，因为有迹象表明，黑钱正在流入合法企业。以下是从洗钱者手中查获的主要物品：彭博汇编的法庭记录显示，这些中国出生的个人及其亲密伙伴以及他们控制的公司在十多家金融机构持有总计超过 3.7 亿新元的资金。然而，这还不是全部。新加坡顶级本地银行以及国际银行也发放了大量贷款，但这些贷款并未反映在被查获的资产中。例如，星展银行此前曾表示，其涉案金额约为 1 亿新元，主要来自房地产融资。与此同时，新加坡警方表示，另有 17 人正在接受调查，他们的资产已被扣押或冻结，但文件中没有包括这些人的资产。持有洗钱者资产的银行发言人——渣打银行、星展银行、瑞银、兴业银行、瑞士宝盛集团、马来亚银行、LGT 银行和联昌国际集团均拒绝置评。华侨银行还拥有一家私人银行——新加坡银行，该行表示，除了过去对此案的评论外，没有其他补充。花旗银行表示，它致力于确保其员工了解与洗钱相关的新风险和潜在问题，以便更好地告知客户。大华银行表示，其对洗钱风险保持警惕，并不断确保其尽职调查检查的严密性。汇丰控股有限公司、中国工商银行有限公司和大华继显控股有限公司均未回应置评请求。当局的待办事项清单上还有如何处理从洗钱者手中没收的数十处房产。这些房产包括百年老店屋、黄金办公空间和圣淘沙岛上的洋房。圣淘沙是新加坡许多超级富豪的家园。由于对外国买家征收高额税款和高利率，新加坡的豪宅市场陷入低迷，这让任务变得更加复杂。银行早期出售这些资产的尝试并不总是成功的。例如，华侨银行曾两次试图拍卖一栋被没收的洋房。上个月，最新一次拍卖的标价为 2650 万新元，但无人出价。这还不包括洗钱者不得不放弃的其他好东西。其中一人持有超过 726 瓶酒，而洗钱者总共拿走了从麦卡伦威士忌到贵州茅台等高档品牌的酒。他们持有数百万的加密货币、爱马仕和香奈儿等顶级品牌的包包、百达翡丽手表，以及法拉利和劳斯莱斯等豪华汽车。此外，还有被称为 BE@RBRICKs 的收藏品雕像、高尔夫俱乐部会员资格和价值 13,333 美元的 Daniel Arsham x Dior Eroded Basketball 雕塑。尽管当局已承诺拍卖这些资产，但他们必须把握好时机，以免市场泛滥。如果不立即出售，也会花钱。截至 3 月份，新加坡已花费超过 64 万新元用于维护被扣押的资产。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265891/money-laundering-scandal-singapore-looks-how-offload-seized-assets-worth-us22-billion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国大选：通胀高企 保守党在大本营萨里面临失败</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265890/uk-election-conservatives-stare-defeat-even-stronghold-surrey-amid-high-inflation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.08 13:366 月 7 日，英国首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) (右) 在访问英格兰西南部的梅尔克舍姆镇足球俱乐部期间迎接当地候选人米歇尔·多内兰 (Michelle Donelan)。照片：法新社即使是在英国保守党的历史大本营萨里，选民们也倾向于在 7 月 4 日的大选中给反对党一个机会，称历届政府都“把事情搞砸了”。萨里拥有美丽的石头戈德尔明是英格兰东南部一个典型的富裕乡村小镇，镇上房屋林立，窗台花箱林立，主干道两旁林立着小商店，距离伦敦约一小时火车车程。该镇 2 万名居民中，许多人都是退休人员，出身富裕，一直向位于威斯敏斯特的英国议会派出一名保守党议员。现任财政部长杰里米·亨特自 2005 年以来一直在该选区任职，但现在他是面临失去席位威胁的最知名保守党人之一，民意调查显示，中间派自由民主党可能会胜出。亨特的失败将对保守党造成一场政治地震，保守党在英国历史上动荡的时期有过五任首相，包括脱欧、新冠疫情以及最近高通胀导致的生活成本危机。“我通常相当右翼，但这次说实话，我不知道该怎么做，”保守党议员克劳德特·福雷斯特 (Claudette Forrester) 说。 61 岁的前金融员工在镇上的主要街道上说道。福雷斯特现在要照顾她残疾的女儿，她对保守党执政 14 年感到失望。“我觉得他们不知道普通人的生活是怎样的。当你去购物时，你必须精打细算，因为食物太贵了，”她说。“我们需要改变，我们需要改进，”70 岁的退休人员、前国民健康服务 (NHS) 工作人员伊恩表示同意。他说他将投票给中左翼的工党，民意调查预测该党将在全国范围内赢得绝大多数席位。“我希望现任保守党政府下台。他们对这个国家做了可怕的事情，”他在高档超市连锁店 Waitrose 的一家分店外说道。他列举了国家资助的 NHS 所面临的困境，目前 NHS 的候诊名单已经达到创纪录的水平，以及其对疫情的处理方式。萨里郡戈德尔明镇中心。照片：EPA-EFE其他选民也表示，NHS 的状况是一个主要问题，还有鲍里斯·约翰逊政府的丑闻，比如封锁期间在唐宁街举行的派对。大多数不满的选民表示，他们将投票给自由民主党人保罗·福洛斯，他是一位在全国范围内不为人知的当地人物。“我认为这个地区在价值观方面实际上并没有发生太大变化……这是一个进步的地区，”福洛斯在最近的《卫报》播客中说道。“改变的是杰里米 [亨特]，改变的是保守党。”它“已经移动，显著向右移动，像这样一个温和进步地区的人们感到被那个群体抛弃了，”福洛斯补充道。和萨里的其他地方一样，戈德尔明也投票反对英国脱欧。就连 54 岁的退休人员、忠诚的保守党选民查理·克劳福德也表示最近几届政府“把事情搞砸了”，“浪费了机会”。“人们已经厌倦了保守党，”他说，但他仍将在 7 月 4 日投票给他们，部分原因是亨特，他称亨特为“全国人物”和“党内的潜在领袖”。亨特是保守党中间派，曾在 2019 年竞选党魁，但输给了约翰逊。尽管该党不受欢迎，但他在当地仍然受到尊重，甚至在自己的阵营之外也是如此。“这将是一场非常大的战斗，”亨特最近在加强挨家挨户的拉票工作时承认。其他资深党员，如国防部长格兰特·沙普斯和部长彭妮·莫当特，也面临着类似的连任之战，工党数月来在全国民意调查中一直保持巨大领先优势。其他中间派，如同样在萨里任职的迈克尔·戈夫和前首相特雷莎·梅已决定不参选，这引发了人们对该党在失败似乎不可避免的情况下将走向何方的质疑。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265890/uk-election-conservatives-stare-defeat-even-stronghold-surrey-amid-high-inflation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“东方崛起，西方衰落”是中国流行的观点，但香港大亨呼吁谨慎</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265889/rising-east-declining-west-popular-view-china-hong-kong-tycoon-urges-caution?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.08 13:10“美国可能走向孤立主义，但这并不意味着美国正在衰落，”恒隆地产名誉主席陈启宗周三在香港表示。图片来源：彭博社香港一位商界大亨表示，中国应该保持冷静，评估自己的优势和劣势，以应对地缘政治变化和与美国的竞争。恒隆地产荣誉主席、亚洲协会香港中心主席陈启宗表示，美国已显露出退回到孤立主义的迹象。他补充说，美国正在“与自己作战”，国内政治内斗不断，特朗普明年可能重返白宫也存在不确定性。然而，“美国可能走向孤立主义这一事实并不意味着美国正在衰落。 “绝对不是，”陈冯富珍在周五于北京举行的全球化智库举办的一场活动上表示。他表示，美国在科研能力、科技实力和创业精神方面仍然占据主导地位，而且实力雄厚，资本市场强大，经济富有弹性。“现在我们国家 [中国] 很多人都在谈论东方崛起、西方衰落。我想说，说话要谨慎，”他说。近年来，随着中国对自己的崛起越来越有信心，人们开始用“东方崛起、西方衰落”来形容北京对后疫情世界的看法。但一些专家对这种说法提出警告，称随着与美国的竞争不断升级，中国仍面临阻力。中国已加大力度挽救陷入困境的房地产行业，并将其对整体经济的拖累降至最低。中国正试图振兴私营企业，这是创造就业和创新的支柱，并引导以高附加值和先进制造业为基础的增长。中国与美国和欧盟（中国三大贸易伙伴中的两个）关系恶化也带来了额外的不确定性。清华大学经济学教授李稻葵在同一场活动中表示，高层领导人可能会推出“大”政策来治愈经济阵痛并推动增长。中国正试图挽救陷入困境的房地产行业，并将其对经济增长的拖累降至最低。经济。图片：法新社中共精英将于7月召开三中全会，这是一个重要的政治事件，将制定未来5到10年的经济和改革战略，对于北京成为经济、技术和军事超级大国的宏伟计划具有决定性作用。清华大学中国经济实践与思想学术研究中心主任李克强表示，目前的经济增长低于5.7%至5.8%的潜在增长水平。他表示，需要采取措施解决房地产困境，政府需要找到激励措施，让地方政府从生产转向消费。陈冯富珍警告不要对全球经济和地缘政治形势过于乐观，并建议需要采取预防措施。“世界正处于一个相当具有挑战性的境地，我们最好为连锁变化做好准备，”他说。“我觉得未来10年将是历史上最重要的10年，但我认为，在未来的10年里，这将是最重要的10年。” ”他说道。陈冯富珍还表示，中美冲突不会有赢家，但双方都有可能输。“如果不输，就等着对方出拳，这就是他们在玩的可悲游戏。我个人的看法是，问题不在于你能打出多少拳，而在于你能承受多少拳，”他说道。陈冯富珍自称是一名国际主义者，他希望看到美国和中国和平共处。“但如果一方不愿意，我们也无能为力，尤其是当一方更强大、更有力的时候。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265889/rising-east-declining-west-popular-view-china-hong-kong-tycoon-urges-caution?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国被警告要为比平均温度更高的夏季做好准备</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3265817/china-warned-prepare-hotter-average-summer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.08 12:00去年北京热浪来袭，一名儿童在喷泉中降温。图片来源：路透社今年夏天，中国气温高于平均水平，预报员警告称，需要做好准备，应对干旱和电力短缺的威胁。一些地区可能会出现极端高温，但预计总体情况不会像 2022 年那么严重，当时中国遭遇了有记录以来最严重的热浪，异常高温持续了 70 多天。国家气候中心首席预报员郑志海本周早些时候对中国新闻社表示：“预计全国大部分地区的气温将高于往年同期的平均水平，高温天数将增加。”郑志海表示，两年前夏季长江流域持续的酷热天气和干旱是由于多种因素造成的异常。他补充说，今年在较长时间内出现类似极端气温的可能性很小。不过，他说，仍然需要做好前期工作和适当灌溉，防止旱灾，并确保在夏季空调需求最高的高峰期能够继续供电。中国气象数据服务中心将最高气温超过 35 摄氏度（95 华氏度）的任何一天定义为“高温日”，连续三天后将正式进入热浪期。科学家警告说，由于人类活动加剧的全球变暖，极端热浪、强降雨和干旱的可能性很高，海平面上升加快，海冰和冰川快速融化。过去一个月，南亚和东南亚大片地区遭受了持续性热浪的侵袭。在印度，首都新德里和附近的拉贾斯坦邦的气温都超过了 50 摄氏度 (122 华氏度)，仅在过去一周就有 50 多人死于中暑，电力供应也面临巨大压力。邻国巴基斯坦的气温也超过了 50 摄氏度，其他受影响的国家包括泰国，那里的农民也受到了严重的打击，包括榴莲种植者——榴莲是一种以辛辣著称、在中国很受欢迎的水果。科学家警告说，今年的气温可能会比2023 年。照片：法新社世界气象组织 (WMO) 警告称，今年的气温可能比去年更热。该警告是周三发布的一份报告的一部分，该报告称，到 2028 年，全球气温可能至少暂时比工业化前水平上升 1.5 摄氏度，无法实现 2015 年《巴黎协定》设定的目标。除了中国内地，香港今年夏天的气温也预计将高于正常水平。“预计香港将因拉尼娜现象而出现一些降温，但这将被全球整体变暖趋势所掩盖，”香港气象学会发言人梁永武表示。世界气象组织表示，给太平洋带来异常温暖海水的厄尔尼诺现象正在减弱并转变为相反的现象拉尼娜现象。这意味着今年下半年赤道中、东太平洋海面温度将大范围降温，给沿海地区带来凉爽天气和降水增多。“厄尔尼诺正在向ENSO中性态过渡，随后预计会发展为拉尼娜现象，所以现在拉尼娜的影响可能还不是很明显，”他说。ENSO中性态是厄尔尼诺-南方涛动的简称，是指没有强厄尔尼诺或拉尼娜事件的正常状态。中国地质大学教授任国宇表示，5月底6月初，南亚地区出现副热带高压，云量减少，降水减少，气温上升。国家气候中心研究员任国宇在接受中新社采访时表示，今年从伊朗到南亚的副热带高压特别强。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3265817/china-warned-prepare-hotter-average-summer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丑闻缠身的香港寄宿学校关闭将影响 10 名学生和 8 名教师：当局</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265888/scandal-hit-hong-kong-boarding-school-closure-affect-10-students-8-teachers-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265888/scandal-hit-hong-kong-boarding-school-closure-affect-10-students-8-teachers-authorities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚与西方、新加坡的军事演习凸显其对南海的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265773/malaysias-military-drills-west-singapore-spotlight-its-south-china-sea-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265773/malaysias-military-drills-west-singapore-spotlight-its-south-china-sea-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 04:25:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SQ321 航班颠簸导致更多新加坡人因恐惧症寻求治疗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265887/sq321-turbulence-prompts-more-people-singapore-seek-treatment-fear-flying?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265887/sq321-turbulence-prompts-more-people-singapore-seek-treatment-fear-flying?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 04:25:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>披头士乐队在香港：英国传奇摇滚乐队 1964 年的到访——来自《南华早报》档案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265563/beatles-hong-kong-legendary-uk-rock-bands-visit-1964-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265563/beatles-hong-kong-legendary-uk-rock-bands-visit-1964-scmp-archive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>绿色氢能：中国、美国还是欧盟将主导全球清洁能源竞赛？</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3265745/green-hydrogen-will-china-us-or-eu-dominate-global-clean-energy-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3265745/green-hydrogen-will-china-us-or-eu-dominate-global-clean-energy-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 02:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前司法部长称两名英国法官离职不会影响香港最高法院的独立性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265873/exit-2-uk-judges-wont-affect-top-hong-kong-courts-independence-ex-justice-chief-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265873/exit-2-uk-judges-wont-affect-top-hong-kong-courts-independence-ex-justice-chief-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 02:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人口不断减少的日本想通过财务诱惑来生更多的孩子——夫妻们会接受吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3265830/shrinking-japan-wants-more-babies-dangling-financial-carrots-will-couples-bite?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3265830/shrinking-japan-wants-more-babies-dangling-financial-carrots-will-couples-bite?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 02:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>