<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 09:16:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港Bourese的2024年利润上涨10％，达到股票交易的记录，IPO</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3300317/hong-kong-bourse-operator-hkex-reports-record-annual-profit-surging-turnover-ipos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 12:24     香港交换和清算（HKEX）经营亚洲的第三大股票交易所报告，在9月开始的较高市场营业额和新列表中的新列表中的每年利润创下了新上市的利润，           2024年的净利润增长了10％的股票，即1.7亿美元，或1.7亿美元，$ 1.7亿美元，HK $ 1.7亿美元，HK $ 1.7亿美元，$ 1.7在周四提交的证券交易所文件中，超过了2021年的125亿港元的纪录。它也比市场期望获得的129.4亿港元的预期。  hkex拟议中的第二份临时股息为每股4.90 hk $ 4.90支付，将总额达到9.26元，并持续了202 $8。  在2024年最后三个月的利润占收入的90％跃升了46％，达到37.8亿港元，超过了37亿港元的市场估计。该集团受益于9月从利率开始下降的股票市场集会，中国宣布了刺激措施，以支持经济并提高股票和房地产价格。    HKEX首席执行官Bonnie Chan表示，去年下半年市场集会帮助Hkex报告了其有史以来最高的年收入和利润。照片：Nora tam    “ Hkex在2024年取得了重大战略进步，并实施了关键举措来增强其市场微观结构和上市特许经营权，首席执行官Bonnie Chan Yiting在去年3月3月的Helm in nicolas Aguzin in in nicolas Aguzin in the Nicolas Aguzin in in nicolas Aguzin in in/P. P.她补充说，孔作为国际金融中心领先的地位，以及在第三和第四季度集会的市场，帮助Hkex报告了其有史以来最高的年收入和利润。 2024年，营业额上升了26％，达到1318亿港元，市场在10月8日享有最繁忙的一天，流动率飙升至6207亿港元。 The higher turnover boosted trading fee income by 24 per cent, the results showed.The Stock Connect scheme turnover also hit a record high last year, generating HK$2.7 billion of income for HKEX.The surge in turnover came amid a rally triggered by the first US interest-rate cut in four years in September, followed by Beijing’s stimulus package in the same month.去年，Hang Seng Index上升了18％，技术股票的集会将基准指数提高了今年的另外21％。   一种改善的市场情绪吸引了更多的股份清单，这增加了Hkex的费用收入。公司于2024年从首次公共产品（IPO）筹集了880亿港元的收益，比去年同期增加了89％。 MIDEA Group在9月的356亿港元是2024年全球第二大IPO。 同时，Hkex预订了去年全球股票和债券控股投资组合的净投资收益17亿港元的净投资增长17亿港元，平均在2023年享受1223年的年份中的12亿荷兰盾。去年，尽管股票期权合同削减了18％，达到每天720,000。 股票交易所还处理了创纪录的416亿元人民币（57.3亿美元）的交易（57.3亿美元），通过债券连接，通过债券连接，从债券连接增加了4％的人，这是一年以前的20225年，我们的纽约投资者的元素增加了4％。我非常乐观地，我将继续共同努力，以加强香港作为领先的国际金融中心的角色。 “技术企业渠道”，以帮助专业技术和生物技术公司，尤其是在中国大陆上市的公司，在香港寻求上市。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3300317/hong-kong-bourse-operator-hkex-reports-record-annual-profit-surging-turnover-ipos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾的Teodoro发出“唤醒电话”，以实现东盟统一的“抵抗胁迫”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300358/philippines-teodoro-issues-wake-call-asean-unity-resist-coercion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300358/philippines-teodoro-issues-wake-call-asean-unity-resist-coercion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本的出生降至1899年以来的最低水平，因为生育危机恶化</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3300355/japans-births-fall-lowest-level-1899-fertility-crisis-worsens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 15:42     日本的出生人数跌至另一个创纪录的低点，强调了如何承担如何承担衰老社会的社会保障成本的日益增长的挑战，而衰老的社会已经成为纳税工人的不断减少。    2024年的新生儿数量偏离了5％的新生儿，偏离了720年的新生儿。日本卫生部在周四发布的初步人口数据。该读物是自1899年开始以来的最低计算。 死亡人数增长了1.8％，达到同一时期的高162万，导致了总人口的年度最大下降。   全国范围内的持续下降增加了一位已经达到最高债务的政府债务，这增加了债务率最高的债务。根据国际货币基金组织的一份报告，日本的公共债务今年将占今年国内生产总值的232.7％。 它也是全球趋势扩大的一部分。去年九年来，韩国的生育率高于去年，但0.75的生育率远低于维持人口所需的速度。法国的分娩下降在2023年加速到半个世纪的最快速度，而中国的人口连续三年下降了。 减少工人意味着减少政府保险箱的税收收入，同时向应对员工短缺的企业施加压力。 自1995年以来的工资率在1995年以来，其工资市场均相对较高，   。失业率为2.4％，是经合组织国家中最低的，在近四年中一直保持在3％以下。根据Teikokoku数据库数据的一项调查，到2040年，日本预计将面临1100万人的劳动力短缺。在四月份开始的财政年度，政府已为社会保障分配了37.7万亿日元（2530亿美元），在过去十年中，近20％的增长了。 日本的养老金制度也承受着压力，贡献者较少，收件人更少。在过去的二十年中，根据福利部的说法，收入的人数减少了300万，而接收者的数量增加了近40％。     尽管最近政府努力，但出生的持续下降部分反映了年轻一代的不愿育有孩子。总理Shigeru Ishiba在其前任倡议的基础上促进了3.6万亿日元的育儿政策计划，其中包括对预期父母的支持和对育儿工人的工作条件的改善。 尽管越来越多的票房，但人口却差不多，远远超过了全国人口和社会安全研究所对2024年的主要现状预测。政府支持的研究所预计该年度有779,000个出生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3300355/japans-births-fall-lowest-level-1899-fertility-crisis-worsens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰FM在北京遇到了中国的王Yi，提高了PLA Live-Fire Drivers</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300336/new-zealand-fm-meets-chinas-wang-yi-beijing-raises-pla-live-fire-drills?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 15:00     中国和新西兰应成为相互信任的伙伴，并通过建设性的对话解决一些具体差异，外交大臣王伊在周三在北京的一次会议上告诉他的同伴温斯顿·彼得斯。中国外交部的读数。他说， 他说，北京没有事先对现场直播的海军演习进行充分注意，称这是中国和新西兰之间特殊关系的失败，该关系始于2008年，签署了自由贸易协定。 2023。 “我们记录了我们的关注，并期望将来有更好的警告，”彼得斯对记者说，并补充说，王“在讨论中引起了我们的关注”。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2025/02/02/27/4923796a-ab85-40f1-40f1-93d7-93d7-664d664d64d64d64d6e546e1f_3e7dam smll slym = &lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;&gt;中国外交大臣王伊（右第二），并在周三在北京举行的双边会议上访问新西兰外交大臣温斯顿·彼得斯（左第二）。照片：AP    彼得斯还对中国与库克群岛之间签署的交易和协议表示担忧，一个与新西兰建立了宪法关系的国家，包括在探索和研究海底矿物研究方面的合作和研究。彼得斯在一份声明中说。由新西兰和库克群岛在2001年签署的一百个百年宣言，使当事各方“定期就国防和安全问题进行咨询”。 根据外交部的读书，王说，中国尊重新西兰和太平洋岛国与太平洋岛屿国家之间的传统关系。 部门。他对亚洲和中东的旅行将包括在阿拉伯联合酋长国，沙特阿拉伯，蒙古和韩国的停留。 惠灵顿和北京与贸易关系有牢固的贸易关系 - 中国一直是新西兰是2017年以来最大的贸易伙伴，自2017年以来，双边贸易销量和双边贸易量大约是380亿美元的纽约市，   。人们对中国在太平洋岛屿上的影响不断增长表示关注，这两个国家都认为在战略上很重要。 New Zealand advocates for maintaining the Pacific as a “free and open” region.Meanwhile, Beijing is concerned about Wellington’s potential involvement in Pillar 2 of the Aukus security pact between Australia, Britain and the US, which focuses on cutting-edge defence technology such as artificial intelligence and hypersonic missiles.Peters told reporters that China did not raise the issue at all during the会议。 还讨论了未来的贸易机会，中国可能进入CPTPP贸易协定，基于负面列表方法的服务谈判以及乌克兰和加沙的情况。          rsss： target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300336/new-zealand-fm-meets-chinas-wang-yi-beijing-raises-pla-live-fire-drills?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>释放了迫切回家的缅甸骗局工人：“我终于可以逃脱这个地狱”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300339/freed-myanmar-scam-workers-desperate-go-home-i-can-finally-escape-hell?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300339/freed-myanmar-scam-workers-desperate-go-home-i-can-finally-escape-hell?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“如此极端”：中国家用电器女王需要餐厅用她的品牌代替空气骗局</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3299977/so-extreme-china-home-appliance-queen-demands-eatery-replace-air-con-her-brand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 14:00    Dong Mingzhu，被称为中国家用电器皇后，他坚持认为一家餐厅将其空调从她的品牌中换成一家空调，引发了争议。照片：SCMP复合/Shutterstock/Weibo   女商人Dong Mingzhu（被称为中国最富有的女性之一）在最近的一次采访中透露，她曾经在她坚持使用空调的餐厅代替了她的公司时，发现这不是来自她的公司，这是     dong是Gree Electric的主席，并被公认为中国家用电器皇后，他在中国北部的Anhui省的一家餐厅里讲述了她的经历。 在私人房间用餐时，她在私人房间用餐时，她没有被Gree制造，并提出了餐馆的餐厅所有者，问：由于Gree是如此的好，为什么您不使用它？但是，Dong坚持要求所有者立即替换它，并宣称：“您必须替换它；否则，我将永远不会回到这里。”      她甚至向所有者展示了所有者在手机上的产品页面，要求他扫描QR码并就在那时和那里完成购买。在公司的分销商中，她注意到另一位非机票空调，并立即要求每个人都离开。 “让我们走吧，不要在这里吃饭。看看墙上的东西。你希望我在这里吃饭吗？她说。她的职业生涯始于1984年失去丈夫后，从事销售员的职业生涯，独立地抚养了她的孩子。 通过辛勤工作，她升任了希腊电气的主席，将公司转变为世界上最大的住宅空调制造商之一。    最近，Gree推出了一个名为Dong Mingzhu Healthy Home的新战略品牌，以此名称重新品牌了几家零售店。 Photo: Weibo/Dong MingzhuRecently, Gree introduced a new strategic brand, Dong Mingzhu Healthy Home, rebranding several retail stores under this title, which some perceive as positioning her personal brand as the company’s identity.Dong’s interview has provoked significant backlash online.One critic remarked: “How would you甚至知道他们提前在餐厅使用哪种品牌的空调？您打电话给他们确认吗？那不是过多吗？好的产品应该足够；不必那么极端。 Dong姐妹不应该对此反思吗？” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3299977/so-extreme-china-home-appliance-queen-demands-eatery-replace-air-con-her-brand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在中国的“两个会议”上会有什么期望，以及为什么今年有些不同</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3300324/what-expect-chinas-two-sessions-and-why-year-bit-different?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3300324/what-expect-chinas-two-sessions-and-why-year-bit-different?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管不足，对香港增长至关重要的大型投资</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300328/investing-megaprojects-crucial-hong-kongs-growth-despite-deficits-paul-chan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300328/investing-megaprojects-crucial-hong-kongs-growth-despite-deficits-paul-chan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>骗局Kingpin持有中国，土耳其护照，在马来西亚购买了8公寓：警察</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300323/scam-kingpin-holds-china-turkey-passports-bought-8-condos-malaysia-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 12:55   马来西亚警察已经砸碎了一个在吉隆坡公寓运营的国际骗局戒指。照片：AFP   据马来西亚警察称，中国国民因领导国际骗局联合组织而被捕。护照。我们正在调查他在其他国家的犯罪。他补充说，将与参与交易的房地产公司和代理商联系。 international scam syndicate targeting online gamers from China in an operation at its call centres loca­ted at eight condominium units in Kuala Lumpur.A total of 14 people, including the mastermind, were arrested.A large amount of cash and various items, including luxury vehicles, mobile phones and branded bags worth nearly 12 million ringgit, were seized.The syndicate was said to have     拉姆利（Ramli）表示，使用公寓作为呼叫中心并不是新事物，因为它们的严格安全性，隐私和良好的互联网连接以及其他因素。如果您注意到任何可疑活动，请尽快提醒警察。集团。在这种情况下，我们认为需要一个更严格的程序来确保租用之前的所有所有者练习“ kyc”（了解您的客户）。 “不知道在租用房屋发生的犯罪活动的借口将不接受。 首先发表了这个故事。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300323/scam-kingpin-holds-china-turkey-passports-bought-8-condos-malaysia-police?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京是否会帮助特朗普挑战中国在稀土上的束缚？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3300318/will-putin-help-trump-challenge-chinas-stranglehold-rare-earths?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3300318/will-putin-help-trump-challenge-chinas-stranglehold-rare-earths?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>事故发生后的爱，婚姻截止日期计划，玛莎拉蒂滚滚游戏：5个流行故事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3300164/love-after-accident-marriage-deadline-plan-maserati-ring-toss-game-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 12:30   一对中国夫妇的生活在发生车祸后“相遇”后交织在一起。照片：SCMP Composite/Weibo   我们在过去七天的中国故事中选择了五个趋势，这引起了我们的读者的共鸣。如果您想查看我们的报告，请考虑。   中国的社交媒体对偶然性的故事感到震惊，这使一对夫妇和车祸在一起。当他们在2023年12月“互相见面”时，他是造成事故的汽车的驾驶员，她是受害者。      中国的一家公司放弃了一项计划，如果他们未能在特定的截止日期之前打结，他们就打开了单身和离婚的员工。照片：SCMP综合/Shutterstock    官员在发出通知后，在中国告诉中国的一家公司，如果他们在9月底之前保持单身，威胁要解雇其单身和离婚的员工。雇用1200多名员工的中国东部山东省的弦族化学集团宣布了一项政策，该政策发誓要在一月份提高公司的结婚率。     一个愤怒的母亲在男孩发脾气后用棍子在路边殴打儿子后，引发了在线育儿辩论。照片：SCMP复合/Douyin    中国的一名妇女在高速公路上停下了汽车击败她的小孩，因为他威胁要跳出车辆后无法承受他的不良行为。 2月中旬在河南省郑州发生的事件的视频片段在社交媒体上播放，并引发了有关育儿的激烈辩论。      中国的一个男子在一场折腾游戏中花了280美元，并赢得了235,000美元的玛莎拉蒂跑车。照片：SCMP复合/Shutterstock/QQ.com    一个中国男子，他花了2,000元人民币（280美元）玩滚蛋游戏，并赢得了一辆价值170万元人民币（235,000美元）的Maserati跑车，令人震惊。巨大的胜利是在中国北部河南省河南省的一个夜市上进行的，在那里，一个游戏摊位提供玛莎拉蒂作为Ring Tross Challenge的最高奖项，吸引了许多渴望的参与者尝试。           一位中国在线影响者，他一日躺在床上享受30万元人民币（41,000美元）的赚钱，后来躺在床上，后来被称为“硬钱”，这引起了严重的背景。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3300164/love-after-accident-marriage-deadline-plan-maserati-ring-toss-game-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国解散了世界上第一个高轨道雷达卫星的技术，让我们担心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3300083/china-declassifies-tech-worlds-first-high-orbit-radar-satellite-worrying-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 11:52   自2023年推出以来，雷达卫星Ludi Tance 4-01的第一张详细照片。轨道配备了“空间功率组合”系统，该系统在中间空间中合并了多个微波梁。图片：中国太空技术学院  经过18个月的眼睛保密，中国科学家揭示了世界上第一个地球同步轨道轨道孔（SAR）卫星背后的革命性技术2023年是有史以来发射的最高飞行监视卫星。根据高级工程师Ni Chong的说法，它不断从36,000公里（22,370英里）的高度监视亚太地区，远远高于美国遥感雷达卫星，该卫星位于低地轨道上，由高级工程师NI Chong领导，由中国太空技术学院（Castement of Space of Space System a Space System a Space Combination Ni Chong）领导。中间空间，两个对象之间。 NI在《中国太空科学与技术》上发表的一篇文章中说，这一壮举 - 让人联想到《星球大战》电影中的死亡之星，使其能够达到高稳定的雷达排放，可以穿透云覆盖和黑暗，同时保持相对较高的分辨率。地震监测，以改善预防灾难和反应。 It can also be used to help researchers in oceanography, meteorology, agriculture and forestry.However, the United States military remains wary about Beijing’s advancing satellite capabilities.Ludi can be coordinated with other powerful Chinese surveillance satellites to make a “qualitative leap” in tracking and targeting capabilities, according to Chief Master Sargeant Ronald Lerch, an美国太空部队领导下的太空系统司令部的情报专家，他于去年1月被美国太空新闻引用。  艺术家对Ludi Tance 4-01的印象，其天线阵列扩展了。图片：中国太空技术学院   美国军方认为它是“令人担忧的”，因为它使中国能够在战略性上重要的领域（例如印度太平洋地区）具有持久的视觉和雷达监测。该团队在文章中说，由于技术挑战，“它们都在今天的纸面上”。 “Only China makes it.”The disclosures by Ni and his team have, for the first time, confirmed numerous breakthroughs on sensitive, electronic warfare-related technology.For instance, the beam synthesis technology can seamlessly coordinate phased-array emitters across the 20-metre (65 feet) foldable antennas, according to the paper.A new stability control基于超精确陀螺仪和中国贝杜的机制以及美国GPS定位信号仍然以前所未有的精度保持天线对齐。 ，但根据团队的重视，真正的魔法在反向预测algorithm中。该团队写道：“它在数学上弥补了轨道曲率，这会模糊传统的SAR图像。研究人员。 “通过解密核心技术，中国向世界展示了电子战领域的较高方面。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3300083/china-declassifies-tech-worlds-first-high-orbit-radar-satellite-worrying-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么马来西亚的城市更新使种族紧张局势</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300316/why-urban-renewal-malaysia-has-stoked-racial-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 12:11   马来西亚人中有78％以上居住在吉隆坡等城市，是由工作机会和便利设施绘制的。照片：AFP   担心可怜的马来人会被一项法律所取代，以加快破败城市中心的发展，这激起了紧张局势，因为反对穆斯林马来党指责政府将绅士化用作烟熏的烟幕，以推出最脆弱的城市居民。    ，巴赫鲁（Bahru）的迅速发展导致了偶然的发展，使城市的口袋变成了不安全的，不安的贫民窟。 解决这个问题，解决该问题，政府计划在本年后期的城市恢复行动，将对统治地面为基础，该公司将占据了Dials的法律范围。当局说，这种努力通常被一些居民拒绝所阻碍。 但是，反对党议员已经向后推迟，将其描述为政府夺取房屋并消除国家最贫穷的城市马来人的工具，以对开发人员，他们经常是族裔中国人。必须停止。 在星期二领导电话，PAS副局长哈菲兹·萨布里（Hafez Sabri）辩称，被压迫的马来人的法案“以城市更新为名”。在一个多元文化国家中的问题仍然受到归属，经济优先和信仰的紧张局势 - 穆斯林马​​来人是多数族裔。      虽然马来西亚的3400万人口中有60％以上的60％以上，城市中心历史上都受到中国族裔社区的统治，其中许多人的根源追溯到那里的祖先，他们在那里建立了贸易业务的祖先。  独立的立法者赛义德·萨迪克·萨迪克·赛义德·阿卜杜勒·拉赫曼（Syed Syed Abdul Rahman），使许多马来人感到不舒服。赛义德·萨迪克（Syed Saddiq）在2月18日告诉议会。   &lt; ＃999;“&gt;在吉隆坡的背景中，有一个带石油双子塔的食物摊位。照片：Epa-efe    安瓦尔说，政府不能允许城市居民生活在旧，破旧和不安全的房屋中，而城市其他地区则经历了快速发展。 他引用了吉隆坡的主要大道沿着吉利亚·卢普尔（Kuala lumpur）的大道，jalan to rede rede rede rede rede rede rede rede rede rede rede rede to rede rede to in    尽管有99％的其他利益相关者同意。 Anwar asked.Under the proposed law, redevelopment would only require approval from 80 per cent of residents for properties less than 30 years old, 75 per cent for those older than 30 years and 51 per cent for derelict or abandoned buildings.Taxi driver Rahim Hitam, whose family has lived for generations in one such urban village – Kampong Baru in Kuala Lumpur – welcomed the bill as解决发展长期僵局的一种方法。 “这里的某些属性在标题上有数十个名称。 Rahim本周在亚洲说： 他破旧的祖先房屋，俯瞰着石油公司双子塔，就是这样的例子。 “每个人都离开了。没有人愿意住在这里或修理东西，但他们不会放手。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300316/why-urban-renewal-malaysia-has-stoked-racial-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流产的机场着陆点增加了美国的一系列航空事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300309/aborted-airport-landings-add-series-aviation-incidents-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 11:26     一架美国航空飞机在罗纳德·里根·华盛顿国家机场（Ronald Reagan Washington National Airport）登陆，以避免在同一条跑道上登上另一架飞机，这是最近几周内令人震惊的美国航空事件中的最新飞机。       飞机由空中交通中的飞机命令，以确保“在周二上市”以上的言论，以确保在星期二早晨进行一次介绍，以确保一定的言论。可以由飞行员或控制器要求的机动重新设置飞机以进行另一种着陆途径。 事件发生后不到两个小时，在华盛顿事件发生后，芝加哥中西部国际机场的一架西南航空飞机狭窄地避免了一场可能的较小的商业飞机的碰撞，这使美国航空公司交叉。 “绕行不是一个异常的飞行动作，几乎每天都可以在国家空域系统中发生。”   越过较小的喷气式飞机越过芝加哥的跑道，该飞机将在周二使用。照片：通过YouTube直播流动时间   航空专家说，由于各种原因，从恶劣的天气到在跑道上行走的鹿行走，这这些演习并不完全罕见。如果飞机在进近的距离上仍然足够高，飞行员可以执行行动，而无需从乘客通知乘客。 “这并不总是因为（飞机）准备击中某人。”  乔斯林指出了FAA的最新数据。根据FAA最近的一份报告，在2023年，该国30个繁忙的机场每1000人中有近4个涉及巡回赛。在上下文中，FAA每天处理约45,000次飞行。在两架飞机上。 与儿童患者，她的母亲和其他四人在1月31日坠毁的医疗运输喷气机陷入了费城社区。这次坠机造成了7人丧生，其中包括所有上乘的人，并炸死了19人。    2月17日，当三角洲的飞行飞机翻转并降落在多伦多的皮尔逊机场时。                       FAA工人本月早些时候，运输部表示，它正在争取亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk）及其政府效率部（DOGE）的帮助，以使空中交通管制系统现代化 - 这项巨大的承诺是，官员们一直在努力解决多年的官员一直在努力解决。   在西南航空事件中停止了私人驾驶指示，私人驾驶员的行驶范围是私人驾驶行动，私人驾驶行动的运行方式，私人驾驶行动的运行方式，这是私人驾驶的行动。全国运输安全委员会主席詹妮弗·霍格尼（Jennifer Homendy）在周三的一次采访中对福克斯新闻说。她说，NTSB必须在得出最终结论之前进行调查。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300309/aborted-airport-landings-add-series-aviation-incidents-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港预算2025：从AI到篮球投注您需要了解的一切</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300296/hong-kong-budget-2025-everything-you-need-know-ai-basketball-betting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.27 10:54     我们已经从香港预算2025-26的报道中汇总了故事，以帮助您保持知情。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。           保罗·陈（Paul Chan）说，增加机场出发税的收入将增加16亿港元。照片：Elson li           香港正在缩减其运输补贴，以帮助平衡政府的书籍。照片：果冻TSE             当前的过度供应将需要七到十年的时间才能消化。照片：Sam Tsang       ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300296/hong-kong-budget-2025-everything-you-need-know-ai-basketball-betting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>