<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Apr 2025 21:15:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普对第三任期的竞标如何挑战乔治·华盛顿的遗产美国宪法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304793/how-trumps-bid-third-term-challenges-george-washingtons-legacy-us-constitution?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304793/how-trumps-bid-third-term-challenges-george-washingtons-legacy-us-constitution?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 - 美国峰会希望随着特朗普的关税，台湾的关税，颠覆：分析师</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304801/china-us-summit-hopes-fade-trump-20-goes-hard-tariffs-taiwan-and-upending-detente-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304801/china-us-summit-hopes-fade-trump-20-goes-hard-tariffs-taiwan-and-upending-detente-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港迪士尼乐园赠送200,000张慈善机构的门票</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304810/hong-kong-disneyland-give-away-200000-tickets-charities-ngos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.01 23:41    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;注册的非政府组织和慈善组织被邀请在主题公园的官方网站上提交申请，直到4月30日至4月30日。照片：Edmond So     diver of Thewim themity Park of Tobility Park of Tobility Park of Tobility Park。每年发放的门票将使接收者能够在今年7月1日至2026年6月30日之间访问一次。 注册的非政府组织和慈善组织被邀请在主题公园的官方网站上提交申请，直到4月30日。 。和价值365港元的餐点。 香港迪斯尼乐园还宣布，它将在4月17日举办20周年庆典的派对前活动，超过550位客人参加，包括迪士尼的粉丝，媒体代表和内容创造者，包括来自中国大陆，泰国，日本和新加坡竞赛的主要市场。同时，有史以来最大的游行。区域。 在周二的立法委员会的经济发展小组会议上发表讲话，她指出，鉴于政府当前的财务状况，发起重大的新旅游基础设施项目可能具有挑战性。在截至2024年9月30日的一年中，这一数字取决于上一个阶段的净亏损3.56亿港元，也标志着十年来首次获得盈利。 主题公园已将其贷款的60％以上偿还给了股东 - 香港政府和沃尔特迪斯尼 - 在2024年的第一季度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304810/hong-kong-disneyland-give-away-200000-tickets-charities-ngos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Luigi Mangione因在UnitedHealthcare首席执行官的谋杀谋杀而面临死刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304811/luigi-mangione-faces-death-penalty-premeditated-murder-unitedhealthcare-ceo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.01 23:46    Luigi Mangione是美国致命枪击事件首席执行官Brian Thompson的嫌疑人，于2024年12月19日在纽约被警方护送。 Photo: APUS Attorney General Pam Bondi said on Tuesday she had directed federal prosecutors to seek the death penalty against Luigi Mangione, the man accused of gunning down UnitedHealthcare CEO Brian Thompson outside a New York City hotel on December 4.Mangione, 26, faces separate federal and state murder charges for the killing, which rattled the business community while also镀锌健康保险评论家。联邦指控包括通过使用枪支谋杀罪，该枪支带来了死刑的可能性。该州指控对监狱中的生命进行了最大的惩罚。 检察官表示，这两个案件将在平行轨道上进行，该州的指控预计将首先进行审判。目前尚不清楚邦迪的死刑公告是否会改变案件的审判顺序。     “卢吉吉·曼吉安（Luigi Mangione）谋杀布莱恩·汤普森（Brian Thompson） - 一个无辜的男人和两个小孩的父亲 - 是一个预谋的，是一个又一个寒冷的麻烦，令人震惊的美国，邦迪说，”邦迪说。 “经过仔细的考虑，我指示联邦检察官在此案中寻求死刑，因为我们执行特朗普总统的议程以制止暴力犯罪并再次使美国再次安全。”  寻求评论的消息留给了曼吉昂人的律师发言人。  总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统在他的第一个任期结束时监督了前所未有的处决，他于1月20日签署了一份行政命令，该命令于1月20日上任，迫使司法部在联邦案件中寻求死刑。并在曼哈顿中城的一家酒店进行投资者会议时，在人行道上开枪。 曼吉安（Mangione）于12月9日在宾夕法尼亚州阿尔图纳（Altoona）的麦当劳（McDonald&#39;s）吃早餐时被捕。     Luigi Mangione，他是2024年12月在宾夕法尼亚州Altoona的麦当劳（McDonald&#39;s）致命枪击的嫌疑犯。当局说，他还携带一本笔记本，表达对健康保险行业，尤其​​是富裕的高管。意图“瓦克”保险公司首席执行官。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304811/luigi-mangione-faces-death-penalty-premeditated-murder-unitedhealthcare-ceo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京遇到了中国的王伊，“期待”五月欢迎习近平</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304808/putin-meets-chinas-wang-yi-looking-forward-welcome-xi-jinping-may?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304808/putin-meets-chinas-wang-yi-looking-forward-welcome-xi-jinping-may?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“ Jimmy Lai Way”：美国在香港贸易办公室的DC地址中致电纪念入狱大亨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304805/jimmy-lai-way-us-call-honour-jailed-tycoon-dc-address-hong-kong-trade-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304805/jimmy-lai-way-us-call-honour-jailed-tycoon-dc-address-hong-kong-trade-office?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>曼谷摩天大楼倒塌后，泰国的救援犬为悲伤的家庭提供了支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3304807/thailands-rescue-dogs-provide-support-grieving-families-after-bangkok-skyscraper-collapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.01 22:32   Thailand’s search and rescue dogs are taking on the role of emotional support animals for grieving relatives of victims of a Bangkok skyscraper flattened in a deadly earthquake.The 30-storey high-rise under construction collapsed in seconds on Friday when a magnitude 7.7 earthquake struck neighbouring Myanmar, with effects felt as far as the Thai  截至截至周二，有13人被认为是现场建筑工人 - 被宣布死亡，有9人受伤，仍有70多人被认为被埋葬在瓦砾中。 他们流泪的家庭在倒塌的现场等着，在倒塌的现场等着，希望通过救援者而陷入困境，并在救援者中闲逛。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/04/01/c68e8dd6-8b6-8b6d-4602-8e56-8e56-06-0f62fdee4f62fdee44444444cc0_ac7070f82.jpg &lt;&lt;&lt;” ＃999;“&gt;来自K9 USAR泰国的一只缅甸宠物Tuakek的移民工人，随着搜查和救援行动的强烈地震，搜查和救援行动仍在继续。照片：路透社   ，但是当他们看到金猎犬Lek和Safari（穿着官方搜索制服）的甲板上时，他们的脸照亮了。   几个犬类团队已被部署到包括11个狗的搜查中，包括他们在包括军事和警察在内的搜查中的搜查。    通常的容量在碎片中嗅出生命的迹象，也可以作为对受害者的朋友和亲戚的情感支持。   沿着泰国K9 USAR（城市搜救和救援）副局长Ktkot Chukaew（泰国城市搜救）的副总监，该犬类处理训练的犬类，他的团队说，他的团队从2023年的土地上提供了一定的新闻来源，这些新闻曾在20233年的土地上提供了一项灯，家庭。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/04/01/5d0dd5c9-c9-c80d-417e-bf64-bf64-bf64-bf64-bf64-bf64-bf64-bf64-bf64-bf64-bf64-bf64-bf645c7a9546b46b46b4_1a0a0a smll smll smll stram smll smll smly 泰国士兵和一只嗅探狗在2025年3月30日在泰国曼谷发生地震后倒塌的建筑物的搜索手术。照片：epa-epa-fe           ，那时他会感到焦虑的人，甚至不仅仅是在寻找受害者的焦虑，而且还不是在寻找受害者的短暂焦虑。在“。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3304807/thailands-rescue-dogs-provide-support-grieving-families-after-bangkok-skyscraper-collapse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港老年妇女失踪了5天</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304806/elderly-hong-kong-woman-missing-5-days-found-tai-po-bush?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.01 22:09   监视摄像机显示该名女子上周离开了她的邻居。图片：救援人员在失踪了五天后，在香港的一个农村地区发现了一名有健康问题的老年妇女的讲义  。 这位65岁的年轻人离开了她的公寓，她的公寓在周四在泰伊（Tai Po）的Wan tau房地产的Wan Hang House中，但在周四的临时任命是一名临时任命。     Security footage showed her leaving the building in a thin short-sleeved top, raising concerns about how she managed to survive over the past few days, especially as the weather had turned cold.Her son began searching for her and on Monday went to Wun Yiu Road, about 700 metres from their home, to ask if villagers had seen her.He discovered security footage capturing a woman who就像他的母亲一样。然后，他通知了警察。 在星期二早上，进行了大规模的搜查，涉及200多人，包括来自警察，消防服务和民事援助服务的数十名人员。   在Wun Yiu Road附近建立了一个临时指挥所，并搜索了山坡。政府飞行服务部还部署了一架直升机。 下午4.30左右，消防员发现失踪的妇女意识到了威尔逊步道（Wilson Trail）第8节附近的灌木丛。她的血糖水平很低，她脱水了。她在精神上也感到困惑，并且对自己的身体有瘀伤。最近几个月，筋膜炎是一种炎症，这引起了她的情绪困扰和害怕成为家庭的负担。 她表现出自杀倾向。在香港，您可以拨打18111以获取政府经营的心理健康支持热线。 您也可以致电samaritans或+852 2382 0000致电+852 2896 0000，以进行预防自杀服务。在美国，致电988或在988Lifeline.org上聊天988自杀与危机生命线。对于其他国家/地区的列表。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304806/elderly-hong-kong-woman-missing-5-days-found-tai-po-bush?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京将演习靠近台湾，科学家对中国的AI请求：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3304758/beijing-moves-drills-closer-taiwan-scientists-ai-plea-china-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.01 21:39   来自PLA Eastern Theatre Commands在周二发行的标题为“ Subdue Demons and vanquish Edils”的视频中，与台湾附近的军事演习相吻合。照片：东部剧院司令部  赶上SCMP当今一些最大的中国故事。 If you would like to see more of our reporting, please consider .The People’s Liberation Army launched joint exercises around Taiwan on Tuesday, marking Beijing’s latest warning to the island’s “separatist forces”.China and New Zealand have led the world’s first crewed expedition to the depths of the remote Puysegur沟渠在南塔斯曼海的地板上裂开，在一个里程碑任务中被誉为海洋探索的胜利。         中国应应对人工智能中“混乱投资”的风险，并在理论和哲学层面寻求突破，而不是根据中国领先的AI科学家和五个官方官方的prifcept                         星期一说，他们破坏了该半自主城市的“受保护权和自由”，并警告说，对中国官员的额外签证限制。         中国在过去十年中迅速增加了对研发的投资，帮助该国提高了全球创新联盟的桌面。照片：新华社   中国可能会在一系列新兴行业中引起轰动 - 从机器人技术到电动汽车 - 但中国官方的研究机构仅在其最新的全球创新联盟餐桌上排名第10。        干预与台湾有关的事务，说这样做会“遇到麻烦”。 His remarks – made at a press briefing on the sidelines of the annual National People’s Congress – reflect how important the Taiwan issue is to Beijing in its bilateral ties.A combination of poor diplomacy and deep mistrust among South China Sea claimant states could escalate tensions into a “crisis”, an expert has warned while urging more measures to protect “aggrieved”国家。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3304758/beijing-moves-drills-closer-taiwan-scientists-ai-plea-china-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾军事首席警告部队在台湾冲突中“开始计划”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3304803/philippine-military-chief-warns-troops-start-planning-event-taiwan-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3304803/philippine-military-chief-warns-troops-start-planning-event-taiwan-conflict?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普医疗保健削减以消除10,000个工作岗位，脱衣舞权，在麻疹爆发中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304798/trump-healthcare-cuts-eliminate-10000-jobs-strip-union-rights-amid-measles-outbreak?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.01 20:59   人们于3月29日对特斯拉首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk）和特朗普政府进行抗议。照片：美国大规模卫生和公共服务部（HHS）的AFP   雇员周二开始在一次重大大修中被解雇通知，预计最终将最终撤销10,000人。 The notices come just days after President Donald Trump moved to strip workers of their collective bargaining rights at HHS and other agencies throughout the government.Health Secretary Robert F. Kennedy Jnr’s announced a plan last week to remake HHS, which, through its agencies, is responsible for tracking health trends and disease outbreaks, conducting and funding medical research, monitoring the safety of food and medicine, and administering health insurance programmes for  该计划将巩固监督数十亿美元成瘾服务和社区卫生中心的机构，在全国各地的社区卫生中心，在一个名为“健康的美国政府”的新办公室下。   这些裁员预计有望缩小HHS的工作人员，将近四分之一的工作缩减为62,000个职位，而又有10,000名工作人员和10,000,000名工作者，这些职位又有了10,000份人。优惠。 华盛顿的民主党参议员帕蒂·默里（Patty Murray）预测，当自然灾害袭击或传染病（如持续的麻疹爆发，传播，传播）时，削减措施将产生后果。  美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的政府旨在削减10,000个卫生服务工作岗位。 Photo: AFP“They may as well be renaming it the Department of Disease because their plan is putting lives in serious jeopardy,” Murray said on Friday during a call with reporters.Beyond lay-offs at federal health agencies, cuts are beginning to happen at state and local health departments as a result of an HHS move last week to pull back more than US$11 billion in COVID-19与COVID相关的资金。地方和州卫生官员仍在评估影响，但是一些卫生部门已经确定了数百个由于资金损失而被取消的工作，“其中一些人一夜之间已经消失了，其中一些工作已经消失了，”县和城市卫生官员协会和城市卫生官员协会的首席执行官说，HHS的雇员是终结了8,000名，这是8,000名，这是8,000名，这是8,000名，这是8,000名员工。该部门的领导地位将针对人力资源，采购，金融和信息技术的职位。  肯尼迪在周四宣布重组的视频中批评他监督的部门是一个低效的“庞大的官僚主义”，宣布该部门宣布重组，并表示，该部门每年1.7亿美元的预算 Robert F. Kennedy，JNR在1月29日在华盛顿的确认听证会上作证。照片：Epa-efe      “我想向您保证，现在我们将更少做的事情，肯尼迪说。没有工会，但由于特朗普政府采取措施减少联邦劳动力，今年的利息急剧上升。亚特兰大大约有2,000名CDC员工属于美国政府雇员联盟当地议价股，数百名在本周加入的请愿书将被添加。 ，但在周四晚上，特朗普签署了一项执行命令，签署了一项行政命令，该命令将结束许多联邦机构的集体谈判，包括CDC和其他健康机构，包括Barg&gt;             ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304798/trump-healthcare-cuts-eliminate-10000-jobs-strip-union-rights-amid-measles-outbreak?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的中兴通讯名称Fang Rong担任AI Pivot的主席，收入下降</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3304789/chinas-zte-names-fang-rong-chairman-amid-ai-pivot-revenue-drop?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.01 21:00    &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&gt; ＃999;“&gt;总部位于深圳的中兴通讯预计，收入增长将在2025年恢复。照片：Shutterstock    中国电信设备巨头中兴公司（Veeteran Industrications Execument Corp）将资深行业执行官Fang命名为其新任主席，是其新的li Zixue，是基于Shenzhen的企业的重点，其始终是其集中的人造商品（AMERTIER）的焦点（一家人的企业），该公司的重点是AII MARTHINEMENCER（A）。 Business。  ZTE在香港和深圳上市，周一宣布了Fang的任命，因为Xu Ziyang继续担任公司首席执行官。 执行副总裁Wang Xiyu，Li Ying和Xie Junshi的研究和开发和开发，以及销售，以及销售，以及销售，以及销售，以及业务，财务，财务，财务和客户的销售 “世界正在进行AI驱动的工业革命，” Fang在一份声明中说。她指出，该公司正在转变为“连接性加计算”企业。  ZTE在香港的股票周二收于1.89％，至24.30港元。在深圳，该公司的股票收于34.44元。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/04/01/01/7c68-aaba-aaba-aaba-41db-ae999999999-fceadceadceadcceadc1d0_fc1d0_afc1d0_afd0_afd763eb.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jp colar &lt;&lt;&gt;被任命为中兴通讯董事长方隆。图片：上周的收益简报上的讲义   ，中兴管理公司表示，该公司预计收入增长将在今年恢复，因为它希望在“通信基础设施，计算电源基础架构，工业应用和AI设备”中“抓住机遇”。 2024年至1.213亿元（167亿美元）。 净利润下降了9.66％至84.2亿元人民币，而净利润不包括非凡的物品下降了16.49％，达到150亿元。由于5G网络开发的成熟，基础设施投资放缓，因此703.3亿元人民币。同时，区域市场的增长适中。  中兴收入受到5G网络基础设施开发投资放缓的影响。照片：AP    出生于1964年，以其在电信运营，研发和管理方面的丰富经验而闻名。她毕业于南京邮政与电信研究所，现在被称为南京邮政与电信大学，根据宗派网站。 。 2018年。  fang于1997年加入了中兴通讯，从1998年到2009年担任高级副总裁。在此之前，她曾在1995年至1997年的中兴股东股东（Zhongxingxin欧洲。  ZTE于3月28日宣布，李前主席由于“年龄考虑”而辞职。同一天，股东提议将李当选为新董事会的非独立董事没有获得批准。  li，也出生于1964年，此前曾在Xi&#39;an Microelectronics Technology Institute工作，然后在2018年加入中兴通信公司，当时该公司与US Trade Sancions挣扎。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3304789/chinas-zte-names-fang-rong-chairman-amid-ai-pivot-revenue-drop?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小米在致命的坠机事故中与警察合作，涉及SU7 EV的自动驾驶功能</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3304794/xiaomi-cooperate-police-after-fatal-crash-involving-su7-evs-self-driving-feature?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.01 20:27   小米创始人兼首席执行官莱·朱尼（Lei Jun）于2024年10月29日在北京揭幕了SU7 Ultra。汽车模型于周六在大陆发生了一次事故，夺走了三世。 Photo: ReutersXiaomi will cooperate with the police after an accident involving the autonomous driving feature of its SU7 electric vehicle (EV) claimed three lives, sparking concern over the rapid proliferation of self-navigating systems on the mainland.Shares of Xiaomi, a leading smartphone maker that launched its first EV last year, slumped 5.5 per cent to HK$46.50 on这家总部位于北京的公司表示，这起事故发生在汽车的自动驾驶系统打开时发生。 “我们已经提交了我们收集给警察的驾驶数据和相关的操作信息，”小米在周二的微博社交媒体帐户上说。 “我们将与警察完全合作，并确保根据调查结果公开透明地处理事故。”  该公司表示，周六在周六在安海省东部的汤林发生的悲剧中，对这场悲剧感到“非常遗憾”。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/04/04/01/91327628-e3d1-4a4a40b379-b379-a5ccdeeeeeeeeeeeeeeeee68ac _fbdbd8bb1da smly strick strim strick &lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; ＃999;“&gt;小米的SU7 EV在发布年后立即受到打击。照片：xinhua    小米说，这辆车在高速公路上以116kph的速度行驶，并在运营模式下以驾驶员协助系统行驶，并补充说，该系统提醒驾驶员在撞到一个混凝土障碍的情况下，在驾驶员                       乘客 - 在坠机事故中死亡。它可以做出决定，例如是否要加速缓慢移动的车辆，但仍需要人类干预。 在大陆上，大多数自动驾驶能力要么被归类为2级（L2）或L2+，要么是在所有情况下都可以控制人类的行为，但仍需要在所有情况下进行操作。  “事故是对从软件开发人员到驾驶员和乘客的所有参与自动驾驶的所有人的粗鲁提醒，智能汽车远非完全自主。” “当人们在开车中使用该系统时，安全必须是优先事项。”  今年在大陆上出售的三辆新车中的两辆或1500万套单元将具有L2或更高的自主驾驶能力，据中国最高电力公司的大多数人Yu Qian, CEO of self-driving technology firm QCraft, told the China EV100 forum in Beijing on Sunday that some carmakers were misleading consumers by overstating the capabilities of their self-driving Systems。 “驾驶安全不是要付出的东西，”他说。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3304794/xiaomi-cooperate-police-after-fatal-crash-involving-su7-evs-self-driving-feature?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国男子在伪造有关怀孕妻子被埋葬在地质瓦砾中的故事后被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3304796/thai-man-arrested-after-faking-story-about-pregnant-wife-buried-quake-rubble?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.01 20:30    ＃999;“&gt; Somnit Duangnet声称他的怀孕妻子在缅甸地震的废墟下。 Photo: Facebook/Big KrenA man in Thailand has been arrested for falsely claiming he had a pregnant wife who was buried under the rubble of a building in Bangkok that collapsed during Friday’s earthquake, Thai media reported.Somnit Duangnet admitted to fabricating the story about his wife – who he claimed was four months pregnant – being trapped beneath the rubble of the警方周一在警察逮捕他后建设不足的州审计办公室大楼。 尽管他坚持认为自己无意欺骗公众，但警察说，他们会对他进行一条艰难的态度，以阻止他人剥削灾难。  somnit，他在50年代初期被认为是他的50年代初期，他的blodair thai blibation thai in don brobincation the blibat in nii of don nii $ 293） PBS。 在颤抖的声音中，他周五告诉记者，他的怀孕妻子被埋葬在建筑物下方，同时拿着属于年轻女子的员工卡。    &lt; ＃999;“&gt;周五地震发生后，星期二在泰国曼谷倒塌的州审计办公室大楼的现场进行救援工作。照片：路透社   他说，他的妻子已经与他联系，告诉他建筑物在摇晃，之后他失去了联系。报道     ，社交媒体频道Big Kren透露，Somnit的女儿看到了这一消息，正在寻找他。欺骗。 投诉人科恩维帕·桑布帕（Kornwipa Sonbuppa）说，犯罪嫌疑人的举动在她的家人和朋友中引起了恐慌。   尽管她意识到这个故事在流传，但她最初并未意识到索姆尼特（Somnit）持有她的旧员工卡片。她发现了自己的名字，只有在朋友告诉她是否安全后才使用该卡。 收到地方当局的电话后，她的母亲震惊地留下了震惊，告诉她女儿去世了。她的前雇主在2019年辞职后，她不知道嫌疑人是如何获得的。   Somnit Duangnet的骗局很快就在社交媒体上暴露了。照片：Facebook/Big Kren    同时，嫌疑人的前雇主Tis Guard Group周一在周一发表声明，说Somnit去年离开了公司。   somnit在他第一次告诉公司的徽标上，他的制造商不再是他的制造商，       2024年5月22日，”它说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3304796/thai-man-arrested-after-faking-story-about-pregnant-wife-buried-quake-rubble?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在关税战争中，中国汽车制造商正在统治俄罗斯市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3304419/amid-tariff-wars-chinese-carmakers-are-dominating-russian-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3304419/amid-tariff-wars-chinese-carmakers-are-dominating-russian-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>