<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 21:14:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列内塔尼亚胡威胁称，如果周六不释放人质，他将终止加沙停火</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3298290/israels-netanyahu-threatens-end-gaza-ceasefire-if-hostages-arent-released-saturday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.12 02:16以色列总理本雅明·内塔尼亚胡周五在美国国会大厦对记者发表讲话。照片：AP以色列总理本雅明内塔尼亚胡周二威胁说，如果哈马斯不按计划于周六释放人质，以色列将退出加沙地带的停火并恢复与哈马斯的战斗。哈马斯周一表示 - 并在周二重申 - 计划推迟释放另外三名人质，此前哈马斯指责以色列未能遵守停火条款，包括不允许足够的帐篷和其他援助进入加沙。美国总统唐纳德特朗普鼓励以色列呼吁周六释放更多剩余的人质，但目前尚不清楚内塔尼亚胡的威胁是指释放加沙所有剩余的人质，还是仅仅指释放定于周六释放的三名人质。周二早些时候，一名以色列官员表示，内塔尼亚胡下令军队在加沙地带及其周边地区增派部队。据一位不愿透露姓名的官员称，内塔尼亚胡还命令官员“为哈马斯本周六不释放人质的所有可能情况做好准备”，这位官员因讨论私人会议而不愿透露姓名。以色列周一表示计划加强加沙边境的防御。内塔尼亚胡与他的安全内阁举行了长达四小时的会议，会议重点讨论了哈马斯的威胁，这可能会危及为期三周的停火。到目前为止，哈马斯已经释放了 21 名人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。特朗普表示，如果到周六大约 70 名人质还不能全部释放，以色列应该取消整个停火协议。哈马斯周二对以色列的威胁不以为然，加倍强调以色列违反了停火协议，并警告说，只有在所有各方都遵守停火协议的情况下，哈马斯才会继续释放人质。特朗普周二在白宫接待了约旦国王阿卜杜拉二世，他加大了对这个阿拉伯国家的压力，要求其接收来自加沙的难民——也许是永久性的——这是他重塑中东的大胆计划的一部分。巴勒斯坦人和国际社会对特朗普最近的言论感到愤怒，特朗普称任何可能被驱逐出加沙的巴勒斯坦人都没有权利返回。在停火的前六周阶段，哈马斯承诺释放在 2023 年 10 月 7 日袭击以色列时被俘的 33 名人质，而以色列表示将释放近 2,000 名巴勒斯坦囚犯。自 1 月 19 日以来，双方已进行了五次换人。如果双方未能就更为复杂的第二阶段停火协议达成一致，战争可能会在 3 月初重新开始。第二阶段停火协议要求遣返所有剩余的人质并无限期延长停火期。但如果以色列恢复战争，它将面临一个截然不同的战场。在战争初期迫使数十万巴勒斯坦人撤离到加沙南部后，以色列允许许多流离失所者返回他们仅存的家园，这对其派遣地面部队穿越该地区的能力构成了新的挑战。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3298290/israels-netanyahu-threatens-end-gaza-ceasefire-if-hostages-arent-released-saturday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普盟友史蒂夫·班农在边境墙欺诈案中认罪并避免入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3298287/trump-ally-steve-bannon-pleads-guilty-and-avoids-jail-time-border-wall-fraud-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3298287/trump-ally-steve-bannon-pleads-guilty-and-avoids-jail-time-border-wall-fraud-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普与欧盟在金属关税和数字法律问题上发生冲突，跨大西洋贸易战临近</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3298289/transatlantic-trade-war-nears-trump-and-eu-clash-over-metals-tariffs-and-digital-laws?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.12 01:12美国总统唐纳德·特朗普周一在华盛顿签署行政命令，对所有钢铁和铝进口征收 25% 的关税。图片来源：EPA-EFE在布鲁塞尔誓言要对美国总统唐纳德·特朗普和副总统 J.D. 万斯承诺的钢铁和铝关税进行报复，以及威胁要对欧盟严格的数字规则采取行动之后，欧洲和美国正处于贸易战的边缘。周一，特朗​​普签署了一项行政命令，将 25% 的钢铁和铝关税扩大到所有美国进口产品，此举推翻了临时协议，该协议赋予欧盟和英国在 2018 年征收的先前金属关税豁免权。“我对美国对欧洲钢铁和铝出口征收关税的决定深感遗憾，”欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩表示。“对欧盟征收不合理的关税不会置之不理。他们将采取坚定和适当的反制措施。”贸易专员马罗斯·塞夫科维奇表示，欧盟“将始终按照我们的价值观，保护我们的利益免受不合理措施的侵害”。“现在是时候了。我们目前正在评估昨晚宣布的措施的范围，并将采取坚定和适当的反制措施。我们将采取行动维护我们的经济利益，我们将保护我们的工人、企业和消费者，”这位斯洛伐克官员说。欧盟一直表示希望与美国新政府就共同利益问题开展合作，但特朗普在欧盟事务上的强硬言论，包括威胁吞并丹麦领土格陵兰岛，引发了人们的疑虑。周二晚些时候，冯德莱恩和万斯在巴黎人工智能峰会期间会面——这是自今年 1 月就职以来欧盟领导人首次与特朗普政府会面，他们在会上讨论了中国问题。“从安全和稳定到技术的巨大前景，再到非市场产能过剩的关键挑战。期待继续合作，”这位德国官员在社交媒体上写道，他指的是两人对北京的主要经济不满之一。万斯说，特朗普阵营已经非常清楚，我们非常关心欧洲。据路透社报道，“我们看到与欧洲有很多经济关系可以建立”。“我们还希望确保我们实际上正在建立对欧洲和美国都有利的安全伙伴关系，”他补充道。在法国峰会上，万斯早些时候在猛烈抨击欧盟的数字法律时语气不那么和解，这些法律迫使美国科技公司在市场上运营时必须遵守严格的规定。“我们许多最具生产力的科技公司都被迫应对欧盟的《数字服务法》以及该法案制定的关于删除内容和监管所谓虚假信息的大量法规，”副总统说。“我们希望确保互联网是一个安全的地方。但防止掠食者在互联网上捕食儿童是一回事，防止成年男性或女性接触政府认为是错误信息的观点则完全是另一回事，”万斯补充道。这些冲突给欧盟委员会与特朗普合作的计划注入了不确定性，冯德莱恩热衷于建议在某些对华政策领域进行合作。除非能够达成协议，将欧盟对特朗普钢铁和铝关税的特赦扩大到周一宣布的新关税，否则布鲁塞尔几乎肯定会反击。欧亚集团欧洲总监埃姆雷·佩克尔 (Emre Peker) 在一份客户报告中写道：“尽管布鲁塞尔专注于建设性议程，但几乎没有天真之处。” “特朗普可能在一夜之间推出任何形式的贸易限制，这一认识让政策制定者们彻夜难眠。”佩克尔预计，欧盟委员会将恢复特朗普第一任政府期间商定的对哈雷戴维森摩托车和波本威士忌等商品征收的关税。“然而，如果特朗普的措施范围更广、力度更大，欧盟可能会对部分受影响的贸易征收与美国相当的关税，并释放出升级意愿的信号，同时寻求通过谈判缓解紧张局势，”他补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3298289/transatlantic-trade-war-nears-trump-and-eu-clash-over-metals-tariffs-and-digital-laws?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港村庄发现两名男子死亡，疑似自杀</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3298288/2-men-found-dead-hong-kong-village-around-same-time-suspected-suicide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.12 01:12晚上 8 点左右，警方被叫到一楼的房屋。图片：讲义周二晚上，一名老翁及其儿子在香港一村屋内被发现死亡，警方正在调查元朗这起案件是否与同一时间发生在该区的一起疑似自杀案有关。警方称，他们接获报案，晚上约 8 点，在宏达路对开的振兴新村一个地下单位内发现两名男子昏迷不醒。警员抵达现场，发现屋内有一对分别为 93 岁和 69 岁的父子。消息人士称，他们是父子。抵达现场的救护人员随后证实两人已死亡。元朗警区重案组正在调查此案，房屋周围已被封锁。一名邻居称，这名老翁已在该单位居住近 30 年。该处所原本是一家餐厅，但多年前已停止营业。该男子独居，村民称他为“文叔”，认为他很健谈。去年年底，他开始使用电动轮椅，很少在外面露面。警方发言人表示，在两人被发现的同时，一名 19 岁男子于晚上 8 点 17 分左右从附近朗屏邨悦屏楼堕楼身亡。据报道，调查人员认为他是死者夫妇的孙子和儿子。警方预计将于周三举行新闻发布会。如果您有自杀念头，或者您认识有自杀念头的人，我们可以提供帮助。对于香港，请拨打 +852 18111 致电政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 致电撒玛利亚会，或拨打 +852 2382 0000 致电自杀预防服务。在美国，请拨打或发短信至 988，或通过聊天拨打 988 致电 988 自杀与危机生命线。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3298288/2-men-found-dead-hong-kong-village-around-same-time-suspected-suicide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能平台帮助香港中电检测电力供应威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3298283/ai-powered-platform-helps-hong-kongs-clp-detect-electricity-supply-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.12 00:19中电的 Grid-V 系统在最近的山火中证明了其价值。图片：Jonathan Wong香港最大的电力供应商推出人工智能辅助平台，以加强其检测和应对电力供应威胁的能力，同时计划在未来几年将其监控网络从 1,000 个摄像头扩展到 1,700 个摄像头。中华电力周二表示，该公司已于去年 9 月部署了一个全新的 Grid-V 系统，该系统集成了约 3,000 个传感器点和摄像头，可全天候监控基础设施，包括输电线路、变电站和高压开关设备。“发生山火时，会产生烟雾，其中可能含有污染绝缘子的物质，影响架空线路的状况，”该公司智能电网和创新副总监 Tony Kwok Tsz-tun 表示。“因此，如果情况非常严重，它可能会影响导线和塔之间的绝缘。 “这是一个最糟糕的情况，可能会导致电压下降甚至停电。”当 1 月元朗鸡公岭发生严重山火时，人工智能系统在实施数月内就证明了其价值。中华电力的工程师实时监测鸡公岭山火的发展。图片：讲义Grid-V 可实时监控情况，让工程师无需等待现场检查，即可快速调动供电点保护附近的线路。该系统可识别各种威胁，包括火焰、烟雾、接近的起重机、道路工程和无人机等飞行物体。有些摄像机配备红外热成像功能，以增强检测能力。过去，需要派工程师检查线路以查找故障位置，尤其是在农村地区，他们可能需要爬山。郭说，新系统大大缩短了响应时间，提高了安全性。他补充说，公司计划在几年内将监控网络中的摄像机数量从 1,000 个增加到 1,700 个。该技术监控着中华电力庞大的网络，包括 15,800 个变电站和超过 16,900 公里（10,500 英里）的电力电缆，相当于香港和巴西东北部的距离。郭补充说，这对于 30% 的架空线路至关重要，这些线路更容易受到台风等极端天气事件的影响。去年，黄大仙区发生四小时停电事件，导致 2,200 多户家庭陷入黑暗，当局要求中华电力审查过去三年的所有电压骤降和停电事件。当时，环境生态局对这一事件表示“深切关注”，并传唤了该公司的负责人要求对其文化和电力供应管理系统进行“根本性改进”。中华电力在此次事件的调查报告中，将导致两条地下电缆故障并引发停电的外部因素归咎于外部因素。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3298283/ai-powered-platform-helps-hong-kongs-clp-detect-electricity-supply-threats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国拒绝签署人工智能国际宣言</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3298284/us-declines-sign-international-declaration-artificial-intelligence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3298284/us-declines-sign-international-declaration-artificial-intelligence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>虚假客户服务手段增多，香港诈骗案增加 11.7%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298279/hong-kong-logs-117-rise-scams-amid-rise-fake-customer-service-tactics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.11 22:48警方在 2024 年记录了 44,480 起诈骗案件。照片：Shutterstock香港报告的诈骗案数量同比增长 11.7%，其中包括超过 5,500 起涉及虚假客户服务信息的新型诈骗案件。警务处处长萧泽仪周二表示，警队已2024年，香港共录得94,727宗刑事案件，较前一年增加5%。其中，诈骗案占46.9%。但警方的数据显示，诈骗案的上升速度低于前几年，香港在2022年至2023年期间录得的诈骗案上升了42.6%。警方在2024年记录了44,480起诈骗案，萧氏将诈骗案的上升归因于一种涉及虚假客户服务信息的新欺骗手段。“诈骗案的上升主要是由于去年年初出现了一种新的虚假客户服务电话诈骗手段。 2024 年，这种新型诈骗案件达 5,575 起，”他表示。警方还于 2024 年逮捕了 10,000 多名与诈骗和洗钱活动有关的人，比前一年增加了 13.6%。统计数字包括涉嫌持有傀儡账户处理犯罪收益的人员。警方整体罪案侦破率为30.4%，与2023年录得的水平相若。数据还显示，在香港被捕的内地游客人数从2023年的1,548人增至去年的2,161人，增幅近40%。萧说，被捕的内地游客中，约有44%是因与诈骗或洗钱有关的罪行被捕的。“他们大多是傀儡账户持有人，目的是打击一些安排内地人建立傀儡银行账户的集团，”警务处处长说。数据显示，2024年许多传统形式的暴力犯罪有所减少，袭击和伤人案件降至过去51年来的最低水平，为3,614 起。数据显示，纵火案已降至 40 年来的最低水平，为 234 起。警务处处长萧百纳也讨论了增加全港监控摄像头数量的努力。照片：谢淑薇2024 年，香港记录的凶杀案数量为 19 起，比上一年减少了 9 起。去年所有案件均已侦破。但敲诈勒索案件却有所增加，同期上升了 14%，达 3,031 起。强奸案由 67 起上升至 77 起，猥亵案则上升了 2%，达 1,185 起。萧表示，“性敲诈”案件的增加是导致去年敲诈勒索案件激增的原因之一。性敲诈勒索是指威胁受害者泄露敏感照片或视频的行为。数据显示，去年所有敲诈勒索案件中，性敲诈勒索占 78%，即 2,434 起。该警务处处长还指出，去年除一起强奸案外，所有强奸案都是由受害者认识的人所为，而 60% 的猥亵案发生在公共场所或地铁站。他还讨论了在香港安装更多监控摄像头的努力。自去年四月以来，该市共破获了 122 起案件，这些案件的破获得益于新设备的帮助。他补充说，有 202 人因这些事件被捕。案件统计中有 25 起在两天内就破获了。Siu 说，这 122 起案件包括 3 起谋杀案、16 起入室盗窃案、9 起抢劫案和 54 起盗窃案等。警察局长说，去年安装了 615 套监控摄像头，警方希望在今年年底前完成第一阶段 2,000 套摄像头的安装。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298279/hong-kong-logs-117-rise-scams-amid-rise-fake-customer-service-tactics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被杀香港模特蔡美儿前妻企图越狱的嫌疑人“只是一个信使”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298277/suspect-escape-bid-slain-hong-kong-model-abby-chois-ex-only-messenger?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.11 21:54蔡美儿（Abby Choi，图）的前夫涉嫌在蔡美儿遗体被发现后第二天试图逃往澳门，但未果。照片：Instagram/xxabbyc两名被告之一被控协助遇害模特蔡天凤的前夫逃离香港未遂，她表示，自己只是充当信使，帮助将几方联系起来，其中包括一名游艇租赁代理。检察官周二在法庭上播放了一段 44 分钟的视频，视频中潘巧燕被捕后接受一名女警的讯问，女警称她自 2010 年代起就认识另一名被告林顺和另一名嫌疑人，后者只被确定为艾薇 (Ivy)。当时从事游艇租赁代理工作的潘巧燕和林当时均无业，两人早前对一项串谋妨碍司法公正的共同指控表示不认罪。这两人被控于 2023 年 2 月 25 日，即被告被捕后的第二天，帮助邝江志越狱未遂蔡的尸首被肢解，尸首被发现在大埔龙尾村一栋三层村屋内。澳门居民Ivy也在庭审中被点名，但并未被列为被告。她被指控与其他两人合谋帮助邝某。法庭播放的视频包括Ivy和潘在社交媒体平台微信上的语音留言。在视频中，可以听到Ivy向潘询问林某的联系方式，以便安排船只将一位朋友送到澳门，这位朋友正想紧急离开香港，而不被当局拦截，因为“很多富人会被内地海关随机带走，做天知道要干什么的”。“他们会假装成一群人在香港登船，然后转机[前往下一站旅程]。看看他是否认识澳门的人，你就可以开个价，”Ivy 在另一条语音信息中给 Pun 说道。Pun 随后询问是否“今天”需要这艘船，Ivy 回答说“如果不是立即的话，尽快”。法庭观看了 Irene Pun（中）被捕后接受警方讯问的视频。照片：Edmond So潘继而表示：“林郑月娥说香港那边已经解决了，但在澳门找不到任何人。”在视频中，潘继而表示不知道邝先生是谁。视频还显示，一个群聊中有四个人被认为是专门组织这些船只的。群里只有潘继而和Ivy在语音留言。 Lam 和另一个“名字是女性、没有头像”的微信账号没有参与对话。在接受警方的录音采访时，潘表示，Lam 的微信账号无法使用，因此她充当了 Ivy 和 Lam 之间的中间人。她还表示，Lam 告诉她，那个名字是女性的账号是一名男子，Ivy 还提到该用户名叫 Alex。潘在警方的警告下表示，她不知道 Alex 是谁，一度把他误认为是 Alexander Wong，后者是一名网红的男友，2023 年 2 月在西营盘遭到袭击，随后入院治疗。在周一的审判中，辩方律师要求将潘的供词作为证据，声称警官没有对被告实施警告，还对被告使用了辱骂性语言。该警官坚称，在嫌疑人裁判官陈志辉于星期二听取两名警务人员的证词后，裁定潘的供词属自愿作出，并可接纳为证据。案件将于星期三续审。邝先生、其父亲邝球及兄长邝江杰因蔡某之死被控谋杀罪，将于高等法院受审。三人还面临阻止合法埋葬尸体的指控。邝先生的母亲李瑞香将于区域法院因妨碍司法公正罪受审。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3298277/suspect-escape-bid-slain-hong-kong-model-abby-chois-ex-only-messenger?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前外交官称，中美应合作遏制失控人工智能的风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3298267/china-and-us-should-team-rein-risks-runaway-ai-former-diplomat-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.11 22:00人工智能行动峰会是在 DeepSeek 推出新的法学硕士培养方法之后举行的。图片来源：路透社中国前高级外交官呼吁中美共同努力，防范人工智能 (AI) 快速发展带来的风险。但中国前外交部副部长傅莹周一在巴黎的一个闭门人工智能管理小组上表示，随着地缘政治紧张局势波及技术领域，合作前景黯淡。“实际上，许多人对中美人工智能合作并不乐观，科技界越来越受到地缘政治干扰，”傅莹说。“只要中美能够合作共事，他们总能找到控制机器的方法。 [尽管如此]，如果各国之间不相容……恐怕机器获胜的概率会很高。”此次小组讨论是周一在巴黎开幕的为期两天的全球人工智能行动峰会的一部分。其他小组成员包括被公认为该领域先驱的加拿大计算机科学家约书亚·本吉奥，以及前美国总统乔·拜登政府和联合国的中央人工智能政策顾问阿隆德拉·尼尔森。负责产业政策的国务院副总理张国清作为习近平主席特别代表出席了峰会，并会见了法国总统埃马纽埃尔·马克龙。截至周二晚间，会议细节尚未公布。傅莹现任清华大学学者，她表示，美国最近对中国实施的技术限制“毒害了国际技术合作的氛围”。“在这个科技爆炸的时代，当人类最需要调动所有的智慧和能量进行合作时，主要国家却试图关闭合作平台，”她说道。但傅莹表示，两国需要建立伙伴关系，并表示，迈向全球人工智能和通用人工智能 (AGI) 安全和负责任的未来的“最佳方式”是结合中美两国的人工智能力量——中国拥有巨大的市场和制造专业知识，美国拥有资本渠道。这位前外交部副部长还表示，北京对合作和全球治理采取了“相对冷静的态度”，并补充说，习近平和美国总统唐纳德·特朗普在上个月的电话中同意相互尊重。峰会举行之际，世界仍在评估DeepSeek 是一种低成本的开源大型语言模型 (LLM)，由美国 OpenAI 公司在中国开发，可与 ChatGPT 相媲美。DeepSeek 的崛起引发了人们对华盛顿试图遏制中国技术野心（尤其是在人工智能领域）的有效性的批判性质疑。它还引发了人们对 ChatGPT 等模型的资本密集型、闭源方法的质疑。但 Bengio 警告称，开源模型可能更容易受到利用。傅莹承认存在固有风险，但认为工程师可以更容易地识别安全漏洞并改进开源模型，例如 DeepSeek——Bengio 对此表示同意。根据北京 7 月发布的一项政策草案，中国正寻求到 2026 年建立至少 50 套人工智能标准，并将参与制定至少 20 项国际人工智能标准。拟议的标准将包括与培训法学硕士相关的标准，以及安全、治理、工业应用、软件、计算系统、数据中心以及半导体的技术要求和测试方法。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3298267/china-and-us-should-team-rein-risks-runaway-ai-former-diplomat-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普称中国管理巴拿马运河。他是对的吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3298239/donald-trump-says-china-runs-panama-canal-he-right?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3298239/donald-trump-says-china-runs-panama-canal-he-right?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亿万富翁夫妇购买价值 4000 万美元的英国豪宅后获退款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298275/billionaire-couple-win-refund-after-buying-us40-million-moth-infested-uk-mansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.11 22:15Iya Patarkatsishvili 和她的丈夫 Yevhen Hunyak 指责房地产开发商隐瞒了飞蛾的侵扰。照片：Instagram/iaiayo

法官下令退还一对亿万富翁夫妇的款项，他们以 3250 万英镑（4000 万美元）的价格购买了一座“严重飞蛾侵扰”的豪宅。英国高等法院法官裁定，格鲁吉亚亿万富翁大亨 Badri Patarkatsishvili 的女儿 Iya Patarkatsishvili 和她的丈夫 Yevhen Hunyak 可以将房子交还给卖家，即房地产开发商 William Woodward-Fisher。Patarkatsishvili 和 Hunyak 于 2019 年 5 月购买了位于伦敦西部诺丁山的 Horbury Villa。然而，判决书指出，搬进去几天后，他们开始注意到飞蛾四处飞舞并落在他们的餐具上。判决书指出，这对夫妇在衣服、酒杯和牙刷中发现了飞蛾，每天要赶走数百只飞蛾。害虫防治公司发现，天花板是问题的根源。听证会上获悉，更换隔热层的费用为 27 万英镑。原告指控 Woodward-Fisher 故意出售有蛀虫的房子。他被发现自 2018 年初以来就知道这个问题，但没有告诉 Patarkatsishvili 和 Hunyak。Woodward-Fisher 告诉法庭，他被告知飞蛾不是害虫，“因此与本次调查无关”。法官裁定，Patarkatsishvili 和 Hunyak 应该退还大部分房屋成本，减去他们居住期间的 600 万英镑，外加大量赔偿金。Woodward-Fisher 被勒令向这对夫妇支付 400 万英镑的赔偿金，包括 1.5 万英镑的虫蛀衣服赔偿金和 370 万英镑的印花税。代表 Patarkatsishvili 和 Hunyak 的 Squire Patton Boggs 律师事务所律师 Chris Webber 表示，这对夫妇“希望此案能给那些不道德的房地产开发商敲响警钟，他们可能会利用买家谨慎的原则，通过隐瞒据《卫报》报道，她的父亲于 2008 年在英国去世，曾是格鲁吉亚首富，身家 120 亿美元。他的一部分资产传给了 Patarkatsishvili。伍德沃德-费舍尔曾是一名赛艇运动员，曾在 20 世纪 70 年代代表英国参赛。霍布里别墅建于 19 世纪中期，占地 2,800 平方英尺（260 平方米）。据建筑师安东尼·佩恩的网站介绍，扩建后，该房产占地 11,000 平方英尺（1,021 平方米），新建的地下室设有游泳池、水疗中心、电影院和健身房。阅读原文 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3298275/billionaire-couple-win-refund-after-buying-us40-million-moth-infested-uk-mansion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受中美贸易紧张局势影响，芯片制造商中芯国际 2024 年利润将暴跌 45%</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3298276/chipmaker-smic-posts-45-profit-slump-2024-amid-us-china-trade-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.11 21:42中芯国际最新财务业绩反映出来自华盛顿的压力，近年来华盛顿已采取措施切断中国获取先进芯片及其制造设备的渠道。图片：Shutterstock中国最大的芯片制造商中芯国际（SMIC）周二表示，在北京和华盛顿之间贸易紧张局势加剧的背景下，其 2024 年利润较上年大幅下降。中芯国际在提交给香港证券交易所的文件中报告称，“2024 年，公司所有者应占未经审计的利润为 4.927 亿美元。”这家总部位于上海的公司表示，这一数字较 2023 年的 9.025 亿美元下降了 45.4%，并补充说，下降“主要是由于投资收入和财务收入的减少”。文件显示，2024 年最后一个季度的利润也大幅下降，同比下降 38.4% 至 1.076 亿美元。与此同时，中芯国际第四季度的收入增长了 31.5%，至该公司补充说，总计将达到 22 亿美元。去年全年未经审计的收入达到 80 亿美元，高于 2023 年的 63 亿美元。人们走在中芯国际上海主要工厂大门前。图片：EPA-EFE中芯国际最新的财务业绩反映了来自华盛顿的压力，华盛顿近年来采取措施切断中国获取先进半导体技术的渠道，并与盟友合作对先进芯片及其制造所需设备的流动实施严格限制。展望未来，该公司表示，预计今年第一季度收入将环比增长 6% 至 8%。“基于外部环境没有重大变化的前提”，中芯国际表示，预计未来一年的收入增长“将高于同一市场的行业平均水平”。半导体——从冰箱和吸尘器到智能手机和电动汽车等各种产品——现在在全球经济中占据着至关重要的地位。特别是，对涉及复杂人工智能 (AI) 的应用所需的最先进芯片的竞争近年来已成为北京和中国争论的关键点。华盛顿。长期以来，专家们一直认为中国在尖端半导体开发方面落后于美国。中芯国际制造公司的工人在该公司在中国的一处生产设施的洁净室中工作。图片：中芯国际但中国初创公司 DeepSeek 最近发布了先进的人工智能模型，其成本和计算能力显然仅为美国 OpenAI 生产其 GPT-4o 模型所需成本和计算能力的一小部分，这表明美国的限制措施并未完全成功。中国企业开发人工智能产品的能力也可以减轻国内芯片制造商在生产大量最先进半导体方面的压力。尽管如此，中芯国际今年仍可能遭遇持续的阻力，唐纳德·特朗普重返美国总统已经加剧了世界两大经济体之间的贸易紧张局势。尽管北京方面努力向国内半导体行业投入数百亿美元，但中芯国际和中国其他顶级公司的技术性能仍然落后于台湾半导体制造股份有限公司 (TSMC)，后者是全球最大的合约芯片制造商，占全球半导体产量的一半以上。台积电上个月表示，其净利润上涨2024 年第四季度同比增长 57%，超出预期。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3298276/chipmaker-smic-posts-45-profit-slump-2024-amid-us-china-trade-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴 Qwen 助力十大开源模型，中国 AI 技术超越 DeepSeek</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3298233/alibabas-qwen-powers-top-10-open-source-models-china-ai-know-how-goes-beyond-deepseek?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.11 21:00Qwen在最新的Hugging Face排名中对大型语言模型发展的影响力，反映了中国人工智能能力的日益深入。图片来源：Shutterstock据协作机器学习平台和社区 Hugging Face 称，阿里巴巴集团控股的 Qwen 人工智能 (AI) 模型正在为全球十大开源大型语言模型 (LLM) 提供支持。Hugging Face 最新发布 开放 LLM 排行榜显示，所有排名靠前的模型都是在 Qwen 的更新开源版本上训练和开发的，Qwen 是阿里巴巴云计算服务和 AI 部门构建的统一谦文 LLM 系列的一部分。总部位于杭州的阿里巴巴拥有《南华早报》。十大开源 LLM 中至少有 7 个基于阿里云的 Qwen2.5-72b 系列。排名第一的 LLM 课程 calme-3.2-instruct-78b 自称是“Qwen2.5-72b 的高级版本”，它针对自定义数据集进行了微调，以增强其在通用领域的能力。LLM 是 ChatGPT 等生成式人工智能 (GenAI) 服务的基础技术。GenAI 是指可用于创建新内容（包括音频、代码、图像、文本、模拟和视频）的算法。开源让公众可以访问软件程序的源代码，从而允许第三方开发人员修改或共享其设计、修复损坏的链接或扩展其功能。在过去的几十年里，开源技术为中国蓬勃发展的科技产业做出了巨大贡献。在最新的 Hugging Face 开源排行榜中，Qwen 对法学硕士发展的影响反映了中国人工智能能力的日益深入，而不仅仅是 DeepSeek 最近的突破。这家初创公司——同样位于浙江省省会杭州——因构建两种先进的新型人工智能模型 DeepSeek-V3 和 DeepSeek-R1 而引起了全世界的关注，而这两者的成本和计算能力只是大型科技公司法学硕士项目通常所需成本和计算能力的一小部分。与此同时，根据该公司的最新数据，阿里云的开源人工智能模型已在 Hugging Face 上创建了 90,000 多个模型。该公司去年 9 月推出了 Qwen2.5 系列，发布了 100 多个开源模型，参数大小从 5 亿到 720 亿不等。参数是机器学习术语，指模型中存在的变量，该模型可用于推断新内容。电子商务巨头阿里巴巴的股价周二在香港收盘时基本持平于 104.90 港元，此前该公司股价隔夜在纽约上涨 7.6%。阿里云统一千文系列人工智能模型的徽标出现在智能手机屏幕上。图片来源：ShutterstockQwen2.5-72b 发布时，在基准测试中的表现优于其他开源模型，例如 Meta Platforms 的 Llama3.1-405b。与此同时，根据上周发表的一篇研究论文，包括被称为“人工智能教母”的美籍华人李飞飞在内的一组美国计算机科学家基于阿里云的 Qwen2.5-32b-Instruct 模型，以不到 50 美元的价格训练了一种新的推理模型。阿里云在农历新年假期期间推出的闭源 Qwen2.5-Max 模型，已经在加州大学伯克利分校的计算机科学家开发的基准测试项目 Chatbot Arena 上攀升至第七名。相比之下，DeepSeek-V3 在评估法学硕士 (LLM) 性能的同一基准测试中排名第九。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3298233/alibabas-qwen-powers-top-10-open-source-models-china-ai-know-how-goes-beyond-deepseek?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西藏树木年轮、中国国产巨型喷气式飞机：南华早报每日精选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3298247/tibetan-tree-rings-chinas-home-grown-jumbo-jets-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.11 21:00青藏高原的干旱期与重大政治动乱有关。图片：新华社
了解《南华早报》当天的一些重大中国和经济新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。研究人员利用树木年轮追踪了近 3500 年来青藏高原的降雨模式，并发现了重大变化与一些最强大的中国王朝的覆灭之间的联系。美国总统唐纳德·特朗普表示，他自就职以来就一直与中国国家主席习近平通话，这表明在贸易战不断升级的情况下，双方将继续保持外交接触。特朗普在周一晚间福克斯新闻播出的超级碗采访中证实了这一讨论。插图：刘家权中国长期以来一直雄心勃勃，希望将全球航空业变成“ABC”市场：随着世界一流的中国喷气式飞机的进入，打破空客和波音的双头垄断。该公司正在致力于开发宽体飞机，但其计划可能取决于西方监管机构和供应商的合作。在西非中心地带，也就是种植世界上最好的可可豆的地方，中国投资在科特迪瓦和加纳建立了新的加工厂。在科特迪瓦经济首都阿比让郊区，中国轻工业南宁设计工程有限公司建成了该国最大的可可工厂和可可豆仓库。中国科学家称，配备先进红外探测系统的平流层飞艇可以从近 2,000 公里（1,240 英里）外识别隐形飞机，例如美国制造的 F-35 战斗机。美国国际开发署的标志周五，华盛顿总部的开发项目被拆除。照片：Getty Images via AFP围绕美国国际开发署的争斗愈演愈烈，正在考验华盛顿对华问题的两党共识，这是特朗普第二届政府首次明确表明其局限性的迹象之一。中国已批准一项新的行动计划，以稳定2025年的外国投资，旨在赢得那些担心陷入中美贸易战加剧交火的全球高管的支持。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3298247/tibetan-tree-rings-chinas-home-grown-jumbo-jets-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾签署价值 7.61 亿美元的美国 NASAMS 防御套件合同</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3298261/taiwan-signs-us761-million-deal-us-nasams-defence-package?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3298261/taiwan-signs-us761-million-deal-us-nasams-defence-package?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>