<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 21:14:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国司法部称其破坏了俄罗斯社交媒体影响行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269825/us-justice-department-says-it-disrupted-russian-social-media-influence-operation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 01:16华盛顿司法部大楼。照片：美联社美国司法部周二表示，已挫败俄罗斯的一项行动，该行动利用人工智能增强的虚假社交媒体账户在美国和国外秘密传播亲克里姆林宫的信息。这一消息发布于美国总统大选前四个月，安全专家普遍认为，美国总统大选将成为外国对手黑客攻击和秘密社交媒体影响的目标。美国高级官员公开表示，他们正在监视旨在扰乱投票的计划。据检察官称，这项涉嫌行动由总部位于俄罗斯的私人情报组织运营，该组织由俄罗斯情报人员和莫斯科政府资助的新闻机构今日俄罗斯（RT）的一名高级雇员组成。RT 的发言人没有立即回应置评请求。根据法庭文件，这个私人组织设计了一个定制的人工智能平台来创建、控制和管理数百个虚假社交账户，这些账户看起来像真正的美国人。总的来说，它在社交媒体平台 X 上创建了大约 1,000 个账户。这些资料现已被禁止。这些账户通常发布亲克里姆林宫的言论并批评乌克兰政府。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269825/us-justice-department-says-it-disrupted-russian-social-media-influence-operation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯法院下令缺席逮捕尤利娅·纳瓦尔纳亚</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3269824/russian-court-orders-yulia-navalnayas-arrest-absentia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 00:47俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 的遗孀尤利娅·纳瓦尔纳亚 (Yulia Navalnaya)。照片：路透社莫斯科一家法院周二下令缺席逮捕已故俄罗斯反对派政治家阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 的遗孀尤利娅·纳瓦尔纳亚 (Yulia Navalnaya) 两个月。法院指控居住在俄罗斯境外的纳瓦尔纳亚参加了一个“极端主义”组织。这一决定意味着，如果她踏足俄罗斯，她肯定会被逮捕。今年 47 岁的纳瓦尔纳亚在 2 月份丈夫在北极流放地去世后成为众人关注的焦点，她表示将继续为纳瓦尔尼所说的“未来美丽的俄罗斯”而战。经济学家纳瓦尔纳亚周二在 X 上撰文告诉支持者，不要把注意力放在针对她的法庭命令上，而要放在与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的斗争上。“当你写这篇文章时，请不要忘记写出主要内容：弗拉基米尔·普京是一个杀人犯和一个战犯，”她写道。“他的位置在监狱里，不是在海牙的某个地方……而是在俄罗斯——在同一个流放地，在同一个 2 米乘 3 米的牢房里，他在那里杀死了阿列克谢。”克里姆林宫否认下令处死纳瓦尔尼。丈夫去世前，纳瓦尔纳娅在旧金山会见了多位西方高级领导人，包括美国总统乔·拜登。俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 于 2021 年在莫斯科市法院。纳瓦尔尼于 2 月在流放地去世。图片：莫斯科市法院，美联社总部位于美国的非营利组织人权基金会上周任命纳瓦尔纳娅为其主席，她表示将利用这个新角色，加大丈夫与普京的斗争。“我们将采取一切有用的东西来对抗普京，为未来美丽的俄罗斯而战，”纳瓦尔纳娅在 X 上说道。这位活动家的团队驳斥了俄罗斯的指控。纳瓦尔纳娅“因‘极端主义社区成员’而被臭名昭著的莫斯科巴斯曼法庭 [缺席！] 逮捕”，纳瓦尔尼的前参谋长列昂尼德·沃尔科夫在 X 上写道。“这是对尤利娅继续为阿列克谢斗争的决心的极大认可！”他写道。纳瓦尔尼的组织在俄罗斯被取缔，被贴上“极端主义”组织的标签，并被列入官方的“恐怖分子”名单。当丈夫在俄罗斯引发大规模抗议时，纳瓦尔纳娅支持他。当他被毒害时，她将他送出俄罗斯。2021 年，她明知他会入狱，却仍与他一起返回莫斯科。丈夫去世后，纳瓦尔纳娅发誓要继续她已故丈夫的工作，并在国外游说反对普京政府。在 3 月的俄罗斯大选期间，纳瓦尔纳娅在投票站外排起长队，呼吁大规模抗议普京。法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3269824/russian-court-orders-yulia-navalnayas-arrest-absentia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关拘捕涉嫌丑闻戒毒康复中心主任</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269823/hong-kong-customs-arrests-director-scandal-hit-drug-rehabilitation-centre?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.10 00:03大屿山下径基督教正圣书院。图片：Elson Li香港一家涉嫌倒闭的戒毒康复中心涉嫌未能按照承诺退还学生学费，海关人员拘捕了该中心的一名董事。《南华早报》获悉，周二被捕者是基督教正圣会董事会副主席萧宇发牧师。该会经营位于大屿山下径的戒毒康复中心基督教正圣学院。该学院于周日暂停运营，其银行账户自一月份起被警方冻结。海关表示，该名66岁的董事因涉嫌就所提供的服务申请虚假商品说明，以及从事涉及误导性遗漏的不正当贸易行为而被捕，违反了《商品说明条例》。“海关早前收到举报，指称一家康复中心的一名职员向一名顾客谎称可以退还为期两年的培训课程的预付书本费，”它表示。 “但该机构最终没有退还费用给客户。”该工作人员称，客户所缴付的住宿按金将于其子女完成课程后退还。但直到该机构停止提供培训课程后，工作人员才告知客户，即使课程停止，按金也不会退还。海关人员估计涉案金额约7,495港元（960美元），而住宿按金则约为8,000港元。萧先生现已获保释，等候进一步调查。该学院于周日暂停运营，因为其银行账户自 1 月起就被警方冻结。照片：Elson Li他对《华盛顿邮报》表示，这个问题相对较小，执法人员尚未完全了解情况。他表示，问题与他今年4月加入董事会之前的掌权董事有关。萧先生还声称，前任董事已就如何处理退款问题达成协议。海关表示，不排除拘捕更多人的可能性。根据《商品说明条例》，违者最高可被判罚款50万港元及监禁5年。今年1月，警方拘捕了四名前董事和另外三人，他们涉嫌诈骗及挪用2020年用于资助该学院的5000万港元捐款。被通缉的三人分别是创办人林熙昇、校长陈绍卓和陈有智，警方指控他们将该协会的银行账户资金转移到他们的私人账户。全部来自香港。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269823/hong-kong-customs-arrests-director-scandal-hit-drug-rehabilitation-centre?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港高尔夫球场建设司法复核将于九月裁决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269817/hong-kong-judicial-review-over-golf-course-development-be-decided-september?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 21:55在周二听取陈述后，法院将此案延期至9月11日或之前。照片：Elson Li

香港高等法院预计将于 9 月就一宗司法复核案作出裁决，该案涉及政府的一项发展计划，即在该市最古老的高尔夫球场的一部分建造 12,000 套公共公寓。香港高尔夫球会于去年 7 月提起诉讼，试图推翻一份环境影响评估报告，该报告原本将为在粉岭 172 公顷球场中的 9.5 公顷（23.5 英亩）土地上建设公共住房项目铺平道路。法院早前下令暂停对该报告作出任何决定，直至司法挑战得到解决。在周二听取陈述后，法院将案件延期至 9 月 11 日或之前。代表俱乐部的资深大律师余玉海表示，环境保护署未能保持公平，并在公众咨询阶段的影响评估报告中遗漏了“一项非常重要的评估”。他认为该部门于2023年5月有条件批准该报告的决定可能构成越权或“超越权力”，以及程序不公平。去年5月，环境保护署署长有条件批准土木工程拓展署就建造单位进行的生态评估。当时，环保官员表示，批准将取决于该部门能否修改其布局计划，以尽可能切实地保留约0.4公顷林地，并尽量减少该建议对树木保护、景观和视觉方面的影响。两个月后，城市规划委员会将这片9.5公顷的土地从“住宅”用途暂时改划为“未确定”用途。该俱乐部质疑环境保护署是否超越其权限，没有妥善咨询公众，后来提交司法复核以推翻该决定。法官Russell Coleman在批准复核时表示当时拟议的开发项目可能会“对场地环境造成严重的、可能不可逆转的破坏的真实风险”。俱乐部法律顾问 Benjamin Yu 指出，开发部门和保护部门对球场上发现的蝙蝠和飞蛾种类数量的调查存在“差异”。图片：Elson Li在听证会上，该俱乐部辩称，环境保护署在没有再次咨询公众，以及工程及发展署向环保官员提交补充信息的情况下，就批准了评估。代表环境保护署署长的资深大律师袁国强周一表示，当局已完成公众咨询，并按照法律规定的程序批准了影响评估报告。但余先生认为，此举意味着那些“渴望对补充信息作出回应的人基本上被环境保护署忽视了”。余先生还指出，发展署和渔农自然护理署在高尔夫球场上发现的蝙蝠和蛾类物种数量存在“巨大差异”。他补充说，发展署的调查发现的蝙蝠和蛾类物种数量远远少于后者，但野生动物当局的调查结果并未纳入评估报告。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269817/hong-kong-judicial-review-over-golf-course-development-be-decided-september?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国有军工企业承诺打击腐败</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3269803/chinas-state-owned-defence-firms-pledge-tackle-corruption?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 22:00该国太空计划的一家主要承包商是承诺采取行动的公司之一。图片：法新社在前国防部长李尚福被指控“污染装备行业”后，中国国有国防企业承诺加大打击腐败的力度。在中央纪律检查委员会（CCDI）进行了一系列检查后，九家涉及核能、航空航天和造船等领域的公司承诺加强招标和采购规则，并审视招聘和质量控制等领域。在针对军队的持续反腐运动中，一些高级指挥官和国防公司高管已经受到影响。上个月，李尚福和前国防部长魏凤和被开除出党，北京证实他们因涉嫌腐败而受到调查。李尚福有航空航天背景，在军队装备部门工作了几十年，他被指控“严重污染军事装备领域的政治生态和军队的氛围”。 魏凤和还被指控收受巨额金钱并帮助他人获取不正当利益。去年年底，包括火箭军和空军前任和现任指挥官在内的九名将军以及装备发展部门的官员也在被调查后被全国人大免职。中国核工业集团公司是众多致力于打击腐败的公司之一，该公司负责监管该国的民用和军用核计划。该公司承诺加强对“高层领导”的监督并“规范招标采购管理”，并补充说，它还在对不当用人行为进行调查——这个问题在中纪委去年进行的一系列检查中被重点关注。前国防部长李尚福被指控“污染装备部门”。图片来源：EPA-EFE中国航天科技集团公司是中国航天计划的主要承包商，该公司表示，已有 36 名员工受到共产党纪律处分，其中 7 人已被移交司法当局。去年 12 月，该公司前董事长吴燕生被免去中国最高政治顾问机构中国人民政治协商会议 (CPPCC) 委员职务。该公司表示，还发现了与质量控制有关的其他问题，并承诺改进产品设计以“确保卫星在轨稳定运行”，并加强员工的安全和保密意识。另一家公司中国航天科工集团公司是中国最大的导弹制造商，该公司誓言要提高保密水平并解决违规采购问题。该公司前副总经理王长庆也在 12 月被免去全国政协委员职务。两大军事装备巨头中国北方工业集团公司和中国南方工业集团公司也承诺采取行动。后者表示将解决不规范交易和政商旋转门问题，并确保从公司辞职的高管不会逃避审查。其他承诺采取行动的公司包括中国航空工业集团公司、中国航空发动机公司和中国电子科技集团公司。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3269803/chinas-state-owned-defence-firms-pledge-tackle-corruption?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度竞相在中国声称拥有主权的地区建造发电厂，可能加剧紧张局势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3269806/india-races-build-power-plants-region-claimed-china-which-could-add-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 22:00印度阿鲁纳恰尔邦达旺区的一个公路修建工地，中国坚称该地几乎全部属于其“藏南地区”的主权范围。图片：法新社两名政府消息人士称，印度计划斥资 10 亿美元，加快在东北部喜马拉雅山邦阿鲁纳恰尔邦建设 12 个水电站，此举可能加剧与对该地区提出主权要求的中国的紧张关系。消息人士称，尼尔玛拉·西塔拉曼领导的联邦财政部最近批准向东北地区的每个水电项目提供高达 75 亿卢比（8985 万美元）的财政援助。知情人士表示，根据该计划，阿鲁纳恰尔邦的 12 个水电项目可能会获得约 900 亿卢比的拨款。该计划可能会支持东北各邦，并帮助他们为其主办的项目融资。通常，获得州政府的参与有助于加快监管审批、当地人的康复以及与东道国共享电力的谈判。印度阿鲁纳恰尔邦 Khinzemane 附近的中印边境哨所，中国将该地区重新命名，以宣示对该地区的主权。图片：法新社消息人士称，预计印度总理纳伦德拉·莫迪政府将于 7 月 23 日公布 2024/2025 联邦预算，水电站计划将在预算中公布。由于信息仍属机密，消息人士拒绝透露姓名。印度财政部和电力部以及中国外交部均未立即回应置评请求。去年 8 月，政府将 11.5 千兆瓦发电厂的建设合同授予国营公司 NHPC、SJVNL 和 NEEPCO，预计投资 110 亿美元，作为开发边境地区基础设施的更广泛项目的一部分。这些公司均未回应置评请求。这些发电厂此前已与私营公司签约，但由于各种原因，一直未能启动。过去20年，煤炭和其他可再生能源的新增装机容量几乎是水电项目的10倍。印度和中国共享2500公里（1553.43英里）未划定的边界，1962年两国曾因这条边界爆发战争。印度称阿鲁纳恰尔邦是该国不可分割的一部分，但中国声称它是西藏南部的一部分，并反对印度在那里进行其他基础设施项目。有报道称北京方面可能会在布拉马普特拉河（中国称之为雅鲁藏布江）的一段修建水坝，该河从西藏流经阿鲁纳恰尔邦。此后，印度政府正在推动东部地区的项目。印度担心中国在该地区的项目可能引发山洪暴发或造成水资源短缺。自 2020 年喜马拉雅山西部的冲突造成 20 名印度士兵和至少 4 名中国士兵死亡以来，两国都在努力改善边境地区的基础设施。上周，印度外交部长苏布拉马尼亚姆·杰尚卡尔在哈萨克斯坦会见了中国外交部长王毅，双方同意加强谈判以解决边境问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3269806/india-races-build-power-plants-region-claimed-china-which-could-add-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“追寻你的梦想”：53 岁母亲从中国顶尖大学毕业，女子为之骄傲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269813/pursue-your-dreams-woman-proud-mother-53-graduating-top-china-university?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 21:23一位女士对她53岁的母亲感到骄傲，她的母亲成功地平衡了工作和家庭责任，最近从中国一所名牌大学毕业。图片来源：南华早报合成/微博中国一位母亲凭借平衡工作和学习的能力，考取了名牌大学的研究生学位，成为了大家的榜样。这位 53 岁的母亲从上海复旦大学毕业时，她 23 岁的女儿徐某特意参加了毕业典礼。徐某告诉大陆媒体大米视频，2021 年，她的母亲申请了该校的工商管理硕士课程。这位未透露姓名的母亲每天晚上花两个小时学习课程。徐某说：“我妈妈在学习期间非常开心。我和爸爸通常会帮她做些家务。”这位女士在参加项目期间还从事了一份全职工作，在家人无条件的支持下，成功地平衡了工作和学业。这位母亲在事业和学业上的成功激励了内地社交媒体上的许多人。图：微博这位母亲的认证意味着全家都获得了研究生学位。许晴曾就读于香港中文大学，父亲则毕业于广州的华南理工大学。当母亲顺利从复旦大学毕业时，许晴说：“我为妈妈感到骄傲！现在，我们一家人的受教育程度都一样了。”这位母亲在事业和学业上都取得了成功，在内地社交媒体上激励了不少年轻人。有网友表示，他们把这个故事转发给了自己的父母，告诉他们：“作为父母，你们也有追求梦想的权利。”另一位网友评论道：“父母是孩子最好的榜样。”这位母亲的故事象征着一种日益增长的趋势，即人们越来越晚接受高等教育，这表明年龄并不是学业成就的障碍。图片来源：微博在中国传统文化中，父母常常将子女的成功视为自己人生成就的延伸。他们常对孩子说“望子成龙”，意思是“希望孩子将来能成为龙”。这句话传达了父母希望孩子成为事业有成、有成就的人的愿望。但现在，越来越多的年轻人也向父母表达了类似的期望和祝福。一位网友在抖音上分享了他父亲的故事，他说：“我爸爸59岁才拿到博士学位。在学习的这些年里，每当爸爸感到焦虑时，我和妈妈就会带他去旅行，尽一切努力让他开心。”“当我看到爸爸实现他的梦想时，我感到无比高兴。看着他实现梦想，我比自己取得成功更开心。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269813/pursue-your-dreams-woman-proud-mother-53-graduating-top-china-university?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称油罐车曾运载食用油，中国展开高层调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3269808/china-launches-high-level-probe-after-paper-says-fuel-tankers-used-carry-cooking-oil?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 20:50《新京报》报道后，多家中国食用油公司已启动自己的食品安全调查。图片：美联社在官方媒体报道称企业使用油罐车运输食用油后，北京已成立高级别小组调查食品运输标准。《新京报》上周发表报道称，同一辆油罐车用于运输食用油和化学品，为了节省成本，在装运期间不进行清洁。这篇文章引发了公众对食品安全的担忧，其他官方媒体也在敦促作出解释。国家电视台中央电视台周二报道称，中国国务院已成立一个由多个政府机构组成的调查组来处理此事。规划机构国家发展和改革委员会、公安部和交通运输部、国家市场监督管理总局和粮食和储备局以及其他部门将成为该小组的一部分。几家食用油公司（包括《新京报》报道中提到的两家公司）也已启动了自己的调查。报告中提到了中国储备粮集团公司和另一家主要参与者合福粮油集团。两家公司均未证实或否认这些指控。中储粮周六在微博上回应称，已责令一家子公司开展调查，并对关联公司展开全面调查。该公司还承诺，对违反规定的运输公司和车辆，将立即终止合作并将其列入黑名单。该公司表示，发现的任何重大问题都将报告给监管机构，同时承诺对违反规定的关联公司和员工进行纪律处分。合福粮油一名员工周一告诉《新京报》，该公司一直配合监管部门的调查，调查目前已经结束，后续消息将在官方发布后发布。但该员工也表示，该公司没有任何油罐车，运输车辆属于其客户。合福粮油成立于 1999 年，是市场领导者，在河北、江苏和江苏等省设有工厂。辽宁省食品和饮料工业协会是中国食品和饮料行业协会的下属机构，总加工能力为1000万吨。据媒体报道，其他几个品牌否认他们参与了这一不当行为，一些品牌已经开始了自己的调查。食用油生产商和销售商海南京粮控股在一份声明中表示，该公司已进行内部检查，并确认其子公司遵守了食品安全法规。以食用油品牌金龙鱼而闻名的益海嘉里金龙鱼控股告诉上海媒体澎湃新闻，该公司已采取了严格的监管措施，所有运输过程都符合规定，并声称“这次事件没有影响到我们”。官方媒体本周也发表了看法，批评了破坏食品安全法规的做法，并呼吁进行彻底的调查。中央电视台早些时候表示，这一问题表明“极端漠视”消费者的健康。“通常，只要我们不贪图便宜，选择大品牌，选择“我们购买信誉良好的厂家生产的食用油，可以避免买到劣质食用油。但即使是大品牌，在运输过程中也会有漏洞……这显然超出了大多数人的理解范围，”该报周一在其官方微信公众号上表示。共产党喉舌《人民日报》也呼吁“彻底调查、彻底整改”。“确保食品安全，必须始终坚持最严格的标准、最严格的监管、最严厉的处罚，”该报在一篇评论文章中表示。中国最高反腐机构周一公布了一系列去年检查报告，其中包括对中储粮集团的检查。中纪委的报告中并未提及中储粮货物运输过程中的任何问题。这并非中国媒体首次报道食用油运输问题。据报道，2005年在南方城市南宁也发现了类似的做法，而2015年的一份新闻报道称，湖南和广东两省之间的货物运输车辆存在问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3269808/china-launches-high-level-probe-after-paper-says-fuel-tankers-used-carry-cooking-oil?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港中华电力将停电事件归咎于外部因素，影响超过 2,000 户家庭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269810/hong-kongs-clp-power-blames-external-factors-outage-affecting-over-2000-households?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 20:53上个月，黄大仙部分地区发生停电，导致约 2,250 户家庭陷入黑暗约四个小时。图片：讲义香港最大的能源供应商中华电力将导致两条为黄大仙区供电的地下电缆故障归咎于外部因素，上个月一个炎热的夏夜，超过 2,000 户家庭陷入黑暗。电力公司中华电力在周二提交给政府的调查报告中表示，两条 11kV 电缆的接头绝缘层都已老化，导致电力中断。该公司表示，6 月 12 日下午 1 点左右，检测到联合道与美德楼之间的一条 11kV 电缆出现故障，并安排工程队进行维修。另一条 11kV 电缆继续供电，直至晚上 8 点左右也出现故障，导致 2,250 户家庭断电。“中华电力对故障电缆进行了调查，并确认每条电缆都有一个接头先前受到外部因素的干扰，这些干扰逐渐该公司表示，“由于电力供应不足，导致绝缘层老化，导致当天连续发生两次故障。”此次停电事件影响了四栋住宅楼宇，包括现崇山、美东邨美德楼和黄大仙下邨龙光楼，以及一些社区商店，至少有四起人员被困电梯的报告。该公司表示，经过紧急维修，电力已于 6 月 13 日午夜后恢复。“为缓解人们对黄大仙区电力供应的担忧，中华电力已采取额外措施，加强对该地区电缆路线和电力设备的巡逻，”该公司表示，并补充说将在 7 月中旬完成对该地区所有客户变电站的检查。“我们还将增加对第三方建筑地盘的检查，提醒工人避免破坏地下电缆，以防止造成损坏。”为九龙、新界和大多数离岛供电的中华电力在今年前四个月共发生五次供电中断香港电力今年共发生30起停电事件，包括3起电压骤降事件，导致200多名居民被困在电梯里。现有的停电惩罚机制要求电力供应商根据事件持续时间和受影响人数支付罚款。该政策是香港政府在12月对与香港两家供应商中华电力和港灯的“控制计划”协议进行中期审查后宣布的措施之一。根据该机制，如果中华电力在一年内记录的停电时间为1500万分钟，则必须支付2000万港元（256万美元）的罚款或从其允许的回报中扣除0.015%。如果为香港岛和南丫岛供电的港灯在一年内停电1000万分钟，也将被罚款2000万港元。如果两家公司在停电后65分钟内恢复供电，它们都可以获得0.015%的奖励并保持年平均可靠性率达到 99.996% 或以上。这两家能源公司的下一次中期审查将于 2028 年进行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269810/hong-kongs-clp-power-blames-external-factors-outage-affecting-over-2000-households?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>副总统竞选截止日期临近，特朗普重返竞选之路，拜登退出竞选的呼声不断</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269811/trump-returns-campaign-trail-vice-president-deadline-looms-amid-calls-biden-withdraw?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 20:54照片：路透社前总统唐纳德·特朗普周二重返竞选之路，在他的旗舰高尔夫度假村以庆祝的心情在他的家乡州集会选民，因为民主党在总统乔·拜登的连任机会方面面临艰难的决定。特朗普即将在最后期限前宣布他的竞选搭档，但他似乎并不着急，因为大部分注意力仍然集中在拜登连任的能力问题上。四年任期。一些民主党人开始呼吁拜登辞去他们推定的总统候选人一职，因为他上个月的辩论表现惨淡。皮尤研究中心称，现年 81 岁的拜登和现年 78 岁的特朗普都比大多数美国总统至少年长 20 岁，该中心称，所有美国总统首次就职时的中位年龄为 55 岁。但这并没有阻止特朗普辩称自己比拜登更强，拜登在 6 月 27 日的辩论中多次结巴、停顿，有时无法完成句子。特朗普因在辩论中就 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦骚乱发表虚假言论以及暗示非法进入美国的移民抢走了所谓的“黑人工作”和“西班牙裔工作”而受到民主党人的批评。2022 年 11 月，美国前总统唐纳德·特朗普抵达海湖庄园参加活动并发表讲话。照片：TNS就在几周前，这还被预测为特朗普竞选中最糟糕的时期之一。原定于周四，他因一桩封口费案接受纽约一名法官的宣判。但美国最高法院对总统豁免权的有利裁决推迟了法庭的审判，以及他的许多其他法律问题，使许多选民不再关注即将到来的审判和可能的监禁。相反，拜登因总统辩论中的失误而继续面临大量负面报道。周一，在接受福克斯新闻频道的肖恩·汉尼提采访时，特朗普表示，他认为拜登“很有可能继续参加”竞选。“没有人想以这种方式放弃，”特朗普补充道。“他会对自己感到很难过。他们试图迫使他退出，以这种方式放弃很难。”在迈阿密郊区多拉尔，特朗普将强调他对这个前战场州的强烈支持，该州现已转向共和党。美国参议员马可·卢比奥 (Marco Rubio) 是迈阿密本地人，也是副总统候选人之一，他将与其他佛罗里达州政客一起参加集会。迈阿密戴德县专员凯文·卡布雷拉 (Kevin Cabrera) 曾担任特朗普 2020 年连任竞选的佛罗里达州主任，他将在集会上发表讲话，他说，预计这将是一场“压倒性的团结展示”。“集会将展示我们的统一阵线，与民主党形成鲜明对比，民主党人迷失了方向，并在拜登的健康和继续竞选的能力问题上互相争斗，”卡布雷拉说。这位共和党预定候选人还将谈及拜登对移民和经济的处理，强调房价和商品的上涨。特朗普还将谈到佛罗里达州作为许多非法越过美墨边境的人的最终目的地，如何受到越来越多移民的影响。民主党领导层的危机或许给了特朗普一个理由，让他等待副总统人选的宣布，以免转移人们对拜登困境的注意力。高级顾问和关键盟友表示，他们仍然不知道特朗普会选择谁作为他的竞选搭档，许多人认为这个选择仍在不断变化中。拜登周一在 MSNBC 发表讲话时批评特朗普自辩论以来没有举行活动，并暗示他一直“开着高尔夫球车到处转”。彭博社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269811/trump-returns-campaign-trail-vice-president-deadline-looms-amid-calls-biden-withdraw?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拥抱与畏缩：中国观看印度和俄罗斯领导人的外交舞蹈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269800/hugs-and-cringes-china-watches-indian-and-russian-leaders-take-their-diplomatic-dance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269800/hugs-and-cringes-china-watches-indian-and-russian-leaders-take-their-diplomatic-dance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在哈萨克斯坦已经占据上风了吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269266/has-china-gained-upper-hand-over-russia-kazakhstan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269266/has-china-gained-upper-hand-over-russia-kazakhstan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不断勒索”：俄罗斯驻华特使抨击“不负责任”的西方，并大力推崇金砖国家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269781/constant-blackmailing-russias-china-envoy-slams-irresponsible-west-touts-brics-bloc?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269781/constant-blackmailing-russias-china-envoy-slams-irresponsible-west-touts-brics-bloc?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东京六人死亡后日本发布中暑警告，提供“降温庇护所”作为缓解</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3269804/japan-issues-heatstroke-warning-after-6-die-tokyo-offers-cooling-shelters-respite?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3269804/japan-issues-heatstroke-warning-after-6-die-tokyo-offers-cooling-shelters-respite?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港炸弹阴谋被告声称警方强迫他作出虚假陈述</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269798/hong-kong-bomb-plot-defendant-claims-police-forced-him-make-false-statements?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 19:21被告人李家田周二在高等法院作证时提出有关指控。照片：Warton Li一名据称是“屠龙队”核心成员的人士指责香港警方以威胁手段迫使他在 2019 年因一起针对警察的炸弹阴谋被捕后作出虚假供述。李家田周二向高等法院表示，他在 2020 年被捕后，一些警察曾指示他对其他嫌疑人提供虚假证据，据信这些嫌疑人曾测试枪支和炸药，为 2019 年 12 月 8 日在湾仔反政府示威期间放置两枚炸弹做准备。李家田和其他五名被告——张俊富、张明宇、严文谦、黎俊邦和许湛荣——否认参与该阴谋。该队领导人、现为控方证人的黄振强早些时候告诉法庭，李家田拥有一把从吴文雄手中夺走的枪支。另一支队伍的负责人李志雄在同年11月于郊区测试一些枪支和爆炸物后，承认涉嫌犯有罪行。李在接受代表律师林子英询问时表示：“我提到我们如何测试爆炸物的部分是编造的。我这样做是因为我想让警方满意。”被告还指称，2020 年 6 月警方供词中的许多答案都是警员准备的，他们威胁他在审讯期间说出这些言论。李告诉法庭，警署警长冯宝罗在家中将被告逮捕并带到警署，强迫他说他拥有枪支，而冯团队的其他成员则告诉他要记住弹道术语和一些被告的姓名，以便与警员面谈。李说，他之所以顺从，是因为他害怕在被捕后遭到虐待后被水刑或暴力审讯。李说，据称警长威胁要伤害他和他的母亲。“[冯] 拔出他的配枪放在我手里，说他可以用它杀了我，因为他可以指控我试图抢他的枪，”他被告声称另一名警员抓住他的头发，把他的头往后拉，然后用湿毛巾和淋浴喷头对他施水刑。“那种感觉就像溺水一样，我无法呼吸，我感觉自己几乎要窒息而死，”李说。这起被挫败的炸弹阴谋原定于 2019 年反政府示威期间发生。照片：Winson Wong法庭获悉，李不愿不参加该旅的活动，并经常找借口不参加小组会议，这意味着他对炸弹阴谋一无所知。李说，他在该组织的 Telegram 频道上发送开玩笑的信息，以便在讨论严肃话题时转移话题，并逃避黄的参加会议的请求。当被问及为何没有直接拒绝黄的请求时，他说：“因为黄在经济上支持我，有时还请我吃饭。我不想失去这个经济支持者。”李将于周三继续提供证据。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269798/hong-kong-bomb-plot-defendant-claims-police-forced-him-make-false-statements?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>