<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 09:17:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国将日本纳入短期游客免签计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287700/china-revive-visa-free-scheme-short-stay-visitors-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.22 15:51从本月底开始，来自日本的旅客将能够在中国免签证停留最长 30 天。图片来源：Shutterstock中国外交部周五宣布，中国将重启对日本短期游客的单方面免签安排。外交部发言人林建表示，该政策将从11月30日至明年年底实施，游客将可以免签停留长达30天。日本是9个被列入免签游客名单的国家之一，使免签国家总数达到38个。周五宣布的其他国家包括保加利亚、罗马尼亚、克罗地亚、黑山、北马其顿、马耳他、爱沙尼亚和拉脱维亚。中国去年首次推出免签政策，允许法国、德国、意大利、荷兰和西班牙等欧洲主要大国的游客在该国停留长达15天。参与国的游客可以入境15天，以旅游、探亲访友、商务和过境为目的。该政策原定于今年年底到期，但林郑月娥周五宣布延长该计划一年。更多内容敬请期待...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287700/china-revive-visa-free-scheme-short-stay-visitors-japan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首尔称朝鲜收到俄罗斯防空导弹作为派遣军队的回报</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3287701/seoul-says-north-korea-received-russian-anti-air-missiles-return-troop-dispatch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.22 15:53俄罗斯防空导弹发射系统在莫斯科的一个军事论坛上展出。图片：法新社
首尔最高安全顾问周五表示，俄罗斯向朝鲜提供防空导弹，以换取朝鲜部署军队支持莫斯科在乌克兰的战争。美国和韩国指责拥有核武器的朝鲜派遣 10,000 多名士兵帮助俄罗斯对抗乌克兰，专家表示，作为回报，金正恩渴望获得先进技术和为他的军队提供战斗经验。当被问及首尔认为平壤从军队那里得到了什么时，最高安全顾问申元植说：“已经确定，旨在加强平壤脆弱的防空系统的设备和防空导弹已经交付给朝鲜。”申元植在接受当地广播公司 SBS 采访时补充说，朝鲜已经获得了“各种形式的经济支持”，并且“在 5 月 27 日（发射）失败后，朝鲜一直在研究与卫星相关的技术”。专家此前曾表示，作为对朝鲜派遣军队的回报，朝鲜可能希望获得军事技术，从监视卫星到潜艇，以及可能从莫斯科获得安全保障。朝鲜领导人金正恩和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京于 6 月在克里姆林宫总理访问期间签署了一项战略伙伴关系条约。该条约要求两国在对方受到袭击时“毫不拖延地”提供军事帮助，并在国际上进行合作以反对西方制裁。普京称赞该协议是一份“突破性文件”。专家表示，平壤可能将乌克兰作为重新调整外交政策的手段。通过派遣士兵，朝鲜将自己定位为俄罗斯战争经济中的武器、军事支持和劳动力供应国——据分析人士称，这可能会绕过其传统盟友、邻国和主要贸易伙伴中国。俄罗斯还可以为朝鲜提供他们说，朝鲜拥有丰富的自然资源，如石油和天然气。朝鲜外交部长崔善姬最近访问了莫斯科，并表示朝鲜将“坚定地与我们的俄罗斯同志站在一起，直到胜利的那一天”。她称莫斯科对乌克兰的进攻是一场“神圣的斗争”，并表示平壤相信普京的“英明领导”。朝鲜和俄罗斯正受到联合国的制裁——金正恩因核武器计划而受制裁，莫斯科则因乌克兰战争而受制裁。当上个月被公开问及朝鲜军队的部署时，普京回避了这个问题，批评西方对乌克兰的支持。朝鲜上个月表示，任何向俄罗斯部署军队的行为都是“符合国际法规定的行为”，但没有证实是否派遣了士兵。朝鲜的军队部署导致首尔的语气发生转变，首尔一直拒绝向基辅派遣致命武器的呼吁，但最近表示可能会改变其长期政策。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3287701/seoul-says-north-korea-received-russian-anti-air-missiles-return-troop-dispatch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际刑事法院将内塔尼亚胡等人列入少数被指控领导人名单</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287705/icc-warrants-put-netanyahu-and-others-small-group-accused-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287705/icc-warrants-put-netanyahu-and-others-small-group-accused-leaders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>艾滋病疫苗研发“前景光明” 特朗普关税威胁中国企业利润：5 则生物科技新闻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3287691/promising-steps-hiv-vaccine-trump-tariffs-threaten-chinese-profits-5-biotech-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.22 16:10一家香港生物科技初创公司表示，其治疗性艾滋病毒疫苗的第一阶段试验已显示出令人鼓舞的结果。图片：dpa
“我们可能即将取得突破，”该公司顾问委员会主席表示，这家生物科技初创公司报告了临床试验的良好结果。这种疫苗设计为感染后注射，可能为艾滋病毒（导致艾滋病的病毒）提供潜在的治疗方法。在特朗普提议对中国商品征收 60% 至 100% 的进口关税后，中国生物科技公司正面临美国资金限制和关税的双重打击。努力扩大中国境内高价值产品的销售以及美国以外的替代海外市场可能会减轻影响。中国制药业蓬勃发展，自 2021 年“十四五”规划开始以来，已有 113 种创新药物获批，比上一个五年规划增加了近三倍。创新浪潮推动市场规模达到 138 亿美元，使中国成为全球药物开发领域的领先者。病毒学家石正丽以她在武汉对冠状病毒的研究而闻名。照片：美联社中国顶尖病毒学家石正丽以在武汉病毒研究所的工作而闻名，她开发了一种革命性的方法来创建定制的冠状病毒受体。这项研究为新疗法和难以培养的病毒和传染病的研究铺平了道路。这两家中国制药公司签署了新的海外合作伙伴关系，利用人工智能和量子物理学推动创新和增长。复星集团旗下的上海复宏汉霖生物科技和晶泰科技（原名 QuantumPharm）正在开拓新的增长市场，展示了中国在药物开发方面的科技实力。本文的部分内容是在生成式人工智能的帮助下完成的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3287691/promising-steps-hiv-vaccine-trump-tariffs-threaten-chinese-profits-5-biotech-stories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面对严峻的经济形势，中国严厉打击警方针对企业的滥权行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3287664/facing-tough-economy-china-cracks-down-police-abuse-power-targeting-businesses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3287664/facing-tough-economy-china-cracks-down-police-abuse-power-targeting-businesses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“佐科威仍想采取行动”：印尼州选举是对前总统影响力的考验</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287687/jokowi-still-wants-action-indonesias-state-elections-test-ex-presidents-clout?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287687/jokowi-still-wants-action-indonesias-state-elections-test-ex-presidents-clout?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本县为人工智能生成的旅游景点和幽灵美食道歉</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3287688/japanese-prefecture-apologises-ai-generated-tourist-attractions-and-phantom-delicacies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.22 15:17那珂河沿岸的福冈老城区。图片来源：Shutterstock日本一家公司利用人工智能为其旅游网站生成内容，列出了并不存在的旅游目的地，并重点介绍了一些没人听说过的当地美食，该县因此道歉。福冈地方政府于 11 月 1 日启动了福冈连接支持网站，以宣传该县的景点、历史和文化魅力。然而，几天之内，《每日新闻》报道称当地居民开始抱怨误导性内容。一个名为“海中幸福世界”的景点并不存在，而香椎花园 Sylvania Garden 则于 2021 年关闭。该网站还声称，“古河生鱼片套餐”是每个游客都应该尝试的当地美食，尽管没有人听说过它。该网站推荐了福冈必看的景点，包括恋浦海岸、鹿儿岛湾和福津大自然公园——尽管这些景点都不在福冈县内。《亚洲周刊》联系了负责该网站发布的城市部门征求意见。一位官员告诉《每日新闻》，他们并未被告知网页运营商将使用生成式 AI 来提供旅游信息，并补充说：“内容的准确性和验证是基本要求。”该市已撤回对该网站的支持。日本某县因使用一家公司将人工智能生成的内容整合在一起，创造出一些并不存在的旅游景点而道歉。图片：福冈连接支持网站技术分析师兼顾问、曾任东京工业大学讲师的川口守之介 (Morinosuke Kawaguchi) 表示，这一令人尴尬的事件凸显了人工智能的缺点，并强调了在审查其生成的文本时需要人工监督。“我认为，人们往往过于信任这种技术，”他告诉《本周亚洲》。“我很难相信在文本发布之前没有人检查过，无论是在网络公司还是在城市。”过度依赖人工智能是危险的，因为“信息逻辑流的过程是一个完全的黑匣子，我们无法追踪人工智能如何得出结论，”他说。“这表明我们所有人在使用人工智能时都必须小心谨慎。”数据中包含一个免责声明，声明“本文由人工智能根据互联网上的信息生成，我们不保证其准确性。”总部位于东京的网络开发商 First Innovation Co 向东京市政府表示，这些文章在发布前经过了“人工验证”，但承认确实存在错误。该公司表示，已从网站上删除所有不准确的文章并道歉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3287688/japanese-prefecture-apologises-ai-generated-tourist-attractions-and-phantom-delicacies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>22 岁男子因涉嫌持有毒品“太空油”关键成分在香港被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287677/man-22-arrested-hong-kong-alleged-possession-key-ingredient-drug-space-oil?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.22 14:25警方称，发现该男子手持一个纸箱，箱内装有1.67公斤疑似依托咪酯粉末及相关工具。图片：讲义香港警方逮捕了一名 22 岁的男子，他持有大量可生产 4,000 盒“太空油”的麻醉剂，价值 120 万港元（154,180 美元）。“太空油”是一种通过电子香烟不断吸入的物质。警方周五表示，警方于周四晚上在葵盛西邨拦截了这名行为可疑的男子。他被发现手持一个纸箱，内载有1.67公斤（3.68磅）怀疑依托咪酯粉末（只可由医生处方）及相关工具。警方表示：“初步调查显示，不法分子通常将依托咪酯与不同口味的甘油混合，加热成液体，然后装在电子烟胶囊内出售。”警方称，是次检获的毒品足以生产4,000个“太空油”烟弹，估计市值约120万港元。警方以藏有第1部分毒药的罪名拘捕该名男子，他目前仍被拘留。非法售卖或藏有第1部分毒药的最高刑罚是监禁两年及罚款10万港元。“太空油”中的依托咪酯可与大麻、甲基苯丙胺和氯胺酮等其他药物混合。当局警告称，吸食电子烟会对身心造成严重伤害，包括成瘾、记忆丧失、癫痫、昏迷，甚至死亡。警方在葵盛西邨拦截了这名男子。图片：讲义今年迄今，因持有太空油而被捕的人数与 2023 年全年相比猛增了 988%。今年 1 月至 9 月期间，警方共拘捕 98 人，涉及 2.8 公斤 510 毫升（17.2 液体盎司）太空油。其中 16 人年龄在 21 岁或以下。相比之下，去年有 8 起案件拘捕 9 人，并查获 600 克太空油。保安局局长邓炳强 11 月初表示，政府将加快立法程序，在 2025 年第一季度之前将“太空油”纳入《危险药物条例》。将毒品列入《危险药物条例》后，持有或服用含有依托咪酯的太空油最高可被判入狱 7 年及罚款 100 万港元。贩卖该物质可被判处终身监禁和 500 万港币罚款。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287677/man-22-arrested-hong-kong-alleged-possession-key-ingredient-drug-space-oil?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸是否威胁东盟中心地位？新加坡在防务谈判中发出警告，凸显担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287673/myanmar-threat-asean-centrality-singapore-warning-defence-talks-underscores-worry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287673/myanmar-threat-asean-centrality-singapore-warning-defence-talks-underscores-worry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国男子因工作到很晚后在办公桌上打瞌睡而被解雇，起诉公司并获赔 48,000 美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3287350/man-china-fired-napping-desk-after-working-late-sues-firm-awarded-us48000?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.22 14:00中国一名长期服务的员工因工作到很晚后打瞌睡而被解雇，起诉该公司，并获得4.8万美元赔偿。图片：SCMP 合成/Shutterstock/百度中国一名男子因前一天工作到很晚后睡了一个小时而被解雇，最终他胜诉并获得 35 万元人民币（48,000 美元）的赔偿，引发中国网民的热烈讨论。该男子名叫张先生，年龄未透露，曾担任中国东南部江苏省泰兴市一家化工公司的部门经理。他为公司奉献了二十年。今年初，张经理因工作原因开车到半夜，随后在办公桌上打瞌睡，被公司监控拍到，随后被辞退。事发两周后，公司HR发布报告，称张经理“因疲劳上班打瞌睡”，文件上有张经理的签名。据网上流传的微信对话记录，HR工作人员询问：“张经理，您那天睡了多久？” 随后，公司在征求工会意见后，以张某严重违反公司规定为由，向其发出了正式解雇通知。公司以张某上班睡觉为由将其解雇，没有考虑到张某前一天晚上加班很累。图：江苏电视网“张同志，你2004年进公司，签订的是无固定期限劳动合同，现在想来，你干得挺好的。但你的上班睡觉行为严重违反了公司零容忍纪律政策。因此，经工会批准，公司决定解除与你的劳动关系，终止你与公司之间的一切劳动关系，”通知中写道。张先生认为解雇是不公正的，于是立即对公司提起了诉讼。在评估案件时，法院承认，虽然雇主有权因违反规定而解除合同，但这种解除必须遵守特定条件，包括造成重大损失。“上班睡觉是初犯，没有给公司造成严重损害，”泰兴市人民法院法官鞠琪解释说。有人指出，允许一次违规就导致立即解雇会让解雇员工变得太容易。图片来源：Shutterstock再者，张先生在公司任职20年，业绩优异，多次升职加薪，仅因一次违规就开除他，实在是过分而不合理。最终，法院判决张先生胜诉，公司赔偿张先生35万元。此案在内地社交媒体上引发热烈讨论。有网友评论：“上班打瞌睡的确不对，但公司处理得太严厉了，小错误都能开除，这开除员工也太容易了。”不少网友羡慕不已，“这是哪门子好运？一觉醒来发现35万元存入你的银行账户！”而第三名网友评论道：“确认：这是合法的法院判决。” 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3287350/man-china-fired-napping-desk-after-working-late-sues-firm-awarded-us48000?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国距离实现今年的航天发射目标还很远</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3287632/chinas-long-way-reaching-years-space-launch-target?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.22 14:00预计 12 月底前还将执行多达 15 次任务。图片来源：新华社中国距离实现 2024 年航天发射雄心勃勃的目标已经不远了，近一半的计划任务尚未进行。根据国内外航天活动追踪机构的数据，中国航天部门今年设定了 100 次发射的目标，但截至 11 月中旬，只有 56 次发射完成。相比之下，总部位于德克萨斯州的 SpaceX 早在 10 月份就已经完成了今年第 100 次猎鹰 9 号飞行，这对该公司的主力可重复使用火箭来说是一个历史性的里程碑。哈佛大学天文学家和太空历史学家乔纳森麦克道尔 (Jonathan McDowell) 表示，火箭可重复使用性——尤其是猎鹰 9 号第一级的重复使用——是美国在航天发射方面领先中国的主要因素。一位不愿透露姓名的北京火箭工程师对中国未能实现目标表示并不感到惊讶。 “根本就不可能完成那么多次 [发射]，”他说道。这位工程师之前曾在一家国有航天运载火箭制造商工作，现在是一家大型航天公司可重复使用火箭研发团队的一员。他表示，中国的商业航天领域正面临资金不足、人才短缺和政府支持有限的困境。“鉴于今年早些时候的发射事故，我们很多人预计后续发射的审批程序会更加严格，”他补充道。6 月，航天先锋公司研制的一枚试验火箭在河南省巩义县郊区的一次静态点火测试中意外发射、坠毁并爆炸。虽然没有人员伤亡的报道，但这起事件被广泛认为是中国航天业的一次重大安全失误，可能会导致对私营部门实施更严格的监管。与此同时，中国的航天发射仍然主要由国有火箭开发商主导。在今年的 100 次目标发射中，约有 30 次计划为商业任务，其余则依靠国有长征火箭。目前尚不清楚今年哪些长征发射被推迟或取消，因为中国通常只提供计划活动的概述，而不是详细的发射时间表。预计 12 月底之前将进行多达 15 次任务，该国仍有机会打破 2023 年创下的单历年 67 次发射尝试的记录。即将到来的任务包括长征十二号的首次飞行，这是一种中型运载火箭，能够将 10 吨重的东西送入低地球轨道，将 6 吨重的东西送入 700 公里的太阳同步轨道。此次发射将从中国南部海南岛文昌航天港的新商业发射台进行。包括银河能源、中科院航天和东方航天在内的初创公司以及蓝箭航天等私营火箭公司也在计划进行火箭发射尝试，蓝箭航天的朱雀二号将于 2023 年成为世界上第一枚进入轨道的甲烷液氧火箭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3287632/chinas-long-way-reaching-years-space-launch-target?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关查获史上最大陆路走私燕窝 价值 3,200 万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287674/hong-kong-customs-seizes-hk32-million-birds-nests-largest-land-haul?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.22 14:04香港海关人员在一辆开往中国内地的卡车内发现超过438公斤走私燕窝。图片：讲义香港海关在陆路边境查获了史上最大宗燕窝走私案，在一辆开往中国内地的卡车中发现价值 3200 万港元（411,000 美元）的燕窝。海关集团犯罪调查科督察郭振廷周五表示，周三在落马洲边境查获的这批货物在一辆卡车中，原计划运往内地以满足节日前夕对这种高价值产品的需求。郭振廷表示，内地对燕窝征收约 25% 的关税，如果这些货物成功走私过境，“犯罪分子可以逃税 800 万港元”。海关官员在 27 个纸箱中查获了 438 公斤（965 磅）燕窝，这些纸箱藏有货车内有 12 个货盘，其中三个被申报为载有游戏机。据海关消息，这辆开往深圳的货车由一名 58 岁的男子驾驶，于周三午餐时间左右在检查站被拦下接受检查。海关陆地边界科代理高级督察钟元芳表示，X 光扫描发现货车货舱中央有可疑图像，随后进行了进一步检查。“（装在三个货盘上的）一些纸箱的外观与其他箱子明显不同，”他说道。“除了包装粗糙外，表面没有任何标签显示里面装的是什么。有些箱子还有被重新包装的痕迹。”钟先生说，走私犯试图将违禁品与申报的货物混在一起，以逃避侦查。司机因涉嫌试图出口未列明舱单的货物而被拘留，这一罪行最高可判处七年监禁和二百万港币罚款。郭先生说，这批走私燕窝在香港的价值估计为三千二百万港币，是香港陆路检查站有史以来查获的最大宗走私燕窝案件。调查显示，这批货物的发货人是一家未注册的公司，走私犯利用该公司逃避逮捕。郭先生说，海关人员正在调查这些违禁品的来源和最终目的地。香港海关在申报装有视频游戏机的箱子里发现了藏有燕窝的物品。图片：讲义货车司机已获准保释候查，不排除会进一步拘捕。郭先生说，燕窝等高价美食在内地需求量很大，尤其是在节日期间。该督察解释道，非法走私活动是为了逃避内地当局征收的高额关税和实施严格的进口限制。他承诺将加强各口岸的执法行动，打击跨境走私活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287674/hong-kong-customs-seizes-hk32-million-birds-nests-largest-land-haul?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯科学家欢呼发现 32,000 年前的剑齿虎幼崽</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3287675/russian-scientists-hail-discovery-32000-year-old-sabre-toothed-cat-cub?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.22 14:08俄罗斯科学家在西伯利亚永久冻土层中发现的3.2万年前的剑齿虎幼崽。图片：雅库特科学院，路透社 这只剑齿虎幼崽小到一只手就能握住，但它在 32,000 年后被发现对古生物学家来说是一件大事。它在现在的俄罗斯东北部死亡时只有大约三周大，从那时起，永久冻土就使它保存完好。来自远东雅库特科学院的科学家表示，这是一个独特的发现。“在其他任何地方都没有发现过保存如此完好的幼崽”，该学院的 Aisen Klimovsky 说道，他是本月在《科学报告》杂志上发表的有关这只幼崽的论文的共同作者。这只 32,000 年前的剑齿虎幼崽（上），与一只已经灭绝的狮子亚种巴巴里狮幼崽相比。图片：雅库特科学院通过路透社提供与之前在德克萨斯州出土的骨骼标本不同，这只幼崽仍然保留着深褐色的皮毛。“这是首次向世人展示它们真实样貌的发现，”位于雅库特首府的研究所猛犸象动物部克里莫夫斯基说道。“可以说，它揭开了大自然的秘密。”四年前，研究人员在萨哈的巴迪亚里哈河附近挖掘猛犸象牙时偶然发现了这只幼崽。萨哈又名雅库特，是俄罗斯最大的共和国。雅库特毗邻北冰洋，是一片比阿根廷面积还大的沼泽和森林地区，其中约 95% 被永久冻土覆盖。气候变化导致的全球气温上升正在融化俄罗斯大部分永久冻土，揭示动物遗骸和其他古代痕迹。今年早些时候，雅库茨克研究所的科学家们研究了从融化的苔原中打捞出的 44,000 年前的狼尸体。这只幼崽属于同型象属，这种动物大约在 400 万年前至 12,000 年前生活在北美、欧亚大陆和非洲。这种动物成年后体型与狮子差不多，以锯齿状上门牙而闻名。猛犸象动物群部门负责人、《自然》杂志论文合著者阿尔伯特·普罗托波波夫 (Albert Protopopov) 表示，这一发现将为世界各地的古生物学家带来福音。“这真是轰动一时，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3287675/russian-scientists-hail-discovery-32000-year-old-sabre-toothed-cat-cub?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡一周内处决第三名毒贩，联合国再次呼吁停止绞刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3287658/singapore-executes-third-drug-trafficker-week-un-renews-calls-stop-hangings?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.22 12:542022 年，人们抗议新加坡的死刑。照片：法新社新加坡缉毒机构称，新加坡周五对一名 55 岁的男子处以绞刑，罪名是贩毒，这是该国一周内第三次处决死刑犯，联合国呼吁停止执行死刑。联合国和人权组织表示，死刑没有经过证实的威慑作用，并呼吁废除死刑，但新加坡官员坚持认为帮助该国成为亚洲最安全的国家之一。新加坡中央肃毒局 (CNB) 表示，罗斯曼·阿卜杜拉 (Rosman Abdullah) 因贩卖 57.43 克（2.03 盎司）海洛因而被判处死刑。根据该国严格的毒品法，任何超过 15 克的毒品都会被判处死刑。11 月 15 日，两名男子——一名 39 岁的马来西亚人和一名 53 岁的新加坡人——因贩毒而被处​​决，之后在樟宜监狱执行了绞刑。“罗斯曼得到了充分的法律程序，并在整个过程中由法律顾问代理，”CNB 在一份声明中表示。这名新加坡人于 2010 年 7 月首次被判刑，他已经用尽了上诉，包括向总统请求赦免。这是今年新加坡第八次被处决据法新社统计，新加坡在因新冠疫情而暂停死刑两年后，于 2022 年 3 月恢复执行死刑，迄今已绞死 24 人。联合国周四再次呼吁新加坡审查其对死刑的立场。“对毒品相关罪行使用死刑不符合国际人权法。越来越多的证据表明，死刑的威慑力无效，”联合国人权事务发言人 Ravina Shamdasani 在一份声明中表示。然而，中央国家机关工作人员表示，死刑“仅针对最严重的罪行，例如贩卖大量毒品，对吸毒者和整个社会造成非常严重伤害”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3287658/singapore-executes-third-drug-trafficker-week-un-renews-calls-stop-hangings?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>花旗集团首席执行官弗雷泽会见中国国务院副总理、上海市市长，北京大力推行改革</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3287662/citigroup-ceo-fraser-meets-chinese-vice-premier-shanghai-mayor-beijing-touts-reforms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.22 13:06中国国务院副总理何立峰周四在北京人民大会堂会见了花旗集团首席执行官弗雷泽 (Jane Fraser)。图片来源：新华社中国国务院副总理何立峰周四在北京会见了花旗集团首席执行官简·弗雷泽，强调在地缘政治紧张和经济放缓的背景下，中国将努力开放金融市场，吸引外资。何立峰告诉弗雷泽，中国正在“深化金融体系改革，继续扩大金融业高水平、双向开放”。他补充说，中国欢迎更多外国金融机构和资本投资中国企业，“共同参与中国金融市场发展，共享中国增长带来的机遇”。弗雷泽表示，花旗集团对中国经济和金融市场的前景持乐观态度，并补充说，这家华尔街银行将“进一步参与中国市场，帮助促进中美经贸关系，同时维护全球经济的健康发展。”花旗集团首席执行官 Jane Fraser 表示，她对中国经济持乐观态度。照片：路透社唐纳德·特朗普连任后，中美关系前景仍然充满不确定性。这位即将上任的美国总统在第一任期内与北京发动了贸易战，并警告称，中国出口产品将面临高达 60% 的关税。中国也在寻求重启经济，并于 9 月底推出了一系列措施来支撑低迷的房地产行业和市场。然而，这些政策未能满足投资者的期望，削弱了经济持续复苏的前景。在访问中国首都之前，弗雷泽周三前往上海会见了上海市长龚正。她承诺，花旗集团将继续“坚定支持中国金融市场改革”，并“为中国企业拓展海外市场提供更多支持”。弗雷泽与中国高层官员的高调会晤正值全球金融领袖投资峰会在香港举行的同一周。为期三天的峰会是两年前峰会启动以来内地官员和银行参与人数最多的一次。来自内地的知名人士包括国务院副总理贺龙、中国证监会主席吴清和中国人民银行副行长朱鹤新。在峰会上，吴清承诺稳步向全球资本开放大宗商品和期货市场，同时提高“政策的稳定性、透明度和可预见性”。吴清的言论也呼应了中国央行行长潘功胜的言论。潘功胜在本月早些时候的一次会议上对外国金融机构表示，中国将继续推动金融服务业的开放，更好地与海外金融市场对接。瑞银本月将中国明年经济增长预期下调至 4%，理由是美国加征关税、更激进的脱钩措施以及中国房地产市场情绪的不可预测性等下行风险。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3287662/citigroup-ceo-fraser-meets-chinese-vice-premier-shanghai-mayor-beijing-touts-reforms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>