<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jan 2024 09:14:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>世邦魏理仕调查显示，受利率上升、增长乏力和需求疲软的影响，香港房地产市场在全球悲观情绪排名中名列前17位</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3248562/hong-kongs-property-bears-top-17-global-markets-pessimism-spooked-higher-rates-tepid-growth-and-weak?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.16 15:30香港物业服务署办公室展示的房源2018 年 7 月 21 日。图片：彭博社香港房地产看空者的悲观情绪居全球之首，因为高利率和经济下滑以及需求疲软抑制了人们的兴趣咨询公司 CBRE 的一项研究显示，香港专业房地产投资者的净购买意愿今年仍维持在负 11%，而 2017 年则缩减至负 13%。世邦魏理仕表示，根据对 510 名投资者的调查，到 2023 年，增长率将从 2022 年的 9% 上升。受访者包括房地产基金、开发商、业主和运营商、房地产投资信托基金（Reits）、保险公司、私募股权、高净值个人、家族办公室、养老金和其他投资者。世邦魏理仕表示，去年 11 月和 12 月进行的调查显示，香港的情绪在全球 17 个主要房地产市场中垫底，净购买意向介乎 7% 至 15%。世邦魏理仕表示，韩国、日本和新加坡分别是最乐观的三个市场。世邦魏理仕表示，总体出售意向飙升至 50%，为 2014 年开始调查以来的最高水平。供应增加、房价下降将决定 2024 年初香港房地产趋势&lt;世邦魏理仕表示：“在本土市场资本价值大幅下跌后，香港投资者的购买意向最弱。” “负利差加深，投资胃口萎缩一半，融资成本创22年新高，跌至15年新低。”全市房产交易量萎缩至33年新低，达58,035宗根据土地注册处的数据，去年的价值下降了 13.8%，至 4,779 亿港元（611 亿美元）。投资者尤其避开住宅物业和写字楼。莱坊表示，写字楼租户仍持观望态度，导致 11 月份港岛商业租金每平方英尺下降 65.60 港元。该公司表示，去年前 11 个月写字楼租金下降了 5.6%，而空置率却上升至前所未有的水平。香港长达十年的房地产牛市在 2017 年停止了。在当地货币当局与美联储同步加息后，Covid-19大流行病陷入负值。自 2022 年 3 月以来，该市的基准利率已飙升 5.25 个百分点，对抵押贷款费用和借贷成本造成压力。市场可能会保持低迷，因为今年 60% 的投资者预计货币当局将采取行动调查显示，与 2023 年的约 40% 相比，“更长时间”保持利率较高。香港的住房问题该归咎于谁：开发商还是政府？&lt;除了借贷成本高之外，香港经济低迷也影响了投资者对房产的需求，尽管中国恒大集团27层湾仔总部等众多不良资产涌入市场。根据官方数据，经季节性调整后，香港经济在 2023 年第三季度较前三个月增长 0.1%。低迷的情况还延伸到了香港的二级房地产市场。去年前 11 个月，住宅价格下跌 5.6%，将官方指数拖至 2015 年 2 月以来的最低水平。这迫使新鸿基地产等主要开发商大幅降价，天水围Yoho West住宅项目创六年新低。在跨境投资方面，香港在发达市场中排名第五，日本和新加坡位居榜首分别有两种选择。不过，世邦魏理仕表示，在中国内地增长强劲的背景下，香港经济预计将于 2024 年复苏，而潜在的降息将改善投资情绪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3248562/hong-kongs-property-bears-top-17-global-markets-pessimism-spooked-higher-rates-tepid-growth-and-weak?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国实验性ALS药物为患者取得意想不到的效果</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248226/chinas-experimental-als-drug-achieves-unexpected-results-patient?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248226/chinas-experimental-als-drug-achieves-unexpected-results-patient?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港领导人要求环境局局长制定“更尖锐、更清晰”的策略，以确保公众对垃圾收费计划的认识</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3248608/hong-kongs-leader-asks-environment-chief-devise-sharper-clearer-strategies-ensure-public-awareness?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.16 15:05学生在活动期间领取垃圾收费计划指定的袋子促销活动。图片：李尤金香港特首要求环境部长制定“更清晰”的宣传策略，以确保公众认识旨在减少垃圾数量的新垃圾收费计划行政长官李家超周二表示，需要大规模、持续、反复的努力来推广计划和教育居民。“我已要求李先生在谈到物业管理公司、餐饮业和居民时表示，环境生态局局长将确保（废物收费计划）行动计划的细节得到制定，并向所有相关各方清楚解释。每周与该市的主要决策机构执行委员会举行会议。“所有这些信息都需要清楚地解释、阐明并易于每个人获取。所以[环境生态局]会更加努力地举办研讨会、新闻发布会、尽可能地与不同的利益相关者进行解释，并制定好[问题和答案]，让人们很容易了解他们的角色是什么，他们的法律职责以及事情将如何进行。”李家超表示需要大规模、持续、反复的努力向居民宣传该计划。图片：Eugene Lee从4月1日起，作为政府城市固体废物收费活动的一部分，居民将为其处置的废物收取费用。&lt; p&gt;居民将被要求用预付费袋收集垃圾，该政策实施的前三年每升收费 11 港分。袋子有 9 种不同尺寸可供选择，容量从 3 升到 100 升不等。该计划原定于去年年底实施，但当局将其推迟至四月，称需要更多时间来解决后勤问题。物业管理公司对此表示担忧清洁业警告香港废物收费制度存在漏洞李说，宣传材料需要对居民来说简单，并补充说当局还将利用社交媒体来努力向公众通报情况。但行政长官没有回答有关到底有多少次新闻发布会和需要导游以确保居民充分了解该政策，并且没有回答他是否相信该计划会按时实施的询问。后来环境生态局局长谢展云同日承诺加大推广力度，称此举将使香港与其他征收类似征费的城市看齐，带来诸多好处。“到底，居民们能得到什么？”需要做的事情将非常简单，”他说。 “我们一直使用塑料袋来装垃圾。我们要做的就是用指定的袋子代替你常用的塑料袋。”香港出售带有特殊防伪标签的垃圾袋用于废物收费他说潜在的影响财政问题不会很严重，根据官方估计，一般家庭的电费开支不到2港元。“行政长官说得很清楚，我们需要多做、多说。 ”，谢在当地一所小学宣传政府的减少废物举措后说道。“我们的同事将于周五向记者介绍我们的做法的细节。在我的博客上，我还将写更多内容来澄清（有关该计划的）误解。”他承认政府的实际指导方针“可能会很长”，他表示当局将向通过电视广告、简洁的博客文章和社交媒体信息图表向公众展示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3248608/hong-kongs-leader-asks-environment-chief-devise-sharper-clearer-strategies-ensure-public-awareness?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国老年人能否成为经济的一线希望？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3248611/can-chinas-elderly-become-silver-economic-lining?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.16 15:14中国推出了广泛的护理政策指令针对老年人，解决如何照顾、保护、安置和照顾老龄化人口的问题，着眼于充分利用“银色经济”。图片来源：新华社随着中国应对人口迅速老龄化，中国周一推出了国家蓝图，试图推动“银色经济”。该文件国务院发布的《关于缓解快速老龄化人口的巨大需求，并将其转化为投资机会，以期刺激低迷经济增长的举措》的一部分。&lt; p&gt;文件包含26条措施，可分为四类。第一类引导国家和私人投资为老年人提供服务，如送餐、食堂、社区卫生中心、敬老院等。 第二，支持培育更多的服务提供者，包括鼓励国有企业留出土地用于养老服务设施，鼓励更多的社会组织和大型私营企业为促进研究和产品开发，计划建设10个银色经济工业园，附属于现有工业园。第三区将鼓励设计和制造满足人口老龄化需求的产品，从康复设备和补充品到照顾老年人的机器人。政府还希望开发更多针对老年人的金融产品帮助他们管理财富，安装电梯和其他设备，以改善住宅和公共区域的交通。注意差距：随着人口老龄化，中国应培育数字包容性社会第四个该地区旨在创造更好的环境，例如加强对老年人设施和药物的科学研究，将老年人住房和其他设施纳入城市规划以及打击诈骗。在中国，有到2022年，65岁以上人口将达到2.0978亿，几乎占总人口的15%。中国人民大学人口学家杜鹏预计，60岁以上人口将平均增加1000万人。近几个月来，包括前世界银行经济学家林毅夫在内的政府官员和顾问大肆宣扬白银经济的潜力，并强调人口老龄化带来的机遇而非危机。 中国中央电视台援引国务院研究员的话说，中国的白银经济约占该国GDP的6%，达到7万亿元人民币（1万亿美元），并将达到GDP的10% 2035年30万亿元。在潜在的人口危机中看到机遇，制定更全面的老龄化社会政策，这是一个好的态度。但是，也存在一些问题。中国必须突破的瓶颈以及注意事项。第一个瓶颈是医疗保健提供。中国大陆的医疗费用非常昂贵。尽管政府希望将更多负担转移给社区医疗机构，但它们的质量仍然很差。许多人仍然必须前往大城市的医院，并为更严重的疾病支付巨额医疗费用。第二个障碍是缺乏良好的服务提供者，因为内地不欢迎非政府组织。相反，政府希望培育政府支持的社会组织，并利用基层党委和企业作为服务提供者。在中国的人口困境中，2022年“不愿结婚、不愿生孩子”现象依然存在&lt; /h3&gt;发展可靠的服务提供商是一个问题：陷入困境的房地产集团恒大集团和碧桂园集团的子公司都是养老行业的巨头。保护财富至关重要市场不稳定的情况下老年人的需求。超过一半的城市老年人依靠养老金来维持退休后的生活，政府必须想办法保值他们的养老金，否则就会面临社会不稳定的风险。最后，政府必须确保政策的优先顺序不会成为另一场制造白象和劣质项目的政治运动。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3248611/can-chinas-elderly-become-silver-economic-lining?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技战：中国芯片工具巨头Naura预测，由于美国出口管制，当地需求强劲，2023年销售额将大幅增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3248610/tech-war-chinese-chip-tool-giant-naura-forecasts-surge-2023-sales-strong-local-demand-amid-us-export?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.16 15:14北方华创科技集团预计去年销售额将增长约一半。图片来源：彭博社有国家支持的中国半导体设备巨头北方华创科技集团预计，其2023年收入将同比增长约一半，因为其技术的飞跃帮助其获得了更大的市场份额该公司在周一晚上的一份监管文件中表示，去年的收入预计将增长 42% 至 57%，达到 209 亿元人民币和 231 亿元人民币（29.3 亿美元） 32.4亿美元）。“[北方浦]取得了技术突破，实现了刻蚀、沉积清洗、熔炉等十余种半导体设备的量产，帮助公司覆盖更多领域半导体制造工艺，从而带来更高的市场份额。”Naura 说道。净利润预计将增长 57% 至 80%，达到 33 亿元至 38 亿元人民币。&lt;该公司表示，2023年收到价值超过300亿元的新设备订单，其中超过70%与半导体相关工具有关。它没有在 2022 年或 2021 年的收入预测中披露类似的数字。总部位于北京的北方华创将中国最大的代工厂视为主要客户，例如长江存储技术公司 (YMTC)。在政府支持的半导体自给自足运动中，长江存储一直在与国内工具供应商进行谈判，其中包括据称位于中国首都的一家大公司，以生产其设备中广泛使用的关键部件的替代品。消息人士去年告诉《华盛顿邮报》，美国公司 Lam Research。在华盛顿于 2022 年 10 月收紧美国出口管制后，Lam Research 暂停了向中国大陆客户的设备供应和服务。外国企业将员工和业务撤出中国，本土芯片制造商纷纷寻找国内替代品。需求的激增帮助提升了中国设备制造商的销量，尽管他们的大部分产品——尤其是10纳米以下先进节点的产品——被认为质量落后。中国先进微制造设备，北方华能的主要产品其竞争对手，已表示，由于大陆晶圆厂的强劲需求，预计 2023 年收入将增长 30% 以上。在深圳上市的北方华创股价上午上涨约 3%，至近 239 元周二交易时段。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3248610/tech-war-chinese-chip-tool-giant-naura-forecasts-surge-2023-sales-strong-local-demand-amid-us-export?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜宣布韩国为“头号敌人”，修改法律引发核战争威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248604/north-koreas-law-change-raises-threat-nuclear-war-it-declares-south-its-top-enemy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248604/north-koreas-law-change-raises-threat-nuclear-war-it-declares-south-its-top-enemy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港财政部长在达沃斯讨论与沙特财政部长深化合作，呼吁阿拉伯公司拓展亚洲市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248605/hong-kong-finance-minister-discusses-deeper-cooperation-saudi-counterpart-davos-calls-arab-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.16 14:47财政部长 Paul Chan（左二）和沙特财政部长Mohammed Al-Jadaan（右一）在瑞士达沃斯会面。图片：ISD香港财政部长在瑞士举行的会议上讨论了与沙特财政部长深化合作的问题，同时呼吁阿拉伯公司通过香港拓展至中国内地和亚洲市场。&lt; /p&gt;财政司司长陈茂波在达沃斯出席世界经济论坛年会的第一天，还会见了尼日利亚副总统、美国稳定币发行商、以色列人工智能（AI）独角兽公司卡西姆·谢蒂玛（Kashim Shettima）。 市政府周二表示，在与沙特阿拉伯财政部长穆罕默德·贾丹会面时，陈赞扬过去两年的合作取得了“令人鼓舞的进展”，并期待促进双边金融和商业发展关系。陈（右）在瑞士举行的世界经济论坛年会上会见尼日利亚副总统卡西姆·谢蒂玛。图片来源：新闻处陈强调，香港凭借“一国两制”的独特优势，成为连接内地与世界的国际金融中心”，政府发言人谈到香港的施政原则时表示。“他欢迎沙特阿拉伯的资本和企业利用香港这个优质平台，拓展内地和亚洲市场。” 香港当局一直热衷于开拓富裕的中东市场。沙特交易所获得了香港证券交易所的认可，允许在香港进行二次上市。追踪沙特股票的新交易所交易基金 (ETF) 也在香港上市。陈茂波旨在达沃斯论坛上“消除对香港的疑虑”作为政治人物特区政府表示，陈先生在商务及经济发展局局长邱英华的陪同下，与商界领袖齐聚达沃斯，旨在阐释香港的最新发展，推广新的优势和机遇。财政部长周一还会见了稳定币发行人 Circle Internet Financial 的首席执行官 Jeremy Allaire 和人工智能公司 AI21 Labs 的联合首席执行官 Ori Goshen。Circle 成立于 2013 年，总部位于波士顿是全球第二大稳定币美元硬币（USDC）的发行国。据报道，它计划今年上市，标志着加密货币与传统金融市场融合的一个重要里程碑。陈（第三右）出席沙特阿拉伯交易所交易基金（ETF）上市仪式。照片：Edmond SoAI21 Labs 是一家由英特尔支持的以色列生成式人工智能初创公司，旨在与 OpenAI 和 Anthropic 等公司竞争。这家总部位于特拉维夫的公司成立于 2017 年，在该国战争时期获得了多轮融资。财政部长告诉他们，香港正在大力发展数字资产该发言人表示，将以“审慎有序的方式”进行。陈还表示，当局正在就稳定币监管问题向公众征求意见，以制定适当的监管框架，促进该行业负责任和可持续的发展。 “尽管面临市场压力，香港仍是外资投资的理想选择”他欢迎法币稳定币公司落户香港，为香港提供更多创新、便捷的金融服务社区并呼吁人工智能公司将香港视为进入亚洲市场的门户。去年，涉及未经许可的加密货币交易所 JPEX 的丑闻给香港成为全球金融中心的愿望蒙上了阴影。在该市推出要求加密货币交易所满足投资者保护标准的规定后不久，监管漏洞就暴露出来。在这起涉嫌损失约 16 亿港元的案件中，已有超过 2,000 人站出来成为受害者。 （2.045 亿美元）。截至 11 月，与该平台相关的逮捕总数已增至 66 人，但尚未有人受到指控。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248605/hong-kong-finance-minister-discusses-deeper-cooperation-saudi-counterpart-davos-calls-arab-firms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从华尔街到贫民窟的天才中国博士在纽约经历了16年无家可归的地狱后看到了隧道尽头的曙光</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247686/gifted-china-phd-holder-who-went-wall-street-slums-sees-light-end-tunnel-after-16-year-homeless-hell?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247686/gifted-china-phd-holder-who-went-wall-street-slums-sees-light-end-tunnel-after-16-year-homeless-hell?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港繁忙高速公路上电动泵从卡车上掉落，导致交通中断数小时</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3248589/electric-pump-falls-truck-busy-hong-kong-highway-disrupting-traffic-hours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.16 13:23屯门路附近电动泵从卡车上掉落小榄。图片来源：Facebook/工友周二，在香港一条繁忙的高速公路上，一个巨型电动泵从行驶中的卡车上掉落，堵塞了四条车道中的两条，导致交通中断三个多小时。&lt; /p&gt;事件于上午9时23分左右发生在屯门道近小榄方向九龙方向。警方发言人表示，一辆中型货车的电动泵掉落，导致事故发生。高速公路第一和第二车道上的障碍物。她说没有人员伤亡的报告。中午之前，发言人表示正在安排一辆拖车来拆除泵。泵从一辆中型货车上掉落，造成高速公路第一和第二车道堵塞。图片：@VRT-Vito维修队截至中午12时40分，屯门公路部分往九龙方向的行车线仍封闭，仅剩两条行车线据运输署称，该署表示，有5条巴士路线改道，导致交通挤塞，建议驾车人士改用青山公路等替代路线。另外，周二早上，一名31岁路人在元朗被一辆卡车撞倒后死亡。警方表示，事故于早上7时12分左右在十八乡路发生。受害者昏迷不醒，被送往该区博爱医院后不治身亡。的士与巴士相撞，两名香港著名整形外科医生丧生新界警员北交通部门正在调查这起车祸。在另一起事故中，一名75岁的小巴司机在深井路段与一辆卡车相撞后被困，必须由急救人员救出。上午8时27分，荃湾青山公路。货车司机，49岁，投诉肩部疼痛，被送往荃湾仁济医院。警方称，小巴司机称获救时已失去意识，被送往屯门医院救治。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3248589/electric-pump-falls-truck-busy-hong-kong-highway-disrupting-traffic-hours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“大芯片”：中国正在制造晶圆大小的处理器，以应对美国对超级计算机和人工智能的制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248176/big-chip-china-building-wafer-sized-processor-beat-us-sanctions-supercomputers-and-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248176/big-chip-china-building-wafer-sized-processor-beat-us-sanctions-supercomputers-and-ai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎智英审判：香港法院驳回大亨提出的驳回检方证人与外国制裁“无关”证据的请求</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248587/jimmy-lai-trial-hong-kong-court-dismisses-moguls-request-throw-out-prosecution-witness-irrelevant?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.16 13:17黎智英的审判已进入第十天。照片：Edmond So香港法院驳回了被监禁的媒体大亨黎智英提出的阻止检方就美国制裁提出“无关”专家意见的请求，据称该制裁是由西九龙法院周二听取了关于是否采纳检方证人王贵国证据的辩论，审判已进入第十天。王贵国是中文系首席教授，香港城市大学比较法教授、建制派议员梁美芬的丈夫，梁美芬也是基本法委员会委员。检方试图依靠王的证词来证明美国多项立法对香港的法律影响，包括2019年《香港人权与民主法案》和2020年《香港自治法案》，这些法案是为回应香港的反政府抗议和北京实施国家安全而颁布的法律。王贵国教授（左）作证，展示美国各项行为对香港的法律影响。图片：Jelly Tse法庭获悉，教授得出的结论是，2019 年法案对香港作为国际金融中心的稳定产生了“严重”影响。 黎智英的律师关文伟辩称，王的证据与确定该大亨是否犯有国家安全法无关。他表示，有关美国立法是否相当于“制裁、封锁或黎智英向香港反对派和美国团体慷慨解囊他强调检方并未依赖教授的证据来确定黎智英的所谓要求与西方实施的制裁之间存在任何因果关系。检察官周天行强调“广泛”提及美国的制裁由赖的同事在各种消息记录中显示，以表明该教授的证据具有证明价值。黎氏夫人李丽君-黎韵锦赖准恩（左）与幼子赖准恩（左）抵达西九龙裁判法院，接受这位大亨的审讯。图片：易扬文76岁的《苹果日报》创办人黎智英在北京援引《国家安全法》下被指控两项与外国势力勾结的串谋罪名。国安法以及援引殖民时代煽动叛乱法的第三项串谋指控。香港法院审理，证人可以开始对前老板黎智英作证检方早些时候指控黎智英2019 年 4 月至 2021 年 6 月期间，该报发表了 161 篇煽动性文章，其中 31 篇据说还呼吁在国家安全法实施后实施外国制裁，从而完全控制了现已解散的《苹果日报》小报，并向其高级编辑人员发出指示据称，黎智英还资助并策划了一场题为“争取自由，与香港站在一起”的国际游说活动，以说服美国及其盟友实施制裁和贸易限制，以及与香港就引渡逃犯和司法互助等问题达成的协议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248587/jimmy-lai-trial-hong-kong-court-dismisses-moguls-request-throw-out-prosecution-witness-irrelevant?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港领导人收到中国内地当局对可能恢复多次入境许可证计划的“积极反馈”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248580/hong-kongs-leader-receives-positive-feedback-mainland-chinese-authorities-possible-resumption?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.16 12:34香港深圳湾的跨境旅客。照片：Elson Li香港特首表示，在关于恢复深圳居民多次入境许可计划以及允许游客入境的可能性的谈判中，他已收到中国内地当局的“积极反馈”周二，行政长官李家超也驳斥了有关允许深圳居民在一年内多次南下可能导致的担忧边境城镇平行贸易活动的反弹，说“情况已经发生了变化”，同时指出游客新的消费习惯。“我收到了我们一直在交谈的部门的积极反馈，但是当然，一些细节需要解决，我希望能够（尽快）做出一些决定，以便我们可以告诉所有人。”决策机构。去年2月上水的游客。据政府消息人士透露，深圳居民多次入境计划可能会在农历新年之前恢复。摄影：Edmond So他补充说，市政府必须考虑内地有关当局的考虑和想法，他说内地当局也认同“人民“人与人之间的交流对双方来说都是最好的”。李明博没有提供何时做出决定并向公众公布的具体时间表，但政府消息人士此前表示，目标是在农历新年假期前恢复深圳居民多次入境计划。该计划于 2009 年推出，但由于对水货交易活动的担忧加剧，该计划于 2015 年被每周一次的许可证所取代。涉及旅客在香港购买免税商品并在内地转售以获取利润，以及香港应对单日游客激增的能力。“如果多次入境签证对香港来说收益不大” 行政长官保证，当局将审查“所有潜在的威胁和风险”并采取缓解措施，但他也指出，过去八年来出现了与内地的消费模式和市场状况，例如网上购物日益普及以及更多产品可供选择。“我们过去在水货交易方面存在问题，但现在情况已经发生了变化，”李说。 “我认为正确的态度不是回避所有这些挑战。我们必须想办法解决和控制它们。”恢复深圳居民多次入境许可证的提案最初是由包括李慧琼在内的一群香港代表向全国人大提交的。全国人大常委会唯一代表伟敬。香港官员在新年边境交通混乱后“吸取教训”行政长官还表示，与内地当局就延长深圳部分陆路口岸开放时间以及增设更多全天候边境检查站的谈判取得“顺利进展”。在香港的 14 个边境检查站中，内地旅客只能在午夜后通过落马洲口岸过往深圳和香港之间的边境，该口岸与深圳一侧的皇岗口岸相连。元旦午夜过后，检查站挤满了观看城市烟花表演后向北进发的游客。Harvey Kong 补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248580/hong-kongs-leader-receives-positive-feedback-mainland-chinese-authorities-possible-resumption?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>维韦克·拉马斯瓦米退出白宫竞选，支持唐纳德·特朗普</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248583/vivek-ramaswamy-drops-out-white-house-race-endorses-donald-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.16 12:46维韦克·拉马斯瓦米周一在爱荷华州克莱夫进行竞选活动。图片来源：路透社亿万富翁、前生物技术高管维韦克·拉马斯瓦米 (Vivek Ramaswamy) 于周一结束了他的白宫竞选，转而支持唐纳德·特朗普 (Donald Trump)，因为他的竞选虽然希望渺茫，但未能让他在总统选举中获得足够的高度。共和党在爱荷华州举行首次提名竞赛。拉马斯瓦米 (Ramaswamy) 38 岁，出生于俄亥俄州，父母来自印度南部移民，他是前总统特朗普主导的 2024 年共和党竞选中的惊喜之一。 拉马斯瓦米在整个竞选过程中都是特朗普的坚定捍卫者，他很可能凭借年轻的风度、雄厚的财力以及语速快、好斗的竞选活动，在共和党政治中占据一席之地。然而，特朗普在爱荷华州党团会议前的最后几天对他发起攻击，称他为“骗子”，并声称投票给拉马斯瓦米就是投票给“另一方”。&lt; div&gt;维韦克·拉马斯瓦米 (Vivek Ramaswamy) 在 12 月的一场辩论中举着一块牌子，上面写着“妮基 = 腐败”，指的是前联合国大使妮基·黑利 (Nikki Haley)。照片：法新社爱荷华州党团会议的部分结果显示，拉马斯瓦米以约 7.7% 的得票率排名第四。毕业于哈佛大学的拉马斯瓦米声名鹊起。得益于他 2021 年的畅销书《Woke, Inc》，该书在右翼圈子中引起了关注，该书谴责了一些大公司围绕社会正义和气候变化问题制定商业战略的决定。特朗普在美国大选中获胜，通过了重大选举考验。爱荷华州他好斗的辩论表现和对媒体（尤其是社交媒体）的高度关注，为他赢得了头条新闻，但也让一些选民望而却步，围绕他的热议在秋天逐渐消退。到 2023 年底，他在共和党初选选民中的全国民意调查数字陷入低位。拉马斯瓦米的共和党同僚候选人经常在辩论中显得对这位新人感到恼火，前南卡罗来纳州州长妮基·黑利 (Nikki Haley) 表示在一次有争议的遭遇中，他说：“每次听到你的声音，我都觉得自己有点愚蠢。”然而，他在自由主义人群和科技界获得了一些支持，或者至少是兴趣。其中包括特斯拉首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk），拉马斯瓦米向路透社证实，他曾在秋季参加过为他举办的筹款活动。拉马斯瓦米表示，他在学习期间是一个自由主义者，但提出了一些非常保守的政策立场。在竞选过程中，他反对平权行动，支持六周后禁止堕胎的州级禁令，并表示他希望大幅扩大总统权力并解散联邦政府的大部分权力，包括联邦调查局和联邦调查局。教育部。拉马斯瓦米也反映了共和党内日益增长的孤立主义运动，共和党曾经由坚定的外交政策鹰派组成。他反对乌克兰加入北约，并表示基辅应该向俄罗斯做出让步以结束战争，包括允许俄罗斯保留其占领的乌克兰部分地区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248583/vivek-ramaswamy-drops-out-white-house-race-endorses-donald-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在以色列-加沙战争中，哈马斯使用伊朗、中国、俄罗斯和朝鲜制造的武器进行战斗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248577/israel-gaza-war-hamas-fights-patchwork-weapons-built-iran-china-russia-and-north-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248577/israel-gaza-war-hamas-fights-patchwork-weapons-built-iran-china-russia-and-north-korea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本村庄被告知要“采取预防措施”，罕见的熊目击事件引发人们对 1915 年恐怖袭击的记忆</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3248494/japan-village-told-take-precautions-rare-bear-sighting-triggers-memory-grisly-1915-attack?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3248494/japan-village-told-take-precautions-rare-bear-sighting-triggers-memory-grisly-1915-attack?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>