<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jan 2025 09:15:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国促成缅甸内战再次停火。但这能持续下去吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296285/china-has-brokered-another-ceasefire-myanmar-civil-war-will-it-hold?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296285/china-has-brokered-another-ceasefire-myanmar-civil-war-will-it-hold?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈茂波称欧洲金融科技公司考虑将香港作为亚洲基地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3296326/european-fintech-firms-eyeing-hong-kong-asia-base-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3296326/european-fintech-firms-eyeing-hong-kong-asia-base-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查：泰国赌场合法化计划遭多数民众反对</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296320/thailands-plan-legalise-casinos-opposed-most-citizens-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 14:56泰国正在推进其赌场计划。照片：Kevin Wong许多泰国人仍然不赞成政府允许投资赌场和在线赌博合法化的计划，尽管总理帕东丹·西那瓦试图向公民保证该举措将带来经济效益。根据国家发展管理研究所（Nida）于 1 月 20 日至 21 日进行的调查，约 59% 的受访者表示不同意在泰国同时投资赌场和所谓的娱乐中心。周日公布的调查显示，约 29% 的受访者表示同意同时投资赌场和大型场所，而其余的人只倾向于两者之一。 Nida 表示，这项全国性民意调查涉及 1,310 名 18 岁以上的泰国人，误差幅度为 3%。民意调查显示，大约 69% 的受访者不同意政府将网络赌博合法化以支持赌场的计划，其余人则表示同意。随着政府推进该倡议，泰国民众的反对声音日益高涨。上周，一群参加东北部西沙菊省级竞选集会的泰国人举着横幅，称赌场和网络赌博将危害子孙后代。泰国总理巴东丹·西那瓦表示，政府的赌场合法化计划将有助于促进经济增长。图片：EPA-EFE对此，Paetongtarn 周六表示，娱乐中心将成为该国新的“人造旅游目的地”，它们将有助于创造就业机会并产生新收入，从而促进经济增长。她还表示，泰国人的负面情绪是可以理解的，政府将寻求解决公众的担忧。本月初，泰国内阁原则上批准了一项赌场合法化的法案，政府称这是刺激旅游业和打击东南亚国家猖獗的非法赌博的重要一步。该法案提议将赌场设在大型娱乐场所内，其中还可能包括酒店、会议中心和游乐园。花旗集团去年表示，如果赌场能在大约六年内全面投入运营，泰国可能成为全球博彩业的主要参与者。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296320/thailands-plan-legalise-casinos-opposed-most-citizens-poll?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“赤字问题不会影响香港医院发展的第一阶段”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3296321/deficit-woes-wont-affect-first-stage-hong-kongs-hospital-development-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 14:57病人在伊丽莎白女王医院的急诊室等待医护人员诊治。照片：Nora Tam香港即将卸任的公立医院系统主管表示，香港两个为期十年的发展计划中的第一个将不会受到政府预算赤字的影响。医院管理局行政总裁高拔升周日还表示，严厉打击医疗失误的惩罚制度不会影响员工士气。高拔升此前宣布将于 7 月卸任，他表示，现在判断政府预计近 1000 亿港元（129 亿美元）的赤字是否会影响香港第二个十年计划还为时过早。“（第一个方案）是一个非常长期的计划，第一阶段即将进入后半段，因此进行的建设不会受到影响，”他在电视采访中表示。“我们正在规划第二阶段，医院（一般）将使用 40 至医护人员已服务80年，现在判断赤字会否影响还为时过早。”柯文哲亦谈及检讨医护人员薪资机制，包括奖惩制度，并强调有关决定与赤字无关。“我们也希望创造更多奖惩措施，激励同事。”他说。“比如说，我们可以按他们在加班期间的工作量来补偿，让他们能更快完成任务，但这并不是为了节省成本。”柯文哲否认此制度会对员工士气造成负面影响。“不会影响士气； “事实上，我认为这样的制度会受到员工的欢迎，”他说道。“如果员工觉得自己的表现比同事好，那么就应该优先加薪，以显示这种区别。”Ko 表示，这样的制度在惩罚方面也必须是公平的。“如果我把自己放在他们的立场上，觉得如果我在那种环境下可能会面临同样的问题，那么惩罚他们是不公平的 —— 因此我们需要一种公平的文化，”他说道。这位即将离任的公共医疗保健负责人表示，他将在 7 月卸任前完成审查。医院管理局行政总裁高立强将于 7 月卸任。图片：李迪生去年，公立医院发生连串医疗失误，卫生部长指出这是“系统性问题”，并要求医院管理局进行全面检讨。事故包括呼吸机插管意外脱落、喂食管插错，以及一名妇女被误诊为子宫内膜癌后生殖器官被摘除。谈及医疗失误，高健表示，本地医疗系统遵循国际标准。“我们的医疗水平很高，治疗方法很多，也越来越复杂。我们每天都要照顾很多高危患者，”他说道。“有时治疗的结果可能不是最理想的，但我们必须明白，这种高风险是存在的。”高健是一位老年病学家，在公共卫生领域工作了 30 多年，他于 2019 年出任总干事，并于 2022 年再次获任命，在新冠疫情期间领导该机构。上任一个月后，高健还必须处理 2019 年反政府抗议活动引发的问题。同年 8 月，来自 13 家公立医院的 1,000 多名医护人员在工作场所静坐，抗议他们所说的警察过度使用武力。在周日的采访中，高健表示，他在六年的任期内“没有遗憾”，并补充说每一刻对他来说都是一次学习经历。“我认为现在是 [ 改变 ] 的合适时机“我决定辞职，”他说道。“当然，有些部分可以做得更好，或者对如何做有不同的意见，但我认为没有什么遗憾。重要的是，我们会定期反思如何改进。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3296321/deficit-woes-wont-affect-first-stage-hong-kongs-hospital-development-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在马来西亚，一名罗兴亚健美运动员追逐奥林匹亚先生的荣耀：“一切皆有可能”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3296203/malaysia-rohingya-bodybuilder-chases-mr-olympia-glory-anything-possible?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3296203/malaysia-rohingya-bodybuilder-chases-mr-olympia-glory-anything-possible?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着中国农村医疗保健落后于城市，许多村民和老年人正在遭受痛苦</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/health-wellness/article/3296127/chinas-rural-healthcare-loses-out-cities-villagers-many-elderly-are-suffering?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/health-wellness/article/3296127/chinas-rural-healthcare-loses-out-cities-villagers-many-elderly-are-suffering?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢比奥警告美国将向塔利班领导人提供“巨额”赏金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3296319/rubio-warns-very-big-bounties-us-taliban-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 13:53塔利班士兵在 2023 年庆祝喀布尔沦陷两周年。照片：路透社美国国务卿马尔科·卢比奥威胁要悬赏阿富汗塔利班领导人的人头，他表示，在阿富汗被拘留的美国人可能比之前想象的要多，这让语气急剧升级。几天前，阿富汗塔利班政府和美国在其中一个基地交换了囚犯。前总统乔·拜登的最后行动。这位新任美国高级外交官周六通过社交媒体发出了严厉警告，其修辞风格与他的老板唐纳德·特朗普总统惊人地相似。“只是听说塔利班扣押的美国人质比报道的要多，”卢比奥在 X 上写道。“如果这是真的，我们将不得不立即对他们的高层领导人进行非常大的悬赏，甚至可能比我们对本·拉登的悬赏还要多，”他说，指的是 2011 年被美军击毙的基地组织领导人。卢比奥没有说明其他美国人可能是谁，但长期以来一直有失踪美国人的报道，这些案件并未被美国政府正式视为错误拘留。美国参议员马可·卢比奥表示，塔利班扣押的美国人质数量比报道的要多。图片：法新社在与拜登政府达成的协议中，塔利班释放了在阿富汗被拘留的最知名的美国人瑞安·科贝特 (Ryan Corbett)，他一直与家人住在阿富汗，于 2022 年 8 月被捕。同样被释放的还有美国人威廉·麦肯蒂 (William McKenty)，关于他的信息很少。美国反过来释放了正在加州监狱服无期徒刑的汗·穆罕默德 (Khan Mohammed)。穆罕默德因向美国贩运海洛因和鸦片而被定罪，并被指控寻找火箭弹杀死驻阿富汗的美军。在 9 月 11 日恐怖袭击发生后不久，美国为提供导致抓获或杀死奥萨马·本·拉登的信息的人提供了 2500 万美元的赏金，国会后来授权国务卿提供高达 5000 万美元的赏金。据信没有人收取过本·拉登的赏金，他在巴基斯坦的一次美国突袭中丧生。众所周知，特朗普经常在演讲和社交媒体上发出威胁。但他也批评美国在海外的军事干预，并在周一的第二次就职演说中表示，他渴望成为一名“和平缔造者”。在特朗普的第一任期内，政府打破了当时的禁忌，直接与塔利班进行谈判——特朗普甚至提议在戴维营总统别墅与当时的叛乱分子举行峰会——并促成了一项撤军协议，结束美国最长的战争。拜登执行了协议，西方支持的政府迅速垮台，塔利班在 2021 年 8 月美军撤离后重新掌权。喀布尔的混乱局面引发了对拜登的强烈批评，尤其是当 13 名美军和数十名阿富汗人在该市机场的自杀式爆炸中丧生时。拜登政府与塔利班政府代表进行了低级别的接触，但进展甚微。特朗普共和党的一些成员甚至批评美国有限的接触与塔利班政府的关系，尤其是拜登政府授权的人道主义援助，拜登政府坚称这笔钱是用于这个贫困国家的紧急需求，从未通过塔利班提供。卢比奥周五冻结了美国在全球的几乎所有援助。阿富汗女孩参加喀布尔一所宗教学校的毕业典礼。图片：EPA-EFE目前还没有国家正式承认塔利班政府，该政府根据其对伊斯兰教的极端保守的解读，对妇女和女孩实施了严格的限制。国际刑事法院首席检察官周四表示，他正在寻求对塔利班高级领导人发出逮捕令，罪名是迫害妇女。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3296319/rubio-warns-very-big-bounties-us-taliban-leaders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国星巴克禁止非顾客使用厕所，引发对中国政策的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3295008/us-starbucks-slaps-ban-toilet-use-non-patrons-raises-concerns-over-china-policy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 14:00美国星巴克咖啡连锁店宣布，禁止未付费顾客使用厕所，此举引发人们对中国也将出台类似政策的担忧。图片来源：SCMP composite/Shutterstock咖啡连锁店星巴克最新政策禁止非付费访客进入其北美门店，此举在中国社交媒体上引发热烈讨论。1 月 13 日，这家美国连锁店宣布终止允许人们进入店内避难或上厕所的“开放门”政策。该政策于 2018 年实施，当时一家美国星巴克门店阻止两名黑人男子进入其厕所并报警，导致一场公关灾难。该政策被认为很重要，特别是在缺乏足够公共卫生间的地方。该消息在大陆社交媒体上引发争论，许多人想知道政策变化是否会扩展到该品牌继美国之后的第二大市场——中国。人们离开纽约市的一家星巴克。美国的商店已封锁了未付费顾客的厕所通道。图片来源：法新社包括首都北京在内的许多中国城市都要求中国企业主在营业时间内向非顾客提供免费厕所。星巴克中国发言人1月15日告诉中央电视台，他们不要求游客购物，开放政策仍然适用于大陆门店。香港一家星巴克门店的工作人员告诉《南华早报》，该门店仍向非付费游客开放。对于许多大陆星巴克门店来说，使用厕所不是问题，因为他们没有店内卫生间，而是使用它们主要所在的商业楼宇中的卫生间。中国曾有一段时间，公共厕所要收取票价。1993年，政府发布通知，要求公共交通枢纽的厕所免费开放。多年来，公共厕所应该免费使用已经成为常识。一些商场和旅游景点甚至修建了豪华厕所来吸引游客。去年 10 月，中国西南部云南省的一家独立咖啡馆发生争执，原因是一名孕妇未经工作人员同意使用了咖啡馆的卫生间，后来被告知咖啡馆不对非付费游客开放。然而，网上大多数评论者支持这家咖啡馆，称店主没有义务让非顾客使用他们的厕所，并称这名孕妇的要求“无耻”。网络观察人士担心，禁令可能会延伸到在中国，星巴克的门店数量最多，比如上图的上海门店。照片来源：Shutterstock关于星巴克的免费入场政策，也有类似的声音。一位网络观察者表示：“星巴克不应该允许非顾客在店内逗留。我经常付了钱买咖啡却找不到座位，一些不付钱的老人非常吵闹，打扰了我作为消费者的体验。”星巴克大部分饮品售价在 30 元人民币（4 美元）左右，与中国最大的咖啡连锁店瑞幸咖啡相比，星巴克算是高端品牌，瑞幸咖啡的产品在网上售价约为 10 元人民币。“如果我只是想喝咖啡，我可以去其他品牌。我去星巴克是为了坐下来，我希望那种体验是舒适的，”另一位网友说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3295008/us-starbucks-slaps-ban-toilet-use-non-patrons-raises-concerns-over-china-policy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲜花与萧条：需求疲软和天气转暖导致中国春节鲜花销售下滑</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3296180/bloom-and-gloom-chinas-spring-festival-flower-sales-hit-weak-demand-warm-weather?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 14:00春节前夕，华南地区鲜花价格下跌，冬季气候温和，消费疲软，影响零售利润。图片来源：新华社春节可以说是中国一年中最重要的节日，可以看作是中国经济的晴雨表。随着十多亿人出行、购物、吃饭和给亲朋好友送礼物，他们的喜好和习惯描绘出全国在几个节日期间的消费情况。这是九集系列的第二篇。人头攒动、色彩缤纷的花卉博览会是中国各地（尤其是广东和香港）的重大农历新年传统之一，因为各种花卉和柑橘植物都寓意吉祥，具有象征意义。例如，金橘和柑橘等盆栽水果被认为能带来好运和繁荣。兰花可能代表生育、精致和奢华，桃花则唤起浪漫。花卉博览会——以及票房、旅游收入和餐饮——是衡量中国人所说的春节假期期间消费兴趣的重要指标。因此，这往往是一年中判断国内需求状况的关键时刻。但在蛇年即将到来之际，形势并不乐观。本周，中国南方一些大型花卉博览会即将开幕，花卉销售商对今年的销售前景并不乐观。他们指出，消费者不愿在庆祝活动和节日装饰上大手大脚，加上气温异常温暖，导致鲜花供应量超过正常水平。广州一家花卉博览会的业务发展经理 Judy Yang 表示，与去年相比，从 1 月 29 日开始的为期两周的春节期间，鲜花的平均零售价格下降了约 10% 至 20%，而供应量却增加了约 10%。“由于经济衰退和暖冬的影响，批发商不愿大量购买库存，导致生产基地出现大量库存积压，”她说。一家小型私营科技公司的职员唐英说，去年农历新年期间，她花了大约 500 元（69 美元）购买兰花、水仙、桃花和其他鲜花，但今年她打算削减预算大约减少了一半。“去年我的投资回报不太好，”唐哀叹道。 “我当然会尽量缩减预算，比如减少在商品和鲜花上的支出，将春节花销控制在一个月工资（约 6,000 元）以内，包括衣服、宴会和给父母和亲戚的红包。”另一位花展顾客表示，她本周购买的大束兰花——延续了她每年购买兰花的传统——花费 268 元，低于前几年的 300 多元，节省了 10% 以上。广州西湖花展是全国最著名的花展之一，约有 115 个摊位出售象征吉祥的传统花卉，如菊花、水仙花、百合花和乳头花，以及包括星花和郁金香在内的流行品种。今年，在花展上租用最昂贵的鲜花摊位需要花费 12,800 元——约合 40比两年前中国在全国范围内放松疫情管控政策后第一个春节期间花卉市场重新开放时的价格21,970元便宜了百分之百。今年价格的下跌也促使商家采取新的策略。“随着经济下行，顾客可能更喜欢几十元的小盆栽花卉，所以我们增加了这类花卉的库存，”广东佛山市的一位摊主表示。他指出，过去最低购买量是同一品种至少10枝，而“现在我们只允许单次销售两三枝。”全球市场研究公司尼尔森智库（NielsenIQ）发布的《2025年中国春节消费洞察报告》显示，除了对鲜花的偏爱，消费者越来越多地在节日期间看到物美价廉的商品。报告显示，中国消费者对自己的财务状况仍持谨慎态度，导致他们在这个季节更倾向于购买价格更便宜的产品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3296180/bloom-and-gloom-chinas-spring-festival-flower-sales-hit-weak-demand-warm-weather?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将于 6 月再开放 2 个社区客厅：John Lee</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296318/hong-kong-open-2-more-community-living-rooms-june-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 13:46首席执行官约翰·李 (John Lee) 在社区客厅帮忙准备食物。照片：讲义香港特首表示，香港将在6月再开放两个“社区客厅”，并补充说，租户可以在3月前搬进第一批“轻型公共房屋”单位，作为为贫困家庭提供住房的努力的一部分。香港特首李家超周日在农历新年前在社区生活空间与几个家庭会面后表示，他的政府致力于帮助贫困居民获得安全稳定的住房。他在社交媒体上写道：“我们的政府致力于解决[弱势]住房问题，采取切实行动帮助弱势家庭获得安全稳定的住房，为他们称之为家的城市注入更多幸福和成就感。”社区空间的概念来自为居住在狭窄小空间的人服务的社会工作者，旨在为这些租户提供更多空间来做家务、休息、与其他人见面和发掘他们的潜力。李家超说，政府今年将推出三个社区生活空间，其中两个已获政府扶贫委员会拨款，预计于六月启用。两个场地分别位于东区的筲箕湾和九龙城的青山道，其他四个政府项目分别位于深水埗、南昌、土瓜湾和红磡。李家超周六与房屋局局长何永贤和福利局局长孙玉娴一同探访红磡的社区生活空间，为中心成员准备团圆饭等食物，包括汤圆。李家超周六亦到访何文田，展开为期四天的社区外展活动，了解居民的日常生活，并在农历新年假期前到不同社区与公众见面。李家祥还鼓励家庭尽早申请轻型公屋计划，并指出元朗首批临时房屋即将准备入住。照片：讲义其他高级地方官员也将访问全市 18 区的社区，与各行各业的居民交谈。该计划将持续至周二。李家超在社交媒体贴文中表示，一些家庭告诉他，社区客厅就像一个额外的“家”，为他们提供厨房、洗衣房和浴室等共用设施，以及学生辅导等支持服务。“这有助于提高他们的生活质量，扩大他们的社交网络，”他说。“我很高兴听到他们对设施和服务感到满意，我希望社区客厅能给他们的家带来温暖。”李家超还鼓励这些家庭尽早申请轻型公屋计划，并指出元朗首批临时房屋将在今年第一季度准备就绪。他补充说，第二批房屋的申请即将开始。元朗的临时房屋面积由150至280平方英尺不等，租金介于880港元（113美元）至1,630 港元。较小的单位最多可容纳 2 人，而较大的单位则提供最多 4 人的居住空间。这些单位周围有社区设施，附近还有巴士和小巴供租户使用。该计划旨在缓解那些等待入住永久性公共租住单位的人的情况。目前，此类单位的轮候时间为 5.5 年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296318/hong-kong-open-2-more-community-living-rooms-june-john-lee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港家长呼吁：不要拖延为出现流感症状的儿童寻求帮助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3296316/dont-delay-seeking-help-children-flu-symptoms-hong-kong-parents-urged?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 13:09人们在威尔士亲王医院的急诊室等候。照片：Jelly Tse香港一位知名医学专家呼吁家长不要延迟为出现流感症状的儿童寻求诊断和治疗，因为此前已有一系列严重病例并发其他病毒和细菌感染。香港大学儿童及青少年医学系名誉副教授关日华医生周日警告说，病毒和细菌同时感染可能会引起脑病等并发症，而脑病会导致脑损伤。“如果只是流感感染，病情往往较轻。但如果流感与其他病毒（如 Covid-19 和腺病毒）结合，或者在某些情况下与细菌（如肺炎链球菌或金黄色葡萄球菌）结合，病情可能会变得更严重，”关日华在一档电台节目中说道。他还呼吁家庭确保孩子接种疫苗。过去一周，香港记录了三例儿童严重流感病例。其中两人未接种疫苗，并患上了脑病，这种疾病会在 24 小时内迅速恶化。关先生说，医生可能需要将这类患者送入重症监护室，并用大剂量的类固醇和免疫球蛋白治疗，并补充说，完全康复并不能保证，有些病例可能会导致永久性脑损伤。“儿童感染流感后，最重要的是观察意识是否有任何改变。癫痫发作尤其令人担忧，因为它们是脑病的征兆，”他说。“注意呼吸窘迫、呼吸异常或心律不齐的迹象。当这些症状明显，表明病情更为严重时，父母应立即带孩子就医。”Kwan 还对医院内同时感染流感和呼吸道合胞病毒 (RSV) 的儿童病例激增表示担忧。后者会感染患者的呼吸道、肺部和中耳，是 1 岁以下儿童中最常见的细支气管炎和肺炎病因。一位专家对医院内同时感染流感和呼吸道合胞病毒 (RSV) 的儿童病例激增表示担忧。 该医学专家表示，呼吸道合胞病毒主要透过接触传播，并呼吁市民注意个人卫生。“我要重申，接种流感疫苗是预防流感感染、严重疾病、住院和死亡的最佳方法，”他说。关先生表示，由于农历新年社交聚会、气温下降和人们前往外地旅游后，流感会进一步蔓延，居民现在接种疫苗以保护自己和家人还为时不晚。“网上存在对疫苗的错误信息或负面看法。 “市民应咨询家庭医生，了解疫苗在预防疾病方面的好处。”他表示。“根据我们的前线观察，接种流感疫苗并住院的病人往往住院时间较短，只会出现发烧、轻微喉咙不适或轻微支气管炎等轻微症状，并通常在一两天内出院。”关先生还警告称，市场上许多快速检测工具可能不准确并产生假阴性。他敦促家长从信誉良好的来源购买试剂盒，并密切监测孩子的健康状况。“家长不应延迟就医。有时他们可能觉得最好再观察一段时间再去医院。但在出现类似流感症状的情况下，即使是身体健康的儿童，病情也会迅速恶化，”他表示。“如果孩子的行为与平时有明显不同，比如在与你互动时没有反应、经常睡觉、拒绝进食——这些都是不容忽视的迹象。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3296316/dont-delay-seeking-help-children-flu-symptoms-hong-kong-parents-urged?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港气温降至8度 发出寒冷天气警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3296313/hong-kong-issues-cold-weather-warning-temperatures-dip-low-8-degrees?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 12:24天文台呼吁居民在寒冷天气中注意保暖。照片：谢洁莉香港天文台周日早上发出寒冷天气警告，部分地区气温降至约 8 摄氏度（46.4 华氏度）。当地气象预报员于上午 11 点左右发出警告，社会福利署呼吁家庭照顾年长的亲属。“随着寒冷天气的临近，社会福利署提醒老年人在寒冷天气期间采取预防措施，”它说。“鼓励亲朋好友和邻居关心和照顾体弱长者的健康，特别是独居老人。”天文台还呼吁居民为独居老人或患有慢性疾病的老年人进行检查。截至上午 11 点 20 分，香港最高峰大帽山的气温为 8.4 度，大屿山昂坪的气温则降至9.3度。香港天文台位于尖沙咀的总部录得气温为16.2度。预报员早前警告，一道冷锋正移至华南沿海地区，预计周一早上香港市区的最低气温约为11度。周三，也就是蛇年的第一天，气温将升至13度。“由于高地风力较大，风寒效应会很明显，”预报员说。“身体感受到的温度会低于实际气温。长时间暴露在寒风中可能会导致体温过低。”天文台建议居民穿暖和的衣服。它补充说，任何使用取暖器的人也应确保取暖器远离任何易燃物。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3296313/hong-kong-issues-cold-weather-warning-temperatures-dip-low-8-degrees?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保时捷撞入香港大楼大厅 2 人被送往医院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296311/2-men-hospital-after-porsche-crashes-lobby-hong-kong-building?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 11:54事件发生在Grand Austin住宅区。图片：K. Y. Cheng周日早上，一辆保时捷撞进香港一住宅大楼的大堂，两名男子被送往医院。警方称，一名 72 岁姓陈的男子在早上 9 点 14 分左右驾驶汽车冲进油麻地 Grand Austin 的大堂。网上分享的图片显示，汽车在大厅内，周围是撞车留下的碎玻璃和其他杂物。警方表示，在汽车撞进大楼前，一名 60 岁姓林的行人在试图躲避汽车时腰部受伤。大楼保安之一、58 岁的苏姓男子也被车辆撞倒的物品击中，脚部和躯干受伤。行人和保安被送往附近的广华医院接受治疗。陈先生没有受到任何伤害。警方表示，他们正在对事故进行调查。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296311/2-men-hospital-after-porsche-crashes-lobby-hong-kong-building?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家研制出全球首台可探测高空飞机的深海雷达</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295925/chinese-scientists-build-worlds-first-deep-sea-radar-detects-high-flying-aircraft?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295925/chinese-scientists-build-worlds-first-deep-sea-radar-detects-high-flying-aircraft?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国计划借助无人机将朝鲜绑架者带回国</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296204/south-korean-aims-bring-home-abductees-north-help-drones?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296204/south-korean-aims-bring-home-abductees-north-help-drones?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>