<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Mar 2025 21:16:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>乌克兰指责俄罗斯破坏联合国核监督机构</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3300759/ukraine-accuses-russia-undermining-un-nuclear-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.03 01:50    &lt; ＃999;“&gt;国际原子能局的徽标（IAEA。照片：路透社  俄罗斯正在“破坏联合国核监管机构的权威和独立性”，其专家监视了俄罗斯占领的Zaporizhzhzhzhia核电站的俄罗斯核电站，乌克兰派遣了乌克兰的居民，凯里·普&gt;            &lt;国际原子能局（IAEA）对其在工厂的监测任务施加的限制。 抗议活动遵循了一个新的IAEA团队的到来，根据俄罗斯州媒体的报道，该团队在俄罗斯州的媒体上延迟了数周，该团队在战争期间首次通过俄罗斯控制的领土。 IAEA监视器通过乌克兰控制或有争议的地区到达。 Kyiv has long opposed UN experts entering through Russian-occupied territory, arguing it legitimises the Kremlin’s false claims of ownership.Ukraine says it has repeatedly offered safe passage, but Moscow refuses to provide security guarantees, effectively forcing the IAEA to comply with Russian demands.“Only the cessation of Russian nuclear blackmail and the return of the该公告表示，[Zaporizhzhia核电站]对其法律所有者 - 乌克兰 - 将允许进行真正的IAEA监测并确保欧洲的核安全。尽管它不再产生电力，并且仍在很大程度上关闭，但安全风险仍然存在。 The IAEA deploys staff to the site on a rotational basis.Also on Sunday, a woman was killed in a Russian drone attack on a civilian bus in the southern Ukrainian city of Kherson, while a further 10 passengers were injured, one of them critically, local military officials said on Sunday.The city of Kherson, close to the front line, has been enduring a steady barrage  向北几个小时的俄罗斯无人机和滑行炸弹袭击，与此同时，至少有三人在俄罗斯火炮袭击尼科波尔的一场俄罗斯火炮袭击中受伤，那里的人被从一家小房子的瓦砾中撤出，在电信上说，几乎不可能                  &lt;/p。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3300759/ukraine-accuses-russia-undermining-un-nuclear-watchdog?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国共和党人建议Zelensky如果达成和平协议，可能必须下台</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300758/us-republicans-suggest-zelensky-may-have-step-down-if-peace-deal-be-reached?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.03 01:16   乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）在伦敦兰开斯特（Lancaster）的房屋周日。照片：PA Wire/DPA   最高华盛顿官员在周日建议，如果要达成和平协议，乌克兰领导人Volodymyr Zelensky可能不得不辞职，强调了美国总统唐纳德·特朗普在与俄罗斯的战争中的惊人转变，我们需要与俄罗斯交易的领导人。沃尔兹告诉CNN。导致Zelensky离开白宫，没有预期签署分享乌克兰矿产权利的初步公约。 ，而欧洲领导人围绕乌克兰围绕乌克兰进行了集会，共和党官员在周日出现在新闻节目上，在新闻节目上出现在新闻节目上，质疑俄罗斯是否可以与Zelensky保持不变。众议院议长共和党人迈克·约翰逊（Mike Johnson）说： “我的意思是，乌克兰人要弄清楚这一点，但是……我们需要Zelensky总统去做必要的事情。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/03/03/03/38c9eb66-ae37-4dd6-be76-be76-be76-be76-dac568fadc568effadc1_721e9c1e9c1e.jpg grol众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）在华盛顿的美国国会大厦。 Photo: Getty Images via AFPSenior Democrats have angrily pushed back since the debacle on Friday, saying Trump has come dangerously close to an all-out embrace of Russia.“The White House has become an arm of the Kremlin,” said Senator Chris Murphy, a Democrat who has emerged as one of Trump’s most outspoken critics.“It看来美国正试图与独裁者保持一致。”他在美国有线电视新闻网（CNN。确保和平的第一步是让各方在一起交谈。 “除非双方都来到桌子上，否则您将无法结束战争。 “我不向您保证，”他补充说。 “我并不是告诉你这可能是90％。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300758/us-republicans-suggest-zelensky-may-have-step-down-if-peace-deal-be-reached?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>教皇方济各在医院里马stable，感谢善意的人的支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3300752/pope-francis-stable-hospital-thanks-well-wishers-support?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.02 22:21   修女在她手臂下的“ Osservatore Romano”报纸上行走，因为教皇弗朗西斯仍在肺炎住院，不会在周日在梵蒂冈的圣彼得广场（St Peter&#39;s Square）带领Angelus Prayer。照片：AFP   教皇弗朗西斯在第17天与肺炎作斗争时处于稳定状态肺炎 - 两种肺部的严重感染都会使它们发炎并刺伤它们，使呼吸困难。朝圣者，教皇无法在第三周内领导。 Matteo Bruni没有提供有关会议的进一步详细信息。预计将在周日晚上进行有关他的病情的完整医学更新。   &lt; ＃999;“&gt;梵蒂冈国务卿彼得罗·帕罗林（Pietro Parolin）（左）周一为教皇方济各（Pope Francis）的健康带来了念珠祈祷。照片：EPA-EFE    是一名梵蒂冈官员，他不想被命名是因为他没有被授权讨论教皇的健康。  然而，梵蒂冈说，梵蒂冈说，教皇的血液循环仍然稳定，他没有增加白血细胞的数量，这表明他的感染可能正在减弱。 “圣父亲的临床状况保持稳定，这是dand dand dand dand dunge   弗朗西斯在过去两年中经历了几次不适的健康状况，在肺部感染中很容易发生，因为他患有pleurisy，因为他曾经是一个年轻的成年人，自从进入医院以来，自从他的罗马教皇于2013年3月开始以来，他最长的缺席就在公共场合，他的医生还没有说他的治疗可能持续多久。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3300752/pope-francis-stable-hospital-thanks-well-wishers-support?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的中产阶级投资者失去对海外财产的需求</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3300475/chinas-middle-class-investors-lose-appetite-overseas-property?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.02 22:00    2023年12月，在马来西亚约翰·巴布（Johor Bahru）的中国开发商乡村花园（Country Garden）的森林城市项目上的一个空旷的水上乐园。照片：epa-epe    斯蒂芬·雅奥（Stephen Yao两年前，他仍然在两国之间经常穿梭，寻求买家接管这些财产。 ，但他的翅膀最近被夹住了，因为中国中产阶级投资在海外的中产阶级投资中的繁荣逐渐消失，家庭财富逐渐消失，而家庭经济恢复和延长的国内房地产却偏移了        &gt; &gt;&gt; 。职业。” Yao说。 “当时仍有多少中产阶级投资者正在赚取他们的收入？他们在失业和国内抵押贷款付款方面挣扎，而海外投资则没有救济。 Yao说，如今的生活方式。其他人则诉诸国内消费者和商业贷款，但是那些选择坚持其泰国财产的人面临着不容易清算的资产的“沉没成本”。此外，由于中国中产阶级投资者的主要收入来源，中国游客的住宿加早餐和早餐（B＆amp; b）由于中国游客数量的减少和运营成本的增加而大大缩小。  “虽然租金回报率约为5％或更高，但维持财产的费用比最初预期的要高得多。  “尽管在日本禁止使用短期B＆amp; bs，但长期租赁市场相对稳定，”专门从事日本市场的房地产顾问蒂娜·陈（Tina Chen）说。 “但是日元的贬值削弱了回报率时的回报。”   emma emma jian是2017年涌向马来西亚购买房地产的众多中产阶级中产阶级投资者之一。 “该项目仍在运行，而且部队仍在运行，她说。 “尽管价格仍然低于我（每平方米约20,000元人民币（每平方英尺255美元）的价格），但它们从过去两年的低谷中提高了。 “我已经放弃了出售公寓，因为很难买到非中国买家，而且不容易出租它。现在我将其用作度假屋，不再期望它会欣赏。机场最低支付30万元人民币（4,365美元）。”他说。 “在过去的两年中，每年以越南货币计算的价格上涨了20％以上。 “我们将其推广到去年年底在广东的上层投资者，但反应不冷。中产阶级中国家庭不再像以前那样拥有大胆或资本。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3300475/chinas-middle-class-investors-lose-appetite-overseas-property?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港旅行者是否应该担心在国外复活的麻疹？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3300750/should-hongkongers-be-worried-about-measles-amid-resurgence-abroad?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3300750/should-hongkongers-be-worried-about-measles-amid-resurgence-abroad?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗议会对经济困境的大臣</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3300749/iran-parliament-sacks-minister-over-economic-woes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.02 21:26     伊朗议会在周日解雇了该国的财政部长，因为他弹出通货膨胀和货币暴跌后，他弹出了他。 Sunday, the Iranian rial was trading at more than 920,000 to the US dollar, compared with less than 600,000 in mid-2024.Earlier, President Masoud Pezeshkian defended Hemmati, a former central bank governor, telling lawmakers: “We are in a full-scale [economic] war with the enemy … we must take a war formation”.“The economic problems of today’s society are not related  议员们愤怒地谴责了赫马蒂，将他归咎于伊朗的经济困境。   “人们不能容忍新潮 - 外币和其他商品的上涨必须受到控制，     。另一位Fatemeh Mohammadbeigi说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/canvas/2025/03/02/02/fca4e728-0bba-4b6a-4b6a-8071-a8071-a858585ae 9011114114114_0518e8442.jpg” ＃999;“&gt;伊朗经济和金融部长阿卜杜勒纳瑟·汉马蒂（Abdolnaser Hemmati）在议会会议上发表讲话，以捍卫自己免受伊朗议会的弹each。 Photo: EPA-EFEBut the depreciation of the rial has only intensified, especially since the ousting in December of Iran ally Bashar al-Assad of Syria.The day before his government was toppled in Damascus, the US dollar was trading for around 717,000 rials on Iran’s black market.“The rate of the foreign交换不是真实的；汉马蒂在辩护中说： “该国经济中最重要的问题是通货膨胀，那是长期通货膨胀，这已经困扰着我们的经济多年了。 deal in 2018.The deal, formally called the Joint Comprehensive Plan of Action, provided for an easing of sanctions and the return of Western investment to Iran in return for increased limits on the country’s nuclear activities.US President Donald Trump, who returned to the White House in January, has revived his policy of “maximum pressure” on Iran, further tightening restrictions on the Islamic republic but at the same time calling for  尽管如此，伊朗的最高领导人阿亚图拉·阿里·哈梅内伊（Ayatollah Ali Khamenei）后来完全拒绝了与美国谈判的想法。   伊朗总统Masoud Pezeshkian在伊朗议会捍卫其经济和财政部长。照片：epa-efe    “我个人相信对话，我将继续这样做。”佩兹什基安在弹each会议上说。 “但是，我们将站在最高领导人对美国的立场下，直到最后，我们将在美国的压力下，我们将在2010年之前做任何事情。失业和货币的贬值，这对每天的伊朗人都严重负担。 在那一年，经济部长马苏德·卡尔巴斯（Masoud Karbasian）在对可怕的经济状况的弹each会议上失去了信心票。   自2019年以来，伊朗的通货膨胀率每年超过30％，据p&gt;        。根据总部位于华盛顿的机构的最后一份报告。 根据《伊朗宪法》的说法，部长的解雇将立即生效，直到政府选择替代者为止。  2023年4月，2023年4月，国会议员投票决定拒绝国际上的纽约市，以否则]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3300749/iran-parliament-sacks-minister-over-economic-woes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>老人陷入香港的雪芒河之后，淹死了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300747/elderly-man-drowns-after-falling-hong-kongs-shing-mun-river?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.02 20:58     在河上发现了一双鞋子和一条毛巾。 Photo: HandoutAn elderly man was suspected to have lost his footing and drowned while trying to catch fish in Hong Kong’s Shing Mun River on Sunday.A passer-by spotted the man, who was in his seventies, floating in the river near the intersection of Tai Chung Kiu Road and Siu Lek Yuen Road in Sha Tin at about 3.50pm。 紧急人员到达现场并取回了那个昏迷的人。     他被送往附近的威尔士亲王医院，但后来宣布死亡。 警察发现一双鞋子和一条毛巾属于据信属于河上的桥下的那个人，    priostirinal的发现可能会落在他的脚下，但在倒下了河流，但在河上倒下了河流，但在河上垂下了河流，但在河上垂下来，但调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300747/elderly-man-drowns-after-falling-hong-kongs-shing-mun-river?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大使警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300738/china-and-us-need-cooperate-ai-or-risk-opening-pandoras-box-ambassador-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.02 21:00    Xie Feng警告“灰色犀牛”事件的风险。照片：x/@ambxiefeng   中国驻美国大使西北呼吁在人工智能方面进行更紧密的合作，警告说，该技术风险“打开潘多拉的盒子”。 “作为科学和技术革命和工业转变的新一轮，我们需要的是，我们的技术进展并不是一个技术，我们的技术不断发展，但&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39; Xie说，对中国的星AI初创企业进行了双关语。 周六，该公司表示，其低成本的开源模式可以实现高达每天545％的理论成本型比率，每天产生约560,000美元的每日收入，这可能会在每日收入中产生560,000美元。 1月的股票。犀牛”。 “灰色犀牛”是管理的，这是对人们忽略的明显威胁，直到危机。巴黎。 美国副总统J.D. Vance在中国进行了掩盖的刺戳，警告说，与“专制制度”合作将导致“企图进行“浸润，浸入，挖掘和抓住您的信息基础设施”。                        中国副主义的态度，并愿意与之相处，以抗事，以使其与众不同。   xie的讲话也涉及北京的其他主要问题，包括关税和台湾。在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）宣布对中国商品的另外10％的征收关税之后的第二天，这使今年施加的额外征收税率达到20％。  xie重复了北京对台湾的标准线，华盛顿在台湾上的标准线说，华盛顿应“不再遵守一个china the Imply the See the See Week the Week the Week the Week the Praver” 如果中国大陆袭击台湾，我们将干预，说“我不想将自己置于这个位置”。 台湾代表了北京的关键问题，这将其视为其领土的一部分，必须与大陆团聚，必须通过武力 - 如果必要时，则不得不在大多数国家中遇到任何行为，但它不愿意                          使用防御性武器。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3300738/china-and-us-need-cooperate-ai-or-risk-opening-pandoras-box-ambassador-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港关于AI开发和应用程序的指南“即将推出”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300748/hong-kong-guidelines-ai-development-and-application-coming-soon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.02 21:12    Sun Dong（右），该局的常任秘书Eddie Mak Tak-wai说，对于香港来说，拥有自己的“星际企业”至关重要。 Photo: Sun YeungHong Kong will soon announce guidelines on the development and application of artificial intelligence (AI), the city’s innovation chief has said.Secretary for Innovation, Technology and Industry Sun Dong revealed the move on Sunday after last week saying more than 70 government departments would use a locally developed ChatGPT-style AI tool powered by DeepSeek’s data learning  他在周日表示，关于AI开发和使用的指南，两年前首次提到，很快就会宣布，他们将保护包括版权持有人在内的不同利益相关者的权利。 “关于隐私，我们肯定会在一定的指导下进行规定，”他说的是，他说的是一周。自2024年中期以来，本地开发的AI工具。 该工具（称为“ HKGAI V1”）能够通过聊天机器人界面对用户查询进行即时响应。 也有望使用部门使用由中国大陆DeepSeek驱动的新型号。 Sun说，新版本在被问及数据泄漏的风险时首先排名。  Sun周日的太阳也强调了初创企业在开发创新和技术（I＆amp; t）行业中的重要性，政府旨在将更多这些公司吸引到城市中。  太阳将带领I＆amp; t部门的代表团前往西班牙和葡萄牙，以加强与两国的联系和合作，促进该市的优势并探索海外商机。他于周日晚上离开，将于周六返回香港。 同时，在他的每周博客中，财务部长保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）保证保证将AI发展为核心行业，并赶上中国大陆的“ AI Plus”倡议，以促进数字经济的创新发展，以促进更多的DATINS。和Capital。 为了在年轻时培养AI人才，他还说：“我们已经联系了香港的许多大型科技公司，还将协调100多个以上的科技公司和初创企业，以将其资源与当地中学和小学联系起来。 。 I&amp;T development].”The finance chief also noted Hong Kong would host the first International Young Scientist Forum on Artificial Intelligence and the first International Conference on Embodied AI Robots, boosting the city’s international standing in the industry.In his blog post, Chan also highlighted his plans to set aside HK$1 billion for the establishment of a Hong Kong AI Research and Development Institute.他说，该研究所将带头研究与发展以及AI的工业应用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300748/hong-kong-guidelines-ai-development-and-application-coming-soon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“两个会议” 2025：香港代表们提出数百个建议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3300746/two-sessions-2025-hong-kong-delegates-take-hundreds-proposals-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3300746/two-sessions-2025-hong-kong-delegates-take-hundreds-proposals-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>浓雾毯子香港著名的天际线，可见度暴跌</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3300744/thick-fog-blankets-hong-kongs-famed-skyline-visibility-plunging?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.02 20:21    &lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; ＃999;“&gt;雾毯香港在周日下午著名的维多利亚港。照片：Sam Tsang   这个故事已免费为我们的读者提供公共服务。请考虑支持SCMP的新闻。新用户获得了为期7天的免费试用版。 香港著名的天际线在周日被浓雾笼罩着浓雾，在某些地区的可见度下降到100米或更少，天气预报员说。 ，雾气的天气在某些地区高达27 degrees celsius的温度之后，在某些地区高达27 degrees celsius。但是香港天文台警告说，本周晚些时候，大幅下降至14度。 晚上7点，Sai Wan Ho的可见性下降到100米或更少，而在Waglan Island则是200米。同时，中央的可见性处于8公里。  雾挡住了TSIM SHA TSUI海滨的视图。照片：Edmond So    香港的雾气季节通常始于2月，持续到四月。当温暖，潮湿的海洋空气在海岸附近的相对较凉的海面上移动时，空气温度逐渐落到露点，导致雾形成。 天文台说，潮湿的海上气流将继续影响周一的周一，早晨和夜晚的雾气。预计晚上有一些淋浴。 但是，周二，一个冷锋将在广东穿越。高空干扰将为该地区带来阵雨和雷暴。 在相关东北季风的影响下及其补充，温度将逐渐下降，在本周的中间和后期也有一些雨斑。 周末的天气将在周末降温，跌至周六和周六星期六。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3300744/thick-fog-blankets-hong-kongs-famed-skyline-visibility-plunging?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的乌克兰政策如何破解欧洲中国的大门</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3300225/how-trumps-ukraine-policy-cracks-open-door-china-europe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3300225/how-trumps-ukraine-policy-cracks-open-door-china-europe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚的EX-PM ISMAIL向反腐败机构宣布财富</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300742/malaysias-ex-pm-ismail-declares-wealth-anti-corruption-agency?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.02 19:54   马来西亚前总理伊斯梅尔·萨布里·亚科布（Ismail Sabri Yaakob）。照片：DPA   马来西亚的前总理伊斯梅尔·萨布里·雅科布（Ismail Sabri Yaakob）宣布他的财富向当局宣布，这是一个正在进行的腐败和洗钱局的一部分，反腐败机构周日表示，在我们涉嫌与他的委员会持续了近4000万美元的委员会。政府的宣传支出和采购在伊斯梅尔（Ismail）的总理期间，从2021年8月至2022年11月担任总理。  ISMAIL的代表并未立即回应置评请求。   反腐败调查人员在一月的一月中询问了一度涉及1500百万次的iSmail（$ 700 00亿美元）（$ 700 00 00亿美元），该公司的一部分（$ 700 00 00亿美元）（  在周日的一份声明中，反腐败机构说，伊斯梅尔在被命令这样做后于2月10日正式向当局提交了一份财富声明。 该机构表示，它已在2月19日录制了前总理的声明，并在2月19日录制了他的官员，并提出了进一步的询问，并有了进一步的问题。该机构说，该机构在四个场所进行了突袭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300742/malaysias-ex-pm-ismail-declares-wealth-anti-corruption-agency?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>快乐的力量：中国最著名的酒如何为下一代储能加油</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3300613/happy-power-how-chinas-most-famous-liquor-could-fuel-next-generation-energy-storage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3300613/happy-power-how-chinas-most-famous-liquor-could-fuel-next-generation-energy-storage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国，法国与乌克兰合作结束战争，Starmer说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3300740/uk-france-working-ukraine-end-war-starmer-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3300740/uk-france-working-ukraine-end-war-starmer-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>