<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2024 21:14:25 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加拿大计划效仿美国禁止中国制造的汽车软件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279819/canada-aims-match-us-banning-chinese-made-car-software?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 02:179 月 17 日，加拿大财政部长 Chrystia Freeland 在安大略省渥太华国会山下议院质询期间发表讲话。照片：路透社加拿大财政部长 Chrystia Freeland 周二表示，继美国采取措施之后，加拿大正考虑禁止在汽车中使用中国制造的软件。当被问及加拿大是否考虑效仿美国政府的做法时，她告诉记者：“简而言之，绝对可以。”美国行动。“我们的政府已经明确表示，我们非常重视中国故意制造的产能过剩，我们非常重视来自中国的安全威胁。”加拿大总理贾斯汀·特鲁多的政府已经宣布对中国电动汽车征收 100% 的关税，同时对铝和钢铁征收 25% 的关税。上个月，弗里兰还就其他可能被征收高额关税的中国商品启动了磋商，包括电池部件和关键矿产。弗里兰为这些关税辩护的理由是，中国通过大量国家补贴过度生产商品，削弱其他国家的产业，这是不公平的贸易行为。但目前尚不清楚这些关税能否经受住世界贸易组织的法律挑战。中国最近宣布，将根据两国签署的 WTO 条款对这些征税提出质疑。据不愿透露姓名的政府官员称，禁止中国制造的汽车软件可能是阻止该国电动汽车进入加拿大市场的一项更持久的措施。但加拿大也在权衡该软件的安全性和隐私方面，以决定如何推进。美国表示，鉴于联网汽车可以收集和发送的数据量，中国的汽车软件对国家安全构成威胁。而中国则表示，它尊重外国客户的数据隐私和安全以及公平竞争的原则。一位政府官员表示，如果加拿大选择以安全为由禁止该软件，可能需要先制定新的立法。这将使禁令的实施变得复杂，因为明年任何时候都可能引发选举——鉴于特鲁多在民意调查中落后严重，选举可能会导致政府更迭。特鲁多政府此前已禁止华为技术有限公司进入其无线网络，原因是担心该公司与中国政府的联系存在安全问题。然而，该禁令针对的是安装在无线网络中的华为设备本身，而不是单个华为手机，因此它不适合应用于电动汽车。或者，加拿大可以使用隐私法来限制中国制造的软件。这位官员说，目前尚未决定加拿大将采取何种方式或以多快的速度处理此事。加拿大将得到广泛的政治和业界支持禁止使用中国软件。安大略省省长道格·福特 (Doug Ford) 拥有加拿大大部分汽车制造业的份额，他已经呼吁特鲁多“与我们的美国盟友保持一致”并禁止该软件。汽车零部件制造商协会会长弗拉维奥·沃尔普 (Flavio Volpe) 周一敦促加拿大议会议员确保在涉及中国汽车时，美国和加拿大的措施“没有差距”。目前，除了在上海工厂生产的特斯拉汽车外，加拿大几乎没有中国制造的电动汽车。但至少有一家中国大型汽车生产商比亚迪股份有限公司已聘请说客，考虑进入加拿大市场。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279819/canada-aims-match-us-banning-chinese-made-car-software?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普刺杀阴谋嫌疑人瑞恩·罗斯之子因儿童色情被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279816/son-trump-assassination-plot-suspect-ryan-routh-arrested-over-child-porn?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 01:052022 年 8 月，内布拉斯加州奥马哈的一面墙上挂着联邦调查局的印章。奥兰·亚历山大·鲁斯 (Oran Alexander Routh) 被捕，此前当局搜查了他的家，“与一项与儿童剥削无关的调查有关”。照片：美联社在佛罗里达州刺杀美国前总统唐纳德·特朗普的嫌疑人之子因持有儿童性虐待图片而被联邦逮捕。联邦调查局特工在法庭文件中表示，本周，当局搜查了奥兰·亚历山大·鲁斯位于北卡罗来纳州格林斯博罗的家，以“与一项与儿童剥削无关的调查有关”的调查，并发现了数百份描绘儿童性虐待的文件，随后将其逮捕。联邦调查局特工表示，调查人员查获了多台电子设备，发现了奥兰·鲁斯 7 月份发送的视频，以及分享儿童性虐待材料的人常用的一款消息应用程序中的聊天记录。他面临持有和接收儿童性虐待材料的两项指控，预计将于周二晚些时候在北卡罗来纳州的联邦法院出庭。法庭文件中没有列出奥兰·鲁斯的律师。留给奥兰·鲁斯亲属的电话留言没有立即得到回复。奥兰·鲁斯的父亲瑞恩·韦斯利·鲁斯因本月早些时候在特朗普的佛罗里达高尔夫球场发生的暗杀未遂事件而被指控犯有联邦枪支罪。检察官表示，更为严重的暗杀未遂指控即将出台。美国广播公司新闻网于周二首次报道了奥兰·鲁斯被捕的消息。周一，一名联邦法官同意美国司法部检察官的意见，认为瑞恩·鲁斯在等待审判期间应继续被关押。检察官表示，瑞恩·鲁斯留下了一张纸条，详细说明了他刺杀美国前总统的计划，并在车里放了一份手写的特朗普现身日期和地点的清单。检察官表示，几个月前，鲁斯将这张描述计划的纸条放在一个盒子里，放在一个身份不明的人的家中，但直到瑞恩·鲁斯被捕后，这名男子才打开了盒子。瑞恩·鲁斯目前被控非法持有枪支，尽管他曾被控多项重罪，包括 2002 年在北卡罗来纳州持有赃物和持有带有毁坏序列号的枪支号码。但一名检察官周一在法庭上表示，他们将在大陪审团面前提出其他指控，指控他试图“暗杀一位主要政治候选人”——一旦定罪，这些指控将被判处终身监禁。涉嫌企图暗杀美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普的瑞安·鲁斯于周一在佛罗里达州西棕榈滩的联邦法院出庭。法庭简报：Lothar Speer 通过路透社检察官通常会先提出更容易证明的指控作为临时占位符，然后在案件进行过程中添加更重要的指控。9 月 15 日，一名美国特勤局特工在特朗普国际高尔夫俱乐部巡查潜在安全威胁时，看到一名被部分遮挡的男子的脸和一支半自动步枪的枪管，直接瞄准前总统，随后 Ryan Routh 被捕。特工向 Routh 开枪，Roush 加速逃离，随后被邻县的官员拦下，身后留下一支装满子弹的步枪、数码相机、一个背包和一个挂在铁丝网围栏上的可重复使用的购物袋。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279816/son-trump-assassination-plot-suspect-ryan-routh-arrested-over-child-porn?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疫情爆发以来中国最重大刺激计划的 7 个要点</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3279756/7-takeaways-chinas-most-significant-stimulus-package-pandemic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3279756/7-takeaways-chinas-most-significant-stimulus-package-pandemic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港开始就媒体查阅汽车登记数据库举行听证会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279814/hearing-over-media-access-car-registration-database-begins-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 00:06交通专员的高级法律顾问本杰明 (Benjamin) 告诉法庭，他的当事人有责任充当登记处所保存的个人数据的“守门人”。照片：Edmond So香港新闻工会在就修订规则举行的司法复核听证会开始时表示，政府修改后的记者查阅车辆登记数据库的政策与香港最高法院的裁决不一致。香港记者协会代表高级律师 Nigel Kat 周二向高等法院表示，目前记者查阅数据库的政策“违背了新闻专业人士的需要”，并指出新闻界的权利是法律规定的。但高级律师余旭海表示，他的当事人运输署署长有责任充当登记册中个人数据的“守门人”，记者无权查阅公开持有的私人信息。该协会表示，自 1 月份政策改变，要求以书面申请查阅以来，没有记者成功获得车主的信息。只有提出请求的目的属于以下之一的人才能立即查阅这项政策是在终审法院宣判自由记者鲍蔡玉玲无罪七个月后生效的。鲍蔡玉玲因使用运输署的车辆登记数据库向运输署作出虚假陈述而被定罪。蔡玉玲当时正在搜索数据库，作为她为一部批评警方在 2019 年反政府抗议活动期间行动的纪录片进行研究的一部分。最高法院裁定，新闻工作是获取政府记录的正当理由。Kat 援引该裁决，质疑运输署牌照科首席行政官李慧仪提供的证据，后者表示，车辆登记搜索并不涵盖新闻活动。Kat 表示，现行政策还会导致“强制性举报”，因为车主会被告知搜索申请人的个人信息，而下属或同事也可以通知他们搜查。交通专员余先生援引了蔡宝珠案的裁决，指出车主向政府登记处提交个人资料并不意味着他们同意公开披露这些信息。这项政策是在自由记者蔡宝珠被控故意向运输署作出虚假陈述而被判无罪七个月后生效的。照片：Dickson Lee他补充说，专员有责任管理登记册中的数据，“特殊情况下”的信息请求将需要进一步审查。“我们区分两种不同类型的目的，一种与车辆使用直接相关，另一种需要批准，”余说。他说，新闻目的“几乎不可能”与车辆使用有关。政府高级律师孙文健指出，有六起记者在新政策下试图获取车辆登记信息失败的案例，以反对审查该程序的必要性。孙文健列举了 The Collective 和 Now TV 在 1 月份两次尝试获取与 2019 年反政府抗议期间元朗暴徒袭击有关的新闻报道的信息，他质疑记者为什么要进行“既不是最近也不是紧急”的搜索。孙文健还表示，这些案件中的记者是在试图无法“了解系统如何运作”来处理他们的请求，而不是提出真正的请求，并指出他们花了一个月到 75 天的时间才回复交通部的进一步询问。但 Russell Coleman 法官表示，交通专员“没有能力”考虑新闻报道的优点，并询问官员需要多长时间来决定请求的真实性。Suen 承认这个过程可以加快，但他质疑为什么其中一个案件中的记者必须从注册处请求信息，而所需的数据已经在其他地方公开了。法院预计将于 12 月作出裁决。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279814/hearing-over-media-access-car-registration-database-begins-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰航空否认因内地乘客与广东夫妇争吵而解雇机组人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279813/cathay-pacific-denies-firing-cabin-crew-over-row-between-mainland-passenger-cantonese-couple?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 23:44国泰航空表示，并未因该事件警告或解雇任何空乘人员。照片：Sam Tsang香港旗舰航空公司国泰航空否认因空乘人员处理一名中国内地乘客与一对讲粤语的夫妇之间的争吵而解雇或警告任何空乘人员，这与涉事女子的说法相矛盾。该航空公司在禁止这对夫妇登机后发表了澄清声明，此前该内地乘客投诉称，他们在上周二从香港飞往伦敦的航班上侮辱她并发表歧视性言论。“国泰航空澄清，并未就该事件警告或解雇任何空乘人员，”国泰周二表示。该公司早些时候表示，机上服务经理已向两名扰乱秩序的乘客发出了两次“严重”口头警告，并补充说，根据规定，这两人今后将被禁止登上国泰的任何航班。该航空公司在周一向当地媒体表示，国泰已表示航班还向她表示，已警告过参与此事的乘务员，并将进行调查。争吵的起因是这名内地乘客将座椅向后调，后面的一对夫妇指责她妨碍了他们观看机上娱乐节目。这对说粤语的夫妇还推挤她的座位、踢她的胳膊、辱骂她，还叫她“内地妞”。这名内地乘客拍下了这一幕，并发布在社交媒体平台小红书上，引发了线上线下的热烈讨论。这名女子说，她曾向机组人员寻求帮助，但令她震惊的是，乘务员只要求她把座椅往后调。她说，她拒绝了这一建议，因为现在还没到吃饭时间。这名内地乘客最终被建议换座位，她​​表示，机组人员对这一事件的处理不够到位。她周一对当地媒体表示，希望航空公司能够平等对待乘客，改善冲突管理。国泰航空乘务员工会主席郭健豪表示，他认同管理层对此事的处理方式，并称机组人员没有做错任何事。“如果他们真的发出警告，那就不公平了，因为同事们已经尽力了，”郭健豪说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279813/cathay-pacific-denies-firing-cabin-crew-over-row-between-mainland-passenger-cantonese-couple?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当局严厉打击土地掠夺，但专家呼吁采取更多行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279808/authorities-cracking-down-land-grabs-hong-kong-experts-call-more-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 21:54位于香港南部的 Villa Rosa 豪华庄园。图片：May Tse在香港政府公布打击香港南部豪华庄园 Villa Rosa 违法者的进展后，专家和议员呼吁当局对涉嫌抢地的房屋进行更多检查，并加快起诉业主。发展局周一表示，大潭住宅区有 11 栋独立式住宅非法占用政府土地。上个月，10 栋独立式住宅的业主收到通知，要求他们做出改变，不再违反《土地（杂项条文）条例》。“未能在截止日期前遵守通知的人将被起诉，”该局表示。去年 9 月，一场破纪录的倾盆大雨引发了红山的山泥倾泻，暴露了红山公共斜坡上从游泳池到地下室等大量非法增建设施，香港富人的秘密抢地行为成为人们关注的焦点香港特首李家超去年宣布检讨《建筑物条例》，旨在降低检控门槛、简化检控程序及提高刑罚，方案预计于今年出台。当局周一称，该11栋独立式洋房中，有一栋已停止占用政府土地，但地政总署仍就业主在政府土地上违法建造建筑物向业主提出检控。该局补充，官员已向四个屋邨独立式洋房业主发出150张命令及70张通知书，要求他们修复物业、停止占用政府土地，或两者并举。该局表示，屋宇署在过去3年亦接获2宗有关玫瑰园怀疑有非法建造地库的举报。据称，其中一项投诉毫无根据，而第二项投诉不够详细，部门无法采取行动。香港楼宇安全学会会长何巨业周二表示，他对政府跟进的进展感到满意。但他建议当局就执法重点制定指导方针，并表示应优先考虑斜坡旁的建筑物。“政府下一步应专注于执法重点，减少处理行动的时间，”他说。何志平还呼吁当局检讨非法占用土地的罚则，并以有效的方式提起检控。立法会议员谢伟全是一名测量师，他建议政府开展更多巡查。“我希望政府能加强对独立式住宅的巡查范围，”他说，并补充说当局可以每五年对独立式住宅进行一次随机巡查。他说，对违例建筑工程的罚则也应该改变。“罚则应与违例建筑工程的严重程度和规模成正比，”他说。立法会议员林兆鲁是一名规划师，他呼吁政府增加对非法占用土地的罚则“司法系统倾向于从轻判刑，”他说道。专注于土地和发展研究的本地非政府组织自由研究社区 (Liber Research Community) 的创始人陈剑青 (Chan Kim-ching) 表示，检查非法建筑和违章建筑的进展非常缓慢。“政府没有检查这个问题的时间表或关键绩效指标，”他说。陈剑青补充说，当局给人的印象是，他们只会在案件成为头条新闻后才跟进，而不是全面解决这个问题。根据《建筑物条例》，任何未经政府批准进行建筑工程的人，最高可面临 40 万港元（51,370 美元）的罚款和两年监禁。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279808/authorities-cracking-down-land-grabs-hong-kong-experts-call-more-action?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士称，斯里兰卡将在新领导人迪萨纳亚克的领导下寻求中国的“最大限度支持”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279800/sri-lanka-seek-maximum-support-china-under-new-leader-dissanayake-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279800/sri-lanka-seek-maximum-support-china-under-new-leader-dissanayake-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子被控谋杀，在“驱魔”期间殴打智障受害者：法庭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279805/hong-kong-man-charged-murder-assaulted-mentally-disabled-victim-during-exorcism-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 21:41高等法院获悉，54 岁的 Dunsany Cheung 殴打了受害者，作为一种仪式的一部分。照片：Warton Li法庭获悉，一名自称道教修行者的男子被控谋杀一名智障女子，他用头撞墙，并强迫她喝下酒精，以此进行“驱魔”。现年 54 岁的张志才周二在高等法院接受审判，他否认于 2019 年 9 月 2 日谋杀吴欣瑜，当天这名 21 岁的女子在父母的陪审下被发现死于西贡一所村屋。据说吴欣瑜被诊断患有轻度智力障碍，影响了她的听力和言语能力。检察官 Newman Wong 在开庭陈词中告诉七名陪审团，张志才向警方承认他曾袭击吴欣瑜，包括用拖鞋和苍蝇拍殴打她，以“驱魔”的名义赶走她体内的“恶灵”。据称，他还对她使用了性玩具。但被告还否认了另一项猥亵指控。他的同案被告、受害人的母亲吴马玉刚（57岁）据称曾帮助和教唆张，但否认了这些指控。控方指控，张的母亲是张的“道教修行”的追随者，她帮助张购买性玩具并将其交给张，因为她“太害怕”自己进行仪式。在警方调查期间，住在附近的一名目击者说，她听到房子里传来声音，类似于她以前听到过的女人痛苦的哭声。“9月2日之前，她听到一个女人在房子里痛苦地大喊，她还时不时听到一个男人的叫喊声，”黄引用目击者证词。检察官说，这名21岁的男子被发现当时，张女士昏迷在一张通常用于按摩的折叠床上，身上“几乎到处都是”瘀伤和伤口。根据张先生向警方的陈述，他表示，他让受害者坐在卧室的凳子上，并将她的头撞在墙上几次，然后抓起一瓶酒精含量至少为 30% 的中国白酒，强迫她喝下“大量”白酒。法医专家表示，她的死因是急性肺炎并发酒精中毒。医生认为受害者在头部受伤后还存活了一段时间。检察官黄告诉陪审团，与其他涉及刺伤或直接人身攻击的谋杀案不同，张的行为——对受害者造成严重的身体伤害——是导致她死亡的“加速和实质性因素”。“[张]犯有谋杀罪，无论他脑子里有什么动机，”黄说。为期 15 天的审判由法官 Esther Toh Lye-ping 主持。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279805/hong-kong-man-charged-murder-assaulted-mentally-disabled-victim-during-exorcism-court?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国国王哇集拉隆功签署同性婚姻法，创造历史</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279806/thailand-makes-history-same-sex-marriage-law-signed-king-maha-vajiralongkorn?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 21:456 月 30 日，泰国曼谷，女同性恋情侣 Juntagon Seneewong Na Ayutthaya（29 岁）和 Kamontip Aurareemaitrichit（29 岁）参加了 LGBTQ+ 骄傲游行，庆祝泰国通过婚姻平等法案。照片：路透社泰国官方皇家公报周二宣布，泰国国王已签署同性婚姻法，使泰国成为第一个泰国是东南亚最大的国家，也是亚洲承认婚姻平等的最大国家。泰国国王玛哈·哇集拉隆功 (Maha Vajiralongkorn) 批准了议会于 6 月通过的新法律，该法律将在 120 天内生效，这意味着首批婚礼预计将于 1 月举行。继台湾和尼泊尔之后，泰国成为亚洲第三个允许同性伴侣结婚的地方。婚姻法现在使用中性术语代替“男性”、“女性”、“丈夫”和“妻子”，并赋予同性伴侣收养和继承的权利。泰国国王玛哈·哇集拉隆功周二御准通过了一项新的同性恋法。图片：法新社国王的正式批准标志着多年来为通过平等婚姻法而进行的运动和受挫的努力的高潮。长期以来，泰国在对 LGBTQ 社区的宽容方面享有国际声誉，当地媒体报道的民意调查显示，公众对平等婚姻的支持率压倒性上升。然而，这个佛教徒占多数的王国的大部分地区仍然保留着传统和保守的价值观，LGBTQ 人士表示，他们在日常生活中仍然面临障碍和歧视。自 2001 年荷兰成为第一个庆祝同性结合的国家以来，全球已有 30 多个国家将婚姻合法化。去年，印度最高法院将有关此事的决定推迟到议会，香港最高法院也差一点就授予完全的婚姻权利。十多年来，泰国活动人士一直在推动同性婚姻权利，但在这个政治经常被政变和大规模街头抗议颠覆的国家，尽管抗议活动不断，但他们的倡导并没有取得多大进展。LGBTQ 活动人士周五在曼谷举行了一场变装秀，以庆祝进步并表达他们对法律生效的热情。泰国 LGBTQ 社区的知名人物 Apiwat Apiwatsayree 和他的伴侣 Sappanyoo Panatkool 已经在一起 17 年了，他们一直在等待法律通过，以便最终结婚。“我们已经等了很久了，”49 岁的 Apiwat 周五表示。“一旦成为法律，我们就会去登记结婚。”该法案由前总理 Srettha Thavisin 推动在议会通过，他直言不讳地支持 LGBTQ 社区。他将婚姻平等作为一个标志性问题，并在去年告诉记者，他相信这一变化将加强家庭结构。Srettha 被赶出了泰国国王陛下今年 8 月因一起道德案件被法庭下令罢免其职务，由备受争议的前总理他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 之女帕东丹·西那瓦 (Paetongtarn Shinawatra) 接任。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279806/thailand-makes-history-same-sex-marriage-law-signed-king-maha-vajiralongkorn?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解放军两年多来首次派南海司令访问美国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3279769/pla-sends-south-china-sea-commander-us-first-time-over-2-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 21:00解放军南海司令员吴亚南将军上周访问美国，参加印度-太平洋防长年度会议。图片来源：Weibo/野马共和自北京两年多前切断军事联系以来，中国人民解放军首次派出负责南海事务的司令员前往美国。中国国防部周一证实，解放军南部战区司令员吴亚南将军上周在夏威夷举行的印度-太平洋地区防长会议上与美国印太司令部司令帕帕罗上将举行了会晤。此前，两位指挥官本月早些时候进行了视频通话，在沟通渠道中断后，两军开始恢复接触。中国国防部周一在一份声明中表示，在上周的会晤中，“双方就共同关心的问题坦诚深入地交换了意见，重点是落实两国元首达成的共识”。美国印太司令部表示，帕帕罗“强调了两国之间保持沟通渠道的重要性”。美军和解放军之间保持沟通渠道的重要性”。照片：美国海军印度-太平洋地区防务首长年度会议于上周三至周五举行。吴谦率领中国代表团前往夏威夷，与泰国、新加坡、菲律宾、英国和法国等国的代表举行双边会谈和交流。去年在斐济举行的会议上，中国派出中央军委联合参谋部副参谋长许其岭将军出席。解放军退役大校、清华大学国际安全与战略研究中心高级研究员周波表示，既然两军已经恢复关系，而且两国指挥官之间进行了首次通话，吴谦前往美国参加多边会议是很自然的。北京暂停了一些关键的军事沟通渠道，包括战区指挥层，以抗议南希·佩洛西 2022 年 8 月访问台湾，当时她是美国众议院议长。周波表示，尽管吴谦没有对美国进行双边访问，但他出席此次会议“有助于双方深化理解”。来自 28 个国家和跨国组织的高级军事领导人上周出席了在夏威夷科纳举行的会议。图片：美国海军去年 11 月，中美两国元首在旧金山达成协议，重启解放军与五角大楼之间的通信，并达成其他缓解两国关系紧张的协议。此后，世界两大军事力量开始恢复接触。随后，中国军方于今年 1 月访问了五角大楼，当时中央军委国际军事合作办公室副主任宋彦超会见了美国国防部负责中国事务的副助理部长迈克尔·蔡斯。本月初，蔡斯率领代表团参加了在北京举行的香山防务论坛，随后与中国中央军委办公室的对口官员举行了会谈。据美国国防部称，在会谈中，美国对“中国对俄罗斯国防工业基础的支持及其对欧洲和跨大西洋安全的影响”以及中国“持续对在南海合法作业的菲律宾船只进行咄咄逼人的骚扰”表示担忧。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3279769/pla-sends-south-china-sea-commander-us-first-time-over-2-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国庆假期预计口岸人次达 1,000 万人次</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279802/hong-kong-expects-10-million-trips-border-crossings-over-national-day-holiday-period?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 21:03边境检查站将部署额外的前线人员，负责操作通关柜台和自助服务亭，并管理客流。图片：Elson Li国庆假期期间，预计有超过 1000 万人次过境香港，当局表示，通往中国内地的陆路口岸将特别拥挤。入境事务处周二表示，从周六到 10 月 7 日，约有 1003 万人次（包括居民和游客）将通过香港的海、陆、空口岸过境。预计约 85% 的旅客将使用陆路口岸前往澳门或邻近的内地城市。当局表示，10 月 1 日国庆节当天，也就是内地七天“黄金周”假期的开始，出境旅客人数将达到峰值，出境旅客人数约为 523,000 人次，入境旅客人数约为 632,000 人次。“为避免拥堵和比平时更长的入境通关等候时间，[入境事务处] 建议所有陆路边境旅客提前计划，避免“我们希望旅客在繁忙时段出行时，能留意电台和电视台有关各管制站交通状况的广播，”该部门发言人说。旅客可通过入境事务处网站和应用程序，随时了解过境处等候时间。图片：Elson Li她表示，入境处网站和手机应用程式将让旅客了解预计的繁忙时段和预计等候时间。罗湖过境处可能是最繁忙的过境处之一，预计每日平均过境人数约为208,000人次。落马洲支线和深圳湾过境处也将人潮拥挤，每日过境人数分别约为185,000人和118,000人次。当局将增派前线人员执勤通关柜台和自助过境亭，以及管理客流。入境处还表示，将在繁忙的假期期间与内地对口部门保持密切联系。香港居民十月一日国庆节将放假一天。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279802/hong-kong-expects-10-million-trips-border-crossings-over-national-day-holiday-period?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾双重谋杀案台湾嫌疑人将被引渡至中国大陆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279803/taiwanese-suspect-philippines-double-murder-be-extradited-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 21:19台北出生的陈玉萱据信一直在菲律宾工作。图片：讲义据中国官方媒体报道，一名涉嫌在菲律宾绑架并谋杀一名中国公民的女子将在韩国被拘留后引渡回中国。据红星新闻报道，44 岁的台湾女子陈玉萱周日在首尔被捕，据信她目前在菲律宾工作。她被怀疑是一名姓夏的中国公民和一名同样被绑架的美籍华裔商人死亡的幕后黑手。台湾刑事调查局周二表示，这名嫌疑人姓陈，出生于台北。该局补充道，它将“继续关注此事，外交部将协助处理此事”。在得知绑架事件后，北京在 7 月初敦促菲律宾找到并“严惩”肇事者。据信，两名受害者于 6 月 20 日左右一起从北京前往菲律宾出差，四天后被发现死亡。据报道，夏的家人支付了 300 万元人民币（412,600 美元）的赎金。中国外交部 7 月份的一次简报引用了华裔受害者孙姓男子的“一位朋友提供的证据”，表明他“应菲律宾公司 Medev Medical Devices 的邀请前往菲律宾”。39 岁的夏是香港上市公司 Raimed Medical 的国际营销总监，45 岁的孙是一家心血管医疗器械的经销商“孙正义助理提供的聊天记录”显示，孙正义是在一名叫“李娜”的女子邀请他到菲律宾讨论海外分销业务后前往菲律宾的，商务部发言人毛宁表示。红星新闻援引“李娜”的护照信息称，她实际上是来自台湾的陈玉萱。报道称，由于中韩有引渡条约，她将被送往中国大陆受审。由中美驻马尼拉大使馆工作人员、美国联邦调查局和菲律宾警方组成的联合调查组已成立，调查此案。两名男子均被杀害后，此案在中国社交媒体上引起轩然大波。北京认为台湾是中国的一部分，必要时将使用武力统一，大多数国家——包括主要支持者美国——都不承认这个自治岛屿是独立的。然而，华盛顿反对任何以武力夺取台湾的企图，并致力于向台湾提供武器。中国大陆法院过去曾审判和判处在外国犯罪的台湾人。肯尼亚和西班牙在 2010 年代分别将台湾网络诈骗嫌疑人引渡到中国大陆，其中一些人随后被判刑。台北就引渡问题向肯尼亚和西班牙提出抗议。近年来，中国公民在菲律宾被绑架的案件很多，大多与非法赌博、电信和网络诈骗有关。今年 6 月，四名被派往菲律宾首都地区的警察因绑架三名中国人和一名马来西亚游客索要赎金而被捕。据菲律宾当局称，自去年 1 月以来记录的 20 起绑架案中，大多数受害者是中国人。去年，六名中国公民在马尼拉家中被绑架，其中四人被杀。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279803/taiwanese-suspect-philippines-double-murder-be-extradited-mainland-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国艺术家艾未未雕塑《瓷立方体》在意大利被砸 捷克男子被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3279797/chinese-artist-ai-weiweis-sculpture-porcelain-cube-smashed-exhibition-italy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.24 20:289 月 20 日，一名捷克男子在意大利博洛尼亚摧毁了艺术家艾未未的艺术作品《瓷立方体》。照片：OperaLaboratori/AP一名男子在意大利北部城市博洛尼亚举行的中国艺术家和活动家艾未未的私人展览开幕式上砸毁了他的雕塑，展览策展人周二称这一破坏行为是“鲁莽和毫无意义的行为。”这件蓝白相间的大型“瓷立方体”是周六在博洛尼亚法瓦宫（Palazzo Fava）开幕的“我是谁？”展览的一部分。据意大利媒体报道，当地警方逮捕了一名57岁的捷克男子，该男子自称是一名艺术家。他过去曾以破坏重要艺术作品而闻名。目前尚不清楚该男子如何获得周五受邀参加活动的资格，但博物馆证实，展览已于周六按计划向公众开放。9 月 20 日，在意大利博洛尼亚法瓦宫举行的“艾未未，我是谁？”展览开幕当天，一名捷克男子毁坏了艺术品《瓷立方体》。照片：OperaLaborator/AP据根据艺术家的意愿，作品的碎片被布盖住并移走。取而代之的是一幅真人大小的印刷品和一个解释发生了什么的标签。艾未未在他的 Instagram 帐户上分享了这次袭击的闭路电视录像，录像显示，这名男子在作品周围徘徊，然后突然移动到作品后面，将其推倒，使其摔在画廊的地板上。然后，这名男子以胜利的姿态举着破碎的碎片，然后博物馆的保安拦住他，将他拉到地板上。“当我们考虑到展出的几件作品都在探索破坏本身的主题时，对艾未未作品《瓷立方体》的破坏行为就更加令人震惊了，”展览策展人阿图罗·加兰西诺说。破碎的艺术品瓷立方体。图片：OperaLaboratori/AP“艾未未在作品中描绘的破坏是对当权者实施的暴力和不公正的警告，与这种暴力、潜在危险、鲁莽和毫无意义的行为无关，”他补充道。加兰西诺将袭击者描述为“一个习惯性的麻烦制造者，通过破坏艺术家、作品、纪念碑和机构来寻求关注。”“不幸的是，我知道这个不顾他人感受的举动是谁做的，因为多年来，佛罗伦萨的各种展览和机构发生了一系列令人不安和破坏性的事件，”加兰西诺说。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3279797/chinese-artist-ai-weiweis-sculpture-porcelain-cube-smashed-exhibition-italy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国为何要扼杀香港的贸易自主权？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3279705/why-us-trying-kill-hong-kongs-trade-autonomy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3279705/why-us-trying-kill-hong-kongs-trade-autonomy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有影响力的排名显示，香港超越新加坡成为亚洲最大金融中心</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3279796/hong-kong-overtakes-singapore-asias-top-financial-centre-influential-ranking-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3279796/hong-kong-overtakes-singapore-asias-top-financial-centre-influential-ranking-shows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>