<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Aug 2024 21:14:15 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>伊朗总统重新任命受联合国制裁、受过美国教育的官员为核能负责人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274026/irans-president-reappoints-un-sanctioned-us-educated-official-nuclear-head?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 23:38马苏德·佩泽什基安总统宣誓就任伊朗新总统后发表讲话。图片：EPA-EFE据国家电视台周六报道，伊朗新当选总统重新任命了一位 16 年前受到联合国制裁的在美国接受教育的官员，担任该国核部门负责人。67 岁的穆罕默德·埃斯拉米将继续担任伊朗民用核计划负责人，并担任几位副总统之一。伊斯拉米被总统马苏德·佩泽什基安重新任命之际，伊朗仍受到西方的严厉制裁，因为 2015 年协议破裂，该协议旨在限制伊朗核活动，以换取制裁解除。佩泽什基安在总统竞选期间曾表示，他将努力恢复核协议。2008 年，联合国以“参与、直接参与或支持伊朗扩散敏感核活动或发展核武器运载系统”为由对伊斯拉米实施制裁，当时他担任伊朗国防工业培训与研究学院院长。2021 年，已故总统易卜拉欣·莱西首次任命他为伊朗核部门负责人。从 2018 年温和的前总统哈桑·鲁哈尼时代开始，伊斯拉米担任交通和城市发展部长。他多年来一直在伊朗军事工业领域工作，最近担任负责研究和Eslami 拥有密歇根底特律大学和俄亥俄州托莱多大学的土木工程学位。美国、法国、英国和德国指责伊朗将其核活动升级到远远超出其在 2015 年协议中同意的限制，并且未能与联合国核监督机构国际原子能机构合作。伊朗指责美国及其盟友继续实施本应根据协议解除的经济制裁，并坚称其核计划是和平的，旨在发电和生产治疗癌症患者的放射性同位素，并继续受到国际原子能机构的持续监督。伊朗正在南部港口城市布什尔建造两座核电设施，以补充其唯一运行的 1,000 兆瓦反应堆，该反应堆于 2011 年在俄罗斯的帮助下上线。根据其长期能源计划，伊朗的目标是达到 20,000 兆瓦的核电容量。最近几个月，该国面临全国范围的停电。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274026/irans-president-reappoints-un-sanctioned-us-educated-official-nuclear-head?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对 9/11 嫌疑人实施酷刑是“原罪”，阻碍了认罪协议和判决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274024/torture-9/11-suspects-original-sin-holding-back-plea-deal-and-verdict?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274024/torture-9/11-suspects-original-sin-holding-back-plea-deal-and-verdict?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公司因逾期缴纳160万港币养老金而受到警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274025/hong-kong-firms-subsidiary-warned-over-late-payment-hk16-million-pension-contributions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 23:08Hi-Speed Human Resources 已被告知支付养老金欠款。图片：讲义香港退休基金监管机构警告一家物流公司的子公司，要求其为 400 名员工支付 160 万港元（205,179 美元）的养老金，否则将面临法律诉讼。香港劳工处周六向高速人力资源发出警告，此前劳工处证实已收到该公司部分员工关于欠薪的投诉。一名前员工早前告诉媒体，该公司隶属于高速供应链，已有两个月未支付员工工资。“管理局已要求该公司立即支付欠款，”强制性公积金计划管理局表示。“否则，管理局将向法院提起民事诉讼，为受影响的员工追讨未付的供款和附加费。”香港养老金监管机构警告高速人力资源公司为员工支付养老金。照片：Edmond So海迅供应链成立于 2011 年，其网站显示其拥有 2,000 多名员工，仓库容量超过 278,709 平方米（300 万平方英尺）。负责监督香港强制退休计划的法定机构表示，海迅人力资源仍需为 400 名员工支付 5 月和 6 月的养老金供款和附加费。该机构补充说，自 5 月以来，已收到 9 起员工投诉。法律还要求雇主在工资期结束后 7 天内支付员工工资。未能履行义务的人将面临最高 35 万港元的罚款和三年监禁。“我们正积极跟进事件，并提醒雇主遵守《雇佣条例》并向员工支付工资，”工党一名发言人表示。部门发言人说。她补充说，遭遇工资延迟的员工应该向部门投诉，政府将提供帮助并检查他们的工作场所。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274025/hong-kong-firms-subsidiary-warned-over-late-payment-hk16-million-pension-contributions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港巴士司机涉嫌撞死行人 被逮捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274023/hong-kong-bus-driver-arrested-after-vehicle-allegedly-hits-and-kills-pedestrian?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 22:41该巴士营运967X路线，往返天水围及铜锣湾。照片来源：Facebook/Bosco Chu香港一名巴士司机因危险驾驶被捕，他的车辆涉嫌在新界北部撞死一名行人。警方称，周六晚上 7 时 57 分，一辆双层城巴车辆在天水围天葵路撞倒一名 41 岁女子。该女子头部受伤，当场被证实死亡。该巴士当时运营 967X 路线，往返天水围及铜锣湾。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274023/hong-kong-bus-driver-arrested-after-vehicle-allegedly-hits-and-kills-pedestrian?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国三中全会凸显政治理论家王沪宁的悄然崛起</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273809/chinas-third-plenum-highlights-quiet-rise-political-theorist-wang-huning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273809/chinas-third-plenum-highlights-quiet-rise-political-theorist-wang-huning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中菲黄岩岛海域上空紧张局势加剧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3274020/china-philippine-tensions-flare-skies-over-scarborough-shoal-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 21:22周四，菲律宾空军一架 NC-212 轻型运输机在南海黄岩岛上空与解放军飞机发生冲突。照片：Facebook / @ Alakdan Division
北京周六回击了马尼拉关于中国军队在南海进行“危险演习”的指控，指责菲律​​宾军队入侵。中国人民解放军南部战区表示，菲律宾空军无视中国的警告，“侵入”黄岩岛，“扰乱中国军队正常演习”。该指挥部表示，已部署海军和空军人员“依法识别、核实、跟踪、监视、反复警告和驱散”该地区的一架菲律宾空军 NC-212 轻型运输机。“我们警告菲律宾停止侵犯我们的合法权利，停止挑衅行为和歪曲事实，”该指挥部表示。它补充说，中国军队处于高度戒备状态，将坚决捍卫其主权，维护南海的和平与稳定斯卡伯勒浅滩，中国称为黄岩岛，菲律宾称为帕纳塔格浅滩，北京和马尼拉都声称对该岛拥有主权，自 2012 年激烈对峙以来，该岛一直由中国有效控制。斯卡伯勒浅滩位于菲律宾主岛吕宋岛以西约 220 公里（120 海里）处。该浅滩是过去一年中菲海警和海军部队敌对的焦点，另一个存在激烈争议的环礁仁爱礁也是如此。此前，菲律宾军方负责人罗密欧·布劳纳将军表示，两架中国空军飞机于周四上午采取挑衅行动，在南海例行巡逻的菲律宾空军飞机的航道上执行危险机动并投掷照明弹。菲律宾空军 NC-212i 飞机上的所有人都安然无恙，并安全返回克拉克空军基地“此次事件对菲律宾空军飞机及其机组人员构成威胁，干扰了菲律宾主权和管辖范围内的合法飞行活动，违反了国际航空安全法和规定，”布劳纳说。美联社援引菲律宾一名高级安全官员的话说，中国战机与菲律宾飞机“距离非常近”，“将我们飞行员的生命置于真正的风险之中”。另一名安全官员表示，中国战斗机至少发射了八枚照明弹。由于事件的敏感性，两人都要求匿名。布劳纳表示，该事件已报告给马尼拉外交部，该部已多次对中国在争议海域日益咄咄逼人的行动提出外交抗议。布劳纳表示，此次事件不会阻止菲律宾在争议地区进行此类巡逻。“我们重申致力于根据国际法行使我们的权利，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3274020/china-philippine-tensions-flare-skies-over-scarborough-shoal-waters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>查尔斯国王在英国极右翼暴力事件中赞扬反种族主义示威者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274021/king-charles-praises-anti-racism-demonstrators-during-far-right-violence-uk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 21:242024 年 7 月 18 日，英国国王查尔斯与英国首相基尔·斯塔默在英国牛津附近的布伦海姆宫举行的欧洲政治共同体会议上交谈。照片：路透社本周早些时候，查理三世国王赞扬了走上英国城镇街头帮助平息由极右翼活动分子和有关刺杀事件的错误信息引发的骚乱的人们，刺杀事件导致三人死亡女孩。白金汉宫在一份声明中表示，查尔斯周五与首相基尔·斯塔默和执法官员进行了电话会见，期间他对警察和其他紧急救援人员为恢复秩序和帮助受暴力影响的人们所做的努力表示“衷心的感谢”。“国王分享了他如何受到许多社区精神榜样的极大鼓舞，这些榜样以多数人的同情心和坚韧不拔来对抗少数人的侵略和犯罪行为，”宫殿说。“国王陛下的希望仍然是相互尊重和理解的共同价值观将继续加强和团结国家。”英国警方仍在警惕进一步的暴力事件，此前该国因骚乱而动荡不安超过一周，人群高呼反移民和仇视伊斯兰教的口号，袭击清真寺，抢劫商店，并与警察发生冲突。政府将暴力事件描述为“极右翼暴徒”，并动员了 6,000 名经过专门训练的警察平息骚乱。右翼活动分子利用社交媒体传播有关 7 月 29 日持刀袭击的错误信息，导致三名年龄在 6 至 9 岁之间的女孩在利物浦北部海滨小镇南港举行的一场泰勒·斯威夫特主题舞蹈活动中丧生，这加剧了骚乱。警方拘留了一名 17 岁的嫌疑人。谣言随后在社交媒体上流传，称嫌疑人是一名寻求庇护者或穆斯林移民，后来该谣言被揭穿。周六，骑警为英格兰纽卡斯尔的极右翼反移民抗议活动做准备。图片：AP周六，南港遇难者之一、6 岁的 Bebe King 的家人感谢了社区、朋友甚至是在悲痛中给予他们慰藉的陌生人。“在这个难以想象的艰难时期，来自社区及其他地区的爱与支持给了我们极大的安慰，”他们写道。“从照亮塞夫顿和利物浦的粉红灯光，到为纪念她而留下的粉红蝴蝶结、鲜花、气球、卡片和蜡烛，我们被大家对我们家人的善良和同情所感动。”自周三晚上数千名和平抗议者涌向英国各地表达对移民和寻求庇护者的支持后，一波预期的极右翼示威活动未能如期举行，骚乱已基本消散。在右翼团体在社交媒体上发布潜在目标名单后，警方已为 100 多个地点的冲突做好了准备。尽管反种族主义团体计划举行反抗议活动，但在大多数地方，他们都占领了街道，没有任何反对的声音。斯塔默坚称，本周末警方将保持高度警惕，因为本周末是职业足球赛季的开始。当局一直在研究骚乱者与在足球比赛中煽动麻烦的“足球流氓”团体之间是否存在联系。“我对警察以及所有负责应对混乱局面的人员的建议是保持高度警惕，”斯塔默周五在访问伦敦大都会警察局特别行动室时表示。国家警察局长委员会表示，已有约 741 人因暴力事件被捕，其中 304 人被指控犯有刑事罪行。全国各地的法院已经开始审理与骚乱有关的案件，其中一些人被判处三年监禁。斯塔默表示，他相信“我们法院迅速伸张的正义”将阻止暴徒本周末重返街头。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274021/king-charles-praises-anti-racism-demonstrators-during-far-right-violence-uk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港女子因自制美容疗法失败而患上致命肉毒杆菌中毒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3274022/hong-kong-woman-gets-potential-killer-botulism-after-botched-do-it-yourself-beauty-treatment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 21:32香港一名女子注射了从网上购买的肉毒杆菌毒素后，出现肉毒中毒症状，目前住院治疗。图片来源：Shutterstock一名香港女子在一次自制美容护理失败后，因可能致命的肉毒杆菌中毒而入院。卫生防护中心周六表示，这名 50 岁的患者上个月在深圳一位朋友家中注射了网上购买的肉毒杆菌毒素，几天后开始出现肉毒杆菌中毒症状。该中心发言人表示，这名女子曾在深圳接受治疗，周五前往油麻地广华医院，出现吞咽、说话困难、眼睑下垂和四肢无力等症状。“她现在情况稳定，”发言人说。 “临床诊断怀疑是……肉毒中毒。”肉毒中毒是一种罕见但严重的疾病，当出于美容或医疗原因注射过多肉毒杆菌毒素时就会出现这种疾病。发言人说，毒素可能会扩散到身体的其他部位，注射后数小时、数天或数周可能会出现视力模糊、咀嚼困难和呼吸困难等症状。油麻地广华医院，一名女子因 DIY 肉毒杆菌毒素治疗失败而出现肉毒中毒，现正在接受治疗。图片：谢洁玲发言人补充说，当局正就事件进行流行病学调查，并已向内地有关部门通报。该名女子的身份尚未确定，她于7月16日向自己注射了从电子商务网站购买的用于减少皱纹和治疗某些疾病的毒素。她于7月24日到深圳一家医院就诊，三天后入院，7月28日出院，随后返回香港。她到广华医院急症室就诊，医生开始为她治疗肉毒杆菌中毒。中心表示，在香港，只有注册医生才能注射肉毒杆菌。中心强调，市民应确保在香港以外地区注射肉毒杆菌的人有资格使用这种毒素。中心补充说，人们不应使用从可疑来源获得的肉毒杆菌，如开始出现肉毒杆菌中毒症状，应寻求医疗建议。感觉不舒服。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3274022/hong-kong-woman-gets-potential-killer-botulism-after-botched-do-it-yourself-beauty-treatment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港社区护理队家访超额完成目标：民政事务局局长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274019/hong-kong-community-care-teams-have-exceeded-targets-home-visits-home-affairs-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274019/hong-kong-community-care-teams-have-exceeded-targets-home-visits-home-affairs-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着美国年轻人的热情消退，普通话在美国的受欢迎程度下降，达到稳定水平</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3273862/mandarins-popularity-sags-hits-plateau-us-enthusiasm-wanes-american-youth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3273862/mandarins-popularity-sags-hits-plateau-us-enthusiasm-wanes-american-youth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方严厉打击非法赌博、伪造身份证和团伙，逮捕 500 多人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274016/more-500-arrested-hong-kong-police-crackdown-illegal-gambling-id-forgery-gangs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 20:07香港警方严厉打击非法赌博，逮捕了 400 多人，这是一系列打击犯罪行动之一。图片：讲义香港警方周日表示，在打击非法赌博、伪造身份证和就业文件作坊以及两个非华裔团伙的行动中，超过 500 人被捕。警方补充说，在突袭行动摧毁了三个由三合会、一个伪造者和两个敌对集团支持的非法赌博活动后，共有 511 人被捕。警方还瓦解了两个非华裔团伙，并逮捕了与敌对犯罪集团冲突有关的一系列罪行有关的人员。警方周六表示，周四晚上，警方搜查了旺角的一个场所，查获了四张假身份证、36 张部分填写的假身份证和两张“绿卡”，这些人都是在香港找工作所必需的，随后两人被捕。建筑工人必须完成安全课程并获得“绿卡”才有资格在建筑工地工作。“我们不排除有组织罪案及三合会调查科总督察殷方伟表示，“两名被捕者可能制造虚假身份证明文件，让非法入境者在香港寻找工作。”(左起)香港警方总督察殷方伟和总督察戴宝仪宣布，在一连串突袭行动中拘捕了超过 500 人。图片：香港电台他补充说，该作坊涉嫌伪造两种等级的身份证，质量较高的售价为 1,600 港元，其他等级的售价为 1,200 港元。被捕的两名嫌犯分别为 30 岁和 64 岁，均为越南裔。据说他们持有担保书，可以让他们居留香港，但不能工作。两人预计将于周一在西九龙法院出庭，被控与所指控的罪行有关。周四至周六，全港又有 423 名年龄介乎 16 至 80 岁的人被捕，他们涉嫌洗钱、串谋诈骗和藏有违禁武器等罪行。警方拘留了 248 名男性和 175 名女性，其中 373 人是中国人。警方表示，已捣毁三家非法西九龙总区重案组在情报显示两个犯罪集团发生争执后，于七月至八月展开行动，拘捕了 86 人。被捕者中，四人年龄介乎 33 至 51 岁，据称是两个非华裔犯罪集团的头目，涉嫌串谋贩卖危险药物。其余被捕者年龄介乎 16 至 66 岁，涉嫌经营妓院、贩毒、售卖私烟及藏有冒牌商品等罪行。警方表示，部分被捕者被发现有三合会背景。警员巡查了 25 处涉嫌用于犯罪目的的处所，包括赌博和储存价值 120 万港元的物品，并查获了这些物品。警方在行动中没收了包括大麻、甲基苯丙胺和可卡因。警方还查获了黑市香烟和酒精，以及假冒名牌手袋和手表。“我们已破获两个非华裔犯罪集团，”九龙西总区重案组总督察戴宝仪表示。“我们成功打击了他们的主要收入来源。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274016/more-500-arrested-hong-kong-police-crackdown-illegal-gambling-id-forgery-gangs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊拉克高级穆斯林牧师警告中东局势升级</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274017/top-iraqi-muslim-cleric-warns-middle-east-escalation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 20:17以色列空袭后，加沙市的孩子们检查一所收容流离失所者的学校受损情况。图片：路透社伊拉克什叶派穆斯林最高教士大阿亚图拉阿里·西斯塔尼周六警告称，在两名伊朗支持的激进分子领导人被杀后，地区局势可能升级，并可能带来“灾难性后果”。西斯塔尼还呼吁结束加沙的“种族灭绝战争”。民防机构称，以色列周六对一所收容流离失所巴勒斯坦人的学校进行空袭，造成 90 多人死亡。“以色列占领军再次犯下大屠杀……为其在加沙犯下的一系列持续犯罪再添一笔，”西斯塔尼在这场持续 10 个月的战争开始以来的罕见声明中表示。他警告说，最近哈马斯和真主党两名领导人被高调杀害，增加了发生“重大冲突”的危险，可能给该地区带来“灾难性后果”。“我们再次呼吁世界反对这种可怕的野蛮行为，”西斯塔尼说，并敦促穆斯林“团结起来，要求结束加沙的种族灭绝战争”。7 月 31 日，巴勒斯坦激进组织哈马斯的政治领导人伊斯梅尔·哈尼耶在伊朗首都的一次袭击中丧生，袭击归咎于以色列。星期六，在以色列和哈马斯冲突期间，以色列袭击了一所收容流离失所者的学校，造成巴勒斯坦人死亡。图片：路透社就在几个小时前，以色列在袭击黎巴嫩真主党在贝鲁特南部的据点时杀死了真主党高级军事指挥官福阿德·舒克尔。此次暗杀事件引发了伊朗和真主党的报复誓言，是一系列针锋相对的袭击中最严重的袭击之一，这些袭击加剧了人们对加沙战争引发地区冲突的担忧。哈马斯 10 月 7 日袭击以色列南部引发的战争导致加沙 240 万人口中的大多数人流离失所。加沙民防机构表示，周六对一所收容流离失所巴勒斯坦人的学校的袭击造成 93 人死亡。以色列军方指责武装分子将该建筑用作指挥中心。记者无法独立核实死亡人数，如果得到证实，这将是加沙战争期间单次袭击造成的最大死亡人数之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274017/top-iraqi-muslim-cleric-warns-middle-east-escalation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港要试行自动驾驶汽车？斥资 1.27 亿港币，8 辆汽车正在试运行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3274015/self-driving-cars-hong-kong-trial-run-8-vehicles-under-way-hk127-million-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 19:21自动驾驶班车。政府推出了一项新的监管制度，允许更广泛、更灵活的试验和在道路上使用自动驾驶汽车。图片：讲义香港正在测试八辆自动驾驶汽车，这是一项耗资 1.27 亿港元（1630 万美元）的计划，旨在推进无人驾驶技术和其他项目，一位部长表示，该计划的进展与中国内地和海外的发展相符。运输及物流局局长林世雄周六表示，他预计公众未来将有更多机会尝试无人驾驶汽车，迄今为止的结果令人鼓舞。“目前在香港测试的八辆自动驾驶汽车中，它们的无人驾驶技术已达到‘高度自动驾驶’的四级，”他说，指的是汽车可以独立处理大多数驾驶任务的性能水平。他表示，政府迄今已在智能交通基金下向无人驾驶汽车投资 6000 万港元，向与车联网 (IoV) 相关的技术投资 6700 万港元。IoV 是指连接的自动驾驶汽车网络，它使用云系统共享其网络中其他物体的位置数据和信息“这项技术的发展进度，可以说与内地，甚至世界其他地方同步。”林郑月娥说。他表示，在试验计划下，有八辆自动驾驶汽车在五个地点接受测试。测试地点让汽车行驶在不同的道路和场景中，地点包括香港科学园、生产力促进局办公室、潭尾的输入劳工宿舍和私人屋邨。林郑月娥表示，元朗锦绣花园的居民本月将可以试乘自动驾驶小巴，该屋邨正受政府推动，探索无人驾驶技术的应用。“早前，我和运输及物流局的团队，率先试乘了在锦绣花园试行的一辆5G自动驾驶穿梭小巴……我觉得自动驾驶汽车的表现相当不错。”说道。该部长表示，类似项目可能会在今年和明年进行测试，包括香港机场试运行自动驾驶系统，用于往返港珠澳大桥的乘客。林郑月娥表示，当局积极与各个组织合作，推动无人驾驶技术的更广泛使用。交通部长林世雄（右）登上其中一辆车。他说，无人驾驶技术将在五个月内接受测试。图片来源：运输及物流局“我预计公众将有更多机会试乘自动驾驶汽车，”他说。政府于三月推出一项新监管制度，允许更广泛、更灵活地在道路上试行和使用自动驾驶汽车，以提高公众对无人驾驶汽车的接受度。新的监管制度旨在帮助业界对自动驾驶汽车进行更广泛和灵活的测试，并获取更复杂路况下的运行和应用数据。部长早前表示，这种技术将有助于防止人为驾驶失误和不当行为，同时为更好地融入城市各种交通规则创造机会。他指出，香港和内地的驾驶系统在左侧驾驶和右侧驾驶以及交通法规方面有所不同。林郑月娥还表示，正是由于自动驾驶汽车不需要司机，它们才能更无缝地适应规则和限制的差异，这有助于刺激跨境流量。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3274015/self-driving-cars-hong-kong-trial-run-8-vehicles-under-way-hk127-million-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 11:50:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国家安全法实施四年来已逮捕300人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274012/hong-kong-police-arrested-300-people-national-security-law-enactment-4-years-ago?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 18:54在香港经历数月的反政府抗议活动后，北京于 2020 年 6 月对香港实施了国家安全法。照片：陈晓梅自四年前国家安全法颁布以来，香港警方已拘捕300人，其中约六成被控。警方周六公布的统计数据还显示，今年上半年诈骗案件上升了6.2%，达到19,897起，占犯罪总数的四成以上。“多起重大犯罪案件有所下降，而其他犯罪案件的增幅大多在几个百分点以内。警方表示：“与过去几年相比，诈骗案件的增幅有所放缓。”“整体治安情况稳定，”警方补充道。在香港发生数月的反政府抗议活动后，北京于 2020 年 6 月在香港实施国家安全法，以防止、制止和惩治分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义和外国干涉。数据显示，截至今年 6 月 30 日，共有 300 人根据该法被捕，高于 3 月 8 日的 291 人。香港还于今年 3 月通过了《维护国家安全条例》，该条例是根据《基本法》第 23 条授权制定的，是对北京于 2020 年实施的国家安全法的补充。五月，当局根据香港新的国内国家安全法逮捕了七人，这是第一起煽动叛乱案，他们涉嫌在天安门广场发表内容整体而言，警方在今年上半年共录得45,315宗罪案，较去年同期上升5.6%，整体破案率为26.3%。今年录得上升的主要罪案包括诈骗、盗窃、勒索及入室盗窃。诈骗案占总罪案的43.9%，涉案金额达44.8亿港元（5.75亿美元）。其中，62.3%与互联网有关。警方注意到，骗徒的手段与日俱增，冒充电子购物和在线支付平台以及电信公司客服人员的犯罪行为日益增多。参观者参观位于尖沙咀的香港历史博物馆国家安全展览馆。 相片：曾耀珊警方今年上半年共录得1,605宗骗案，而单在七月份就录得1,111宗。今年上半年，警方共录得11宗凶杀案，较去年同期减少5宗。伤人及严重袭击案件则有1,821宗，较去年同期微升1.4%。当中的案件占9.3%，与三合会有关。警方表示，四月已在旺角15个地点安装监察摄影​​机，并正分阶段推行更多摄影机，目标是今年内于全港安装615个摄影机。截至七月底，新安装的摄影机协助警方侦破17宗严重罪案，包括凶杀、行劫、伤人及藏有仿制枪械等，共拘捕27人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274012/hong-kong-police-arrested-300-people-national-security-law-enactment-4-years-ago?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人造蓝宝石绝缘体能否成为下一代芯片技术的基石？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274014/could-artificial-sapphire-insulator-be-bedrock-next-gen-chip-technology?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 19:03传统芯片，也称为集成电路，具有在硅晶片基板上复杂、互连的结构。图片：Shutterstock上海的研究人员发明了一种利用人造蓝宝石的半导体芯片绝缘体，这一进展最终可以延长智能手机的电池寿命。研究人员在周三发表在同行评议期刊《自然》上的一篇论文中表示，原子厚度的蓝宝石薄膜可用于构建更高效的二维电路。他们表示，这一概念还具有可扩展性。“通过构建复杂的二维集成电路，可以充分释放二维材料的巨大潜力，为下一代高性能电子设备奠定基础。”研究团队联合负责人之一狄增锋说。传统芯片，也称为集成电路，在硅晶片基板上具有复杂的互连结构。芯片内的晶体管调节电流，而由绝缘材料制成的介电层隔离各个导电层​​，以防止电流泄漏。介电层还可充当热屏障，有助于管理芯片内的热量分布。随着芯片技术的进步，芯片中的晶体管数量增加，并且它们的排列也变得更加紧凑。这种演变对绝缘材料提出了更高的要求，特别是随着基板材料变得更薄并接近二维。传统绝缘材料在减小到纳米厚度时往往会变得不那么有效，导致更高的功耗和产热量，会影响设备的稳定性和使用寿命。为了解决这个问题，由中国科学院上海微系统与信息技术研究所集成电路材料国家重点实验室的狄建军和田子骁领导的研究团队开发了一种由蓝宝石薄膜制成的介电层。该团队生长了一个单晶铝晶片，然后在室温下插入氧原子，形成厚度仅为 1.25 纳米的单晶氧化铝——一层非常薄的人造蓝宝石。研究人员称，人造蓝宝石薄膜的生产具有可扩展性。照片：讲义“尽管是人工合成的，但这种薄膜的晶体结构和绝缘性能可与天然宝石蓝宝石相媲美，”田在中科院网站的一份声明中说道。随后，蓝宝石薄膜与二维二硫化钼（取代硅）相结合，形成低功耗晶体管阵列。结果表明，集成电路性能更佳。“这些阵列符合国际设备和系统路线图对未来低功耗芯片的标准，在耐用性和运行效率方面显示出显着提升，为高性能电子设备奠定了基础，”中科院的声明援引狄龙的话说。研究人员表示，该方法简单易行，可以轻松扩展到工业生产水平。蓝宝石薄膜的制造技术和材料特性也与现有的硅基工艺兼容。据该论文称，该团队在一批 100 台设备中展示了薄膜出色的加工再现性和均匀性。研究人员表示，这是将二维半导体材料应用于工业环境的一大步。国家电视台 CCTV 报道称：“这一进步不仅对延长智能手机电池寿命具有重大意义，而且还支持用于人工智能和物联网的低功耗芯片的开发。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274014/could-artificial-sapphire-insulator-be-bedrock-next-gen-chip-technology?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>