<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Dec 2023 21:11:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>警方承诺加大力度遏制违法者，将对香港法规进行审查，以制止非法网约车服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3245798/review-hong-kong-regulations-bid-halt-illegal-ride-hailing-services-be-carried-out-police-pledge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3245798/review-hong-kong-regulations-bid-halt-illegal-ride-hailing-services-be-carried-out-police-pledge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱尔兰因大赦法“麻烦”将英国告上欧洲法院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245797/ireland-takes-uk-european-court-over-troubles-amnesty-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 00:00来自国王自己的苏格兰军团的部队站在铁丝网后面1970 年，北爱尔兰贝尔法斯特。英国立法提议自北爱尔兰“麻烦”时期起英国士兵和安全人员免受起诉。照片：美联社爱尔兰周三宣布在欧洲人权法院对英国政府就一项给予北爱尔兰冲突中战斗人员豁免权的法律采取法律行动。英国已停止起诉那些参与北爱尔兰三十年血腥冲突的人，称他们不太可能成功，应该成立一个独立机构。英国通过的这项有争议的立法议会于 9 月成立了一个真相与恢复委员会，如果英国安全人员和准军事人员配合其调查，将对其进行大赦。这遭到了在英国三十年暴力事件中丧生者家属的谴责。北爱尔兰的统治，被称为“麻烦”，始于 20 世纪 60 年代末。所有北爱尔兰政党和都柏林的爱尔兰政府都反对这项立法，而欧洲主要的权利监督机构，爱尔兰议会欧洲也表达了“严重关切”。副首相迈克尔·马丁表示，爱尔兰一直认为该立法与英国在《欧洲人权公约》(ECHR) 下的义务“不相容”。 p&gt;“英国政府决定……单方面寻求立法，而没有有效解决我们和许多其他人提出的合理关切，这让我们别无选择，”他说。&lt; p&gt;“英国政府取消了政治选择，只给我们留下了这条法律途径。”殖民地：针对爱尔兰“麻烦”的虚构殖民地缩影马丁补充道，他“利用一切机会表达我的担忧”，并敦促伦敦暂停这项立法。爱尔兰总理利奥·瓦拉德卡 (Leo Varadkar) 在都柏林告诉记者，将要求法院对“我们今天早上已向英国政府通报了这一情况。”爱尔兰将在斯特拉斯堡的欧洲人权法院追究此案，该法院负责监督欧洲人权法院，并负责处理该案件。得到包括英国和爱尔兰在内的 46 个国家的承认。马丁指出，将该公约纳入北爱尔兰法律是 1998 年耶稣受难日和平协议的“具体且基本的要求”。这在很大程度上结束了造成 3,500 多人死亡的麻烦。国际特赦组织英国北爱尔兰分部副主任 Grainne Teggart (C) ，与北爱尔兰问题受害者的亲属一起散步。照片：法新社英国政府称，当时大约 1,200 人死亡仍在调查中。其法律 - 正式名称为“英国北爱尔兰” 《2023 年麻烦（遗产与和解）法案》——受到代表该时期英国退伍军人的团体的欢迎。他们认为前士兵受到了不公平的起诉。国际特赦组织的北爱尔兰副主任 Grainne Teggart 表示，这一挑战对于北爱尔兰和世界各地的受害者至关重要。“这是一个很棒的消息，对于等待调查、民事案件和起诉的人们来说是一份很棒的圣诞礼物。”约翰·特加特 (John Teggart) 告诉路透社，他的父亲于 1971 年在贝尔法斯特的巴利墨菲地区被英国士兵杀害。去年，英国士兵大卫·霍尔登 (David Holden) 因在检查站杀害一名男子而被判处三年缓刑。 1988 年，从背后开枪射杀了他。香港国安法时代，爱尔兰麻烦的回响上周，北爱尔兰的一名法官说“士兵 F”——唯一因 1972 年血腥星期日杀害 13 名平民而受到指控的英国士兵将因谋杀罪受审。英国政府没有立即发表评论。但爱尔兰可能会采取法律行动在英国，欧洲人权法院越来越受到执政保守党内右翼分子的攻击。&lt;​​/p&gt;他们希望首相里希·苏纳克(Rishi Sunak)将该国从该公约中撤出，如果向难民和庇护提供保护的话抵达英国的寻求者。路透社的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245797/ireland-takes-uk-european-court-over-troubles-amnesty-law?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚在就新停火进行密集谈判期间访问埃及</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245795/israel-gaza-war-hamas-leader-ismail-haniyeh-visits-egypt-amid-intensive-talks-new-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245795/israel-gaza-war-hamas-leader-ismail-haniyeh-visits-egypt-amid-intensive-talks-new-ceasefire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国低空经济即将起飞 潜力巨大 2025年贡献7000亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3245769/chinas-low-altitude-economy-set-take-vast-potential-could-contribute-us700-billion-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 23:00美团无人机为广东省深圳市的顾客送外卖。照片：盖蒂图片社看似未来派的无人机运送包裹和外卖食品，使用有翼出租车和观光直升机上下班作为一种爱好，可能很快就会在中国成为现实，因为低空经济已势在必行。业内人士表示，近年来，在一系列扶持政策的推动下，我国低空经济产业快速发展，低空飞机和企业持续增长。 低空飞行活动是指以民用和无人机为核心的制造业、低空飞行运营、综合服务等综合产业领域。低空飞行活动可以包括客运、货运等运营任务。在刚刚结束的中央经济工作会议上，低空经济与生物制造、商业等一起被列为重点培育的战略性新兴产业之一。 国际数字经济研究院上个月在深圳发布的低空经济发展白皮书指出，“低空经济是全球主要经济体争夺的前沿领域”。 &gt;白皮书称，到2025年，低空经济将为中国经济贡献3万亿元人民币（4220亿美元）至5万亿元人民币。由于地面空间有限中国计算机科学家、美国国家工程院外籍院士沉向洋表示，大城市的发展越来越不可避免地延伸到空域。“低空经济未来前景广阔，有望比自动驾驶汽车更快达到万亿级产业规模。”南方日报。“而且，未来无人机的保有量预计将是现在的数倍，这给上下游产业带来了巨大的机遇。”截至据中国民航局统计，截至8月底，中国注册民用无人机数量已超过111万架，较2022年底增长16%。无人机驾驶员执照发放数量也达到18.2万张，国内注册无人机运营企业超过1.7万家。1-8月民用无人机累计飞行小时超过1680万小时。 &gt;国际数字经济研究院白皮书补充称，低空经济具有与生俱来的数字经济DNA，也将充分享受信息技术、数字化、智能化技术发展带来的红利。“低空经济作为未来发展的新前沿，具有广泛的应用前景，具有巨大的投资价值，投资项目回报率较高。”2021年2月这一概念首次写入国家发展规划，并从下个月开始，《无人机飞行管理暂行规定》将实施。今年已有16个省份将低空经济、通用航空等相关概念纳入政府工作报告。9月份以来，安徽、江西、海南、广东。根据去年发布的航空业总体发展白皮书，中国也已成为无人机主要制造商和运营商，占全球销量的70%以上年由中国航空工业集团公司颁发。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3245769/chinas-low-altitude-economy-set-take-vast-potential-could-contribute-us700-billion-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港尖沙咀预计将有26万名狂欢者庆祝平安夜，警方计划封锁多条道路以控制人群</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245792/260000-revellers-expected-celebrate-christmas-eve-hong-kongs-tsim-sha-tsui-police-planning-cordon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 21:59警方将于圣诞节在尖沙咀实施人群管制措施前夕为狂欢者的涌入做好准备。图片：Connor Mycroft平安夜预计将有超过26万名狂欢者涌入香港繁忙的尖沙咀地区，警方将封锁那里的部分道路以实施人群控制措施警方表示。“去年，约有 264,000 名游客聚集在尖沙咀庆祝圣诞节，”执法及管制组署理总督察尹锦峰表示。 “我们估计今年的数字也差不多。”兰桂坊和西九文化区（另一个狂欢者的热门目的地）周围的道路将于12月晚上封闭24日亦如此。预报员：冬至圣诞节寒流令香港寒冷尖沙咀将分两阶段采取措施，第一阶段于圣诞节下午6时开始前夕，梳士巴利道、漆咸道、弥敦道、九龙公园径及周边地区将封闭交通。第二阶段将影响梳士巴利道东行、西行路段，以及温说，介乎广东道与梳士巴利道之间的九龙公园径北行路段，包括天星码头巴士总站。在此阶段，如有需要，该地区更多附近的道路将会封闭。&lt; p&gt;海港对面的兰桂坊也将实施类似封路，而荣华里、和安里、德己立街及部分威灵顿街将于12月24日下午2时起封闭。 香港机场迎接圣诞节高峰，每天有超过 1,000 趟航班如果人流增加，摆花街、皇后大道中、赤柱街、威灵顿街的另一部分和云咸街也可能会受到影响。警方表示：“敦促公众不要在附近携带或排放气溶胶喷雾，因为这可能对附近的人造成危险。” “建议家长不要带孩子进入该地区。”为鼓励居民消费并支持夜间经济，旅游局为今年的冬季节推出了额外活动，包括“冬季海滨烟火”每周六和周日晚上 8 点。升级版灯光秀于 12 月 9 日推出，并将在圣诞节和节礼日以额外的展示结束。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245792/260000-revellers-expected-celebrate-christmas-eve-hong-kongs-tsim-sha-tsui-police-planning-cordon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国总理等高级官员向已故人工智能梦想家唐晓鸥致敬</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3245786/chinas-premier-among-top-officials-pay-tribute-late-ai-visionary-tang-xiaoou?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 22:00周二，中国高级官员向已故的商汤科技公司表示敬意创始人唐晓鸥于周五因不明疾病去世。照片：微博/商汤科技周二，中国国务院总理李强等中国最高领导人在追悼会上向面部识别领域的顶尖专家及其策划者汤晓鸥表示敬意。唐先生于周五因未公开的疾病去世，享年 55 岁。唐先生的葬礼上异常高调地列出了一位普通公民的哀悼者名单。中国。人工智能公司表示，商汤科技创始人汤晓鸥去世，享年 55 岁李克强和副总理丁薛祥都是政治局七常委成员，共产党最高决策机构和其他高级官员向葬礼送去了花圈。根据上海的一段视频，葬礼于周二上午在上海龙华殡仪馆举行- 退休政策制定者也表达了哀悼，其中包括中国前副总理刘鹤，他是中国国家主席习近平的最高经济助手，直到三月份退休，还有李岚清。 1993年至2003年担任国务院副总理、常务副总理，2013年至2018年担任中国最高政治顾问俞正声。唐，香港中文大学（CUHK）教授，商汤科技的联合创始人，自 2021 年以来，该公司因涉嫌协助中国最西部的新疆地区侵犯人权而受到美国制裁。高层对唐的悼念程度表明了北京对这一事件的重视在日益激烈的科技竞争中，中国寻求对抗华盛顿阻止其开发尖端技术的举措，从而推动顶尖人才和自力更生。3月份，唐加入了中国人民政治协商会议。全国最高政治咨询机构，会员2200余人，包括官员、商界领袖、学者等社会精英。上海市委书记陈吉宁率团出席仪式，三鞠躬视频显示，在唐的灵柩前，向唐的家人表示哀悼。陈的身后是科学技术部副部长​​陈家昌和上海市市长龚正等人。据东方卫视报道，北京的其他高级官员也送上了鲜花，其中包括国家科技部部长尹和军和穆虹曾任高级经济政策制定者。在 2014 年创立商汤科技之前，唐自 1998 年起在香港中文大学教授信息工程，指导了许多未来的计算机科学家，这些科学家后来成为中国面部识别技术和其他领域的专家。人工智能应用。唐在美国接受了学术培训，包括 1996 年在麻省理工学院获得博士学位。他在价值数十亿美元的商汤科技的领导地位与北京的科技发展并行，其中尖端技术人工智能等技术对于中国日益增长的全球雄心至关重要。商汤科技最终成为计算机视觉技术领域的关键参与者，以及主要用于公共部门的人工智能面部识别技术的中国顶级供应商。&lt; /p&gt;商汤科技考虑为汽车和医疗保健部门单独融资：消息来源但近年来，该公司陷入了中美关系螺旋式上升的泥潭，因为人权和技术是主要因素华盛顿指控商汤科技的技术参与了中国新疆地区维吾尔人的人权侵犯，并禁止美国对该公司进行投资。商汤科技多次否认这些指控。该公司于 2019 年被列入黑名单，限制了商汤科技获取源自美国的关键技术。自成立以来，商汤科技也一直处于北京推动利用人工智能技术实现经济转型的最前沿。上海将 miHoYo、商汤科技和 SMEE 纳入其首批 40 家科技领军企业之列与其他中国科技公司竞争一样为了推出自己的生成式人工智能，该公司加大了大型语言模型的开发和应用力度，该技术是 Open AI 的 ChatGPT 的基础技术。8 月，商汤科技与中文搜索等其他公司一起巨头百度是少数获得中国官方许可推出其 ChatGPT 解决方案的中国公司之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3245786/chinas-premier-among-top-officials-pay-tribute-late-ai-visionary-tang-xiaoou?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港房地产：由于市场低迷，唯一竞标者信和置业以 2,600 万美元竞得大屿山地块，比预期低近 20%</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3245793/hong-kong-property-sole-bidder-sino-land-secures-site-lantau-island-us26-million-nearly-20-below?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 22:11大屿山长沙全景 相片：南华早报讲义由于香港房地产市场持续低迷，信和置业是大屿山土地招标的唯一投标人，其出价比市场预期低近20% 据地政总署称，开发商周五以 2.039 亿港元（2,610 万美元）赢得了长沙的 1.9 公顷地块。该地块预计可提供 110 个住宅单位。根据米联测量师的估计，根据总建筑面积 81,666 平方英尺，即每平方英尺 3,000 港元，该地块的估值约为 2.45 亿港元。 这是本季度香港唯一可用的住宅用地。“投标以保守的方式提交，交易也反映了政府出售土地的灵活性该地块符合当前的市场状况，”米德兰在周三土地出售后的一份研究报告中表示。 “只有一名投标人报名，低价成功出售，表明当局不想收回该地块。”该地块将容纳低层和高层建筑。 CHFT咨询及评估高级总监Alex Leung表示，低密度联排别墅的售价预计为每平方英尺13,000港元至14,000港元，接近2015年建成的邻近开发项目的价格水平。信和置业一直热衷于在该地区获得土地，并于2018年赢得了靠近海滨的一小块地皮。上周四，信和置业牵头的财团赢得了该地区的土地使用权。市区重建局（市建局）在马头围开发一块地块。信和置业副主席 Daryl Ng 表示，这次竞标显示了该集团对这个受到其他开发商追捧的地区的信心。该公司与招商局置地和鹰君控股一起击败了五名开发商根据信和置业和市建局的公告，该地块以 19.3 亿港元中标，占地 414,900 平方英尺，其中住宅建筑面积 345,500 平方英尺。 吴当时在一份声明中表示，该黄金地段是公司土地储备的绝佳补充，信和置业致力于香港和中国，并对两个经济体充满信心。&lt; p&gt;据高力国际称，由于高利率、经济低迷和复杂的开发要求降低了开发商对新地块的兴趣，今年香港出现了创纪录的六次土地招标失败。共有 10 个项目政府、港铁公司及市区重建局（市建局）于今年一月至十一月期间推出了多项计划。其中只有四个项目（三块住宅用地和一块商业地块）吸引了足够的投标，使招标过程能够继续进行。10 月份香港的住宅价格较峰值下跌 19%根据差饷物业估价署公布的最新数据，2021 年 9 月的二手房销量为年内最低，为 1,917 套。该月二手房销量创年内最低。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3245793/hong-kong-property-sole-bidder-sino-land-secures-site-lantau-island-us26-million-nearly-20-below?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴达摩院新部门正式启用，目标三年内招募和培养100多名博士后</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3245763/alibabas-damo-academy-kicks-operations-new-unit-goal-recruit-and-train-over-100-postdoctoral?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 21:30通过达摩院，阿里巴巴集团正在为各种前沿领域提供资金研究工作，旨在整合和加速科学与工业之间的知识交流。图片来源：彭博社阿里巴巴集团旗下达摩院成立新研究单位，开始招募首批100多名博士后，标志着这家中国电子商务巨头的达摩院正式成立。扩大其尖端技术全球研究计划的最新举措。根据周二的一份声明，新的研究单位将支持这些候选人在人工智能（AI）和半导体等各个领域的博士后工作发布在达摩官方微信帐号上。它隶属于达摩湖畔实验室，也称为浙江省数据科学与应用实验室，致力于促进计算机视觉、自然语言理解和所谓的决策智能。达摩院预计在 2024 年为新部门招募 30 名博士后候选人，作为未来三年培训 100 多名此类研究人员计划的一部分。致学院首席人才官游海燕。中国电子商务巨头阿里巴巴集团总部鸟瞰图浙江省东部省会杭州，摄于2023年11月28日。照片：法新社博士后研究人员每人将获得100万元人民币（14万美元）当他们毕业并选择在浙江省东部省会杭州市余杭区工作时获得奖励。阿里巴巴是《南华早报》的所有者，总部位于杭州。达摩院最新的招聘计划预计将支持阿里巴巴在人工智能领域的重大举措，其中包括为东南亚语言量身定制的大型语言模型 (LLM) ，向公众免费提供 100 项人工智能专利，并聘请生命智能科学家进行农业“智能育种”。新研究单位的第一批新员工正在从事人工智能法学硕士的使用工作——根据 Damo 的声明，该技术用于培训 ChatGPT 和类似服务 - 肿瘤治疗以及多模式数据生成和先进的视频压缩技术。为了吸引更多新成员，该学院正在提供更多前沿研究供候选人研究的主题、庞大的计算基础设施、科学家的指导以及帮助将科学发现转化为实际应用的资源。阿里巴巴向当地大学捐赠其量子实验室，将重点转向人工智能阿里巴巴于 2017 年底创立了达摩院，作为科学创新及其在解决现实问题中的应用的全球研究机构。阿里巴巴通过达摩院资助各种前沿研究工作，旨在整合和加速科学与工业之间的知识交流。除了在杭州、北京、上海和深圳的设施外，达摩院还在新加坡以及美国的西雅图、桑尼维尔和纽约。达摩院还与世界各地的多个学术机构建立了深厚的联系。该研究所已与 20 个国家的 100 多所大学建立了合作伙伴关系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3245763/alibabas-damo-academy-kicks-operations-new-unit-goal-recruit-and-train-over-100-postdoctoral?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反网络钓鱼行动下周四起香港23家流动通讯服务商发出的短信将带有“#”字头</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245787/text-messages-23-hong-kong-mobile-service-providers-carry-prefix-next-thursday-part-anti-phishing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245787/text-messages-23-hong-kong-mobile-service-providers-carry-prefix-next-thursday-part-anti-phishing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首李家港结束北京职务访问 承诺推动大湾区合作 北方都市也是重点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3245789/hong-kong-leader-john-lee-ends-beijing-duty-visit-pledging-boost-greater-bay-area-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 21:48国家发展改革委主任郑善杰（左）会见约翰·李在北京。图片：讲义香港特首周三完成对北京的职务访问，承诺通过北方都市大型项目促进与中国内地邻国的合作，并巩固香港作为国际枢纽的地位行政长官李家超在其年度职务访问的第四天也是最后一天，在向国家领导人介绍香港的发展后，访问了国家最高经济规划机构。&lt; /p&gt;周三，在与国​​家发展和改革委员会主任郑善杰的闭门会议上，李显龙表示，政府将继续关注北方都市圈，即在北方都市圈附近开发 3 万公顷地区的计划。根据政府发布的消息，将内地边境打造成住房和经济中心。香港力争吸引更多过夜游客并发展高质量旅游业“北方大都市的发展将有利于香港与大湾区其他城市更加紧密的合作，为香港创造强劲的增长动力，为整个大湾区的发展注入新的活力。这是中央政府的一项举措，旨在将香港、澳门和广东省九个城市连接起来，打造一个综合经济和商业中心。北方都市是行政长官出访期间的一个重点关注点，被描述为“中国国家主席习近平周一与李光耀会面时表示，“发展新动能”。李周三还表示，政府致力于巩固香港作为国际贸易、科技和文化中心的地位，为他列举了多项措施，包括吸引内地和海外企业在香港设立总部、深化与跨境金融市场的互联互通、扩大香港的全球影响力等。 国家计划部门是国务院领导的正部级部门，负责制定国家发展战略。上个月，它表示国家有信心在年底前实现年度发展目标。李在北京的一个论坛上预先录制的演讲中表示，香港“正处于全面发展阶段”。 “加快建设具有全球影响力的科技创新中心”。“我们要发挥好京港各自优势，优势互补，创造互利共赢的合作空间。”京港青年创新发展论坛。习近平主席在国家安全、地区民意调查等方面赞扬香港特首行政长官职务访问的重头戏——李第二次访港自去年 7 月上任以来，周一他在北京向习近平、国务院总理李强和负责香港事务的高级官员通报情况，这是每年的惯例。习近平赞扬李光耀维护国家安全和改革香港特区的做法。区议会制度，并表达了对城市未来的信心。他呼吁香港政府团结社会，抓住国家发展带来的机遇。习近平主席（右）周一在北京会见行政长官李家超。图片：内政部李说，他向国家领导人介绍了最近的地区民意调查、北部都市计划的进展以及改善治理等方面的努力。 周一的会议是香港回归中国以来首次有国务院总理与国家主席坐在一起。在之前的年度公务访问中，市领导分别向国家主席和总理通报了情况。观察人士表示，新的安排反映了习近平的角色提升，以及在北京最高办公厅监管香港之后，对香港的汇报路线更加清晰、更加直接。香港事务进行了改革，直接向共产党领导层报告，而不是向国务院报告。周二，李光耀访问了文化和旅游部和科技部。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3245789/hong-kong-leader-john-lee-ends-beijing-duty-visit-pledging-boost-greater-bay-area-cooperation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国特使在日韩之行后表示，中国使用“经典混合策略”削弱北约技术优势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3245785/china-using-classic-hybrid-playbook-bid-blunt-nato-tech-edge-us-envoy-says-after-japan-south-korea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 20:59美国国务卿安东尼·布林肯和驻北约大使朱丽安·史密斯上个月抵达布鲁塞尔参加欧盟外交部长会议。照片：美联社 北约特使最近访问日本和韩国，了解了保护其技术优势不被中国“经典混合策略”削弱的方法，美国驻跨大西洋大使安全联盟表示。美国常驻北约代表朱丽安·史密斯表示，美国和欧洲大使认为中国正在利用虚假信息、网络攻击、经济压力等手段试图破坏各国的技术优势包括北约成员国。作为太平洋国家，日本和韩国都不是北约成员国。但今年早些时候，日本正在就北约在亚洲设立第一个联络处进行谈判，而韩国也加入了这个由 31 个成员国组成的联盟的网络防御部队。北京援引这些举措来指责北约寻求扩大其网络防御能力。但该联盟表示，其亚太伙伴关系是由相关国家推动的，与北约成员资格无关。日本和韩国都对中国在地区水域的快速军事集结和领土扩张表示担忧。上周，史密斯率领来自捷克共和国、丹麦、意大利、荷兰的北约大使代表团、波兰、罗马尼亚和英国到日本和韩国。议程包括讨论欧盟如何在新兴技术、网络防御和供应链安全等问题上与日本和韩国更密切地合作。朱利安·史密斯表示，中国的“根本目标”是削弱包括北约在内的国家的技术优势。照片：共同社“我们都越来越意识到中国越来越依赖一个经典的混合剧本，”史密斯周三表示。中华人民共和国。 “这归根结底是侵蚀世界上许多国家的技术优势，包括北约联盟的技术优势。”她说，北约定期讨论如何保持其技术优势。史密斯表示，与日本和韩国等非成员国的讨论不应被视为具有侵略性。 “我认为我们必须不断向世界各国传达这些伙伴关系的含义、我们为何重视这些伙伴关系，并重申北约实际上并没有在世界范围内扩张。”北约特使她说，日本和韩国的政策制定者和学者，包括日本外务大臣上川洋子和韩国国防部长申元植，听取了他们在国内和国际上“应对”中国战略的努力。韩国着眼于应对中国影响力的北约新战略史密斯拒绝透露所分享战略的细节，称这些战略涉及私下讨论。日本和韩国关于与北约代表团会晤的官方声明没有提及中国。北约国家元首和政府首脑在 7 月于立陶宛举行的峰会上表示，中国的“强制政策”正在挑战他们的国家利益、安全和价值观，因为他们对北京不透明的军事发展以及与莫斯科的合作表示担忧。根据在峰会上与澳大利亚、日本和韩国签署的个性化伙伴关系计划，他们将与北约合作涵盖反恐、新兴技术和网络安全等 11 个领域。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3245785/china-using-classic-hybrid-playbook-bid-blunt-nato-tech-edge-us-envoy-says-after-japan-south-korea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为市场经济奠定法律基础的中国学者去世，享年93岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3245784/chinese-scholar-who-helped-lay-legal-foundation-market-economy-dies-93?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 21:07蒋平在演讲中告诉学生，他们应该只“向真理低头”。照片：讲义曾为中国市场经济奠定立法基础的著名法学家江平周二在北京去世。现年 93 岁。江泽民也被许多人称为中国法律界的“良心”和对法治的倡导。出生于浙江宁波江泽民于1930年入省，1948年前往北京，在燕京大学学习新闻学，其座右铭是“以真理服务自由”。江平支持党的统治，但对干涉司法事务表示担忧。图片：讲义两年后，江泽民成为第一批派往莫斯科的中国留学生之一。他学习成绩优异，于 1956 年提前一年从莫斯科大学法学院毕业。蒋继续在北京政法学院教授和研究民商法。但到了1957年，中国的事态再次发生，江泽民被卷入毛泽东的反右运动之中。他因政治评论而被贴上“右派”的标签，并被送往北京郊区的劳教所。妻子离开了他，他也在一场火车事故中受重伤，留下了一条假腿。1959年，他被送回北京，在政法学院教俄语， 近20年来，由于中国的政治动荡，江只能教俄语。直到1976年文化大革命结束后，他才被允许再次教授法律。该学院更名为中国政法大学，1984年江被任命为副校长和四位教授。多年后担任主席。但由于同情学生领导的天安门广场民主抗议活动，他于 1990 年被解雇。然而，江泽民被允许留下来在大学担任教授。随着国家推进市场改革，他继续帮助起草关键立法，包括公司法、信托法、合同法和财产法。他还在 1986 年起草中国民法典的过程中发挥了关键作用。和1989年的《行政诉讼法》。中国热爱女权先锋张桂梅。她的传记片则不同江泽民是法治的倡导者，并提出了包括对国有财产与私有财产的不平等保护等问题。他支持共产党的统治，但也对共产党干涉司法事务表示担忧。江泽民在80岁时出版的口述自传中表示，他珍视独立和批判性思维。&lt; p&gt;1994年，他在北京大学的一次演讲中告诉学生，他们应该“向真理低头”。据报道，当他退休时，他说：“我能为社会做的是据官方媒体报道，江泽民的葬礼将于周六在北京八宝山革命公墓举行。 &gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3245784/chinese-scholar-who-helped-lay-legal-foundation-market-economy-dies-93?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“代表性不足”的沙特阿拉伯是寻求增长的投资者的新中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245780/under-represented-saudi-arabia-new-china-investors-hunting-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245780/under-represented-saudi-arabia-new-china-investors-hunting-growth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国寻求通过“合成谬误”警告来限制意外的经济风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3245755/china-seeks-limit-unexpected-economic-risks-fallacy-composition-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 20:00中国预计将设定 5% 左右的增长目标2024 年国内生产总值。照片：新华社周三，一份重要的共产党出版物警告称，尽管各部门本意良好，遵守北京的指导方针，但热衷于追求各个部门的政策目标，可能会导致适得其反，给经济带来“意想不到的风险”。中央党校旗下《学习时报》头版评论提出“作文谬误”现象。 “各部门为实现各自目标而推出的各种政策有时会产生重叠效应。如果过度用力，可能会产生强烈的收缩效应。”评论称。“[它]可能会导致经济意外中断，影响市场预期。”在过去的十年中，各部委和地方当局推出了属于其政策领域的政策，但结果引起了很大争议，包括强制关闭工厂以实现环保和节能目标。 发表此评论之际，各部委已迅速采取行动，回应上周中央经济工作会议上提出的北京 2024 年经济稳定要求。中国预计将设定 5% 左右的增长目标2024 年国内生产总值 (GDP) 增长 10%。尽管与今年的目标保持不变，但基数效应消失、外部不确定性以及消费者和投资者情绪持续疲软，导致前景不确定。中国经济复苏取得进展吗？ 11月数据六大要点上周，国家安全部回击了“一些别有用心的人”捏造中国威胁论，扰乱市场预期和经济增长。随后于周五召开的公安部会议，也誓言要增强经济犯罪调查的“打击能力”。但这样的信息似乎与促增长和促经济的政策“不协调”。一位上海学者因事态敏感而不愿透露姓名。最高领导层要求将非经济政策纳入总体考核，以增强经济工作会议的一贯性。宏观经济管理。学者表示，提到安全和战斗力可能会刺激投资者脆弱的神经。民间投资下降0.5%国家统计局上周表示，今年前 11 个月同比增长。北京还希望在直接投资负债之后推动明年的外国直接投资 (FDI) -衡量 FDI 流入和流出的指标 - 第三季度出现 118 亿美元的季度赤字，为 1998 年以来的首个季度赤字。由于投资缺乏继续困扰着中国的营商环境，《学习时报》强调政策的一致性和” “[政府]在政策制定上应避免急刹车或掉头。”文章还告诫不要把长期目标的执行塞进短期目标“当增长趋于下行时，我们应该减少紧缩政策，以避免可能拖累经济的构成效应”。添加。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3245755/china-seeks-limit-unexpected-economic-risks-fallacy-composition-warning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok所有者进军电子商务，字节跳动销售额超越腾讯，达到1100亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3245778/bytedance-sales-surpass-tencents-reach-us110-billion-tiktok-owner-pushes-e-commerce?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.20 20:002017 年 6 月，字节跳动在上海办公楼的标志2023 年 7 月 4 日。图片：路透社据知情人士透露，字节跳动的销售额在 2023 年飙升至超过 1100 亿美元，有可能超越宿敌腾讯控股，这标志着 TikTok 的崛起在经济低迷时期，新兴的电子商务业务正在推动增长。这家全球最有价值的初创企业的增长速度与 2022 年 30% 的增速基本持平，当时该公司的销售额超过了美国因信息未公开而要求匿名的知情人士称，价值 800 亿美元。尽管中国经济动荡，从美国到印度等主要市场受到严格审查和限制。TikTok 和中国双胞胎抖音的所有者今年巩固了其与腾讯并肩的中国互联网领导者之一的地位阿里巴巴集团控股有限公司利用其社交视频服务的受欢迎程度扩展到电子商务和其他领域。字节跳动的增长率约为 30%，将超过更成熟的社交媒体竞争对手 Meta Platforms 和腾讯的预计增长速度，后者预计今年将产生 860 亿美元的收入。TikTok 加入 100 亿美元俱乐部作为唯一达到这一里程碑的非游戏应用目前尚不清楚字节跳动今年的盈利表现如何，字节跳动作为一家私营公司，与上市竞争对手相比，其披露和审计要求要少得多。尽管其内部数据尚未经过独立审计，但其庞大的规模表明，这家社交媒体巨头将在 2023 年成为中国收入最高的公司之一。英国《金融时报》4 月份援引了解该数字的投资者报道称，2022 年其息税折旧摊销前利润飙升 79%，达到约 250 亿美元。字节跳动发言人拒绝置评。 字节跳动依靠其中国总部为 2024 年的全球业务扩张提供资金。在中国，抖音正在转型成为一个内置平台的一体化平台在订餐、机票、酒店预订等功能上，蚕食阿里巴巴和外卖龙头美团的主要版图。在国外，TikTok 正在遵循这一战略，在美国和印度尼西亚等市场将视频和购物结合起来，并控制了 GoTo 的电子商务部门 Tokopedia。这笔价值 15 亿美元的交易标志着字节跳动近年来最大的收购案之一，使得 TikTok 在印度尼西亚政府几个月的审查后能够重新启动其在线零售服务。在美国，TikTok 仍在努力通过建立一个独立的团队来管理本地用户数据，解决因其中国所有权而引发的国家安全担忧。 3月份，当美国立法者在长达五个小时的听证会上质问 TikTok 首席执行官 Shou Chew 时，这种敌意达到了顶峰。但华盛顿迅速转向半导体和风险投资等问题。从长远来看，字节跳动能否继续在其地盘上挑战主要现有企业，或在人工智能领域取得成功，还有待观察。 &gt;字节跳动试图向社交媒体应用以外的领域扩张，这将其估值推高至 2000 亿美元以上，为全球初创企业中最高的，但收效甚微。 该公司今年终止了游戏开发业务，裁员数百人，同时权衡现有项目的销售情况。其类似 ChatGPT 的服务“豆宝”与由知名风险投资公司和其他科技公司资助的大量中国人工智能机器人展开竞争。该公司十多年前由编程奇才张一鸣和梁创立Rubo是为数不多的中国互联网IPO候选者之一，但其最终上市的路径仍不明朗。在最新一轮投资者回购中，该公司拟以 2680 亿美元的估值从股东手中购买最多 50 亿美元的股票，比 2022 年类似计划的价格低约 11%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3245778/bytedance-sales-surpass-tencents-reach-us110-billion-tiktok-owner-pushes-e-commerce?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>