<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 30 May 2024 09:16:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>北京高级特使称，尽管中美两国存在竞争关系，但两国必须在应对气候问题上发挥带头作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264707/us-and-china-must-take-lead-climate-fight-despite-their-competitive-relationship-top-beijing-envoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.30 16:18中国驻美国大使谢锋周三在伯克利气候会谈上通过视频发表讲话。图片：X中国大使谢锋在伯克利举行的最新一轮会谈中表示，尽管中美关系竞争日益激烈，但两国必须在应对气候危机方面发挥带头作用。会谈中，两国在省级和地方层面达成了一系列承诺。周三，在美国西海岸举行的中美地方气候行动高层会议宣布了一系列协议。中国驻华盛顿特使通过视频发表讲话。此次活动是去年 11 月“阳光庄园”会谈的又一后续行动，当时，世界上碳排放最高的两个国家——中美——同意恢复双边气候变化工作组。为期两天的活动由加州大学伯克利分校加州-中国气候研究所主办，香港、澳门和广东官员组成联合代表团参加，向美国同行推介粤港澳大湾区。香港财政司司长陈茂波是发言者之一。谢志雄在开幕式致辞中表示，本月初举行的中美加强气候行动工作组会议“深入而富有成效”，与会者重点讨论了此前在“阳光之乡”会议上确定的议题，包括两国能源转型、甲烷排放和森林砍伐等。“我们必须控制气候问题。 “尽管我们两国的整体关系日益以竞争为特征，但美国和中国必须发挥带头作用，”谢志雄对数百名与会者表示。“各国地方行为体走到一起，相互合作、相互学习，非常重要。”香港财政司司长陈茂波于 5 月 29 日出席在伯克利举行的中美地方气候行动高层会议。 美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯也表示，中美合作的愿景需要在地方层面转化为“实际行动”，需要两国企业智库和社会组织的参与。“中美气候行动与中美关系密不可分，”伯恩斯说。“如果一方选择对话与合作，但同时不断损害另一方的利益，那肯定行不通。”香港财政司司长陈茂波在周三的活动中谈到可持续发展和绿色转型，而运输及物流局局长林世雄则发表了关于清洁能源和低碳创新的演讲。 香港特别行政区气候变化专员黄传辉参加了有关本地气候适应力发展的小组讨论。他们还参加了同期举行的“湾区对话”，以促进中国粤港澳大湾区和美国旧金山湾区的合作。周三宣布的一些协议是加州与中国不同级别的政府和机构之间的协议，包括国家发展和改革委员会关于低碳发展和绿色转型目标的协议，以及广东省环境保护部门的协议。其他协议包括海南和加州等中国省份签署了今年的联合工作计划，以及俄勒冈州、天津和福建达成协议，将在未来几个月联合举办气候变化论坛。私营企业和学术机构之间也达成了协议。近年来一直推动采取更积极的气候行动的加州州长加文·纽瑟姆也在此次高层活动中发表了讲话。纽瑟姆回忆起去年 10 月访问内地和香港期间与中国国家主席习近平的会晤，并称赞粤港澳大湾区当局在应对气候变化方面所做的努力。“我有幸与习近平主席会面，在我们共同的人性背景下，张开双手而不是握紧拳头来应对我们这个时代的问题，”他表示，并补充说他“充满乐观”。“我们看到了中国在很短的时间内所取得的成就。”广东省长王伟中承诺加强与美国同行的合作，交流应对气候变化的先进技术解决方案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264707/us-and-china-must-take-lead-climate-fight-despite-their-competitive-relationship-top-beijing-envoy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>合作计划引发担忧，香港当局强调将香港垃圾运往内地不是解决办法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264689/shipping-hong-kongs-waste-mainland-china-not-answer-authorities-stress-amid-concerns-over?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264689/shipping-hong-kongs-waste-mainland-china-not-answer-authorities-stress-amid-concerns-over?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国大亨崔泰源离婚案后被要求向离异妻子赔偿 10 亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3264692/south-korean-tycoon-chey-tae-won-ordered-pay-estranged-wife-us1-billion-after-divorce-battle?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.30 15:38SK 集团董事长崔泰源 5 月 23 日在东京日经论坛上发表讲话。照片：彭博社据韩联社报道，韩国一家法院周四裁定，SK 集团董事长崔泰源必须在与分居妻子的离婚案中支付 1.38 万亿韩元（10 亿美元）的财产分割费。记者未能立即联系到法院确认。2022 年，首尔家庭法院命令崔泰源在离婚裁决的财产分割中转移 665 亿韩元（4863 万美元）现金。法院当时还裁定，崔泰源分居的妻子卢素英将获得 1 亿韩元的一次性赡养费。当时，法院拒绝了卢素英要求崔泰源持有 SK 公司约一半股份的请求，SK 公司附属公司包括全球第二大存储芯片制造商 SK 海力士。监管文件显示，崔泰源持有 SK 公司 17.5% 的股份，按周三收盘价计算价值约为 1.9 万亿韩元。据韩国公平贸易委员会称，SK 集团是韩国资产规模仅次于三星的第二大企业集团。截至格林威治标准时间 06:17，SK Inc 上涨 6%，而大盘下跌 1.4%。分析师表示，投资者购买 SK Inc 股票，希望任何相关方在裁决后购买更多股票以巩固对控股公司的控制权。崔泰源和卢武铉都对家庭法庭的裁决提出了上诉。据当地媒体援引法律消息人士称，卢武铉已将对崔泰源的赡养费和财产分割要求翻了一番，达到 2 万亿韩元以上。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3264692/south-korean-tycoon-chey-tae-won-ordered-pay-estranged-wife-us1-billion-after-divorce-battle?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾因缺乏“网络战士”而陷入困境，因为中国局势紧张，黑客攻击激增</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264681/philippines-reels-shortage-cyber-warriors-hacking-attacks-soar-amid-china-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.30 14:24今年第一季度，针对菲律宾的黑客攻击和其他数字入侵活动激增。图片：路透社护士、工程师、医生——现在是网络安全专家。在菲律宾计算人才流失成本的同时，恶意网络活动的激增凸显了该国的数字安全技能差距。美国网络安全公司 Resecurity 报告称，在与中国紧张局势加剧（主要是因南海领土争议）的背景下，2024 年第一季度针对菲律宾的黑客攻击和其他数字入侵活动增加了 325%。这促使总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 启动了一项网络安全战略，以加强国家的网络防御能力，打击攻击和数字犯罪。去年，菲律宾军方表示将成立网络司令部。但行业分析师表示，由于菲律宾严重缺乏熟练的“网络战士”，此类计划可能难以实施，据估计，菲律宾需要数万名数字安全专业人员。专家表示，无论是针对普通民众、记者还是活动人士，从人肉搜索到域名封锁和数字监控等网络威胁在菲律宾和其他东南亚国家都在增加，凸显出菲律宾缺乏应对这些威胁的资源和专业知识。“政府没有意识到的是，我们的人才流失不仅存在于医疗保健领域，也存在于网络安全领域，”曾在菲律宾一家跨国公司工作的网络安全专业人士 JM Cipriano 表示。尽管薪水高于 IT 行业的其他职业，但他表示，菲律宾的网络安全专家正被国外公司以更高的薪水、更好的工作条件和搬迁福利吸引。菲律宾的从业人员月薪预计在 4 万至 9 万美元之间西普里亚诺表示，菲律宾的网络安全人才流失问题依然严重，他们纷纷涌向在马尼拉设有离岸办事处的美国公司，或提供更具竞争力的薪资的新加坡、英国和中东公司。据网络安全非营利组织 ISC2 称，去年全球网络安全专业人员短缺问题达到创纪录水平，全球约有 400 万个职位空缺，发展中国家的缺口增长最快。专家表示，虽然问题部分在于来自菲律宾（全球主要劳动力输出国）的移民，但国内短缺也与培训机会不足以及国家层面的招聘政策有关。菲律宾网络安全专业人员协会创始人安吉尔·雷多布尔 (Angel Redoble) 表示，对网络安全专业人员的需求“没有很好地传达给全国各地”，该协会是一家致力于推动菲律宾网络安全的非营利组织网络空间。菲律宾人只能在少数几所学费高昂的私立大学学习网络安全，而且他们经常被鼓励以 15,000 到 20,000 比索的价格获得特定培训和课程的认证。这样的障碍导致 27 岁的前教师 Jaevik Madayag 放弃了在该领域工作的计划。“网络安全认证对菲律宾人来说非常昂贵，拥有认证并不能保证你可以进入该行业，”他说。随着网络安全威胁和数据泄露的增加，政府正在采取措施增加招聘。今年 1 月，政府推出了一套新的网络安全标准，学校和培训中心可以将其用于他们的课程。根据新的国家网络安全战略，计划提供更多专业学位和课程来提升或再培训现有专业人员。现在从事 IT 工作的 Madayag 说，促进无障碍职业发展至关重要为一家全球领先的科技公司提供支持。“网络安全是 IT 行业的一项小众工作，”他说。“你必须经历许多途径和先决条件，不能直接进入实践。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264681/philippines-reels-shortage-cyber-warriors-hacking-attacks-soar-amid-china-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港员工与英国跨国公司“首席财务官”进行视频通话后被骗支付 400 万港币</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264684/hong-kong-employee-tricked-paying-out-hk4-million-after-video-call-deepfake-chief-financial-officer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.30 14:41一家总部位于英国的跨国公司成为了深度伪造骗局的受害者。图片来源：Shutterstock据《南华早报》获悉，一家总部位于英国的跨国公司遭遇深度伪造诈骗，一名首席财务官的数字重现版本欺骗了该公司香港分公司的一名员工，并诱骗她转账 400 万港元（511,968 美元）。据一位知情人士周四称，5 月 20 日，这名女员工收到一名冒充该高管的骗子发来的 WhatsApp 消息，要求第二天与她进行“Zoom”视频会议。警方称，在 5 月 21 日的会面中，这名“假主管”要求她向几个银行账户转账约 400 万港元，声称“这笔钱用于为公司新分公司提供资金”。诈骗者冒充公司主管，要求与香港员工进行 Zoom 通话。照片：法新社警方在其 Cyber​​Defender 脸书页面上表示：“在视频会议中，这名员工看到了‘假主管’熟悉的外表和声音，毫无戒心地按照指示，[同一天]多次将钱转入指定银行账户。”这名女子在核实后意识到这是一个骗局。随后，她向警方报案。警方称，诈骗者似乎将公司首席财务官的“公开镜头”与复杂的深度伪造技术相结合，在视频会议中创造了他的声音和形象。知情人士称，这是香港报告的第二起深度伪造骗局。今年 1 月，总部位于伦敦的设计和工程公司奥雅纳 (Arup) 香港办事处的一名员工被该公司首席财务官的数字重现版本欺骗，导致该公司损失了 2 亿港元。据该公司网站介绍，奥雅纳在香港的办事处拥有 2,200 多名员工，曾参与香港国际机场、西九龙文化区和港珠澳大桥等项目。这家拥有 78 年历史的公司在全球范围内拥有超过 18,500 名设计师、顾问和专家，工作地点遍布 140 个国家。警方建议民众在进行移交前先与相关人士联络。照片：孙杨“重要的是要记住，仅仅因为有图像、声音和视频，并不一定意味着它们代表真相。每个人都应该保持警惕，养成核实事实的习惯，”警方周四表示。警方表示，人们必须谨慎行事，并在进行转账前致电相关方澄清此事。警方表示：“如果您接到陌生人的电话或信息，声称自己是亲戚、上司或任何其他人，请务必立即联系他们并核实他们的身份。”去年，香港各类诈骗案增加了 42.6%，共收到 39,824 起举报，高于 2022 年的 27,923 起。损失金额从前年的 48 亿港元增加到 2023 年的 91 亿港元，增长了 89%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264684/hong-kong-employee-tricked-paying-out-hk4-million-after-video-call-deepfake-chief-financial-officer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国火锅面是什么？辣味拉面刺激全球味蕾，美味让人上瘾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3262468/what-are-korean-buldak-fire-noodles-spicy-ramen-tickles-taste-buds-worldwide-deliciously-addictive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.30 14:00一位美国网红因食用韩国火锅面而住院，这一事件让该产品成为国际关注的焦点。《华盛顿邮报》解释了这一切引起轰动的原因。图片：SCMP 合成/Shutterstock/淘宝/微博一位 TikTok 网红在连续六个月每周食用一种名为 Buldak（韩语中为“火鸡”）的辣拉面后被紧急送往医院。24 岁的美国女性 Lucy Mourad 因痴迷于这种方便面而患上了肾结石和血液中毒。然而，她紧急就医的举动并没有阻止全球数百万人享受韩国品牌 Samyang 生产的这种产品。这道菜的爱好者包括美国歌手 Cardi B 和名人 TikTok 美食评论家 Keith Lee。“如果这件事发生在我身上，我仍然会吃 Buldak，”不止一位网络观察员谈到 Mourad 的困境时说道。《华盛顿邮报》解释了这种面条在全球的流行原因。辣妹：露西·穆拉德 (Lucy Mourad) 因吃了这道广受欢迎的辛辣菜肴而住院。照片：TikTok/@Lucy Mourad什么是 Buldak 拉面？这种炒面以 Buldak 或火鸡酱调味。这道极其辛辣的菜肴为韩国辛辣食品树立了标准。其粘稠的酱汁由红辣椒、大蒜、酱油、糖和其他调味料制成。原始的 Buldak 面条在斯科维尔辣度表上的辣度为 4,404 单位，该指标用于衡量辣椒的辛辣程度或辣度。这大致相当于墨西哥辣椒的辣度。将面条放入沸水中煮熟后，沥干并与酱汁、海藻片和芝麻混合，然后涂上融化的奶酪。国际吸引力它在 2012 年首次亮相后在韩国流行起来，并逐渐在亚洲获得认可。与大多数方便面品牌不同，Buldak 针对的是更具冒险精神的消费者。从 YouTube 网红拍摄自己狼吞虎咽吃面条的视频开始，“火面挑战”很快就成为社交媒体关注的焦点。世界各地的参与者分享他们尝试食用这道火辣菜肴的经历，测试他们味蕾的耐受性。最近，西方人对这道菜的兴趣愈演愈烈，因为美国歌手 Cardi B 在一段视频中说，她有时开车 30 分钟就是为了买这道菜。谁做的: 你知​​道吗？Buldak 酱通常用于腌制鸡肉，但韩国三养食品在 2012 年对其进行了改良，创造了这种方便面。该公司首席执行官金正洙 (Kim Jung-soo) 表示，其品牌拉面的灵感来自首尔的一家炒饭餐厅。金正洙开发的 Buldak 面条最终成为公司的救星。超辣韩国面条口感强劲，在世界各地广受欢迎。图片来源：Weixin.qq.com金某嫁入三养集团后，曾做过一段时间的全职妈妈，1998年亚洲金融危机期间，三养集团破产，金某便加入其中。如今，她是公司的首席执行官，是韩国少有的女性企业领导者。去年，三养食品宣布其拉面累计销量超过50亿份，总收入达3万亿韩元（22亿美元）。根据政府数据，该公司是韩国拉面出口的最大贡献者之一。现在，Buldak 正在美国上架。今年3月，三养食品开始建造专门针对北美市场的新工厂。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3262468/what-are-korean-buldak-fire-noodles-spicy-ramen-tickles-taste-buds-worldwide-deliciously-addictive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平承诺深化与阿拉伯国家关系，推动两国方案实现加沙和平</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264670/xi-pledges-deeper-china-ties-arab-states-pushes-2-state-solution-gaza-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264670/xi-pledges-deeper-china-ties-arab-states-pushes-2-state-solution-gaza-peace?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称每年有价值数百亿美元的非洲黄金走私到阿联酋</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3264680/african-gold-worth-tens-billions-smuggled-uae-each-year-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3264680/african-gold-worth-tens-billions-smuggled-uae-each-year-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：俄罗斯著名智库提议进行“示范性”核爆炸</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3264672/ukraine-war-influential-russian-think-tank-proposes-demonstrative-nuclear-explosion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.30 13:25一架俄罗斯远程图-160轰炸机。资料照片：美联社俄罗斯国防部新闻服务处，俄罗斯智库的一位高级成员（其想法有时会成为政府政策）建议莫斯科考虑进行“示范性”核爆炸，以恐吓西方国家，使其拒绝允许乌克兰使用武器打击俄罗斯境内的目标。这项提议由莫斯科外交和国防政策委员会成员德米特里·苏斯洛夫提出，就在前一天，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告西方，欧洲北约成员国提议让基辅使用西方武器打击俄罗斯境内深处，这是在玩火，他说这可能引发全球冲突。乌克兰领导层表示，它需要能够使用西方远程导弹打击俄罗斯境内的俄罗斯军队和军事目标，才能保卫自己并防止空袭、导弹和无人机袭击，这一观点得到了一些西方国家的支持，但尚未得到华盛顿的支持。拥有世界最大核武库的俄罗斯警告称，它将视此举为严重升级这将使北约和有关国家与莫斯科发生直接冲突，增加核战争的风险。俄罗斯导弹部队在战术核武器演习中举行。图片：俄罗斯国防部通过法新社苏斯洛夫是外交和国防政策委员会成员，该智库受到普京的赞扬，他曾表示当局有时会采纳其政策理念，他说俄罗斯需要采取行动劝阻西方不要越过红线。“为了证实俄罗斯意图的严肃性，并说服我们的对手莫斯科准备升级，值得考虑进行一次示范性（即非战斗性）核爆炸，”苏斯洛夫在商业杂志《Profil》上写道。“核蘑菇云的政治和心理影响将在全球所有电视频道上直播，希望它能提醒西方政客们自 1945 年以来阻止大国之间战争的一件事，而他们现在已经基本失去了这件事——对核战争的恐惧。”苏斯洛夫是最新一位俄罗斯安全专家和议员，他认为莫斯科应该在乌克兰战争期间试验核弹以进行恐吓，这加剧了西方的恐惧安全专家表示，俄罗斯可能正逐步进行这样的试验。如果真的发生这样的举动，可能会开启大国核试验的新时代。克里姆林宫没有立即对苏斯洛夫的提议发表评论。克里姆林宫表示，俄罗斯的核政策保持不变，同时对西方本月早些时候下令进行战术核武器演习、武装基辅等愈发激进的言论表示不满。俄罗斯亚尔斯洲际弹道导弹发射器。图片：法新社苏斯洛夫建议俄罗斯也发起战略核演习，警告任何被基辅用来攻击俄罗斯的国家，莫斯科保留在世界任何地方打击该国目标的权利，并警告说，如果该国随后进行常规报复，俄罗斯可能会使用核武器。普京去年 11 月签署了一项法律，撤回了俄罗斯对全球禁止核武器试验条约的批准，他说此举旨在使俄罗斯与美国保持一致，美国签署但从未批准该条约。俄罗斯外交官当时表示，俄罗斯没有进行过苏联解体后的核试验，除非华盛顿恢复核试验，否则俄罗斯不会恢复核试验。苏联上次试验是在 1990 年，美国上次试验是在 1992 年。本世纪只有朝鲜进行过核爆炸试验。俄罗斯本月警告英国，如果乌克兰使用英国武器，它可能会袭击乌克兰境内和其他地方的英国军事设施和装备——伦敦的祝福——袭击俄罗斯领土。在英国外交大臣戴维·卡梅伦表示基辅有权使用英国提供的武器袭击俄罗斯境内目标后，英国发出了警告。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3264672/ukraine-war-influential-russian-think-tank-proposes-demonstrative-nuclear-explosion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 05:50:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新国安法将“不可避免地产生寒蝉效应”，著名法律专家在七名煽动叛乱分子被捕后表示</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264667/hong-kongs-new-domestic-security-law-will-inevitably-have-chilling-effect-leading-legal-expert-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264667/hong-kongs-new-domestic-security-law-will-inevitably-have-chilling-effect-leading-legal-expert-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 05:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：中国禁渔令是否是为了阻止菲律宾船只进入争议水域而采取的“恐吓策略”？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264669/south-china-sea-chinas-fishing-ban-scare-tactic-fend-philippine-vessels-entering-disputed-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264669/south-china-sea-chinas-fishing-ban-scare-tactic-fend-philippine-vessels-entering-disputed-waters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 05:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子摩托车撞上新界路边栏杆身亡，其兄受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3264662/hongkonger-dies-brother-injured-after-motorcycle-crashes-roadside-railing-new-territories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.30 12:42一名电单车骑士在大棠山道失控撞上栏杆身亡。图片来源：谷歌地图香港一名电单车骑士在新界发生车祸，导致其身亡，其弟弟受伤。事故发生于周四凌晨 12 时 27 分左右，当时该名 33 岁的男子正沿着元朗大棠山路行驶，其 25 岁的弟弟坐在他的后座上。“初步调查显示，该名骑士在试图超越前面的汽车时失去了对电单车的控制，”一位知情人士说。知情人士补充说，两兄弟在川崎电单车撞上栏杆时从车上摔了下来。据警方称，电单车骑士在车祸中多处受伤并失去知觉。他被送往元朗博爱医院，并于凌晨 1 时 09 分左右被宣告死亡。后座乘客被送往屯门医院接受治疗。图片：曾志伟其弟弟手臂和腿部受伤，被送往屯门医院接受治疗。摩托车严重受损，部分栏杆被撞倒。警方在调查中向轿车司机收集证据。新界北交通部队警员正调查意外，并呼吁目击者或任何有资料人士致电3661 3800与警方联络。官方数字显示，今年首四个月全港共发生30起交通意外，造成33人丧生。去年全年，共有96起致命车祸，导致96人丧生。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3264662/hongkonger-dies-brother-injured-after-motorcycle-crashes-roadside-railing-new-territories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国计划在标准和计算能力推动下在全球人工智能竞赛中发挥主导作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264658/china-plans-leading-role-global-ai-race-standards-and-computing-power-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264658/china-plans-leading-role-global-ai-race-standards-and-computing-power-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 04:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>签证规定放宽后东南亚游客涌向中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264649/southeast-asian-tourists-flock-china-after-visa-rules-ease?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.30 11:305 月 24 日，游客参观中国东南部福建省平潭岛。照片：法新社据预订平台 Klook Travel Technology Ltd. 称，中国正重新成为东南亚游客的热门目的地，新的免签证入境计划和更便捷的大陆无现金支付系统吸引了这些游客。到目前为止，2024 年从东南亚前往大陆的预订量已经“达到几Klook 首席执行官 Ethan Lin 在香港举行的瑞银亚洲投资会议上接受采访时表示，今年的入境游数量将比疫情前高出 20 倍。他补充说，到 2025 年，内地入境游总量可能完全恢复到疫情前水平。Lin 说，部分地区的人“没有那么多免签可以去的地方”。 “因此，中国现在已成为他们真正前往的主要旅游目的地之一。”近几个月来，中国放宽了对泰国、马来西亚和新加坡以及一些欧洲国家和邮轮乘客的签证限制，显然是为了促进入境旅游和投资。官员们还开始放宽该国基本无现金支付系统的使用，这对没有中国银行账户和支付应用程序的人来说可能并不友好，上周，官员们警告酒店和旅馆不要拒绝海外客户。一些规模较小的中国住宿提供商经常以没有设备齐全或没有接待外国人的执照为由拒绝外国人。据中国国家统计局称，去年中国游客人数为 8200 万人次，恢复到 2019 年疫情封锁大陆边境前的水平的 56% 左右。来自香港和澳门以外的游客人数仅为 1380 万人次，比新冠疫情前的数字落后约 57%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264649/southeast-asian-tourists-flock-china-after-visa-rules-ease?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥大选最后一天竞选活动发生流血事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3264652/bloodshed-mars-final-day-campaigning-mexicos-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.30 11:41总统候选人 Claudia Sheinbaum 的支持者在墨西哥城举行集会。图片：AP星期三，在墨西哥南部的一场集会上，一名枪手射杀了一名候选市长，这标志着这个周末有望选出该国首位女总统的国家竞选活动的血腥结束。据官方统计，在这个拉丁美洲国家特别暴力的选举季中，已有 20 多名地方公职候选人被谋杀。最新的受害者是反对派联盟的市长候选人阿尔弗雷多·卡布雷拉 (Alfredo Cabrera)，他在南部格雷罗州被枪杀，导致参加集会的人们陷入混乱和恐慌。除非出现重大意外，否则当数百万墨西哥人于周日投票时，一位女性几乎肯定会当选世界上人口最多的西班牙语国家的领导人。墨西哥总统候选人克劳迪娅·辛鲍姆。图片：法新社“我们将创造历史，”执政党候选人克劳迪娅·谢因鲍姆在民意调查中领先，她在墨西哥城主广场举行的闭幕竞选集会上对欢呼的人群说。“我对年轻女性说，对墨西哥的所有女性——同事、朋友、姐妹、女儿、母亲和祖母——你们并不孤单，”这位 61 岁的女性说道。谢因鲍姆承诺将继续执行即将离任的左翼总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的社会计划和从根源上打击犯罪的战略——他称这一有争议的战略为“拥抱而不是子弹”。同样 61 岁的反对党总统候选人 Xochitl Galvez 在北部城市蒙特雷举行的闭幕集会上承诺将采取更强硬的手段来处理与贩毒集团有关的暴力事件。“你们将迎来最勇敢的总统，一位真正直面犯罪的总统，”她说。加尔韦斯指责洛佩斯·奥夫拉多尔实施“一种对罪犯用拥抱、对公民用子弹的安全战略”。墨西哥总统候选人 Xochitl Galvez。图片：AP自 2006 年以来，犯罪暴力已造成 450,000 多人死亡，这将是墨西哥下一任领导人面临的主要挑战之一，其他挑战还包括处理移民问题和与邻国美国的微妙关系。根据研究公司 Oraculus 的民意调查平均值，曾任墨西哥城市长、科学家出身的 Sheinbaum 以 53% 的选民支持率在总统竞选中遥遥领先。拥有土著血统的中右翼参议员兼女商人 Galvez 以 36% 的支持率位居第二。唯一参选的男性——胜算不大的中间派 Jorge Alvarez Maynez——支持率为 11%。周三，数千名 Sheinbaum 的支持者聚集在一起聆听她的演讲，许多人身穿紫色衣服——执政党 Morena 党的颜色。Sheinbaum 的人气很大程度上要归功于洛佩斯·奥夫拉多尔 (Lopez Obrador)。被广泛称为 AMLO 的人——他的亲密盟友拥有超过 60% 的支持率，但只能任职一届。在这个拥有 1.29 亿人口的国家中，这是有史以来规模最大的选举，有近 1 亿人登记投票选举总统、国会议员、几位州长和地方官员。大约 27,000 名士兵和国民警卫队成员将被部署在选举日加强安全。安全部长 Rosa Icela Rodriguez 周二表示，自 9 月以来，已有 22 名竞选地方公职的人被谋杀。一些非政府组织报告的数字甚至更高，包括 Data Civica，它统计了大约 30 名候选人被杀。反对派联盟党之一 PRI 指责政府“没有做出哪怕是最轻微的努力来保证候选人的安全”。路透社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3264652/bloodshed-mars-final-day-campaigning-mexicos-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>