<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 21:14:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国起诉 TikTok 和中国字节跳动侵犯儿童隐私</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3273043/us-sues-tiktok-and-chinas-bytedance-over-children-privacy-violations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 01:52美国司法部表示，TikTok 明知故犯地允许儿童创建普通 TikTok 账户，然后在普通 TikTok 平台上创建并与成年人和其他人分享短视频和信息。图片说明：路透社美国司法部和联邦贸易委员会周五对 TikTok 及其母公司字节跳动提起诉讼，指控其未能保护儿童在该社交媒体应用上的隐私。政府表示，TikTok 违反了禁止在未经父母同意的情况下收集、使用或披露 13 岁以下儿童个人信息的法律。司法部表示，TikTok 故意允许儿童创建常规 TikTok 账户，然后在常规 TikTok 平台上与成年人和其他人创建和分享短视频和消息。TikTok 在未经父母同意的情况下收集了这些儿童的个人信息。今年 3 月，一位消息人士告诉路透社，联邦贸易委员会可以通过提起诉讼或达成和解来解决对 TikTok 涉嫌隐私和数据安全实践缺陷的调查。路透社在 2020 年首次报道称，联邦贸易委员会和司法部正在调查有关这款流行社交媒体应用未能履行 2019 年旨在保护儿童隐私。这家中资短视频平台拥有约 1.7 亿美国用户，目前正在抗击一项新法律，该法律将迫使字节跳动在 1 月 19 日之前剥离 TikTok 的美国资产，否则将面临禁令。去年，该公司因处理儿童数据而面临欧盟和美国的罚款。周二，美国参议院通过了一项法案，该法案将扩大 COPPA 的覆盖范围，以覆盖 17 岁以下的青少年，禁止针对儿童和青少年的定向广告，并让父母和儿童可以选择从社交媒体平台上删除他们的信息。该法案需要在共和党控制的众议院通过才能成为法律，众议院目前休会至 9 月。TikTok 在 6 月份表示，它已经与联邦贸易委员会合作了一年多，以解决该机构的担忧，并表示“对该机构正在进行诉讼而不是继续与我们合作寻求合理的解决方案感到失望”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3273043/us-sues-tiktok-and-chinas-bytedance-over-children-privacy-violations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贾斯汀·汀布莱克因酒后驾驶在纽约被吊销驾照</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273042/justin-timberlakes-driving-licence-suspended-new-york-over-drink-driving-arrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 01:39贾斯汀·汀布莱克 (Justin Timberlake) 于 2022 年 5 月抵达洛杉矶参加《糖果》的首映式。照片：美联社贾斯汀·汀布莱克 (Justin Timberlake) 周五在长岛的酒后驾驶案中以虚拟方式出庭，在短暂的审理过程中几乎没有发表任何言论，因为法官接受了他的无罪辩护并暂停了他在纽约的驾驶权。海滨村庄萨格港的警察于 6 月逮捕了汀布莱克18 日，他们说他闯了红灯，偏离了车道，从宝马车里出来时身上有酒味。这位前超级男孩歌手正在欧洲巡演，法院没有要求他返回美国参加庭审。他将于周六晚在比利时安特卫普演出。他的律师爱德华·伯克 (Edward Burke Jnr) 坚持认为汀布莱克没有喝醉，应该撤销此案。据《新闻日报》报道，伯克周五表示：“事实是，他没有喝醉。” “我再说一遍：贾斯汀·汀布莱克当时并没有喝醉，我们非常有信心这项指控，这项刑事指控，将被撤销。”贾斯汀·汀布莱克 (Justin Timberlake) (中) 于周五通过视频链接在萨格港法官卡尔·伊雷斯 (Carl Irace) 的法庭上接受提审。照片：Newsday via AP萨格港村法官卡尔·伊拉斯 (Carl Irace) 在纽约州吊销了廷伯莱克的田纳西州驾照，并威胁要对伯克实施禁言令，称该律师对媒体的评论不恰当。伊拉斯将下一次开庭日期定为 8 月 9 日。廷伯莱克之前曾亲自出庭，但由于文书工作疏忽，他的提审需要重新进行。伯克表示，原始指控文件缺少警长的签名。助理地区检察官阿什利·坎格罗 (Ashley Cangro) 表示，已于 7 月 2 日提交了新文件以解决该缺陷。据警方称，汀布莱克在凌晨 12:30 左右离开萨格港 (Sag Harbour) 一家酒店后被拦下。“他的眼睛充血且呆滞，呼吸中散发出强烈的酒精饮料气味，他无法分散注意力，说话缓慢，步履蹒跚，并且在所有标准化现场清醒测试中表现不佳，”警方在一份法庭文件中表示。据警方称，43 岁的汀布莱克告诉警察，他喝了一杯马提尼酒，然后跟着一些朋友回家。他被捕并在警察局拘留了一夜。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273042/justin-timberlakes-driving-licence-suspended-new-york-over-drink-driving-arrest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯担任美国总统能否加强美国与全球南方国家的关系？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273040/could-kamala-harris-us-president-boost-americas-ties-global-south?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273040/could-kamala-harris-us-president-boost-americas-ties-global-south?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>领导人官邸将为香港奥运健儿举行庆祝活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273041/celebrations-planned-hong-kongs-olympic-athletes-leaders-official-residence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 01:06击剑运动员张家朗周五早上返回香港。照片：曾俊华香港特首李家超将在官邸为从巴黎奥运会归来的香港奥运健儿举行庆祝活动，并称赞他们“在世界舞台上展现的态度和体育精神”。香港特首李家超周五表示，他将欢迎运动员到礼宾府。“香港所有运动员都展现了非凡实力，发挥了全部潜力，全力以赴，”李家超说。“无论结果如何，他们都充分展示了决心、毅力和意志，在世界舞台上充分发挥了他们的专业态度和体育精神。”他补充说：“他们每个人都是香港人心中的英雄。”Vivian Kong 在巴黎赢得了这座城市的首枚金牌。图片：Elson Li李嘉诚再次向奖牌获得者张家朗、江文慧和肖沃恩·霍伊表示祝贺，他们在巴黎共赢得了两枚金牌和两枚铜牌。击剑运动员张家朗（27 岁）本周创造了历史，成为 68 年来首位卫冕奥运花剑冠军的男子选手，而 30 岁的重剑运动员江文慧则为香港赢得了本届奥运的首枚金牌。两位击剑运动员分别于周四和周五回港时受到热烈欢迎，粉丝称他们为榜样。游泳巨星霍伊在女子 100 米自由泳和 200 米自由泳中分别获得铜牌和铜牌。西沃恩·霍格 (Siobhan Haughey) 在巴黎获得两枚铜牌。图片来源：路透社这位26岁的运动员在三年前的东京奥运会上获得100米和200米自由泳银牌，迄今已获得四枚奥运奖牌。“香港队在今年的巴黎奥运会上取得了前所未有的成绩，赢得了两枚金牌和两枚铜牌，”李说。他表示，当局将尽快兴建体育中心，提供击剑训练和举办比赛，并检讨香港队在巴黎的整体表现，看看是否有可改进的地方。启德体育园周五表示，将从周六开始连续两个周末晚上在其主体育场外部举办首个大型户外LED灯饰展览，为香港的奥运健儿加油打气。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273041/celebrations-planned-hong-kongs-olympic-athletes-leaders-official-residence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大亨女儿分享习近平信中的几点体会：香港人必须避免自满</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273037/hongkongers-must-avoid-complacency-says-tycoons-daughter-sharing-takeaways-xi-letter?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273037/hongkongers-must-avoid-complacency-says-tycoons-daughter-sharing-takeaways-xi-letter?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国桥梁倒塌事故死亡人数上升至 38 人，24 人失踪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3273039/death-toll-china-bridge-collapse-rises-38-24-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.03 00:49救援人员在陕西省商洛市桥梁部分倒塌现场工作。图片来源：新华社据国家媒体周五报道，两周前暴雨过后，中国北方一座公路桥梁倒塌造成的死亡人数已上升至至少 38 人，仍有 24 人失踪。据国家通讯社新华社当时报道，7 月 19 日，陕西省商洛市的这座桥梁“因突发暴雨和山洪”而部分倒塌。闭路电视录像显示，这座三车道桥梁的一部分坠入河中，汽车和卡车倾倒在激流中。据新华社报道，周五，有关部门将死亡人数从 12 人修改为 38 人，仍有 24 人失踪。据中央电视台报道，有关部门还证实，桥梁倒塌时有 25 辆汽车被冲走。中国正经历一个极端天气的夏天，东部和南部大雨倾盆，而北方大部分地区连续几天遭受酷暑热浪。科学家认为，气候变化因温室气体排放而加剧，导致此类极端天气现象更加频繁、更加强烈。5 月，中国南方一条高速公路在连日降雨后坍塌，造成 48 人死亡。官方媒体周四报道称，本周中国中部的强降雨已造成至少 30 人死亡。同一天，气象部门报告称，7 月是中国 60 年来有记录以来最热的一个月。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3273039/death-toll-china-bridge-collapse-rises-38-24-missing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>52 岁香港男子在泰国旅游胜地普吉岛游泳时死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273036/hong-kong-man-52-dies-swimming-thai-tourist-hotspot-phuket?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.02 23:54(文件) 这张于 2020 年 10 月 1 日拍摄的航拍照片显示了普吉岛的芭东海滩。 - 2021 年 6 月 22 日，泰国当局批准了前往超人气海滩目的地普吉岛的免隔离旅行试点模式，这是这个旅游业发达的王国试图重振受疫情重创的经济的第一步。 （摄影：Lillian SUWANRUMPHA / AFP）一名 52 岁的香港男子在泰国旅游胜地普吉岛的海滩溺亡，这是该国海滩一系列游客死亡事件中的最新一起。据泰国媒体报道，一名名叫 Andy Che Ka-fai 的香港游客周三在芭东海滩附近的水中被打捞出，当时他已不省人事。据称，芭东警官、负责调查的副督察 Phongpipat Khamchomphu 中校证实了这一事件。死者 15 岁的儿子 Che Ho-wa 说，他和父亲上午 11 点左右去海滩游泳。泰国普吉岛的芭东海滩，救生员奋力抢救一名从水中被打捞出昏迷的香港男子。图片：AP当两人离岸约 50 米 (164 英尺) 时，因为巨浪的缘故，他们开始分开。当男孩转身查看父亲的情况时，他发现父亲已经陷入困境。这名少年挥手并大喊求救，救生员赶来营救他们并将他们带回岸边。泰国媒体称，救生员对父亲进行了心肺复苏术，以挽救他的生命，然后将其送往医院。帮助父子的救生员后来表示，两人最初在红旗和黄旗之间的安全区域，但后来被强大的海浪冲到了红旗之外的禁泳区。香港入境事务处表示，已向死者家属提供支持，并正在与外交使团联络。该部门还强调了其24 小时 1868 热线，也可接收 WhatsApp 消息。普吉岛的海滩采用三色旗帜警告系统，绿旗表示水面平静，适合游泳。黄旗区用于表示由于中等海浪或海流需要注意。红旗警告海浪高、海流强和激流，建议游泳者不要下水。泰国当局表示，他们已联系中国驻普吉岛领事馆寻求帮助。溺水事件发生的同一天，据说一名 58 岁的哈萨克斯坦国民在普吉府的卡伦海滩溺水身亡。据说一名 37 岁的韩国国民在芭堤雅海岸附近的 Koh Larn 岛的 Tawaen 海滩附近游泳时死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273036/hong-kong-man-52-dies-swimming-thai-tourist-hotspot-phuket?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首李家超：香港将与东盟三国探讨放宽游客限制</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273035/hong-kong-explore-easing-visitor-rules-3-asean-countries-city-leader-john-lee-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273035/hong-kong-explore-easing-visitor-rules-3-asean-countries-city-leader-john-lee-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国将继续把越南列为非市场经济国家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273030/us-continue-classify-vietnam-non-market-economy-country?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.02 23:03河内一名三轮车司机正在等待客户。越南长期以来一直寻求将其与华盛顿列为非市场经济体的 12 个经济体（包括中国和俄罗斯）一起升级。图片：法新社美国商务部周五宣布，越南将继续被列为非市场经济国家，这一决定将令河内感到失望，因为美国一直在争取越南，以努力再次击退中国。长期以来，越南一直寻求将其与华盛顿列为非市场经济的 12 个经济体一起升级，这些经济体包括中国、俄罗斯、朝鲜和阿塞拜疆。此举遭到美国钢铁制造商、墨西哥湾沿岸捕虾者和蜂蜜农民以及代表​​他们的美国国会议员的反对，但得到了零售商和其他一些商业团体的支持。“今天，美国商务部宣布其决定，越南将继续被列为非市场经济国家，以计算美国对从越南进口的反倾销税，”该部门在一份声明中表示。“这一发现意味着，美国计算对从越南进口的反倾销税的方法保持不变，”它说。建筑工人在河内建造房屋。照片：法新社越南长期以来一直认为，由于最近的经济改革，它应该摆脱非市场经济的标签，并表示保留这一绰号不利于日益密切的双边关系，华盛顿认为这种关系是对中国的制衡。反对者认为，河内的政策承诺并没有与具体行动相匹配，它是执政的共产党统治下的计划经济体。他们表示，中国企业越来越多地将越南用作制造中心，以规避美国对从中国进口的限制。面对与中国日益激烈的战略竞争，华盛顿一直努力与越南建立更紧密的关系。鉴于 11 月美国大选的临近以及双方都声称他们支持工人权利，是否升级越南的问题一直很尴尬。越南驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273030/us-continue-classify-vietnam-non-market-economy-country?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>规划人员称，对圣田科技城扩建的司法审查可能会损害投资者信心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273032/judicial-review-san-tin-technopole-expansion-may-hurt-investor-confidence-planners-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273032/judicial-review-san-tin-technopole-expansion-may-hurt-investor-confidence-planners-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚之死“可能促使伊朗寻求与中国建立更紧密的关系”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273019/hamas-chief-ismail-haniyehs-killing-may-push-iran-seek-closer-ties-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273019/hamas-chief-ismail-haniyehs-killing-may-push-iran-seek-closer-ties-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被杀哈马斯领导人哈尼亚在卡塔尔下葬，誓言对以色列进行报复</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273027/slain-hamas-leader-haniyeh-buried-qatar-amid-vows-revenge-against-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273027/slain-hamas-leader-haniyeh-buried-qatar-amid-vows-revenge-against-israel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>去年香港毕业生平均薪资上涨，但涨幅为 2021 年以来最低</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3273028/average-salary-hong-kong-graduates-last-year-smallest-amount-2021?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.02 22:46香港大学毕业生在颁奖典礼后庆祝，他们被发现是完成学位后收入最高的人。照片：Dickson Lee去年香港大学毕业生的平均年薪达到 314,000 港元（40,213 美元），比 2022 年增长 3.6%，但增幅为 2021 年以来的最小值。周五公布的数据显示，香港大学 (HKU) 毕业生仍然是八所公立院校中收入最高的，平均年薪为 385,000 港元，失业率最低，为 1.2%。大学教育资助委员会 (UGC) 公布的最新数据显示，2023 年涵盖了 20,773 名学士学位毕业生，平均年薪从 2022 年的 303,000 港元上涨了 11,000 港元 -3.6%。但香港毕业生的平均年薪上涨了 7.8 个百分点2022 年，香港中文大学位居第二，去年该校应届毕业生平均薪资为 376,000 港元。香港教育大学位居第三，平均年薪为 363,000 港元。岭南大学应届毕业生收入最低，平均薪资为 238,000 港元。这所位于屯门的大学毕业生的失业率也是最高的，为 3.5%。没有寻找工作的毕业生、移居香港的本港居民及回国的非本港居民的失业率为 6.6%，为自 2003-2004 学年开始记录以来的最高水平。2022 年该类别的数字为 5.6%，比前一年高出 6.3%。往届中国大学生以传统方式庆祝获得学位。照片：Felix Wong港大和中文大学拥有香港仅有的两所医学院，医学院毕业生毕业后的收入很可能高于其他学生。教资会的统计数据显示，医学、牙科和医疗保健专业的毕业生年薪为506,000港元，是所有专业中最高的。人文艺术专业的毕业生年薪最低，为269,000港元，约为医疗保健专业毕业生年薪的一半。招聘机构Worldwide Consulting Group董事总经理Armstrong Lee Hon-cheung表示，这一结果并不令人意外。Lee表示，去年毕业生平均年薪小幅上涨，反映出商界情绪低落。“雇主聘用大学毕业生时，薪资没有大幅增加，有些甚至略微减薪，”他说。Lee补充说，预计今年的商业环境将继续低迷，因为主要零售、房地产和金融等行业继续挣扎。全球经济受到新冠肺炎疫情的严重打击，香港仍在努力应对其后遗症。李家超解释说：“当推动香港经济增长的几个主要行业没有出现强劲反弹，有些甚至出现下滑时……其他行业的表现也不会很好。”港大表示，2023年是该校学士学位毕业生连续第18年实现充分就业。该校补充说，几乎97%找到工作的毕业生都在香港工作。工商企业是港大毕业生最大的雇主。该校的毕业生还在社区、社会和个人服务岗位以及公务员队伍中找到了更多工作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3273028/average-salary-hong-kong-graduates-last-year-smallest-amount-2021?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港放宽关键抵押贷款保险规则，以帮助家庭应对财务压力</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3273023/hong-kong-ease-key-mortgage-insurance-rule-help-families-cope-financial-stress?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.02 21:302023 年 5 月，九龙半岛高密度住宅楼宇拔地而起。照片：易扬文香港通过其按揭保险计划公司放宽了一项关键规定，允许居民出租房屋以获取收入，从而帮助居民克服短期财务压力或缓解家庭相关状况。香港按揭证券有限公司 (HKMC Insurance) 隶属于政府支持的香港按揭证券有限公司，根据周五的一份声明，自 8 月 8 日起，将根据实际情况做出这些例外。声明补充说，业主可以通过银行申请豁免“自住”规定，但须符合条件。目前，从香港按证保险获得抵押贷款的业主必须是最终用户，不得将房产出租给其他人。该保险计划最多可提供房屋价值的 95%，而市场条款下仅为 50% 至 70%。“新安排旨在帮助有特殊需要的人士，”香港按证保险在声明中表示，并强调自住要求“仍是其保险计划的一项关键资格标准”。香港抵押贷款经纪公司 mReferral 首席副总裁曹德明表示，虽然“橄榄枝”被视为帮助人们应对失业或新生儿出生等家庭状况，但它也反映了政府为缓解多年行业低迷带来的痛苦所做的努力。政府数据显示，过去五年，房价已从高位下跌逾 20%。曹先生表示，2020 年至 2022 年期间，通过香港按证保险融资入市的买家可能正深陷负资产困境，他指的是当标的物业价值低于按揭贷款余额时的情况。对于这些借款人来说，“他们很难出售现有单位换取新房，因为出售所得的价值不足以偿还未偿还的按揭贷款”，他说。他补充说，这项新措施将帮助新父母或陷入财务困境的人。要符合资格，房主必须满足香港按证保险规定的某些条件。声明称，他们不得在香港拥有其他住宅物业。一旦获得批准，他们必须主要居住在香港，他们及其配偶或同居者不得在香港购买另一套房屋。香港按证保险表示，将对任何被发现未经事先批准出租其房产的计划下的房主采取行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3273023/hong-kong-ease-key-mortgage-insurance-rule-help-families-cope-financial-stress?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭称涉嫌宋干节袭击案的香港记者不会报警</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273024/hong-kong-reporter-soaked-songkran-assault-case-would-not-have-made-police-report-court-told?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.02 21:33一段视频截图显示，无线记者李志军（右）在九龙城被水泼。图片：讲义据法庭周五获悉，一名电视新闻记者在香港泰国新年庆祝活动期间遭水枪袭击，如果不是有人要求他这样做，他不会就此事向警方供述。Timothy Li Tin-yiu 在九龙城法院受审时表示，去年三名涉嫌施暴者向他泼水，他并没有感到太不安，因此不认为警方需要立即介入。在控方作证的 Li 表示，他没有向警方报案，但在警方对涉嫌扰乱公共秩序展开调查后，他还是接受了警方的问询，并被要求协助将三名男子定罪。警方拘捕了一名 YouTuber 和他的两个朋友，怀疑他们有“不可告人的动机”，在 2017 年 4 月 9 日九龙城庆祝活动期间针对香港最大的免费广播公司 TVB 的警员和记者。 2023 年。宋干节是泰国新年，泼水洗去罪恶和厄运的古老习俗已演变为街头大规模泼水大战。由于新冠疫情导致庆祝活动暂停三年，宋干节于 2023 年重返拥有数百名泰国人的九龙城。记者 Timothy Li 周五在法庭上作证。照片：Brian Wong三名嫌疑人——26 岁的出租车司机曾伟成、27 岁的文员叶嘉健和 31 岁的成人用品零售商袁子健——面临三项袭击警员的指控和两项普通袭击罪，他们涉嫌使用水枪袭击三名辅警和两名记者李嘉轩和吴嘉轩。社交媒体网红曾伟成（人称“勇狗”）和袁子健还因袭击 TVB 摄影师谭永文而面临普通袭击罪。三人周五在裁判官陈志辉面前否认了所有六项指控。九龙城区议员刘婉燕是 2023 年宋干节庆祝活动的协调员，她告诉法庭，三名被告违反了主办方的规定，在宋干节期间袭击“制服人员”，场景并在允许区域外泼水。但辩方律师辩称，三人在嘉年华上纵情玩乐并不违法，并表示规则既没有得到严格执行，其他参与者也没有遵守。无线电视英文频道明珠台记者李先生表示，当他和他的同事试图在水战场地城南道拍摄新闻片段时，三名被告瞄准了他和他们。他说他感到眼睛刺痛，耳朵和嘴巴也不舒服，但在工作人员寻找更好的位置拍摄时，他还是决定微笑。“我不想表现出不专业，”证人解释说。 “当场表达我的不满对我没有任何好处。”九龙城区议员刘惠泰是宋干节的协调员。图片：黄志雄曾荫权的律师袁永林表示，李先生并没有受到被告行为的威胁，因此认为没有必要立即向警方投诉。证人同意这一说法，并表示他只是对不断的水花感到困扰和不舒服，但他强调，他和他的同事已经明确告诉追赶者不要打扰他们。曾荫权的律师黄俊文指出，一些孩子还追赶记者，并从比三名被告更近的距离喷射水柱。黄辩称，记者将自己置于“冲突地带”的中心，并暗示李先生并不认为被告的行为严重到构成虐待。“所以，如果你没有被要求录取口供，你就不会投诉吗？”律师问道。李先生回答是的。审判已安排五天。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273024/hong-kong-reporter-soaked-songkran-assault-case-would-not-have-made-police-report-court-told?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>