<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2024 09:17:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“无害”：伊朗寻求与西方就核计划和新谈判缓和关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276827/no-harm-iran-seeks-detente-west-over-nuclear-programme-new-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276827/no-harm-iran-seeks-detente-west-over-nuclear-programme-new-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家警告称，香港零售业仍低迷，需减免租金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276838/hong-kong-retail-rental-relief-needed-sector-remains-sluggish-expert-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.02 15:36一名顾客在油塘一家商店浏览衣服。照片：Jonathan Wong一位行业代表警告称，香港零售业预计持续低迷到明年初，并呼吁将租金削减至少三成。香港零售管理协会会长谢丘安仪做出了严峻的预测，香港 7 月份零售额萎缩至 291 亿港元（37 亿美元），连续第五个月同比收缩 11.8%。在冠状病毒大流行之后，香港零售业连续增长了 15 个月，但随后出现下滑，当局将经济放缓归因于消费模式变化、港元走强以及夏季出境旅游。“这种趋势将持续到今年年底甚至明年年初。情况可能会在明年 3 月或 4 月略有改善，因为 2024 年的基数已经足够低了，”她在周一接受电台节目采访时表示。谢先生表示，最近入境旅客数量的增加对缓解零售业困境影响不大，因为预计在劳动节黄金周和夏季带来的提振作用微乎其微。“消费模式已经改变。以前，香港的零售额主要由内地游客推动，但现在他们大多来香港观光，消费并不多。”她说道。“降低30%的租金是真正帮助香港业界的必要措施……我们的一些会员只获得了5%到10%的减免，这总比没有好，但并不反映市场的现实。”谢女士补充道，虽然政府一直在推动大型活动经济，但与业界缺乏沟通往往使零售商措手不及。她敦促有关部门至少提前三个月提供有关即将举行的活动的详细信息，并加强宣传力度，以帮助香港抓住这些机会。铜锣湾一家零售店仍处于关闭状态。照片：Edmond So但商业地产代理高力国际香港董事总经理刘振江在同一次电台采访中表示，租赁市场在租金调整和租赁条款方面一直“灵活”。“说租金是唯一因素过于简单化。它通常只占总销售额的个位数百分比。对于一些餐馆来说，这个比例可能会上升到20%，”他说道。“但如果这个比例因为销售额下降而急剧上升，那么这种商业模式或地点可能不再合适——我们必须这样看待成本结构。”刘先生还指出，购物中心的空置率往往低于街铺，因为后者的业主可能缺乏专业知识和对市场发展作出迅速反应的能力。根据《南华早报》基于社交媒体帖子和媒体报道的调查，至少有十几家餐馆已经关闭或宣布关闭。其中包括九家门店，几乎占到一半的 Outback Steakhouse、湾仔的 Nebraska 牛排馆和沙田客栈餐厅，后者是一家拥有 60 年历史的餐馆，曾在多部本地电影中出现过。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276838/hong-kong-retail-rental-relief-needed-sector-remains-sluggish-expert-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港火车站坐轮椅的老人从站台坠落到铁轨上</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276829/elderly-hong-kong-man-wheelchair-train-station-falls-platform-tracks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.02 14:26屯门大芳街大兴（北）轻铁站，一名老人从站台堕下铁轨。图片来源：Google Maps一名老者在新界一车站不慎将所坐的轮椅倒车冲出火车站台，险些丧命。周一凌晨 5 点 30 分左右，这名 73 岁男子在屯门大芳街大兴（北）轻铁站候车时发生意外。知情人士称，这名坐轮椅的男子在站台上向后移动时，连同轮椅一起跌落到铁轨上。警方发言人表示，受伤男子是一名路人发现的，并报警。受害者头部受伤，但意识清醒。她补充说，急救人员将男子从铁轨上救出，并送往屯门医院接受治疗。知情人说：“受害者告诉警察，这是一场意外，他没有自杀的意图。”据警方称，轻铁服务中断了大约五分钟。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276829/elderly-hong-kong-man-wheelchair-train-station-falls-platform-tracks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反捕鲸活动人士对日本指控一笑置之：“他们不能引渡我”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276831/anti-whaling-activist-laughs-japan-charges-they-cant-extradite-me?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276831/anti-whaling-activist-laughs-japan-charges-they-cant-extradite-me?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>游泳冠军张雨霏获中国奥运史上奖牌最多 思念家乡汤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3276579/swim-champion-zhang-yufei-winner-most-medals-china-olympic-history-misses-hometown-soup?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3276579/swim-champion-zhang-yufei-winner-most-medals-china-olympic-history-misses-hometown-soup?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国庆祝邓小平，但“真正的接班人”习近平将如何掌权？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3276794/china-celebrates-deng-xiaoping-how-has-true-heir-xi-jinping-taken-reins?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3276794/china-celebrates-deng-xiaoping-how-has-true-heir-xi-jinping-taken-reins?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海紧张局势加剧，中国与新加坡举行更大规模联合海军演习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3276822/china-and-singapore-embark-bigger-joint-navy-exercise-south-china-sea-tension-rises?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.02 14:00周日，中国和新加坡的海军官兵在中国南部湛江附近参加中新海上合作2024演习开幕式。图片来源：新华社中国国防部表示，中国与新加坡于周日开始举行为期五天的海上联合演习，以“促进两国务实交流与合作”。据国家通讯社新华社报道，中新海上合作演习-2024开幕式于周日在中国南部广东省湛江市的一个军港举行。这是自2015年演习启动以来的第三次系列演习。本次演习预计将持续到周四，与以往的演习相比，演习时间更长，演习科目也更多。“双方将组织包括联合反舰打击、海上补给、联合搜救、访问登临搜查和扣押等在内的演习，”中国国防部发言人吴谦大校周四宣布演习时说。“作为该系列演习的第三次，它将进一步增进互信和友谊，促进两军务实交流与合作。”新加坡国防部周日宣布，新加坡海军舰队司令关汉章少将和中国海军南海舰队司令李鹏程中将在马歇海军基地共同主持了演习开幕式，两军约 200 名参与者出席了开幕式。“海上合作演习体现了新加坡和中国之间牢固而友好的防务关系，”关汉章说。“这次演习一直为我们的海军提供了相互学习、建立相互信任和理解以及建立友谊的宝贵机会。”中国人民解放军海军派出 054A 型护卫舰三亚号和 082-II 型扫雷舰河间号参加演习，新加坡的可畏级护卫舰 RSS 坚定号于 2019 年 11 月 23 日抵达湛江。 新加坡国防部新闻稿称，此次演习包括一系列海上演习，如直升机跨甲板降落、炮火射击、搜救和机动演习，彰显了“新加坡和中国之间长期、温暖和友好的双边防务关系”。去年 5 月，上一次海上合作系列演习在南海南端附近的新加坡举行，当时两国海军承诺“进一步深化”友谊。两军又进行了另一场合作演习，据称重点是反恐，最近一次演习是在去年 9 月。中国和新加坡举行海军演习的背景是，北京和马尼拉在有争议的岛屿附近发生冲突，南海紧张局势加剧。中国和菲律宾海警船队曾发生过水炮和船舶碰撞等对峙事件。 周六，中国和菲律宾海警船队在有争议的萨宾娜浅滩附近发生碰撞，这是 8 月份的第三次碰撞，双方互相指责对方故意撞击对方船只。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3276822/china-and-singapore-embark-bigger-joint-navy-exercise-south-china-sea-tension-rises?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子在香港酒店房间持刀抢劫女子 15,000 港币，警方正在追捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276826/manhunt-under-way-after-man-robs-woman-hk15000-knifepoint-hong-kong-hotel-room?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.02 14:08警方正在追捕一名持刀抢劫中国大陆一名女子的男子。照片：Sun Yeung香港警方在全港范围内追捕一名中年男子，该男子在新界一家酒店房间持刀抢劫了一名中国内地女子 15,000 港元（2,000 美元）。周一凌晨 1 点 30 分左右，警方接到一名 30 岁双程证持有者的报案，赶到天水围天恩路的这家酒店。一位熟悉此案的消息人士称，一名身高 1.8 米、戴着口罩和眼镜的男子于凌晨 12 点 42 分左右进入了该女子的酒店房间。知情人士称，监控录像显示，这名男子年龄在 40 至 50 岁之间，于凌晨 1 点 23 分左右离开房间。“受害人告诉警方，该男子用水果刀威胁她，并要求警方表示，该名内地女子被抢走1.5万港元现金，抢劫过程中没有受伤。警方展开搜查，但没有人被捕。消息人士称，初步调查显示，该名女子疑似性工作者，而劫匪可能是与她有约的客户。元朗刑事侦查组的侦探正在处理此案。上个月，东九龙总区重案组警员捣毁了一个跨境集团，该集团通过将性工作者从境内带到酒店工作，包括尖沙咀一家五星级酒店，在不到一年的时间内敛财3000万港元。警方于8月8日在打击黑社会控制的卖淫团伙的行动中拘捕了39人。其中25人是来自内地的疑似性工作者，他们在3点被抓获。酒店。今年上半年，香港与三合会有关的罪案数量从 2023 年同期的 912 起增加到 959 起，增幅为 5.2%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276826/manhunt-under-way-after-man-robs-woman-hk15000-knifepoint-hong-kong-hotel-room?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯凌晨对乌克兰首都发动导弹袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276820/russia-launches-early-morning-missile-attack-ukraines-capital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.02 13:24俄罗斯导弹袭击乌克兰后，基辅上空大火升起浓烟，前面飘扬着乌克兰国旗。照片：Zuma Press Wire/dpa据官员称，俄罗斯周一凌晨向乌克兰首都基辅发射导弹，坠落的武器碎片造成至少两人受伤，引发火灾，房屋和基础设施受损。乌克兰军方在 Telegram 通讯应用上表示，乌克兰防空部队摧毁了 10 多枚巡航导弹和近 10 枚弹道导弹。空袭警报在乌克兰全境持续了近两个小时，直到空军于当地时间早上 6:30 宣布天空放晴。邻国北约成员国波兰在袭击期间调动了波兰和盟军飞机以保护其领空安全。基辅市长维塔利·克利琴科在 Telegram 上表示，基辅一家水厂的锅炉房部分受损，位于 Svyatoshynksyi 区的地铁站入口也遭到破坏，该地铁站兼作防空洞，但该站仍在运营。该地区拥有一批大学和学校。学生们观看消防员在大学体育馆灭火周一俄罗斯导弹袭击中受损。照片：路透社克里琴科说，袭击造成至少两人受伤。他补充说，城市各处的汽车以及舍甫琴基夫斯基区的一栋非住宅建筑都被点燃。克里琴科补充说，紧急服务还前往了 Svyatoshynksyi、Holosiivskyi 和 Solomyanskyi 区，那里有被摧毁的导弹碎片落下。Solomyanskyi 是基辅主要火车站和主要机场的所在地。历史悠久的 Svyatoshynksyi 街区位于城市的西部边缘，而 Holosiivskyi 街区位于城市的西南部。路透社在基辅的目击者听到了一系列巨大的爆炸声，听起来像是防空部队的工作，其中一些位于中心地区。此次袭击发生一周前，莫斯科向乌克兰发射了 200 多枚导弹和无人机，造成 7 人死亡，全国的能源设施遭到袭击，基辅称这是战争中“最大规模”的袭击。俄罗斯否认在莫斯科入侵其较小邻国引发的长达 30 个月的战争中以平民为目标。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276820/russia-launches-early-morning-missile-attack-ukraines-capital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方在货币兑换处抢劫 11 万港元后寻找证据</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276823/hong-kong-police-hunt-evidence-after-hk110000-robbery-currency-exchange?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.02 13:46香港一家货币兑换处失窃逾11万港元中国内地及香港货币。图片：谷歌地图香港警方正在仔细研究监控录像，以收集证据，此前一家货币兑换店被盗了超过 110,000 港元（28,212 美元）的内地和香港货币。周一上午 9:30 左右，警察抵达大埔太和广场二楼的 CHK 兑换店，当时店员上班时发现商店大门和保险箱已被撬开。警方发言人表示：“初步统计显示，约 100,000 元人民币 [14,096 美元] 和数百港元从商店被盗。”一位熟悉此案的消息人士称，警方正在从监控摄像头收集证据，以确定涉案窃贼人数并追查他们的逃跑路线。大埔刑事调查部门的侦探正在处理此案。入室盗窃报告增加了 19.6 2024年1月至6月，香港暴力犯罪案件从去年同期的572起增至684起。今年上半年，香港共发生5,156起暴力罪案，较2023年同期的4,759起增加8.3%。警方于3月在旺角安装了15组警察监控摄像头，这是每年安装约2,000组摄像头计划的一部分，重点关注人口密集区和高犯罪率地区。西区警区又安装了13组监控摄像头，中央政府联络办公室就位于西区警区。西区警区新安装的摄像头拍摄到的画面，让警员识别并逮捕了一名54岁的男子，他涉嫌大约两周前闯入德辅道西的一家货币兑换处。保安局局长邓炳强炳强最近接受《南华早报》采访时透露，警方的监控摄像头将采用面部识别技术。“这是一个自然趋势。事实上，在很多其他司法管辖区，他们已经在使用这种技术了，”唐说。这位前警察局长向公众保证，增加更多的监控摄像头不会损害个人隐私。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276823/hong-kong-police-hunt-evidence-after-hk110000-robbery-currency-exchange?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>热带气旋“八木”袭击香港 菲律宾致两人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276815/hong-kong-bound-tropical-cyclone-yagi-kills-2-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.02 13:06周一，在热带气旋八木带来的大雨中，年轻人在马尼拉湾海岸线的风暴潮中跋涉。图片：法新社菲律宾国家灾难机构和当地官员周一表示，热带气旋亚吉给菲律宾带来暴雨，引发洪水和山体滑坡，造成两人死亡。据报道，首都马尼拉等部分受灾地区洪水深达胸口，当局被迫暂停学校课程和政府工作。银行家协会表示，外汇交易将从中午开始暂停。机场当局表示，菲律宾航空公司和宿务航空公司的部分当地航班被取消。五天前，强季风降雨淹没了马尼拉大都会部分地区和菲律宾其他地区，导致交通中断。 7 月，台风盖米 (Gaemi) 引发洪水和山体滑坡，造成 30 多人死亡。据当地官员称，周一在马尼拉以南约 570 公里的宿务市，一名 17 岁女孩和一名 26 岁妇女被埋在山体滑坡中，造成人员死亡。山体滑坡还造成 10 人受伤。据当地气象局 Pagasa 称，八木 (Yagi) 在菲律宾被称为 Enteng，最大持续风速为每小时 75 公里（46.6 英里），阵风高达每小时 90 公里。气象部门表示，风暴可能于今天下午或今晚在吕宋岛北部的伊莎贝拉省或卡加延省登陆。帕加萨气象局称，亚吉以 15 公里/小时的速度向西、西北方向移动，预计将加速并于周三晚间或周四清晨离开菲律宾。“它还可能在周四或周五达到台风的最高强度，”气象部门补充道。据海岸警卫队称，东部和中部港口的海上旅行已暂停，导致 2,200 多名乘客滞留。据美国联合台风警报中心称，风暴可能向中国南部移动。周一，在热带气旋亚木带来的大雨中，年轻人在马尼拉湾沿岸的风暴潮中跋涉。照片：法新社香港天文台周一表示，本周晚些时候，这场风暴“更有可能向广东西部和海南岛附近移动并进一步增强”。帕加萨说，预计将发生洪水和山体滑坡。上周，由于暴雨淹没了马尼拉大都会和附近地区，政府还暂停了学校上课和取消了航班。菲律宾每年平均遭受 20 次热带气旋袭击。有史以来袭击菲律宾的最强台风是超强台风海燕，它于 2013 年 11 月造成 6,300 人死亡，400 多万人流离失所。彭博社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276815/hong-kong-bound-tropical-cyclone-yagi-kills-2-philippines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港学校将 280 名有高自杀风险的学生转交给社工：部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3276819/hong-kong-schools-send-280-pupils-high-suicide-risk-social-workers-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3276819/hong-kong-schools-send-280-pupils-high-suicide-risk-social-workers-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>了解美国和中国的军事演习，了解新加坡的消费不足趋势：周末必读的 5 篇文章</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3276795/inside-us-and-china-military-drills-singapores-underconsumption-trend-5-weekend-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.02 12:302024 年猎鹰出击演习中的中泰空军人员。照片：Facebook/泰国皇家空军我们整理了上周末报道中的故事，以帮助您随时了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。中国和柬埔寨军队在今年金边附近的金龙军事演习中。图片：美联社去年，菲律宾海军人员乘坐刚性充气艇试图阻止中国海警人员进入仁爱礁。图片：法新社35 岁的新加坡企业主 Lim Yi Ying 发帖，承诺减少消费。照片：取自 TikTok印度的猎豹重新引入项目是印度总理莫迪的一项旗舰计划，但由于该国唯一的野外猎豹死亡，该项目面临着崩溃的风险。图片来源：路透社一项新研究警告称，由于全球变暖，北海道的粉雪可能会变得更重，影响冬季运动旅游和日常生活。图片来源：Shutterstock]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3276795/inside-us-and-china-military-drills-singapores-underconsumption-trend-5-weekend-reads?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚一名初级医生的死亡揭露了医学院校欺凌的弊端</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276739/indonesia-junior-doctors-death-exposes-bullying-scourge-medical-schools?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276739/indonesia-junior-doctors-death-exposes-bullying-scourge-medical-schools?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家称其发明的水凝胶可治疗最常见的关节炎</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3276748/chinese-scientists-say-their-hydrogel-invention-can-treat-most-common-form-arthritis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.02 12:00软骨润滑减少被认为是引发骨关节炎的主要因素，骨关节炎是一种退行性关节疾病，会引起疼痛、肿胀和僵硬，从而降低活动能力。图片来源：Shutterstock 中国科学家团队研发出一种先进的润滑材料，他们认为这种材料有助于早期治疗骨关节炎并减缓其进展。骨关节炎是最常见的关节炎，最常影响膝盖、臀部、脊柱和手部。它是一种退行性关节病，受影响的组织会随着时间的推移而分解，导致疼痛、肿胀和僵硬，从而降低活动能力。软骨（覆盖两块骨头连接形成关节的末端的组织）润滑减少被认为是引发骨关节炎的主要因素。因此，世界各地的科学家和临床医生一直在寻找可能减缓疾病进展的生物润滑剂。上海和中国中部城市长沙的科学家现在表示，他们可能找到了解决方案。中国科学院周三发布的一份新闻稿称，该团队开发的一种新材料可以“精准瞄准受损的软骨区域并提供润滑保护”。该产品是由中科院上海高级研究院的研究人员李九胜和陆恒毅以及长沙湘雅医院脊柱外科和骨科临床医生王云佳共同领导的研究成果。该团队于 8 月 18 日在同行评议期刊《先进材料》上发表了研究结果。这种新开发的材料由“水凝胶微球”组成——一种非常小的、中空的圆形颗粒，通常用作可注射的生物材料，用于修复受伤的组织，包括软骨、肌肉和骨骼。这些微球由一种名为明胶甲基丙烯酸酯的生物材料（由源自胶原蛋白的天然蛋白质制成）和一种由非常大的分子组成的众所周知的聚合物，称为聚（磺化甜菜碱甲基丙烯酸酯）或PSBMA。前者允许细胞在结构内粘附、增殖和成熟，而后者发挥强大的水合能力。为了提高材料在治疗骨关节炎中的作用，研究人员还开发了一种抗体，它可以针对受伤的软骨部位并将其锚定到微球上。抗体是一种大型蛋白质，免疫系统使用它来识别和中和致病抗原。研究小组表示，与现有的用于治疗关节炎的生物润滑剂相比，“缺乏对小炎症病变的精确靶向性”，他们发现的治疗方法可以更精确地针对受损组织。论文称，当将这种新生物材料注射到患有早期骨关节炎的大鼠体内时，病情进展明显减缓，症状减轻。这对于这种疾病来说尤其有意义，因为关节软组织的损伤是慢性的，而且被普遍认为是不可逆的，所以早期保护可以防止更具破坏性的磨损。这种材料在润滑方面也表现良好。与已证明对骨关节炎患者有治疗作用的标准盐水输注相比，它将平均摩擦系数（即两个物体之间的摩擦力比）降低了一半以上。该论文称，与传统的生物润滑剂相比，平均摩擦系数降低了三分之一以上。作者表示，这一发现代表了“一种有前途的、方便的治疗骨关节炎的技术，特别是可以减缓早期骨关节炎的进展”。根据世界卫生组织最新数据，2019 年全球约有 5.28 亿人患有骨关节炎，自 1990 年以来增加了 113%。许多因素都可能导致该疾病的发展，包括关节损伤或过度使用史，以及衰老和超重。随着人口老龄化以及肥胖和受伤率的增加，预计骨关节炎的患病率将继续上升世界卫生组织称，全球范围内艾滋病毒感染人数正在上升。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3276748/chinese-scientists-say-their-hydrogel-invention-can-treat-most-common-form-arthritis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>