<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 09:17:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“共同富裕”背景下中国金融业工资上限扩大</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3295952/salary-caps-spread-chinas-finance-sector-amid-common-prosperity-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 15:55上海陆家嘴等中国金融中心的从业人员正面临减薪和裁员。图片来源：EPA据《南华早报》获悉，随着北京方面推动缩小贫富差距的运动，中国几家国有金融机构已对高管人员设置了年度工资上限。金融业是中国“共同富裕”运动的主要目标之一，过去一年，该行业受到监管收紧、大幅减薪甚至裁员。《南华早报》此前报道称，中国国有金融机构计划在去年 7 月引入员工工资上限，设定为 300 万元人民币（当时为 412,000 美元）。据知情人士透露，此后，已有多家机构实施了这项政策，有些甚至引入了更低的上限。一位不愿透露姓名的消息人士称，中央政府所有的金融机构为高管设定的薪酬上限仅为 100 万元，而其子公司则使用原有的 300 万元上限。另一位经纪公司的消息人士表示，证券公司已率先推进工资上限，有些公司尚未向员工发放 2023 年年度奖金。该消息人士称，大型国有银行、保险公司、证券交易所和监管机构将成为该行动的下一个目标。投资银行可能面临更严格的限制。中国一家顶级证券公司的一名工作人员表示，预计新一轮减薪将很快出台，而且不会仅限于高级职员。消息人士称，减薪规模尚未确定。中国金融业大规模减薪不仅是监管要求所致，在经济放缓的背景下，这个规模为 481 万亿元的行业持续面临的盈利压力也是推动因素。中国金融新闻媒体《财新》上周首次报道了中央政府支持的金融机构 100 万元的工资上限。据财政部称，共有 27 家企业符合这一类别，包括主权财富基金中国投资有限责任公司、三家政策性银行、中国“五大”银行和六家领先的保险公司。据《财新》报道，包括中国人民银行、国家金融监督管理委员会和中国证券监督管理委员会在内的金融监管机构在 1 月份推迟了工资发放，并将在 2 月份继续进行期待已久的减薪。在中国，从事金融相关职位的公务员传统上比其他部门的公务员收入更高。但在2023年3月，国务院秘书长肖捷宣布，财政领域公务员的工资将与普通水平持平。去年年底，中国公务员和事业单位工作人员被告知，他们的基本月工资将增加约500元——此举显然是为了提振中国低迷的国内消费。然而，许多员工指出，这一微小的增长无法弥补最近对他们奖金和津贴的削减，而奖金和津贴在过去占他们整体薪酬的比重远远大于基本工资。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3295952/salary-caps-spread-chinas-finance-sector-amid-common-prosperity-drive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>济州航空坠机事件：韩国要求廉价航空公司减少飞行时间并招聘更多员工</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3295959/jeju-air-crash-south-korea-tells-budget-airlines-cut-flight-hours-hire-more-staff?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 16:1112 月 30 日，坠毁的济州航空客机残骸散落在韩国务安机场。照片：路透社在上个月发生致命的济州航空坠机事故后，韩国政府已下令廉价航空公司减少飞行时间并雇用更多维修工人，以加强安全措施。在周四的会议上，交通部敦促九家当地廉价航空公司的首席执行官提高安全标准。会后，交通部发表声明称，“如果只顾削减成本，任何公司都无法生存”。交通部表示，当局将“严密监控”飞行小时数、维修人员规模和程序，并加强对购买新飞机和运营新航线的认证。交通部警告称，违反新安全规定的航空公司将被吊销飞行许可，并将向公众披露相关信息。12 月 29 日，济州航空坠机事故造成该国最严重的空难，机上 181 名乘客和机组人员中有 179 人丧生。此前一天，韩国当局表示，他们还计划改变机场的设计，此前有人质疑务安国际机场的设计是否加剧了事故。济州航空将把每架飞机的平均飞行小时数从现在的 14 小时减少到 12.8 小时/天，因为该航空公司的飞行小时数在六大预算航空公司中最多。韩国航空安全部表示，韩国航空安全部已批准了 10 家航空公司的波音 737-800 飞机的检查，该机型与坠机的机型相同。该公司还将招聘 41 名维修工人，到 2025 年底将员工人数增加到 350 人。韩国航空安全部将于本月检查包括大韩航空在内的所有 11 家国内航空公司和所有 15 家当地机场的安全规则和设施，并在 4 月份之前发布航空业的综合改革计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3295959/jeju-air-crash-south-korea-tells-budget-airlines-cut-flight-hours-hire-more-staff?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对福岛核电站附近海水进行测试，未发现对海洋生物造成影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295946/chinese-tests-seawater-near-fukushima-nuclear-plant-show-no-marine-life-impact?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 16:19对中国采集的福岛水样的分析表明，有害放射性核素浓度未出现异常。图片来源：共同社 中国对福岛核电站附近采集的海水样本进行的检测未发现对海洋生物产生负面影响，这增加了北京最终解除对日本海产品进口禁令的可能性。中国国家原子能机构（CAEA）周四在一份声明中表示，10 月中旬在福岛第一核电站附近采集的样本是中国科学家在国际监督下首次在福岛核污染水排放口附近获取的样本。中国外交部发言人毛宁周四援引专家的评论称，“一次测试不能说明一切”，中国将继续进行独立取样和检测，以加强对排放的国际监督，这表明在解除海产品禁令之前需要进行更多测试。“首次独立取样只是日本履行承诺的步骤之一，”毛宁说。 “恢复水产品进口取决于一系列科学数据，包括我们后续的独立采样和监测，以及日本是否会采取措施保证其输华水产品的安全和质量。”样本分析显示，氚、铯-137和锶-90等放射性核素浓度未出现异常。这些放射性核素属于一类被认为不稳定的原子，因为它们有多余的中子或质子，从而拥有过剩的核能。声明称，这些数据将由国际原子能机构稍后汇总和公布。日本开始向海洋排放受污染的水后不久，中国就对日本海产品实施了全面进口禁令。但有迹象表明，北京方面正在考虑放松禁令，因为今年 9 月，东京同意了一个国际监测框架，允许包括中国在内的其他各方进行独立的采样和监测活动。“中国将根据科学证据开始调整相关措施，逐步恢复符合监管要求和标准的日本水产品的进口，”中国外交部 9 月发表声明称。这是日本有争议的决定（于 2023 年 8 月开始向太平洋排放处理过的放射性废水）之后，中国首次采集自己的样本。一位未透露姓名的国家原子能机构专家告诉官方媒体《环球时报》，根据迄今为止获得的各种监测数据，没有证据表明排放对该地区的海洋生物产生了不利影响，但他补充说，单次测试结果“参考价值有限”。“中国将继续开展国际和独立监测，以加强监督，防止福岛放射性废水排放造成不可逆转的后果，”国家原子能机构声明说道。在禁令颁布之前，中国是日本海产品出口的最大市场之一，此次废水排放和随后的禁令进一步加剧了这两个邻国之间的关系紧张。水质监测被视为缓解外交紧张局势主要根源的可能举措。过去一年半，中日官员就排放问题举行了多次会谈，东京方面多次呼吁北京方面解除对海产品进口的禁令。在最近的会谈中，双方同意加强沟通，“妥善解决各自的担忧”。氚是一种放射性氢，既有天然存在的，也有核反应堆的副产品。日本政府表示，废水中氚的最终浓度远低于核废料排放的监管限值，也完全符合世界卫生组织为饮用水设定的安全标准。铯-137是核裂变的副产品，半衰期约为30年。日本原子能机构表示，这是排放物中的关键放射性物质，“未来几年需要引起注意”。与铯-137类似，锶-90的半衰期约为28年。它容易在骨骼和骨髓中积聚，与钙类似，因此对健康构成重大风险。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295946/chinese-tests-seawater-near-fukushima-nuclear-plant-show-no-marine-life-impact?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港医院管理局行政总裁高拔銮雄将于七月底卸任</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3295948/hong-kong-hospital-authority-chief-tony-ko-quit-end-july?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 15:30医院管理局行政总裁高拔升医生将于7月底卸任。照片：谢丽尔据《南华早报》获悉，香港医院管理局行政总裁高拔升将于七月底任期届满时辞去职务。这位老年病学家于 2019 年首次担任该职位，并于 2022 年获连任三年，自 8 月 1 日起生效。据消息人士透露，他不会连任。高拔升在 Covid-19 大流行期间领导了该机构。由于长期的人手短缺和去年的一系列医疗失误，该机构面临着越来越大的改革压力。更多内容敬请关注……获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3295948/hong-kong-hospital-authority-chief-tony-ko-quit-end-july?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列与真主党在黎巴嫩的停火预计将延长至下周之后</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295932/israel-hezbollah-ceasefire-lebanon-set-be-extended-beyond-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295932/israel-hezbollah-ceasefire-lebanon-set-be-extended-beyond-next-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空就售票、值机服务中断致歉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3295933/hong-kongs-cathay-issues-apology-outage-ticketing-check-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 14:34周四，乘客在香港国际机场国泰航空柜台寻求帮助。图片：Jelly Tse香港旗舰航空公司国泰航空周四上午因技术问题导致售票、网上值机、手机应用程序和自助值机亭等服务中断，国泰航空向客户致歉。该公司建议所有客户在航班起飞前至少提前三小时到达机场，以便有足够时间办理值机手续。服务于下午 2 点左右分阶段恢复。国泰航空表示，由于“系统问题”，服务目前不可用。机场值机柜台未受影响，航班运营保持正常。“我们正在紧急与技术供应商合作，尽快恢复这些服务，并将及时提供更新。与此同时，我们的机场服务团队正在提供一切必要的帮助，”国泰航空表示。“我们对给您带来的不便向客户表示歉意，并感谢他们的耐心等待。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3295933/hong-kongs-cathay-issues-apology-outage-ticketing-check-services?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中菲关系紧张 美国将台风导弹系统移至菲律宾新址</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295936/us-moves-typhon-missile-system-new-site-philippines-amid-china-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 14:46士兵在 2024 年菲律宾的一次演习中准备 Typhon 系统的重新装填装置。照片：美国陆军
菲律宾政府一位高级消息人士称，美国军方已将其 Typhon 发射器（可发射多用途导弹，射程可达数千公里）从菲律宾佬沃机场移至吕宋岛的另一个地点。发射器中的战斧巡航导弹可以击中目标菲律宾的 Typhon 反舰导弹可以覆盖中国和俄罗斯的反舰导弹；它还携带的 SM-6 导弹可以打击 200 公里（165 英里）以外的空中或海上目标。菲律宾政府高级消息人士称，重新部署将有助于确定导弹发射装置可以在何处以及以多快的速度移动到新的发射位置。这种机动性被视为一种提高其在冲突中生存能力的方法。米德尔伯里国际研究学院的 Jeffrey Lewis 表示，卫星图像显示，最近几周，导弹发射装置及其相关设备被装载到拉瓦格国际机场的 C-17 运输机上。根据路透社看到的图像，覆盖 Typhon 设备的白色防雨罩也被拆除了，此前没有报道过。Typhon 系统是美国在亚洲聚集各种反舰武器计划的一部分。负责监督美国在该地区军队的印度太平洋司令部 (IndoPacom) 表示，Typhon 反舰导弹已“在菲律宾境内重新部署”。印太司令部和菲律宾政府均拒绝透露导弹发射装置的具体部署地点。“美国政府与菲律宾政府就 MRC 部署的各个方面进行了密切协调，包括部署地点，”印太司令部司令马修·科默 (Matthew Comer) 表示，他用“台风”导弹的正式名称“中程能力”的首字母缩写来指代它。他补充说，导弹发射装置的迁移并不表示导弹发射装置将永久部署在菲律宾。2024 年 4 月，在一次训练演习中首次部署该导弹时，中国对此提出了严厉批评。 9 月，当美国表示没有立即将台风导弹撤出菲律宾的计划时，中国和俄罗斯谴责这一部署加剧了军备竞赛。台风导弹相对容易生产——利用已经存在十年或更长时间的大量库存和设计——并可能帮助美国及其盟友在印度太平洋导弹竞赛中迅速赶上，而中国在这场竞赛中处于领先地位。尽管美国军方拒绝透露将在印度太平洋地区部署多少枚台风导弹，但根据概述军事采购的政府文件，未来五年将购买 800 多枚 SM-6 导弹。文件显示，美国库存中已有数千枚战斧导弹。这两枚导弹都是雷神公司的产品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295936/us-moves-typhon-missile-system-new-site-philippines-amid-china-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 KOL 呼吁男性朋友佩戴喉结“胸罩”以维护女性权利</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3294678/china-kol-calls-male-friends-wear-adams-apple-bras-champion-rights-women?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 14:00中国一位网络红人呼吁她的男性朋友穿上喉结“胸罩”，捍卫女性权益，获得了广泛支持。
图片：SCMP 合成/抖音中国一位关键意见领袖 (KOL) 呼吁她的男性朋友佩戴类似胸罩的“喉结套”，以促进妇女权利。此前，中国 2020 年全国人口普查显示，性别不平衡，全国男性比女性多 3490 万，这是数十年来独生子女政策的遗留问题。2024 年 3 月，高层官员的提案进一步强调了女性在职业和家庭中面临的持续挑战。性别不平等已成为许多年轻女性选择不组建家庭的一个日益重要的原因。喉结项圈由不同的材质和不同的颜色制成。图片来源：qq.comKOL朱淼琳，网名阿淼，提出了一种赋权女性的创新方式，引起众多网友的共鸣。朱淼琳要求自己的男性朋友佩戴喉结套，即功能类似胸罩的颈链。她表示，喉结和女性的乳房一样，是一个娇嫩、敏感的部位。一位网友甚至认为，在某些情况下，喉结和胸罩都可以具有“性吸引力”。“如果女性戴胸罩是为了保护私处，为什么男性不应该戴？喉结罩就是为她们设计的，”该人写道。这位网络红人认为她的“胸罩”可以帮助女性赋权。图片来源：Shutterstock《南华早报》发现，在内地某热门电商平台上，喉结套的售价在5至20元人民币（70美分至3美元）之间，材质包括羊毛、皮革和蕾丝。截至撰写本文时，一款猪鼻子形状的喉结套在该平台上已售出7000多件。朱婷经常在视频中以女性视角戏仿一些不尊重他人的男人。这种性别角色逆转的概念，即女性是养家糊口的人，男性承担家庭角色，在艺术和文学中很常见。在一个视频中，朱婷像抽香烟一样抽着棉签，拍着肚子，对正在打扫卫生的男朋友大喊：“如果你不能给我生个女儿，就回你爸家去！”她还在街上调侃一位陌生男性：“你长得这么帅，你去哪儿了？”去勾引其他女人？”在另一段视频中，朱茵和朋友们在酒吧里拥抱着英俊的男人，而她的男朋友则在家里抱怨道：“为什么一个好女人谈完恋爱就开始喝酒不回家？”她的作品迅速走红，在大陆社交媒体平台上获得了约50万粉丝，其中几篇帖子获得了超过一百万的点赞。一位男性网络观察者表示，他“完全理解”朱茵视频中的讽刺。“我从来没有这么深刻地感受到被一些男人骚扰的女性的愤怒、恐惧和无助，”他写道。朱茵的迅速成名使性别逆转叙事成为一股病毒式潮流，激励了中国多位女性网红。中国正面临持续的性别失衡问题。该国男性比女性多出数百万。照片：Shutterstock一位 KOL 华小雨通过模仿典型男性，在大陆的短视频分享平台上收获了超过一百万粉丝。她通过将中文和英文混在一起，假装富有，但行为却很小气来做到这一点。另一位网红周英俊扮演的是一位说话声音低沉、教训别人、说些俗气台词的男人。周在该平台上拥有80多万粉丝。这些讽刺视频似乎主要侧重于吸引流量，而不是探讨更深层次的性别问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3294678/china-kol-calls-male-friends-wear-adams-apple-bras-champion-rights-women?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家出任国际核标准委员会新任主席</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295912/chinese-scientist-named-new-chairwoman-international-nuclear-standards-committee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 14:00小陈在核安全领域拥有20年经验。图片：讲义中国科学家陈晓被任命为制定核设备国际标准的委员会主席。陈晓将担任国际电工委员会（IEC）核仪器仪表技术委员会主席，该委员会负责制定核设施、系统和设备以及核安全和安保方面的标准。“我打算积极尝试IEC提出的新方法和新工具。我的目标是提高标准编制的效率，并通过开展更多项目来促进社区发展，”肖建华表示。她将接替德国核安全标准委员会常务董事 Gerhard Roos，后者自 2016 年起担任 IEC 委员会主席。肖建华毕业于清华大学精密仪器系，在核工业领域拥有 20 多年的经验，同时还在中国核工业标准化研究院和国家标准化管理委员会任职。她的工作包括设计保护和控制系统，以及有关法国国际热核聚变实验堆（世界上最大的核聚变实验）的研究工作。国有的中国核工业集团表示，肖建华是第一位被选为委员会主席的亚洲人，这表明“中国在核仪器仪表和标准化领域的贡献得到了国际高度认可”。“核仪器仪表的国际标准在核能领域发挥着至关重要的支撑作用。” “中国将抓住机遇，与全球标准专家合作，做出更大贡献。”总部位于日内瓦的国际电工委员会负责为广泛的技术制定国际安全标准。负责制定民用核工业安全标准的核仪器委员会有36个成员，包括英国、加拿大、中国、法国、日本、俄罗斯、韩国、乌克兰和美国。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295912/chinese-scientist-named-new-chairwoman-international-nuclear-standards-committee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国尹锡烈戒严案落败</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3295930/yoon-suk-yeols-martial-law-case-south-korea-falls-prosecution?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 14:11韩国被弹劾的总统尹锡烈周四在首尔出席弹劾审判。图片：法新社韩国反腐机构已将被停职总统尹锡烈一案提交检察机关，要求以叛乱罪名起诉他，罪名是其戒严令失败。韩国高级官员腐败调查办公室 (CIO) 周四在一份声明中表示，呼吁对尹锡烈滥用权力提出指控：“我们已决定请求首尔中央地方检察院以 [尹] 为 [12 月 3 日] 叛乱的主谋提出指控。”尽管 CIO 有权调查涉及高级官员的腐败和滥用权力案件，但它不能直接提出指控，这是国家检察官的唯一责任。在 1 月 3 日试图逮捕尹锡烈失败后，CIO 于 1 月 15 日在首尔中央地方检察院对他的总统官邸进行了一次戏剧性的突袭，成功将他拘留。首尔。然而，该部门对他的审讯努力一再遭到尹的阻挠，他拒绝服从命令于周一和周二到首尔拘留中心接受讯问。尹的律师对 CIO 的法律权威提出质疑，称该案超出了其职权范围。然而，CIO 坚持认为 12 月 3 日的戒严令构成了滥用权力，因此属于其职权范围。仁川国立大学政治学教授李俊韩 (Lee Jun-Han) 告诉《本周亚洲》：“CIO 决定将案件移交给检察院的时间比预期的要早，可能是因为在未能从尹那里获得任何陈述后压力越来越大。”“但不能保证尹会配合调查此案的检察官，尽管作为前检察长，他可能觉得与检察官打交道更自在”经过进一步调查，检方预计将于下月初对尹锡悦提出指控。周三，CIO 调查人员无法执行搜查令，无法访问位于首尔市中心龙山区总统官邸和办公室的包含尹锡悦手机和电脑数据的服务器。韩国国会律师在周四韩国总统尹锡悦弹劾审判前对记者发表讲话。照片：法新社总统的保安人员阻拦了调查人员，称未经总统批准不得对最高安全区域进行外部搜查。周二，尹永哲在宪法法院的弹劾审判中首次出庭，他否认下令军事干预以阻止议员废除他的戒严令。当代理法院院长文亨培问尹永哲是否指示军事指挥官强行阻止议员投票否决该法令时，尹永哲回答说：“没有。议会投票不是可以通过这些措施来阻止或延迟的事情。”他还将起草备受争议的法令（即戒严一号）的责任推给了当时的国防部长金容铉。目前身陷囹圄的金容铉声称，尹永铉审查并批准了这项禁止政党进行一切政治活动的法令，这违反了宪法和戒严条例。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3295930/yoon-suk-yeols-martial-law-case-south-korea-falls-prosecution?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子因强奸妻子并威胁用金属棒刺伤她而在新加坡面临审判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295917/man-faces-trial-singapore-raping-wife-threatening-stab-her-metal-rod?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 13:20新加坡的天际线。一名男子因强奸妻子而在该市接受审判。照片：路透社一名男子于周二在新加坡因强奸妻子而接受审判，这是自 2020 年全面废除强奸婚姻豁免权以来第一起此类案件。两名外国人都受到禁言令的保护。法庭文件隐去了两人的国籍、年龄、职业和事发地点。疫情爆发前，两人每天通勤新加坡上班。疫情期间，男子滞留在新加坡，自己找了个住处。女子于 2020 年 8 月搬到新加坡，住在雇主提供的公寓里。夫妻俩继续分居。2020 年 11 月 8 日上午，男子想见妻子，给她送一份礼物。她最初拒绝了，但当他出现在她位于城市国家公共住房底层的空地上时，他们发生了激烈的争吵。当她拒绝了他的礼物时，他们发生了激烈的争吵。据副检察官 Alan Loh 和 Emily Koh 称，该男子在空地上多次打她耳光并踢她。检察官表示，尽管该女子心存疑虑，但她听从了上司的建议，听从了丈夫的建议，友好地解决了两人的争吵。她骑着他的摩托车，在下午 1 点左右到达了他的住处。根据双方认同的事实，该男子打了妻子一巴掌，并向她展示了性行为的视频。他表示视频中的女子与她长得像。据控方称，女子在被打耳光时摔倒并摔碎了牙齿。控方的指控是，该男子锁上了住所的卷帘门和门，以防止妻子逃跑，然后强奸了她。据称，他手持一根金属棒，威胁要用它刺伤她，使她在性行为过程中因害怕受伤而痛苦不堪。他还被指控威胁妻子，如果她告诉别人他对她所做的事，他就会伤害她，并告诉她说她从楼梯上摔了下来。据称，这导致她对家人撒谎说她没事，她与丈夫的争吵已经解决。据控方称，该男子随后强迫妻子与他过夜。他们于凌晨 6 点后一起离开并去了她的公寓。检方称，该女子要求她的室友帮她报警。她被救护车送往医院，并告诉医务人员她被强奸了。该男子要求接受审判，罪名包括两项严重强奸罪、一项严重强奸未遂罪、一项严重非礼罪、一项故意伤害罪和一项刑事恐吓罪。另外两项故意伤害罪和一项持有淫秽影片罪在审判期间被撤销。该男子承认发生了性行为，但他的辩护理由是他们是双方自愿的。根据刑事法律援助计划，他的律师是 Shashi Nathan、Harjeet Kaur 和 U Sudharshanraj。控方将提供 38 名证人的证据来证明其指控。“性行为发生在被告对受害者进行人身攻击并威胁用金属棒伤害受害者之后，”检察官说。当时，她他们说，由于害怕被丈夫伤害，她受伤了，无法逃脱。“被告无法合理地争辩说，他善意地误以为受害者同意了所涉行为，”他们说。强奸罪的刑罚最高可达 20 年监禁和罚款或鞭刑。如果受害者害怕受到伤害，最低刑罚是监禁 8 年和鞭刑 12 下。故意伤害的刑罚是监禁 2 年以下、罚款 5000 新元（3688 美元）或两者并罚。如果被判对妻子实施严重非礼，该男子将面临 2 至 10 年监禁和鞭刑。如果被判对妻子实施刑事恐吓，他将面临监禁 2 年以下、罚款或两者并罚。由于该女子在被控犯罪时与该男子处于亲密关系，如果该男子被判有罪，法庭可判处最高两倍的刑罚。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295917/man-faces-trial-singapore-raping-wife-threatening-stab-her-metal-rod?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沙特王储与特朗普通话时承诺投资 6000 亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295927/saudi-crown-prince-vows-us600-billion-investment-pledge-call-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 13:272017 年，沙特阿拉伯的穆罕默德·本·萨勒曼和美国总统唐纳德·特朗普。资料照片：美联社沙特阿拉伯王储周四表示，沙特希望在未来四年内在美国投资 6000 亿美元，此前，唐纳德·特朗普总统曾为重返沙特作为首次出访的计划设定了价格。特朗普 2017 年访问沙特特朗普此举颠覆了美国总统首次出访时先前往英国的传统。此举还凸显了特朗普政府与石油资源丰富的海湾国家的统治者之间的密切联系，因为他的同名房地产公司也在该地区开展交易。沙特国家通讯社周四早些时候报道了王储穆罕默德·本·萨勒曼在与特朗普的电话交谈中发表的上述言论。报道称，“王储确认，沙特打算在未来四年扩大与美国的投资和贸易，金额将达到 6000 亿美元，甚至可能超过这个数字。”报道没有详细说明这些投资和贸易可能用在何处。近年来，美国越来越摆脱对沙特石油出口的依赖，而石油出口曾是数十年来美国关系的基石。沙特主权财富基金在美国企业中占有大量股份，同时也在关注体育领域。白宫没有立即公布此次通话的内容。目前还不清楚特朗普与王储的通话是否是他重返白宫后第一次与外国领导人通话。不过，这是首次有报道说特朗普与王储通话是在国外。这位石油资源丰富的王国的实际统治者周四早上还与美国国务卿马尔科·卢比奥进行了交谈。周一，在就职典礼结束后，特朗普谈到可能再次前往沙特，作为他的首次出访，就像他在 2017 年做的那样。“首次出访通常是去英国，但......我上次去了沙特阿拉伯，因为他们同意购买价值 4500 亿美元的我们的产品，”特朗普在椭圆形办公室告诉记者。 “如果沙特想再购买 4500 亿美元或 5000 亿美元——我们会提高价格以应对所有的通货膨胀——我想我可能会同意。”6000 亿美元的报价很容易就能超过这个门槛。2017 年沙特之行引发了包括沙特在内的四个阿拉伯国家对卡塔尔长达数年的抵制。即使在穆罕默德王储被指控参与 2018 年在伊斯坦布尔杀害并肢解华盛顿邮报专栏作家贾迈勒·卡舒吉之后，特朗普仍与沙特保持着密切的关系。多年来，沙特还一直在与拜登政府谈论一项更广泛的协议，即在外交上承认以色列，以换取美国的国防保护和其他支持。彭博社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295927/saudi-crown-prince-vows-us600-billion-investment-pledge-call-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的陈茂波在达沃斯论坛上与全球领导人讨论合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295918/hong-kongs-paul-chan-discusses-cooperation-global-leaders-davos-forum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 12:53财政司司长陈茂波（左）在达沃斯与卡塔尔财政司司长 Ali bin Ahmed Al-Kuwari 会面。图片：ISD香港财政司司长在达沃斯世界经济论坛年会上与 70 多位全球政界和商界领袖讨论了避免“新常态”的策略。据香港财政司司长办公室周四称，陈茂波在与各国领导人举行的多场会议中也宣传了香港的“新优势”。他还表达了香港愿意加强在绿色转型、金融服务发展和城市管理等领域的合作。“这次[论坛]为香港提供了一个向全球领导人展示其最新经济和社会发展情况的机会，以及在‘一国两制’原则下的独特优势，”陈茂波说。“这种参与也使香港代表能够更好地了解国际趋势，与各个经济和部门代表交换意见，并提出香港的观点。”陈茂波（左）在达沃斯会见瑞士国际金融国务秘书丹妮拉·斯托费尔。图片：ISD本次论坛于 1 月 20 日至 24 日举行，主题为“智能时代的合作”，吸引了来自世界各地的约 3,000 名政界和金融领袖参加。讨论的议题包括重建国际和社会信任，以及寻找新的增长源。陈冯富珍与卡塔尔外长阿里·本·艾哈迈德·库瓦里和瑞士国际金融国务秘书达尼埃拉·斯托费尔分别举行了会晤。双方就最新的全球经济和金融形势交换意见，并讨论了如何加强香港与两国在贸易、金融服务和基础设施方面的合作。陈冯富珍与美国加密货币交易平台 Coinbase 的领导人讨论了数字资产的全球趋势和监管制度。在香港作为国际风险管理中心的角色方面，陈冯富珍向瑞士再保险的高层管理人员概述了香港加强这一地位的举措。他表示：“香港将继续鼓励全球从事基础设施和投资项目的企业利用香港进行全面的风险管理。” “香港寻求吸引更多国内外公司在香港设立自保保险公司。”陈冯富珍定于周六返回香港。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295918/hong-kongs-paul-chan-discusses-cooperation-global-leaders-davos-forum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾因新的间谍指控而面临日益严重的安全威胁，令其“措手不及”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3295920/philippines-blindsided-mounting-security-threats-amid-fresh-espionage-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3295920/philippines-blindsided-mounting-security-threats-amid-fresh-espionage-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空将向员工发放一个月工资作为奖金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3295921/hong-kongs-cathay-pacific-give-out-4-weeks-pay-staff-bonuses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 12:58香港国际机场的国泰航空飞机。照片：Jonathan Wong鉴于国泰航空 2024 年业绩强劲，该公司将向员工发放至少一个月的薪酬作为今年的奖金。国泰集团行政总裁林绍波周四上午在致员工的一封信中表示，奖金是由于公司去年的强劲表现。“我很高兴地告诉大家，我们今年将发放至少四周的合格薪酬。敬请期待，”他写道。承诺的奖金是在公司成功进行疫情后重建之后发放的，本月，公司的航班数量已恢复到疫情前的 100%。林郑月娥表示：“我们连续两年的强劲财务表现，也使我们能够投入超过 1000 亿港元 [128 亿美元] 的投资，以进一步提升未来的客户体验。”更多内容敬请期待……获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3295921/hong-kongs-cathay-pacific-give-out-4-weeks-pay-staff-bonuses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>