<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2024 21:12:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国因红海袭击将胡塞武装重新列为恐怖分子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248834/us-re-lists-houthis-terrorists-response-red-sea-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.18 01:56一名胡塞战士站在银河领袖号货船上11 月发布的照片​​中的红海。图片：胡塞军事媒体来自路透社美国政府周三将也门胡塞叛军列入恐怖组织名单，这是华盛顿阻止国际航运袭击的最新尝试。&lt;官员们表示，“特别指定全球恐怖分子”（SDGT）的称号对与伊朗结盟的组织实施严厉制裁，旨在切断胡塞武装用来攻击或劫持重要船只的资金和武器。红海航道。“这一指定是阻止恐怖分子向胡塞武装提供资金、进一步限制他们进入金融市场并追究他们行为责任的重要工具，”白宫国家安全顾问杰克沙利文在一份声明中表示。“如果胡塞武装停止在红海和亚丁湾的袭击，美国将立即重新评估这一指定。”美国总统乔·拜登政府还发布了“例外规定”，旨在避免对依赖粮食进口和人道主义援助的也门民众产生影响，并承诺在指定生效之前向包括援助机构在内的团体进行外展活动30 天内。胡塞武装的活动扰乱了全球商业，引发了人们对通货膨胀的担忧，并加深了人们对以色列-加沙战争的后果可能破坏中东稳定的担忧。拜登最后周称胡塞武装为“恐怖”组织。美国和英国的战机、舰艇和潜艇针对控制也门人口最多地区的胡塞武装发起了数十次空袭。美国军方周二对四艘胡塞反舰进行了最新的打击两名美国官员表示，这是弹道导弹。也门胡塞武装是谁？这个与伊朗结盟的组织为何受到攻击？周三，胡塞武装发言人穆罕默德·阿卜杜勒萨拉姆表示，这一指定不会影响行动，该组织称这些行动是支持巴勒斯坦人，并针对以色列船只或前往以色列的船只。这些袭击是所谓抵抗轴心对加沙冲突的广泛反应的一部分– 包括与美国对手伊朗有联系的胡塞武装、巴勒斯坦激进组织哈马斯、黎巴嫩真主党和伊拉克什叶派民兵。“我们将继续尽一切努力反击和削弱伊朗的恶意影响。因此，离开伊朗的选择权现在当然掌握在胡塞武装手中，”在宣布这一消息之前向记者通报情况的三名不愿透露姓名的政府官员之一表示。沙特阿拉伯领导的一位官员表示军事联盟于 2015 年干预也门，支持政府军打击胡塞武装，这场战争被广泛视为美国盟友沙特阿拉伯和伊朗之间的代理人冲突。美国前总统唐纳德·特朗普的政府在任期结束前一天将胡塞武装列入两份恐怖分子名单。联合国、援助组织和一些美国立法者担心制裁会扰乱食品、燃料和其他大宗商品流入也门。美国国务卿安东尼·布林肯于 2021 年 2 月 12 日撤销了对也门的制裁。 “认识到也门严峻的人道主义局势”。周三，胡塞武装被重新列为可持续发展目标组织，但不是“外国恐怖组织”，其中包括更严格地禁止向名单上的人，将意味着自动旅行禁令。美国官员表示，这将使人道主义物资更容易免受制裁。联合国将也门的人道主义危机描述为“严重”，有超过 2100 万人（占总人口的三分之二）需要帮助的援助。报告称，超过 80% 的人口难以获得食物、安全饮用水和充足的医疗服务。美国在运往胡塞叛军的途中扣押了伊朗制造的导弹部件美国财政部还颁发了许可证，自 2 月 16 日起生效，授权涉及胡塞武装的某些交易，包括与农产品、药品、医疗器械、电信和个人汇款相关的交易。还授权了涉及胡塞武装的交易布林肯在一份声明中表示，“胡塞武装必须对其行为负责，但不应以牺牲也门平民的利益为代价”。声明。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248834/us-re-lists-houthis-terrorists-response-red-sea-attacks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国总理李强在都柏林会见爱尔兰总统呼吁加强双边关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248833/chinese-premier-li-qiang-meeting-irish-president-dublin-calls-increased-bilateral-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.18 01:03爱尔兰总统迈克尔·希金斯和中国总理李强在都柏林周三。图片来源：路透社中国国务院总理李强周三在都柏林会见爱尔兰总统迈克尔·希金斯，呼吁在继续推动改善中欧关系的同时，与爱尔兰开展更多互利合作。&lt; /p&gt;中国第二号领导人李克强提出深化贸易投资、绿色发展、科技创新、教育文化交流等领域合作。“我们两国要共同维护根据中国外交部的一份声明，李克强对希金斯表示：“建设自由开放的国际贸易体系，维护全球产业链供应链的稳定和畅通，践行真正的多边主义。”“我们要通过对话弥合分歧，通过合作解决争端，推动完善全球治理，促进共同发展，为动荡混乱的世界注入更多稳定性和更多正能量。 据中国国家电视台中央电视台报道，中国还将单方面给予爱尔兰免签待遇，“以便利两国人员往来”。在讨论中希金斯向李提出了人权问题，根据其办公室的一份声明，希金斯提到了本月晚些时候联合国人权理事会对中国的普遍定期审议可能会讨论的话题。“声明称，主席提到了即将在日内瓦举行的普遍定期审议会议，以及在此过程中可能出现的问题，并介绍了爱尔兰在这些问题上立场的背景。”但没有详细说明。&lt;由于与华盛顿的关系仍然紧张，北京最近将欧洲作为外交重点。中国的人权记录仍然是欧洲各国首都经常关注的焦点。李克强在达沃斯表示，中国经济达到了 2023 年增长 5.2% 的目标李克强对爱尔兰的访问是九年来首次由中国领导层实现。他的前任李克强曾于 2015 年访问爱尔兰。在此之前，国家主席习近平曾于 2012 年担任国家副主席时访问过该国。李克强前往瑞士，并在达沃斯世界经济论坛上发表讲话。周二抵达都柏林开始为期两天的访问。今年是中爱建交45周年。李克强在致辞中形容两国关系“富有成效”，并表示这种伙伴关系前景广阔、潜力巨大。“[中爱关系]已成为两国友好关系、合作共赢的典范。”与希金斯会面后，李克强计划与爱尔兰总理瓦拉德卡共进工作午餐，并预计讨论全球问题、双边问题和中欧关系。周三，爱尔兰总理利奥·瓦拉德卡 (Leo Varadkar) 与李在法姆利宫 (Farmleigh House) 进行讨论位于都柏林的爱尔兰官方国宾馆。图片来源：新华社在所有欧盟成员国中，爱尔兰是唯一对中国保持贸易顺差的国家。在李克强访问之前，瓦拉德卡表示，他期待就问题进行“深入和建设性的讨论”。“中国是重要的经济伙伴，是联合国安理会常任理事国，在克服困难方面可以发挥巨大作用。”瓦拉德卡表示：“我们致力于解决世界面临的共同挑战，包括致力于世界和平与安全，并确保我们阻止气候变化。”尽管中欧贸易关系牢固，但双方都是对方的第二大贸易伙伴– 鉴于地缘政治紧张局势日益加剧，欧洲也有人呼吁“降低风险”并减少对以中国为中心的全球供应链的依赖。欧盟官员也对北京方面没有在其观点认为，在俄乌战争中采取中立立场。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248833/chinese-premier-li-qiang-meeting-irish-president-dublin-calls-increased-bilateral-relations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港11个月男童在家中喝牛奶窒息送院不治</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248830/11-month-old-hong-kong-boy-dies-hospital-after-choking-milk-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.18 00:25男童被送往油麻地广华医院。图片：Warton Li警方称，一名 11 个月大的香港男童因喝牛奶窒息身亡。孩子的母亲 25 岁周三下午2时10分左右，他在位于新蒲岗景福街的寓所向警方报案，称自己似乎在喝牛奶时噎住并失去了知觉。紧急救援人员赶到现场并采取了行动。婴儿被送往油麻地广华医院接受治疗。尽管医院人员竭尽全力，男童还是于下午3时50分左右死亡。香港首例患有致命疾病的婴儿接受延长生命的基因治疗事件正在调查中。 据报道，这名孩子患有感冒和发烧，并于周一去看了医生。周三事件发生时，他的母亲正在给他喂牛奶，他开始呕吐。她拍了拍他的背，但他很快就失去了知觉，促使她打电话求救。&lt; 2019年2月，油塘油翠苑一名九个月大男童突然吐奶并失去知觉。在医院尝试复苏后，他不治身亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248830/11-month-old-hong-kong-boy-dies-hospital-after-choking-milk-home?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国查尔斯国王因前列腺肥大接受治疗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248831/uks-king-charles-be-treated-enlarged-prostate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.18 00:28英国国王查尔斯在招待会上观看演讲11 月在内罗毕英国高级专员官邸。图片来源：法新社白金汉宫周三表示，英国国王查尔斯将于下周因前列腺肥大入院治疗，尽管病情并不严重。“每年都有成千上万的男性面临这种情况，国王因前列腺肥大而寻求治疗，”宫殿在一份声明中表示。“国王陛下的病情是良性的，他将于下周前往医院接受矫正手术。 ”该消息是在他的儿媳威尔士王妃凯特接受腹部手术并将住院长达14天的消息传出后不到两小时。&lt; /p&gt;75 岁的查尔斯本周有许多计划中的活动，但根据医生的建议，这些活动已被推迟，以便进行短暂的康复，这促使王室做出了决定周三的公告。通常王室成员不会透露疾病的详细信息，将所有医疗问题视为私人事务。但白金汉宫表示，查尔斯热衷于分享详细信息以鼓励其他男性出现症状需要检查病情。英国国家医疗服务 (NHS) 网站将良性前列腺肥大描述为一种会影响人们排尿方式的疾病，在 50 岁以上的男性中很常见。 英国国王欢迎韩国尹尹与韩国流行乐队 Blackpink 交流“这不是癌症，通常不会对健康造成严重威胁，”NHS 在其网站上表示。 &gt;“许多男性担心前列腺肥大意味着他们患前列腺癌的风险增加。事实并非如此。”查尔斯在其母亲伊丽莎白女王去世后于 2022 年 9 月成为国王。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248831/uks-king-charles-be-treated-enlarged-prostate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港精神病院男护士涉嫌掌掴拳打病人被停职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248826/male-nurse-hong-kong-mental-hospital-suspended-after-allegedly-slapping-and-punching-patient?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 23:50葵涌医院涉嫌袭击事件有医生目睹谁报警了。图片：讲义香港精神病院一名男护士因涉嫌掌掴及殴打病人而被停职。该名男病人22岁，病情严重一名警方消息人士周三称，​​这名患有精神障碍的患者自去年以来一直在荔景葵涌医院接受治疗。据称，这名 61 岁的护士周二对这名患者大喊大叫，然后扇了他一巴掌并拳打他。打在左脸颊上，并用右拳打在他的上身。一名医生目睹了这一事件。据称护士还将病人推到墙上。医生立即报警，警方将护士拘留。警队内部人士称，在审讯过程中，该护士保持沉默。护士学生涉嫌猥亵，病人在香港病房被捕医院管理局发言人对事件深表关注。他说，医院立即安排病人转往附近的玛嘉烈医院接受检查。据报道，患者病情稳定。医院已向警方和当局总部报告了此案。“医院将全力配合警方调查。”涉事工作人员已立即停职。院方已联系患者家属提供支持。当局强调，不会容忍任何危害病人安全的行为。2022年11月，管理局辖下另一家医院长沙湾明爱医疗中心的一名男女护士因涉嫌袭击两名病人而被捕.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248826/male-nurse-hong-kong-mental-hospital-suspended-after-allegedly-slapping-and-punching-patient?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于沙门氏菌问题，香港人警告不要食用美国制造的桂格燕麦片产品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248827/hongkongers-warned-against-eating-us-made-quaker-oatmeal-products-due-salmonella-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 23:51贵格会燕麦片被列为不安全食用。图片：Shutterstock香港食品安全监管机构周三警告人们不要食用三种美国制造的贵格会燕麦片产品，因为它们受到沙门氏菌污染，六天前美国当局就这种细菌发出了警告。 食物安全中心表示，涉案产品为百事饮料（香港）进口的三种桂格燕麦片（蜂蜜坚果、肉桂和原味），规格为14.5盎司，并附有保质期。 2024年1月11日至10月1日期间。该中心表示，零售商和企业应立即停止销售或使用这些产品。据称，百事公司正在召回在香港销售的产品，同时下架库存。贵格会燕麦棒已包含在美国的召回名单。图片来源：Shutterstock食品安全机构表示，已获悉美国食品和药物管理局 (FDA) 发出的通知，称相关产品可能受到了食物安全中心得知事件后，立即联络本地进口商跟进。 “初步调查发现，上述进口商已将涉案产品进口到香港。”科技能否改善香港食品安全？对透明度的渴望刺激创新1 月 11 日，FDA 公布了另一批 23 种桂格产品将在该国召回的产品，此前该产品于 12 月 15 日从 FDA 撤回了 40 多种产品。市场。这些产品涉及格兰诺拉麦片棒和谷类食品，以及其他类型的食品。香港食品安全机构表示，消费者应在办公时间内致电进口商热线2236 5480，询问有关召回的情况。 &gt;香港食品安全专家呼吁人们对“可能致癌”的甜味剂保持冷静该中心表示，感染沙门氏菌的人可能会出现发烧和肠胃不适，例如呕吐、腹痛和腹泻。 p&gt;“对婴儿、幼儿、老年人和免疫系统较弱的人的影响可能更严重，甚至可能导致死亡，”它说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248827/hongkongers-warned-against-eating-us-made-quaker-oatmeal-products-due-salmonella-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国人口：2023年人口减少相当于新墨西哥州的六大要点</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3248791/china-population-6-takeaways-2023-its-populace-fell-size-new-mexico?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3248791/china-population-6-takeaways-2023-its-populace-fell-size-new-mexico?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国威尔士王妃凯特因腹部手术住院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248822/kate-britains-princess-wales-hospitalised-two-weeks-after-abdominal-surgery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 23:03英国威尔士王妃凯特因计划中的腹部手术住院接受手术并将在伦敦诊所停留最多两周。照片：Pool/AP/File肯辛顿宫周三表示，英国威尔士王妃凯特已经成功接受了计划中的腹部手术，将住院长达两周。一份声明称，英国王位继承人威尔士亲王威廉的 42 岁妻子周二被送往伦敦市中心的一家私人诊所。凯特最后一次出现在公众面前是在圣诞节那天，当时王室成员每年都在英格兰东部桑德灵厄姆的查尔斯国王住所附近参加教堂礼拜，事先没有迹象表明她身体不适。王室声明称，预计凯特将留在英国首都的一家私人医院伦敦诊所接受10至14天的治疗，然后回家康复。一位王室消息人士称，这种情况不是癌症。凯特·米德尔顿的家族与香港有着千丝万缕的联系，从棉花糖到浪漫“威尔士王妃很高兴这一声明将引起人们的兴趣， ”声明称。“她希望公众能够理解她为孩子们尽可能保持正常生活的愿望；她希望自己的个人医疗信息保密。”她的办公室表示，只有在“有重要的新信息可供分享”时，才会提供有关她的进展的最新信息。它补充道她不太可能在复活节之后重返公职。“威尔士王妃希望就她不得不推迟即将到来的活动向所有相关人员道歉。 “她期待尽快恢复尽可能多的人。”凯特、威尔士王妃和王子威廉在伦敦参加英国国王查理三世的加冕典礼后乘坐马车旅行。手术后，威尔士王妃将住院两周。照片：美联社公主是被拍照次数最多的王室成员之一。她经常和 41 岁的威廉一起被发现。她有三个年幼的孩子，但越来越多地独自参加公共活动。在哈里王子和梅根于 2020 年风雨飘摇地前往加利福尼亚州之后，威尔士王子和王妃巩固了他们作为最受欢迎成员之一的地位尤其是凯特，她在公众眼中仍然是一位值得信赖的王室成员——她是三个孩子的微笑母亲，她可以在儿童收容所安慰悲伤的父母，或者在儿童临终关怀中心弹钢琴，让整个国家惊叹不已。电视转播的圣诞音乐会。法新社、路透社、美联社报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248822/kate-britains-princess-wales-hospitalised-two-weeks-after-abdominal-surgery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李约翰呼吁香港媒体宣扬维护国家安全的需要，打击西方新闻机构的“抹黑和攻击”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3248817/john-lee-appeals-hong-kongs-media-promote-need-national-security-and-combat-smears-and-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 21:50行政长官李家超与香港新闻工作者联会对话并要求业界促进国家安全。图片：讲义香港领导人表示，香港媒体应突出国家发展，讲述香港独特优势的故事，并抵制西方新闻机构的“抹黑和攻击”。行政长官李家超周三呼吁香港记者宣传维护国家安全的必要性，加深香港人对中国历史、文化和时事的了解。“这他在香港记者联会致辞时表示：“这将有助于增强维护国家安全的意识，增强国家认同感，增强国家信心。”他还宣布推出媒体联盟立足大湾区，旨在促进澳门、香港和广东省媒体专业人士之间的交流。首席执行官约翰周三，李先生（前排中）在香港记者联会的招待会上与嘉宾排队。图片：讲义粤港澳大湾区是中国大陆将香港、澳门和九个内地城市连接起来，打造全球经济强国的计划。李指责西方政客和媒体“为了政治利益而编造谎言、散布幻想、抹黑香港”。他表示，西方将香港描绘成“一个没有自由的地方”。&lt; /p&gt;“面对这些失信者，香港记者应该团结起来，主动出击，展现专业精神”，李说。“这将反击抹黑攻击香港的行为” ”香港将于 2024 年制定国家安全法：立法议程他表示，记者应突出香港的优势，例如国际商业环境和自然景观，以“讲好香港故事。”李补充说，记者应该成为政府与民众之间的桥梁，通过报道帮助当局了解民意。他还强调政府决心在今年完成香港本土制定的国家安全法第 23 条立法。香港小宪法《基本法》第 23 条要求香港通过自己的法律取缔窃取国家机密的行为，并禁止外国政治组织或团体在香港进行政治活动。部长表示，香港将根据城市需要界定国家机密&lt; p&gt;该立法还将禁止城市政治团体与外国政治组织或团体建立联系。北京对香港实施2020年国家安全法，以禁止分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国勾结的行为该市于 2003 年首次尝试通过第 23 条立法，但由于担心可能受到限制而有 50 万人走上街头抗议，该法案被搁置关于公民自由和权利。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3248817/john-lee-appeals-hong-kongs-media-promote-need-national-security-and-combat-smears-and-attacks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥的 muxe（即“第三性别”）是全球 LGBTQ 运动的一部分</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3248818/mexicos-muxe-or-third-gender-are-part-worldwide-lgbtq-movement?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3248818/mexicos-muxe-or-third-gender-are-part-worldwide-lgbtq-movement?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟特使抨击中国“对国家安全的痴迷”，质疑经济反弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248814/eu-envoy-slams-chinas-obsession-national-security-questions-economic-rebound?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248814/eu-envoy-slams-chinas-obsession-national-security-questions-economic-rebound?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于年龄和健康状况，被监禁的泰国前总理他信下个月有资格获得“特殊”假释</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248807/jailed-thai-ex-pm-thaksin-qualifies-special-parole-next-month-due-age-health?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 21:00泰国前总理他信·西那瓦在廊曼机场挥手致意8 月 22 日，曼谷。图片：路透社一名惩教部门官员周三表示，泰国被监禁的前总理他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 由于年龄和健康状况，有资格在下个月获得假释。 p&gt;74 岁的亿万富翁他信因滥用权力被判 8 年徒刑，结束 15 年的自我流放，于 8 月戏剧性地返回泰国，数小时内因高血压和胸闷入院。&lt; /p&gt;在获得皇家赦免后，他的刑期被减为一年。泰国总理表示，“最受欢迎的”他信出狱后可以发挥顾问作用更正惩教署副署长 Sitthi Sutivong 在 2019 年对记者表示：“根据标准，他信有资格获得特别假释。”回答有关他信是否可以在二月获释的问题。Sitthi 表示，他的部门尚未收到曼谷还押监狱关于假释他的正式请求。他信已被驱逐他信在 2006 年的军事政变中下台，一直是泰国 17 年断断续续的动乱的核心，影响着流亡时期的政治。他信，前电信大亨，英超足球俱乐部曼城队老板被军方指控腐败、任人唯亲和滥用权力。他于 2008 年被缺席判处监禁。他的妹妹英拉·西那瓦 (Yingluck Shinawatra) 被赶下总理职务2014 年的另一次军事政变中，他信被任命为部长。他信 8 月返回泰国时，受到了摇滚明星般的接待，人群为他乘坐私人飞机的到来欢呼，警察在护送他上法庭之前向他敬礼。然后入狱。同一天，他的盟友、房地产大亨斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 被议会选举为总理。他信一再否认仍在从政，并表示自己已经退休。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248807/jailed-thai-ex-pm-thaksin-qualifies-special-parole-next-month-due-age-health?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台风奶茶？旋风点心？香港人通过为强烈风暴挑选名字来表达他们对当地一切事物的热爱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248815/typhoon-milktea-cyclone-dim-sum-hongkongers-show-their-love-all-things-local-name-picks-intense?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 21:15香港奶茶遍布全城。在居民选出的台风名称民意调查中，“奶茶”名列第一。照片：Edmond So亚洲能应对台风奶茶的袭击吗？香港几乎每条街道上都可以找到这种甜饮料，已冲上排行榜榜首居民选择的台风名称供香港预报员保留。香港天文台周三公布了前 20 个台风名称，经过 20,000 名投票选出，最终选出 40 个候选名单。 &gt;“奶茶”获得了 15,750 票，其次是“青马”——连接青衣和马湾的吊桥名称，获得了 15,127 票。位居第三的是“火龙”，这是对庆祝中秋节的传统庆祝活动的致敬，获得了 14,810 票。其他获奖名字包括点心、红豆和功夫。银幕传奇人物李小龙的中文名字小龙。一名男孩在大道上与银幕传奇人物李小龙的雕像合影尖沙咀的明星。摄影：Sam Tsang香港的树蛙和白玉兰树也深得香港人的喜爱。贝贝生活在湿地公园的鳄鱼击败海洋公园大熊猫安安和佳佳，跻身前二十名，海洋公园的已故虎鲸海威也跻身前二十。天文台赞扬为纪念天气预报员成立 140 周年而举行的民意调查，表彰其自 12 月 20 日投票开始以来“令人印象深刻”的公众反响。获胜者名字将提交给联合国机构设立的台风委员会，亚洲及太平洋经济社会委员会和世界气象组织。委员会成员将从 20 个提交的内容中选出 10 个。点心还是李小龙的中文名字？香港人投票选出台风名称委员会14名成员提名的具有地方特色的热带气旋名称清单自2000年起已生效。成员包括柬埔寨、中国、北韩韩国、日本、老挝、马来西亚、菲律宾、韩国、新加坡、泰国、越南、美国、香港、澳门特别行政区。委员会从成员国中选出的140个名字和区域旨在以循环方式使用。台风多克苏里的卫星图像。香港天文台举办了气旋名称投票活动，以纪念这位天气预报员成立 140 周年。照片：美联社但有些名字是应委员会成员的要求而退役的，特别是在台风造成大量人员伤亡和经济损失的情况下。提供退休名字的成员必须提出替代方案以供考虑。例如，台风袭击后，委员会选择 Yun-yeung 取代 Kai-Tak（这两个名字均由香港提供） 2017年，菲律宾发生重大人员伤亡和经济损失。香港曾贡献的名字包括云洋、珊珊、曼仪、玲玲、凤皇、海豚、彩云、狮山、马安和榕树。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248815/typhoon-milktea-cyclone-dim-sum-hongkongers-show-their-love-all-things-local-name-picks-intense?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港顶级舞台颁奖典礼组织者誓言演出将在艺术发展局的支持下继续举行，艺术发展局表示去年的活动损害了其声誉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248803/hong-kongs-top-stage-awards-organisers-vow-show-will-go-support-pulled-arts-development-council?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 20:22香港舞台剧奖颁奖典礼将失去外部资助艺术发展委员会表示，人们担心去年的活动对其声誉造成损害。照片：讲义香港最负盛名的戏剧颁奖典礼被告知将失去政府资助和年度颁奖典礼场地的使用，此前当局称去年的演出受到了政府批评者的欢迎，损害了香港艺术资助机构的声誉。香港戏剧协会周三表示，艺术发展局已致函该协会，并透露已收到“外部询问”，这些询问引起了对 2023 年活动的担忧对理事会的声誉造成直接或间接损害或产生不利影响。“联合会对[理事会]的仓促举动感到惊讶，并致函要求其直接指明是哪个片段或剪辑该组织表示，“或间接对理事会声誉造成损害或不利影响”。“到目前为止，我们尚未收到回复。”漫画家黄其君笔名尊子，作品因政府高官投诉而被《明报》撤下，去年港剧颁奖奖项。图片：Edward Wong协会补充，理事会也以“竞争激烈和资源有限”为由，拒绝了协会今年香港戏剧奖活动的资助申请。&lt; /p&gt;但活动组织者坚称，三十多年来每年颁发一次的奖项仍将在 2024 年继续举办，尽管他们承认在失去政府支持后“形式将不可避免地发生变化”。这一令人震惊的消息是在去年 12 月 8 日的一封信中传来的，信中还表示，在审查了 2023 年仪式的视频记录并进行“审慎考虑”​​后，理事会决定推迟决赛联合会表示，已获康乐及文化事务署口头告知，不会为2024年的颁奖典礼提供场地或财政支持。 p&gt;砍掉报纸漫画获得香港保安局长赞扬该组织表示，该奖项是香港历史最悠久的舞台奖项，并且“多年来得到了政府的全力支持” ”。剧会表示，“剧会经过深思熟虑，决定继续肩负使命，继续举办第32届香港戏剧奖评选及颁奖典礼。”“由于资源缺乏，活动的形式不可避免地会发生变化。详情将于稍后公布。第31届香港舞台剧奖颁奖典礼于去年6月14日在新界葵涌葵青剧院举行，主题为“ 颁奖典礼上，一众政府评论家担任颁奖嘉宾，其中包括政治漫画家 Zunzi，其真名是黄基君。Zunzi 的常规漫画系列去年五月，在受到政府高级官员的批评后，被中文报纸《明报》取消。因搜查车辆数据而被判有罪的香港记者最终上诉获准其他嘉宾包括包彩玉林是香港首位因搜查政府车辆登记而被判触犯法律的记者。然而，去年的定罪在上诉后被撤销。活动中的其他知名人物包括著名电影导演杜琪峰，他在去年的柏林电影节上告诉记者，人们“为自由而战” ”应该支持电影。去年获得最佳舞台剧奖的剧作家、联合会外务秘书张美岩在她的Facebook页面上写道，联合会一直是“ 她建议传媒向消委会质询削减经费的理由。《邮报》已联络消委会及康乐及文化事务署部门征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248803/hong-kongs-top-stage-awards-organisers-vow-show-will-go-support-pulled-arts-development-council?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国针对加拿大阻止中国、俄罗斯和伊朗研究联系的举动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248809/china-takes-aim-canadas-move-block-chinese-russian-iranian-research-links?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.17 20:30此举使中加关系进一步紧张。图片：路透社中国猛烈抨击加拿大计划停止资助与中国、俄罗斯和伊朗某些军事和安全机构有关的敏感研究，称其将技术合作政治化和武器化。中国外交部发言人毛宁周三在北京对记者表示，“加拿大的相关政策是短视、不明智的，损人不利己”。加拿大和中国之间的关系近年来，尽管华为技术公司一名高管因欺诈指控在温哥华被捕，以及两名加拿大人因涉嫌间谍罪在中国被拘留，这一事件已经结束，但近年来，两国关系一直紧张。三人均于 2021 年获释。渥太华 5 月驱逐了一名被指控试图恐吓国会议员的中国外交官，导致北京方面采取针锋相对的行动。加拿大还于九月对中国和俄罗斯涉嫌干预选举的行为展开调查。北京否认了这一说法。渥太华周二宣布，从春季开始，如果涉及的任何研究人员与敏感技术研究存在关联、资助或实物支持，政府将不会为敏感技术研究提供资金与被认为对加拿大构成国家安全风险的军事、国防或国家安全实体有联系的机构。已确定 103 个此类机构的名单，其中 85 个是中国机构。大多数是由中国军队、准军事部队、海岸警卫队、警察和负责监督情报的国家安全部开办的学院和大学。其他还包括航空航天研究和工程机构。湖南、四川和天津等几所综合性大学也榜上有名。这三所大学周三没有接听寻求置评的电话。加拿大还公布了一份被认为敏感的研究领域清单。它们包括先进的能源技术、纳米技术、基因治疗、量子计算、机器学习和自然语言处理。但它排除了任何可能已经普遍存在的技术的使用。该列表“提供了清晰、明确和透明的指导，以便研究人员能够快速有效地确定这些新要求是否适用于他们的研究范围加拿大创新、卫生和公共安全部长在一份声明中表示。“虽然该政策将于 2024 年春季生效，但加拿大政府可能会立即采取研究隶属关系如果发现风险，则应将其作为研究资助决策过程的一部分予以考虑。”发布这些名单是 2 月份宣布的旨在保护加拿大国家安全和知识产权的政策的一部分。 &gt;位于成都的四川大学是名单上确定的中国机构之一。图片来源：Shutterstock加拿大报纸《环球邮报》报道称，2017年至2022年，加拿大10所顶尖大学的学者与国防科技大学的科学家一起发表了244篇论文，由中国人民解放军管理。周四，中国外交部长王毅在与加拿大外交部长梅兰妮·乔利通电话时，将双边关系不佳归咎于“加拿大对中国的严重扭曲认知” 加拿大安全情报局局长戴维·维尼奥特 (David Vigneault) 10 月份表示，该机构一直在警告加拿大大学不要与解放军相关机构进行接触，以及北京的军民融合政策。 p&gt;该政策鼓励私营部门帮助实现国防现代化并开发尖端技术。“因此，这意味着他们在我们的大学和新技术方面所做的一切，都将回归进入一个非常有组织的系统，为军队创建军民两用应用程序。”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248809/china-takes-aim-canadas-move-block-chinese-russian-iranian-research-links?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>