<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 09:15:40 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>超过 300 名在港内地学生遭诈骗损失 2.3 亿港元：Chris Tang</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296262/over-300-mainland-students-hong-kong-lose-hk230-million-scams-chris-tang?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 15:55游客在香港大学合影。照片：Elson Li据香港保安局局长称，去年香港有 300 多名内地学生成为电话骗案的受害者，损失高达 2.3 亿港元（2950 万美元），并补充说，仅今年 1 月警方就记录了 16 起此类案件。保安局局长邓炳强周六表示，本月 16 起案件造成的损失已达 2000 万港元，他强调，讲座和调查等公众宣传活动可以帮助学生更好地识别可疑情况。“即使他们认为[反诈骗宣传]没什么大不了的，这也将有很大帮助。 “他们接到电话时，就会回想起调查问卷，得知这可能是一个骗局。”他说道。近日，一些本地大学透露其学生曾遭遇诈骗，香港大学和城市大学均要求学生填写警队和大学共同制定的反诈骗问卷。未能完成测试的港大学生将面临无法使用校园某些设施的风险。上周，一名来自内地的18岁港大学生也被骗走920万港元，骗子声称她在国内涉及一宗洗钱案。邓说，去年内地学生遭遇电话诈骗的案件有318宗，大部分电话都是假冒内地执法人员或政府官员打来的。警务处处长萧卓文表示，很多学生忽视反诈骗运动。照片：Elson Li另外，警务处处长萧泽仪表示，在港受骗的内地学生大多为一年级学生，部分人在来港前已受骗。“我们注意到，约有 80% 受骗的内地学生是在来港第一年受骗的。萧说：“有些学生甚至在学年开始前就被骗子接触过。”萧为大学强制进行反诈骗调查的做法辩护，称学生受骗的持续问题是他们忽视了现有的反诈骗宣传材料。萧说：“我们在社交媒体上做了宣传工作，在校园里张贴了海报，但很多受害者没有注意，因为他们可能认为他们不会被骗。”萧为正在进行的大学问卷调查辩护，他说这种安排“不是试图扩大问题”，他希望将这种安排扩展到香港的其他大学。警务处处长表示，反诈骗工作不仅仅是为了钱，他透露，去年一名在香港的内地学生被骗200万港元后自杀，他敦促香港采取具体措施保护来港留学的学生诈骗分子。萧朗读了死者父亲的一段录音，作为他呼吁的一部分。萧说：“我呼吁社会采取有效措施，保护来学习的学生免受诈骗分子的伤害。我希望这起案件能提高社会对学生的保护和关爱。”如果你有自杀想法，或者你认识有自杀想法的人，可以寻求帮助。对于香港，请拨打 +852 18111 致电政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 致电撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 致电自杀预防服务。在美国，请拨打或发短信至 988 或通过聊天拨打 988 致电 988 自杀与危机生命线。有关其他国家热线的列表，请参阅此页面。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296262/over-300-mainland-students-hong-kong-lose-hk230-million-scams-chris-tang?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普退出世卫组织并冻结援助将“损害全球公共卫生”，非洲做好准备</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296185/africa-braces-trumps-who-withdrawal-aid-freeze-set-gut-global-public-health?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296185/africa-braces-trumps-who-withdrawal-aid-freeze-set-gut-global-public-health?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡小贩文化面临革命，因为当地人“不想做这份工作”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3296151/singapores-hawker-culture-faces-revolution-because-locals-dont-want-job?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3296151/singapores-hawker-culture-faces-revolution-because-locals-dont-want-job?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>既然乡村能提供更为轻松的生活，为何还要在大城市里为房租而苦苦挣扎呢？</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/family-relationships/article/3296144/why-struggle-rent-big-city-when-countryside-offers-more-relaxed-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/family-relationships/article/3296144/why-struggle-rent-big-city-when-countryside-offers-more-relaxed-life?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国明星赠送 20 辆汽车计划失败，获奖者发现只能获得 5 年使用权</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3294891/china-stars-20-car-giveaway-backfires-winners-discover-only-have-5-year-usage-rights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 14:00中国流行歌星黄子韬因承诺赠送20辆电动汽车而陷入困境。图片来源：SCMP composite/QQ.com/IG@hztttao中国歌手兼演员黄子韬因赠送汽车被粉丝指责缺乏诚信而陷入争议。据《红星新闻》报道，1 月初，31 岁的黄子韬夸口说，如果他的社交媒体粉丝数量超过 1500 万，他将从粉丝群中抽取数十名幸运儿赠送国产汽车。1 月 10 日，黄子韬通过举办直播来实施这一计划，当时他的粉丝数量飙升至 4500 万。黄子韬选择了 20 人接受礼物，但结果却是他们只获得了宝骏品牌电动车的五年使用权，而不是他们期望的汽车的全部所有权。这辆汽车由上海一家制造商生产，售价约为人民币 12 万元（16,000 美元）。黄子韬向数千万粉丝承诺，其中20人将获得免费汽车。图片来源：微博许多其他粉丝也对黄子韬感到失望，并指责他没有诚信。随后有400万人取消了对他的关注。1月14日，黄光裕为自己辩解称，自己所做的只是遵守法律和社交媒体平台的相关规定。“我和我的团队需要考虑很多细节，特别是法律规定，”他说道。他补充说，他的直播活动被有关部门视为销售活动，奖品价值不应超过5万元人民币（7,000美元），并且符合法律规定。“既然我已经答应你们送车，我就必须说到做到。因此，我们花了很多精力来寻找合适的汽车品牌，”黄光裕说道。“我们希望你们能长期使用这辆车，同时，使用费用要符合5万元的要求，”他补充道。他最后说：“我做人光明磊落。我不欠任何人。我问心无愧。”报道称，捐赠的汽车中有一半是黄某自己购买的，另一半是汽车公司赞助的。在汽车赠送直播期间，黄某和观众们都抱怨网速太慢。图片来源：微博在直播间，黄子韬还为部分中签粉丝捐赠了大米和羽绒服。直播间观看人数最多，高峰时段曾达到1000万人次。包括黄子韬本人在内的很多人都抱怨网速太慢。黄子韬出生于山东省东部的一个富裕家庭，曾在韩国接受过演艺培训。除了流行音乐，他还精通武术，在另一个主要社交媒体平台上拥有6600万粉丝。去年12月，他宣布将与歌手徐艺洋结婚，这一消息在全国引起轰动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3294891/china-stars-20-car-giveaway-backfires-winners-discover-only-have-5-year-usage-rights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>艺术家 Ernest Zacharevic 起诉亚航未经授权使用槟城壁画</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296259/artist-ernest-zacharevic-sues-airasia-over-unauthorised-use-penang-mural?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 14:15一架展示 Ernest Zacharevic 艺术作品的亚航飞机。照片：Instagram/ernestzacharevic
立陶宛艺术家 Ernest Zacharevic 正在对亚航提起法律诉讼，指控其未经同意在槟城使用其著名的儿童骑车壁画作为其一架飞机的涂装。Zacharevic 在一篇题为“亚航最新消息：是时候谈谈了”的 Facebook 帖子中表示，尽管他努力寻求友好解决方案，但这家总部位于马来西亚的航空公司的最终报价未能“反映其作品的价值”。他补充说，亚航也未能解决其宣传材料中反复未经授权使用其作品的问题。“两个月前，我发布了一段亚航飞机的视频，其中展示了我的壁画——未经我的同意就使用了它。不幸的是，这已经不是第一次了，”Zacharevic 在周五写道。“多年来，我的壁画出现在亚航的电子邮件活动、广告、机上杂志等中——所有这些都没有得到适当的认可、同意或补偿。“这种反复的行为开创了一个有害的先例——艺术家的作品可以被利用而不承担任何后果。这不只是我一个人的问题——它影响了整个艺术界，”他说道。Zacharevic 指出，他曾尝试以专业的方式解决此事，但亚航的回应并不令人满意。“亚航的回应遵循了一个熟悉的模式——发表声明、否认过去的侵权行为并延长讨论。他们的最终报价无法反映我作品的价值，我别无选择，只能采取法律行动。”在提起诉讼之前，这位艺术家还欢迎公众提出问题和评论。“一旦我提起诉讼，我将无法进一步发表评论。如果你有疑问或想加入这场重要的对话，现在是时候了，”他说，并补充说他预计法律程序会很漫长，并感谢粉丝的支持。去年 11 月，Zacharevic 在 Instagram 上发布了一个故事，引起了人们对这一问题的关注，该故事自此走红。他上传了一张飞机照片，并配文“我想我们需要谈谈……”，还标记了亚航及其创始人托尼·费尔南德斯。这幅壁画最初创作于 2012 年，是 Zacharevic 的几幅作品之一，这些作品已成为槟城乔治城遗址的代名词。本文最初由 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296259/artist-ernest-zacharevic-sues-airasia-over-unauthorised-use-penang-mural?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港周日气温下降，下周最低气温将达 11 摄氏度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3296256/hong-kong-temperatures-fall-sunday-and-reach-11-degrees-celsius-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 12:26本周后半段气温将较高，在 16 至 20 度之间。照片：Dickson Lee由于一道冷锋预计将横扫华南沿海地区，香港气温将于周日开始下降，下周初最低气温将降至 11 摄氏度（51.8 华氏度）。天文台表示，虽然周六天气相对温暖，部分时间有阳光，但第二天风力增强，气温将降至最低 13 度。不过，香港人应该为周一更冷的天气做好准备，当天气温将降至 11 度，然后在周三（蛇年的第一天）逐渐回升至 13 度。“预计一道冷锋将于周日白天横扫华南沿海地区。相关的强烈冬季季候风将在下周初为该地区带来寒冷和非常干燥的天气，”预报员说道。“内陆地区早上会非常冷。受偏东气流影响，下周中后段云量逐渐增多，天气持续凉爽。”下周后半段气温较暖，介乎16至20度，以多云为主，有一两阵小雨。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3296256/hong-kong-temperatures-fall-sunday-and-reach-11-degrees-celsius-next-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院向加密货币钱包发出命令，开创先例</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296250/hong-kong-court-order-sent-cryptocurrency-wallets-setting-new-precedent?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296250/hong-kong-court-order-sent-cryptocurrency-wallets-setting-new-precedent?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普觊觎格陵兰领土 欧盟军事领导人赞成向格陵兰派遣军队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296257/eu-military-chief-favours-sending-troops-greenland-trump-eyes-territory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 12:35据报道，一架载有唐纳德·特朗普儿子的飞机于 1 月 7 日抵达格陵兰岛努克。照片：Ritzau Scanpix/AFP via Getty Images据周六发表的德国《星期日世界报》采访，欧盟最高军事官员罗伯特·布里格表示，在格陵兰驻扎欧盟国家的军队是合理的，因为美国总统唐纳德·特朗普表示有兴趣收购丹麦领土。“我认为，不仅像迄今为止那样在格陵兰驻扎美国军队，而且考虑在未来在那里驻扎欧盟士兵都是非常合理的，”欧盟军事委员会主席说。这位出生于奥地利的将军表示，最终，这样的举措需要政治决定。军事委员会是欧洲理事会最高军事机构，但由于欧盟没有专门的军队，因此它充当着咨询机构的角色。美国主导的北约是欧盟的主要军事联盟。该将军补充道，尽管格陵兰岛作为丹麦的海外领土不属于欧盟，但欧洲人和美国都对格陵兰岛有兴趣，因为他们拥有原材料和战略位置。“然而，随着气候变化导致冰雪融化加剧，这也有可能使格陵兰岛与俄罗斯甚至中国的关系变得紧张，”他说道。特朗普表示有兴趣将丹麦的自治领土格陵兰岛并入美国。他没有排除使用军事或经济力量说服丹麦移交格陵兰岛的可能性。格陵兰岛位于欧洲至北美最短航线的战略位置，对美国弹道导弹预警系统至关重要，因此成为特朗普的优先考虑事项。布里格表示，希望美国作为联合国成员国，尊重《联合国宪章》规定的边界不可侵犯性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296257/eu-military-chief-favours-sending-troops-greenland-trump-eyes-territory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾因北京海警和海军“骚扰”而暂停南海勘测</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296253/philippines-halts-south-china-sea-survey-after-harassment-beijings-coastguard-navy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 11:521 月 24 日，中国海警局官员在南海调查期间与菲律宾渔业局核实事件。照片：PCG/AFP
菲律宾周六表示，在其渔业船只遭到中国海警局和海军的“骚扰”和攻击性行为后，已暂停在南海的一项科学调查。马尼拉和北京在南海争议海域发生了一系列不断升级的对抗。南海是南海的主要海域。中国声称对南海几乎所有战略水道拥有主权，每年有价值 3 万亿美元的贸易通过这条水道，菲律宾、印尼、马来西亚和越南的主权要求也存在重叠。菲律宾海岸警卫队在一份声明中表示，周五，两艘菲律宾渔业局船只在前往菲律宾占领的中业岛附近的桑迪岛采集沙子样本的途中，遭遇了三艘中国海警船只的“咄咄逼人的动作”。支持此次科学考察的菲律宾海岸警卫队表示，中国派出了四艘小船“骚扰”渔业局派出的两艘刚性船体充气艇，这些充气艇用于将人员运送到桑迪岛。一架中国海军直升机也在这些船只上空“不安全的高度”盘旋。菲律宾海岸警卫队表示，调查作业“由于中国海上力量的持续骚扰和对安全的漠视”而暂停说道。中国驻马尼拉大使馆没有立即回应置评请求。马尼拉和北京在 1 月 16 日的一轮会谈中同意寻求共同点并寻找合作方式，尽管他们在南海存在分歧。2016 年，一个国际仲裁庭裁定，中国基于其历史地图的主张没有国际法依据，北京不承认这一裁决。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296253/philippines-halts-south-china-sea-survey-after-harassment-beijings-coastguard-navy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国四川大学在高质量研究方面超越斯坦福大学、麻省理工学院和牛津大学</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295893/chinas-sichuan-university-overtakes-stanford-mit-and-oxford-high-quality-research?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295893/chinas-sichuan-university-overtakes-stanford-mit-and-oxford-high-quality-research?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>病毒事件发生后，马来西亚重新考虑对巴勒斯坦难民的支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3296212/malaysians-rethink-support-palestinian-refugees-after-viral-incidents?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3296212/malaysians-rethink-support-palestinian-refugees-after-viral-incidents?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克·扎克伯格：Meta Platforms 将在 2025 年投资 650 亿美元建设人工智能基础设施</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3296249/meta-platforms-spend-us65-billion-ai-infrastructure-2025-mark-zuckerberg?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 11:25Meta Platforms首席执行官马克·扎克伯格表示，公司将大幅扩充人工智能团队。图片：法新社 Meta Platforms 首席执行官马克·扎克伯格周五表示，该公司计划在 2025 年投资高达 650 亿美元用于与人工智能 (AI) 相关的项目，包括建立一个新的巨型数据中心和增加 AI 团队的招聘。扎克伯格在 Facebook 帖子中表示，该公司打算利用这笔资金建立一个“规模如此之大以至于可以覆盖曼哈顿很大一部分”的数据中心。他补充说，Meta 计划在 2025 年实现约 1 千兆瓦的计算能力，预计到今年年底将拥有超过 130 万个图形处理单元。扎克伯格在帖子中写道：“这是一项巨大的努力，在未来几年，它将推动我们的核心产品和业务，释放历史性创新，并扩大美国的技术领先地位。”Meta 在过去几年中对人工智能进行了大量投资，最近宣布在路易斯安那州建立一个价值 100 亿美元的新数据中心。该公司还购买了新的计算机芯片，为其 AI 助手和 Ray-Ban 智能眼镜等产品提供支持。扎克伯格补充说，Meta 将在 2025 年“大幅扩大我们的 AI 团队”。几天前，ChatGPT 的创造者 OpenAI、软银集团和甲骨文宣布成立一家名为 Stargate Project 的合资企业，计划在未来四年内向美国各地的数据中心和其他 AI 基础设施投资高达 5000 亿美元。数据中心是安全的、温控的设施，可容纳大容量服务器和数据存储系统，配备多个电源和高带宽互联网连接。现在越来越多的企业使用数据中心来托管或管理其人工智能项目的计算基础设施。图片：ShutterstockMeta 今年预计的资本支出比该公司预计的 2024 年支出增加约 50%，是 2023 年资本支出的两倍多。该公司预计将在 1 月 29 日公布第四季度财务业绩时提供 2024 年的最终资本支出数字。扎克伯格去年夏天表示，Meta 及其竞争对手可能在 AI 上投入过多，但损失几十亿美元的风险总比错过计算领域的重大变革要好。“我认为现在很多公司都在过度建设，回头想想，‘哦，我们可能都花了比必须多出的数十亿美元’，”扎克伯格在 7 月告诉彭博社。“另一方面，我实际上认为所有投资的公司都在做出理性的决定。因为落后的弊端是，你将无法掌握未来 10 到 15 年最重要的技术。”据彭博社估计，华尔街预计 Meta 将在 2025 年拨出 513 亿美元用于资本支出。受该消息影响，Meta 股价在盘前交易中最初下跌，但在纽约交易所开盘后，该股一度上涨 1.7%，反映出分析师的乐观情绪。博通是 Meta 等公司的主要芯片设计服务提供商，在扎克伯格宣布这一消息后，该公司股价一度上涨 3.9%。“Meta 将 2025 年的资本支出大幅增加至 650 亿美元，远高于去年的预期和普遍预期，这可能是其对资本的最佳利用，推动了未来的增长，并将自己定位为人工智能领域的领导者，”彭博情报高级信贷分析师罗伯特·希夫曼 (Robert Schiffman) 周五写道。扎克伯格决定在 Meta 发布季度收益公告前五天在 Facebook 上发布其支出计划，这是一个不同寻常的决定。公司通常会在发布财务业绩的同时发布此类预测，或者在正式的监管文件和新闻稿中发布。但联邦监管机构过去曾裁定，大多数社交媒体平台都适合公司用来向投资者公开披露重大信息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3296249/meta-platforms-spend-us65-billion-ai-infrastructure-2025-mark-zuckerberg?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毒枭乔斯·莱德克斯 (Jos Leijdekkers) 与总统女儿结婚后在塞拉利昂避难</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3296246/drug-lord-jos-leijdekkers-finds-refuge-sierra-leone-after-marrying-presidents-daughter?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 10:511 月 1 日，可卡因走私犯 Jos Leijdekkers 在塞拉利昂 Tihun 参加教堂礼拜。照片：Facebook/路透社据三位知情人士以及警方看到的照片和视频片段称，欧洲头号通缉犯之一、被定罪的可卡因走私犯 Jos Leijdekkers 已在塞拉利昂找到避难所和高层保护。路透社。这些图片和报道让人们重新认识了这个西非国家所扮演的角色，国际执法官员称，该国是大量拉丁美洲可卡因运往欧洲的转运点。2024 年 6 月 25 日，荷兰人 Leijdekkers 因走私超过 7 吨可卡因被鹿特丹一家法院缺席判处 24 年监禁。荷兰警方表示，据信他直到最近还住在土耳其。荷兰检察官办公室的一位发言人周五在回答有关他下落的问题时表示，他至少在塞拉利昂生活了六个月。两位了解情况的消息人士表示，Leijdekkers 至少从 2023 年初就一直在塞拉利昂。“将他带到荷兰服刑是警方和检察官的首要任务。我们正在尽一切努力，”荷兰检察官办公室发言人 Wim de Bruin 表示，拒绝进一步置评。路透社未能联系到 Leijdekkers。判他有罪的荷兰法官在裁决中指出，他没有授权律师在法庭上为其辩护。上一次在荷兰代表 Leijdekkers 的律师 Guy Weski 没有立即回应置评请求。1 月 1 日塞拉利昂教堂弥撒的视频和照片显示，33 岁的 Leijdekkers 坐在塞拉利昂总统 Julius Maada Bio 后面两排，旁边是一名女子。路透社使用五种不同的面部识别工具将教堂里的男子（如 Facebook 上的视频和图片以及 YouTube 上的另一个视频中所见）与欧洲刑警组织于 2022 年发布的 Leijdekkers 的照片进行比较，从而确定了 Leijdekkers。这些工具都确定他们匹配，置信度在 82-98% 之间。三位消息人士称，这名女子是 Bio 的女儿 Agnes，Leijdekkers 与她结婚了。路透社无法证实这一关系。Agnes Bio 没有立即回应发送到她的电子邮件和社交媒体账户的置评请求。弥撒在总统家乡塞拉利昂南部蒂洪的圣约瑟夫天主教堂举行。三位消息人士称，莱德克斯在塞拉利昂受到高级别保护，他们说他经常在那里度过一段时间。由于此事的敏感性，消息人士拒绝透露姓名。塞拉利昂信息部长兼政府发言人切尔诺·巴赫没有立即回应通过 WhatsApp 发送给他的评论请求。莱德克斯是欧洲刑警组织通缉的头号逃犯。荷兰警方在 9 月 4 日更新了对他的通缉令，称他是“国际可卡因贩运的主要参与者之一”。他们表示，2024 年他被定罪时没收的 7,000 公斤可卡因可能只是他生意中的一小部分。塞拉利昂总统朱利叶斯·马达简介。照片：美联社荷兰警方援引截获的通讯称，莱德克斯“可能一直在洗钱数千万欧元和数百公斤黄金，这些钱可能是从可卡因贸易中赚取的”。路透社没有独立证据证实这一点。在过去二十年中，西非已成为大量可卡因从拉丁美洲走私到欧洲的主要中转站，记录了多次大规模缉获毒品的记录。去年，英国犯罪集团的成员因试图将价值 1.4 亿英镑的 1.3 吨可卡因从塞拉利昂走私到英国而被判入狱。路透社无法确定 Leijdekkers 是否参与了这笔交易。荷兰检察官为提供线索以逮捕 Leijdekkers 的人提供了 200,000 欧元（210,000 美元）的奖励，这是荷兰逃犯有史以来的最高奖励。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3296246/drug-lord-jos-leijdekkers-finds-refuge-sierra-leone-after-marrying-presidents-daughter?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普任命的五角大楼负责人皮特·赫格塞斯获美国参议院批准</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296247/trumps-pentagon-pick-pete-hegseth-confirmed-us-senate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 11:00Pete Hegseth 于 1 月 14 日在参议院军事委员会的确认听证会上作证。照片：Getty Images/TNS美国参议院周五在深夜的一次戏剧性投票中确认 Pete Hegseth 为美国国防部长，在有关他是否有资格领导五角大楼的指控（包括酗酒和对女性的攻击性行为）中，参议院驳回了有关他是否有资格领导五角大楼的质疑。很少有内阁提名人赫格塞斯的经历和行为引起了广泛担忧，尤其是他担任美国军方高层如此高调的职务。但共和党主导的参议院决心确认赫格塞斯，他曾是福克斯新闻主持人和战斗老兵，曾誓言要将“战士文化”带入五角大楼，成为唐纳德·特朗普总统国家安全内阁的高级官员。副总统 J.D. 万斯在场投下了决定性一票，这在参议院内阁提名人中并不常见，因为他们通常会赢得更广泛的支持。赫格塞斯本人与家人一起在国会大厦。参议院多数党领袖约翰·图恩 (John Thune) 表示，赫格塞斯是陆军国民警卫队的一名老兵，曾在伊拉克和阿富汗服役，“将为最高军事职位带来战士的视角”。“分心的日子将一去不复返，”图恩说，他指的是联邦政府正在削减的多样性、公平和包容性举措。“五角大楼的重点将放在战争上。”尽管赫格塞斯面临一系列严重指控，但参议院能否确认他的任命将衡量特朗普的政治权力和从共和党领导的国会获得他想要的东西的能力，以及文化战争在白宫推动他的议程的效力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296247/trumps-pentagon-pick-pete-hegseth-confirmed-us-senate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>