<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Jun 2024 09:16:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>于东来：中国最傻老板，把员工幸福放在赚钱之前</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3265740/meet-yu-donglai-silliest-boss-china-who-puts-staff-happiness-ahead-making-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 16:00中国一家连锁超市的老板因优先考虑员工幸福感而被称为中国“最傻的老板”。图片：SCMP 合成/百度/QQ.com中国一家连锁超市的老板被称为中国“最傻老板”，因为他把员工幸福放在第一位。今年 3 月，胖东来连锁超市总裁于东来宣布，公司将为 7,000 名员工提供 10 天的所谓不开心假，让他们自由决定何时休息。“我希望每一位员工都有自由。每个人都有不开心的时候，所以如果你不开心，就不要来上班，”余东来说道。除了30天的年假和5天的春节假期外，还给予特别假期，这对于中国公司来说是罕见的。余东来表示，他希望自己的公司拥有“类似欧洲的工作环境”。余东来出身贫寒，深知劳动人民的艰辛。图片来源：微博余文乐珍惜员工，给员工高薪，并在员工受到顾客不公平对待时设立奖金计划来安慰他们，这些举动为他赢得了“中国最傻老板”的绰号。在中国，带薪休假的标准是每年5至15天。胖东来连锁店还为员工设立了5000至8000元人民币（700至1100美元）的“申诉奖”，作为员工在收到顾客不合理投诉和待遇时的补偿。余文乐的慷慨得到了回报。他说，每年只有不到5%的员工离开公司。该公司在河南省的三四线城市许昌和新乡拥有13家门店，以细致的服务享有“顾客天堂”的美誉。在实体零售业陷入困境的当下，于东来表示，去年他的收入为1.4亿元人民币（1900万美元），是预期的7倍。于东来今年58岁，出生于一个农民家庭，初中毕业后就参加工作。1995年，他开了一家40平方米的杂货店，尽管当时市场上假货泛滥，但他坚持只卖正品。于东来的生意蒸蒸日上，1997年他又开了一家烟酒公司。然而，他的店铺却被一群土豪放货贩放火焚烧。 余文乐很快重新站起来，最终创立了庞东来零售帝国。余文乐表示，自己选择不去其他省份扩张生意，因为生意已经够大了，他的目标是“把店办好”。余文乐说，自己不看重金钱和名利，只想用诚实和正直做生意。这家连锁超市的老板表示，他的策略取得了成功，员工保留率很高。图片来源：微博对于那些不顾员工幸福只顾追求暴利的企业老板，余承东表示：“他们不是企业家，而是奴隶主。”他说，真正的企业家应该“健康、快乐、轻松”，并不认为庞东来是一个传奇，尽管很多人这么说。“我们只是更诚实、更善良一点。如果这就让你成为了传奇，那真是可悲，”他说。“余承东是未来社会的先驱，我们将拥有更好的工作环境和就业福利，”抖音上有一个人说。“谢谢你为中国老板们树立了榜样，”另一个人评论道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3265740/meet-yu-donglai-silliest-boss-china-who-puts-staff-happiness-ahead-making-money?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国与沙特军事合作进入“快车道” 国防高层会晤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3268083/china-saudi-military-cooperation-fast-track-top-defence-officials-meet?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 16:00中国国防部长董军周二欢迎沙特国王哈立德·本·萨勒曼亲王来访。图片：X/@modgovksa中国两名高级将领周二在北京会见了沙特国防部长，这是近年来两国军事合作加速发展的一部分。中央军委副主席张又侠（中国最高军官）和国防部长董军分别与哈立德·本·萨勒曼亲王举行会谈。据中国国防部称，张又侠告诉萨勒曼，“中国珍视与沙特阿拉伯的传统友谊”，并表示两国军队关系正处于“快速发展”阶段。张又侠表示，“军队交流、人员培训和联合演习和演习”方面的合作“富有成果”，并补充说“中国对与沙特军队的合作持开放态度”。作为仅次于国家主席习近平的中国第二大军官，张又侠还担任中国最高军事决策和指挥机构中央军委主席，张又侠很少与国防部长会面与萨勒曼的会晤​​是张军今年首次与外国国防部长会晤，此前，10 月份，张军在备受瞩目的北京香山论坛上与多位国防部负责人举行了会晤。张军今年 11 月还访问了俄罗斯，这是自莫斯科因入侵乌克兰而受到制裁以来访问莫斯科的最高级别解放军官员，他在俄罗斯会见了俄罗斯总统普京和时任国防部长绍伊古。董建华在与萨勒曼会谈时表示，中沙两国“在涉及共同核心利益的问题上坚定站在一起，在国际和地区事务上及时沟通协调，有力维护共同利益”。根据中国国防部的声明，萨勒曼表示，利雅得已准备好加强与北京的“战略沟通”，以“将双边军事关系提升到更高水平”。沙特国防部长哈立德·本·萨勒曼亲王和中国中央军委副主席张又侠周二在北京。照片：X/@kbsalsaud中国是沙特阿拉伯最大的经济和贸易伙伴，也是沙特石油的最大进口国。尽管美国仍是利雅得最大的武器供应国，但这个中东大国近年来增加了从中国的武器进口量。今年 2 月，中国国有国防工业在利雅得世界防务展上展示了最新型 FC-31 第五代战斗机和 30 多架无人机，希望增加对该地区的出口。在以色列-加沙战争的背景下，中国和沙特海军还在 10 月举行了联合反恐演习。除了日益密切的军事关系外，中国和沙特阿拉伯还深化了在人工智能和基础设施等一系列其他领域的合作。北京也一直在努力提升其在中东的影响力，并于去年促成了沙特阿拉伯和伊朗之间的和平协议，恢复了两国的外交关系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3268083/china-saudi-military-cooperation-fast-track-top-defence-officials-meet?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南提议与菲律宾举行南海会谈，为解决途径带来希望</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268094/vietnams-proposed-south-china-sea-talks-philippines-raises-hopes-resolution-pathway?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268094/vietnams-proposed-south-china-sea-talks-philippines-raises-hopes-resolution-pathway?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在内地努力应对资本外流之际，香港有助于缓解人民币压力</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268106/hong-kong-helps-relieve-yuan-pressures-mainland-china-grapples-capital-outflows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 16:00人民币一直面临贬值压力，近几个月来报道称其国际化率较低。图片来源：Shutterstock新研究显示，人民币正面临八年来最高的资本外流水平，数据显示，从香港向中国大陆的大量离岸人民币汇款有助于抵消人民币部分迫在眉睫的贬值压力。法国投资银行法国外贸银行 (Natixis) 在周二的一份报告中表示，截至 2024 年 5 月，中国过去 12 个月的净资本外流为 1390 亿美元，是 2016 年至 2017 年以来表现最差的一年。据法国外贸银行称，企业不愿将其持有的美元资产兑换成人民币，​​导致上个月人民币的外汇结算比率降至 60%——该指标为 2017 年以来的最低水平。尽管中国对外直接投资在过去一年中有所增长，但对内地的外国直接投资却停滞不前。这家法国投资银行表示，美国和中国之间的利率差异巨大、对中国经济前景的信心不足以及对使用人民币的地缘政治风险的看法助长了这一趋势，并导致 2024 年上半年人民币国际化进程放缓。自今年年初以来，人民币兑美元汇率已下跌 2.3%，中国人民银行（中国的央行）最近几天一直在下调其每日参考汇率，今天的汇率为 7.1248，而周二的汇率为 7.1225。但来自全球最大离岸人民币中心香港的数据却讲述了一个不同的故事。法国外贸银行高级经济学家 Gary Ng 表示，香港有大量外币兑换成人民币，​​尽管其他地区的货币贬值压力越来越大，但人民币汇入中国大陆的金额却在不断增加。“人民币的支撑势头强劲，”Ng 表示。“很难看出这些钱从何而来，又流向何处；我们没有发现香港的人民币存款 [整体] 有所增加。与此同时，从香港向大陆汇入的人民币却大幅增长。我认为关键的一点是，香港作为离岸人民币中心的角色已被用来支持人民币。”吴估计，到 2024 年 4 月，每月从香港向中国内地的人民币汇款额将达到 1.28 万亿美元，较 2023 年 9 月的 5880 亿美元激增 117%。北京大学国家发展研究院院长黄益平上周在上海的一个论坛上表示，香港作为国际金融中心的角色使其成为帮助人民币走向全球的合适平台。他补充说，在北京加强风险控制的情况下，上海尚未成为一个成熟的枢纽，因此这一点至关重要。“目前，上海仍然面临资本账户和其他交易限制的障碍，但中国还有香港，”黄说。“如果外国机构和个人需要交易和持有人民币，但无法在国内市场进行，他们可以去香港交易，”黄说，他曾担任中国人民银行货币政策委员会委员至 2018 年。由于香港在中国开放时代发挥了连接内地与世界其他地区的重要作用，黄说，现在香港可以做更多的事情。“如果香港（作为全球最大人民币交易中心）的功能能够得到巩固，它可以帮助中国向全球市场展示其经济实力。他说：“香港还可以为内地经济引入国际投资者和资本。”黄光裕承认，发展和推动香港离岸市场对央行提出了新的挑战。“当然，前提是维护金融稳定和安全。”根据环球银行金融电信协会的数据，5月份，人民币在全球支付中仍保持第四大活跃货币地位，仅次于美元、欧元和英镑，占比为4.47%。与此同时，美元占据了47.89%的主导地位。中国人民银行副行长陶玲上个月在接受官方媒体采访时表示，央行将支持离岸人民币市场发展，以及发行海外主权债券的长效机制。陶玲还表示，央行将扩大内地与香港金融市场的互联互通。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268106/hong-kong-helps-relieve-yuan-pressures-mainland-china-grapples-capital-outflows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港查获6000件假冒2024年欧洲杯和美洲杯球衣，价值5200万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268105/6000-fake-euro-2024-copa-america-jerseys-among-items-worth-hk52-million-seized-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 16:00已查获6000余件假冒足球球衣。照片：Jelly Tse香港海关在为期三周的行动中查获了价值 5200 万港元（670 万美元）的假冒产品，其中包括 6000 多件假冒的 2024 年欧洲杯和美洲杯足球球衣。海关知识产权调查科代理高级警司谭培英周三表示，调查显示，这些球衣的目的地是美国、欧洲和中东。这些物品如果在这些地区出售，售价可能高达 240 万港元，其中包括假冒的英格兰和法国球衣。谭培英表示，这些假球衣是在 6 月 3 日至 23 日的行动中查获的，然后运出香港。这些货物来自全港物流公司20多批跨境转运货物。海关人员还在突击搜查两家网店时拘捕了两人，并查获了31件假冒球衣。谭局长表示，香港地下市场的假球衣售价介乎175至250港元，而正品则售价为600至1000多港元。该局助理警司苏剑辉表示，仿冒球衣上的刺绣图案粗糙，字体模糊不清。香港海关查获约6.8万件假冒产品，包括手表、手袋和鞋类。图片：谢文杰他表示，这些球衣采用低档物料制成，透气性较差。“相反，正版产品设计非常注重细节，并使用优质物料，”苏伟说。据海关介绍，这次打击行动是在一系列大型国际体育赛事期间展开的。谭俊荣表示，根据过往经验，冒牌者也会瞄准此类国际赛事制造仿冒产品，并试图以假乱真，以牟取暴利。在这次行动中，海关重点打击涉及跨境转运、网店和零售店的冒牌活动。除了两名涉嫌在网上售卖冒牌球衣的嫌犯外，海关人员还拘捕了另外七名嫌犯。海关拘捕约68,000件冒牌商品，当中包括手表、手袋及鞋履等。大部分物品是在九龙湾、葵涌、流浮山、屯门及元朗等地的物流公司办公室内检获。署理高级警司表示，这些商品的市值估计达5,200万港元。谭咏诗说：“这是今年迄今检获数量和价值最大的一次冒牌商品行动。”她表示，海关仍在调查被检货物的来源及最终目的地。所有嫌犯均已获保释，等候进一步调查。谭咏诗表示，海关会继续利用大数据分析系统进行风险评估，从各个层面严厉打击冒牌活动。根据《商品说明条例》，任何进口、出口、售卖或为售卖而管有任何含有伪造商标最高可被判处五年监禁及五十万港币罚款。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268105/6000-fake-euro-2024-copa-america-jerseys-among-items-worth-hk52-million-seized-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港置地斥资 4 亿美元进行为期 3 年的地标升级，展示奢侈品牌</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3268101/hongkong-land-put-us400-million-3-year-landmark-upgrade-showcase-luxury-brands?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 15:30香港置地执行董事江启耀（右）和首席零售官李国荣于 2024 年 6 月 21 日在中环香港置地广场合影。照片：陈晓梅香港置地在香港中环的置地广场品牌物业进行了为期三年、耗资 10 亿美元翻新，旨在打造一个“非凡的置地集团将为富裕购物者提供“全新购物体验”，并加强全球奢侈品牌在香港的存在。香港置地将向“明日中环”项目投入超过 4 亿美元，该公司表示，这是十年来其在香港最大的单笔投资。该公司表示，置地广场物业组合中的零售租户将再花费约 6 亿美元来设计和创建升级后的综合大楼中的自己的空间。香港置地表示，该项目将从第三季度开始，在三年内彻底改造置地广场的物业。“我们认为这项投资非常重要，因为它增强了我们的竞争优势以及我们在奢侈品零售市场的领导地位，”香港置地执行董事江志强表示。“我们的主要租户和我们自己都对香港作为主要奢华生活方式和零售市场的长期前景充满信心。”他引用了卡地亚、香奈儿、迪奥和路易威登等 10 个奢侈品牌的代言。该项目将使这 10 个奢侈品牌的零售面积翻一番，达到 220,000 多平方英尺。该项目将为个体零售商打造共 10 个独特的“maison”（法语意为“家”）空间，楼高两到八层：置地广场中庭、置地历山和置地太子各有三间，置地遮打有一间。该公司表示，扩大后的空间将使奢侈品牌能够展示最广泛的产品，并为其“非常重要的客户”（VIC）提供高度个性化的服务，包括高级时装、私人用餐、户外露台和双层沙龙。香港置地表示，这些设计将由品牌自己推动，“讲述自己的故事”，对于其中一些品牌来说，他们的置地广场将成为他们在世界上最大的商店。此外，国际拍卖行苏富比的 24,000 平方英尺展览空间即将开放置地集团香港及澳门商业地产首席零售官李亚伦表示：“我们需要空间来创造这些非凡的体验。消费者越来越注重体验。虽然消费者需要一段时间才能回来，但我们可以创造一些东西让他们有理由前来。”置地集团表示，VIC（即每年消费超过20万港元（25,600美元）的忠实顾客）占置地集团销售额的80%。来自香港以外地区的购物者仅占销售额的 20%。香港置地广场购物中心中庭。图片来源：Shutterstock李先生表示，VIC 已经习惯了独享特权。 “想象一下，你在中环中心区有一间私人房间，你可以随时走进去，每天免费停车”，他说，并补充说，翻新后的 Landmark 将把他们的体验提升到“一个新的水平”。由于施工主要在夜间进行，因此 Landmark 将在项目期间保持开放。太子大厦和告罗士打大厦最低两层的写字楼，以及置地文华东方酒店的酒吧和大堂将被改建，写字楼租户也将搬迁。“随着我们改善生态系统以及零售和生活方式，这也使中环成为一个更理想的商业目的地，”江泽民说。“我们一直在开发并将中环品牌带入中国内地，中环生态系统（在香港）的成功将是支持我们进军内地的一个非常重要的基石。”香港置地在香港、新加坡、北京和雅加达等亚洲主要城市拥有和管理超过 850,000 平方米（910 万平方英尺）的优质写字楼和豪华零售物业。根据其最近的年度业绩，该公司在中国有四个商业开发项目，而另外 10 个项目（包括上海西外滩金融中心的一个大型项目）预计将于 2024 年至 2028 年推出。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3268101/hongkong-land-put-us400-million-3-year-landmark-upgrade-showcase-luxury-brands?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国记者埃文·格什科维奇间谍罪案在俄罗斯闭门审理</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268103/us-reporter-evan-gershkovichs-closed-door-espionage-trial-begins-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268103/us-reporter-evan-gershkovichs-closed-door-espionage-trial-begins-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国强降雨持续 长江沿岸省份警惕更多洪涝灾害</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3268093/provinces-along-yangtze-alert-more-flood-emergencies-heavy-rain-continues-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 14:58湖南义王溪志愿者为受灾群众运送物资。截至周六上午8点的24小时内，该地区降雨量创历史新高，达395.6毫米，导致山体滑坡，居民被困。图片来源：新华社由于预计长江中下游地区仍将持续强降雨，中国东部浙江省处于高度戒备状态，堤防可能溃坝并造成人员伤亡。由于持续强降雨导致多个水文站水位接近洪水位，省政府水利部门周二将应急响应级别提升至二级，为第二严重级别。洪水位是根据防洪基础设施设计和历史水位记录确定的。浙江省政府要求各部门严守“三条底线”，警惕洪水决堤风险、城市内涝大面积持续性风险； 随着长江水位快速上涨，三峡大坝加大泄洪量，浙江新安江水库开闸泄水，浙江建德、桐庐县、富阳区等地1.6万余人紧急转移安置。据中国气象局预报，浙江、安徽、江苏、江西、湖北、湖南、贵州、四川等长江沿岸省份以及上海、重庆等地周三、周四将有持续性强降雨，气象部门还警告称，周三这些地区发生山洪、地质灾害、城乡内涝、中小河流洪涝灾害的风险较高。长江中下游地区已进入一年一度的“梅雨”时节，6月份梅雨天气多发，降雨量大，天气潮湿，气温较高。和七月。预计这些地区至少未来几天还会继续降雨。过去几周，洪水肆虐南方省份广东、福建以及广西壮族自治区，造成数人死亡，无数人无家可归。周日，在中国中部湖南省，山体滑坡袭击了他们的房屋，八人的尸体被发现。国家气象中心首席预报员陈涛告诉新华社，最近的强降雨经常在夜间加剧，导致全国大面积出现强降水。除了中国东部和南部，洪水也蔓延到了东北部地区。周二，中国防汛抗旱总指挥部启动了对黑龙江省东北部洪水的四级应急响应。全国约有 35 条河流的洪水水位超过警戒水位，其中三条河流超过水利部表示，截至周二上午，洪水水位已达到最高水位。其中，中国东北乌苏里江和松花江流域的 15 条河流仍高于警戒水位。据国家电视台中央电视台周二报道，松花江的一条支流沃肯河达到了历史最高洪水水位。水利部和应急管理部已派出工作组前往长江和东北地区，帮助当地政府实施防洪措施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3268093/provinces-along-yangtze-alert-more-flood-emergencies-heavy-rain-continues-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸军政府首脑就 78 岁佛教住持遭枪杀事件致歉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268102/myanmar-junta-chief-says-sorry-after-78-year-old-buddhist-abbot-shot-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 15:18缅甸军政府首脑敏昂莱将军。图片：法新社缅甸军政府首脑罕见地道歉，此前安全部队杀害了一位受欢迎的佛教寺院住持，军方最初将此事件归咎于政变反对者。78 岁的 Sayadaw Bhaddanta Munindabhivamsa 是一位著名的佛教教师和作家，也是一家寺院的负责人，该寺院曾公开反对军方 2021 年发动的政变，该政变使缅甸陷入混乱。6 月 19 日，他在乘车穿过曼德勒中部地区时被枪杀。军政府控制的媒体最初将杀人事件归咎于政变反对者，但第二天，一位在现场的高级僧侣表示安全部队应对此负责。他的指控在社交媒体上疯传，军政府表示将调查此事。“我们对失去 Sayadaw 感到非常心碎“我们对此事件深表歉意，”军政府首脑敏昂莱 (Min Aung Hlaing) 在周一于方丈寺院宣读的一封信中说道。“我们想就此事诚挚地道歉，”信中写道。信中称，方丈乘坐的汽车没有任何宗教标记，在检查站也没有减速，导致军政府部队开火。军政府将进行调查，并“根据事实采取行动”。方丈的葬礼定于周四举行。长期以来，军方一直试图将自己描绘成缅甸主要宗教佛教的保护者。据当地一个监测组织称，自 2021 年夺取政权以来，军方在对异见人士的全面镇压中逮捕并监禁了被指控“损害”佛教的当地人和外国人，数千人被监禁或杀害。但僧侣们也一直站在政治抗议活动的前列。2007 年燃油价格上涨引发的大规模示威活动由僧侣们领导，在 2008 年毁灭性的纳尔吉斯气旋和前军政府的不作为之后，僧侣们还动员了救援工作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268102/myanmar-junta-chief-says-sorry-after-78-year-old-buddhist-abbot-shot-death?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾水手讲述南海冲突中拇指被扯断的经历</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268092/filipino-sailor-recounts-how-thumb-was-torn-south-china-sea-clash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 14:28菲律宾海军水兵杰弗里·法昆多 (Jeffrey Facundo) 周二出席参议院听证会。照片：Facebook/SenatePH一名菲律宾海军水兵讲述了在最近与北京海岸警卫队在南海的冲突中他失去拇指的经历，当时一艘中国船只“故意”撞击了他的拇指。杰弗里·法昆多 (Jeffrey Facundo) 正在向参议院就 6 月 17 日发生在仁爱礁的事件进行调查时提供证据，马尼拉指责中国海警局阻碍对菲律宾军事前哨的补给任务，并手持刀具和斧头登上一艘菲律宾船只。法昆多说，他的船员到达 BRP Sierra Madre 号后不久，中国海警人员就赶到了。1999 年，该船故意搁浅在仁爱礁上，以宣示菲律宾的领土主张。“他们靠近我们，然后撞了我们。就是这样。我看到其中一人拿着一把看起来像斧头的东西，但其他人拿着长杆，末端很锋利，”他周二说。法昆多在听证会上表示，一艘中国船只撞上他的船，他的拇指被卡住，失去了拇指。他还补充说，驻扎在 Sierra Madre 号上的菲律宾军队也被珊瑚扔向那里。他说，中国海警将菲律宾人的船只拖离浅滩，并没收了他们的财物，包括手机和枪支。法昆多说，他的医疗后送被推迟，因为他们的充气艇被故意刺破，以阻止他们补给和登上 Sierra Madre 号。北京表示，其人员表现得“专业且克制”，并将冲突归咎于马尼拉。菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗称这是“侵略性和非法使用武力”。总统费迪南德·马科斯上周向 80 名水兵颁发奖章，其中包括参加补给任务的法昆多，敦促他们“继续履行保卫国家的职责”。&lt;​​/p&gt;菲律宾外交部长恩里克·马纳洛周三表示，马尼拉已就此次对峙提出外交抗议，并向中国特使黄溪连提出了这一问题。据这个东南亚国家的国家安全委员会称，有迹象表明中国希望降低这条激烈争议水道的紧张局势，该委员会呼吁马科斯政府在与北京举行会谈时要“现实一点”。据 GMA 新闻报道，该机构发言人乔纳森·马拉亚表示，正在使用官方和非官方渠道解决有争议水道的问题据报道。尽管 2016 年的仲裁裁决驳回了中国的主张，认为其没有法律依据，但北京仍声称对几乎整个南海拥有主权。包括菲律宾在内的几个国家对该地区提出了相互竞争的主权要求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268092/filipino-sailor-recounts-how-thumb-was-torn-south-china-sea-clash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国英雄儿子为救母亲被洪水卷走身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3267912/hero-china-son-swept-away-and-killed-raging-floodwater-after-saving-mother?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 14:04中国一名 48 岁男子在洪水中游泳救出年迈的母亲，却不幸丧生，这名男子被大陆社交媒体誉为英雄。图片：南华早报合成/新华社/抖音/积木中国一名男子在洪水中救母亲后牺牲的悲伤而英勇的故事在社交媒体上触动了许多人的心。这位 48 岁的男子游到他的母亲身边，把她抱到附近一所房子的屋顶上，但随后被水冲走了。这一戏剧性的事件发生在中国东部安徽省歙县，6 月 20 日，该县遭受了一场洪水的袭击。据积木新闻报道，12 小时内降雨量达到 158.5 毫米，该县约 27,000 人受到影响，其中包括 4,000 名被疏散的居民。一名妇女在喂家里的猪时被洪水困在猪圈里。这位姓项的男子意识到母亲的困境后，游向她。他把母亲拉开，并帮助她爬上邻居家的屋顶。洪水泛滥导致房屋在压力下倒塌。图片：Jimu News当他试图游回自己的家时，他被强大的水流冲走了，他的母亲说。第二天，人们在大约四公里外的一条河里发现了项的尸体。他有一个15岁的女儿。据项的母亲说，她去猪圈喂猪时，并没有发现任何异常。然后突然听到轰隆隆的声音，洪水来了，不到一分钟，水位就涨到了她的腰部。“我儿子本来打算斜着游回家，但因为水流太急而没能游回来，”她说。一位看到项被水吞没的邻居说，项是游泳健将，身体也很健康。“但他的游泳速度比不上水。 “他试图向50米外的房子游去，但失败了，最后被推到了100米外的河里，”邻居说。一名村干部称，6月20日的大雨中，水位超过2米，许多房屋因水的重量而倒塌。儿子的英雄事迹得到了很多人的称赞，甚至有人称他为烈士。图片来源：积木新闻项先生的故事感动了中国大陆数百万社交媒体用户，许多人称赞他的孝心。“我见过很多母救子的故事。这是我第一次看到儿子救母的报道。干得好。你绝对是英雄和烈士，”一位微博网友写道。“母亲给了你一条命，你却牺牲了自己的生命来保护她。你展现了什么是孝。安息吧，”另一位网友写道。“他的母亲会非常悲痛。作为一个母亲，我宁愿儿子不游泳来救我。我宁愿他活着而不是我，”另一位网友评论道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3267912/hero-china-son-swept-away-and-killed-raging-floodwater-after-saving-mother?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大陆与台湾海警在金门岛附近紧张对峙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268089/mainland-chinese-taiwanese-coastguards-tense-stand-near-quemoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 14:07据称，在台湾控制的金门附近的对峙持续了两个小时。图片来源：微博/中国海岸警卫队中国大陆和台湾海岸警卫队在金门附近陷入紧张对峙，这是台湾控制的岛屿（也称为金门）附近发生的最新一起事件。据台湾海岸警卫队称，此次事件发生前，四艘中国大陆海岸警卫队船只正在距离该岛防御前哨仅 5 海里的水域巡逻。台湾海岸警卫队表示，这些船只于周二早上 6 点左右进入禁区。两艘舰艇从北丁岛北部驶来，另外两艘则进入复兴岛以南海域。据称，中国大陆舰艇当时正在距离北丁岛防御前哨仅 5 海里的海域巡逻。图片来源：微博/中国海岸警卫队台湾海警派出三艘巡逻艇监视中国大陆船只，并发出无线电警告，要求其离开。据称，对峙持续了两个小时，直到中国大陆船只于上午8点左右离开该地区。台湾国防部长顾维钧表示，中国大陆船只试图挑战台湾在金门附近的边界主张。台湾海警在一份声明中表示，中国大陆海警的行动“无助于维护金门和厦门之间的关系，也无助于增进地区稳定”。对此，大陆海警表示其行动“合法”。大陆海警在一份声明中表示：“自6月以来，福建海警组织船队不断加强在金门附近海域的执法巡逻，进一步加强了对相关海域的管控。”巡逻有效维护了包括台湾渔民在内的广大渔民的合法权益和安全。北京视台湾为其领土的一部分，必要时将使用武力与大陆统一。包括美国在内的大多数国家不承认这个自治岛屿的独立性，但反对任何单方面使用武力改变现状的行为。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268089/mainland-chinese-taiwanese-coastguards-tense-stand-near-quemoy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方追捕一名涉嫌烧炭后试图杀害妻儿的男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268090/hong-kong-police-hunt-man-who-allegedly-tried-kill-wife-children-after-burning-charcoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 14:19警方正在调查该男子是否在点燃炭火前给家人下了药。照片：Warton Li香港警方正在搜捕一名 43 岁男子，该男子涉嫌在新界一所公共房屋内烧炭后企图杀害妻子和三个女儿。一位熟悉此案的消息人士称，侦探正在调查该男子是否在周三凌晨在屯门鸣琴路深景邨的单位生炭前，给其 44 岁的妻子和三个年龄从 13 岁到 16 岁不等的女儿下了药。“调查显示，四名受害者都吃了该男子准备的晚餐（周二晚上 9 点左右），之后感到昏昏欲睡，所以很早就上床睡觉了，”知情人说。另一位消息人士称，周三凌晨 5 点 45 分左右，妻子被一股令人窒息的烟雾惊醒，并在厨房水槽的水中发现木炭。他说，该名男子的丈夫不在家。警方接获该名女子的报案后，紧急救援人员赶到该单位。消息人士称，该名女子和她的三个女儿感到头晕，被送往屯门医院接受治疗。他表示，单位窗户紧闭，木门用胶带封住，但现场没有发现遗书。“初步调查显示，该男子生意失败，财务困难。”消息人士说。他表示，该家庭已在该单位居住超过10年，并无涉及家庭暴力或纠纷的报道。截至下午2点，警方发言人表示，案件已列为谋杀未遂，警方仍在搜寻该名男子。屯门警区重案组的侦缉人员正在处理此案。今年首五个月，警方共处理265宗家庭暴力罪案，较去年同期下降8%。去年同期有 288 起案件。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268090/hong-kong-police-hunt-man-who-allegedly-tried-kill-wife-children-after-burning-charcoal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港47：法官称戴耀廷在国安法颁布前的行为与量刑有关</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268084/hong-kong-47-benny-tais-pre-security-law-actions-relevant-sentencing-judges-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 13:33西九龙法院正在进行第二天的关键减刑程序。照片：Dickson Lee香港法院驳回了法律学者戴耀廷的论点，即在决定对他的颠覆罪量刑时，不应考虑他在 2020 年国家安全法实施之前的行为。周三，监督香港最大规模国家安全案审判中关键减刑程序的三名法官强调了过去的行为与戴耀廷的量刑的关系，戴耀廷是 45 名被判犯有阴谋颠覆国家政权罪的反对派人士之一。他们还认为辩方提交的意见毫无根据，即这位前法律教授在推翻政府的阴谋中几乎没有发挥任何作用，该阴谋与 2020 年 7 月举行的非正式立法会“初选”选举有关。法官陈庆荣在西九龙法院表示，此案涉及一项“非常漫长和有预谋的”违反安全立法的计划。北京实施的国家安全法于 2020 年 6 月 30 日颁布，就在 7 月 11 日和 12 日初选之前。他补充说，这次民意调查是反对派计划的一部分，旨在通过不加区分地使用立法者的否决权来否决政府的财政预算，从而使政府陷入瘫痪。法院在上个月的判决中裁定，此举可能导致政府陷入瘫痪并引发宪法危机。“这是连锁反应的开始。陈茂波对代表戴耀廷提出减刑请求的黄启明资深大律师说：“你不能简单地人为地把整个事情一分为二。”李万堂法官还表示，法庭必须考虑过去的事件，以确定“全港性运动”的规模。北京对颠覆罪罪犯的分类实行三级制度。主犯或犯有“严重性质”罪行的人可能面临终身监禁或至少 10 年监禁。那些被视为“积极”参与犯罪的人可被判处 3 至 10 年有期徒刑。其他参与者可能面临最高三年监禁、短期拘留或限制行动。戴耀廷的法律代表周二要求法官将这位前法律教授归类为最低级别，并判处他两年有期徒刑在考虑了包括他及时认罪在内的减轻处罚情节后，被告被判入狱。然而，检方要求对组织初选的人判处至少 10 年监禁，称像戴这样的领导人应该被视为“常识”上的主要罪犯。在 16 名被告中，法院判处 14 人有罪，他们对罪行表示不认罪，另有 31 人在去年年初审判开始前承认了指控。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268084/hong-kong-47-benny-tais-pre-security-law-actions-relevant-sentencing-judges-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰航空因严重失误取消三名美国飞行员培训计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268086/hong-kongs-cathay-pulls-3-cadet-pilots-us-training-programme-after-serious-blunders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.26 13:48在三周内发生一系列重大失误后，AeroGuard 禁止香港学员单独飞行，引发了人们的担忧。 香港旗舰航空公司国泰航空因美国一家培训中心发生三次严重失误，将三名学员从培训计划中除名，理由是该公司对不遵守飞行事故报告要求采取“零容忍”态度。该公司周三表示，是在三名学员未能遵守亚利桑那州凤凰城 AeroGuard 飞行训练中心的要求后做出这一决定的。该公司表示，此举是在培训学校与该航空公司和相关部门合作进行全面调查后做出的。国泰航空飞行运营总监 Chris Kempis 表示，公司认识到为学生提供学习和改进的机会难免会出错，但不会容忍不遵守核心要求的行为。“公正和公开的报告文化是我们价值观的核心。 “与这种文化保持一致是成为国泰航空飞行员的基础，”他说道。“但是，我们对不遵守飞行事故报告要求的行为采取零容忍态度。我们致力于提供全面的培训，确保我们未来的飞行员具备良好的装备，以保持最高水平的安全和专业精神。”国泰航空表示，事故发生后，该中心因调查而暂停的单人飞行已立即恢复。在三周内发生一系列重大失误后，AeroGuard 禁止香港学员进行单人飞行，这引起了人们的担忧——机翼尖与固定物体相撞、着陆时弹起导致飞机螺旋桨受到严重撞击以及飞机冲出跑道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268086/hong-kongs-cathay-pulls-3-cadet-pilots-us-training-programme-after-serious-blunders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>