<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Apr 2025 09:17:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普的关税拨浪岛没有向我们“出口任何东西”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3305042/trumps-tariffs-rattle-island-doesnt-export-anything-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 15:50   澳大利亚诺福克岛的前军营。照片：AFP   对于诺福克岛上一家混凝土混凝土业务的所有者理查德·科特尔（Richard Cottle），当美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在澳大利亚东部的965km（600英里）上揭开了近965公里（600英里）的小领土上的29％的关税，这只是一个船只，这是一个卖出的   国外的肯蒂亚棕榈种子数量适中，通常每年价值低于100万美元，主要是欧洲的，这是周四异常陡峭的关税经历了2188个居民的消息，并混淆了娱乐和混乱。 “We don’t export anything.”Norfolk Island was among dozens of tiny territories which appeared on the same list as China and the European Union as recipients of Trump’s highly anticipated tariff regime, even though they do not have a real manufacturing or export industry.Some, like the Heard and McDonald Islands in the Antarctic, which like Norfolk Island is overseen by Australia, did not even have human居民。没关系 - 截至周四，他们面临10％的出口向美国的关税。 澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）在一个月的一次选举之前，在竞选活动中，他告诉媒体，他的国家比大多数人的征收比大多数人的税率更好，而欧盟的一半是欧盟被击中的一半，但他却没有遇到过  诺福克岛的进口 诺福克岛的进口，从美国的2020年达到美国1,1700万美元的峰值，当时没有记录出口，   norfolk Island的峰值。数据没有指定交易的商品。 其他诺福克岛企业主表示，他们可以想到该岛没有制造业，并补充说，到目前为止，其主要行业是旅游业。一位要求不愿透露姓名的害虫防治企业主说，尽管他们没有向美国出口，但他们通过澳大利亚从美国进口了一些啮齿动物。诺福克岛是世界上的。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3305042/trumps-tariffs-rattle-island-doesnt-export-anything-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PLA如何通过台湾附近的演习来取得稳定的进步，接下来是什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3305053/how-pla-achieving-steady-progress-its-drills-near-taiwan-and-what-next?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3305053/how-pla-achieving-steady-progress-its-drills-near-taiwan-and-what-next?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊市：比特币，其他加密货币因王牌关税而遭受风险资产低迷</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3305056/bear-market-bitcoin-other-cryptocurrencies-fall-risk-asset-slump-amid-trump-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 16:12   比特币和其他加密货币在波动期间的交易通常很差，例如引入贸易关税。照片：ShutterStock   比特币和其他主要加密货币在总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统对全球贸易伙伴施加了新的关税，引发了风险资产的低迷。 最大的数字资产最大的数字资产下降了4％，在周四上午又损失了82,000美元，而在Singapore中也是如此，而SingapeRe则是SingapeRe的销售额，以及乘以SingapeRe的销量，以及纽约。拒绝。索拉纳（Solana）在某一时刻降低了其价值的9％以上。 特朗普周三宣布，他将对美国的所有出口商施加至少10％的关税，并对与美国最大的贸易失衡的60个国家相对额外的关税，而欧洲的欧洲联盟将达到34％，同时将面临34％的费用，同时将面临34％的利率。关税。 加密货币起初相对较好，但随着交易者开始在亚洲开始的一天。     “作为一种风险对资产，加密货币在不确定性的不确定性期间（例如稳定的高率或贸易税率引入）的不确定性期间的交易很差，AVA Labs的总裁John Wu说，Ava Labs的总统几乎是577美元的Effer-577 Fill Infien fillien fill Ins pred＆Amp＆Amp；在周三在美国进行定期交易结束后，消除了最初的集会。 “市场可能会在短期内下降，不是因为关税本身，而是因为他们所代表的是：政策驱动的波动率的回报，” Cryptocurrency Research Platforn Platfort Platform Platform Platform Platform Platform Platform Platform Platform Platform dyor的首席执行官Ben Kurland说。 “Traders hate unpredictability, and this signals more is coming.”Meanwhile, gold underscored its haven status by reaching a record of nearly US$3,160 an ounce on Thursday, with bullion one of the few commodities exempted from the tariffs, according to a White House fact sheet.Digital-asset enthusiasts have often framed bitcoin as a similar kind of refuge for investors, but the在过去的一年中，原始的加密货币在波动性的时期看起来很容易受到伤害。她补充说，对于比特币，$ 80,000是“必须持有的”水平。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3305056/bear-market-bitcoin-other-cryptocurrencies-fall-risk-asset-slump-amid-trump-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本的市政当局尚未准备应对重大地震：调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3305058/japans-municipalities-unready-deal-major-earthquake-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 16:14     如果在日本发生大地震时，由于缺乏灾难恢复设备和其他资源，市政当局因缺乏灾难恢复设备和其他资源而应对其后果。  市政当局是日本政府结构中的第三层，仅次于民族和秘密级别。 周一，日本政府宣布最新的估计，如果9级巨大的9级巨大的范围可能会死亡，那么在该国南部的Pacific Coastequake Coaster the Erose the Erose the Erose the Enterud of the earted of to e earter of a earter of die              p。这意味着它们在最初的冲击中生存，但后来因与疏散有关的健康问题而死亡。 根据政府一月份的估计，在未来30年内，发生8至9级冲击地震的可能性8至9级。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/04/04/03/98b66716-2361-4cc2-4cc2-a32e-f3338e5ca7ec2ca7ec2ca2_d386c6c6c7.jpg” ＃999;“&gt;在2024年1月1日的Noto半岛地震之后，在Ishikawa县Suzu收集的碎屑。照片：Kyodo        NHK调查，从2月下旬到三月的呼吁进行了竞争者的仪式，他们的仪式是由Municip的宣告仪式的，该仪式是由Municip的一项宣布的仪式来提示的。  “调查表明，许多市政当局缺乏足够的库存和预防疏散避难所至关重要的计划。”  当被问及他们在获得足够的库存方面所面临的障碍时，有94％的人引用了有限的存储空间，有72％的人责怪资金不足，还有30％的人说，他们在估计需要多少库存时遇到了麻烦。       在周二的五年级票房中，该公司将在五年级的票房上（每136亿美元），这是一家票价136亿美元，这是一家票价136亿美元，这是一家票价。财政年度，在准备重大的自然灾害，例如巨型灾难。 Nankai Broadcasting报道说，家庭可能会库存和检索其必需品。 该地区的居民中，近60％的居民是老年人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3305058/japans-municipalities-unready-deal-major-earthquake-survey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在“天气变化”中搜索失踪的马来西亚航空航班MH370暂停</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3305036/search-missing-malaysia-airlines-flight-mh370-paused-amid-weather-changes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 14:50     吉隆坡运输部长说，对马来西亚航空MH370航班的最新搜索已被暂停。 失踪了十多年。助手。 载有239人的波音777在2014年3月8日从雷达屏幕上消失了，而从吉隆坡到北京的途径。 。 尽管航空历史上最大的搜索搜索，尽管飞机没有建立。 Ocean.An initial Australia-led search covered 120,000 square kilometres (46,300 square miles) in the Indian Ocean over three years, but found hardly any trace of the plane other than a few pieces of debris.Maritime exploration firm Ocean Infinity, based in Britain and the United States, led an unsuccessful hunt in 2018, before agreeing to launch a new search this year.“Right现在，这不是季节。”洛克在录音中说，这是在周三在吉隆坡国际机场举行的活动中进行的。 “是否会发现它是否会经过搜索，没人可以预料到，”洛克说，指的是搜索的搜索。 Facebook小组说。长期以来一直是理论的主题 - 从可信到古怪 - 包括那个经验丰富的飞行员扎哈里·艾哈迈德·沙阿（Zaharie Ahmad Shah）走了流氓。    2018年发布的悲剧的最终报告表明，空中交通管制失败了，并说飞机的过程是手动变化的。 elsewhere.Relatives of passengers lost on the flight have continued to demand answers from Malaysian authorities.Family members of Chinese passengers gathered in Beijing outside government offices and the Malaysian embassy last month on the 11th anniversary of the flight’s disappearance.Attendees of the gathering shouted, “Give us back our loved ones!”Some held placards asking, “等待和折磨的11年将什么时候结束？” &lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3305036/search-missing-malaysia-airlines-flight-mh370-paused-amid-weather-changes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国承诺在“解放日”中对特朗普的新34％关税产生对策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305018/china-promises-countermeasures-trumps-new-34-tariffs-liberation-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 14:55   北京已经将美国总统唐纳德·特朗普的关税计划描述为“中国的34％关税”，为“典型的单方面欺凌”。照片：AFP   这个现场博客已自由作为公共服务提供给我们的读者。请考虑支持SCMP的新闻。获得为期7天的免费试用的新用户。 中国的商务部将在今天下午3点举行简报，就在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）宣布与世界的贸易战争之后数小时。 这项行动又包括34％的进口税率，包括中国的进口，在中国进行54％的经济范围，虽然在中国进行了54％的份额。在议程上，将密切关注此常规的每周简报，以宣布任何对策。 在周四上午的一份声明中，该部指控美国“典型的单方面欺凌”，并发誓要采取坚定的对策。它还说北京将敦促华盛顿通过对话消除关税并解决争议。                      ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305018/china-promises-countermeasures-trumps-new-34-tariffs-liberation-day?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法官推翻无罪释放后的2019年元日骚乱罪名成立</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3305041/hongkonger-convicted-over-2019-yuen-long-riot-after-judge-overturns-acquittal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 15:07    60岁的运输工人Wong Chi-Wing在2019年动荡期间因与白人暴民骚乱而被定罪。照片：Brian Wong   一名香港人因在2019年的反政府动荡期间在火车站与白人暴民发生骚乱而被定罪，此前法官推翻了他的无罪释放。   周四，在周四扭转了其最初的攻击，这是一个涉及运输工人的最初攻击，这是统治工人的统治，这是统治的统治，这是60岁的统治，这是统治的范围，这是60岁的统治，这是统治的范围根据总体证据，2019年7月21日的Yuen Long MTR站。 被告是统治者，是2021年审判中唯一的八名被告中的唯一一名，其中嫌疑人的身份成为竞争中的主要问题。 assailant caught on camera during the incident.But the Court of Appeal ruled that the conclusion was “perverse” and made without full consideration of incriminating circumstantial evidence, including the time Wong left and returned home that night, and the similar outfit seized from his residence.Yip said on Thursday that he acknowledged he placed too much reliance on CCTV footage that only showed the assailant wearing a mask, while    俯瞰剪辑。 法官站在起诉方面，并发现Wong犯了骚乱和受伤。抗议者和通勤者，至少有45人受伤。 以前被判入狱3½年至7年，因为他加入了白人穿着的男人横冲直撞，而另一个人则在上诉时被无罪释放。     前反对的人与其他七个月的暴徒，他们在25岁的人中犯下了3月，他们在25岁的人中犯下了囚禁，而他们却在25岁以下是囚禁的，他们在25岁以下是囚禁的人，他们在白人身上，他们在白人身上，他们在3岁时被判入狱，这是34岁的白人，他们在白人身上犯下了囚禁，并被判处白人囚禁。扰动。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3305041/hongkonger-convicted-over-2019-yuen-long-riot-after-judge-overturns-acquittal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉在中国的第一季度交付跌幅为22％，至3年低点，因为它落后于竞争对手Byd</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3305033/teslas-first-quarter-deliveries-china-slump-22-3-year-low-it-trails-rival-byd?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 15:08     特斯拉在大陆上的第一季度交付跌至三年来下降到最低水平，因为中国竞争对手以新的和负担得起的电动汽车（EV）的身高削减了中国竞争对手（EV）。根据中国客车协会的数据，一年前同一时期的220,876个单位。自2022年第二季度以来，销售也是最低的，当时122,100辆汽车交付。交货包括大陆的销售和出口。  3月，在生产更新的Y型Y之后，交付量增长了157％，至78,828个单位。每月，交货从2月份的89,064台单元下降了11.5％。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2025/04/03/403/403ee64a-cd1c-4d7e-9e04-9e04-838a17d2798a _ecd16b55.jpg” ＃999;“&gt;在上海的特斯拉的Gigafactory制造了Model 3和Model Y Cars。照片：新华社   特斯拉自去年下半年以来一直在Xpeng和Xiaomi等中国竞争对手失去市场份额，因为消费者被消费者吸引了较低的价格和精致的智能特征。包括混合动力车在内，它一直在12季度占主导地位。总部位于深圳的比德在第一季度提供了416,388台纯电动汽车，比去年同期增长了39％，而混合动力车的销售额飙升了76％，达到569,710套。  tesla在一年三月的新型号中增加了几乎50％的新型号的产量，这增加到了7月份的新型号，这增加了50％的50％。 2022。 除了较长的驾驶范围外，新外观的SUV除了较长的驾驶范围外还进行了改造的外部和内部。它还具有自适应大灯，可以防止汽车前面的人们被眩光视而不见。  tesla自2020年上海工厂开始运营以来，占中国的高级EV领域，占总电动汽车总销售额的16％以上。去年，其在大陆上的657,000辆销售额的市场份额为6％。  tesla的上海工厂在2024年耗尽了超过916,000辆Model 3和Y型汽车的市场份额，超过一半以上，汽车制造商的总交付量超过17900万单位。从一年前开始下降13％，是2022年第二季度以来最低的下降。每季度，在欧洲和澳大利亚的季度下跌32.1％。 ，特斯拉的销售量急剧下降，当消费者担心其首席执行官Elon Musk的政治活动时，消费者的销售量急剧下降。 10,000元人民币（1,371美元）的兴趣，以抵御当地竞争对手的竞争。 其刷新模型Y的远程变体的交付时间也从六到五个星期的时间为三到五个星期。     美国汽车商也是较昂贵的型号的知识型，因为这两个型号的人都将在chea上，这两个人都将是20％的人，这将是20％的人，这两个人都将是20％的人。他们补充说，最早在上海开始生产。 中国大陆是特斯拉仅次于美国的第二大市场。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3305033/teslas-first-quarter-deliveries-china-slump-22-3-year-low-it-trails-rival-byd?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“巨大后果”：特朗普的关税点燃了全球强烈反对，全球衰退的恐惧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305030/immense-consequences-trumps-tariffs-ignite-worldwide-backlash-global-recession-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3305030/immense-consequences-trumps-tariffs-ignite-worldwide-backlash-global-recession-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾官员中的恐怖症？中国旅行咨询马刺反思</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3305035/sinophobia-among-philippine-officials-china-travel-advisory-spurs-reflection?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3305035/sinophobia-among-philippine-officials-china-travel-advisory-spurs-reflection?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的“恶魔老师”与200万追随者称赞为“艰难”风格的超级巨星</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3304883/chinese-demon-teacher-2-million-followers-hailed-superstar-tough-love-style?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 14:00   刘小扬被认为是社交媒体上一位具有影响力的英语老师，特别是她的强硬教学风格闻名，可以为学生做准备中国有竞争力的研究生入学考试。照片：SCMP复合/douyin/rednote   中国的“恶魔老师”，他们通过她在大学访问期间受到热情的超级巨星的欢迎，通过她的非常规的教学风格，通过她的非常规的教学风格在线上获得了超过200万追随者的声誉。她获得了英语学士学位，随后在吉州大学（Guizhou University）完成了法学课程。  liu作为一名有影响力的英语老师在大陆社交媒体上名声跃升，特别是为中国竞争性的研究生入学考试做好准备。学习者。 以她的直率和敏锐的教学风格而闻名，刘经常告诫学生犯下简单的错误或表现出野心。   刘因其坦率和敏锐的教学风格而闻名，经常告诫学生犯下简单的错误或表现出野心。照片：Baidu    在专注于论文主题“推荐您最喜欢的书”的课程中，她讲述了一个学生的故事，该学生的故事翻译了一个标志性的中国小说《西方》作为“转到西方”的“去西方”，这句话是一句话，该短语带来了佛教范围的传统范围。  此外，Liu经常责骂学生在手机上的学习时间。 她向他们挑战：“为什么您关心哪个名人会离婚，他们永远不会嫁给您。”在我的在线课程中，我会用手机秘密地零食或小提琴，我会变成一个幽灵，从屏幕上爬出来，以消费您。  许多学生恢复了以前的懒惰和无动力的自我来赞扬刘的严格方法。曾经被描述为“一直在努力但从未成功的人”。 在很小的时候就失去了母亲，她被一个严格的姨妈抚养长大，并抓住了长期以来的自尊问题，这是由于她的青少年时代的体重而引起的。  liu的个人叙事在她的个人叙事中都与一个人的态度深深地融为一体。这使我的考试旅程感觉不那么孤立。”   每当刘参加公共教育活动时，她经常被热情的粉丝围攻。照片：Baidu      ，学生们越来越多地接触到刘在线，寻求幽默的责骂，寻求她的动机，甚至在他们的照片中展示自己的照片，以迎接自己的照片，以迎接自己的一年，以吸引 她令人难忘的报价在大陆社交媒体上的病毒模因中也飙升为许多人的真诚意图，许多人承认她的真诚意图激发了灵感，而不是犯罪。方法。”  “在责骂学生时找到正确的平衡是一项挑战]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3304883/chinese-demon-teacher-2-million-followers-hailed-superstar-tough-love-style?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾告诉中国美国F-16喷气式飞机对任何国家都不构成威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3305021/philippines-tells-china-possible-us-f-16-jet-deal-not-threat-any-nation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 13:40   美国已批准将20架F-16战斗机出售给菲律宾。照片：路透社  菲律宾从美国购买F-16喷气机的潜在购买不会损害包括中国在内的任何第三方的利益。 military.“We would like to assure the People’s Republic of China that the planned procurement of the F-16 fighter jets to the Philippine arsenal does not in any way harm the interest of any third party,” Malaya told a briefing.The US Department of Defence’s Defence Security Cooperation Agency said on Tuesday the State Department had approved a possible foreign military sale to the Philippines of 20 F-16 planes for an estimated cost五角大楼说，   这架飞机将提高菲律宾军方在其领土上巡逻并改善军队之间的互操作性的能力。它也不应威胁区域和平与安全或加剧区域紧张局势。 “铁克拉德”对与菲律宾相互辩护条约的承诺，并承诺要部署提前的能力，以加强对威胁的威慑力，包括中国的“侵略”。 北京在南中国海有广泛的领土主张，与菲律宾布雷尼，菲利普斯和菲埃尔·帕莱西亚的独家经济区域重叠，]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3305021/philippines-tells-china-possible-us-f-16-jet-deal-not-threat-any-nation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拟议的香港吸烟禁令可能导致数十亿美元的税收收入：议员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3305024/proposed-hong-kong-smoking-ban-could-lead-billions-lost-tax-revenues-lawmaker?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 13:45   两个男人在九龙汤（Kowloon Tong）的“无吸烟”标志附近抽烟。照片：Eugene Lee   本月香港立法机关将审查的吸烟禁令提案可能会削减数十亿美元的税收，而无需显着降低吸烟者而导致的吸烟率，因为吸烟者降低了吸烟率，而不是烟，这是一名法律制造商中的大多数人，最初宣布的命中率是在6月份宣布的。味道吸烟产品，当局说将禁止所有口味，除了到2026年，最早将在后期解决，而后者将在后期解决。计划在周四。 cigarettes.Leung also pointed out that the smoking rate had dropped only slightly from 9.5 per cent in 2021 to 9.1 per cent in 2023, after the tobacco duty was last raised in 2023. There was a bigger decrease from 10.2 per cent in 2019 to 9.5 per cent in 2021 before the tax raise.“The decrease in the smoking rate might not necessarily align with the increase他说。在拟议禁令的第一阶段，公共场所将禁止其他吸烟产品，包括电子烟​​和其他烟草产品。 第二阶段将扩大禁令禁止烟草产品覆盖整个城市的禁令，而政府也不排除将来的替代性吸烟设备的范围，以将来付出其他范围        p。   Leung强调，立法机关的变化强调，与拟议措施一起实施对抗非法香烟的行动很重要。   中央的一个街道摊位显示在香港最繁忙的地区之一出售各种香烟。图片：代表零售业的代表零售业的议员Peter Shiu ka-fai可能会达成一致，他说，他同意烟草控制的总体方向，但违反了一些具体的措施，但包括对风味的吸烟产品的禁令。城市。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3305024/proposed-hong-kong-smoking-ban-could-lead-billions-lost-tax-revenues-lawmaker?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着特朗普“解放日”的尘埃落定，中国的有效关税率是多少？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3305013/dust-settles-trumps-liberation-day-whats-chinas-effective-tariff-rate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 12:55   美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）推出了一系列“相互关税”，这将对全球贸易产生深远的影响。照片：EPA-EFE   自从美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在一月份返回白宫以来，他已经提高了对中国人的关税，他上前政府留下了一次政府，他与另一场双边贸易战保持了。     ，与特朗普的“全球范围”的“消失日”的冲突差不多，包括“解放日”的全球范围：包括“交易”，包括“交易”。  在这里，我们试图总结这些新的关税包括什么，它们可能对中国的经济产生的影响，并将它们与早期，更亲切的时代的速度进行比较。 根据新的有效关税率是多少？    的税收终止。 这一速度是通过将新的34％的税率添加到自一月特朗普就职典礼以来提出的额外关税的20％，以及以前的贸易法律规定，以及e Extera的第301条，以及一项有效率的eartii  资本经济学的分析师表示，“中国的平均美国关税率现在几乎为70％。贸易。 摩根士丹利在周四的一份研究报告中说，特朗普政府的宣布证实了其认为，亚洲是最受关税的地区，鉴于其大多数国家/地区与美国的贸易盈余进行。 投资银行对中国和越南“非常高”的评价增加了他们的劣势和“难度”，而越来越“难”。越南直到周四才遭受进口税的增加。 宗泰证券在向客户的注释中说，虽然最新的关税增加并未置于石头上，而特朗普政府可能会利用它们来扭转交易伙伴的特许权，但他们可能会对全球交易系统产生“深远的影响”。说。  JP Morgan Private Bank的亚洲投资策略负责人Alex Wolf的中国关税率是多少？]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3305013/dust-settles-trumps-liberation-day-whats-chinas-effective-tariff-rate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哥伦比亚占领了近49吨中国智能手机矿产</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3305011/colombia-seizes-nearly-49-tonnes-china-bound-smartphone-mineral?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 12:42     哥伦比亚警察周三表示，他们已经抓住了将近49吨的锡和柯尔坦（一种用于智能手机的矿物）的锡和柯尔坦（Colltan），这是左翼叛军非法提取的，并准备发货，并准备向中国发货。警察说，   被开采在一起的矿产是由现已灭绝的叛军叛军军队的持不同政见者提取的。     在比利亚维西奥市抓住的货物是从古ai和vichada和vichada的偏远东部部门中的非法矿体中夺取的。    &lt; src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2025/04/04/03/ab629dbb-f177-437-4387-924-924-9248-9248-0dfd171d171d0d0d0d0d0d0d0dbb_7d50442d.jpg” ＃999;“&gt;一袋柯尔坦。照片：环境保护警察在一份声明中说，哥伦比亚国防部通过AFP    它被限制为卡尔巴比亚港口的最终目的地。根据哥伦比亚当局的说法，到达首都波哥大，其价值已达到20美元，并在到达亚洲和欧洲的市场后再次增加了价格。  coltan是一种矿物质。  coltan是一种矿物质，通常从该矿产中使用，该塔尔塔勒姆（Tantalum刚果。 哥伦比亚的国防部说，六人被捕，这是对从事掠夺自然资源的犯罪集团的财务状况的“决定性打击”。 哥伦比亚的犯罪集团在哥伦比亚的犯罪集团通过非法的犯罪群体通过COLTAN，TIN，TIN，GOLD和PCECENE的行道来进行，      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3305011/colombia-seizes-nearly-49-tonnes-china-bound-smartphone-mineral?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>