<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 09:15:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>蓝色起源公司新格伦火箭首次发射升空并进入轨道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295013/blue-origins-new-glenn-rocket-blasts-first-launch-reaches-orbit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295013/blue-origins-new-glenn-rocket-blasts-first-launch-reaches-orbit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 08:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析师称，在产能过剩担忧下，中国将成为 2025 年欧洲经济威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3295010/europe-china-looms-2025-economic-threat-analysts-say-amid-overcapacity-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 16:00中国工业产能过剩可能在今年对欧盟构成经济挑战。图片：Shutterstock周三，在德国智库的一场活动中，与会专家表示，中国今年对欧洲来说是一个重大的经济挑战，因为在国内工业产能过剩问题和经济增长放缓的背景下，中国将目光投向了欧盟市场。根据墨卡托中国研究中心 (Merics) 第六届中国预测会议的观点，世界第二大经济体的麻烦点预计将迫使中国制造商以低价将过剩的工厂产品运往欧洲。与此同时，现场直播活动的专家表示，尽管当选总统唐纳德·特朗普的外交政策存在诸多未知数，但他们预计美国仍将是欧洲的盟友。会议发言人、德美关系倡导组织 Atlantik-Brucke 的首席执行官朱莉娅·弗里德兰德 (Julia Friedlander) 表示，中国构成了“更长期的竞争力挑战和某种战略挑战”，因为她称之为“明确意图超越”欧洲。“从竞争力方面来看，中国显然试图在关键行业超越欧洲，”弗里德兰德说。她表示，中国在电动汽车和高科技产品方面的政策尤其“一致”。游说团体 BusinessEurope 的高级国际关系顾问埃琳娜·苏亚雷斯·桑切斯 (Elena Suarez Sanchez) 警告称，中国今年正面临产能过剩的问题，这意味着一些中国出口产品可能会“重新定向”到欧盟，但这些产品不会全部被欧盟吸收。根据双方海关数据，去年中欧贸易额为 7620 亿美元，比 2023 年仅增长 1.6%。这两个合作伙伴都是电动汽车的主要生产商和买家。去年，中国向欧洲出口的电动汽车引发了一场反补贴调查，该调查于 10 月结束，对中国出口商征收高达 35.3% 的关税。北京称这些关税代表“不公平竞争”，并向世界贸易组织提出申诉，并对欧洲白兰地进口征收关税。北京还在考虑是否提高欧洲大引擎汽车的关税。欧盟已对中国太阳能电池板和中国火车制造商进行了单独的反补贴调查。美国胡佛研究所客座研究员马特·特平 (Matt Turpin) 建议，中国应该通过将经济的“控制权”移交给人民来刺激国内消费。他表示，缺乏这种转变“将使其他国家的经济面临风险”，并使欧盟与中国的关系“非常紧张”。BusinessEurope 的苏亚雷斯补充道：“我认为美国将继续是我们的主要盟友之一。”她说，双方都面临“对华问题的挑战”。苏亚雷斯说，特朗普的第二任期给他将真正做什么带来了“巨大的不确定性”。他将于周一就职。Merics还公布了调查结果，来自58个国家的843名专家中有三分之二认为中国2025年的经济增长将低于5%。超过五分之二的受访者表示，国内房地产问题是中国面临的最大风险。鉴于潜在的威胁，弗里德兰德建议27个欧盟成员国更加坚定地支持布鲁塞尔。在调查受访者中，70%的人预计中国将调整其2025年的外交政策，以加强与非西方伙伴的合作，但与欧盟成员国匈牙利的关系会更加密切，因为匈牙利对与中国的经济合作持相对友好的态度。匈牙利对与中国的经济合作持相对友好的态度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3295010/europe-china-looms-2025-economic-threat-analysts-say-amid-overcapacity-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 08:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚人谴责商人在视频中对马来工人发出“难以对付”的咆哮</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3295015/malaysians-rebuke-businessman-over-his-difficult-malay-workers-rant-video?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 16:06一名男子发布视频，网友称其为来自中国的商人，该男子称马来西亚的马来工人职业道德不佳。图片：Nor Azam Budin/X一名企业家拍摄的视频引发了马来西亚社会的广泛批评，并重新点燃了人们对中国投资涌入马来西亚的不满，一些当地人表示，中国投资让他们的企业不堪重负。据网友称，这名男子是一名中国人，也是一名企业主，他在视频中抱怨称，雇佣马来西亚马来穆斯林占多数的员工是一次“改变人生的经历”。这段时长一分钟的中文视频于上周在网上疯传，视频中，马来工人对工作不忠诚，他们请假的次数“超乎你的想象”。这名未透露姓名的企业家还抱怨当地人的工作质量低下，拒绝加班，并且习惯于“由于财务管理不善”而要求预支工资。“最后，出于宗教原因，他们每个星期五都需要去清真寺祈祷。这意味着整个星期五下午他都会失踪，”这位戴眼镜的商人在视频中说道。该视频迅速引起马来西亚人的谴责，他们在社交媒体上批评这位企业家只注重增加利润而忽视员工。“只想为自己赚钱并剥削人民。 “这样的人对社会和国家没有价值，”Syahrim Naim 在 X 的一篇帖子中说道。其他人则警告不要屈服于中国老板和企业主的不合理工作要求，他们认为大陆每周工作六天，从早上 9 点到晚上 9 点的“996 文化”不应该被马来西亚采用。“让这种文化尽可能远离马来西亚，”X 上一位名叫 Povind Kanth 的评论写道。然而，一些人看到了视频中的幽默，因为他们将其与马来西亚作为前大英帝国殖民地的历史经历相提并论，当时大英帝国从中国和印度引进了数十万工人，到当时马来亚各地的殖民者种植园和矿山工作。“你知道还有谁说我们是懒人吗？一条评论写道：“我们不想成为英国殖民者的奴隶，但我们也不想成为他们的奴隶。”吉隆坡市中心景观。近年来，中国对马来西亚的投资不断增加。图片：Shutterstock根据中国政府的数据，2024 年前 7 个月，中国企业向这个东南亚国家投入了约 12 亿美元的投资，比去年同期增长 28.8%。自 2009 年以来，中国一直是马来西亚最大的贸易伙伴。两国都在马来西亚的“一带一路”倡议下建设至少两个大型基础设施项目。一些在线用户驳斥了这位商人关于马来西亚人职业道德差的说法。 “不要相信一个人的谈话......我们雇佣了一些马来工人，他们非常勤奋，甚至加班也会按需要工作，”Thiageswararajan 在 X 的一篇帖子中说道。根据统计部门提供的最新数据，马来西亚的劳动生产率在 2024 年第三季度增长了 2.4%，达到每名工人 25,077 林吉特（5,857 美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3295015/malaysians-rebuke-businessman-over-his-difficult-malay-workers-rant-video?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 08:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国新疆接待外国大学生以驳斥西方言论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3295021/chinas-xinjiang-hosts-foreign-university-students-debunk-western-narratives?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 16:13据当地媒体报道，一个由国际学生组成的代表团于周二访问了中国西部的新疆，这是该地区提升海外形象的努力之一。图片来源：微博/新疆日报本周，中国新疆维吾尔自治区的高层官员接待了一批来自美国和其他国家的留学生，以揭穿西方关于该地区的谎言。据官方的《新疆日报》周三报道，新疆党委书记马兴瑞和自治区政府主席艾尔肯·吐尼亚孜周二在自治区首府乌鲁木齐与外国大学生代表团进行了“深入友好的交流”。马兴瑞指出，大多数学生都是第一次来新疆，他希望他们能感受到“新疆的真实情况，感受它的美丽、和谐、团结和幸福”。他说，希望他们认识到“一些国际势力的诽谤”是“彻头彻尾的谎言”，并补充说，其中包括对新疆强迫劳动和种族灭绝的指控。马兴瑞说，新疆的开放努力是“真实的”，报道称，他希望看到更多在中国的国际学生访问新疆，“以深化交流与合作，增进了解与互信”。该报道没有透露代表团中有多少名学生，也没有透露他们和他们所在的大学。2014 年，在新疆发生一系列袭击事件加剧了该地区的紧张局势后，北京在新疆启动了一场全面的安全镇压，称其旨在打击恐怖主义。西方国家指责北京在镇压过程中大范围侵犯人权，包括使用大型拘留设施和强迫劳动——北京否认了这些指控。美国国土安全部周二宣布，将把 37 家中国实体列入禁止向美国出口的名单，原因是涉嫌强迫劳动，这是迄今为止该名单的最大一次扩充。中国外交部发言人郭家坤周三称强迫劳动指控“毫无根据”，并重申中国将采取坚决措施保护中国企业的正当合法权益。自 2023 年 8 月习近平主席访问新疆以来，新疆发起了一系列魅力攻势。访问期间，习近平告诉该地区官员要“加强正面宣传”，“向世界讲好新疆故事”。10 月，新疆在乌鲁木齐举办了媒体峰会，邀请了 500 多名来自208家国内外媒体以及联合国机构和国际组织的代表出席了会议。据官方媒体报道，马朝旭在会上呼吁国际媒体“客观报道记录新疆，抵制虚假信息，反对谣言和偏见”。今年4月，新疆还接待了一支规模空前的高级外交官代表团，以展示该地区。该代表团包括21位驻华大使和来自49个国家的50多名外交官。新疆加大了吸引海外留学生的力度，特别是来自中亚国家的留学生。据《新疆日报》报道，截至去年底，在新疆高校学习的留学生人数超过1.3万名，比2023年增长了1.75倍。报告称，这些国际学生中，78％来自中亚国家，该国家是“一带一路”倡议的重点地区。“一带一路”是北京发展全球贸易和基础设施联系的战略。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3295021/chinas-xinjiang-hosts-foreign-university-students-debunk-western-narratives?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 08:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港启德体育公园试办音乐会将接待 18,000 名观众</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295006/hong-kongs-kai-tak-sports-park-set-host-audience-18000-trial-concert?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 15:29启德体育园的主体育场将举办迄今为止规模最大的试验性活动，预计周六的音乐会将吸引 18,000 名观众。照片：Eugene Lee香港启德体育园将于周六举办迄今为止规模最大的活动，主体育场的首场试运行音乐会预计将吸引 18,000 名观众，而未来几个月的重大活动日程将排得满满的。在周四的新闻发布会上，有关部门表示，之前的测试活动显示，参与者在活动结束后并不会一次性离开，相当多的人往往会留下来吃饭或购物。官员表示，这是他们在规划演唱会时要考虑的一个因素，以管理外出交通流量。“每项测试活动都将充满挑战，因为我们正在增加单个活动的规模和复杂程度，”体育专员蔡建斌说。“这是首次在主体育场举行的非体育活动……我们希望有机会测试所有不同的元素以及我们不同工作人员之间的协调。”“FOUR in LOVE”慈善演唱会将于周六举行，歌手冯云谦、云浩英、陈凯歌和本地乐队 Dear Jane 将登台献艺。预计将有 18,000 名观众到场，其中约 4,000 人将在体育场的草坪上观看，以模拟即将举行的大型演出的安排。这场持续 1.5 小时的演唱会将于下午 6 点开始，门票于下午 4 点开放。与以往的试验活动一样，当局鼓励与会者乘坐公共交通工具，包括抵达附近宋皇台站和启德站的火车。的士将在宋皇台道南行方向的公共交通站让乘客下车，而私家车将在警方协助下在北行方向通行。蔡表示体育公园的停车场不会在活动期间开放。他还敦促人们考虑保安和行李检查的时间，并强调与会者不能携带长伞、外面的食物和饮料以及水瓶（即使是空的）进​​入会场。应演唱会主办方的要求，专业拍摄或摄影设备以及超过 38 厘米 x 20 厘米 x 30 厘米（15 英寸 x 8 英寸 x 12 英寸）尺寸限制的灯光标志也将被禁止进入。冯杰伦 (Jay Fung) (上图) 将在周六的试演音乐会上与云云 (Cloud Wan)、陈杰斯 (Jace Chan) 和本地乐队 Dear Jane 一起演出。照片：Facebook/Jay Fung警队秀茂坪警区指挥官谢翠恩表示，由于演唱会将在晚餐时间左右结束，因此人们最好留下来，不会一口气离开。“根据我们从上次橄榄球比赛的观察，即使在高峰时段有 7,000 至 8,000 人离开，也并不是所有人都同时到达地铁站，”她说。“许多人选择留下来逛零售商店或在附近的餐馆吃饭。所以这次我们也会观察这将如何影响行人和车辆交通。”本月初，体育公园的主体育场举行了首次测试赛，主办了中国香港大学体育协会七人制橄榄球锦标赛决赛，共有 17 支球队参赛，约 10,000 名观众到场。这次活动是一年一度的香港七人制橄榄球锦标赛的试验赛，该锦标赛定于 3 月举行。12 月，室内启德体育馆还举办了一场音乐节，观众人数达 5,500 人。香港对这座拥有 50,000 个座位的主体育场寄予厚望，希望它能提升香港作为大型活动中心的地位，明年将安排一系列演出。英国摇滚乐队酷玩乐队将在 4 月举办四场演出，台湾巨星周杰伦将在 6 月演出三晚。粤语流行歌星和演员谢霆锋周三还宣布，他将于4月25日至26日在该体育场举办个人演唱会，成为首位香港音乐家。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295006/hong-kongs-kai-tak-sports-park-set-host-audience-18000-trial-concert?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技战：拜登退出前，美国将中国人工智能独角兽智普列入交易黑名单</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3295002/tech-war-us-adds-chinese-ai-unicorn-zhipu-trade-blacklist-bidens-exit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 15:30美国商务部将一家中国人工智能初创企业列入出口管制名单。图片：法新社中国初创企业智浦人工智能表示，“强烈反对”美国将该公司及其子公司列入出口黑名单的决定，因为美国总统拜登的政府在他离任前几天发布了一系列贸易限制措施。美国商务部周三将 25 家中国公司和 2 家新加坡公司列入实体名单，指控它们支持北京的军事进步。被列入黑名单的公司未经政府特别批准不得从美国企业购买技术。总部位于北京的智浦周三晚些时候表示，美国的举动“缺乏事实依据”。它补充说，该公司被列入实体名单“不会对其运营产生实质性影响”。被列入更新名单的还有中国芯片设计公司索菲戈，该公司去年受到严格审查，原因是它从台湾半导体制造公司 (TSMC) 订购的芯片被发现与华为技术处理器中使用的芯片相匹配。华为自 2019 年起就被列入​​实体名单。另一个新增加的实体是鲜为人知的新加坡公司 PowerAIR。据《南华早报》上周的独家报道，在客户审查揭露可能违反美国出口管制后，台积电终止了与这家神秘公司的业务关系。智普是中国顶尖的生成式 AI 初创公司之一。照片：讲义Sophgo 周四没有立即回应置评请求。 《华盛顿邮报》无法联系 PowerAIR，该公司没有任何官方网站、公开的电话号码或电子邮件地址。总部位于北京的 Sophgo 及其关联公司、比特币挖矿设备供应商 Bitmain 此前否认与华为有任何业务联系。拜登政府最近几天出台了一系列规则和制裁，旨在遏制中国在半导体和人工智能 (AI) 领域的进步。周三，美国收紧了对寻求出口某些先进半导体的合同芯片制造商和封装公司的许可要求。作为加强规则的一部分，台积电等公司需要对可能将受限制芯片转移到中国等国家的新客户进行更好的尽职调查。除此之外，美国周一还公布了新规定，旨在防止中国公司通过中间国家获取先进芯片。美国总统乔·拜登政府公布了一系列针对中国科技野心的新规则和制裁。照片：美联社一些行业倡导团体和公司对这些限制表示反对。美国半导体行业协会表示，旨在阻止中国人工智能发展的政策可能会适得其反，削弱美国在芯片和人工智能行业的领导地位和竞争力。智普是中国四大“人工智能小虎”之一，代表着中国缩小与美国技术差距的最大希望。这家独角兽去年 9 月估值 200 亿元人民币（27 亿美元），投资者包括阿里巴巴集团控股、腾讯控股和洪山资本集团。阿里巴巴拥有《南华早报》。智普专注于构建大型语言模型，这种技术是 OpenAI 的 ChatGPT 等生成式 AI 服务的基础。其子公司北京灵芯智能科技也在最新的实体名单上，该公司开发了 AI 伴侣，该公司声称这些伴侣可以理解人类的情感。Sophgo 设计基于开源架构 RISC-V 的 AI 处理器和芯片，是中国减少对外国技术依赖的积极参与者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3295002/tech-war-us-adds-chinese-ai-unicorn-zhipu-trade-blacklist-bidens-exit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么红色 3 号食用色素现在在美国被禁止，以及如何在食品和药品标签上识别它</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/health-wellness/article/3294994/why-red-3-food-dye-now-banned-us-and-how-spot-it-food-and-medicine-labels?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/health-wellness/article/3294994/why-red-3-food-dye-now-banned-us-and-how-spot-it-food-and-medicine-labels?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙居民称，以色列与哈马斯达成停火协议后数小时内就对加沙发动袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295005/israel-strikes-gaza-within-hours-ceasefire-accord-hamas-residents-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3295005/israel-strikes-gaza-within-hours-ceasefire-accord-hamas-residents-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港黎智英贿赂前美国将军担任台湾政府顾问：法庭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294996/hong-kongs-jimmy-lai-paid-ex-us-general-advise-taiwanese-government-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294996/hong-kongs-jimmy-lai-paid-ex-us-general-advise-taiwanese-government-court?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>又有一名香港受害者从东南亚劳教所获释</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294997/another-hong-kong-victim-released-forced-labour-camp-southeast-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 14:31保安局副局长卓孝业（右）率领工作队与泰国警方代表会面。图片：Sam Tsang据《南华早报》获悉，香港又有一名受害者从东南亚的强迫劳动营获释，使失踪人员人数降至 11 人。据政府消息人士称，受害者最早将于周四返回香港。据保安局称，共有 12 名香港受害者滞留在泰缅或缅老边境地区的诈骗中心。几天前，该局派出一个工作组前往泰国，加紧努力营救被骗并被送到缅甸和柬埔寨等国家的受害者。由保安局副局长卓孝业率领的代表团与泰国当局和中国大使馆官员举行了会议，其中包括当地司法部打击人口贩运委员会的代表。缅甸和泰国边境的交通。照片：Shutterstock在香港保安局局长唐炳强表示有信心有更大机会营救被扣留在南亚国家的香港人几个小时后，香港就传出了获释的消息。他表示，尽管面临挑战，但政府将不遗余力地将他们带回。唐先生敦促家属不要支付任何赎金，但要将受害者的详细信息告知警方，以免再次上当受骗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294997/another-hong-kong-victim-released-forced-labour-camp-southeast-asia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东南亚香港人获救的机会“更大”：唐英年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294998/hongkongers-southeast-asia-have-higher-chance-be-saved-chris-tang?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 14:34保安局局长邓炳强。照片：李迪生保安局局长表示，在东南亚被拘留的香港人获救的机会更高，并誓言尽管面临挑战，政府仍将不遗余力地将他们救回来。保安局局长邓炳强周四还呼吁受害者家属立即举报任何勒索电话，以免再次受骗。他发表讲话之际，政府官员预计将于当天晚些时候与 12 名被骗到东南亚国家骗局农场工作的香港居民的家属见面。本周早些时候，保安局副局长卓孝业率领一个特别小组前往泰国进行为期两天的访问，与当地当局分享情报，包括如何营救这 12 人。“与以前不同，来自香港方面的工作人员现在可以直接与该地区负责营救的主管联系……这对提高效率和保持一致的合作有很大帮助，”唐家璇在接受电视采访时表示。“与此同时，泰国当局也致力于营救行动。在双方的共同努力下，我认为被拘留的香港人有更大的机会回家，”他补充道。保安局副局长卓嘉诚本周早些时候率领一个工作组前往泰国。图片：曾志伟唐家璇的警局早前表示，这 12 名年龄介乎 21 至 43 岁之间的居民在东南亚的行动自由受到限制，但他们目前仍然安全，并能与家人或特遣队联络。唐家璇在采访中承认，营救工作并不容易，但他强调，无论是香港政府还是泰国当局，参与营救工作的各方都在不遗余力。他还感谢泰国政府给予香港“巨大帮助”，包括安排特遣队与当地大使馆官员会面。唐家璇还呼吁受害者家属立即向警方举报索要赎金的电话。“如果你收到任何赎金要求，你应该做的第一件事就是与我们联系，因为你不知道这是否是一个骗局，”他说，并指出有些案件中，受害者家属被骗支付赎金。 “我们会采用最好、最安全的方法，把受害者救回来，”邓补充道。一天前，香港警方拘捕了一名32岁的女子，她涉嫌串谋引诱两人到东南亚进行诈骗，她向两人提供免费飞往泰国的航班，并承诺向运送现金的人提供丰厚的报酬。该名女子名叫潘心怡，于周四上午在沙田出庭受审。她未能获得保释，案件定于3月13日开庭审理。唐英年提醒公众警惕那些不需要学历但承诺高薪的网上招聘广告。他还呼吁香港人不要前往泰国、老挝和缅甸边境，如果有人要求他们经泰国移居到其他国家，要保持警惕。据唐英年所在的部门称，12名香港受害者被滞留在泰缅或缅老边境地区的诈骗中心。受害者家属早前表示，在一周内救出中国内地演员王兴（又名星星）让他们燃起了希望。王兴于1月3日抵达泰国后被绑架。泰国当局后来在缅甸与泰国接壤的一个城市将他从一场网络诈骗中解救出来。他们确认他是人口贩卖的受害者，并于 1 月 10 日将他遣返回大陆。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3294998/hongkongers-southeast-asia-have-higher-chance-be-saved-chris-tang?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡拘留一名在樟宜机场威胁坠机的澳大利亚游客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294991/singapore-jails-australian-tourist-who-threatened-crash-flight-changi-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294991/singapore-jails-australian-tourist-who-threatened-crash-flight-changi-airport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国零售巨头禁止员工参与家庭暴力，引发隐私担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3294659/china-retail-giant-bans-staff-engaging-domestic-violence-sparks-privacy-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 14:00中国一家著名超市连锁店禁止员工参与家庭暴力，引发隐私担忧。图片：SCMP 合成/Shutterstock/百度中国知名超市连锁店胖东来因制定管理员工家庭和个人事务的规则而引发争议，例如禁止员工殴打子女或对配偶实施家庭暴力。据积木新闻报道，这家零售巨头的老板于东来 1 月 13 日在其社交媒体账户上宣布了一系列新的管理规则，此举在大陆社交媒体上引发热烈讨论。“本着自由精神、对爱的信仰以及让更多人过上幸福生活的使命，胖东来通过学习中国和全球先进的管理方法，制定了越来越多的规则，”于东来说。新规定包括禁止员工在婚姻不幸福的情况下反对或阻挠配偶提出离婚要求。该连锁店的老板于东来在社交媒体上被称为中国“最傻的老板”。照片：微博“从今年开始，我们员工的家庭不允许发生家庭暴力。也不允许打孩子，”规定写道。“如果你向别人借钱，你不应该要求超过你月薪的金额。你的房子应该干净整洁，你应该在家里准备好消防设备。”其他规则包括员工不应该不喜欢他们的工作，他们必须“自己支配和计划”他们的生活，而不是依赖他们的父母或其他人。余并没有透露如果工人不遵守规定会受到什么惩罚。目前尚不清楚公司将如何监督其关于家庭暴力的新规定。图片来源：Shutterstock仅在某主要平台上的点击量就已达到900万次，这一不同寻常的公司政策随即在社交媒体上引发热议。公众对它们的反应也褒贬不一。“我支持庞东来的决定。这家公司一直倡导积极健康的美德和传统价值观。我认为这种企业文化有助于公司取得商业成功，”一位网络观察员说道。但许多人对这些要求感到不舒服。“老板很爱管闲事。他像父亲一样控制员工，”另一位网民说道。“公司侵犯了员工的隐私。另一位员工表示：“我不会在这家超市买任何东西。”河南泽金律师事务所律师付建对《元新闻》表示，只要这些规定不与工人的工资挂钩，那么这些规定就是合法的。“但公司规定的内容显然与员工的本职工作无关，超出了雇主的合理管理范围，”付建表示。“企业不应该干涉员工的私生活。如果对工人的个人生活制定强制性规定，可能会侵犯人们的人身自由和隐私，”他补充道。这并不是潘东莱超市连锁店第一次因其员工配备政策而引起公众关注。图片来源：玩字网总部位于河南省中部的胖东来，近年来凭借周到的服务、高性价比的产品以及独特的企业文化，在中国赢得了赞誉和知名度。其创始人兼董事长于某被称为全国“最傻的老板”，因为他把员工的幸福放在首位。几个月前，该公司因要求员工拒绝彩礼、放弃奢华婚礼、避免依赖父母买房买车而受到审查。在公众压力下，该公司后来澄清说，这些都是公司倡导的价值观，并非强制性要求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3294659/china-retail-giant-bans-staff-engaging-domestic-violence-sparks-privacy-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普就职前夕习近平强调扩大开放、改善营商环境</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3294965/xi-emphasises-opening-improving-business-environment-ahead-trump-inauguration?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.16 14:001 月 13 日，一艘满载集装箱的货船驶出中国东部山东省青岛港。照片：法新社中国领导层呼吁今年进行制度开放，努力打造“世界一流”的商业环境，北京方面努力重振信心和增长，说服外国公司留在国内，并在外部冲击迫在眉睫之际保持商品流通。这一信息包含在习近平主席的讲话中习近平的讲话于周三发布，距离唐纳德·特朗普就任美国总统开始第二任期还有五天，预计这一任期将从第一天开始扰乱中美关系。“我们必须扩大制度开放，采用国际标准，改革贸易和投资管理方式，”习近平在 10 月下旬的一次闭门会议上对高级干部说。从东海岸金融中心上海到最南端的岛屿省份海南，自由贸易试验区被认为是这些经常被提及的雄心壮志的先锋。虽然这并不是中国官员第一次承诺扩大市场准入或其他积极发展以吸引投资者，但一些分析人士表示，习近平发表亲商讲话的时间很可能是经过精心策划的，旨在在年初统一思想、提振市场情绪，因为中国出口商和外国企业都在为特朗普重返白宫和贸易加剧的可能性做准备。分歧。“国际形势的变化和经济增长要求体制改革和开放同步进行，”北京中国企业研究所研究员唐大杰说。唐指出，作为今年7月中共中央委员会第三次全体会议讨论的重要议题，经济改革的进展已经放缓，市场开放对于推动国内结构调整至关重要。他补充说，保护外资和民营企业的权利、扩大良好的自由贸易区实践以及公平的市场准入和竞争对于中国渡过未来的风暴至关重要。政府数据显示，去年前11个月，中国的外国直接投资同比下降27.9%，至7497亿元人民币（1022亿美元）。在周三的新闻发布会上，中国商务部高级国际贸易谈判代表李永杰强调了开放的重要性。自由贸易区的持续发展，以及北京方面加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》的意图。包括广东省和江苏省在内的经济和出口大省今年已宣布计划在更多地方复制自由贸易区的经验，包括贸易、投资和数据流便利化以及简化审批流程等。习近平在 10 月下旬的讲话中强调经济改革，也被认为是管理市场预期的努力之一，因为当时市场正在热情消化北京的经济刺激方案的细节。“改革是一个渐进的过程。不可能一下子解决所有问题。 “我们不能急于求成，也不能好高骛远，”习近平在讲话中说道。一位不愿透露姓名的北京学者表示，9 月底以来推出的刺激措施已将预期提高到北京认为的合理水平之外。“这给企业传递的信息是，改革开放是习近平的首要任务，因此地方，特别是自贸区，必须在 2025 年实现目标，”这位学者表示，并补充说，北京希望今年“根据可能面临的外部挑战的规模，调整刺激措施的节奏和力度”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3294965/xi-emphasises-opening-improving-business-environment-ahead-trump-inauguration?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洛杉矶“红旗”野火警告已到期，但危险依然存在</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294984/los-angeles-red-flag-wildfire-warnings-expire-dangers-persist?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294984/los-angeles-red-flag-wildfire-warnings-expire-dangers-persist?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>