<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 09:19:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港的消费者看门狗发现空气骗局的差距为27.4％</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3306578/hong-kongs-consumer-watchdog-finds-274-gap-air-con-energy-efficiency?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.15 15:58   安装在Kwun Tong的建筑物上的空调单元。照片：Eugene Lee   一项香港消费者看门狗研究发现，分裂型空调的能源效率最高可达27.4％，促使当局促使当局升级标准的能源标准，以授予能源标签。根据电气和机械服务部的说法，消费者委员会周二表示，它测试了12种“ 2马力”逆变型空调的“ 2马力”型号，并发现Daikin成为能源效率的最佳性能，节省了27.4％的能源，每年可节省27.4％。 （152.60美元），比每年产生1,630港元的最差型号便宜37.7％。   对估计的年度冷却年度电力成本进行的测试基于每天的每天1.70 hk $ 1.70的费用，每年的每天均可进行12个小时的运营，每年的委员会每年质量为每年1.70 hk $ $ p&gt;        建议电气和机械服务部审查当前的能源标签分级标准，这可以激发行业提高其产品的能源效率，并引入更多的节能选择，以帮助消费者实现可持续的消费。 。加热和冷却。 对于仅冷却模型，理事会推荐了Daikin，松下和载体的型号以提高能源效率。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3306578/hong-kongs-consumer-watchdog-finds-274-gap-air-con-energy-efficiency?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国名称3所谓的NSA间谍在亚洲冬季奥运会上想要美国网络攻击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3306582/china-names-3-alleged-nsa-spies-wanted-us-cyberattacks-asian-winter-games?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.15 16:02   中国调查人员指控与美国国家安全局有关的三个人反复攻击今年早些时候的亚洲冬季运动会。图像：CCTV   三人被描述为美国国家安全局（NSA）的人已被警方在中国东北城市哈尔宾市的警察通缉名单中，因为据称在2月在该城市举行的亚洲冬季游戏中参与了网络攻击，该季节是在2月在该城市举行的。袭击。提供线索的人。    警方还指控加利福尼亚大学和弗吉尼亚大学参与袭击。 没有透露进一步的信息。还在海伦吉安省（Harbin）所在的海伦吉安省（Hailongjiang Province）上启动了网络攻击。在游戏期间，在海隆吉安格（Heilongjiang）某些设备上的某些设备上的秘密背门节目。     NSA没有立即回应来自中国南部早晨的评论请求。 该通知在中国和美国之间的问题逐渐升级为    &gt;  &gt; &gt; &gt;     du Zhenhua是当时由州广播公司CCTV采访的CEVER工程师说，这些袭击主要来自美国。  du在4月3日告诉CCTV，美国在荷兰也将IP地址用于中国的“ Springboard”，以启动中国的IP地址。 360 Security Technology, which was involved in the investigation, said in another CCTV report on Tuesday that “this time we have traced [the attack] to three individual agents, this is a major historical breakthrough”.Zhou also said that the NSA’s attacks “used AI to plan attack scenarios, explore vulnerabilities and monitor traffic, and some attack codes were obviously written by AI”.Zhou added that Chinese网络安全专家花了近十年的时间建立了我们网络攻击方法的“战术知识基础”。  du，来自CVERC，来自CCTV，中国机构和具有机密信息访问的个人应该“避免使用非家庭，尤其是美国人，尤其是美国信息技术产品”。曾声称，华盛顿以网络间谍活动为目标，将其研究机构，大学和顶级技术公司的目标定向，而华盛顿则采取了攻击与中国联系的技术公司的打击，被视为对美国网络和数据的潜在威胁。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3306582/china-names-3-alleged-nsa-spies-wanted-us-cyberattacks-asian-winter-games?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南城市晚上8点以缓解学生压力，遏制私人辅导</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3306585/vietnam-city-ban-classes-after-8pm-ease-student-stress-curb-private-tutoring?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.15 16:09    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;在越南教室里的学生。 Photo: AFPHo Chi Minh City plans to ban evening supplementary classes to protect student well-being, as the Vietnamese city further tightens control over its private tutoring industry.Ending extra classes by 8pm would allow students to spend more time with family and promote a more balanced lifestyle, said Ho Tan Minh, chief of office at the Ho Chi Minh City Department of Education and Training, on星期五。 他指出，根据英语每日越南新闻的说法，许多学生通常已经在整天的学校里度过的时间，通常从早上到下午4点或下午5点。 该市的交通拥堵 在学生的通勤时间增加了这一数字，这也纳入了该决定。  先前的措施包括禁止对小学生的私人补习和指令，要求学校校长提醒教师在常规时间内提供全面的指导，以便学生不需要额外的学费。       还建立了官方的在线数据库，以允许父母验证注册的教程中心和老师的证书。 该数据库表明，尽管有3,300名教师，但在城市中有3,300名教师，但实际上有大约1,300个注册中心。越南网上报纸报道。 在挑战性考试的驱动下，在学术上取得成功的巨大压力加剧了对额外课程的需求，导致较少富裕家庭的额外经济压力。 许多父母的父母担心孩子会担心他们的孩子会落后或不公平地在学校里私下私人养育者，尤其是私人养育者，尤其是养育自己的私人，尤其是他们自己的私人养育者&lt;根据越南人的说法，12月突袭了多个未注册的教程中心。其中一个是由一位当地高中老师经营的，她与50名学生一起举行了三场课程，其中许多学生来自她的班级。还发现，同一所学校的其他老师在该中心辅导自己的学生。&lt; /p&gt; 下午8点以后禁止辅导课程的建议将在与市政部门，教育专家和利益相关者进行磋商之后，将提交给Ho Chi Chi Minh City委员会官方批准。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3306585/vietnam-city-ban-classes-after-8pm-ease-student-stress-curb-private-tutoring?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马尼拉说，谷歌的“西菲律宾海”标签显示了全球对其立场的支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3306575/manila-says-googles-west-philippine-sea-label-shows-global-support-its-stance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3306575/manila-says-googles-west-philippine-sea-label-shows-global-support-its-stance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的第一季度房屋购买没收下降了市场情绪</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3306570/hong-kongs-first-quarter-home-purchase-forfeitures-drop-boost-market-sentiment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.15 15:15   在阿伯丁南部地平线的一家物业机构。照片：尤金·李（Eugene Lee）  香港住宅物业市场中的动摇情绪似乎已经稳定下来，因为价格已经降低了足以说服更多的买家遵守承诺，根据该市最大的销售代理商之一，占3个库存的人。据Centaline称，今年的案例比2024年最后一个季度的104例下降了20％。该机构说，这一数字一年下降了47％。 12月推出的是一个一次性计划，允许在市场峰值期间购买不足住房的买家分阶段支付，从而减轻了他们的财务负担。根据该计划，银行最多可借出80％的房屋价值，而债务服务比率则从50％的人调整为60％。   Potential buyers at the sales office of State Pavilia project developed by New World Development at K11 Atelier in North Point on February 15. Photo: Edmond SoThe scheme covered uncompleted homes for self-occupation sold between January 1, 2021 and December 31, 2023, where the buyer had paid more than the valuation for the property.The improving情绪对香港的房地产市场来说是个好消息，那里的二次市场价格连续第三个月下跌，到十年来最低。根据评级和估值部门的数据，从1月到2016年7月的最低，住房价格撤退了0.9％。数据显示，自2022年1月以来的价格下降了27％。该期间结束时转售，代表53％的转售率。 Centaline表示，这是第二个连续第二个季度，因为开发商愿意降低价格。开发商将三个单位的价格削减了约30％至47％，以吸引买家。在亨德森土地开发项目的《奎因》的九个步行瓦中，有三分之一。 Square Mile项目被转售。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3306570/hong-kongs-first-quarter-home-purchase-forfeitures-drop-boost-market-sentiment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡选举提名日定于4月23日</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3306574/singapore-election-nomination-day-set-april-23?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3306574/singapore-election-nomination-day-set-april-23?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚榴莲农民与当局在棘手的问题上发生冲突</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3306560/malaysian-durian-farmers-clash-authorities-over-thorny-issue-illegal-orchards?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.15 14:35   游客在中国南南购买马来西亚榴莲。照片：新华社  马来西亚榴莲农民与想要撤消该水果非法种植园的当局之间的僵持土地。 侵入索赔促使州统治者苏丹·阿卜杜拉·苏丹·苏丹·苏丹·艾哈迈德·沙阿（Sultan Abdullan Sultan Ahmad Shah）对这样的农场发出集会呼喊：“我的血液沸腾了……现在是时候对那些侵占Pahang Land of Parahang Land的人保持坚定。顶级进口商，中国。去年马来西亚与北京签署了一项交易，允许运送新鲜的榴莲。      以前仅在过去一周中，帕汉（Raub）地区的当局是一种主要的榴莲种植状态，已经砍伐了1000多棵树 - 其中许多是珍贵的Musang King品种 - 声称这些农场是在州土地上非法建立的。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/canvas/2025/04/15/ADE061DA-AF5C-5C-4890-8A63-8A63-35C5C5C5C590C730C73_3E3E5B184B.JPG ＃999;“&gt;来自马来西亚的Musang King榴莲。 Photo: ShutterstockTensions between farmers and the authorities boiled over with the arrest of Raub MP Chow Yu Hui on Monday for obstructing enforcement officers.Chow and Wilson Chang, of the Save Musang King Alliance, were on site opposing the felling of the trees, which take several years to grow to maturity, arguing that it went against a May 2024 court  命令禁止树木被砍伐。 “因此，法院的命令仍然有效，没有人可以随意砍伐榴莲树。”  对抗是一场更广泛的冲突的一部分，涉及几代人在政府拥有的土地上经营的农场 - 但没有国家或新成立的皇家帕汉榴莲集团（RPDG）的正式批准，该领域持续了 主要在帕港高地种植，穆桑·金（Musang King]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3306560/malaysian-durian-farmers-clash-authorities-over-thorny-issue-illegal-orchards?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港命中31.1摄氏摄氏度，阴霾持续到本周晚些时候：天文台</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3306561/hong-kong-hits-311-degrees-celsius-haze-last-till-later-week-observatory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.15 14:37    4月15日在香港的Tsim sha tsui滨水区。照片：果冻TSE    香港到目前为止经历了一年中最热烈的一天，该市的预报员报告温度为31.1摄氏度（88 Fahrenneheit plahenheit plahrenheit），根据香港天文台的说法，周末的尘埃天气可能会一直持续到本周晚些时候，而医生警告高风险小组的居民在空气质量很差时减少他们的户外活动。  yeung kwok-kwok-chung是一名高级科学官，与天文台的高级科学官员说，上次曾在15年以前曾在15岁时遇到过危险的危险。周三东风，当前天气情况可能会缓慢缓解。这将取决于风的强度和允许空气散发的条件。”他在周二的广播节目中说。   “有可能会持续到本周中期至中期，这是复活节假期。周一至周二后期，总部早上11点至中午之间，   补充说，他补充说，北中国沙漠中的北部风在干燥的条件下导致沙滩和污垢被扔进大气中。根据政府的空气质量健康指数（AQHI）（AQHI），香港超过10个地区的空气污染指数达到了最高的健康风险水平。 该指数使用1到10和10级的量表，并根据五个健康风险类别评估了五个健康风险类别： “认真”。 星期一早上，AQHI在下午晚些时候达到“非常高”的水平，并在下午晚些时候上升到“认真”。   在周一下午6点，在18个总和中，有14个普通和路边站的水平达到了“严重”水平，包括中部，包括库库湾，牛头湾，Tuen Mun po and North And And Ank And。 “高”或更糟的水平。   Yuen的Castle Peak Road周一在烟雾中覆盖了烟雾。照片：尤金·李（Eugene Lee）   家庭医生Lam Wing-wo在同一广播节目中讲话时说，高风险群体中的居民应减少他们接触到尘土飞扬的空气。其中包括老年人，儿童以及患有呼吸系统疾病，心血管疾病或心力衰竭的孩子。由于只有在长时间的暴露下才会发生对身体的不良长期影响。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3306561/hong-kong-hits-311-degrees-celsius-haze-last-till-later-week-observatory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国特使在普京开会后声称乌克兰和平协议的“边缘”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3306554/us-envoy-claims-verge-ukraine-peace-deal-after-putin-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.15 13:57   俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（右）与美国总统唐纳德·特朗普的特别使节史蒂夫·维特科夫（Steve Witkoff）握手，然后于周五在圣彼得堡进行了会谈。照片：俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）与乌克兰达成“永久和平”协议，试图结束三年以上的战争，俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）表示，俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）持开放态度，俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）表示，俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）表示，俄罗斯领导人的特朗普（Donald Trump）表示，唐纳德·特朗普（Donald Trump）的专业人士已经在努力竞争，  ， Kremlin, despite repeated negotiations between Russian and US officials.On Friday, Trump’s special envoy Steve Witkoff met with Putin in Saint Petersburg – their third meeting third since the Republican leader returned to the White House in January.Witkoff said during a Fox News interview televised on Monday that he saw a peace deal “emerging,” and that two key Putin advisers – Yuri Ushakov和Kirill Dmitriev  - 正在参加“引人入胜的会议”。  他补充说，俄罗斯和美国之间的业务交易也是谈判的一部分。 “我相信有可能通过一些非常有着令人信服的商业机会来重塑俄罗斯的国家关系，我认为这也是一个真正的稳定，尽管这一目标是迅速的，”他说的是，                  普京上个月拒绝了一项联合的美国 - 乌克兰人提案，要求在冲突中完全无条件停顿，而克里姆林宫则在西部的黑海洋条件下停战，以提升某些制裁。&gt; ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3306554/us-envoy-claims-verge-ukraine-peace-deal-after-putin-meeting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自动驾驶仪的中国驾驶员以130 km/h的拍摄，乘客获得70欧元的优惠券补偿</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3305985/china-driver-autopilot-130-km/h-filmed-passenger-gets-70-us-cent-coupon-compensation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.15 14:00   在中国自动驾驶仪上的一名乘车司机以130 km/h的速度驾驶手机，以恐怖的乘客恐惧。图片：SCMP复合/shutterstock/duyin   是一名中国乘车乘客的驾驶员在晚上在高速公路上以自动驾驶模式在平台上的自动驾驶模式下开车速度，并收到了5湾（US 70美分）的优惠。中国南部早晨邮报的老板阿里巴巴（Alibaba）于4月5日晚上从佛山（Foshan）到中国南部的广东省（Guangdong Province）。   旅途长180公里，通常需要两个小时，  li。  li说，这是一次可怕的旅行，因为驾驶员在驾驶员的手机上远离方向盘的车轮，这是一个可怕的旅行。            速度达到每小时120公里至130公里。  Li said the driver was in the fast lane the whole time, and even showed signs of sleepiness.Li said she was the only passenger and did not dare confront the male driver, simply staying alert and watching the road on his behalf the whole time.She secretly filmed him, complained to the platform and reported him to the traffic police.该平台表示他们已经警告驾驶员，并给她提供了五元的优惠券。 旅程成本270元（37美元）。    li说她很幸运能活着，在线观察者同意她的同意。 她应该以130km的速度 汽车警告她道路上的障碍时，其中一名乘客抓住了方向盘，车辆撞到了混凝土围栏中，撞到了火焰中。案件仍在调查中。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/04/10/10/ec34d0f0f0-22ac-4756-b292-292-2410169ccdd7_73333aa0c.jpg”撞车撞到火焰，杀死了三人，当时其驾驶员在自动驾驶仪上。图片：Weibo    一些在线评论分享了类似的驾驶员的经历，同时让汽车自行开车时，在4月2日让汽车开车。小米事故发生后，手机和在方向盘上看电视。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3305985/china-driver-autopilot-130-km/h-filmed-passenger-gets-70-us-cent-coupon-compensation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国顶级AI科学家的早期死亡引起了人们对行业压力的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3306394/early-deaths-top-chinese-ai-scientists-raise-concerns-about-industry-pressures?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3306394/early-deaths-top-chinese-ai-scientists-raise-concerns-about-industry-pressures?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前J-Pop Boy Band成员恳求在香港不雅攻击无罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306556/former-j-pop-boy-band-member-pleads-not-guilty-indecent-assault-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.15 14:16   事件发生后几天，Kenshin Kamimura被踢出了男孩乐队。照片：Edmond So    J-Pop明星Kenshin Kamimura否认指控在香港法院对一名女性口译员的in亵攻击指控，一百多名球迷在听证会上聚集在听证会上，他泪流满面。 Chi-ho。 法庭上到处都是支持者，现年25岁的卡米穆拉（Kamimura）对3月2日在Mong Kok的Ming Kee Restaurant的一名妇女的in额殴打不认罪。&gt;   kamimura。日本。 在整个听证会上，看上去很笨拙的卡米穆拉（Kamimura）被看到无法全心全意地摇晃着，哭泣着，用手遮住脸，而他的日本人则安慰他。   当他被问到有罪时，他想指着kamimura soebbing at agn agn ot agrate deale deale de li lie pree      支持者告诉帖子，他们最早在凌晨6点在周二早上排队，而警察则被部署以维持命令。 有些球迷被看到在法庭上拍照的粉丝商品在法庭上拍照。当天早些时候，他们在Tung Chung举行了一次粉丝会议，受害者担任口译员。 他在同一天被捕并被指控，并被保释。   日本J-Pop明星Kenshin Kamimura的支持者在球场外拍照。照片：Lo Hoi-Ying    听证会将于7月30日在西九龙法院恢复，预计将需要三天的时间。   出生于1999年在nagoya，aichi县，卡米莫拉（Aichi），卡米莫拉（Kamimura）是舞蹈和声音男孩组的一部分。    他的Instagram帐户已被删除，但在男孩乐队的官方网站上，他被捕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306556/former-j-pop-boy-band-member-pleads-not-guilty-indecent-assault-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大多数老年人的旅行保险计划的好处更少，儿童：香港看门狗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3306546/fewer-benefits-most-travel-insurance-plans-seniors-kids-hong-kong-watchdog?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.15 13:21   游客在3月底在东京Ueno Park的樱花季节摆出图片。照片：Get Tomage   尽管向复活节假期之前告诉旅行者，但                   在周二相同的旅行计划中说，两次相同的旅行计划都提供了两次竞争，但两次提供了两次奖励，但两次提供了两次旅行计划，但两次提供了两次调查的旅行委员会，但两次提供的旅行委员会说，两次相同的旅行计划都提供了两次竞争。对于不同年龄组，有22份相似的保费，但降低了医疗费用或个人事故的最大福利限制，或者降低了老年人或儿童的最大福利限制。  有三个收费的老年人。 一些计划的最大收益限制为75岁或更高的人和17岁或以上年龄的人的最大收益限制减半，包括某些承保范围的物品，包括医疗费用，医疗费用，事故，行李延迟和旅行取消。       否则，理事会可能会在风险管理方面不确定，而这些习惯可能会在风险管理方面均可能不断识别，这些消费者可能会在风险管理方面了解到，该行业可能会考虑到这些范围内的行为。购买。 “建议定期评估老年人和儿童的旅行保险覆盖范围的适当性，并考虑提高这两个消费者群体的最高入学年龄和最大收益限制。 。有最长的入学年龄。除了一家将最高年龄设定为120的公司外，其他计划的限制范围从79至85岁不等。   看门人还敦促旅行者仔细阅读旅行保险政策，因为在类似价格的计划之间，这些收益可能会显着差异，因为在价格上有7周年的旅行保险计划中，在$ 26的旅行保险计划中，$ 26乘以$ 26的旅行保险（$ 26）（$ 26）（$ 26）（$ 26），$ 26 $ $ $ $ $ $ hectioum $ $ hectioum us $ $ $ $ $ $ $ h。发现，被保险人的成年人的范围从25万港元到500,000美元。 此外，调查发现，意外事件的覆盖范围有所不同，一家公司只有三个计划，一家公司提供“绑架和赎金”覆盖范围，每天提供每日付费的天花板，每次付费500 hk $ $ $ pers of Eddiss of Counte of Counce of Counce terne trecration of Courne tery Conder of Course the HK prection。政策，避免仅依靠单个项目的保费成本或最大赔偿为参考。  今年1月，日本京都福希米·伊纳里神社附近的街道上。 Photo: AFP“Since definitions of coverage items varied among plans, consumers should purchase travel insurance as soon as air tickets and hotel accommodation are confirmed, allowing time to understand compensation terms and claim limitations, and avoid last-minute purchases before departure,” it said.The council also reminded travellers to carry their insurance companies’ hotline numbers, family contact details or emergency contacts for contingencies,以及保留所有书面证明或购买的原始收据以提出索赔。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3306546/fewer-benefits-most-travel-insurance-plans-seniors-kids-hong-kong-watchdog?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国人在朝鲜马拉松比赛中的“最疯狂的经历”完成了记录任务</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/outdoor/article/3306550/americans-craziest-experience-north-korea-marathon-completes-record-task?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/outdoor/article/3306550/americans-craziest-experience-north-korea-marathon-completes-record-task?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柬埔寨对种族灭绝否认的更严格的禁令：“沉默的另一种工具”？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3306543/cambodias-tougher-ban-genocide-denial-another-tool-silence-dissent?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.15 13:14   柬埔寨参议院总统洪森（右）和他的儿子柬埔寨主要匈奴Manet（左）参加了周一在锡姆·雷普省的吴哥湖寺院举行的仪式。 Photo: EPA-EFESurvivors of the Khmer Rouge’s genocidal regime in Cambodia have welcomed a strengthened law that forbids denying the movement’s atrocities, but rights advocates and academics warn it could also stifle legitimate dissent.Enacted last month ahead of Thursday’s 50th anniversary of the Khmer Rouge seizing该法律威胁要否认种族灭绝的任何人在1975年至1979年之间丧生约200万人的种族灭绝的人。 ，高默鲁日（Khmer Rouge）所犯下的暴行的人被柬埔寨人广泛接受，与曾经是前凯德雷斯和北方居民的遥不可及的人相距        ”以“兄弟第一”的pol Pot领导的小组将日历重置为“零年”，并于1975年4月17日将日历重置为“倒空城市，以建立一个纯净的农业社会，没有阶级，政治或资本。 大约四分之一的人口死于疾病，饥饿，劳累或处决的灾难性地进行了经过灾难性的经验，以灾难性地进行了经验，以艰苦的经验来杀害1984年的经验，以使1984年的经验逐渐弥补。 Fields.  柬埔寨指南在phnom penh的Choeung Ek杀人场纪念馆旁边与游客旁边的游客讲话。照片：AFP    然而，一些激进主义者说，前总理匈奴（Hun Sen）在法律上塑造了他的遗产，并扼杀了对他的儿子和继任者匈奴的任何反对。 政府正在试图“强化国家叙事，而不是真正地鼓励国家的叙事，而不是真正地鼓励国家的叙事，而不是真正地鼓励史密斯·史密斯（Sophal Sational）。他说。 政治分析师Ou Virak称法律为“错误”，并补充说：“一个害怕讨论的人民更害怕提出问题。”  现在72。批评家说，在30多年的洪森统治柬埔寨，他扼杀了异议，鲁格从金条penh中出来。她说，研究。 一种形式的种族灭绝否认倾向于淡化越南在罢免红色高棉方面的作用，她说，但另一种是源于“一些人仍然无法相信Khmers可以杀死其他Khmers”的事实 - 涉及Cambodia的主要族裔族裔的人。欧洲。   DRIVEL&gt; style =“颜色：＃999;”&gt; Chum Mey是臭名昭著的高棉监狱S-21的幸存者，估计有15,000人被折磨致死，他的书描述了他的经历。 Photo: AFPThe 2013 law it replaced stemmed from a case involving one of Hun Sen’s main opponents that took place just before national elections.Kem Sokha was accused of describing notorious Khmer Rouge prison S-21 – where an estimated 15,000 people were tortured to death – as a Vietnamese fabrication.He has spent lengthy此后以各种指控入狱，目前因叛国指控被捕并被禁止进行政治。  chum mey。这位94岁的老人说，暴行。 “有证据。” “他们杀死了我的四个孩子和我的妻子。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3306543/cambodias-tougher-ban-genocide-denial-another-tool-silence-dissent?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>