<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2025 09:17:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>反对派领导人新加坡总理在新选民调查中都享有超过70％的批准</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3306142/singapore-pm-opposition-leader-both-enjoy-70-approval-new-voter-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 15:51   一项新的调查发现，新加坡总理和反对派的领导人都具有良好的批准率。照片：ShutterStock   一项新的调查发现，新加坡总理劳伦斯·黄（Lawrence Wong）和反对派Pritam Singh的领导人均获得了高度认可的评级，超过70％，在即将到来的大选之前。 在3月28日享受的1,504次研究中，            辛格（Singh）的数据达到71％。 周五发布的数据是新加坡准备的选举，这是在未来几周内广泛期望举行的选举。  wong尚未宣布确切的民意调查日期，他正在宣布公众授权，因为他是在他的首次竞选中，因为他的劳动是第一次，因为他第一次付出了行动（Pap）（Pap），这是第一次倒闭。 5月。 季度调查发现，尽管他在今年早些时候围绕他的法律争议，但辛格的批准率比上一季度增加了7个百分点。  2月17日，工人党的负责人辛格（Singh）被罚款7,000美元（5,275美元）的工人党负责人（US 5,275），这两个委员会的行为均为竞选委员会，这是委员会的委员会，该公司的行为是由竞选委员会的指示。可汗。可汗曾在议会中撒谎，陪伴派出所的性侵犯受害者。辛格（Singh src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/canvas/2025/04/11/11/1598cfb4-14d9-4bd9-4bdc-81cd-81cd-3836f-3836f4a836f4a8c3939339333_43emnly strall small stram small stram stram = &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;反对派工人党秘书长普里塔姆·辛格（Pritam Singh）到达州法院，在他的审判中面临判决，据称是在2月17日向特权委员会撒谎。照片：AFP                    。十分之三的人没有决定他们会投票，其中30岁以下的人构成了最大的未定选民。      在东北地区，没有决定的选民数量最多的地区没有选择谁投票给谁，而西方则是32％。 工人党在东北方面积极竞选，因为它希望在2020年度的成功赛上，以至于在群众中取得了成功，这是在2020年度的次数上，当时是在2020年的成功中，这是在次数上的划分。 Sengkang。它赢得了2011年在邻国Aljunied的首个多人座位，并自1991年以来一直担任Hougang单人席位。 在西海岸，由PAP叛逃者Tan Cheng Bock领导的Progress Singapore党标志着该执政党在2020年的最低胜利胜利，投票为48.32％。 PAP在前运输部长S伊斯瓦兰（I Iswaran）失去了主持大臣，他因与腐败有关的罪行而被判入狱。 超过10名受访者中有七个以上的受访者注意到，过去一个月，其社区中的政治活动增加了，有44％的人说，Pap候选人比反对派更为明显，而Pap候选人则更为明显，而这两个人都居住了，并以此为中心，并以19岁的名义中心，19岁以下是19％。     一项新的调查发现了新加坡PM和反对派的领导者，具有良好的批准。照片：Shutterstock    与COVID-19大流行期间举行的先前选举不同，预计集会将返回全国，调查发现，有57％的受访者可能参加至少一项政治活动。几乎一半（即47％）表示有兴趣参加反对派集会。 其他关键发现表明，新加坡人继续优先考虑国内面包和排问题，例如生活和通货膨胀的成本，工作和薪水以及住房负担能力在他们的投票箱决策中。这些担忧在国际发展之前排名，例如美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的回归以及全球市场的波动。 帕克（Pap）自1959年以来一直在新加坡的民意调查中占据主导地位，此前该国于1965年获得独立性，这是众历史上最长的王牌，而越来越多的人曾宣布的范围是               ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3306142/singapore-pm-opposition-leader-both-enjoy-70-approval-new-voter-survey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡的唐人街餐厅删除了对美国食客的“ 104％附加费”的通知</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3306143/singapores-chinatown-eatery-removes-notices-imposing-104-surcharge-american-diners?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 15:56   新加坡的唐人街。该地区的一家餐厅已删除了向美国客户征收“ 104％附加费”的标志。照片：AFP   新加坡唐人街的一家餐厅取消了有争议的迹象，声称在网上广泛关注的美国食客上，美国食客的“ 104％附加费”。            &lt; ，截至周五，餐厅的员工拒绝公开评论此事。从中国提供美食的Street于本周早些时候开始在社交媒体上流传。 用英语和中文写作，他们说：“从2025年4月9日开始，美国人将在这家餐厅用餐时向美国人收取104％的代理费。显示到迄今为止的通知已获得超过400,000个观看次数，有超过1,700条评论。 虽然许多用户将标志谴责为具有歧视性的标志，但其他人质疑新加坡法律是否禁止此类做法。 在Reddit上，该问题上的一篇文章已经与2,800 UPVOTES一起宣传，而PREPENT则是某些人的praption putect     周五不再在Xie Lao Song上展出任何通知。 餐厅的工作人员拒绝在唱片上讲话。 CNA还被带到餐厅上方与所有者交谈，后者同样拒绝发表评论。 餐厅旁边，位于唐人街捷运站的出口A旁边，提供菜肴，包括北京鸭，辣的小虾和饺子。  &lt; 在新加坡上似乎没有特定的prection  但是，法律没有明确规定划分国籍是一种不公平的做法。 这个故事首次由发表。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3306143/singapores-chinatown-eatery-removes-notices-imposing-104-surcharge-american-diners?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>激进主义者撤回出价后，香港法院驳回了技术中心项目的挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306140/hong-kong-court-dismisses-challenge-over-tech-hub-project-after-activist-withdraws-bid?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 15:58     香港法院在政府对圣锡技术项目的环境研究中的批准中提出了司法挑战，此前驳回了申请人要求另一名激进主义者的要求，         tse之前已经获得了法院提起司法审查程序的许可，引用了关注，包括当局未能通过适当的咨询过程，然后在认可环境影响评估报告中对开发一份技术中心的一份技术中心的诉讼，并在中国大陆边境附近的诉讼中拒绝了一名诉讼。 “广泛的骚扰和恐吓”，他的家人还遭受了邮件威胁和在线doxxing。 TSE撤回案件的主要原因是要避免在没有法律援助失败的情况下承担政府的法律费用。 “这是不可接受的，这是不可接受的，并且对公共利益的合法法律权利的合法权利深深没有吸引力，他们可能会担心自己或他们的家人可能会面对无人骚扰，并面对第三名，”第三部分，”  “尽管如此，无论它多么毫无吸引人，甚至牢记了这种活动的阴险性质及其可能造成的压力，我认为申请人在证据中所描述的骚扰并不必然是为了使申请人撤回这些诉讼的挑战。没有决心”，但强调法院只会考虑“适当提出的案件”。 他拒绝了TSE的要求，以环保主义者Debby Chan Ka-ka-ka-ka-ka-ka-ka-ka-ka-lam，曾是赛贡区议会议员，他说她没有解释为什么她没有解释自己的决定。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/04/11/11/ef34e2dc-6bbc-6bbc-4ad6-8037-09417a-09417a30a30c612c612c612_e12_e13b6166.jpg” ＃999;“&gt;社会工作者埃迪·泰斯（Eddie Tse）已要求前环保主义者陈·陈（Debby Chan）（前赛功功能区议会议员）接管此案。 Photo: Sun YeungThe judge also ruled “after anxious consideration” that Tse and Chan did not share sufficient identity of interest so as to justify the substitution of applicants in this case.The San Tin Technopole forms a key component of the Northern Metropolis, a megaproject that aims to turn 30,000 hectares (74,130 acres) of land  ，在新的领土上进入了一个经济强国和住房中心。 政府已指定近300公顷土地来开发当地的创新和技术部门，以期实现Beijing 14号计划的经济目标，而不是第27款票房（ 27年）（我们的第27亿美元）（我们是3.48亿美元的范围）（我们是3.488888888888888888年度票房。技术中心，包括站点组和基础架构升级。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306140/hong-kong-court-dismisses-challenge-over-tech-hub-project-after-activist-withdraws-bid?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>动荡的市场促使中国散户投资者要求企业曝光的细节</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3306145/volatile-market-prompts-chinese-retail-investors-demand-details-firms-us-exposure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 16:00   在北京的经纪房屋窗口中的反思显示了周三的股票市场移动图。 Photo: ReutersChinese retail investors who have seen this month’s tit-for-tat trade war wipe trillions of yuan from the value of the stock market are rushing to ask companies to disclose their business exposure in the United States.Their anxiety spread on official investor relations platforms and in online communities, with questions directed to Shanghai- and Shenzhen- listed firms about the exact impact of the trade  关于公司财政战争和拟议的补救措施。  中国拥有超过1亿个零售股票投资者 - 相当于英国和加拿大的综合人口 - 当市场波动时，它们尤其容易受到伤害。 上市公司通常会揭示基于位置的收入，而在季度和年度报告中，越来越多的titer thing在季度越来越高。自本月初以来，美国和中国的瓦解是世界上两个最大的经济体。数据提供者还表示，到周四交易结束时，美国股市已经抛弃了本月的5万亿美元。 ，低迷已经引发了对美国总统唐纳德·特朗普的政策的广泛批评。 公司在美国市场上销售的公司在本周中遭到宣传的销售。互动式交易平台，甚至有些人甚至揭示了旨在使投资者镇定的兑换申请中的股票回购计划。 仅举一个例子，重型机械制造商Zoomlion在回应周二的投资者询问中表示，在周二的投资者询问中，美国对“往来的预警”的影响较小，该公司对公司的影响较小，而不是“非常有限的数据”，该公司的数据是涉及的，这是对公司的影响，这是对公司的影响。去年的总销售额。 “ [我们]在任何单一市场的政策波动引起的不确定性，具有强大的风险抵抗能力。”  华盛顿在今年迄今为止对中国进口的总价145％，将有效的关税率提高到约156％。同时，北京对美国商品的新征收已上升至84％，也达到了较早的关税。过去的贸易摩擦和地缘政治紧张局势加剧 - 美国市场的份额仍然值得注意。 去年，美国出口的出口占中国出口总价值的14.67％，从2023年的14.8％下降，根据中国海关数据。    ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3306145/volatile-market-prompts-chinese-retail-investors-demand-details-firms-us-exposure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>改善香港地格克的运输服务以支持旅游：立法者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3306132/improve-transport-services-hong-kong-geopark-support-tourism-lawmakers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 15:25   该地区以其美丽的景观而闻名，包括其全球罕见的流纹式火山六角岩柱。图片：迪克森·李  香港应在国际公认的地理公园中改善运输服务和基础设施，因为该网站的受欢迎程度引起了对非法出租车的指控的担忧，并对该地区的危险危险的危险登陆了                                      广受欢迎的热点是游客的流行热点，并且各种促销的重点在流行的大陆中国社交媒体平台上。限制区域只能走路，或乘坐小巴或出租车到达地点，这可能会导致许多人在晚上等待离开，”立法者史丹利·李·赛（Stanley Li Sai-wing）在周五对广播节目说：   。根据当地报纸，当地报纸                &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt;    议员们敦促Minibus运营商在该地区进行更频繁的服务以满足需求。照片：Dickson Lee    该地区以其美丽的景观而闻名，包括其全球罕见的流纹岩火山六角形岩石柱。它还拥有风景如画的高地，水库，海景和波浪剪裁地形。 旅游部门部门议员佩里·尤·帕克·莱昂（Perry Yiu Pak-Leung），同时，香港拥有许多美丽的岛屿，需要许多支持设施来促进旅游业。 said.The lawmaker suggested the creation of infrastructure and facilities such as berths, accommodation and restaurants.He also noted that the current fishing boat licences prohibited people from cooking their fresh catches immediately after on their vessels and suggested relaxing such restrictions to create more immersive experiences for tourists.Authorities earlier told district councillors that the Transport Department had requested minibus公司增加了往返该地区的服务频率。 Police had also promised to strengthen traffic management near the geopark.The government said police in Sai Kung had received 11 taxi-related complaints between January and March, with six of the cases involving the East Dam area.On Thursday, Secretary for Culture, Sports and Tourism Rosanna Law Shuk-pui brushed aside suggestions to build more infrastructure in the area, as nearby Pak Lap had important ecological她说，价值。 将大规模运输引入公园的核心区域可能会影响徒步旅行者的经验，并补充说，当局需要在新的发展和保护之间取得平衡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3306132/improve-transport-services-hong-kong-geopark-support-tourism-lawmakers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自主或独立，格陵兰应该远离美国</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/article/3306100/autonomous-or-independent-greenland-should-stay-away-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/article/3306100/autonomous-or-independent-greenland-should-stay-away-america?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院监狱妇女持续了7个月，因为将红色油漆溅到种植者身上</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306129/hong-kong-court-jails-woman-7-months-over-splashing-red-paint-planter?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 15:16   一名妇女在政府总部将红色油漆溅到行星上后，已入狱七个月。图片：讲义  香港法院因将红色油漆溅到政府总部附近的路边花盆上，将一名失业的妇女入狱七个月。     mak kar-mak kar-man-mak kar-man，46岁，告诉主要的裁判官，因为她在周五的劳动下，因为她在周五的工作中，因为她在周五的劳动下，因为她在周五的劳动下，因为她的劳动是因为她的工作是因为她的工作是因为她的工作是因为她的工作是因为她的工作是因为她的工作是因为她的工作是因为她的工作是因为她的工作是因为她在2022年11月19日，所以狩猎。 马克的辩护律师说，被告当天在印度领事馆进行求职面试，并且没有出于任何政治原因损害政府财产。有罪。 她早些时候告诉法庭，她在19日大流行期间失业，并且在求职面试中失败了。她在11月19日再次被拒绝。 她说，她将在服刑后返回美国。 法院早些时候听说，安全摄像机在事件发生前捕获了她的购买红色油漆。她被警察逮捕，并承认她扔了红色油漆瓶“放开蒸汽”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306129/hong-kong-court-jails-woman-7-months-over-splashing-red-paint-planter?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“盖章交叉穿着”：马来西亚围裙活动在LGBTQ排除</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3306113/stamp-out-cross-dressing-malaysian-sarong-event-under-fire-lgbtq-exclusion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 14:26    Keretapi Sarong 2023的参与者在马来西亚吉隆坡的独立广场。照片：Ultron90/Wikimedia Commons（CC BY-SA 4.0）  马来西亚的文化节在其组织者表示今年不受欢迎后不受欢迎，促使批评者受到批评者的反对，并指责lgbtq sarong sarong  kerte  keret inset flackm stange。参与者穿着围裙并乘坐公共火车，以表现出民族自豪感。 Since its inception in 2012, the celebration has grown in popularity and even spread abroad, with gatherings held last year in cities including Paris, Berlin and Amsterdam.However, the organisers’ recent pledge to prevent “cross-dressing” at this year’s event has sparked criticism from activists and long-time supporters, who say it reflects a broader push to sideline marginalised communities as Malaysia’s political climate turns more保守。一位用户Mein Mokhtar写道：“如果您不能尊重活动组织者，不能遵守规则，那么您就不受欢迎。这些文化活动和大规模聚会涉及跳舞和最艰难的评论家。 “他们从未加入，支持或参与过以前的Keretapi围裙事件。”  在总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）政府的领导下，对LGBTQ社区的压力加剧了，因为政治努力使伊斯兰强硬派的政治努力加剧了更广泛的保守派转变。从英国殖民统治继承的法律。此外，仅适用于穆斯林的伊斯兰教法，禁止穿透明和其他性别不符合性的表达。 在吉隆坡，伊斯兰教法劳力允许罚款高达1,000令吉（225美元）（225美元）（225美元）或一年监禁或一年监禁，以供穆斯林男性在公共场合穿着女性服装，并在​​公共场合穿着女性的妇女露面。如果酷儿社区远离。在音乐颁奖典礼上，强烈抗议出场。这是在雪兰莪州议员纳吉万·哈利米（Najwan Halimi）的警告之后，他指责该站启用LGBTQ社区并使酷儿的表达正常。 /&gt;   rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3306113/stamp-out-cross-dressing-malaysian-sarong-event-under-fire-lgbtq-exclusion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未发行的Teresa Teng在日本发现出现在2025年6月发行的专辑中</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3306114/unreleased-teresa-teng-discovered-japan-appear-album-coming-out-it-june-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 14:30   台湾歌手Teresa Teng在1980年10月到达香港的Kai Tak机场后发表讲话。几年前，她的一首未发行的歌曲在日本仓库中发现的一首未发行的歌曲将出现在今年发行的专辑中。照片：SCMP   台湾流行歌手Teresa Teng是一首未发行的歌曲，是1970年代至1990年代东亚观众的宠儿Teresa Teng，在日本已被发现，并将在6月发行，并将在6月发行，本周熟悉的一首歌。 Miki和抒情诗人Toyohisa Araki，Teng在日本的热门歌曲背后的二人组包括“ Toki no Nagare ni Mi Wo Makase”（“让自己保持时间流动”）。 这首歌。根据消息来源，6月25日。 几年前，一位通用音乐的官员发现了这首歌录制在东京仓库中的录音带上，同时试图对过去的录音进行分类。    Teresa Teng在她42岁去世之前的两年唱片生涯中在东亚大部分地区发展了一大批追随者。照片：antout      毫无定题地说，阿拉克（Araki录音要在磁带上生存，因为录音在当时的录音很昂贵，并且磁带经常被重复使用，唱片经常在先前的录音中录制。  hideto hinabata，索鲁穆西奇总裁米基（Miki）创作的歌曲，他说，他的一份新的唱片是一份新的专辑，该事实被米基（Miki）的歌曲“深深地感动”，该事实是一份新的专辑。米基（Miki）于2009年去世。  Teng是台湾和香港的一位歌手，于1974年在日本首次亮相之前。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3306114/unreleased-teresa-teng-discovered-japan-appear-album-coming-out-it-june-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么特朗普对美国制造的iPhone的愿景可能仍然是一个梦想</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3306115/why-trumps-vision-us-made-iphones-likely-remain-dream?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3306115/why-trumps-vision-us-made-iphones-likely-remain-dream?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港曼联：便宜的门票在公开销售的第一天就抢购了</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3306119/manchester-united-hong-kong-cheaper-tickets-snapped-first-day-public-sale?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 14:38     曼联英国足球俱乐部的比赛门票下个月在香港举行的下个月的一般销售，大部分是在头两个小时内抢购的。 他们在当地的售票员City Line，从Hong Time from City Vendor vendorlline售价50 $ 390（Hong Time），$ 390（Hong Time）$ 390（Hong Time）（$ 390） $ 385）。 通过帖子检查票价，价格为390港元和690港元 - 仅限于体育场上角的小部分 - 首先售罄。剩下的座位在午后午后，供应有限。 供应有限。   售价为1,990 hk $ 1,990至2,990港元，用于靠近球场的座位，靠近球场，仍然完全可用。 2013.  香港体育场上层的门票在周五很快出售。照片：Sam tsang    联合在星期四誓言要为友好比赛带来领先的球员，而推广员保罗·卡姆（Paul Paul Kam）的公司正在组织它，暗示有一个合同规定，明星名称将涉及。整个团队。”坎姆说。 组织者已申请了该市主要体育赛事委员会的“ M”标记状态，允许比赛获得政府资金。  United将成为自上年2月的Lionel Messi Fiasco以来，  United将是访问Hong fiasco的最高知名足球俱乐部。参见Inter Miami在香港体育场与当地选拔比赛的友好比赛，仅是美国俱乐部的明星景点梅西（Messi），以受伤为由。组织者塔特勒亚洲（Tatler Asia）撤回了他们的“ M”商标资金的申请。 下个月的比赛也将在香港体育场举行，而不是新的凯·塔克体育场（New Kai Tak Stadium），这是由于新加坡歌手JJ lin在5月24日和25年的班上而不是第一个忙碌的人，这是第一个忙碌的人，这是第一个忙碌的人。凯·塔（Kai Tak）于7月举行了一个足球节，利物浦将在米兰（AC Milan）和阿森纳（Arsenal）面对托特纳姆热刺（Tottenham Hotspur）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3306119/manchester-united-hong-kong-cheaper-tickets-snapped-first-day-public-sale?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国领导人习近平警告没有人在关税战争中获胜</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3306124/no-one-will-win-tariff-war-chinese-leader-xi-jinping-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 14:49    XI Jinping和Pedro Sanchez在周五在北京举行的会议前拍摄。照片：EPA-EFE   在关税战争中没有赢家，中国不惧怕压迫。习近平说：“反对世界最终导致自我隔离。中国。 中国是他访问越南后亚洲旅行的第二次也是最后一站。 周二，桑切斯说，特朗普的关税将促使欧洲寻找新的伙伴和新市场，布鲁塞尔和北京都将在中国提供关系和北京的关系。  北京表示，面对关税，这不会退缩，而布鲁塞尔（Brussels）暂停了90天的报复性措施，以响应美国总统的类似举动，   最近，北京和布鲁塞尔（Brussel）在近来的贸易中，这是近来的贸易，这是近来的贸易，这是在欧洲暂停90天的报复措施。车辆和电池。北京对俄罗斯在乌克兰的战争的支持也是一个主要的绊脚石。 在9月在他上次访问中国期间，桑切斯扭转了西班牙对中国电动汽车的欧盟关税的立场，以反对他们，尽管这些成员都在其他成员的支持下效果。 is a huge market for Spanish pork, which accounts for more than 20 per cent of the country’s total pork imports.On Thursday Chinese foreign ministry spokesman Lin Jian said that trade between China and Spain exceeded US$50 billion last year, with Spain’s exports to China growing by 4.3 per cent.He also criticised US Treasury Secretary Scott Bessent, who had warned Spain against seeking closer ties to中国说那将是“割伤自己的喉咙”。 林说，西班牙和中国之间的合作已经为两国经济增添了“动量”，而美国的关税则“迫使国家在面对欺凌行为的情况下做出妥协和让步。 Tuesday.The EU said she had “stressed the responsibility of Europe and China, as two of the world’s largest markets, to support a strong reformed trading system, free, fair and founded on a level playing field”.The two also discussed “setting up a mechanism for tracking possible trade diversion and ensuring any developments are duly addressed”.Brussels is concerned that US tariffs will lead to an中国低成本向欧洲的出口增长 - 进一步损害了非洲大陆的制造商。在特朗普政策引发的全球动荡中，这次旅行可能表明，与中国市场的强大互动可能会大大减轻美国关税的不利影响。在关税之后，法院的支持在本月晚些时候访问越南，柬埔寨和马来西亚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3306124/no-one-will-win-tariff-war-chinese-leader-xi-jinping-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警察逮捕139与欺诈集团有关，“ m子帐户”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306108/hong-kong-police-arrest-139-linked-fraud-syndicates-mule-accounts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 13:54   香港警方警告说，那些被抓获洗钱的人可能面临14年的监禁，最高罚款500万港元。照片：发表  香港警察已逮捕了139人，与欺诈集团进行投资，约会和购物骗局有关，这导致损失超过1.3亿港元（1.68亿美元（1.68亿美元）。 HK$33 million after being tricked into making 40 transfers to “mule accounts”.The term refers to bank accounts suspected of being sold or rented out for laundering crime proceeds.Those arrested in the crackdown comprised 100 men and 39 women, aged 19 to 73, and included people working as domestic helpers, waiters and renovators.Senior Inspector Wong Kowloon West地区技术和金融犯罪部门的Yuen-Yan表示，该行动已于3月下旬到4月初进行，目的是拆除提供欺诈集团的网络。   “欺诈联合组织具有多层次的结构，警方在不同的级别上进行了批评，并在不同的级别上进行了批评。    的来源是拆除犯罪团体。作为购物，浪漫和“单击农业”骗局的一部分转移资金。  与最近逮捕有关的文件和其他证据。照片：讲义    Chan敦促公众在与要求付款的公司打交道时要谨慎谨慎年。 在今年1月至3月之间，警方已经在同一地区记录了1,742例案件。该人数比2024年的同一时期增长了12.8％。 警方说，九龙市区看到了许多针对大学生的骗局。 检查员肺Wai-kuen，该地区的技术和金融犯罪者在这种情况下曾说过犯罪分子的诉讼，要求其派遣犯罪活动的诉讼，以指出犯罪分子的诉讼，并要求犯罪行为，并要求犯罪行为，并要求其链接或链接，并链接了链接，并链接了链接或链接的链接。钱。 任何接到声称是执法人员的可疑电话的人都应该保持镇定，并在18222年打电话给部队的反弗拉德热线，以寻求立即帮助。监狱和最高罚款500万港元。 该部队从3月下旬开始在九龙市举行案件，一名被告因洗钱约130,000港元而被定罪，并在警方成功要求惩罚惩罚后被判入狱22个月。&gt; &gt; ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306108/hong-kong-police-arrest-139-linked-fraud-syndicates-mule-accounts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国老人家庭起诉过路人 - 致命自行车跌倒后没有帮助他</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3305656/chinese-family-elderly-man-sues-passers-not-helping-him-after-deadly-bike-fall?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 14:00     一个87岁的中国男子的家人从电动自行车上摔下来并在街上死亡，已将10个传球者带到了法院，寻求不帮助他的赔偿。 在一个案例中吸引了全国范围的法院，                新闻门户网站Sohu报道说，有问题的行人不需要赔偿，因为他们没有义务提供帮助。报告说。 街道监视镜头表明，他突然感到不舒服，并在去年的事件当天倒塌。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/04/04/08/bbbbb8bbb8b-bb-2ba8-4e61-815e-d67fe667fe67fe66669c_8a03a03aa48c.jpg” ＃999;“&gt;以前健康的老人在街上骑自行车时生病并倒塌。照片：Shutterstock    只有一个男孩试图接近他，但被附近的成年人拦住了。 “这个老人是要勒索的。亲戚对没有人挺身而出的亲戚提起诉讼，要求他们每个人支付140,000元人民币（19,000美元）的赔偿。                 的冷漠是对老人死亡的关键原因。  中国的民法典表明，除了特定行业（例如警察和医生）的普通公民没有义务进行干预的义务。 此案迅速成为了该国的谈话，接受了混合反应。 “我们社会的道德标准正在下降。真丢脸！”一个网民说。 “我了解路人的不愿。他们可能会被老人及其亲戚勒索。   2017年，一名妇女支持一个老男人，后来又勒索了一名老人，但后来被勒索了100,000元（14,000美元）。 。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2025/04/04/08/f852e259-a556-4de6-9832-98322 fa.29fa39fa39fa398f1a1a1_1a1_2f8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b8b = &lt;&lt; ＃999;&gt;中国许多人担心，担心向遇难的老年人前进可能会导致勒索。照片：shutterstock       在2006年在上海北部的Nanjing的一个地标案中，2006年，一名男子被妇女和她的亲戚在她的妇女起诉的p&gt;声称他已经把她击倒了。 当地法院裁定法官说：“如果您没有让她失望，您为什么要来支持她？]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3305656/chinese-family-elderly-man-sues-passers-not-helping-him-after-deadly-bike-fall?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>化石基因证据首先在俄罗斯发现的丹尼索沃人到达台湾海峡。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3306110/denisovans-first-discovered-russia-reached-taiwan-strait-fossil-gene-evidence-suggests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3306110/denisovans-first-discovered-russia-reached-taiwan-strait-fossil-gene-evidence-suggests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>