<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 09:17:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港警察冰岛度假遭遇车祸身亡，妻子受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279893/hong-kong-policeman-dies-wife-injured-car-crash-iceland-holiday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 15:54一名警察在冰岛度假期间死亡。图片来源：Shutterstock据《南华早报》获悉，一名休班的香港警察在冰岛度假期间遭遇车祸身亡，他的妻子也是一名警察，两人在车祸中受伤。一名消息人士周三称，​​这对夫妇在冰岛租车，事故发生时，其中一人在开车。知情人士称，该男子死亡，其妻子受重伤。该男子隶属于警队水警北分局，而他的妻子则在水警港分局工作。《南华早报》已联系警方征求意见。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279893/hong-kong-policeman-dies-wife-injured-car-crash-iceland-holiday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港两只新大熊猫在万众期待的抵达前在四川正式亮相</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279895/hong-kongs-2-new-giant-pandas-get-official-send-sichuan-much-awaited-arrival?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 16:00四川大熊猫“可可”（左）和“安安”将于周四抵达香港。图片来源：海洋公园香港和内地官员在两只即将抵达新家的前一天，在四川省为香港的两只大熊猫举行了正式欢送仪式。旅游局局长杨润雄是周三出席都江堰大熊猫基地仪式的人员之一，他感谢北京方面将这两只大熊猫赠送给香港。“在过去的三个月里，您和您的团队一直忙碌、日夜工作，为安安和可可去香港做准备。他对内地有关部门代表说：“感谢你们的辛勤工作。”海洋公园主席庞建义还从内地对口部门代表手中接过四川大熊猫“安安”和“可可”的出生证明书。港澳事务办公室、国家林业和草原局、中国大熊猫保护研究中心的官员也参加了正式的欢送仪式。两只大熊猫将于周四抵港，香港政务司司长陈国基将在机场主持欢迎仪式。香港旗舰航空公司国泰航空将把大熊猫空运到机场，然后通过陆路运送到南区的海洋公园。盛装舞者在告别仪式上表演。港澳事务办公室等官员参加了此次活动。图片：香港电台消息人士称，雄性大熊猫“安安”和雌性大熊猫“可可”原定于周四上午8:55乘坐CX2061航班从成都起飞，并于上午11:35抵达成都。香港特首李家超周二表示，大熊猫“安安”和“可可”抵达成都后需要隔离30天，还需要一个月的时间适应新环境，才能在12月与公众见面。李家超表示，香港将于下个月举行一场为两只大熊猫命名的比赛。另一位消息人士称，政府将成立一个由指定成员组成的小组来决定名字。香港文化体育旅游局还将举办一场绘画比赛，以选出最好的大熊猫肖像。北京宣布将于7月1日将两只大熊猫赠送给香港，以纪念香港回归27周年。这对大熊猫出生于2019年6月。随着这对熊猫宝宝周四抵达香港，海洋公园的大熊猫数量将增至六只。上个月，盈盈产下一对双胞胎，一雄一雌。盈盈和她的伴侣乐乐于2007年抵达香港，是香港获赠的第二对大熊猫。安安和可可将居住在北京方面在海洋公园赠送的第一对大熊猫的故居。该区域由香港赛马会慈善信托基金资助1.21亿港元进行升级改造。第一对大熊猫安安和佳佳于1999年由北京方面送往香港。安安于2022年去世，享年35岁，相当于人类的105岁，是世界上受人类照顾的最年长的雄性大熊猫。佳佳于 2016 年去世，享年 38 岁，是世界上年龄最大的圈养大熊猫。Oscar Liu 补充报道获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279895/hong-kongs-2-new-giant-pandas-get-official-send-sichuan-much-awaited-arrival?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国第一夫人彭丽媛在北京体育活动期间与美国学生接触</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279897/chinas-first-lady-peng-liyuan-reaches-out-us-students-during-beijing-sports-event?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 16:12中国国家主席习近平夫人彭丽媛周二在北京第八中学的一场体育文化活动上与学生们握手。图片来源：新华社中国第一夫人彭丽媛周二在北京出席一场中美高中篮球友谊赛时对一群中美学生说，通过旅行经历可以培育两国之间的“友谊之树”。这场名为“中美友谊共享行”的体育文化活动于周二下午在北京第八中学举行。彭丽媛欢迎来自美国华盛顿州 10 所高中的青年代表团，该代表团最近对贵州、四川和山东三省进行了访问。据新华社报道，彭丽媛表示，希望两国年轻人能够“更好地了解彼此”，“为双边关系注入正能量”，并补充说，未来的关系取决于他们。中国第一夫人彭丽媛周二在北京观看中美学生啦啦队表演。图片来源：新华社观看中美两队比赛后，彭丽媛向学生们颁发纪念奖牌，并表示此次访问“有助于双方建立深厚友谊”。球员们还一起演唱了中英文歌曲。美国学生是受中国人民对外友好协会邀请前来访问的。中国人民对外友好协会是一个官方的民间外交组织，其宗旨是“增进人民友谊，促进国际合作，维护世界和平，促进共同发展”。此次访问是习近平主席提出的五年内邀请5万名美国青年来华交流学习计划的一部分。这是他去年11月访问旧金山出席亚太经合组织峰会时宣布的。访问期间，习近平还欢迎美国各州州长、国会议员和“各界人士”访华，并表示“中美关系的希望在人民、基础在社会、未来在青年、活力在地方交流”。彭丽媛，中国第一夫人，北京八中与中美学生合影。周二。图片来源：新华社周二，彭丽媛表示，希望美国学生“回国后与家人、朋友和同学分享他们的经历……把中国人民的友谊带回家”，“帮助培育两国人民之间的‘友谊之树’”。彭丽媛是中国人民解放军著名女高音歌唱家。她和习近平于 1987 年结婚，当时彭丽媛在中国音乐学院攻读声学硕士学位，习近平当时是厦门市副市长。这对夫妇最后一次一起访问华盛顿州是在 2015 年，当时他们在林肯高中观看了中美学生合唱团的表演。该校副校长也出席了周二的活动，他表示希望“积极为促进中美之间的相互了解做出贡献”。据位于北京的智库中国与全球化智库 (CCG) 称，今年上半年，中国 20 个省份至少进行了 60 次双边青年交流，其中大部分是学生。今年 7 月，香港的中美交流基金会主办了一场活动，500 多名中美年轻人齐聚福州东南部，这是两国建交以来规模最大的青年交流活动，CCG 表示。虽然过去一年双边会谈有所增多，最新一次是美国气候特使约翰·波德斯塔 (John Podesta) 本月初访问北京，但美国国务院的旅行警告仍然将中国列为“三级”，这意味着建议公民“重新考虑”前往中国大陆的旅行，并在香港“提高警惕”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279897/chinas-first-lady-peng-liyuan-reaches-out-us-students-during-beijing-sports-event?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关警告跨境购物者不要携带生肉和鸡蛋入境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279885/hong-kong-customs-warns-cross-border-shoppers-not-bring-raw-meat-and-eggs-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 14:52香港当局部署嗅探犬，检查是否有禁制食品带入香港。图片：Sam Tsang香港海关警告跨境购物者不要携带生肉、家禽和鸡蛋等未煮熟的食物入境，当局记录到与此类活动有关的逮捕人数增加了 30%。香港海关陆路边境指挥部副主管李丽仪呼吁居民和游客在国庆节假期前不要携带受限制的食品入境。自去年边境重新开放以来，在邻近的深圳进行跨境食品购物变得很受欢迎，居民们可以趁机享受更便宜的价格。“许多被捕的人并不知道携带受限制食品入境的法律要求，”她周三表示。“他们认为他们可以使用真空袋、铝箔或焯水肉类等包装方法[以遵守法律]。”该部门表示，今年 1 月至 8 月期间，已在所有边境检查站逮捕了 1,324 人今年共有超过1,000名香港居民因携带生肉、家禽和蛋类制品而被捕，而这些物品均没有所需的卫生证明。这个数字超过了去年2月边境重新开放后拘捕的1,019人，较同期增加了30％。李家超说，半数嫌犯是家庭主妇或退休人士，并补充说，今年77％的案件涉及香港居民。消息人士称，居住在新界北和新界西的居民参与此类活动是很常见的，因为他们可以更方便地越过附近的边境。“对于那些住在粉岭和上水的人来说，乘坐巴士已经可以把他们带到莲塘检查站。 “很多人通过这种方式过境，”他说道。在香港，进口“野味、肉类、家禽和蛋类”需要有原产地签发的卫生证明书或食物环境卫生署的书面许可。未经相关许可证进口任何此类货物，可处以最高5万港元（6,400美元）罚款及6个月监禁。李说，被捕者大多携带生肉，并指出今年前8个月被抓获携带此类货物的人数已达817人，超过了2023年2月至12月记录的467人。香港海关李嘉琪（左）和食物环境卫生署首席卫生督察邓伟基呼吁市民切勿携带违禁食品入境。图片：曾文胜今年迄今，因携带无认证鸡蛋入境而被捕的人数为 374 人，去年同期为 118 人。但李嘉琪表示，大多数案件都是由于缺乏法律知识造成的。“他们经常毫无遮掩地携带这些食物。他们并不是想走私这些食品或违法。他们以为用锡箔纸包装或用漂白剂烫一下食品就没事了，”李女士说。她补充说，生肉、家禽和鸡蛋通常装在行李箱或背包内的塑料袋中，而且没有温度调节装置。食物环境卫生署首席卫生督察邓耀恒提醒，生食储存不当可能会危害健康。“在（将食物运入香港）的过程中，储存不当可能会导致微生物生长，增加食品安全和健康风险，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279885/hong-kong-customs-warns-cross-border-shoppers-not-bring-raw-meat-and-eggs-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾呼吁从婚姻解除法案中删除“离婚”一词，以便法案顺利通过</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3279887/philippines-urged-remove-divorce-marriage-dissolution-bill-enable-passage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3279887/philippines-urged-remove-divorce-marriage-dissolution-bill-enable-passage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京推出刺激措施后人民币继续上涨</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3279884/chinas-yuan-continues-upward-climb-after-beijings-stimulus-roll-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 14:32在美联储降息和中国出台一系列刺激经济的货币政策措施后，人民币汇率迅速上涨。图片：路透社周三，人民币跃升至一年多来的最高水平，此前中国央行前一天推出了一系列重量级政策举措，美联储上周也宣布降息，分析师预计人民币将继续升值。周三早盘，离岸人民币兑美元汇率上涨，自2023年5月以来首次突破7关口。中国人民银行当天将人民币兑美元中间价定为7.0202，高于前一天7.051的水平。人民币升值之前，中国人民银行周二宣布了一系列重大改革，包括将基准政策利率下调0.2个百分点，将存款准备金率下调0.5个百分点，以及多项措施提振陷入困境的房地产行业。渣打银行大中华区首席经济学家丁爽表示，人民币近期升值主要可以归因于丁耘表示，人民币升值主要归因于“市场对经济基本面的预期”。“尽管央行降息扩大了利差，但（周二的）举措力度大于预期，具有里程碑意义，这鼓励市场预期央行将进一步支持经济。”他补充说，考虑到美联储降息步伐加快以及中国出口商的外汇结算需求，人民币短期内仍将面临升值压力。央行行长潘功胜周二表示，在主要经济体货币政策调整后，人民币贬值压力明显缓解，已转向升值。上周，美联储启动降息周期，扩大了中国货币政策行动的空间。潘功胜还指出，人民币的外部环境存在不确定性，各国经济表现不一，11月美国总统大选等地缘政治变化，全球金融市场动荡“从国内看，我们认为人民币汇率仍然具有比较稳固的稳定基础，”他表示。中国人民银行行长表示，中国人民银行的目标是将人民币汇率维持在合理的均衡水平上，但同时也警告不要片面押注汇率走势。“我们必须防止外汇市场形成可能自我实现的单边、一致预期，并警惕汇率超调或过度调整的风险，”他表示。丁世平表示，在人民币温和升值期间，央行可能不会过度干预。“但如果人民币升值过快，导致超调，”他补充道，“中国人民银行可能会采取措施缓解压力，比如放宽资本外流渠道。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3279884/chinas-yuan-continues-upward-climb-after-beijings-stimulus-roll-out?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国一家公司解雇拒绝为老板买早餐的女员工，后又恢复原职，引发众怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3279487/outrage-after-china-firm-fires-woman-refusing-buy-breakfast-boss-results-reinstatement?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 14:00一家中国公司因一名女员工不给老板买早餐而将其解雇，随后遭到强烈反对，但很快又恢复了她的职位。图片：SCMP 合成/Shutterstock上海一名女性因拒绝为老板买早餐而被短暂解雇，引发大陆社交媒体的愤怒。为了回应公众的强烈反应，公司恢复了这名员工的职位并解雇了她的上司。这名女性姓娄，是一家教育机构的新员工，她在小红书上分享了自己的经历。娄说，她的上司刘某要求她每天早上给她带一杯“热美式咖啡和一个鸡蛋”。此外，娄还提到，她的老板坚持要随时给她准备一瓶水喝。当娄在工作聊天群中提出这些不合理的要求时，她受到了群管理员的斥责。随后，她被人力资源部解雇，并告知不会获得任何补偿。娄女士回忆说，女上司坚持让她每天早上都带一杯“热美式咖啡和一个鸡蛋”，无一例外。图片来源：Shutterstock娄女士向刘女士索要赔偿，并表示整个过程让她感到“无助和荒谬”。该事件引起公众关注后，引发广泛谴责。一位评论者指出：“这位老板把下属当成免费助理，这是不道德的，也是欺凌行为。”另一位评论者表示：“娄女士揭露老板的不当行为，表现出了极大的勇气。”9 月 12 日，该公司发布声明，宣布娄女士的上司因滥用职权和强迫下属协助她处理私事而被解雇。与此同时，娄女士恢复了职位并恢复了正常工作，但她是否会得到任何赔偿仍不确定。该公司人力资源部负责人王女士对大陆媒体大风报表示，娄女士的解雇完全是刘女士个人的决定决定并且不符合公司政策。随着人们在社交媒体上分享自己的经历，中国的职场欺凌越来越受到关注。图片来源：Shutterstock不过，人力资源部最初采取行动是解雇楼宇。楼宇的经历也提高了中国人们对职场欺凌的认识，相关讨论在微博上吸引了超过 200 万次阅读。大陆招聘公司智联招聘 2020 年的一项调查显示，64% 的中国受访者曾经历过职场欺凌。常见的职场霸凌形式包括被迫完成不合理任务、遭受辱骂和性骚扰等。超过一半的职场霸凌受害者选择辞职，6% 的受害者则通过社交媒体反映问题。中国法律对职场霸凌没有明确的定义，处罚也因案而异。四川红旗律师事务所律师何波向《南华早报》解释道：“例如，强迫员工加班违反劳动法，性骚扰可能导致违法者承担行政或刑事责任。”“在打击职场霸凌时，员工应收集截图、录音和视频等证据来保护自己，”他建议道。他补充说，员工无需执行与其工作职责无关的任务，并有权拒绝不合理的工作要求。如有必要，寻求法律顾问的帮助可能是明智之举。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3279487/outrage-after-china-firm-fires-woman-refusing-buy-breakfast-boss-results-reinstatement?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新德里外交部长称，中印关系对亚洲未来至关重要</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279865/india-china-relationship-key-future-asia-says-new-delhis-foreign-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 14:00印度外交部长苏布拉马尼安姆·杰尚卡尔称，必须解决中印边境局势降级问题。图片：法新社印度外交部长苏布拉马尼亚姆·杰尚卡尔表示，北京和新德里之间的关系不仅对亚洲的未来而且对更广泛的全球秩序都至关重要，尽管这两个邻国的“平行崛起”也带来了“独特的问题”。“我认为印中关系对亚洲的未来至关重要。从某种程度上来说，你可以说，如果世界要实现多极化，那么亚洲也必须是多极化的，”他表示，并称两个不友好邻国之间的双边关系“不仅会影响亚洲的未来，而且也许还会影响世界的未来”。苏杰生曾于 2009 年至 2013 年担任印度驻华大使，他于周二在联合国高级别大会期间由纽约智库外交关系委员会主办的一场活动上发表了上述言论。中印之间数十年的喜马拉雅边界争端仍然是两国双边关系中最具争议的方面。 1962 年中印战争后，实际控制线沿线几十年来一直处于紧张的和平状态，但 2020 年的一场致命边境斗殴打破了这一和平，在拉达克地区东部的加勒万河谷造成至少 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡。“目前，双方都有部队部署在前沿，”杰尚卡尔说，他分享了过去四年的重点是脱离接触，他称这“只是问题的一部分”。他说，“主要问题”是在边境有争议地区巡逻，因为加勒万河谷冲突后，20 世纪 90 年代和 21 世纪初实施的安排“受到干扰”。“一些巡逻问题需要解决，但一旦我们处理了脱离接触问题，就会出现更大的问题，即我们双方都将大量军队带到了边境。因此，这就是我们所说的降级问题，”这位印度高级外交官指出。杰尚卡尔强调，中国和印度都有数十亿人口，他承认，两国在全球秩序中的崛起，以及两国“重叠的边缘”带来了一个不寻常的问题。“如果你看看今天的全球政治，我会说，印度和中国的平行崛起带来了一个非常独特的问题，”他说。为了应对这一挑战，随着近年来中国军事实力和经济影响力的增强，新德里与华盛顿的联系更加紧密。印度是四方安全联盟的成员，四方安全联盟是由美国领导的安全集团，包括日本和澳大利亚。四方安全联盟最初成立于 2004 年，但一直处于休眠状态，直到 2017 年。此后，美国总统乔·拜登热情地接受了该联盟，将其作为其印度-太平洋战略的一部分。该组织旨在实现拜登政府所说的“维护和平与安全”。特朗普政府一直试图在印太地区“维护地区稳定”。中国批评四方安全联盟是“一心想挑起对抗”的“小集团”。印度是唯一与中国有陆地边界的四方安全联盟国家。上周，四方安全联盟国家领导人宣布将联合海上安全行动扩大到印度洋，并在整个印太地区加强海岸警卫队的一体化。然而，新德里发现自己处境棘手，因为它也是金砖国家的成员，金砖国家包括中国和俄罗斯。尽管美国感到担忧，但印度仍继续从长期朋友俄罗斯购买石油。周二，杰尚卡尔再次排除了选边站的可能性。当被问及参加与竞争对手参加各种论坛的情况时，他打趣道：“我们一边嚼口香糖一边走路。” “时代在进步，”他表示。他将四方安全对话描述为一种与志同道合的国家合作的“非条约”方式，这些国家是“市场经济体、政治民主国家和多元化社会”，并且“都是海上强国，在处理印度-太平洋问题上有着共同的利益”。但杰尚卡尔补充说，“指望大国限制自己的选择，不与其他国家打交道，不是因为他们的利益，而是因为别人对这些国家有意见，这是不切实际的”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279865/india-china-relationship-key-future-asia-says-new-delhis-foreign-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾国防部长：中国应先解除武装，再批评美国部署“台风”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279877/china-should-disarm-criticising-us-typhon-deployment-philippines-defence-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279877/china-should-disarm-criticising-us-typhon-deployment-philippines-defence-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>真主党称向特拉维夫附近的摩萨德总部发射弹道导弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279879/hezbollah-says-fired-ballistic-missile-targeting-mossad-headquarters-near-tel-aviv?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 14:16从特拉维夫看到的以色列大卫投石器系统实施的拦截。照片：路透社真主党周三表示，已向位于特拉维夫附近的以色列间谍机构摩萨德总部发射了一枚弹道导弹，并称最近对该激进组织的袭击是在那里策划的。这是自哈马斯于 10 月 7 日发动袭击以来，该组织与以色列展开了近一年的战斗以来，首次声称发动弹道导弹袭击。周三早些时候，以色列军方表示，在特拉维夫响起警报后，拦截了一枚从黎巴嫩发射的导弹。“伊斯兰抵抗运动于 2024 年 9 月 25 日星期三上午 6 点 30 分发射了一枚‘Qader 1’弹道导弹，目标是特拉维夫郊区的摩萨德总部，”真主党在一份声明中说。“这个总部负责暗杀领导人以及寻呼机和无线设备的爆炸，”它补充说，指的是去年的袭击本周，真主党发动了一次大规模的袭击，导致黎巴嫩数十人死亡，其中包括一名高级指挥官。以色列还表示，此次袭击是为了支持加沙人民和“保卫黎巴嫩及其人民”。自从巴勒斯坦激进组织哈马斯于 10 月 7 日对以色列发动史无前例的袭击以来，宿敌真主党和以色列几乎每天都在跨境交火。哈马斯的袭击引发了加沙战争，真主党和其他受伊朗支持的中东武装分子也卷入其中。最近几天，以色列的火力重点已从加沙急剧转移到黎巴嫩。黎巴嫩卫生部表示，以色列的袭击在周一造成至少 558 人死亡 —— 这是该国自 1975-90 年内战以来暴力事件最严重的一天。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279879/hezbollah-says-fired-ballistic-missile-targeting-mossad-headquarters-near-tel-aviv?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港打击招募青少年犯罪集团 逮捕 43 人，其中 31 名学生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279880/31-pupils-among-43-arrested-crackdown-hong-kong-criminal-syndicates-recruiting-teens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 14:16香港警方拘捕43人。图片：讲义香港警方在打击四个犯罪集团的行动中拘捕了 43 人，其中包括 31 名学生。这些犯罪集团以金钱和免费非法药物作为诱饵，引诱青少年从事非法生意。警方周三表示，调查显示，这些由年轻人领导的犯罪集团的许多核心成员都是黄大仙区学校的学生。《南华早报》获悉，他们的一些核心人物疑似是新义安和 14K 等三合会组织的成员。黄大仙刑事调查队督察莫家豪说：“一些核心人物连同其他成员采取恐吓手段，甚至殴打同学，以勒索保护费。”莫家豪透露，大约六个月来，每周都有一名受害者被勒索 300 港元（39 美元）至 400 港元，总额超过 8,000 港元。扩大影响力他说，一些核心人物在区内向年轻人提供金钱和免费毒品，引诱他们成为新成员，然后将他们用作“犯罪工具”。“他们会向这些年轻新成员灌输这样一种信念：未成年意味着他们不会面临刑事后果，从而操纵他们犯罪，”他说。据警方介绍，这些罪行包括盗窃、贩毒、分发走私香烟、暴力、洗钱和欺诈。莫说，那些拒绝加入的人将面临人身攻击、勒索或非法拘留，以迫使他们就范。被捕者中有 31 名学生。 他表示，犯罪集团成员通常在区内游戏机中心、娱乐场所、篮球场和桌球室等年轻人聚集的场所接触年轻人。警方在收集证据后，于7月19日至周二在一项代号为“天路”的拘捕行动中拘捕了43名年轻人。被捕的37名男子和6名女子年龄介乎14至21岁，他们被控多项罪行，包括声称自己是三合会成员、煽动他人加入未经授权的组织、管有犯罪武器、非法监禁、伤人及敲诈勒索。据《南华早报》获悉，其中31名嫌犯是18岁以下的学生。黄大仙刑事调查组督察吴泽驹表示，警方一直密切监察与年轻人有关的罪案趋势，并加强情报主导的执法工作“警方希望向年轻人传达一个信息，即使是未成年人，如果他们犯罪，也要为自己的行为负责，”吴说。根据《少年犯条例》，儿童的定义是14岁以下的任何人。年轻人是14岁和15岁的人，而16岁或以上的任何人都不再被视为少年犯，将像成年人一样在法庭上受审。根据该条例，10岁以下的人不得被判犯有刑事罪行。根据官方统计，今年1月至7月，因各种罪行被捕的10至20岁年轻人人数从2023年同期的1,745人略微下降至1,740人。警方处理了1,149起与三合会有关的举报今年前七个月，新加坡共发生 1,052 起犯罪案件，比去年同期的 1,052 起增加了 9.2％。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279880/31-pupils-among-43-arrested-crackdown-hong-kong-criminal-syndicates-recruiting-teens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列对真主党进行重创，但胜利可能难以实现</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279873/israel-lands-heavy-blows-hezbollah-victory-could-prove-elusive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279873/israel-lands-heavy-blows-hezbollah-victory-could-prove-elusive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港助教因泄露文凭试卷认罪后被拘留</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279874/hong-kong-court-remands-teaching-assistant-custody-after-guilty-plea-dse-exam-leak?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 13:26香港监考老师须签署保密协议，只可保留答题簿作教学用途，但不得将其公开。图片：讲义香港法院将一名助教还押，该助教承认在内地社交媒体平台上泄露大学入学考试题目，以帮助“为”她开展私人补习业务“铺平道路”。刘君熙周三在东区法院出庭，承认一项违反保密罪名。法庭获悉，这名 23 岁女子曾担任 4 月 13 日举行的中学文凭考试英语听力评估的监考员。监考人员必须与香港考试及评核局签署保密协议，并且只能将答题簿用于教学目的，只要他们不将其公开。刘君熙在评估结束后，以“Miss Lucy”的用户名在流行的 Instagram 式小红书平台上发布了两页考试试题和答案，并配文询问用户“你答了哪道题选择？”在小红书的帖子开始在其他社交媒体平台上流传后，当局于4月16日向警方报案。被告向警方承认，她分享这些问题是为了“为开展在线补习业务铺平道路”。首席裁判官苏文龙周三抨击刘利用职务之便，并质疑检方为何没有以另一项盗窃罪起诉她。但检察官表示，监考人员被允许将这些材料带回家。因此，裁判官下令将刘还押候审，同时检方准备一份背景报告，以帮助法庭在10月9日作出量刑决定。DSE 考试泄密事件背后现已停用的小红书账号的截图。照片：讲义法院没收了她的手机。据悉，刘女士的小红书账号已被注销。该账号已被停用，截图显示，该用户自称初到香港时是一名中学生，拥有香港树仁大学学士学位和香港大学硕士学位。该用户还写道，她目前是一名中学教育工作者，为刚从内地来港的学生教授在线辅导课。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279874/hong-kong-court-remands-teaching-assistant-custody-after-guilty-plea-dse-exam-leak?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>碧桂园旗下子公司以 4.47 亿美元出售中国最大购物中心运营商的股份</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3279870/country-garden-unit-sells-stake-chinas-largest-mall-operator-us447-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 13:38天津一栋建筑上的碧桂园标志。照片：路透社 负债累累的中国开发商碧桂园的上市物业管理部门碧桂园服务公司在向香港证券交易所提交的文件中表示，该公司以 31.4 亿元人民币（4.47 亿美元）的价格出售了一家购物中心运营商 1.49% 的股份。这是这家总部位于佛山的开发商的最新一次撤资，碧桂园曾是中国最大的住宅销售公司。这笔股份——约 1.08 亿股珠海万达股份，是中国最大的购物中心运营商——将被大连万达及其关联方珠海万盈收购。去年 12 月，碧桂园以 30.7 亿元人民币的价格向同一方出售了同一家公司 1.79% 的股份。此次出售后，中国金沙仍持有珠海万达约 2211 万股股份，占 0.31%。中国金沙周三表示，出售所得将用于“董事会批准的一般营运资金和其他用途”。该公司补充说，“扣除 28 亿元人民币的初始投资成本后，将导致集团净资产价值增加”近 4.611 亿元人民币。碧桂园的股票因未能提交 2023 年收益报告而被暂停在香港交易。根据该公司最新公布的账目，截至 2023 年 6 月 30 日，该公司的总负债为 1.36 万亿元人民币。其中包括2580亿元人民币的债券和银行借款。本月早些时候，碧桂园表示，将推迟六个月支付本月不同日期到期的九张票据的票息和本金分期付款。该公司表示，由于住房销售暴跌和资金配置限制，尚未筹集到足够的资金来支付债券的本金和利息。根据提交给香港证券交易所的文件，碧桂园今年前八个月的总合同销售额较上年同期暴跌78%，至328亿元人民币。自去年10月碧桂园拖欠一只以美元计价的债券并引发公开市场恐慌以来，碧桂园一直面临着越来越大的债务重组压力。今年7月，香港高等法院延期了清盘听证会，给予碧桂园近六个月的缓期时间，以制定重组计划。 1月份，碧桂园在广州挂牌出售五处房产，以偿还债务。这些资产包括两座办公楼、一座酒店、一栋住宅楼和商业地产，总底价为38.2亿元人民币。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3279870/country-garden-unit-sells-stake-chinas-largest-mall-operator-us447-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国证券监管机构敦促上市公司重组资产，提高市值</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3279869/chinese-stock-regulator-urges-listed-firms-revamp-assets-boost-market-value?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.25 13:002024 年 9 月 12 日，人们在上海外滩拍摄一座公牛雕塑。图片来源：彭博社作为国家广泛刺激计划的一部分，中国将鼓励上市公司重组资产，并采取更多措施提高其市值，以恢复经济增长并提升 8.4 万亿美元股市的吸引力。上市公司应利用并购来改善资产质量，并提高中国证监会周二在其网站上发布了两份文件，征求公众意见，计划监测和提高市值。几个小时前，证监会主席吴清在全国金融监管机构的联合新闻发布会上首次披露了这些政策。在发布会上，央行还宣布新增 8000 亿元人民币（1140 亿美元）用于股票购买，并承诺降低利率和抵押贷款利率。在新的刺激措施出台之前，中国基准股指本月跌至五年多以来的最低水平，8 月份所有关键经济数据均未达预期。美联储上周将利率下调半个百分点，这让中国有更多回旋余地来加大政策放松力度，而不会导致人民币贬值或引发资本外流。“鉴于潜在的额外资金流入、更高水平的回购以及从长远来看的更多公司治理改进，这些声明对更广泛的股市是有利的，”瑞银集团驻香港中国战略主管 James Wang 表示。沪深 300 指数周三上涨 2.2%，前一天上涨 4.3%。中国证监会主席吴清于 2024 年 9 月 24 日在北京举行的新闻发布会上发表讲话。照片：路透社中国证监会在一份文件中表示，资本市场应在并购重组中发挥引领作用，同时支持优质资产注入上市公司，提升投资价值。文件表示，上市公司在并购重组方面应注重技术创新和产业升级。中国证监会表示，对市值超过 100 亿元、信息披露评级为 A 级的公司将给予快速审批。中国证监会在另一份文件中表示，除了提高盈利能力外，上市公司还可以采用并购重组、股权激励、现金分红、加强投资者关系管理等多种方式提升市值。文件要求，公司董事会应根据当前盈利表现和未来战略，制定长远市值目标，同时更加关注投资者回报，避免盲目扩张。董事会还应进行审慎分析，并在市场表现与市值出现重大偏离时发布声明。中国证监会表示，沪深 300 指数和科创板 50 指数等主要指数成分股公司应设有专门的人员或部门负责市值管理。报告指出，应制定应急措施，以应对股价在20个交易日内下跌20%或收盘价较去年同期下跌50%的情况。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3279869/chinese-stock-regulator-urges-listed-firms-revamp-assets-boost-market-value?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>