<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jul 2024 09:14:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本男子讲述与妻子的独特生活，妻子喜欢“找男朋友”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3271969/japan-man-opens-about-unique-life-wife-who-enjoys-acquiring-boyfriends?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.27 16:00日本男子讲述与妻子及其情人不同寻常的生活。照片：SCMP composite/YouTube/X.com/threads.net@tounyu_ohji日本一名男子分享了他与妻子及其新男友的奇怪关系，震惊了社交媒体。日本厨师兼博主 Prince Soy 在分享了一系列记录三人关系的视频后爆红。Prince Soy 说，他的妻子 Seira 去年去了澳大利亚留学，在那里遇到了一名日本学生，后来成为了她的情人。他和她交往了两年，结婚三年。她对丈夫坦诚相待，而他似乎也接受了——甚至欣然接受——这种情况。7 月 12 日，当 Seira 带着男友来到婚房时，Prince Soy 亲切地迎接了他们俩。对于 Seira（右）、她的男朋友和她的丈夫（左）来说，两人相伴，三人并不拥挤。照片：YouTube/Prince Soy他们同居一周，夫妻俩睡在自己的卧室，男友（未透露姓名）则睡在沙发上。他们一起做饭、做家务，当 Seira 和她的情人发生争执时，Prince Soy 会从中调解。当男友一周后离开时，Prince Soy 说他很难过看到他离开，并告诉他随时可以回来。很多人觉得他们的关系很奇怪，但 Prince Soy 说他和妻子在约会时就同意保持开放的关系。他说他的妻子和他在一起时不止一个男朋友，而且每次都对他很诚实。他甚至称赞了妻子在澳大利亚遇到的新情人：“我衷心感谢他，因为他在我妻子在国外困难时给予了她支持。”“他一定是个有趣的人，否则我妻子不会爱上他他补充说，这种三人关系为他提供了“宝贵的经验”，他将利用这些经验来推广他的食品产品和服务。大豆王子说，他也接受了这种关系，因为他知道妻子的爱好是“找男朋友”。“只要我的妻子开心，我就感到开心，”他说。Seira 和她的爱人一起在家里吃饭。照片：X.com/@Soy16925506然而，他坚称，无论她有多少个男朋友，没有人可以取代他，他为其他男人感到遗憾，因为“他们永远不可能成为她的丈夫”。他们的公开关系在网上引发了热烈的讨论，他的一条X帖子吸引了10万个赞和8000次转发。“他们真的彼此相爱吗？” 一个人问道。“这只是一段普通的公开关系。只要双方同意并诚实对待就没问题，”另一个人说。“上哪儿找这么善解人意、体贴丈夫？”还有人开玩笑说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3271969/japan-man-opens-about-unique-life-wife-who-enjoys-acquiring-boyfriends?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港必须建立“高质量”新医学院培养顶尖人才：卫生部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3272128/hong-kong-must-establish-high-quality-new-medical-school-train-top-talent-health-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.27 15:36《南华早报》获悉，香港科技大学正与英国帝国理工学院商谈成立医学院。图片：谢美玲香港需要一所新的“高质量”医学院，以确保对医疗人才和创新产生“积极影响”。此前，三所本地大学展开了填补人力缺口的竞赛。卫生局局长罗仲茂周六表示，新医学院必须做好充分准备，确保学生符合本地牌照局的标准。他在一档电台节目后对记者说：“成立第三所医学院将对香港培养医疗人才甚至医疗创新产生积极影响。”“但我必须强调，我们不仅需要第三所医学院，还需要一所优秀、高质量的第三所医学院。”他补充说，政府将继续与有兴趣的大学沟通，建立机制评估哪些建议最为理想。他表示希望第三所医学院也能取得全球第40名或更高的排名，与中国医学院的排名相近甚至超越《南华早报》本月早些时候报道称，香港科技大学正与伦敦帝国理工学院讨论在香港建立医学院。同月，香港大学和香港中文大学也宣布计划推出新的医学研究生课程。港大医学院院长表示有信心，该学院可以将医科学生的年度招生人数从目前的 295 人扩大到最终目标的 400 人。另外，理工大学和浸会大学也表示有兴趣建立医学院。前医院管理局主席胡定旭早前表示，香港应在 2027 年或之前成立第三所医学院，并以学士学位持有者为目标，以扩大候选人库，并有助于缓解医生短缺的问题。香港目前有两所医学院，分别位于香港大学和中文大学。卢伟聪表示，政府必须确保第三所医学院的整体方案是否“可行”，以及在投入大量资源的情况下，该校是否能达到人才培养的目标。卫生局局长罗忠茂表示，希望香港第三所医学院的全球排名能达到40名或更高。 他表示，很高兴看到三所大学有意成立新医学院，但他补充说，这涉及“复杂的安排”，“不是三言两语就能批准的”。但他说，当局需要“仔细评估”学校的建议是否符合香港的整体利益，以及学校的生源、教师来源、校园、教学医院和课程是否符合医务委员会的要求。“归根结底，我们必须明白一件事——医科学生在香港完成培训后，能否在本地注册？”“他们需要得到医务委员会的批准。并非开办一所医学院，培训几名学生那么简单。”卢表示，海外曾有新医学院无法获得评审，学生无法在本地注册，须到其他国家参加注册考试的例子。他强调，要创办一所“好的医学院”，需要仔细规划和充分准备。“我们必须认真考虑什么方案最好，因为这不但涉及财务投入，最重要的是能善用我们难得和关键的教育资源。”卢以中文大学医学院为例，说明开办新院校的过程有多么“复杂”，他表示，该学院用了六年时间才在立法会通过建议，又用了七年时间才正式成立。他表示，在医学院成立三年后，即1984年，其教学医院威尔斯亲王医院启用前，其教学人员须在仁安医院的货柜内设立办公室。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3272128/hong-kong-must-establish-high-quality-new-medical-school-train-top-talent-health-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女子让缺钱的朋友将父亲骨灰放入包裹柜 引发众怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3271963/outrage-china-woman-tells-cash-strapped-friend-put-fathers-ashes-parcel-locker?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.27 14:00一名女子告诉朋友，为了省钱，将他父亲的骨灰放在便宜的包裹柜里，此举在中国社交媒体上引发一股愤怒。图片：南华早报合成/淘宝/维基百科中国一名网民建议她的朋友将父亲的骨灰存放在包裹柜中，以避免支付专业存储费用，这在大陆社交媒体上引发了愤怒。据大陆媒体《封面新闻》报道，据7月18日微博上的一篇帖子称，这名男子没钱将父亲安葬在墓地，他的小家里也没有地方放置骨灰盒。“他听从了我的建议，将骨灰盒放在了蜂巢包裹柜中，”@zhuzaiyueliangshangdeningmengjing写道。“你每年只需支付55元（8美元）即可购买会员费。他们不会收取任何其他费用。这个价格不是很合理吗？”她说。有些人选择用迷你棺材来存放骨灰（左），但用廉价的包裹储物柜（右）则被认为是不尊重的。图片来源：sinchew在北京、上海等大城市的郊区，购买一个面积不足一平方米的坟墓至少要花费10万元人民币（1.4万美元）。中国人喜欢墓地，因为人们相信，只有将尸体或骨灰埋入土中，灵魂才能安息。然而，将骨灰留在殡仪馆也成为一种流行的选择，因为它相对便宜，每年只需花费几百元人民币。当局提倡一些非常规的安葬方式，比如将骨灰撒入大海或埋在树下，但内地公众对这些替代方案并没有表现出太大的兴趣。对于这条网上帖子引起关注，内地领先的快递柜提供商丰巢向媒体表示，这肯定是谣言，因为无论是人还是动物的骨灰或骨头，还是动物的尸体可以放在储物柜里。骨灰龛，就像上图这种，是人们作为最后安息之地的热门选择。图片来源：Shutterstock蜂巢表示，根据储物柜的大小，每年的租金从 240 元（35 美元）到 420 元不等。撰写此帖的网民已关闭其微博帐号，并为其“误导和恶劣影响”道歉。该报道在大陆社交媒体上引发一波愤怒。“提出这个想法的女人太不道德了。她没有考虑过死者的感受，也没有考虑过住在同一个社区并使用包裹储物柜的邻居的利益，”一位网络观察者在微博上说道。“这个父亲太可怜了，有这样一个儿子，他把自己的骨灰放在快递箱里，而不是正常存放的地方，”另一个人说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3271963/outrage-china-woman-tells-cash-strapped-friend-put-fathers-ashes-parcel-locker?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡马来电影涉嫌 LGBTQ 元素 引发“非法”批评 呼吁对话</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3272062/singapore-malay-film-lgbtq-elements-sparks-haram-criticisms-calls-dialogue?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3272062/singapore-malay-film-lgbtq-elements-sparks-haram-criticisms-calls-dialogue?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普枪击后“恢复良好”，不再缠着绷带</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272120/trump-recovered-well-shooting-no-longer-wearing-bandage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.27 13:31美国前总统唐纳德·特朗普自 7 月 13 日遇刺以来首次被发现耳朵上没有缠绷带。照片：法新社唐纳德·特朗普表示，他已经从 7 月 13 日的遇刺事件中恢复过来，周五晚上他右耳上没有缠绷带。“正如你所看到的，我恢复得很好，事实上，我刚刚把耳朵上的最后一块绷带取了下来，”他在佛罗里达州西棕榈滩举行的由培养年轻保守派的组织 Turning Point USA 主办的一场活动上说道。这位前总统在宾夕法尼亚州巴特勒的一场集会上遭一名刺客开枪击中耳朵受伤。一名旁观者被杀，另有两人在袭击中受伤。本周早些时候，特勤局局长金伯利·奇特尔辞职，两党议员纷纷批评其未能保护好特朗普。国会将成立一个两党特别工作组进行调查。周五的演讲是特朗普竞选活动在过去一周激增的一部分，在总统乔·拜登上周日突然退出总统竞选后，这位共和党候选人转而面对新的对手。特朗普对拜登选择的接替他的副总统卡马拉·哈里斯发起了攻势。美国前总统、2024 年共和党总统候选人唐纳德·特朗普于 7 月 26 日在佛罗里达州西棕榈滩举行的转折点行动“信徒峰会”上发表讲话后做出手势。照片：法新社民意调查显示，随着哈里斯赢得民主党选民和捐助者的支持，竞争愈加激烈。特朗普竞选团队试图淡化这种转变，在本周的一份备忘录中承认，在哈里斯引发的兴奋中，预计特朗普在民意调查中的支持率会下降，但也补充说，这种趋势不太可能持续下去。然而，哈里斯在选举年里表现糟糕，因为几个月来，大量选民一直告诉民意调查人员，他们不喜欢这两位候选人。作为第一位比特朗普年轻近 20 岁的黑人和亚裔女性副总统，哈里斯威胁到了前总统在年轻、多元化选民中取得的进展。周五的演讲是在室内体育馆举行的。自枪击事件发生以来，竞选团队尚未安排户外集会。在持续一个多小时的演讲中，特朗普抨击哈里斯是“激进自由主义者”、“无能”和“流浪汉”，但没有使用他过去使用的贬义绰号。一些共和党人最近几天警告不要对她的种族或性别进行攻击，担心这些攻击可能会适得其反。周五，特朗普在对欢呼的“转折点”人群发表讲话时呼吁基督教选民在秋季前往投票站投票。“如果你投票，我们将以压倒性优势获胜，”他说。特朗普庆祝他提名的保守派法官，其中包括一些推翻罗诉韦德案裁决的人，该裁决保障了堕胎权。但他没有使用“堕胎”这个词，这个问题已经成为共和党的一个主要政治弱点。在回应 X 上发布的演讲的声明中，哈里斯竞选团队表示：“美国可以做得比罪犯唐纳德·特朗普的苦涩、怪异和落后的妄想更好。副总统卡马拉·哈里斯为美国的未来提出了一个以自由、机会和安全为重点的愿景。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272120/trump-recovered-well-shooting-no-longer-wearing-bandage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究将香港列为全球第 13 大最安全城市，呼吁增加监控摄像头</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272028/study-ranking-hong-kong-13th-safest-city-world-prompts-calls-more-surveillance-cameras?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272028/study-ranking-hong-kong-13th-safest-city-world-prompts-calls-more-surveillance-cameras?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 禁令：美国司法部敦促法院驳回挑战反击法的诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272122/tiktok-ban-us-justice-department-urges-court-reject-lawsuit-challenge-crackdown-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.27 13:02美国司法部敦促上诉法院驳回 TikTok 对一项打击法律提出的诉讼挑战，该法律可能导致该应用程序在美国被禁。照片：路透社美国司法部周五晚些时候要求美国上诉法院驳回对一项法律的法律挑战，该法律要求中国字节跳动在 1 月 19 日之前剥离 TikTok 的美国资产，否则将面临禁令。“TikTok 构成的严重国家安全威胁是真实存在的，”该部门表示。 “TikTok 为中国政府提供了破坏美国国家安全的手段，主要有两种：数据收集和秘密内容操纵。”“这项法律的目标是确保年轻人、老年人以及介于两者之间的每个人都能安全地使用该平台，”一位司法部高级官员表示。TikTok 及其母公司字节跳动以及一群 TikTok 创作者已提起诉讼，以阻止这项可能禁止 1.7 亿美国人使用的应用程序的法律。美国司法部的文件详细说明了对字节跳动拥有 TikTok 的广泛国家安全担忧。“中国的长期地缘政治战略包括开发和预先定位可以在适当时机部署的资产，”政府表示。“美国没有义务等到其外国对手采取特定的有害行动后再对这种威胁作出回应。”3 月 12 日，参与者在华盛顿美国国会大厦外举着支持 TikTok 的标语。图片：TNS政府还向法院提交了一份机密文件，其中详细说明了有关字节跳动对 TikTok 所有权的其他安全担忧，以及联邦调查局、国家情报总监办公室和司法部国家安全司的声明。司法部辩称，中国所有下的 TikTok 可以访问美国人的大量个人数据，对美国人构成了严重的国家安全威胁，并辩称中国可以秘密操纵美国人通过 TikTok 消费的信息。TikTok 一再否认会与中国分享美国用户数据，目前没有立即置评。字节跳动表示，它没有出售 TikTok 的计划，这起诉讼很可能会诉至美国最高法院，这是它避免被禁的唯一选择。“毫无疑问：该法案将迫使 TikTok 在 2025 年 1 月 19 日之前关闭，”诉讼称，“让 [那些] 使用该平台进行交流的人噤声，而这种方式是无法复制的其他地方。”该法律由总统乔·拜登于 4 月 24 日签署，规定字节跳动必须在 1 月 19 日之前出售 TikTok，否则将面临禁令。白宫表示，希望以国家安全为由结束中国对TikTok的所有权，但不希望禁止TikTok。该部门驳回了TikTok提出的所有论点，包括该法律违反了美国宪法第一修正案赋予使用短视频应用的美国人的言论自由权。称该法律旨在解决国家安全问题，而不是言论问题，旨在防止中国利用TikTok获取美国人的敏感个人信息。政府补充说，TikTok为保护美国用户数据所做的努力还不够。美国哥伦比亚特区上诉法院将于9月16日就这一法律挑战举行口头辩论，这将TikTok的命运置于2024年总统大选最后几周的中期。共和党总统候选人唐纳德·特朗普已经加入TikTok，并在6月份接受采访时表示，他永远不会支持禁止TikTok。正在竞选总统的副总统卡马拉·哈里斯本周加入了 TikTok。该法律禁止苹果和 Alphabet 旗下谷歌等应用商店提供 TikTok，并禁止互联网托管服务支持 TikTok，除非字节跳动将其剥离。由于美国立法者担心中国可能会利用该应用获取美国人的数据或监视他们，该措施在提出几周后就以压倒性多数在美国国会通过。法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272122/tiktok-ban-us-justice-department-urges-court-reject-lawsuit-challenge-crackdown-law?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：菲律宾称与中国达成协议后首次补给任务“未发生任何事件”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272123/south-china-sea-philippines-says-no-incidents-china-first-resupply-mission-after-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.27 13:132023 年 11 月 10 日，一艘中国海警船在有争议的南海执行补给任务时，拦截了菲律宾海警船 BRP Cabra 接近仁爱礁。照片：美联社菲律宾表示，周六在南海珊瑚礁上对部队进行了补给和轮换任务，没有发生“不良事件”，一个多月前，菲律宾与中国军队在南海发生暴力冲突。 声明表示，这是自马尼拉和北京本月早些时候达成“临时安排”以来，中国首次在仁爱礁执行任务，该安排旨在向菲律宾运送日常必需品，并让菲律宾军队在搁浅在仁爱礁上的一艘生锈的军舰上轮换驻扎。近几个月来，仁爱礁一直是中菲舰艇冲突的焦点，因为北京加大力度，将主权声索扩展到几乎整个南海。外交部声明称，一艘由菲律宾海岸警卫队船只护送的民用船只于周六将补给品送到了 BRP Sierra Madre 号船上，并在那里轮换了部队，“没有发生任何不良事件”。中国大使馆没有立即回应置评请求。在 6 月 17 日的最新一次对峙中，一名菲律宾水手失去了一根拇指，当时中国海警队员手持刀、棍棒和斧头，挫败了菲律宾海军为其船只补给的企图。 在马尼拉宣布这一安排后，中国外交部建议菲律宾向北京“提前通知”并核实交付情况，但马尼拉立即拒绝了这一建议。据中国外交部长王毅在老挝东盟会议上会见菲律宾外交部长恩里克·马纳洛的一份声明称，王毅周五呼吁菲律宾“履行协议中的承诺”，而不是“后退或制造复杂局面”。马纳洛表示，他希望北京遵守协议。“如果双方履行协议，我们希望中国履行协议，那么我们将能够毫无阻碍地为船上的军事人员提供补给，”他说。“我认为这将是缓解紧张局势的重要一步，并有望促成南海其他领域的合作。”少数菲律宾士兵驻扎在生锈的 Sierra Madre 号船上，该船是一艘中国制造的军舰，于 1999 年故意搁浅在该浅滩上，以宣示马尼拉对该地区的主权。他们需要频繁补给食物、水和其他必需品，以及运输人员轮换。该浅滩距离菲律宾西部的巴拉望岛约 200 公里（120 英里），距离中国最近的主要陆地海南岛超过 1,000 公里。美联社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272123/south-china-sea-philippines-says-no-incidents-china-first-resupply-mission-after-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾希望避免“环境灾难”，潜水员试图打捞沉没的油轮</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272118/philippines-hopes-avert-environmental-catastrophe-divers-try-reach-sunken-oil-tanker?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.27 12:217 月 25 日，油轮 MT Terra Nova 在菲律宾马尼拉湾附近的海域漂流。EPA-EFE/菲律宾海岸警卫队潜水员将于周六尝试检查一艘菲律宾油轮的船体，该油轮载有 140 万升工业燃料油，在马尼拉附近沉没，当局正在竞相避免生态灾难，海岸警卫队表示说道。周四凌晨，MT Terra Nova 号在恶劣天气下沉没在繁忙的航道中，造成一名船员死亡，菲律宾可能面临史上最严重的漏油灾难。“天气仍然很糟糕，但这是他们今天的目的，进行潜水作业以确定船只的位置，并检查是否有泄漏，”海岸警卫队发言人海军少将 Armando Balilo 说道。如果海岸警卫队和私人承包商的潜水员检查成功，打捞者将按照指示“尽可能在明天开始虹吸”，Balilo 补充道。他说，运载回收石油的船只正在前往该地区的途中。海岸警卫队警告说，如果全部货物泄漏，这将是一场“环境灾难”，并将成为菲律宾历史上最严重的漏油事件。一艘来自私人公司的拖船抵达现场协助处理漏油事件。图片：法新社到目前为止，当局表示，由于该船停在 34 米（116 英尺）深的海底，尚未发现工业燃料油货物泄漏。然而，当局报告称，似乎有“少量”浮油来自为油轮提供动力的柴油。已经部署了围油栏，以应对巴利洛此前所说的“最坏情况”，即货物泄漏。该船在马尼拉以西的利迈港沉没，距离出发地近七公里。在遭遇恶劣天气后，该船正试图返回港口。近日，台风盖米 (Gaemi) 和季风引发的强降雨袭击了马尼拉及周边地区，随后发生了此次事故。国家气象局表示，截至周五晚些时候，季风已经减弱，当局可以在海上相对平静的时期打捞货物。海水中可见油轮所用燃料的浮油。图片：菲律宾海岸警卫队通过美联社海岸警卫队估计提取至少需要七天时间。菲律宾过去一直在努力控制严重的漏油事件。去年，一艘载有 80 万升工业燃料油的油轮在民都洛岛中部沉没，污染了该岛的水域和海滩，摧毁了渔业和旅游业，清理工作花了数月时间。2006 年，另一艘油轮在吉马拉斯岛中部沉没，泄漏了数万加仑的石油，摧毁了一个海洋保护区，毁坏了当地的渔场，并使大片海岸线被黑色污泥覆盖。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3272118/philippines-hopes-avert-environmental-catastrophe-divers-try-reach-sunken-oil-tanker?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙战争：英国放弃挑战国际刑事法院对以色列内塔尼亚胡的逮捕令请求</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272109/gaza-war-uk-drops-plans-challenge-icc-arrest-warrant-request-against-israels-netanyahu?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.27 12:34国际刑事法院首席检察官已要求对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡和国防部长约阿夫·加兰特发出逮捕令，罪名是涉嫌战争罪。照片：Pool via Reuters英国首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 的办公室周五表示，英国不会干预国际刑事法院对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡 (Benjamin Netanyahu) 发出逮捕令的请求。这一声明推翻了前首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 宣布的计划，本月早些时候，斯塔默领导的工党以压倒性优势击败保守党，苏纳克被赶下台。“这是上一届政府的一项提议，在大选前并未提交，我可以确认，根据我们长期以来的立场，即这是一个由法院决定的问题，政府不会执行这项提议，”斯塔默的发言人说。一些英国犹太组织谴责了这一决定。犹太领袖委员会在社交媒体网站 X 上发表声明，称这是一个倒退的举措，并担心这可能预示着英国的政策转变，“不再是以色列作为英国的关键盟友”。该法院检察官卡里姆·汗指控内塔尼亚胡、国防部长约夫·加兰特和三名哈马斯领导人——叶海亚·辛瓦尔、穆罕默德·戴夫和伊斯梅尔·哈尼耶——在加沙地带和以色列犯下战争罪和危害人类罪。内塔尼亚胡和其他以色列领导人谴责这一举动是可耻的和反犹太的。美国总统乔·拜登也批评了检察官，并支持以色列有权保护自己免受哈马斯的侵害——苏纳克也是如此。5 月，汗因以色列在加沙的战争而寻求对内塔尼亚胡和加兰特发出逮捕令，这一象征性的打击加深了以色列因这场冲突而陷入的孤立。以色列不是该法院的成员。即使发出逮捕令，内塔尼亚胡和加兰特也不会面临任何立即被起诉的风险。但被捕的威胁可能会使他们的旅行变得更加困难。国际刑事法院已将政府提出质疑的最后期限定为周五。国际刑事法院检察官卡里姆·汗 (Karim Khan) 指控以色列的本雅明·内塔尼亚胡 (Benjamin Netanyahu)、国防部长约阿夫·加兰特 (Yoav Gallant) 和三名哈马斯领导人在加沙地带和以色列犯下战争罪和反人类罪。图片：路透社斯塔默的决定使英国与美国产生了分歧，尽管他的办公室周五表示，这一决定是基于对三权分立和国内国际法治的坚定信念。然而，这个问题对斯塔默和他的政党来说是一个棘手的问题。斯塔默曾是一名人权律师，他一直受到政党的压力，要求他对加沙持续的危机采取更强硬的立场，特别是在死亡和受伤人数不断攀升的情况下。伦敦也爆发了大规模抗议活动，谴责以色列旨在铲除哈马斯武装分子的行动，并报告了创纪录的反犹太事件水平。在以色列对 10 月 7 日哈马斯武装分子的袭击进行报复后不久，斯塔默最初拒绝呼吁停火，工党失去了支持和他们原本有望赢得的席位。该党仍在从针对其前任杰里米·科尔宾 (Jeremy Corbyn) 领导层的反犹太主义指控丑闻的污点中恢复过来。伦敦查塔姆研究所智库副研究员诺米·巴尔-雅科夫 (Nomi Bar-Yaacov) 表示，随着加沙死亡和破坏的规模不断扩大，斯塔默对以色列的立场一直在转变，远离其亲密盟友美国。“由于看不到尽头，我认为他已经改变了立场，”她说，“我认为他担心英国可能会被指控为同谋。”斯塔默恢复了对联合国巴勒斯坦救济机构近东救济工程处的资助，该机构于 1 月被苏纳克政府暂停。他还表示，巴勒斯坦国有“不可否认的权利”被承认为和平进程的一部分。国际特赦组织英国分会首席执行官萨沙·德什穆克 (Sacha Deshmukh) 对斯塔默决定不向海牙法院提出诉讼表示赞赏。“这是上届政府完全错误的干预，”德什穆克说。“英国不应该试图阻挠国际刑事法院急需的巴勒斯坦调查，而应该支持将所有战争罪和可能的种族灭绝肇事者绳之以法的努力。”路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272109/gaza-war-uk-drops-plans-challenge-icc-arrest-warrant-request-against-israels-netanyahu?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普拉博沃内阁人脉广泛？印尼新领导人忠诚胜过资历</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272016/prabowos-cabinet-connections-loyalty-trumps-qualifications-indonesias-new-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272016/prabowos-cabinet-connections-loyalty-trumps-qualifications-indonesias-new-leader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金门渔民死亡事件五个月后，北京和台湾能否平息悲剧？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3272050/5-months-after-fishermen-deaths-quemoy-can-beijing-and-taiwan-put-tragedy-rest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3272050/5-months-after-fishermen-deaths-quemoy-can-beijing-and-taiwan-put-tragedy-rest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>委内瑞拉在马杜罗发出“血洗”威胁下封锁选举观察员，人们担忧加剧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3272108/concern-grows-venezuela-blocks-election-observers-amid-maduros-bloodbath-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3272108/concern-grows-venezuela-blocks-election-observers-amid-maduros-bloodbath-threat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>饥饿的香港人从凌晨 4 点开始争相品尝麦当劳新推出的香肠麦格里德尔煎饼汉堡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272116/hungry-hongkongers-rush-try-new-mcdonalds-sausage-mcgriddle-pancake-burger-4am?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272116/hungry-hongkongers-rush-try-new-mcdonalds-sausage-mcgriddle-pancake-burger-4am?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港 2024 年的房地产衰退感觉就像 1997 年重演——真的是这样吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3271967/hong-kongs-2024-property-slump-feels-its-1997-all-over-again-or-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3271967/hong-kongs-2024-property-slump-feels-its-1997-all-over-again-or-it?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>