<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Dec 2023 09:15:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港资深活动人士因涉嫌因计划展示棺材、抗议区议会选举煽动叛乱而被还押</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244646/veteran-hong-kong-activist-remanded-custody-suspicion-sedition-over-plans-display-coffin-stage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.11 15:57古思尧周一在西九龙法院出庭。图片：陈晓梅香港资深活动人士古思尧因涉嫌举棺抗议区议会选举改革而涉嫌煽动叛乱，已被还押。 这名77岁的老人于周五在长沙湾的家中被国安警察逮捕，随后他于周一在西九龙法院出庭受审，据称当时他正准备将棺材支撑物运往长沙湾。在登记及选举办公室外举行抗议。古先生尚未被要求认罪，但他表示打算向首席裁判官苏文龙表示无罪。&lt; p&gt;“我没有成功地带着棺材去登记选举办公室抗议，因为我在打算这样做之前就被国保警察逮捕了，”被告告诉法庭。古诗瑶的保释申请被驳回。照片：K. Y. Cheng检察官要求休庭四个星期，以获取安全录像和选举官员的陈述，据说古在被捕前曾与选举官员联系过。因此驳回古思尧的保释申请，并将案件押后至1月10日。周一的诉讼中，被告没有法律代表。香港活动人士古思尧因棺材抗议计划入狱 h3&gt;周日举行的市区议会民意调查是根据北京“仅限爱国者”原则进行的首次民意调查。北京称这次选举“成功”，尽管投票率创历史新低，仅为 27.54%。去年 7 月，古永锵因试图抗议中国共产党而被判处 9 个月监禁今年早些时候，北京冬奥会前夕。他因计划公开展示手工制作的棺材而被指控，该棺材上印有标语和政治诉求，这是他在他多年来的激进主义。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244646/veteran-hong-kong-activist-remanded-custody-suspicion-sedition-over-plans-display-coffin-stage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二战中最后一名被俘的阿拉斯加人死后，美日“被遗忘的战斗”被铭记</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3244630/us-japan-forgotten-battle-remembered-after-death-last-alaskan-taken-captive-wwii?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3244630/us-japan-forgotten-battle-remembered-after-death-last-alaskan-taken-captive-wwii?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>COP28 讨论气候融资问题并认识到中国在推动能源转型方面的关键作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/people-culture/environment/topics/rethinking-climate-agenda/article/3244615/cop28-climate-finance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.11 14:40COP28 总干事 Majid Al Suwaidi 大使表示中国代表亚洲成为区域绿色金融中心，帮助新兴市场国家应对气候变化。第28届联合国气候变化大会总干事马吉德·苏瓦伊迪大使《联合国气候变化框架公约》(COP28) 缔约方强烈呼吁发达国家采取行动，联合起来动员资金支持新兴市场向清洁能源转型。从 11 月开始举行COP28 于 12 月 30 日至 12 月 12 日在阿拉伯联合酋长国（阿联酋）举行，根据《巴黎协定》进行了首次全球盘点（GST），评估气候目标的进展情况并制定雄心勃勃的行动计划。 COP28 主席国的目标是就商品及服务税做出强有力的决定，带来强有力的缓解成果、全面的适应协议以及更容易获得、负担得起和容易获得的气候融资突破性解决方案。解决气候融资问题是其中之一COP28 主席国的关键支柱，在会议的头几天，它制定了重要的成就标准，产生动力、牵引力、积极性和兴奋感。迄今为止，COP28主席国已经启动了损失和损害基金，并为其注入了7.9亿美元的资本，推出了300亿美元的世界上最大的私人市场投资气候融资工具，将50家国内和国际能源公司聚集在一起，围绕雄心勃勃的脱碳目标， 130个国家签署了可再生能源和效率承诺，并获得了绿色气候基金有史以来最大规模的增资，达128亿美元。而这还是在会议结束之前。12 月 4 日，主要国际金融机构和国家作出新承诺，在贷款中提供气候适应型债务条款 (CRDC)。这些条款允许暂停偿债，以便在各国遭受气候灾难时提供喘息空间。阿联酋已承诺提供 2 亿美元帮助低收入和脆弱国家。于 11 月 30 日至 12 月 12 日在阿拉伯联合酋长国，COP28 讨论了气候融资以及《巴黎协定》下的首次全球盘点。除此之外，各方围绕多项承诺和宣言团结起来让世界朝着正确的方向发展。 COP28 主席国是第一个积极呼吁各方就所有化石燃料的谈判文本提出措辞的国家。COP28 主席国还让美国和中国走到了一起，对经济做出了前所未有的承诺。广泛减少甲烷和其他非二氧化碳气体。这些气体的危害性是二氧化碳的 80 倍以上。解决甲烷问题将对保持全球变暖 1.5 摄氏度（2.7 华氏度）的阈值产生巨大的短期影响。作为区域绿色金融中心，中国正在带头亚洲应对商品及服务税。 12 月 8 日，COP28 的香港气候日活动由香港大使俱乐部牵头，由 DeepRock 集团创始人王石策划，中国著名商界领袖发表了演讲。他们涵盖了从气候技术融资到下一代家族办公室和技术企业家的作用等主题。希望签署战略联盟和伙伴关系协议，为发达国家的呼吁做出贡献承诺每年为新兴市场提供 1000 亿美元的气候融资。观看视频，详细了解气候融资在 COP28 上的作用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/people-culture/environment/topics/rethinking-climate-agenda/article/3244615/cop28-climate-finance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流亡中国援助活动人士高耀杰在纽约去世，享年 95 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3244633/exiled-china-aids-activist-gao-yaojie-has-died-new-york-aged-95?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3244633/exiled-china-aids-activist-gao-yaojie-has-died-new-york-aged-95?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>妓女恶作剧：中国可疑女子报警称无辜男友与按摩店性工作者在一起后最终被拘留</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243893/prostitute-prank-suspicious-woman-china-ends-custody-after-calling-police-claim-innocent-boyfriend?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.11 14:00中国一名可疑女子最终被警方拘留她向警方恶作剧打电话，声称她的男友正在一家足部按摩院与一名妓女在一起，但没有接听她的电话。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/知乎一名可疑的中国女子因男友不接听电话而生气，试图通过给警方拨打恶作剧电话来报复他，声称据《星目视频》报道，该女子因捏造事实、扰乱公共秩序而被拘留，其报复行为适得其反。其女友姓岳，被上海警方行政拘留。本月初，她给派出所打电话，“举报”称足底按摩院内发生性交易活动，而其男友是其中一名。客户。这位女士一直在家喝酒，她确信她的男人和一名性工作者在一起。摄影：南华早报 Felix Wong然而，当警员赶到时，发现该处所已关闭。警员联系了岳的姓宋的男友，他告诉他们当时正在隔壁一家餐厅与同事共进晚餐。岳随后承认自己做了虚假举报，并补充说宋告诉她他计划当天晚上与同事出去。 &gt;电话无人接听后，她心情焦躁，查看了他的定位服务，发现他就在足底按摩院。该女子独自在家喝酒，报道称，她确信男友正在雇佣妓女。目前尚不清楚她被警方拘留了多长时间。这个故事遭到了大陆社会的嘲笑和批评。媒体。“如果我是那个男人，我就会离开她。真是一个控制狂，”抖音上的一位人士说道。“如果你不信任他，就不要在一起。更重要的是，你浪费了警察资源。”另一位用户说道。“现在该男子已经完全自由了好几天。他想做什么就做什么，哈哈。”另一位网友调侃道。在中国，误报的情况并不少见。7月，三个男孩，均不满14岁老了，打了个赌，报警了广西壮族自治区南部的警察，谎称有人在湖里溺水了。男友与同事在一起，她向警方举报的附近按摩院已关闭。照片：Shutterstock他们的恶作剧电话导致 40 名警察和消防员进行了两个小时的搜查。后来男孩们承认了他们的恶作剧电话。由于他们年龄小，警察对他们进行了训斥后将他们释放。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243893/prostitute-prank-suspicious-woman-china-ends-custody-after-calling-police-claim-innocent-boyfriend?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰新总理谴责移民激增后“打开闸门”的移民政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244618/new-zealands-new-pm-decries-open-floodgates-immigration-policy-after-migrant-upsurge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.11 13:31新西兰总理克里斯托弗·卢克森上周在议会发表讲话。图片来源：法新社新西兰总理克里斯托弗·卢克森 (Christopher Luxon) 表示，新西兰创纪录的移民水平是不可持续的，政府预计移民数量将会放缓。每年净移民人数为 118,835 人Luxon 周一在惠灵顿告诉新西兰广播电台，截至 9 月份的这一年里，人们“根本感觉不到新西兰的可持续发展”。 “我们知道，需要采取一些措施来填补自封锁以来一直存在的一些短缺。我们预计这一趋势将逐月放缓。”随着移民人数激增，截至 9 月份的一年里，新西兰人口增长了 2.7%，为 30 多年来的最大增幅。上个月，储备银行表示明年加息的风险更大，令市场感到意外，理由是担心大量新移民正在推高租金和房价，并可能加剧通货膨胀。 奥克兰市中心的鸟瞰图。新西兰央行上个月强调，人们担心大量新移民正在推高租金和房价，并可能加剧通货膨胀。照片：美联社Luxon发表此番言论之前，澳大利亚表示，在应对日益严重的住房危机和不断飙升的租金之际，该国计划控制创纪录的高移民水平。 Luxon 没有提供任何年度移民目标，并指出新西兰人和澳大利亚人可以自由进出，这使得政府很难设定确切的数字。他表示关键是将移民政策与工人短缺和政府更广泛的经济议程联系起来。他说，与此同时，政府必须管理支持人口增长所需的基础设施。澳大利亚计划将移民人数减少一半，收紧学生签证规定卢克森在赢得 10 月份大选后于上月底上任，他表示，政府的移民政策过于宽松，允许更多人抵达，超出了解决技能短缺所需的人数。“这真的很彻底”并完全打开闸门，”他说。 “我们必须确保设置正确。它们已经从过于严格变为过于宽松。我们必须找到这种平衡，这就是我们在接下来的几个月里要做的工作。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244618/new-zealands-new-pm-decries-open-floodgates-immigration-policy-after-migrant-upsurge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港出租车司机工程师因出租车撞上花坛翻倒身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244624/hong-kong-engineer-who-worked-taxi-driver-dies-after-cab-rams-flower-bed-flips-over?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.11 13:41一名路人发现了翻倒的出租车，并向警方报警凌晨 3.06 点。图片：有线电视新闻一名兼职的士司机的工程师周一在香港迪士尼乐园附近发生车祸，撞上花坛并翻车身亡。 18小时轮班。据警方称，凌晨3点前，这名30岁男子正沿着竹篙湾公路前往大屿山主题公园。“据报道，当[他的车辆]接近 Magic Road 环岛入口时，它失去了控制，撞上了交通标志，然后撞上了花坛并翻倒了，”警方表示。消防队员将司机从车祸中严重受损的车辆中救了出来。图片：有线电视新闻凌晨3点06分，一名路人发现了翻倒的出租车并向警方报警。“警方到达后，一位熟悉情况的消息人士称，“昏迷不醒的受害者被发现被困在出租车内”。他说，消防队员将司机从车内救了出来，车在事故中严重受损。受害人被送往北大屿山医院，于凌晨4时19分不治身亡。香港的士司机死亡，事故造成4人受伤，包括母亲和2名儿童知情人称初步调查显示，这名经常在周末兼职出租车司机的男子于周日上午 9 点左右开始上班。他表示，现阶段还没有事故目击者出面，并补充说，警员正在检查附近的监控录像以收集证据。警方已敦促目击者或任何与案件相关的人士致电3661 1346与他们联络。南大屿山交通组的警员正在调查事故原因今年前10个月，全市共有85人死于道路交通事故。去年全年，共发生 89 起车祸，造成 90 人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244624/hong-kong-engineer-who-worked-taxi-driver-dies-after-cab-rams-flower-bed-flips-over?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚的棺材屋、中国的轨道炮、2024年旅行推荐：你可能错过的5本周末读物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3244583/malaysias-coffin-homes-chinas-rail-gun-2024-travel-recommendations-5-weekend-reads-you-may-have?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.11 12:30一名妇女走在吉隆坡市中心的一栋公寓楼下，马来西亚。照片：美联社我们整理了上周末报道中的故事，以帮助您及时了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。瓜拉景色马来西亚，吉隆坡，日出前。照片：路透社轨道炮被视为改变游戏规则的技术可能会改变未来战争的规模。照片：美国海军日本北海道的滑雪者。照片：Shutterstock乌尔盖的传统哈萨克猎鹰者蒙古西部，金鹰看着手机。照片：Getty Images民意调查标志着第一选区自从北京彻底改革选举制度以确保只有“爱国者”才能执政以来，这种投票率一直在上升。插图：马塞洛·杜阿尔德]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3244583/malaysias-coffin-homes-chinas-rail-gun-2024-travel-recommendations-5-weekend-reads-you-may-have?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙最大医院希法废墟中的“人间地狱”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244617/living-hell-ruins-al-shifa-gazas-largest-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244617/living-hell-ruins-al-shifa-gazas-largest-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国内地李宁公司斥资2.82亿美元收购恒基兆业地产旗下港东区，作为其香港总部</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3244619/mainland-chinas-li-ning-buys-henderson-lands-harbour-east-us282-million-house-its-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.11 12:47中国上海李宁公司商店的标牌。照片：彭博社中国最大的运动服装制造商李宁以22亿港元（2.82亿美元）从恒基兆业地产手中购买了北角一栋25层的混合办公和零售大楼，用于容纳其总部位于香港，这被视为对该市放缓的写字楼房地产市场的一针强心剂。李宁收购该物业正值香港房地产行业面临挑战之际，尤其是办公楼部分正面临创纪录的高空置率。这座名为 Harbour East 的大楼内有 Five Guys、Frites、Pacific Coffee 和 Subway 等零售租户，总土地面积为面积约9,600平方尺，总楼面面积约144,000平方尺。该大楼包括22层办公空间和两层零售区域。“通过收购购买该物业作为集团香港总部，显示了集团对香港业务前景的信心”该公司在周日晚向香港交易所提交的一份文件中表示：“这标志着其加强国际业务发展计划的实施。北角东港形象。图片：谷歌地图“董事会相信集团在香港的业务发展潜力巨大，”该文件称。李宁的收购是在全球最昂贵的房地产市场之一的写字楼租金下降之际出现的。香港保持房地产市场平稳的两种创造性方法10 月，平均每月根据房地产咨询公司仲量联行的数据，香港写字楼每平方英尺租金下降了 0.5%，至每平方英尺 52.60 港元。尽管整体空置率从 9 月份的 12.7% 降至 12.6%，中环等港岛某些地区的写字楼成交率从上月的9.6%微升至9.8%，而港岛东部的写字楼成交率则从上个月的13.1%升至13.3%仲量联行表示。“这对资本市场来说是个好消息，因为投资者已经安静了一段时间了，”莱坊国际董事兼大中华区研究与咨询主管 Martin Wong 表示。 “鉴于目前利率仍处于高位，现金买家更有可能出手，尤其是不良资产。”不过，李宁对其在香港的前景持乐观态度。截至上午 11 点，该公司股价下跌 15%，至 18.12 港元。今年到目前为止，由于该公司销售放缓，该公司股价已下跌近 74%。“其股票表现与其在香港购买房产无关，”表示谢明光，富国证券董事总经理。 “现在是在香港购买房产建立总部的好时机。我想说这是因为在经济放缓的情况下，其他中国大陆品牌的竞争力变得更强。”谢补充说，消费者没有“动力”购买李宁产品。“李宁一直在努力清理库存，他们正在降低价格，但你不可能每天都买跑鞋，”他说。 “如果你今天买了一双跑鞋，下个月你就不会再买了。我没有看到该品牌有任何新的销售策略来获得更多市场份额。”去年，李宁以每月 200 万港元的价格在广东道租下了一间 7,000 平方英尺的店铺，据称香港首家旗舰店。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3244619/mainland-chinas-li-ning-buys-henderson-lands-harbour-east-us282-million-house-its-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在越南，与美国的“命运共同体”可能会成为习近平议程上的重要议题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244603/vietnam-shared-destiny-and-us-are-likely-be-high-xi-jinpings-agenda?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244603/vietnam-shared-destiny-and-us-are-likely-be-high-xi-jinpings-agenda?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：小马科斯表示，菲律宾召见中国特使，“没有被‘挑衅’吓倒”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244606/south-china-sea-philippines-undeterred-chinese-aggression-provocations-marcos-jnr-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244606/south-china-sea-philippines-undeterred-chinese-aggression-provocations-marcos-jnr-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西非领导人承认尼日尔军政府，但制裁仍保留</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3244610/west-africa-leaders-recognise-nigers-junta-sanctions-stay?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.11 12:10尼日尔7月成为最新的西非国家经济共同体（西非经共体）成员发生政变。资料图片：TNS西非国家元首周日正式承认尼日尔军政府掌权，但表示，即使他们采取措施，他们为扭转该国7月政变而实施的制裁仍将保留向文官统治过渡的“短期”时期。国家元首小组将与军政府接触，“商定短期过渡计划”，而不是士兵们之前提出的三年，奥马尔西非经共体委员会区域集团主席阿利厄·图雷在尼日利亚首都阿布贾举行的集团会议上表示。由 15 个成员国组成的集团对军政府的承认结束了尼日尔立即恢复政权的希望总统穆罕默德·巴祖姆 (Mohamed Bazoum) 在西非和中非政变激增期间被废黜，自 2020 年以来，西非和中非已发生八次军事接管。过去一个月，塞拉利昂和几内亚比绍政府还将政治危机描述为未遂政变。“国家元首已经认识到尼日尔发生的事情是一场政变，CNSP（国家保卫家园委员会）图雷在会后告诉记者。领导人还要求立即无条件释放自 7 月政变以来一直被拘留的巴祖姆。然而，他们对他恢复总统职务保持沉默。塞拉利昂政府称军事基地袭击是政变企图只有军政府同意，才会放松对尼日尔的地区制裁图雷表示，西非经共体提出的要求不符合要求，并补充说，如果不这样做，该集团将“维持所有制裁，包括使用武力，并要求非洲联盟和所有其他伙伴对 CNSP 成员和他们的同伙”。各国元首在会议开始时承认，他们遏制该地区政变浪潮的努力迄今为止收效甚微。尽管西非经共体采取了制裁和其他措施，图雷告诉各国元首，尼日尔军政府已经巩固了对权力的控制，而马里和布基纳法索的军政府已停止与该集团在国家向文官统治过渡方面的合作。 “经过片刻的进展……我们注意到商定的过渡时间表的实施近乎暂停了一段时间，”图雷说。欧盟将继续“今年当选该集团领导人的尼日利亚总统博拉·蒂努布表示，尽管遭遇挫折，“我们仍反对尼日尔违宪更迭政府”。 “如果我们为民主而战，民主就必须获胜，我们一定会为民主而战。”在蒂努布的领导下，该地区集团对尼日尔实施了迄今为止最严厉的旅行和经济制裁，他说这些措施将向其他国家发出强烈信息。尼日利亚总统博拉·艾哈迈德·蒂努布 (Bola Ahmed Tinubu) 现任西非经共体主席。照片：法新社分析人士表示，制裁似乎没有阻止在尼日尔和其他地方接管权力的士兵，反而让他们更加大胆。尼日尔军政府已开始与布基纳法索和马里结盟，并在与欧洲国家，特别是法国断绝关系后，转向俄罗斯寻求军事伙伴关系。“对尼日尔的严厉区域和国际制裁尼日尔（以及之前的其他军政府）鼓励军政府进一步集中控制，联合起来对抗西非国家经济共同体以及法国和欧盟等西方支持者，”经济学人智库中东和非洲分析​​师卡里姆·曼努埃尔表示。曼努埃尔补充道：“基本上，正如预期的那样，制裁适得其反……特别是考虑到公众对政变的强烈支持。”随着西非经共体会议开始，尼日尔军政府通过 X 表示，不会改变其立场。立场，尽管它没有提及会议或集团。“我们不会退缩。我们不会妥协。我们不会背叛，我们会克服。”军政府写道，但没有提供更多细节获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3244610/west-africa-leaders-recognise-nigers-junta-sanctions-stay?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奈杰尔·法拉奇是否打算重返英国政坛？或许</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244609/nigel-farage-eyeing-return-uk-politics-maybe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244609/nigel-farage-eyeing-return-uk-politics-maybe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴布亚新几内亚“保留”中国是为了经济，美国是为了外部防御，澳大利亚是为了内部安全：总理</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244600/png-keeps-china-economy-us-external-defence-australia-internal-security-pm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.11 11:01巴布亚新几内亚总理詹姆斯·马拉佩在接受采访时发表讲话周一悉尼。图片：法新社巴布亚新几内亚总理詹姆斯·马拉佩周一表示，资源丰富的国家上周与邻国澳大利亚签署了安全协议后，最近没有与中国进行安全谈判。 马拉佩表示巴布亚新几内亚一直是透明的，当他今年与部长们访问北京时，“没有就安全问题进行对话”。“我们将它们保留在经济领域，我们与传统安全合作伙伴合作以确保安全。”他在悉尼举行的资源投资会议上说道。马拉佩与十月，中国国家主席习近平在北京人民大会堂。图片来源：新华社巴布亚新几内亚五月份与美国签署了一项防务协议，并于上周与澳大利亚达成了一项安全协议，马拉佩称该协议的重点是内部安全，包括加强警察人数和司法机构。“这两者是互补的。与美国的外部安全，与澳大利亚的内部安全，”他说。在日益激烈的竞争中，澳大利亚北部资源丰富但基本上不发达的国家正在寻求增加外国投资和贸易以提振其经济。美国和中国之间争夺在该地区的影响力，去年，中国与邻国所罗门群岛签署了安全协议。所罗门群岛在大国竞争中主办了中国资助的太平洋运动会马拉佩表示，改善安全对外国投资者很重要。巴布亚新几内亚的出口以资源和能源为主，包括液化天然气。马拉佩表示，他不想接受有关气候变化的说教。 ，碳足迹最大和生活方式富裕的国家需要带头抑制排放。“我国从事石油和天然气行业。对我来说幸运的是，我们有大片森林和海洋可以抵消。”他说。巴布亚新几内亚 70% 的土地都被森林覆盖，马拉佩表示这是一个“负碳”国家，并为能源投资者提供了绿色标签.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244600/png-keeps-china-economy-us-external-defence-australia-internal-security-pm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>