<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2025 09:15:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港住房价格连续第三年下跌，为 2003 年以来最大跌幅</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3296136/hong-kongs-lived-home-prices-complete-third-year-decline-worst-run-2003?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 15:50一名女子走过香港海怡半岛的一家房地产中介公司。照片：Eugene Lee由于地缘政治和通胀风险使全球央行进一步降息的前景蒙上阴影，香港 12 月份居住房价下跌，连续三年出现挫折。根据差饷物业估价署发布的数据，继 10 月和 11 月上涨之后，上个月二级市场价格下跌 0.65%。继 2023 年下跌 15% 和 2022 年下跌 7% 之后，今年价格下跌了 7.13%。过去三年累计下跌 27%，是自 1993 年开始官方月度记录以来第二长的跌幅。1997 年至 2003 年亚洲金融危机和互联网泡沫破裂期间，香港房地产市场暴跌 58%，是香港房地产市场历史上最严重的一次。唐纳德·特朗普重返白宫，引发人们担心他的政策会引发通胀并扰乱全球贸易。尽管美联储在 9 月开始降息周期，但经济学家对今年的降息幅度和速度变得更加谨慎。“特朗普的行动对利率前景有影响，”香港 CGS 国际证券董事总经理 Raymond Cheng 表示。他补充道，中国的经济前景和股市表现也是房地产市场人气的“关键驱动因素”。世邦魏理仕香港估值和咨询服务执行董事 Eddie Kwok 表示，12 月份的回落只是暂时现象，因为节日期间传统上交易量较低。他补充说，由于抵押贷款利率下降和香港刺激需求的努力，房价已经稳定下来。“我们预计住宅市场将在农历新年后回暖，政府公布预算后，房价可能会上涨，”郭说。财政司司长陈茂波将于 2 月 26 日公布香港新一轮预算案。陈茂波预测，由于政府加大支出以恢复增长，香港截至 3 月 31 日的本财年赤字将达到 1000 亿港元（128 亿美元），高于之前预测的 480 亿港元。第一太平戴维斯表示，到 2025 年，新建和已居住房屋的销售额可能会增长四分之一。去年，交易量增长了 24%，达到 53,000 套，这得益于借贷成本降低和 2 月份取消了主要的房地产市场限制。一级市场可能提供预计 66,000 套住房的 30%。然而，第一太平戴维斯研究及咨询总监 Jack Tong 表示，房价仍将面临压力，他预计房价将回落 5% 至 10%。他补充说，房价下跌将受到对负资产案件增加和地价下跌的预期推动。香港金融管理局的数据显示，9 月 30 日的负资产案件较 6 月 30 日增加了 34%，至 40,713 起，为 2003 年底以来的最高水平。这些案件涉及 2075 亿港元的住宅抵押贷款，而上一季度为 1550 亿港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3296136/hong-kongs-lived-home-prices-complete-third-year-decline-worst-run-2003?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡男子因强奸女儿的帮佣被判处 19 年半监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296137/singapore-court-sentences-man-19-1/2-years-raping-daughters-helper?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 15:53新加坡的天际线。一名男子因强奸女儿的佣人而被判入狱 19 年半。图片：路透社周五，一名 67 岁的男子因在家人不在家时强奸了女儿的家政工人而被判处 19 年半监禁。他告知法庭，他将对定罪和判决提出上诉，并获准暂缓执行监禁。由于禁言令，这名男子不能透露姓名，此前他在审判后被判犯有两项强奸罪和两项非礼罪。控方的指控是，该男子在 2020 年 1 月 5 日晚上，当女佣与他单独在家时强奸了她。其余的家人都在海外。据控方称，他邀请她和他一起看电视，并给她提供酒。他还给她注射了“补充针剂”。他在客厅的沙发上给帮工注射了药物，然后对这名女子实施了性侵犯。检察官称，这名女子并没有同意进行性行为，但由于吃了药后感到头晕目眩、虚弱无力，她无法抗拒。随后，该男子将女子抱回卧室，放在床上。第二天早上 4 点左右，她醒来后，心烦意乱地给姐姐打电话。2020 年 1 月 8 日，她们回到家后，她告诉了雇主发生的事情。第二天，她被带去报警。副检察官 James Chew、Tin Shu Min 和 Yap Jia Jun 依靠的证据包括客厅的闭路电视 (CCTV) 录像。该男子没有律师，在审判中自行辩护。周五，司法部Mavis Chionh 询问罪犯是否使用 ChatGPT 起草减刑陈述。她说，他们引用了不存在的法律案例。当该男子确认他使用过 ChatGPT 时，她说这不是一个法律研究工具。在宣判时，蒋法官表示，罪犯知道受害者身体上无法抵挡他的性挑逗，并“公然利用”了这一点。她说，他给受害者提供葡萄酒，并调整了帮佣卧室的闭路电视摄像头，使床不在视线范围内，这是有预谋的。这些罪行也发生在这名妇女更加脆弱的时期，因为她与雇主的父亲单独呆了八天。蒋法官指出，在审判期间，该男子声称受害者勾引了他并密谋陷害他。法官认为，他有权提出这些问题作为辩护的一部分，辩护方式并不“夸张”。因此，她不同意检方法官表示，该男子缺乏悔意是加重刑罚的因素。由于该男子已年过 50，因此不能判处鞭刑。控方没有要求以延长监禁时间来代替鞭刑。法官表示，考虑到罪犯的长期监禁，鞭刑所能达到的威慑和惩罚作用并没有消失。宣读判决后，该男子一直闭着眼睛，后来告知法庭他将聘请律师处理上诉。他目前仍以 80,000 新元（60,000 美元）的保释金在外，由他的两个女儿支付。以强奸罪名，该男子可能被判处最高 20 年监禁和罚款。因非礼，他可能被判入狱长达两年并处以罚款。由于受害者是一名家政工人，他可能受到最高两倍的惩罚。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296137/singapore-court-sentences-man-19-1/2-years-raping-daughters-helper?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国公民无视大使馆警告，大举前往刚果民主共和国东部淘金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295937/chinese-nationals-ignore-embassy-warnings-gold-rush-drcs-troubled-east?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295937/chinese-nationals-ignore-embassy-warnings-gold-rush-drcs-troubled-east?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯称击退了乌克兰对莫斯科等 13 个地区的大规模无人机袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3296126/russia-says-it-repelled-massive-ukrainian-drone-attack-13-regions-including-moscow?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 15:29俄罗斯国防部称，20架无人机瞄准了莫斯科东南部的梁赞地区。照片：通过路透社的社交媒体俄罗斯国防部周五表示，俄罗斯防空部队隔夜击退了乌克兰大规模无人机袭击，拦截并摧毁了 121 架无人机，这些无人机针对的是莫斯科等 13 个地区，但没有提及人员伤亡或财产损失。该部门表示，莫斯科地区有六架无人机被摧毁，首都上空有一架被摧毁，其他无人机瞄准了其他地区，包括乌克兰和库尔斯克边境地区，尽管俄罗斯努力驱逐乌克兰军队，但他们仍占领了一大片土地。该部门表示，20 架无人机还瞄准了莫斯科东南部的梁赞地区，Telegram 消息应用程序上的频道发布了未经证实的视频，博主称视频中出现了城市大火。他们说，一个储油库和一个发电站遭到袭击。莫斯科东南部梁赞地区发生爆炸。照片：社交媒体通过路透社梁赞地区州长帕维尔·马尔科夫 (Pavel Malkov) 在 Telegram 上表示，紧急服务部门正在处理空袭的善后工作。他补充说，无人机碎片损坏了一所房屋，紧急救援人员已经扑灭了火灾。莫斯科市长谢尔盖·索比亚宁周五早些时候表示，防空部队已经在俄罗斯首都周围的四个地点拦截了乌克兰无人机的袭击。索比亚宁在 Telegram 上写道，位于首都东南部的科洛姆纳和拉缅斯科耶的防空部队击退了“敌方”无人机，但没有具体说明有多少架。“在碎片坠落的地点，没有发生损坏或人员伤亡，”索比亚宁写道。 “专业应急救援队已到达现场。”索比亚宁表示，两架飞往莫斯科的无人机在首都南部的波多利斯克被防空部队击落，另有一架无人机在首都西南的特罗伊茨基和东北部的肖尔科沃被击落。俄罗斯新闻社援引联邦航空局 Rosaviatsiya 的话称，莫斯科的伏努科沃和多莫杰多沃两座机场在暂停运营一段时间后恢复航班运营。六个航班被重新安排到其他机场。俄罗斯无人机袭击后，乌克兰基辅地区赫列瓦哈镇的一栋住宅楼。照片：路透社提供的基辅地区乌克兰国家紧急服务在库尔斯克市，市长伊戈尔·库察克表示，隔夜袭击损坏了电线，并切断了一个市区的电力供应。国防部声明称，布良斯克和别尔哥罗德边境地区以及俄罗斯吞并的克里米亚半岛上空的无人机也被摧毁。报道称，萨拉托夫、罗斯托夫、沃罗涅日、图拉、奥廖尔和利佩茨克地区也成为了袭击目标。另外，乌克兰报告称俄罗斯无人机袭击了其领土，基辅地区至少有两人死亡。乌克兰空军表示，防空部队和机动无人机狩猎组击落了 58 架俄罗斯无人机中的 25 架，另外 27 架无人机“丢失”，指的是基辅使用电子硬件对其进行重定向。随着战争接近三年大关，俄罗斯加强了对乌克兰的空袭，几乎每晚都派出数十架无人机。乌克兰官员表示，俄罗斯军队在 2024 年发射了 7,000 多架无人机，至少是 2023 年的两倍。大多数被电子战击落或重定向，但仍有许多击中了目标。莫斯科否认以平民为目标。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3296126/russia-says-it-repelled-massive-ukrainian-drone-attack-13-regions-including-moscow?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>是什么杀死了日本“兔子岛”上的兔子？ 一名涉嫌杀害 77 人的男子被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3296129/what-killing-bunnies-japans-rabbit-island-arrested-man-suspected-77-deaths?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 15:39大久野岛上大约有 1,000 只兔子，该岛位于日本东部广岛县，距离大陆有 15 分钟渡轮航程。照片：Shutterstock一名男子因在广岛附近的大久野岛上踢死一只兔子而被逮捕和指控，该岛已成为日本国际上著名的“兔子岛”。调查人员还认为，在过去两个月里，该男子至少造成该岛 77 只兔子死亡。来自大津市的 25 岁办公室职员 Riku Hotta 于周二被捕，并因踢兔子而受到违反《动物福利法》的指控。该生物随后被宣布死亡。据称，堀田杀死兔子的场景被摄影师中村隆之目击，他和妻子 Maroya 一起记录了岛上的兔子长达 25 年。“自去年 11 月以来，大久野岛的兔子中发生了神秘的大规模死亡事件，”中村在他们夫妇的博客中详细描述了这一事件。“这可能是一种传染病，但考虑到当时的情况，我们认为可能是人为造成的。”两名游客坐在日本大久野岛上喂养数百只兔子。照片：Getty Images周二，岛上发现了七只兔子的尸体，其中一只兔子的两条腿被打断了。同事告诉中村一家，岛上还有一个行为可疑的人。中村隆之远远地跟踪着这名男子，并用长焦镜头监视他的一举一动。“我看到那名男子试图用胡萝卜引诱一只兔子出来，然后抓住它，但那时有些人走过来，所以他停下了手头的工作，”他写道。然而，大约下午 5:30，他看到那名男子走近并踢了另一只兔子。中村报了警，拘留了那名男子，直到警察赶到。据报道，嫌疑人承认杀死了这只兔子，并告诉警察“这不是什么错误”，并暗示他也对其他动物的死亡负有责任。据报道，他还表示：“虽然我觉得兔子很可爱，但我也很好奇如果我欺负它们，它们会有什么反应。”“这件事真的让我们心碎，”中村夫妇在他们的博客上写道。日本大久野岛上，长耳棕色野兔正在享用胡萝卜和卷心菜。照片：Barcroft Media via Getty Images该岛向公众开放，从广岛县东部的大陆乘渡轮 15 分钟即可到达。岛上大约有 1,000 只兔子，它们经常跳上来迎接新来者，希望得到食物。关于这座岛屿如何成为如此庞大兔子种群的家园，有两种理论。一种是，它们是日本帝国陆军在 20 世纪 20 年代在岛上建造的秘密化学武器工厂中逃出的实验兔的后代。岛上的一家博物馆详细介绍了二战爆发前芥子气、催泪瓦斯和一系列其他化学武器的生产和测试。关于兔子激增的另一种理论是，1963 年，为了吸引更多游客，岛上收养了一只兔子作为吉祥物。为了进一步宣传这个目的地，1971 年岛上第一家酒店的经理邀请孩子们释放了八只兔子，这些兔子后来繁殖了很多。兔子被杀事件在社交媒体上引发了人们的愤怒，人们要求政府采取更多措施保护动物。“这是针对弱小动物的不可理解和不可原谅的罪行。我真的很生气，”广岛电视台网站上的一条评论写道。另一位网友表示，“像这样的人下一步很可能会把目标对准人类，所以我希望他余生都在笼子里度过。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3296129/what-killing-bunnies-japans-rabbit-island-arrested-man-suspected-77-deaths?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称，香港计划禁止在公共场所吸电子烟和持有电子烟弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3296131/hong-kong-plans-ban-vaping-possessing-e-cigarette-cartridges-public-areas-source?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 15:48近几个月来，电子烟烟弹受到公众越来越多的关注，因为它们被用来隐藏一种被称为“太空石油”的新药物。图片：Nora Tam据《南华早报》获悉，香港当局将提议在全市范围内禁止持有电子烟烟弹，从公共场所开始，作为分阶段努力阻止吸食电子烟并将吸烟率降至 7.8% 的一部分。在公众就 10 项措施展开激烈辩论后，政府的立法提案细节浮出水面，其中包括禁止替代吸烟产品 (ASP) 和调味香烟，这是卫生局去年 6 月提出的建议。一些商界领袖警告说，这些管制措施可能会阻止游客和商人来香港。一位知情人士周五告诉《南华早报》，禁令预计将分两个阶段实施，立法提案将于第一季度提交给立法会。在第一阶段，将禁止在所有公共场所吸烟和持有 ASP 中使用的烟弹等材料，包括电子烟​​和其他加热烟草产品。第二阶段，禁止持有烟草制品的禁令将扩大到全市范围。“所有法定禁烟区都已禁止吸食传统烟草制品和 ASP。拟议的 ASP 禁令是禁止在公共场所持有和吸食。”消息人士说。“例如，在第一阶段之后，人们仍然可以在自己的家中持有和吸食 ASP。此类 ASP 应为剩余库存，因为自 2022 年 4 月 30 日起已禁止进口和销售。”根据《吸烟（公众卫生）条例》，“公众场所”是指“公众当时有权或获准进入的任何地方，不论是否付费”或“任何处所的公共部分，尽管公众无权或无权进入该公共部分或该等处所”。目前，只有在法定禁烟区吸食电子烟或传统香烟才属违法，违者将面临 1,500 港元（193 美元）的定额罚款。为商业目的进口、推广、制造、销售或持有 ASP 也是被禁止的，违者可处以 50,000 港元罚款和六个月监禁。2017 年，电子烟烟弹受到越来越多的公众关注禁止持有ASP是政府去年6月提出的10项短期措施之一，旨在进一步降低香港吸烟率，从2023年的9.4%降至2025年的7.8%。当局早前表示，他们的目标是在今年年底前让立法会通过这些措施。当被问及针对电子烟的禁令范围是否大于传统香烟时，该知情人士表示，根据立法提案，法定禁烟区也将扩大。消息人士补充说，禁令范围和最终实施时间表将取决于议员的审议。至于包括调味风狮爷在内的调味烟草产品的销售禁令，政府的提案也将分两个阶段进行，第一阶段将禁止销售非薄荷型香烟和水烟。据知情人士透露，第二阶段将禁止销售薄荷味产品和水烟，以及传统口味的水烟。消息人士称，加拿大、美国、英国和欧洲等27个国家以各种方式禁止调味烟草产品。消息人士补充说，政府将在提案中列出时间表，预计第一阶段和第二阶段将分几年完成，以便让公众和企业有时间进行调整。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3296131/hong-kong-plans-ban-vaping-possessing-e-cigarette-cartridges-public-areas-source?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>耗资 7.6 亿美元的新加坡-美国海底电缆即将完工</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296112/singapore-boosts-digital-hub-status-us760-million-undersea-cable-linking-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 14:55Bifrost 是过去八年中首个获得批准的连接东南亚至美国的海底电缆系统。图片来源：Shutterstock据 Keppel Ltd. 称，美国已向新加坡颁发了登陆许可证，这是首个将新加坡直接连接起来并连接美国西海岸的海底电缆系统，这将增强新加坡作为亚洲领先数字枢纽的地位。Keppel 在周五的一份声明中表示，Bifrost 电缆系统是 Keppel、Meta Platforms Inc. 子公司 Edge Cable Holdings USA LLC 和 PT Telekomunikasi Indonesia International 的联合项目，预计将于 2025 年下半年投入商业运营。SubmarineNetworks.com 估计，跨太平洋电缆系统价值 7.6 亿美元。据该新闻稿称，吉宝公司将其份额定为 3.5 亿美元。彩虹桥全长 20,000 多公里（12,427 英里），通过爪哇海和西里伯斯海经印度尼西亚连接美国和新加坡，“将显著提升新加坡作为亚洲领先数字枢纽的战略地位，并支持该地区快速增长的数字经济，” 该公司表示。新加坡希望将其海底电缆登陆能力提高一倍，以加强其作为几乎覆盖全球所有互联网系统的枢纽地位。随着海底电缆成为中美竞争的一部分，不结盟的东南亚国家将从中受益，因为大型科技公司正在寻求在不经过中国的情况下扩大亚洲带宽的方法。因此，新加坡数码发展及信息部长 Josephine Teo 在 2023 年表示，海底电缆和数据中心预计将为新加坡带来约 200 亿新元（148 亿美元）的投资。这个岛国还在考虑斥资高达 120 亿新元建设新的绿色数据中心。声明称，Bifrost 是过去八年中第一个获得批准的连接东南亚和美国的海底电缆系统。据行业观察机构 SubmarineNetworks 称，该系统原定于去年第二季度完工，但由于恶劣天气和难以获得电缆在印度尼西亚登陆的许可，该项目被推迟。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296112/singapore-boosts-digital-hub-status-us760-million-undersea-cable-linking-america?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾成立“水面行动小组”加强南海巡逻和防御</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296113/philippines-launches-surface-action-groups-strengthen-south-china-sea-patrols-and-defence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296113/philippines-launches-surface-action-groups-strengthen-south-china-sea-patrols-and-defence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港建筑工地一名 61 岁工人坠楼 3 米身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296123/worker-61-dies-after-3-metre-fall-hong-kong-construction-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 15:12一名 61 岁工人在建筑工地坠落身亡。图片：谢洁莉一名61岁工人在香港一建筑地盘从至少三米（10英尺）高处堕下身亡。警方表示，他们于星期五下午1时14分接获报案，指一名男子在沙田火炭八子和街与松头下路交界的地盘从约三至四米高处堕下。警方表示，该名男子经紧急救援人员证实当场死亡。此案列为工业意外。星期一，一名58岁工人在跑马地从梯子上堕下，其后送院不治。意外发生时，该名工人正在渣甸山威信道一个单位天台使用木梯修理冷气机。他从约1.5米高处堕下，头部受伤并昏迷。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296123/worker-61-dies-after-3-metre-fall-hong-kong-construction-site?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港台球厅周六起可申请接纳8岁以下儿童</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296124/hong-kong-billiard-halls-can-apply-saturday-admit-children-young-8?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 15:18根据现行规定，进入台球厅的顾客必须年满 16 周岁，并且禁止青少年在晚上 8 点至上午 10 点之间逗留。图片来源：Shutterstock作为政府鼓励本地青少年从事台球运动的措施之一，香港的台球厅从周六开始可以申请允许 8 岁以下儿童进入。根据现有规定，顾客必须年满 16 岁才能进入台球厅。青少年亦不得在晚上8时至上午10时期间逗留在上述场所。目前，身穿校服的青少年亦不得进入场地。康乐及文化事务署周五表示，处理申请时会考虑多项因素，包括场地的营运情况、周边环境、设施及场内活动等。该署表示，欢迎“符合放宽青少年入场限制相关要求的持牌桌球场所提出申请，以方便更多青少年接触桌球运动，推动桌球运动在香港的发展”。该署补充说，将于周六开始接受申请。香港希望培养新鲜人才，追随吴安仪和傅家俊的脚步。照片：Jonathan Wong成功申请者可把场地的最低入场年龄限制放宽至八岁，而青少年只可在晚上十一时至次日早上七时期间禁止进入场地。修订后的政策还将取消禁止身穿校服的青少年入场的规定。该署表示会“及时”检讨措施的成效。政府早前建议放宽台球厅的入场要求，受到台球营运商欢迎，他们表示此举有助培育新一代运动员。台球业希望培育新鲜血液，追随本土球星的脚步，例如夺得2007年大奖赛及2013年澳洲金矿公开赛冠军的傅家俊，以及夺得2015年世界女子桌球锦标赛冠军的吴安仪。去年， 12岁的刘宇山成为首位在英国夺得英格兰14岁以下斯诺克锦标赛冠军的香港人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296124/hong-kong-billiard-halls-can-apply-saturday-admit-children-young-8?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恒隆地产利润因租赁利润下降和融资成本上升而下跌 46%</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3296114/hang-lung-properties-profit-slumps-46-lower-leasing-profits-higher-finance-costs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 14:45上海恒隆广场。图片：恒隆地产香港开发商恒隆地产 2024 年盈利较上年同期暴跌 45.8%，原因是经营租赁利润下降和融资成本上升。根据周五向香港证券交易所提交的声明，该公司归属于股东的净利润从去年同期的 39.7 亿港元降至 21 亿港元（2.697 亿美元），其中包括部分物业的净重估损失。整体租金收入下降 6% 至 95.2 亿港元。其内地物业组合的租金收入下降了 4%，香港物业组合的租金收入下降了 9%。该公司表示，内地的消费者信心受到经济状况低迷、地缘政治紧张局势和全球经济疲软的影响。该公司表示：“尽管中国中央政府最近推出的刺激措施旨在提振经济前景，但它们对整体经济的提振程度仍不确定。”其内地商场组合的租金收入和租户销售额分别下降了 3% 和 14%。其位于上海的旗舰商场恒隆广场收入下降 6%，租户销售额下降 22%，而基数较高，“主要是因为我们的二三线客户在高端消费方面更加谨慎，并在国际上寻找便宜货”，该公司表示。该公司表示，由于来自周边城市和地区的竞争，香港的商业环境在 2024 年仍然充满挑战“由于游客消费模式的结构性变化和当地居民北上旅游的趋势，消费者信心仍然低迷，”报告称。“零售商和餐馆仍然不愿扩大业务。写字楼租赁势头依然疲弱。”恒隆地产于香港出售The Aperture的120个住宅单位和蓝塘道的两栋洋房、武汉Heartland the Residences的六个单位以及昆明君悦公寓的三个单位，带来15.4亿港元的收入。但计入中国内地和香港物业销售的毛利、相关销售费用和其他经营支出后，公司录得2.45亿港元的物业销售经营亏损。截至12月31日，恒隆地产的净债务余额为470.8亿港元。净债务与股权比率由一年前的31.9%上升至33.4%。该公司表示，净债务与股权比率上升主要是由于用于中国内地和香港资本支出的借款增加。展望未来，“中美地缘政治局势的不确定性”恒隆表示，“中美贸易紧张局势以及对中国产品征收额外关税给中国经济复苏蒙上阴影”，并补充称，美联储利率走势和强势美元正在损害全球经济复苏的前景。在香港，消费者信心仍然疲软，旅游模式继续呈北上趋势。“不过，由于政府采取的举措，我们看到游客人数和零售额都出现了复苏的初步迹象，”该公司表示。 “在经济低迷的环境下，办公楼需求预计将持续低迷。”恒隆地产将派发每股0.40港元的末期股息，低于去年同期的每股0.60港元。其母公司恒隆集团拥有该公司60%的股份，公布全年股东应占利润为16.1亿港元，较去年同期下降42.6%。恒隆集团将派发每股0.65港元的末期股息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3296114/hang-lung-properties-profit-slumps-46-lower-leasing-profits-higher-finance-costs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本顶级餐厅因向中国客人提供劣质食材而遭批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3294883/top-japan-restaurant-roasted-serving-inferior-ingredients-chinese-guests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 14:00日本一家顶级中餐馆因向中国客人提供劣质食材而受到批评。图片来源：南华早报/新浪/搜狐一家米其林三星中餐厅的东京分店因向中国食客提供劣质食材而被曝光，引发网络强烈反弹。美食网红@chapaofanpp在社交媒体上发帖称，专营台州菜的高级餐饮连锁店新荣记，其东京分店的全套套餐食材价格为 88,000 日元（560 美元），但食材却更便宜。她发布了自己的菜单和在网上找到的另一份菜单的对比。另一份菜单上较贵的食材，如太平洋象拔蚌和后田鸡，被她的菜单上的海螺片和乳鸽片等较便宜的食材所取代。她说，当她为自己和约会对象点品尝菜单时，另一份菜单上的食材正是她所期待的。这家豪华的餐厅因其细致入微的服务而闻名于中国。图片来源：163.com据内地媒体36氪报道，这位拥有7000名粉丝的网红表示，她还难以置信地发现，坐在她旁边的日本食客吃的是中国大闸蟹和煲仔饭，而她吃的只有普通的白米饭。她表示自己并没有删除原帖，但原来的帖子在她的页面上已经看不到了。她向餐厅经理提出质询，得到的借口是“日本人有吃主食的习惯，所以吃的是特别的主食”和“螃蟹不够好，因为它已经过了最好的季节”。这位博主表示，在听到经理的解释后，她感到更加受到了歧视。餐厅经理后来在一个中文聊天应用程序上向她道歉，因为“没有提前了解她的口味”，并提出退款。她接受了道歉并拒绝退款。很多人对这家米其林三星餐厅的态度感到震惊，因为它在中国以细致的服务而闻名。一位人士表示，新荣记的政策是，如果顾客不满意菜品，就会退款。这家餐厅成立于 1995 年，在中国有 30 家分店。其东京分店于2024年2月开业，旨在“弘扬中华饮食文化”。网络观察人士表示，尽管该餐馆道歉，但其声誉仍受到损害。图片来源：163.com这位网红建议该餐厅珍惜声誉，尊重每一位顾客。一些人支持该餐厅，称餐厅根据不同季节准备不同的食材是正常的。其他人则认为食材应该保持在同一水平。更多人抨击该餐厅歧视来自家乡的食客。“这种歧视是不可接受的。尽管餐厅道歉并纠正了错误，但它的声誉已经被毁了，”一位网络观察员说。“我无法相信这样一家高档餐厅的经理会说出这样的借口和不真诚的道歉，”另一位网友说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3294883/top-japan-restaurant-roasted-serving-inferior-ingredients-chinese-guests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国研发投入增长超过 4960 亿美元，稳步上升至高科技主导地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3296098/chinas-rd-growth-passes-us496-billion-steady-rise-hi-tech-dominance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 14:00早期数据显示，尽管面临经济逆风，但中国科研支出强度持续稳步上升。图片来源：Shutterstock在经济复苏不稳定的背景下，中国的研发资金增长连续第三年放缓，但随着中国继续推动高科技自主发展，投资强度正在稳步上升。国家统计局周四发布的初步估计显示，2024年研发经费超过3.6万亿元人民币（4960亿美元），比上一年增长8.3%，中国继续在全球研究产出中占据主导地位。去年的研发强度——定义为支出与GDP的比率，是衡量一个国家科技实力、创新能力和竞争力的指标——稳定在2.68%。近年来，中国率先进行了更多的原始创新和突破性研究，以提高其技术自主权，为未来增长提供动力，并在与美国的竞争中获得更强大的立足点。 2021年，中国研发支出较上年大幅增长14.6%，而后疫情时代的经济逆风导致增幅在随后两年分别降至10.1%和8.4%。相比之下，中国研发投入强度增速则保持相当稳定，从2021年的2.38%上升到2022年的2.49%和2023年的2.58%。据美国国家科学委员会的数据，自2019年以来，美国的研发投入强度每年都在3%以上，2022年达到3.4%的峰值。其他数据显示，美国仍稳坐研发支出首位。美国研究与开发协会在今年4月的年度报告中表示，美国科学进步协会表示，2021 年美国占全球研发支出的 32%，而中国占全球份额的 27%。然而，根据同一报告，同年中国在 2021 年的研究出版物产出量超过了美国，自 2015 年以来，中国在提交的国际专利数量上也超过了美国。该协会的报告发现，尽管美国在被引用次数最多的研究人员中所占份额继续占据主导地位，但其研究出版物率在 2022 年出现了几十年来的首次下降。根据为国会和总统提供咨询的国家科学委员会的数据，2003 年至 2022 年，美国每年发表的科学和工程论文数量增加了约三分之一，中国增加了 10 倍。“在全球范围内，六个国家合计发表了全球 50% 以上的同行评议论文3 月份的报告称，“2022 年 S&amp;E 出版物数量将达到 100 万本。”报告发现，中国以 27% 的比例领先，其次是美国，为 14%。根据美国国家科学委员会的报告，剩下的国家是印度，同行评议论文占比为 6%，德国、英国和日本均为 3%。根据自然指数作者贡献数据库，中国去年超过美国，成为其追踪的 145 种优质期刊中研究产出份额领先的地区。虽然 2023 年中国经过同行评议的高质量研究论文份额比上一年增长了 13.6%，但美国的贡献却下降了 7.1%，降至第二位。根据 2024 年研究领袖数据，自然指数在 2023 年追踪的自然和健康科学期刊贡献排名前 10 位的研究机构中，有 7 个在中国。 2015年，只有一家中国机构进入前十。“中国以外的领先机构正在努力保持其地位……这表明中国研究机构生产高质量科学的能力正在不断增强，”《自然指数》称。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3296098/chinas-rd-growth-passes-us496-billion-steady-rise-hi-tech-dominance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零售额暴跌后上海发放更多消费券</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3296109/shanghai-issues-more-consumption-vouchers-after-shock-fall-retail-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.24 14:18由于消费者继续控制支出，2024 年上海的零售额在 40 多年来仅第二次下降。图片来源：EPA-EFE上海宣布计划发放新一轮消费券，试图扭转消费支出下滑的局面。这座拥有 2500 万人口的城市周四披露，2024 年零售额下降了 3.1%——这是该消费指标 40 多年来第二次下降。根据上海市统计局发布的数据，去年上海的零售额降至 1.79 万亿元人民币（2460 亿美元），主要原因是日常家居用品和餐饮服务销售额暴跌。根据 Wind 的数据，自 1978 年以来，上海仅在一次零售额年度下降的情况下出现过下降：2022 年，该市因为期两个月的新冠疫情封锁而导致零售额下降 9.1%。这一结果反映出，在中国经济不确定时期，消费者长期缺乏信心，家庭专注于削减开支，增加储蓄。据中国媒体《财新》周一报道，去年中国家庭储蓄率飙升至 55%，比 2023 年增加 11.2 个百分点，创下 1952 年以来的最高水平。中国主要城市受到这一趋势的打击最为严重。北京市统计局周二证实，去年北京的零售额下降了 2.7%。但根据国家统计局上周发布的数据，中国其他地区的情况略好一些，到 2024 年，全国零售额平均增长 3.5%。上海将再次发放消费券，以鼓励消费者消费，购物者通过美团和支付宝等在线平台购物时可享受 10% 至 44% 不等的折扣。根据政府公告，消费券将涵盖服装、电影票和餐厅餐饮等类别。到目前为止，中国一直避免推出大规模的全国性消费券计划来重振经济，而是依靠以旧换新计划来促进零售。自去年 3 月以来，中国已推出旨在鼓励消费者投资高价商品的计划，例如新车和家用电器。政府在 9 月份发行了 1500 亿元超长期债券来支持该政策。据开源证券上周发布的一份报告称，该举措预计将在 2024 年 9 月至 12 月期间推动约 3430 亿元的零售额。“我们预计消费政策将多样化，包括养老补贴、生育补贴和其他收入支持举措等措施，”报告称。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3296109/shanghai-issues-more-consumption-vouchers-after-shock-fall-retail-sales?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叛军逼近刚果民主共和国东部最大城市，政府军奋力阻击其推进</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3296100/rebels-close-eastern-dr-congos-largest-city-army-battles-halt-advance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3296100/rebels-close-eastern-dr-congos-largest-city-army-battles-halt-advance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>