<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 09:17:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国必须在未来5年内将钢材制造能力降低15％，以实现绿色目标</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/climate-and-energy/article/3300201/china-must-reduce-steelmaking-capacity-15-over-next-5-years-meet-green-targets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/climate-and-energy/article/3300201/china-must-reduce-steelmaking-capacity-15-over-next-5-years-meet-green-targets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家建造了世界上第一个用于16马赫飞行的喷气燃料动力发动机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299576/chinese-scientists-build-worlds-first-jet-fuel-powered-engine-mach-16-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 16:00   中国研究人员已经开发了一种使用标准航空煤油的发动机，直至16马赫，这可能会改变超音速飞行的游戏规则。照片：X   由中国科学家成功测试了由标准航空煤油提供支持的世界上第一个倾斜引擎（ODE）在北京JF-12冲击隧道的一系列开创性实验中，空中和太空旅行。在超过40公里（25英里）的高度中，中国科学院（CAS）的研究人员使用RP-3喷气燃料（一种常见的商业煤油燃料）获得了持续的倾斜波。 结果发表在中国流体力学实验杂志，表明燃烧率比传统的Scramjet发动机快1,000倍，其运行能力在6和Mach 16之间 - 这种速度是传统的与Scramjets不同，空气呼吸引擎的动力 需要笨重的燃烧室，并以高昂的速度以高速燃烧的风险挣扎，颂歌将冲击波视为盟友。 通过战略上的策略工程师在燃烧器墙上定位5毫米颠簸，发现他们可以诱导自我维持的“爆炸钻石”  - 超快速的冲击波燃烧爆炸 -  完成了燃烧。 “冲击波压缩并激发了燃油空气混合物，以至于它创造了自我增强的爆炸前线。” cas机械师研究所的项目。 在9马赫，测试揭示了爆炸点的压力尖峰，达到了环境水平的20倍，这表明发动机能够在大多数弹药板几乎无法呼吸的速度区域产生相当大的推力。  特写镜头看中国研究人员开发的引擎。照片：中国科学院   由于所需的巨大功率，风洞仅支撑50毫秒持续操作 - 相当于约150米（492英尺） 9马赫 - 但是，研究人员足够长的时间来完整地了解发动机点火和自我维持的冲击波推进。 新发动机有一个燃烧器据Han和他的同事称，比板球策略的设计短85％，该设计可以显着减轻飞机的重量并扩大飞行范围。 数十年来，超音速发动机一直依赖于氢或乙烯，但虽然它们是具有快速点火的燃料，它们具有不切实际的存储要求。另一方面，RP-3煤油虽然具有较高的能量密度，但在逻辑上具有很高的点火延迟，这使发动机在飞行中的启动非常困难。 ，但CAS团队已通过PRE进行了绕过这一点。 - 将燃油 - 空气混合物加以到3,800开Kelvin（3,527摄氏度），然后引入一个小凹凸，从而产生局部的“热点”以触发链反应，并使用机翼撑杆加速燃料分散。 该项目是中国雄心勃勃的计划的一部分，即在2030年之前建造一架飞机，该计划可以在一个小时内到达世界任何地方。在16马赫 - 约20,000公里/小时（12,000英里/小时），或上海到半小时内到达洛杉矶 - 该技术可以使可重复使用的太空飞机桥接大气和轨道飞行。 如果用于军事技术， ODE发动机可能会导致新一代的超声导弹，无人机甚至超长范围和低操作成本的轰炸机，这将使PLA在将来具有显着优势战争。 仍然存在障碍。研究人员需要在爆炸性燃烧期间和之后对RP-3的副产品有更多的了解，他们需要优化凸起配置以提高实际飞行的发动机效率。在世界大国的权力斗争中，高超音速技术一直在发挥越来越重要的作用。在1月23日，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump “更好的一步”。 “我们很快就会让他们开始，”他补充说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299576/chinese-scientists-build-worlds-first-jet-fuel-powered-engine-mach-16-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西南航空公司勉强避免在芝加哥机场与商务喷气式飞机发生碰撞</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300203/southwest-airliner-narrowly-avoids-colliding-business-jet-chicago-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 16:03   越过乘客平面设定使用的跑道。照片：YouTube通过YouTube直播河流时间  西南航空公司的航班被迫于周二在芝加哥Midway机场停产，并狭窄地避免了与未经授权，未经授权的商务喷气式飞机碰撞的碰撞联邦航空管理局说。突然拉起，飞过跑道上的Flexjet挑战者。西南飞机进行了一次巡回演奏，这是一个机动，它绕着着陆并重新登陆。 在社交媒体上发布的一个戏剧性视频显示，西南喷气式喷气式飞机接近达阵，然后急剧上升。联邦航空局和国家运输安全委员会正在调查。 西南部说，船员遵循安全程序，飞行没有发生任何事故。”根据西南航空的网站，它的波音737-800飞机可以携带175名乘客。     Flexjet说的商务喷气机可以承载9名乘客，在跑道31c上乘坐出租车 前往田纳西州诺克斯维尔之前根据跟踪服务Flightradar 24。 距离商务喷气机仅约2,050英尺（625米）。该部门说。 在过去两年中，一系列令人不安的近乎失误事件引起了人们对美国航空安全的担忧和对人手不足的压力空中交通管制操作。在周二事件中没有迹象表明空中交通管制错误。  10月，美国联邦航空局表示，它正在向美国最繁忙的美国机场开放跑道入侵风险的审计。 民主党人在国会中，特朗普政府最近解雇了352名FAA工人，其中包括一些参与安全行动的事实。 “也许不是开除数百名FAA的最佳时间康涅狄格州参议员克里斯·墨菲（Chris Murphy）周二说，工人告诉其余工人您想“将他们置于创伤”。不包括任何“安全至关重要的位置”或空中交通管制员。达菲没有立即回应置评请求。  FAA拥有老化的技术和设施，需要数十亿美元才能进行现代化，大约有3500名空中交通管制员，却没有针对性的人员议员们要求采取行动。 过去几周在北美遇到了四次主要航空灾难。其中包括2月6日在阿拉斯加的通勤飞机坠机事故，该飞机杀死了船上的所有10人，以及1月26日的陆军直升机和华盛顿罗纳德·里根国家机场（Ronald Reagan National Airport）的一架陆军直升机和美国航空航班之间的空中碰撞，这两架飞机丧生了所有67架飞机。这次坠机事故杀死了7人，其中包括所有上船的人，并受伤了19人。  2月17日，当时有21人受伤，当时三角洲的飞行翻转并降落在多伦多的皮尔逊机场的屋顶上。。 美联社的其他报告]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3300203/southwest-airliner-narrowly-avoids-colliding-business-jet-chicago-airport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3300205/cicc-merge-galaxy-securities-form-chinas-third-largest-brokerage-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 16:08    2008年8月19日，北京的中国银河证券交易大厅的股票投资者。照片：SCMP   国有国有中国国际资本公司（CICC）将合并五个消息来源说，凭借其同行中国银河证券，这笔交易将创建该国的第三大经纪公司，资产为1930亿美元。  a CICC和Galaxy的结合将标志着中国在几个月内的1.6万亿美元证券行业中的第二次巨型合并，最近几周获得了中国当局的支持，并可以在接下来的几周内宣布。 P&gt; 两家经纪人都将主权财富基金中国投资公司（CIC）视为其最大的股东和父母，试图通过股票交换合并。来源。  合并后的实体（共有1.4万亿元（1930亿美元）的总资产中，计划的交易的财务详细信息将超过Huatai证券，成为中国第三大经纪公司。五个了解此事的消息来源说，计划中的交易将需要监管和股东批准。   2013年5月7日在北京的中国银河证券办公大楼。照片：法国法国 - 帕斯 - 帕斯 -        CICC的股票在香港飙升了8％以上路透社报道后，尽管中国银河跃升了10％。对全球银行（例如高盛和摩根士丹利）等全球银行的配重，这些银行近年来完全控制了中国业务，并且正在关注更大的市场份额。   该合并的实体有望处于更强的位置在经济减慢，市场疲软和金融上的监管紧缩笼罩着零散的行业前景的时候，在家中遇到了挑战的条件行业。 所有来源拒绝命名，因为他们无权与媒体交谈。  cicc和Galaxy没有立即回应路透社的置评请求。 CIC拒绝评论。   2020年10月28日在北京的中国国际首都有限公司（CICC）的标牌。照片：VCG/vcg通过Getty Images。    理事会信息办公室，该信息办公室处理媒体要求中国政府的要求，中国证券监管委员会没有回应传真的查询。  CICC-GALAXY合并，如果批准，将根据长期行业领导人的国民证券和联合吉塔朱纳证券 - 危险证券的危险性证券进行排名。 中国当局越来越强调经纪人的改革需求行业，介绍新指令，以鼓励合并和收购和重组，在该行业中，有140多家中国和外国公司竞争。 证券监管机构于去年3月宣布，其目标是在大约五年内开发约10个领先机构，其中包括2035年到2035年的国际竞争性投资银行和机构。&lt; /p&gt;    获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3300205/cicc-merge-galaxy-securities-form-chinas-third-largest-brokerage-sources-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚逐步删除色情帖子，敦促科技公司尽其所能</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300196/malaysia-steps-removal-porn-posts-urges-tech-firms-do-their-part?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 15:37   使用笔记本电脑的人。照片：Shutterstock   马来西亚政府自2022年以来从社交媒体上删除了近2,000篇色情帖子和广告，并提醒科技公司的义务阻止了“不适当的内容”。   传播部长法米·法兹尔（Fahmi Fadzil）告诉马来西亚下议院议会的德万·拉基特马来西亚媒体周二报道说，在2022年至2月15日之间下降。   在同一时期，总共3,670个网站也被封锁，以显示不适当的内容。 Fahmi告诉法赫米说，议会议员。在线内容。 议员们还要求部长加强措施，以制止对马来西亚的皇室和政客的诽谤和煽动措施议会会议。 在回应中，法赫米说，任何散布诽谤的人都会面临法律后果，并以一个人的例子为例，该人因据称传播了关于统治者会议的错误信息，因未能出庭而被捕的人，该人因未能出庭而被捕负责挑选和暂停国王的身体。  马来西亚通讯部长法米·法兹尔（Fahmi Fadzil）敦促社交媒体平台遏制“不适当的内容”。照片：法新社   这位67岁的老人被控在本月早些时候在其Facebook帐户上传播虚假信息有关该机构最近会议上的决定。 根据周二发布的马来西亚通讯和多媒体委员会的声明，该人因未能支付这笔款项而被罚款30,000林吉特，并被违约了六个月。 辩论发生了之中关于这一有争议的在线安全法案的担忧，该法案是由马来西亚议会于12月通过的，并正等待涉及法律。 根据该法案，持牌申请提供者必须取消“有害内容” ，包括淫秽，in亵和金融欺诈。违规行为可能会导致罚款多达1000万个林吉特。 该法案还授予执法机构无逮捕令扫除搜查和扣押权。服务提供商也可能被迫向当局披露用户数据。 为了应对批评者对促进言论自由的新法律的担忧，政府在12月表示，该法案只会影响包括包括在内的大型平台根据当地媒体的报告，八家公司和两家服务提供商。 阿扎利娜·奥斯曼（Azalina Othman）说，法律和机构改革部长告诉议会议员，当时美国科技巨头超级应用微信的运营商Facebook，Instagram和WhatsApp的所有者Meta和Short Video Platform Tiktok的所有者Bytedance将属于账单。&lt; /p&gt; &lt; /p&gt;    &lt; div&gt;获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300196/malaysia-steps-removal-porn-posts-urges-tech-firms-do-their-part?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“太少，太晚了”：香港的土地销售停顿可能无济于事，以缓解办公室补给</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3300186/too-little-too-late-hong-kongs-land-sale-halt-may-do-little-ease-office-supply-glut?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3300186/too-little-too-late-hong-kongs-land-sale-halt-may-do-little-ease-office-supply-glut?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的导弹突破，Unitree的Wang Xingxing：7个科学亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3300053/chinas-missile-breakthrough-unitrees-wang-xingxing-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 15:00   波音的Starliner航天器经历了氦气泄漏，在国际空间站搁浅了两名NASA宇航员。现在，中国科学家利用这种情况提出了科学的突破。照片：NASA通过AP   我们整理了过去两个星期的科学报道中的故事，以帮助您保持了解。如果您想查看更多的报告，请考虑。   在具有讽刺意味可以重新定义现代战争和太空旅行的突破。     福丹大学是一些创新的方法之一，以吸引海外中国学生，在美国的资金削减和招生暂停中。照片：新华社   中国的顶尖大学正在积极招募中国的本科生，以跳过传统的学术途径并直接参加博士学位课程 - 因为美国加剧了用于研究生研究和地球缘政治紧张局势的资金种植。根据一项同行评审的研究，依赖NVIDIA的尖端硬件的强大美国超级计算机的性能提高了。        Wang Xingxing是Unitree Robotics的首席执行官，与公司的人形机器人合影。照片：微博   王Xingxing，机器人狂热者，创立了中国的行业领先的Unitree机器人技术，当35岁的35岁的人坐在总统的前排时，成为头条新闻XI Jinping的备受瞩目的业务研讨会本周早些src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/02/25/7f813a0e-3566-4ada-4ada-8555b-168fdddd80b140b14b14db14d b14d_2b39f0239f023.jpg” 中国的冷渗水生态系统研究机构预计将在2030年左右之前运作。照片：Shutterstock      经过多年的辩论和技术评论，中国给予绿灯至深海研究设施，该设施可以重新定义海洋探索，同时在世界上最丰富的资源最丰富的一项中扩大北京的地缘政治杠杆作用区域。     Chien-Shiung Wu于1912年出生在中国，是哥伦比亚大学的物理教授，当时她的实验证实了艾伯特·爱因斯坦（Albert Einstein）所谓的“远距离行动”的存在。照片：Wikipedia    开创了与罗伯特·奥本海默（Robert Oppenheimer）合作在曼哈顿项目的中国女性物理学家Chien-Shiung Wu，也是第一个确认量子纠缠的人 - 仅14个阿尔伯特·爱因斯坦（Albert Einstein冠状病毒带有动物到人类传播的风险，因为它使用了与导致COVID-19的病毒相同的人类受体。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3300053/chinas-missile-breakthrough-unitrees-wang-xingxing-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“黑暗印度尼西亚”抗议对普拉博沃紧缩政策的抗议会进一步升级吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300172/will-dark-indonesia-protests-against-prabowos-austerity-cuts-escalate-further?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300172/will-dark-indonesia-protests-against-prabowos-austerity-cuts-escalate-further?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>总理李在北京拨号方面召集了州电信的呼吁</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3300184/premier-li-makes-house-call-state-telecoms-beijing-dials-innovation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 15:00   总理李·齐格（Li Qiang）周二访问了中国Unicom拥有的一家公司。照片：新华社  锤击家中央政府希望技术突破将成为中国经济的推动力，并帮助铺平了自力更生的道路，总理李·齐安格（Li Qiang）呼吁国有拥有的电信巨头可以加速研究并更具创新性。 李在周二访问的敦促下，向与中国电信公司有关的公司和研究中心访问期间。中国Unicom和中国移动 - 三大主要的电信服务提供商。 强调了加强努力促进技术创新的重要性根据州媒体的高级并采取主动权。加强。我们必须坚定地促进独立的创新，加速R＆amp;在关键领域的投资，并实现领先的技术突破。强烈支持中国实现高级技术自力更生，以及新兴和未来行业的发展和发展。”   总理李·齐格（Li Qiang）周二访问了中国电信公司的一家公司。照片：新华社    li还强调了使用AI来推动制造业的数字化转型并赋予广泛领域的数字化转型。   “努力应着重于优化计算资源的分配，提高效率，扩大访问权限，解决供需不平衡以及为私人和小型企业提供更好的支持。”  消息加强了习近平总统在一周前与中国领先的企业家的高级研讨会上所说的话，当时他敦促他们为国家的技术创新做出更多贡献，同时也承诺为企业家利益提供更多保护，并提供更广泛的市场访问。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p&gt; 和李的呼吁加强技术创新的呼吁是在一波AI-Adoption Wave中，一直在中国的钥匙中席卷基础设施服务提供商以来，自本国成长的AI初创企业DeepSeek出现了开创性开源大语模型。 随着深度赛车的推动，中国的信心增强了，也正在促进雄心勃勃的目标，以增强其技术能力，技术能力，，，，预计这将在该国的经济转型中发挥关键作用。 根据中国工业和信息技术部早期的通知2月，中国移动，中国电信和中国Unicom已将DeepSeek的模型整合到了他们的产品和云服务中。 之后，中国Unicom周二宣布，它量身定制服务以采用DeepSeek的最新模型以提高效率。    其他地方，在互联网行业，阿里巴巴周一宣布，它将至少投资3800亿元人民币（524亿美元）在未来三年内，其云计算和AI基础设施是中国由一家私人企业提供的有史以来最大的计算机项目。阿里巴巴拥有与这些努力一致的南方中国晨报。 上周全球会计师事务所的最新报告为2025年第一季度的中国经济提供了积极的前景。 &lt; &lt; &lt; p&gt; kpmg预计中国经济的复兴将在本年度的前三个月继续，因为从前订单中出口强大，并增强了对消费品交易的政策支持计划。 “就消费而言，居民的购买力，意愿和支出水平预计今年将进一步改善，推动消费增长的适度反弹，”该报告说。周三。 “为了不断抵消房地产投资对经济的阻力，在额外的财政资金的支持下，基础设施投资将保持较高。” “与新类型的城市化相关的基础设施项目预计将是最早获得财政支持的项目。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3300184/premier-li-makes-house-call-state-telecoms-beijing-dials-innovation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2债务债券承包商Paul Y的子公司以950万港元起诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3300189/2-subsidiaries-debt-ridden-hong-kong-contractor-paul-y-sued-hk95-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 15:03   构造中央地点的工人。照片：果冻tse   在父母公司继续绕行后，分包商已起诉两家香港建筑公司的两家子公司，要求分包商的赔偿金超过950万港元（120万美元） - 诉讼程序。  Paul Y Construction Co和Paul Y总承包商 -  Paul Y Engineering Group的两个子公司 - 据称要感谢Mankey Construction Company，从2020年起，与他们合作进行了十多个项目的分包商。 这两家公司将其一些公共建筑工程分包给了曼基，包括机场三跑系统的消防培训设施根据周三提供的法院文件，沿安德森路（Anderson Road Hung Shui Kiu 2阶段和Kai Tak Development的专门重新住房仍在进行中。年。据称，Paul Y Construction Co还欠了580万港元，用于将其分包给Mankey的其他项目。   Mankey Construction在其母公司进行清算程序后，已针对子公司提起诉讼。照片：WARTON LI    最近，Paul Y Engineering Group申请法院任命其五个子公司的临时清算人，以解决债务问题并制定重组计划。 周三，法院获悉，据报道处于“财务困境”的组织正在寻求保留公司的资产，并同意将其清算听证会押后到4月23。 上周政府表示，该集团迫在眉睫的清算将影响13个公共工程项目。由于与其他建筑公司合资的13件作品中有12个是合同的合同，即使Paul Y最终不得不清算。 这些合同包括两个项目，即使Paul Y最终必须清算。 Lok Ma Chau Loop的开发，该区域附近与中国大陆的边界专门用于高科技区。 开发局早些时候表示，它认为潜在清算的影响是可管理的，它将密切监控情况。  Paul Y成立于1946年在上海，随后扩展到香港，成为该市最大的承包商之一。它在香港和澳门的商业和住宅建筑物，道路，跑道，铁路，隧道和桥梁上工作。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3300189/2-subsidiaries-debt-ridden-hong-kong-contractor-paul-y-sued-hk95-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将机场出发税提高67％至2025年后200港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300190/hong-kong-raise-airport-departure-tax-67-hk200-later-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 15:04   财政大臣保罗·陈（Paul Chan）已宣布将机场出发税提高到200港元。照片：Sam Tsang   香港当局将从2025年第三季度将机场出发税从2025年提高67％，至20025年港元（26美元），这是提高收入和收入的一部分解决了872亿港元的赤字。 在周三的年度预算演讲中，财政部长保罗·陈·莫（Paul Chan Mo-Po）也强调，该市没有计划介绍新的税收，并将保持“简单且低税制”的竞争力。  chan宣布，从第三季度开始，空中乘客出发税率将从120港元的120港元增加到200港元。 “政府收入预计每年将增加约16亿港元。他在立法委员会中说： 他说，对空中乘客的影响预计至少。德国的$ 42，新加坡的52新元（301港元）。 预算中公布的与税务相关的措施的收益不包括最高收入者的税收上涨正如一些人先前建议的那样，将篮球投注的直接合法化为新的收入来源。  chan只表示，随着非法押注运动的非法下注的流动，政府将“探索”篮球投注活动去年高达900亿港元，并邀请赛马俱乐部提交报告。 解释政府的财政审慎原则，他强调了管理支出增长，充分利用财政资源并确定新收入来源的重要性。他说。  在美国和德国等许多主要经济体中存在机场出发税。照片：Elson li    在2024  -  25年港币872亿美元的赤字中，政府对纳税人进行了减税。    214万纳税人，根据2024-25的个人评估，薪金和税款将减少100％，上限为1,500港元。去年的上限为3,000港元。  165,400家企业的利润税也将减少100％，上限为1,500港元，是去年上限的一半。   将提供非家庭财产的税率特许权，在2025-26的第一季度的每个物业中，每个物业的限制为500港元，也是去年的一半天花板。 政府还宣布了税收奖励，以促进某些行业，包括海上服务。在经营租赁下的船舶出租人的船舶收购费用以及计划的半率税收优惠下，将对合格的商品交易员进行税收减免。 加速IP密集型行业的发展，当局还将加速发展。审查与知识产权有关的支出的税收减免安排，例如获得使用IP的权利的许可费。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3300190/hong-kong-raise-airport-departure-tax-67-hk200-later-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>库克群岛总理击败了对中国交易的不信任投票</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3300179/cook-islands-pm-beats-no-confidence-vote-over-china-deals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 14:22    Dive&gt; Dive 本月初在哈尔滨举行的库克群岛总理马克·布朗（Mark Brown）与中国总理李·齐安（Li Qiang）。照片：新华社
  库克群岛总理马克·布朗（Mark Brown）周三幸存下来，反对派对他与中国达成的交易，对与新西兰有紧张关系的交易进行了不信任的投票。 &lt; &lt; &lt; P&gt;议会议员以13-9投票击败库克群岛联合党引入的动议。  两名成员弃权。内阁说：“我们想站在自己的两只脚上做出自己的决定，但是有一个大的&#39;，但&#39;那里。 “谁在过去？我们与新西兰的关系。由于担心中国在该地区日益增长的存在以及对该国国民的潜在威胁，造成了与宪法联系的新西兰警报铃的交易。安全。 但布朗告诉议会，他有责任寻求“每一个受益于我们人民的机会”。 “就像新西兰，澳大利亚和其他国家建立经济伙伴关系一样他说。  国家以及公民权利。 /&gt; 获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3300179/cook-islands-pm-beats-no-confidence-vote-over-china-deals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“小气”公司：在母乳喂养休假因疾病撤销后，中国新妈妈赢得了案子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3299820/stingy-firm-china-new-mum-wins-case-after-breastfeeding-leave-revoked-due-illness?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 14:00   一个新母亲中国起诉她的雇主在生病后取消了她的母乳喂养假，使她无法护理新生儿。照片：Shutterstock   中国西南部的一位新母亲在因生病而撤销了她的母乳喂养假后，将她的公司上法庭，这使她无法哺育婴儿。  &lt; &lt; P&gt;由四川省的姓氏卢（Luo）确定的那个妇女已获得产假假，并在电子商务公司出生之前由电子商务公司的一个月母乳喂养假。她的孩子在2022年1月。 她的孩子被诊断出患有黄疸后，医生建议她停止母乳喂养两个星期，直到她的孩子完全康复。  luo分享了诊断在她的社交媒体帐户上。注意到她的职位后，该公司要求她提供“母乳喂养证明”；否则，他们会撤销她的母乳喂养休假。  在婴儿的黄疸诊断后，医生建议她停止母乳喂养两个星期，直到她的孩子完全康复。照片：Shutterstock    此外，该公司还要求为他们休假期间的薪水和社会保险捐款提供赔偿。 回应，Luo提出了为了劳资争端仲裁，仲裁委员会维持了她的主张，确认她有足够的证据。 公司随后在当地法院上诉，但法院支持LUO同样，请注意，她在为期两周的时间内恢复母乳喂养，并进行了医院诊断，以支持她需要一个月的母乳喂养休假。 根据Sichuan的规定，从事独家母乳喂养的妇女有效除了标准的六个月产假。 之外2月20日，该公司面临在线反弹。 “这样的ing犬公司”在微博上评论了一位用户。 “一些中国公司需要对劳动法进行全面的教育，”另一个。在放松节育后，2016年为1,786万，但此后连续七年下降。  2024年的出生数量为954万，显示出前一年的略有增加。中国人口统计学家yafu将其归因于父母对龙年中出生的婴儿的偏好。  中国的新出生在放松节育后，在2016年达到1786万，但此后连续七年下降。照片：Shutterstock    尽管禁止询问有关求职者的婚姻状况或儿童的询问，但许多雇主仍在侵入申请人的私人生活中，使单一或无子女的婚姻状况成为障碍对于许多寻求就业的妇女。 有些妇女呼吁法律修正案为父亲提供与母亲在产假期间相同的亲生假期，  目前，中国大陆的新父亲被授予了七至30天的亲子婚姻休假。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3299820/stingy-firm-china-new-mum-wins-case-after-breastfeeding-leave-revoked-due-illness?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>遇到指向中国蓝水野心的055型驱逐舰到澳大利亚</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3300160/meet-type-055-destroyers-steering-chinas-blue-water-ambitions-far-australia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3300160/meet-type-055-destroyers-steering-chinas-blue-water-ambitions-far-australia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡的棕褐色见Leng和Shanmugam Sue Bloomberg，诽谤记者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300175/singapores-tan-see-leng-and-shanmugam-sue-bloomberg-reporter-defamation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.26 14:00   新加坡的人力部长谭（Tan），伦格（Tan）和法律和内政部长K Shanmugam已提起了针对彭博社的法庭诉讼。照片：Facebook/Fachout   新加坡的人力部长Tan See leng and Law and Hormection部长K Shanmugam发起了针对新闻机构彭博社及其诽谤记者之一的法院诉讼。 根据法院网站的说法，这些案件是在3月3日为案件会议修复的。 彭博（Bloomberg越来越多地笼罩在保密中”，它谈到了新加坡的好阶级平房（GCB）交易，2024年12月12日。该文章由Low de Wei撰写，提到了Shanmugam和Tan。 。 对在线虚假和操纵法案（POFMA）校正令进行保护的主题，该法案于去年12月发给了多个实体。   部长们考虑了诽谤性的作品，并于12月16日指出，他们将向彭博社和其他全部或部分复制该文章的渠道发出需求信。 除了彭博社，校正命令已交给了校正。 Edge Singapore，独立新加坡和在线公民。 Edge Singapore在其网站上全面复制了这篇文章，向两位部长道歉，并删除了该文章。 独立新加坡的文章和在线公民对原始彭博社评论。前者删除了该文章，并在其网站和Facebook上发布了更正通知，而在线公民则在其故事中发布了更正通知，该通知仍然可用。 彭博社此后已在其文章上发布了更正通知和它的社交媒体帖子，但补充说，它“尊重地不同意”，并保留其上诉和挑战的权利。该新闻机构表示，根据政府的事实检查网站，实际上是彭博社的虚假陈述“攻击新加坡财产交易的透明度”。 。   。截至周三下午，这篇文章仍在彭博社上可访问。  shanmugam和tan由一组律师团队代表，包括高级律师Davinder Singh他的同名公司。 彭博社及其记者由RCL Chambers Law Corporation的律师代表，包括Choo Zheng Xi，Chua Shi Jie和Donaven Foo。 这篇文章首次发表。 &lt; /p&gt;    rs：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300175/singapores-tan-see-leng-and-shanmugam-sue-bloomberg-reporter-defamation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>