<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 09:17:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>为防范诈骗，中国 iPhone 用户应关闭 FaceTime 应用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284455/china-iphone-users-urged-turn-facetime-app-stop-scammers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 16:14内地警方警告称，骗子通过 FaceTime 冒充当局，骗取 iPhone 用户积蓄。图片来源：Shutterstock Images至少有两个中国城市的警方呼吁居民关闭 iPhone 上的 FaceTime 应用程序以阻止诈骗。北京警方周二在社交媒体上发表的一篇文章中表示，一些骗子利用 FaceTime 窃取资金。五月，浙江省东部杭州市的一名男子通过 FaceTime 接到十几个电话，电话对方冒充科技公司腾讯的客服代表，要求他下载软件。警方表示，受害者照做后很快发现自己的银行账户损失了 30 万元人民币（42,000 美元）。警方还警告称，FaceTime 的一个选项可以实现屏幕共享，通话另一端的人可以看到受害者屏幕上的所有内容，包括消息、银行账户和密码。据网上帖子称，FaceTime 还允许用户将自己的姓名更改为官方名称，包括警察局或反诈骗中心，这些名称可用于欺骗其他人。警方表示，诈骗者通常在 FaceTime 上冒充当局，声称受害者的账户可能被冻结，导致他们恐慌，并促使他们点击虚假链接。这会导致他们的设备屏幕被共享，或导致受害者打开陌生网站，这反过来要么允许诈骗者控制他们的手机，要么强迫受害者将钱转移到犯罪网络，并以虚假的保证将钱退还。“任何当局都不会通过 FaceTime 与个人联系，”北京警方表示。 “如果有人自称来自这些部门或贷款中心和电子商务平台，以这种方式联系你，你一定要向当局核实。”警方强烈建议iPhone用户在不使用时关闭该应用程序。杭州警方还警告居民，该功能可能会被骗子利用。江苏、福建和山东省的警方此前也呼吁居民，如果他们没有定期与大陆以外的人联系，就屏蔽所有来电。警方的一份声明详细描述了中国三大电信运营商——中国移动、中国联通和中国电信——的客户如何屏蔽来自国外的电话。这三家运营商还在2022年推出了一项自动屏蔽所有来电的服务。近年来，中国加大了打击电信诈骗的力度。 2023年，警方破获电信诈骗案件43.7万起，低于2022年的46.4万起。警方表示，下降的原因是自2023年8月以来报告的诈骗案件总体减少。截至2023年底，国家反诈骗中心共发布940万条公共警告信息，全国各地公安局拦截了27.5亿个诈骗电话和22.8亿条诈骗短信，防止3288亿元人民币落入犯罪分子手中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284455/china-iphone-users-urged-turn-facetime-app-stop-scammers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息称，香港瀑布死亡的印尼女佣与被捕男子有染</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284443/indonesian-helper-found-dead-hong-kong-waterfall-had-affair-arrested-man-source?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 14:51据称帮凶在阿伯丁瀑布湾公园跳楼身亡的地点。图片：Jelly Tse据香港早报获悉的调查结果显示，一名 25 岁的印尼女佣在香港瀑布身亡，她与一名被捕的与此案有关的已婚男子有染，据称，在男子向女佣提出分手后，该男子跳楼身亡。周三披露的这一消息是在前一天一对夫妇因涉嫌谋杀该名女佣而被捕之后发布的。该名女子的尸体于周一在华富邨附近的瀑布湾公园被发现。据香港早报了解，初步调查显示，该名男子是一名 34 岁的英国公民，持有香港身份证，在中环经营一家咖啡店，他与该名女佣有婚外情。据消息人士透露，这名英国人和这名印尼人在中环街头相遇后开始了他们的关系。这名男子与一名 36 岁的当地女子结婚。他们与三岁儿子及一名佣人同住。“周日晚上，他们乘出租车前往公园，男子向女子提出分手，但女子情绪激动，突然从瀑布上跳下，”消息人士称。“男子潜到瀑布底部，发现女子脸朝下漂浮在水中，以为女子已经死亡，遂逃离现场，未报警。”尸体于周一早上约7时30分被路人发现，佣人于8时18分证实死亡。警方在女子口袋中发现一张八达通卡和钥匙，在瀑布底部发现她的手机和拖鞋。警方通过她的手机查明了她的身份。据早前报道，该名女子疑似被硬物击中后溺水身亡，头部受伤面积达2至4厘米。她在香港工作了4年，最近刚完成一份合约，但尚未开始新合约。被捕夫妇周一早上乘高铁离开香港前往广州，但周二下午5点返回后随即被捕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284443/indonesian-helper-found-dead-hong-kong-waterfall-had-affair-arrested-man-source?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沙特阿拉伯首只追踪香港股票的 ETF 在 Tadawul 上市首日开盘持平</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3284447/saudi-arabias-first-etf-tracking-hong-kong-stocks-opens-flat-tadawul-debut?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 15:24沙特阿拉伯证券交易所是中东最大的市场。图片：法新社Albilad CSOP MSCI 香港中国股票 ETF（Albilad ETF）是沙特阿拉伯首只跟踪香港股票的指数基金，该基金首次亮相就获得成功，这一里程碑式的上市为中东投资者交易香港股票打开了大门。该 ETF 在沙特证券交易所（Tadawul）早盘交易中上涨 0.002%，至每单位 10.02 沙特里亚尔。据与 Albilad Capital 合作的香港南方东英资产管理公司称，该基金以股票代码 9410 进行交易，募集资金超过 12 亿美元。彭博数据显示，这是中东地区上市规模最大的 ETF。沙特交易员只需投资 10 里亚尔（2.66 美元）即可购买一只 ETF，该 ETF 追踪香港 30 家符合伊斯兰教法要求的最大公司。与香港证券交易所敲锣庆祝新公司上市的惯例不同，Tadawul 并未大张旗鼓，而是由公司高管按下按钮来庆祝上市。香港财政司司长陈茂波及香港的大型代表团出席了上市仪式。他正在利雅得参加周四结束的 FII 峰会。陈茂波表示：“我期待两地有更多跨境上市和投资产品、更广阔的市场准入和更深入的合作。”陈茂波表示，除了帮助促进香港与中东之间的新联系外，新基金还将支持“沙特阿拉伯正在发展的 ETF 市场”，并“使香港的资金来源更加多元化”。利雅得沙特阿拉伯证券交易所外。照片：Enoch Yiu南方东英资产管理公司首席执行官丁震、香港交易所主席唐家成和首席执行官陈逸婷、香港证券及期货事务监察委员会首席执行官梁凤仪和香港科技园公司首席执行官黄克强等出席。周二，黄克强与沙特孵化器 Beta Lab 签署协议，香港科技园公司的 1,200 家初创企业将获得 Beta Lab 3 亿美元投资基金的资助。Albilad ETF 的上市完成了中东与香港之间的资本流动循环。去年 11 月，南方东英在香港推出了一只规模 100 亿港元（12.8 亿美元）的 ETF，其中包括在 Tadawul 上市的股票。这是亚洲第一只追踪沙特阿美等中东最大公司的 ETF。Albilad ETF 的前三大股票分别是美团、创科和安踏体育，权重分别为 11.4%、7.4% 和 6.8%。汇丰、腾讯控股和阿里巴巴集团控股等许多重量级公司已被排除在外，因为这些公司的业务活动不符合伊斯兰教法要求，例如从贷款中赚取利息、与娱乐相关的活动以及销售含有猪肉的产品。“由于沙特阿拉伯的大多数散户投资者只投资符合伊斯兰教法的基金，因此我们必须根据伊斯兰教法要求推出 ETF，”丁先生在上周的一次采访中表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3284447/saudi-arabias-first-etf-tracking-hong-kong-stocks-opens-flat-tadawul-debut?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度的印度太平洋战略得到欧盟和东盟防务支持，以对抗中国的影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284426/indias-indo-pacific-strategy-gets-eu-asean-defence-boost-counter-chinas-influence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284426/indias-indo-pacific-strategy-gets-eu-asean-defence-boost-counter-chinas-influence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本 LGBTQ 群体在推动同性婚姻方面取得第七次法律胜利</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284451/japans-lgbtq-community-racks-seventh-legal-win-same-sex-marriage-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 15:31周三，东京高等法院裁定日本缺乏对同性婚姻的法律承认是违宪的，原告们在法院外欢呼雀跃。图片：共同社日本第二高等法院周三裁定，政府反对同性婚姻的政策违宪，这是一系列支持原告婚姻平等要求的裁决中的最新一项。东京高等法院称现行禁令是“基于性取向的毫无根据的法律歧视”，称其违反了宪法对平等权的保障，以及个人尊严和两性平等。这比 2022 年下级法院将这种情况描述为“违宪状态”的裁决更为明确。札幌高等法院 3 月份的裁决称，不允许同性伴侣结婚并享受与异性恋伴侣相同的福利侵犯了他们享有平等和婚姻自由的基本权利。周三的裁决是第七次裁定现行禁令违宪或几乎违宪的裁决，而只有一次地方法院裁决认为该禁令合宪。该裁决仍可上诉至最高法院。内阁官房长官林芳正表示，周三的裁决尚未最终确定，其政府将继续关注其他未决案件。尽管如此，这一连胜还是为 LGBTQ 社区带来了希望。周三，原告在法庭外欢呼雀跃，而他们的支持者则举着横幅，上面写着“进一步推进婚姻平等！”等信息。以及“不再等待法律修改！”他们的主要障碍是日本保守的自民党执政联盟，该联盟在周日的选举中失去了议会多数席位，很可能不得不在反对党推动的更自由的政策上做出妥协，比如婚姻平等，这在很大程度上得到了公众的支持。日本是七国集团中唯一一个不承认同性婚姻或不为 LGBTQ 伴侣提供任何其他形式具有法律约束力的保护的国家。自 2019 年以来，日本五个地区已提起六起关于婚姻平等的诉讼。LGBTQ 活动人士及其支持者加大了努力，2023 年，政府通过了一项不具有法律约束力的法律，规定歧视是不可接受的。数百个市政当局已颁发伴侣关系证书，作为同性伴侣降低租房和面临其他形式歧视的障碍的变通方法，但它并不能提供与同性伴侣证书相同的法律利益周三的裁决称，异性恋夫妇不能享受这种待遇。 然而，法院驳回了七名原告的请求，即政府向他们每人支付 100 万日元（6,700 美元），以补偿现行制度不承认他们为合法夫妻而给他们造成的损失。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284451/japans-lgbtq-community-racks-seventh-legal-win-same-sex-marriage-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Instagram 上著名的彩虹村三阶段重建工程将于 2028 年开始，2043 年结束</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284452/3-stage-redevelopment-instagram-famous-choi-hung-estate-begin-2028-end-2043?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 15:32彩虹邨重建工程将于2028年展开。图片：Elson LI据《南华早报》获悉，香港一座有61年历史、以Instagram热点闻名的公共屋邨将分三期重建，重建过程将于四年内开始，并于2043年结束。期待已久的彩虹邨发展计划时间表彩虹色的黄大仙彩虹邨周三曝光，有消息称第一期工程将于2028年动工，第二期工程则将于2034至2035年间动工。“重建工程的开始日期与同一地区的美东邨落成日期一致，旨在解决居民的搬迁需求，”知情人士说。房屋署回复《早报》时表示，将与区议会就该计划进行磋商。该署补充说，最后阶段和安置工作将在稍后确认。去年，房屋局局长何永贤公布了彩虹邨的重建计划，该邨共有11栋七至二十层高的大厦，建于1962至1964年间，约有7,400户家庭居住。根据政府去年的初步建议，彩虹邨的重建工程将于2019年11月13日开始，预计于2021年完工。整个屋邨工程耗时 15 年，分三期落成，提供 9,200 个单位，较现有单位数目增加约 1,800 个。首批受影响的约 2,500 个家庭将迁往距离彩虹 30 分钟步行路程的美东邨。两幢重建大厦将于 2027-28 年度提供 2,860 个单位。屋邨色彩缤纷的外墙和篮球场取自中文词语“彩虹”，已成为 Instagram 热点，吸引众多本地居民和游客。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284452/3-stage-redevelopment-instagram-famous-choi-hung-estate-begin-2028-end-2043?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港拒绝设立私人博物馆资助机制的建议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284439/hong-kong-rejects-proposal-set-mechanism-fund-private-museums?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 14:26人们参观香港海事博物馆。当局拒绝了建立资助私人博物馆机制的提议。照片：Jonathan Wong香港当局拒绝了设立资助私人博物馆机制的建议，但承诺会继续通过宣传和优惠土地政策支持私人博物馆。文化体育旅游局副局长刘进周三表示，政府在帮助私人博物馆时，必须考虑资源分配，避免对公共资金造成过度财政压力。刘进在立法会回应立法会议员马逢国的质询时表示：“由于每间博物馆的历史、主题、规模、运营模式和财政状况各不相同，政府现时没有计划设立一个统一的机制来支持私人博物馆的运作。”“不过，我们会考虑因应政府的政策目标、社会期望和个别博物馆的具体情况，在资源允许的范围内，为个别私人博物馆的运营提供不同形式的支持。”《南华早报》早前报道称，葡萄牙足球巨星克里斯蒂亚诺·罗纳尔多将于下个月访港。今年是罗纳尔多诞辰六周年，香港特区立法会议员颜文瑜出席临时博物馆的开幕典礼，该博物馆将于2025年6月至2026年5月期间开放，展示他的成就。立法会议员颜文瑜询问当局计划如何利用这个机会促进香港的旅游业。足球巨星克里斯蒂亚诺·罗纳尔多预计将于明年访港。图片：美联社刘表示，政府肯定会推广一些私人博物馆，特别是那些受到游客和居民欢迎的博物馆。“我们会通过不同渠道将它们纳入我们的推广活动中，以符合我们‘旅游无处不在香港’的概念，”副部长说。他补充说，香港有数十家私人博物馆，涵盖文化、艺术、历史、民族和教育等主题，但他指出，政府没有关于私人博物馆数量和运营状况的数据。刘说，香港海事博物馆是唯一一家获得政府直接支持的私人机构，它以象征性的租金租用中环八号渡轮码头，并以补助金运营。他强调，政府欢迎有兴趣经营私人博物馆的组织通过文化体育及旅游局的艺术发展资助计划和香港艺术发展局申请资助。他还提到，该委员会资助了一个私人培训计划刘说：“若非政府组织或社会企业有兴趣利用空置政府土地设立私人博物馆，他们也可申请短期使用该土地，作社区、团体或非牟利用途。”他指出，该局今年已收到两份以象征性租金租用私人博物馆的短期租约申请，并补充说，这些申请目前正与其他申请一起由相关部门审核。教育立法会议员朱国强对香港学校校舍设有博物馆并定期向公众开放的做法表示担忧。朱说：“虽然这些举措相当成功，但它们经常遇到资源不足或缺乏发展经验的挑战。”副局长表示，康乐及文化事务署非常愿意与他们分享私人博物馆运作方面的见解和经验。他表示，该署自2006年以来每年举办一次香港博物馆节。 2015年，旅游局与本地博物馆及文化机构合作，为居民和游客提供探索香港多元文化、历史和艺术的机会。他表示，旅游局的博物馆还与私人博物馆合作，共享藏品，并举办展览、讲座和研讨会等各种活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284439/hong-kong-rejects-proposal-set-mechanism-fund-private-museums?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚外交部长回击塔克·卡尔森嘲讽卡马拉·哈里斯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284440/malaysias-foreign-minister-claps-back-tucker-carlson-over-kamala-harris-jibe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 14:38前福克斯新闻主持人塔克·卡尔森周日在麦迪逊广场花园唐纳德·特朗普的竞选集会上发表讲话。照片：AP马来西亚外交部长穆罕默德·哈桑在社交媒体上回应前福克斯新闻脱口秀主持人塔克·卡尔森，后者错误地将美国总统候选人卡马拉·哈里斯称为马来西亚人。“感谢您提请我们注意这一点，卡尔森先生，”他在周三的 Facebook 帖子中说道。“我们不知道有马来西亚人竞选美国总统。如果 Puan Kamala 赢得竞选，我们很高兴邀请她参加#balikkampung 并尝试一些#nasigorengUSA。”马来西亚外交部长在 Facebook 上发布的截图，回应了塔克·卡尔森对卡玛拉·哈里斯的贬损言论。照片：Facebook/TokMatHasanN9马来语短语 balik kampung 的意思是“回到家乡”，通常指人们回到祖居或家庭住所的传统，尤其是在节日期间。炒饭是马来西亚的一种流行菜肴，通常由米饭和蔬菜、蛋白质、香料一起炒，上面放一个煎蛋。周日，卡尔森在共和党总统候选人唐纳德·特朗普的麦迪逊广场花园集会上发表贬损哈里斯的言论，错误地将她的血统认定为“萨摩亚-马来西亚人”，此举引发争议。据《每日野兽》报道，卡尔森的言论旨在破坏哈里斯在本周关键的美国总统大选前作为民主党候选人的可信度。塔克·卡尔森周日在麦迪逊广场花园的特朗普竞选集会上发表讲话。照片：美联社“民主党人很难看着我们说，‘你知道吗？卡玛拉·哈里斯，她获得了 8500 万张选票，因为她太令人印象深刻了，”卡森在特朗普集会上说道。“作为有史以来第一位当选总统的萨摩亚裔马来西亚低智商前加州检察官。”哈里斯的母亲是印度人，父亲是黑人牙买加人，两人都是美国移民。她的白宫传记称，她是“第一位当选美国副总统的女性、第一位黑人美国人和第一位南亚裔美国人”。美国前总统特朗普此前在芝加哥举行的全国黑人记者协会会议接受采访时，对哈里斯的种族身份作出了虚假陈述。本文最初由   发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284440/malaysias-foreign-minister-claps-back-tucker-carlson-over-kamala-harris-jibe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港酱料公司推出招牌庆祝香港双胞胎大熊猫出生一百天</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284432/hong-kong-sauce-company-unveils-signboard-celebrate-first-100-days-citys-twin-panda-cubs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 13:50八珍在旺角门店外设立大型招牌，庆祝香港大熊猫双胞胎诞生100天。图片：Jelly Tse一家著名酱料公司设立了一块大型招牌，庆祝香港两只大熊猫幼崽诞生100周年，而庆祝双胞胎出生的猪肉促销活动的报名已接近尾声。这块招牌采用中国传统节日或活动花牌的样式，于周三放置在旺角八珍店外，上面印有对香港首只本地出生大熊猫幼崽的祝贺和公司产品的图片。该公司早前于8月21日宣布了一项促销活动，将向5月15日至8月16日期间在香港出生的双胞胎熊猫的父母赠送一份四人份的姜醋猪蹄。到目前为止，已有两个家庭获得了促销礼物，而赠品报名已于周三结束。在中国家庭中，猪蹄传统上是庆祝熊猫宝宝满月。10月中旬，香港一对两个月大的熊猫双胞胎。图片来源：海洋公园盈盈于8月15日在海洋公园产下一对大熊猫双胞胎，成为全球年龄最大的首次当妈妈大熊猫。截至周三，这对大熊猫宝宝已满 76 天，11 月 23 日将满 100 天。此前，香港当局曾敦促不同行业利用所谓的“熊猫经济”来培育盈盈的双胞胎，以及北京方面于 9 月底赠送给香港的另外两只大熊猫。香港特首李家超在最新施政报告中强调了熊猫经济的潜力，呼吁企业抓住公众对香港大熊猫兴趣带来的机遇。海洋公园定期在社交媒体上更新幼崽的成长情况，双胞胎以可爱的外表和滑稽的动作赢得了居民的心。《南华早报》还发表了一个追踪双胞胎成长的系列报道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284432/hong-kong-sauce-company-unveils-signboard-celebrate-first-100-days-citys-twin-panda-cubs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国警方称BAE潜艇造船厂发生火灾不构成核风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284433/uk-police-say-no-nuclear-risk-fire-bae-submarine-shipyard?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 13:54阿伽门农号，英国皇家海军最新的机敏级攻击潜艇，位于英格兰西北部巴罗因弗内斯的 BAE 基地。图片：BAE via X英国警方周三表示，英国核动力潜艇建造厂发生火灾，两人被送往医院，但“不存在核风险”。坎布里亚郡警察局表示，午夜过后不久，英格兰西北部巴罗因弗内斯的 BAE 系统造船厂发生“严重”火灾。警方表示，两人因疑似吸入烟雾被送往医院，没有其他人员伤亡。警方建议住在附近的人呆在室内，关好门窗。这家拥有 150 年历史的造船厂位于伦敦西北约 350 公里（220 英里）处，是英国 Astute 级潜艇和 Dreadnought 项目的所在地。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284433/uk-police-say-no-nuclear-risk-fire-bae-submarine-shipyard?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本“紧身男”身穿硅胶紧身衣在公共场合变身“女装”，引发安全担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3284300/safety-fears-japan-tight-men-silicone-body-suits-morph-women-public?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 14:00日本出现一种现象，一些男性“装扮”成女性，使用硅胶紧身衣在公共场合表现出女性的形象，这种现象的安全问题日益引起人们的担忧。照片：SCMP composite/Shutterstock/X.com日本出现了一种现象，被称为“紧身男”的男性在公共场所穿着硅胶紧身衣和逼真的面具，看起来像女人。这一趋势引发了人们对现实女性安全的担忧。网上消息称，他们的服装很可能受到了 Animegao Kigurumi 的启发，这是一种源于日本动漫文化的蒙面角色扮演风格。Animegao Kigurumi 爱好者通常穿着紧身衣和拟人化面具，以更准确地描绘他们最喜欢的动漫人物。今年 2 月，一段视频在 X 上疯传，视频中一个人穿着硅胶紧身衣，戴着女性面具，坐在新宿地铁上。在城市进行街头采访的 TikTok 网红也注意到，有人偶尔路过并看着他们的镜头。这些所谓的“紧身男”，其中一位如上图中央所示，经常出现在公共场所。图片来源：qq.com4月21日，昵称Kawaso的网友在日本网络论坛Togetter上发帖，揭露该“女子”其实是一名身着女装的男子。“他故意坐在女人多的地方，将身体对着女人。尽管我坐得有点远，但我还是感到害怕，”Kawaso写道。Kawaso还声称已向警方报告了此事，但​​似乎没有采取任何行动。另一位互联网用户@natsoiku表示，在东京的涩谷地铁站和新宿周围经常会遇到这样的“紧身男”。有些人穿着全身黑色紧身衣，戴着没有面部特征的面具。日本媒体称他们为“紧身男”，指的是他们穿着紧身衣。这个团体中一个臭名昭著的人物，被称为 Rin，在直播中公开承认他是生理上的男性。据日本《江南时报》报道，Rin 多次穿着紧身衣和面具进入池袋、新宿和涩谷的女厕所，要求陌生人合影。他声称他的行为满足了个人欲望，但否认造成伤害。X 上的一位匿名年轻女子分享了她与 Rin 的遭遇，说她别无选择，只能遵从他拍照的要求。“当时我很害怕，我不知道如果我拒绝会发生什么，”她写道。在日本，非法进入女厕所最高可判处三年监禁或 100,000 日元（650 美元）以下罚款。目前尚无有关 Rin 被当局逮捕的报道。日本可疑人员信息中心代表 Yuichi Sato 表示，由于这群人主要是通过衣着来识别的，因此仅凭外表很难追踪他们。这些奇怪的、类似人体模型的男人经常故意将自己置于女人旁边。图片来源：qq.com在日本，只有当有人为了偷窃、骚扰或诈骗等犯罪而隐瞒身份时，才属于违法行为。尽管尚未有与该组织有关的犯罪行为被报道，但他们的存在仍然引起公众对安全的担忧。一位网上观察者说：“你永远不知道谁在面具后面看着你。一想到这件事，我就不寒而栗。”另一位网友说：“不要因为紧身男而贬低动漫颜体文化。爱好是好的，但自由不应该以牺牲他人为代价。”该组织的一名支持者说：“他们不是藏着脸去犯罪的，所以除非他们做了有害的事情，否则不用担心。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3284300/safety-fears-japan-tight-men-silicone-body-suits-morph-women-public?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟对中国电动汽车关税上调 漫长而坎坷的道路终于走到尽头</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284430/eu-tariff-hikes-chinese-electric-vehicles-come-end-long-and-bumpy-road?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284430/eu-tariff-hikes-chinese-electric-vehicles-come-end-long-and-bumpy-road?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚人谴责万圣节与排灯节日期冲突</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3284434/malaysians-decry-halloween-overshadowing-diwali-date-clash-festivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 14:12一家人正在庆祝排灯节。图片来源：Shutterstock在多种族的马来西亚，排灯节和万圣节恰好在同一天，这引发了人们对进口文化崛起以牺牲当地风俗和信仰为代价的争论，因为商场将更多的空间留给了南瓜和鬼魂，而不是油灯和孔雀羽毛。马来西亚有 200 万印度教徒和少数锡克教徒庆祝排灯节。排灯节庆祝光明战胜黑暗，日期为 10 月 31 日，今年恰好与万圣节同一天，万圣节源于欧洲，但由美国文化推广。在马来西亚，商场扮演着准城镇广场的角色，哪个社区的节日装饰得最好、展示时间最长，对于这个国家 3400 万不同种族的人口来说，这是一个棘手的问题。今年，对万圣节的失望让马来西亚社交媒体上的人们团结起来。来自不同背景的公民都对人们对西方节日日益增长的痴迷提出质疑，呼吁企业优先考虑本地节日，而不是进口节日。“黑暗遮蔽光明，真是令人震惊，”Facebook 用户 Paul Netto 在谈到排灯节和万圣节“恐怖季节”的对比主题时说道。“我对万圣节没有意见，但我们应该知道我们的优先事项和文化。”吉隆坡一家商场的万圣节狂欢节上，一名身着服装的男孩摆姿势2018。照片：法新社许多人都意识到了其中的讽刺意味，Wilson Lim 称商场经营者为“食尸鬼”，因为他们“宁愿庆祝鬼魂，也不愿庆祝正义战胜邪恶”​​。尽管万圣节在西方电视节目和电影中被广泛描述，但除了美国和欧洲社区的群体（主要是在吉隆坡和举办万圣节主题派对的夜总会）外，马来西亚并没有广泛庆祝万圣节。银行家 Kamini Singgam 表示，商场正在相互竞争以吸引大手笔消费者。“但他们没有意识到印度人也很有钱，但商场从不迎合他们，”Singgam 告诉《本周亚洲》。与有送礼传统的圣诞节不同，社交媒体用户指出，万圣节对零售收入的贡献并不大，因为大多数派对参与者都是在网上和折扣店租用或廉价购买服装。其他与此同时，他打趣说，马来西亚有自己的鬼节——中元节，尽管马来西亚有大量华人，但这个节日对该国的商场几乎没有商业影响。“为什么只有白鬼得到认可？” Kavitha Veera Vijayan 开玩笑说。印度教信徒去年在吉隆坡黑风洞庆祝大宝森节。照片：美联社马来西亚并不是唯一一个在努力应对西方习俗日益流行的亚洲国家。在日本，东京官员已对首都热门的新宿和涩谷区实施万圣节庆祝活动限制，并挂出大型标语宣布“万圣节不举办活动”。尽管如此，吉隆坡的一些商场还是对排灯节给予了应有的重视。双子塔下面的阳光广场 (Suria KLCC) 的中庭中央有一个大型 Kollam（一种由彩色粉末、大米或花瓣制成的复杂图案），旁边还有一尊真人大小的大象雕像，大象在印度文化中象征着好运和长寿。与此同时，一家当地保险公司因其独特的排灯节庆祝活动而在网上走红，印度鼓手在一辆驶过吉隆坡的玻璃罩卡车中表演。排灯节带来的跨文化团结感动了讲师 Roslind Thambusamy。“致所有关注这一问题的非印度网民，衷心感谢，”她在 Facebook 帖子中说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3284434/malaysians-decry-halloween-overshadowing-diwali-date-clash-festivals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新生儿可在部分边境口岸当场领取内地入境许可</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284436/hong-kong-newborns-get-mainland-china-entry-permits-spot-some-border-crossings?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 14:14罗湖、皇岗口岸以及蛇口邮轮中心、福永码头等渡轮码头将实施该措施。照片：Dickson Lee香港新生儿很快将能够在四个边境口岸当场获得进入中国内地的许可证，取代目前五个工作日的等候时间。出入境管理局在周三致立法会议员的一封信中披露了这项新安排，但实施日期仍不清楚。信中说，香港出生婴儿的父母将能够在同一天在罗湖和皇岗口岸以及蛇口邮轮中心和福永码头的渡轮码头申请前往内地的许可证。父母必须提供新生儿的身份证件和出生证明。如获批准，即可当场领取有效期为三个月、可在香港和内地之间往返一次的许可证。香港立法会议员、民主建港协进联盟主席陈克勤在向新闻界提交这封信时表示，这项政策解决了民主建港联盟所提出的担忧。该联盟已收到大约七八起有关等候内地临时来往香港通行证时间过长的投诉。这张一次性旅行证件适用于没有有效多次入境许可证的所有年龄段的香港居民。申请由香港中国旅行社处理，处理时间至少需时五个工作日。陈茂波议员同时也是作出关键决策的行政会议成员，他表示，如此漫长的等待对渴望让在港出生的孩子与内地家人团聚的父母来说十分不便。“如果父母双方都是内地人，他们通常会把新生儿带到内地，在那里由祖父母照顾，并拥有更宽敞的居住空间，”陈茂波说道，但他也指出，父母无需说明原因即可获得批准。他表示，虽然内地当局尚未确定推出日期，但他希望这项措施能很快扩展到深圳湾和港澳珠海大桥等热门陆路口岸。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284436/hong-kong-newborns-get-mainland-china-entry-permits-spot-some-border-crossings?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯推进 乌克兰将再动员 16 万军队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284423/ukraine-mobilise-another-160000-troops-russia-advances?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.30 12:57乌克兰新兵在乌克兰顿涅茨克地区参加战术演习。图片：路透社提供的乌克兰武装部队随着莫斯科占领采矿中心塞利多夫，美国称部分朝鲜军队已进入俄罗斯库尔斯克地区，并警告称还有数千军队正在赶来，基辅宣布开展新一轮动员行动。数周来，俄罗斯一直在顿涅茨克东部地区迅速推进，并于周二表示已“完全”占领塞利多夫。该地区约有 21,000 名居民因莫斯科的无人机和火箭弹袭击而逃离。基辅和西方国家对朝鲜与俄罗斯的军事合作越来越感到担忧，但克里姆林宫和平壤均未否认朝鲜军队在俄罗斯驻扎。五角大楼称，一小部分平壤军队已部署在库尔斯克地区，自夏季以来，乌克兰军队一直占据该地区的土地。俄罗斯军人在占领乌克兰东部顿涅茨克地区的塞利多夫镇后，升起了俄罗斯国旗。照片：俄罗斯国防部通过路透社其发言人帕特·赖德少将表示，美国掌握的信息表明，“还有数千名朝鲜军队即将抵达或即将抵达”。总统弗拉基米尔·泽连斯基周二与韩国总统进行了交谈，并同意加强合作。近几个月来，乌克兰一直在努力应对日益严重的人力短缺问题，并卷入了一场关于如何加强军队队伍的不受欢迎的辩论。周二，乌克兰国家安全委员会秘书奥列克桑德·利特维年科告诉议会，军队计划再招募 160,000 人。法新社消息人士称，招募工作将在三个月内完成。莫斯科还表示，已夺取了附近村庄 Bogoyavlenka、Girnyk 和 Katerynivka 的控制权，这些村庄也位于顿涅茨克地区，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京声称，这些村庄在 2022 年底（莫斯科入侵的那一年）正式成为俄罗斯的一部分。莫斯科周二宣布的进展只是俄罗斯自 2 月乌克兰在阿夫迪夫卡要塞镇的防御崩溃以来取得的一系列进展中的最新一次。根据法新社对美国战争研究所数据的分析，仅在 10 月份，俄罗斯就推进了 478 平方公里（185 平方英里），创下了 2022 年 3 月以来的最高纪录。俄罗斯三分之二的进展（即 324 平方公里）是在顿涅茨克地区。泽连斯基表示，他已与韩国总统尹锡烈讨论了朝鲜军队部署问题。两国以及北约军事联盟和美国的领导人都对朝鲜向俄罗斯派遣约 10,000 名军队发出警告。根据基辅发布的通话记录，泽连斯基对韩国领导人说：“结论很明显：这场战争正在国际化，超越了两个国家。”与此同时，尹锡烈表示，朝鲜军队介入乌克兰冲突是“前所未有且危险的”，并警告称，敏感的军事技术和作战经验可能会从莫斯科转移到平壤。乌克兰总统府的一位高级官员表示，乌克兰将在不久的将来接待来自韩国的代表团，讨论升级问题。朝鲜外交部长崔善姬抵达俄罗斯远东地区俄罗斯国家媒体称，周二，崔龙海在前往莫斯科的途中与俄罗斯总统普京举行会晤。俄罗斯国家通讯社称，目前尚不清楚崔龙海将在六周内第二次访问俄罗斯，她将会见谁。克里姆林宫表示，俄罗斯总统普京没有计划与她会面。与此同时，泽连斯基正在访问冰岛，以团结盟友支持他的“胜利计划”，该计划规定立即邀请乌克兰加入北约。预计泽连斯基还将呼吁北欧领导人提供更多军事援助和防空系统。市长表示，在莫斯科宣布其在乌克兰东部取得进展的几个小时前，其空袭在乌克兰第二大城市哈尔科夫造成 4 人死亡，该城市距离俄罗斯边境约 30 公里（18 英里）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284423/ukraine-mobilise-another-160000-troops-russia-advances?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>