<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Dec 2023 21:12:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国女子因试图烧毁马丁·路德·金出生地而被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244471/us-woman-arrested-trying-burn-down-martin-luther-king-jnrs-birthplace?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 01:18亚特兰大警方逮捕了一名女子，她被指控试图烧毁亚特兰大马丁·路德·金牧师的出生地。&lt;根据警方声明，周四下午 5.45 左右，警方在接到关于历史悠久的奥本大道历史区两层住宅遭到破坏的报告后逮捕了这名 26 岁的女子。&lt; /p&gt;警方表示，初步调查显示，在现场的人阻止她之前，这名女子已将汽油倒在了房子上。“我们相信，当时她正在门廊和房子上倒汽油。”家的门。他们的迅速行动拯救了我们城市的一颗明珠，这对亚特兰大来说非常重要，”亚特兰大警察局长达林·席尔鲍姆 (Darin Schierbaum) 告诉 WXIA-TV。目击者拍摄并由当地电视台播放的视频显示，一名年轻的男子穿着黑色裤子、黑色衬衫和黑色针织帽的女人，拿着一个红色的大煤气罐，站在房子的前廊上，向房子里泼洒液体。从犹他州访问亚特兰大的游客看到了什么当他们停下来参观这座历史悠久的住宅时，事情就发生了。他们问她在做什么，然后，当她拿起打火机时，扎克·坎普夫说他阻止她爬上楼梯回到门廊。然后另外两个人拘留了这名女子，直到警察到达。 .“那一瞬间有点害怕，因为我们不知道她是谁，”肯普夫告诉 WSB-TV。 “我们不知道她身上是否携带武器，我们什么都不知道。”金发表“梦想”演讲 60 年后，数千人聚集在华盛顿这名女子的名字没有立即释放。她被指控犯有二级纵火未遂和干扰政府财产罪。该历史遗址现在是国家公园管理局拥有和运营的博物馆。“今晚，马丁·路德·金博士的出生屋发生了一起不幸事件，有人试图纵火焚烧这座历史悠久的遗址。”国王中心在 X（前 Twitter）上发布的一份声明中表示。“幸运的是，由于好心人的勇敢干预和执法部门的快速反应，这次尝试没有成功。”&lt;这个致力于保护金和他的妻子科雷塔·斯科特·金遗产的非营利组织在声明中还表示：“我们为涉嫌犯下这一犯罪行为的个人祈祷。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244471/us-woman-arrested-trying-burn-down-martin-luther-king-jnrs-birthplace?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国因维吾尔族强迫劳动而禁止另外 3 家中国公司进口</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244470/us-bars-imports-3-more-chinese-companies-over-uygur-forced-labour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 00:49美国因涉及维吾尔族和其他少数民族的强迫劳动行为而限制中粮糖业等另外三家中国公司的进口美国政府周五表示，中国。《联邦公报》上的一则帖子称，这些生产从糖到网络变压器再到纱线等各种产品的公司将被添加到《维吾尔族强迫劳动预防法》实体名单中.该清单限制了与美国政府所描述的中国新疆地区少数民族持续种族灭绝有关的商品的进口。中粮糖业、四川经纬达的加入科技集团和安徽新亚新材料将使上榜企业总数达到30家。自 2022 年 6 月以来，美国海关和边境保护局已审查了 6,000 多批货物，价值超过 20 亿美元据美国国土安全部称，这是《维吾尔族强迫劳动保护法》的结果，该法于 2021 年签署成为法律。该法案拒绝上市公司的货物入境，除非它们能够证明这些货物是国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯 (Alejandro Mayorkas) 表示：“国土安全部仍然致力于消除使用强迫劳动，并追究侵犯人权行为的组织责任。”声明。美国官员认为，中国当局在中国西部新疆地区为维吾尔族和其他穆斯林少数民族建立了劳改营。北京否认有任何滥用行为。中国的新疆棉花产量会受到西方卫星的推动吗？美国表示，列入名单的三家公司与政府项目合作，将受迫害的少数民族转移到中国驻华盛顿大使馆发言人没有立即回应置评请求。9 月，在另外三家公司被添加到名单中后，中国外国公司外交部发言人称新疆强迫劳动的指控是“世纪谎言”。 中粮糖业是中国最大的食糖贸易商之一，还生产和出口番茄酱。总部位于新疆，隶属于中粮集团。四川省经纬达科技生产变压器、网络和射频滤波器等器件。安徽新亚新材料生产光纤纱线和其他纺织品。中粮集团和经纬达科技没有立即回应置评请求。无法立即联系到新亚新材料。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244470/us-bars-imports-3-more-chinese-companies-over-uygur-forced-labour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港简化申请流程批准两种新抗癌药物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3244468/hong-kong-approves-2-new-cancer-drugs-under-streamlined-application-process?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.08 23:46香港卫生部门已批准两种新的癌症治疗药物，一个月前政府推出了简化流程以加快申请速度卫生局周五表示，这两种药物已在“1+”审批框架下提前一天获得批准，该框架是在行政长官李家超提出后于 11 月启动的。家超十月施政报告。局发言人表示：“[批准]显示新1+机制有效运作，以及‘香港好药’的政策目标得以实现” “[这标志着]香港逐步发展成为国际公认的药品和医疗器械监管机构以及国际健康和医疗创新中心的一个重要里程碑。”&lt; h3&gt;香港患者可受益于更快的“1+”药物批准：卫生部长药物的名称和制造商将在稍后更新药剂业及毒药管理局网站时公布， 该局表示，这些药物用于治疗转移性结直肠癌，适用于传统化疗“无效或不适用”的患者。精简机制已滚动政府承诺加快治疗罕见或危及生命的疾病的新药的申请流程后，于 11 月 1 日发布。香港以观察员身份加入全球药物监管机构，卫生局长“很高兴”&lt; /h3&gt;医学专家此前认为，旧制度审批药品的时间太长，因为该过程依赖于制药公司获得中国大陆和海外 36 个药品监管机构中两个或两个以上的批准。简化的机制允许生产罕见疾病或癌症药物的制药公司只需获得一个药物监管机构的批准，只要申请得到当地临床数据的支持。10 月，部长卫生局局长罗仲茂表示，新的监管制度可以将批准新药所需的时间从两年缩短至七个月。新机制是推动城市发展的更大举措的一部分作为医疗创新中心的声誉。政府曾表示，最终计划推出自己的药品和医疗器械“初步评估”流程，而不是依赖其他监管机构。 卫生部长早些时候估计，可能需要 8 到 10 年的时间才能在总部位于瑞士的国际人用药品技术要求协调委员会下建立一个得到国际认可的国内药品监管机构。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3244468/hong-kong-approves-2-new-cancer-drugs-under-streamlined-application-process?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国领导层将明年的经济稳定和投资者信心放在首位</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/article/3244460/chinas-leadership-prioritises-economic-stability-and-investor-confidence-coming-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/article/3244460/chinas-leadership-prioritises-economic-stability-and-investor-confidence-coming-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜可能在年底前召回驻瑞士大使</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3244466/north-korea-may-recall-ambassador-switzerland-year-end?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.08 23:00据知情人士透露，朝鲜可能会在本月晚些时候召回驻瑞士大使，因为有指控称该大使参与其中非法交易部分非洲野生动物以逃避联合国对平壤的制裁。这一怀疑促使联合国安理会相关小组对大使的参与展开实况调查消息人士称，象牙和犀牛角贸易中的韩泰松负责。象牙和犀牛角是中药中的重要成分，价格很高。据信，朝鲜从事这些材料的非法贸易，作为获取外币的秘密手段。朝鲜自伊迪·阿明残暴统治以来就关闭了驻乌干达大使馆虽然消息人士称，朝鲜政府正在考虑更换其在全球的一些大使，撤换瑞士大使一直是平壤的首要任务，可能是为了避免对逃避制裁的调查。韩以及康毅根据该小组上个月向博茨瓦纳、南非、莫桑比克和津巴布韦发送的一封信，朝鲜情报官员 -dae 涉嫌参与此类走私活动。该小组运作该小组在理事会委员会的领导下负责监督可能涉及逃避该世界机构主要任务规定的反平壤制裁的活动。在 11 月 10 日的信中，该小组要求四个非洲国家提供信息周五之前向两名朝鲜官员提供信息，包括银行交易和身份详细信息。&lt; div&gt;韩自 2017 年起担任瑞士驻瑞士最高特使，据称参与了至少 19 名瑞士人的转移根据博茨瓦纳的一份报告，2022 年和 2023 年，通过涉及这四个非洲国家的交易，将这些象牙和 18 个犀牛角运往中国。根据这四个非洲国家的调查，一些非洲国家护林员因密谋涉及朝鲜人的贸易而被拘留。联合国安理会无视朝鲜的弹道导弹和核武器计划相关活动，授权对朝鲜实施一系列制裁。理事会通过决议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3244466/north-korea-may-recall-ambassador-switzerland-year-end?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国：随着封锁后压力的增加，2021年全球杀戮和谋杀案创下历史新高</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3244461/global-killings-murders-hit-record-high-2021-post-lockdown-stress-grew-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.08 21:582021 年，全球谋杀和其他故意杀人数量激增至历史新高，部分原因是压力和经济压力联合国周五发布的一份报告称，大约有 458,000 人被故意杀害，高于自 2000 年研究人员开始整理数据以来每年记录的 400,000 至 450,000 人。毒品和犯罪问题办公室 (UNODC) 全球凶杀研究表示。该研究称，厄瓜多尔、缅甸和其他国家的帮派或政治暴力升级起了一定作用。但是封锁的后遗症，即人们长时间被关在室内，也造成了损失。研究揭示了上海严厉的新冠封锁对心理健康的影响“报告称，2021 年的谋杀案在一定程度上可以归因于与新冠病毒相关的限制措施所造成的经济影响。最初，从 2020 年开始在世界各地推出的封锁措施可能减少了谋杀案的数量，研究称，因为潜在的杀手大多呆在室内，并且只与同一家庭的人混在一起。但是“从长远来看，封锁会产生负面的社会和经济影响，其中可能包括增加压力和焦虑”报告称，失业或收入损失可能会通过创造一种驱使个人犯罪的“压力”环境来影响凶杀趋势。在哥伦比亚，三月份实施了严格的封锁措施研究人员发现，2020 年凶杀案发生急剧但短暂的下降。随后，2021 年凶杀率激增。总体而言，美洲国家的凶杀率仍然是全球五个地区中最高的，是最低的欧洲的六倍多。 报告指出，2021 年凶杀率最高的 10 个国家中有 8 个位于拉丁美洲和加勒比地区，原因包括犯罪集团争夺市场控制权、法治薄弱和社会不平等等因素。即使 Covid-19 也无法降低墨西哥的谋杀率洪都拉斯、牙买加、特立尼达和多巴哥以及墨西哥是凶杀率最高的国家之一。拉丁美洲和加勒比海地区以外排名前十的两个国家是缅甸和南非。在厄瓜多尔，政府将杀戮激增归咎于贩毒团伙，这些团伙利用该国作为前往毒品的中转站。美国和欧洲。在缅甸，2021 年 2 月推翻昂山素季民选政府后，缅甸军政府在农村遇到了与该政府结盟的民兵的持续抵抗。 2022 年联合国报告称，部队进行了大规模屠杀并针对平民。缅甸军方表示有责任确保和平与安全。它否认发生了暴行，并指责“恐怖分子”造成了骚乱。毒品和犯罪问题办公室的凶杀研究每四到五年发布一次，分析了截至 2021 年的事态发展，因为这是最新的一年，提供了全套数据。该研究表示，它调查了一个人被另一个人故意和非法杀害的情况。尽管缺乏明确的解释，但“恐怖活动造成的死亡”仍被包括在内。该研究称，尽管“通常很难区分”冲突局势中应包括的杀戮类型和不应包括的杀戮类型，但大多数冲突死亡都被排除在外。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3244461/global-killings-murders-hit-record-high-2021-post-lockdown-stress-grew-un?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门“中介大王”周焯华向中国国家主席习近平请求重审，宽大处理18年监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244462/macau-junket-king-alvin-chau-makes-plea-chinese-president-xi-jinping-re-trial-leniency-over-18-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.08 22:01澳门赌场大亨周焯华致信国家主席习近平，呼吁“公平审判”并寻求因 162 项欺诈、非法赌博和犯罪团伙指控而被判处 18 年监禁。这位太阳城集团前首席执行官经过四个月的审判，包括其他 12 名被告，并于 1 月被判刑。税收损失 82 亿港元（10.5 亿美元）。周最近对判决提出的上诉败诉。在当地媒体周五发表的日期为 11 月 14 日的信中，48 岁的周宣誓效忠国家，并称赞习近平是一位模范领导人。 “习主席，您是我国历史上最伟大的主席，也是我们的精神领袖，”他写道。 “我希望你们能为无辜的家庭发声。我们只是需要一个公平正常的判决。”太阳城集团此前被认为是澳门最大的中介人运营商，充当中间人，为豪赌客带来免费的赌场之旅，向他们提供信贷并追收债务。其他受审的 12 人（其中许多人为该公司工作）因处理近 8,240 亿港元的非法投注和进行非法活动而被判处最高 15 年的监禁。 2013年至2021年间，通过私下赌注获利215亿港元。这位48岁的大亨在信中声称，该事件“没有造成人员伤亡，没有财产损失，没有造成任何损失”。 ”。“我们一直相信澳门是法治国家，从不担心自己没有犯罪就会被连带入狱，”周说。 “涉案人员及其亲人陷入困境。“通常赌场相关犯罪都是非暴力的，会面临几年监禁，为什么这个判决如此严厉？我们的法治国家能保护我们的人民吗？为什么他们会面临这样的待遇？”澳门“中介大王”周焯华被判入狱18年周焯华还谈到了自己在前葡萄牙殖民地的童年，并感谢中央这位大亨表示，他的生意是白手起家的，并声称自己从未挪用过资金，也从未接受过客户的任何金钱或礼物。他还表示，黑社会、无牌赌博、设立贵宾厅迎合豪赌客的指控。“我真的对这种情况感到不知所措，我只希望能够挽救我们所有人的灾难。” ，所以我以大胆的方式提出这一请求，”他写道。 “我希望你能理解我的立场。”新濠博亚度假村起诉入狱的澳门“中介大王”的前情人购买香港公寓周在结束这封信时呼吁公开证明其言论内容是否符合事实。“无论命运最终如何发展，我都毫无疑问地遵循国家和人民的意志，团结人心，分享利益。”与党荣辱与共、命运与命运、生与死”，他补充道。与许多权贵、大亨一样，周的个人生活细节经常成为小报的头条新闻，尤其是他与模特的婚外情。和演员 Mandy Lieu，他们育有四个孩子。这对夫妇于 2019 年分手。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244462/macau-junket-king-alvin-chau-makes-plea-chinese-president-xi-jinping-re-trial-leniency-over-18-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着国产操作系统的普及，中国金融科技巨头蚂蚁集团和华为将开发基于 HarmonyOS 的支付宝应用程序</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244442/chinese-fintech-giant-ant-group-huawei-build-harmonyos-based-alipay-app-amid-growing-adoption-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.08 21:30中国金融科技巨头蚂蚁集团正在基于鸿蒙操作系统打造新版移动支付应用支付宝随着电信设备和智能手机制造商减少对谷歌 Android 的依赖，华为技术有限公司在中国大陆的采用率越来越高。南华早报所有者阿里巴巴集团旗下的金融科技子公司蚂蚁金服之间的合作，支付宝中国业务集团总裁兼蚂蚁金服技术战略委员会主席倪兴军表示，预计华为和深圳华为将在不同场景下让使用支付宝和这家中国科技公司设备的消费者受益。&lt;倪周四表示：“华为在支付宝小程序领域的数字化覆盖也有利于提高两个生态系统上商户的运营效率。”蚂蚁金服与华为的战略合作凸显了这一点。 HarmonyOS 在全球最大的电子商务和智能手机市场的采用势头日益强劲，截至 6 月，该市场的互联网用户数量也最多，达到 10.8 亿。支付宝的成功，以及腾讯控股旗下的竞争对手微信支付在中国已使该国成为向数字支付转变的全球典范，因为近年来现金几乎从许多商店和街头摊位消失。华为消费者业务集团首席执行官兼智能汽车解决方案业务部董事长余承东在周四的一份声明中表示，蚂蚁金服代表着中国“鸿蒙原生应用开发”努力的加速。&lt;本周早些时候，麦当劳中国——拥有超过 5,500 家餐厅和超过 20 万名员工，每年为超过 10 亿名顾客提供服务——成为中国大陆首批采用华为移动平台新版本的跨国食品公司之一、HarmonyOS Next。华为预计将于 2024 年第一季度推出 HarmonyOS Next 开发者预览版。HarmonyOS Next 将不支持所有安装新操作系统的华为设备上基于 Android 的应用。 随着华为切断与 Android 的联系，阿里巴巴为 HarmonyOS 构建原生应用与 Ant 的交易也是在阿里巴巴开始开发新版钉钉（其工作场所合作）一周多后达成的。应用程序，与华为的 HarmonyOS 平台兼容。其他主要中国互联网公司 - 包括电子商务公司京东、视频游戏巨头网易和食品配送市场领导者美团 - 上个月已经开始招募开发人员构建基于 HarmonyOS 的原生应用程序。华为于 2019 年 8 月推出 HarmonyOS 作为替代移动操作系统，此时距离美国政府将公司列入实体名单三个月后。根据这份贸易黑名单，未经华盛顿批准，华为不得从美国供应商购买软件、芯片和其他技术。目前有超过 7 亿台设备运行在 HarmonyOS 上，超过 220 万第三方开发者正在创建 HarmonyOS。华为的 Yu 在 8 月份的公司年度开发者大会上表示，该平台的应用程序。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244442/chinese-fintech-giant-ant-group-huawei-build-harmonyos-based-alipay-app-amid-growing-adoption-home?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>财务总监陈茂波表示，中东国家渴望投资香港大型项目，例如北方都会区</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3244453/middle-eastern-states-eager-invest-hong-kong-mega-projects-such-northern-metropolis-finance-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3244453/middle-eastern-states-eager-invest-hong-kong-mega-projects-such-northern-metropolis-finance-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平在北京对欧盟领导人表示，欧洲不是任何人的附庸</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244454/europe-no-ones-vassal-relaxed-xi-jinping-tells-eu-leaders-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244454/europe-no-ones-vassal-relaxed-xi-jinping-tells-eu-leaders-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼总统佐科·维多多指责人贩子造成罗兴亚难民涌入</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244458/indonesias-joko-widodo-cites-traffickers-rohingya-refugee-influx?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.08 21:40印度尼西亚总统佐科维多多周五表示，他的政府怀疑人口贩运网络是乘船抵达印度尼西亚的罗兴亚难民人数不断增加的幕后黑手.以穆斯林为主的罗兴亚人在佛教徒占多数的缅甸面临严重迫害 — — 包括 2017 年的镇压行动，该镇压受到联合国种族灭绝调查 — — 并且许多人越过边境逃往邻国孟加拉国的难民营。 &gt;从那里，每年都有数千人冒着生命危险，踏上危险且昂贵的海上旅程，试图到达马来西亚或印度尼西亚——航程约 1,800 公里（1,120 英里）。上个月，人数激增超过 1,000 名罗兴亚难民抵达印度尼西亚最西部的亚齐省，这是 2015 年以来最大规模的一波难民潮。“强烈怀疑人口贩运网络参与了这次难民涌入， ” 维多多在新闻发布会上表示。他发誓政府“将对人口贩运肇事者采取严厉行动”。最新抵达的难民包括 139 名难民，其中包括妇女和儿童。周三，他们遭到了抗议。100 多名当地人威胁要将难民赶回海上，呼吁重新安置他们。维多多表示，他的政府将提供帮助“优先考虑当地社区的利益”的临时救济。Lhokseumawe 警察局长表示，三名当地人在帮助 30 名罗辛亚难民离开亚齐省 Lhokseumawe 市的难民营后因人口贩运被捕Henki Ismanto。嫌疑人从每位难民那里收到了 30 万印度尼西亚卢比（19.3 美元），用于将他们带到苏门答腊岛的另一个地点。至少三名印度尼西亚人和一名孟加拉国公民近年来因帮助罗辛亚人逃往其他地方而被捕。印度尼西亚不是联合国难民公约的签署国，并表示没有被迫接收来自缅甸的难民，但邻国已关闭了其接收缅甸难民的计划。门，让少数群体几乎没有其他选择。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244458/indonesias-joko-widodo-cites-traffickers-rohingya-refugee-influx?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港卫生局局长表示，允许部分患者直接接受物理治疗师的提议不会使服务变得“免诊断”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3244447/hong-kong-health-chief-says-proposal-granting-some-patients-direct-access-physiotherapists-will-not?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.08 20:59香港卫生部长表示，立法建议允许部分患者无需医生转介即可接受物理治疗，不应被误认为是医疗服务“免诊断”。卫生局局长罗仲茂周五向立法会议员表示，大多数患者在看物理治疗师之前仍需要进行医学诊断，他在立法会会议上介绍了以下计划：扩大非医生医疗保健人员的作用。“直接访问不应被误认为无需诊断。所有安排都应保障患者安全。&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;根据该提案，物理治疗师可以向持有注册医生不超过 12 个月的诊断证明的患者提供服务，而无需医生转诊。如果患者患有政府发布的临床方案中指定的健康状况，例如膝关节慢性关节炎，也可以免除转诊的需要。&lt; p&gt;或者，如果提供治疗的物理治疗师列在即将推出的初级保健登记册中，并且他们使用电子健康记录共享系统更新前者的注册家庭医生，则患者可以跳过转诊阶段。补充医疗专业委员会还将明确紧急情况的类型和其他因素，允许患者在没有医生转介的情况下去看物理治疗师。香港中医执业者在初级医疗保健中“可以发挥更大的作用” Lo 周五还表示，直接准入安排将适用于私营部门从业者和与非政府组织合作的人员，因为公共医疗保健部门的物理治疗师必须遵循其程序。政府还将与他补充说，该提案将是对《补充医疗职业条例》的修订，当局计划明年举行公众咨询，尽快向立法会提交条例草案。会议期间，立法会议员陈海恩询问物理治疗师是否可以接受社区免费诊所的口头诊断。“有时社区里会有免费门诊，[医生]可能不会给出书面证明，而是口头证明，”她说。 “患者如何证明他们的[诊断]？必须是纸质格式吗？”基于人工智能的应用程序为香港中风患者提供在家指导身体康复的服务但部长对这样的诊断是否相符表示担忧“对于这样一个非正式的诊断，我会非常关心它的质量。如果患者听从口头诊断后做出了错误的医疗决定，后果可能会非常严重。” 「医生的诊断没那么简单。」医疗界立法会议员林子源询问临床方案涵盖的某些症状或伤害是否符合直接获取标准。部长警告说，根据孤立的症状做出决定可能是危险的，并指出与背痛相关的各种医疗状况，例如主要血管受伤或胰腺癌。“这是不仅仅是治疗背部疼痛。背痛可能有多种原因，其中一些可能非常严重或急性，”Lo 说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3244447/hong-kong-health-chief-says-proposal-granting-some-patients-direct-access-physiotherapists-will-not?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 13:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国月球基地：非洲主要国家加入北京国际月球计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244433/chinas-lunar-base-major-african-nation-joins-beijings-international-moon-project?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.08 21:00中埃航天合作迈上新的里程碑，阿拉伯国家加入中国主导的月球基地建设预计到2035年建成并运行。中国国家航天局（CNSA）局长张克俭与Sherif Sedky签署了国际月球研究站（ILRS）合作协议，埃及航天局首席运营官周三在北京。两国将在月球站的设计、相关空间任务、空间系统、子系统、设施和地面基础设施的开发方面开展合作根据 CNSA 网站的信息，这些细分市场以及人才培训和能力建设。 迪拜太空服务公司 AzurX 的合伙人 John B Sheldon 表示，新的合作伙伴关系将使双方受益他说，埃及是一个重要的航天市场，也是中国通往更大的非洲航天市场的门户。它也是未来关于月球治理和资源共享安排的多边辩论中的宝贵外交伙伴。对于埃及来说，“加入ILRS是对他们与中国伙伴关系的外交和公开确认，无疑将受益匪浅”谢尔登表示，中国将在未来很多年继续支持其不断发展的太空计划。在美国否决了中国的首次投标后，阿联酋大学加入了中国的月球项目加入他说，ILRS 还意味着埃及宇航员很有可能在未来十年左右的时间内与中国同事一起登上月球。谢尔顿还在 Substack 上出版了《中东空间监测》一书，他说由于埃及和中国之间有着深厚而长期的太空联系，埃及签署 ILRS 并不奇怪，该项目通常被视为美国主导的阿耳忒弥斯计划的竞争对手。“过去几年，中国在资金、技术、实际设施和服务方面为埃及的民用地球观测计划提供了大量援助。”与此同时，与美国相比，“除了美国宇航局的一些教育项目外，美国与埃及之间没有任何太空合作”。本周，中国为埃及发射了 MisrSat-2 地球观测卫星。这颗重 350 公斤（770 磅）的卫星将拍摄该国水、农业和矿产资源的图像，并帮助监测该地区的气候变化。“与之前的卫星相比，这颗卫星的分辨率非常高我们拥有卫星，”塞德基周一告诉中国国家电视台 CGTN。他说：“拥有 2 米的分辨率将为不同政府实体和卫星图像的不同用户提供更广泛的利益。”MisrSat-2 是由中国和印度的工程师联合开发的。埃及在“一带一路”倡议下。中国提供卫星平台，埃及研制、组装和测试成像有效载荷。中国还在开罗帮助建设了非洲和世界上最大的卫星组装、集成和测试中心。中东。“该中心对于我们以及中国帮助向非洲转让卫星技术都非常重要，”塞德基告诉 CGTN。周三，塞德基和他的中国同行还签署了合作与和平利用外层空间的谅解备忘录。除月球基地外，两国还将共同开发航天器和太空基础设施、共享卫星数据、共同观测天文学等合作。美国团队称中国火箭助推器携带秘密有效载荷撞击月球&lt; /h3&gt;埃及是第八个签署 ILRS 的国家，也是继南非之后第二个非洲国家。这使得 ILRS 合作伙伴的数量至少达到 14 个。同时，美国主导的《阿尔忒弥斯协议》已吸引了 33 个签署国，安哥拉是最新于 11 月底加入的国家。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244433/chinas-lunar-base-major-african-nation-joins-beijings-international-moon-project?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 13:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在全球战争、能源和教育危机中，德国选择“危机模式”作为年度词汇</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244451/germany-picks-crisis-mode-word-year-amid-global-wars-energy-and-education-crises?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.08 21:15德国专家评审团选出“Krisenmodus”（危机模式）作为 2023 年战争背景下的年度词汇乌克兰和中东地区的动荡、全球动荡以及该国教育水平的下降。德语协会 (GfdS) 周五宣布，“反犹太主义”排在第二位，指的是反犹太主义的死灰复燃。自 10 月 7 日哈马斯对以色列发动恐怖袭击以来，政治光谱中的极右翼和左翼极端。第三位的词翻译为“无法阅读”，不仅指文盲，还指人们在理解复杂文本时面临的困难也越来越多。GfdS 负责人 Andrea Ewels 表示，这些词在近几个月主导公共辩论的 10 个单词排名中名列前茅。 “该列表反映了现实 - 目前的现实相当黯淡。” Ewels 表示，自 2020 年以来，社会一直处于“危机模式”，并列举了冠状病毒大流行、俄罗斯入侵乌克兰、德国能源和教育危机以及哈马斯十月份对以色列的袭击。“紧急状态已成为永久状态，”尤尔斯说。 “这会引发人们的恐惧、不安全感和无力感。这些感觉主宰着日常生活，你不知道接下来会发生什么。”年度词汇由 GfdS 于 1971 年首次评选，自 1977 年起定期颁发。&lt; p&gt;由语言学家和媒体专家组成的内部评审团从媒体使用中发现的约 1,800 个条目以及个人提交的作品中选出了今年的获奖者。决定性因素不是表达的频率，而是评委们认为，更重要的是它的重要性和受欢迎程度。去年的获奖词是“Zeitenwende”（划时代的转折点），令人印象深刻的是德国总理奥拉夫·肖尔茨在谈到俄罗斯在乌克兰的战争时使用的词。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244451/germany-picks-crisis-mode-word-year-amid-global-wars-energy-and-education-crises?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 13:20:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国认为中东和拉丁美洲“比以往任何时候都更具投资性”，但西方资本仍保持警惕</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244406/china-seen-more-investible-ever-middle-east-and-latin-america-western-capital-remains-wary?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.08 20:30对于中东和拉丁美洲的企业来说，中国比以往任何时候都更适合投资，但它不会重新恢复对西方投资者的吸引力一家著名研究公司表示，在商业环境日益不透明的情况下，中国的投资前景很快就会出现变化。“中国不可投资的事实存在很多负面情绪，我认为这反映了我们大多数媒体仍然非常以西方为中心” Gavekal 的创始合伙人兼首席执行官路易斯-文森特·盖夫 (Louis-Vincent Gave) 周四在北京举行的一次研讨会上表示：“对于世界其他地区来说，中国并非不可投资。”“如果您是一家美国养老基金今天，或者如果你有美国公共资金，那么中国就不可投资，这很简单，我认为这种情况不会很快改变。“相反，如果你是养老金无论是拉丁美洲的基金，还是中东的公共或私人机构，中国实际上比以往任何时候都更具投资性。”养老基金在发展中国家快速增长，中国债券已美国国债比美国国债更稳定，而中东和中亚国家由于去年入侵乌克兰后西方对俄罗斯制裁的影响，越来越不愿意在美国投资。上述评论来自由于中国日益收紧和不稳定的监管环境削弱了外国企业界的信心，而缺乏透明度和中国经济复苏疲弱导致外资流失。据商务部称，尽管今年前10个月新设外商投资企业数量增加，以人民币计价的实际使用外资同比下降9.4%，至9870.1亿元人民币（1380亿美元）。 p&gt;“下一个中国仍然是中国”：习近平承诺消除投资壁垒直接投资负债（衡量外国直接投资流入和投资者资本流出的指标）处于根据国家外汇管理局公布的国际收支初步数据，第三季度赤字为118亿美元，这是自1998年以来首次出现季度赤字。中国领导人试图安抚有关方面西方投资者加大了降低风险的力度，而北京方面也发布了指导方针，承诺提供更多的市场准入、更快的跨境数据流动和更容易的签证准入。但分析师和外国商会表示，将采取更具体的措施必须实施以扭转情绪。对于西方投资者来说，中国三年的零新冠政策和封闭边境意味着营商环境变得更加不透明，决策过程因缺乏透明度而蒙上阴影。加夫补充道，高层访问和第一人称知识。他还表示，对房地产、教育和大型科技行业的不可预测的打击令外国投资者感到恐慌。“如果，无论出于何种原因，它都在政府的瞄准范围内，然后就像我们在教育股中看到的那样，它很快就从 100 跌至零。”他补充道。西方投资者对台湾海峡紧张局势的担忧他补充说，这一点也很引人注目，尤其是在欧洲企业中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244406/china-seen-more-investible-ever-middle-east-and-latin-america-western-capital-remains-wary?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>