<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Jun 2024 21:14:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国议员将于下周在印度之行中会见达赖喇嘛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266534/us-lawmakers-meet-dalai-lama-india-trip-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 02:08西藏精神领袖达赖喇嘛（中）于周二在印度达兰萨拉。图片：美联社 共和党众议员迈克尔·麦考尔预计将在未来几天率领一个由两党组成的美国国会代表团访问印度，他和包括民主党前众议院议长南希·佩洛西在内的其他议员计划会见西藏精神领袖达赖喇嘛。西藏流亡政府中央政府的一名官员告诉路透社，麦考尔、佩洛西和其他美国议员将于 6 月 18 日至 19 日访问达兰萨拉——88 岁的西藏僧人流亡生活的印度北部喜马拉雅山小镇。此次会晤是在达赖喇嘛计划前往美国接受膝盖治疗的几天前举行的，但目前还不清楚他在此期间是否会有任何活动。美国外交委员会主席迈克尔·麦考尔。照片：路透社美国议员定期访问达兰萨拉，并大力宣传诺贝尔和平奖获得者达赖喇嘛为争取全球支持其偏远山区家乡的语言和文化自治所做的工作。中国认为他是一个危险的分裂分子。这些议员的访问可能与拜登政府高级官员对印度的单独访问同时进行，其中包括国家安全顾问杰克·沙利文和副国务卿库尔特·坎贝尔，他们试图在华盛顿与北京日益激烈的竞争中加强美印关系。麦考尔的办公室没有立即回应置评请求。佩洛西办公室表示，由于长期存在的安全政策，无法证实或否认任何即将到来的旅行。当被问及沙利文和坎贝尔的旅行以及他们是否计划会见达赖喇嘛，或者美国总统乔·拜登或其他美国官员是否会在美国会见他时，美国国务院和白宫国家安全委员会的发言人没有立即回应。达赖喇嘛在之前访问美国期间曾会见过美国官员，包括美国总统，但拜登自 2021 年上任以来就没有见过他。作为 2020 年的候选人，拜登批评唐纳德·特朗普是三十年来唯一一位没有会见或与这位西藏精神领袖交谈过的总统，称其“可耻”。在中美寻求稳定不稳定关系之际，任何此类接触都可能激怒北京。1959 年，达赖喇嘛在与西藏精神领袖举行会晤失败后逃往印度。达赖在西藏发起了反抗中国统治的起义。中国官员对达赖与其他国家官员的任何互动都感到恼火。上周，中国驻美国大使馆发言人刘鹏宇表示，北京“坚决反对达赖以任何身份、以任何名义在任何国家从事任何反华分裂活动，反对任何国家官员与达赖进行任何形式的接触”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266534/us-lawmakers-meet-dalai-lama-india-trip-next-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港强烈谴责欧盟委员会有关香港政治发展的报告“毫无根据且有偏见”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266531/hong-kong-slams-unfounded-and-biased-european-commission-report-citys-political-developments?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266531/hong-kong-slams-unfounded-and-biased-european-commission-report-citys-political-developments?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京负责香港事务的高层官员称赞香港的法治和“无畏”的法官</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266528/beijings-top-man-hong-kong-affairs-praises-citys-rule-law-and-fearless-judges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266528/beijings-top-man-hong-kong-affairs-praises-citys-rule-law-and-fearless-judges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港 47 号案件审判中，检察官将对 2 起无罪判决中的 1 起提出上诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266527/prosecutors-appeal-1-2-acquittals-trial-hong-kong-47?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.13 23:00检控官将对法庭宣判刘勳无罪的判决提出上诉。照片：Elson Li香港律政司对高等法院的一项裁决提出上诉，该裁决宣判 16 名反对派人士中的一人无罪，这些人士在上个月的一场关键的国家安全审判中对 2020 年非正式初选引发的颠覆指控提出异议。检察官周四表示，他们已就大律师刘遵义无罪释放一案提起上诉，但他们不会追究第二名被告、社会工作者李宇顺的罪名，后者也被宣告无罪。47 名反对派人士因其在初选中的角色而面临颠覆指控，初选旨在缩小即将举行的立法会选举的候选人名单，该选举于 2020 年 6 月北京实施的国家安全法生效两周后举行。5 月 30 日，法官裁定初选是“破坏、摧毁或推翻”立法会的阴谋的一部分，其中 16 人对指控提出异议，14 人被判有罪。政府。法院将于6月25日听取那些被定罪者的减刑请求。前被告人李裕顺。照片：曾俊华上诉决定未提供任何理由，部门发言人表示“没有进一步补充”。刘、李二人均为前区议员，三名法官表示，他们不确定二人是否意图不分青红皂白地“否决”预算案，以瘫痪政府。他们获准保释，并须每月向警方报到。部门当时表示，有意对无罪判决提出质疑。根据北京实施的国家安全法，颠覆罪分为三级，最高刑罚为终身监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266527/prosecutors-appeal-1-2-acquittals-trial-hong-kong-47?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>六成香港家庭幸福感调查得分高</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266524/60-hong-kong-families-report-high-score-happiness-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.13 22:22儿童在大角咀奥海城的空地上玩耍。这项网上调查访问了4,529名居民，旨在衡量疫情过后家庭的幸福程度。图片：曾耀文一项香港家庭幸福感调查显示，约六成香港家庭得分较高，研究人员表示，在家中参与有趣活动、有伴侣和花时间互相称赞是主要因素。赛马会SMART家连心计划团队于去年七月至八月期间对4,529名居民进行网上调查，以了解后疫情时代家庭的幸福感。受访者被要求以0至10的评分标准对自己在家庭中的幸福感进行评分，10分为最高分。约58%的受访者给出了7至10分的分数，表明他们与家人的关系良好。受访者包括家庭月入6万港元（7,680美元）或以上，并接受过高等教育的人士。 55岁或以上的家庭幸福感得分也较高。但研究人员发现，金钱并非家庭幸福的唯一因素，家庭成员之间关心和细心的互动也起着一定作用。“其实，良好的家庭关系并不需要花费太多的时间和金钱。”研究人员之一王曼平教授说。 “只要和他们一起玩、赞美他们、陪伴他们就够了。”王女士是香港大学医学院健康科学专业发展助理院长，该学院是香港赛马会项目的合作伙伴。调查发现，给家人送钱和礼物并不一定能获得更高的分数。照片：Dickson Lee调查发现，在得分较高的人中，大多数人都称赞家人、与家人相处愉快、进行高质量的沟通，包括花更多时间面对面交谈。“令人惊讶的是，给家人买礼物和给钱并不会使分数增加，”王说。 “相反，我们需要分配足够的时间与家人建立优质的沟通时间。”但他表示，除了通过直接互动改善与家人的沟通外，人们还可以利用科技来加强联系。“疫情过后，公众变得更加熟练和依赖科技来维持与周围人的社会关系，”他说。另一个项目合作伙伴国际社会服务社的前线社工姚倩明表示，研究人员发现，在疫情期间户外活动受限的情况下，通过网上平台举办活动可以促进家庭成员的参与。一些非政府组织在健康危机期间通过赛马会的项目组织了网上家庭联谊活动。姚说，这些活动在疫情后仍能加强家庭联系，因为父母和他们的孩子已经恢复全日制上课，可以在自己的时间参加网上联谊活动。调查发现，四成受访者表示，与网上活动相比，他们更喜欢参加网上活动来改善家庭关系3月，和富社会企业及李锦记家族基金旗下关怀组织HK.WeCARE公布调查结果，家庭幸福感跌至六年来最低，后疫情时代的压力仍影响民众幸福感。在1,316名受访者中，约55.7%的家庭幸福指数达到7分或以上，较去年同期下降5个百分点。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266524/60-hong-kong-families-report-high-score-happiness-survey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院一致同意保留广泛使用的堕胎药米非司酮的使用权</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266525/us-supreme-court-unanimously-preserves-access-widely-used-abortion-pill-mifepristone?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.13 22:28美国最高法院周四一致保留了堕胎药米非司酮的使用权。图片：路透社周四，最高法院一致通过了一项决议，保留了去年美国近三分之二堕胎手术中使用的米非司酮的可及性，这是自两年前保守派法官推翻罗诉韦德案以来，最高法院首次作出堕胎判决。法官裁定，堕胎反对者无权就联邦食品药品管理局批准米非司酮以及 FDA 随后为放宽获取该药物而采取的行动提起诉讼。该案曾威胁要限制全国范围内米非司酮的可及性，包括在堕胎仍然合法的州。最高法院正在单独审理另一起堕胎案，该案涉及在罕见的紧急情况下，即孕妇健康面临严重风险的情况下，联邦关于医院紧急治疗的法律是否会凌驾于州堕胎禁令之上。自 2000 年以来，已有 600 多万人使用过米非司酮。米非司酮可阻断孕酮激素，使子宫做好对第二种药物米索前列醇具有引起宫缩的作用。这种双药方案已被用于终止妊娠至妊娠 10 周的妊娠。医疗服务提供者表示，如果米非司酮不再可用或太难获得，他们将改用仅使用米索前列醇，但米索前列醇在终止妊娠方面效果稍差。乔·拜登总统的政府和药品制造商曾警告说，在这种情况下站在堕胎反对者一边可能会破坏 FDA 的药物审批程序，超越堕胎范畴，因为法官会质疑该机构的科学判断。民主党政府和生产米非司酮的纽约丹科实验室 (Danco Laboratories) 辩称，该药物是 FDA 批准的最安全的药物之一。堕胎反对者在法庭文件中辩称，FDA 在 2016 年和 2021 年放宽获取该药物限制的决定是不合理的，并且“危及全国妇女的健康”。米非司酮案始于最高法院推翻罗诉韦德案五个月后。堕胎反对者最初在近一年前从美国地区法官马修·卡克斯马里克 (Matthew Kacsmaryk)（特朗普在德克萨斯州的提名人）手中赢得了一项全面裁决，该裁决将完全撤销该药物的批准。美国第五巡回上诉法院维持了 FDA 对米非司酮的初步批准。但它将推翻监管机构在 2016 年和 2021 年做出的放宽部分药物使用条件的改变。最高法院搁置了上诉法院的修改裁决，然后同意审理此案，不过推翻罗诉韦德案的裁决的作者塞缪尔·阿利托 (Samuel Alito) 和克拉伦斯·托马斯 (Clarence Thomas) 大法官将允许在案件审理期间实施一些限制措施。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266525/us-supreme-court-unanimously-preserves-access-widely-used-abortion-pill-mifepristone?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国缺席乌克兰峰会“并非不合理”但可能损害其形象</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266438/china-skipping-ukraine-summit-not-unreasonable-could-harm-its-image?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266438/china-skipping-ukraine-summit-not-unreasonable-could-harm-its-image?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据官员称，美国记者埃文·格什科维奇在俄罗斯被监禁，将因间谍罪接受审判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3266523/jailed-russia-us-reporter-evan-gershkovich-be-tried-spying-charges-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.13 22:05检察官周四表示，《华尔街日报》记者 Evan Gershkovich 将接受审判。 照片：文件美国记者埃文·格什科维奇因间谍罪在俄罗斯被判入狱一年多，当局周四表示，他将在乌拉尔山区城市叶卡捷琳堡接受审判。据俄罗斯总检察长办公室称，对这位《华尔街日报》记者的起诉已经完成，他的案件已提交给位于莫斯科以东约 1,400 公里（870 英里）的城市斯维尔德洛夫斯基地区法院。总检察长办公室在一份声明中表示，格什科维奇被指控为中央情报局“收集有关乌拉尔机车车辆厂的秘密情报”，该工厂位于斯维尔德洛夫斯克地区，主要生产和维修军事装备。该声明首次披露了对他的指控细节。官员没有提供任何证据支持这些指控。目前尚不清楚审判何时开始。格什科维奇于 2023 年 3 月在叶卡捷琳堡进行报道之旅时被拘留，并被指控为美国从事间谍活动。这名记者、他的雇主和美国政府均否认了这些指控，华盛顿方面认定他被错误拘留。联邦安全局（FSB）当时指控他是按照美国的命令收集国家机密，但也没有提供任何证据。3 月 29 日，纽约时报广场的一块电子广告牌上，标志着《华尔街日报》记者 Evan Gershkovich 在俄罗斯被监禁一周年。照片：法新社总统弗拉基米尔·普京表示，他相信可以达成协议，释放格什科维奇暗示他愿意用他换一名在德国服刑的俄罗斯人，而这名俄罗斯人似乎是瓦迪姆·克拉西科夫。他因 2019 年在柏林杀害一名车臣裔格鲁吉亚公民而被判终身监禁。上周，当美联社问及格什科维奇时，普京表示，美国正在“采取积极措施”确保他获释。他说，任何此类释放“都不是通过大众媒体决定的”，而是通过“谨慎、冷静和专业的方式”做出的。“当然，这些决定应该只在互惠的基础上做出，”他补充道，暗指可能的囚犯交换。如果罪名成立，格什科维奇将面临最高 20 年的监禁。他是自 1986 年冷战高峰期尼古拉斯·丹尼洛夫以来，第一位因间谍罪被拘留的美国记者。格什科维奇被捕震惊了俄罗斯的外国记者，尽管该国在向乌克兰派兵后颁布了越来越严厉的言论自由法律。格什科维奇是定居在新泽西州的苏联移民之子，他能说一口流利的俄语，并于 2017 年移居该国，为《莫斯科时报》工作，随后于 2022 年被《华尔街日报》聘用。美国记者埃文·格什科维奇于 2023 年 3 月在俄罗斯因间谍罪被捕，将接受审判，检察官周四表示。照片：法新社自被捕以来，格什科维奇一直被关押在莫斯科的列福尔托沃监狱，这是一座臭名昭著的沙皇时代监狱，在约瑟夫·斯大林的大清洗期间被使用，当时处决是在地下室进行的。拜登政府一直试图谈判释放他，但俄罗斯外交部表示，只有在审判结果出来后才会考虑换囚。美国大使林恩·特蕾西经常在狱中探望格什科维奇并出席他的法庭听证会，她称对他的指控是“虚构的”，并表示俄罗斯“利用美国公民作为棋子来实现政治目的”。自向乌克兰派兵以来，俄罗斯当局拘留了数名美国公民和其他西方人，似乎支持了这一想法。法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3266523/jailed-russia-us-reporter-evan-gershkovich-be-tried-spying-charges-officials-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港昂坪 360 将参与即将举行的多啦 A 梦展览并发挥其作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266519/hong-kongs-ngong-ping-360-promote-and-play-role-coming-doraemon-exhibition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.13 21:20昂坪 360 的 100% 多啦 A 梦与好朋友缆车。照片：Dickson Lee香港昂坪 360 缆车景点将参与即将举行的日本漫画人物多啦 A 梦展览，部分缆车车厢将贴上机器猫的图案，并安装一个大型纪念品分发“扭蛋机”。这些名为“100% 多啦 A 梦与好友 @ 昂坪 360”的促销车厢将于周五启用，作为推动香港旅游业和吸引更多来自中国内地和东南亚游客的更广泛举措的一部分。“100% 多啦 A 梦与好友之旅”是香港政府今年重点推出的几项大型活动之一。此次展览是多啦 A 梦创作者藤子·F·不二雄 (1996 年逝世) 90 岁诞辰全球巡展的一部分。“为提高国际旅客对多啦 A 梦活动的认知，昂坪 360 加强了在内地和东南亚的宣传力度，”董事总经理董沛辰周四表示，并指出公司已与粤港澳大湾区主要购物中心合作推出宣传活动。董沛辰表示，公司还为菲律宾的旅游合作伙伴进行了情况介绍会，向他们介绍了多啦 A 梦活动，以吸引更多菲律宾旅客“感受香港的魅力”。从周五到 9 月 1 日，部分往返于东涌总站和昂坪大佛旁的缆车将以这只著名的蓝白相间的机器猫图像装饰。昂坪舍利塔广场上安装了一台巨大的金色“扭蛋机”，用于分发纪念品，旁边还有几个多啦 A 梦立牌。图片：Dickson Lee多啦 A 梦及其小玩意，例如粉红色的“任意门”、“时间布”和“记忆面包”将安装在昂坪不同地方，以山景和海景为背景，是拍照的好机会。昂坪舍利塔广场还放置了一个 2.5 米高的球形“扭蛋机”，出售玩具和文具等纪念品，旁边还有六个多啦 A 梦立牌。昂坪 360 表示将推出新通行证，让客人在 11 月 30 日之前无限次乘坐标准车厢的缆车。购买通行证的客人还将获得一个扭蛋机代币和多啦 A 梦一次拍照机的免费照片。通行证将于星期五至 7 月 31 日期间发售，售价为 360 港元，顾客购买三张或以上可享受 15% 的折扣。Lam主办世界巡展的艺术工作室AllRightsReserved创办人树琴表示，与昂坪360的合作将为游客创造“独特的体验”，并将展览带到“不同的社区”。“100%多啦A梦与好友之旅”活动于7月13日开始，原定于8月4日关闭的免费入场区将延长至8月11日。尖沙咀K11 Musea的付费区将于8月18日结束。免费入场区将有世界上最高的12米高的多啦A梦充气公仔和其他大型雕塑。星光大道上还将举行一场活动，多啦A梦和其他角色将身着正式服装，与13位香港电影制片人的动漫风格模特一起走上“蓝毯”——这是对电影业红毯惯例的戏仿。立法会议员江玉宽呼吁政府支持和推广商业公司举办的成功活动。“鼓掌需要两只手。对于大型活动的成功，仅仅依靠商业组织的宣传努力可能会有局限性，”孔说。“政府的参与和支持可以在吸引外国游客和提高活动的知名度和影响力方面发挥关键作用。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266519/hong-kongs-ngong-ping-360-promote-and-play-role-coming-doraemon-exhibition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“北京知道哪里最伤人”：欧盟提高关税后中国考虑如何应对</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266521/beijing-knows-where-it-hurts-most-china-considers-its-response-after-eu-tariff-hike?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266521/beijing-knows-where-it-hurts-most-china-considers-its-response-after-eu-tariff-hike?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的“超级应用”和免签旅行为新加坡守门员送去欢呼和现金</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3266487/chinas-super-apps-visa-free-travel-help-send-high-fives-and-cash-singapore-goalie?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3266487/chinas-super-apps-visa-free-travel-help-send-high-fives-and-cash-singapore-goalie?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑客攻击香港大学的电子学习系统，20,000 条数据面临风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266518/hackers-target-universitys-e-learning-system-hong-kong-putting-data-20000-risk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.13 21:07该大学的继续教育和专业研究学院本月早些时候发现，该学院遭到了黑客攻击。图片来源：南华早报本月初，香港中文大学专业进修学院的电子学习系统遭到黑客攻击，超过 2 万名学生、教职员工和往届毕业生的个人数据可能面临风险。学校在周四的一份声明中表示，6 月 3 日发现其“moodle 学习管理系统”遭到黑客攻击。“受影响的数据涉及姓名、电子邮件地址和学生注册号……涉及 20,870 名 [系统用户]，其中包括教职员工、兼职教师、学生、毕业生和一些访客用户，”学校表示。“[学校] 已经禁用相关登录帐户并重置密码。该[系统]也已被移至另一台服务器，其他安全措施也已升级。”学校表示，已任命外部IT安全顾问进行调查，并且“观察到没有大量的出站流量”并且“在暗网中没有发现相关数据”。Moodle是一个开源学习管理系统。它用于学校、学院和工作场所的混合式学习、远程教育和其他在线学习项目。Moodle 用于创建带有在线课程的自定义网站，并允许使用社区来源的插件。学校还表示，已向警方、隐私专员办公室和受影响的用户报告了此案。“学校将继续审查和评估信息安全，以防止类似事件再次发生，并将与[隐私专员办公室]合作采取后续行动。”该学校是大学的自筹资金单位。隐私专员办公室表示，已于周三收到学校的报告，并已按照既定程序展开调查。在回应《邮报》的询问时，学校表示没有进一步的评论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266518/hackers-target-universitys-e-learning-system-hong-kong-putting-data-20000-risk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>更多偏僻旅游胜地希望吸引高消费的香港游客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266510/more-beaten-track-destinations-want-attract-high-spending-hong-kong-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266510/more-beaten-track-destinations-want-attract-high-spending-hong-kong-tourists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲选举：中间派政党的空洞承诺助长极右翼势力崛起</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3266419/eu-elections-far-right-rose-back-centrist-parties-empty-promises?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3266419/eu-elections-far-right-rose-back-centrist-parties-empty-promises?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>G7 支持使用俄罗斯 500 亿美元资产援助乌克兰，旨在对抗中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266508/g7-backs-deal-use-us50-billion-russian-assets-ukraine-seeks-counter-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266508/g7-backs-deal-use-us50-billion-russian-assets-ukraine-seeks-counter-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>