<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Sep 2024 09:15:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>马来西亚伊斯兰党誓言若控制彭亨州将关闭赌场——“赌博有害”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278593/malaysias-pas-vows-shut-casino-if-it-controls-pahang-gambling-harmful?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.15 15:56马来西亚云顶高原的赌场。照片：Shutterstock
一个伊斯兰政党表示，如果赢得所在州的控制权，它准备关闭马来西亚唯一的赌场，因为该组织希望在这个东南亚国家建立影响力。马来西亚伊斯兰党的一名高级官员表示，如果彭亨州中部（云顶有限公司赌场所在地）的选民希望结束赌博，他们应该选择这个伊斯兰政党。该党正在利用该国穆斯林多数人对赌博的担忧，因为赌博在《古兰经》中是被禁止的。自 2022 年选举使其成为联邦议会中最大的政党以来，伊斯兰党的影响力一直在扩大。它已经控制了马来西亚 13 个州中的 4 个，并希望在必须在 2028 年初举行的下次全国选举中夺得彭亨州。“赌博是有害的，所以我们必须关闭它，”伊斯兰党彭亨州副专员安丹苏拉·拉布 (Andansura Rabu) 在该党的年度聚会上说。 “但必须符合法律和宪法。”联邦政府决定马来西亚的赌场和博彩许可证，博彩是该国监管最严格的行业之一。今年早些时候，彭博新闻社报道后，总理安瓦尔·易卜拉欣排除了开设第二家赌场度假村的可能性。2022 年大选前一天，马来西亚伊斯兰党（PAS）支持者在吉兰丹州。图片来源：Shutterstock据新加坡经纪公司大华继显 (UOB Kay Hian) 的一份报告显示，在疫情爆发前，云顶赌场每年为政府金库贡献高达 50 亿林吉特（11.6 亿美元）。当伊斯兰党在 2022 年大选后成为最大政党时，云顶股价下跌，但随着安瓦尔组建由自由派、华人占主导地位的政党和地区团体组成的联合政府，股价得以回升。尽管如此，伊斯兰党在国家政治中日益增长的影响力，促使安瓦尔变得更加保守，以提升自己在选民中的信誉。去年，他的政府取消了一场音乐会，原因是英国乐队 The 1975 的两名成员在舞台上同性接吻，并禁止佩戴展示骄傲颜色的斯沃琪手表。在本周末于彭亨举行的年度聚会上，伊斯兰党排除了与安瓦尔联盟合作的可能性，并承诺支持伊斯兰问题。该党表示，在马来西亚禁止酒精和赌博将是关键。“任何可能危害社会的事情，我们都必须共同支持摧毁它，”安达苏拉谈到赌博时说。“这不是宗教问题，而是社会问题。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278593/malaysias-pas-vows-shut-casino-if-it-controls-pahang-gambling-harmful?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马里奥·德拉吉为欧洲制定了避免“慢性痛苦”的计划。它能奏效吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278475/mario-draghi-has-plan-europe-avoid-slow-agony-can-it-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278475/mario-draghi-has-plan-europe-avoid-slow-agony-can-it-work?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么中国演员严屹宽尽管长相出众，却选择演配角而不是主角</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3278573/why-china-actor-yan-yikuan-opts-supporting-roles-over-leading-parts-despite-striking-looks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3278573/why-china-actor-yan-yikuan-opts-supporting-roles-over-leading-parts-despite-striking-looks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度中产阶级正在重塑亚洲旅游业，该行业正转向下一个大市场：分析师</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3278571/indias-middle-class-reshaping-asia-tourism-sector-pivots-next-big-market-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3278571/indias-middle-class-reshaping-asia-tourism-sector-pivots-next-big-market-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港 Physical 健身房关闭后 3 天内超过 30 名会员签约</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278591/over-30-members-hong-kongs-physical-gym-signed-contracts-3-days-chains-closure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.15 15:32Physical 已在湾仔以新品牌 Healthy 重新开设了一家分店。照片：May Tse香港消费者权益保护机构透露，香港健身连锁店 Physical 突然关闭前三天，30 多名会员签订了合同。警方正在对可能的欺诈行为和近 1.3 亿港元（1670 万美元）的客户索赔进行调查。消费者委员会行政总裁黄凤娴周日表示，这一数字是截至周四中午记录的，而一名与监管机构联系的会员在 9 月 6 日该连锁店关闭前三天签订了总价值 36 万港元的合同。黄凤娴表示，这名会员十多年前加入这家健身连锁店，第一次报名参加私人培训课程是被教练说服的，教练说，如果顾客报名参加套餐，他们可以得到奖金，在经济不景气的情况下为公司赚更多钱。“这位消费者心软了，”黄凤娴在接受电视新闻节目采访时表示，他曾在健身房签了三个套餐。连续三天，每天收费 12 万港元，他认为作为会员多年，不会受到不公平的待遇。“之前，我们在健身房和美容行业观察到高压销售策略。这次公司似乎在利用情感诉求，一些消费者信任与他们合作了很长时间的培训师，”她说道。“如果他们负担得起，他们认为他们可以提供帮助，希望大家在困难的经济条件下能赚到更多的钱，”黄补充道。她还透露，有一个案例涉及一名会员签署了一份有效期至2050年的合同，这是监管机构收到的投诉中合同期限最长的。消费者委员会行政总裁黄吉利表示，同意书的条款由身体健康中心 (Physical Health Centre) 旗下的新标签“健康” (Healthy) 发布的标签内容“不明确”。照片：Edmond So警方于本周早些时候成立了一个专案组，调查与该连锁店有关的欺诈和虚假陈述罪行，此前几名教练指责该连锁店通过所谓的奖金计划欺骗客户。一名健身教练表示，他的主管于 9 月 1 日要求员工向新客户出售售价超过 30,000 港元的套餐，并承诺每成功销售一次，他们将获得 1,000 港元的奖金。Physical Health Centre 的两名董事——67 岁的陆毅强和他 68 岁的妻子何玉华——于周三被捕，目前正在接受刑事调查。这家健身房连锁店于 9 月 6 日宣布“暂时关闭”，截至周六，消费者委员会已收到 3,861 起投诉，涉及超过 1.29 亿港元的索赔。该连锁店此前曾表示，正在与新投资者和业主商谈重新开放现有健身房的事宜，但目前只有一家分店在湾仔中心于周四以新品牌 Healthy 重新开业。Healthy 表示，只要签署同意书，他们将为持有 Physical 合约的人士提供免费服务。该监管机构负责人周日指出，Healthy 发出的同意书条款“不明确”，并建议消费者等待更多更新后再做决定。她表示，健身用户应研究 Physical 与其分拆公司之间的关系，并考虑新安排是否能满足客户的需求。黄女士还呼吁政府审视健身和美容行业，并考虑采取措施规范该行业的预付服务。但她指出，当局必须考虑执法所需的资源，以及在经济表现不佳的情况下，企业是否会受到任何新规则的影响。黄女士表示，政府可以参考其他司法管辖区，并举了健身合约的例子，只要会员提交任何长期疾病的医疗证明，合约就可以取消。她补充说，健身房经营者也应该主动改善服务，例如，可以设立一个冷静期，在此期间可以取消新合同。“我希望这个行业能够反思并做得更好。如果政府被迫立法监管它，这对这个行业没有任何好处，”黄说。行政长官李家超周六表示，政府将研究为预付合同引入冷静期的可能性——这一建议最初在 2019 年提出，但由于经济不景气而被搁置。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278591/over-30-members-hong-kongs-physical-gym-signed-contracts-3-days-chains-closure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸因台风“八木”死亡人数升至 74 人，另有数十人失踪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278587/myanmars-death-toll-typhoon-yagi-rises-74-dozens-others-missing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.15 14:33缅甸内比都一条被洪水淹没的道路上，一辆汽车被淹没。图片：AP缅甸国家电视台周六报道称，台风“亚基”引发的洪水和山体滑坡已造成缅甸至少 74 人死亡，89 人失踪。由于信息收集困难，人们担心伤亡人数可能更高。缅甸军政府宣布的最新官方死亡人数是周五报告的 33 人的两倍多。此前，台风“亚基”袭击了越南、泰国北部和老挝，造成 260 多人死亡，损失惨重。在国家媒体报道称，执政军事委员会主席敏昂莱大将表示缅甸正在向外国请求救援后，宣布了新的死亡总数。据报道，已有近 24 万人流离失所。据联合国难民署统计，截至 9 月初，缅甸流离失所者人数已达 340 万，主要原因是近年来的战争和动乱。缅甸内比都居民在被洪水淹没的道路中跋涉。图片：AP在缅甸，中部曼德勒和勃固地区、掸邦东部和首都内比都的低洼地区自周三以来一直被洪水淹没。据缅甸国营报纸《缅甸新闻报》报道，敏昂莱和其他军方官员周五视察了内比都的洪水地区，并审查了救援、救济和重建工作。该报称，敏昂莱指示官员像其他受风暴影响的国家一样与外国联系，为受害者提供救援和救济援助。“必须尽快管理救援、救济和重建措施，”他说道。损失的具体程度尚不清楚，但人们担心死亡人数可能会急剧上升。当地新闻媒体报道称，有 100 多人失踪。统计伤亡和损失并提供救援的工作非常复杂。缅甸处于内战状态，这场内战始于 2021 年，当时军方从昂山素季的民选政府手中夺取了政权。独立分析人士认为，军方控制的领土不到该国领土的一半。缅甸几乎每年在季风季节都会经历极端天气。2008 年，纳尔吉斯飓风造成 138,000 多人死亡。在这种情况下，当时执政的军政府推迟接受国际援助，当它最终让步时，严格控制援助的分配，几乎没有或根本没有援助国的监督。周六晚间的国家电视台新闻报道，该国中部和东部地区有 24 座桥梁、375 座学校建筑、一座佛教寺院、五座水坝、四座宝塔、14 座电力变压器、456 根灯柱和超过 65,000 所房屋被洪水损坏。内比都是受洪水影响最严重的地区之一。缅甸 Eleven Media 集团周五报道称，创纪录的降雨损坏了该国古都蒲甘的几座宝塔，蒲甘是联合国教科文组织世界遗产。据报道，此次降雨为60年来最大，导致数座百年老庙宇的墙壁倒塌。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278587/myanmars-death-toll-typhoon-yagi-rises-74-dozens-others-missing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>毗邻澳门的横琴以牡蛎闻名，对中医药和科技抱有雄心</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3278528/macau-neighbour-hengqin-famed-oysters-has-ambitions-chinese-medicine-technology?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3278528/macau-neighbour-hengqin-famed-oysters-has-ambitions-chinese-medicine-technology?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大码模特因与志同道合的品牌合作倡导身体积极性而受到称赞</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3278572/plus-size-china-model-lauded-championing-body-positivity-minded-brands?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.15 14:00一位中国大码模特因宣传身体积极性并与拥抱曲线身材的品牌合作而闻名。
图片：南华早报合成/小红书中国一位著名的大码模特公开分享了她克服外貌焦虑的转变历程，现在她自信而快乐地追求自己的工作。29 岁的龚真，身高 170 厘米，体重 80 公斤，已经成为时尚界的杰出人物。据紫牛新闻报道，自 2020 年以来，她已为针对大码女性的广告拍摄了 700 多次。在时尚界，大码模特通常定义为体重超过 70 公斤的人。龚如心的非凡成功凸显了行业内对不同体型的接受度和代表性日益提高，激励了无数人拥抱自己独特的个性和美丽。龚如心的成功凸显了内地时尚界对不同体型的接受度日益提高，激励了其他人拥抱自己独特的美。图片来源：抖音龚虹嘉出生于中国东部山东省的一个富裕家庭，她说，在开始模特生涯之前，她开了一家小餐馆，但后来因为利润太小无法维持而不得不关门。2020年，她在微信联系人列表中添加了一位店主，讨论她在这家公司购买衣服后的退款问题。这位店主被龚虹嘉在社交媒体账户上的照片迷住了，邀请她去广东省南部的广州当模特。“我同意试一试，尽管我不确定我的未来会怎样，”龚虹嘉说。她说，第一次面对镜头时，她感到很不自在。对于龚来说，这并不总是那么容易；她提到，当她第一次面对镜头时，她感到不安。图片来源：抖音为了提高自己的表现，她在网上搜索专业的模特信息和建议，并进行了大量的练习。龚说，模特工作很累，拍摄时需要集中注意力，每天最多需要9个小时。在时尚行业的旺季，她每天要换几十套衣服，平均每场拍摄时间只有5分钟。她说她每天能挣3000元人民币（420美元），是全国收入最高的大码模特之一。在开始职业生涯之前，龚说她因为自己的体重而感到自卑。“在高中时，我的同学嘲笑我，欺负我，向我扔纸团。 “我不敢反击，因为我当时感到自卑，而且性格内向，”她说道。龚的自信源于父母的支持，他们鼓励她拥抱真实的自我。她学习了化妆技巧，开始与更多的人互动，在此过程中建立了友谊。她的座右铭是“身体自由和时尚自由”。龚用她的积极态度和“身体自由和时尚自由”的座右铭激励了无数患有身体焦虑症的人。图片来源：抖音“我很欣赏现在的自己。我不再因为身材或体型而感到自卑；相反，我认识到自己的价值和独特的光芒，”她说道。“我对我的工作很满意，因为它给了我很大的成就感。将来，我可能会创立自己的服装品牌。”龚如心励志的故事在中国迅速引起关注。“她就是女神！我被她自信的气质所吸引，”一位网友在抖音上说道。“坚持下去。做你自己。不要担心别人怎么想，”另一位网友评论道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3278572/plus-size-china-model-lauded-championing-body-positivity-minded-brands?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析师称人工智能“加速”气候危机，能耗是搜索引擎的 30 倍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3278585/ai-accelerating-climate-crisis-uses-30-times-more-energy-search-engine-analyst?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.15 13:17人工智能处理器。图片来源：Shutterstock如果你关心环境，在使用人工智能之前请三思而后行。研究人员 Sasha Luccioni 警告称，生成式人工智能消耗的能量是传统搜索引擎的 30 倍，此举旨在提高人们对这项热门新技术对环境影响的认识。这位俄罗斯裔加拿大计算机科学家被美国杂志《时代》评为 2024 年人工智能领域最具影响力的 100 人之一，多年来，他一直在努力量化 ChatGPT 或 Midjourney 等程序的排放量。“我特别失望的是，生成式人工智能被用于搜索互联网，”这位研究人员在蒙特利尔举行的 ALL IN 人工智能会议间隙感叹道。这些程序所基于的语言模型需要巨大的计算能力来训练数十亿个数据点，因此需要强大的服务器。此外，还有用于响应每个用户的问题的能量请求。她解释说，人工智能程序不是简单地提取信息，“例如，像搜索引擎找到一个国家的首都那样”，而是“生成新信息”，使整个过程“更加耗能”。人工智能领域 100 位最具影响力人物照片：X/@ TIME根据国际能源署的数据，2022 年，人工智能和加密货币行业合计消耗了近 460 太瓦时的电力，占全球总用电量的 2%。生产。作为人工智能对气候影响领域的领先研究人员，Luccioni 于 2020 年参与创建了一个工具，供开发人员量化运行一段代码的碳足迹。自那时起，“CodeCarbon”的下载量已超过一百万次。作为初创公司 Hugging Face（一个共享开放式人工智能模型的平台）的气候战略负责人，Luccioni 目前正致力于创建算法认证系统。与美国环境保护署根据电子设备和电器的能耗授予分数的计划类似，它将使人们能够了解人工智能产品的能耗，以鼓励用户和开发人员“做出更好的决策”。“我们没有考虑水或稀有材料，”她承认，“但至少我们知道，对于一项特定任务，我们可以测量能源效率，并说这个模型有 A+，那个模型有 D，”她说。菲律宾奎松市的烈日炎炎。图片来源：新华社为了开发她的工具，Luccioni 正在对所有人都可以访问的生成式 AI 模型（或开源模型）进行实验，但她也希望在谷歌或 ChatGPT 创建者 OpenAI 的商业模型上进行实验，但他们一直不愿同意。尽管微软和谷歌已承诺在本世纪末实现碳中和，但由于人工智能，这两家美国科技巨头的温室气体排放量在 2023 年飙升：谷歌比 2019 年增长 48%，微软比 2020 年增长 29%。“我们正在加速气候危机，”Luccioni 说道，她呼吁科技公司提高透明度。她说，解决方案可能来自那些“盲目飞行”的政府，他们不知道“数据集里有什么，也不知道算法是如何训练的”。“一旦我们实现了透明度，我们就可以开始立法了。”卢奇奥尼认为，还需要“向人们解释生成式人工智能能做什么、不能做什么，以及要付出什么代价”。在她最新的研究中，研究人员表明，使用人工智能生成高清图像所消耗的能量与给手机电池充满电一样多。在越来越多的公司希望将技术进一步融入我们的生活（通过对话机器人和联网设备，或在线搜索）的时候，卢奇奥尼提倡“节能减排”。她强调，这里的想法不是反对人工智能，而是选择正确的工具并明智地使用它们。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3278585/ai-accelerating-climate-crisis-uses-30-times-more-energy-search-engine-analyst?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本二战战舰大和号是否因误解天皇问题而执行神风特攻队任务？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278473/did-japans-wwii-warship-yamato-sail-kamikaze-mission-over-misinterpreted-emperor-question?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278473/did-japans-wwii-warship-yamato-sail-kamikaze-mission-over-misinterpreted-emperor-question?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着“一带一路”新阶段的到来，中国对非洲的投资正在发生变革</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278263/chinas-investment-africa-getting-shake-next-belt-and-road-phase-beckons?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278263/chinas-investment-africa-getting-shake-next-belt-and-road-phase-beckons?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>旅游热潮推动回报提升，日本和中国的酒店物业吸引投资者</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3278487/hotel-properties-japan-china-draw-investors-travel-fervour-improves-returns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3278487/hotel-properties-japan-china-draw-investors-travel-fervour-improves-returns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚特使称，将等待香港就伊斯兰金融问题出台政策指引，然后再提供帮助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278548/malaysia-wait-hong-kongs-policy-direction-islamic-finance-helping-envoy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278548/malaysia-wait-hong-kongs-policy-direction-islamic-finance-helping-envoy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>根据照片，朝鲜可能拥有未申报的铀浓缩设施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3278582/north-korea-likely-has-undeclared-uranium-enrichment-site-based-photos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.15 12:08朝鲜领导人金正恩视察铀浓缩设施。图片：dpa分析人士称，朝鲜铀浓缩设施的照片可能显示，其首都郊外有一个未申报的核弹制造地点。朝鲜周五首次展示了生产核弹燃料的离心机图像，朝鲜领导人金正恩参观了铀浓缩设施，并呼吁提供更多武器级材料来增强军火库。照片显示，金正恩走在长长的一排金属离心机之间，这些机器用于浓缩铀。报道没有提到该设施的位置。朝鲜观察家和分析人士表示，这个被称为“Kangson”的设施被怀疑是一个秘密的铀浓缩工厂。米德尔伯里国际研究学院的防扩散专家 Jeffrey Lewis 表示，国家媒体发布的包括“大厅”和附属建筑在内的五张设施内部图像与核设施的卫星图像特征相符。朝鲜领导人金正恩视察铀浓缩设施。图片来源：dpa他表示，这座附属建筑的奇特形状和不寻常的柱子和横梁与朝鲜今年修建的遗址“高度吻合”。“那很可能就是降仙。这是一个浓缩工厂，”刘易斯补充道。据信朝鲜拥有多处铀浓缩设施。分析人士称，商业卫星图像显示，近年来宁边核科学研究中心和降仙核设施都在建设中，这表明两处设施都可能进行扩建。总部位于首尔的朝鲜监测网站 NK Pro 的高级分析记者科林·兹维尔科 (Colin Zwirko) 表示，照片和卫星图像表明，该设施就是降仙核设施。今年 6 月，国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西 (Rafael Grossi) 表示，降仙核设施主楼的新附属建筑将于今年动工，并称该设施“与报道中的宁边离心浓缩设施具有共同的基础设施特征”。朝鲜领导人金正恩在军事训练基地试用武器。图片来源：dpa在朝鲜媒体报道的此次访问中，金正恩强调需要增加离心机数量，以“成倍增加”核武库，并扩大使用新型离心机，以加强武器级核材料的生产。专家称，照片显示了离心机的先进设计以及连接离心机的级联大厅，这表明朝鲜在铀浓缩计划方面取得了进展。“级联和大厅的大小也表明产能巨大，也许没有达到金正恩要求的‘指数增长’水平，但仍然是显着增长，”总部位于华盛顿的朝鲜监测计划 38 North 在一份报告中表示。“这些离心机很可能是朝鲜设计和制造的，”它说，并补充说照片中显示的位置可能是宁边。一些专家表示，朝鲜公开秘密核设施也可能是为了影响美国大选，并向下一届政府传递一个信息：无核化已不再可能。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3278582/north-korea-likely-has-undeclared-uranium-enrichment-site-based-photos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于经济前景黯淡，中国房主急于提前偿还抵押贷款</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3278576/chinas-homeowners-are-rushing-pay-mortgages-early-outlook-economy-dims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3278576/chinas-homeowners-are-rushing-pay-mortgages-early-outlook-economy-dims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>