<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Mar 2025 09:18:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>尽管北京推动家庭价值观，但中国政治顾问仍要求更容易离婚</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3301197/chinese-political-adviser-calls-easier-divorce-despite-beijings-push-family-values?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.06 16:09    &lt; ＃999;“&gt;尽管当局采取了提高结婚率的措施，但中国的人口在2024年连续第三年下降，因为婚姻跌幅20％。 Photo: AFPA political adviser focusing on the rights of women and children has proposed again this year that China abolish its “divorce cooling-off period” to make the process easier, despite a national push for more people to marry and have families.Jiang Shengnan, a writer and a member of the Chinese People’s Political Consultative Conference, proposed during this year’s “two sessions” that the 30-day waiting最终确定离婚期的时期将从中国的民法典中删除。 该条款于2021年首次将其写入法律，以降低中国飞涨的离婚率。在此期间，任何一方都可以撤回其离婚申请。   在2020年，在法律终止之前，江建议将条款从法律草案中删除。她周日告诉媒体，她每年都会收到公众的反馈，以取消条款。她告诉南方周末，广州的一家报纸告诉南方周末。  jiang说，法律不应根据极少数冲动的离婚案对所有离婚各方施加额外费用。  jiang表示，这段时期可能会引起不必要的争议，包括暴力，包括暴力，可以用来转移资产或造成债务的责任。她说。 她说，还有许多其他方法可以提高结婚率，例如消除工作场所的年龄歧视和加班，以使年轻人有更多的时间和精力。 江式的提议在社交媒体上受到了称赞。一位评论者在社交媒体上说：“谢谢江南南。” “我希望将来会有更多的妇女为妇女大声疾呼。”  自授权以来的冷却期有很多讨论，尤其是它是否真正达到了鼓励婚姻的目的。 9月，一个男人在离婚期间在2023年杀死了妻子的男人被判处死刑，引发了另一轮评论，说它弊大于利。 Tuesday.China’s population fell for a third consecutive year in 2024, as marriages plunged by a record 20 per cent despite authorities’ efforts to encourage young couples to marry and have children.From the State Council to grass-roots offices, those efforts have included calling women on the phone to urge them to get pregnant, conducting nationwide surveys and offering tax cuts and financial奖励。 江先前的一些提议导致了社会变革。在2022年，她提出，申请公务员制度的35岁年龄限制将放松。她告诉媒体，一些城市的年龄要求已增加到40个城市。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3301197/chinese-political-adviser-calls-easier-divorce-despite-beijings-push-family-values?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警告“国家香港硬币”主张，由假约翰·李帐户传播</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301281/warning-over-national-hong-kong-coin-claims-spread-fake-john-lee-account?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.06 15:27   首席执行官John Lee Ka-chiu。照片：Elson Li   当局已警告在线索赔，说明了一个账户上发表的“国民香港硬币”，该帐户中发表了首席执行官John Lee Ka-chiu。 政府发言人周四表示，政府索赔是“虚假和欺骗性的”，对驾驶员的诉讼政府发言人说，这些职位是“虚假和欺骗性的”。照片：X/johnleeka_chiu    最近出现在X上出现在X上，这是X的社交媒体平台，以前是Twitter。香港的增长。 该职位获得了123,000多次观看次数，并在下午2点之前重新发布了130次。 用户还提到，用户还提到了在其他帖子中发起硬币，包括美国总统唐纳德·唐纳德·梅拉尼亚·特朗普（Donald Lady Trump），首先互联网和其他互联网人物，在其他帖子中宣布了 该帐户于2017年开放并于2019年进行了验证。 去年，政府还警告说，带有人工智能（AI）的虚假在线视频（AI）显示了Lee，该视频显示了Lee推荐了具有巨额回报的投资计划。        ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301281/warning-over-national-hong-kong-coin-claims-spread-fake-john-lee-account?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的顶级法院推翻了对天安门守夜活动家的信念</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301280/hong-kongs-top-court-overturns-convictions-tiananmen-vigil-activists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301280/hong-kongs-top-court-overturns-convictions-tiananmen-vigil-activists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管Pogos禁令，双边行，中国到达菲律宾的到达</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3301276/chinese-arrivals-philippines-rise-despite-pogos-ban-bilateral-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.06 14:53   在马尼拉内美罗斯的马尼拉大教堂的游客。照片：AFP   尽管禁止在海上游戏运营商（POGOS）（POGOS）和两国之间的紧张关系，但由于在海上争端范围内，从他们的海上争端到中国国民逮捕了41岁的                              500，根据Coundirer.net的一份报告，在2023年，菲律宾旅游局上个月报道，菲律宾旅游局在上个月报道的是，去年总共增加了313,856中国，从264,922菲律宾 P&gt; P&gt;去年，1470万国际游客低于2019年大流行之前的1700万访客。 去年7月，菲律宾总统费迪南德·马科斯JNR宣布立即禁止该国开展的POGO。 The move was seen as a blow to the Philippine tourism industry as the once-booming Pogo industry catered mostly to visitors from China.Relations between the Philippines and China have soured over issues such as their long-standing South China Sea dispute, Manila’s deployment of the US Typhon missile system, and the arrests of Chinese nationals accused of espionage targeting the Philippine军事。 尽管有紧张局势，北京对马尼拉的调和性语调。在一月份在马卡蒂市举行的一次活动中，中国驻菲律宾黄Xilian表示，北京“很高兴看到”大流行后的人与人之间交流中的反弹，并补充说，与流行病前相比，仍然有改善的余地。访客。 塞西里奥·卡德罗（Cecilio K Pedro），联邦总统在一月份告诉商业世界：“鉴于政府最近决定结束所有POGO行动的决定，[联邦]表示希望对中国游客放松的签证批准。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3301276/chinese-arrivals-philippines-rise-despite-pogos-ban-bilateral-row?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前麦克唐纳德（McCdonald）在香港的工作人员因谋杀企图而被判入狱10年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301271/ex-mcdonalds-staff-hong-kong-jailed-10-years-over-murder-attempt-boss?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.06 14:38   西部地区希尔路的麦当劳出口，陈奇攻击了他的经理，判处该工人判处10年徒刑。照片：小陈陈  一名前麦当劳在香港的工人被判入狱10年，因为两年前谋杀了他的主管的失败。 高等法院周四记录了一个有罪的赔偿，罪名是在31岁的chan chi-ship中谋杀的罪名，该罪名是在31岁时，他在31岁时谋杀了三周，这是他的新工作，这是他的新工作，这是他的新工作，这是他的新工作，这是他的新工作。 pun。 法院听说陈在2012年完成六份教育以来大部分失业，在阿伯丁的一家热点餐厅担任服务员，然后加入2023年5月27日加入这家快餐连锁店餐厅。     一名起诉案件最初是在以下的审查中审查了一位审查的审查，该案件是在审查的审查中，在审查中审查了一位审查，这是一位审查的行为。 for unsatisfactory work.On June 18, Chan returned to the Sai Ying Pun restaurant only to be confronted by his manager Wong Wut-san, who questioned why he did not work at the Admiralty branch and blasted him for his poor performance.The defendant then left the restaurant, snatched two cleavers from a nearby meat vendor and returned to attack Wong at the manager’s办公室。 王在头部和脖子上持续了多次斜线，然后才设法从陈的grasps上敲了一把刀。一名下班的消防员通过从袭击者那里抢走了其他武器来救援。  chan逃离现场，冲回到他在赛旺的关尼克大厦（Kwan Yick Building）的住所，后来他被捕，  wong被诊断出了多个腿部的临时，并置于头顶上，并在头顶上，头顶上，头顶上，头顶上的毛茸茸的头顶，以及头顶上的头顶，以及头顶上的头顶，以及头顶上的头顶，以及毛茸茸的头顶，以及头顶上的头顶，脸部cact骨出现。 An emergency surgery also found all his neck muscles had been cut during the attack.The victim spent nine days at Queen Mary Hospital in Pok Fu Lam before he was admitted to another private medical institution for continued treatment.Updated medical reports revealed Wong was still suffering from serious disabilities, including expressive aphasia – or inability to speak fluently – cognitive communication disorder and a 55 per cent loss of visual  他还表现出适度的抑郁症状，这严重损害了他的工作和社交互动，家庭关系和个人福祉。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/canvas/2025/03/06/8e1df42a-e8d5-4c0f-4c0f-a342-df-a342-db60bfbf29be8dd_ac29be8d_ac287fg” ＃999;“&gt;法官为Chan设定了15年监禁的起点，但已将其减少到10年，以反映被告的有罪认罪。照片：WARTON LI    法官威尔逊·陈·库·苏纳（Wilson Chan Ka-Shun）先生宣判驳回了辩方的提议，即被告的罪魁祸首被他的主管所指控的挑衅降低了，称这次袭击是“完全不成比例的”，“否则拒绝了这一自然，审判的判决，判断了。挑衅性的行为是如此严重，以至于保证报应。 ，根据受害者遭受的巨大和严重的伤害，在击倒三分之一以反映被告有罪的认罪之前，将15年监禁的起点设定为入狱。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301271/ex-mcdonalds-staff-hong-kong-jailed-10-years-over-murder-attempt-boss?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“下一级紧迫性”：欧盟领导人迅速采取行动，这是美国对俄罗斯的现实</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301266/next-level-urgency-eu-leaders-spring-action-reality-us-pivot-russia-hits?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3301266/next-level-urgency-eu-leaders-spring-action-reality-us-pivot-russia-hits?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国首席经济官员在新闻发布会上制定了增长计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3301274/chinas-chief-economic-officials-lay-out-growth-plans-press-conference?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.06 14:45   在去年的经济新闻发布会上，国家发展与改革委员会主任郑山吉。照片：EPA-EFE   该现场博客已免费为我们的读者提供公共服务。请考虑支持SCMP的新闻。获得为期7天的免费试用的新用户。 中国的顶级经济官员将在周四下午举行新闻发布会，作为“两次会议”的一部分，该国的年度决策会议。 国家发展与改革委员会的领导人 - 北京最大的经济计划者 - 中国的主要企业和&lt;中国的主要范围是其主要经济计划&lt; 。中国国民立法机关在周三的开幕会议，总理李·齐格（Li Qiang）提出了2025年的主要经济目标。国内生产总值“约5％”的总生产产物与去年相比保持不变，而财政赤字比率则与上一年的3％相比，在这些年度范围内，将在上一年中提高到4％的范围。唐纳德·特朗普总统和一系列持久问题威胁要降低消费者和投资者的热情。  Luna Sun，Sylvia MA，Meredith Chen            -  6个最高的李Qiang li Qiang Qiangiang&#39;&#39;&#39;&#39;对中国的关税进口   - “两次会议” 2025：中国能否提高投资叙事，因为AI会增强经济前景吗？   - “两个会议”将在中国在中国今年的最高经济优先事项              样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3301274/chinas-chief-economic-officials-lay-out-growth-plans-press-conference?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡妇女因在助手的头上倒酱油而入狱，向她扔辣椒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301275/singapore-woman-jailed-pouring-soy-sauce-helpers-head-throwing-chilli-her?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.06 14:46   &lt;small style=&quot;color: ＃999;“&gt;新加坡的天际线。一名妇女将酱油倒在她的家庭助手头上后被判入狱四个星期。照片：AFP   对她的家帮手的工作感到沮丧，一名妇女将一瓶酱油倒在了帮手的头上。  noorwahidah johari，42岁居民，因两项使用犯罪武力的罪名和一项自愿造成伤害的罪名认罪，于周四被判处四个星期的监禁。 剩下的四项指控被考虑到她的判刑。这些与Noorwahidah有关，在Putri上扔了一篮子垃圾，一杯水和面粉，以及向她挥舞鞋子。  noorwahidah的丈夫于2023年3月在家中雇用了普特里（Putri）在家庭中工作。  9月28日，那一年，没有些些什么，为什么不这样做。她说，她曾多次提醒普特里（Putri）将瓶子保留在过去一个半月中无济于事。 助手说，奶酪奶瓶通常放在厨房桌子上，它太大了，无法安装到冰箱中。愤怒，诺瓦希达（Noorwahidah）将瓶子拆开，将其一半的东西抬高到受害者的头上。 作出回应，普特里（Putri）挑战了诺瓦希达（Noorwahidah）将整个瓶子倒在她的头上，诺瓦希达（Noorwahidah）这样做。   ，那年9月，Noorwahidah问Putri coilli coolii collei coolli and Chilli并去除seeds seeds。诺瓦希达（Noorwahidah）看到辣椒看到里面有种子，告诉助手再次清洁辣椒。 当辣椒回来时，诺瓦希达（Noorwahidah）在仍然有种子时变得沮丧。她扔了辣椒，辣椒击中了受害者的眼睛。那天晚上，普特里（Putri）的眼睛很生气。 在2023年10月，诺瓦希达（Noorwahidah）在回家后闻到了沙发上的气味后，对普特里（Putri）感到不安。 她指示普特里（Putri那天早上小便，但诺瓦希达坚持认为仍然有尿液的气味。普特里（Putri）试图再次清洁沙发，但诺瓦希达（Noorwahidah）已经被激怒了。 她抓住了普特里（Putri）的左耳并扭曲了它，指出助手们无法承受昂贵的沙发。  putri负担不起警方在2023年10月9日在厨房中播放的人，​​说她在厨房中没有employ， ，诺瓦希达（Noorwahidah）在口头和身体上的虐待，并补充说，诺瓦希达（Noorwahidah）威胁要使她的薪水为2,000美元（1,500美元）。 起诉。 要求五个星期至九周的监狱，因为他们对“不滥用”的劳动律师。    Teoh指出，没有任何直接的身体接触，事件是简短的。她补充说，受害人没有受到持久伤害。 妇女的行为是由于普特里的工作表现的挫败感和不满而引起的。 “在这种情况下，她遗憾地失去了对脾气的控制。  “她的年幼的孩子和年迈的父母都依赖她，漫长的监狱将对孩子产生影响。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3301275/singapore-woman-jailed-pouring-soy-sauce-helpers-head-throwing-chilli-her?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国处于边缘，Yoon Impeach判决预计下周会很快</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301262/south-korea-edge-yoon-impeachment-verdict-expected-soon-next-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.06 13:54     北韩国正等待着在宪法法院本周自本周举行的审议时， 夫人的审议是， 在hankyoreh的情况下，   Moo-Hyun于2004年和2017年Park Geun-Hye  - 提前两到三天确认了裁决日期。 But no such announcements have been made yet for Yoon’s case.Local reports have pegged March 14 as the date to look out for, seeing as the two previous court impeachments came on a Friday and about two weeks after the wrap-up of court proceedings.While Roh and Park’s rulings were televised, the court had not yet decided on whether to live broadcast the latest result, The Korea Herald reported.Yoon 12月，他因失败的戒严而被暂停，这使该国陷入了政治混乱。他还面临起义的指控，并被指控下令戒严部队突袭国民议会大楼。 北朝鲜警察全力以赴防止法院判决带来任何混乱。 All officers, including special forces, have been mobilised in preparation for potential rallies and accidents on the day, according to Yonhap News agency.Anti-riot troops will be deployed for crowd management, while special forces will oversee rescue operations in the event of major mishaps, such as stampedes.Security will be enhanced at the Constitutional Court building, two district courts in首尔和外国大使馆，尽管当局还将为示威者之间的潜在冲突做准备。 “我们正在制定计划，考虑到最糟糕的情况，”该国代理警察局长李·霍扬（Lee Ho-Young）周二援引了Yonhap的援引。 “宪法法院有可能发生自使性，身体冲突或暴力事件，因此我们将牢记所有事情。”    在2017年，帕克的支持者劫持了一辆公共汽车，并在宗教媒体上宣布了宗教媒体在宣布的宗教&gt; &lt;/plivisation宣布的情况下，在周三宣布了&lt;/plivise &lt;/plivise &lt;/picution &lt;/plivisation。报道。圈子都必须接受这一决定。这是恢复人民信任并纠正破碎秩序的唯一途径。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301262/south-korea-edge-yoon-impeachment-verdict-expected-soon-next-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国神话会影响日常生活 - 不要回头看晚上，床附近没有镜子，不好的布莱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3300578/china-myths-impact-daily-life-dont-look-back-night-no-mirror-near-bed-bad-brolly?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.06 14:00   帖子仔细研究了现代中国持续存在的古代神话和迷信。图片：SCMP复合/shutterstock   在中国，迷信不仅仅是古老的信念，它们仍然会塑造日常生活。 帖子更加仔细地看着四个古怪的神话，这些神话继续影响现代文化。婚姻冲突。  民间文学说，将镜子放在床附近可能会引起各种问题。照片：shutterstock    根据风水，镜子反射和放大能量，这可以弹跳负氛围，损害那些睡在那里的人。 古老的信念也说，镜子也说镜子吸收了Yang的能量，可以维持生命。到了晚上，当阳更弱时，镜子会引起不安和打扰睡眠。 早晨，甚至可能会因在镜子中自己的反射而吓了一跳。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/02/02/28/737E007D-C2D4-4EE2-BDE6-BDE6-BDE6-cb8581f7777777fc2_dd979e9f.jpg.jpg.jpg.jpg &lt;眼睛眨眼：神话的眼睛抽搐会发出麻烦。照片：ShutterStock    一句古老的言论说：“左眼抽搐意味着命运，右眼抽搐拼写灾难。”      在中国神话中，宇宙的创造者Pangu，他的左眼变成了阳光，右眼变成了月球。阴，黑暗和被动。 这导致了这样的想法，那就是左眼抽动信号是好运的，而右眼则抽搐警告不幸。   但是，医生警告说，眼睛抽搐更有可能是压力或疲劳的物理迹象，通常是由过度筛选的，或者dive。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/02/28/9e1fd837-8679-8679-4a23-4a23-a91c-a91c-8ff7443161b031b031b0331b033_5affc65a.jpg ＃999;“&gt;无论您做什么，如果您重视孩子的健康，请不要在室内打开雨伞。照片：ShutterStock     Brolly Bad  在室内打开一个雨伞被认为会阻碍孩子的成长并带来不幸的运气。 这种信念来自古老的传奇人物，据说鬼魂被认为需要一个能够出现的能源。  也是，伞的普通话听起来像散落，使其成为散射财富和家庭的象征，导致繁荣和统一的丧失。 在中国古代，低天花板很常见，在那里很普遍，打开伞的雨伞会造成伤害并引起尘埃刺激。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/02/28/8449586a-fcf5-4b78-869a-869a-869a-3d08 div&gt; &lt;” ＃999;“&gt;古老的信念是，夜间独自行走会缩短您的生活。 Photo: ShutterstockIn Chinese folklore, looking back while walking alone at night is believed to invite evil spirits and shorten your life.It is said that a person has three protective lights above their head and shoulders, representing their life energy.Looking back creates wind that could snuff out the lights, leaving the body vulnerable.To avoid this,有些人戴着耳机挡住后面的任何声音，并防止转弯的冲动。其他人戴着帽子和围巾来保护灯。 也有一种迷信，夜间穿着红色吸引了最邪恶的烈酒，白色和黑色的衣服增加了被拥有的机会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3300578/china-myths-impact-daily-life-dont-look-back-night-no-mirror-near-bed-bad-brolly?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新德里发誓要弄平怪物垃圾堆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3301264/new-delhi-vows-flatten-monster-garbage-pile?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.06 14:01   新德里发誓要扁平的怪物垃圾堆。
  印度首都新德里发誓要在2026年清除其最大的垃圾堆积之一，这是消除难看的垃圾填埋场的一部分。从公里远可见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3301264/new-delhi-vows-flatten-monster-garbage-pile?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在特朗普领导下的美国之声：独立还是政府吹声声？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301267/voice-america-under-trump-independent-or-government-mouthpiece?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3301267/voice-america-under-trump-independent-or-government-mouthpiece?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的顶级法院坚持“快速击败” Tam Tak-chi的煽动定罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301257/hong-kongs-top-court-upholds-sedition-conviction-fast-beat-tam-tak-chi?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.06 13:25   反对派激进主义者塔姆·蒂（Tam Tak-Chi）现在因串谋颠覆国家权力而被判处53个月的刑期。照片：Edmond So   香港的顶级法院维持了对根据殖民时代法律监禁的反对派激进主义者的煽动定罪，裁定，即使他无意煽动暴力或公共障碍，他也可能会对犯罪负责。如今已重新犯下的犯罪必须在法官和陪审团面前尝试。  tam，他是他作为在线广播主持人时代的“快速击败”的  tam，于2022年在地区法院被判入狱40个月，要求在2019年抗议活动中遇到的一次公开聚会期间，在一次公开聚会上进行了11次进攻性行为，以前唯一一次抗议。以技术为由，在最高法院裁定1938年的煽动法之后，在限制言论自由和保护国家安全和公共秩序之间取得了公平的平衡。 塔姆的法律顾问辩称，检察官必须表明，被告要求煽动暴力或公共障碍在第9和10条的境地中确保propime propsime of Propsime propsime distectime dermimes    Tam Tak-chi是现已不断反对的团体People Power的副主席。照片：Sam tsang    将煽动煽动作为叛乱罪的重要因素将使所有其他类别都使所有其他类别过多且与其立法意图相反。 。 。暴力或造成公共障碍或公共骚扰”，在香港下个月返回中国统治后，从未实施过这种行动，一定表明当地法律脱离了普通法规定的习俗。 首席大法官安德鲁·乔恩·库伊·康恩（Andrew Cheung Kui-nung），安德鲁·乔伊·康恩（Andrew Cheung Kui-nung）塔姆（Tam）的辩论应该在大一初的法院审理他的案子。在第一个信念中被判处多年徒刑，不应“不合时宜地升高&#39;站在站点&#39;，而被视为比实际上更严重的事情”。此后，由犯罪条例中规定的第9条和第10条规定的罪行被废除并取代了该市的国内国家安全法。出版物。 现已倒闭的立场新闻门户网站的前高级编辑也在对旧法律制度下的煽动定罪提出上诉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3301257/hong-kongs-top-court-upholds-sedition-conviction-fast-beat-tam-tak-chi?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚更新呼吁与东盟国防行业相互联系，但它会起作用吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301210/malaysia-renews-call-interlinking-asean-defence-industries-will-it-work?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3301210/malaysia-renews-call-interlinking-asean-defence-industries-will-it-work?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国喷气机在军事演习期间意外将炸弹扔在村庄</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3301252/south-korea-jet-accidentally-drops-bombs-village-during-military-drill?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.06 13:01     韩国空军周四表示，其战斗机之一在一次训练练习期间意外在错误的地方丢下了八枚炸弹，导致平民受伤。所说的。 该事件发生在Pocheon的上午10:00左右，约25公里（16英里）位于与核武器北朝鲜的巨大强化边界。一个事故响应委员会调查这一事件，并表示将“采取所有必要的措施，包括赔偿赔偿赔偿”。 空军说，军飞机上的飞机“参加了一项涉及空军和陆军的联合现场直播活动。  这导致“造成“人员伤亡和财产损失，许多流离失所的居民”，炸弹“假定在韩国 - 美国联合演习期间落在一个村庄”。 alt =“” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/2025/03/06/c51706e1-0d30-d30-4ede-4ede-4eede-838f-e2f-838f-e2f34cc8b09666666 floil ＃999;“&gt;在Pocheon的炸弹事故现场附近的一栋损坏的房屋。照片：yonhap/afp    一位只给他的姓氏公园的当地居民告诉Yonhap，他一直在家里，当事故发生时看电视。当我出门时，一切都在混乱。窗户打碎了，我们的一名老师受伤并被送往医院，”居住的姓氏Yu告诉Yonhap。 。  自1950  -  1953年冲突以来，两名韩国在技术上一直处于战争状态，而不是和平条约。   美国在韩国成千上万的士兵在韩国的一部分士兵，部分目的是保护pyongyang袭击pyongyang。南部的甘甘旺省（Gangwon Province）因响应朝鲜导弹发射而被解雇后。 该导弹没有爆炸，在那起事件中没有人受伤。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3301252/south-korea-jet-accidentally-drops-bombs-village-during-military-drill?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>