<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Aug 2024 21:14:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国警方面临极右翼暴徒的袭击，他们试图进入据称是庇护寻求者的住所的酒店</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273173/uk-police-face-far-right-rioters-seeking-enter-hotel-thought-house-asylum-seekers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273173/uk-police-face-far-right-rioters-seeking-enter-hotel-thought-house-asylum-seekers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因腐败被判入狱的巴基斯坦前总理伊姆兰·汗寻求与军队进行公开对话</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273169/ex-pm-pakistan-imran-khan-jailed-corruption-seeks-open-dialogue-army?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.04 23:49巴基斯坦被监禁的前总理伊姆兰·汗 (Imran Khan) 的支持者（标语牌上的照片）于周日参加了亲巴勒斯坦示威活动。图片：法新社巴基斯坦前总理伊姆兰·汗 (Imran Khan) 被监禁，他指责军方对他的罢免和长达 12 个月的监禁负有责任，他称这些指控是捏造的。周日，他表示，不与军队保持“良好”关系是“愚蠢的”。周一是他因腐败、泄露国家机密等数十项指控入狱的周年纪念日，在回答记者的问题时，汗还以书面形式表示，他对美国没有怨恨，他还将自己 2022 年下台归咎于美国。“考虑到巴基斯坦的地理位置和军方在私营部门的重要作用，不培养这种关系是愚蠢的，”汗在他的媒体和法律团队转达的回复中写道。“我们为我们的士兵和武装部队感到骄傲，”他说。汗表示，他自上任以来的批评罢免是针对个人，而不是军队。“军事领导层的失算不应归咎于整个机构。”周三，汗提出与这个南亚国家的军方进行“有条件的谈判”——前提是举行“干净透明”的选举，并撤销针对其支持者的“虚假”案件。巴基斯坦军队和政府没有立即回应对汗言论发表评论的请求。他们都一再否认他的言论。美国否认在其下台一事上扮演任何角色。这位 71 岁的前板球明星在回复中并未具体说明他想与军方讨论什么。周六，Jamaat-e-Islami 政党的支持者在巴基斯坦卡拉奇州长官邸外抗议。巴基斯坦多个城市爆发抗议电费过高的抗议活动，示威者焚烧每月的电费账单，要求降低电价和税收。照片：EPA-EFE巴基斯坦独立 76 年的历史中，军队统治了巴基斯坦超过一半的时间，在这个拥有 2.4 亿人口的国家的政治和治理中发挥着重要作用。没有一位巴基斯坦总理完成过完整的五年任期，大多数人都曾在监狱服过刑。分析人士称，大多数人在与军方达成协议后获释，但军方否认了这一说法。汗在与将军们闹翻后，在议会的不信任投票中失去了权力，他表示，军方一直在支持他所谓的针对他的出于政治动机的案件，但军方否认了这一点。不过，他说，如果他从监狱获释并寻求重返权力，与将军们接触“不会有什么坏处”。“我们对任何有助于改善巴基斯坦严峻局势的对话持开放态度，”他说，并补充说，与总理谢赫巴兹·谢里夫的联合政府展开任何此类谈判都是徒劳的，他说该政府没有得到公众支持，因为他声称该政府在二月份赢得了一场被盗的选举。相反，汗说，“与真正掌权的人接触会更有成效”。军方表示，汗和他的政党是去年在反对巴基斯坦的大规模抗议活动中对军事设施发动袭击的幕后黑手。巴基斯坦前总理阿卜杜拉·汗被拘留，此前他已排除与他进行任何会谈的可能性。汗的入狱加剧了巴基斯坦的政治动荡，巴基斯坦经历了长期的经济危机，上个月获得了国际货币基金组织的救助。分析人士称，汗下台后的政治不稳定迫使伊斯兰堡接受了国际货币基金组织的痛苦的财政整顿要求，这给人民带来了沉重的税收负担。国际货币基金组织呼吁政治稳定，以帮助这个价值 3500 亿美元的经济走上复苏之路。汗拒绝与政府或军方达成庭外和解的想法，除非他们接受他的正义运动党 (PTI) 党在二月份的选举中赢得了多数席位。“这次选举是巴基斯坦历史上最舞弊的选举，”汗说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273169/ex-pm-pakistan-imran-khan-jailed-corruption-seeks-open-dialogue-army?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国领导的团队捕获了宇宙大爆炸以来最大爆炸产生的射线</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3272767/china-led-team-caught-ray-produced-biggest-explosion-big-bang?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3272767/china-led-team-caught-ray-produced-biggest-explosion-big-bang?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>也门胡塞叛军导弹袭击集装箱船，这是两周以来的首次袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273166/missile-attack-yemens-houthi-rebels-hits-container-ship-first-attack-2-weeks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.04 22:19周五，在也门萨那，一名也门士兵在胡塞支持者抗议哈马斯和真主党领导人死亡的活动中举着巴勒斯坦国旗。图片：EPA-EFE也门胡塞叛军发射导弹，击中一艘穿越亚丁湾的悬挂利比里亚国旗的集装箱船，这是自以色列空袭针对他们以来，该组织首次发动袭击。胡塞武装没有解释为何两周内停止袭击红海航道航运。自去年 11 月以色列对加沙地带哈马斯发动战争以来，红海航道航运也出现过类似的放缓。然而，在哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚在伊朗被暗杀之后，袭击再次恢复，而哈马斯是胡塞武装的主要支持者，人们再次担心战争会演变成地区冲突。周六的袭击发生在亚丁东南约 225 公里（140 英里）处，亚丁湾此前曾多次遭到胡塞武装的袭击。联合海事信息中心 (JMIC) 表示，导弹击中集装箱船格罗顿号 (Groton) 的吃水线上方，造成轻微损坏。联合海事信息中心是一个由美国海军监督的多国联盟。JMIC 表示，早些时候的一次导弹袭击没有击中该船。“船上所有船员都安全，”该中心表示。“据报道，该船已转向附近的一个港口。”格罗顿号离开阿拉伯联合酋长国的富查伊拉，前往沙特阿拉伯的吉达。格罗顿号的希腊管理人员没有回应置评请求。胡塞军方发言人 Yahya Saree 准将在周日下午的一份预先录制的声明中声称对此次袭击负责。叛军用导弹和无人机袭击了 70 多艘船只，造成四名水手死亡。自那以后，他们已经夺取了一艘船，并击沉了两艘。其他导弹和无人机要么被美国领导的联盟在红海拦截，要么在到达目标之前就被溅落。周五，在也门萨那哈马斯和真主党领导人死亡后，胡塞支持者在抗议活动中高呼口号。自 2011 年阿拉伯之春以来，胡塞运动控制了也门大片地区，被视为伊朗与沙特阿拉伯的代理人战争中的重要盟友。图片：EPA-EFE胡塞武装坚称，他们袭击的目标是与以色列、美国或英国有关的船只，这是叛军为迫使加沙地带的以色列-加沙战争结束而发起的行动的一部分。然而，许多遭到袭击的船只与战争几乎没有任何联系，包括一些开往伊朗的船只。对于格罗顿号，JMIC 表示，这艘船“之所以成为袭击目标，是因为该公司旗下的其他船只最近也停靠在以色列港口”。胡塞武装还向以色列发射了无人机和导弹，包括 7 月 19 日在特拉维夫发生的袭击，造成一人死亡，十人受伤。第二天，以色列对胡塞武装控制的港口城市荷台达发动空袭，袭击了油库和发电站，造成多人伤亡。自那以后，没有报道过红海走廊的航运遭到袭击，红海走廊通过苏伊士运河将亚洲和中东与欧洲连接起来。自 11 月以来，胡塞武装的袭击扰乱了每年通过该地区的 1 万亿美元货物流通，同时也引发了美国海军自二战以来最激烈的战斗。哈尼亚在德黑兰被杀引发了人们对以色列-加沙战争再次升级的担忧。美国军方已经表示将把一个战斗机中队调往中东，并在该地区保留一艘航空母舰。美国亚伯拉罕·林肯号航空母舰打击群将进入中东，取代位于阿曼湾的美国西奥多·罗斯福号航空母舰打击群。其他船只则在地中海，与海军陆战队分遣队一同行动，以防区域撤离成为必要。与此同时，美国军方中央司令部周六表示，其部队在也门摧毁了一枚胡塞导弹和发射器。哈马斯 10 月 7 日对以色列发动袭击，造成 1,200 人死亡，250 人被劫持为人质，从而引发了战争。巴勒斯坦卫生官员说，自那以后，以色列在加沙地带至少杀害了 39,583 名巴勒斯坦人，在以色列占领的约旦河西岸杀害了 590 人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273166/missile-attack-yemens-houthi-rebels-hits-container-ship-first-attack-2-weeks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>行政会议召集人叶刘淑仪为香港奥运击剑女王江慧敏举剑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273163/exco-convenor-regina-ip-takes-sword-hong-kong-olympic-fencing-queen-vivian-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.04 20:55奥运金牌得主黄慧敏 (Vivian Wong) 的 2021 年硕士学位论文遭到网络攻击，行政会议召集人叶刘淑仪 (Regina Ip) 挺身而出为她辩护。图片：SF&amp;OC奥运击剑女王江敏慧的学术论文支持“一国两制”的治国方针，周日，香港政府高级顾问为她辩护，谴责对这位金牌得主的“疯狂攻击”是外部势力“谄媚的傀儡”所为。香港政府主要决策机构行政会议召集人叶刘淑仪表示，这些“令人作呕的攻击”似乎来自居住在海外以逃避破坏国家安全法律后果的人，他们“只擅长对做出真正贡献的人咆哮”。这位30岁的重剑选手赢得了香港在巴黎奥运会上的首枚金牌，但后来​​她的硕士学位论文在类似Reddit的LIHKG上流传后遭到攻击，LIHKG是2019年抗议者流行的在线论坛动乱。孔的学术论文于 2021 年提交给北京人民大学宪法和行政法硕士学位，探讨了香港的重大抗议活动，例如 2014 年的占领中环公民抗命运动和 2019 年的社会动荡。她认为，抗议活动揭示了一些香港人对宪法秩序的误解，他们在“一国两制”的治国原则下优先考虑“两制”而不是“国家”。该论文还赞扬了北京对香港政治参与的“仅限爱国者”条件。叶问表示，孔作为中国公民支持“一国两制”是很自然的，如果没有中央政府的支持，一国两制不可能在 1997 年香港回归大陆后继续生存和繁荣。行政会议召集人叶刘淑仪猛烈抨击奥运击剑明星黄慧敏遭攻击，称这是外国势力的“谄媚傀儡”。照片：陈晓梅叶刘淑仪暗示，对孔祥熙、她的政治立场和作为奥运选手所取得的成就的攻击源自逃往海外的前居民。“这些人是懦夫，”叶刘淑仪在社交媒体上写道。 “他们当中有些人鼓吹‘公民抗命’，却忘记了甘地、曼德拉等真正的‘公民抗命’实践者，都为自己违法行为承担了法律后果，并被判入狱。”“这些卑鄙的流亡者，没有任何政绩可言，只擅长对有真正贡献的人破口大骂，向那些无原则的外国政客献媚，利用‘中国威胁’、‘产能过剩’等煽动性话题捞取政治利益。”“对维维安政治信仰的疯狂攻击，正是这些外国势力谄媚附庸的傀儡变态和畸形的丑恶写照。我相信她会将这些丑陋的暗示抛在一边。”江泽民周日宣布暂停击剑生涯，同时她也取得了一系列令人印象深刻的学术成就。她在美国著名的斯坦福大学获得国际关系学位，之后就读于中国人民大学。江泽民目前正在香港中文大学攻读法律博士学位。江泽民的论文引发了网上的激烈争论。一些网民嘲笑她是“未来的特首”，因为她的亲北京立场。另一些​​人表示，她在体育方面的贡献应该受到尊重，人们不应该将其与政治混为一谈。叶刘淑仪表示，尽管有一些猜测，但她怀疑江泽民是否会从政。“她已经获得了三个大学学位，包括一个法律学位，”叶刘淑仪说。 “凭借她的智慧和韧性，我相信如果她选择走这条路，她将成为法律界的宝贵财富。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273163/exco-convenor-regina-ip-takes-sword-hong-kong-olympic-fencing-queen-vivian-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港留学生被敦促接种疫苗预防致命感染</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273164/hong-kong-pupils-studying-abroad-urged-get-jabs-against-life-threatening-infection?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273164/hong-kong-pupils-studying-abroad-urged-get-jabs-against-life-threatening-infection?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平致香港企业家的信“呼吁更多人支持国家发展”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273156/xi-jinpings-letter-hong-kong-entrepreneurs-wider-call-support-chinas-development?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273156/xi-jinpings-letter-hong-kong-entrepreneurs-wider-call-support-chinas-development?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>战争恐惧加剧 外国人被要求离开黎巴嫩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273161/foreign-nationals-told-leave-lebanon-war-fears-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273161/foreign-nationals-told-leave-lebanon-war-fears-surge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾称，日本和菲律宾在附近举行海军演习后，解放军无人机在台海盘旋数小时</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273142/taiwan-says-pla-drones-circled-hours-after-japan-philippine-naval-drills-nearby?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.04 20:00解放军无人机绕行台湾全岛的报道很少，但一位观察人士表示，此类任务已经“常态化”。照片：讲义在一份有关中国大陆无人机活动的罕见报告中，台湾称两架解放军无人机周六在该岛上空盘旋数小时，而就在前一天，日本和菲律宾在附近海域举行了联合演习。据台湾国防部称，无人机从中午到晚上 9 点越过台湾海峡中线，在这个自治岛屿周围巡逻。无人机的航线最近处在距离台湾最南端鹅銮鼻 43 海里（约 80 公里）的地方。其他解放军无人机以及一些战斗机也从早上 8 点到晚上 11 点左右在该岛西南部作业。此次行动共涉及 18 架飞机，但国防部没有具体说明每种机型有多少架参与。国防部称，自周六早上 6 点开始的 24 小时内，共有 36 架解放军飞机和 12 艘舰艇被发现，其中 31 架飞机越过中线进入台湾北部、中部、西南部、东南部和东部防空识别区。这是三周以来解放军在台湾周边活动最密集的一天，而就在前一天，菲律宾和日本在西菲律宾海进行了首次联合演习。西菲律宾海是马尼拉对有争议的南海最靠近菲律宾海岸的部分的称呼。自 2020 年以来，解放军几乎每天都在台湾海峡巡逻。新加坡拉惹勒南国际研究院高级研究员 Collin Koh 表示，他不记得之前有任何公开报道过一架以上的无人机在台湾海峡盘旋整个台湾岛。“但显然，如果这是中国大陆第一次这样做，就意味着其针对台湾的 ISR 任务将加强，”他指的是情报、监视和侦察活动。据军事评论员、前解放军教官宋忠平称，这两架无人机可能正在执行“针对”日菲演习的侦察任务。这两个长期的美国盟友最近加强了安全联系，以应对他们所说的来自中国越来越大的压力。宋说，无人机可用于收集附近使用的“电子频谱信号和武器装备信息”。“[一般]无人机用于战略和战术侦察……为有人驾驶飞机提供更深入的更现实的情报，”他说。虽然很少有报道称解放军无人机在整个岛屿周围执行任务，但宋说此类任务已经“常规化”。“无人机并不是特别难探测，只是报告与否的问题。”去年 4 月，解放军无人机在台湾附近做出类似举动首次被报道，当时一架可携带重型武器的长航时打击和侦察无人机绕岛飞行，另一架远程侦察无人机则绕了半圈。但解放军在台湾海峡巡逻时经常使用无人机。北京声称海峡和空域属于自己，因为它认为台湾是中国的一部分，必要时可以用武力统一。大多数国家不承认台湾是独立国家，但其主要的国际支持者美国反对任何以武力夺取该岛的企图，并致力于武装台湾。Koh 说，无人机巡逻的主要目的不是“纯粹的监视而是为了测试台湾的防御能力”。他表示，这些演习很可能是为了“评估（台湾的）反应能力和应对来自不同方向的多重威胁的能力”，并补充说，这将有助于解放军规划情报、监视和侦察（ISR）和作战行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273142/taiwan-says-pla-drones-circled-hours-after-japan-philippine-naval-drills-nearby?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰加强远程攻击，击沉俄罗斯潜艇并袭击机场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3273158/ukraine-intensifies-long-range-attacks-sinks-russian-submarine-and-strikes-airfield?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.04 20:16乌克兰总统泽连斯基（左）在乌克兰沃伦州一处未公开地点视察防御工事建设情况。图片：EPA-EFE官员称，乌克兰在过去 24 小时内击沉了一艘俄罗斯潜艇并袭击了一座俄罗斯机场，这与针对俄罗斯目标的远程袭击激增相符。俄罗斯称，乌克兰无人机还击中了一栋公寓楼，造成一人死亡。自 7 月以来，袭击事件不断增加，乌克兰向盟友施加压力，要求其允许使用远程导弹袭击俄罗斯境内的目标。西方盟友，尤其是美国，迄今为止一直拒绝这样做，担心莫斯科的升级。据乌克兰总参谋部周六发表的声明称，乌克兰在莫斯科占领的克里米亚半岛袭击了一艘俄罗斯基洛级潜艇和一个 S-400 防空导弹系统。防空系统是为了保护刻赤海峡大桥而建立的，刻赤海峡大桥是俄罗斯军队的重要后勤和交通枢纽。声明称，导弹部队和海军部队损坏了“凯旋”防空系统的四个发射装置，而在塞瓦斯托波尔港，“顿河畔罗斯托夫”号——俄罗斯黑海舰队的潜艇——遭到袭击并沉没。总参谋部还证实，乌克兰军队在对俄罗斯发动大规模无人机攻击后，袭击了罗斯托夫地区的莫罗佐夫斯克机场。弹药仓库被击中，那里存放着制导航空炸弹。声明称，这次行动由乌克兰安全局、情报总局和国防部实施。与此同时，别尔哥罗德州州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫表示，周日凌晨，一名妇女在乌克兰无人机袭击舍别基诺镇一栋公寓楼时丧生。他说，乌克兰无人机还损坏了该镇的其他几座建筑物。别尔哥罗德州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫。图片：路透社格拉德科夫表示，自前一天以来，该地区已有 8 名平民因乌克兰炮击和数十次无人机袭击而受伤。在一个月的时间里，俄罗斯经历了乌克兰无人机轰炸和远程攻击频率的激增，目标是俄罗斯军事基础设施，包括机场和油库。分析人士表示，如果乌克兰要削弱俄罗斯的能力，就需要这种强化。乌克兰人权监察员德米特罗·鲁比涅茨表示，他已呼吁红十字国际委员会和联合国调查一张据称显示一名乌克兰战俘尸体被俄罗斯军队折磨和处决的照片。他还要求乌克兰当局核实死者的身份。这张在社交媒体上流传的照片显示了一具没有头部和四肢的人的尸体。记者无法证实这一点。“这不仅违反了《关于战俘待遇的日内瓦公约》，这是怪物的行为，”鲁比涅茨在 Telegram 上的一份声明中说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3273158/ukraine-intensifies-long-range-attacks-sinks-russian-submarine-and-strikes-airfield?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东南亚必须将大型科技公司纳入中美战略考量</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3272811/southeast-asia-must-factor-big-tech-firms-its-us-china-calculus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3272811/southeast-asia-must-factor-big-tech-firms-its-us-china-calculus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港严重交通事故数量下降 42%，但骑车人死亡人数增加两倍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273151/number-serious-hong-kong-traffic-accidents-down-42-cyclist-deaths-triple?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.04 19:30警方称，今年上半年骑自行车者死亡人数呈现令人担忧的上升趋势。图片：Elson Li香港上半年共录得 392 宗致命及严重交通意外，较 2023 年同期下跌 42%，但涉及骑单车者的意外则增加了两倍多。警方周日表示，七名骑单车者的死亡呈令人担忧的上升趋势，而去年上半年只有两人死亡。“值得注意的是，今年上半年录得的死亡人数，已远远超过 2023 年全年的六人死亡人数。情况令人担忧，”警队交通总部道路安全总督察林启森说。七宗骑单车案件中，有四宗涉及骑车人失去对单车的控制，其中三宗当时正在下坡。其余三起事故涉及与道路上的车辆相撞，包括两辆卡车和一辆私家车。六名受害者在骑车时没有戴头盔或防护装备，六起事故发生在道路上。“我们发现很多居民低估了骑自行车，仅仅把它当作一种休闲活动或一种简单的交通工具，忽视了对自己能力的评估和佩戴防护装备的重要性，”林郑月娥说。“骑车人应尽量避免呆在大型车辆的盲点内，让其他司机看到自己。如果大型车辆的司机在你处于他们的盲点时不小心撞到你，他们可能甚至都没有意识到。”林郑月娥表示，即使目前法律没有要求骑车人戴头盔，骑车人也应该戴头盔来更好地保护自己。他并未说明是否应强制佩戴头盔。中国香港单车联会会员事务委员会主管梁志贤表示，许多休闲骑车者并未意识到与其他车辆相比，他们在道路上的能见度较低。曾代表香港参加职业骑车比赛的梁志贤表示：“在红绿灯处，如果在大型车辆旁停车而驾驶员没有注意，则在开始驾驶时转弯时可能会发生事故。”他表示，骑车者需要具备正确的道路知识和态度，过往车辆产生的侧风可能会导致事故。他补充说，骑车者应该充分注意周围环境和道路上的潜在危险。“我们需要提醒自己，车辆驾驶员可能并不总是能看到我们。有了这种意识，我们就可以安全地一起骑车了，”梁志贤说道。“我们应该检查自己的自行车，因为我们经常在出发前没有这样做，尤其是在下坡时。关键时刻出现故障或反应迟钝的刹车系统可能会导致事故。”警方表示，六名死亡的骑车人没有戴头盔或防护装备。照片：Jelly Tse这位单车教练表示，反光服可让骑手在路上更显眼，而戴头盔则可大大提高安全性。警方的统计数据显示，今年首六个月共有 392 人涉及致命及严重意外，较 2023 年同期的 675 人下降 42%。在今年的受害者中，有 341 人受重伤，51 人死亡，占总数的 13%。卡车和私家车各占事故的 24%，其次是出租车，占 13%。摩托车占事故的 12%，自行车占 10%。其余18%的意外涉及巴士及小巴。同期行人死亡人数减少47%，至17人。交通总部警司黎少威表示：“其实很多意外是可以避免的，而决定权在司机手中。只要选择负责任地驾驶，做一个尽责的司机，很多严重意外是可以避免的。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273151/number-serious-hong-kong-traffic-accidents-down-42-cyclist-deaths-triple?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港如何打击滥用公屋现象？《南华早报》概述了香港的策略</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273152/how-hong-kong-clamping-down-abuse-public-housing-post-outlines-tactics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273152/how-hong-kong-clamping-down-abuse-public-housing-post-outlines-tactics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美航班因价格高、签证问题和中途停留费用较低而难以填满座位</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3272980/china-us-flights-struggle-fill-seats-amid-high-prices-visa-issues-and-cheaper-stopovers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3272980/china-us-flights-struggle-fill-seats-amid-high-prices-visa-issues-and-cheaper-stopovers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国警方警告称，极右翼街头暴力事件耗费调查其他犯罪的资源</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273153/uk-police-warn-far-right-street-violence-drains-resources-investigating-other-crimes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.04 19:06反法西斯抗议者向周六在布里斯托尔参加极右翼活动人士发起的“够了”示威活动的人群打手势。图片：法新社警方周日警告称，最近几天，一场舞蹈课上发生了持刀伤人事件，造成三名女孩死亡，数人受伤，随后，各城镇爆发了暴力事件。警方正在努力应对这些暴力事件，这意味着其他犯罪事件可能无法得到充分调查。此前一天，英国各地的极右翼活动人士与反种族主义抗议者发生冲突，数十人被捕，暴力场面在英国许多地方上演，从北爱尔兰首都贝尔法斯特到英格兰西北部的利物浦，再到西部的布里斯托尔。随着警方仔细搜索闭路电视、社交媒体和随身摄像机拍摄的画面，可能还会有更多人被捕。仅在周六发生的一起事件中，默西塞德郡警方表示，利物浦就有大约 300 人参与了暴力骚乱，一处社区设施被纵火焚烧。斯佩洛巷图书馆中心于去年开放，旨在为该国最贫困的社区之一提供支持，但图书馆一楼遭到严重损坏。警方表示，暴徒试图阻止消防员进入火灾现场，向消防车投掷导弹并打破驾驶室的后窗。周日还将举行更多集会，警方将继续开展大规模安全行动，在街头部署数千名警员，其中许多人身着防暴装备。警方还提供了更多的监狱牢房，并使用了监控和面部识别技术。英格兰和威尔士警察联合会的蒂芙尼·林奇告诉英国广播公司：“我们看到一些警员被从日常警务工作中调离。但不幸的是，在发生这种情况的同时，那些针对他们的社区——犯罪受害者——的罪行并没有受到调查。”本周早些时候爆发了暴力事件，表面上是为了抗议周一在南港发生的刺伤袭击事件。一名 17 岁男子被捕。周六，布里斯托尔，骑警在一家收容寻求庇护者的酒店外执勤，保护酒店免受极右翼活动人士发起的“够了”示威活动的影响。照片：法新社网上流传着谣言，说这名年轻人是穆斯林和移民，这激起了极右翼支持者的愤怒。在英国，18 岁以下的嫌疑人通常不会被公布姓名，但安德鲁·梅纳里 (Andrew Menary) 法官下令公布阿克塞尔·鲁达库巴纳 (Axel Rudakubana) 的身份，此举部分是为了阻止错误信息的传播。警方表示，许多活动都是由神秘的极右翼团体在网上组织的，他们在网上用“够了”、“救救我们的孩子”和“阻止船只”等口号动员支持。反对种族主义组织也预计将举行反抗议活动自刺伤事件发生以来，极右翼示威者举行了数次暴力集会，周二在南港的一座清真寺外与警方发生冲突——靠近可怕的刺伤现场——第二天，他们向伦敦首相办公室附近投掷啤酒罐、瓶子和照明弹。悲剧发生后，南港的许多人都对有组织的暴力行为表示愤怒。周一，在泰勒·斯威夫特主题夏季舞蹈课上，儿童遭袭事件震惊了这个国家，尽管大规模持刀伤人事件很少见，但持刀犯罪问题一直存在，令人恼火。鲁达库巴纳因袭击事件被控谋杀，该事件导致 9 岁的爱丽丝·达席尔瓦·阿吉亚尔 (Alice Dasilva Aguiar)、7 岁的埃尔西·多特·斯坦科姆 (Elsie Dot Stancombe) 和 6 岁的贝贝·金 (Bebe King) 死亡。他还被控 10 项谋杀未遂罪，罪名是杀害 8 名儿童和 2 名受伤的成年人。英国新任首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 将暴力事件归咎于“极右翼仇恨”，并发誓要结束这场混乱。他说，英国各地的警察将获得更多资源，以阻止“街头法律和秩序的崩溃”。警务部长戴安娜·约翰逊告诉英国广播公司，没有必要让军队来帮助警方打击暴力行为。“警方已经明确表示，他们目前拥有所需的所有资源，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273153/uk-police-warn-far-right-street-violence-drains-resources-investigating-other-crimes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>