<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Aug 2024 21:15:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>蒂姆·沃尔兹和 J.D. 万斯同意参加美国副总统辩论，10 月 1 日将展开对决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274669/tim-walz-and-jd-vance-agree-us-vice-presidential-debate-setting-october-1-clash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.16 01:23美国民主党副总统候选人蒂姆·沃尔兹（左）和共和党竞争对手 J.D. 万斯已同意于 10 月 1 日进行辩论。照片：法新社明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹和俄亥俄州参议员 J.D. 万斯已同意于 10 月 1 日进行辩论，随着一些州的大选提前投票开始，美国副总统候选人之间的较量将拉开帷幕选举。哥伦比亚广播公司 (CBS) 新闻周三在其 X 频道上发布消息称，该网络已邀请万斯和沃尔兹到纽约进行辩论，并给出了四个可能的日期——9 月 17 日、9 月 24 日、10 月 1 日和 10 月 8 日——作为选择。沃尔兹从自己的竞选账户上转发了该消息：“10 月 1 日见，JD。”哈里斯-沃尔兹竞选团队随后发布了自己的消息，称沃尔兹“期待与 J.D. 万斯辩论——如果他出现的话”。万斯在 X 频道上发帖称，他将接受 10 月 1 日的邀请。他还挑战沃尔兹于 9 月 18 日会面。卡马拉·哈里斯-沃尔兹竞选团队的官员没有立即回复寻求评论的消息，万斯是否接受早些时候的辩论（他表示将在 CNN 上进行）或沃尔兹是否也会参加那场辩论。CNN 的代表证实，万斯接受了该网络的辩论邀请。据该网络报道，CBS 晚间新闻主播诺拉·奥唐纳和《面向全国》的玛格丽特·布伦南将主持 10 月 1 日的辩论。沃尔兹和万斯是否会在 11 月 5 日大选前进行辩论一直存在疑问。就在过去几周，美国总统乔·拜登退出竞选，民主党选择哈里斯领导他们的竞选团队。万斯基本上把注意力集中在哈里斯身上，在拜登退出竞选之前，他本应与哈里斯进行辩论。万斯对沃尔兹提出了批评，包括质疑这位退役国民警卫队的服役记录。共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普表示，他希望万斯在哥伦比亚广播公司 (CBS) 上与沃尔兹辩论，而哥伦比亚广播公司一直在讨论这次会面的潜在日期。预计这场辩论将在 9 月 10 日特朗普与哈里斯在美国广播公司新闻频道 (ABC News) 上进行的最高票数辩论几周后举行。特朗普表示，他已在三个不同的电视网商定了其他几个辩论日期。福克斯新闻也提议哈里斯和特朗普的辩论将于 9 月 4 日举行，NBC 新闻则计划在 9 月 25 日播出一场辩论。在密歇根州露面时，哈里斯表示她“很高兴能就额外辩论进行那次谈话”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274669/tim-walz-and-jd-vance-agree-us-vice-presidential-debate-setting-october-1-clash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普的粉丝们喜欢他的摇头娃娃，但大多数都是在受到关税打击的中国制造的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3274667/donald-trumps-fans-love-his-bobbleheads-most-are-made-tariff-targeted-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3274667/donald-trumps-fans-love-his-bobbleheads-most-are-made-tariff-targeted-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国媒体：《老友记》演员马修·佩里死亡事件至少一人被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274661/least-one-arrested-over-friends-actor-matthew-perrys-death-us-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 23:21佩里在 1994 年至 2004 年的热门电视情景喜剧中饰演钱德勒·宾，去年 10 月，他被发现在游泳池中失去意识，享年 54 岁。照片：美联社美国媒体周四报道称，至少有一人因去年《老友记》演员马修·佩里因氯胺酮过量死亡而被捕。NBC 援引执法官员的话称，一名逮捕了多名嫌疑人，而 TMZ 称，在调查人员调查佩里如何获得毒品时，逮捕了“多人”，其中包括一名医生。佩里在 1994 年至 2004 年期间在热门电视情景喜剧中饰演钱德勒·宾 (Chandler Bing)。去年 10 月，54 岁的佩里被发现在游泳池中失去意识，引发全球粉丝和同事的悲痛。尸检发现，他的死因是“氯胺酮的急性影响”，氯胺酮是一种管制药物，据了解，这名正在康复的瘾君子在接受监督治疗时服用了这种药物。虽然在他的胃里只发现了少量氯胺酮，但在他的血液中检测到了高浓度的氯胺酮。马修·佩里 (Matthew Perry) (左) 在《老友记》中饰演钱德勒·宾 (Chandler Bing)。照片：Getty Images据报道，这位演员已经好几天没有接受监督的输液治疗了，他究竟是如何获得这种药物的，这成为了法律调查的对象，洛杉矶警方在 5 月份证实他们正在调查这起死亡事件。名人新闻网站 TMZ 援引执法部门的消息报道，“至少有一名医生被捕，还有几名帮助安排和向佩里运送氯胺酮的毒贩”。医生和兽医经常使用氯胺酮作为麻醉剂，研究人员已经探索了将其用于治疗抑郁症。地下吸食者因其致幻效果而非法服用它。《老友记》讲述了六个纽约人成长、约会和职业生涯的故事，吸引了大批全球粉丝，并将原本不为人知的演员捧红，成为数百万观众生活中不可或缺的一部分。然而，佩里的喜剧天赋为他带来了巨额财富，也掩盖了黑暗，使他深陷止痛药和酒精成瘾的泥淖。去年，他的突然离世引起了好莱坞一线明星、他的联合主演以及全球《老友记》粉丝的震惊反应。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274661/least-one-arrested-over-friends-actor-matthew-perrys-death-us-media?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的科学航行可能会激怒印度，但这会导致冲突吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274603/chinas-scientific-sea-voyages-might-rile-india-will-they-lead-clash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274603/chinas-scientific-sea-voyages-might-rile-india-will-they-lead-clash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普要求法官将封口费案的判决推迟到 11 月大选之后</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274663/donald-trump-asks-judge-delay-hush-money-case-sentencing-until-after-november-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 23:47美国前总统唐纳德·特朗普在曼哈顿刑事法庭的封口费审判中被判 34 项罪名全部成立，随后与他的律师托德·布兰奇在一起。照片：Getty Images/TNS唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 要求纽约封口费刑事案件的法官将他的宣判推迟到 11 月的总统大选之后。在周四公开的一封信中，这位前总统和现任共和党候选人的律师表示，按原定于 9 月 18 日（选举日前约七周）对特朗普进行宣判将构成干预选举。特朗普律师托德·布兰奇 (Todd Blanche) 写道，推迟宣判还将使特朗普有时间权衡下一步行动，因为审判法官胡安·M·默坎 (Juan M. Merchan) 预计将于 9 月 16 日就辩方推翻判决并驳回此案的请求作出裁决，因为美国最高法院 7 月份的总统豁免权裁决。“没有理由继续仓促行事，”布兰奇写道。在法官拒绝辩方要求他退出此案的最新请求后，布兰奇于周三向默坎发送了这封信。唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 与律师托德·布兰奇 (Todd Blanche) 和埃米尔·博夫 (Emil Bove) 出席曼哈顿刑事法庭的刑事审判。照片：Getty Images/TNS在信中，布兰奇重申了辩方的论点，即法官存在利益冲突，因为他的女儿担任民主党政治顾问，包括卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在竞选 2020 年总统候选人提名时的顾问。哈里斯现在正在与特朗普竞选。布兰奇写道，通过将宣判推迟到选举之后，“法院将减少（即使不能消除）有关未来诉讼程序完整性的问题”。默坎表示，他对自己保持公平公正的能力充满信心，但他并未立即对延期请求作出裁决。有人向起诉特朗普案件的曼哈顿地方检察官办公室留下了寻求评论的消息。特朗普于 5 月被判伪造其商业记录以掩盖 2016 年的一项协议，该协议旨在向色情演员斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels) 支付费用，让她对 2006 年与他发生的性接触保持沉默。检察官认为，这笔钱是特朗普推动的一项努力的一部分，目的是阻止选民在他的第一次竞选期间听到关于他的淫秽故事。特朗普表示，所有故事都是假的，商业记录不是，这起案件是一种政治手段，旨在破坏他目前的竞选活动。曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格是一名民主党人。特朗普的辩护律师辩称，这些款项确实用于法律工作，因此被正确归类。伪造商业记录最高可判处四年监禁。其他可能的刑罚包括缓刑、罚款或有条件释放，这将要求特朗普远离麻烦，以避免额外的惩罚。特朗普是第一位被判有罪的前总统。特朗普已承诺上诉，但在被判刑之前无法上诉。在之前的一封信中，梅尔坎将 9 月 18 日定为“判刑或进行其他适当程序”。布兰奇在寻求延期的信中辩称，从原定的 9 月 16 日的豁免裁决到两天后的判刑，这种迅速的转变对特朗普来说是不公平的。布兰奇辩称，为了准备判刑，检察官将提交他们的惩罚建议，而梅尔坎仍在权衡是否以豁免为由驳回此案。布兰奇表示，如果默查恩就解雇请求做出不利于特朗普的裁决，他将需要“足够的时间来评估和寻求州和联邦上诉选项”。最高法院的豁免裁决限制了对前总统因官方行为而进行的起诉，并限制检察官将官方行为作为总统非官方行为非法的证据。特朗普的律师辩称，鉴于该裁决，封口费案的陪审员不应该听到这样的证据，即前白宫工作人员描述了当时的总统如何对丹尼尔斯交易的新闻报道作出反应。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274663/donald-trump-asks-judge-delay-hush-money-case-sentencing-until-after-november-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称香港民众免疫力低下，面临 mpox 爆发风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3274664/hong-kong-risk-mpox-outbreak-population-has-low-immunity-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 23:48彩色电子显微镜图像显示，在受感染细胞内发现的红色 mpox 颗粒（显示为蓝色）。图片：美联社在全球卫生监督机构宣布公共卫生紧急事件后，专家警告称，如果对病毒免疫力较低的人群不保持警惕，香港可能面临 mpox 疫情爆发的风险。当地卫生当局周四敦促公众对 mpox 保持警惕，同时将疑似病例的报告标准从前往非洲以前被称为 mpox 流行地区的旅行史扩大到非洲大陆的任何地方。世界卫生组织周三宣布非洲 mpox 疫情为国际关注的公共卫生紧急事件，此前非洲疾病控制和预防中心本周早些时候宣布了这一消息。非洲最近爆发的疫情导致 2,800 例病例中有 500 多人死亡，促使非洲大陆呼吁国际帮助阻止病毒传播。香港目前处于“警戒”级别，这是三级系统中最低的级别，其准备和响应计划mpox。自 2022 年报告第一例 mpox 病例以来，该市已记录了 67 例 mpox 病例，其中包括 54 例本地感染。非洲最近爆发的疫情导致 2,800 例病例中有 500 多人死亡。照片：路透社所有患者均为男性，其中大多数与其他男性发生过性关系。其中包括与陌生人发生性关系或进行不安全性行为的男性。香港大学微生物学系临床助理教授 Siddharth Sridhar 博士警告说，如果不采取预防措施，香港可能会爆发 mpox。“据推测社区中有很多人对 mpox 没有免疫力，所以肯定存在爆发的风险，”Sridhar 说道。“但我必须说，有一些措施可以降低 [感染] 的可能性。最重要的是接种疫苗。”政府自 2022 年 10 月起开始提供 mpox 疫苗接种。高危人群，包括有多位性伴侣的人或照顾 mpox 患者的医护人员，可以在特定的公立诊所免费和自愿地接种疫苗。Sridhar 敦促公众不要对最新情况感到恐慌，因为香港与受影响国家的联系并不密切。“我们必须保持警惕，但我认为我们不需要对非洲疫情过度恐慌，”他说。香港传染病学会会长林慧芝医生表示，世卫组织的声明最直接的影响是提高了香港公众的意识。“这是一个很好的机会来提醒公众，[mpox] 可能导致疫情爆发，”政府前卫生官员林说。“如果意识低下，疫情可能会发生。”她表示，政府可考虑将应对级别提升至“严重”，因为更多海外病例可能导致输入和本地感染的风险更高。政府表示，若麻疹病毒感染对本地人口造成的健康风险为“中等”，例如无关联的零星病例或感染群组，则有必要采取严重应对级别。卫生防护中心在周四发给医生的一封信中表示，已将怀疑麻疹病毒病例的报告标准从之前被称为地方病的非洲地区的标准修改为非洲旅行史。其他标准，如急性皮疹或皮肤病变和发烧，则保持不变。麻疹病毒于 2022 年 6 月在香港被列为须呈报传染病。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3274664/hong-kong-risk-mpox-outbreak-population-has-low-immunity-experts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>值得深思：《华盛顿邮报》挑选了香港大型博览会上出售的一些最美味的食物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274657/food-thought-post-picks-some-tastiest-treats-sale-major-hong-kong-expo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 22:22香港美食博览首日，参赛者比拼投掷手臂，角逐500罐鲍鱼。照片：Sam Tsang一年一度的香港美食博览会于周四在湾仔会议展览中心开幕，并将持续到 8 月 19 日。《南华早报》参加了美食天堂的第一天活动，这里列出了最受欢迎的食物和饮料，从甜味到咸味，包括本市生产和最受欢迎的食物和饮料。一名年轻的购物者在香港会议展览中心的美食博览会上展示自己买的商品。照片：Sam Tsang香港湾仔会议展览中心一年一度的美食博览第一天，人潮涌动。照片：Sam Tsang获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274657/food-thought-post-picks-some-tastiest-treats-sale-major-hong-kong-expo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>双胞胎！海洋公园熊猫盈盈经过多年努力终于产下一只雄性和雌性幼崽</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274659/twins-ocean-park-panda-ying-ying-gives-birth-male-and-female-cub-after-years-trying?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 22:40双胞胎幼崽。图片来源：海洋公园香港迎来了两只大熊猫宝宝，周四上午，盈盈产下一对双胞胎，一男一女。盈盈和乐乐是北京于 2007 年赠送给香港的第二对大熊猫，尽管自 2011 年以来经历了几轮自然交配，并于 2023 年进行了一次人工授精，但始终未能受孕。饲养大熊猫的海洋公园一直对怀孕保持沉默。第一对大熊猫，雄性安安和雌性佳佳于 1999 年抵达香港，未生育就去世了。更多精彩内容敬请期待……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274659/twins-ocean-park-panda-ying-ying-gives-birth-male-and-female-cub-after-years-trying?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯继续失势，中国与梵蒂冈讨论乌克兰和平计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274649/china-and-vatican-discuss-ukraine-peace-plan-russia-continues-lose-ground?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 22:00梵蒂冈和中国都一直呼吁交战双方进行谈判。图片：法新社随着乌克兰最新攻势继续向俄罗斯领土推进，中国周三与梵蒂冈就乌克兰和平计划举行会谈。梵蒂冈和平特使马泰奥·祖皮枢机主教与中国外长李辉之间的通话相对罕见，因为梵蒂冈与北京没有正式的外交关系。“李辉赞赏梵蒂冈不断努力调解乌克兰危机并提供人道主义援助。他强调，当前局势表明了中国和巴西发表的六项共同谅解的重要意义，”中国外交部表示。六点计划包括呼吁停火和通过谈判结束和解。中国外交部表示，此次通话是应祖皮的邀请进行的。声明还说，李克强感谢中国政府为促进和平作出的“不懈努力”，并对六点计划表示赞赏。梵蒂冈尚未对此次通话发表评论。尽管双方都表示愿意在特定条件下进行谈判，但最近的攻势进一步使人们怀疑近期谈判的前景。乌克兰在战争中首次夺取了俄罗斯境内数十个定居点的控制权，并敦促莫斯科接受“公正的和平”。入侵促使边境省份库尔斯克和别尔哥罗德开始疏散居民，周三乌克兰继续进攻，用无人机袭击了四个俄罗斯机场。中国将自己定位为和平缔造者，最近加大了推动交战双方直接谈判的力度。李克强一直在世界各地争取对其六点计划的支持，尤其是在全球南方国家。中国表示到目前为止，该倡议已获得26个国家的支持，其中100多个国家给予了积极响应。祖皮去年也进行了自己的和平使命，包括会见乌克兰总统泽连斯基、美国总统拜登和俄罗斯总统普京的高级顾问。祖皮去年还去了北京三天，与李克强会面，但会谈的细节很少公开。上海社会科学院俄罗斯中亚研究中心主任潘大为表示，梵蒂冈和中国在战争问题上的立场相似。“从宗教意义来看，梵蒂冈在西方国家中地位很高，”他说。 “如果能在乌克兰问题上与中国站在同一阵线，那当然是中国的目标。”尽管中国坚称自己在战争中保持中立，但欧盟普遍怀疑中国与俄罗斯关系过于密切，因此其立场一直是中国与欧盟关系紧张的主要原因之一。多家中国企业因涉嫌向俄罗斯转让军民两用产品而受到欧盟和美国的制裁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274649/china-and-vatican-discuss-ukraine-peace-plan-russia-continues-lose-ground?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不是出气筒”：强奸谋杀案发生后，印度医生要求加强员工保护</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274655/not-punching-bags-indias-doctors-demand-better-staff-protection-after-rape-murder-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274655/not-punching-bags-indias-doctors-demand-better-staff-protection-after-rape-murder-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内地华人和人才涌入抵消香港移民潮</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274656/influx-talent-mainland-chinese-offset-emigration-wave-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 22:09与2023年底的数字相比，人口仍有增长，最新数字是迄今为止第二高的。照片：Eugene Lee最新官方数据显示，来自中国内地的移民和人才涌入，以及出生人数略有增加，抵消了香港的移民潮。香港政府统计处周四公布，年中人口为 7,531,800 人，较 12 个月前减少 4,300 人，降幅为 0.1%。政府将人口下降归因于去年年初疫情旅行限制解除后，“相当多”旅居海外的香港居民返回香港这一不寻常情况，暂时夸大了用于比较的数字。“这种情况随后在 2023 年下半年逐渐恢复正常，导致 2023 年底和 2024 年年中的人口与 2023 年年中相比略有下降，”它说。但与 2019 年底的数字相比，人口仍然增长2023 年，最新数字为有史以来第二高。当局指出，吸引人才和劳动力的各项措施取得成功，吸引了“大量来自内地和世界各地的人员在 2024 年上半年流入香港”。在截至 6 月的 12 个月内，香港录得 30,200 名居民的净流出，此前在 2022 年年中至 2023 年年中，受新人才计划和恢复正常旅行的推动，香港净流出人数强劲，达到 143,000 人。从 2019 年年中到 2020 年年中，反政府抗议活动爆发，净流出开始回升。香港最新的净流出数字是十年来第三高的，此前在 2020 年年中至 2021 年年中，英国为应对香港局势启动了量身定制的移民途径，该数字达到 89,200 人的峰值。北京实施国家安全法。居民净流出量随后在2022年降至60,000人。根据最新数据，44,000名内地人通过单程证抵达香港，为五年来最高，有效抵消了香港人的流出。该计划允许每天150名内地人在香港定居。过去12个月的出生人数也从去年的32,600人增加到34,400人，增幅为5％。死亡人数为52,400人，低于2023年年中的54,600人。2022年，行政长官李家超政府推出了一系列旨在吸引人才的措施，以应对移民潮。这些政策包括12月推出的顶尖人才通行证计划2022年，该计划开放给过去12个月收入超过250万港元（32万美元）和世界排名前100位的大学的毕业生。据入境处称，截至7月31日，该计划已收到超过93,000份申请，其中超过73,000份获批准。该部门的数据还显示，60,300名成功申请者已经抵达香港。结合其他政策，截至6月份，香港已接纳超过130,000人，超过了政府在三年内引进105,000人的目标。香港大学人口健康讲座教授叶兆辉表示，最新数据显示，移民潮并未放缓。“最近的数据显示，离开香港的香港人数量并不少，”他说。英国政府早前表示，自2021年1月计划启动以来，截至2024年3月，约有144,400名香港人抵达英国。加拿大和澳大利亚也为香港人提供量身定制的公民身份途径。叶说，出生人数的增加并不显着。据他所知，出生数字还包括在其他地方出生后来到香港的一岁以下婴儿的数量。最新的出生数字并未反映出香港领导人去年 10 月宣布的一项政策的影响，该政策规定，每在香港出生的新生儿中，父母一方是永久居民，将获得 2 万港元（合 2,570 美元）的补助。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274656/influx-talent-mainland-chinese-offset-emigration-wave-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华为云服务部门认为亚太地区是人工智能产品的巨大市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3274647/huaweis-cloud-services-unit-sees-asia-pacific-vast-market-ai-products?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 21:30华为云目前位列中国大陆第二大云服务提供商。图片来源：Shutterstock华为技术有限公司云计算部门认为亚太地区是其人工智能 (AI) 产品的潜在巨大市场，尽管受到美国主导的制裁，但过去四年来，华为在亚太地区的服务增长了 20 倍。华为云全球营销与服务总裁施建祥周四在曼谷的新闻发布会上表示：“对于该公司在该地区的下一步行动，我们将继续提供全面的 AI 解决方案。”这些解决方案包括 Ascend 云服务、一站式 AI 开发平台 ModelArts 及其自主开发的大型语言模型 (LLM)——ChatGPT 等生成式 AI (GenAI) 服务的基础技术——称为盘古。施建祥表示，华为已经在与泰国的天气预报员合作采用盘古 LLM，同时还与金融等各个行业合作，以提高效率并降低成本。亚太地区的扩张计划表明，尽管这家总部位于深圳的公司仍然被美国政府列入黑名单，但在许多传统行业对 GenAI 服务的需求不断增长的情况下，华为正努力实现收入来源多元化，并吸引更多的海外客户。施正荣表示，该地区也是华为云计算服务最大的地理市场之一。该公司最初在这里推出了某些云产品，例如其“无服务器数据库”解决方案，之后才在国际上推出。今年 5 月，私营企业华为在开罗开设了埃及首个公共云服务，同时推出了阿拉伯语法学硕士课程。去年 9 月，华为在沙特阿拉伯首都利雅得启动了一个数据中心，为该国以及中东、北非和中亚其他地区的客户提供公共云服务。华为云目前是全球第二大云计算提供商。 据研究公司 Canalys 称，华为目前是中国大陆第二大云服务提供商，仅次于阿里巴巴集团控股的云部门。阿里巴巴拥有《南华早报》。根据该公司最新的年度报告，云计算是华为 2023 年增长最快的领域之一，当年该业务的收入同比增长 21.9%，至 552.9 亿元人民币（76 亿美元）。华为云的 Ascend AI 平台建立在该公司自主开发的处理器和框架之上，克服了美国对大陆获取先进半导体等美国原产技术的制裁。在大陆，华为的 Ascend AI 芯片现已成为 Nvidia 受美国限制的图形处理器的替代品。云计算技术使企业能够通过互联网管理或分发一系列软件和其他数字资源，作为一种按需服务，就像电网的电力一样。这些资源存储在数据中心内。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3274647/huaweis-cloud-services-unit-sees-asia-pacific-vast-market-ai-products?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚、英国和美国放弃国防贸易壁垒，推动 Aukus 项目</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3274653/australia-britain-us-drop-defence-trade-barriers-propel-aukus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 21:35去年，美国总统乔·拜登、澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯和时任英国首相里希·苏纳克在圣地亚哥洛马角海军基地参加了一场 Aukus 活动。Aukus 合作伙伴还在开发包括高超音速导弹、水下无人机和量子技术在内的先进国防技术。图片：路透社澳大利亚官员表示，澳大利亚、美国和英国已经消除了 Aukus 合作伙伴之间国防贸易的重大障碍，为加快高度敏感技术的审批开辟了道路。此举被视为澳大利亚在未来二十年内收购美国核动力攻击潜艇、与美国和英国联合开发新型常规武装核动力潜艇的重要一步。Aukus 合作伙伴还在开发先进的国防技术，包括高超音速导弹、海底无人机和量子技术，这些改革预计将加速这些项目从研究到生产的转变。美国是澳大利亚最亲密的安全盟友，但限制共享受到美国《国际武器贩运条例》（ITAR）管辖的严密保护的国防技术。美国国务院在最终确定澳大利亚和英国根据 ITAR 的豁免方面一直存在拖延，这要求 Aukus 合作伙伴证明他们拥有同等的出口管制制度到美国。澳大利亚官员周四表示，从 9 月 1 日起，将取消许多国防技术的出口许可证，国防部长理查德·马尔斯称这是“代际变革”。“这些关键改革将彻底改变国防贸易、创新和合作，使合作能够以我们应对挑战性战略环境所需的速度和规模进行，”他在一份声明中表示。美国每年为澳大利亚颁发约 3,800 份国防出口管制许可证，批准时间长达 18 个月，而英国的批准时间则为 100 天。从下个月开始，之前受《国际武器贸易条例》约束的美国对澳大利亚的国防出口中有 70% 将免许可证出口。美国将发布一份排除技术清单，列出将继续需要许可证的敏感技术，并将每年进行审查。美国国务院将有 45 天的时间来决定政府之间排除清单上的技术转让和工业，以及政府间转让的 30 天。从 9 月起，美国商务部作为“双重用途”军事和民用技术管制的 80% 以上的商品也将对澳大利亚免许可证出口。官员们表示，澳大利亚已经取消了对美国和英国价值 50 亿澳元（33 亿美元）国防产品的 900 份出口许可证。根据 2021 年签署的一项协议，美国将从 2030 年代初开始向澳大利亚出售三到五艘弗吉尼亚级攻击潜艇作为权宜之计，而澳大利亚和英国将建造一艘新的 SSN-Aukus 级潜艇，其中将包括美国技术，大约十年后交付。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3274653/australia-britain-us-drop-defence-trade-barriers-propel-aukus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查显示 60% 外籍人士带孩子来香港 议员呼吁帮助安排入学</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3274650/hong-kong-lawmakers-urge-school-placement-help-after-poll-shows-60-expats-bring-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 20:50本市一个孩子上学的家庭占31.6%，两个孩子上学的家庭占26.13%。照片：Dickson Lee根据周四公布的一项调查显示，超过六成通过各种人才计划来港的人士带同子女来港，这促使立法会呼吁加大对子女入学的支持力度。香港顶尖人才服务协会和香港教育工作者联合会上个月进行了这项研究，调查还发现，五分之一的受访者暂时失业。在 597 名受访者中，有 368 人表示他们至少有一个孩子在香港读书。有一个孩子在香港读书的家庭占 31.16%，有两个孩子在香港读书的家庭占 26.13%。拥有三名或以上子女的家庭占4.36％。立法会议员、该会主席尚海龙表示，民调结果凸显香港多元化的教育体系是吸引顶尖人才的重要因素，但他呼吁政府提供更多支持，帮助子女获得入学名额。“我曾参观大围一所直通车学校，顶尖人才通行证计划实施后，该校的候补名单已超过10,000名学生，”尚海龙说。 “这表明我们的优质教育供应存在重大问题。”一站式学校的学生可直接入读附属中学。38 岁的出口商魏程通过顶尖人才入境计划从中国江苏省来港，他说子女的教育是他决定来港的主要原因。“我非常认同香港学校的教育理念，因为每所学校都有自己的特色，而且有不同类型的课程与世界接轨，”他说。魏程有两个孩子在读小学，一个在读幼儿园，他说最初在让孩子入学方面遇到了一些困难，但最终他们还是为孩子找到了另一所学校。该研究调查了通过各种人才计划来港的人士，大多数受访者通过顶尖人才入境计划来港，占 71.5%，通过优秀人才入境计划来港的受访者占 17.8%。美分。民意调查结果同时表明，当局表示希望扩大顶尖人才通行证计划，将某些学科知名的大学纳入其中，即使这些大学不在全球前 100 名之外。立法者 Jesse Shang 表示，民意调查结果凸显了香港多元化的教育体系是吸引顶尖人才的一大因素。图片来源：Shutterstock该人才计划于 2022 年 12 月推出，要求申请人的年收入至少为 250 万港元（320,700 美元），或持有过去五年内位列四个指定世界排名前 100 名的大学的学士学位。调查还发现，21.6% 的受访者暂时失业。“我们并没有将 [调查] 限制在那些已经获得签证很长时间的人身上，即使你刚收到签证，你仍然可以参加这项研究。”尚说，并补充说新签证持有人寻找工作是正常的。在有工作的人群中，金融是最受欢迎的行业，占总数的 22%。许多受访者将住房列为家庭最大的支出，其次是教育。调查还发现，86.4％的受访者租房，8.7％的受访者购买了自己的住房。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3274650/hong-kong-lawmakers-urge-school-placement-help-after-poll-shows-60-expats-bring-children?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本内阁大臣在二战纪念日以私人身份参拜靖国神社</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3274651/japans-ministers-visit-yasukuni-shrine-private-capacity-world-war-ii-anniversary?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 20:53日本议员参拜靖国神社。图片：共同社/路透社日本周四纪念二战战败周年，至少有三位内阁大臣参拜了备受争议的靖国神社，其他亚洲国家视其为日本战时侵略的象征。防卫大臣木原稔、经济安全保障大臣高市早苗和经济振兴部长新藤义孝参拜了位于首都东京的靖国神社。包括战时首相东条英机在内的 14 名著名战犯位列靖国神社供奉的 250 万战争死难者之列。“今天，我要向所有牺牲了宝贵生命的人们表示沉痛的哀悼，并致以最深切的敬意，”木原在电视上发表评论时说道。这是继日本首相岸田文雄和韩国总统尹锡烈之后，政府高级官员首次参拜靖国神社同意与美国总统乔·拜登建立更深层次的安全关系。“我理解，他们都是私人参拜了靖国神社，这不是政府应该评论的问题，”日本政府最高发言人林芳正 (Yoshimasa Hayashi) 在例行新闻发布会上表示。“任何国家都会向为国家献出生命的人致敬，这是很自然的。”曾被日本殖民 35 年的韩国和曾被日本侵略的中国都认为，靖国神社吸引了那些希望掩盖邻国战时行为的保守派。“我们的政府敦促负责任的日本领导人面对历史，表现出谦逊的反思和真正的自省，”韩国外交部表示。“这是发展前瞻性关系的重要基础，”它在一份声明中补充道。中国外交部周四表示，已向日方提出严肃交涉，并明确表明立场。“日本外务省在一份声明中表示：“一些日本政要就靖国神社发表的言论再次反映了日方在历史问题上的错误态度。” 靖国神社于 1869 年建立，当时日本结束了两个多世纪的孤立状态。其支持者表示，靖国神社纪念的是所有战争死难者，而不仅仅是那些被指责对邻国发动战争的人。 50 岁的渡边由香 (Yuka Watanabe) 是靖国神社的一名参拜者，他说：“我们现在可以幸福地生活，因为我们的祖先参加过战争。” 神社里，身穿二战时期军装的男子鞠躬并举着旗帜游行。 渡边由香说：“我认为我们永远不应该忘记这一点。” 岸田计划于 9 月卸任，但这次他没有参拜，而是献上了祭品。 日本媒体称，高市是大约六位被吹捧为他继任者的候选人之一。 目前还没有现任日本首相参拜过靖国神社，这意味着自 2013 年安倍晋三访问日本以来，这个国家在日语中被称为“和平国家”，当时的美国总统巴拉克·奥巴马对此表示失望。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3274651/japans-ministers-visit-yasukuni-shrine-private-capacity-world-war-ii-anniversary?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>