<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 21:15:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>哈马斯公布新视频，美以人质向特朗普发表演说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3288837/us-israeli-hostage-addresses-trump-new-video-released-hamas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 01:5511 月 14 日，一张海报描绘了人质 Edan Alexander 被他的祖母 Varda Ben Baruch 关押在以色列特拉维夫家中的卧室里。照片：美联社哈马斯武装派别周六公布了一段视频，视频显示自 2023 年 10 月 7 日袭击以色列以来，一名美裔以色列人质一直被关押在加沙。在这段无法核实日期的视频中，面色苍白的 Edan 20 岁的亚历山大坐在靠墙的黑暗空间里，用英语向美国当选总统唐纳德·特朗普发表讲话，用希伯来语向以色列总理本雅明·内塔尼亚胡发表讲话。他呼吁以色列人向政府施加压力，以确保释放 10 月 7 日被劫持的人质。目前尚不清楚他的声明是否由绑架者撰写。“美国以色列公民埃丹的令人震惊的视频明确证明，尽管有各种谣言，但人质仍然活着，他们正在遭受巨大的痛苦，”人质家庭论坛活动组织在一份声明中表示。“在第一笔也是唯一一笔交易达成一年后，每个人都清楚：只有通过交易才能释放人质，”它补充道。亚历山大的家人拒绝置评，但允许发布这段 3 分半钟的视频。内塔尼亚胡在一份声明中表示，该视频是残酷的心理战，他曾在电话中告诉亚历山大的家人，以色列正在不遗余力地将人质带回家。2023 年 10 月 7 日，武装分子在对以色列南部的袭击中劫持了 251 名人质，其中一些人质已经死亡。仍有 97 人被关押，其中 34 人已确认死亡，但尸体仍留在加沙。去年 11 月，在以色列和哈马斯短暂停火期间，加沙武装分子关押的 80 名以色列人获释，以换取关押在以色列监狱的 240 名巴勒斯坦人。另外 25 名人质也被释放，其中大部分是泰国农场工人。周六的视频由卡桑旅发布，此前，与哈马斯结盟的激进组织巴勒斯坦伊斯兰圣战组织本月早些时候发布了另一名以色列人质 Sasha Trupanov 的视频。根据法新社对以色列官方数据的统计，10 月 7 日的袭击造成 1,207 人死亡，大部分是平民。以色列的报复性行动已造成根据哈马斯控制的加沙地带卫生部提供的数据，联合国认为该数据可靠，加沙共有 44,382 人。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3288837/us-israeli-hostage-addresses-trump-new-video-released-hamas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>工人遭受以色列致命袭击后，世界中央厨房暂停加沙业务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3288838/world-central-kitchen-pauses-gaza-operations-after-workers-hit-deadly-israeli-strike?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 02:10周六，巴勒斯坦人在汗尤尼斯运送世界中央厨房工人时，查看一辆在以色列袭击中被毁的车辆。图片：路透社美国慈善机构世界中央厨房 (World Central Kitchen) 周六表示，在以色列空袭击中一辆载有其工人的车辆后，该机构“目前暂停在加沙的业务”。以色列军方证实，世界中央厨房 (WCK) 的一名巴勒斯坦雇员在一次袭击中丧生，以色列军方指责该工人是“恐怖分子”，称其“渗透到以色列并参与了去年 10 月 7 日的大屠杀”。世界中央厨房 (WCK) 在一份声明中表示，“不知道车辆中的任何人与 10 月 7 日的哈马斯袭击有关联”，但并未证实有任何死亡事件。周六早些时候，加沙民防机构发言人马哈茂德·巴萨尔 (Mahmud Bassal) 表示，在南部主要城市汗尤尼斯的袭击中，有 5 人丧生，其中包括“世界中央厨房 (World Central Kitchen) 的三名员工”。“这三名男子均为世界中央厨房 (WCK) 工作，他们在汗尤尼斯驾驶 WCK 吉普车时被击中，”巴萨尔说，并补充说，这辆车“被标记为其标志清晰可见”。WCK 证实其工人遭受了罢工，但补充说：“目前，我们掌握的信息不完整，正在紧急寻找更多细节。”周六，一名巴勒斯坦人在汗尤尼斯检查一辆在以色列罢工中被毁的车辆，当时车上载着世界中央厨房 (World Central Kitchen) 的工人。图片：路透社以色列军方声明称，负责监督加沙人道主义需求的单位代表“要求国际社会高级官员和 WCK 行政部门澄清问题，并下令对参与 10 月 7 日大屠杀的工人的雇用进行紧急调查”。以色列军方还表示，其在汗尤尼斯的袭击击中了“一辆没有标记的民用车辆，并且该车辆在运输援助物资的路线上没有协调好”。4 月，以色列的一次袭击造成 7 名 WCK 工作人员死亡，其中包括一名澳大利亚人、三名英国人、一名北美人、一名巴勒斯坦人和一名波兰人。以色列称，那次袭击的目标是一名“哈马斯枪手”，但军方承认犯了一系列“严重错误”并违反了自己的交战规则。联合国上周表示，自去年 10 月战争开始以来，已有 333 名援助工作者丧生，其中 243 人是联合国巴勒斯坦难民机构的雇员，近东救济工程处。据法新社对以色列官方数据的统计，巴勒斯坦武装分子于 2023 年 10 月 7 日对以色列南部发动的袭击导致 1,207 人死亡，其中大多数是平民。根据加沙卫生部的数据，以色列的报复性军事攻势已造成 44,382 人死亡，联合国认为这些数据是可靠的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3288838/world-central-kitchen-pauses-gaza-operations-after-workers-hit-deadly-israeli-strike?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国发射最新长征火箭，搭载宽带网络“试验卫星”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3288835/china-launches-newest-long-march-rocket-carrying-test-satellites-broadband-networks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 01:04周六，长征十二号火箭搭载两颗试验卫星从海南发射场发射升空。图片来源：新华社中国周六成功发射最新型火箭，朝着增强发射能力和在 2030 年前实现载人登月又迈进了一步。据中国航天科技集团公司（CASC）称，高 62 米、宽 3.8 米的长征十二号火箭于北京时间晚上 10 点 25 分从位于中国南部海南岛的文昌航天港升空，将两颗“技术试验卫星”送入轨道。CASC 并未提供有关卫星的更多细节。该两级火箭以燃烧煤油和液氧为动力，是迄今为止中国发射的最宽的火箭，负责开发该航天器的中国航天科技集团公司上海航天技术研究院的工程师吴嘉林说。吴嘉林在发射宣布成功后不久的现场新闻发布会上表示，大多数中国火箭的直径为 3.35 米。他说：“更宽的体型意味着火箭可以多容纳约 30% 的推进剂，从而大大提高运载能力。”吴小晖表示，长征十二号可以向低地球轨道运送约 12 吨的有效载荷，向所谓的太阳同步轨道运送超过 6 吨的有效载荷。它将与现有的火箭一起，帮助中国组装宽带“巨型星座”。计划中的巨型星座分别名为千帆和国网，每个星座都计划发射超过 13,000 颗卫星，为偏远地区提供互联网服务，并在国际市场上与 SpaceX 的 Starlink 竞争。此次飞行在中国首个商业发射场进行，还测试了一种名为 YF-100K 的关键火箭发动机模型，每台发动机都能提供 1,250 千牛顿的推力，为长征十二号的第一级提供动力。YF-100K 发动机还将用于为长征十号提供动力，长征十号是一枚正在研发的火箭，旨在在 2030 年前将中国宇航员送上月球。长征十二号的升空质量约为 430 吨。它的第一级配备四台 YF-100K 发动机，第二级配备两台 YF-115 发动机。长征十号火箭第一级将由七台YF-100K发动机组成。该火箭总设计师曾文华今年2月表示，长征十二号的设计目标是可通过铁路运输至中国所有发射场，同时“实现火箭直径与发动机数量的最佳匹配”。曾文华当时对新华社表示：“长征十二号继承了目前长征系列火箭高效的单核、串联级结构，具有结构简单、可靠性高、任务通用性强等特点。”“它增强了将有效载荷送入太阳同步轨道和在低地球轨道部署多个卫星星座的能力，进一步完善和扩大了中国新一代运载火箭的射程。”据项目副经理刘红建介绍，文昌商业发射场于2022年开始建设，总投资超过40亿元人民币。该发射场目前包括刘志军在发射后的新闻发布会上表示，中国将建造两座发射台，每座发射台每年可支持多达 16 次发射。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3288835/china-launches-newest-long-march-rocket-carrying-test-satellites-broadband-networks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦记者因调查抗议死亡事件被捕后获释</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3288832/pakistan-reporter-freed-following-arrest-investigating-protest-deaths?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.30 23:24周二，巴基斯坦军队和警察站在一个储存集装箱路障上，等待被监禁的前总理伊姆兰·汗 (Imran Khan) 领导的巴基斯坦正义运动党 (Pakistan Tehreek-e-Insaf) 支持者的抗议。图片：AP一名巴基斯坦记者因调查支持被监禁的前总理伊姆兰汗的抗议活动中涉嫌死亡事件而违反反恐法被捕，他的律师表示，该记者于周六获得保释。本周，超过 10,000 名游行者涌入伊斯兰堡，无视公众集会禁令，随后在一次全面的安全镇压中被驱逐。他的律师伊曼·马扎里说，电视节目主持人兼 YouTube 记者 Matiullah Jan 自周三晚些时候在伊斯兰堡 PIMS 医院调查游行者死亡事件报道以来一直被拘留。第二天，他在首都的一家专门的反恐法庭上出庭，被指控持有毒品和在醉酒状态下谋杀一名值班警察未遂。媒体权利组织谴责对他的拘留是政府压制新闻自由的行为。2019 年，马蒂乌拉·简在巴基斯坦伊斯兰堡的办公室接受路透社采访。照片：路透社马扎里说，简在“获得保释”后于下午 6 点左右获释。她补充道：“我们知道，他的报道引起了当权者的强烈愤怒。”政府表示，本周的骚乱中至少有 5 名安全人员丧生，而汗所在的巴基斯坦正义运动党声称，该党至少有 10 名成员被安全部队枪杀。政府部长一再否认这些指控。“没有一滴血，他们称之为大屠杀，”信息部长阿塔乌拉·塔拉尔周六告诉记者。巴基斯坦历届政府都因使用全面的反恐立法来压制异议而受到人权观察员的批评。2020 年，在汗四年任期中期，简还曾被穿制服的男子短暂拘留。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3288832/pakistan-reporter-freed-following-arrest-investigating-protest-deaths?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港酒吧大火：1997 年造成 17 人死亡的纵火案为何再次成为焦点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288834/hong-kong-bar-blaze-why-1997-arson-case-killed-17-back-spotlight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288834/hong-kong-bar-blaze-why-1997-arson-case-killed-17-back-spotlight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大屿山海域搁浅鲸鱼救援工作正在进行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3288829/rescue-under-way-stranded-whale-lantau-waters-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.30 22:31当局称，这头鲸鱼长五至六米，身上有伤口。照片：Facebook/Irene Flanhardt香港保育机构已启动应变计划，拯救一条在大屿山海域搁浅的鲸鱼，呼吁公众及船只避免靠近该鲸鱼。渔农自然护理署初步评估，该鲸鱼身长五至六米，身上有伤口。该署表示，周六下午接获警方报案，指一条鲸鱼在大屿山二澳海域搁浅。该署人员及海洋公园的保育人员随后于傍晚发现该鲸鱼。“该署随即启动为外地海豚和鲸鱼设计的应变计划，并在邻近海域进行联合检查，”该署周六晚间表示。“当局正与保育专家评估鲸鱼的情况，并采取适当的救援措施。”它呼吁公众及船只不要靠近鲸鱼，以免对它造成危险。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3288829/rescue-under-way-stranded-whale-lantau-waters-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为何韩国现在在中美网络战中扮演更重要的角色</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288818/why-south-korea-now-bigger-player-us-china-cyberwarfare?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288818/why-south-korea-now-bigger-player-us-china-cyberwarfare?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：香港少数族裔员工在职场遭遇种族微歧视</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3288825/ethnic-minority-employees-hong-kong-face-racial-microaggression-workplace-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.30 21:31中环一建筑工地的工人。照片：Jelly Tse一项大学研究发现，香港少数族裔员工在过去一年中在工作场所经历过两次以上与其种族有关的微妙或无意的侮辱。该研究由岭南大学和浸会大学于 2023 年 1 月至 2024 年 6 月进行，探讨少数族裔员工在工作场所面临的微歧视问题。微歧视是指微妙且往往是无意的评论或行为，旨在向边缘化群体传达负面或贬损信息。“这个话题尚未得到系统性研究或讨论，因为很多焦点仍然集中在歧视上，而歧视被视为一种更明显和严重的行为形式，”领导这项研究的岭南大学文化研究系副教授梁毓明表示。去年 6 月至 9 月期间，研究人员收集了 596 份来自少数族裔员工的调查问卷。受访者中，91%认为自己是南亚裔。约57%的受访者认为，他们的就业困难可归因于他们的少数族裔身份。超过60%的受访者表示，与具有相似经验的华裔或白人相比，他们的薪水较低。岭南大学文化研究系副教授梁丽莎领导了这项关于种族微侵犯的研究。照片：陈晓梅少数族裔员工平均报告了 2.63 次被认为能力较差的情况、2.56 次由于种族而在工作场所受到不尊重的情况、2.53 次在办公室被忽视的情况。除了调查之外，研究人员还对 59 名个人进行了采访。参与者包括11名平台工作者，11名从事餐饮和酒店业，10名从事教育业，还有数名来自清洁、建筑和非营利组织。所有受访者都表示经历过不同程度的侮辱，比如被询问是否每天吃咖喱，被告知上班时要穿西装而不能戴头巾。研究还发现，少数族裔女性工作者遭遇微歧视的风险更高，包括与她们的粤语水平有关的侮辱。此外，与办公室工作人员相比，外卖骑手等平台工作者更容易遭遇此类形式的随意种族歧视。“由于没有针对微歧视行为的立法，员工很难举报此类事件。 “他们宁愿掩盖，也不愿发声，”多年来一直在研究少数族裔工作条件的梁先生说道。“因此，努力和举措必须来自雇主。”研究团队建议，公司应将减少微侵犯纳入其组织目标，以增强工作场所的多样性、公平性和包容性。这可能涉及改善招聘程序和公司文化，以及设立不同的假期和工作时间以涵盖不同群体。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3288825/ethnic-minority-employees-hong-kong-face-racial-microaggression-workplace-study?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解放军和中国海警在南海黄岩岛进行巡逻后</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3288824/after-pla-chinese-coastguard-patrols-contested-scarborough-shoal-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.30 21:33中国海警局称，自11月初以来“不断加强在中国黄岩岛领海及周边地区的执法巡逻”。图片来源：微博/中國海警中国海警于周六在南海有争议的黄岩岛周围进行巡逻，誓言在与菲律宾和以美国为首的西方国家关系紧张之际“坚决维护”国家主权。本月，中国人民解放军还围绕有争议的礁石（中国称为黄岩岛，菲律宾称为帕纳塔格浅滩）进行了至少两次巡逻，其中一次是在周四。中国海警局于周六在一份简短声明中宣布了最新巡逻，称自 11 月初以来“不断加强对中国黄岩岛领海及周边地区的执法巡逻”。其目的是“进一步加强对相关海域的控制，坚决维护国家领土主权和海洋权益”， 负责南海事务的解放军南部战区也在周四的一份声明中表示，本月，解放军一直在“加强对黄岩岛周边海域和空域的巡逻和警戒”，此前解放军已在黄岩岛周边海域和空域进行了“战备巡逻”。2012 年，在与菲律宾的激烈对峙之后，中国夺取了黄岩岛。菲律宾也声称对托马斯浅滩和萨宾娜浅滩拥有主权，这一争议岛礁是近几个月来北京和马尼拉紧张局势升级的焦点，发生了一系列海上对峙事件，包括碰撞、船只损坏和人员伤亡。2012 年的对峙促使菲律宾将此案提交海牙国际仲裁庭。 2016 年的裁决驳回了中国的扩张性主张，但北京拒绝参加仲裁并拒绝接受裁决。就在本周中国海警和军队在南海巡逻之前几天，七国集团外长在意大利举行会议，重申该集团反对北京“在南海的军事化和胁迫恐吓活动”。这是菲律宾外长首次受邀参加七国集团会议，会议结论是“中国在南海扩张的海洋权利主张没有法律依据”。对此，中国外交部敦促七国集团停止“攻击抹黑中国”或“沉迷于地缘政治游戏……[和]零和博弈”。“我们坚决反对七国集团破坏中国主权、干涉中国内政，敦促该集团恪守联合国宪章宗旨和原则和国际关系基本准则，管好自己的事，”外交部发言人毛宁周三表示。观察人士认为，在美国领导层过渡期间，中菲紧张局势不会得到缓解，而且最近几周，两国都试图加大对南海主权的主张。11 月 8 日，菲律宾总统费迪南德·马科斯签署了两项法律，旨在加强该国的海洋主张和主权。北京谴责此举，并召见菲律宾大使“提出严正交涉”。两天后，北京宣布了黄岩岛周围的领土基线，称这是中国政府“依法加强海洋管理”的自然之举，符合国际法和惯例。美国的条约盟友马尼拉和华盛顿本月还签署了一项安全协议，允许双方共享军事情报。据报道，美国军方还在南海部署了一支特别工作组，以支持马尼拉。中国指责美国在争端中“煽风点火”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3288824/after-pla-chinese-coastguard-patrols-contested-scarborough-shoal-south-china-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜领导人金正恩誓言坚定支持俄罗斯，中国为何面临“困境”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288815/why-china-faces-dilemma-north-koreas-kim-vows-steadfast-support-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288815/why-china-faces-dilemma-north-koreas-kim-vows-steadfast-support-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>计票开始，爱尔兰三大政党争夺第一</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288823/irelands-3-biggest-parties-battle-first-place-counting-begins?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.30 21:11周六，在都柏林 RDS 中心计票的选票。照片：法新社周六，爱尔兰全国大选开始计票，此前出口民调显示，这场竞选是该国三大政党之间的激烈竞争。上午 9 点，全国各地计票中心的投票箱开始开放，开始了长时间甚至几天的计票工作。如果出口民调结果属实，那么接下来可能会进行几天或几周的谈判以组建联合政府。出口民调显示，选民的支持在三大政党——爱尔兰统一党、爱尔兰共和党和新芬党——以及几个小党派和从左翼到极右翼的各种独立人士之间分布广泛。民调显示，中右翼政党爱尔兰统一党是 21% 选民的首选，另一个中右翼政党爱尔兰共和党的支持率为 19.5%。中左翼反对党新芬党在民意调查中支持率为 21.1%。民意调查机构 Ipsos B&amp;A 询问了全国 5,018 名选民的投票情况。调查的误差幅度为正负 1.4 个百分点。这些数据仅供参考，并未透露哪些政党将组成下一届政府。爱尔兰采用复杂的比例代表制，该国 43 个选区中的每个选区都会选举几名议员，选民会按偏好顺序对候选人进行排名。因此，可能需要一段时间才能知道全部结果。结果将显示，在经历了多年的疫情、国际不稳定和生活成本压力之后，爱尔兰是否会逆转全球趋势，即现任者被心怀不满的选民赶下台。一名男子走过都柏林市中心的一张海报，上面有（从左到右）绿党领袖 Roderic O&#39;Gorman、爱尔兰总理兼爱尔兰统一党领袖 Simon Harris 和爱尔兰共和党领袖 Micheal Martin 的照片。图片：dpa在为期三周的竞选活动中，生活成本（尤其是爱尔兰严重的住房危机）是一个主要话题，此外还有移民问题。对于一个长期以移民为特征的 540 万人口的国家来说，移民问题已经成为一个令人敏感且​​具有挑战性的问题。即将离任的政府由过去一个世纪以来主导爱尔兰政坛的两个政党领导：爱尔兰统一党和爱尔兰共和党。他们有着相似的政策，但却是长期的竞争对手，起源于 1920 年代爱尔兰内战的对立面。在 2020 年大选以几乎势均力敌的比分结束后，他们组建了联盟。投票日之前，分析人士表示，最有可能的结果是再次组成爱尔兰统一党和爱尔兰共和党联盟。这仍然是一种可能的选择，但各党派需要较小团体或独立人士的支持，才能在拥有 174 个席位的议会下院中获得多数席位。新芬党在 2020 年大选中取得了令人震惊的突破，在普选中名列前茅，但却被排除在政府之外，因为共和党和统一党拒绝与其合作，理由是其左翼政策以及在北爱尔兰三十年暴力冲突期间与激进组织爱尔兰共和军的历史联系。尽管旨在将北爱尔兰与独立的爱尔兰共和国统一的新芬党可能成为议会中最大的政党，但它可能难以获得足够的联盟伙伴来组建政府。在竞选期间，爱尔兰统一党和爱尔兰共和党都坚称不会与该党一起执政。该党曾敦促人们投票支持变革，并在出口民调公布后对结果表示欢迎。“新芬党很有可能在这次选举中成为最大的政党，”新芬党选举主任马特·卡锡 (Matt Carthy) 周五晚间表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288823/irelands-3-biggest-parties-battle-first-place-counting-begins?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国：罗兴亚难民在印尼海岸获救</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3288822/rohingya-refugees-rescued-indonesian-coast-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.30 20:4811 月 7 日，在印度尼西亚班达亚齐，罗兴亚难民儿童在被强制从南亚齐迁移到亚齐省首府后等待下卡车。照片：EPA-EFE联合国难民署周六表示，一艘船在印度尼西亚海岸沉没后，包括妇女和儿童在内的 100 多名罗兴亚难民获救。这个大多是穆斯林的族裔罗兴亚人在缅甸遭受严重迫害，每年有数千人冒着生命危险踏上漫长而危险的海上旅程，前往马来西亚或印度尼西亚。“我们收到东亚齐政府的报告，称共有 116 名难民，”联合国难民署的 Faisal Rahman 周六表示。“难民现在仍在海滩上，尚未决定将他们带到何处。”他说，载着罗兴亚人的脆弱木船被发现半沉在苏门答腊岛东北部海岸附近的海滩附近。当地渔民 Saifudin Taher 表示，这艘船于周六早上首次被发现进入东亚齐水域，几个小时后就几乎沉没。“所有乘客都幸存下来，但其中一人生病了......立即接受了治疗，”Saifudin 说，并补充说这艘船距离海滩只有 100 米，难民可以轻松步行到安全。国际刑事法院首席检察官正在寻求对缅甸军政府首脑敏昂莱发出逮捕令，指控其对罗兴亚穆斯林犯下危害人类罪。图片：法新社抵达印尼的罗兴亚人数量往往遵循周期性模式，在风暴季节放缓，在海况平静时回升。上个月，152 名罗兴亚难民终于上岸，他们在南亚齐区海岸停泊了数天，官员们正在决定是否让他们登陆。印尼不是联合国难民公约的签署国，并表示不能强迫其接收来自缅甸的难民，而是呼吁邻国分担负担，重新安置抵达其海岸的罗兴亚人。许多亚齐人自己都有几十年血腥冲突的记忆，他们对穆斯林同胞的困境表示同情。但其他人说他们的耐心受到了考验，声称罗兴亚人消耗着稀缺的资源，偶尔还会与当地人发生冲突。2023 年 12 月，数百名学生迫使超过100 名罗兴亚难民冲进亚齐的一个社区大厅，在那里避难并破坏他们的财物。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3288822/rohingya-refugees-rescued-indonesian-coast-un?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家发明“近光速”幽灵雷达探测潜艇</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3288634/chinese-scientists-create-ghost-radar-moving-near-light-speed-detect-submarines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.30 20:00中国科学家发明的新型雷达技术将有助于潜艇探测，还可以协助水面舰艇和潜艇之间的通信。图片来源：QQ我国科学家利用高能微波合成技术，成功在天空中形成射电发射源，在潜艇探测领域取得重大突破。研究人员介绍，这种虚拟信号源能够以接近光速的速度持续发射电磁波。对于地球上的观察者来说，以如此高的速度远离的射电源所发射的电磁波的波长会显著扩展。这将导致信号频率降低，类似于某些遥远恒星的红移（向电磁波谱红端移动）。这些极低频（ELF）电磁波能够穿透海水，从而可以探测到隐藏在水面以下数百米的潜艇。中国科学院微波成像国家重点实验室李道静领导的研究小组在本月发表的一篇同行评议论文中表示，这是一项“颠覆性技术”。面对频率低至 100Hz 的信号时，核潜艇在海水中的雷达截面（RCS）可达 88 平方米（947 平方英尺）。这意味着，仅使用“普通磁探测器”便可实现水下目标探测，李教授及其同事写道。通过在无人机上安装这些小型探测器，“可实现整个场域的目标梯度探测”，他们补充道。此前，人们认为这种场景只存在于科幻小说中。波长超过 100 米（328 英尺）的 ELF 信号需要天线发射单元之间有相当大的距离。传统上，产生低频信号需要巨大的天线，例如位于中国中部山区的 ELF 设施，其发射天线长度超过 100 公里（62 英里）。然而，李教授的团队已将发射阵列的长度缩短至仅 100 米（328 英尺）左右。他们说，这些天线可以轻松安装在中国海军舰艇上。新技术利用发射阵列协同工作，创建一个虚拟的射电发射源。图片来源：中国科学院这些天线发射的高频、高功率电磁波可以在天空中汇聚，形成一个虚拟的射电发射源。一个声源消失，另一个声源即刻产生，产生连续的低频信号流。“我们采用阵列结构，以阶梯式的方式近似空间中高速运动的多普勒信号，使等效近光速运动成为可能，”团队写道。“基于远离观察者的近光速运动的多普勒效应，原则上可以显著降低信号频率，扩大信号脉冲宽度。”多普勒效应是指当声源与观察者之间存在相对运动时，观察者接收到的波的频率与声源频率不同的现象。当声源和观察者靠近时，观察到的频率会增加，而当它们远离时，观察到的频率会降低。该技术在水面舰艇和潜艇之间的通信中也有潜在的应用。据科学家测算，它的有效射程可达6000公里。目前，地面技术验证已经完成，李建军表示，下一步将把发射阵列长度进一步缩短至30米左右，以实现更加灵活的应用。该论文于11月25日发表在中国学术期刊《现代雷达》上。作者感谢中国电子科技集团（人民解放军电子战武器主要供应商）和西北工业大学（中国西部领先的尖端军事技术研究机构）的支持和帮助。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3288634/chinese-scientists-create-ghost-radar-moving-near-light-speed-detect-submarines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家利用基因编辑猪肾让猴子存活六个月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3288814/chinese-scientists-keep-monkey-alive-6-months-gene-edited-pigs-kidney?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.30 19:00一只猴子凭借移植的肾脏存活了六个多月。图片来源：Shutterstock Images中国在跨物种器官移植方面取得了突破，该国首例基因编辑猪肾在猴子体内存活超过半年。今年早些时候，人类首次将基因编辑猪肝移植到人类癌症患者体内。此前，由于缺乏对基因编辑猪器官的成功长期动物试验，限制了可在人类患者身上开展的临床试验数量。据官方报纸《科技日报》报道，全世界只有 20 例猴子在移植基因编辑猪肾后长期存活。华中科技大学附属同济医院最新实验团队的负责人陈刚告诉该报，这一成功可以推动该领域的临床研究。该团队将一个基因编辑猪肾移植到患有5 月 10 日，这只动物被摘除了自己的肾脏。这只动物存活了 184 天，陈说这达到了长期存活的基准。这只肾脏正常运行了 5 个月，然而此后其状况恶化，研究人员证实肾脏正在发生排斥反应。陈说，研究小组希望提高抑制移植后可能导致排斥反应的抗体产生的能力。世界各地等待移植的患者都因器官短缺而死亡，包括在中国，尽管有超过一百万人患有终末期肾病，但每年只有 10,000 例移植手术。猪器官与人体器官大小相似，且具有相似的代谢机制，可能为该问题提供解决方案。研究人员将肾脏移植到猴子体内。图片：讲义然而，人体排斥器官的风险是一个主要问题，因此基因编辑已被用来降低这种情况发生的可能性。研究人员在将猪肾和猪肝移植到脑死亡和活着的患者体内方面取得了一系列进展。今年 3 月，麻省总医院的一个团队将第一颗基因编辑的猪肾移植到了一位患有终末期肾病的活体接受者体内。这名患者两个月后去世，但一名移植外科医生告诉《波士顿环球报》，他的死因是心脏病，没有器官排斥的迹象。周一，日本一家初创公司宣布已成功将一颗基因编辑的猪肾移植到一只猕猴体内。据《日本时报》报道，目前日本肾脏移植的平均等待时间超过 14 年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3288814/chinese-scientists-keep-monkey-alive-6-months-gene-edited-pigs-kidney?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南将投资670亿美元兴建高铁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3288811/vietnam-build-us67-billion-high-speed-railway?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.30 18:30一名铁路工人举着一面旗帜，向通过河内铁路道口的旅客列车发出安全信号。图片：法新社越南周六表示，将投资 670 亿美元修建一条从河内到胡志明市的高速铁路，这是该国急需的基础设施推动力，有望推动经济增长并提高其在外国投资者中的声誉。这条铁路将绵延 1,500 多公里（930 英里），从北部的首都到南部的商业中心，将使目前的铁路旅程时间从 30 小时缩短至约 5 小时。“国会投票通过了……关于南北轴线高速铁路项目投资政策的决议，”国会网站上的一份声明说。越南的交通基础设施被认为相对较弱，公路网络难以满足需求，铁路系统也不发达。高速公路密度是该地区最低的之一，尽管越南正在努力扩建，而公路运输成本是最高。对于寻求中国替代方案的外国企业来说，越南越来越受到青睐，但低质量的基础设施被视为阻碍投资激增的原因。Dezan Shira &amp; Associates 国际业务顾问 Dan Martin 表示，该项目将“增强越南经济”。马丁说，这条铁路使关键部件更容易到达制造中心并加快制成品的交付，将“提高产量，缩短交货时间，巩固越南在全球供应链中的地位”。周六，工人们在河内范甸车站修复轨道。图片：法新社计划与投资部副部长 Tran Quoc Phuong 此前称这条新线路是越南基础设施的“一次突破”，将使该国的 GDP 平均每年增长 0.97%。“拥有一条国际标准的高速铁路是人民的愿望，也是政治体系的决心，”他在项目获批前表示。2010 年，国会因担心成本过高而放弃了当时估计耗资 560 亿美元的同一项目。但 Martin 表示，该项目的潜在影响已发生巨大变化，并补充说东南亚各地的高铁项目“势头日益强劲”，老挝和印度尼西亚近年来都已建成铁路。“对于越南来说……这意味着要在这个迅速拥抱高铁的地区成为更强大的参与者，”他说。新铁路线将设有 23 个站点这条高铁覆盖 20 个不同城市和省份，增强了各地区之间的连通性，为当地人提供了更多的出行选择。“高铁……将使许多人的出行更加便捷”，大学生范当光周六在河内和港口城市海防之间的火车上说道。他表示，期待有一天能“早上乘坐火车往返于河内和胡志明市之间，晚上回到家”。该项目预计仅用八年时间 - 于 2027 年开始，目标是在 2035 年完工 - 尽管该国在重大基础设施项目方面有超支的历史。河内的第二条地铁线路于今年开通，此前已推迟了近十年，而胡志明市的第一条地铁线路原定于 2018 年开始运营，但至今仍未开通。根据全球优质基础设施指数2023年，越南在185个经济体中排名第52位，远低于东盟地区的几个国家。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3288811/vietnam-build-us67-billion-high-speed-railway?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>