<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 09:18:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>首尔宫在公共厕所中安装间谍摄像头检测，以打击非法的“莫尔卡”拍摄</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3305971/seoul-palace-installs-spy-cam-detection-public-toilet-combat-illegal-molka-filming?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 15:56     韩国当局已在旅游热点安装了一个装备有间谍摄像头检测系统的洗手间，以解决非法拍摄的猖ramp的问题，该问题在该国越来越关注。 它每年。 它具有天花板安装的热传感器，可以实时检测隐藏的相机，以及旨在确定试图在隔离墙上拍摄拍摄尝试的监视器，创造了官员所谓的高度安全监控设置，Joongang Daily在周二报道的是，              韩国首尔的Changgyeonggung宫已采取措施停止在公共厕所中进行非法拍摄。快门图像   这些隐藏摄像机捕获的图像通常放置在公共洗手间，更衣室和酒店中 - 主要针对女性，并且经常被上传到男性付费的网站。未报告的。 备受瞩目的案件，包括前K-Pop偶像荣格·杨（Jung Jung-Young）的案件，突出了韩国非法拍摄问题的广泛性质。      公众强烈强烈强烈强烈抗议已进行了一些改革，但是2021年人权观察报告认为，数字性犯罪影响的人继续面临挑战。 根据该报告，根据2019年的climitiatiation crimite perectime perectime perectime perectime per a per e        。恐惧，特别是在妇女和女孩中，在公共场所中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3305971/seoul-palace-installs-spy-cam-detection-public-toilet-combat-illegal-molka-filming?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾移民首长在大陆配偶规则反弹的早期退休</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3305966/taiwans-immigration-chief-retires-early-amid-mainland-spouse-rules-backlash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 16:00   台湾国家移民局总干事比尔·钟将于周一退休。照片：台湾台湾的讲义  移民负责人将在岛上对中国大陆的配偶的严格规定中进行反对。    bill chung台湾国家移民局（NIA）总干事（NIA）的总干事在4月15日，在他的四月15个月之前逐渐降低了他的原始计划。根据台湾媒体报道，批评者说将摧毁数千个家庭的政府政策，以执行政府政策。 the spouses did not comply, their Taiwan residence permits and household registration could be revoked and they would have to return to the mainland.The push to tighten residency rules for mainland-born spouses is part of the Taiwanese administration’s efforts under leader William Lai Ching-te to cleanse what he says is infiltration by mainland China in Taiwanese society.Lai’s government命令NIA对2004年之前获得台湾身份证的大陆配偶进行“全面调查”，并要求他们提交证书，以表明他们放弃了大陆居住地。 2004年3月1日之前的台湾身份证有六个月的时间来提交文件，而那些在日期之后获得台湾ID的人只有三个月的时间。 ，但有些在2004年之前居住在台湾的配偶抱怨说，他们很难遵守一些陆地的登记，因为他们的大陆注册者已经被摧毁或丢失了。  主要反对派Kuomintang（KMT）党表示，政府说，政府“迫害”配偶“创造了他们不爱台湾的形象”，即使许多人已经在岛上生活了很多年，但在台湾社会中融入了这个    ， the KMT’s standing committee said.The Legislative Yuan caucus of the Taiwan People’s Party took aim at the immigration agency, saying many of those targeted would face detention on the mainland for having expressed liberal views or for being a member of Falun Gong, a spiritual movement banned on the mainland.The NIA’s warnings come just weeks after Taiwan ordered台湾男子的三个大陆配偶离开岛上，以武力支持跨境统一。另外两个中国大陆中国大陆 - 一个被称为Zhao Zhan，另一个是昵称En Qi-被命令在3月31日之前离开，或者面对类似陈述的面临驱逐出境。       撤销了三个配偶的居留权和工作许可，以及他们向台湾公共卫生的公共卫生派对范围的竞选者及其公共卫生派对。 5月上任职，包括将北京指定为“外国敌对部队”。   北京将台湾视为其领土的一部分，并且没有排除使用武力进行统一。它增加了对岛上的军事压力，将赖标记为“顽固的分离主义者”。 包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立的国家，但反对任何试图通过武力抓住它。华盛顿仍致力于为岛上的防御提供武器。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3305966/taiwans-immigration-chief-retires-early-amid-mainland-spouse-rules-backlash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谁会感到痛苦？美国，中国在耐力测试中寻求“经济弹性”：经济学家</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3305975/who-will-feel-pain-us-china-seek-economic-resiliency-endurance-test-economists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 16:16   分析师说，随着与美国完全退路的风险加剧，中国许多出口行业可能被迫将其产品重定向到国内市场。图片：ShutterStock   随着山雀的征收质疑，在过去一周中，美国 - 中国贸易战争在从未见过的水平上升级，他们的高风险单一技巧可能会变成一场马拉松比赛，可以测试中国经济学家的长期恢复能力的长期恢复能力。需求，请注意，这样做对中国在驾驶这些动荡的时期至关重要。弹性;只有这样，我们才能在与美国的长期竞争中确保占主导地位。美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在击中中国时已经升至84％。 ing，在他的最新笔记中写道。年。 “一旦关税达到60％至70％，与500％的关税没有什么区别 - 业务是不可能的，两种经济体之间的分离将是不可避免的。他在周三的一个在线研讨会上警告说，这是在劳动力市场上增加压力和失业的风险。 同时，许多出口工业可能被迫将其产品重新推向国内市场，这可能会使竞争和竞争竞争变得更加易变。姚明说，他认为中国政府拥有足够的工具来管理局势。 “We don’t need to fear Trump’s actions,” he said, urging central authorities to do more to help debt-ridden local governments and shore up the property market.“The central government’s direction is correct, but the intensity can be increased,” he said.On the US side, Zheng of CUHK-Shenzhen noted that it excels in service industries and financial dominance, particularly through the dollar’s hegemony, but it现在风险失去这种状态。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3305975/who-will-feel-pain-us-china-seek-economic-resiliency-endurance-test-economists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯隐藏了顶级指挥官的身份，以逃避以色列罢工</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3305950/hamas-hides-identities-top-commanders-evade-israeli-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 15:30   Rescuers work at the site of an Israeli strike on a residential area in Shujaiyya, Gaza City, on April 9. Photo: AFPAfter Israel killed a string of its leaders, Hamas anointed new commanders to top ranks, this time shrouding their identities in secrecy to protect them from assassination.Israel vowed为了报复10月7日的袭击，在加沙的报复中镇压哈马斯，在加沙发动了一场激烈的进攻，在将大部分领土减少到瓦砾的同时。  hamas的政治首长伊斯梅尔·汉尼耶（Ismail Haniyeh figures.Yet unlike its Lebanese ally Hezbollah, whose cult of personality around its slain leader Hassan Nasrallah was a main pillar of its identity, Hamas has placed less of an emphasis on its top ranks.The group has remained tight-lipped over the names of its top ranks, particularly the Ezzedine al-Qassam brigades.“The name    的消息人士说， 研究人员说，这一角色很可能是由Yahya Sinwar的弟弟Mohammed继承了这一角色的消息来源，哈马斯在20233年，Yahya sin的人质中掌握了Gaza，这角色可能是    穆罕默德·辛瓦尔（Mohammed Sinwar）与被杀的指挥官的血联系，再加上他在旅中的经验，并为他提供了自动授权。    根据加沙萨法萨新闻社的创始人Yasser Abu Heen的说法。 “以色列将无法消除它。”  在不愿透露姓名的情况下讲话，哈马斯政治局的成员描述了它是该运动的行政部门的行为，对决定进行了投票，然后采取行动。阿拉伯研究与政治研究中心的莱拉·塞拉特（Leila Seurat）说：     &#39; 的动作。  在日常轰炸下减少，哈马斯面临的不仅需要以色列，而且还需要世界各地的力量，甚至来自一些巴勒斯坦人以放弃权力。 巴勒斯坦权威的腐败数十年来，他的数十年来促成了哈马斯的表演，这是对hamas的统治性的贡献。 over power.According to sources cited by the Soufan Centre in New York: “The internal debate has intensified to the point where some Hamas political leaders have considered breaking with the group’s military leaders in Gaza.”Hamas is no stranger to division, with Seurat pointing to crises in the past over a range of issues from the Arab spring to the movement’s alliance with Iran.But与以色列与以色列的战争使厌倦了一场冲突的普通垃圾使人感到沮丧7英寸。 三月份，数百人带着加沙的街头喊道：“出去，哈马斯出去！”，在罕见地通过电报传播的抗议。 “有些巴勒斯坦人希望哈马斯要去哈马斯。塞拉特说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3305950/hamas-hides-identities-top-commanders-evade-israeli-strikes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Musk的SpaceX将通过Jio和Airtel搭档来改变印度的太空行业</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3305963/musks-space-x-set-transform-indias-space-sector-jio-and-airtel-tie-ups?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3305963/musks-space-x-set-transform-indias-space-sector-jio-and-airtel-tie-ups?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港机场世界第六终端，新加坡的最高榜首</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305946/hong-kongs-airport-sixth-best-terminal-world-singapores-tops-list?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 13:56    ＃999;“&gt;香港国际机场。照片：迪克森·李  香港国际机场在世界上最好的终端的年度排名中跃升了五个位置，新加坡在新加坡排名第一。位置。 由英国航空咨询公司Skytrax组织的，该奖项是由世界各地的航空旅行者投票决定的。     香港机场，该机场在2024年和2023年第11次获得了大量改进。它声称多次获得年度机场冠军，但最后一次获得了2011年的最高奖项。 它在最佳机场工作人员中也获得了第三名，最清洁的机场排名第五，最佳机场购物中排名第9位。  changi，同时，在去年的Hamad International中被任命为全球最佳机场。近年来，新加坡的机场已经在排名中占据了主导地位，自2013年以来一直排名第一。     去年，香港机场推出了期待已久的1,415亿港元（180亿美元）的三跑系统，该系统被誉为“游戏换人”，以提高城市的“国际航空公司”，以提高纽约市的机构。 to turn Hong Kong into a world-class international aviation hub – a vision spelled out in Beijing’s latest five-year national plan.Airport Authority CEO Vivian Cheung Kar-fay told the Post last year that the city would also move ahead with the next phase of a HK$100 billion infrastructure expansion to turn the airport into a “landmark” destination as it fuels itself with a “sense of crisis” to beat the竞争。 该项目于2019年启动，计划在2031年完成。它将通过添加专门建造的大规模储存艺术品来扩大机场的功能和容量，这是一个600伯斯游艇俱乐部，600伯斯游艇俱乐部，这是一个“新鲜市场”，以竞争东京的Tsukiji Fisho Market and of Development and Princection and Presscort and office &lt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305946/hong-kongs-airport-sixth-best-terminal-world-singapores-tops-list?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在中国发射辣热蛋糕，点燃了有趣的讨论，“嫉妒”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3305762/launch-spicy-hotpot-dogs-china-ignites-amusing-discussions-jealousy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 14:00   一家中国宠物餐厅推出了一个专为狗设计的辣热盘，导致关于犬类现在如何享受可能超过人类用餐体验的饭菜的嬉戏言论。图片：SCMP复合/shutterstock/rednote   上海的一家宠物餐厅在中国网民中引起了热烈的在线讨论，以介绍“狗马拉坦”，这是一种自称为狗的狗友好型狗友好版本，以其辛辣的汤店而闻名的中国街头食品，享受了辛辣汤，plecy肉，plecorted portery for pot for pot for pot for pot for pot for pot for pot      最近流行了。它是由阿里巴巴集团（Alibaba Group）的子公司Hema Xiansheng的前创建者Hou Yi创立的，该公司还拥有南方早晨邮报。     根据Xinmin晚报的报告。干辣椒用辣肉汤煮熟。 犬类版本包括一系列令人印象深刻的食材，例如鲑鱼，野生红虾，牛肉肺，牛肉肝，鸭胸，鸡肉，鸡肉心和蓝莓，以及其他20个，以及宠物友好的蛋糕和小吃。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/04/09/58d8d7fd7fd7fd3d-f01c-450f-b08f-b08f-b08f-94c991c991c8b5b5b5b2b2_eebb2_eebb0dddddddddn prolane：jp &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;动物护理专家警告说，习惯于干粮的狗在改用煮熟的饮食时可能会面临消化问题。照片：Weixin    值得注意的是，与在水或辛辣汤中煮沸成分的典型方法相反，食物是使用微波加热来制备的。 “老实说，我无法分辨出人类Malatang中使用过的太大差异，” Gao，Gao，Gao，狗的狗主人。 “我的狗非常兴奋，几乎无法等待。”  王与吉木（Jimu）的新闻分享，在选择肉类和蔬菜之后，配料的称重和价格为24.9 yuan（每500克4）。她说：“价格实际上非常合理，比我预期的要低得多。 公司代表提到他们目前在上海经营四家商店。虽然顾客通常会带上狗或猫，但不允许大狗在场所内允许。 此外，食材还可使用原料和煮熟，每天都有新鲜处理。 “我们的鲑鱼甚至适合人类的消费，”员工添加了。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/04/09/1a2eca90-9960-9960-4aee-88ec-fffc14 fffc14_3158f567.jpg对新产品同样令人兴奋，表明价格是公平的，可用的各种成分很丰富。照片：Weixin    然而，在接受北京的爱心护理国际宠物医疗中心的帖子的采访中，警告说，所谓的宠物马拉塔格可能只是一个营销，可能是一种与传统的人类玛拉特·玛拉特（Malatang）相同的人。成分是新鲜的，通常不应该对动物构成健康风险，甚至可能有助于增加水的摄入量，这对那些不够喝的宠物有益。狗。 宠物的特殊食谱也引发了激烈的讨论，甚至在中国网络中的“嫉妒”感。 一个人评论说：“这看起来比我吃的更好的东西比我吃得好，但是这种狗的食物是真实的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3305762/launch-spicy-hotpot-dogs-china-ignites-amusing-discussions-jealousy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>‘带上它，特朗普，我们已经准备好了：尽管有风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3305938/bring-it-trump-were-ready-chinese-stand-firm-tariff-war-despite-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3305938/bring-it-trump-were-ready-chinese-stand-firm-tariff-war-despite-risks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港行业负责人说，在转移美国关税下“不可能开展业务”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305949/hong-kong-industry-leader-says-impossible-do-business-under-shifting-us-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3305949/hong-kong-industry-leader-says-impossible-do-business-under-shifting-us-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国调查寄养母亲是否贸易少女卖猴子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305944/us-investigates-if-foster-mother-traded-teen-girl-monkey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 14:15     在美国密苏里州，一位寄养母亲被指控犯有虐待和危害儿童的指控，因为当局调查她是否将一个养女交易给德克萨斯州的某人，以换成一只猴子，并在她的照顾下虐待其他儿童。     以来70岁的妇女因在Winfield而被判处250万人的纽带，但在她的待遇中，没有被判处250,000美元的待遇。在线法庭记录中的女人。 1,500人的城镇温菲尔德（Town Winfield）在圣路易斯市中心西北约72公里（45英里）。 检察官写道，要求只有现金债券，即女孩的母亲是100多个儿童的寄养父母。该文件说，他们已经收到了一些信息，其中一些孩子也遭受了类似的身体和情感虐待。 美联社没有识别那个女人，努力不认同孩子。 案件中心的女孩在她的青少年中。她告诉当局，林肯县警长办公室的侦探在可能的原因声明中写道，她被木制装饰，鞋子和桨击中。女孩说她试图告诉人们发生了什么，但没有人相信她。  2月，一名代理人在密苏里州担任学校资源官员，与可能失踪的女孩联系。在调查期间，该代理被告知有传言说，该女孩被交易给德克萨斯州的某人。 副当局要求德克萨斯州的当局检查女孩，然后她返回了密苏里州，儿童福利官员几个月前接受了一条小费，该女孩在几个月前受到了虐待。一名证人被要求将孩子带到德克萨斯州，并带回猴子回来。伍德说，他们需要进一步调查以查看这是否可信。外来动物。这个女孩说她没有受到性虐待或强迫劳动。 该名女子告诉一名侦探，她是女孩的养母，并带她去互相休息。收费文件将女孩的生活条件描述为不卫生，并说她没有得到充分的监督。 伍德没有立即回应寻求评论的电话消息。但是检察官办公室在Facebook帖子中说，随着额外的信息可用，预计会有更多的费用。该帖子说，当局现在正在筛选十年的虐待指控。根据密苏里州法律，滥用和忽视调查是封闭式的，并且在非常有限的情况下进行了保密。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305944/us-investigates-if-foster-mother-traded-teen-girl-monkey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国调查声称，中国青少年拍摄的F-16是安全官员的儿子</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3305951/south-korea-probes-claim-chinese-teen-caught-filming-f-16s-son-security-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 14:17   美国空军F-16战斗机于2017年参加了Pyeongtaek的Osan Air Base的联合空中演习。照片：AFP    朝鲜当局正在调查一名索赔，由两名中国高中生中的一名非法拍摄的军用飞机的公共prift  尽管如此，官员们怀疑学生可能意图采取行动。 “鉴于他们几乎在进入该国之后几乎立即开始拍摄战略资产和关键装置，因此他们的行动似乎是有预谋的，”一位调查人员告诉《乔森每日》。   US Air Force B-1B bombers, centre, F-22 fighter jets and South Korean Air Force F-35 fighter jets, bottom, fly over South Korea Peninsula during a joint air drill in South Korea in 2023. Photo: APBefore arriving in Suwon, the students are said to have visited Osan Air Base in Pyeongtaek, where they filmed US Air Force F-35 Stealth战斗机 - 下一代飞机仅出口到关闭美国盟友并受到北京的密切关注。 警察还发现了为釜山的火车票预订，美国海军航空公司预定了一名美国海军航空母舰在那里停靠，为青少年猜测，在警察探险过程中，他们曾在研究中进行了探索。  那架飞机摄影是一个个人的利益。但据说其中一名摄影是通知官员的，他的父亲受到了中国公共安全局的雇用。 考虑到他们的年龄，当局允许未成年人在询问期间与父母交流。        父亲。 《韩国时报》和《琼·每日日报》报道说，如果确认索赔，韩国当局将彻底调查学生的父亲是否发布了特定的指令。    该事件发生在一系列类似案件中，这引起了韩国安全机构的一系列相似案件。在过去的一年中，至少有五起确认的事件涉及据称中国国民在敏感的军事遗址附近拍摄或收集数据。 在6月起的一个案件中，三名中国交换学生因使用无人驾驶飞机拍摄美国航空公司和一部分航空母舰的一部分，并在一次共同军事演习中拍摄了群众周围的海军基地。学生声称他们是出于好奇。法律适用于两名高中学生 - 最高判处三年徒刑或最高3000万韩元的罚款（20,000美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3305951/south-korea-probes-claim-chinese-teen-caught-filming-f-16s-son-security-official?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鳄鱼拍卖，中国的“恶魔老师”，中国书法：5个趋势故事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3305774/crocodile-auction-chinas-demon-teacher-chinese-calligraphy-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 12:50   中国的一个法院正在以55万美元的起价拍卖100吨现场鳄鱼，在线上引起了很多娱乐。照片：SCMP复合/shutterstock   我们从过去七天开始在中国故事中选择了五个趋势，这引起了我们的读者的共鸣。如果您想查看我们的报告，请考虑。   中国法院将拍卖100吨的实时鳄鱼，以400万元人民币（550,000美元）的价格进行销售，要求买家亲自挑选爬行动物。这次不寻常的拍卖的宣布引起了公众的巨大规模和后勤挑战的广泛关注，并在线引发了很多娱乐。      一位香港女演员，她将她四岁的女儿穿过严格的每日教育政权被标记为“怪物父母”。照片：SCMP复合/rednote    香港女演员的女儿参加了两个幼儿园，吃饭，午睡和使用厕所，她的母亲为母亲赢得了“怪物父母”。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/canvas/2025/04/09/bf2a1f43-38d4-4aad-4aad-8260-8260-8260-afa9c54f9c54f9717171717_a18f596.jpg ＃999;“&gt;刘小扬被认为是社交媒体上一位具有影响力的英语老师，特别是她的强硬教学风格闻名，可以为学生做准备中国有竞争力的研究生入学考试。照片：SCMP复合/douyin/rednote     中国的“恶魔老师”，她通过她非常常规的教学风格与超过200万追随者在线上获得了超过200万追随者的名声，她经常涉及责骂学生，在她的大学访问期间受到热情的超级巨星的欢迎。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/04/04/10/01064266-4296-4296-471C-956D-CAFFECF31105_A1105_A18F5966.JPG”中国通过教授书法和书写华丽的卷轴来还清了他父母的巨额债务。照片：SCMP综合/Douyin    中国中部的一名31岁男子在中国中部的中国技能帮助他的父母在七年中偿还了2000万元（280万美元）的债务，在大陆社交媒体上趋向于七年中。 Changjiang Daily报道，在湖北省武汉拥有书法工作室的陈Zha（Chen Zhao）在五岁时开始学习这种传统艺术。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/canvas/2025/04/09/973a6473-3ff9-3ff9-4efe-a542-ba742-ba734488628e_a18e_a18e_a18f5966.jpg” ＃999;“&gt;一位受人尊敬的北京大学具有新闻学硕士学位的女性，在社交媒体上激发了有关当今年轻人的职业选择的重大讨论。照片：SCMP综合/Douyin    一位女士，她拥有著名的北京大学（PKU）的新闻学硕士学位，在社交媒体上就年轻人的工作选择进行了激烈的讨论。如Sanlian LifeWeek报道的那样，这位26岁的男孩于2022年毕业于PKU，于2022年毕业于PKU，并选择在大学毕业后立即在大学的食堂工作。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3305774/crocodile-auction-chinas-demon-teacher-chinese-calligraphy-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国将B-2轰炸机搬到印度大洋洲军事基地，向伊朗传达</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305939/us-moves-b-2-bombers-indian-ocean-military-base-message-iran?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 13:10    B-2轰炸机有能力携带最重的美国炸弹和核武器。照片：路透社  美国国防部长皮特·赫格斯（Pete Hegseth）表示，伊朗是由美国最近的B-2轰炸机运动对德黑兰的传达的来源，因为他向美国伊朗的谈判表示希望，希望对Tehran对Tehran的核计划进行谈判，以至于对部队进行了和平解决。美国官员说，在也门的美国轰炸运动并与伊朗感到紧张局势。   在空军的库存中只有20 b-2轰炸机。中东。 问赫格斯说，B-2是否打算向伊朗发送信息，“我们会让他们决定。”  “这是一项巨大的财富……它向所有人发送了一条消息，他告诉记者在巴拿马旅行中。 “我们非常希望 - 总统周一在周一发出惊讶的宣布，即美国和伊朗有望在周六就特黑兰的核计划进行直接谈判，警告说，如果谈话是不成功的，那是伊朗的要求。阿曼强调了两国之间的差异。   特朗普周三在伊朗不同意终止其核计划的情况下重复使用军事力量。 “我不要求太多……但是他们不能拥有核武器，”特朗普告诉记者。 “如果需要军事军事，我们将要军事。显然，以色列将是……领导者。没有人带领我们。我们做我们想做的。”  他拒绝解决任何军事行动可以开始的时候。   。在那里。 但是，B-2能够携带美国的13,607kg（30,000磅）GBU-57巨大的弹药穿透器，旨在摧毁地下深处的目标。那是专家说的武器可以用来罢工伊朗的核计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3305939/us-moves-b-2-bombers-indian-ocean-military-base-message-iran?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东盟部长们在马来西亚见面，与特朗普的关税过山车相遇</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3305931/hitched-trumps-tariff-roller-coaster-anxious-asean-ministers-meet-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3305931/hitched-trumps-tariff-roller-coaster-anxious-asean-ministers-meet-malaysia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚马逊在特朗普的关税中突然取消中国的一些命令</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3305919/amazon-abruptly-cancels-some-orders-china-amid-trumps-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.10 12:00   Amazon.com has cancelled orders for multiple products made in China and other Asian countries, according to a document reviewed by Bloomberg and people familiar with the matter, suggesting the company is reducing its exposure to tariffs imposed by US President Donald Trump.The orders for beach chairs, scooters, air conditioners and other merchandise from multiple Amazon vendors were halted after人民说，特朗普于4月2日宣布，他计划向包括中国，越南和泰国在内的180多个国家和地区征收关税。没有警告的取消时间的时机导致供应商怀疑这是对关税的回应。 亚马逊代表拒绝置评。该公司将国际贸易纠纷确定为2月份发布的年度报告的风险因素。该公司表示：“总部位于中国的供应商提供了我们的组件和成品的很大一部分。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/04/10/10/55908254-8169-4AEB-B93F93F 8A598A5982BD917_217_217_218DE2AE.JPG纽约梅尔维尔的亚马逊仓库。照片：路透社   一位卖方在上周向亚马逊卖给亚马逊的海滩椅子，上周收到了该公司的一封电子邮件，称其取消了一些采购订单，该订单已下达“错误”，并指示供应商不发货。彭博社审查的电子邮件没有提及关税。 卖方表示，在椅子已经制造后，取消了500,000美元的批发订单，这使该人挂在工厂支付工厂并找到其他买家。这位供应商不愿接受亚马逊的报复，他说，该公司从未以这种方式取消其订单之一。 斯科特·米勒（Scott Miller）是前亚马逊供应商经理，他现在是电子商务顾问，现在是一名电子商务顾问。他说，取消的情况是没有警告的，并且可以迫使供应商与电子商务公司重新谈判。 “亚马逊确实拥有所有卡片，”明尼阿波利斯PDPLUS的创始人兼首席执行官米勒说。 “唯一真正的追索权供应商就是要么在其他国家以较低的边缘出售此库存，要么试图与其他零售商合作。”     沙滩椅供应商和米勒说，亚马逊取消了“直接进口订单”，“直接进口订单”，该过程在该国在该国家购买的库存在该国家中造成了该产品，并在其上制造了商品，该公司可以在该国制造商品，而该公司则在其上进行了商品的货物。亚马逊是订单的记录进口商，这意味着当产品到达美国端口时，它会征收关税。 亚马逊多年来一直以这种方式进口商品来降低成本，因为公司通常可以使用批量运输费用来以比供应商更低的成本进口商品。取消这些订单，如果通过其他方式将商品进口到美国，则将关税敞口放在供应商身上。  Amazon直接从供应商那里购买的物品占其网站上出售产品的40％。公司的其余销售额是由独立商人从亚马逊租用数字货架空间的独立商人进行的，向公司佣金和收费支付了物流和广告费用。 特朗普的关税在全球市场上震撼了。许多企业正在提高价格，引起人们对经济衰退的担忧。周二，投资公司罗伯特·W·贝尔德（Robert W. Baird）在研究报告中引用了关税的影响，从而减少了对亚马逊的2025年收入预测。该公司的股价今年下跌了约21％，而S＆amp; P 500的低迷率为15％。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3305919/amazon-abruptly-cancels-some-orders-china-amid-trumps-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>