<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 21:14:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>王毅称，中国和新加坡必须加强协调，成为“稳定力量”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277843/china-and-singapore-must-boost-coordination-stabilising-forces-wang-yi-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 01:30中国外交部长王毅（右）周一在北京会见新加坡外长维文。图片来源：新华社外交部长王毅周一在北京对来访的外交部长维文表示，在动荡的国际形势下，中新两国必须加强战略协调与沟通。此次会晤是两国特使在7月27日于老挝万象举行的区域部长级会议期间发表讲话后不到两个月内的第二次会晤。据中国外交部的一份声明称，王毅表示：“中方愿与新方一道，加强对接彼此发展战略，落实两国领导人共同确立的‘全面、高水平、面向未来的伙伴关系’新定位。”去年4月，时任新加坡总理李显龙在北京会见中国国家主席习近平，双方宣布升级双边关系。2023 年 3 月 31 日，时任新加坡总理李显龙（左）在北京会见中国国家主席习近平。图片来源：新华社李显龙在任二十多年后于 5 月卸任，由黄循财接任。维文告诉王毅，新一届新加坡政府“致力于……加强和深化与中国的关系”。王毅表示，中国和新加坡是动荡混乱世界中的两支“稳定力量”，两国必须加强协调沟通。外交部的声明没有点名其他国家。中国最高外交官赞扬新加坡在内地改革开放中的早期参与和作用。他建议双方加强领导人交流，加强各层级对话。据中国外交部介绍，加强合作的领域可能包括连接中国西部省份和东南亚国家的“新陆海走廊”，以及数字经济、绿色发展和海洋能源。王毅还强调利用免签优惠政策鼓励人员交流、人才培训、青年发展、地方合作以及智库和媒体。今年2月9日，中国和新加坡对本国公民实施新的入境政策，允许免签停留30天。此前，新加坡人可以在中国停留15天而无需申请签证，而中国公民则必须申请签证才能访问这个东南亚城市国家。维文表示，2023年双边关系的升级反映了两国“独特、长期和非常密切的关系”，并指出2025年将是两国建​​交35周年。中国外交部发表声明称，新加坡外交部长重申了中国长期以来坚持的一个中国政策的立场，明确反对台湾独立。北京视台湾为中国的一部分，必要时将使用武力统一台湾。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向台湾提供武器。“新加坡坚定支持自由贸易和扩大中国和东盟的双向投资，”维文说。“[新加坡]愿意与中国合作，维护以世界贸易组织为核心的多边贸易体系，确保生产和供应链畅通，促进世界和平、发展与繁荣。”声明中没有提到南海的紧张局势，菲律宾和中国在那里多次发生冲突。新加坡是东南亚国家联盟成员国，一直呼吁通过外交方式解决争端。例如，维文在今年 4 月访问菲律宾时，就将新加坡描述为一个不选边站的非声索国。“我们维护所有国家的航行和飞越自由权利，支持根据包括《联合国海洋法公约》在内的公认的国际法原则和平解决争端，”他指的是《联合国海洋法公约》。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277843/china-and-singapore-must-boost-coordination-stabilising-forces-wang-yi-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港 SoHo 发生火灾，一名女子死亡，另有 3 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277841/woman-dies-3-others-injured-fire-breaks-out-hong-kongs-soho?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 00:36消防员使用水枪水管灭火，并配备了呼吸器。图片来源：南华早报周一晚，香港一处夜生活丰富的地方发生火灾，一名女子死亡，三人受伤。火灾于晚上 10 点 20 分左右发生在上环苏豪区歌赋街 9 号顺景大厦的一个单位。浓烟从单位涌出，附近居民报警。消防员用水枪灭火，并配备呼吸器。紧急救援人员随后发现一名昏迷不醒的女子。她在现场被宣布死亡。另有三人受伤。其中至少两人被送往玛丽医院接受治疗。火灾原因仍在调查中。火灾现场苏豪区以酒吧、餐馆和娱乐场所而闻名。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277841/woman-dies-3-others-injured-fire-breaks-out-hong-kongs-soho?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大前时尚大亨彼得·尼加德因性侵犯被判入狱 11 年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277842/canadian-ex-fashion-mogul-peter-nygard-jailed-11-years-over-sexual-assaults?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 00:42商人彼得·尼加德。这位加拿大前时尚大亨周一因性侵犯被判处 11 年监禁。照片：Anadolu Agency / Getty Images / TNS加拿大最大的服装品牌之一的创始人彼得·尼加德 (Peter Nygard) 周一因在多伦多对四名妇女和一名女孩进行性侵犯而被判处 11 年监禁。他将在大约六年半的时间内获得释放，并考虑到在审前拘留中度过的时间，如果他获得假释，则会更快获得释放。安大略省高等法院法官罗伯特·戈德斯坦 (Robert Goldstein) 在宣判时表示，现年 83 岁的尼加德是“一个走下坡路的加拿大成功故事”。他称他为“性侵犯者”，并补充说“尼加德先生利用他的财富、权力和声望来掠夺受害者”。2023 年 9 月，尼加德乘坐警车离开安大略省多伦多的一家法院。照片：法新社尼加德在法庭上身穿深色连帽衫，戴着遮阳板遮住眼睛，似乎没有对裁决做出反应。11 月，他因利用自己作为加拿大最大女装制造商之一的负责人的身份，在 1988 年至 2005 年期间性侵犯三名女性和一名 16 岁女孩而被判有罪。他的审判听说他邀请以赚钱的模特或其他机会为借口，将他们带到他豪华的加拿大办公室，结果却发现自己被困在一间带热水浴缸的顶楼卧室套房里，他在那里对她们进行掠夺。这起案件标志着一个曾经在大型百货商店和自己的门店销售衬衫和裤子，并在巴哈马群岛（一个有假火山的玛雅风格游乐场）和洛杉矶的家中举办奢华派对的男人的一次惊人陨落。尼加德曾经在加拿大马尼托巴省温尼伯。图片：路透社检察官曾试图将尼加德监禁至少 15 年，而辩方则以尼加德年事已高、健康状况不佳为由，敦促在两年内释放他。法官在量刑决定中指出，尼加德国际当时位于多伦多的加拿大总部存在大量“暴力、侮辱和性侵犯的持续时间，以及将受害者带入其私人公寓的手段”。法官指出，尼加德多年来也没有节制自己的行为。尼加德曾是一位身材高大、体魄强健的人物，曾与伊丽莎白女王共进晚餐，并与政治领袖和好莱坞明星交往。他一直吹嘘自己出身卑微，作为一名年轻的芬兰移民，他在巅峰时期建立了一个拥有近 170 家店铺的时尚帝国，并积累了价值 8.5 亿加元的个人财富（6.2 亿美元）。但这一切在 2020 年崩溃了，当时警方突袭了他​​在曼哈顿的公司总部，不久之后他的公司申请破产保护。11 月，在尼加德被判性侵犯罪名成立后，尼加德的律师布莱恩·格林斯潘 (Brian Greenspan) 在多伦多法院外向记者发表讲话。图片来源：法新社同年，一名举报人公布了一段视频，视频显示一名 17 岁的女孩在尼加德的私人波音 727 飞机上在钢管舞上跳舞，随后尼加德在加拿大被捕。其中一名加拿大指控者称尼加德为“怪物”。在美国，检察官指控尼加德利用公司资金举办“纵欲派对”，在派对上，未成年女孩被下药，如果不满足他的性要求，她们就会遭到殴打。他们已寻求将尼加德引渡到美国。尼加德还在加拿大曼尼托巴省和魁北克省面临不同指控的审判。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277842/canadian-ex-fashion-mogul-peter-nygard-jailed-11-years-over-sexual-assaults?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研资局资助推动香港创新及培育年轻科研人才</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/rgc-funds-young-research-talents/article/3276842/rgc-funding-fuels-innovation-and-nurtures-young-research-talents-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/rgc-funds-young-research-talents/article/3276842/rgc-funding-fuels-innovation-and-nurtures-young-research-talents-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国需求疲软会持续吗？8 月份通胀数据的 4 个要点</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3277807/will-weak-demand-continue-china-4-takeaways-augusts-inflation-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 00:00人们在北京的一家超市购买商品。图片：法新社如果您想查看更多我们的报道，请考虑。中国8月份的消费者价格指数（CPI）同比增长0.6％，而分析师将这一改善归因于食品再通胀。整体CPI读数低于中国金融数据提供商Wind调查的经济学家预测的0.71％的预期增长。Capital Economics助理经济学家Gabriel Ng表示，由于极端天气，蔬菜价格同比上涨超过20％，食品通胀率从去年同期的0％上升至2.8％。“尽管蔬菜价格因天气原因飙升，但能源价格和核心通胀的下降意味着CPI仅略有上涨，”Ng说。按月计算，中国8月份的通胀率在上涨后保持正值国家统计局数据显示，8月份CPI同比上涨0.4%，7月份为上涨0.5%。“通货紧缩仍是中国经济的主要风险。8月份CPI通胀小幅走高，主要受强降雨等暂时性因素影响，食品价格上涨。剔除食品，8月份CPI通胀环比下降0.3%，”宝盛资产管理总裁兼首席经济学家张志伟表示。信用保险公司科法斯北亚区域经济学家谭俊宇表示，食品价格的回升仍然容易受到天气条件波动和产能变化的影响。“猪肉价格上涨周期得以维持，但仍高于正常水平的库存水平可能限制进一步上涨的幅度。由于创纪录的降雨，蔬菜价格远超历史水平，但一旦天气条件恢复正常，供应限制带来的涨幅就会消失，”他补充道。中国生产者价格指数（PPI）——衡量工厂门口商品成本的指数——上个月下跌了 1.8%，连续第 23 个月下跌，而 7 月份下跌了 0.8%。这一数字超过了 Wind 预测的 1.4% 的降幅。Capital Economics 的 Ng 表示，这与制造业采购经理人指数（PMI）中疲软的产出价格成分相符。科法斯的 Tan 表示，由于燃料和金属价格普遍下跌，PPI 通缩比预期更严重。按月计算，工厂门口价格下跌从 7 月份的 0.2% 扩大到 8 月份的 0.7%，表明产能过剩仍然存在中国核心通胀率（不包括波动较大的食品和能源价格）上个月较上年同期上涨 0.3%，从 7 月份的 0.4% 下降至 2021 年以来的最低点。科法斯的陈表示：“除去波动性较大的成分，核心通胀并没有显示出太多反弹迹象，甚至在旅游费用下降的情况下恶化。”凯投宏观的吴表示，核心商品和服务通胀均有所减弱，这表明国内需求未能跟上经济供给侧扩张的步伐。上周，中国人民银行前行长易纲呼吁北京通过积极的财政政策和宽松的货币政策来应对物价下跌，并称现在是“集中精力对抗通缩压力”的最佳时机。“易纲在上周的一次会议上承认中国存在通缩风险。公开讨论这个问题是有帮助的，这样人们才能充分认识到潜在的损害，”Pinpoint Asset Management 的张先生补充道。“财政政策立场需要变得更加积极主动，以防止通货紧缩预期变得根深蒂固。”Capital Economics 的 Ng 预计中期内通胀率将保持在非常低的水平。“我们认为，增加财政支出将在未来几个月推动国内需求上升，”他说。“但政府政策仍然过于偏向投资，因此增加财政支出最终可能会加剧产能过剩问题。”日本投资银行野村证券的分析师预计，9 月份 PPI 通胀率将进一步降至负 2.5%，同时他们还将 2024 年 PPI 通胀预测从负 1.5% 下调至负 1.9%。“这两个数据都表明暑假期间需求持续疲软，这与我们对他们表示：“8 月份的经济活动。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3277807/will-weak-demand-continue-china-4-takeaways-augusts-inflation-data?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国威尔士王妃凯特·米德尔顿完成化疗，称康复过程将十分漫长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277840/kate-middleton-uks-princess-wales-completes-chemotherapy-says-recovery-will-be-long?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.10 00:00威尔士王妃凯特·米德尔顿在完成化疗后分享了她艰难的抗癌历程和对生活的全新感受，并计划在有限的公共活动中露面。图片：AP英国威尔士王妃凯特周一表示，她已经完成了预防性癌症化疗，今年晚些时候将参加一些公众活动，但她表示完全康复的道路还很漫长。凯特现年 42 岁，是王位继承人威廉王子的妻子，今年 1 月接受了重大腹部手术，发现患有癌症，自那以后一直在接受治疗。“夏天即将结束，我无法告诉你们终于完成化疗是一种多么大的解脱，”她在办公室发布的私人消息中说道。“过去 9 个月对我们一家人来说异常艰难。你所知道的人生可以在一瞬间改变，我们必须找到一种方法来驾驭惊涛骇浪和未知的道路。”凯特王妃自今年 6 月出现健康问题以来首次公开露面，当时她参加了“皇家军队阅兵式”，这是为纪念查理国王生日而举办的年度阅兵式，今年 7 月，她还出席了温布尔登网球锦标赛。凯特王妃（右）与丈夫威廉王子已完成癌症治疗，将进行有限的公开活动。图片：AP作为最新公告的一部分，肯辛顿宫发布了一段凯特与威廉及其三个孩子在诺福克拍摄的高度私人视频。“抗癌之旅对每个人来说都是复杂、可怕和不可预测的，尤其是对你最亲近的人，”她说。“谦卑也会让你以一种你从未考虑过的方式直面自己的弱点，从而对一切事物都有一种新的视角。“这段时间让我和威廉反思并感恩生活中那些简单而重要的事情，我们很多人经常认为这些事情是理所当然的。简单的爱与被爱。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277840/kate-middleton-uks-princess-wales-completes-chemotherapy-says-recovery-will-be-long?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港启德体育园将于三月开放，部长承诺</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277839/hong-kongs-kai-tak-sports-park-open-march-minister-vows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.09 23:42全运会期间，香港将承办8个项目的比赛，这是香港首次承办全国性体育赛事。照片：Dickson Lee香港体育部长承诺，香港的新旗舰体育场启德体育园将于明年 3 月开放，同时透露政府将考虑再次购买下届奥运会的转播权。香港文化体育及旅游局局长杨润雄周一在电视采访中表示，该公园包括一个可容纳 50,000 个座位的主体育场，将于明年 3 月开放，其主要结构和设施将在今年年底前完工。该公园由新世界发展公司的子公司运营，耗资 300 亿港元（38.4 亿美元），包括一个公共运动场、一个室内体育中心和主体育场。该体育场原定于 2023 年 6 月竣工，但发射被推迟，官员此前表示，新冠疫情期间，货运量受到影响。杨德昌表示，演习和试运行将分阶段进行，包括在明年第一季度测试主体育场、物流和设施。他表示，试验将有助于政府为明年 11 月举行的第十五届全运会做准备，并补充说，与中国大陆当局的谈判已经在进行中。杨德昌说：“这既是一个巨大的挑战，也是未来的机遇。”全运会期间，香港将举办八项赛事，这是香港首次举办全国性体育赛事。预计全运会的部分赛事将在该体育公园举行。就在杨振宁做出这一承诺的几天前，香港特首李家超呼吁该体育场应于明年第一季度如期开放。周一，体育部长还透露，政府将考虑再次购买奥运会的转播权，这次是2028年洛杉矶奥运会。香港购买了巴黎奥运会的转播权，但李家超此前表示这是“特别考虑”。政府将转播权授予香港电台和其他三家本地持牌电视台，免费转播奥运会。“我们这次看到了（体育推广的）成果，”杨振宁说。“更多人关注体育比赛。”“更重要的是，这可以给我们的运动员很大的鼓励。他们知道有些香港人会熬夜看比赛，比如凌晨两三点钟。”四家电视台合共报道了至少1000小时巴黎奥运会，直播了香港运动员参加的所有比赛项目。他们还同意在奥运会结束后12个月内制作节目，推动香港体育发展。在新冠肺炎疫情期间，四家电视台也为东京奥运会做出了类似安排。在此之前，本地电视台传统上会与国际奥委会谈判，以制定转播安排。政府没有透露支付的确切转播权金额，李家超早前曾以保密要求为由。立法会议员、香港体育学院副主席郑泳信表示，他支持政府再次使用公帑购买转播权。谈及体育公园的启用，郑泳信表示，应举办不同规模的活动，以测试体育公园的人群管理和设施容量。英国摇滚乐队酷玩乐队定于明年初在体育公园可容纳 50,000 个座位的场地演出。香港国际七人榄球赛也定于明年 3 月 28 日至 30 日举行，可能在启德体育公园举行。香港大球场是香港职业棒球大联盟近三十年来的主场，现正进行重建。公园占地28公顷，是香港最大的体育基础设施项目。公园的主场将有大约八层，还将设有28个小卖部和5个酒吧，其中一个是亚洲最长的酒吧之一。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277839/hong-kongs-kai-tak-sports-park-open-march-minister-vows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈里斯和特朗普准备进行辩论，这可能有助于决定美国总统大选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277837/harris-and-trump-prepare-debate-could-help-decide-us-presidential-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277837/harris-and-trump-prepare-debate-could-help-decide-us-presidential-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平欢迎西班牙首相桑切斯访华，双方寻求加强“关键”关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277838/xi-jinping-welcomes-spanish-pm-sanchez-both-sides-seek-boost-crucial-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277838/xi-jinping-welcomes-spanish-pm-sanchez-both-sides-seek-boost-crucial-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将举办首场季节性无人机表演庆祝今年中秋节</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277836/hong-kong-mark-years-mid-autumn-festival-first-ever-seasonal-drone-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.09 22:15大坑舞火龙是香港中秋节庆祝活动的固定项目。图片：Sam Tsang今年中秋节，香港将举办首届无人机飞行表演，包括月饼和兔子等节日主题。作为为期三天的活动的一部分，此次活动旨在促进旅游业在传统假期的旅游业发展。此次飞行表演将于 9 月 17 日在湾仔海滨举行，将有数千架无人机参与其中。大坑舞火龙活动将于 9 月 16 日至 18 日举行，将延长路线并在维多利亚公园进行现场直播，以吸引更多观众。“今年的盛会展示了现代与传统的和谐融合，”旅游局发言人说，并补充说活动阵容“超过了往年”。无人机表演的图像还将包括灯笼和火龙，但如果观众想观看该活动，他们需要前往海滨的主要地点，因为从九龙看不到它，他说。对于传统的一条用香火烧制而成的神兽复制品龙，将从浣纱街一直延伸到铜锣湾道。活动还将有 100 名儿童表演另一条用 10,000 盏 LED 灯制成的龙。其他节日活动包括跳绳和荧光双节棍表演，以及提供拍照机会的装置。作为庆祝活动的一部分，电车、地铁站和半山自动扶梯也将进行节日改造。在回复《南华早报》时，该委员会并未透露在此次活动上花费了多少，也没有透露希望吸引多少游客。去年的节日恰逢中国内地的国庆“黄金周”假期，官方数据显示，当时约有 110 万游客从边境前往香港。维多利亚公园的巨型熊猫灯笼去铜锣湾过中秋节。照片：Eugene Lee旅游业议会主席许黄美伦表示，该委员会的活动阵容将有助于吸引更多游客。“这些活动可能会吸引那些住在附近地区、原本没有计划临时出行的游客，”她说。“如果[这些活动]成为长期固定活动，它们还可以增强游客从更远的地方前往的愿望。”她补充说，该行业希望达到或超过 2023 年记录的内地季节性游客数量，但指出今年的中秋节不会与黄金周假期重合。她说，现在估计黄金周的游客数量还为时过早。许说，最近无人机表演的数量有所增加，但它们吸引游客的能力将取决于各自的主题和视觉效果，并将它们与香港长期举办的烟花表演进行比较。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277836/hong-kong-mark-years-mid-autumn-festival-first-ever-seasonal-drone-show?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼日利亚油罐车爆炸致 59 人死亡，凸显道路安全和燃油盗窃问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3277833/nigeria-fuel-tanker-explosion-kills-59-highlighting-road-safety-and-fuel-theft-issues?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.09 21:429 月 8 日，一辆油罐车与一辆载有乘客和牲畜的卡车相撞后爆炸，火焰和浓烟滚滚。照片：尼日尔州紧急事务管理局/法新社救援机构周一表示，一辆油罐车在尼日利亚北部与一辆载有乘客和牲畜的卡车相撞后爆炸，造成至少 59 人死亡。尼日尔州紧急事务管理局或 SEMA 发布的照片​​显示，工人埋葬了十几具周日凌晨事件中被熏黑和烧焦的遇难者的尸体。图片显示，事故发生在尼日尔阿盖耶地方政府区，事发后，车辆的外壳被烧毁，其中一辆车仍冒着滚滚浓烟和火焰。尼日尔 SEMA 发言人 Ibrahim Husseini 表示，周一死亡人数已从最初的 52 人上升至 59 人，当时在残骸中发现了更多遇难者，其中一名伤者死亡。周日，大多数遇难者被集体埋葬。“有可能发现更多尸体，”侯赛尼在短信​​中说。据 SEMA 称，爆炸发生在一辆满载燃料的油罐车与一辆满载旅客和牲畜的拖车相撞之后。它补充说，另外两辆车，一辆起重机和一辆皮卡车，也卷入其中。尼日尔州州长穆罕默德·乌马鲁·巴戈对这一“巨大”损失表示悲伤，并敦促当地居民保持冷静。还有 50 多头牛被活活烧死。在这个非洲人口最多的国家，油罐车爆炸很常见，那里的道路维护不善，居民经常在事故发生后想办法抽走燃料。根据联邦道路安全委员会 (FRSC) 的数据，2023 年尼日利亚有超过 5,000 人死于道路事故，而前一年有近 6,500 人死亡。一辆油罐车与一辆载有牛和乘客的车辆相撞后爆炸，现场有一辆烧焦的汽车。图片：尼日尔州紧急事务管理局/法新社但世界卫生组织表示，这些数字并未将未向当局报告的事故考虑在内。据去年发布的一份报告估计，尼日利亚每年因道路交通事故死亡的人数接近 40,000 人。尼日利亚是非洲大陆最大的原油生产国之一，其燃料和石油基础设施也时常发生致命的火灾和爆炸，石油盗窃问题十分严重。两年前，该国南部一家非法炼油厂发生爆炸，造成约 110 人死亡。尼日利亚国家石油有限公司 (NNPCL) 表示，其正努力偿还供应商的债务，尼日利亚最近面临严重的燃料短缺。NNPCL 上周突然上调燃油价格，这给已经面临生活成本危机的尼日利亚人增加了经济负担。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3277833/nigeria-fuel-tanker-explosion-kills-59-highlighting-road-safety-and-fuel-theft-issues?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“超级马里奥”德拉吉呼吁投入 8000 亿欧元确保欧盟与美国和中国竞争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277830/super-mario-draghi-calls-eu800-billion-ensure-eu-competes-us-and-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277830/super-mario-draghi-calls-eu800-billion-ensure-eu-competes-us-and-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报道称，特斯拉和 SpaceX 的埃隆·马斯克有望在 2027 年成为世界首位万亿富翁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277827/tesla-and-spacexs-elon-musk-track-become-worlds-first-trillionaire-2027-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.09 21:12专家表示，埃隆·马斯克有望成为世界上第一个万亿富翁。图片：路透社根据 Informa Connect Academy 的一份新报告，伊隆·马斯克有望成为世界上第一个万亿富翁。根据彭博亿万富翁指数，这位特斯拉首席执行官目前是世界上最富有的人，净资产为 2370 亿美元。该报告的预测基于个人的平均年财富增长率。如果马斯克的财富继续以每年 110% 的速度增长，报告预测他将在 2027 年成为第一个实现万亿美元富翁地位的人。到目前为止，已有 8 家公司实现了万亿美元的市值估值，但没有个人达到这一财务里程碑。如果 Nvidia 首席执行官 Jensen Huang、Adani Group 创始人 Gautam Adani 和 Barito Pacific 创始人 Prajogo Pangestu 保持目前的增长率，预计他们都将在马斯克一年后成为万亿美元富翁。据该报告称，Meta 的马克扎克伯格预计将在 2030 年突破万亿美元大关。马斯克的财富与其在特斯拉 20.5% 的股份密切相关，过去几年波动很大。今年早些时候，由于特斯拉汽车交付量低于预期，该公司股价下跌了 7％。尽管特斯拉股票价格波动，但预计到 2027 年，埃隆·马斯克将成为世界上第一位万亿富翁。照片：路透社股价下跌使马斯克的个人财富缩水数十亿美元，后来他在四月份成功访问中国后收回了这些财富。虽然他的净资产比去年增加了 77.3 亿美元，但他的净资产比去年增加了 77.3 亿美元。根据彭博亿万富翁指数，今年他的财富仍低于 2021 年，当时他的财富估计约为 3400 亿美元。马斯克在他的其他公司也度过了艰难的一年，包括 X。在马斯克进行一些有争议的变革和成本削减之后，该社交媒体平台一直难以吸引广告收入。在特斯拉首席执行官于 2022 年底正式收购该平台后，从该平台跳槽的广告商回归缓慢。今年早些时候，资产管理公司富达表示，该公司的市值比马斯克接手时减少了 71%。本文最初由 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277827/tesla-and-spacexs-elon-musk-track-become-worlds-first-trillionaire-2027-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>规范香港外来宠物贸易，阻止入侵物种</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3277497/regulate-hong-kongs-exotic-pet-trade-stop-invasive-species?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3277497/regulate-hong-kongs-exotic-pet-trade-stop-invasive-species?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港网红被抢劫 1100 万港币，三名嫌疑人被判入狱 6 年零 4 个月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277824/trio-behind-hk11-million-robbery-hong-kong-influencer-jailed-6-years-4-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.09 20:30法庭获悉，劫匪在不到 10 分钟的时间内就洗劫了受害者的主卧室。照片：Warton Li三名男子闯入一名香港网红的住所，偷走了价值超过 1,100 万港元（140 万美元）的奢侈品，被判入狱最高六年零四个月。陈少达、梁玉贤（均为 42 岁）和杨俊明（48 岁）周一在高等法院承认犯有 2020 年 11 月 24 日抢劫苏美茵的罪行，随后将这位化妆品女商人和她的家政服务员绑在她的公寓里。警方后来在被告身上发现了赃物，起获的物品包括 19 个奢侈手袋、70 件珠宝、8 块手表、一件皮草大衣、5 张银行卡和 80,000 港元现金等。法庭获悉，劫匪在不到 10 分钟的时间内洗劫了受害者的主卧室几分钟后，杨警告苏（一家化妆品公司的老板，她在社交媒体上发布有关奢侈品的帖子，拥有众多粉丝）合作，以确保她孩子的安全。根据法庭上宣读的事实摘要，陈在劫案发生前约两周在受害人位于荔枝角西九龙一号的住所对面租了一个单位。两名被告各自获得了该单位的门禁卡，并利用该位置观察受害人的动向。劫案发生后，部分赃物被放置在屯门一个仓库的两个储藏室中，该仓库由第四名男子黎敬安租用。警方后来认定 43 岁的黎为共犯，因为调查发现，他在将赃物搬进储藏室时曾处理过这些赃物。但杨在警戒下告诉警员，黎是这起劫案的主谋，他想先卖掉所有货物，然后再把钱分给被告。警方当时指控黎某一项处理赃物的罪名，法庭于周一判处他有期徒刑两年零八个月。化妆品女商人苏美欣称，在发现三名劫匪之前，她被一阵噪音吵醒。照片：Instagram暂委法官李俊文表示，他相信陈是主谋，判处他入狱六年四个月，其他两名被告则被判入狱五年八个月。陈被劫时的妻子李阳也因将赃物交给他带回家而被判入狱两年。苏向媒体讲述了抢劫的经过，她说她被客厅的响声吵醒，并补充说“当我走出卧室查看时，发现三个男人已经在我的单位里了”。她说，在其中一人开始“用力揉她儿子的额头”后，她选择与三人合作。随后，该网红和她的帮手被绑起来，关进婴儿的卧室，其中一名劫匪在一旁站岗，另外两名劫匪则对她进行搜查公寓里。“其中一个人回来了，揪着我的头发，问我把钱放哪儿了，”So 说道，并补充说，在告诉他们公寓里没有钱后，她遭到了殴打。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277824/trio-behind-hk11-million-robbery-hong-kong-influencer-jailed-6-years-4-months?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>