<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2024 09:17:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>韩国团队设计“飞行购物车”彻底改变购物体验</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3283508/south-korean-team-designs-flying-cart-overhaul-shopping-experience?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 16:01新型空中货物运输平台名为“Palletrone”。韩国首尔国立科技大学的工程师们开发了一种“飞行购物车”，他们希望它能改变人们的购物方式。新型空中货物运输平台名为“Palletrone”，是货物“托盘”和多旋翼“无人机”的组合。该设备可以用轻柔的力量进行控制，保持稳定和即使在上楼梯时也能漂浮在地面上。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3283508/south-korean-team-designs-flying-cart-overhaul-shopping-experience?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚民众嘲笑“babi”车牌筹款活动，因为公众对燃油补贴削减感到愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283511/malaysians-mock-babi-number-plate-fundraiser-public-riled-fuel-subsidy-cuts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 16:10马来西亚吉隆坡的一名车主在加油站加油。安瓦尔及其政府因削减电力、某些食品以及最近的柴油补贴而面临公众不满。图片：AP马来西亚人对政府公开拍卖一个类似于马来语“猪”的车牌号大加嘲讽，这是人们对削减汽油补贴计划的强烈不满情绪的一部分，该计划旨在刺激司机。总理安瓦尔·易卜拉欣的政府正准备迎接公众的强烈反对，此前，他于周五在议会提出了 2025 年预算，宣布削减汽油补贴，以控制该国巨额的补贴法案，预计今年将花费 610 亿林吉特（145 亿美元）。政府于周六启动了对 Madani 系列车辆牌照的公开拍卖，以此呼应他的政府口号，为包括摩托车头盔更换计划和出租车司机社会保障在内的举措筹集资金。社交媒体上流传的车牌拍卖页面图片。照片：Facebook/Hariz Zafrie但马来西亚人把注意力集中在出售的一个特定数字组合上，Madani 8481，许多人说它看起来像马来语中的 babi 或猪这个词。Babi 是马来语中常见的贬义词，用来表达对被认为犯了严重错误或行为的个人或团体的蔑视或愤怒。“让 PMX 使用它。我们必须尊重他，”Zurian Aizan Che Hussain 在 Facebook 上发表评论说。“让他用吧。他最有资格。”据公路运输部门的竞标网站称，截至周三下午 3 点，Madani 8481 的出价已达到 12,000 林吉特，引发了马来西亚喧闹的社交媒体上数千条评论和帖子，指出该数字组合流行背后的讽刺意味。一些人建议政府针对安瓦尔内阁启动后续拍卖，为 8481 数字组合设定溢价。“一旦 Madani 车牌确定下来，他们就可以再进行一轮拍卖。接下来做 MENTERI 8481，”另一条 Facebook 评论用马来语“部长”一词写道。拍卖于周三晚上 10 点结束，中标结果预计将于第二天公布。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) (中) 于周五就 2025 年国家预算发表演讲。图片：马来西亚新闻部安瓦尔及其政府在执政两年期间，因一系列痛苦的电力、某些食品以及最近的柴油补贴削减而面临公众的不满。经济学家表示，削减开支是必要的，以便更好地管理政府的公共支出，节省下来的资金将用于有针对性的援助计划，以更好地服务于该国的弱势群体。但并非所有马来西亚人都对汽车牌照拍卖持负面看法，一些人表示，批评只是安瓦尔的反对者在表演。“最终政府受益......它仍然可以从仇敌身上赚钱，”一位 Akma Darina 在 Facebook 帖子中说道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283511/malaysians-mock-babi-number-plate-fundraiser-public-riled-fuel-subsidy-cuts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国警告受以色列游客欢迎的斯里兰卡冲浪天堂存在袭击威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3283506/us-warns-attack-threat-sri-lanka-surf-haven-popular-israeli-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 16:15一名男子在斯里兰卡阿鲁加姆湾的一家租赁店内清洗冲浪板。图片：路透社美国驻斯里兰卡大使馆周三警告公民，一个受欢迎的冲浪目的地可能遭受袭击，促使该岛国警方承诺为游客提供更多安全保障。在一份罕见的迫在眉睫的威胁通知中，大使馆表示，它“收到可靠信息，警告称，阿鲁加姆湾东部的热门旅游景点将遭受袭击”。此前，社交媒体帖子呼吁抵制该地区的以色列企业。当地穆斯林团体抗议以色列在加沙和黎巴嫩的战争，得到了这个以佛教为主的南亚国家更广泛社区的支持。今年前 9 个月，访问该岛的 150 万游客中，以色列人占不到 1.5%，总共约有 2 万人。但阿鲁加姆湾是冲浪的热门地点位于科伦坡以东 400 公里（250 英里）的公路上，是深受以色列游客欢迎的目的地。自 2019 年复活节星期日爆炸事件造成 279 人死亡（其中包括 45 名外国人）以来，斯里兰卡没有发生过袭击。对三家豪华酒店和三座教堂的协同袭击被归咎于一个向伊斯兰国组织宣誓效忠的当地圣战组织。此后，旅游人数急剧下降，并在 2022 年引发大规模民间骚乱的经济危机中再次受到打击。但在去年国际货币基金组织的救助计划帮助稳定经济后，外国游客数量有所回升。在美国大使馆发出警告后，警方表示他们正在公布一项保护游客的新安全计划。“鉴于中东和东欧的战争局势，警方正在与情报机构一起制定一项保护游客和度假村的计划，”他们在一份声明中说道。官方没有透露细节，但表示已经为游客设立了热线电话，以便向当局通报任何安全问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3283506/us-warns-attack-threat-sri-lanka-surf-haven-popular-israeli-tourists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>过去三个月向香港永久性居民签发2万份来往内地通行证</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283497/20000-mainland-travel-permits-issued-hong-kong-permanent-residents-past-3-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 15:21旅客于九月通过落马洲管制站过境。图片：Eugene Lee过去三个月，中央政府已向持外国护照前往中国内地的香港永久性居民签发了约2万张新的多次往返旅行许可证，而约33,000名申请人仍在等待批准。保安局局长邓炳强援引国家出入境管理局的数据，并在周三向立法会表示，在7月至10月中旬期间，持有新许可证的香港永久性居民共有53,000人次进出内地。邓炳强在书面答复议员质询时表示，自7月10日以来的三个月内，约有55,000名非中国籍香港永久性居民预约申领新卡式通行证，已签发约20,000张新卡式证件。局长表示，最早的申请人“非常欢迎”这项新措施，该措施大大减少了持卡人进出内地的次数。缩短了通关时间，满足了通行证持有人经常往来内地进行商务、学术和文化交流的需要。“部分香港居民还表示，这项措施让他们增强了认同感，有助他们更多参与粤港澳大湾区建设。”唐家璇表示，粤港澳大湾区是北京将香港、澳门与内地九个城市整合为一个经济强国的计划。该项调查由立法会议员黄英豪提出。他指出，新通行证持有人仍然无法在内地开设银行账户、申请手机卡或购买火车票，而这些福利都是内地公民往来内地通行证持有人才能享有的。“我们明白社会各界期望新通行证能在内地得到更广泛使用。”唐家璇回应道。“香港政府一直与内地有关部门保持密切沟通，并将继续这样做，为在内地生活的香港居民提供更多便利。”持有外国护照的永久居民七月在旺角中旅服务中心申请新的旅行许可证。图片：Sam Tsang唐家璇表示，香港特区政府正与内地对口部门保持密切联系，确保新通行证首次登记使用和内地口岸通关安排顺利实施。香港入境处本月初表示，已收到超过 6 万份《申请索取资料通知书》请求，这是申请新通行证的必备文件。新通行证于 7 月 1 日首次公布，允许拥有香港和澳门永久居留权的非中国籍公民多次来往内地，探亲、旅游、经商、交流等，每次逗留时间最长为 90 天。负责代表内地部门处理申请的香港中旅社表示，自申请受理之日起 20 天内可发卡。但少数商会指出，实际送货时间往往比建议的20天更长。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283497/20000-mainland-travel-permits-issued-hong-kong-permanent-residents-past-3-months?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚法院指控 22 名涉嫌儿童性虐待丑闻的邪教组织成员</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3283500/malaysian-court-charges-22-people-cult-group-linked-child-sex-abuse-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 15:30全球伊克万服务与商业控股 (GISB) 首席执行官纳西鲁丁·穆罕默德·阿里 (Nasiruddin Mohd Ali) 抵达士拉央法庭接受指控。图片：路透社马来西亚一家法院周三指控 22 名与被禁邪教有关的人为有组织犯罪集团成员，此前他们被指控所在的公司在其设施中对数百名儿童进行系统性虐待。9 月，全球伊克万服务和商业控股公司 (GISB) 因其在马来西亚的设施中广泛存在对未成年人进行性虐待和身体虐待、奴役和逃税的指控而成为头条新闻。当地媒体报道称，该集团在马来西亚、沙特阿拉伯和土耳其等地都有业务，其 5,000 名成员实行严格的等级制度，领导人决定他们应该与谁结婚以及夫妻何时可以发生亲密关系。在 22 名被指控的人中，包括 53 岁的首席执行官 Nasiruddin Mohd Ali，他被指控为有组织犯罪集团成员，这一罪行最高可判处 20 年监禁。他的妻子 Azura Md现年 57 岁的尤索夫和 32 岁的阿迪布·阿特-塔米米·阿沙里 (Adib At-Tarmimi Ashaari) 也在雪兰莪州士拉央镇的一家法院受到指控。阿迪布·阿特-塔米米·阿沙里是已故伊斯兰传教士阿沙里·穆罕默德 (Ashaari Mohamad) 的儿子，也是该组织的创始人。全球伊克万服务和商业控股公司首席执行官纳西鲁丁·穆罕默德·阿里 (Nasiruddin Mohd Ali) 和其他成员于周三在警车上挥手致意。图片：法新社所有 22 名被告均不不认罪。所有被告的辩护律师 Rosli Kamaruddin 表示，他的客户希望尽快审判，而不是长期被拘留。“如果有指控，那就这样吧，让它在法庭上处理，而不是 [他们] 在拘留所里受苦，忍受无休止的调查，”Rosli 说。律师补充说，许多被告需要医疗护理，因为他们患有慢性疾病，包括患有糖尿病的 Nasiruddin。10 月 13 日，该组织的另外三名成员被指控人口贩卖和性侵犯。该组织植根于被禁的 Al-Arqam 运动，相信 Ashaari Mohamad 是在马来西亚和印度尼西亚建立神权政治的救世主。代表 GlSB 集团的马来西亚律师 Rosli Kamaruddin 于 10 月 14 日在莎阿南举行的新闻发布会上发表讲话。照片；法新社纳西鲁丁在被捕前的一段视频声明中承认，该组织的养老院曾发生过对未成年人的性虐待，但他淡化了其严重性。“确实，[虐待]只发生过一两起案件，”他在 9 月 14 日表示。2010 年，前 Al-Arqam 成员重组为 GISB，将自己标榜为一家以核心伊斯兰原则为指导的伊斯兰公司，并将其业务范围扩展到从餐馆和超市到医疗保健和制造业的各个领域。该公司发展成为一家拥有 25 家子公司和资产价值约 3.25 亿林吉特（7800 万美元）的企业集团。2021 年离开公司的前成员亚当·拉赫马特 (Adam Rahmat) 在接受《本周亚洲》采访时表示，GISB 的全国业务分为 40 个区域，每个区域由一名领导者领导。GISB 成员于周三抵达士拉央法庭接受指控。照片：路透社亚当 (Adam) 曾担任砂拉越 GISB 区域的经理，他透露，每个区域每月需要向高层管理人员缴纳 85,000 林吉特（19,590 美元）。如果领导人需要资金购买“汽车、船只、水上摩托艇或马匹”等奢侈品，工资可能会更高，他补充道。尽管在公司工作了 10 多年，但 Adam 表示自己从未领过工资。“我们甚至没有周末休息。我们一年只有两次开斋节休息，”他说。该组织声称，一些嫉妒其穆斯林导向型业务的各方对其进行了诽谤，警方的调查不公平。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3283500/malaysian-court-charges-22-people-cult-group-linked-child-sex-abuse-scandal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦当劳四分之一磅汉堡与美国致命大肠杆菌爆发有关</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283501/mcdonalds-quarter-pounders-linked-deadly-e-coli-outbreak-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 15:32麦当劳的四分之一磅汉堡。资料照片：美联社提供的麦当劳公司美国疾病控制和预防中心称，与麦当劳四分之一磅汉堡有关的严重大肠杆菌疫情导致美国数十人患病，主要在科罗拉多州和内布拉斯加州，一人死亡。该机构称，已有 10 人住院，其中包括一名患有溶血性尿道综合征并发症的儿童，溶血性尿道综合征是一种损害小血管并导致致命血栓的综合症。CDC 表示，接受采访的人都报告说在 9 月 27 日至 10 月 11 日期间在麦当劳吃过饭后生病，大多数人都提到吃了四分之一磅汉堡。麦当劳表示正在采取“迅速果断的行动”来控制疫情。该公司已从受影响地区的餐馆下架了 Quarter Pounder 汉堡，并指示所有当地餐馆从供应链中移除被认定为可能致病的洋葱丝。疾病控制中心正在调查麦当劳大肠杆菌疫情。照片：TNS该公司在一份声明中表示：“我们正在与供应商密切合作，在未来几周补充 Quarter Pounder 汉堡的供应。”该公司表示，菜单上的其他所有菜品均继续供应。大肠杆菌是一种通常存在于人或动物肠道中的细菌，通常是无害的。最近的疫情是由一种毒性大肠杆菌引起的，所有感染都与同一种菌株有关：大肠杆菌 O157: H7。症状通常在吞下细菌三到四天后开始出现，可能包括严重的胃痉挛、腹泻和呕吐。该公司已从科罗拉多州、堪萨斯州、犹他州和怀俄明州以及爱达荷州、爱荷华州、密苏里州、蒙大拿州、内布拉斯加州、内华达州、新墨西哥州和俄克拉荷马州部分地区的餐厅下架了四分之一磅汉堡。该公司还表示，一些感染可能源自为三个配送中心提供服务的单个洋葱供应商。美国疾病控制与预防中心表示，感染者的实际人数可能比目前已知的要高得多，而且可能涉及其他州。这是因为许多人没有接受检测就康复了。该机构表示，病例数可能还会继续上升，因为需要三到四周的时间才能确定病人是否属于疫情的一部分。大规模疫情可能会困扰连锁餐厅多年。2015 年，墨西哥 Chipotle Mexican Grill 餐厅在多个州的门店爆发大肠杆菌和诺如病毒疫情，导致销售额大幅下降，并被罚款。2022 年 8 月，数百家 Wendy&#39;s 门店供应的生菜与美国中西部数十起大肠杆菌感染有关。它可以通过接触受污染的食物传播，通常是生肉或未煮熟的肉。它也可以通过水果和蔬菜传播，而水果和蔬菜可能通过受污染的灌溉水被污染。烹饪通常会杀死细菌。CDC 表示，导致疫情的具体成分尚未确定，调查人员重点关注两种成分：新鲜的洋葱丝和新鲜的牛肉饼。麦当劳告诉疾控中心，在调查继续进行期间，它已将这些产品从受影响州的商店中下架，并将四分之一磅汉堡下架。美国食品和药物管理局的初步分析表明，洋葱片可能是污染源。该机构正在努力确认调查结果，并确定这些洋葱是否在其他企业供应或销售。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283501/mcdonalds-quarter-pounders-linked-deadly-e-coli-outbreak-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普团队指责英国工党“干涉”美国大选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283493/trump-team-accuses-uk-labour-party-election-interference?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 14:58唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 观看民主党总统候选人副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 的视频。图片：AP唐纳德·特朗普的竞选团队指责英国首相基尔·斯塔默领导的工党“公然干涉”美国总统大选，此前该党志愿者前往美国帮助卡马拉·哈里斯竞选。该竞选团队已向华盛顿的联邦选举委员会提出申诉，要求立即调查所谓的“英国工党明显非法向外国提供捐款，并被哈里斯接受担任总统”。该投诉引用了媒体报道和英国工党运营负责人索菲亚·帕特尔 (Sofia Patel) 的一条领英 (LinkedIn) 帖子，该帖子现已删除。帕特尔写道，未来几周，“近 100 名”现任和前任工党工作人员将前往美国，帮助选举民主党副总统哈里斯。“那些寻找外国干涉我们选举的人，只要看看领英帖子就知道了，”投诉信中写道。 “干涉正在显而易见地发生。”英国首相基尔·斯塔默和美国总统乔·拜登上周在柏林。图片来源：dpa中左翼的工党视美国民主党为姊妹党，于 7 月上台执政。此后，斯塔默一直寻求与特朗普建立联系，并于 9 月访问纽约期间在特朗普大厦与特朗普会面。斯塔默在飞往萨摩亚的航班上告诉记者，如果特朗普在 11 月 5 日赢得大选，他不认为这一投诉会损害他与特朗普的关系。他还补充说，工党志愿者几乎参加了每届美国大选。“他们在业余时间做这件事，他们以志愿者的身份做这件事，我想他们会和其他志愿者一起住在那里，”他说。“他们在以前的选举中就是这么做的，在这次选举中也是这么做的，这真的很直接。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283493/trump-team-accuses-uk-labour-party-election-interference?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港英基学校集团前员工承认收受贿赂以换取 K1 学位</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283495/former-worker-hong-kongs-esf-school-group-pleads-guilty-taking-bribes-k1-spots?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 15:10英国学校基金会 (English Schools Foundation) 是该市最大的国际学校集团。照片：讲义香港最大的国际学校集团的一名前幼儿园管理员承认接受贿赂，帮助父母为孩子争取入学名额，同时还计划为入学名额收取 530,000 港元（68,180 美元）。54 岁的前英基学校协会 (ESF) 雇员 Fatima Rumjahn 于周三对她被独立廉政公署 (ICAC) 指控的 13 项指控中的 9 项认罪。她在西九龙法院副地区法官 Amy Chan Wai-mun 面前承认了所有四项接受好处的指控，共计 190,000 港元贿赂。2018 年 9 月至 2021 年 3 月期间，Rumjahn 从四名家长那里接受了从 20,000 港元到 100,000 港元不等的付款，承诺为他们的孩子增加等候时间她亦承认八项控罪中的五项，涉及串谋收受利益，涉及港币53万元，以换取2020-21及2021-22学年的K1入学名额。她受雇于英基教育服务，当时负责处理申请，该幼儿园每年九月接受K1入学。根据入学准则，购买英基学校债券的教职员、校友或家长的子女可优先入读。法庭获悉，涉案儿童并不符合准则，在候补名单上排在第二至第212位之间。当家长致电询问如何加快申请速度时，Rumjahn提出以高价替他们取得入学名额。前英语学校基金会管理员 Fatima Rumjahn 早些时候出庭。照片：Brian Wong有一次，她告诉一位母亲，她的孩子在候补名单上排在第 40 位，并要求 10 万港元来改善排名，但事实上，这位有希望的孩子已经排在第二位了。法庭获悉，家长在地铁站、咖啡馆和公共卫生间等地方与 Rumjahn 见面，向她支付现金，有时还会附上糕点和纪念品等其他礼物。这位前 ESF 员工仍然面临四项指控，其中一项指控称，她向一位母亲索要 5 万港元的贿赂，以在 2019-20 学年提供同样的帮助。母亲当场拒绝了。Rumjahn以4万元保释金获准保释，并将于11月14日对13名涉案家长进行聆讯后被判刑。廉署对15名涉案人士提出共18项控罪，其中13项涉及Rumjahn。被控的13名家长年龄介乎34至44岁，其中包括两对夫妇：家庭主妇蔡慧贤和她的伴侣、项目经理李晋朗； 其他被告包括徐伟谦、黄咏文、马银敏、江静文、刘英君、李洁冰、黄美雪、麦慧琪及朱双叶。商户萧宇邦被控涉嫌向林健提供20万港元贿赂，为其商业伙伴的女儿锁定2020-21学年的K1学位。根据《防止贿赂条例》，所有罪行可被判最高七年监禁及罚款50万港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283495/former-worker-hong-kongs-esf-school-group-pleads-guilty-taking-bribes-k1-spots?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国家长称诺贝尔奖得主韩江的《素食主义者》对儿童“有害”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3283496/south-korean-parents-say-nobel-winner-han-kangs-vegetarian-harmful-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 15:1310 月 11 日，韩国作家韩江的书籍在首尔市中心的一场户外图书馆活动中展出。照片：法新社韩国家长团体呼吁将诺贝尔奖获得者韩江的《素食主义者》从学校图书馆中撤出，认为这本书对未成年人有害。韩国全国家长协会联合会在周二发表的声明中表示，“一本具有极端而暴力内容不应仅仅因为它是诺贝尔奖获得者的作品就放在小学、初中或高中的图书馆里。”他们声称，这本小说应该被归类为对青少年“有害”的媒体。截至周二晚，已有超过 10,000 人签署了支持这一要求的请愿书。该组织还点名首尔市教育厅新当选的教育厅长郑根植，质问道：“教育厅长本人是否完整地读过《素食主义者》？他会推荐它作为未成年孙辈的必读书目吗？”该联盟在教育方面历来与保守价值观保持一致。该组织还积极抗议包括同性恋关系在内的各种社会问题。周二的国会审计也引发了有关《素食主义者》的争议。据透露，去年京畿道教育厅收到保守派团体的新闻稿，导致该地区几所学校以担心性内容为由丢弃了包括《素食主义者》在内的 2500 多本书。在国会会议期间，京畿道教育监督任泰熙表示，“我读过《素食主义者》，这是一部经过深思熟虑的作品”，但他补充说，“某些部分，例如涉及蒙古斑点的部分，确实让我感到不舒服，我能理解学生们可能也有同样的感受。”对此，韩国反对党民主党代表郑乙浩批评了这一决定，称其为“一种不合时宜的书籍审查形式”，而同为议员的高敏正谴责京畿道教育厅向学校发布如何处理书籍的多项指令，称此举相当于“审查或胁迫”。这个故事首次发布者 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3283496/south-korean-parents-say-nobel-winner-han-kangs-vegetarian-harmful-children?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>逾 8,000 名邮轮乘客受邀参加香港美酒佳肴巡游</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283487/over-8000-cruise-passengers-invited-hong-kong-wine-and-dine-festival-tourism-tie?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 13:59香港旅游发展局估计，今年的美酒佳肴巡游将吸引15万名游客。图片：Felix Wong据《南华早报》报道，超过 8,000 名邮轮乘客已受邀参加定于周三晚上举行的香港美酒佳肴巡游，这是香港旅游推广机构与邮轮业之间规模最大的合作。知情人士周三表示，乘客将于周四乘坐三艘邮轮抵达香港。许多人将参加此次巡游，并乘坐香港标志性的天星小轮游览。这三艘邮轮分别是 Silver Nova、Hong Kong Costa Princess 和 Costa Serena。歌诗达赛琳娜号将停靠启德邮轮码头，另两艘则停靠尖沙咀海运码头。银星号的停靠将是该邮轮首次停靠香港。“美酒佳肴巡游有了一批新的特殊客源，将带来更多不同类型的参与者，”一位消息人士称。该消息人士补充说，人数本来可能会更高，但原定于周四抵达的第四艘邮轮因热带风暴潭米而取消。邮轮乘客来自 30 个管辖区，香港旅游发展局邀请他们参加此次巡游是旅游发展局与邮轮行业之间最大的一次合作。另一位消息人士称，至少有 300 名银星号的邮轮乘客承诺参加此次巡游。委员会还与Silver Nova合作，推出香港其他行程，例如乘坐天星小轮游览维多利亚港。委员会早前估计，将于星期三至星期日在中环海滨举行的美酒佳肴巡游将吸引15万名游客，高于去年的14万名。此次巡游将有来自数十个国家和地区的300个饮料和食品摊位。除了来自法国波尔多和勃艮第等传统葡萄酒产区以及意大利、西班牙和德国的产品外，此次巡游还将展示来自英国和泰国等新兴葡萄酒产区的葡萄酒。还将提供天然葡萄酒、中国白酒、获奖调酒师调制的鸡尾酒，以及包括越南杜松子酒在内的全新威士忌和杜松子酒区。此次巡游还将提供各种美食选择，以及烹饪或鸡尾酒搭配大师班。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283487/over-8000-cruise-passengers-invited-hong-kong-wine-and-dine-festival-tourism-tie?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本精品店员工因中国女子“粗鲁”服务惹怒下跪道歉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3283354/staff-pricey-japan-boutique-kneel-apology-after-china-woman-angered-rude-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3283354/staff-pricey-japan-boutique-kneel-apology-after-china-woman-angered-rude-service?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济刺激计划能帮助中国地方政府支付账单吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3283483/will-stimulus-package-help-chinas-local-governments-pay-bills?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.23 14:00上个月，人们在浙江省杭州市第三届全球数字贸易博览会期间参观智慧城市展区。图片来源：新华社中国计划发行特别国债，帮助地方政府控制债务，同时敦促它们偿还逾期债务，这给科技初创企业创始人曾志伟本月带来了一线希望，因为他多年来一直在等待付款。2019年，曾志伟的科技公司被一家国有企业以数百万元人民币收购。作为交易的一部分，他的团队参与了中国南方一家地方政府智慧城市项目的研发任务。但当地政府未能向国有企业付款，这意味着它缺乏完成收购的资金。“那些智慧城市项目是当时每个地方政府最重要的业务部门，全国每个项目都投入了数百亿元人民币，”曾志伟说。然而，随着新冠疫情的爆发，许多智慧城市项目开始拖欠下游公司的款项，曾庆红团队所在的公司解雇了包括曾庆红在内的30%员工。曾庆红的困境只是一幅更大图景中的一小部分：在过去的几十年里，在北京追求经济增长的过程中，地方政府发挥了至关重要的作用。他们通过地方融资平台为重大项目提供资金，以实现增长目标。随着时间的推移，他们也积累了大量债务，并开始拖欠供应商的货款。根据国际货币基金组织的数据，到2022年，中国地方政府债务已达到92万亿元人民币，相当于当年国内生产总值的76%。经过两次诉讼，曾志伟收回了原定收到的收购款的三分之一左右。“当很多项目半途而废时，地方政府拖欠企业货款是很常见的，”曾志伟说。“但他们是掌权者，我们无能为力，只能转向其他行业。”清华大学教授、政府政策顾问李稻葵10月14日在接受采访时表示，地方政府拖欠企业账款的情况“令人震惊”，他表示，地方政府拖欠企业和员工的账款相当于全国总收入的10%。 GDP。李说，付款延迟是消费者不消费的一个主要原因，因为他们根本拿不到钱。他说，地方政府必须把偿还债务作为优先事项，而不是启动新的基础设施项目。继财政部本月宣布大幅提高债务上限以允许地方政府置换隐性债务，并称其为“近年来最有力的减债措施”之后，中共中央办公厅和国务院办公厅周四发布了一份联合通知，解决企业拖欠款项问题。它概述了法律和监管体系的改进、政府项目的监督以及为中小企业 (SME) 建立统一的付款违约报告平台。私营企业家正在谨慎地等待这些政策的有效性，并引用了以前地方一级执行不一致的案例。曾培炎说，必须确保这些债券用于偿还现有的欠款，而不是支撑地方政府新领导人的项目。“大多数地方政府已经更换了领导，他们几乎没有动力真正偿还他们的债务。”曾说：“中央政府要解决前任欠企业，特别是中小企业的债务问题。”广东省一家国有电网和房地产开发商的分包商Jay Feng表示，中央的政策一直都很好，但永远无法在地方上得到执行，“至少在解决地方债务问题上是如此”。“我希望这次债券的规模足够大，能够让地方部门承担起偿还我们这样的中小企业的责任。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3283483/will-stimulus-package-help-chinas-local-governments-pay-bills?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>批评人士称韩国在获取平壤参与乌克兰战争的情报方面“玩火”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283489/south-korea-playing-fire-over-intelligence-pyongyangs-ukraine-war-role-critics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283489/south-korea-playing-fire-over-intelligence-pyongyangs-ukraine-war-role-critics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎巴嫩国家航空公司勇敢面对以色列对贝鲁特的空袭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283486/lebanons-national-airline-braves-israeli-air-strikes-beirut?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283486/lebanons-national-airline-braves-israeli-air-strikes-beirut?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国报告称，如果加沙继续遭到封锁，重建可能需要 350 年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283477/it-could-take-350-years-gaza-rebuild-if-it-remains-under-blockade-un-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283477/it-could-take-350-years-gaza-rebuild-if-it-remains-under-blockade-un-report-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>