<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 09:15:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国法律界问：腐败官员死刑的底线在哪里？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277649/chinese-legal-community-asks-where-line-death-penalty-corrupt-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277649/chinese-legal-community-asks-where-line-death-penalty-corrupt-officials?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 08:20:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国游客在日本公园伤害野生动物 遭愤怒“可怕”志愿者指责</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3277654/china-tourist-accused-hurting-wild-animal-japan-park-furious-scary-volunteer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.08 16:00一名日本公园志愿者斥责一名中国游客用脚逗弄一只野鹿，尽管该游客已道歉。图片来源：SCMP composite/Shutterstock/X.com
一名日本男子声称目睹一名中国游客在日本奈良市国家公园虐待一只野鹿，随后感到十分愤怒。8 月 30 日，他在自己的 X 帐户 @hezuruy 上分享了该事件的视频，该视频在社交媒体上引发了热烈讨论。视频中，一名说普通话的中年男子用脚戳鹿的蹄子戏弄鹿。@hezuruy 看到这一幕感到很不安，赶紧冲过去质问这名游客的行为。他对游客大喊大叫，指责他虐待鹿，并要求他停止。该男子立即停下来，并用英语多次说“对不起”。他还用普通话解释说，他只是“在和鹿玩”。他的解释并没有说服那名日本男子，后者继续斥责他。公园事件凸显了管理游客与野生动物互动的复杂性及其对社区关系的潜在影响。图片来源：QQ.com一位看起来与游客在一起的女子说，这名当地男子很“可怕”，她会报警，但当地男子称，她的同伴将被逮捕。这名日本男子自称是一名在公园巡逻保护鹿的志愿者，他在 X 上分享了这一事件。他报告说，他与两名游客对峙，称一名中国男子“像踢足球一样踢鹿”。他的帖子吸引了 3000 万次观看和 6,000 条评论，并引发了激烈的争论。“欺负像鹿这样可爱的动物是不能容忍的，”其中一人说。另一位网友表示同意，但表示中国游客“似乎只是在戏弄鹿，而欺负游客的是那名日本男子”。@hezuruy 对事件的描述的准确性引发了猜测，一些人质疑他对中国游客的威胁行为是否超越了法律界限。人们猜测@hezuruy（右）对事件的描述，人们担心他对中国游客的行为可能已经超越了法律界限。图片来源：QQ.com虽然人们对视频中游客的行为看法不一，但必须注意的是，任何形式的虐待或欺凌奈良公园的鹿都是违法和不道德的。民间传说称，它们是雷神竹御雷骑着进入奈良的传说中白鹿的天上后代。奈良公园的鹿已在该地区居住了 1,300 年，深深植根于当地的民间传说中。根据传说，这些优雅的生物被认为是神话中白鹿的天上后代，据说雷神竹御雷骑着这只白鹿进入了奈良。奈良公园的鹿已有 1300 多年的历史，与当地的民间传说交织在一起。图片来源：QQ.com公园官网也提醒游客，鹿是野生动物，只能用公园内售卖的饼干喂食，捕捉或伤害鹿都是违法的。违者可能面临最高两年监禁或200万日元（1.4万美元）罚款。今年7月，一对中国母子在奈良公园试图用蘸有鹿粪的饼干挑衅鹿，引起网上轰动。他们的行为在网上引发了相当大的愤怒。作为回应，一名机智的公园志愿者幽默地向游客们提供了类似的零食，结果两人逃离了现场。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3277654/china-tourist-accused-hurting-wild-animal-japan-park-furious-scary-volunteer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 08:20:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从“新希望”到“穆利诺”：权力斗争如何威胁维多多在印尼的政治遗产</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277525/new-hope-mulyono-how-power-grabs-threaten-widodos-legacy-indonesia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277525/new-hope-mulyono-how-power-grabs-threaten-widodos-legacy-indonesia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国富豪涌向葡萄牙阿尔加维，引发房地产销售狂潮</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277658/rich-americans-flock-portugals-algarve-sparking-home-sales-frenzy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.08 15:39葡萄牙的阿尔加维地区住房外国需求不断增加。图片：Shutterstock阿尔加维是葡萄牙阳光明媚的南部海岸，现在比以往任何时候都更受游客的欢迎，因此该地区的房地产市场正在蓬勃发展。房地产经纪公司 Savills 表示，在过去一年中，阿尔加维优质房产的价格上涨了 30% 以上。经纪人表示，旅游热潮正在推高购房量，尤其是前往葡萄牙的美国买家，他们的数量创下了历史新高：根据葡萄牙国家统计机构的数据，2024 年上半年，超过 100 万美国游客访问了葡萄牙，几乎是 2022 年同期游客数量的两倍。游客们尤其涌向阿尔加维——这个人口不到 50 万的地区——因为这里有著名的沙滩、风景如画的渔镇和全年温和的气候。从 2025 年开始，美国联合航空将开通从纽瓦克直飞该地区门户法鲁镇的航班。“阿尔加维房地产市场的顶级买家历来主要是英国买家，但这种情况正在发生变化，”第一太平戴维斯在该地区分支机构 Quinta Properties 的共同所有人 Kerstin Buechner 表示。她说，美国人从疫情前阿尔加维高端住宅买家的不到 1% 增长到如今她所说的“相当大的比例”。据葡萄牙房地产协会称，该国所有外国买家中有 10% 是美国人。“如果你在洛莱走一走，现在每两个人中就有一个是美国人，”她说。“真是难以置信。”美元走强带来的游客对价格产生了影响。 2022 年，Quinta Properties 首次以超过 2000 万欧元的价格售出，创下了该地区的最高纪录。Buechner 表示，Quinta Properties 现在已经以这个价格售出了几处房产。因此，主要供应紧张，尤其是在 Quinta do Lago 和 Vale do Lobo 等热门地区。“市场上的房源比以往任何时候都少，需求比我们过去的需求高出数光年，”她说。2023 年，Quinta Properties 的平均主要售价接近 350 万欧元，高于前一年的不到 300 万欧元。佳士得国际地产葡萄牙分公司 Luximos 的首席执行官 Ricardo Costa 也看到外国对阿尔加维住房的需求有所增加，并将该国的数字游牧民计划作为一个主要原因。来自欧盟以外的远程工作者如果月收入至少为 3,280 欧元且储蓄至少为 9,840 欧元，则可以居住在葡萄牙。“人们喜欢这里温和的天气、冲浪条件、稳定的政治环境，而且他们可以在这里进行远程工作，离美国东海岸只有五个小时的车程”，科斯塔说。 “在欧洲的西南端，我们喜欢说美国人是我们的邻居。” 在房地产市场上，100 万欧元在葡萄牙的购买力通常比在法国里维埃拉和希腊群岛等其他热门旅游区或美国的许多大城市要强得多，他继续说道。2012 年，葡萄牙首次成为外国买家的热门目的地，此前该国推出了“黄金签证”，将居留许可与在该国的投资（包括购买房地产）挂钩。去年，房地产价格上涨促使上届政府将房地产投资排除在该计划之外，尽管这并未影响阿尔加维的房价。外国人仍可通过投资至少 50 万欧元的投资基金获得黄金签证资格。其他选择包括向文化或研究项目捐款。“黄金签证计划确实引发了销售热潮，”Quinta Properties 的 Buechner 表示，但她补充说，阿尔加维的外国买家数量并未出现放缓。“这不仅仅是关于黄金签证。美国人来到葡萄牙是因为他们厌倦了美国，想要一种不同的生活方式，”她说。“阿尔加维提供了这种生活方式。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277658/rich-americans-flock-portugals-algarve-sparking-home-sales-frenzy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>山体滑坡导致香港道路关闭，消防员正在搜救被困在废墟中的人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277659/landslide-closes-hong-kong-road-firefighters-sweep-area-anyone-trapped-under-rubble?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.08 15:41山体滑坡发生在周日早上。照片：Dickson Lee香港新界发生山体滑坡，一条道路封闭，一根灯柱受损，消防员已被派往该地，当局正在该地区搜寻被困在废墟中的人员。受超强台风八木影响，香港周日早上出现大雨和雷暴，八木正缓慢向西北偏西方向移动，横跨越南北部内陆地区。香港山体滑坡发生在早上 6 点左右，地点位于大埔新娘潭路三潭路附近的山坡上。消防处的灾难应对和救援队迅速赶往现场，并携带生命探测器扫描被困在废墟下的人。截至周日下午，暂无人员受伤报告。山体滑坡导致路边岩石、沙子和泥土堆积，并损坏了灯柱，九巴275R巴士路线被迫暂停服务。香港天文台表示，受高空扰动影响，周一广东沿岸将有阵雨及雷暴，降雨量将于当天晚些时候逐渐减弱。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277659/landslide-closes-hong-kong-road-firefighters-sweep-area-anyone-trapped-under-rubble?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着解放军威胁加剧，台湾现役军人人数减少令人“担忧”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3277557/taiwans-shrinking-active-duty-troop-numbers-worry-pla-threats-intensify?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3277557/taiwans-shrinking-active-duty-troop-numbers-worry-pla-threats-intensify?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洗衣机定价错误 瓷器店 20 分钟内损失 420 万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3277651/china-shop-loses-us42-million-20-minutes-after-washing-machine-pricing-error?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.08 14:00一家中国商店因定价错误，导致4万台洗衣机订单在20分钟内损失420万美元。图片来源：SCMP composite/Shutterstock中国一家小企业因一名员工误将部分洗衣机标错价格，引发消费者疯狂抢购，可能损失 3000 万元人民币（420 万美元）。《红星新闻》报道，小天鹅东山专营店在中国东南部的安徽省绩溪县也有一家实体店，店方已就此道歉并要求顾客撤回订单。8 月 28 日晚，其网店在约 20 分钟内收到了超过 4 万份订单。小天鹅是国内领先的洗衣机品牌，顾客发现专营店的价格极低。该店表示，这是一名员工的失误，他误解了购物网站天猫的优惠规则。天猫由阿里巴巴集团运营，阿里巴巴集团是《南华早报》的所有者帖子。店家表示，此次失误是工作人员误解了天猫购物网站的促销规则造成的。图片来源：Shutterstock如果该公司履行这些订单，将损失3000万元，因为这些产品原价7000万元，但由于这一失误，客户只支付了4000万元。一位姓王的顾客表示，她是8月28日在社交媒体上得知价格大幅下跌的消息的。她在网上购买了三台机器，其中两台通常售价1699元，但售价仅为299元。还有一台应该是2499元，但标价为439元。王女士说，在看到店家的道歉声明后，她立即响应并取消了订单。据该店声明，大多数顾客购买了多台机器，并“以专业的方式”下订单。这表明这些订单很可能是商家以牟利为目的，而非个人贪图便宜。该公司承认，“由于误解，我们犯了一个重大错误。我们认识到这个问题引起了公众的困惑，严重扰乱了市场。”“我们深感内疚和不安。”小天鹅东山专营店表示，该公司只有六名员工，在过去几年经济放缓的背景下，盈利微乎其微。“数万份订单和数千万元人民币对我们来说都是天文数字。我们对所有受影响的客户感到由衷的歉意，”该公司在一份声明中表示。“我们恳请您理解我们的困难并同意撤回订单。我们将尽快退款。”该公司还发布了定价错误员工的视频。“我对我的失误深感抱歉。 “当我意识到的时候，已经过去了20分钟，”她说道。“就算我卖掉所有资产，也弥补不了损失。”该公司发布了一段视频，介绍了造成定价错误的员工，此次定价错误可能导致3000万元人民币的损失。图片来源：QQ.com当地市场监管部门表示，正在调查该店铺错误定价的原因。陕西恒达律师事务所律师赵良山对澎湃新闻表示，如果企业为了提高网络曝光率或促进销售而故意标错价格，则企业有义务履行订单。相反，如果定价是由于错误造成的，企业可以向法院申请解除购货合同，允许企业在不交付货物的情况下退款给客户。“企业必须提供确凿的证据，证明其确实犯了错误，这样法院才会裁定解除购货合同，”赵良山表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3277651/china-shop-loses-us42-million-20-minutes-after-washing-machine-pricing-error?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>陈茂波称香港将加大对即将举行的大型活动的宣传力度，以促进经济发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277656/hong-kong-ramp-promotion-coming-mega-events-help-boost-economy-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.08 14:15财政司司长陈茂波最近刚结束对澳大利亚的官式访问，以加强双方的商业联系。照片：讲义香港财政司司长表示，香港当局将加大对未来几个月推出的大型活动的推广力度，以促进消费和创造更大的经济价值。财政司司长陈茂波周日表示，这些大型活动将持续到 2024 年底，涵盖体育、餐饮、艺术和文化等，并将为前往香港参加全球商务会议的旅客提供观光选择。“今年在香港举行的大型活动和大型活动预计将在香港产生更多的消费，创造更大的经济价值，”部长在他的博客中写道。“我们将加强对这些活动的宣传和推广，同时更好地协调和利用它们的协同效应，以便人员涌入和相关消费能够广泛惠及整个香港。”香港计划全年举办 210 多项大型活动，包括本周晚些时候举行的一带一路峰会，预计将于 2021 年 11 月 23 日在香港举行。吸引来自70多个国家和地区的约6000名与会者。陈冯富珍表示，参加周三开始的为期两天的活动的人员将包括来自“一带一路”倡议经济体的80多位政界和商界领袖。该倡议是指北京改善亚洲、欧洲和非洲贸易和经济一体化的计划。部长还表示，香港投资公司将于周五主办初创企业投资与发展峰会，旨在探索促进融资、创新和技术进步的机会。陈冯富珍还谈到了他上周结束的澳大利亚官方之行，他会见了生命科学、医疗、技术、金融和绿色能源行业的公司代表。他说，由于地缘政治因素和新冠疫情，近年来前往香港和中国大陆的澳大利亚人减少了，但他补充说，他的解释有助于澄清一些误解。他还表示，该国的商业代表已经制定了更好地了解香港和粤港澳大湾区，并提到北京将香港、澳门和九个内地城市打造为经济强国的倡议。他补充说，湾区可以为澳大利亚的创新、技术和金融公司提供新的发展机遇。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277656/hong-kong-ramp-promotion-coming-mega-events-help-boost-economy-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>盟友担心，如果俄罗斯加强攻击，乌克兰将无法保住库尔斯克土地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3277655/allies-worry-ukraine-wont-be-able-retain-kursk-land-if-russia-intensifies-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3277655/allies-worry-ukraine-wont-be-able-retain-kursk-land-if-russia-intensifies-attacks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚否认网络流量重路由计划“过于严厉” 因审查担忧加剧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277648/malaysia-denies-web-traffic-rerouting-plan-draconian-censorship-fears-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.08 13:00马来西亚表示，DNS重定向措施旨在保护弱势群体免受恶意内容的侵害。图片：Shutterstock马来西亚通信监管机构为当地电信公司通过自己的域名系统 (DNS) 服务器转移网络流量的计划辩护，称此举是为了保护用户免受有害在线内容的侵害。该指令将于 9 月 30 日生效，引发了包括一些执政党官员在内的新一轮担忧，即网络审查日益严厉，担心这可能会危及该国的数字经济。DNS 是一种将域名转换为数字地址的系统，计算机可以使用这些数字地址在互联网上定位网站。虽然本地互联网服务提供商 (ISP) 通常运营自己的 DNS 服务器，但一些网络用户使用公共 DNS 服务器（例如由 Google 或 Cloudflare 提供的服务器）来获得更快的互联网速度或访问在本地 ISP 上被屏蔽的网站。根据政府计划，来自此类第三方 DNS 服务器的用户请求将被重定向到马来西亚 ISP 运营的服务器。在周六晚些时候的一份声明中，马来西亚通信与多媒体委员会 (MCMC) 否认该措施“过于严厉”，称其旨在保护弱势群体免受恶意或有害内容的侵害，例如在线赌博、色情、侵犯版权、网络钓鱼或金融诈骗。“DNS 重定向可确保屏蔽有害网站，同时合法网站仍可在不明显中断的情况下访问，”MCMC 表示，并补充说，它已在 2018 年至 2024 年 8 月 1 日期间屏蔽了 24,277 个网站，以保护用户安全。它表示，遇到网站访问问题的用户可向 ISP 提出投诉，而被屏蔽的网站可向监管机构上诉。州议员 Syed Ahmad Syed Abdul Rahman Alhadad 是总理安瓦尔·易卜拉欣的人民公正党成员，他称该计划“过于严厉”，并表示这可能会对马来西亚的数字经济产生负面影响——今年，微软、亚马逊等主要科技公司的大量投资推动了马来西亚的数字经济， Nvidia 和 Google。民主行动党议员 Lim Yi Wei 表示，该计划相当于审查制度，并带来网络安全风险，例如 DNS 中毒，网络流量可能会被黑客重定向。此举是在安瓦尔执政期间对在线内容进行严格审查的情况下做出的，安瓦尔在 2022 年当选之前一直使用进步平台。上个月，包括 Meta、Google 和 X 等主要科技公司在内的亚洲行业组织敦促马来西亚暂停对社交媒体平台进行许可的计划，理由是拟议的法规缺乏明确性。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277648/malaysia-denies-web-traffic-rerouting-plan-draconian-censorship-fears-rise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本的“蛰居族”踏上自我发现之旅，寻找重返世界的路</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3277479/japans-hikikomori-go-pilgrimage-self-discovery-find-their-way-back-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3277479/japans-hikikomori-go-pilgrimage-self-discovery-find-their-way-back-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华懋集团旗下 Nina Hospitality 着眼于英国和新加坡市场，而香港则重拾增长势头</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3277647/chinachems-nina-hospitality-eyes-uk-singapore-markets-while-hong-kong-regains-momentum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3277647/chinachems-nina-hospitality-eyes-uk-singapore-markets-while-hong-kong-regains-momentum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蓬勃发展的私人博物馆如何推动香港成为东西方文化中心的目标</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277611/how-thriving-private-museum-scene-can-drive-hong-kongs-east-meets-west-cultural-hub-goal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277611/how-thriving-private-museum-scene-can-drive-hong-kongs-east-meets-west-cultural-hub-goal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡樟宜机场将扩建新大型航站楼，以保持领先于地区竞争对手</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277645/singapores-changi-airport-expand-new-mega-terminal-stay-ahead-regional-rivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.08 11:42新加坡樟宜机场星耀樟宜购物中心的乘客。图片来源：彭博社新加坡总理黄循财表示，新加坡将于明年上半年在樟宜机场开始建造一个新的大型航站楼，旨在将该航空枢纽的年客运量提高一半以上。新的 5 号航站楼将于 2030 年代中期投入运营，届时每年的客运量将从 9000 万人次增加 5000 万人次，并将使该航空枢纽的服务目的地从现在的近 150 个增加到 200 多个。“我们将在明年上半年破土动工建设 T5 航站楼，”黄循财在周五庆祝国家民航局成立 40 周年的晚宴上表示。樟宜机场是东南亚最繁忙的机场，随着国际旅游业从新冠疫情中反弹，去年共接待了近 6000 万人次乘客。黄先生表示，今年上半年，樟宜机场的客运量几乎恢复到了疫情前的 100%。但该地区的其他城市也在增加运力，以期在不断增长的全球航空旅行市场中分得一杯羹。据蒙特利尔国际机场协会称，到 2042 年，全球客运量预计将翻一番，达到近 200 亿人次。“一些城市已经宣布计划建设每年可处理超过 1 亿名乘客的大型机场，”黄先生说。“因此，它们正在缩小与新加坡的差距。”越南正在胡志明市附近修建一座新机场，最终设计服务对象为 1 亿多名乘客，而香港正斥资超过 180 亿美元扩建其国际枢纽。据航空研究机构 CAPA 称，亚太地区占全球所有新机场项目的 60%。樟宜机场 5 号航站楼项目早在十多年前就已宣布，但由于疫情，该项目暂停了两年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277645/singapores-changi-airport-expand-new-mega-terminal-stay-ahead-regional-rivals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港学生公寓热潮涌动，租金飙升，投资者抢购资产</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3277546/hong-kongs-student-housing-boom-sees-investors-snap-assets-rents-soar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3277546/hong-kongs-student-housing-boom-sees-investors-snap-assets-rents-soar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 02:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>