<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 09:16:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>22.4 亿美元洗钱丑闻曝光 新加坡警告银行面临最高洗钱风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267355/singapore-warns-banks-pose-highest-money-laundering-risk-after-us224-billion-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 15:51新加坡表示，该国银行面临的洗钱威胁更高。图片：彭博社新加坡政府在周四发布的洗钱风险评估报告中表示，新加坡的银行业（包括财富管理）是该国洗钱风险最高的行业。内政部、央行和财政部在一份声明中表示，银行面临的洗钱威胁更大，而且由于其处理的交易量巨大，且客户来自高风险地区，因此更容易被利用。这是自 2014 年发布上一份国家风险评估报告以来的最新一份国家风险评估报告。最新报告中的调查结果将指导持续努力，以确保新加坡的反洗钱制度“与已识别的风险保持同步”。此前，新加坡破获了一个由外国人经营的 22.4 亿美元洗钱团伙，最后一名 10 名罪犯于 6 月 10 日被判刑。犯罪分子将钱存入新加坡的银行账户，并将其中一些钱转换成房地产、汽车、手袋和珠宝。自去年洗钱案曝光以来，政府已成立跨部门小组审查反洗钱制度，并加强了对财富流入和富人流入的监管。在新的风险评估报告中，新加坡表示，其主要的洗钱威胁源于欺诈（尤其是网络欺诈）、有组织犯罪、腐败、税务犯罪和贸易洗钱。该报告还确定了上一份报告中未包括的新风险领域。这些是数字支付代币服务提供商以及宝石和贵金属交易商。联合声明称：“新加坡作为国际金融中心以及高度外向型经济的贸易和中转枢纽的地位，使其面临犯罪分子利用我们的经济开放、金融体系和商业基础设施洗钱或转移非法资金和资产的风险。”由于政治稳定、低税率以及有利于家族办公室和信托的政策，新加坡受益于大量财富流入亚洲。2022 年，这个亚洲金融中心的资产管理规模为 4.9 万亿新元（3.6 万亿美元）。截至 2022 年底，新加坡 76% 的资产管理规模来自新加坡境外。根据政府统计，去年管理新加坡富人投资组合的家族办公室或一站式公司的数量从一年前的 1,100 家增加到 1,400 家左右。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267355/singapore-warns-banks-pose-highest-money-laundering-risk-after-us224-billion-scandal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国特使吴鹏的才华“凸显了南非对北京的重要性”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267359/calibre-china-envoy-wu-peng-highlights-south-africas-importance-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267359/calibre-china-envoy-wu-peng-highlights-south-africas-importance-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女演员杨紫出任 2024 年巴黎奥运会火炬手，走向全球</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3267213/china-actress-yang-zi-goes-global-selection-torch-bearer-2024-paris-olympics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 16:00中国女演员杨紫被选为 2024 年巴黎奥运会火炬手，这让她不断增长的全球粉丝群欣喜若狂。图片：SCMP 合成/Shutterstock/微博
中国女演员杨紫将与其他众多中国明星一起担任巴黎奥运会火炬手。据国家电视台 CCTV 报道，31 岁的杨紫将于 6 月 26 日前往法国，她还是中国领先乳制品品牌蒙牛的形象大使，蒙牛是奥运会全球合作伙伴。杨紫在中国被称为“国民女儿”，凭借 21 世纪初首播的电视剧《家有儿女》大获成功，人气极高。她扮演的主角叫夏雪，一个聪明、活泼、懂事但也有点叛逆的十几岁女孩。她的表演获得了中国观众的一致好评。杨紫还是美国职业棒球大联盟 (MLB) 中国区的形象大使，致力于推广这项运动。图片来源：百度杨紫于 2014 年毕业于著名的北京电影学院表演学院。在过去的十年里，她主演了许多电视和电影作品，如古装剧《永远失去你》、励志剧《亲爱的，鱿鱼》和《心理医生》。“奥运精神不仅体现在比赛中。它也能照亮我们生活的每个角落，”6 月 18 日，当杨紫将担任奥运火炬传递员的消息公布时，她在微博上写道。她在微博上拥有 6200 万粉丝。去年，她被任命为美国职业棒球大联盟 (MLB) 中国区大使，该美国棒球组织希望利用杨紫在中国年轻人中的受欢迎程度，在中国推广棒球运动。“杨紫一直是我心目中的公主。我相信她会成功完成火炬传递的任务，”她的一位粉丝在百度网站上说道。杨幂凭借在电视和电影中的出色表现而人气极高。图片来源：百度“我很高兴她被选中担任奥运火炬传递员。我会永远支持你，为你感到骄傲！”另一名人士说道。在杨幂之前，汤唯、赵露思等中国明星也于6月初加入了法国火炬传递活动。汤唯是李安导演电影《色·戒》的女主角，而赵露思在中国也拥有大批粉丝。在北京冬奥会上夺得两枚金牌的美国自由式滑雪明星谷爱玲也是此次法国火炬传递的火炬手之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3267213/china-actress-yang-zi-goes-global-selection-torch-bearer-2024-paris-olympics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“问题不大”：香港立法会议员否认大学学费每年上涨 5.5% 的影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267356/not-big-problem-hong-kong-lawmaker-dismisses-impact-55-annual-university-fee-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 15:33未来三年，大学学费将上涨17.6%。照片：Eugene Lee一位转行做学者的立法会议员表示，香港学生可以通过从事更多兼职工作轻松支付每年约 5% 的大学学费增长，并否认此举对本科生的影响。但一名学生代表反驳了立法会议员刘智鹏的说法，称他的一些同学除了应付其他开支外，还必须通过工作来养家糊口。当局周四宣布，在近三十年的冻结之后，香港大学学费将在 2025-26 学年上涨 2,400 港元（307 美元）至 44,500 港元，并在接下来的两年内每年上涨 2,500 港元。虽然每年平均涨幅为 5.5%，但三年后的最终学费将比目前水平上涨 17.6%。刘智鹏也是香港中文大学岭南大学发展及对外事务部副部长李家超表示，每年的加薪对学生来说应该不是什么“很大的问题”。他在接受电台节目采访时表示：“在校园里，兼职的最低时薪是60至65港元。“如果把加薪幅度分摊下来，每个月也就只有200至300港元，你工作两三个小时就能赚回来。我不认为这是一个很大的问题。”立法会议员刘智鹏表示，大学学费每年上涨，对学生来说应该不是一个“很大的问题”。照片：Dickson Lee刘表示，他不相信现今社会有些学生会觉得每月多付二三百元是“沉重的负担”。但香港中文大学联合大学生会召集人罗俊贤不同意这种看法，他表示，学生就算兼职，也要兼顾其他开支。“学生在读期间会有很多开支。他们的兼职工作也可以用来补贴家用，每月多付几百元真的可以积少成多，”他说。罗致光表示，部分学生会考虑向政府申请贷款以支付大学学费，并补充说，在香港经济和就业市场低迷的情况下，部分学生可能会因学费上调而面临不确定性和额外负担。他还建议当局考虑三年内不上调学费。根据公告，由大学教育资助委员会（UGC）资助的公帑课程的学费将于2025-26学年由42,100港元调高至44,500港元，并在2026-27学年和2027-28学年进一步调高至47,000港元和49,500港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267356/not-big-problem-hong-kong-lawmaker-dismisses-impact-55-annual-university-fee-rise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴否认正在洽谈出售 Lazada 泰国业务，着眼继续全球扩张</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3267326/alibaba-denies-talks-sell-lazadas-thailand-unit-it-eyes-continued-global-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 15:002019年10月21日，工作人员在Lazada位于曼谷的办公室工作。图片：新华社东南亚在线购物巨头Lazada集团驳斥了有关母公司阿里巴巴集团控股计划出售其泰国子公司的报道，因为在国内经济放缓的情况下，这家中国最大的电子商务集团正着眼于海外扩张。“Lazada集团不考虑剥离我们在泰国的业务，并且正在考虑在泰国的业务扩张。” “没有与任何投资者讨论过这个话题，”该公司在一份声明中表示。“任何相反的谣言都是不真实的。”《曼谷邮报》周四报道称，据匿名消息人士称，阿里巴巴一直在与当地企业集团谈判出售其在泰国业务的股份。Lazada 于 2012 年在新加坡成立，到 2016 年声称自己是东南亚最大的电子商务公司。拥有《南华早报》的阿里巴巴当年收购了该公司的控股权。多年来，阿里巴巴不断向 Lazada 注入新资本，包括去年的两笔巨额投资：7 月份的 8.45 亿美元和 12 月份的 6.34 亿美元。根据 Crunchbase 的数据，阿里巴巴今年 5 月又投资了 2.3 亿美元。迄今为止，该公司已在该东南亚数字零售商上花费了总计 74 亿美元。Lazada 现隶属于阿里巴巴的国际数字商务集团，该集团是这家总部位于杭州的科技巨头在 2023 年 3 月的组织改革期间成立的六大业务集团之一。该国际集团还包括 AliExpress、Trendyol 和 Daraz，在截至 3 月的财年中，其收入同比增长了 60%。阿里巴巴在年度报告中将这一增长主要归因于其国际 B2C 平台 AliExpress 和土耳其电商平台 Trendyol 的增长。该公司表示，该部门 2024 年第一季度营收同比增长 45%。阿里巴巴表示，由于货币化程度提高和物流成本降低，Lazada 在上个财年还成功缩小了每笔订单的亏损。上个财年是阿里巴巴自 2021 年以来盈利能力最强的一年，净收入增长 10% 至 797 亿元人民币（110 亿美元），收入增长 8% 至 9412 亿元人民币。过去一年，阿里巴巴一直在努力应对来自廉价在线零售商拼多多和 Temu 的所有者拼多多控股日益激烈的竞争。这家科技巨头本周宣称，最新的 618 购物节存在一些令人印象深刻的增长趋势，但再次拒绝透露总商品交易总额数据。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3267326/alibaba-denies-talks-sell-lazadas-thailand-unit-it-eyes-continued-global-expansion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯利用改装的滑翔炸弹摧毁乌克兰前线城镇</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267349/russia-obliterates-frontline-ukraine-towns-retrofitted-glide-bombs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267349/russia-obliterates-frontline-ukraine-towns-retrofitted-glide-bombs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国家主席习近平探访西部藏民及寺庙，呼吁民族团结</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3267341/chinese-president-xi-visits-tibetans-and-temple-western-china-calls-ethnic-unity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3267341/chinese-president-xi-visits-tibetans-and-temple-western-china-calls-ethnic-unity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京访问河内 恢复俄罗斯对越南武器出口成为焦点</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267345/reviving-russias-weapons-exports-vietnam-focus-putin-visits-hanoi?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267345/reviving-russias-weapons-exports-vietnam-focus-putin-visits-hanoi?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>需求低迷 新加坡开发商 20 年来首次放弃住宅用地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267346/singapore-developers-shun-housing-site-first-time-20-years-demand-falters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 14:32需求低迷和经济不确定性促使开发商避免竞标新加坡的住宅用地。照片：法新社 新加坡政府出售的一块住宅用地 20 多年来首次未能引起开发商的兴趣，令降温的房地产市场遭受打击。在政府推出一种新型长期服务式公寓之际，缺乏投标对于解决高租金问题的努力是一个挫折。汤申路上段地块是两处指定建设公寓的地块之一，这些公寓要求最低入住时间为三个月，高于目前的七天。该试点是当局应对住宅租金大幅上涨的努力之一，尽管最近几个季度有所缓解，但租金仍接近多年来的最高水平。由于 5 月份新房销售连续第二个月下跌，开发商已变得谨慎。世邦魏理仕集团表示，外国需求不温不火和经济不确定性让开发商三思而行，并补充说这是 20 多年来此类地块首次没有投标。另一个位于市中心边缘的长期服务式公寓试点地块仅吸引了一个投标，该投标于 4 月被接受。新加坡开发商的股票在早盘交易中涨跌互现。支持竞标的城市发展有限公司 (City Developments Ltd) 和华业集团有限公司 (UOL Group Ltd) 股价基本持平。星狮地产有限公司 (Frasers Property Ltd) 股价一度下跌 1.3%。房地产门户网站 Mogul.sg 的首席研究官 Nicholas Mak 表示，“对于开发商来说，市场情绪疲软，谨慎为主。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267346/singapore-developers-shun-housing-site-first-time-20-years-demand-falters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡男子闻到恶臭，发现 63 岁父亲死后三天倒在马桶地板上，浑身是血</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3264490/foul-smell-leads-singapore-man-find-blood-soaked-father-63-slumped-toilet-floor-3-days-after-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 14:00一名与父亲合租公寓的新加坡男子，震惊地发现父亲去世三天后，尸体浑身是血。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock新加坡一名男子与父亲住在同一套公寓，却不知道父亲已去世三天。据《新明日报》报道，5 月 23 日，41 岁的清洁工 Riduan 在他们位于新加坡东北部后港的合租公寓中发现了 63 岁父亲的尸体，尸体上沾满鲜血，爬满蛆虫。他注意到从父亲锁着的卧室里传出一股恶臭，于是意识到了这一点。Riduan 最后一次见到父亲是在三天前，当时父亲从房间出来拿食物。“由于我爸爸很少离开他的房间，所以我没有发现任何异常，”Riduan 说。妻子去世后，这位年迈的父亲就把自己锁在房间里。照片：Shutterstock去年母亲去世后，这名男子的父亲通常待在锁着的卧室里。“上次我敲他门时，爸爸骂了我一顿，告诉我不要打扰他睡觉，”他说道。三天后，儿子意识到有些不对劲。他从午睡中被一股不寻常的气味吵醒，起初他怀疑他的猫可能死了，发现宠物还活着，他松了一口气。随着担忧的加剧，Riduan 试图查看父亲的情况，但锁着的门后面没有回应。他不知道该怎么办，于是叫亲戚过来。他们一起设法找到了一把备用钥匙，打开了门，却发现老人不在床上。“然后我瞥了一眼厕所，看到父亲侧卧着，头部周围都是血。 “我还看到他头上有一些蛆虫，”Riduan 说。家人立即叫了救护车，老人当场被宣布死亡。根据初步调查，警方表示没有怀疑到谋杀。Riduan 形容他的父亲是一个内向的人，很少分享他的个人挣扎。他还谈到了父亲的健康问题，包括双腿慢性肿胀。这位老人经常服用止痛药，但尽管家人担心，他还是固执地拒绝进一步接受治疗。新加坡警方表示，对这起死亡事件的调查未发现任何谋杀迹象。照片：彭博社“去年斋月期间，他的双腿已经肿了将近一年，但他没有寻求治疗。我们劝他去看医生，但他拒绝了，”Riduan 说。斋月是伊斯兰历法的第九个月。2024 年，斋月从 3 月 10 日持续到 4 月 9 日。公众评论反映了人们对家庭关系和照顾年迈父母的更广泛关注。“看到这个儿子和父亲交流如此之少，几乎就像陌生人一样，真是令人难过，”一位网络观察员说。“看到这个消息令人心碎。父母养育我们，但我们常常未能充分照顾他们年老的生活，”另一位网友说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3264490/foul-smell-leads-singapore-man-find-blood-soaked-father-63-slumped-toilet-floor-3-days-after-death?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着中国领先，美国补贴削弱资源，欧洲电动汽车电池希望破灭</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3267342/europes-ev-battery-hope-fades-china-pulls-ahead-while-us-subsidies-undermine-resources?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3267342/europes-ev-battery-hope-fades-china-pulls-ahead-while-us-subsidies-undermine-resources?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕14名女子，关闭11家提供性服务的无牌按摩院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267343/hong-kong-police-arrest-14-women-close-11-unlicensed-massage-parlours-offering-sex-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 14:11警方调查期间，在屯门发现11个单位。照片：Sun Yeung香港警方在突击搜查并关闭了新界 11 家提供性服务的无牌按摩院，拘捕了 14 名女子。屯门分区副指挥官总督察黄龙周四表示，前一天的行动是为了应对该地区老旧楼宇中此类无牌场所数量不断增加的情况。“犯罪分子利用无牌按摩院作为幌子提供性服务，”黄龙说。 “这些违法活动不但扰乱了当地居民的安宁，也为其他犯罪行为提供了便利。”他表示，屯门特遣队人员在调查中锁定了11个单位。警方在警察机动部队的协助下突击搜查了该单位，拘捕了14名年龄介乎32至57岁的女子。总督察说，其中一名女子是来自中国内地的游客。这14人因涉嫌经营卖淫场所、经营无牌按摩院或违反逗留条件而被拘留。在代号为“剑舞”的行动中，警员查获了按摩床和招牌，以及避孕套和按摩油瓶等物品。黄提醒单位业主和租户，允许他们的家被用作卖淫场所是违反《刑事罪行条例》，最高可被判入狱七年。调查仍在进行中。在香港，经营无牌按摩院最高可被判入狱六个月及罚款五万港币。警方消息人士称，没有证据显示有集团参与非法活动。“我们会密切监察情况，如日后发现任何集团，我们会采取行动打击他们，”该知情人士表示。警方表示，所有嫌犯均已获保释，等候进一步调查。黄先生表示，警方会继续打击区内此类活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267343/hong-kong-police-arrest-14-women-close-11-unlicensed-massage-parlours-offering-sex-services?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>未来3年香港大学学费将上涨17.6%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267333/university-fees-hong-kong-rise-176-over-next-3-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 13:112025年大学学费将上涨2,400港元。照片：Dickson Lee香港政府表示，在近三十年的学费冻结之后，2025年香港大学学费将上涨2,400港元（307美元），随后两年再上涨2,500港元，最终导致学费上涨17.6%。 香港特区政府周四为每年平均5.5%的增幅进行辩护，称其“非常温和”，并强调提高学费的必要性，因为成本回收率已从上世纪90年代的18%下滑至2024-25学年的预计12.5%的低水平。根据公告，由大学教育资助委员会（UGC）资助的公帑课程的学费明年将由现时的42,100港元调高至44,500港元，并在2026-27学年和2027-28学年进一步调高至47,000港元和49,000港元。虽然每年的增幅介乎5.43%至5.70%，但三年加价后的最终学费将比现时的学费上涨17.5%。级别。更多内容敬请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267333/university-fees-hong-kong-rise-176-over-next-3-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>艺术品囤积掩盖黄色雨衣 港网民担心遭审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3267334/hong-kong-internet-users-fear-censorship-after-artwork-hoarding-covers-yellow-raincoats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 13:11这座雕塑自 2017 年以来一直在尖沙咀户外展出。照片：Sam Tsang一些香港网民表示担心审查制度，因为一块印有维护不足的雕塑图片的广告牌上又增加了一块新面板，这块面板遮住了艺术品中两名身穿黄色雨衣的男子，黄色雨衣是 2019 年社会动荡的象征。《生活世界系列 - 排队》，作者台湾雕塑家朱铭创作了 10 尊人物雕像，每尊都有独特的角色和服饰。康乐及文化事务署正在对雕塑进行维护，竖立了印有雕塑图片的临时板子。该部门周三告诉《南华早报》，这尊雕塑自 2017 年以来一直在尖沙咀香港文化中心外展出，自 4 月底开始进行维护，修复和保存受损部分。“在此过程中，该部门发现雕塑结构存在安全风险。我们正在对此进行全面评估，并制定当前解决问题的计划，”它说。该部门没有解释为什么两名身穿黄色雨衣的男子被遮盖在围板上。围板上增加了一个新面板，遮盖了两名身穿黄色雨衣的男子的图像。照片：Jelly Tse临时板上印有艺术品图片，告知公众雕塑正在进行维护。但最近在板上添加了一条灰色条纹，遮住了这对身穿黄色雨衣的情侣的图案。灰色部分显示了作品的名称和其创作者，上面写着“加固所有雕塑”。该广告牌原本指的是“正在进行的改善工程”。2019 年社会动荡的象征之一，一名身着黄色服装的抗议者——后来被称为“雨衣男”——在长达数月的抗议活动的初期在金钟坠楼身亡。自 2014 年占中运动以来，这种颜色也与要求更大民主的呼声密切相关。LIHKG（香港一个类似于 Reddit 的在线论坛）的一名网民质疑，香港是否禁止所有黄色雨衣和雨伞，而另一位网民则开玩笑说，现在穿红色和蓝色更安全。“这个地方没救了，[审查]比中国大陆严重得多，”名为 NORIP 的用户写道。2021 年，该雕塑被暂时封闭，引发网民类似的猜测。当局当时表示，该博物馆因定期维护而关闭，随后重新开放供公众参观。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3267334/hong-kong-internet-users-fear-censorship-after-artwork-hoarding-covers-yellow-raincoats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜和俄罗斯同意在发生战争时立即提供军事援助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267319/north-korea-russia-agree-immediately-offer-military-help-event-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.20 11:59俄罗斯总统普京（中）和朝鲜领导人金正恩在平壤锦绣山宾馆花园散步时抚摸着狗。照片：KCNA via Reuters根据俄罗斯总统普京 24 年来首次访问朝鲜期间，两国领导人签署的一项协议，朝鲜和俄罗斯同意在对方面临武装侵略时立即提供军事援助。这一承诺被视为冷战盟国 1961 年通过的一项共同防御协议的恢复，该协议在 1990 年苏联与韩国建立外交关系时被废除。普京和朝鲜领导人金正恩周三签署的“全面战略伙伴关系”协议是莫斯科多年来在亚洲最引人注目的举措之一。“如果任何一方面临武装入侵并处于战争状态，另一方将根据《联合国宪章》第五十一条和每个国家的法律，立即使用一切可用手段提供军事和其他援助，”协议第 4 条规定。《联合国宪章》第五十一条规定，成员国有权朝鲜和韩国两国领导人作出上述承诺之际，美国及其亚洲盟友越来越担心俄罗斯将在多大程度上支持朝鲜。朝鲜是本世纪唯一进行过核武器试验的国家。金正恩呼应了普京的声明，明确将两国不断深化的关系与打击西方和美国的“霸权和帝国主义”政策联系起来，包括其对乌克兰的支持。据朝中社报道，该协议还表示，双方不会与第三国签署任何侵犯对方利益的条约，也不会允许任何国家利用其领土损害对方的安全和主权。报道称，两国将采取联合行动，“加强防御能力，防止战争，确保地区和国际和平与安全”。韩国和白宫尚未就报道的协议内容发表评论。日本表示人们对普京誓言不排除与平壤在军事技术上进行合作表示“严重关切”。华盛顿和首尔对俄罗斯与朝鲜不断深化的军事合作愈发感到震惊，并指责两国违反国际法，进行武器贸易以用于莫斯科对乌克兰的战争。乌克兰官员表示，他们在乌克兰境内发现了朝鲜导弹残骸。俄罗斯和朝鲜否认有任何武器贸易。这是普京自 2000 年以来首次访问平壤，他感谢金正恩对俄罗斯政策的支持，金正恩重申“无条件”和坚定不移地支持“俄罗斯的所有政策”，包括普京与乌克兰的战争。朝中社周四公布了该协议的全文，其中还包括在核能、太空探索、粮食和能源安全方面的合作。前韩国政府官员、现任首尔峨山政策研究院研究员的车斗亨表示，共同防御承诺类似于 1961 年朝鲜与苏联签署的条约。他说，对《联合国宪章》和每个国家法律的引用都有待解释，目前尚不清楚该协议是否构成联盟。“这是因为金正恩想把“我们为这项协议付出了一切，但普京却不太情愿，”Cha说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267319/north-korea-russia-agree-immediately-offer-military-help-event-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>