<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Apr 2025 09:17:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国，新西兰在澳大利亚南部深渊领先的历史潜水投诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3304720/china-new-zealand-lead-historic-dives-southern-abyss-australia-complains?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.01 16:00   中国的深海载人潜水芬多兹（Fendouzhe）在新西兰的研究船上展出，然后探险到Puysegur沟渠。照片：新华社  中国和新西兰带领世界上第一批船员探险到偏远的puysegur沟渠的深处，在南塔斯曼海的地板上裂开了一个里程碑式的传教士，在一个狂热的国家中被击败了，这是一个远景。在附近的澳大利亚附近的不安心，强调了在海浪下浮游的地缘政治紧张局势。 堪培拉在周一在澳大利亚南部海岸线上航行的泰恩suo yi hao研究船的存在引起了人们的担忧，就在完成了puysegur trench的新Zealand Coaste   在传教团期间，研究人员在南半球最深的日期和最深的估计中发现了比6，000，000，000，000，000，000，000，000，000，000，000，000 previously unknown.Australia was not part of the 80-day collaborative mission, despite its proximity to the Puysegur Trench and its substantial deep-ocean research community spread across a number of scientific agencies and universities.Australian defence officials said the vessel could be mapping the ocean floor or the submarine cables connecting the country’s major cities, while Prime Minister Anthony Albanese said that he would该船不在澳大利亚水域运行。 阿尔巴尼斯周一告诉记者，政府将继续监视该船的运动。他还承认，中国船只没有违反国际法。  “我们希望澳大利亚一方能客观地看待这一点，不要过度反应或做出毫无反应的猜测，”  澳大利亚。 Puysegur Mission是使用Fendouzhe进行的一系列机组人员探险中的第九名，这是世界上唯一的全科医生深入的士兵士兵，这已经将国际科学家带到了玛丽安娜（Mariana）的沟渠中，这是玛丽安娜（Mariana）的沟渠，这是最深处的地球上的最深处的，以及其他关键的trenchess。塔斯曼海“尽管海洋条件极为严峻​​”。她补充说， 根据DU的说法，研究人员观察到了一系列不寻常的生命形式，深度超过6,000米（19,700英尺），并收集了一半的生物学和地质样本。她说。来自丹麦南部大学的罗尼·格鲁德（Ronnie Glud）赞扬了中国在发展芬多兹（Fendouzhe）潜水并将其提供给全球社区方面的领导地位。他说：“这是一件令人惊讶和令人钦佩的事情。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3304720/china-new-zealand-lead-historic-dives-southern-abyss-australia-complains?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院因披露iCAC调查而恢复前法律判决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3304721/hong-kong-court-reinstates-ex-lawmakers-jail-sentence-disclosing-icac-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.01 15:27    Lam Cheuk-ting一直是对警察无所作为的声音批评家，这100人是白色的暴民冲进了Yuen Long MTR站，并在2019年至少受伤了45人。照片：五月      hong hong hong的最高法院已将一名前反对派法律判决置于前反对派法律判决中，将其置于四名刑期中，以置于四名刑期刑期，并将在2019年反政府抗议期间，对火车站暴力暴力的调查。 最终上诉法院周二裁定，大多数人统治了大多数人，拒绝了lam cheuk-the的无罪释放的三项罪名，该罪名与独立委员会的腐败委员会调查有关的非法披露，在腐败委员会（ICAC）中被发现，&gt;                       最新的裁决可能会推迟民主党成员的释放日期，他们现在已经任期为九年零七个月的时间，来自另外两个无关的审判。在服役期间，监狱服役的任何缓解措施都不可能被允许。  lam是对警察无所作为的声音批评者，此前有100个白人的暴民暴风雨袭击了尤恩·曼特（Yuen Yuen）的长期MTR站，并于2019年7月21日受伤至少45人受伤。该事件在2019年7月21日被视为在竞争对手之间的触发范围。当时在元长的助理指挥官Yau Nai-Keung校长声称，他的团队在暴民撤退到附近村庄后不久没有发现犯罪活动的迹象。后来，他被晋升为北部新地区的区域指挥官。  lam，在2019年12月至2020年7月之间的三次新闻发布会上，指责警察在事件中撒谎，并对罪犯进行调查。   当时的立法者还透露了一名ICAC在涉嫌责任的情况下，在公共局面进行了责任，并在公共局面进行了责任，该公共局势是在公共事件中，该公共局势是在公共事件中，该官员是在责备的，这是一家人的责任。该官员在最终上诉的中心也受到了可能的腐败的审查。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/04/04/01/8bd2e14f-6977-4c00-b06c00-b06c-b06c-b06c-342dd342d348f348f80f80f _ac07542 frola ＃999;“&gt;视频屏幕截图显示了许多白色的人，木棍追逐和袭击乘客到达Yuen Long Station。 Photo: HandoutThe five top judges were divided on the issue, each penning their own judgments in Tuesday’s 36-page ruling, with three ultimately finding Lam guilty by adopting a broader interpretation.Mr Justice Roberto Ribeiro found that a person could be held liable just by exposing an ICAC inquiry, as long as it could be proved that he knew the investigation was关于腐败。 他拒绝了上诉法院的结论，即1996年的法律修正案范围缩小了罪行的范围，以使任何非法披露都必须包括涉及腐败指控的信息。  ribeiro涉及lam lam所做的事情实际上与苏属固定的目标是相反的。法官补充说： 首席大法官安德鲁·乔伊·库伊·云（Andrew Quii kui-nung），Yau在公众视野中的声誉是为了使他被撤职，以防止过早损害并可能对主体的声誉造成毫无根据的损害。 purpose.But Mr Justice Joseph Fok found the interpretation favoured by his peers “artificial and strained”, saying the legislative scheme was only to protect an investigation into an alleged offence committed under a specific section of the ordinance but not all ICAC investigations.Fellow arbiter Johnson Lam Man-hon also pointed out the reading by the majority of judges would entail the question whether a mere disclosure that an individual was在刑事调查下将引起责任。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3304721/hong-kong-court-reinstates-ex-lawmakers-jail-sentence-disclosing-icac-probe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉在中国提供免息贷款，以供Y型号提升电动汽车的销售，抵御竞争对手</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3304715/tesla-boosts-model-y-output-offers-interest-free-loans-lift-flagging-china-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.01 15:29   特斯拉在2月在中国推出了重新设计的型号Y SUV。照片：AFP    Tesla正在加快其清新的模型Y的生产，并提供无兴趣的贷款，以激发全球最大的电动汽车（EV）市场的销售，这是一年中最大的电动汽车（EV）市场。 A shorter waiting time is a sign that Tesla has raised the output of the long-range edition at its Shanghai Gigafactory, according to two sales managers.The carmaker also launched a three-year interest-free loan – which could save buyers more than 10,000 yuan (US$1,375) in interest – to bolster sales of the long-range Model Y variant priced at 313,500 yuan, which has a练习范围为719公里。特斯拉周二表示，要约在本月底之前有效。  SUV基本版本的买家也可以提供相同的报价，自3月18日以来，价格为263,500元。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/04/04/01/de75fe47-ac47-ac4c4c-49c7-aa4c-aa4c-aa4c-8cc-8cc-8cc-8cc-8cc-8cc-8cc32b0b0b0b0f3683683683_6d103b46.jpg ＃999;“&gt;特斯拉首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk）的政治活动在近几个月来一直在全球范围内销售。照片：AP Photo    “特斯拉将采取更多行动来吸引其模型Y的当地粉丝，”上海咨询公司Suolei的高级经理Eric Han说。 Y型号作为中国最畅销的SUV，对许多中等收入的消费者仍然有吸引力。”   tesla在2024年在大陆上售出了480,000多个模型YS，比去年同期增长了5.2％，超出了一年前的其他SUV，包括所有其他SUV，包括Petrol-Power-Power-Power power the Model the Model the Model the Model y Upbry y Upbry Y Y Y Y型           生产尚未达到，导致了漫长的等待时间。 新外观的SUV除了更长的驾驶范围外，还经过改造的外部和内部。 It also features adaptive headlights, which can prevent people in front of the car from getting blinded by the glare.The runaway leader in China’s premium EV segment since 2021 got off to a poor start this year, as its Shanghai-made Model 3 and Model Y faced a stern challenge from local rivals like BYD, the world’s largest EV assembler, and Xiaomi, a smartphone juggernaut that launched its first EV去年。 特斯拉在2月的销售额下降至30,688，是2022年7月以来最低的。根据中国客车协会的数据，交货月份下跌了51.5％，一年的销售额下降了51.5％，一年的销售额下降了49.2％。        在2025年的头两个月中，总体交货也是28.7％。 根据两名知情人士的了解，汽车制造商还在设计较便宜的版本的型号y，便宜20％。他们补充说，上个月的生产可能最早在明年在上海开始。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3304715/tesla-boosts-model-y-output-offers-interest-free-loans-lift-flagging-china-sales?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>男子因在香港城市大学校园袭击5人而被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3304719/man-arrested-over-attacking-5-people-hong-kongs-city-university-campus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.01 15:10   犯罪嫌疑人在大学图书馆被逮捕。照片：发表  香港警察逮捕了一名男子，涉嫌袭击五人，包括两名警官，在他被要求拒绝他的电话上的卷中，   周二，一名23岁男子居住的男子在一个曾经的kowloon tonk和39岁的人身上逮捕了一名23岁的男子，该女子遭到了袭击，这是一名女子袭击的人，39岁的人遭到了袭击，这是一名妇女，39岁的人遭到了袭击，这是39岁的39岁。  根据当地媒体的报道，犯罪嫌疑人在妇女要求他拒绝在校园食堂的电话上播放的视频的音量。 一名食堂的员工试图干预，但在Wang涉嫌袭击他后，他的鼻子受伤了。三名警官在10am左右    王被认为损坏了其中一名警官的身体摄像机，然后撞上大学图书馆，在那里他攻击了另一个男人。 在社交媒体上流传的视频显示，嫌疑人与两名军官作战并将其中一个撞倒在地面上。 Another officer then attempts to use pepper spray on Wang, but the assailant manages to dodge.Police eventually managed to subdue and handcuff the suspect, whose shirt was torn during the incident.The force said the man was being held in custody on suspicion of wounding, common assault, theft, obstructing a police officer in due execution of duty, assaulting a police officer, criminal damage and resisting逮捕。 也从Wang中检索了丢失的物品。 该职位已向大学发表评论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3304719/man-arrested-over-attacking-5-people-hong-kongs-city-university-campus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸救助者的马来西亚救援人员被余震，地雷阻碍了</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3304723/malaysian-rescuers-myanmars-quake-epicentre-hampered-aftershocks-landmines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3304723/malaysian-rescuers-myanmars-quake-epicentre-hampered-aftershocks-landmines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流行歌星莱斯利·张（Leslie Cheung）于2003年从香港酒店去世 - 从SCMP档案馆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304688/pop-star-leslie-cheung-dies-fall-hong-kong-hotel-2003-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304688/pop-star-leslie-cheung-dies-fall-hong-kong-hotel-2003-scmp-archive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚的印度教寺庙作为搬迁Saga Simmers遇到土地问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3304709/hindu-temples-malaysia-meet-over-land-issues-relocation-saga-simmers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3304709/hindu-temples-malaysia-meet-over-land-issues-relocation-saga-simmers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普交谈“大核”朝鲜，与金正日接触</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3304700/trump-talks-big-nuclear-north-korea-and-reaching-out-kim?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.01 13:50     唐纳德·特朗普（Donald Trump）计划与“大核国”朝鲜联系，并重新与他的“非常良好的关系”与美国总统的“相当良好的关系”。星期一，没有时间表。  特朗普的言论是关于他在不久的将来与北朝鲜或其领导者联系的问题的回应的 的言论。 “我们有很好的关系……我必须非常了解他。”       特朗普在2018年在他的第一学期中于2018年在新加坡在新加坡会面时，成为美国第一位与朝鲜领导人举行谈判的美国总统。 He held two more rounds of talks with Kim in the following year.While those discussions ultimately collapsed, Trump has indicated a willingness to reach out for renewed talks during his second term.North Korea, by contrast, has not shown any serious interest in reaching out to the United States.There has been speculation that Trump will seek to revive talks with Kim by no longer seeking the complete拆除朝鲜的核武库。   &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&#39; ＃999;“&gt;朝鲜士兵在2018年在一次军事游行中骑坦克并在平壤举行大规模集会时向朝鲜士兵致敬。照片：AFP      在他的第一学期开始与Kim进行面对面谈话后，特朗普宣布了与南部的大型军事赛的暂停或扩大有关北韩国的大型进展。韩国担心这会破坏其安全利益。首尔此前曾宣传特朗普的言论，称平壤为核力量，这并不意味着他接受朝鲜的核武器计划。 当被问及与朝鲜接触时，特朗普说，他可能会在某个时候做某事。  曾经呼吁在国家之间进行对话。 前拜登政府官员表明，华盛顿和平壤之间几乎没有有意义的沟通，因为朝鲜在俄罗斯侵入乌克兰的情况下加深了与俄罗斯的军事联系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3304700/trump-talks-big-nuclear-north-korea-and-reaching-out-kim?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国的勒庞（Le Pen）斗争以保持总统期望在5年的选举禁令后活着</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304701/frances-le-pen-fights-keep-presidency-hopes-alive-after-5-year-election-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304701/frances-le-pen-fights-keep-presidency-hopes-alive-after-5-year-election-ban?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国爸爸因在森林中遗弃婴儿而被捕，以惩罚妻子否认他的性行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3304127/thai-dad-arrested-abandoning-baby-forest-punish-wife-who-denies-him-sex?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.01 14:00   泰国的一位父亲在“放弃”他的刚出生的婴儿在森林中以惩罚他的妻子，后者在分娩后否认了他的性行为。照片：SCMP复合/kaosod.co.co.co.co.com    在泰国，一个上瘾的父亲被指控放弃他的两周大的婴儿在野外重返妻子，他拒绝了他的妻子，后者拒绝了他在生育后拒绝他的性行为。他的妻子22岁的奥塔莱（Orathai）于3月21日报道说。  wuttichai带他们的两周大的儿子带到了一个香蕉林，拍了一张婴儿躺在地上的照片，并将其发送给了他的妻子，他的妻子在朋友的家中。公开谴责她的丈夫。  Wuttichai was reported to have taken the baby back home safely.The police launched an investigation and tracked down the family who to northeast Thailand’s Buriram province.Orathai complained to the police that her husband was a drug addict and a gambler.He also inflicted constant violence on her and their older, one-year-old child.The couple had been fighting because she was not willing to have sex with him so soon after giving birth.Wuttichai denied the allegations, and said he only put his sleeping son in the banana grove for a photo and did not intend to abandon him.He admitted that he asked his wife for sex many times, but said he did not mean it.The police tested他的尿液基于妻子的吸毒者主张，结果是肯定的。  警方采访了这对夫妇，丈夫可能会面临毒品指控。照片：YouTube    他现在面临毒品指控，并将按照法律要求进行康复。   遗弃小于九岁的孩子的潜在判决不到九岁，这不会导致对孩子的身体进一步损害，这不会导致三年的priftermention th三年的pr tifter pr to 6,000 bie to 6,000 but of p ah pifer pp ah ah pifer &lt;/$ 180 &lt;/$ 180 &lt;/$ 180）赌博，我的赌博是在她的十二天之后。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3304127/thai-dad-arrested-abandoning-baby-forest-punish-wife-who-denies-him-sex?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾已成为北京和东京的闪点。这就是原因</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304680/taiwan-has-become-flashpoint-beijing-and-tokyo-heres-why?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304680/taiwan-has-become-flashpoint-beijing-and-tokyo-heres-why?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗警告如果受到攻击，它将获得核武器</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3304694/iran-warns-it-will-acquire-nuclear-weapon-if-attacked?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3304694/iran-warns-it-will-acquire-nuclear-weapon-if-attacked?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳门警察逮捕了2个香港姐妹，乘出租车损失了612,000港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3304695/macau-police-arrest-two-hong-kong-sisters-over-taking-hk612000-lost-taxi?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.01 13:26   两名妇女在周日被捕。照片：发表  澳门警察逮捕了两名香港姐妹，据称涉嫌拿着一个包含超过612,000港元（78,700美元）现金的袋子，这些夫人在上个月访问赌场中的两人访问期间被出租车留在出租车中。香港 -  Zhuhai-macau桥。 澳门警方在周一分享了有关逮捕的细节，称一名男子在三月份报告说，他已经将袋子留在了出租车的后面，并怀疑有人在不报告发现的情况下将其带走了。           该部队对持续的相机进行了裁员，这是因为它的临时相机和纳税人的范围，并列出了纳税人的范围，点。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/canvas/2025/04/01/3382fc0e-9b9b9b93-4513-96666e-0030403040d666680d6680f_1126e908.jpg ＃999;“&gt;澳门当局通过监视摄像机确定了两名嫌疑人。图片：讲义   武力没有指定哪个姐妹们接受了承认，但另一个人说否认了任何不法行为。 官员发现，这对夫妇发现他们对他们有70,000港元的现金，他们也怀疑是在梅尔（Mac）中丢失的一部分。 So。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3304695/macau-police-arrest-two-hong-kong-sisters-over-taking-hk612000-lost-taxi?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“宇宙判决”害怕地震后果抓住缅甸军政府</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3304689/cosmic-verdict-fears-grip-myanmar-junta-earthquakes-aftermath?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3304689/cosmic-verdict-fears-grip-myanmar-junta-earthquakes-aftermath?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的ESF国际学校集团计划费用增量约为4.8％</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3304696/hong-kongs-esf-international-school-group-plans-fee-increment-about-48?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.01 13:40    Quarry Bay的英国学校基金会办公室。图片：可能会在下一学年的大小和中级领域提议，五月  香港最大的国际学校集团计划平均将学费提高约4.8％，或者每月高达750港元（96.40美元）（每月96.40美元） - 下一个学年的中级和中级领域，在下一学年的政府批准。批准。 在星期一晚上，英国学校基金会（ESF）开会，从9月开始批准其即将到来的学年预算，并平均将其初级和二级部门的费用增长了4.8％。 如果被批准的 如果被批准的如果被批准，父母将不得不为年度的每月支付650美元的范围，依靠他们的年度 为其五个幼儿园支付6.26％的幼儿园，   ，在萨伊氏群岛上增加了6.26％至9.9％的人，    它保持了一项收费水平，“在香港任何国际学校或团体中最低的一项”。 去年，教育当局批准了其申请，以将学费提高4.8％。  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3304696/hong-kongs-esf-international-school-group-plans-fee-increment-about-48?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>