<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 21:14:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>印度“不情愿的总理”曼莫汉·辛格去世，享年 92 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3292376/manmohan-singh-indias-reluctant-prime-minister-dies-92?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 01:562013 年的曼莫汉·辛格。这位印度前总理于周四去世，享年 92 岁。照片：路透社在担任总理的初期，曼莫汉·辛格被描述为“不情愿的国王”，说话轻声细语的曼莫汉·辛格可以说是印度最成功的领导人之一。92 岁的辛格是首位执政的锡克教徒，当时他正在接受治疗因与年龄相关的疾病，他于周四突然失去意识被送往医院后去世。他带领印度实现了前所未有的经济增长，并使数亿人摆脱了赤贫，功不可没。他罕见地连任了第二任。印度总理纳伦德拉·莫迪说：“印度哀悼失去最杰出的领导人之一曼莫汉·辛格博士。”他对这位经济学家转型为政治家的工作成果表示赞赏。辛格出生于英国统治下的印度（现巴基斯坦）的一个贫穷家庭，他靠着烛光学习，考入了英国剑桥大学，之后前往牛津大学，以一篇关于出口和自由贸易在印度经济中的作用的论文获得博士学位。他成为了一位受人尊敬的经济学家，然后担任印度央行行长和政府顾问，但显然没有从政的打算，直到 1991 年他突然被任命为财政部长。在 1996 年任职期间，辛格是改革的设计师，这些改革使印度经济免于严重的国际收支危机，推动了放松管制和其他措施，为经济复苏打开了大门。 他在首次预算演讲中引用了维克多·雨果的名言：“世上没有任何力量能够阻止一个时机已到的想法”，然后补充道：“印度崛起为世界主要经济强国恰好就是这样的想法之一。”2005 年 11 月 12 日，辛格在孟加拉国达卡举行的南亚区域合作联盟 (SAARC) 峰会前前往孟加拉国前总统齐亚·拉赫曼的陵墓。照片： 路透社辛格于2004年出任总理则更加出人意料。他是在索尼娅·甘地的领导下出任这一职位的，当时她领导的中左翼国大党取得了意外胜利。她出生于意大利，担心如果她领导这个国家，印度民族主义反对派会利用她的血统来攻击政府。在前所未有的经济增长时期，辛格政府分享了国家新发现的财富，推出了福利计划，例如针对农村贫困人口的就业计划。2008 年，他的政府还达成了一项具有里程碑意义的协议，允许印度与美国 30 年来首次进行核能和平贸易，为新德里和华盛顿之间的牢固关系铺平了道路。但他进一步开放印度经济的努力经常因本党内部的政治争论和联盟伙伴的要求而受挫。尽管他受到其他世界领导人的广泛尊重，但在国内，辛格总是不得不抵制人们认为索尼娅·甘地是政府中真正掌权者的看法。她是前总理拉吉夫·甘地的遗孀，拉吉夫·甘地的家族自独立以来一直主导着印度政坛1947 年从英国独立后，她继续担任国大党领导人，并经常做出关键决策。辛格以简朴的生活方式和诚实的声誉而闻名，个人并不被视为腐败分子。但在他的第二任期内，一系列丑闻爆发，引发大规模抗议，他因未能严厉打击政府成员而受到批评。在辛格担任总理的最后几年里，他曾帮助打造的印度增长故事摇摇欲坠，因为全球经济动荡和政府决策缓慢打击了投资情绪。2012年，国大党最大的盟友为抗议外国超市的进入而退出联盟，他的政府沦为少数派。两年后，国大党被莫迪领导的印度人民党果断淘汰，莫迪是一位强人，他承诺结束经济停滞，清理腐败，并为内陆地区带来包容性增长。但在离任前几个月的新闻发布会上，辛格坚称他已经尽力了。“我真诚地相信，历史会比当代媒体或，就此而言，对我更仁慈，议会中的反对党，”他说道。辛格身后留下了妻子和三个女儿。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3292376/manmohan-singh-indias-reluctant-prime-minister-dies-92?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列袭击也门萨那机场、港口和发电站，造成 3 人死亡，11 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292372/3-dead-11-wounded-israel-strikes-yemens-sanaa-airport-ports-and-power-stations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.27 00:23周四，以色列袭击也门萨那后，萨那机场烟雾弥漫。图片：EPA-EFE以色列军方称，周四袭击了也门与伊朗结盟的胡塞运动有关的多个目标，包括萨那国际机场和西海岸的三个港口。以色列军方补充说，袭击袭击了也门的希兹亚兹和拉斯卡纳提卜发电站以及荷台达、萨利夫和拉斯卡纳提卜港口的军事基础设施。胡塞武装没有立即发表评论，他们曾多次向以色列发射无人机和导弹，他们称此举是为了声援加沙的巴勒斯坦人。以色列总理本杰明内塔尼亚胡表示，以色列对也门胡塞叛军的袭击将持续“直到任务完成”。“我们决心将这个恐怖主义分支从伊朗邪恶轴心手中切断。 “我们会坚持下去，直到任务完成，”他在以色列袭击也门多处地点后发布的视频声明中说道。以色列对机场、荷台达和一个发电站的袭击由胡塞武装运营的主要电视新闻机构 Al Masirah 电视台报道。胡塞武装一年多的袭击扰乱了国际航线，迫使公司改道前往更长、更昂贵的航线，这反过来又引发了人们对全球通胀的担忧。以色列已指示其驻欧洲外交使团试图将胡塞武装指定为恐怖组织。以色列驻联合国大使丹尼·达农。照片：美联社以色列驻联合国大使丹尼·达农周三表示，联合国安理会预计将于周一就胡塞武装袭击以色列举行会议。周六，以色列军方未能拦截一枚来自也门的导弹，该导弹落在特拉维夫-雅法地区，造成 14 人受伤。法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292372/3-dead-11-wounded-israel-strikes-yemens-sanaa-airport-ports-and-power-stations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普任命“凶猛战士”特使前往巴拿马，敦促美国重新控制运河</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292368/trump-names-fierce-fighter-envoy-panama-after-urging-us-reassert-control-over-canal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 23:23游客在巴拿马城观赏巴拿马运河的米拉弗洛雷斯船闸。图片：法新社美国当选总统唐纳德·特朗普选择迈阿密戴德县专员凯文·马里诺·卡布雷拉担任驻巴拿马大使，此前他曾威胁美国要重新控制 25 年前移交的巴拿马运河。特朗普将卡布雷拉描述为“美国优先原则的激烈斗士”，并表示卡布雷拉在推动经济增长和培养国际伙伴关系方面发挥了重要作用。“很少有人像凯文一样了解拉丁美洲政治 - 他将出色地代表我们国家在巴拿马的利益！”特朗普周三在 Truth Social 上的一篇帖子中写道。巴拿马国家警察成员在巴拿马城工会抗议活动期间守卫美国大使馆。图片来源：EPA-EFE周日，特朗普威胁要重新夺回美国对巴拿马运河的控制权。在 1999 年将运河移交给巴拿马之前，美国曾管理过巴拿马运河数十年。特朗普表示，这个中美洲国家（美国自 1903 年以来就与该国建立了外交关系）“在巴拿马运河上欺骗我们，这远远超出了他们最疯狂的梦想”。他指责中国士兵非法运营运河，“总是确保美国投入数十亿美元的‘修复’资金，但对‘任何事情’只字不提”。巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺表示，中国对运河的管理没有影响，并在周四补充说，运河上没有中国士兵。“看在上帝的份上，运河里没有中国士兵，全世界都可以自由参观运河，”他在 1 月 23 日的一次演讲中说道。星期四。中国并不控制或管理这条运河，但香港长江和记实业的一家子公司长期管理着位于运河加勒比海和太平洋入口处的两个港口。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292368/trump-names-fierce-fighter-envoy-panama-after-urging-us-reassert-control-over-canal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四名消息人士称，阿塞拜疆客机被俄罗斯防空系统击落</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292364/azerbaijan-airliner-was-downed-russian-air-defence-system-four-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 22:21阿塞拜疆航空公司的飞机在抵达莫斯科郊外的茹科夫斯基机场后，在哈萨克斯坦阿克套市附近坠毁，救援人员从一架医疗飞机上转运一名受伤乘客。图片：来自美联社四位了解调查情况的阿塞拜疆消息人士告诉路透社，一架阿塞拜疆航空公司的航班于周三在哈萨克斯坦坠毁，是被俄罗斯防空系统击落的。一架巴西航空工业公司的客机于周三在哈萨克斯坦阿克套市附近坠毁，造成 38 人死亡，此前该客机偏离了俄罗斯的一个地区，近几个月来，莫斯科在该地区动用了防空系统抵御乌克兰的无人机袭击。一架阿塞拜疆航空公司的客机在哈萨克斯坦阿克套市附近的坠机现场。照片：来自路透社阿塞拜疆航空公司的 J2-8243 航班从阿塞拜疆的巴库飞往俄罗斯车臣的格罗兹尼，偏离了预定路线数百英里，坠毁在里海对岸，此前俄罗斯航空监管机构称，这是一起紧急情况，可能是由鸟击引起的。官员们没有立即解释飞机为何越过里海，但坠机发生在乌克兰无人机本月袭击俄罗斯南部车臣地区之后。飞机飞行路线上最近的俄罗斯机场于周三早上关闭。俄罗斯、阿塞拜疆和哈萨克斯坦官员都呼吁对坠机事件进行调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292364/azerbaijan-airliner-was-downed-russian-air-defence-system-four-sources-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国公司推出全球首款全地形探险骑乘机器狗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292229/chinese-firm-unveils-worlds-first-ride-robot-dog-all-terrain-adventures?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 22:00中国机器人公司宇树机器人的B2W机器狗在周一发布到社交媒体上的一段视频中展示了前所未有的精确运动控制和高级杂技。图片来源：微博/仿生智能据网上评论员称，一家中国公司推出了世界上第一款机器狗，该机器狗具有精确的运动控制功能，可以载人安全穿越最崎岖的地形，适用于多种军事和民用用途。周一，开发商 Unitree 在其社交媒体账户上发布了一段视频，展示了 B2-W，它是一种四足轮式机器人，具有精确的姿势控制和先进的杂技表演。在视频中，B2-W 进行了空中翻转、旋转和倒立，同时在下近 60 度的碎石坡、穿越溪流、爬上瀑布和穿越各种地形时表现出非凡的稳定性。视频还展示了该机器人暂时收回后腿、倒立落地以及从 1.9 米（6.23 英尺）的高度跳下等动作。在标准的四足模式下，它可以从 3 米高的地方跳起，用灵活的腿吸收冲击力。在杭州宇树机器人的视频中的一项测试中，B2-W 轻松地载着成年骑手上下斜坡，展示了其承重和平衡能力。“宇树的 B2 系列机器人是目前世界上第一款也是唯一一款专为骑乘而设计的机器狗。它展示了非凡的仿生性能，”机器人评测员小兰在亲手测试 B2-W 后说道。自宇树机器人 11 月发布上一段 B2-W 镜头以来，最新视频中实现的移动性和控制力反映了机器狗能力的快速发展。在早期的视频中，B2-W 展示了爬山和穿越草地等基本能力，但明显难以保持稳定性。B2-W 的先进性能引起了网上的关注。一位评论者表示，这种设计非常适合单人越野任务。“装上摄像头，它就变成了侦察兵。装上武器，它就是突击队员。它还可以用于战场运输和巡逻。”B2-W 机器狗在开发商 Unitree 周一向社交媒体发布的视频中展示了其一些先进的杂技能力。图片来源：微博/仿生智能另一位评论者建议在加勒万河谷（中印边境喜马拉雅山脉地区）测试该机器人，对此，宇树公司的一名工作人员回复道：“欢迎联系我们，我们愿意接受挑战。”尽管网上有人猜测B2-W可能用于军事，但宇树公司的一位发言人表示，B2-W仅供民用。该发言人周二表示：“该视频反映了我们内部算法的更新，以实现更好的功能，但硬件保持不变。”据宇树公司网站介绍，B2-W重约45公斤（99磅），已量产一年。它是全电动的，一次充电后可空载运行五个小时，最高时速超过20公里/小时（12.4英里/小时）。在负载 40 公斤（88 磅）的情况下，B2-W 可行驶 50 公里（31 英里）。据该网站称，该机器人还配备了先进的传感器，包括激光雷达、深度摄像头、光学摄像头和内部开发的大功率轮式电机。Unitree 在机器人行业赢得了价格颠覆者的声誉。其人形机器人G1的售价不到10万元人民币（13,700美元），远低于特斯拉Optimus机器人预计的2万美元标价。B2-W的价格尚未公布，但预计将大大低于波士顿动力公司的Spot机器狗，后者的售价为74,500美元。宇树科技此前发布的较小型号Go2机器狗售价不到2万元人民币（2,700美元）。该公司上一代机器狗于5月份在中柬金龙-2024联合演习中首次亮相军事舞台。重15公斤（33磅）的Go2担任侦察兵，而重100公斤的B1携带95-1突击步枪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292229/chinese-firm-unveils-worlds-first-ride-robot-dog-all-terrain-adventures?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>互联网和电缆中断后芬兰调查并登上俄罗斯油轮</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292363/finland-investigates-boards-oil-tanker-russia-after-internet-and-power-cable-outages?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 22:02芬兰护卫船 Turvan 在波罗的海南部执勤。图片来源：EPA-EFE芬兰当局表示，他们于周四登上并控制了一艘从俄罗斯驶来的油轮，怀疑该油轮导致周三连接芬兰和爱沙尼亚的一条海底电缆和三条互联网线路中断。一名海岸警卫队官员在新闻发布会上表示，这艘注册于库克群岛的船只被当局命名为 Eagle S 号，芬兰海岸警卫队的船员登上该船，在波罗的海接管指挥权，并将船只驶往芬兰水域。“我们正在调查严重破坏行为，”领导这项多机构调查的芬兰国家调查局局长罗宾·拉尔多特 (Robin Lardot) 表示。“据我们了解，正在接受调查的船只的船锚造成了损坏，”他补充道。芬兰海关表示，已扣押该船的货物，并认为 Eagle S 号属于俄罗斯所谓的老旧油轮影子舰队，该舰队试图逃避对俄罗斯石油销售的制裁。芬兰和爱沙尼亚政府在各自的声明中表示，双方将于周四晚些时候举行特别会议，评估局势。Fingrid 的 EstLink 2 变电站在芬兰波尔沃的 Anttila 运行，连接芬兰和爱沙尼亚。图片来源：路透社自 2022 年以来，波罗的海国家高度警惕潜在的破坏行为，因为电力电缆、电信链路和天然气管道发生了一系列中断，尽管海底设备也容易出现技术故障和事故。运营商 Fingrid 在一份声明中表示，修复 170 公里（106 英里）的 Estlink 2 互连器将需要数月时间，而且此次停电可能会导致冬季电力供应紧张。爱沙尼亚外交部长马尔古斯·查克纳 (Margus Tsahkna) 在一份声明中表示，波罗的海海底设施受损现在变得如此频繁，以至于很难相信这仅仅是由于意外或航海技术不佳造成的。“我们必须明白，对海底基础设施的破坏已经变得更加系统化，因此必须被视为对我们重要结构的攻击，”查克纳说。658 兆瓦 (MW) 的 Estlink 2 停电始于12个西方国家12月16日表示，他们已同意采取措施“破坏和阻止”俄罗斯所谓的影子舰队，以防止违反制裁并增加莫斯科在乌克兰战争中的成本。芬兰总统亚历山大·斯塔布周四在社交媒体X上发文称：“我们必须能够防止俄罗斯影子舰队船只带来的风险。”与此同时，瑞典警方正在牵头调查上个月两条波罗的海电信电缆被破坏的事件，德国国防部长鲍里斯·皮斯托留斯表示，他认为这是人为破坏造成的。此外，芬兰和爱沙尼亚警方继续调查去年连接芬兰和爱沙尼亚的波罗的海连接天然气管道以及多条电信电缆所受的损坏，并表示这可能是由一艘拖着锚的船。2022年，在同一海域海底铺设的俄罗斯至德国北溪天然气管道被炸毁，德国仍在调查此案。&gt;获取更多RSS：&gt;https://feedx.net &gt;https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292363/finland-investigates-boards-oil-tanker-russia-after-internet-and-power-cable-outages?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国谴责菲律宾使用美国制造的“台风”导弹，并警告该地区将出现“军备竞赛”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292361/china-slams-philippines-over-us-made-typhon-missiles-warns-arms-race-region?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 21:24菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗（Gilberto Teodoro Jnr）表示，美国部署“台风”系统“完全合法、合法、无可指责”。图片来源：路透社中国加大对菲律宾的压力，要求其撤回部署在当地的美国“台风”导弹系统，并警告该地区存在“军备竞赛风险”。北京外交部周四还严厉批评马尼拉计划采购自己的一套中程导弹。两天前，菲律宾国防部长宣称，菲律宾拥有提升安全能力的“主权”。“菲律宾与美国合作引进‘台风’导弹，就是将自己的安全和防务拱手相让，给本地区带来了地缘政治对抗和军备竞赛风险，对地区和平与安全构成了重大威胁，”中国外交部发言人毛宁表示。“这种行为真正符合谁的利益？在这种背景下，怎么能说是独立外交？这是典型的损人不利己。”这是北京本周就这一问题发表的第三系列评论。此前，菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗周二发表声明，为部署美国系统辩护，菲律宾军方周一确认，计划采购自己的“台风”导弹，尽管中国继续强烈反对。美国陆军在 4 月和 5 月将中程导弹系统带到菲律宾北部进行联合军事演习后，部署了该系统。“台风”系统可配备能够打击中国目标的巡航导弹，该系统的部署加剧了中国和菲律宾之间的紧张局势，两国在南海因有争议的领土发生一系列对峙。这是自 1987 年美国与前苏联签署中程核力量条约以来，此类武器系统首次在亚太地区部署。该条约禁止发展和拥有射程为 500 公里至 5,500 公里（约 311 英里至 3,100 英里）的陆基导弹。 “台风”是一种陆基地面发射系统，可提高多域作战能力。该发射器可发射雷神标准导弹 6 (SM-6) 和战斧对地攻击巡航导弹 (TLAM)，射程分别超过 240 公里和 2,500 公里，可同时覆盖南海和台湾海峡。中国严厉谴责菲律宾的部署，称其对地区局势构成威胁，并多次敦促菲律宾撤走该系统。马尼拉在 7 月初表示，该系统最早可能在 9 月撤走，但菲律宾一名高级安全官员后来表示，目前还没有具体的时间表。特奥多罗表示，在美国的条约盟友菲律宾部署此类武器“完全正当、合法，无可指责”。他说，任何增强国防能力的计划都是“基于菲律宾自身的国家利益并符合我们的独立外交政策”。“菲律宾是一个主权国家，不是任何国家的‘门口’，”特奥多罗说。“任何与菲律宾安全和国防有关的资产的部署和采购都属于菲律宾自己的主权特权，不受任何外国否决。”特奥多罗补充说，Typhon 系统并不针对特定国家，而是旨在针对“安全风险、威胁和挑战”。此前，中国周一重申坚决反对部署 Typhon，发言人毛泽东称该系统“具有战略性和进攻性”。她的评论是对菲律宾陆军总司令当天早些时候确认正在进行采购 Typhon 的谈判的回应，菲律宾陆军总司令表示，“因为我们看到了它的可见性和适应性”。“这是一个极其“这是对自己和整个东南亚的历史和人民不负责任的选择，也是对该地区安全的不负责任的选择，”毛泽东说。 周三，中国驻马尼拉大使馆表示“坚决反对并强烈谴责”特奥多罗的“不公正指控”。特奥多罗表示，中国批评菲律宾“能力发展不力”，同时“不断加强”自己的核武库和弹道导弹能力。 中国大使馆还指责国防部长阻碍两国军事接触和交流。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292361/china-slams-philippines-over-us-made-typhon-missiles-warns-arms-race-region?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国家统计局：过去五年中国经济有新的增长，也有深深的伤痕</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3292359/chinas-economy-gains-new-growth-and-deep-scars-over-past-5-years-nbs-census?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3292359/chinas-economy-gains-new-growth-and-deep-scars-over-past-5-years-nbs-census?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国C919将开通首条连接香港和上海的跨境航线</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3292358/chinas-c919-fly-first-cross-border-route-connecting-hong-kong-and-shanghai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 20:56中国商飞C919飞机在新加坡航展上展出。图片来源：美联社据中国国有广播公司中央电视台报道，中国东方航空将于 2025 年 1 月 1 日开通上海和香港之间的首个 C919 跨境商业航班。上海市交通运输部部长周四对这条航线的开通表示欢迎，并称赞 C919 是“中国民航技术的重大突破”。这项新服务将作为每日往返航班运营，是中国扩大 C919 在全球范围内使用的努力的一部分。通过增加香港作为新目的地，中国东方航空将扩大其 C919 网络至九个城市。运输局局长陈美宝对新航线表示欢迎，称这反映了香港作为国际航空枢纽的地位。图片：新华社中国东方航空是第一家运营C919的航空公司，目前拥有9架C919飞机，服务于内地各条国内航线。据《南华早报》查询，香港至上海的航班飞行时间为2小时5分钟，于周三下午12点55分起飞，当天下午3点抵达。经济舱票价为1167元（160美元）起。运输及物流局局长陈美宝在社交媒体帖子中表示，新服务体现了香港作为国际航空枢纽的重要性。运输及物流局局长已指示机场管理局和民航处提供全面支持，确保为乘客提供最佳体验。她还表示希望有更多商业航班往返内地和香港。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3292358/chinas-c919-fly-first-cross-border-route-connecting-hong-kong-and-shanghai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国警告称，美国“危险”行动加剧太空军备竞赛风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3292360/china-warns-dangerous-us-actions-are-raising-risk-space-arms-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 21:02中国称致力于和平利用外层空间活动。图片：新华社美国太空军首次在日本驻扎部队后，中国呼吁美国反思其在太空的“危险行动”。国防部发言人张晓刚指责美国“继续扩大太空军事能力，加强太空军事联盟，挑起太空军备竞赛”，称其行动“危及全球战略稳定”。他周四表示：“我们敦促美方严肃审视其在太空领域的危险行动，停止挑起太空对抗，停止散布虚假言论。”本月初，一支太空军部队开始在东京西部的横田空军基地开展行动，这是第一支驻扎在日本的太空军部队。此前，另一支太空军部队将于 2​​022 年在韩国部署，而华盛顿及其盟友正寻求对抗中国、俄罗斯和朝鲜部署的日益先进的技术。张晓刚表示，中国反对军事化中方始终致力于维护外层空间的和平与安全。“我们呼吁美国为维护外层空间的持久和平与安全作出应有贡献，”他补充道。太空竞赛已成为中美之间新的竞争领域，包括自上世纪 70 年代初美国宇航局的阿波罗计划结束以来，两国竞相成为第一个将宇航员送上月球的国家。美国印太太空军司令安东尼·马斯塔里尔准将与日本空军少将合影本月，双方开始深化合作，久保田隆宏在东京。照片：美国空军近年来，中国宣布了一系列雄心勃勃的太空项目，将其与到 2049 年实现“国家伟大复兴”的目标联系起来，国家主席习近平呼吁中国成为一个“航天强国”。华盛顿越来越担心未来的冲突会延伸到太空。众议院军事委员会共和党主席迈克·罗杰斯周二重申了这样的警告，他说：“没有哪个对手比中国更了解这一点。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3292360/china-warns-dangerous-us-actions-are-raising-risk-space-arms-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新增 4 例重症流感病例，3 人死亡，新冠疫情活动增长缓慢</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3292355/hong-kong-logs-3-deaths-4-severe-flu-cases-low-covid-19-activity-uptick?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 19:52病人在沙田威尔斯亲王医院急诊室等候。照片：Jelly Tse香港在过去一周记录了四起严重流感病例，导致三人死亡，卫生当局还观察到本地新冠肺炎活动略有增加。卫生防护中心周四公布了12月15日至21日一周的流感和冠状病毒感染病例的最新情况。数据显示，在此期间，有四例成人流感病例需要重症监护病房治疗或导致死亡，较前一周报告的六例（包括五例死亡）有所下降。该中心还记录了12月15日至21日期间一家养老院爆发的新冠肺炎感染事件，涉及四人。而前一周没有记录到类似机构或学校的病例。记录了两例严重的新冠肺炎病例（包括死亡），而前一周只有一例。“最新的监测数据显示，新冠肺炎的整体本地活动量略有增加，但仍处于报告称，“目前香港的流感活动处于较低水平”，并补充称，整体流感活动水平也保持在低位。”卫生防护中心呼吁居民接种疫苗。图片：谢美玲最新数据还显示，JN.1是最常见的新冠病毒变异株，而KP.2和KP.3亦出现在污水监测和人类感染个案中。但中心补充说，没有迹象表明这三种变异株中的任何一种会比之前流行的XBB变异株及其后代谱系导致更严重的病情。至于流感，数据显示，本周公立医院因流感主要诊断而入院的整体比率为每10,000人0.06人，低于基线阈值0.27人，与前一周持平。中心还记录到一所中学和一所安老院舍爆发流感样疾病，共影响10人。卫生当局表示：“流感可导致高危人群甚至健康人患上严重疾病。”敦促居民接种疫苗，以保护自己免受季节性流感及其并发症的侵害。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3292355/hong-kong-logs-3-deaths-4-severe-flu-cases-low-covid-19-activity-uptick?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据称，香港公司正寻求帮助，帮助面临裁员的建筑工人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292356/help-urged-construction-workers-reportedly-facing-axe-hong-kong-firm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 20:13工会人士称，严重的工资拖欠问题困扰着建筑业，年底情况可能会进一步恶化。照片：陈晓梅建筑业代表敦促香港主要承包商协盛建筑为因公司财务压力而面临裁员的工人提供适当的过渡安排。他们还强调了在商业环境低迷的情况下困扰该行业的普遍欠薪问题，并于周四呼吁政府提供更多支持，帮助企业渡过难关。协盛建筑成立于 2012 年，正在进行多个项目，包括位于黄竹坑的香港大学学生宿舍、机场附近的航天城商业和娱乐中心以及大围的住宅开发项目柏傲农场。据报道，该公司财务困难，将裁员，其中一些员工可能会被转移到另一家承包商协兴建筑。据悉，协盛建筑部分工程将交由协兴建筑承接。据报道，协盛建筑近日致函员工，表示由于行业工程严重不足，营商环境艰难，1月加薪“零”或发放年终奖。目前还不清楚受影响员工人数，但工联派议员林振声周四在电台节目中表示，公司财务困难的影响可能不只限于员工。“公司有其他分包商承接一些工程，会否出现财务困难，无力支付分包商的工程款，从而导致分包商无力支付工资？这将引发连锁反应，”港九劳工社团联合会主席林郑月娥表示。《南华早报》已联系协盛建筑请其置评。香港建造业总工会主席周斯杰呼吁该公司为面临裁员的员工做好过渡安排。“如果这些工人能转至协兴建筑当然好，但我们担心他们的工资是维持、增加还是减少。至于裁员，我希望他们能遵守劳动法例，”他在同一个电台节目中说道。周还指出，建筑业存在严重的欠薪问题，并预测情况可能会在年底恶化，届时公司必须结清包括材料成本和工资在内的款项。“（欠薪）主要原因是项目数量减少，私人项目数量减少了三分之二，严重影响了一些公司的运营和现金流，”他说。周呼吁当局提供更多支持，包括拆分大型政府项目，让中小型建筑公司参与其中。其他建议措施包括加快计划中的项目，如养老院、游泳池和体育中心，引入更多外包顾问合同，以及恢复暂停的项目以刺激该行业。早些时候，承包商保华工程公司被指控未能支付 200 万港元（257,400 美元）拖欠工人工资及逾6,000万港元分包商费用。10月，约30名工人在香港科技大学一工程工地举行抗议活动。工会早前表示，12家分包商于8月至9月期间拖欠工人工资约200万港元，而总承包商保华工程是拖欠工人工资的幕后黑手。房屋协会亦取代保华工程成为三个在建工程的总承包商，并敦促该公司妥善处理拖欠工人工资的问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292356/help-urged-construction-workers-reportedly-facing-axe-hong-kong-firm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上海投资公司助力人工智能初创公司 Stepfun 融资“数亿美元”</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3292348/shanghai-backed-firm-helps-ai-start-stepfun-raise-hundreds-millions-dollars?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 19:30人工智能初创公司 Stepfun 在最新一轮融资中筹集了一笔巨额资金，具体金额未公开。图片：讲义随着越来越多的中国地方政府加大对人工智能 (AI) 公司 Stepfun 的支持，一家上海支持的投资公司帮助这家初创公司在最新一轮融资中筹集了“数亿美元”。据上海国有资本投资公司 (SSCIC) 旗下的私募股权公司 Fortera Capital 周一在微信上发布的信息称，该公司领投了 Stepfun 最近的 B 轮融资。据新华社旗下的本地金融媒体上海证券报报道，中国视频游戏和社交媒体巨头腾讯控股以及字节跳动、小米和美团的早期投资者启明创投也参与了 Stepfun 的第二轮融资。总部位于上海的 Stepfun 成立于去年 4 月，将利用新资金开发基础 AI 模型（专注于多模态能力和复杂推理），并加强据 Fortera 的微信帖子称，该公司正在开发面向消费者的产品组合。上海市政府的最新举措反映了该市为加强战略重要行业技术创新而做出的不懈努力。去年 7 月，在上海举行的 2024 年世界人工智能大会上，参观者查看多个屏幕上展示的人工智能模型。图片来源：新华社今年 3 月，中国大陆的商业和金融中心上海宣布计划设立 1000 亿元人民币（138 亿美元）的母基金，以支持人工智能、生物技术和半导体领域的初创企业。母基金将资本集中到更广泛的投资基金组合中，而不是将资金直接投入股票、债券或其他证券。据 Fortera 的微信帖子称，上海人工智能创新中心表示，它正在积极落实国家战略，旨在促进上海发展具有国际竞争力的人工智能产业集群。由微软亚洲研究院前首席科学家蒋大新创立的步方科技是越来越多试图赶上美国同行创新的中国人工智能初创企业之一。 Stepfun 推出了 Step-1V 多模态大型语言模型，该模型拥有超过 1000 亿个参数，目前正在测试其拥有超过 1 万亿个参数的 Step-2 模型。在人工智能领域，更多的参数对于大型语言模型（ChatGPT 等生成式人工智能服务背后的技术）适应更复杂的数据模式并做出精确预测至关重要。在 Stepfun 成功融资的一周多前，初创公司智朴人工智能在由多家政府支持的投资机构领投的一轮融资中筹集了 30 亿元人民币。这家初创公司的投资者还包括大型科技公司阿里巴巴集团控股和腾讯，以及知名风险投资公司启明创投和君联资本。阿里巴巴拥有《南华早报》。智朴人工智能在 9 月份的上一轮融资中估值为 200 亿元人民币，该轮融资由政府支持的投资机构北京中关村科学城创新发展有限公司领投。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3292348/shanghai-backed-firm-helps-ai-start-stepfun-raise-hundreds-millions-dollars?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国法律专家谴责警方将博主送进精神病院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292237/chinese-legal-experts-condemn-police-sending-blogger-psychiatric-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.26 19:00博主李艺雪起诉一家精神病院，2022 年她在那里被迫接受精神健康治疗。照片：讲义中国法律专家谴责江西省警方滥用职权，再次将一名博主送往医院接受精神病治疗，此前该博主曾指控一名辅警性侵。江西省会南昌市警方周日表示，他们曾将李艺雪送往医院治疗。李艺雪是一位 20 多岁的博主，在抖音（TikTok 的中文版）上拥有 80 多万粉丝。此前，北京一家医院诊断她患有“强迫症”和“人格障碍”。2022 年 4 月，李指控南昌一名辅警对她实施性侵犯，但当地警方表示，他们的调查并不支持她的指控。他们随后将李送往精神病院接受两个月的治疗，理由是李可能会自杀。2022 年 12 月，李起诉医院，原因是她出院后在其他机构进行的测试显示她精神健康，这引起了中国社交媒体的广泛关注。法院当月审理了此案，但尚未宣布判决。本月早些时候，李某在抖音上发布求助信息，称警察“带着十几个人”闯入她家，损坏了她家门上的摄像头。南昌警方在周日的声明中否认了这一说法，称当地执法人员和北京一家医院的专家于 12 月 13 日晚至 14 日凌晨在李某家中对她进行了检查，并与她的父亲进行了交谈。声明称，一名社交媒体用户于 3 月向当地派出所举报李某在直播中“侮辱和诽谤”他和他的家人。据声明称，尽管李某此前已通过警方调解程序道歉，但她仍继续对这名社交媒体用户进行行为骚扰。声明称，从 11 月开始，警方试图通过电话传唤李某，但她拒绝了。随后，警察来到李某家，李某被拘留。报道称，李文亮“自愿”要求北京一家精神病院对她的精神健康状况进行评估。此后几天，李文亮拒绝官员探视，直到警察将她送往医院。根据中国法律，如果涉嫌精神病的人伤害自己或他人，当局有权将他们送往医院。北京英合律师事务所律师胡春春在微信文章中表示，李文亮没有造成任何伤害，因此不符合当局援引该条款的条件。尽管几篇质疑南昌当局的文章已被审查人员删除，但一些法律专家表示担忧，称李文亮的经历让他们想起了过去将上访者和异见人士强行送往精神病院的做法。上海华东政法大学教授冯立强在周一的一篇文章中表示，法律界需要警惕“死灰复燃” 这种行为“本质上是一种以权凌驾于法律之上的行为，国家机关没有严格遵守法律规定的权限和程序来执法”，冯写道。“最终会导致公民基本人权被践踏。在这种背景下，每个社会成员都有可能成为受害者”，冯补充道。北京京哲律师事务所副主任、前北京检察官龚华在周日的一篇文章中写道，南昌当局应该彻查此事，“立即纠正任何非法转诊行为，并依法处理相关责任人”。他补充说，政府应该“加强对基层组织和医疗机构等相关实体的培训和监督，确保他们依法开展工作，不滥用权力”。如果你有自杀想法，或者认识有自杀想法的人，你可以寻求帮助。在香港，请拨打撒玛利亚人或自杀预防服务热线。在美国，请拨打或发短信至 988，或通过 聊天获取 988 自杀及危机生命线。如需查看其他国家热线列表，请访问 .获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292237/chinese-legal-experts-condemn-police-sending-blogger-psychiatric-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚反腐败活动人士批评普拉博沃的腐败特赦计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292351/prabowos-corruption-amnesty-plan-panned-indonesias-anti-graft-activists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292351/prabowos-corruption-amnesty-plan-panned-indonesias-anti-graft-activists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>