<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 09:16:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>越南为举报交通违法者提供高额现金奖励</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3293887/vietnam-dangles-cash-rewards-reporting-traffic-offenders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 15:51周三，驾驶员在河内一处十字路口等待红灯。图片来源：法新社越南将向举报交通违法者的居民支付高达 500 万越南盾（200 美元）的罚款，因为这个东南亚国家正努力在其出了名的混乱道路上规范违规驾驶员。自今年年初以来，当局大幅提高了交通违法行为的罚款金额，几乎达到了普通驾驶员无法承受的水平，包括闯红灯和使用手机。根据新规定，在越南这个一党共产主义国家，任何人举报经核实的交通违法行为，现在都可获得高达罚款金额 10% 的罚款，最高限额为 500 万越南盾。法律规定，举报人的身份将被保密“以确保他们的隐私”。据国家媒体援引警方的话称，到目前为止，还没有人获得奖励。河内某十字路口，一名女子牵着一条狗走在等红灯的车辆前。图片：法新社在一个平均月收入约为 770 万越南盾的国家，骑摩托车闯红灯的罚款现在超过 600 万越南盾，是以前的六倍。如果汽车司机也闯红灯，罚款金额将从 600 万越南盾增加到近 2000 万越南盾。开车时使用手机的罚款也翻了一番。“罚款金额让我很震惊，”Grab 摩的司机 Nguyen Quoc Phong 说，他承认自己经常在首都河内闯红灯。“我现在很害怕。我已经开始严格遵守规则了，”Phong 说道，并补充说他讨厌被河内同胞拍摄并举报的想法。河内一名警官说，他看到好几名司机在收到罚款时泪流满面。官方统计数据显示，大约有 7700 万辆摩托车和 630 万辆汽车统治着越南的道路。2024 年，道路交通事故每天夺走 30 人的生命，而交通——尤其是在大城市——速度非常缓慢，因为司机很少考虑交通信号灯或道路标志和规则。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3293887/vietnam-dangles-cash-rewards-reporting-traffic-offenders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>老年人需求超过工人，中国引入人形机器人照顾老奶奶</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3293883/chinas-calling-humanoid-robots-care-granny-needs-elderly-outpace-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 16:008 月，在北京举行的世界机器人大会上，一名女子触摸人形机器人。图片：法新社在不久的将来，中国迅速老龄化的人口可能会发现，在旨在应对国家日益严峻的人口挑战的新顶层政策计划下，人形机器人将为老年人提供大量护理。国务院在周二发布的一份指示中表示，当局打算加强此类机器人以及脑机接口和人工智能的研发，以支持全国的老年人护理，这使中国成为首批正式制定此类机器人使用政策的国家之一。为了强调加速该领域的技术和数字化，国家内阁承诺将设立以上述领域为重点的重大国家科技项目。这项举措是加强对中国老年人支持的全面战略的一部分，中国是世界上老龄化速度最快的国家之一，其他措施包括鼓励外商投资和培训更多中国面临严重短缺的专业人才。该文件承诺，中国将到2029年“基本建立”全国性的养老服务网络，到2035年，确保所有老年人都能享受到基本服务，建立起符合中国特色的“成熟”养老体系。截至2023年底，中国65岁及以上人口为2.1676亿，占总人口的15.4%。相比之下，官方数据显示，到 2023 年底，全国养老服务床位仅为 820 万张。人形机器人在养老领域的应用在地方层面也越来越受到关注。在本周早些时候发布的 2027 年人形机器人发展行动计划中，北京市科学技术委员会强调需要在情感陪伴、健康监测和智能家政服务等护理场景中部署机器人，同时探索人机安全和信任机制。同样，湖北省武汉市在上个月的一份报告中重点介绍了旨在协助老年人的人形机器人。在当地政府的《2024年数字经济应用场景集合》中，这些机器人有望提供陪伴、监测健康状况，并使用3D面部扫描和建模技术定制其外观，使其与亲人相似，甚至是老人的年轻版本。这些举措是在上海去年发布中国第一份人形机器人治理指南之后采取的，该指南呼吁风险控制和国际合作。除了机器人技术之外，周二的国务院文件还鼓励外商投资中国养老护理行业，并承诺将给予与国内企业同等的待遇。北京最近在老年护理和医疗服务领域为外资提供了更广泛的市场准入，包括11月允许在九个主要城市设立外商独资医院。此外，新计划还解决了中国专业老年护理人员严重短缺的问题。它呼吁通过加强职业培训和道德标准来提高护理人员作为一种职业的吸引力。根据国家卫生健康委员会2021年的数据，中国有约4500万患有残疾或痴呆症的老年人，但只有50万名持证护理人员。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3293883/chinas-calling-humanoid-robots-care-granny-needs-elderly-outpace-workers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管新日铁收购受挫，日本仍将继续在美国投资</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3293890/japans-investments-us-set-go-despite-nippon-steels-takeover-setback?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3293890/japans-investments-us-set-go-despite-nippon-steels-takeover-setback?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国汽车经销商面临价格战，比亚迪第四季度击败特斯拉：7 家电动汽车制造商的销量数据</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3293869/chinas-car-dealers-face-price-war-byd-beats-tesla-fourth-quarter-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 16:162024 年 1 月 9 日，人们走过北京一家购物中心内出售的各种中国制造的电动汽车。照片：美联社我们整理了过去两周有关电动和新能源汽车的报道，以帮助您随时了解最新动态。如果您想查看更多我们的报告，请考虑。2024年是全球电池市场艰难的一年，电动汽车 (EV) 需求弱于预期、产能过剩、不同电池技术之间的激烈竞争以及美国对华关税上调加剧的地缘政治紧张局势。2025年，中国大陆超过 30,000 家汽车经销商将面临另一个惨淡的一年，在激烈的价格战和电子商务的冲击下，许多经销商在两年内从盈利企业变成了企业倒闭。北京车展上的比亚迪标识。图片来源：法新社2024 年第四季度，中国电动汽车之王比亚迪汽车成为全球最大的纯电动汽车销售商，而特斯拉当季销量未达预期。12 月 26 日，电动汽车停在北京的一个充电站。图片来源：新华社上个月，中国汽车制造商将纯电动汽车 (EV) 的价格平均降低了 10%，以刺激交付并提高他们的年度销售总额，引发新一轮的价格竞争，很可能会在 2025 年淘汰更多表现不佳的参与者。12 月，中国有六家组装商向客户交付了创纪录数量的电动汽车 (EV)，在国家补贴结束前，他们乘着全国性的购买狂潮，将全年总销量推高至 1000 万辆。中国已召回数千辆特斯拉汽车，以解决观察到的安全问题。图片来源：路透社由于存在安全隐患，中国已宣布召回 77,650 辆国产特斯拉电动汽车，以及其他四家汽车制造商的 88,000 多辆汽车，包括广汽传祺、梅赛德斯-奔驰和克莱斯勒。随着中国自动驾驶技术公司将业务扩展到国际市场，丰田汽车支持的 Pony.ai 计划在香港推出其机器人出租车，希望与百度在该市的车队正面交锋。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3293869/chinas-car-dealers-face-price-war-byd-beats-tesla-fourth-quarter-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管投资了 10 亿美元，苹果 iPhone 16 仍在印度尼西亚被禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3293893/apples-iphone-16-still-banned-indonesia-despite-us1-billion-investment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 16:17苹果的 iPhone 16 仍然在印度尼西亚被禁，因为它不符合当地内容规则。图片：路透社工业部长周三表示，尽管苹果已达成协议在印尼建立一家本地生产工厂，但该公司仍无法在印尼销售 iPhone 16，因为该公司不符合国内内容规则。去年，印尼禁止销售 iPhone 16，因为苹果未能满足在国内销售的智能手机应至少包含 35% 本地制造零部件的要求。部长 Agus Gumiwang Kartasasmita 表示，苹果已达成协议，将在印尼靠近新加坡的巴淡岛建立一家价值 10 亿美元的工厂，该工厂将于明年开始运营，生产其 Airtag 追踪设备，但这仍然不算作本地制造的 iPhone 零部件。“该部没有依据颁发本地内容认证作为苹果获得销售 iPhone 16 许可的方式，因为 [该工厂] 没有直接关系，”他说，并补充说该部只会计算手机零部件，而苹果需要在印尼销售其旗舰设备。“苹果需要与我们谈判，这样我们才能颁发证书。”2024 年 4 月 17 日，苹果首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) (中) 与印度尼西亚工业部长 Agus Gumiwang Kartasasmita (右) 和通信和信息技术部长 Budi Arie Setiadi (左) 在印度尼西亚雅加达散步。照片：美联社据 Agus 称，苹果可能会因持续不遵守当地投资规则而受到制裁，尽管这将是政府的最后手段。 “我们将寻找其他方式或选择，”他表示，并补充说政府已经向苹果发出了反建议。阿古斯本周与苹果全球政府事务副总裁尼克·阿曼（Nick Ammann）举行了为期两天的会谈。苹果在印度尼西亚这个人口约 2.8 亿的国家没有制造工厂，但自 2018 年以来就建立了应用程序开发者学院。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3293893/apples-iphone-16-still-banned-indonesia-despite-us1-billion-investment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>接受免费心理健康检查的11,000多名香港人中，6％需要帮助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3293894/6-over-11000-hongkongers-tested-free-mental-health-screenings-need-help?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 16:19一名男子在心理健康诊所回答问卷。图片来源：Shutterstock香港政府提供免费心理健康筛查，在过去四个月接受检测的超过 11,000 人中，有 6% 的人需要转介接受进一步的心理测试或治疗。卫生局局长罗仲茂在周三的立法会会议上表示，筛查活动针对的是那些没有明显精神健康问题迹象的人。“我们从不鼓励那些 [已经] 出现精神健康症状的人去做筛查......他们应该去看医生，”他说。“人们经常去地区健康中心做身体检查，[但] 通过在那里增加这种心理健康筛查，我们可以找出那些不知道自己有这种需要的人，并提供相关的支持。”卫生当局从去年 8 月开始推出一项试点计划，根据该计划，屯门、东区和油尖旺的三个地区健康中心开始通过问卷调查为成年居民提供心理健康筛查。那些被发现患有轻度至中度抑郁或焦虑症的院友，会被转介至非政府组织，接受进一步评估，并由受过培训的精神健康从业人员免费提供低强度的心理治疗。卢表示，截至去年12月，三所中心已筛查了超过11,000名院友，其中700人（6%）被转介至健康从业人员。在接受进一步评估的300名院友中，266人被发现有轻度至中度的情绪困扰，并被转介接受低强度的心理治疗。卢补充说，完成治疗的院友中，80%的临床症状有显著改善。其余34名院友被归类为高危，并被转介至社会福利署，接受更多专业支援。卢表示，试验计划将推行18个月，当局会在检讨其成效后考虑扩大服务。他们还将寻求让少数族裔居民也能享受到这些服务。卫生局局长罗忠茂表示，免费筛查活动针对的是那些没有明显精神健康问题迹象的人。图片：孙杨2023年，香港的自杀率为每10万人13.6人，较2022年略有下降，但仍是十年来第二高。香港对精神健康服务的需求一直很高，一些病例在公立精神病诊所的轮候时间中位数长达近一年。只有被归类为紧急病例的人才能在一周内就诊。为了应对这种情况，当局试图利用地区卫生中心在社区层面提供更好的精神健康服务。地区卫生中心是提供健康促进、疾病预防和筛查、慢性病管理和康复服务的资源中心。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3293894/6-over-11000-hongkongers-tested-free-mental-health-screenings-need-help?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么没有连接新西兰主要岛屿的隧道？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3293879/why-isnt-there-tunnel-connecting-new-zealands-main-islands?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3293879/why-isnt-there-tunnel-connecting-new-zealands-main-islands?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西藏地震：中国救援人员冒着严寒和高海拔寻找幸存者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293878/tibet-earthquake-race-against-time-rescuers-battle-cold-altitude-find-survivors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293878/tibet-earthquake-race-against-time-rescuers-battle-cold-altitude-find-survivors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港前立法会议员詹培忠因欺诈罪被定罪后寻求宽大处理</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293881/ex-hong-kong-lawmaker-chim-pui-chung-seeks-leniency-after-fraud-conviction?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 15:32前金融界立法会议员詹培忠。照片：曾俊华香港前立法会议员詹培忠因串谋诈骗罪名成立，请求宽大处理，他指出自己年事已高、健康状况不佳，但对社会作出重大贡献。这位 78 岁的议员于星期三回到区域法院，他的律师团队在知名政客的减刑信支持下提出抗辩。詹培忠于 2004 年至 2012 年期间代表金融服务界在立法会任职。自上个月因近十年前就一家上市公司的交易被判串谋诈骗罪名成立以来，他一直被还押候审。由法官连锦雄主审的法庭获悉，詹培忠自 2013 年事件发生以来，因检控延迟而一直遭受精神痛苦。前立法会主席曾钰成（2022 年摄）。图片：陈晓梅律师团表示，詹子豪已年近八十，身体欠佳，加上中风、喉癌、心脏病和痛风，令他难以独自行走。代表詹子豪的资深大律师黄佩琪表示，詹子豪担任立法会议员十四年，为社会和商界作出贡献是他的职责之一。詹子豪还提交了十多封认罪信，包括前立法会主席曾钰成、前财政司司长曾俊华和立法会议员谢伟俊的认罪信。前立法会主席曾俊华在信中表示，他认识詹子豪多年，詹子豪对社会贡献很大，推动国家和地区发展，包括向灾区捐款。曾俊华表示：“虽然詹子豪有罪，但我们不能抹杀他服务社会，为金融和保险业作出贡献的事实。” 谢先生在信中提到詹先生白手起家，热心慈善，关心社会福利。香港潮州及汕头地区代表亦致信詹先生，称赞他十分关心家乡发展。黄先生亦提供詹先生多年来捐款赈灾、支持香港足球总会及支持潮州发展等证据。在法庭旁听席上，有立法会议员谢先生及人称“牛”的资深政治活动家曾建城。被告之子詹剑伦（55岁）上月亦被判串谋诈骗罪，而女商人黄柏丽（68岁）则在同一宗案件中被判洗钱罪。法庭早前聆讯称，詹先生的同伙马忠宏是一名商人，马忠宏于2009年11月获委任为香港浸会大学校长。黄之锋与詹父子及其他身份不明人士串谋诈骗，隐瞒他同意向詹父子二人支付 2.1 亿港元（2700 万美元），以获取香港上市公司亚洲资源控股有限公司 70% 至 75% 的控制权。前立法会议员詹父子是该公司的大股东，而他的儿子在 2008 年至 2014 年间担任该公司主席。香港反腐机构表示，这笔交易构成借壳上市，因为它剥夺了证券交易所和其他股东审查交易的机会。该案已延期至 2 月 3 日宣判。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293881/ex-hong-kong-lawmaker-chim-pui-chung-seeks-leniency-after-fraud-conviction?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年香港儿童升读热门小学机会增加</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3293884/hong-kong-kids-have-better-chance-entering-popular-primary-schools-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 15:43鰂鱼涌太古小学的学生。图片：Dickson Lee香港学前儿童今年将有更高的机会入读受欢迎的资助小学，因为最新发布的官方统计数据显示，这些机构的小一学额空缺平均增加了 13%。下周一开始，约有 21,000 名学生的家长必须选择学校……届时将开始统一分配学校，而学额的增加主要是由于在第一阶段招生中使用“兄弟姐妹路线”获得学校学位的学生减少，以及总体申请人数减少。通过统一分配（通常称为“抽奖”），一所受欢迎的香港官立学校的学额比去年增加了 80%。教育局于周三公布了公立小学在统一分配阶段的剩余学额。去年，约有一半的最后一年学前班学生在自行分配阶段收到了官立和资助小学的录取通知书。 教育局周一表示：“已参加二零二五年小一入学制度，但尚未获分配自主招生学位的儿童，可参与统一派位……有关家长应于一月十三日至十九日期间选校。”该局并称，派位结果将于六月四日公布。学校在自主招生阶段必须接受现校学生兄弟姐妹的申请，如兄弟姐妹入读的名额已用完，则须在统一派位阶段使用这些学位。在统一派位阶段提供学位较少的院校被视为热门学校。统一派位学位的抽签以电脑随机产生数字决定，因此俗称“抽签”。评核过程中并不考虑学生在学前班的成绩。《南华早报》发现，去年收生弟弟妹妹最多的十所学校中，八所今年可提供的学额较去年增加6%至81%。就学校在全港18个行政区的分布而言，趋势类似。《南华早报》比较今年及去年各区最受欢迎学校的数据，发现18个区中有14个区在即将到来的集中派位阶段可提供更多学额。与去年相比，各区在统一派位阶段提供的小一学额平均增加了13%。其中，热门学府包括葵涌官立小学，该校在去年第一阶段的超额收生数字最高，在统一派位阶段提供32个学额。今年，该校在“抽奖”阶段提供 58 个名额，增幅达 81％。2023 学年第一天，上水凤溪第一小学的学生。照片：Jelly Tse位于深水埗的圣公会小学。圣克莱门特小学今年提供56个统一派位，去年则有41个。位于葵青区的圣公会仁立纪念小学今年提供58个统一派位，较去年的46个增加12个。教育局数据显示，今年参加小一入学考试的学生人数由去年的42,277人下跌至今年的41,781人，跌幅达3%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3293884/hong-kong-kids-have-better-chance-entering-popular-primary-schools-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>着眼于中国和印度，斯里兰卡解除对外国科考船的禁令</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3293877/eyes-china-and-india-sri-lanka-lifts-ban-foreign-research-vessels?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3293877/eyes-china-and-india-sri-lanka-lifts-ban-foreign-research-vessels?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>六名被缅甸扣留香港人的家人要求政府寻求北京的帮助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293870/families-6-hongkongers-held-myanmar-ask-government-seek-beijings-help?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 14:27油尖旺区议员余德宝(右)与Kelvin(中)及其亲属在泰国驻香港领事馆合影。图片：Nora Tam在缅甸被拘留进行强迫劳动的六名香港受害者的家属呼吁香港政府向北京寻求帮助，以加快营救工作。此前一天，一名在泰缅边境失踪的内地演员在泰国和中国当局的联合行动下获救。一名男子的家人五个月前在抵达泰国后被“勉强”送往缅甸，周三，他也向泰国驻香港领事馆提交了一份请愿书，寻求帮助。“成功救出这位演员当然增强了我对家人案件的信心......成功的关键在于中国政府的支持，”这名男子说，为了保护他的家人，他只要求透露他的名字是 Kelvin。“因此，我呼吁香港政府更积极地与内地当局就此事进行接触，因为外交事务属于中央政府的职权范围。”Kelvin 拒绝提供其家人的姓名、性别和年龄，不愿透露家人姓氏，担心家人在缅甸会“受罚”。据他透露，五个月前，家人获提供一份一次性工作，从日本和台湾采购货物，然后带回香港。然而，家人被要求先从香港飞往泰国，在泰国他的所有身份证件均被没收，然后被送往缅甸。“目前，我们只能等家人通过短信与我们联系。 “我们了解到该成员很安全，就住在缅甸的一个工业区，”Kelvin说。他补充说，家人还接到了来自缅甸的电话，打电话的人用普通话，索要50万美元赎金。“我们没有钱，现在我们所能做的就是等待，并依靠政府，”Kelvin说，并补充说家人已经联系了安全局寻求帮助，但尚未收到任何进展报告。“有时候，我感到很无助。我不知道该找谁。”中国演员王兴于上周五在泰国与缅甸妙瓦底省接壤地区失踪，周二，他在缅甸被找到。在中国驻泰国大使馆和当地警方的联合行动下，中国演员王兴已成功获救。图片：讲义泰国当局的这次营救行动是在中国驻泰国大使馆通知当地警方简化程序后展开的。据王凯文的女友姜姓社交媒体贴文称，31岁的王凯文曾被一名冒充该项目副导演的人邀请到泰国参加电影拍摄。陪同王凯文前往泰国领事馆的前油尖旺区议会副主席余德宝表示，目前他已收到六个家庭的求助，他们的家人被关押在东南亚国家从事强迫劳动。余德宝说，这些家庭希望香港当局向中央政府寻求帮助。他观察到，近年来诱骗香港人在海外的趋势有所改变，从承诺“高薪和有前途的职业”变成了“结合休闲目的的一次性工作”。“这样做是为了降低人们的警惕性，”余德宝说，呼吁那些正在寻找海外工作机会的人提高警惕。香港保安局局长邓炳强去年 12 月表示，截至 11 月 25 日，当局共收到 23 起涉及香港居民的案件，他们称自己被拘留且无法离开东南亚国家。其中 11 人已返回香港。在其余 12 起案件中，他们的人身自由据报受到限制，但他们很安全，能够与家人联系。11 月，香港一家法院还判处两名人口贩子最高四年零八个月监禁，罪名是诱骗五名香港人在东南亚强迫劳动和监禁。《南华早报》已联系该局征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293870/families-6-hongkongers-held-myanmar-ask-government-seek-beijings-help?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港、澳门护照持有者将因英国电子旅行许可证而烦恼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293872/hong-kong-macau-passport-holders-set-headache-over-uk-travel-e-permit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 14:32自周三起，来自 49 个地方或国家（包括香港和澳门护照持有者）的非欧洲人士必须持有电子旅行证 (ETA) 才能前往英国。图片来源：EPA-EFE英国邮政发现，根据英国最新强制性电子旅行授权 (ETA) 计划，香港和澳门护照持有人必须将其国籍和证件签发地列为中国才能申请许可。尝试将香港或澳门列为旅行证件的签发地或申请人的国籍（系统提供此选项）会触发信息页面，指出这两个城市的护照持有人“没有资格”获得许可。从周三开始，来自 49 个地方或国家的非欧洲人（包括香港和澳门护照持有人）必须持有 ETA 才能前往英国。从 4 月 2 日起，欧洲人也需要许可证。要申请许可证，申请人需要通过官方网站或移动应用程序上传护照复印件。然后系统会自动检测列出的国籍、签发地和其他护照详细信息。每份申请费用为 10 英镑（13.1 美元）。但邮报记者发现，将香港护照的复印件上传到系统后，申请人的国籍和文件签发地都显示为中国。当记者试图将国籍改为“中国香港特别行政区”时，他们被带到一个页面，指出申请人不能使用该城市的护照申请电子旅行证 (ETA)。当申请人试图将其国籍或护照签发地列为香港。照片：讲义对于“签发国家”类别，如果记者列出的护照是在香港签发的，他们也会面临同样的问题。尝试选择澳门作为国籍条目或签发地，记者也会看到一个类似的页面，上面写着持有此类护照的人没有资格申请。当记者列出他们的国籍和护照签发国为中国时，申请流程照常进行。《华盛顿邮报》已联系英国驻香港领事馆征求意见。电子旅行证 (ETA) 于 2023 年首次推出，是英国政府加强边境管制和数字化移民系统努力的一部分。一旦获得，该文件有效期为两年，持有人可以在在此期间多次前往英国。申请应在三个工作日内处理完毕。那些已经拥有有效签证的人，例如根据 2021 年推出的针对香港人的定制英国国民（海外）移民途径签发的签证，或其他在该国居住、工作或学习的许可，则不需要 ETA。没有相应签证的 BN(O) 护照持有人仍需申请 ETA。据英国旅游局称，2023 年英国迎来了 256,000 名来自香港的游客。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293872/hong-kong-macau-passport-holders-set-headache-over-uk-travel-e-permit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国新任驻法国特使邓励承诺推动中法关系“取得更大进展”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293857/chinas-deng-li-takes-reins-new-envoy-france-pledging-greater-progress-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.08 13:55邓励周二正式出任中国驻法国大使。图片：中国外交部中国任命一位在北非和欧洲事务方面经验丰富的资深外交官为驻法国大使，接替前大使卢沙野。邓励于周二向法国礼宾官弗雷德里克·皮耶递交国书，开始担任中国驻法国和摩纳哥大使。邓励在中国驻法国大使馆的一份声明中表示：“中法关系基础坚实，前景广阔。我致力于同法方一道努力，为两国关系取得更大发展作出贡献。”这一任命是在法国新任总理弗朗索瓦·贝鲁访华之前做出的，法国新任总理贝鲁此行旨在解决与中国出口到世界第二大经济体的白兰地贸易争端。法国总统埃马纽埃尔·马克龙周一在与法国大使的年度会议上宣布了这一消息。据路透社报道，他没有透露拜龙此次出访的日期。现年 60 岁的邓小平曾担任外交部部长助理一年，之后于 2021 年起担任外交部副部长。此前，邓小平曾于2015年至2020年担任中国驻土耳其大使兼西亚北非事务部部长。他毕业于外交部直属的中国外交学院，主修法语。邓小平被任命之际，中国和欧洲正因贸易和地缘政治争端而陷入紧张关系。10月，布鲁塞尔在经过一年的反倾销调查后，开始对中国制造的电动汽车征收高额关税。作为回应，自11月以来，中国一直对酒类征收最高达39%的临时反倾销税，主要是针对来自法国的白兰地。邓小平于1987年加入外交部，负责北非和西非事务。他还曾在毛里塔尼亚和阿尔及利亚等前法国殖民地的大使馆任职。邓小平后来在欧洲崭露头角，21 世纪初他加入中国驻比利时大使馆担任参赞。 2011年至2015年，他担任驻法国大使馆公使。邓小平的前任卢沙野去年12月宣布，将结束他在巴黎的任期。卢沙野以不妥协的作风而闻名，因为他在接受当地媒体采访时曾多次引起轩然大波。2023年4月，在接受法国电视采访时，当被问及他是否认为2014年被俄罗斯吞并的克里米亚是乌克兰的一部分时，他说，前苏联国家在国际法下“不具有有效地位”，即主权国家。他的言论引起广泛愤怒，多名欧盟议员要求法国政府宣布他为不受欢迎的人。与此同时，北京方面则忙于与陆慷的言论划清界限。陆慷在 2022 年也因表示台湾统一后需要对台湾人民进行再教育而受到批评，并在 2021 年将一位批评北京所谓造假的学者称为“小流氓”和“疯狗”。包括马克龙在内的欧洲领导人都热衷于利用中国的影响力来结束俄罗斯对乌克兰的入侵。中国在冲突中宣布中立，并与莫斯科保持着贸易联系。去年 12 月，欧盟将中国企业和个人列入制裁名单，理由是这些企业和个人涉嫌为俄罗斯的战争机器提供燃料，而北京方面长期以来一直否认这一指控。中国和欧洲还就新疆和香港涉嫌侵犯人权问题存在分歧。去年 11 月，欧盟理事会对强迫劳动生产的产品实施禁令，主要针对新疆，并授权成员国海关当局如果发现产品涉及强迫劳动，欧盟有权将其从市场上撤下。&gt;同样在11月，欧洲议会投票要求理事会撤销香港的优惠关税待遇，并审查香港驻布鲁塞尔经济贸易办事处的状况。&gt;这些举措是为了回应香港实施《国家安全法》和香港本土制定的国家安全法第23条，以及对前媒体大亨黎智英的指控。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293857/chinas-deng-li-takes-reins-new-envoy-france-pledging-greater-progress-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奇怪的中国大学课程包括哈利波特、漫画人物名侦探柯南</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3292927/bizarre-china-university-courses-include-harry-potter-manga-character-detective-conan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3292927/bizarre-china-university-courses-include-harry-potter-manga-character-detective-conan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>