<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Mar 2025 21:14:27 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Gerard DePardieu承认臀部抓住女人，但否认这是性侵犯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303872/gerard-depardieu-admits-grabbing-woman-hips-denies-it-was-sexual-assault?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.26 01:56    &lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;法国演员杰拉德·德帕迪乌（Gerard DePardieu）在他的审判期间离开法庭休息一下，在2021年的电影拍摄中，他被控对两名妇女进行性侵犯，在2025年3月25日在巴黎刑事法院。2025年。depardieu，76岁，76岁，76岁的德帕迪尔（Depardieu），他遭到了200多个电影和电视连续剧的指控，该案件被审判了大约20个女性，但该案件被审判了20次，但该案件是该案件的审判。两位原告 - 现年54岁的梳妆台的阿米莉（Amelie）和萨拉（Sarah）（34岁的名字更改），一名助理导演 - 在2021年拍摄的“ Les Volets Verts”（“绿色百叶窗”）的拍摄期间指控性侵犯。 （由Dimitar Dilkoff/AFP摄影）  法国电影明星杰拉德·德帕迪乌（Gerard DePardieu）在周二在法庭上承认，他被臀部抓住了一个臀部，该妇女被指控他遭受了性侵犯，但谴责这是侵犯他的罪名，但他却归功于他在情绪上遇到的任何粗暴的评论。并说，当他把她困在双腿之间，发表明确的性评论时，这位演员在她的身体上摸索着她，在2021年拍摄的电影中恐惧。她说：“他触摸了一切，包括我的乳房。” “我很害怕，他在笑。”  近年来，现年76岁的法国电影院的高耸的人物面临着越来越多的性侵犯指控。  depardieu的审判是媒体行业中最高的#Metoo案例，是法国法庭上法庭上出现的。他否认了不法行为，这是他进行审判的第一个案件。在Amelie K的律师说DePardieu再次改变了他的事件版本之后，他到目前为止否认触摸她时，演员说：“如果您这么说。”    原告Amelie K周二到达法国巴黎的法院。照片：EPA-EFE    演员告诉法院，他对社会的发展并不放心。他说：“我认为我的时间已经过去了。 “hysteria” of some women.Often wandering off topic, Depardieu said he had accused Amelie K of doing her job badly, shocking her, and that any crude comments he made were related to her work.Amelie K repudiated this, saying Depardieu had not criticised her work but had made repeated, crude, sexual comments and assaulted her.She said someone – she不知道谁 - 最终介入，使她摆脱掌握并将她拉开。 检察官已经对他们所描述的性侵犯的东西进行了类似的说法，三人见证了三个人。 他们说，他们说所谓的袭击是对Amelie K和另一个女人的全部身份 - 他们的全部身份没有透露 - 在20211年的绿色中，有30211的绿色（在2021111111年）。检察官说，百叶窗）。 第二个女人在街上和街上被Depardieu摸索。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/26/5601f275-a691-4a40-4a40-8bf9-b0-b0-b0-b0-b f9-b0b0faf9-b0faf9eb3a9eb3a9f_6bbbbbbb10b10b42.jpg ＃999;“&gt;法国演员杰拉德·德帕迪乌（Gerard DePardieu）周二在巴黎的法庭上描绘。法庭素描：Benoit Peyrucq通过AFP     DePardieu的律师Jeremie Assous在周一对记者说，指控是错误的，并基于谎言。 In court, he accused investigators of bias and wanting to bring Depardieu down.The accusations against Depardieu and his trial, have divided French actors, with some supporting him and expected to speak at the trial, and others backing the plaintiffs.At the time of the alleged assaults on the set of Les Volets Verts, Depardieu was already under investigation over a rape allegation by女演员夏洛特·阿诺（Charlotte Arnould）本周在法庭上遵循诉讼程序。 去年巴黎检察官办公室说，Depardieu应该面对Arnould的投诉。 Depardieu否认有任何不当行为。现在由调查法官来说明是否将对这些指控进行审判。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303872/gerard-depardieu-admits-grabbing-woman-hips-denies-it-was-sexual-assault?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX Rocket燃料使欧洲天空中令人惊叹的漩涡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303870/spacex-rocket-fuel-makes-stunning-swirl-european-sky?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.26 01:24   周一，在瑞典乌普萨拉（Uppsala）南部的达比·维格比（Dalby-Viggeby）附近的乡村拍摄的一张照片显示，据报道，夜空中的蓝色和白色螺旋形成了来自SpaceX Rocket的冷冻燃料创造的。 Photo: Bertrand Ilhe via AFPA stunning blue and white spiral spotted in skies across Europe late on Monday was created by frozen fuel tumbling from a SpaceX rocket, according to weather forecasters and scientists.The UK’s Met Office said on social media that it had received many reports of an “illuminated swirl” in the sky on Monday evening probably caused by a rocket that had blasted off earlier从佛罗里达州的Cape Canaveral。欧洲各地的人们可能有机会看到这种现象 - 只要不被英国雷丁大学的行星科学家詹姆斯·奥多诺格（James O’Donoghue）遮盖，他说。 。当助推器落回地球时，它发出了剩余的燃料，冻结在反射晶体中。 “发生螺旋形的形状是因为翻滚的火箭在释放燃料时旋转。”     漩涡是由SpaceX的Nrol-69 Mission推出而创建的。  确切地将其带入太空。但是该任务是针对国家侦察办公室进行的，该办公室管理了美国军方的间谍卫星。 O’Donoghue说，          2022年，造成这些螺旋的气体并不危险。它可能发生在其他火箭上，但是猎鹰9发射的数量可能会令人怀疑。 这次发射的时机（在欧洲暮色期间）以及季节 - 云的覆盖物和其他因素会影响地面上的人们是否可以看到这种螺旋螺旋，O&#39;Donoghue说。O&#39;Donoghue说。发射服务提供商。 该公司在本月最新的测试飞行中爆炸爆炸，社交媒体录像显示了巴哈马的红色碎屑下雨。 马斯克作为美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的一名顾问的地位在法国的科特·阿祖尔天文台的天体物理学家在社交媒体上重新发布了一段视频，显然是在波兰拍摄的，在波兰上升起了天空的螺旋形升起。 以及拉加德舞的GIF，拉加德克说：“我感觉这是一个喜欢在地球上和地球上方的人！”   ”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303870/spacex-rocket-fuel-makes-stunning-swirl-european-sky?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民主党人将信号聊天争议与中国联系起来，警告招募解雇美国工人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3303871/democrat-ties-signal-chat-controversy-china-warning-about-recruitment-fired-us-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3303871/democrat-ties-signal-chat-controversy-china-warning-about-recruitment-fired-us-workers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>来自中东的更多画廊参加了香港的艺术中心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303865/more-galleries-middle-east-taking-part-hong-kongs-art-central?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 23:55    Art Central将于周三开放，来自世界各地的108个画廊参加。照片：Eugene Lee   艺术中心将于今年在周三返回，海湾地区有更多画廊，当时香港正推动与中东建立联系，以在地缘政治挑战中建立新的增长。来自世界各地。去年，该地区只有一个画廊。委内瑞拉混合媒体艺术家Eduardo Enrique到香港。席尔瓦说，他感到作品 - 艺术与收藏品之间的交叉 -     “我们绝对希望我们会出售。这是我们（在香港）的第一届艺术博览会，我们不知道[在销售方面]会有什么期望，他在周二还说，参与的人是访问了多个访问的人。熟悉当地的艺术市场，并认为该市可以做更多的事情，使其更加充满活力。由于这座城市仍在大流行中恢复，同时举办了几家艺术博览会（如纽约和迈阿密）可以帮助建立动力。 “但是我仍然觉得周围有品牌知名度，它仍然是一个地方。”  玛丽娜·贝塞尔（Marina Baisel）是总部位于迪拜的Rarares Gallery的创始人，她对在香港的首次亮相感到乐观，他已经正式开放之前就已经正式开业了。与新兴的艺术家打交道，这是我们希望成为的地方。”  她带着与鱼类市场和海洋有关的作品带来的，因为那是迪拜和香港的开始。 之间的共同联系。 ，她同意的艺术是一种有效的媒介，可以帮助对彼此的pp pp e&gt;      今年1月，香港当局宣布，他们寻求与人工智能，人工智能，大型企业的合作，并宣布与人工智能，人工智能，大型和大型企业进行合作东。 艺术中心一直持续到周日。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3303865/more-galleries-middle-east-taking-part-hong-kongs-art-central?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国计划向中国船只征税，随着强烈的反弹性加剧</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3303802/us-plan-tax-chinese-ships-hits-choppy-waters-backlash-intensifies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3303802/us-plan-tax-chinese-ships-hits-choppy-waters-backlash-intensifies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普击中的欧洲眼睛北京，中国的激进磁火箭：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3303863/trump-hit-europe-eyes-beijing-chinas-radical-magnetic-rocket-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 22:34      五个月，关于美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的返回如何使西方的返回将改变欧洲与中国的关系。随着欧洲高级官员前往北京的流，我们可能会得到一些答案。     中国大陆影响者刘Zhenya（Liu Zhenya）一直被授予，直到周二离开台湾或面部驱逐出境。照片：Douyin/亚亚在台湾   台湾命令三名中国妇女（全部与台湾男人结婚）离开该岛，以提倡通过武力提倡交叉特征统一，引发批评，批评这一举动是言论自由的言论，据说是在供应的范围。在东京指控北京在东中国海中升级紧张局势后，杜育群岛。   当日本总理Shigeru Ishiba在上周五在东京的办公室中，日本总理Shigeru Ishiba在他的办公室接待了中国的外交大臣时，背景是一个复杂的Calligraphy。角色写道：“（帮助他人）脱下衣服”  - 象征着艰难时期的慷慨援助和团结的精神。这项艺术品完美地捕捉了地缘政治现实的本质，激发了三个具有历史上不满的东亚邻国，以建立更紧密的联系 - 因为美国总统唐纳德·特朗普的政策引发了全球不确定性和混乱。       银河能源计划在2028年之前首次亮相世界第一个电磁火箭发射台。该平台预计将允许更大的有效载荷，同时降低燃油和维护成本。 Photo: Galactic EnergyIn a bid to disrupt the United States’ long-held dominance in space exploration, China is quietly advancing a radical new rocket launch system – powered not by roaring engines but by electromagnetic force – that could propel satellites into orbit with unprecedented speed and efficiency.China’s exports of欧盟的插电式混合动力电动汽车（PHEV）在今年的前两个月飙升，而纯乘客电动汽车（EVS）的运输却放慢了自去年自去年自去年进行反复的贸易障碍的放缓。                    - 包括国有公司和地方政府，北京已通过立法做出回应，以帮助消灭此类欠款。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3303863/trump-hit-europe-eyes-beijing-chinas-radical-magnetic-rocket-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯告诉我们的“命令”乌克兰签署新的黑海交易，</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3303862/order-ukraine-sign-new-black-sea-deal-russia-tells-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 22:08   工人在乌克兰Izmail的港口加载谷物。照片：AP   俄罗斯周二表示，它愿意就黑海运输安全的新协议达成新的协议 - 这可能是与乌克兰停火的垫脚石 - 但只有当美国命令美国总统沃尔迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）命令沃罗迪米尔·Zelensky（Volodymyr Zelensky）尊重它。俄罗斯在俄罗斯在2022年2月派遣成千上万的士兵进入乌克兰之后，旨在确保黑海商人运输的安全性的另一个倒闭的倒闭。电视转播的评论。 “在我看来，我们的美国合作伙伴已经收到了这一信号。他们知道，只有华盛顿才能在停止恐怖袭击，停止对平民基础设施，能源基础设施，与军事工业复合体无关的无关的能源基础设施中取得积极成果。在三年的战争中，成千上万的乌克兰平民。 拉夫罗夫的评论表明，俄罗斯将要求进一步加重美国对Zelensky的压力，然后再同意海上停火，华盛顿说这将是迈向更全面的停战的重要一步。欧洲盟友担心特朗普可能会与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京达成协议，赋予俄罗斯的要求并破坏他们的安全。   海上临时停火在讨论中的停火将成为较早的黑海交易的继任者，这将使乌克兰能够安全地出口了近3300万吨的谷物，尽管战争了近3300万吨，但他的Exprew and perfeers and pecters face                 拉夫罗夫说，谷物和肥料的市场需要“可预测”。他说，俄罗斯不能接受泽伦斯基的话，扎伦斯基经常在普京进行水平。 黑海倡议是在我们和俄罗斯官员之间在沙特阿拉伯的一次会议上的优先讨论的优先事项，拉夫罗夫补充说。 克里姆林宫在周二早些时候说，俄罗斯和我们的详细信息都不是在纽约市，但要详细说明了这一点，但纽约是纽约州的纽约人。 public.Ukraine’s national broadcaster Suspilne cited a source as saying Ukrainian and US officials met in the Saudi capital Riyadh on Tuesday.When Trump and Putin spoke last week, the Russian leader declined a proposal by the US president for a full 30-day ceasefire in Ukraine, but agreed to a moratorium on attacking Ukrainian energy infrastructure.乌克兰说，如果正确记录了有限的能源停火，就可以加入有限的能源停火。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3303862/order-ukraine-sign-new-black-sea-deal-russia-tells-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人在服务改革下支付公共医院费用增加</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3303855/hongkongers-brace-public-hospital-fee-increases-under-service-reform?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3303855/hongkongers-brace-public-hospital-fee-increases-under-service-reform?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科技巨头腾讯加入了上海机器人的最新投资回合Agibot</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3303837/chinese-tech-giant-tencent-joins-latest-investment-round-shanghai-robotics-start-agibot?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 21:00   The Tencent logo is seen behind a robotic hand in this illustration taken February 16, 2025. Photo: ReutersChina’s video gaming and social media giant Tencent Holdings has joined the latest round of investors in humanoid robotics start-up Agibot, in a fresh example of a China Big Tech firm betting on the robotics industry.The Shanghai-based公司也称为Zhiyuan Robotics，确认新的融资还包括Lanchi Ventures，Longcheer Technology，Wolong和Zhuhai Huafa Group的资金。 It did not specify the investment amounts, but according to Chinese corporate database Tianyancha, the company’s registered capital has increased to 80.46 million yuan (US$11.1 million) from 76.37 million yuan.Robots, particularly the humanoid kind, have become one of the hottest investment areas in China as venture capital firms, supply chain partners and deep-pocketed tech giants jostle to invest in leading初创企业。 阿吉博特（Agibot）已成为中国机器人行业的新星，部分要归功于其强大的创始团队，其中包括彭齐（Peng Zhihui），其中包括彭齐（Peng Zhihui），这是华为技术的前招募，“天才的天才青年”计划和Yan Weixin，是Shanghai Jiao Tong University的教授，Shanghai Jiao Jiao University。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/canvas/2025/03/25/25/1d958774-40fd-476e-8ba-8ba-8ba1-e847ad94d94d94d1fe_741ac6fg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg;在2025年2月21日在上海举行的全球开发人员会议上可以看到来自阿吉博特的机器人。照片：AFP      该公司的首席执行官兼董事长Deng Taihua，以前是前副总裁兼计算产品负责人，在华盛顿州的计算机产品负责人，最近由法律代表进行了宣传 - 不在搬家的角色 - 不用搬家的习惯。详细信息。  Agibot已经完成了多个融资，吸引了由中国科学院支持的著名风险投资公司（例如GL Ventures，HSG和CAS Star）的投资。 Auto industry heavyweights BYD and Beijing Automotive Group Company (BAIC), as well as city-backed funds such as Lingang’s Sci-Tech Fund, have also taken stakes in the company, according to Tianyancha.The start-up is currently valued at over 10 billion yuan, according to Yao Maoqing, an Agibot partner and head of the company’s embodied intelligence单位。 “筹款对我们来说相当平稳，我们拥有强大的现金储备，确保至少三年的运营费用。”当前的机器人技术在中国有帮助，因为“在农历新年之前投入资金的投资者将其股权超越了原始计划。 Genie，车轮上的双臂机器人；和lingxi，是为开发人员和消费者设计的较小的类人动物。它计划今年提供3,000至5,000个机器人，并在上海建造的新制造工厂的支持下。  tencent早在2018年就在深圳建立了其机器人X实验室，此后宣布了几个机器人原型。在Tencent上周的年度收益电话会议上，首席执行官Pony Ma Huateng强调了该公司的意图是作为合作伙伴而不是机器人硬件的竞争对手，实验室对云计算和大数据进行了旋转。腾讯还是香港上市的机器人制造商Ubtech的早期投资者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3303837/chinese-tech-giant-tencent-joins-latest-investment-round-shanghai-robotics-start-agibot?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么崛起的AI明星留下了一个有前途的美国学术生涯才能返回中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3303847/why-rising-ai-star-left-promising-us-academic-career-return-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 20:21    AI驱动科学研究专家Fu Tianfan在美国在美国度过了几年后，将在南京大学追求药物发现和材料开发。 Photo: HandoutAn expert in AI-powered scientific research, who studied and worked in the United States for several years, has returned home to China to pursue new opportunities emerging from the country’s rapid advances in artificial intelligence – particularly in pharmaceutical research.Fu Tianfan, a former tenure-track assistant professor at Rensselaer Polytechnic Institute in Troy, New York, 12月加入南京大学的计算机科学学院。根据他在大学网站上的了解。  fu的个人资料，32岁，他说，中国对高等教育的投资不断增长，为像他这样的年轻科学家创造了前所未有的机会。   “ nanjing University融合了一项丰富的文化领域，为我的自然研究提供了富有的人的肥料，这是我在自然方面的领域。富在周五对《邮报》说。 他补充说，在国外几年后与家人更亲近也是他决定的主要因素。  ai技术已经深刻地改变了传统的科学工作流程。在药物发现中，现在可以通过机器学习和大数据来加速时间耗时且昂贵的试验实验。 ，而不是手动测试数千种化合物，现在可以对成千上万的化合物进行培训，现在可以对已知的药物机制进行深入的学习模型，并在较高的分子图中进行了广泛的筛查，并与高高的分子图表进行了高度改进的范围。他说。 Now, they can build large-scale databases of known material properties, extract key features, and then use machine learning models to predict the performance of new compositions, allowing scientists to zero in on the most promising candidates for experimental testing.“AI offers a new paradigm for scientific discovery. Whether in pharmaceuticals or fundamental research, AI helps uncover hidden patterns in complex data and optimise experimental design. It is富度。 在南京大学（Nanjing大学通过利用AI的市场批准，我们可以将候选者移动，我们可以缩短开发时间表并降低毒品发现成本。美国在世界一流的研究基础设施，深厚的人才库和充满活力的创新生态系统的支持下，拥有领先地位。该国久违的制药行业，丰富的临床数据资源和成熟的商业化渠道也有助于加快从实验室到市场的过渡。 ，中国一直在迅速追赶。它提供了强有力的政策支持，投资不断增长，并提供了独特的优势。之后，他曾在伊利诺伊大学Urbana-Champaign大学担任博士后研究员。他还在波士顿IQVIA和匹兹堡的迪士尼研究中完成了研究实习，重点是临床试验结果预测。 在移居美国之前，FU分别获得了2015年和2018年和2018年的上海Jiao Tong University的学士和硕士学位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3303847/why-rising-ai-star-left-promising-us-academic-career-return-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从SOJU到面条，韩国食品品牌是模仿者的目标</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3303849/soju-noodles-south-korean-food-brands-are-targeted-copycats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 20:22     韩国食品在世界各地越来越受欢迎，这引起了亚洲及以后的模仿版本，引发了人们对韩国品牌的健康风险和潜在的声誉损害的担忧。根据Chosun Biz Media媒体的说法，在中国，东南亚，俄罗斯和非洲。 中国仿制版本的包装看起来与原始版本相似，包括Buldak Ramen的Hochi的插图，带有“ Bingoone”徽标的吉祥物，上面有“ bingoone”徽标，表明它不是真正的McCoy。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/25/c7c71955-6cd9-6cd9-4ddbbb65-ddeb65-ddeb65-ddeb3248a7e5_10 e5_10ed6451.jpg” ＃999;“&gt; Samyang的Buldak Ramen的原始包装。照片：Samyang Foods    “中国卖家甚至重复了韩国和清真徽标，使海外消费者很难从假货中分开一个真实的产品，Seo kyoung-duk说，” Seo Kyoung-duk说，这是Sungshin妇女在线图片的自由主义者，他在网上张贴了一个在线照片，这是一个在网上的照片，这是一个在线照片，这是一个在网上的照片。先驱。 一些假产品显示了针对或带有“ prc中”标记的韩国品牌的错误名称，指的是中华人民共和国。  韩国酒精饮料Soju的受欢迎程度也导致了亚洲的模仿产品。在越南和泰国，著名的Soju Brand Chamisul的模仿价格比原来的价格低30％。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/25/a46f5976-f5976-f5976-f6d2-449a-b69a-b691-b691-b691-b691-63e222110b9d72b9d72b9d72_284f666d smll slim strick strick strim strick &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&#39; ＃999;“&gt;在便利店里展出的韩国soju瓶。一些出售流行酒精饮料的韩国品牌将Ben的目标是造假者。照片：ShutterStock    韩国食品集团CJ Cheiljedang的几种产品也受到伪造者的针对性，包括其Beksul Sugar和Bekul Sugar和Beef调味料，这些产品被错误地销售为“从韩国进口的白糖”和“从韩国进口的白糖”和“从韩国出发的优质牛肉”，又有较差的属性，又有质量       假冒产品的威胁随着韩国食品行业的增长持续增长而产生的威胁。根据韩国商业和行业报告的报告，该国的食品出口去年从2015年开始翻了一番，占20％的份额，即最大的份额。   超过190,000份食品超过190,000份韩国品牌的copycats offore of tha targe of tha targe of tha intar of tha -fortial offort of the ofer tar Data -from trougiat of tar Data  - 根据DATA的数据 - 根据数据的数据 - 星期五。  2021年，Samyang，CJ Cheiljedang和其他韩国食品公司与韩国食品行业协会和韩国知识产权办公室合作，组建了一家工作组，以打击出国出售的伪造产品的工作组。   但是，韩国的反counterifit措施是为众所周知的，韩国的反欧洲人群体，这些公司是众所周知的，是其他国家/地区的顾问，kim a in kim，kim ers kim，kim and kim，kim and kim a in kim，k.通信局告诉当地媒体。它可能会对整个K食品部门产生负面看法。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3303849/soju-noodles-south-korean-food-brands-are-targeted-copycats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着特朗普转向世界秩序，中国，日本，韩国可以塑造全球未来吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3303850/trump-turns-world-order-its-head-can-china-japan-south-korea-shape-global-future?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3303850/trump-turns-world-order-its-head-can-china-japan-south-korea-shape-global-future?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么德国负担不起不花数十亿美元的国防</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3303612/why-germany-cant-afford-not-spend-billions-defence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3303612/why-germany-cant-afford-not-spend-billions-defence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Byd再次击败特斯拉，作为销售额最高1000亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3303851/byd-beats-tesla-again-sales-top-us100-billion-surging-ev-deliveries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 20:31    BYD徽标在2024年4月的北京汽车展上显示。照片：AFP    中国电动汽车（EV）制造商BYD在与Tesla的全球竞争中建立了新的销售里程碑，在将其冠军抢购一下，这是世界上最大的股票，以       BYD started overtaking Tesla in sales from the third quarter of 2024, according to their earnings reports, having earlier outsold Tesla on a unit delivery basis since 2022 amid a surge in EV在中国大陆的受欢迎程度和国家补贴以助长国内消费。 公司将需要提高其利润率。 While earnings rose 34 per cent to a record 40.25 billion yuan, they were about a fifth below Tesla’s US$7.1 billion last year, even after Elon Musk’s Texas-based carmaker suffered a 53 per cent drop in profitability.“BYD is cementing its role as China’s EV king because of its dominance in the world’s largest market,” said Gao Shen, an independent上海分析师。 “它激增的交付和多样化的产品将有助于提高盈利能力，并尽快提高特斯拉。”  特斯拉的下降迅速。该公司在2020年售出了约180,000辆，当时其上海境外的Gigafactory开始运营，占中国电动汽车市场的16％。行业数据显示，其份额在2024年下降到2024年，上个月的份额下降了4.3％。  BYD报告说，2024年的交付427万，比去年同期增长了41％。它的大多数汽车都交给了大陆买家，约有10％的交付是在海外市场。相比之下，特斯拉的交付量下降了1.1％，至179万。  gigafactory于2月向中国客户交付了30,688辆汽车，比一年前的49.2％低迷，自2022年7月以来的最低水平。比德的交付量飙升了164％至322,846 CAR，特斯拉的表演可能会涉及更广泛的影响。根据欧洲汽车制造商协会的数据，欧洲的销售额从一年前跌至16,888个单位，跌至16,888个单位。  tesla正在做一些事情来阻止其在中国的滑动，而Byd和Paceers则引入了新的杀人师模型来获得更多的市场份额。根据两个对公司思维的了解。 在大陆上，EV销售占全球总数的60％，BYD及其当地竞争对手正在削减EVS的价格，并吸引了当地的消费者 - 或吸引当地的杀手。价格战和激励措施目前已经限制了电动汽车制造商提高其毛利润的空间。 “展望未来，我们预计，您预订2025年第一季度的净利润为60亿元的净利润，一年增长31％，Deutsche Bank在周二的一份preecrast perecast preecrast preecrast preecrast preecraties preecraties prec 中&lt;根据彭博社追踪的分析师的说法，预计2025年的年收入将在2025年产生1303亿美元的年收入和1542亿美元，而特斯拉（Tesla）预计分别为1,103亿美元和1334亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3303851/byd-beats-tesla-again-sales-top-us100-billion-surging-ev-deliveries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“他可能不会做到的真正风险”：医生揭示了教皇方济各与死亡的距离</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303853/real-risk-he-might-not-make-it-doctor-reveals-how-close-pope-francis-came-dying?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 20:47   教皇弗朗西斯（Francis）于3月23日离开了罗马的杰格利医院。照片：ap   教皇弗朗西斯（Pope Francis）在38天在医院对抗肺炎的战斗中，在某个时刻接近死亡，他的医生会考虑结束治疗，以至于他可以和平地死于弗里斯（Pope fe fe fe fe fe fe）。罗马的吉尔利医院的医生塞尔吉奥·阿尔菲里（Sergio Alfieri）说：   “我们必须选择是否会停下来并继续前进，还是要继续前进，并将所有的毒品提出来，他们的最高风险是在他的最高风险中，他的最高风险是在他的另一个机构上，我们不得不前进，他不得不努力，他不得不前进，他不得不前进，他不得不前进，他不得不努力，又，他的最高风险是镇定他的另一个corri corri corri corri corli corli corli corli i，星期二。 “最后，我们走了这条路。  被移走了。 life”.   Sergio Alfieri医生。照片：Epa-efe    在新的采访中，医生说是教皇的私人护士，在呕吐剧集后，他指示医疗团队继续接受治疗。 “尝试一切；不要放弃”，pope the pope the pope ye pope  回顾教皇自进入医院以来的首次公开露面，当时弗朗西斯（Francis）在周日的医院阳台上迎接福利，阿尔菲埃里（Alfieri）说，这是教皇的待遇让他感到震惊的时刻。 “这是看到男人再次成为教皇的情感。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303853/real-risk-he-might-not-make-it-doctor-reveals-how-close-pope-francis-came-dying?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>