<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Oct 2024 21:15:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>拜登将访问德国讨论乌克兰和加沙问题，此前的行程因飓风取消</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282210/biden-visit-germany-discuss-ukraine-and-gaza-previous-trip-cancelled-over-hurricane?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 01:50美国总统乔·拜登预计本周将访问德国和安哥拉。图片：路透社美国总统乔·拜登预计将于下周访问德国，此前计划的访问因飓风米尔顿而取消。消息人士称，“他将于周五前往柏林”进行为期一天的访问。据德国媒体报道，拜登将会见德国总理奥拉夫·肖尔茨和总统弗兰克-瓦尔特·施泰因迈尔，预计乌克兰和中东冲突将成为他的首要议题。碎片和损坏美国总统乔·拜登周日在佛罗里达州圣彼得堡海滩视察飓风米尔顿过境地区时表示。图片：法新社拜登原定于 10 月 10 日至 12 日访问德国，并与肖尔茨、法国总统埃马纽埃尔·马克龙和英国首相基尔·斯塔默举行四方峰会。他还计划在访问结束后立即前往安哥拉，这是他 7 月退出竞选后总统任期最后几个月的一系列告别国际旅行的一部分，并建立多边主义基础设施投资议程，以对抗中国的影响。拜登公开表示，他致力于重新安排安哥拉之行，他上周告诉记者，他将稍后安排行程，但需要专注于飓风恢复工作。拜登还计划与 50 多个乌克兰盟友举行会议，讨论进一步支持基辅抵抗俄罗斯入侵。乌克兰总统弗拉基米尔泽连斯基原本预计出席那次会议，但他却在包括柏林在内的欧洲各国首都进行了为期两天的旋风之旅，以寻求持续的军事援助，因为俄罗斯对乌克兰的入侵已进入第三个年头。然而，拜登周二取消了此次访问，留在美国监督对飓风米尔顿的应对工作。飓风米尔顿袭击佛罗里达州，造成约 500 亿美元的损失，造成至少 16 人死亡，数百万人断电。拜登与联邦紧急事务管理局局长迪安克里斯韦尔（右）周日在佛罗里达州圣彼得堡海滩查看飓风米尔顿过后的废墟。照片：法新社在美国总统大选前 28 天，飓风来袭时出国旅行将对国内政治构成严重风险。共和党候选人唐纳德·特朗普散布了有关拜登和 11 月 5 日民主党候选人副总统卡马拉·哈里斯的紧急响应的错误信息。据《明镜》杂志报道，拜登下周访问的日程将大大缩减，原计划包括正式的国事访问。尽管如此，施泰因迈尔仍有望向拜登颁发德国功绩勋章，以表彰他为德美友谊做出的贡献。彭博社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282210/biden-visit-germany-discuss-ukraine-and-gaza-previous-trip-cancelled-over-hurricane?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国将向以色列运送萨德导弹防御系统</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282209/us-will-send-thaad-missile-defence-system-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 01:33华盛顿白宫南草坪上展示了萨德（THAAD）反弹道导弹防御系统。图片：美联社五角大楼周日表示，美国将向以色列派遣萨德导弹防御系统和部队，尽管伊朗警告华盛顿不要让美国军队进入以色列。五角大楼发言人帕特·赖德少将在一份声明中表示，国防部长劳埃德·奥斯汀在美国总统乔·拜登的指示下授权部署萨德导弹防御系统。赖德表示，在伊朗于 4 月和 10 月对以色列发动导弹袭击后，该系统将有助于加强以色列的防空能力。“这一行动强调了美国对保卫以色列以及保护在以色列的美国人免受伊朗进一步弹道导弹袭击的坚定承诺，”赖德说。美国国防部长劳埃德·奥斯汀。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS伊朗的警告来自社交平台 X 的一篇帖子，该帖子长期与外交部长阿巴斯·阿拉格奇联系在一起，他注意到有报道称美国正在考虑部署。人们普遍认为，以色列正在准备对伊朗 10 月 1 日的袭击作出军事回应，当时伊朗向以色列发射了大约 180 枚导弹。目前尚不清楚萨德导弹来自何处。去年年底，在哈马斯武装分子于 2023 年 10 月 7 日袭击以色列后，美国向中东部署了其中一个导弹连同额外的爱国者导弹营，以加强对该地区美军的保护。赖德还表示，美国于 2019 年向以色列派遣了一个萨德导弹连进行训练。根据美国国会研究服务处 4 月份的一份报告，美国陆军拥有七个萨德导弹连。通常每个导弹连由六个车载发射器、48 个拦截器、无线电和雷达设备组成，需要 95 名士兵操作。萨德导弹连被认为是爱国者导弹的补充系统，但它可以保卫更大的区域。它可以击中 150 至 200 公里（93 至 124 英里）范围内的目标。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282209/us-will-send-thaad-missile-defence-system-israel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港女孩“余欣”去世 儿子心脏问题令父母备受折磨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3282203/ordeal-parents-over-baby-sons-heart-problem-after-death-hong-kong-girl-yu-yan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.14 00:28余燕患有罕见的胆道闭锁症，手术后脑部受损。图片：Facebook/Yu-yan recovery一对香港夫妇的五岁女儿“Yu-yan”于 2022 年因罕见的肝病去世，他们又经历了一次情感折磨，透露他们的新生儿子被发现患有严重的心脏问题。周日，在儿子出生一个月后，父亲在夫妇的公共 Facebook 页面“Yu-yan Recovery”上分享了这一经历。这对未透露姓名的夫妇在怀孕四个月后才发现儿子有心脏病。这对夫妇多次检查后被告知，婴儿可能至少需要三次大手术和一次心脏移植才能存活。父亲说，在怀孕第七个月时，这对基督徒夫妇祈祷并做出了痛苦的决定，在某个阶段终止妊娠，尽管医生建议继续监测情况。“我们经历了 Yu-yan 的困境，我们不希望另一个孩子受到大手术、疼痛甚至医疗的折磨“这是一个大错误，”他在拥有 22,000 名粉丝的页面上写道。“我的妻子无法忍受无力地看着另一个孩子死在她眼前。”婴儿在六个小时的手术中幸存下来并很快康复。照片：Facebook/Yu-yan 康复但是，一位心胸外科教授也建议持续监测，只有在必要时才终止妊娠，于是他们放弃了这个想法。父亲说，当他们有终止妊娠的想法时，婴儿变得安静，但是当他们决定留下他时，他又变得精力充沛了。第八个月的产科检查带来了一线希望，因为最坏的情况 —— 左心发育不全综合征 —— 被排除了。他们还被告知，出生后只需进行一次手术的可能性为 80%。“这个好消息让我们大受鼓舞，”他写道。“宝宝可能知道我们早些时候想放弃他，所以一直很安静，但当我们决定留下他时，他又活跃起来了，这对我的妻子来说很痛苦，但她认为这一切都是值得的。”婴儿出生后，被转移到另一家医院接受四天后的心脏大手术。“在等待转院的时候，我对着手机里玉燕的照片祈祷——请天父帮助你的弟弟活下来！”医生说手术风险很高，因为宝宝只有 2.44 公斤重，低于理想的 3 公斤，父亲回忆道。但宝宝在 6 个小时的手术中幸存下来，恢复得很快，父母在第十天就把他带回了家。“我们希望宝宝能继承姐姐的光芒，对社会产生积极影响，”父亲写道，父母向医护人员和一路支持他们的所有人表示感谢。Yu-yan 于 2022 年 6 月因肝功能衰竭去世。这名五岁女孩被从肝移植等候名单中除名，因为医生认为已经不可能了。她患有罕见的胆道闭锁症，并于 2017 年接受了胆管修复手术。虽然医生认为手术很成功，但她的术后病情恶化，失去了意识。她的心脏停止跳动六分钟，脑部受损。父亲向时任特首林郑月娥跪下，恳求彻底调查此事。然而，次年公布的调查报告排除了医疗失误的可能性，因为专家组无法确定导致玉燕病情急剧恶化的原因。专家组对医院手术后将女童送入普通儿科病房而非重症监护病房的决定表示满意，称其“可以接受”且“没有偏离国际惯例”。但他们指出，某些医院工作人员缺乏经验，无法识别女童病情持续恶化，并且过度依赖监测设备。父亲在 2018 年“不情愿地接受”报告，但在 6 月底公开请求医学专家为该案撰写评估报告。他还想要找到最先发现雨燕心跳停止但随后辞职的医护人员，或者现场目击者，为雨燕讨回公道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3282203/ordeal-parents-over-baby-sons-heart-problem-after-death-hong-kong-girl-yu-yan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SpaceX 在第五次飞行测试中捕获巨型星际飞船助推器</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/article/3282202/spacex-catches-giant-starship-booster-fifth-flight-test?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 23:21周日，在星际飞船 5 号飞行测试期间，星际飞船的超重型助推器在德克萨斯州博卡奇卡附近星际基地的发射台上被抓获。图片：法新社SpaceX 周日进行了第五次星际飞船试飞，首次使用巨型机械臂将火箭高耸的第一级助推器返回其德克萨斯州的发射台，这是该公司在建造可重复使用的月球和火星飞行器方面又一项新颖的工程壮举。火箭的第一级“超重型”助推器于美国中部时间上午 7:25（格林威治标准时间 12:25）从 SpaceX 位于德克萨斯州博卡奇卡的发射场升空，将星际飞船的第二级火箭送入太空，然后在约 70 公里（40 英里）的高度分离并开始返回着陆 - 这是试飞中最大胆的部分。超重型助推器重新点燃了 33 台猛禽发动机中的 3 台，以减缓其快速下降回 SpaceX 发射场的速度，因为它瞄准了它刚刚发射升空的发射台和塔楼。发射塔高逾 400 英尺，比自由女神像还高，顶部装有两根巨大的金属臂。随着发动机的轰鸣，高 233 英尺（71 米）的超重型火箭助推器落入发射塔的封闭臂中，通过四个前向栅格翼下方突出的细小杆将自身钩住，而前向栅格翼原本是用来在空中操纵的。“发射塔接住了火箭！！”首席执行官埃隆·马斯克在接住火箭后在 X 上写道。观看公司直播的 SpaceX 工程师们爆发出热烈的掌声。周日，人们在德克萨斯州博卡奇卡附近的星际基地等待 SpaceX 星际飞船发射。图片：法新社这种新颖的接力着陆方法标志着 SpaceX 为完全可重复使用的火箭进行的测试至失败开发活动的最新进展，该火箭旨在将更多货物送入轨道，为美国宇航局将人类送上月球，并最终到达火星——这是马斯克设想的最终目的地。与此同时，火箭系统的第二级或上半部分 Starship 以每小时约 17,000 英里的速度在 89 英里外的太空中巡航，前往澳大利亚西部附近的印度洋，以演示受控溅落。当 Starship 水平重返地球大气层时，机载摄像机显示，一种平滑的粉紫色超热等离子体覆盖了飞船面向地球的一侧和两个转向襟翼，强烈的高超音速摩擦在发光的光环中显示出来。飞船的热侧涂有 18,000 块隔热瓦，这些隔热瓦自 SpaceX去年 6 月的最后一次测试中，星际飞船完成了飞往印度洋的首次完整试飞，但遭遇了瓦片损坏，导致重返大气层变得困难。SpaceX 提供的这张图片显示了 SpaceX 的巨型火箭助推器返回发射台，这是在周日于德克萨斯州博卡奇卡进行的试飞中拍摄的。图片：SpaceX 通过美联社这次，星际飞船看起来更加完整，它重新点燃了六个猛禽发动机中的一个，使自己直立，模拟海上着陆。SpaceX 的直播显示，火箭在夜间降落在远离澳大利亚海岸的水域，然后侧翻，结束了测试任务。从着陆点附近的一艘船只上拍摄的另一张照片显示，飞船爆炸成一个巨大的火球，直播中可以听到 SpaceX 工程师庆祝的尖叫声。目前尚不清楚此次爆炸是受控爆炸还是燃料泄漏造成的。马斯克表示，飞船“精确降落在目标上！”马斯克于 2017 年首次推出的星际飞船，在过去的飞行测试中曾多次爆炸，但在 6 月份首次成功完成了完整的飞行。美国联邦航空管理局 (FAA) 于周六批准了 SpaceX 第五次测试的发射许可，此前数周，该公司与其监管机构就 SpaceX 的主力火箭猎鹰 9 号的发射审批速度和罚款问题一直处于紧张状态。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/article/3282202/spacex-catches-giant-starship-booster-fifth-flight-test?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国称以色列坦克冲破维和基地大门</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282201/un-says-israeli-tanks-burst-through-gates-peacekeeper-base?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282201/un-says-israeli-tanks-burst-through-gates-peacekeeper-base?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么卡马拉·哈里斯入主白宫可能意味着中美之间将出现更多冲突</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282185/why-kamala-harris-white-house-could-mean-more-conflict-us-and-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282185/why-kamala-harris-white-house-could-mean-more-conflict-us-and-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>零售业持续低迷，香港连锁超市 Uselect 逐步关闭业务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282197/hong-kong-supermarket-chain-uselect-winds-down-operations-amid-relentless-retail-slump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282197/hong-kong-supermarket-chain-uselect-winds-down-operations-amid-relentless-retail-slump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>二战图片展展现中美被遗忘的友谊</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282017/us-and-chinas-forgotten-friendship-display-wwii-photo-exhibition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282017/us-and-chinas-forgotten-friendship-display-wwii-photo-exhibition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拉丁美洲在哥伦布和土著抵抗以及西班牙殖民遗产问题上出现分歧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3282194/latin-america-split-columbus-and-indigenous-resistance-spains-colonial-legacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 20:21阿根廷总统哈维尔·米莱。照片：路透社阿根廷人声称欧洲人的接触将文明带到了美洲，此举引发了拉丁美洲各地的谴责，那里经常就那个时代有争议的遗产爆发激烈的争论。为纪念克里斯托弗·哥伦布 (Christopher Columbus) 于 1492 年 10 月 12 日登陆美洲，阿根廷自由主义总统哈维尔·米莱 (Javier Milei) 的办公室于周六在社交媒体上发帖称，这位意大利探险家的到来为该地区带来了启蒙。“它标志着美洲大陆文明的开始，”该帖子吹嘘道，并附上了一段配以胜利音乐的精美视频，详细阐述了这一说法。哥伦布抵达现在的巴哈马群岛后，西班牙和葡萄牙统治了从今天美国大部分地区到南极洲附近的地区数百年。征服和随后的殖民经历长期以来一直引发激烈的争论。现在，许多拉丁美洲领导人采取了更为批判的观点，承认存在虐待行为，包括大屠杀、强迫劳动和大规模抢劫。西班牙科学家周六表示，经过 22 年的 DNA 分析调查，传统上认为哥伦布来自意大利热那亚，实际上是来自西欧某地的塞法迪犹太人。墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆。照片：路透社关于他的遗产的争论经常沿着意识形态的路线展开，左派人士对该地区土著文化低劣的说法特别敏感。墨西哥新任左派领导人、总统克劳迪娅·辛鲍姆周六在首都外发表了讲话，结束了对米莱所代表的观点的驳斥。“多年来，他们告诉我们，他们从那边来是为了文明我们。不！这里已经存在伟大的文化，”本月初上任的 Sheinbaum 说道，并列举了奥尔梅克人和阿兹特克人等的贡献。“不仅如此，墨西哥的伟大还在于它的原住民，”她在工人阶级城市 Nezahualcoyotl 发表讲话时说道。Nezahualcoyotl 以 15 世纪特斯科科国王的名字命名，以诗歌、工程壮举和战场技能而闻名。2020 年，作为墨西哥城市长，Sheinbaum 下令拆除自 1877 年以来一直装饰着首都最著名大道的哥伦布雕像。Sheinbaum 和她志同道合的前任敦促西班牙国王费利佩六世为 16 世纪征服墨西哥期间犯下的暴行道歉，这一要求导致她在就职典礼前遭到皇室罕见的冷落。委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗。照片：路透社拉丁美洲各地都庆祝哥伦布日。但它曾有过不同的名字，包括阿根廷。2010 年，阿根廷总统颁布法令，将哥伦布日从“竞赛日”（向西班牙文化致敬）改为“尊重文化多样性日”。在美国，今年的哥伦布日定于周一，仍然是一个国定假日。 2021 年，乔·拜登总统还在一份宣言中将这一天定为土著人民日。自 2002 年以来，委内瑞拉的这个节日被称为土著抵抗日。周六，陷入困境的尼古拉斯·马杜罗总统指责米莱试图改写历史。“你看到他发表的内容了吗？”马杜罗嘲笑道，指的是米莱的帖子。“记住 10 月 12 日是他们文明化我们的伟大日子，”他说。“他们想强加他们的虚假叙述。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3282194/latin-america-split-columbus-and-indigenous-resistance-spains-colonial-legacy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的技术自给自足努力已取得成效</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3281972/chinas-drive-tech-self-sufficiency-already-paying?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3281972/chinas-drive-tech-self-sufficiency-already-paying?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>装修和丰富菜单：香港企业如何渡过经济风暴</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282137/renovations-and-spiced-menus-how-hong-kong-businesses-are-weathering-economic-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282137/renovations-and-spiced-menus-how-hong-kong-businesses-are-weathering-economic-storm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡致联合国秘书长古特雷斯：立即将联黎部队撤出黎巴嫩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282190/netanyahu-un-chief-guterres-get-unifil-out-lebanon-immediately?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 19:502019 年 12 月 13 日，在黎巴嫩南部与以色列边境村庄 Mays al-Jabal 附近，联合国维和人员高举旗帜，以色列挖掘机试图摧毁真主党修建的隧道。照片：美联社以色列总理本雅明·内塔尼亚胡周日呼吁联合国秘书长将部署在黎巴嫩南部的联合国维和人员撤出在内塔尼亚胡向联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯发出呼吁的前一天，联合国驻黎巴嫩临时部队（简称联黎部队）拒绝撤出边境地区，尽管最近几天其五名成员在以色列的枪击中受伤。“秘书长先生，请让联黎部队脱离危险。应该马上、立即行动，”内塔尼亚胡在其办公室发布的视频声明中说道，这是他对这一问题首次发表评论。内塔尼亚胡在内阁会议上表示，以色列军队曾多次要求联黎部队撤离，但“一再遭到拒绝”，这为“真主党恐怖分子提供了人盾”。“你们拒绝撤离联黎部队士兵，使他们成为真主党的人质。 “这不仅危及他们，也危及我们士兵的生命，”内塔尼亚胡说。“我们对联黎部队士兵受伤感到遗憾，我们正在竭尽全力防止这种伤害。但确保这一点的简单而明显的方法就是让他们离开危险区域。”联黎部队发言人安德烈亚·泰内蒂 (Andrea Tenenti) 周六在黎巴嫩首都以东巴卜达的联黎部队大楼办公室指着贝鲁特南部郊区。图片：法新社联黎部队拒绝撤离其在黎巴嫩南部的阵地。“大家一致决定留下，因为让联合国旗帜继续在该地区高高飘扬，并能够向安理会汇报，这很重要，”联黎部队发言人安德烈亚·特内蒂 (Andrea Tenenti) 在周六接受采访时表示。特内蒂说，以色列曾要求联黎部队撤离“距离两国之间蓝线五公里 [三英里] 以内的阵地”，但维和部队拒绝了。这将包括其在黎巴嫩南部的 29 个阵地。联黎部队成立于 1978 年，由来自不同国家的约 9,500 名士兵组成，其任务是监督停火，该停火结束了 2006 年以色列和真主党之间持续 33 天的战争。向黎巴嫩维和部队提供部队的 40 个国家周六表示，他们“强烈反对谴责最近针对维和人员的袭击”。波兰联合国代表团于 10 月 23 日发布联合声明称：“此类行动必须立即停止，并应进行充分调查”，该声明由波兰联合国代表团发表，并由包括主要捐助国印度尼西亚、意大利和印度在内的国家签署。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3282190/netanyahu-un-chief-guterres-get-unifil-out-lebanon-immediately?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当局在 2023-24 财年收回 15,500 套公共租赁公寓</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282192/hong-kong-authorities-reclaim-15500-public-rental-flats-2023-24-financial-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 19:55石硖尾邨，香港首个位于深水埗的公共屋邨。房屋委员会表示，上财政年度收回15,500个公屋单位。照片：曾俊华香港当局在2023-24财政年度收回了约15,500个公屋单位，其中近五分之一是通过强制申报而收回的，目的是防止滥用政府资源。房屋署署长罗淑佩周日表示，政府四月份对超过25万名公屋住户的收入和资产进行审查，迄今已有45个住户因未能作出强制申报而被勒令搬离单位。她补充说，45个住户中有些打算上诉。罗淑佩还表示，政府之所以能根据去年10月推出的申报机制收回公屋，可以归因于社会的共识。“不住在公屋的人是从社会资源的角度思考问题。公营房屋是公共资源……应得到合理及公平的分配，”她在电台节目中说。去年，被谋杀的模特蔡天凤的前岳父邝球被发现在购买资助单位的同时拥有豪宅，政府为防止滥用公营房屋资源而设立该机制。拥有私人单位或收入或资产超额人士必须放弃其公屋。房屋署署长罗佩珊表示，政府成功收回公屋，宣布机制下的楼市调控，可谓社会共识。图片：谢淑薇最新一轮的申报工作于本月初开始，针对约12万个有60岁或以上成员的长者住户。罗致光补充说，在截至3月31日的上一个财政年度，政府收回了15,500个公屋单位，其中约2,800个单位是透过强制申报机制归还。她表示，其余单位则因不同原因被申报，例如违反租约条款、租户自行交还，以及购买资助房屋后搬离。除了强制申报外，罗致光还表示，当局会调查在新建公屋屋邨发现的豪车，以找出可能超逾资产限额的租户。罗致光表示，她相信，如果有更多租户选择购买资助房屋并交还租住单位，未来每年收回的公屋单位数目可能会增加单位。“我们将继续出售[资助房屋]，为居民提供购屋选择，”罗致光表示。今年，居者有其屋计划下有超过 7,000 套资助单位接受申请，截止日期为 10 月 23 日。在电台节目一个较为轻松的环节中，罗致光表示她是本地男子乐队 Mirror 成员陈卓贤的粉丝，并喜欢他们乐队的演唱会，但她坚称自己并没有“迷恋”陈卓贤。她还表达了对中国内地乒乓球传奇马龙的钦佩，并表示在 8 月中国奥运代表团访港期间曾与马龙合影。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282192/hong-kong-authorities-reclaim-15500-public-rental-flats-2023-24-financial-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国副总理呼吁加大“白名单”贷款力度，稳定房地产市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3282174/chinese-vice-premier-urges-more-white-list-lending-stabilise-housing-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 20:00本月初，随着北京在国庆节前推出刺激消费、投资和房地产销售的措施，陷入困境的中国房地产市场看到了一线希望。图片来源：彭博社中国国务院副总理何立峰呼吁对有针对性的“白名单”房地产项目提供更多贷款和交房担保，以帮助稳定一直是中国经济复苏绊脚石的房地产市场。据新华社周六报道，何立峰周四至周六在访问中国北方山西省的工业城市太原和邻近的陕西省的西安时发表了上述讲话。他表示，房地产市场是宏观经济的晴雨表，更好地管理房地产行业对于促进经济持续复苏和保护人民群众的利益至关重要。他强调了房地产融资协调机制的重要性，并呼吁尽快修复“问题”项目，使其符合中国的“白名单”标准。他补充说，金融机构应该提高信贷审批和贷款发放效率。今年 1 月，中国启动了“项目白名单”机制，地方政府向银行推荐适合融资支持的住宅项目，并与金融机构协调以满足项目需求。该机制是北京方面缓解房地产行业债务危机、提振人们对房地产行业信心的重要举措，而房地产行业占中国国内生产总值 (GDP) 的四分之一。据国家金融监督管理局 8 月份的数据，中国商业银行已批准 5,392 个房地产白名单项目，融资金额近 1.4 万亿元人民币（1980 亿美元）。副总理还呼吁扩大白名单机制下的房地产项目范围，将所有符合条件的在建和已售住宅项目纳入其中，以确保开发商能够按时交付优质项目。“同时，我们必须积极推动现有商品房收购，用于建设经济适用住房，”他说，并补充道要用好保障房再贷款等支持政策，加快去化库存。他还走访了太原大型超市和西安重点外贸企业，了解出口情况和消费品以旧换新工作进展，强调要充分发挥以旧换新作用，拉动消费。此前，财政部上周六承诺出台新措施支持房地产行业，并暗示将加大政府举债力度，以提振经济，因市场担心北京的货币和金融措施不足以重振低迷的经济。财政部长蓝火军宣布，专项债券所得可用于从开发商手中购买房屋和土地。此举将扩大5月份宣布的一项救助计划，该计划包括要求地方政府从陷入困境的开发商手中收购未售出的房屋，并放宽购买规则。“中央政府仍然有很大的借贷和增加赤字的空间，”兰说，但没有提供时间表或数字。财政部副部长廖岷周六表示，政策制定者正在研究针对房地产行业的优惠税收政策。在为期一周的国庆假期期间，中国陷入困境的房地产市场看到了一线希望，因为北京推出旨在刺激消费、投资和房地产销售的措施后，购买兴趣回升。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3282174/chinese-vice-premier-urges-more-white-list-lending-stabilise-housing-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国证监会正在调查中金公司保荐芯片公司S2C IPO事宜</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3282193/chinas-stock-regulator-investigating-cicc-over-sponsorship-ipo-chip-company-s2c?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.13 20:08北京的中国国际金融有限公司（CICC）的招牌。图片：Getty Images中国市场监管机构正在调查中国国际金融有限公司（中金公司，被认为是中国的高盛），原因是该公司在 2021 年担任本地芯片公司新股上市的保荐人时未能履行尽职调查，这家投资银行周日表示。中金公司在向香港证券交易所提交的文件中表示，中金公司已收到中国证券监督管理委员会（CSRC）于 10 月 11 日发布的立案通知书，通知书称该行“涉嫌在保荐芯片公司 S2C Limited 首次公开募股 (IPO) 时未履行尽职调查”。在中国，监管机构立案意味着它将进行调查，证券交易商协会（一个股票经纪人的行业机构）的永久名誉会长陈柏霖表示。中金公司称，中国证监会于9月25日决定依据《证券法》及其他相关规定对中金公司立案调查。陈志雄表示：“中国证监会对中金公司的行动向市场发出了一个明确的信号，即监管机构在推动刺激措施重启投资市场的同时，也注重维护市场诚信和质量。这对树立投资者信心具有积极意义。”文件中称，中金公司将“积极配合中国证监会的相关工作，严格按照监管要求履行信息披露义务”。 “目前，公司经营正常。”自今年 3 月，刚刚被任命为​​证监会负责人的所谓“券商屠夫”吴清誓言要淘汰不合格的公司，重振人们对中国 9 万亿美元股市的信心以来，证监会加强了对潜在和现有首次公开募股 (IPO) 的监管。据证监会和财政部称，上个月，证监会对四大会计师事务所之一的普华永道中天会计师事务所处以创纪录的 4.41 亿元人民币（4.83 亿港元）罚款，并禁止其从事审计工作六个月，原因是该公司未能核查破产开发商中国恒大集团的账簿。S2C 专注于设计集成电路的工具，于 2021 年 8 月申请在上海科创板上市。2022 年 7 月，在中国证监会牵头对该公司展开调查后，该申请被撤回该公司，并发现其可能伪造了财务业绩。2 月，监管机构对 S2C 处以 1650 万元罚款，原因是该公司在招股说明书中夸大了收入和利润。6 月，上海证券交易所禁止 S2C 在未来五年内上市，因为该公司被发现夸大了 2020 年的财务业绩。上海证券交易所 6 月表示，S2C 夸大了 2020 年的利润 1250 万元，即 118.5%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3282193/chinas-stock-regulator-investigating-cicc-over-sponsorship-ipo-chip-company-s2c?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>