<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2025 09:18:18 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>与中国相关的NVIDIA服务器欺诈行为，新加坡的3名男子被控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300526/3-men-singapore-charged-over-nvidia-server-fraud-linked-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 15:21   在上海的2024年移动世界大会上展示了一个Nvidia芯片。照片：AFP   新加坡警察指控三名男子涉嫌欺骗一个不愿透露姓名的计算服务器的供应商，对当地中介机构在全球范围内的NVIDIA CORP. CHIPS中的作用引起人们的关注。硬件，根据他们的收费表。两名新加坡男子41岁和49岁，因犯罪串谋犯罪而被控罪名，而51岁的中国国民则因犯罪而被控犯有欺诈。 案件是在彭博社新闻报道美国报道美国正在调查中国人工智能sissek是否绕过美国第三部分的Chip Sanctions的几周后。包括广播公司CNA在内的当地媒体报道说，逮捕与将NVIDIA芯片运往中国有关。 警方没有提供有关潜在涉及的产品的详细信息，也没有为服务器计算机供应商命名。警方在另一份声明中说，这名中国男子因虚假表示，称一家名为“奢侈品”的公司“将是这些物品的最终用户”。警方还与调查有关的其他六次逮捕。 In total, the police are investigating 22 individuals and companies for suspected involvement in fraud by false representation.Singapore, which has close trade relations with both the US and China, has been caught in the middle of a tech war between the two superpowers.The Trump administration is probing whether Hangzhou-based DeepSeek bought advanced Nvidia chips through third parties in Singapore bypassing US一位新加坡高级官员上周表示，已经运往该国的NVIDIA芯片的出口限制。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300526/3-men-singapore-charged-over-nvidia-server-fraud-linked-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡的总理与普里塔姆·辛格（Pritam Singh）在GST远足上发生冲突 - “差的枪法”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300530/singapores-pm-wong-clashes-pritam-singh-over-gst-hike-poor-marksmanship?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300530/singapores-pm-wong-clashes-pritam-singh-over-gst-hike-poor-marksmanship?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在香港的Kai Tak Sports Park赎回开幕式门票的时间</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300518/time-ticking-redeem-opening-show-tickets-hong-kongs-kai-tak-sports-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 14:55   将于2025年3月1日举行的Kai Tak体育公园盛大开幕式的与会者收集他们的身体票。照片：迪克森·李  在演出前两天赎回了香港的凯塔体育公园开幕式8,500张公共销售票中的几乎一半周六的演出，包括上周在公开销售中抢购的8,500张门票。 体育运动乔治·托索伊·金潘（George Tsoi Kin-pan）的专员 公共门票的第一批销售是您的第一天，您的票价是您的第一天，您的票价是您的第一次送货       他说， 他说，赎回柜台将从周五的12点至晚上10点开放，并在周六上午9点至下午3点开放，以免在周六的情况下以备件的方式。他说。我们不希望看到前往不同地方的人群之间的冲突。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2025/02/02/28/f844a9-5f69-5f69-4956-956-904c-9​​04c-c-c06161616497a8c67a8c61649a8c6_f8c6_f8d959557f8.jpg&gt; ＃999;“&gt; 300亿港元的Kai Tak体育公园将在周六举行的开幕式庆典上正式开放。照片：Eugene Lee    开幕典礼将以诸如香港动作电影明星唐尼·尼·吉·丹（Donnie Yen Ji-dan），坎特波普（Donnie） Yuchun，又名Chris Lee。团队。 上周五大约30分钟内，8,500张公共销售门票售罄。另外8,300张门票将赠予低收入家庭，区议员和社区团体。公园运营商将向赞助商，合作伙伴和合作单位提供剩余的16,800张门票。   tsoi表示，将禁止观众带水瓶，超过35厘米的水瓶或超过35厘米的雨伞或体育场中的专业摄影设备。说。仪式。  tsoi说，观众应该通过公共交通工具前往场地，因为停车场不会开放。 “停车场被指定给附近购物中心的游客，以进行休闲。他说。 “如果我们打开停车场，可能会有大量的汽车等待进入，这将是交通巨大的负担。因此，停车场将在未来的大规模活动中不会向公众开放。在根据同一法律许可的公共娱乐场所，以超过组织者设定的金额可以犯罪。 那些被定罪的人可能会被罚款2,000港元。 。 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3300518/time-ticking-redeem-opening-show-tickets-hong-kongs-kai-tak-sports-park?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国军事揭露新数据单位，以帮助海军指挥官做出决定</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3300503/chinese-military-unveils-new-data-unit-help-naval-commanders-make-decisions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 15:00     中国军队已经组建了一个新的数据部门，以帮助海军指挥官做出决定 - 将来可以将其扩展到武装部队的其他分支机构。   官方自由军日报中的一份报告说，每日官方的自由培训单位表示，海军培训单位正在建立一项报告，以增强了千年的培训，以增强了千年的培训，         未在报告中命名的单位领导者说，只有数据不足以添加：“及时的处理，有效的分析和有效的应用对于释放数据的全部潜力并汇集了增强的数据，        “该单元已利用数据来深入分析战略，在不同的威胁场景下评估武力的部署并加速培训环境和仿真工具的开发，PLA每天添加了PLA的命令：操作，数据系统还允许在防御传入导弹时进行战后审查并识别船舶形成中的弱点。  唱歌说，新创建的系统可以提供有价值的见解，以提高PLA的数据处理能力，并有一天可能会使整个军队受益。 他补充说，美国和俄罗斯军方已经采用了类似的策略，但他说的是   “尽管标准保持一致，但评估的方法和精度已大大提高。在这种情况下，为数据收集和处理创建标准化的，可扩展的机制至关重要。” Song说，服务。 这使得高级数据驱动方法的开发更加重要，这对提高运营效率的效率更为重要。习近平总统强调，PLA需要适应并呼吁为服务人员进行更好的技术培训。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3300503/chinese-military-unveils-new-data-unit-help-naval-commanders-make-decisions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本女士说“种族主义者”新加坡出租车比意识到自己不是中国人后改变了语气</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3300343/japan-woman-says-racist-singapore-cabby-changed-tone-after-realising-she-was-not-chinese?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 14:00   一名日本妇女抨击了一名“种族主义者”的新加坡出租车司机，她意识到自己不是中国人后改变了他的粗鲁态度。
照片：SCMP复合/shutterstock/tiktok   日本在线影响者抱怨被新加坡出租车司机歧视，她将她误认为是中文的。   以@crazyjapanese和664,000名追随者的名字享受了“一位她的经验”，她以@crazyjapanese和664,000的追随者的身份被嘲笑，她的经验20。 她说，在结束在乡下旅行并回到日本时，她乘坐行李乘坐出租车。 她说，出租车等级的“老司机”对她和她的朋友不耐烦，她和她的朋友看到​​了她的离开，因为她朝着他的身份，因为她可以向后代出发，因为她只能向后代出发，他只能陪同他，他只能陪同他，他只能陪伴他，他只能在finder上，他只是指向他，他只是指向他，他只是指向他，他只能指向他，因为她只能向他求婚。行李自己。  那个女人说，驾驶室最初对她很粗鲁和默默地。照片：Facebook/longkai lee    她说她对驾驶员的零帮助感到震惊，但继续检查她是否可以使用信用卡来付款，因为她没有现金，因为她没有现金。   这位驾驶员无视她的问题，并在她的中间和介绍了一个人。媒体说，她在向驾驶员讲中文，因为那是他使用的语言。 她对朋友说再见，上车。然后司机问：“你们来自中国吗？”  她告诉他她来自日本，驾驶员的态度完全改变了。她说，他对待她“像女王”。我真的很讨厌种族主义者。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/02/02/27/8e6663cd4-eba8-41d2-b-809b-809b-809b-7040f04545dcce8dcce8dcce8c_0c_0c42f.jpg &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;许多在线观察者说，他们面临着类似的经验，涉及新加坡的出租车司机。照片：Shutterstock    另一个人说：“这里的驾驶员不是面向服务和专业的。他们中的许多人在中国的大声，粗鲁和有资格的游客方面经历了糟糕的经历，这可能解释了他的偏见，但是没有借口对你这样无礼。    ，另一位在线观察员批评她，他说出出租车司机也“推广”。 她回答：“我不是冒犯新加坡人。请不要误会我的意思。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3300343/japan-woman-says-racist-singapore-cabby-changed-tone-after-realising-she-was-not-chinese?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲨鱼杀死俄罗斯游客，在菲律宾潜水时，另一个淹死了俄罗斯游客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300506/sharks-kill-russian-tourist-another-drowns-while-scuba-diving-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 14:02    ＃999;&gt;救援人员于2月27日恢复了菲律宾Verde岛的两名俄罗斯水肺潜水员的尸体。照片：ap    两个俄罗斯游客在马尼拉（Sourard）的菲利普（Shark of Shark）的菲利普（Shark）和其他人驱赶的菲利普（Sharks）被送入phorte the shark的人时，在菲利普（Shark）上被袭击了其他人时，他们被强大的潜在冲突扫除了，他们遭到了坚强的暗流，并遭到了其他攻击。星期五。 其他两名俄罗斯游客设法在周四在韦尔德岛（Verde Island）附近安全地向他们的潜水船游泳，菲律宾海岸警卫队指挥官拉皮坦上尉说，这是八打and省八打邦的受欢迎的潜水目的地。菲律宾潜水教练。拉皮丹说，在潜水时，五人被强大的暗流扫除。据拉皮丹（Lapitan）称，该地区的潜水教练和该地区的其他潜水员与菲律宾海岸警卫队的人员立即进行了搜查。  Melekhov在一个小时后发现在海上昏迷不醒，被医生宣布死亡，并在一家蝙蝠侠医院的医院死亡。不幸的是，他的右臂被切断了，鲨鱼在他周围移动。”拉皮丹说。 “他们设法以某种方式将他撤离。”  正在进行调查，海岸警卫队将与省级官员见面，讨论防止在佛得角和其他潜水地点发生此类致命事件的方法。。。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3300506/sharks-kill-russian-tourist-another-drowns-while-scuba-diving-philippines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在“两个会议”之前：中国的政治局重申了2025年的优先事项</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3300507/two-sessions-chinas-politburo-reiterates-priorities-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 14:04    XI Jinping总统于2月17日在北京与私人企业家会面。照片：新华社  中国的顶级领导者在2025年在共产党24人会议上，在周五的24年成员政治机构会议上，将对经济稳定和质量发展的计划降低了经济稳定性和质量发展的计划。根据新华社报道的会议的读数。一周。 政府还重申了稳定房地产和股票市场，提高人们的生活水平，并继续促进高级开放的意图。唐纳德·特朗普（Donald Trump）周四表示，美国不仅将对所有中国进口征收10％的关税征收，从周二开始，而且要以20％的有效速度增加一倍。   政治局会议主要集中于审查政府工作报告，审查了总理李Qiang在NPC会议上交付的政府工作报告。预计该报告将概述中国的经济增长目标和今年的主要优先事项 - 第14五年计划的最后一年。  CPPCC会议将于周二开始，NPC会议将于周三开始。 中国的经济在9月下旬的出口和刺激措施付出了激增。但是，它面临挑战，包括消费者支出，长期的财产低迷，不断变化的人口统计学和卑鄙的企业信心。 在2月17日与顶级企业家举行的备受瞩目 States.It was Xi’s first high-profile meeting with representatives of the private sector since 2018. A regulatory crackdown launched by Beijing in 2021 and anti-monopoly investigations targeting the “platform economy” have dented business confidence, with a private sector downturn contributing to weaker local government revenues and rising youth unemployment.In an effort to improve market sentiment, Beijing已经采取了步骤来缓解投资障碍并修改私营部门市场访问的负面列表。   它也试图阻止过度的监管执法，以及最新的新私人经济促进法的草案旨在禁止对企业缺乏合法要求的企业的任意罚款，因为这是一项政府的要求。与美国的争议将迫使中国越来越依靠其国内经济来维持增长。 该国正在扩大其全国性消费者贸易计划，以涵盖更多的家庭用具和数字设备。总理还承诺增加家庭收入以刺激国内的消费。 政府还通过打击欺诈，不合格的商品和其他“减弱支出信心”的因素来誓言改善消费者的环境。   “我们必须将其作为钥匙驱动的驱动器，并促进了国内的经济范围，并在国内努力进行了努力，并在国内范围内进行了努力。周。 更多要跟随... ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3300507/two-sessions-chinas-politburo-reiterates-priorities-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚的吉隆坡希望街头艺人放弃流行音乐，返回旧城为游客拍卖</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3300499/malaysias-kuala-lumpur-wants-buskers-drop-pop-return-old-city-beat-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 13:22   在坎普·巴鲁斋月集市上与吉隆坡的街头艺人一起度过的节日气氛。照片：hadi azmi   吉隆坡市政厅呼吁传统和民间音乐表演者重新启动街头忙碌的场景并远离流行音乐封面，以吸引马来西亚的HomeSpun文化，以吸引马来西亚的HomeSpun文化。 35.6 million visitors and an estimated 147.1 billion ringgit (US$33.2 billion) in tourism receipts.In the hyper-competitive battle to lure tourists, those numbers would put it just behind Thailand, which this year is on track for 38 million tourist arrivals, in part thanks to a concerted effort to boost its traditional arts and “soft power”.Kuala Lumpur拥有来自T恤衫的表演者，对迈克尔·杰克逊（Michael Jackson）的模仿者的表演者的表演者的表演者的表演弹力弯曲他们的声音肌肉和舞蹈动作以吸引人群。 ，即使是巴基斯坦贸易商和歌手穆罕默德·沙阿德·纳齐尔（Muhammad Shahid Nazir），又是一名笨蛋，他的表演者，他的表演是一名愚蠢的人，他的表演者是，他的表演是一名笨蛋， on the streets during a visit to Kuala Lumpur.Buskers across Malaysia’s capital city should look beyond the regular tropes of popular Malay jiwang or romantic ballads or pop songs and incorporate more classical music and instruments such as ghazal singing and the gamelan “to help tourists learn about Malaysian traditional music”, said Zaliha Mustafa, minister in charge of federal  “还敦促街头艺人在表演过程中更适度，在与听众互动时更加专业和礼貌。” moves while performing local favourites for the crowd on the streets of the Bukit Bintang shopping and tourist haven.It is not clear how the call for traditional music will go down with city residents – but authorities are convinced it will delight tourists.Ghazal singing – a centuries-old form of Arabic poetry that tends to speak of romance – set its roots in Malaysia in the early 20th century as a form根据一些学者的说法，尤其是在柔佛州南部的贵族娱乐。 马来人的马来人是来自邻近印度尼西亚的Java的马来人，是一集中的小锣，与其他传统乐器一起演奏旋律。 Zaliha表示，总共表现出374个Buskers corter corter of City the City of City of City of City of City of City of City of City of City of City of City of City of City of City conters corter of City corter corter of City。 Zaliha表示，要实现将更多传统音乐融入街头表演的目标，Zaliha表示，将需要街头艺人参加研讨会，以改善从表现质量到自我提高到自我提高的一切，并在规则和法规上进行更新，然后才能更新其许可。马来西亚20206年，” Zaliha说]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3300499/malaysias-kuala-lumpur-wants-buskers-drop-pop-return-old-city-beat-tourists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的房价降至一月份8年的最低点</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3300500/hong-kong-lived-home-prices-fall-lowest-point-8-years-january?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 13:27     香港的房价在一月下降到八年多以上的最低点，尽管一些分析师表示乐观地说，由于股票市场的提高，由于股票市场的提高和供应量的下降，并在供应量下降的情况下降低了。的价格下降。 288.9在12月下降了0.65％之后，根据评级和估值部门在周五发布的数据，从10月和11月消除了收益。价格下降了7.13％，在2023年下降了15％，在2022年下降了7％。目前，该指数处于自2016年8月以来未见的水平。 Kwok说，随着开发商恢复将新的住宅项目推出并出售现有库存的新住宅项目的恢复，Kwok说，  9月，美国联邦储备启动了一个全球速度削减周期，尽管经济学家对本年度的范围和快速范围变得更加谨慎。尽管存在这种不确定性，但一些分析师表示，由于该市股票市场的绩效提高，并更快地减少了现有库存。  kwok表示，北京为支持大陆经济的努力提供了三个月份的价格。滞后，”库克说。 “如果它保持目前的水平或继续增加，我们预计二级市场的住宅价格将稳定并可能取得成功。”    周五，房地产咨询公司Knight Frank在一份报告中表示，在短期内，预​​计房地产价格将保持其目前的低水平，因为                            需要进一步降低12,000至13,000个单位，然后在房地产价格看到大幅恢复之前，他说，随着目前的销售速度，价格将在最早的第三和第四季度下降到第三和第四季度。&gt;   knight弗兰克说，弗兰克在2025年的房屋价格上涨了2025年的房屋价格，占百分之5的cenent and cent cent cent and cent cent cent cent cent cent cent centcenten。peentencips和prose。表示，预计今年他们将增加3％至5％，以达到创纪录的最高水平。 香港的房地产销售在一月份下降到四个月的低点。根据周二发布的土地注册表的数据，涉及住宅和商业物业和停车位的交易降至4,938，而总价值从一个月前的交易降至14.2％，至367亿美元（47亿美元）。两者在9月记录了3,843笔价值277亿港元以来的3,843次交易以来，两者都滑落到最低水平。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3300500/hong-kong-lived-home-prices-fall-lowest-point-8-years-january?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国证券监管机构文件以驳回对加密货币友好的特朗普的诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3300504/us-securities-regulator-files-dismiss-coinbase-lawsuit-under-crypto-friendly-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 13:42    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; ＃999;&gt; Coinbase Global的徽标是美国最大的加密货币交换，于2021年4月14日在纽约时代广场的纳斯达克市场站点上展示。照片：路透社    美国证券交易委员会于周四提出了一项诉讼，以驳回该公司的诉讼，该诉讼是对COINBASE US的诉讼，该诉讼是对COINBASE的诉讼，该诉讼是在美国证券交易所，该诉讼是在美国证券交易所，该诉讼是对公司的诉讼，该诉讼是在美国证券和交易所。监管机构在唐纳德·特朗普总统（Donald Trump）的领导下进行改变课程。  SEC在2023年提起诉讼，指控该交易所违反了该机构的规定，并促进了至少13个加密代币的交易，该代币该代币本应注册为证券。与股票和债券不同，资产不符合投资合同的定义，这是绝大多数加密货币行业的职位。正如美国最高法院案件中概述的那样，对投资产品是否具有安全性的关键测试是，人们是否正在以利润的期望投资共同的企业。 该诉讼也针对Coinbase的“ Staking”计划，在该计划中，IT汇总了在BlockChin网络上验证委员会的资产，以验证委员会的佣金，以交换“奖励”。 SEC表示，该计划应该已经在该机构进行注册。  SEC还起诉了2023年的竞争对手交易平台Binance。法院分别暂停了该机构在联合要求后对Binance的诉讼，援引SEC的新加密委员会的含义，该委员会在上个月后不久就开始了，该官员在上个月后不久就开始了。甚至在保罗·阿特金斯（Paul Atkins）到达之前，特朗普对SEC主席的加密货币友好式选择。 对加密货币公司进行重新审视案件 - 尤其是那些违反了SEC规则但没有涉嫌欺骗投资者的案件。但是，许多法律专家告诉路透社，他们期望SEC寻求定居点，任何大规模驳回所有未决事项的努力都将被视为前所未有的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3300504/us-securities-regulator-files-dismiss-coinbase-lawsuit-under-crypto-friendly-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国前高级外交官库尔特·坎贝尔（Kurt Campbell）致力于美国和香港商业领袖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3300495/former-senior-us-diplomat-kurt-campbell-address-american-and-hong-kong-business-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 13:03   前美国副国务卿库尔特·坎贝尔（Kurt Campbell）将于4月24日在Amcham香港中国会议上发表主题演讲。照片：AP     库尔特·坎贝尔（AP    kurt Campbell），美国第二名的外交官在前拜登政府中的第二名，预计在促进美国海军关系的情况下，他将在促进美国海岸的经济上晋升。 4月。 坎贝尔（Campbell）曾在4月24日的Amcham香港中国会议上发表讲话。他曾是美国几个政府的外交官，并因华盛顿的“亚洲枢纽”而被认为。说。  熟悉安排的消息来源，熟悉Amcham对香港在后拨频道外交中的潜力的看法。   “这再次证明了香港在美国的关键作用，因为这再次证明了几个月来，美国及其西方盟友的众多杰出人物访问了公共和私人交流计划。     前美国前副总统迈克·迈克·彭斯（Mike Mike Pence）在1月中旬访问了香港，参加了一个封闭的商业论坛，而库尔特·汤（Kurt Tong）则是库尔特·汤（Kurt Tong），而库尔特（Kurt tong）则是中国和前中国助理的官员，以及中国助理，以及前中国助理，陪同福尔里克（Rick Kong and Cout）。在拜登政府中，还邀请在香港发言。 前加拿大外交大臣约翰·贝尔德（John Baird）在香港大学周三在香港大学讲话，谈到了加拿大对美国 - 中国竞争的课程。   和尼尔·布什（Neil Bush），前乔治·韦尔赫·库赫（George W.国务院简化了对中国大陆，香港和澳门的旅行咨询，使其与法国和德国的水平相同。   前国务卿坎贝尔（Campbell）前副国务卿坎贝尔（Asia Compan）在美国前总统乔·拜登（Joe Biden）政府周二重新加入了ASPP董事会（ASPP）的著名公司，该公司在美国前总统乔（Joe Biden）的前总统曾被广泛称为“亚洲TSAR”（ASIA TSAR）。  标签去年在香港开设了办公室，由梅塔（Meta）的前高级主管乔治·陈（George Chen）领导。  Campbell。 2024年。 在过去四年中在白宫和国务院服役时，坎贝尔负责该地区的许多关键举措，包括四Quad领导人的活动，Aukus，Aukus，Pacific Island和Asean Special Smimts和Asean Special Special Summits，以及历史悠久的历史悠久的营地营地，以及US，Japan和Souther of Southere of US，Japan和Southere的助理。和太平洋事务，他在奥巴马政府中对亚洲枢纽的广泛赞誉。    在坎贝尔旅行前一个月，丹尼尔·克里滕布林克（Daniel Kritenbrink）丹尼尔·克里滕布林克（Daniel Kritenbrink），他最近是美国国务院东亚和太平洋事务的助理国务卿，据美国国务院（Amcham Hong）宣布，  tong和克里滕布林克都在坎贝尔工作了很长一段时间，他们的外交职业很长一段时间，重点是东亚和太平洋。 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3300495/former-senior-us-diplomat-kurt-campbell-address-american-and-hong-kong-business-leaders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴开始春季招聘，有3,000个实习角色专注于AI</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3300497/alibaba-begins-spring-hiring-3000-internship-roles-focused-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 13:15   阿里巴巴省杭州省的阿里巴巴总部。照片：路透社  阿里巴巴集团的控股公司已开始招聘季节，有3,000个实习机会为新的毕业生开放，其中一半与人工智能（AI）有关，因为中国电子商务巨头致力于推进这项技术。几乎一半的角色（包括云计算部门中的80％以上的职位）都是专注于AI的。 《南中国晨报》的所有者阿里巴巴（Alibaba）的人才争夺人才的争夺，中国初创企业DeepSeek启动了全国性的Frenzy在各个行业和行业中采用AI，而在各个行业中采用AI，而在各个行业中则使用了pp   &lt;small style=&quot;color: ＃999;“&gt;阿里巴巴已将AI翻了一番，并专门用于相关的基础设施。 Photo: AFPThe first phase of the intern recruitment will focus on Alibaba Group, Alibaba Cloud and its AI-model research unit Tongyi Lab, food delivery service Ele.me, online mapping service and ride-hailing platform Amap, and video-gaming subsidiary Lingxi.The next stage will cover local e-commerce unit Taobao and Tmall集团面向海外的阿里巴巴国际数字商务集团，物流服务提供商Cainiao和其他部门。 阿里巴巴也强调了其全球AI招聘计划。由阿里巴巴云和汤伊实验室共同组织的AI Clouder计划旨在“确定和培养新时代的顶级AI人才”。它在周一宣布的计划将在未来三年内将至少3800亿元人民币（522亿美元）放入AI和云计算基础架构中。   该金额超过了公司在过去十年中的AI基础架构总支出，并在过去十年中，在中国有史以来最大的计算项目也标志着单个专业业务的融资。 QWQ-MAX-PREVIEW是一种基于上述QWEN2.5-MAX的深入思考的推理模型，并开源了其WAN2.1系列视频生成模型。 该公司是最早开放其大型AI模型的全球主要技术公司之一。 9月，它介绍了QWEN2.5系列，发布了100多个开源型号，参数从5亿至720亿美元不等。&lt; /p&gt; 其开源模型已为在线开发人员社区拥抱的面孔上创建100,000多个型号促成了Alibaba的br，br /p&gt; &lt; /p&gt; &lt; /p&gt; &lt; /&gt; &lt; /&gt;     &lt; href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3300497/alibaba-begins-spring-hiring-3000-internship-roles-focused-ai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚是否将巴布亚新几内亚国防交易作为“守望台”来追踪中国海军？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300492/will-australia-use-papua-new-guinea-defence-deal-watchtower-track-chinese-navy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3300492/will-australia-use-papua-new-guinea-defence-deal-watchtower-track-chinese-navy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本妇女因在首尔事件中未经同意而亲吻BTS的Jin进行调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3300494/japanese-woman-investigated-kissing-bts-jin-without-consent-seoul-event?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 12:49    BTS成员Jin。照片：EPA-EFE   韩国警察周五说，他们正在召集一名日本妇女，以询问据称亲吻K-Pop Supergroup BTS成员Jin，未经去年的免费拥抱活动中的同意，     一名警察在Seoul Police Station上回答了Seolpa妇女的询问，该公司询问了一名Quals Ans Ans Ans Ans Ans Ans Ans Ans Anly询问了一个询问的问题，该妇女遇到了一个询问，该妇女的询问是询问的。警察局拒绝以隐私为由披露她的身份。 该电台表示，在收到在线投诉后已经发起了调查，并拒绝提供更多细节，因为正在进行调查。 媒体报道说，韩国警察说，韩国警察能够在日本警察的帮助下确认该女性的身份。报道说，这位50多岁的女子拒绝出现询问。   在2024年6月完成强制性的18个月兵役后的第二天，金（Jin）的真实姓名是金·塞克·金（Kim Seok Jin），他的出院和乐队的11年纪念日通过为他的播放时间庆祝了他的出院，并在他的11周年中为他提供了赛车活动，并在他的粉丝中播出了 这位女士在在线博客文章中写道：“我的嘴唇触及了他的脖子。根据Yonhap新闻社的说法，他的皮肤是如此柔软。 32岁的金是乐队中最古老的成员。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3300494/japanese-woman-investigated-kissing-bts-jin-without-consent-seoul-event?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深圳的技术竞争对手，中国的16马赫喷气燃料发动机：SCMP的7个亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3300354/shenzhens-tech-rival-chinas-mach-16-jet-fuel-engine-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.28 12:00   中国研究人员已经开发了一种使用标准航空煤油的发动机，直至16马赫，这可能会改变超音速飞行的游戏规则。照片：X   我们从本周的香港，中国大陆，更广阔的亚洲地区以及其他读者中选出了七个故事，这引起了我们的读者的共鸣，并阐明了主题问题。 If you would like to see more of our reporting, please consider .The world’s first oblique detonation engine (ODE) powered by standard aviation kerosene has been successfully tested by Chinese scientists, marking a potential game-changer in hypersonic propulsion that could redefine the limits of air and space travel.Illustration: Brian WangAs the tech race expands from chips, drones and telecommunications to more nascent products like artificial intelligence (AI) and robotics, the sudden rise of a new cohort of start-ups has thrust their home base, Hangzhou, onto the scene.Though the US has揭幕了一项全面的港口费用提案，旨在阻碍中国的造船业（世界上最大的幅度最大），它可能会发现其亚洲盟友无法填补可能导致的生产真空吸尘器。        香港金融秘书保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）在2025年2月26日发表预算演讲后离开了会议厅。照片：Elson li            严格控制政府的一系列措施，因为该市对政府的支出进行了严格控制，因为估计了估计的票据，$ 8.2.2.2.2.2.2.2.2.2.2.2.2.2.2.2.2.2.2.2.2.2.2.2.2.22 $ 87.2.2.2.2.22 $ 87.2.2.22 2024-25财政年度和下一个财政年度670亿港元。以下是最新预算蓝图中的13个关键要点。     意大利航空母舰Giuseppe Garibaldi于2016年照片。据报道，印度尼西亚正在考虑购买最近退休的船只。照片：法新社   对于一个在世界上最有争议的水道之一的南部边缘的一个超过17,000个岛屿的国家来说，航空母舰的想法似乎是一个大胆的，甚至是必要的一步。 But Indonesia’s dream of owning such a symbol of naval might is colliding with a harsh reality: the lack of money and, perhaps, need.Insurance policies were becoming a popular choice for wealthy individuals in Asia, including the Greater Bay Area, for estate planning to avoid family disputes and achieve stable growth, according to industry players. Dong Mingzhu坚持认为一家餐厅将其空调从她的品牌中换成，引发了争议。照片：SCMP复合/shutterstock/weibo     女商人Dong Mingzhu（被称为中国最富有的妇女之一）在最近的一次采访中透露她曾经在她的空气播放机中替换了一家餐厅，这不是她的空气发起人的餐厅，这是GREE的新闻，GREE。 /&gt;  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3300354/shenzhens-tech-rival-chinas-mach-16-jet-fuel-engine-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>