<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Mar 2025 09:15:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>全球南方可以依靠中国，因为特朗普的旧世界秩序崩溃：分析师</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304240/global-south-can-count-china-old-world-order-crumbles-under-trump-analyst?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 15:00    Zheng Yongnian，香港中文大学的深圳市校园院长，周三在中国海南省的Boao论坛上。图片：  中国的“开源”方法为全球南方提供了可靠的替代方法，因为西方的统治地位和世界秩序被重塑。而另一个人则围绕联合国 - 国家需要改变其策略。第二天，他指出，美国和俄罗斯各自建立自己的影响力领域，进一步升级碎片和两极分化。乌克兰的战争如何结束 - 以及华盛顿 - 莫斯科的突然转变可能是决定性的。    根据郑的说法，全球南方国家的发展受到不公平的世界秩序的挑战，但是中国风格的“开放源”现代化方法会导致繁荣的途径。他说。但是，我认为修正主义是一件好事。中国的成功在于不盲目复制西方的经历。我们是一个开放且以学习为导向的国家……我们从其他国家的最佳实践中学习，并根据我们自己的民族条件和文化“适应”它们。对其他国家（包括美国几个盟友）的关税和其他惩罚措施被政府显然与俄罗斯和对欧盟的敌意感到震惊。 本月早些时从4月15日开始。 谈论习近平总统和特朗普之间可能的静坐会议，激起了人们对融化联系的希望，郑说，除非目标是实现“有意义的事”，否则不需要急于登顶。   Zheng也为论坛的与会者提供了一些建议。他说：“不要低估特朗普政府对全球贸易秩序的破坏性能力……不要低估中国在重塑系统方面的开放性。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304240/global-south-can-count-china-old-world-order-crumbles-under-trump-analyst?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚的丹南塔拉基金（Danantara Fund）面临宪法挑战腐败问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3304278/indonesias-danantara-fund-faces-constitutional-challenge-over-corruption-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3304278/indonesias-danantara-fund-faces-constitutional-challenge-over-corruption-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾护士遭受严重的烧伤，仪式之后的流产，两腿之间有鞭炮</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3303804/taiwan-nurse-suffers-severe-burns-miscarriage-after-ritual-firecrackers-between-legs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 14:00   A pregnant woman in Taiwan miscarried and suffered severe burns after following ritual instructions to place firecrackers between her legs, shocking many people online.On February 19, 2023, the woman surnamed Qiu, who worked as a nurse at a plastic surgery clinic, was invited by a temple staff member surnamed张要参加台湾米奥里县的一座寺庙参加“祝福仪式”。 作为仪式的一部分，张指示她脱下鞋子和袜子，将她的脚伸开，使她站在上面，以使她站在两只脚上的脚上。鞭炮。 虽然设置鞭炮是整个中国的常见庆祝活动和保护性的习俗，并且据信可以抵御消极的烈酒并吸引好运，在站立时将鞭炮在腿部之间放置是非常不寻常的。    奇异而危险的鞭炮仪式在台湾的一座寺庙举行。照片：Shutterstock    鞭打者将严重的烧伤覆盖了她的身体30％，并导致了她的流产。尽管手术了手术，但由于事件的结果，她仍未完全康复。损害赔偿。 台湾的米亚利地方法院裁定，两名寺庙的工作人员应承担共同的责任，因为他们未能确保在仪式期间确保Qiu的安全。他们被命令支付NT $ 999,246（30,000美元）。 法官还确定，QIU要求NT $ 46,306（140美元）的医疗费用，NT $ 239,525（239,525（US 7,200美元）的生活费用和NT $ 263,415,415 $ 8,000）合理的。 鉴于Qiu的每月收入为NT $ 87,000（2,600美元）作为护士，与张和吴的收入约为NT $ 27,000（820美元）（每人820美元），分别来自工厂和回收工作，法院授予了她的NT $ 450,000（14,000美元（US 14,000），以进行情感损害。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/25/83B6F-54B8-54B8-45E7-B925E7-B925-B925-B238CAFFD29D29DDDDDDDDDDDDD_7D593D223.JPG” ＃999;“&gt;震惊的社交媒体观察者问为什么合格的护士会允许自己参加这样的仪式。 Photo: ShutterstockThe bizarre incident, reported by the Taiwanese television channel TVBS News, shocked many people online.One online observer said: “As a nurse, how could she not know how dangerous this was, especially while pregnant? This level of ignorance and superstition is shocking.”Another said: “Folk beliefs can be so夸张。你是一名护士，为什么不相信科学？]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3303804/taiwan-nurse-suffers-severe-burns-miscarriage-after-ritual-firecrackers-between-legs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于水上休息</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3304405/survivor-quake-hit-thai-building-collapse-cheats-death-thanks-water-break?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 14:08   泰国陆军救援人员在周六在泰国曼谷发生地震后，在一座倒塌的建筑物的遗址中寻找幸存者。照片：EPA-EFE   一名建筑工人谈到了他在曼谷摩天大楼崩溃时如何欺骗死亡，一场大地震袭击了缅甸和泰国。  &gt;   泪流满面的家庭成员聚集在30层的建筑物的遗体上，这是一个愿意的建筑物，这是一个浮现的景点，这是clys的景点，周五在周​​五的景点上散发出来的景点，这些人周五都在周五上面摆脱困境。  塔架撞击时正在建造的塔楼时，在地震袭击时，塔楼是为了容纳政府办公室，建筑工人Khin Aung说 开始了他的轮班。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/29/4a7b7e05-57cd-40a6-92e1-92e1-75aadedaadedaadedaadedaedaadedc697a_a9a11a11aa11aa11aa44.jpg” ＃999;“&gt;一名救援人员在泰国曼谷发生地震后，在周六倒塌的建筑物的遗址搜寻幸存者。照片：EPA-EFE    从邻近的缅甸中心的7.7-Magnitude地震中的震动 - 统治的Junta说，至少有1000人死亡 - 在1.20pm左右撞到曼谷，大约在左右摇晃建筑物，摇摇欲坠。说。塔。我没有话要说。    缅甸工人的许多亲戚周六聚集在现场，希望失踪的消息。  khin aung和他的兄弟与两个孩子结婚了六个月。      alt =“” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/29/42dcf143-ce04-ce04-ce04-44-44-44-44f2-a555b-055b-056987aeaeaeae812_f7676767ee&gt; &lt; ＃999;“&gt;朋友和家人在周六的搜救行动中等待新闻，在泰国曼谷发生地震后，在一座倒塌建筑物所在地的幸存者中等待新闻。照片：Epa-efe    “我希望我的兄弟和朋友在医院里。如果他们在医院里，我有希望。如果他们在这座建筑物下，就不会希望他们能够生存。同事打电话说，我认为妈妈可能会滑倒，也许我的姐姐留下来，她说。崩溃。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3304405/survivor-quake-hit-thai-building-collapse-cheats-death-thanks-water-break?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸和泰国地震：香港周六部署救援队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304404/myanmar-and-thailand-earthquake-hong-kong-deploy-rescue-team-saturday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 13:37   地震袭击了缅甸中部的第二天，曼德勒的一个损坏的宝塔。照片：AFP   香港将在星期六将搜救团队部署到缅甸地震街区的地区，首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）表示，他向受害者表示慰问。 Lee在社交媒体帖子中说：“将在短时间内前往灾区，展示他们的无私和专业精神。在缅甸曼德勒市附近，在该国造成了严重破坏，并震撼了邻近的泰国。 李说，香港的团队将在周六部署，以“协助搜查和救援行动。   ”家庭和受伤的家庭。从最新更新到上午10点，取消了当天的泰国。但是当天将延迟两次出站和三次入站航班。该服务由香港快车和香港航空公司运营。 香港从各个政府部门派出59名救援人员，并于2023年2月向土耳其派遣了两只救援犬，当时7.8级的地震摧毁了该国东南部的某些地区。该团队包括来自消防部门的49名员工。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304404/myanmar-and-thailand-earthquake-hong-kong-deploy-rescue-team-saturday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚男子殴打，将枪拉在保镖上，禁食6年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3304401/malaysian-man-who-assaulted-pulled-gun-bodyguards-fasting-jailed-six-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 12:49   商人Chung Chee Yang。照片：一位马来西亚商人  侮辱，受伤和威胁他在2021年禁食的两名保镖被判入狱六年以上，并被罚款22,000林吉特（4,960美元）（$ 4,960）。保镖以他的举止，以及施加犯罪恐吓并通过将枪对准他的一名男子。   在雪兰戈的克隆的法院拒绝了Chung的律师Abdul Hakeem Aiman提出的申请，以使判处判处判决的判决。   Chung从2021年4月13日下午9.30至10.30pm之间犯下了罪行，该罪行在2021年4月13日下午9.30至30pm之间犯下了罪行。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/29/93dccffd-c14d-4302-4302-88b3-88b3-388b3-386d74aa474a474747474748_6b17cbababababababababababa.paba4.jpg color strim small strick &lt;&lt;&gt;马来西亚商人因口香糖吓tright着保镖而被定罪，并威胁要伤害他的禁食。照片：Shutterstock    为此，他被判入狱五年，并在12个月的监禁中被罚款10,000林吉特。他还被判处另外10个月的监禁，并因违约三个月监禁而被罚款2,000名林吉特，因为他造成伤害受到伤害。  chung也被判处一年监禁，并罚款为期一年，并罚款10,000个林吉特，并违约了违约的五个月的6个月后，有意因他的宗教活动而有意造成了他的宗教活动，这是他的宗教人士和同盟国的宗教人士的陪同。亵渎的话语，并告诉他们不要迅速地工作。  dpp nuruljannah aimi在她的提交中要求最高刑期，并补充说，当Chung没有驾驶枪支的情况下，Azminizam曾在Chung上遭受痛苦，并在枪支上抓住了枪支，并抓住了一定的武器。说钟患哮喘，也是一种糖尿病患者，因此是胰岛素和六种药物。 他还说，他将在法院的判决和判决中提出上诉通知。 这个故事首先由首次出版。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3304401/malaysian-man-who-assaulted-pulled-gun-bodyguards-fasting-jailed-six-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国救援队到达缅甸，以帮助寻找地震幸存者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304403/chinese-rescue-team-arrives-myanmar-help-search-earthquake-survivors?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 13:09     一支中国救援队在周六到达缅甸，在周五遭受毁灭性地震后，在救援工作中， 。 来自西南省云南省的37人团队配备了探测器，地震早期的卫星和drosif servief，以供探测器和drosifters机构，以供卫星和drosif serverie。新华社。 根据缅甸政府的最新信息，至少有700人被杀，在7.7型震撼力后遭到袭击后数千人被杀害，数十年来最有力的是击中该国。   死亡人数预计将大幅上升，并且在隔离状态下，efornal的交流仍在隔离状态，是effernal eartial Its efrient so efriend per ef  当地媒体报道说，缅甸统治军事军政府的领导人，高级通用明·昂·艾林（Min Aung Hlaing）已发表了国际救助请求，说：谢谢。”  他在灾难发生后要求做出巨大的救济工作，并说他“为外国援助开放了所有方式”。 俄罗斯的紧急情况部派遣了两架载有120名救援人员和供应的飞机，根据周五的丹斯斯新闻机构的官方总统。  他说，他的政府已经与缅甸进行了交谈，尽管目前尚不清楚美国的救援工作是否会削弱，因为他的持续削减成本针对联邦机构，包括美国国际开发局（USAID）。 Thailand, including the collapse of a high-rise building that was under construction in the capital Bangkok.Thai officials said on Saturday morning that six people had been killed, 22 injured and 101 were missing from three construction sites.The Bangkok Fire and Rescue Department said the 30-storey structure in Chatuchak district, which was to house the State Audit Office, had collapsed because of an unstable structure, according to local media outlet副审计长，国家。国民是在泰国被杀或被困的人之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304403/chinese-rescue-team-arrives-myanmar-help-search-earthquake-survivors?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对现实的科幻：中国电动汽车制造商在自动驾驶比赛中超过特斯拉</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3304267/sci-fi-reality-chinese-ev-makers-outpace-tesla-autonomous-driving-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3304267/sci-fi-reality-chinese-ev-makers-outpace-tesla-autonomous-driving-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据中心在马来西亚的Johor中蓬勃发展。现在是困难的部分 - 创造工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3304356/data-centres-are-booming-malaysias-johor-now-comes-hard-part-job-creation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3304356/data-centres-are-booming-malaysias-johor-now-comes-hard-part-job-creation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾公开了受乌克兰无人机战争启发的自制无人攻击船</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3304357/taiwan-unveils-home-built-unmanned-attack-boat-inspired-ukraine-drone-warfare?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3304357/taiwan-unveils-home-built-unmanned-attack-boat-inspired-ukraine-drone-warfare?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>萨摩亚的使命是将古老的消防刀舞带到香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304369/samoans-mission-bring-ancient-fire-knife-dance-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304369/samoans-mission-bring-ancient-fire-knife-dance-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国博物馆将纳粹掠夺的绘画归还给犹太艺术收藏家的继承人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304396/uk-museum-return-painting-looted-nazis-jewish-art-collectors-heirs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 12:02   埃涅阿斯和他的家人逃离了亨利·吉布斯（Henry Gibbs）燃烧的特洛伊（Troy）绘画。照片：路透社/泰特  泰特英国画廊将团聚一个比利时犹太艺术收藏家的曾孙，纳粹官员在周六被纳粹抢劫的一幅画作。 1940年。 英国画家亨利·吉布斯（Henry Gibbs）的艺术作品是纳粹在第二次世界大战期间从犹太家庭掠夺的数百人之一。 他们的恢复原状是一个缓慢的过程，通常是法律斗争和复杂的国际搜索。  在英国政府文化部门说，  Spoliation Advisory小组裁定，埃涅阿斯的绘画被“掠夺为种族迫害行为”，并已安排将其返回到接下来的几个月中Hartveld的继承人。感激”。  泰特英国的内部。 /照片：Shutterstock    “这个决定清楚地承认了纳粹对塞缪尔·哈特维尔德的可怕迫害，并且“清晰掠夺”的画属于犹太比利时艺术收藏家哈特维尔德先生，代表哈特维尔德的女性和墨西哥人的信任。  营救他的家人。 是在英国内战之后生产的，当时破坏和分裂的场景将很熟悉。   泰特（Tate Collection）从1994年在布鲁塞尔（Brussels）的galerie jan de maere买下了这项工作泰特（Tate）导演玛丽亚·巴尔肖（Maria Balshaw）说。 。作为Hartveld的寡妇Clara的女儿，他于1951年去世。   纳粹偷偷摸摸的许多艺术品被授予，授予高级官员或在菲尔夫·希特勒（Fuehrermuse）（领导人的博物馆）中展示的高级官员，该州为他的林兹（Linz）的福利（Linz）计划将博物馆导演，策展人和艺术专家团队派往欧洲，以营救文化宝藏。 他们的努力使许多被抢劫的作品迅速归还给所有者。    Joachim Patinir的三联钉。图片：   ，但在650,000件被盗的作品中，在2009年没有返回约100,000件。柏林博物馆在同一年逃离纳粹时被迫出售作品。 。 ，一家柏林博物馆说，它已正式恢复了15世纪的宗教木制雕塑，以前任前所有者的继承人，犹太人夫妇，一对纳粹政权逃离了纳粹政权。继承人。 英国的Spoliation Advisory小组表示，在过去25年中已收到23项索赔，并帮助将14件作品归还给了其前所有者的继承人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304396/uk-museum-return-painting-looted-nazis-jewish-art-collectors-heirs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿对北京对和记的愤怒的愤怒“毫无意义”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3304397/washington-unsurprised-beijings-anger-hutchisons-panama-ports-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 12:09   在巴拿马运河两端出售和销售记式的两个港口是230亿美元的交易中的一部分，以出售43个港口，分布在23个国家 /地区，以销售给贝莱德领导的财团。图片：路透社  华盛顿“毫不奇怪”，北京对计划不满意的计划不满意，在中国市场监管机构对交易中的反诉讼调查          “我们对 市场监管机构的发言人说，它将根据法律审查该交易，以确保市场上的公平竞争并维护公众的利益。   美国国务院发言人塔米·布鲁斯（Tammy Bruce）表示，华盛顿“意识到中国的评论”。照片：路透社   从两周前开始，北京表现出了对出售的愤怒，通过将严厉的新闻文章从政府拥有的报纸Ta Kung Pao中重新发布。最新的一篇文章于周四发布。 美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump），他一直在游说这条运河以摆脱他所视为中国控制的东西，并表示华盛顿“收回”该地点，以“收回”该地点，以“进一步增强”国家安全。 4.  双方都已经联系，以寻求“合理的出路”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3304397/washington-unsurprised-beijings-anger-hutchisons-panama-ports-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304375/hong-kong-backing-horse-racing-spur-high-end-tourism-spending-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 11:00   首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）在去年10月的政策讲话中说，该市将开发以当地经验为重点的旅游业。照片：旅游部长说，迪克森·李  香港正在使用赛马吸引高空游客，并补充说，这项运动不仅仅是投注。 在本周早些时候的一次独家采访中，文化，体育和旅游者中国的访问者在本周早些时候的独家访谈中说，瓦罗斯·劳恩（Rosanna Law Law）的访问者曾在《幸福的瓦尔利（Shuk）瓦尔利（Rosanna Law Law Lawle）》中流行。在国外。 马所有者，他们的家人和支持者也陶醉于参加Law所说的是该市的签名景点之一。 她说， 她说，赛马的“醒目的短语”“将继续”，以致敬后期的帕拉姆特领导人邓小平的著名的赛马赛车赛车将继续和dancers sway&#39;&#39;继续，继续摇摆。在该市在1997年返回中国统治之后，他一直在保证居民的生活。 法律说，种族有能力提供经济增长。 “许多马所有者，他们的家人和他们的支持者都会来，再也不会低估[这]，因为他们是高端消费者。”  首席执行官约翰·李·卡库（John Lee Ka-Chiu）在去年10月的政策讲话中说，该市将介绍旅游业的重点是本地体验，引用了游艇，PANDAS，PANDAS和赛马的兴趣。  法律说，她和整个香港必须更加努力地努力工作，以鼓励人们更多地拜访，花更多的钱，并认为这座城市是最重要的目的地。能够“感觉到气氛”。  文化，体育和旅游局长Rosanna Law说，赛马可以促进旅游业。照片：Edmond So    她说80,691人参加了去年12月的香港国际比赛周，这是自2018年以来最高的。活动中的大陆游客人数达到了6,511，或40％的人数高于2023年。 “In recent decades, since the development of the Sha Tin racecourse, Hong Kong racing is really topping the world agenda. There is no reason why we do not show our good face, our good activity and our good character to the world.”Earlier this month, the club teamed up with China Travel Service to offer tour packages that included visits to racecourses in the city and the mainland to boost tourism, with an ultimate goal to develop the market in大湾地区。 俱乐部在广东省广州的康岛赛车场将于2026年开始举办常规比赛。 法律说，俱乐部说，俱乐部在对福利，健康，艺术活动和相关的活动和相关倡议方面的捐款方面发挥了贡献，甚至为守门的人提供了更多的人，]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304375/hong-kong-backing-horse-racing-spur-high-end-tourism-spending-minister-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对香港学生偷偷溜到大陆中国大陆旅行的俱乐部引起</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3304393/concerns-raised-over-hong-kong-pupils-sneaking-out-club-mainland-china-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.29 11:07    Chung Sing仁慈协会AW Boon Haw中学夫人已证实该事件涉及一些学生。 Photo: Facebook/教育刺針Hong Kong’s education authorities have expressed serious concerns over viral footage showing underage school students sneaking out to a nightclub after evening room checks during a government-organised exchange tour to mainland China.Chung Sing Benevolent Society Mrs Aw Boon Haw Secondary School in Tuen Mun confirmed to the Post that several of its students had left the hotel after the room checks, after专门从事教育的在线媒体媒体宣传了一段中学学生吹嘘自己的深夜逃亡的视频。 “教育局对这一事件非常关注，一旦我们了解了这一案件，就与学校进行了后续行动，一位局发言人说。   在视频中浏览了一个叙述者，叙述者浏览了一家人的叙述者，浏览了一位叙述者，浏览了一位循环浏览&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;夜总会使用Photoshopped Identity文件。 剪辑还显示了年轻人，他们的脸模糊了，他们在俱乐部里说话并骑了共享的自行车。 “小组可以偷偷溜走，直到我们确保没有更多支票后，直到凌晨12点左右。在这里，我们正在寻找不同位置的电动自行车。一旦我们找到了它们，我们就可以尽可能快地寻找夜生活。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2025/2025/03/29/92f627-455b-455b-4375-b575-b578-b578-b578-b578-b578-b578-b c7462c7462b7462b744a smly smll smll slym smll strams leml &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;学生在梅伊岛（Meizhou）夜间的镜头屏幕。照片：facebook/教育刺针     叙述者说，小组说，小组“讨论了如何通过安全检查”，其中录像的年轻人展示了夜晚的年轻人。一旦一切准备就绪，我们都可以采取行动。”叙述者在大陆上补充说，18岁以下的人被禁止进入被认为不适合年轻人的场所，例如夜总会，酒吧和Internet Cafes。 Meizhou exchange trip” and was dated Tuesday of this week.A school spokesman told the Post that it was looking into the incident in accordance with its disciplinary mechanism, as there were students who had violated its rules during an excursion to Meizhou in Guangdong province.“During an exchange tour to Meizhou, there were students who did not obey the school’s guidelines and the arrangements of the游览。在老师的例行检查后，他们离开酒店没有授权。幸运的是，他们安全返回。将安全置于重中之重，遵守规则和法律，并注意违反规则的行为如何影响他人。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3304393/concerns-raised-over-hong-kong-pupils-sneaking-out-club-mainland-china-trip?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>