<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Feb 2024 09:13:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“亮剑”：专家表示，北京必须加强立场，应对南海的竞争挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251097/show-our-swords-china-must-harden-its-stance-against-rival-challenges-south-china-sea-expert-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251097/show-our-swords-china-must-harden-its-stance-against-rival-challenges-south-china-sea-expert-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南中国海：菲律宾主教敦促马尼拉在北京的“侵略”中“捍卫我们的领土”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251114/south-china-sea-filipino-bishops-urge-manila-defend-what-ours-amid-beijings-aggression?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 15:59抗议者在中国驻马尼拉领事馆外集会，谴责中国的做法菲律宾渔民在南海遭受骚扰。照片：EPA-EFE六位菲律宾天主教主教周二罕见地谴责北京在有争议的南中国海的“侵略”，敦促总统小费迪南德·马科斯政府与盟友合作由于两国之间的海上紧张局势仍然加剧，“保卫我们的领土”。在资源丰富的水道周围地区服务的主教们在联合牧灵劝告中表示，这种不和是这不仅关系到海洋资源，还关系到菲律宾渔民的生计和未来。“安抚中国侵略者的政策正在使我们贫穷渔民的处境恶化，”他们在一份声明中表示，该声明的签署人包括Lingayen -菲律宾天主教主教团前主席达古潘大主教苏格拉底·维勒加斯。菲律宾要求联合国干预南海争端的呼声越来越高主教们补充道“教会与渔民站在一起，表达他们的恐惧和焦虑”。他们表示，如果外交未能取得具体成果，转向“盟友的友谊”在​​“道德上”是可以接受的。 &gt;“必须用尽所有法律手段，以便大自然如此慷慨地赐予我们的东西可以属于我们，并可以养活尚未出生的几代菲律宾人。“如果目前的外交努力不起作用就足够了，那么就可以——甚至在道义上必要——求助于能够帮助我们保卫我们的东西的盟友的友谊，”主教们在含蓄地提到美国时说道。马尼拉已经与美国加强了安全关系，并给予了扩大的支持。进入其军事基地。然而，天主教领导人强调，在激烈争夺的海域上发动武装冲突不是一个“道德选择”。“我们寻求和平，发动战争不可能是一种道德选择。”他们说。抗议者在中国驻马尼拉领事馆外集会谴责中国在南海骚扰菲律宾渔民的行为。照片：EPA-EFE主教们还指责该国领导人“允许我们自己的渔民被赶出国际法承认我们权利的渔场”并敦促他们挺身而出，称“言语是不够的”。北京声称对几乎整个南海拥有主权——菲律宾和其他几个国家对此提出了相互竞争的主张——并拒绝了2016年国际裁决对马尼拉有利，认为中国的主张没有法律依据。菲律宾过去曾指责中国海警与其船只对抗，包括向其发射高压水枪。菲律宾过去曾指责中国海警与其船只对抗，包括向其发射高压水枪。 &gt;尽管主教们公开谈论了这个天主教徒占多数的国家的社会问题，但他们对马尼拉外交政策的声明是一个不寻常的举动。他们最后呼吁信徒保护拉普勒报道称，渔民及其家人的权利和生命。上周，小马科斯总统表示，他将“坚定捍卫我们的主权和管辖权，反对任何挑衅”，并推动与中国对话.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251114/south-china-sea-filipino-bishops-urge-manila-defend-what-ours-amid-beijings-aggression?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华尔街在历史性的市场转变中因印度而冷落中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251115/wall-street-snubs-china-india-historic-markets-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251115/wall-street-snubs-china-india-historic-markets-shift?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚男子醉酒纵火烧死妻子被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251105/man-malaysia-arrested-setting-wife-fire-while-drunk-killing-her?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 15:30照片：Dreamstime/TNS警方称，一名妇女在马来西亚沙巴州的家中喝当地葡萄酒时，与丈夫发生争执，将她点燃，导致一名妇女死亡。这名 41 岁的妇女死于以下疾病：周日晚上，在 Kampung Tinagalan 的房子里发生事件 16 小时后，她于周日在根地咬地区医院接受了治疗。这对夫妇的 16 岁女儿当时就在房子里，设法挽救了她的生命。她的弟弟妹妹被大火烧毁。警方已逮捕这名 50 岁男子，并正在调查谋杀案。根地咬地区警察局长 Yampil Anak Garai 表示，这起事件显然是在这对夫妇喝塔派酒时争吵时发生的，塔派酒是一种从发酵大米或其他淀粉类食物中提取的酒精饮料。他说警方初步调查发现，当他们发生口头争吵时，这对夫妇正处于醉酒状态，但当妻子挑战丈夫放火烧她时，事情已经失控。马来西亚青少年放火烧狗的妈妈恳求结束了家人的追捕Yampil 说，丈夫早些时候曾威胁要放火烧他的妻子。“据报道，嫌疑人在点燃火柴之前向他的妻子浇了汽油，”他说。 “这对夫妇 16 岁的女儿立即带着两个弟弟妹妹离开了家。”Yampil 说，这名少女在得到叔叔的帮助之前试图扑灭母亲身上的火。&lt; /p&gt;他说，嫌疑人随后将受害人带到诊所进行初步治疗，然后被转送到根地咬医院接受进一步治疗。“不过，受害人经根地咬医院确认死亡。周日下午 1 点 41 分，”Yampil 说。Yampil 说，嫌疑人没有任何犯罪记录，其尿液筛查检测结果呈毒品阴性，已被还押至 2 月 9 日。 本文首发于获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251105/man-malaysia-arrested-setting-wife-fire-while-drunk-killing-her?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港储蓄安全网将扩大60%，在银行倒闭时保护102,270美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251106/hong-kong-savings-safety-net-expand-60-protect-us102270-event-bank-failures?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251106/hong-kong-savings-safety-net-expand-60-protect-us102270-event-bank-failures?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普如何运用他常用的策略来对付那些困扰他的女性。现在是妮基·哈利</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251108/how-donald-trump-deploys-his-oft-used-playbook-against-women-who-bother-him-now-its-nikki-haley?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251108/how-donald-trump-deploys-his-oft-used-playbook-against-women-who-bother-him-now-its-nikki-haley?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因缺席球场而引发愤怒，梅西将未参加香港足球友谊赛归咎于大腿肌肉不适</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251091/lionel-messi-blames-thigh-muscle-discomfort-not-playing-hong-kong-football-friendly-after-furore?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 14:21国际迈阿密队的莱昂内尔·梅西在他的比赛前的新闻发布会上发表讲话球队在东京对阵神户胜利船的友谊赛。照片：美联社明星足球运动员莱昂内尔·梅西(Lionel Messi)因缺席周日国际迈阿密在香港举行的比赛而打破沉默，他表示大腿肌肉不适导致他缺席，这“很遗憾”对于他来说，比赛很困难，在数万名愤怒的球迷发泄愤怒后，他希望“只要有可能”就能回来。梅西离开香港参加美国队下一阶段比赛后在东京周二，他表示自己想在香港参加比赛。香港领导人敦促梅西比赛组织者披露与迈阿密国际队的交易“运气不好周三，这位 36 岁的阿根廷人在日本国家体育场与 J 联赛冠军神户胜利船进行友谊赛之前的新闻发布会上表示，“我无法参加香港的比赛。”“我希望我们能回来香港打一场比赛。“但事实是，我没能参加，很遗憾。”&lt; img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/06/9b3dbd57-4839-4da8-8096-afce817de661_6247442c.jpg&quot; /&gt;梅西（右三）坐在香港大球场的替补席上。图片：Sam Tsang他表示上周在沙特阿拉伯的一场比赛后，他感到大腿内收肌不舒服。“我做了核磁共振检查，结果发现我的内收肌水肿。”他说，指的是体内积液引起的肿胀。香港梅西比赛主办方提取16港元百万资金请求香港友谊赛场场爆满，有近 40,000 名球迷观看，在梅西在比赛宣传中扮演重要角色，坐在替补席上后，观众一片嘘声，并要求退款。整整90分钟。最贵的门票为 4,880 港元（625 美元）。梅西和大卫·贝克汉姆共同拥有的迈阿密国际队于周五乘坐私人飞机飞往该市进行为期三天的访问，包括周六在香港大球场举行公开训练，周日在同一场地与香港十一人队进行一场友谊赛。这位超级巨星正在治疗期间受伤的腿筋他的球队在沙特阿拉伯停留，但教练赫拉尔多·马蒂诺在新闻发布会上表示，他将在对阵香港队的比赛中“尽可能多地上场”。梅西周二表示，他出现在周六的训练中因为那里人多，但大腿的不适让他第二天没有去玩。“事实是，不适还在持续。”这种情况一直持续着，对我来说打球非常困难，”他说。 “我一直想参加，我想踢球。”梅西在香港的事件让球迷愤怒，因为足球传奇人物缺席了梅西说他现在“感觉非常好” ” 与几天前相比，他将尝试参加周二下午在日本的训练。香港政府和赛事主办方《Tatler Asia》均对梅西缺席比赛表示极度失望迈阿密热火以 4-1 获胜。行政总裁李家超周二敦促《Tatler Asia》披露与这家美国足球俱乐部的交易细节，并满足失望球迷的要求。 Tatler Asia 周一宣布撤回为该活动提供 1,600 万港元（204 万美元）政府赞助的申请。消费者委员会表示，截至周二上午，已收到 245 起与该活动相关的投诉比赛共包括31名访客，涉及总金额约160万港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251091/lionel-messi-blames-thigh-muscle-discomfort-not-playing-hong-kong-football-friendly-after-furore?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳中关系：堪培拉对作家杨军死刑缓刑表示“愤怒”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3251087/australia-china-relations-canberra-voices-outrage-suspended-death-sentence-writer-yang-jun?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 14:32澳大利亚华裔作家杨军，笔名Yang恒均，2014 年在西藏拍摄。照片：路透社的讲义澳大利亚政府周二表示，对中国对澳大利亚华裔持不同政见作家杨判处死刑缓期一事向中国表示“愤怒”六月。中国外交部表示，杨周一被判处死刑，缓期两年执行，并没收全部财产。外交部发言人表示，北京一家法院判定他犯有“间谍罪”。这一判决给澳中关系带来了一丝寒意，在多年的对峙后，两国关系一直在改善。 &gt;澳大利亚表达了“我们的沮丧、我们的绝望、我们的挫败感，但简单地说，我们对这一判决感到愤怒”，总理安东尼·阿尔巴内斯在堪培拉对记者表示。“这是这位澳大利亚领导人表示：“对杨医生的判决非常严厉，他的身体状况不佳，我们将继续提出最强烈的交涉。”澳大利亚外交部表示，据了解，该判决可能如果两年内没有犯下“严重罪行”，可减为无期徒刑。这位出生于中国的澳大利亚公民自 2019 年以来一直因间谍指控入狱。作者，笔名杨恒均否认了这些指控，并告诉支持者他在一个秘密拘留地点受到酷刑，并担心可能会对他进行逼供。阿尔巴内斯表示，他的政府已传唤中国大使肖千周一将前往澳大利亚，并将在“各个层面”提出交涉。“我们已经非常明确地表示，我们将在力所能及的范围内与中国合作，但在必须的地方我们将不同意。我们必须不同意中国的这种严厉行动。我们已经这样做了。我们将继续这样做。”Albanese 说道。中国驻澳大利亚大使肖千因杨被堪培拉召见阿尔巴内斯政府表示，这是俊的判决。照片：EPA-EFE总理拒绝透露是否会撤回去年对中国总理李强访问澳大利亚的邀请。 “我们将直接、明确、明确地回应中国。我们不会做的是通过媒体进行外交谈判。”Albanese 说道。悉尼洛伊研究所智库东亚分析师理查德·麦格雷戈 (Richard McGregor) 表示，这句话应该放在上下文中看待。中国国家安全部在过去一年中采取了“更高调的姿态”，包括以自己的名义在社交媒体上发帖。澳大利亚总理成功地为与中国的关系奠定了底线。过去 18 个月，麦格雷戈说。 “这提醒我们，也有上限。”澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯与中国国家主席习近平握手11月在北京。照片：新华社/美联社2018 年，澳大利亚将中国电信巨头华为排除在其 5G 网络之外，堪培拉和北京之间的紧张关系加剧。 2020 年，澳大利亚呼吁对 Covid-19 的起源进行国际调查，中国认为此举是出于政治动机。作为回应，北京对澳大利亚主要出口产品征收高额关税，包括大麦、牛肉和葡萄酒、同时停止煤炭进口。大部分关税已在阿尔巴内塞中左翼政府的领导下取消，阿尔巴内塞于 2023 年 11 月对北京进行了突破性访问，称赞进展“无疑非常积极”。&lt; /p&gt;去年 10 月，澳大利亚记者成雷因间谍罪名被普遍视为出于政治动机而被拘留三年多后获释，两国关系的解冻似乎得到了证实。澳大利亚应该这样做吗？就被拘留的作家杨恒均问题对中国采取更强硬的态度？杨的判决之严重似乎让澳大利亚政府感到意外，外交部长黄英贤周一称其为“令人痛心的消息”。 杨的朋友去年表示，他担心自己会因为肾脏长出囊肿而在得不到适当医疗的情况下死在监狱里。“如果我出了什么事，谁能替我说话？”作者在与朋友和支持者分享的便条中说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3251087/australia-china-relations-canberra-voices-outrage-suspended-death-sentence-writer-yang-jun?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国出手干预，疫情后股市暴跌达到 5 万亿美元，监管机构加强审查，让人想起 2015 年股市崩盘</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3251086/china-intervenes-post-covid-stock-rout-reaches-us5-trillion-and-regulator-heightens-scrutiny?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 13:44客户在证券交易所关注中国市场2 月 5 日，浙江省东部杭州市。照片：CFOTO/Future Publishing via Getty Images在市场猜测股市崩盘之际，中国国有基金已介入支撑股价。随着监管机构努力克服全球投资者“极度疲弱”的信心，资本市场已引起国家最高领导人的关注。这些通常被称为“国家队”的基金已购买了 700 亿元人民币的资金据高盛估计，过去一个月本地股票价值（98 亿美元）。它补充说，国有企业、央行和主权财富基金可能参与了购买。中国国家主席习近平将听取中国监管机构关于金融市场状况的简报彭博社援引未透露姓名的知情人士的话报道。报告称，这次潜在的会议如果举行，将凸显“北京支撑暴跌股市的紧迫性”。规模达 1.24 万亿美元的中国投资有限责任公司以及中国顶级银行的战略投资者周二表示，其最近购买了更多指数挂钩交易所交易基金，以帮助维持市场稳定。它没有透露涉及的金额。跟踪上海和深圳交易所最大的 300 家公司的中国沪深 300 指数在此次交易后上涨了 3.4%。该报道尚未得到监管机构的证实或否认。自 2021 年 1 月以来，该指数已下跌 38%，本周触及五年来的最低点，监管审查的加强让人回想起 2015 年 5 万亿美元的崩盘。中国整个在岸市场在最近的下跌中损失了 3.1 万亿美元，而根据彭博社的数据，香港又损失了 2 万亿美元。“政府购买可能有助于打破螺旋式下降，但我们认为改革、政策一致性和解决结构性宏观阻力的计划是需要重新评估中国股市，”这家华尔街银行在一份报告中表示。它补充说，至少需要2000亿元人民币，或者接近市场流通量的1%，才能有效稳定市场。在2015年的事件中，中国股市当年 6 月至 8 月间下跌超过 40%，蒸发了 5 万亿美元的价值。市场监管机构严厉打击非法杠杆交易后，泡沫破灭。根据 CEIC 和彭博社的数据，目前中国的市值约占经济规模的 54%，而 2021 年为创纪录的 79%，2015 年为 67%。今年的经济衰退也有类似的影响。促使中国证监会（CSRC）进入超速模式。周日表示，要落实更多稳定市场措施，稳定预期和信心，应对市场异常波动。该公司最近以虚假报告为由对芯片开发商北京左江科技进行了调查。该声明是在上个月采取措施禁止主要股东将其股票借给他人做空市场之后发布的，并对欺诈行为发出了新的警告。路透社周一援引未具名人士的话说，中国证监会还禁止顶级券商为导致抛售持续存在的跨境衍生品提供便利。2023 年 6 月 8 日，中国证监会主席易会满在上海陆家嘴论坛上讲话。照片：彭博社股市已由于全球基金的“长期失望”而走弱。截至 1 月份，他们已连续六个月从 A 股市场撤出创纪录的 2010 亿元人民币。面对多年的房地产市场低迷，中国推出了点滴式刺激措施，但效果有限以及生产者和消费者价格的通货紧缩。地缘政治、国内政治和通货紧缩是高盛许多客户仍不愿投资中国的首要担忧。“如果没有强有力的政策干预，通货紧缩预期可能会根深蒂固，并开始损害消费和投资需求，”纽约国际金融研究所分析师 Gene Ma 和 Phoebe Feng 表示。 “正如过去几年所表明的那样，北京的干预之手可能很容易出错。全球和国内投资者的信心仍然非常疲弱。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3251086/china-intervenes-post-covid-stock-rout-reaches-us5-trillion-and-regulator-heightens-scrutiny?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港邮报发现3个豪华住宅区的大部分房屋涉嫌违反规定，香港领导人誓言要严厉打击非法建筑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251088/hong-kongs-leader-vows-crack-down-illegal-structures-after-post-finds-most-homes-3-luxury-estates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 13:49清水湾火烈鸟花园B座。图片：谢梅伊香港《邮报》调查发现三个豪宅的绝大多数房屋涉嫌违规，并承诺将严厉打击全市范围内的违章建筑。 ”未经授权的附加设施的普遍问题。李承认涉及大量房屋，并表示政府已采取基于风险的方法来解决该问题。“我们将根据问题的规模、问题的严重性，特别是安全考虑和环境危害考虑来确定优先事项，”他说。“我们将根据问题的严重程度确定优先事项。”这样我们就可以解决我们认为值得我们尽早关注的未经授权的非法建筑。我们将继续视察，并根据这些优先事项采取行动。”但李先生回避了是否会考虑视察所有高档独立屋的问题，以表明他的政府解决这个长期存在问题的决心。 揭露香港豪宅业主隐形掠夺土地在长达一个月的调查中，《华盛顿邮报》发现，在B座的50栋房屋中，有74%九龙山顶的火烈鸟花园、大潭的罗莎别墅和大埔的海景别墅——各价值介乎5,000万港元（639万美元）至1.19亿港元——涉嫌未经批准在公共土地上扩建房产。近 90% 的房屋被怀疑在其房产内或附近有未经授权的建筑物。其中一些加建项目建在政府拥有的斜坡上，不仅引发了对安全性的担忧，还引发了对公平和公正的担忧。去年 9 月，香港富人秘密抢地的事件引发了山体滑坡，引发了人们的关注。一场破纪录的倾盆大雨暴露了红山半岛的大量非法建筑，从游泳池到公共斜坡上的地下室。当局随后向89个海边中的74个发出了通知和命令根据《建筑物条例》，任何人未经政府批准进行建筑工程，最高可被罚款港币40万元及定罪后可入狱两年。但建筑专家表示，很难找到涉及涉案人员的直接证据，政府可能会选择对违例建筑物发出法定拆除令。为什么香港似乎无法追查未经授权的建筑物的房主那些因不遵守搬迁令而被定罪的人可能面临最高20万港元的罚款和一年的监禁，并必须违法行为持续每日，每天罚款港币 20,000 元。李市领导人去年宣布检讨《建筑物条例》，旨在降低检控门槛、简化检控程序及提高罚则。该提案计划于今年公布。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251088/hong-kongs-leader-vows-crack-down-illegal-structures-after-post-finds-most-homes-3-luxury-estates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>无畏的中国男孩四次跑回着火的家，拯救半昏迷的父亲和惊恐的祖母，被网友誉为英雄</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3249898/fearless-china-boy-runs-back-burning-home-four-times-save-semi-conscious-father-and-terrified?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 14:00中国的一名小男孩在在他冲回着火的家中拯救家人后，大陆社交媒体上出现了这样的情况。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音一名中国小男孩四次回到着火的家，拯救半昏迷不醒的父亲和惊恐万状的祖母，被誉为英雄。 这名来自中国中部河南省的男孩，化名阳阳，年龄不详，1月21日凌晨，当大火烧毁他的家时，他仍然保持冷静。据《iWeekly》报道，他报了警，然后冲回着火的房子里。他的崔姑姑拍摄的一段视频显示，阳阳的脸和手被烟熏黑，而他头发被烧焦的祖母则在哭泣。附近。“你害怕火灾吗？”崔问阳阳，男孩回答：“没有。”视频捕捉到了这名年轻人和他泪流满面的祖母这个勇敢的男孩把她从着火的家中拉了出来。图片来源：抖音起火原因尚不清楚，但阳阳表示，他是被父亲在卧室呼救而吵醒的。当他到达时，他发现父亲处于半昏迷状态，无法动弹。阳阳跑到奶奶的房间叫醒她，他们一起把父亲搬到了客厅。 阳阳以为父亲和祖母安全了，就跑出家门给消防队打电话。当他挂断电话时，他意识到他们并没有跟着他走出燃烧的大楼。“客厅里充满了浓烟，”崔告诉《iWeekly》。男孩冲回客厅，检查他的父亲是否还活着，然后把他惊恐的祖母拉出了家门。然后，他又绕回来救父亲。由于浓烟和火焰，阳阳不得不折返四次才将半昏迷的父亲安全救出。“ “我的侄子非常善良、勇敢。”崔说。男孩的勇敢在大陆社交媒体上赢得了广泛赞誉。“这个孩子是这个家庭的救世主。”一位网友说。网上观察家。还有人说：“他不怕火，更害怕失去父亲和祖母。”年轻人的勇敢故事总是成为头条新闻。中国。2022年7月，中国东部一名9岁男孩在车祸后对母亲进行心肺复苏术时，因思维敏捷而受到称赞。&lt; div&gt;位于中国中部的家庭住宅被浓烟和火焰摧毁。图片来源：抖音同年，中国北方一名眼尖的10岁女孩发现了一张钞票，上面写着绝望的求救。她的行动帮助警方解救了 11 名被犯罪分子关押、被迫为非法企业工作的人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3249898/fearless-china-boy-runs-back-burning-home-four-times-save-semi-conscious-father-and-terrified?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国议员在 KF-21 战机数据被盗后敦促制定更严格的法律</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251090/south-korea-lawmakers-urge-tougher-laws-after-alleged-theft-kf-21-warplane-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 14:17韩国制造的 KF-21 战斗机。印度尼西亚是该项目的伙伴国。照片：EPA-EFE/Yonhap据称，印度尼西亚工程师因试图拿走包含数据的可移动驱动器而被捕后，韩国立法者呼吁政府制定更严厉的法律，防止国防机密泄露。与 KF-21 战斗机有关。国防采办计划管理局 (DAPA) 表示，韩国航空航天工业公司 (KAI) 从事该项目的技术人员因涉嫌保存机密信息而受到调查“由国家情报局等相关机构组成的联合调查目前正在进行中，以调查印度尼西亚涉嫌技术盗窃的情况，”一名 DAPA 官员表示。 韩国正在寻找可与中国战机“竞争”的 KF-21 战斗机买家调查还将重点关注被盗数据是否包含与 KF-21 相关的敏感技术发展计划于 2015 年启动。由于上个月曝光的事件，印度尼西亚人目前被禁止离开韩国。执政党人民力量党议员洪锡俊表示，有关保障军事的法律专有技术需要证明“意图在外国使用”，泄露才能在法庭上受到惩罚。他敦促其他立法者通过待审的相关法案来帮助堵住漏洞。自 2020 年起召开国民议会。作为战斗机项目的伙伴国，印度尼西亚在未能为该计划 8.8 万亿韩元（65 亿美元）成本的 20% 提供资金后坚称自己致力于该计划。 .印度尼西亚国防部的一位官员表示，雅加达今年已拨出 7960 万美元来支付其份额。这个东南亚国家估计已为这些飞机支付了 2783 亿韩元据韩联社报道，预计将在未来几个月内下线。与 KAI 合作开展该项目的印度尼西亚国有飞机制造商 PTDI 表示，该国外交部将处理这些所谓的数据。盗窃指控。KF-21 战斗机去年在首尔国防展上首次公开亮相并进行了演示飞行。韩国航空美国部队计划到 2032 年部署 120 架 KF-21，以取代其老化的 F-4 和 F-5 战斗机机队，以及该国的第四代 F-16 和 F-15K。 由于每架飞机的成本在 8000 万美元至 1 亿美元之间，正在寻求成为世界第四大武器出口国的韩国希望该型号能够成为中国战机在以下市场的经济高效替代品：亚洲和中东。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251090/south-korea-lawmakers-urge-tougher-laws-after-alleged-theft-kf-21-warplane-data?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>砂拉越人泰益玛末的妻子否认不顾医生建议带他出院，马来西亚的谜团加深</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251076/mystery-deepens-wife-sarawaks-taib-mahmud-denies-taking-him-hospital-against-doctors-advice?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 13:30前砂拉越州州长泰益玛目与妻子拉加德库尔迪。照片：Instagram/raghadtaib
在警方对马来西亚社交媒体上疯传的涉嫌事件展开调查后，前砂拉越州州长泰益马末的叙利亚妻子否认他违反医生的命令被强行带出医院。 .一份据信由泰益的医生提交的警方报告的帖子在 X（以前称为 Twitter）、Facebook 和 Reddit 上广泛传播，声称他的妻子拉加德·库尔迪·泰益 (Raghad Kurdi Taib) 删除了 87 年的照片- 来自古晋诺玛医疗专科中心的老人，尽管在周六晚上被建议不要这么做。据信泰益正在接受重症监护，一支包括保镖和管家的团队将他推到了等候的豪华别墅。多用途车并将他带走。砂拉越警方周一证实，他们已收到有关涉嫌事件的报告，并已展开调查。但富人泰益的妻子在执掌砂拉越政治的数十年里，他的商业利益如雨后春笋般涌现，他否认了这些说法。“这不是真的，”周一，在警方宣布对指控展开调查后，拉加德在 Instagram 上表示：“这不是真的。”泰益不顾医生的建议被带出医院。马来西亚警方调查称前州长因法律纠纷而被带出医院该卷轴上有一张几乎难以辨认的护理记录的照片日期为 2 月 3 日，即泰益被认为已出院的当晚，拉格德称这是支持她说法的“证据”。警方表示，他们的调查涉及涉嫌危及生命的鲁莽或疏忽行为。他人生命或人身安全，最高可判处三个月监禁、最高 500 林吉特（105 美元）罚款或两者兼施。泰益是砂拉越任期最长的首席部长，领导1981 年从叔叔手中接过这一职位后，他在该州任职 30 多年。2014 年退休后不久，他被任命为该州州长。泰益于 2010 年与 29 岁的拉格德结婚，一年后在他出生于波兰的第一任妻子莱拉 (Laila) 68 岁时因癌症去世后。现在马来西亚有了新国王，政治最终会退居二线吗？泰益的政治对手和维权人士已经指控他掠夺砂拉越的自然资源来充实自己和家人，据称积累了数十亿美元的财富和资产，同时养活了政治精英，这些精英在他的任期内抢走了他批准的重大基础设施项目和国家批准的投资。&lt; p&gt;泰益的孩子们目前正在起诉拉格德，要求将其父亲所拥有的上市公司 Cahaya Mata Sarawak 的股份转让给她的名下。Cahaya Mata Sarawak 是一家由前州长创立的富裕企业集团，业务范围涵盖建筑、基础设施开发和 IT。&lt; /p&gt;他的儿子苏莱曼·阿卜杜勒·拉赫曼 (Sulaiman Abdul Rahman) 和马哈茂德·阿布·贝克尔 (Mahmud Abu Bekir) 正在质疑泰益在与股份转让相关的文件上签名的真实性，并寻求法院命令停止该过程。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251076/mystery-deepens-wife-sarawaks-taib-mahmud-denies-taking-him-hospital-against-doctors-advice?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国参议院与乌克兰的边境协议遭到唐纳德·特朗普的反对，濒临崩溃</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251085/us-senates-border-ukraine-deal-donald-trump-opposes-brink-collapse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 13:30反对移民的“夺回我们的边境”集会的参与者从墨西哥过境，在德克萨斯州克马多。图片来源：路透社两党历尽艰辛达成的一项实施新的美国边境限制和解锁乌克兰战争援助的协议正处于参议院崩溃的边缘，共和党的支持在反对派面前崩溃了共和党总统候选人唐纳德·特朗普的讲话。周一晚上，共和党参议员们在一场长达 90 分钟的充满争议的会议上发言，他们认为计划于周三就该措施进行投票为时过早，推迟了乌克兰表示其迫切需要的援助至少还需要几周的时间，而边境局势的恶化仍得不到解决。这项价值 1,183 亿美元的协议是参议院闭门谈判数月的结果，但在谈判代表周日晚宣布细节后不久，其前景就开始动摇.不到 24 小时后，共和党人 — — 甚至那些对这项交易持开放态度的人 — — 态度变坏了。位于华盛顿的美国国会大厦。图片来源：法新社“我认为该提案已死”，军事委员会最高共和党人、乌克兰援助的坚定支持者、密西西比州参议员罗杰·威克 (Roger Wicker) 表示。 .谈判中的关键共和党人詹姆斯·兰克福德(James Lankford)表示，他预计周三计划的程序性投票将会失败，因为参议员们表示他们希望有更多时间来考虑并对该法案进行修改。为什么特朗普的共和党人对北约支持乌克兰的呼声充耳不闻他称这项立法“正在进行中”，并开玩笑说他还不准备举行葬礼。参议院共和党领袖米奇支持周日妥协的麦康奈尔表示，共和党的讨论将于周二继续。一位知情人士表示，在会议上，他告诉参议员，如果他们需要更多时间来审查该法案，他们应该在周三投“反对票”。共和党对该法案的任何修改几乎肯定会付出代价关键的民主党支持，以及总统乔·拜登的潜在支持。参议院共和党二号人物约翰·图恩警告说，他们仍然需要听取其他共和党参议员的意见。图恩爱荷华州参议员乔尼·恩斯特告诉记者，他们尚未就该法案做出决定。她说：“希望我们能够找到前进的道路，但我不知道现在是否可能。”周一晚上，兰克福德在参议院共和党人的闭门会议上为他的法案辩护。但即使是潜在的支持者也与该立法保持距离。对乌克兰的 600 亿美元援助至关重要。图片来源：路透社南达科他州共和党人迈克·朗兹（Mike Rounds）是移民问题上的温和派人士，曾敦促达成协议，他表示，他将在计划举行的程序性投票中投票反对推进该措施。周三。相反，他建议参议院花几周时间对其进行审查。阻止周三的程序性投票使乌克兰边境法案更有可能被无限期推迟，或者至少在两周的休息时间之后，参议院定于本周晚些时候开始。特朗普周一在社交媒体帖子中谴责该协议，称其为“对民主党的一份伟大礼物，对共和党的死亡愿望”。他还断然拒绝将移民与外国援助挂钩。众议院议长迈克·约翰逊和其他共和党领导人周一在一份联合声明中宣称，参议院的妥协“浪费时间”，并且“一抵达众议院就死了”。 特朗普表示，如果拜登退出，纽瑟姆将是一个“轻松”的对手加利福尼亚州民主党人亚历克斯·帕迪拉和其他自由派人士预计也将投票反对该法案。康涅狄格州民主党人、参议院谈判代表之一克里斯·墨菲表示，投票“绝对”仍会进行。他称特朗普有点像共和党的“傀儡师”。处于谈判中心的亚利桑那州无党派参议员基尔斯滕·西内玛 (Kyrsten Sinema) 表示，她将继续与同事讨论该立法的细节。 p&gt;该立法将打击非法越境，加大申请庇护的难度，加快无证移民的驱逐速度，同时也为合法移民开放更多签证。该协议其中包括向乌克兰提供的 600 亿美元，是经过数月谈判达成的。它还包括 200 亿美元的边境投资，比拜登政府要求的多 60 亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251085/us-senates-border-ukraine-deal-donald-trump-opposes-brink-collapse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“无处藏身”：中国科学家开发出改变游戏规则的电子战军事监视设备</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250752/nowhere-hide-chinese-scientists-develop-game-changing-military-surveillance-device-electronic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250752/nowhere-hide-chinese-scientists-develop-game-changing-military-surveillance-device-electronic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>