<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 09:19:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国领导人表示要直面腐败，阻止利益集团“掠夺”党</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290989/face-corruption-head-stop-interest-groups-preying-party-says-chinese-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 16:01习近平的反腐运动牵连了多位高级军事指挥官。图片来源：新华社中国国家主席习近平呼吁干部直面腐败，让利益集团无法“掠夺”共产党。他在今年 1 月的一次讲话中发表了上述言论，但部分内容直到周日才在中央理论杂志《求是》上发表的一篇文章中公开。习近平在 1 月份的中央纪律检查委员会全体会议上发表讲话，中央纪律检查委员会是最高反腐败机构。他在会上表示，全体党员必须“深入推进党的自我革命”——主要指反腐败斗争。“只要我们不回避批评、不粉饰错误，及时发现和解决问题，就能有效抵御一切利益集团、强势集团、特权阶层的掠夺和侵蚀，”习近平说。习近平还说，全体党员必须能够感知潜在的危险，他说：“随着形势和任务的变化，随着外部环境的变化，随着党内政治生活的变化，党内也难免会出现各种矛盾和问题。“我们要勇于向内倒刀，及时清除一切不良影响，确保党永远充满生机和活力。”官方媒体此前报道称，习近平在会议上告诉反腐官员，中国的反腐斗争“严峻复杂”，在根除腐败时要“毫不留情”。上周，中共中央政治局（党的精英决策机构）会议誓言要“保持反腐高压态势”。政治局会议还宣布，中纪委下次全体会议将于1月6日至1月8日举行。预计下个月的会议将由中纪委书记李希主持，政治局成员以及高级政法和军事官员将出席会议近年来，军队反腐风暴席卷了数十名将领，也被视为习近平大规模反腐运动的重要组成部分。上个月，中央军委分管党工作的上将苗华因涉嫌“严重违纪”——这是腐败的委婉说法——被停职并接受调查。解放军反腐调查由中央军委纪律检查委员会负责，但高级指挥官通常也是党员。去年，中纪委宣布已对45名“老虎”或高级干部展开调查，创历史新高，但今年总数已经达到54人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290989/face-corruption-head-stop-interest-groups-preying-party-says-chinese-leader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港家长可查询自雇补习老师是否有性犯罪记录</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290991/hong-kong-parents-able-check-if-self-employed-tutors-have-sex-offence-record?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 16:03检查内容包括聘用涉及儿童或智障人士的职位的个人。图片来源：Shutterstock根据一项新扩展的计划，香港家长将能够查询自雇补习老师和教练是否曾因性犯罪被定罪。一名政府发言人周一表示，对性犯罪定罪记录查核计划的更新旨在进一步加强对儿童和智障人士的保护，该计划对雇主而言是自愿的。“未来的自雇人士包括但不限于私人补习老师、音乐教师、体育教练和提供上门服务的人员，”他说。发言人补充说，该计划对雇主而言仍然是自愿的，允许他们决定是否认为有必要进行检查。该计划于 2011 年推出，允许雇主（例如组织或企业）进行检查。自周一实施这一变化后，父母和监护人现在被视为雇主的合格申请人。检查涵盖雇用涉及儿童或精神残疾人士。该流程允许雇主查看潜在员工、续约人员和外包服务提供商指派的人员是否有与强奸、猥亵和偷窥等性犯罪相关的犯罪记录。申请人可以使用新的在线平台提供支持文件。他们可于北角、油麻地、牛头角、屯门、沙田和葵涌六个二十四小时开放的指定警署及湾仔警察总部预约采集指模。为减少因有效期届满而重新申请或续期的需要，于星期一或之后递交的申请有效期将由18个月延长至36个月。保安局局长邓炳强早前向立法会议员表示，计划自今年四月推行至今，警方已收到超过61万份新申请和13万份续期申请。申请人可以在多个地点预约采集指纹，包括湾仔警察总部。图片：Jelly Tse他补充说，自动电话查询系统已记录了超过72万个查询结果的查询，显示该系统广泛使用，可为雇主提供有效信息以作出招聘决定。2022年，香港法律改革委员会建议扩大计划至涵盖所有现有雇员、自雇人士及义工。发言人说：“政府同意并将分阶段落实相关建议，以加强对儿童及精神上无行为能力人士的保护，同时确保性定罪纪录查核系统有足够的容量。”他表示，政府将累积扩大计划范围的经验，并考虑最快于一年后在下一阶段将覆盖范围扩展至所有义工。发言人说：“最终目标是将性定罪纪录查核计划扩大至最全面，以涵盖所有现有雇员及自雇人士。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290991/hong-kong-parents-able-check-if-self-employed-tutors-have-sex-offence-record?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港黎智英承认《苹果日报》对当局“过于激进”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290982/hong-kongs-jimmy-lai-admits-apple-daily-was-too-radical-towards-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290982/hong-kongs-jimmy-lai-admits-apple-daily-was-too-radical-towards-authorities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾抢劫诈骗案件激增 中国提醒在菲公民注意安全风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290984/china-warns-citizens-philippines-safety-risks-amid-surge-robberies-and-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 15:462月28日，车辆在马尼拉大都会的道路上行驶。中国驻菲律宾大使馆提醒公民在犯罪激增的情况下结伴出行，避开高风险地区，在人群密集的地方保持警惕。图片来源：EPA-EFE中国驻菲律宾大使馆在10天之内第二次发布安全警告，呼吁公民在菲律宾持枪抢劫、吸毒盗窃、货币兑换诈骗等犯罪案件激增的情况下保持警惕。继12月5日向中国公民发出安全警告后，使馆周日再次“严正”提醒。该使馆于12月5日发布警告，警告中国公民在菲律宾存在“突出”的抢劫和人身伤害等社会安全风险。“近期，菲律宾部分地区社会治安形势不稳定，发生多起涉及中国公民的持枪抢劫、吸毒盗窃、货币兑换诈骗和盗窃案件，对当事人的人身和财产安全造成严重损害，”周日的声明说。“鉴于此，我馆再次严正提醒在菲中国公民提高防范意识，防范非法移民和非法拘禁。” 中国驻英国大使馆提醒中国公民，避免前往高风险地区，结伴出行，减少夜间外出，不要接受陌生人给的饮料、食物或香烟，在人流密集的地方要提高警惕。中国驻英国大使馆提醒游客，注意保管护照等旅行证件，如丢失证件，应警惕陌生人打来的电话，对方声称捡到护照，并要求归还护照并支付费用。中国驻英国大使馆提醒游客，避免炫耀财富，尤其是现金、手表和珠宝，并敦促公民使用合法的货币兑换渠道。“如需兑换货币，请通过银行等正规合法渠道”，中国驻英国大使馆提醒游客。“切勿依靠运气或选择捷径，否则不仅容易上当受骗，还可能涉嫌参与洗钱、非法外汇交易等犯罪活动。”过去一年，中国和菲律宾船只在南海发生多起冲突。图片：路透社近年来，人们越来越担心在菲中国公民的安全。6月底，两名到菲律宾经商的中国公民被绑架杀害，北京方面对此作出外交干预，敦促马尼拉找到并严惩凶手。据菲律宾警方称，去年，六名中国公民在马尼拉的家中被绑架，其中四人被杀害。该通告还附有一份电话号码清单，包括中国大使馆，驻宿务、拉瓦格、达沃的领事馆以及外交部的紧急热线。近几个月来，北京和马尼拉之间的紧张局势因南海海上争端而升级。中国和菲律宾船只在这一具有重要战略意义的水道上发生的冲突次数不断增加，双方互相指责对方对涉及本国船只的碰撞负责。菲律宾指责中国采取侵略行动，包括使用水炮，而中国则指责菲律宾挑起紧张局势。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290984/china-warns-citizens-philippines-safety-risks-amid-surge-robberies-and-scams?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>下一站，尼日利亚：中国水泥巨头华新的非洲扩张狂潮</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290504/next-stop-nigeria-china-cement-giant-huaxins-african-expansion-spree?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 14:00中国水泥制造商华新一直在向非洲扩张，以平衡中国水泥需求的下降。图片来源：Shutterstock大约四年来，中国华新水泥一直在六个非洲国家收购或建立制造业务——这是其海外扩张狂潮的一部分，旨在对冲国内利润率缩水的影响。下一站是尼日利亚，这个非洲人口最多的国家，华新将以 10 亿美元的价格收购瑞士建筑材料制造商 Holcim 在拉法基非洲公司 84% 的股份。拉法基非洲公司在尼日利亚经营着四家水泥厂，年总产能为 1035 万吨。根据今年全球水泥名录的数据，华新在撒哈拉以南非洲拥有 10 家水泥厂，年生产能力约为 1800 万吨。这笔尼日利亚交易将使华新成为撒哈拉以南非洲第二大水泥生产商，但它将与一家知名的当地巨头——丹格特水泥竞争，后者是全球最大的水泥生产商之一。华新是中国最大的铝生产商，其铝年产能为 5200 万吨，覆盖 10 个国家。华新在上海证券交易所上市，该公司表示，尼日利亚“提供了具有吸引力的成长前景”，因为其国内市场利润微薄。该交易有望明年完成，但需获得监管部门的批准。华新水泥董事长徐永默在本月初向投资者发表的声明中表示，公司的海外扩张旨在“有效抵消国内市场的下滑”。“尼日利亚的人均水泥消耗量仅为 140 公斤（308 磅），产业结构良好，建筑业前景乐观，为水泥行业提供了颇具吸引力的增长前景，”他说道。霍尔希姆持有华新的大部分股份，但作为其非核心资产剥离的一部分，霍尔希姆已将其部分非洲业务转移给这家总部位于武汉的水泥制造商。此次在尼日利亚的收购将是华新从拉法基非洲公司进行的第二笔收购。 2021 年，华新水泥收购了拉法基赞比亚业务 75% 的股份，以及拉法基马拉维水泥 100% 的股份。这也使尼日利亚成为华新水泥自 2020 年首次进军非洲以来进入的第七个国家，当时华新水泥从 ARM 水泥公司手中收购了坦桑尼亚的 Maweni 石灰石有限公司。多年来，华新水泥在莫桑比克和南非增加了其他非洲资产，并在津巴布韦建设了一家水泥厂。在长期的房地产危机和缓慢的经济复苏之后，中国对建筑材料的需求下降。专门研究撒哈拉以南非洲地区的地缘经济分析师 Aly-Khan Satchu 预计，中国对非洲公司的收购将加快步伐，但他指出，华新水泥已走在了前面。该公司正在“获得数十年基础设施追赶中的卓越地位”这是我们可以在尼日利亚和非洲期待的，”他表示。“在这种背景下，10亿美元只是小菜一碟。”Satchu 表示，中国企业在非洲大陆拥有相当大的领先优势，此次最新的非洲收购就是为了巩固这一优势，并实现中国业务的本土化。此外，非洲大陆的基础设施加速建设是理所当然的，而水泥是关键投入，他补充道。资产管理公司 FIM Partners 宏观战略主管查理·罗伯逊 (Charlie Robertson) 表示，“（对华新来说）消化尼日利亚业务可能更难，因为丹格特是一个强劲的竞争对手。”“但我想，中国企业意识到国内住房建筑行业的疲软，正在寻找新的机会，”他表示，并补充说，当利率与南部和西部非洲一样高时，很难实现房地产繁荣。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290504/next-stop-nigeria-china-cement-giant-huaxins-african-expansion-spree?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“模仿税”：中国 KOL 向其模仿的流行歌手赠送奢华礼物以表达感激</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3290766/copycat-tax-china-kol-presents-lavish-gifts-pop-star-he-imitates-expresses-gratitude?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 14:00凌黛儿（右）通过模仿著名华语流行歌星鹿晗（左），建立了收入丰厚的职业生涯。图片：南华早报合成/微博中国华语流行音乐明星鹿晗在直播中从模仿者那里收到了价值 66,000 元人民币（9,000 美元）的奢华礼物，引发了网上关于明星模仿者现象的广泛讨论。鹿晗曾是国际知名韩国流行音乐男子乐队 EXO 的杰出成员，他作为主舞和歌手展示了自己的才华。 2014年底退团后，他成功转型为单飞艺人。这位34岁的歌手兼演员在微博上拥有6300万粉丝。11月29日，在直播中，陆毅显得“微醺”，说话有些含糊，这让很多观众猜测他的健康状况，甚至质疑他在镜头前的真实性。陆毅似乎对这些怀疑感到沮丧，他挑战模仿者打电话来提供他的身份证明。此后不久，模仿者凌戴尔也加入了直播，送上了22份价值3000元的奢华礼物，并迅速成为头号粉丝。华语流行歌手兼演员鹿晗在微博上拥有 6,300 万粉丝，在 2017 年福布斯中国名人 100 榜单中位居第二。图片来源：微博/@M鹿M24 岁的抖音网红凌戴尔因与陆扬的惊人相似而声名鹊起，他通过模仿陆扬的歌舞积累了 770 万粉丝。凌戴尔来自中国南部湖南省的一个农村地区，之前在一家理发店和一家奶茶店工作过。2022 年，他成为男子组合 ESO 的成员，该组合由与 EXO 成员相似的网络名人组成，他因模仿他们标志性的舞台表演而走红。然而，该组合因版权争议而解散。离开 ESO 后，凌戴尔转而从事直播卖零食，据报道每月收入高达 500 万元人民币（680,000 美元）。去年，他成立了自己的公司，一年内直播带货销售额就达到1.38亿元。据内地消息人士透露，2017年，鲁迅的年收入为2.1亿元，主要来自代言和音乐收入。凌大乐在直播间大方送礼，被粉丝戏称为“乖巧”，暗示他是来交“山寨税”的。11月30日，凌大乐发布视频，称鲁迅为“恩人”，“没有鲁迅，谁也不知道我是谁”。他表示希望继续给鹿晗送礼物，以感谢鹿晗的影响。在成为鹿晗模仿者之前，凌戴尔曾在理发店和奶茶店工作过。图片来源：抖音截至目前，鹿晗尚未公开回应凌大为的言论。冒充鹿晗牟利的法律后果在大陆社交媒体平台上引发了广泛讨论。有观察人士指出：“鹿晗在抖音上有1100万粉丝，凌大为有700多万粉丝，两人的人气相差无几，凌大为借鹿晗的名气大赚了不少，但鹿晗却没有提出任何版权投诉，这公平吗？”另一位评论者评论道：“鹿晗这么出名，冒充他的人不计其数，只要不以他的名义从事违法活动，就不会有问题。”鹿晗出生于北京，是中国流行乐坛的领军人物，他的音乐造诣和惊艳的外表让粉丝们着迷。他在2017年福布斯中国名人榜上名列第二。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3290766/copycat-tax-china-kol-presents-lavish-gifts-pop-star-he-imitates-expresses-gratitude?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尹锡烈弹劾案后，两部电影或将吸引韩国人重返电影院</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/k-pop/k-movies/article/3290931/after-yoon-suk-yeols-impeachment-two-films-could-draw-south-koreans-back-cinemas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 14:15李熙俊（左）和宋仲基在《波哥大：失落之城》的剧照中，波哥大是两大韩国本土电影发行商希望能吸引韩国观众重返电影院的影片之一。图片：Plus M Entertainment 和 Watermelon Pictures白秉烈摄韩国备受期待的新片《哈尔滨》（玄彬主演）和《波哥大：失落之城》（宋仲基主演）的发行商正计划利用针对总统尹锡烈的弹劾议案通过后可能出现的票房复苏。电影发行商瞄准年底电影季，发行了迪士尼的《海洋奇缘 2》等热门外国续集，以及由顶级演员出演的韩国电影。然而，事与愿违，电影院的观众人数有所下降。据韩国电影振兴委员会（KOFIC）数据显示，12 月 1 日至 14 日，电影院上座率达 497 万，较去年同期下降 21%。12 月 14 日，抗议者在首尔举行的支持弹劾总统尹锡烈的集会上在国会附近欢呼。在为期两周的大规模示威活动期间，电影院上座率下降。图片：EPA-EFE虽然确切原因尚未确定，但似乎与尹亨根 12 月 3 日宣布有争议的戒严令有关，该宣布使该国陷入混乱。《哈滨》等电影的发行商旨在重振年底的电影季，电影业希望恢复正常并增加上座率。韩国电影信息委员会的数据显示，截至 12 月 15 日，《哈滨》以 84,902 张预订票位居预售榜榜首，尽管距离 12 月 24 日的上映日期还有九天。《哈滨》由禹敏镐执导，讲述了独立运动家安重根 (1879-1910) 试图摆脱日本殖民统治的故事。玄彬饰演这位独立战士的角色，这部电影在拉脱维亚、蒙古拍摄“《哈尔滨》是一部通过导演禹敏镐的视角，捕捉到压倒性的全球拍摄地和独立斗士们冒着生命危险的旅程所营造出的氛围的作品，备受观众期待”，其发行方CJ ENM和制作公司Hive Media表示。“照此速度，预计本周预售票将突破10万张”，他们预测。犯罪片《波哥大：失落之城》也有望在年底吸引大量观众。在这部将于12月31日上映的电影中，宋仲基饰演的国熙在1997年亚洲金融危机后家族企业倒闭后，与家人一起搬到了哥伦比亚的波哥大。在那里，国熙开始在一个在韩国当地市场有重大影响力的人物手下从事走私工作。社区。阅读《韩国时报》上的原始报道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/k-pop/k-movies/article/3290931/after-yoon-suk-yeols-impeachment-two-films-could-draw-south-koreans-back-cinemas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 06:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港网球明星赢得三冠王 球员为慈善事业做出卓越贡献</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290959/hong-kong-tennis-star-wins-treble-players-ace-charity-efforts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 13:36吴美琪 (Maggie Ng) 夺得女子单打、双打和混合双打冠军。图片：讲义香港网球明星吴敏英在香港一年一度的网球锦标赛中赢得三个冠军，包括女子单打、双打和混合双打，选手们为慈善事业筹集资金。上个月，她在 Gym Aesthetics 主办的 Chinese Recreation Club (CRC) 公开赛单打决赛中以 6-3、7-6 (7-0) 击败了 Justine Leong Kwan-tung。吴敏英首次与梁君彤搭档，在以 6-3、6-2 击败塞尔维亚选手 Marina Filipenko 和白俄罗斯选手 Sviatlana Pirazhenka 后，连续第三次获得女子双打冠军。她与阿根廷选手 Raul Guardia 一起，以 6-4、6-7 (5-7)、(10-3) 艰难击败梁君彤和梁以恒，夺得混合双打冠军。男子项目方面，法国选手韦伯以6-1、6-2轻松击败吴其龙，夺得单打冠军；双打方面，梁启超与刘俊轩以7-5、6-3击败王穗仑与余静谋，夺得冠军。全场共发出183个Ace，奖金45,750港元。照片：分发今年为期六周的赛事是香港华人网球协会 (CRCHK) 主办的第 76 届赛事，吸引了超过 1,800 名参赛者。在正赛中，球员们的每一个发球得分都由主裁判主持，再次为慈善机构筹集善款。最终共发出 183 个发球得分，筹得善款 45,750 港元（5,885 美元），这要归功于俱乐部承诺每发出一个发球得分，便会捐出 250 港元帮助香港的贫困人群。俱​​乐部将把善款平均分配给九龙乐善堂和圣诞老人​​大行动 (OSC)，后者是由南华早报和公共广播公司香港电台联合举办的年度筹款活动。图片：南华早报CRCHK主席何厚铧表示：“CRC公开赛是中国香港网球协会认可的三大本地网球赛事之一，为香港网球选手提供了争夺冠军和排名的宝贵机会，让他们在竞争激烈的环境中享受网球运动的乐趣。”赛事委员会主席莫文浩表示，今年的赛事与往年一样，设有男子和女子14岁以下和18岁以下的比赛，让年轻网球人才不仅能够展示自己的球技，还能获得宝贵的大赛经验。他表示，为了鼓励更多人参与网球运动，随着45岁以上男子双打和40岁以上女子双打比赛的回归，资深球员自2019年以来首次能够在锦标赛上展示自己的技能。自1988年以来，OSC已通过353个慈善项目筹集了3.83亿港元，用于支持香港社区，这些项目涉及帮助儿童和青少年、老年人、残疾人或心理康复以及环境和可持续发展事业。今年的活动将向11个支持有价值事业的不同项目捐款。有关具体受益人的更多信息，请单击此处。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290959/hong-kong-tennis-star-wins-treble-players-ace-charity-efforts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>测量师协会：香港建筑法应借鉴英国做法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290960/hong-kong-building-law-should-take-reference-uk-practice-surveyors-body?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290960/hong-kong-building-law-should-take-reference-uk-practice-surveyors-body?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普尚未会见日本新首相——但安倍晋三遗孀已来共进晚餐</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290961/trump-hasnt-met-japans-new-pm-yet-shinzo-abes-widow-has-been-over-dinner?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 13:42安倍昭惠（中）周日与唐纳德·特朗普和梅拉尼娅·特朗普在海湖庄园合影。照片：X/MelaniaTrump美国当选总统唐纳德·特朗普周日在佛罗里达州海湖庄园会见了遇刺日本前首相安倍晋三的遗孀安倍昭惠，与妻子梅拉尼娅·特朗普共进私人晚餐。特朗普在担任总统的第一任期内会见了 62 岁的安倍，在此期间，安倍与特朗普保持了密切的关系。“再次在海湖庄园接待安倍昭惠夫人是我的荣幸，”梅拉尼娅·特朗普在社交网络 X 的一篇帖子中说道。“我们深情地缅怀了她已故的丈夫、前首相安倍，并向他的杰出遗产致敬。”帖子中附有一张照片，照片中安倍站在梅拉尼娅和她丈夫之间，当选总统摆出了他标志性的竖起大拇指的姿势。特朗普会见安倍，她的丈夫于 2022 年遇刺，发生在他与日本现任首相石破茂会面之前，尽管石破茂没有任何政治职务。她出生于一个富裕的日本家庭，于 1987 年与安倍晋三结婚，并在安倍晋三担任日本首相期间声名鹊起，先是从 2006 年至 2007 年，然后从 2012 年至 2020 年。作为日本任职时间最长的首相，安倍成为该国最知名的政治人物之一，以培养国际联盟和“安倍经济学”经济战略而闻名。2022 年 7 月 8 日，他在奈良的一次政治竞选集会上发表演讲时遭枪杀。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290961/trump-hasnt-met-japans-new-pm-yet-shinzo-abes-widow-has-been-over-dinner?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港售卖桌垫近半数增塑剂含量超出欧盟标准</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290962/plasticisers-nearly-half-desk-mats-sold-hong-kong-exceed-eu-standards?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 13:47香港消费者监督机构发现，一款经测试的书写垫所含增塑剂含量超出欧盟限值的220倍。图片：Elson Li香港消费者监督机构测试的15款桌垫中，近一半的塑化剂含量超出欧盟标准，一款样本的塑化剂含量更是超标的222倍。消费者委员会周一还警告称，桌垫不应用作用餐垫，儿童触摸物品后应清洁双手。该委员会测试了15款桌垫，这些桌垫通常用于保护桌面免遭切割、绘画和书写，发现7款样本的4种邻苯二甲酸酯塑化剂含量超出欧盟设定的标准。该委员会表示，这4种塑化剂被归类为“生殖毒物”，被发现“损害生育能力或胎儿健康，并干扰内分泌系统”。一款受试书写垫的生殖毒物含量是欧盟标准的222倍，而欧盟允许的另外3种塑化剂委员会还补充道，不符合卫生标准还可能损害儿童的肝脏。委员会首席执行官黄凤娴警告消费者，应避免将桌垫用作用餐垫。黄凤娴表示：“与其购买一物多用，这次测试建议……将桌垫的用途分开（用于不同用途），”邻苯二甲酸酯增塑剂通常用作软化剂，以增加塑料的柔韧性、透明度和耐用性。委员会表示，在正常情况下，用户不太可能通过皮肤吸收桌垫中的增塑剂。委员会宣传及社区关系委员会副主席陈建年表示：“但如果皮肤上有伤口，或者涂了防晒霜或油溶性保湿产品，就会增加（吸收）的可能性。”委员会表示，丢弃的桌垫还会向周围环境释放有毒化学物质，对海洋和环境造成污染消费者委员会建议，特别是儿童，在触摸桌垫后应清洁双手，避免将有害物质经口摄入。消费者委员会建议，不应将桌垫用作用餐的餐垫，儿童使用桌垫后应洗手。图片来源：Shutterstock消委会建议制造商检讨其原材料，避免使用有毒成分。制造商或代理商也应在产品标签上注明所用材料及其来源等信息，并清楚说明其特定用途和限制。“第一个也是最重要的把关人是生产商，”黄先生说。消委会表示，近一半的测试样本没有标明此类信息。消委会已将调查结果送交海关及消费税署审查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290962/plasticisers-nearly-half-desk-mats-sold-hong-kong-exceed-eu-standards?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西总统卢拉接受紧急头部手术后出院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3290949/brazils-lula-discharged-hospital-following-emergency-head-surgery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 12:51巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦周日离开医院。图片：路透社巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦周日在圣保罗一家医院接受了颅内出血紧急手术后出院。“我现在完好无损......正在平静地回家，”这位 79 岁的左翼领导人在 Sirio-Libanes 医院的医疗团队举行的新闻发布会上意外现身时说道。他离开医院时微笑着向记者挥手。卢拉周二成功接受了手术，医生在他的头骨上钻孔以缓解去年 10 月他在首都巴西利亚总统官邸的浴室中摔倒时头部受到撞击后产生的压力。12 月 13 日，总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦与他的神经外科医生马科斯·斯塔瓦莱博士在一起。照片：巴西总统府通过法新社他于周四接受了后续手术，以尽量减少颅内保护膜受影响区域进一步出血的风险。心脏病专家罗伯托·卡利尔在新闻发布会上表示，总统可以恢复活动，但需要休息 15 天。“有可能发生最坏的情况，”卡利尔随后在接受 Globo 电视网采访时说道。卢拉将留在圣保罗直到周四，届时他将接受后续检查。一旦康复，卢拉将可以返回巴西利亚，恢复正常生活。“唯一的限制就是身体锻炼，”卡利尔说。另一位医生安娜·海伦娜·杰尔莫格里奥 (Ana Helena Germoglio) 表示，卢拉的康复“超出了预期”。以工作节奏快而闻名的卢拉周日突然闯入新闻发布会，独自走到麦克风前。他戴着一顶遮住手术痕迹的软呢帽向记者发表讲话，妻子罗桑杰拉“詹娅”达席尔瓦也陪同在场。卢拉上周一在巴西利亚时抱怨头痛，他的医疗紧急情况由此开始。“我觉得我的脚步变慢了，眼睛发红，而且非常困倦，”他说。核磁共振扫描发现他的大脑和保护大脑的硬脑膜之间有出血，促使他被迅速送往医院卢拉将前往巴西顶级医疗机构 Sirio-Libanes 进行手术。“我承认，我被头部积液的量吓到了。我担心医院的紧急请求”，他说道。“我从未想过我会死，但我很害怕，所以我需要遵守规则，”卢拉说道，并补充说，他不会像许多巴西人一样在年底假期去海边度假。“我现在要回家了，”他告诉记者，“我很平静，我确信我已经痊愈，我只需要照顾好自己。”10 月 19 日摔倒后，卢拉曾告诉他的工人党官员，事故“很严重”。在接下来的几周里，总统取消了计划中的海外旅行。但从 11 月中旬开始，他恢复了活跃的日程，在里约主持了 20 国集团峰会，并参加了在乌拉圭举行的南方共同市场峰会。最近的医疗紧急情况使卢拉多年来遭受的健康问题更加严重，其中包括 2011 年的喉癌治疗和去年的髋关节置换手术。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3290949/brazils-lula-discharged-hospital-following-emergency-head-surgery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港销售的 5 款洗发水被发现含有欧盟禁用化学物质</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290952/5-shampoos-sold-hong-kong-found-contain-chemicals-banned-eu?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290952/5-shampoos-sold-hong-kong-found-contain-chemicals-banned-eu?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿萨德逃亡一周后，外国努力与叙利亚新统治者建立联系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290944/foreign-countries-work-build-ties-syrias-new-rulers-week-after-assad-fled?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290944/foreign-countries-work-build-ties-syrias-new-rulers-week-after-assad-fled?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着中国对缅甸军政府和叛军的影响力不断增强，印度开始迎头赶上，影响缅甸</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290945/india-plays-catch-influence-myanmar-chinas-clout-over-junta-and-rebels-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290945/india-plays-catch-influence-myanmar-chinas-clout-over-junta-and-rebels-grows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>