<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2023 21:13:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>阿尔及利亚飞往巴黎航班的起落架中发现一名男子，生命垂危</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246571/man-found-barely-alive-landing-gear-algeria-flight-paris?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.29 02:10一架阿尔及利亚航空飞机。周四，一名男子被发现藏在一架飞往巴黎的阿尔及利亚航空飞机的起落架舱内。他还活着，但患有严重的体温过低。图片：法新社法国当局称，周四，一名男子被发现藏在一架从阿尔及利亚飞往巴黎的商用飞机的起落架舱内，该男子体温严重过低，但还活着。 检察官告诉法新社，这名男子据信年龄 20 多岁，是在阿尔及利亚航空从阿尔及利亚奥兰起飞的航班于上午中旬降落在巴黎奥利机场后在技术检查中被发现的。他他们说，他身上没有身份证件，被送往医院时情况严重。机场消息人士早些时候报道称，该男子“还活着，但由于体温严重过低，处于危及生命的状态”。 p&gt;商用飞机在 30,000 至 40,000 英尺的高度巡航，那里的温度通常会降至 -50 摄氏度（-58 华氏度）左右，并且缺​​氧使得在起落架舱中旅行的任何人都不太可能生存加热或加压。在哥伦比亚阿维安卡航空公司的飞机上发现两名偷渡者的尸体根据媒体引用的美国联邦航空管理局 (FAA) 数据，业内已知的人员中有 132 人作为轮舱偷渡者——在 1947 年至 2021 年间试图在商用飞机的起落架舱内旅行。今年 4 月，在一架飞机的起落架中发现了一具男子的尸体。阿姆斯特丹史基浦机场从多伦多飞往，但之前从尼日利亚起飞。四个月前，两名乘客在抵达智利圣地亚哥和波哥大之间的航班起落架存放空间时被发现死亡.2019 年 7 月，一名男子的冰冻尸体掉入伦敦郊区的一个花园中，据信该尸体位于一架接近希思罗机场的肯尼亚航空公司飞机的起落架舱内。&lt; p&gt;根据 FAA 的数据，试图以这种方式出行的人的死亡率为 77%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246571/man-found-barely-alive-landing-gear-algeria-flight-paris?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国制裁网络资助胡塞武装红海航运袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246570/us-sanctions-network-financing-houthi-red-sea-shipping-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.29 01:40红海一艘船甲板上的胡塞武装。照片：胡塞军事媒体/路透讲义美国财政部周四宣布对一个参与资助也门胡塞叛军针对红海国际航运的越来越多袭击的网络实施制裁.这个伊朗支持的组织自 2014 年以来一直控制着也门北部，自 10 月份以色列-加沙战争爆发后不久，该组织就一直用无人机和导弹袭击该地区的船只，迫使货船被迫撤离。避开苏伊士运河 - 世界上最繁忙的航线之一。随着以色列和加沙战争的爆发，美国盟友不愿组建红海特遣部队作为回应，美国宣布建立一个国际组织美国财政部在一份声明中表示，已对也门货币兑换商协会负责人实施制裁首都萨那以及也门和土耳其的三个交易所负责“促进伊朗金融援助流向胡塞武装”。它补充说，这些人促进了“数百万美元”的转移与伊朗伊斯兰革命卫队 (IRGC) 有联系的组织萨伊德·贾迈勒 (Sa&#39;id al-Jamal) 指示向胡塞武装发起攻击。与胡塞武装不同，伊朗伊斯兰革命卫队已被伊朗伊斯兰革命卫队指定为外国恐怖组织美国。美国财政部负责反恐事务的副部长表示，“今天的行动凸显了我们限制资金非法流向胡塞武装的决心，胡塞武装继续对国际航运进行危险的袭击，并有可能进一步破坏该地区的稳定。”和金融情报布莱恩·尼尔森在一份声明中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246570/us-sanctions-network-financing-houthi-red-sea-shipping-attacks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白宫希望妮基·黑莉因内战言论而受到斥责</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246569/white-house-hopeful-nikki-haley-rebuked-over-civil-war-comments?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.29 00:46共和党总统候选人妮基·哈利。照片：美联社周四，美国总统候选人妮基·黑莉(Nikki Haley)在一次竞选活动中被问及是什么导致了这场冲突，她没有提及奴隶制是美国内战的原因，因此遭到了猛烈的批评。 .距离 2024 年共和党总统提名竞选投票开始不到三周，这是一位候选人的第一次重大失误，她的竞选活动使她从一个不太可能的局外人晋升为唐纳德·特朗普的领跑者最大的威胁。这位前联合国大使周三在新罕布什尔州柏林向市政厅人群表示，1861-1865 年血腥战争的起因“基本上是政府的运作方式”和“自由以及人们能做什么和不能做什么”。她说：“这总是取决于政府的角色以及人民的权利是什么。”&lt; img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/65292c6e-567f-4e47-ba6b-507ff073fcc2_bbc4302f.jpg&quot; /&gt;共和党总统候选人妮基·哈利。照片：美联社黑利显然措手不及，将辩论转回到发问者身上，发问者回答说他不是竞选总统的人，而且这“令人惊讶” ”她的回答中没有提到奴隶制。学者们一致认为奴隶制是内战的主要驱动力，海莉的含糊其词很快引起了反驳。“这是关于奴隶制的，”美国总统乔·拜登在社交媒体上回应市政厅会议的视频片段时说道。51 岁的海莉周四在新罕布什尔州接受当地电台采访时试图澄清自己的言​​论，并确认“当然，内战是关于奴隶制的，这是最容易的部分。”她指责市政厅的提问者——拒绝向记者透露自己的身份——是派来伤害她的“民主工厂”竞选活动并提振特朗普，人们认为特朗普在大选中相对于拜登的前景较弱。特朗普在 1 月 23 日新罕布什尔州初选的民意调查中领先 20 个百分点以上，但黑利一直在取得进展 –超过佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯成为前总统最大的威胁。德桑蒂斯发言人安德鲁·罗密欧称黑莉的澄清“令人尴尬”。“如果她不能处理像内战的原因，她认为在大选中会发生什么。民主党会吃她的午餐。”他在 X（以前是 Twitter）上发帖称。黑莉成为目标，特朗普的竞争对手在美国共和党辩论中就中国问题展开争论德桑蒂斯，远远落后于第二名特朗普在全国初选中的表现在他自己的州引发了关于种族教育的争议，这是一个导致美国人分裂的微妙问题。特朗普本人也受到了政治分歧双方的谴责，并被指控附和阿道夫·希特勒 (Adolf Hitler) 因有关无证移民“毒害国家血液”的言论而获奖。黑莉 (Haley) 曾在美国南部邦联的过去激起争议，但在成功竞选期间，她对内战的看法引起了人们的关注2010 年竞选南卡罗来纳州州长。她将这场冲突描述为“传统”与“变革”之间的斗争，她在南部邦联传统团体的一次私人会议上表示，“双方都有不同的热情”。 &gt;强大的科赫集团支持黑莉在 2024 年击败特朗普的努力2015 年，一名白人至上主义者在查尔斯顿的一座教堂杀害了 9 人后，黑莉签署了从州议会大厦移除南方联盟旗帜的立法，从而受到赞扬.但她发誓要在竞选期间保留这面旗帜，她认为“每个州都有不同的条件，每个州都有某些东西作为其遗产的一部分。” 民主党全国委员会主席海梅·哈里森表示，在她任职期间，她的最新言论对南卡罗来纳州的任何黑人居民来说“并不令人震惊”。“有些人可能已经忘记了，但我没有。是时候摘掉玫瑰色的 Nikki Haley 眼镜了，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246569/white-house-hopeful-nikki-haley-rebuked-over-civil-war-comments?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾选举：中国大陆指责民进党“炒作”军事威胁以赢得选票</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246564/taiwan-elections-mainland-china-accuses-democratic-progressive-party-hyping-military-threat-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.28 22:56北京指责赖清德领导的民进党炒作来自中国的威胁大陆。照片：EPA-EFE北京指责台湾执政党民进党在下个月的选举前“炒作”解放军的活动以赢得选票。台湾将在不到三周的时间内举行总统选举和立法选举。具有独立倾向的民进党总统候选人、副总统赖清德目前在民意调查中领先。习近平表示，在纪念毛泽东周年纪念日之际，台湾“肯定”会实现统一&lt;解放军发言人吴谦大校在北京举行的新闻发布会上表示：“民进党故意渲染所谓‘大陆军队的军事威胁’，渲染紧张局势。” “他们这样做是为了在选举中获胜。”在回答有关台湾监视解放军的问题时，吴说：“就台湾军队的能力而言，解放军绝对全面”控制。我们将一如既往地采取一切必要措施，坚决捍卫国家主权和领土完整。”最近几周，台湾指责北京通过将间谍气球飞越台湾海峡中线和派遣解放军战机进入其防空识别区。吴否认这些指控是民进党的选举言论，并否认中间线的存在，称台湾是中国的一部分。&lt; /div&gt;“民进党当局炒作所谓‘大陆干预选举’，无非是他们惯用的选举伎俩，目的是挑起对抗，用谎言拉选票。”同样的老把戏已经被越来越多的台湾民众识破了。”他说。上周，北京宣布暂停对台湾 12 种石化产品实施关税削减，并指责台湾设置“壁垒” ”对大陆进口产品的制裁违反了海峡两岸重要贸易协定《经济合作框架协议》的精神。TikTok 与事实核查人员合作，阻止网站上的选举虚假信息台湾北京事务办公室也将其归咎于民进党的独立立场，并警告称，可能会出台更多贸易处罚措施。北京将台湾视为一个分裂的省份，必要时可以使用武力与大陆统一。 。大多数国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但包括美国在内的许多国家都反对强行改变现状。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246564/taiwan-elections-mainland-china-accuses-democratic-progressive-party-hyping-military-threat-win?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着 G60 巨型星座卫星在上海下线，中国加大了与 SpaceX 星链竞争的赌注</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246544/china-ups-ante-bid-rival-spacexs-starlink-g60-megaconstellation-satellite-rolls-production-line?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.28 23:00G60星链项目，以及拥有13,000颗卫星的国网目前正在建设的国家网络被广泛视为中国对埃隆·马斯克星链的回应。图片来源：Shutterstock中国第二个提供宽带互联网服务的近地卫星巨型星座周三在上海开始生产，此举旨在探索太空技术行业的潜力，同时与 SpaceX 的竞争加剧据有关部门介绍，位于G60星链产业基地内的、由上海市政府支持、专注于商业卫星生产和应用的数字化生产工厂于周三生产了首颗商业卫星松江区政府表示，到2024年，该工厂将发射和运行至少108颗卫星，提供初步商业服务，并在2027年建成具有全球竞争力的全产业链。 上海格思航天科技有限公司总经理曹进表示，该工厂预计将具备每年 300 颗卫星的生产能力。上海格思航天科技有限公司是一家国有企业，成立于 2022 年，负责运行 G60 星链卫星。 曹补充说，在工厂的量产能力下，建造一颗卫星所需的时间将从大约两三个月缩短到一天半。&lt; /p&gt;但时间表仍低于 SpaceX 星链日产六颗卫星的速度。中国加大力度培育商业卫星市场，预计将发挥重要作用在与美国的竞争不断升级的情况下，中国在前沿技术方面取得了进展。由12,000颗卫星组成的G60星链项目，以及目前正在建设中的由13,000颗卫星组成的国网国家网络，被广泛视为中国的答案埃隆·马斯克的星链。中国快速发展的航天信息产业准备好起飞了吗？G60星链项目于2016年启动，上海市政府于2021年宣布了集群计划。&lt; /p&gt;截至7月，当地政府表示将在项目初期将近1300颗卫星送入轨道。G60是一条贯穿多个制造业城市的高速公路名称位于中国经济强国之一的长三角地区。它拥有高科技制造商，包括遥感技术、大数据、计算中心和量子通信企业。&lt; div&gt;G60巨型星座也是航天信息产业的重要一环，拥有包括卫星、数据应用服务、人工智能和深度学习在内的产业链，支持对捕获的海量数据的处理采集到的数据经过地面大数据分析后，可广泛应用于交通、能源、通信和军事等领域。中国航天信息产业有望发展华夏财富证券 8 月份的研究显示，到 2025 年，航空航天信息产业的规模将从 2021 年的 293 亿元人民币增至 446.9 亿元人民币（62.6 亿美元）。航空航天信息产业占据了 73% 的份额。报告称，全球商业航天市场到2022年将达到约3840亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246544/china-ups-ante-bid-rival-spacexs-starlink-g60-megaconstellation-satellite-rolls-production-line?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港新界农地实行标准税率加快房屋土地征用和房屋开发</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246562/farmland-hong-kongs-new-territories-be-added-industrial-buildings-scheme-designed-speed-housing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246562/farmland-hong-kongs-new-territories-be-added-industrial-buildings-scheme-designed-speed-housing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼泊尔坠机事故造成72人死亡，原因是飞行员错误切断电源</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246563/nepal-plane-crash-killed-72-caused-pilots-mistakenly-cutting-power-panel-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.28 22:27救援队在坠机现场的残骸附近工作1 月 15 日，Yeti 航空公司 ATR72 飞机在尼泊尔中部博卡拉。照片：EPA-EFE大约一年前，Yeti 航空公司在尼泊尔发生的一起坠机事故，造成 72 人死亡，原因是飞行员误操作政府指定的调查小组周四发布的一份报告称，切断动力，导致空气动力失速。私营雪人航空公司 (Yeti Airlines) 运营的 ATR 72 飞机在降落在旅游城市斯里兰卡之前坠毁。 1 月 15 日在博卡拉发生的尼泊尔 30 年来最严重的飞机事故之一。这架双引擎飞机上有 72 人，其中包括两名婴儿、四名机组人员和 15 名外国人。无人生还。调查小组成员、航空工程师迪帕克·普拉萨德·巴斯托拉 (Dipak Prasad Bastola) 表示，由于缺乏意识和标准操作程序，飞行员打开了状态控制杆，控制巴斯托拉告诉路透社，这导致发动机“空转而不产生推力”。 “但由于其动量，飞机在落地前飞行了长达 49 秒。”ATR 总部位于法国，飞机的发动机由加拿大普惠公司在加拿大制造。ATR 总部位于法国，飞机的发动机由加拿大普惠公司在加拿大制造。 &gt;这是尼泊尔自 1992 年以来最严重的空难，当时巴基斯坦国际航空公司的一架空客 A300 在飞往加德满都的途中坠毁在山坡上，机上 167 人全部遇难。&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;尼泊尔加德满都一架雪人航空公司运营的飞机失事后，人们举着标语牌参加哀悼和抗议集会。照片：路透社自 2000 年以来，已有近 350 人在尼泊尔的飞机或直升机失事中丧生。尼泊尔是世界 14 座最高山脉中的 8 座所在地，其中包括珠穆朗玛峰，这里的天气突变可能会导致危险情况。出于安全考虑，欧盟自 2013 年以来已禁止尼泊尔航空公司飞越其领空。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246563/nepal-plane-crash-killed-72-caused-pilots-mistakenly-cutting-power-panel-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国电子商务公司京东和阿里巴巴旗下淘宝向购物者推出“仅限退款”政策，加剧了与平价零售商拼多多的竞争</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246559/chinese-e-commerce-firms-jdcom-and-alibabas-taobao-roll-out-refund-only-policy-shoppers-heating?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246559/chinese-e-commerce-firms-jdcom-and-alibabas-taobao-roll-out-refund-only-policy-shoppers-heating?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国人民解放军赞扬与美国的“建设性”对话，但指责五角大楼预算法案将其视为“威胁”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246560/chinas-peoples-liberation-army-hails-constructive-talks-us-accuses-pentagon-budget-bill-branding-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.28 21:20乔·拜登和习近平讨论了恢复军事会谈的问题他们上个月在加利福尼亚州举行了峰会。图片：美联社中国人民解放军周四表示，上周中美两军高层领导人的会谈对于恢复两军高层对话是“积极和建设性的”。&lt;然而，解放军新闻发言人吴谦大校却猛烈抨击华盛顿新国防授权法案，其中包含一系列对抗中国的措施，并指责美国将中国视为“军事威胁” .参议员向美国国务院提名人库尔特·坎贝尔提出有关中国的问题吴在北京举行的新闻发布会上表示，上周美国参谋长联席会议主席查尔斯·布朗将军之间的视频通话参谋长和中国国防部长刘振里将军的会晤是“朝着恢复军事对话迈出的一步”。他表示，在上个月两国总统会晤后，双方交换了“坦诚和深入的意见”乔·拜登和习近平在加利福尼亚州同意恢复高层军事对话，作为在技术、贸易、台湾和南海等问题日益紧张的情况下减少摩擦的努力的一部分。 上周四刘鹤和布朗之间的对话是自去年八月北京切断高层军事通讯以抗议时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾以来的首次此类对话，北京认为佩洛西是吴邦国表示：“我们期待美方与我们相向而行，在平等和相互尊重的基础上采取实际行动，推动中美关系健康稳定发展。”中美两军关系。”刘振立 联合参谋部参谋长中央军事委员会上周与美国国防部长进行了交谈。照片：讲义他还表示，“具体军事交流计划”正在讨论中，但拒绝透露更多细节或时间框架，只是说更多信息将在稍后公布。 在同一次新闻发布会上，吴还对美国《2024财年国防授权法案》提出抗议，该法案提议加大对台军事援助，并包括一系列措施旨在对抗中国在印度-太平洋地区的军事影响力。拜登上周五签署了该法案，该法案增加了美国国防预算，并授权在情报、国家安全项目和外交关系方面增加支出。拜登上周五签署了该法案。吴邦国表示，中国军方“坚决反对”这一行为，称其“无端炒作所谓‘中国军事威胁’，粗暴干涉中国内政，严重损害中国国家主权、安全和利益”。 ”。为什么美国可能有“紧迫感”来改善与中国的军事关系他称华盛顿与台湾的接触是“一场非常危险的赌博”，并表示“我们敦促北京认为台湾是一个必须与大陆重新统一的分裂省份，从未放弃使用武力所以。包括美国在内的大多数国家都没有正式承认台湾是一个独立国家。然而，华盛顿反对强行改变现状，并有法律义务帮助台湾自卫。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246560/chinas-peoples-liberation-army-hails-constructive-talks-us-accuses-pentagon-budget-bill-branding-it?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管处于“极不寻常”的时期，“十四五”时期中国经济社会发展仍步入正轨</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3246545/chinas-economic-social-development-under-14th-5-year-plan-track-despite-extremely-unusual-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.28 21:00正如其概述的那样，中国在大多数方面都取得了预期的进展“十四五”规划为2021-25年，根据规划实施情况中期评估。图片来源：法新社在提高经济扩张预期的呼声日益高涨之际，北京最高经济规划师在评估一项关键经济计划时发出了对中国增长前景的乐观信息。&lt; p&gt;根据国家发展和改革委员会 (NDRC) 的中期评估，世界第二大经济体在涵盖 2021-25 年经济和社会发展的第 14 个五年规划中概述的大多数方面都取得了预期的进展。&lt; /p&gt;国家发改委主任郑善杰在周二向最高立法机关提交的报告中表示，尽管存在包括技术瓶颈在内的诸多挑战，但该计划所包含的 20 个主要目标中有 16 个在预期之内或好于预期。 p&gt;2024年中国经济展望此次评估是在本月初召开的中央经济工作会议之后进行的，当时最高领导层将发展作为政治要务，并责令官员加强舆论引导并“宣扬中国经济的光明前景”。郑称过去几年“极不寻常”，他表示中国在国内生产总值（GDP）增长和经济增长方面“基本符合预期”尽管西方主导的遏制措施和冠状病毒大流行的冲击，但居民收入的增长。然而，能源消耗、碳排放、空气质量和儿童保育服务目标，这些目标是中国绿色转型和努力的重要议程报告补充说，应对人口挑战的能力滞后。在重新开放后经济复苏崎岖不平的情况下，投资者和消费者信心仍然较低，这主要是由于房地产行业陷入困境以及经济低迷。 尽管中国预计将实现2023年GDP增​​长“5%左右”的目标，但决策者仍面临着保持稳定扩张、解决失业压力、恢复经济复苏的艰巨任务发改委评估指出，国内外“重大而深刻的变化”正在阻碍中国全面实现“十四五”规划目标的努力。 国家发改委表示，中国在关键技术上仍被西方国家“扼杀”，缺乏刺激消费的长效机制，在食品、能源和金融等关键领域面临不断上升的风险。前财政部长楼继伟在中国财富管理50人论坛上表示，经济仍然受到“新冠伤痕”的影响，表现为收入增长停滞、就业不足和信心疲弱，这意味着复苏落后于发达国家香港中文大学（深圳）著名政治学家郑永年表示，由于西方媒体大肆渲染中国的国家安全法，淡化中国对经济增长的奉献精神，信心也出现疲软。 “在很多情况下，是叙事在发挥影响力，”他说。虽然西方媒体怀疑中国是否仍然可以投资，并“妖魔化”其国家安全法他补充说，就人均GDP而言，中国比西方国家具有更大的增长潜力。“北京应该重点应对三件最重要的事情——改革、开放”他说。国务院前副秘书长蒋小娟也呼吁人们以不同的角度看待外国企业在去风险化进程中撤出中国。 “不要把外国公司的进出解读为他们对中国是否有信心，”她在中国财富管理50人论坛上表示，并指出了多种原因，包括来自外国公司的竞争加剧。 “这是适应新发展阶段的调整，我们首先要牢记这一点。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3246545/chinas-economic-social-development-under-14th-5-year-plan-track-despite-extremely-unusual-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港女服务员公开裸露并发表淫秽内容“给了机会”，被判120小时社区服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246555/hong-kong-waitress-who-exposed-herself-public-and-published-obscene-material-given-chance-sentenced?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.28 20:31Noemi Li，40 岁，6 月在公共场合不雅暴露自己2、在社交媒体上发布淫秽内容。摄影：Nora Tam一名香港女服务员因在公共场合暴露自己并在网上发布淫秽照片和视频，被判处120小时社区服务。&lt; p&gt;裁判官黄正宇表示，40岁的Noemi Li发表淫秽文章的行为“非常严重”，法院通常会考虑对参与此类犯罪的人判处监禁。“法庭会给你一个机会，而不是监禁你，”黄周四表示。 “但缓刑令并不能反映罪行的严重性，所以法庭会给你一份社区服务令。”李在法庭上穿着米色外套、红领巾和白色口罩，表情阴沉。 一名护士学生涉嫌猥亵，患者在香港病房被捕黄问她在宣判前是否有什么话要说，李恳求他“给她一个机会”。黄说，他在做出判断时考虑了几个因素，包括李了解案件的法律后果、她的照片和视频不涉及他人或未成年人，以及“不愉快的事件” ” 在她年轻时，他没有具体说明。法官警告李不要再犯，同时敦促她接受辅导。这名女服务员早些时候承认了猥亵指控。 前者指的是李某于6月2日在没有合法权限或借口的情况下，在公共场所或公众面前不雅地暴露自己的乳房和生殖器，而后者则针对该出版物5 月 31 日至 6 月 2 日期间，社交媒体平台 X（以前称为 Twitter）上发布了五张照片和一个视频。香港卡车司机用气枪射击头部和脸部后被捕&lt;根据法庭文件，其中包括裸照和性活动视频。这些内容发布在李女士的一个 X 帐户上，她在 6 月 6 日被警察逮捕后承认该帐户属于她。在香港，不雅暴露可被判处最高六个月的监禁和根据《刑事罪行条例》，罚款 2,000 港元（255 美元）。根据《淫秽及不雅物品管制条例》，发表淫秽物品最高可判处三年监禁及罚款 100 万港元。 &gt;3 月，警方逮捕了一名 18 岁学生，原因是他涉嫌未经授权发布一名女子在公共图书馆脱衣的照片。他从社交媒体服务下载截图后被拘留。 Telegram 上一段四秒的片段在网上疯传，导致负责图书馆服务的康乐及文化事务署向警方提出投诉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246555/hong-kong-waitress-who-exposed-herself-public-and-published-obscene-material-given-chance-sentenced?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>粉岭村发现内地学生过失杀人案 两名香港人还押</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246556/2-hongkongers-remanded-custody-over-manslaughter-case-mainland-chinese-student-whose-body-was-found?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.28 20:39内地学生尸体被运走后，两名男子已被还押候审在一个村庄里发现的。照片：Jelly Tse两名中年香港人已被还押，等待警方调查一名中国大陆学生的死亡事件，该学生的尸体于周末在当地村庄被发现。 周四上午，因涉嫌杀害 22 岁的徐文俊，三名男子被押送到粉岭法院，其中包括 51 岁的保安关永贤和 62 岁的失业者郑士中。正在该市攻读硕士学位。一份供媒体查阅的指控单称，两人于 12 月 23 日在新界北部粉岭围村的一所房屋中非法杀害徐。 &gt;三名嫌疑人将继续被监狱部门拘留，直至 2024 年 3 月举行的下一次听证会。照片：Jelly Tse关和郑还被指控在两名仍在逃的身份不明的男子的帮助下，阻止同一天对徐的尸体进行合法埋葬。第三检方称嫌疑人 20 岁郑家富是香港城市大学社区教育机构 LiPACE 的学生，他也面临同样的指控。3 香港人被控死亡罪学生涉嫌注射冰毒关还面临第三项贩运危险药物的指控。代理首席裁判官郑林志将案件押后12周，以允许警方收集证据，审查相关闭路电视录像并找到两名身份不明的男子。粉岭法院审理的案件已押后12 周。图片：Winson Wong两名过失杀人嫌疑人没有要求保释，而该学生的申请则应检方的要求被驳回。三人将仍将被监狱部门拘留，直至 2024 年 3 月举行下一次听证会。他们可以向高等法院法官申请保释。被控窒息丈夫而死的香港妇女面临谋杀指控 另外，周三晚上，警方在西九龙站逮捕了一名 25 岁男子，他涉嫌协助非法处置徐尸体的两名身份不明的男子之一。嫌疑人仍被拘留接受审讯。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246556/2-hongkongers-remanded-custody-over-manslaughter-case-mainland-chinese-student-whose-body-was-found?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚前部长达因再努丁抨击总理安瓦尔·易卜拉欣在对其财富进行腐败调查时“滥用权力”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3246557/malaysia-ex-minister-daim-zainuddin-slams-pm-anwar-ibrahim-abuse-power-over-corruption-probe-his?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3246557/malaysia-ex-minister-daim-zainuddin-slams-pm-anwar-ibrahim-abuse-power-over-corruption-probe-his?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在拥有超过 100 万南亚人的澳大利亚，种姓歧视是合法的。有些人甚至否认它的存在</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3246546/caste-discrimination-legal-australia-home-over-1-million-south-asians-some-deny-it-even-exists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3246546/caste-discrimination-legal-australia-home-over-1-million-south-asians-some-deny-it-even-exists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新的一年，香港经济乐观新理由</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3246502/new-year-new-reasons-optimism-hong-kongs-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3246502/new-year-new-reasons-optimism-hong-kongs-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>