<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 09:16:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国地铁提供价格实惠的广告牌空间，产生的不仅仅是利润</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3270461/china-subway-offers-affordable-billboard-space-generating-more-profits?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.15 16:00中国地铁系统正在为通勤者提供价格实惠的广告牌广告空间，以期改善出行体验并提高盈利水平。图片：SCMP 合成/Shutterstock/小红书中国一家地铁列车公司推出了系统内个性化广告牌，试图增加其财务财富，并为通勤者的生活注入一些乐趣。这些广告牌出现在中国南部广东省广州地铁集团运营的地铁站内。人们可以通过微信上的程序定制内容。价格从 380 元（50 美元）到 999 元不等，具体取决于展示的持续时间和位置。内容在上传前经过审查，以确保符合法律规定。求职者项耀瀚在广州珠江新城站展示了他的简历，该站每周一至周五接待约 40 万名通勤者。一位创意广告牌客户选择模仿一部美国电视剧，他这么做只是为了好玩。图片：小红书他附上了自己的微信二维码，开玩笑地写道：“扫码了解我漂泊的前半生。”向先生说，一天之内，大约有120人加了他的微信，远远超出了他的预期。截至6月底，已有50多家公司与他取得联系。另一位名叫李家瑜的年轻人则用广告牌找女朋友。他写道，自己毕业于韩国中央大学，喜欢摄影和心理学。李家瑜告诉《南方周末》，尽管有200多个女孩加他为好友，但他还没找到“那个人”。广告牌上还有一些搞笑的广告。3月，一位姓唐的男子模仿美国热播律政剧《风骚律师》，打出“Better call Tang”的广告词。在广告牌上，他模仿了剧中人物索尔·古德曼的手势，包括直指镜头。“我的广告牌会在体育西路站挂5天，我很喜欢。” “这没有任何意义，只是为了满足我的虚荣心，”唐在小红书上写道。许多人还使用广告牌与通勤者分享好消息。一位姓江的年轻女子说，她的朋友为她制作的生日广告每隔 90 秒就会出现在车站里，这让她“觉得自己是世界上最幸福的女孩”。其他人宣布结婚，分享婚礼当天的喜悦。广告牌不仅用于寻找爱情，广告空间也有人购买广告牌来发送生日祝福。照片：小红书数据显示，广州地铁集团的收入从2021年的6.4亿元人民币（8800万美元）下降到去年的3.36亿元人民币。该公司于1月份开设了个性化广告牌服务，希望实现业务多元化并增加收入。这些广告牌在大陆社交媒体上引起广泛关注。“这应该在全国范围内推广。这是一个双赢的策略。地铁公司获利，我们分享生活的乐趣，”一位网络观察员说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3270461/china-subway-offers-affordable-billboard-space-generating-more-profits?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国三中全会：重大政策议题关键会议安保措施严密</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270466/chinas-third-plenum-tight-security-surrounds-crucial-meeting-amid-big-policy-questions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.15 16:002024 年 7 月 15 日星期一，交警在通往京西饭店的道路进行监控，中国共产党中央委员会正在北京举行第三次全体会议。照片：美联社中国执政党共产党在北京召开第三次全体会议，加强了安保措施，为未来十年中国的经济和社会发展指明了方向。为期四天的全国人大三次会议的主要焦点是预计，370多名中共中央委员会正式和候补委员将决定如何在2035年前实现中国的中期工业和技术目标，以及如何应对国家面临的经济挑战。官方通讯社新华社周一上午证实，全体会议将在北京召开，中共中央总书记习近平向全体会议作了政治局工作报告，并提交了中央委员会关于“进一步全面深化改革、推进中国现代化”决定的文件草案。新华社周一上午的一段报道没有提供会议的更多细节。这次会议——正式名称为二十届中央委员会第三次全体会议——预计将于周四闭幕，会议将发表一份简短的公报，总结主要决定。根据先例，随后几天内将向公众发布完整的党内文件概述会议期间做出的决定。北京加强了城市安全措施，禁止所有低空飞行器，包括无人机，并在公共交通和道路基础设施以及其他重要地点安排安保人员。周一，官方媒体《北京日报》发布了一则市警察局通知，称周一至周四，所有“低空、慢速和小型”飞机将禁止在北京飞行。该通知称，所有用于体育、娱乐和宣传目的的飞行都将被禁止。限制名单上的低空飞行器包括热气球、滑翔机、飞艇、模型飞机和无人机。该禁令适用于北京的所有组织和个人。任何不遵守规定的人都将面临罚款，甚至可能受到刑事指控。当地居民表示，周一，他们看到北京的公共交通、道路和其他重要基础设施周围有大量警察驻守。此前，中国安全部部长陈文清上周敦促国家安全机构在党的全体会议期间“尽一切努力维护国家安全和社会稳定”。在严格的安保措施下，三中全会预计将制定中国自给自足经济增长战略，因为它面临着日益加剧的国家安全问题一位姓陈的居民住在会议地点——北京西部的京西酒店附近的羊坊店路。他说，周一早上他看到更多的安保人员在酷暑中在该地区巡逻。“对于我们这些住在这附近的人来说，我们都很习惯。现在是党的全体会议时间——我们当然需要更多的安全保障，”陈说。35 岁的北京居民詹姆斯·王 (James Wang) 表示，他注意到有更多的警察和辅警在地铁站和其他地方巡逻。“几个戴着红袖章的人在我家门前的天桥上闲逛。这让我想起了重要的党代会还在继续，”他说道。此次会议召开之际，北京正试图向外商和国内私营部门保证该国的经济前景，而这也是过去一些最重要的三中全会试图解决的挑战。周一公布的数据显示，中国第二季度经济仅增长 4.7%，房地产市场长期低迷和就业不稳定拖累了国内需求，这可能促使人们关注北京的重要会议，以寻找更多刺激措施的迹象。北京还面临着其他重大国内挑战，包括人口危机、经济增长乏力和地方政府债务不断增加。在最近的北约峰会谴责北京是俄罗斯乌克兰战争的“决定性推动者”之后，北京还面临着来自西方越来越大的压力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270466/chinas-third-plenum-tight-security-surrounds-crucial-meeting-amid-big-policy-questions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年前六个月新加坡房屋销售量创二十年来新低</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270478/homes-sales-singapore-hit-two-decade-low-first-6-months-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.15 15:27新加坡东陵地区的私人住宅。这个城市国家曾经蓬勃发展的房地产市场在最近几个月陷入停滞。图片：彭博社新加坡 6 月份新屋销售几乎没有增长，创下至少 20 年来最疲软的上半年，因为曾经蓬勃发展的市场人气正在减弱。市区重建局周一公布的数据显示，开发商上个月售出 228 套，高于 5 月份的 221 套。根据初步计算，这意味着 2024 年前六个月的售出单位不到 2,000 套，是 2004 年以来可用数据中的最低值。第二季度的初始房屋销售数据可能会在本月晚些时候发布的最终数据中得到修订。高利率和政府降温措施已经放缓了新加坡的房地产市场。新加坡在建建筑。政策制定者将私人住房供应量提高到十多年来的最高水平。图片来源：彭博社与此同时，新加坡执政党正在努力应对选民在即将到来的选举前对住房负担能力的担忧，政策制定者正在将私人住房供应量提升至十多年来的最高水平。花旗集团分析师 Brandon Lee 在周一的一份报告中写道，尽管未来抵押贷款利率下降有望促进销售，但现有的降温措施仍会产生持续影响。“我们预计买家会保持耐心，因为有大量新楼盘和较低土地成本的项目即将推出，”他表示。经济放缓可能持续到 7 月。本月初推出的一个大型项目在第一个周末售出了不到 440 套单位的四分之一。新加坡的高层住宅塔楼。高昂的价格使这个金融中心成为世界上购买私人住宅第三昂贵的城市。照片：法新社尽管如此，房地产估值仍然很高。根据房地产经纪公司 OrangeTee Group 汇编的数据，私人住宅价格连续第四个季度上涨，而上半年至少 100 万新元（743,000 美元）的公共住房单位销量创下历史新高。根据 Julius Baer Group Ltd. 的报告，高昂的房价使新加坡成为全球购买私人住宅第三昂贵的城市。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270478/homes-sales-singapore-hit-two-decade-low-first-6-months-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涉嫌香港黑帮的“上海男孩”被捕后因胸痛被送往医院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270479/alleged-hong-kong-gangster-shanghai-boy-taken-hospital-chest-pain-after-arrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.15 15:30涉嫌黑帮大佬郭永雄（2020 年图）于周六被捕。照片：Dickson Lee《南华早报》获悉，香港黑帮老大“上海小子”郭永雄因涉嫌持有攻击性武器被捕，现因胸痛被送往医院。据熟悉案件的消息人士透露，郭永雄曾于 1998 年至 2000 年担任和胜和三合会头目，截至周一中午，他在油麻地伊利沙伯医院接受警卫看守。郭永雄现年 66 岁，周六晚上 6 点 30 分左右，警方在尖沙咀拘捕五名男子，此前警方在其车内发现疑似攻击性武器。警察机动部队人员在该区宝勒巷拦截的汽车中发现三名男子形迹可疑。随后，另两名男子返回车辆。警方表示：“警员在车内查获三根长约 70 至 90 厘米的木棍和一根长约 65 厘米的疑似金属棒。”警方逮捕了这两名年龄在 25 岁至 66 岁之间的男子，他们涉嫌持有攻击性武器。消息人士称，郭永雄是嫌疑人之一。在香港，在公共场所持有攻击性武器可判处最高三年监禁。郭永雄，又名“上海男孩”，已被转送医院。照片：David Wong嫌疑人被带到尖沙咀警署接受问话。据消息人士透露，郭先生周日在警署抱怨胸部不适。知情人说，该男子被送往伊利沙伯医院接受检查。油尖警区反黑组警员正在跟进此案。2017年，郭先生因涉嫌在2007年至2012年期间洗钱超过1亿港元（1280万美元）而被捕。这些钱据信是从非法收受赌注活动中获得的。这不是郭先生第一次被捕。 2016 年 7 月，他从泰国普吉岛飞往香港后，因刑事恐吓、串谋故意伤人及串谋勒索而被捕。伤人案涉及 2016 年 1 月发生的一起事件，一名当地商人在该事件中受伤。据了解，勒索案件可追溯至 2016 年 1 月至 4 月之间。2012 年 8 月，警方在打击两个涉嫌洗钱 3 亿港元不义之财的黑社会团伙的行动中逮捕了 130 人，郭先生和两名农村领导人就是其中之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270479/alleged-hong-kong-gangster-shanghai-boy-taken-hospital-chest-pain-after-arrest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么日本是澳大利亚绝望的住房规划者羡慕的对象</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3270447/why-japan-envy-australias-desperate-housing-planners?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3270447/why-japan-envy-australias-desperate-housing-planners?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯的空域限制“阻碍香港机场恢复到疫情前的容量”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3270484/russian-airspace-restrictions-blocking-hong-kong-airports-return-pre-covid-capacity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.15 15:47香港机场计划最早于11月启用三跑道系统。照片：易扬文香港机场监管部门表示，尽管香港机场准备最早于 11 月启用三跑道系统，但俄罗斯的领空限制“一直是一大问题”，阻碍了机场恢复到新冠疫情之前的容量。香港机场管理局代行政总裁兼首席运营官张嘉菲周一表示，由于莫斯科决定于 2022 年对西方各国关闭领空，香港新的长途航线不得飞越俄罗斯领空。“俄罗斯的航线一直是一大问题。尽管当地航空公司仍可以使用该空域开辟旧航线，但新航线不能飞越那里。”2022 年 2 月莫斯科入侵乌克兰后，西方国家宣布对俄罗斯飞机关闭各自领空。克里姆林宫随后采取报复措施，限制欧洲和北美 36 个国家的航空公司飞越其领空。虽然亚洲国家一般都避免了类似的制裁，但大韩航空、全日空航空和新加坡航空等航空公司都自愿绕过俄罗斯领空，此举使旅程时间增加了三个小时。2022 年 3 月至 11 月期间，香港旗舰航空公司国泰航空将航班从俄罗斯领空改道。该公司后来宣布计划恢复航线，以缩短飞行时间和降低燃油成本。国泰航空最初的改道导致许多目的地的机票价格大幅上涨，尤其是飞往北美的航班一些分析师表示，西方许多航空公司更愿意运营飞往高需求地区的航班，而不是飞行时间较长的航线。《南华早报》周一发现，国泰航空往返纽约约翰肯尼迪国际机场的机票价格在16,700港元至25,000港元以上。香港和温哥华之间的类似套餐费用也在13,600港元至18,000港元之间。香港还准备在今年推出其三跑道系统，此前该系统已于2016年启动，耗资1,415亿港元的扩建项目已完成。机场管理局代理行政总裁兼首席运营官张李佳蕙表示，香港新的长途航线禁止飞越俄罗斯。照片：Elson Li该跑道全长 3.8 公里（2.3 英里），于 2022 年投入使用，第二条跑道因维修而关闭。预计这三座机场最早将于11月投入运营。占地650公顷（1,606英亩）的扩建项目将逐步使机场容量增加50％，并被视为香港和中国大陆南部发展的关键。机场目前的航站楼设施设计每年可处理多达8000万人次的乘客。2023-24年，香港机场处理了4520万人次乘客和309,650架次航班起降，分别比上年增长264.5％和92.1％。但乘客人数仅为2019-20年水平的74.2％，飞机起降量为新冠疫情前水平的82.2％。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3270484/russian-airspace-restrictions-blocking-hong-kong-airports-return-pre-covid-capacity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 6 月份房价连续第 13 个月下跌，经济增长放缓压力进一步加大</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3270470/chinas-june-home-prices-dip-13th-month-adding-weight-stalling-economic-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.15 14:542024 年 7 月 14 日，北京中央商务区 (CBD) 的一处建筑工地。照片：路透社。 6月份，中国新建住宅价格连续第13个月下跌，这为政府重振经济增长引擎的努力增添了压力。国家统计局公布的数据显示，6月份，内地70个大中城市新建住宅价格环比下跌0.7%，跌幅略低于5月份0.71%的跌幅。数据显示，6月份居住住宅价格环比下跌0.9%，跌幅低于5月份1%的跌幅。全球最大房地产市场的低迷拖累了中国经济增长，第二季度中国经济增长率为4.7%，低于预期。房地产行业以及家电、建筑材料等相关行业约占中国经济产出的四分之一。穆迪分析公司经济学家哈里·墨菲·克鲁斯 (Harry Murphy Cruise) 表示：“房地产市场仍然是人们对中国国内经济健康状况的担忧的焦点。” “投资持续回落，房价大幅下跌。”2024 年 6 月 24 日，上海的住宅楼。图片来源：彭博社房价持续下跌证明，去年以来出台的一系列刺激措施和政策未能吸引购房者或推动市场发展。野村证券的研究显示，许多中国开发商濒临破产，他们必须完成前所未有的 2000 万套预售房屋的建设，预计成本约为人民币 3.2 万亿元（4407 亿美元）。自 2023 年底以来，北京方面降低了抵押贷款利率、降低了最低首付比例并放宽了购房限制，以支撑陷入困境的房地产行业，但这些激励措施尚未产生影响。“最近的支持 [政策] 是朝着正确方向迈出的一步，但与问题的规模相比仍然相形见绌。房地产的触角很深。当该行业受到伤害时，整个经济都会受到影响，”克鲁斯说。“家庭承受的痛苦最大。中国家庭总财富的近 80% 与房地产挂钩，房价下跌正在削弱家庭财务状况。”中国最发达城市的二手房市场表现更好。上个月，北京、上海、广州和深圳的二手房价格总体下跌了 0.4%。这比 5 月份 1.2% 的跌幅提高了 0.8 个百分点。房价还有更大的下跌空间。惠誉评级上个月在一份研究报告中写道，今年新建住宅销售额可能萎缩 20%，至 8.3 万亿元人民币，而面积可能下降 10% 至 15%，至 8 亿至 8.5 亿平方米（91.5 亿平方英尺）。内地商业和金融中心上海逆转了 6 月份的下行趋势，新建住宅价格上涨 0.4%，二手房价格上涨 0.5%。仲量联行中国住宅行业研究总监 Sherril Sheng 表示：“人们高度期待房地产市场政策将进一步放松，推出更多实质性的激励措施，以在未来 12 个月内恢复投资者信心。” “今年下半年一手房和二手房市场有序反弹在望。”这家房地产服务公司在上周的一份报告中表示，在政府推出购房优惠措施后，上海豪宅业主现在不愿意以大幅折扣出售房产。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3270470/chinas-june-home-prices-dip-13th-month-adding-weight-stalling-economic-growth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消费者监管机构称香港需要为网约车建立单独的牌照制度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3270473/hong-kong-needs-separate-licensing-system-ride-hailing-cars-consumer-watchdog-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3270473/hong-kong-needs-separate-licensing-system-ride-hailing-cars-consumer-watchdog-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方警告技术支持诈骗，骗取外籍人士和英语人士 1700 万港币</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270474/hong-kong-police-warn-tech-support-scam-duping-expats-english-speakers-hk17-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270474/hong-kong-police-warn-tech-support-scam-duping-expats-english-speakers-hk17-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普枪击事件指责游戏暴露了美国严重的政治分歧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270463/trump-shooting-blame-game-lays-bare-americas-bitter-political-divide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270463/trump-shooting-blame-game-lays-bare-americas-bitter-political-divide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：菲律宾、越南应就捕鱼权提起联合仲裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270465/south-china-sea-philippines-vietnam-urged-file-joint-arbitration-fishing-rights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270465/south-china-sea-philippines-vietnam-urged-file-joint-arbitration-fishing-rights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方展开陆空联合行动 打击山顶及半山区入室盗窃案件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270460/hong-kong-police-launch-air-and-land-operation-tackle-burglary-peak-mid-levels?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.15 13:51警方发言人表示，此次反盗窃行动中无人被捕。图片：讲义随着人们外出度暑假，香港警方在山顶和半山区的高档住宅区开展了为期三天的陆空反盗窃行动。警方称，一架政府飞行服务队直升机和警用无人机被部署进行空中监视，以协助警员和追踪犬在山坡和灌木丛中巡逻。“除了在山顶和半山区设置夜间路障拦截可疑车辆外，警员还用绳索爬下山坡进行搜查，”警方表示。警方发言人周一表示，在代号为“Eaglerise”的行动中没有人被捕，该行动于周五至周日进行。行动前两天，警方于晚上 10 点 50 分左右被叫到山顶加列山道的一所高档住宅，当时一名 55 岁的家政服务员发现该处所已被盗窃。一架直升机和警用无人机被部署协助巡逻。照片：讲义据警方称，房子的主卧室有一扇窗户被打破，还有被洗劫的迹象。由于佣工的雇主不在城里，因此无法得知被盗物品的种类。在为期三天的行动中，警方还走访了区内多个屋邨，派发传单，以提高居民和保安人员的防罪意识。警方提醒居民加强家居保安，锁好门窗，避免在家中留有大量现金和贵重物品。警方表示：“居民如发现住家附近或山坡附近有可疑人士，应立即致电999报警。”今年首五个月，警方共处理全港604宗入室盗窃案件，较2023年同期的440宗增加37.3%。2024年1月至5月，全港共录得4,237宗暴力罪案，较去年同期的3,872宗增加9.4%。年。为遏制犯罪，香港当局于 3 月在旺角安装了 15 组监控摄像头，这是一项更广泛计划的一部分，该计划将在 2024 年底前安装 2,000 组监控摄像头，重点关注人口密集区和高犯罪率地区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270460/hong-kong-police-launch-air-and-land-operation-tackle-burglary-peak-mid-levels?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马尼拉会谈引发质疑，南海冲突风险进一步上升</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3270433/south-china-sea-clash-raises-stakes-even-higher-scepticism-surrounds-manilla-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3270433/south-china-sea-clash-raises-stakes-even-higher-scepticism-surrounds-manilla-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>临时工难以接受订单，中国餐馆老板设置菜名测试</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3270289/china-restaurant-boss-sets-dish-name-test-after-casual-staff-struggle-take-orders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.15 14:00中国一家餐馆的老板对他的员工进行了测试，原因是他们的语言和写作能力差，导致订单弄乱了。图片来源：南华早报/抖音中国中部地区的一位餐馆老板发现临时工在点菜时写错了汉字，于是对他进行菜名测试，此举在网上引发了一阵风波。据小正视频报道，在一段广为流传的视频中，河南省新乡市一家烧烤店的老板要求夏季雇佣的员工坐在不同的桌子旁，拿着纸笔，然后他宣布菜名。四名服务员要么是大学生，要么是2000年以后出生的中专毕业生。老板念出了他家餐馆最受欢迎的七道菜的名字，比如烤鱿鱼和烤牡蛎。老板发现服务员在接受订单时遇到困难，于是要求他们接受测试。图片来源：抖音表现最好的年轻人写错了一个汉字，而表现最差的年轻人要么写错了一个汉字，要么留了一个空格——写错了六次。“我之所以举办这次测试，是因为他们的手写订单要么难以阅读，要么写错了字符，要么标记不正确，”老板说。他的测试仅在抖音上就被观看了400万次，在大陆社交媒体上吸引了3万条幽默评论。“这个老板梦想成为一名老师，哈哈，”一位在线观察员写道。“这些学生可能在想，‘我为什么要在暑假参加考试？’，”另一位说。“这是年轻人的通病。他们可以识别和阅读这些字符，甚至可以在计算机或手机上输入这些字符，但他们不会写这些字符，”另一个人说。现在，参加书写测试的员工需要正确完成订单。图片：抖音据中国教育部统计，中国城市的文盲率低于 3％，全国近四分之一的人口接受过高等教育。然而，许多中国年轻一代表示，他们不知道或已经忘记了如何书写汉字。《生命时报》去年的一项调查发现，在接受采访的 1,000 名年轻人中，约有 40％ 承认他们经常不知道如何正确书写汉字。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3270289/china-restaurant-boss-sets-dish-name-test-after-casual-staff-struggle-take-orders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着中国加强与俄罗斯、白俄罗斯的关系，欧洲正在考虑可能出现的威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270459/china-boosts-ties-russia-belarus-europe-ponders-possible-rising-threat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270459/china-boosts-ties-russia-belarus-europe-ponders-possible-rising-threat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>