<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 09:15:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>随着股市抛售席卷亚洲，人民币因美国降息临近而飙升</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3273237/stock-sell-sweeps-asia-chinas-yuan-surges-us-rate-cut-loom?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 16:09人们走在显示上海最新股市数据的大屏幕前。图片来源：EPA-EFE对美国 9 月份降息的预期推动人民币兑美元汇率周一升至七个月高点，同时也提振了日元，一些分析师预计人民币的前景仍将在很大程度上取决于美元的强势。周一早盘，在岸人民币兑美元汇率升至 7.1150 的高点，为 1 月 2 日以来的最高水平。日元兑美元也飙升逾 3.4%，周五公布的美国就业数据疲软后，日元一直承压。日本基准日经 225 指数和东京证券交易所指数（通常称为东证指数）周一也下跌了 13% 以上。分析师表示，由于对世界最大经济体的前景黯淡，对美国降息的预测在 9 月份从 25 个基点上升至近 50 个基点。“受美国经济衰退担忧影响，美元走弱，市场已经消化了今年剩余时间内大幅降息的预期，这是人民币飙升的主要驱动力，”澳新银行亚洲研究主管 Khoon Goh 表示。“现在现货 [价格] 已经向中间价靠拢，我们可以看到人民币有所稳定，尽管这取决于美元的短期走势。”周一，中国人民银行将人民币中间价设定为 7.1345，高于预期。 该中间价将境内人民币的波动幅度限制在2%以内，市场经常以此来判断官方对外汇市场的立场。自今年年初以来，人民币承受着巨大的贬值压力。“我们预计人民币不会持续升值。中国的复苏势头充其量是不均衡的，”法国兴业银行首席亚洲宏观策略师Kiyong Seong表示。“预计中国人民银行将继续放松货币政策以支持经济增长。“除非美国陷入衰退而中国迅速复苏（这不是我们的基本情景），否则目前的经济状况不支持人民币持续升值。我们预计美元兑人民币将很快在7.1水平找到支撑，并逐渐回升。”分析师表示，日元套利交易的平仓也加剧了美元的疲软。在套利交易中，投资者借入日元等低利率货币，然后将收益再投资于收益率更高的货币。自日本央行将利率提高到15年来的最高水平并公布放缓大规模债券购买计划的详细计划以来，日元兑美元持续走强。瑞典SEB集团固定收益、货币和大宗商品主管Sean Yokota表示：“由于波动性增加，人们不得不减持以降低投资组合风险，从而导致更大规模的平仓[以避免损失]。”Yokota表示，套利交易中的平仓导致日本股市暴跌，增强日元的走强势头。新加坡华侨银行外汇和利率策略主管 Frances Cheung 表示，尽管美联储降息的时机和幅度越来越大，但人民币尚未脱离困境。“随着鹰派的日本央行遇到鸽派的美联储，收益率差异将对日元越来越有利，”Cheung 表示。“至于人民币，有一些抵消因素在起作用。人民币汇率本身仍在寻找底部，人民币定价表明没有打算完全匹配美元的疲软。”Cheung 补充说，中国出口商是否愿意将其外汇收入兑换成人民币以支持人民币仍然是一个关键因素。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3273237/stock-sell-sweeps-asia-chinas-yuan-surges-us-rate-cut-loom?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据称，香港一名警察开枪自杀</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273240/hong-kong-police-officer-allegedly-kills-himself-gunshot-head?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 16:15该名警员于仁济医院被宣告死亡。图片：K. Y. Cheng据《南华早报》获悉，香港一名休班警员据信在新界以自己的配枪射中头部自杀。警方称，上午 11 时 44 分左右，一名远足者发现受伤警员倒在位于葵涌公路旁木棉厦村附近的灌木丛中，旁边有一把手枪，急救人员随即赶到现场。警方发言人表示，伤者昏迷不醒，被送往同区仁济医院，后被宣布死亡。熟悉此案的消息人士称，该名男子是一名 30 多岁的重案组警员，头部受枪伤。知情人士称，初步调查显示，该名侦缉警员在下午前往葵涌警区报到执勤之前自杀。警方表示，重案组警员正在调查此案说道。这名警察是七周内第二名自杀的警察。6 月 16 日，一名 51 岁的警察在西湾河警察水警分部基地的更衣室内开枪自杀。如果您有自杀想法，或者您认识有自杀想法的人，可以寻求帮助。对于香港，请拨打 +852 18111 致电政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 致电撒玛利亚会，或拨打 +852 2382 0000 致电自杀预防服务。在美国，请拨打或发短信至 988 或在 988lifeline.org 上聊天以拨打 988 自杀和危机生命线。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请参阅此处。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273240/hong-kong-police-officer-allegedly-kills-himself-gunshot-head?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因延长工程，香港东涌地铁线 10 月 26 日将提前两小时关闭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273227/hong-kongs-tung-chung-mtr-line-close-2-hours-early-october-26-amid-extension-works?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 15:25东涌线延长工程于去年五月动工，预计于 2029 年完工。照片：Elson Li由于与该线路延长线项目相关的重大轨道改道工程，香港东涌线的列车服务将于 10 月 26 日提前两小时关闭。港铁公司周一表示，东涌站及欣澳站之间的服务将港铁东涌线延线工程将于当日提早完工，最后一班由香港站开出的列车于晚上11时07分启程，而最后一班由东涌开出的列车于晚上11时01分启程。所有服务将于次日恢复正常，机场快线服务则不受影响。港铁东涌线延线项目经理梁宝宝表示：“这是公司过去10年最大型改道工程之一。”港铁呼吁旅客提早计划行程。港铁还表示，将提供免费穿梭巴士以填补服务缺口。此安排旨在为计划中的蚝湾站提供电缆改道和打桩工程，这将涉及改造小蚝湾车厂，同时使其继续运营并同时进行大规模前期工程。工程包括在运营线路上方建造电缆桥，以及电缆改道以腾出空间进行打桩工程。四条换线道岔将沿着新旧轨道安装，需时四至五个小时，之后铁路运营商将安装信号系统和其他设备。梁表示，提早停运是因为这项工作将超过公司通常每晚两小时的维修和保养时间。她补充说，铁路运营商将根据10月26日的工作进展情况，决定另外三项安装的安排。港铁公司机场段主管吕冠宇表示，很少有乘客可能会受到影响。“从过去的客流来看，我们预计受影响的乘客数量将非常少，”他说，并补充说列车当天的间隔时间为两到三分钟。该延伸线的建设工作于去年5月开始，预计于2029年完成。该延伸线项目的成本在2020年12月估计为195亿港元，政府将为该项目提供155亿港元的资金。该线路延伸线将向东和向西两段延伸，为现有的东涌路线增加约2.5公里的铁路和隧道，该路线连接中环的香港站和大屿山的东涌。第一段1.2公里长的路段将位于欣澳和东涌之间，新站将建在东涌东填海区另1.3公里长的路段则由现有东涌站铁路隧道，至邻近公共房屋逸东邨的新东涌西站。东涌线延线是港铁公司多个新铁路项目中的第一项。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273227/hong-kongs-tung-chung-mtr-line-close-2-hours-early-october-26-amid-extension-works?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国反移民骚乱加剧越南非法移民寻求更高薪资的风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273229/uk-anti-immigrant-riots-ramp-risks-undocumented-vietnamese-seeking-better-pay?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273229/uk-anti-immigrant-riots-ramp-risks-undocumented-vietnamese-seeking-better-pay?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港自愿医疗保险计划或将覆盖香港首家中医医院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273225/hong-kongs-voluntary-health-insurance-scheme-may-cover-citys-first-tcm-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 15:31香港首家中医医院将于明年在将军澳开业。图片：讲义香港当局正考虑扩大自愿医保计划，以覆盖定于明年开业的香港首家中医院的服务。该计划于 2019 年推出，旨在通过提供具有高度市场透明度的受监管的住院保险产品来减轻公共医疗系统的压力。卫生局发言人周一表示，政府已开始为纳入医院服务做准备工作。卫生局发言人表示：“卫生局已与保险业和中医院运营商取得联系，以促进他们之间的沟通，并为将这些服务纳入自愿医保计划做好准备。”卫生局补充说，它一直在监测该计划的实施情况和市场反应，并将在市场成熟后重新审视未来的方向。“这是为了最大限度地发挥自愿医保计划的保护作用，同时考虑到任何保护变化对保单持有人和保费的影响。”中药中使用的草药和香料。香港正在采取措施将中医融入其医疗保健体系。图片来源：Shutterstock将军澳中医医院将采用公私合作模式，其中65%的服务由政府资助，其余35%由私营部门提供。它将在第一年提供门诊治疗，第二年增加住院服务。目前约有30家注册供应商提供300多种自愿医疗保险产品选择。2023年，该计划下的保单数量超过120万份，大多数保单持有人的年龄在20至49岁之间。在2022-23财政年度，约有388,000名纳税人申请扣除，该计划允许的合资格保费为28亿港元（358,600美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273225/hong-kongs-voluntary-health-insurance-scheme-may-cover-citys-first-tcm-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方在汽车后备箱查获价值 2200 万港元的可卡因，揭露犯罪团伙的储存手段</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273232/hong-kong-police-seize-hk22-million-cocaine-boot-car-gangs-storage-tactic-uncovered?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 15:38警方在新界一辆汽车的后备箱内查获价值 2,200 万港元的疑似可卡因。图片：讲义香港警方在新界发现一辆汽车后备箱内藏有价值 2,200 万港元（280 万美元）的毒品，透露香港贩毒集团利用汽车作为移动储存设施，以逃避侦查。毒品调查科高级督察何浩霆周一表示，警方在大埔大坑村的一个户外停车场发现一辆汽车内藏有非法毒品，随后逮捕了一名 31 岁男子和他 19 岁的女友。周六，警方在上水石湖邨一带拦截并搜查两人。“在停车场，警方在一辆私家车的后备箱内查获 29 公斤疑似可卡因。何先生说：“这些毒品估计市值 2200 万港元。”警方称，这两人因涉嫌贩卖危险药物而被拘留，最高可判处终身监禁及罚款 500 万港元。截至周一早上，嫌疑人仍在接受审问。今年 1 月至 5 月，警方和海关官员没收的可卡因数量达到约 1.5 吨。图片来源：Shutterstock该名高级督察表示，警方发现贩毒集团最近使用车辆作为储存物品，并将车辆停放在新界村落等僻静地区。“他们不断将 [非法毒品] 转移到不同地点，试图使警方的调查更加困难，”何说。他呼吁停车场经营者如发现其管理下有任何可疑活动，应与警方联系。他说，警方将不遗余力地打击犯罪分子使用的各种贩毒手段，并将他们绳之以法。该名高级督察提醒公众，尤其是年轻人，不要上毒贩提供的快速赚钱诱饵的当。今年 1 月至 5 月，警方和海关人员查获的可卡因数量达到约 1.5 吨，比 2023 年同期下降了 6 公斤。7 月 18 日，警方进行了全港最大的今年破获一起可卡因走私案，在元朗一个单位内查获价值3亿港元的毒品。一名22岁的男子因涉案被捕。今年首五个月，五种主要非法毒品——大麻、可卡因、冰毒、海洛因和氯胺酮——的缴获量从2023年同期的3.7吨增加27%至4.7吨。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273232/hong-kong-police-seize-hk22-million-cocaine-boot-car-gangs-storage-tactic-uncovered?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：中国海警“监视”萨宾娜浅滩附近的菲律宾船只</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273217/south-china-sea-chinese-coastguard-monitoring-philippine-vessels-near-sabina-shoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273217/south-china-sea-chinese-coastguard-monitoring-philippine-vessels-near-sabina-shoal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方打击黑社会经营的毒品、色情和赌博活动 逮捕 119 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273213/hong-kong-police-arrest-119-crackdown-triad-run-drug-sex-and-gambling-businesses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 13:57警方在为期两周的针对三合会控制企业的行动中围捕了 119 人。图片：讲义香港警方在为期两周的打击黑社会控制的毒品、色情和赌博行业以及欺诈活动的行动中，逮捕了 119 人。警方周一表示，其中八名嫌疑人据称是一个诈骗集团的成员，该集团在三月至七月期间使用假钞从六名居民骗取了价值 200 万港元（256,142 美元）的高端产品。警方港岛区反黑组高级督察罗志强表示，当受害者试图通过各种网络平台出售奢侈手表和葡萄酒瓶等物品时，他们会主动联系受害者。罗说，这个由黑社会控制的集团成员安排面对面的交易，以降低受害者的警惕性。“在会面期间，骗子假扮评估师和买家，声称需要拿走货物进行评估，然后通过展示“他们拿走了一些钱，用透明塑料袋包着一捆‘现金’。”他说道。骗子拿走了贵重物品，但留下了那袋“现金”。罗说，当受害人发现只有最上面和最下面的钞票是真的时，他们才意识到自己被骗了。其余的都是假的，也就是培训券，上面印着三个中文字，意思是“练习券”。除了上面印的三个中文字外，培训券看起来像是真的。这些钞票没有任何水印等防伪特征，据说是中国内地银行职员用来训练和练习点钞的。此次代号为“Rousewit”的行动于7月21日至8月3日进行。照片：讲义警方在收集证据后，拘捕了三男五女，追回了六起案件中被盗的价值24万港元的贵重物品，并在此次代号为“Rousewit”的行动中查获了1,550张假钞。 行动中，警方突击搜查及捣毁五间卖淫场所及七间赌场，拘捕另外 111 人，并破获港岛区 13 宗涉毒案件。在其中一宗案件中，港岛总区重案组人员在一个被指用作制毒设施的住宅单位内，查获价值 190 万港元的怀疑可卡因。119 名嫌疑人年龄介乎 20 至 88 岁，包括 88 名本地人、19 名内地访客及 12 名持担保书人士。担保书是入境处发出的临时身份证明文件，允许持证人逗留香港，但不得工作。他们因涉嫌贩毒、经营赌博场所、管理毒窝及经营妓院等多项罪名被拘留。卢表示，部分嫌疑人这些嫌犯据信有三合会背景。他表示，警方将继续收集情报、进行主动巡逻和突击搜查，以打击毒品、色情和赌博活动以及“快钱”犯罪。今年 1 月至 5 月，警方在全港处理了 787 起与三合会有关的罪行，较 2023 年同期的 741 起增加 6.2%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273213/hong-kong-police-arrest-119-crackdown-triad-run-drug-sex-and-gambling-businesses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女子通过视频“学习”针灸，导致患者心力衰竭死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3273183/woman-china-wholearned-acupuncture-videos-induces-heart-failure-kills-patient?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 14:00中国一名业余针灸治疗师诱发一名男子心力衰竭，导致其死亡。图片：SCMP 合成/Shutterstock
中国东南部的一名女子通过在线视频自学针灸，在治疗过程中导致心脏衰竭，最终杀死了一名男子。去年 6 月，这名男子姓李，身体不适，向江苏省扬州市宝应县村里的王女士求助。王女士在村里以针灸技术闻名，李女士付给她 500 元（70 美元）进行治疗。宝应县人民检察院第一检察部助理检察官朱玉婷告诉江苏广播电视台，在最后一次治疗中，李女士感到极度不适，尽管王女士试图扶他起来走动，但他还是倒地身亡。王女士通过观看互联网上的视频学习了针灸“技巧”。图片来源：微博“走着走着，突然脸色发黑，双腿无力，倒在地上。”李某被紧急送往医院，但不幸身亡。经调查，王某未接受过正规的针灸培训。她完全是通过看网络视频自学成才，并通过在自己和丈夫身上练习获得“临床经验”。法医报告显示，李某死于针灸治疗引发的急性心力衰竭，而他之前的疾病加重了病情。由于李某患有冠心病，王某接受的针灸治疗被认为是导致其死亡的次要因素。王某被指控非法行医，原因是未取得合法执照在家中开设私人诊所，导致严重后果。考虑到她鉴于王某对受害人家属进行了赔偿并取得了家属的谅解，法院最终判处其有期徒刑十八个月，缓刑两年，并处罚金。针灸是传统中医的一种常用治疗方法，即沿着人体经络或能量通道，将细针插入皮肤的战略要点。针灸主要用于治疗疼痛和“平衡全身能量（即气）的流动”。警方调查显示，王某并未接受过正规的针灸治疗培训。图片来源：微博如果刺激了器官附近的错误穴位，或者针刺方法不当（如针刺过深，或对有严重心血管疾病的患者进行针刺），都有可能对心脏造成损害。此案震惊内地社交媒体。“她怎么敢在没有医生执照的情况下行医？一个敢做针灸，另一个敢让她做。太可怕了，”有人说。“她丈夫一定很爱她，才会让她给他做针灸，”另一个人说。“她杀了他。如果每个人经过几个月的自学就能学会给病人治病，谁还会费心考试和接受正规教育呢？”第三个人说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3273183/woman-china-wholearned-acupuncture-videos-induces-heart-failure-kills-patient?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港或调整公屋与资助房屋比例 助年轻人置业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273211/hong-kong-could-adjust-public-subsidised-housing-ratio-help-young-people-own-flats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 13:22石硖尾南山邨。照片：Eugene Lee香港房屋委员会或将公屋和资助房屋的比例从 70-30 调整为 50-50，以帮助年轻人置业，因为越来越多的受教育程度较高的单身人士在年轻时申请公屋。房屋委员会委员、公共房屋联会执行总监赵国威周一提出上述建议，此前官员最近多次呼吁年轻人不要“躺平”，争相申请租房。“躺平”一词源自中国大陆，意思是做最低限度的事情来维持生计。根据委员会的一项调查，30 岁以下非老年一人申请公屋的人数从 2017 年的 66,500 人减少到 2019 年的 38,600 人2022年。但调查还发现，这些单身青年中有52%拥有大专或以上学历，24%拥有专上学历，23%完成中学教育。赵先生周一在电台节目中说：“其中一些年轻人可能会在毕业前申请公屋。” “但他们被分配到这种租房的可能性很低。”他认为，年轻毕业生很难长期坚持低薪以达到分配租房所需的收入门槛。房屋委员会规定，申请公屋的单身人士每月收入不得超过12,940港元（1,658美元），而总资产限额为286,000港元。官方数据显示，过去5年入住公屋的非老年一人申请者的平均年龄为57岁。赵启正称，为帮助年轻人置业，未来当局可将公屋与资助出售房屋的比例，由70：30调整为50：50。他补充说，这可能从2029年或2030年开始，届时香港的房屋供应将会增加。政府也可能考虑增加分配给单身人士的资助二手房比例，以提高年轻人的置业率。目前，10%的资助单位分配给单身人士，赵启正表示，这个比例可以提高到20%，甚至30%。立法会议员周文江在同一节目中表示，年轻人应该努力“向上流动”，同时承认香港向上流动的空间“有点窄”。周文江表示，他相信政府将按揭违约担保期从30年延长至50年，以及近年来楼价下跌，将有助于年轻人攀登住房阶梯。当局上个月呼吁年轻人不要通过申请资助出租房屋来“躺着”。周六，房屋事务专员罗淑佩表示，当局正考虑一项计划，协助年轻人购买自己的房屋。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273211/hong-kong-could-adjust-public-subsidised-housing-ratio-help-young-people-own-flats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柬埔寨总理启动 17 亿美元运河项目，连接湄公河与大海，称其为“历史性”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273206/cambodia-pm-launches-us17-billion-canal-project-link-mekong-sea-calls-it-historic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 13:04干拉省扶南科技运河奠基仪式上，烟雾弹被点燃。图片：法新社柬埔寨首相洪玛奈周一启动了一项备受争议的 17 亿美元运河项目，旨在提供一条从湄公河到大海的新连接。在首都金边东南部的 Prek Takeo 举行的启动仪式上，玛奈称这个 180 公里（110 英里）的项目“具有历史意义”，烟花腾空而起，鼓声响起。“我们必须不惜一切代价修建这条运河，”他说。一旦完工，Funan Techo 运河将从湄公河上的一个地点（距金边东南约一小时车程）延伸到泰国湾的大海。人们参加干拉省扶南科技运河奠基仪式。图片：法新社但该项目充满不确定性，包括其主要目的（是用于航运还是灌溉）、谁将为其提供资金以及它将如何影响湄公河的流量（世界上最长的河流之一）。环保人士早就警告说，湄公河支撑着全球四分之一的淡水鱼捕捞量和越南一半的大米产量，但它正面临基础设施项目、污染、采砂和气候变化的威胁。柬埔寨、老挝、越南和泰国是 1995 年《湄公河协议》的签署国，该协议规定了河流资源的分配。柬埔寨已将其运河计划通知湄公河委员会 (MRC)，但越南希望获得有关该项目的更多信息。金边辩称，该项目只影响湄公河的一条支流，因此只需要其已经提交的通知。这条运河是前总理洪森标志性的基础设施项目被视为一项振奋人心的国家事业，旨在为其继任者洪玛内争取支持。统治柬埔寨三十多年的洪森周一庆祝了自己的生日，他称运河为柬埔寨提供了“呼吸的鼻子”。政府表示，该项目将为目前进入越南再驶往大海的集装箱船提供另一种选择，使柬埔寨能够将运输收入留在国内。政府表示，正在规划沿线的滨江经济区，并表示此举将为该国创造数万个就业机会，该国是东南亚最贫穷的国家之一。去年，已为柬埔寨其他基础设施提供融资的中国建筑巨头中国路桥公司（CRBC）同意对该项目进行可行性研究。柬埔寨官员暗示中国国有企业可以为部分运河提供融资，但中国路桥公司尚未公布其研究报告或公开任何信息承诺。尽管柬埔寨是北京的亲密盟友，但洪森否认运河将成为中国一带一路基础设施计划的一部分。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273206/cambodia-pm-launches-us17-billion-canal-project-link-mekong-sea-calls-it-historic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港四条小巴路线乘客多收最多一港元费用，周一起可获退款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273208/passengers-overcharged-hk1-4-hong-kong-minibus-routes-get-refund-monday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 13:08新界四条绿顶小巴路线乘客被多收车费两个月。图片：Andrew Kwok香港有关部门表示，新界四条小巴路线上每次被多收1港元（13美分）的乘客可由周一开始获得退款。运输署早前表示，由Fully Mint Limited营运的四条绿顶小巴路线（501A、501X、501K及501S）在5月至7月期间，每次向乘客收取的费用比核准车费高出30港仙至1港元。该多收车费是于定期检查中发现的。受影响的以八达通卡付款的乘客可于2025年4月30日前，前往上水及粉岭等港铁站的服务点，或使用该支付工具的手机应用程式办理退款。以现金付款的乘客可于9月4日前，上午9时至下午1时或下午6时至8时，前往粉岭联和邨和满街公共小巴总站，向营办商收取多收的车费，并提供姓名及联络资料。使用支付宝或AlipayHK的乘客预计于周一早上收到退款。享有2元车费优惠的长者和残疾人士不受影响，但营办商会向政府偿还多付的补贴。交通当局早前称多收车费“令人无法接受”，并下令营办商及储值支付工具营办商就事件展开彻底调查。绿顶小巴受政府监管，必须遵守特定路线和时间表。501A、501C 及 501K 路线全程票价为港币 5.40 元，覆盖粉岭部分地区。501S 路线往返上水站及观塘，全程票价为港币 27 元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273208/passengers-overcharged-hk1-4-hong-kong-minibus-routes-get-refund-monday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美航班为何举步维艰、印尼申办奥运会：你错过的 5 篇周末读物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3273184/why-china-us-flights-are-struggling-indonesias-olympic-bid-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 12:30上个月，一名中国官员在北京首都国际机场与一名外国旅客交谈。图片：新华社我们整理了上周末报道中的故事，以帮助您随时了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。一名警察在中国北京首都国际机场边防检查区协助一名美国游客填写入境登记卡。图片来源：新华社中国科考船“远望5号”于2022年8月16日抵达汉班托塔港。图片来源：法新社2020 年东京奥运会圣火交接仪式。照片：ShutterstockCacio e pepe udon 是澳大利亚华裔食谱作家 Hetty Lui McKinnon 从小就喜欢的一道菜。她是众多通过融合东西方风味和技法的菜肴来表达自我的海外美食作家之一。照片：Hetty Lui McKinnon28 岁的 Priyanna Subranamian 是新加坡 Pickleball Lab 的联合创始人之一，她和朋友们一起玩这项运动。照片：Handout获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3273184/why-china-us-flights-are-struggling-indonesias-olympic-bid-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港地铁东区海底隧道于 1989 年开通——来自《南华早报》档案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273190/hong-kong-mtrs-eastern-harbour-crossing-opens-1989-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 12:34一列火车驶入九龙侧的新港铁海底隧道，前往鰂鱼涌站。照片：Sam Chan本文最初发表于 1989 年 8 月 5 日。香港铁路有限公司 (MTR) 于 1989 年 8 月 5 日开通东区海底隧道，比原计划提前六个月。不过，连接鰂鱼涌站至观塘总站的新线路的乘客暂时无法使用蓝田站。港铁表示，该线路九龙侧的终点站蓝田要到 1989 年 8 月 9 日才会开始通车。1989 年 8 月 5 日的《南华早报》。港铁发言人梁米兰达表示，蓝田站的 19 名工作人员需要进一步熟悉他们的新宿舍。“这不能称为延误，因为我们仍然比计划提前了六个月，”梁女士于 1989 年 8 月 4 日表示。“该系统已经提前了这么多，我们现在只谈论几天的时间，让车站在电气和机械上投入使用，并让我们的员工熟悉1989 年 7 月，英国交通部铁路副督察艾伦·库克西 (Alan Cooksey) 先生对该系统的可靠性表示怀疑，并建议推迟开通。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273190/hong-kong-mtrs-eastern-harbour-crossing-opens-1989-scmp-archive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受日元走强和全球套利交易平仓带动，人民币升至七个月高点</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3273204/chinas-yuan-leaps-7-month-high-led-stronger-yen-unwinding-global-carry-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.05 12:452024 年 8 月 5 日，货币交易员在首尔 KEB Hana Bank 总部的屏幕附近，屏幕上显示韩国综合股价指数 (KOSPI) 和美元兑韩元的汇率。照片：美联社受日元走强和投资者争相平仓新兴市场套利的推动，人民币兑美元周一跃升至七个月高位交易。早盘，在岸人民币兑美元升至 7.1150 的高位，为 1 月 2 日以来的最高水平。截至中午 12 点，人民币兑美元汇率较上周五收盘价上涨 0.48%，至 7.1365。其离岸货币也跟随走强趋势，升至 7.1123 兑 1 美元的高点，然后在午盘左右交易至 7.1317。上周晚些时候美国劳动力数据疲软引发了对经济衰退的担忧以及对美联储进一步降息的预期，融资货币（尤其是日元和人民币）的突然上涨削弱了套利交易。“美国数据放大了 FOMC 会议后的债券反弹，并产生了更典型的风险偏好/风险偏好分化：高贝塔货币和受欢迎的多头进一步表现不佳，而受欢迎的融资货币反弹——其中一些反弹幅度很大，包括兑美元，”巴克莱分析师在一份报告中表示。他们补充说，人民币也从上周日本央行 (BOJ) 的鹰派加息中获得了一些支持。在市场开盘前，中国人民银行 (PBOC) 将中间价设定为 7.1345 兑 1 美元，人民币可以在 2% 的区间内交易美元，比路透社的估计高出 567 个点。官方中间价一年多来一直高于预期，交易员表示，这一趋势反映了北京方面希望保持人民币稳定的愿望。瑞穗证券外汇策略总监 Ken Cheung 预计，由于国内基本面疲软，人民币不会从当前水平大幅上涨。“市场正在仔细判断中国出口商是否以及何时会开始抛售其巨额美元收入，”一家中国银行的交易员表示。过去几年，受美国收益率上升和与中国利率差距较大的影响，中国出口商一直不愿意结算外汇收入，而是将其以美元存款的形式堆积起来。货币交易员表示，一旦出口商开始进行这种美元兑人民币的兑换，将给人民币带来强劲提振。今年迄今为止，人民币兑美元汇率仍下跌 0.5%。自 2023 年初以来，人民币一直面临压力，因为国内房地产行业低迷、消费疲软和收益率下降导致资本流出人民币，外国投资者远离陷入困境的股市。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3273204/chinas-yuan-leaps-7-month-high-led-stronger-yen-unwinding-global-carry-trade?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>