<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Feb 2024 21:14:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国和中国官员本周将在北京会面，进一步推进经济谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251042/us-and-china-officials-meet-beijing-week-furthering-economy-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 01:51美国和中国国旗。美国财政部官员本周将在北京与同行就经济问题举行会谈。照片：Pool viaReuters美国和中国官员将于本周在北京就经济问题举行会谈，这是世界最大两个经济体之间最新一轮的重新接触。 一位不愿透露姓名的财政部官员表示，美国财政部的五人代表团将与中国同行会面。美国财政部长珍妮特·耶伦计划于 2024 年再次访问中国该官员表示，此次讨论是去年成立的“经济工作组”的又一轮讨论，讨论议题包括宏观经济前景、两国投资审查制度以及债务和气候变化协调等。&lt; /p&gt;这些会谈是拜登政府更广泛努力的一部分，旨在与主要地缘政治对手保持沟通渠道，特别是在共同挑战方面，同时也奉行保护国家安全的政策。美中关系在经历了年初的艰难之后，在 2023 年下半年有所改善，乔·拜登总统和习近平总统于 11 月会面以稳定关系。然而，台湾问题、中国大陆和美国在南海的行动以及贸易和出口管制等问题仍然是主要争论领域。谨防中国对巴布亚新几内亚的“虚假承诺”美国官员警告称，将达成安全协议耶伦于 11 月总统峰会之前在旧金山会见了美国副总理何立峰，并表示她计划今年再次访问中国。她认为，采取能够预防从外交到金融等广泛潜在危机的方式至关重要。本周的财政部代表团将由主管国际事务的副部长杰伊·尚博 (Jay Schambaug) 率领，这位财政部官员表示，计划就中国使用非市场经济做法和工业产能过剩问题进行坦诚对话。《纽约时报》此前曾报道过此次计划中的会谈。他们是在上个月在中国首都召开的一个金融问题独立工作组之后进行的。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251042/us-and-china-officials-meet-beijing-week-furthering-economy-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国秘书长任命独立小组评估近东救济工程处在加沙的机构</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251041/un-chief-names-independent-panel-assess-unrwa-agency-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 01:20杰宁的一名援助人员穿着近东救济工程处夹克，占领西岸。照片：法新社联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周一宣布成立一个独立小组来评估近东救济工程处，该机构的任务是帮助巴勒斯坦难民。近东救济工程处， （联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处）因以色列指控 12 名工作人员参与 10 月 7 日哈马斯对以色列的袭击而受到批评。十多个国家包括美国、德国、英国和瑞典在内的一些国家已暂停向该机构提供资金。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯。图片：EPA-EFE联合国在一份声明中表示，新的独立小组将由法国前外交部长凯瑟琳·科隆纳领导，她将与三个欧洲研究组织合作.调查的目标是“评估该机构是否在其权力范围内尽一切努力确保中立性并在严重违规指控发生时做出回应。”以色列指责其与武装分子有联系的加沙主要援助提供者近东救济工程处是什么？该小组将于 3 月底向联合国秘书长古特雷斯提交一份中期报告，然后提交一份最终报告4月底进行一次，如有必要，将提出“改进和加强”该机构机制的建议。这项评估与联合国上个月在首次提出指控后启动的内部调查是分开的近东救济工程处的 12 名员工遭到袭击。根据法新社基于官方数据的统计，哈马斯 10 月 7 日的袭击导致约 1,160 人死亡，其中大部分是平民。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡上周表示，联合国机构已被该组织“完全渗透”，该组织自 2007 年以来一直统治加沙。以色列誓言要消灭哈马斯，发动了大规模军事攻势，根据哈马斯统治领土卫生部的数据，加沙至少有 27,478 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。帮助近东救济工程处进行这项独立评估的欧洲团体包括瑞典的拉乌尔·瓦伦贝格研究所、科索沃人权中心挪威迈克尔森研究所 (CMI) 和丹麦人权研究所。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251041/un-chief-names-independent-panel-assess-unrwa-agency-gaza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗称新核反应堆开工建设</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251040/iran-says-construction-started-new-nuclear-reactor?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.06 00:43穆罕默德·伊斯拉米，伊朗原子能组织负责人。图片来源：法新社伊朗周一表示，已开始在伊斯法罕建造一座新的核研究反应堆，几天前该国宣布将在南部建造一座核电站综合体。 据伊朗官方媒体 IRNA 报道，伊朗原子能组织负责人穆罕默德·埃斯拉米 (Mohammad Eslami) 表示，“今天，伊斯法罕基地开始浇筑反应堆基础混凝土。”伊朗中部的伊斯法罕核研究中心已经拥有三座反应堆。 IRNA 表示，正在建造新的 10 兆瓦研究反应堆，以创建强大的中子源。伊朗总统易卜拉欣·莱西，左，伊朗原子能组织主席穆罕默德·埃斯拉米 (Mohammad Eslami) 于 2021 年参观布什尔核电站。照片：伊朗总统/法新社报告称，其应用包括燃料和核材料试验以及工业放射性同位素和放射性药物的生产。自 2018 年美国前总统唐纳德·特朗普将其国家从具有里程碑意义的国家撤出以来，德黑兰一直受到美国的严厉制裁核协议允许伊朗解除制裁，以换取限制其旨在阻止其发展原子弹头的核活动。伊朗的核计划是国际社会批评的对象，受到国外专家的广泛关注伊朗民用核计划正被用作秘密制造核武器的一部分。伊朗警告美国不要瞄准中东的可疑间谍船伊朗一直否认有任何此类行为发展核武器能力的野心，坚称其活动完全是和平的。一月份，联合国国际原子能机构核监督机构总干事拉斐尔·格罗西 (Rafael Grossi) 感叹伊朗“限制”与该机构的合作并称伊朗核局势“令人沮丧”。周四，Eslami 宣布在霍尔木兹海峡的 Sirik 建设一座核电站综合体，由四个独立核电站组成，总产能为 5,000 核电站兆瓦。埃斯拉米在与伊朗总统易卜拉欣·莱西一起访问该地区时表示，“到 2041 年，我们必须在该国实现 20,000 兆瓦的核电产能”。 目前只有美国、法国、中国、俄罗斯和韩国这五个国家的核电装机容量超过 20,000 兆瓦。Sirik 核电站预计将于 2031 年全面投入运营， IRNA 报道。伊朗目前在港口城市布什尔只有一座正在运行的核电站，该核电站最初于 20 世纪 70 年代在德国公司的帮助下建造，后来在俄罗斯的帮助下完成。 德新社的补充报告]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251040/iran-says-construction-started-new-nuclear-reactor?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 16:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：香港医生回忆在巴勒斯坦医院工作的恐怖但又鼓舞人心的场景</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251038/it-essential-show-concern-hongkong-doctor-recalls-horror-also-inspiring-scenes-working-gaza-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251038/it-essential-show-concern-hongkong-doctor-recalls-horror-also-inspiring-scenes-working-gaza-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 16:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>荣鼎集团报告警告说，中国经济“一切都不太好”，抨击北京缺乏结构性改革</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3251009/all-not-well-chinas-economy-rhodium-group-report-warns-slamming-beijings-lack-structural-reform?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 23:00荣鼎集团的一份报告称，中国在去年吸引外资，但没有解决导致地方政府债务增加的结构性问题。图片来源：新华社美国一份挑剔的报告警告说，如果中国不解决结构性问题，未来几年中国经济的年增长率可能会放缓至仅3%至4%。与此同时，荣鼎集团对陷入困境的房地产行业持更积极的看法，预计今年将相对稳定。2023年中国从冠状病毒大流行中的复苏在很大程度上不平衡，其经济表现尤其突出多年来大规模信贷和投资扩张带来的一些根本问题拖累了中国的经济发展。此外，中国在某些领域面临着日益严格的出口管制和疲软的内需，这使其作为世界经济大国的地位受到质疑。这家总部位于美国的研究公司在周一发布的报告中表示，“政策制定者几乎没有采取任何措施来解决真正的结构性问题”，并补充说“结构性问题需要结构性改革” .中国三足鼎立，抵御经济末日的4D去年，中国经济增长5.2%，高于预期，北京方面预计 2024 年国内生产总值 (GDP) 增长目标为 5% 左右。“尽管我们预计 2022-23 年经济下滑的严重程度将使中国在 2024 年出现温和的周期性反弹报告称，在基本面得到解决之前，长期增长潜力将令人失望。报告还表示，“尽管中国政府一直在努力推出非常规支持措施，但北京仍夸口 GDP 增长超过 5%” ，包括房地产开发商的生命线、年中扩大财政赤字上限、宽松的货币政策等措施”。“随着 2024 年的到来，支撑股市的新的紧急措施正在被添加到作者写道：“这是一切都不好的又一个迹象。”此外，报告称，中国努力转变为“市场型”经济的结果在建设方面好坏参半。现代创新体系；鼓励国有企业和私营企业之间的平等竞争；报告补充说，中国在吸引外资方面取得了“有意义的”进展，但没有解决导致地方政府债务不断增加的结构性问题。 其贸易开放程度在去年下半年有所收缩，其特点是在与美国的贸易紧张局势中加强了对原材料的控制。但该公司也指出了“合理”的可能性中国政策制定者将努力让更多改革重回正轨，包括房地产行业的改革。“在未来几个季度，房地产将对 GDP 增长从巨大拖累转变为小幅推动，不过基数要低得多，”它说。 “我们预计这种稳定是由于已经进行了三年的去库存，使房地产行业接近长期均衡的活动水平。”来自美国和欧盟的电动汽车限制可能会引发”通常会进行 – Rhodium 表示，预计将在 2024 年上半年进行是“合理的”。“虽然今年周期性条件将趋于稳定，但北京必须很快承认，2024 年 3 月的增长将放缓。 % 或 4% 的范围将持续下去。”报告称。报告还警告称，较低的增长率可能会影响依赖中国作为进口商的行业的外国公司。 “随着北京大力推动国内制造业，例如锂离子电池和其他可再生能源产品，一些外国公司将被中国低价竞争所淘汰，”作者写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3251009/all-not-well-chinas-economy-rhodium-group-report-warns-slamming-beijings-lack-structural-reform?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：前特使表示，中国应加强中东关系，推动和平进程，解决“大国”竞争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251027/israel-gaza-war-china-should-boost-middle-east-ties-push-peace-process-tackle-great-power-rivalry-ex?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 23:00吴思科称中东是中国拥有“战略地位”的地方民族复兴的伙伴”。图片来源：新华社一位前中国驻中东地区特使表示，在中东地区紧张局势加剧之际，中国应培育与中东国家的友好关系，同时声称有必要“推进中东地区的和平与发展”。 2009年至2014年担任北京中东事务特使的吴思科表示，以色列和哈马斯武装冲突的溢出效应对地区安全构成严重威胁。&lt;吴周一在北京的一个论坛上表示，此时加强中国与中东国家的“长期友好关系”也将有助于其应对这个资源丰富地区的“大国”竞争。“中东可以成为中国应对大国博弈的战略支撑，也是我们实现民族复兴的战略伙伴所在，”他说。这是北京经常使用的口号。“我们需要精心谋划（地区）战略，积极参与推进中东和平进程。”吴的评论来自以色列继续在加沙地带及其周边地区发动军事袭击，以报复控制该地区的巴勒斯坦激进组织哈马斯 10 月 7 日发动的致命跨境袭击。人们越来越担心战争可能会发生。随着该地区越来越多的国家和民兵组织因以色列的反应而相互攻击，冲突扩大，巴勒斯坦人的人道主义灾难进一步恶化。与此同时，美国 –以色列的坚定支持者 - 已加强了在周边地区的军事存在。白宫国家安全顾问杰克·沙利文周日表示，在三名士兵被杀后，美国将采取“更多措施” 1 月 28 日，一个伊朗支持的组织对约旦与叙利亚边境附近的一个美国基地进行了无人机袭击。美国军队周五对伊拉克和叙利亚的 85 个目标发动了军事打击，以回应这次袭击。 美国、英国和其他六个盟国周六也宣布，他们在新一轮空袭中击中了也门胡塞武装的 36 个目标，以阻止伊朗支持的也门叛乱分子继续袭击货船通往苏伊士运河的全球主要贸易门户的危机也影响到了中国，由于航运公司选择绕非洲更长的航线，前往欧洲的货运成本飙升。这给世界第二大经济体的出口增长带来压力，迫使中国企业在本月农历新年假期之前寻求紧急计划以加强供应链。中国外长王毅开启非洲之行美国领导的对胡塞武装的打击中国外交部副部长邓励上周二在北京会见了也门外长曼苏尔·阿里·赛义德·巴贾什，当时他表示中国支持也门的合法政府、主权和领土完整。根据中方宣读的会议内容，巴贾什表示，也门希望中国“在促进中东和平与稳定方面发挥更大作用”。中国外交部上周重申北京呼吁和平解决。发言人汪文斌周三表示：“我们主张加沙立即停火，保护平民，缓解人道主义局势，落实两国解决方案，并共同努力维护红海航道安全。” 中东是中国“一带一路”倡议、跨国基础设施和贸易计划的重要组成部分。北京对该地区的兴趣也超出了单纯的商业利益，尤其是地缘政治利益。与竞争对手华盛顿的紧张关系加剧。随着美国影响力的减弱，中国似乎正在寻求在该地区发挥更大的作用，最引人注目的是去年促成宿敌沙特阿拉伯和伊朗之间的外交和解。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251027/israel-gaza-war-china-should-boost-middle-east-ties-push-peace-process-tackle-great-power-rivalry-ex?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡通过法律无限期关押“危险罪犯”，甚至超过刑期</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251031/singapore-passes-law-hold-dangerous-offenders-indefinitely-even-beyond-prison-terms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 22:00新加坡通过了一项无限期关押“危险罪犯”的法律，即使他们的刑期结束后。照片：Shutterstock新加坡周一通过了一项法律，无限期关押“危险罪犯”，即使他们服完刑期也是如此。该立法适用于 21 岁以上的人被判犯有过失杀人、强奸和与未成年人发生性关系等罪行的人，被认为在释放后有重新犯罪的风险。法律和内政部长 K. Shanmugam 在议会发表讲话时表示：“一个持续对他人构成真正危险的罪犯不应该被释放。”新加坡监狱里一名患有痴呆症的帮工从雇主那里偷了大约3万美元他举了一个例子一名男子因强奸 6 岁的继女而入狱，出狱后，他于 2015 年开始性侵其妹妹 10 岁的孙女。2017 年，他又性侵了该女孩 9 岁的妹妹。 “我们必须应对此类威胁并保护我们的社会，”尚穆根说。新法律意味着此类罪犯在服刑期满后不会自动释放，而是需要内政部长决定他们不再对公众构成威胁。部长将接受由退休法官、律师、精神病学家和心理学家等专家以及罪犯组成的审查委员会的建议他的律师可以向董事会提出陈述。那些被发现不适合发布的人将每年对其案件进行审查。新加坡内政及法律部长尚穆根在南华早报中国会议上致辞：2023 年东南亚，2023 年 3 月 29 日在新加坡举行。图片：南华早报图片新加坡估计这项法律每年影响的犯罪者不到 30 名。美国也有类似的法律 – 针对性犯罪者被认为可能再次犯罪的人——在 20 个州、哥伦比亚特区和联邦政府。在新加坡，该法律在包括反对党在内的广泛支持下获得通过，尽管一些人敦促谨慎行事。 新加坡因性虐待男孩而入狱一名自称感染艾滋病毒的宗教教师来自工人党的反对党议员西尔维娅·林表示，很难准确预测未来的暴力行为，而且存在“基于对危险性的错误预测而过度拘留某人”的风险。Lim 表示，法官已经可以下令连续执行判决，这可以将罪犯在监狱中度过大部分时间，这是更好的选择选择“让行政部门决定何时释放罪犯。”非政府组织人权观察表示，它反对继续拘留的法律，因为它们违反了正当程序权。 &gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251031/singapore-passes-law-hold-dangerous-offenders-indefinitely-even-beyond-prison-terms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公立大学学术人员离职创历史新高 380人离职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3251032/hong-kong-public-universities-record-new-high-academic-staff-departures-380-leaving-jobs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3251032/hong-kong-public-universities-record-new-high-academic-staff-departures-380-leaving-jobs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾将从美国购买50枚空对地导弹以增强战斗机能力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3251012/taiwan-get-50-air-ground-missiles-us-boost-fighter-jet-capabilities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 21:00导弹可以从台湾美制F- 16V战斗机。图片：Daniel Ceng Shou-yi / ZUMA Press Wire / dpa台湾将在 2028 年之前从美国接收 50 枚空对地导弹，以增强作战能力这是自倾向独立的副总统赖清德上台以来，五角大楼宣布的第一份武器供应合同。上个月当选台湾新领导人，预计会激怒北京。雷神导弹与防务公司（RMD）获得价值6800万美元的合同，生产并向台湾交付50枚AGM-154联合支架美国国防部在一份声明中表示，美国国防部在一份声明中称，该导弹是远程武器空对地导弹（AGM-154 Block III C JSOW）。据称，总部位于亚利桑那州的 RMD——美国航空航天和国防部门RTX Corporation 集团 – 预计将在四年内向台湾供应导弹，其中大部分生产将在亚利桑那州图森市完成。该合同是唐纳德·特朗普批准的军售方案的一部分2017 年 6 月，台湾政府帮助这个自治岛屿加强其威慑能力，以应对北京日益加强的军事恐吓。北京近年来加大了对台湾的压力，它认为这是其领土的一部分，需要重新统一——如有必要，可以使用武力。自民进党蔡英文2016年当选总统并拒绝接受一个中国原则以来，中国人民解放军加强了台湾附近的军事活动，北京方面一直试图通过挖走其外交盟友来孤立台北。 赖智将于五月接任总统，他的当选进一步激怒了北京，北京称赖智为“顽固的分裂分子”，并表示他的独立立场对台湾构成威胁。 p&gt;与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但反对任何武力夺取台湾岛的企图，并致力于向台湾提供武器。为何台湾拥有武器几十年来的军售仍引发美中紧张局势2017 年批准的军售方案还包括 50 枚 AGM-88 高速反辐射空对地导弹 (HARM) 和 10 枚AGM-88B 训练 HARM 导弹，加上 JSOW 集成、俘虏飞行器、假训练导弹、备件、人员训练和设备。总价值为3.33亿美元。根据该协议，美国应向台湾提供56枚AGM-154C导弹。国防部没有说明为何只交付 50 枚。台湾国防部于 2022 年 12 月表示已接收雷神公司制造的 AGM-88B 导弹，但没有透露收到了多少枚。台湾国防部曾表示已接收雷神公司制造的 AGM-88B 导弹。这两种导弹都可以从美制F-16V战斗机上发射。该岛机队包括 140 架升级版 F-16A/B 和 66 架新喷气式飞机，预计将于 2026 年交付。舒小黄，经济研究所高级分析师台北政府智库国防与安全研究中心表示，AGM-154C 导弹从高空部署时可以到达 130 公里（80 英里）外的目标。“配备红外成像终端导引头，自主制导的 AGM-154C（一种空射滑翔巡航导弹）将大大扩展台湾用于陆基攻击的空中机动范围，并阻止海峡内的敌对力量。” “AGM-88空对地导弹擅长打击敌方防空系统，包括强大的雷达、通信和电磁干扰装置，”他说，并补充说，这两种导弹都将增强我方的作战能力F-16V。根据这两种导弹的制造商 RMD 的说法，AGM-154C 是一种中程精确制导武器，旨在攻击防御目标。据称，AGM-88是一种战术空对地导弹，其主要任务是压制或摧毁地对空导弹雷达和雷达制导防空火炮系统。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3251012/taiwan-get-50-air-ground-missiles-us-boost-fighter-jet-capabilities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在韩国，三星亿万富翁李在镕在与 2015 年合并有关的继承诉讼中被判无罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3251022/south-korea-samsung-billionaire-lee-jae-yong-acquitted-succession-suit-related-2015-merger?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3251022/south-korea-samsung-billionaire-lee-jae-yong-acquitted-succession-suit-related-2015-merger?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Post获悉，23名寻求庇护者因在主要食品配送应用程序中非法工作而在香港被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3251029/23-asylum-seekers-arrested-working-illegally-major-hong-kong-food-delivery-apps-post-learns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 21:0723名被捕者涉嫌租用其他快递员的外卖账户警方称，他们通过应用程序并接受送餐订单来赚取佣金。图片：Dickson Lee据《华盛顿邮报》获悉，已有 20 多名来自南亚的寻求庇护者因使用其他本地骑手账户与香港主要外卖平台合作而被捕。&lt; /p&gt;警方消息人士周一称，这 23 名被捕者是免驱回申请人，据称他们在送餐应用程序上租用了其他快递员的帐户，并接受订单送餐以赚取佣金。&lt; p&gt;警方内部人士补充说，作为调查的一部分，有组织罪案及三合会调查科的人员于周六和周日进行了逮捕，并于周一走访了 Kee Ta、Foodpanda 和 Deliveroo 等主要平台的办公室进行调查。&lt; div&gt;一家食品店发现 FoodPanda 和 Deliveroo 的贴纸。相片：李迪生部分非法入境者抵港后提出不驱回申请，获准留在香港，直至有关当局审核他们在第三国定居的申请。 。但这些移民在申请评估期间不被允许工作。被捕者周一在西九龙法院出庭，被控串谋诈骗和非法从事有薪或无薪工作。 p&gt;消息人士表示，行动将继续进行，同时警告那些向非法工人提供账户的人可能会被指控协助和教唆非法就业以及串谋诈骗。Foodpanda、Deliveroo 将给予香港餐馆可灵活转向竞争对手Deliveroo发言人表示，该平台正在尽力配合调查，并补充说当局不会容忍任何非法行为。发言人表示：“所有Deliveroo骑手必须持有合法的工作许可证才能在香港工作，所有申请者的身份都会经过检查和验证，以确保他们有工作的权利。”去年，配送平台推出身份验证功能，供骑手验证其在线身份。该公司补充说，被发现不符合工作资格的骑手将被终止其账户。路上是否有空间提供第三家香港食品配送服务？与此同时，Foodpanda发言人表示，公司不会容忍任何形式的非法工作，并已采取措施防止此类问题的发生。例如，骑手被要求使用真实身份创建一个帐户，并提供身份证明、居住地址以及银行帐户详细信息。该公司表示，还进行了突击检查。 &gt;Keeta 表示，公司已要求香港居民提供完整的身份证明文件和有效的工作许可证，以批准他们的账户。一位发言人表示，所有送货骑手必须先提交自拍照验证，然后才能接受订单。系统将验证自拍照是否与注册信息相符。Deliveroo 和 Foodpanda 提出修改与香港餐厅的独家协议大律师 Jackson Poon Chin-ping 表示雇主将被扣押如果他们故意雇用没有在该市工作资格的人，他们就要承担责任。“通常直接雇用非法劳工的人会被追究责任，”他说，并补充说，公司的高层- ups没有直接参与招聘过程，因此不承担任何责任。为了证明雇主雇用失业人员的意图，执法部门只是运用了“常识”，Poon说。 p&gt;根据《入境条例》，雇主雇用非法劳工最高可被罚款15万元及监禁一年。周慧敏补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3251029/23-asylum-seekers-arrested-working-illegally-major-hong-kong-food-delivery-apps-post-learns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>银行准备制定新规定，允许港澳购房者在大湾区购房时绕过每日汇款上限</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251019/banks-prepare-new-rules-allowing-hong-kong-macau-homebuyers-bypass-daily-remittance-cap-when-buying?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 20:30在新制度下，来自香港或澳门的购房者在湾区购买房产的人将被允许通过银行转账全部金额。摄影：陈晓梅香港和内地银行已开始筹备新的跨境支付制度，让香港和澳门购房者更容易转移所需资金“大湾区购房跨境支付新政策已经确定，现在关键是要确保政策落地后能够顺利进行。”香港金融管理局行政总裁余伟文周一在立法会财务事务委员会会议上表示：“自 2 月 26 日起生效。”在新制度下，来自香港或香港的购房者澳门在湾区内地城市购买房产的人将可以通过银行全额转账来结算交易，绕过每天8万元人民币（11,240美元）的每日汇款上限。岳说，香港和内地银行的工作人员已听取了中国人民银行（PBOC）上个月发布的新支付汇款规则的简报。“银行还需要告知他们的银行客户了解新安排，这将方便那些想在大湾区购买房产的人，从而进一步将香港和澳门与开发区内的内地城市融合起来。”他说。 多位立法会议员对改革表示支持。“新政策将解决港人在大湾区置业的主要痛点，立法会议员李慧琼表示，“目前的每日汇款限额使人们很难通过转账进行付款。”“新的跨境支付规则，以及财富管理的增强管理通计划和其他互联互通计划将加强香港作为国际金融中心的地位。”新的跨境支付规则是中国人民银行上个月宣布的六项新措施之一，旨在加强大湾区11个城市之间的跨境交易和一体化。扩大债券通计划和完善理财通机制也将于2月26日开始。通过互联互通计划，境外投资者将能够使用境内债券作为抵押品从金管局获得人民币计价资金，并进入境内回购市场。理财通机制的用户将被允许进行投资最高可达300万元，是原配额的三倍。证监会行政总裁梁凤仪表示，这些增强措施将允许除银行外的证券公司销售以下产品： “这些措施将促进理财通的交易，”她在同一场会议的另一个会议上表示。她表示，与此同时，证监会正在与香港证券交易所合作，帮助吸引中东和东南亚的国际上市公司。证监会还与香港证券交易所合作交易所通过允许市场在恶劣天气下继续开市、缩小交易价差（股票买卖价格之间的差距）等手段来增加成交量，从而降低投资者的交易成本。&lt;另一项名为跨境征信的新政策将允许香港和内地的银行共享企业的信用信息。岳表示，稍后可能会扩大到个人。岳还拒绝了一些议员提出的利用香港外汇基金投资本地股票和房地产的呼吁。“外汇基金是支持本地货币的。因此，它需要投资以外币计价的资产，而不是本币资产。”岳在辩论中表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251019/banks-prepare-new-rules-allowing-hong-kong-macau-homebuyers-bypass-daily-remittance-cap-when-buying?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出生于乌克兰的日本小姐冠军卡罗琳娜椎野在就婚外情道歉后放弃了桂冠</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3251026/miss-japans-ukraine-born-winner-gives-crown-after-apologising-over-affair?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 20:35Karolina Shiino 放弃了她的 2024 年日本小姐头衔。图片来源：路透社的日本小姐协会比赛组织者周一表示，一名出生于乌克兰、拥有日本国籍的模特赢得了 2024 年日本小姐选美比赛，但她放弃了自己的头衔。杂志报道详细介绍了她与已婚男子的关系。26 岁的卡罗琳娜·椎野 (Karolina Shiino) 于 1 月 22 日被评为 2024 年日本小姐大奖赛获胜者。她是第一位获得该奖项最高奖项的欧洲裔人比赛组织者表示，该比赛致力于评选“所有日本女性最美丽的代表”。椎野出生于乌克兰，五岁时来到日本，在日本中部名古屋长大。 由于她的外国血统，她的日本小姐胜利已经被认为是有争议的，但在周四《周刊文春》周刊披露她与一位已婚影响者的关系后，她放弃了这一头衔，该杂志报道了她与一位已婚影响者的关系，该影响者也是一名医生。1 月 22 日在东京举行的日本小姐比赛结束后合影。照片：日本小姐协会，美联社日本小姐协会周一在其网站上发表声明称，已接受她放弃头衔的请求，并“认真反思我们为举办该系列赛而承担的责任” 该协会还向包括赞助商和评委在内的相关各方“深表歉意”，并表示今年剩余时间该赛事的最高荣誉将空缺。&lt;报道发布后，椎野告诉她的模特经纪公司 Free Wave Co.，在得知该男子已婚后，她已经结束了这段关系，之后，比赛组织者最初支持了椎野。但该机构周一发表的一份新声明称，已确认在了解他的婚姻状况后，她继续与他见面。在她的 Instagram 帐户上发布的道歉中，椎野说她无法说出真相。文章发表后，她感到困惑和恐惧。她写道：“我对自己造成的巨大麻烦以及背叛那些支持我的人感到非常抱歉。”作为一名归化的日本公民，椎野说她的身份是一个日本人的。在获奖后泪流满面的获奖感言中，她说：“我曾多次没有被承认为日本人，但今天能被承认为日本人，我感到非常感激。”但她的任命引发了关于“日本人”的争论。日本人的身份构成是什么，并导致社交媒体上关于她的背景是否使她成为合适的获胜者的观点两极分化。符合资格的申请人必须持有日本公民身份，未婚，并且年龄在 17 至 26 岁之间他们的申请年度结束。在评选优胜者时，该竞赛表示，它会根据候选人的内在力量、外表和行为来评判他们。“他们认为我是罪犯”：外国人在日本提起种族定性诉讼&lt; p&gt;椎野早前在接受共同社采访时表示，她欢迎有关她当选的讨论，并尊重那些因为她不符合日本小姐形象而反对她获胜的人。“我不同意对这种思维方式感到消极。相反，我认为这种观点提供了一个反思的机会。”日本小姐大赛首次举办于 1950 年，但目前的举办可以追溯到 1967 年。优胜者代表日本参加国际比赛。日本选美比赛此前一直是身份争议的话题，包括 2015 年日本环球小姐比赛的名字为宫本亚莉安娜 (Ariana Miyamoto)，她的母亲是日本人，出生于日本。非裔美国父亲，作为其混合血统的第一位获奖者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3251026/miss-japans-ukraine-born-winner-gives-crown-after-apologising-over-affair?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国公布福建航母拍摄片段</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3251025/china-releases-footage-fujian-aircraft-carrier?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 20:42福建号是中国第三艘航母。图片来源：CCTV中国发布了更多有关其最先进航母的镜头。中央电视台发布的一段视频展示了航母的电磁弹射发射系统。 p&gt;对中国太空努力至关重要的首席科学家被驱逐出最高机构军事分析家曹卫东告诉广播公司，该船的系泊测试“完全正常”。 福建号于2022年6月下水，是中国第三艘航母，也是中国第一艘配备电磁弹射器和拦阻装置的航母，可以更频繁地发射飞机。目前尚不清楚该航母何时下水。福建将开始海试以测试她的系统和部件，但尹鸿新上个月表示，目标是尽快建立“战斗能力”。杰拉尔德·R·福特号航空母舰是唯一的另一艘世界上配备电磁弹射器的航母。美国这艘航母于2013年下水，花了四年时间才服役，又经过五年的时间，经过多年的试验，于2022年首次部署。其电磁飞机发射系统在2020年的测试期间遭遇故障。注意到杰拉尔德·R·福特是核动力，而福建是常规动力，曹说，“现在（中国）敢于进行公开测试，这表明它非常成功。”网上发布的视频显示，解放军海军一直在测试如何将战斗机放置在甲板上。“这是折叠机翼的舰载机模型。 “它不是为了弹射飞机，而是为了测试电梯上一次可以停放多少架舰载机。”曹说。军事分析家史宏告诉深圳卫视视频提供了有关该航母的更多细节，包括其电磁弹射轨道。他补充说，这艘航母的甲板上拥有比中国另外两艘航母山东舰和辽宁舰更大的作战空间。&lt; p&gt;视频还显示，福建舰远离了其在上海江南造船厂的通常停泊位置，但不清楚停泊位置。解放军观看美国军舰以“挑衅性”举动穿越台湾海峡 台湾国防部警告称，如果两岸发生冲突，福建将对台湾构成“重大威胁”。中国计划到 2035 年拥有 6 个航母编队。 p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3251025/china-releases-footage-fujian-aircraft-carrier?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国以颠覆罪判处维权人士李翘楚三年多监禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3251020/china-jails-rights-activist-li-qiaochu-more-3-years-subversion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.05 19:55维权人士李翘楚三年前被拘留。照片：讲义中国妇女和劳工权利活动人士李翘楚因协助发表“大量颠覆性文章”而被判入狱超过3.5年。&lt;山东省临沭县人民法院在周一作出的判决中称，该案与合伙人兼活动人士许志永博客上发布的文章有关，许志永因颠覆罪被判 14 年徒刑。&lt; /p&gt;李，33岁，已被拘留三年。法院判处她有期徒刑三年零八个月，并剥夺出版权等政治权利两年。她的家人已对这一决定提出上诉。她的审判是闭门审理的，因为根据法院的判决书副本，与案件相关的证据和电子数据被视为“国家机密”。 判决书称，李某应徐某的要求，于2019年9月帮助其建立个人博客网站，并上传徐某撰写的273篇文章档案。海外朋友帮助判决书称，李某“发表颠覆性文章”的行为有助于“传播徐的主张”，构成犯罪。判决书援引了目击者称徐的文章提倡通过“非暴力”方式颠覆，但没有详细说明内容。这位活动人士的朋友说，李的父母周一在法庭上第一次见到了他们的女儿，这是自她于 2021 年被捕。他们说，在接受不适当的药物治疗后，她的体重异常增加，并且“看起来完全不同”。中国以颠覆罪逮捕了被拘留的法律活动人士的女友&lt;据朋友们称，李的母亲曾多次为李申请保释并获准探望女儿，但均未获批准。朋友们还表示，李曾抱怨一系列健康问题，包括幻觉。欧盟驻华代表团要求李“以健康为由立即无条件释放”，并补充说她一直致力于维护农民工和妇女的权利。李的伴侣徐于 2020 年 2 月在南方城市广州被拘留，两个月前，他参加了东南部福建省厦门市的活动人士聚会，并躲藏起来。他于去年被判刑。与维权活动人士丁家喜一起，丁家喜被判入狱12年。包括丁家喜在内的其他四名活动人士在参加集会后不久就被拘留，并且不被允许会见律师。在徐被发现并被捕之前，警方以“寻衅滋事”的罪名拘留了李——这是一种广受批评的“口袋犯罪”，经常被用来压制异议。李在24小时后被释放，并发布在网上”据她的密友称，她将于 2020 年被监视居住，这是一种在无法会见家人或律师的秘密地点的拘留形式，为期 120 天。2021 年 3 月，李被正式指控“ “煽动颠覆国家政权罪”被关押一个多月。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3251020/china-jails-rights-activist-li-qiaochu-more-3-years-subversion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 12:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>