<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Dec 2023 21:12:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>马赫萨·阿米尼的家人被禁止离开伊朗去追授欧盟人权奖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244521/mahsa-aminis-family-blocked-leaving-iran-posthumous-eu-human-rights-prize?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.10 02:18一名抗议者在示威期间举着 Mahsa Amini 的肖像2022 年 9 月，伊斯坦布尔。照片：法新社在拘留期间死亡的伊朗库尔德妇女马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 的家人被禁止前往法国领取死后颁发的最高权利奖，他们的律师周六表示。阿米尼于 2022 年 9 月 16 日因涉嫌违反伊斯兰共和国严格的女性着装规定而被伊朗宗教警察拘留时死亡，享年 22 岁。她的家人支持者说她被杀了。伊朗当局声称她在拘留期间死于之前未公开的健康状况。10 月，欧盟将其最高权利荣誉萨哈罗夫奖授予她以及她的死亡引发的全球运动。 &gt;周六，她家人在法国的律师 Chirinne Ardakani 表示，阿米尼的父母和兄弟“被禁止登上飞往法国参加萨哈罗夫奖颁奖典礼的航班” ”。她说，尽管持有有效签证，这家人仍被禁止离开伊朗，他们的护照也被没收。阿尔达卡尼表示，伊朗当局“从未如此动员起来”阻止受害者家属与国际社会对话”。伊朗人因担心镇压以防止骚乱而缅怀马赫萨·阿米尼欧洲议会主席罗伯塔·梅索拉敦促伊朗扭转其举动梅索拉在社交媒体上表示：“我呼吁伊朗政权撤销禁止马赫萨·阿米尼的母亲、父亲和兄弟旅行的决定。”“他们下周二的位置是在斯特拉斯堡的欧洲议会与勇敢的伊朗妇女一起接受萨哈罗夫奖。真相不能被压制。”萨哈罗夫奖附带 50,000 欧元（53,000 美元）的捐赠，将于 12 月 13 日在欧洲议会的仪式上颁发。马赫萨·阿米尼之死引发了伊朗的大规模抗议活动。它还引发了一场名为“妇女、生命、自由”的全球运动，呼吁伊朗结束强制戴头巾的做法伊朗安全部队镇压了国内的抗议活动，杀死了数百人，并处决了数十人，因为据称他们参与了官方所说的抗议活动。 “骚乱”。“妇女、生命、自由”运动在世界各地的城市继续进行，示威活动频繁，高举阿米尼的照片。 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244521/mahsa-aminis-family-blocked-leaving-iran-posthumous-eu-human-rights-prize?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>气候抗议者将威尼斯大运河变成绿色</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244520/climate-protesters-turn-venices-grand-canal-green?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.10 01:39气候活动人士扭转威尼斯水域，人们乘船游览周六大运河绿。照片：路透社意大利环保人士周六使用一种染料将威尼斯大运河变成绿色，以抗议他们所说的迪拜 Cop28 气候峰会缺乏进展。 来自灭绝叛乱组织的抗议者借助攀爬绳索悬挂在运河上的里亚托桥上，还展示了一条横幅，上面写着：“Cop28：当政府在讲话时，我们命悬一线。”&lt; /p&gt;意大利城市的小段河流和运河，从北部都灵的波河到南部罗马的台伯河，也在类似的抗议活动中变绿。&lt; div&gt;周六，活动人士在意大利威尼斯的抗议活动中在大运河上悬挂横幅。照片：路透社“几个小时后，这些水域将恢复到原来的样子，”灭绝叛乱组织说。“在与此同时，在政府谈话的同时，我们也在计算持续的洪水和火灾造成的损失和受害者。”该组织在一份声明中补充道。该组织表示，视觉效果是由一种无害的荧光素染料产生的， 联合国教科文组织建议将威尼斯列入遗产危险名单然而，威尼斯市长路易吉·布鲁格纳罗(Luigi Brugnaro)谴责了他所谓的“生态破坏者”，并呼吁意大利当局对他们进行惩罚。市长表示，周六，在抗议期间，大运河上的船只交通被暂停，出于安全考虑，必须检查运河水和里亚托桥上最近修复的柱子“威尼斯是一座脆弱的城市，一座值得热爱和尊重的城市！够了，”他补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244520/climate-protesters-turn-venices-grand-canal-green?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾因天主教大规模爆炸事件逮捕亲伊斯兰国激进组织成员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244518/philippines-arrests-member-pro-islamic-state-militant-group-over-catholic-mass-bombing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 23:53马拉维市爆炸现场的执法人员， 12 月 3 日，菲律宾南部。照片：美联社一名军事指挥官 12 月 3 日表示，一名亲伊斯兰国激进组织成员因在菲律宾南部爆炸天主教堂而被捕星期六。这名男子名叫贾法尔·加莫·苏丹 (Jafar Gamo Sultan)，在追捕四名嫌疑人时被拘留，据信这些嫌疑人是该国最大的穆斯林城市马拉维袭击信徒的幕后黑手，该城市于 2017 年被武装分子围困。 .上周日的爆炸事件造成 4 人死亡、50 人受伤，伊斯兰国组织后来声称对这起事件负责。准将叶戈尔·雷伊·巴罗基略 (Yegor Rey Barroquillo) 表示，监控录像似乎显示苏丹携带藏在袋子里的爆炸装置进入棉兰老州立大学体育馆，信徒们聚集在那里参加仪式。菲律宾和平谈判会永远结束叛乱冲突还是“援助敌人”？ 巴罗基洛负责指挥菲律宾陆军第 103 旅，该旅参与了搜寻袭击者的行动，他说苏丹的一位名叫“奥马尔”的亲戚也因此次袭击而受到通缉。&lt; p&gt;巴罗基洛说，苏丹在周三的一次行动中被捕，同一天，警方确认了另外两名男子 Kadapi Mimbesa 和 Arsani Membisa 为嫌疑人。所有四名男子都属于 Dawlah Islamiyah-Maute巴罗基略说，他们被怀疑是实施这次袭击的“一个组织的一部分”。军方将这次爆炸事件描述为可能是对其针对该地区激进组织的致命行动的报复性袭击。 菲律宾因支持美国印太战略而在东盟中脱颖而出武装分子对公共汽车、天主教堂和公共市场的袭击是该地区数十年来动荡的一个特点.马尼拉于 2014 年与该国最大的叛乱组织摩洛伊斯兰解放阵线签署了和平协议，结束了他们致命的武装叛乱。但少数穆斯林武装分子反对和平协议仍然存在，其中包括自称效忠伊斯兰国组织的武装分子。共产主义叛乱分子也在该地区活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244518/philippines-arrests-member-pro-islamic-state-militant-group-over-catholic-mass-bombing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>古罗马庞贝城“监狱面包店”发现“最令人震惊”的奴隶制例子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244515/ancient-romes-pompeii-prison-bakery-uncovered-most-shocking-example-slavery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 22:46在古罗马城市发现了一家监狱面包店庞贝古城。照片：法新社官员本周表示，考古学家在古罗马城市庞贝的挖掘中发现了一个“监狱面包店”，奴隶和蒙住眼睛的驴子被锁在地下，磨碎谷物制成面包。 在废墟中的一所房子下面，他们发现了“一个狭窄的房间，看不到外面的世界，墙上有高高的小窗户，有铁栅栏，让光线进来”，考古公园庞贝古城周五宣布。考古学家推断他们发现了一家“监狱面包店”，意大利南部那不勒斯附近的联合国教科文组织世界遗产在其网站上称。他们还发现了“地板上的凹痕“协调动物的运动，被迫蒙着眼睛走几个小时”。新发现揭示了古罗马庞贝古城奴隶的生活该房屋位于目前正在挖掘的 44 公顷场地上，被分为“装饰有精美的第四风格壁画”的住宅区和“生产区”，即面包店。发现了三具骸骨在面包店的一个房间里，表明这栋房子有人居住。面包店没有门，也没有与外界的联系，奴隶和动物被迫在面包店里执行转动磨石的繁重任务。 “换句话说，在这个空间中，我们必须想象处于奴役地位的人的存在，他们的行动自由被主人认为有必要限制，”庞贝古城主任加布里埃尔·祖赫特赖格尔 (Gabriel Zuchtreigel) 写道。在一篇学术文章中。“面包店监狱”的内部，奴隶和驴子被关在那里磨碎谷物需要在意大利庞贝古城遗址制作面包。照片：路透社的讲义“这是古代奴隶制最令人震惊的一面，缺乏信任关系和解放承诺，我们沦为野蛮暴力，通过用铁栅栏固定的几扇窗户完全证实了这一印象。”公众可以在名为“另一个庞贝城：普通生活”的展览中看到这种艰苦日常生活的更多证据。维苏威火山的阴影”将于 12 月 15 日在庞贝古城的 Palestra Grande 开幕。“[该展览]致力于纪念那些经常被历史资料遗忘的无数个体，例如奴隶，他们构成了大多数人的生活。”庞贝当局表示，他们的劳动不仅对经济做出了重要贡献，而且对罗马文明的文化和社会结构也做出了重要贡献。联合国教科文组织建议将威尼斯列入遗产危险名单大约 2,000 年前的公元 79 年，附近的维苏威火山爆发，庞贝城被摧毁。火山灰和岩石帮助许多建筑物几乎保持了原始状态，并形成了怪异的形状周围是蜷缩着的灾难遇难者尸体，据信数量约为 3,000 具。庞贝古城是意大利第二大旅游目的地，仅次于罗马斗兽场。&lt; hr /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244515/ancient-romes-pompeii-prison-bakery-uncovered-most-shocking-example-slavery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小型模块化核反应堆：中国和美国在能源野心上如何截然不同</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244234/small-modular-nuclear-reactors-how-china-and-us-are-poles-apart-energy-ambitions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244234/small-modular-nuclear-reactors-how-china-and-us-are-poles-apart-energy-ambitions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国警告朝鲜可能在 2024 年进行第七次核试验，并采取措施遏制金正恩的非法资金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3244510/us-warns-possible-north-koreas-7th-nuclear-test-2024-amid-steps-curb-kim-jong-uns-illegal-funds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3244510/us-warns-possible-north-koreas-7th-nuclear-test-2024-amid-steps-curb-kim-jong-uns-illegal-funds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：中国海警对黄岩岛附近的菲律宾船只采取“管制措施”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244508/south-china-sea-chinese-coastguard-takes-control-measures-against-philippine-boats-near-scarborough?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 20:45自费迪南德以来，与中国的公海对峙加剧小马科斯去年就任菲律宾总统。图片来源：微博/单手搓核弹中国海警表示，周六在有争议的南海对菲律宾船只采取了“管控措施”。三艘船只官方通讯社新华社援引中国海警局的声明称，菲律宾渔业和水产资源局“侵入”黄岩岛附近海域，中国船只已“依法采取控制措施”。该浅滩中文名为黄岩岛，被中国占领，但菲律宾也声称拥有主权。海岸警卫队的简短声明没有提供更多细节。菲律宾在自己的声明中称中国海警船使用高压水枪“阻碍”政府船只向该地区的渔船运送燃料和食品，并谴责这种“非法侵略行为”。声明称，一艘船的通讯和导航受到干扰设备遭受“严重损坏”，而在中国船只使用据信是“远程声学装置”后，一些菲律宾船员也经历了“严重的暂时不适和丧失能力”。该事件是最新的一起事件南海紧张局势升级，引发一系列对抗。9月，菲律宾表示已开展“特别行动”，拆除中国在斯卡伯勒附近设置的浮动屏障，此举受到称赞美国称这是“大胆的一步”。北京最初淡化了这一事件，称其为菲律宾的“自娱自乐”，但紧张局势仍在加剧。马尼拉猛烈抨击北京在争议浅滩设置的“浮动屏障”，以阻止渔民中国此前也被指控在争议海域使用高压水枪。在 8 月和 11 月的不同事件中，菲律宾表示，中国在仁爱礁附近部署水炮，阻止向渔民提供补给的船只。仁爱礁是有争议的南沙群岛的一部分，中国和菲律宾等多个国家都声称拥有主权。两次，中国海警表示，在菲律宾船只未经许可靠近该浅滩后，已采取“控制措施”。本周早些时候，菲律宾指责中国“蜂拥”其沿海岛礁，并表示更多在圣灵礁附近的南海海域发现了超过135艘中国军舰。马尼拉称该礁位于其专属经济区内，并称军舰的存在“令人震惊”。圣灵礁（菲律宾称为朱利安费利佩礁）位于以西约 320 公里（200 英里）处巴拉望岛。自小费迪南德·马科斯去年就任菲律宾总统以来，与北京的公海对抗加剧。在菲律宾的支持下美国及其盟友，马尼拉采取了“自信透明”的政策，这使得它在南海与北京的对抗方面变得更加直言不讳。菲律宾还进行了两次单独的联合空中和海上演习。最近几周，中国与条约盟友美国进行了海上巡逻，并与澳大利亚进行了另一次海上巡逻。上周，中国军方发言人指责美国煽动菲律宾反对中国，警告说美国的干涉“只会与此同时，40艘民用船只组成所谓的“圣诞节护航队”从马尼拉起航，于12月10日至12日在仁爱礁附近分发物资。&lt; p&gt;Sylvie Zhuang 和法新社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244508/south-china-sea-chinese-coastguard-takes-control-measures-against-philippine-boats-near-scarborough?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>援助组织抨击以色列“完全无视”医院，加沙面临“饥荒”的高风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244507/gaza-high-risk-famine-aid-groups-slam-israels-total-disregard-hospitals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 19:07周六，以色列发动袭击后，纳赛尔医院受伤的巴勒斯坦儿童汗尤尼斯位于加沙地带南部。图片：路透社在以色列和哈马斯之间两个多月的战争之后，援助慈善机构对加沙的“世界末日”局势敲响了警钟，警告饥饿和疾病爆发。&lt; /p&gt;在本周与记者举行的视频会议上，国际组织描绘了一幅被救助儿童会称为加沙地带正在发生的“恐怖”的惨淡景象。“加沙的局势是另一家英国慈善机构乐施会的布什拉·哈利迪 (Bushra Khalidi) 表示：“这不仅仅是一场灾难，而且是世界末日……对巴勒斯坦人民可能产生不可逆转的后果。”“以色列在加沙地带的安全区是海市蜃楼”。 以色列在加沙指定安全区。巴勒斯坦人和援助组织表示，这几乎没有带来任何缓解联合国机构一再警告称，如果不确保停火，加沙的健康和食品条件将会恶化，公共秩序也会崩溃。世界粮食计划署表示“饥荒”的风险很高，而世界卫生组织则警告加沙的文明正在崩溃。“没有足够的食物。人们正在挨饿，”世界粮食计划署副主任 Carl Skau 周五在访问封锁的沿海地带后在 X（以前称为 Twitter）上写道。他说他的团队已经帮助了超过 100 万人，“但是这种情况是站不住脚的。我们需要补给。”Skau 说道。周五在以色列袭击中受损的雅法医院的景色加沙地带中部正处于以色列和哈马斯之间持续的战争之中。图片：路透社周五，以色列的最高盟友美国否决了联合国安理会要求加沙停火的决议。 10 月 7 日，哈马斯武装分子越过边境进入以色列南部，以色列对加沙发动大规模军事攻势，据以色列官员称，造成约 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并劫持了约 240 名人质。哈马斯控制的加沙卫生部称，战争已造成 17,487 人死亡，该地区 240 万人中估计有 190 万人流离失所，大片地区化为废墟。36 个地区中只有 14 个地区据联合国人道主义机构人道协调厅称，加沙地带的医院目前正在以各种方式运转，而有需要的人几乎没有获得任何援助。为什么以色列的宣传战一团糟&lt; p&gt;“那些在轰炸中幸存下来的人现在面临着死于饥饿和疾病的迫在眉睫的风险，”救助儿童会的亚历山德拉·赛耶 (Alexandra Saieh) 说。“我们的团队告诉我们，伤口中的蛆虫被摘下来，儿童正在接受治疗。她补充说，“数百人”排队等待“一个厕所”，或者在街上闲逛寻找食物。无国界医生组织主席伊莎贝尔·德福尼 (Isabelle Defourny) 表示：“我们正在努力自 12 月 1 日以来，阿克萨医院平均每天接收 150 至 200 名战争受伤患者。”本周的一天，“他们接收的死亡患者比受伤患者还要多。医院人满为患，太平间人满为患，燃料和医疗用品已达到极低水平，”Defourny 说。哀悼者周六，以色列袭击了加沙地带南部汗尤尼斯的纳赛尔医院，旁边是被裹尸布覆盖的亲属尸体。照片：法新社汗尤尼斯的纳赛尔医院的情况也很严峻，她补充说，“到达的患者中……已经有 20% 已经死亡”。 p&gt;“死者中，70%是妇女和儿童。”谈到“不分青红皂白的屠杀”，德福尼说：“以色列完全无视对加沙医疗人员的保护。设施。”DPA 的补充报告获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244507/gaza-high-risk-famine-aid-groups-slam-israels-total-disregard-hospitals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国男子欲与富妻离婚，声称“关系不好”，以争夺2800万美元遗产的一半</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243775/man-china-seeks-snap-divorce-rich-wife-claims-bad-relationship-bid-half-share-us28-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 18:00中国男子寻求与富有且无遗嘱的妻子快速离婚父母在车祸中丧生后给她留下了2800万美元的遗产。照片：南华早报综合报道/Shutterstock一桩中国离婚诉讼引起了大陆社交媒体的关注，一名男子要求妻子继承其妻子最近继承的2亿元人民币（2800万美元）的一半。 &gt;据《上海法制日报》报道，妻子是千万富翁父母的独生子，父母今年早些时候在一场车祸中丧生。这名女子姓康，成为九件财产的唯一继承人。遍布上海的住宅和商业房地产、超过1000万元人民币（140万美元）的银行存款以及一些金融产品。据报告称，这些资产总价值达2亿元人民币。 该女子的父母去世时拥有大量财产，甚至更多。照片：Shutterstock父母去世六个月后，康意外收到法庭传票，称她的王姓丈夫要与她离婚，因为“ 康震惊地试图联系她的丈夫，但发现他的手机关机了，而且他已经搬出了家。几天后，她又收到了另一份通知法院称王希望分享父母的遗产。康的父母去世时没有留下遗嘱。上海家庭律师事务所主任谭芳表示，中国《民法典》规定，婚姻存续期间的任何遗产都应由夫妻双方分享。“你从父母那里继承的资产是你和王的共同财产，”谭告诉康。康说“如果我的父母没有去世，或者他们没有给我留下那么多遗产，你还会离婚吗？”我？”她问分居的丈夫。王为自己辩护说：“我们之间没有爱情。这与你父母的死亡无关。”Tan 表示，父母制定适当的遗嘱非常重要，明确规定他们希望继承的遗产去向何处。她告诉该报：“提前做好计划可以避免这种悲剧的发生。”这起诉讼很快成为网上热议的话题，该故事在微博上的浏览量已达 4 亿次。 “这说明立遗嘱是有必要的。否则，遗产继承可能会出现麻烦。”一位网友表示。“我建议警方调查她父母的车祸。也许这个人在其中扮演了一些角色。”另一位在线观察者推测。声称自己处于无爱状态的丈夫结婚后仅六个月，他的姻亲被杀后就提出离婚。图片来源：Getty Images夫妻离婚时争夺财产的故事经常在大陆社交媒体上流行。本月初，一名男子在离婚时因财产问题而争吵。西南省份四川省起诉其社交媒体网红前妻，要求分享她拥有80万粉丝的抖音账户，估计价值28万美元。经法院调解，双方同意该男子支付了赔偿金女方支付20万元换取账户使用权。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243775/man-china-seeks-snap-divorce-rich-wife-claims-bad-relationship-bid-half-share-us28-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国蓝箭航天甲烷火箭将卫星送入预定轨道，全球首创</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244505/world-first-chinas-landspace-methane-rocket-sends-satellites-orbit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 18:09朱雀二运三运载火箭从周六上午，位于中国西北部的酒泉卫星发射中心。图片来源：微博/蓝天航天周六，一家中国公司成为世界上第一家利用甲烷和液氧燃料火箭发射卫星的公司，在技术上击败了SpaceX，并为其商业化带来了希望据官方通讯社新华社报道，由北京民营航天公司蓝箭航天研制的朱雀二号运三号于上午 7 点 39 分在中国西北部的酒泉卫星发射中心发射升空。报道称，此次火箭将洪湖、洪湖二号和TY-33三颗卫星送入预定轨道。蓝箭航天表示，此次发射“开创了发射商业化的新阶段” ”并证明了该技术的可靠性和稳定性。“我们将不断打造高可靠、高性价比、高运力的商业运载火箭产品。”该公司表示。 p&gt;“液体火箭实现真正的产业化和商业化，关键是实现火箭的低成本、规模化制造和交付，并确保持续稳定的发射成功。”该公司表示，由中国初创企业天仪研发的鸿鹄号和TY-33卫星，以及由初创企业鸿庆科技建造的鸿鹄二号卫星，已投入460公里（285英里）太阳同步轨道运行。 它没有具体说明每颗卫星的重量或大小。但它确实表示火箭的容量相当于能够将 1.5 吨的卫星运入 500 公里的轨道。太阳同步轨道。该公司表示，经过改进，预计该轨道的有效载荷能力将扩大到4吨，满足航天器和近地轨道卫星的需求火箭长 49.5 米（162 英尺），直径为 3.35m，升空质量为 220 吨（不包括有效载荷）。&lt; /div&gt;中国的目标是到 2045 年成为世界领先的航天强国，并利用航天创新驱动国家的整体发展。受到埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 SpaceX 的启发，该公司成立于 2002 年，旨在削减为了降低发射成本并使太空飞行更加便宜，蓝箭航天等私营科技初创企业在中国如雨后春笋般涌现，并正在努力迎头赶上。4 月，总部位于北京的航天先锋发射了天龙号，这在全球尚属首次。 2、使用煤基煤油。蓝箭航天于2022年12月首次尝试发射甲烷液氧火箭，但没有成功。7月份再次尝试并成功，成为世界上第一个这样做的人，开启了甲烷商业发射的新时代。甲烷比碳基燃料燃烧更清洁，延长了发动机的寿命，使其更适用于可重复使用的火箭.根据美国宇航局的说法，甲烷比最常见的火箭燃料液氢更稳定、密度更大，因此可以在“更易于管理的温度”下储存，并可以使用更小的储罐.另外两枚美国制造的液氧甲烷火箭——SpaceX 的 Starship 和美国航空航天公司 Relativity Space 的 Terran 1 号——今年早些时候在尝试进入轨道时失败了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244505/world-first-chinas-landspace-methane-rocket-sends-satellites-orbit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cop28：欧佩克努力在协议中排除逐步淘汰化石燃料的内容，引发了“恶心”的反应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3244502/cop28-opecs-push-exclude-mention-fossil-fuels-phase-out-deal-prompts-disgusting-reactions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3244502/cop28-opecs-push-exclude-mention-fossil-fuels-phase-out-deal-prompts-disgusting-reactions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港日间手术中心因处理可疑疫苗接种、未能保存患者记录而被吊销执照</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3244503/hong-kong-day-procedure-centre-stripped-licence-over-handling-suspicious-jabs-failure-maintain?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 17:38日间手续中心位于铜锣湾信和广场，提供细胞老化测试和富含血小板的血浆注射等服务。图片来源：Google香港一家日间手术中心周六被吊销执照，原因是公司员工被指控处理未注册的注射产品、未能保存患者记录以及非法使用 X 射线。 卫生部表示，在政府雇员于 11 月底进行例行检查后，卫生部已开始吊销中吉长寿日手术中心的执照。“ [中心]被发现违反了《私营医疗机构条例》下的《日间手术中心业务守则》，包括拥有和涉嫌使用未经许可的X光机，[以及]涉嫌处理[未经注册]注射药品，”该部门周六表示。该中心位于铜锣湾信和广场，提供细胞老化测试和富含血小板血浆注射等服务。后者通常用于治疗肌腱和肌肉损伤。拙劣的肉毒杆菌，致命的错误：是时候控制香港的医疗美容行业了吗？只有注册医生才能在香港进行注射手术该部门建议患者在寻求任何此类服务之前先查看香港医务委员会认可的执业医生名单。该部门敦促该中心的任何顾客如果感到不适，请立即就医，并补充道企业被告知要联系收到任何可能未注册产品的客户。据称该中心未能妥善保存患者记录或提供有关工作人员进行咨询和分发药物处方的必要信息。 p&gt;卫生部表示，该中心还因涉嫌试图阻碍授权官员履行职责而接受调查，并补充说将寻求司法部的起诉建议。香港警方逮捕两名非法注射肉毒杆菌的女性在香港，任何人若被发现拥有或使用未经许可的 X 光机，最高可面临两年监禁和最高 50,000 港元（6,400 美元）的罚款）。非法供应药品罪名成立，可被判入狱两年及罚款港币10万元。本地医疗美容业近日因19人感染细菌而受到关注11月初，四人因涉嫌无证行医被捕。另一名医美两名女子同月，旺角的一家美容店也因涉嫌在过去一年为 700 多名顾客进行注射（例如平滑皱纹的肉毒杆菌注射液）以及开出类固醇处方以尽量减少副作用而被捕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3244503/hong-kong-day-procedure-centre-stripped-licence-over-handling-suspicious-jabs-failure-maintain?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞老人行动：6款圣诞主题毛绒玩具将在网上出售，以支持香港慈善活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244501/operation-santa-claus-6-christmas-themed-plush-toys-popular-disney-characters-be-sold-online-hong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.09 17:00香港迪士尼乐园希望为社会带来欢乐和正能量商品总监玛丽·林 (Mary Lam) 表示，通过玩具销售。图片：讲义本月，香港慈善活动将在网上出售六款迪士尼热门人物的圣诞主题毛绒玩具，以在节日期间宣扬爱和友谊的价值观该计划是香港迪士尼乐园与圣诞老人行动 (OSC) 的合作项目，圣诞老人行动是南华早报和公共广播公司香港电台自 1988 年以来举办的年度慈善活动。六款手工制作的“圣诞达菲”和“莉娜贝尔”毛绒玩具现已在主题公园的马蒂杂货店展出，直至12月13日，即为期两天的线上活动的第二天。所有收益将用于支持今年 OSC 活动涵盖的 16 个慈善机构。迪士尼毛绒玩具由熟练工人手工制作工匠。照片：讲义《达菲和朋友们》宇宙中的角色体现了爱情和友谊的价值观，这在节日期间尤为重要，达菲和朋友们的商品总监林玛丽表示。香港迪士尼乐园。“所有这些毛绒玩具（将捐赠给 OSC）都是由熟练的工匠手工制作的，”她说。 “每一件都是独一无二的收藏品，附有证书，并装在设计精美的盒子里。”香港商场为慈善事业举办圣诞主题手工艺工作坊 “愿望慈善明信片”筹款活动也连续第五年回归，旨在通过向该市迪士尼乐园度假区客人的家人和朋友发送数以万计的圣诞祝福来传播节日精神。每张明信片售价 10 港元（1.20 美元），收益将捐赠给 OSC。两张新的节日迪士尼主题明信片，一张是米老鼠和朋友们的角色，另一张是达菲的角色Lam 表示，《朋友》和《朋友》已添加到其中。“通过这些举措，香港迪士尼乐园为社区带来欢乐和正能量，”她说。 “每年，我们的客人都会将数以万计的充满愿望和梦想的圣诞贺卡送给他们的亲人。”主题公园致力于回馈社区，还推出了一系列其他活动承接去年活动的成功，香港迪士尼乐园今年将继续举办“迪士尼终极玩具大冒险”。作为这项努力的一部分，数千件玩具将捐赠给当地慈善机构。装饰工作坊为香港聋哑儿童群体锦上添花主题公园表示还将捐赠给迪士尼乐园周六举办了一场特别活动，庆祝 2023 年亚运会和亚残运会中国代表团运动员取得的成就。&lt; div&gt;此次活动庆祝国际残疾人日，旨在展示主题公园致力于包容性和对残疾运动员的支持。“我认为在这个主题公园工作是一种荣幸，并有机会为那些弱势群体带来欢乐，”林说。 “这是传播快乐和魔力的一种方式，看到他们的笑容，一切都是值得的。”自 1988 年以来，OSC 已通过 338 个慈善机构筹集了 3.69 亿港元（4730 万美元）来​​支持香港社区有关今年受益人的更多信息，请点击。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244501/operation-santa-claus-6-christmas-themed-plush-toys-popular-disney-characters-be-sold-online-hong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港区议会选举：部长表示当局将对即将举行的选举采取强硬态度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244499/hong-kong-district-council-election-authorities-get-tough-soft-resistance-against-coming-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244499/hong-kong-district-council-election-authorities-get-tough-soft-resistance-against-coming-poll?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着石油资源丰富的国家不再关注中国的融资模式，美国向安哥拉承诺20亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244412/us-makes-us2-billion-commitment-angola-oil-rich-nation-eyes-move-beyond-chinese-funding-model?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244412/us-makes-us2-billion-commitment-angola-oil-rich-nation-eyes-move-beyond-chinese-funding-model?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>