<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 21:15:39 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>前联邦调查局线人承认就拜登的虚假贿赂计划撒谎</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3291078/former-fbi-informant-pleads-guilty-lying-about-fake-bribery-scheme-involving-bidens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.17 02:07前 FBI 线人亚历山大·斯米尔诺夫（Alexander Smirnov，左）于 2 月走出他在拉斯维加斯的律师办公室。照片：K.M. Cannon / 拉斯维加斯评论报通过美联社一名前联邦调查局线人周一承认就美国总统乔·拜登及其儿子亨特的虚假贿赂计划撒谎，该计划成为国会共和党弹劾调查的核心。根据法庭文件，亚历山大·斯米尔诺夫在洛杉矶对与虚假故事有关的重罪指控以及另一项指控他隐瞒数百万美元收入的逃税指控表示认罪。根据认罪协议，检察官和辩方已同意建议判处 4 至 6 年监禁。斯米尔诺夫自 2 月被捕以来的服刑时间将获得减刑，他被控告诉他的联邦调查局 (FBI) 经手人，乌克兰能源公司 Burisma 的高管在 2015 年左右向乔·拜登和亨特·拜登分别支付了 500 万美元。斯米尔诺夫当线人已经十多年了，当他做出检察官表示，在“表达对乔·拜登作为总统候选人的偏见”之后，斯米尔诺夫于 2020 年 6 月对拜登夫妇提出了爆炸性指控。但根据法庭文件，斯米尔诺夫从 2017 年开始仅与 Burisma 进行常规业务往来。根据起诉书，联邦调查局的一个外地办事处调查了这些指控，并建议在 2020 年 8 月结案。没有证据表明乔·拜登在担任总统或之前担任副总统期间有腐败行为或接受贿赂。虽然斯米尔诺夫的身份在起诉前并未公开，但他的指控在共和党在国会调查总统及其家人的努力中发挥了重要作用，并帮助引发了众议院对拜登的弹劾调查。在斯米尔诺夫被捕之前，共和党人曾要求联邦调查局公布记录未经证实指控的未删节表格，尽管他们承认无法确认这些指控是否属实。美国总统乔·拜登和他的儿子亨特·拜登于八月在伊利诺伊州芝加哥。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS在 2023 年 9 月与调查人员的谈话中，斯米尔诺夫还声称俄罗斯人可能掌握了亨特·拜登的录音，因为他下榻的乌克兰首都一家酒店“被窃听”并处于他们的控制之下——他说这些信息是由四名俄罗斯高级官员传递给他的。但根据斯米尔诺夫的起诉书，亨特·拜登从未去过乌克兰。斯米尔诺夫声称与俄罗斯情报部门官员有联系，并在今年被捕后告诉当局，“与俄罗斯情报部门有关的官员参与了传播有关亨特·拜登的故事”。针对斯米尔诺夫的案件是由特别检察官大卫·韦斯提起的，他还以枪支和税收指控起诉了亨特·拜登。亨特·拜登在枪支案审判中被判有罪，并对税务案的联邦指控认罪，原定于本月被判刑。但他的父亲本月赦免了他，他的父亲说，他认为“赤裸裸的政治已经感染了这一进程，并导致了误判”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3291078/former-fbi-informant-pleads-guilty-lying-about-fake-bribery-scheme-involving-bidens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>涉嫌与安德鲁王子有关的中国间谍否认指控，批评英国政治气候</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291076/alleged-chinese-spy-linked-prince-andrew-denies-claims-criticises-uk-political-climate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291076/alleged-chinese-spy-linked-prince-andrew-denies-claims-criticises-uk-political-climate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大财政部长弗里兰辞职，总理特鲁多面临支持率下滑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291075/canada-finance-minister-freeland-resigns-pm-trudeau-deals-declining-popularity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.17 00:26加拿大财政部长克里斯蒂亚·弗里兰（Chrystia Freeland）周一辞职。照片：路透社加拿大财政部长 Chrystia Freeland 是长期担任总理 Justin Trudeau 的最强大和最忠诚的部长，周一，她表示，由于特鲁多的支持率不断下降，她将辞去内阁职务。这一举动震惊了全国，并引发了人们对特鲁多还能在位多久的疑问。同时也是副总理的 Freeland 表示，特鲁多周五告诉她，他不再希望她担任财政部长，并向她提供了内阁的另一个职位。但她在给总理的辞职信中表示，唯一“诚实和可行的道路”就是离开内阁。“在过去的几周里，你和我在加拿大最好的前进道路上发生了分歧，”Freeland 说。Freeland 和特鲁多在为期两个月的销售税假期和向加拿大人发放 250 加元（175 美元）的支票上意见不一近期宣布的。弗里兰表示，加拿大正在应对美国当选总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 威胁征收 25% 的全面关税，应该避免“难以承受”的“昂贵的政治花招”。“我们的国家正面临严峻挑战，”弗里兰在信中表示。“这意味着今天我们要保持财政稳定，这样我们才能为即将到来的关税战做好储备。”弗里兰和加拿大总理贾斯汀·特鲁多。照片：Adam Scotti / 总理办公室 / 路透社供图特鲁多表示，他计划带领自由党参加下一届选举，但有些党员不希望他竞选第四个任期。目前尚不清楚弗里兰辞去内阁职务对特鲁多的近期前景意味着什么。交通部长 Anita Anand 震惊地表示：“这个消息对我打击很大。”她补充说，她需要消化一下才能进一步发表评论。一个多世纪以来，没有一位加拿大总理连续四届当选。联邦选举必须在 10 月之前举行。自由党必须依靠议会中至少一个主要政党的支持，因为他们自己并不占绝对多数。如果反对党新民主党撤回支持，选举随时可能举行。2015 年，特鲁多继承了父亲的明星影响力，在保守党执政近 10 年后重申了加拿大的自由主义身份。但已故总理皮埃尔·特鲁多的儿子现在陷入了大麻烦。加拿大人对不断上涨的生活成本以及该国摆脱 Covid-19 大流行后移民增加等问题感到沮丧。弗里兰在辞职信中表示，加拿大人“知道我们何时为他们工作，他们同样知道我们何时关注自己。我们的政府时代不可避免地会走到尽头。但我们如何应对国家面临的威胁将决定我们一代人甚至更长的时间”。弗里兰辞职之际，特鲁多一直在试图招募马克·卡尼加入他的政府。卡尼曾任英国央行和加拿大央行行长。他帮助加拿大躲过了全球经济危机最严重的时期，因此备受推崇，英国任命他为英国央行自 1694 年成立以来第一位担任行长的外国人。卡尼一直对进入政界和成为自由党领袖感兴趣。目前尚不清楚卡尼是否同意加入特鲁多的内阁。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291075/canada-finance-minister-freeland-resigns-pm-trudeau-deals-declining-popularity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方警告网上销售平台 Carousell 被用于诈骗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291072/hong-kong-police-warn-online-selling-platform-carousell-being-used-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.17 00:01在整体科技犯罪案件数量略有下降的情况下，网络购物诈骗案件数量有所上升，这些案件涵盖各种类型的网络诈骗、性勒索、网络钓鱼诈骗和账户盗窃。图片来源：Shutterstock香港警方已向居民发出警告，称骗子会在热门网上零售平台 Carousell 上冒充客户。今年前 10 个月，该平台共发生 644 起案件，损失金额达 3600 万港元（463 万美元）。网络安全及科技罪案调查科总督察梁义德周一表示，1 月至 10 月间，网购骗案造成的损失是去年同期的两倍多。他表示，骗子越来越多地使用虚假支付记录来获取 Carousell 等电子商务平台上个人卖家的银行账户信息，这往往会增加损失金额。“在这种类型的案件中，骗子并不是针对特定类型的商品，而是受害者的网上银行服务和储蓄登录信息，”梁义德说。 “因此，所造成的损失将更为严重，值得引起更多关注。”在科技罪案整体轻微下跌的情况下，网上购物骗案数目却上升，科技罪案涵盖各类网络骗案、性勒索、网钓骗案及帐户盗窃等。今年首十个月，全港共录得28,433宗科技罪案，较去年同期下跌2.2%，损失减少2.1亿港元。但占所有科技罪案三分之一的网上购物骗案却在上升。警方表示，今年一月至十月共录得9,575宗网上购物骗案，超过去年全年的8,950宗，损失达3.32亿港元，较去年同期的1.57亿港元增加一倍多。“今年案件数目上升，是因为越来越多居民倾向于网上购物，骗子们设置各种陷阱来欺骗他们，”梁先生说。“由于多笔涉及加密货币的大额交易，损失也增加了。”警方表示，从今年年初到 10 月，Carousell 上记录的 644 起案件损失超过 3600 万港元。最大宗个案是一名32岁的会计师，骗款近90万港元。高级督察吴柏威解释，骗徒会先提供一张伪造的Carousell应用程式付款功能截图，以示诚意及有意购买广告中的货品，并要求卖家提供电邮地址。卖家提供资料后，会收到一封看似属于Carousell平台的账户发出的电子邮件，该邮件会将卖家引导至一个网页，指示卖家选择付款银行，然后被重新导向一个虚假的网上银行交易验证页面。但一旦卖家在页面上输入个人银行账户资料，骗徒便会使用资料登录账户，转走资金。“因此，这类案件的受害者损失往往比一般的网购骗案更严重，”吴柏威解释道。说道。这位高级督察补充说，自 8 月份 Carousell 平台推出平台内支付功能以来，平台上的诈骗案件激增，警方在 8 月至 10 月期间共记录了 330 起案件。Carousell 集团参谋长谭素琳解释说，该平台的新支付功能为买家联系卖家进行交易提供了另一种选择。客户现在可以点击“购买”按钮，使用支付宝或信用卡付款，然后再安排中国快递公司顺丰速递送货。“通过购买按钮进行的​​购买将受到买家保护，如果商品未送达或商品与描述严重不符，用户可以获得退款，”谭说。参谋长还保证，Carousell 将根据国际安全标准保护客户的支付信息。谭补充说，一旦订单确认，交易双方都会收到平台。付款完成后，买家和卖家都会再次收到通知，同时他们都可以查看订单详情。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291072/hong-kong-police-warn-online-selling-platform-carousell-being-used-scams?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港游客广东之行发现6块恐龙蛋化石</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291074/hong-kong-tourists-find-6-dinosaur-egg-fossils-guangdong-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 23:25两名香港游客指着他们在河源市的发现。图片来源：广州日报两名香港游客在广东省发现六枚恐龙蛋化石，促使中国大陆当局对该物种进行进一步分析。两人在河源的一个公园里发现了这一发现，河源市因曾出土大量恐龙蛋化石而闻名。据报道，他们注意到斜坡上的岩石类似于恐龙蛋。随后，他们向当地恐龙研究所的工作人员报告了这一发现。科研人员勘察现场后确认，发现的化石是一窝6枚椭圆形的蛋，每个蛋长5至9厘米，宽约4厘米。据报道，其中一名在香港地质公园担任导游的工作人员对内地媒体表示，他来河源主要是为了研究郊区的红砂岩地貌，发现化石完全是意外。“我在检查岩石的时候，意外地在岩层中看到了一些化石的痕迹，我就拍了照片寄给研究所验证，”他说。“当科研人员确认它们是恐龙蛋的那一刻，我真的很激动，在河源市区发现恐龙蛋化石是一段真正珍贵的回忆和经历。”一张照片显示，一颗恐龙蛋大约有四枚香港一元硬币那么大。《南华早报》已联系香港渔农自然护理署，以核实发现该化石的人的身份。一枚香港一元硬币与一块化石放在一起作为比例。图片来源：广州日报该研究所所长黄志清表示，需要进一步分析以确定恐龙蛋化石的具体类型。他的团队已经开始对化石进行测量、取样和切片，以供研究，同时确保遗址受到保护。据说这一发现是在广州的一个恐龙化石公园内发现的，该公园迄今已出土了2万多枚恐龙蛋化石。还发现了10多具恐龙骨骼化石。广东以恐龙蛋化石而闻名。尤其是位于广东省东北部的河源，被称为“中国恐龙之乡”。在香港邻近城市深圳也发现了恐龙蛋化石。研究人员对该地点进行了勘察，确认发现的是一窝六个椭圆形的蛋。图片来源：广州日报河源的发现紧随最近在香港的赤洲岛发现恐龙化石之后，一群古生物学家在那里发掘了大约 30 块岩石。古生物学家马慧心表示，需要更多时间来鉴定产下这些蛋的恐龙种类，但它可能与 10 月在赤洲岛发现的化石属于同一个地质时代，即白垩纪，大约持续 1.45 亿至 6600 万年前。“这真是好运气……我很兴奋。不管是谁发现的，在哪里发现的，新的化石发现总是令人兴奋的，”她说。她补充说，河源和香港在未来加强合作，比较彼此的发现非常重要。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291074/hong-kong-tourists-find-6-dinosaur-egg-fossils-guangdong-trip?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方就前选美皇后所养狗遭毒害展开调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291073/hong-kong-police-investigating-after-dogs-owned-ex-beauty-queen-poisoned?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 22:59Lisa-Marie Tse 和她的狗狗（从左至右）Peachy、Summer 和 Leo。照片：Instagram/lisamarie_tse香港警方已对一名前选美皇后的两只狗涉嫌中毒事件展开调查。2020 年香港小姐冠军谢嘉怡周一在她的社交媒体页面上对她的两只狗的死亡表示哀悼，并表示她怀着“最悲痛的心情”写下了这条更新。谢嘉怡说，她周日带着她的三只狗到林村社山村散步，在那里，一些“非常恶心、可怕和不可原谅的人”在路上留下了“一顿掺有毒药的肉宴”。“当我到达女孩身边时，她们已经开始昏倒并出现癫痫。不幸的是，Peachy没能送到兽医那里，Summer也很快就去世了，”她说道。“兽医告诉我们，肉中含有神经毒素，这意味着毒素会立即进入它们的大脑，而且我们几乎无能为力。”Tse 补充道，她认为这次行为是“精心策划的”，因为毒药被混在盘子里的一整只烤鸡、香肠和其他肉类中。警方在回复《华盛顿邮报》时表示，他们周一收到一名妇女的报案，称她的两只狗在吃了放在路边的肉后死亡。夏天（左）和桃子。照片：instagram/ lisamarie_tse该机构表示，案件已转交大埔动物犯罪警察队跟进，但尚未逮捕任何人。“经初步调查，案件列为虐待动物案件，”该机构发言人说。“警方一直非常重视任何涉嫌虐待动物的案件，并一直与不同组织合作，积极防止和调查此类罪行。”动物关怀组织呼吁宠物主人提高警惕，防止他们的动物在路上吃下不明食物。Peachy 的领养地香港狗只救援组织表示强烈谴责这起中毒事件。“我们呼吁有关部门加大教育和监管力度，并鼓励大家保持警惕，留意街上留下的任何可疑食物，这些食物可能会对我们的宠物和本地流浪动物构成危险。”非牟利兽医服务协会表示，过去两个月发生多起狗只中毒事件，其中一宗发生在元朗水尾村的事件，涉及两只贵宾犬在散步后怀疑中毒死亡。该协会引述其兽医顾问的话称，宠物常摄入的毒物包括可导致血液凝结问题的鼠药，以及具有“神经毒性”影响器官功能的有机磷化合物。该协会表示：“为防止狗只中毒，主人在带狗外出时应提高警惕，并时刻留意路面是否有异物。”居民应确保宠物被牵着。立法会议员陈克勤表示，类似悲剧在山顶、上水、大埔等地均有发生，很难预防。“我们能做的就是集中精力处理黑点，警方应加强执法力度。”巡逻并检查是否有任何可疑人员，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291073/hong-kong-police-investigating-after-dogs-owned-ex-beauty-queen-poisoned?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国总理肖尔茨面临信任投票，预计将于 2 月举行大选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291070/germanys-scholz-faces-confidence-vote-expected-lead-february-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 22:39德国总理奥拉夫·朔尔茨周一在柏林出席有关信任投票的会议。图片来源：EPA-EFE德国总理奥拉夫·朔尔茨周一在德国议会面临信任投票，预计他将落败，这为欧盟人口最多的成员国和最大的经济体德国在 2 月份提前举行大选铺平了道路。11 月 6 日，朔尔茨不受欢迎且以怨恨著称的三党政府垮台，当时，在一场关于如何振兴德国停滞不前的经济的长期争论中，总理解雇了财政部长，财政部长所在的亲商党退出了联盟。这使得剩下的两个中左翼伙伴在议会中没有多数席位。随后，几个主要政党的领导人同意，议会选举应于 2 月 23 日举行，比原计划提前了 7 个月。二战后的德国宪法不允许议会下院或联邦议院自行解散，因此需要进行信任投票才能启动早期选举。选举。朔尔茨领导的社会民主党在联邦议院拥有 207 个席位，预计将投票选举总理。他们剩下的联盟伙伴，环保主义的绿党，拥有 117 个席位，并计划弃权。这意味着，朔尔茨远远达不到赢得信任投票所需的 733 个议席中的 367 票多数。如果朔尔茨失败，是否解散联邦议院将由总统弗兰克-瓦尔特·施泰因迈尔决定。极右翼德国选择党 (AfD) 联合领导人艾丽丝·魏德尔周一在议会发表讲话。图片：路透社施泰因迈尔上个月表示，“这个国家需要稳定的多数和一个有能力采取行动的政府”，他有 21 天的时间来做出决定。议会解散后，必须在 60 天内举行选举。实际上，竞选活动已经顺利进行。朔尔茨告诉议员们，选举将决定“我们作为一个强大的国家，是否敢于大力投资我们的未来；我们对自己和我们的国家有信心，还是将我们的未来置于危险之中？我们是否会因为推迟早就应该进行的投资而危及我们的凝聚力和繁荣？”舒尔茨向选民承诺“现代化”德国严格的自我强加的债务规则，并提高国家最低工资。中右翼挑战者弗里德里希·默茨回应说：“你让这个国家陷入了战后历史上最大的经济危机之一。”“你站在这里说，一切照旧，让我们以牺牲年轻一代为代价来增加债务，让我们花钱……德国经济的‘竞争力’这个词在你今天的演讲中一次也没有出现过，”默茨说。总理说，德国是乌克兰在欧洲最大的军事供应国，他希望保持这一地位，但他强调，由于担心与俄罗斯的战争升级，他不会向乌克兰提供远程金牛座巡航导弹，也不会派遣德国军队进入乌克兰。冲突。“我们不会做任何危及我们自身安全的事情，”他说。默茨一直对发射远程导弹持开放态度，他说“我们不需要朔尔茨党就战争与和平发表任何演讲”。然而，他说，柏林的政治对手团结一致，“绝对愿意尽一切努力让乌克兰的这场战争尽快结束”。民意调查显示，朔尔茨的政党远远落后于默茨的主要反对党联盟集团。副总理罗伯特·哈贝克的绿党支持率更靠后，他也在竞相竞选总理职位。民意调查结果强劲的极右翼德国选择党已提名艾丽丝·魏德尔为总理候选人，但由于其他政党拒绝与其合作，该党没有机会获得这一职位。在德国这个拥有 8300 万人口、重视稳定的国家，信任投票很少见。这只是德国战后历史上第六次由总理宣布提前选举。上一次是在 2005 年，当时的总理格哈德·施罗德策划了一场提前选举，中右翼挑战者安格拉·默克尔以微弱优势获胜。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291070/germanys-scholz-faces-confidence-vote-expected-lead-february-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港工人因叉车翻倒被压死</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291071/hong-kong-worker-dies-after-forklift-tips-over-and-traps-him-underneath?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 22:40截图显示，元朗的叉车侧翻。图片来源：南华早报周一，一名香港工人在元朗驾驶叉车时，因侧翻不幸身亡。下午5点左右，这名30岁男子在公庵路一仓库驾驶叉车运送货物时，车辆失控翻倒，将男子压在下面。消防队员救出昏迷男子，并将其送往博爱医院接受紧急救治，但他于下午5点53分被宣告死亡。警方正在调查意外原因。工业意外伤亡权益协会对事故表示哀悼，并表示司机当时正在运送可回收物料。该协会正试图联系死者家属，提供协助。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291071/hong-kong-worker-dies-after-forklift-tips-over-and-traps-him-underneath?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国儿童被指控在公园杀死一名遛狗的老人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291066/uk-child-charged-killing-old-man-walking-dog-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 21:519 月，英国莱斯特，人们向比姆·科利献上鲜花和悼念。这位 80 岁老人在家附近的公园遭到儿童袭击后死亡。照片：Getty Images一名 12 岁女孩在英格兰中部的法庭上被控过失杀害退休老人 Bhim Kohli，Bhim Kohli 在家附近的公园遛狗时遭到袭击后死亡。现年 80 岁的 Kohli 于 9 月 2 日在医院去世，前一天他在莱斯特附近布朗斯通镇的富兰克林公园受重伤。这名女孩于周一在莱斯特地方法院的莱斯特青年法庭出庭，并被命令于 2 月 3 日出庭该市的刑事法庭。由于年龄原因，被告不能透露姓名，她在短暂的听证会后获得保释。一名 15 岁男孩在案发三天后被控谋杀 Kohli，将于本周晚些时候在莱斯特刑事法庭出庭。上个月开始并休会的调查被告知，初步死因此前已确定被诊断为颈部受伤，有待进一步检查。Kohli 先生的家人在 9 月的一份声明中表示：“Bhim 是一位慈爱的丈夫、父亲和爷爷。他也是一位儿子、兄弟和叔叔。“他全心全意地爱着他的孙子孙女，喜欢和他们在一起。“他真的是一个充满爱心、充满关怀的人，他的生活以家庭为中心。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291066/uk-child-charged-killing-old-man-walking-dog-park?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麻省理工学院科学家罗莎琳德·皮卡德关于中国“行为”的言论引起顶级人工智能会议震动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3290948/chinese-behaviour-remarks-mit-scientist-rosalind-picard-rattle-top-ai-conference?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 22:00麻省理工学院科学家罗莎琳德·皮卡德。照片：麻省理工学院校友上周，一位来自麻省理工学院 (MIT) 的美国科学家在一次顶级人工智能会议上发表演讲，引发众怒，因为他的言论指出一名大学生是中国国籍，并举例说明其不当行为。麻省理工学院媒体实验室健康科学与技术教授罗莎琳德·皮卡德周五在加拿大温哥华举行的 NeurIPS 2024（第 38 届神经信息处理系统年会）上发表主题演讲，她强调了一起被开除的中国学生事件。据皮卡德说，这名来自中国一所知名学校的学生试图为在作业中使用人工智能辩解，“我这样做是为了让我的论文成绩看起来更好。在我的学校里，没人教我们道德或价值观”。“我很震惊地听到他们认为这种行为是合理的，”皮卡德在会议上说，并补充说“我认识的大多数中国人都非常诚实和正直”。演讲结束后，麻省理工学院的罗莎琳德·皮卡德因指出一名因不当行为被大学开除的学生的国籍而受到一名观众的质疑。照片：讲义在随后的问答环节，一名中国与会者对皮卡德的言论提出质疑，指出这是整个讲座中她唯一一次明确提到国籍与行为的关系。马里兰大学计算机科学系副教授黄芙蓉在社交媒体上评论说，皮卡德的言论“反映了对中国学者令人深感不安的种族主义观点”，并补充道：“这不仅不合适，也令人深感沮丧。”黄芙蓉说，在讨论作弊的例子时完全没有必要提及学生的国籍，但皮卡德选择强调这一点。 “这一选择延续了对中国学者的有害刻板印象，反映了对亚洲人的普遍偏见，”黄说。“种族主义在学术界没有立足之地，这样的事件玷污了我们作为全球研究界应该坚持的包容和尊重原则。”皮卡德后来道了歉。她在周六发表在麻省理工学院媒体实验室网站上的一份声明中表示，她“后悔”在演讲中加入国籍。“我认为这是不必要的，与我的观点无关，并造成了意想不到的负面联想，”她说。“我为此道歉，对这一事件造成的困扰感到非常抱歉。”皮卡德的主旨演讲题为“如何优化最重要的事情？”NeurIPS 会议组织者也迅速作出回应，称这种文化概括“通过对中国学者进行概括而强化了隐性偏见”。 “这不是 NeurIPS 的初衷，”主办方在社交媒体上发表声明称。据麻省理工学院媒体实验室的信息，皮卡德是一名科学家、发明家、企业家、作家和工程师。她最出名的作品是《情感计算》，该书提出并描述了如何赋予计算机情商能力，包括语音助手、机器人和代理等互动技术。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3290948/chinese-behaviour-remarks-mit-scientist-rosalind-picard-rattle-top-ai-conference?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安全担忧下中国加大核电建设力度 成为能源安全的核心</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/article/3291041/chinas-amped-nuclear-power-ambitions-core-energy-security-amid-safety-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 22:00中国目前共有102座在建和正在运行的反应堆，总装机容量达1.13亿千瓦。图片来源：Shutterstock随着北京加大投资力度，实现能源结构脱碳，中国在核电设施和在建项目方面处于世界领先地位。中国是世界上最大的温室气体生产国，占全球排放量的三分之一以上。2025年，中国将在沿海地区启动更多核电站项目建设，国家规划中还有更多核电站项目。国家能源局局长王宏志周日在全国能源工作会议上表示，明年将启动更多核电项目，同时着眼于安全。中国目前的总装机容量为1.13亿千瓦，在用和在建的反​​应堆有102座，遍布全国海岸线，其中经济强国广东、江苏和福建拥有最大的反应堆群。相比之下，截至2023年8月，美国在28个州的54座核电站中共有93座商业反应堆在运行，夏季净发电总量根据美国能源信息署的数据，到 2022 年，中国核电装机容量将达到 947 万千瓦。作为中国多年来推动核工业发展的最大举措之一，中国国务院于 8 月批准了 5 个项目中的 11 座新反应堆，总价值超过 2000 亿元人民币（275 亿美元）。同月，中国发布了新的绿色转型指南，旨在加速脱碳，重点是在西北地区建设更多的核电站、风能和太阳能发电场。中国一直在寻求倡导全球应对气候变化的行动，并设定了在 2030 年前使二氧化碳排放达到峰值的目标。具体而言，中国的目标是到那时将非化石能源消费比重提高到 25%，以减少对煤炭的依赖，并最终在 2060 年实现碳中和。中国核电机组发电量为 4334 亿千瓦时据中国核能协会称，到2023年，核电将占全国总电力供应的不到5%。去年，福建、辽宁和海南三个沿海省份的核电发电量占总发电量的20%以上。江苏国联证券8月份的一份报告称：“核电投资热潮将持续十年或更长时间，2023年创纪录的949亿元人民币将成为未来五年更高增长的基础。”据国有企业中国广核集团2023年的估计，要实现碳中和，核电装机容量需要在2030年达到1.5亿千瓦，2050年达到3.8亿千瓦，届时风能和太阳能发电量可能会出现波动。与此同时，美国核工业的重大变化反映出核电快速扩张的努力并非仅限于此到中国。美国的《2022 年通胀削减法案》为现有和新建核电站提供了大量支持，并可能在未来几年推动该行业的发展。中国前官员和核能倡导者呼吁北京放松对在内陆地区启动新项目的限制。中国原子能机构前副主任王毅任 5 月对《中国能源报》表示，应优化新核电站的地理分布。“应允许在湖北和河南等中部省份建设新项目，这些省份的电力供应一直难以满足需求，”王毅任表示。出于安全考虑，中国尚未批准在内陆地区建设核电项目。这种核电站已在美国和欧洲的内陆地区运行了数十年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/article/3291041/chinas-amped-nuclear-power-ambitions-core-energy-security-amid-safety-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港对涉嫌伪造学历的学生发出逮捕令</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291069/hong-kong-arrest-warrant-issued-student-forged-qualifications-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 22:17被告周一没有按计划出现在沙法院。照片：Winson Wong一名学生因涉嫌使用伪造学历申请香港中文大学而未能出庭，法庭已向她发出逮捕令。沙田法院于周一向 23 岁的吕云妮发出逮捕令，并保留其保释金，原因是她没有出庭听证。她被指控在 2022 年 2 月至 2023 年 6 月期间使用伪造文件，诱使中文大学职员接受该文件为真实的，以作出或不作出某些有损大学利益的行为。该名中国内地学生最后一次在裁判官面前出庭是在 11 月初，被控一项“使用虚假文书”罪名。控方当时要求休庭，称需要进一步时间调查和寻求法律意见。该案定于周一再次开庭审理。吕某获准以 10,000 港币保释，并获准于 11 月 6 日至 20 日期间离开香港。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291069/hong-kong-arrest-warrant-issued-student-forged-qualifications-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因俄罗斯在乌克兰的战争，欧盟将中国人列入制裁名单</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291065/chinese-names-added-eu-sanctions-list-over-russias-war-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291065/chinese-names-added-eu-sanctions-list-over-russias-war-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国发射“国网”项目首批卫星，与 SpaceX 的“星链”卫星竞争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3290994/china-launches-first-satellites-guowang-project-rival-spacexs-starlink?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 20:50中国卫星星座首颗卫星已搭载长征五号乙运载火箭从文昌航天发射场发射。计划最终将拥有 13,000 颗卫星。图片来源：新华社中国已发射“国家网络”巨型星座的首批卫星，加剧了国内外对太空宽带互联网服务的竞争。据国家通讯社新华社报道，一组卫星于晚上 6 点从中国南部的文昌航天发射场搭载长征五号B 火箭和远征二号上面级升空，随后到达指定的低地球轨道。卫星已进入预定轨道，任务已宣布成功。“国家网络”的意思是“国家网络”，于 2020 年首次亮相，当时中国向国际电信联盟 (ITU) 提交了由近 13,000 颗卫星组成的星座的申请。“国家网络”通常被视为中国对 SpaceX 星链的回应，旨在提供全球宽带互联网覆盖，同时满足中国的国家安全目标。该项目由中国管理卫星网络集团有限公司是中国国务院于 2021 年成立的一家国有企业。该公司总部位于河北省雄安新区，注册资本为 100 亿元人民币（14 亿美元）。关于国网卫星部署的猜测去年开始流传，但进展似乎比预期的要慢。相比之下，上海市政府资助的类似巨型卫星星座“千帆”今年通过三次任务发射了首批 54 颗卫星。“千帆”项目，其名称意为“千帆”，旨在到明年年底将近 650 颗卫星送入轨道，到 2027 年实现全球互联网覆盖。SpaceX 的 Starlink 在全球卫星互联网竞赛中遥遥领先，轨道上卫星数量超过 6,700 颗。与此同时，总部位于伦敦的 OneWeb 卫星星座拥有 600 多颗卫星，提供低地球轨道的连接轨道。根据国际电信联盟的规定，星座运营商必须达到特定的部署里程碑才能保留其频率权。对于中国卫星而言，这意味着到 2029 年部署至少 1,300 颗卫星，占总数的 10%，到 2032 年部署 6,500 颗卫星，占总数的 50%。它必须在 2035 年前完成星座部署。全球卫星发射竞赛愈演愈烈，因为参与者都在努力填补位于地球上方 160 公里至 2,000 公里（100 至 1,200 英里）的低地球轨道的有限空间，卫星在此运行可以减少传输延迟并提供更快的互联网速度。长征五号B 是中国最强大的火箭。该火箭直径5米，起飞推力超过10,000千牛顿，可将重达25吨的有效载荷运送到低地球轨道。2020年至2022年期间，这枚重型火箭发射了中国天宫空间站的三个舱段，每个舱段重22-23吨。远征二号上面级直径3.8米，是为长征五号系列火箭研制的。长征五号B和远征二号合在一起，可以将数吨载荷直接运送到距地球36,000公里（22,000英里）的地球静止轨道，成为中国迄今为止最强大的轨道运输系统。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3290994/china-launches-first-satellites-guowang-project-rival-spacexs-starlink?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国批准捷克亿万富翁收购皇家邮政</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291061/uk-approves-royal-mail-takeover-czech-billionaire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 20:52英国政府正在批准捷克亿万富翁丹尼尔·克雷廷斯基 (Daniel Kretinsky) 提出的收购皇家邮政的要约。图片：路透社 英国政府周一批准捷克亿万富翁 Daniel Kretinsky 的 EP 集团收购英国拥有数百年历史的皇家邮政，该集团即将转为外国所有。EP 集团对国际分销服务公司 (IDS) 的收购价值 36 亿英镑（45 亿美元）。英国政府在一份声明中表示，这项“交易保护了工人和关键服务，同时皇家邮政继续将总部设在英国，确保了英国的就业和税收”。英国政府将持有前国家垄断企业皇家邮政的“黄金股”，确保其对皇家邮政总部迁往海外和税收居住地变更拥有否决权。自 IDS 在 5 月份接受 EP 集团的收购要约以来，双方一直在等待政府的绿灯，EP 集团已经持有近 28% 的股份。“多年来，在确保皇家邮政的稳定未来已经停滞，”商务大臣乔纳森·雷诺兹表示。“我们正在努力确保皇家邮政的财务稳定，并在其他提供商无法覆盖的社区之间建立受保护的联系，”他补充道。捷克商人丹尼尔·克雷廷斯基。资料图片：法新社克雷廷斯基作出了一系列保证以获得政府批准，尤其是维持普遍服务义务 (USO)，即每周六天以邮票的价格向英国所有 3200 万个地址投递邮件。“EP 集团是一家长期且坚定的投资者，其使命是将皇家邮政打造成一家成功的现代邮政运营商，为客户提供高质量的服务和产品，”克雷廷斯基在周一的一份声明中表示。皇家邮政于 2013 年私有化，近年来包裹数量下降、邮件投递延误和工资罢工等问题不断。周一的公告是在英国通信监管机构 Ofcom 上周因邮件投递延误而对该邮政运营商处以 1050 万英镑（1300 万美元）罚款之后发布的。IDS 拥有约 153,000 名员工，绝大多数代表皇家邮政。它还拥有国际包裹业务， ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291061/uk-approves-royal-mail-takeover-czech-billionaire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>