<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jan 2025 09:15:24 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>不到两年，中国已有 14 名军方议员被罢免</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3293349/less-2-years-14-chinas-military-lawmakers-have-been-ousted?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3293349/less-2-years-14-chinas-military-lawmakers-have-been-ousted?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>居民在日本撞车冲进餐馆后香港当局处于待命状态</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293488/hong-kong-authorities-standby-after-resident-crashes-car-eatery-japan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.05 16:06日本媒体报道称，驾驶该车的香港女子向当地警方表示，她“错误地踩了油门而不是刹车”。照片：X/ かんさつおもしろせいぶつ周日，一名香港游客驾车撞入一家面馆，导致一名顾客受重伤。此后，香港入境事务处联系了中国驻日本大使馆。这家面馆的老板周六告诉日本新闻媒体，当汽车撞入面馆时，他以为自己“被火箭击中”。据当地媒体报道，驾驶汽车的 63 岁香港女子告诉当地警方，事故发生时她“错误地踩了油门而不是刹车”。一天后，香港入境事务处表示，在静冈县伊豆市一家荞麦面店发生车祸后，没有收到任何香港居民的求助请求。“入境事务处将继续与当地警方保持联系，以了解最新情况。”外交部驻香港特派员公署和中国驻日本大使馆正在密切关注事态发展，”一位发言人说。周六下午 1 点 30 分，这家荞麦面店的一名员工向当地政府报告了这起车祸。餐厅老板表示，事故损坏了多根柱子和店面地基。照片：X/mito_so当地警方和消防部门向媒体表示，一名来自千叶县的 42 岁女性顾客在撞车前离开餐厅时受了重伤，包括一条腿骨折，现已被送往医院。餐厅老板伊势谷忠男表示，事故导致多根柱子折断，餐厅地基受损。“撞击力非常强，我以为是被火箭击中了，所有玻璃都碎了。我不知道该怎么办，”他说道。伊势谷在周六的社交媒体帖子中还表示餐厅将暂时关闭，并向那些期待光临的顾客道歉。“撞车的方式可能会造成任何人死亡，所以我很幸运没有受伤，”他说道，并补充说他计划在某个时候探望受伤的顾客。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293488/hong-kong-authorities-standby-after-resident-crashes-car-eatery-japan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚摄影师重返故乡“梦想成真” 战争七年后</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/family-relationships/article/3293126/syrian-photographers-return-hometown-dream-7-years-after-war-tore-it-apart?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/family-relationships/article/3293126/syrian-photographers-return-hometown-dream-7-years-after-war-tore-it-apart?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为何出口管制成为中美科技战的首选武器</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3293226/why-export-controls-are-weapon-choice-us-china-tech-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3293226/why-export-controls-are-weapon-choice-us-china-tech-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着印尼贫困问题的持续，普拉博沃的增长目标似乎难以实现</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3293312/indonesias-poverty-struggles-persist-prabowos-growth-goals-look-elusive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3293312/indonesias-poverty-struggles-persist-prabowos-growth-goals-look-elusive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>部长：未来五年内地游客仍占香港游客多数</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3293485/mainland-chinese-will-remain-bulk-tourists-hong-kong-next-5-years-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.05 15:08尖沙咀维多利亚港海滨的游客。照片：曾俊华香港旅游局局长表示，尽管香港新发布的旅游蓝图更新了旅游业的发展策略，但未来五年，内地旅客仍将是香港的主要游客来源。但文化体育旅游局局长罗淑佩表示有信心外国旅客数量将继续上升，并指出圣诞节假期外国旅客人数同比增长超过 30％。罗淑佩在周日的一个电视节目中表示：“由于香港与其他内地城市距离较近，内地游客是香港最大游客群体这一事实五年内不会改变。”“至于国际游客是否会增加，这是我的目标。我非常有信心香港可以实现这一目标。”本周早些时候，香港政府公布了备受期待的旅游业发展蓝图，旨在未来五年内为香港经济带来 1,200 亿港元（155 亿美元）的提振，并创造 21 万个就业机会。该文件强调了最新战略中的大熊猫、赛马、大型活动和智能举措，并强调了香港作为国际和多目的地旅游枢纽以及东西方交汇城市的地位。罗致光称该蓝图是“一个具有远见的可行计划”，并表示，凭借北京的优惠政策和支持，以及香港人的敏捷和能力，香港将实现其目标。她指出，去年扩大的单独旅行者计划包括了西安和青岛等更多内地城市，这有助于内地游客数量的增加。该计划允许某些内地城市的居民以个人身份来港，而不必加入旅行团政府数据显示，2024年访港旅客总数达近4,500万人次，较2023年增加31%。其中，中国内地旅客人数同比增长约27%​​。国际游客人数同比增长约 44%。“另一件令人鼓舞的事情是，香港的外国游客数量大幅增加，尤其是来自中东的游客，”罗说。旅游局局长罗淑娴于 1 月 5 日与今年港珠澳大桥半程马拉松的参赛者合影。照片：Eugene Lee她提到，最近圣诞节期间，每天有近 40,000 名国际游客到访香港假期期间，香港入境游客数量较去年同期增长 30%。其中，菲律宾、泰国和印尼游客增幅最大。罗致光表示：“因此，我们可以得出结论，香港仍有很多机会探索海外市场，政府将加大宣传力度，吸引国际游客。”与此同时，旅游局局长还谈到了期待已久的“舞台工程技术指导说明”，这是政府在 2022 年 7 月男孩乐队 Mirror 的一场演唱会上，一块巨型 LED 屏幕掉落，砸中两名舞者，其中一人重伤后提出的建议。她表示，自去年 10 月以来，香港体育馆和伊利沙伯体育馆都已使用了一份指导说明草案进行试运行。罗致光表示：“我们希望获得一些实际经验，并在今年第一季度敲定指导说明”，但没有给出详细措施。她透露，该指引的部分内容可能适用于预计于2025年3月启用的启德体育园的室内区域。香港艺术行政人员协会早前透露，当局已建议，舞台设计简单的表演须提交所用尺寸、重量和建筑材料的详细信息，而舞台设计复杂的表演则须聘请结构工程师进行检查。使用悬挂装置的表演的主办方将被要求向当局提交其舞台设计、机械安装以及液压和电气系统的详细信息。业内人士表示担心，政府提出的要求会带来额外的财务负担，同时限制布景设计的创作自由。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3293485/mainland-chinese-will-remain-bulk-tourists-hong-kong-next-5-years-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登阻止新日铁收购的举动给美国钢铁工人带来不确定性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293486/bidens-move-block-nippon-steel-takeover-creates-uncertainty-us-steel-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293486/bidens-move-block-nippon-steel-takeover-creates-uncertainty-us-steel-workers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网上“超人挑战”儿童因模仿危险游戏而受伤，需谨慎</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3293287/caution-online-superman-challenge-sees-kids-injured-while-copying-dangerous-game?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.05 14:00日本教育主管部门发出警告，呼吁儿童不要参加网上疯传的“超人挑战”游戏。图片：SCMP 合成/IMDb/YouTube日本教育主管向中小学发出警告，此前一项网络“超人挑战”在年轻学生中疯传，并在全国造成多人受伤。这项挑战要求一个人跳进两排人挽着的手臂中，模仿这位飞翔的超级英雄，然后弹回来，以完美的姿势落地。尽管在网上疯传的视频中看起来很容易，但对于一些学生来说，现实却有所不同。去年 12 月，东京一名中学生在挑战失败并受伤后被送往医院。他的双腕骨折，门牙碎裂。这项危险的挑战是从高处跳到两排人挽着的手臂上。图片来源：TikTok他的医生岸边在智能手机上观看了这段视频，看到男孩被朋友抛到两三米高的地方。他失去平衡，脸朝下摔在水泥地上。医生说，他无法想象如此危险的游戏怎么会如此受欢迎，但男孩说他以为这只是一个游戏，因为视频中的人们都在笑，玩得很开心。青森县的另一名中学生被六名朋友抛到空中，后脑勺摔在地上。他报告说脖子疼，但没有受到更严重的伤害。男孩的母亲对这次挑战表示担忧。“摔倒在脖子或腰部可能会导致严重的、改变生活的伤害。这不仅仅是一场比赛，”她说。据日本新闻媒体《朝日新闻》报道，这项挑战可能在很多方面出错。如果挑战者没有落在手臂上，或者被抛得太高撞到天花板，他们可能会伤到自己。日本西南部冲绳县的几个城市教育委员会警告其中小学提高对风险的认识，此前该县报告了许多类似的伤害事件。模仿超级英雄游戏已经导致儿童受伤，包括手腕骨折。照片：NHK World字节跳动日本办公室告诉媒体 NHK，他们无法通过标签和相关关键词搜索超人挑战视频。据报道，来自西班牙、北马其顿和罗马尼亚等其他国家的儿童也受伤了。这并不是这种危险的在线挑战第一次陷入争议。2021 年，一项名为“停电挑战”的活动在年轻人中走红，表演者窒息自己直到失去知觉。据报道，一些儿童在挑战拍摄过程中死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3293287/caution-online-superman-challenge-sees-kids-injured-while-copying-dangerous-game?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>淋巴结手术能成为治疗阿尔茨海默病的答案吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293337/could-lymph-node-surgery-be-answer-treating-alzheimers-disease?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293337/could-lymph-node-surgery-be-answer-treating-alzheimers-disease?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华为卷土重来，苹果等智能手机厂商在中国市场失利</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3293480/apple-smartphone-peers-lose-ground-china-market-amid-huawei-comeback?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.05 13:452024 年 9 月 20 日，北京一家 Apple 专卖店内，几名男子正在选购 iPhone 16 Pro。图片来源：路透社政府数据显示，随着苹果等本土厂商的激烈竞争，在中国市场，外国智能手机品牌（主要是苹果）的市场份额较上年同期下降了近一半。11 月，海外手机制造商在中国出货 304 万部，同比下降 10%。根据中国信息通信研究院 (CAICT) 周五发布的一份报告，较 2023 年 11 月的 577 万部下降 47.3%。中国信息通信研究院的数据显示，去年 1 月至 11 月，海外供应商的智能手机总出货量为 4200 万部，同比下降 22%。中国信息通信研究院没有透露任何具体品牌。iPhone 占中国销售的外国智能手机的大部分。该报告凸显了苹果在中国智能手机市场面临的越来越大的挑战，随着华为重返高端市场，竞争愈演愈烈。根据 Canalys 上个月的一份报告，总部位于深圳的华为去年第三季度国内高端智能手机（即售价超过 600 美元的智能手机）出货量同比增长 34%。与此同时，苹果的 iPhone 在华出货量同比下降 5%。但 Canalys 表示，这家美国科技巨头仍以 52% 的份额领先中国高端手机市场，而华为则占据 33%。华为的复苏促使苹果今年进行了多轮降价。最近，这家总部位于加州的公司本周早些时候对其最新高端机型 iPhone 16 Pro 和 iPhone 16 Pro Max 提供了 500 元（68 美元）的折扣。苹果在其手机中推出人工智能 (AI) 功能也面临不确定性，而本地竞争对手已经领先一步。据报道，该公司正与中国大型科技公司进行初步谈判，以将其 Apple Intelligence 系统引入中国，在中国，苹果需要与国内 AI 模型提供商合作。但据说进展缓慢。在挑战日益增加的情况下，苹果首席执行官蒂姆库克去年三次访问中国。这位高管于 11 月出席了在北京举办的中国国际供应链博览会，他在会上表示，他“非常重视”苹果的中国合作伙伴。10 月，库克还会见了中国高级官员，据报道，他们讨论了苹果在中国的业务、数据安全和云服务等话题。获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3293480/apple-smartphone-peers-lose-ground-china-market-amid-huawei-comeback?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拘留期限临近，韩国抗议者冒着严寒要求罢免尹永哲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3293477/south-korean-protesters-brave-cold-demand-yoons-ouster-detention-deadline-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3293477/south-korean-protesters-brave-cold-demand-yoons-ouster-detention-deadline-looms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利总理梅洛尼在佛罗里达度假村会见特朗普</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3293479/italian-prime-minister-meloni-meets-trump-his-florida-resort?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.05 13:14据报道，意大利总理乔治娅·梅洛尼在佛罗里达的度假村会见了美国当选总统唐纳德·特朗普。资料照片：TNS意大利总理乔治亚·梅洛尼周六飞往佛罗里达会见美国当选总统唐纳德·特朗普，这位欧洲重要领导人试图在特朗普 1 月底就职之前加强与特朗普的关系。据记者和其他人在社交媒体上分享的视频显示，在美国总统当选人介绍之后，特朗普的 Mar-a-Lago 度假村的成员以掌声欢迎梅洛尼。意大利总理乔治亚·梅洛尼据意大利媒体报道，一架飞机停在西棕榈滩国际机场，梅洛尼在特朗普的海湖庄园会见了他。照片：路透社几天后，她将于周四至 1 月 12 日访问罗马，与美国总统乔·拜登会面。虽然没有披露会晤细节，但据意大利媒体报道，梅洛尼原计划与特朗普谈论俄罗斯在乌克兰的战争、贸易问题、中东问题以及在德黑兰被拘留的一名意大利记者的困境。梅洛尼的办公室拒绝对这些报道发表评论。鉴于她的保守派资历以及她在意大利领导的右翼联盟的稳定性，她被视为特朗普潜在的强大合作伙伴。她还与亿万富翁科技首席执行官埃隆马斯克建立了密切的关系，后者是特朗普的亲密盟友，花费了超过 2.5 亿美元帮助他赢得大选。“这非常令人兴奋。据媒体报道，特朗普对海湖庄园的人群说：“我和一位了不起的女性一起来到这里，她是意大利总理。她真的席卷了欧洲。”随后，特朗普和梅洛尼坐下来观看了一部纪录片，该片质疑约翰·伊斯特曼 (John Eastman) 所面临的刑事调查和法律审查，约翰·伊斯特曼是特朗普的前律师，也是特朗普推翻 2020 年大选败给拜登的判决的核心人物，但未能成功。梅洛尼面临的最大挑战之一是 12 月 19 日意大利记者塞西莉亚·萨拉在伊朗被捕。三天前，伊朗商人穆罕默德·阿贝迪尼在米兰马尔彭萨机场被捕，美国指控他提供无人机零件，华盛顿称这些零件用于 2023 年在约旦发生的袭击，导致三名美国士兵死亡。伊朗否认参与了此次袭击。据伊朗官方媒体报道，伊朗外交部周五召见了意大利大使，就阿贝迪尼被拘留一事进行讨论。自 11 月 5 日大选以来，梅洛尼成为少数访问过特朗普佛罗里达州的外国领导人中的最新一位。他曾会见了阿根廷总统哈维尔·米莱、匈牙利总理维克托·奥尔班和加拿大总理贾斯汀·特鲁多。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3293479/italian-prime-minister-meloni-meets-trump-his-florida-resort?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>贝索斯的蓝色起源计划几天内首次发射轨道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3293474/bezoss-blue-origin-poised-first-orbital-launch-days?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.05 12:20蓝色起源将于下周发射其首艘轨道航天器。资料图片：法新社亚马逊创始人杰夫·贝索斯的公司蓝色起源准备在下周发射其首枚轨道火箭，这标志着目前由埃隆·马斯克的 SpaceX 主导的商业太空竞赛的关键时刻。根据美国联邦航空管理局的公告，这枚名为“新格伦”的火箭计划最早于周三凌晨 1 点（格林威治标准时间 0600）从佛罗里达州卡纳维拉尔角太空军站升空，周五有一个备用窗口。虽然蓝色起源尚未正式确认发射日期，但自 12 月 27 日成功进行“热火”测试以来，人们的兴奋之情一直在高涨。“下一站发射”，贝索斯在 X 上宣布，分享了一段高耸的火箭发动机轰鸣的视频。NG-1 任务将携带蓝环的原型，蓝环是美国国防部资助的航天器，旨在成为多功能卫星部署平台，它将在火箭的第二级上停留整个发射过程六小时的试飞。这将标志着蓝色起源公司期待已久的进入利润丰厚的轨道发射市场。该公司多年来一直使用较小的 New Shepard 火箭进行亚轨道飞行，该火箭搭载乘客和有效载荷短途旅行到太空边缘。“市场真的是轨道的，”Astralytical 创始人、分析师 Laura Forczyk 告诉记者。“亚轨道飞行只能带你走这么远——只有这么多的有效载荷和客户才能快速进入太空。”这一里程碑还将加剧世界第二富豪贝索斯和首富马斯克之间的竞争，马斯克巩固了 SpaceX 的主导地位，现在是美国当选总统唐纳德·特朗普的核心圈子。SpaceX 的猎鹰 9 号火箭已经成为行业主力，为从商业卫星运营商到五角大楼和美国宇航局的客户提供服务，后者依靠它们运送宇航员往返国际空间站。与猎鹰 9 号一样，新格伦号也具有可重复使用的第一级，旨在垂直降落在海上船上。蓝色起源首席执行官戴夫·林普 (Dave Limp) 在 X 上表示，这艘飞船被戏称为“所以你是在告诉我还有机会”，反映了首次尝试着陆可重复使用火箭的挑战。新格伦号长 320 英尺（98 米），比长 230 英尺的猎鹰 9 号要小得多，可携带更大、更重的有效载荷。它的载货能力介于猎鹰 9 号和其更大的兄弟猎鹰重型之间，燃烧更清洁的液化天然气而不是煤油，并且依赖的发动机更少。“如果我还是美国宇航局的高管，我会很高兴终于能与猎鹰 9 号竞争，”美国宇航局前“火星沙皇”、现就职于斯坦福大学的 G. Scott Hubbard 告诉法新社，并补充说，竞争的加剧有助于降低发射成本。目前，SpaceX 保持着绝对领先地位，占据了市场的最大份额，而联合发射联盟、阿丽亚娜空间和 Rocket Lab 等竞争对手则远远落后。和马斯克一样，贝索斯对太空有着持久的热情。但是，马斯克梦想着殖民火星，而贝索斯则设想在太阳系中建立大规模的漂浮太空殖民地。贝索斯于 2000 年创立蓝色起源，比马斯克创办 SpaceX 早两年，但该公司的发展速度要慢得多，反映出其更为谨慎的做法。“太空界对蓝色起源非常慎重的做法感到不耐烦，”乔治华盛顿大学太空政策分析师、前国家太空委员会成员斯科特·佩斯告诉记者。如果成功，New Glenn 将为美国政府提供“不同冗余”——如果一个系统发生故障，则提供备份的替代系统，佩斯说。这可能至关重要，因为 SpaceX 计划在本世纪末退役猎鹰 9 号，转而使用星际飞船，这是一款依赖尚未完全验证的技术的原型。马斯克与特朗普的亲密关系引发了人们对潜在利益冲突的担忧，尤其是与私人宇航员贾里德·艾萨克曼的利益冲突– 马斯克的商业伙伴 – 预计将成为下一任美国宇航局局长。然而，贝索斯一直在做出自己的表示，在访问当选总统的海湖庄园期间向他的前对手表示敬意，而亚马逊则表示将向特朗普的就职委员会捐款 100 万美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3293474/bezoss-blue-origin-poised-first-orbital-launch-days?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一个月前中国禁止重要矿产出口后，美国批准爱达荷州锑矿开采</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293475/us-approves-idaho-antimony-mine-month-after-china-blocked-exports-vital-mineral?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.05 12:30爱达荷州的该遗址拥有锑和金矿。图片：美国地质调查局白宫周五颁发了 Perpetua Resources 公司爱达荷州锑和金项目的最终采矿许可证，此举旨在刺激美国生产一种关键矿物，而这种矿物正处于华盛顿和北京之间不断扩大的贸易战的中心。在亿万富翁投资者约翰·保尔森 (John Paulson) 的支持下，该矿获得许可。此前，北京上个月禁止向美国出口锑。锑是一种用于制造武器、太阳能电池板、阻燃剂和其他商品的金属，目前没有美国来源。根据美国森林管理局网站上公布的文件，经过八年的审查程序，美国森林管理局公布了 Perpetua 辉锑矿项目的最终决定记录——实际上是该矿的许可证。Perpetua 的矿山一旦在 2028 年投产，将满足美国每年 35% 以上的锑需求，年产量为 12,800 公斤（450,000 盎司）每年可开采黄金，无论北京采取何种措施影响市场，双重收入来源预计都能使该项目保持财务稳定。例如，爱达荷州一家仅生产钴的矿山的所有者 Jervois Global 于周四宣布破产，此前中国矿商为争夺市场份额而大举提高钴产量。路透社周五早些时候报道了许可决定后，爱达荷州 Perpetua 的股价在盘后交易中上涨了 9.1%。森林管理局在其长达 154 页的报告中表示，其对 Perpetua 的决定是基于对环境数据的详细审查、与土著群体的讨论以及与其他联邦机构的磋商。“我已经考虑了 [矿山的] 环境设计特点、监测和缓解措施在多大程度上将在可行的情况下将对 [联邦土地] 的不利环境影响降至最低，”森林管理局的马修戴维斯在报告。为了回应批评，Perpetua 曾三次改变其矿山设计，该公司表示，相信自己可以让这座位于博伊西以北约 222 公里（138 英里）的矿山“达到最佳状态”。“这个项目的每一个细节都经过了仔细的检查，”Perpetua 首席执行官乔恩·切里 (Jon Cherry) 表示。Perpetua 需要从美国陆军工程兵团获得湿地许可证，尽管林务局表示其决定是与该机构协商后做出的，这意味着审查过程很顺利。预计 2020 年 Stibnite 项目将耗资 13 亿美元，由于疫情后的通货膨胀，这一数字预计还会上升。该矿场的锑储量估计为 67,100 吨（1.48 亿磅）。五角大楼承诺拨款近 6000 万美元为该项目提供许可，该项目将涉及清理和扩建二战期间因采矿而受到污染的矿场。去年 4 月，Perpetua 收到了美国进出口银行（政府的出口信贷机构）的一封意向书，要求提供高达 18 亿美元的贷款来资助 Stibnite 项目。该项目尚未获得爱达荷州内兹佩尔塞部落的支持，该部落担心该项目会影响该州的鲑鱼种群。该部落表示，他们仍在审查最终决定，但“并不乐观”，并补充说，他们相信森林管理局“一直在匆忙批准 Perpetua Resource 的采矿提案，而没有进行必要的尽职调查”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293475/us-approves-idaho-antimony-mine-month-after-china-blocked-exports-vital-mineral?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕 31 名利用深度伪造技术在新加坡和马来西亚诈骗受害者的嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293476/hong-kong-police-arrest-31-who-used-deepfakes-scam-victims-singapore-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.05 12:41警方商业罪案调查科举行新闻发布会，就打击利用深度伪造技术诈骗受害者的本地集团的行动展开报道。照片：Edmond So香港警方逮捕了 31 名本地犯罪集团成员，该集团通过制作深度伪造的爱情和投资骗局，诈骗台湾、新加坡和马来西亚的受害者，犯罪所得超过 3400 万港元（437 万美元）。警方商业罪案调查科于周四和周五进行了逮捕行动，该调查科表示，该集团在九龙湾邻近的工业大厦租用了两处处所进行诈骗，诈骗方式包括向受害者提供他们在网上找到的漂亮女性的深度伪造照片。警司冯培基周日表示，这两个诈骗中心将分两班运作，集团成员招募年轻人，包括学生，承诺如果他们进行诈骗，就能快速获得现金。“新招募的人将被训练使用不同的约会应用程序来寻找目标，这些目标通常位于台湾或[东南亚]，例如新加坡和马来西亚，”冯说。受害者首先会被引诱与虚假的网络角色发展恋爱关系，然后骗子会要求他们投资一个位于海外的虚假虚拟资产平台。警方仍在审查受害者人数和个人损失金额。骗子会使用专门设计成特定角色的账户进行操作，这些角色通常是一个长相好看的人，会用昂贵的汽车和手表的照片来炫耀自己富裕的生活方式，以及加密货币投资圈的高调活动。商业罪案调查科高级督察方思荣补充说，骗子似乎在未经许可的情况下从社交媒体下载了女性照片，然后使用深度伪造技术将各种照片合并在一起，制作用于虚假约会应用程序角色的图像和视频。“骗子可能还雇佣了模特来拍摄视频，这些视频后来会被用来制作深度伪造内容，”方说。冯补充说，有些人使用在与受害者进行视频通话时，他们使用 deepfakes 来伪装自己。这 31 名嫌疑人年龄在 20 至 34 岁之间，大多数都是无业人员。龚表示，被捕者中包括一些学生，但没有详细说明他们在该集团中的角色。代理总警司龚庆芬说：“根据行动中查获的资产和证据，虽然这两个诈骗中心只运营了两三个月，但该集团已在其他地点运营了一年多。”（左起）警司冯培基、代理总警司龚庆勋及高级督察方思荣出席拘捕行动记者会。照片：苏伟文行动中，警方在集团核心成员住所及两间工业单位搜获超过一千万港元资产，包括电脑、手机及奢侈品。龚表示，2024年香港诈骗案的增长速度有所放缓。去年一月至九月，香港共录得32,120宗诈骗案，较2023年同期上升8.3%。五名被捕者将于周一被带到东区法院。其余26名被捕者获准保释，调查仍在继续。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293476/hong-kong-police-arrest-31-who-used-deepfakes-scam-victims-singapore-malaysia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>