<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2024 09:15:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>布鲁塞尔对欧盟猪肉采取反倾销行动后，中国对欧盟猪肉发起新一轮反倾销调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3266905/china-targets-eu-pork-new-anti-dumping-investigation-after-brussels-ev-action?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 15:52中国猪肉卖家在北京的一家批发市场接待顾客。照片：路透社中国宣布对从欧盟进口的某些猪肉产品进行反倾销调查。周一的举措是在欧盟上周决定从 7 月 4 日起将对中国电动汽车的关税提高至多 38% 之后采取的。受调查的产品包括新鲜、冷鲜和冷冻猪肉；猪内脏；不含瘦肉的猪脂肪；中国商务部表示，此次调查涉及的进口产品包括猪肠、猪膀胱和猪胃。商务部表示，进口倾销调查期为去年1月1日至12月31日，产业损害评估期为4年，自2020年1月1日至2023年3月31日。调查从周一开始，持续时间不超过一年，但可能再延长六个月。更多内容敬请期待…]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3266905/china-targets-eu-pork-new-anti-dumping-investigation-after-brussels-ev-action?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国记者格什科维奇涉嫌俄罗斯间谍案审判将于 6 月 26 日开庭，不对外公开</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3266908/russian-espionage-trial-us-reporter-gershkovich-begin-june-26-closed-public?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 15:56《华尔街日报》记者 Evan Gershkovich 于 4 月 23 日在莫斯科出席法庭听证会。资料照片：路透社叶卡捷琳堡市一家法院周一表示，俄罗斯将于本月晚些时候闭门举行被拘留的美国记者 Evan Gershkovich 的间谍罪审判，他否认了为中央情报局 (CIA) 收集机密的指控。32 岁的 Gershkovich 是2023 年 3 月 29 日，在叶卡捷琳堡的一家牛排馆被联邦安全局 (FSB) 拘留，罪名是间谍罪，最高可判处 20 年监禁。格什科维奇是 30 多年前冷战以来第一位在俄罗斯因间谍罪被拘留的美国记者，他否认了这些指控。联邦安全局是苏联时代克格勃的主要继任者，该局表示，格什科维奇试图收集乌拉尔机车车辆厂的机密，乌拉尔机车车辆厂是一家强大的俄罗斯国防企业，也是世界上最大的战斗坦克生产商之一。《华尔街日报》和道琼斯称，埃文·格什科维奇在俄罗斯只是履行本职工作，并否认了间谍指控。资料图片：美联社“据侦查部门称，《华尔街日报》美国记者格什科维奇受美国中央情报局的指示，于2023年3月在斯维尔德洛夫斯克地区收集了有关国防企业乌拉尔机车车辆厂（JSC NPK Uralvagonzavod）生产和维修军事装备活动的秘密信息，”斯维尔德洛夫斯克地区法院表示。“这一过程将闭门进行。”法院表示，首次听证会定于6月26日举行。他的被捕震惊了许多西方新闻机构，现在几乎没有美国记者在俄罗斯工作，美国国务院将俄罗斯列为与弗里敦、摩加迪沙、大马士革和喀布尔同等的艰苦岗位。俄罗斯表示，格什科维奇是“被抓获的现行犯”。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，已经与华盛顿就交换格什科维奇的可能性进行了接触，但这种谈判应该远离媒体。白宫称这些指控“荒谬可笑”，美国总统乔·拜登表示格什科维奇的拘留“完全非法”。《华尔街日报》和道琼斯称，格什科维奇只是在俄罗斯履行职责，并否认间谍指控。《华尔街日报》和道琼斯一再要求俄罗斯释放他，但迄今为止毫无成效。乌拉尔机车车辆厂位于下塔吉尔，位于乌拉尔地区的中心地带，俄罗斯在那里进行一些最秘密的武器生产和研究。它是俄罗斯庞大国防公司 Rostec 的一部分，该公司由普京的盟友谢尔盖·切梅佐夫 (Sergei Chemezov) 经营。格什科维奇出生于苏联移民家庭，在新泽西州长大，能说一口流利的俄语。2017 年底，他搬到莫斯科，加入了英文版《莫斯科时报》，随后为法国通讯社法新社工作。格什科维奇多次对他的拘留提出上诉，出现在俄罗斯法院用于关押嫌疑人的玻璃笼子里。所有上诉都被驳回。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3266908/russian-espionage-trial-us-reporter-gershkovich-begin-june-26-closed-public?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港上市公司正利市场操纵案的宣判延期至七月</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3266912/market-manipulators-hong-kong-listed-ching-lee-have-sentencing-adjourned-july?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 16:082023 年 12 月 23 日，证监会标志出现在鰂鱼涌证监会办公室。照片：易扬文据法庭官员称，对涉及香港上市正利控股的备受瞩目的市场操纵案中被定罪的三名个人的量刑听证会已延期至 7 月。需要更多时间来考虑对被告的适当刑罚和罚款，高等法院原讼法庭暂委法官丘德康在周一的听证会上表示，下一次听证会将于 7 月 22 日举行。上个月，三名被定罪的人士薛义麒、林永麒和谭卓恒在证券及期货事务监察委员会 (SFC) 提起的一项具有里程碑意义的检控中被判有罪。证监会表示，这是一宗“高度精密和复杂”的市场操纵案件，也是《证券及期货条例》下的罪行首次在原讼法庭审理。三人将继续被拘留，等待判刑。另外两名涉嫌参与市场操纵案的人士何明轩和孙文仍然在逃，目前被当局通缉。正利控股是一家在香港创业板上市的投资控股公司，主要从事香港的建筑、咨询和项目管理服务。该公司股价周一报每股 0.075 港元，市值为 7600 万港元（970 万美元），今年以来已下跌近 14%，较 2016 年 8 月的历史高点下跌 99%。该虚假交易计划是在 2016 年 3 月 29 日 Ching Lee 首次公开募股 (IPO) 之前策划和开始的，持续了五个多月。香港证监会称，合谋者通过操纵其控制的 156 个证券账户之间的交易，人为地提高了股票的成交量。这些操纵活动使正利的股价从 IPO 价格上涨了 2000%，于 2016 年 8 月升至 5.71 港元，随后于 2016 年 9 月 7 日暴跌 90%。市场监管机构表示，该计划非法获利超过 1.24 亿港元。由于流动性差，香港证券交易所的创业板近年来一直萎靡不振，有时成为操纵者的牺牲品。创业板前身为创业板，成立于 1999 年，旨在容纳那些不符合更严格的主板要求的公司。截至 5 月底，创业板共有 323 家公司，总市值为 468.8 亿港元。相比之下，主板有 2,287 家公司，市值为 32.87 万亿港元。据彭博社数据，创业板市场中超过 95% 的股票都是“廉价股”，交易价格不到每股 1 港元。根据证券交易所的数据，5 月份日均成交额为 4,600 万港元，比 2023 年的平均成交量低 60% 以上。标普/香港交易所创业板指数今年已暴跌 25%，徘徊在 1999 年 11 月成立以来的最低水平附近。该指数涵盖 45 个成分股，约占市值的 75%，已从 2001 年 1 月美国互联网泡沫破灭期间的峰值下跌了 99%。获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3266912/market-manipulators-hong-kong-listed-ching-lee-have-sentencing-adjourned-july?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公立学校负责人指责赞助商对学校关闭一事保持沉默</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3266913/hong-kong-public-school-bosses-accuse-sponsor-keeping-it-dark-about-closing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3266913/hong-kong-public-school-bosses-accuse-sponsor-keeping-it-dark-about-closing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港地铁发现蛇 乘客被迫疏散</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3266892/snake-sighting-hong-kong-mtr-forces-evacuation-commuters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 15:28金钟站发现蛇后，乘客被疏散。照片：Jelly Tse周一，香港地铁一列列车车厢内发现一条长 40 厘米（16 英寸）的黑白相间的蛇，导致金钟站所有乘客紧急疏散。警方称，这条无毒的加州王蛇于上午 7 点 37 分在一辆从中环开往金钟站的列车上被发现。警方表示，列车司机疏散了金钟站的所有乘客，然后派出一名蛇处理员来捕捉这条爬行动物。港铁车厢内发现一条无毒加州王蛇。照片：Shutterstock捕获的蛇随后被转移到林村的自然保护中心嘉道理农场暨植物园。上周，在沙田新城市广场购物中心的电影院Movie Town内的一个放映厅里发现了一条30厘米长的蛇。后来，一名16岁男孩和他的母亲认领了这条爬行动物，并把它当作宠物饲养。根据规定，顾客“严格禁止”携带宠物进入电影院，以免影响其他顾客和电影院的放映时间。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/article/3266892/snake-sighting-hong-kong-mtr-forces-evacuation-commuters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争正在消灭整个巴勒斯坦家庭，每次消灭一个分支。这就是</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266895/israel-gaza-war-wiping-out-entire-palestinian-families-branch-time-how?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266895/israel-gaza-war-wiping-out-entire-palestinian-families-branch-time-how?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲组织称欧盟网络安全标签不应歧视大型科技公司</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3266886/eu-cybersecurity-label-should-not-discriminate-against-big-tech-european-groups-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 14:59行业团体警告称，欧盟拟议的针对云服务的网络安全认证计划不应歧视科技巨头。图片：dpa欧洲 26 个行业组织周一警告称，拟议的云服务网络安全认证计划 (EUCS) 不应歧视亚马逊、Alphabet 旗下的谷歌和微软。欧盟委员会、欧盟网络安全机构 ENISA 和欧盟国家将于周二开会讨论该计划，自 ENISA 于 2020 年公布草案以来，该计划已经历了几次变化。EUCS 旨在帮助政府和公司为其云计算业务选择安全可靠的供应商。全球云计算行业每年创造数十亿欧元的收入，预计将实现两位数的增长。3 月份的版本取消了之前提案中的所谓主权要求，该要求美国科技巨头必须与欧盟公司成立合资企业或合作，在欧盟存储和处理客户数据，才能获得欧盟网络安全标签的最高级别。“我们相信，一个包容、非歧视的欧盟云计算体系，支持云服务在欧洲的自由流动，将有助于我们的成员在国内外繁荣发展，为欧洲的数字雄心做出贡献，并增强其复原力和安全性，”这些组织在致欧盟国家的一封联名信中表示。“取消所有权控制和防止非法访问 (PUA) / 非欧盟法律豁免 (INL) 要求，可确保云安全改进符合行业最佳实践和非歧视性原则，”他们表示。这些组织表示，至关重要的是，他们的成员能够获得根据其特定需求量身定制的各种弹性云技术，在竞争日益激烈的全球市场中蓬勃发展。这封信的签署者包括捷克、爱沙尼亚、芬兰、意大利、挪威、罗马尼亚和西班牙的美国驻欧盟商会以及欧洲支付机构联合会。签署这封信的其他组织包括捷克工业联合会、丹麦丹斯克工业协会、德国联邦德意志银行、波兰数字协会、爱尔兰商业游说团体 IBEC、荷兰 NL Digital 和西班牙初创企业协会。德国电信、Orange 和空客等欧盟云供应商已推动在欧盟云计算系统中实施主权要求，因为他们担心非欧盟政府可能会根据其法律非法获取欧洲人的数据。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3266886/eu-cybersecurity-label-should-not-discriminate-against-big-tech-european-groups-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚取消柴油补贴引发通胀担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3266850/malaysias-diesel-subsidy-removal-fuels-inflation-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3266850/malaysias-diesel-subsidy-removal-fuels-inflation-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕25人 涉嫌非法套现570万港元强积金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3266890/hong-kong-police-arrest-25-allegedly-cashing-out-hk57-million-mpf-funds-illegally?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 15:1625名香港人因非法提前提取强积金被捕。照片：Martin Chan香港警方逮捕了 25 名居民，他们涉嫌虚假申索以提前套现强制性公积金 (MPF)，总额达 570 万港元（730,000 美元）。据警方称，这些嫌疑人包括 18 名男性和 7 名女性，从事各种职业，包括建筑工人、文员和销售人员，他们被指控在 2022 年底至 2024 年初期间索取了 2,000 至 600,000 港元不等的福利。黄大仙区重案组督察林英斌周一表示，警方是从授权的强积金机构那里得知这些案件的，这些机构发现了可疑活动。林说，在其中一些案件中，强积金供款人提交了据称由民政事务总署签发的虚假声明，声称他们计划永远离开香港，作为提前套现强制性公积金申请的一部分提款。“此外，一些索赔人提交了虚假的医疗证明，声称他们完全没有能力管理自己的事务，”他说。“他们的目的是提前提取强积金供款。”在收集证据后，警方在上周二至周五在全市范围内进行了一系列突袭行动，逮捕了这 25 名居民。警方表示，一些非法提款是由流氓中间人煽动和协助的。图片：孙阳嫌犯因涉嫌诈骗及使用伪造文件而被拘留——这些罪行最高可判处14年监禁。在代号为“Solelamp”的逮捕行动中，警方检获了相关的强积金和银行文件。据督察称，警方调查显示，几名嫌犯接到流氓中间人的电话或短信，声称他们可以帮助强积金供款人提前提取资金。林郑月娥说：“一旦申索人成功提取资金，这些中间人或中介人就会收取所涉金额10%至50%的佣金。”他表示对这些中间人的调查仍在进行中，并补充说不排除还会有更多嫌犯被捕。警方表示，中间人要求几名嫌犯提供个人资料、签署文件，甚至通过手机应用程序进行面部识别程序，以开设虚拟银行林郑月娥警告说，在强积金提款获批及款项转入账户后，中间人便可从该等账户窃取资金。总督察周振邦提醒居民，接获来历不明的电话或短讯时要提高警惕，切勿向任何不熟悉的第三者透露个人资料。周振邦警告说：“签署任何文件前，务必充分了解文件内容及详情，避免签署空白或不完整的表格。”警方表示，25名嫌犯已获保释，等候进一步调查。根据香港的强制性退休金制度，参与者必须年满65岁才可提取强积金。参与者如永久移民香港、完全丧失工作能力、罹患末期疾病或代表已故家人申请提早提取强积金。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3266890/hong-kong-police-arrest-25-allegedly-cashing-out-hk57-million-mpf-funds-illegally?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙大选赌博后，法国开始疯狂竞选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266883/france-begins-frenetic-campaign-after-macron-election-gamble?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266883/france-begins-frenetic-campaign-after-macron-election-gamble?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度货运列车与客运列车相撞 至少 5 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3266884/least-5-die-india-after-cargo-train-rams-passenger-train?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 14:27周一发生事故的一列火车撞上了另一列火车的末端，导致一个车厢垂直升入空中。照片：X/Nher_who周一，一列货运列车在印度东部西孟加拉邦与一列客运列车尾部相撞，造成至少 5 人死亡，数十人受伤，救援工作仍在进行中。当地媒体展示了连环相撞的图片，货运列车的集装箱散落在轨道上，一节车厢在事故中几乎垂直在空中。去年的那场事故是 20 多年来最严重的一次。该邦首席部长 Mamata Banerjee 在社交媒体平台 X 的一篇帖子中表示，一列货运列车与该邦大吉岭区的干城章嘉峰特快列车相撞。她说，医生、灾难响应小组和救护车正在现场开展救援工作。 “已启动紧急行动，”她说道。“到目前为止，已有 5 人死亡，我们已救出 25 至 30 名伤者，”事故发生地东部大吉岭地区的一名高级警官 Abhishek Roy 告诉 ANI 通讯社。“他们的伤势并不致命。我们已将他们连同行李一起救出。”电视台播放了一辆火车撞上另一辆火车尾部的画面。事故现场聚集了大批人群，救援人员正在新杰尔拜古里车站附近搜寻坠机现场。铁路部门官员表示，恐怕还有更多人被困在受损的车厢内，但目前尚不清楚具体细节。不过，一位不愿透露姓名的铁路部门官员表示，由于特快列车脱轨的三节车厢中，有两节车厢装载了货物，因此造成大量人员伤亡的可能性较小。导致碰撞的原因目前尚不清楚。干城章嘉峰特快列车是连接西孟加拉邦和东北部其他城市的每日列车。它经常被前往大吉岭山站的游客使用，每年的这个时候，当印度的几个城市都闷热难耐时，大吉岭山站都很受欢迎。每天，有超过 1200 万人乘坐 14,000 列火车穿越印度，行驶在 64,000 公里（40,000 英里）的轨道上。尽管政府努力提高铁路安全，但印度铁路每年仍发生数百起事故。大多数事故归咎于人为失误或信号设备过时。去年，印度东部发生火车相撞事故，造成 280 多人死亡，这是该国几十年来最严重的铁路相撞事故之一。路透社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3266884/least-5-die-india-after-cargo-train-rams-passenger-train?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本 70 岁声优利用动漫名气勾引 33 岁粉丝，在婚外情中强迫其堕胎</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3264386/japan-voice-actor-70-uses-anime-fame-seduce-fan-33-forces-her-abort-baby-during-affair?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 14:00日本一位 70 岁演员为该国一些最著名的动漫人物配音，他为在近五年的恋情中勾引了一位比他小近 40 岁的粉丝并强迫她堕胎而道歉。图片来源：SCMP 合成/抖音日本一名著名配音演员承认与一名比自己小 37 岁的粉丝有染并强迫其堕胎，此举震惊日本。现年 70 岁的古谷彻为许多动画角色配过音，包括日本侦探漫画《Sabot》中的人气角色安室透，还在《龙珠》等动漫作品中担任主角。5 月中旬，日本周刊《周刊文春》曝光了古谷彻与一名粉丝的婚外情，这段恋情持续了四年半。这名身份不明的女子（33 岁）对古谷彻饰演的安室透角色非常着迷，给古谷彻寄了很多信和礼物。她还在社交媒体上联系了他，并发布了自己的照片。古谷彻引诱了这名粉丝，让她怀孕，然后要求她堕胎。图片来源：抖音古谷彻于 2019 年回应了她，两人开始约会。报道称，当这名女子在2021年怀孕时，这名演员敦促她堕胎并对她实施了殴打。“我要为周刊的报道诚挚地道歉”，古屋诚一5月22日在X社交网络平台上承认了不法行为。他表示，自己被这名粉丝的支持所吸引，并“毫不犹豫地”主动与她联系，但他们的关系在去年9月结束了。古屋诚一表示，在一次争吵中，他失去了控制，对这名女子施暴。他还承认自己犯下了强迫她堕胎的“不可饶恕的行为”。“对于多年来一直支持我的粉丝们，我深表歉意，因为我背叛了他们的信任，让他们失望、受伤，并且玷污了我的人格。”“我背叛了所有相关人员的信任，给他们带来了巨大的痛苦，”古屋诚一在X的声明中写道。“我将用我的余生真诚地忏悔和弥补我的罪过。我准备接受任何惩罚，”他说道。除其他外，古屋诚一还为动漫人物名侦探柯南配音。照片：Facebook这位明星的通奸行为在日本和中国的社交媒体上引起轰动，因为在中国，有大量的日本漫画爱好者。“谁能想象这样一个老男人——爷爷的年龄——会做出这么恶心的事情？”一位网络观察者在微博上写道。“我亲爱的安室透没有冒犯任何人。 “他只是失声了，”另一位网友说道。“他的所作所为是卑鄙的，他需要承担责任，但这份声明正是他需要做的，”第三位网友说道，并补充道：“最好的结果是他能将自己的一部分薪水用于帮助这位女士，至少几年。祝她鼓起勇气。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3264386/japan-voice-actor-70-uses-anime-fame-seduce-fan-33-forces-her-abort-baby-during-affair?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管纳伦德拉·莫迪已获得第三任印度总理任期，但他仍面临挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3266846/challenges-remain-narendra-modi-despite-securing-third-term-indias-prime-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3266846/challenges-remain-narendra-modi-despite-securing-third-term-indias-prime-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国税务人员向企业发放数十年前的账单，暗示资金短缺</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3266878/chinas-tax-man-hand-out-decades-old-bills-companies-hinting-funding-shortage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 14:132024 年 6 月 10 日，中国东部安徽省会合肥的钢结构生产车间。照片：CFOTO/Future Publishing via Getty Images。中国地方政府已要求多家公司缴纳可追溯至 1990 年代的税款，强调鉴于经济复苏不平衡和房地产市场持续低迷，它们需要资金。最近，多家上市公司在交易所文件中表示几个月来，这些企业一直被政府要求补缴数千万美元的税款，并警告投资者这可能会影响他们的收益。万维食品饮料上周表示，一家酿酒厂被要求补缴约 8500 万元人民币（1170 万美元）的收入，这些收入自 1994 年开始已有 15 年之久“未披露”。华林证券、宁波博汇石化技术有限公司、藏格矿业和北大医疗集团也发表了类似的声明。中国地方政府正面临着前所未有的增加收入的压力，因为经济增长正在放缓，房地产市场的萎缩导致土地销售收入大幅下降。他们本已高企的债务储备限制了他们进一步加杠杆的能力，迫使中央政府借入更多资金来为他们提供资金。澳新银行分析师星照鹏表示，税收补缴“可能是由于地方政府的财政困境”。 “我认为他们需要一些钱来在季度末之前支付”，因为地方政府通常在季度末向政府项目的承包商支付款项。今年前四个月，地方政府的一般公共预算和政府基金账户收入（包括税收和土地出售收入）不到 5.8 万亿元人民币。财政部的数据显示，这一数字低于去年同期的 5.9 万亿元人民币。地方政府的支出也从去年同期的 10.4 万亿元人民币降至近 10 万亿元人民币。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3266878/chinas-tax-man-hand-out-decades-old-bills-companies-hinting-funding-shortage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港毕业生因盗窃学生会80万港元被判入狱25个月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266879/hong-kong-graduate-jailed-25-months-stealing-hk800000-student-union?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.17 14:13九龙城法院大楼，该大学毕业生被判刑的地方。图片：Nora Tam香港一名毕业生因去年从其大学学生会窃取 80 万港元（10.2 万美元）用于证券投机而被判入狱两年多。九龙城法院周一判处姚希俊两项盗窃罪名入狱 25 个月，此前该学生让浸会大学学生会的一名行政人员签署两张支票，假装这些钱是用于举办活动。这名 24 岁的男子还被勒令向学生会支付 22 万港元，这是他和他的家人可以筹集的赔偿金。副裁判官钟永诗表示，姚希俊违背了对他作为学生会时任财政司司长的信任，并补充说他的经济负担并不是违法的借口。她还对姚希俊的定罪将给学生会蒙上阴影表示遗憾。 姚先生拥有宗教与哲学学士学位，他将这 80 万港元存入他的储蓄账户，并在 2023 年 2 月至 5 月期间将其中的 60 万港元转入投资账户。这名浸会大学毕业生声称，他希望用偷来的钱从投资中获利，以支付母亲的医疗费用。图片：Winson Wong工会当时的主席和副主席在被行政人员询问后表示，他们并未被告知姚所声称需要付款的所谓事件。法庭获悉，姚犯罪事实曝光时，投资账户余额为51万港元。姚上个月承认了控罪，此前他被拘留了近11个月等待审判。辩方律师表示，姚是一名大学毕业生，也是家里的经济支柱，他曾希望进行各种投资并赚取利润来支付母亲的医疗费用。盗窃最高可判处10年监禁，但在裁判法院审理案件时，最高刑期为3年。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266879/hong-kong-graduate-jailed-25-months-stealing-hk800000-student-union?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>