<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Jun 2024 09:16:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>土耳其在等待加入欧盟之际看到了金砖国家的经济潜力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265328/turkey-sees-brics-economic-potential-it-waits-full-eu-membership?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265328/turkey-sees-brics-economic-potential-it-waits-full-eu-membership?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 08:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国因气球装满垃圾暂停与朝鲜的和平协议，增加军事冲突风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265323/south-korea-suspends-peace-pact-north-over-trash-filled-balloons-raising-risk-military-clashes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265323/south-korea-suspends-peace-pact-north-over-trash-filled-balloons-raising-risk-military-clashes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五角大楼负责人飞访中国盟友，美国试图重启与柬埔寨的关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265314/us-vies-shore-ties-china-ally-cambodia-pentagon-chiefs-flying-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.04 14:58柬埔寨洪森（右）周二在金边参议院总部与美国国防部长劳埃德·奥斯汀握手。图片：柬埔寨参议院/EPA-EFE 提供美国国防部长劳埃德·奥斯汀周二访问柬埔寨，试图重启与中国这个坚定盟友的关系。多年来，华盛顿与这个东南亚国家的关系一直在恶化，中国在柬埔寨前领导人洪森的领导下，在基础设施上投入了数十亿美元。美国对北京正在升级的柬埔寨一个重要海军基地表示担忧，称该基地可能被用来提升这个亚洲巨人在泰国湾的影响力。奥斯汀在从新加坡香格里拉对话会途中于周二抵达金边，进行为期一天的访问，以“探索深化双边防务关系的机会”，他在社交媒体平台 X 上写道。他首先会见了洪森——他在去年夏天统治柬埔寨近四十年后下台——并且还会见了接替他出任柬埔寨首相的洪马奈。父亲。洪马内去年接任柬埔寨首相。他的父亲洪森在统治该国近四十年后于去年夏天下台。图片：韩联社通过 EPA/EFE 报道柬埔寨外交部发言人 Chum Sounry 上周告诉记者，奥斯汀的访问将是“推进两国关系的又一次好机会”。奥斯汀和洪玛奈都毕业于西点军校——奥斯汀于 1975 年毕业，洪玛奈于 1999 年毕业。澳大利亚新南威尔士大学政治学名誉教授卡尔·塞耶表示，“洪玛奈出任总理后，美柬关系正处于转折点”。他说，奥斯汀访问柬埔寨“表明双方愿意放弃一些限制国防合作的僵化政策，并重新进行对话，寻求共同点”。柬埔寨国防部长迪·塞哈（右）周四在柬埔寨磅清扬省举行的金龙联合军事演习期间与中国南部战区副司令员贾建成中将（中）一起敬礼。图片：共同社奥斯汀此次访问前几天，柬埔寨和中国刚刚结束了规模最大的年度军事演习“金龙”演习，中国多艘军舰和数百名军事人员参加了演习。2017 年初，柬埔寨取消了与美国军队的类似联合演习。12 月，两艘中国军舰首次访问了瑞尔姆海军基地，华盛顿担心该基地是供中国军事使用的。柬埔寨官员一再否认该基地位于港口城市西哈努克附近，是供任何外国势力使用的。柬埔寨政治分析家欧维拉克表示，重启联合演习可能是奥斯汀访问期间的一个讨论点。五角大楼负责人还想向北京传达一个信息，“说这个地区太重要了，中国不会随心所欲”，他补充道。华盛顿过去曾对柬埔寨的人权记录和镇压政治异见人士和批评人士。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265314/us-vies-shore-ties-china-ally-cambodia-pentagon-chiefs-flying-visit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港所有公务员将获加薪 3%，低于薪酬趋势调查建议的加薪幅度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3265308/all-hong-kong-civil-servants-receive-3-pay-rise-below-rates-recommended-pay-trend-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.04 14:25公务员薪酬调整考虑了私人劳动力市场趋势和生活成本等因素。图片：谢淑薇香港的主要决策机构批准今年为所有公务员加薪 3%，低于最近的薪酬趋势调查建议的水平。公务员事务局局长杨何沛茵周二表示，行政会议已作出“平衡的决定”，考虑到香港的预算限制。“本财政年度，政府仍然面临财政赤字和储备减少的问题。我们必须坚持审慎理财的原则。杨先生表示：“行政会议在决定加薪时已充分考虑了这些因素。”“我们注意到，薪酬方案在某种程度上落后于净薪酬趋势调查指标，但总体而言，我们认为今年的决定是合适的。”上个月公布的调查结果基于过去一年113家私营公司的薪酬趋势，涉及134,376名员工，建议高级公务员加薪4.01％，中级公务员加薪4.32％，初级员工加薪5.47％。但人力资源专家表示，调查结果未能反映商业现实，今年的工资上涨了3.3％至3.5％。公务员薪酬调整的决定考虑了六个因素：香港的经济增长，生活成本的增加，私人劳动力市场的趋势，政府的财政状况，员工的意愿和公务员士气。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3265308/all-hong-kong-civil-servants-receive-3-pay-rise-below-rates-recommended-pay-trend-survey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超告诉教育官员要“更多地了解”香港大学理事会的紧张关系，因为香港政府对大学理事会寄予厚望</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3265303/john-lee-tells-education-officials-learn-more-about-university-hong-kong-council-tensions-city-has?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.04 13:52行政长官李家超同时担任香港大学名誉校长。照片：Winson Wong香港特首要求教育官员调查香港顶尖大学明显的权力斗争，并表示他对这所大学的治理“寄予厚望”。上周，香港大学 (HKU) 管理层意外改组，再次将该校推到聚光灯下。有消息称，校长张翔正在寻求法律建议，因为他对此次由校董会主席黄佩诗策划的变动一无所知。香港特首兼任校监的李家超周二表示，教育局将在调查最新争端后向他汇报。“港大是一所属于香港的成功大学。 “香港市民和我本人当然对港大的良好治理寄予厚望，”他表示。“我已责成教育局进一步了解正在发生的事情，他们会向我汇报，然后我会与他们讨论未来的发展方向。”《南华早报》早前报道称，港大校董会在上周的一次会议上投票通过了任命几名临时副校长的决议，而这一举动打破了传统，没有征求张文宏的意见。这一决定实际上降职了张文宏的得力助手、自 2019 年以来一直担任代理教务长的黄于渐副校长。按照惯例，高级管理职位首先由大学的遴选委员会选出，然后由校董会任命。但在这些职位正式填补之前，校长可以提名候选人担任临时职位，供校董会批准。一位消息人士告诉《南华早报》，张文宏正在就选择这些职位候选人的正确程序寻求法律建议，因为校长通常会在此过程中被咨询。消息人士还表示，校长几个月前就已经编制了一份候选人名单，但他无法与校董会主席黄之锋达成共识，将名单提交校董会讨论。知情人士补充说，校董会最终批准的候选人名单与张之锋编制的名字完全不同。去年，张之锋被指控行为不当和管理不善，与校董会之间的紧张关系开始浮出水面。黄之锋曾承诺成立一个调查小组，以查明指控的真相，该小组最终在4月份宣告张之锋无罪。据报道，张之锋早前也承认他与校董会主席“关系紧张”，称他们对如何管理大学有不同的看法。《南华早报》已联系教育局和港大征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3265303/john-lee-tells-education-officials-learn-more-about-university-hong-kong-council-tensions-city-has?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基在乌克兰问题上对中国提出更严厉的批评，使陷入困境的中欧关系更加复杂</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265256/tougher-china-criticism-volodymyr-zelensky-over-ukraine-complicates-troubled-sino-eu-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265256/tougher-china-criticism-volodymyr-zelensky-over-ukraine-complicates-troubled-sino-eu-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>发疯了吗？压力山大的中国办公室职员种植桌面水果以对抗工作压力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263316/going-bananas-stressed-out-china-office-staff-cultivate-desktop-fruit-battle-workplace-stress?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.04 14:05中国饱受焦虑困扰的年轻职业人士开始在工作站种植香蕉，以缓解办公室生活的压力。图片：南华早报/小红书
中国精疲力竭的年轻员工又找到了另一种缓解工作压力的新方法——在办公室种植香蕉。种植香蕉的员工用普通话将香蕉成熟的过程描述为“停植蕉绿”，发音类似于英语中的“停植蕉绿”。这一趋势在中国的 Instagram 小红书上流行起来，相关帖子获得了超过 22,000 个赞。这种缓解焦虑的香蕉通常是在它们还绿着并且茎还连在一起的时候购买的，这样就可以在花瓶中种植。经过一周左右的培育，它们就可以食用了。买下带茎的香蕉，然后放入花瓶中的水中催熟。图片来源：小红书等待香蕉成熟的过程被认为是缓解工作紧张的一种有趣方式。“从郁郁葱葱的绿色到金黄色，每一刻都充满了无尽的希望和惊喜，”有人在网上写道，并补充道：“吃掉焦虑，让烦恼消失。”还有人说，与同事分享香蕉可以促进更好的工作关系。“桌面香蕉自然会引发话题，”一位网友说道。有些人会把同事的名字写在香蕉皮上以“预留”香蕉，然后再分发给同事。仅在电子商务平台淘宝上就有数百家商店销售香蕉，其中销量最高的商店最近销售了超过 20,000 串香蕉。淘宝由阿里巴巴集团运营，该集团拥有《南华早报》。一些人认为，这种趋势最初是香蕉农为应对销量下滑而采取的一种营销噱头。“今年的香蕉卖得不好吗？ “这种香蕉我不止一次看到广告宣传，比直接买还贵。”小红书上有网友说道。除了栽培香蕉，一些年轻的上班族还在花瓶里种植菠萝。有人说办公室里养菠萝可以增进同事关系。图片来源：Shutterstock“我的工作站就像一片热带雨林，感觉自己提早进入了春天，”一位 30 多岁的杨姓工人说道，她在自己的办公桌上种植水果，并计划再种植更多水果。“根据个人喜好定制工作站可以让年轻人在自己的小空间里创造归属感和安全感，帮助他们在工作中感到更快乐，”心理学家于光瑞向上海青年报解释道。由于中国每周平均工作时间超过 49 小时，年轻工人经常寻求缓解压力的方法。上个月，“20 分钟公园效应”趋势也在小红书上流行起来，因为办公室工作人员发现，即使是短暂地去城市公园也能提高他们的幸福感和幸福感。去年，中国年轻人将拥抱树木作为一种缓解压力的方式。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263316/going-bananas-stressed-out-china-office-staff-cultivate-desktop-fruit-battle-workplace-stress?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们必须保持警惕”：香港特首李家超在活动人士被定罪后敦促人们警惕国家安全威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265301/we-must-stay-vigilant-hong-kong-leader-john-lee-urges-people-guard-against-national-security-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.04 13:36特首李家超呼吁民众对国家安全威胁保持警惕。照片：谢洁香港特首呼吁居民对国家安全风险保持警惕，并表示最近反对派人士被判颠覆罪反映了对这座城市的真正威胁。香港特首李家超周二表示，法庭裁定在一次非正式选举中预选立法会候选人的 47 名活动人士中有 45 人犯有颠覆罪，这表明“不加区别地”否决政府预算将违反香港的小宪法《基本法》。李家超发表上述言论之前，司法机构预留了从 6 月 25 日起的三天时间，以根据北京颁布的国家安全法为这一具有里程碑意义的案件减轻至少四名人物的罪名。这些人包括前法学教授戴耀廷，他发起了 2020 年反对党的非正式“初选”，以在立法会中获得多数席位委员会。香港特首李家超表示，“不加区分”地否决政府预算违反了《基本法》。照片：陈晓梅该阴谋在2019年骚乱期间就已出现，目的是通过否决政府预算，迫使政府同意抗议者的要求。李家超还表示，这些定罪案件显示了案件的规模和严重性，以及香港面临的国家安全风险。“犯罪分子会找借口误导公众，并从事危害国家安全的行为。该案所谓的主要内容，其实就是危害国家安全，”他说。“我们必须保持警惕。 李家超呼吁市民不要忘记2019年“颜色革命”给香港带来的伤痛，不要让香港受苦，只有社会安全稳定了，香港才能专注于经济和民生发展。被问及是否需要修改基本法，规定立法会有权否决预算案，李家超表示问题的关键在于议员是否“不分青红皂白”地否决预算蓝图。“法庭已裁定，立法会的宪制责任是按财政预算案或其他金融法案的利弊进行审议。议员可以批准或反对，亦可以提出任何意见和修订。”“我相信这也是市民的期望。居民希望立法者在审议任何法案时，能够以社区的整体利益为出发点。”戴耀廷，前法律学教授，于 2020 年发起反对党非正式“初选”，以在立法会取得多数席位。图片：Nora Tam上周，三名高等法院法官裁定，非正式初选是更大阴谋的一部分，目的是在接管立法会后制造宪法危机，从而“破坏、摧毁或推翻”政府。在 47 名反对派人士中，16 名对指控提出异议的人中，有 14 人于上周被判颠覆罪名成立，只有两人被无罪释放。在为期 118 天的审讯开始前，31 名活动人士承认有罪，其中包括戴耀廷。法庭早前安排于 6 月 25 日为被定罪者举行减刑听证会。来自司法机构的最新消息表明，戴耀廷和至少另外三名非正式投票的组织者，即前立法会议员区诺轩、前区议员赵家贤和钟锦麟，也将于当天出庭寻求减刑，他们都早前均已认罪。区、赵和钟早前已承认控罪，并担任控方证人。政府已表示打算就前区议员刘遵义和李裕信的无罪释放提出上诉，他们是根据四年前为结束 2019 年反政府抗议乱局而制定的国家安全法被判无罪的首批被告。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265301/we-must-stay-vigilant-hong-kong-leader-john-lee-urges-people-guard-against-national-security-threats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 05:50:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾驳斥南海枪指指控：“我们有权自卫”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265302/philippines-rejects-south-china-sea-gun-pointing-allegations-we-have-right-defend-ourselves?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.04 13:39驻扎在 BRP Sierra Madre 号上的菲律宾海军陆战队军人在南海有争议的仁爱礁向记者做出手势。图片：路透社菲律宾军方周二驳斥了中国关于在有争议的南海浅滩搁浅的一艘军舰上的士兵用枪指着菲律宾海警的指控，坚称其人员保持了专业行为。菲律宾军方发言人 Francel Margareth Padilla 在新闻发布会上表示，菲律宾军队遵守交战规则，并以最高的专业水平行事。中国官方媒体周日报道称，上个月，一艘菲律宾船只上的人员在仁爱礁用枪指着中国海警，仁爱礁是两国之间反复爆发冲突的导火索。菲律宾军方负责人 Romeo Brawner 表示，搁浅的军舰是菲律宾海军的服役舰艇，因此有权携带武器。“我们有权自卫，”Brawner 说，并补充说菲律宾将继续在该地区主张主权。2014 年，驻扎在南海有争议的仁爱礁的 BRP Sierra Madre 号上的菲律宾海军陆战队军人向记者打手势。照片：路透社仁爱礁位于菲律宾的专属经济区内，多年来，中国一直质疑该国在一艘生锈的美国前舰艇上部署一小队海军陆战队员。1999 年，菲律宾故意将 Sierra Madre 号搁浅在该浅滩，以此来宣称其该地区的主权。马尼拉指责中国多次采取侵略行为，扰乱对部队的补给任务。中国声称几乎整个南海都是其领土，并部署了一支海岸警卫队舰队，距离其大陆超过 1,000 公里。面对菲律宾的侵犯，中国一直坚持其反应是适当的。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265302/philippines-rejects-south-china-sea-gun-pointing-allegations-we-have-right-defend-ourselves?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 05:50:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国 2024 年大选：法拉奇撼动竞选格局 苏纳克或加强人权协议立场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265294/uk-election-2024-sunak-may-harden-stance-human-rights-pact-farage-shakes-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265294/uk-election-2024-sunak-may-harden-stance-human-rights-pact-farage-shakes-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 05:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大纪元时报高管关志雄在美国被指控洗钱 6700 万美元，涉嫌“大规模洗钱计划”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3265296/epoch-times-executive-bill-guan-charged-us-us67-million-money-laundering-alleged-sprawling-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.04 13:17《大纪元时报》首席财务官关伟东现年61岁，被控一项洗钱罪和两项银行欺诈罪。照片：Shutterstock Images美国联邦大陪审团指控《大纪元时报》的一名高管通过公司账户洗钱至少 6700 万美元，这是一家对北京持强烈批评态度的右翼媒体公司。61 岁的首席财务官关伟东（又名 Bill Guan）因一项洗钱罪和两项银行欺诈罪被捕，洗钱罪最高可判处 20 年徒刑，每项银行欺诈罪最高可判处 30 年徒刑。起诉书称，在关伟东的管理下，一个“在线赚钱”（MMO）团队和公司的其他人员“在 2020 年左右”开始使用加密货币“故意以折扣价购买数千万美元的犯罪收益”，然后将资产转入《大纪元时报》控制的账户。“关伟东和起诉书称，“关某因涉嫌严重财务犯罪，被银行、加密货币公司和其他机构举报，并对其可疑财务活动作出多项虚假陈述。关某谎称资金增加是其‘捐赠’该公司海外办事处工作所获的‘利润’。”起诉书由纽约南区法院发布，起诉书还称，MMO团队开始运营后，大纪元的内部账目显示，其收入同比增长逾400%，达到约6200万美元。大纪元与法轮功关系密切，法轮功学员受佛教和道教哲学启发，练习冥想、缓慢的武术动作和呼吸练习。自从 20 多年前中国当局将法轮功定性为危险邪教以来，法轮功在中国大陆一直被禁止。该出版物经常刊登与美国右翼团体相符的内容，包括为气候变化否认者和疫苗怀疑论者提供空间，并且倾向于对美国前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 进行正面报道，特朗普是今年大选共和党总统候选人的推定候选人。它经常刊登支持有争议的理论的文章，​​即导致 Covid-19 的冠状病毒 Sars-CoV-2 源自武汉病毒研究所，而包括安东尼·福奇博士在内的美国官员试图掩盖这一问题。另外，福奇于周一早些时候出现在国会山，为自己辩护，反驳这些指控。美国检察官达米安·威廉姆斯 (Damian Williams) 表示，关天朗“与他人合谋，通过洗钱欺诈获得的数千万美元失业保险金和其他犯罪收益，为自己、这家媒体公司及其附属公司谋利“当银行对这些资金提出质疑时，关某据称一再撒谎，谎称这些资金来自对该媒体公司的合法捐赠，”威廉姆斯补充道。《大纪元时报》在周一发给多家媒体的声明中表示，已暂停关某的职务，“直至此事得到解决”，并“打算并将全力配合任何针对关某指控的调查”。法轮功运动于 1992 年在大陆成立。随着其追随者的增多，并开始要求获得法律承认和组织活动的自由，北京于 1999 年将该组织定为“异端组织”，并以其“邪教”身份在大陆禁止其活动。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3265296/epoch-times-executive-bill-guan-charged-us-us67-million-money-laundering-alleged-sprawling-scheme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 05:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国社交媒体视频中在靖国神社喷涂“马桶”的男子遭日本追捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265289/vandal-who-spray-painted-toilet-japans-yasukuni-shrine-hunted-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.04 12:23中国社交媒体上流传的一段视频截图显示，一名身份不明的男子站在东京靖国神社柱子上用红色涂鸦写的“厕所”一词旁边。照片：X/Ek_aike日本警方正在搜捕在东京一座纪念该国战争死难者的神社上喷涂“厕所”一词的嫌疑人，此举显然是为了抗议福岛核电站持续排放处理过的放射性废水。周六早些时候，人们在靖国神社入口处的石柱上发现了红色涂鸦。在中国社交媒体上发布的一段视频中，一名自称“铁头”的男子批评了受损核电站将废水排入海洋的做法。中国社交媒体上流传的一段视频截图显示，一名身份不明的男子站在东京靖国神社柱子上用红色涂鸦写的“厕所”一词旁边。图片来源：X/Ek_aike“面对日本政府批准排放核废水，我们能做些什么吗？”这名男子问道。 “不，我要给他们点颜色看看。”在晚上拍摄的另一段视频中，他似乎在柱子上撒尿，并用喷漆用英语写下“厕所”。据 NHK 公共电视台和共同社等日本媒体报道，东京警方正在调查至少两名嫌疑人，一名是出现在视频中的人，另一名是拍摄视频的人。警方认为，事件发生在周五晚些时候，当时神社已经关闭，肇事者据信已经离开日本。警方拒绝证实这些报道。福岛核电站废水排放遭到渔业团体和邻国的反对，尤其是中国，中国在 8 月开始排放废水后立即对所有日本海产品实施了进口禁令。这项禁令对日本扇贝养殖者和对华出口商的影响尤为严重。靖国神社供奉着约 250 万日本战争死难者，包括被定罪的战犯。20 世纪上半叶日本侵略的受害者，尤其是中国和朝鲜，将神社视为日本军国主义的象征。这些国家批评日本议员参拜和向神社供奉祭品，认为这是他们对日本战时行为缺乏悔意的表现。截至周一，这些涂鸦似乎已被清除。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265289/vandal-who-spray-painted-toilet-japans-yasukuni-shrine-hunted-police?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6月15日起高铁卧铺列车夜间从香港出发，早上抵达北京、上海</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3265283/high-speed-sleeper-trains-depart-hong-kong-night-arrive-beijing-shanghai-morning-june-15?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.04 11:52香港与北京西站之间的隔夜火车旅程大约需要 12 个半小时。图片来源：路透社自6月15日起，香港与北京、上海之间将开通夜间高铁卧铺列车。香港领导人表示，此举将进一步促进香港与内地的融合。中国铁路总站周二宣布，香港红磡与两座内地城市之间的直通车将很快被高铁取代，旅行时间将缩短一半。高铁从香港西九龙总站出发，仅需约12个半小时即可抵达北京西站，而到上海虹桥站则需11小时14分钟。夜间列车从周五运行至周一，将提供卧铺设施。开往北京的列车每天晚上6点24分从香港出发，次日早上6点53分抵达北京，而开往上海的列车将于晚上7点49分出发，次日早上6点45分抵达上海。回程列车亦会运行。行政长官李家超称新服务方便快捷。照片：陈晓梅行政长官李家超对新安排表示欢迎，并感谢中央政府和中铁的“关怀”。“新列车服务方便快捷。 “这将大大节省旅行时间，只需半天时间即可抵达，这也有助于节省酒店费用，”李家超在与政府关键决策行政会议的顾问举行每周会议之前表示。“这对促进人员和企业之间的交流以及香港与内地之间的融合具有重要意义。”李家超还表示，他已责成物流运输局和港铁公司落实好新措施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3265283/high-speed-sleeper-trains-depart-hong-kong-night-arrive-beijing-shanghai-morning-june-15?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 04:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“无法估量的创伤”：中国正努力解决校园欺凌问题，但它准备好面对其根源了吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3265196/unmeasurable-trauma-china-trying-solve-school-bullying-it-ready-face-causes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3265196/unmeasurable-trauma-china-trying-solve-school-bullying-it-ready-face-causes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 04:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登称唐纳德·特朗普是“被定罪的重罪犯”，不适合担任公职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265272/joe-biden-calls-donald-trump-convicted-felon-who-unfit-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.04 10:58美国总统乔·拜登周一直接抨击唐纳德·特朗普的有罪判决。图片：法新社美国总统乔·拜登周一首次称前总统唐纳德·特朗普为“被定罪的重罪犯”，如果他连任，将对美国构成更大的威胁——这是迄今为止对他对手法律麻烦最尖锐的攻击。&lt;​​/p&gt;上周，纽约陪审团裁定特朗普犯有伪造文件以掩盖在 2016 年大选前支付给一名色情明星封口费的罪行，特朗普成为首位被判有罪的美国总统。拜登在康涅狄格州格林威治的一次筹款活动中对一小群捐助者说：“美国历史上第一次，一位被定罪的重罪犯前总统现在正在竞选总统职位。”“但尽管这令人不安，但更具破坏性的是唐纳德·特朗普对美国司法系统的全面攻击，”拜登说，并补充说，说司法系统被操纵是“鲁莽和危险的”，因为特朗普和他的盟友不喜欢结果。美国总统乔·拜登周五就唐纳德·特朗普封口费案判决发表讲话后停顿了一下。图片：美联社据拜登竞选官员称，拜登到目前为止基本上没有谈及特朗普的有罪判决，以避免给人留下他在将这一过程政治化的印象。拜登之前唯一一次对特朗普判决的评论是在周五的白宫，当时他只是说没有人可以凌驾于法律之上——但没有称他为重罪犯。总统周一的言论让我们得以一窥他和他的竞选团队如何利用特朗普的定罪来向选民证明特朗普不适合担任公职——这个问题可能会通过将特朗普的重罪推到选举的中心来决定今年的总统大选。特朗普竞选团队的一位女发言人在福克斯新闻上表示，拜登竞选团队称特朗普为被定罪的重罪犯是“可耻的”。自被定罪以来，特朗普一直对判决和法律诉讼大加抨击，并计划上诉。周日，他表示自己愿意接受家庭监禁或监禁，但公众很难接受。当天早些时候，拜登的儿子亨特因 2018 年购买和持有左轮手枪而出庭受审，这是对现任总统儿子的历史性刑事起诉，有可能影响 2024 年的总统大选。拜登没有对儿子的法律麻烦发表评论。他当天早些时候发表声明说：“吉尔和我爱我们的儿子，我们为他今天的样子感到骄傲”，并补充说，很多家庭都有亲人克服了毒瘾。在格林威治的筹款活动上，拜登还称特朗普“精神错乱”，无法接受失败。他强调了特朗普早先关于终止美国宪法以及如果赢得第二任期，第一天就想成为独裁者的言论。“在整个竞选过程中，特朗普明确表示他参选是为了报复。现在，在他被定罪后，很明显他担心维护自己的自由，”拜登说。民主党人正在考虑特朗普的重罪在拜登的连任竞选中应该占据多大的核心地位。许多人——包括拜登竞选团队的高级官员——对广告和新策略采取观望态度，希望在对美国历史上这一前所未有的时刻做出强烈反应之前，先看看民意调查和选民的反馈。路透社/益普索上周的一项民意调查发现，10% 的共和党选民表示，在特朗普被定罪后，他们不太可能在 11 月投票给他。特朗普仍然面临另外三起案件的刑事指控：佐治亚州选举干预案、佛罗里达州文件案和联邦选举干预案。他还对民事审判的结果提出上诉。法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265272/joe-biden-calls-donald-trump-convicted-felon-who-unfit-office?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 03:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>