<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2025 21:16:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“流行女王”麦当娜（Madonna</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299714/queen-pop-madonna-takes-king-trump-if-joke-im-not-laughing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.22 02:07   麦当娜于2016年9月在伦敦进行电影放映。照片：TNS   流行超级巨星麦当娜（Madonna自称为“国王”。 特朗普在周三结束社交媒体的信息，说他杀死了纽约的一项计划，以实施高峰拥塞指控，以结束社交媒体的信息 白宫在其社交媒体上重新发布了该消息，其中有一个插图，显示特朗普戴着钻石冠冕。 这个国家是由欧洲人建造的，逃脱了在国王的统治下生活，建立一个由人民管理的新世界。”麦当娜（Madonna星期四。 “目前，我们有一位自称为国王的总统。如果这是个玩笑，我不是在笑，”这位66岁的歌手补充说。  白宫周三在社交媒体上发布了插图，显示我们总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）戴着钻石冠冕。图片：X/Whitehouse    麦当娜在美国总统的第一任任期批评特朗普，她参加了特朗普对手1月20日就职后的示威活动。她强调了新政府对LGBTQ权利的攻击。&lt;​​/p&gt; 对手经常批评特朗普采用富豪的语调。他在就职典礼上说，他在7月的暗杀企图中幸存下来。  在他的总统竞选期间。  说，律师已发起法院行动。曼哈顿和整个纽约都被拯救了。国王万岁！” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299714/queen-pop-madonna-takes-king-trump-if-joke-im-not-laughing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 18:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着特朗普在联合国削减了我们的个人资料，中国的领导机会不断增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299556/trump-cuts-us-profile-united-nations-chinas-leadership-opportunity-grows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299556/trump-cuts-us-profile-united-nations-chinas-leadership-opportunity-grows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 17:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普艾莉·班农（Ally Bannon）的“纳粹姿态”促使法国极右翼领导人取消我们的演讲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299713/trump-ally-bannons-nazi-gesture-prompts-france-far-right-leader-cancel-us-speech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.22 00:25   保守的火力史蒂夫·班农（Steve Bannon）周四在马里兰州奥克森山举行的年度保守政治行动会议上发表讲话。照片：法新社  法国的极右翼领导人乔丹·巴德拉（Jordan Bardella）周五说，他在华盛顿的一次右翼会议上取消了他的演讲。在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）2016年总统大选背后的策划者 - 在周四在保守派政治行动会议（CPAC）（CPAC）上做出了一种态度。 班农在会议上短暂地举起了一个僵硬的手臂当他呼吁观众“战斗，战斗，战斗”时。 Bardella在一份声明中说：“    “昨天，虽然我不在房间里，但不挑衅的一位发言人使自己对纳粹意识形态提出了一个姿态。因此，我立即决定取消今天下午计划的演讲。 div&gt; 法国极右派RN领导人乔丹·巴德拉（Jordan Bardella）于2月1日在法国东南部的蒙特利马尔（Montelimar）发表演讲。照片：AFP      Bardella，现年29岁RN领导人于2022年从海军陆战队接手。他还领导着欧洲议会的爱国者团体。 ，但这是勒庞（Le Pen），他在最近两次法国总统大选中获得亚军，并一直是议会党的领导人，他有望成为议会下一次总统大选将于2027年。  le pen自2011年以来，她的父亲与选民接手以来，她的父亲更加可口，努力使该党共同创立，包括被指控被指控的成员清除反犹太主义并任命电信Bardella扩大其选民基础。 ，在去年，当勒笔在勒庞（Le Pen）的政党中脱离了下议院之后，RN在SNAP民意测验中赢得了国会的创纪录数量欧洲大选。 在本月初的一次欧洲极右翼会议上，勒庞赞扬了特朗普在美国的“龙卷风”，这表明了前进的方向对于欧盟。 她说，在马德里举行的会议上，世界面临着“真正的全球转折点”，该会议采用了“使欧洲再次变得伟大”的口号，以致敬特朗普的集会哭声”。    ，但一月份的巴德拉（Bardella他说。如果被定罪，她可能会失去参加2027年选举的机会。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299713/trump-ally-bannons-nazi-gesture-prompts-france-far-right-leader-cancel-us-speech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 16:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在特朗普的谴责之后</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299710/us-treasury-secretary-bessent-praises-zelensky-after-trumps-censure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 23:44   乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（右）和美国财政部长斯科特·贝斯特（Scott Bessent）于2025年2月12日在基辅（Kyiv）。照片：TNS     唐纳德·特朗普总统对乌克兰和俄罗斯的特朗普说，星期五，他与乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）进行了“广泛和积极的讨论”俄罗斯并称赞这位乌克兰领导人是“战争中一个国家的勇敢而勇敢的领导人”。 退休了美国中尉基思·凯洛格（Keith Kellogg） - 他于周三前往基辅，周四与Zelensky的计划新闻发布会是在最后一刻更改为一个简单的照片机会 - 在他在社交平台上所​​说的X所说的是“漫长而激烈的一天”，这是与乌克兰的谈话高级领导。 他的评论标志着特朗普和其他美国高级官员最近对Zelensky的斥责，这似乎表明关系突然恶化。特朗普称Zelensky为“没有选举的独裁者”，并警告他，他“更好地行动”以谈判战争结束或冒险没有国家领导的风险。 乌克兰的援助疑问，乌克兰部队努力阻止俄罗斯在战场上的大军。     欧洲政府，不安关于到目前为止，美国高级官员之间的会谈中都被淘汰，跳到了Zelensky的岸边，同时避免了跨大西洋关系的破裂。 波兰总统总统安德烈·杜达（Andrzej Duda） Zelensky在周五打电话给他打电话给他。杜达说，他告诉Zelensky与特朗普的镇定和建设性合作的过程。杜达（Duda）表示，他还告诉Zelensky。 X.“毫无疑问，特朗普总统受到对全球稳定与和平的深刻责任感。”  欧盟的顶级国防官员周五表示，该集团计划发送强烈的信息下周对乌克兰的支持，并提供了新的援助计划，以纪念周一战争三周年。   an欧洲领导人的伊涅尔国际峰会于2025年2月17日在巴黎的乌克兰讨论局势。集团的行政部门正在权衡“以一种非常紧急的方式向乌克兰人和我们站在一起的世界，向乌克兰人和世界传达一个非常强烈的信息乌克兰”。美国发生，几乎每天都在罢工。乌克兰内政部表示，乌克兰州长瓦迪姆·菲尔什金（Vadym Filashkin）说，乌克兰的东部顿涅茨克地区，杀死了一个人并炸伤了另外两个人。   特朗普和Zelensky之间的公共争吵始于俄罗斯和美国周二同意开始工作之后旨在结束乌克兰的战争，并改善其外交和经济联系。随之而来的是与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）的电话，特朗普突然扭转了美国隔离俄罗斯的三年政策。 特朗普的国家安全顾问迈克·沃尔兹（Mike Waltz）在周四的白宫简报中说，美国总统对Zelensky“显然非常沮丧”。  Zelensky对美国团队在不邀请他或支持支持的欧洲政府的情况下开幕会谈感到不满意基辅 当特朗普在没有证据的情况下声称Zelensky在乌克兰深处不受欢迎，并错误地建议乌克兰应为战争负责，Zelensky说特朗普在俄罗斯制造的“虚假信息”中生活，这表明他曾经曾经是他的被普京欺骗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299710/us-treasury-secretary-bessent-praises-zelensky-after-trumps-censure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 15:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国副总理他，美国财政部对关税的持续晶石，“经济失衡”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3299709/chinas-vice-premier-he-us-treasurys-bessent-spar-over-tariffs-economic-imbalances?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 22:35    &lt;&lt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; 斯科特·贝斯特（Scott Bessent）于2025年1月16日在华盛顿的国会山（Capitol Hill）提名为参议院财政委员会提名。照片：AFP   副总理他在周五与美国财政部长斯科特·贝森特（Scott Bessent）举行了视频电话，对最近征收关税和其他限制性的“严重担忧”美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）对中国商品的措施。 援引北京的经济政策和控制麻醉品流动的努力，贝斯特使用类似的语言来表征讨论。 “双方都认可了双方中国 - 美国经济和贸易关系的重要性，并同意继续保持有关相互关注问题的沟通。 “对最近的限制性措施的严重担忧，例如美国对中国的关税”。 本月初，特朗普以“非凡的威胁”对所有中国进口征收10％的额外关税由非法外国人和毒品（包括致命的芬太尼）和北京在停止有毒芬太尼和其他药物流入我们的药物中的失败。国家”。 北京对美国煤炭和天然气的征收进行了报复，以及其他商品，范围为10％至15％。特朗普还在4月1日之前宣布了所有美国贸易伙伴的互惠关税。中国是美国的第三大贸易伙伴。 根据美国财政部的说法，贝斯特对北京的《贝尼特尔的努力》的努力表示了“严重的担忧” ，经济失衡和不公平政策”。 美国官员还重申了特朗普政府“致力于追求贸易和经济的承诺保护美国经济，美国工人和我们的国家安全的政策”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3299709/chinas-vice-premier-he-us-treasurys-bessent-spar-over-tariffs-economic-imbalances?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 14:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>帕勒斯坦的演讲引发了右翼威胁，香港导演Jun Li说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3299706/pro-palestine-speech-sparked-right-wing-threats-hong-kong-director-jun-li-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 22:11   香港导演Jun Li的电影“ Queerpanorama”在上周六的第75伯林纳尔放映。照片：第75柏林国际电影节  香港导演Jun li Jun-shuo说，他在阅读了伊朗演员的亲巴勒斯坦演讲后，受到了德国右翼的威胁和侮辱 在柏林国际电影节上引发了警察调查。 他还告诉邮报留在整个节日中，他的最新电影《 Queerpanorama》首映。 “这肯定会影响电影的推广。我相信，事实在辩论时会变得更加清晰，我相信持开放态度的人会理解。  上周六在节日上阅读演讲的视频被录制并在网上上传。根据德国媒体的报道，演讲是由李的电影中的一位演员埃尔凡·谢卡里兹（Erfan Shekarriz）发表的，他曾抵制过这个节日，通常被称为柏林纳尔。 德国警察周四证实，他们正在调查事件。 ，但尚不清楚李是否也在接受调查。  li周五说，当地警察没有与他联系，并且对他的运动没有任何限制。   节日的组织者对帖子的询问的答复表示，它已经为李提供了帮助，并确认没有提起刑事诉讼。每年接受放映和活动的录取，世界上将有许多不同的观点。今年的柏林纳尔将于周日结束。 “我们不相信关闭演讲，但我们要求进行尊重的对话。”  组织者补充说，大多数客人都对呼吁建立一个更好，更健康，更受尊重的讨论环境。 它表达了希望这样的单一事件不会掩盖曾经是一个很棒的第75 Berlinale，所以远处。 组织者说，它担心来访电影制片人的福利，并一直在向当地警察那里寻求有关这种情况的信息。 它也揭示了一个没有任何联系的人事件发生后，向柏林纳尔提起了申诉。  li以他2021年的电影漂移而闻名台湾的马奖。 李说出来的演讲说：“当您看这部电影时，成千上万的巴勒斯坦人在以色列的残酷定居者殖民地国家窒息而窒息。 “德国政府以及包括柏林在内的文化机构，以一种或另一种形式贡献了种族隔离，种族灭绝和残酷的杀戮和消除巴勒斯坦人民。 /p&gt; “当您看这部电影时，我呼吁这个房间里的每个人尊重无辜的巴勒斯坦儿童，母亲，父亲和我们的兄弟姐妹，他们丧生自1948年以来，德国支持的占领的生计。 演讲以“从河流到大海，巴勒斯坦将是自由的”一词。该口号在德国引起了争议，一些法官在某些情况下说其使用可能暗示否认以色列的生存权。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3299706/pro-palestine-speech-sparked-right-wing-threats-hong-kong-director-jun-li-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 14:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国测试机器人在天邦太空站</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299700/china-tests-robot-board-tiangong-space-station?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 21:22   自10月抵达空间站以来，席务1999日的工作人员进行了一系列实验。照片：CCTV   中国已经对其船上的检查机器人进行了首次轨道测试。 该测试，旨在检查根据中国载人航天局的说法，上个月可以有效地使用机器人来维护管道和安全操作。   现任船上的Shenzhou-199机组人员目前驻扎在空间站   该机构在测试中说：“在测试期间，机器人通过直径的直管，弯曲的管道和各种直径的锥形管道顺利地通过。”  空间站上的管道有不同的形状和大小，并且直径较大以及尺寸突然变化，使机器人难以适应并增加风险会被卡住。 为了确保设备足够灵活且适应能力，开发人员将液压管脚的运动（例如海星都用于移动的海洋动物）的运动。 机器人配备了整个身体传感器，可帮助其形成“智能大脑”，并且还自主延伸并签约以与管墙保持压力，从而使机器人的腿在管道上进行调整直径变化。   “它调整了整个身体所有关节的位置，速度和力量输出，以使机器人能够在太空站管道中平稳移动。”  机组人员还确认了一个安全功能，旨在确保在发生电源故障时可以从管道中撤出机器人。 地面人员实时监控机器人，并将分析在此试验中收集的数据，以帮助指导未来的测试。 ，因为三位神经199号宇航员于10月30日到达太空站，他们进行了多种多样实验 - 包括世界上首次对人工光合作用技术产生氧气以及制造火箭燃料的成分的轨内测试。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299700/china-tests-robot-board-tiangong-space-station?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大学希望任何削减预算资金都会“适度”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3299703/university-hong-kong-head-hopes-any-budget-funding-cuts-will-be-moderate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 21:25    香港大学拥有该市八所公立大学中最大的资金库存。照片：迪克森·李  香港老大学的负责人表示，他希望政府在即将到来的预算中削减的任何资金都会“适度”，这强调了该机构的415亿港元的储备（53亿美元）已指定目的。 香港大学校长习近大学还表示，周五，所有新的本科生都将是要求将人工智能（AI）课程作为其课程的一部分。 “我们希望政府对高等教育的财务削减将是适度的，以便我们能够生存。” 他补充说，   ，大学还为10亿美元的储量在校园建造了10栋以上的建筑物，而资金也被排队作为教授职位。 该市八所公立大学中最大的资金库存，但张指出，他们花了一个世纪才积累了。 “如果您将基地取出……我们正在崩溃，”他说。   财政大臣保罗·陈·莫普（Paul Chan Mo-Po）将于周三发表其预算地址，预计他将宣布削减支出削减，以解决估计接近100港元的赤字十亿。 指向迫在眉睫的“ AI海啸”，大学将采取措施为学生准备即将到来的挑战做好准备。参加AI课程……因为将来的每个职业都会受到AI技术的影响，影响或增强。”他说。 “我们不希望他们在10，20年后说，好吧，我们在[大学]学到的知识或技能已经过时了。”  教育总裁John Lee Chi-Kin香港大学周四表示，其37.7亿港元中的大多数储备金都有指定的目的。他补充说。他说。 AI工具DeepSeek-R1在已经提供的不同版本的ChatGpt之上。 “我们应该将[AI]视为补充工具。禁止学生使用AI只会阻碍他们学习如何适当使用它的能力。” Qin说。 “相反，教育工作者应指导学生塑造正确的价值观，使他们能够区分权利而不是错误。”  从2024年9月开始，大学将生成型AI成为强制性课程。  William Yiu &lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3299703/university-hong-kong-head-hopes-any-budget-funding-cuts-will-be-moderate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗伯特·托索（Robert Tsao），台湾筹码大亨（Tycoon</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3299702/robert-tsao-taiwanese-chip-tycoon-sanctioned-beijing-sparks-cross-strait-affair-row?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 21:27   技术亿万富翁罗伯特·托索（Robert Tsao）是台湾2号芯片制造商UMC的United Microelectronics Corporation或UMC的创始人。照片：路透社  罗伯特·托索·乔（Robert Tsao Hsing-cheng），台湾亿万富翁最著名的是去年被北京批准的芯片制造商联合微电子公司（UMC）的创始人周一的社交媒体直播中，一场涉嫌与一名大陆妇女的婚外情暴风雨。 台湾评论员Hsieh Han-Ping展示了他声称的照片，他是Tsao和他的中国情妇于2015年拍摄的照片。HSIEH以与台湾的亲贝吉（Pro-Beijing）主要反对派Kuomintang的联系而闻名，周二晚上跟进了更多此类照片。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p&gt;  tsao，77岁，最初否认了这些指控，并认为图像很容易操纵。 但是，在周三的一份声明中，他说：“如果是真的，那怎么办？”  这件事引发了对岛上的激烈讨论，并引起了台湾海峡官方媒体的道德批评，托索以他的反临时政治立场而闻名。 “台湾人将[谴责] Tsao，这一丑闻将使每个人都清楚地看到了他扭曲的促进“反中国”的心态[情感]。 P&gt; TSAO在北京台湾事务办公室（TAO）汇编的“顽固的台湾独立人物”列表中关系和政策。该清单还包括台湾副领导人Hsiao Bi-Khim，国防部长惠灵顿Koo和安全负责人约瑟夫·吴（Joseph Wu） - 执政的民主进步党的所有成员。  tao去年10月说，库玛学院是一家组织CO的库玛学院 - 由DPP议员Puma Shen和TSAO资助，“公开培养&#39;暴力台湾独立分离主义者”和在教育讲座，培训和家庭活动的掩护下，“积极从事分离主义活动”。  tsao和shen受到北京的批准。他们被禁止进入中国大陆，香港和澳门，而与之相关的公司则被禁止在大陆上进行盈利活动。   宣布制裁时，陶发言人陈·比武（Chen Binhua “顽固的&#39;台湾独立性&#39;意识形态”。 回应，托索起诉陈和陶导演歌曲陶去年11月在台湾法院进行“恐吓”。根据台湾媒体的说法，他还誓言要诉求他的指控。   tsao于1980年创立了台湾第二大芯片制造商UMC。北京的直言不讳。 2019年香港的反政府抗议活动誓言他“永远不会活着看到台湾成为另一个香港”。     北京将台湾视为中国的一部分如有必要，请武力。包括美国在内的大多数国家都不承认自治的台湾是一个独立国家。但是台北的主要国际支持者和武器供应商华盛顿反对通过武力改变现状，并致力于武装防御。  2022年，托索（Tsao）捐赠了1亿美元，以支持台湾的平民培训计划，目的是通过生存技能，军事训练以及反绩效和技术的结合来培养“平民战士”课程。 其中包括库玛学院，他说当时将在三年内训练300万平民。  tsao还赞助了有关虚构人民解放军的电视连续剧对台湾的袭击，预计今年将播出。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3299702/robert-tsao-taiwanese-chip-tycoon-sanctioned-beijing-sparks-cross-strait-affair-row?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平告诉企业家“东风”将把中国带到竞争对手之上</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3299664/xi-jinping-tells-entrepreneurs-east-wind-will-carry-china-above-rivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 21:30   习近平总统使中国的企业家放心，他们在一个备受瞩目的研讨会上得到了该国的支持。照片：新华社  总统习近平重申了他对中国不可避免的崛起的看法 - 这种信念继续推动最高级别的决策 - 在与著名企业家的一个密切关注的座谈会上 私营部门的士气和岸边。根据共产党新闻机构日报的周五故事，承诺和中国经济在世界舞台上仍然是无与伦比的，该故事揭示了闭门会议的更多细节。 “从长远来看，东方他说：“风仍在盛行……信心非常重要。”他回应了中华人民共和国毛泽东的口号。 在1950年代，革命领袖采用了古典文学“东风胜过西风”，宣布社会主义最终胜过资本主义。 强调中国经济的规模和韧性，XI说：“没有其他地方比较“全球任何地方。 他的言论是对世界第二大经济体的信心一直在减弱，尤其是在私人企业中。在2025年，消费量乏力，房地产低迷和从美国的关税都威胁着降低增长。     去年，中国国内生产总值比例美国跌至三分之二以下，低于2021年的大约三分之三。这种下降主要归因于人民币的贬值和美国高通货膨胀，从而提高了西方Superpower的名义GDP。 在周一的研讨会上 - 自2018年以来，首次参加了可比的声望XI的聚会是为商业人物主持的 - 总统说，会议的目的是“统一我们的思维并增强我们的信心”。  该国领导人的支持表现为中国的私营部门的欢迎救济，加剧了地缘政治紧张局势和对某些人的艰难镇压国家的企业巨头导致企业家和投资者之间的前景更加浑浊。 私营部门所遇到的一些困难是改革，发展和工业转型的过程的结果，XI对观众说。其中包括小米创始人雷·朱尼（Lei Jun）和华为技术负责人伦·宗菲（Ren Zhengfei）。 “他们是本地的，临时的，可以是克服。”他说。该国的经济和技术成就，使民族自豪感日益增强的燃料，导致了官方言论的胜利者。趋势在我们这一边。 /&gt; 获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3299664/xi-jinping-tells-entrepreneurs-east-wind-will-carry-china-above-rivals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Yuan与美元作战，中国最新的J-35 Stealth Jet：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3299580/yuan-battles-us-dollar-chinas-latest-j-35-stealth-jet-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 21:00   调整日常固定是抵抗折旧压力的一种方法。照片：Shutterstock   赶上SCMP当今一些最大的中国和经济故事。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。   中国中央银行已承诺推进元人民币的跨境使用，并发展了海上元市场，随着稳定货币的使命在面对一美元的一美元时变得更加紧迫。   在中国外交任务的任何缩小规模都可能影响华盛顿的根据观察家的说法，了解国家，削弱联合项目并举起签证申请。     航空产品，包括战斗机，无人机和运输飞机，在阿布扎比举行的2025年国际防御展上展出。照片：中国航空工业公司   中国一直在中东最大的军事博览会上推广其最新版本的基于运营商的隐形战斗机，因为比赛加剧了飞机该地区的销售。来自法国，韩国和土耳其的供应商也正在争夺国防预算的一部分。   中国团队发现了一个新的蝙蝠冠状病毒人类传播是因为它使用与导致COVID-19的病毒相同的人体受体。摩根士丹利分析师在一份报告中说，随着美国的关税，概述了可能进度的途径。     大米，小麦和玉米是主食，可提供超过50％的世界卡路里的食物。但是谷物并不促进COQ10的每日摄入量。照片：新华社   中国科学家说，他们创造了一种新型的大米，该大米会产生一种可以帮助降低心脏病风险的分子。科学家基因编辑的大米和小麦生产辅酶Q10或coq10  - 一种用于治疗心脏病症状的抗氧化剂。    巴拿马和中国对美国关于北京关于北京的主张的呼吁对巴拿马运河的影响，说他们是“谎言”。巴拿马总统何塞·劳尔·穆里诺（JoséRaúlMulino）说，他不想“讨论谎言”或“增加巴拿马中国问题和共产党对运河的控制的发病率”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3299580/yuan-battles-us-dollar-chinas-latest-j-35-stealth-jet-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴投资者致敬电子商务巨头的AI Pivot，因为它绘制了重大投资支出</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3299696/alibaba-investors-hail-e-commerce-giants-ai-pivot-it-plots-major-investment-outlay?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3299696/alibaba-investors-hail-e-commerce-giants-ai-pivot-it-plots-major-investment-outlay?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲有能力在没有我们的情况下为自己辩护，但需要更多的协调：学习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299698/europe-can-afford-defend-itself-without-us-needs-more-coordination-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 21:05    &lt; &lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&gt; &lt;&gt; 欧洲领导人的非正式峰会，讨论2025年2月17日在巴黎的Elysee Palace的局势。照片：DPA   欧洲需要花费约250欧元根据发表的一项关于经济实力的企业，每年有十亿美元（2616亿美元）的国防投资，以确保自己的经济实力，这是一笔不动数。星期五。 这笔支出相当于欧盟国内生产总值的1.5％，将使欧洲动员约30万士兵为俄罗斯辩护，研究所Bruegel和Kiel Institute的研究世界经济说。 该研究还要求进行更紧密的协调和共同采购，并指出，尽管欧洲的财务手段，但在非洲大陆内的国防协调仍然是一项重大挑战全国武装部队。 大多数欧洲国家都承受着美国总统唐纳德·特朗普进一步提高军事能力的压力，他的国防部长上周警告欧洲警告欧洲不要通过使美国作为“傻瓜”来使美国人通过做法。负责其防御。   德国总理跑步者弗里德里希·梅尔斯（Friedrich Merz）周四对华盛顿在北约的未来存在怀疑，而美国国家安全顾问迈克·沃尔兹（Mike Waltz）北约成员6月的截止日期是完全满足GDP的2％的国防支出目标。  Bruegel和Kiel研究表明，将欧洲国防支出增加到每年最多4％的GDP 2％。作者说，其中一半可以由欧洲普通债务资助，并用于共同采购，而其余的则可以在全国范围内进行涵盖。 ，援引乌克兰大约70万士兵的动员以及坦克和装甲车的生产急剧增加。 ，它表明，对于50个旅行，欧洲将需要欧洲1,400个新的主要战车和2,000辆步兵战车，这将超过整个德国，法国，意大利和英国陆军目前的股票。 “从经济上讲，这是可以管理的……例如语句。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299698/europe-can-afford-defend-itself-without-us-needs-more-coordination-study?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:20:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国总理在天主教学校虐待要求的压力越来越大</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299701/french-pm-under-growing-pressure-over-catholic-school-abuse-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.21 21:19    Bayrou（左）是一位经验丰富的中间派，由总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）在12月的命名，在不确定的SNAP民意调查之后，结束了政治危机的几个月。照片：法新社  法国总理在周五的压力越来越大，此前一所天主教学校的一名前老师声称弗朗索瓦·贝鲁（Francois Bayrou不对他们采取行动。 近日，四面楚歌的总理面临反对派的指控，他知道他派遣到的天主教寄宿学校广泛的身体和性虐待他的几个孩子。 检察官一直在调查大约100个关于在法国西南部的巴黎圣母院的涉嫌暴力，性侵犯和强奸罪的投诉。   贝鲁（Bayrou）在1993年至1997年间担任该国教育部长，他一再否认任何不法行为。  学生进入法国西南部Lestelle-Betharram的Notre-Dame de Betharram机构的建筑物。照片：AFP    周四，寄宿学校的一位前老师告诉法国调查网站Mediapart，现年73岁的Bayrou和他的妻子（在那里教宗教研究）她对寄宿生的“系统性暴力”的警告。  francoise gullung在1994年至1996年之间在学校教授数学 贝鲁（Bayrou &gt; “那些鞭打这些丑闻的人对受害者不感兴趣，他们对正义不感兴趣。对政府和总理产生政治影响。”     Bayrou（左）是一位经验丰富的中间派，由总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）在12月的命名，在不确定的SNAP民意调查之后，结束了政治危机的几个月。照片：法新社   贝鲁（Bayrou并取决于社会主义者的支持。 他在多次不信心动议（包括预算）中幸存下来，部分原因是社会主义者的支持。失去对学校性虐待丑闻的支持将是一个重大打击。 教育部长伊丽莎白·伯恩（Elisabeth Borne）周五表示，“很难理解我们如何对虐待的说法更快地做出反应”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt; “在这种情况下，国家未能加强”，她告诉广播公司BFMTV/RMC。 Uproar。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299701/french-pm-under-growing-pressure-over-catholic-school-abuse-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么中国应该担心特朗普对乌克兰的普京很好</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3299425/why-china-should-worry-trump-makes-nice-putin-over-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3299425/why-china-should-worry-trump-makes-nice-putin-over-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>