<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2024 09:15:48 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国航空业领袖测试货运无人机，助力北京推动战略产业发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3266611/chinas-aviation-leader-puts-cargo-drone-test-beijings-push-strategic-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 15:59中国航空工业集团公司宣布，中国 HH-100 空中商用货运无人机原型机在西安成功完成首飞。图片：中航工业通过新华社中国领先的飞机制造商表示，它在中国西北部成功进行了新型商用空中货运无人机的首飞，北京方面正采取行动加强无人驾驶汽车市场并提升其潜力。航空航天集团中国航空工业集团 (AVIC) 表示，HH-100 原型机于周三从陕西省省会西安的蓝天通用航空机场起飞。据中航工业称，在飞行过程中，HH-100 表现正常并完成了所有测试要求。它将这种运输无人机描述为“高有效载荷和低成本”。无人货运飞机的设计最大起飞重量为 2,000 公斤（4,410 磅），有效载荷为 700 公斤（1,540 磅），满载航程为 520 公里（323 英里）。它的最大巡航速度可达300公里/小时，最大作业高度可达5000米。该无人机可运载约4立方米的货物，主要应用领域是支线物流或短距离配送。然而，中航工业表示，它的作用可以扩展到森林和草原灭火、运送救援物资、应急中继通信和人工影响天气。据工业和信息化部下属研究机构中国信息产业发展中心称，中国民用无人机行业去年达到 1174 亿元人民币（162 亿美元），同比增长 32%。HH-100 货运无人机可运载约 4 立方米的货物，但未来的用途可能包括应急服务和火灾管理。图片：中航工业/新华社供图该研究中心在12月发布的报告中表示，到2023年底，除了无人机技术全球领导者大疆之外，中国还有2300多家民用无人机公司和1000多种量产的无人机产品。分析师表示，中国成熟且价格低廉的材料将有助于无人机行业进一步发展。深圳咨询机构AskCI今年3月发布的一份报告显示，中国拥有完整的电子产业链，无人机公司可以以较低的价格采购优质的电子元器件。“此外，商用无人机基本上都是用锂电池组装的。中国的锂电池在性能和价格上处于国际前列。成本优势有利于行业发展。”AskCI表示。无人机行业是中国低空经济的重要组成部分，指的是在3000米以下飞行器运营的企业。2021年以来，中国不断加大低空经济力度，中央政府也相继出台相关政策法规。据赛迪研究院预测，2023年中国低空市场规模将超过5000亿元，增长率为33.8%。希望到2026年，这一数字能超过1万亿元人民币。中航工业表示，HH-100原型机的成功首飞，是对中国打造低空经济战略性新兴产业的积极响应。中航工业表示，为了赶上这股浪潮，一系列2吨、5吨和10吨级的商用无人空中运输系统正在研发中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3266611/chinas-aviation-leader-puts-cargo-drone-test-beijings-push-strategic-industry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>首尔称，在普京访问临近之际，朝鲜向俄罗斯发送了近 500 万枚炮弹</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266594/seoul-says-north-korea-sent-russia-nearly-5-million-artillery-shells-putin-visit-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 15:20俄罗斯军队准备向据称位于乌克兰境内的某秘密区域发射炮火。图片来源：俄罗斯国防部/法新社韩国国防部长表示，朝鲜已向俄罗斯发送了可容纳近 500 万枚炮弹的集装箱，俄罗斯总统普京在即将访问平壤时可能还会寻求更多炮弹。申元植在接受采访时表示，首尔已发现至少 10,000 个从朝鲜发往俄罗斯的集装箱，其中可能装有普京在轰炸乌克兰时使用的多达 480 万枚炮弹。“预计普京将寻求与朝鲜建立更紧密的安全合作，尤其是炮弹等军事物资，这是抓住获胜机会所必需的，”申元植说。他还表示，朝鲜已发射数十枚弹道导弹，帮助普京攻击邻国。作为对朝鲜提供弹药的回报，俄罗斯向朝鲜提供技术，帮助其部署一系列间谍卫星以及坦克和飞机等常规武器。据韩国《东亚日报》报道，普京最早将于下周访问朝鲜。此次访问是普京自 2000 年 7 月以来首次访问乌克兰，此行必将引发美国及其合作伙伴的担忧，他们担心武器转让有助于克里姆林宫攻打乌克兰，以换取支持金正恩政权的援助。随着基辅现在从其美国和欧洲合作伙伴那里获得价值数十亿美元的新武器，俄罗斯取得突破的机会正在缩小，尽管它继续向乌克兰城市（包括能源基础设施）发射导弹和无人机。自普京和金正恩 9 月在俄罗斯会晤导致两国贸易往来加强以来，朝鲜运送的军火可能远远超过美国和欧盟运送的军火。它允许克里姆林宫的军队轰炸乌克兰，因为乌克兰由于供应减少而被迫定量配给弹药——援助被美国国会搁置。尽管乌克兰官员在美国武器交付延迟数月期间对俄罗斯突破的威胁发出了警报，但基辅军队尽管被莫斯科入侵军队以 10 比 1 的火力压制，但大多坚守阵地。欧盟已承诺在今年年底前向乌克兰运送 100 万枚炮弹。与此同时，金正恩一直在他的导弹计划上投入巨资。据申东赫称，去年的导弹试验耗资约 10 亿美元。这一数字约占朝鲜经济的 4%，韩国央行估计，2022 年朝鲜经济约为 245 亿美元。“朝鲜无视人民的苦难，进行导弹挑衅，”申东赫说。 “这笔钱足以解决朝鲜一年的粮食短缺问题。”申永哲是退役的三星陆军上将，在 10 月出任部长之前，他一直是执政党人民力量党的议员。他是韩国最直言不讳的官员之一，直言朝鲜与俄罗斯的合作及其对全球安全构成的威胁。据首尔专业服务机构 38 North 报道，卫星图像显示，平壤正在为普京的来访做准备。该机构周二报道称，图像显示，平壤市中心金日成广场上的建筑表明正在为阅兵做准备，停在平壤主要机场的飞机已在停机坪上移动，可能是为了为普京做好准备。尽管俄罗斯和朝鲜否认有武器转让，但美国政府提供的商业卫星图像和情报显示，俄罗斯货船定期往返于曾经沉寂的朝鲜罗津港和俄罗斯边境之间。大多数武器的目的地是杜奈 (Dunay)，这是一座前苏联潜艇基地，距离约 180 公里（110 英里）。白宫提供的图像显示，武器沿着这条路线发送，并通过铁路运送到数千英里外的俄罗斯小镇季霍列茨克 (Tikhoretsk) 的一个仓库，以供乌克兰使用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266594/seoul-says-north-korea-sent-russia-nearly-5-million-artillery-shells-putin-visit-looms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：菲律宾渔民抗议海岸警卫队逮捕新规定</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266597/south-china-sea-philippine-fishermen-protest-against-new-rule-coastguard-arrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266597/south-china-sea-philippine-fishermen-protest-against-new-rule-coastguard-arrest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乔·拜登老了。现年 78 岁的唐纳德·特朗普也显露出衰老的迹象</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266598/joe-biden-old-donald-trump-now-78-also-showing-signs-ageing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 14:34唐纳德·特朗普 78 岁。乔·拜登 81 岁。照片：美联社唐纳德·特朗普将乔·拜登的高龄作为其竞选的主要号召之一，试图将自己定位为有时不稳定的 81 岁民主党现任总统的充满活力的替代者。但这位共和党前总统将于周五庆祝他的 78 岁生日，并且也表现出身体和精神上放缓的迹象。精神上。这位亿万富翁商人的竞选团队几乎每天都会发送拜登在公开活动中跌跌撞撞、结巴、看上去疲惫不堪或迷失方向的视频。他们声称，这些经过精心编辑的、有时扭曲现实的视频片段证明拜登无法有效管理美国。特朗普高级助手杰森·米勒周四表示：“现在他的脑子里一片空白。”在所有恶毒的批评中，特朗普的团队正试图让选民忘记，他只比他在 11 月的选举对手年轻三岁半。特朗普计划于周五晚上在佛罗里达盛大庆祝另一次环太阳之旅。“和我们一起庆祝有史以来最伟大的总统的生日”，邀请函上写道，并要求客人们穿着——还有什么？ – 美国国旗。对于美国大学政府学讲师马修·福斯特 (Matthew Foster) 来说，“在身体能力方面存在一些明显的差异”，并指出拜登的步态有时会相当僵硬。但福斯特也指出，特朗普的日程安排要轻松得多，两次公开露面之间的间隔时间更长，而当他确实向支持者发表讲话时，他往往会陷入冗长、脱节、意识流的长篇大论。“他在发表这些演讲时有时会散发出老醉酒大叔的气息，这可能是年龄的标志，你变得无法控制自己的所有冲动，”福斯特说。“对于一个已经如此冲动的人来说，这可能会进入无法预见的领域。”唐纳德·特朗普周日出席在拉斯维加斯举行的竞选活动。照片：路透社周日，在拉斯维加斯的一场竞选活动中，脾气暴躁的特朗普发表了令人难以置信的长篇大论，从鲨鱼袭击到电池再到触电，引得民主党人哈哈大笑。拜登团队称其为“精神错乱”。近几个月来，特朗普还混淆了土耳其和匈牙利领导人，警告世界正走向第二次而不是第三次世界大战，并称虚构的连环杀手汉尼拔·莱克特为“了不起的人”。特朗普不再需要像他的竞争对手作为椭圆形办公室的主人那样接受常规和定期的体检。作为国家元首，拜登必须接受一系列的医疗测试以确保透明度。详细结果由白宫医生公布。相比之下，多年来没有关于特朗普健康状况的任何信息，众所周知他是快餐爱好者。唐纳德·特朗普最近在纽约的刑事审判中在法庭上闭上眼睛。图片：路透社11月中旬，这位共和党预定候选人公布了一封来自医生的短信，信中称特朗普身体状况“极佳”，甚至还瘦了下来——但没有透露具体瘦了多少​​。今年年初，特朗普告诉支持者，他最近参加了一次认知测试，并“高分”通过。“如果我的认知能力变差，我会告诉你们的；我真的认为我可以告诉你们，”他说道。无论谁赢得11月5日的大选，都将成为美国历史上最年长的宣誓就职总统。但选民真的在乎吗？福斯特不太确定。“我们必须问自己的一个大问题是——有人会因为特朗普看起来更年轻、更有活力而投票给他吗？”他补充说，他相信关于经济、堕胎和移民等问题的辩论将更有意义。在一个政治两极分化的国家，选举结果可能只取决于几万张选票，候选人的年龄“不会成为决定性因素”，福斯特说。“到选举日到来时，人们会发现赌注太高了。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266598/joe-biden-old-donald-trump-now-78-also-showing-signs-ageing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国著名活动人士因“煽动颠覆国家政权”被判处最高 5 年有期徒刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266600/prominent-chinese-activists-sentenced-5-years-charges-inciting-subversion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 14:39广州著名女权记者黄雪琴。图片：南华早报图片周五，记者兼女权活动家索菲亚·黄雪琴被中国南方城市广州的一家法院判处五年有期徒刑，女权主义者担心此案将产生寒蝉效应。她的朋友、劳工活动家王建兵也被指控犯有同一案件，被判处三年半有期徒刑。据《华盛顿邮报》获得的判决书部分内容显示，黄某和王某均被判犯有“煽动颠覆国家政权罪”。判决是在广州市中级人民法院闭门审理后作出的。两人于 2021 年 9 月被捕，已服刑两年零九个月，服刑时间将从刑期中扣除。黄预计将于2026年9月获释，而王将于明年3月获释。据知情人士透露，黄表示她将上诉。“以国家安全为由打压公民社会活动人士是一个不好的信号，它否认了社会正义的价值，并拒绝了公民社会的温和声音，”黄和王的一位朋友说。去年9月，这两名活动人士在广州接受审判，当时美国外交官试图旁听但被拒绝。几个人权组织发表联名信，呼吁北京释放他们。广州劳工活动人士王建兵。照片：南华早报图片社《华盛顿邮报》去年报道称，该案件引发了中国女权主义者对更广泛寒蝉效应的担忧。36 岁的黄建兵从事新闻工作十余年。 2018 年初，她对一位知名教授展开调查，引发了中国首例 #MeToo 案件，引起了公众的广泛关注。黄女士继续专注于报道女权主义，并成为中国 #MeToo 运动的领军人物。随后，在 2019 年 8 月，在她即将开始香港大学人权法硕士课程之前，黄女士被广州警方以“寻衅滋事”罪名拘留。据她的朋友说，她被拘留了三个月，但没有接受审判。2021 年 9 月，她和王女士再次被拘留，这次被起诉。41 岁的王女士长期为支持弱势群体的非政府组织工作，包括倡导职业病工人的权利。根据 X 上一个账户发布的起诉书，该账户以前是去年，两人的朋友在推特上发布了一篇名为“颠覆国家政权”的文章，官方指控似乎集中在两人自 2020 年底以来举办的聚会上。参加聚会的人说，他们讨论了包括妇女和 LGBT 权利在内的社会问题。他们还一起看电影、玩棋盘游戏。起诉书还指控黄从 2019 年开始在网上发表文章，“宣扬颠覆国家政权的思想”。起诉书还称，黄提供的在线培训“利用国内外重大事件和社会运动煽动参与者对国家政权的不满”。今年中国另一起引人注目的颠覆案件是维权人士李翘楚于 2 月被判处三年零八个月监禁。李翘楚被指控帮助其伴侣许志永在网上发布大量“颠覆性文章”，许志永因颠覆国家政权罪被判处 14 年徒刑。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266600/prominent-chinese-activists-sentenced-5-years-charges-inciting-subversion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国男子怒斥销售平台拒绝将他的名字转到已故姐姐的演唱会门票上，尽管有证据</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263913/china-man-upset-sales-platform-refuses-transfer-his-name-dead-sisters-concert-ticket-despite-proof?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 14:00中国一位悲痛的弟弟因为妹妹在一次事故中丧生前购买的周杰伦演唱会门票而感到沮丧，因为一家领先的销售平台拒绝退款或更改门票上的姓名。图片来源：SCMP 合成图/Shutterstock/搜狐
中国一家领先的票务销售平台拒绝将一张演唱会门票转让给一位已故女子的哥哥，即使他向他们出示了她已死亡的证据，该平台仍引发了公众的强烈反对。这名王姓男子在大陆社交媒体上透露，他的妹妹买了一张 6 月 1 日在湖南长沙看台湾流行天王周杰伦演唱会的门票。据白鹿视频报道，她于 5 月 10 日遭遇事故身亡。王先生说，他想参加演唱会以纪念妹妹，因为亲眼看到周杰伦的表演是她一直以来的愿望。他联系了妹妹购买门票的大麦应用，想将门票上她的名字改为自己的，但该公司拒绝允许转让。王先生想参加周杰伦的演唱会，以纪念他去世的妹妹。图片来源：Getty Images应公司的要求，王女士提交了能证明其死亡日期的官方文件，以及其户籍已被贵阳市公安机关注销的证明。“抱歉，我们无法支持您的申诉，”大麦网的客服告诉王女士。后来，演唱会主办方湖南志信传媒公司同意退款，只要王女士将纸质门票退还给他们。“我们的售票系统无法更改观众的身份，”志信传媒的一位经理表示，并指出实名制是购票的必要条件。 “我们只能在有空位的情况下帮他买新的票。”王俊凯说，他更希望代替妹妹看演唱会。“我好希望妹妹能去现场看周杰伦。”他说。该事件在微博上被阅读了2.4亿次，大麦网于5月21日发布声明，就售后服务问题向王俊凯道歉。“我们没有正确理解这位哥哥的用意，也没有体谅他想完成妹妹的心愿。 “我们的流程非常死板，缺乏灵活性，”大麦网承认。公司表示，经过进一步沟通，已经办理了退款，并正在尽力为王先生安排另一张票。死妹失误并非大麦网第一次卷入争议。图片来源：Shutterstock“这些公司太可笑了。规则是死的，人是活的。他们就不能灵活一点、人性化一点吗？”一位网友在微博上表示。“他们的安排让我无话可说，”另一个人说道。这已经不是大麦网第一次因为有争议的票务政策而受到批评了。今年3月，中国南部广东省的一名女子抱怨说，即使她出示了父亲的死亡证明，该公司仍拒绝退还她父亲去世前购买的一张新加坡歌手林俊杰演唱会的门票。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263913/china-man-upset-sales-platform-refuses-transfer-his-name-dead-sisters-concert-ticket-despite-proof?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“这真的是韩国吗？”一对夫妇在仁川机场航站楼内打网球引发愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266581/really-korea-couple-playing-tennis-inside-incheon-airport-terminal-sparks-outrage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 14:00网络评论员批评一对夫妇在仁川机场航站楼内打网球。照片：Instagram/bobaedream
一男子和女子在仁川国际机场航站楼内打网球的视频在韩国引发了广泛批评。周三，一个名为 Bobaedream 的在线社区分享了一段视频，视频中一对情侣在机场航站楼入口前打网球。在视频中，可以看到这对情侣面对面来回击球。当他们挥动网球拍击球时，其他乘客明显感到不便，试图避开他们。一名路人皱着眉头匆匆走过。尽管如此，这对情侣仍毫不气馁地继续打网球。该视频引起了公众的严厉批评。评论包括“他们可能会在跑道上踢足球排球”、“这真的是韩国吗？这种自私的行为无视公共礼仪”、“他们看不到其他人吗？” “如果他们打碎窗户怎么办？”和“机场里有很多外国人，他们会怎么想？”大家一致认为，这对夫妇的行为既不体谅人，又具有破坏性。另外，机场运营商周五表示，一架飞往日本大阪的德威航空航班的乘客因技术问题在仁川机场滞留了 11 个小时。据仁川国际机场公司称，这家廉价航空公司的航班（TW283）载有 310 名乘客，原定于前一天下午 12:05（当地时间）起飞。然而，乘客后来被告知，由于技术故障，起飞将推迟。经过长时间的延误，飞行员最终允许乘客下机，其中 204 人选择下机。晚上 11:04，比原计划晚了将近 11 个小时，航班起飞。当天放弃行程的 T’way 乘客收到了机票退款。相比之下，其余 106 名乘客在抵达关西国际机场时获得了 100,000 韩元（72 美元）的赔偿。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266581/really-korea-couple-playing-tennis-inside-incheon-airport-terminal-sparks-outrage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕奔驰车司机，因肇事逃逸致流浪猫死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266583/hong-kong-police-arrest-mercedes-benz-driver-over-stray-cats-death-hit-and-run?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 13:20一段视频截图显示，一名男子撞到猫后从一辆奔驰车里走出来。照片：Facebook/Kin Wu Wu香港警方逮捕了一名奔驰车司机，他涉嫌在新界肇事撞死一只流浪猫并逃逸，涉嫌三项交通违法行为。警方周五表示，警方在接到一名 34 岁村民的报案后开始调查此案，该村民前一天上午 8:30 左右在元朗山贝河东路发现了这只死猫。一位熟悉此案的消息人士称，另一辆车的行车记录仪拍摄到的画面显示，这只猫在周三凌晨 2:30 左右被一辆奔驰车碾过。网上发布的一段视频显示，司机和乘客在事故发生后下车检查猫，然后回到车里，掉头离开并再次撞到这只动物。消息人士称，警方已联系车主，车主告诉他们事发时，她的丈夫正在驾驶这辆车。警方表示一名 29 岁男子于周四晚上 11 时 40 分左右向警方自首后被捕。“司机声称他没有在路上看到这只猫，”知情人说，并补充说嫌疑人告诉警方他需要掉头，因为他当时正开车在一条死胡同上。消息人士称，该车已被扣押接受检查。警方表示，该男子因涉嫌粗心驾驶、发生事故后未停车以及发生事故后未报案而被拘留。警方表示，嫌疑人于周五中午左右获准保释，等待进一步调查。司机必须在下个月向警方报到。新界北交通部门的警员正在处理此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266583/hong-kong-police-arrest-mercedes-benz-driver-over-stray-cats-death-hit-and-run?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法拉奇领导的改革派英国在民意调查中首次超过苏纳克首相领导的保守党</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266587/farages-reform-uk-overtakes-pm-sunaks-conservatives-poll-first-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 13:33英国改革派领袖奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage) 正在进行竞选活动。照片：PA via AP在 7 月 4 日英国大选前的一项民意调查中，奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage) 领导的英国改革党首次超过首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 领导的保守党。YouGov 为《泰晤士报》进行的民意调查显示，英国改革党的支持率为 19%，高于之前的 17%，保守党的支持率保持不变，为 18%。反对党工党以 37% 的支持率位居民调榜首。这项调查于 6 月 12 日至 13 日进行，共有 2,211 人参与，此前 Sunak 在其政党的选举宣言中承诺为工薪阶层减税 170 亿英镑（217 亿美元）。YouGov 指出，“值得注意的是，这些数字彼此之间都有很大的误差范围——我们暂时无法判断改革党能否维持或改善其相对于保守党的地位”。不过，它补充道：“Nigel Farage 的政党与执政的保守党不相上下，这是投票格局的巨大转变”。英国首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 与法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 和美国总统乔·拜登 (Joe Biden) 本周在意大利举行的 G7 峰会上。照片：法新社自从以成功推动英国脱欧而闻名的法拉奇表示他将重返政坛前线、接管党派领导权并竞选议员以来，改革党的民意调查支持率有所上升。“这是一个转折点。现在唯一浪费的选票是保守党的选票，我们是工党的挑战者，我们正在前进，”法拉奇在 X 上发布的视频中说道。改革党是一个小型右翼政党，成立于 2018 年，原名英国脱欧党，支持民粹主义事业，例如更严格的移民法。当被问及这种趋势是否会持续时，一位不愿透露姓名的保守党议员说：“是的。我认为人们厌倦了保守党，但还没有厌倦保守主义。所以他们正在转向另一个保守党”。苏纳克比其他世界领导人更早离开法国诺曼底登陆纪念活动，他的竞选活动也受到了尖锐批评。其他民意调查显示，保守党在改革方面遥遥领先。截至周四，根据彭博社使用来自 11 家民意调查公司的数据得出的 14 天滚动平均值，工党的支持率为 44.1%，保守党的支持率为 22.4%。这使他们领先 21.7 个百分点。改革党的平均支持率为 12.9%。尽管改革党在周四的民意调查中超过了苏纳克领导的保守党——该民意调查反映了全国范围内的选票份额——但预计改革党不会赢得很多议会席位，如果有的话。工党领袖基尔·斯塔默。照片：PA via AP其支持在全国范围内相对均匀地分布，而对较大和更成熟的政党的支持则更集中在地理区域。英国采用简单多数制选举制度，这意味着改革党可以在不赢得议会 650 个选区中的任何一个的情况下在全国范围内获得数百万张选票。正如许多人所预料的那样，工党将在 14 年的反对派生涯后获胜。如果工党领袖基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 于 7 月 5 日入主唐宁街，他的首要任务之一就是为下周在华盛顿举行的北约峰会做准备，并主持欧洲领导人会议。他表示，他将废除保守党将未获批准的寻求庇护者驱逐到卢旺达的计划，并将承认巴勒斯坦的主权作为和平进程的一部分。法新社和彭博社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266587/farages-reform-uk-overtakes-pm-sunaks-conservatives-poll-first-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎巴嫩真主党在与以色列的紧张关系升级之际展示更多武器</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266577/lebanons-hezbollah-reveals-more-its-arms-risky-escalation-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266577/lebanons-hezbollah-reveals-more-its-arms-risky-escalation-israel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京抨击英国法官因“诽谤”法治而辞去香港最高法院职务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266578/beijing-slams-uk-judge-who-quit-hong-kongs-top-court-slandering-rule-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266578/beijing-slams-uk-judge-who-quit-hong-kongs-top-court-slandering-rule-law?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国严厉打击后，比特币挖矿设备出现在东南亚废弃的商场和工厂中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266570/bitcoin-mining-rigs-pop-southeast-asias-abandoned-malls-factories-after-china-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266570/bitcoin-mining-rigs-pop-southeast-asias-abandoned-malls-factories-after-china-crackdown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在日本，软银的“情绪消除”人工智能过滤器旨在保护员工免受愤怒顾客的侵害</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3266515/japan-softbanks-emotion-cancelling-ai-filter-aims-protect-workers-angry-customers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3266515/japan-softbanks-emotion-cancelling-ai-filter-aims-protect-workers-angry-customers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器智能重燃中国百年“寻洲梦”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263973/machine-intelligence-reignites-chinas-century-old-dream-seek-continent?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263973/machine-intelligence-reignites-chinas-century-old-dream-seek-continent?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台海“地狱景象”、古天乐被起诉、上海的外国人：本周 7 个亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3266435/taiwan-strait-hellscape-louis-koo-sued-shanghais-foreigners-7-highlights-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.14 12:00中国制造的无人机在内地航展上展出。图片：新华社我们从本周香港、中国内地、亚洲地区及其他地区的新闻中精选了七篇引起读者共鸣并阐明热点问题的报道。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。分析人士称，如果大陆军队试图压倒这个自治岛屿，美国计划在台湾海峡创造一个“无人地狱”，这凸显了人工智能日益增长的军事重要性以及发展反无人机能力的迫切需要。美国康涅狄格号潜艇于 2021 年发生水下事故，这现在有助于中国研究人员研究潜艇探测。图片：美国海军中国科学家利用真实数据研究潜艇速度和水面尾流，结果出乎意料。演员古天乐在 2024 年他主演的电影《暮光之城：围城》剧照中。图片：Handout香港电影明星古天乐被一名商业伙伴起诉，后者声称他未能偿还一笔 830 万港币（110 万美元）的贷款，这笔贷款源于一家时尚联合企业十多年前，新加坡就已经开始着手这项冒险。据传，柔佛-新加坡堤道的地基里埋藏着人类头骨，二战期间，堤道被炸出一个大洞。但它幸存了下来，并且继续发展。插图：Brian Wang两年前，在国家动态的“零新冠”政策下，上海长期封锁，导致大批外国人外流，如今，中国大陆最国际化的城市终于重新迎来了海外游客的喧嚣。然而，选择留下来工作的人越来越少。58 岁的 Chuando Tan 认为，多喝水、多摄入蛋白质、多运动、保持积极心态、多晒太阳是保持年轻的秘诀。照片：instagram.com/chuando_chuandoandfrey新加坡时尚摄影师 Chuando Tan 因其为拍摄对象和自己拍摄的迷人照片而广受好评。陈楚生拥有轮廓分明的腹肌和年轻的面容，看起来比实际年龄 58 岁年轻得多。5 月 22 日，24 岁的切尔西·马纳洛 (Chelsea Manalo) 荣获菲律宾环球小姐桂冠，成为菲律宾历史上第一位非洲裔美国获奖者。照片：Facebook/菲律宾环球小姐5 月 22 日，24 岁的切尔西·马纳洛 (Chelsea Manalo) 荣获菲律宾环球小姐桂冠，这位菲律宾裔美国人创造了历史，成为菲律宾历史上第一位非洲裔美国获奖者。马纳洛的获奖在网上受到广泛赞誉，认为她的获奖有助于改变菲律宾人根深蒂固的审美标准，菲律宾人长期以来一直注重白皙皮肤等西方特征。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3266435/taiwan-strait-hellscape-louis-koo-sued-shanghais-foreigners-7-highlights-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>