<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Oct 2024 21:15:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>梅拉尼娅·特朗普为堕胎辩护，挑战丈夫唐纳德·特朗普的竞选活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280997/melania-trump-defends-abortion-challenging-husband-donald-trumps-campaign?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.04 01:26美国总统唐纳德·特朗普和第一夫人梅拉尼娅·特朗普于 2021 年 1 月 20 日离开华盛顿白宫。照片：法新社梅拉尼娅·特朗普在即将出版的回忆录中强烈支持堕胎权，在美国选举这一有争议的问题上，她的立场与丈夫唐纳德·特朗普形成了鲜明对比。美国副总统卡马拉·哈里斯的竞选团队周四迅速作出反应11月5日投票前的梅拉尼娅意外干预。据书中摘录，梅拉尼娅·特朗普写道，“必须保证女性有权根据自己的信念决定生育孩子的意愿，不受政府的任何干预或压力”。这位前美国第一夫人的观点与特朗普不同，特朗普经常吹嘘他在最高法院挑选的法官为美国国家堕胎权的终结铺平了道路。自2022年最高法院裁决以来，美国至少有20个州实施了全部或部分限制，佐治亚州禁止怀孕六周后的大部分堕胎。美国副总统卡马拉·哈里斯于 9 月在佐治亚州亚特兰大的一场竞选活动上发表讲话。照片：路透社堕胎是选民面临的一个主要问题，哈里斯的竞选团队抓住了这种明显的脱节。“对全美女性来说，可悲的是，特朗普夫人的丈夫坚决不同意她的观点，这也是三分之一以上的美国女性生活在特朗普堕胎禁令之下的原因，这项禁令威胁着她们的健康、自由和生命，”哈里斯竞选团队的发言人 Sarafina Chitika 说。“唐纳德·特朗普已经明确表示：如果他在 11 月获胜，他将在全国范围内禁止堕胎，惩罚女性，并限制女性获得生殖保健的机会。”据《卫报》报道，该报称已在下周出版前获得了这本回忆录的副本，梅拉尼娅写道：“限制女性选择是否终止意外怀孕的权利，就等于剥夺她们对自己身体的控制权”。在丈夫寻求一个轰动的白宫之际，梅拉尼娅·特朗普几乎没有出现在竞选活动中复出的她在社交媒体上发布了一段黑白视频，不过她没有直接提到堕胎。“个人自由是我捍卫的基本原则。毫无疑问，在所有女性与生俱来的这项基本权利上，没有妥协的余地，”她在动感的古典音乐声中说道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280997/melania-trump-defends-abortion-challenging-husband-donald-trumps-campaign?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 17:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一辆货车撞破窗户冲入居民楼大厅</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280992/hong-kong-van-smashes-through-windows-lobby-residential-building?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 23:22货车司机死里逃生。照片：Facebook/Yun Keung Ip周四晚上，一名司机驾驶的轻型货车撞入香港一栋住宅大厦的大厅，险些丧命。当晚 9 点 40 分左右，这名男子正在油麻地驾驶车辆，突然他的车偏离广东道，撞破平板玻璃窗，撞入翠华轩大厦一楼大厅。当紧急救援人员到达现场时，白色货车已完全进入大厅。该车辆挂着 P 牌，这是持有试用驾驶执照的人使用的牌照。货车冲进了 Jade Suites 住宅楼的大厅。照片：Facebook/Yun Keung Ip车辆震碎了大厅周围的玻璃窗和屏风。消防员将司机从受损车辆中救出。他在车祸中受轻伤，被送往油麻地广华医院接受治疗。警方正在调查此案。暂准驾驶执照持有人在通过驾驶考试后，须受为期 12 个月的额外驾驶限制。他们只有在顺利完成暂准期后，才有资格申请正式驾驶执照。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280992/hong-kong-van-smashes-through-windows-lobby-residential-building?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚逮捕并驱逐在社交媒体上批评柬埔寨领导人的女佣</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3280991/malaysia-arrests-deports-maid-criticising-cambodia-leaders-social-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 23:02吉隆坡双子塔。36 岁的 Nuon Toeun 曾在马来西亚工作多年，上周应柬埔寨政府的要求，被马来西亚当局逮捕。图片：彭博社一名在马来西亚担任女佣的柬埔寨妇女因在社交媒体上发表批评柬埔寨政府领导人的言论而被遣返回国，这是东南亚政府帮助他国政府逮捕异见人士的最新例证。一名柬埔寨监狱官员和一个反对派活动组织周四表示，36 岁的 Nuon Toeun 曾在马来西亚工作多年，上周被马来西亚当局应柬埔寨政府的要求逮捕。人权组织批评几个东南亚政府互相帮助骚扰、拘留和驱逐流亡的政治异见人士。总部位于纽约的人权观察组织敦促泰国政府停止强迫政治异见人士返回他们的专制祖国，包括越南、老挝、柬埔寨和中国，因为他们可能在那里遭受酷刑、迫害甚至死亡。自由之家是一家总部位于美国的民主促进组织，它表示，攻击或遣返流亡异见人士的做法“正在成为一种‘正常’现象，因为全世界越来越多的政府利用这种做法来压制异见”。柬埔寨监狱部门发言人 Nuth Sovana 表示，Nuon Toeun 周二抵达柬埔寨后被关押在金边的 Prey Sar 监狱。他表示，她被指控煽动犯重罪或造成社会混乱以及煽动基于种族、宗教或国籍的歧视。他无法提供她被指控犯下的罪行的细节。如果两项指控成立，她可能面临五年监禁和罚款。记者无法立即联系到马来西亚警方和移民官员对她发表评论。Nuon Toeun 既不是反对派领袖，也不是知名活动家。然而，柬埔寨政府最近对海外批评人士在柬埔寨侨民中争取支持表示担忧。在农托恩被捕前不久，柬埔寨调查记者麦达拉 (Mech Dara) 因在社交媒体上发布材料而被控煽动犯重罪。麦达拉以揭露网络诈骗和腐败而闻名。自由亚洲电台是一家由美国政府资助的新闻机构，对柬埔寨进行了广泛报道。该电台表示，农托恩经常利用社交媒体批评柬埔寨领导层，包括首相洪玛奈和他的父亲洪森（前首相、现任参议院议长），批评他们对社会问题的处理方式。柬埔寨首相洪玛奈（中左）站在他的父亲和前首相洪森（中右）旁边。照片：美联社长期以来，执政的柬埔寨人民党领导下的柬埔寨政府一直被指责压制批评者和政治对手。自由亚洲电台称，农顿是反对派柬埔寨救国党的支持者，该党在 2018 年大选前解散，作为对反对派的镇压之一。柬埔寨人民党随后赢得了国会的所有席位。据自由亚洲电台报道，在被捕前几天，农顿恩在 Facebook 上发布了一段视频，称自己“代表柬埔寨境内的人民表达愤怒”。据自由亚洲电台报道，她在提到洪森时表示：“如果我因为（咒骂）这个卑鄙的家伙而犯了罪，我很乐意接受这个罪过，因为他如此恶劣地虐待了我的人民。”由流亡反对派领导人组成的高棉民主运动谴责了来自马来西亚的农顿恩。该运动在一份声明中表示，她在马来西亚合法工作，除了表达自己的观点外没有犯下任何罪行。该运动表示，未经正当程序就逮捕她“公然违反国际法，严重侵犯人权”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3280991/malaysia-arrests-deports-maid-criticising-cambodia-leaders-social-media?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港高级政治顾问叶刘淑仪呼吁寻求安全的以色列人移居香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3280988/top-hong-kong-political-adviser-regina-ip-calls-israelis-seeking-safety-move-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 22:2210 月 1 日，伊朗发射一连串弹道导弹后，以色列的铁穹反导系统拦截火箭弹。照片：路透社香港政府高级顾问叶刘淑仪呼吁以色列人搬到香港，如果他们想在与哈马斯的战争中有一个安全的居住和抚养孩子的地方，这促使该国领事馆捍卫以色列的价值观。国家。这位经验丰富的政治家周三在 X（原名 Twitter）上发出了这一呼吁，她分享了《时代》杂志一篇文章的摘录超链接，文章作者、耶路撒冷律师兼作家 Danya Kaufmann 哀叹在航班取消和人质死亡消息传出后试图飞回以色列的情感压力。“以色列可能正在赢得与哈马斯和真主党的战斗，但却失去了自己的国家。任何想要一个安全的地方养育孩子和生活下去的以色列人，都可以考虑香港。你们可以在我们的城市过上好日子，过上幸福的生活，”政府关键决策机构召集人叶问写道。以色列领事馆迅速作出回应，在她的帖子下发表评论，暗示以色列公民是坚韧不拔的人，他们面对挑战时比以前更加强大。“我们对和平、安全的承诺以及我们的民主和自由价值观是坚定不移的，这些都使以色列成为一个繁荣的国家和经济体，拥有近 9,000 家科技公司，”帖子写道。领事馆还表示，在周三犹太新年到来之前，祝愿叶问和居民新年快乐，“充满和平与繁荣”。《华盛顿邮报》已联系叶问征求进一步评论。以加战争始于去年 10 月 7 日，当时巴勒斯坦激进组织哈马斯的武装分子从加沙地带对以色列发动了突然袭击。加沙是一个有争议的地区，自 1967 年以来一直由哈马斯控制。 2007 年，尽管以色列控制着其领空、边境和海岸线。战争蔓延到了邻国黎巴嫩，以色列军队最近几周对真主党发动了空袭和地面攻击，真主党是一个受伊朗支持的有影响力的什叶派穆斯林武装政党。战争造成数千人死亡，巴勒斯坦当局称，超过 40,000 名居住在加沙的巴勒斯坦人被杀，以色列军队称 1,139 人在以色列被杀。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3280988/top-hong-kong-political-adviser-regina-ip-calls-israelis-seeking-safety-move-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数千名当地居民反对后，香港大学将缩减计划中的 IT 中心规模</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3280990/university-hong-kong-scale-back-planned-it-centre-after-thousands-object-locally?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 22:47据估计，薄扶林项目需砍伐超过2,000棵树。照片：Dickson Lee香港历史最悠久的大学迫于公众压力，将缩减一项旨在培养 IT 人才的里程碑式项目的规模，此前该项目在其高档社区遭到巨大反对。香港大学 (HKU) 计划在薄扶林建立一个全球创新中心 (GIC)，学者和科学家将在那里进行跨学科前沿研究。该大学于 2022 年开始进行生态影响评估。“香港大学已决定花一些时间对 GIC 的发展计划进行战略性修改，例如降低拟议开发的密度和建筑物的体积，增加与邻近建筑物的退让面积，指定更多绿地等，以尽可能多地解决利益相关者的意见，”它周四表示。据该大学称，该中心占地 4.72 公顷（11.6 英亩），面积约为六个足球场位于薄扶林道玛丽医院附近的新科技园区将成为世界一流的学术和科研设施。它还将包括教学、会议、办公室、员工宿舍、餐饮和支持设施的空间，以及向公众开放的园景区域。港大曾表示，该项目将有助于按照最新的国家五年规划的设想，将香港发展成国际创新和技术中心，并巩固香港在基础研究方面的领先地位。香港大学表示，它“决定花一些时间对发展战略进行修改计划”。照片：Dickson Lee据估计，需要砍伐的树木将超过 2,000 棵。该用地面积为 4.72 公顷，其中 4.12 公顷位于政府拥有的绿化带区域，该区域的使用需要城市规划委员会批准的重新规划。3 月，委员会同意将薄扶林一块约 4 公顷的用地从主要的“绿化带”重新规划为标有“全球创新中心”的“其他指定用途”。但该计划遭到社区 3,500 多名居民的强烈反对，5 月份有警告称该计划将面临法律挑战，居民要求搬迁。居民表示担心该项目将需要砍伐数千棵树木并恶化薄扶林的交通状况，并批评该项目缺乏公众咨询。周四，该大学表示，在收到各利益相关方的“建设性反馈”后，将调整该计划，包括缩小规模并留出更多绿地。但并未披露更多有关变更的细节。发展局表示，规划署将建议城市规划委员会将该片土地重新规划为“未确定”临时用地，以便大学有空间审查和修改该项目。发展局表示，规划委员会已收到超过 3,500 份意见书，表达了对开发地点、环境影响、交通和视觉问题等方面的意见。规划委员会将在规划程序完成后于 11 月初举行听证会，考虑各方意见。规划委员会稍后还将考虑是否接受该地块的“未确定”临时用地规划。大学表示不会放弃该项目。规划委员会表示：“作为世界领先的大学，港大将继续致力于发展 GIC，以实现其目标，同时尊重薄扶林社区的宜居性。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3280990/university-hong-kong-scale-back-planned-it-centre-after-thousands-object-locally?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>默克尔前顾问称，中国和欧盟必须找到解决电动汽车争端的办法</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3280962/china-eu-must-reason-their-way-out-ev-dispute-former-merkel-adviser-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3280962/china-eu-must-reason-their-way-out-ev-dispute-former-merkel-adviser-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在美国，这只名为“天后”的海狸尼比 (Nibi) 将会留在救援人员身边还是会被放归野外？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280985/us-will-nibi-diva-beaver-stay-her-rescuers-or-be-returned-wild?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 20:55目前，Nibi 将被允许留在位于波士顿西北部切姆斯福德的纽豪斯野生动物救援中心的家中。图片来源：AP随着马萨诸塞州冬季的临近，一只名叫 Nibi 的两岁海狸是应该和它从小就认识的救援人员呆在一起，还是应该被放归野外，这一问题最终闹上了法庭——并引起了轩然大波，甚至连州长都参与其中。“看到来自世界各地的人们团结起来保护这只海狸，是我一生中见过的最神奇的事情之一，”代表 Nibi 救援人员的律师 Adam Teper 说。一名法官周二表示，目前，Nibi 将被允许留在位于波士顿西北部切姆斯福德的纽豪斯野生动物救援中心的家中。救援人员向马萨诸塞州渔业和野生动物部门 MassWildlife 提起诉讼，要求阻止海狸被放归野外，该案定于周五举行听证会。自从 Nibi 还是个婴儿时，它就一直是救援组织社交媒体上的热门人物，关于它即将被放归的帖子获得了数千条评论。一份旨在阻止 Nibi 被释放的在线请愿书已经收到了超过 25,000 个签名，立法者也参与其中，本周州长 Maura Healey 承诺确保 Nibi 受到保护。目前，Nibi 将被允许留在位于波士顿西北部切姆斯福德的纽豪斯野生动物救援中心的家中。照片：AP救援组织的创始人兼总裁 Jane Newhouse 表示，在路边发现 Nibi 后，他们试图让她与附近的海狸团聚，这些海狸可能是她的父母，但没有成功。此后，让她与其他海狸建立联系的尝试也没有奏效。“当她似乎只喜欢人，似乎对野外生活或与任何同类建立联系不感兴趣时​​，很难考虑释放她，”Newhouse 说道。Nibi 在救援行动中有一个带游泳池的大型围栏，也会在院子和康复空间中漫步，Newhouse 说道。“她几乎可以自由出入这里。我团队中的每个人都爱她，”她说。Newhouse 表示，她已经询问过 MassWildlife 是否可以为 Nibi 获得许可，让其成为一只教育海狸，允许她将海狸带到学校、图书馆和市政厅。但是，她表示，最近拒绝了这一许可，随后又下令释放尼比。MassWildlife 周三没有立即回复置评请求。一份呼吁释放尼比的网上请愿书已经收到了超过 25,000 个签名，立法者也参与其中，本周州长 Maura Healey 承诺确保尼比受到保护。图片：AP纽豪斯表示，她担心的是，放生意味着她心爱的“天后”海狸的死亡，它现在还不知道如何在野外生活。“它没有太多时间去弄清楚如何第一次建造小屋，如何第一次建造水坝，如何在冬天来临之前储存所有的食物，”她说。纽豪斯表示，海狸通常在两三岁之间离开父母，因此尼比可能会在接下来的一年里表现出更想回到野外的兴趣。但除非发生这种情况，否则她想保证它的安全。“它喜欢这里的生活，”纽豪斯说。“它被宠坏了，它有足够的空间可以跑来跑去，还有它自己的小池塘，里面有它想要的所有食物、水果、蔬菜、坚果和浆果。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280985/us-will-nibi-diva-beaver-stay-her-rescuers-or-be-returned-wild?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国芯片封装巨头长电科技接管美国闪存制造商SanDisk上海工厂</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3280961/china-chip-packaging-giant-jcet-takes-over-shanghai-plant-us-flash-memory-maker-sandisk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 21:00长电科技接管SanDisk上海工厂。图片：Shutterstock 图片中国芯片封装和测试巨头江苏长电科技（JCET）已完成对美国闪存制造商 SanDisk 上海工厂 80% 股权的收购，这是全球半导体价值链转型的最新例证。上海上市的 JCET 在 9 月 25 日的一份文件中表示，JCET 的子公司 JCET Management 通过与 SanDisk Semiconductor (Shanghai) 成立的合资企业获得了该股权，注册资本为 2.72 亿美元。剩余 20% 的股权由 SanDisk China 持有。根据 JCET 在 3 月份的公告，这笔交易价值 6.24 亿美元，已于 8 月获得中国反垄断机构国家市场监督管理总局的批准。总部位于加州米尔皮塔斯的 SanDisk 是西部数据的子公司，西部数据一年前表示，在与英特尔进行合并谈判后，计划在供应过剩的情况下剥离其闪存业务。日本铠侠停滞不前。SanDisk在上海的工厂主要负责开发和测试先进的闪存存储产品。长电科技总部位于沿海省份江苏，专门从事芯片封装和测试。图片：讲义根据企业数据提供商天眼查的最新信息，长电科技首席执行官郑力已成为 SanDisk Semiconductor (Shanghai) 的新法定代表人，取代西部数据高管 Bock Kim Lee 被任命为合资公司董事。根据最新消息，该实体已将其业务范围扩大到包括半导体开发、生产和设计。长电科技总部位于东部省份江苏，是中国领先的芯片封装公司，按收入计算占有超过三分之一的市场份额。这家中国公司在 3 月份表示，收购 SanDisk 工厂预计将扩大长电科技在数据存储行业的份额，并深化与长期客户西部数据的合作伙伴关系。此外，国有企业集团华润集团最近斥资 16 亿美元收购了长电科技 22.5% 的股份。该股权此前属于中国顶级芯片代工厂中芯国际的一家子公司，以及支持中国半导体产业的国家举措中国集成电路产业投资基金。根据长电科技的财务报表，长电科技第二季度营收较上年同期增长 36.9%，至 86 亿元人民币（12 亿美元），利润增长 25.5%，至 4.8 亿元人民币。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3280961/china-chip-packaging-giant-jcet-takes-over-shanghai-plant-us-flash-memory-maker-sandisk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国政客妖魔化中国、攻击香港的真正受害者</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3280823/real-victims-when-us-politicians-demonise-china-and-attack-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3280823/real-victims-when-us-politicians-demonise-china-and-attack-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国将把查戈斯岛交给毛里求斯，保留美英军事基地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3280982/britain-agrees-chagos-island-sovereignty-deal-mauritius-retains-military-base?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 19:58迭戈加西亚岛军用机场边缘的燃料箱。迭戈加西亚岛是查戈斯群岛中最大的岛屿，也是印度洋中部一个主要美国军事基地的所在地。图片：路透社英国周四表示，将把查戈斯群岛的主权交给毛里求斯，这项协议将允许几十年前流离失所的人们返回家园，而伦敦则保留使用英美在迭戈加西亚岛上的军事基地的权利。英国表示，与美国联合运营的战略军事基地迭戈加西亚的运营受到该协议的保护，该协议还允许毛里求斯在其人口流离失所后重新安置其余岛屿。美国总统乔·拜登对这项协议表示欢迎，称这将确保该空军基地在下个世纪的有效运作。他在一份声明中说：“迭戈加西亚是美英联合军事设施的所在地，在国家、地区和全球安全中发挥着至关重要的作用。”“本届政府继承了迭戈加西亚军事基地的长期安全运行受到威胁的局面，主权存在争议，法律挑战不断，”英国外交大臣戴维·拉米在一份声明中说道。“今天的协议确保了这个重要军事基地的未来。它将加强我们在维护全球安全方面的作用，杜绝印度洋被用作通往英国的危险非法移民路线的任何可能性，同时也保证我们与毛里求斯的长期关系。”英国自 1814 年以来一直控制该地区，1965 年将查戈斯群岛从毛里求斯（三年后独立的前殖民地）分离出来，创建了英属印度洋领地。20 世纪 70 年代初，英国将近 2,000 名居民驱逐到毛里求斯和塞舌尔，为在最大的岛屿迭戈加西亚岛上建立空军基地让路，该岛于 1966 年租给了美国。2019 年，联合国大会通过了一项不具约束力的决议，称英国应放弃对这些岛屿的控制，并错误地强迫当地居民离开。2016 年，英国外交部延长了对迭戈加西亚岛的军事基地控制权。加西亚的租约有效期至 2036 年，并宣布被驱逐的岛民不得返回。这项协议标志着英国新任首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 对该问题的态度发生改变。斯塔默曾表示，在他的工党于 7 月赢得大选后，他的政府将在一定程度上尊重国际法。“他强调了对国家和全球安全的坚定责任，这是今天达成的政治协议的基础，”斯塔默办公室在宣读与毛里求斯外长普拉温德·贾格纳特 (Pravind Jugnauth) 的通话时表示。毛里求斯外交部和总理办公室没有立即回应置评请求。然而，英国反对派保守党的一些人批评了这项协议。“软弱，软弱，软弱！”正在竞选下一任保守党领袖的前外交部长詹姆斯·克莱弗利 (James Cleverly) 在 X 上表示。根据该协议，英国将被授权在毛里求斯行使主权英国对迭戈加西亚岛拥有控制权，以确保基地在最初的 99 年内继续运行。它的战略重要性在伊拉克和阿富汗冲突期间得到了体现，当时它充当了远程轰炸机的发射台。国际法院在 2019 年表示，英国应该放弃对这些岛屿的控制，并表示英国在 1970 年代错误地强迫当地居民离开，为美国空军基地让路。英国和毛里求斯在一份联合声明中表示，这项政治协议得到了美国和印度的支持和帮助。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3280982/britain-agrees-chagos-island-sovereignty-deal-mauritius-retains-military-base?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北约新任主席马克·吕特上任后首次出访乌克兰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280980/natos-new-chief-mark-rutte-visits-ukraine-first-trip-taking-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 19:24北约新任负责人马克·吕特誓言将帮助巩固西方对乌克兰的支持。照片：法新社北约新任秘书长马克·吕特周四访问了乌克兰，这是他上任以来的首次正式访问，他承诺将继续支持基辅。吕特在基辅会见了乌克兰总统泽连斯基，当时乌克兰首都两次拉响空袭警报。这位新任北约负责人周二誓言帮助巩固西方对乌克兰的支持，乌克兰自 2022 年 2 月以来一直在抵抗俄罗斯的全面入侵。吕特表示有信心，无论谁在 11 月当选美国总统，他都能与美国合作，美国是北约最强大的成员国。这可能是乌克兰确保继续获得西方支持的关键时刻。乌克兰总统泽连斯基对吕特的任命表示欢迎。“乌克兰加入北约的进程不可逆转，我们仍致力于实现这一目标，”他周二表示。吕特的荷兰政府是基辅最重要的欧洲支持者之一，也是推动向基辅交付先进 F-16 战斗机的主要推动力。2014 年，马来西亚航空公司 MH17 航班在乌克兰上空被击落，造成 298 人死亡，其中大多数是荷兰人，吕特当时还是首相。他说，坠机事件“改变了我个人的世界观”，让他更加坚定地支持乌克兰，“为了他们的安全，也为了我们的安全”。但决定急需军事硬件和弹药供应的是北约成员国，而不是北约本身到基辅。泽连斯基表示，没有西方的援助，乌克兰就没有赢得战争的机会。他还指责货物运输延误，并批评限制基辅反击能力的限制。乌克兰目前正在敦促美国允许其军队向俄罗斯境内的军事目标发射西方提供的导弹。为了避免可能的升级，华盛顿一直犹豫不决是否开绿灯。乌克兰在战场上面临关键的几个月。俄罗斯军队在 2024 年的大部分时间里一直在东部徘徊，目标是波克罗夫斯克的关键后勤枢纽。由于莫斯科的军队距离不到 10 公里（6 英里），它的失陷将严重阻碍乌克兰在顿涅茨克地区的补给路线和防御阵地。该国还可能面临有史以来最艰难的冬天战争。俄罗斯的袭击重创了乌克兰的电网，摧毁了大片发电能力，基辅准备应对可能使数百万人陷入黑暗的停电，在零度以下的气温下切断暖气和热水。与此同时，对援助持怀疑态度的唐纳德·特朗普可能重返白宫，这引发了人们对乌克兰最重要的支持者将继续为其与莫斯科的斗争提供供应和资金多久的质疑。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280980/natos-new-chief-mark-rutte-visits-ukraine-first-trip-taking-office?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 11:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊猫性格：喜欢冒险的安安，谨慎的可可按自己的节奏适应香港生活</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280977/panda-personalities-adventurous-cautious-ke-ke-adjust-hong-kong-own-pace?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 18:52可可（左）和安安上周从四川抵达。图片来源：海洋公园海洋公园表示，北京赠送香港的两只大熊猫的性格决定了它们适应新家的速度，更具冒险精神的那只住在巢穴里，而“泼辣的小公主”则留在笼子里。香港海洋公园动物运营及保护部门负责人祝孝忠周四表示，成年大熊猫安安和可可上周四从中国大陆成都抵达香港后，已经很好地适应了新环境。“安安在巢穴中隔离，可可则在训练笼中，”他说。“它们的性格不同，所以我们会采用不同的措施。”他说，雄性安安更具冒险精神，对新事物持开放态度，而雌性可可则较为内向和紧张。“可可需要更多时间适应，关在笼子里可以让我们的饲养员靠近她，抚摸她、喂她、帮助她冷静下来，”他说。助理馆长梁志强说，当他第一次在四川保护区见到可可时，它是个“活泼的小公主”，对新事物和陌生人都很敏感。“它不喜欢陌生人喂食或触摸它，它会缩回爪子或走开，”他说。“我仍然会观察它，靠近它，让它习惯我的声音，但绝不会强迫它互动。”可可上周抵达香港国际机场。随着熊猫适应新环境，它们的进食和睡眠模式开始恢复正常。照片：Elson Li关于熊猫对竹子的消费情况，助理馆长 Mandy Tang 表示，作为适应过程的一部分，公园已将产自广州南部的竹子比例从最初的 30% 提高到 60% 左右。Chuk 表示，随着熊猫适应新环境，它们的进食和睡眠模式开始恢复正常。他说，熊猫通常会在头两天用气味标记新的和不熟悉的环境，以增加它们的安全感，这是它们的自然行为。“它们会将分泌物涂抹在墙壁、地板和体重秤上，让自己感到更安全和舒适，”他说。公园的团队正在监测它们的饮食、食欲、排便和睡眠模式，以评估它们的状况。这对熊猫目前至少要隔离 30 天，之后将接受另一次隔离30 天后，熊猫们将适应香港赛马会四川珍宝馆新装修扩建的家。Chuk 表示，隔离空间变小后，工作人员可以更轻松地在熊猫刚出生时监控它们，熊猫也更容易适应。“如果空间太大，我们的饲养员将很难控制和监控熊猫，”他说。“在小窝里，它们更容易标记气味，找到它们最喜欢的角落。”这两只大熊猫今年都是五岁，相当于人类的 15 岁，最早要到圣诞节才会与公众见面。9 月 26 日，安安和可可（香港决定新名字之前的名字）乘坐国泰货运航班抵达香港。这两只大熊猫是北京为庆祝香港回归中国 27 周年赠送的礼物香港特区政府于周三为两只大熊猫启动命名比赛，鼓励公众提交合适的命名建议，并附上一段约100字的文字，解释这些建议的适当性。参赛作品必须以中文撰写，并由政府委任的评审团进行评审。本月晚些时候还将推出绘画比赛，参赛作品应展现他们对熊猫性格和特征的诠释。比赛分为三个级别——小学组、中学组和公开赛。参赛者必须提交作品，并附上约100字的文字，描述他们作品的灵感来源。命名比赛于10月27日结束，绘画比赛于10月21日至11月8日举行。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280977/panda-personalities-adventurous-cautious-ke-ke-adjust-hong-kong-own-pace?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>监管机构称香港比亚迪车主不会因使用其他公司产品而导致电池保修失效</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3280976/hong-kong-byd-car-owners-wont-void-battery-warranty-using-other-firms-watchdog-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 18:57比亚迪是香港第一大内地电动汽车品牌。照片：Jelly Tse香港竞争监管机构对这一问题表示担忧后表示，电动汽车制造商比亚迪已明确表示，买家可以自由选择其他服务提供商来维修和保养他们的汽车，而不会面临失去终身电池保修的风险。竞争委员会周四表示，香港最畅销的电动汽车品牌之一比亚迪已澄清，非授权服务提供商可以对其车辆（包括牵引电池）进行维护和维修，而不会使相关保修失效，除非电池损坏是由此类服务直接造成的。牵引电池为电动汽车提供动力。“比亚迪的修改将促进汽车维护和维修服务提供商之间的更大竞争，明确表明比亚迪车主可以自由选择非授权服务提供商，而不会自动使其保修失效，”委员会表示。“这确保了消费者的选择不受限制，并可能降低比亚迪车主的维护和维修成本。”委员会表示，比亚迪保修手册中与牵引电池终身保修相关的条款和条件“含糊不清”，可能会误导车主认为所有维护和维修都必须在授权服务提供商处进行才能保持保修范围。监管机构表示，比亚迪——中国大陆最大的电动汽车制造商——在委员会提出担忧后做出了这些改变，并补充说比亚迪“全力配合”解决这些问题。监管机构还呼吁香港所有汽车制造商和经销商主动审查其保修政策，避免实施潜在的反竞争政策限制。2022年，该委员会的一项单独调查导致大昌行集团和Cartel Motors等七家汽车经销商完全取消了保修限制，涵盖了奥迪和宝马等17个品牌。总部位于深圳的比亚迪是香港最大的内地电动汽车品牌，市场份额排名第四，为9.7%。8月份，该市注册了8000多辆新的比亚迪乘用车。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3280976/hong-kong-byd-car-owners-wont-void-battery-warranty-using-other-firms-watchdog-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度再次争取联合国安理会常任理事国席位面临中国持续阻挠</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280762/indias-renewed-push-permanent-un-security-council-seat-faces-persistent-china-roadblock?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280762/indias-renewed-push-permanent-un-security-council-seat-faces-persistent-china-roadblock?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国庆节票房第三天突破 10 亿元，但假期票房表现落后</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3280971/chinas-national-day-box-office-breaches-billion-yuan-day-3-holiday-haul-lags?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.03 19:00由成龙主演的家庭喜剧《熊猫计划》目前位列中国十大电影之列。图片：VCG via Getty Images据票房追踪机构灯塔数据称，截至周四上午，中国正在进行的国庆假期票房已超过 10 亿元人民币（1.42 亿美元），但与往年相比，该行业仍然面临压力。今年的国庆假期从周二开始，第三天票房就突破了 10 亿元人民币大关，而去年的这一里程碑式数字是在第二天晚上达到的。尽管周二票房开局强劲，达到 4.94 亿元人民币，比去年增长了 15%，但增长速度很快。中国媒体预测，今年国庆假期的票房收入可能攀升至 20 亿至 27 亿元人民币。这可能使票房收入低于去年的 27.3 亿元，去年的票房收入得益于中秋节假期延长了一天。截至周四上午，历史战争片《义勇军之生死战》以 3.64 亿元的票房收入位居榜首，售票房 870 万张。该片由陈凯歌执导，是计划中的朝鲜战争三部曲的第二部。第一部《奔赴战场》在去年的国庆节票房排行榜上排名第三。同样截至周四上午，科幻动作片《749局》已获得 2.7 亿元的票房收入，犯罪剧《虎狼兔》以 1.57 亿元的票房收入位居前三。这些数据包括预售和提前放映的数据。在中国，主要电影通常在延长的假期上映，以利用增加的观众可用性和支出。国庆黄金周是继春节假期之后中国第二大电影季。中国电影业远未从疫情中完全恢复，近两年前，中国放弃了严格的“零新冠”政策，该政策限制了公众聚集，并对国内票房造成了影响。尽管在 2 月份的春节假期期间表现强劲，但中国的票房在今年大部分时间里都难以获得动力。根据票务平台猫眼娱乐的数据，最近惨淡的暑期档仅带来了 116 亿元人民币的票房收入。这比去年暑期档的 206 亿元大幅下降了 40% 以上，也未能达到 2019 年疫情前暑期档的 176 亿元人民币的水平。 2019年。影评人和业内人士将疲软的表现归咎于今年夏天的发行表现不佳，消费低迷以及短视频和微剧作为娱乐替代品的日益流行。今年假期共有10部新电影上映。除了排名前三的影片外，其他影片还包括由刘德华和张子枫主演的《杀出重围》以及由成龙主演的家庭喜剧《熊猫计划》。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3280971/chinas-national-day-box-office-breaches-billion-yuan-day-3-holiday-haul-lags?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>