<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Mar 2025 09:15:53 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在印度的贸易闪电战中，新西兰加入了交易的比赛</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3303382/amid-indias-trade-blitz-new-zealand-joins-race-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3303382/amid-indias-trade-blitz-new-zealand-joins-race-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3年：没有最终报告，也没有对中国东部飞机灾难的答案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3303450/3-years-no-final-report-and-no-answers-china-eastern-plane-disaster?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 15:00    2022年3月21日，当中国东部航空公司MU5735飞往山上时，123名乘客和9名船员被杀。照片：新华社  中国30年来最严重的飞机失事的原因尚不清楚，中国当局选择不提交有关灾难三周年纪念日的进度报告。                    MU5735飞机从山上飞往21岁的山脉，在3月21日，在山上飞往山上，广西郑自治区的武湖杀害了所有123名乘客和9名船员。 国际民航组织（ICAO）公约要求进行空中事故调查的国家在活动发生12个月内发布最终调查报告。如果不这样做，调查机构必须发布每年事故周年纪念日的年度最新消息。 ，而不是关于波音737-800崩溃的最终报告，中国民航局（CAAC）在2023年和2024年发布了最新消息，则在周五的第三个周围的事件&gt;     A family member of one of the crash victims told the South China Morning Post on Thursday that they had not been told how the investigation was progressing, only learning about last year’s briefing from the news.The CAAC said in last year’s briefing that its investigation had found that the preflight qualifications of the crew, maintenance staff, airport support staff and air traffic    也说，去年还说，飞机坠机发生前没有“异常”，坠机现场没有“危险的天气”，并且“没有证据表明货物或行李中有任何危险物品。在进行中。仅仅说，它已经得到国家运输安全委员会（NTSB）的确认，该机构的调查人员“没有向任何媒体发布任何有关该调查的信息”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3303450/3-years-no-final-report-and-no-answers-china-eastern-plane-disaster?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Art March接管了香港。这是你不应该错过的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3303452/art-march-taking-over-hong-kong-here-what-you-shouldnt-miss?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 15:00   西九龙文化区将在艺术游行期间举办多个展览，其中包括亚洲的毕加索。 Photo: Nora TamHong Kong turns into a playground for all things visually creative every March, with contemporary art fairs, festivals, exhibitions and auctions held across the city.Many of the events are recipients of the government’s Mega Arts and Cultural Events (ACE) Fund, which promotes the city as a centre for cultural exchanges and the development of the arts, while also luring tourists back to Hong Kong following the end of the pandemic.The Post takes a look at some of the prominent happenings as Art March goes into full swing.Art Basel Hong Kong is the largest international art fair in the city, and this year will feature 240 galleries from 42 countries and territories at the Hong Kong Convention and Exhibition Centre in Wan Chai.Organisers said that more than half of the galleries were from the Asia-Pacific region and 23 were new to the fair, which is being divided into the zones of “Galleries”, “Insights”, “Discoveries”, “Film”, “Encounters” and “Kabinett”.“During what we call the ‘closet years’ of the pandemic, we lost our sense of connectivity,” fair director Angelle Siyang-le说。 “现在我们正在重建，我们想加快它，超越了我们以前所知道的艺术世界的联系。   siyang-le补充说，我们已经成为艺术博览会的成长，成为亚洲文化生态系统的中心。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/22/22/ecf3a1c9-8a03-440b-9cac-db-9cac-d485252525252525cdaa _d667e456.jpg ＃999;“&gt;“ MAS在巴塞尔香港艺术中的杜德尔先生在他的漩涡中跳到doodleland”。照片：Eugene Lee                     art Central中心，与本年度的10日及其距离的108号套装往返于108号套装。 Globe。 与Brushstroke AI合作开发了一场新的人工智能引导的巡回演出，旨在提供基于个人兴趣的量身定制的访问体验，同时还为有关博览会的问题提供了答案。   博览会还将展示一个特殊的项目，介绍了一个特殊的项目，介绍了来自香港和Guangzhou：Artister-Arcrant-Arcarcie-agggie chu的三个创意思维。动力学装置艺术家钨翼山；和跨学科艺术家集体博洛霍（Boloho），他将从中心和辛恩（Sheung Wan）的社区中探索和汲取灵感讨论是集市和公共艺术装置。 讲习班包括用电线和钳子创建雕塑，书法，中文绘画和金斯图吉 - 日本用金修复破碎的陶器的艺术。演讲将涵盖艺术和人工智能的主题以及正念。 本地设计师将展示手工制作的产品，服装，植物，天然芳香疗法，珠宝，家庭设计项目，插图，插图，插图和设计品牌，宠物用品，宠物用品，Skincare产品和Skincare产品在集市上的艺术。   艺术游行期间的展览，包括亚洲的毕加索 - 在M+举行的对话和可移动的盛宴：中国在香港宫殿博物馆的食物和饮料文化。   枢纽还将在3月23日至4月27日举行韦斯特克·福特（Westk Funfest艺术家二人组合亚历克斯·施维德（Alex Schweder）和沃德·雪莱（Ward Shelley），整合表演艺术和建筑。 一些票务活动包括动物的狂欢节，澳大利亚当代当代马里奇（Australial Circus Circa）的物理剧院盛会，加拿大物理戏剧和舞蹈公司由piererot Mime和Piererot Mime和Piere contercarent the Compart the Company by Canthian themblether thement和Piere Company。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3303452/art-march-taking-over-hong-kong-here-what-you-shouldnt-miss?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港慢性疾病补贴方案涵盖血脂测试</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3303453/hong-kong-chronic-disease-subsidy-scheme-cover-blood-lipid-testing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 14:29   初级医疗保健专员Pang Fei-Chau博士。照片：Edmond So   在香港私人诊所进行慢性病筛查的试验补贴计划将包括周五开始的血脂测试，一名卫生官员说，卫生官员说，预计有4％的参与者将在周四宣布的私人疾病临时性计划中，预计政府将在私人临床上进行较高的胆固醇。   初级医疗保健专员庞菲·菲（Pang Fei-chau）在周六透露，大约有110,000名居民加入该计划，截至3月，发现约有40％的人在糖尿病前期或高度升级的情况下，他只有40％的筛查，就会补充出4％的患者，  hk $ 120（15.40美元）。从第二年开始，每年将提供最多两次补贴的咨询访问。 他解释了使用药物后第一年的医生的更多建议。第一年的后续咨询将由政府和患者分享。  从3月28日开始，根据该计划的参与者可以以补贴的成本来测试其血液中的胆固醇水平。照片：盖蒂图像   当局将为每次补贴的咨询提供部分补贴，而该计划中的患者只需要支付家庭医生确定的共同支付费用，并建议使用该计划的pang fees  pange   pange  pange  该计划的目的是实现“早期预防，识别和早期治疗的居民”。  询问该计划是否将来会扩展到其他疾病的网站，  Pang表示，涵盖更多条件可能会给居民带来“心理压力”，并且政府需要首先考虑有效使用公共资源。  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3303453/hong-kong-chronic-disease-subsidy-scheme-cover-blood-lipid-testing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国推动日本，韩国建立更牢固的贸易关系，以应对世界秩序的“混乱”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3303454/china-pushes-japan-south-korea-stronger-trade-ties-counter-chaos-world-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3303454/china-pushes-japan-south-korea-stronger-trade-ties-counter-chaos-world-order?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚游客被杀害，因为船在印度尼西亚的巴厘岛倾斜，引起了安全问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3303448/australian-tourist-killed-boat-capsizes-indonesias-bali-raising-safety-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 13:56   幸存者在等待被救出时坐在倾覆的船上。照片：Klungkung地区警察  一艘载有16人的船在印度尼西亚度假岛巴利岛附近的粗大水域上倾覆，杀死了一名澳大利亚妇女，至少受伤了另一个人。说。 该小组正在看水下风景，当时他们的船被一条大浪撞到了一只39岁的妇女，被警察确定为安娜·马里（Anna Maree），船上。随后是第二波浪潮，将船在凯林金的水域上盖了，当地警察发言人阿格斯·维奥诺（Agus Widiono）说。 包括11名澳大利亚游客在内的乘客被附近的一艘船救出。 至少有两个人被送往医院，一名旅游词，一名宣言死亡。  澳大利亚外交部和贸易部在一份声明中说，至少有两名澳大利亚人受伤，这是据报道死亡的另一个家族的领事服务。 Boats are often overcrowded, and safety regulations are poorly enforced.In 2018, more than 150 people drowned when a ferry sank in one of the world’s deepest lakes on Sumatra island.The vast archipelago country spans more than 17,000 islands with a population of 280 million, and boats are a popular and relatively cheap form of transport.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3303448/australian-tourist-killed-boat-capsizes-indonesias-bali-raising-safety-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受到不良物业管理服务的愤怒，中国居民支付了20美元的费用，6,000枚硬币</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3302815/outraged-poor-property-management-service-china-resident-pays-us20-fee-6000-coins?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 14:00   受到不良财产管理服务的愤怒，中国的一名妇女使用6,000枚硬币支付未偿还的居住费。照片：SCMP复合/Douyin   一名在中国东部的妇女使用数千枚硬币支付她的财产管理费，以作为对服务不佳的报复形式。省份说，她公寓的电力供应于3月11日被切断。 然后，她的居民社区的房地产管理公司告诉她，她必须支付她的出色财产管理费，然后才能偿还电费才能重新获得电费。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/03/03/18/cf4ffae6-777b-4890b-4890-b213-0db4cew.物业管理办公室三个小时来计算硬币。照片：Shobserver    作为报仇，她从银行和第二天撤回了6,000枚硬币的650元（90美元）的价值，去支付了账单。硬币的面值为0.1元或0.5元。 当Pi退出银行时，硬币是在数十个中绑定在一起的。 。 最初对工人撕裂的妇女必须将工具撕成碎屑，以使工人用来将工人置于一位coin的挑战，以使工人在coind coint of/p     硬币告诉PI将这笔钱存入银行，但她拒绝了这个想法。 最终，他们同意在Pi威胁要报警后计算硬币。   工作人员花了三个多小时来计算这笔钱。她说， 的财产管理费，Pi的房屋的电力供应恢复了。剪辑。 “通常，当我要求他们处理我们社区中的一些问题时，他们的回答是说，这超出了他们的管辖范围。但是他们非常积极地要求我们支付费用。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2025/03/03/18/a7922a3d-052-052-d-41dd-981d-981d-9813-ff9b9b9b9b9b9b96a8a8a96111_9611_978A.978aa.jpg&gt; &lt;&lt;” ＃999;“&gt; PI最初用包裹的捆绑包使硬币拿走，但撕下了纸，以使工作人员的计数工作更加困难。照片：Shobserver     fu jian是河南Zejin律师事务所的律师，他告诉媒体媒体红星新闻，Pi的行为不是违法的，因为硬币是合法的货币，尽管她所做的事情是“不合理的”。票据。 一个类似的案件在2022年的结局不同。 它涉及一家小型公司在匈牙利中部省，法院命令该公司支付价值10,000元的工资和赔偿金（1,400美元）（1,400美元）的总数。       公司准备了50千克的工具，赚了50kg             。该公司后来因浪费司法资源而被罚款5,000元人民币（700美元）。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3302815/outraged-poor-property-management-service-china-resident-pays-us20-fee-6000-coins?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管希思罗机场重新开放，但每天的6次香港每日飞行中的1次飞行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3303446/1-6-hong-kong-london-daily-flights-axed-despite-heathrow-reopening?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 13:29   希思罗机场在周五完全关闭后恢复了运营。照片：尽管希思罗机场机场恢复了大规模停电，但尽管希思罗机场恢复了行动，而ap   尽管大规模停电恢复了行动，但仍取消了一次英国航空公司的飞行，而五辆国泰航空的航班正按计划出发。预定的，包括其他服务，以支持重新连接乘客并重新定位飞机。根据香港国际机场的网站，该机场平均每天平均每天处理超过200,000名乘客。 ，但英国航空公司的BA 032-BA 032-ba 032-ba-ba-ba BA在10.45pm取消。    伦敦之间的六次航班在伦敦和伦敦之间的六次航班每天都在伦敦之间运行，该航空公司每天都在五级航空公司运行， ，从Heathrow到Heathrow到Rang Kong，所有六个每日直接飞行， 和BA 031  - 被取消。尚未发布有关这些航班状态的更新。     尽管恢复了服务，英国航空公司首席执行官肖恩·道尔（Sean Doyle）周五晚上警告说，乘客的积压量可能会持续很多天。 他说，该航空公司已经在周六和周六的per        他说。 周五，在附近的电气变电站发生巨大的火灾后，英国空中枢纽的混乱是由英国空气中心的混乱触发的。在受到干扰影响的人中，它为中断而道歉。 是香港居民Sky Zhang，他从伦敦飞往广州的航班在24小时内被取消了两次。他的最终目的地是澳大利亚悉尼，他打算与妻子见面。  26岁的博士生定于周五晚上10点（英国时间）从希思罗机场（Heathrow）出发，然后将航班重新安排为周六上午9.30，然后在周六的上午9.30，最初更改为同一的下午10点。到周六星期六在广州拜兴国际机场的晚上9.05（香港时间）。 在他最近的飞机变化之前在邮报上交谈，张说，他的旅行的干扰和相应的变化一直很烦人，因为他在英国呆了很长时间，只有很长时间在短短的时间里就遇到了很短的时间。希思罗机场会混乱，希望我的航班不会再次延迟。”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3303446/1-6-hong-kong-london-daily-flights-axed-despite-heathrow-reopening?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜的金正日在与顶级官员的会谈中重申了对俄罗斯在乌克兰战争的支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3303441/north-koreas-kim-reaffirms-support-russias-war-ukraine-talks-top-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3303441/north-koreas-kim-reaffirms-support-russias-war-ukraine-talks-top-official?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国推出了一个强大的深海电缆切割器，可以重置世界秩序</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3303246/china-unveils-powerful-deep-sea-cable-cutter-could-reset-world-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 12:43   由中国工程师制造的新设备可以通过海底通信电缆剪裁。照片：ShutterStock   一种紧凑，深海，剪裁的装置，能够切断世界上最强化的水下通信或电力线，已经被中国推出，它可能会动摇全球海上电力动力。网络。 该工具能够在最多4,000米（13,123英尺）的深度切割线路，这是现有海底通信基础设施的最大运营范围两倍 - 专门用于与中国高级机组人员和未培养的船上的船上船上的船上船上的船上，富有中国的船上和p prefific the prefific the prefific the prefific the prefific serifific serifific serifific serifific serive  是为平民打捞和海拔销售的工具 创建的工具，该工具可以用来。 example, cutting cables near strategic chokepoints such as Guam, which is a linchpin of the US military’s second island chain, a defence strategy used to contain China, the tool could essentially destabilise global communications during a geopolitical crisis.The cutting tool’s design has overcome several formidable technical challenges arising from the deep, according to the team led by engineer Hu Haolong in a peer-reviewed paper published in中文杂志机械工程师于2月24日。 在4,000米处，水压超过400个大气。该设备的钛合金外壳和油耗的密封件即使在持续使用的情况下也会阻止内爆。 传统的叶片也使钢筋的电缆动摇。根据胡和他的同事的说法，该解决方案是150毫米（6英寸）钻石涂层的磨削轮，以1,600rpm的速度旋转 - 足够的力量可以打碎钢，同时最大程度地减少了海洋沉积物干扰。  &lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;测试设备，可以轻松地切成深海电缆。照片：中国船舶科学研究中心   安装在具有约束功率预算的潜水器上，该工具的一千瓦电动机和8：1齿轮降低的平衡扭矩（六个Newton-metres）具有效率，尽管延长的削减量延长了风险过度的速度。    该设备的首次亮相是因为中国在内地基础设施方面的立足正在扩大。 北京现在运营着世界上最大的机组人员和未果的船队，并能够在世界上任何一部分构建2,000米斯特山的境地，能够实现世界上任何一部分的构造。  与此同时，美国老龄海上的舰队正在努力保持步伐。日本的唯一船员辛基（Shinkai 6500）在几年内就在没有继任者的几年内就退休了。  guam仍然是美国印度太平洋战略的基石，拥有超过十几个纤维 - 功能上的启发，可为包括Google的Platform comports complection，Complece froce froce froce froce froce。没有浮出水面的情况 - 自从俄罗斯海底天然气管道以来，在与乌克兰战争期间，未知参与者炸毁了军事研究社区的越来越多的讨论。 。他们写道： 将其重新定向到海洋中。 “ 21世纪是海洋的世纪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3303246/china-unveils-powerful-deep-sea-cable-cutter-could-reset-world-order?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港驾驶员在起重机撞到高架电缆后被捕，破坏了轻轨服务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3303438/hong-kong-driver-arrested-after-crane-hits-overhead-cable-disrupting-light-rail-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 11:42   在锡Shui Wai的轻轨服务被暂停了大约四个小时。照片：张贴  一名香港司机在他的起重机撞到一条高架电缆后被捕，使一些轻轨服务瘫痪了大约四个小时。  MTR Corporation，MTR Corporation，MTR Corporation，MTR Corporation，MTR Corporation，MTR Corporation，表示在锡Shui Wai的一些服务已被暂停，自周六的早上7点以来，损坏了，并补充了11.1.在上午11点均已修复。  警方说，他们收到了41岁的司机，命名为POON的报告，他在7.04 am，怀疑该起重机被怀疑撞到了Tin Yuet和Tin Wing之间的高架电缆，因为他沿着Tin Wah Road沿着Tin Shui Wai Wai Wai Wai。该部队说。 没有报告任何伤害。  MTR表示，在事件影响电源后，它被迫停止在​​Tin Shui Wai的轻轨服务。 。在干扰期间，在Chestwood和Tin Shui Wai.  之间不停止，为​​受影响的乘客安排了免费的班车服务，沿着705和706路线上的停靠站跑步。           rsSs： target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3303438/hong-kong-driver-arrested-after-crane-hits-overhead-cable-disrupting-light-rail-services?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这是一个家庭事务：在香港诱使世界上最富有的氏族的追求中</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3303298/its-family-affair-inside-hong-kongs-quest-lure-worlds-wealthiest-clans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3303298/its-family-affair-inside-hong-kongs-quest-lure-worlds-wealthiest-clans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国企业家的慈善事业有助于吸引世界一流的学者</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3303342/chinese-entrepreneurs-philanthropy-helps-lure-world-class-scholars?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3303342/chinese-entrepreneurs-philanthropy-helps-lure-world-class-scholars?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普撤销了卡马拉·哈里斯（Kamala Harris），希拉里·克林顿（Hillary Clinton）和其他政治敌人的安全许可</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303435/trump-revokes-security-clearances-kamala-harris-hillary-clinton-other-political-foes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.22 11:01     美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周五在前副总统希拉里·克林顿（Hillary Clinton）和其他人对民主党对手的最新举动中，前副副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）获得了安全许可。 year’s election.“I have determined that it is no longer in the national interest for the following individuals to access classified information,” Trump said in a Friday memorandum that also included former Secretary of State Antony Blinken.While the revocations may not have immediate effects, it is another sign of the growing political rift in Washington as Trump seeks revenge on his perceived enemies.The memorandum特朗普到达他的贝特明斯特（Bedminster），新泽西州的高尔夫球财产几小时后。  唐纳德·特朗普（Donald Trump）在华盛顿的政治部门加深了希拉里·克林顿（Hillary Clinton）的安全许可。图片：路透社   特朗普还针对共和党前代表Liz Cheney，尖锐的特朗普批评家，前拜登白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）和俄罗斯专家菲奥娜·希尔共和党议员是一位敏锐的特朗普批评家，是其他几位被吊销安全许可的人。 他已经撤销了拜登的安全许可，否认了前传统获得美国情报的前总统。 美国总统的前总统传统上收到了智能总统，因此他们可以在智力上征服国内外政策，以便在p&gt;       撤销了当时是前总统的特朗普的安全许可。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303435/trump-revokes-security-clearances-kamala-harris-hillary-clinton-other-political-foes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着特朗普的援助迫在眉睫，孟加拉国的罗兴亚难民面对口粮和苦难</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3303427/trumps-us-aid-cuts-looming-rohingya-refugees-bangladesh-face-rations-and-misery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3303427/trumps-us-aid-cuts-looming-rohingya-refugees-bangladesh-face-rations-and-misery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>