<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 09:17:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港公园瀑布附近发现一名女子身亡 警方启动谋杀案调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284306/murder-probe-launched-after-woman-found-dead-under-waterfall-hong-kong-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 15:50一名女子在公园被发现死亡后，警方已展开谋杀案调查。图片：Jelly Tse香港警方已就一名 30 多岁非华裔女子在薄扶林公园瀑布处被发现死亡一事展开谋杀案调查。警方精英搜查队的警员于周二上午被派往华富邨附近的瀑布湾公园，他们从瀑布顶部下山收集证据。一名消息人士称，警方通缉的与此案有关的嫌疑人已逃离香港。中午时分，有人看到港岛总区重案组警员在公园内进行调查。另一名消息人士周二表示，警方将此案视为谋杀案。知情人士表示，调查人员将举行新闻发布会，披露更多细节。警方、消防员和救护人员于周一上午 7:50 左右接到报案后被派往公园，发现一名女子漂浮在水中。警方称，该女子被当场证实死亡。警方表示，受害人年龄介乎30至40岁。今年首七个月，警方处理全港15宗误杀报案，较2023年同期减少1宗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284306/murder-probe-launched-after-woman-found-dead-under-waterfall-hong-kong-park?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国删除有关其军队的虚假新闻并关闭社交媒体账户</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284276/china-takes-down-fake-news-about-its-military-closes-social-media-accounts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 16:00据中国国家网信办周一发布的报告称，社交媒体账号因发布炒作中国军队的不实帖子而被删除。图片来源：Shutterstock中国互联网监管机构正在删除使用虚假信息炒作该国军事实力的社交媒体账户，包括有关南海“网络战”的虚假报道。6 月份，抖音（中国版 TikTok）上的一篇示例帖子写道：“突发新闻：中美进行 12 小时网络战，导致菲律宾吕宋岛失去所有 GPS、通讯和电话信号！”7 月份的另一篇虚构帖子包含一段视频，深入解释了中国如何在与美国的竞争中获胜，这要归功于电信巨头华为的技术突破，华为升级了中国的雷达。中国国家互联网信息办公室在周一发布的最新报告中表示，这些帖子被迅速认定为谣言并被删除。报道称，这些账号编造“军事幻想故事”，为自己带来满足感和成就感。据报道，各军区和地方政府部门近期已删除一批账号，理由是“猜测和编造虚假信息，误导公众，歪曲军人形象”。报道称，许多账号一直在传播军事谣言和虚构历史，其中两个微信账号错误地称中国击沉了四艘外国船只。上海网络新闻媒体澎湃新闻似乎指的是今年 7 月的虚假帖子，当时其代表在新闻发布会上询问国防部发言人张晓刚有关社交媒体上网络战的闲聊。张晓刚告诉在场的记者，他没有听说过南海发生过任何此类网络战。根据互联网监管机构的报告，一些社交媒体账号被删除是因为它们“搞历史虚无主义”，这个词在通常是指与官方历史版本相矛盾的当今叙述。报道称，其中包括知乎（中国版问答平台Quora）的两个账号，其称“在中国战场上被游击战杀死的日本士兵只是整个军队的一小部分”。其他账号因歪曲解放军形象和政策而被删除。抖音账号称，一名男子不顾家人反对参军，几年后“他母亲看到的只有他的骨灰盒”。报道称，一些账号呼吁解散20万军队，称维持一支军队的成本太高，此举将缓解中国目前的财政困境。网信部门还表示，电商以军队的名义引诱买家购买在线产品是不可接受的。淘宝和闲鱼（中国最大的电商平台，由阿里巴巴拥有，阿里巴巴还拥有《南华早报》）上的一些账号一直使用解放军标识或声称产品是“军队特供”。报道中提到的账号在社交媒体平台上已经找不到，但一些内容仍以分享帖子和截图的形式存在。“我们将继续打击“要加强对涉军新闻社交媒体账号违法行为的监测，查处发布、炒作虚假信息的账号所有人，曝光典型案例”，该监管机构表示，并邀请公众举报。中国当局对传播未经证实或有关军队的负面信息几乎是零容忍的。2018年4月，常委会通过了一项立法，禁止诽谤“英雄烈士”，对任何损坏纪念碑或侮辱、诽谤战争英雄和其他国家人物的人处以行政处罚。2017年，一名女子因指控北京一家幼儿园性骚扰丑闻涉及解放军现役军人而被短暂拘留。她的指控后来遭到军方否认。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3284276/china-takes-down-fake-news-about-its-military-closes-social-media-accounts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦人称以色列袭击加沙北部地区造成至少 34 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284309/israeli-strike-northern-gaza-kills-34-palestinians-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 16:04以色列军队撤出加沙地带北部贾巴利亚的卡迈勒阿德万医院周围地区后，一名巴勒斯坦男子走过废墟。图片来源：路透社加沙卫生部称，周二凌晨，以色列袭击了加沙地带北部一栋五层建筑，造成至少 34 人死亡，其中半数以上是妇女和儿童。该部的紧急服务部门表示，在靠近以色列边境的北部城镇贝特拉希耶，袭击造成另外 20 人受伤。以色列军方没有立即发表评论。以色列军方在加沙北部进行了三周多的大规模行动，据称目标是重新集结在那里的哈马斯武装分子。根据紧急服务部门提供的初步伤亡名单，死者包括一名母亲和她的五个孩子，其中一些是成年人，还有一名母亲和她的六个孩子。附近的 Kamal Adwan 医院院长 Hossam Abu Safiya 博士说，医院被袭击造成的大量伤员淹没。以色列军队上周末突袭了该医疗机构，拘留了数十名医务人员。周一，加沙地带北部贝特拉希亚的卡迈勒阿德万医院。照片：法新社近几个月来，以色列军方多次袭击流离失所者的避难所，称其针对巴勒斯坦武装分子进行了精确打击，并试图避免伤害平民。袭击经常导致妇女和儿童死亡。军方称，在对卡迈勒阿德万的突袭中拘留了数十名哈马斯武装分子，这是战争开始以来对医院的一系列突袭中的最新一次。以色列最近在加沙北部的重大行动集中在贾比利亚难民营，造成数百人死亡，数万人流离失所，这是战争爆发一年多以来，这片沿海小国又一次大规模流离失所。以色列本月还严格限制对北部的援助，促使美国发出警告，称不提供更多援助可能导致军事援助减少。巴勒斯坦人担心以色列正在实施一群前将军提出的计划，他们建议命令北部平民撤离，切断援助物资，任何留在那里的人都应被视为武装分子。军方否认正在执行这样的计划，而政府尚未明确表示是全部执行还是部分执行。以色列在加沙北部开展的最新大规模行动已迫使数万人逃离家园。图片：路透社周一，以色列议会通过了两项法律，可能阻止联合国巴勒斯坦难民机构（加沙最大的援助提供者）在巴勒斯坦领土开展业务。这是针对近东救济工程处的长期运动的高潮，以色列声称该机构已被哈马斯渗透，但该机构否认了这一指控。战争始于 2023 年 10 月 7 日，哈马斯领导的武装分子冲进以色列，造成约 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并绑架了约 250 人。约 100 名人质仍在加沙境内，其中三分之一据信已经死亡。据当地卫生部门称，以色列的报复性攻势已造成 43,000 多名巴勒斯坦人死亡。230 万人口中约有 90% 流离失所，通常是多次流离失所。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284309/israeli-strike-northern-gaza-kills-34-palestinians-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼在南海争端中扮演‘老大哥’角色是否为菲律宾树立榜样？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284297/indonesias-big-brother-role-south-china-sea-dispute-model-philippines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284297/indonesias-big-brother-role-south-china-sea-dispute-model-philippines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港保留 50,000 名人才计划签证持有者的目标“极低”：立法会议员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284302/hong-kongs-goal-retaining-50000-talent-scheme-visa-holders-extremely-low-lawmaker?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 15:31人们穿过香港金融中心中环的街道。照片：李迪生香港特区政府每年留住 5 万名通过各种人才计划移居香港的人才的目标“非常低”，这可能发出政府无力留住他们的错误信息，一位立法会议员警告称。香港特首李家超在今年 10 月初的施政报告中表示，政府计划在 2025 年至 2027 年期间每年为至少 5 万名新移民延长签证。但香港顶尖人才服务协会主席、立法会议员尚海龙周二表示，根据这些计划的热烈反应，这个目标“很容易实现”，但“非常低”。官方数据显示，过去两年，香港通过各种人才计划批准了 38 万份签证申请，其中近 24 万份获批准。“我相信到今年年底，他在一档电台节目中表示，“今年香港的临时身份证申请者人数将超过40万，其中超过25万将获批准。”“如果大量人申请身份证，而留在香港的人数很少，许多人离开并放弃临时身份证……这可能会产生负面影响，传递出香港机会有限或未能留住人才的信息。”尚文忠建议政府的目标是留住一半来港人才。“如果政府设定一个容易实现的低目标，这不是一个好办法，”他补充道。尚文忠敦促政府与商务及经济发展局、吸引策略性企业办公室、投资推广署以及其他公共和私人机构合作，留住人才，并将香港宣传为一个充满机会的地方。政府早前预测，未来五年香港的人才缺口将继续扩大，预计全球人力短缺约18万人。到2028年，顶尖人才准证计划将覆盖各行各业。除了特定大学的毕业生外，在申请前12个月内收入至少250万港元（321,680美元）的人士，亦符合另一类别的顶尖人才准证计划申请资格。官方数据显示，截至9月30日，该计划已批准20,919份来自富裕人士的申请，其中18,100人已抵港。尚表示，预计定居香港的人才中，有四分之一会创业。“未来一年可能会有超过10,000家新公司开业，”他说。“如果能保留这一万家企业，可以吸引更多人才留港，并可能促进本地年轻人的向上流动性。”同时，施政报告还提出将香港打造为国际高等教育枢纽，吸引海外政府希望通过奖学金等措施吸引更多优秀学生。立法会教育委员会主席、立法会议员邓飞表示，奖学金或许能吸引优秀学生来港，但单凭奖学金还不足以将香港转变为国际教育中心。“我们必须在海外创造一种风气，让香港成为国际留学之地。我们不能只依赖优秀学生和奖学金，”他在同一个电台节目中说道。“我们也不能降低学术质量来招收更多海外学生。我们不应成为文凭工厂。”他表示，香港亦应邀请顶尖学者到本地大学进行研究或任教，以增加吸引力。唐英年表示，香港的大学大多以各自形式参加海外教育展，并建议不同院校在香港经济贸易办事处的协助下，联合进行路演或宣传活动。唐英年表示，自资院校对海外学生也有一定的吸引力，因为它们的课程主要侧重东南亚国家所需的职业技能。“香港以高专业水平的职业技能而闻名，”他说。“越南和印尼等东南亚国家的年轻人口比例较高。“他们的年轻人对接受职业培训的需求很高。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284302/hong-kongs-goal-retaining-50000-talent-scheme-visa-holders-extremely-low-lawmaker?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚一名母亲驾车冲破学校围栏，造成 1 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3284304/mothers-car-ploughs-through-school-fence-australia-killing-1?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 15:45周二，在澳大利亚墨尔本，警察赶到事故现场，一辆汽车撞破了一所学校的围栏。照片：AAP 图片来自美联社周二，一名接孩子的母亲开车撞破了澳大利亚一所学校的围栏，导致一名儿童死亡，四名儿童受重伤，警方称。当地时间下午 2:30 左右，这名 40 岁的母亲从墨尔本的奥本南小学接回一名孩子，在外面的路上掉头时，她撞破了围栏，撞上了一张户外桌子，桌子上坐着五个孩子，警官克雷格·麦克沃伊说。“这似乎是一场悲惨的事故，”麦克沃伊告诉记者。警方声明称，一名 11 岁男孩因重伤被送往医院，随后死亡。警方称，两名 11 岁女孩、一名 10 岁女孩和一名 10 岁男孩因重伤被送往医院。警方她说。她和她的学生乘客都受伤了。麦克沃伊说，警方正在询问母亲，但没有进一步的更新。专门的事故调查侦探正在现场收集证据。视频显示，这辆旅行车的前左翼明显受损，在经过一个遮阳布覆盖的休闲区后停了下来。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3284304/mothers-car-ploughs-through-school-fence-australia-killing-1?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡国有投资者警告称，特朗普获胜将减缓全球经济增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284291/trump-winning-would-slow-global-growth-singapores-state-owned-investor-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 15:02共和党总统候选人唐纳德·特朗普在 10 月 15 日的竞选集会上发表讲话后鼓掌。照片：Getty Images via AFP新加坡国有投资公司警告称，唐纳德·特朗普的选举胜利不一定对世界经济和金融市场有利。淡马锡国际首席执行官表示，特朗普政府将导致全球经济增长放缓，最终将影响美国公司投资官 Rohit Sipahimalani。“我知道，目前的传统观点和共识是，特朗普当选总统对市场更有利，”Sipahimalani 周二在接受采访时表示，并表示希望降低税收并进一步放松管制。“但展望 2025 年，前景并不那么明朗。”下周美国总统大选前，全球投资者都紧张不安。根据彭博市场实时脉搏的最新调查，与民主党对手卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 相比，特朗普的胜利将对持有股票和比特币的投资者更有利。调查显示，民主党总统候选人卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 的胜利对比特币投资者来说不会那么好。图片：Getty Images via AFPSipahimalani 表示，哈里斯胜选将有利于新兴市场，但如果特朗普胜选，情况可能正好相反。“特朗普胜选可能意味着美元将走强，利率将高于哈里斯政府时期，”他表示。“关税将带来不确定性，这对投资来说从来都不是好事，实际上我认为这不仅对新兴市场，而且对全世界都会产生负面影响，”他表示，并补充说这将“影响全球增长”。淡马锡是全球最大的国有投资公司之一，净投资组合价值 3890 亿新元（2980 亿美元）。近几个月来，淡马锡进行了显著的战略转变，在美国部署了更多资本，最近该公司公布了未来五年在美国投资 300 亿美元的计划。即便如此，Sipahimalani 预测 2025 年的市场波动将比近年来更大。淡马锡首席投资官 Rohit Sipahimalani 表示，市场大大低估了“尾部风险”。图片：路透社他表示，市场大大低估了“尾部风险”，即发生概率较低，但一旦发生将产生巨大影响的事件。该首席信息官补充道，鉴于标普 500 指数成分股公司 25% 的收入来自海外，全球经济增长放缓也将对美国​​上市公司产生直接影响。关于中国，西帕希玛拉尼重申了他之前的评论，即中国政府部署财政刺激措施的方式远比要花费的现金数额更为重要。“无论政府现在采取什么政策，他们都需要反复推敲才能做出正确的决定，”他表示，并提到了官员是否愿意承担风险以及其他结构性问题。“未来一年将是坎坷的一年，市场将更具交易性。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284291/trump-winning-would-slow-global-growth-singapores-state-owned-investor-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“卑鄙无耻”：约翰·李谴责香港养老院发生的性侵犯事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284301/despicable-and-offensive-john-lee-condemns-alleged-sexual-assaults-hong-kong-care-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 15:13首席执行官约翰·李 (John Lee) 将残疾人养老院发生的性侵犯事件描述为“卑鄙的”。照片：苏伟聪香港特首谴责一家为残疾人士提供服务的养老院两名住客遭性侵的事件“卑鄙无耻”，并呼吁福利当局确保对这类机构进行有效监管，防止再次发生违法行为。香港特首李家超周二还表示，警方应对此案展开彻底调查，并呼吁社会福利署确保这类中心遵守工作守则和牌照要求。他要求涉事养老院的经营者尽快提交独立审查报告，提出建议并实施改进措施。李家超在每周与行政会议（一个关键决策机构）举行会议前表示：“这些罪行卑鄙无耻，令人反感。”“我们应该防止任何这些非法和不良行为的发生。我们应该有有效的管理措施。我们希望所有这些事件都可以得到预防，如果不幸的事情发生，我们会立即知道并处理。”匡智会营办的残疾人士护理院现需每年更新牌照。 照片：Jelly Tse8 月，香港最大的智障人士非政府组织匡智会经营的一家养老院发生一起强奸一名女子和性侵一名男子的事件，该案被控。上周三，匡智会和社会福利署分别发布公告，披露了这起案件。匡智会早前表示，已成立独立委员会审查此案，并检讨现有的保护居民措施，以及建议措施，以防止将来再次发生违法行为。李家超呼吁委员会全面检讨该养老院的整体运作和服务，确保其拥有完整的员工培训、纪律和监督体系。“他们必须把居民的利益放在第一位。 “管理层有责任确保院舍为需要特别照顾的住客提供最好的服务。”他表示。李家超强调，在这类案件中使用监控摄影机收集证据十分有效，并呼吁福利当局和护理机构善用这些摄影机。“社会福利署和匡智会检讨委员会，以及其管理层应全面检讨如何善用闭路电视作为日常监察系统，确保其成为有效的阻吓管理工具。”他表示。自上周涉嫌虐待事件曝光后，残疾人士设施的护理水平成为关注焦点。面对这些指控，当局要求匡智会每年而非每三年为残疾人士护理院续牌。除匡智会外，福利当局在过去一年还致函另外四间残疾人士护理院，警告他们遵守防止虐待的规则。关注团体和议员质疑当局处理案件的透明度政府呼吁加强监管，并建立机制，及时公布违规行为。劳工及福利局局长孙玉汉早前为政府决定等两个月才公布匡智会案件辩护，称当局必须考虑受害者及其家人的情绪健康，才可披露详情。他又表示，政府无须提醒公众注意每宗违反护老院守则的个案，并称是否公布个案，应视乎违规的严重程度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284301/despicable-and-offensive-john-lee-condemns-alleged-sexual-assaults-hong-kong-care-home?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的约翰·李 (John Lee)：美国禁止中国科技投资将“自食恶果”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3284294/us-reap-what-it-sows-ban-china-tech-investment-hong-kongs-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 14:39近年来，随着地缘政治紧张局势不断升级，香港陷入了北京和华盛顿的交火之中。照片：路透社香港特首警告称，美国计划限制对中国半导体、量子技术和人工智能行业的对外投资，最终将“自食其果”。香港特首李家超周二还表示，华盛顿的举动不仅对其他国家有害，也对自己的居民和企业有害，他指出，过去十年，美国通过与香港的贸易赚取了 2,715 亿美元。李家超在与香港主要决策机构行政会议开会前表示：“美国政客为了追求政治目标，不仅伤害他人，也伤害自己的国家、公民和企业，他们最终将承担后果。”美国财政部前一天宣布，将出台新规则，禁止与中国大陆、香港和澳门进行涉及“一组特定的技术和产品”的某些交易，因为这些技术和产品对国家安全构成风险。该部门还表示，将要求企业和个人若参与此类交易，必须通知香港特区政府。新规将于1月2日生效。香港特首李家超表示，这些限制措施再次表明美国政客为追求一己政治利益，破坏正常的投资贸易、自由市场和经济秩序。他补充说，美国的新规还将损害全球供应链，同时影响国家自身利益和企业利益。李家超指出，过去10年，美国与香港的贸易顺差高达2715亿美元。他强调：“香港政府会捍卫自身利益，保护香港企业的利益，与国家一道维护国家利益。”首席执行官约翰·李 (John Lee) 警告称，美国即将出台的针对中国某些行业投资的监管规定将影响美国本国公民。图片：Edmond So近年来，地缘政治紧张局势不断升级，香港陷入北京和华盛顿的交火之中。美国众议院早前通过一项法案，可能导致香港在美三个贸易办事处关闭。众议院通过的这项法案还必须得到参议院全体通过，才能送到美国总统乔·拜登的办公桌上签署成为法律。一些支持该法案的美国众议员此前曾质疑，香港是否仍具有足够的自治权，是否值得拥有与北京不同的代表权，特别是在2020年国家安全法颁布之后。该法案的进展也促使中央和香港当局对华盛顿发起强烈抨击，前者警告说，如果拟议的立法继续在国会推进，将采取强有力的反制措施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3284294/us-reap-what-it-sows-ban-china-tech-investment-hong-kongs-john-lee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将在发现恐龙化石的赤洲岛开辟更多旅游路线</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284284/hong-kong-open-more-tourist-routes-port-island-where-dinosaur-fossils-were-discovered?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 13:52香港首次发现恐龙化石后，黄埔洲目前已被封锁，以进行进一步的地质调查。照片：Eugene Lee香港特首承诺将在赤洲开发更多特色旅游线路，香港首批恐龙骨骼化石最近就是在赤洲出土的。香港特首李家超周二表示，新的旅游线路将把赤洲现有的景点，例如六角形火山岩柱，与恐龙化石展览结合起来。就在李家超发表上述言论一周前，香港首次在东北部离岛赤洲发现恐龙骨骼化石。专家估计，这些化石可追溯到白垩纪，大约 1.45 亿至 6600 万年前。“这是香港首次发现恐龙化石。李家祥在与行政会议顾问开会前对记者说：“我们都很兴奋……所以我们会考虑如何把这里打造成一个好的景点。”他表示，赤洲的工作正在进行中，以确保对发现的化石进行最好的处理和维护。他还说，政府将“把香港发展成一个让我们更多地了解恐龙历史的地方”。联合国遗产机构联合国教科文组织于 2011 年将西贡的一对地质公园指定为地质公园，赤洲是其中之一。李家祥还表示，地质公园内壮观的六角形火山岩柱对那些对自然遗产感兴趣的游客来说是一个主要的吸引力。“我们将利用这个机会开发一些特殊的旅游线路，让他们首先可以参观六角形火山岩柱，以及我们地质公园的所有其他景点，包括一些恐龙化石展览，”他说道。李家超补充道，旅游局和其他业内专业人士将努力开发这些新航线。渔农自然护理署（AFCD）早前于3月向古物古迹办事处报告，在赤洲沉积岩中发现可能存在的脊椎动物化石。中国科学院古脊椎动物与古人类研究所的专家于6月至8月间对该遗址进行了考察。初步研究结果表明，这些化石可能属于大型恐龙，如蜥脚类和鸟脚类，但还需要进一步研究来确认。一个展示化石检验工作的临时展览定于今年年底开放，政府也在制定长期展示的计划。本周早些时候，游客在香港文物探知馆观看最近发现的恐龙化石。照片：Dickson Lee在发现化石后，赤洲便对公众关闭，只有授权人员才能进入。水警正在岛屿周围的水域巡逻，该岛位于香港地质公园和船湾郊野公园内。赤洲是地质公园的几个保护区之一，公园“不鼓励”游客登陆，而是建议游客乘船远眺。负责管理地质公园的渔护署的数据显示，今年 1 月至 8 月，整个遗址共接待了 110 万游客。去年的年度游客人数为 160 万，2022 年为 150 万。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284284/hong-kong-open-more-tourist-routes-port-island-where-dinosaur-fossils-were-discovered?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国男孩将自己的午餐送给智障母亲，并吃剩饭，引发捐款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3284135/boy-china-gives-own-lunches-mentally-impaired-mum-eats-leftovers-prompting-donations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 14:00这个男孩每天都无私地将自己的学校午餐送给妈妈，并在大门的另一边看着她享用午餐。图片来源：南华早报合成/抖音中国数百万人被一个 12 岁男孩的故事深深感动，他为了把午餐留给患有精神残疾的母亲，而吃了同学的剩饭。来自中国中部河南省农村的二年级学生李世博被老师发现将他的食堂午餐交给在校门外等他的母亲。这位姓王的老师说，10 月 14 日下午上课时他并没有见到李世博。在寻找他之后，他目睹了令人心酸的一幕。李世博在钢门的另一边看着母亲享用他的午餐，偶尔整理一下头发。看到老师走近时，李世博差点逃跑，担心自己会因赠送学校的免费午餐而受到训斥。相反，王先生称赞了他的善良。男孩的母亲患有精神残疾，她在校门外等着他领取午餐。图片来源：ixgua.com王先生用视频记录了这一时刻，并分享到抖音上，获得了压倒性的积极反响。在另一段视频中，可以看到李先生正在收集同学们吃剩的食物。他说他只需要吃午饭时喝点水，因为“我还小”。当地残疾人联合会向中国媒体《积木新闻》透露，李先生还患有轻微的精神残疾。他与母亲、同样患有精神残疾的姐姐和卧床不起的祖母一起生活。李的父亲几年前因车祸去世。李家领取政府低保，由他的叔叔和婶婶赡养。当地政府表示，他们为李家提供免费膳食。这位老师提到，他经常看到李的母亲在学校门口闲逛和停留。男孩把饭菜送给妈妈后，从同学那里收集吃剩的食物，说他午餐只需要喝水。图片来源：ixgua.com很多人认为，李某的母亲在学校外面等着他，陪伴着他，感受到了母子之间深厚的爱。“他知道他的母亲与其他父母不同，但他无论如何都爱她，”一位网友评论道。“这是孝心最好的体现，”另一位网友补充道。数千人访问了王某的账户，渴望为这个男孩的家人捐款和生活必需品。来自全国各地的好心人在网上订购的包裹几乎塞满了李某在村里的家。前来拜访的志愿者不得不要求捐赠者不要再捐款了。这位老师表示，如果李某的母亲再次来学校，他会亲自确保她能得到一顿免费午餐。当地民政局宣布他们将拜访这个家庭，并探讨其他帮助他们的方式。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3284135/boy-china-gives-own-lunches-mentally-impaired-mum-eats-leftovers-prompting-donations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国将派遣包括核火箭科学家在内的最年轻机组人员前往空间站</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3284283/china-send-youngest-crew-including-nuclear-rocket-scientist-space-station?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 14:00中国航天员蔡旭哲（中）、王浩泽（左）和宋凌东将执行从酒泉卫星发射中心发射的神舟十九号航天任务。图片来源：新华社据中国载人航天工程办公室称，中国将于周三凌晨发射神舟十九号载人飞船，将三名宇航员（包括一名核火箭科学家）送往空间站。该机构发言人林西强周二表示，曾参加过 2022 年神舟十四号任务的蔡旭哲总指挥将与王浩泽和宋林东一起前往太空，两人都是 90 后首次担任宇航员。据该机构称，34 岁的王是中国唯一的女性航天工程师。她将成为继神舟九号和神舟十四号机组人员刘洋，神舟十号和神舟十三号机组人员王亚平之后，第三位参与载人航天飞行任务的中国女性。航天员王浩泽周二在酒泉卫星发射中心会见记者。图片来源：新华社林在新闻发布会上表示，王浩泽是中国航天科技集团公司航天推进技术研究院高级工程师。据《南华早报》看到的一篇论文称，她在那里设计了核动力火箭发动机。宋志强今年 34 岁，在成为宇航员之前曾是一名空军飞行员。他们将成为中国最年轻的太空宇航员。神舟十九号飞船搭载在长征二号 F 运载火箭上，将于周三凌晨 4 点 27 分从中国西北部的酒泉卫星发射中心发射升空。预计返回时间为 4 月底或 5 月初。发射中心气象部门官员任凤杰周二对中国国家通讯社新华社表示，发射窗口是根据发射场及周边地区的天气预报和实时气象数据分析决定的，计划利用发射场夜间气温较低的时候进行发射。林毅夫说，神舟十九号三人组将接替神舟十八号机组人员指挥天宫空间站，神舟十八号机组人员目前已在轨运行，计划于 11 月 4 日返回地球。“在六个月的停留期间，团队将开展空间科学与应用实验、执行舱外活动并管理货物操作，”林毅夫说。 “他们将开展实验，进一步提高空间站的运行效率。”“他们还将安装空间碎片保护装置，并设置和回收外部有效载荷和设备。”林说，机组人员将研究微重力条件下生长的蛋白质晶体的结构分析，研究软物质的非平衡动力学，并在空间生命科学、微重力物理、空间材料科学、航空航天医学和新兴航空航天技术方面开展实验。这些结果预计将为基础理论、新材料、空间辐射和失重对人体的影响、亚磁生物效应和分子机制等前沿研究做出贡献。林说，从香港和澳门选拔的新有效载荷专家已于8月开始接受培训，并“完全融入”第四批中国航天员的团队，他们的训练将为他们做好空间站和月球任务的准备。“为准备未来的载人登月任务，我们将开发宇航员在驾驶航天器、操作月球车、识别天体、进行地质调查、太空漂浮和月球负重行走等方面的能力，”他说。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3284283/china-send-youngest-crew-including-nuclear-rocket-scientist-space-station?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方追捕6公里后逮捕涉嫌贩毒的出租车司机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284287/hong-kong-police-arrest-taxi-driver-alleged-drug-trafficking-after-6km-chase?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 14:08香港一名出租车司机因涉嫌贩毒被捕。图片：有线电视新闻香港一名的士司机因涉嫌贩毒被捕，他带领警方从沙田追至荔枝角，全程约6公里。追逐行动于周二凌晨5点左右结束，警方在青沙公路荔枝角收押所附近拦截了这名56岁男子的的士，并在车内发现33包疑似可卡因，总值11,800港元（12,752美元）。消息人士称，新界南冲锋队警员在沙田狮子山隧道公路与大涌桥路交界处看到该辆的士以之字形行驶。警方称，在车内查获了 33 包疑似可卡因的毒品。照片：有线电视新闻“警员示意司机停车，但该男子无视他们，继续沿狮子山隧道公路向大围行驶，”知情人士说。警方追赶并最终在高速公路的快车道上拦截了这辆出租车。两地相距约6.7公里。警方表示：“在车内，警方查获33包重15.74克疑似可卡因的毒品，估计市值11,800港元。”警方拘捕该名的士司机，罪名是涉嫌贩卖危险药物，最高可被判终身监禁。截至周二上午，该男子仍被警方拘留。葵青区刑侦大队侦探正在跟进案件。另一名消息人士称，的士司机参与贩毒并不常见。他表示，警方曾破获贩毒者利用的士运送毒品的贩毒案件。今年首七个月，警方共查获五种主要非法毒品，包括大麻、可卡因、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮——增加 2.6% 至 6.58 吨，而 2023 年同期为 6.41 吨。今年 1 月至 7 月缉获的可卡因数量从去年同期的 1.71 吨增加到 2.06 吨，增加了 20.5%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284287/hong-kong-police-arrest-taxi-driver-alleged-drug-trafficking-after-6km-chase?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本富士山无雪时间比以往更长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284277/japans-mount-fuji-stays-snowcap-free-longer-ever?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 13:41日落时分，日本最高峰富士山的轮廓隐约可见，映衬在东京市中心的高楼大厦背后。图片来源：法新社截至周一，日本富士山仍无雪——气象局称，这是 130 年前有记录以来，其雄伟的山坡上最晚无雪的一天。火山的积雪平均于 10 月 2 日开始形成，去年 10 月 5 日首次探测到降雪。但是甲府地方气象局的预报员胜田丰 (Yutaka Katsuta) 表示，由于天气温暖，今年日本最高峰尚未观测到降雪。这是自 1894 年开始有比较数据以来的最晚日期，他说，打破了 10 月 26 日的先前记录——曾两次出现，分别是 1955 年和 2016 年。胜田补充道：“今年夏天气温很高，这种高温持续到 9 月，阻碍了冷空气”带来降雪。2013 年 12 月，富士山被白雪覆盖。照片：路透社他同意气候变化可能会对积雪形成的延迟产生一定程度的影响。今年日本的夏天是有记录以来最热的夏天——与 2023 年的水平相当——因为气候变化引发的极端热浪席卷了全球许多地区。富士山一年中大部分时间都被雪覆盖，但在 7 月至 9 月的徒步旅行季节，超过每年都有 22 万名游客跋涉而上，爬上陡峭的岩石山坡。许多人连夜攀登，只为在 3,776 米（12,388 英尺）高的山顶上看日出。葛饰北斋在 19 世纪 20 年代创作的《神奈川冲浪里》中出现了白雪皑皑的富士山。图片来源：Creative Commons/Handout然而，今年攀登富士山的人数有所减少，因为日本当局为应对过度旅游而引入了入场费和每日人数限制。这座对称的山脉在无数艺术作品中永垂不朽，包括葛饰北斋的《神奈川冲浪里》。它最后一次喷发是在大约 300 年前。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284277/japans-mount-fuji-stays-snowcap-free-longer-ever?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：香港是英国游客花费最低的城市第二名</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284272/hong-kong-second-ranked-locale-where-uk-travellers-spend-under-budget-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.29 12:57人们在尖沙咀海滨长廊欣赏日落美景。照片：Nora Tam一家企业旅行管理公司的研究发现，香港是英国游客最节省预算的旅游目的地之一，因为这座城市有各种经济实惠的选择和免费景点，而且英镑坚挺。英国公司 Good Travel Management 周一援引其 9 月份发布的一项研究结果，该研究显示，香港是英国人预算支出最少的第二大城市，仅次于加勒比海岛国巴巴多斯。研究显示，英国游客为香港之旅预留的每日预算为 108 英镑（140 美元），但实际上每天在香港的花费仅为 42 英镑，比计划少 66 英镑。“虽然香港以其奢华的购物和高档的餐饮而闻名，但这座城市对精打细算的游客的真正吸引力在于其各种经济实惠的选择，”该公司表示。“香港有许多免费景点，如风景优美的远足、充满活力的街头市场和文化该公司还将这种差异归因于英镑兑港元走强，这为英国游客提供了更好的价值。山顶的游客可以欣赏到香港岛和九龙半岛的全景。照片：May Tse继香港之后，其他性价比最高的目的地是卢森堡、澳大利亚和新西兰，这些国家的超预算金额从 43 英镑到 60 英镑不等。相比之下，英国游客在芬兰的超预算支出最多，其次是墨西哥、埃及、挪威和日本。研究显示，英国人平均计划每天在芬兰花费 103 英镑，但最终每天花费 148 英镑。预算数据是根据 Budget Your Trip、Plantrip 和 Numbeo 等预算网站的建议计算得出的，而每日支出数据则基于英国国家统计局关于英国居民在不同国家日常消费模式的信息。该公司表示，这一比较不包括酒店费用。根据英国国家统计局的数据，2023 年英国人访问香港 33.1 万次，而 2016 年为 9.1 万次2022年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284272/hong-kong-second-ranked-locale-where-uk-travellers-spend-under-budget-study?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>