<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 21:14:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>泰特兄弟在罗马尼亚警察局检查性贩运案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303693/tate-brothers-check-romania-police-station-over-sex-trafficking-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 01:50   有影响力的人安德鲁·泰特（Andrew Tate）周一在罗马尼亚自愿的一个警察局登记入住后，在媒体上行走。图片：AP   有影响力的兄弟安德鲁（Andrew）和特里斯坦·泰特（Tristan Tate）周一在罗马尼亚首都附近的一个警察局签到，在他们被指控人口贩运的情况下遵守司法控制要求，并形成一个犯罪帮派，并形成一个犯罪团伙，并以性剥削的妇女在自由地进行了自由。        “您指控什么都没关系，在公正的法庭上犯了什么有罪，”安德鲁·泰特（Andrew Tate）周一说。 “指控没有任何意义。没关系，您在新闻上重复指控多少次。这是垃圾。”  周六早些时候，泰特兄弟在美国在美国度过了数周后乘坐几周的私人航班返回罗马尼亚，他们在上个月施加了旅行禁令后飞行了。他们仍处于司法控制之下，这要求他们在召唤时出现在罗马尼亚的司法当局。他在社交媒体帖子中说，他指示他的办公室与警察合作，对兄弟俩进行初步调查。 安德鲁·泰特（Andrew Tate）周一指控佛罗里达州州长在他们到达州后“被媒体劫持”。他说：“媒体跳了他，他没有意识到我是美国公民。” “现在他知道自己犯了一个错误……已经进行了一些对话，一切都解决了。”   安德鲁·泰特（Andrew Tate）和他的兄弟特里斯坦（Tristan）周日在罗马尼亚布加勒斯特（Bucharest）与媒体交谈。照片：Getty Images/TNS    解除其为期两年的旅行禁令是在12月在罗马尼亚首都布加勒斯特的法庭上发生的，裁定，针对兄弟俩的案件无法审判，因为检察官的发展是多个法律和程序性不规则的案件。迪科特。然而，该案仍然开放。 去年八月，迪科特还针对兄弟俩发起了第二起案件，调查了人口贩运的指控，未成年人的贩运，与未成年人的性交，影响陈述和洗钱。 TATES也强烈否认了这些指控。  38岁的安德鲁·泰特（Andrew Tate）是一名前职业跆拳道手，他在X上积累了超过1000万追随者，以前是Twitter，他一再声称罗马尼亚的检察官没有证据表明他没有任何证据表明他没有任何证据来对他有限，并且有限制他的法律。罗马尼亚。 指控安德鲁·泰特（Andrew Tate）性暴力和身体虐待的四名英国妇女在皇家起诉局决定不起诉他之后在英国起诉他。 去年3月，泰特兄弟（Tate Brothers）在英国当局在英国宣布的案件中出现在诉讼中的单独诉讼中，案件在诉讼中，案件宣布为诉讼的诉讼，该案件在诉讼中宣布为诉讼的诉讼，该案件在诉讼中出现在诉讼中，这是在2012年发行的诉讼。 2015年。 上诉法院批准了英国引渡Tates的请求，但仅在罗马尼亚的法律程序结束后。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3303693/tate-brothers-check-romania-police-station-over-sex-trafficking-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拟议中国的送货费引发了人们的关注，因为美国企业说他们正在感受到影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3303692/proposed-china-ship-fee-sparks-concern-us-businesses-say-they-are-feeling-impact?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3303692/proposed-china-ship-fee-sparks-concern-us-businesses-say-they-are-feeling-impact?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普向购买委内瑞拉石油的国家征收25％的关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303691/trump-place-25-tariffs-countries-buy-venezuelan-oil?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 00:50   美国总统唐纳德·特朗普。照片：Abaca Press/TNS   美国总统唐纳德·特朗普周一表示，他将对所有从委内瑞拉购买石油或天然气的国家的所有进口征收25％的关税，并向南美国家施加新的关税，并向南美国家施加新的关税。他说，他们从4月2日开始对美国的所有交易的关税。 委内瑞拉将面临“次要”关税，因为它是Gang Tren de Aragua的所在地。特朗普政府正在驱逐移民，声称它是非法跨入美国的那个团伙的成员。 特朗普的最新关税威胁表明，政府将采取更大胆的行动对委内瑞拉最大的外国客户。 The Trump administration has already levied universal 20 per cent tariffs on imports from China as an effort to crack down on the illicit trade in fentanyl.But Trump has labeled April 2 as “LIBERATION DAY” based on his still unclear plans to roll out import taxes to match the rates charged by other countries, as well as fully levy 25% tariffs against Mexico and Canada, the two largest US trading partners.The共和党总统还将其2018年对钢铁和铝的关税提高到所有进口的25％。特朗普周五对记者说，即使他反对豁免其进口税，他的关税也会“灵活”。     周一，美国股票市场一直在攀升，因为投资者预计关税将比他们早些时候所担心的更大。尽管如此，今年到目前为止，S＆amp; p 500指数的关注不足以阻止经济增长并增加通货膨胀压力。 特朗普表示，他的社交媒体帖子周一将作为国土安全部和其他警务机构的社交媒体发帖通知这一政策。委内瑞拉，根据美国能源信息管理局的2024年分析。报告显示，西班牙，俄罗斯，新加坡和越南也是从委内瑞拉获得石油的国家之一。根据人口普查局的说法，一月份，美国从委内瑞拉进口了860万桶石油。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303691/trump-place-25-tariffs-countries-buy-venezuelan-oil?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国退伍军人在特朗普的裁员方面面对共和党人：“下一步是什么？”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303672/us-military-veterans-confront-republicans-over-trumps-sweeping-job-cuts-whats-next?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303672/us-military-veterans-confront-republicans-over-trumps-sweeping-job-cuts-whats-next?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港在医院灯掉落并击中医生，工人之后发起调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3303688/hong-kong-launches-probe-after-hospital-lamp-falls-and-hits-doctor-worker?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 00:06   一名工作人员和一名医生正试图在Tsuen Wan的香港基督复临医院调整灯并撞击他们。照片：果冻TSE   香港卫生当局正在调查检查灯在Tsuen Wan的一家私人医院的一家私人医院的治疗室中，撞上了两名工作人员。 卫生部周一敦促任何正在使用同一型号的操作员，迫切需要plarteris the Plarteris the Plartis the Insperier。周日晚上，跌落并撞击他们的香港安息日会医院中心。他们正在治疗的患者没有受伤。该部门表示正在调查。机构。并采取后续行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3303688/hong-kong-launches-probe-after-hospital-lamp-falls-and-hits-doctor-worker?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京敦促Swire Group帮助增强香港的航空枢纽状态</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3303689/beijing-urges-swire-group-help-boost-hong-kongs-aviation-hub-status?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.25 00:10   在海军部办公室的摇摆，中国和香港国旗。照片：K。Y. Cheng   中国副主席韩郑呼吁英国拥有的企业集团Swire集团在巩固香港作为国际航空中心的地位方面做出新的贡献，同时在大湾地区的发展中发挥了积极的作用。星期一。 “ Swire集团是一家举世闻名的跨国公司，在中国大陆和香港都取得了巨大的发展，”汉说，根据外交部的一份声明。   “ [i]希望Swire集团能够积极参与大海湾地区的开发以及Bl and whare and whore and whore and natr and hainan whort port port。香港，澳门和九个广东省会成为一个新的经济强国，而海南计划是一项旨在将岛上变成一个世界一流的自由贸易枢纽，到今年年底，它具有独立的习俗实体。     在会议期间，汉族在全球范围内推动了全球范围，但在全球范围内推动了努力，以实现全球的努力，并在全球范围内进行了努力，并以实现经济的支持，并以实现经济的支持，并在其上的努力，并以实现经济的支持。   han还与瑞士制药公司签署了诺华公司首席执行官Vasant Narasimhan，并强调了北京对新药的发展的支持，并为外国企业集团提供了更好的创新环境。 他呼吁在公司中抓住机遇，与国家的合作    在PRENCTION中                 &lt;  &lt;关于外交事务，Swire和Narasimhan在中国的经济和社会成就方面高度评价，并对该国的前景感到乐观。   两家公司也据说也致力于与该国进行长期合作，并承诺在涉及中国领域与中国领域的中国竞选，并在中国的范围内与中国进行更深入的合作。一名举动观察员称，呼吁香港加深国际交流与合作，在北京与华盛顿之间的竞争中， 在2023年，由梅林·斯沃尔·斯沃尔（Merlin Swire Swire Met ememe）主任xia xia baolong牵头，在香港和麦克阿（Macau Export）的董事      ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3303689/beijing-urges-swire-group-help-boost-hong-kongs-aviation-hub-status?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>魔鬼在哈奇森黑人巴拿马港口交易的细节中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3303670/devil-details-hutchison-blackrock-panama-ports-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3303670/devil-details-hutchison-blackrock-panama-ports-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官阻止了马斯克的大门访问数百万美国人的数据</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303687/judge-blocks-musks-doge-accessing-millions-americans-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 23:29   Elon Musk flashes his t-shirt that reads “DOGE” as he walks on South Lawn of the White House, in Washington, on March 9. Photo: APA federal judge on Monday temporarily blocked billionaire Elon Musk’s Department of Government Efficiency from accessing people’s private data at the Education Department, the Treasury Department and the Office of Personnel Management.US District Judge黛博拉·董事会（Deborah Boardman）在上个月由马里兰州联邦法院联邦工会联盟提起的案件中发布了初步禁令。在美国教师联合会的带领下，原告指控特朗普的政府违反了联邦隐私法，当Doge访问未经其同意的个人信息的系统中。 董事会，他曾被前总统乔·拜登（Joe Biden）提名为联邦法官，以前曾发出临时约束命令。初步禁令在案件中提供了长期的救济障碍。 法官认为特朗普政府可能违反了法律。她说，政府未能充分解释为什么Doge需要访问“数百万记录”以履行其职责。   一个人在3月19日对纽约市联邦劳动力的“信息纠缠”期间持有迹象。照片：照片：AFP     她还说，特朗普政府仍然可以在不符合联邦雇员和政府雇员的个人数据方面执行总统的议程，而无需访问该政府和人民群众，并将其与学生和人群体相处。其中包括他们的收入和资产信息，社会保险号，生日，家庭住址以及婚姻和公民身份。诉讼称，Doge并没有执行联邦学生贷款计划的职能，而是在“为了破坏销毁”教育部门的贷款数据。 总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统上周签署了一项行政命令来拆除该部门，并说学生贷款将由小型企业管理和企业的学生处理竞争 ＃999;“&gt;特斯拉和SpaceX首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk），左派和唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统在2025年2月11日在华盛顿的白宫椭圆形办公室的一项行政命令中签署。照片：TNS    他的政府表示，美国教师联合会是美国最大的教师联合会之一，他的教师联合会是教育，医疗保健和政府的180万工人。还加入诉讼的是六个人，其中包括收到联邦学生贷款和其他联邦福利付款的军事退伍军人。 该诉讼也得到了国家活跃和退休的联邦雇员协会的支持，国际机械师和航空航天工人协会的国际工人协会。组。 “在这种情况下，这种情况可能没有发生。”  上周在一个单独的马里兰州案中，法官暂时阻止了Doge访问社会保障数据库，这些数据库类似地包含大量个人信息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303687/judge-blocks-musks-doge-accessing-millions-americans-data?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在中国，宝马Bemoans欧盟关税，寻求政策变化的妥协</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3303645/china-bmw-bemoans-eu-tariffs-seeks-compromise-policy-changes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3303645/china-bmw-bemoans-eu-tariffs-seeks-compromise-policy-changes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国发出的法规以促进反宣传法的实施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3303684/china-issues-regulations-boost-implementation-anti-sanctions-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 23:00   中国的反外国制裁法于2021年通过了美国的敌意和限制。图片：路透社  中国周一宣布了法规，以加强其反宣传法的实施，这是应对外部敌对行动的努力的一部分。   《反外国制裁法》于2021年6月通过了贝吉·贝尼（Beijing被发现已经针对中国实体或公民采取了歧视性措施的实体可能被置于反销售清单上。 中国内阁国会内阁，周一发布了规定，概述了22条规定，以提高法律的实施。 规定详细说明了对项目和惩罚的范围。他们还制定了规则，以优化政府部门的协调和实施法律。  该法规还规定，在该国，并在中国占有资产。通过禁止列表中的人员进口和出口相关的商品和技术来强制对策。 该法规还敦促在部门之间更好地协调，包括加强信息共享，以及在对抗过程中的透明度以及更大的透明度。他们已经纠正了自己的行为并消除了它的后果。 有人呼吁北京在确保国家安全和保留外国投资之间取得平衡。      rss：   https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3303684/china-issues-regulations-boost-implementation-anti-sanctions-law?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普质疑法官在对委内瑞拉驱逐出境的上诉之前的公正性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303686/trump-questions-judges-impartiality-ahead-appeal-venezuelan-deportations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 23:13     周一质疑联邦法官的公正性，他的计划阻止了他的计划将委内瑞拉移民驱逐到埃尔萨尔瓦多，仅在上诉法院要求法官命令上，他的批评就会提出批评，以解除法官的命令。特朗普重新发表了一篇有关Boasberg参加的法律会议的文章，该会议据称是“反特朗普发言人”。 Boasberg裁定，面临驱逐出境的移民必须有机会挑战他们作为Tren de Aragua帮派成员的指定。他说，“基于类别的类别，他们无权挑战的人驱逐出境。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/24/a0a1c293-edee-eedee-444af-aa34-254242424dc9e486 e486_1126e908.jpg哥伦比亚特区美国地方法院首席法官詹姆斯·博阿斯伯格（James Boasberg）地方法院法官。照片：AP    特朗普政府已根据18世纪的战时法将数百名委内瑞拉移民转移到萨尔瓦多，自第二次世界大战以来就没有被援引。 3月15日，Boasberg同意暂时禁止驱逐出境，并命令飞机与被驱逐的人一起返回美国，这已经在3月15日播出。这没有发生。 政府对命令提出上诉。周一下午，美国哥伦比亚特区巡回上诉法院的三名法官小组计划聆听律师的论点。 《外国敌人法》允许在移民或联邦法院法官之前将非公民驱逐出境。特朗普发表了一项宣告，称特伦·德·阿拉格（Tren de Aragua）是一支入侵的力量。 政府律师在法院申请的申请中辩称，布斯伯格的命令是“前所未有的侵犯行政权的权力，是对行政人员罢免危险的外国人的权力，这些危险的外国人对美国人民施加严重威胁的危险的外国人，甚至在审查了律师事务上，         ”。他们写道。  一名洪都拉斯国家警察在3月21日在洪都拉斯的El Paraiso的一个检查站上检查了乘公共汽车旅行的移民纹身令人惊讶。”  “如果总统可以将任何群体指定为该法案中的敌人外国人，并且指定是无法阅读的，那么没有限制谁可以被送往萨尔瓦多人监狱，或者对他们将留在那里的时间有多长时间，他们在周五的一次命令中，boasberg vow of the Boasberg vow of the Boasberg vow dects of boasberg vow dece of。 大约。司法部表示，法官的口头指示不算，只有他的书面命令需要遵守，并且不能适用于已经离开美国的 特朗普和一些共和党盟友呼吁弹each boasberg的航班，后者是由民主党巴拉克·奥巴马总统提名的Boasberg。最高法院首席法官约翰·罗伯茨（John Roberts）在一份罕见的声明中说：“弹each是对司法裁决的分歧的适当回应。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303686/trump-questions-judges-impartiality-ahead-appeal-venezuelan-deportations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国不会“活火”菲律宾的Typhon导弹系统，激怒了中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3303683/us-will-not-live-fire-philippines-based-typhon-missile-system-angered-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 22:30     表示，将不会对菲律宾驻扎在菲律宾的战略导弹系统进行现场测试。 4月。五角大楼。 菲律宾将是赫格斯（Hegseth）上任以来第一次前往亚洲的第一站。接下来，他将在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周五说，他不想与中国进行战争，但美国军方已经做好了充分的准备。发射战斧陆战巡航导弹和SM-6防空导弹，其范围高达2,000公里（1,240英里） - 将几乎整个有争议的南中国海以及台湾和中国的部分地区都放置在其北部的luzon位置。 Salaknib 2024年军事演习大约一年前，但没有被解雇。 据报道，菲律宾还考虑了去年12月购买该系统。 中国国防部反复警告说，泰拳系统是“进攻性武器”  北京在南中国海的大部分地区主张了历史权利，并在携带全球三分之一的战略水域的人工岛上建立了军事基地。中国的广泛主张受到包括菲律宾，越南和马来西亚在内的几个邻国的争夺。菲律宾，包括更多的联合军事练习和提高对北京的威慑能力。    赫格斯斯赫格斯（Hegseth）3月28日至29日的访问预计将包括与菲律宾的吉尔伯托·蒂奥多罗（Gilberto Teodoro），吉尔伯托·蒂奥多罗（Gilberto Teodoro）和总统费尔迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr）会面。特朗普政府对菲律宾安全部队的支持”，马尼拉驻华盛顿Jose Manuel Romualdez告诉美联社。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3303683/us-will-not-live-fire-philippines-based-typhon-missile-system-angered-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普（Trump）战斗将被解雇的联邦工人恢复到美国最高法院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303685/trump-takes-battle-reinstate-fired-federal-workers-us-supreme-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 22:42     总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的政府周一将联邦劳动力清除给美国最高法院，挑战了一项司法指令，以重新召集成千上万的政府雇员。   最近，司法部要求最高法院命令六月的六月法官，以固定六月的美国法官威廉·阿尔斯（San Francisco）的命令 - 威廉·阿尔（San Francisco）的命令 - 威廉·阿尔（San Francisco）命令威廉·阿尔（San Francisco），威廉·阿尔（San Francisco）的命令，雇用 - 雇员被解雇是特朗普竞选活动的一部分，以缩小和重塑政府。 法官为政府的不当终止了政府的责备，因为不当终止了试用工人的怀疑，并怀疑政府提出的解雇的理由是，解雇的责任是，联邦绩效较差的一年是                        法官的行动代表了特朗普和亿万富翁顾问埃隆·马斯克（Elon Musk）的高调努力的重大努力，以大幅度地削减了联邦索赔。人事管理办公室超出了大规模射击的权力。民主党前总统比尔·克林顿（Bill Clinton）的任命阿尔苏普（Alsup）同意。和财政部。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3303685/trump-takes-battle-reinstate-fired-federal-workers-us-supreme-court?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国宣布与泰国在南中国海港口附近的海军演习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3303646/china-announces-joint-naval-drills-thailand-near-south-china-sea-port?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.24 22:00   中国海军对泰国的第六次“蓝罢工”海军练习预计将重点放在反恐战术上和反马林鱼战术上。图片：新华社  中国和泰国将于本月晚些时候开始联合海军演习，重点是反恐战术和反苏贝林战，根据中国国防部的说法。   该地点提到的地点将在南中国海中进行练习。该部在周一在其网站上发布的通知中说，4月初”在宗教南部省的宗教附近。  Zhanjiang的港口城市坐在南中国海沿岸，面对中国热带岛屿岛的中国热带岛屿省。  战争训练。中国也很少与俄罗斯以外的国家举行反海药训练。去年的练习包括10月的“突击队2024”联合军演习。该系列的第七次事件包括使用无人驾驶设备，例如无人驾驶飞机，还专注于反恐努力。 在此之前，该系列的第七次事件进行。 这是在八月份和北部的泰国泰国省级  &lt;自2014年泰国军事政变以来，这些联系与华盛顿有着紧密的联系，这些联系一直削弱了美国的批评 - 泰国加强了与中国的关系。      自2021年缅甸内战始于2021年以来，中国和泰国都面临着与非法移民相关的挑战，并在挑战方面交叉，交叉竞争，人口贩运，人类的人口贩运，人类的运作，人类的运作，在该地区。近几个月来，北京和曼谷加深了与网络骗局和相关人口贩运（尤其是在泰国 - 曼马马尔边境附近）的合作。为了将武器销售扩大到其他东南亚国家，但由于两项大国在该地区竞争影响力时，在美国的压力下，进步受到限制。其中包括9月与新加坡与新加坡与新加坡的“练习合作”，7月与老挝与老挝的“友谊盾牌”和5月的“ Golden Dragon-2024”。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3303646/china-announces-joint-naval-drills-thailand-near-south-china-sea-port?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港人很快可能会为非紧急A＆E访问支付两倍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3303681/hongkongers-may-soon-be-paying-double-non-urgent-ae-visits-fee-revamp?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3303681/hongkongers-may-soon-be-paying-double-non-urgent-ae-visits-fee-revamp?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>