<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 09:16:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>土耳其因滑雪胜地火灾拘留 9 人，其中包括酒店老板，导致数十人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295790/turkey-detains-9-including-hotel-owner-over-ski-resort-fire-killed-dozens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 15:59酒店火灾后果。图片：路透社土耳其内政部长 Ali Yerlikaya 周三表示，土耳其已拘留包括酒店老板在内的 9 人，他们涉嫌与土耳其西部滑雪胜地发生的一起致命火灾有关。这场火灾造成 76 人死亡，数十人受伤。Yerlikaya 还报告说，45 名遇难者的尸体已移交给家属，法医机构正在对其余尸体进行 DNA 测试以确认身份。除死者外，另有 51 人受伤。火灾发生在博卢山脉卡尔塔卡亚滑雪胜地的 Grand Kartal 酒店。据 Anadolu 通讯社报道，大约 10 个小时后才控制住火势。酒店位于陡坡顶部，灭火难度更大。“我们的心都碎了。我们正在哀悼，”Yerlikaya 周二在酒店外告诉记者。 “但你应该知道，无论是谁造成了这种痛苦，都逃脱不了法律的制裁。”绑好的床单挂在一扇破损的窗户上。图片：路透社酒店在周三的一份声明中表示深切哀悼，并承诺全力配合调查。“我们正在与当局合作，查明这起事件的各个方面，”声明说。 “我们对损失深感悲痛，希望你们知道，我们全心全意地分担这种痛苦。”这家 12 层高的酒店共有 238 名登记客人，周二凌晨 3:30 左右，大火从餐厅楼层开始，随后酒店被大火吞没。当地官员表示，这家酒店是该地区最古老的酒店之一，主要由木材建造，这可能导致火势迅速蔓延。幸存者描述了他们穿过烟雾弥漫的走廊并从窗户跳下时惊慌失措的场景。“人们都开始惊慌失措地跳下去。一位朋友从 11 楼跳下——愿上帝保佑他，”目击者、附近一家酒店的员工 Omer Sakrak 说道。“他们试图用床单爬下去。当一位朋友尝试时，床单被撕破了……他不幸摔倒在地，”他说。 “一位父亲大声喊着他一岁的孩子：‘我要把我的孩子扔出去，不然他就会烧死。’”当局因酒店的安全措施而面临越来越多的批评，因为幸存者报告说，事故发生时没有响起火警。客人们说，他们不得不在一片漆黑中穿过烟雾弥漫的走廊。土耳其工程师和建筑师协会联盟在一份声明中表示：“从伤亡人数就可以看出，该设施没有采取充分的消防安全措施。”悲剧发生在冬季旅游旺季，许多来自伊斯坦布尔和安卡拉的家庭前往博卢山滑雪，总统塔伊普·埃尔多安宣布周三为全国哀悼日。“我们非常悲痛，”埃尔多安说，并发誓要“追究责任人的责任”。政府任命了六名检察官领导对火灾的调查。在土耳其统计死亡人数的同时，欧盟主席乌尔苏拉·冯德莱恩、乌克兰总统泽连斯基、俄罗斯总统普京、德国总统弗兰克-瓦尔特·施泰因迈尔等领导人纷纷发来哀悼。阿塞拜疆总统伊尔哈姆·阿利耶夫和希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯。路透社、法新社和彭博社]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295790/turkey-detains-9-including-hotel-owner-over-ski-resort-fire-killed-dozens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称，印尼市值 14 亿美元的鱼类初创企业大部分销售数据造假</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295771/indonesias-us14-billion-fish-start-faked-most-sales-report-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295771/indonesias-us14-billion-fish-start-faked-most-sales-report-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港启德体育园将于周五举行迄今为止最大规模的容量测试</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295785/hong-kongs-kai-tak-host-biggest-capacity-test-yet-friday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 15:26FOUR in LOVE慈善音乐会于启德体育园举行。照片：Edmond So香港启德体育园将于周五进行迄今规模最大的一次演习，预计将有约63,000名参与者参加，测试三个场馆的最大入场人数。当局周三还表示，他们将审查出入境安排和交通条件。演习亦会模拟不同情况，包括紧急事故。警务处副行动处处长兼跨部门演习测试及演练工作小组主任周一明表示，启德场馆、启德综艺馆及启德青年运动场的最高容量为63,000人。他说：“演习主要目的是评估体育公园及周边设施，包括公共交通及中环广场，在举办最多入场人数的活动时的承载能力。”“根据是次演习的性质和规模，以及可能出现的人群及交通情况，工作小组亦设计了不同的事故场景。”“我们会汲取过往经验，找出潜在风险点，提升安全水平，并制订不同的应变计划。”他补充说，演习亦旨在测试不同部门和持份者的协调能力，提升他们处理紧急事故的成效。当局表示，演习的主要目的是评估体育公园的容量。照片：Nora Tam周先生说，纪律部队将在拥有 50,000 个座位的主体育场举行歌唱表演，但没有透露其他两个场地是否会有其他表演。他说，80％的参与者将是公务员。他们的家人和一些社区组织的成员也将参加。周先生说，演习的第一阶段，人群将于周五晚上 6 点左右开始入场。他补充说，第二阶段将有 50,000 人通过安全检查和检票，然后进入主体育场观看为时 1 个半小时的音乐会。他说，与此同时，启德综艺馆将举行紧急疏散演习，启德青年运动场将举行疏散演习。这两项活动共涉及 13,000 人。在最后一个阶段，参与者将根据自己的喜好离开场地并乘坐各种交通工具。“我们将在演习中收集行人和交通流量的数据，以供进一步分析。每次测试都会有指导员观察和评估，”他说。“我们还将邀请参与者完成数字调查。他们的反馈将被分析并用于优化我们的安排。”他补充说，演习期间人行道不会被阻塞，居民仍可使用火车服务。附近的居民也会提前收到通知。上周六，主体育场迎来了迄今为止最大的观众人数，共有 18,000 人观看了首场试演音乐会。其余两座场馆亦曾举行过其他测试赛事。体育专员蔡建斌表示，三座场馆曾举行过不止一次演习，工程已接近完工，筹备工作“已近完成”。运输署助理署长周炳基表示，是次演习是测试交通安排的“好机会”，因为参赛者进场时间将与繁忙时段重叠。他表示，运输署已与港铁公司及巴士公司联络，以加强当日的服务。他表示，公园不会提供上下车及泊车服务，呼吁居民不要驾驶私家车前往公园。港铁公司营运及地铁部门总监李婉玲表示，屯马线服务将提升至相若早高峰水平，并会安排空车在启德站及宋皇站接载乘客。台肥站。她表示，东铁线及观塘线的夜间服务班次也会增加。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295785/hong-kongs-kai-tak-host-biggest-capacity-test-yet-friday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国警告泰国维吾尔人若被遣返回中国将面临酷刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295786/un-warns-thailand-uygurs-face-torture-if-deported-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 15:47去年 2 月，声称面临被遣返回中国的维吾尔族被拘留者坐在曼谷的一个移民拘留中心。照片：美联社提供 联合国人权专家敦促泰国不要将被拘留的 48 名维吾尔人遣返中国，并警告说，如果遣返，他们将面临遭受酷刑、虐待和“无法弥补的伤害”的风险。人权组织和一些泰国议员在过去一周表示担心，这些被关押在移民拘留所十多年的维吾尔人即将被遣送回中国。政府表示没有这样的计划。人权组织指责北京大规模虐待维吾尔族人，包括据称大规模使用监视和在营地强迫劳动。维吾尔族是一个以穆斯林为主的少数民族，居住在西部新疆地区，人数约为 1000 万人。北京否认有任何虐待行为。“这些人不应该被遣返回中国，”联合国人权问题特别报告员在周二关于这 48 名维吾尔人的声明中表示。“相反，必须为他们提供庇护程序和其他人道主义援助，”专家们表示，并补充说，这群人中有一半的健康状况严重。周三，曼谷的一处移民拘留中心。图片：法新社泰国副总理 Phumtham Wechayachai 上周表示，目前没有立即将维吾尔人遣返回中国的计划，而国家警察局长 Kittirat Panpetch 周一表示，政府没有下令将他们遣返。联合国难民署发言人 Babar Baloch 上周表示，泰国当局向该机构保证，不会将拘留者转移到中国。中国驻泰国大使馆周三没有立即回应置评请求。即将上任的美国国务卿马尔科·卢比奥 (Marco Rubio) 在上周的确认听证会上表示，他将利用美国与泰国的牢固关系阻止维吾尔人被遣返。这些被拘留者是 2014 年逃离中国并在泰国被捕的 300 名维吾尔人中的一部分。2014 年 3 月，疑似来自中国新疆地区的维吾尔族人在泰国-马来西亚边境附近被拘留后，在临时庇护所内休息。照片：路透社2015 年 7 月，泰国将 100 多名维吾尔族人遣返中国，引发国际社会谴责，并担心这些人回国后会遭受酷刑。他们的命运未知。2015 年 6 月，另有 170 多人（其中大部分是妇女和儿童）被遣返土耳其，导致 50 多名维吾尔族人被泰国拘留。据人权组织称，其中至少有 5 人已经死亡。中国当局当时表示，许多经东南亚逃往土耳其的维吾尔人计划将圣战带回中国，并称其中一些人参与了“恐怖主义活动”。多年来，数百甚至数千名维吾尔人秘密经东南亚前往土耳其，逃离新疆。外交官和安全分析师表示，泰国 2015 年将维吾尔人驱逐回中国，导致一个月后在曼谷一座神社发生致命炸弹袭击，造成 20 人死亡，这是泰国境内最严重的同类袭击事件。泰国当局得出结论，这起袭击与其打击人口贩运团伙有关，但没有具体指出该团伙与维吾尔人有什么关系。两名维吾尔族男子被捕，并被指控谋杀和非法持有爆炸物，他们的审判一再推迟，目前仍在进行中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295786/un-warns-thailand-uygurs-face-torture-if-deported-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究称中国潜射无人机的能力超出美国军方的想象</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294993/chinas-submarine-launched-drones-can-do-more-us-military-thinks-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 15:00美国正在考虑从潜艇发射无人机，但中国已经开发出更好的技术。图片来源：中国军方据报道，美国军方正在考虑一种策略，即在中国海岸附近部署一艘潜艇，从水下释放大量无人机。这些无人机随后会在空中形成一个蜂群，并在解放军舰队试图登陆台湾时对解放军舰队发动突然袭击，从而减少美国舰艇过于靠近战区并冒被击中风险的需要。但有一个转折：中国已经将这个想法变成了现实，试飞表明其无人机可以完成比五角大楼为其设想的更多的事情。在中国无与伦比的无人机生产链的帮助下，西北工业大学 (NWPU) 和中国空气动力研究与发展中心 (CARDC) 的研究人员开发出了世界上第一台可由潜艇从水中发射的无人机，它在海空之间反复盘旋，最终找到返回潜艇的路径。凭借独特的12 月 31 日，西北工业大学副教授董长银领导的项目团队在《航空学报》（中国航空学会主办）发表同行评议论文，指出这种无人机采用折叠机翼设计，可“一次性穿越水气介质多次”，从而显著提高其隐蔽性和生存能力。董长银的团队将这种无人机命名为“飞翼”。在中文里，“飞”的意思是“飞”，而“翼”这个字的历史可以追溯到 3000 多年前，用来形容水鸟展翅准备从水面起飞的场景。“它结合了高效的水下导航和高空中灵活性的优势，”董长银的团队写道。 “在海上侦察、监视、打击和攻击等军事领域将有巨大的应用潜力。”相比之下，美军计划使用的无人机需要通过类似鱼雷的发射管运输到水面，在水下没有机动性。然后，离开海面后，它们必须停留在空中，因此更容易受到攻击。中国的潜射无人机可以在返回潜艇之前在游泳和飞行之间切换。图片来源：西北工业大学和中国航发中心这些一次性无人机在完成侦察任务后，只能自毁或发动自杀式攻击。而根据董团队的分析，飞翼无人机由于其更高的存活率，在未来的海上战场上可以胜过此类对手。飞翼无人机的水下导航能力尤其出色，其航行效率超过了大多数现有的跨媒体无人机。这主要是因为它的四对飞行旋翼可以像人的手臂一样翻转折叠，使不规则的桨叶表面紧贴机身，大大减少了水的阻力。其尾部安装的水下专用螺旋桨提供了强大的推进力和转向力。飞翼到达水面后，可以在波涛汹涌的海面上保持直立姿势，张开四臂，然后腾空而起。落回水面后，机翼折叠，仅需5秒钟即可下潜。董建军团队写道，该无人机可携带侦察、通信或其他功能模块，在人工智能技术的支持下，可自主完成“某些特定要求的任务”。西北工业大学和中国航空发动机研究中心都是中国领先的国防研发强国，参与了高超音速飞行器等尖端武器的研制。据公开信息，中国正在开发一种广泛的一系列跨媒体武器，包括一种使用固体燃料冲压喷气发动机实现水上和水下高速巡航的变体。战争游戏模拟表明，现有的防御技术无法阻止此类武器。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294993/chinas-submarine-launched-drones-can-do-more-us-military-thinks-study?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟关税未能阻止中国汽车大量涌入，比亚迪遭遇劳动力危机：7 家电动汽车制造商报告</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3295581/eu-tariffs-fail-stem-flood-chinese-cars-byd-hit-workforce-claims-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 15:00比亚迪电动汽车排成长队，等待装载到这家中国汽车制造商的 Explorer 1 号运输船，准备出口到巴西。图片来源：路透社《中国日报》我们整理了过去两周有关电动和新能源汽车的报道，以便您随时了解最新动态。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。山东烟台港口，等待装船出口的比亚迪电动汽车。图片：法新社尽管欧盟新征收关税，中国对欧盟的电动汽车（EV）出货量在 12 月意外上升，引发市场担忧中欧贸易紧张局势可能在 2025 年进一步升级。插图：刘家权长时间工作、没有床垫的床、几十个人共用的公共厕所——这些往往是中国工人阶级的必然元素。一名中国建筑工人的日常生活。但在巴西，这些“奴隶般的条件”被认为是不可接受的，巴西的经济规模与中国无法比拟，但在保护员工方面却胜过中国。去年，中国与其他国家之间发起的新贸易争端数量创历史新高，其中一些针对的是中国高度饱和的新能源产业。图片：法新社尽管其庞大的出口机器在 2024 年继续大量生产商品，但随着越来越多的发展中国家加入反对者的行列，对中国产能过剩难题表示担忧，中国去年遭遇了创纪录数量的贸易壁垒。2025 年初，中国的电动汽车销量遇到障碍，在激烈的价格竞争中，人们愈发担忧汽车制造商的盈利前景。根据中国乘用车协会 (CPCA) 的数据，今年前 12 天，中国大陆纯电动和插电式混合动力汽车的交付量与 12 月同期相比暴跌 50%，至 206,000 辆。2024 年 7 月 4 日，比亚迪工人们在位于泰国罗勇府的中国汽车公司电动汽车工厂组装电动汽车。照片：路透社拜登政府已经最终确定了实际上禁止在美国市场销售含有中国或俄罗斯技术的智能汽车，这是即将离任的美国总统为解决与汽车行业相关的国家安全问题而做出的最后一项努力。政府通过税收优惠和补贴来推动电动汽车的购买。图片：Jelly Tse香港消费者委员会去年收到 179 起有关电动汽车和充电服务的投诉，监管机构指出，最近的案件包括车主给汽车充电时费用说明不明确，以及设施空间不足等。2024 年 9 月 2 日，中国北京大兴区，一名男子骑着自行车在一辆自动驾驶出租车对面行驶。图片：EPA-EFE自动驾驶功能瑞银分析师表示，得益于中国电动汽车 (EV) 制造商之间的激烈竞争和创新，电动汽车今年将在中国汽车市场大规模普及。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3295581/eu-tariffs-fail-stem-flood-chinese-cars-byd-hit-workforce-claims-7-ev-reads?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的“美国优先”贸易政策：中美 2020 年进口协议再次受到审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3295777/trumps-america-first-trade-policy-us-china-2020-import-deal-again-under-scrutiny?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3295777/trumps-america-first-trade-policy-us-china-2020-import-deal-again-under-scrutiny?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一只来自新西兰的猫在被遗弃在澳大利亚的飞机上后又飞回了新西兰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3295766/cat-new-zealand-flies-there-and-back-again-after-being-left-plane-australia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 14:23猫咪米滕斯在澳大利亚墨尔本玩唐纳德·特朗普玩具。照片：Margo Neas 通过美联社本月，一只名叫 Mittens 的缅因猫意外成为了一名空中旅客。当时，它的笼子在飞机货舱中被忽视了，它在 24 小时内往返于新西兰和澳大利亚之间。1 月 13 日，8 岁的 Mittens 和家人预定了从新西兰基督城飞往澳大利亚墨尔本的单程航班。但主人 Margo Neas 周三表示，在等待 Mittens 从飞机货舱卸下时，三个小时过去了，这只猫却没有出现任何踪影。就在那时，地勤人员告诉 Neas，飞机已返回新西兰 — — Mittens 仍在机上。返程大约需要 7.5 小时。“我说，怎么会这样？怎么会这样？哦，我的天啊，”尼亚斯说道。新西兰航空的飞行员在飞行过程中被告知了额外的乘客，并打开了货舱的暖气，让米滕斯感到舒适，她补充道。尼亚斯被告知，存放的轮椅遮挡了行李搬运工对米滕斯笼子的视线。猫咪米滕斯在澳大利亚墨尔本玩唐纳德·特朗普玩具。照片：Margo Neas 通过美联社“我们在墨尔本的新生活的开始并不顺利，因为我们没有家人，我们不完整，”她说。但这个故事有一个美好的结局。Neas 安排 Mittens 旅行的宠物搬家公司在她返回基督城时见到了这只猫，并确保她再次登上飞机前往墨尔本——这次只是单程。Mittens 体重减轻了，但除此之外没有受到伤害。“她基本上只是跑进我的怀里，依偎在这里，做了有史以来最热烈的拥抱，”Neas 说。 “这真是让人松了一口气。”1 月 14 日，Margo Neas 的儿子 Jackson Brow 在墨尔本机场将他们的猫 Mittens 放在猫笼中。照片：Margo Neas 通过美联社新西兰航空在一份声明中表示，该航空公司将报销与 Mittens 旅行相关的所有费用，并对造成的困扰表示歉意。“我们将与墨尔本的地勤人员密切合作，确保不再发生这种情况，”发言人 Alisha 说阿姆斯特朗。与此同时，米滕斯通常不是一只亲热的宠物，但“这是她有史以来最可爱的一次”，尼亚斯说。“这只猫现在得到了她想要的尽可能多的关注，因为我们真的非常非常高兴她能回来。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3295766/cat-new-zealand-flies-there-and-back-again-after-being-left-plane-australia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟向世贸组织起诉中国胁迫立陶宛的最后期限即将到来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295757/deadline-looms-eus-wto-case-against-china-alleging-coercion-lithuania?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295757/deadline-looms-eus-wto-case-against-china-alleging-coercion-lithuania?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国学生因在地震期间背着同学到安全地带而获得荣誉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3293880/china-student-honoured-carrying-classmate-his-back-safety-during-quake?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 14:00中国一名学生因在地震灾害中救出一名同学而获得表彰。图片：南华早报合成/抖音中国网民对一名中学生大加赞扬，他在地震中背起受伤的同学逃生。网民们也对他的学校给予了大力赞扬，因为学校为这名学生的英勇行为给予了丰厚的奖励。据国家电视台中央电视台报道，1 月 2 日 16 点 43 分，宁夏回族自治区银川市发生地震，震级估计为 4.6 级。视频监控记录显示，银川外国语实验学校的学生在地震发生时冲出教室。根据视频片段，一些受惊的学生惊慌失措，尖叫起来。还看到中学生郭庆从座位上站起来，快步走向教室门口。中学生郭庆说，地震发生时，他凭直觉行动。图片来源：百度然而，当他看到平时坐在自己后面的男孩无法自由移动时，他毫不犹豫地返回。郭庆把男孩背在身上，离开了教室。监控视频显示，他们俩是最后撤离的。“我第一次遇到地震。当时我很震惊，很害怕，”郭庆说。“我没想太多。这只是本能。我不能丢下我的同学不管。“当我带着我的同学去广场时，其他同学都聚集在那里，我发现我的手在发抖。但我们所有人都安然无恙。这很好，”他说。几天后，学校举行了一个仪式来奖励郭的英雄行为。除了授予郭“优秀学生”称号外，学校还免除了他在学院剩余一年半学习的全部学费，并给他9000元人民币（1200美元）的现金奖励。学校还承诺，如果郭在明年6月的中国高考中取得好成绩，将送他去德国大学学习。他出国留学的所有费用将由学校承担。在纪念郭文婧的仪式上，该校校长称赞了他的行为。图片：百度这位未透露姓名的校长在活动上表示：“我们的社会需要善良。我们的社会需要有好心人。我们希望好运会伴随着这些有好心人。”郭文婧的母亲告诉媒体：“我为我的儿子感到骄傲。”这则消息在网上引发了一阵赞叹。“真是个好孩子！ “他散发出非凡的正能量，”一位网友说道。 “他出于本能离开了。但他又回来了。这需要很大的勇气，”另一位网友说道。 一些人称赞这所学校：“学校的措施也很感人。我们应该给好心人大加奖励，”一位网友说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3293880/china-student-honoured-carrying-classmate-his-back-safety-during-quake?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的陈茂波承诺在特朗普退出后为气候融资搭桥</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295763/hong-kongs-paul-chan-pledges-bridge-climate-financing-after-trump-pullout?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 13:312025 年 1 月，政界人士和行业领袖齐聚瑞士达沃斯世界经济论坛。图片来源：新华社在美国退出限制温室气体排放的国际协议后，香港财政司司长承诺加强与其他经济体的合作，以弥补全球气候变化应对方面的“巨大资金缺口”。在瑞士达沃斯举行的世界经济论坛年会上，财政司司长保罗陈茂波还会见了阿联酋外贸国务部长，商讨加强双边金融和贸易合作。据香港政府周三称，陈茂波出席了周一论坛启动的“赠与地球行动”组织的早餐会，在会上就如何有效利用金融应对地球面临的各种危机分享了看法。陈茂波强调，香港是亚洲领先的绿色金融中心，汇集了具有相关专业知识和经验的金融机构、专业服务和人才。“以气候变化为例，[陈茂波]指出，全球在应对气候变化方面存在巨大的资金缺口，因此各国应努力促进公共、私营部门和慈善机构之间的合作，以鼓励私人投资绿色和转型项目，”发言人说。“家族办公室、私募股权基金以及财富和资产管理蓬勃发展的生态系统有利于将财富与气候转型项目有效联系起来。陈茂波表示，香港期待与各经济体加强在此领域的合作。”新上任的特朗普总统上任第一天就签署行政命令，让全球第二大温室气体排放国美国第二次退出《巴黎协定》。退出协议需时约一年。香港财政司司长陈茂波在达沃斯会见阿联酋外贸国务部长塔尼·本·艾哈迈德·泽尤迪。照片：讲义特朗普周一告诉支持者，“中国肆无忌惮地污染环境，而美国不会破坏自己的工业”。分析人士表示，此举可能对全球气候治理造成沉重打击，同时留下一个需要中国填补的领导真空。陈冯富珍出席为期四天的达沃斯世界经济论坛年会，此次会议正值特朗普重返白宫的头几天。陈冯富珍周一还出席了“2025达沃斯-腾讯财经愿景晚宴”，阐述香港如何在日益复杂的国际环境中扮演“超级联系人”和“超级增值者”的角色。他又会见了阿联酋外贸国务部长塔尼·本·艾哈迈德·阿尔·泽尤迪，商讨加强双边金融和贸易合作，并就共同关心的全球和地区问题交换意见。此外，陈冯富珍还会见了稳定币发行商Circle的首席执行官杰里米·阿莱尔，了解该公司在亚洲的业务发展战略，并就数字资产的全球发展和监管政策交换意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295763/hong-kongs-paul-chan-pledges-bridge-climate-financing-after-trump-pullout?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南对特朗普领导下的美国关系充满信心：“我可以整天打高尔夫球”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295759/vietnam-confident-us-ties-under-trump-i-can-play-golf-all-day-long?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 13:11美国总统唐纳德·特朗普在 2017 年抵达河内时站在越南国旗前。照片：法新社越南总理范明政表示，该国最高领导人最近与唐纳德·特朗普进行了交谈，并已准备好与美国新政府打交道。“我党总书记苏林已与特朗普总统通电话”，他的政府已“采取了一些措施” Chinh 周二在达沃斯世界经济论坛上表示，特朗普政府正采取更为激进的举措。 “我们认为我们可以处理好与美国的关系。”东南亚政府正在追求一个雄心勃勃的目标，即今年将经济增长率提高到至少 8%，但面临关税前景的不确定性。越南是第一次中美贸易战的主要受益者，但其与美国的贸易失衡不断扩大，以及特朗普决心将更多制造业岗位带回国内，使其成为保护主义政策的目标。越南总理范明政于 2020 年 1 月 22 日在达沃斯世界经济论坛上发表讲话。 周二。 图片：法新社Chinh 表示，越南正在“努力寻找解决方案”，以重新平衡与美国的贸易顺差，重申购买波音公司飞机的承诺，并表示有兴趣购买其他美国高科技产品。“如果打高尔夫球可以为我的国家和我的人民带来好处，那么我可以整天打高尔夫球，”Chinh 在回答是否愿意前往特朗普在佛罗里达州的私人海湖庄园与美国总统会面并打一轮球的问题时说，这引起了观众的笑声。出口的两位数增长，加上强劲的外国投资和强劲的制造业，帮助越南经济在去年第四季度增长了 7.55%，超出了所有预期，全年增长率达到 7.09%，远高于政府的 2024 年目标。虽然国会设定的经济增长目标是 6.5%-7今年，Chinh 上个月表示，政府将 2025 年视为“加速之年”，并将努力实现 8% 左右的增长。2022 年，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在佛罗里达州迈阿密的特朗普国家多拉尔迈阿密高尔夫俱乐部 (Trump National Doral Miami golf club) 打高尔夫球。照片：法新社越南也正在经历几十年来最大的政治改革，因为共产党寻求将政府规模缩小约 20%，以精简官僚机构，减少繁文缛节和成本。去年，在长期任职的共产党总书记去世后，政府最高层也经历了改组。 Chinh 暗中提到了这一点，并指出越南经历了“毫无征兆的领导层更迭”。Chinh 还表示，越南正在颁布法律文书和政策，以促进人工智能的发展。他补充说，该国还在寻求开发一个连接不同部委和地方的国家数据库。与该地区的其他政府一样，越南也试图从外国科技巨头那里吸引资本，因为该国正在成为从小器件到基础半导体等所有产品制造领域中国的一个可行替代品。英特尔公司在胡志明市经营着一家芯片组装和测试制造工厂，该国还吸引了苹果公司供应商和三星电子等公司。去年，Chinh 承诺通过削减物流成本和改善基础设施来吸引“关键”外国投资进入人工智能发展，因为该国正在寻求将自己打造为全球先进技术中心。越南的目标是到 2050 年，半导体行业每年的收入超过 1000 亿美元，并为这个被视为经济扩张关键的行业制定了雄心勃勃的计划。根据 2021 年发布的国家战略，政府计划到 2030 年建立三个大数据中心和三个人工智能中心。根据 12 月 31 日的政府通知，共产党总书记 To Lam 表示，当务之急是到 2030 年，越南将成为一个拥有现代工业的国家，到 2045 年成为一个高收入的发达国家。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3295759/vietnam-confident-us-ties-under-trump-i-can-play-golf-all-day-long?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚民众谴责餐馆农历新年服务费上涨是“公然牟取暴利”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3295760/malaysians-call-out-blatant-profiteering-lunar-new-year-service-charge-rises-eateries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 13:17马来西亚人批评餐馆在农历新年假期期间将服务费提高至 15%。图片来源：Shutterstock马来西亚人指责商家在下周农历新年假期期间提高餐馆服务费是“公然牟取暴利”。本周早些时候，在全国拥有 23 家分店、在新加坡拥有 1 家分店的咖啡连锁店 Oriental Kopi 宣布，将在两天假期（1 月 29 日和 30 日）收取 15％ 的服务费，而不是通常的 10％，此后投诉开始增多。据当地媒体报道，马来西亚新加坡咖啡店业主总协会表示，其他餐馆也在征收类似的附加费，这些附加费可自行决定。劳工团结与学习资源协会的 Andrew Lo 质疑商家是否计划从 15％ 的服务费中抽取一部分，而不是全部给员工。“我们希望确认服务费全部都归员工所有；否则就是公然牟取暴利，”Lo 在周二的一份声明中表示。公众对服务费的频繁不满，促使马来西亚皇家海关部门澄清服务费和政府服务税之间的区别。与进入国库的服务税不同，企业征收服务费，汇集资金来补偿员工而不是小费。该部门在其网站上表示：“这通常适用于酒店业，正常税率为 10％。Lo 的担忧得到了社交媒体上公众的呼应，马来西亚 Reddit 用户质疑餐馆为何将员工在假期期间工作的负担转嫁给需要承担额外费用的顾客。“我们甚至不知道小费是否真的进入了员工的口袋，”Reddit 用户 @Reddit_Account2025 说。 “最终，老板赢了。”1 月 18 日，游客在吉隆坡手持灯笼合影。图片来源：新华社其他人表示，在这个旺季，企业已经从顾客的涌入中受益，并对他们通常忍受的越来越差的服务感到遗憾，现在他们不得不为此付出更多的代价。“这也是我家人不再支持餐馆举办春节晚宴的原因之一，”另一位 Reddit 用户说。与此同时，在 Facebook 上，用户 Canny Choo恳请企业回馈社会。“他们一年赚了这么多钱，何不回馈社会一次呢？” Choo 说道。自 2000 年以来，马来西亚实施了节日价格管制计划，旨在保护消费者免受传统节日期间的牟取暴利行为，限制基本商品的价格，确保商品供应不会因企业主为了提高价格而隐藏产品而造成人为短缺。这项计划在开斋节、农历新年、屠妖节、圣诞节以及沙巴和砂拉越分别庆祝的丰收节和丰收节期间实施。虽然有些人呼吁抵制在节假日期间提高服务费的餐馆，但其他人表示，他们会在节假日两天避免去那些餐馆吃饭。“我认为他们宣布这个消息很好，这样每个人都知道了，也有了选择，”Facebook 用户 Huikey Lee 说道。“如果你不想去，可以不去。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3295760/malaysians-call-out-blatant-profiteering-lunar-new-year-service-charge-rises-eateries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>疫情加剧，香港大湾区航空暂停首尔航线</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3295752/hong-kongs-greater-bay-airlines-suspend-seoul-route-woes-mount?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 12:26大湾区航空将取消其首尔航线，此外，未来两个月内，该航空已取消了128个航班。照片：May Tse陷入困境的大湾区航空已申请暂停其首尔航线，原因是其航班取消事件，承认其在航班排程过程中存在“疏忽”，并确认未来两个月将取消 128 个航班。在周三凌晨发布的最新声明中，这家香港最小的航空公司向所有受影响的乘客道歉，并表示即将到来的农历新年假期期间的航班不会受到影响。“由于新飞机交付延迟以及需要对部分现有飞机进行定期检查，我们的整体航班时刻表受到影响，导致 2025 年 2 月和 3 月取消了 128 个航班或 64 个往返航班，涉及约 5,500 名乘客，”该公司表示。“我们向所有受影响的乘客表示诚挚的歉意……我们理解航班重新安排会给已经购买机票的乘客带来不便。”该公司表示一直“主动”联系受影响的乘客，要求他们重新预订或退票，并免除所有相关费用，并要求赔偿因取消航班而造成的损失，同时向客户服务中心分配更多员工处理重新安排事宜。该航空公司还宣布计划暂停其“不令人满意”的香港和首尔航线，承认其航班调度过程中存在错误，并承诺从这次挫折中“认真吸取教训”。该服务从 2023 年 1 月起每周运营三次。“我们立即对此事进行了内部审查，发现我们的航班调度过程中存在疏忽。 “我们也已立即采取行动，收紧航班调度的相关审批程序，”该航空公司表示。“我们首尔航线的业务表现不理想，我们已向香港和韩国有关当局提出申请，经过审慎考虑后暂停服务。”该航空公司补充说：“受影响乘客的飞行保障是我们现阶段的首要任务……我们将认真吸取经验教训，重新审视相关安排，避免类似情况发生。”此前，运输及物流局表示，该局局长陈美宝已联系该航空公司的高层管理人员，对航班取消表示深切关注，随后该航空公司一再道歉。运输和物流主管 Mable Chan 呼吁大湾区航空提出一项计划，以减少其航班取消对乘客的影响。图片：谢美玲该局表示：“该局将安排与航空公司代表会面，了解最新情况，并要求他们迅速提交报告和处理情况，首要目标是保障乘客权益，同时尽快向受影响的乘客提供详细解释。”陈茂波还强调，香港机场的顺利运作有赖于所有航空公司的合作，尤其是本地航空公司，并呼吁大湾区航空提出全面计划，以减轻对乘客的影响。这并不是香港第一次出现大量航班被取消的情况。由于飞行员生病和招聘挑战，国泰航空在 2023 年 12 月至 2024 年 2 月期间取消了近 800 个航班。2023 年，大湾区航空订购了 15 架新的 737 Max 9 飞机，并表示预计飞机将在 2025 年至 2027 年间交付。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3295752/hong-kongs-greater-bay-airlines-suspend-seoul-route-woes-mount?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济学家在达沃斯警告称，特朗普的威胁只会让各国远离美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3295754/trumps-threats-will-only-drive-countries-away-us-dollar-economists-warn-davos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 12:36美国总统唐纳德·特朗普周一在华盛顿白宫椭圆形办公室对记者发表讲话。特朗普威胁要惩罚那些脱离美元的国家，此举引发批评。图片：法新社经济学家周二在瑞士达沃斯世界经济论坛上表示，美国总统唐纳德·特朗普对寻求减少对美元依赖的国家发出的威胁，可能只会加速它们脱离美元的进程。“你希望说服人们使用你的货币，因为它满足了某些要求……[比如]提供稳定性和支付手段，”哈佛大学经济学教授肯尼斯·罗戈夫在论坛小组讨论中表示。“如果你受到威胁，我认为这只会增强你尝试实现多元化的动机。”周一就任美国总统的特朗普去年 11 月表示，他要求金砖国家（包括巴西、俄罗斯、印度、中国和南非）承诺不创建新的共同货币，也不支持任何其他与美元竞争的货币。特朗普警告称，如果它们做不到这一点，美国将对它们的货币征收 100% 的关税作为惩罚产品。他当时在自己的社交媒体平台Truth Social上写道：“金砖国家不可能取代美元在国际贸易中的地位，任何试图取代美元的国家都应该向美国挥手告别。”几十年来，美元一直是全球贸易的主导货币，也是世界各国央行持有的主要储备货币。但随着中国等国家努力减少对美元的依赖并使本国货币国际化，其地位正面临越来越多的挑战。自乌克兰战争爆发以来，这一趋势进一步加速，因为美国对俄罗斯实施的严厉经济制裁表明其有能力将一个国家排除在全球金融体系之外。芝加哥大学金融学教授拉古拉姆·拉詹在同一讨论中表示，货币被武器化的可能性越来越大，这让世界各地的央行行长感到担忧。许多人都在问“世界上最稳定、流动性最强的市场在多大程度上也有权在你违反其他非金融行为时将你排除在外并处以巨额罚款？”拉詹说。但拉詹补充说，鉴于金砖国家成员国之间的地缘政治紧张局势——包括中国和印度之间的边界冲突——金砖国家似乎不太可能形成共同货币。“我认为特朗普总统对一些不会发生的事情做出反应为时过早，”拉詹说。香港科技大学工商管理学院教授金刻羽表示，未来几十年，美元更有可能缓慢贬值，而不是取代美元成为全球主导货币。金刻羽表示，虽然人民币要成为全球储备货币还有很长的路要走，但过去十年，人民币在贸易发票和国际支付方面取得了重大进展。根据金融信息系统 Swift 或环球银行间同业拆借协会的数据，在 2024 年的大部分时间里，人民币是银行间支付中第四大最受欢迎的货币，其在全球交易中的份额平均略高于 4%——而 2011 年这一比例接近于零金融电信。除了促进人民币的跨境使用，北京还一直在建设一个可以替代 Swift 的银行间支付系统，即跨境银行间支付系统 (CIPS)。“目前，西方国家对此有些不以为然，但我认为，美元贬值的裂缝终将出现，”金立群说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3295754/trumps-threats-will-only-drive-countries-away-us-dollar-economists-warn-davos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>