<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 09:18:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>马来西亚纳吉布赢得法庭胜利，印度裔美国人抨击特朗普：7 个亚洲亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/article/3293729/malaysias-najib-scores-court-victory-indian-americans-slam-trump-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.07 15:58唐纳德·特朗普的支持者在 2024 年美国总统大选第一场总统辩论观看派对上戴着一顶“让美国再次伟大” (MAGA) 帽子。照片：法新社我们从《南华早报》过去一周对亚洲的报道中精选了七篇引起读者共鸣并阐明热点问题的报道。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。马来西亚前总理纳吉布拉扎克的支持者于周一参加了在普特拉贾亚上诉法院外举行的声援集会。照片：路透社从日野山俯瞰关门海峡。照片：Shutterstock前总统唐纳德·特朗普的支持者于 2024 年 7 月 18 日聚集在密尔沃基举行的共和党全国代表大会上。图片：Getty Images via AFP2024 年 1 月，马来西亚吉隆坡，一名游客躺在吉隆坡塔的“天空盒”里，这是该市最受欢迎的旅游景点之一。图片：EPA-EFE日本麻糬年糕。该国紧急服务部门警告人们小心食用这种食物，因为它有窒息危险。照片：Shutterstock]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/article/3293729/malaysias-najib-scores-court-victory-indian-americans-slam-trump-7-asia-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国王毅开启非洲之行 向纳米比亚带来投资承诺</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293698/chinas-wang-yi-brings-investment-promises-namibia-start-africa-tour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3293698/chinas-wang-yi-brings-investment-promises-namibia-start-africa-tour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“怪物”海警船考验菲律宾南海决心</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3293721/chinas-monster-coastguard-ship-tests-philippines-south-china-sea-resolve?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3293721/chinas-monster-coastguard-ship-tests-philippines-south-china-sea-resolve?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安全部警告称外国间谍通过电话、社交媒体招募中国人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293716/foreign-spies-recruiting-chinese-phone-social-media-security-ministry-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.07 15:01中国安全部最新警告称，外国间谍正在冒充招聘人员，欺骗公民收集情报。照片：Shutterstock Images中国最高情报机构警告称，外国间谍正在伪装身份，在中国购买电话号码和社交媒体账号，冒充兼职招聘人员或亲密朋友来收集个人信息。国家安全部 (MSS) 周二在其官方社交媒体账户上发帖列举了三起中国公民“落入外国情报机构设下的陷阱”的案例，同时敦促人们“擦亮眼睛”，看清这些骗局，但没有提供更多细节。该部表示，外国间谍机构一直在网上购买社交信息账号和手机号码，以绕过中国的身份登记程序，利用它们进行“间谍联系”并汇款。国安部警告称，任何向外国间谍出售号码或账户的人都可能成为“帮凶”，在不知不觉中危害国家安全。在一个案例中，一名在网上出售手机号码的人，后来在部里通知他已被调查后，发现自己的号码被间谍使用。国安部警告称，外国情报机构可以在网上发布兼职工作，招募人员进行监视和搜查，并以“研究”为借口在敏感区域录制视频。在另一起案例中，一名中国学生回应了一份以“数据研究员”为职业的兼职工作，该工作要求每周访问指定地点拍照并发送到“总部”。国安部称，该学生随后因从事间谍活动、危害国家安全的“研究”而被拘留。反间谍机构还警告要警惕“美人计”，并列举了一位姓李的中国大学生在海外交流期间与一名外国人发生恋情的案例。毕业后，李被聘为一名接触敏感信息的工作，“被这位外国情人的甜言蜜语所蒙骗”，向对方提供了多份机密文件。当局后来确定李的情人属于一家外国情报机构。国安部表示，外国情报机构的目标是中国公民和在关键领域工作的研究人员，或担任机密职务的工作人员。“对普通人来说，间谍似乎神秘而遥远，但实际上他们可能就藏在我们中间。他们伪装身份，秘密监视目标。他们的花招层出不穷，手段也越来越隐蔽。让我们保持警惕，用敏锐的眼睛看穿他们的伪装，”该帖子说。自 2023 年 8 月开通微信账号以来，国安部已发出多次类似警告，警告称外国间谍机构一直在利用日常活动渗透公司安全并窃取机密，甚至让中国公民反对政府。美国中央情报局 (CIA) 于 2024 年 10 月发起了一项新活动，招募中国、伊朗和朝鲜的线人，并声称这是招募俄罗斯人的成功努力。该机构表示，已在其社交媒体账户和暗网上发布了如何用普通话、波斯语和韩语安全联系的说明。“我们在这方面的努力在俄罗斯取得了成功，我们希望确保其他独裁政权的个人知道我们开放营业，”它说，并补充说中央情报局正在适应日益加剧的国家镇压和全球监视。在 YouTube 上发布的一段视频只有普通话的书面说明建议个人通过其官方网站使用受信任的加密虚拟专用网络与中央情报局联系，并承诺保护新招募人员的安全。俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜在美国情报界被称为“硬目标”——这些国家的政府难以渗透。随着与美国及其盟友在技术、军事、安全、贸易和经济等各个方面的紧张局势升级，中国加强了国家安全。近年来，中国国家主席习近平曾多次告诉执政的共产党和国家机构，“必须更好地协调发展和安全”。“安全是发展的基础，稳定是繁荣的前提”，他在2023年3月再次当选时表示，并敦促加大力度落实“总体国家安全观”，增强中国维护国家安全的能力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293716/foreign-spies-recruiting-chinese-phone-social-media-security-ministry-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特鲁多将辞去加拿大总理一职。接下来会发生什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293710/trudeau-resigning-canadas-prime-minister-what-happens-now?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293710/trudeau-resigning-canadas-prime-minister-what-happens-now?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“不育”女子意外发现怀孕，4 小时后产子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3292256/sterile-chinese-woman-discovers-pregnancy-chance-gives-birth-4-hours-later?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.07 14:00中国一名妇女在一次无关的诊所就诊中偶然发现自己怀孕34周，四小时后生下一名男婴。图片：SCMP 合成/Shutterstock中国东部地区一名女子在发现自己怀孕后仅四小时就生下了孩子。浙江省杭州市这名 36 岁女子惊产的消息在内地社交媒体上引起热议。据潮新闻报道，这名龚姓女子因高血压到浙江省人民医院就诊，却被告知已怀孕八个多月。她非常震惊，因为医生告诉她，她患有子宫综合症，无法生育。此前，龚和丈夫曾咨询过试管受精 (IVF) 的过程，医生拒绝了，并敦促她先减肥。医院医生检查了这位被告知不育的妇女的状况。图片来源：百度报告中没有提供龚的具体体重，但描述称她又高又胖，还喜欢吃甜点。12月初，龚出现手臂麻木症状。在一家小诊所的体检中，她的血压极高，促使她到一家大型卫生院就诊。浙江省人民医院的医生在听说龚月经已数月未来后，安排她接受超声波检查，结果显示她已怀孕。同时，产科医生表示龚病情危急，立即为她进行了剖腹产手术，产下一名体重2公斤的男婴。“从发现怀孕到孩子出生，只用了4个小时”，龚开心地说。她并不是该医院接收的第一个此类病例。这位 36 岁的女子在发现自己怀孕仅四小时后就生下了一个男婴。图片来源：Shutterstock几年前，一位体重100公斤的29岁女性入院接受手术，并被告知她已怀孕23周。该院产科医生杨利伟表示，如果体重没有明显增加，一些较重的女性往往不会注意到怀孕带来的身体变化。此外，她说，有些胎动并不明显。“妊娠反应微弱并不一定是好事，”杨利伟说。“不知道自己怀孕的女性不会接受产前检查，这使得母亲和婴儿的安全难以保证。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3292256/sterile-chinese-woman-discovers-pregnancy-chance-gives-birth-4-hours-later?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国性侵团伙纠纷不断升级，欧洲领导人将矛头指向伊隆·马斯克</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3293702/european-leaders-take-aim-elon-musk-amid-escalating-uk-row-over-grooming-gangs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3293702/european-leaders-take-aim-elon-musk-amid-escalating-uk-row-over-grooming-gangs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“天赐之物”：中国制造出首款用于高超音速飞行的工业级铌合金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293302/gift-heaven-china-makes-first-industrial-grade-niobium-alloy-hypersonic-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293302/gift-heaven-china-makes-first-industrial-grade-niobium-alloy-hypersonic-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>66 岁香港巴士司机因车辆撞倒男子而被捕，该男子随后死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293699/hong-kong-bus-driver-66-arrested-after-his-vehicle-hits-man-who-later-dies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.07 13:01一名男子被巴士撞倒后死亡。照片：Facebook/埔風足影香港警方拘捕一名巴士司机，他涉嫌危险驾驶，他的车辆撞倒一名 65 岁行人，该行人随后死亡。警方周二表示，该车辆于前一天下午 5 点 50 分在大埔广宏街的一个巴士站撞倒了该名男子。受害者随后又殴打了一名 67 岁女子。“该男子胸部受伤，被送往威尔士亲王医院。他于 [星期一] 晚上 7 点 35 分被证实死亡，”警方发言人说。旅游巴士司机于星期一被捕。图片来源：Facebook/埔風足影该名女子四肢受伤，被送往雅丽氏何妙龄那打素医院。发言人又表示，两名路人并不认识，并没有透露该名男子被撞后如何撞倒该名女子的更多详情。肇事司机现年66岁，因涉嫌危险驾驶引致他人死亡而被捕。截至周二早上，他仍被警方拘留。事件仍在调查中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293699/hong-kong-bus-driver-66-arrested-after-his-vehicle-hits-man-who-later-dies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港放宽现金换居留计划资产要求</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3293701/hong-kong-ease-asset-requirements-cash-residency-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.07 13:17香港正寻求成为家族办公室的中心。图片：郑家耀香港的“现金换居留”计划预计将为香港带来 240 亿港元（30 亿美元）的投资，当局将放宽计算个人净资产的门槛。香港财经事务及库务局和投资推广署周二还宣布，通过家族投资控股工具进行的投资将计入该计划的要求，因为香港寻求“创造协同效应”，努力成为家族办公室的中心。“自计划推出以来，我们一直与业界保持密切联系，并不断致力于进一步改进，”财经事务及库务局局长许正宇表示。“我们相信这些措施将鼓励更多投资者加入该计划，并能与家族办公室的税收优惠制度产生协同效应，从而促进香港家族办公室业务的发展。”“新资本投资者入境计划”于去年 3 月推出（新“投资移民”计划）又称投资移民计划，允许申请人投资至少3000万港元于基金、股票、债券或其他投资工具，以换取家人在香港的居留权。根据周二公布的新措施，由3月1日起，新“投资移民”计划的申请人只需证明其在提出申请前六个月内拥有不少于3000万港元的净资产，较最初的两年缩短不少。此外，在计算计划的净资产要求时，申请人与其家庭成员共同拥有的净资产或净股权也将计入。通过由申请人以家族投资控股公司（FIHV）或家族投资控股公司下的特殊目的实体形式全资拥有的私人公司进行的投资，将计入该计划下的3000万港元投资要求。当局表示，这一变化将“在新“投资移民”计划和在香港设立家族办公室之间产生协同效应香港特首李家超已将把香港打造为家族办公室中心作为其政府工作的重点，并在去年的施政报告中承诺扩大此类投资工具的税收优惠。同样在周一，当局透露计划有超过 800 名申请人，其中 733 名经核实符合净资产要求。此外，240 名申请人也符合投资要求。目前预计将有超过 240 亿港元通过该计划流入香港，高于 9 月份的 150 亿港元。投资推广署署长刘海旋表示，新资本投资计划推出后首 10 个月的申请人数已超过 2003 年推出的前身计划的同期人数。“这反映投资者对香港的信心强劲，”她说。 “我们将继续与专业人士及服务供应商紧密合作，进一步向全球高净值家庭推广这项计划。”根据新计划，3,000万港元的投资要求中，2,700万港元必须投资于香港证券交易所的股票、债务证券、现金存款、次级债务、合资格集体投资计划及有限合伙基金等金融资产。余下的300万港元则须投资于与创新科技界及策略性产业发展有关的领域，这些资金将纳入由香港投资公司管理的新计划投资组合，用以支持香港的初创企业及资讯科技业。去年11月，这家政府所有的公司表示，将利用从投资移民计划筹集的3亿多港元来推动香港的创新科技发展。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3293701/hong-kong-ease-asset-requirements-cash-residency-scheme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌将把 Gemini AI 引入运行其软件的电视机</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3293693/google-bring-gemini-ai-tv-sets-running-its-software?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.07 12:412019 年 5 月 8 日，加利福尼亚州山景城公司总部附近的谷歌办公室外的一块招牌。照片：路透社Alphabet 的消费者团队将通过在其 Google Assistant 语音控制系统中添加 Gemini，为运行其 Google TV 操作系统的电视机提供 AI 升级。在周一举行的 CES 技术会议上，该公司预览了升级后的 Google TV 软件，该软件增加了更多自然语音命令、改进的内容搜索和更深入的 YouTube集成。谷歌在为记者进行的演示中展示了 Gemini 升级版，该升级版将于今年晚些时候推出，将允许用户与第三方电视进行来回对话，而无需对每个命令使用“Hey Google”触发短语。该公司还展示了更自然地调用内容的能力，例如要求调用保存在用户 Google Photos 帐户中的最近旅行的视频。在这张 2024 年 2 月 8 日拍摄的照片中，智能手机上显示了 Google 徽标，背景中可以看到 Google Gemini。照片：Shutterstock Images此次更新标志着谷歌首次将 Gemini 引入运行其操作系统的第三方电视机，例如索尼集团、海信家电集团和 TCL 科技集团的电视机，此前该公司已在其去年，谷歌推出了第一方流媒体盒。该公司的 Google TV 平台与其他主要电视操作系统竞争，包括三星电子、亚马逊和 Roku 的操作系统。谷歌还为一系列电视提供了一个新的“始终开启”模式的早期预览，这些电视使用传感器来确定用户是否正在接近并向他们显示他们可能认为有用的信息。例如，当有人在电视附近时，该系统可以向他们显示定制的新闻、天气预报和其他内容。TCL 将在 2025 年底成为第一家提供这种始终开启模式的制造商，海信将在 2026 年紧随其后。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3293693/google-bring-gemini-ai-tv-sets-running-its-software?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>争议性研究发现氟化物与儿童智商下降之间存在联系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293694/divisive-study-finds-link-between-fluoride-and-childhood-iq-loss?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.07 12:42在社区饮用水中添加氟化物被认为可以减少蛀牙的平均数量。资料图片：法新社美国医学杂志上发表的一项有争议的新研究可能重新引发有关水中氟化物安全性的争论，该研究将较高的接触水平与儿童智商较低联系起来。该研究于周一发表在著名的《美国医学会杂志》（JAMA）儿科学杂志上，引发了一些科学家的反击，他们批评这项研究的方法，捍卫这种矿物质已证实的牙齿保健益处，并警告说，该研究结果可能并不直接适用于美国典型的水氟化水平。该研究发布之际，当选总统唐纳德·特朗普正准备就职。他的卫生部长提名人小罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jnr) 是氟化水的直言不讳的批评者，目前有超过 2 亿美国人，即近三分之二的人口饮用氟化水。美国国家环境健康科学研究所 (NIEHS) 的研究人员审查了在加拿大、中国和印度等 10 个国家进行的 74 项关于氟化物暴露和儿童智商的研究。同样的科学家在 8 月份帮助制定了政府的官方建议，即“有信心”较高水平的氟化物与较低的智商得分有关。现在，凯拉·泰勒 (Kyla Taylor) 领导的团队告诉法新社，新的分析发现氟化物暴露和智商得分下降之间存在“统计学上显著的关联”。罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jnr) 是氟化水的直言不讳的批评者。资料图片：TNS具体来说，该研究估计，尿液氟化物（总暴露指标）每增加 1 毫克/升，儿童的智商就会下降 1.63 分。氟化物在高剂量下具有神经毒性是众所周知的，但争议在于该研究表明，低于 1.5 毫克/升（目前世界卫生组织的安全限值）的暴露量也可能影响儿童的智商。至关重要的是，该论文没有阐明低于 1.5 毫克/升的水平会有多危险，这让人怀疑美国的 0.7 毫克/升的指导方针是否需要调整。作者承认，“没有足够的数据来确定饮用水中 0.7 毫克/升的氟化物暴露是否会影响儿童的智商”。美国国家氟化物委员会成员 Steven Levy美国牙科协会的一位高级研究员对这项研究的方法提出了重大担忧。他指出，在所审查的 74 项研究中，有 52 项被作者自己评为“低质量”，但仍被纳入分析。“几乎所有的研究都是在其他环境中进行的，那里有其他污染物，我们称之为混杂因素，”他以中国的煤炭污染为例说道。Levy 还质疑这项研究使用单点尿液样本而不是 24 小时收集尿液样本，后者的准确性更高，以及在可靠地评估幼儿智商方面面临的挑战。由于存在如此多的不确定性，Levy 在研究随附的一篇社论中辩称，当前的政策“不应受到研究结果的影响”。该期刊还发表了一篇社论，称赞这项研究的方法严谨。在争论的另一方，水氟化的好处是显而易见的记录。氟化物于 1945 年在美国推出，迅速减少了儿童蛀牙和成人牙齿脱落，获得了疾病控制和预防中心的认可，是 20 世纪最伟大的公共卫生成就之一。氟化物也以不同水平自然存在，有助于恢复牙齿中因酸分解而流失的矿物质，减少蛀牙细菌的产酸，并使这些细菌更难粘附在牙齿上。然而，自 1960 年代以来，含氟牙膏广泛使用，一些研究表明收益递减。支持者认为氟化减少了牙科保健方面的社会经济差距，而批评者警告说，它可能对弱势群体造成更大的神经损害风险。“迫切需要关于调整氟化物水平或中断社区水氟化计划的影响的证据，特别是在美国的背景下，”国际牙科联盟主席 Fernando Hugo 说。纽约大学牙科学院的一位教授说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293694/divisive-study-finds-link-between-fluoride-and-childhood-iq-loss?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据官方媒体报道，中国西藏地区发生地震，造成 9 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3293688/earthquake-strikes-chinas-tibet-region-killing-nine-people-state-media-reports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.07 11:53据报道，周二早上发生里氏 6.8 级地震，造成至少 9 人死亡。照片：中央电视台周二早上，中国西部的西藏自治区发生里氏 6.8 级地震，造成 9 人死亡，据报道有人被困在废墟下。据国家电视台中央电视台报道，地震于上午 9 点 05 分袭击日喀则地区定日县。据该广播公司报道，当地政府派出了 300 多名救援人员和医务人员。周二早上发生地震后，数百名救援人员被派往西藏。图片来源：微博中央电视台援引有关部门的话称，该地区的村庄报告称，大多数房屋倒塌，有人被困。定日县当局告诉新华社，他们已经组建了一支当地救援队，由交通、水利、住房部门的干部以及村干部组成。周二西藏发生强烈地震后，各村庄报告称遭到大面积破坏。图片来源：微博新华社报道称，他们还在组织人员撤离，以防余震。据中央电视台报道，此后该地区又发生了多次余震，最大震级达 4.4 级。据中央电视台报道，中国国务院已派出国家工作组前往灾区，并启动了三级应急响应。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3293688/earthquake-strikes-chinas-tibet-region-killing-nine-people-state-media-reports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国政治混乱的原因是什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3293687/whats-driving-south-koreas-political-chaos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3293687/whats-driving-south-koreas-political-chaos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国将 11 名关塔那摩囚犯移交给阿曼，此前他们被关押了 20 多年，没有受到指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293692/us-moves-11-guantanamo-detainees-oman-after-more-2-decades-without-charge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.07 12:16该设施一度关押了近 800 人。资料图片：TNS五角大楼周一表示，本周已将 11 名也门男子转移到阿曼，此前他们被关押在古巴关塔那摩湾的美国海军基地超过 20 年，且未经指控。此次转移是拜登政府在最后几周为清除关塔那摩湾最后一批从未被指控犯罪的被拘留者而做出的最新也是最大的努力。此次最新释放使关塔那摩湾被拘留的男子总数达到 15 人。这是自 2002 年以来拘留人数最少的一次，当时乔治·W·布什政府将关塔那摩湾变成了一个拘留所，关押了世界各地被拘留的大多数穆斯林男子，美国称之为“反恐战争”。2001 年 9 月 11 日基地组织袭击事件发生后，美国入侵阿富汗和伊拉克，并在其他地方开展军事和秘密行动。最新转移的人员包括 Shaqawi al Hajj，他据美国宪法权利中心称，在关塔那摩监狱，他多次绝食并住院治疗，以抗议自己被关押 21 年，此前他还被中情局拘留并遭受了两年的酷刑。人权组织和一些议员敦促历届美国政府关闭关塔那摩监狱，或者，如果做不到，释放所有从未被指控犯罪的被拘留者。关塔那摩监狱最多时关押了大约 800 名被拘留者。拜登政府和前几届政府表示，他们正在努力寻找愿意接收这些从未被指控的被拘留者的合适国家。被困在关塔那摩监狱的许多人来自也门，这个国家因战争而分裂，并由与伊朗结盟的胡塞武装组织控制。位于阿拉伯半岛东部边缘的阿曼苏丹国周二凌晨并未承认接收囚犯。然而，自监狱成立以来，西方这个关键盟友已经收留了二十多名囚犯。周一宣布的转移意味着六名从未被指控的男子仍被关押在关塔那摩，两名被定罪并判刑的囚犯，以及另外七名被指控参与2001年袭击、2000年科尔号驱逐舰爆炸案和2002年巴厘岛爆炸案。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293692/us-moves-11-guantanamo-detainees-oman-after-more-2-decades-without-charge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>