<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 21:11:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国矿工在阿富汗遭伊斯兰国袭击身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3295871/chinese-mine-worker-killed-isis-claimed-attack-afghanistan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.23 01:29阿富汗副外长谢尔·穆罕默德·阿巴斯·斯塔内克扎伊周二在喀布尔外交部举行的庆祝中阿建交70周年活动上邀请中国商人放心到阿富汗投资。图片来源：法新社警方周三表示，一名中国矿工在阿富汗的一次袭击中丧生，伊斯兰国后来声称对此次袭击负责，因为塔利班政府试图树立安全形象，以吸引北京的投资。省警方发言人穆罕默德·阿克巴尔·哈卡尼说，这名中国公民周二晚上在与塔吉克斯坦接壤的北部塔哈尔省旅行时被“身份不明的武装人员”杀害。他说，这名男子“出于不明原因”旅行，并没有通知安全官员，安全官员通常会陪同中国公民在该国旅行。哈卡尼补充说，与这名男子一起旅行的一名翻译没有受伤。据圣战监测网站 SITE 报道，伊斯兰国 (Isis) 的地区分部于周三晚些时候声称对此次袭击负责。“[伊斯兰国] 发表公报……报告称，武装人员向一辆载有‘共产党监测机构说，“一名中国公民在塔哈尔省被杀害，该省是该组织最后一次活动的地方，时间为 2022 年。”内政部发言人 Abdul Mateen Qani 证实了杀戮的细节，并表示这名中国公民是一名企业主，与阿富汗签订了采矿合同。中国驻喀布尔大使馆没有立即回应置评请求。塔利班政府吹捧阿富汗丰富的自然资源，这些资源在二十年的战争中大部分都未得到开发，是饱受摧残的经济的生命线，也是外国投机者的有利可图的机会。尽管存在挥之不去的安全隐患，但邻国中国正在成为潜在的投资伙伴。中国和阿富汗官员周二在喀布尔齐聚一堂，参加建交 70 周年活动。“我想向我的中国朋友保证，阿富汗是和平与安全的，”外交部副部长谢尔·穆罕默德·阿巴斯·斯塔内克扎伊告诉“我们邀请中国商人和投资者满怀信心地来阿富汗投资，”他说。自 2021 年外国军队撤出、塔利班结束叛乱、重新掌权以来，阿富汗的安全状况已大大改善。但 ISIS 的地区分支经常对阿富汗的平民、安全部队、塔利班政府官员和外国人发动袭击。2022 年，ISIS 声称对喀布尔一家受北京商人青睐的酒店发动袭击，至少造成 5 名中国公民受伤。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3295871/chinese-mine-worker-killed-isis-claimed-attack-afghanistan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国持刀袭击者杀死 2 人，其中包括儿童</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295859/knife-attacker-germany-kills-2-including-child?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 22:22救援车辆靠近德国阿沙芬堡的一处犯罪现场，那里发生一起持刀袭击事件，造成两人死亡。图片：AP警方称，周三，在德国阿沙芬堡市发生的一起持刀袭击事件中，一名 41 岁男子和一名两岁男孩被杀，另有两人受重伤。社交媒体平台 X 称，一名 28 岁的阿富汗男子在犯罪现场附近被捕，但没有说明作案动机。刺伤事件发生在巴伐利亚州市中心的一个公共公园，时间大约是上午 11 点 45 分。“两人受重伤，”警方说，“两名重伤者正在医院接受治疗。”“嫌疑人在犯罪现场附近被捕。”警方称，第二名被捕者是证人，正在接受讯问。警方说，“没有迹象表明还有其他嫌疑人”，不会对公众造成进一步危险。案发后，德国巴伐利亚州阿沙芬堡小镇的犯罪现场和公园被封锁。图片来源：AP警方表示，对“犯罪背景”的调查仍在进行中。警方已经封锁了位于法兰克福东南约 36 公里（22 英里）的阿沙芬堡的公园。最近几个月，一系列致命刺伤事件震惊了德国。8 月，在西部城市索林根的一个街头节日上，发生刺伤事件，造成 3 人死亡，8 人受伤。伊斯兰国声称对此次袭击负责，警方逮捕了一名叙利亚嫌疑人。刺伤事件背后涉嫌伊斯兰主义动机引发了德国关于移民问题的激烈争论。政府对这一事件的反应是加强对刀具的管制，并通过新的调查权力加强安全服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295859/knife-attacker-germany-kills-2-including-child?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本中部车站附近 3 人被刺伤，1 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3295861/3-people-stabbed-near-central-japan-station-1-dead?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 22:26医护人员站在长野县 JR 长野站前多人被刺伤的现场。照片：路透社当地政府称，周三晚上，三人在日本中部火车站附近等公交车时被刺伤，该火车站是滑雪场的主要交通枢纽，造成一名 40 多岁男子死亡，男性嫌疑人逃离现场。警方于晚上 8 点左右接到 JR 长野站事件的报警。至少有一名受害者表示，他们并不认识袭击者。警方成员在 JR 长野站前检查多起持刀伤人案现场。图片：AP另一名 30 多岁的男子被从背后刺伤，伤势严重。当局称，一名女子也因被袭击跌倒而受伤。目击者称，嫌疑人身材瘦削，身高 165 至 175 厘米，看上去 40 多岁，据信他持有一把刀刃。他们补充说，这名男子从车站向南逃走。事件发生在车站前，那里有一个巴士总站和餐馆。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3295861/3-people-stabbed-near-central-japan-station-1-dead?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国向香港人保证在强迫劳动骗局中安全</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295862/thailand-assures-hongkongers-over-safety-amid-forced-labour-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 22:45缅甸与泰国边境的妙瓦底江景色。该地区是一些臭名昭著的诈骗中心的所在地。图片：法新社在泰国与缅甸边境发生一系列与臭名昭著的诈骗农场有关的人口贩卖案件后，泰国当局向香港人保证，该国仍然是一个安全的目的地。泰国驻香港领事馆周三还承诺与香港政府和私人机构合作解决问题，并与该国机构协调跟进任何请求。领事馆在周三的一份声明中对许多人成为诈骗中心的受害者表示深切遗憾。“泰王国总领事馆了解到，这一事件引起了人们对香港旅客安全的担忧，因为贩卖和诈骗活动利用泰国作为中转站，跨越其与邻国的边境进行非法活动，”它写道。“不过，我想保证泰国仍然是所有国际游客的安全目的地，因为没有一个受害者是游客。”领事馆表示，已采取重大措施加强打击跨国犯罪的措施和人口贩卖，以帮助确保国际游客的安全。它表示，泰国政府已经推出了一款多语种的“旅游警察”移动应用程序，并通过在 14 个府的东西边境部署军队和警察来加强边境管制，以及其他措施。如果访问边境地区，个人还会被询问他们的旅行目的以及他们前往邻国的旅行计划。该领事馆表示，泰国政府已经加强了与邻国的合作，并指出双方“在各个层面”都在进行讨论。中国、缅甸和泰国的高级官员周二在昆明举行会谈。领事馆表示，双方官员就铲除缅甸诈骗中心达成“积极共识”。香港保安局派往泰国的专项工作组周三与泰国皇家警察部队和中国大使馆官员会面，这是香港为加快释放一名最近被关押在缅甸诈骗农场的香港居民而做出的最新努力。据一位一直在帮助受害者家属的前区议员称，这名 29 岁的香港男子于周日获释，但目前被关押在曼谷。该局发言人表示，专项工作组正与泰国皇家警察入境拘留中心联系，讨论如何协助该男子回国。该小组还与香港驻曼谷经济贸易办事处和中国大使馆合作处理其他案件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295862/thailand-assures-hongkongers-over-safety-amid-forced-labour-scams?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>屡获殊荣的计算机科学家和区块链专家陈静从美国返回中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295774/chen-jing-award-winning-computer-scientist-and-blockchain-expert-returns-china-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 22:00计算机科学家陈静表示，她希望培养年轻的计算经济学研究人员，使他们能够发现和解决现实世界的社会问题。图片：清华大学著名区块链研究员陈静离开美国，加入北京清华大学担任全职教授。据该大学周二发布的声明称，这位获奖学者兼首席科学家表示，她将带来“学术界和工业界的双重视角”，帮助发展中国的计算经济学。清华在声明中表示，陈静去年在美国待了 15 年后回到中国。她表示，她的目标是弥补国内研究的空白，开发前沿理论来改进中国的区块链技术。陈静于 2004 年在清华大学获得计算机科学学士学位，2007 年在同一所大学获得硕士学位。2012 年，她在图灵奖获得者 Silvio Micali 的指导下在麻省理工学院获得博士学位。“我只是想进行最好的研究。 “当时，计算机科学领域最好的研究在美国，”陈教授在清华大学社交媒体账户上发布的视频中说道。“现在是时候把我在学术和工业界获得的经验分享给我在中国的学生，并利用我的国际影响力来支持清华大学及其计算机科学系了。”陈教授表示，她致力于培养计算经济学领域的年轻研究人员，使他们能够识别和解决现实世界的社会问题。她特别专注于研究人类和人工智能等多个参与者如何在电子商务和社交网络等现代计算机系统中互动。根据她在清华大学的教师简介，陈教授设计和分析了此类系统，以优化其效率和安全性，并抵御黑客或网络攻击等事件。陈教授表示，她相信提高大型经济系统的计算效率可以提高对经济周期的预测准确性，从而更好地评估政策成果。据清华大学介绍，在攻读博士学位期间，陈教授将计算理论的开创性方法应用于认知博弈论领域的重大问题，例如开发确保拍卖中真实行为的机制，即使参与者可能串通。获得博士学位后，陈教授加入纽约石溪大学担任助理教授，她的团队挑战了区块链三难困境假说，该假说指的是该技术的固有局限性，表明安全性、可扩展性和去中心化不能同时优化。陈教授的团队开发并验证了一种新的共识协议，引起了业界的关注。后来，她担任 Algorand Technologies 的首席科学家和理论研究主管，Algorand Technologies 是她的博士导师创建的区块链平台，专注于使用权益证明机制实现高效、安全的加密货币交易。陈教授的贡献为她赢得了无数赞誉，包括 2016 年美国国家科学基金会的教师早期职业发展奖。她还完成了普林斯顿高等研究院博士后奖学金。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3295774/chen-jing-award-winning-computer-scientist-and-blockchain-expert-returns-china-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称特朗普征收关税对香港对美最大出口产品来说是个坏消息</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295857/trump-tariffs-would-be-bad-news-hong-kongs-biggest-exports-us-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 21:392024年前11个月，香港向美国出口了价值2736亿港元的商品。照片：Winson Wong专家周三警告称，美国总统唐纳德·特朗普威胁对中国产品征收 10% 的关税，这可能对香港对华最大出口产品——电信和技术设备——造成坏消息，称这是一个双输的局面。香港学者和企业经营者表示，关税的连锁反应可能意味着美国消费者的通胀压力，并使香港政府本已枯竭的金库因利得税收入减少而遭受打击。“除了觉得自己做了一些事情之外，这对他们没有任何好处，这只是一种表演而已。 “这不是基于证据或逻辑的政策制定，”香港大学政治与公共行政学系教授雷耶斯 (Alejandro Reyes) 表示。特朗普周二表示，关税将于 2 月 1 日生效，但没有透露任何其他细节，以惩罚中国，因为芬太尼从中国运往美国，每年造成数千人死亡。美国总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室谈正事。图片：TNS雷耶斯表示，中方将考虑是否有谈判或提议可以阻止关税，而特朗普看起来已经从北京那里争取到了一些东西，这一点很重要。他表示，征收关税可能会对香港企业产生负面影响，因为香港经济与内地经济密切相关。雷耶斯补充说，由此产​​生的美国通胀效应可能会蔓延到依赖进口产品的香港等经济体。“我预见到，如果你真的对中国商品征收更多关税，通胀影响肯定会主要在美国感受到，”他说。“但同样，由于供应链和你从不同地方进口的产品，然后进入美国制造，或任何中国产品的用途，都可能提高这些产品的价格。“通胀影响将越来越大。”政府去年 10 月指出过去十年，美国对香港的贸易顺差达2715亿美元，是香港全球贸易伙伴中最大的。香港政府统计处数据显示，去年首11个月，香港对美国出口商品价值2737亿港元（350亿美元），同比增长11%。香港贸易发展局数据显示，2023年，香港对美国出口最大的商品是电信设备及零件，价值81亿美元，其次是电脑，价值31亿美元。据该局称，美国是香港2023年第三大贸易伙伴，占总额的5.4%；第二大出口市场，占总额的6.5%；第六大进口市场，占总额的4.3%。 香港中小企业协会荣誉会长刘达邦表示，虽然关税细节尚未公布，但一旦实施，香港出口在美国市场的竞争力将大大降低。刘达邦估计，香港对美国的出口将下降超过 10%，并指出关税对香港的间接影响，包括香港政府从本地企业收取的利得税减少。他补充说，本地企业的多元化不应局限于他们的市场，也应局限于他们的生产，以应对关税。“从长远来看，制造商应该考虑在国外建立一条迎合美国市场的生产线，但从短期来看，他们能做的不多，”刘达邦说。他表示，如果一家公司无力在其他地方开设另一条生产线，如果美国市场占据了其很大一部分业务，它可能会被迫放弃美国市场。刘指出，墨西哥等其他国家也可能面临许多未知因素的关税。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295857/trump-tariffs-would-be-bad-news-hong-kongs-biggest-exports-us-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港八达通将派发 6880 万港元利是及优惠</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295858/hong-kongs-octopus-hand-out-hk688-million-lai-see-deals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 21:49这是该公司迄今为止农历新年期间推出的最大宣传活动。图片：K. Y. Cheng香港电子支付服务提供商八达通将派发价值 6880 万港元（880 万美元）的红包和福利，以刺激农历新年期间的消费。该公司周三宣布，将在 1 月 27 日至 2 月 28 日期间与 20 多家合作商户一起提供价值 6000 万港元的红包。这是该公司迄今为止农历新年规模最大的一次活动，旨在在经济疲软、香港人前往内地购物和用餐趋势日益增强的背景下刺激消费。该公司营销、传播和数据总监 Jaslin Goh 表示，预计此次活动将使交易金额增加 30% 至 50%。她说，公司希望鼓励本地消费。该公司是香港最广泛接受的支付系统市。目前，八达通卡及相关产品已超过 2,400 万张，有近 19 万个受理点，涵盖公共交通、零售、学校以及住宅和商业楼宇的门禁。“同时，这项活动将有助于在节日期间促进本地消费，”吴作栋表示。持卡人必须先下载八达通应用程序，注册“Easy Earn”计划并参加迷你游戏。他们还可以扫描主要位于旺角和铜锣湾的广告牌和巴士显示屏上的二维码，点击合作商店的近场通信（NFC）标签，或者直接点击在线广告。玩游戏后，用户有机会获得价值2港元、6港元、8港元或88港元的红包，以及来自26家合作商户（包括连锁快餐店和超市）的电子优惠券。两天内使用八达通卡消费至少100港元即可兑换红包。对于那些获得88港币红包的人来说，最低消费是500港币。红包钱将在大约三天内兑现到八达通钱包。该公司表示，红包将在本月每天上午7点、上午11点和下午6点派发，每个时间段都有限额。《南华早报》还联系了支付宝，但支付宝表示不予置评。支付宝隶属于蚂蚁集团，蚂蚁集团是金融科技巨头，隶属于阿里巴巴集团控股，而阿里巴巴集团拥有《南华早报》。与此同时，一些购物中心也推出了节日优惠来吸引游客。其中包括大埔超级城，该商场将在 1 月 24 日至 28 日期间，消费满 4,000 港元，即可获赠 200 港元电子礼券；观塘 APM 商场已将促销支出增加至 900 万港元，其中 40% 用于折扣和奖励，其中一些针对内地游客。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3295858/hong-kongs-octopus-hand-out-hk688-million-lai-see-deals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济学家在达沃斯呼吁中国经济引擎停滞需要强大的制造业</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3295852/chinas-stalled-economic-engines-demand-strong-manufacturing-economist-urges-davos?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 21:00瑞士达沃斯世界经济论坛小组成员朱民周三在有关中国的讨论中发言。图片来源：世界经济论坛一位全球知名经济学家在达沃斯呼吁，由于中国旧的经济增长引擎不再强劲或陷入停滞，中国应该进一步增强其世界领先的制造业。中国人民银行前副行长朱民周三在瑞士达沃斯世界经济论坛上表示，制造业是中国经济竞争力的关键，下一步应该注重提升价值链。“现在我们试图实现制造业数字化，在未来 20 年，我们将确保‘中国制造’意味着便宜、优质和高科技，”曾任国际货币基金组织副总裁的朱民说道。中国长期以来被视为所谓的世界工厂，其制造业目前占全球产出的 30% 左右。中国制造业总体规模已连续15年位居世界第一。然而，中国的快速增长引发了包括美国和欧洲在内的其他经济体的强烈反对，这些国家的政界人士指责中国削弱了他们自己的制造业。朱民是周三在瑞士达沃斯世界经济论坛讨论会上的小组成员。图片来源：世界经济论坛周一重返白宫开始第二任期的美国总统唐纳德·特朗普一直是这种论调的主要推动者，他声称中国正在抢走美国制造业的就业机会。特朗普在就职演讲中宣称：“美国将再次成为制造业大国。”朱镕基目前担任中国国际经济交流中心高级专家顾问委员会成员，他表示，尽管地缘政治紧张，但中美两国仍有大量合作机会。他还强调了中国对全球投资更加开放的重要性。“中国企业很乐意在美国投资，”他表示，并补充说，中国企业可以参与更多优势产品的技术转让，例如电动汽车电池，以及增加海外投资。与此同时，事实证明，中国的绿色转型是该国另一个关键的经济引擎——它可以解决能源安全需求，朱镕基说。 “我们进口了全球四分之一的石油和四分之一的天然气，这是不可持续的，”他说。“我们污染了空气、水和土壤，这是不可持续的。因此，绿色转型为中国转向可持续发展提供了机会。”香港科技大学工商管理学院教授金刻羽周二在世界经济论坛早些时候的小组讨论中表示，中国当前的经济挑战主要是内部驱动的，房地产危机体现了金融危机。她表示，中国的决策者已经承认刺激经济的紧迫性，但面临着“如何在不重新引发巨额债务爆炸的情况下刺激增长”的困境。“那么，如果你在供给侧进行刺激，这是否会导致更多的产能过剩，而没有解决消费这个核心问题？”金刻羽问道，并补充说，消费问题至关重要，涉及数亿没有社会保障网的农村居民。“除非你解决核心的消费问题以及中央和地方政府之间的核心问题，而地方政府没有适当的资源，否则中国的经济将非常非常糟糕。”反弹缓慢，”金说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3295852/chinas-stalled-economic-engines-demand-strong-manufacturing-economist-urges-davos?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港面包店员工用拖把清洁货架后收到警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295855/hong-kong-bakery-receives-warning-after-staff-clean-shelf-floor-mop?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 21:07食物环境卫生署表示，已收到五宗有关该事件的投诉。图片：讲义香港食品卫生当局向当地一家面包店发出了警告，因为一张网上疯传的照片显示，该面包店的部分员工正在用拖把清洁货架。社交媒体上广泛分享的图片显示，慈云山中心一家面包店的两名女员工正在用拖把擦拭一个没有物品的货架。照片还显示，附近的地板上有一个拖把桶，而上层货架上则放着一些包装好的糕点和节日物品。目前尚不清楚拖把之前是否接触过地面。食物环境卫生署周三表示，已收到 5 宗有关该事件的投诉，并表示将审查所提供的资料，并在证据充足的情况下考虑提出检控。该署补充说，其人员也在早上前往该店，但发现店内已暂时停业进行清洁。“我们已向负责人发出口头警告，并进行卫生教育，提醒他们时刻保持食物、个人和环境卫生，”一名发言人说。周二晚上，一名社交媒体用户在网上分享了这些照片，这一事件才被曝光。“我没有意识到拖把也可以用来清洁面包架。我再也不敢从他们那里买东西了，”该用户写道。该帖子引发了一系列评论，一些人认为这种行为非常不卫生，另一些人发誓再也不会光顾该面包店。一些人还呼吁社交媒体用户向食物环境卫生署投诉。周三在线发布的一张照片显示，面包店贴出一张通知，称其将关闭一天，并附上一份道歉声明，指出其中一名面包店员工已辞职。“该员工在清洁货架时的行为非常不当，我们公司已接受其辞职，”通知中写道。根据通知，面包店将加强员工培训，防止类似事件发生，并立即进行内部清洁，确保卫生。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295855/hong-kong-bakery-receives-warning-after-staff-clean-shelf-floor-mop?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普能否成功遏制中国——或者助长其崛起？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3295522/will-trump-succeed-containing-china-or-fuel-its-rise?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3295522/will-trump-succeed-containing-china-or-fuel-its-rise?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美 2020 年协议再次成为焦点，潜射无人机：南华早报每日要闻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3295853/us-china-2020-deal-spotlight-again-submarine-launched-drones-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 20:39美国正在考虑从潜艇发射无人机，但中国已经开发出更好的技术。图片：中国军方了解《南华早报》当天最重要的中国和经济新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。美国总统唐纳德·特朗普和前中国副总理刘鹤于 2020 年在白宫签署第一阶段贸易协议。特朗普第二任期内对该协议的审查可能会给中国施加压力，迫使其履行未完成的要求。图片来源：新华社分析人士表示，对中国征收新关税，甚至取消其与美国的优惠贸易地位的可能性，将受到特朗普总统两天前推出的“美国优先贸易政策”的密切关注。他们表示，这种审查的可能性也引发了一个问题，即北京方面是否必须履行 2020 年与华盛顿达成的贸易协议中未满足的要求。12 月份，中国对欧盟的电动汽车出货量不顾欧盟新征收的关税，意外上涨，引发市场担心中欧贸易紧张局势可能在 2025 年进一步升级。插图：La Ka-kuen观察人士怀疑特朗普是否会购买世界上最大的岛屿，但他的兴趣凸显了其战略重要性。特朗普表示，他正在考虑从2月1日起对从中国进口的产品征收10%的关税，以惩罚芬太尼的流入，芬太尼每年造成美国数千人死亡。美国正在考虑从潜艇发射无人机，但中国已经开发出更好的技术。图片：中国军方据报道，美国军方正在考虑一种策略，即在中国海岸附近部署一艘潜艇，从水下释放大量无人机。尽管全国范围内的反腐败调查数量有所增加，但去年针对中国反腐官员的内部调查数量却减少了一半。立陶宛代表世界贸易组织提起的诉讼被一些人视为对欧盟在反腐问题上对北京的自信程度的一次考验。唐纳德·特朗普第二任期美国总统的时代。照片：法新社欧盟必须在周五之前告知世界贸易组织，是否打算就北京在 2021 年对欧盟成员国立陶宛的胁迫行为恢复对北京的法律行动，此前双方因台湾问题发生激烈争吵。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3295853/us-china-2020-deal-spotlight-again-submarine-launched-drones-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦男子拍摄 TikTok 视频遭狮子咬伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3295848/lion-mauls-pakistani-man-who-was-filming-tiktok-video?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 19:50卡拉奇一家私人动物园里的狮子。野生动物贸易在巴基斯坦是一项蓬勃发展的生意。图片来源：法新社巴基斯坦警方已就一头狮子袭击一名在私人养殖场为 TikTok 拍摄视频的男子一事展开调查。这一事件引发了公众对安全和动物福利问题的强烈抗议。警方官员卡拉姆·纳瓦兹周三表示：“已对养殖场主人立案，罪名是将人的生命置于危险之中。”这起袭击事件发生在上周末的东部城市拉合尔，在那里，屋顶和农舍上的大型猫笼随处可见，此前这名社交媒体爱好者进入狮子的笼子拍摄视频。该省野生动物部门检查员费萨尔·穆什塔克说，这名男子伤势严重，但情况稳定。卡拉奇的一位私人动物园主人和他的白狮。旁遮普省有 100 多家私人养殖场。照片：法新社旁遮普省有 100 多家私人养殖场。该省政府正在修订有关在家中和出于商业目的饲养老虎和猎豹等大型猫科动物的法律。旁遮普省野生动物和公园部门发言人 Mohammad Ramzan 表示：“任何人都不得在家中饲养狮子。”Ramzan 表示，拟议的修改已获得省内阁批准，并将很快由省议会签署。上个月，一只宠物狮子从笼子里逃出后被枪杀，在拉合尔人口密集的住宅区街道上引起恐慌。野生动物贸易在巴基斯坦是一项蓬勃发展的产业。需求在一定程度上受到互联网视频的推动，这些视频显示，主人溺爱动物，甚至在公共场所和政治集会上游行大型猫科动物，作为权力的象征。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3295848/lion-mauls-pakistani-man-who-was-filming-tiktok-video?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>反吸烟组织称香港需要全面禁止调味香烟</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3295849/hong-kong-needs-total-ban-flavoured-cigarettes-anti-smoking-group-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.22 19:58旅游和酒店业对杜绝调味香烟和水烟的影响表示担忧。图片：Sam Tsang香港一家反吸烟组织呼吁全面禁止调味香烟，此前一项调查发现，近 90% 的年轻女性吸烟者选择这种特别容易上瘾的产品。香港吸烟与健康委员会和香港大学医学院的研究人员周三敦促当局尽快出台禁令。该委员会主席汤守齐表示：“调味烟草被宣传为‘更健康’，尤其是针对年轻人和女性。”这些组织建议​​的禁令还将涵盖含有薄荷醇的产品和任何可以为香烟添加香味的配件。去年 6 月，卫生当局建议采取 10 项短期措施，禁止调味香烟，以帮助进一步降低香港的吸烟率，从 2023 年的 9.1% 降至 2025 年的 7.8%。 2025年。这些措施可能会在今年年底前得到立法会的批准。但旅游和酒店业对取缔调味香烟和水烟的影响表示担忧，敦促当局推迟或重新考虑禁令。汤说，任何禁令都应涵盖最常用的添加剂薄荷醇，因为它可以掩盖烟草的刺激性和苦味，带来清凉感，使烟雾更顺滑，更容易吸入。他说，这些特点鼓励吸烟者更深地吸气，使有害物质进一步沉积到肺部。薄荷醇的麻醉作用还可以抑制身体对尼古丁的反应，放大它提供的奖励感，使吸烟者更难戒烟。在最新研究中，香港大学研究小组通过固定电话和去年 1 月至 5 月，手机销量下降了 10%。今年年底前，一系列反吸烟措施可能会获得批准。照片：May Tse研究发现，目前一半的吸烟者使用调味香烟，而 71% 的女性吸烟者选择这些产品。在15至29岁的女性烟民中，使用调味香烟的比例达到86%。另一项研究调查于2022年和2023年对14,440名小学生和28,395名中学生进行了调查。调查发现，3%的小学生和8%的中学生曾尝试过吸烟产品。大多数学生都是第一次尝试调味吸烟产品。那些从调味产品开始的人也更有可能成为日常吸烟者。“青少年和女性越来越受到调味烟草产品的吸引，他们对特定的口味和品牌有偏好。这种现象使他们更有可能开始吸烟，形成烟瘾，并继续把吸烟当作一种习惯，”香港大学护理学院教授王曼平说。该委员会还审查了40多个国家和地区的政策，并得出结论，全面禁止调味产品和相关配件是帮助烟民戒烟最有效的选择。当被问及禁令对酒吧和烟草业的影响时，反吸烟组织表示，经济后果被“夸大了”，并指出2007年禁止室内吸烟并没有损害业务。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3295849/hong-kong-needs-total-ban-flavoured-cigarettes-anti-smoking-group-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士称，解放军正在建造一支驳船舰队，以应对台湾问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3295829/pla-building-fleet-barges-taiwan-mind-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3295829/pla-building-fleet-barges-taiwan-mind-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港黎智英承认敦促美国吊销官员子女签证</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295851/hong-kongs-jimmy-lai-admits-urging-us-revoke-visas-officials-children?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3295851/hong-kongs-jimmy-lai-admits-urging-us-revoke-visas-officials-children?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>