<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2024 21:13:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国首次发射雄心勃勃的互联网卫星网络，造成太空垃圾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3273977/chinas-initial-launch-ambitious-internet-satellite-network-creates-space-debris?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 01:44据报道，这枚长征六号甲火箭于周二从太原卫星发射中心发射，在为全球互联网网络发射首批卫星后，产生了一片太空垃圾云。图片来源：中央电视台美国太空司令部报告称，中国首次发射类似 SpaceX 的 Starlink 卫星网络，散落了数百块太空垃圾。周二，长征六号甲火箭从太原卫星发射中心发射，成功将千帆星座项目的前 18 颗卫星送入低地球轨道，开启了雄心勃勃的 14,000 颗卫星宽带网络，与 Starlink 相媲美。然而，美国太空司令部周四表示，发射后不久，将有效载荷送入轨道的运载火箭上面级解体，并在低地球轨道上形成了一片“超过 300 块可追踪碎片”的碎片云。“可追踪碎片”仅计算直径至少 10 厘米的碎片，不包括太小而无法监测的碎片。太空垃圾可能对同一轨道上的航天器造成危险，而且很难清除。该指挥部表示，“没有观察到任何直接威胁，并继续进行例行会合评估，以支持太空领域的安全和可持续性”。这并不是长征六号甲火箭自 2022 年发射以来第一次在太空中解体。据美国宇航局的一份报告称，在 2022 年 11 月的一次任务中，新一代中型运载火箭的上面级解体，截至 2023 年 1 月，散落了 533 块可追踪碎片。尽管其制造商上海航天技术研究院（国有承包商中国航天科技集团 (CASC) 的子公司）上个月宣布“优化了上面级的钝化工艺，以提高上面级在轨道上的安全性”，但周二的火箭仍然解体了。钝化可以在火箭发射后去除上面级中未使用的推进剂和电池。交付完成后，防止爆炸或碎裂而将碎片留在轨道上。长征六号甲火箭是一种两级中型运载火箭，由液氧煤油发动机驱动，配有四个捆绑的固体燃料助推器。它能够将 4 吨有效载荷送入 800 公里（500 英里）高的低地球轨道，或将至少 5 吨有效载荷送入太阳同步轨道。中国航天科技集团公司表示，长征六号甲运载火箭在卫星发射中心设有预留站，旨在“满足快速组网和批量发射卫星的需求”。巨型星座是由卫星组成的网络，它们共同协作提供宽带互联网接入。千帆星座由上海元芯卫星技术有限公司运营，该公司计划在今年年底前发射 108 颗卫星，到 2025 年完成 648 颗卫星网络的第一阶段。到 2030 年全面建成后，千帆星座将包括 14,000 多颗卫星，为全球用户提供直接的移动电话连接以及宽带和窄带互联网服务。相比之下，SpaceX Starlink 网络已在低地球轨道部署了 6,000 多颗卫星，并计划到 2030 年将其网络扩展至 12,000 颗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3273977/chinas-initial-launch-ambitious-internet-satellite-network-creates-space-debris?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>直升机弥天大谎：特朗普描述在直升机上与死神擦肩而过，但故事漏洞百出</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273976/chopper-whopper-trump-describes-brush-death-helicopter-tale-full-holes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 01:07美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普周五在海湖庄园的新闻发布会上发表讲话。照片：法新社唐纳德·特朗普数月来首次新闻发布会的一大亮点是他讲述了自己与前旧金山市长威利·布朗一起在直升机上与死神擦肩而过的惊人经历。唯一的问题是什么？没有任何此类紧急情况的记录，这位加州资深政治家说他从未与特朗普一起乘坐过直升机。这位共和党前总统在周四的媒体活动中太过沉迷于他的故事的戏剧性，以至于他似乎把市长和前加州州长杰里布朗混淆了，后者曾与特朗普一起乘坐过一架平安无事的直升机。这位共和党总统候选人在南佛罗里达州的海滨别墅面对一屋子的记者时声称他“非常”了解前市长布朗。“事实上，我和他一起坐过直升机。我们以为这也许是结局了。我们当时正一起乘坐直升机前往某个地点，然后紧急降落，”特朗普回忆道。“这不是一次愉快的降落，威利……有点担心。”这个故事让 90 岁的布朗和特朗普的听众一样震惊，因为这位加州人说他从未与这位前美国总统做过生意，也不想和他一起乘坐直升机。这很快成为新闻发布会上讨论最多的部分，《卫报》称这则轶事是特朗普的“直升机弥天大谎”。威利布朗立即否认了这一轶事，他告诉《旧金山纪事报》：“如果我和特朗普一起乘坐直升机，你就会知道的。”布朗曾是加州政坛的一位权势人物，也是加州立法机构的议长，他的名字之所以被提及，是因为他与特朗普的竞选对手卡马拉哈里斯约会了大约一年1990 年代。特朗普说，布朗在飞行途中告诉他关于哈里斯的“可怕的事情”，并且“当时并不是很喜欢她”。另一位布朗——州长杰瑞——确实在 2018 年与特朗普一起乘坐直升机前往遭受火灾破坏的加州天堂镇。专家猜测特朗普把这两个人搞混了。但州长告诉《华盛顿邮报》，他们从未遇到过任何危险。“这是一次热闹的旅程，但绝对安全的着陆，”他告诉该报，并补充说“哈里斯的话题从未被提起”。布朗的继任者加文·纽瑟姆也在直升机上，并表示没有紧急降落或任何其他戏剧性事件，也没有讨论哈里斯的问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273976/chopper-whopper-trump-describes-brush-death-helicopter-tale-full-holes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港中华电力被责令提交报告，最新停电事件影响 1,400 户家庭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273974/hong-kongs-clp-power-ordered-submit-report-after-latest-outage-affects-1400-households?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 00:38消防员约用时45分钟，将宝林邨宝勤楼大火扑灭。照片：Facebook/KenSir Chan当局已要求香港最大的电力供应商找出其供电系统的问题并提交报告，此前将军澳发生一系列停电事件，影响了超过 1,400 户家庭长达 2 个半小时。环境生态局周五要求中华电力在一个月内提交报告，就在前一天，宝林邨宝勤楼电表室发生火灾，影响了 1,470 户家庭。“机电工程署已要求中电尽快找出事故原因，并在四周内提交详细报告，”该局发言人说。“鉴于最近发生的电压骤降和停电事件，该局认为中电有必要找出问题所在，并将未来发生事故的可能性降至最低，以维持香港一直依赖的稳定可靠电力供应。”供电设备宝根楼的火于下午2时27分受损，消防人员约45分钟将火扑灭。中电表示，已于下午3时25分恢复约1,000户家庭的电力供应，其余家庭则于下午5时11分恢复电力供应。今年首四个月，中电共遭遇五次供电中断事件。图片：Jelly Tse中电为九龙、新界及大部分离岛地区供电，今年前四个月共发生五次供电中断事件，其中三次电压骤降事件导致超过 200 名居民被困在电梯中。6 月，黄大仙停电事件影响了约 2,250 户家庭和企业。其他事件发生在青衣、元朗和屯门。政府于 6 月成立了一个专责小组，负责审查中电的供电系统，该小组将调查过去三年的电压骤降和停电事件，并就如何保持稳定供电提出建议。该局周五表示，专责小组将在本月底举行首次会议。该部门会继续监察该公司，包括加强定期巡查。环境生态局局长谢展云召见中电老板，要求在黄大仙停电事件后“彻底改善”其文化和电力供应管理系统。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273974/hong-kongs-clp-power-ordered-submit-report-after-latest-outage-affects-1400-households?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美姐妹城市项目旨在搭建桥梁，旨在应对两国之间的争端</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3273969/us-china-sister-city-project-meant-build-bridges-targeted-two-countries-spar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3273969/us-china-sister-city-project-meant-build-bridges-targeted-two-countries-spar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国通胀意外“并非最终需求复苏”：7 月数据带给我们 4 大启示</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3273860/china-inflation-surprise-not-recovery-final-demand-4-takeaways-julys-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 23:30顾客在华东江苏省南京市的一家超市购物。图片来源：新华社如果您想查看更多我们的报道，请考虑。中国消费者价格指数（CPI）是衡量通胀的关键指标，7 月份同比增长 0.5%，6 月份增长 0.2%。分析师指出，食品通胀结束了连续 12 个月的负通胀，抵消了非食品通胀的小幅下降，非食品通胀推动整体 CPI 升至五个月高点。整体 CPI 读数超过了中国金融数据提供商 Wind 调查的经济学家预测的 0.29% 的预期增幅。在 CPI 中，食品价格与 6 月份下降 2.1% 相比没有变化，而非食品价格上个月同比上涨，上涨 0.7%，6 月份上涨 0.8%。猪肉和蔬菜成本上涨推高了整体价格，其中猪肉价格同比涨幅创2022年以来新高。相比之下，受交通设施、通讯设施和租金拖累，非食品通胀略有缓和。环比来看，中国7月CPI上涨0.5%，6月则下降0.2%。野村分析师表示：“CPI通胀意外上涨，主要是由强劲的食品价格通胀带动，这主要是受部分地区恶劣天气条件推动，包括极端高温和洪水。”中国生产者价格指数（PPI）——衡量工厂门口商品成本——上个月下滑0.8%，为连续第22个月下降，降幅与6月相同。该读数与Wind预测的0.78%的预期降幅一致。PPI环比通胀也维持不变7 月份，中国 CPI 环比增长 0.2%，与 6 月份持平。“尽管基数低于去年，但 PPI 数据疲软，这既是由于国内需求疲软，也是由于全球大宗商品价格下跌，”野村分析师表示。中国核心通胀率（不包括波动较大的食品和能源价格）上个月同比上涨 0.4%，低于 6 月份的 0.6%。野村分析师预计 8 月份核心通胀率将保持在 0.4%。野村分析师预计，由于极端天气，8 月份 CPI 通胀率将进一步上升至同比 0.6%。“由于核心通胀率实际上从 6 月份的 0.6% 降至 7 月份的同比 0.4%，我们认为总体 CPI 通胀率的上升并不反映经济复苏他们补充道：“中国经济在最终需求中仍占主导地位，因此不会对政策和利率产生影响。”与此同时，野村证券表示，由于全球大宗商品价格下跌，8月份PPI通胀率可能再次降至同比-1.2%。“我们预计，由于不利因素不断恶化，下半年经济增长将进一步下滑，北京方面可能被迫在第四季度加大扶持措施，”他们补充道。荷兰国际集团大中华区首席经济学家宋林也认为，未来几个月通胀趋势略有上升的条件已经具备，但他补充说，这不应妨碍进一步的货币宽松。“由于通胀率低且信贷活动疲软，国内因素继续有利于进一步放松货币政策，”他表示。“我们继续预计今年至少还会降息一次，如果全球降息加速，降息次数可能还会更多。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3273860/china-inflation-surprise-not-recovery-final-demand-4-takeaways-julys-data?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>业内人士称，香港长途航班票价仍将维持“高位”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273970/airfares-long-haul-flights-hong-kong-remain-high-side-industry-players-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 23:36旅客在香港国际机场办理登机手续。照片：陈晓梅业内人士表示，尽管区域目的地的机票价格已恢复到疫情前的水平，但香港人可以预计长途航班（尤其是飞往美国和加拿大的机票）的票价将在一段时间内保持“偏高”，因为供应有限。Gray Line Tours 执行董事兼旅游局成员胡敬厚周五表示，由于供应增加、廉价航空公司之间的激烈竞争以及旅游需求下降，东南亚等短途目的地的机票价格已恢复正常水平。“不再有‘报复性旅行’，因为许多人已经用完了假期，而且由于竞争加剧，人们有了更多的选择，导致机票价格下降，”他说，指的是人们在疫情三年后被压抑的出国欲望。但胡表示，长途机票价格需要更多时间才能下降。从香港出发的长途航班数量仅为 60 班左右他指出，由于多家海外航空公司在疫情期间退出了香港市场，包括美国航空、维珍航空和维珍澳洲航空，香港的客运量目前已降至疫情前的水平。“许多长途航班尚未恢复，而一些海外航空公司也尚未返回香港。由于供应不足，长途航班的票价仍然偏高，尤其是飞往美国和加拿大的机票。”他表示。《南华早报》周五晚间查证发现，下周四国泰航空从香港飞往东京的往返经济舱机票价格为3,972港元，而12月21日国泰旗下的香港快运航空的往返经济舱机票价格为4,227港元。下周四国泰飞往伦敦的往返经济舱机票价格为7,658港元至10,012港元，12月21日的往返经济舱机票价格为9,974港元至10,002港元。下周四国泰飞往纽约的航班票价已降至18,821港元至23,386港元之间，12月21日的票价则低至13,248港元。捷成旅游董事总经理莉莉·阿戈诺伊 (Lily Agonoy) 表示，12月份乘客可以预期短期或长途机票价格将逐步正常化，以飞往东京、泰国或伦敦等目的地，但她不确定这是由于燃油附加费调整还是其他特殊原因造成的。“机票价格将根据供求情况进行调整，例如温哥华，到目前为止票价下调的情况很少见，”她说。“长途航线涉及复杂的物流，包括燃料成本、飞机可用性和地缘政治考虑。航空公司会根据这些因素调整价格。”吴小晖表示，俄罗斯的领空限制“仍然是机票价格的一个大问题”。在莫斯科采取报复性措施，于 2022 年向 36 个西方国家关闭领空后，从香港出发的新长途航线的飞机不能飞越俄罗斯领空。在莫斯科于 2022 年 2 月入侵乌克兰后，西方国家已向俄罗斯飞机关闭了各自的领空。“长途机票价格的下降取决于供应，”吴小晖说。“只有价格下降，才会有更多的长途游客来香港，这将有助于增加旅游收入并振兴当地经济。”国泰航空行政总裁林绍波周三表示，短途机票价格已恢复正常，而长途机票价格与去年相比下降了 20% 以上，美国除外航班。他表示，由于美国与中国大陆之间的直飞航班数量有限，导致大量乘客从边境对面选择经香港国泰航空飞往美国，因此前往美国的机票价格仍然居高不下。“长途机票价格需要较长时间才能恢复正常，”他表示。“我们正努力增加直飞美国的航线。未来几个月，我们将全面恢复每日三班飞往纽约、洛杉矶和旧金山的航班。”林郑月娥表示，每日飞往芝加哥和波士顿的航班也将恢复。“随着我们逐步增加运力，我们预计这些长途航班的价格将进一步下降。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273970/airfares-long-haul-flights-hong-kong-remain-high-side-industry-players-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中俄举行关于“和平”利用外层空间的会谈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273939/china-and-russia-hold-talks-peaceful-use-outer-space?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 22:00中方代表马新民与俄方代表谢尔盖·别洛乌斯科在莫斯科会谈时合影。图片：中国外交部中国和俄罗斯就“和平利用外层空间”举行会谈，同意加强该领域的合作。据俄罗斯外交部称，周四在莫斯科举行的会议涵盖了“国际法律法规以及确保太空活动的长期可持续性和安全”等领域，以及联合国和平利用外层空间委员会的议程。该声明补充道：“达成协议，加强双边和专门多边平台上该领域的协调。”中国外交部条约法律司司长马新民代表中国出席了此次会议，这是首次此类部长级磋商。据莫斯科称，在 2 月份的一次早些时候的会议上，两国“强调需要继续密切合作和积极共同努力，防止外空军备竞赛和武器化”。两国还在推动人工智能、关键材料和生物安全等其他新兴领域的更紧密合作，这些领域可能会决定未来的地缘政治竞争。外层空间是冷战期间对抗的舞台之一，当时苏联和美国开发并测试了反卫星武器，最近华盛顿指责北京和莫斯科进行太空军事化。今年 6 月，太空司令部负责人斯蒂芬·怀廷将军警告说，俄罗斯、中国、朝鲜和伊朗之间“在太空领域的合作意识日益增强”。“正如我们看到俄罗斯在乌克兰战场上苦苦挣扎一样，他们似乎已经去了这些其他国家……寻求援助，也许他们愿意在太空领域分享或进行更多合作。 “这当然是我们担心的，”据《空天部队杂志》报道，怀廷说。自 2014 年俄罗斯吞并克里米亚后，与西方的关系恶化，莫斯科越来越把目光投向中国，中国在太空计划方面有雄心勃勃的计划。他们的合作包括一个卫星导航委员会和 2016 年的一项空间技术知识产权协议。2019 年，他们同意建立一个以月球和火星为重点的月球和深空探索数据中心，并于 2021 年开始制定在月球上建立研究站的计划。截至目前，已有十几个国家加入或申请加入后一项倡议，其中包括阿塞拜疆、白俄罗斯、埃及和土耳其。今年3月，俄罗斯航天局局长尤里·鲍里索夫表示，双方还在考虑在月球上建立一座核电站，并表示有朝一日这可能使人们在月球上定居。与此同时，两国也经常批评美国的太空武器化政策。今年4月，在联合国安理会，美国和日本提出的一项决议草案敦促各国不要在太空开发或部署大规模杀伤性武器，中国投了弃权票，俄罗斯否决了该决议。今年5月，俄罗斯总统普京访华后发表联合声明，两国还对美国在太空部署反导系统表示“严重关切”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273939/china-and-russia-hold-talks-peaceful-use-outer-space?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊猫运动研究：香港海洋公园团队发现安安的节能习惯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273968/panda-movement-study-hong-kongs-ocean-park-team-discovers-ans-energy-saving-habits?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273968/panda-movement-study-hong-kongs-ocean-park-team-discovers-ans-energy-saving-habits?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港旅游发展局局长称“扭曲的观念”影响长途旅游市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273963/hong-kong-tourism-board-chief-says-twisted-perceptions-weighing-long-haul-markets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273963/hong-kong-tourism-board-chief-says-twisted-perceptions-weighing-long-haul-markets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港临时新冠肺炎医院旧址将用于亚洲国际博览馆扩建</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273952/site-temporary-hong-kong-covid-hospital-be-used-asiaworld-expo-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273952/site-temporary-hong-kong-covid-hospital-be-used-asiaworld-expo-expansion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京严厉打击证券业，中国基金经理赵学军被带走</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3273955/chinese-fund-manager-zhao-xuejun-whisked-away-beijing-cracks-down-securities-sector?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 20:25嘉实基金管理公司董事长赵学军因受到中国有关部门调查而辞职。图片：嘉实基金管理公司一位资深的内地金融高管正在接受有关部门的调查，这是北京加强对陷入困境的国内证券业监管的最新例证。据总部位于北京的嘉实基金管理公司周五发布的一份声明称，由于接受调查，嘉实基金管理公司董事长赵学军已辞去董事长职务。联席董事长安国勇已接任代理董事长。这家内地第四大基金公司在一份声明中表示：“董事会已作出妥善安排，以保持管理、投资和研究团队的稳定。我们的业务运营正常。”该声明并未详细说明赵学军的不当行为。声明也没有透露拘留他的执法部门的名称。赵立坚现年 58 岁，拥有北京大学光华管理学院经济学博士学位，2000 年出任嘉实基金总裁。2017 年，他被任命为董事长兼总裁。他被视为一位思想开放的专业人士，对内地股市有着国际视角。在他的领导下，嘉实基金从一家单纯的公募基金管理公司发展成为一家资产管理集团，业务范围涵盖房地产、股权投资和智能投研服务。据嘉实基金网站介绍，嘉实基金管理的资产规模为人民币 1.57 万亿元（2190 亿美元），为投资者创造了近 2000 亿元的回报。赵立坚的潜在落马将进一步证明，在股市低迷的背景下，北京方面正在加大对证券行业的打击力度。中国国家审计署已派出检查组前往顶级公募基金公司，旨在清除这些资金雄厚的机构的违法行为。两位知情人士告诉《华盛顿邮报》，清理行动预计将于 9 月结束。中国大多数领先的券商和资产管理公司都是国有企业。中国金融服务业支付的高薪与习近平主席的共同富裕倡议不符。图片：EPA-EFE由于经济面临消费支出疲软和房地产市场持续低迷的不利因素，内地上市的 A 股一直在努力寻找新的催化剂。在国家干预引发的反弹失去动力后，对股票的需求也在减弱，因为投资者将注意力转向增长前景和企业盈利。沪深 300 指数已从 5 月份的高点下跌近 10%。金融服务业在中国被视为精英行业，因为它向员工支付高薪。这与习近平主席的共同富裕倡议不符，该倡议强调在国家面临经济逆风的时候实现公平的财富分配。消息人士此前告诉《南华早报》，最高监管机构计划将金融从业人员的年薪限制在 300 万元人民币左右，作为消除金融行业奢侈和享乐主义、缩小贫富差距运动的一部分。他们补充说，未来几个月将有更多券商和基金公司的高级官员因腐败行为受到处罚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3273955/chinese-fund-manager-zhao-xuejun-whisked-away-beijing-cracks-down-securities-sector?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港糖尿病、高血压筛查补贴计划新增16种免费药物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273956/hong-kong-adds-16-free-medications-subsidised-diabetes-hypertension-screening-scheme?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 20:29卫生局表示，当局在审视病人的需要后，决定将补贴计划下的基本药物名单由 43 种增至 59 种。图片来源：Shutterstock香港卫生当局在一项资助糖尿病及高血压筛查计划中增加了 16 种免费药物，旨在让家庭医生在处方药物时有更大的灵活性。卫生局周五还表示，在参与慢性病共护试验计划的 718 家服务提供商中，有 38 家将为患者增加最多 250 港元（32 美元）的收费。卫生局表示，当局在评估患者的需求后，决定将该计划下的基本药物清单由 43 种扩充至 59 种。卫生局发言人表示：“扩充计划为参与的家庭医生提供了更多药物选择，以满足参与者不同的临床处方需求。”“政府本月在基本药物清单中增加了 16 种药物，涵盖抗高血压药物、调节血脂药物、抗生素和治疗相关健康问题的药物。”据卫生局称，该清单涵盖政府资助计划的参加者可获提供基本药物，以应付慢性病及偶发性疾病。参加者无须支付药物费用。这项为期三年的计划于去年十一月推出，是基层医疗大蓝图的一项重要措施，目的是达致“早预防、早发现、早治疗”的目标。年满 45 岁、没有糖尿病或高血压病史的人士，可参与这项资助计划，接受相关疾病筛查，并由其所选的家庭医生提供长期跟进。截至八月七日，约有 56,000 人参加，其中超过 32,000 人已完成筛查。其中约13,000人被诊断患有糖尿病前期、糖尿病或高血压。被诊断患有糖尿病前期的参加者每年可获最多四次资助诊症，而被诊断患有糖尿病及高血压的参加者每年则可获最多六次资助诊症。筛查诊症的收费为120元，治疗阶段的诊症费用则由医生决定。局方表示，治疗诊症收费调整将于9月1日起生效，全港718个服务点中，672个（即近94%）维持现行收费。社区组织协会的 Tim Pang 建议为患者必须支付的治疗咨询费设定上限。图片：郑家耀八个服务点将调低收费50元至350元，38个供应商则将加价20元至250元。发言人表示，三分之二的服务点，即473个地点，收费将维持在政府建议的150元或以下。香港社区组织协会病人权益倡导者彭鸿昌表示，他同意将药物纳入计划的覆盖范围。但他说，政府应清楚列明，若参加者没有被诊断患有糖尿病或高血压，他们须为名单上的药物付费。他表示，一名没有被诊断患有糖尿病或高血压但血脂水平偏高的计划参加者告诉他，他要在计划下到医生诊所支付数百元药费。彭鸿昌还建议订立上限作为一项长期措施，患者必须支付治疗咨询费。早前本地媒体报道称，卫生部正计划将该计划扩大至被诊断为高血脂的患者。彭志雄表示，即使涵盖高血脂患者，该计划仍可能难以吸引患者，他呼吁政府将更多疾病纳入其中。“既然我们无论如何都要对参与者进行血液检测，那么如何检测其他可预防的疾病甚至癌症呢？”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273956/hong-kong-adds-16-free-medications-subsidised-diabetes-hypertension-screening-scheme?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本发布特大地震预警后，东京发生 5.3 级地震</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273958/tokyo-hit-magnitude-53-earthquake-after-japan-issues-megaquake-advisory?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 20:36东京地震专家评估南海海槽发生特大地震的可能性。照片：EPA-EFE日本政府表示，周五晚间，一场里氏 5.3 级的地震袭击了东京和日本东部地区。此前一天，日本政府发布了该国西部发生大地震的风险预警。尽管震中附近地区的受损情况目前尚不清楚，但日本首相岸田文雄在地震发生后不久在东京办公室发表讲话时表示，政府尚未收到任何重大损失的报告。日本气象厅表示，地震震中位于首都以南的神奈川县，震源深度为 10 公里（6.2 英里）。神奈川并不位于太平洋沿岸的西部区域南海海槽内，周四的 8 级或以上大地震预警中明确指出了该区域。在政府向东京和长崎居民发出强烈震动警告后，并未发布海啸警报。神奈川县、埼玉县、山梨县和静冈县。包括日本东海旅客铁道公司新干线高速铁路在内的一些铁路线路在东京和神奈川附近地区停止运营。公共广播公司 NHK 表示，静冈县滨冈核电站和神奈川县火电厂没有受损报告。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273958/tokyo-hit-magnitude-53-earthquake-after-japan-issues-megaquake-advisory?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着中美紧张局势升温，前规划官员谈论谈判的好处</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3273917/us-china-tensions-run-hot-ex-planning-official-talks-benefits-hammering-it-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 20:00前国家发改委财政金融事务官员希望中国改善与美国国会的沟通。图片：美联社据中国国家最高经济规划部门的一位前官员称，由于中美关系不预期发生重大转变，中国应努力通过官方和非官方渠道增加沟通。曾任国家发展和改革委员会财政金融司司长的徐麟表示，中美应加强官方和民间沟通，以澄清误解。他在周四的一次网络会议上表示，中国的立法机构和高级政治顾问应该加强与美国众议院和参议院的沟通。“美国参众两院在制定对华政策方面都发挥着重要作用，”他说。“加强这些机构之间的对话可能有助于消除一些误解，减少他们对华不利的立法和政策。“中国还需要增加与美国的民间互动。这有助于创造良好的氛围，因为公民的态度也会影响美国的政治政策。”他的呼吁重申了 6 月份的观点，当时他强调与西方培养“坦诚对话”的重要性。他说，中国不应只努力改善与美国的沟通机制，加强与其他主要经济体以及二十国集团的沟通机制“也有利于 [中国] 国内宏观经济管理”。自 2018 年以来，北京和华盛顿的关系一再遭遇挫折和僵局，从贸易战和技术脱钩，到围绕 Covid-19 起源的争端以及对中国制造业产能过剩的指责。美国总统乔·拜登政府在宣布对中国征收新一轮关税后，最近又透露了进一步限制中国生产商获取至关重要的芯片的计划。随着 11 月总统大选临近，新民主党领跑者卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在 2019 年大选中以压倒性优势获胜。拜登退出后，由于特朗普在民调中的支持率落后于拜登，市场开始猜测华盛顿对华政策的未来走向。但许志永表示，在美国两党都支持对华政策的情况下，“我认为不会有任何重大变化，而会进行一些小调整”，无论谁当选总统。他还认为，华盛顿目前的做法过于专注于伤害中国，以至于美国政客忽视了对自身利益造成的损害。“中美对峙可能会稳定在双方都没有好处的零和局面下，”他说。他表示，主要受中美紧张关系影响的地缘政治已将全球化拖入衰退，但中国仍应继续保持与国际社会的对话渠道。“中国应该更积极地推动全球化，这通常有利于中国经济，”许志永指出。 “中国完全有能力在双边框架内、在多边基础上建立支持自由贸易和投资便利化的体系。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3273917/us-china-tensions-run-hot-ex-planning-official-talks-benefits-hammering-it-out?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰电影节即将在北京开幕，俄罗斯电影节也即将结束。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273934/ukrainian-film-festival-about-start-beijing-just-russias-ends?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.09 20:00乌克兰电影节于周六在北京拉开帷幕，并将持续到明年三月。图片：北京歌德学院乌克兰电影节将于本周末在北京拉开帷幕，这是中国与这个饱受战争蹂躏的国家加强接触的最新迹象。此次电影节的主题为“记忆与未来：乌克兰电影百年”，将持续到明年三月。此次电影节由乌克兰驻北京大使馆、歌德学院和法国文化中心联合举办。北京歌德学院在其官方微信公众号上表示，此次电影节旨在“让观众近距离了解乌克兰电影独特的电影语言、美学和历史发展”。乌克兰电影节的开幕恰逢周一在北京举行的为期一周的俄罗斯活动。目前被西方孤立的莫斯科也试图加强与邻国中国的文化交流。俄罗斯电影节将展映七部电影，其中还包括在南京和深圳的展映。此前，乌克兰外交部长德米特罗·库列巴上个月访问了广州，这是俄罗斯入侵以来第一位访华的乌克兰高级官员。基辅一直在寻求北京的支持，以利用其对莫斯科的影响力来结束乌克兰战争。北京一直试图将自己定位为冲突中的和平缔造者，但因支持莫斯科而受到批评，并且从未谴责俄罗斯入侵乌克兰。在会谈中，库列巴的中国外长王毅表示，北京致力于在促进停火和和平谈判方面发挥建设性作用。库列巴表示，如果基辅愿意“本着诚意”这样做，基辅愿意直接与莫斯科进行谈判。据中方介绍，王毅还表示，双方应保持沟通交流，增进互信，延续友谊。2 月，乌克兰和波兰驻北京大使馆放映了纪录片《马里乌波尔 20 天》，以纪念俄罗斯入侵两周年。这部纪录片由普利策奖得主、乌克兰记者 Mstyslav Chernov 在 2022 年俄罗斯袭击初期在被围困的港口城市内拍摄。然而，由于话题敏感，只有外交使团成员和媒体才被允许参加北京的放映。电影节将于周六在歌德学院拉开帷幕，免费放映《被遗忘的祖先的阴影》，这是一部 1965 年苏联时代的爱情片，由电影制片人 Sergei Parajanov 拍摄，改编自 Mykhailo Kotsiubynsky 1911 年的同名小说。由于强调乌克兰文化和语言，这部电影在 1960 年代在乌克兰和其他苏联国家取得的成功有限。还将免费放映《火山》，这是一部 2018 年的剧情片和荒诞喜剧，讲述了一名军事翻译被困在偏远影片在乌克兰南部上映。随后，该片导演罗曼·邦达尔丘克将与中国电影制片人一起前往歌德学院进行座谈。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273934/ukrainian-film-festival-about-start-beijing-just-russias-ends?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>