<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 21:13:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普推动打击移民行动，克里斯蒂·诺姆被任命为美国国土安全部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296297/kristi-noem-confirmed-us-homeland-secretary-trump-pushes-migrant-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 02:10克里斯蒂·诺姆于 1 月 17 日在华盛顿举行的参议院国土安全和政府事务委员会确认听证会上宣誓就职。照片：美联社克里斯蒂·诺姆于周六获得参议院批准，成为美国总统唐纳德·特朗普的国土安全部长，在特朗普发起大范围移民打击行动之际，她成为共和党内阁的一名关键成员。诺姆曾任南卡罗来纳州州长，现年 74 岁。达科塔赞同特朗普的强硬移民观点，并在本月初的确认听证会上将非法移民称为“入侵”。在共和党主导的参议院以 59 票对 34 票的结果确认了她的提名。特朗普重新入主白宫，承诺驱逐创纪录数量的非法移民，并批评民主党前美国总统乔·拜登在其总统任期内非法移民数量居高不下。特朗普于 1 月 20 日上任后发布了一系列行政命令，旨在加强边境安全并推动驱逐出境运动，并推出了一系列限制性政策。诺姆将接管拥有 26 万名员工的美国国土安全部，该部负责监督边境安全、驱逐出境和合法移民文书工作，以及应急响应、网络安全以及美国海岸警卫队和特勤局。在担任离加拿大比墨西哥更近的州州长期间，诺姆部署了数十名近年来，南达科他州国民警卫队部队协助共和党领导的德克萨斯州维护边境安全，其中包括 2021 年由一位共和党亿万富翁资助的一次有争议的部署。“那里是一个战区，”诺姆在 1 月 17 日的确认听证会上谈到边境时说道。在听证会上被问及特朗普政府将如何处理农业部门没有合法身份的工人时，诺姆表示，政府将重点关注犯罪分子和收到最终驱逐令的人，但没有说农场工人将受到保护。美国政府记录显示，自 2015 年以来，诺姆的家庭牧场已雇用了数十名临时农场工人，她的兄弟是农场主。一些保守派团体表示，使用持有访客签证的临时农业工人会降低工资并减缓技术适应。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296297/kristi-noem-confirmed-us-homeland-secretary-trump-pushes-migrant-crackdown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>突尼斯警方击毙一名自焚男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3296295/tunisian-police-kill-man-who-set-himself-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 23:59突尼斯，突尼斯大犹太教堂外景。照片：Ap内政部称，一名男子在突尼斯首都大犹太教堂前自焚，并被警方击毙。一名警察和一名路人被烧伤。该男子在周五日落后纵火，当时正值犹太教堂举行安息日祈祷的时间。内政部在一份声明中表示，该男子在着火时朝一名执法人员走去，第二名警察为了保护他的同事而开枪。声明称，这名警察和一名路人因烧伤被送往医院。该部没有公布该男子的身份或他行为的潜在动机，只说他患有未指明的精神疾病。突尼斯历史上是大量犹太人的家园，现在估计约有 1,500 人。突尼斯的犹太遗址过去曾成为袭击目标。2023 年，在杰尔巴岛举行了一年一度的朝圣活动后，一名国民警卫队士兵在这座拥有 2600 年历史的 El-Ghriba 犹太教堂杀死了 5 人。同年晚些时候，亲巴勒斯坦抗议者破坏了南部城镇埃尔哈马的一座历史悠久的犹太教堂和圣殿，去年，沿海城市斯法克斯的犹太教堂外的一座花园被纵火焚烧。2010 年，一名街头小贩在一场与经济绝望、腐败和镇压有关的抗议活动中自焚，这也成为突尼斯近代历史上的一大事件。穆罕默德·布瓦吉吉的行为引发了大规模抗议，导致突尼斯独裁统治者下台，该地区爆发了被称为“阿拉伯之春”的起义。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3296295/tunisian-police-kill-man-who-set-himself-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 16:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港元朗持刀伤人案再拘捕三名嫌犯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296296/another-3-suspects-arrested-over-fatal-knife-attack-hong-kongs-yuen-long?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.26 00:01警方在元朗喜业街喜业工厂大厦外调查。照片：Jelly Tse本周早些时候，香港警方在元朗逮捕了另外三名涉嫌持刀伤人案的嫌疑人，该案导致一人死亡，一人受伤，目前被拘留的嫌疑人总数增至九人。警方周六表示，前一天在天水围、青衣和元朗逮捕了两名涉嫌谋杀和伤人的 22 岁男子，以及一名涉嫌串谋伤人的 20 岁女子。迄今为止被捕的嫌疑人中，四名男子已被起诉，另外四人获准保释。该名女嫌疑人仍在进一步调查中。这九人涉嫌于周三凌晨袭击一名24岁男子（该名男子后来死亡）和一名28岁男子（该名男子背部和手臂受伤）。此次袭击事件相信是因长期的怨恨和纠葛而起。七八名持刀蒙面袭击者从四辆黑色车辆出现，在元朗宏业街西喜业工厂大厦附近袭击了这两人，随后两人逃离了现场。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296296/another-3-suspects-arrested-over-fatal-knife-attack-hong-kongs-yuen-long?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿达尼否认斯里兰卡取消风电购买协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3296293/adani-denies-sri-lanka-cancelled-wind-power-purchase-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 23:30电力传输塔微缩模型和阿达尼绿色能源标志。图片：路透社国际媒体援引未具名政府官员的话称，在去年美国的一项调查中涉嫌腐败后，斯里兰卡取消了与印度亿万富翁高塔姆·阿达尼企业集团的购电协议。据法新社周五发表的一篇文章称，虽然阿努拉·库马拉·迪萨纳亚克领导的政府撤销了上一届政府签署的协议，但该项目本身并未取消。该公司补充说，阿达尼集团的风电项目现在将接受一个委员会的审查。2024 年 5 月，斯里兰卡上届政府同意以每千瓦 8.26 美分的价格从阿达尼尚未在该岛国建成的可再生能源综合体购买电力。斯里兰卡内阁决定重新评估去年批准的电价“是标准审查程序的一部分，特别是对于新政府来说，以确保条款符合他们当前的优先事项和能源政策，”阿达尼发言人在一份声明中表示。阿达尼发言人否认其在斯里兰卡的 484 兆瓦风电项目被取消，称此类报道“虚假且具有误导性”。阿达尼集团董事长高塔姆·阿达尼。图片：路透社阿达尼集团发言人在声明中表示，该集团仍“致力于向该国的绿色能源领域投资 10 亿美元”。斯里兰卡能源部代表称媒体报道纯属推测，而该国电力委员会尚未对此事作出回应。法新社报道称，迪萨纳亚克内阁已决定不继续进行这项购电协议，以寻求降低电价，此前活动人士声称，规模较小的可再生能源项目以低得多的价格出售电力。法新社报道发布后，阿达尼绿色能源有限公司 (Adani Green Energy Ltd.) 和阿达尼电力有限公司 (Adani Power Ltd.) 领跌该集团的股票。周五，阿达尼电力 (Adani Power) 在孟买下跌 1.3%，阿达尼绿色 (Adani Green) 下跌 1.8%。这一政策举措是这家港口到电力集团面临的最新麻烦，因为亚洲第二大富豪阿达尼和他的侄子正面临美国司法部的调查，原因是他们参与了一项 2.5 亿美元的贿赂计划，以确保印度的太阳能项目。阿达尼集团否认了美国的指控。外交部长 Vijitha Herath 在 10 月份告诉记者，上一届政府对阿达尼绿色项目电价的批准“是一个问题”，并补充说，政府将在 11 月的议会选举后重新审视这笔交易。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3296293/adani-denies-sri-lanka-cancelled-wind-power-purchase-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港地铁公司展示的稀有城际列车遭公众损坏</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296294/rare-intercity-train-displayed-hong-kongs-mtr-corporation-damaged-public?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 23:39KTT 列车展览于周四在红磡地铁站向公众开放，KTT 列车在香港和广州之间有百年历史的线路上运行了数十年。图片：Nora Tam香港铁路运营商展示的一列罕见且具有历史价值的跨境城际 KTT 列车在展览向公众开放仅一天后就被拆除和损坏了部件。港铁公司周六表示，前一天发现列车部分阅读灯罩已被拆除，紧急按钮上的保护性塑料条已被损坏。KTT 列车展览于周四在红磡地铁站向公众开放，该列车在被高铁取代之前，曾在香港和广州之间的百年老线路上运行了数十年。列车零件丢失。图片：南华早报“港铁公司对此行为表示失望，”该公司表示。 “‘车站铁游记’铁路展览采用相对开放的展示方式，让参观者以身临其境的体验方式回顾铁路的前世今生。”“公司呼吁所有参观者爱护列车和展品，不要违法。”港铁公司表示，发现列车一节车厢的多个阅读灯罩被拆下。还发现列车的一些紧急按钮的保护塑料条被损坏。“公司已报警处理，并立即增加人手和巡查力度。”列车不同部位和展览现场也放置了标志，提醒参观者尊重展览。据该公司称，此次活动将持续到年底，还将展出另外三列退役列车和100辆铁路文物。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296294/rare-intercity-train-displayed-hong-kongs-mtr-corporation-damaged-public?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非维和人员在刚果民主共和国激战中丧生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3296292/south-african-peacekeepers-killed-drc-fighting-rages?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3296292/south-african-peacekeepers-killed-drc-fighting-rages?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>寻求英国公民身份的香港人谴责费用上涨，担心未来还会有更多费用上涨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3296289/hongkongers-seeking-uk-citizenship-decry-fee-hikes-fearing-more-set-come?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 21:55英国内政部上周提议提高四项移民费用，其中新实施的电子旅行授权申请费将从10英镑提高到16英镑，增幅达60％。照片：EPA-EFE 通过定制移民途径移居英国的香港人表示担心，随着相关费用的增加，当局将对签证计划征收更多费用。英国内政部上周提议增加四项移民费用，包括新实施的电子旅行授权 (ETA) 申请费，从 10 英镑（12.42 美元）增加到 16 英镑，增幅 60%。申请入籍英国公民的费用也将从 1,500 英镑增加到 1,605 英镑。当局声称，这些调整旨在减少移民和边境系统对公共资金的依赖，预计将带来约 2.7 亿英镑的收入。提高签证费用的请求很可能会在工党控制的议会下院获得通过。目前，英国国民（海外）签证计划的新申请人必须支付180英镑至250英镑不等的费用，以及每位成人每年1,035英镑的移民健康附加费（IHS）。在英国居住五年并满足某些居住要求后，申请人可以申请无限期居留（ILR），费用为2,885英镑。再接受一年的“移民监视”后，申请人可以申请英国公民身份。 BN(O)护照持有人可透过“登记”申请公民身份，而持有香港护照的受养人则必须透过“归化”申请。“5+1”量身定制移民途径计划的费用多年来急剧上涨，让香港移民感到越来越大的负担。记录显示，政府于2003年开始对ILR申请收费，金额定为155英镑。到了2015年，费用增加了10倍，达到1,500英镑，高级服务的价格为1,900英镑。到 2018 年，这一费用已升至 2,389 英镑。当 BN(O) 签证计划于 2021 年推出时，每位成人的年度 IHS 仅为 624 英镑，但去年 2 月已增至 1,035 英镑。假设未来六年内 IHS 和 ILR 费用没有变化，今天申请五年期签证、ILR 和公民登记的 BN(O) 护照持有人至少需要 9,661 英镑，而新价格生效后申请入籍的人则需要 9,915 英镑。这些费用比 2021 年初香港移民支付的 6,965 英镑和 7,089 英镑增加了 40%。40 岁的 Quentin Cheng 于 2021 年与妻子一起搬到利兹，每月靠卖玩具赚取约 1,500 英镑，他表示入籍费用的增加肯定会加重他的经济负担。“BN(O) 签证计划与其他移民计划非常不同。英国政府应该区别对待，不应该增加我们的负担，”他说。Cheng 表示，他深感担心当局会用不同的借口提高与该计划相关的其他费用。“这与经济无关。这是因为英国政府的财政政策很糟糕，把钱花在了错误的地方，”他说道。两年前，一位 40 岁的家庭主妇通过该计划带着一家三口搬到了伦敦，她只透露自己的名字叫蒂芙尼 (Tiffany)。她说，考虑到政府资金紧张，费用上调并不令人意外。“从大局来看，这个数额微不足道。但他们应该计划得更好——第一次就把数字定好，而不是随着时间的推移一点点增加。跟上所有这些变化并不容易，”她说道。“单靠变化不太可能影响搬到英国或留在英国的决定。但加上其他问题或工党的失误，这个国家不再是一个有吸引力的目的地。“政府在财务上是文盲，而且功能失调。”非营利组织香港人欢迎委员会主席克里什·坎迪亚表示，价格上涨幅度相对较小。“我不认为这会影响那些寻求在英国建立新生活的人，”他说。“根据我的经验，绝大多数来到英国的香港人都受到了热烈的欢迎。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3296289/hongkongers-seeking-uk-citizenship-decry-fee-hikes-fearing-more-set-come?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国首艘 054B 型隐形护卫舰体现出对美国的军事优势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3296159/what-chinas-first-type-054b-stealth-frigate-says-about-military-edge-over-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3296159/what-chinas-first-type-054b-stealth-frigate-says-about-military-edge-over-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港最大农历新年花卉市场的供应商报告销售疲软</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3296290/vendors-hong-kongs-largest-lunar-new-year-flower-market-report-sluggish-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 22:07维多利亚公园农历新年花市的购物者。图片：Elson Li香港维多利亚公园农历新年市场的花卉摊贩报告称，尽管客流量较大，但销售额较去年同期有所下降，不过时尚配饰和蛇主题饰品却很受消费者欢迎。维多利亚公园农历新年市场是香港最大的市场，拥有 395 个摊位，周六人头攒动。据《南华早报》观察，该地区有数千人，而且随着日子一天天过去，人流还在不断增加。但主要经营兰花的骏盛鲜花贸易公司的老板李兆明表示，人流并不一定能带来销售额的增长，生意比去年下降了约 30%。“人们不愿意花钱，”他说。 “我跟他们讨价还价，直到牙龈出血，但他们中的一些人仍然不相信。”他指出，经济不景气，以及香港人继续在深圳和中国内地其他地区购物的趋势，可能是导致销售额下滑的原因。“畅销的是六到八茎的兰花盆……不是太大，”他指着摊位上的中等大小的花盆补充道，百合花也很受欢迎。不过，张祝珊中学的学生们却表现得更为乐观，随着蛇年的临近，一群中五学生摆了一个摊位，售卖以蛇为主题的座垫。这个企业是他们经济学课上的一个项目。“我们花了几个月的时间开发这个产品，并在广州生产，”16 岁的 Arie Chan Man-hei 说道。“现在疫情已经结束几年了，我们看到很多当地人和内地游客来到这个市场。尽管这才刚刚开始几天，但生意一直很好。”她补充说，去年进行过类似项目的老同行表示，在市场最后几天生意开始回暖之前，生意一直很清淡，但今年从一开始情况似乎就很好。摊主表示，时尚配饰和蛇主题的饰品很受购物者的欢迎。图片：Elson Li陈先生说，除了坐垫，学生们的摊位还售卖毛绒玩具和其他小饰品，价格会根据销售业绩进行调整。“学校这样做了 15 年，我们一直都能赚钱，”她说，并补充说，她的班级这次为这项业务投资了约 10 万港元（12,840 美元），其中包括以 3 万港元竞标获得他们的主要角落摊位，并且有望获得全部回报。农历新年市场上通常看不到的替代产品也在出售，包括一个以每本 20 港元的价格出售书籍的摊位。“人流量很大，但销售额却没有随之增长，”店主 Terence Lo 说道，他自 2019 年首次创业以来第二次在维多利亚公园开店。Lo 观察到，这次内地游客显著增加，尽管许多人很好奇，但他们在购买大件物品时却犹豫不决。“他们对观光和拍照更感兴趣，”他说道。“语言障碍和对海关规定的担忧阻止了他们购买书籍。”他还注意到本地顾客的支出有所下降。“老一代往往是我们最忠实的顾客，他们现在变得更加挑剔，”Lo 解释道。“他们在寻找便宜货，不太可能冲动购物。”大约下午 5 点日落之前，家庭主妇、两个女儿（分别为 10 岁和 14 岁）的母亲 Jennifer Siu 带着孩子推着一大盆兰花走向她的车。“农历新年就是待在家里和家人共度时光，”她说。“所以我当然会和大家一起留在香港装饰我的房子。“我们可以现在都使用一些快乐，你不觉得吗？“]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3296290/vendors-hong-kongs-largest-lunar-new-year-flower-market-report-sluggish-sales?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>古巴经济困境下哈瓦那豪华酒店“不可原谅”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3296286/havana-luxury-hotel-unforgivable-amid-cubas-economic-woes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 21:33周五，古巴哈瓦那的新 Selection La Habana 酒店。照片：美联社不可能错过。这座巨大的矩形混凝土和玻璃建筑是哈瓦那最高的建筑，主宰着城市天际线，高出殖民地住宅 150 米，拥有 542 间豪华客房，可欣赏到城市和大海的壮丽景色。由西班牙连锁酒店 Iberostar 管理的 Selection La Habana 酒店尚未开业，但它已成为批评的对象，不仅仅是因为其不寻常的形状。在古巴岛国正努力应对严重的经济危机、旅游人数跌至历史最低水平之际，古巴人对政府拨出数百万美元发展奢华旅游的做法提出了质疑。“这些钱本可以用来修建医院和学校，”26 岁的工匠苏塞尔·博尔赫斯 (Susel Borges) 仰望这座高耸的建筑，感叹道。这座建筑因其地理位置而被当地人称为“K 和 23 大楼”。这家新酒店位于传奇的哈瓦那自由酒店 (Habana Libre) 和著名的科佩莉亚 (Coppelia) 冰淇淋店附近，是政府计划在哈瓦那建造十几家奢华酒店的一部分。即使在 COVID-19 大流行期间，现有的奢华酒店也基本空置，这一计划也没有停止。几十年来，旅游业一直是古巴经济的驱动力，年收入高达 30 亿美元。但在 12 月，古巴当局表示，2024 年仅有 220 万游客访问该岛，比 2023 年减少了约 20 万，明显低于 2019 年的 420 万游客。周五，来自古巴的移民坐在墨西哥难民援助委员会 (COMAR) 附近的人行道上，等待在墨西哥墨西哥城合法化他们的移民身份。图片：路透社政府将旅游业的衰退归咎于一系列因素，包括供应短缺、严重的能源危机导致大规模停电、移民和低工资导致的人员短缺等。此外，该岛还面临着美国制裁的不断升级，包括限制美国公民旅行、禁止游轮和其他专门旨在抑制古巴旅游业增长的措施。“旅游业已经消失了，”胡里奥·加西亚·坎波斯 (Julio García Campos) 说，他驾驶着一辆亮红色的 1951 年庞蒂亚克，车上装有原装发动机。“游客们过去常常排队乘坐这样的车！”他回忆起过去的时代，当时总统奥巴马取消制裁后，岛上挤满了美国和欧洲的游客。与古巴所有其他酒店一样，新开业的 Selection La Habana 酒店为国有，由 GAESA 经营，GAESA 是一家隶属于革命武装力量部的企业集团，由于其业务不透明而经常受到批评。作为一家军方运营的机构，它不受审计长办公室的审计，也没有披露其对这家 40 层酒店的投资金额。古巴经济学家 Pedro Monreal 指出，在向农业等战略领域投入资金很少的情况下，向旅游业投资存在“不协调”之处。Monreal 去年在社交媒体上指出：“由于粮食不安全是一个问题，农业投资远远落后于旅游业投资，农业投资低 11 倍，这令人不安。”建筑师也对这家新酒店不感兴趣，指出其破坏环境的外观、违反城市法规的过高高度以及不适合热带气候的高玻璃窗。“这座建筑是我们课堂上在生物气候设计方面不应该做的事情的完美典范，”建筑师兼大学教授 Abel Tablada 说，并补充说，古巴国家将少量资金分配给这项工程是“不可原谅的”。一座无法为城市增添价值的建筑。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3296286/havana-luxury-hotel-unforgivable-amid-cubas-economic-woes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京顾问：‘开源’中国最能应对特朗普的保护主义混乱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3296280/open-source-china-can-best-counter-trumps-protectionist-chaos-beijing-adviser?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3296280/open-source-china-can-best-counter-trumps-protectionist-chaos-beijing-adviser?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国提供免费公共交通以净化空气</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296284/thailand-seeks-cleaner-air-offering-free-public-transport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 21:09周五，厚厚的雾霾笼罩曼谷市中心 图片来源：dpa从周六开始，泰国当局将对曼谷的公共交通实行为期一周的免费政策，这是应对不断飙升的空气污染水平的最新策略。空气污染已导致数百所学校关闭，员工在家办公。这项出行优惠政策允许乘客免费乘坐首都的公共汽车、高架和地下电动火车。当局希望此举能减少道路上私家车的数量，从而减少导致污染激增的一个关键因素。周五，泰国总理帕东丹·西那瓦在她的 Facebook 页面上发表声明，表达了她的担忧。她表示，政府将全力致力于通过短期和长期措施解决这一问题。多年来，空气污染一直是泰国北部的一个问题，森林焚烧和农业废弃物是主要因素。但近年来，曼谷也开始遭受长期高浓度污染物的困扰，尤其是在较冷的月份。这些微小颗粒可以深入肺部，然后进一步进入体内，导致短期支气管问题和严重的长期健康问题。造成污染的因素包括汽车和工厂排放以及建筑工地的灰尘。周六，总部位于瑞士的商业监测服务公司 IQAir 将曼谷列为全球污染最严重的第 14 大城市，其空气质量被归类为对所有人来说都处于不健康的边缘。本周早些时候，曼谷曾是全球污染最严重的 10 个城市之一。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296284/thailand-seeks-cleaner-air-offering-free-public-transport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对广东五一期间发生高速公路塌方事件的官员进行处罚</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3296271/china-punishes-officials-over-deadly-may-day-highway-collapse-rain-hit-guangdong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 20:30去年，广东省梅大高速公路发生路面塌陷事故，政府在一份报告中指出，“对持续降水的危害认识不足”。图片来源：微博/白菜去年，中国南部广东省数十名官员因高速公路垮塌而受到处罚，这是十多年来该国最严重的一起高速公路垮塌事故。5 月 1 日，在连续数周的暴雨之后，广东梅州至大埔高速公路一段路段发生垮塌，造成至少 52 人死亡，30 人受伤。梅州市山区公路一段约 18 米（59 英尺）塌陷到下面的森林斜坡上，连同数十辆汽车，车上大多载着度假者。据周四发布的省政府报告称，四个政府部门和 32 名官员对此次事故负责。报告称，从副厅级到处级，大多数受到处罚的官员都被降级、警告、观察一年或被责令提交书面道歉。广东省交通运输厅、省公路事务中心、交通公司（一家参与公路建设和运营的国有企业）和梅州市交通局都被责令提交书面道歉。与此同时，公路事务中心原副主任王晓天正在接受中国最高反腐败监督机构中央纪律检查委员会广东分局的调查。他因涉嫌严重违纪而接受调查周四的报道说，这起事故与另一起案件有关，但并未提供细节。悲剧发生在中国五一假期的第一天，尽管雨水不断，但由于度假者利用了免费通行安排，交通仍然拥堵。由于地面塌陷，许多汽车从斜坡上滚落并起火。塌方消息传出后，中国国家主席习近平命令当地政府全力抢救生命，确保“社会大局稳定”。广东省应急管理部门周四发布的报告还指出，该地区的岩土勘察以及公路设计和施工、监管、运营和维护方面存在问题。该报告由一个调查小组编写，该小组由公路建设、水文、气象等专家以及国家应急、交通和自然资源部官员组成。调查小组在报告中写道：“对持续降水的危害认识不足”，并指出梅州今年 4 月的降雨量是往年的三倍。报告还指出，人们对高速公路地下水防治“认识薄弱”，智能监测和预警手段“严重不足”。称。报告还说，日常管理和维护不善也是罪魁祸首。梅大高速公路于2014年除夕通车。该项目耗资60亿元人民币（8.28亿美元），由于地势陡峭、山势险峻，技术难度很大。当地媒体2015年报道称，在施工期间，高速公路上的几条隧道受到山体滑坡和漏水的影响。据报道，2023年4月，高速公路的两段路在持续降雨后坍塌，但无人受伤。去年5月1日坍塌的地区距离受损地点约44公里（27英里）。尽管受到严格审查，但中国的社交媒体平台仍充斥着要求严惩失职官员的呼声。“50多人丧生的反省报告？ “真可悲，”一位微博用户在回应道歉令时写道。另一位用户写道：“这严重吗？这不尊重受害者。”周六，这些批评言论被网友们的祝福盖过了，他们祈祷平安，呼吁在下周农历新年假期前更好地保护自己，以防自然灾害或事故。预计，在中国最大的年度节日——春节期间，将有超过 10 亿中国人上路，这是一个家庭团聚的时刻。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3296271/china-punishes-officials-over-deadly-may-day-highway-collapse-rain-hit-guangdong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港谴责美国法案寻求扩大对香港官员的制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3296281/hong-kong-condemns-us-bill-seeking-expanded-sanctions-city-officials?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 20:39金钟政府合署。照片：Jelly Tse香港当局猛烈抨击美国一项新的两党法案，该法案试图扩大对更多香港官员的制裁，包括法官和检察官，指责美国议员试图恐吓那些维护国家安全的人。《香港制裁法案》由美国众议员金英哲和麦戈文于周五提出，就在唐纳德·特朗普重返白宫几天后。该法案要求总统评估是否对某些被视为侵犯人权的香港官员进行制裁。法案列出的 48 人包括律政司司长林定国、首席大法官张举能、香港维护国家安全委员会秘书长区志光和警务处处长萧泽颐。这些官员此前未受过制裁。名单中还包括法官和裁判官，包括终审法院的霍兆麟、陈兆恺和Frank Stock，高等法院的杜丽萍、李韵堂和Amanda Woodcock，以及总裁判官苏伟德。名单上的检察官包括刑事检控专员杨美琪和副专员周天行。美国众议院外交事务东部和太平洋小组委员会主席Kim表示，提出该法案是为了“追究香港官员侵犯人权的责任，并与在北京的国家安全法下面临迫害的香港人站在一起”。美国法案扩大制裁范围，将律政部长林保罗（如图）、首席法官张建宗和警务处处长萧百纳也纳入其中。照片：李迪生香港政府发表措辞强硬的声明，表示所谓的法案及拟议的制裁措施，是企图恐吓维护国家安全的香港官员。政府发言人说：“美国政客罔顾事实、夸大其词，表现出典型的政治霸权和双重标准的虚伪。”政府还警告，任何试图以政治力量干预香港司法程序的行为都是破坏香港法治的“应受谴责的行为”，并敦促美国议员停止此类违反国际法和准则的行为。发言人说：“（政府）鄙视任何所谓的‘制裁’，永远不会被恐吓。” “将继续坚决履行维护国家安全的责任。”2020年，特朗普政府因香港实施国家安全法，对11名现任和前任香港及中国内地官员实施经济制裁。受制裁者包括时任香港特首林郑月娥，以及时任香港安全部长的香港现任特首李家超。根据美国财政部外国资产控制办公室实施的经济制裁，个人或实体在美国境内的资产被冻结，美国人和企业一般被禁止与这些资产打交道。去年11月，华盛顿誓言要对多名负责实施国家安全法的官员实施签证限制，以回应45名反对派人士因颠覆罪入狱。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3296281/hong-kong-condemns-us-bill-seeking-expanded-sanctions-city-officials?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沃伦称特朗普解雇监督机构，为“腐败”铺平道路</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296282/trump-fires-watchdogs-paves-way-corruption-warren-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.25 20:47美国总统唐纳德·特朗普周二在美国华盛顿白宫椭圆形办公室签署了一项关于人工智能的行政命令。图片来源：路透社据美国媒体报道，总统唐纳德·特朗普周五晚些时候解雇了至少十几名政府内部监督机构，这是这位共和党人上任不到一周后第二任期内的最新一次人事变动。《华盛顿邮报》援引不愿透露姓名的知情人士的话称，至少有 12 个联邦机构的独立监察长收到了白宫人事主管通过电子邮件发出的立即解雇通知。监察长的监督职责是发现和阻止政府雇员的欺诈、浪费和滥用职权行为。他们负责调查员工违反法律、法规和道德标准的行为，并对合同、财务和员工绩效进行审计。受此次罢免影响的联邦机构包括国防部、国务院、内政部和能源部，以及环境保护局和社会保障局。“这是一场大屠杀，”一位被解雇的监察长说。 “特朗普现在任命的任何候选人都会被视为忠诚分子，这会破坏整个体系。”美国参议员伊丽莎白·沃伦。图片：法新社该报补充道，被解雇的大多数人都是特朗普在第一任期内任命的。《纽约时报》援引三位知情人士的话称，17 名监察长被解雇，一名消息人士称，司法部的监察机构未受到影响。马萨诸塞州民主党参议员伊丽莎白·沃伦称此次解雇是“半夜的一次清洗”。“监察长的职责是根除政府浪费、欺诈、滥用职权，并防止不当行为，”她在社交媒体平台 X 的一篇帖子中说道。“特朗普总统正在拆除对其权力的制衡，为普遍的腐败铺平道路。”周二，也就是他执政的第一天，特朗普宣布了从美国政府中清除约 1,000 名反对者的计划。这位 78 岁的共和党人以一系列旨在改革政府移民、公民身份、性别、多样性和气候政策的行政行动——其中一些正在法庭上受到质疑。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296282/trump-fires-watchdogs-paves-way-corruption-warren-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>