<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Sep 2024 21:13:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>意大利一栋建筑倒塌致两名幼童及其母亲死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3279531/building-collapse-italy-kills-2-young-children-and-their-mother?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 01:55周日，消防员在意大利坎帕尼亚大区萨维亚诺一栋倒塌建筑的现场工作。照片：Vigili del Fuoco / 路透社报道周日凌晨，意大利南部那不勒斯省一栋两层楼的建筑倒塌，造成两名年幼的兄妹和他们的母亲死亡，孩子的祖母也被埋在废墟下，消防队员和当地政府称。消防队员在其官方 Telegram 频道上表示，倒塌可能是由瓦斯爆炸引起的。当地政府称，萨维亚诺镇的救援人员首先找到了一名六岁男孩和一名四岁女孩的尸体，几个小时后又找到了另一名受害者的尸体，确认是他们的母亲。目前仍在搜寻那位年长妇女，她是孩子们的祖母，据信她被困在废墟下。周日，消防员在意大利坎帕尼亚大区萨维亚诺一栋倒塌建筑现场工作。图片：Vigili del Fuoco / 路透社报道周日早些时候，姐弟俩的两岁弟弟被发现还活着，而他们的父亲则在那不勒斯的一家医院接受治疗，情况严重。消防员发言人 Luca Cari 早些时候表示，救援人员在搜寻两名女子时必须“非常小心，缓慢移动，以避免再次发生坍塌”。市长 Vincenzo Simonelli 在现场，他告诉记者，大楼看起来“坍塌了”，并补充说这是“非常严重的情况”。媒体报道称，煤气泄漏可能是引起爆炸的原因，爆炸震动了大楼的二楼，导致大楼倒塌，楼下被瓦砾覆盖。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3279531/building-collapse-italy-kills-2-young-children-and-their-mother?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果在 11 月的美国总统大选中失败，特朗普将排除在 2028 年再次参选的可能性</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279530/trump-rules-out-running-again-2028-if-defeated-novembers-us-presidential-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 01:33共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普周六出席北卡罗来纳州威尔明顿的竞选集会。图片：Getty Images / AFP据周日播出的采访显示，共和党总统候选人唐纳德·特朗普如果在 11 月的选举中落败，将排除再次参加 2028 年美国总统大选的可能性。当被问及如果落败是否会再次参选时，这位 78 岁的前总统告诉美国新闻节目《全力以赴》：“不，我不会。我想会，就这些了。我完全不这么认为。”不过，这位亿万富翁确实表示，他希望在 11 月 5 日投票日的投票箱中“成功”。特朗普目前与民主党候选人副总统卡马拉·哈里斯不相上下，包括在经常决定美国大选胜负的关键战场州。美国副总统兼民主党总统候选人卡马拉·哈里斯于周日在马里兰州安德鲁斯联合基地登上空军二号。图片：法新社在与特朗普的一场灾难性辩论之后，总统乔·拜登于 7 月退出民主党候选人行列，民主党支持率随之回升。特朗普在 2020 年输给拜登，但他拒绝接受自己被击败的事实，称选举被“窃取”，激怒了支持者，并助长了阴谋论。2021 年 1 月 6 日，狂热的特朗普支持者在他的指控的刺激下冲进美国国会大厦，试图阻止对选举结果的认证。值得注意的是，共和党近几个月来多次拒绝承诺无条件承认即将到来的选举结果。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279530/trump-rules-out-running-again-2028-if-defeated-novembers-us-presidential-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普大规模驱逐的目标未能实现。但他对第二任期有新计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279529/trumps-goal-mass-deportations-fell-short-he-has-new-plans-second-term?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279529/trumps-goal-mass-deportations-fell-short-he-has-new-plans-second-term?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿拉巴马州夜生活区发生大规模枪击事件，造成 4 人死亡，18 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279528/mass-shooting-kills-4-wounds-18-alabama-nightlife-district?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.23 00:20周日，阿拉巴马州伯明翰市水烟吧 Hush 附近发生致命枪击事件。照片：美联社警方周日早些时候表示，阿拉巴马州伯明翰市一个受欢迎的夜生活区发生大规模枪击事件，造成 4 人死亡，18 人受伤，许多受害者被困在交火中。当局在搜寻枪手时向公众征求线索。枪击案发生在当地时间周六晚上 11 点刚过，地点是 Five Points South，该地区遍布娱乐场所、餐馆和酒吧，周末经常人头攒动。警察局长斯科特·瑟蒙德 (Scott Thurmond) 在周日上午的新闻发布会上表示，多名嫌疑人开着车停下，下车开枪，然后回到车上逃跑。他称枪击案可能是“为了换取报酬而进行的袭击”。警察在人行道上发现两名男子和一名女子，他们身上有枪伤，当场被宣布死亡。警方称，另一名男性枪击受害者在医院被宣布死亡。周六晚，阿拉巴马州伯明翰 Hush 附近发生枪击事件，造成 4 人死亡。照片：美联社瑟蒙德在新闻发布会上表示，当局认为预定目标是死者之一。市长兰德尔·伍德芬 (Randall Woodfin)、联邦调查局 (FBI) 和联邦烟酒火器和爆炸物管理局 (Billingham of Alcohol, Tobacco, Firearms and Explosives) 的官员也出席了发布会。调查人员认为，还有其他受害者被卷入了交火。周日凌晨，受害者陆续被送往医院，警方已确认有 18 人受伤，其中一些人有生命危险，警官杜鲁门·菲茨杰拉德在一封电子邮件中表示。目前尚未逮捕任何人。任何知情人士请与当局联系。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279528/mass-shooting-kills-4-wounds-18-alabama-nightlife-district?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港宝莲寺第二只走失的狗找到并送回家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279527/second-missing-dog-hong-kongs-po-lin-monastery-found-and-returned-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.22 23:52该修道院周日发布了两只狗再次在一起的照片。图片来源：宝莲寺上个月，香港宝莲寺失踪的两只狗中，第二只已经找到，距离第一只获救已过去了 10 天。大屿山的这座佛教寺院宣布，警方于周六晚间通知，发现了一只类似于“大妹”的狗。据称，“大妹”和“西妹”——中文意思是“大姐姐”和“小妹妹”——被从寺院带走，然后被遗弃在大屿山的山坡上。 9 月 11 日，人们在离岛深屈路附近的引水道附近发现了“西梅”。“经过初步血液检测后，她被带到湾仔爱护动物协会，以确认她就是‘大梅’，”该寺周日在 Facebook 上发布消息称。“爱护动物协会已经对‘大梅’进行了检查和治疗，她现在已回到寺庙原来的栖息地，未来将继续接受观察和治疗。”据称，这些狗是从宝莲寺带走的修道院，被遗弃在山坡上。照片：Robert Ng修道院感谢搜寻这只狗的组织、志愿者和其他有爱心的个人。它还分享了两张 Dai Mui 和 Sai Mui 的照片。修道院表示对狗的处理方式深感担忧，并正在努力防止类似事件发生，同时寻求培养同情心并教育其工作人员有关动物福利的法律问题。上个月，修道院的两名厨房工人据称用塑料袋包住两只狗的头，然后将它们留在山坡上。这些工人后来因涉嫌虐待动物被警方逮捕并被停职。早前有消息称，一名女厨房主管被其中一只狗咬伤，导致修道院决定将这对狗带出。志愿者多次搜寻失踪的狗，两只棕黑色的杂种狗。动物福利组织 Paws Guardian Rescue Shelter 的创始人 Kent Luk Ka-jeep 和演员出身的律师 Mary Jean Reimer 分别表示提供狗狗下落线索者将获得 10 万港币（12,800 美元）的奖励。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279527/second-missing-dog-hong-kongs-po-lin-monastery-found-and-returned-home?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦外国外交官遭袭击 一名警察死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3279525/attack-foreign-diplomats-pakistan-kills-police-officer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.22 23:432024 年 9 月 22 日，在开伯尔-普什图省斯瓦特区马拉姆贾巴，安全人员站在一辆在炸弹爆炸中受损的警车旁。照片：法新社警方称，周日，一枚路边炸弹击中了访问巴基斯坦西北部的外国外交官车队，造成一名警卫人员死亡。斯瓦特区警官 Zahidullah Khan 说这些外交官是应当地商会的邀请访问斯瓦特山谷地区的，旨在向游客展示该地区作为潜在旅游目的地的魅力。“带领车队的小队被路边炸弹击中，”他说道。另有四名警官受伤，汗说道。到目前为止，还没有人声称对此次袭击负责，巴基斯坦总统阿西夫·阿里·扎尔达里和总理谢赫巴兹·谢里夫对此次袭击进行了谴责。警方和政府官员称，炸弹在车队前往马拉姆贾巴山站和滑雪胜地的途中爆炸。警方称，近十几名外交官均安全返回伊斯兰堡。“所有大使在袭击中都安然无恙，在他们离开伊斯兰堡之前已被转移到安全的地方，”警察副总监穆罕默德·阿里·甘达普尔说。外交官的国籍目前尚不清楚。巴基斯坦外交部发表声明称，外交官已安全返回伊斯兰堡，但没有透露他们的国籍细节。声明称：“这种行为不会阻止巴基斯坦打击恐怖主义的承诺。”巴基斯坦反恐部队在斯瓦特山谷保持着强大的存在，该地区长期以来一直是伊斯兰激进分子叛乱的温床。自 2022 年底打破与政府的停火协议后，武装分子加强了袭击。2012 年，伊斯兰激进分子在山谷开枪打伤了诺贝尔和平奖获得者马拉拉·优素福扎伊。一名高级安全官员告诉路透社，爆炸发生后，士兵和警察封锁了该地区，并开始了搜查行动，并补充说该地区已实施宵禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3279525/attack-foreign-diplomats-pakistan-kills-police-officer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国在纽约召开会议，古特雷斯向世界领导人发出挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279523/un-gathers-new-york-guterres-issues-challenge-world-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279523/un-gathers-new-york-guterres-issues-challenge-world-leaders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港要求道教团体解释取消无人机表演的原因，并就“天意”道歉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279524/hong-kong-tells-taoist-group-explain-axed-drone-show-after-will-heaven-apology?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.22 23:14维多利亚港无人机表演的艺术家印象图。主办方表示，表演取消是“天意，而非人为失误”。照片：讲义 香港当局已要求香港最大的道观解释为何取消周六晚的无人机表演，令许多观众感到失望。一名政府发言人周日表示，民政事务总署已要求黄大仙祠的经营者啬色园就取消表演作出“详细解释”。该组织原计划于晚上 8 点 30 分在维多利亚港举行无人机表演，以庆祝黄老爷的生日，黄老爷是中国道教神灵，信徒们相信他有治愈能力。但它只是在预定开始时间后约一小时才正式宣布取消，道歉并指出不稳定的天气和信号问题影响了无人机。由于大雨，小西湾运动场的一场无关的无人机活动也在周日晚上取消。政府表示，在啬色园正式宣布表演取消前一小时，已经与它取得联系发言人说：“演出延误期间，黄大仙民政事务处曾促请主办机构尽快解决问题，并公布是否继续演出。”“民政事务总署已要求主办机构作出详细解释，并考虑是否重新安排演出活动。”他补充，是次演出全由啬色园资助，政府的角色是协助安排场地。李耀辉方丈黄大仙祠。他说雨水干扰了无人机接收的信号。照片：曾三成黄大仙祠方丈李耀辉周六表示，雨水​​干扰了无人机接收的信号，如果设备在空中失去连接，会有安全风险。“今天的降雨使信号变得更加复杂……可能会发生碰撞，这将非常危险。这 [取消] 是天意，不是人为错误，”李说。全天暴雨肆虐香港，天文台下午发出黄色和红色暴雨警告。尽管天气持续潮湿，但警告其后仍取消。许多观众等了一个多小时后，演出被迫取消，令他们失望而归。一名韩国游客表示失望，并表示主办方只提供粤语讲解。另一位观众也表示，她在今年早些时候欣赏过该市举行的多啦 A 梦无人机表演后，非常期待这次表演。她说她等了两个小时才看到Sik Sik Yuen的表演，甚至还带了食物去野餐。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279524/hong-kong-tells-taoist-group-explain-axed-drone-show-after-will-heaven-apology?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹法希尔战乱不堪，“几乎人去楼空”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3279519/barely-anyone-left-sudans-el-fasher-devastated-fighting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3279519/barely-anyone-left-sudans-el-fasher-devastated-fighting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国在菲律宾部署台风导弹系统使中国面临“更加紧张的安全局势”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3279516/us-typhon-missile-system-philippines-has-china-facing-more-tense-security-situation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3279516/us-typhon-missile-system-philippines-has-china-facing-more-tense-security-situation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不可接受”：香港遭警方枪杀男子遗孀称后悔寻求帮助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279517/unacceptable-hong-kong-widow-man-shot-dead-police-says-she-regrets-call-help?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.22 22:13死者遗孀（右）在提出正式投诉后在警察总部外对记者发表讲话。照片：讲义香港一名精神病男子的遗孀在接到家庭暴力报警后被警方开枪打死，她表示后悔向警方求助，警方的行为“令人无法接受”。周日，这名悲痛欲绝的女子在正式报案后在警察总部外对记者发表了讲话。“我报警是因为我希望他们来帮助我，而不是枪杀我的丈夫，”这名不愿透露姓名的遗孀手里紧握着丈夫的肖像说道。“我非常后悔报警。”死者的哥哥说，家人已经联系了投诉警察课。上周日，警方回应了这名 41 岁女子的报案，报案称她的丈夫在北角锦屏街的屋顶公寓殴打她和这名男子 68 岁的母亲。手持盾牌的警察抵达现场，发现这名 38 岁的男子手持一把约 30 厘米长的刀和一把剪刀。警方表示，他们与他对峙并反复告诉他放下武器。但警方称，这名男子据称猛烈抨击并试图用武器袭击其中一名警察。警方表示，由于该男子不听从多次口头警告，其中一名警察从大约 1.5 米远的地方开了一枪，击中了该男子的胸部。他后来于晚上 10 点 39 分被证实死亡。这名妇女没有受伤，但她的婆婆左手和头部受伤。这一事件引发了关于使用武力的争论，一些人质疑警察是否可以更好地处理这种情况。这位遗孀周日表示，她仍然不相信警方的解释，即警察别无选择，只能开枪。“警察是训练有素的专业人士。如果 [我丈夫] 情绪激动，他们可以尝试说服他，或与他谈判，或寻求其他专业人士的帮助，”她说道。“即使受到攻击，他们也可以选择撤退，或者可以射击他的手臂或腹部。”“他们开枪打死他是不可接受的。距离只有 1.5 米。我丈夫的手不应该太长，够不到警察。”警方上周日接到一名女子的报警，称其丈夫在北角锦屏街的屋顶公寓殴打她和该男子 68 岁的母亲。照片：Jelly Tse争吵发生时，她把自己锁在房间里，并表示不知道丈夫当晚为何突然情绪失控并殴打他们。她说，她觉得自己应该为丈夫的死负责。“我感到内疚。我感到要为丈夫的死负责。我就是睡不着，不想吃东西，”她泪流满面地说。香港岛总区重案组仍在调查此事。警方将向死因法庭提交报告，以决定是否进行死因研讯。警方发言人周日晚间表示，警方对使用枪械和不同程度的武力均有严格的指引。他表示，初步调查显示，警员在决定开枪射杀该男子时，已遵守指引。香港大学社会科学院副院长叶兆辉教授形容，这起事件对死者家人和警方来说都是一场悲剧。叶兆辉也是卫生局精神健康咨询委员会成员，他表示，如果警员了解该男子的病史或采用更好的防御策略，可能就没有必要使用致命武力。Danny Mok 补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279517/unacceptable-hong-kong-widow-man-shot-dead-police-says-she-regrets-call-help?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非政府组织称尽管栖息地遭到破坏，香港蝴蝶物种数量仍创下新高</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3279514/butterfly-species-hong-kong-found-record-numbers-despite-habitat-harm-ngo-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.22 20:53屯门龙鼓滩的豹纹蝶。该物种属于“非常稀有”的物种之一。图片来源：绿色力量环保组织称，尽管蝴蝶的自然栖息地遭到破坏，但香港部分地区仍发现数量创纪录的蝴蝶物种，包括稀有品种。绿色力量周日表示，其最近的调查在六个热点地区记录了 186 种蝴蝶，占全港蝴蝶品种近七成，其中 59 种被列为“稀有”和“非常稀有”。北区鹿颈、屯门龙鼓滩和东涌新头成为数量最多的三个地点，分别记录了 149 种、147 种和 141 种。龙鼓滩和新头报告了豹子等非常稀有物种的数量增加，与上次调查相比，发现的数量分别增加了 11% 和 21%。在北区鹿颈发现的一只森林长尾蝶。图片：绿色力量该组织表示，鉴于龙鼓滩工业化程度不断提高，湿地面积在过去六年不断减少，蝴蝶数量创下新高令人意外。“周边地区自然栖息地的减少，使蝴蝶的分布更加集中，使调查人员更容易找到它们，”该组织环境事务经理卢永锋说。“但长远来看，栖息地的减少必然会对蝴蝶多样性产生负面影响。”大屿山的深屈、沙螺湾和散石湾地区是此次调查的新范围，共记录到 138 种蝴蝶。当中包括31种稀有和非常稀有的种类，例如橙天燕、大白雨燕和双斑王燕。罗志祥表示，由于附近交通不便，加上没有进行大规模发展或兴建棕地设施，这些地区的栖息地得以保存良好。屯门龙鼓滩是六个调查地点之一。图片：绿色力量“不过，随着大屿山北部即将发展，居民和暂住人口均会增长，乡郊地区的发展压力无疑会越来越大。”他呼吁当局在生态需求和发展之间取得平衡。绿色力量自2008年起每年进行蝴蝶调查，并根据昆虫种群状况更改研究地点。经过培训和认证的调查员从每年的6月或7月到次年5月或6月进行研究，以持续比较蝴蝶资源和环境变化。2023-24年度共有235名调查员参与。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3279514/butterfly-species-hong-kong-found-record-numbers-despite-habitat-harm-ngo-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民意调查：不足三成香港中学生会因心理健康问题寻求帮助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3279515/less-33-hong-kong-secondary-school-pupils-will-seek-help-mental-health-issues-poll?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.22 20:53中华基督教青年会对超过800名中学生的调查显示，不到三分之一的学生会因心理健康问题寻求帮助。图片：Elson Li不到三分之一的香港中学生表示会因心理健康问题寻求帮助，研究人员认为，这是由于缺乏安全的讨论空间和心理健康素养不足所致。香港中华基督教青年会周日公布的一项民意调查显示，在7月至8月接受采访的826名中一至中六学生中，近一半表示他们“不一定”寻求帮助，而超过两成表示他们“根本不会寻求帮助”。只有32.5%的受访者表示，在处理心理健康问题时会寻求帮助。该会研究人员何新满表示，求助意愿较低的学生表现出的抑郁、焦虑和压力水平明显较高，整体心理健康的复原力也较差。中五学生Christy在新闻发布会上表示，她曾因跌倒而考虑自杀“我经常和妈妈出去玩，当她被大量作业压得喘不过气来时，她就会泪流满面。”中华基督教青年会首席项目秘书毛文珠（右）采访学生 Christy，后者表示，由于与母亲的冲突和来自学校的压力，她的心理健康受到了影响。照片：Elson Li“其中一个最大的压力是老师问我想上哪所大学。当时我刚上中三的第一天，甚至还没有选科目。”她说道。“听到同学谈论他们的目标也让我感到压力，因为我不知道自己想要什么。”她补充道。通过辅导解决了与母亲的矛盾后，Christy表示她会和朋友谈论她的压力，但很少与成年人讨论。她呼吁成年人不要妄下判断，尊重青少年，一起讨论克服挑战的方法，这样青少年就会更多地敞开心扉谈论他们的问题。调查发现，超过四成的学生愿意与同龄人或朋友谈论自己的感受，但不到三成的学生愿意与成年人讨论问题。首席课程秘书毛佩文表示，青少年往往难以表达自己的感受，因此很难理解他们的情绪和需要。“他们可能无法与成年人建立信任关系，无法讨论自己的感受，害怕被评判或她解释说，“这并非误解。”在香港特首李家超10月16日发表施政报告前，该会呼吁政府将去年12月推出的三级应急机制作为学校的常设制度。教育局记录了去年中小学生疑似自杀的32起案件，是2018年的两倍多。教育局的数据还显示，患有精神疾病的学生人数在过去五年中增加了两倍，从600人增加到去年的1900多人。香港大学最近的一项研究还发现，自2022年以来，15岁以下女孩的自杀率增加了七倍多。中华基督教青年会执行秘书李道生表示，该框架在协助学校和非政府组织为有严重精神健康问题的学生寻求紧急医疗护理方面“非常有帮助”。在TVB的另一次采访中，叶先生是政府精神健康咨询委员会成员，他表示政府应长期保留该机制，并指出2023年15岁以下青少年的自杀人数将会增加。“学生面临的问题不仅仅与考试有关。他们还涉及人际关系，特别是师生关系，”他说。“在未来一到两年内，我们必须保持警惕，密切监测学生的健康状况。”叶先生指出，许多学校正在使用第三层，以便更好地处理案件，并帮助学生获得医疗专业人士的专业建议和保证。他指出，针对结构性问题的预防措施仍然不足，并补充说，去年自杀的学生中有一半来自单亲家庭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3279515/less-33-hong-kong-secondary-school-pupils-will-seek-help-mental-health-issues-poll?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么中国清洁技术过剩对全球有利</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3279167/why-chinas-clean-tech-glut-net-global-positive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3279167/why-chinas-clean-tech-glut-net-global-positive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯袭击乌克兰城市哈尔科夫造成 21 人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3279512/russian-strikes-wound-21-ukrainian-city-kharkiv?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.22 20:312024 年 9 月 21 日晚，一名乌克兰警察站在一辆被俄罗斯导弹袭击摧毁的汽车旁边。照片：法新社俄罗斯对乌克兰城市哈尔科夫发动了新的袭击，袭击了高层公寓楼，造成至少 21 人在第二次连续夜间袭击中受伤。炸弹于周六晚上落在当地州长 Oleh Syniehubov 表示，事故发生在乌克兰第二大城市哈尔科夫市中心以北的舍甫琴基夫斯基。他补充说，九栋住宅楼遭受了不同程度的损坏，其中包括 16 层和 9 层楼。据 Syniehubov 和哈尔科夫市长 Ihor Terekhov 称，伤者中包括一名 8 岁儿童。特列霍夫说，其中一栋建筑中有 60 名居民被疏散。自 2022 年 2 月莫斯科对邻国乌克兰发动全面入侵以来，哈尔科夫一直是俄罗斯袭击的频繁目标。特列霍夫说，这次袭击是在周五晚些时候的另一次袭击之后发生的，当时俄罗斯空袭袭击了哈尔科夫的三个街区，造成 15 人受伤，其中包括 10 岁和 12 岁的儿童。乌克兰官员说，两次袭击都使用了 KAB 型空中滑翔炸弹 - 一种改装的苏联武器，数月来一直在摧毁乌克兰东部。欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周五在基辅举行联合新闻发布会后。欧盟计划向乌克兰提供 350 亿欧元（390 亿美元）贷款，以冻结俄罗斯资产的收入为后盾。照片：法新社乌克兰空军称，俄罗斯还于周日夜间向乌克兰发射了 80 架 Shahed 无人机和两枚导弹。声明称，乌克兰防空部队击落了 71 架无人机，另有 6 架因电子战对抗措施而当场失踪。当地州长 Serhii Lysak 报告称，在更南边的尼科波尔市，一架俄罗斯无人机击中一辆乘用车，导致一名 12 岁女孩和一名妇女死亡。另有两人受伤，其中包括一名 4 岁儿童。地区检察官周六晚间表示，俄罗斯炮击还导致东部城镇库拉霍夫有一人死亡，与此同时，俄罗斯军队继续向西推进，穿过乌克兰工业区顿涅茨克省。地区当局称，周日上午，俄罗斯无人机袭击乌克兰南部城市赫尔松，造成两名平民受伤。数小时后，当地警方报告称，俄罗斯的袭击在赫尔松省其他地方造成至少四人受伤。当地官员报告称，周日发生的其他俄罗斯无人机袭击破坏了乌克兰中部波尔塔瓦地区和北部城市绍斯特卡的能源基础设施。绍斯特卡位于苏梅地区，与俄罗斯库尔斯克省接壤——这是上个月乌克兰发动的令人震惊的军事入侵的目标。入侵数周后，乌克兰总统泽尔涅斯基表示，目的是建立一个缓冲区，以防止俄罗斯进一步的跨境袭击，几个月来，这些袭击已经在苏梅造成了严重破坏。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3279512/russian-strikes-wound-21-ukrainian-city-kharkiv?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>