<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 09:15:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港迪士尼乐园附近发现尸体 属于中国大陆男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296586/body-found-near-hong-kong-disneyland-belongs-mainland-chinese-man?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.28 16:16这个占地12公顷的湖泊距离香港迪士尼乐园度假区约1公里。图片来源：南华早报香港迪士尼乐园人工湖发现一具烧焦的尸体，据信属于一名 31 岁的中国内地男子，警方正将此案作为自杀案进行调查。警方还于周二表示，即尸体发现两天后，在大屿山竹篙湾迪欣湖康乐中心的尸体附近发现了一个打火机。警方表示，尸体有“明显的烧伤痕迹”。“人员已进行深入调查，查看了各个区域的闭路电视录像，并询问了企业和商店。警方表示：“我们初步确认死者为一名来自内地的31岁男子。”“警方现正将此案作为自杀案调查，并正积极联系死者的亲友以了解更多详情。”警方表示，该男子上周二持往返通行证来港。往返通行证是内地当局签发的允许居民以游客身份进入香港的文件。据该中心网站周二下午3点报道，这个占地12公顷（29英亩）的湖泊距离香港迪士尼乐园约1公里（0.6英里），目前仍处于关闭状态，直至另行通知。据报一对夫妇于周日在一棵树下发现死者尸体，尸体上半身有烧伤痕迹。该中心工作人员于下午3点30分向警方报案。如果您有自杀念头，或者您认识有自杀念头的人，我们可以提供帮助。对于香港，请拨打 +852 18111 致电政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 致电撒玛利亚会，或拨打 +852 2382 0000 致电自杀预防服务。在美国，请拨打或发短信至 988，或通过聊天拨打 988 致电 988 自杀与危机生命线。如需查看其他国家/地区的求助热线列表，请访问。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296586/body-found-near-hong-kong-disneyland-belongs-mainland-chinese-man?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>开发人员称 DeepSeek 显示中国在最先进 AI 领域仅落后美国 6 个月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296575/deepseek-shows-china-only-6-months-behind-us-state-art-ai-developers-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296575/deepseek-shows-china-only-6-months-behind-us-state-art-ai-developers-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警察流动应用程序上线首年已协助 130 名受困登山人士</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296576/hong-kong-police-mobile-app-assists-130-distressed-hikers-its-first-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.28 15:29HKSOS 应用程序可以利用获得专利的信号雷达技术精确定位迷路的徒步旅行者。照片：Eugene Lee香港警方开发的一款手机应用程序在推出的第一年就帮助找到了 130 名在郊区遇险的远足者，所有救援都在三小时内完成。数码警务服务局高级警司 Swalikh Mohammed 告诉《南华早报》，“HKSOS”应用程序自去年 1 月推出以来，下载量约为 12 万次，在 53 起案件中协助进行了 130 次救援。“这款应用程序挽救的生命数量令人印象深刻，但这还不够。 “我们希望传播这个信息，让更多人知道香港居然有这么好的创新。”他说道。警方一直使用该应用程序的数据来训练人工智能模型，以识别高风险情景，并在三个月前开始主动追踪潜在的紧急情况。在一个案例中，一名男子在西贡地区划独木舟，并在应用程序中将活动时间设置为三个小时左右。当他的信号显示在预定的结束时间他仍在水上时，999 响应中心收到警报以检查他的情况。原来，他只是忘了按结束按钮，但他很感谢团队伸出援手确保他的安全。“想象一下，如果一个人从悬崖上掉下来或突然失去知觉。穆罕默德补充道：“我们可以帮助他们，而他们不需要向我们报告。”与拨打 999 相比，“HKSOS”应用程序允许救援人员准确地检测到遇险者使用的手机的位置，即使设备没有信号，这要归功于其获得专利的“信号雷达”技术。该应用程序还会自动通知用户的紧急联系人，并提供附近资源的信息，例如自动体外除颤器 (AED) 和紧急救助站。据警方称，该应用程序在过去一年中保护了大约 50,000 次旅程。在53起有人按下「香港求救」键的个案中，警方在三小时内完成拯救。警察机动部队人员在西贡演示利用「香港求救」应用程式执行拯救任务。图片：Eugene Lee他鼓励市民在户外活动开始时使用该应用程式，向警方分享预计完成时间和路线，这样他们就可以避免等到最后一刻才报告危险。警方与多个户外活动合作推广该应用程式，包括上周举行的香港100超级马拉松和香港乐施毅行者。来自郊区的求助电话由2023年的161宗增加至去年的202宗，其中涉及游客的求助电话由29宗增加近一倍至56宗。警方早前报告称，大多数求助电话与人们高估自己的能力、独自或在危险天气下远足、在危险地区拍照时分心以及应急物资不足而导致的事故有关。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296576/hong-kong-police-mobile-app-assists-130-distressed-hikers-its-first-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚对新加坡女子处以罚款，因她声称中国茶贩试图绑架她</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296572/malaysia-fines-singapore-woman-claiming-chinese-tea-sellers-tried-abduct-her?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.28 14:51成都的中国茶道。图片来源：Shutterstock一名新加坡女子因向马来西亚地方法院提交虚假报警，声称她在购物中心险些被绑架而被罚款。周二，45 岁的 Amyra Laila Ho 在地方法院法官 Hidayatul Syuhada Shamsudin 面前以英语宣读控状后，承认了罪行。根据控状，她于上周三凌晨 1 点 02 分左右向拉庆警局的警员提供了虚假信息。Ho 在报告中声称，1 月 10 日下午 1 点左右，在 Taman Abad 的 Jalan Seladang 一带的一家购物中心，一男一女搭讪了她。她说那对男女正在推销中国茶，但她拒绝了他们的好意。据报道，该女子随后坚持要闻茶叶，何女士声称这让她感到头晕和僵硬。何女士在警方报告中谎称，一男一女走近她，坚持要她闻他们的茶叶。图片：Oliver Tsang她进一步声称，该男子随后抓住她的右臂，并声称他是她的丈夫，何某否认了这一说法，而另一名女子则拿走了她装有 400 令吉（91 美元）的手提包。何某没有律师代表，被控抵触马来西亚《刑法》第 182 条，一经定罪，最高可被判处六个月监禁或 2,000 令吉以下罚款，或两者并处。她对这一罪行供认不讳，并被罚款 1,000 令吉（222 美元）。副检察官 Nur Fatihah Mohd Nizam 提起公诉。本文最初由 获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3296572/malaysia-fines-singapore-woman-claiming-chinese-tea-sellers-tried-abduct-her?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国游客对泰国心存警惕，计划春节期间前往其他目的地旅游</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3296536/chinese-tourists-wary-thailand-plan-other-stops-lunar-new-year-travel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.28 15:00泰国通常是中国游客的热门目的地，但在一次备受瞩目的绑架事件引发安全担忧后，泰国的吸引力有所减弱。照片：EPA-EFE农历新年可以说是中国最大的年度节日，可以看作是该国经济的晴雨表。随着超过 10 亿人出行、购物、就餐以及向家人和朋友赠送礼物，他们的喜好和习惯描绘出这个国家在几个节日期间的消费情况。这是本系列文章中的第五篇。据旅游分析显示，在一次备受瞩目的事件让中国游客担心前往泰国旅游时的安全后，人们对泰国作为度假目的地的兴趣在农历新年假期前有所下降，日本和马来西亚似乎填补了部分空白。根据旅游营销和技术公司 China Trading Desk 的数据，1 月 13 日至 20 日，中国游客（世界上最大的出境游客群体之一）前往泰国的预订数量与前一周相比下降了 15.6%。该公司的数据显示，今年日本和马来西亚的预订量增长尤其快，领先于其他热门选择。截至 1 月 20 日，日本的预订量比 2024 年同期增长了 86%，马来西亚的预订量比去年增长了 79.2%。演员王兴被泰国人口贩卖团伙绑架的消息在社交媒体上迅速传播，这让中国游客对泰国感到不满。人们的强烈抗议促使泰国总理发布了一段由人工智能软件增强的视频，承诺确保游客的安全。泰国推出了旅游警察应用程序，向那些对潜在旅行感到焦虑的人发出了进一步的呼吁。旅游分析公司 ForwardKeys 的发言人表示，这款移动工具支持中文，具有实时位置共享和紧急报告功能。中国交易台的数据还显示，本月第一个整周前往韩国的机票预订量与前七天相比增长了 9.7%，但第二周增长放缓至仅 3.9%。旅游分析师表示，在韩国，围绕被弹劾（现已被起诉）的总统尹锡烈以及 12 月 29 日济州航空客机坠毁事件引发的数周政治混乱，削弱了人们对这个往常很受欢迎的旅游目的地的兴趣。“12 月 3 日尹锡烈宣布戒严后，旅游需求开始下降，”ForwardKeys 的发言人表示。“济州航空悲惨事故发生后，情况进一步恶化，”她说道。 “这对游客的情绪产生了深远的影响。”与 2024 年的类似时间段相比，ForwardKeys 的数据显示，在农历新年期间的一个月内，中国所有出国旅行的预订量增长了 48%。今年的假期从 1 月 28 日持续到 2 月 4 日。东京 JTB 旅游研究与咨询公司首席顾问 Yoko Hayano 表示，由于日元贬值，可用航班座位和直飞航班的“恢复”推动了中国游客前往日本。她的公司跟踪到来自中国的预订量呈“增长趋势”。她说，大多数旅行者都在 30 多岁或更年轻，通常是夫妻或家庭一起抵达。他们特别喜欢现代艺术展览，并光顾当地人喜爱的“休闲餐厅”。在 ForwardKeys 于 2024 年 1 月 13 日至 2 月 16 日（涵盖两年假期）进行的 2024 年至 2025 年出境游对比中，马来西亚位列“杰出表现者”。前往这个东南亚国家的旅行增长了 41%，该分析公司将此增长归因于其对中国公民的免签证入境政策。中国交易台首席执行官 Subramania Bhatt 表示，马来西亚因其美食、物价和庞大的华裔人口而受到关注。“马来西亚有大量华人侨民，这使其在文化上对中国游客来说很熟悉，”他说。“普通话和各种中国方言被广泛使用，因此很容易驾驭。”分析师表示，马来西亚的地理位置也很有利，因为出境中国游客通常更喜欢访问附近的亚洲国家，尤其是签证规定宽松的地方。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3296536/chinese-tourists-wary-thailand-plan-other-stops-lunar-new-year-travel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>武装穆斯林叛乱分子威胁菲律宾中期选举：“暴力的主要根源”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296557/armed-muslim-rebels-threaten-philippines-midterm-elections-major-source-violence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296557/armed-muslim-rebels-threaten-philippines-midterm-elections-major-source-violence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国人工智能初创企业 DeepSeek：7 大亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/article/3296533/chinese-ai-start-deepseek-7-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.28 15:16DeepSeek 的徽标与其 AI 助手应用程序一起显示在手机上。照片：路透社 我们整理了有关中国 AI 初创公司 DeepSeek 的报道，以帮助您随时了解最新动态。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。手机上显示了一个 DeepSeek 应用程序。图片来源：法新社专家表示，鲜为人知的中国科技初创企业DeepSeek的崛起暴露了美国遏制中国技术进步的“小院子，高篱笆”战略的弱点。美国总统唐纳德·特朗普称中国AI初创企业DeepSeek的强劲表现为美国科技行业敲响了“警钟”并“利好”了美国科技行业，并警告说，如果外国制造的半导体芯片（包括台湾台积电生产的芯片）不开始在美国生产，他将对其征收关税。该模型的功能大致与OpenAI、Anthropic和Google的高级模型相当，但训练成本明显较低。美国大型科技公司可能会效仿并复制 DeepSeek 用来降低 R1 成本的一些训练技术。纽约时代广场的纳斯达克总部。科技股占比较高的纳斯达克综合指数周一大幅下跌。图片：法新社周一，美国市场受到了一次响亮的警钟，美国主要人工智能和半导体公司的股价因担心中国公司准备在这场高风险的霸主地位争夺战中超越它们而暴跌。中国人工智能 (AI) 初创公司 DeepSeek 的聊天机器人应用程序已经取代 OpenAI 的 ChatGPT，夺得苹果美国应用商店的榜首位置，由于该公司的开源方式，这一进展可能会改变人工智能的格局。在一条被广泛分享的微博社交媒体帖子中，《黑神话：悟空》开发商 Game Science 的创始人兼首席执行官冯骥写道，在与美国长期的科技战争中，DeepSeek 在人工智能方面的成就可能会改变中国的“国家命运”。DeepSeek 创始人梁文峰（右）会见中国国务院总理李强。图片来源：中央电视台人工智能 (AI) 公司 DeepSeek 的创始人被誉为 2025 年开源大型语言模型 (LLM) 领域的“最大黑马”，周一，在李强总理于北京主持的一次研讨会上，他成为中国该行业的新面孔。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/article/3296533/chinese-ai-start-deepseek-7-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家祥：香港蛇年将“创新、改革、发展”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3296566/hong-kong-innovate-reform-and-seek-development-year-snake-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.28 14:23香港特首李家超称，蛇年香港要创新改革。照片：讲义香港特首李家超在农历新年致辞中表示，蛇年将“改革创新、进一步发展”，共创美好未来。在周二他和妻子拍摄的一分钟视频中，行政长官李家超表示，蛇是中华文化中“繁荣富足的象征”，蛇“灵活敏捷”。李家超表示：“今年，香港将再次展现其敏捷和韧性，以灵活的思维创新、改革创新、进一步发展，努力打造美好未来。”他还表示，香港“充满了欢乐的盛事”，北京赠送的一对大熊猫和两只本地出生的大熊猫幼崽将于二月中旬与公众见面。在视频致辞中，礼宾府摆满了以蛇和熊猫为主题的小吃，饰物。李家祥与夫人林丽娴亦祝愿香港人民在新的一年里身体健康、喜乐、兴旺发达、财源广进。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3296566/hong-kong-innovate-reform-and-seek-development-year-snake-john-lee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析师称，万科管理层改组意味着对陷入困境的开发商进行救助</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3296558/china-vankes-management-reshuffle-signals-bailout-troubled-developer-analysts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.28 14:30按销售额计算，万科曾是内地第二大开发商。图片：路透社据行业观察人士称，深圳市政府可能会为万科纾困，让这家陷入困境的中国内地开发商克服流动性问题。在周一宣布董事会变动后，万科股价周二飙升 6.89%，随后回吐涨幅，收盘上涨 2.1%，至 5.78 港元。万科曾是中国销售额第二大的开发商，该公司任命辛捷为新任董事长。辛先生还是深圳地铁集团（SZMC）的董事长，该集团是万科的最大股东。中国证券投资基金董事总经理郑小平表示，万科主要支持者的财力应该足以拯救这家开发商。他指出，深圳地铁背后是深圳市国有资产监督管理委员会，该委员会拥有超过 5 万亿元人民币（6890 亿美元）的资产，而深圳地铁自有资产达 8000 亿元人民币。郑小平表示，拯救万科“可能给万科带来三个积极变化”，即给金融机构发放贷款的信心、减少资产销售折扣以及增强购房者对其项目的信心。中国证券投资基金将万科的目标价上调 19% 至 6.18 港元，并建议持有该股。“最近的管理层变动以及政府支持万科的承诺是积极的信号，”光大证券国际策略师Kenny Ng表示。 “如果没有政府的额外支持，万科如果仅仅依靠自己的资产货币化能力，可能会面临违约风险。”吴建民补充道，尽管中国房地产市场尚未复苏，但万科的基本面可能会进一步恶化。专注于中国的研究公司龙洲经讯周二在一份报告中表示，随着董事会改组，“深圳市政府人员现在实际上在管理万科”。“政府接管万科降低了债券违约的可能性，”龙洲经讯表示，并指出万科是中国所有开发商中享有政府支持最多的。“但该公司持续的流动性压力和政府支持的反复失败增加了购房者对政府对国有开发商的支持失去信心的风险，”龙洲经讯表示。“尽管如此，该公司的流动性紧张仍在继续，部分原因是深圳市政府更多地依赖于偶尔的公开支持而不是持续的新融资来帮助公司履行义务。”周一晚间，万科表示，郁亮因“工作调整原因”辞去董事长职务，首席执行官朱九胜因健康问题辞职。该公司还预测，2024年净亏损将达到创纪录的62亿美元，并面临今年到期的49亿美元债务。上周，惠誉将万科部分债券的评级进一步下调至垃圾级，这加剧了万科的困境。这家全球评级公司将万科的长期外币和本币发行人违约评级 (IDR) 从 B+ 下调至 B-。它还将全资子公司万科地产（香港）的长期 IDR 从 B 下调至 CCC+，其中包括其他调整。自 2023 年 7 月以来，惠誉已五次下调该公司的信用评级。同样，标普全球评级将万科债券评级下调两级至 B-，原因是担心该公司的流动性。此前一周，媒体报道称时任首席执行官朱骏被警方带走，万科债券跌至历史低点，随后评级被下调。朱骏后来在微信上更新了他的行踪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3296558/china-vankes-management-reshuffle-signals-bailout-troubled-developer-analysts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女子怀有 9 个胚胎，因严重感染全部流产</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3294038/chinese-woman-pregnant-9-embryos-loses-them-all-due-serious-infection?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.28 14:00中国一名怀有九个胎儿的准妈妈因出现严重感染而失去了所有胎儿。图片：SCMP 合成/Shutterstock/抖音中国一名怀有九个胎儿的孕妇于 11 月接受了手术，取出了其中七个，但因严重感染，剩下的两个胎儿也流产了。据九拍新闻报道，这位来自中国东部江西省南昌市的 25 岁女子去年在国内走红。医生建议她动手术堕掉七个胎儿，总共花费 4 万元人民币（5,400 美元）。医生说，这名侯姓孕妇于 11 月底出院，剩下的两个胚胎发育正常。这对夫妇必须在母亲的生命和孩子的生命之间做出痛苦的选择。图片：百度但在 1 月 6 日的产前检查中，这位准妈妈被发现患上了宫颈感染，羊水破了。“医生说感染太严重了，风险很高，”她的丈夫（未透露姓名）说道。“我们不得不选择挽救成年人的生命，放弃婴儿。如果我们不及时采取行动，母亲的生命就会受到威胁，”他补充道。“听到这个消息后，我眼前一片黑暗，”侯女士在社交媒体上说道。“我努力了这么久，但到最后还是没能保住我的孩子，”她补充道。在另一个视频中，她说：“我的羊水破了，导致了这种无法挽回的结果。我还没体会到成为母亲的快乐，却已饱受失去孩子的痛苦。”侯女士听从医生的建议，注射促排卵针，才怀上这么多胎儿。早前医生发现，侯女士子宫内有多处囊肿，还有子宫内膜息肉，难以怀孕。这位悲惨的准妈妈说，她和丈夫已经尝试怀孕很久了。图片来源：Getty Images侯女士于10月底怀孕，B超检查显示她肚子里有9个胚胎。医生强烈建议她减少胚胎数量。侯女士怀孕的悲惨经历席卷了大陆社交媒体。“我深深理解你的感受。我怀了三胞胎，也减少了一个胚胎，但最后还是一个胚胎都没留下，可能也是因为感染。五年前的事情了，现在想起来还是很心痛。”一位网友说道。另一位网友说道：“真可惜。不过姐妹不要太心疼。好好照顾自己的身体，将来宝宝们会回来的。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3294038/chinese-woman-pregnant-9-embryos-loses-them-all-due-serious-infection?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普回归“严重影响”马来西亚保护组织的努力，因美国援助冻结</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296565/trump-return-severely-impacted-malaysian-conservation-groups-efforts-us-aid-freeze-bites?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.28 14:16两只小猩猩在吉隆坡野生动物部门玩耍。马来西亚野生动物正义组织负责监控与野生动物贩运有关的野生动物法庭案件，自外国援助冻结以来，该组织一直在努力寻找新的资金。照片：路透社马来西亚一个小型野生动物保护组织表示，美国总统唐纳德·特朗普下令全面冻结 90 天的外国援助，该组织面临财务危机，华盛顿政策转变的连锁反应威胁到依赖资助的东南亚野生动物保护组织。马来西亚野生动物正义组织 (JWMYS) 的联合创始人 Arlina Ghani 表示，这种转变已经“严重影响”了他们的工作。该组织负责监控野生动物法庭案件并为护林员提供培训。“我们的工作一直依赖资助。这既不可持续，也不理想，但像我们这样的工作虽然至关重要，但遗憾的是并不吸引人。我理解这一点，”Arlina 周一晚上在社交媒体上表示。该组织通过培训环保人士了解野生动物贩运案件的法律来保护马来西亚独特而脆弱的野生动物。该组织表示，由于面临华盛顿至少两项拨款被冻结三个月，它正在努力寻找新的资金来源来支付员工工资。没有人能保证这些补助金会续期。“我们有应急资金，但这根本不足以支付我们这三个月所需的工资，”阿琳娜说，并强调他们是“一个非常小的草根非政府组织 (NGO)”。美国是全球最大的援助国，2023 年援助金额超过 720 亿美元。两只小猩猩在吉隆坡野生动物部门玩耍。马来西亚野生动物正义组织负责监督与野生动物贩运有关的法庭案件，自从外国援助冻结以来，该组织正在努力寻找新的资金。图片：路透社在东南亚，援助涵盖打击人口和野生动物贩运、非法捕鱼等一切工作，加强减灾工作，并通过非政府组织和东盟等区域机构促进可再生能源。美国国际开发署长期以来被视为美国外交政策的软实力部门，支持与华盛顿的民主立场相一致的事业以及友好政府。但特朗普的回归让旧有的确定性变得值得怀疑。特朗普上周发布了一项行政命令，要求冻结几乎所有的外援 90 天，同时进行审查，以确保支出符合其政府的“美国优先”外交政策目标。路透社报道了特朗普政府给美国国际开发署 (USAID) 的一份备忘录，其中称“这不再是一切照旧”，在三个月的暂停期内，每个项目都将接受“全面审查”。白宫表示，美国国际开发署的工作“在许多情况下: 与美国价值观相悖”。美国支持马来西亚的各种项目，包括马来西亚改革倡议（MARI），该倡议的成立旨在授权政府改革者推进民主变革，增加公众对政治进程的参与，特别是在2018年大选后发生彻底的政治变革之后。马来西亚民间社会的一位消息人士表示，冻结资金的情况很普遍，但许多团体不愿公开披露他们接受美国的资助。特别是美国，东南亚智能电力计划预计将运行到2026年，旨在通过推广清洁能源技术，实现湄公河地区发电脱碳。特朗普上任第一天就扭转了华盛顿的能源政策，称美国需要“释放”其化石燃料生产，并再次让该国退出巴黎气候协定。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周一对白宫的新方向表示担忧，并呼吁特朗普政府与发展中国家进行接触，以寻求“急需的”支持。然而，据美国广播公司报道，特朗普周一在佛罗里达州举行的众议院共和党年度务虚会上发表演讲时表示，美国“厌倦了向那些恨我们的国家提供大量资金”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296565/trump-return-severely-impacted-malaysian-conservation-groups-efforts-us-aid-freeze-bites?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称微软再次出价收购 TikTok</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296556/microsoft-making-fresh-bid-buy-tiktok-trump-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.28 13:25手机屏幕上显示 TikTok 徽标，背景为一面美国国旗。图片：法新社美国总统唐纳德·特朗普表示，微软是希望控制 TikTok 的美国公司之一，以帮助这款热门应用避免可能在 4 月生效的有效禁令。周一晚上，当被问及微软是否是有意帮助实现 TikTok 新所有权的公司之一时，特朗普告诉记者：“我会说是的。”这是美国国会为保持该应用在美国正常运行而设定的一项要求。特朗普补充说，其他公司也有意收购 TikTok，但没有提供名单。“我喜欢竞价战，因为这样你能达成最好的交易，”特朗普在从迈阿密飞回华盛顿的空军一号上对记者发表讲话时说道，当时共和党众议院议员正在迈阿密举行会议。微软拒绝置评。 TikTok 的代表没有立即回应置评请求。唐纳德·特朗普总统周一在从迈阿密飞往马里兰州安德鲁斯联合基地的空军一号上对记者发表讲话。图片：AP特朗普上周上任后采取的首批举措之一就是将 TikTok 寻找令政府满意的新所有者的截止日期从 1 月 19 日延长 75 天至 4 月 4 日。总统表示，他正在寻找最终买家，让美国拥有 TikTok 50% 的股份，该公司由中国字节跳动所有。但细节仍不清楚，目前还不清楚他是提议由政府还是其他美国实体控制该应用程序。据知情人士透露，上周，人工智能初创公司 Perplexity AI 向字节跳动提出了一项新提案，该提案将允许美国政府拥有将 Perplexity 与 TikTok 美国业务合并的新实体高达 50% 的股份。其他几位投资者——包括亿万富翁弗兰克·麦考特和特朗普的前财政部长史蒂芬·姆努钦——都公开表示希望购买 TikTok 的美国平台。特朗普还表示，他私下与“很多人”谈过该公司。TikTik 所有者字节跳动在北京的总部。照片：法新社在前总统乔·拜登于 4 月签署这项跨党派法律后，字节跳动表示，它没有出售该平台的计划，并在法庭上与该法规抗争了数月。中国也对华盛顿的撤资举措进行了谴责，不过最近中国似乎有所软化立场。在上周的媒体采访中，全球投资公司泛大西洋资本集团 (General Atlantic) 董事长、字节跳动董事会成员比尔·福特 (Bill Ford) 表示，该公司准备与特朗普政府和中国官员接触，以找到让 TikTok 继续可用的解决方案。他还提出了一个想法，即除了字节跳动完全撤资之外，可能还有其他解决方案。两党的立法者和官员都对中国所有权以及该平台可能受到操纵提出了国家安全担忧，该平台拥有超过 1.7 亿美国用户。特朗普曾支持禁止 TikTok，但去年他改变了立场。他认为该平台帮助他在最近的总统大选中赢得了更多年轻选民。在特朗普的第一个任期内，在特朗普试图禁止该应用后，微软和沃尔玛曾对 TikTok 进行收购，但未能成功。微软首席执行官萨蒂亚·纳德拉后来将其描述为“我做过的最奇怪的事情”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296556/microsoft-making-fresh-bid-buy-tiktok-trump-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>农历新年“黄金周”前夕内地游客赴港人数达 419,072 人次</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3296559/mainlanders-make-419072-trips-hong-kong-ahead-lunar-new-year-golden-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.28 13:42中国大陆游客纷纷涌向香港庆祝农历新年。照片：Dickson Lee在农历新年“黄金周”假期开始前三天，内地游客访港人数超过 40 万，占同期香港居民出境旅行 120 万人次的三分之一。一位开发商代表周二表示，几家购物中心预计假期期间人流量将出现两位数增长，销售额将同比增长 10%，这一增长归因于深圳居民恢复多次入境签证。根据官方数据，周六至周一内地游客人数达 419,072 人次，占游客人数 524,489 人的八成。与此同时，香港人在同一时期出境游人数为116万人次。内地的“黄金周”假期将从1月28日持续到2月4日。香港政府早些时候估计，农历新年期间，香港将迎来140万内地游客，比2024年增加约14％。新鸿基地产代理租赁部推广经理冯咏茵表示，预计周四和周五，即农历新年的第二天和第三天，该公司管理的购物中心，包括观塘的APM和中环的国际金融中心商场，人流将达到高峰。她在一档电台节目中表示：“[内地游客]通常更喜欢先问候朋友和家人，然后再出去旅行。”她预计，与去年相比，客流量将出现两位数增长，销售额将增长10％。周六至周一，香港人次出境总人数达 116 万人次。照片：Elson Li至于购物习惯，冯女士表示，内地人在消费方面变得更加挑剔，但对反映香港文化的独特产品和体验有着浓厚的兴趣。她还表示，在准备过节之际，香港居民对电子产品、礼品盒和礼篮以及服装的需求强劲，平均消费额约为 3,000 港元（385 美元）至 5,000 港元。为了满足日益增长的需求，该中心超过 90% 的商店将在假期期间照常营业并延长营业时间。香港粤港跨境巴士协会副会长张剑平在同一电台节目中表示，巴士公司在新年期间将增加约 20% 的班次。旅游高峰期与假期前三天的北行交通和第五天的中途出游相吻合。适合向南行驶的旅程。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3296559/mainlanders-make-419072-trips-hong-kong-ahead-lunar-new-year-golden-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中印同意在水坝紧张局势下恢复直航并深化河流合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296548/china-india-agree-resume-direct-flights-and-deepen-river-cooperation-amid-dam-tension?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.28 12:36中国外交部副部长孙卫东（右）和印度外交部长维克拉姆·米斯里承诺加强战略沟通，深化互信。图片：中国外交部尽管中国和印度两国因北京在青藏高原修建大型水坝的计划而关系紧张，但周一举行的高层会谈后，两国同意恢复直航并深化跨境河流合作。据中国外交部称，外交部副部长孙卫东在外长-副部长机制下与印度外长维克拉姆·米斯里举行会谈，双方承诺加强战略沟通，深化互信。北京周二早些时候发布的声明中称，两国同意恢复中印直航，“采取措施促进两国人员往来和记者交流”。中印还将就印度赴藏朝圣“尽快”恢复的安排进行谈判，并举行新一轮跨境河流合作会议。“中方强调，双方应……坚持声明说：“始终从战略高度和长远角度看待和处理中印关系，以坦诚和建设性态度积极推进对话交流与务实合作……妥善处理分歧，推动中印关系沿着健康稳定轨道向前发展。”这项协议是在两国关系解冻的背景下达成的。2020 年，中印两国在喜马拉雅山脉边境加勒万河谷地区发生冲突，造成至少 4 名中国士兵和 20 名印度士兵死亡。冲突发生后，印度对中国在该国的投资采取了严厉措施，禁用了流行的中国应用程序，并终止了客运航线。但自 10 月北京和新德里同意在有争议的边界撤军以来，两国关系似乎有所回暖，双方都将大部分前线部队撤出边界。这项边界协议被视为外交突破，为中国国家主席习近平和印度总理纳伦德拉·莫迪就两国关系举行的正式会晤铺平了道路。本月金砖国家峰会期间，印度政府宣布将在雅鲁藏布江上游建设水电站。但中国计划在西藏建设一座耗资 1,370 亿美元的水电站，这可能会加剧紧张局势。印度政府对该项目表示担忧，该项目位于雅鲁藏布江上，雅鲁藏布江流入印度后成为布拉马普特拉河。该项目对印度一侧的河流造成影响，而雅鲁藏布江是数百万人的重要水源。中国试图消除人们对这座巨型水电站可能导致水资源短缺和环境破坏的担忧。中国驻印度大使馆临时代办王雷表示，北京“坚持与邻国建立友好和伙伴关系的政策”。“[中国] 从不追求单方面利益的最大化，更不会以牺牲邻国为代价来谋取自身利益。王毅上周在《印度快报》发表的一篇文章中写道：“中国不搞‘水霸权’，也永远不会搞‘水霸权’。”“中国对跨境河流开发持负责任态度，奉行利用与保护相结合的政策。”同样在周一，中国国家主席习近平对来华访问的印度外长米斯里表示，中印两个邻国应该“相互理解、相互支持、共同实现，而不是相互猜疑、相互疏远”。“中印关系改善发展完全符合两国和两国人民的根本利益，有利于维护全球南方国家的正当权益，有利于两大古老文明为亚洲和世界的和平、稳定、发展、繁荣作出贡献，”王毅表示。今年是中印建交75周年。印度外交部表示，应加大公共外交力度，以“增进相互了解，恢复公众之间的相互信任和信心”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296548/china-india-agree-resume-direct-flights-and-deepen-river-cooperation-amid-dam-tension?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>农历新年期间香港天气温暖潮湿</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296544/warm-humid-weather-expected-hong-kong-over-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.28 11:53香港天文台表示，冬季季候风将于周二持续为华南沿岸带来晴朗寒冷的天气。图片：曾志伟农历新年假期期间，香港天气温暖潮湿，但预计下周初气温将再次下降。香港天文台表示，冬季季候风将于周二持续为华南沿岸带来晴朗寒冷的天气，大部分地区早上气温降至约 11 摄氏度（52 华氏度）。预报员表示，周三农历年初一的气温可能介乎 13 至 18 度，早上新界预计天气寒冷。预报员高级科学主任汤宇辉在接受电台节目采访时表示：“周中将出现重大变化，因为一股强劲偏东气流即将取代季候风。”“随着东风增强，农历年初二和年初三的天气将变得多云。”受偏东气流影响，气温回升。”周四至周六，预计气温回升至15至22度，沿海地区较为潮湿。受东北季候风影响，预计华南地区下周初气温再度下降，至13度左右。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296544/warm-humid-weather-expected-hong-kong-over-lunar-new-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>