<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Aug 2024 09:17:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国将与泰国举行空军演习，加强东南亚防务关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274442/china-hold-air-force-drills-thailand-it-bolsters-southeast-asia-defence-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 16:04泰国和中国军队于 2023 年 7 月参加去年在泰国举行的猎鹰打击演习的开幕式。照片：解放军空军随着北京继续加强与东南亚国家的防务关系，中国和泰国将于本周日开始年度联合空军演习。双边空中演习，称为猎鹰打击 2024，将于 8 月 18 日至 29 日在据泰国空军发表的声明称，此次联合训练将在泰国乌隆皇家空军基地举行。中国国防部在一份声明中表示，将派出飞机和特种作战部队参加训练，目的是“提高双方参训部队的作战技能，深化务实交流与合作”。“猎鹰出击”联合训练自 2015 年以来每年举行，但由于新冠疫情，2020 年和 2021 年暂停。今年的演习是中泰空军第七次联合训练。该基地位于泰国东北部的乌隆府，前身是美国空军基地。目前还不清楚泰国和中国将在演习中使用哪种类型的飞机。不过，在去年的演习中，中国部署了陕西空警-500预警机、歼-10C战斗机、歼轰-7A战斗轰炸机和海军的歼-11B战斗机。去年，泰国选择不部署美制F-16战斗机，而是派出了萨博JAS 39鹰狮战斗机、阿尔法喷气式飞机和萨博340预警机。2023 年 7 月，中泰军队在去年泰国举行的猎鹰打击演习中与军机合影。照片：Facebook / RTAF泰国是美国在该地区历史最悠久的条约盟友，也是其在东南亚大陆唯一的条约盟友。但在 2014 年军事政变推翻民选政府后，泰国与华盛顿的关系变得紧张。当时，华盛顿迅速谴责了此次接管，并减少了与曼谷的军事合作，暂停了 350 万美元的军事援助，并缩减了联合演习。泰美防务关系的下降让中国得以介入，曼谷加强了与北京的军事关系，并进行了多项国防采购。据斯德哥尔摩国际和平研究所称，自 2014 年以来，泰国从中国的武器采购有所增加，其中包括潜艇、反舰导弹、防空系统和装甲车等几项大件物品。5 月，泰国海军宣布计划恢复从中国采购 S26T 攻击型潜艇，此前一项 2023 年的国防合同被暂停。这项于 2017 年启动的合同由于发动机问题而面临多次延误和障碍交付问题。此外，据报道，中国已向印尼政府提供 S26T 潜艇，这进一步给曼谷和北京之间的潜艇交易前景蒙上了一层阴影。中国和泰国扩大了双边联合军事演习的规模和范围，从 2017 年的一次双边演习增加到 2023 年的三次，涵盖空中、陆地和海上行动。然而，专家指出，泰国与中国的双边演习与与美国的演习相比仍然不那么复杂。北京一直在加强东南亚的国防关系。据印尼外交部称，中国和印尼同意在周二结束的首次“2 +2”军事和外交会谈中举行联合军事训练。印尼外交部补充说，两国“重申致力于加强合作，以维护地区安全与稳定，防止恐怖主义，打击跨国犯罪”。7 月，北京与老挝举行了为期两周的联合军事演习。此次演习名为“友谊之盾2024”，约有900名老挝军人和300名中国军人参加。中国和柬埔寨于5月举行了年度“金龙”军事演习。约有1,315名柬埔寨军人和760名中国军人参加了为期15天的陆海演习，有3艘中国舰艇和11艘柬埔寨舰艇参加。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274442/china-hold-air-force-drills-thailand-it-bolsters-southeast-asia-defence-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>彩虹旗被焚烧，骄傲游行被打乱：加拿大 LGBTQ 社区面临“仇恨氛围”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274434/rainbow-flags-burned-pride-marches-disrupted-canadian-lgbtq-community-faces-climate-hate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 15:38专家表示，加拿大公众对 LGBTQ 社区的支持“明显下降”。图片：法新社加拿大 LGBTQ 社区成员谴责“仇恨言论和攻击”的死灰复燃，包括看到彩虹旗被焚烧、骄傲游行被打乱以及针对他们的暴力事件增多 —— 这一切都与该国宽容的声誉形成鲜明对比。多年来，该国许多地方一直被认为是人们可以自由享受性和性别认同的避风港。加拿大是世界上最早将同性婚姻合法化的国家之一。然而，根据加拿大统计局的数据，在截至 2023 年的五年内，加拿大与受害者性取向有关的犯罪和罪行数量从 186 起增加到 860 起，增加了四倍。为 LGBTQ 社区提供支持服务的 Interligne 总监 Pascal Vaillancourt 观察到，与世界其他地方一样，近年来社交媒体上的“街头暴力”和仇恨情绪激增。“人们打电话给我们，告诉我们一些我们越来越少听到的麻烦，”他指出，辱骂和人身攻击有所增加。他说，他自己最近在蒙特利尔街头与伴侣外出时第一次成为暴力和恐同威胁的受害者。加拿大是世界上“多元化和包容性的先驱”，正在经历“重大变化”，民意调查公司益普索加拿大的 Sanyam Sethi 表示，公众对 LGBTQ 社区的支持“明显下降”。根据 6 月发布的一项关于同性婚姻、公开示爱或反歧视法等主题的大型调查，在接受调查的 26 个国家中，加拿大在几乎所有方面都出现了最大幅度的下降。只有 49% 的加拿大人表示支持 LGBTQ 人士公开谈论自己的性取向或性别认同，而 2021 年这一比例为 61%。“这是世界上最急剧的下降，与墨西哥和土耳其并列，”Sethi 评论道。不过，调查显示，对 LGBTQ 社区成员受到法律保护免受歧视的总体支持率仍然很高。社区团体表示，美国围绕 LGBTQ 问题的紧张局势正在蔓延到加拿大，他们观察到两极分化日益加剧。“已经成为你可以支持或反对的事情，”研究和社会干预组织 Gris-Montreal 的执行董事 Marie Houzeau 说道。她表示，保守派影响者的在线帖子也已成为一个问题。她解释说，年轻人经常在社交网络算法封闭的网络泡沫中一遍又一遍地听到相同类型的仇恨评论，这让他们觉得自己有理由重复这些针对同性恋者和跨性别者的言论。Vaillancourt 表示，“一种仇恨的气氛正在形成”，保守派政客传递了一种分裂和民粹主义的信息，助长了这种气氛。他认为，来之不易的变性人权利“变得脆弱不堪”。在加拿大的一些省份——艾伯塔省、新不伦瑞克省和萨斯喀彻温省——政府已经宣布，他们希望通过禁止未成年人进行变性手术来加强针对年轻变性人的法律。加拿大总理贾斯汀·特鲁多强烈谴责了这项政策，他的父亲皮埃尔·特鲁多于 1969 年将同性恋行为合法化。去年安大略省滑铁卢大学性别认同课上发生的持刀袭击事件至今仍令整个国家感到震惊。一名男子造成三人重伤，其中包括该班的老师。加拿大情报部门在其 2023 年的最新公开报告中还警告称，反对“性别意识形态”的极端分子可能会“对 LGBTQ 社区实施极端暴力”。在这种紧张的气氛下，特鲁多在 X 上发帖称，他的政府将确保为骄傲游行的组织者提供“必要的保护手段”，以免“仇恨”损害庆祝活动。今年夏天，在曼尼托巴省温尼伯南部的一个农村和保守地区彭比纳谷，一场骄傲游行被打断，因为组织者和当地餐馆老板受到了威胁。彭比纳谷骄傲节主席 Pauline Emerson-Froebe 表示，袭击游行的人是想让社区噤声。“有些人反对我们公开谈论我们的性取向，”她说。 “他们告诉我们不要说任何话，保持沉默就好。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274434/rainbow-flags-burned-pride-marches-disrupted-canadian-lgbtq-community-faces-climate-hate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丈夫因马来西亚奥运选手诺达比塔·萨布里的侮辱照片提起法律诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3274426/husband-takes-legal-action-over-degrading-photos-malaysian-olympian-nur-dhabitah-sabri?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 15:40马来西亚选手诺达比塔·萨布里（Nur Dhabitah Sabri）参加巴黎奥运会女子 3 米跳板跳水比赛。 照片：AP马来西亚演员兼喜剧演员 Mohammad Aizat Ahmad Nazri 表示，他将对一名个人采取法律行动，指控其编辑和上传了他的妻子和国家跳水运动员 Nur Dhabitah Sabri 的淫秽照片。据 Utusan 报道，Mohammad Aizat（俗称 Jiggy Masin）自 Nur Dhabitah 于 8 月 8 日进入巴黎奥运会女子 3 米跳板跳水比赛半决赛以来，已经收到了两张这样的照片。她于 8 月 9 日晋级决赛，最终获得第 12 名。“根据一名调查人员和一名律师的陈述，已向该个人发出法律通知。我将继续采取行动，因为这个人做的太过分了，”他在《马来西亚前锋报》的报道中说道。此前，据称 Mohammad Aizat 曾在社交媒体上表达了他对某人的不满，该人涉嫌上传他妻子的淫秽编辑图片，并因此成为网上热议话题。“如果只是对我的贬损评论，我还可以耐心等待。但这些图片已经达到了侮辱和贬低的程度，”他说道。Mohammad Aizat 还表示，尽管在网上收到了很多恶意评论，但他个人希望 Nur Dhabitah 能够保持坚韧。根据 Kosmo 的另一份报告，Mohammad Aizat 曾试图在 Facebook 上联系该个人，但该帐户已无法找到。他在社交媒体帖子中补充说，马来西亚通信和多媒体委员会 (MCMC)、马来西亚皇家警察和妇女、家庭和社区发展部将协助处理此事。本故事最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3274426/husband-takes-legal-action-over-degrading-photos-malaysian-olympian-nur-dhabitah-sabri?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院给予被捕活动人士谭德智最后一次上诉煽动罪名的机会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274421/hong-kong-court-grants-jailed-activist-tam-tak-chi-last-chance-appeal-sedition-conviction?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 14:20人民力量副主席谭德智面临14项与发表煽动性言论及其他违反公共秩序罪行有关的控罪，他离开荔枝角荔枝角收押所。 02DEC20 SCMP/ Sam Tsang香港最高法院给予一名被监禁的反对派活动人士最后一次机会，对他因煽动叛乱罪被定罪提出上诉，但拒绝考虑他关于法律对言论自由施加过度限制的论点。终审法院周三同意复核谭德智（Tam Tak-chi）的定罪。谭德智是一名网络电台主持人，以“快拍”而闻名。谭德智因在 2019 年反政府抗议活动后在公众集会期间做出一系列攻击性行为而被以 11 项指控判处监禁 40 个月。三位主审法官同意审查那些根据殖民时代的《刑事罪行条例》被控煽动叛乱的人是否必须在法官和陪审团面前受审，以及控方是否必须证明被告有煽动暴力或扰乱公共秩序的意图才能确保定罪。但法官认为上诉人没有辩论的余地该罪行因范围过广和不明确而违宪。实质性上诉将于明年 1 月 10 日由五名法官组成的全体小组审理。谭耀文曾任反对派组织人民力量副主席，现已不活跃，自 2020 年 9 月以来一直被拘留，当时他成为 24 年来第一位面临煽动叛乱指控的居民。他已服完 40 个月的刑期，但仍因违反北京颁布的国家安全法，密谋颠覆国家政权而被监禁。上诉法院今年早些时候维持了对他的定罪，因为认为有必要对法律进行广义的解释，以惩罚没有煽动暴力的煽动行为。下级上诉法院也没有发现任何迹象表明谭耀文会因为对个人的限制而承受“不可接受的严厉负担”，法官称谭耀文是“政府政策的坚决反对者”。他的言论自由。谭先生曾任现已不活跃的反对派组织人民力量副主席，自 2020 年 9 月以来一直被拘留，是 24 年来第一位面临煽动叛乱指控的居民。照片：Edmond So《刑事罪行条例》第9及10条所订的煽动罪行现已被废除，并由香港的国内国家安全法《维护国家安全条例》第23及24条取代。然而，谭俊荣上诉的结果可能会影响另一宗备受瞩目的煽动案的处理，该案涉及现已不复存在的《立场新闻》门户网站两名前高级编辑，他们正在等待主审法官的判决。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274421/hong-kong-court-grants-jailed-activist-tam-tak-chi-last-chance-appeal-sedition-conviction?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸否认军事首脑被将军拘留，抨击“叛徒”传播“宣传”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3274423/myanmar-denies-military-chief-detained-generals-slams-traitors-spreading-propaganda?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 14:35缅甸军政府首脑敏昂莱。图片：法新社缅甸军方周三表示，有关高级将领在新的政变中拘留了陷入困境的军政府首脑的谣言是“叛徒”在中国外交部长访问前散布的“宣传”。最近几周，随着政府军队向少数民族武装团体和其他为推翻 2021 年政变而战的反对派失地，军政府首脑敏昂莱面临军事支持者的公开批评。周二，几篇社交媒体帖子声称高级将领在首都内比都拘留了敏昂莱，以更换军政府的最高领导层。军政府在一份声明中表示，这些说法是“宣传……目的是破坏国家的和平与稳定”，并指责那些传播新闻的人是“叛徒”。“国家元首和当局正在共同履行国家责任，”它说。中国外交部长王毅将于周三抵达缅甸，与敏昂莱会谈。一位未透露姓名的中国外交部发言人周二表示，此次访问“旨在深化两国在各个领域的互利合作”。中国是军政府的主要盟友和武器供应国，但分析人士称，中国还与控制边境附近领土的少数民族武装团体保持联系。最近几周，一个少数民族武装团体联盟从军政府手中夺取了与中国云南省接壤的掸邦北部的领土。被占领的领土包括军方在掸邦城镇腊戍的东北指挥部，那里居住着大约 15 万居民。这是军方 2021 年政变以来反对派首次占领地区指挥部，引发了其支持者对高级将领的罕见公开批评。敏昂敏昂莱后来表示，该联盟正在从“外国”来源获得武器，包括无人机和短程导弹，但他没有透露具体来源。最近一位访问缅甸军政府的中国高级官员是前外交部长秦刚，他于去年 5 月与敏昂莱举行了会谈。据缅甸军方一名高级官员称，王毅不会会见缅甸民主领袖昂山素季，后者自缅甸军方夺取政权以来一直被拘留。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3274423/myanmar-denies-military-chief-detained-generals-slams-traitors-spreading-propaganda?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着快递员与电子商务日益密切，中国快递量突破 1000 亿</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3274424/china-hits-100-billion-deliveries-couriers-grow-part-and-parcel-e-commerce?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 14:35受电子商务蓬勃发展的推动，中国快递业今年的包裹递送量创下新高。照片：Getty Images一天晚上，周乔下班回家，发现北京公寓门口堆满了包裹——堆得太高了，他几乎挤不过去。他几乎在网上订购了新装修房屋所需的所有东西，从烤箱和咖啡机等电器到全套家具。随着电子商务似乎势不可挡，中国的快递业也在不断扩张，这样的场景在中国越来越常见。周二，国家邮政局报告称，今年已递送超过 1000 亿件包裹，这一重要里程碑比 2023 年提前 71 天实现。这相当于平均每人 71.43 个包裹，每秒递送 5,144 个包裹，或每天有 4.4 亿件包裹在中国境内流动。根据同一数据，日峰值包裹量超过 5.8 亿件，月均包裹量超过 130 亿件，月均收入超过 1000 亿元人民币（140 亿美元），均创历史新高。中国是世界上最大的电子商务市场——约占全球在线销售额的一半，阿里巴巴、京东和拼多多等公司已成为该领域的家喻户晓的品牌。阿里巴巴是《南华早报》的所有者。据商务部称，2023年中国网上零售额达到15.4万亿元人民币（2.1万亿美元），增长11%，连续11年巩固全球领先地位。然而，快递量的增长也给运营商带来了成本，因为近年来激烈的价格战压缩了利润。为了抢占市场份额，许多快递公司将价格降至不可持续的水平，将一些中小企业推向灭绝的边缘，并侵蚀了整个行业的盈利能力。去年，中国主要快递公司申通、韵达和圆通均报告每件包裹的收入下降。包裹数量的激增也是由更多产品退货推动的。一些卖家报告的退货率约为 60%，而女装（退货率最高的产品类别之一）在高峰期的退货率高达 80% 至 90%，一些媒体报道称。这意味着每 10 笔交易中只有一两笔真正完成。Cherry Wang 是西南城市成都的居民，她是众多毫不犹豫退货的年轻女性之一。在中国的主要网络购物季节，她退货率高达 70%。“我通常在大减价时全力以赴，花费约 2,000 元，退回约 1,000 元的商品，”她说。“即使我买的东西不多，我的退货率仍在 50% 左右。”快递行业的快速增长可以归功于交通基础设施的同步发展，特别是在农村地区。据交通运输部统计，中国已建成1200多个县级公共快递服务中心和30多万个乡村物流服务站。因此，农村地区的包裹收寄量在过去十年中增长了十倍以上。在农村快递体系的基础上，快递公司也加大了对技术和物流改进的投资。在人口密度较低的西部地区，过去需要一周才能送达的包裹现在只需两三天就能送达。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3274424/china-hits-100-billion-deliveries-couriers-grow-part-and-parcel-e-commerce?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法院裁定欧盟对中国公司 Nuctech 的补贴突击检查合法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3274381/eu-subsidy-raids-chinese-company-nuctech-were-legal-court-rules?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3274381/eu-subsidy-raids-chinese-company-nuctech-were-legal-court-rules?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国首位精英女保镖卞梅身穿4公斤钢背心保护皇室和世界领导人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3274395/bian-mei-chinas-first-elite-woman-bodyguard-protected-royalty-world-leaders-wearing-4kg-steel-vest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3274395/bian-mei-chinas-first-elite-woman-bodyguard-protected-royalty-world-leaders-wearing-4kg-steel-vest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>租房争议中，“何太太”称不会将香港丈夫登记为合租人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274418/mrs-ho-says-she-wont-register-hong-kong-husband-co-tenant-amid-rental-controversy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 14:08在争议日益加剧之际，房屋官员正在调查这对备受瞩目的夫妇何太太和何先生是否有资格入住公共租赁公寓。图片来源：Youtube香港网络红人“何太”表示，她不会将丈夫登记为公屋居民，尽管当局警告称，如果两人继续同居，该物业可能会被收回。这位 43 岁的内地女子与 76 岁的香港丈夫经历了一段风风火火的恋情并最终结婚，近几个月来成为人们热议的话题。她周三表示，丈夫自上周五起就不再住在她的公寓里了。“我肯定不会在租房协议上加上我丈夫的名字。这会妨碍他拿回他的钱，”何太在直播中说道。此前有本地媒体报道，何先生和他女儿共同持有的一个价值 450 万港元（578,000 美元）的账户在何先生女儿得知自己有了新的继母后被清空。“每个人都希望我把我丈夫的名字加到租赁协议上，这样他就拿不回这笔钱了。如果他要回钱，就会有冲突，”她在直播中没有提到金额。根据房屋政策，住在公屋的二人家庭如果拥有资产超过198万港元，就会被赶出。何太周三表示，她上周五已与房屋当局讨论过，并已与丈夫过境到深圳过夜。她补充说，这对夫妇过去几晚都住在香港的酒店，并坚称“他不再住在我家了”。这对夫妇出现在香港黄金时段的电视节目上，炫耀何先生送给何太的一些奢侈礼物，包括一块劳力士手表和一枚钻戒，据说总价值超过20万港元。根据房屋政策，居住在公屋的二人家庭，如资产超过198万港元，就会被赶出。图片来源：Youtube房屋当局一直在调查“何先生和何太太”是否违反了租赁法规。房屋署周二表示，何太太必须在租约中将其丈夫登记为家庭成员，然后他才获准入住其租住单位，并补充说官员尚未收到她的申请。公共租住单位的租户填写申请表，包括收入声明和资产申报表后，即可申请将其配偶加入租约。如果租户允许非家庭成员居住在其单位，当局有权终止租约。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274418/mrs-ho-says-she-wont-register-hong-kong-husband-co-tenant-amid-rental-controversy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>失踪的 60 岁香港徒步旅行者靠溪水生存后被发现还活着</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274420/missing-hong-kong-hiker-60-found-alive-after-surviving-stream-water?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 14:18黄明锋被找到还活着。 照片：讲义一名 60 岁的香港退休人士在新界远足时失踪，在近两天仅喝溪水后，于一郊野公园附近一僻静的山坡上被找到。警方称，黄鸣芳于周三上午 8 点左右在大埔张屋地大帽山郊野公园附近被村民发现。他的女亲戚说，当黄鸣芳被找到在偏僻的地方时，他已经筋疲力尽。“他已经没有力气了。他坐在地上，几乎说不出话来，”她说道。警方表示，黄先生已被送往同区雅丽氏何妙龄那打素医院接受治疗。这位亲属表示，黄先生被困在树林里，并多次摔倒、滑倒后失踪。“他倒在地上，昏了过去，然后就恢复了意识。他声称自己出现了幻觉，”她说道。由于他没有食物或水，她说：“他只能靠从溪流中弄湿纸巾来吸水喝。”这名 60 岁的男子于周一失踪。图片来源：Facebook/ The Hong Kong Guardians知情人士称，黄之锋退休后，过去两个月一直喜欢徒步旅行。知情人称，这名退休人员周一下午在大埔大帽山郊野公园附近碗窑地区徒步旅行和探索路径时失踪。“他在徒步旅行时将手机掉在了地上。所以迷路时无法打电话求助，”他说道。黄先生的家人在周二发布的在线呼吁中写道，黄先生最后一次出现是在周一，地点是大埔太和体育馆。据黄先生的家人说，他周一中午左右离开了妻子，大约两小时后，他的儿子试图拨打他的手机，但无人接听。周一晚上，黄先生的家人向警方报案，随后包括警察和消防员在内的紧急救援人员展开搜寻。警方表示，新界北总区失踪人口调查组的警员正在跟进此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274420/missing-hong-kong-hiker-60-found-alive-after-surviving-stream-water?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着马来西亚加强社交媒体管控，TikTok 呼吁对网络内容进行自我监管</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274389/malaysia-steps-social-media-controls-tiktok-calls-self-regulation-online-content?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274389/malaysia-steps-social-media-controls-tiktok-calls-self-regulation-online-content?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乐施会香港数据泄露事件可能影响 47 万人，政府启动调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274412/probe-launched-after-470000-people-potentially-affected-oxfam-hong-kong-data-breach?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 13:04乐施会香港分会已针对可能存在数据泄露的情况展开调查。图片：Shutterstock国际慈善机构乐施会香港分会遭遇黑客攻击，可能泄露超过 470,000 人的个人数据，超过了去年针对知名文化机构的网络攻击规模，隐私监管机构已对此展开调查。个人资料私隐专员公署周三表示，其于 7 月 13 日收到乐施会香港分会关于此次黑客攻击的报告。它补充说，该慈善机构已通知超过 470,000 名可能受到影响的人，但指出实际数字尚未确定。可能被泄露的个人数据包括姓名、地址、电子邮件地址、手机号码、香港身份证号码和付款信息。“该办公室已按照既定程序对事件展开调查，”监管机构表示。上个月早些时候，乐施会香港分会透露，它发现了 7 月 10 日的一次网络攻击，影响了“其某些系统，包括乐施毅行者系统”。毅行者是香港著名的 100 公里（62 英里）越野赛，每年在该市举行，旨在为该慈善机构筹集资金。该组织表示，它立即展开调查，并聘请独立的网络安全专家对受影响的系统进行评估，以评估攻击的影响并提出补救措施。该慈善机构还表示，已向警方、个人资料私隐专员公署和香港电脑应急协调中心报告了此次网络攻击。乐施毅行者 2023。该慈善机构本月早些时候表示，它发现了一次网络攻击，该攻击在 7 月 10 日影响了“其某些系统”。照片：Dickson Lee另外，该监管机构还披露了品牌管理和分销公司 ImagineX Management Co. Limited 发生的另一起事件的更多细节，该事件影响了超过 127,000 人的姓名、电子邮件地址、电话号码和其他信息。它表示，它于 5 月 31 日收到该公司的报告，该事件影响了超过 127,000 名会员和员工，其中包括该公司约 100,000 名 ICARD 会员和 27,000 名 Brooks Brothers 会员。泄露的个人数据可能包括姓名、电子邮件地址、电话号码、护照号码、出生日期、性别、国籍和照片。该监管机构表示，该公司已通知所有受影响的人，并正在展开调查近年来，一系列大型公共机构和私人组织因黑客泄露个人信息并索要巨额资金而面临大规模网络攻击，引发公众对当局如何加强个人信息保护的担忧。本月初，隐私监管机构透露，去年香港芭蕾舞团的一次数据泄露事件泄露了37,840人的个人信息。该监管机构还对香港桂冠论坛理事会的另一起事件进行了调查，该事件影响了8,000多人的姓名，电子邮件地址和其他信息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274412/probe-launched-after-470000-people-potentially-affected-oxfam-hong-kong-data-breach?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港顶尖人才计划应设年龄限制，针对缺乏熟练劳动力的行业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274413/hong-kong-top-talent-scheme-should-have-age-limits-target-sectors-lack-skilled-labour?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274413/hong-kong-top-talent-scheme-should-have-age-limits-target-sectors-lack-skilled-labour?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大将改革临时外国工人计划 联合国称该计划助长奴隶制</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274409/canada-reform-temporary-foreign-worker-scheme-un-says-promotes-slavery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 12:45加拿大的临时外国工人计划因压低工资和虐待劳工而受到批评。照片：法新社加拿大移民部长周二表示，加拿大的临时外国工人计划并没有致命的缺陷，但“需要改革”。此前，一份联合国报告称该计划是现代奴隶制的滋生地。该计划将非加拿大人带到该国临时工作。该组织表面上是为了填补劳动力短缺，但却发展迅速，并因压低工资、使工人容易受到虐待而受到批评。移民部长马克·米勒 (Marc Miller) 表示，低薪临时外国工人流尤其“是我们需要更仔细研究的流”。其队伍急剧增长——从 2016 年的 15,817 人增加到 2023 年的 83,654 人，这在很大程度上要归功于 2022 年的扩张。除其他事项外，这些扩张增加了雇主劳动力中可能是低薪临时外国工人的比例，并且这一变化放弃了禁止在失业率为 6% 或更高的地区雇用某些低薪职业的临时外国工人的规定。劳工部长兰迪·博伊索诺 (Randy Boissonnault) 正在考虑“如果滥用和误用没有改善，则拒绝处理低工资流”，劳工部发言人马蒂斯·丹尼斯 (Mathis Denis) 表示。但“即使该计划按预期运行并且没有滥用，低工资流也绝对会抑制工资。这是有目的的，”智能繁荣研究所高级主管、经济学家迈克·莫法特说。他说，如果由他决定，他会完全终止低工资流。“我不认为雇主有宪法赋予的雇佣低薪工人的权利。”联合国当代形式奴隶制问题特别报告员在上周的一份报告中表示，加拿大的“临时外国工人计划是当代形式奴隶制的滋生地。”列举的问题包括少付工资、克扣工资以及身体、情感和言语虐待。报告还指出，工人难以获得医疗保健。特别报告员发现，加拿大计划减少临时居民的数量，但这并不能解决使这些移民处于弱势地位的问题。“通过系统地为工人提供获得永久居留权的途径，可以减轻临时外国工人的结构性不稳定性，”报告称。米勒称奴隶制的定性是“煽动性的”。“这并不是要否认加拿大正在发生的一些案件和虐待行为的指控……当存在虐待行为时，这是不对的，确实存在虐待行为。”但“我认为，把雇用员工并善待他们的雇主称为奴隶主是不公平的。”本月早些时候，米勒表示，加拿大计划出台一系列措施，在住房状况恶化和负担能力危机导致该国反移民情绪高涨的情况下减少临时移民。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274409/canada-reform-temporary-foreign-worker-scheme-un-says-promotes-slavery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“巨大潜力”：印度 Ola Electric 上市引发电动汽车扩张希望</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3274374/huge-potential-india-ola-electrics-stock-market-debut-sparks-hopes-ev-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3274374/huge-potential-india-ola-electrics-stock-market-debut-sparks-hopes-ev-expansion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>