<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 09:17:17 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普领导下的中美脱钩可能对普通民众产生“严重”影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286707/us-china-decoupling-under-trump-could-have-severe-effects-ordinary-people?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286707/us-china-decoupling-under-trump-could-have-severe-effects-ordinary-people?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黑客案件激增后香港首次开展网络安全演习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286728/hong-kong-launches-first-cybersecurity-drill-after-surge-hacking-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 16:08在60小时的演习中，“红”队的进攻队员不会离开青衣的作战室。照片：Jonathan Wong香港当局正在进行香港首次网络安全演习，并计划将其变成年度演习，因为最近针对公司、组织和公共机构的黑客案件激增。演习于周五开始，将持续 60 个小时，创新部长孙东称这是香港发展朝着正确方向迈出的一步。他在启动仪式上表示：“维护网络安全是推动高质量经济发展和建设智慧城市的重要组成部分。”“这是一项长期任务，只能持续，永无止境。”该计划由数字政策办公室组织，还将涉及警察部队、香港互联网注册公司和香港信息科技学院（HKIIT）。数字政策专员黄志光表示，由行业专业人士以及香港信息科技学院和香港科技学院的学生和教职员工组成的“红色”黑客团队技术，通过发送钓鱼电子邮件或伪装成客户对政府系统发起攻击，以获取登录详细信息和密码等敏感信息。“蓝色”防御团队由来自九个政府部门和三个公共组织的工作人员组成，他们将在办公室现场检测和准备应对每次攻击。黄拒绝透露哪些部门和组织参与其中，他说：“我们需要一个可控的场景。我们不希望有恶意的人利用这段时间假装参与者来做这项工作，试图混淆我们的整个计划。”数字政策专员 Tony Wong 表示，网络攻击在现实世界中“没有时间限制”。图片：Jonathan Wong他表示，在为期60小时的演习中，攻击者不会离开位于青衣的香港科技学院的行动室，并表示这项计划将每年举行。“因为在现实世界中，攻击没有时间限制，”Wong说。“没有预设告诉你他们何时会攻击你。因此，我们将使用这个场景来模拟现实，让守军一如既往地保持高度警惕，以维护这个系统。”他说政府系统上的“常规服务”仍在进行。“所以这是一个很好的测试，看看他们的一般预防措施是否足够，或者更重要的是，他们的检测能力是否足够，”他说。如果蓝队检测到攻击，它将得分，否则他们的红队将得分。九位网络安全专家将担任评审。香港理工学院校长表示，所有攻击和防御活动都将严格限制在学院设定的范围内。他表示，学校还将提供技术支持，以确保网络稳定，不会干扰其他正常活动。数码政策办公室将于12月的网络安全论坛上分享研究结果。近年来，香港遭受的网络攻击日益增多。消费者委员会、数码港及各学院等主要公共机构及研究所的电脑系统均遭遇数据泄露。今年上半年，香港共记录了 16,182 起科技罪案，较 2023 年同期的 15,637 起上升 3.5%。今年损失达 26.6 亿港元（3.418 亿美元）。为此，当局提出了《保护关键基础设施（电脑系统）条例草案》，根据该条例，重要基础设施的营运商若未能保持其关键电脑系统的安全，可能面临 500 万港元的罚款。该条例草案目前正在与保安局磋商。该法预计将于 2026 年初生效。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286728/hong-kong-launches-first-cybersecurity-drill-after-surge-hacking-cases?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克给中国太空雄心蒙上阴影，美国月球样本交换受阻，发现火星海洋等</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286726/musk-casts-shadow-chinas-space-ambitions-us-moon-sample-swap-stalls-mars-ocean-found-and-more?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 16:10关于交换中国嫦娥五号月球样本（照片拍摄于去年 12 月返回地球时）和美国阿波罗任务收集的样本的谈判陷入僵局。照片：新华社通过美联社 这位亿万富翁 SpaceX 所有者在新政府中的存在可能会加速美国的太空计划，加剧中美太空竞争。观察人士建议坚持国内里程碑，避免与美国展开太空竞赛。 由于美国航天局对中国的提议仍未作出回应，中美关于月球样本交换的谈判陷入停滞，凸显两国在太空合作方面持续面临的挑战。 在马塔雷拉为期六天的访华期间，中国国家主席向意大利领导人赠送了月球样本。此次捐赠恰逢中国文物从意大利归还，这是一项防止非法出售历史物品的协议的一部分。中国的祝融号火星车在火星表面飞行，是中国天问一号火星探测任务的一部分。图片：EPA-EFE 祝融号火星车发现了火星海洋存在的证据，揭示了 35 亿年前的岩石沉积物和沉积层，支持了火星过去曾有水的理论。这一发现是天问一号火星探测任务的一部分。 王先生出生于一个农场工人和一个教师家庭，她克服了学术上的恐惧，在能源工程和火箭发动机研究方面取得了优异的成绩。在我们的个人资料中了解有关王先生和她鼓舞人心的旅程的更多信息。本文的部分内容是在生成式人工智能的帮助下生成的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286726/musk-casts-shadow-chinas-space-ambitions-us-moon-sample-swap-stalls-mars-ocean-found-and-more?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士警告称，马来西亚和菲律宾在海上主权问题上发生争执，应关注中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286720/keep-china-focus-analysts-warn-malaysia-and-philippines-butt-heads-over-sea-claims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 15:212024 年 3 月 5 日，中国海上民兵船队在南海仁爱礁附近合影。照片：路透社专家表示，东南亚对南海提出主权要求的国家应该重新将重点放在形成共同立场以应对中国的竞争野心上，此前马来西亚发誓要抗议菲律宾的法律，称该法律与沙巴州的海事主张重叠。马来西亚对马来西亚外交部副部长穆罕默德·阿拉明 (Mohamad Alamin) 周四表示，将向菲律宾提出正式抗议，以回应菲律宾总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos) 于 11 月 8 日签署的两项新法律，马来西亚认为这两项新法律侵犯了沙巴在马来西亚婆罗洲附近的海上边界。马来西亚副外交部长穆罕默德·阿拉明 (Mohamad Alamin) 告诉议会，这一投诉是为了“表明我们捍卫沙巴主权和我们国家主权的承诺”。马来西亚国家教授委员会的地缘战略分析师阿兹米·哈桑 (Azmi Hassan) 表示，马来西亚发出抗议照会是“正确的做法”，但它不应让这场争端阻碍与北京和东南亚国家联盟 (Asean) 就南海问题进行会谈的进展。他补充说，马来西亚承诺在明年担任东盟主席国时完成东盟与中国的南海行为准则 (COC) 谈判，因此马来西亚已经面临压力。“这一行为准则将成为解决一切问题的基础，而不是中国制定自己的法律，”阿兹米告诉《本周亚洲》杂志。马来西亚沙巴海滩上的巨型贝壳。马来西亚抗议菲律宾法律与沙巴海上边界重叠。图片来源：Shutterstock《南海行为准则》谈判于 2013 年开始，旨在建立正式机制来管理这条有争议水道的领土争端，每年至少有价值 3 万亿美元的货物通过这条水道。菲律宾一直对沙巴提出主权要求，称沙巴是 19 世纪末由现已不复存在的菲律宾南部苏禄苏丹国借给英属北婆罗洲特许公司的领土。1963 年，沙巴与邻国砂拉越、马来亚和新加坡签署协议，成立马来西亚。东盟与中国的南海谈判可以追溯到 20 世纪 90 年代初，但进展甚微，因为相互竞争的声索方在从语言到拟议协议的地理覆盖范围等所有问题上都存在分歧。东盟凝聚力“至关重要”，下一任主席国必须继续强调这一点，东盟研究所的 Shahriman Lockman 表示。马来西亚战略与国际研究学院。他表示，菲律宾的新法律不会改变欧盟建立《南海行为准则》的需要，尤其是美国当选总统唐纳德·特朗普的第二任期可能会带来更多的地缘政治不确定性。“争取在 2025 年完成是件好事，但如果到那时能达成实质性的《南海行为准则》，很多人都会感到惊喜。 “有很多因素超出了东盟的控制范围，”沙里曼说。中国对几乎整个南海都提出了广泛的历史主张，这与东盟成员国文莱、马来西亚、菲律宾和越南的领土主张重叠。阿兹米表示，减缓《南海行为准则》的进展符合中国的利益，因为东盟是根据《联合国海洋法公约》制定的。2016 年，中国拒绝了国际法庭的一项裁决，该裁决认为中国对南海的历史主张没有法律依据，并侵犯了菲律宾根据《联合国海洋法公约》享有的主权。“中国非常不愿意签署《南海行为准则》，因为他们将站在失败的一方……如果它 [北京] 得逞，东盟将处于失败的一方，”阿兹米说。菲律宾总统小费迪南德·马科斯于 11 月 8 日在马尼拉签署两项新海事法后发表讲话。照片：EPA-EFE菲律宾的两项新海事法被视为对中国的直接挑战，此前发生了一系列海上争执，包括涉嫌故意撞击船只以及中国海警和菲律宾军事人员之间的斗殴。这两项法律——《菲律宾海洋区法》和《菲律宾群岛航道法》——概述了该国的海区并为外国船只确定了航线和飞机通行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286720/keep-china-focus-analysts-warn-malaysia-and-philippines-butt-heads-over-sea-claims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国呼吁禁止在支持化石燃料的国家举行气候谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3286713/un-urged-ban-cop-climate-talks-pro-fossil-fuel-countries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 14:50世界各国领导人和其他高级官员在 Cop29 联合国气候峰会上合影。图片：AP著名科学家和政治家呼吁联合国不要允许联合国气候会议在那些不支持逐步淘汰化石燃料的国家举办。该呼吁是在周五巴库举行的 Cop29 会议期间发表的一封信中提出的。与此同时，气候组织发布的一项分析显示，至少有 1,773 名来自石油、天然气和煤炭行业的游说者被正式认可参加在阿塞拜疆举行的联合国会议。在巴库，由透明国际、全球见证、绿色和平和气候行动网络等组织支持的“踢出污染大国”联盟于周五使用联合国气候秘书处的公开数据发布了分析报告。此前，人们批评选择阿塞拜疆作为今年会议的主办国，因为阿塞拜疆是一个专制的前苏联共和国，其 90% 的出口都来自化石燃料。经济依赖于石油和天然气。巴库的天际线。图片：路透社在致联合国气候事务负责人西蒙·斯蒂尔的一封公开信中，签署者表示，联合国必须采用严格的准入标准，排除那些不支持一致决定摆脱煤炭、石油和天然气的国家作为东道主。阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫在今年的 Cop29 会议上称赞破坏气候的能源石油和天然气是“上帝的礼物”。这封信的签署人包括罗马俱乐部全球大使 Sandrine Dixson-Decleve、波茨坦气候影响研究所所长 Johan Rockstrom 以及前联合国秘书长潘基文。他们警告说，即使召开了 28 届年度气候会议，全球变暖仍未得到遏制。相反，他们表示，到 2100 年全球气温升高 2.9 摄氏度以上的可能性已不复存在。他们希望建立机制，追究那些忽视气候目标和承诺的国家的责任。此外，他们强调需要“规模更小、更频繁、以解决方案为导向的会议”，并呼吁限制会议访问。在此呼吁发布之际，巴库“踢出大污染者”联盟指出，根据之前的分析，去年在海湾国家产油国首都迪拜举行的 Cop28 会议上，有 2,450 名化石燃料游说者出席，创下了历史新高。环保活动人士在阿塞拜疆巴库抗议石油和天然气游说者。图片：路透社获得认可的石油和天然气游说者数量远远超过受气候危机威胁的土著社区或国家的代表。对 Cop29 的分析表明，游说者获得的通行证比全球变暖最严重的 10 个国家的所有代表团获得的通行证还要多。Kick Big Polluters Out 组织的 Nnimmo Bassey 谴责化石燃料游说团体对气候谈判的影响，称需要采取果断行动消除这种影响。但要求是双向的。周三，否认气候变化的阿根廷总统哈维尔·米莱政府召回了其在 Cop29 的代表。米莱拒绝接受普遍的科学观点，即人为选择导致气候变化。阿根廷派出了 80 多名代表前往巴库参加为期两周的峰会。石油、天然气和煤炭的燃烧会释放出破坏气候的温室气体二氧化碳，从而使地球严重升温。在去年于迪拜举行的气候大会上，所有 200 个国家都同意放弃这些化石燃料。在另一个石油国家埃及举行的 Cop27 会议上，有 636 个国家参加。一个解释可能是与会总人数的波动：据报道，今年，巴库的人数明显较少，只有 52,000 多人，而迪拜的参与者约为 97,000 人。气候大会在世界各地轮流举行。除此之外，联合国几乎不对希望举办会议的主办国提出任何要求。在迪拜之前，另一个严重依赖石油和天然气的国家埃及主办了 Cop27。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3286713/un-urged-ban-cop-climate-talks-pro-fossil-fuel-countries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国利用菲律宾军舰补给呼吁马尼拉帮助解决浅滩争端</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286716/china-uses-resupply-philippine-warship-call-manilas-help-managing-shoal-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 15:08菲律宾的BRP Sierra Madre号巡逻舰停泊在南海仁爱礁。图片：AP北京呼吁马尼拉与其合作，“共同处理海上局势”，此前中国周四允许向搁浅在有争议的仁爱礁的菲律宾军舰运送物资。中国海警发言人表示，中国“询问、确认和监视”了菲律宾派出的一艘民用船只，该船只向其 Sierra Madre 军舰运送必需品——北京称该军舰非法搁浅在中国称为仁爱礁、在菲律宾称为爱云暗沙。“希望菲律宾信守承诺，与中国相向而行，共同处理海上局势，”发言人刘德军周五上午在一份声明中表示。“中国海警将继续依法开展执法活动，维护在南沙群岛及其附近海域，包括仁爱礁的权利，”他说，并提到中国对南沙群岛有争议的南沙群岛拥有主权。名称。此次和平补给任务是在菲律宾新批准的两项法律引发拉锯战的背景下进行的，北京谴责这两项法律侵犯了中国的领土主权和海洋权利。这是菲律宾船只第三次向搁浅的军舰执行补给任务，自 7 月双方达成罕见的协议以遏制暴力对抗以来，这并未导致马尼拉和北京之间发生任何冲突。“菲律宾武装部队继续坚持维护菲律宾主权和确保其在西菲律宾海驻扎人员福祉的使命，”军方发言人 Xerxes Trinidad 上校说道，他用的是菲律宾对南海的名称。“任务期间没有发生任何不愉快的事件，”他说。BRP Sierra Madre 是一艘破旧的二战时期的海军舰艇， 1999 年，中国故意在争议礁上搁浅，以建立前哨。这引发了菲律宾向驻扎在那里的部队运送物资的船只与中国海警之间的持续领土对峙。在达成临时协议之前，该浅滩已成为日益激烈的对抗场所，包括船只被撞击和中国海警使用强大的水炮。今年 6 月，在马尼拉称之为近年来最严重的对抗中，中国海警登上两艘菲律宾海军船只，阻止人员向驻扎在浅滩上的部队运送食物和其他物资，包括枪支。随后的冲突导致数名菲律宾海军人员受伤，其中一人失去了拇指。两国在次月达成协议，避免马尼拉为 Sierra Madre 号补给任务期间发生暴力事件，但两国对该协议的关键内容给出了相反的说法。北京声称该协议有三个条件：拖走 Sierra Madre 号、事先通知和“现场核实”，以及补给中不得包含建筑材料。然而，马尼拉对北京的说法提出异议，即两国同意事先通知和中国进行现场核实。虽然近几个月来 Sierra Madre 号的几次补给任务已经完成，但两国因第二托马斯浅滩、萨宾娜浅滩和斯卡伯勒浅滩周围有争议的珊瑚礁而产生的紧张局势仍在继续。马尼拉指责北京“加大对菲律宾的压力”，此前中国公布了一组 16周日，中国海军在有争议的斯卡伯勒浅滩（中国称为黄岩岛）周围部署了海军陆战队，这是十年来北京对该岛礁主权的最明确标志。中国声称对南海大部分岛屿和岩礁拥有主权，但菲律宾、越南、马来西亚和文莱都对这片资源丰富的水道提出主权要求。近年来，在总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 的领导下，菲律宾在反击北京的领土主张方面变得更加强硬。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286716/china-uses-resupply-philippine-warship-call-manilas-help-managing-shoal-dispute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国反对党领袖因违反选举法被判缓刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286718/south-korea-opposition-leader-gets-suspended-jail-term-violating-election-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 15:11韩国反对党领袖李在明（中）周五离开首尔法庭。照片：路透社据韩联社报道，韩国法院周五判处主要反对党领袖李在明违反选举法罪名成立，判处其一年有期徒刑，缓刑两年。李在明在听证会后表示，他将对法院的判决提出上诉。“我会提出上诉。从基本事实开始，这是一个难以接受的结论，”他表示。如果最终判处李在镕监禁或 100 万韩元（710 美元）以上的罚款，他将被剥夺议会席位和未来五年参加任何选举的资格。当李在镕抵达首尔中央地方法院时，他的支持者在他走进来时高呼他的名字，一群抗议者也聚集在法院附近。李在镕是主要反对党民主党负责人，他在 2022 年大选中以微弱优势输给总统尹锡烈，他被指控受贿和腐败等多项刑事指控，面临至少四次审判。法院周五对他违反选举法的指控作出裁决，指控他作为 2021 年总统候选人作出虚假陈述，称他不认识负责开发项目的市政府官员。他曾担任城南市开发项目的负责人市长自此成为李明博被指控腐败的争议中心。李明博还被指控在 2021 年的一次议会审计中，就担任城南市市长期间的一项土地开发项目提出虚假陈述。检察官曾寻求判处其两年监禁。人们普遍预计李明博将参加 2027 年的总统大选。今年 1 月，他在一次活动中被一名男子刺中颈部，侥幸逃脱，随后接受了手术。他的政党随后在 4 月的议会选举中取得压倒性胜利，给尹永哲总统和他的执政党造成沉重打击。李在镕将于本月晚些时候因伪证罪面临另一场量刑听证会，他和他的政党指责检察官出于政治动机对他提起诉讼。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286718/south-korea-opposition-leader-gets-suspended-jail-term-violating-election-law?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被控贩卖罗兴亚人的泰国逃犯经过五年追捕后被韩国驱逐出境</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286709/thai-fugitives-accused-rohingya-trafficking-deported-south-korea-after-5-year-manhunt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 14:24两名泰国逃犯被指控在一起令人痛心的人口贩卖案中导致 24 名罗兴亚难民死亡，现已被驱逐回泰国。照片：Shutterstock两名泰国逃犯被控在一次令人痛心的人口贩卖案中导致 24 名罗兴亚难民死亡，他们在韩国被捕后被遣返回泰国。据警方官员称，韩国当局追踪并逮捕了这两名逃避抓捕长达五年的嫌疑人。上个月，一名泰国警方代表对两国之间的合作表示感谢，这种合作是在 1999 年驱逐出境协议下实现的。京畿道南部警察局国际犯罪部门负责人李永弼 (Lee Young-pil) 告诉《本周亚洲》：“引渡是一个互惠过程，此案为我们自己的逃犯在这里接受法律制裁开创了先例。”这两名嫌疑人被称为 A 先生和 B 先生，他们被指控五年多前带领难民参与了一场致命的走私行动。据称，他们试图用一辆装满难民的密封卡车，经由泰国将难民运送到马来西亚。泰国警方认为，大多数难民在狭窄的空间内窒息而亡，因为他们没有食物和水。死者中包括数名未成年女孩。2018 年 3 月，一艘载有罗兴亚穆斯林前往东南亚的渔船在泰国甲米府的皮皮岛附近出现。照片：法新社警司李永弼 (Lee Young-pil) 表示，这些嫌疑人是一个人口贩卖团伙的成员，该团伙以虚假的海外财富承诺引诱罗兴亚人进行强迫劳动或结婚。致命事件发生后不久，泰国当局逮捕了该贩卖网络的其他成员。然而，A 先生和 B 先生于 2019 年 4 月凭借 90 天免签入境韩国，并在签证到期后非法滞留。A 先生现年 44 岁，于 6 月在从工厂下班回家的途中在距离首尔 280 公里的罗州附近被捕。B 先生现年 31 岁，于 7 月在首尔东南部的利川市被捕，当时他住在一个桃子农场的外国工人宿舍里。侦探们伪装成农场工人以赢得他的信任。“鉴于他们意识到自己犯了罪，他们对陌生人非常怀疑，这需要我们进行卧底调查，”高级警官 Kim Jae-ho 说。据 Lee 警司称，这两名男子于 7 月和 8 月被遣返回泰国。在泰国当局分享了嫌疑人社交媒体账户上的六张照片后，韩国警方展开了追捕。在 A 先生的一张照片中，路标提供了有关他所在位置的提示。另一张在屋顶上拍摄的照片有助于识别附近的建筑物。对于 B 先生来说，Facebook 照片中褪色的广告提供了线索，最终导致他在桃园宿舍被捕。这些逮捕凸显了泰国长期以来的人口贩运问题。据人权观察组织 (HRW) 称，“庞大的人口贩运网络”正在捕食逃离缅甸迫害的罗兴亚难民，这些难民经常途经泰国前往马来西亚。据人权观察组织报道，泰国政府拒绝允许联合国难民事务高级专员对逃离缅甸迫害的罗兴亚人进行难民身份确定筛查。2022 年 6 月，泰国官员在泰马边境附近发现罗兴亚难民，他们正在吃食物。照片：EPA-EFE/Royal泰国海军该人权组织表示，泰国不是《1951 年难民公约》的签署国，没有将国际难民定义纳入国内法，也缺乏确定难民申请的可行机制。“泰国政府对寻求庇护者和移民实施长期移民拘留，违反了国际人权法禁止任意拘留的规定，”它说。它声称，泰国还受国际习惯法禁止“驱回”的约束，不得强行将任何人遣返到他们可能面临生命威胁或遭受迫害风险的地方。逃离缅甸迫害的罗兴亚人经常使用泰国作为中转国，到达许多罗兴亚难民居住的马来西亚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286709/thai-fugitives-accused-rohingya-trafficking-deported-south-korea-after-5-year-manhunt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港繁忙道路上一棵 10 米高树倒塌砸中 3 辆车，交通中断 3 小时</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286702/10-metre-tree-falls-3-vehicles-busy-hong-kong-road-disrupting-traffic-3-hours?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 13:53警方称，受影响的这片面积为 20 米乘 5 米的区域阻塞了六条车道中的四条，这些车道于上午 11 点 20 分左右重新开放。图片：讲义周五，一棵 10 米高（33 英尺）的树倒在香港一条繁忙的道路上，砸中三辆汽车，扰乱交通三个多小时。这棵蜘蛛树于上午 7 点 48 分左右倒在九龙城太子道西旺角方向的行车线上，靠近与骑士街的交界处。警方发言人表示，三辆过往车辆（一辆出租车、一辆私家车和一辆校车）被击中，但没有人受伤。他说消防员被叫来砍掉这棵树以便清理。树干落在出租车和校车的车顶上，而一辆大众汽车的前部则被撞凹陷。一辆大众汽车的车头被撞凹。照片：讲义网上发布的照片​​显示，两名消防员站在高架液压平台上剪断树枝。警方表示，受影响的 20×5 米区域阻塞了六条车道中的四条，这些车道于上午 11 点 20 分左右重新开放。运输署表示，受影响的巴士服务在该路段重新开放后恢复了原有路线。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286702/10-metre-tree-falls-3-vehicles-busy-hong-kong-road-disrupting-traffic-3-hours?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 KOL 李子柒以手工视频意外复出，观看量达 1.4 亿次</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3286527/china-kol-li-ziqi-makes-surprise-comeback-craftwork-video-garners-140-million-views?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 14:00中国网红李子柒在自我放逐一段时间后，意外重返网络。图片：SCMP 合成/微博/YouTube中国著名网红李子柒在互联网上几乎消失了 1000 多天，现已强势回归，发布了三个关于中国文化的视频片段，令国内外粉丝欣喜不已。李子柒之前拍摄的描绘诗意田园乡村生活的视频，让她在世界各地拥有大量粉丝。由于与经纪人陷入法律纠纷，她在 2021 年停止上传视频。去年 9 月，李子柒只公开露面过一次，当时她与一家大陆媒体简短交谈，称她计划制作更多优质内容，讲述中国农耕文化和农村故事。11 月 12 日，她的粉丝们欣喜地发现，李子柒在几个顶级社交媒体平台上分享了两个视频。中国顶级网红李子柒展示她制作漆器家具的技巧。图片来源：微博一个视频讲的是做漆器家具，另一个视频讲的是用竹子把木棚改造成森林主题的衣柜。漆器是中国的传统艺术，已有数千年历史。在第一个视频中，李娜爬上一棵高大的漆树，砍伐树皮，收集乳胶。然后，她按照传统工序加工生漆液，再将其多层刷在祖母的旧衣柜上。李娜在衣柜门上画了一只麒麟，中国神话中的瑞兽。她在视频中说道：“向所有看到这段视频的人送上美好的祝福。我好想你。”复出的KOL李子柒在宁静的环境中精心绘制金色图案。图：微博虽然这个漆器视频的观看次数已达1.4亿次，在一个平台上获得了186万个赞，但她的第二段竹衣橱视频在网上获得了480万个赞。“很多年前，我就希望有一间自己的衣帽间。我希望它坐落在一片森林之中，周围环绕着鲜花。我想象自己躺在沙发上，看着星星，”李在衣柜视频中写道。第二天，也就是 11 月 13 日，李又发布了更多视频，向粉丝们打气，视频中她用蜀锦制作了一件露胸连衣裙，蜀锦是中国西南部四川省的一种民间艺术。她还用自己养蚕后从蚕茧中收获的丝线做了一些头饰。这位 34 岁的博主来自四川西南部，她的职业生涯始于 2015 年，当时她分享了种植农作物、准备食材和烹饪的精美视频。网民们也对她在传承中国非物质文化遗产方面的卓越手艺很感兴趣，比如活字印刷、植物染色和井盐制作。2021 年中，李停止分享新内容，因为她和她的经纪人杭州微年品牌管理公司互相起诉和反诉其他。两人纠纷的原因尚未公布。双方于2022年底达成和解。据新闻网站The Cover报道，在她离开社交媒体期间，李娜走访了中国各地的100位非物质文化遗产艺术家，学习他们的技能并“听他们的故事”。这位网红的复出还包括展示她编织技巧的视频。图片来源：微博据报道，她最初在处理漆器工作时出现了严重的过敏。李子柒本名李佳佳，已将身份证上的名字改为李子柒，显然是为了避免任何潜在的知识产权冲突。她在网上的复出立即引发了大量评论。“我们非常想念你，李子柒。来自印度的爱，”一位网络观察员说道。而另一个人说：“这是 YouTube 历史上最期待的回归。给你和奶奶很多爱。”“许多网红模仿你，但没有人能超越你。这是女王的回归，”另一位写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3286527/china-kol-li-ziqi-makes-surprise-comeback-craftwork-video-garners-140-million-views?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超级大国竞争可能爆发，欧盟焦急寻找特朗普 2.0 的线索</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286633/possible-crosshairs-superpower-rivalry-eu-anxiously-seeks-clues-about-trump-20?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286633/possible-crosshairs-superpower-rivalry-eu-anxiously-seeks-clues-about-trump-20?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马特·盖茨 (Matt Gaetz) 是一位备受争议的人物。以下是他最具争议的一些时刻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286703/matt-gaetz-polarising-figure-heres-some-his-most-controversial-moments?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286703/matt-gaetz-polarising-figure-heres-some-his-most-controversial-moments?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国出土古代国王陵墓、宋代时尚冲击、世界最古老奶酪以及更多历史发现</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286687/ancient-kings-tomb-unearthed-china-song-dynasty-fashion-shock-worlds-oldest-cheese-and-more?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 14:05中国科学家通过数字技术重建了南宋时期一位富家妇女的服饰。图片来源：武汉纺织大学 河南省一座可能属于史前国王的古墓，墓中出土了玉器、大量文物和其他财富迹象，表明这里曾是史前王国的都城。 武汉纺织大学通过对古墓宝藏进行数字重建，揭示了宋代前卫时尚，当时女性穿着背心和透明服装。 守护圣马可广场的双翼狮子雕像是意大利北部城市的象征，它原本是中国唐代的墓葬守护者，距今已有 1000 多年历史，这让人对其流入意大利的历程产生了疑问。研究人员证实，矗立在威尼斯圣马可广场的“威尼斯狮子”雕像源自中国。图片来源：Shutterstock 中国研究人员在新疆塔里木盆地发现了世界上最古老的奶酪，一种有 3500 年历史的开菲尔奶酪，挑战了人们对古代饮食和畜牧业做法的先前看法。 中国领先的恐龙研究人员已开始对中亚进行开创性的探险，标志着中国首次在该地区进行国际考察。这一历史性举措旨在巩固中国在全球古生物学中的地位，此前数十年来，中国一直在追赶国际同行。 最近的一项研究利用人工智能分析了 3000 年前的中国甲骨文，揭示了古代左撇子和右撇子的秘密，展示了该技术如何彻底改变考古研究和理解人类进化。本文的部分内容是在生成式人工智能的帮助下完成的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286687/ancient-kings-tomb-unearthed-china-song-dynasty-fashion-shock-worlds-oldest-cheese-and-more?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚经济因投资激增和林吉特走强而扩张</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3286704/malaysias-economy-expands-back-surge-investments-strong-ringgit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.15 14:07马来西亚第三季度的国内生产总值比去年同期增长了 5.3%。图片：法新社马来西亚经济在第三季度如预期般扩张，同时仍有望在投资激增和国内支出增加的推动下达到官方预测。第三季度国内生产总值较上年同期增长 5.3%，与彭博新闻社对分析师的调查中的预估值和中值预测相符。马来西亚央行和统计部门周五表示，马来西亚经济环比增长 1.8%。马来西亚经济已从去年基本复苏，支持了官员们对全年数据可能超过最初预测的 4% 至 5% 扩张的乐观看法。财政部上个月将年度增长预测上调至 4.8% 至 5.3%，并预计明年将进一步改善，因为该国希望提高最低工资，并在唐纳德·特朗普就任美国总统并可能对中国征收关税的情况下，将马来西亚定位为全球投资者的中立避风港。国家银行行长 Abdul Rasheed Ghaffour 在周五的简报会上表示，尽管美国大选结果将导致短期金融市场波动，但马来西亚富有弹性的经济将能够承受压力。“值得注意的是，我们正从“我们的增长主要来自国内需求，马来西亚的经济和贸易伙伴高度多元化。”截至吉隆坡时间下午 12:30，林吉特较周五早些时候上涨 0.2%。央行表示，正在放宽外汇政策，以支持国际金融机构在马来西亚的投资，因为它们对资助国内项目的兴趣越来越大。国行表示，多边开发银行和外国开发金融公司现在可以发行以林吉特计价的债务证券，为马来西亚融资，并向当地企业提供林吉特融资。这将刺激国内债券和伊斯兰证券市场，国际投资者的参与度将提高，国行补充道。第三季度私人投资增长 15.5%，而政府和公共公司的支出增长 14.4%。央行确认了财政部对 2024 年和 2025 年增长预测的修订。央行表示，国内支出仍将是经济的主要支柱，推动持续增长。央行表示，在进口增长加快的情况下，投资和出口的持续改善也将推动经济扩张。新加坡华侨银行经济学家 Lavanya Venkateswaran 表示：“我们认为 2024 年全年 GDP 增长 5% 的预测存在适度上行风险。”“经济将以强劲的基础进入 2025 年。”央行表示，马来西亚与美国的利差缩小以及国内驱动因素可能会继续支撑林吉特。今年，林吉特兑美元升值 2.6%，超过所有发展中货币。马来西亚国家银行表示，将继续与政府采取协调措施支持林吉特，林吉特可能容易受到地缘政治紧张局势和美国大选后政策不确定性的压力。央行表示，美国利率的逐步下降也对林吉特构成风险。今年，马来西亚政策制定者鼓励国有企业、基金以及私营部门的公司将海外收入汇回国内，以帮助支撑林吉特。预计 2025 年通胀率平均为 2% 至 3.5%，并将政府计划的补贴改革纳入考量。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3286704/malaysias-economy-expands-back-surge-investments-strong-ringgit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>圣诞老人行动：运动员以运动帮助香港人克服逆境</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286705/operation-santa-claus-athlete-helping-hongkongers-overcome-adversity-through-sports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286705/operation-santa-claus-athlete-helping-hongkongers-overcome-adversity-through-sports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>