<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 21:15:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>7 名外国人在斐济五星级度假村喝鸡尾酒后住院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3290911/7-foreigners-hospitalised-after-drinking-cocktails-5-star-fiji-resort?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 01:40酒吧里的鸡尾酒。卫生官员周日表示，七名外国人在斐济一家五星级酒店喝鸡尾酒后被送往医院。照片：Shutterstock卫生官员周日表示，七名外国人（包括四名澳大利亚人和一名美国人）在斐济一家五星级酒店度假村喝鸡尾酒后住院。斐济卫生部在一份声明中表示，这些酒店客人于周六晚被送往医院，出现“恶心、呕吐和神经症状”。卫生部称，他们在珊瑚海岸的沃里克斐济度假村的一间酒吧喝了一杯鸡尾酒后病倒了，该度假村位于首都苏瓦以西约 60 公里（40 英里）处。卫生部发言人表示，这些客人的年龄从 18 岁到 56 岁不等，包括四名澳大利亚人、一名美国人和两名居住在斐济的外国人，他们的国籍不详。这七个人最初都被送往附近的辛加托卡医院。由于病情严重，他们后来被转移到该岛西海岸规模更大的劳托卡医院，部发言人说。斐济警方正在调查此事。澳大利亚外交部表示，正在向两个家庭提供领事协助，但以“隐私义务”为由拒绝进一步置评。澳大利亚公共广播公司 ABC 表示，据了解，一名 56 岁的澳大利亚女性在医院接受持续监控，一名 19 岁的女性同胞正在遭受“严重的医疗事件”。ABC 称，另外两名分别为 49 岁和 18 岁的澳大利亚女性情况危急，但病情较轻。斐济卫生部没有具体说明病因，但警告人们确保假期期间饮用的饮料和食物是安全的。上个月在老挝发生的另一起事件中，两名丹麦公民、一名美国人、一名英国人和两名澳大利亚人死于疑似甲醇中毒，当地媒体称，他们当时在万荣镇度过了一个夜晚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3290911/7-foreigners-hospitalised-after-drinking-cocktails-5-star-fiji-resort?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦死亡人数接近 45,000，以色列因加沙紧张局势关闭爱尔兰大使馆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3290909/israel-close-ireland-embassy-over-gaza-tensions-palestinian-death-toll-nears-45000?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.16 00:49以色列外交部长吉迪恩·萨尔。图片：路透社以色列周日表示，将关闭其驻爱尔兰大使馆，因为两国关系因加沙战争而恶化。巴勒斯坦医疗官员称，以色列在加沙发动的新一轮空袭造成 30 多人死亡，其中包括几名儿童。关闭大使馆的决定是对以色列外交部长所说的爱尔兰“极端反以色列政策”的回应。5 月，在爱尔兰宣布将与挪威、西班牙和斯洛文尼亚一道承认巴勒斯坦国后，以色列召回了驻都柏林大使。爱尔兰内阁上周决定正式介入南非在国际法院对以色列的诉讼，该诉讼指控以色列在加沙实施种族灭绝。以色列对此予以否认。“我们担心，对种族灭绝的狭隘解释会导致有罪不罚的文化，从而最大限度地减少对平民的保护，”爱尔兰副总理兼外交部长迈克尔·马丁说。以色列外交部长吉迪恩·萨尔就关闭使馆发表声明称，“爱尔兰在与以色列的关系中跨越了每条红线”。在以色列宣布关闭使馆之前，爱尔兰总理西蒙·哈里斯称关闭使馆的决定“深感遗憾”。他在社交媒体上补充道：“我完全拒绝承认爱尔兰反以色列的说法。爱尔兰支持和平、支持人权和国际法。”周日，以色列军队继续轰炸被孤立在大部分地区的加沙北部，巴勒斯坦人在战争中的死亡人数已接近 45,000 人。据附近收治伤员的 Kamal Adwan 医院称，一次空袭袭击了贝特哈嫩镇的 Khalil Aweida 学校，造成至少 15 人死亡。医院称，死者包括两名父母和他们的女儿以及一名父亲和他的儿子。据阿赫利浸信会医院称，在加沙市，三次空袭袭击了流离失所者的住房，至少造成 17 人死亡，其中包括 6 名妇女和 5 名儿童。以色列军方在一份声明中表示，他们袭击了加沙市的一个“恐怖分子窝点”和贝特哈嫩地区的一个“恐怖分子会面点”。一家医院和这家总部位于卡塔尔的电视台表示，以色列的另一次空袭在加沙中部杀死了为半岛电视台工作的巴勒斯坦记者艾哈迈德·劳赫 (Ahmed al-Lawh)。阿奥达医院称，这次袭击击中了加沙民防机构在市区努塞拉特难民营的一个据点。民防局是加沙的主要救援机构，在哈马斯控制的政府领导下运作。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3290909/israel-close-ireland-embassy-over-gaza-tensions-palestinian-death-toll-nears-45000?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港浸会大学研究人员采用跨学科研究方法应对重大健康挑战获嘉许</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/asia/topics/hkbu-excellence-research-inspiration-future/article/3290516/hong-kong-baptist-universitys-researchers-adopting-interdisciplinary-approach-major-health?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/asia/topics/hkbu-excellence-research-inspiration-future/article/3290516/hong-kong-baptist-universitys-researchers-adopting-interdisciplinary-approach-major-health?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列计划将占领的戈兰高地人口增加一倍，理由是来自叙利亚的威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290907/israel-plans-double-population-occupied-golan-heights-cites-threats-syria?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 23:27周日，以色列士兵越过安全围栏，向所谓的阿尔法线前进，这条阿尔法线将以色列吞并的戈兰高地与叙利亚分隔开来。图片来源：AP以色列周日同意将其占领的戈兰高地的人口增加一倍，并表示尽管一周前推翻总统巴沙尔·阿萨德的叛军领导人态度温和，但来自叙利亚的威胁依然存在。“加强戈兰高地就是加强以色列国，这在当前尤为重要。我们将继续守住它，让它繁荣昌盛，并在那里定居，”总理本雅明·内塔尼亚胡在一份声明中表示。以色列在 1967 年的六日战争中从叙利亚夺取了大部分战略高原，并于 1981 年将其吞并。2019 年，时任总统唐纳德·特朗普宣布美国支持以色列对戈兰高地的主权，但大多数国家并未承认这一吞并。叙利亚要求以色列撤军，但以色列以安全问题为由拒绝了。各种和平努力都失败了。“尽管叛军领导人声称自己表现得温和，但该国面临的直接风险并未消失，叙利亚的最新事态发展加剧了威胁的强度，”国防部长以色列卡茨在一份声明中告诉审查以色列国防预算的官员。内塔尼亚胡办公室表示，政府一致批准了一项超过 4000 万谢克尔（1100 万美元）的计划，以鼓励戈兰高地的人口增长。它表示，内塔尼亚胡向政府提交了该计划，“考虑到战争和叙利亚面临的新战线，并希望将戈兰高地的人口增加一倍”。专门研究以色列北部边境安全挑战的阿尔玛研究与教育中心分析师阿夫拉哈姆莱文表示，大约有 31,000 名以色列人定居在那里。许多人从事农业，包括葡萄园和旅游业。莱文说，戈兰高地居住着 24,000 名德鲁兹人，他们是信奉伊斯兰教分支的阿拉伯少数民族。妇女们走在以色列和叙利亚边境安全围栏旁。图片来源：EPA-EFE大多数人都自认为是叙利亚人。叙利亚事实上的领导人艾哈迈德·沙雷 (Ahmad al-Sharaa) 周六表示，以色列使用虚假借口为其对叙利亚的袭击辩护，但他无意卷入新的冲突，因为他的国家专注于重建。沙雷——更广为人知的名字是阿布·穆罕默德·戈拉尼 (Abu Mohammed al-Golani)——领导伊斯兰解放阵线 (HTS) 上周日将阿萨德赶下台，结束了该家族长达 50 年的铁腕统治。从那时起，以色列进入了叙利亚境内在 1973 年阿以战争后建立的非军事区，包括俯瞰大马士革的战略要地黑门山的叙利亚一侧，以色列军队在那里接管了一个废弃的叙利亚军事哨所。以色列曾表示它并不打算停留在那里，并称入侵叙利亚领土是确保边境安全的有限和临时措施，还对叙利亚的战略武器库进行了数百次袭击。它表示正在销毁战略武器和军事基础设施，以防止它们被赶下台的叛乱团体使用，其中一些叛乱团体来自与基地组织和伊斯兰国有关的运动。包括沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国和约旦在内的几个阿拉伯国家谴责以色列占领戈兰高地的缓冲区。“经过多年的冲突和战争，叙利亚厌战的状态不允许新的对抗。沙拉在接受与叛军结盟的叙利亚电视台网站采访时表示：“现阶段的首要任务是重建和稳定，而不是卷入可能导致进一步破坏的争端。”他还表示，外交解决方案是确保安全与稳定的唯一途径，不希望出现“不计后果的军事冒险”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290907/israel-plans-double-population-occupied-golan-heights-cites-threats-syria?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯油轮在克里米亚附近解体，在风暴中泄漏石油，第二艘船漂流</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3290902/russian-tanker-breaks-apart-near-crimea-spills-oil-amid-storm-and-second-drifting-ship?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 21:59俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。图片来源：路透社俄罗斯官员称，周日，一艘载有数千吨石油产品的俄罗斯油轮在暴风雨中解体，原油泄漏到刻赤海峡，另一艘油轮也遭遇损坏，陷入困境。据国家媒体发布的画面显示，长 136 米的 Volgoneft 212 号油轮解体为两半，船上载有 15 人，船头下沉，海浪冲刷着甲板，造成至少一人死亡，俄罗斯调查人员已立案调查可能存在的安全违规行为。官员称，这艘悬挂俄罗斯国旗的船只建于 1969 年，受损并搁浅。“发生了石油产品泄漏，”俄罗斯水上运输机构 Rosmorrechflot 表示。紧急情况部表示，第二艘悬挂俄罗斯国旗的船只，长 132 米的 Volgoneft 239 号，在遭受损坏后正在漂流。该船建于1973年，船上有14名船员。两艘油轮的装载量均为约4200吨油品。这张照片取自俄罗斯南方运输检察官办公室发布的一段视频，显示了一艘Volgoneft-212油轮在风暴中沉没。图片：AP官方声明没有提供泄漏程度的详细信息，也没有说明其中一艘油轮为何遭受如此严重的损坏。新闻机构援引克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫的话称，在普京会见了紧急情况和环境部长后，普京总统下令政府成立一个工作组来处理救援行动，并减轻燃油泄漏的影响。这些船只发出求救信号时正位于俄罗斯大陆与克里米亚之间的刻赤海峡，克里米亚是俄罗斯于 2014 年从乌克兰吞并的。俄罗斯表示，已有 50 多人和设备（包括 Mi-8 直升机和救援拖船）部署到该地区。俄罗斯自然资源监管机构 Rosprirodnadzor 负责人 Svetlana Radionova 表示，专家正在评估事故现场的损失。据《生意人报》报道，Volgoneft 212 号油轮载有约 4,300 吨燃油。Telegram 上发布的未经证实的视频显示，波涛汹涌的海面上有一些黑色的海水，还有一艘油轮半沉在水中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3290902/russian-tanker-breaks-apart-near-crimea-spills-oil-amid-storm-and-second-drifting-ship?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>王毅警告称，中欧贸易战将导致“双输”局面</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290871/china-eu-trade-war-lose-lose-situation-top-diplomat-wang-yi-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 22:00中国外交部长王毅（右）周六在北京会见法国总统外交顾问埃马纽埃尔·博纳。图片来源：新华社中国最高外交官警告称，中国和欧盟之间的贸易战将导致“双输”局面，并敦促北京和布鲁塞尔继续谈判并加强合作。据中国外交部称，外交部长王毅周六在北京第26次中法战略对话期间会见法国总统埃马纽埃尔·马克龙的外交顾问埃马纽埃尔·博纳时发表了上述言论。“贸易战只会导致‘双输’局面，”王毅说。“中国是自由贸易体系最坚定的捍卫者，反对将经贸问题政治化。”中国和欧盟仍然深陷贸易争端。今年早些时候，27 个成员国对中国电动汽车征收关税，布鲁塞尔称中国电动汽车不公平地受益于国家补贴。作为回应，北京已对欧洲猪肉和奶制品进口展开调查。王毅呼吁布鲁塞尔采取建设性态度，通过对话找到双方都能接受的解决方案。他表示，法中两国民众之间的交流日益密切，两国就人工智能、海洋治理、中东等全球挑战发表了各自的看法。王毅表示，希望中法两国明年能有积极的议程，推动合作，探索在核能和航空航天、人工智能、新材料、高端装备、环境保护和医疗技术等领域的机遇。他表示希望在青年、文化、科研和教育方面开展更多交流。王毅还呼吁中法共同维护多边主义。“中法应该坚定支持以联合国为核心的国际体系，建设平等有序的多极世界，促进国际团结合作，反对分裂对抗，特别是要摒弃冷战思维和零和博弈双方表示将加强在气候变化、生物多样性、可持续发展、减贫等领域合作，并就乌克兰危机、伊朗核问题、中东局势等交换意见。法国总统马克龙与中国国家主席习近平在比利牛斯山共饮。图片来源：美联社博纳此次访华有望为马克龙新年访华做铺垫。中方声明援引博纳的话说，法国不支持贸易战，支持“欧中互利合作”。法国特使表示，法国珍视对华友谊和信任。他补充说，法国将坚持一个中国政策，与中国保持密切高层交往。他表示，法国希望与中国共同努力，扩大在贸易、投资、人工智能、核能、航空航天、农产品和绿色发展等领域的合作。中法于2001年举行首次战略对话。在战略对话机制下，高级外交官之间的高层会谈通常每年至少举行一次。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290871/china-eu-trade-war-lose-lose-situation-top-diplomat-wang-yi-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>69 岁香港男子在西贡热门海滩徒步旅行时死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290904/hong-kong-man-69-dies-during-hike-along-popular-sai-kung-beach?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 22:19西贡大浪湾的大湾及咸田海滩。图片来源：南华早报。一名香港老者周日在西贡远足时晕倒身亡。当局于下午 4 时 30 分接获报案，指该名 69 岁男子在风景秀丽的大浪湾东湾附近晕倒并失去意识。一架政府飞行服务队直升机被派往现场提供协助。该名远足者被空运到柴湾东区尤德夫人那打素医院接受紧急治理，但抵达后被宣布死亡。警方消息人士称，尸体没有受伤。这名男子是霎那峰地区远足的九人小组的成员。他们于上午 10 时左右从北潭凹开始远足。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290904/hong-kong-man-69-dies-during-hike-along-popular-sai-kung-beach?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据官员称，利比亚附近一座炼油厂发生火灾，枪手与当地民众发生冲突</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290900/gunmen-clash-libya-fires-erupt-nearby-oil-refinery-officials-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 21:38总理阿卜杜勒·哈米德·德贝巴。图片：AP官员称，周日，武装团体在利比亚西部城市发生冲突，导致居民被困在家中，该国第二大炼油厂发生火灾。据当地媒体报道，在距首都的黎波里以西约 47 公里（约 30 英里）的沿海城市扎维耶，战斗是忠于舒拉法部落的枪手与军阀穆罕默德·库沙尔夫的对峙。库沙尔夫因涉嫌参与人口贩运于 2018 年受到联合国安理会的制裁。目前尚不清楚冲突的诱因，但在利比亚西部，冲突并不少见，该地区由与总理阿卜杜勒·哈米德·德贝巴政府结盟的一系列无法​​无天的民兵和武装团体控制。石油资源丰富的利比亚多年来一直被东西两边的敌对政府分裂。 2011 年，起义演变为内战，推翻并杀死了长期独裁者穆阿迈尔·卡扎菲，此后，利比亚陷入混乱。在混乱中，民兵的财富和权力不断增长，尤其是在的黎波里和该国西部地区。周日的战斗导致一条连接扎维耶和利比亚西部其他城市的主要沿海公路关闭，学校停课。“许多家庭被困在家中。子弹肆意射击，击中房屋和建筑物，”居民艾哈迈德·阿布·侯赛因在电话中说。他说，战斗发生在城市多个地区，包括人口密集的地区，导致平民恐慌和恐怖。利比亚国家石油公司表示，冲突还对扎维耶炼油厂的储油罐造成“严重损坏”。该公司表示，子弹击中油罐，导致“危险”火灾，并补充说，在炼油厂周围发生冲突时，消防员设法控制了火势和气体泄漏。这家经营利比亚石油工业的公司宣布进入紧急状态和不可抗力，这是一种法律手段，由于特殊情况，该公司可以免除合同义务。8 月，的黎波里两个全副武装的民兵组织发生冲突，造成至少 9 人死亡，16 人受伤。利比亚目前由的黎波里的德贝巴政府和东部的奥萨马·哈马德总理的政府统治，后者是利比亚的盟友与强大的军事指挥官哈利法·哈夫塔尔的部队一起。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290900/gunmen-clash-libya-fires-erupt-nearby-oil-refinery-officials-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国马约特岛遭飓风奇多袭击，14 人丧生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3290897/14-killed-frances-mayotte-devastated-cyclone-chido?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3290897/14-killed-frances-mayotte-devastated-cyclone-chido?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一名 11 岁女孩从三楼坠落，被紧急送往医院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290898/girl-11-rushed-hospital-hong-kong-after-falling-third-storey-flat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 21:09警方于周日下午 5 点 50 分左右接到报告，称在 Bisney 路的 Regent Palisades 发生了一起事件。图片来源：Google 地图周日晚上，一名 11 岁女童从香港南区大口环一幢住宅大厦三楼坠落，被送往医院。警方于下午 5 时 50 分左右接获报案，随即赶往碧荔道丽晶大厦。女童被送往薄扶林玛丽医院时神志清醒。警方表示，女童在低层单位玩耍时从窗户坠落。消息人士称，该单位位于三楼。在香港，任何人因虐待或忽视儿童而被定罪，最高可被判入狱 10 年。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290898/girl-11-rushed-hospital-hong-kong-after-falling-third-storey-flat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港和新疆可能成为哈萨克斯坦对华战略的核心</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3290513/hong-kong-and-xinjiang-could-be-core-kazakhstans-china-strategy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3290513/hong-kong-and-xinjiang-could-be-core-kazakhstans-china-strategy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国调查建议解散令人恐惧的警察部队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3290895/bangladesh-inquiry-recommends-feared-police-unit-disbanded?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 20:31孟加拉国达卡，警察站岗。图片来源：dpa孟加拉国一个调查被推翻的领导人谢赫·哈西娜统治期间虐待行为的委员会建议解散一支令人恐惧的武装警察部队，一名高级调查成员周日表示。8 月 5 日，77 岁的哈西娜乘坐直升机逃往邻国印度，当时学生领导的起义冲进了达卡的总理府。她的政府被指控广泛侵犯人权，包括法外处决数百名政治对手以及非法绑架和失踪数百人。看守政府设立的强迫失踪调查委员会表示，它发现初步证据表明哈西娜和其他前高级官员参与了据称由快速行动营 (RAB) 实施的强迫失踪事件。RAB 准军事警察部队于 2021 年受到美国制裁，委员会成员努尔汗·利顿 (Nur Khan Liton) 告诉记者：“RAB 从未遵守法律，也很少为其暴行负责，包括强迫失踪、法外处决和绑架。”该委员会于周六晚些时候向临时政府领导人穆罕默德·尤努斯 (Muhammad Yunus) 递交了初步报告。孟加拉民族主义党 (BNP) 是该国最大的政党之一，也呼吁废除 RAB。孟加拉民族主义党高级领导人 M. Hafizuddin Ahmed 告诉记者，这支部队太腐败了，无法改革。“根据医学研究，当病人患坏疽时，唯一的解决办法就是切除受影响的器官，”他说。这支精锐警察部队于 2004 年成立，旨在为这个司法系统极其缓慢的国家提供快速结果。但这支部队因法外处决而声名狼藉，并被指控通过绑架和谋杀镇压异议人士，以支持哈西娜的政治野心。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3290895/bangladesh-inquiry-recommends-feared-police-unit-disbanded?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>熊猫偷猎者？香港警方逮捕盗窃熊装置游客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290896/panda-poachers-hong-kong-police-arrest-visitor-over-theft-bear-installation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.15 20:39熊猫在市区重建局位于观塘的“自由空间”展出，作为圣诞节庆祝活动的一部分。图片：Handout香港警方逮捕了一名涉嫌从观塘一处装置偷走熊猫模型的游客，目前警方仍在追捕另一名从该装置偷走另一只熊猫的嫌疑人。市区重建局在观塘的“自由空间”为庆祝圣诞节展出了 80 件展品，这些模型是其中之一，这些展品高度从半米到三米不等。市区重建局董事总经理韦志成周日在其博客上表示，最近有两只熊猫模型失踪。市区重建局在查看了监控录像后与警方取得联系，录像显示窃贼偷走了这两只熊猫。韦氏并未详述丢失物品的详情。他表示：“我谨借此机会呼吁公众珍惜市区重建局为提升区内特色和活力而设立的展品和装置。请勿损坏或取用这些物品，让更多人可以共享佳节的欢乐。”警方于12月9日接获一名保安人员的报案，指该空间的熊猫装置部分丢失。三天后，该场地再次​​致电报告类似物品丢失。这些装饰是全市范围内促进旅游业发展的举措的一部分，恰逢两只来自大陆的大熊猫的到来。图片：讲义一名 37 岁的中国内地女子因涉嫌偷走其中一只熊猫模型于周六被捕。她持有双程证，这是一份允许内地人进入香港的旅行证件。警方发言人称，监控录像显示该女子于周三深夜偷走了该物品。据消息人士称，她表示是为她的孩子偷走该物品。观塘区调查小组正在跟进此案。该女子已获保释，并须于本月晚些时候回来报到。警方表示，他们仍在调查是谁偷走了另一只熊猫。这些装饰是全市推动旅游业的举措之一，恰逢两只内地大熊猫抵达。市区重建局已将前裕民坊暂时改建为一个多用途“自由空间”，以促进艺术、体育和文化。它于去年 12 月开业。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290896/panda-poachers-hong-kong-police-arrest-visitor-over-theft-bear-installation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴勒斯坦救援人员在以色列-加沙战争的炸弹爆炸中看到了中国的蓝天</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290620/palestinian-rescuers-see-chinas-blue-sky-amid-bomb-blasts-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290620/palestinian-rescuers-see-chinas-blue-sky-amid-bomb-blasts-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深圳签证改革后香港接待内地游客数量增长 13%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3290893/hong-kong-welcomes-13pc-more-mainland-tourists-after-shenzhen-visa-change?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3290893/hong-kong-welcomes-13pc-more-mainland-tourists-after-shenzhen-visa-change?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>