<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 29 May 2024 21:13:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国敦促北约伙伴对中国在乌克兰战争中支持俄罗斯保持警惕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3264623/us-urges-nato-partners-stay-wary-china-over-its-support-russia-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3264623/us-urges-nato-partners-stay-wary-china-over-its-support-russia-ukraine-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普封口费审判判决将如何影响 2024 年美国大选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264622/how-donald-trumps-hush-money-trial-verdict-could-affect-2024-us-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264622/how-donald-trumps-hush-money-trial-verdict-could-affect-2024-us-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港维多利亚公园嘉年华组织者“不担心”与六四纪念日重叠</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264618/organisers-hong-kong-carnival-victoria-park-not-worried-about-overlap-june-4-anniversary?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 23:202022 年 6 月 4 日的维多利亚公园。每年的 6 月 4 日，该公园都会举办集会，纪念天安门广场镇压的受害者，但近年来该活动已被禁止。照片：Dickson Lee下个月初，为期五天的美食嘉年华将举行。主办方表示，他们“并不担心”居民可能对活动造成干扰。这些居民希望在活动现场纪念 1989 年天安门广场镇压，此前的六四烛光守夜活动也曾在此举行。香港福建社团联会是共同主办“家乡市集”的亲北京社区团体之一。该会副主席谢德忠表示，主办方希望每年都举办该活动，但没有具体说明未来是否会在同一地点和日期举办。美食嘉年华将于 6 月 1 日至 5 日在维多利亚公园连续第二年举行，届时将有文化表演，还有众多摊位出售当地食品和菜肴。每年的 6 月 4 日，维多利亚公园都会举办纪念镇压遇难者的集会，但近年来，该活动已被当局禁止。上一次嘉年华是在 2019 年举行的。“我们去年的活动得到了大多数居民的支持，所以不会出现任何问题，”Shie 表示，并补充说他没有看到有人在去年的嘉年华上扰乱秩序。Shie 否认组织者特意选择在六四纪念日举行嘉年华，并表示嘉年华的日期是根据公园监管部门给他们的可用时段决定的。在宣布举办嘉年华之前，香港首次根据其国内国家安全法逮捕了多人。七人因涉嫌出版与 1989 年天安门广场镇压有关的煽动性材料而被拘留，目的是煽动对地方和中央政府的仇恨。去年 6 月 4 日，警察在维多利亚公园内巡逻。图片：Elson Li被警方拘留的人员包括已解散的香港市民支援爱国民主运动联合会副主席周恒通。该联合会曾组织过之前的六四烛光晚会。被问及这些逮捕事件时，谢志雄表示，他不认为在与之前烛光晚会相同的日期和地点举行家乡市集会带来任何麻烦或混乱，并指出社会一直很平静。该活动由香港广东社团总会和代表中国内地不同地区的 27 个联盟团体联合主办。与去年的嘉年华相比，嘉年华将持续五天而不是三天，摊位比之前的 201 个增加了 23 个，参与地区团体也从 26 个增加到 28 个。“今年的家乡市集嘉年华不仅将延续去年的展览、美食和文化表演，香港广东联合会主席龚俊龙表示：“‘两岸同胞嘉年华’不仅体现了‘一带一路’的特色，也加入了新的元素和体验。” 龚俊龙还表示，两岸同胞嘉年华不仅体现了内地的风土人情，也“承载着内地同胞对香港居民的深厚情感和善意”，并宣扬了“香港与内地共同发展的愿景”。 据石祥云介绍，主办方预计将有约20万人参加，是去年人数的两倍。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264618/organisers-hong-kong-carnival-victoria-park-not-worried-about-overlap-june-4-anniversary?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：中美国防部长会晤时预计海面波涛汹涌</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264527/south-china-sea-expect-choppy-waters-when-us-and-chinese-defence-chiefs-meet?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264527/south-china-sea-expect-choppy-waters-when-us-and-chinese-defence-chiefs-meet?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平主席向埃及总统塞西表示，中国对加沙局势“深感痛心”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264614/china-pained-gaza-situation-president-xi-jinping-tells-egyptian-leader-sisi?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264614/china-pained-gaza-situation-president-xi-jinping-tells-egyptian-leader-sisi?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冰岛火山再次喷发，这是自 12 月以来第五次喷发</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264611/iceland-volcano-erupts-again-fifth-time-december?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 21:303 月 16 日，人们聚集在冰岛西部撤离城镇格林达维克北部雷克雅内斯半岛的裂缝中观看熔岩从裂缝中流出。照片：法新社/文件当地实时视频显示，冰岛西南部的一座火山于周三喷发，这是自 12 月以来的第五次喷发。这次新的喷发发生在雷克雅内斯半岛最近喷涌出熔岩喷泉近八周后，火山活动告一段落。研究表明，岩浆在地下积聚，当局曾警告首都雷克雅未克南部地区存在火山活动再次爆发的风险。这一炽热景象凸显了这个拥有近 40 万人口的岛国所面临的挑战，科学家曾警告称，雷克雅内斯半岛的火山喷发可能会在几十年甚至几个世纪内反复发生。这是自 2021 年以来，这个拥有约 3 万居民的半岛发生的第八次火山喷发，当时沉寂了约 800 年的地质系统再次活跃起来。此前的火山喷发曾扰乱了区域供热、关闭了主要道路，甚至夷平了格林达维克渔村的几所房屋，自那以后，只有少数居民返回了该镇。为了防止进一步的破坏，人们建造了人造屏障以阻止熔岩流向 Svartsengi 地热发电厂、蓝湖露天温泉浴场和格林达维克等基础设施。冰岛人经常将他们的国家称为“冰与火之地”，以纪念其由冰川和火山形成的超凡脱俗的景观，该国家位于欧亚板块和北美板块之间，是地震多发区。2010 年，冰岛另一地区发生的火山喷发因巨大的火山灰云导致约 10 万个国际航班停飞，而雷克雅内斯通常是裂缝爆发的发源地，但这些裂缝不会到达平流层。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264611/iceland-volcano-erupts-again-fifth-time-december?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技战：分析师称中国大基金 III 将为国家半导体供应链带来 475 亿美元的新支出</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3264612/tech-war-chinas-big-fund-iii-brings-us475-billion-fresh-outlay-nations-semiconductor-supply-chain?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 21:31中国集成电路产业投资基金三期共有19家股权投资者，由中国财政部牵头。图片来源：Shutterstock分析师表示，中国有史以来最大的芯片投资基金预计将加强北京对国内领先的合约半导体制造商以及价值链中其他企业（包括设备和材料供应商）的支持。中国集成电路产业投资基金第三期，也称为“大基金”，于上周成立，注册资本为 3440 亿元人民币（475 亿美元），是中国打造自给自足的半导体行业努力的一部分。瑞士投资银行瑞银台湾研究主管兰迪·艾布拉姆斯周三表示，该基金旨在增强中国的“内部供应 [半导体] 能力”，强化了北京方面“增强该行业能力和实力”的目标，尽管美国技术制裁不断增加。虽然中芯国际和华虹半导体等大陆芯片代工厂预计将受益于最新的融资资源，但艾布拉姆斯表示： “将会有一些对产能、设备和材料方面的投资，以及与先进封装相关的投资。”中国集成电路产业投资基金第三期的支出预计将使本地芯片制造设备、材料和先进半导体封装服务供应商受益。图片来源：Shutterstock新基金的规模与美国总统乔·拜登于 2022 年颁布的《芯片与科学法案》规定的 530 亿美元激励措施大致相当，反映了国有企业的大力支持，以及在华盛顿的技术出口限制下，北京方面“举国同心”打造自给自足的半导体产业的方针。大基金三号有 19 个股权投资者，由中国财政部牵头。其他股东包括国开金融、上海国盛集团、中国建设银行、中国银行、中国农业银行、交通银行、中国邮政储蓄银行、中国工商银行和中国烟草总公司。新基金将由工业和信息化部官员张欣管理，该部是监管中国半导体行业的主要机构。 2022 年 7 月，丁文武因涉嫌腐败接受调查，张军接替丁文武负责大基金管理。大基金于 2014 年成立，2019 年募集资金 2041 亿元人民币，高于最初的 1387 亿元人民币。据南华早报根据企查查数据测算，这两轮融资重点投资制造业，第一期约占16%，第二期约占50%。中芯国际是中国大陆最大的芯片代工制造商，将受益于中国集成电路产业投资基金第三期的融资。图片来源：Shutterstock尽管存在腐败丑闻，大基金还是成功培育了国内重点企业的发展，包括存储芯片巨头长江存储科技股份有限公司和顶级 DRAM 生产商长鑫存储科技股份有限公司。分析师表示，除了芯片制造商之外，大基金三期还有望为北方华创科技集团和中微半导体设备等设备供应商以及国家硅业集团等原材料供应商提供更多支持。但中国能否克服美国的技术限制仍不得而知，这些限制已在国内半导体行业造成了“瓶颈”。瑞银亚太技术研究主管 Nicolas Gaudois 表示：“由于出口管制，差距很难缩小，因为出口管制使得很难获得合适的 [芯片制造] 设备，以合适的生产良率和成本运行。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3264612/tech-war-chinas-big-fund-iii-brings-us475-billion-fresh-outlay-nations-semiconductor-supply-chain?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外交部副部长马朝旭将访美 进行最新交流</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264599/chinese-foreign-vice-minister-ma-zhaoxu-visit-us-latest-exchange?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 21:00中国外交部副部长马朝旭将对美国进行为期四天的访问。图片：路透社中国外交部副部长马朝旭将于周四起对美国进行为期四天的访问，这是双方近几个月来一系列交流中的最新一次。中国外交部发言人毛宁周三在北京对记者表示，负责中美关系的马朝旭将在访问期间会见美国副国务卿库尔特·坎贝尔和“各界”代表。马朝旭与坎贝尔的会晤是在两位高级官员于 3 月通电话之后举行的，当时他们讨论了一系列地区和全球问题，这是保持沟通与合作的努力的一部分。马朝旭将会见美国副国务卿库尔特·坎贝尔。照片：美联社今年早些时候，北京和华盛顿还恢复了两军会谈，此前，由于两国关系恶化，两军之间的沟通在 2022 年中断。预计两国国防部长将于本周晚些时候在新加坡举行的香格里拉对话会上会面。作为改善紧张关系的关键一步，美国国务卿安东尼·布林肯上个月访问中国并会见了习近平主席，双方同意继续保持高层接触。习近平在会谈中表示，自去年 11 月他在旧金山会见美国总统乔·拜登以来，两国在各个领域取得了一些“积极进展”，但在尚未解决的问题上仍有“进一步努力”的空间。北京和华盛顿在一系列问题上存在分歧——从中国制造业产能过剩到美国向台湾出售先进的军事技术。这两个大国在印度洋-太平洋地区都有强大的军事存在，而台湾海峡和南海有争议地区的紧张局势一直在加剧。北京和华盛顿在上周的海事问题视频会谈中同意保持对话并管控风险。但是中国外交部边界与海洋事务司司长洪亮敦促美国不要干涉中国与邻国的海上争端。他还告诉美国总统，华盛顿应该停止支持“台独”——台湾执政党民进党否认北京对台湾拥有主权。此次会晤正值民进党领导人赖清德就任台湾新领导人后，解放军举行了包围台湾的军事演习。华盛顿对军事演习表示“严重关切”，并敦促北京保持克制。美国表示，正在密切监视解放军的活动。北京认为台湾是中国的一部分，必要时将使用武力统一台湾。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取台湾的企图，并承诺向台湾提供武器。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264599/chinese-foreign-vice-minister-ma-zhaoxu-visit-us-latest-exchange?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾与文莱签署更紧密海上合作协议 关注南海问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264610/philippines-brunei-sign-deal-closer-maritime-cooperation-eye-beijing-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264610/philippines-brunei-sign-deal-closer-maritime-cooperation-eye-beijing-south-china-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因担心中国恒大指控，普华永道面临香港和内地客户流失</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3264609/pwc-faces-defections-hong-kong-mainland-china-clients-amid-concerns-about-china-evergrande?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 21:00普华永道会计师事务所柏林办事处的徽标。图片：路透社由于担心破产的房地产开发商中国恒大可能存在不当行为，在深圳上市的综合企业招商局港口集团加入了上个月与审计公司普华永道 (PwC) 终止合同的至少四家大公司的行列。这家总部位于香港的港口运营商和航运公司在周三的证券交易所文件中表示，其股东已决定撤回聘请普华永道为其今年审计师的提议，理由是“预防原则”。根据交易所文件，顶级零售贷款机构招商银行、国有建筑公司中国中铁、深圳上市的迈瑞生物医疗电子和上海上市的东鹏超级饮料也已取消了聘请普华永道的计划或终止了与该审计师的合同。自从 4 月份一封举报人的信指控普华永道中国内地和香港分支机构“对审计师视而不见”以来，普华永道的麻烦进一步加剧十多年来，普华永道一直被外界视为房地产巨头中国恒大集团的“眼中钉”。今年 1 月，恒大集团被香港高等法院勒令清算。这家美国公司坚决否认这些指控，并表示正在采取措施调查此事。中国大陆和香港的监管机构也开始调查普华永道与恒大集团相关的业务。普华永道拒绝对本文发表评论。5 月 27 日，招商银行宣布将用安永在中国大陆和香港的子公司取代普华永道。中国中铁5月25日表示，已将普华永道替换为德勤，但指出更换的原因是其“业务运营、发展需要和整体审计需要”。中国证监会3月份表示，恒大是全球负债最多的开发商，总负债超过3000亿美元。在2021年破产前的几年里，恒大虚增销售额5640亿元人民币（793亿美元），虚增利润920亿元人民币。该监管机构还对恒大创始人许家印处以4700万元罚款，并终身禁止其参与中国金融市场。2023 年 9 月 27 日，北京一处住宅区附近的中国恒大标志。照片：路透社自去年北京方面开始收紧涉及网络安全的跨境审计工作规则以来，与美国有联系的审计师的中国业务受到了打击。去年 1 月，财政部和其他政府机构还敦促国有企业逐步终止与普华永道、德勤、安永和毕马威（统称“四大”会计师事务所）的合同。普华永道近几个月来还爆出其他丑闻。今年 3 月，普华永道澳大利亚分公司在一名前合伙人因严重利益冲突泄露机密文件后，作为重大重组的一部分，不得不裁员。去年 12 月，该公司在中国大陆和香港的附属公司因与在美上市中国公司相关的审计失误，不得不支付总计近 800 万美元的罚款。张世东补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3264609/pwc-faces-defections-hong-kong-mainland-china-clients-amid-concerns-about-china-evergrande?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中俄联盟不断加强，但不太可能取代美国</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3264439/china-russia-alliance-going-strong-unlikely-unseat-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 20:30中国国家主席习近平5月16日在北京中南海会见俄罗斯总统普京。图：EPA-EFE/新华社最近，俄罗斯总统普京在北京会见了中国国家主席习近平，中俄两国关系迎来了75周年。正如普京所说，连任总统后首次出访中国，无疑具有象征意义。不仅如此，两国领导人签署了多项加强贸易和技术合作的协议，并发表了深化全面战略伙伴关系的联合声明。普京的访问凸显了自1992年苏联解体以来中俄关系的持续改善。安全和经济合作通过上海合作组织的成立而制度化。“一带一路”倡议的制定、2014年和2022年俄罗斯对乌克兰的侵略以及随后美国和其他国家对俄罗斯的制裁，使双方更加紧密地联系在一起。这种关系由三个因素驱动。首先，中国需要可靠的能源供应来维持经济增长。俄罗斯是世界主要石油和天然气出口国之一，也是中国的能源供应国。中俄需要实现出口市场多元化，这使得双方都对对方很重要。其次，两国有共同的地缘政治利益。俄罗斯担心北约在东欧和俄罗斯边境附近的扩张，而中国则对美国主导的北约向亚洲扩张等举措保持警惕。因此，两国都有挑战美国霸权、建立新世界秩序的愿景。第三，乌克兰危机拉近了莫斯科和北京的距离。2022 年普京访华后不久，俄罗斯就对乌克兰发动了军事行动，这被认为是中国暗中承认了这次进攻。习近平和普京的愿景很明确。他们正在深化战略合作，以建立“无限制”的友谊和无禁区的合作。两国都指责美国及其合作伙伴干涉别国内政，并批评美国将外层空间变成冲突的舞台。他们主张多极世界，这将极大地改变全球权力格局。然而，中俄联盟显然也面临一些摩擦，可能无法实现其目标。例如，对中国来说，俄罗斯在乌克兰问题上取得胜利是当务之急，因为如果俄罗斯失败，中国将失去一个稳定的合作伙伴——这是北京所不希望看到的结果。仅这一点就可能削弱挑战美国在全球秩序中地位的共同目标。此外，尽管中国和俄罗斯试图拉拢全球南方国家，正如他们在上合组织和金砖国家集团中的行动所表明的那样，但无论发展中国家与华盛顿之间可能存在什么问题，它们都不太可能脱离美国。这是因为他们希望保留自己的选择，并始终欢迎在美国领导的西方与中俄联盟之间取得平衡所带来的地位影响。最后，中国和俄罗斯都有自己的内部问题需要处理。在美国和其他国家实施制裁的情况下，俄罗斯的财政资源日益紧张，导致其贸易严重依赖中国。与此同时，中国正面临经济复苏乏力的问题，需要确保国际上不会出现重大挑战。世界已经目睹了美国对直接介入其直接影响范围之外的问题的兴趣下降。这可以从其从阿富汗撤军以及除了出售武器外不愿参与中东冲突中看出。其在该地区影响力的减弱还体现在其无力控制以色列，以色列最近的行为类似于流氓国家。这只会增强一个拥有新权力中心的多极世界的吸引力。然而，尽管中俄联盟对美国领导地位构成挑战，但两国仍面临一些内部和外部障碍。美国不太可能被它们破坏稳定，而是会继续与它们竞争。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3264439/china-russia-alliance-going-strong-unlikely-unseat-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着国内游戏产业日趋成熟，腾讯更加关注内地“经典”视频游戏</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3264602/tencent-sharpens-focus-evergreen-video-games-mainland-china-domestic-industry-matures?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 19:50腾讯的重心转移表明这家总部位于深圳的公司正在适应日趋成熟的国内游戏市场。图片：路透社 随着国内市场不断成熟，腾讯控股希望将重点放在能产生稳定收入的“常青”视频游戏上，而不是仓促推出新游戏。“我们现在更加专注，我们倾向于取消许多定位中等的产品，”腾讯高级副总裁马晓轶在周二由中国数字新闻机构游戏葡萄发表的一份报告中表示。 “对于那些永远没有机会挑战同类型游戏第一或第二名的项目……最好不要做。”马化腾表示，这一策略考虑到了中国大陆日趋成熟的视频游戏市场的广泛转型。腾讯拥有全球收入最大的视频游戏业务，其业务重点的转变表明这家总部位于深圳的互联网巨头正在适应国内游戏市场。由于中国疫情后经济复苏不平衡，消费受到影响，以及监管审查，国内游戏市场增长放缓。腾讯控股高级副总裁马晓轶。图片：腾讯这种缓慢的增长反映在腾讯最新的财务业绩中，其国内视频游戏业务第一季度同比下降 2% 至 345 亿元人民币（48 亿美元）。相比之下，该业务的海外收入同期增长 3% 至 136 亿元人民币。根据中国音像与数字出版协会游戏出版委员会的数据，到 2023 年，内地视频游戏销售额将同比增长 14% 至 3030 亿元人民币。这与10年前形成了鲜明对比，当时随着中国移动互联网用户的迅速扩张，游戏行业的年增长率接近40%。马化腾还负责视频游戏发行部门腾讯游戏的国际发行，他表示，腾讯在视频游戏领域的收购策略也发生了变化。“2007年，当中国还是一个新兴市场时……每个人都更注重短期，我们投资的公司基本上在两三年内就取得了[良好]的业绩，”马化腾说。 “今天，我们延长了时间表，我对持续五到十年的计划持非常开放态度。”腾讯控股新热门视频游戏《地下城与勇士》移动版的屏幕截图。照片：讲义“当行业更加注重长期机会时，你需要有信心，相信它，热爱它并长期坚持下去，才能收获成果，”他说。 “这可能会让一些 [业内人士] 灰心丧气，但好处是，我们可以看到谁真的有长期信心。”腾讯发现开发新大作变得更加困难，尤其是那些吸引超过 500 万甚至 1000 万日活跃用户的大作。该公司最赚钱的国内游戏仍然是 ，于 2015 年发布，并在海外以 2018 年发布。尽管如此，这家视频游戏巨头还是从其新发布的游戏 中获得了急需的强心剂。据中国应用分析平台七麦数据显示，这款游戏在苹果中国大陆应用商店大获成功，在5月22日发布仅第二天，日收入就超过了其两款旗舰游戏。据七麦估计，《地下城与勇士》移动版的周收入已达986万美元，位居中国应用商店畅销游戏第三名，仅次于《王者荣耀》和《和平精英》，后两者的收入分别为1296万美元和1215万美元。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3264602/tencent-sharpens-focus-evergreen-video-games-mainland-china-domestic-industry-matures?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国电动汽车行业可以通过“友好”路线绕行来抵消欧盟即将实施的关税，但要做好应对措施的准备</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3264560/chinas-ev-sector-could-offset-looming-eu-tariffs-detours-friendly-tracks-be-prepared-countermeasures?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3264560/chinas-ev-sector-could-offset-looming-eu-tariffs-detours-friendly-tracks-be-prepared-countermeasures?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港四十七人案审判：法庭将对 16 名反对派人士作出裁决，罪名包括颠覆国家政权、密谋推翻特首</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264604/hong-kong-47-trial-court-rule-16-opposition-figures-over-subversion-charges-plot-topple-then-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.29 20:002020 年 7 月的一次民意调查后，北京方面称，有 47 人因“公然挑战”法律而被起诉，其中包括 16 名反对派政客和活动人士。图片：曾俊华香港三名法官将于周四宣布，16名反对派政客和活动人士是否违反国家安全法，通过参加四年前的一次非正式立法会初选，密谋颠覆国家政权。这16名被告是47人被起诉的其中一员。北京方面称，2020年7月，约有61万选民投票选出他们理想的立法会选举候选人，这是对法律的“公然挑战”。2021年的大规模逮捕和起诉引发了西方的强烈反对，美国以“对民主派政客和活动人士进行骇人听闻的镇压”为由对六名北京和香港官员实施了制裁。检察官将初选描述为一场阴谋，旨在将立法会变成反对政府的“致命宪法武器”，这一术语借用自法律学者戴耀廷的一篇文章检控官认为戴耀廷是初选的发起人，并指控该项民意调查是他“叛乱大战略”的一部分，目的是实现香港的“同归于尽”。他们辩称，47 名反对派人士合谋通过不加区别地否决财政预算案来赢得立法会的控制权并瘫痪政府。在西九龙法院受审的 16 名被告包括四名前立法会议员：黄碧云、林卓廷、陈志全和“长毛”梁国雄。八名被告是前区议员：郑达雄、杨雪英、彭卓基、何家明、施德来、柯耀林、李裕信和刘伟聪，刘伟聪也是由其余四人，周家成、何桂林、余慧明和吴正恒，都是活动人士。检察官指控吴正恒协助组织初选，敦促选民只投票给参加投票并同意受投票结果约束的候选人。2020 年 7 月，居民在大埔排队参加初选投票。检察官认为，被告合谋赢得立法会控制权，并瘫痪政府。照片：Felix Wong然而，两名组织者转为控方证人区诺轩和赵家贤均作证称，他们在被捕前并不认识吴，也不认为该活动人士的上诉是非正式选举程序的一部分。据说其余被告已同意通过参加初选来进一步推进戴的阴谋。其中十人在法庭上作证时否认达成协议，以投票否决政府的财政蓝图，从而削弱香港的行政管理。争论的两个关键点是参与者之间是否存在颠覆国家权力的阴谋，以及不加区别地投票反对政府预算是否构成国家安全法定义的“非法手段”。宣判后，法庭将听取被定罪者的减刑请求，包括戴和其他 30 名在审判前认罪的人。 减刑听证会将于传媒大亨黎智英的国家安全案休庭后举行，该案也在西九龙法院审理。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264604/hong-kong-47-trial-court-rule-16-opposition-figures-over-subversion-charges-plot-topple-then-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中非关系：习近平誓言帮助赤道几内亚实现经济多元化，摆脱对石油和天然气的严重依赖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264591/china-africa-relations-xi-jinping-vows-help-equatorial-guinea-diversify-economy-away-heavy-oil-and?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264591/china-africa-relations-xi-jinping-vows-help-equatorial-guinea-diversify-economy-away-heavy-oil-and?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>