<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2024 09:16:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>台湾明星周杰伦模仿者巡演——一家票价 830 美元，另一家卖煎饼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3268046/taiwan-star-jay-chou-impersonators-tour-1-charges-us830-ticket-other-sells-pancakes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 16:00台湾歌手周杰伦的模仿者在大陆举行巡演，引发网上关于侵犯版权和牟取暴利的热议。图片来源：南华早报合成/微博两位大陆模仿周杰伦的艺人已开始在大陆进行巡演，其中一位的单张票价高达 6,000 元人民币（830 美元）。其中一位艺人叫黑伦，因在抖音上翻唱周杰伦的歌曲而出名，在抖音上他已积累了约一百万粉丝。另一位艺人叫周炳伦，是取自周杰伦的中文名，意为“粥和煎饼杰伦”。他是一名食品小贩，因粉丝注意到他在摊位上做煎饼时与周杰伦惊人地相似而出名。两人最近都在中国分别开展了巡演。周炳伦举办“全国煎饼巡演”，在各个城市卖煎饼，而黑伦则走的是更商业化的路线。周杰伦模仿者黑伦（左）和“板仔周杰伦”（右）的全国巡演激怒了周杰伦的粉丝。图片来源：百度黑伦以“内地第一周杰伦模仿者”自居，他的巡回演唱会由一家娱乐公司与一家连锁酒吧联合举办。他的演出票价已飙升至 6,000 元人民币（830 美元），引发周杰伦粉丝的愤怒，并引发抵制呼吁。根据宣传海报，黑伦的巡演在许多周末日期跨越中国多个城市，以至于网上有人开玩笑说他似乎比周杰伦本人还忙。在演出期间，黑伦高声演唱了周杰伦所有热门歌曲，宣传视频显示他模仿周杰伦的一些经典口头禅，例如“爱你，不行你？” 6000元票价的争议，源于黑伦6月15日在杭州一家酒吧的演出。一位姓陈的业内人士称，票价并非票价，而是VIP包厢的最低消费。“最低消费包括啤酒、红酒、果盘、零食等，未喝完的酒水可以存放30天。”他告诉重庆日报集团。值得注意的是，黑伦演出当天的包厢价格从1280元到6000元不等，是同一酒吧周末票价的三倍。“因为黑伦不仅长相像周杰伦，声音也很像，所以销量不错，带动了消费。”该业内人士称。6月21日，黑伦在酒吧举行了演唱会。伦和周秉伦在中国北方山西省太原市的舞台上同台演出。第二位模仿者周秉伦将他的全国巡演称为“全国煎饼巡演”。图片来源：百度网上一段视频记录了有人点播《让开》的瞬间，周秉伦回应说：“我不能唱，黑伦可以。”然而，翻唱周杰伦歌曲是否合法的问题，在大陆社交媒体上引发热议。“我不明白，他唱周杰伦的歌要付版权费吗？如果付了，门票收入恐怕都不够付版税。”有人说。“都是因为周杰伦太善良了，那么多模仿者唱他的歌赚钱，他却没有起诉过他们。”有人说。“我觉得煎饼侠没什么问题，他又没从唱周杰伦的歌中赚到钱。全国巡演煎饼侠有什么问题？”有人写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3268046/taiwan-star-jay-chou-impersonators-tour-1-charges-us830-ticket-other-sells-pancakes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚大巴事故致2名中国游客身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268568/2-chinese-tourists-killed-malaysia-bus-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 15:46这辆巴士在从云顶高原下降时侧翻在地。图片来源：Facebook/astrotraffic
一辆载有 21 人的旅游巴士周六上午在马来西亚彭亨州云顶高原下山时翻车，导致车上两名中国公民死亡。文冬消防救援局证实了周六上午 11 点的事故，目前正开展救援行动。彭亨消防救援局局长 Wan Mohamad Zaidi Wan Isa 博士表示，两名男性受害者头部受伤。“他们的遗体被送往彭亨文冬医院，”他说。据了解，包括司机在内的 21 名乘客中，有 3 名是当地人，其他人都是中国人，包括 7 名女性和 11 名男性。早前，一段展示事故发生后情况的 21 秒视频在网上疯传，多名急救人员已经在现场。云顶马来西亚有限公司在一份声明中表示，这辆巴士由一家第三方运营商运营的飞机搭载 18 名来自中国云南的游客，正从云顶高原降落。“我们向死者家属和朋友表示最深切的哀悼。我们祝愿伤者早日康复。“随着更多信息的出现，我们将提供进一步的更新，”声明中写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268568/2-chinese-tourists-killed-malaysia-bus-crash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家打造大脑由人类干细胞制成的机器人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268304/chinese-scientists-create-robot-brain-made-human-stem-cells?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 15:00机器人拥有人工大脑和神经芯片。图片来源：天津大学中国科学家研发出一款机器人，其拥有实验室培育的人工大脑，可以教会其执行各种任务。天津大学和南方科技大学的研究人员研发的脑芯片技术将脑器官（一种源自人类干细胞的组织）与神经接口芯片结合在一起，为机器人提供动力，教会它避开障碍物和抓握物体。该技术是脑机接口 (BCI) 的一个新兴分支，旨在将大脑的电信号与外部计算能力相结合，中国已将其列为优先事项。据天津大学称，它是“世界上第一个开源的脑芯片智能复杂信息交互系统”，可以引领类脑计算的发展。“[这]是一种利用体外培养的‘大脑’（如脑器官）与电极芯片相结合形成脑芯片的技术”，它可以对刺激反馈进行编码和解码，”天津大学副校长董明说。天津大学的研究团队周二对国有《科技日报》表示。由于伊隆·马斯克 (Elon Musk) 支持的 Neuralink，BCI 技术得到了广泛关注，Neuralink 是一种可植入的接口，旨在让患者仅用自己的思想来控制设备。天津大学现在表示，其研究可能导致人机混合智能的发展。脑器官由人类多能干细胞制成，这些干细胞通常只在早期胚胎中发现，可以发育成不同种类的组织，包括神经组织。天津大学团队在上个月发表在同行评议的牛津大学出版社期刊《脑》上的一篇未经编辑的手稿中写道，当移植到大脑中时，它们可以与宿主大脑建立功能连接。“将人类脑器官移植到活体大脑中是一种促进脑器官发育和功能的新方法。类器官移植物具有宿主衍生的功能性脉管系统，并表现出高级成熟度，”研究团队写道。天津大学教授李晓红告诉科技日报，尽管脑类器官被视为最有前途的基础智能模型，但该技术仍面临“发育成熟度低、营养供应不足等瓶颈”。在论文中，该团队表示已经开发出一种使用低强度超声波的技术，可以帮助类器官更好地整合并在脑内生长。研究团队发现，当用低强度超声波处理移植物时，它改善了类器官细胞向神经元的分化，并有助于改善其与宿主大脑形成的网络。该技术还可以带来治疗神经发育障碍和修复大脑皮层损伤的新疗法，论文称。“脑类器官移植被认为是通过替换丢失的神经元和重建神经回路来恢复大脑功能的一种有前途的策略，”团队写道。研究小组发现，在植入的脑器官上使用低强度超声波可以改善小鼠小头畸形模型测试中的神经病理学缺陷。小头畸形是一种以大脑和头部尺寸减小为特征的神经发育障碍。该大学还表示，该团队使用非侵入性低强度超声波治疗可以帮助神经网络形成和成熟，为计算提供更好的基础。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268304/chinese-scientists-create-robot-brain-made-human-stem-cells?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度一些新基础设施项目摇摇欲坠，莫迪的“选举花招”暴露无遗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3268561/some-indias-new-infrastructure-projects-are-crumbling-laying-bare-modis-electoral-gimmick?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 15:006 月 28 日，救援人员在新德里国际机场倒塌的航站楼屋顶上工作。照片：法新社印度最繁忙的机场发生致命屋顶倒塌，是该国最近一系列基础设施灾难中的最新一起，在总理纳伦德拉·莫迪花费数十亿美元改善全国交通之际，引发了安全问题。德里机场官员取消了 1 号航站楼的运营，此前一处室外金属建筑发生坍塌。周五暴雨导致机场顶棚倒塌。据当局称，机场最近刚刚翻修，多辆汽车在机场外被压坏，造成一人死亡，八人受伤。当天该地区录得 88 年来 6 月份单日降雨量最大的一天。几百公里以东的比哈尔邦最近有四座桥梁倒塌，印度中部一座机场的建筑物塌陷。随着季风季节的开始，内涝已成为许多城市的常态。据当地报道，在阿约提亚，莫迪今年早些时候揭幕的一座大型寺庙的屋顶出现漏水，洪水淹没了新建的道路。这些问题让莫迪的建设热潮成为人们关注的焦点，官员们正依靠这些热潮来促进世界上增长最快的主要经济体的发展。据彭博经济研究显示，未来两年内，将有价值 44.4 万亿卢比（5320 亿美元）的新基础设施投入运营。这一数字相当于过去 11 年内建成的所有项目的价值。莫迪主持了其中许多项目的剪彩仪式。在今年的全国大选中，他赢得了第三届总理任期，而现代化基础设施是他向选民宣传的关键部分。他的政府表示，在过去十年中，他们已经修建了 80 个新机场，升级了铁路，并扩建了数千公里的高速公路。新德里观察家研究基金会的高级研究员 Niranjan Sahoo 表示，周五 1 号航站楼发生的灾难引发了人们对印度基础设施质量的新质疑。 “这让这个渴望成为全球大国的国家处于非常不利的地位，”他说，并称许多项目都是“选举噱头”。经济学家和商界领袖为基础设施建设投入大量预算辩护，认为有必要推动印度经济增长并建设该国的制造业。随着中国经济放缓，许多跨国公司将这个南亚国家视为其工厂的替代选择。彭博经济研究预计，到 2030 年，基础设施建设将有助于将经济增长率从上一财年的 8.2% 提高到 9%。然而，印度反对派领导人批评了其中一些项目，称它们浪费资源且腐败猖獗。他们指责莫迪将资源和注意力从减少贫困或失业中转移出去。印度反对党印度国民大会党主席马利卡琼·卡尔格在 X 上写道，该国的基础设施“像一副纸牌一样倒塌”。周五，1 号航站楼外发生事故后，官员们试图控制损失。印度航空部长拉姆·莫汉·奈杜·金贾拉普 (Ram Mohan Naidu Kinjarapu) 表示，倒塌的建筑不属于最近的翻修工程。“莫迪总理揭幕的那座建筑在另一边，”他说。不过，萨胡表示，这场灾难至少表明了维护不善，也为莫迪的批评者提供了攻击其履历的新素材。“基础设施不仅仅是修建那些桥梁、机场、港口和道路，”他说。“它还与治理有关。它与维护它们有关。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3268561/some-indias-new-infrastructure-projects-are-crumbling-laying-bare-modis-electoral-gimmick?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将加大对国家航天任务研究团队的资助</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268566/hong-kong-step-funding-citys-research-teams-national-space-missions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 15:12香港人是国家太空计划最新一批入选宇航员中的 10 名之一。图片：新华社 香港将提供专项资金支持本地研究团队参与国家航天任务，首位来自香港的宇航员将在北京开始训练。创新、科技及工业局局长孙东周六表示，这位香港人将很快开始准备担任国家航天计划的有效载荷专家。《南华早报》早前报道，这位成功入选的候选人是一名女警察，曾在警队秘密技术服务部门工作。孙东表示，这名宇航员除了操作仪器和进行实验的日常工作外，还将在太空中参与面向年轻人的科普活动。他补充说，政府打算分配专项资金，支持本地研究团队参与国家太空探索计划，例如开发自动导航机器人。“即将到来的火星和月球探测任务很多。香港有几所大学正积极从事相关研究，”他在一档电视节目上表示。“政府正在探索提供专项资金和资源来支持这些香港团队的方法。”“这需要与当地大学和国家太空计划中心进行密切讨论。时间非常紧迫，因为下一次月球任务预计在 2027 年至 2028 年左右。”根据既定规则，香港首位宇航员的身份仍未公开。中国载人航天工程办公室称，这名香港人是最新一批宇航员中选出的 10 名之一，其中还包括一名澳门居民。该机构还表示，该组宇航员将很快进入中国宇航员研究训练中心，开始为太空任务做准备。上个月，《南华早报》报道称，这名拥有博士学位的总督察从 80 多名来自香港的候选人中脱颖而出。她曾在警队的秘密技术部门工作，后调至保安局。创新、科技及工业局局长孙冬教授表示，香港宇航员在太空期间将参与针对年轻人的科普活动。图片：K. Y. Cheng2022 年 10 月，北京航天局表示，正在为第四批航天员招募两名有效载荷专家，招募范围首次扩大到香港和澳门。选拔过程包括为期三周的招聘活动，共有 14 个名额。香港当局收到了 120 份申请，他们将其缩小到 40 人的名单，供国家机构考虑。孙文亮还谈到了政府在最近发生的攻击和数据泄露事件中加强公共和私营部门网络安全措施的努力。他表示，希望下个月能推出新的措施，在每个政策局或政府部门任命一名首长级官员来监督网络安全。“我们需要一个更全面的安全检测和危机管理机制，”他说。“今年下半年，我们将推出信息技术安全演习，帮助识别和修复潜在的漏洞”他表示，部门领导在网络安全事件善后处理方面将“有明确的角色”，并能够提出改进建议。回顾任职两年，孙中山表示，公众对将香港打造为国际创新科技中心的能力越来越有信心。他补充说，将努力将创新和技术转化为切实的经济增长。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268566/hong-kong-step-funding-citys-research-teams-national-space-missions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>郑雁雄称，如果得到北京的支持，香港就能保持成功</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268563/hong-kong-can-sustain-success-if-it-embraces-beijings-support-zheng-yanxiong-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268563/hong-kong-can-sustain-success-if-it-embraces-beijings-support-zheng-yanxiong-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗总统选举：改革派佩泽什基安与强硬派贾利利激烈竞争中领先</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268565/iran-presidential-election-reformist-pezeshkian-hardliner-jalili-lead-tight-race?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268565/iran-presidential-election-reformist-pezeshkian-hardliner-jalili-lead-tight-race?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国网红称赞中国主播徒手开榴莲“新功夫”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265425/thai-kol-hails-bare-hand-opening-spiky-durians-china-live-streamers-new-kung-fu?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 14:00一位嫁给中国男子的泰国意见领袖称赞大陆人在处理带刺榴莲时所展现的技​​巧是“新功夫”。图片来源：SCMP 合成/抖音/YouTube一位来自泰国的关键意见领袖被中国的榴莲小贩迷住了，他们用赤手打开榴莲并估计其重量——他们称他们的技能为“新功夫”。20 多岁的米娜五年前与一名中国男子结婚，并定居北京。她经常在 YouTube 上发布视频，记录他们关系中的文化差异。5 月 30 日，她发布了一段视频，说她最近迷上了看中国榴莲直播。在抖音上，可以看到卖家被数十个榴莲围住，热情地向观众介绍它们的味道、产地和最新的促销活动。一次这样的直播可以吸引多达 10,000 名观众。“我发现中国卖家非常友好。他们叫我姐姐或宝贝，气氛很好，让我看着很开心，”米娜说。米娜和她的中国丈夫在直播中讨论榴莲的销售。图片来源：YouTube最让她印象深刻的是卖家独特的技术。有些人可以凭感觉判断榴莲的确切重量，通过查看外观确定果肉瓣的数量，甚至可以不用手套或工具徒手剖开带刺的果实。Mina 喜欢将这套技能称为“新功夫”。一位网络观察者在微博上写道：“这些技能就是我们所说的‘熟能生巧’。”“我不喜欢吃榴莲，但我喜欢看别人在直播中剥榴莲。 “这很能缓解压力，”另一位网友说道。根据世界贸易组织的数据，中国是世界上最大的榴莲进口国和消费国，占全球消费量的 82%。“在泰国，榴莲是一种非常昂贵的水果，但在中国的直播中，人们一分钟可以卖出 300 个榴莲，”米娜说。据中国海关统计，去年中国进口了 140 万吨新鲜榴莲，主要来自泰国、越南和菲律宾。许多东南亚国家也加入了榴莲直播热潮，以抢占市场份额。据泰国公共广播电视公司报道，今年 5 月，泰国政府邀请了两位中国网红在该国东部的尖竹​​汶府进行榴莲直播销售，三天内销售额高达 1 亿泰铢（300 万美元）。榴莲通常被认为是水果之王尽管气味刺鼻，但其浓郁的口感和极高的营养价值吸引了众多爱好者。这位泰国KOL对中国人徒手打开这种带刺水果的能力印象深刻。图片来源：YouTube榴莲原产于马来西亚和印尼，是东南亚种植面积最大的国家，中国南部的广东和海南省也有种植榴莲。在马来西亚，榴莲的主要品种是猫山王和苏丹王，前者以口感细腻、苦甜均衡而闻名，后者以口感浓郁、略干而闻名。泰国的金通以质地紧实、甜度高而闻名，中国的榴莲口味甜美饱满，但由于适宜种植地区有限，因此数量稀少。根据2024年中国榴莲进出口数据分析报告，内地唯一的榴莲出口贸易路线是通过其最北部的省份黑龙江，转运到俄罗斯。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265425/thai-kol-hails-bare-hand-opening-spiky-durians-china-live-streamers-new-kung-fu?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为争夺眼球，Netflix 加大东南亚内容投入，以抵御本地竞争对手</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3268524/battle-eyeballs-netflix-boosts-southeast-asian-content-bid-fend-local-rivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3268524/battle-eyeballs-netflix-boosts-southeast-asian-content-bid-fend-local-rivals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚棕榈种植园因劳动力短缺而陷入困境，机器人承担了最脏的工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268559/robots-take-dirtiest-jobs-malaysias-palm-plantations-crippled-labour-shortage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268559/robots-take-dirtiest-jobs-malaysias-palm-plantations-crippled-labour-shortage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院下令对被控企图谋杀家人的男子进行精神评估</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268556/hong-kong-court-orders-psychiatric-assessment-man-charged-attempted-murder-family?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 12:22屯门山景邨，该男子涉嫌试图杀害其妻女。照片：谷歌地图香港一家法院下令对一名男子进行精神评估，该男子本周早些时候涉嫌试图在公共房屋内烧炭杀死他的妻子和三个女儿。这位 43 岁的父亲于周六在屯门法院接受了短暂的审讯后被还押候审。他没有要求保释，直到下个月案件再次开庭。代理主任裁判官邓少雄表示，检控官需要决定该男子是否适合认罪，同时也要听取政府精神病医生对如何处理案件的建议。被告在法庭上只透露了他的姓名首字母“WPT”，除了确认他明白自己面临的四项谋杀未遂指控外，他不需要发言。代表他的值班律师表示，父亲有耳鸣，但在诉讼过程中不需要助听器。据称，该男子于6月26日在屯门山景邨的一个单位内企图杀死他44岁的妻子和三个女儿，她们的年龄分别为13至16岁。根据起诉书，他于同日下午6点23分左右被捕。 51 岁的餐馆老板也被列为该案的证人。谋杀可被判处终身监禁，但被控企图犯罪的人可能会面临较轻的惩罚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268556/hong-kong-court-orders-psychiatric-assessment-man-charged-attempted-murder-family?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争愤怒情绪消退，新加坡人抢购廉价俄罗斯商品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268555/singaporeans-snap-cheap-russian-goods-ukraine-war-anger-ebbs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 11:58俄罗斯制造的廉价产品已经进入新加坡的网上购物网站。图片：路透社尽管俄罗斯两年多前入侵乌克兰后，许多国家和公司都避免与俄罗斯做生意，但大幅打折的俄罗斯制造商品（从美发产品到巧克力）还是进入了新加坡虚拟超市的货架。阿里巴巴集团控股有限公司新加坡 Lazada 和 Redmart 网站的访客可以找到几种来自俄罗斯的产品，包括售价 11 新加坡元（8 美元）的 120 克一罐的鲑鱼子，以及售价 2.49 新加坡元的 460 毫升一瓶的护发素。在新加坡其他杂货网站上，类似大小的鱼子酱价格在 15.90 新加坡元至 44 新加坡元之间。在 Sea Ltd. 的子公司 Shopee 上，网上货架上摆满了物美价廉的俄罗斯产华夫饼和榛子牛奶巧克力。阿里巴巴拥有《南华早报》。虽然一些国家禁止进口来自俄罗斯的商品，但新加坡的制裁仅限于有利于俄罗斯政府的筹款活动，以及可能直接为战争做出贡献的俄罗斯出口商品。新加坡没有禁止在岛上销售俄罗斯食品，全球也没有对俄罗斯食品出口实施制裁。根据彭博新闻社购买的产品标签，大多数似乎是从中国运来的。中国尚未针对俄罗斯在乌克兰的战争实施制裁。Lazada 和 Shopee 的代表没有回应置评请求。据耶鲁大学管理学院称，全球有 1,000 多家跨国公司公开宣布，它们将自愿撤出俄罗斯，超出国际制裁的最低法律要求。新加坡强烈谴责俄罗斯对乌克兰的袭击，去年，时任总理李显龙表示，俄罗斯入侵乌克兰严重违反了联合国宪章和国际法。但随着战争进入第三个年头，任何愤怒的宣泄可能都在消退。“新加坡人可能反对俄罗斯入侵乌克兰，但他们并不反对俄罗斯商品，”新加坡外交部特使许通美 (Tommy Koh) 说。“在新加坡，贸易是我们的命脉。无论我们喜欢与否，我们都会与每个国家进行贸易。”新加坡管理大学社会科学学院高级讲师 Sovan Patra 认为，新加坡人的务实主义可能会导致在俄罗斯入侵乌克兰的道德视角与购买俄罗斯原产商品的实际问题之间做出区分。他说，新加坡人“通常不是那种会抵制的人”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268555/singaporeans-snap-cheap-russian-goods-ukraine-war-anger-ebbs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“无人机改变一切”：中国在军事出口市场展示无人机竞争优势</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3268149/drones-change-everything-china-showcases-uav-competitive-edge-military-export-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3268149/drones-change-everything-china-showcases-uav-competitive-edge-military-export-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国设计师称 Blackpink 成员 Lisa 在视频中“抄袭”了她的上衣，引发激烈争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3268430/china-designer-claims-blackpinks-lisa-copied-her-top-video-sparks-intense-debate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.29 12:00中国一名时装设计师声称，韩国流行乐队 Blackpink 的成员 Lisa 在一段新音乐视频中穿着了她某件作品的“抄袭”版本，引发了网上数千万人的强烈抗议。照片：SCMP composite/YouTube/IG@a1jewel中国一名时装设计师声称，韩国流行乐队 Blackpink 的泰国说唱歌手和舞蹈演员 Lisa 在最近发布的音乐视频中穿了一件星形上衣，“抄袭”了她的设计。来自北京的化妆师和时装设计师杨悦在社交媒体平台小红书（中国的 Instagram）上提出了这一指控。这场争议已经蔓延到微博热门话题，吸引了超过 1.3 亿的浏览量。“他们不仅抄袭了，剪裁也很糟糕。真是累人。造型师，请不要再让自己丢脸了，”杨写道。在 6 月 27 日发布的新歌《Rockstar》的音乐视频 (MV) 预告片中，Lisa 身穿一件星形皮革设计上衣，与杨在 2020 年设计的一件作品惊人地相似。这项设计是在杨在伦敦艺术大学攻读硕士课程时完成的，灵感来自于中国第一支来自北京的重金属乐队唐朝。Lisa 在2023 年加州科切拉谷音乐艺术节。照片：Getty Images杨在小红书上表示，这颗星星代表着北京，狂野的设计体现了摇滚精神。为了证明这个设计是她自己的，她发布了设计过程的立体裁剪照片。她的星星主题设计为红色，带有手绘图案，其次是绿色皮革、黑色皮革和蓝染版本。在杨的设计中，上衣与裙子相连。不过，MV 预告片并未透露 Lisa 所穿的上衣是否属于此类。不过，后来的完整视频显示，这位韩国流行歌手穿的是裤子，而不是裙子。Yang 表示，许多人通过正当渠道抄袭或借用了她的裙子设计。通过正规渠道借用这条裙子的艺人包括韩国女子组合 Aespa 的中国歌手宁宜卓（艺名宁宁）。“我同意，每个人的想法都不一样，但同时，我认为我的设计肯定在某个时候出现在了某人的情绪板上，”Yang 在 Instagram 上写道。近年来，Yang 一直试图通过法律手段获得其设计的版权，但发现这个过程太耗时、太耗钱，尤其是在新冠疫情期间。Yang 表示，她一直试图联系 Lisa 的造型师，但没有收到回复。6 月27 日，杨收到了一封看似是公关团队发来的道歉邮件，邮件中称 Lisa 穿这套衣服只是因为“星星造型是她最喜欢的”。“你可以放心，这种事情以后不会再发生了。我们真诚地道歉，”电子邮件补充道。Lisa 的 Rockstar 宣传视频剧照和设计师杨的原创作品图：微博杨在小红书上分享了这一声明，但网上观察人士很快指出，作者是 Lisa 的粉丝团，而不是歌手公司 Lloud 的。Rockstar 是 Lisa 自去年离开 YG Entertainment 和 Interscope Records 以来，在 Lloud 和 RCA Records 旗下发行的第一张专辑，也是她三年来的第一张个人专辑年。网上对此事的看法褒贬不一。一些粉丝指责原设计师专门针对Lisa，声称杨只有当Lisa穿着类似设计的衣服时才会采取行动，而当其他人也这样做时则不会。其他人则对Lisa的新公司表示不满，认为它不如她之前的公司。《华盛顿邮报》试图联系Lloud，但没有得到回复。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3268430/china-designer-claims-blackpinks-lisa-copied-her-top-video-sparks-intense-debate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当金砖国家引诱马来西亚和泰国加入“摇摇欲坠”的世界秩序时，东盟还能安然无恙吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268486/brics-lures-malaysia-and-thailand-crumbling-world-order-asean-ok?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268486/brics-lures-malaysia-and-thailand-crumbling-world-order-asean-ok?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>