<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 09:13:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“十杯茶”：中国最高情报机构首次阐明当局询问的理由</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250419/10-cups-tea-first-time-chinas-top-intelligence-agency-spells-out-reasons-questioning-authorities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 16:14中国国家安全部公布了人们可以这样做的原因被当局叫去“喝杯茶”，这是被传唤的委婉说法。图片来源：Shutterstock北京最高情报机构首次列出了接受其机构审查的10项条件——主要涉及国家安全、国家秘密和违反国家最新的反间谍法法律——这可能会导致质疑，在俚语中被称为“请茶”。在周二发布到其微信账户的一篇文章中，国家安全部承认了这种委婉说法，提到“10 这 10 项罪行包括危害国家安全、非法获取、持有国家秘密以及实施或协助间谍活动。它警告不要拒绝配合间谍调查、泄露与反间谍和情报工作有关的国家机密以及未能采取反间谍安全预防措施。当局强调这一点时中国大陆和香港的法律漏洞，以解决对国家安全的潜在威胁。同样在周二，香港行政长官李家超宣布计划制定全面的国内国家安全立法，打击包括叛国罪在内的犯罪行为、窃取国家机密和间谍活动。北京去年加大了反间谍力度，外交部呼吁公众举报涉嫌外国间谍活动。中国称其拘留了被指控向军情六处传递机密的“外国间谍”7月份生效的最新反间谍法扩大了间谍的定义和国家安全执法机构的调查权力.去年年底，中国的《保守国家秘密法》也提出了十年来的首次重大更新，以在地缘政治紧张局势加剧的情况下扩大其覆盖的深度和范围。随着国家安全审查的加强，多家外国咨询公司成为突击搜查的目标。 4 月，当地警方询问了美国咨询公司贝恩公司上海办事处的工作人员，5 月，当局突击搜查了国际咨询公司凯盛。国家安全部的微信文章承认，“请喝茶”一词已被成为网络流行语，意思是“因涉嫌犯罪而被传唤或调查”。它警告个人和组织不得非法生产、销售、持有或使用窃听、拦截设备等间谍设备。 该部还提请注意《反间谍法》中有关重要单位和设施周围安全控制区域内建设项目的一个方面，该部称这些建设项目须经国家安全机构批准。&lt; /p&gt;该部表示，该法律规定旨在“及时发现和防止”外国间谍机构利用建设项目。被发现违反反间谍法的外国人可能会被被勒令在指定期限内离境，违反官方决定可能会被传唤。中国针对其所说的用于向“外国实体”发送飞行数据的设备而公安部在列出可能引发传唤的条件的同时，还警告称，其他危害国家安全的行为也可能导致法律后果。“全社会要牢固树立国家安全观”。国防部在文章中表示。呼吁“共同构筑维护国家安全的坚实屏障”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250419/10-cups-tea-first-time-chinas-top-intelligence-agency-spells-out-reasons-questioning-authorities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>房委会出售约9,000套资助单位 启德深受香港买家欢迎</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250423/kai-tak-hit-hong-kong-buyers-housing-authority-sale-about-9000-subsidised-flats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 16:14潜在买家查看房屋委员会资助房屋的待售模型。相片：May Tse位于启德黄金地段的香港资助住宅成为最受买家欢迎的住宅单位，成交约9,000套，为自上市以来最多的单位2014年，抵押贷款担保期更长。周三，一名20岁的唐姓大学生和他的母亲（自称童）希望获得2,046套资助单位中的一套。启德启悦苑是分布在六个屋村的 9,154 套新建住宅中的一员。母子俩找到了他们“最喜欢的单位”，即一栋面向东南的宽敞高层住宅，该项目也靠近地铁站。“我们最初担心可能买不到宽敞的单位，而不得不选择较小的单位，”唐说。 “幸运的是，这次我们很幸运。“我们能够在每个人都想要的理想住宅区找到一个很棒的单位。”&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;&gt;潜在买家仔细检查房委会资助单位的平面图。相片：谢梅另外三个屋苑位于观塘市区，但住户只能乘坐小巴前往港铁站。&lt; p&gt;另外两间位于新界屯门及元朗。最新发售吸引约17万份申请。每间单位约有18户竞购，面积介乎价格从 149 万港元（190,592 美元）增至 494 万港元。物业定价为市价62%。香港房屋协会将以市价62%出售逾400个单位香港主要公营机构房屋委员会住房供应商还在最近一次销售中将资助单位的最高抵押贷款违约保证期从25年延长至30年。此举旨在促进二手房的销售。 唐表示，这对她的儿子来说也是个好消息，“年轻一代的压力会减轻”。房委会表示，虽然价格是市场价值的62%，由于折扣公布后楼价下跌，价格为现价70%。香港当局收回330个公屋单位，40名租户受到处罚&lt;如果房主想出售房屋，他们需要向当局偿还折扣。这意味着业主未来只需支付30％，而不是38％。一位40岁的张姓男子表示，折扣的变化并没有让他感到困扰，因为他打算他还打算为自己和父母在启德选一套中高层单位，可欣赏维多利亚港和启德体育园的美景。 p&gt;“最重要的是，位置优越，交通便利。”张说。 “中国人很重视房产的朝向。我想选B座朝东南的单位。”25岁的幼儿园老师Grace Chan表示，她也不介意折扣的变化，并补充说她想要位于启德的一套公寓，因为位置便利。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250423/kai-tak-hit-hong-kong-buyers-housing-authority-sale-about-9000-subsidised-flats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港银行报告称 2023 年将是丰收之年，创纪录的利率导致利润率上升，税前利润增加</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3250415/hong-kongs-banks-report-bumper-year-2023-record-interest-rates-bloat-margins-and-fatten-earnings?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3250415/hong-kongs-banks-report-bumper-year-2023-record-interest-rates-bloat-margins-and-fatten-earnings?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾超越马来西亚、越南成为东南亚增长最快经济体</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250396/philippines-overtakes-malaysia-vietnam-become-fastest-growing-economy-southeast-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 15:03菲律宾比索纸币和硬币。照片：彭博社菲律宾去年超越越南和马来西亚，成为东南亚增长最快的经济体，其扩张由消费、服务和投资推动。国内生产总值产品增长了 5.6%，超过了经济学家调查中 5.5% 的增长中值。今年最后一个季度的经济增长速度与去年同期相似，但环比增长 2.1%。股市涨幅扩大至超过 1数据后的百分比。比索保持跌势，兑美元汇率下跌 0.1%。售票员处理比索纸币和硬币位于菲律宾卡洛奥坎市。图片来源：Bloomberg虽然年度扩张速度低于政府 6% 至 7% 的目标，但它是该地区迄今为止最快的速度 – 超过了越南的 5.05绩效百分比。马来西亚经济在 2022 年实现东南亚最快增长，增长率为 8.7%，但到 2023 年可能放缓至 3.8%。印度尼西亚和泰国将于下个月报告经济数据。国家经济和发展局秘书Arsenio Balisacan 周三告诉记者，政府有信心 2024 年经济将以 6.5% 至 7.5% 的速度增长，这将有助于菲律宾保持该地区最高的增长标签。这与随着通胀降温以及央行停止了该地区最激进的利率紧缩行动之一，总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 对消费驱动型经济的前景持乐观态度。越南年轻人选择“平躺”经济繁荣带来的巨大压力不过，鉴于货币政策制定者在价格风险挥之不去的情况下不太可能很快转向宽松政策，维持良好的表现需要政府的大力支持。消费约占GDP 75%的东南亚国家，由于南海问题与中国关系紧张，也面临着越来越大的地缘政治风险。随着马科斯和他的前任罗德里戈·杜特尔特本周相互指控吸毒，国内政治噪音也有所增加。“任何政治不稳定的国家都会损害经济，”巴利萨坎在被问及对毒品问题扩大发表评论时表示。马科斯和杜特尔特之间的裂痕。尽管政府支出因财政整顿努力而下降了 1.8%，但巴利萨坎表示，他预计服务业扩张将继续推动经济增长轨迹。菲律宾“警告信号”，因为政治侮辱可能导致“内战”尽管消费保持弹性，但全球经济低迷、通胀和利率上升阻碍了今年增长前景的显着改善。马尼拉安全银行公司首席经济学家罗伯特·丹·罗塞斯说。 “增长动力现在取决于政府支出，”他表示。尽管 21 个月后 12 月通胀率放缓至央行 2% 至 4% 的目标区间内，但加息并未完全结束食品价格上涨的餐桌上。央行的任何进一步紧缩政策都可能会颠覆消费拉动的经济复苏。州长 Eli Remolona 本月早些时候表示，强劲的经济增长为政策制定者提供了“更多的加息空间”。 &gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250396/philippines-overtakes-malaysia-vietnam-become-fastest-growing-economy-southeast-asia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“极其令人发指”：缅甸将10名主要网络诈骗嫌疑人移交给中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250407/extremely-heinous-myanmar-hands-over-10-leading-cyber-scam-suspects-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 15:11涉嫌犯罪团伙头目白所成（中）被移交周二在缅甸首都内比都国际机场向中国警方报告。图片来源：新华社缅甸当局将10名涉嫌网络诈骗的嫌疑人移交给中国，北京方面称赞此举是自去年全面打击网络诈骗以来的“历史性且重大”时刻。&lt;据中国公安部称，他们于周二被引渡到中国，其中包括六名被指控的网络犯罪团伙头目和另外四名被视为“重大犯罪嫌疑人”的人。嫌疑人包括缅北果敢自治区前主席白所成及其儿子和女儿。公安部周二表示，另外两个涉嫌犯罪家庭的成员——魏家和刘家——以及被指控领导另一个诈骗团伙的徐老发也被引渡。这 10 名嫌疑人被指定为北京12月公布通缉名单，当局对任何有助于逮捕的信息提供最高50万元人民币（7万美元）的现金奖励。中国发布通缉名单，以追捕缅甸网络犯罪头目中国发布通缉名单，以追捕缅甸网络犯罪头目 h3&gt;公安部称，犯罪企业“大力组织、设立诈骗窝点，公然武装保护诈骗活动，对中国公民实施电信网络诈骗犯罪活动”。据称，缅甸涉嫌故意杀人、故意伤害、非法拘禁等罪行“极其恶劣”。自9月两国开展打击行动以来，缅甸已向中方移交了4.4万名诈骗犯罪嫌疑人，其中171名公安部表示，这一进展体现了公安部打击此类犯罪的“历史性、重大”成果，“沉重打击了嚣张的境外诈骗集团” .中国、泰国、老挝联手打击缅甸网络犯罪团伙随着案件在网上声名狼藉，公众越来越担心，北京加大了打击网络诈骗的力度。这些骗局经常引诱中国公民前往缅甸北部，然后他们被困在那里并被迫为犯罪团伙工作。中国社交媒体上的许多帖子描述了人们如何被欺骗，然后被迫参与犯罪团伙。投资欺诈、爱情诈骗和代表集团勒索。诈骗产生的资金通常通过赌场转移，并转换成难以追踪的加密货币。北京的回应是针对据信处于犯罪企业顶端的中国逃犯。网络诈骗犯罪嫌疑人由周二，中国警方乘坐从缅甸飞往中国的包机。图片来源：新华社11月，北京逮捕了明朝犯罪家族的成员，该家族的头目拥有臭名昭著的卧虎山庄，这是果敢的一个大型电信诈骗院落。据中国当局称，一家之主明学昌（又名 Myin Shaw Chang）据信在躲避缅甸警方追捕时自杀。中国外交部助理员农荣部长于 11 月访问缅甸，呼吁共同努力打击跨境犯罪，维护边境稳定。自 10 月以来，缅甸执政军队作为少数民族叛乱分子联盟，在该国边境面临袭击团体和民主斗士联手挑战军政府统治。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250407/extremely-heinous-myanmar-hands-over-10-leading-cyber-scam-suspects-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>移民潮影响香港教师上学年离职人数减少 退休基金被提取101亿港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3250408/decline-hong-kong-teachers-leaving-professional-last-academic-year-amid-emigration-wave-hk101?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3250408/decline-hong-kong-teachers-leaving-professional-last-academic-year-amid-emigration-wave-hk101?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政府顾问表示，香港的国内安全法第 23 条需要更加明确，以安抚投资者对金融中心地位的信心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3250409/more-clarity-needed-hong-kongs-article-23-domestic-security-law-reassure-investors-financial-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3250409/more-clarity-needed-hong-kongs-article-23-domestic-security-law-reassure-investors-financial-hub?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国电动汽车：锂生产商赣锋、天齐发布盈利预警，因库存下跌导致电池材料价格暴跌</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3250393/china-evs-lithium-producers-ganfeng-tianqi-issue-profit-warnings-blame-price-plunge-battery-material?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 14:30国际能源储存中心展出的锂矿石样本2023 年 11 月 1 日在上海举行的技术、设备和应用会议。照片：彭博社全球最大的两家电池金属生产商赣锋锂业和天齐锂业的股票去年，由于价格大幅下跌，包括电动汽车 (EV) 在内的各种产品的利润大幅下滑，随后该公司的利润也出现了下跌。总部位于江西省新余市的赣锋汽车表示，其产能位居全球第三。这家中国去年最大的公司在周二晚间提交的一份文件中表示，预计 2023 年净利润将同比下降 70% 至 80%，至 42 亿元人民币（5.87 亿美元）至 62 亿元人民币之间。 扣除非经常性损益后，净利润将在23亿元至34亿元之间，比2022年下降83%至88.5%。四川省内竞争对手天齐汽车周二也发布盈利预警，称预计净利润将下降 62.9% 至 72.6%，至 66.2 亿元至 89.5 亿元之间。&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2021 年 3 月 12 日，中国东部江苏省南​​京市，工人们在欣旺达电动汽车电池工厂检查电池。该公司生产电动汽车和其他用途的锂电池。照片：法新社“由于锂行业的周期性[性质]以及[最终用户]需求增速放缓，[有]显着下降锂盐产品的价格，”赣锋在向香港交易所提交的文件中表示。根据会计准则，这意味着该公司必须计提重大资产减值拨备，从而导致利润下降。根据其中期业绩报告，截至去年 6 月底，天齐锂业拥有价值 356.8 亿元的锂矿石。天齐锂业还表示，锂价下跌是导致需要计提资产减值损失的原因。 &gt;赣锋股价周三在香港午盘休市时下跌3.8%，至21.15港元，早盘交易中一度下跌6.6%。天齐下跌2.9%，至35.55港元。两家公司都生产碳酸锂和氢氧化锂，这是用于制造电池阴极和电解质的关键化合物。中国的平均价格据大和资本市场 1 月 18 日援引中国海关的报道称，出口至韩国的氢氧化锂上个月跌至每公斤 35.50 美元，比去年 2 月创下的两年高点 64.40 美元低了 45% .中国电动汽车电池巨头宁德时代将与滴滴组建合资企业分享交换技术作为锂需求的最大来源，电动汽车的销量今年预计将增长 20%惠誉评级在 11 月份的一份报告中预测，中国的这一比例低于去年的 30%。根据市场研究公司 Counterpoint 的数据，去年中国约占全球电动汽车的 58%。预计今年全球锂需求将增长 27%，达到 123 万吨锂。根据大和的预测，碳酸盐当量在去年增长了 5%，到 2022 年增长了 54%。同时，预计今年的供应量将增长 30%，达到 126 万吨，从而导致 31,000 吨碳酸盐当量的增长。 -吨盈余。预计明年这一过剩量将飙升至 118,000 吨，然后在 2026 年转为短缺 69,000 吨。“2024 年，我们认为重点将集中在供应方面，”大和分析师在报告中表示。报告。 “去产能是游戏的名称。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3250393/china-evs-lithium-producers-ganfeng-tianqi-issue-profit-warnings-blame-price-plunge-battery-material?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美军在中东做什么？他们在哪里？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250404/what-are-us-troops-doing-middle-east-and-where-are-they?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 14:35驻伊拉克美军的阿萨德空军基地。图片来源：法新社周日，一架无人机袭击了约旦的一个军事哨所（称为“22 号塔”），导致三名美国士兵死亡，数十人受伤。该地点只是美国在中东拥有的众多基地之一。以下是我们对美国在中东军事存在的了解：美国运营着基地几十年来一直围绕中东。高峰时期，2011年驻阿富汗美军人数超过10万，2007年驻伊拉克美军人数超过16万。尽管2021年从阿富汗撤军后这一数字远低于此，但仍有约3万名美军驻扎在阿富汗。军队分散在该地区各地。此外，自10月份以色列-加沙战争爆发以来，美国已临时向该地区增派了数千名士兵，包括军舰。叙利亚南部的阿尔坦夫军事前哨基地。资料图片：美联社美国在中东最大的基地位于卡塔尔，名为乌代德空军基地，建于1996年。美国拥有基地的其他国家驻扎地点包括巴林、科威特、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国 (UAE)。美国在叙利亚驻有大约 900 名士兵，分布在奥马尔油田和沙达迪等小型基地，大部分位于叙利亚东北部。国家。该县与伊拉克和约旦边境附近有一个小型前哨基地，称为 Al Tanf 驻军。伊拉克有 2,500 名人员，分布在 Union III 和艾因阿萨德空军基地等设施周围。关于这些部队的未来的谈判正在进行中。美国军队出于不同的原因驻扎在中东，除叙利亚外，他们的驻扎都得到了各国政府的许可。 在伊拉克和叙利亚等一些国家，美军在那里打击伊斯兰国武装分子，并为当地部队提供建议。但过去几年，他们受到伊朗支持的部队的攻击，并已对他们采取行动。约旦是美国在该地区的重要盟友，拥有数百名美国教练，并进行了广泛的演习在其他情况下，例如在卡塔尔和阿联酋，美国军队的存在是为了安抚盟友、进行训练并根据需要在该地区的行动中使用。&lt; p&gt;虽然华盛顿的盟友有时会派军队去训练或与美军一起工作，但美国境内没有外国军事基地。https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250404/what-are-us-troops-doing-middle-east-and-where-are-they?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南海：菲律宾对美济礁的200艘中国船只感到震惊，马科斯敦促对话</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250405/south-china-sea-philippines-alarmed-200-chinese-vessels-mischief-reef-marcos-urges-dialogue?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 14:40南海美济礁的中国建筑2022 年 3 月 20 日。照片：美联社菲律宾总统费迪南德 (Ferdinand) 表示，菲律宾海军对有争议的南海美济礁周围越来越多的中国军舰和海上民兵船只表示震惊小马科斯发誓要保护国家主权，并呼吁与北京进行对话。海军发言人罗伊·文森特·特立尼达表示，包括海岸警卫队舰队在内的大约 200 艘船只正在距仁爱礁约 37 公里处的露头处聚集，菲律宾人在那里部队驻扎在一艘生锈的旧军舰上。菲律宾于 1999 年搁浅了 BRP Sierra Madre，以加强其对仁爱礁（菲律宾称之为阿云金岛）的主权主张。美济礁自 1995 年以来一直处于中国控制之下，并设有军事基地。马科斯为中国协议修改菲律宾宪法的计划引发强烈反对特立尼达表示，中国船只将时不时地被部署到资源丰富的水道的不同部分。“因此，其中很多都隶属于[中国海军]南海舰队。这是他们的灰色船只，”他周二表示，并补充说他们的存在“在过去几年中一直存在”。特立尼达还表示，不断增加的民兵船只可能对菲律宾军队构成威胁。特立尼达岛还表示，不断增加的民兵船只可能对菲律宾军队构成威胁。 &gt;“我们真正担心的是他们对我们自己军队的行为，”他说。他说，北京海军的存在不会阻止菲律宾军方支持其人员在争议激烈的地区巡逻。菲律宾曾指责中国海警与菲律宾船只对抗，包括向菲律宾船只发射水炮。中菲意识形态冲突如何加剧争议海域的紧张局势特立尼达岛据《菲律宾每日询问者报》报道，马科斯发表此番言论时声称，他将“坚定捍卫我们的主权和管辖权，应对任何挑衅”。“但与此同时，我们也在寻求解决这些问题马科斯在结束对河内为期两天的国事访问时告诉越南外长武文上。菲律宾和越南还签署了管理协议马科斯坚称，他认为美国和中国是“维护和平与安全以及经济增长和发展的关键角色”。 他补充说，在北京指责东南亚国家允许外国势力干涉南海的情况下，马尼拉将继续深化与华盛顿的军事关系。 p&gt;北京声称对几乎整个南海拥有主权——菲律宾和其他几个国家对南海提出了相互竞争的主张——并拒绝了2016年做出的有利于马尼拉的国际裁决，该裁决认为中国的主张没有法律依据.与此同时，菲律宾军方表示，四月份与美军举行的年度“肩并肩”演习将“规模更大”，涉及在全国各地的关键基地进行更多演习，其中包括面向台湾的岛屿。更多去年，超过17,000名国防人员参加了联合军演。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250405/south-china-sea-philippines-alarmed-200-chinese-vessels-mischief-reef-marcos-urges-dialogue?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女子因在微信上过度分享个人生活而威胁要抛弃未婚夫，再次引发有关社交媒体成瘾的争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3249449/woman-china-threatens-ditch-fiance-oversharing-personal-life-wechat-reigniting-debate-social-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 14:00中国一名妇女警告她的准丈夫如果他不减少在社交媒体上分享他的个人生活细节，她就会抛弃他。照片：南华早报综合报道/Shutterstock一名中国女子告诉她的未婚夫，如果他不停止在社交媒体上分享她们生活的每一个小细节的痴迷，她就会离开他，这引发了一场关于网络成瘾的公开辩论。一名居住在中国东部浙江省的陈姓男子每天在中国最受欢迎的社交媒体应用程序微信朋友圈上发布10多条帖子，据杭州广播电台报道。他认为，他在街上看到的一朵美丽的花，或者一碗他觉得好吃的面条，都值得发布到平台上与他的联系人分享。 去年11月的一天，他在微信上发布了10多条内容，其中包括一张“今天展示我的精神状态”的懒猫图片、一张落在地上的树叶图片，并配文“一个人很容易秋天感到悲伤和凄凉”，并推荐尝试一种叫做酒蟹的帖子。这个男人太上瘾了他有时每天会发布 10 次照片，在网上分享日常生活中的瞬间。照片：抖音陈说，他喜欢回复人们对他网上帖子的评论，因为这可以增强他与他人的沟通。他经常分享他的女朋友，和他交往了三年，但她不喜欢，经常要求他删除。“如果你非要在微信上分享这么多你的日常生活，我会的。”和你分手吧。”她告诉他。陈说他不明白为什么他的女朋友不喜欢在社交媒体上发帖。“这帮助我结识了更多朋友。这有什么问题吗？”他问道。他的未婚妻说，过度活跃的社交媒体分享让他看起来没有专注于工作和现实生活。“你一直在玩手机这意味着你在工作上懈怠了。你的现实生活真如你在网上帖子中描述的那么美好吗？”她问道。“最好把精力花在工作和现实生活上，而不是努力思考在社交媒体上发布什么，”她补充道。陈热衷微信发帖的故事在大陆社交媒体上火爆，仅在抖音上就有15万条评论。“一个热爱在社交媒体上分享的人，就是对自己的生活充满热情。至少他不是工作狂。”一位在线观察者说道。陈对发帖的专注让他分享了来自每天从风景到美食。照片：Shutterstock“在微信上发帖很好，因为多年后浏览社交媒体帐户时你会记得那些快乐的日子，”另一位网友写道。一位网络观察者持有不同的观点：“一天发布10多个帖子就太过分了，尤其是一些琐碎的事情。如果我微信上有这样的朋友，我就会屏蔽他的帖子。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3249449/woman-china-threatens-ditch-fiance-oversharing-personal-life-wechat-reigniting-debate-social-media?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新西兰开始就加入奥库斯防务协定进行谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3250391/new-zealand-begins-talks-joining-aukus-defence-pact?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 14:02该型弗吉尼亚级核动力攻击潜艇澳大利亚将根据 Aukus 协议进行收购。照片：美国海军/讲义新西兰外交部长温斯顿·彼得斯 (Winston Peters) 表示，新西兰将于周三与澳大利亚开始就与澳大利亚、英国和美国之间的奥库斯三边防御伙伴关系进行合作进行谈判，并补充说华盛顿需要在太平洋地区采取更多行动，以对抗那里的其他政治影响。彼得斯将于周三前往澳大利亚，参加新西兰和澳大利亚外交部长和国防部长的首次联席会议，并表示会谈还将讨论哪些问题加入扩大的 Aukus 分组对惠灵顿来说意味着意义重大。“[Aukus] 的第二支柱是我们将从今晚、明天开始以及未来进行的检查，”他在接受采访时说道。&lt; /p&gt;新西兰三届外交部长温斯顿·彼得斯周三在惠灵顿合影。照片：路透社奥库斯协议的“第二支柱”与旨在向澳大利亚提供核动力攻击潜艇的第一支柱是分开的，但任何新协议都将带来什么尚未公开。新西兰自 20 世纪 80 年代以来一直实行无核政策，而且没有迹象表明这种情况会改变。彼得斯还表示，美国自第二次世界大战以来一直忽视太平洋地区，这造成了真空“他们确实已经提高了水平，但他们需要更加努力地解决许多岛国面临的迫在眉睫的问题，”他说。&lt; /p&gt;为什么新西兰加入奥库斯可能被视为“向盎格鲁圈”撤退彼得斯没有提到中国的名字，但华盛顿和北京之间争夺太平洋影响力的争夺在近年来在安全、国防、援助和基础设施等问题上的合作。彼得斯曾于 2005 年至 2008 年、2017 年至 2020 年担任外交部长，并于 2023 年底重新担任外交部长，当时新任外交部长保守派联合政府当选。2017 年，彼得斯启动了“太平洋重置”计划，倾注援助并加强与该地区的接触，以期在中国大幅增加在该地区影响力之际拉拢邻国。地区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3250391/new-zealand-begins-talks-joining-aukus-defence-pact?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港餐厅10名袭击者袭击一群食客，4岁中国内地女孩不慎击中脸部</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250398/4-year-old-mainland-chinese-girl-accidentally-hit-face-when-10-assailants-attack-group-diners-hong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 14:07女童现于油麻广华医院接受治疗泰伊。摄影：Warton Li大约10名袭击者冲进一家香港餐厅并袭击了另外三名食客，一名四岁中国大陆女孩被意外击中，面部受伤。警方称，该女孩当时正在繁华的尖沙咀购物区的金巴利道餐厅与她30岁的母亲和家人朋友一起吃夜宵，该团伙袭击了邻近餐厅的食客。周三凌晨 12 点 10 分左右，餐桌上出现了餐厅。“一些袭击者手持伸缩警棍和剪刀等武器，袭击了三名男性食客，”一位知情人士称。 .“在袭击过程中，一名袭击者不小心伤害了附近桌子上的女孩。她的左脸受了轻伤。”香港警方在第二家麻将馆袭击后“追捕黑社会头目”该女孩早些时候刚刚从内地抵达香港周二。网上发布的一段视频显示，一些歹徒投掷塑料椅子和餐具，其中一人拿着手机，踩在受害者身上。在视频中，其中一名歹徒身穿白色羽绒服的袭击者用硬物反复殴打受害者，导致其袖子上留下血迹。在警察到达之前，袭击者乘坐两辆车逃离。警察进行了搜查，但没有逮捕任何人。餐厅一片混乱，桌子被掀翻，椅子、食物、碗盘散落在地板上。紧急服务人员对餐厅进行了包扎。女孩在现场用纱布捂住脸，随后被送往油麻地广华医院接受治疗。香港警方在周末夜店斗殴事件中拘捕 8 名黑社会嫌疑人三人受伤食客年龄介乎19岁至26岁，头部和手臂受伤，被紧急送往伊利沙伯医院。另有消息人士称，这起袭击可能是一起有针对性的报复案件。&lt; p&gt;油尖刑事调查组人员正在跟进案件。上个月，一名来自新加坡的旅客在油麻地的户外用餐地点接到噪音投诉后遭到袭击。 &gt;女子涉嫌因唱歌袭击儿童被警方拘捕54岁男子与妻子及儿子向吴松街临时熟食大排档服务员投诉小贩集市讲述另一名 54 岁男子与朋友大声交谈。警方表示，没有发生争吵，一家人在用餐后不久就离开了。但是，虽然一家人在该地区等出租车时，早些时候的用餐者用玻璃杯击打了父亲的头部，然后步行逃离。在警察赶到之前，该男子的家人追赶并拦截了该男子。去年，全市警方处理了 3,636 起伤人和严重袭击事件，比 2022 年增加了 22 起。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250398/4-year-old-mainland-chinese-girl-accidentally-hit-face-when-10-assailants-attack-group-diners-hong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上海大爆炸：火箭试验造成三名工人受伤并吓坏了居民</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250384/big-bang-shanghai-rocket-test-injures-three-workers-and-spooks-residents?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.31 13:00中国航天初创公司蓝箭航天表示，推进剂测试按预期进行据了解，这是其世界一流的甲烷燃料朱雀二号火箭的增强型​​​。图片来源：微博周一晚间，上海蓝箭航天火箭燃料箱测试时，三名工人受伤，附近居民报告称，“一声巨响”摇晃了窗户。&lt; p&gt;这家中国初创公司去年击败了包括美国 SpaceX 在内的竞争对手，将世界上第一枚甲烷燃料火箭“朱雀二号”送入轨道。该公司表示，测试期间没有出现任何异常情况。蓝箭航天代表周二对当地媒体表示，此次测试“导致部分玻璃受损，三名生产人员受轻微擦伤”。该公司和区政府均表示没有发生爆炸。松江区试验点附近玉树路的居民迅速在社交媒体平台微博上分享他们的经历，事情发生在晚上7点30分左右。 “我的窗户剧烈摇晃，然后街上传来消防车的声音，”一位居民写道。另一位网友表示：“我感觉就像地震或雷霆一样。”根据微博上发布的一段视频，这些工人都是男性，他们的头部受到了治疗。 蓝箭航天相关负责人表示，测试过程在控制范围内，没有出现异常情况。他说：“正如预期的那样，推进剂箱在 65 万帕的压力下破裂了。”当地媒体报道称，此次测试是在蓝箭航天租用的上海航天精密机械研究所的室外设施内进行的。 – 被称为“800研究所”。该研究所隶属于中国航天科技集团公司，该公司是中国航天计划的主要承包商。一位不愿透露姓名的蓝箭航天员工表示，他无权接受媒体采访，但表示压力测试中使用了极低温液氮，旨在确定储罐的极限。“评估储罐的耐压能力非常重要” “在实际发射之前保存超冷推进剂。”他说。火箭开发中经常使用压力测试，以帮助研究人员更好地了解坦克的结构稳定性和耐受性。该员工表示，几年前，美国 SpaceX 对其 Starship 火箭进行了类似的测试。在 SpaceX 测试中，原型罐中充满了超冷液氮，直到达到强度极限，最终弹出。他说：“爆炸会释放出巨大的能量，但不会燃烧或起火。”据该员工称，周一的测试是针对朱雀二号的增强型，这将提高其当前的有效载荷能力。LandSpace 开创性的甲烷液氧火箭可以将 4-6 吨的货物送入近地轨道，并且是太空飞行的有力竞争者，因为它燃烧的是甲烷，这是一种清洁而丰富的燃料中国航天局称埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 SpaceX 为“前所未有的挑战”这家总部位于北京的初创公司还在研发可重复使用的不锈钢朱雀三号，该卫星将配备比 SpaceX 的主力猎鹰 9 号火箭更大的直径和升空质量。蓝箭航天表示，朱雀三号计划于 2025 年首飞。本月早些时候，该公司在酒泉成功完成了朱雀三号原型机的垂直起飞、垂直着陆或跳跃测试。卫星发射中心。蓝箭航天还在全国各地建立了研究基地和制造中心。其上海中心专注于液体燃料火箭推进系统的研发。该公司还在北京和西安以及浙江省北部的湖州和嘉兴设有工厂。&lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250384/big-bang-shanghai-rocket-test-injures-three-workers-and-spooks-residents?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微软、Alphabet 和 AMD 宣扬人工智能进展，但投资者希望获得切实成果</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250383/microsoft-alphabet-and-amd-tout-ai-progress-investors-want-tangible-results?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250383/microsoft-alphabet-and-amd-tout-ai-progress-investors-want-tangible-results?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>