<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2025 21:14:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>怪物美国风暴产生龙卷风和粉丝野火，至少杀死17</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302541/monster-us-storm-spawns-tornadoes-and-fans-wildfires-killing-least-17?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.16 01:33   杂物在周六的房屋周围，那是在密苏里州佛罗里萨特（Florissant）降落的龙卷风之后的早晨。照片：路透社  美国部分地区的暴力龙卷风的威胁被证明是致命的，并且随着鞭打向东移动到密西西比山谷，周六向南进了南方，至少有17人丧生，几人丧生，几十人丧生。至少11人死亡。密苏里州公路巡逻队还报告说，多人受伤。 死亡包括一个男人，他在龙卷风撕裂他的房屋后被杀害， “这是无法识别的房屋。巴特勒县的验尸官吉姆·阿克斯（Jim Akers）说，他描述了救援人员到达时面对的场景。 “地板颠倒了。  救援人员设法拯救了一名妇女在家里。阿肯色州州长莎拉·哈卡比·桑德斯（Sarah Huckabee Sanders）在社交媒体上说。 “与此同时，我刚刚从我们的灾难恢复基金中释放了25万美元，为每个受影响的社区提供此操作的资源。”   周五在密苏里州维拉里奇市的44号州际公路上倾覆的44号州际公路后，一名驾驶员与他清晰的卡车等着。照片：圣路易斯邮政通过ap     周五，当局说，当局说，三人在德克萨斯州的阿马里洛（Amarillo）的沙尘暴中在车祸中丧生。 死亡。天气 - 包括飓风风 - 预计会影响超过1亿人口的地区。 Winds gusting up to 130km/h (80mph) were predicted from the Canadian border to Texas, threatening blizzard conditions in colder northern areas and wildfire risk in warmer, drier areas to the south.Evacuations were ordered in some Oklahoma communities as more than 130 fires were reported across the state.Nearly 300 homes have been damaged or destroyed in Oklahoma由于火。州长凯文·斯蒂特（Kevin Stitt）在周六的新闻发布会上说，在他的州到目前为止，大约69公顷（266平方英里）已经烧毁了。 州巡逻队说，风太强烈了，以至于他们推翻了几辆铰接的卡车。   “这真是太可怕了。俄克拉荷马州。 “空中有很多沙子和污垢。我不会将其推高超过55mph（89公里/小时）。我很害怕，如果我这样做会吹牛。”   周五在俄克拉荷马州斯蒂尔沃特的一次野火爆发期间，住宅燃烧。照片：路透社   专家说，三月份看到这种极端天气并不罕见。 暴风雨预测中心说，快速变化的风暴可能会在周六产生扭曲的twisters twisters，而在周六的棒球却与棒球一样大，但最大的威胁来自近距离或超过100次狂暴的狂暴，（1600）/（1600）  大量的龙卷风，其中一些可能是长途而暴力的，预计将在周六下午和晚上进行。该中心说，该地区的下午从路易斯安那州东部和密西西比州延伸，然后在晚上阿拉巴马州和佛罗里达州的西部地区和佛罗里达州的西部地区在傍晚。 。得克萨斯州A＆AMP; M＆AMP; M迅速炸毁了德克萨斯州罗伯茨县的大火。船员在星期五晚上停止了进步。 向南约90公里（60英里），在下午停止之前，另一场大火升至约10平方公里（3.9平方英里）。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302541/monster-us-storm-spawns-tornadoes-and-fans-wildfires-killing-least-17?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“对普京的压力保持压力”：对世界领导人的脾气暴躁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302539/keep-pressure-putin-starmer-world-leaders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.15 23:36     英国总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）告诉全球领导人对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）对乌克兰的停火。 在周六的开幕词中，他在周六的开幕词中，对他的“待遇”的真实聚会，以下是他所说的“愿意的”，这是一个待会的人。表。”  与3月2日的第一次峰会不同，Starmer所说的“愿意联盟”的会议实际上正在进行。预计该电话将深入研究各国如何在军事上和财务上为乌克兰提供帮助，并为对未来可能的维持和平任务提供支持。 “如果他们不这样做，那么我们需要紧张所有的筋骨，以加大对俄罗斯的经济压力，以确保这场战争的结束。”  就像上次一样，自从唐纳德·特朗普总统返回白宫以来，美国就不会有代表。在特朗普于2月28日在椭圆形办公室与乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）发生冲突后，特朗普的前任乔·拜登（Joe Biden）在椭圆形办公室与乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）发生冲突后，进近的变化变得尤为明显。 周六的会议发生在美国在乌克兰（Ukraine）的30天停赛中提议的乌克兰（ukraine），这是Zelensky ver urse ped     &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）周五在莫斯科以外的莫斯科通过Videoconference与委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗（Nicolas Maduro）会面。照片：美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）在周四与普京会面的可能性“谨慎乐观”表达了“谨慎的乐观”，在周四与美国特使史蒂夫·维托克（Steve Witkoff）会面，支持停火。计划。 “普京正试图延迟，说必须在停火之前进行一项艰苦的研究。但是，世界需要看到行动，而不是研究，或者是空白的单词和毫无意义的条件。” Starmer说。 “克里姆林宫对特朗普总统的停火提议的完全无视，只能证明普京对和平并不认真。”   Starmer与法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）一起领导了领导者，共同组建了“愿意的联盟”，以说服特朗普维持对基夫的支持。一个结果已经在欧洲国家尤其是越来越多的接受，他们需要做得更安全，包括增加国防支出。他说，“将继续致力于加强对乌克兰的支持，并向稳固而持久的和平。”  乌克兰在俄罗斯全面入侵后三年对前线的严重军事压力下，已经认可了停战提案。俄罗斯的军队已经获得了战场的势头，分析师说，普京可能不愿急于停火，而他觉得自己有优势。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302539/keep-pressure-putin-starmer-world-leaders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港餐馆工人在妇女洗手间发现的相机被捕后被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302540/hong-kong-restaurant-worker-arrested-after-camera-found-womens-restroom?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.15 23:39   偷窥狂在香港判处最高五年的监禁。照片：盖蒂图像  香港警察在餐馆的妇女洗手间中发现了一个隐藏的摄像头后，逮捕了一名男性餐馆工作人员，涉嫌偷窥狂，   这位部队说，周六警察在周六的警察上被一名女性顾客提出了警报，她在  警方说，逮捕了40岁的雇员。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302540/hong-kong-restaurant-worker-arrested-after-camera-found-womens-restroom?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着中国在非洲的天然气投资开始，石油进口下沉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302362/chinese-gas-investments-africa-take-oil-imports-sink?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302362/chinese-gas-investments-africa-take-oil-imports-sink?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普胆量美国的声音，博物馆，无家可归的机构</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302537/trump-guts-voice-america-museum-homelessness-agencies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.15 22:11      唐纳德·特朗普总统在周五签署了一项旨在努力策划的，旨在使美国政府资助的媒体和六个杂志的销售销售销售销售，并努力销毁了美国的其他媒体，并销毁了其他媒体的销售。官僚机构。 该命令指示这些机构（包括为博物馆和图书馆提供资金的鲜为人知的实体，以及一个解决无家可归者的资金 - 将其运营减少到法律规定的最低要求。   “这一命令在后期的命令中继续披露，这是在周五统计的命令中，该命令揭示了总统的命令，该命令是不在命令的，没有任何命令，不在统计中，不在统计中均未确定&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;特朗普在第一学期与美国之声发生冲突，他选择了前新闻主持人卡里湖（Kari Lake）担任第二次导演。莱克（Lake）是总统的坚定盟友，经常指责主流媒体藏有反特朗普偏见。 美国的声音是美国全球媒体机构的国际媒体广播公司，在网上和广播和电视上以40多种语言运作，在网上和广播电视上运作。该机构还为免费欧洲/无线电自由和免费亚洲电台提供资金。  卡里湖在2025年2月21日在马里兰州的奥克森山举行的盖洛德国家度假胜地会议中心的保守派政治行动会议上发表讲话。图片：AP    除了全球媒体机构外，特朗普的命令还针对联邦调解与调解服务，伍德罗·威尔逊国际学者中心，博物馆和图书馆服务研究所，美国无家可归者室内机构委员会，无宿家委员会，均应裁定这些机构的阶级，这些命令均应裁定这些秩序，这些命令不再&gt; 在法规中编纂以及“将其法定职能和相关人员的表现降低到法律要求的最低存在和职能。”  该命令代表了特朗普重塑联邦官僚机构的最新一步，他很大程度上将这项任务交给了科技亿万富翁Elon Musk及其政府政府效率部。到目前为止，在230万名成立的联邦民用劳动力，冻结外国援助以及取消数千个计划和合同的情况下，总督努力已经削减了超过100,000个工作岗位。 一些共和党人指责美国和其他公共资助的媒体媒体有偏见的反对保守派的媒体。上个月，马斯克呼吁在他的X社交媒体平台的帖子中关闭美国的声音和无线电欧洲/广播自由。 在保守派政治行动会议上的演讲中，莱克说，尽管她了解呼吁完全拆除美国的声音，但她相信它可以得到改善。。。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302537/trump-guts-voice-america-museum-homelessness-agencies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎拳击性别行是俄罗斯假新闻的产物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302534/paris-boxing-gender-row-was-product-russian-fake-news?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.15 21:23     一排在巴黎2024年奥运会上涉及两名女性拳击手是俄罗斯虚假新闻运动的结果，与现实无关，国际奥运会主席托马斯·巴赫（Thomas Bach）在周六说，在6月的其他人中，曾经有过12年的运动，这是一场竞选活动，这是我在6月的竞选活动中脱颖而出的，这是我的竞选活动。巴黎比赛之前和之后。 巴黎运动会举行的拳击比赛是由国际奥委会（IOC）剥夺了国际拳击协会（IBA）去年因其未能实施治理和财务改革而获得认可的国际拳击协会（IBA）。 。 。一年前的IBA进行染色体测试，参加比赛。星期四。     IOC总裁托马斯·巴赫（Thomas Bach）在希腊举行。照片：路透社   “这是我们在巴黎和巴黎之前和巴黎之后必须从俄罗斯面对的许多虚假新闻运动的一部分。代表。 巴赫说，拳击手的争端如果不是IBA的话，鉴于两位拳击手已经参加了多年的比赛，包括在2021年东京奥运会上比赛，没有任何问题。这两个女性的重点是女性，她们是女性的成长，她们一直以女性的竞争，他们一直在赢得并输掉其他每个人。奥林匹克委员会因2022年俄罗斯入侵后占领的乌克兰领土上的奥运会选举而被暂停。    巴赫（Bach src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/canvas/2025/03/15/ff0ce446-119-41d9-41d9-bb34-fa26ab1a77bd_80bd_80cf5c82.jpg”女子拳击手在2022年2月在阿尔及尔的一家体育馆举行的全国少年拳击锦标赛上参加比赛。阿尔及利亚拳击手伊玛尼·凯利夫（Imane Khelif）2024年的2024年奥运会金牌在她的国家 /地区的女性中引起了男性主导的运动中的女孩和妇女的新发现。照片：AFP    “让组织委员会……继续与特朗普总统和他的政府合作，因为他们建立了非常良好的关系，”当被问及他对继任者对LA Olympics和Trump的建议时说：游戏。”  巴赫还说，由于IBA的问题，拳击运动尚未包含在最初的LA 2028计划中巴赫说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302534/paris-boxing-gender-row-was-product-russian-fake-news?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>没有计划将老年人分为2美元的运输票价：香港部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3302535/no-plans-split-elderly-groups-hk2-transport-fare-hong-kong-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.15 21:44     香港将保留2港元2 $ 2（26美分）公共交通优惠的票房的资格年龄，同时对计划的其他方面进行了大修，尽管数据表明年轻用户表明年轻用户说明了大部分补贴费用，但福利部长在周六都不应有的居民表示。劳动与福利部长说，被视为“长者”。 “我们不应该区分60-64岁的年龄段和65岁和65岁的年龄组。 “他们都是我们的长辈，并为社会做出了贡献。无论他们是在工作还是退休，我们都推出了2加元的计划，希望他们能够更多地参加更多的社交活动。每月旅行，只为票价超过10港元的游乐设施提供80％的折扣。 他没有解决60至64岁居民的旅行的电话，应比其较旧的同行者的访问率要少。    该计划在2023  -  24年耗资40.9亿港元，其中约54％，即22.1亿港元，覆盖了60至64岁的覆盖乘客。照片：jelly tse        目前，该计划目前为HK $ 2提供了HK $ 2的售价，为60或以上的60或上文提供了2美元。预算中宣布的计划变更不迟于2026年9月，预计将在接下来的五年中节省62亿美元的62亿美元。 周五，Sun的数据提供的数据显示，该计划的补贴约有55％的补贴约有60至64岁，其中一些批评者说，他们仍然说了付费的人。向老年人提供半价票价，因此政府需要为这个[65岁和年龄段的年龄段的年龄段提供更少的补贴。 under the current practice, he said.According to bureau data, the scheme cost the government HK$4.09 billion in 2023-24, of which roughly 54 per cent, or HK$2.21 billion, covered passengers aged 60 to 64.In 2024-25, the subsidy amount rose to HK$4.39 billion, with about 55 per cent, or HK$2.43 billion,  访问乘客。 该局估计，该金额将在2025  -  26年达到54亿港元。  较低的资格年龄是由嘉莉·林·尤特·纽格（Carrie Lam Yuet-Ngor）在2020年浮动的，并于2022年2月通过，估计受益人人数增加了约815,000人。 官方数字在该计划上表明，这一政府的数字显示了该计划的全部费用为20120年的1.2亿美元，这是一定数量的1.2亿美元，售价为1.2亿美元。 2022  -  23年约31亿港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3302535/no-plans-split-elderly-groups-hk2-transport-fare-hong-kong-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在“无安全避风港”誓言之后从缅甸网络骗局中心带回3,000名嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302526/china-brings-back-3000-suspects-myanmar-cyber-scam-hub-after-no-safe-havens-vow?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.15 21:00   来自中国，越南和埃塞俄比亚的人被认为已被贩运并被迫在骗局中心工作，在2月26日在缅甸东南部的Myawaddy的骗局中被释放后被拘留。根据中国高级警察局的说法，缅甸和泰国今年早些时候。 最新的转会在缅甸缅甸的缅甸地区举行了2,255名中国国民，在警察监督下陪同下来，将总计达到2,876，使中国公共安全部在周五的境内。大规模骗局，尤其是在线欺诈。诈骗帮派也一直在使用泰国作为贩运路线，泰国边境小镇迈阿瓦迪（Myawaddy）穿过莫伊河（Moei River），成为缅甸骗子的关键贩运点。    缅甸派遣嫌疑人从泰勒（Thailand）派往中国警察的纽约州，以供他们送往纽约市的陪同，以供料理送达，以供他们送达货物，以送达货物的陪同下，以供送达的货物，以供送达货物的陪同。司法部说。 说。他们将坚决消除犯罪枢纽，尽一切努力来逮捕嫌疑犯，并有效地保护了中国公民的生命和财产。”    警告那些参与电信欺诈的人警告那些涉嫌在海外活动中“没有安全的havens”活动，同时向中国恢复了较轻的惩罚，并又付出了较轻的惩罚，并在plosefters上加入了p&gt;                          Myawaddy的网络帮派臭名昭著，因为他们臭名昭著地利用了从世界各地引诱的毫无意义的受害者。 They are then coerced, often violently, into using various deceptive tactics to defraud online or phone victims, including through romance and investment scams.Under pressure from Beijing following Wang’s case, Thailand has intensified its crackdown on Myanmar scam centres along its border, cutting off power and internet services and fuel supplies to hobble their operations.The moves drew praise from Chinese President Xi吉恩在上个月初在北京遇到泰国总理Paetongtarn Shinawatra时。 她的访问是在中国高级安全代表团领导的几天之后，中国公共安全副主席刘·宗蒂（Liu Zhongyi），公共安全的副主席，访问了泰国 - 米曼马尔边境，以建立了一个艰难的中国国民派遣的中心，这是中国国民的中心。为了解决骗局的行动，许多人都位于裁决的政府无法控制的地区。 与政府的民兵Karen边境警卫队（BGF）对Myawaddy和Myawaddy和另一个臭名昭著的骗局枢纽具有权力发言人说， 大多数被BGF拘留的人都是中国国民，其次是越南人和印尼人。发言人说，大多数外国人都拥有泰国签发的签证，并通过合法的路线越过边境。 几位高级泰国警察官员已从他们的立场调查中得到了重新分配，等待对他们可能与骗局中心的联系和跨国公司人口贩运的联系。大规模犯罪组织。 BGF还反复否认在其控制区域内发生的骗局中的同谋主张。&lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302526/china-brings-back-3000-suspects-myanmar-cyber-scam-hub-after-no-safe-havens-vow?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国人在尹弹裁决之前集会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3302531/south-koreans-rally-ahead-yoons-impeachment-ruling?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.15 20:30   抗议者进行集会，要求弹imp的韩国总统Yoon Suk-Yeol在周六在首尔下来。图片：AP   朝鲜人周六在首都首尔聚集了大量，以支持或反对弹aig的总统Yoon Suk-Yeol，在法庭上决定他对戒严令的短暂宣布是否使他与职务失望。在首尔市中心，反王先生的抗议者填补了一个大广场，高呼他的立即撤离，并与反对派政客们一起加入。 在几个街区之外，保守派的Yoon支持者挤满了整个大街，呼吁他的返回和挥舞着美国的旗帜。 Yonhap通讯社报道，反拉力赛，而警察在每次示威活动中将这一数字列为43,000。执行戒严。然后Yoon被释放，使我感到非常沮丧。” 48岁的抗议者Song Young-Sun说。 “所以本周我来这里，希望宪法法院在下周就弹each案进行裁决。”  在周五发表的盖洛普韩国民意测验中，有58％的人支持尹恩的弹each，而37％的人反对。抗议者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3302531/south-koreans-rally-ahead-yoons-impeachment-ruling?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>据称260万港元中的79人在男子（79岁）被捕后，在香港被捕。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302532/2-arrested-hong-kong-after-man-79-allegedly-swindled-out-hk26-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.15 20:36   检查员Lam Wah-Yan在周六揭示了有关此案的详细信息。照片：香港警察  香港警察逮捕了两个兄弟，涉嫌欺骗一名79岁的退休人员，以260万港元（334,400美元）的身份欺骗了这笔资金。警方周六表示，投资目的。 随后，他要求提供受害者的银行信息，随后将近一年的多笔交易转让给了他的家人和朋友的各种帐户。 他的兄弟33岁，据称他的银行账户被允许使用超过一百万美元的保险公司。 2月中旬，银行工作人员向当局发出可疑转移的通知，涉及79岁的帐户总计约260万港元。该男子的儿子在发现案件后对银行提出了质疑。 在情报分析和深入调查之后，官员于周四在太极拳逮捕了这名29岁的老人，第二天在Sham Shui Po中逮捕了这名29岁的年轻人。 。  警察在逮捕过程中抓住了两台手机，几张银行卡和支票簿。    该部队的检查员Lam Wah-Yan敦促儿童和孙子们“更加关注周围的老年人，以改变最近的银行使用习惯的变化，例如突然开放在线账户或使用在线银行银行和电子转移者的使用，这可能是欺骗的，这可能是欺骗的。进行一系列银行业务。”林说。老年人将在不知不觉的情况下将所有节省的钱转移给骗子。”   lam还敦促老年人不要将其在线银行密码泄露给包括银行员工在内的其他人。 通过欺骗获得财产，欺骗的财产受到了10年的惩罚，同时被判处10年的罚款，同时被判处14个宣判性，以至14 coump tail tail tail in 14 cons an lun tail in 14 cons and pun to Pun to Pun to Pun to Pun to Pun to Pun to Pun to Pun to Pun to Pun in 14 for in 14 for。年。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302532/2-arrested-hong-kong-after-man-79-allegedly-swindled-out-hk26-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京加强对香港的记和记的攻击，警告我们与我们“跳舞”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3302533/beijing-steps-attack-hong-kongs-hutchison-warning-over-dancing-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.15 20:39   一艘货船穿过巴拿马运河。图片：ap   北京对香港大亨li ka-shing的ck hutchison Hutchison Holdings在其巴拿马运河港口出售中进行了攻击，通过共享另一位评论警告企业家，他们选择“与美国人跳舞”的企业家，即使他们在周六获得“大型交易”的报道。由香港和澳门事务办公室和联络办公室全额分享，还称赞中国著名的企业家“从来没有是“从来没有冷血的获利者，但热情而骄傲的爱国者”。 ，这是第二天的报纸评论，关于北京港口的第二天，北部的北方政府在北方政府中分享了纽约，这是一个与之共享的纽带，该公司的企业是在北方人的纽带，该公司的企业是企业的，该公司的企业是在北方人的企业，该公司的企业是纽约。  在评论标题为“伟大的企业家都是坚定的爱国者”的标题，作者说，和记的交易引发了中国人对为什么香港的公司为何将港口转移到“不当意外”我们如此轻松地转移到我们的“政治计算”的“政治计算”中的“政治计算”的问题。这种选择是否有助于邪恶，危害中国和世界？”评论说。没有未来和历史上臭名昭著的历史，即使他们可能会设法锻造“大笔交易”并在一段时间内赚大钱。一百分点的子公司是在23个国家拥有43个集装箱端口的子公司，其中包括巴拿马运河两端的巴尔博亚和克里斯托瓦尔码头的90％股份。 一月份以来，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）自从他声称的是中国的最新评论。在1970年代后期开始改革之后，Kuang-piu在中国大陆上建立了旋转工厂。   当时，它引用了乔说：“即使所有投资都丢失了，也值得这样做，因为它对国家发展也有用。最新评论说，许多企业家为该国的经济发展做出了贡献，并在其成立期间为国家的利益而奋斗。其中包括亨利·福克·杨（Henry Fok Ying-tung），他组织了舰队将医学和钢铁运输到大陆。 Zhengfei。一周。 称该协议为“所有中国人民的背叛”，上一位评论说，该公司应该三思而后行，尤其是在中国与美国之间越来越紧张的关系的背景下。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3302533/beijing-steps-attack-hong-kongs-hutchison-warning-over-dancing-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国伊斯兰协会对北京一体化驱动力的重塑揭示了什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3302356/what-does-china-islamic-associations-rebrand-reveal-about-beijings-integration-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3302356/what-does-china-islamic-associations-rebrand-reveal-about-beijings-integration-drive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国海军战斗机在训练练习期间坠毁，飞行员逃脱了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3302528/chinese-navy-fighter-jet-crashes-during-training-exercise-pilot-escapes-unhurt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.15 19:31    PLA喷气式飞机降落在空地上。照片：X/Sugar_wsnbn   一名海军战斗机在中国南部的一次训练练习中坠毁。 PLA海军在社交媒体上的一份声明中说，飞行员成功地从飞机上弹出，没有造成任何损害。  PLA表示正在组织部队应对事故的后果，并补充说，这将在调查原因。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3302528/chinese-navy-fighter-jet-crashes-during-training-exercise-pilot-escapes-unhurt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秘鲁农民的气候斗争到达德国法院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3302523/peruvian-farmers-climate-fight-reaches-german-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3302523/peruvian-farmers-climate-fight-reaches-german-court?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港消费者看门狗收到了12项有关送货会员资格的投诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3302524/hong-kong-consumer-watchdog-receives-12-complaints-over-deliveroo-membership?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.15 18:59    Deliveroo将于4月7日从香港标记中退出。照片：Sam Tsang    香港的消费者看门狗收到了12项与食品交付平台送货服务用户相关的投诉，下个月将与纽约市的订户一起退出纽约市的订单，以备受竞争的供应委员会，以充满情绪的p&gt; p&gt;          。 “我们认为，我们认为应该允许消费者选择他们是否会继续会员资格。”   foodpanda是柏林的送货英雄，该单位是总部位于香港大约11年的柏林交付英雄。它将成为Keeta的唯一竞争对手，Keeta是由中国大陆最大的食品送货公司Meituan经营的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3302524/hong-kong-consumer-watchdog-receives-12-complaints-over-deliveroo-membership?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>