<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Mar 2025 09:14:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>汽车麻烦：中国俄罗斯汽车运输的下降是贸易不好的兆头吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3304286/car-trouble-drop-china-russia-auto-shipments-bad-omen-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3304286/car-trouble-drop-china-russia-auto-shipments-bad-omen-trade?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从弱者到天才：耶鲁大学计算机科学家太阳福返回中国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3304067/underdog-genius-yale-computer-scientist-sun-huanbo-returns-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.30 15:00    &lt; ＃999;“&gt;计算机科学家Sun Huanbo在北京大学担任了职位。照片：北京大学  从一名前社区大学生到耶鲁大学附属研究员，孙万宝的学术旅程无视大会。 Now, the computer scientist has made another unexpected leap: returning to China as a rising star in robotics and haptics.In March 2025, Peking University’s School of Engineering proudly announced his appointment as assistant professor, doctoral mentor and head of the Haptic Perception Laboratory – a hub open to talent at all levels, from undergraduates to visiting scholars.“We don’t care where you are孙在实验室官方网站上的一份声明中说：  sun的故事始于 太阳学院，这是一个与美国社区学院相当的机构，他在该机构中启动了一家奖项，他在该机构中，他设计了屡获殊荣的救援机器人，尽管他的大学生并不是一个很快，但他的救援机器人却没有， sun of presties。  他花了两年的时间设计和制造蛇形机器人，参加了大学生比赛并赢得了奖项。   “大多数机器人在遇到障碍时都无能为力。如果有机器人能够穿越瓦砾，也许他们可以在地震碎屑下发现幸存者，可能会挽救生命。在全国范围内。 在2016年，他获得了德国大学的机械工程学硕士学位。提高机器人灵活性和人机相互作用的先进触觉技术类似于他在本科研究中所做的事情，但更专业，更复杂。在此期间，他在顶级学术期刊上发表了几篇论文，例如《科学机器人和自然机器智能》。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3304067/underdog-genius-yale-computer-scientist-sun-huanbo-returns-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2019年在香港的社会动荡对警察提出了最大的挑战：即将离任的酋长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3304461/2019-social-unrest-hong-kong-posed-greatest-challenge-police-outgoing-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.30 15:00   警察专员Raymond Siu Chak-Yee参加了Wong Chuk Hang的警察学院的逝世游行。 Photo: Jelly TseHong Kong’s police chief Raymond Siu Chak-yee has said the challenges faced by the force during the 2019 social unrest were among the greatest over the course of his three-decade career.A day after recalling his 36 years of service at a passing-out parade for new cadets, the Commissioner of Police continued to reflect on the trials and successes of his tenure ahead of his last  “在过去的几年中，尤其是2019年的反罢免法案事件，我们面临着整个警察的前所未有的挑战……我真的觉得我的某些同事……非常非常压力……Siu在周日的电台上告诉了一个电台。   2019年的反政府抗议活动导致逮捕了10,279名年龄在11至87岁之间的人。截至去年9月，有2,974人已经通过了或正在司法诉讼，或者正在司法诉讼中，判处罪名是2,403次，遭到惩罚或被判处罪名成立。这意味着没有收取7,000多名被捕者。   siu呼吁社会在2019年的动荡期间向迫使犯罪的年轻人提供研究和职业的机会，他们对自己的行为感到遗憾并承担法律责任。 从2020年开始，作为针对年轻人的一部分，作为年轻人的一部分，警方在工作中提高了两名职务，并在工作人员中促进了同事的统治，这是一家人，因为这是一位同事，曾在艾恩斯（Hearders）上与艾恩斯（Healsons）相遇。小组在半年的基础上讨论年轻人之间的预防犯罪。 警察还与学校赞助了机构，然后出版了一本书，并准备了一本书，并准备了与年轻人有关的犯罪的剪辑。   “玩几分钟的剪辑中的剪辑很少有很多年轻人，因为这一数字很少，因为这是一个很大的差异，因为这是一份严重的毒品犯罪，因为这是一个严重的毒品犯罪，但毒品的数量很大，这是一个严重的毒品，这是一份严重的毒品犯罪。学生比非学生。    年轻的反政府抗议者在2020年5月在铜锣湾举行的一次示威活动中被警察拘留。照片：迪克森·李         证明了这类努力的有效性，Siu引用了警方的委托调查，并曾对一项公众舆论进行了委托，并在中载了&#39;&#39;Hong kong kong kong kong kong kong。令人鼓舞的”。 根据调查，年轻人的警察绩效评级为18至29岁，从2021年的100分中的38.91增长到2024年的53.66％，这是SIU的“重大进步”。  接受同事的意见。预计下周将进行正式公告。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3304461/2019-social-unrest-hong-kong-posed-greatest-challenge-police-outgoing-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在南中国海的紧张局势中，菲律宾可以成为中国的“加一个”？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3304371/can-philippines-become-chinas-plus-one-amid-south-china-sea-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3304371/can-philippines-become-chinas-plus-one-amid-south-china-sea-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里斯蒂（Christie）和苏富比（Sotheby）的香港拍卖会不知所措，销售低至6年低点</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3304458/christies-and-sothebys-hong-kong-auctions-underwhelm-sales-slump-6-year-low?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.30 15:05   &lt;small style=&quot;color: ＃999;“&gt; nicholas派对的“格罗托”在3月20日的媒体预览期间展出，在苏富比的香港拍卖前。 Photo: Nora TamThe combined takings from two closely watched auctions in Hong Kong over the weekend fell to the lowest level in more than six years, underscoring the challenges facing the city’s art market despite signs of a moderate recovery in demand for high-end pieces at Art Basel.Christie’s and Sotheby’s flagship spring modern and contemporary art sales were held at their new Asia总部与该地区首次最大的艺术展览相吻合。 苏富比在42批次中出售了40份，卖出的卖出97％，总计2.369亿港元（3.69亿港元（3.05亿美元）（3.05亿美元）（3.05亿美元），不包括周六的购买者，                       游客欣赏3月26日在巴塞尔艺术中的lu Yang创作者Doku的艺术品。照片：Eugene Lee     他们的6.939亿港元的总销售额比去年的春季销售低约40％，及其Autunt 2024 Haul的春季销售低约40％。 It was also the first time since autumn 2018 that the two auction houses’ spring sales came in under HK$1 billion, according to the London-based art market research firm.While the lower-than-expected sales indicate that the art market in Asia needs time to recover, the coinciding dates of the two sales and Art Basel brought in more visitors and generated excitement in the market, according to market observers.Christie’s克里斯蒂亚洲总裁弗朗西斯·贝林（Francis Belin）表示，在拍卖之前，展览吸引了7,000多人。他说：“我们在一个仍在试图寻找新势头的市场中取得了非常好的销售。 克里斯蒂（Christie）的销售在仅仅一个小时的时间内包装了，大多数商品在其预估计的低端售出，达到了总锤子价格的总价格，仅比预期的低端估算了6％。 Sotheby’s sale took longer, still most of their lots sold below their presale estimates.The top lot at Christie’s was Jean-Michel Basquiat’s 1984 painting titled Sabado por la Noche, which was acquired by an Asian collector for HK$112 million, near the high estimate of HK$125 million.Sotheby’s sale was led by Marc Chagall’s 1930 painting标题为“弗洛尔·德米普斯（Fleurs de Printemps），售价为2800万港元，据估计，估计为2200万港元至2800万港元，是亚洲贝洛斯出生的法国艺术家的记录。 根据克里斯蒂·贝林（Christie&#39;s Belin）的说法，从大陆中国竞争中，有5台来自中国竞争对手的人的重大恢复和强大的恢复和强大的活动，涉及到     &lt; &lt;苏富比亚洲副董事长伊莱恩·霍尔特（Elaine Holt）表示，苏富比出售的众多，并补充说，她注意到东南亚收藏家的强大活动。   对年轻艺术家感兴趣。泰国艺术家Gongkan的画Flyte获得了500,000港元的$ 500,000，超过了Christie的380,000港元。香港出生的艺术家卡辛·隆（Kasing Lung）的画兴奋塑料以62万港元的价格出售，高于25万港元的高估。   “我们从战略上策略性地将艺术家的作品销售为持久的国际吸引力，苏富比（Sotheby）的Holt。雷诺阿和毕加索，以及来自中国的Zao Wou-ki和Zeng Fanzhi。她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3304458/christies-and-sothebys-hong-kong-auctions-underwhelm-sales-slump-6-year-low?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>地震仍来自中国游客的落下，对泰国旅游业有了新的打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3304460/still-reeling-drop-chinese-visitors-earthquake-gives-new-blow-thai-tourism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.30 15:15    后来，一些游客后来回到了他们的酒店。产品。 泰国当局正在押注改善的旅游业表现，以推动今年的商品出口，这是另一个主要增长的商品出口，这是特朗普政府的贸易贸易关税的逆风。旅游和体育部长索拉旺·泰恩洪（Sorawong Thienthong）周六​​表示，该国对游客来说是安全的，他补充说，政府已下令对酒店和主要的旅游景点进行安全审核。 ，而地震使曼谷各地的建筑物嘎嘎作响，导致大规模撤离和暂停公共交通工具，使这座城市变得不合时宜地占据了巨大的反对。曼谷正在建设的一栋高层建筑的崩溃是Temblor的最大打击，杀死了至少17人，并在其碎片下捕获了数十人。 可以肯定的是，由于最近几个月的安全问题，游客的到来已经下降了。一系列高调的人口贩运到缅甸通过泰国通过泰国通过泰国促使泰国的一些旅行者（泰国最大的游客来源）避开东南亚国家。 酒店预订在下个月的songkran节期间与两年前的往外访问者相比，在两年前的陪伴下，泰国的预订范围并不那么受到关注的范围。说的。 /&gt;  救援人员在曼谷发生地震后倒塌的建筑物所在地工作。照片：路透社   自2月初的《农历新年》（Lanar new Year）抢购以来，外国游客的到来一直在每周落下。 Bank of America economists expect downside risk to its forecast of 38.1 million tourist arrivals this year with the country moving into the low season when European tourists subside and Chinese tourist arrivals still showing no sign of recovery.Thailand, popular among tourists for its pristine beaches, a vibrant nightlife and Buddhist temples, has welcomed 8.9 million tourists since the start of the year, up 2.9 per cent from year earlier, according to latest官方数据。 外国游客分组旅行并不像从泰国基地机场的正常飞行时间表所看到的那样担心，泰国旅行社协会秘书长阿迪斯·塔尼纳农说。 “影响可能在接下来的两周内浮出水面。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3304460/still-reeling-drop-chinese-visitors-earthquake-gives-new-blow-thai-tourism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港议员说：“不要轻易批评” CK Hutchison的港口交易。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3304459/do-not-criticise-ck-hutchisons-port-deal-hong-kong-lawmaker-tells-public?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.30 14:29    CK Hutchison的旗帜在Central的Chong Kong中心展出。照片：Sam Tsang   香港执行委员会成员杰弗里·林·芬（Jeffrey Lam kin-fung）呼吁公众避免批评李卡·斯希森（Li Ka-Shing）的CK Hutchison Holdings计划出售两个巴拿马港口，并说许多评论的人甚至都没有读过该委员会，也应该在周日的委员会上宣布。  他说，尽管公司获得或剥离资产是正常的，但任何交易“应该对当地人有利”，即香港，政府和中国大陆。 “让我们看看Hutchison如何处理交易，”他在向新闻发布会后告诉邮报。 “我希望每个人都可以接受结果。”  在争议的中心 是，和记和计划将43个港口出售给美国投资公司Blackrock领导的一个财团，以230亿美元的价格出售给美国投资公司的一项财团，这一交易将带来190亿美元的现金向Conclomerate。 Pro-Beijing Media Wen Wei Po和Ta Kung Pao在过去一周中发表了质疑此举的文章，并敦促企业集团尽快停止继续进行。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2025/03/30/30/6feac116-5b71-4136-b81-b81c-7cf1f1f1f1c3c3c0e659c0e659db59db5e6 _9db5e6117.jpg ＃999;“&gt;执行理事会成员杰弗里·林（Jeffrey Lam）表示，许多批评家甚至对交易的条款都不熟悉。照片：Elson Li    这些文章在最近的周六被北京的香港和澳门事务办公室共享，反映了中央政府对交易的愤怒和压力的上升。  在星期五，美国国务院女发言人塔米·布鲁斯（Tammy Bruce）表示，华盛顿说，看到北京对贝莱克（Blackrock）的计划的收购感到不安，“这将减少他们对巴拿马运河地区的控制。根据企业集团在3月4日宣布该交易的消息，对巴拿马运河两端的巴尔博亚和克里斯托瓦尔码头进行尽职调查。   当事方有145天的时间独家和秘密地谈判最终条款。双方都没有透露这一时期的开始或结束。但是，排他性期意味着，在145天之后，CK和Hutchison可以将资产出售给其他当事方。 这笔交易也是中国国家政府对市场竞争和保护公共利益的公平性市场监管的调查的主题，监管机构周五表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3304459/do-not-criticise-ck-hutchisons-port-deal-hong-kong-lawmaker-tells-public?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在tiktok难民时，美国家庭在欢乐交流后访问中国同行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3303929/us-family-visits-china-counterparts-after-joyful-exchange-rednote-tiktok-refugees?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.30 14:00   一家来自美国的一家人在录取了所谓的Tiktok难民的欢乐交流之后，在中国拜访了一对夫妇。 Photo: SCMP composite/RedNoteTwo families from China and the United States respectively, who became friends on the mainland social media platform RedNote during a potential TikTok ban in January, have met in person in Shanghai.In January, many US social media users migrated from Tiktok to RedNote, known as Xiaohongshu in China, in reaction to a then looming US ban of the Chinese简短的视频平台。 这样的人称自己为“ tiktok难民”。 宠物或孩子的一些共享照片，以偿还“税款”，以要求他们加入。    brecken neumann，一名32岁的年龄在他的妇女中，他付给了他的妇女，他们付出了一些付费的人，他们付给了他的那些属于密西西比州的人，他们属于“属于密西西比州”，他们属于“谁”，该人物属于他，他们属于“谁”，该人付出了一定的，他们付出了“谁，他属于密西西比州的属于”年。    房地产经纪人布雷肯·诺伊曼（Brecken Neumann）与他的小女儿梅雷迪思（Meredith）。照片：rednote    在他在1月14日上传的第一篇文章中，他向所有人打招呼，并说他期待着“我们在海中交了所有的新朋友”。 两天后，楚隆格（Chu Rongrong Neumann。 她的评论成为了帖子收到的18,000个反应中最受欢迎的评论。 然后在另一个社交媒体平台上分享了他们的照片交流，并发表了评论：“这不仅仅是世界应该是什么吗？”该帖子获得了800万次观看次数。  大都会大都会在他们的职位传播后不久就购买了飞往上海的飞行票。  3月22日，诺伊曼（Neumann），他的妻子塞琳娜（Selina）和女儿梅雷迪思（Meredith梅雷迪思（Meredith）的一生。  他说，他对中国技术状况印象深刻，尤其是向酒店房间运送食物的机器人。诺伊曼（Neumann）对人的友好程度也给人留下了深刻的印象。 诺伊曼（Neumann）说，他拒绝了刻板印象并接受了超越偏见的人类。    &lt;&lt; ＃999;“&gt;一月份，由于担心禁止Tiktok的禁令，大量的外国人转向了消息。照片：Tiktok/Sarah Schauer     Chu说她的女儿Tiutiu立即与Meredith结交了朋友。蹒跚学步的孩子给她留下了深刻的印象。 “这是2025年最可爱的事情，”一位在线观察者说。 “这是世界应该的样子。消除偏见的最佳方法是用自己的眼睛和speite spite spite spite of national。说。  rednote自一月以来一直没有透露新的海外用户的数量。   据报道，其在美国的下载量在其繁荣的第一周同比同比增加一倍以上。   该应用程序也通过使用Neumann和Chu在纽约市时代的Times times Square上使用的照片来广告宣传自己。   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3303929/us-family-visits-china-counterparts-after-joyful-exchange-rednote-tiktok-refugees?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最大的炮晶片以最低的成本：中国如何领导下一代半导体技术</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3304056/largest-gallium-wafer-lowest-cost-how-china-leads-next-gen-semiconductor-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.30 14:00   中国科学家发展了一个突破性的八英寸gan晶圆。  照片：ShutterStock   中国研究人员已经宣布了下一代半导体技术的突破，并创建了世界上最大的N硝酸盐（GAN）晶片，八英寸，八英寸。加速全球在卫星通信和电动汽车中对该技术的采用。  gan被誉为旗舰第三代化合物半导体。 It is revolutionising high-frequency, high-power applications including 5G/6G networks, satellite communications, autonomous vehicles and radar systems due to its exceptional physical properties.The material has already enabled palm-sized 100W fast chargers, reduced energy conversion losses in 800V EV platforms to under 5 per cent and tripled satellite communication bandwidth.行业分析师预测，一旦大规模生产技术达到其临界点，GAN可能会触发跨这些部门的构造转移。  GAN潜力的核心是其晶体极性。虽然存在氮极（N极）和甘露（Ga-polar）GAN，但N极性变体均表现出卓越的性能。但是，严格的增长要求和复杂的过程将全球产量限制在两到四英寸的N极高的Gan Wafers的一小部分中，其成本高 - 到目前为止。这项创新粉碎了外国技术垄断，将晶片成本降低了40％，同时将设备的故障电压增加到2000V。     根据官方声明，三个关键的进步基于这项成就的基础：首先，使用基于硅的基于硅的基本产品来实现成本控制，以实现成本控制，并与标准的八合一组合一起进行整合，并将半导体（CMOS）过程，可以快速质量产生。 其次，材料将高性能与可靠性结合在一起。最后，收益率显着提高，粘结界面的产量超过99％。这些进步为大规模工业用途铺平了道路。 该团队还宣布了基于六英寸的100纳米硅设备的磁带服务和辅助过程设计套件（PDK）设计工具。 PDK是半导体制造中的重要工具，为芯片设计人员提供了关键信息，例如过程参数和设计规则，芯片设计与制造之间的关键桥梁。 这是世界上第二个这样的商业解决方案，也是中国的第一条。根据JFS声明。 “预计该设计将提供高通量的商业卫星通信和航空航天应用，涵盖DC到Ka-band毫米毫米波频率，提供更高的传输速率和更高的启动式启动  目前，在武汉的光学山谷中，该实验室正在将八英寸的nch n-lolar Gan技术引入大规模生产中，目的是将RF设备的成本减少到2026％。  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3304056/largest-gallium-wafer-lowest-cost-how-china-leads-next-gen-semiconductor-tech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>演员肖恩·陈（Shaun Chen）的父亲在马来西亚死亡事故中去世</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3304453/actor-shaun-chens-father-dies-malaysia-hit-and-run-accident?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.30 13:30   马来西亚演员Shaun Chen。照片：Instagram/shaunchenhongyu   总部位于新加坡的演员肖恩·陈的父亲在马来西亚的一次爆发事故中去世。 这位马来西亚明星在上周五在Instagram上分享了一篇帖子，上周五在他的父亲骑着摩托车的路上骑着骑车，当时他的摩托车在他的摩托车上骑了一辆撞车。不可接受！” Chen写道。 该帖子包含两个视频。 在第一个视频中，陈表示事故发生在凌晨10.35左右。当汽车撞到他时，他的父亲正用摩托车回家。撞击陈的父亲后，司机逃离了现场。 陈说，他的父亲被传送到医院，医生宣布他大脑死亡。年长的陈恩随后屈服于他的受伤。 目前和他的家人一起在泰国的演员敦促司机挺身而出。  这位46岁的年轻人强调，他“不会寻求报仇”。 在另一个视频中，达什卡姆的录像显示，陈的父亲在车道中间骑车时，当汽车从右边撞到他时。 驾驶员没有放慢脚步，而是驾驶员也很放慢。事件。 新加坡的其他演员此后一直在Instagram上延长了他们的慰问。 丽贝卡·林说：“我真是太抱歉了。我对您和家人的最深切的慰问！在这个艰难的时期，我的心向您和您的家人献出了。保持坚强的肖恩！”  这个故事首次由出版]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3304453/actor-shaun-chens-father-dies-malaysia-hit-and-run-accident?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普说，在丹麦猛烈抨击我们的“语气”之后，军事力量不在格陵兰岛旁边</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304456/trump-says-military-force-not-table-greenland-after-denmark-slams-us-tone?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304456/trump-says-military-force-not-table-greenland-after-denmark-slams-us-tone?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的超级游行一年吸引了12％的游客：财务总监</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304457/hong-kongs-super-march-attracts-12-cent-more-visitors-year-year-finance-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.30 13:05     香港的超级游行活动带来了12％的游客，并填补了更多的旅游床，并指出，一些海外VIP曾观察到，这座城市已经恢复了其活力和活力，以至于他从过去的访问者中说，他的投资者在周日的范围内，这是一周的访问者。圈子，财富管理行业，家庭办公室所有者和经理以及艺术家，艺术爱好者，体育精英和观众进行一系列金融峰会和艺术，体育和文化活动。 他说，香港七人橄榄球游戏将荷兰竞争力推向了周日的峰值，这是三天的峰值，在三天的峰顶上，在新的50,000台体育运动中，&lt;50,000台&lt;50,000台的&lt;50,000台球&lt;星期五，该市在3月欢迎340万游客，同比增长12％，包括来自中国大陆以外其他地方的960,000人，繁忙地区的酒店居住率达到了90％。  对香港的看法变得越来越积极，他们也希望使用香港作为一个在大陆和该地区探索更多投资机会的平台。  首次，香港通过将其标记为一组大规模活动，例如世界斯诺克大奖赛，莱夫高尔夫香港竞赛，香港七人七人，橄榄球锦标赛，诸如     Revellers pack the South Stand of Kai Tak Stadium on the second day of the Hong Kong Sevens 2025. Photo: Eugene LeeChan added that many financial leaders had told him they looked forward to watching the rugby games and watching art shows.The rugby sevens broke records by attracting about 140,000 attendees, with 60 corporate他说。演出中有240个画廊，其中包括第一次从欧洲，澳大利亚，中美洲和非洲加入的画廊。 “一些画廊说，在VIP观看会议上（在公开开放之前），有些艺术品在售价期间被卖光了。在销售中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304457/hong-kongs-super-march-attracts-12-cent-more-visitors-year-year-finance-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大使馆担心致命的缅甸地震的伤亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3304455/chinese-embassy-fears-further-casualties-deadly-myanmar-earthquake?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.30 12:49     至少在缅甸地震中受伤了13名中国公民 - 预计会有更多的伤亡。它说，州广播公司cctv。 已经收到并处理了数百条中国公民的帮助，并帮助数十人找到了他们失踪的亲戚和朋友。 周五7.7-Magnitude地震在周五造成的1,600人丧生，并在3,400多人中受伤。国家通讯社新华社说，他们已经在首都纳伊皮德瑙（Naypyidaw）的一家倒塌医院的境内找到了一个幸存者。  Quake的震中 接近曼德勒（Mandalay），曼德莱（Mandalay）是美国第二大城市，这是中国商人提供玉和木材的枢纽。据报道，汉中国在2010年占该市的一半。 中国是缅甸的主要投资来源。缅甸的中国商业利益主要与电力，采矿资源以及纺织品和服装有关。 截至2023年7月，中国对缅甸的全部投资为219亿美元，占缅甸近四分之一的外国投资流入。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3304455/chinese-embassy-fears-further-casualties-deadly-myanmar-earthquake?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“爱国交通业务”：中国的网络民族主义者越过北京的红线</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3304353/patriotic-traffic-business-when-chinas-cyber-nationalists-cross-beijings-red-line?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3304353/patriotic-traffic-business-when-chinas-cyber-nationalists-cross-beijings-red-line?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南的贸易魅力攻势是否足以使特朗普安抚？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3304354/will-vietnams-trade-charm-offensive-be-enough-placate-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3304354/will-vietnams-trade-charm-offensive-be-enough-placate-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>