<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 21:14:05 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>观察人士：创新、团结是香港李家超的任务</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3290831/innovation-fostering-unity-among-tasks-hong-kongs-john-lee-observers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.14 23:33这位香港特首承诺带领香港推进改革，深化与中国大陆的融合。图片：谢美玲观察人士表示，香港特首李家超在北京出访后面临三大紧迫挑战，即促进社会团结、推动创新决策和平衡政府预算。特首李家超周六结束了北京之行，前一天他与国家主席习近平会面，汇报香港发展情况。习近平肯定支持特首“团结社会各界寻求改革”，通过“创新”促进经济繁荣。资深中国观察家刘锐绍表示：“团结现在是体制内的问题，但不是李家超个人可以控制的。”“因此，习近平所说的团结社会各界在一定程度上是一种方向性建议，而不是指责。”他说，一个例子是，在夏宝龙担任北京的顾问后，房地产行业仍然热衷于宣传其以利润为先的北方都会发展方针。刘振民是特区政府香港事务负责人，他呼吁各界更积极参与香港的基建项目。“居民和商界对政府提出的政策反应并不那么热烈。大家没有反对，但大多在观望。”刘振民补充道。国家主席习近平（右）周五会见香港特首李家超。图片来源：新华社李小加在周五与习近平的会晤中承诺，将带领香港推进改革，深化与内地的融合，实现“高质量”发展。他还向习近平汇报，尽管预计本财政年度赤字将超过 1000 亿港元，但他的政府将努力在未来三到五年内恢复预算平衡。但经济学家李少普认为，由于香港长期以来依赖土地出售收入来支付经常性开支，三年内恢复预算平衡“不可能”。他此前呼吁所有公务员减薪也引发了激烈的争论。这位经济学家还对李小加政府能否通过创新政策制定来创造新的经济势头以满足北京的期望表示怀疑。“它的政策相互矛盾，协调性差。 “政府希望吸引更多过夜游客，却重启酒店住宿税，”他说道。“这促进了夜生活经济，而警方却在积极发出非法停车罚单。”香港浸会大学会计、经济及金融学系副教授麦瑞财表示，未来几年房地产市场的复苏可以帮助政府获得必要的土地出售收入来平衡收支。“如果真的需要，政府应该研究如何加税……这些计划不必仓促完成，而是可以准备好并放在工具箱里，在有需要时可以立即拿出来使用，”麦瑞财说。政治评论员刘表示，有消息称政务司司长陈国基将加入北京任职，这引发了人们对李家祥连任前景的猜测。“一种解释是，许多政策需要[陈]协调，因此这是“一是实际的，二是猜测的。”他说。“现阶段，我认为没有人能说出谁将成为下一任行政长官……无论如何，我们都能看到李家祥在努力工作。”“[他的连任几率]仍将取决于他采取的方法和他能取得的实际成果。”在习近平发表香港言论后，商界代表纷纷表示支持李家祥的政府。香港中华厂商联合会会长罗锦荣表示，习近平对李家祥的认可将为政府实现管治改革提供坚强后盾。香港工商专业联盟周六也表示，将善用其区域网络，与政府紧密合作，努力振兴经济、惠及民生，并通过创新促进香港繁荣。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3290831/innovation-fostering-unity-among-tasks-hong-kongs-john-lee-observers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国与地区外交官讨论叙利亚未来，阿拉伯人寻求土耳其保证</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290828/us-regional-diplomats-discuss-syrias-future-arabs-seek-assurances-turkey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.14 22:50土耳其外交部长哈坎·菲丹（左）和美国国务卿安东尼·布林肯。图片：EPA-EFE美国、土耳其、欧盟和阿拉伯国家的高级外交官周六在约旦举行会谈，讨论叙利亚问题。目前，地区和全球大国都在争夺对取代被罢免的总统巴沙尔·阿萨德的政府的影响力。即将卸任的美国总统乔·拜登的政府已经开始与获胜的叛军组织接触，其中包括解放叙利亚组织 (HTS)，该组织领导了一场闪电袭击，最终于周日攻占了大马士革。拜登本周派国务卿安东尼·布林肯前往该地区，寻求对华盛顿希望指导叙利亚政治过渡的原则的支持，例如尊重少数民族。与此同时，叙利亚的北方邻国土耳其多年来一直支持试图推翻阿萨德的叙利亚反对派力量，并准备在大马士革发挥重要作用。土耳其外交部长哈坎·菲丹周五表示，该国驻叙利亚大使馆土耳其情报局长本周访问叙利亚后，叙利亚首都将于周六恢复工作。叙利亚的邻国约旦在亚喀巴主办了周六的会议。俄罗斯和伊朗是阿萨德的主要支持者，但未受邀。布林肯、联合国叙利亚问题特使盖尔·佩德森、欧盟外交政策负责人卡贾·卡拉斯、菲丹以及约旦、沙特阿拉伯、伊拉克、黎巴嫩、埃及、阿拉伯联合酋长国、巴林和卡塔尔的外交部长在约旦政府宾馆的圆桌旁会面。谈判桌上没有叙利亚代表。沙特阿拉伯外交大臣费萨尔·本·法尔汉·阿勒沙特亲王。照片：EPA-EFE阿拉伯外交官早些时候分别会晤并发表声明，呼吁实现和平、包容的政治过渡，以实现叙利亚选举和新宪法。两国外长表示，他们致力于打击恐怖主义，称恐怖主义对叙利亚、该地区乃至世界的安全构成威胁。布林肯周六早些时候在酒店会见了佩德森，他说，对于叙利亚来说，这是一个“既充满机遇，也充满真正挑战”的时期。参加会谈的阿拉伯外交官表示，他们正在寻求土耳其保证，土耳其支持包容性的政治进程，防止叙利亚因宗派分裂。土耳其和美国都是北约成员国，在一些叛军问题上存在利益冲突。土耳其支持的叙利亚北部叛军与美国支持的库尔德人领导的叙利亚民主力量 (SDF) 发生了冲突。SDF 控制着叙利亚一些最大的油田，是美国打击伊斯兰国武装分子联盟的主要盟友。该行动由 YPG 民兵组织带头，安卡拉认为该组织是库尔德工人党 (PKK) 的延伸，而库尔德工人党是与土耳其政府斗争了 40 年的武装分子，土耳其政府将其列为非法组织。据一位美国官员称，布林肯在周四和周五访问安卡拉期间告诉土耳其官员，IS 绝不能重组，SDF 绝不能分心于保护关押 IS 战士的营地。美国代表团的官员说，土耳其领导人同意这一观点。菲丹周五晚些时候告诉土耳其电视台，消灭 YPG 是土耳其的“战略目标”，并敦促该组织的指挥官离开叙利亚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290828/us-regional-diplomats-discuss-syrias-future-arabs-seek-assurances-turkey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港自行车骑手与小巴司机激烈争执 导致交通中断</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290827/hong-kong-cyclists-and-minibus-driver-stop-traffic-heated-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.14 22:47争论似乎源于骑车人对司机行为的抱怨。照片：Facebook/Kitty Chau周六，一群骑单车者与一名小巴司机在香港大埔一条繁忙道路上发生激烈争执。社交媒体上流传的视频捕捉到了这场争吵，争吵似乎源于骑单车者对司机行为的投诉。视频显示，小巴停在大埔道中间车道，阻塞了交通，而四名骑单车者正穿过马路走向驾驶座。“你在干什么？[我们没有]挡住你的路！”其中一名骑自行车的人喊道。小巴的门一度被打开，司机和乘客威胁要报警。这段视频在网上引发了激烈的争论。图片来源：Facebook/Kitty Chau对峙持续了大约两分钟，之后骑车人返回路边。这段视频在网上引发了激烈的争论，许多网民批评骑车人阻碍小巴通行，并指责他们在繁忙的道路上将乘客置于危险之中。“车门未经授权被打开，他们骚扰司机，无视乘客的安全，”一名网民说。另一位网民说：“他们应该在单车道上骑自行车。”根据《道路交通条例》，任何人非法或无合理辩解进入车辆或篡改车辆任何部分均属违法，可面临罚款5,000港元（643美元）及监禁12个月。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290827/hong-kong-cyclists-and-minibus-driver-stop-traffic-heated-dispute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>记者笔记：墨西哥一家购物中心如何成为中美竞争的焦点</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3290717/reporters-note-how-mall-mexico-became-flashpoint-us-china-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3290717/reporters-note-how-mall-mexico-became-flashpoint-us-china-rivalry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人蟑螂现在可以在机器人工厂中批量生产了。美梦成真</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3290724/cyborg-cockroaches-can-now-be-mass-produced-robotic-factory-pleasant-dreams?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.14 22:00蟑螂巡逻。据新加坡科学家称，昆虫-计算机混合机器人现在可以批量生产。图片：Hirotaka Sato 团队研究人员将机器人昆虫的概念提升到了一个新的水平——自动化大规模生产，每 68 秒就能生产出一只受机器人控制的虫子，这项技术可能在搜救行动或工厂检查中派上用场。之前的实验发现，可以将电子设备与活体昆虫融合，远程控制它们的行为而不伤害它们。但新加坡机械工程师的研究通过使用配备计算机视觉的机器人，帮助简化了将电子背包植入蟑螂和甲虫等昆虫的过程。这些研究结果尚未经过同行评审，由南洋理工大学的 Hirotaka Sato 教授和第一作者、来自中国的 Lin Qifeng 于 11 月 20 日在预印本平台 arXiv 上发表。昆虫-计算机混合机器人及其自动组装装置。照片：讲义该团队之前曾尝试在昆虫体内植入电极来控制它们的肌肉、神经系统和感觉器官。然而，由于昆虫的身体结构脆弱，手动植入被证明是一个缓慢而复杂的过程。在他们最新的实验中，该团队部署了一个具有视觉能力的机器人将电子设备植入蟑螂体内，这只蟑螂因其坚固的前胸背板（覆盖其背部的硬板）而被选中。组装过程集成了一个基于深度学习的视觉系统，以准确识别植入部位，并包括一个专门的结构来固定昆虫。将电子设备固定到昆虫身上的过程。照片：讲义该系统首先使用二氧化碳麻醉马达加斯加发声蟑螂。然后将它们放在一个平台上，金属棒会自动固定它们的位置。配备计算机视觉的机器人随后识别每只蟑螂的身体结构，考虑到个体尺寸差异，并确定精确的植入部位。然后使用机械臂将电子背包植入昆虫体内，背包下方有安装分支以提供稳定性。进行了广泛的实验以确保植入和刺激过程的可行性。对五个自动组装的混合机器人进行了运动控制测试，包括转向和减速，并将它们的性能与手动组装的系统进行了比较。结果与手动组装的同类产品的性能相当。在0.4秒的刺激下，自动组装的混合机器人表现出超过70度的有效转向控制和68.2%的减速控制。该团队还使用超宽带定位系统在户外不平坦的地形上测试了一组四个混合机器人。在10分钟内，机器人覆盖了4平方米（43平方英尺）障碍物覆盖区域的80%。科学家们表示，他们的下一个挑战是让机器人昆虫能够自主操作，这可以使数百个这样的机器人同时操作。“未来，可以建造昆虫-计算机混合机器人工厂，以满足快速准备和部署的需求。电子背包中可以集成额外的传感器，以实现检查和搜索任务等专门应用，”研究人员在论文中说。机器人领域的重大进步还可能在各个行业和灾难响应场景中具有其他潜在应用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3290724/cyborg-cockroaches-can-now-be-mass-produced-robotic-factory-pleasant-dreams?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本女性不顾传统歧视加入清酒行业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290826/japanese-women-join-sake-industry-despite-traditional-exclusions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290826/japanese-women-join-sake-industry-despite-traditional-exclusions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港博览会在维多利亚公园开幕，摊位瞄准廉价商品买家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290823/hong-kong-expo-opens-victoria-park-stalls-target-bargain-hunters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.14 21:31一些顾客表示，他们预计今年的支出会减少。照片：Jonathan Wong香港最大的年度集市之一已在维多利亚公园开幕，在充满挑战的经济环境下，摊位经营者使出浑身解数吸引购物者。但周六接受《南华早报》采访的香港工展会与会者表示，他们今年会更加谨慎地消费。一些摊主还表示，他们并没有从最近恢复深圳居民多次往返签证政策中看到明显的好处，因为他们接待的大多数客户都是当地人。与丈夫一起参观展会的 Sally Yu 表示，他们花了大约 2,000 港元（257 美元）购买冻肉、鲍鱼、葡萄酒和干货海鲜。“我今天很谨慎地花钱，只买有用的东西……我已经削减了很多不需要的东西，”她说，并将自己的谨慎态度归因于香港的经济状况。为期 24 天的博览会于周六开幕，共有 420 家参展商展示 900 多个展位，为食品、家电和美容产品提供大幅折扣。一位姓蔡的 38 岁店员过去四年都参观了博览会，他也表现出了克制。他说他他每天在衣服和零食上花费近700港币，但只有在不同摊位比较价格后才会购买。“我觉得需要加大宣传力度，我是在有人告诉我之后才知道今年有工展会的。”财政司司长陈茂波参观工展会。照片：Jonathan Wong参与展会至少 20 年的 Yummy House 摊位经理 Eddie Lau 表示，今年的鲍鱼价格低于 2023 年。“我们的价格已经比去年便宜了，还会赠送更多礼品，这将对我们吸引更多顾客形成一二连击，”他说道。Lau 的摊位销售食品和饮料产品，他表示，由于参加展会的人考虑到了经济环境，因此与去年相比，顾客的消费更加明智。鲍鱼公主控股等摊主也在竭尽全力吸引买家。作为吸引顾客的促销活动之一，其摊位以每个 1 港元的价格提供 90 个鲍鱼“盲盒”，周六早上有数十人排队购买。据当地媒体报道，所有盒子在 10 分钟内就分发完毕。她表示，公司希望业务量比去年增加 20%，但如果能达到与往届类似的水平，就满足了。开幕当天人潮涌动。照片：Jonathan Wong这是自中国大陆当局宣布恢复多次入境签证计划后，深圳居民一年内可无限制入境香港（每次停留不得超过 7 天）以来的首次进博会。该措施于12月1日开始实施。经营We Are One食品摊位的Jason Ng表示欢迎该计划，但到目前为止，他服务的99％的顾客都是当地人。“顾客多总比没有好，如果他们有措施向印度、巴基斯坦和尼泊尔的游客开放，我会接受，”他说。主办该年度盛会的香港中华厂商联合会早前预测，此次展会将吸引至少130万人次，比去年的100万人次增加约30％。它预计销售额将与去年大致相同，为10亿港元。该展会将持续到1月6日。财政司司长陈茂波也于上午参观了展会。他花了约4000港币购买干货、本地农产品、零食和玩具等物品。 “我希望今年工展会能有很多人流和生意。同时，我也希望它能吸引更多来自世界各地的游客参与。这将使本地制造商开拓更多新市场，为香港经济带来更大活力，”陈先生在他的官方社交媒体页面上写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290823/hong-kong-expo-opens-victoria-park-stalls-target-bargain-hunters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃及启动阿联酋投资 5 亿美元建造的太阳能发电厂</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290824/egypt-inaugurates-uae-built-us500-million-solar-power-plant?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.14 21:37骑着骆驼的游客与金字塔合影。图片：AP埃及周六在南部城市阿斯旺启动了一座价值 5 亿美元的太阳能发电厂，这是该国在去年夏天严重停电后推动可再生能源生产的一部分。阿比多斯太阳能光伏电站由总部位于迪拜的能源公司 AMEA Power 开发，装机容量为 500 兆瓦，仅用 18 个月就建成了。据 AMEA Power 称，该发电厂预计每年将产生 1,500 千兆瓦时的清洁能源，足以为大约 300,000 户家庭供电，同时抵消 782,300 吨二氧化碳排放量。总理穆斯塔法·马德布利在周六的发电厂启用仪式上表示，该项目是“促进埃及可再生能源使用的关键一步”，也是“旨在减少对传统能源依赖的国家战略”的一部分。总理补充说该项目还将支持政府遏制夏季停电的努力，在电力需求高涨期间，夏季停电现象频繁发生。阿斯旺是埃及南部尼罗河上游的一座城市，是该国最著名的旅游目的地之一。图片来源：新华社去年夏天，由于气温飙升，冷却需求旺盛，埃及每天停电长达三个小时。AMEA Power董事长侯赛因·诺瓦伊斯表示，太阳能发电厂“将加速埃及的绿色电力战略，并帮助其应对过去一年的电力短缺问题”。他补充说，该发电厂的第一批电力已于上周输送到国家电网。该项目由国际金融公司、荷兰企业发展银行和日本国际协力机构资助。阿斯旺以全年高太阳辐射而闻名，这里已经拥有1,650兆瓦的本班太阳能园区，这是非洲和中东最大的太阳能装置之一，于2019年落成。周六，埃及政府还与AMEA Power签署了一项电力购买和土地协议，将额外投资500兆瓦的风力发电项目位于红海胡尔加达北部的拉斯舒克尔 (Ras Shukeir) 投资 6 亿美元。埃及总理马德布利表示，埃及政府计划到 2030 年将可再生能源在其电力结构中的份额从 2023 年的 11.5% 提高到 42%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290824/egypt-inaugurates-uae-built-us500-million-solar-power-plant?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>什么阻碍了类似人类的机器智能？中国人工智能专家发表看法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3290809/whats-stopping-human-machine-intelligence-chinese-ai-experts-weigh?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.14 21:00浦江人工智能大会由上海人工智能实验室主办。图片：讲义两位行业领军人物周五在上海举行的人工智能论坛上表示，中国在开发自己的类似人类的自学软件，即通用人工智能 (AGI) 方面还有很长的路要走。在浦江人工智能大会上，活动组织者上海人工智能实验室的首席科学家乔宇表示，通往 AGI 的道路上存在技术挑战，模型架构、数据和学习算法方面还有创新空间。其中一个障碍是创建多模态大型模型，这些系统可以处理一系列信息，如文本和视频，为 AGI 奠定基础。“[我] 希望多模态大型模型能够像语言模型一样，在强大的泛化能力方面取得突破，”他说，并补充说，他预计通过“缩放定律”会取得进展，即模型的性能随着其大小和训练数据的增加而提高。他还表示，人工智能性能与安全性之间的平衡是推动人工智能可持续健康发展的关键上海人工智能初创企业步方科技首席科学家张翔宇也认为，AGI还有很长的路要走，未来需要更智能的目标导向方法和透明度。“业界应避免盲目跟风，应使用白盒[学习]模型指导实际应用，避免资源浪费，”他表示。白盒人工智能对其行为、数据处理和得出结论的方式是透明的。“我们希望‘缩放定律’有助于解决现有的挑战，在智能水平和模型规模之间建立比例关系，推动更智能的人工智能系统的发展，”他表示。由微软前副总裁于去年创立的步方科技今年 4 月表示，它正押注缩放定律来提高其人工智能实力，并补充说计算能力、系统、数据和算法是这一追求的核心。计算机科学家姚期智也告诉清华大学交叉信息研究院院长、人工智能学院院长姚期智在会议上表示，中国已在本科阶段培养了人工智能人才，下一步是让该领域的年轻专家能够开展独立研究。清华大学交叉信息研究院院长、人工智能学院院长姚期智表示，人工智能研究院一直在招募高素质的本土专家，他们的专业知识和创新能力与国外同行不相上下。“我们可能已经到了一个转折点，”2004年从普林斯顿大学加入清华的姚期智表示。“过去几年，我们国家虽然在本科教育方面已经达到世界一流水平，但在培养博士生方面似乎还不够。但现在我们已经开始看到成效，未来还会进一步改善。“下一步是让刚刚开始独立研究的年轻科学家具备与国外博士后研究人员相当的能力。我们应该努力培养高素质的博士后。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3290809/whats-stopping-human-machine-intelligence-chinese-ai-experts-weigh?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>当选总统称加纳不会退出 IMF 协议但希望做出改变</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3290821/ghana-will-not-quit-imf-deal-wants-changes-says-president-elect?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.14 21:13加纳当选总统约翰·德拉马尼·马哈马。图片：路透社加纳当选总统约翰·德拉马尼·马哈马 (John Dramani Mahama) 表示，他不会放弃该国与国际货币基金组织 (IMF) 达成的 30 亿美元救助计划，但希望审查该协议，以解决浪费的国家支出问题并升级能源部门。马哈马是一位前总统，他在 12 月 7 日的大选中以较大优势获胜。他周五晚些时候表示，他还将寻求解决通货膨胀和货币贬值问题，以缓解这个西非国家的生活成本危机。马哈马此前曾表示，他将重新谈判即将卸任的总统纳纳·阿库福 (Nana Akufo) 政府在 2023 年获得的 IMF 计划。“当我谈到重新谈判时，我并不是说我们要抛弃这个计划，”马哈马说。“我们受其约束，但我们所说的是在计划范围内，应该可以进行一些调整以适应现实。”加纳选举委员会宣布，2012 年至 2016 年任职的马哈马以 56.55% 的选票赢得总统选举。这位世界第二大可可生产国的当选总统继承了一个刚刚摆脱一代人以来最严重经济危机的国家，其至关重要的可可和黄金产业陷入动荡。一名男子在加纳阿克拉詹姆斯镇渔港污染的海岸边走在渔船旁。图片：法新社IMF 的协议帮助将通货膨胀率降低了一半，并使经济恢复增长，但马哈马表示，还需要做更多的工作来缓解经济困难。“经济形势很糟糕……我将全力以赴，专注于改善加纳人的生活，”马哈马说，他的全国民主大会党也在 12 月 7 日举行的议会选举中轻松获胜。他说，作为 IMF 计划的一部分，同意的“多种税收”使加纳“不适合经商”。“我们还认为 [IMF] 没有对政府施加足够的压力，以削减浪费性支出，”他说，并补充说审查将旨在削减开支，包括总统办公室的审查。“如果总统要求我们勒紧裤腰带，他也必须勒紧裤腰带，”他说。马哈马表示，IMF 已同意派遣一个早期代表团前往加纳进行定期审查，并补充说讨论将集中在“如何顺利完成目前已进入最后阶段的债务重组”。他说，修订后的 IMF 协议还将寻求可持续的能源问题解决方案，以避免持续的停电。“我们将在能源领域面临相当严峻的形势。加纳的电力公司是整个价值链的‘病人’，我们需要迅速解决这个问题，”马哈马说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3290821/ghana-will-not-quit-imf-deal-wants-changes-says-president-elect?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查发现，近一半香港年轻人认为自己“失败”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290818/nearly-half-young-hongkongers-say-they-are-failures-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.14 20:31香港基督教服务处访问了597名12至24岁的人士，了解他们的失败经历。照片：Sam Tsang一项调查发现，香港近一半年轻人认为自己“失败”，主要原因是学业成绩不佳，该民意调查背后的组织呼吁提供更多的心理健康支持。香港基督教服务处周六公布了调查结果，并表示“失败指数”的高评分表明需要建立强大的支持网络。“这凸显了社会对失败态度转变的迫切需要，强调了包括家庭、学校和同龄人在内的支持网络对年轻人面对挑战、改善心理健康和成就动机的重要性，”该组织在深水埗经营的俱乐部的服务主管Apple Ngo Hoi-ling说。基督教服务处在六月至九月期间进行了这项调查，采访了597名12至24岁的人士，了解他们的失败经历及其对他们的影响。调查结果显示，48.3%的受访者将他们的“失败指数”为 6 分或以上（满分 10 分），表明他们倾向于将自己视为失败者。分数越高，失败感越强。超过四分之三的受访者表示，他们最严重的失败与学业成绩有关。其他人则表示，他们的失败与个人发展和人际关系有关。平均得分为5.6，大多数人将失败定义为未能实现个人目标、无法展示自己的优势和能力以及未能满足他人的期望。结果还显示，55%的受访者在经历失败后面临指责。 研究结果显示，给予6至10分的受访者对失败的看法较为负面，报告列举了“别人总是强调失败的结果，而忽略过程的努力”及“失败降低了我的价值”等说法。结果还显示，55%受访者在经历失败后面临责备，而责备主要来自家人，这进一步损害了他们的心理健康。调查亦采用问卷调查心理健康，结果发现3.4%受访者表示有显著心理困扰。该机构呼吁为年轻人提供更多支持，以改善他们的心理健康和动力水平。它建议进行小组干预，引导年轻人回顾失败的经历，建立个人价值观。该机构表示，亦需要提供平台帮助年轻人参与社会和表达意见。还需要为年轻人建立更多的支持网络，并为家长提供服务。报告称，应改善公共教育以减少偏见，社会必须促进一种相互接受和理解的文化。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290818/nearly-half-young-hongkongers-say-they-are-failures-survey-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚人在前叛军据点疯狂购物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290819/syrians-shopping-spree-former-rebel-stronghold?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290819/syrians-shopping-spree-former-rebel-stronghold?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>因基地不满 美国开始从日本冲绳调走海军陆战队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290817/us-starts-relocating-marines-japans-okinawa-over-base-grievances?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.14 19:59(从左到右) 美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克、日本亚洲和大洋洲局局长鱼津博之和韩国战略和情报部副部长赵九来周一在东京。图片来源：EPA-EFE东京和华盛顿周六表示，美国已开始从日本冲绳岛调遣数千名海军陆战队员，此前数十年来，当地居民对美国军事存在的不满日益高涨。2012 年，美国表示将从冲绳岛重新部署 9,000 名海军陆战队员，当地社区抱怨基地是一种不公平的负担，反对理由包括污染、噪音和直升机坠毁等。日本防卫省和美国海军陆战队表示，调遣工作从“一支由大约 100 名后勤支援海军陆战队员组成的小分队”开始，该分队被调往美国领土关岛。联合声明称：“开始调遣关岛标志着海军陆战队员调遣日本以外地区的第一阶段。”目前，冲绳约有 19,000 名海军陆战队员，该地位于台湾以东的战略要地，已成为美国和日本之间紧张局势的爆发点和中国。北京声称台湾是其领土的一部分，并且不排除使用武力将这个自治岛屿纳入其控制之下。华盛顿是台湾最重要的支持者和最大的武器供应国，但长期以来一直对向台湾派遣地面部队的前景保持“战略模糊性”。美国表示，这 9,000 名海军陆战队员将被转移到太平洋其他地区 - 关岛、夏威夷或澳大利亚。冲绳仅占日本领土的 0.6％，但却驻扎了驻扎在日本的 50,000 名美军中的一半以上。1995 年，三名美国士兵在冲绳轮奸一名 12 岁女孩也引发了广泛的反对，人们呼吁重新考虑 1960 年允许美国向日本派遣士兵的协议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290817/us-starts-relocating-marines-japans-okinawa-over-base-grievances?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在香港，人工智能将有关战争暴行的对话带入课堂</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290741/hong-kong-ai-bringing-conversations-about-wartime-atrocities-classroom?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290741/hong-kong-ai-bringing-conversations-about-wartime-atrocities-classroom?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗确认增加国际原子能机构核查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290814/iran-confirms-increase-iaea-nuclear-inspections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.14 18:59一面伊朗国旗在联合国办公楼前飘扬。图片：路透社据伊朗国家媒体报道，伊朗周六证实，已允许国际原子能机构 (IAEA) 增加对德黑兰核计划的检查次数。伊朗官方通讯社 IRNA 援引该国核能负责人 Mohammad Eslami 的话说：“我们增加了产能，检查次数自然也应该增加。”他补充道：“当我们开展核活动以及处理核材料时，规模的改变自然会改变监测水平。”Eslami 的评论是在国际原子能机构的一份报告称伊朗已同意增加监测之后发表的。国际原子能机构的报告称，“伊朗同意该机构的要求，增加在德黑兰南部的福尔多浓缩工厂实施保障措施的频率和强度。”上周，联合国核监督机构表示，伊朗已经改造了福尔多，以便“显著提高铀浓缩的生产率”。铀浓缩程度达到 60%”，接近制造核武器所需的 90%。伊朗坚持其和平利用核能的权利，并否认其正在寻求核武器能力。伊朗原子能机构负责人穆罕默德·伊斯拉米。图片：EPA-EFE“国际原子能机构一直有权在保障协定和《不扩散核武器条约》的框架内进行监督，我们没有为此制造任何障碍，我们也不会这样做，”伊斯拉米说。《不扩散核武器条约》要求成员国在国际原子能机构的监督下申报和维护其核材料。上个月，伊朗宣布将推出“新型先进”离心机，以回应国际原子能机构理事会的一项决议，该决议谴责德黑兰缺乏与该机构的合作。英国、法国和德国周二“谴责”德黑兰扩大核计划的最新举措，“强烈敦促”其扭转这些举措。在致联合国安理会的一封信中，这三个欧洲大国提出了恢复联合国对伊朗所有制裁的可能性，以阻止其发展核计划。与西方的核紧张局势自从唐纳德·特朗普在他担任美国总统的第一任期内退出 2015 年与德黑兰达成的具有里程碑意义的协议以来，伊朗核问题一直处于飙升状态。该协议提供了制裁救济，以换取对伊朗核计划的限制。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290814/iran-confirms-increase-iaea-nuclear-inspections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>