<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Aug 2024 21:14:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>随着新型病毒的传播，世卫组织宣布 mpox 为全球卫生紧急事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3274518/who-declares-mpox-global-health-emergency-new-form-virus-spreads?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3274518/who-declares-mpox-global-health-emergency-new-form-virus-spreads?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管军队未出席，苏丹和平谈判仍在瑞士开始</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3274515/sudan-peace-talks-begin-switzerland-despite-armys-no-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 01:22苏丹武装部队成员于周三在加达里夫参加阅兵式。图片：法新社旨在结束苏丹长达 16 个月的内战的谈判于周三在瑞士开始，尽管军方缺席削弱了人们对立即采取措施缓解该国人道主义危机的希望。联合国官员警告说，苏丹已经到了“崩溃的边缘”，如果没有更大规模的全球响应，未来几个月将有数万人死于饥饿、疾病、洪水和暴力，而这些死亡本来是可以避免的。占领苏丹大片地区的准军事组织 RSF 派出了一个代表团参加会谈，但领导推动会谈的美国特使汤姆·佩里洛本周表示，如果没有军队在场，直接调解将是不可能的。相反，包括埃及、阿拉伯联合酋长国、联合国、非洲联盟、东非政府间发展组织和专家在内的参与者将就停止暴力和开展人道主义援助的路线图进行磋商。“军事行动不会停止苏丹武装部队负责人阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉周二晚些时候表示，“除非所有民兵都撤出他们所掠夺和殖民的城市和村庄，否则我们将面临战争。”星期三，在瑞士日内瓦举行的苏丹和平会谈开幕当天，妇女们参加了示威活动。图片：EPA-EFERSF 领导层否认了许多有关战士袭击平民和抢劫的指控，并表示如果军队参与谈判，他们愿意达成和平协议。军队表示，他们之所以没有参加谈判，是因为未能履行之前由美国和沙特斡旋的承诺，即将战斗人员撤出平民区并协助运送援助物资。调解员表示，双方都无视该协议。“我们专注于确保各方遵守吉达承诺并予以实施，”佩里洛周三在 X 上表示。当前的谈判还将侧重于为任何协议制定执行机制。RSF 继续在苏丹的多个地区开展行动，猛烈轰炸了恩图曼、奥贝德和法希尔等城市，并向东南部推进，造成数十万平民流离失所。雨季正如火如荼地到来，全国各地的房屋和避难所遭到破坏，并威胁着水传播疾病的浪潮。卫生部表示，过去一周，苏丹报告了 268 例霍乱病例。目击者称，由于苏丹港与军队结盟的政府以及抢劫和掠夺（通常是 RSF 战士所为），援助物资严重延误了 RSF 控制地区的运送。这场战争于 2023 年 4 月爆发，双方就如何整合军队和 RSF 展开了争论，这是从军事统治向自由选举过渡的一部分。世界上最严重的人道主义危机已经发生，5000 万人口中有一半缺乏食物，北达尔富尔州部分地区陷入饥荒。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3274515/sudan-peace-talks-begin-switzerland-despite-armys-no-show?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港政府严厉批评前港督彭定康批评黎智英裁决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3274512/hong-kong-government-hits-out-ex-governor-chris-patten-criticising-lai-ruling?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 23:54彭定康对媒体表示，判决结果“表明香港法治状况正在迅速恶化”。图片：法新社香港当局谴责香港最后一任殖民地总督彭定康“肆意人身诽谤”一名英国法官，该法官驳回了被监禁的媒体大亨黎智英和六名前反对派议员因参加被禁游行而被定罪的上诉。政府周三还抨击彭定康“恶意诽谤”终审法院前一天的判决，该判决维持了七人在 2019 年反政府抗议期间参加非法游行的定罪。彭定康告诉媒体，判决“揭示了香港法治的迅速恶化”。“这项不公正的判决因英国前最高法院院长诺柏嘉勋爵 (Lord Neuberger) 参与了这项决定而变得更糟，”彭定康表示，他指的是现任香港特别行政区非常任海外法官诺柏嘉勋爵 (Lord Neuberger)。 香港政府严厉谴责彭定康对诺柏嘉法官的批评。声明表示：“彭定康对审理有关案件的诺柏嘉法官的批评完全是毫无根据和不公正的人身攻击，目的是抹黑和诽谤法官的声誉，充分暴露了彭定康破坏非常任法官制度的恶意企图。”今年6月，两名英国法官辞去香港最高法院法官一职，他们将离职原因归咎于香港的政治局势。香港特首李家超称，香港会维持聘请外籍法官的做法，向世界展示司法制度的透明度。声明补充说，涉案法官对裁决作了详细的法律分析和解释，包括从法理角度解释为何香港法院不应该遵循两起英国案件。“每个人都有权在法律允许的范围内表达对法庭裁决的看法，但任何人不得辱骂或诽谤法官，或纯粹出于政治动机进行毫无根据的指控，”声明说。“彭定康故意无视诺伯格勋爵的裁决，恶意指责法官没有适当解释其判决的理由。”英国前最高法院院长大卫·诺伯格勋爵。照片：曾俊华政府表示，彭定康的言论“公然无视最高法院的详细法律分析”，其“唯一目的是向法官施加政治压力”。周一，终审法院拒绝引用上诉人引用的两项英国法律先例，推翻因参加 2019 年反政府抗议活动期间的非法游行而作出的定罪。上诉的焦点是黎智英和其他六人在 2019 年 8 月 18 日在铜锣湾维多利亚公园举行的被组织者称为“水流集会”的示威活动中所扮演的角色。他们于 2021 年因组织和参加被禁游行而被定罪。一名区域法院法官对创办现已停刊的《苹果日报》的黎智英和三名前反对派议员——李卓人、 “长毛”梁国雄及何秀兰。李柱铭及前立法会议员何俊仁及吴霭仪被判缓刑。上诉法庭在撤销组织罪名后，减轻了黎智英、李卓人、梁国雄及何秀兰的刑期，但去年宣判时，四人均已服满刑期。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3274512/hong-kong-government-hits-out-ex-governor-chris-patten-criticising-lai-ruling?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥运拳击明星伊曼·哈利夫起诉伊隆·马斯克和 J.K. 罗琳涉嫌网络欺凌</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274513/elon-musk-jk-rowling-named-cyberbullying-suit-olympic-boxing-champion-imane-khelif?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.15 00:00阿尔及利亚奥运拳击冠军伊曼尼·哈利夫 (Imane Khelif) 提出网络骚扰投诉后，巴黎检察官办公室展开了调查。照片：法新社奥运拳击冠军伊曼尼·哈利夫 (Imane Khelif) 在法国提起诉讼，指控亿万富翁埃隆·马斯克 (Elon Musk) 和作家 J.K.据《综艺》报道，罗琳是加剧对她的网络攻击的知名人物之一。哈利夫的律师纳比勒·布迪告诉《综艺》，马斯克和罗琳都被列入了刑事起诉书中，该起诉书声称罗琳是与性别认同有关的网络骚扰的受害者。布迪在 X 上发布的声明中表示，这是一场“厌女、种族主义和性别歧视的运动”。哈利夫在巴黎女子次中量级拳击比赛中为阿尔及利亚夺得金牌，奥运会期间，她的生理性别和性别认同遭到严格审查，包括毫无根据地声称她是跨性别女性或顺性别男性。去年，她被取消了参加世界拳击锦标赛的资格，因为一个有争议的拳击协会表示她未通过资格测试。当哈利夫的奥运对手之一、意大利的安吉拉·卡里尼 (Angela Carini) 在比赛第一轮投降时，争论愈演愈烈，她说她“从来没有感受到过这样的打击”。这引发了社交媒体上大量仇恨信息，指控哈利夫是一名假扮女性作弊的男人。罗琳和马斯克等知名人士都发文称哈利夫是“男人”。特斯拉老板埃隆·马斯克被哈利夫卷入网络欺凌诉讼。图片：路透社X（前身为 Twitter）和特斯拉的所有者马斯克支持了一篇帖子，称“男人不属于女子运动”，并附上了卡里尼的照片。罗琳在 X 上发布了一张哈利夫的照片，将她的笑容描述为“知道自己受到厌恶女性的体育机构保护的男性的笑容”。截至周三，该帖子的阅读量为 1.22 亿次。罗琳的代表拒绝置评。布迪和马斯克的一名代表没有立即回应置评请求。该投诉是在巴黎惩教法院的国家打击仇恨犯罪中心提起的，针对的是“X”，即“John Doe”的法语版本。这使得调查涉案社交媒体帖子的作者成为可能，包括那些以假名撰写的帖子。此案凸显了世界各地执法机构对打击网络危害（包括仇恨言论和煽动暴力）的兴趣日益浓厚。在 7 月 29 日三名女孩在袭击中丧生并引发席卷英国的极右翼骚乱之后，英国已指控大约十几人犯有与网络言论有关的罪行。作家J.K.罗琳将哈利夫的笑容描述为“男性的假笑”。图片：AP巴黎检察官办公室证实，周一收到了 Khelif 的投诉，仇恨犯罪中心已对“基于性别的网络骚扰和公开侮辱、公开挑起歧视和基于出身的公开侮辱”的指控展开调查。根据法国法律，网络欺凌最高可判处三年监禁和罚款。近年来发生了几起备受瞩目的案件，包括今年 3 月 28 人因在网上骚扰女商人 Magali Berdah 并多次发出死亡威胁和侮辱而被罚款并被判处最高一年监禁。另外，参与巴黎奥运会开幕式的几位艺术家在面临网络威胁后提出了网络骚扰投诉，其中包括艺术总监 Thomas Jolly、变装皇后 Nicky Doll 和 DJ Barbara Butsch。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274513/elon-musk-jk-rowling-named-cyberbullying-suit-olympic-boxing-champion-imane-khelif?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：停火谈判定于周四在多哈举行，哈马斯可能不会出席 - 消息人士</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274507/israel-gaza-war-truce-talks-set-doha-thursday-hamas-may-not-attend-sources?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 22:467月25日，在以色列特拉维夫，人们参加示威活动，要求加沙立即停火并达成释放哈马斯剩余人质的协议。图片：新华社两名接近谈判的消息人士表示，加沙停火谈判将于周四在卡塔尔首都举行，但目前尚不清楚巴勒斯坦伊斯兰运动哈马斯是否会参加。卡塔尔一直致力于在埃及和美国的支持下，以色列在幕后努力，在经过 10 个多月的战争后达成加沙停火和人质囚犯交换协议。一位接近哈马斯的消息人士和另一位接近谈判的消息人士证实了周四在多哈举行的会议。据一位熟悉会议情况的美国消息人士称，美国中央情报局局长威廉·伯恩斯也计划前往多哈参加会谈。美国国务院表示，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡已确认以色列将参加会谈。“我们的卡塔尔伙伴向我们保证，他们正在努力确保哈马斯也有代表参加会谈，”美国国务院发言人韦丹特·帕特尔告诉记者。一位接近哈马斯的消息人士表示，以色列人应该“就[协议]达成一致，否则就根本不来”，但他没有具体说明巴勒斯坦运动是否会参加会谈。卡塔尔、埃及和美国上周呼吁恢复谈判“以弥合所有剩余分歧并立即开始执行协议”。卡塔尔埃米尔和美国与埃及总统签署的一封信称，一项框架协议“现已摆在桌面上，只剩下实施细节”有待敲定。未来的停火将围绕分阶段协议展开，从初步停火开始。7 月 7 日，巴勒斯坦人在以色列军事轰炸后在加沙市的废墟和残骸上行走。图片：法新社最近的讨论集中在美国总统乔·拜登 5 月 31 日概述的框架上，拜登表示该框架是由以色列提出的。在周四的停火谈判之前，一名哈马斯官员表示，伊斯兰运动“正在继续与调解人磋商”。“哈马斯真的希望结束战争，并在 [拜登] 计划的基础上达成停火协议，”另一名哈马斯官员说。内塔尼亚胡办公室周二详细说明了停火条件，包括“否决某些囚犯”从监狱释放。到目前为止，加沙战斗只停火过一次，为期一周，即 11 月，当时释放了数十名人质，以换取关押在以色列监狱的巴勒斯坦囚犯。周四的会谈是在伊朗及其盟友指责以色列在 7 月 31 日杀害哈马斯政治人物之后举行的领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 在德黑兰参加总统马苏德·佩泽什基安 (Masoud Pezeshkian) 的就职典礼期间与哈马斯领导人举行会晤。哈马斯任命叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar) 为新领导人，此人涉嫌策划了 10 月 7 日对以色列的袭击，并引发了战争，人们担心曲折的谈判变得更加困难。最近几周，美国官员多次表示协议即将达成，同时敦促以色列和哈马斯双方接受目前的提议，这将导致初步的六周停火。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274507/israel-gaza-war-truce-talks-set-doha-thursday-hamas-may-not-attend-sources?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迷失在香港非城市丛林中？《南华早报》分享野外生存之道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274508/lost-hong-kongs-not-so-urban-jungle-post-shares-how-survive-wild?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 22:49游客徒步至狮子山后欣赏风景。照片：Elson Li周二，一名 60 岁男子在大埔一个偏僻的山丘上被发现精疲力竭且受轻伤，这距离他的家人报警已过去一天多，这再次凸显了独自在香港荒野远足的危险。这名退休男子远足时没有携带任何补给，他用湿纸巾吸取溪水，设法在溪水中存活。《南华早报》解释了迷路的远足者如何寻求帮助，并在荒野中生存直到救援到来。香港教育大学健康及体育学系副主任雷鸿德强调避免独自远足的重要性，因为意外发生率较高。他说，如果远足者迷路，首要任务是尝试识别周围环境，评估中暑等潜在风险，并尽可能寻求帮助。远足者应沿着标记或熟悉的路径原路返回他补充说，不要冒险进入未知区域。他表示，没有经验的远足者经常试图继续前进，希望找到出口。Louie建议随身携带地图和指南针，并下载政府的“HKSOS”手机应用程式，以便在迷路时向紧急联系人和救援服务发出警报。该应用程式还可以实现准确的位置检测，即使没有手机信号也是如此。“在香港的步道上，如果你步行约15分钟，你很可能会遇到主要的人行道，在那里你会更安全，”他说。Louie还鼓励远足者保持冷静，并使用手机联系救援机构。理想的避难所是一个可以为远足者遮风挡雨并帮助他们保持温暖的地方，而靠近水源对于防止脱水至关重要。这样的选择包括洞穴和树下，因为当地的野生动物通常危险性最小，但蜜蜂和蛇，路易说。一位专家警告不要独自徒步旅行，同时强调追溯一个人的脚步的重要性。图片：Elson LiLouie 表示，香港小溪或溪流中的流水一般可安全饮用，植物表面的凝结水也可能是饮用水的一种选择。但他警告不要饮用来自未知植物的水，因为有些植物可能有毒。该专家建议徒步旅行者熟悉他们计划徒步旅行的地区水源的位置。他说，徒步旅行者可以通过将水果或叶子摩擦在皮肤和嘴唇上来测试是否有任何不良反应，并补充说，如果没有出现瘙痒或刺激，通常可以安全食用。他说，蠕虫和小动物也可以提供宝贵的蛋白质。Louie 强调在做出决定时评估即时情境风险的重要性，并指出在生存方面没有通用规则。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274508/lost-hong-kongs-not-so-urban-jungle-post-shares-how-survive-wild?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管跨境购物热潮兴起，一些香港美食博览会供应商预计销售额仍将上升</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274502/some-hong-kong-food-expo-vendors-predict-sales-rise-despite-cross-border-shopping-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 21:58美食博览将与其他四项活动一起在香港会议展览中心举行。照片：Sam Tsang即将举行的美食节的部分参展商表示，香港人跨境购物趋势并不令他们感到困扰，并预计生意会增加，而其他参展商则采用更为保守的销售预测。今年的美食博览会将与香港会议展览中心的其他四个活动同时举行，汇集 1,860 家参展商，展示最新烹饪技术和一系列清真菜肴等国际产品。展会将于周四开幕，持续到下周一。美食博览会的参展商之一 Eaten Delight 的总经理 Chelsea Wu 周三表示，香港人前往中国内地消费的趋势对生意影响不大，因为她认为该餐饮供应商服务的客户群不同。“我们希望销售额能比去年翻一番，”她说。 “我们产品的主要卖点是它们在香港生产，而且我们的产品通常在家里消费。”吴说，该公司的产品系列专注于新鲜的即食食品，包括粤式汤、甜点和其他易于加热的菜肴。吴说，她希望以 100 港元提供四包汤的特别折扣（而不是每件 39 港元的标准价格）来吸引顾客，并补充说网上也有类似的优惠来促进业务。干制海产供应商 Good Point 的销售经理 Ruby Pang 表示，香港人跨境消费的趋势不太可能影响销售，因为这些商品需要纳税，而且很难从内地批量带回。“我们也获得了相关证书，因此质量有保证，”她说。Pang 表示，她预计业务将比去年增长至少 10%，并补充说该公司过去六年都参加博览会，并将罐装鲍鱼视为其畅销产品，占供应商收入的三分之一。但酒类代理商合兴隆董事总经理埃里克林 (Eric Lin) 是选择更为保守的博览会参展商之一，他表示希望创下与去年相同的销售额，但预计业务将下降 10%。“目前的经济环境并不理想，尤其是对于消费品而言。 “无论是零售业还是食品和饮料业，很多行业都受到了影响，所以我的预期比较保守，”他表示。林表示，香港人跨境消费的决定产生了“重大影响”，餐馆、超市和零售客户对清酒、葡萄酒、威士忌和白兰地的订单都有所下降。美食博览的一些摊主表示，他们将把销售预期保持在保守水平。图片：Sam Tsang南森贸易公司董事、公司创始人孙女Irene Chow表示，希望公司今年的表现能追平去年，但对销售额的增长并不乐观。她表示，其公司专营日本食品已有70年历史，但她决定引进一个去年成立的新加坡坚果奶品牌，该品牌是首次在展会上展示新产品。“我们销售调味品、乌冬面和清酒多年。这次有点不同......我们引进它是因为它现在是一种流行产品，”她说，并希望新产品能吸引新顾客。“香港有很多优秀的美食。我只希望香港人能回来支持香港的企业。”该展会将与美容及健康博览和家品博览同期举行，而专注于行业专业人士的香港国际茶展和美食博览专业展将于周四至周六举行。标准门票价格为30港元（3.85美元），可参加前三个活动，后两个活动仅限周六参加。优惠门票价格为10港元，适用于特定时段参观，而高级门票价格高达40港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274502/some-hong-kong-food-expo-vendors-predict-sales-rise-despite-cross-border-shopping-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国海警将接收以先进的 052D 型驱逐舰为模型的新舰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3274494/chinese-coastguard-set-get-new-ship-modelled-advanced-type-052d-destroyer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 22:00艺术家描绘的以 052D 型为原型的驱逐舰和海岸警卫队舰艇。图片来源：观察者网据媒体报道，中国正在建造一艘以先进驱逐舰为基础、配备高科技监视设备的海警船。该船预计将在东海和南海使用，中国在这两个海域长期卷入一系列领土争端，其中最引人注目的是与菲律宾的争端。6 月，卫星图像在上海江南造船厂拍摄了这艘船，当地媒体观察者网周一报道称，该船已经涂上海警的涂装，将加入海警部队。据报道，其设计基于 052D 型导弹驱逐舰，但经过修改，以更好地适应海警行动。据称，驱逐舰的垂直发射系统已被拆除，主炮为 76 毫米，而不是军舰上的 130 毫米炮。值得注意的是，新船配备了052D型护卫舰装备有382对空搜索雷达，这种型号也出现在一些中国护卫舰上。观察者网称，这将“增强该舰的对空监视能力”。052D型护卫舰于2014年服役，是中国海军发展的一个重要里程碑，配备了先进的雷达和导弹系统。尽管中国拥有两艘世界上最大的海警船，排水量超过10,000吨，但文章称，新船填补了6,000至7,000吨排水量范围内的空白，可以与日本更大的海警船相媲美。据观察者网报道，该船续航能力超过6,000海里，可以在南海自由航行，无需频繁补给，并可用于近海执法。中国国家海洋局助理研究员陈祥苗南海研究院称：“该船可用于满足东海的巡逻需要。还需要增加南海的舰艇数量。”陈还表示，海岸警卫队必须能够应对美国舰艇以及该地区竞争对手的舰艇。在增加新舰艇之际，中国正与南海、东海和台湾海峡的其他声索国发生更多低强度但高频率的冲突。上海江南造船厂的舰艇卫星图像。图片来源：观察者网今年，中国和菲律宾海岸警卫队船只在南海有争议的地区发生了一系列对峙，特别是在仁爱礁附近。中国船只还在有争议的钓鱼岛（日本称为尖阁诸岛）周围的东海进行定期巡逻。今年 2 月，两名来自大陆福建省的渔民在与台湾海警的追逐中死亡后，中国还加强了在台湾附近的巡逻。北京认为台湾是中国的一部分，必须与大陆统一——必要时不惜使用武力。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾的独立，但华盛顿反对任何以武力夺取台湾的企图。中国海警在解决这些地区的紧张局势中发挥着至关重要的作用，这推动了北京方面加强其舰队的努力，据信这支舰队已经是世界上最大的舰队。除了更新、更先进的舰艇外，北京还将旧军舰重新用于海警行动。“像 052D 型这样的舰艇配备了海军雷达系统，对于增强海警在南海复杂海洋环境中的侦察能力至关重要，”陈说。但其他国家也在建设自己的舰队。今年 6 月，《日本新闻》报道称，该国正在建造其有史以来最大的多用途巡逻船，以更好地应对中国的活动。据报道，菲律宾也在东京的帮助下为其舰队增加了五艘舰艇。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3274494/chinese-coastguard-set-get-new-ship-modelled-advanced-type-052d-destroyer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法官拒绝唐纳德·特朗普退出封口费刑事案件的最新要求</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274504/judge-rejects-donald-trumps-latest-demand-step-aside-hush-money-criminal-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274504/judge-rejects-donald-trumps-latest-demand-step-aside-hush-money-criminal-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>波罗的海管道调查：芬兰领导人对中国合作感到高兴但表示“案件尚未结案”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274505/baltic-pipe-probe-finnish-leader-happy-china-cooperating-says-case-not-closed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 22:19芬兰总理佩特里·奥尔波在与爱沙尼亚总理举行的联合新闻发布会上发表了上述言论。图片：法新社芬兰总理佩特里·奥尔波周三表示，他很高兴中国正在配合调查被毁的波罗的海输油管道，但他警告说，现在说发生了什么还为时过早。他正在回答有关去年 10 月一艘中国船只意外摧毁了芬兰和爱沙尼亚之间波罗的海连接天然气管道的问题，南华早报于周一首次报道了这一消息。“芬兰和爱沙尼亚当局正在与中国当局就此事展开合作，”奥尔波说，但他补充说，由于“调查尚未结束”，他无法提供更多细节。周三，他在赫尔辛基与爱沙尼亚外长克里斯汀·米哈尔举行的联合新闻发布会上还表示：“我也很高兴中国和中国当局一直在合作，但在调查结束前我们不能妄下结论。但我保证，当调查准备好时，我们会把一切都说出来。”中国最近向两国提交了一份内部调查结果，调查结果称，纽纽北极熊号货船确实损坏了管道，但这是暴风雨期间发生的事故。虽然这份中文叙述已与两国分享，但在芬兰当局牵头的正在进行的刑事调查中，它不能作为证据。纽纽北极熊号已被确定为造成损坏的船只。图片：路透社联合刑事调查的重点是当时悬挂香港旗帜的集装箱船。其注册所有者是中国大陆的 NewNew Shipping Line 公司。据信，这艘船将其重达 6,000 公斤（1,300 磅）的锚拖过海床并切断了电缆。锚在距离现场数米处被发现。“爱沙尼亚和芬兰已向中国正式请求提供有关此案的不同文件，因此我们对此有一定的了解。但正如佩特里（Orpo）所说，在案件结案和调查结束之前，我们无法就此事给出最终结论，”爱沙尼亚的米哈尔说。这位爱沙尼亚领导人——上个月出任总理后首次出访——补充说：“希望这种事态发展能澄清谁将为此事买单，但我们拭目以待——调查仍在进行中。”在回答媒体关于《华盛顿邮报》报道的问题时，中国外交部表示，它“正根据事实和法律推进调查，并与有关国家保持密切沟通”。“中国一直主张国际社会加强合作，共同维护海底基础设施的安全，”中国外交部发言人林建周二在北京的例行新闻发布会上表示。“我们希望各方继续以专业、客观、合作的态度推进调查，共同确保事件得到妥善处理。”中国称该管道是在暴风雨期间发生的事故中受损。图片：路透社该报道在波罗的海国家引发了激烈的争论。周二，爱沙尼亚国防部长汉诺·佩夫库尔 (Hanno Pevkur) 对事故的说法表示怀疑。“就我个人而言，我很难理解船长怎么会这么长时间没有注意到船锚一直在海床上拖行，但这取决于检察官办公室是否能完成调查，”佩夫库尔告诉公共广播公司 ERR。管道修复工作于 4 月完工，耗资 3500 万欧元（3830 万美元），但佩夫库尔表示，北京不太可能为此买单。“考虑到实际情况，很难假设中国在这里的立场会改变，当他们坚持这是一场意外时，他们可能会坚持自己的立场，认为他们没有什么可补偿的，”他说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274505/baltic-pipe-probe-finnish-leader-happy-china-cooperating-says-case-not-closed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港当局将在科学园附近提供 10,000 套公共和私人公寓</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274500/hong-kong-authorities-provide-10000-public-private-flats-site-near-science-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 21:27白石角工地靠近香港科学园。图片：Elson Li《南华早报》获悉，香港当局计划在沙田科学园附近一处地点提供约 10,000 套公营和私人住宅，以及社区中心和老人设施。一位熟悉情况的消息人士周三表示，新建的 10,000 套公营和私人住宅将位于白石角，毗邻将沿东铁线兴建的新港铁站以及老人社区空间和中心。同一天，立法会议员敦促当局在该地区提供更多补贴公寓，该地区位于大埔区，已有 9 个私人住宅屋苑。港铁公司正在研究如何建造新车站，并确保其改善该地区的交通，目前只有巴士可到达该地区。据有关部门称，该站预计不迟于2033年启用。立法会议员林兆鲁同意政府需要在白石角提供公营和私营房屋。“我认为当局可以建造更多资助出售单位，但不能建造公共租住房屋，”他说。该立法会议员认为，更多的资助单位将与该地区现有的私人房屋发展保持一致，该地区已经有多个这样的屋邨。他还敦促政府在新港铁站启用前，而不是等到启用后，先发展部分社区基础设施。香港房屋委员会资助房屋委员会委员梁文光议员表示，当局可以在该地区采用50-50的公营和私营房屋比例，而不是全市70-30的标准。政府还可以通过在该地区提供更多资助单位，满足年轻一代的购房需求梁振英补充，一个拥有10,000个单位的地区将是一个中型社区，可能需要大量设施，包括安老院舍，以满足居民未来的需求。立法会议员陈克勤表示，该建议似乎很复杂，并形容这是一个大型项目。他呼吁当局尽可能简化相关流程，以确保项目能及时进行。立法会议员陈克勤陈茂波呼吁当局尽量简化相关流程，确保项目能及时开展。图：李志强大埔区议员胡卓谦表示，希望建议可补充区内目前尚未有的社区设施。“白石角虽然是新区，但对安老服务有一定需求。无论他们属于哪个阶层，都需要养老服务和中心，”他说道。“政府还可以考虑在该地区提供托儿服务，因为并不是所有的家庭都有家政服务。”该区议员补充说，该地区缺乏运动场或社区会堂。发展局周三表示，在考虑了港铁公司的研究后，计划在今年公布发展提案。“我们将公布细节和发展模式，包括港铁公司是否负责[住宅项目]，”一位发言人说。该局补充说，港铁公司的初步研究表明，新火车站的建设将很复杂，而更广泛的项目将需要大规模的基础设施。它表示，铁路运营商将深入研究，并考虑如何提高项目的有效性。《南华早报》已联系港铁公司征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274500/hong-kong-authorities-provide-10000-public-private-flats-site-near-science-park?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港金融管理局与数码港合作开发 GenAI 沙盒，推动香港银行业采用该技术</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3274489/hkma-cyberport-collaborate-genai-sandbox-foster-adoption-citys-banking-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.14 21:00香港金融管理局总裁余伟文和副总裁袁国恒周二在 GenAI 沙盒启动仪式上用人工智能生成的头像：图片：香港金融管理局香港金融管理局（HKMA）和技术中心数码港推出了一个生成式人工智能（GenAI）沙盒，以帮助促进该技术在该市银行业的应用，同时减轻潜在的风险。香港金管局总裁余伟文正在连任第二个五年任期，担任香港事实上的央行行长。他在周二的启动仪式上通过人工智能生成的虚拟形象表示，沙盒“将使银行能够在风险管理框架内试行其新颖的 GenAI 用例，并获得必要的技术援助和有针对性的监管反馈”。余伟文表示：“我们鼓励银行充分利用这一资源，释放 GenAI 的力量，加强有效的风险管理、反欺诈工作和客户体验。”香港金管局并未具体说明 GenAI 沙盒的资格要求及其申请流程，但表示将在适当时候公布这些细节。香港金融管理局助理总裁朱立桥周二在 GenAI 沙盒启动仪式上致开幕词。图片：香港金融管理局GenAI 是指用于创建新内容（包括音频、代码、图像、文本、模拟和视频）的算法和服务，例如 ChatGPT。香港金融管理局与数码港之间的最新合作反映了 GenAI 如何成为金融机构寻求提升运营和客户服务的重要工具。香港金融管理局助理总裁朱立桥在数码港举行的 FiNETech2 活动发布会上对观众说：“这个新沙盒旨在克服采用 GenAI 的‘硬’和‘软’障碍，即对计算能力的需求和对监管指导的需求。”“随着人工智能系统变得越来越复杂和有影响力，我们必须确保其合乎道德的开发和部署，负责任的创新的核心原则也应该成为考虑的首要因素。”生成人工智能是指用于创建新内容（包括音频、代码、图像、文本、模拟和视频）的算法和服务（例如 ChatGPT）。图片：Shutterstock根据咨询公司麦肯锡 2023 年 6 月关于该技术经济潜力的报告，虽然 GenAI 预计将对各个行业产生重大影响，但银行业、高科技和生命科学是可能受到最大影响的行业之一。“例如，在整个银行业，如果 [GenAI] 的用例得到全面实施，该技术每年可创造相当于额外 2000 亿至 3400 亿美元的价值，”麦肯锡报告称。根据金融软件提供商 Finastra 于 2023 年 11 月进行的年度金融服务调查，香港的金融机构在日常工作中采用生成式人工智能方面领先于其他市场。这项调查发现，约有 38% 的香港金融高管已开始推出 GenAI，是所有接受调查的市场中最高的，高于全球 26% 的平均水平。GenAI 可用于自动化现有的根据咨询公司毕马威的《2024年香港银行业报告》，人工智能可以简化流程和控制，有望提高效率并降低成本。该报告还表示，出于隐私和治理方面的考虑，香港银行必须对使用 GenAI 处理客户数据保持谨慎。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3274489/hkma-cyberport-collaborate-genai-sandbox-foster-adoption-citys-banking-industry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>恐怖威胁、维也纳演唱会取消后，泰勒·斯威夫特准备重返伦敦</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274496/taylor-swift-set-emotional-london-return-after-terror-threat-cancellation-vienna-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274496/taylor-swift-set-emotional-london-return-after-terror-threat-cancellation-vienna-shows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港选手 Vivian Kong 含泪回忆作为世界第一参加奥运比赛时的压力，她说：“我并不完美。”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274498/im-not-perfect-says-hong-kongs-vivian-kong-she-tearfully-recalls-olympic-stress-worlds-no-1?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274498/im-not-perfect-says-hong-kongs-vivian-kong-she-tearfully-recalls-olympic-stress-worlds-no-1?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列与真主党战争：不是是否发生的问题，而是何时发生的问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3274275/israel-hezbollah-war-not-question-if-when?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3274275/israel-hezbollah-war-not-question-if-when?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>