<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2024 09:18:14 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国央行承诺实施支持性货币政策，但未采取大幅宽松措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267210/chinas-central-bank-vows-supportive-monetary-policy-dismisses-dramatic-easing-measures?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 15:51中国人民银行行长潘功胜周三在上海陆家嘴论坛上发表讲话。图片来源：彭博社中国央行行长潘功胜承诺将继续实施宽松的货币政策以刺激经济，但他也加倍强调了长期以来避免西方式量化宽松的意图。周三，潘功胜在第十五届陆家嘴论坛上表示，中国人民银行将避免政策发生剧烈变化，同时考虑风险控制和促进消费价格适度上涨等其他目标。与此同时，潘功胜首次透露，中国人民银行正与财政部就在二级市场购买国债进行谈判，并强调这将是一个渐进的过程，细节尚未确定。“应该指出的是，将债券交易纳入政策工具箱并不意味着量化宽松，”这位行长在论坛上表示，该论坛被视为具有影响力的金融业聚会，代表了上海成为全球金融中心的雄心。潘功胜说它应该被视为一种流动性管理工具——将与其他工具一起使用以营造适当的流动性环境。“这个过程是渐进的，因为需要研究和优化债券发行速度、期限结构和托管系统，”他解释道。潘功胜发表上述言论之际，市场正在讨论是否需要加大支持力度，以及央行预期的债券购买是否等同于量化宽松。最新的关键经济指标显示，中国经济状况好坏参半，因为一些政策宽松措施（如针对房地产行业的措施）似乎未能达到预期效果。中国经济在疫情后仍在努力恢复势头，2024 年前五个月房地产投资进一步萎缩，同比下降 10.1%。与此同时，工业产出和出口增长也面临美国和欧盟对中国产品（如电动汽车、电动汽车和电动汽车）征收新关税的阻力。 法国外贸银行高级经济学家 Gary Ng 表示，中国今年实现 GDP 增长 5% 左右的目标“有点困难”。“目前的估计是，如果我们没有看到更多的政策措施，经济将在 2024 年达到 4.8% 的增长率，”他说。近年来，中国人民银行一直坚持宽松的政策，通过再贷款、公开市场操作和降低存款准备金率等结构性工具。北京方面表示，央行需要扩大其政策工具箱。《南华早报》3 月报道称，习近平主席已指示央行重启中断 20 年的国债交易。中国人民银行多年来一直没有购买债券，因为货币当局不想加剧市场对大规模刺激措施的猜测。北京长江商学院教授李克强表示，除了量化宽松政策，中国人民银行仍有许多工具来刺激经济，北京仍然相信宽松政策是足够的，并将逐步产生效果。“是否会有这样的量化宽松政策，取决于多种工具组合的结果，”李克强说。“北京认为没有必要进行大的变化或大放松。”“防止政策大幅波动也很重要，因为我们从2​​008年的4万亿元人民币一揽子计划中吸取了教训，当时我们在短短几个月内投入了数万亿元，然后又过快收紧政策。大量释放的资金进入了房地产行业，而快速收紧政策给企业带来了不必要的流动性风险。”国家外汇管理局局长朱鹤新在周三的论坛上表示，将简化合格境外机构投资者的资金管理，以帮助外国投资者投资国内证券。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267210/chinas-central-bank-vows-supportive-monetary-policy-dismisses-dramatic-easing-measures?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>古怪的世界新闻：猫止痛应用、中国劫匪对酒瘾的反思、日本“工资奴隶”偷窥狂</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3267102/quirky-world-news-cat-pain-app-china-robbers-booze-rethink-japan-wage-slave-voyeurs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 16:00《华盛顿邮报》简要介绍了亚洲新闻中一些奇怪而精彩的故事。照片：SCMP 合成/Shutterstock/YouTube/Weixin/Weibo世界可能很奇怪，也很精彩，充满了喜悦、失望和令人惊讶的发展。这里，邮报重点介绍了亚洲新闻中发生的一些奇怪事件。日本的一款人工智能应用程序可以通过动物的面部表情检测出猫的疼痛。CatsMe！是由科技初创公司 Carelogy 和日本大学的研究人员共同开发的，他们使用了 6,000 张猫的图片训练人工智能模型。开发人员表示，它的准确率超过 95%，并且随着更多猫科动物面孔的添加，准确率预计会提高。日本的开发人员开发了一款应用程序，可以通过猫的面部表情检测它们的疼痛。图片：taiwanplus.com研究表明，猫非常善于隐藏痛苦。当它们感到疼痛时，它们的行为只会发生细微的变化，这使得主人很难注意到。CatsMe！旨在帮助解决这个问题，并让他们及时采取行动。人口老龄化和出生率下降使得宠物在日本家庭中变得越来越重要。根据日本宠物食品协会的数据，去年，该国有近 1600 万只宠物猫和狗，数量超过 15 岁以下的儿童。自 2023 年推出以来，CatsMe！已有超过23万名客户使用过。中国西南部城市重庆的一个抢劫团伙在高档住宅小区车库内砸碎了一辆保时捷跑车的窗户，抢走了18瓶茅台酒。中国警方已拘留这三名惊恐的劫匪团伙成员。图片：重庆警方然而，据澎湃新闻报道，经过网上搜索，发现他们的赃物价值不菲，由于担心受到惩罚，这群轻量级窃贼将酒类送回了车库。茅台酒是中国西南部贵州省产的一种白酒。它以其独特的咸香味和高品牌价值而闻名。陈年的茅台酒具有收藏和投资价值，一瓶30年的茅台酒通常价值高达2万元人民币（2,760美元）。警方表示，该团伙以高档住宅区为目标，在车库里搜寻贵重物品。共有七名嫌疑人被拘留。日本的一家咖啡馆设立了一个有利位置，以便顾客可以在上下班途中观察这个国家最著名的工薪族或“工资奴隶”。他们也被称为shachiku，是公司里乖乖工作的员工，从不抱怨加班，被当做牲畜一样剥削。Blue Bottle Coffee 的这家分店位于东京南部新奈川站三楼，新奈川站是著名的上班族中心，每天人流量高达一百万。日本的这家咖啡馆因“不尊重”通勤者而受到网上批评。图片来源：QQ.com透过落地窗，顾客可以一边享用咖啡，一边俯瞰熙熙攘攘的上下班人群。许多外国游客在社交媒体上声称，看人们上下班比喝咖啡更有趣。然而，一些人认为这种行为是不尊重的。X 上的一位在线观察员将这种消遣描述为“痛苦旅游”，即人们从他人的痛苦中获得快乐的行为形式。咖啡馆现已发布一则通知，上面写着：“禁止拍照。我们知道这景色令人无法抗拒，但出于对其他旅客的尊重，请不要拍摄下面的上下班人群。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3267102/quirky-world-news-cat-pain-app-china-robbers-booze-rethink-japan-wage-slave-voyeurs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚马六甲州借助影星范冰冰吸引 100 万中国游客</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3267185/malaysias-melaka-turns-actress-fan-bingbing-reel-1-million-chinese-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3267185/malaysias-melaka-turns-actress-fan-bingbing-reel-1-million-chinese-tourists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技战：美国寻求盟友日本和荷兰的帮助，以遏制中国人工智能芯片的进步</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3267204/tech-war-us-seeks-help-allies-japan-and-netherlands-curb-chinas-ai-chip-progress?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3267204/tech-war-us-seeks-help-allies-japan-and-netherlands-curb-chinas-ai-chip-progress?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国称美国提供的线索帮助找到了嫌疑人，这是芬太尼危机中双方合作的“典范”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267202/china-says-us-tip-led-suspect-prime-example-cooperation-amid-fentanyl-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 15:31周五，中国驻美国大使谢锋会见美国白宫国家禁毒政策办公室主任拉胡尔·古普塔，讨论禁毒方面的联合努力。 照片：X/AmbXieFeng中国当局根据华盛顿的密报，拘捕了一名涉嫌贩毒和洗钱的犯罪嫌疑人，此举被称作双边禁毒合作的“典范”。在拘捕该嫌疑人的消息传出之际，北京方面重申“全力”支持美国解决芬太尼危机，并称此次危机“不是中国造成的”。据新华社周三报道，中国警方“根据美方线索”，拘捕了一名姓佟的犯罪嫌疑人，罪名是参与“非法外汇交易”。目前，调查正在进行中。据称，佟某于 2017 年在美国开设了一家汽车展示厅，为客户提供货币兑换服务。据新华社报道，中国公安部表示，此次行动后来“演变为犯罪活动”，包括非法买卖外汇。负责监管全国所有执法人员的公安部称，此案是“近期中美禁毒合作的典范”。此前几天，中国驻华盛顿大使谢锋与周三在北京的白宫国家禁毒政策办公室主任拉胡尔·古普塔举行了会谈。据中国大使馆的一份声明称，周五，双方讨论了在“相互尊重、平等互利”基础上推进禁毒合作。美国疾病控制和预防中心称，过去几年，美国阿片类药物引发的毒品危机每年导致10多万美国人死亡，且形势持续恶化。“芬太尼问题不是中国的问题，也不是美国的问题“芬太尼问题不是中国造成的，但出于人道主义考虑，中方一直在尽最大努力帮助美方处理芬太尼问题，”谢志伟说，并补充说，中国“做出了巨大努力”，“展示了合作的诚意”。合成毒品芬太尼是最强效的阿片类药物之一，其效力分别比吗啡和海洛因高出 100 倍和 50 倍。它经常被添加到其他药物中并在不知情的情况下被使用。“美方需要与中国朝着同一方向努力，认真对待并解决中方关切，以营造有利于合作的氛围，”谢志雄说。众议院中国共产党特别委员会的既定目标是就“北京构成的威胁”建立共识并捍卫美国，该委员会指责中国“直接”补贴制造和出口芬太尼的人。该委员会在 4 月份指控北京通过提供“货币补助和奖励”来鼓励前体化学品的生产，包括产品出口后的州税收减免和其他财政激励。中国大使馆反过来强调了北京的禁毒运动、调查以及与华盛顿的联合努力。今年 1 月，一个禁毒工作组成立，两个月前，中国国家主席习近平与美国总统乔·拜登会晤，称赞双边关系取得“突破”。关系。国土安全部副顾问 Jen Daskal 率领一个跨部门代表团前往北京参加就职典礼。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267202/china-says-us-tip-led-suspect-prime-example-cooperation-amid-fentanyl-crisis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港餐厅员工右手被绞肉机卡住被送往医院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267206/hong-kong-restaurant-worker-taken-hospital-after-right-hand-gets-stuck-meat-grinder?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 15:35一名女子的右手被绞肉机夹住了。图片：讲义周三，香港一名餐厅工作人员的右手被卡在绞肉机里，急救人员未能在现场将她救出，随后被送往医院。上午 9 点 30 分左右，这名女子正在红磡土瓜道的汉宝酒家使用绞肉机时，手被卡在里面。警方表示，消防员和救护人员在接到这名厨房工作人员的同事报告工业事故后赶到餐厅。一名医生和一名护士也被叫来。在餐厅，急救人员未能将女子的手解开，大约一小时后，用担架将她抬出。她目前仍被困在宽60厘米、高20厘米的机器残骸内。网上发布的照片​​显示，该名女子被送往救护车，一条红毛巾盖住她的手臂和机器残骸。警方发言人表示，该名女子已被送往油麻地伊利沙伯医院接受治疗，并表示劳工处也已获悉此事。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267206/hong-kong-restaurant-worker-taken-hospital-after-right-hand-gets-stuck-meat-grinder?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>劳动力短缺导致成本上升，香港超越东京成为亚洲建筑成本最高的城市</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3267181/hong-kong-topples-tokyo-asias-costliest-city-build-labour-shortage-inflates-cost?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 15:002024 年 4 月 17 日，西九龙文化区一处建筑工地的高空作业。照片：Eugene Lee香港超越东京，成为亚洲建筑成本最高的城市，因为疫情后的劳动力短缺加剧了人口老龄化中熟练工人的稀缺，从而推高了建筑成本。预计今年该市的平均建筑成本将上涨根据英国房地产咨询公司 Turner &amp; Townsend 的一项调查，香港的楼价每平​​方米上涨 4.8%，至 4,500 美元。调查显示，香港在全球 91 个城市中排名第九，落后于排名第一的纽约（每平方米 5,723 美元）和排名第二的旧金山（每平方米 5,489 美元）。香港并不是唯一一个缺乏熟练建筑工人的城市。共有 72 个市场（占调查城市的 79.1%）报告了劳动力短缺问题。澳门距离香港不到一小时船程，在全球排名第 12 位，因为 3.5% 的通胀率可能会将该市的建筑成本推高至每平方米 4,269 美元。“到 2024 年，我们将看到亚洲各地对中国经济放缓的反应趋势一致，”Turner &amp; Townsend 的亚洲房地产主管 Sumit Mukherjee 表示，并补充说，今年的全球建筑成本预计将上涨 3%。 “为了抵消中国经济放缓的影响，将更多制造业转移到近岸，这正在创造巨大的增长和机遇，因为其他亚洲市场正在投资先进制造业等领域。”香港政府早就意识到了香港劳动力的老龄化问题，并加强了补充计划，在 2009 年至 2016 年期间培训了 24,000 多名半熟练建筑工人。这有助于将该行业的平均年龄从 2013 年的 50 岁降低到 2017 年的 46 岁。这也有助于阻止香港在全球排名中的上升。去年，就在香港摆脱疫情之际，香港的全球排名从 2022 年的第 7 位跌至第 11 位。建筑成本最高的五个城市都在日本，反映出房地产繁荣在该国人口老龄化和长期劳动力短缺的背景下面临何种压力。根据 Turner &amp; Townsend 的亚洲排名，东京位居第三，其后是北海道的札幌、大阪、广岛和日本南部的福冈。中国大陆城市在 Turner &amp; Townsend 的全球排名中排名垫底，因为房地产危机的恶化导致建筑业几乎陷入停滞。深圳是距离香港最近的粤港澳大湾区城市，也是大陆建筑成本最高的城市。这座拥有 1700 万人口的城市的建筑成本估计为每平方米 909 美元，在全球排名第 83 位。广东省省会广州排名第 84 位，其次是排名第 85 位的上海和排名第 86 位的北京。国际货币基金组织表示，由于中国充足的劳动力继续保持低成本，预计中国 2024 年的国内生产总值增长率将从去年的 5.2% 放缓至 4.6%。“中国政府应对经济挑战的措施尚不明确，导致市场前景难以预测，并削弱了投资信心，”Turner &amp; Townsend 在报告中表示。“在建筑行业，大多数中国市场仍处于总体成本表的底部附近。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3267181/hong-kong-topples-tokyo-asias-costliest-city-build-labour-shortage-inflates-cost?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：俄罗斯军队逃兵在家中被追捕，生活在恐惧之中</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3267198/ukraine-war-russian-army-deserters-live-fear-they-are-hunted-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3267198/ukraine-war-russian-army-deserters-live-fear-they-are-hunted-home?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大学学费“2025-26 年度起 3 年内每年上涨至少 5%”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267199/university-fees-hong-kong-expected-rise-annually-least-5-3-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 15:08香港中文大学科学馆。图片：K. Y. Cheng《南华早报》获悉，香港大学学费预计将自明年起连续三年每年上涨至少 5%。据一位接近政策制定过程的消息人士透露，从 2025-26 学年起，学费每年涨幅将在 5% 至 9% 之间。目前，香港八所公立大学的本科生每年需缴纳 42,100 港元（5,380 美元），这一数额已固定了 27 年。负责向大学分配资金的大学教育资助委员会表示，成本回收率从 2012-13 财年的 18% 下滑至 2022-23 财年的 13.3%。教育部长蔡玉莲此前接受《南华早报》采访时承诺，大学学费将分阶段上调，并考虑到学生的经济负担。她表示，当局将采取“非常务实”的方式，逐步提高八所大学的学士学位学费。“我们不会一次性大幅提高学费，”她说。“我们会考虑香港的经济状况以及家庭和年轻人的负担能力。应该逐步进行，让他们能够负担得起。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267199/university-fees-hong-kong-expected-rise-annually-least-5-3-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外长李强开启马来西亚之行 “准备”建立更紧密的经济、发展关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267194/chinas-li-qiang-opens-malaysia-visit-ready-build-closer-ties-economic-development-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267194/chinas-li-qiang-opens-malaysia-visit-ready-build-closer-ties-economic-development-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 KOL 在视频中自称是工人阶级的捍卫者，现实生活中却被揭露为“无情的老板”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3264519/china-kol-who-claims-be-champion-working-classes-videos-exposed-heartless-boss-real-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 14:00中国一位在视频中扮演工人斗士角色的网络红人，在现实生活中被揭发是一位无情的老板。图片来源：Shutterstock中国一位拥有 1600 万粉丝的社交媒体网红，因饰演一位为工人阶级发声的保姆而出名，但在现实生活中却被揭发是一位虚伪无情的老板。这位网红的普通话名字叫七科星星，来自中国中部的湖北省，在网络短视频系列《重生：我在一部励志剧中当了保姆》中扮演一位叛逆的保姆。她饰演的王妈一角揭露了职场不公，提倡平等，同时讽刺了工人被老板剥削和压迫的状况。许多工人认为，​​她的这一刻画为他们在现实生活中的斗争发声。自 3 月份首播以来，该系列已发布了 21 集，帮助这位网红在首播一个月内获得了约 100 万粉丝，同时也显著提升了她多渠道的利润网络公司 Wild Culture。这位网红扮演一个与不公正作斗争、促进平等的角色。图片来源：澎湃新闻据星图网数据显示，该公司20秒广告视频定价45万元，21秒至60秒和一分钟以上的广告视频定价分别为50万元和60万元。然而，野文化近日被曝出剥削员工。据透露，通过网络招聘的导演等核心岗位月薪仅为4000元，试用期不缴纳社保。此外，员工上班需自带电脑，短视频临时演员无薪，公司实行六天制和五天制交替工作制。5月26日，野文化回应承认指控，并表示将纠正这一情况。该公司表示将实行周末双班制，即周六、周日工作的员工每周有两天休息日。该公司还表示将在试用期内提供社会保险。该公司还宣布提高所有职位的最低工资标准。“无论是现有员工还是新入职员工，最低工资都不低于6000元人民币（850美元）。此外，从现在起，该公司将只通过正规渠道招募临时演员，并确保按时支付工资。”这位KOL的公司承认有不当行为，并表示将改正。图片来源：ifeng.com社交媒体观察人士指出，这是他们所谓的虚伪。“最糟糕的是，利用面试来利用应聘者为她写剧本，却不雇佣他们。 “其他问题只是压死骆驼的最后一根稻草，”一个人说道。“提供两天周末和入职即刻保险是工人的基本权利，却被吹捧为亮点。荒谬！”另一个人说道。“剥削她的员工——多么可耻的行为，”第三个人写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3264519/china-kol-who-claims-be-champion-working-classes-videos-exposed-heartless-boss-real-life?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚希望利用中国对麻辣火锅的喜爱来促进棕榈油出口</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267184/malaysia-banks-chinas-love-mala-hotpot-spice-palm-oil-exports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267184/malaysia-banks-chinas-love-mala-hotpot-spice-palm-oil-exports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一辆卡车驶往机场时撞上墙壁，隧道内翻倒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267192/hong-kong-truck-topples-over-tunnel-heading-airport-after-slamming-wall?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.19 14:19网上发布的视频显示，约 10 米长的隧道遭到破坏。照片：Facebook/Sing Chai一辆自卸卡车在驶往机场的香港隧道内撞上墙壁后侧翻，导致部分通道关闭。警方周三表示，这辆车在中午过后不久经过屯门至赤鱲角隧道时发生车祸。警方发言人表示，紧急救援人员在接到多起求助电话后赶到现场，救出了被困在卡车内的司机。发言人说，当局正在努力将卡车拖走并完全重新开放隧道。网上发布的一段视频显示，大约 10 米长的隧道被损坏，卡车侧翻在右侧。据运输署称，由于事故发生，通往机场方向的所有隧道车道都已关闭，但根据“一管双向”安排，车辆可以双向通过。该部门表示，截至下午 1 点 23 分，交通“繁忙”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267192/hong-kong-truck-topples-over-tunnel-heading-airport-after-slamming-wall?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在澳大利亚，由于人员配备危机，飞机只能自行降落和起飞</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3267170/australia-planes-left-land-take-their-own-amid-staffing-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3267170/australia-planes-left-land-take-their-own-amid-staffing-crisis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列称黎巴嫩进攻计划已获批准，因与真主党的紧张局势加剧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267183/israel-says-lebanon-offensive-plan-approved-tensions-hezbollah-surge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267183/israel-says-lebanon-offensive-plan-approved-tensions-hezbollah-surge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>