<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2024 21:16:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>乌克兰总统泽连斯基在 F-16 坠毁事件后解雇空军指挥官</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3276659/ukraines-volodymyr-zelensky-fires-air-force-commander-after-f-16-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.31 02:028 月 4 日，在乌克兰武装部队空军日纪念仪式上，可以看到美国制造的 F-16 战斗机。照片：EPA-EFE乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周五解雇了该国空军负责人，此前一天，基辅表示一架美国制造的 F-16 战斗机在战斗中坠毁，飞行员丧生。在视频信息中泽连斯基表示，他“决定更换空军司令”，以加强乌克兰的军事领导地位。他的办公室早些时候发布了一项总统令，正式罢免米科拉·奥莱什丘克的职务。F-16 坠毁事件对基辅来说是一个引人注目的挫折，基辅数月来一直在游说西方派遣这种先进的飞机。这是乌克兰首次接收超音速飞机几周后首次报告的损失。乌克兰总统弗拉基米尔泽连斯基 8 月 4 日在乌克兰一架 F-16 飞机前向媒体发表讲话。照片：路透社军方表示，本周早些时候，这架飞机和飞行员在击落来袭的俄罗斯导弹后，在一次作战任务中坠毁。议会国防、安全和情报委员会成员、议员 Mariana Bezugla 声称，这架 F-16 是被乌克兰自己的防空系统在友军误伤的情况下击落的。针对这些指控，Oleshchuk 周五早些时候指责她试图抹黑乌克兰军方领导人，并表示正在对此事进行全面调查。泽连斯基没有提供更多细节说明他为何决定更换空军指挥官，只说他的指挥团队“需要变得更强大”。领导空军在乌克兰中部行动的中将 Anatolii Kryvonozhko 将暂时担任总司令空军表示，指挥官。这并不是泽连斯基第一次罢免高级军事领导人。今年早些时候，他罢免了广受欢迎的总司令瓦列里·扎卢日尼。他的继任者是奥列克桑德尔·瑟斯基，后者策划了乌克兰对俄罗斯西部库尔斯克地区的突击反攻。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3276659/ukraines-volodymyr-zelensky-fires-air-force-commander-after-f-16-crash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空将回购向政府发行的价值 15.3 亿港元的认股权证</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276652/hong-kongs-cathay-pacific-buy-back-hk153-billion-warrants-issued-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.30 23:50国泰集团行政总裁林绍波表示，公司上半年的财务业绩“让我们有信心回购认股权证”。照片：Sam Tsang香港旗舰航空公司国泰航空已达成协议，回购其向政府发行的价值超过 15.3 亿港元（1.96 亿美元）的认股权证，这是疫情期间延长的救助计划的一部分。该公司在周五晚间宣布这一消息的一个月前，该公司回购了作为同一救助计划的一部分发行的剩余 50% 的优先股，价值 97.5 亿港元。认股权证交易预计于协议签署日后第 10 个工作日完成。“2024 年上半年，我们业绩表现强劲，这让我们有信心回购认股权证。”国泰集团行政总裁林绍波表示。“值此历史篇章落下帷幕之际，我谨向香港政府和全体股东致以最诚挚的谢意，感谢他们给予我们的宝贵支持。”他表示，国泰航空 2020 年的资本重组对于确保其在全球疫情引发的行业低迷中维持运营至关重要。这些认股权证是香港政府牵头为国泰航空斥资 390 亿港元进行的资本重组计划的一部分，因为在全球旅游市场崩溃的情况下，国泰航空陷入了财务困境。根据新宣布的协议，国泰航空表示将回购至少 1,531,828,439 港元的认股权证，具体金额取决于股价走势在协议签署与完成之间的一定时间内。国泰表示，此次回购将“消除国泰股份被稀释的可能性”。该公司还表示，国泰将利用现有财务资源为回购提供资金，这不会影响其投资计划。根据救助协议，政府通过土地基金向国泰集团投资 273 亿港元，包括 195 亿港元的优先股和可分离认股权证，以及 78 亿港元的过桥贷款。作为奖励，政府还获得了 19.5 亿港元的认股权证，这些认股权证可以高于 4.68 港元的行使价出售。预计这项投资将为政府带来 4% 至 7.5% 的回报。周五宣布回购 15.3 亿港元的认股权证，加上国泰航空上个月额外支付的 24.4 亿港元优先股股息，相当于财政司司长陈茂波早前表示政府通过这项投资获得的 40 亿港元。政府表示，向国泰航空提供救助方案是为了在面对意外的 Covid-19 疫情冲击时维护香港作为国际航空枢纽的地位。3 月，国泰航空公布去年净利润 97.8 亿港元，为 2019 年以来首次盈利，2022 年净亏损 66.2 亿港元。国泰航空早前将恢复 100% 客运量的原计划从 2024 年底推迟到 2025 年第一季度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276652/hong-kongs-cathay-pacific-buy-back-hk153-billion-warrants-issued-government?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国消费者近期通胀预期降至 2020 年以来最低</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276653/us-consumers-near-term-inflation-expectation-lowest-2020?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.30 23:54纽约梅西百货旗舰店外的购物者。图片来源：彭博社美国消费者预计通胀将在未来一年继续放缓，周五公布的价格增长预期指数在 8 月份处于 2020 年底以来的最低水平。密歇根大学月度消费者信心指数调查显示，家庭一年期通胀预期为 2.8%，低于 7 月份的 2.9%，目前为 2020 年 12 月以来的最低水平。五年期价格增长预期保持不变，为 3%。更广泛的调查显示，本月消费者信心略有改善，随着 11 月 5 日美国总统大选的临近，这一上升具有明显的政治色彩。8 月份整体信心指数从 7 月份的八个月低点 66.4 小幅回升至 67.9，结束了连续四个月的下滑。密歇根大学消费者调查负责人 Joanne Hsu 在一份声明中表示，这一增长主要来自自称政治独立人士。纽约第五大道的购物者。美国消费者认为明年通胀将继续缓和。照片：彭博社“本月的情绪反映了独立人士情绪的小幅上升，因为民主党和共和党几乎完美地抵消了彼此的影响，”Hsu 说。 “民主党的情绪大幅上升了 10%，而共和党的情绪则出现了同样幅度的下降。”许表示，这种模式反映了本月选举预期的“巨大变化”，在总统乔·拜登退出竞选后，副总统卡马拉·哈里斯接任民主党总统候选人。许表示，7 月份密歇根大学的数据显示，51% 的消费者预计共和党候选人唐纳德·特朗普将赢得大选，而拜登的比例为 37%。此后情况发生了逆转，现在有 36% 的消费者预计特朗普会获胜，而哈里斯的比例为 54%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276653/us-consumers-near-term-inflation-expectation-lowest-2020?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国人权报告发布两年后，美国对中国在新疆的行动感到失望</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3276654/us-disappointed-chinas-actions-xinjiang-two-years-after-un-human-rights-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.30 23:557月，中国警察在新疆维吾尔自治区引导车辆从哈萨克斯坦过境。图片：新华社美国国务院周五表示失望，在联合国新疆人权报告发布两周年之际，中国拒绝“释放所有被任意剥夺自由的人，并停止对维吾尔人的一切恐吓和报复”。联合国人权事务高级专员 2022 年的报告得出结论，新疆维吾尔自治区发生了“严重侵犯人权行为”。美国国务院周五补充说，它还对北京继续拒绝接受委员会的调查结果并拒绝执行其建议感到失望，包括限制“针对新疆和国外的维吾尔族和其他以穆斯林为主的少数民族采取的行动”。美国国务院指出，在两年前的联合国报告中——最近一次涉及新疆——该委员会发现中国的行为“可能构成国际罪行，特别是危害人类罪”。“我们再次敦促[北京]立即采取行动结束这些持续的暴行，”该部门在一份声明中表示。 “我们将继续与国际社会的伙伴密切合作，为众多受害者寻求正义。”华盛顿补充说，它将继续努力追究“侵犯人权和践踏人权的个人和实体”的责任，但没有详细说明。但它表示，它承认并欢迎联合国委员会继续努力与北京就人权问题和制定 2022 年报告中的建议进行接触。美国周五表达的立场是在联合国委员会本周早些时候发表声明称新疆“许多有问题的法律和政策仍然存在”之后。尽管它已经就“一系列关键”人权问题与北京进行了“详细交流”，但总部位于日内瓦的联合国机构表示，它仍然面临“信息获取有限以及担心与联合国接触的个人遭到报复”的困难。尽管中国强烈反对，联合国2022 年的报告是在时任联合国人权事务高级专员米歇尔·巴切莱特任期的最后几个小时发布的。华盛顿和人权活动家指出，卫星图像、泄露的中国政府文件和目击者证词证明，超过 100 万维吾尔人遭受了大规模拘留、政治灌输和强迫劳动。北京一再否认这些说法，称让数亿人脱贫也是一项人权。中国驻华盛顿大使馆没有立即对美国的声明发表评论。美国和欧盟已经出台立法，旨在打击涉嫌进口该地区使用强迫劳动生产的商品——北京也否认了这些指控。欧盟的禁令将在三年内生效，该禁令没有提到新疆的名字，但在制定时就考虑到了中国西北地区的这一地区。根据芝加哥大学全球权利项目 2023 年的一份报告，罗德岛州和 CIRI 人权数据项目（一个跟踪 170 个国家人权状况的数据集）的评分为：中国得分为 20 分（满分 100 分），俄罗斯得分为 24 分，美国得分“勉强及格”，为 65 分（满分 100 分）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3276654/us-disappointed-chinas-actions-xinjiang-two-years-after-un-human-rights-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京最高监察机构誓言要发挥“钉子精神”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3276651/beijings-top-office-overseeing-hong-kong-affairs-vows-adopt-spirit-driving-nails?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.30 23:41山顶的景色。港澳办的上述承诺是在其“理论学习中心”于周五举行内部学习会议后做出的。照片：谢美玲北京负责香港事务的最高办公室誓言要采取“钉子精神”，并考虑制定明确的使命宣言、时间表和优先事项，以取得与香港有关的成果。港澳事务办公室在其“理论学习中心”周五举行内部学习会后做出了上述承诺，该中心由主任夏宝龙主持，学习了上个月共产党一次重要会议的“精神”。周五的会议是有关二十届中央委员会第三次全体会议的第四次会议。几天前，北京的两名高级官员在香港举行了一次大型电视新闻发布会，介绍如何继续推进会议通过的国家改革开放议程。“会议强调，学习贯彻三中全会精神，必须以‘钉子精神’抓住改革任务，把改革任务落到实处”，该办公室表示，这是与中国国家主席习近平的思想相关的一个短语。据一个介绍习近平理论和思想的双语中国大陆网站称，‘钉子精神’包括“认认真真做事，把工作落到实处”和“体现责任心、毅力、战胜困难的能力和一往无前的奋斗精神”。该办公室周五还表示：“[我们必须]提出落实改革任务的具体措施，明确任务宣言、时间表和优先事项，有效落实香港和澳门工作成果。”该办公室没有透露这番言论来自哪位发言者，而是表示，会议亦探讨香港、澳门应如何正确认识变化，不断挖掘自身发展活力和潜力。 会议呼吁两地居民与政府携手努力，争经济、谋发展，以实际行动共享建设强国的辉煌。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3276651/beijings-top-office-overseeing-hong-kong-affairs-vows-adopt-spirit-driving-nails?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国奥运选手展现幽默一面，劝告香港人永不放弃</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276650/chinese-olympians-show-fun-side-while-offering-hongkongers-words-advice-never-giving?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276650/chinese-olympians-show-fun-side-while-offering-hongkongers-words-advice-never-giving?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瞄准美国业务扩张的中国企业在恶劣环境下难以填补职位空缺</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3276155/chinese-companies-eyeing-us-business-expansion-struggle-fill-jobs-hostile-climate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3276155/chinese-companies-eyeing-us-business-expansion-struggle-fill-jobs-hostile-climate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾对逃亡前市长 Alice Guo 提起洗钱诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276644/philippines-files-money-laundering-case-against-fugitive-ex-mayor-alice-guo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.30 21:53支持班班市长 Alice Guo 的海报。照片：法新社菲律宾当局周五对一名被控与中国犯罪集团有联系的逃亡前镇长提出了多项洗钱指控。Alice Guo，又名中国公民郭华平，因拒绝参加有关她涉嫌犯罪关系的听证会而被参议院通缉。她否认了这些指控，坚称自己是土生土长的菲律宾公民，面临的是“恶意指控”。反洗钱委员会 (AMLC) 联合国家调查局和总统反有组织犯罪委员会向司法部对郭文贵和其他 35 人提起了多项洗钱指控。“这些人……据称参与了一项复杂的洗钱计划，与诈骗罪、人口贩运和违反《证券监管法》有关，”AMLC 在一份声明中表示。郭文婧及其同伙涉嫌洗钱超过1亿菲律宾比索（180万美元），这些钱都是通过犯罪活动获得的。照片：Facebook/AliceLealGuo委员会称，郭文贵及其同伙涉嫌洗钱超过 1 亿菲律宾比索（180 万美元），这些钱都是犯罪活动所得。委员会还要求没收郭文贵及其同伙通过涉嫌非法活动积累的价值 60 亿比索的资产，包括房地产、豪华汽车和一架直升机。Alice Guo和另一名被告 Sheila Guo的律师没有立即回应周五办公时间以外的置评请求。菲律宾反犯罪机构称，郭文贵最近被当地政府监察员免职，她已逃离菲律宾，上个月使用菲律宾护照前往马来西亚和新加坡，本月前往印度尼西亚。参议院的调查始于 5 月，此前当局于 3 月突击搜查了郭文贵所在沉睡的农业小镇班班的一家赌场，揭露了当局所说的诈骗行为是从前市长部分拥有的土地上建造的设施进行的。郭文贵案发生之际，菲律宾对中国的活动越来越怀疑，因为南海繁忙水道上的珊瑚礁和浅滩争端日益紧张，两国在南海都有重叠的主权主张。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276644/philippines-files-money-laundering-case-against-fugitive-ex-mayor-alice-guo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>预报员警告称，尽管 8 月无台风，香港未来几个月仍需保持警惕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276645/hong-kong-must-remain-vigilant-months-ahead-despite-typhoon-free-august-forecaster-warns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.30 22:00预报员表示，暴风雨仍有可能在 10 月甚至 11 月袭击香港。图片：Elson Li香港八月没有暴风雨，但据香港气象预报员和当地专家称，居民必须对未来几个月预计的少数台风保持警惕。在天文台预测香港今年可能再遭遇“三至五个”台风的第二天，该台的一名科学官员进一步向《南华早报》解释说，今年上半年的台风数量较少并不一定意味着本季剩余时间的台风数量也会减少。“虽然在厄尔尼诺现象减弱的年份，一月至七月的热带气旋数量通常会显著减少，但这并不意味着全年的热带气旋数量一定低于正常水平，”叶玲周五表示。“我们还必须考虑到，年底有可能出现拉尼娜现象。”厄尔尼诺和拉尼娜分别指赤道中部和东部太平洋地表水变暖和变冷拉尼娜现象期间，8月至10月的热带气旋可能受南海异常引导气流驱动，因此更多热带气旋可能会影响香港。天文台周四在一篇博客文章中写道，香港的风暴季节已进入“间歇期”，5月底至6月初受到热带风暴马里克西的影响，7月中旬受到强烈热带风暴派比安的影响。天文台表示，本月的天气状况不利于热带风暴形成，导致南海自2014年以来首次8月没有风暴。1985年、1988年和1989年的8月也没有风暴。但预报员警告说，风暴仍可能在10月甚至11月接近香港，并预测在香港其他地区，仍有3至5个风暴可能在距离香港500公里的范围内移动“我们仍需拭目以待风暴季‘后半段’将如何发展。无论如何，我们仍需为台风季的剩余时间做好准备，”预报员说道。前天文台助理台长梁永武表示，该预报及时提醒我们风暴季尚未结束。他表示，香港在 9 月经历了一些最强大的风暴，包括 2017 年的超强台风天鸽和 2018 年的山竹。但梁振英对拉尼娜因素的重要性表示怀疑。“如此长期预测热带气旋数量的准确度其实很低，”他说。“这个讨论很有趣，但不太准确，因为我们预测一两个月后天气的能力非常有限。”他补充说，随着秋季晚些时候西风的增强，热带风暴将向东北移动，远离华南，朝日本移动。与此同时，天文台周五表示，预计未来几天菲律宾东部的一个低压区将逐渐发展，并向吕宋岛附近移动。“不过，其后续移动和强度仍存在不确定性，”预报员说。天文台网站上显示的欧洲自动化计算机模型 ECMWF 显示，该风暴可能在下周晚些时候移向台湾。另外两个中国计算机模型预测，该风暴在登陆吕宋岛后将转向南海。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276645/hong-kong-must-remain-vigilant-months-ahead-despite-typhoon-free-august-forecaster-warns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾、越南同意加强防务关系以应对海上安全担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276647/philippines-vietnam-agree-bolster-defence-ties-amid-maritime-security-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276647/philippines-vietnam-agree-bolster-defence-ties-amid-maritime-security-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国食用油丑闻促使制定产品运输新安全规则</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3276586/chinese-cooking-oil-scandal-prompts-new-safety-rules-transporting-products?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.30 21:00在震惊全国的食品安全争议之后，中国正在起草有关可用于运输食用油的容器类型的规则。图片：Future Publishing via Getty Images在震惊全国的丑闻爆发后，中国正在起草运输食用油的国家标准。上周，食品安全监管机构表示，经过调查，两名司机被捕，三家公司因使用不洁油箱运输食用油而受到处罚，这一做法已被新闻媒体报道。监管机构表示，除了这起案件外，他们“没有发现任何类似问题”。国家粮食和战略储备管理局周二提出的新规则将开放公众反馈，截止日期为周日。根据草案，中国是植物油的主要消费国，对石油运输的需求很大。2023 年，全国石油消费总量为 3900 万吨。报道称，在丑闻发生后，中国国务院已要求及时出台行业法规。草案规定，运输食用油必须使用专用容器，不得使用非食用油罐。罐头的质量应符合中国食品安全法规定的标准。此外，还必须检查运输记录，并定期用特定类型的清洁剂和水清洗罐体。草案中没有包含条款规定未能满足要求的后果。今年7月，《新京报》刊登报道称，运输行业使用油罐车运输食用油和化学品而不进行清洗已是“公开的秘密”，此后不久，食品安全监管机构展开了调查。记者在食用油厂门前监视，看到两辆属于不同运输公司的卡车进出。在报道中，监管机构表示，第一辆卡车运载了35.91吨食用油，其中11吨用于生产动物饲料。他们表示，其余的尚未售出，并已被封存以防止进一步使用。第二辆卡车载有 31.86 吨，其中 29.38 吨已包装并出售，主要销往中国西北部内蒙古自治区的鄂尔多斯市。监管机构表示，已售出但尚未使用的约 7.78 吨已被召回并封存。当局似乎已结束调查。中共喉舌《人民日报》周日发表评论称，这些处罚表明了中国“对食品安全问题的零容忍态度和以人为本的立场”。但许多公众对结果表示怀疑和不满，指出仍有一些问题没有得到解答。在一篇现已被审查的微信文章中，新闻评论员项栋梁问道：“记者是如何准确找到仅有的两辆掺假油的油罐车的？”项栋梁指出，路上有超过 18 万辆汽车，但调查只发现两辆涉及不当行为。社交媒体用户还质疑，为什么在新闻报道曝光食用油丑闻后不久，卡车追踪应用程序的用户数量激增，但该应用程序上个月却下线了。一系列食品安全丑闻动摇了中国公众的信心。最臭名昭著的事件之一是，2008 年，中国供应商在奶粉中添加了三聚氰胺（一种用于制造塑料的化学物质），以人为地提高蛋白质含量，导致约 30 万名儿童中毒。政府展开了调查，并判处了污染和掩盖事件的责任人死刑。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3276586/chinese-cooking-oil-scandal-prompts-new-safety-rules-transporting-products?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>万科房屋销售暴跌 38%，20 年来首次出现中期亏损</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3276636/china-vanke-suffers-first-interim-loss-two-decades-home-sales-plunge-38?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.30 21:002024 年 5 月 24 日，万科上海朗诗花语项目正在建设中的住宅楼。图片来源：彭博社万科曾是中国第二大住宅建筑商，20 年来首次报告中期亏损，凸显出该国长期房地产危机持续造成的严重损害。这家总部位于深圳的开发商报告净亏损根据周五晚些时候提交给香港证券交易所的文件，该公司预计 2024 年上半年的盈利为 98.5 亿元人民币（14 亿美元），而 2023 年同期的利润为 98.7 亿元人民币。这是该公司自 2003 年以来首次出现中期亏损，比该公司上个月在盈利预警中设定的区间上限高出 9.4%。此前，内地主要开发商世茂集团、佳兆业集团和花样年控股周四均报告亏损扩大，推迟了它们克服严重债务危机的努力。近期重组债务的融创也面临类似困境。万科表示，受为减少库存而向购房者提供折扣的影响，该公司营收同比下降 29%，至 1428 亿元。合同住房销售额同比下降 37.6%，至 1270 亿元。万科不派中期股息。“报告期内，新房市场仍在调整中……尽管在一系列支持政策的推动下，第二季度住房销售跌幅有所收窄，但恢复购房者的信心仍需时日，”万科表示。展望未来，万科将“坚定落实”措施，重点“保交房、保还债、高质量发展转型”。这一业绩是在内地房地产行业陷入多年危机之际发布的。自2020年政府出台“三条红线”政策限制开发商借贷狂潮以来，房地产行业一直深陷困境。尽管中国已承诺收购滞销房屋以减少库存并重振房地产行业，但今年5月宣布的一项历史性救助计划（包括3000亿元人民币的救助基金）因实施缓慢而未能提振销售。据中国房地产信息集团（CRIC）称，今年前六个月，中国百强房企销售额缩水39.5%至1.85万亿元人民币。CRIC数据显示，7月份，房企销售额较6月份下降36.4%至2790亿元人民币。周五，在万科宣布降价前，万科股价上涨近10%，至4.11港元，恒生指数上涨1.3%，至七周高点。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3276636/china-vanke-suffers-first-interim-loss-two-decades-home-sales-plunge-38?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚安瓦尔誓言根除腐败，呼吁新的领导文化</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276640/malaysias-anwar-vows-eradicate-corruption-urges-new-leadership-culture?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.30 21:04安华·依布拉欣誓言要终结马来西亚的腐败，呼吁团结和负责任的领导，同时打击腐败。图片：彭博社马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周五重申了根除腐败的承诺，呼吁建立一种将国家利益置于个人利益之上的新领导文化。自近两年前上台以来，安瓦尔一直将打击腐败作为其议程的核心，他试图巩固对其政府的支持，而他的政府仍在努力争取该国马来穆斯林多数派的广泛支持。安瓦尔说，该国遭受了地方领导人“鲁莽、傲慢、腐败和贪婪”的困扰，就像 1957 年国家脱离英国统治获得独立时他们所取代的殖民统治者一样。“这种情况不能再继续下去了，”他在周六独立日庆祝活动前的全国讲话中说道。“我希望结束旧的做法，建立一种更负责任的新领导文化，不允许窃取国家的财富并滥用权力。”安瓦尔在演讲中没有提到任何前任领导人的名字，也没有指出任何具体的腐败案件。今年早些时候，他的政府发起了一场高调的反腐行动，他的政治对手、两届总理马哈蒂尔·穆罕默德的家人和亲密盟友也参与其中。安瓦尔曾表示，这次行动将追究精英们几十年来滥用职权和权力的责任。马哈蒂尔于 1998 年解雇了安瓦尔的副手职位，后来又以腐败和鸡奸的罪名将他关进监狱，他指责总理选择性迫害他的批评者。安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 誓言要根除腐败，呼吁建立一种以马来西亚国家利益为优先的新领导文化。图片来源：彭博社安瓦尔表示，该国及其治理体系长期以来一直使腐败猖獗并破坏马来西亚的独立性。他说，马来西亚人必须团结起来，拒绝可能为虐待和贪污铺平道路的行为。“我呼吁所有马来西亚人接受现实，我们的独立是通过团结的力量实现的，”他说。安瓦尔表示，政府还将继续对任何试图制造不团结或煽动种族仇恨的个人或政党采取行动，并补充说他们“必须将我们的国家从那些试图破坏我们团结的人手中拯救出来”。在政府宣布计划要求社交媒体和互联网通讯平台获得在马来西亚运营的许可后，批评者指责安瓦尔政府放弃改革议程并压制言论和表达自由。“我们将尽一切努力修改法律，确保国家安全，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276640/malaysias-anwar-vows-eradicate-corruption-urges-new-leadership-culture?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国反腐机构对陷入困境的前进党展开新调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276635/thailands-anti-corruption-body-opens-new-probe-embattled-move-forward-party?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.30 20:25曼谷前进党总部的支持者。图片：法新社泰国反腐败机构周五表示，正在调查已解散的前进党 (Move Forward) 的 44 名成员，此前有人投诉他们支持旨在修改反王室侮辱法的立法，要求终身禁止他们参与政治。不到一个月前，法院下令解散广受欢迎的前进党 (Move Forward)，原因是该党在竞选中承诺修改法律，保护强大的王室免受批评。接受调查的 44 人中，有 25 名是人民党 (Move Forward) 的现任议员，人民党是前进党的最新化身，也是议会中最大的政党。泰国的冒犯君主法，即刑法第 112 条，是世界上最严格的法律之一，每次被认为侮辱王室的行为可判处最高 15 年监禁。批评该法律的人表示，该法律被滥用于政治目的，以压制反对派。泰国解散的前进党前成员在曼谷参加会议，讨论新政党的组建并投票选举新党魁。图片：路透社国家反腐败委员会的职责范围广泛，不仅限于腐败。该委员会表示，尚未提出任何指控，也不会传唤所有 44 人。“我们已经开始传唤相关人员听取事实，”该委员会副秘书长 Sarote Phuengrampan 告诉路透社。“这一步是为了收集证据，但尚未有人受到指控。”根据其程序，如果小组发现足够的不道德行为证据，就会对相关人员提出指控，这些人员可以在决定是否在法庭上起诉之前进行辩护。如果最高法院认定他们犯有罪行，他们可能会被终身禁止参与政治，去年一名前进党政客也遭遇了同样的命运，他在社交媒体上发布被认为不尊重君主制的帖子。最新一起案件是由保守派活动人士于 2 月提起的，两天前，宪法法院下令前进党放弃其修改冒犯君主法的运动。前进党的反建制政策包括军事改革和取消商业垄断，为其赢得了巨大的城市和青年支持，但与泰国的强大利益集团发生冲突，正如与保皇派军队结盟的议员阻止其组建政府所表明的那样。人民党资深议员西里坎亚·坦萨库尔 (Sirikanya Tansakul) 表示，她正在准备法律辩护，并不担心终身禁入的威胁。“更令人担忧的是，[不利的] 决定将开创先例：试图修改可能意味着严重的道德违规行为，”她说。“修改第 112 条或任何法律都是不可能的。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276635/thailands-anti-corruption-body-opens-new-probe-embattled-move-forward-party?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冲突还是合作——美国大选将如何影响中美关系？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3276243/conflict-or-cooperation-how-will-us-election-affect-china-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3276243/conflict-or-cooperation-how-will-us-election-affect-china-relations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>