<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2024 21:13:31 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>国际法院将于周五对以色列-加沙种族灭绝案做出裁决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249671/international-court-justice-rule-israel-gaza-genocide-case-friday?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249671/international-court-justice-rule-israel-gaza-genocide-case-friday?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>激励变革：杰弗里·萨克斯教授谈全球可持续发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/prof-sachs-global-sustainability/article/3249553/inspiring-change-professor-jeffrey-sachs-global-sustainability?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/prof-sachs-global-sustainability/article/3249553/inspiring-change-professor-jeffrey-sachs-global-sustainability?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 16:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年美国总统选举：新罕布什尔州获胜后特朗普与拜登复赛迫在眉睫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249659/us-presidential-election-2024-trump-biden-rematch-looms-after-new-hampshire-win?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249659/us-presidential-election-2024-trump-biden-rematch-looms-after-new-hampshire-win?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 16:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和伊朗推动公共外交，但北京的软实力策略能在伊斯兰共和国发挥作用吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249668/china-and-iran-push-public-diplomacy-will-beijings-soft-power-tactics-work-islamic-republic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249668/china-and-iran-push-public-diplomacy-will-beijings-soft-power-tactics-work-islamic-republic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 16:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空集团 2023 年载客量将超过 2000 万人次，分析师预计将恢复到疫情前水平的 56%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3249667/hong-kongs-cathay-group-carries-over-20-million-passengers-2023-analyst-estimating-firm-back-56-pre?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3249667/hong-kongs-cathay-group-carries-over-20-million-passengers-2023-analyst-estimating-firm-back-56-pre?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>面对成员国阻力，欧盟放缓对华去风险计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249663/eu-slows-down-de-risking-plans-china-face-member-state-resistance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249663/eu-slows-down-de-risking-plans-china-face-member-state-resistance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 15:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港卫生部长表示，香港首家展示中西医结合的中医医院将于 2025 年底开业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249665/hong-kongs-first-chinese-medicine-hospital-showcase-western-and-tcm-collaboration-citys-health?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 23:07建设中的香港中医院。该设施将于2025年年底分阶段启用。 图片：讲义香港首间中医医院可以向世界、香港的健康展示西方与传统方法的合作部长表示，该设施将于 2025 年底分阶段开放。周三，这家政府资助的医院与广东省中医院签署了一项协议，将在联合人才交流、建立数据库、发展科研网络。卫生局局长罗仲茂表示，与国家级机构广东医院的合作将推动香港中医药的发展“新高度”。卫生局局长罗仲茂表示合作将推动香港中医药发展达到“新高度”。摄影：陈晓梅“凭借[广东医院]丰富的经验和技术分享，我相信香港中医院一定能够推出其”西医走向世界。”医院董事会还公布了医院管理团队成员，任命著名中医专家卞兆祥教授为院长。医院建设该医院于2021年动工，预计于2025年竣工，预计于2025年底投入运营，第一年提供门诊服务，第二年提供住院服务。香港中医从业者在基层医疗保健中“可以发挥更大的作用”该医院位于将军澳百胜角，预计​​到 2027 年将开放全部 400 个床位，其中 250 个住院病房床位，90个日间病房，40个儿科病房，20个临床试验和研究中心。卞表示，其服务的65%将由政府补贴，其余35%将由政府资助。 “这是一家中医医院，但会有一些西医检查设施，包括化验、X光和电脑断层扫描、磁共振成像等边说。“将会设立多个中医住院病房，这在香港历史上是首次。”香港浸会大学负责中医药发展的协理副校长卞表示，鉴于香港只有经营西医医院的经验，管理中医医院可能“具有挑战性”。他补充说，城市可以专注于为患者提供高质量的服务，而那些需要中风康复和疼痛治疗的患者将从医院的服务中受益最多。中医药能否成为治疗心脏病的关键？中医药能否成为治疗心脏病的关键？ h3&gt;他补充说，人手规划和费用等行政事宜将在制定年度计划后决定。被任命为西区副行政长官的刘振荣博士刘说：“希望医院能发挥中西医的优势。”曾任柴湾东区尤德夫人那打素医院副行政总裁。医院将提供纯中医服务及中西医结合服务。中医专业包括内科、外科、妇科、儿科、骨伤科、针灸科。还将提供专职医疗服务以及培训和教育设施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249665/hong-kongs-first-chinese-medicine-hospital-showcase-western-and-tcm-collaboration-citys-health?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 15:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴南亚平台 Daraz 任命新首席执行官，这是这家中国电子商务巨头最新的高管重组</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249650/alibabas-south-asian-platform-daraz-names-new-ceo-latest-executive-reshuffling-chinese-e-commerce?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 21:30Lazada 首席执行官 James Dong 被任命为新任首席执行官Daraz 集团是阿里巴巴集团旗下另一个为南亚提供服务的在线购物平台，这家中国电子商务巨头正在寻求抵御日益激烈的竞争。照片：讲义阿里巴巴集团控股旗下的南亚在线购物平台Daraz Group任命了一位新首席执行官，这家中国电子商务巨头的领导层持续洗牌。该公司表示，Daraz 和阿里巴巴的另一家子公司 Lazada 长期以来有着“广泛的合作和协同效应”。据该公司称，董的任命是为了“支持 Daraz 的长期健康发展”，并领导两家公司“加强相互学习和合作”。阿里巴巴还拥有《南华早报》帖子。马云、蔡崇信取代软银成为阿里巴巴最大股东新任首席执行官将致力于深化 Daraz 与其姐妹公司之间的整合，此举旨在使公司创始人 Mikkelsen 在公司声明中表示，这是“更专注的战略和高效的商业模式”。44 岁的董在负责公司泰国和越南业务后，于 2022 年 6 月接任 Lazada 首席执行官。在此之前，董曾担任阿里巴巴全球化战略和企业发展主管。此次新任命是阿里巴巴最新的一次高管改组，阿里巴巴一直在采取一系列举措来改造其庞大的帝国。来自国内外新兴参与者的竞争加剧。 2023 年 3 月，该公司宣布进行集团范围内的改革，计划将公司拆分为六个独立运营的业务部门，但剥离云计算部门的努力后来被取消。上个月，该公司电子商务巨头对国内最大利润来源淘宝和天猫集团 (TTG) 的高层进行了重组，并任命 TTG 董事长吴永明为该集团新任首席执行官。此次任命为期两周拼多多母公司拼多多的市值超越阿里巴巴后，此举被视为该公司为了更加专注于变得更加“人工智能驱动”和以消费者为导向以抵御竞争对手而做出的努力的一部分。随着廉价购物平台 Shein 和另一个 PDD 品牌 Temu 的迅速扩张，阿里巴巴也一直在采取更多措施来推动其国际业务。该公司上个月向 Lazada 注资 6.34 亿美元，自阿里巴巴于 2016 年收购这家总部位于新加坡的公司以来，向这家总部位于新加坡的公司注入的现金总额达到约 74 亿美元。截至 9 月份的三个月内，阿里巴巴的国际业务增长了 53%，超过了增速。 Daraz 覆盖尼泊尔、孟加拉国和斯里兰卡等超过 4.5 亿人口的市场，但在全球经济放缓和全面经济放缓的背景下，它面临着挑战。科技行业裁员。该公司去年2月裁员11%，影响约360人。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249650/alibabas-south-asian-platform-daraz-names-new-ceo-latest-executive-reshuffling-chinese-e-commerce?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最高立法委员誓言与吉布提分享治国理政经验，深化一带一路</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249649/chinas-top-lawmaker-vows-share-governance-notes-djibouti-deepen-belt-and-road-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 21:00全国人大常委会委员长赵乐际与迪蕾塔吉布提国民议会议长穆罕默德·迪莱塔周二在北京。图片来源：新华社吉布提最高立法委员赵立坚表示，中方愿与吉布提就治国理政交换意见，深化“一带一路”合作。中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会委员长乐吉周二在北京会见吉布提外长迪莱塔·穆罕默德·迪莱塔，纪念中吉建交45周年时发表了上述言论。“[中国是中国国家通讯社新华社援引赵立坚的话说：“愿同吉布提深化‘一带一路’合作，加强战略对接，拓展港口、自贸园区、投资、基础设施建设等领域合作。” p&gt;小国吉布提将与中国投资者香港公司达成协议，获得太空港吉布提是非洲之角的一个小国，面向石油资源丰富的阿拉伯半岛，因其海上地理位置而具有重要的战略意义。它位于亚丁湾和红海的交汇处，是通往苏伊士运河的门户，世界上 10% 的石油出口和 20% 的商业货物都通过该运河运输。也是签署北京万亿美元“一带一路”基础设施计划的 50 多个非洲国家之一，也是该计划海事部分的重要节点，旨在将中国与亚洲其他地区、非洲和欧洲连接起来。吉布提拥有多个外国军事基地，其中包括2017年建立的中国唯一的海外军事基地。中国表示，吉布提是开展维和和人道主义补给行动的理想地点非洲的任务，以及打击也门和索马里沿海的海盗——西方国家长期以来一直是该地区主要的外部安全行为体。除了美国在非洲唯一的军事基地莱莫尼尔营外，吉布提驻扎着意大利、德国、西班牙、法国、日本等美国盟友的军队。赵还呼吁吉布提深化立法、监管经验交流，密切教育、文化、卫生等领域合作。新华社报道称，迪莱塔谈到政治、经济、文化、民生等领域合作取得的“丰硕成果”。他表示，吉布提国民议会愿与中国全国人大“加强友好交往”。中国副总统——国家主席韩正等在京与吉布提议长迪莱塔一行举行会谈。图片来源：新华社迪莱塔还会见了韩正副总统，韩正重申中方致力于推动投融资和基础设施合作，并承诺支持吉布提推进2035年目标中非合作愿景——两年前通过的框架。根据“一带一路”战略，中国在吉布提和更广泛的非洲之角地区的基础设施建设上投入了大量资金。中国承建的埃塞俄比亚至吉布提标轨铁路，又称亚的斯亚贝巴至吉布提铁路，是非洲第一条电气化跨境铁路，也是“一带一路”旗舰项目。运营于 2017 年开始，部分员工培训仍在中国继续进行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249649/chinas-top-lawmaker-vows-share-governance-notes-djibouti-deepen-belt-and-road-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列-加沙战争：汗尤尼斯的战斗导致数百名患者滞留在主要医院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249653/israel-gaza-war-fighting-khan-younis-leaves-hundreds-patients-stranded-main-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249653/israel-gaza-war-fighting-khan-younis-leaves-hundreds-patients-stranded-main-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港即将推出的废物收费计划的6个月宽限期如有需要可能会延长：环境署署长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249654/6-month-grace-period-under-hong-kongs-coming-waste-charging-scheme-may-be-extended-if-necessary?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 20:29天后永兴街垃圾收集站。新垃圾收费计划的开始日期已推迟至8月1日。图片：易扬文香港环境局局长表示，当局将考虑延长六个月的宽限期如有必要，将根据即将推出的废物收费计划。周三，环境生态局局长谢展云在回答立法会议员的提问时还表示，政府观察到最近可回收物的数量增加了 15％。计划推广后的几个月。“一开始我们设定了六个月的调整期，这不是一个短时间，”谢说。 “当然，我们的目标是推动这个计划，让每个人都学习并改变自己的行为，所以如果我们看到确实有需要，我们可以考虑延长宽限期。”&lt; div&gt;促销活动中展示的垃圾收费计划指定袋子。图片：Eugene Lee城市垃圾收费计划将要求居民使用政府指定的袋子处理垃圾。该计划旨在计划将于 4 月 1 日实施，但当局周五宣布将进一步推迟启动至 8 月 1 日，理由是在对该计划普遍存在困惑的情况下需要对公众进行教育。在六个月的宽限期内，不遵守新规定的居民大多会受到口头警告。期限结束后，未使用指定袋子或标签的人将面临1,500港元（191美元）的定额罚款）。严重或屡犯者可能会被起诉，并面临 25,000 至 50,000 港元的罚款，以及最高六个月的监禁。关于香港即将推出的废物收费计划，您需要了解什么&lt; p&gt;谢是在回答立法会议员陈学锋的提问，陈学锋表示担心六个月时间太短，居民无法熟悉该计划。除了可能延长宽限期外，谢还表示，表示将于4月1日在政府办公楼和部分住宅楼开始试点，作为该计划的示范和演练。“我相信实际的示范可以让居民和我们关心的人看看这个计划实际上是如何运作的。”他说。在回答立法会议员陈兆雄提出的关于香港回收设施的另一个问题时，谢表示，最近可回收物的数量增加了 15％。垃圾收费计划推广几个月后。香港领导人决定需要更多教育，将垃圾收费推迟到八月“增长速度相当快，所以我们要求Green@Community服务点的经营者在未来实施垃圾收费计划时，做好增加人手和回收点的准备。”他说。Green@Community是一个网络政府设立的回收设施，包括大型回收站、社区回收店和街道上的每周回收点。谢表示，政府会考虑让这些服务更方便居民和居民。与经营者讨论延长工作时间和改善工作方式的问题。香港垃圾收费计划的拖沓和暂停立法会议员张新宇立法会环境事务委员会表示，现在考虑是否延长调整期还为时过早，并补充说政府应重点教育居民，以激励他们遵守政策。 “如果我们能够很好地解释这个计划，并从根本上提高人们的认识，我们就不需要延长调整期，”他说。 “如果我们在八月后的六个月内仍然无法很好地解释，那么我们执行这项法律将非常困难。”议员兼立法委员伊丽莎白·夸特也同意，这太过分了。很快就讨论是否需要延长宽限期，但表示政府对延长宽限期持开放态度是件好事，因为该计划很复杂，许多居民仍然对此感到困惑。“如果每个人都需要更多的时间来适应，那么他们就会有更多的时间来适应，”她说。 “我认为这是可以随时改变的。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249654/6-month-grace-period-under-hong-kongs-coming-waste-charging-scheme-may-be-extended-if-necessary?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“原始”：印度活动人士批评撤销鸟类和水牛斗殴禁令</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3249652/primitive-india-activists-criticise-reversal-ban-bird-and-buffalo-fights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 20:15印度阿萨姆邦的一场战斗中，水牛互相咬角。照片：美联社这些小鸟在近 3,000 名观众的掌声中进入了擂台，一些观众站在卡车上以便看得更清楚，而另一些则抓住树枝。中断九年之后，印度东北部的鸟类和水牛斗牛活动在最高法院终止了对这一传统的禁令后又重新出现在印度东北部的节日中。尽管遭到野生动物活动人士的反对，上周在阿萨姆邦的节日期间还是组织了动物斗殴活动。 Magh Bihu 收获节，根据一项新的州法律，承诺确保比赛对动物来说是安全的。两只鹎在打架1 月 15 日，古瓦提郊区 Hajo 的 Magh Bihu 节。照片：美联社在州首府郊区的一座寺庙里，鹎 - 鸣禽大约有蓝鸟那么大——在空中振翅飞翔，然后猛扑向对手，它们的主人用一根绳子绑在它们的腿上。一些观众互相打赌。三名裁判观看鸽子的技术，并向获胜者的主人颁发 3,000 卢比（36 美元）的现金奖励。Dijen Bharali，一位组织者声称，这场比赛对鹎来说是安全的。 “每次持续约 5 到 10 分钟的战斗后，小鸟会感到疲倦，但它们不会受伤，”他说。他说，有 50 个家庭每人带了两只鸟来参加这个为期一天的节日。印度最高法院根据该国 1960 年《防止虐待动物法》，于 2014 年停止了此类斗殴以及牛车比赛等其他运动。行为。但去年，它签署了一些州政府制定的新法律，恢复了这一习俗，同时制定了保护动物的规则。尽管菲律宾努力关闭斗鸡运动，但斗鸡仍越来越受欢迎 h3&gt;流行的传统将阿萨姆邦的斗鸟活动追溯到 18 世纪，当时一位国王看到两只野鸟打架。这是一月丰收节上流行的消遣活动，还有篝火、宴会和其他游戏。当地人在节日前捕捉野鸟，训练它们，然后在游戏结束后将它们释放.动物权利活动家穆比纳·阿赫塔尔 (Mubina Akhtar) 称恢复战斗是倒退。“这是人工智能的时代。我们正在以传统的名义追求一些我认为非常原始或中世纪的东西。这对动物来说是一种折磨，因为其中一些动物被杀或受伤。”Akhtar 说道。一个男人在等待他的鹎鸟参加 1 月 15 日在 Hajo 镇举行的一场战斗。照片：美联社阿萨姆邦的法律要求组织者为比赛现场的鸟类提供食物和水。争斗。比赛结束后，小鸟必须健康地被释放。如果组织者不遵守规则，这些活动将被禁止五年。然而，阿赫塔尔感到遗憾的是，这些打斗活动鼓励人们在野外捕捉鸟类并迫使它们打架。 “我们必须保护正在减少或消失的物种。”她说。红鹎目前尚未被列为受威胁或濒危物种。&lt; div&gt;1 月 16 日，古瓦哈提东部 Ahotguri 村的 Magh Bihu 丰收节期间，水牛们在打斗。照片：美联社&lt; p&gt;水牛斗殴在阿萨姆邦的历史较短，但吸引了更多的人群，多达 10,000 人聚集在莫里冈、纳加奥恩和西瓦萨加尔地区的体育场，这些地方的斗牛运动已有 25 年的历史。根据新法律的要求，兽医团队观察动物锁角，准备应对任何医疗紧急情况。州政府还禁止驯兽师给水牛服用鸦片或其他提高成绩的药物。巴拉利说，一些水牛在打斗中受伤并失血，但组织者正在采取措施减少伤害。 动物权利组织善待动物组织敦促州政府紧急停止该州的水牛和鸟类斗殴行为。在给该州最高民选官员的一封信中，善待动物组织表示打架行为违反了 1960 年法律。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3249652/primitive-india-activists-criticise-reversal-ban-bird-and-buffalo-fights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国民族事务官员敦促促进少数民族融合</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3249651/chinas-ethnic-affairs-officials-urged-promote-integration-minority-groups?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 19:37人们穿着中国东北赫哲族的传统服装1月6日在黑龙江省举行的一次活动上。图片：新华社中国民族事务官员被要求在新的一年里加大力度促进中国少数民族群体的融合。&lt; /p&gt;周二的会议汇集了来自全国各地的高级民族事务政策负责人，并概述了中国民族事务政策的目标。北京强调有必要执行习近平主席“打造民族事务”的愿景。 中国安全沙皇呼吁西藏邻国反对民族分裂主义会议指出要“构建中华民族共同体史料体系、话语体系、理论体系”，“科学揭示中华民族形成和发展的原因、理论和哲学” 要求推出“体现中华民族共性”的文化产品和展品，“充分展示中华优秀传统文化”。会议指出，全国民族工作部门要“增强责任感、紧迫感”，“深入贯彻落实好民族事务领域的风险和‘隐患’，维护民族团结稳定。” ” 中共领导人关于民族事务的最新决策。民族恩怨曾经是中国社会紧张的一个主要根源，特别是在西藏和新疆。近年来，北京在很大程度上缓和了这些紧张局势，但在此过程中使用的安全和文化政策受到了广泛批评。在十月份的一次政治局学习会议上，习近平主席指出要深入推进党的少数民族工作。他强调，要对少数民族群众进行党的历史、理论、政策教育，让他们进一步融入中华民族。“要努力让人们树立各族人民共同生活的意识。”官方通讯社新华社当时援引他的话说：“同一个社区，同甘共苦、同甘共苦”。中国是否正在加倍努力对少数民族进行同化？ 在周二的会议上，国家民委党组书记潘岳表示，要努力“开创全省党的民族事务工作高质量发展的新局面” 该委员会负责起草有关中国少数民族政策的法律并负责实施这些法律法规。潘还是国家少数民族政策委员会副主任。统战部，负责与非党团体联络、监督国家民族宗教问题和海外华人事务的机构。周二的会议还呼吁努力使经济发展“成为一个打造中华民族共同体意识”。还强调“加强党对民族事务的集中统一领导”，推动“新时代党的民族事务工作形成强大合力” .]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3249651/chinas-ethnic-affairs-officials-urged-promote-integration-minority-groups?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国智能手机制造商 Oppo 结束与诺基亚旷日持久的法律诉讼，同意支付 5G 专利费</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249623/china-smartphone-maker-oppo-ends-protracted-legal-battle-nokia-agrees-pay-5g-royalties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.24 19:00中国上海的一家 Oppo 专卖店。照片：CFOTO/Future Publishing via Getty Images中国智能手机制造商 Oppo 和芬兰电子巨头诺基亚表示，他们已达成一项全球专利许可协议，结束了长达数年的蜂窝专利费率法律纠纷自 2021 年以来，两家公司已在 12 个国家提起多起专利诉讼，因为它们未能就 Oppo 在这家中国公司的智能手机上使用诺基亚 5G 专利组合的价格达成一致。&lt; /p&gt;在一些市场，法院做出有利于诺基亚的裁决，导致 Oppo 被禁止向当地客户销售产品。 2022 年在德国败诉诺基亚的专利侵权诉讼后，Oppo 停止了在德国的智能手机销售，并从其当地网站下架了大部分产品。周三，据数据显示，全球第四大智能手机品牌 Oppo研究公司 IDC 表示，该公司已与诺基亚签署了一项全球专利交叉许可协议，涵盖 5G 和其他蜂窝技术中的标准必要专利 (SEP)。SEP 是对于产品符合行业标准至关重要。“根据协议，双方将解决所有司法管辖区的所有未决诉讼，”Oppo 在一份声明中表示。在另一份声明中诺基亚表示，Oppo 将按照约定的费率支付专利使用费，并结清欠诺基亚的款项。两家公司没有透露授权费和交易的其他具体条款，根据他们的声明，这些条款是“根据双方协议保密的”。Oppo 没有评论该交易对其德国业务的影响。 这家中国公司仍在德国应对法律挑战，慕尼黑一家法院于 12 月底裁定 Oppo 侵犯了美国无线和移动技术公司 InterDigital 的专利，并颁发了禁令针对这家中国公司。诺基亚和 Oppo 之间的交易是在中国法院支持 Oppo 请求为诺基亚 2G 至 5G 技术的标准必要专利设定较低专利费率之后达成的。根据重庆市第一中级人民法院在上个月发布的裁决中裁定，在欧洲等发达市场，公平的许可费应为每台5G多模手机1.151美元，在包括中国在内的其他国家，公平的许可费为每部设备0.707美元。 在激烈的竞争中，Oppo 面临着解决专利纠纷和提高全球销量的压力。 IDC 数据显示，由于宏观经济逆风，这家总部位于东莞的公司 2023 年智能手机出货量下降了 9.9%。本月早些时候，Oppo 的国内竞争对手荣耀（美国制裁的华为技术公司的分拆公司），与诺基亚签署了涵盖 5G 等蜂窝技术标准必要专利的专利许可协议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249623/china-smartphone-maker-oppo-ends-protracted-legal-battle-nokia-agrees-pay-5g-royalties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>旅游部长表示，香港将加大力度吸引泰勒·斯威夫特和碧昂斯等更多顶级演唱会艺人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249644/hong-kong-boost-efforts-attract-more-top-concert-acts-such-taylor-swift-and-beyonce-tourism-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249644/hong-kong-boost-efforts-attract-more-top-concert-acts-such-taylor-swift-and-beyonce-tourism-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>