<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2023 09:12:38 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>鸟瞰：华为在支持全球生物多样性方面的作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/native/tech/topics/huawei-supports-conservation-5g-and-cloud-tech/article/3245546/birds-eye-view-huaweis-role-supporting-global-biodiversity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/native/tech/topics/huawei-supports-conservation-5g-and-cloud-tech/article/3245546/birds-eye-view-huaweis-role-supporting-global-biodiversity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港中文大学任命顶级外科医生为新任医学院院长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3245876/chinese-university-hong-kong-names-veteran-surgeon-new-head-medical-school?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 16:15Philip Chiu教授是国际知名的上消化道外科学者。
图片：讲义一位顶级外科医生被任命为香港中文大学医学院新任院长，并将于明年二月起就任。 周四，大学表示，现任副院长赵伟恩教授将接替担任该职位十多年的陈家良教授。国际知名上消化道外科学者，2005年入职，现任学院上消化道与代谢外科主任。&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;&gt;沙田中文大学校园。邱弘教授将于二月起出任医学院院长。图片：K. Y. Cheng他也是政府创新香港计划支持的多尺度医疗机器人中心主任，以及该大学研究所内窥镜中心的主任。消化系统疾病。邱感谢大学遴选委员会和教员的支持，并赞扬陈在过去十年的领导能力。他补充说，他将在他的成就的基础上再接再厉。进一步巩固学院作为该地区领先医学院的地位。“未来几个月，我将与不同的利益相关者会面，积极倾听他们对学院的期望和建议，”他香港私立医院服务公众，换取延期还款“未来几年，我将与学生、教职员、校友以及社会各界紧密合作。”该大学于2022年10月成立了检索委员会，并于次年1月启动了公开的全球检索。该委员会称在考虑了来自世界各地的申请和提名后，一致推荐邱为最合适的候选人。随后，该大学副校长段崇智推荐他担任该职位。&lt; p&gt;Tuan 表示，他相信 Chiu 将使该学院在临床卓越和教育方面成为更强大的全球领导者。中国大学的领导者已淡出人们的视线，但处于议会改革风暴的中心&lt; /h3&gt;Chiu于2004年在香港进行了首例内窥镜粘膜下剥离术（ESD）治疗早期胃肠道癌症，并于2010年在香港进行了首例经口内窥镜肌切开术，这是一种治疗食管动力障碍的手术，据该大学称。他还在 2011 年率先推出了世界上第一台机器人胃 ESD，随后于 2020 年推出了世界上第一台机器人结直肠 ESD。该大学理事会主席表示，邱是一位理想的领导者，他对教师和当地医疗保健系统有着深刻的了解。“加上他在创新和技术方面公认的领导力，我相信[大学的教师]医学]为香港众多创新科技举措所带来的机遇做出更大的贡献，并在医学教育和研究方面攀登新的高度，造福人类。”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3245876/chinese-university-hong-kong-names-veteran-surgeon-new-head-medical-school?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院在审前拒绝保释时引用活动人士在国家安全法通过后的“行为和言论”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245868/hong-kong-court-cites-activists-conduct-and-statements-after-adoption-national-security-law-denying?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245868/hong-kong-court-cites-activists-conduct-and-statements-after-adoption-national-security-law-denying?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国人保罗·惠兰 (Paul Whelan) 表示，在俄罗斯入狱 5 年后，他感觉自己被美国“抛弃”了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3245869/american-paul-whelan-says-he-feels-abandoned-us-after-5-years-jailed-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 15:38保罗·惠兰在莫斯科的法庭。资料图片：美联社在俄罗斯被判间谍罪的前美国海军陆战队队员保罗·惠兰表示，他感觉被美国抛弃了，美国没有提出足够能让俄罗斯人接受的建议据 BBC 报道，这是一次囚犯交换。惠兰否认对俄罗斯进行间谍活动，于 2018 年 12 月 28 日在莫斯科大都会酒店的一个房间内被联邦安全局 (FSB) 逮捕。调查人员表示，他是因携带包含敏感信息的闪存盘而被当场抓获。美国一再否认惠兰是间谍，并一再要求释放他，并提出了几项不同的拟议交易来让惠兰回家。华盛顿称他被“错误拘留”。惠兰告诉 BBC，他感到被美国“抛弃”，并表示之前的一次交换将他留在了俄罗斯，这是一种“严重的背叛”。 “我知道美国有各种各样的提议，但这不是俄罗斯想要的。所以他们来回走动，就像把意大利面扔到墙上看看什么能粘住一样，”英国广播公司援引他的话说。“问题是，当他们这样做时，我的生命正在流失。已经五年了。”前美国海军陆战队员保罗·惠兰在俄罗斯监狱遭到另一名囚犯袭击美国一再告诉其公民立即离开俄罗斯，并警告那些留下来的人面临俄罗斯执法机构任意逮捕或骚扰的严重风险。去年 12 月，作为与俄罗斯交换囚犯的一部分，美国篮球明星布兰妮·格里纳 (Brittney Griner) 从俄罗斯流放地获释。惠兰没有在那次交换中获释。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京本月被问及《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇和惠兰可能进行囚犯交换时表示，他希望能够达成协议，但美国必须听取俄罗斯的条件。“这并不简单，我现在不会详细说明，但总的来说，在我看来，我们说的是一种语言这是彼此可以理解的，”普京说。 “我希望我们能找到解决方案。但是，我再说一遍，美国方面必须听取我们的意见，并做出适合俄罗斯方面的适当决定。”白宫国家安全发言人约翰·柯比在普京发表讲话后表示，讨论正在进行中，但俄罗斯拒绝了一个严肃的提议。美国国务院发言人马修·米勒表示，美国希望达成协议。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3245869/american-paul-whelan-says-he-feels-abandoned-us-after-5-years-jailed-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 07:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关查获从加拿大运来的汽车轮胎中藏有价值5,200万港元的大麻芽，三人被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245858/3-arrested-hong-kong-customs-busts-hk52-million-worth-cannabis-buds-hidden-car-tyres-shipment-canada?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 15:05海关在汽车轮胎内检获 228 公斤大麻芽。照片：Jelly Tse香港海关人员逮捕了三名男子，并没收了藏在来自加拿大的海运轮胎货物中的价值超过 5,200 万港元（合 670 万美元）的大麻芽。海关毒品调查局高级督察杨伟汉周四表示，初步调查显示，这批 228 公斤（502 磅）的货物是打算在节日期间运往该市的地下市场。一个集装箱申报载有98条汽车轮胎，于11月21日从加拿大运抵青衣海关接受检查。发现非法毒品98个轮胎中的73个谢丽丽收货人没有到场提货，而是指示其他人将货柜移至新界、 Vincent Yeung 表示，这是为了避免被发现。他说，该集装箱一直受到全天候监控，直到 12 月 6 日，一名 47 岁的司机出现来接集装箱。在元朗。司机随后被捕。香港警方突袭工业单位内的两个大麻农场，3人被捕三人已获保释，等待进一步调查。在香港，贩运危险药物属犯罪行为，最高可判处终身监禁及罚款 500 万港元。香港海关表示调查仍在进行中，不排除进一步逮捕的可能性.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245858/3-arrested-hong-kong-customs-busts-hk52-million-worth-cannabis-buds-hidden-car-tyres-shipment-canada?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟失去两项贸易协议看起来不像是不幸，而更像是粗心大意</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245710/eu-losing-two-trade-deals-would-look-less-misfortune-more-carelessness?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245710/eu-losing-two-trade-deals-would-look-less-misfortune-more-carelessness?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>监管机构发现，在线平台 Carousell 违反了香港隐私法，超过 32 万当地人的数据被泄露</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245853/online-platform-carousell-violated-hong-kong-privacy-laws-watchdog-finds-after-data-over-320000?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 14:37隐私监管机构称电子邮件地址、电话号码和生日其中包括泄露的个人数据。图片：Shutterstock热门二手货销售平台 Carousell 违反了香港的隐私法，监管机构周四表示，在发现其超过 32 万本地用户的个人数据后，该平台违反了香港的隐私法个人数据私隐专员办公室宣布了对 Carousell 于 10 月份报道的此次泄露事件的调查结果，鉴于其规模，称该事件“严重” 专员钟丽玲表示：“关于泄露的信息，涉及电子邮件地址、电话号码、生日、出生月份和年份。”“我们认为这种情况很严重，尤其是涉及超过 32 万用户。”去年 73% 的香港公司遭受网络攻击：监管机构民意调查Carousell 在 10 月份发现， 260万用户的个人数据在网上被出售，其中324,232人来自该市。事件发生后，该平台通知了监管机构和受影响的用户。Chung 表示，Carousell 已注意到此次泄露与其系统迁移过程中的漏洞有关。Chung 表示，泄露的信息可能允许犯罪分子做很多事情，包括直接联系相关人员、窃取他们的身份以欺骗他人以及访问属于他们的其他帐户。专员钟艾达 (Ada Chung) 在新闻发布会上透露了调查细节。她说 Carousell 表示此次泄露与其系统迁移过程中的漏洞有关。图片：Edmond So负责执行《个人资料（私隐）条例》的个人资料私隐专员公署发现该平台违反资料保障规定监管机构已向该平台发出执行通知，要求其采取一系列措施来纠正这种情况并防止其再次发生，其中包括聘请独立的数据安全人员该平台表示，自通知发出之日起，该平台有两个月的时间提交文件以证明其已完成所需的行动。 更多内容敬请关注...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245853/online-platform-carousell-violated-hong-kong-privacy-laws-watchdog-finds-after-data-over-320000?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本称韩国法院维持对强迫劳动的赔偿“不可接受”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3245857/japan-says-south-korean-court-upholding-compensation-forced-labour-unacceptable?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 14:47一名韩国强迫劳动受害者参加首尔的集会。资料图片：美联社韩国最高法院周四维持下级法院的裁决，命令两家日本公司赔偿韩国战时强迫劳动受害者。韩国与韩国之间的关系由于对 1910 年至 1945 年日本残酷占领朝鲜半岛的痛苦记忆，这两个美国盟友长期以来一直处于暴躁状态。不过，随着韩国总统尹锡烈 (Yoon Suk-yeol) 领导的保守派政府寻求改善关系，两国关系一直在改善。冰释前嫌，与日本共同应对来自朝鲜日益增长的军事威胁。根据首尔的数据，约有 78 万韩国人被日本征召入战时强迫劳动，其中不包括被日本强迫充当性奴的妇女。日本军队。韩国最高法院维持了两项下级法院的裁决，这两项裁决对日本三菱重工和新日铁公司发出了赔偿令，驳回了这些公司的上诉。“韩国最高法院的裁决下级法院接受了上诉，上诉被驳回，”它在一份声明中表示。韩国尹因试图淡化反日举动而受到批评日本日本内阁官房长官林吉正表示，东京都已对法院的裁决提出抗议。他对记者表示：“这非常令人遗憾和不可接受。”不过，林吉正也表示，政府首尔的三菱公司于三月份宣布，任何赢得此类赔偿要求的原告都将从韩国支持的基金中支付，而不是由日本公司支付。三菱公司被勒令向三名韩国受害者提供一定金额的赔偿赔偿金额从 1 亿至 1.5 亿韩元（76,700 美元至 115,000 美元）不等，而新日铁则被勒令向 7 名受害者每人提供 1 亿韩元。韩国媒体报道称，所有发起诉讼的受害者赔偿诉讼已经结束，而案件拖了近十年。然而，一位发言人表示，最高法院相信三名受害者仍然活着。她说，任何应得的赔偿都将支付给已故受害者的家属。日本辩称，首尔和东京之间 1965 年恢复外交关系的条约已经消灭了所有受害者&#39; 起诉的权利。该条约包括约 8 亿美元的赠款和廉价贷款的赔偿方案。韩国最高法院表示，其在 2018 年的裁决中明确表示，1965 年条约不涵盖寻求赔偿的权利周四的裁决是在另一家韩国法院下令日本政府赔偿二战期间强迫性奴役的 16 名妇女的一个月后作出的，推翻了下级法院驳回此案的裁决。 p&gt;韩国政府最近扩大了与东京和华盛顿的军事合作，以应对拥有核武器的朝鲜日益严重的威胁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3245857/japan-says-south-korean-court-upholding-compensation-forced-labour-unacceptable?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外长王毅警告菲律宾在南海争端中“谨慎行事”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245841/chinese-fm-wang-yi-warns-philippines-act-caution-south-china-sea-maritime-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 13:58近期中国与菲律宾海警船只在华南地区的遭遇海上问题导致两国关系日益紧张。图片来源：美联社中国外交部长王毅向菲律宾外长表示，马尼拉应“谨慎行事”并“回到正轨”来处理两国海上争端。&lt; /p&gt;“中菲关系正站在十字路口。据中国外交部通报，王在周三与恩里克·马纳洛通电话时表示，面对选择走哪条路，菲律宾必须谨慎行事。“如果菲律宾方面如果美方误判形势、一意孤行，甚至与别有用心的外部势力勾结，继续兴风作浪，中方将依法维护自身权利，予以坚决回应。”马尼拉的长期盟友。该部门表示，此次通话是应菲律宾邀请发出的，此前数月南海紧张局势不断升级。南海是连接东北亚和东南亚的全球重要通道。两国拥有重叠的主权主张。马尼拉和北京之间因最近的对抗而相互指责，导致中菲关系陷入混乱。其中包括据马尼拉报道，12 月 9 日在黄岩岛附近，12 月 10 日在仁爱礁附近，对菲律宾船只使用了高压水枪。北京指责参与仁爱礁事件的菲律宾船只——其中1999 年，菲律宾搁浅了二战船只马德雷山号，以保护其海事主张——故意撞击其船只。在通话中，王表示，两国之间紧张的关系是变化的结果。 “中菲关系面临严重困难，根源在于菲方改变长期以来的政策立场，违背自己的承诺，不断挑衅、挑衅。” ”他说。王补充说，中国“始终致力于通过对话解决海上分歧”。马纳洛在一份简短的声明中表示，双方的交流是坦诚和坦诚的。坦率。 “[我们]结束了我们的通话，对我们各自在一些问题上的立场有了更清晰的了解”。他还指出了对话解决问题的重要性。中菲争端是否会破坏与美国恢复军事会谈的计划？根据中方的通报，马纳洛表示，菲律宾方面双方愿本着诚意与中方加强对话，希望以双方都能接受的方式管控分歧，缓和紧张局势。中方通报称，两国还同意举行会晤根据北京和马尼拉于 2017 年建立的双边磋商机制，“尽快”讨论南海事件并避免升级。上个月，中国国家主席习近平和菲律宾总统费迪南德·马科斯Jnr 在亚太经合组织峰会期间开会讨论降低气温的方法，但情况尚未改善。本周早些时候，马科斯表示“范式转变” ”在处理南海问题上是必要的，并形容马尼拉目前与中国的外交努力“朝着糟糕的方向发展”。马尼拉加强与华盛顿及其亚洲盟友的关系也令马尼拉感到不安。北京将美国描述为挑衅菲律宾对抗中国的“外部力量”。四月，菲律宾允许美国进入另外四个军事基地，这可能会增强西方国家在相关领域的能力为了加强与日本（华盛顿的另一个地区盟友）的安全合作，菲律宾周三收到了日本制造的空中监视雷达系统，并将安装在空军基地俯瞰有争议的水域。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245841/chinese-fm-wang-yi-warns-philippines-act-caution-south-china-sea-maritime-dispute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国男子在76瓶昂贵的茅台酒上钻小孔，吸走火热的中国烈酒，然后用廉价替代品替换，被拘留</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3245580/china-men-drilled-small-holes-76-bottles-pricey-moutai-siphoning-fiery-chinese-spirit-replacing-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 14:00中国东部地区查获假冒茅台酒并拘留两名嫌疑人与一项计划有关，该计划涉及在瓶子上钻小孔以提取真正的酒，后来被更便宜的替代品取代。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博中国东部有关部门查获一批假冒茅台酒，并拘留了两名涉嫌参与在瓶子上钻极小孔、吸走茅台酒的犯罪嫌疑人中国东部浙江省市场监管局上个月收到一家葡萄酒零售店的举报，怀疑其从某葡萄酒零售店购买了 95 瓶茅台酒。据澎湃新闻报道，宁波一家贸易公司是假货。据澎湃新闻报道，这批烈酒的市场价格为 25 万元人民币（3.5 万美元）。宁波贸易公司告诉市场他们从一群小贩那里购买了假酒，这些小贩自称代表贵州茅台，贵州茅台是著名的昂贵白酒品牌的生产商。小心翼翼地去除标签，然后钻出细细的孔，然后使用合成水泥巧妙地隐藏这些孔，从而形成了甚至体验过的无缝表面葡萄酒销售人员很难发现。图片来源：百度茅台酒，在中国更广为人知的名字是茅台，在大陆是一种很受欢迎的饮料，即使是空瓶在网上也能卖到30美元以上。贵州茅台采取“跨界”营销策略，与冰淇淋公司、咖啡公司联名，吸引年轻消费者。9月，贵州茅台与内地品牌瑞幸咖啡合作发布了一款名为“酱香拿铁”的新咖啡，非常受欢迎。由于茅台酒受到追捧，该品牌必须采取额外措施来防止假冒。例如，《华盛顿邮报》报道称1996年，该公司推出了一种只能从瓶盖倒出白酒而不能重新灌装的瓶子。此外，每个瓶子都有唯一的射频识别码和单独的序列号。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3245580/china-men-drilled-small-holes-76-bottles-pricey-moutai-siphoning-fiery-chinese-spirit-replacing-it?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列和俄罗斯的长期友谊因加沙战争破裂：“一次严重的背叛”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3245847/israel-russias-long-time-friendship-cracks-over-gaza-war-foul-betrayal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3245847/israel-russias-long-time-friendship-cracks-over-gaza-war-foul-betrayal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港资深工联成员邓伊丽莎白因在国安警察调查中移除潜在证据被判入狱六个月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245835/sister-hong-kong-veteran-unionist-elizabeth-tang-jailed-6-months-removing-potential-evidence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 13:04Marilyn Tang 今年早些时候离开法庭。同一天，在警方搜查之前，她在姐姐的公寓里连续探访了 110 分钟。图片：Edmond So香港资深工联成员邓银娥的妹妹因在国安警察对其兄长的调查中移除潜在证据而被判入狱六个月。&lt; /p&gt;63岁的邓燕丽于本月初承认妨碍司法公正罪名，保释被撤销，周四被护送回西九龙法院。帕特里克裁判官曾庆东表示，虽然立即入狱是不可避免的，但鉴于该罪行对警方正在进行的调查影响不大，且被告再犯的风险较低，法院有理由宽大处理。香港活动人士的妹妹因从公寓拿走数码设备而被还押曾补充说，法院确定这一罪行是一次性的，并强调了小唐的真诚悔罪、清晰的犯罪记录以及过去对社会的贡献服务。由于她及时认罪，他将九个月监禁的起点缩短了三个月。玛丽莲早些时候承认，之前拿走了她姐姐的数字设备。警方搜查了后者在荔枝角的公寓，她与丈夫、被监禁的反对派政治家和劳工权利活动人士李卓人住在一起。65岁的伊丽莎白今年早些时候因涉嫌与外国势力勾结而被捕因涉嫌自 1994 年以来接受西方团体超过 1 亿港元（1,270 万美元）的捐款以支持亚洲劳工运动而受到国家安全法的制裁。被监禁的香港反对派政客的统一党妻子被捕探访监狱这位劳工权利活动家于 3 月 9 日在最高戒备的赤柱监狱探望 66 岁的李在镕后被拘留。李在高等法院进行颠覆审判之前被拒绝保释。 p&gt;在姐姐的法律顾问告诉她警方调查的消息后不久，玛丽莲就前往这对夫妇位于美孚新村的住所。法庭获悉，在警方搜查之前的同一天，她在公寓里连续探访了 110 分钟。前工会领导人的妹妹、香港反对派退伍军人的兄弟获释保释期间警方两天后逮捕了她，并发现她拥有姐姐的一台三星笔记本电脑和 iPhone 6。检方证实玛丽莲的违法行为对警方调查，因为伊丽莎白的电脑和手机只包含她家人的照片和她写给丈夫的信件。妨碍司法公正如果是唯一的罪行，可判处最高两年监禁已在地方法院受审。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245835/sister-hong-kong-veteran-unionist-elizabeth-tang-jailed-6-months-removing-potential-evidence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港上市公司 Prada 以 4.25 亿美元收购纽约旗舰店所在地第五大道大楼</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3245832/hong-kong-listed-prada-acquires-fifth-avenue-building-home-new-york-flagship-store-us425-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 12:30纽约第五大道上的 Prada 商店。该公司将继续使用该空间作为其商店、办公室和仓库。图片来源：Shutterstock Images应美国消费者的需求，Prada 已同意以 4.25 亿美元的价格购买其位于纽约标志性第五大道（世界顶级购物街之一）的旗舰店大楼。消费者抵御通货膨胀和高借贷成本。根据一份证券交易所备案文件，这家在香港上市的意大利时装公司自 1997 年以来一直在出租第五大道 724 号 12 层建筑中的商店星期三做的。该公司表示，在该地区大量住宅、酒店和零售投资涌入后，该物业的位置具有很高的战略价值。该集团在文件中表示，它将继续使用这些空间作为其商店、办公室和仓库。美国零售销售正在无视全球经济放缓的情况，最新数据显示 11 月份意外回升，推动接近 2022 年 4 月以来的最高水平。虽然分析师预计，由于家庭储蓄减少和信贷状况恶化，2024 年支出将有所放缓，但与中国相比，中国的支出看起来仍然稳定，中国的房地产市场危机迫使消费者勒紧裤腰带。&lt; /p&gt;中国购物者现在越来越多地追求以体验为主导的消费，例如食品和饮料，而不是豪华手袋。Prada 第三季度销售放缓，净收入低于分析师预期。预计并登记为 11.1 亿欧元（11.8 亿美元）。占销售额 80% 以上的 Prada 品牌本季度增长率从上一季度的 15% 放缓至 5%。中东冲突Prada 首席执行官 Andrea Guerra 在 10 月份的财报电话会议上对分析师表示，其更广泛的全球影响对业务产生了影响。运动服装制造商李宁在香港购买了价值 2.82 亿美元的办公物业但在全球奢侈品需求放缓的情况下，一些奢侈品牌表现出了韧性。随着美国和欧洲的富裕消费者大肆购买这家法国公司昂贵的柏金包和凯莉包，爱马仕第三季度的销量猛增。首席财务官埃里克·杜·哈尔古埃 (Eric du Halgouet) 在 10 月份的电话会议上表示，该品牌一年前开业的麦迪逊大道店尤其提振了美国市场的强劲表现。第五大道从香港的旗舰店手中夺走了桂冠。去年，尖沙咀成为全球最昂贵的购物天堂。据高纬环球 (Cushman &amp; Wakefield) 称，该项目以平均每年每平方英尺 2,000 美元的价格连续第二年保持这一地位。意大利时尚之都米兰的蒙特拿破仑大道以每平方英尺 1,766 美元的租金位居第二。尖沙咀以每平方英尺 1,493 美元的租金排名第三，但仍保持最昂贵零售店的地位。亚太地区的目的地。Cheryl Arcibal 的补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3245832/hong-kong-listed-prada-acquires-fifth-avenue-building-home-new-york-flagship-store-us425-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港推出了雄心勃勃的计划，为超级富豪设立家族办公室，但它如何在利润丰厚的市场竞争中脱颖而出？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3245791/hong-kong-launches-ambitious-plan-land-family-offices-super-rich-how-does-it-stack-against?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3245791/hong-kong-launches-ambitious-plan-land-family-offices-super-rich-how-does-it-stack-against?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国秘密空天飞机飞越北美时向地面发出强信号：卫星跟踪器</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3245815/chinas-secret-space-plane-emits-strong-signal-ground-when-passing-north-america-satellite-tracker?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.21 12:00世界各地的天文学家和飞机追踪者正在追踪中国的神秘太空飞机。图片来源：Shutterstock Images一位自进入地球以来一直在跟踪中国太空飞机的业余天文学家表示，中国的太空飞机可能正在向北美西海岸附近的一个隐藏地面站或一艘船只发送信号上周，他在一封电子邮件中告诉《南华早报》，当这架无人驾驶的可重复使用飞机飞越斯科特·蒂利所在的加拿大不列颠哥伦比亚省时，检测到频率为 2280 兆赫的强烈辐射。周二。“我在我上空看到了它的无线电发射模式，它似乎有利于低海拔西部通道，”蒂利说，他帮助美国宇航局找到了失踪已久的 IMAGE 卫星。 2018.“这可能表明北美西海岸或近海的一艘船上有一个秘密地面站，”他一边说，一边强调他只是猜测。&lt; /p&gt;这架神秘的中国飞机被视为美国军用太空飞机X-37B的对应机型，自上周四从戈壁沙漠起飞以来，一直受到世界各地卫星跟踪器的密切关注。 p&gt;根据蒂利和瑞士专门从事光学波段太空监视的团队的说法，周四的发射导致至少有六个物体现在在近地轨道上飞行。其中包括太空蒂利说，他将其命名为物体 A，它看起来非常明亮，具有稳定的姿态控制。很可能有一对卫星（物体 D 和 E）是由他说，飞机发出了与 A 物体类似的无线电信号，“但没有任何形式的数据，只是闲置的填充物”。蒂利表示，虽然这两个卫星的目的仍然未知，但一种可能性是说它们可以用来“测试交会和回收操作”。SpaceX的竞争对手：中国的蓝箭航天公司设定了“具有挑战性”的可重复使用火箭目标还有属于长征二号F的碎片欧洲团队在社交媒体平台 X（以前称为 Twitter）上写道，其中，B 物体“非常明亮”，其光变曲线指向火箭上级。 ）。蒂利说，物体 C 和 F 似乎也是火箭碎片，因为它们翻滚且昏暗。这是中国飞机继 2020 年进行为期两天的首飞和持续九天的第二次飞行后的第三次任务几个月。据报道，这架飞机在之前的两次任务中都释放了神秘物体。目前还没有这架飞机的官方图像或细节。目前尚不清楚当前的任务将持续多久。与此同时，自2010年首次飞行以来因其军事性质而一直笼罩在神秘之中的波音制造的X-37B正在等待12 月 28 日搭乘 SpaceX 猎鹰重型火箭从佛罗里达州肯尼迪航天中心升空。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3245815/chinas-secret-space-plane-emits-strong-signal-ground-when-passing-north-america-satellite-tracker?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>