<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2024 21:15:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>希腊政府呼吁欧盟灾难应对机制应对火灾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274242/greek-government-calls-eu-disaster-response-mechanism-over-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.13 01:33周一，一名消防员在希腊雅典郊外努力扑灭一场大火。图片：dpa欧盟成员国正在向希腊提供援助，以帮助扑灭雅典东北部森林中肆虐的大规模野火。希腊政府要求启动欧洲民事保护机制，以帮助欧盟国家应对紧急情况，因此提供了援助。据媒体报道，第一架来自法国的直升机预计将于周一晚上抵达。意大利计划在周二之前派遣两架消防飞机，75 名消防员和 25 辆车正在从捷克共和国赶来。周一，雅典北部地区彭特利市的一座墓地被浓烟笼罩。照片：dpa摩尔多瓦的一支队伍已经抵达现场，土耳其也提供了帮助，预计西班牙也将提供支持。下午，大火蔓延至雅典东北部 Vrilissia 和彭特利郊区。专家在电视上表示，这是首次有大火如此接近希腊首都。大火距离雅典市中心仍有 11 公里左右。预计强风和高达 70 公里/小时（43.5 英里/小时）的阵风将持续到晚上，但预计夜间风力将暂时减弱。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274242/greek-government-calls-eu-disaster-response-mechanism-over-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普京称乌克兰袭击俄罗斯是为了停火谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274240/putin-says-ukraines-attack-russia-aimed-ceasefire-negotiations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274240/putin-says-ukraines-attack-russia-aimed-ceasefire-negotiations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的魅力攻势能否为中欧和东欧关系注入新活力？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274147/can-chinas-charm-offensive-breathe-new-life-ties-central-and-eastern-europe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274147/can-chinas-charm-offensive-breathe-new-life-ties-central-and-eastern-europe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着美国与亚洲的贸易蓬勃发展，跨太平洋联盟的阻力依然坚定</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3274239/us-trade-asia-flourishes-resistance-trans-pacific-bloc-holds-firm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3274239/us-trade-asia-flourishes-resistance-trans-pacific-bloc-holds-firm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕 90 岁男子赌博案嫌疑人后，我们来看看法律如何对待老年人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274238/after-hong-kong-police-arrest-man-90-gambling-we-look-how-law-treats-elderly?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274238/after-hong-kong-police-arrest-man-90-gambling-we-look-how-law-treats-elderly?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国的 Z 世代女性如何领导推翻前总理谢赫·哈西娜的运动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274237/how-bangladeshs-gen-z-women-led-movement-toppled-ex-pm-sheikh-hasina?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274237/how-bangladeshs-gen-z-women-led-movement-toppled-ex-pm-sheikh-hasina?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名儿童和一名成人在繁忙的莱斯特广场被刺伤，伦敦警方逮捕了一名男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274233/london-police-arrest-man-after-child-and-adult-were-stabbed-busy-leicester-square?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 21:30一名警察站在莱斯特广场现场。照片：美联社伦敦大都会警察局周一表示，一名 11 岁女孩和一名 34 岁女子在伦敦市中心被刺伤，一名男子已被逮捕。袭击发生在莱斯特广场，这里拥有商店、剧院和电影院，吸引着众多游客。广场及其周边地区每周接待约 250 万游客。警方表示，两名受害者被送往大型创伤中心。目前尚不清楚他们的受伤程度。警方封锁了莱斯特广场的一片区域。照片：美联社刺伤事件发生之际，英国正处于紧张状态，过去一周，高喊反移民和仇视伊斯兰教口号的人群与警方发生冲突，引发暴力事件。骚乱是由右翼活动人士煽动起来的，他们利用社交媒体传播有关在泰勒·斯威夫特主题舞蹈活动中发生持刀袭击事件导致三名女孩死亡的错误信息。目前尚不清楚刺伤事件是否与骚乱有关。警方已做好周末进一步骚乱的准备，但并未出现大规模骚乱。总理凯尔·斯塔默的办公室表示，部长们仍处于高度戒备状态，并补充说，在处理暴力事件后果方面，他们的工作尚未完成。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274233/london-police-arrest-man-after-child-and-adult-were-stabbed-busy-leicester-square?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查显示逾七成香港公司从未聘用有特殊需要的年轻人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274230/more-70-hong-kong-firms-have-never-hired-youth-special-needs-survey-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 21:46香港青年协会调查发现，76.5% 接受调查的公司从未聘用过有特殊教育需要的青年。图片：讲义一家大型青年组织开展的一项调查发现，超过三分之二的香港公司表示从未聘用过有特殊需要的年轻人，尽管接受调查的公司对此类聘用持开放态度并呼吁提供更多支持。香港青年协会周一透露，76.5% 的公司在民意调查中表示从未聘用过有特殊教育需要的年轻人，但 74.4% 的公司表示有兴趣在未来这样做。香港青年协会合作及就业主管 Miranda Wong Ho-yee 表示：“大约 70% 的未聘用过有特殊需要的年轻人的公司认为，他们可能需要大量额外的时间和培训工作，而这些对人力资源部门来说并不熟悉。”她补充说，另一个担忧是“这些工作是否适合这些年轻人”。该调查访问了至少 15 个行业的 102 家公司。 78 家公司表示从未聘用过有特殊教育需要的年轻人，但其中 58 家公司表示，有机会时会考虑招聘此类年轻人。调查中的特殊教育需要包括注意力缺陷多动障碍、自闭症谱系障碍、阅读障碍以及言语和语言障碍。受访公司表示，最有利的激励措施是提前通知应聘者的特殊需要、工作委派提示以及社工定期跟进特殊需要员工的招聘情况。在受访者中，约 75.4% 的人还表示，与社会服务机构合作举办的实习计划将鼓励他们聘请更多有特殊需要的年轻人。黄先生表示，公司希望提前了解任何特定的特殊需求或情况，以确定应聘者是否适合该职位。“根据我们的经验，我们知道这是一个双赢的局面，因为应聘者愿意披露自己的情况，而公司尽管知道他们的特殊需要，仍然愿意提供机会有雇用有特殊需要的神经多样性员工经验的雇主表示，实习计划、社工援助以及愿意了解每位员工的需求和优势将有助于员工很好地融入工作场所。社会企业 Eco-Greenergy 的业务发展总监 Peann Tam Pui-ying 八年来一直在招聘有特殊需要的员工，其中大部分是自闭症谱系障碍患者。她表示，实习对于雇用有特殊需要的员工的早期阶段至关重要。中环是香港一些最大公司的所在地。照片：Jelly Tse谭女士表示，她所有有特殊需要的员工都是在实习后加入社企的。实习期间，社工可以让他们了解员工的需要和优势，同时让他们尝试不同的工作任务，看看自己是否适合这份工作。“有时社工甚至都不完全了解应聘者的情况，所以我们需要实习。实习期间的很多背景和环境因素会展现出学生的全部特质，”谭女士说道。ISS Facility Services 的员工关系助理经理刘可仪已招聘特殊需要员工六年，她表示，社工的支持减轻了她照顾这些员工进步的负担。“从六月的招聘会到收到申请，我都需要面试他们，进行部署前培训，然后每月进行跟进评估和培训，”刘可仪说道。 “我每年要雇佣 12 名 [有特殊需要的] 员工，我该如何管理这些员工？如果没有人帮助我，我就无法管理好他们。”Tam 和 Lau 都认为，有一份工作对有特殊需要的年轻人来说是一种鼓舞，他们引用了员工家属和前任老师的证词，讲述了这些人加入劳动力大军后如何成长。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274230/more-70-hong-kong-firms-have-never-hired-youth-special-needs-survey-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港顶尖人才毕业生计划网络将扩大至涵盖更多大学</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274227/hong-kong-top-talent-graduate-scheme-net-be-widened-take-more-universities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274227/hong-kong-top-talent-graduate-scheme-net-be-widened-take-more-universities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国官员前往印尼举行“2+2”军事和外交会谈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274228/chinese-officials-head-indonesia-22-military-and-diplomacy-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 21:06外交部副部长孙卫东是本周参加雅加达2+2会谈的中国高级官员之一。图片来源：新华社中国高级外交官和军事官员本周将与印尼同行举行首次“2+2”会谈，北京方面正寻求与这个东南亚大国建立更紧密的关系。据中国外交部称，双方将“就中印尼关系以及共同关心的国际和地区问题交换意见”。外交部副部长孙卫东和中央军委国际军事合作办公室副主任张宝群将率团前往雅加达，但未具体说明会谈何时开始。2+2外交和安全对话于去年7月中国国家主席习近平会见印尼总统佐科·维多多后启动。中国和印尼在贸易、投资和外交等多个领域都有着密切联系，此次会谈旨在建立两国之间的战略互信。印尼也是东盟的创始成员国之一– 东南亚国家联盟 – 也是东盟最大的经济体。多年来，中国一直在与东盟就行为准则进行谈判，以减轻激烈争议的南海冲突风险，但准则的进展缓慢。中国外交部长王毅今年早些时候表示，北京希望加快谈判。今年 4 月，王毅在雅加达访问期间呼吁两国加强安全和政治合作，并坚定支持彼此的核心利益。包括中国在内的多个国家都对南海资源丰富的海域提出了重叠的主权要求，但印尼表示自己不是其中之一。尽管如此，雅加达在该地区确实有影响力。它还表示，其在北纳土纳海的专属经济区位于中国所谓的九段线范围内，北京用这条线划定了其对南海约 90% 水域的主权。两国因北纳土纳海的捕鱼权而发生冲突。在某些情况下，这些冲突会升级为小规模冲突，包括 2022 年 12 月，当时中国海警局派出了世界上最大的海警船 5901 号。近几个月来，中国还与另一个东盟成员国菲律宾因有争议的岛屿和浅滩对峙——中国指责美国干涉这些争端。东盟是中国最大的贸易伙伴，根据中国海关总署上周发布的数据，今年前七个月，双边贸易额达 3.92 万亿元人民币（5470 亿美元），同比增长 10.5%。当期与东盟的贸易占中国总贸易额的 15.8%。与此同时，中国一直是印尼十年来最大的贸易伙伴，也是印尼的主要投资来源。南作为韩国总统尹锡烈与中国国务院总理李强今年 5 月达成的协议的一部分，韩中两国还于 6 月举行了副部级 2+2 会谈。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274228/chinese-officials-head-indonesia-22-military-and-diplomacy-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港有望重夺金融王冠，港交所可利用数据大获全胜</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3273731/hong-kong-looks-regain-financial-crown-hkex-can-win-big-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3273731/hong-kong-looks-regain-financial-crown-hkex-can-win-big-data?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方突击搜查两套公寓 查获价值 4.75 亿港元的可卡因</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274225/hong-kong-police-seize-hk475-million-worth-cocaine-after-raiding-2-flats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 19:53总督察湛耀光（左）及高级督察汤伟国与检获的毒品合影。照片：Jelly Tse香港警方捣毁一个贩毒集团，在两间私人单位内查获价值 4.75 亿港元（6100 万美元）的可卡因，同时警告业主对那些急于出租的租户保持警惕，因为这些租户可能会利用该物业储存和贩毒。警方在周一的新闻发布会上表示，上周末在落马洲查获了 600 公斤（1,323 磅）可卡因，并逮捕了两人，其中包括一名 27 岁的当地男子。警方补充说，这名自称无业的男子被控危险贩毒。此前，警方发现一个屯门私人住宅单位被一个集团用作毒品储存设施，并在里面发现了 204 公斤疑似可卡因，价值约 1.75 亿港元。“我们认为储存设施警方毒品调查科高级督察汤伟国表示，“该单位刚启用约半个月。”“[疑犯]被贩毒集团以金钱诱惑，决定冒险与犯罪集团合作。“在贩毒集团的指示下，他租用了这个单位，并承担了仓库管理和运送毒品的责任。”警方表示，疑犯最初签署了一份为期两年的租约，从7月20日起生效。今年7月，警方毒品调查科突击搜查了一个元朗私人住宅单位，查获386公斤怀疑可卡因，市值约3亿港元，为今年最大宗案件。警方还在那次事件中拘捕了一名20岁男子。警方称，在两间私人公寓内发现了 600 公斤这种物质。图片：谢洁莉警方表示，他们相信这两个毒品储存设施是由同一贩毒集团经营的，罪犯在7月破获一起毒品案后，迅速将204公斤毒品转移到新的屯门地点，以逃避警方追捕。汤先生补充说，警方会继续调查犯罪集团，并不排除进一步行动和拘捕行动。毒品调查科总督察湛耀光说：“我们呼吁业主......如果你遇到看似急于出租的所谓租客，甚至说他们看完房子后必须马上租出去，你可能需要特别留意他们的背景和租房目的，以防止你的物业被罪犯利用。”他补充说，警方会继续密切监察香港的毒品情况，并对所有形式的贩毒活动采取“果断执法”行动，同时还会教育公众这些物质的危害。Charm还提醒公众，贩毒是严重罪行，最高可被判终身监禁及罚款500万港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274225/hong-kong-police-seize-hk475-million-worth-cocaine-after-raiding-2-flats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国西北地区的微小恐龙足迹可能有助于追溯鸟类的进化</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274148/tiny-dinosaur-tracks-northwest-china-could-help-trace-evolution-birds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 20:00中国古生物学家表示，这些足迹化石可能属于迷你龙，这是迄今为止发现的最小的恐龙之一。图片来源：新华社中国西北部首次发现微小的化石足迹，可能属于比鸡还小的恐龙，这一发现可能有助于人们了解鸟类的进化。在甘肃省发现的五个三趾化石足迹，直径仅为 1 厘米（0.39 英寸）至 3 厘米（1.18 英寸）。它们被认为属于迄今为止发现的最小的恐龙之一——一种名为 Minisauripus 的微小双足陆生恐龙属。中国地质大学副教授、古生物学家杏利达（左）正在调查甘肃临夏世界地质公园大雨后发现的化石足迹。图片来源：新华社“我们估计恐龙的体长约为25厘米，但尾巴应该至少占到体长的一半。”中国地质大学古生物学家、副教授杏立达说。相比之下，家麻雀的体长通常约为17厘米，鸽子的体长约为35厘米，家鸡的体长通常在40至60厘米之间。类似的足迹可以追溯到早白垩世——距今1.455亿至1.005亿年前——最早发现于中国西南部的四川盆地，山东省和韩国也有发现。最近在南海发现的最新足迹是在中国西南部的四川盆地发现的。临夏被列为联合国教科文组织世界地质公园，将小龙的已知栖息地扩展为中国化石最丰富的地区之一。这些足迹是去年 8 月，公园内一家恐龙博物馆的工作人员在持续降雨使风化岩石表面的微小痕迹暴露出来后发现的。据研究中国西南部早期足迹的团队成员之一幸存下来时所说，这一最新发现可能有助于研究人员进一步了解鸟类的进化。“恐龙小型化是它们进化成鸟类的关键因素，这是一个非常重要的进化事件，”他说。中国研究人员正在检查在中国西北部甘肃省发现的化石足迹，据信这些足迹属于一种名为 Minisauripus 的微型恐龙。图片：CCTV甘肃岩石上的波纹痕迹表明，留下足迹的恐龙可能在水边活动。在这些足迹旁边还发现了水鸟的足迹，这与其他地区的类似发现一致，Xing 说道。据 Xing 介绍，研究这些足迹还可以帮助人们了解恐龙的行为，包括它们如何与环境互动。在 2016 年发表的一篇论文中，Xing 和他的同事估计，成年 Minisauripus 的体长可能在 12 厘米（4.72 英寸）到 71 厘米（28 英寸）之间。据该论文称，Minisauripus 是科学界已知的最小的食肉兽脚类恐龙属，不属于 Avialae，而 Avialae 是唯一一个有现存代表的恐龙群——今天的鸟类。研究人员在论文中承认，这些微型足迹有可能属于一个体型稍大一些的物种的幼年恐龙。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274148/tiny-dinosaur-tracks-northwest-china-could-help-trace-evolution-birds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国新的绿色转型指南表明，陷入困境的行业将如何继续前进</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3274218/chinas-new-green-transition-guidelines-show-how-embattled-industry-will-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 20:007月31日，江苏连云港渔光互补光伏发电基地的太阳能电池板收集阳光。图片：法新社在全球保护主义抬头​​的背景下，北京方面誓言要加速中国的绿色转型，同时也呼吁加强全球合作，并公布了33点指导方针，标志着中国领导层首次系统地部署绿色目标。“我们必须坚持安全生产，保护自然资源 ...中国周日发布的“加快推进经济社会各领域全面绿色转型”指导意见指出，“要坚持发展绿色经济，推动经济高质量发展。 正确认识绿色转型发展规律，坚持发展绿色经济，推动经济高质量发展。”该文件强调，要“妥善防范和化解绿色转型面临的内外部风险挑战，切实保障粮食能源安全； [并保护]工业供应链安全”。据新华社报道，主要目标是到2030年在绿色转型方面取得“显著成果”，到2035年基本建立绿色、低碳、循环发展的经济体系。中国经济规划机构国家发展和改革委员会（NDRC）的一位未透露姓名的官员表示，制定这些指导方针是因为中国在绿色和低碳发展方面取得了历史性成就，其中包括世界上规模最大、最完整的新能源产业链，同时也因为绿色转型面临挑战和“挫折”。“环境和气候问题日益政治化，绿色贸易壁垒不断升级，”这位官员警告说。2023年，中国生产的太阳能电池板将占全球产量的80%以上，锂电池和电动汽车分别占全球产量的75%和60%。中国的主导地位引发了美国和欧盟的警惕，并引发了它们的关税行动，它们指责中国通过其新能源产业的产能过剩扼杀它们自己的制造业。自去年 12 月北京方面承认某些行业的产能过剩对经济增长构成重大风险以来，官员们近几个月一直在驳斥西方关于产能过剩的说法。他们还认为，来自中国的更便宜、更好的绿色产品有助于缓解通胀，加速全球绿色转型。华泰证券的一份报告指出，与中国绿色转型的旧目标相比，新指导意见特别强调了“产业和消费者的引导作用”。该文件首次提出，到2030年，节能环保产业规模将达到15万亿元人民币（2.09万亿美元）。它还设定了大宗固体废物年利用量的目标，到2030年将达到45亿吨左右。同时，它公布了促进绿色消费的具体计划，包括扩大政府采购中绿色产品的范围和规模，以及通过发放消费券等措施鼓励消费者绿色消费。该指导意见还重申了现有目标，例如到2025年将非化石能源消费比重提高到25% 2030年，并在未来五年逐步减少煤炭消费量。发改委官员表示，中国对煤电的严重依赖仍然是其绿色转型面临的最大挑战之一。尽管近年来大力推动风电和太阳能发电，但新能源在整体电力供应中的替代速度一直很慢，这些能源的不可预测性导致了消费瓶颈。火电仍然是中国电网的支柱。惠誉评级今年早些时候发布的报告显示，2023年火电占比为69.9%，仅比2020年下降1.3个百分点。报告称，去年风电和太阳能发电占比分别为9.1%和3.3%，比2020年高3.5个百分点和1.4个百分点。在文件中，中国还呼吁开展国际绿色转型合作，加强南南合作和周边国家合作，并向发展中国家提供力所能及的支持。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3274218/chinas-new-green-transition-guidelines-show-how-embattled-industry-will-power?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 12:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>肯尼亚饥饿教派领袖因大规模死亡事件过失杀人罪接受审判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3274224/kenyas-starvation-cult-leader-goes-trial-manslaughter-over-mass-deaths?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.12 19:25肯尼亚邪教领袖保罗·麦肯齐 (Paul Mackenzie) 被指控命令其追随者在沙卡霍拉森林绝食致死，他被押送至马林迪的法庭。图片：路透社周一，肯尼亚一个饥饿教派的头目因过失杀人罪接受审判，该教派造成 400 多名追随者死亡，这是世界上最严重的邪教悲剧之一。自封的牧师 Paul Nthenge Mackenzie 和其他数十名嫌疑人于 1 月对多项过失杀人罪表示不认罪，这是针对他们的几起案件之一，涉及所谓的“Shakahola 森林大屠杀”。检察官和法院官员表示，Mackenzie 与其他 90 多名嫌疑人一起出现在印度洋港口城市蒙巴萨的一家地方法院。“肯尼亚从未发生过这样的过失杀人案，”检察官 Alexander Jami Yamina 告诉法新社，并补充说，他们将根据肯尼亚的一项关于自杀协议的法律受到指控。“这将是一次非常独特的过失杀人案。”在沙卡霍拉 (Shakahola) 的万人坑挖掘尸体后，可以看到坑洞。图片：法新社据称，麦肯齐煽动其追随者绝食以“见耶稣”，此案在肯尼亚和世界各地引起恐慌。去年 4 月，在印度洋小镇马林迪内陆的偏远沙卡霍拉森林中首次发现几具尸体后，他被逮捕。救援人员花了数月时间在灌木丛中搜寻，目前已从集体坟墓中挖出约 448 具尸体。尸检显示，大多数受害者死于饥饿。但包括儿童在内的其他人似乎被勒死、殴打或窒息。此前的法庭文件还称，一些尸体的器官被摘除。检察官已经准备了至少 420 名证人，听证会定于周四持续四天。“由于案件的严重性，我们已经做好了充分的准备，”亚米娜说。一些证人将秘密出庭作证。这些嫌疑人包括 55 名男性和 40 名女性，他们上个月因沙卡霍拉大屠杀的恐怖主义指控而接受审判，同时还面临与死亡有关的谋杀和儿童酷刑及残忍行为的单独案件，检察官称这些案件发生在 2020 年至 2023 年期间。3 月，当局开始将一些受害者的尸体交给悲痛欲绝的亲属，此前他们经过数月的艰苦工作，使用 DNA 进行了身份识别。到目前为止，已有 34 人被归还。麦肯齐于 2003 年建立了他的国际好消息教会，但他说他在 2019 年关闭了它，并搬到了沙卡霍拉，为去年 8 月他所预测的世界末日做准备。这一可怕的案件导致政府提出需要加强对边缘教派的控制，同时人们质疑麦肯齐如何在有极端主义历史和先前的法律案件的情况下设法逃避执法。总统威廉·鲁托设立的一个委员会负责调查死亡事件并审查管理宗教团体的规定，该委员会上个月提交了报告，呼吁建立自我监管和政府监督的混合模式。肯尼亚参议院和国家资助的人权监督机构的单独报告称，当局本可以防止死亡事件的发生。在肯尼亚，这个基督教徒占多数的国家，规范宗教的努力经常遭到强烈反对。过去曾有人试图破坏宪法对政教分离的保障。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3274224/kenyas-starvation-cult-leader-goes-trial-manslaughter-over-mass-deaths?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>