<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 09:16:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>首架 C919 商用飞机从香港飞往上海</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3293035/fanfare-first-c919-commercial-flight-leaves-hong-kong-shanghai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.01 15:59中国制造的C919喷气式客机。图片来源：新华社周三，中国国产C919大型客机首次从香港飞往上海的商业航班起飞，众多粉丝争相购票体验飞行。由中国商用飞机有限责任公司（Comac）生产的单通道C919飞机于元旦开始往返香港和上海，这是该航空公司首条境外的定期航线。下午3点，中国东方航空的MU722航班降落在上海虹桥国际机场，乘客对机上的舒适度和设施赞不绝口。64岁的香港企业家黄天德出于对C919和商业的热爱，特意选择了一次往返的首航。“我是一名航空爱好者，也与中国商飞有商业合作，生产其纪念品。 “我在香港和中国商飞庆祝首航，”黄说。他说他唯一的问题是靠窗座位上方的电视屏幕，站起来时可能会撞到他的头，以及行李舱的设计使行李箱无法平放，从而减少了储物空间。“除此之外，作为一个身高 1.74 米的男人，我觉得腿部空间绰绰有余，非常舒服。我很容易就能找到带有 USB 充电端口的电源插座。我喜欢机上娱乐，”黄说，他指的是机上的专用 Wi-Fi。乘客可以使用移动设备访问网络，观看数百部电影和电视剧，还可以玩游戏和查看上海的旅游景点。但无法浏览网站或连接即时通讯应用程序。乘务员不时走过去询问乘客是否需要什么。在首航航班上，乘务员为旅客准备了特别餐食，包括一盒大白兔奶作为迎宾饮品。四道菜的餐食包括蝴蝶结豆腐香菇金枪鱼沙拉、姜汁鸡饭、牛油软卷和水果。来自安徽的飞行爱好者刘瑞博计划在C919首航前后来香港倒数跨年。这名16岁的学生除夕夜乘坐国泰航空的航班从南京抵达香港，并乘坐C919首航飞机离开香港。“C919作为中国自主生产的大飞机，是国家的骄傲。 “作为一名飞行爱好者，我很荣幸能够参与中国大型飞机发展这一重要里程碑。”刘说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3293035/fanfare-first-c919-commercial-flight-leaves-hong-kong-shanghai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国军队在西太平洋的军事范围随着新型预警机的出现而扩大</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3293004/chinese-militarys-range-west-pacific-expands-new-early-warning-aircraft?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3293004/chinese-militarys-range-west-pacific-expands-new-early-warning-aircraft?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关拘捕6人 查获私烟1.14亿港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293036/hong-kong-customs-arrests-6-seizes-illicit-cigarettes-worth-hk114-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293036/hong-kong-customs-arrests-6-seizes-illicit-cigarettes-worth-hk114-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么香港要向所有人收取更高的酒店住宿和航空旅行费用？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3293023/why-hong-kong-charging-everyone-more-hotel-stays-air-travel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.01 14:54尖沙咀的酒店行李员帮助顾客搬运行李。照片：Eugene Lee根据新修订的税费安排，自元旦起前往香港的游客将需要支付更多的酒店住宿和航空旅行费用，以帮助增加公共金库。当局于周三重新引入自 2008 年以来已免除的 3% 的酒店房租税，而由于保安费增加，所有使用当地机场的旅客都必须支付更高的机票价格。《南华早报》研究了新的安排以及人们预计需要支付的费用。由 1 月 1 日起，所有顾客必须支付 3% 的酒店房租税 (HAT)。财政司司长陈茂波在去年的预算演讲中宣布了这项政策，预计此举将在赤字不断膨胀的情况下为政府带来 11 亿港元（1.416 亿美元）的收入。该费用最初于 2008 年免除。在为该决定辩护时，部长指出邻国向游客收取了类似的税，并表示拟议的税率仅占普通游客总支出的 1%。据香港旅游发展局称，新加坡对酒店房价征收总计 19% 的税，包括 9% 的商品及服务税和 10% 的强制性服务费。泰国对房价征收 17% 的税，包括增值税 (VAT) 和服务费，而韩国对酒店房价征收 10% 的税。中国大陆对房价收取 3% 至 6% 的增值税。酒店或宾馆的所有住宿费用均须缴纳该税，但不包括任何额外的服务费。照片：Jelly Tse根据《酒店房租税条例》，酒店或宾馆的所有住宿费用均须缴纳该税，但不包括任何额外的服务费。例如，一间每晚收费 1,000 港元的酒店房间将额外收取 30 港元的 HAT 费用，这意味着两晚住宿将花费2,060 港元。五星级酒店的平均每晚房费为 2,350 港元，这意味着客人每晚需要多付 70 港元。以每晚约 500 港元的宾馆标准间为例，3% 的税款意味着客人需多付 15 港元。这项税款不包括通常可供客人入住的客房少于 10 间的任何酒店，或任何非以营利为目的的住宿设施。据税务局介绍，这项税款也不适用于在同一家酒店连续入住 28 晚或更长时间的游客。旅客可于该期间更换房间。此项征费涵盖最初预订较短住宿后选择延长住宿的旅客。这项征费确实涵盖服务式住宅，但根据《旅馆业条例》不向住客提供住宿的服务式住宅则获豁免。游客参观尖沙咀星光大道。图片：Jelly Tse任何经香港机场出国的旅客都需要在机票价格中额外支付 10 港元，这是由于旅客保安费上涨所致。自 1 月 1 日起，旅客保安费由 55 港元上涨至 65 港元，涨幅达 18%。该费用由航空公司收取，预计从 2027 年起将逐步增加至 75 港元，具体取决于机场的客流量和现行旅客需求。机场管理局表示，费用增加将有助于资助机场保安设施和系统的进一步升级。计划中的升级包括安装智能旅客安检系统，并将安保覆盖范围扩大到三跑道系统下的相关区域。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3293023/why-hong-kong-charging-everyone-more-hotel-stays-air-travel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国警方对同性恋色情文学作家判处监禁和高额罚款</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293014/chinese-police-target-writers-gay-erotica-prison-terms-and-heavy-fines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293014/chinese-police-target-writers-gay-erotica-prison-terms-and-heavy-fines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国租客将公寓改建成养鸡场，造成恶臭和财产损失</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3292240/china-renter-converts-flat-chicken-farm-causing-foul-odor-damage-property?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.01 14:00中国一位房东回到自己的房产后，震惊地发现，他的房产已经被改造成一个恶臭的养鸡场。图片来源：南华早报/抖音上海一名房东的公寓被租户改造成养鸡场，租户在公寓里养了几十只鸡，这一消息在内地社交媒体上引发热议。据《点石报》报道，这名未透露姓名的房东直到本月初才检查过自己的房子，当他打开门时，眼前的景象让他大吃一惊。房东说，客厅里到处都是鸡笼，小鸡在房子里乱飞乱撞。“真臭。地板和墙壁都严重受损。需要彻底整修，彻底装修，否则没人能住进去，”这位房东说道。“我太气愤了！” 他补充道。这名租客把一间装修精良的客厅，变成了堆满鸡舍、散发着臭气的养鸡场。图片来源：搜狐他补充说，这两年的房租加起来，远远低于重新装修的费用。报道中并未透露这名租客的个人信息。据悉，租客就住在这套公寓的卧室里。住在附近的吴姓女子称，她和其他邻居已经向小区物业反映过公寓散发出的恶臭。“但唯一的变化就是租客把房子的所有窗户都关上了。房东发现时，公寓已经严重受损。”吴姓女子说。房东正在向网友征求如何处理租客的问题。吉林苏邦律师事务所律师张颖表示，中国民法典规定，租客改变房屋用途的，房东可以解除租赁合同。“即使合同中没有写明房屋用途，房东仍然可以要求租客赔偿，因为房屋是租客不合理使用造成的。”张颖在接受吉林电视台采访时表示。该事件在大陆社交媒体上引起广泛讨论。家禽入侵造成严重破坏前，设备齐全的公寓客厅。图：搜狐“租客太自私了，以为房子不是他的，就肆意使用，他应该为自己的行为付出高昂的代价。”一位网友评论道。而另一位网友则表示：“租客怎么能住在这样的环境中？ “他怎么能忍受这么浓烈的味道？”这种情况在中国经常成为头条新闻。2021年，上海一名女子起诉她的房客，指控其在将公寓出租给其他人之前对公寓进行了装修。房东说，她在合同中写得很清楚，该房产不得装修或出租，但这条规定被房客无视了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3292240/china-renter-converts-flat-chicken-farm-causing-foul-odor-damage-property?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“尽一切力量”：台湾领导人赖清德誓言加强台湾的防御</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293018/every-bit-strength-taiwanese-leader-william-lai-vows-boost-islands-defences?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3293018/every-bit-strength-taiwanese-leader-william-lai-vows-boost-islands-defences?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国济州航空坠机事件：从黑匣子中提取初始数据以听取飞行员的遗言</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3293008/south-koreas-jeju-air-crash-initial-data-extracted-black-box-hear-pilots-last-words?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.01 13:20太阳从济州航空客机在韩国务安坠毁的现场升起。图片：韩联社/法新社一名官员周三表示，调查济州航空坠机事件的调查人员已经从波音 737-800 客机的一个黑匣子中提取了初始数据。此次空难是韩国本土最严重的航空灾难，造成 179 人死亡。这架飞机载着 181 名乘客从泰国飞往韩国，当时它发出求救信号，机腹着地，撞上护栏后起火，机上除两名从燃烧的残骸中救出的乘务员外，其余人员全部遇难。自周日空难发生以来，包括波音公司在内的韩国和美国调查人员一直在西南部的务安坠机现场进行搜查。民航部副部长 Joo Jong-wan 表示，飞机的两个黑匣子都已找到，对于驾驶舱语音记录器，“初步提取已经完成”。“基于这些初步数据，我们计划开始将其转换成音频格式，”他说，这意味着调查人员将能够听到飞行员的最后通讯。第二个黑匣子，即飞行数据记录器，“被发现缺少一个连接器”，Joo 说。“专家目前正在进行最后审查，以确定如何从中提取数据。”官员最初指出，鸟击是造成灾难的可能原因，但他们后来表示，调查人员还在检查跑道尽头的混凝土屏障，戏剧性的视频显示波音 737-800 飞机与该屏障相撞，然后起火。也有人质疑可能的机械故障，当地媒体报道称，济州航空 2216 航班在务安机场第一次着陆失败时，起落架正确展开，但在第二次着陆时却出现故障。负责监管民航的国土部在一次新闻发布会上表示，“事故调查委员会可能会在调查过程中通过全面审查各种证词和证据来审查这一问题”。简报。在务安机场，悲痛的遇难者家属对身份确认和交还遗体的延误越来越感到沮丧。官员们表示，遗体在坠机事故中严重受损，即使调查人员必须保留坠机现场证据，身份确认工作也进展缓慢且极其困难。但该国代理总统周三表示，这一过程终于完成，更多的遗体已移交给亲属，以便他们举行葬礼。“一夜之间，所有 179 名遇难者的身份确认工作都完成了，”上任不到一周的代理总统崔相默说。“我们的调查人员，连同美国国家运输安全委员会和制造商，正在对事故原因进行联合调查，”崔在周三的灾难响应会议上说。“对飞机结构和黑匣子数据的全面分析和审查将揭示事故原因，”崔相默说。 美国调查人员于周一抵达，并直接前往务安，最初的现场联合调查重点是辅助飞机着陆的导航系统，即定位器。定位器安装在务安国际机场的一个混凝土结构上，被认为是加剧事故严重程度的障碍。济州航空坠机事件的起因。这架飞机上主要搭载着从曼谷年底旅行归来的度假者，除两名泰国人外，所有乘客均为韩国公民。当局分析黑匣子后，预计将对航班最后时刻发生的问题进行更全面的说明。全国各地都为遇难者设立了纪念祭坛，包括首尔和务安机场。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3293008/south-koreas-jeju-air-crash-initial-data-extracted-black-box-hear-pilots-last-words?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李家超：香港将拥抱变化</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293017/hong-kong-will-embrace-changes-john-lee-says-city-welcomes-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293017/hong-kong-will-embrace-changes-john-lee-says-city-welcomes-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>米兰严厉打击户外吸烟，实施意大利最严厉禁令</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3293007/milan-cracks-down-outdoor-smoking-italys-toughest-ban?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.01 12:53自 1 月 1 日起，人们只能在与其他人保持至少 10 米距离的情况下在米兰的公共场所吸烟。资料图片：Shutterstock意大利最严格的禁令于周三生效，在意大利金融和时尚之都米兰，吸烟者如果在城市街道或拥挤的公共场所吸烟，将面临被罚款的风险。在污染严重的意大利北部城市，那些违反新禁令的人将面临 40 欧元至 240 欧元（41 美元至 249 美元）的罚款，这一惩罚并不能让所有居民接受。“我认为，新法律太过分了。我同意不在室内吸烟，不在老人或儿童附近吸烟，但对我来说，禁止在户外吸烟在某种程度上限制了一个人的自由，”当地水管工 Morgan Ishak（46 岁）在禁令颁布前表示。米兰市议会于 2020 年通过的空气质量法令要求逐步严格禁止吸烟。从 2021 年开始，禁止在公园和游乐场以及公交车站和体育设施吸烟。根据文本，最新的禁烟令将于 1 月 1 日生效，适用于“所有公共场所，包括街道”，但“可以与其他人保持至少 10 米距离的隔离场所”除外。当地官员表示，该措施旨在减少空气中的颗粒物，以“改善城市空气质量，保护公民的健康，包括保护儿童经常光顾的公共场所免受被动吸烟”。一份声明。禁令颁布前，米兰的吸烟者。图片来源：Shutterstock56 岁的 Stellina Lombardo 是一名非吸烟者，她表示支持更严格的禁烟令。“我非常同意，因为吸烟是造成大量污染的罪魁祸首，在这个我们遭受气候变化严重影响的时代，这样的措施可以帮助减少破坏地球的污染的影响，”她说。这项禁令是在 2026 年米兰科尔蒂纳冬奥会之前颁布的，并不适用于电子烟。米兰位于工业波河谷中部，道路交通拥堵，是欧洲空气污染最严重的城市之一。意大利于 1975 年首次颁布全国禁烟令，禁止在公共交通工具、教室和其他某些区域吸烟。1995 年，禁令扩展到公共行政区域，2005 年扩展到所有封闭的公共区域，当时欧洲的先驱。根据意大利国家统计局 (ISTAT) 基于 2023 年的数据，大约 19% 的意大利人吸烟，低于欧盟 24% 的平均水平。在意大利，香烟平均每包约 6 欧元，也是欧洲最便宜的香烟之一，欧洲约 10 欧元的价格更为常见。意大利卫生部表示，每年有 93,000 人死于吸烟。根据世界卫生组织的数据，吸烟是导致肺癌（全球最致命的癌症）所有病例的约 85% 的原因。在欧盟内，有 17 个国家通过了无烟立法，其中爱尔兰、希腊、保加利亚、马耳他、西班牙和匈牙利最为严格。11 月，英国一项世界领先的逐步禁止年轻人吸烟的提案通过了议会的第一次审核，议员们以压倒性多数投票通过了该提案。赞成。该法案将通过逐步提高可以购买烟草的年龄来阻止2009年1月1日以后出生的任何人合法吸烟。政府表示，此举旨在创造英国第一个“无烟一代”。在欧洲，吸烟者最少的是瑞典，该国吸烟者占总人口的8％。最糟糕的是保加利亚，吸烟者占37％。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3293007/milan-cracks-down-outdoor-smoking-italys-toughest-ban?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科特迪瓦要求法国军队撤离，成为最新一个这样做的非洲国家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3293003/ivory-coast-asks-french-troops-leave-latest-african-country-do-so?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.01 12:22法国目前已被赶出其驻有军队的非洲国家（占总数的 70% 以上）。资料图片：法新社科特迪瓦宣布，法国军队将在该国驻扎数十年，这是非洲国家中最新一个减少与前殖民大国军事联系的国家。科特迪瓦总统阿拉萨内·瓦塔拉表示，撤军将于 2025 年 1 月开始。法国在科特迪瓦驻扎了多达 600 名士兵。“我们已决定协调并有组织地撤出驻扎在科特迪瓦的法国军队，”他说，并补充说，由法国军队管理的 Port Bouét 军事步兵营将移交给科特迪瓦军队。在 Outtara 周二宣布这一消息之前，西非其他领导人也要求法国军队撤离。分析人士认为，要求法国军队撤离非洲是该地区与巴黎接触的更广泛结构性转型的一部分。科特迪瓦特种部队士兵在法国特种部队的监督下进行训练。资料图片：美联社近年来，法国在几个西非国家也遭遇了类似的挫折，包括乍得、尼日尔和布基纳法索，驻扎在这些国家的法国军队被赶了出去。最近，几个西非国家——包括政变爆发的马里、布基纳法索和尼日尔——要求法国军队撤离。其中最近还包括塞内加尔和乍得，后者被认为是法国在非洲最稳定和最忠诚的伙伴。在军事关系缩减之际，法国一直在努力恢复其在非洲大陆日渐减弱的政治和军事影响力，为此制定了一项新的军事战略，将大幅减少其在非洲的常驻军队。自结束殖民统治以来，法国已被赶出 70% 以上在其驻有军队的非洲国家。法国只在吉布提和加蓬各驻有 1,500 名士兵，以及 350 名士兵。分析人士称，这一发展是该地区与巴黎接触的更广泛结构性转型的一部分，因为当地反法国情绪日益高涨，尤其是在政变频发的国家。在驱逐法国军队后，尼日尔、马里和布基纳法索的军事领导人与俄罗斯的关系更加密切，俄罗斯在萨赫勒地区部署了雇佣军，他们被指控虐待平民。然而，这些国家的安全局势不断恶化，武装团体和政府军发动的极端主义袭击和平民死亡事件不断增加。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3293003/ivory-coast-asks-french-troops-leave-latest-african-country-do-so?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国高铁、3000 年古城、新冠病毒起源：7 个科学亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292955/chinese-high-speed-rail-3000-year-old-city-covid-19s-origins-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.01 12:30周三，中国新一代复兴号动车组CR450从天津开往北京。图片来源：微博/龙龙井拿铁我们整理了过去两周的科学报道，以便您随时了解最新动态。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。中国高铁的下一个创新是 CR450，它有望在明年开始运营时成为世界上速度最快的商用列车，2024 年 12 月 25 日，爱好者们拍摄了一系列视频，记录了它从天津开往北京的历程。中国天宫空间站上的研究包括一系列失重保护实验，以确保身体健康宇航员在执行任务期间的航天员。照片：CMSA随着中国扩大载人探索计划，中国计划在未来十年左右的时间里通过在天宫空间站进行数千次实验来突破太空技术瓶颈。世界卫生组织敦促北京分享信息，以揭示 Covid-19 的起源，五年前该病毒首次出现并重塑了全球地缘政治格局。广西壮族自治区一座城市的考古遗迹是迄今为止在中国南方发现的最早的考古遗迹，可追溯到大约 3,000 年前的商代早期（公元前 1600-1050 年）。中国科学家表示，他们已经开发出一种冷却防晒霜，可将皮肤温度降低多达 6 摄氏度。中国科学家研制出具有突破意义的军事用移动 5G 基站。照片：CFOTO/Future Publishing via Getty Images中国推出了全球首个移动 5G 基站，该基站经过严格测试后，现已准备好投入战场部署。长期以来的人类进化理论认为，现代人类起源于非洲，然后迁移到世界其他地方。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292955/chinese-high-speed-rail-3000-year-old-city-covid-19s-origins-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚警方称在河中发现的尸体可能是失踪的少女</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/article/3292995/malaysian-police-say-body-found-river-may-be-missing-teenage-girl?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.01 11:53马来西亚警方称，在雪兰莪州一条河流中发现的一具尸体，据信是一名失踪女孩。图片：路透社马来西亚警方称，在雪兰莪州瓜拉冷岳的一条河中发现的一具尸体据信是一名 15 岁女孩的尸体，该女孩在圣诞节前参加完舞狮训练后没有回家，随后警方展开了谋杀案调查。12 月 22 日凌晨 2 点 15 分，这名少女在晚上 10 点 30 分参加完蕉赖一个篮球场上的中国传统舞蹈后失踪，警方向公众寻求帮助寻找她。周二晚上，雪兰莪州警察局长 Hussein Omar Khan 表示，周六在首都以南 35 公里的一个农村社区的一条河中发现的尸体据信是失踪女孩的尸体。“雪兰莪州警方证实，在 RTB Sungai Changgang 发现的一具尸体据信是 2024 年 12 月 22 日报告的失踪人口调查的受害者，”侯赛因在一份声明中说。然而，他表示，警方正在进行正式身份确认，因为尸体已经腐烂，目前正在万津医院接受尸检。专员表示，警方已经展开谋杀案调查，目前已逮捕三名分别为 16、20 和 51 岁的嫌疑人，“包括受害者的男友”。“从 [周二] 开始，这三人都将被拘留六天，”侯赛因说。近几个月来，在一系列有关女孩和青少年失踪的报道之后，妇女和女孩的安全问题成为关注焦点。在过去的五个月里，至少有七名女孩失踪，警方表示有些案件涉及离家出走，但其他案件恐怕是绑架。在一起案件中，17 岁的 Erma Fatima Shamsul Bahari 于 10 月 25 日离开家庭早餐去洗手间后失踪。尽管正在进行调查并呼吁公众提供信息，但她的下落仍然不明。10 月，内政部透露，2020 年至 2024 年 9 月报告的 3,847 起失踪儿童案件中，74% 是女孩，其中 13 至 15 岁的儿童最多。内政部长赛夫丁·纳苏蒂安在议会发表讲话时表示，平均每天有两名儿童失踪。“在 3,847 起失踪儿童案件中，96% 被马来西亚皇家警察成功找到，”赛夫丁说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/article/3292995/malaysian-police-say-body-found-river-may-be-missing-teenage-girl?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的生活成本：2025 年你需要支付更多费用的地方</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292926/cost-living-hong-kong-what-youll-have-pay-more-2025?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.01 12:00中电电力每度电收费上调0.98%。图片：Jelly Tse从明年1月起，香港人将面临水电费、食品费、交通费和房屋租金等通货膨胀的冲击。《南华早报》列出了2025年成本将上涨的项目。中华电力是香港两家电力供应商中规模较大的一家，服务范围覆盖九龙、新界和大屿山。该公司将把每度电费用上调0.98%。为香港岛和几个离岛提供服务的港灯客户也将额外承担0.9%的涨幅。新费用将于1月1日生效。以百分比计算，两家公司的涨幅将与2023年相同。“在原材料成本上涨和劳动力市场吃紧的压力下，我们的运营费用一直在增加，”中华电力表示，并表示意识到公众对电力价格持续上涨的担忧。 港灯估计，费用调整后，超过八成住宅客户一月份需额外缴付不超过10港元（1.3美元）的费用。城巴票价将上调7.5%，新大屿山巴士及九巴票价将分别上调6.5%及4.3%。新票价将于1月5日起生效。运输署署长李松仁早前表示，政府考虑过票价对民生及巴士公司财政可持续性的影响，才批准调涨票价。湾仔巴士总站。图片：谢淑薇李松仁表示，票价调涨后，95%乘客每程不会多付超过1港元。约有五分之四的旅客每次行程需多付最多50港仙。部分路线的车费将维持不变，包括城巴的机场及北大屿山专营权。但以目前平均每程车费8.10港元计算，市区及新界专营权的油价平均上涨60港仙。九巴表示，加价后乘客每程车费将多付30港仙，月票也将由800港元调整为834港元。1月1日起，12间车用石油气加油站的油价将由每公升3.75港元至4.64港元不等，加价0.01港元。调整后的价格将维持至1月31日。机电工程署发言人上周表示，合约中规定的定价公式影响了汽油价格。受影响的加油站包括湾仔马师道、观塘伟乐街、西九龙傲翔道等尖沙咀一家麦当劳门店的顾客。照片：陈晓梅这家快餐连锁店表示，其几款热门套餐将上涨50港仙，至1港币。从1月2日起，香肠麦满分的价格将从29港币涨到30港币。麦乐鸡套餐价格维持不变，仍为29港元。这是麦当劳四年来第三次调涨价格。2022年和2023年，该公司将部分产品价格上调1港元。房屋委员会表示，从明年1月起，公屋租户需多付10%租金。新的月租金将增加49港元至572港元，约60%的租户将多付250港元。房屋局局长何永贤估计，平均租金将增加230港元。有报道估计，居住在四至五人单位的家庭每月需多缴付300至400港元租金。二月，时任房屋署署长罗淑佩表示，平均租金约为2,200港元。截至三月，约有807,800个家庭居住在公屋，其中八成家庭缴付正常租金。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292926/cost-living-hong-kong-what-youll-have-pay-more-2025?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国努力打造汽车芯片供应链，摆脱对进口的严重依赖</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3292988/china-struggles-build-car-chip-supply-chain-break-free-heavy-reliance-imports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3292988/china-struggles-build-car-chip-supply-chain-break-free-heavy-reliance-imports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>