<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Jun 2024 09:16:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>德仁天皇到访，英国人参加日式 116 公里接力赛</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3266599/britain-laces-japan-style-116km-relay-emperor-naruhito-visits?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.16 16:002020 年东京箱根驿传第一天，参赛选手出发。这场全长 219 公里（136 英里）的赛事今年迎来了 100 周年。图片来源：共同社日本正在将其最受欢迎的体育赛事之一——驿传长距离接力赛引入英国。首届英国赛事将于本月晚些时候举行，以庆祝两国之间的紧密联系。6 月 24 日的比赛路线从牛津出发，沿着泰晤士河畔路径跑 116 公里，途经阿宾登、雷丁、泰晤士河畔亨利和梅登黑德，最后到达温莎。该赛事为纪念日本最著名的驿传 100 周年而举办。驿传是一场为期两天的新年赛事，参赛者为从东京到山城箱根的大学生，然后返回，全程约 219 公里（136 英里）。比赛将与日本天皇德仁和皇后雅子访问英国同时举行。这对皇室夫妇定于 6 月 22 日抵达，他们的正式国事访问将于 6 月 25 日至 27 日进行。由 10 名运动员组成的团队将完成赛道的单独赛段，每位运动员将通过传统的 tasuki 腰带（而不是接力棒）传递给下一位运动员。腰带被认为是团队团结的象征。泰晤士河沿岸的一条人行道，将作为英国首届“驿传”赛道的一部分。照片：讲义“在英国，我们有精英大学赛艇比赛——牛津大学和剑桥大学之间的年度划船比赛——但我们没有像日本那样沿着标志性路线举行的大学跑步赛事，”英国驿传创始人安娜·丁利 (Anna Dingley) 表示。她说，精英大学跑步运动员知道日本长跑的“实力和深度”，驿传比赛是测试自己的好机会。参加此次赛事的其他队伍将代表在英国开展业务的日本公司、与日本有联系的英国公司以及代表跑步俱乐部和社区组织的队伍。丁利说，许多人被这项运动的悠久历史和在日本的强大粉丝群所吸引。在成为一项运动之前，驿传，大致翻译为“站到站”，指的是在日本主要城市中心（主要是古都京都和江户，即后来的东京。2024 年元旦，赛车手们参加东京箱根驿传 100 周年纪念赛。照片：讲义首届驿传于 1917 年举行，为期三天，共 23 个赛段，从京都到东京。这项 507 公里的赛事是为了纪念日本迁都东京 50 周年而举办的，很快就被大学和企业采用为一项强调团结、韧性和共同目标的竞赛。现年 53 岁的东京居民 Yoichiro Higa 将飞往英国参加首届英国比赛。十多年前，他在伦敦工作时第一次迷上了跑步。“我总是观看箱根驿传，今年是 100 周年纪念，因为我的母校每年都会参加比赛，”比嘉代表他的团队跑第一棒 13.2 公里的赛程，他说道。英国赛事筹集的部分资金将捐赠给英国的一家体育慈善机构和一家支持日本能登地区重建工作的组织，该地区在元旦地震中遭到严重破坏。丁利说，她渴望将这场比赛变成一项年度赛事。“有很多方法可以发展这项赛事，例如，让更多的大学参加，将赛事分为两天，甚至每隔几年改变一次路线，”她说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3266599/britain-laces-japan-style-116km-relay-emperor-naruhito-visits?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国女子将宠物蜜袋鼯带上飞机引起骚动，导致紧急疏散</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3266794/china-woman-causes-commotion-bringing-pet-sugar-glider-plane-leading-evacuation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.16 16:00一名中国女子带着她的宠物蜜袋鼯上飞机，引发骚动，迫使乘客疏散。图片来源：SCMP composite/Shutterstock/Douyin上海一名女子携带蜜袋鼯上飞机，其他乘客被迫下飞机，随后被当局拘留。据上海市警方声明，这名 34 岁的郭姓女子携带蜜袋鼯登机，违反了安全规定。据中国新闻社报道，中国东方航空公司一架从上海飞往山东济南的航班原定于 6 月 10 日起飞。但在飞机起飞前，这只宠物袋鼯从主人手中逃脱，随后被客舱中的其他人抓住。警方声明称，所有乘客均被告知撤离飞机，航班因“安全问题”延误。郭因“破坏公共交通秩序”被行政拘留，并受到相应处罚最长达15天。事件导致航班延误一小时，飞机安全降落在济南。中国民航局禁止乘客将活体动物带入客舱。该国大多数航空公司只允许宠物狗和猫乘机，而且通常必须将它们托运到飞机的行李区。大陆互联网上出现了两段有关该事件的短片。一则视频显示，一名乘务员跪在地上，弯腰在乘客座位下翻找东西。一段视频显示，一名乘务员跪在地上，弯腰在乘客座位下翻找东西。图片来源：微博另一则视频显示，几名愤怒的乘客在上海虹桥机场登机口与工作人员争吵。“我很不满意。而且安检口似乎有漏洞。 “这名乘客把一只活的动物带上飞机，它跑了，迫使我们所有人都下飞机，等了一个小时，”一名男乘客在抖音上说道。“我们的航班延误了。然而，航空公司没有道歉或给予我们任何赔偿，”他说。郭文贵的行为引发了中国大陆网民的愤怒。郭文贵的行为激起了其他乘客的愤怒，导致所有人都不得不下飞机，忍受一个小时的延误。图片来源：微博“我觉得她应该被所有航空公司列入黑名单，永远禁止乘坐飞机”，有人说。另一位网友说：“机场安检很严格，不知道她是怎么带着这么小的动物过关的。”“幸好在飞机起飞前发现了这只蜜袋鼯，不然它可能会到处乱跑，咬坏飞机的电路，真不敢想象那时候会发生什么。”2022年，一只宠物仓鼠被发现在一架从中国中部郑州飞往东北大连的飞机上，机组人员和它的主人齐心协力才抓住了它，幸好航班没有受到影响。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3266794/china-woman-causes-commotion-bringing-pet-sugar-glider-plane-leading-evacuation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>极端天气袭击中国，部分地区出现干旱，南部地区出现洪灾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3266803/extreme-weather-hits-china-bringing-drought-some-areas-and-flooding-further-south?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.16 16:19河南宝丰县农民设置浇水设施，应对高温干旱。图片来源：路透社中国部分地区正遭受极端天气的影响，南方地区遭遇严重洪涝灾害，北方干旱对农业造成严重影响。中部省份河南和东部山东自 4 月以来降雨稀少，再加上高温，导致缺水，影响农业和家庭用水。当地气象部门预测，至少到周五河南都不会出现明显降雨，这将加剧夏播季节关键时期的问题。河南是粮食主产区，据国家电视台中央电视台上周报道，干旱导致河南至少 130 万公顷（320 万英亩）农田无法播种，占该地区夏播面积的 3.5%。省会郑州市农业局上周四启动四级农业抗旱应急响应，为四级系统中最低的一级，随后又提升了四级响应级别。 “这次旱灾的时机非常关键，因为这次旱灾恰逢播种季节，农作物对水的依赖性非常强。土壤水分不足会阻碍种子发芽，而播种延迟会缩短生长期并降低作物产量。”当地一位农民告诉《南方评论》杂志。农民们在烈日下拼命找水灌溉田地，人们排队等待使用有限的水井。“我们村大约有40口水井，灌溉面积为2900英亩。每口水井只能满足一两户家庭的需求，灌溉两英亩农田大约需要15个小时。”在当地村庄进行实地考察的社会学家刘贺告诉杂志。“此外，灌溉过程每三到四个小时就需要频繁更换水管，迫使农民不断监测田地情况。当地一户只有两位七旬老人的家庭，为了灌溉，他们不得不连续三天三夜待在田里。”“今年的旱情特别严重，可能是近十年来最严重的一次。”商丘市一位农民在微博上抱怨道。目前，河南至少有 14 个城市启动紧急抗旱响应，打开灌溉闸门保护农作物，驻马店市则敦促居民节约用水、错峰用水。但在更南边，强降雨导致多个省份发生一系列洪灾。水利部周五在广西、贵州、云南三省启动四级防洪应急响应，福建省有关部门将响应级别提升至三级。周六，广东也发布了四级响应。今年广东已经记录到了严重的洪灾，北江在四月份记录到​​了50年来的最高水位，至少11万居民受到影响。珠江的主要支流广西地区的西江周六报告了今年的首次大洪水，促使当局准备上游水库拦截洪水，并提前排空下游水库。当地水文部门警告说，在未来几天，河流中下游的水位可能上升2到5米（6.5-16.4英尺）。再往东，江西和福建的四条铁路线的客运列车周六暂停，服务要到周三才能恢复。“这次持续强烈的降雨是冷暖气流冲突的结果。福建省气象局局长黄志刚对新华社表示：“此次强降雨可能引发中小河流洪涝灾害、城乡内涝、山体滑坡等次生灾害，风险较高。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3266803/extreme-weather-hits-china-bringing-drought-some-areas-and-flooding-further-south?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国李强承诺向澳大利亚提供更多大熊猫：“选一对吧”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3266797/chinas-li-qiang-promises-australia-more-pandas-pick-pair?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3266797/chinas-li-qiang-promises-australia-more-pandas-pick-pair?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港零售业今年销售额或将出现“低两位数降幅”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266798/hong-kong-retail-sector-can-expect-low-double-digit-decline-sales-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.16 15:46根据初步数据，4 月份零售额同比下降 14.7%。图片：易扬文香港零售业领袖表示，受员工短缺、高昂运营成本以及货币压力等外部因素影响，今年香港零售业销售额预计将下降百分之几。香港零售管理协会会长谢丘安仪周日表示，早先对温和增长的预测已经变得更加悲观。“我们现在有了全年的预测，我们预计销售额将出现百分之几的低两位数下降，”她说。香港政府统计处公布的数据显示，1 月和 2 月的销售额同比分别增长了 0.9% 和 1.9%，3 月则收缩了 7%。根据初步数据，4 月份零售额进一步下降 14.7%。Tse 表示，尽管 2023 年零售额增长了 16.2%，但迄今为止的部分增长可能是由于参考基数较低，而不是真正的复苏迹象。“即使我们观察到增长，也只有几个百分点或两位数的低点，”她说。“这些增长幅度并不大，意义不大。”她补充说，该行业“现在已经跌至谷底”，她对明年的增长充满希望。她表示，香港零售业继续面临一系列问题，包括员工短缺和运营成本高昂。该行业在吸引中国内地游客消费方面也受到外部因素的阻碍，例如港元走强以及对此类游客的免税购物门槛较低。目前的免税限额为每次旅行每人 5,000 元人民币（689 美元），谢呼吁当局提高这一标准。一位行业领袖表示，早先对温和增长的估计已经变得悲观。照片：李迪生她还呼吁香港解决切身问题，比如鼓励居民重新开始在本地消费。“我们并不是在谈论与内地竞争低价，因为我们根本无法在这方面与他们竞争，”她说。“但这是为了做更多我们自己的促销活动，并最大限度地提高我们的性价比。“我们对香港产品仍然很有信心。”政府最近透露，从 2023 年 5 月到今年 4 月，居民通过边境检查站前往内地的次数超过 7400 万人次。这一数字是同期内地访港旅客人数（约2,800万人次）的两倍多。这也与业界对香港人涌向深圳等邻近城市的趋势的担忧相呼应。对于政府最近推出的服务业礼遇运动，谢女士表示她总体上欢迎这一举措，因为香港的一些企业可能是第一次与游客打交道。“对于我们最传统的旅游区，那里的服务提供商非常擅长为我们的游客提供良好的服务，”她说。但由于疫情过后游客行为发生了变化，更多地关注“文化旅游”，一些企业可能会冒险进入不习惯有大量外国游客的地区。她说，提高服务质量很重要，但目前充满挑战的环境使企业很难在这些领域投资，同时还要应对人力压力。旅游局的统计数据显示，今年第一季度有1,120万游客来港。约为 2019 年疫情前水平的 62%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266798/hong-kong-retail-sector-can-expect-low-double-digit-decline-sales-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>四分之一的美国选民表示不希望特朗普或拜登赢得大选</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266799/1-4-us-voters-say-they-dont-want-trump-or-biden-win-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.16 15:47唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 和乔·拜登 (Joe Biden) 在 2020 年美国总统大选前的最后一场辩论中正面交锋。照片：法新社通过盖蒂图片社/TNS根据皮尤研究中心的一项新分析，双重仇恨者（表示不喜欢任何一个主要政党总统候选人的选民）的人数达到了历史最高水平，占选民的四分之一。这几乎是 2020 年同期的两倍。双重仇恨者是唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在 2016 年意外获胜的一个关键因素，当时他们支持共和党候选人击败民主党候选人希拉里·克林顿 (Hillary Clinton)。双重仇恨者是希拉里·克林顿 (Hillary Clinton) (中间派) 在 2016 年输给唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的一个关键因素。照片：EPA-EFE但总统乔·拜登在 2020 年入主白宫的路上赢得了许多选民的支持。5 月份彭博新闻/Morning Consult 民意调查显示，拜登和特朗普在战场州对这些失望选民的支持率大致相同，拜登的支持率为 25%，特朗普的支持率为 22%。但对拜登和特朗普最大的威胁是，对他们反感的选民会呆在家里——或者投靠像罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jnr) 这样的独立候选人，彭博/Morning Consult 调查显示，肯尼迪在这些选民中的支持率为 24%。其他第三方候选人的总支持率为 12%。日益加剧的政治两极分化导致他们不受欢迎。皮尤研究中心的分析发现，总统候选人在党内受欢迎程度仅比三十年前略低，但反对党选民的负面情绪却要强烈得多。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266799/1-4-us-voters-say-they-dont-want-trump-or-biden-win-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国希望非洲满足日益增长的海产品需求，但它能够平衡当地利益和自身需求吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266796/china-looks-africa-meet-rising-demand-seafood-can-it-balance-local-interests-its-own-needs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266796/china-looks-africa-meet-rising-demand-seafood-can-it-balance-local-interests-its-own-needs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乘客称从北京、上海到香港的卧铺列车就像“酒店住宿”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266792/passengers-praise-fast-sleepers-trains-going-beijing-shanghai-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266792/passengers-praise-fast-sleepers-trains-going-beijing-shanghai-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在华为的家乡，荔枝农享受到了中国农村 5G 推广的益处</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3266726/huaweis-home-province-lychee-farmers-reap-benefits-chinas-rural-5g-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3266726/huaweis-home-province-lychee-farmers-reap-benefits-chinas-rural-5g-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列称在白天对加沙地带的进攻“战术暂停”将使援助得以通过</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266793/israel-says-daylight-tactical-pause-gaza-assault-will-let-aid-through?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.16 14:07以色列轰炸加沙地带后，烟雾弥漫。图片来源：AP以色列军队周日宣布，将在白天对加沙地带南部部分地区实施每日“战术性暂停军事活动”，以方便运送援助物资。以色列军队在一份声明中表示，“在另行通知之前，每天 08:00 至 19:00 将在从凯雷姆沙洛姆过境点通往萨拉赫丁路再向北的道路上为人道主义目的实施局部战术性暂停军事活动”。以色列军队表示，这一决定是经过与联合国和其他组织讨论后为“增加进入加沙地带的人道主义援助数量”而做出的努力的一部分。上个月底，一辆运送人道主义援助物资前往加沙地带的卡车驶过以色列南部与加沙之间的凯雷姆沙洛姆（Karm Abu Salem）边境口岸。图片：法新社以色列长期以来一直为其协助运送援助物资的努力辩护，包括通过凯雷姆沙洛姆过境点，但人道主义组织数月来一直警告称，被围困的巴勒斯坦领土严重缺乏食物和其他必需品。世界卫生组织表示，加沙有 8,000 多名五岁以下儿童因严重营养不良而接受治疗。国际调解员一直在敦促以色列和哈马斯同意美国总统乔·拜登提出的停火协议，以允许交换人质和囚犯并增加援助物资，但最近几天进展停滞。世界粮食计划署副执行主任卡尔·斯考最近表示，“由于加沙地带内部的无法无天......以及激烈的冲突”，已经“几乎不可能提供满足当地日益增长的需求的援助水平”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266793/israel-says-daylight-tactical-pause-gaza-assault-will-let-aid-through?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>顶级教授呼吁中国年轻人多约会，称“勾搭”文化无法取代真爱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3264342/top-professor-urges-china-youth-date-more-says-hook-culture-cannot-replace-authentic-love?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.16 14:10中国一位知名学者警告中国的年轻人，越来越倾向于追求肤浅的关系而忽视真正的浪漫，这种做法不会有好结果。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock中国一位知名心理学家建议年轻人多约会，并警告说“勾搭”文化不能取代恋爱关系。5月20日，中国南部广东省广州市华南师范大学心理学家迟玉凯在接受大陆媒体凤凰新闻采访时，深入探讨了年轻人对待恋爱关系的态度。迟玉凯表示，18到25岁的人群——通常被称为Z世代——是约会的黄金年龄段。然而，他认为，现在中国的年轻人在开始一段恋情时往往会想得太多、犹豫不决。中国传统观念中对青少年恋爱的看法往往被贴上负面标签，即“早恋”。中国的年轻人正在回避真正的浪漫爱情，而选择肤浅的关系。图片来源：Shutterstock大陆很多家长认为，早恋会分散学生的注意力，影响他们的学业成绩。迟志强反对社会上流行的“早恋”观念，称其为“极其有害的伪概念”，并解释了这种观念导致的对恋爱关系的误解。在中国，虽然大学前谈恋爱不被看好，但大学毕业后，年轻人被迫结婚，他们往往太晚才意识到自己真正的伴侣偏好，从而导致婚外情。“因此，鼓励中学生在安全的条件下表达爱意是恰当的，”迟志强说。根据《2023 年年轻人约会态度报告》，中国年轻人的约会意愿得分约为 5 分（满分 10 分）。在接受调查的 2,801 名受访者中，超过一半的人认为恋爱关系会影响他们的个人职业和学业发展。迟志强的观点不结婚、不谈恋爱的观念是社会进步的产物。“经济发展使婚姻形式和恋爱关系变得多样化。 “现在很多人相信自己一个人也能过得很好，”他说道。与此同时，流行的“打子”文化在很大程度上满足了恋爱关系通常涉及的情感需求。对于中国年轻人来说，“打子”文化的概念很简单，人们聚在一起做自己喜欢的活动。这些伴侣可以是美食家、健身伙伴或旅行伙伴。与友情和恋爱关系不同，“打子”或伴侣的概念建立在短暂而近乎肤浅的陪伴之上。年轻一代认为，与打子之间的这些弱关系和轻松的社交互动比约会能提供更有效的情感陪伴。然而，迟警告说，这种文化无法取代真实的爱情体验。“找打子只是寻求简单、即时的快乐，但生活需要更深层次的情感支持，”他说道。一位受人尊敬的学者表示，只有“有意义的关系”才能提供人们需要的支持。照片：Shutterstock这位心理学家的约会建议在大陆社交媒体上引发热议。“的确，找个大紫不是一个长远的计划。我们应该培养更有意义的亲密关系，比如与家人、恋人和亲密朋友，”一位网络观察者在微博上写道。“这位心理学家太理想化了。18到25岁的人忙于学业和工作。许多人没有周末休息，每天都要加班。他们哪里有精力和时间约会？”另一位网友说道。“我不接受你的建议。每个人的人生道路都是独一无二的。在这个年龄专注于约会可能意味着错过很多其他机会，”第三个人说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3264342/top-professor-urges-china-youth-date-more-says-hook-culture-cannot-replace-authentic-love?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港非营利组织帮助狱中父亲修复与孩子的关系并做出改变</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266788/hong-kong-non-profit-group-helps-fathers-prison-repair-ties-children-make-change?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.16 12:56囚犯在香港岛赤柱监狱锻炼身体。图片：陈晓梅香港人阿怡*自从丈夫去年入狱以来，一直避免在两个儿子（分别为三岁和六岁）面前提起他。这位40岁母亲表示，这场磨难对全家造成巨大影响，尤其是曾经与父亲关系密切的大儿子。她说，这个六岁的孩子会因为一些小事变得焦虑，有时甚至歇斯底里，比如丢了玩具，这也让她担心。不过，自从今年2月农历新年后，全家加入了一个支持父亲入狱儿童的项目后，家里的情况开始慢慢好转。他们参加了有助于增进亲子关系、提高沟通技巧的课程，以及情绪管理课程。在安排探访大屿山塘福惩教所的亲子中心时，两个男孩还能够与父亲交谈和玩游戏。“家里的气氛变好了，我们的心情也变好了，”他们的母亲说。“我丈夫说他觉得我们的儿子仍然爱他，他更觉得自己被需要，希望回家和我们在一起。”她补充说，今年的父亲节是周日，两个儿子会为爸爸画画庆祝。这个家庭是 29 个有孩子家庭之一，这些孩子的父亲曾被捕、入狱或有前科，他们正在接受非营利组织 SideBySide 于去年 3 月推出的“做我的英雄”计划的支持。该计划也是蓝巴士赛马会同舟共济计划的一部分，该计划由香港赛马会慈善信托基金赞助，旨在支持有孩子的家庭，这些孩子的父母曾被捕、入狱或有前科。负责该项目的 Kimmy Chiu Sze-man 表示，“做我的英雄”计划为家庭提供了总共 11课程每节两小时，其中五节为囚禁父亲，三节为其子女，另三节为照顾者。课程涵盖亲子关系、沟通技巧等主题，并鼓励父亲反思从上一代人身上学到的东西。计划亦安排儿童到赤柱监狱、塘福惩教所及喜灵洲戒毒所亲子中心与父亲见面。赵先生说，参与计划的最小儿童才两岁，最大的则十岁。(左至右) 蓝巴士赛马会同心成长计划主管赵金美、两个孩子的母亲阿怡*、项目官员方秀婷和香港大学的冯逸蕾博士。照片：Jonathan Wong该计划帮助狱中父亲意识到他们错过了看到孩子成长的机会，并鼓励他们变得更好，一些参加计划的父亲计划继续深造，甚至戒掉吸烟等习惯，她说。“通过使用不同的方法来支持这群孩子，包括针对儿童的活动、亲子活动和家长小组，教他们如何教育和照顾孩子，我们希望减少跨代劣势和犯罪，”赵说。香港大学社会工作及社会行政学系高级研究主管冯逸雷博士是该计划的一个研究团队成员，他表示，他们发现狱中父亲做出了很大的积极改变，包括改善与孩子以及监狱工作人员的关系。“他们已经意识到，除了在监狱里，他们实际上还有另一个角色：父亲，”他说。赵还表示，工作人员将继续在家庭完成项目后对他们进行跟踪，并补充说该计划为父亲和他们的孩子提供了一个建立稳定、健康关系的起点。“我们希望孩子们的安全感和情感联系以及亲子关系能够得以维持，以帮助他们更健康地成长，”她说。*应受访者要求，名字已更改。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266788/hong-kong-non-profit-group-helps-fathers-prison-repair-ties-children-make-change?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡争相清理圣淘沙度假岛和自然保护区的浮油</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266789/singapore-races-clean-oil-slick-resort-island-sentosa-nature-reserve?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.16 13:16周日，工人们清理新加坡圣淘沙岛丹戎海滩的浮油。图片：路透社一艘挖泥船撞上一艘静止的货轮，导致漏油，新加坡南部海岸部分地区（包括热门度假胜地圣淘沙岛）被熏黑，清理工作于周日进行，人们担心漏油可能威胁海洋生物。周五，悬挂荷兰国旗的挖泥船 Vox Maxima 撞上新加坡燃料补给船 Marine Honor。它损坏了 Marine Honor 号的货舱，导致石油泄漏到海里。周六，悬挂荷兰国旗的挖泥船 Vox Maxima 停泊在新加坡圣淘沙岛附近。图片：彭博社新加坡海事及港务局周六晚间发表声明称，油轮漏油已得到控制，受损油轮漏出的石油已用分散剂处理。但由于潮汐作用，处理过的石油已流入圣淘沙和其他南部岛屿、自然保护区和公共海滩公园等海岸线。圣淘沙每年吸引数百万游客，是新加坡两大赌场之一的所在地，还拥有高尔夫球场和东南亚唯一的环球影城主题公园。该局称，公共公园和自然保护区的部分海滨已关闭，以方便清理工作。圣淘沙海滩将继续向公众开放，但禁止进行海上活动和游泳。周日，工人们在圣淘沙丹戎海滩地区清理漏油。照片：美联社周日，在圣淘沙一处空旷的海滩上，身穿橙色工作服的工人正在铲沙子。黑水冲上了沾满石油的海岸。当局已经部署了 18 艘船只进行清理工作，并铺设了近 1,500 米（5,00 英尺）的集装箱围油栏，这是一种临时浮动屏障，用于阻挡漏油。海事和港务局声明称：“未来几天将铺设更多围油栏，以防止石油进一步蔓延到岸上，并协助从受影响的海岸线和泻湖中回收被困的石油，以防止它们再次流入大海。”一名工人铲起被石油覆盖的周日，圣淘沙岛丹戎海滩的沙滩。照片：路透社环保人士和生物学家正在全面监测海洋和野生动植物所遭受的损害程度。据报道，当地环保组织 Marine Stewards 表示，有照片显示死鱼、水獭和翠鸟被浮油覆盖。该组织创始人 Sue Ye 告诉当地《海峡时报》，漏油会窒息鱼类、鸟类以及必须浮出水面呼吸空气的海洋动物，如海龟和海豚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266789/singapore-races-clean-oil-slick-resort-island-sentosa-nature-reserve?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科兴回击美国抹黑中国新冠疫苗的报道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3266786/sinovac-hits-back-over-reported-us-campaign-discredit-chinas-covid-19-vaccine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.16 12:20路透社称，五角大楼针对科兴新冠疫苗的宣传攻势已蔓延至东南亚、中亚和中东。图片：法新社中国生物制药公司科兴生物回击了有关美国军方在新冠疫情期间秘密开展反疫苗计划以抹黑中国疫苗的报道，称五角大楼的行动是“错误的攻击，将造成巨大的灾难”。路透社周五发表的一项调查发现，2020 年夏天，推特（现称为 X）上创建了 300 个账户，贬低中国口罩、检测试剂盒和科兴疫苗的质量——这是菲律宾首批上市的新冠疫苗。据报道，这些账户的推文通常带有标签 #Chinaangvirus，在塔加拉语中意为“中国是病毒”。科兴生物发言人袁有为告诉《纽约时报》：“对疫苗接种进行污名化将导致一系列后果，例如接种率降低、疾病暴发和蔓延、社会恐慌和不安全感，以及对科学和公共卫生的信任危机。” 她表示，科兴的企业目标是提供能够消灭病毒的疫苗，为人类的健康做出贡献。袁志军补充道：“当前我们已经战胜了疫情，但世界仍不太平。科兴将继续通过预防疾病，帮助人们过上美好、富足的生活。我们认为每个职业都应该专注于自己的专业，这才是正确的态度。”路透社报道称，五角大楼抹黑中国疫苗的运动始于2020年春季，并扩展到东南亚以外，直至2021年中期终止，通过多个平台的虚假社交媒体账户，针对中亚和中东各地的当地受众量身定制内容。2021年5月，菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特（左）在马尼拉接种了一剂中国新冠疫苗。照片： AP2021 年 5 月，菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特接种了第一剂另一种中国疫苗——国药集团新冠疫苗。接种疫苗后，杜特尔特表示“感觉良好”，并补充说与北京的合作有助于“体现两国友谊”。2021 年 12 月，菲律宾收到了中国政府捐赠的另一批科兴疫苗，以帮助这个东南亚国家从疫情中恢复过来。美国国防部和国务院没有立即回应有关路透社调查的问题。据路透社报道，美国的该计划始于美国前总统唐纳德·特朗普执政时期，并在乔·拜登担任总统数月后持续进行。据报道，社交媒体高管警告拜登政府，五角大楼正在散布有关新冠的错误信息。据路透社报道，白宫于 2021 年春季发布命令，禁止反疫苗运动，五角大楼启动内部审查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3266786/sinovac-hits-back-over-reported-us-campaign-discredit-chinas-covid-19-vaccine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚将“一带一路”基础设施建设的希望寄托在深化与中国的联系上</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3266700/malaysia-pins-its-belt-and-road-infrastructure-hopes-deepening-china-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3266700/malaysia-pins-its-belt-and-road-infrastructure-hopes-deepening-china-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>