<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 21:19:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>委内瑞拉反对派领导人冈萨雷斯抵达西班牙寻求庇护</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3277678/spain-grant-asylum-venezuela-opposition-leader-gonzalez-urrutia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3277678/spain-grant-asylum-venezuela-opposition-leader-gonzalez-urrutia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国勒庞敦促马克龙举行全民公投以打破政治僵局</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277697/frances-le-pen-urges-macron-hold-referendum-break-political-deadlock?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277697/frances-le-pen-urges-macron-hold-referendum-break-political-deadlock?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国众议院“中国周”使生物科技公司和香港办事处成为立法焦点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3277569/china-week-us-house-puts-biotech-firms-hong-kong-offices-legislative-cross-hairs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3277569/china-week-us-house-puts-biotech-firms-hong-kong-offices-legislative-cross-hairs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港赛马季开局良好，创疫情爆发以来最佳开季成绩</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3277692/hong-kong-racing-season-flying-start-best-opening-day-pandemic-struck?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3277692/hong-kong-racing-season-flying-start-best-opening-day-pandemic-struck?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>观察人士称美国对香港的警告不会伤害香港，因为企业更看重“利润而非政治”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277693/us-warning-hong-kong-wont-hurt-city-firms-favour-profits-over-politics-observers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277693/us-warning-hong-kong-wont-hurt-city-firms-favour-profits-over-politics-observers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹拒绝联合国专家呼吁使用“公正”武力保护平民</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3277696/sudan-rejects-un-experts-call-impartial-force-protect-civilians?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.08 23:40周六，世卫组织总干事谭德塞访问苏丹期间，一名患有营养不良的儿童在苏丹港儿科中心接受治疗。图片：路透社苏丹拒绝了联合国专家的呼吁，即部署一支“独立、公正的部队”来保护因一年多战争而流离失所的数百万平民。自去年 4 月以来，苏丹军队与准军事部队之间的冲突已造成数万人死亡，引发了世界上最严重的人道主义危机之一。联合国独立专家周五表示，他们的实况调查团发现双方都有“令人痛心的”侵犯行为，“这可能构成战争罪和反人类罪”。他们呼吁“毫不拖延地”部署“一支独立、公正、负责保护平民的部队”。忠于阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉将军领导的军队的苏丹外交部周六晚些时候在一份声明中表示，“苏丹政府完全拒绝联合国特派团的建议”。它称联合国人权去年成立实况调查团的理事会是“一个政治和非法机构”，该小组的建议“公然违反了他们的职责”。&lt;​​/p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞（中）于周六访问了苏丹港的一家儿童医院。图片：法新社联合国专家表示，已有 800 万平民在国内流离失所，另有 200 万人逃往邻国。超过 2500 万人（占该国人口的一半以上）面临严重的粮食短缺。世界卫生组织总干事谭德塞周日访问苏丹时表示，“苏丹人正遭受着一场完美的危机风暴”。他列举了“超过 500 天的冲突”、人口流离失所、一些地区的饥荒、自然灾害，例如最近由水坝溃坝引起的洪水和疾病爆发。“紧急情况的规模令人震惊，为遏制冲突和应对其造成的苦难而采取的行动也不足。”世卫组织总干事在苏丹港发表讲话时呼吁国际社会关注这一问题。由于首都喀土穆的激烈战斗，政府办公室和联合国已迁往苏丹港。 “世界醒来，帮助苏丹走出目前所经历的噩梦”。苏丹外交部周六发表声明，指责布尔汉前副手穆罕默德·哈姆丹·达格洛领导的准军事快速支援部队“系统地针对平民和民事机构”。“保护平民仍然是苏丹政府的绝对优先事项，”声明说。声明补充说，联合国人权理事会的作用应该是“支持国家进程，而不是寻求强加不同的外部机制”。它还拒绝了专家们对武器禁运的呼吁。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3277696/sudan-rejects-un-experts-call-impartial-force-protect-civilians?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北约成员国罗马尼亚称俄罗斯无人机侵犯其领空</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277689/nato-member-romania-says-russian-drone-violated-its-airspace?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277689/nato-member-romania-says-russian-drone-violated-its-airspace?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国向外资开放医疗和制造业以推动经济增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3277683/china-opens-medical-sector-manufacturing-foreign-ownership-growth-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.08 22:00首都北京是中国几个主要城市之一，这些城市将允许外国投资者开办医院并提供人体干细胞和基因诊断服务。图片来源：法新社 作为吸引外资和稳定​​增长的努力之一，中国将允许在几个主要城市设立外商独资医院，并允许外国投资者在试验自由贸易区提供人类干细胞和基因治疗服务。周日，商务部、国家卫生健康委员会和国家药品监督管理局发布联合通知称，外国投资者将被允许在北京、天津、上海、南京、苏州、福州、广州和深圳等城市以及南部岛屿省份海南开办医院。不过，根据通知，他们不得收购公立医院或经营与中医相关的业务。详细要求和程序将稍后公布。北京、上海、广东和海南等南部省份的主要自由贸易区也将进一步向外商开放生物技术领域。自即日起，外商投资公司将被允许研究和应用人类干细胞和基因诊断技术，并提供相关治疗服务。他们还可以申请在全国范围内适用的市场注册和批量生产许可证。不到两个月前，中共中央政治局委员、中央书记处书记、国家主席、中央军委主席习近平在十三届三中全会上承诺进一步开放市场。与此同时，国务院副总理何立峰承诺扩大国际合作，建设开放型高水平经济新体制。“外商投资是中国经济的重要组成部分，是中国现代化建设的重要力量，”他周日在厦门举行的中国国际投资贸易洽谈会上表示。在国内经济放缓和美国脱钩措施的背景下，开放医疗领域是北京方面为遏制外商投资下滑而做出的最新努力。根据最新的“负面清单”，即一份列出禁止外商和私人参与的行业的文件，所有对外资进入中国制造业的限制也将从11月1日起取消。去年8月，北京为在新冠疫情后经济复苏乏力的背景下增加外商投资，中国政府发布了一系列指导方针。然而，政府数据显示，1-7月外商直接投资同比下降近30%，至5395亿元人民币。据何副总理在厦门公布的数据，截至2023年底，中国有近118万家外商投资企业，累计投资28.4万亿元人民币。“我们真诚欢迎外资企业抓住有利时机，在华长远规划，继续交出更加漂亮的成绩单，”何副总理表示，他试图强调中国经济的光明前景和市场潜力。尽管北京长期以来一直试图向国际社会保证其商业环境，但外国商会经常抱怨中国市场准入壁垒。“负面”中国国家发展和改革委员会和商务部周日发布的《外商投资准入负面清单》也将禁止外商投资的行业从31个减至29个。该清单上次更新是在2021年。今年前七个月，制造业外商投资达到1544.8亿元人民币，同比增长约3%。更新后的负面清单进一步取消了在国内试点区内提供的云服务和其他增值电信服务的外资所有权限制，特别是在北京、上海、深圳和海南等重点地区。这包括互联网数据中心、内容交付网络和互联网服务提供商。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3277683/china-opens-medical-sector-manufacturing-foreign-ownership-growth-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾推迟大陆学者访台 两岸交流再受挫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3277677/taiwan-delays-trips-mainland-chinese-scholars-fresh-setback-cross-strait-visits?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.08 21:00中国大陆前往台湾的旅游行程基本处于停滞状态，不过限制已经放宽，允许福建居民前往两县。图片：法新社据台湾媒体报道，由于台北方面设置的障碍，近日大陆两个学术代表团原定访台，但访问计划被推迟。台湾《联合报》报道称，其中一个由厦门大学台湾研究所率领的代表团原定于上周四访台，进行学术交流。周五报道称，另一个由厦门大学校长率领的代表团原定于今日访台，但该行程也因等待批准而推迟。报道称，台湾当局推迟了访问，称代表团的申请尚未获得批准，访问将推迟到10月。UDN援引消息人士的话称，访问延迟可能是由于台湾当局制造的“技术障碍”，并可能与处理此案的不同部门之间的内部分歧有关。台湾大陆台湾最高两岸政策规划机构——国台办告诉 UDN，该案仍在按照法律程序进行审查。它补充说，台湾一贯支持“健康有序”的两岸交流。据该委员会称，台湾将在考虑两岸局势和“确保国家安全的原则”的同时，促进两岸智库之间的交流。GIFTS 是大陆一家领先的台湾事务智库。其代表团原计划与台北的国立政治大学进行交流。近年来，受新冠肺炎疫情和两岸紧张局势影响，包括学者来台在内的两岸交流受到严重影响。根据UDN 6月份报道的数据，去年包括学术交流在内的专业交流次数仅为2019年的6%左右，而商业交流次数不到2019年总量的30%。去年7月，来自中国大陆5所大学的37名学生和教师代表团来台访问，这是3年多来首个大型学术代表团来台。北京将现任台湾领导人赖清德描述为“麻烦制造者”。照片：EPA-EFE尽管部分限制已解除，允许东部省份福建的居民前往台湾的金门和马祖县，但中国大陆前往台湾的旅游仍基本停滞。自赖清德接任台湾领导人以来，北京也加大了对台湾的军事压力。赖昌星代表倾向独立的民进党，被北京称为“麻烦制造者”，北京在赖昌星 5 月就职后几天就启动了大规模军事演习。上个月，台湾政治活动家杨致远因“分裂国家”罪名在中国大陆被判处 9 年监禁，这是海峡两岸首例此类案件，台北因此向其发出官方旅行警告。北京认为台湾是中国的一部分，必要时将使用武力统一台湾。与大多数国家一样，美国不承认台湾独立，但反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并承诺向台湾提供武器。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3277677/taiwan-delays-trips-mainland-chinese-scholars-fresh-setback-cross-strait-visits?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港专家支持保留部分倒塌历史大馆建筑的计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277684/hong-kong-experts-back-plan-preserving-parts-partially-collapsed-historic-tai-kwun-block?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.08 21:34大馆四座（有遮盖）八年前部分倒塌 照片：Dickson Lee两位香港保育专家支持中环古迹艺术场地大馆的一项建议，即只保留部分倒塌的历史建筑的外墙，称结构安全必须是首要任务。他们周日对该计划发表评论之前，有消息称，大馆（前中区警署建筑群）四座已出现“有继续恶化的迹象”，且八年前部分建筑倒塌后，“部分建筑不宜保留”。负责监督大馆修复工作的香港赛马会聘请的专业人员审查了部分倒塌的建筑后，建议只保留公共立面，并将空间改建为表演和艺术用途。香港建筑保护学会会长吴韵仪告诉南华早报，安全是保护工作的重中之重。“从技术上讲，很多部分无法保留。我们承认目前的提议可以保留大部分元素。 “下一步是诠释如何讲述第四座的故事和保存过程，”她说道。吴女士补充说，团队可以考虑使用虚拟现实和增强现实等新技术，为游客创造身临其境的体验。大馆建议只保留两面墙，将第四座改建为表演空间。图片：古物咨询委员会四座三层建筑是该建筑群十六栋历史建筑之一，曾是已婚督察员的宿舍，该建筑于 2016 年部分倒塌。经过多年的评估和调查，会所在二月至六月期间拆除了不安全的结构，包括屋顶覆盖物和部件。根据会最近提交给古物咨询委员会的文件，该建筑只会保留其公共外墙，而出于安全考虑，将拆除地面层的房间以及花岗岩和木质楼梯。会计划建造一个永久性的顶篷来保护遗迹，并提供一个阴凉的开放空间，以连接练兵场、四座和其他几个建筑环绕的空间。它补充说，“合适的回收材料”将用于在阶梯式露台上建造座位区，而部分砖墙和地面层房间的地基将保留，以展示原始地板马会希望在空地上举办艺术表演及装置艺术，并利用户外灯光营造夜景街景。方案亦建议将无法重用或保留的历史建筑组件用作艺术装置。吴先生表示，马会过去数年曾考虑不同方案，例如加建新部分与现有建筑连接，但历史部分须符合现代严苛的建筑法规，难以承受重荷。前董事会主席、立法会议员林兆鲁表示，保育第四座不应个别看待，而应与整个建筑群协调。他指大馆的定位是举办不同的文化活动，而大馆的空地则与现有环境连接，并提供艺术表演的空间。林先生希望保育团队不要只着眼于展示回收物料，而应将其融入展览，讲述历史结构。该俱乐部在提交的文件中强调，这些干预措施是为了确保公众安全，对于对大馆的可持续未来产生积极影响和服务社区“至关重要”。它表示希望拟议的计划能够在公共安全和遗产保护之间展示“敏感的平衡”。董事会预计将于周四讨论该俱乐部的振兴提案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277684/hong-kong-experts-back-plan-preserving-parts-partially-collapsed-historic-tai-kwun-block?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港官员调查老师涉嫌性侵 16 岁学生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277686/hong-kong-officials-investigate-alleged-sexual-assault-teacher-16-year-old-student?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.08 21:48教育局称，女孩就读的学校已向政府提交了报告。图片来源：香港电台香港教育当局正在调查两年前一名男教师在家中性侵一名 16 岁女孩的指控。教育局周日向《南华早报》证实，学校已向政府提交了一份报告，承诺如果发现专业失当行为，将追究教师的责任。该局表示：“对于严重案件，教育局将在考虑各种因素后根据《教育条例》撤销教师注册，并且该教师将不再被允许在学校任教。”当局没有透露学校的名称。据称受害者六天前在社交媒体上发帖，列举了这些指控，并附上了三页手写笔记的照片，引发网民的愤怒。她说，这名老师被描述为三十多岁，最近已婚，在 2022 年 12 月中旬，当她在学校活动帮忙后到他家时，他对她进行了侵犯。当时她16岁。她指控他在她午睡醒来后对她进行性侵犯，并表示自己因为害怕而难以拒绝他。女孩说，警方当时没有指控该老师。她还暗示自己不再上学了。“我已经16岁了，我没有明确拒绝他，而是自愿的，我不知道如何保护自己，才导致了这件事，”她说。“我只是希望公众能够更多地关注教师的专业行为，并提醒女孩们保护自己。”在香港，与16岁以下的女孩发生性关系是违法的。违法者最高可被判处五年监禁。《南华早报》已联系涉嫌涉案的学校征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277686/hong-kong-officials-investigate-alleged-sexual-assault-teacher-16-year-old-student?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>东南亚开始着手修复崩溃的世界秩序</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3277481/southeast-asia-starting-work-fixing-broken-world-order?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3277481/southeast-asia-starting-work-fixing-broken-world-order?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台风八木在越南造成的死亡人数上升至 14 人，其中包括在山体滑坡中丧生的一家四口</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277682/typhoon-yagis-vietnam-death-toll-rises-14-including-family-4-killed-landslide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.08 20:39周日，台风“八木”袭击越南广宁省下龙市，树木倒塌，废墟遍地。全国共有 14 人死亡。图片：法新社周日，台风“八木”在越南造成的死亡人数上升至 14 人，风暴减弱为热带低气压，此前，台风掀翻了建筑物的屋顶、沉没了船只，并引发了山体滑坡。在台风肆虐越南之前，它在中国南部和菲律宾留下了一片破坏，有 24 人丧生。据官方媒体报道，周日凌晨，越南北部山区和平省发生山体滑坡，一家四口丧生。据 VNExpress 援引当地政府的话称，山体滑坡发生在午夜左右，此前八木带来了几个小时的大雨，山坡塌陷并压倒了一所房屋。国防部灾害管理机构周日表示，自周五以来，已有 10 人在与风暴有关的事故中丧生，一些人被倒下的树木或漂流的船只压死。虽然越南气象局将台风“八木”的级别降低至据法新社记者报道，周日，受台风影响，港口城市海防的多个地区被半米深的洪水淹没，电力中断，电线和电线杆受损。周日早上，在距离海防约 70 公里（43 英里）的海岸线上，被联合国教科文组织列为世界遗产的下龙湾，渔民们在检查损坏情况时大吃一惊。周日，台风“八木”袭击越南广宁省后，一名男子站在废墟之中。图片：法新社灾害管理局表示，在强风和海浪的冲击下，30 艘船只在沿海广宁省下龙湾的船闸区沉没。该机构表示，台风还破坏了该国北部近 3,300 栋房屋和超过 120,000 公顷农作物。法新社记者观察到，建筑物的屋顶被吹走，摩托车被倒在建筑碎片堆中。51 岁的 Pham Van Thanh 是一艘旅游船的船员，他说自周五以来，所有船员都留在船上，以防止船只沉没。“风从我们的背后吹来，压力太大，船都站不住，”Thanh 告诉法新社。台风纳吉过后，一名妇女在废墟和倒下的树木中收拾椅子。照片：法新社“然后第一艘船沉没了。然后，一场又一场的台风就接踵而至，”他说道。Bui Xuan Tinh 表示，这场“破坏性”的台风让他失去了家园和生意，他的三艘木制旅游船在团洲岛的一个船闸沉没，他需要花费数万美元来修理它们。“我从事海运（和）船舶行业几十年了，从来没有见过像昨天这样的事，”Tinh 告诉法新社。“然后，我接到孩子们打来的电话，说我们家的屋顶被吹掉了，”他说道。“我什么也没感觉到。我脑子里想的只有‘天哪，天哪’。”周六，八木台风在登陆越南之前，席卷了中国南部和菲律宾，造成至少 24 人死亡，数十人受伤。据 7 月份发表的一项研究显示，由于气候变化，该地区的台风现在更靠近海岸形成，增强速度更快，并在陆地上停留的时间更长。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277682/typhoon-yagis-vietnam-death-toll-rises-14-including-family-4-killed-landslide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾逮捕名人牧师阿波罗·基博洛伊 (Apollo Quiboloy)，他同样因性犯罪被美国通缉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277680/philippines-arrests-celebrity-pastor-apollo-quiboloy-also-wanted-us-sex-crimes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.08 19:53马尼拉周日表示，与政治有联系的菲律宾牧师阿波罗·基博洛伊 (Apollo Quiboloy) 被逮捕，他被控犯有儿童性交易和其他罪行。资料图片：法新社菲律宾内政部长周日表示，一名被指控涉嫌性交易和性虐待的有影响力的福音传教士已被逮捕。自称“宇宙之主”和“上帝之子”的阿波罗·基博洛伊 (Apollo Quiboloy) 因儿童虐待和性虐待以及相关人口贩卖指控而被通缉。他否认有不当行为。“阿波罗·基博洛伊已被抓获，”内政部长本杰明·阿巴洛斯 (Benjamin Abalos Jnr) 在他的 Facebook 页面上说，但没有具体说明他是如何或在哪里被捕的。这位 70 多岁的牧师还因性交易和大量现金走私的指控而被美国联邦调查局列为“头号通缉犯”，他也否认有不当行为。上个月，超过 2,000 名警察被派往搜查南部城市达沃的一个大型院落，该院落由基博洛伊的教会耶稣基督王国 (KOJC) 所有，警方怀疑他藏匿在那里的一个掩体中。在菲律宾，数百万人关注基博洛伊，因为教会领袖在政治上有很大影响力。他是前总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 的老朋友。杜特尔特表示，基博洛伊及其追随者的支持对他在 2016 年总统大选中获胜起到了重要作用。杜特尔特的继任者、现任总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 也感谢基博洛伊支持他在 2022 年获胜。法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277680/philippines-arrests-celebrity-pastor-apollo-quiboloy-also-wanted-us-sex-crimes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西班牙首相佩德罗·桑切斯在欧盟就电动汽车关税进行关键投票前访华</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277669/spanish-pm-pedro-sanchez-visits-china-ahead-key-eu-vote-electric-vehicle-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.08 20:00西班牙首相佩德罗·桑切斯将会见习近平主席等中方高级官员。图片来源：dpa西班牙首相佩德罗·桑切斯今天开始对中国进行为期四天的访问，欧盟成员国将就是否对中国电动汽车征收关税进行关键投票。未来几周，欧盟成员国必须决定是否批准欧盟委员会的一项计划，该计划将在未来五年对中国制造的电动汽车征收高达 36.3% 的关税，以应对布鲁塞尔所说的不公平补贴。如果获得批准，该措施必须在 10 月 30 日之前写入法律，并于次日生效。此前，西班牙、意大利和法国在一次咨询性投票中支持这一举措，而德国、芬兰和瑞典弃权。中国的回应是启动对欧洲食品和饮料进口的调查，包括猪肉产品。西班牙是中国猪肉进口的主要来源国，占进口总额的 20% 以上。桑切斯将会见习近平主席和其他此次访问将于周三结束，中国外交部发言人毛宁在上周宣布桑切斯首相访华时表示：“中方愿以桑切斯首相此访为契机，推进双边关系发展，通过高层交往加深互信，通过高质量合作应对全球挑战。”中国观察人士认为，桑切斯首相此次访问旨在缓解紧张局势，但警告称，解决中欧之间的根本分歧将是一个漫长的过程。中国政府研究机构世界发展研究所前副所长丁一凡表示：“从外交角度来看，桑切斯此时访华，传递出和解的信息，以及寻求与中国更好的妥协方式。”中国商务部称，中国是西班牙在欧盟以外的最大贸易伙伴，去年两国贸易总额达486亿美元。复旦大学副教授简俊波表示桑切斯的访问有助于缓解中欧紧张关系，但从长远来看，双方的争端“从根本上讲是结构性的”，解决需要一个长期过程。杨健表示，挑战源于双方贸易竞争的加剧。“这种趋势未来可能变得更加激烈和明显，导致双方对彼此的贸易采取更多的保护主义措施，这使得问题很难通过一两次政府间领导人的访问来解决，而需要一个长期过程。”桑切斯此次访问是在意大利总理格奥尔基·梅洛尼和爱尔兰代表团（爱尔兰是中国乳制品主要出口国）最近访问中国之后进行的。“欧盟成员国的频繁互访清楚地表明，他们不希望发生大规模的贸易战，因为这加上中国可能采取的报复措施，将损害所有成员国的利益，”复旦大学欧洲问题研究中心主任丁纯表示。上海。“我认为，双方还没有走到无法挽回的地步，仍有时间和空间进行双边磋商，双方可以抓住剩余的机会，希望双方能找到一个至少能避免双输局面的解决方案。”丁一凡表示，桑切斯的访问“会产生一些影响，但不会是根本性的影响”，因为欧盟作为一个整体来决定贸易政策。但他表示，仍有回旋余地，因为并非所有欧盟国家都完全支持目前对华“不友好”的做法。丁一凡表示，欧洲目前正面临“制造业空心化”，“真正的目标不是关税，而是迫使中国电动汽车企业在欧洲投资”。可能仍有一些妥协的空间。上个月，欧盟委员会表示不会对电动汽车征收追溯性关税。几天后，中国表示，调查发现白兰地在中国市场上的倾销价格远低于其在欧洲的零售价，但目前不会征收反倾销税。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277669/spanish-pm-pedro-sanchez-visits-china-ahead-key-eu-vote-electric-vehicle-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>