<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2024 21:14:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>南非大选终结非洲人国民大会三十年的统治</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3265031/south-africa-election-ends-three-decades-anc-dominance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3265031/south-africa-election-ends-three-decades-anc-dominance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列称永久停火加沙“不可能”，破坏了拜登的提议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265032/israel-calls-permanent-gaza-ceasefire-non-starter-undermining-biden-proposal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265032/israel-calls-permanent-gaza-ceasefire-non-starter-undermining-biden-proposal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受美国制裁的前军官是接替易卜拉欣·莱西担任总统的伊朗候选人之一</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265030/us-sanctioned-ex-officer-among-iranian-candidates-replace-ebrahim-raisi-president?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 23:35伊朗最高领袖办公室高级官员瓦希德·哈加尼安在德黑兰内政部登记参加伊朗总统选举后发表讲话。伊朗将于 6 月 28 日举行总统选举。照片：EPA-EFE据国家媒体报道，在易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 因直升机坠毁事故丧生后，受美国制裁的前革命卫队指挥官 Vahid Haghanian 是周六登记参加伊朗总统选举的候选人之一。哈加尼安是最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊 (Ayatollah Ali Khamenei) 的亲密助手，他在登记后告诉记者，他的资格基于“在总统和领导人办公室任职 45 年的经验”。美国财政部在 2019 年将哈加尼安列为哈梅内伊核心圈子中九名负责“推进……国内外压迫”的个人之一。2019 年，美国财政部将 Vahid Haghanian 列为最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊核心圈子中九名“推进……国内外压迫”的负责人之一。照片：美联社伊朗表示，美国实施的大多数制裁都是由毫无根据的指控引发的。前议会议长、著名保守派人士 Ali Larijani 是周五登记的候选人之一，前央行行长 Abdolnaser Hemmati 也是如此。一名选举官员周六告诉记者，自周四开始登记 6 月 28 日选举以来，已有 17 名候选人报名。宪法监护委员会是一个由神职人员领导的审查候选人的机构，将于 6 月 11 日公布合格候选人名单。保守派前议员 Zohreh Elahian 于周六登记，这是对禁止女性竞选总统的最新挑战，她告诉记者她的座右铭是“健康的政府、健康的经济和健康的社会”。宪法监护委员会在早些时候的选举中裁定，伊朗的伊斯兰法律禁止女性担任总统。莱西曾被视为 85 岁的哈梅内伊的潜在继任者，权力最终掌握在哈梅内伊手中，他的去世引发了强硬派之间的竞争，以影响哈梅内伊继任者的选择。温和派政客指责由 12 名成员组成的伊朗宪法监护委员会取消了除强硬派以外的候选人的资格，而强硬派预计将在选举中占据主导地位。然而，选票上缺乏选择，再加上人们对一系列政治、社会和经济危机日益不满，可能会降低投票率，从而削弱伊朗神权政体的合法性。在伊朗复杂的神职统治者和民选官员组合中，哈梅内伊对所有国家事务（如核政策和外交政策）拥有最终决定权。但民选总统将负责解决日益恶化的经济困难。赛义德·贾利利曾是首席核谈判代表，20 年前曾执掌哈梅内伊的办​​公室四年，他是周四登记参加选举的第一位重量级强硬派。伊朗媒体也提到临时总统穆罕默德·莫赫伯尔是可能的候选人。几位低调的温和派人士也可能参加竞选。另一位曾被誉为潜在候选人的前革命卫队指挥官穆罕默德·巴克尔·卡利巴夫周二再次当选为议会议长，这降低了他参选的可能性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265030/us-sanctioned-ex-officer-among-iranian-candidates-replace-ebrahim-raisi-president?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>由于地面沉降造成 4 米深大坑洞，香港繁忙道路关闭一周</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3265029/busy-hong-kong-road-closed-week-subsidence-leaves-huge-4-metre-deep-pothole?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 23:06深水埗海滨颂住宅楼前出现洞口。图片来源：Facebook/香港突发事故报料区香港深水埗区一条繁忙道路因地面下陷而封闭一周，一个四米深的洞吞没了行人护栏。运输署周六宣布，海坛街钦州街与桂林街之间的所有行车线将封闭至6月7日早上6点，受影响的巴士路线将改道。周六下午，海坛街海滨颂歌住宅楼前的一个深坑照片开始在网上流传，路牌和金属护栏都陷进了洞里。不过，警方发言人表示，警方在周五下午接到有关道路坑洞的报案。海滨索纳塔的一名保安人员已就地陷事件向警方报案。该洞估计长12米，宽8米。照片：Facebook/香港突发事故报料区路政署估计该洞长12米，宽8米，深4米。尚未有人员受伤的报道。随着大坑洞的照片流传开来，社交媒体用户迅速抱怨城市道路的状况。“香港现在的道路，只要下点小雨就会变成这样，”名为 James Chan 的用户在 Facebook 上说道。“内地发生了很多这样的事情。你们小题大做！以后还会有更多，”名为 Ric Siu 的用户说道。周五至周六下午，热带气旋马里克西在该市触发 3 号台风信号，导致地面出现下沉。周六凌晨 3:25 至 5:40 之间还发布了黄色暴雨警告。警告表示，该市已出现或预计将出现一小时内超过 30 毫米的大雨，并且可能持续。由于 Maliksi（在菲律宾语中意为“快速”）减弱为低压区，天文台于周六下午下调了所有台风信号。水务署表示，地面下陷并未损坏任何供水管道。渠务署表示，两条两米深的排水沟部分受损。一条是直径为 300 毫米的雨水沟，另一条是直径为 225 毫米的污水沟。这两个政府部门正在与路政署合作调查地面下陷的原因。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3265029/busy-hong-kong-road-closed-week-subsidence-leaves-huge-4-metre-deep-pothole?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赴上海实习生乘坐大陆制造的 C919 客机首次商业飞行离开香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265027/shanghai-bound-internship-students-leave-hong-kong-mainland-chinese-built-c919-jets-first-commercial?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 21:55中国首架国产窄体喷气式飞机准备于周六从香港进行首次商业飞行。图片来源：Facebook/运输及物流局周六，超过 100 名来自香港的大学生乘坐中国首架国产窄体客机飞往上海，参加实习计划，该机型首次从香港进行商业飞行。香港政府二号人物政务司司长陈国基在香港机场举行的起飞仪式上表示，乘坐 C919 客机并亲身了解国家发展对学生来说将是一次难忘的经历。他补充说，希望更多香港年轻人和居民有机会乘坐这架去年投入使用的飞机和其他类型的国产飞机。“今天，我们共同见证两个‘第一’——中国自主研发的 C919 飞机将在香港进行商业飞行，这也是 C919 第一次搭载一群大学生陈茂波表示，去年12月，一架C919和一架用于区域航线的ARJ21客机到访香港，引发香港航空热潮，市民更获准登上两架飞机参观。陈茂波说：“这一系列活动是一个很好的爱国主义教育例子，不但让香港年轻人加深了对国家航空发展的了解，也提升了他们对国家的认同感和自豪感。”一些参加这项政府资助计划的学生在起飞前表示，他们很高兴能乘坐这架飞机。其中一名学生表示：“能够登上C919从香港飞往上海的首航，进一步了解国产飞机背后的产业，我感到非常兴奋和荣幸。”另一位网友补充道：“这是我第一次乘坐国产飞机。”运输及物流局表示，C919从香港飞往上海是两地合作的一个里程碑。该局认为，这次飞行让香港年轻人体验到国家在航空工业方面的成就，有助于培养爱国主义精神和促进创新思维。C919是中国第一款自主研发的窄体客机。它的设计初衷是与美国波音737和欧洲空客A320系列单通道飞机竞争。它可搭载158至192名乘客，专为中程航线设计。C919的航程为5,555公里（3,452英里），大约相当于香港与马尔代夫或阿联酋之间的距离。去年12月，这架飞机和一架ARJ21一起降落在香港，吸引了数百名观众沿着维多利亚港海滨观看飞行表演。爱好者们称赞这两架飞机是该国航空业的全新起点。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265027/shanghai-bound-internship-students-leave-hong-kong-mainland-chinese-built-c919-jets-first-commercial?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾的反对派让赖清德和他的民进党少数派政府头疼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3264889/taiwans-opposition-gives-william-lai-and-his-dpp-minority-government-headache?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3264889/taiwans-opposition-gives-william-lai-and-his-dpp-minority-government-headache?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球平等倡导者冰岛将第二次选举女性担任总统</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265024/global-equality-champion-iceland-set-elect-woman-president-second-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265024/global-equality-champion-iceland-set-elect-woman-president-second-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香格里拉对话：新加坡国防部长称坚定决心可防止亚洲发生冲突</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265023/shangri-la-dialogue-singapores-defence-minister-says-strengthened-resolve-prevents-conflict-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 21:10新加坡国防部长黄永宏在二月份的慕尼黑安全会议上发表讲话。图片：彭博社新加坡国防部长黄永宏周六表示，各方已经从“侵略的代价”中汲取了教训，全面加强了确保亚洲不会爆发冲突的决心。黄永宏在亚洲最高国防峰会香格里拉对话会上接受记者采访时表示，亚洲在地理上与乌克兰和中东分离，而这些地区的局势“不稳定”，这为反思提供了一个“精神空间”。他补充说，与去年相比，今年对话会上部长和官员的普遍情绪之一是，欧洲和中东发生的事情“不应该在亚洲发生”。“这是一个反复出现的主题。从他们的角度来看，我们正以低成本间接地学习重要教训，因为我们看到这一点。“我想说，人们已经加强了决心或先发制人的决心，即亚洲不应发生冲突。“一方面，这确实会破坏稳定，产生第三个对抗中心。另一方面，也因为从侵略的代价和后果中吸取了教训。”黄之锋还指出，如果该地区发生实体冲突，“一切都必须重新冒险”，无论是在南海还是在台湾海峡。“所有的计算都必须重新进行。这将影响全球贸易。全球三分之一的贸易要经过南海。”周五，美国国防部长劳埃德·奥斯汀和中国国防部长董军举行会晤后，黄博士还回答了有关中美互动的问题。这是两国国防部长 18 个月来首次进行实质性的面对面会谈。两位领导人讨论了台湾、乌克兰战争以及以色列-加沙战争。中国国防部发言人告诉记者，会谈“积极、务实、富有建设性”。奥斯汀在周六上午的峰会上发表讲话时强调，印度-太平洋地区仍然是华盛顿的“优先事项”，美国的安全“只有在亚洲安全的情况下”才是安全的。人们越来越担心，华盛顿专注于帮助乌克兰抵抗俄罗斯的入侵和支持以色列在加沙的战争，同时试图确保冲突不会蔓延，这分散了人们对印度-太平洋地区的注意力。奥斯汀还表示，美国和中国将在“未来几个月”恢复军事交流，北京方面称赞两国安全关系“趋于稳定”。在回答 CNA 关于新加坡在中美互动中的作用的问题时，黄之锋表示，新加坡是“现实的”，没有过大的抱负或战略过度扩张。“中美面临的问题，只有中国和美国才能解决。他们是大国，我们怎么能认为我们对进程有重大影响呢？”但新加坡能做的是，为各个国家提供一个聚集在一起的地方——即使是那些持有不同观点和观点的国家。“他们来这里也表达了倾听的愿望。否则，你为什么要来开会听取意见？”新加坡国防部长黄永宏去年在新加坡香格里拉对话会场外发表讲话。图片：路透社他还表示，多年来，对话变得“更加务实”，处理实际问题，寻找解决方案，倾听不同意见。“因此，只要我们认为有价值，新加坡就会继续扮演这一角色，”黄之锋补充道。周六下午，黄之锋还在圆桌讨论会上接待了 24 位来访的部长及其代表，其中包括美国和中国国防部长。新加坡国防部在一份新闻稿中表示，部长们讨论了“广泛的问题”，包括中美关系，以及乌克兰和加沙持续不断的冲突。国防部表示，鉴于当今世界各地面临的复杂安全挑战，部长们重申维护地区和国际和平与稳定的重要性。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265023/shangri-la-dialogue-singapores-defence-minister-says-strengthened-resolve-prevents-conflict-asia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国新任印度特使呼吁邻国“和睦相处”，讨论习莫会晤和边境军事集结</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265011/chinas-new-india-envoy-urges-neighbours-get-along-well-amid-talk-xi-modi-meeting-and-border-military?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 20:002024年5月31日，中国驻印度大使徐飞洪向德鲁帕迪·穆尔穆总统递交国书。图片：中国驻印度共和国大使馆中国新任驻印度大使徐飞洪在新德里举行的仪式上递交国书，外界猜测印度总理纳伦德拉·莫迪和中国国家主席习近平下个月可能会举行会晤。徐飞洪三周前抵达新德里，填补了为期 18 个月的空缺，他是周五在总统官邸向印度总统德鲁帕迪·穆尔穆递交国书的七名特使之一。据中国驻印度大使馆称，徐飞洪还礼节性拜访了穆尔穆，呼吁双方共同努力“增进政治互信，妥善管控分歧，推进互利合作，推动中印关系沿着正确轨道前进”。他还呼吁双方探索“大国和睦相处”的途径。徐飞洪的任命于今年早些时候宣布。梅填补了自 1976 年以来该职位最长的空缺。他的前任孙卫东于 2022 年 11 月离职，出任北京外交部副部长。自 2020 年以来，中印军队在有争议的喜马拉雅边界的多个地点发生冲突，造成双方人员伤亡，这两个亚洲大国之间的关系急剧恶化。此后，中印进行了多轮军事会谈，并从边境的四个地点撤离。但两国关系仍然冷淡，双方在边境地区稳步增强军事能力。印度广播公司 NDTV 援引周一拍摄的卫星图像报道称，中国已在西藏自治区第二大城市日喀则的一个军民两用机场部署了六架歼-20隐形战斗机，这是中国最先进的战斗机。日喀则距离中国与印度锡金邦的边界不到 150 公里（93 英里）。据信，这是商用卫星图像捕捉到的中国与印度边境附近最大规模的歼-20 战机部署。据报道，2020 年，在新疆维吾尔自治区的和田空军基地可以看到两架歼-20 战斗机，距离有争议的阿克赛钦地区约 320 公里。与此同时，印度加强了在边境附近的军事存在。 3 月份，彭博社报道称，印度已从该国西部边境部署了 10,000 名士兵，在与中国存在争议的边界巡逻。上个月，印度军方表示已在东部拉达克地区建立了两个高海拔坦克维修设施，其中一个距离中国边境仅 25 公里。然而，人们希望这两个亚洲竞争对手之间的关系能够缓和，因为莫迪预计将获得第三个总理任期，并在 6 月 4 日宣布选举结果后不久恢复外交活动。在 4 月份接受《新闻周刊》采访时，十年前上​​台的 73 岁的莫迪表示，印度和中国应该紧急解决两国边境的“长期局势”。据印度新闻门户网站 Firstpost.com 报道，新当选总理的外交议程预计将包括 6 月 13 日至 15 日在意大利举行的七国集团峰会以及上海合作组织莫迪将于 7 月出席在哈萨克斯坦举行的上合组织 (SCO) 峰会，届时他可能会与习近平会面。2017 年，印度加入了上合组织，这是一个由中国、俄罗斯和四个中亚国家组成的欧亚集团，致力于反恐以及政治和经济合作。习近平和莫迪上一次短暂会面是在 8 月约翰内斯堡举行的金砖国家峰会期间。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265011/chinas-new-india-envoy-urges-neighbours-get-along-well-amid-talk-xi-modi-meeting-and-border-military?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港立法会议员要求弥补潜在漏洞，该漏洞可能使一些专业人士逃脱未举报虐待儿童行为的处罚</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265015/hong-kong-lawmakers-ask-closure-potential-loophole-could-let-some-professionals-escape-penalty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265015/hong-kong-lawmakers-ask-closure-potential-loophole-could-let-some-professionals-escape-penalty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>投资推广署署长称美国仍是香港资金和初创企业的重要来源</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265016/us-remains-critical-source-funds-and-start-ups-hong-kong-head-investhk-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265016/us-remains-critical-source-funds-and-start-ups-hong-kong-head-investhk-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕涉嫌无证出租汽车运载乘客的司机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265017/hong-kong-police-arrest-driver-suspected-carrying-passengers-without-hire-car-permit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 19:47香港警方警告居民，不要租用没有适当许可证的汽车。图片：孙阳周六，警方在香港针对非法叫车服务进行卧底行动，一名 62 岁的男性司机因涉嫌无出租车许可证载客而被捕。一名警官通过网络平台租用了一辆私家车，以 780 港元（100 美元）的价格从九龙前往香港国际机场。据知情人士透露，涉案网络平台并非 Uber。该嫌疑人因涉嫌无出租车许可证载客及无第三方保险驾驶而被捕。他被拘留，汽车被扣押。“以有偿方式载客并非法租用的汽车将导致乘客和其他道路使用者失去保护，因为他们没有第三方保险，”一名警方发言人说。他警告居民不要租用这样的汽车，警方的打击行动将继续下去。本月早些时候，一些出租车司机对优步进行了至少三次“卧底行动”，并向警方举报了 13 名司机，网约车服务再次成为人们关注的焦点。其中一个出租车工会指责警方在制止非法网约车服务方面做得太少，称它们造成了出租车的不公平竞争。去年，警方处理了 33 起非法载客司机的案件，而 2022 年为 26 起。今年 1 月 1 日至 4 月 30 日期间，警方处理了 19 起此类案件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265017/hong-kong-police-arrest-driver-suspected-carrying-passengers-without-hire-car-permit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香格里拉对话：印尼外长普拉博沃呼吁建立巴勒斯坦国、结束战争，在中美竞争中坚持不结盟立场</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265018/shangri-la-dialogue-indonesias-prabowo-calls-palestinian-state-end-war-remains-firm-non-alignment-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265018/shangri-la-dialogue-indonesias-prabowo-calls-palestinian-state-end-war-remains-firm-non-alignment-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕 67 名涉嫌洗钱的傀儡账户犯罪嫌疑人，并警告犯罪分子正在招募更多家政服务人员和其他非本地人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265013/hong-kong-police-arrest-67-over-stooge-accounts-money-laundering-warn-criminals-recruiting-more?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.06.01 18:56警方称，他们发现用于洗钱的虚拟银行账户数量“明显增加”。图片来源：Shutterstock香港警方围捕了 67 名涉嫌将虚拟银行账户卖给洗钱集团的嫌疑人，并警告称，犯罪分子正瞄准更多的家庭佣工和其他非本地居民，以奖励他们交出登录信息。九龙东总区科技及金融罪案组总督察胡海玲周六透露，本周的逮捕行动是打击与受害者损失 7,300 万港元有关的诈骗案的一部分。胡说，非华裔居民越来越多地成为犯罪集团的目标，要求他们分享银行账户信息。“最近，被招募或操纵为傀儡账户持有人的非本地人，尤其是外籍家庭佣工的数量一直在增加，”她说。在“阳光天空行动”中，警方逮捕了 35 名男性和 32 名女性，年龄在 20 至 74 岁之间，他们涉嫌与犯罪集团分享账户信息洗钱。其中十九人为非华裔。总督察胡海玲。图片：Facebook/香港警务处调查人员还发现了52起诈骗案，涉及108名受害者，在这次行动中损失总额达7,300万港元。九龙东总区情报部门高级督察陈永贤表示，用于清洗犯罪所得的虚拟银行账户数量“明显增加”。陈永贤表示，一些家政工人被招募为中间人，让同胞与骗子分享他们的银行账户，以换取1,000至2,000港元的奖励。陈永贤表示，傀儡账户持有人经常受到诱惑，将他们的信息交给犯罪分子以快速获得现金。“通过社交媒体招募或朋友推荐，诈骗集团会提供几千美元的奖励，让受害者建立一个虚拟银行账户，并把登录信息交给他们，”陈永贤说。 52宗个案中，损失最大的是一名27岁的男文员，他被骗徒提供每月2万港元的兼职工作骗走。他的工作是向不同的贷款公司借钱，然后把款项转入一个虚假公司的账户。“该集团声称会归还借款，于是该男子照做了，结果欠下了巨额债务，”陈先生说。高级督察警告说，用于清洗犯罪所得的账户持有人也将触犯洗钱罪行。本地虚拟银行天星银行金融犯罪合规主管张先生表示，该行会对申请人的身份、背景和开立账户的动机进行审查。“一旦有怀疑，我们会进行内部调查。如果涉及犯罪分子，我们会将此事交由警方处理。”张先生说。根据《有组织及严重罪行条例》，任何人明知而处理犯罪所得，或有合理理由知道如此，即属犯罪。一经定罪，最高刑罚为监禁 14 年及罚款 500 万港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265013/hong-kong-police-arrest-67-over-stooge-accounts-money-laundering-warn-criminals-recruiting-more?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们感觉被抹去了”：尼泊尔无性恋群体在同性恋空间中争夺知名度</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3264865/we-feel-erased-nepals-asexual-community-vie-visibility-queer-spaces?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3264865/we-feel-erased-nepals-asexual-community-vie-visibility-queer-spaces?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>