<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Apr 2025 09:18:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>马来西亚接待中国XI，因为东盟寻求庇护特朗普关税风暴</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3306423/malaysia-host-chinas-xi-asean-seeks-shelter-trump-tariff-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3306423/malaysia-host-chinas-xi-asean-seeks-shelter-trump-tariff-storm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在新疆，中国的安全负责人敦促使用普通话，恐怖主义镇压</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3306427/xinjiang-chinas-security-chief-urges-mandarin-use-terrorism-crackdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.14 15:39   演员于3月22日在中国西部的塔克斯科甘尔冈·塔吉克·塔吉克自治县进行鹰舞，并于3月22日在中国的新疆uygur自治区进行。照片：xinhua         在从周四到周日访问新疆乌格尔自治区期间，陈呼吁当地安全机构专注于实现社会稳定和长期和平，改善对新闻社的“法律和规范化”的反恐方法，并保持新闻社的稳定性，并保持政治中心，以               政权，并担任中国政治和法律事务委员会的秘书，负责中国的执法机构。 在新疆，陈参观了乌鲁姆奇（Urumqi），卡什加尔（Kashgar）和阿克苏（Aksu）的城市，并强调当局必须维持“零容忍”对暴力犯罪和强大的态度，严格执行该法律，根据法律对暴力和恐怖罪进行斗争，并消除宗教极端主义的土壤。  他的一站是阿克苏的市政“全面治理中心”。根据报告，收集公众情绪，确定风险并解决争议，以应对举报人的关注，根据该报告的另一个系统监测，可确保遵守责任，并应对公众的关注。 自去年以来，AKSU已通过该模型下降了84,000多个纠纷。每日。   今年是建立自主地区70周年。  北京认为，与几个中亚国家接壤的Xinjiang是维持国家安全的关键领域，但多年来，自治区一直受到种族紧张和社会动荡的困扰。但是，对侵犯人权的指控持续存在，有报道表明，超过一百万的乌格尔人和穆斯林少数群体的其他成员已受到重新教育的做法。北京否认该地区任何侵犯人权行为的指控。 陈要求地方当局加强边境防御“好像这是不屈不挠的隔离墙”。他还呼吁他们防止“三个邪恶力量”的返回和渗透 - 恐怖主义，极端主义和分离主义，并阻止恐怖威胁违反中国国家的国界。 在为期四天的访问中，陈恩还重申了所有民族对中国国家的认识，并促进了p&gt;  近年来，将少数群体吸收到汉族文化中。批评家认为，这种政策有可能侵蚀少数派语言和文化，这是内部蒙古自治区的紧张局势所证明的。 在2020年，旨在促进蒙古在蒙古学校的蒙古人在蒙古的蒙古人而导致大量街头抗议活动的倡议，这使人们对这种语言进行了重大的关注。           。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3306427/xinjiang-chinas-security-chief-urges-mandarin-use-terrorism-crackdown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港敦促加快北部大都市成为数字经济的“超级联合”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3306421/hong-kong-urged-expedite-northern-metropolis-be-digital-economy-superconnector?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.14 15:05     香港应该加快北部大都市的发展，并加强与中国大陆的合作，成为数字经济的“超级共同”和“超级价值”，北京最高官员在城市中说。亚太峰会周一，该市应充分利用其管理原则来促进国际合作。说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/04/14/ba8fde04/ba8fde04-1d56-4045-91a3-91a3-7f1a3-7f17beef17beef9beef9_448920202.jpg ＃999;“&gt;北京在香港郑扬兴（Yanxiong）表示，该市应该充分利用其管理原则，以促进国际合作。 Photo: HandoutGiving his views on how Hong Kong could be a digital economy “superconnector” and “super value-adder”, Zheng said the city should make use of “one country, two systems” principle in promoting the safe and orderly flow of cross-border data and creating platforms for international cooperation in technology regulation, data management, and intellectual property rights protection.The summit, taking place on周一和星期二，首次在香港举办。  2014年开幕典礼，中国政府每年在惠江省的沃兹举行每年举行的会议。   这项活动吸引了1000多个国家的互联网，并在国际领先的企业中吸引了1,000多个国家，并在国际领先的企业中，并在国际上的企业中吸引了该活动。还出席会议的组织者。 香港首席执行官约翰·李·奇（John Lee Ka-chiu）以投资的形式提请他关注他的政府对创新和技术的承诺，同时突出该市对企业的优势。   “在这些挑战性的宗教宗教港口宗教和贸易关系中，尤其是在这些挑战性的时间里，香港拥护自由贸易和多边主义……并为投资者，公司，研究人员和其他战略才能提供一系列欢迎计划。”他说。 。 &lt; /p&gt; 集群都将是Hetao hetao hetao ginzhen-hong-hong-hong-hong-gong科学与技术创新合作区，这是北京在2017年提出的项目，以吸引才华横溢，以吸引才华横溢，创造财富，创造财富，创造战略行业。&lt; /p&gt;          https：//feedx.net   /&gt; &lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3306421/hong-kong-urged-expedite-northern-metropolis-be-digital-economy-superconnector?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚应该多远安抚特朗普的关税？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3306422/how-far-should-indonesia-go-appease-trump-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3306422/how-far-should-indonesia-go-appease-trump-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的筹码出口不断上升，因为美国“国家安全”审查在贸易战中迫在眉睫</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3306414/chinas-chip-exports-keep-rising-us-national-security-review-looms-trade-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.14 14:28   美国商务部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）表示，将包括一个或两个月以来的半导体关税，将包括电子产品。 Photo: APA reprieve from the weekend’s tariff exemption on electronic goods proved short-lived for Chinese manufacturers and exporters, as Washington, citing national security concerns, moves ahead with plans for new tariffs on Chinese tech products.On Sunday, US President Donald Trump announced on social media that the exemption for smartphones and laptops from China would be temporary, adding that there would be a与国家安全相关的贸易调查对中国的半导体部门。 美国商务部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）确认将电子产品包括在即将到来的半导体关税中ABC。  Lutnick补充说，半导体的关税将不在特朗普的“互惠关税”之外 of integrated circuits (ICs), commonly known as chips.In 2024, China exported 298.1 billion IC units, a year-on-year increase of 11.6 per cent.Meanwhile, the export volume of smartphones increased by 1.5 per cent to 813.94 million units, while the export volume of laptops reached 142.95 million units, up 1.7 per Cent。    中国的IC出口在第一季度保持稳健，数量增长了22％，价值增长12％，而智能手机的出口量下降了7.5％，根据周一海关总统的数据。转型”。因此，我们认为外包制造业可以免于中国的报复性关税（上周五增加到125％）的美国芯片制造商。 这被广泛认为是一种试图给当地半导体铸造厂的企图，在逐渐升级的贸易战争中，                    year earlier to 549.2 billion units last year.In the first quarter, China’s import volume of ICs continued to increase, by 8.1 per cent, year on year, to 131.25 billion units, while the import value increased by 3.2 per cent to US$88.34 billion.Details on the semiconductor tariffs are expected to be announced this week, according to Trump.Despite巴克莱说，特朗普政府在半导体进口的定义方面的扩展是对技术和半导体制造商的旋转不确定性。 可能是特朗普怀疑特朗普可能会决定在半岛上使用25％的估价，这可能是对钢铁，铝和汽车的重大责任，   可能会付出25％的关税。 US。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3306414/chinas-chip-exports-keep-rising-us-national-security-review-looms-trade-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>霍西斯说，我们的空袭杀死了6，声称收割机无人驾驶飞机击落了也门</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3306416/houthis-say-us-air-strikes-kill-6-claim-reaper-drone-shot-down-over-yemen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.14 14:45   在霍西斯说他们击落后，去年4月看到了美国MQ-9收割机无人机的残骸。照片：Houthis在周一说，霍西斯媒体中心/EPA-EFE   怀疑我们在也门的叛军控制的资本袭击至少六人，一夜之间受伤了26人。根据胡希斯卫生部周一发布的伤亡人物，与以色列加沙战争有关的中东水域运输的袭击已造成120多人丧生。 镜头。当救援人员将一个人带离现场时，瓦砾乱扔街道，叛军声称这是首都萨那（Bani Matar）的一家陶瓷工厂。这是命令的模式，该命令现在已从3月15日开始的战役中从白宫授权进行罢工。 美国军方也没有提供有关目标命中的任何信息。白宫说，到目前为止，已经进行了200多次罢工。   &lt;去年4月，霍蒂斯（Houthis）表示，他们已将其击倒在也门北部萨达省（Northern Saada Province）之后，去年4月看到了美国MQ-9收割机的残骸。照片：Houthis Media Center/EPA-EFE     Houthis在周日晚上分别声称，他们击落了也门的朝也门的Hajjah省的MQ-9 Reaper无人驾驶飞机，该省位于该国西北地区，在该国与Saudi Arabia的红海坐落在Saudi Arabia的军事上。发言人将预录的视频消息中的跌落描述为叛军在两周内的第四个。萨里说，叛军用“本地制造的导弹”以“针对无人机”。霍西斯有地面向空中的导弹，例如被称为358的伊朗导弹 - 能够击落飞机。 伊朗否认了叛乱分子，尽管在战场上发现了德黑兰制造的武器，但仍在海上货运中发现了shiite houth houth houth rebels在emper and aper anders apers aper and emper and amper and amper and/apperers pe&gt;每人3000万美元，可以在40,000英尺（12,100米）的高度飞行，并在空中持续30多个小时以上。他们已经被美国军方和中央情报局驾驶多年了，多年以阿富汗，伊拉克和现在的也门。  向叛军开始以“以色列”的袭击以以色列的援助，进入加沙地带的援助之后，向 向城市开枪并向城市投下了炸弹。叛乱分子松散地定义了以色列船的构成，这意味着许多船只可以被瞄准。 霍西（Houthis）针对100艘具有导弹和无人机的商船以上，从2023年11月到今年1月，将其中的两艘造成了两艘船只，并杀死了四名水手。他们还发起了针对美国军舰的攻击。&lt;​​/p&gt; 美国竞选活动没有停止的迹象，因为特朗普政府还将其对胡希斯的空袭与伊朗迅速前进的核计划的努力联系起来。 。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3306416/houthis-say-us-air-strikes-kill-6-claim-reaper-drone-shot-down-over-yemen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国语术语“老鼠人”为避开成功的人吸引了20亿次观看次数</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3305965/china-slang-term-rat-people-those-who-shun-success-attracts-2-billion-views?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.14 14:00     中国的年轻人回避成功并拥抱低能量的生活方式称自己为“老鼠人”，这是一个在网上广泛关注的lang词。   与通常在5am上延伸的超级学科人群相比，这是5am的时间，这是一成不变的。莱恩（Lane）。 他们在床上度过一天，住在外卖食品上，避免社交活动，没有明确的人生目标。   在2月下旬在线出现在网上的一段录像带之后，一名来自中国东部省省的年轻女子在@jiawensishi in @jiawensishi bed nether of there of the of the of the bed lethar the of/p&gt;向上，然后再睡五个小时。  &lt;small style=&quot;color: ＃999;“&gt;所谓的“老鼠人”在床上花了几个小时，然后粘贴在手机上。照片：Weixin    这个女人在父母晚上醒来时才吃第一顿饭。 At midnight, she finally started unpacking a week’s worth of parcels and did not shower until 2am.By calling herself a “rat person”, she likened her sluggish, reclusive routine to that of a sewer-dwelling rat.The video went viral online, attracting more than 400,000 likes and comments like: “Most relatable vlog ever”.One popular comment summed up  的心态。来自北京的林的妇女告诉《邮报》，她在家工作，避免与同事进行不必要的沟通，住在外卖食品上，并度过她的周末在家睡觉和在家中睡觉。 Being comfortable is enough.”Chinese students studying abroad in the UK are among the most visible examples of rat people.Faced with grey, rainy skies and high living costs, many of them choose to stay indoors, avoiding social interaction to conserve their mental and physical energy.Online posts related to rat people have racked up more than 2 billion views on mainland social media.A cartoon由Illustrator Sugar Xianbei创建的称为大鼠的角色已成为大鼠人的非正式吉祥物。  有关该主题的帖子在线上浏览了超过20亿次。照片：Weixin     截至4月，以大老鼠为特色的商品使超过一百万元（140,000美元）的销售额（140,000美元）的销售额。来自中国中部湖北省的社会工作者说，老鼠人民反映了年轻人中“社会退缩”的更广泛趋势。 “这是挫折后的一种被动应对机制。他们减少了社交接触并简化了生活以康复。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3305965/china-slang-term-rat-people-those-who-shun-success-attracts-2-billion-views?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国的元否认在起义审判中领导“政变”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3306412/south-koreas-yoon-denies-leading-coup-insurrection-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.14 14:12    Yoon Suk-Yeol手势，然后于周五离开总统居住。照片：AFP   韩国被罢免的领导人Yoon Suk-Yeol辩称，他的简短武术宣言去年年底是“不是一场政变”，因为他周一在法庭上出庭审理了一项刑事审判，要求他对他领导叛乱的竞选活动，该法律持续了六个小时。抗议，将该国陷入了几个月的动荡中，并导致宪法法院因违反宪法权力而从总统任期内撤职。 周一在车队中离开他的房屋后，Yoon拒绝对他的所有指控，对他的所有指控均在Seoul Central Court，在Seoul Central Court，在Seoul Central Court，在Seoul Seeoul Seperroom上，穿着AD DAUND PART PRIT PUTIT PRIT PATE           “被告……使宪法机构不可能基于无人宣布的宪法机构的权威，这是一个提起诉讼的人。  早上40分钟。  “这是一项和平的&#39;消息戒得法&#39;给国家……我知道这一武术将在一天之内结束，一天。指南。 预计两名高级军官将在下午接待证人。 其中一名来自陆军资本辩护司令部的Cho Sung-hyun已经在2月在宪法法院作证，他被命令派遣部队“在Yoon的Martial Law den den den den of den den den of den den of parliation den den den den de de y/p&gt; y/p&gt; y/p&gt; y/p&gt; y/p&gt; y/p&gt; y/p&gt; y/p&gt;。  《戒严宣言》（ ）列举了“反国家”要素的必要性，在六个小时后，六个小时后，在议会工人使用路障和灭火者灭绝的士兵来阻止了试图进入议会的特殊行动士兵，以拒绝武术的派对。宪法法院说，尽管韩国几十年来并未在数十年中没有执行任何人。  yoon的戒严令宣言在12月3日震惊了韩国人，并在社会的所有领域都造成了混乱，但宪法法院在裁定将他撤职时。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/canvas/2025/04/14/14/14/8400bf65-836c-4e2d1f-9d1f-9d1f-378c378c3e4f-378c3e4f-c3e4f8ce3e4f8ce3 _3654EAL lemn small stram small strick &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;” ＃999;“&gt;警察周一在首尔中央地方法院的入口处守卫，随着被罢免的Yoon Suk-Yeol总统到达。照片：AFP    剧变进一步暴露了保守派和自由主义者之间的深层社交裂痕，并加大了对机构和军队的压力，这在是否执行戒严令的困难中，这是一个难题。车队。 他仍然很反抗，并承诺“站在”他的支持者中。 The opposition Democratic Party slammed Yoon on Monday as delusional for not making any sincere apology.The country will now hold a snap election on June 3. Questions remain over whether Yoon might still play a role.Lee Jae-myung, the opposition leader who is leading presidential polls, visited on Monday a start-up that develops artificial intelligence chips, pledging to ease regulations with aggressive investments in the AI行业。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3306412/south-koreas-yoon-denies-leading-coup-insurrection-trial?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊斯兰邪教的马来西亚系列“ bidaah”最高的溪流，但引起了争议</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3306407/malaysian-series-bidaah-islamic-cult-tops-1-billion-streams-stirs-controversy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.14 13:42     马来西亚在线系列有关虚构的伊斯兰邪教系列的范围超过了当地用户和印度尼西亚的十亿个流，它令人不安的描绘掠夺性邪教领袖点燃了强烈的情感，并在东南亚的穆斯林之间引起了强烈的情感和辩论。  ，但女人很快就会发现该小组的令人不安的做法，包括强迫婚姻，毫无疑问的服从和仪式，这些仪式与真实的伊斯兰教义差异很大。 该系列的系列，该系列赛，该系列在Hong kong的Viu上播放了1次的平台，它的数字是在1亿之间的数字，它的数字是在其数字上的。公司。 该节目对美容妇女的表现形式描绘，以及饮用领导者浴水的追随者的场景，在印度尼西亚和马来西亚引起了神经的影响，近年来发现了一系列的丑闻，涉及从主流伊斯兰教伊斯兰教中脱离的宗教团体。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2025/04/14/c94011a011a0-5dfe-4664-93d4-93d4-b9d4-b9d4-b9 bb9bed2a644888888_db40aaf9.jpg.pl.马来西亚在线系列的Screengrab是“ Bidaah”的Screengrab，该系列的重点是一名虔诚母亲强迫的年轻女子，加入了一个由神秘和专制领导人指导的宗教教派。照片：viu    印度尼西亚人去蒂克托克（Tiktok）对该系列表达愤怒和厌恶。 影响者Indita Novi说她被排斥在外 - 但无法使她的目光从表演中剥离，但最近几周对社交媒体充满了反应。 “表演是如此有影响力，使我感到严重。”  该节目斥责马来西亚伊斯兰发展强大的部门（贾基姆），该部召集电影制片人讨论内容并建议对某些场景进行编辑，并向某些场景进行编辑。 在印度尼西亚，伊斯兰教派的巨大措施称为“如此危险的危险”，这是一个很危险的塑造。  对学者的偏见。    “先知服装，头巾和上皮称呼&#39;walid&#39;被用作吓到公众的工具。”他指的是指代父亲的阿拉伯语术语。   东南亚是世界上最大的穆斯林人群的家园，它是印度尼西亚的核心，其心脏是它的内心。尽管该地区的伊斯兰教长期以来一直是由文化，神秘主义和融合传统所塑造的，但最近几十年来，这种多元化遗产和推动信仰的正统表达更加阿拉伯语之间的紧张关系越来越大。   吉隆坡总部GISB，这是一个阴暗的伊斯兰邪教，受到虐待儿童和人口贩运的指控。照片：AFP    马来西亚导演Erma Fatima为该系列辩护，称其是受她自己的经历的启发。她在上周五在Instagram上的一次直播中说：“ Bidaah是一个真实的故事。她，但还有其他几个女孩。 /&gt;   rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3306407/malaysian-series-bidaah-islamic-cult-tops-1-billion-streams-stirs-controversy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ong Beng Seng在ISWARAN丑闻中从新加坡房地产公司下台</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3306402/ong-beng-seng-step-down-singapore-property-firm-amid-iswaran-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.14 12:55    Ong Beng Seng于去年10月到达新加坡的法庭。 Photo: ReutersOng Beng Seng, the billionaire set to plead guilty for his role in a Singapore corruption scandal, will step down as the managing director of the property firm he founded more than four decades ago.Singapore-listed Hotel Properties Limited said Ong “wishes to devote more time to manage his medical conditions”, according to an exchange filing on Monday.他也不会在4月29日该公司的年度股东大会上再次当选。 酒店房地产的股票上涨了4.7％的新加坡交易，周一在更广泛的市场上，这是一个超过一个月的盘内收益，超过一个月的时间内。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/canvas/2025/04/14/2ef0385d-5d69-412e-bdfd-bdfd-bdfd-73a9b2c0d-73a9b2c0d806b2c0d806 dd806_29b5555a = ＃999;“&gt;在2017年看到一级方程式新加坡大奖赛夜比赛的发光赛道。OngBeng Seng已被认为将一级方程式赛车带到新加坡。照片：法新社   出发是对公司对酒店和其他从伦敦到马尔代夫的全球发展的兴趣的重大过渡，甚至几乎没有任何迹象表明谁将继承他。 Ong于1980年创立了酒店房地产，此后一直担任该公司的董事。在任职期间，马来西亚大亨将自己确立为新加坡的备受瞩目，有时是有争议的公众人物。他的孩子不坐在公司的董事会上。他的姐夫戴维·福·乔（David Fu Kuo Chen）是董事。 这位79岁的年轻人被认为是将一级方程式赛车带到市政府的一场比赛，并赢得了新加坡大奖赛的权利。但是，他过去对这位精英的偏爱。 在1996年，酒店房地产在为该国两个最高政治人物的折扣中折价，当时的总理李·赫西恩·洛恩（Lee Hsien Loong）和他的父亲李·库恩·尤恩（Lee Kuan Yew）享受了豪华的豪华公寓，该公寓涉及到了独特的NASSIM Road ofervive Nassim Road。两位前长期总理后来都被清除了任何不当行为，而ONG和他的公司都没有违反任何法律或规则。       最近，Ong陷入了涉及前新加坡运输部长S. Iswaran的丑闻中，他因从房地产Tycoon中获得礼物而被判入狱。 ONG被指控两项罪名，并计划在4月初因妨碍司法公正的指控而认罪，另一项临时指控将在判刑时考虑。 亿万富翁获得了允许在以后的日期中获得更多详细的报告，并在他的医疗状态下进行详细的待遇，并   ，Ongs也有控制股份的股份，而去年也拒绝了Mike Ashley Ashley Frasersers。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3306402/ong-beng-seng-step-down-singapore-property-firm-amid-iswaran-scandal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>现年62岁的香港骑自行车的人在被小巴击中后去世，警方调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306403/hong-kong-cyclist-62-dies-after-being-hit-minibus-police-investigating?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.14 13:03   A Hong Kong cyclist has died after he was struck by a minibus, prompting police to launch an investigation.The man, 62, was riding his bicycle when the vehicle knocked him down at the junction of Boundary Street and Waterloo Road in Kowloon at 5.37am on Monday.He sustained head injuries and was unconscious when被赶到Yau Ma Tei的Kwong Wah医院，在那里他在6.54am被认证。      74岁的Minibus司机因危险驾驶而被捕，造成死亡，目前正被拘留以询问。 互联网上的照片显示了小型左侧的左侧损坏，警察对    。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306403/hong-kong-cyclist-62-dies-after-being-hit-minibus-police-investigating?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SF Express香港停止发送包裹交付SMS短信到打击骗局</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3306390/sf-express-hong-kong-stops-sending-parcel-delivery-sms-texts-combat-scams?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.14 11:52    SF Express表示，在过去三年中，它收到了4,036个欺诈或可疑欺骗案件的报告。照片：Dickson Lee   主要快递公司SF Express已停止向香港客户发送短信，并只能通过其移动应用程序发送通知，以降低骗局的机会。    新的安排宣布了我们从周一生效的新安排，以           SF Express香港网站网站将从2025年4月14日开始减少SMS通知。 false messages among its customers.Since August last year, the company had gradually been using the app to replace SMS parcel pickup notifications and decided to depend only on push notifications after an eight-month transitional period.It said it had received 4,036 reports of fraud or suspicious deception cases over the past three years, 72.2 per cent of them involved scam messages.The company also said it received 2025年第一季度第一季度的骗局查询和报告的案例几乎是去年同期的近四倍。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3306390/sf-express-hong-kong-stops-sending-parcel-delivery-sms-texts-combat-scams?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普对科技的关税豁免，亚洲最好的餐厅：5个周末读书您错过了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3306380/trumps-tariff-exemption-tech-asias-best-restaurant-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.14 12:15     我们上周末已经整理了报道中的故事，以帮助您了解有关亚洲及以后的新闻。如果您想查看更多我们的报告，请考虑。    在计算机的电路板上可以看到半导体芯片。照片：路透社       插图：Henry Wong         中国和美国在过去一周中交易了关税的打击，但是如果恢复谈话，交流可能会很快结束。照片：afp        新加坡中部Toa Payoh的餐厅。中国粮食和饮料品牌一直在整个城市州扩大。照片：Jean Iau         Gaggan Anand在泰国曼谷的餐厅展示了厨师所有者的烹饪和他的戏剧技巧。上图：Gaggan的菜式称为“老鼠大脑”。照片：Gaggan   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3306380/trumps-tariff-exemption-tech-asias-best-restaurant-5-weekend-reads-you-missed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国 - 中国贸易战争后果的新加坡牙套，降低了增长前景</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3306389/singapore-braces-us-china-trade-war-fallout-downgraded-growth-outlook?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.14 11:30   高层建筑物在新加坡的金融区可见。照片：AFP   新加坡周一将其经济增长降低了今年的经济增长预测，因为这个依赖贸易依赖国家的国家对美国征收美国关税和美国 - 中国贸易战争的影响表示努力。   。 dozens of other countries because of its heavy reliance on international trade.The Ministry of Trade and Industry said preliminary estimates showed that the economy grew 3.8 per cent year-on-year in the first quarter, slower than the previous quarter’s 5 per cent.However, it said economic growth for this year was now expected to come in at zero to 2 per cent, compared with its previous forecast of 1 to 3 per该部表示，Cent。 “美国对美国和中国之间持续的贸易战的批准预计将在全球贸易和全球经济增长上显着重大。中国的增长前景也减轻了，因为其出口增长有望在与美国的贸易战中停滞不前。”  亚洲其他地区的增长“将受到关税对全球贸易和增长的更广泛影响的一部分外部需求的负面影响”，这将继续进行。波动”。  新加坡中央银行的总部，新加坡的货币权威。照片：路透社      单独举动，新加坡的中央银行第二次在连续第二次减轻了货币政策，以帮助我们付出巨大的兴趣。乐队被称为新加坡美元标称有效汇率，因为它由于预期的经济前景较弱而降低了核心通货膨胀的预测。   该机构通过汇率来管理货币政策，而不是利率，而不是让新加坡美元增强或削弱针对未披露乐队中未披露乐队的主要贸易党货币的货币。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3306389/singapore-braces-us-china-trade-war-fallout-downgraded-growth-outlook?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在3月份，中国在关税风暴之前平静地出口12.4％</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3306385/chinas-exports-124-march-calm-tariff-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.14 11:06   尽管美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）征收新的关税，但中国的出口仍然有弹性。 Photo: XinhuaBeijing’s massive export machine remained resilient in March as two earlier bouts of US tariff increases began to take effect, but future months are expected to be far more tumultuous as US President Donald Trump’s “reciprocal tariff” regime threatens to raise import duties to previously unthinkable levels.Outbound merchandise shipments rose by 12.4 per cent from一年前，到1月和2月的2.3％的增长和3.53％的增长，以及在3月份的最初两个月的第2个月，根据Custom Slide的第2个月份，  3月的贸易盈余下降，并导致贸易盈余。 ，由于续签了美国 - 中国贸易紧张局势，更新的数字到达了，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）威胁要对中国商品的新关税产生145％的新关税，这是一系列互惠率增长的北京。 This would have sent the effective tariff rate, factoring in those already in place, to an eye-watering 156 per cent.The landscape remains in flux, however, as Trump appeared to blink first on Friday with an exemption of certain electronic products from the triple-digit tariffs – though these items, US officials later clarified, would still be subject to separate duties.In March, China’s exports to the United States increased by 9.08 per cent year on year, compared to the 2.3 per cent growth observed in the first two months of 2025.Southeast Asia - where Chinese exporters had been rerouting their goods to bypass US trade barriers - is also nervous over the prospect of crippling tariffs, despite a 90-day pause on duties above a universal 10 per cent baseline instituted by Trump on Thursday.Shipments to the Association of东南亚国家 - 中国最大的贸易伙伴布洛克（Bloc By Bloc） -    3月份向泰国的出口增长了27.78％，同期对越南的出口增长了18.91％。它还对28家公司进行了出口控制，并将17家美国公司添加到其“不可靠的实体”列表中。 此外，该国还收紧了对几种稀土材料的美国结合货物的出口控制权，这对于生产Hi-Tech商品的生产至关重要。星期四。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3306385/chinas-exports-124-march-calm-tariff-storm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>