<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 09:15:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>批评言论如野火般蔓延，中国经济学家的社交媒体陷入停顿</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3289741/chinese-economists-social-media-ice-after-critical-comments-spread-wildfire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.07 16:00在对中国经济的批评言论引起广泛关注后，东北证券首席经济学家傅鹏一反常态地保持沉默。照片：讲义两位以直言不讳著称的中国经济学家最近几天却一反常态地保持沉默，在对国家前景的批评言论引起广泛关注后，两人似乎都在社交媒体上被禁言。东北证券首席经济学家傅鹏在质疑官方为中国增长前景描绘乐观前景的言论后，一直保持低调。在11月底的一次闭门活动中，傅鹏发表演讲 — — 以及随后广泛流传的讲话记录 — — 表示，中国需要咬紧牙关，为不可避免的停滞做好准备。他表示，有效刺激内需的关键和“中国当前经济的最大问题”是财富再分配。 “如果我们不这样做，我们就会像过去 35 年的日本一样。”截至周五，傅莹的微信账号无法关注。东北证券的一位消息人士表示，傅莹“暂时不会公开露面”，因为公开的“虚假陈述”已经造成“相当大的困扰”。这位要求匿名的消息人士表示，这种限制是自愿的。 “他对自己公众账号的关注者进行了主动的管理和控制，这与官方的限制没有任何关系。”傅鹏官方微信账号截图，提示“该账号无法关注”。图片：讲义尽管官方数据显示经济增长强劲，但傅莹的言论却与民众的切身经历相呼应：失业率飙升，一轮又一轮的裁员，需求低迷，企业举步维艰。中国正处于关键时刻，其“5%左右”的年度国内生产总值增长目标远未得到保证。第三季度，中国国内生产总值（GDP）增速降至一年多以来的最低水平，为4.6%。自9月底开始推出的一系列经济刺激措施，包括上月初宣布的6万亿元人民币（8258亿美元）额外债务置换额度，已使多项经济指标出现回升。但在国内市场和外贸环境日益紧张的情况下，尤其是唐纳德·特朗普再次当选美国总统并不断威胁对中国商品征收高额关税的情况下，这些措施是否足以扭转局势仍是一个疑问。傅莹因其对经济状况的务实评论而在金融界和公众中广为人知。网民称赞傅莹是一位“认真的经济学家”，称他的分析帮助他们更好地理解了一门常常深奥的学科。国投公司首席经济学家高善文也遭遇了类似的事件证券。周二在深圳举行的投资者会议上，他推测中国经济增长数据在过去几年中每年被高估 3 个百分点。“在过去两年中，就业与增长之间的关系异常不稳定，”他说，预计累计高估幅度将达到 10 个百分点。“如果就业数据准确，经济增长数据似乎被高估了；如果增长数据可信，那么就业数据似乎被低估了。”与傅莹的讲话一样，他的讲话稿在网上引起了关注，引发了一系列讨论。“考虑到通胀、就业和 GDP 之间的差异，以及房地产泡沫的影响，”他说，“[超过 10 个百分点] 与报道的 4700 万个城镇就业岗位的损失相符。”这份讲话稿很快就从互联网上被删除，他的官方微信账号“由于违反政策”而无法关注。截至周五，高智商的账号已无法搜索。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3289741/chinese-economists-social-media-ice-after-critical-comments-spread-wildfire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港奥运选手郑嘉怡谈论牺牲、挑战和“冒名顶替综合症”</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3289809/hong-kong-olympian-camille-cheng-discusses-sacrifices-challenges-and-impostor-syndrome?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.07 16:00香港游泳运动员郑嘉颖在今年巴黎夏季奥运会前摆姿势拍照。照片：instagram.com/camillelcheng香港奥运游泳运动员郑丽薇周五在TEDxTinHau Women上谈到自己的挑战和牺牲时说，她患有“冒名顶替综合症”。该活动在尖沙咀戏曲中心举行，是Ted Talks的一个版本，邀请本地名人、人物和偶像在18分钟内讨论与他们相关的话题。郑丽薇概述了她从一个在当地游泳池假装自己是小美人鱼的小孩到参加三届夏季奥运会的历程。“在过去的15年里，我每天训练长达六个小时，每周六天在游泳池训练，每周两到三次在健身房训练，”郑丽薇说。“这些年来，我错过了生日、婚礼和假期，这往往意味着更多的训练，日复一日，为了一场持续不到一小时的比赛分钟。游泳运动员郑嘉怡曾代表香港参加过三届夏季奥运会。照片：instagram.com/camillelcheng“我知道你们中的许多人可能没有为奥运会进行训练，但你们可能会认识到我做出的一些同样的牺牲，熬夜赶上最后期限，或者跳过社交活动，专注于对你来说非常重要的事情，”她说。“我们生活中都有自己的奥运训练版本，你可能比你想象的更像奥运选手，因为和你们中的许多人一样，我患有冒名顶替综合症。”冒名顶替综合症是指一个人怀疑自己的技能，觉得自己不像别人认为的那样有天赋或值得认可。郑秀文是首批自动获得奥运会参赛资格的香港人之一，她在 2016 年里约奥运会上代表香港参加了女子 50、100 和 200 米自由泳比赛。这位七届亚运会奖牌得主还代表香港参加了 2021 年东京奥运会和今年早些时候的巴黎奥运会现年 31 岁的郑丽薇表示，尽管自己取得了成就，但之前在奥运会预赛中未能闯入决赛时，她就觉得自己失败了。她还表示，回到香港成为“奥运选手卡米尔”，以及被问及何时退役“感觉像是一种负担”。郑丽薇 (最右) 与香港游泳队其他队员一起参加巴黎奥运会。照片：Elson Li“但你又怎么能抱怨自己是一名奥运选手呢？ … [但] 我并没有为这种改变做好准备，”程女士说道。“突然间，父母来找我，问我：‘我的孩子怎样才能追随你们的脚步？’我不仅觉得我必须给出答案，而且必须给出正确的答案。”程女士说，她能够克服这些压力，因为她重新定义了自己对成功的定义，而不仅仅关注泳池中的表现。程女士出生于香港，父亲是台湾人，母亲是法国人。她九岁时，因为父亲的工作，全家搬到了北京。六年后，在观看北京奥运会时，程女士决定要成为一名职业游泳运动员。“我记得自己坐在看台上想，‘如果有一天我不再站在这一边，而是站在另一边，在最大的舞台上竞争，那该有多好？’”她说道。 “那是我奥运梦的开始。”巴黎奥运会后，郑文杰暂时退出国际比赛，花时间与他人共同管理心理健康倡导组织 Mind the Waves。这是她与香港游泳运动员 Stephanie Au Hoi-shun 和 Jamie Yeung Zhen-mei 于去年 2 月创立的组织，旨在支持患有或濒临心理健康危机的年轻人。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/hong-kong/article/3289809/hong-kong-olympian-camille-cheng-discusses-sacrifices-challenges-and-impostor-syndrome?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港建筑工人从七楼坠落，被发现处于半昏迷状态</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289814/construction-worker-falls-seventh-floor-hong-kong-found-semi-conscious-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.07 16:17警方称，受害者坠落后落在一辆装满竹竿的卡车上。照片：Facebook/Chris Wong周六，一名建筑工人从香港九龙一个多层停车场的七楼坠落，随后被紧急送往医院，处于半昏迷状态。警方于上午 11 时 33 分接获报案，指一名男子在牛池湾彩云一邨停车场大楼外一辆堆满用作脚手架的竹竿的货车上堕下。警方发言人表示，受伤工人相信事发前正在脚手架上工作。网上流传的照片显示，该男子的头部、脸部、手臂和裸露的胸部沾满血迹，手臂缠着绷带。该工人已被紧急送往油麻地伊利沙伯医院。图片：Dickson Lee货车旁的地上遗留了安全钩、条纹、安全帽等设备以及血迹。他半昏迷状态被送往九龙伊利沙伯医院救治。事故原因仍在调查中。今年以来，至少有六名建筑工人因高空堕下身亡，其中包括一名37岁的内地工人，他在11月7日于机场新二号客运大楼工地堕下身亡。11月5日，一名44岁的工人在土瓜湾一栋大楼拆卸脚手架时，也从11层坠下身亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289814/construction-worker-falls-seventh-floor-hong-kong-found-semi-conscious-state?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸军政府首脑是否会因针对罗兴亚人的罪行而受到法律制裁？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289696/will-myanmars-junta-chief-face-justice-crimes-against-rohingya?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289696/will-myanmars-junta-chief-face-justice-crimes-against-rohingya?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>港府：制定网约车规例以港人出行需求为首要</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3289812/hongkongers-travel-needs-come-first-developing-ride-hailing-regulations-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.07 15:31尖沙咀的一辆 Uber 出租车。照片：曾俊华香港新任交通部长陈美宝表示，在为香港日益发展的网约车服务行业制定监管框架时，居民的出行需求是她的首要任务，并承诺将听取利益相关者的意见。陈美宝周六还承认，网约车服务受到居民的欢迎，而香港的出租车牌照制度阻碍了该行业的创新努力。在香港，私家车司机在没有租车许可证的情况下接受付费乘客目前是违法的，而优步等网约车平台则不受监管。在接替林世雄担任香港运输及物流局局长几天后，陈美宝的立场与前任发生了变化。这位前任部长今年 7 月公布了一项提案，呼吁对提供非法网约车服务的人处以更严厉的处罚，同时通过推出高级出租车队的计划加强本地出租车队。“居民陈茂波在周六接受电台节目采访时表示：“我们愿意付出更多来购买‘点对点服务’带来的便利和服务，因此居民的出行需求必须成为我们的首要考虑。”“我一定会非常小心，并会主动听取更多来自不同行业和公众的意见。我希望可以透过积极主动的方式，带动改变。”政府早前建议就规管网约车服务进行研究，目标是在2025年建立框架。陈美仪表示，政府将于明年向立法会分享建议。陈美仪承认，网约车服务深受香港居民欢迎。照片：谢美玲这位新任部长表示，她在 2017 年 10 月至 2020 年 7 月担任交通专员期间，有处理这一问题的经验。在特首李家超周四决定解雇林郑月娥之前，陈茂波还担任运输及物流局常任秘书长。由于杨润雄和陈茂波未能达到他们的绩效目标，李家超还解除了杨润雄的文化、体育及旅游局局长的职务。陈茂波在电台节目中透露，她下班后会不时乘坐出租车，并称赞“大多数的士司机”都很专业、敬业。但她表示，现行的出租车牌照制度多年来阻碍了创新努力。“随着社会期望越来越高，对安全的要求越来越高，尤其是伴随着技术的发展，我们发现推动[行业]创新既缓慢又困难，”她说。她说陈冯富珍表示，网约车服务深受香港居民欢迎，并称“内地的服务发展迅速，蓬勃发展，而且非常贴心。”“这也让我们感到不能忽视[网约车服务]。我们不能止步于此，”她表示，并指出许多运营商都想打入香港市场。除了优步，来自内地的运营商如滴滴出行和高德地图也在寻求建立本地业务。高德地图隶属于阿里巴巴集团，该集团还拥有《南华早报》。陈冯富珍也承认，未来的监管工作将对出租车司机的生计产生影响。她承诺将重点关注四个主要领域，包括香港的新铁路项目、提升香港作为国际航空枢纽的地位，以及采取战略方针争取海外航权。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3289812/hongkongers-travel-needs-come-first-developing-ride-hailing-regulations-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前中国体操运动员吴流芳性感舞蹈禁令解除后一天收获350万粉丝</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3289389/ex-china-gymnast-wu-liufang-gains-35-million-fans-day-after-sexy-dance-ban-lifted?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3289389/ex-china-gymnast-wu-liufang-gains-35-million-fans-day-after-sexy-dance-ban-lifted?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>罗马尼亚取消总统决选 TikTok 为何遭抨击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289702/why-chinas-tiktok-under-fire-romania-cancels-presidential-run?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289702/why-chinas-tiktok-under-fire-romania-cancels-presidential-run?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡监禁企图强奸泰国迪斯科歌手的男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289803/singapore-jails-man-who-attempted-rape-thai-disco-singer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.07 12:50新加坡的天际线。一名男子因试图强奸一名泰国迪斯科歌手而被判处九年半监禁。图片来源：路透社周五，一名男子在新加坡企图强奸一名泰国迪斯科歌手，被判处九年半监禁和六下鞭刑。2018 年 8 月 7 日凌晨，28 岁的杨卓萍 (Yeo Zhuo Ping) 因两项强奸未遂和一项性侵犯未遂罪名在庭审后被判有罪。受害者当时 31 岁，其身份受到禁言令的保护。袭击发生在她和当时 23 岁的杨第一次见面几个小时后。受害者于 2018 年 8 月 6 日晚上 9 点开始上班。当晚，杨和一位朋友去了酒吧。在审判中，受害者作证说，当顾客购买花环时，她会得到佣金。 Yeo 给她买了一个花环，她在他桌旁招待他，两人还玩了喝酒游戏。凌晨 3 点左右，受害者下班后和 Yeo 一起离开了。Yeo 邀请她出去吃晚饭，她最初答应了，因为她想留住他这个顾客。但她改变了主意，决定回家，因为当天晚些时候她要飞往曼谷。Yeo 提出送她回家，她同意了。他们一起乘坐的车无法在受害者家门口停下，所以他们下车走向她家。受害者作证说，Yeo 拥抱并亲吻她，她试图推开他，并要求他停下来。她试图逃跑，但 Yeo 拒绝让她走。最后，他把她推到金田路一栋住宅楼楼梯平台的一个小房间里。她作证说，他曾两次试图在那里强奸她，还试图让她对他进行性行为。受害者泪流满面，恳求 Yeo 放她走。她告诉法庭，他开始显得害怕，然后离开，把她一个人留在房间里。受害者随后向当时的男友发送了一张她所在位置的照片，他找到了她并把她带回家。她在当天晚些时候飞往曼谷之前向警方报案。她回到新加坡后接受体检，发现她身上的伤势与性侵犯相符。警方的摄像机镜头还拍到了受害者与 Yeo 搏斗的画面，以及他将她推到楼梯下，然后他们就从镜头中消失了。Yeo 的辩护是否认。他声称自己无法回忆起在楼梯间发生的一切，因为他喝了很多酒，记忆“支离破碎”。他还声称自己在上述小房间里撞到低矮的天花板后昏了过去。地区法官詹姆斯·伊莱沙·李 (James Elisha Lee) 于 8 月判处杨有罪，驳回了他的辩护，并称他的证词“完全是捏造和事后诸葛亮”。周五，法官表示，量刑的主要考虑因素是一般威慑、惩罚和保护公众。他指出，杨要求接受审判，让受害者在证人席上讲述她的创伤，这真是折磨人。他还注意到杨的指控，即记录他陈述的警察捏造了这些陈述，法官认为这令人难以置信。杨还分别犯有酒后驾驶和危险驾驶罪，被判入狱四周，罚款 8,500 新元并处以 36 个月的驾驶禁令，该禁令将在他获释后生效。辩护律师 Amarjit Singh 告知法庭，Yeo 的母亲正在法庭上，他将于周五开始服刑。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289803/singapore-jails-man-who-attempted-rape-thai-disco-singer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国希望与特朗普结盟，结束“无情”的乌克兰战争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289800/germany-aims-align-trump-end-merciless-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.07 11:55一名警察在乌克兰扎波罗热州俄罗斯空袭现场检查被毁坏的汽车。照片：路透社德国总理奥拉夫·朔尔茨 (Olaf Scholz) 预计，他将与当选总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在如何结束俄罗斯对乌克兰的战争上达成一致，淡化了对美国领导层变动可能导致基辅最大支持者分裂的担忧。“我相信我们可以制定针对乌克兰的联合战略，”朔尔茨在周六德国媒体集团 Funke 发表的采访中表示。 “我已经通过电话与未来的美国总统进行了长时间的交谈，我们也与他的安全政策顾问进行了直接联系。”特朗普和他的团队一直批评美国向乌克兰提供无限期的支持以击退总统弗拉基米尔·普京的军队，而没有设定全面胜利以外的目标。但随着俄罗斯军队取得进展，以及士气和物资短缺，甚至华盛顿的官员和乌克兰领导人弗拉基米尔·泽连斯基都表示，通过谈判停战是可能的。拜登和特朗普的战争政策在加强乌克兰军队方面有重叠，同时通过制裁削弱俄罗斯经济，以推动双方进行谈判。拜登承诺“不遗余力”地提供支持，而将于 1 月 20 日宣誓就职的特朗普则承诺将迅速结束战争。不过，朔尔茨强调，不能将任何决议强加于乌克兰，乌克兰“必须能够捍卫自己的主权”。朔尔茨在采访中表示，俄罗斯对乌克兰的战争已进入第四个年头，战争“无情地”肆虐，造成数十万人死亡和受伤。“重要的是，杀戮必须尽快结束，乌克兰的独立和主权必须得到保障，”朔尔茨说。朔尔茨还警告称，关于向乌克兰派遣德国维和部队的任何辩论都为时过早，这显然是对德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克最近暗示这种可能性的言论的回应。“目前，这种猜测是不可能的，”朔尔茨说。 “只要战争还在继续，就不会有德国士兵，也不会有德国地面部队进入乌克兰。此后，必须讨论安全保障问题，以便乌克兰确信俄罗斯不会自 2014 年和 2022 年以来第三次入侵乌克兰。”朔尔茨重申，即使他在预计于 2 月举行的联邦选举中赢得第二任期，他也不会向乌克兰提供金牛座远程导弹。这使得德国与美国和英国允许乌克兰向俄罗斯发射导弹系统的决定相矛盾。“德国向乌克兰提供了许多武器——用于防空，还有重型火炮和战斗坦克。我们将继续这样做，”总理说。“但我坚持不提供可以深入俄罗斯腹地的巡航导弹的决定。必须避免这场战争升级为北约与俄罗斯之间的直接冲突。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289800/germany-aims-align-trump-end-merciless-ukraine-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称，对“性感”中国女运动员的抵制是传统价值观的体现</title>
      <link>https://www.scmp.com/sport/china/article/3289751/backlash-against-sexy-chinese-sportswomen-reflection-traditional-values-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/sport/china/article/3289751/backlash-against-sexy-chinese-sportswomen-reflection-traditional-values-experts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾的赖昌星低调访问符合美国要求，但仍可能引起中国大陆的愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289765/taiwans-lai-suits-us-low-key-stops-may-yet-draw-ire-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289765/taiwans-lai-suits-us-low-key-stops-may-yet-draw-ire-mainland-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港少年在海滩露营时被野猪咬伤脚趾，被送往医院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289801/hong-kong-teenager-sent-hospital-after-boar-bites-his-toe-beach-camping-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.07 12:02袭击事件发生在西湾泳滩。图片来源：Shutterstock周六早上，一名香港少年在西新界海滩露营时，一根脚趾被野猪咬伤，随后被送往医院。这名 14 岁的男孩于凌晨 5 点 05 分联系警方，称这只动物在他住在西贡区大浪湾西湾露营地时袭击了他。这名少年被送往将军澳医院时神志清醒。与他一起露营的另外四名朋友安然无恙。警方发言人表示，事发后警方没有发现这只动物的踪迹。警方将此案归类为“发现野猪”和“动物咬伤”。今年的袭击案不断增加。10 月，一名露营者在香港最高的山峰大帽山睡觉时遭到野猪袭击。该名29岁女子腿部受伤，被送往仁济医院。上个月，一名68岁农民在打鼓岭李屋新村的农场被一头野猪咬伤腿部和臀部，随后被紧急送往医院。一段上周六在网上广为流传的视频显示，一名远足者在九龙山顶看日落时，一头野猪抢走了她的背包。另一名男子（上传该视频的用户称其为“远足者的朋友”）随后从斜坡上跑下来抢走背包，而野猪则叼着背包逃跑了。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289801/hong-kong-teenager-sent-hospital-after-boar-bites-his-toe-beach-camping-trip?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞士航空机组人员因在曼谷飞往苏黎世的航班上拍摄乘客的“亲密行为”而受到调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289799/swiss-air-crew-investigated-filming-passengers-intimate-acts-bangkok-zurich-flight?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.07 11:38该航空公司表示，正在考虑对机组人员采取纪律处分。图片来源：Shutterstock瑞士国际航空公司航班上两名乘客的视频出现在社交媒体上后，航空公司机组人员正在接受调查。航空公司发言人称，事件发生在上周五从曼谷飞往苏黎世的航班上。发言人说，两名乘客当时在波音 777 飞机驾驶舱附近的前厨房里，那里有一个摄像头，飞行员可以在打开驾驶舱门前进行检查。从驾驶舱的屏幕上，可以看到这对情侣“正在进行亲密行为”，而一名机组人员则用手机录了下来。这对情侣的视频随后开始在 WhatsApp 上流传，并被最先报道此事的瑞士报纸 20 Minuten 获得。航空公司表示，它希望机组人员立即介入，但对乘客被拍摄和发表评论“无法容忍”。正在考虑对机组人员采取纪律处分。“未经明确同意拍摄并分享这些录像违反了我们的准则和价值观，”瑞士航空发言人说。“涉事乘客的行为是不恰当的——因此，我们的员工应该按照我们的规定行事，并立即进行干预，”他们补充道。“机组人员为何没有采取相应行动是正在进行的调查的主题。”除其他事项外，该航空公司计划增加对此类主题的员工教育和培训，以帮助避免将来发生类似事件。阅读原文获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289799/swiss-air-crew-investigated-filming-passengers-intimate-acts-bangkok-zurich-flight?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 03:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>灯光、熊猫、开拍！香港准备向公众揭晓北京赠送的熊猫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289798/lights-panda-action-hong-kong-prepares-unveil-beijing-gifted-bears-public?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289798/lights-panda-action-hong-kong-prepares-unveil-beijing-gifted-bears-public?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的绿色燃料目标：能否赶上新加坡和中国？</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/climate-and-energy/article/3289542/hong-kongs-green-fuel-goal-can-it-catch-singapore-and-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/climate-and-energy/article/3289542/hong-kongs-green-fuel-goal-can-it-catch-singapore-and-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 02:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>