<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2024 09:17:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>在马来西亚，安华的盟友 Teresa Kok 在警方对清真言论的调查中立场坚定</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278084/anwar-ally-teresa-kok-holds-firm-halal-plan-review-malaysian-police-continue-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 15:45郭素沁因建议检讨强制性清真认证而接受警方问询。图片：法新社一名马来西亚政府议员因建议对餐馆强制性清真认证进行审查而接受警方问询。她于周三表示，自己无能为力平息保守派的愤怒，而且无意挑战该国的宗教当局。“我在（星期五的）声明中已经非常清楚地说明了所发生的事情。如果他们仍然想就此问题大做文章，我也没办法，”民主行动党 (DAP) 资深议员 Teresa Kok 告诉《本周亚洲》说。Kok 所在的民主行动党是总理安瓦尔·易卜拉欣联合政府的关键成员，她周五要求审查宗教事务部长 Mohd Na’im Mokhtar 的一项提议，该提议将强制所有针对穆斯林顾客的餐厅获得清真认证，认为这对小企业来说过于繁重和昂贵。在收到大量投诉后，警方于周二传唤了这位六届议员，要求其提供一份声明，作为对她引起公众恐慌和使用网络平台分享攻击性内容的指控进行调查的一部分。郭素沁 2020 年在布鲁塞尔接受采访时回答问题，当时她担任马来西亚种植业及原产品部长。图片：法新社这些罪行可判处最高五年监禁和最高 50,000 令吉（10,500 美元）罚款。警方表示，至少有 50 份针对 Kok 的警方报告，包括另一个关键政府联盟伙伴、统一马来民族组织 (Umno) 的激进青年领袖 Akmal Salleh 等批评者，他们指责她干涉穆斯林事务。Kok 的案件是过去两年来一系列调查中的最新一起，针对安瓦尔·易卜拉欣政府认为不可接受的言论和行为，该政府一直在打击与种族、宗教和王室有关的问题 - 统称为 3R。政府认为这些是高度敏感的话题，并加大力度遏制在这些领域被视为冒犯或分裂的行为。国会中最大的政党泛马伊斯兰党（PAS）周三表示，郭素沁公开质疑政府清真提案的决定只会引起公众的不安和误解。“通过让清真认证提案看起来好像……侵犯了非穆斯林的权利和自由，郭素沁是在暗示这个国家的伊斯兰教对他们构成了威胁，”伊斯兰党秘书长塔基尤丁·哈桑在一份声明中表示。郭素沁的政党全力支持她，强调她只是在履行议员职责，她“没有做错任何事”。“这不是某些政党声称的3R问题，”民主行动党主席林冠英周二表示，并补充说该党希望这个问题得到妥善处理“冷静而专业”。政府对 3R 相关罪行的打击正值该国文化战争日益加剧之际，马来穆斯林政客和伊斯兰保守派在 2022 年全国大选期间继续推动民族主义议程，扩大种族和文化鸿沟。郭素沁是最新一位因政府镇压而触犯高调的个人。两周前，前领导人慕尤丁·亚辛因涉嫌评论前任国王在 2022 年大选后任命安瓦尔·易卜拉欣代替他出任高级公职而被控煽动罪。慕尤丁是第一位根据殖民时代法律受到指控的前总理。如果罪名成立，他将面临最高 5,000 令吉（1,140 美元）的罚款和最高三年的监禁，或两者并罚。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278084/anwar-ally-teresa-kok-holds-firm-halal-plan-review-malaysian-police-continue-probe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰警告俄罗斯袭击电网可能引发核危机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3278086/ukraine-warns-russian-strikes-power-grid-could-spark-nuclear-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 15:56俄罗斯控制的乌克兰扎波罗热核电站。图片：法新社乌克兰最高能源官员警告说，俄罗斯进一步空袭该国电网，可能会引发仍在基辅控制下的三座核电站之一的紧急情况。乌克兰有数千个变电站。但乌克兰能源部长 German Galushchenko 表示，与核电站相连的 10 个关键节点岌岌可危，这些节点的毁坏可能使该国陷入黑暗，并引发放射性紧急情况。他补充说，俄罗斯的猛烈攻击将核风险推向了乌克兰与欧盟的边界。“他们非常清楚自己在做什么，”Galushchenko 周二在乌克兰首都表示。“他们攻击对核安全至关重要的变电站并非偶然。”变电站通过调节电网的高压传输来保持稳定性。与化石燃料或可再生能源发电厂不同，核能发电需要恒定的电流来保持安全系统的运行。没有它，反应堆核心内的燃料就有过热的风险，威胁到不受控制的、危险的辐射释放。为了强调核安全风险，国际原子能机构上周采取了不同寻常的措施，将其乌克兰监测任务扩大到包括变电站。国际原子能机构的检查员通常只负责核查核材料，而不是监督庞大的国家电网。“我们预计本周将有第一个任务，”加卢什琴科说，并指出上周他在基辅出席了乌克兰总统泽连斯基与国际原子能机构总干事拉斐尔马里亚诺格罗西就扩大监测范围的会议。这位能源负责人表示，基辅已同意扩大国际原子能机构的监测任务。两年前，国际原子能机构开始在俄罗斯占领的扎波罗热核电站全天候驻扎，部长的言论表明战争正迫使这个总部位于维也纳的组织扩大其权力。格罗西周一在一份声明中表示，局势“仍然岌岌可危”。俄罗斯一直坚持其在全球核工业中的主导地位，以此作为可以避免核事故的证据，并欢迎国际原子能机构的团队在 9 月 6 日于加里宁格勒举行的会议上讨论工厂安全问题。乌克兰指责基辅企图进行破坏和无人机袭击。加剧乌克兰政府担忧的是缺乏防空系统。最近的袭击导致该国大部分地区停电，并中断了乌克兰核电站的电力供应。8 月底，俄罗斯发动了一次联合袭击，袭击对象是变电站，共发射了 230 多架无人机和导弹。“问题在于他们一次发射了多少导弹，”加卢什琴科说。“防御起来很有挑战性。”虽然乌克兰没有直接与俄罗斯对话，但政府已要求第三国在核安全问题上为其斡旋。“我们已经与所有合作伙伴进行了沟通，”加卢什琴科说，他指的是印度总理纳伦德拉·莫迪上个月访问基辅。“人们没有意识到我们在这里看到的风险，”加卢什琴科说。“如果他们一再发动袭击，后果可能是戏剧性的，可怕的。这一局势的影响范围将超越乌克兰或俄罗斯边境，给欧洲带来更广泛的挑战。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3278086/ukraine-warns-russian-strikes-power-grid-could-spark-nuclear-crisis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>白宫批评共和党人声称海地移民吃宠物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278064/white-house-blasts-republicans-over-claims-haitian-immigrants-are-eating-pets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 14:50共和党副总统候选人 J.D. Vance 于 9 月 10 日在费城向媒体发表讲话。照片：EPA-EFE在美国副总统候选人 J.D. Vance 和其他共和党高层发布社交信息指责海地人吃猫和其他宠物后，白宫表示共和党人正在传播有关海地移民的危险虚假指控。“令我们深感担忧的是现在共和党民选官员正在推动另一种阴谋论，这种阴谋论只是想用谎言和坦白的种族主义来分裂人民，”白宫国家安全发言人约翰·柯比周二表示。“这种语言、这种虚假信息是危险的，因为无论它有多么荒谬和愚蠢，都会有人相信它，他们可能会根据这种信息采取行动，甚至伤害到别人。所以它必须停止。”万斯是一名参议员，也是共和党总统候选人唐纳德·特朗普的竞选搭档，他周一在 X 上发帖称：“现在有报告显示，人们的宠物被不该在这个国家的人绑架和吃掉”，他还在帖子中表示，海地移民正在“制造混乱”在他的家乡俄亥俄州的斯普林菲尔德市。其他共和党人及其支持者，包括参议员特德·克鲁兹和亿万富翁埃隆·马斯克，最近几天也发布了类似的指控和表情包。当地警方没有收到此类报告，并就此事发表了一份声明。“针对最近有关我们城市移民人口犯罪活动的谣言，我们希望澄清的是，没有可靠的报告或具体声称宠物受到移民社区个人的伤害、伤害或虐待，”斯普林菲尔德警方说。该市还发布了关于在其网站上，万斯声称这些海地人是合法移民，可以工作。据美国广播公司报道，这一说法始于斯普林菲尔德的一个 Facebook 小组，有人写道有一只猫走失了。随后，该人在没有证据的情况下声称，是海地人带走了这只猫作为食物。周二，万斯承认这些说法没有得到证实。“当然，所有这些谣言都有可能被证明是假的，”他在一篇 X 帖子中说道，随后他将海地移民影响当地的医疗保健、教育和其他问题归咎于海地移民。但万斯并没有退缩。在周二的另一篇帖子中，他说道：“简而言之，爱国同胞们，不要让媒体上的爱哭鬼劝阻你们。让猫咪表情包继续流传下去。”在与美国副总统卡马拉·哈里斯的竞选中，特朗普发表了一系列煽动性和种族主义言论。在某些情况下，他还使用暴力图像来抨击移民和反对者。近年来，美国的仇恨犯罪（FBI 将其定义为因种族、民族、宗教、性取向、残疾或性别偏见而引发的犯罪）明显增加。FBI 犯罪数据显示，报告的偏见犯罪数量从 2018 年的约 8,500 起增至 2022 年的 13,300 多起，创历史新高。人口普查数据显示，居住在美国的 100 多万人出生在海地，是本世纪初的两倍多。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278064/white-house-blasts-republicans-over-claims-haitian-immigrants-are-eating-pets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国与中国有关的 40 亿美元技术盗窃案引发强烈抗议，要求加大处罚力度</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3278066/south-koreas-china-linked-us4-billion-tech-theft-triggers-outcry-tougher-penalties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3278066/south-koreas-china-linked-us4-billion-tech-theft-triggers-outcry-tougher-penalties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方追捕两名因涉嫌三角恋纠纷殴打老师的男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278075/hong-kong-police-hunt-2-men-who-battered-teacher-over-suspected-love-triangle-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 15:06受害者是一名45岁的国际狮子会将军翠琼中学教师。图片：谷歌地图香港警方在全港范围内追捕两名男子，他们袭击了葵涌一所中学的一名女教师，多次击打她的脸部。一位熟悉此案的消息人士称，警方正在调查周三的袭击是否与这名 45 岁女子和她男朋友之间的三角恋有关，她的男朋友是一名消防员，目前正在离婚。“初步调查显示，她的男朋友正在办理离婚手续，”知情人士说，并补充说这名老师和她男朋友的妻子最近发生了争执。袭击发生在葵涌兴盛路的国际狮子会将翠景中学，时间是上午 8 点左右，大约半小时前，这名老师被男友开车送到学校。“两名袭击者冲进学校，跑到一楼，在受害者走出教师办公室时对其进行了袭击，”消息人士说，并补充说当时没有携带武器他表示，两名袭击者反复击打该女子的脸部，然后跑出了学校。该老师脸部和手部受伤，被紧急送往玛嘉烈医院接受治疗。警员被叫到袭击现场进行搜查，但并未逮捕任何人。据警方称，两名袭击者年龄在 30 至 40 岁之间，袭击时身穿黑色衣服。其中一人戴着蓝色外科口罩。该名女教师脸部及手部受伤，被送往葵涌玛嘉烈医院。图片：Felix Wong葵青警区反黑组人员正在跟进此案。今年首六个月，香港共录得 5,156 起暴力罪案，较 2023 年同期的 4,759 起上升 8.3%。当局于三月在旺角安装了 15 组警用监控摄像头，这是计划每年安装约 2,000 组摄像头的一部分，重点关注人口密集区和高犯罪率地区。另外，中央政府联络办公室所在的西区警区安装了 13 组监控摄像头。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278075/hong-kong-police-hunt-2-men-who-battered-teacher-over-suspected-love-triangle-dispute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台风八木后果：洪水冲走越南村庄，死亡人数达到 141 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278063/typhoon-yagi-aftermath-floods-sweep-away-village-vietnam-death-toll-hits-141?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278063/typhoon-yagi-aftermath-floods-sweep-away-village-vietnam-death-toll-hits-141?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕一名 YouTuber，指控其从寺庙偷猫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278068/hong-kong-police-arrest-youtuber-allegedly-stealing-cat-temple?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 14:29警方逮捕了一名男子，并追回了一只据称上周被盗的猫。照片：Jelly Tse香港警方逮捕了一名涉嫌从寺庙偷猫的 YouTuber。警方表示，周三上午，警方突击搜查了这名 25 岁男子位于红磡的公共房屋单位，并找到了这只名为“乐乐”的猫，随后该男子因涉嫌盗窃被捕。九龙城动物犯罪调查队的督察萧欣婷表示，这只九岁的猫身上没有明显伤痕。“经过爱护动物协会人员的检查，乐乐目前似乎安全健康，”萧欣婷说。她补充说，警方稍后会把这只猫归还给它的主人。这只猫的主人（77 岁）周一向警方报案，称“乐乐”被关在土瓜湾的一座寺庙里，自 1996 年失踪以来，警方展开了调查。 “‘乐乐’深受街坊邻里喜爱，有疑虑的居民随即上网搜寻‘乐乐’的资料，并设立网页寻找‘乐乐’的下落。”该督察说。在收集证据及确认嫌犯身份后，警方于周三早上突击搜查红磡邨的单位，拘捕该名男子并救出猫只。消息人士称，该名男子是一名 YouTuber，从事文职工作。在香港，盗窃最高可判处 10 年监禁。截至周三下午，嫌犯仍被警方拘留。萧女士表示，警方会继续从不同角度调查案件，包括虐待动物罪。她警告说，虐待动物是严重罪行，最高可判处三年监禁及二十万港元罚款（25,650 美元）罚款。她表示，对作案动机及同谋是否参与的调查仍在进行中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278068/hong-kong-police-arrest-youtuber-allegedly-stealing-cat-temple?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾就法国幻影战机坠毁事件展开调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3278059/taiwan-probes-fighter-jet-crash-after-latest-incident-involving-french-made-mirage-planes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3278059/taiwan-probes-fighter-jet-crash-after-latest-incident-involving-french-made-mirage-planes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国英雄两年前拯救了无数洪水灾民，儿子出生后享受公众祝福</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3277806/china-hero-saved-countless-flood-victims-2-years-ago-basks-public-blessings-after-sons-birth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 14:00两年前拯救了无数洪灾灾民的中国一位英雄，如今因儿子的出生而接受公众祝福。图片：南华早报合成/抖音两年前，一位来自中国西南地区的英雄在洪水危机中冒着生命危险拯救了无数村民。最近，他的儿子于 8 月出生，在大陆互联网上收到了一波祝贺。2022 年 9 月 5 日，一场强烈的 6.8 级地震袭击了四川省，震中位于甘宇和他的同事罗勇正在工作的一座水坝​​附近。面对溃坝的威胁，两人勇敢地爬上水库顶部，打开了闸门。据四川媒体《封面新闻》报道，此举释放了水库中的水，有效避免了一场灾难性的洪水，否则下游数百名村民将面临危险。现年30岁的甘肃人在社交媒体上表示，他的儿子于8月16日在四川的一家医院出生。“你终于来了。我唯一的愿望就是你能平安快乐、健康成长，”他写道。2022 年 9 月 5 日，中国西南部四川省泸定县磨西镇发生地震，造成数十人死亡，受伤。照片：程学利/新华社通过美联社在英勇行为之后，甘和罗留在大坝过夜，监测其安全。由于周围群山环绕，存在山体滑坡风险，他们决定第二天就离开。最终，两人分道扬镳，各自寻找救援人员。甘肃人筋疲力尽，在险恶的地形中迷路了。救援人员在山里待了三天才找到罗某，但 17 天后，一位好心的村民发现了甘肃人，将他接到家中，并为他提供住处，让他慢慢恢复。郭先生说，迷路期间，他靠喝河水和吃野果活了下来。几天后，村民将他抬下山，送往医院治疗。甘肃人住院两周后出院。甘肃人经朋友介绍，于今年 4 月与妻子郑萍结婚。郑女士形容丈夫善良、负责、温暖。甘雨今年4月与郑平完婚，她形容他善良、负责、温暖。图片来源：百度“他教会了我什么是最完美的爱情。我把我所有的好运都用在了遇见他身上，”郑女士说道。儿子的出生在大陆社交媒体上引发了一波由衷的祝贺，朋友和陌生人都分享了他们的喜悦。“恭喜。都说劫难逢敌手，后福无双至。”一位网友说道。另一位网友评论道：“宝宝的出生就是给这位英雄爸爸最好的礼物。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3277806/china-hero-saved-countless-flood-victims-2-years-ago-basks-public-blessings-after-sons-birth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称中国最高安全会议旨在“澄清立场”而非解决问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3278000/chinas-top-security-conference-about-clarifying-positions-not-solutions-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3278000/chinas-top-security-conference-about-clarifying-positions-not-solutions-experts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲁珀特·默多克媒体帝国的继承权之争在美国法庭上展开</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278028/succession-battle-rupert-murdochs-media-empire-plays-out-us-courtroom?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278028/succession-battle-rupert-murdochs-media-empire-plays-out-us-courtroom?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国中央政府将“扩大”香港在“一带一路”倡议中的作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278056/chinas-central-government-will-expand-hong-kongs-role-belt-and-road-initiative?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278056/chinas-central-government-will-expand-hong-kongs-role-belt-and-road-initiative?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>沙特阿拉伯全力发展人工智能，增益峰会吸引美国和中国科技巨头</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3278047/saudi-arabias-gain-summit-draws-us-and-chinese-tech-giants-kingdom-goes-all-out-ai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 12:302024 年 9 月 10 日，沙特阿拉伯利雅得举行的全球人工智能峰会。照片：SCMP沙特阿拉伯已启动以人工智能为主题的活动，因为这个石油资源丰富的国家正在加速采用人工智能，这一运动吸引了西方和中国的科技公司来满足对云计算和数据解决方案的需求。第三届全球人工智能峰会，即 Gain Summit，于周二在沙特首都开幕本次峰会将在利雅得举行，据主办方沙特数据和人工智能管理局 (SDAIA) 介绍，该机构成立于 2019 年，旨在推动数据和人工智能的采用和治理，超过 400 名演讲嘉宾来自 100 多个国家，其中包括高通首席执行官克里斯蒂亚诺·阿蒙。活动场地两旁排列着本地和国际赞助商的展位，如美国科技巨头谷歌云和微软，以及华为技术的云计算部门，向挤满身着白袍的当地人的观众展示他们的产品。SDAIA 主席 Abdullah bin Sharaf Alghamdi 在演讲中列举了沙特阿拉伯在应用人工智能方面取得的诸多成就，并呼吁世界“创造一个科技与人类和谐发展的未来”。2024 年 9 月 10 日，阿里云在沙特阿拉伯利雅得举行的全球人工智能峰会上的展位。图片：SCMP根据 SDAIA 在周一发布的一份报告中的预测，到 2030 年，人工智能对沙特经济的贡献将达到 12%，其人工智能市场将以每年 29% 的速度增长。在政府部门，39% 的国家机构已开始使用人工智能，81% 的用户表示人工智能“显著增强了他们的服务交付”。此次活动只是中东国家主办的众多国际活动之一，该活动是在王储穆罕默德·本·萨勒曼雄心勃勃的“沙特愿景 2030”下举办的，旨在减少经济对石油和天然气的依赖。一年一度的 Leap 会议是由另外两个沙特政府机构于 2022 年发起的活动，据称是世界上“参与人数最多”的科技盛会。阿里云架构负责人穆罕默德·安瓦尔表示，沙特市场不受地缘政治的影响，对不同的技术服务提供商持开放态度，无论他们来自哪里。他的言论与沙特通信和信息技术大臣阿卜杜拉·阿尔斯瓦哈去年 7 月接受《南华早报》采访时的非歧视立场如出一辙。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。赞助此次报道之旅的 Gain 峰会声称，这是一次重要活动，旨在展示该国致力于建设知识型经济的决心。该国对云服务的需求吸引了科技公司押注该国。华为云中东和中亚地区总裁 Alan Qi 在 Gain 峰会接受采访时表示，华为的云计算收入预计将在 2024 年翻一番，去年增长了 10 倍。美国芯片初创公司 Groq 将自己定位为 Nvidia 的挑战者，其首席执行官 Jonathan Ross 在活动中表示，该公司将与其合作伙伴 Aramco Digital 在沙特阿拉伯建立一个数据中心。在 Gain 活动上的一名 Google Cloud 代表表示，由于决定在达曼建立数据中心，该公司的业务在拥有 3600 万人口的中东国家蓬勃发展。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3278047/saudi-arabias-gain-summit-draws-us-and-chinese-tech-giants-kingdom-goes-all-out-ai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚总理慕尤丁在腐败案中遭受新的法律打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278045/malaysias-muhyiddin-yassin-suffers-fresh-legal-blow-corruption-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.11 12:32马来西亚前总理慕尤丁·亚辛上个月在听证会后离开法庭。图片：路透社马来西亚一家法院驳回了前总理慕尤丁·亚辛 (Muhyiddin Yassin) 提出的审查针对他的腐败指控的申请，这对这位被视为总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 最大竞争对手之一的反对党领导人来说是一个新的打击。上诉法院法官阿齐扎·纳瓦维 (Azizah Nawawi) 周三表示，由五名成员组成的小组不会继续审理慕尤丁的案件，因为之前的法庭有权审查高等法院的裁决。她补充说，周三的决定是一致的。在法律麻烦不断增加的情况下，慕尤丁寻求撤销四项滥用权力的指控。这位 77 岁的老人曾申请对另一项上诉法院的裁决进行司法审查，以推翻高等法院去年对他的指控无罪释放的判决，这实际上恢复了他的刑事案件。去年雪兰莪州选举期间，国民联盟领导人慕尤丁和伊斯兰党领导人哈迪阿都阿旺在投票站附近的海报。照片：彭博社这项裁决对反对派来说是另一个失望。慕尤丁和他所领导的国民联盟今年麻烦不断，从未能在 8 月份的补选中保住席位，到部分议员转而支持安瓦尔。混乱局面让安瓦尔有喘息的空间来进行改革，以增强马来西亚的财政，例如取消柴油补贴，每年可节省 40 亿林吉特（9.22 亿美元）。投资者对今年的稳定表示欢迎。国际基金成为马来西亚股票的净买家，而吉隆坡成为东南亚最繁忙的上市地点。林吉特兑美元汇率已从2月份触及的26年低点回升，成为今年发展中市场中涨幅最大的货币。去年3月，慕尤丁被控滥用职权和三项洗钱罪，成为继纳吉布拉扎克之后第二位被起诉的马来西亚前总理。检察官称，在慕尤丁担任总理期间，有三家公司和一名个人向他所在政党的银行账户汇了2.325亿林吉特。他还因对前国王的言论而面临煽动叛乱指控。他对所有指控均不不认罪。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278045/malaysias-muhyiddin-yassin-suffers-fresh-legal-blow-corruption-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫迪领导的印度人民党如何将推土机变成针对印度穆斯林家庭的“致命武器”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277994/how-modis-bjp-turned-bulldozers-deadly-weapon-against-muslim-homes-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277994/how-modis-bjp-turned-bulldozers-deadly-weapon-against-muslim-homes-india?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>