<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 21:15:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>随着英国总理试图“加深特殊关系”，Starmer将在下周在美国与特朗普见面</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299054/starmer-meet-trump-us-next-week-uk-pm-seeks-deepen-special-relationship?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.18 02:02        英国总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）将于下周与美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）会面，伦敦的Starmer办公室已确认。 发言人说，Starmer将寻求“自从特朗普就职以来，他首次访问华盛顿特区的特殊关系。 p&gt; 英国政府在美国政府的新政府方面的努力方面有所不同。 特朗普在乌克兰和北约的立场上离开西方盟友，这是贸易关税的迫在眉睫的威胁英国在chagos群岛上放弃主权的交易已经带来了潜在的紧张局势。  Starmer和英国外交大臣戴维·拉米（David Lammy）重申了英国 - 美国特殊关系的韧性。 在上周的慕尼黑安全会议上，美国副主席J.D. Vance批评了英国的法律案件，在法律案件中，一名前军人在堕胎诊所外默默祈祷罪名是违反了中心周围的安全区。 在对他所提出的更广泛的攻击是从整个欧洲的民主价值观转变的，万斯声称“尤其是宗教英国人的基本自由”受到威胁。     当被问及万斯发表的评论时，Starmer的发言人说：“我们将与新的美国政府合作。 “总理期待会见总统特朗普很快就讨论了我们如何加深跨贸易和投资的特殊关系，安全。”  他补充说：“总理下周将前往华盛顿特区。”  斯塔默（Starmer）和特朗普（Trump）此前在美国大选前在纽约的特朗普大厦（Trump Tower为了实现“持久和平”，“与英国和欧盟的立场保持一致。 特朗普的盟友对英国与毛里求斯的拟议协议表示怀疑，这将移交奇戈斯群岛的主权，但英国政府表示，这笔交易是确保美国使用的迭戈·加西亚军事基地的未来。墨西哥，但财政大臣雷切尔·里夫斯（Rachel Reeves）是部长之一，他们说他们可以通过争辩英国没有与美国的贸易赤字来最大程度地减少关税对英国的影响。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299054/starmer-meet-trump-us-next-week-uk-pm-seeks-deepen-special-relationship?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谁首长敦促美国退出谈判后大流行一致行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299053/who-chief-urges-pandemic-accord-action-after-us-withdrawal-negotiations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.18 01:33         世界卫生组织的负责人坚持周一坚持要在美国退出谈判之后，在解决未来大流派的情况下，“现在或从未”进行具有里程碑意义的全球协议。  谁主任特德罗斯·阿德哈诺姆·盖布雷斯（Tedros Adhanom Ghebreyesus）说，没有一个国家能够自己保护自己免受下一个大流行的保护 - 在美国总统唐纳德·特朗普政府告诉联合国卫生局三天后，这是联合国卫生局，这是离开大流行协议会谈的。 “当您在五月份为世界卫生议会及时完成大流行协议时，我们处于关键时刻”，特德罗斯在日内瓦举行了为期一周的第13轮谈判开始时告诉谁。  “这确实是现在的情况，也不是。但是我有信心您会选择“现在”，因为您知道危险的是什么。死亡，继续杀死。 Covid-19-杀死了数百万人，残废的卫生系统和崩溃经济体 - 国家决定起草有关大流行，准备和应对的协议。  一名护士准备在2022年4月在印度高哈蒂的一个私人疫苗接种中心进行疫苗，以便于19日。照片：AP       1月20日上任职，特朗普签署了一项行政命令，开始了从世卫组织退出的为期一年的过程。  特德罗斯说，华盛顿在撤回会谈的星期五已正式通知世卫组织。  ，如果不是。他说： “没有任何国家可以自己保护自己。双边协议只会让您走得太远，” Tedros补充说。 “就像退出谁的决定一样，我们对此决定感到遗憾，我们希望美国会重新考虑，”他说。  &lt; div&gt;    大流行协议程序之后的非政府组织敦促其余成员国完成协议。 大流行行动网络说：“   Spark Street Advisors，卫生部门咨询公司表示，自12月上次谈判以来，全球多边制度“全球多边制度”（Global Multifelatial System）“世界发生了变化”，但世界上发生了变化，“尽管进行地缘政治和政策挑战，但不要摆脱这一重要任务。  “这就是为什么成员国本周无法失败的原因。在这一新的现实旨在扭转几十年的进步中，大流行协议是针对这一大拆除的具体行动。”具有大流行潜力的病原体以及从中获得的福利的共享 - 疫苗，测试和治疗。 谈论联合主席珍贵的Matsoso表示，希望提出的新措辞能够确保突破。她说：“让我们确保我们度过的三年不会后悔 - 我们浪费了三年的时间。” 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299053/who-chief-urges-pandemic-accord-action-after-us-withdrawal-negotiations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港高级警察被指控犯有in亵殴打妇女</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3299050/senior-hong-kong-police-officer-charged-indecently-assaulting-woman?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.18 00:42       香港警察局局长已被捕，并被指控犯有in亵袭击一名妇女的罪名，据称袭击发生了六个月的袭击。   当一名妇女向警方提交报告时，案件曝光了，声称她在去年5月至11月之间在九龙市和Kwai Tsing地区in亵了她42岁的男子殴打。星期一。 来自新地区南部地区犯罪部门的调查人员随后对11月13日的投诉进行了调查，并于第二天在Tsuen Wan逮捕了该官员。 被告是Kwai tsing地区的一名校长。 该男子被指控犯有一项in亵罪名，警方咨询了司法部。 预计该案是有望的。 警方发言人说， 该官员已被停职。 &gt;他补充说，非法行为将不会被容忍，并且会认真对待。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3299050/senior-hong-kong-police-officer-charged-indecently-assaulting-woman?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梵蒂冈证实</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299051/pope-francis-condition-complex-hospital-stay-extended-vatican-confirms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299051/pope-francis-condition-complex-hospital-stay-extended-vatican-confirms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾前总统杜特尔特（Duterte</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3299048/philippine-ex-president-duterte-faces-criminal-complaint-over-joke-kill-senators?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 22:53        前菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte 15参议员应在炸弹袭击中丧生，以允许其政党的候选人竞争更多空缺的席位。 警察少将尼科拉斯·托雷·托雷·托雷·托雷·托雷·托雷·托雷·托雷·托雷·托雷·托雷·托雷·托雷·托雷·托雷·托雷斯·托恩的非法言论和煽动煽动 他们是面对前总统及其家人的最新法律麻烦 前总统的营地说，他的言论只是在周四举行政治集会上为他的PDP-Laban党的9名参议员候选人举办政治集会，这是一个开玩笑的言论。     菲律宾的前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）（中心）和他的PDP-Laban派对派对派对期间的宣言， 2025年2月13日的中期选举。照片：法新社   “让我们现在杀死参议员，这样就会有空缺，”杜特尔特在该党参议员候选人的宣告集中说。 “如果我们可以杀死约15名参议员，我们就在……唯一的做法是，让我们开始爆炸。”  “在过去的六年中，我们的国家遇到了很多麻烦，”托雷告诉记者。托雷补充说：“我们是否希望这些麻烦继续下去，杀害的不断威胁，他们以后会说这些只是个玩笑？”认真对待杜特尔特的言论并执行。在亚洲最笨拙的民主国家之一的两个最高领导人之间的政治竞争中，她自己受到了致命的攻击。&lt;​​/p&gt;   副总统否认她在11月的在线新闻发布会上的言论构成了对11月份的言论。杀死马科斯，尽管这就是她的字面意思。   国际刑事法院一直在调查前总统对非法毒品的镇压下发生的大量杀害成千上万的可怜嫌疑人死亡，可能是违反人类的罪行。 杜特尔特否认他在他上任时批准了他的反毒品镇下的法外杀害，但他曾公开并反复威胁要杀害可疑的嫌疑当权时毒贩。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3299048/philippine-ex-president-duterte-faces-criminal-complaint-over-joke-kill-senators?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚重申了香港投资与特朗普战术的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3299046/malaysia-reaffirms-hong-kong-investment-ties-amid-worries-over-trumps-tactics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 21:52        马来西亚贸易部长重申了该国致力于加强与香港的投资联系的承诺，因为担心美国可能会采取针对城市和大陆的进一步惩罚性措施。 马来西亚投资，贸易和工业部长Tengku Zafrul Aziz周一表示，东盟将继续与美国互动，同时还试图通过多元化的供应链来减轻华盛顿政策的打击。 &lt; &lt; &lt; &lt; p&gt;他正在向中国晨间邮报的中国会议：2025年在吉隆坡举行的东南亚大会上讲话，讨论的重点是唐纳德·特朗普上个月返回美国总统后的贸易动力和供应链中断。 。 询问了马来西亚对香港的业务承诺，这是由于对进一步针对城市和大陆的进一步措施的担忧时，Zafrul说：“我们将继续不结盟，中立……只要溢出是积极的，我们的人口就会变得我们在香港的贸易和投资关系的好处。本月初的行政命令向包括香港的中国进口商品征收10％的关税。他还宣布了上周对所有进口的定制相互关税的计划。  Zafrul表示，美国和中国都是马来西亚的“非常重要的贸易伙伴”，东南亚国家作为一个团体的协会应该继续通过峰会和其他渠道与华盛顿互动。 他补充说，他的政府正在对国内经济的任何潜在威胁（例如关税和出口限制）进行内部评估，以及对出口多样化的方式进行多样化的方式市场。 “因此，对我们来说，这是关于缓解的……我们不会选择[一侧]，”他说。 “ [东盟]相信站在一起并拥有一个共同的声音。这就是为什么我们总是谈论……东盟中心。我们可以作为一个块。”       abdul Rasheed Ghaffour（第二名）东盟地区是世界上最“气候风格”的地区之一。照片：SCMP     Zafrul强调了马来西亚重新协商其与欧盟的自由贸易协定的意图，并计划升级到东盟商品协议。  &lt; &lt; &lt;截至2024年，该国向美国的出口总数为1986.5亿马来西亚林吉特，而对中国的林吉特则大约是马来西亚林吉特。东盟可以减轻地缘政治紧张局势的潜在影响：促进集团内的金融体系；建造货物的弹性供应链；  “东盟是最容易气候的地区之一，”他说。因此，尽管最近发生的全球政策发生了变化，但应对气候风险对于东盟内部的供应链弹性仍然至关重要。同龄人在全球经济环境中充满挑战。 到今年年底，该货币已欣赏到2.73％以上，达到4.47马来西亚林吉特。与其他亚洲货币的下降或停滞相比，表现令人印象深刻。 询问了林吉特价值的预测，银行州长表示，这是市场确定的，并朝着“正确的方向”移动。 “鉴于我们拥有的强大经济基础……我相信这些都是林吉特的积极因素。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3299046/malaysia-reaffirms-hong-kong-investment-ties-amid-worries-over-trumps-tactics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关税，人工智能潜力和对中国的谨慎乐观：东南亚权衡前进的道路</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3299047/tariffs-ai-potential-and-cautious-optimism-china-southeast-asia-weighs-path-ahead?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3299047/tariffs-ai-potential-and-cautious-optimism-china-southeast-asia-weighs-path-ahead?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平向乌克兰的和平角色确保了企业家：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3299038/xi-assures-entrepreneurs-chinas-peace-role-ukraine-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 21:30        赶上SCMP当今一些最大的中国和经济故事。如果您想查看我们的报告更多，请考虑。   周一，习近平总统保证，随着世界第二大经济面临更大的影响，中国的持续政府支持的领先企业家会持续支持。外部逆风。   中国可以将维持和平部队派往乌克兰，以帮助维持与俄罗斯战争中的任何谈判的停火 - 只要他们与印度的非北约国家合作，           EX-US部门官员讨论了民事外交官的作用，以及我们是否应该在其中国战略中具有最终目标。   高盛萨克斯说，人工智能（AI）将在DeepSeek推出本地生产的AI工具后，在未来几年中，将对中国的经济轻微提升，但是该技术对行业的影响有限，同时威胁到已经是动荡的已经是动荡的就业市场。          中国和美国正在从事技术上的“新冷战”，北京正在缩小差距。   中国的科学家说，他们已经开发了一种光纤技术，可以为大脑中神经细胞的实时内窥镜铺平道路，并更快的下一代电信。         数十年来，Yiwu一直是中国通往世界的商店窗口。东部省省省的城市是Gargantuan批发市场的所在地，该市场将中国的工厂与全球买家联系起来。但是，该出口枢纽现在正计划将其策略倒在其头上，并转向帮助外国产品在中国找到市场。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3299038/xi-assures-entrepreneurs-chinas-peace-role-ukraine-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DeepSeek降低了东南亚企业的AI采用成本：专家</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3299043/deepseek-lowers-cost-ai-adoption-businesses-across-southeast-asia-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 21:45         DeepSeek的高级人工智能（AI）模型降低了为东南亚中小型企业（SME）采用该技术的成本，尽管许多企业仍然必须与缺乏人才和过时的数字基础设施抗衡。云情报局在中国会议上的小组讨论中说，东南亚2025年中国晨报在吉隆坡举行的活动于周一举办。 “这些初创企业可以通过非常低的成本来追求创新。”  随着通过云服务提供的强大模型的访问，初创企业将“只需要专注于他们的想法”，刘说。阿里巴巴云情报是阿里巴巴集团持有的单位，该职位的所有者。 ，积极的评估反映了过去几周在过去几周中，启动了两种高级开放式AI模型，从而反映了全球范围内的关注。 ，v3和r1，主要科技公司通常需要大型语言模型（LLM）项目所需的成本和计算能力的一小部分。  llm是诸如Chatgpt和DeepSeek的Sanekek的Chatbot的技术基础的技术。 。开源可公开访问软件程序的源代码，允许第三方开发人员修改或共享其设计，修复损坏的链接或扩展其功能。  小组成员在中国会议上关于人工智能创新的讨论中：2025年东南亚活动包括，从左到右：Celcomdigi企业数据治理负责人Jacky Cheong； OSK Ventures International的投资合作伙伴Sarah Lim；阿里巴巴云情报局国际商业副总裁刘易刘·布恩克斯（Leo Liu Binxing）；和主持人周XIN，《南中国邮报》的技术编辑。照片：Nora Tam    主要的云计算服务提供商 - 包括阿里巴巴，华为技术，腾讯控股，Microsoft和Amazon Web服务 - 已经在他们的平台上提供了DeepSeek。 云计算技术使企业能够通过Internet管理或分发一系列软件和其他数字资源作为按需服务，就像电网的电力一样。这些资源存储在数据中心内。 “对于初创企业来说，这是一个巨大的优势，但他们需要时间来实现它，” OSK Ventures International投资合作伙伴Sarah Lim说。 “我认为在明年左右，如果许多我们的投资组合公司回来告诉我们：&#39;是的，我们已经融入了DeepSeek&#39;。”  ，      而马来西亚推出国家国家，许多企业可能没有充分准备接受AI，因为他们面临着一系列问题，包括数据治理，缺乏人才和过时的基础设施。该国最大的移动网络运营商Celcomdigi的企业数据治理负责人Jacky Cheong说，12月的AI办公室是“一个良好的开端”，该国需要更多的人才来帮助该行业前进。 这样Cheong说，才能“当我们制定宏伟的计划时，在图片中总是缺少”。 “我们没有人可以实施”目标，以帮助马来西亚和更广泛的东盟地区。 组织必须准备好自己的数字基础架构，然后才能接受AI并采取措施教育人民，根据Cheong的说法， 根据Cheong的说法，许多企业面临数据可互用性挑战。他说，许多公司数据仍然存在于与其他此类系统没有连接的电子表格和信息管理系统中。 “首先将您的数据正确获取，”他说。 “我们不想失败，因为我们的数据还没有准备就绪。” &lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3299043/deepseek-lowers-cost-ai-adoption-businesses-across-southeast-asia-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普在致命的飞机失事后仅几周就解雇了数百名FAA空中交通管制人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299045/trump-fires-hundreds-faa-air-traffic-control-staff-just-weeks-after-deadly-plane-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 21:48        特朗普政府开始解雇数百名联邦航空管理局（FAA）员工，在繁忙的航空旅行周末上升，在一月的一月致命中期碰撞在罗纳德·里根·华盛顿（Ronald Reagan）专业航空安全专家联盟主席戴维·斯佩罗（David Sperero）在一份声明中说，国家机场。 &gt;一位空中交通管制员说，受影响的工人包括雇用用于FAA雷达的人员，着陆和导航援助维护。空中交通管制员无权与媒体交谈并在匿名状态下进行交谈。   一架军用直升机于2025年2月6日与一架美国航空公司的商业飞机坠毁。并一直延续到深夜。他说，可能会在漫长的周末通知或禁止在星期二进入FAA建筑物。从“执行订单” Microsoft电子邮件地址中 - 不是政府电子邮件地址。 当控制器短缺时，射击袭击了FAA。多年来，联邦官员一直在引起人们对空中交通管制系统的关注，尤其是在美国机场飞机之间进行了一系列密切的电话。他们引用人员短缺的原因之一是薪酬，长期班次，密集培训和强制性退休。    在1月29日美国陆军黑鹰直升机和仍在调查中的美国航空客运喷气机，一位控制员在繁忙的机场递给商业航空公司和直升机交通。 埃隆·马斯克领导的政府效率部门，这导致了政府努力努力缩小尺寸的联邦政府没有立即回应置评请求。 CNN首先报道了射击的消息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299045/trump-fires-hundreds-faa-air-traffic-control-staff-just-weeks-after-deadly-plane-crash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港机构揭示了3个欺诈性大陆申请的案件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3299036/hong-kong-institution-uncovers-3-cases-fraudulent-mainland-applications?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3299036/hong-kong-institution-uncovers-3-cases-fraudulent-mainland-applications?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对矿产安全深入挖掘，作为与美国资源争夺战的加剧</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3299017/china-digs-deep-mineral-security-battle-resources-us-intensifies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 21:00       已经报告了矿产储量的大幅度增加，有助于增强其自给自足，中国正在更深入地挖掘以增强对寻找宝贵资源的支持的计划 - 这一举动即将来临由于美国正在向战争袭击乌克兰投降其稀土沉积物的一半以换取安全保证。 推动确保本地生长的36个“战略性重要”矿物的推动力，于2021年开始，当北京制定了一项计划，该计划贯穿今年，旨在减少中国对海外购买的依赖，同时确保其在全球争夺宝贵资源的战斗中持有自己的依据。   ，周一，行业和信息技术发布了一项行动计划，旨在指导能源存储制造业的高质量发展，同时也致力于有序地分配采矿权和增强国内资源安全能力。 预计扩大的努力将发掘出更多的重要矿物质，例如锂，钴和镍。 该公告是在州广播公司CCTV周五表示，中国的铜储量是制造业的关键资源之后。由于其在电力，运输和建设中的重要性 - 自2021年以来增长了3000万吨。该金额相当于中国在过去十年中的总发现。 是，中国已经建立了3,000公里（1,864英里）锂矿物带，估计容纳2000万至3000万吨锂。根据CCTV报告，这可以帮助确保锂价格不再受西方矿业公司的控制。 锂是该国蓬勃发展的新能源部门的关键材料电动汽车电池和电子设备。新华社在一月份报道，中国几乎将其储备金使其成为世界第二大锂储备的持有人。西南部云南省的稀有地球，价值115万吨潜在资源。 最近在中国出口限制的情况下，美国一直在寻求新的关键矿产来源，最近的报道是矿产勘探中突破的报道。  据报道，唐纳德·特朗普总统管理局提议，美国拥有乌克兰稀土稀有矿物的50％的所有权。如果乌克兰同意与俄罗斯签署和平协议结束战争，美国将部署部队来保护稀土的矿床。但是，乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）阻止了这笔交易。 稀土是高科技产品生产的关键组成部分，包括尖端的微芯片，电动汽车和防御系统。   目前，中国在全球关键工作链中占主导地位。根据美国地质调查局的数据，中国拥有4400万吨稀土沉积物 - 全球最大的矿床。中国在矿产炼油中也有很大的份额。这种战略优势使中国与美国与美国进行贸易谈判的杠杆作用。 去年，北京对锑，镀和锗施加了出口限制，破坏了高科技硬件供应链。 2月初，中国商务部通过增加五种金属（包括弹药生产的关键组成部分）来扩大列表。天然气和来自其矿产发现倡议的铀探索。 这些包括发现10个新的油田，每个油田都超过1亿吨，确定了10个大规模的铀沉积超深的水，超避风港层大气田，已增加了超过1000亿立方米（3.5万亿立方英尺）的验证天然气储量。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3299017/china-digs-deep-mineral-security-battle-resources-us-intensifies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>18香港银行联合起来帮助中小企业天气金融风暴</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3299039/18-hong-kong-banks-join-forces-help-smes-weather-financial-storm?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 21:02        一家银行加入了香港的六个主要贷方，为中小型企业（SME）提供财务支持，该企业占企业的98％  香港银行协会（HKAB）周一表示，总共有18家中小企业贷款工作队同意加入客户财务安排谈判机制是“帮助客户解决财务困难”。 HKAB称，在面对突然的流动性压力时，鼓励 中小企业在建筑行业的紧张现金流量。 中小企业。在获得客户的授权后，银行将与其他相关贷方联系以讨论客户的财务处置。    银行将根据个人而“尽可能灵活地处理情况”。 HKAB说，客户的处境是为了减轻流动性的压力。 ，Dah Sing Bank，Fubon Bank（香港），Fusion Bank，ICBC亚洲，南南商业银行，OCBC银行（香港），上海商业银行和PAO银行。 现有银行是标准的特许银行，中国银行（香港），汇丰银行控股，东亚银行，DBS（香港）和Hang Seng Bank。 香港货币管理局（HKMA）表示，它鼓励银行业通过类似的灵活安排并积极实施支持中小企业的措施。 香港拥有360,000多个中小型企业，占该市98％的企业，占私营部门劳动力的45％，根据政府数据。  10月，16个香港大银行说，他们将为中小企业拨出3700亿港元（470亿美元）的贷款组合中。 HKMA还将反周期的资本缓冲比率降低了3000亿港元至4000亿港元的流动性，使银行还可以向中小企业扩展更多的贷款。 此外，在政府支持的贷款下借了钱计划将被允许申请主要还款暂停12个月，而政府计划以外收取银行贷款的小型企业也可以申请续签部分主要还款选择。  HKAB表示，将继续与行业合作，以支持中小企业在导航各种运营和变革性挑战时。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3299039/18-hong-kong-banks-join-forces-help-smes-weather-financial-storm?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯准备停止在加沙的执政以扩大停火：“我们不是在掌权”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3299042/hamas-ready-stop-governing-gaza-extend-ceasefire-we-are-not-clinging-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 21:14       一些以色列分析师警告说，允许哈马斯继续作为政府外部的军事力量继续该小组复制黎巴嫩真主党扮演的角色，尽管没有正式负责，该组织在军事和政治上都具有重大的权力和影响力。以色列去年年底针对该团体的进攻有助于黎巴嫩自2022年上个月以来任命其第一任总统的道路。 在加沙的战后前景进一步蒙蔽了以色列，以色列拒绝说明它认为是可以接受的是什么哈马斯的替代政府，拒绝了统治西岸部分的巴勒斯坦当局的提议。长期重建了战争狂欢领土，巴勒斯坦人拒绝了许多中东领导人。 “真正的重建开始不一定取决于哈马斯是这些安排的一部分。”  随着最初六周的以色列 - 哈马斯休战即将结束，美国中东特使在周日表达了乐观态度卡塔尔和埃及介导的第2阶段会谈将进行。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）将于周一晚上召集他的保安机柜，为谈判中的任何进步制定指导方针。 在周日的演讲中，内塔尼亚胡重申，“以色列将摧毁哈马斯的军事和管理哈马斯的军事和管理能力，”由访问美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）回应的电话，他将哈马斯描述为任何未来和平的障碍。  hamas，像真主党一样。自2023年10月袭击该国以来，该组织一直在与以色列作战。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3299042/hamas-ready-stop-governing-gaza-extend-ceasefire-we-are-not-clinging-power?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“像狗一样对待”：香港父亲否认谋杀3岁的女孩，摇晃她</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3299041/treat-dog-hong-kong-father-denies-murdering-girl-3-shaking-her?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.17 21:15        一名三岁的香港女孩在2020年去世不可能是因为她的父亲声称，她的床上跌出床而造成，检察官认为她的致命伤害与剧烈的摇动一致，同时声称他早些时候说她应该“像狗一样对待”。  lau kai kai ping，42岁起诉人不接受的过失杀人罪。   被告以前因用腐蚀性液体攻击女孩的母亲而被判入狱，早些时司法部将其升级为谋杀案，并将案件带到高等法院。 检察官周一说，父母之间的whatsapp记录会表明劳认为应该“像狗一样对待女孩”被殴打并受到惩罚，直到她服从。 他们告诉夫人安娜·莱·尤恩·凯（Anna Lai Yuen-kee）和陪审团，在2020年7月18日上午，劳和他的女儿独自一人在他们的sham shui po plat，之后这个女孩的母亲出去买早餐。 法院听说母亲在躺在床上观察了她的女儿和劳在床上聊天，孩子在离开之前表现健康且精神愉快。 但不久之后，母亲接到了刘的视频电话，他说女孩从床上掉下来，看上去无反应。母亲告诉他打电话给紧急服务。 她回到家，在床上睁开眼睛，一半睁着眼睛，在护理人员到达前不久，被告知孩子“滑了”。一位护理人员发现，女孩的眼睛没有专心，但她仍在呼吸，心跳。 她被带到Sham Shui Po的Caritas Medical Center的事故和急诊室。法院被告知，医生在她的头骨和视网膜下发现流血，以及大腿内侧的旧瘀伤。 她后来被转移到了Kwai Chung的玛格丽特公主医院的儿科重症监护室去儿科重症监护病房进一步的治疗，但于7月29日在那里去世。 检察官说，医学专家将作证并向法院提交报告，得出这样的伤害，这是摇摆不定的婴儿综合症的高度特征。  起诉还试图向陪审团的虐待和忽视历史介绍，详细介绍了他以腐蚀性液体攻击孩子的母亲的事件。  2017年的袭击导致母亲遭受的化学物质燃烧至4.5％的身体，包括她的腿，脸，背部，前臂和右膝盖，需要住院一个多个月。  lau随后是罪名是造成严重的身体伤害并判处20个月的监禁。 检方还强调了孩子的生活安排，包括因母亲的伤害而被寄养的时期经常争论，邻居回忆起听到的喊叫声，哭泣和来自公寓的痛苦声音。 审判在星期二继续。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3299041/treat-dog-hong-kong-father-denies-murdering-girl-3-shaking-her?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>