<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jul 2024 09:15:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国汽车巨头谴责欧盟反补贴调查“非法”，暗示将面临挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3271536/china-auto-giant-decries-eus-illegal-anti-subsidy-probe-hints-challenge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 15:59中国工厂工人们在上海上汽集团的一家工厂组装汽车。图片：新华社一家中国汽车制造巨头面临对欧洲出口电动汽车征收 37.6% 关税的威胁，该公司正在反击欧洲当局对北京补贴进行的“不公平和非法”调查，同时暗示布鲁塞尔的裁决将面临反对。总部位于上海的上汽集团是中国“四大”国有汽车制造商中最大的一家，该公司还表示，欧盟执行机构开展的反补贴调查“涉及商业敏感信息，例如合作提供电池相关化学配方的请求”。这些评论是在周一的微信帖子中发表的，此前该公司在周五的欧盟特别听证会上表示，这些行动“超出了正常调查范围”。上汽集团表示，欧盟委员会在确定补贴时“犯了错误”，例如误将一家外国合资企业下的汽车融资公司当作上汽集团的附属公司。据微信声明，上汽集团表示，保留针对委员会初步决定“采取进一步法律措施的权利”，预计最终裁决将于 11 月作出。“上汽集团在调查期间提交了数千份书面文件，”该声明补充道。“然而，欧盟委员会忽略了上汽集团提交的一些关键信息和辩护意见，并抬高了多个项目的补贴率。”在所有因可能获得中国政府补贴而接受调查的中国汽车制造商中，欧盟对上汽集团征收的关税税率最高。在委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 警告不要让中国电动汽车“蜂拥而至”欧洲后，欧洲官员于 10 月宣布了这项调查。该声明补充道，6 月 12 日，委员会发布了初步裁定，对上汽集团加征 38.1% 的关税。据称，在国家工商总局提出异议后，欧盟委员会于 7 月 4 日将税率降至 37.6%。调查导致中国电动汽车关税上调，引发了有关中国是否被单独挑出问题的争论。北京商务部于 7 月 10 日对欧盟《外国补贴条例》是否不公平地针对中国企业展开调查。商务部此举是在中国商会向欧盟提出要求后做出的，要求北京方面针对欧洲的反补贴程序采取“严厉”措施。上汽集团此前曾表示，欧盟忽略了该汽车制造商为调查提供的一些信息和反驳意见。法国投资银行法国外贸银行亚太区首席经济学家艾丽西亚·加西亚-埃雷罗 (Alicia Garcia-Herrero) 推测，拒绝与欧洲调查人员合作可能会影响对上汽集团征收的关税税率。加西亚表示，向一家公司询问其产品配方符合委员会用于调查的世界贸易组织 (WTO) 规则。她补充道，在目前的需求水平下，上汽集团可能很难将任何新的关税转嫁给欧洲消费者。“他们可能觉得这不会发生，欧盟会退缩，但他们没有，”加西亚-埃雷罗说。中国社会科学院研究员陆翔表示，欧盟委员会仍然没有根据世贸组织规则找到任何证据表明补贴存在问题。“出口量和补贴之间的因果关系是欧方想象出来的假设，”陆翔说。欧洲汽车制造商协会称，去年，欧盟从中国进口了价值 97 亿欧元（105.7 亿美元）的电动汽车，比 2022 年的总额增长 70%，成为中国商品的最大进口国。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3271536/china-auto-giant-decries-eus-illegal-anti-subsidy-probe-hints-challenge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国寻求高科技解决方案应对救灾挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271523/china-seeking-hi-tech-solutions-disaster-relief-challenges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 16:00救援人员正在修复湖南省洞庭湖堤坝的决口。图片来源：新华社随着极端天气事件愈演愈烈，中国正加大在救灾工作中利用卫星、雷达等技术。香港理工大学土地测量及地理资讯学系讲座教授翁启浩表示，2008年四川大地震造成6.9万多人死亡，37万多人受伤，人们从那场灾难性的大地震救援中吸取了教训。当时受灾地区的卫星覆盖不均匀，很多提供的图像质量很差。“因此，救援队一开始无法知道灾区在哪里，哪些道路还可以通行。中国从中吸取了深刻的教训，”翁建军说道。目前，中国共有 900 多颗在轨卫星，广泛用于监测自然灾害、协助救灾和重建工作。翁建军举例称，本月初，湖南省中部地区暴雨导致洞庭湖堤坝溃坝，当时就运用了该技术。据国家电视台 CCTV 报道，在堵洪坝行动中，卫星用于实时跟踪降雨模式，而遥感卫星图像则有助于跟踪洪水和当地交通状况。北京师范大学地理科学教授薄延晨表示，尽管中国目前已建立起一套完整的灾害防御和救灾卫星业务体系，但仍有改进空间。“中国的气象卫星在预报台风运动和农业旱灾方面发挥着重要作用。而中国的高分卫星在重大自然灾害的风险区划和损失评估方面发挥着重要作用。”但薄熙来表示：“中国需要更多能够获取清晰图像的卫星，以及与多源卫星数据的进一步协同，以提高自然灾害监测的时效性和准确性。”卫星图像可用于协调救援工作。照片：CNS/ AFP翁先生还表示，卫星可以防止极端天气地区再次发生灾难。 “通过观察卫星图像和计算机建模，科学家可以评估容易再次遭受灾害的地区和人口。” 无人机还被用来减轻湖南近期洪涝灾害的影响。7月4日，湖南平江县遭遇70年来最严重洪涝灾害，1400多个通信基站中断。此次通信中断正值高考报名的关键时期，如果通信无法恢复，学生们将面临失利的风险，这促使当地政府使用带有公网基站的通信无人机。与此同时，一种新的气象雷达操作系统ROSE3.0已经在包括北京和河北省在内的123个雷达站安装，进行为期三个月的试用，该系统旨在提高灾害性天气预警和降雨监测的准确性。翁先生说，由于全球变暖，未来极端天气将更加频繁。“中国在高铁、高速公路网和航空航天建设方面做得很好。如果这些经验能运用在应对极端天气的基础设施建设上，中国在防灾和应对灾害方面会做得更好。”他还表示，香港当局需要加强这方面的努力。翁文忠说：“香港需要为下一次可能出现的类似自然灾害做好预警和减灾工作，包括安置地面监测器等基础设施，以及建立相关的计算机模型，告诉司机哪些道路可以通行。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271523/china-seeking-hi-tech-solutions-disaster-relief-challenges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本“爷爷”犯罪团伙年龄总计227人，警方为其起代号“G3S”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3271513/japan-grandpa-crime-gang-combined-age-227-given-code-name-g3s-police?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 16:18日本三名老年人被称作“爷爷团伙”，他们被指控实施了一系列入室盗窃。照片：SCMP 合成/Shutterstock/YouTube日本一个三人老年团伙——年龄合计 227 岁——在网上疯传，此前调查他们涉嫌黑社会行为的侦探给他们起了代号“G3S”，这个代号在日语中与“爷爷”谐音。88 岁的海野秀夫、70 岁的松田秀美和 69 岁的渡边健一在监狱里相识，并被指控在出狱后密谋实施盗窃。据称，这三人于 5 月闯入了日本北部岛屿北海道的首府札幌的一所空房子。他们被指控偷走了 200 日元（1.3 美元）和三瓶威士忌，总价值为 10,000 日元（65 美元）。6 月，他们据称抢劫了同一地区的另一所空房子，拿走了24 件珠宝，价值 100 万日元（6,400 美元）。三人团伙中的两人被捕后的照片。警方指控他们犯有一系列盗窃罪。图片来源：Weixin.qq调查人员表示，团伙中最年长的成员海野负责盗窃，松田负责开车逃走，最年轻的渡边负责处理被盗财物。在第二套房子的房主产生怀疑并报警后，他们的犯罪行为才被揭露。调查人员在查看监控录像并发现部分丢失的财物已被转卖后，追踪到了该团伙。据报道，这三名老年男子在被捕期间需要警察的身体支持。据称，他们说他们实施犯罪是为了“谋生”。警方表示，他们还在调查该团伙是否参与了札幌和邻近城市江别市的另外 10 起入室盗窃案。他们被捕的消息在社交媒体上引发了热烈的讨论媒体。“他们让最年轻的人负责最简单的工作，”一个人说。“代号‘G3S’可能不合适，但听起来很酷，”另一个人说。与许多地方一样，日本也在努力应对人口快速老龄化的问题。图片：法新社据日本警方称，近年来该国老年人的犯罪率一直在上升。65岁以上人群犯罪的比例从1989年的2.1％上升到2019年的22％。警方还报告说，该年龄段人群的轻微盗窃率较高，并且过去30年来惯犯人数也更多。据说孤独和贫穷是导致这一趋势的两个主要原因。日本正面临老龄化社会的问题。去年，官方数据显示，该国1.25亿人口中29.1％的人年龄在65岁以上，十分之一的人年龄在80岁或以上。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3271513/japan-grandpa-crime-gang-combined-age-227-given-code-name-g3s-police?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港区议员呼吁加强打击私烟执法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271535/hong-kong-district-councillors-call-tougher-law-enforcement-against-illicit-cigarettes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271535/hong-kong-district-councillors-call-tougher-law-enforcement-against-illicit-cigarettes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港地铁将在 4 个车站部署免费巴士和 1000 名工作人员参与 7 月 28 日的检修</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3271528/hong-kongs-mtr-corp-deploy-free-buses-and-1000-staff-july-28-works-4-stations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 15:02港铁公司表示，升级工程必须在白天进行，因为工程规模比一般的维修保养大得多。照片：陈晓梅香港铁路运营商将提供免费穿梭巴士、部署 1,000 名员工并实施人群控制措施，以帮助周日四个车站因服务暂停而受到影响的乘客，这是该公司 45 年历史上首次大规模设备升级。港铁公司周二表示，旨在确保观塘线的太子站、旺角站、油麻地站和何文田站于次日恢复正常运营。“我们有不同的检查站来监控施工进度以及我们是否可以在第二天恢复列车服务，”港铁公司运营和地铁部门主管 Cheris Lee Yuen-ling 表示。该公司表示将在周日向居民通报最新情况，不会让他们对周一的安排毫无准备。28 小时的服务暂停是该公司铁路资产维护计划的一部分，该计划将在五年内斥资 650 亿港元（83 亿美元）来2027年，港铁将致力提升设施及运用科技提升服务水平。太子站、旺角站及油麻地站周日仍会开放供葵涌线列车行驶，而屯马站则继续服务何文田站。观塘线将继续服务调景岭至太子站，以及何文田至黄埔站。观塘线的乘客只能在太子站转乘葵涌线。观塘线列车每五分钟一班，屯马线每三分半钟一班，而太子线每五分半钟一班。李家超预计太子站客流将激增，营办商将实施人群控制措施。她亦呼吁乘客提早计划，并使用港铁公司和葵涌站提供的免费巴士服务。 来往何文田及油麻地的8号巴士路线将提供免费服务。乘客在黄埔及油麻地指定站乘搭30X号巴士，亦可免费乘车。港铁表示，两条路线的巴士均约每10分钟一班，而30X号路线将在繁忙时间加强服务。李家超解释，升级工程必须在日间进行，因为工程规模远大于一般维修及保养，一般维修及保养可在每日服务结束后两小时内完成。她补充说，营运商将于周日调派1,000名员工协助乘客。该公司还警告，东涌线今年稍后可能再次出现服务中断的情况，但这将取决于其他资产更新工程及延长线建设的进度。李先生并未提供进一步细节。 城巴表示，将密切留意受影响地区的20A、E21A、E21B、E23、E23A及795X付费路线，如有需要将增加服务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3271528/hong-kongs-mtr-corp-deploy-free-buses-and-1000-staff-july-28-works-4-stations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阮富仲去世后，越南共产党面临继任难题</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271529/vietnams-communist-party-grapples-succession-dilemma-after-nguyen-phu-trongs-death?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271529/vietnams-communist-party-grapples-succession-dilemma-after-nguyen-phu-trongs-death?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港在评估中学学生时将更加重视体育运动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3271522/hong-kong-place-more-emphasis-sports-when-assessing-pupils-secondary-school?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 14:21根据新的评分标准，小学生的体育成绩将成为中学分配评估的一部分。图片：Elson Li《南华早报》获悉，两年后，香港小学生的体育表现将与学业成绩一同接受评核，以决定是否升入中学。此前，香港当局改革课程，将常识科目拆分为科学及人文科目，并特别强调爱国主义教育。教育局随即提出新建议。按照现行做法，学校会通过三轮考试（一轮在小五年级后半学期，两轮在小六年级）评核学生是否获派中学入学，并按照统一的38分制将成绩提交教育局。目前，中文、英文和数学等核心科目各占9分，常识占6分，音乐占2分，视觉艺术占3分。体育教育目前不占任何分数。不过，据熟悉新提案的消息人士透露，按照新的中学分配标准评分的学生将包括体育科目，体育科目占两分。根据修订后的评分系统，体育科目将占两分，总分仍为38分。图片：Elson Li中文、英文和数学将分别被降为 8 分，而科学和人文两门新课程将分别占 4 分。音乐和视觉艺术将分别占 2 分。总数仍为38分。2025-26学年的小一及小四学生将是首批修读新科学及人文科目的学生，2027-28学年全面实施。改革后的中学学额评核制度将于2026-27学年起实施，届时首批修读两门新科目的学生将升读小五。香港资助小学校长会副主席陈淑仪校长表示，教育局早前曾咨询业界代表，但尚未作出最终决定。她表示，建议改革评核制度旨在促进小学生更全人发展。“香港亦重视体育发展，加入体育教育会更公平。”她期望当局能为肢体伤残或有特殊教育需要的学生作出安排。需求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3271522/hong-kong-place-more-emphasis-sports-when-assessing-pupils-secondary-school?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数十人死亡后，日本胆固醇药丸公司老板辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271524/after-dozens-deaths-bosses-japan-health-supplement-firm-resign?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 14:35小林制药公司官员在新闻发布会上就该公司产品引发的健康恐慌致歉。图片：Jiji Press/ AFP日本一家大型膳食补充剂制造商的董事长和总裁于周二宣布辞职，因为该公司正在调查数十起可能与降低胆固醇产品有关的死亡事件。小林制药是一场健康恐慌的焦点，与其含有红曲米的非处方药片有关，红曲米是用霉菌发酵而成的。该公司董事会周二发布了一份严厉的外部报告，称该公司未能优先考虑消费者安全，并且采取行动“紧迫感不足”。红曲米或“beni koji”几个世纪以来一直用于东亚地区的食品、酒精饮料和民间药物。医学研究表明，它可以改善胆固醇水平，但也警告说，根据成分的化学组成，它存在器官损伤的风险。红曲米或“红曲”几个世纪以来一直用于东亚地区的食品、酒精饮料和民间药物。照片：Shutterstock小林制药表示，总裁小林章宏和董事长小林一正将离职。两人均属于该公司的创始家族。该公司在一份声明中表示，这一决定是为了“澄清我们公司与‘红曲’问题有关的一系列行动的高管责任”。该丑闻于 3 月爆发，当时这家日本家喻户晓的公司在客户抱怨肾脏问题后召回了三个品牌的膳食补充剂。该公司后来表示，在其一家工厂检测到了霉菌产生的潜在有毒酸，政府也检查了该公司的设施。上个月，该公司表示正在调查可能与其药丸有关的总共 80 起死亡事件，并调查肾脏以外的器官是否受到损害。当时，政府称小林制药延迟报告正在调查的案件数量“极为令人遗憾”。周二发布的外部律师团队报告还批评了该公司对事情的起因是，该公司在1月中旬和2月初开始收到医生关于肾脏问题的报告。 报道称，“小林制药此前从未在如此短的时间内收到过医生关于多起严重病例的报告。” 报道称。 小林制药即将离任的总裁小林章宏已表示，他愿意对造成的任何伤害承担责任。图片：Jiji Press/AFP“尽管如此，该公司并未立即考虑向消费者披露，缺乏紧迫感。”律师称，该公司本应立即召回产品并报告事件，但只是在进行内部调查后才决定这样做。小林制药表示，新任总裁是山根聪，曾任可持续发展政策负责人。即将离任的总裁小林章宏表示，他愿意对造成的任何损害承担责任，并将继续担任高管职务，管理与赔偿相关的事宜。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271524/after-dozens-deaths-bosses-japan-health-supplement-firm-resign?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰莱大学继续保持东南亚顶尖私立大学地位</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/se-asias-top-private-university/article/3271243/taylors-maintains-reign-southeast-asias-top-private-university?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/se-asias-top-private-university/article/3271243/taylors-maintains-reign-southeast-asias-top-private-university?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本老师利用五年前复制的钥匙潜入前学生家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3271394/japan-teacher-uses-key-copied-five-years-ago-sneak-home-ex-pupil?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 14:00日本一名学校老师闯入一名毕业生家中，意图偷走她的校服，现已被捕。图片来源：SCMP composite/Shutterstock/YouTube日本一名学校老师因使用五年前复制的钥匙闯入一名少女家中偷走她的校服而被捕。5月底，39 岁的东京小学老师水野正志（Masashi Mizuno）进入了一名五年前曾是他学生的中学女生的家。据《朝日新闻》报道，当发现女孩的父亲在家时，他立即逃跑。第二天他被警方抓获。水野告诉警方，他用几年前复制的钥匙进入了女孩家。2019 年，当他担任女孩的老师时，他在一场学校体育赛事上拿走了女孩家的钥匙。他承认，当时他复制了一把钥匙，希望将来能进入她家。Mizuno 摆出 V 手势，承认复制了钥匙并策划了制服盗窃案。照片：YouTube“前不久，我突然想起，我这个以前的学生现在是一名中学生。而且，我有一把复制钥匙。所以我决定偷她的校服，”这位老师说道，她对女校服有种特殊的迷恋。水野任教学校的学生家长对这一丑闻感到震惊。“我一直认为他是一位优秀的老师。当我们家长谈论他时，我们所有人都这么认为，”一位家长告诉媒体。这一事件引发了当地居民的强烈反应。“这太可怕了！ “这是他五年来一直在考虑的罪行，”一位社交媒体观察员说道。其他人则表示，应对该男子进行终身监视。美津浓很快被警方逮捕。一些网民表示，应对他进行 24 小时监视。图片来源：YouTube而另一人则表示：“政府应该吊销他的教师执照，这样他就不会再回学校工作，伤害其他学生了。”江户川区教育委员会的一名官员表示：“我们向受害家庭深表歉意。我们正在尽最大努力防止类似事件再次发生。”当局正在调查水野是否还有其他受害者。2021年，一名50多岁的男子在晚上偷了一名女孩的校服，穿着它在学校附近徘徊了几个小时，后来被警方抓获。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3271394/japan-teacher-uses-key-copied-five-years-ago-sneak-home-ex-pupil?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国数学奥林匹克竞赛输给美国，但天才学生施浩嘉仍保持领先</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271516/china-loses-maths-olympiad-us-genius-student-shi-haojia-remains-top-game?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271516/china-loses-maths-olympiad-us-genius-student-shi-haojia-remains-top-game?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市场复苏 中国企业发行创纪录的 140 亿美元可转换债券</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3271510/china-firms-issue-record-us14-billion-convertible-bonds-market-revives?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 13:21中国平安办公楼和企业 LOGO，中国上海，2023 年 8 月 11 日。这家保险公司正转向可转换债券市场筹集 35 亿美元，加入众多在高利率环境下利用更便宜融资来源的中国公司的行列。图片：Getty Images今年迄今为止，中国顶级公司已通过离岸可转换债券筹集了创纪录的 140 亿美元，因为它们在利率维持高位的情况下分散了未来的融资需求。伦敦证券交易所的数据显示，在阿里巴巴集团 5 月份筹集 50 亿美元、中国平安保险上周完成 35 亿美元交易后，来自中国大陆的离岸可转换债券占全球交易的 22%。数据显示，今年迄今为止从中国筹集的金额比 2023 年同期增长了 1,588%，当时可转换债券仅筹集了 8.293 亿美元。中国可转换债券发行量的回升让交易员们希望资本市场活动将开始回升，尤其是在香港，那里的 IPO 处于 15 年来的最低点。此前 12 个月的最高点是 2021 年的 109 亿美元。“如果你想想市场重新开放的典型顺序，通常会先行的是大宗证券、初级股权和可转换债券，最后重新开放的产品是 IPO，”摩根士丹利亚太区全球资本市场联席主管 Saurabh Dinakar 表示。“在过去两年中，我们没有看到任何产品有任何活动。坦率地说，国际投资者对投资香港和中国内地缺乏信心。我认为过去三个月的变化是，一些信心已经恢复。”Dinakar 表示，自从中国从疫情中复苏以来，国际投资者退出市场，对近期的中国交易重新产生了兴趣。“投资者想谈论中国，他们想了解中国正在发生的事情。对话有所增加。 “这并不是说他们会急于重返市场，因为他们仍然保持一定程度的谨慎，但至少现在有了对话，而 12 个月前还不是这样，”他表示。根据伦敦证券交易所的数据，2024 年全球发行的可转换债券价值为 642 亿美元，在除中国以外的亚洲地区，日本的交易价值增长了 486.2%。投资者购买可转换债券是因为它们提供了在支付票息的同时获得股权收益的前景，如果不行使转换为股票的选择权，则可在到期时偿还本金。美国银行最近将其全年全球可转换债券发行量预测上调了 11%，目前预计 2024 年的交易价值将高达 1100 亿美元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3271510/china-firms-issue-record-us14-billion-convertible-bonds-market-revives?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国希望美国企业高管访京后能“发挥重要作用”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3271511/china-hopes-us-firms-can-play-strong-role-after-top-executives-visit-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 13:24中国外交部长王毅在北京会见美中贸易全国委员会代表团。图片来源：新华社周一，包括联邦快递公司首席执行官拉吉·苏布拉马尼亚姆在内的美国重量级企业高管代表团在中国会见了中国国务院副总理何立峰和外交部长王毅。北京方面希望这个有影响力的游说团体能够帮助美国公司“在世界第二大经济体中发挥强有力的作用”。官方报纸《人民日报》证实，美中贸易全国委员会董事会主席苏布拉马尼亚姆率领代表团会见了何立峰和王毅。此次访问证实了早先《华盛顿邮报》的报道，即该代表团将在中国备受关注的三中全会闭幕后前往北京获取第一手资料。为期四天的三中全会于周四闭幕，周日公布了一份长达 22,000 字的决议文件，其中包含执政党共产党中央委员会批准的广泛措施。副总理何立峰表示，中国希望美中贸易全国委员会能够“发挥强有力的作用”，鼓励美国公司抓住机遇。 王毅在外交部的一份官方声明中表示，代表团来北京“恰逢其时”，因为他们感受到了中国全面深入改革的“新气象”。“中美之间环境好，双方都能从中受益；环境不好，合作交流自然受到压制。”“希望美中贸易全国委员会利用其关系和影响力，结合在中国的实际经历，现实、客观、理性地向美国政府和国会谈中国问题。”随着美国11月大选临近，中美关系进一步成为人们关注的焦点，共和党候选人、前总统唐纳德·特朗普已经提议对中国产品征收高额关税。特朗普的竞选搭档J.D.万斯也将矛头指向中国，中国是美中贸易全国委员会的头号竞争对手。 医疗保健公司美中互利国际首席执行官罗伯塔·利普森、波音全球总裁布兰登·纳尔逊、教育考试服务中心总裁兼首席执行官阿米特·塞瓦克以及美中贸易全国委员会主席克雷格·艾伦也出席了在北京的会见。《人民日报》报道，苏布拉马尼亚姆表示，美国工商界将“继续满怀信心地开拓中国市场”，美中贸易全国委员会希望能够在双边贸易和投资关系中“做出更多贡献”。在代表团抵达北京之前，广州市政府表示，美国工商界代表周五还会见了市长孙志阳，因为广州是美国公司如果想在华投资的“首选目的地”。商业数据公司邓白氏控股、通用电气、工业制造商美利肯公司、联邦快递、食品公司卡夫亨氏、医疗器械公司贝克顿、据广州市政府介绍，狄金森公司以及农业公司嘉吉参加了此次会见。据《南方日报》报道，同一天，代表团还会见了广东省省长王伟中。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3271511/china-hopes-us-firms-can-play-strong-role-after-top-executives-visit-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕五名售卖假郑秀文演唱会门票人士</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271515/hong-kong-police-arrest-5-over-selling-fake-sammi-cheng-concert-tickets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.23 13:37超级巨星郑秀文。警方逮捕了五名涉嫌出售假演唱会门票的内地人。照片：Instagram/sammi_chengsauman香港警方逮捕了五名中国内地游客，他们涉嫌出售极其先进的超级巨星郑秀文演唱会假票。郑秀文的演唱会门票已售罄。警方周二表示，上周的行动中查获的八张假票复制了真票上的防伪特征，警方呼吁居民不要从未经授权的渠道或黄牛那里购买演唱会门票。九龙城警区重案组总督察陈海良说：“假票复制了各种防伪特征，包括纸张质量、字体、水印、二维码和防伪标签。”但他强调，从不同受害者手中查获的假票上印有相同的座位号。“由于技术水平很高，骗子甚至提供面对面交易和现场验票来赢得受害者的信任，”陈说道。警方在收到多名受害者的举报后展开调查，这些受害者在网上或在表演场地——红磡香港体育馆外以现金或电子转账方式购买假门票。总督察说：“当他们试图进入场地时，被告知门票无效，他们购买的门票随后被确认为伪造的。”警方表示，嫌疑人售卖了八张假票。图片：讲义经过彻底调查，警方上周五在红磡演唱会场地外拘捕了五名年龄在 34 至 46 岁之间的男子。“You &amp; Mi 郑秀文世界巡回演唱会”将在此举行，直至 7 月 28 日。警方发言人说：“该五名男子涉嫌向三名受害者出售八张假演唱会门票，涉案金额共约 8,000 港元。”警方表示，该五名嫌疑人来自内地，持有双程证，即允许内地人来港旅游的旅行证件。这些男子因涉嫌以欺骗手段获取财产而被拘留，该罪行最高可判处 10 年监禁。总督察提醒公众对欺诈性的门票验证方法要谨慎。“市民从非官方渠道购买任何活动门票时应谨慎，以免成为这些骗局的受害者，”陈警方表示。警方表示，嫌犯已获准保释，等候进一步调查。九龙城刑事侦查部门的侦缉人员正跟进案件。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271515/hong-kong-police-arrest-5-over-selling-fake-sammi-cheng-concert-tickets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯即将成为民主党总统候选人，创造历史</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271517/kamala-harris-verge-making-history-democratic-presidential-nominee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271517/kamala-harris-verge-making-history-democratic-presidential-nominee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>