<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2024 09:17:00 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>熊猫入驻国家动物园，中美开启大熊猫外交新篇章</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282434/china-and-us-start-new-chapter-panda-diplomacy-bears-head-national-zoo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282434/china-and-us-start-new-chapter-panda-diplomacy-bears-head-national-zoo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查：大多数新加坡人认为中国影响力超过美国，更愿意将其作为战略伙伴</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282416/most-singaporeans-rate-chinas-clout-above-us-prefer-it-strategic-partner-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282416/most-singaporeans-rate-chinas-clout-above-us-prefer-it-strategic-partner-survey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港监管机构称电子礼品卡规则不明确，呼吁减少限制</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282429/hong-kong-watchdog-flags-lack-clarity-e-gift-card-rules-urges-fewer-restrictions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 15:41自 2021 年以来，香港消费者监管机构每年都会记录大约 40 起与电子礼品卡有关的投诉。照片：SCMP香港消费者监管机构呼吁零售商放宽对电子礼品卡的使用限制，因为发现 10 家抽样供应商的使用条款不明确。消费者委员会周二表示，他们发现与礼品卡相关的礼品卡政策存在差异接受调查的10间商铺中，有3间要求持卡人登入或注册成为会员后才能使用电子礼品卡，而部分商铺则会限制每次交易可使用的电子礼品卡数量，或只允许电子礼品卡在网上使用。消费者委员会行政总裁黄嘉莉表示：“应取消这类限制，以确保我收到电子礼品卡时，无论线上或线下，都可以自由使用，有效期也更长。”只有1间商铺会通知买家收件人是否已查看电子礼品卡，如果买家在15天内没有查看电邮，商铺会发送提醒讯息提醒买家。消费者委员会行政总裁黄吉利呼吁商家放宽电子礼品卡规定。照片：谢美玲其他商店则依赖购买者检查礼品卡是否已被收件人收到并使用。该委员会建议消费者不要囤积或保存电子礼品卡。相反，消费者应于收到电子礼品卡后立即使用，并细心阅读及明白相关使用条款。十间商户中，四间将电子礼品卡的有效期限制在一年左右，而另外三间则没有订明有效期。消费者委员会宣传及社区关系委员会主席林海昌表示：“香港并无规管电子礼品卡的有效期及现金兑换安排，未使用的余额一般不能退还或兑换现金。如商户倒闭，持卡人可能只能以无抵押债权人身份寻求赔偿，从而减低全数取回款项的机会。”调查亦发现，即使订明退款政策，实际做法也可能不同，可能令消费者感到困惑。某国际运动服装品牌表示，当电子礼品卡的余额低于10美元或等值的当地货币，余额可以现金退还。但当监察人员要求退还20港元（2.60美元）时，零售店工作人员表示他们不知道这一安排。接受调查的零售商是根据其在搜索引擎中的排名选出的，其中包括“时尚和运动装”类别下的六家和“家居用品、玩具和配饰”类别下的四家。电子礼品卡面值由50港元至11,000港元不等。2024年8月至9月，消委会职员假扮普通消费者，购买并使用10间商户的电子礼品卡，并从商户网站、使用条款及客户服务渠道搜集资料，整合有关商户所提供服务的资讯。自2021年起，消委会每年均收到约40宗与电子礼品卡有关的投诉，今年首9个月共接获29宗投诉，而去年同期则为26宗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282429/hong-kong-watchdog-flags-lack-clarity-e-gift-card-rules-urges-fewer-restrictions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国呼吁以色列和伊朗避免“陷入恶性循环”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282414/china-calls-israel-and-iran-avoid-falling-vicious-circle?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 15:00中国外交部长王毅敦促以色列和伊朗缓和紧张局势。图片：彭博社中国外长王毅周一与以色列和伊朗外长分别通话，敦促以色列和伊朗缓和紧张局势，避免“恶性循环”。随着北京加大在中东调解力度，外交部副部长邓励周一也与沙特阿拉伯外长瓦利德·本·阿卜杜勒卡里姆·赫雷吉通电话，就该地区局势交换了意见。在与以色列外长以色列·卡茨通话时，王毅表示，中国高度关注与伊朗的紧张局势，该地区再度爆发冲突和动荡不符合任何国家的利益。以色列空袭在黎巴嫩南部的纳巴提耶造成的破坏。图片来源：新华社据中国外交部发表的声明称，王毅对卡茨表示：“希望各方慎重行事，防止局势陷入恶性循环。”王毅还呼吁加沙“立即、全面、永久”停火并释放所有人质，称这是应对该地区长期冲突的“首要任务”。他表示，国际社会的声音很明确，呼吁各方尽快重回“两国方案”的政治道路，实现犹太民族和阿拉伯民族的“和谐共处”。“这是实现包括以色列在内的各方稳定和持久安全的正确途径，”他补充道。卡茨后来在X上发帖称，他在通话中“澄清伊朗是破坏中东稳定的主要根源”，并补充说，德黑兰“构成威胁”，无论是直接威胁还是通过其代理人威胁，例如“我们期待中国在战争问题上表达平衡、公正的立场，”他表示，并强调以色列将对本月早些时候伊朗对以色列的袭击作出回应。此次通话是在哈马斯武装分子袭击以色列南部一周年之后几天进行的，由于最近以色列和伊朗之间的紧张局势升级，人们越来越担心中东地区爆发更大范围的战争。10 月 1 日，伊朗向以色列发射了 180 多枚弹道导弹，以色列正在权衡其报复选择。据中方报道，伊朗外交部长赛义德·阿巴斯·阿拉格奇在周一的另一通电话中告诉王毅，德黑兰对当前地区局势全面升级的风险深感担忧，不希望看到冲突进一步扩大。阿拉格奇补充说：“以色列应避免冒险，谨慎行事”，声明说。 王毅对阿拉格奇表示：“中方一贯主张通过对话协商解决热点问题，反对加剧紧张、扩大冲突和军事冒险主义。”王毅表示，北京方面很高兴看到伊朗政府开展斡旋努力，改善与有关各方的了解以及与地区国家的关系。据伊朗官方的伊斯兰共和国通讯社报道，阿拉格奇欢迎中国政府为帮助制止以色列对加沙和黎巴嫩的侵略、恢复该地区的和平与安全所做的努力。报道说，两位部长还讨论了伊朗总统马苏德·佩泽什基安和中国国家主席习近平下周在俄罗斯喀山金砖国家峰会期间即将举行的会晤。在与卡茨的电话中，王毅还呼吁以色列采取切实措施，确保联合国驻黎巴嫩维和部队以及中国在黎巴嫩的机构和公民的安全。以色列。过去一周，联合国称以色列军队向其维和部队开火，突破其基地，并在黎巴嫩南部造成十多名以色列士兵受伤。但以色列总理本雅明内塔尼亚胡指责真主党将国际部队用作“人盾”。卡茨指出以色列和中国之间的经济合作，约有 20,000 名中国工人在战争期间继续在以色列工作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282414/china-calls-israel-and-iran-avoid-falling-vicious-circle?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 07:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>竞争激烈、威胁日益加剧，中国太阳能企业寻求“自我救赎”</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3282386/chinas-solar-firms-eye-self-salvation-amid-burning-rivalry-growing-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 15:00中国江苏省扬中市一家工厂的工人正在生产将要出口的太阳能光伏组件。图片：法新社据一个行业组织和国内媒体报道，中国太阳能电池行业的高管周一举行会议，探讨国内日益“恶性”的竞争，这种竞争正在损害这个价值数十亿美元的行业的增长，同时西方国家的威胁也日益加剧。据中国新闻聚合器新浪发布的一则通知称，拥有 780 名成员的中国光伏行业协会在上海召开了为期一天的论坛，以寻找“有序解决供需失衡、清理过剩产能”的措施。据《21 世纪经济报道》报道，参加论坛的包括隆基绿色能源、通威和晶科能源。据大和资本市场的研究报告称，会后，隆基表示没有减产计划，而是预计“未来将通过市场机制逐步复苏”。上个月，美国提高了25% 至 50% 的中国太阳能电池进口关税，延续了六年前前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 执政期间开始的中美贸易战。今年，两家中国公司也退出了欧洲的太阳能项目，此前欧盟调查了它们涉嫌接受外国补贴的情况。在中国至关重要的电动汽车领域，经过一年的调查，欧盟征收的最高达 35.3% 的惩罚性进口关税将于本月底生效，欧盟正准备采取进一步的报复行动。惠誉博华评级公司企业部副总监 Darius Tang 表示，西方市场的黯淡前景可能会加速国内过剩产能的淘汰，并增加中国太阳能公司的海外仓位。“我们认为，贸易限制和壁垒将鼓励中国制造商进行直接投资，在东道国建立生产基地或发电场，以绕过美国和欧盟国家实施的贸易壁垒，”Tang 表示。中国半官方行业协会的通知称，太阳能或光伏产品的价格已降至主流商品“明显低于”生产成本的水平，因为该行业面临着“低于成本价格竞争的恶性局面”。它呼吁防止“内卷化”，这个词意味着尽管竞争激烈，但行业发展仍停滞不前。惠誉博华的数据显示，中国公司生产的太阳能电池片、晶圆、组件和模块占全球总产量的75%至95%。国际能源署表示，去年和今年，中国的全球光伏产能翻了一番。中国在2023年增加了近217吉瓦的光伏产能，几乎是2022年的2.5倍，占全球新增光伏产能的一半以上。作为将投资转移到中国境外和远离在西方，中国企业家已在阿拉伯联合酋长国完成了一个占地 20 平方公里（7.7 平方英里）的 2 千兆瓦光伏项目，并承诺在非洲开发 30 个清洁能源项目。“在（该协会的）指导下，我们期待中国光伏制造商之间开展更多合作，以寻求该行业的自我救赎，”唐补充道。咨询公司 Dezan Shira &amp; Associates 的执行合伙人 Alberto Vettoretti 表示，中国太阳能企业应专注于并购，以保持在国内外的竞争力。他补充说，光伏企业可以通过收购拥有合适品牌、专利和先进技术的公司“创造差异化竞争优势”。“通过收购海外公司或建立合资企业，中国光伏企业可以利用被收购实体的销售渠道和品牌资源，快速进入国际市场，并作为本地企业增加产品需求，”Vettoretti 说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3282386/chinas-solar-firms-eye-self-salvation-amid-burning-rivalry-growing-threats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 07:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方通缉三名窃贼，涉嫌盗窃 50 只乌龟，总价值 500 万港元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282417/3-burglars-wanted-hong-kong-police-alleged-theft-50-turtles-said-cost-hk5-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 15:07位于香港九龙尖沙咀德士古道的隆盛工厂大厦，3名窃贼涉嫌偷走50只活龟，总值约500万港元。图片来源：谷歌地图香港一工业大厦内，50只活龟被盗，总价值约500万港元（643,800美元），警方随即在全港范围内追捕三名窃贼。一位熟悉此案的消息人士周二表示，三名30多岁的男子被监控录像拍到闯入位于香港九龙尖沙咀德士古道的龙城工厂大厦23楼单位。警方称，周二上午10点左右，一名40岁的住户发现前门被撬开，随后发现有人入室盗窃。警方发言人表示，该处也被洗劫一空。“报警人称，该工业大厦内有50只龟被盗，总价值约500万港元，”她说道，并补充说警方仍在核实这些龟的价值爬行动物。来自葵涌刑事侦查组的侦探正在跟进案件。消息人士称，监控摄像头拍摄到的三名窃贼年龄在 30 至 40 岁之间，身高都在 1.8 米左右。截至周二下午，尚未逮捕任何人。在香港，根据《盗窃罪条例》，入室盗窃最高可判处 14 年监禁。今年 1 月至 7 月，警方在全市处理了 749 起入室盗窃案件，与 2023 年同期的 703 起案件相比增加了 6.5%。为打击犯罪并确保人口密集区和高风险地区的公共安全，当局计划今年在全市安装 600 多套警用监控摄像头。这项计划是香港实施的闭路电视安装计划的一部分，每年将安装约 2,000 台闭路电视。今年 3 月，繁华的旺角娱乐和购物区被选为该计划的首个试点，安装了 15 台监控摄像机。香港西区安装了另外 13 台监控摄像机，中央政府联络办公室就位于西区。西区摄像机拍摄的画面帮助警方识别并逮捕了一名 54 岁男子，据称该男子于 8 月闯入德辅道西的一家货币兑换处。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282417/3-burglars-wanted-hong-kong-police-alleged-theft-50-turtles-said-cost-hk5-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 07:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的约翰·李表示，猴子突然死亡“必须得到控制”，并誓言要找出原因</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3282418/hong-kongs-john-lee-says-sudden-monkey-deaths-must-be-contained-vows-uncover-cause?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 15:09香港中环动植物公园发现9只猴子死亡。图片：曾俊华香港特首表示，香港动物园九只猴子突然死亡“需要得到控制”，并承诺尽快找出真正原因。行政长官李家超表示，文化体育及旅游局已带头努力查明死亡原因，并密切关注中环香港动植物公园的情况。香港动植物公园的哺乳动物区自周一早上起关闭，此前三只棉冠狨猴、三只白脸僧面猴、一只德氏猴和一只普通松鼠猴于周日被发现死亡。另一只白脸僧面猴于周一晚上死亡，而一只德氏猴也表现出食欲和行为异常等类似症状，目前正在观察中。“截至目前，动物园相关区域已用木板封闭，李家祥在周二政府主要决策行政会议每周会议前表示：“我们首先需要遏制和控制问题。”李家祥表示，文化体育旅游局局长杨润雄周一主持了一次跨部门会议，官员们听取了康乐及文化事务署、渔农自然护理署和卫生署的报告。这位行政长官补充说，当局将努力确定死亡原因，并继续监测动物园的情况。“我知道相关专家已经开始进行[尸检和实验室测试]。李说：“我特别希望我们的化学家能尽快完成测试，告诉我们这九只动物死亡的真正原因。”该市领导人保证，文化体育旅游局将积极协调调查，并补充说将公布新的进展。动物福利组织对猴子的突然死亡表示担忧，称此类事件并不常见，可能预示着人畜共患疾病的爆发，这种疾病可能会从动物传播给人类。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3282418/hong-kongs-john-lee-says-sudden-monkey-deaths-must-be-contained-vows-uncover-cause?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 07:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普里塔姆·辛格的律师称，前新加坡议员莱莎·汗“不停地撒谎”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3282421/ex-singapore-mp-raeesah-khan-tells-lies-non-stop-pritam-singhs-lawyer-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 15:15Raeesah Khan 于 2021 年 11 月辞去国会议员和工人党党员职务。照片：Facebook/WorkersParty在一场戏剧性的法庭对决中，代表新加坡反对党领袖 Pritam Singh 的律师旨在摧毁前工人党议员 Raeesah Khan 的信誉，在审判的第二轮将她描绘成一个不断撒谎的人天。现年 48 岁的辛格因汗在 2021 年 8 月向议会撒谎，声称陪同一名强奸受害者去警察局而陷入争议。这位工人党秘书长目前面临与他在 2021 年 12 月举行的听证会上的证词有关的指控，他被指控就他与汗的互动提供误导性陈述，汗现已退出该党。周二，辛格的律师安德烈·朱马博伊 (Andre Jumabhoy) 直接面对汗。“你其实是个骗子，”他说，汗回答说：“是的，我撒谎了”。朱马博伊进一步追问，质疑她的正直，问道：“你不停地撒谎，不是吗？”汗否认这是真的。随着质询的深入，朱马博伊一丝不苟地讲述了汗最初与强奸受害者有关的轶事以及随后在辛格询问受害者身份时对他说的谎言。“所以这是一个谎言，而且还会有更多的谎言，不是吗？”他问道。汗于 2021 年 11 月辞去议员和党员职务，她向议会透露，她自己也是性侵犯的幸存者，并在一个支持小组中听到了这个故事。她在 2021 年 12 月的委员会听证会上说，辛格鼓励她继续撒谎，直到死。由于她在丑闻中所扮演的角色，她被罚款 35,000 新元（26,800 美元）。周一，汗将辛格描述为她尊敬的导师。 “我非常尊敬他，所以我非常害怕让他失望。我只是让事情越滚越大，”她承认，并发誓永远不会重复这样的错误。工人党秘书长 Pritam Singh 如果被定罪，可能面临最高 7,000 新元的罚款。图片来源：路透社自 2011 年起担任律师和国会议员的辛格对这些指控表示不认罪，这些指控可能导致罚款高达 7,000 新加坡元（5,360 美元）或三年监禁，或两者并罚。在新加坡，面临超过 10,000 新加坡元罚款或至少一年监禁的国会议员将失去席位并被禁止竞选五年。总检察长办公室已表示将对辛格处以罚款。随着审判的展开，预计前工人党成员将提供更多证词，包括辛格的前任刘程强。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3282421/ex-singapore-mp-raeesah-khan-tells-lies-non-stop-pritam-singhs-lawyer-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港消费者监管机构发现香港超市产品普遍“缩水”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282404/hong-kong-consumer-watchdog-finds-widespread-shrinkflation-citys-supermarket-products?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 14:23香港消费者监管机构敦促零售商在展示商品包装或单价变化的方式上更加透明。照片：Dickson Lee香港消费者委员会发现，其调查的超市产品中绝大多数缩水高达30%，其中16种产品以每单位建议售价计算涨价高达26.2%。该消费者监察机构周二公布了其研究结果，呼吁零售商在展示包装或物品单价变化的方式上更加透明，以确保消费者做出明智的购买。“消委会认为，消费者是最终受影响的利益相关者和付款方，代理商有责任在包装或销售点清楚标明商品的体积或重量变化，”宣传及社区关系委员会主席林海章表示，并补充说这是为了促进产品信息透明度和保护消费者。该监察机构从其“网上价格监测”工具中选取了62种在2021年1月至2024年7月期间体积或重量发生变化的产品，调查涵盖食品、日用品及宠物食品等。调查发现，在62款受访产品中，58款产品的重量减少1.3%至30%，其中25款产品的重量减少至少10%。重量减少最多的产品是家乐氏的一款Frosties麦片，其重量由250克减少至175克，变化幅度达30%。其次是Tulip’s的热狗无皮香肠，其重量由250克减少至200克，变化幅度达20%。Palmer’s妊娠纹按摩霜则排在第三位，重量由156克减少至126克，降幅达19.9%。消费者委员会亦取得39款产品的建议零售价，包括儿童配方奶粉、儿童配方奶粉及儿童配方奶粉。调查显示，有 16 种产品的实际价格上涨了 10% 或以上，其中一种产品的销售成本上涨了 26.2%。有问题的 McVitie’s Club Orange 不仅含量从 8 支 176 克减少到 7 支 154 克。该款麦片的建议零售价也从33.5港元（4.30美元）上调至37港元。针对消委会的调查结果，麦维他香港经销商表示，由于原料、物流、工资等成本上涨，决定提高产品价格并调整内容。一款家乐氏Frosties麦片的重量从250克缩水至175克，是消委会调查产品中重量缩水最多的一款。图片：南华早报《南华早报》已联系凯洛格公司征求意见。该监管机构表示，韩国和法国当局都已制定相应措施保护消费者免受“缩水通胀”的影响——即产品价格保持不变但体积缩小的做法。这些措施包括要求商家在包装或商店中展示产品变化。它补充说，一些接受调查产品的代理商解释说，他们调整重量或体积是为了在成本上涨的情况下维持原价，而另一些代理商则表示，这是为了提高生产效率。该委员会建议零售商遵循列出产品单价的做法，以便消费者进行更好的比较。它还建议商店应在店内和网站上展示产品重量和体积的任何变化。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282404/hong-kong-consumer-watchdog-finds-widespread-shrinkflation-citys-supermarket-products?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚洲最年轻国家捍卫与中国的关系：“是中国人在帮助我们”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3282409/asias-youngest-nation-defends-its-china-ties-its-chinese-helping-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3282409/asias-youngest-nation-defends-its-china-ties-its-chinese-helping-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港海关查获价值4000万港元运往柬埔寨、泰国的走私货物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282411/hong-kong-customs-seizes-hk40-million-smuggled-goods-bound-cambodia-thailand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 14:43葵涌货柜码头，海关于 10 月 2 日查获价值 4000 万港元的违禁品。照片：曾三成香港海关没收了两批表面上运往柬埔寨和泰国但最终目的地疑似为内地的违禁品，包括无人机、扬声器、手表和电子产品，总值 4000 万港元（520 万美元） 海关集团罪案调查科督察林振兴周二表示，这类货物是走私到内地的常见方式，当局“不排除不法分子使用间接途径逃避海关侦查的可能性”。“他们将货物运往东南亚国家，然后再偷运到内地，”林振兴解释道。“如果货物成功运到内地，最多可逃缴500万港元的关税，”他补充道。据海关称，这两批货物是在一次打击利用远洋轮船运输违禁品的犯罪分子的行动中发现的。这两批货物是在10月2日被发现的，当时两个货柜在葵涌国际航运码头被选中接受检查，然后装上不同的船只。其中一个货柜的目的地是泰国，申报载有服装，另一个货柜的目的地是泰国，申报载有服装。 香港海关表示，怀疑该批前往柬埔寨及泰国的违禁物品最终目的地为中国内地。图片：讲义海关集装箱货物检查组督察刘子仁表示，X光检查发现可疑图像后，海关打开集装箱进行检查。林郑月娥表示，未申报的货物存放在各个货盘的装运文件中列出的物品中。他说，在两个集装箱内，海关人员查获了超过 8,000 件未申报的产品，其中大部分是二手物品。他还补充说，这两批货物的黑市价值估计为 4,000 万港元。到目前为止，还没有人被捕。林郑月娥表示，对查获物品来源的调查仍在进行中。上个月，海关人员在一批运往内地的海运柠檬酸中查获了价值 4 亿港元的电脑和电子产品，这是今年迄今为止最大的一次此类查获。4 月 1 日至 8 月 15 日期间，香港海关挫败了另外还有10起试图走私货物到马来西亚的案件，涉及总值5.47亿港元的违禁品。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282411/hong-kong-customs-seizes-hk40-million-smuggled-goods-bound-cambodia-thailand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方正在追捕涉嫌将行人推入公交车道的男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282400/hong-kong-police-hunt-man-who-allegedly-pushed-pedestrian-path-bus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 13:50新蒲岗太子道东Mikiki商场外的巴士站。图片：谷歌地图香港警方正在寻找一名男子，他涉嫌在九龙一个购物中心附近的巴士站将一名行人推下行人，导致受害人被一辆双层巴士撞倒。警方周二表示，警方仍在搜寻这名身高1.68米、三十多岁的嫌疑人，该事件于前一天晚上11点52分左右发生在新蒲岗。受害人是一名49岁的男子，事发时正与一名朋友在太子道东Mikiki购物中心外的巴士站等巴士。警方发言人说：“九巴巴士正驶离巴士站，一名三十多岁的男子从后面将受害人推下人行道。”他补充说，结果，受害人被双层巴士撞倒，左脸和左肩受伤。其后，他被送往油麻地伊利沙伯医院接受治疗，目前神志清醒。警方表示，袭击者身穿白色T恤和深色长裤，朝彩虹方向徒步逃窜。警方随即展开搜查，但尚未逮捕任何嫌犯。警方将案件列为“袭击致造成实际身体伤害”处理，根据《侵害人身罪条例》，最高可判监禁三年。黄大仙刑事侦查组探员正跟进案件。今年一月至七月，警方共处理1,803宗严重袭击案件，较2023年同期的1,793宗增加10宗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3282400/hong-kong-police-hunt-man-who-allegedly-pushed-pedestrian-path-bus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚洪水导致吉隆坡交通混乱，议会会议推迟</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3282401/floods-malaysia-cause-traffic-chaos-kuala-lumpur-delay-parliament-sitting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 13:51雪兰莪州鹅唛县勒姆巴克拉末的一所学校发生洪灾。图片：X/KakOjieJualCikMak 周一，马来西亚北部一些地方的洪水已淹没屋顶，暴雨还导致吉隆坡的交通和铁路混乱，议会因议员们难以通过积水道路而推迟召开。今年，极端气候条件严重袭击马来西亚，今年早些时候导致干旱的厄尔尼诺天气事件之后又出现了拉尼娜现象，在每年的洪水季节到来之前，马来西亚的降雨量高于正常水平。气象部门周二警告称，吉隆坡可能遭遇更多洪水，晚间将有大雨。“建议公众在中午和傍晚小心雷暴，因为它将引发强风、山洪暴发并影响脆弱的结构，”该部门表示。吉隆坡横跨两条河流，整个上午交通都很拥堵，洪水淹没了一些道路，议会也因议员们被要求离开而短暂中断在前往会议厅的途中被洪水困住。工程部副部长 Ahmad Maslan 表示，这是议会会议首次因天气事件而中断。“由于大雨，许多议员被困在山洪中，”Ahmad 在 X 上表示。除了街道被淹外，大雨还影响了吉隆坡的地铁网络，运营商 RapidKL 不得不暂停该市东部的地铁服务，因为轨道被淹。马来西亚的社交媒体上充斥着有关洪水的帖子，包括在吉隆坡东部的 Taman Melawati，那里不停的降雨引发了一排房屋附近的山体滑坡。与此同时，附近一所学校的当局疏散了学生，因为洪水已经到达膝盖高度。自本月初以来，政府已在整个马来西亚半岛，特别是偏远的农村地区发布了恶劣天气警告。在吉隆坡位于吉隆坡以北两小时车程的霹雳州康沙，TikTok 用户 Muhammad Asnawi 一直在记录洪水涨到他家单层房屋屋顶的情景。“如你所见，水有那么高，”他在独木舟上说道。“我们三个月前刚盖好房子，搬进来住。”到目前为止，东南亚经历了残酷的季风季节，从越南到缅甸和泰国北部的社区仍在收拾上个月台风 Yagi 造成的残局。泰国旅游中心清迈几周内两次被洪水淹没，洪水在全国造成了数亿美元的损失。专家表示，气候危机加剧了拉尼娜天气现象的影响，而该地区大规模的森林砍伐和采矿削弱了抵御山洪的天然防御能力，并向河流倾倒了数吨泥浆，随着洪水上涨，泥浆覆盖了整个村庄。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3282401/floods-malaysia-cause-traffic-chaos-kuala-lumpur-delay-parliament-sitting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国儿童绑架受害者称梦中母亲的声音让她想起自己是谁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3282291/china-child-kidnap-victim-says-mothers-voice-dreams-helped-her-remember-who-she-was?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.15 14:00一名儿时被绑架的中国女子讲述了她在近年来大陆最严重的连环绑架案之一中所扮演的悲惨角色。图片来源：南华早报/微博近年来中国最严重的连环绑架案之一的一名女受害者终于在法庭上得到了审判，据了解，她的亲生父母因遭受磨难而英年早逝。杨牛花1990年出生于中国西南部贵州省织金县的一个村庄。据中国中央人民广播电台报道，1995年11月，她被现年61岁的隔壁邻居于华英绑架。她被卖给了河北省邯郸市的一个农村家庭，距离贵州约2000公里。杨牛花被拐后约一个月，与她的一名“养父母”在一起。图片来源：百度据贵州省贵阳市中级人民法院介绍，除了杨牛花以外，于某在上世纪 90 年代还拐骗了来自全国 12 个家庭的 17 名儿童。该院于去年 9 月首次开庭​​审理此案，最终于某被判处死刑。这是近10年来最严重的连环拐卖儿童案。本月初，在杨某收集了更多有关于某犯罪的证据后，随着更多受害者的出现，法院重新开庭审理了此案。于某引诱小杨某陪她去买织针，然后把她带到河北的一个村庄，在那里，杨某以3500元的价格卖给了一个姓李的聋哑男子。杨某被改名为李素燕，由李某和母亲王某抚养长大。杨某（最左）与亲生父母，这是他们唯一一张现存的合影。图片来源：百度杨某回忆说，她经常遭到李某和王某的殴打。“每次他们打我，我都在问自己，为什么父母不来接我，”她说。“我不相信父亲会抛弃我，因为我记得他曾经喂过我鸡肉，而且喂得非常温柔。 “他的眼神里充满了爱，”她补充道。她的新父亲李先生在她 13 岁时让她辍学，她开始作为一名未成年农民工在工厂工作。杨于 2009 年结婚，与丈夫育有三个孩子。她说，她记得自己原来的名字是牛花，因为有一次在梦里，她听到母亲反复叫她“牛花、牛花”。她还记得一些贵州家乡的地理细节。2021 年 4 月，杨通过社交媒体平台抖音与她的亲生姐姐取得了联系。在与家乡姐姐团聚时，杨伤心地得知，她的父母在她被绑架几年后都去世了，当时他们 30 多岁。她的父母花了一年时间寻找她，却无果而终，这种情况的压力导致她的父亲酗酒，母亲出现精神问题。她的父母也因此英年早逝。“我曾想象过父母为什么没有找到我，比如他们离婚了，或者后来有了儿子，但没想到他们竟然因为失去我而抑郁而死。”杨牛华说道。幸福的合影：杨牛华（左）和姐姐桑英终于团聚了。图片来源：百度“很多人问我，为什么只有我一个人这么努力地寻求正义。我的回答是，我的父母都是因她犯罪而死的。”杨某好不容易找到一个中间人，把于某介绍给河北的买主家属。她花了几个月的时间说服他出庭作证。“我告诉他，他已经90多岁了，很可能不会坐牢，我问他，为什么到死还要保守这个秘密？”杨某说。去年第一次开庭宣判时，杨某说，她松了一口气，因为“大家都知道于某是个坏人”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3282291/china-child-kidnap-victim-says-mothers-voice-dreams-helped-her-remember-who-she-was?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“极端情况”：中国太空超级大国的目标受到安全担忧的影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282391/extreme-situations-chinas-space-superpower-goals-are-being-shaped-security-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282391/extreme-situations-chinas-space-superpower-goals-are-being-shaped-security-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>