<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 21:13:57 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>这只可爱的加州松鼠隐藏了一个秘密：它是一种凶猛的捕食者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292036/cute-california-squirrel-hides-secret-its-vicious-predator?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292036/cute-california-squirrel-hides-secret-its-vicious-predator?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对中国“传统”半导体芯片启动贸易调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292073/us-launches-trade-investigation-chinas-legacy-semiconductor-chips?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 23:44照片：Shutterstock白宫周一宣布对中国制造的“传统”半导体进行贸易调查，此时距离新任总统唐纳德·特朗普政府上台不到一个月，调查可能会对从汽车到咖啡机等中国制造的美国日常消费品征收额外关税。此次调查属于第 301 条，该条款以 1974 年美国贸易法的一部分命名，允许华盛顿以国家安全为由对进口产品发起挑战。鉴于时间紧迫，特朗普政府将在 1 月 20 日上任后决定是否继续调查。美国贸易代表办公室的调查可能会为特朗普提供一个发射台，进一步实施他在竞选期间提出的对所有中国进口商品征收高达 60% 关税的威胁。美国贸易代表凯瑟琳·泰 (Katherine Tai) 在一份声明中表示：“这项调查凸显了拜登-哈里斯政府致力于维护美国工人和企业、提高关键供应链的复原力以及支持对该行业进行前所未有的投资的承诺。”该贸易机构补充说，“证据表明”中国试图通过广泛的反竞争和非市场手段主宰国内和全球芯片市场。它补充说，其中包括设定和追求市场份额目标。它补充说，中国的行为、政策和做法有可能损害美国及其盟国经济，并削弱美国的经济安全。针对“不公平贸易行为”的 301 法案被特朗普在 2018 年和 2019 年用来对价值约 3700 亿美元的中国进口产品征收高达 25% 的关税，从而引发了一场旷日持久的贸易战。该贸易机构表示，调查将试图确定中国生产的碳化硅衬底和其他用于制造半导体的晶圆是否对美国贸易造成了“不合理、歧视、负担或限制”。尽管拜登总统早些时候承诺对中国的惩罚性关税采取“小院子、高篱笆”的做法，但拜登保留了特朗普提出的 3700 亿美元关税中的许多关税。拜登还对中国半导体征收了 50% 的进口税，该措施将于一周后开始实施；收紧对中国先进芯片和芯片制造设备的出口限制；并将对中国太阳能晶圆和多晶硅的关税提高到 50%。尽管北京方面努力劝阻华盛顿，但拜登政府周一还是宣布了这一决定，这一决定是近几周来一直发出的。中国周五指责白宫“武器化”国际贸易，并警告称，威胁进行的调查危及全球供应链，破坏了国际贸易规则和市场原则。拜登政府即将卸任，将于 1 月 6 日开始在公众面前听取有关调查的意见，以便在 3 月 11 日至 12 日举行公开听证会。更多内容敬请期待……获取更多 RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292073/us-launches-trade-investigation-chinas-legacy-semiconductor-chips?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港机场因女孩坠落站台被要求加强列车安全</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3292070/hong-kong-airport-told-step-train-safety-after-girls-platform-gap-fall?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 22:52截图显示女孩走进火车和站台之间的缝隙。图片：讲义去年，一名儿童误入月台与车厢之间的缝隙，但很快被其他乘客救出。当局已责令香港机场运营商加强无人驾驶列车的安全措施。机场管理局表示，尽管没有发现工作人员掩盖事故的证据，但已对相关工作人员采取纪律处分，因为他们没有足够警惕，及时报告事故并妥善记录。政府表示高度关注这起事故，并于周一宣布已完成对当局提交的调查报告和相关补充资料的审查。该事件发生在去年11月，据称一名年约五六岁的女孩在登上机场自动旅客捷运系统（APM）列车时误入月台的缝隙。当局调查发现，该名女孩立即被其他乘客从缝隙中救出。列车运行没有中断，车厢门按计划关闭。安全机制并未启动。当局没有收到女孩家人提出的投诉或受伤报告。事件在今年早些时候媒体报道后才曝光。政府表示，当局在调查报告中“没有发现任何工作人员掩盖事件的证据”。“尽管如此，[当局]承认APM操作和紧急程序手册缺乏清晰度，以及相关前线工作人员在报告和沟通方面缺乏警惕性，导致事件当时没有得到适当记录，”它补充道。“因此，相关工作人员......未能及时发现事件并向政府报告。”政府表示对这一事件“高度关注”。图片：宣传资料政府表示“高度关注”该事件，并“严肃要求”当局实施一系列改善措施，以防止类似事件再次发生。这些措施包括更新紧急程序手册和加强员工培训，以提高他们处理和记录事件的意识。除其他措施外，当局还将任命一个专门的部门，在发生与APM乘客安全有关的事故时协调调查和跟进行动，“以确保所有未来事故或潜在事故都得到彻底和全面的调查”。当局还被要求加强站台的闭路电视设置，以覆盖更多的视角。政府表示，它注意到当局已经更新了紧急程序手册，并将在下个月为员工提供培训，以加强事件通知机制。它还指出，当局将在明年3月前完成站台闭路电视系统的升级。政府表示将密切监测当局推行措施的进度。与此同时，当局于今年6月完成了一项缩小站台与列车之间间隙的工程。政府表示：“[机电工程署]亦确认，APM系统的设计和操作是安全的，而……缩小站台间隙和加强闭路电视系统将有助于防止类似事件再次发生。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3292070/hong-kong-airport-told-step-train-safety-after-girls-platform-gap-fall?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Luigi Mangione 对杀害 United Healthcare 的 Brian Thompson 的指控表示不认罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292071/luigi-mangione-pleads-not-guilty-murder-killing-united-healthcares-brian-thompson?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292071/luigi-mangione-pleads-not-guilty-murder-killing-united-healthcares-brian-thompson?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国众议院报告发现马特·盖茨因性行为不端和吸毒而违反法律：报告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292067/us-house-report-finds-matt-gaetz-violated-law-sexual-misconduct-drug-use-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 21:57档案照片：2024 年 7 月 17 日，美国威斯康星州密尔沃基的 Fiserv 论坛，众议员马特·盖茨 (Matt Gaetz) 在共和党全国代表大会 (RNC) 第 3 天发表讲话。路透社/迈克·西格尔/档案照片美国众议院道德委员会发现，前佛罗里达州众议员马特·盖茨 (Matt Gaetz) 违反了州法律，向据哥伦比亚广播公司周一援引该小组报告的最终草案报道，一名 17 岁女孩被勒令与其发生性关系并非法购买毒品。盖茨否认有任何不当行为，上个月，在被当选总统唐纳德·特朗普选中担任司法部长后，他辞去了众议院职务。由于参议院的确认战十分艰难，他退出了提名。盖茨没有立即发表评论。据哥伦比亚广播公司 (CBS) 报道，该报告预计将于周一发布，报告发现盖茨向 12 名不同的女性支付了超过 9 万美元，道德委员会确定这些付款可能与性行为和吸毒有关。据哥伦比亚广播公司 (CBS) 报道，道德委员会收到的证词称，盖茨在 2017 年的一次聚会上与一名 17 岁女孩发生了两次性关系，报告中称该女孩为“受害者 A”。“受害者 A 回忆起那天晚上从盖茨众议员那里收到了 400 美元现金，她认为这是性支付，”哥伦比亚广播公司援引该报道说。 “受害者 A 说，她当时没有告诉盖茨众议员她未满 18 岁，他也没有询问她的年龄。”国会山朗沃斯众议院办公大楼内的众议院道德委员会办公室。图片：AP盖茨因涉嫌性交易而成为 FBI 为期三年的调查对象，但并未受到刑事指控。据 CBS 报道，道德委员会表示，没有足够的证据表明这位连任三届的国会议员违反了联邦性交易法规。据 CBS 报道，所有作证的女性都表示，与盖茨的性接触都是双方自愿的。然而，一名女性告诉委员会，她们参加的派对和活动中吸毒可能“削弱了她们真正了解正在发生的事情或完全同意的能力”。另一名女性告诉委员会：“当我回想起某些时刻时，我感到被侵犯了。”据 CBS 报道，报告发现，盖茨违反了众议院规则和其他禁止卖淫、法定强奸和吸毒的行为标准。CBS 还发现“大量证据”表明盖茨参与了非法吸毒报道称。哥伦比亚广播公司还称，指控他接受了超出允许限额的豪华旅行礼物，包括 2018 年的巴哈马之旅。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292067/us-house-report-finds-matt-gaetz-violated-law-sexual-misconduct-drug-use-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国出生的生物学家王存余在美国生活数十年后归来，担任高级研究所所长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292050/china-born-biologist-wang-cunyu-returns-decades-us-head-advanced-institute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 22:00王存玉，美国国家医学院院士，1990年离开中国前往美国。他回国创办了北京大学高级临床医学研究所。图片：讲义著名生物学家王存余离开加州大学洛杉矶分校，加入北京大学，担任该院高级临床医学研究院（IACM）院长。北京大学医学部周五表示，王存余于 1990 年离开中国，在美国生活了 30 多年。他以新任院长的身份在上周举行的纪念该院 12 月 18 日成立的会议上发表了讲话。王存余表示，回到母校发展研究所是他的荣幸，也是他的责任。他表示，将带领团队“扎根临床需求，充分利用交叉学科的独特优势，弥合基础研究与临床应用之间的鸿沟”，致力于将研究所建设成全球医学创新的重要力量。此前，王存余是加州大学洛杉矶分校医学学院教授、研究生院副院长。他是牙科领域的领军人物，也是该校首位获得朴鲁熙博士牙科讲座教授称号的人。他还是生物工程系的教授和大学癌症中心的成员。据加州大学洛杉矶分校网站介绍，他的研究主要集中在与人类健康和医学相关的三个领域。这些领域包括分子信号传导、表观遗传学（研究行为和环境如何影响基因活动）以及口腔癌、头颈癌的治疗方法。王先生于 1963 年出生于中国东部江苏省兴化市。他在南京医科大学和北京大学口腔学院学习，分别于1985年和1989年获得学士和博士学位。1990年，他移居美国，在世界领先的牙科和颅面研究中心之一——马萨诸塞州剑桥市的福赛斯研究所担任博士后研究员，研究口腔炎症和骨吸收。1999年，王教授在美国北卡罗来纳大学教堂山分校获得遗传学和分子生物学博士学位，随后于1999年加入密歇根大学口腔学院担任副教授。2007年，他加入加州大学洛杉矶分校任教。他的科学成就包括一项关于癌细胞死亡调控的里程碑式研究，该研究被《科学》杂志评为1996年十大重要发现之一。他在著名期刊上发表了150多篇同行评议论文，包括2011年，他当选美国国家医学院院士，成为30年来首位入选的大陆美籍华人，这也是美国医学和公共卫生领域的最高荣誉之一。2013年，他当选为中国工程院外籍院士，同年荣获国际牙科、口腔及颅面研究协会颁发的生物矿化基础研究杰出科学家奖。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292050/china-born-biologist-wang-cunyu-returns-decades-us-head-advanced-institute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港在边境城镇启用面部识别技术进出街道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292062/hong-kong-launches-facial-recognition-tech-entry-street-border-town?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 20:51居民必须预先登记才能使用人脸识别通道。照片：Eugene Lee香港当局已启动面部识别试验计划，允许通行证持有者无需出示任何证件即可进入与中国大陆接壤的一个禁区的部分地区。香港特区政府二号官员陈国基周一主持了沙头角中英街检查站改建后的启用仪式。他表示，当局希望提高在那里生活和工作的人的效率。“通过这个（面部识别）试验计划，我们希望用创新技术取代人工检查，为进出检查站的人们提供便利，”政务司司长说。“这可以提高检查站处理通勤者的能力，并展示香港作为国际大都市的数字技术水平。”进入中英街需要许可证，这是一条由深圳和香港当局共同管理的商店林立的街道。大部分许可证由居住在那里或在商店工作的人持有。这条街是沙头角边境小镇的一部分，自 1950 年代以来，作为殖民政府打击非法移民、走私和间谍的努力之一，该镇已对大多数外来者关闭。当局一直在严格配额的情况下向游客开放该镇。但中英街仍被排除在这些努力之外。该街的新检查站将取代以前的临时帐篷，让人们可以选择面部识别技术和人工检查入境许可证。陈说，他希望这项技术将来可以应用于其他类似设施，例如边境检查站。他补充说，这项措施还有助于计划中的中英街开放旅游业。沙头角中英街检查站经过改造，其设计灵感来自一座前铁路 车站。 照片：Eugene Lee通行证持有人必须预先登记使用面部识别检查，并提交同意书。他们仍需携带电子版或纸质版通行证，以便在需要时提供给工作人员进行检查。新检查站的建筑设计基于前鸿岭火车站，该火车站于 1928 年停止运营。建筑署项目总监黄安华表示，当局希望它能成为一个新的拍照地点。“旧鸿岭站现在保存完好，你可以看到灰砖和白色柱子......我们在检查站的设计中采用了相同的灰砖和白色柱子，”黄说。一些居民和工人趁此机会在启用仪式前使用了新设施。74 岁的退休人员 Richard Chan 于几年前移居英国去年回港的一名居民表示，新措施很方便。“人工智能和人脸识别很不错，也很方便。”附近鸭洲岛的通行证持有人兼原居民陈先生说。“我十几年没回去了，香港变得很先进，超乎我的想象。”另一位姓吴的居民表示，新的检查站没什么变化。“我觉得如果撤掉检查站，速度会更快。”这位66岁的退休人员说，他在沙头角生活了30多年。在检查站建立人脸识别系统是行政长官李家超去年提到的施政关键绩效指标之一。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292062/hong-kong-launches-facial-recognition-tech-entry-street-border-town?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞典称中国拒绝调查与波罗的海海底电缆被切断有关的船只</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292064/sweden-claims-china-denied-request-probe-ship-linked-cut-undersea-cables-baltic-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292064/sweden-claims-china-denied-request-probe-ship-linked-cut-undersea-cables-baltic-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟关税导致中国电动汽车出口额下降 42%</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3292023/eu-tariffs-factor-value-chinese-electric-vehicle-exports-falls-42?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 21:009 月，比亚迪电动汽车堆放在江苏苏州太仓港国际集装箱码头，等待出口。图片：法新社受欧洲关税挑战、新兴市场出货量大幅下降以及降价加剧的影响，中国电动汽车出口额上个月跌至 2022 年 7 月以来的最低水平。根据最新的详细海关数据，11 月份出口额为 15.8 亿美元。2022 年 7 月，这一数字为 14 亿美元。同比来看，上个月电动汽车出口额下降了 42%，这是自 2022 年 4 月以来的最大降幅，当时全球供应链因上海新冠疫情封锁和乌克兰冲突而中断。从出口量来看，上月出口下降19%，表明价格下跌是出口额大幅下降的一个重要因素。美国俄勒冈州威拉姆特大学经济学家梁艳表示，出口额下降主要是由于欧盟在10月底实施了关税，因为欧盟目前占中国电动汽车出口总值的四分之一左右，而且对新兴市场的出货量也减弱了。11月，中国对欧盟的电动汽车出口额同比下降36%，出口量下降23%。 10 月 31 日，欧盟开始对中国生产的电动汽车征收高达 45% 的新进口关税。对新兴市场的出口也有所下降，上个月中国对东南亚国家联盟成员国的电动汽车出口额同比下降了四分之一，对拉丁美洲的出口额下降了 47%。梁说，中国的电动汽车制造商似乎更专注于为欧盟市场生产插电式混合动力汽车，以避开关税，而且该行业在国内的表现仍然很好。“国内销售势头强劲，中国的电动汽车制造商正在欧盟、东南亚和拉丁美洲建立供应链，”她说，并补充说他们还将增加零部件出口，以促进海外生产。受中国对以旧换新的消费者补贴 2 万元人民币（2,740 美元）的刺激，中国电动汽车和混合动力汽车的销量飙升了 47.4%。上个月，中国电动汽车销量同比增长 10%，至 150 万辆。据中国汽车工业协会称，今年前 11 个月，中国电动汽车销量为 970 万辆，同比增长 40%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3292023/eu-tariffs-factor-value-chinese-electric-vehicle-exports-falls-42?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球需求下降导致中国可折叠智能手机出货量增长放缓</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3292061/chinas-foldable-smartphone-shipment-growth-slows-amid-global-dip-demand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 21:00华为技术有限公司于9月推出了全球首款三折智能手机Mate XT。照片：CFOTO/Future Publishing via Getty Images根据 Counterpoint Research 的数据，今年中国的可折叠智能手机出货量增长放缓，尽管中国有望在 2024 年占据全球手机出货量的 50% 以上。根据 Counterpoint 周五发布的最新市场报告，作为全球最大智能手机市场，中国今年的可折叠手机出货量预计将达到 910 万台，较 2023 年增长 2%。这与前几年录得的三位数年增长率形成鲜明对比，包括 2023 年的 103%、2022 年的 191% 和 2020 年的 442%。中国可折叠手机出货量预测放缓反映了近期全球需求下降。全球可折叠手机出货量增长 1%根据 Counterpoint 11 月份的报告，在连续六个季度增长之后，截至 9 月的三个月内，三星的智能手机出货量出现同比下降。2024 年 7 月 8 日，三星电子的 Galaxy Z Flip 6 智能手机在韩国首尔的一场活动上展出。照片 EPA-EFE这是该领域历史上第三季度的首次下滑，主要原因是三星电子的 Galaxy Z Flip 6 和 Fold 6 机型“表现相对不佳”。说。Counterpoint 高级分析师 Jene Park 在另一份报告中写道，全球可折叠智能手机市场已进入“过渡阶段，在从小众市场向主流市场发展的过程中面临着挑战”。“如果制造商认真考虑提高价格可及性，同时实现进一步的技术可靠性并增强消费者认知，那么这个阶段是可以克服的。”为了吸引更多消费者并促进更广泛的采用，“创新和更引人注目的用例将至关重要”，周五的 Counterpoint 报告称。尽管增长放缓，Counterpoint 表示，中国的可折叠手机市场“仍然是该国饱和的智能手机市场的一个亮点”。华为技术有限公司 Mate XT 三折智能手机的广告出现在上海地铁站。图片来源：Shutterstock据 Counterpoint 称，华为技术有限公司仍是内地最畅销的可折叠智能手机供应商，约占国内总出货量的一半。受美国制裁的华为于 9 月推出了全球首款三折智能手机 Mate XT，并于 11 月推出了新款 Mate X6，Counterpoint 预计这两款产品将有助于巩固这家总部位于深圳的公司在该领域的领先地位。研究公司 CINNO 的数据显示，华为第三季度在中国的可折叠智能手机出货量总计 112 万台，同比增长 97%。CINNO 的数据显示，9 月份季度，华为占据内地高端可折叠手机（售价超过 10,000 元人民币（1,370 美元）的 85%）的市场份额。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3292061/chinas-foldable-smartphone-shipment-growth-slows-amid-global-dip-demand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争期间特朗普以“国家安全”为由再次购买格陵兰岛</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292060/trump-wants-buy-greenland-again-citing-national-security-amid-ukraine-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 20:25唐纳德·特朗普再次点燃了他 2019 年购买格陵兰岛的热情，声称这对美国国家安全至关重要。图片：路透社唐纳德·特朗普暗示他仍然想购买丹麦自治领土格陵兰岛，称美国对该岛的所有权和控制权对于国家安全是“绝对必要的”。这位美国当选总统重启了 2019 年的一场辩论，当时他提出购买世界上最大的岛屿，这一提议当时很快遭到丹麦的拒绝。特朗普周日在社交媒体上表示：“为了全世界的国家安全和自由，美利坚合众国认为对格陵兰岛的所有权和控制权是绝对必要的。”2019 年 8 月 22 日，哥本哈根的一名民众站在报亭前，对唐纳德·特朗普因丹麦首相梅特·弗雷德里克森拒绝讨论出售格陵兰岛一事而取消丹麦之行做出反应。照片：路透社格陵兰岛对美国国防至关重要，因为这里有美国空军基地和雷达站。鉴于该岛位于北极和北大西洋之间的战略位置，乌克兰战争大大增加了该地区对美国和北约的军事价值。特朗普周日发表声明，提名 PayPal 联合创始人肯·豪厄里担任美国驻丹麦王国大使。豪厄里在 X 上回应说，他将努力“深化美国、丹麦和格陵兰之间的联系”。在特朗普第一届政府执政期间，豪厄里于 2019 年至 2021 年担任驻瑞典大使。特朗普 2019 年提出的购买格陵兰岛的提议引发了美国和丹麦之间的紧张关系，丹麦首相梅特·弗雷德里克森 (Mette Frederiksen) 称该提议“荒谬”，并明确表示格陵兰岛是非卖品。白雪覆盖的群山耸立在格陵兰岛的塔西拉克港口和小镇之上。图片：路透社丹麦政府没有立即回应置评请求。据《Sermitsiaq》报周一报道，根据格陵兰岛的两名丹麦议会议员 Aki-Matilda Hoegh-Dam 和 Aaja Chemnitz 的说法，该岛仍未出售。特朗普周日威胁要重新控制巴拿马运河，并在本周早些时候暗示加拿大可能成为美国第 51 个州，而格陵兰岛再次引起人们的兴趣。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292060/trump-wants-buy-greenland-again-citing-national-security-amid-ukraine-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗为何再次成为恐怖主义温床</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3291983/why-afghanistan-once-again-hotbed-terrorism?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3291983/why-afghanistan-once-again-hotbed-terrorism?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾第三政党主席柯文哲因贪腐调查将辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292057/head-taiwans-third-political-party-ko-wen-je-set-resign-over-corruption-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 20:00柯文哲被指担任台北市长期间收受贿赂。图片来源：中央社掌握台湾立法机构权力平衡的政党领导人即将下台。柯文哲是今年 1 月选举中台湾最高职位的候选人之一，但此后因腐败指控被捕，这让台湾民众党（他于 2019 年以廉洁执政的承诺创立该党）的未来陷入疑问。柯文哲已被单独监禁 100 多天，且未受到正式指控。他被指控在 2014 年至 2022 年担任台北市长期间收受贿赂。周五，台北地方法院表示，已批准柯文哲向政党递交辞职信的请求，并补充说这不会对他的案件产生不利影响。然而，台共官员表示，他们尚未收到柯文哲的辞职信，并批评法院暗示辞职信一经提交就会自动生效，这是超越权限的行为。台共秘书长周文聪周一表示：“到目前为止，我们还没有收到柯文哲主席的任何辞职信。” “即使我们这么做了，我们也会尽一切努力说服他留下来。”周说，党的中央顾问委员会必须审查辞职申请，并补充说：“现在的首要任务是处理柯文哲可能被起诉的后果，并集中所有努力使他摆脱困境，”他补充道。柯文哲被指控至少收受了 1700 万新台币（520,300 美元）的贿赂，这些贿赂与台北的一个房地产开发项目有关，并挪用了另外 4200 万新台币的政治捐款。当地媒体报道称，他将于本周晚些时候被正式起诉。柯文哲否认了这些指控。TPP 在立法机构中拥有八个席位，掌握着权力的平衡，两个主要政党都没有绝对多数。民进党否认这些指控，称其是执政党民进党“出于政治动机”的攻击。&lt;​​/p&gt;台共指责司法系统存在偏见，向支持民进党的媒体泄露信息，从而破坏调查，而民进党和司法系统均对此予以强烈否认。柯文哲的法律纠纷严重损害了他和台共的声誉。柯文哲曾是反对台独派民进党“腐败”的主要批评者，并将自己定位为廉政捍卫者。然而，民意调查显示，柯文哲的支持率已从去年 11 月的略高于 40% 下降到本月的 25%。与此同时，在 1 月份的立法选举中，国民党在党内名单中获得了约 22% 的支持率，目前的民调支持率约为 12%。据报道，国民党还有越来越多的党员退出，尽管周永康否认了这一情况。台北智库台湾国际战略学会研究部主任黄惠华表示，如果柯文哲下台，国民党将面临内部冲突和支持率进一步下降的风险。“这起所谓的丑闻严重损害了柯文哲的权威和威望，导致国民党内部和支持者之间出现信任危机，”黄惠华说。 “如果柯文哲被定罪，这将意味着他和台共政治破产，粉碎他们来之不易的诚信形象。”她表示，台共崛起很大程度上是柯文哲推动的，但“由于他的信誉已支离破碎”，选举动态有可能恢复为民进党和主要反对党国民党之间的直接竞争。柯文哲在 1 月份排除与国民党结盟的可能性后，获得了略高于 26% 的选票。反对派的分裂投票使民进党领导人赖清德以略高于 40% 的选票获胜。然而，自那以后，台共在立法机构中基本上站在国民党一边。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292057/head-taiwans-third-political-party-ko-wen-je-set-resign-over-corruption-probe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两国关系紧张 菲律宾中国留学生数量下降“令人深感担忧”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292058/drop-number-chinese-students-philippines-deeply-concerning-amid-strained-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292058/drop-number-chinese-students-philippines-deeply-concerning-amid-strained-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人文交流能否解决中印关系中的“模糊性和不确定性”？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292056/can-cultural-exchanges-fix-ambiguity-and-uncertainty-china-india-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.23 19:2110 月 31 日，印度和中国军队在有争议的边界上互相问候，庆祝印度重要节日排灯节。图片：法新社/印度军队 一位中国南亚问题著名专家表示，中印应更加努力地促进交流，缩小两国之间的认知差距。复旦大学南亚研究中心主任张家栋表示，考虑到两个亚洲大国的实力和国际地位，中印之间的人文交流水平“远远落后”。张家栋在周一发表在《环球时报》上的一篇文章中表示，这导致他们对彼此的理解存在“模糊性和不确定性”。他写道：“这个问题需要更频繁的人文交流来缓解。”这位学者指出，由于喜马拉雅边界有争议的冲突导致中印关系多年来一直紧张，缺乏强有力的交流导致了误解——而交流对于培养相互信任至关重要。张家栋的评论发表之际，他和其他中国学者，包括来自西藏研究院的学者社会科学系主任李满长在与印度基金会代表团的会谈中结束了对中国的西藏自治区的会谈。印度基金会是印度执政党印度人民党下属的智库。此次在西藏自治区首府拉萨举行的会谈是中印关系对话的第二阶段，旨在缓解两国之间的紧张局势。第一阶段对话于上个月在上海复旦大学举行。此次对话是“二轨”外交的一个例子，它将双方的非国家行为者聚集在一起进行讨论。几十年来，中印关系一直受到边界争端的困扰。2020年，在印度控制的拉达克和中国控制的阿克赛钦之间的实际控制线（LAC）发生一系列对峙之后，双边关系跌至几十年来的最低点。当年 6 月，加勒万河流域的一场冲突造成 20 名印度士兵和至少 4 名中国士兵死亡。在 Covid-19 疫情期间，中印之间的直航被切断，凯拉什玛纳斯罗瓦尔朝圣之旅——印度教、佛教和其他宗教信徒前往西藏的冈仁波齐峰和玛旁雍错湖进行的精神之旅——尚未恢复。中国国家主席习近平（右）和印度总理纳伦德拉·莫迪在印度总理莫迪出席第二届印度-东盟峰会期间举行会晤。 金砖国家峰会于 10 月 23 日在俄罗斯喀山举行。照片：路透社《中国日报》然而，双方一直在努力弥合双边关系中的差距。今年 10 月，中国国家主席习近平在俄罗斯金砖国家峰会期间会见了印度总理纳伦德拉·莫迪。就在前一天，两国宣布了一项边境部队脱离接触的协议，结束了高海拔对峙。周三，中国外交部长王毅和印度国家安全顾问阿吉特·多瓦尔举行了五年来的首次特别代表会晤。王毅表示，双方正确认识彼此、通过对话解决分歧至关重要。张军表示，要做到这一点，中印在人文交流方面还需要做一些赶超。他指出，中印一直在努力恢复陷入停滞的交流，去年11月，两国在印度举行了2020年以来首次二轨对话。但包括学生交流在内的其他活动并没有恢复得那么快。张军说，2019-2020学年，约有2万名印度学生在中国学习。2020年加勒万河谷冲突后，在中国注册的印度学生数量几乎降至零。他表示，2021-2022 学年，这一数字上升至 8,580 人，第二年则降至 6,500 人。在印度留学的中国学生人数甚至更少，2020-2021 学年仅有 166 人入学，2023-2024 学年则降至 25 人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292056/can-cultural-exchanges-fix-ambiguity-and-uncertainty-china-india-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>