<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Mar 2025 21:14:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>5在比利时欧盟议会的华为腐败丑闻中被指控的新突袭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302907/5-charged-new-raids-huawei-corruption-scandal-eu-parliament-belgium?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 02:17   在比利时布鲁塞尔欧洲议会前的电话屏幕上可以看到华为技术的徽标。照片：比利时检察官周二表示，EPA-EFE   五人被指控涉及中国科技巨头华为技术的欧洲议会的涉嫌腐败，并于周二进行，并补充说，新的突袭是在周四启动的贝尔派临时，该竞争者是在周四启动的bel派临时。 investigating suspected corruption within the EU parliament.The scandal comes two years after several European Union lawmakers were accused of being paid to promote the interests of Qatar and Morocco – something both countries deny.A Belgian judge on Tuesday charged four people with “active corruption and criminal organisation” and kept them in pre-trial detention, the federal prosecutor’s office said.A    上周一举行了第五次被指控洗钱的人。 周一举行了新的搜查。  huawei以前曾表示，它将腐败指控“认真地”。该公司周五表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302907/5-charged-new-raids-huawei-corruption-scandal-eu-parliament-belgium?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普，普京在乌克兰停火上谈话了将近2.5个小时</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3302905/trump-putin-talk-nearly-25-hours-ukraine-ceasefire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 01:28   乌克兰军人周日在顿涅茨克地区的Chasiv Yar附近的一个未公开的位置向俄罗斯阵地开了120毫米的迫击炮。照片：乌克兰武装部队/AFP   美国总统唐纳德·特朗普和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京星期二在周二打了个电话，他们同意需要“能源和基础设施”的需要，这将导致“完整的per per and Perent of per notiation”， begin immediately in the Middle East, will also include “technical negotiations on the implementation of a maritime ceasefire in the Black Sea.”During the talks, which began at 10am US Eastern Time and lasted for nearly two and a half hours, the two leaders also “stressed the need for improved bilateral relations between the United States and Russia”, a readout issued by the White House said.The highly anticipated phone call自从乌克兰同意支持美国支持的为期一个月的战斗以来，这两位领导人之间的首次已知对话是在沙特阿拉伯促成的，只要俄罗斯也是如此。这是由于最近在冲突两侧的袭击和伤亡的增长。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/canvas/2025/03/19/c60a5ae0ae5ae0-f79b-4065-a2eb-a2eb-a2eb-a33e85aaf0aaf0aaf0aaf0aaf0aaf0f3 _5a065258.jpg ＃999;“&gt;美国总统唐纳德·特朗普（左）和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。照片：各种来源/AFP    普京在沙特阿拉伯官员达成协议后说，在他同意该计划之前，需要制定细节。 估计战争中俄罗斯和乌克兰士兵数量的数量约为200,000至30万。 In December, a relative of Putin’s accidentally revealed a confidential figure that suggested the country may have lost at least 48,000 soldiers.Talks between the two leaders followed the US Justice Department’s decision on Monday to withdraw from a multinational group created to investigate leaders responsible for the invasion of Ukraine, including Putin, and some of the deadliest attacks against civilians.The administration of Trump’s predecessor, Joe拜登（Biden）加入了国际起诉犯罪犯罪对乌克兰的起诉中心。俄罗斯官员称，几天后，乌克兰对莫斯科和周边地区发起了有史以来最大的无人机袭击，乌克兰袭击了俄罗斯官员，他们声称这次袭击在肉类仓库中杀死了至少3名员工，受伤了17人，并导致俄罗斯首都的四个机场关闭。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3302905/trump-putin-talk-nearly-25-hours-ukraine-ceasefire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国说，准备与中国，加拿大有关世贸组织纠纷</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302906/us-says-ready-confer-china-canada-wto-disputes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 01:38   一艘货船，一艘装满运输集装箱的货船在3月6日在加利福尼亚州奥克兰港口，随着贸易紧张局势对美国关税升级。照片：路透社  美国任务告诉中国和加拿大，在这两个国家对新的关税提出贸易争端之后，它已经准备好与其在日内瓦的官员交流，世界贸易组织的文件在星期二显示。 加拿大的咨询 ，要求贸易 - 本月早些时候付出了努力，以对“ donto donds”的第一步，以对“ donting donds with donds with donds don”。特朗普。 在2月特朗普对中国商品关税后，中国发起了争议。此后，两国都在周二发行的华盛顿文档中提出的举动引入了报复性关税。它在加拿大产生了相同的声明。 进行对话是WTO争议和解系统的正常部分，这可能需要数年的时间来解决案件。 仍然，一些贸易代表说，他们认为华盛顿的举动是鉴于当前WTO成员之间的高紧张局势的好兆头。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302906/us-says-ready-confer-china-canada-wto-disputes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥试图阻止我们将墨西哥人驱逐到关塔那摩湾</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3302904/mexico-seeks-prevent-us-deporting-mexicans-guantanamo-bay?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 00:51     墨西哥政府向美国寻求外交笔记，以防止墨西哥人被送往古巴的关塔那摩湾的海军基地，克劳迪娅·辛巴姆（Claudia Sheinbaum）总统周二表示，当唐纳德·特朗普（Donald Trump）宣布将其迁移到加尔巴纳湾（Bas​​e of Cragrant of Cragrant of Cragrant of Cragrant of Cragrant of Cragrant of Cragrant）时，该票据是送给了纽约市。  Sheinbaum在每日新闻发布会上补充说， 墨西哥还要求将其驱逐出美国的所有国民被送往墨西哥而不是其他国家。尽管法院命令禁止这样做。 美国公民自由联盟（American Pirlibleties Union）在委内瑞拉·特伦德·阿拉瓜（Venezuelan Tren de Aragua）帮派中，反对驱逐出萨尔瓦多（El Salvador）的美国公民自由联盟，他也试图阻止移民转移到Guantanamo Bay引用恶劣的条件和自杀的迁徙=  &lt; &lt; &lt; src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2025/03/19/590749D7-E8AC-445E-8AC-8DDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDD41D435E041D435E0_6DEARE SLIME SLIME SLIME SLIME SLIME SLIMP SLIME SLIMP SLIME.JPG ＃999;“&gt;一名涉嫌委内瑞拉帮派成员被美国驱逐到萨尔瓦多。照片：萨尔瓦多政府/盖蒂图片/TNS    与此同时，联邦调查局（联邦调查局）董事卡什·帕特尔（Kash Patel）周二为墨西哥当局称赞了墨西哥当局，以逮捕和移交FBI的一名“十个最想要”的“十个最想要”的嫌疑人之一，来自El salvador salvador。据称是Mara Salvatrucha或MS-13帮派的高级领导人。周一，他在墨西哥湾沿岸的维拉克鲁斯山上被捕。 “这对我们的执法伙伴和更安全的美国而言，这是一次重大胜利。该机构将其移交为驱逐出境。 罗马·巴尔达莱斯（Roman Bardales）面临与纽约东部地区暴力犯罪，毒品分配和勒索有关的指控。 玛拉·萨尔瓦特鲁（Mara Salvatrucha）上个月宣布了八个拉丁美洲刑事组织在周二宣布媒体的拉丁美洲刑事组织之一。 Bardales正在美国境内运输。他感谢墨西哥当局的支持。 逮捕和迅速的移交仅在墨西哥交出29个毒品卡特尔人物之后，包括毒品拉斐尔·卡罗·奎因特（Rafael Caro Quintero），后者是1985年在美国DEA杀害美国DEA代理商的背后。   墨西哥还涉足了Sinaroa Cartel cartel cartel cartel cartel cartel cartel cartel cartel cartel cartel cartel cartel cartel，状态。 美联社的其他报告]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3302904/mexico-seeks-prevent-us-deporting-mexicans-guantanamo-bay?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>另一场香港学校前往大陆的旅行受到胃炎爆发的袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3302903/another-hong-kong-school-trip-mainland-hit-gastroenteritis-outbreak?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.19 00:34    S.K.H。在堡垒希尔的圣迈克尔小学已经组织了西安之旅。图片：讲义  香港卫生当局正在调查小学生急性胃肠炎的爆发，这是最近几周的一系列类似事件的研究之旅，标志着最新的一系列类似事件。&gt;   中心在周二的五名学生中说，S.K.H.H.五个学生在五名学生中说，在堡垒山的圣迈克尔小学患有急性胃肠炎的症状。 在过去几周中，来自大陆各种研究之旅的其他八所学校的100多名学生和来自其他八所学校的教师在大陆的各种学习之旅中都患有急性胃肠炎症状。政府上周五成立了一个工作队，以应对此类疫情的激增。 在最新爆发中，有63名学生和7名老师从上周二至周五参加了Shaanxi省的Xian旅行。第一个病例是在星期五早上出现的，当时一名学生开始经历急性胃炎的症状，包括呕吐，在公共汽车之旅中。   坐在附近的公共汽车上的四名学生在周日之前出现了症状。 两名学生寻求医疗关注，尽管没有人需要医疗护理，但不需要住院。初步研究表明症状与诺如病毒感染一致。     诺如病毒感染通常会引起急性胃肠炎。该中心说，这也是食物中毒的常见原因，通常与未煮熟的贝类消耗有关。  有关预防和控制胃肠炎的建议已向学校提供了有关健康监测的游览，目前尚未报告。该中心说，流行病学的调查正在进行中。陈说，旅途中的所有餐点都很热，看起来很干净。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3302903/another-hong-kong-school-trip-mainland-hit-gastroenteritis-outbreak?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国批准梅尔兹的历史性支出激增，以进行国防，经济增长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302901/germany-approves-merzs-historic-spending-surge-defence-economic-growth?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.18 23:39   Germany’s chancellor-in-waiting and leader of the Christian Democratic Union party Friedrich Merz attends a session of the outgoing lower house of parliament for a vote on March 18, 2025. Photo: ReutersGermany’s parliament approved plans for a massive spending surge on Tuesday, throwing off decades of fiscal conservatism in hopes of reviving economic growth and scaling增加军事支出在欧洲集体防守的新时代。 联邦政府的批准将保守领导人弗里德里希·梅尔兹（Friedrich Merz）巨大的推动力，使培训总理在欧洲的欧洲经济范围内两年的福利范围内的两年后，在等待欧洲的两年后，在欧洲的两年中遭受了欧洲的境内，这是欧洲的境内逃亡。并在唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统领导下的美国政策发生了变化，欧洲领导人担心这可能会使大陆暴露。国防。    从右：德国保守的CDU党的领导人弗里德里希·梅尔斯（Friedrich Merz），CDU议会董事总经理索尔斯滕·弗雷（Thorsten Frei）和巴伐利亚保守派社会联盟的巴伐利亚保守党议会领导人亚历山大·亚历山大·杜布林特（Alexander dobrindt）在Bundestag的一次会议上投票。照片：AFP    “至少十年来，梅尔兹在投票前告诉立法者。德国的16个联邦州。    保守党和SPD希望通过即将离任的议会通过立法通过，因为担心它会被迈尔兹（Merz）的快速迁移时，       都希望通过即将到来的下一个Budfortive of Merz的速度越来越多，这可能会阻止这一问题。情况。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302901/germany-approves-merzs-historic-spending-surge-defence-economic-growth?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普-XI峰会会在贸易方面取得进展吗？分析师令人怀疑</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3302854/will-trump-xi-summit-make-headway-trade-analysts-are-doubtful?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.18 23:00   一个复杂的全球贸易环境使中国与美国之间的一项重大交易的机会很难，即使领导人的峰会发生在未来几个月中。 Photo: APThough US President Donald Trump has predicted a visit to Washington by his Chinese counterpart Xi Jinping in the “not too distant future”, analysts said such a meeting might not yield an immediate trade deal.“[The negotiation] would probably focus on narrowing the gap of trade imbalances,” said Tan Junyu, regional economist for North Asia at trade credit insurance company合成。他补充说，由于国内需求的疲软，中国可能无法“消化”从美国“消化”。 “这意味着中国可能不得不将其一些进口订单从其他贸易伙伴转移到美国的其他贸易伙伴中，他在周二的一家欧洲和欧洲的prazs prazs                    trump的政府也在四月宣布的批准了我们在4月的范围内宣布了一项批准我们的徒劳。 2, with additional tariffs targeting specific industries such as automobiles, steel and aluminium.Earlier this month, the Post cited multiple sources as saying Trump could visit China as early as next month, although dates were yet to be finalised.Regarding the pervasive tariff policy the Trump administration appears to be preparing, Tan said “we don’t think China will be the primary target [of reciprocal              “中国对美国食品的关税已经相对较高，”泰恩指出。 “如果特朗普以产品为基础对互惠征收关税，中国向美国的食品出口也将受到影响。”  在3月初，特朗普对所有中国商品又增加了10％的关税，实际上将他在2月实施的职责上有效地增加了10％的职责。北京立即进行报复，对美国农产品征收10％至15％的关税，并对一些美国公司进行制裁。星期二。 “今年，我们预计全球增长会减少同步，”他补充说。 AW说，对关税和贸易政策的不确定性可能会导致关税规模，范围和时间安排以及目标国家的反应方式。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3302854/will-trump-xi-summit-make-headway-trade-analysts-are-doubtful?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港银行家清除了犹豫不决的女性下属</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302898/hong-kong-banker-cleared-indecently-assaulting-female-subordinate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.18 23:01    Alan Lai（右）没有犯有所有指控。图片：梅·泰斯（May tse）  一名被指控违反女性下属的银行家在香港裁判官表示怀疑该妇女的证词，并质疑她“不惜一切代价采取法律行动”的议程。这位妇女指责他在中部三个不同的场合骚扰她并在2023年在工作中两次攻击她并不是可信的证人。  lai当时是中国建筑银行（Asia）的交易银行销售团队（亚洲）的董事总经理（Asia）和该女子直接统治者的三个统治者和两人的统治者， 她说，六月在中央地标购物中心发生的最后一次袭击是在一名自动扶梯的情况下，她立即大喊“不要触摸我”，但他假装不听取。 （EOC）指责莱（LAI）性骚扰。 她还报告了对警察的袭击。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/18/f583c583c585-37b5-4c72-4c72-a6ac-a6ac-a6ac-9fbd65c8c8c8c8c8c8a4ce_6114aafg.jpg.jpg.jpg &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;” ＃999;“&gt;在东部法院审理了此案。照片：Nora Tam     wat审查了该妇女的证词和证据，并提交了法庭，发现她已经告诉了谎言和隐藏的相关信息。   裁判官发现，目击者发现自己矛盾了自己，因为她已经告诉银行的人力资源部门，她从据称是一名据称是一位竞选的人的人的人力资源部门。她告诉警察检查员，她不确定录像是否捕获了事件的正确角度。 但是，她在法庭上说，在向EOC提交之前，她没有看过剪辑。但是治安法官说，具有里程碑意义的录像不存在。她在证人的陈述中说，她希望警察逮捕莱并“教他一堂课”。 裁判官指出了从女人到检查员的一条特定信息，她说她觉得她觉得“幸运的是没有人在周围”时，当其中一项发作机发生时，当时会有一个巨大的麻烦。这样做的原因。 裁定这些信息本来可以与案件有关并被证人隐藏。 她发现莱没有犯有所有指控并判给他的费用。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302898/hong-kong-banker-cleared-indecently-assaulting-female-subordinate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>起飞后，洪都拉斯飞机坠入水中，至少有12人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3302893/least-12-die-honduras-plane-crashes-water-after-take?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.18 22:03   洪都拉斯国家警察和救援队从洪都拉斯政府的救援行动工作，一架小型飞机坠毁在罗扬岛的大海中。 Photo: XinhuaA plane crashed just off the Caribbean coast of Honduras on Monday night minutes after taking off from Roatan Island, killing 12 people, authorities said, while five survived the crash and one person remains missing.The wreckage of the small Jetstream aircraft, operated by Honduran airline Lanhsa, was found about 1km (0.6 miles) off the根据该国运输部长的说法，岛的海岸。 “我们期望天气和知名度更好。”  根据当地媒体所示的飞行清单，乘客包括美国国家，法国国家和两名未成年人。    著名的加里富纳音乐家奥雷利奥·马丁内斯·苏佐佐（Aurelio Martinez Suazo）已死亡。   救援队在洪都拉斯的Roatan发生飞机失事后将受伤的人带入空军飞机。照片：法新社/洪都拉斯空军/分辨率   戏剧性的视频镜头上传到社交媒体上，向社交媒体上传到社交媒体上显示，将幸存者带到岩石海岸线上的警察和其他救援人员，其中一些是在担架上，因为附近的船只在附近的船上发光了一条明亮的光线。该航空公司没有立即回应置评请求。 罗坦消防队长富兰克林·博贾斯（Franklin Borjas）告诉路透社，幸存者被送往附近的医院，同时也确认坠机事故是在飞机从岛上起飞后不久发生的坠机事件。  Roatan。珊瑚礁。  borjas指出，不利的条件使搜救工作变得复杂。 “由于有30米（98英尺）的岩石，很难遇到事故（现场），而您在走路或游泳时无法到达那里，他在星期一晚上说。 /&gt; 获取更多rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3302893/least-12-die-honduras-plane-crashes-water-after-take?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国的请愿书要求针对名人欺凌收益牵引力的法律</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3302896/petition-south-korea-demanding-laws-against-celebrity-bullying-gains-traction?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.18 22:08   电视屏幕显示已故韩国女演员金·萨·罗恩（Kim Sae-Ron）在首尔火车站的图像。照片：ap   在韩国的请愿书要求对YouTubers的严格法律，他们向名人的私人生活中侵入私人生活可能更接近在议会中进行辩论。 自从K-drama star star star-sae-ron的死亡之死以来，该请愿随之而来的是在国民大会上发布的24年2月24日，该请愿书已在24年2月24日发布，该请愿随之而来。 evening.Under parliamentary rules, a committee has to review every petition with 50,000 or more signatures before deciding within 90 days whether to bring it for discussion in the Assembly on potential legislative changes.After making her debut as a child actress in K-drama A Brand New Life in 2009, Kim achieved international fame for her role in the Korean action thriller The Man from Nowhere in 2010.The 24-year-old was found dead at her home in Seongdong-gu, Seoul, on February 16.The person behind the petition, identified only as Jeong, claimed many YouTubers had posted videos containing groundless allegations about Kim on their channels that were at a “near-stalking level”, according to a report by The Korea Herald.当时的儿童女演员金·萨·罗恩（Kim Sae-Ron）在2010年韩国动作惊悚片《无处不在》中表演。照片：讲义   “在她进行酒后驾驶事件之后，金一直向自己反思自己的不法行为。但是，她的私人生活未经她的私人生活而在未经她的同意的情况下通过许多娱乐记者的YouTube频道予以挖掘，杰说，他敦促立法者介绍“我的录像 如果您有自杀念头或认识一个经历过的人，请提供帮助。在香港，您可以拨打18111年政府经营的心理健康支持热线。您也可以要求撒玛利亚人或自杀预防服务。在美国，致电或短信988或在988自杀与危机生命线上聊天。对于其他国家/地区的列表。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3302896/petition-south-korea-demanding-laws-against-celebrity-bullying-gains-traction?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如果需要Xi-Trump峰会，美国必须与中国合作进行“可交付成果”：分析师</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302892/us-must-work-china-deliverables-if-it-wants-xi-trump-summit-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302892/us-must-work-china-deliverables-if-it-wants-xi-trump-summit-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法律专家说</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302885/dutertes-icc-arrest-justified-under-obscure-philippine-law-legal-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3302885/dutertes-icc-arrest-justified-under-obscure-philippine-law-legal-experts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港反腐败机构逮捕了22人超过200万港币抵押费欺诈</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302886/hong-kong-anti-corruption-agency-arrests-22-people-over-hk2-million-mortgage-fee-fraud?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.18 20:51   本月初在30多个地点的突袭中被捕的13名男子和9名妇女在31至56岁之间被捕。照片：杰利·泰斯（Jelly Tse）  香港的反腐败机构已逮捕了22个人，其中包括18名银行雇员，据称他们接受了200万港元（257,372美元）的贿赂（$ 257,372），贿赂了一个中介机构，以欺骗抵押贷款申请中的推荐费用。在本月早些时候的30多个地点。 除了18名当地银行员工外，其余的4个人是员工的配偶和他们的同事的配偶。 他们面临着接受贿赂或遭受贿赂或违反侵犯的贿赂或欺骗的指控。对于物业抵押贷款，申请人将直接通过银行或转介中介机构进行。在后一种情况下，银行必须向中介机构支付转介费，首席调查员墨菲·陈·塔克 - 菲说。 在这种情况下，被捕的银行雇员据称与中介机构合并以在签名中为抵押申请人准备的文件中，其中一些被发现的人被发现The investigators found that the intermediary operator, who was once a former bank employee and maintained close ties with frontline staff, had set up the company in 2018.The intermediary was also implicated in fabricating false income文件。  iCAC提醒公众在处理有关银行申请的文件时保持警惕。 They are also urged to read the relevant documents carefully to avoid falling prey to criminals’ illicit activities.While noting this as an isolated case involving rogue individuals, Yee reassured the public of the integrity of Hong Kong’s banking industry.She added that banking regulators such as the Hong Kong Monetary Authority (HKMA) had been supportive of ICAC’s continuous efforts to fortify the integrity  所有被捕者的文化均已在ICAC保释中释放，将不排除进一步的行动。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302886/hong-kong-anti-corruption-agency-arrests-22-people-over-hk2-million-mortgage-fee-fraud?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的年度315个晚会发现了废物制成的卫生垫的非法供应链</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3302887/chinas-annual-315-gala-uncovers-illegal-supply-chain-sanitary-pads-made-waste?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.18 20:54     中国国家广播公司CCTV在2025年3月15日的315晚会上暴露了该国最新的消费者权利丑闻。 强调了年度计划在消费者供应链中，在网上提供产品的滥用案例，在网上提供产品，包括浪费的材料，包括一些浪费的材料，因为  ，  yeft offozen seafood and Node &lt;sanfore &lt;persopaight of。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3302887/chinas-annual-315-gala-uncovers-illegal-supply-chain-sanitary-pads-made-waste?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国研究所向研究人员提供碎屑装备开发的研究人员的薪水</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3302880/chinese-institute-offers-uncapped-pay-researchers-chipmaking-gear-development?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.18 21:00   中国旨在减少对ASML等外国芯片制造设备供应商的依赖。 Photo: ShutterstockA Chinese institute involved in developing lithography systems for semiconductor production has upped the ante in recruiting top researchers, as the country aims to push forward advanced chipmaking in spite of US tech sanctions.The latest recruitment drive of the Changchun Institute of Optics, Fine Mechanics and Physics – under the Chinese Academy of Sciences (CAS) – is根据该组织在微信上的帖子的说法，为“特殊研究助理”的位置提供有关光学，力学，电子和物理和化学材料的博士学位研究人员的“无上限”薪酬。 该通知说，该职位的薪水表示，可以在案例式的基础上“在案例上进行”的薪金，同时在案例上进行限制的批准。 （550,000美元）在个人补贴中以100万元人民币的价格为“优秀的员工”。 慷慨的术语反映了中国如何不足以吸引年轻人才的努力，这是努力的一部分，这是为了提高美国贸易贸易技术的促进能力的一部分，以促进美国贸易量的最高范围。芯片制造设备。这家荷兰公司无法将其极端紫外线（EUV）光刻系统出售给其中国客户，不符合美国出口控制规则。     昌chun研究所的最新招聘计划是在哈尔滨技术研究所的科学家因在EUV光刻中开发完全不同的技术方法而受到称赞的几个月之后，该方法使中国的希望提高了中国的希望，使中国在北部的高级综合&gt; ASML, however, is apparently unfazed with the current state of lithography systems development in China.In January, chief financial officer Roger Dassen said in an interview that ASML remains far ahead of Chinese competition.他说：“我们的技术非常先进，花了很多年才能到达今天的状态。中国大陆是ASML最大的市场，占2024年总销售额的36.1％，根据该公司的年度报告，首次取代了台湾。 同时，中国的半导体设备部门已经开始看到一个月的PLAN。根据证券交易所申请，金斯米为16.9亿元人民币。拟议的交易将标志着上市上市的NAURA  在去年的全球芯片制造设备供应商中，在2023年的收入中排名全球芯片制造设备供应商，在2023年的一份报告中，中国半教养器研究公司CINNO。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3302880/chinese-institute-offers-uncapped-pay-researchers-chipmaking-gear-development?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>