<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 21:17:19 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普称乌克兰的Zelensky为独裁者，告诉他快速移动或失去国家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3299358/trump-calls-ukraines-zelensky-dictator-tells-him-move-fast-or-lose-country?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.20 00:54   美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周二在Mar-a-Lago发表讲话。照片：路透社  美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）谴责乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）为“没有选举的独裁者”，并说他最好快速行动以确保和平，否则他不会离开国家。 特朗普在泽伦斯基（Zelensky）反击他的建议后几小时发言特朗普在社交媒体上写道： “一个没有选举的独裁者，Zelensky更好地移动或他不会留下一个国家。”特朗普在社交媒体上写道。 回应Andrii Sybiha部长说，没有人可以强迫他的国家屈服。乌克兰的特使基思·凯洛格（Keith Kellogg）周三在基辅的乌克兰说，他希望特朗普的团队对乌克兰拥有“更多的真相”，特朗普说乌克兰“永远不应该开始”与俄罗斯的冲突。 乌克兰人领导人说，特朗普的断言，他的批准率仅为4％，是俄罗斯的虚假信息，任何取代他的尝试都会失败。   “我们有证据表明美国和俄罗斯之间正在讨论这些数字。也就是说，特朗普总统……不幸的是，Zelensky告诉乌克兰电视台。  在担任总统职位不到一个月的时间里，特朗普颠覆了美国对乌克兰和俄罗斯的政策，结束了华盛顿的努力隔离俄罗斯它通过特朗普·普京（Trump-Putin）的电话入侵乌克兰，并在美国高级官员之间进行了会谈。 特朗普表示，他可能会在本月见面。克里姆林宫表示，这样的会议可能需要更长的时间来准备，但俄罗斯的主权财富基金表示，预计美国的许多公司早在第二季度就可以返回俄罗斯。 在莫斯科。乌克兰不会被禁止和平谈判，但成功将取决于提高莫斯科和华盛顿之间的信任水平。 普京在俄罗斯和美国举行第一个之后的第二天发表讲话谈论如何结束三年的冲突，还说要与特朗普建立峰会需要时间，这两个人都说他们想要。 “但是我们处于这种情况普京在电视上说： 说：“我们需要确保我们的团队准备对两者都非常重要的问题，这还不足以见到茶，咖啡，坐着谈论未来。 美国和俄罗斯，包括但不仅包括乌克兰的轨道，以达到双方都可以接受的解决方案。”他说。可能会削减一项忽略其重要安全利益的交易。特朗普表示，欧洲必须加紧保证任何停火协议。 Zelensky建议赋予美国公司在乌克兰提取有价值的矿物的权利以换取美国的安全保证，但表示特朗普没有提供。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3299358/trump-calls-ukraines-zelensky-dictator-tells-him-move-fast-or-lose-country?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>终身学习者的自我调节</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/self-regulation-lifelong-learners/article/3298317/self-regulation-lifelong-learners?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/self-regulation-lifelong-learners/article/3298317/self-regulation-lifelong-learners?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴在墨西哥开设了第一个数据中心，加强了AI基础设施扩展</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3299333/alibaba-opens-first-data-centre-mexico-ramping-ai-infrastructure-expansion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 23:00   阿里巴巴云的最新扩展驱动器是在其人工智能能力获得广泛采用的时候。照片：Shutterstock   阿里巴巴集团控股云计算服务和人工智能（AI）手臂在墨西哥开设了第一个数据中心，因为基于杭州的公司不断增强主要的数字基础设施的发展。海外市场。 周三发布时，阿里巴巴云说，它现在拥有一个全球基础设施网络，该网络在29地区，加强其全球云服务业务。电子商务巨头阿里巴巴（Alibaba）拥有《南中国晨报》。 ，开发商和客户以促进拉丁美洲的创新，合作和可持续增长。声明。 云计算服务使公司能够通过Internet购买，出售，租赁或分发一系列软件和其他数字资源作为按需服务，就像电网中的电力一样。这些资源是在数据中心内部管理的。 具有多个电源和高带宽的Internet连接，数据中心是安全的，温度控制的设施，可容纳大容量服务器和数据存储系统。越来越多的企业正在使用数据中心来托管或管理其AI项目的计算基础架构。  架子在阿里巴巴组持有运行数据中心内看到的服务器计算机。照片：讲义   在墨西哥建立一个新的数据中心反映了阿里巴巴云的目标，即扩大其在主要市场中的国际足迹，并为中国以外的更多企业提供服务。墨西哥设施是在阿里巴巴宣布将在其位于泰国的第二个数据中心开始运营的六天启动的。 ，而阿里巴巴云是大陆领先的云基础设施服务提供商，该公司仍然拖到美国竞争对手，包括亚马逊Web服务，微软的Azure和Google Cloud  - 在全球市场中。 云服务已成为阿里巴巴的关键支柱 运营。在9月季度，云计算收入达到296亿元人民币（41亿美元），比去年同期增长7％。 阿里巴巴有望在周四的12月季度发布其财务业绩。 /p&gt;  在阿里巴巴云在墨西哥的新数据中心的推出中。左起：阿里巴巴云拉丁美洲地区总经理陈·尤森（Chen Yusen）；罗杰·王（Roger Wang），阿里巴巴云全球数据中心操作总经理；阿里巴巴云首席建筑师唐·洪（Tang Hong）； Querétaro州经济发展部长Marco del Prete；墨西哥经济秘书处创意产业总监Sergio Fuentes；软件公司Contpaqi的总监Marlene Garcia； Soft180首席技术官Mauricio Herran。照片：讲义   阿里巴巴云的最新扩展驱动器是在其AI功能获得广泛采用的时候。它的云服务平台不仅提供阿里巴巴的QWEN AI模型家族，还提供第三方产品，例如DeepSeek。在过去的两年中，与许多本地科技公司合作，为本地客户提供量身定制的咨询服务和特定于行业的解决方案。 通过利用阿里巴巴云的全球墨西哥公司也可以进入其他市场，尤其是亚洲的市场。东南亚，韩国和墨西哥。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3299333/alibaba-opens-first-data-centre-mexico-ramping-ai-infrastructure-expansion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥地利挫败火车站恐怖袭击，逮捕青少年，14岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299356/austria-foils-railway-station-terror-attack-arrests-teen-14?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 23:13    14岁的青少年显然计划在维也纳的主要火车站Westbahnhof进行袭击。照片：法新社  奥地利调查人员逮捕了一名14岁的年轻人，他显然正在维也纳的火车站袭击，发现他支持伊斯兰国集团的材料。据奥地利新闻机构报道，周三。 内政部说，这名与土耳其根源的奥地利人于2月10日在首都被捕。逮捕是由奥地利情报的提示引发的，这是IS的支持者在几个Tiktok个人资料上发布了带有伊斯兰极端主义内容的故事和视频。   嫌疑人在被捕时袋里有一把刀子，该部说。在搜寻他的房屋时，调查人员发现了许多伊斯兰极端主义书籍以及在车站和针对警察的刀具和砍刀的攻击素描。他们还找到了制作爆炸材料的手写说明，以作为炸弹的雷管。  维也纳的Westbahnhof火车站。照片：路透社   其他材料显然是在建筑物的地下室中与其他刀一起在建筑物的地下室中发现的。犯罪嫌疑人拒绝在最初的询问中作证。  APA报告说，他显然计划在维也纳的主要火车站Westbahnhof袭击。 周日，一名少年被杀另外五个人在奥地利南部的villach刺伤中受伤，一名可能与IS的男子。 嫌疑人是一名23岁的叙利亚人，被捕周六下午的袭击之后。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299356/austria-foils-railway-station-terror-attack-arrests-teen-14?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哈马斯准备在加沙休战阶段第二阶段立即释放所有人质</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3299351/hamas-ready-free-all-hostages-once-gaza-truce-phase-2?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 22:24   人们在Nova音乐节上的人质Omer Wenkert的海报附近行走，在10月7日的哈马斯袭击中，聚会的参加聚会的人被杀害和绑架。哈马斯在周三表示，在持续的停火协议的下一阶段，它愿意释放加沙持有的所有剩余人质。照片：路透社  哈马斯在周三发出的信号表明，在持续的停火协议的下一阶段，它愿意释放加沙持有的所有剩余人质。 以色列和哈马斯目前正在实施脆弱的加沙休战中的第一阶段，尽管这两者都对违规行为进行了违法行为，但自1月19日生效以来一直在 以色列外交大臣周二表示，谈判将在第二阶段开始“本周”，预计这将使战争更加永久。 ”我们已经通知了调解员，哈马斯准备在协议的第二阶段中释放所有人质，而不是在当前的第一阶段，而不是在阶段。”法新社 他没有澄清哈马斯或其他激进组织目前正在持有多少人质。     nunu说，这一步骤是指“确认我们的认真和完全准备解决这个问题，并继续努力巩固停火并实现可持续的休战。”  在停火的第一阶段，迄今为止，武装分子已释放19种以色列人质，以换取1,100多名巴勒斯坦囚犯在一系列红十字会介绍的掉期中从以色列监狱中释放出来的。 周三的报价是在以色列和哈马斯宣布达成的协议本周末，所有六个剩下的六个生活人质的人质都有资格在第一阶段互换中释放。 第一阶段完成后，58人质将留在加沙。 哈马斯在周二也同意将本周两组的八个死亡人质归还，包括Shiri Bibas和她的两个年轻儿子Kfir和Ariel，包括Shiri Bibas的遗体，他们已成为人质苦难的以色列的民族象征。 男孩的父亲Yarden Bibas于2023年10月7日分别劫持人质，并活着释放在较早的人质囚犯交换中。  人自2023年10月7日袭击以来，随着人们聚集在2025年2月1日在特拉维夫释放人质的那天，与Kfir和Ariel Bibas的照片一起在加沙举行，他们在加沙举行。路透社   哈马斯说Shiri Bibas和她的男孩在战争初期的以色列空袭中被杀，以色列从未确认了这一点，许多支持者仍然不相信他们的死亡，包括Bibas家族的成员。 “我要求还没有人庆祝我的家人。我们一直保持希望已有16个月了，我们现在没有放弃。尽管没有正式命名，但四个人质将在周四返回。 特拉维夫的国家法医研究所动员了10名医生来加快身份证明过程，公众广播员Kan周三报道。 哈马斯及其盟友在2023年10月7日对以色列的袭击中占据了251人人质，其中70人留在加沙，其中包括34岁的以色列军方死亡。 根据以色列官员的AFP计数，十月袭击导致1,211人死亡，主要是平民数字。 以色列的报复运动在加沙至少杀死了至少48,297人，其中大多数是平民。 &gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3299351/hamas-ready-free-all-hostages-once-gaza-truce-phase-2?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在香港镇压非法乘车服务中截获的8个驾驶员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3299352/8-drivers-intercepted-hong-kong-crackdown-illegal-ride-hailing-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 22:33   私家车在镇压中被警察拦截。照片：张知  香港警察在被怀疑是在全市范围内的行动中非法搬运乘客的八名司机，以与非法在线乘车服务的非法提供者打击。 镇压是在与政府顾问会议后的下个月计划的下个月罢工后数小时在周三晚上披露的针对此类非法服务的法律。 警方说，当天早些时候八辆私家车和六名男性和2名女司机截获了36至63岁的女司机。   在涉及卧底人员的执法诉讼中，扣押了乘客的进一步检查。他说，驾驶员被怀疑是非法使用其车辆租用的，但没有透露是否会被捕。 正在进行调查。涉及特定的乘车平台，说明目前无法披露车辆扣空的原因。 在道路交通条例下，在没有有效许可证的情况下操作租用或奖励的车辆或奖励是非法的。罪犯面临罚款和监禁，重复违反行为的处罚增加。  Cheng建议公众选择合法的公共交通工具，以确保所有道路用户的适当保险和安全。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3299352/8-drivers-intercepted-hong-kong-crackdown-illegal-ride-hailing-services?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“最致命的100天”：印度尼西亚的Prabowo面临着重要的学生抗议代价高昂的政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3299353/most-deadly-100-days-indonesias-prabowo-faces-major-student-protests-against-costly-policies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3299353/most-deadly-100-days-indonesias-prabowo-faces-major-student-protests-against-costly-policies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港工会在拟议的法律变更下面临更严格的审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3299349/hong-kong-trade-unions-face-tougher-scrutiny-under-proposed-law-change?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 21:54   办公室为了维护铜锣湾的国家安全。根据该提案，“外部”是指香港，中国大陆和澳门以外的地方，与去年颁布的保护国家安全条例保持一致。照片：Winson Wong   香港工会面对与外部组织的隶属关系更严格的审查，该提议旨在扩大劳动力官员的权力，并使他们的运营要求与国家安全法律保持一致。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p&gt; 劳工部周三表示，其对工会法令的拟议修正案包括监管工会的收据和使用“外部”武力及其提供的资金   “外部”是指香港，中国大陆和澳门的地方，与维护国家安全条例保持一致。   与拟议的更改相比[劳动管理副局长Raymond Ho Kam-biu（劳工管理）雷蒙德·霍卡姆·比乌（Raymond Ho Kam-biu）（劳工管理）说。 修正案要求工会寻求批准工会登记官通过宣布资金来源和使用来获得外部武力的资金。如果资金获得批准，则不能在指定的地方选举中使用。 工会官员也将被禁止在未经首席执行官批准的情况下在外部地点担任非附属组织的职务。  “我们希望密切监视[工会]”，贸易登记官克里斯汀（Christine），但翼 - 汤（Wing-tung）说。注册官说，当被问及什么可以认为“不合适”时，拟议的所有权申请申请工会注册，合并或更改姓名是不适当的 。 。说。 如果该集团宣布解散但未能这样做，则注册服务商还可以从注册表中删除联盟。 此外，此外书记官长还可以要求工会保留指定的记录两年，并进入各组的任何场所检查文件。  ho补充说，违反修订条例的罚款仍在讨论，预计该提案将在下周的立法小组中进行讨论。 当局将在4月之前提交必要的法案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3299349/hong-kong-trade-unions-face-tougher-scrutiny-under-proposed-law-change?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家建造世界上最强大的间谍相机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299346/chinese-scientists-build-worlds-most-powerful-spy-camera?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299346/chinese-scientists-build-worlds-most-powerful-spy-camera?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技战争：前苹果工程师返回中国，教母校的半导体</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3299348/tech-war-ex-apple-engineer-returns-china-teach-about-semiconductors-alma-mater?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 22:00    at Apple，Wang Huanyu参与了研究和开发，涵盖了公司设计的一些最新处理器。照片：Shutterstock   一名在苹果公司半导体工作的中国工程师回到家，在他位于中央湖北省首都武汉的母校教书，加入了一波科学家和其他科学家人才离开美国。  Wang Huanyu  - 曾在2021年8月至12月担任苹果总部的中央加工部门的实施工程师2024年 - 根据他在学校网站上的个人资料。 ，他的科学技术大学（HUST）的综合电路学院教授（ICS）。   通过以IC为重点的课程来帮助国内学校的学术证书，因为该国在美国的制裁限制了大陆获得高级访问的情况下推动了这一领域的自给自足半导体和芯片制造设备。 中国有10多所大学都建立了一所IC学校，致力于培训下一代技术人才。其中包括北京著名的Tsinghua大学和北京大学，其IC教职员工均在2021年成立。Hust于2023年成立了IC学校。  Wang没有立即在周三对电子邮件调查做出回应。 。  曾在加利福尼亚州库比蒂诺的苹果的前半导体工程师王王（Wang Huanyu）加入了惠宗科学技术大学的综合赛道学院教授。照片：SCMP    在2014年在HUST完成本科学习后，Wang前往美国学习和在半导体上工作10年。  Wang参与了研究和开发，涵盖了Mac计算机，iPad Pro和iPad Air上使用的一些最新的Apple设计的芯片处理器。其中包括M3，该公司在2023年宣布的笔记本和台式机的第一个3纳米设计以及一年后推出的M4。以及佛罗里达大学的计算机工程，他专注于IC硬件安全设计和电子设计自动化（EDA）。根据他的LinkedIn个人资料，他在加入Apple之前就完成了伊利诺伊州西北大学的硕士学位。  王的返回大约是在Tsinghua University将该国的社交媒体聚光灯放在其上的一周之后半导体专家Sun Nan于2020年离开美国前往中国，希望“培训中国筹码专业人士并解决中高端芯片技术的制造问题”。 中国越来越多地成为在与西方和大陆不断增长的熟练技术人才社区的地缘政治紧张局势上升的情况下，领先科学家的一个有吸引力的目的地。根据上个月总部位于深圳的数据技术公司Dongbi数据发布的一份报告，技术专家和技术专家。它发现中国的顶级科学家人数从2020年的18,805升至2024年的32,511。到报告。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3299348/tech-war-ex-apple-engineer-returns-china-teach-about-semiconductors-alma-mater?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zelensky说，特朗普在乌克兰的虚假信息泡沫中说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299350/trump-disinformation-bubble-ukraine-zelensky-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299350/trump-disinformation-bubble-ukraine-zelensky-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wang Yi敦促中国和我们“相处”，因为美国企业共享担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299347/wang-yi-urges-china-and-us-get-along-american-businesses-share-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 21:20   中国外国王伊（右中央）部长周二会见了纽约的美国企业和智囊团的代表。照片：美国 - 中国商业委员会  中国外交大臣周二敦促华盛顿和北京找到一种“相处”的方法，随着两个权力之间的贸易战争继续 “我们应该找到正确的方法来相处并探索两国和世界的更重要，实用和有益的事情，”王告诉纽约的美国商业和智囊团领导人。他正在访问这座城市，而中国本月担任联合国安理会的旋转总统。委员会，美国商会，美国 - 中国关系委员会，亚洲协会和外交关系委员会。 商业委员会的代表包括波音全球总统布兰丹纳尔逊（Nelson），高盛总裁约翰·沃尔德隆（John Waldron），挂毯首席执行官乔安妮（Joanne Crevoiserat）和Xcoal Energy and Resources首席执行官Ernie Thrasher。两国应真正尊重彼此的核心利益，增强沟通，建立相互信任，消除骚乱，克服障碍，并为改善和稳定中国关系而努力。”  中国和美国一直是随着他们的技术和军事竞争加剧。唐纳德·特朗普总统上个月返回白宫。 本月初，特朗普对所有中国商品征收10％的新关税。在报复时，北京宣布对美国80种产品的关税，并禁止出口某些对国防和绿色行业至关重要的材料出口。中国还在与特朗普关税的世界贸易组织发起了正式纠纷。 在与特朗普就职之前的电话中，中国总统XI Jinping说，两位领导人都“非常重视相互互动”，并希望对于特朗普第二学期的“中国关系的良好开始”。 在他在商业活动的演讲中，王指出，美国和中国是世界上两个最大的经济体他说， 中的五个常设安全理事会席&gt;北京“欢迎美国公司抓住中国风格的现代化带来的新机会，以实现共同利益和双赢的成果”。肖恩·斯坦（Sean Stein）敦促中国根据2020年1月在特朗普的第一任期结束时签署的第一阶段贸易协议解决其承诺。他还呼吁北京处理“长期存在的经济障碍，不利于美国公司，农民和工人”。 根据《第一阶段协议》，中国承诺将其对美国商品的购买增加200美元从2020年开始的两年时间内。从未实现这一目标，部分是由于19日大流行。 “我们鼓励中国和美国政府加强机制斯坦因说。 在周二的WTO会议上，中国谴责特朗普的“关税冲击”，称施加或威胁的职责可能会颠覆全球贸易体系，并冒险全球衰退， 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299347/wang-yi-urges-china-and-us-get-along-american-businesses-share-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普提议的25％关税将“避免中国”，但伤害了邻国：分析师</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3299295/trumps-proposed-25-tariffs-would-spare-china-hurt-its-neighbours-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 21:30   美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周二在佛罗里达州的Mar-a-Lago度假村与媒体交谈后离开。照片：法新社  美国总统唐纳德·特朗普的最新关税提案 - 涉及对汽车，毒品和芯片进口的25％或更多的责任 - 可能会比中国的区域竞争对手更难。分析师说，中国本身。特朗普在他在佛罗里达州的Mar-a-Lago庄园举行的周二新闻发布会说，他的政府将对汽车进口商品征收25％或更高的关税，以鼓励公司将生产转移回美国。他补充说，          &lt;  p&gt;“对美国的直接出口很少，”库伊说。法国投资银行亚太地区首席经济学家艾丽西亚·加西亚·赫雷罗（Alicia Garcia-Herrero）。作为世界上最大的汽车出口商，由于其在过去几年中蓬勃发展的电动汽车行业。但是中国向美国出口相对较少的电动汽车，在2024年，乔·拜登总统的政府已经面临100％的关税。  2024年，中国对美国的汽车出口约为每人2根据本月S＆amp; p Global的报告，其总自动出口量仅占其总汽车销售的0.4％。    报告说，美国职责对中国汽车公司的直接影响只有中等程度，次要影响可能更加不可预测和严重。如果市场突然受到新的美国职责的打击，他们将被暴露。 &gt;例如，墨西哥一直是中国汽车零件供应商的主要投资目的地，因为墨西哥制造的符合某些原籍规则的产品可以在美国 - 墨西哥 - 加拿大协议下以零关税进入美国市场然而，2020年7月生效。 然而，特朗普此前曾威胁到墨西哥所有进口的25％的关税。 周二，特朗普还表示，他的政府将对进口征收关税在一年的时间内，制药产品和半导体至少为25％。加西亚·赫雷罗（Garcia-Herrero）说，在半导体上，尽管它是传统筹码的大出口商，但中国也将受到影响。根据联盟的一份繁荣该报告显示，美国的进口是 ，但从中国进口第七，印度的进口排名第四，前三名是爱尔兰，德国和瑞士。。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3299295/trumps-proposed-25-tariffs-would-spare-china-hurt-its-neighbours-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>议员们猛击39亿港元的成本超支，香港隧道延迟2年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3299342/lawmakers-slam-hk39-billion-cost-overrun-2-year-delay-hong-kong-tunnel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 20:58    Tuen Mun的Tuen Mun-Chek Lap Kok Link。连接机场，西北新领土和香港Zhuhai-Macau桥的道路连接于2020年开业，并以366亿港元的价格标签。照片：温森·黄  香港立法者指责政府管理不良的Tuen Mun-Chek Lap Kok Link的建设，该链接比预算率超过了12％十亿美元（5.01亿美元），落后两年。 连接机场，西北新领土和洪的道路链接Kong-Zhuhai-Macau Bridge于2020年开业，并携带了366亿港元的价格标签。 此外，其他支出中还有另外55亿港元的费用，卢克·钟（Luk Chung-Hung）帐户委员会于周三透露。 尽管最终数仍然低于港人467亿港元的批准资金，但委员会对政府对成本的管理表示深切关注。  根据2013年北部连接次海隧道部分授予的合同，他引用了重大差异。  luk敦促政府更好地监督项目由于材料和堆积问题，支出并改善了计划和设计，指出额外的费用为1.15亿港元和5,000万港元。      委员会主席Shiu Ka-fai强调需要在项目实施过程中，更严格遵守原始资源分配。他还强调了使用价格调整规定来支付不可预见的费用，该项目下的八笔合同中有五份超过了其原始金额。   委员会还对政府对工程顾问和承包商的监督，委员会也引起了人们的关注。特别是关于物质估计和招标文件准备的错误。他们建议部门寻求法律咨询，并考虑针对顾问的索赔，以实现疏忽或违反合同。 委员会还指出，一些顾问和承包商的表现被评为较差甚至很差Shiu补充说，根据现有的招标评估机制，仍可以在未来三年内授予政府工作。 “委员会强烈认为当局有必要审查现有的公共工程项目招标评估机制，增加招标者过去表现的加权，并考虑添加黑名单机制。一份合同中的延误，该合同增加了100天以上的其他两个项目，成本增加了16亿港元。 议员Eunice Yung Hoi-Yan建议将承包商参与较早的阶段并减少它们之间的界面以改善整合并满足完成时间表。  2024年10月的审计委员会报告进一步强调了诸如成本超支，延误，不满意的填海工作和链接设计问题等问题。  报告指出，“不令人满意的”开垦工作导致现场移交延误，而香港港口海墙的横向移动 合同A和B分别经历了26.7个月和19.3个月的延误，相关费用估计为80亿港元。合同A涉及建造南部连接的高架桥。 委员会建议改进项目管理，包括更好地审查招标文件和加强当事方之间的协调。它还建议监视新技术和数字工具来增强现场调查工作。 该报告确认，一旦链接打开，但指出持续人员的人员短缺，敦促对人力水平的运营效率审查。  在回应批评时，卢克说，政府采用了平行的招标程序来提供更准确的成本估算 指的是先前的方法。 P&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3299342/lawmakers-slam-hk39-billion-cost-overrun-2-year-delay-hong-kong-tunnel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国王国，北京和首尔大通国防交易：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3299284/china-saudi-ties-beijing-and-seoul-chase-defence-deals-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.19 21:00   中国PLZ-45是其第一个北约标准的榴弹炮之一。照片：PLA
  赶上SCMP当今一些最大的中国和经济故事。如果您想查看我们的报告，请考虑。   中国就其人形机器人行业的规模领先于西方，控制了一半以上根据美国投资银行摩根士丹利（Morgan Stanley）的一份报告，尽管技术落后于关键部分，但最高的公司。在沙特阿拉伯的一系列演讲中，新兴经济体关于一系列问题，并帮助他们在全球金融治理中获得更大的声音。      插图：lau ka-kuen    在过去的六十年中，美国国际发展机构或美国国际开发署一直是华盛顿最有价值的软电工具。但是，在唐纳德·特朗普（Donald Trump）开始担任总统的第二任期后，下令关闭美国国际开发署（USAID）并冻结了90天的审查后，这些软权力的努力已陷入困境。     俄罗斯和美国计划任命谈判者寻求结束乌克兰战争，华盛顿拒绝了基辅将被淘汰的建议，中国呼吁“所有人都呼吁“聚会”将包括在和平谈判中。   唐纳德·特朗普·吉恩（Donald Trump Jnr周二概述了中国如何适应父亲的“美国第一”外交政策，以及为什么立法者应团结总统的五角大楼政策提名首席。     2024年5月的Barque Canada Reef是越南最大的哨所。中国自然资源部正在研究河内的扩大影响力，该部报告在礁石上的一个新港口报告。照片：CSIS/AMTI    越南通过一个为期三年的土地重新融化项目大大扩展了其在加拿大巴尔克礁的存在，使大型军舰能够航行到港口。中国自然资源部的一项研究。两国的国防承包商将其最新版本放在世界上最大的武器展览之一中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3299284/china-saudi-ties-beijing-and-seoul-chase-defence-deals-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>