<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 21:14:04 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>塔利班拒绝联合国对禁止妇女在公共场合发言和裸露面部的法律的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3276016/taliban-rejects-un-concerns-over-laws-banning-womens-voices-and-bare-faces-public?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 01:29周日，塔利班安全巡逻队在阿富汗喀布尔巡逻。图片：EPA-EFE塔利班周一驳斥了联合国对新出台的禁毒法的担忧和批评，该法禁止阿富汗妇女在公共场合裸露面部和讲话。联合国驻阿富汗特派团团长罗莎·奥通巴耶娃周日表示，这些法律为阿富汗的未来描绘了“令人痛心的景象”。她说，这些法律扩大了对妇女和女孩权利“本已无法容忍的限制”，“甚至连女性在屋外发出的声音”都被视为违反道德规范。塔利班政府主要发言人扎比乌拉·穆贾希德在一份声明中警告那些可能不熟悉伊斯兰教法的人不要“傲慢”，尤其是那些可能表示保留或反对的非穆斯林。“我们敦促彻底理解这些法律，并尊重伊斯兰价值观。在我们看来，在没有这种理解的情况下拒绝这些法律是一种傲慢的表现，”他表示。周四，身着罩袍的阿富汗妇女在阿富汗坎大哈的道路上行走。照片：EPA-EFE阿富汗塔利班统治者上周三颁布了该国第一套防止恶习、促进美德的法律。其中包括要求妇女在出门时遮住自己的脸、身体和声音。他们还禁止发布生物图像，例如照片。“经过数十年的战争和可怕的人道主义危机，阿富汗人民理应得到更好的待遇，而不是因为迟到祈祷、看非家庭成员的异性或持有亲人的照片而受到威胁或监禁，”奥通巴耶娃说。在回应联阿援助团的声明时，穆贾希德补充道：“我们必须强调，各方提出的担忧不会动摇伊斯兰酋长国维护和执行伊斯兰教法的承诺。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3276016/taliban-rejects-un-concerns-over-laws-banning-womens-voices-and-bare-faces-public?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦因军事政变关闭驻军政府控制的马里和布基纳法索大使馆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3276014/denmark-shuts-embassies-junta-led-mali-and-burkina-faso-over-military-coups?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3276014/denmark-shuts-embassies-junta-led-mali-and-burkina-faso-over-military-coups?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谷歌、Meta、X 敦促马来西亚安瓦尔暂停“不可行”的社交媒体许可计划</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276011/google-meta-x-urge-malaysias-anwar-pause-unworkable-social-media-licensing-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.27 00:00包括谷歌、Meta 和 X 在内的亚洲互联网联盟敦促马来西亚停止其社交媒体许可计划，理由是法规不明确且可能阻碍创新。图片：Shutterstock包括谷歌、Meta 和 X 在内的亚洲行业组织在一封公开信中敦促马来西亚暂停一项要求社交媒体服务申请许可证的计划，理由是拟议的规定不明确。然而，亚洲互联网联盟 (AIC) 的这封信于周一晚些时候从其网站上删除，该组织没有立即回应要求解释的请求。联盟成员 Grab 在另一份声明中表示，并未被告知或咨询过这封信，并补充说政府的计划不会影响其运营。7 月，马来西亚通信监管机构表示，作为打击网络犯罪运动的一部分，该国拥有 800 多万用户的社交媒体平台将从本月开始申请许可证。监管机构表示，如果这些平台未能在 2025 年 1 月 1 日之前申请许可证，可能会对其采取法律行动。在周五致马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 表示，拟议的许可制度对该行业“不可行”，并可能通过给企业带来过度负担来扼杀创新。该组织的成员还包括苹果和亚马逊。该组织表示，该计划尚未就该计划进行正式的公开咨询，导致业界对社交媒体平台应承担的义务范围存在不确定性。“在这种情况下，不能指望任何平台都能注册，”AIC 董事总经理 Jeff Paine 在该组织网站上发布的信中写道。马来西亚通讯部拒绝对这封信发表评论。总理办公室没有回应置评请求。AIC 还表示担心，拟议的法规可能会阻碍马来西亚不断发展的数字经济，该经济今年吸引了大量投资。该组织表示，它赞同政府解决网络危害的承诺，但拟议的实施时间表使该行业没有足够的清晰度和时间来评估其影响。政府今年早些时候报告有害社交媒体内容急剧增加，并敦促包括 Meta 和短视频平台 TikTok 在内的社交媒体公司加强对其平台的监控。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276011/google-meta-x-urge-malaysias-anwar-pause-unworkable-social-media-licensing-plan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国马克龙称逮捕 Telegram 首席执行官杜罗夫并非出于“政治目的”，而是司法调查的一部分</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276009/frances-macron-says-arrest-telegrams-durov-not-political-part-judicial-inquiry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.26 22:52法国总统埃马纽埃尔·马克龙周一表示，Telegram 首席执行官帕维尔·杜罗夫因司法调查而被捕，没有任何政治动机。照片：路透社法国总统马克龙周一表示，俄罗斯出生的即时通讯应用 Telegram 创始人帕维尔·杜罗夫在法国被捕，这是正在进行的司法调查的一部分，没有任何政治动机。马克龙在 X 上的声明相当于首次正式确认杜罗夫被捕，近两天前，他乘坐一架从阿塞拜疆起飞的私人飞机抵达巴黎郊外的布尔歇机场后不久被拘留。缺乏官方确认导致人们猜测他被拘留的原因。马克龙说，他“在这里读到了有关帕维尔·杜罗夫被捕后法国的虚假信息”。“在法国领土上逮捕 Telegram 总裁是正在进行的司法调查的一部分，”他写道。“这绝不是一个政治决定。 “这取决于法官的决定。”法国总统埃马纽埃尔·马克龙周一表示，Telegram 首席执行官帕维尔·杜罗夫因司法调查而被捕，没有任何政治动机。照片：路透社一名警方发言人表示，杜罗夫因未能配合调查 Telegram（一款即时通讯应用和社交媒体）上的网络和金融犯罪而受到国家网络犯罪和欺诈办公室的调查。发言人说，他目前仍被拘留。杜罗夫是一位 39 岁的亿万富翁，被称为“俄罗斯的马克·扎克伯格”，拥有法国和阿联酋双重国籍。据《福布斯》估计，杜罗夫的财富为 155 亿美元。今年 4 月，杜罗夫表示，一些政府曾试图向他施压，但该应用应该保持中立平台，而不是“地缘政治的参与者”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276009/frances-macron-says-arrest-telegrams-durov-not-political-part-judicial-inquiry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南飞往香港航班一天内发生第二起盗窃案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276010/second-theft-aboard-flight-vietnam-hong-kong-emerges-single-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.26 22:57越捷航空。据知情人士透露，一名中国大陆游客在越捷航空 966 航班上睡觉前，涉嫌将信用卡放在背包里。图片：越南捷星航空一名中国内地旅客在从越南飞往香港的航班上发现自己的信用卡被盗，并被用于购买总额超过 36,000 港元（4,616 美元）的商品，随后他向香港警方报案。这是一天内发生的第二起涉及越南航班的疑似空中盗窃案，另一起案件涉及在另一架飞往香港的航班上逮捕一名男子。该案涉及盗窃物品，包括一块价值 33 万港元的劳力士手表，以及一名乘客的数千港元现金。据知情人士透露，在最新的这起案件中，一名 37 岁的内地游客涉嫌在越捷航空 966 航班上睡觉前将信用卡放在背包里，该航班于周日晚上 10 点左右从岘港抵达香港。消息人士称，落地后，他收到银行通知，称他的卡上有一笔 36,330 港元的交易。他检查包后发现信用卡不见了，于是立即报警。警方将此事件作为盗窃案处理。机场区调查小组接手此案，但目前尚未逮捕任何人。与此同时，警方周一表示，一名 57 岁的男子于前一天晚上被捕，此前警方接到报告称，一名受害者涉嫌被抢劫一块劳力士手表、一张银行卡以及 5,000 港元、200 美元、20 欧元（22.4 美元）和 100 万越南盾（40 美元）现金。警方补充说，这名 39 岁的受害者于周日登上从岘港飞往香港的香港快运航空 561 航班时，将这些物品放在一个手提包里，并将它们存放在头顶的行李舱里，但飞机降落后发现它们不见了。在受害者通知他们这一事件后，机场工作人员报了警，所有飞机乘客都在停机坪上登上了一辆巴士。“几名目击者”指认了嫌疑人，而丢失的物品警方补充说，藏在巴士行李架垫子下面的物品均被找到。警方后来逮捕了嫌疑人。香港快运航空向《香港邮报》证实了这一案件，并表示工作人员在飞机降落香港后立即按照标准程序致电警方协助。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276010/second-theft-aboard-flight-vietnam-hong-kong-emerges-single-day?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大对中国产电动汽车征收 100% 关税，对钢铁、铝征收 25% 关税，与美国同步</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3276004/canada-imposes-100-tariffs-china-made-evs-25-levy-steel-aluminium-matching-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.26 21:29加拿大政府将对中国制造的电动汽车进口征收 100% 的关税，与美国关税相匹配。图片：AP加拿大政府将对进口自中国的电动汽车征收 100% 的关税，与美国关税水平相当。加拿大总理贾斯汀·特鲁多周一还宣布，将对中国钢铁和铝征收 25% 的关税。特鲁多在新斯科舍省哈利法克斯的内阁会议上表示：“像中国这样的国家选择在全球市场上为自己争取不公平的优势。”特鲁多政府于今年夏初就此问题开始了为期 30 天的磋商，以反驳副总理 Chrystia Freeland 所说的中国公司明显试图造成全球供应过剩的做法。加拿大政府将对中国制造的电动汽车进口征收 100% 的关税，与美国关税相匹配。图片：AP几周前，美国和欧盟委员会宣布计划对中国电动汽车征收更高的进口关税，加拿大也采取了这一举措。美国国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 周日在加拿大新斯科舍省哈利法克斯举行的内阁务虚会上会见特鲁多和内阁部长时，鼓励加拿大也采取同样的措施。目前，加拿大唯一进口的中国制造的电动汽车是特斯拉，由该公司的上海工厂生产。目前没有中国品牌的电动汽车出售或进口。弗里兰表示，由于北美拥有一体化的汽车行业，加拿大将与美国和欧盟的盟友协同行动。弗里兰表示，她的政府将确保加拿大不会成为中国过剩供应的倾销地。美国总统乔·拜登表示，中国政府对电动汽车和其他消费品的补贴确保了中国企业不必盈利，从而在全球贸易中获得了不公平的优势。中国企业可以以低至 12,000 美元的价格出售电动汽车。中国的太阳能电池厂以及钢铁和铝厂有足够的产能来满足全球大部分需求，中国官员认为，他们的生产可以保持价格低廉，并将有助于向绿色经济转型。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3276004/canada-imposes-100-tariffs-china-made-evs-25-levy-steel-aluminium-matching-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 前往中国，习近平与拜登再次举行峰会的可能性很高</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276003/odds-high-another-xi-biden-summit-jake-sullivan-heads-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.26 22:00美国国家安全顾问杰克·沙利文和中国外交部长王毅此前曾会面，但这将是沙利文首次访华。图片：美联社美国总统的国家安全顾问准备抵达北京之际，中国观察人士表示，中美峰会的可能性很高，但预期不高。杰克·沙利文将于周二至周四在中国首都与中国高级外交官王毅就“分歧领域”举行会谈，例如北京据称支持俄罗斯国防工业基地、南海和台湾。沙利文此次访问是八年来白宫国家安全顾问首次访华，人们普遍认为此举为美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平再次举行峰会奠定了基础。中国社会科学院中美关系专家陆翔表示，拜登会见习近平的可能性“非常高”，沙利文很可能在访问期间提出这一建议。陆翔表示，拜登可能会在11月美国总统大选后访华，以增添这位美国领导人的政治遗产。“如果陆慷说：“如果他不来，他将成为几十年来唯一一位从未访问过中国的美国总统。这对他来说是个遗憾。”拜登在担任副总统和参议员期间曾四次访华，但自 2021 年初就任总统以来，他就没有再来过。1977 年至 1981 年在任的吉米·卡特是最后一位没有访问过的美国总统。距离美国总统唐纳德·特朗普上次访华已经过去了近七年。自担任中国国家主席以来，习近平已五次访美，最近一次是10个月前，他前往加州与拜登举行会谈。在巴西里约热内卢举行的G20峰会可能是两人再次会面的机会，但观察人士对会谈能取得什么成果持怀疑态度，因为拜登将进入“跛脚鸭”时期。中国人民大学国际关系学教授时殷弘表示，拜登任期即将结束，不太可能代表下一届美国政府做出任何承诺。时殷弘补充说，无论如何，中美政府之间更频繁的交流并没有阻止华盛顿扩大和升级对中国的技术“遏制”。在沙利文宣布访问的同一天，拜登政府将数十个中国实体和个人列入黑名单，作为对中国实施全面制裁计划的一部分。俄罗斯的国际供应链。“（沟通）频率和数量的增加可以与中美持续甚至加剧的竞争和对抗共存，”时殷弘表示。中国分析人士表示，无论谁赢得与美国的竞争，他们预计华盛顿对北京的竞争策略不会发生任何改变。随着竞选进入最后阶段，预计两党候选人都会继续对中国采取强硬态度。据美国政府高级官员透露，沙利文将在与王毅的会谈中谈到“我们打算如何处理本届政府的平衡，我们打算如何处理过渡”。但他不会谈论下一届政府可能对中国采取什么行动，或者他们打算如何利用两国之间既定的沟通渠道。陆慷表示，美国的过渡期“现在极不稳定，难以预测”，这是与沙利文会谈的最重要问题之一。“希望过渡期间中美关系不要出现大的起伏，保持总体趋稳的趋势”，他强调需要避免南海和台海局势出现新的紧张。“如果美方进一步挑衅，随时可能让双方陷入危机，我相信这对任何人都没有好处。”时殷弘表示，鉴于中美在“大多数主要领域”都存在分歧和竞争，因此“不可能”指望双方在会谈中除了重复各自的对立立场和基本政策之外做更多的事情。不过，他预计中美将继续防止军事冲突，北京将进一步澄清其对乌克兰战争的政策。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276003/odds-high-another-xi-biden-summit-jake-sullivan-heads-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚冬季气温创41.6度新高</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3276008/australia-sets-record-high-winter-temperature-416-degrees?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.26 22:06澳大利亚周一创下了冬季气温历史新高。图片：EPA-EFE周一，澳大利亚记录到了冬季最高气温，其崎岖偏远的西北海岸部分地区的气温高达 41.6 摄氏度（106.7 华氏度）。气象局表示，当地时间下午 3:37，Yampi Sound 的一个军事训练设施记录到了这一灼热的气温，显然比之前的记录高出了 0.4 度。气象局发言人表示，这一读数是“澳大利亚 8 月份的最高气温”，也是“澳大利亚冬季月份的最高气温新纪录”。官方数据显示，澳大利亚的平均气温稳步上升，气候变化引发了更猛烈的丛林火灾、洪水、干旱和热浪。虽然这一记录是“暂时证实的”，但科学家仍需确保这一记录不是由某些局部异常造成的或仪器故障，然后才正式进入记录簿。之前的记录是 41.2 度，是在 2020 年 8 月在附近的 West Roebuck 创下的。南北半球的冬天从六月初持续到八月底。澳大利亚约 18% 的国土是沙漠，远离温带地区，全年酷热常见。澳大利亚的气候受到三种周期性气候模式的影响：印度洋温度的变化；澳大利亚和南极洲之间移动的风带的变化——即所谓的南半球环状模式——以及太平洋天气模式的变化，即厄尔尼诺和拉尼娜现象。这三种气候条件的某些组合可能会导致澳大利亚不同地区出现异常炎热、干燥或潮湿的天气。根据澳大利亚政府支持的联邦科学与工业研究组织的研究，澳大利亚所有三种主要的气候影响现象都被认为受到人为气候变化的影响。气象局认为，“这些主要气候影响因素与全球变暖的结合”导致 2023 年的冬天成为澳大利亚有记录以来最热的冬天。气候科学家已经预测，2024 年将是地球有记录以来最热的一年。根据欧洲气候中心的数据，从 1 月到 7 月，全球气温比 1991-2020 年的平均气温高出 0.7 度联盟的哥白尼气候变化服务。随着人类造成的碳排放量增加，近几十年来全球气温记录不断下降。仅在过去几周，地中海、挪威北极斯瓦尔巴群岛和乌克兰首都基辅就记录到了创纪录的气温。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3276008/australia-sets-record-high-winter-temperature-416-degrees?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大对中国产电动汽车征收 100% 关税，对钢铁、铝征收 25% 关税，与美国同步</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276004/canada-imposes-100-tariffs-china-made-evs-25-levy-steel-aluminium-matching-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.26 21:29加拿大政府将对中国制造的电动汽车进口征收 100% 的关税，与美国关税相匹配。图片：AP加拿大政府将对进口自中国的电动汽车征收 100% 的关税，与美国关税水平相当。加拿大总理贾斯汀·特鲁多周一还宣布，将对中国钢铁和铝征收 25% 的关税。特鲁多在新斯科舍省哈利法克斯的内阁会议上表示：“像中国这样的国家选择在全球市场上为自己争取不公平的优势。”特鲁多政府于今年夏初就此问题开始了为期 30 天的磋商，以反驳副总理 Chrystia Freeland 所说的中国公司明显试图造成全球供应过剩的做法。加拿大政府将对中国制造的电动汽车进口征收 100% 的关税，与美国关税相匹配。图片：AP几周前，美国和欧盟委员会宣布计划对中国电动汽车征收更高的进口关税，加拿大也采取了这一举措。美国国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 周日在加拿大新斯科舍省哈利法克斯举行的内阁务虚会上会见特鲁多和内阁部长时，鼓励加拿大也采取同样的措施。目前，加拿大唯一进口的中国制造的电动汽车是特斯拉，由该公司的上海工厂生产。目前没有中国品牌的电动汽车出售或进口。弗里兰表示，由于北美拥有一体化的汽车行业，加拿大将与美国和欧盟的盟友协同行动。弗里兰表示，她的政府将确保加拿大不会成为中国过剩供应的倾销地。美国总统乔·拜登表示，中国政府对电动汽车和其他消费品的补贴确保了中国企业不必盈利，从而在全球贸易中获得了不公平的优势。中国企业可以以低至 12,000 美元的价格出售电动汽车。中国的太阳能电池厂以及钢铁和铝厂有足够的产能来满足全球大部分需求，中国官员认为，他们的生产可以保持价格低廉，并将有助于向绿色经济转型。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276004/canada-imposes-100-tariffs-china-made-evs-25-levy-steel-aluminium-matching-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称，今年晚些时候香港人将享受 30% 的补贴房销售折扣</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276006/hongkongers-enjoy-30-discount-subsidised-flat-sale-later-year-source?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.26 21:47消息人士称，这些单位面积介于 278 至 498 平方英尺之间，房屋预计将于今年至 2027 年之间落成。照片：May Tse《香港邮报》报道，自今年第四季度起，超过 7,000 套资助房屋开放申请，符合资格购买资助房屋的香港人（包括有新生儿的家庭）将享有 30% 的折扣据知情人士周一称，房屋委员会今年将通过“居者有其屋”计划提供7132套新的资助房屋，售价介乎143万港元（18.34万美元）至467万港元。消息人士补充说，该计划将于第四季度开始接受申请，涵盖九龙观塘、启德和油塘的五个屋邨，以及新界屯门和大屿山东涌。知情人士称，屯门地盘提供2768伙，占供应量最大，其次是启德，提供1736伙。消息人士补充说，单位面积由186至510平方英尺不等，房屋预计将于今年至2027年落成。 此外，居于私人楼宇的准买家如没有领取房屋补贴，则被视为“白表”申请人，即只要收入及资产不超过一定限额，便可提出申请。消息人士称，后一类别的两人或以上家庭，收入上限为6万港元，资产上限为123万港元，单人家庭的门槛则减半。当局会保留四成单位给有长者或新生儿的家庭抽签。随着政府提高生育率，有三岁或以下婴儿的家庭将有更大的机会购买资助单位。照片：Jelly Tse此类申请人也可以与其他候选人一起参加正常抽签购买单位。他们亦会获优先购屋安排。该知情人士表示，与近年相比，今年的折扣幅度“相对较低”，并相信此举是由于楼价低迷所致。该消息人士还预计启德的楼市将非常抢手。为推动香港出生率，香港特区政府推出多项措施，让去年10月25日或以后出生的婴儿，在申请时年龄为3岁或以下的家庭，有更大机会购买即将发售的资助单位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276006/hongkongers-enjoy-30-discount-subsidised-flat-sale-later-year-source?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尽管面临挑战，中国人工智能初创企业“别无选择”，只能开拓海外市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3275973/chinas-ai-start-ups-have-no-choice-explore-overseas-markets-despite-challenges?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.26 21:00中国人工智能（AI）领域正在崛起。图片来源：Shutterstock尽管面临地缘政治紧张和经济制裁，领先的中国人工智能 (AI) 初创企业仍将进入海外市场视为成功的决定性阶段。总部位于上海的 MiniMax 是一家生成式 AI 初创企业，通常被称为中国“四小人工智能龙”之一。该公司表示，其目标是在未来一两年内开拓中国“一带一路”倡议相关国家的市场，以扩大其在日本、韩国、美国和东南亚地区的业务。“下一阶段的主要决定性因素之一将是进入海外市场，”Minimax 主编兼副总裁 Simon Peng 周日在北京举行的 HICOOL 2024 全球创业大赛间隙对小组成员表示。“目前，整个人工智能行业受到两端的影响——美国和中国。”受 ChatGPT 在全球掀起的热潮推动，其蓬勃发展的人工智能行业，一直是中国缩小与美国因地缘政治紧张局势而不断扩大的科技鸿沟的关键领域之一。尽管北京方面将本土高科技行业视为推动其放缓的经济的关键，但国内壁垒（包括限制人工智能生成内容的审查制度）对发展造成了压力，此外，美国的出口管制禁止中国公司使用前沿软件和硬件来改进其产品。“初始阶段就像资格赛，但在下一个阶段，已经建立了良好基础和能力的公司应该积极参与国际竞争，”彭博在为期三天的博览会最后一天表示。博览会举办了一场科技初创企业大赛，今年向 200 家公司颁发了 7,000 多个不同的奖项。中国人工智能初创企业 SiliconFlow 的联合创始人兼首席执行官袁金辉在同一小组讨论中表示，即使美国市场很难进入，但它仍然是一个至关重要。“出于众所周知的原因，美国对中国（科技）公司不太欢迎。因此，我们通过授权我们的产品或直接销售来服务该客户群，”袁征的公司专门设计大规模人工智能模型推理。袁征的公司还在日本、韩国、印度、东南亚和中东开展业务。他表示，海外市场至关重要，因为利润率更高。“现在一种趋势是，许多中国初创企业将自己定义为全球性公司，并从一开始就进军海外市场。最简单的方法是先在海外推广你的产品，然后再在中国国内市场开发产品，”袁志强补充道。“无论你的目标受众是企业还是消费者，从利润角度来看，海外市场都比国内好得多。”北京人工智能独角兽零一创业联合创始人马杰告诉小组，海外市场虽然重要，但企业在将产品本地化以使其具有相关性方面面临挑战。“当我们到达一个地方时，有相当多的挑战不容小觑，”马杰说。“零一创业在中东做生意。但阿拉伯语的政治、宗教和文化背景很复杂，而且语言种类繁多。”该公司由风险投资家、前谷歌中国区总裁李开复创立，致力于构建大型语言模型，训练计算机算法阅读、理解和生成类似人类的文本、图像和代码。“因此，如果我们放眼全球，许多国家实际上都需要为它们量身定制的产品，”他补充道。与此同时，MiniMax 的彭表示，拓展海外市场不仅仅是发展业务，也具有国家战略视角，“包括推广意识形态和中国文化”。“我们必须下定决心，出海不是选择的问题，而是我们必须要做的事情，”他说。根据市场研究公司 Sensor Tower 的数据，MiniMax 的 Talkie AI 允许用户与虚拟聊天机器人角色互动，在 6 月份美国下载次数最多的免费娱乐应用中排名前五。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3275973/chinas-ai-start-ups-have-no-choice-explore-overseas-markets-despite-challenges?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港原居民对市政府土地主张提起司法挑战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276000/hong-kong-indigenous-villager-lodges-judicial-challenge-against-citys-claim-land?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.26 21:04北领地洪水桥地区，其中一些地区包括祖地/堂地。图片：Winson Wong香港新界一名原住村民对政府通过《收回土地条例》征收其祖地用于北都会大型发展的决定提出司法挑战。根据《南华早报》周一获得的一份司法复核申请，29 岁的林国龙上周五提交了一份文件，反对政府在北都会计划下指定其祖传洪水桥和厦村的“祖/堂地”用于发展新市镇和高端专业服务中心。新界估计有约 2,400 公顷（5,930 英亩）的祖/堂地，指的是以宗族、家庭或其他传统组织名义持有的乡村地块，不属于任何单个村民或个人。林国龙以林洪祖措和林乐彝措成员身份，寻求压制政府的收地要求。两人都是多块土地的注册业主，这些土地将于本月底归还政府。林郑月娥在文件中称，《收回土地条例》允许政府收购任何土地作公共用途，这与《基本法》第39条“不一致”。《基本法》是香港的小宪法。第39条规定，香港居民的权利和自由，除法律规定外，不得限制。申请人认为，收回土地的公共用途是由行政长官会同行政会议决定的，即香港行政长官在咨询关键决策行政会议后作出的决定，没有尊重产权。“[该决定]违宪，因为申请人的产权受到[该条例]的侵犯，该条例旨在赋予行政长官会同行政会议不受约束的权力，决定什么是公共用途，”林郑月娥在文件中表示。他补充说，该条例授权当局剥夺产权，如果将收回的土地转售用于私人发展可被视为公共用途，则属于“未知的自由裁量权”。古洞部分土地已被指定用于北方都会大型项目。图片：谢美玲林郑月娥认为，以“公共用途”为由征用土地会“危及香港所有土地”，并使这些土地“面临被无限制收回的风险”。申请人还声称，该土地受到“原居民权益”的保护，并援引《基本法》第40条，该条保障新界原居民的合法传统权利和利益。他辩称，没有“确凿证据”证明有迫切和迫切的公众需要，从而有理由征用原居民土地，并补充说政府没有适当考虑通过私人合同购买土地。林郑月娥称侵犯原居民传统权利“不成比例”，因为部分收回的土地往往会转售为私人住宅，政府和随后的业主利用这些住宅增加收入。洪水桥和厦村发展项目属于政府的北区发展计划。大都会计划，旨在将香港与中国大陆边境附近的 30,000 公顷土地开发成科技中心。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276000/hong-kong-indigenous-villager-lodges-judicial-challenge-against-citys-claim-land?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本航天局结束月球探测器运行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275994/japans-space-agency-ends-moon-probe-operation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.26 20:20SLIM（月球探测智能着陆器）在月球上空巡航的艺术插图。图片来源：EPA-EFE/JAXA日本宇宙航空研究开发机构周一表示，在上周与无人驾驶飞船失去联系后，日本已结束月球着陆器操作。月球探测智能着陆器 (SLIM) 因其着陆精度而被称为“月球狙击手”，八个月前着陆，使日本成为实现月球软着陆的第五个国家。日本宇宙航空研究开发机构 (JAXA) 在 X 上写道，在经历了三个寒冷的月夜或六个寒冷的星期后，SLIM 上周尝试进行通信，但没有得到回应。“我们判断没有恢复与 SLIM 通信的希望，因此在 8 月 23 日 22:40 左右，我们发出命令停止 SLIM 活动，”JAXA 表示，此时距离启动该操作已过去近一年。“SLIM 继续传输有关其状态和周围环境的信息的时间比预期。”“在发射时，没有人想到这项任务会持续这么长时间，”它说。月球探测智能着陆器（SLIM）的机器人月球探测器正在月球上。图片：JAXA/AP1 月份，无人着陆器成功着陆，但着陆角度不对，导致太阳能电池板朝向错误。随着太阳角度的变化，着陆器恢复运行两天，并使用高规格相机对陨石坑进行科学观测。SLIM 的设计不适合持续两周的严寒月夜，当温度降至零下 133 度时，但它在 4 月份第三次工作了。该航天器携带两个探测器，一个带有发射器，另一个是像乌龟一样在月球表面移动的微型探测车，将图像传回地球。SLIM 的任务旨在检查月球地幔的一部分 - 通常位于地壳下方的深层内层 - 据信可以从着陆的陨石坑进入。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275994/japans-space-agency-ends-moon-probe-operation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国如何让国内外游客的生活更美好</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3275041/how-china-can-make-life-better-foreign-and-domestic-tourists-alike?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3275041/how-china-can-make-life-better-foreign-and-domestic-tourists-alike?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国机构称，中国计划调查让研究人员感到“受到针对和疏远”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3275910/china-initiative-inquiries-left-researchers-feeling-targeted-alienated-us-agency-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3275910/china-initiative-inquiries-left-researchers-feeling-targeted-alienated-us-agency-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>