<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Mar 2025 21:15:07 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>内塔尼亚胡（Netanyahu</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3302745/netanyahus-move-fire-security-agency-chief-threatens-new-crisis-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3302745/netanyahus-move-fire-security-agency-chief-threatens-new-crisis-israel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“来自升起阳光的土地的特工”：白俄罗斯句子日本男子间谍7年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302744/agent-land-rising-sun-belarus-sentences-japanese-man-7-years-spying?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.18 00:59     白俄罗斯的一名法院因间谍而判处七年徒刑。白俄罗斯检察官办公室说，九月。 明斯克法院裁定他犯了“间谍活动”。 2024.Belarus announced his arrest in a state television report in September that called him an “agent from the land of the rising sun”, with the country’s KGB intelligence service accusing him of collecting military information.The report said he took photos of military facilities as well as railway infrastructure, and that he had travelled to the Ukrainian border.It showed footage of    ，戴着浅色衣服蒙面的男人将他带进面包车。 该报告还形容他是律师。   白俄罗斯流放的反对派领袖Sviatlana tsikhanouskaya于1月26日在波兰的华沙举行。照片：Agencja Wyborcza.pl/Robert Kowalewski通过Reuters通过Reuters                     呼吁“像其他政治犯一样，他被政权宣传的人性化，”她在社交媒体上写道。 白俄罗斯（Belarus）由总统亚历山大·卢卡申科（Alexander Lukashenko）统治，自1994年以来，自1994年以来，自1994年以来，他是莫斯科（Moscow）的紧密联系，并宣布与日本的逮捕。男人。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302744/agent-land-rising-sun-belarus-sentences-japanese-man-7-years-spying?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在乌克兰的战后重建中寻求角色</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302742/china-seeks-role-ukraines-post-war-reconstruction?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 23:30     ＃999;“&gt;乌克兰消防员在周一在哈尔基夫附近的楚胡夫（Chuhuiv）袭击的仓库中。照片：乌克兰紧急服务通过AP   北京希望参加周一宣布的乌克兰的战后重建，       记者。重建。 谈到战后安排随着美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）努力结束战争而增加。预计特朗普上周与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在上周与乌克兰达成协议后，与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）交谈。     据估计，乌克兰在乌克兰的总恢复和重建总成本估计为5.24亿美元；根据乌克兰政府，世界银行集团，欧洲委员会和联合国的共同报告，基辅在国际合作伙伴和私营部门的支持下，已经支付了130亿美元的恢复需求。 北京在战争中声称中立，坚持认为与两者保持正常贸易，以维持正常的贸易，并持续了持续的贸易。但是美国及其欧洲盟友认为它与俄罗斯保持联系，因为它与莫斯科保持了密切的联系，尽管西方制裁，但仍在与俄罗斯进行贸易，并据称向俄罗斯的军队提供了“双重使用”项目。拟议在入侵开始后的两周后，拟议的价值500万元人民币（790,000美元）的乌克兰物资，包括婴儿配方奶粉，被子和防湿垫，这是三批交付的，并在几周后在AID上又提供了1000万元人民币（157万美元）。慕尼黑安全会议中国外交部长王伊说，北京将基辅视为“朋友和伴侣”，并将“从长期的角度来看”。   中国援助声明也发表在特朗普政府通过拆除华盛顿全球人道主义援助和救灾的首席国际发展机构（USAID）来严重削减了外国援助。 其灭亡对国际援助和中国的刺激性讨论的担忧           。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3302742/china-seeks-role-ukraines-post-war-reconstruction?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的MTR Corp“担心异味，对宠物友好的游乐设施的健康问题”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3302743/hong-kongs-mtr-corp-worried-about-odour-health-issues-pet-friendly-rides?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 23:49   上周的铁路巨头表示正在考虑允许乘客
将小动物带到火车上。图片：Sam Tsang   香港的MTR公司表示担心，允许宠物上火车可能会导致气味问题和健康问题。解决方案。 会议是在铁路运营商和特许公共汽车公司KMB上周表示，他们正在考虑允许乘客带小动物带上交通工具。 所有者的评论是一个重要的一步，是使香港更加宠爱宠物友好的一步。说。问题。 其他担忧包括在火车和车站上的宠物是否存在可能影响害怕或对他们过敏的乘客，劳说。携带者的重量不超过20公斤，这与该规模高于该大小的法律一致。这些狗受其他法规的约束，包括在公共区域进行强制释放。 科里·劳说，他希望MTR Corp也将来还可以允许大于20公斤的狗。  Edward Lau表示，铁路运营商还可以对乘坐PESS带来的乘客施加附加费，并可能会带来每月的Passes，并可能选择。最初的实施可能仅限于非高峰小时，在每列火车的一两个指定的宠物友好型马车中。 与世界各地的许多地方不同，香港的宠物被禁止使用大多数公共交通工具，例如火车，公共汽车和电车等公共交通工具，除非他们是导犬，否则许多人都依靠                   出租车司机只收取每只宠物5美元的费用，但他们可以拒绝雇用租金。 一些宠物主人对允许动物进入公共交通的担忧可以管理。  Queenie wong，33岁的Queenie Wong，33岁，大多数人都在用狗和p  p&gt; p&gt; p&gt;  p&gt;  p&gt;负责任的 - 我认为大多数狗主人都不是一个问题。”七岁的比尔（Beagle）的所有者说。 宠物旅行社弗恩代尔·肯尼尔斯（Ferndale Kennels）的董事兼兽医顾问马修·默多克（Matthew Murdoch）博士说，将宠物保留在指定的campart上，可以使他们对狗的phobias或peters and pet and per and per and pepoy and pepoy。能够一起旅行。”默多克说。 “将面临一些小挑战，但这是使香港吸引宠物的真正第一步。”  在日本，在日本，火车和公共汽车通常允许在具有某些限制的携带者中的小宠物。 纽约的地铁允许载体中的动物在载体中，尽管有些乘客通过将大型狗置于背包或改装的   。瑞典允许在火车和公共汽车上牵引狗。在德国和意大利，大型狗需要在火车上额外的票，而较小的狗和其他宠物免费旅行。 在回复邮政时，MTR Corp表示，它致力于提供安全，可靠和舒适的铁路服务。 “  “是必要的考虑和平衡各种因素。该公司将继续与不同的利益相关者进行沟通。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3302743/hong-kongs-mtr-corp-worried-about-odour-health-issues-pet-friendly-rides?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在德国的男人让女人着火后转身</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302740/man-germany-turns-himself-after-setting-woman-fire?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 22:50    &lt; ＃999;“&gt;警察和消防员在纵火袭击有轨电车后被部署。照片：DPA   周一，一个男人在前一天的一名妇女在宽敞的日光下着火了。     可疑犯罪者告诉警察，他告诉警察，他是女人的丈夫，在她的丈夫身上倒了易燃的液体，并在她身上倒下了紧急情况。警察发言人说，穿过格林尼亚州的格拉（Gera）。她被直升机送往医院。   &lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; ＃999;“&gt;可疑的肇事者告诉警察，他是女人的丈夫，将易燃的液体倒在她身上，并在电车上其他乘客面前点燃了大火。照片：通过AP    现场的图片显示了一个电车的两个座位附近的烧焦区。 袭击发生后，肇事者逃走了，警察在星期一早上使用警察和一名直升机。警方说，他没有抗拒，并被暂时逮捕，他对未遂谋杀案进行了调查。 州刑事调查办公室的特种部队在Gera中搜寻了该男子的公寓。 该男子和受害者都来自乔治亚州。 The family has several children.On the national level, Interior Minister Nancy Faeser said this is not an isolated incident and called for more protection for women and tougher actions against perpetrators.“The horrific crime in Gera is presumably an attempted femicide,” she said, referring to the crime of killing women because they are women.“This horrific act is not an isolated case, statistically她说。 在一份声明中，费瑟说，电子脚踝手镯是不再可以威胁妇女的。   。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/17/3edf3d1f-7ad3-48b4-8b4-8b4-8d0e-634c0d86 dd86a778_cb37 divally strick strim strim strim strim &lt;特别工作队的官员部署在旧城区。据说犯罪嫌疑人用电车倒了一个易燃的液体，据说她住在那里。照片：DPA      gera市长库尔特·丹嫩贝格（Kurt Dannenberg）经营着100,000人城市，在袭击中表达了他的震惊。 “暴力对妇女的暴力有很多面孔，保守派政治家说，这是一个恐怖的事件。      内林基州的内政部长将事件称为“令人发指的未遂谋杀案”和“嫌疑人”。 938名女孩和妇女是2023年未遂并完成女性的受害者，360名妇女和女孩在此类袭击中死亡。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302740/man-germany-turns-himself-after-setting-woman-fire?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DARPA输给了中国至关重要的下一代Stealth Jet Tech竞赛：研究</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3301298/darpa-losing-critical-next-gen-stealth-jet-tech-race-china-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 23:00      2021年，因为美国国防承包商为未来派的无人机而不是机械襟翼控制了一个未来派无人机的概念，中国静静地飞行了一个。消除传统的控制表面。舵，襟翼和尾鳍会产生雷达反射和热特征。 有助于甚至用流畅的系统替换它们 - 通过精确的空气脉冲引导喷气机 - 您将获得更隐形，燃油效率，燃油效率，甚至在水下可操作性。 X-65计划是一种旨在验证流动飞行控制的激进无人机，也称为Crane（用新颖效应器控制革命飞机）。 传奇的美国机构，Stealth Jets and GPS的出生地，Stealth Jets and GPS的出生地一直是未来主义技术的领导者。 Aeronautica et Astronautica Sinica，美国的“革命”项目已经落后于中国运营系统。  双综合喷气机是中国设计的核心。 Photo: National University of Defence TechnologyChina’s technology outperforms what DARPA is still prototyping – and with far broader applications, according to Luo and his colleagues.At the heart of China’s breakthrough is what Luo calls “dual synthetic jet” (DSJ) technology, which can generate a whoosh of air by vibrating ceramic plates in  与标准的美国设计不同 - 使用单个空气室很容易分解 - 中国的DSJ单元将两个腔室配对，以交替发射脉动，取消了零件的压力。 这种双室室的技巧溶液溶液：在潜水或下水中使用下的压力损坏。 NUDT测试显示DSJ单元的使用寿命比我们等效的一半时长三倍。 通过调整脉冲时序，工程师现在可以在飞行中驱动无人机，而飞机飞机将飞机“向左或向上或向上推动”飞机。     eys the jets the Jets可以防止冰堆在超级倒置的prop prod-prol prod-prop prode prode prode prode   令人印象深刻的应用发生在发动机推力矢量中。 是2023年首次测试的三流喷嘴设计，表明，无人机可以使用在耗尽喷嘴中没有活动部件的向量引擎自由而迅速地更换路线，这是一种革命性的设计 - 直到现在到现在为止都没有透露。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/06/cdf20b48-4196-4196-4196-4196-4d68-b29229229229292 b292200a9200a9200a933c_f51c81c81c818181.jpg” ＃999;“&gt; DARPA在美国已经在其X-65隐形无人机上工作了多年。图片：DARPA    启用DSJ的推力者还允许潜水的无人机从水下“游泳”到空中飞行中无缝切换，这是研究人员的第一个活动。  到2023年，NUDT工程师的滚动速率为每秒15.62度，没有传统的控制表面。试验表明，最大的滚动和控制率在响应能力方面的机械速度超过了机械性的对应物。相比之下，中国（AVIC）为了加速新技术的应用。  darpa的X-65仍然基于基础。       最初是为了验证美国空军秘密的下一代空中（Ngad）Fighane Fightion（NgaD）的最初飞行的大尾无人机，这是该公司的首次飞行，这使得&lt;&lt;&lt;&lt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3301298/darpa-losing-critical-next-gen-stealth-jet-tech-race-china-study?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港官员说，无需提供“太空油”小费的现金奖励</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302736/no-need-offer-cash-rewards-space-oil-tip-offs-hong-kong-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 22:33    ＃999;“&gt;空间油的关键要素Etomate，最近被归类为危险药物。照片：Eugene Lee   一位顶级香港麻醉品官员拒绝呼吁提供现金奖励有关新出现的毒品“太空油”的小费的奖励，强调当局应采取“非常谨慎的方法”，以避免避免影响年轻人的发展。由于上个月禁止了一种关键要素，因此与该药物有关。 立法者Chow Man-kong建议政府考虑推出奖励计划，鼓励人们通过一个专门的平台报告可疑的太空滥用案件。我认为这是打击用法的最有效方法，甚至比广告更有效。”   lee驳回了这一建议。 “我们必须非常仔细地处理这一点，因为年轻人可能会非常叛逆，他说。加上。 2月14日。 src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/03/17/0b5a7e49-7a10-47d3-bc80-32680224f0a6_19d60dcc.jpg&quot; /&gt;&lt;small style=&quot;color: ＃999;“&gt;香港火车站中的广告警告说这种毒品。照片：Jelly Tse    他说，许多药物的成分可以来自东南亚。   大多数使用太空油的年轻人都发生在Tuen Mun，Yuen Long和North地区，他说，该趋势可能与这些地区有限的地区相连。这是一个全市的问题。他说。跨境运输。 未经授权的拥有或消费太空石油可处以最高7年的监禁，最高罚款100万港元（128,400美元）。那些被贩运麻醉品的人可以朝着监狱后的生活和500万港元的罚款。 警察在周一逮捕了一名男子在周一逮捕了一名男子，在抓住了三个空间油胶囊供电子烟和5.1克的可疑可卡因在他的porsche汽车中逮捕。在火车上吸烟，并在1月的Tin Shui Wai的车站平台上绊倒。 对药品咨询中心十字架进行的一项调查发现，近三分之一的香港人不知道服用太空油的健康风险。   ，在526名吸毒者中，有526名吸毒者在接受该中心的帮助中，据报道，使用了12.5％的油。 &lt; /p&gt;     rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3302736/no-need-offer-cash-rewards-space-oil-tip-offs-hong-kong-official-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在中国大陆学校旅行中，另外6名香港学生患有胃炎</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3302738/6-more-hong-kong-students-ill-gastroenteritis-mainland-china-school-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 22:48     另外六名香港学生在访问中国大陆的交易所旅行中陷入了胃炎，在过去几周内将相似案件的100多个病例带到了100例中。   周一， 周一说，该部门在调查了最新的tongun tongun per  ，涉及最新的tongun tongun 是来自八所学校的100多名学生之一，他们报告了堕落并参观了诸如Anhui省的Huangshan，广东的Shaoguan和Fujian的Xiamen。 最新情况，学生在3月13日至15日与3月13日和其他教师一起进行了Xiamen的交流巡回演出。从3月14日晚上9点左右，第二天早上7点左右。五个在齐安森寻求医疗护理，但没有人需要住院。  卫生当局已将调查的大陆通知他们的大陆同行，并正在收集凳子样品进行实验室测试。 当局说，从3月初，三个单独的学校旅行到Shaoguan的集群也成长，据报道三个学生。他们于3月7日和9日出现症状。 现在，该暴发的大小已经达到55例，其中三例对诺如病毒的测试呈阳性。 上周星期五，政府在交易所旅行中访问了腹胀的学生中，政府在上周星期五建立了一项工作组，以应对胃肠炎案件的最近。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3302738/6-more-hong-kong-students-ill-gastroenteritis-mainland-china-school-trip?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在莱（Lai）的“敌对力量”言论之后，看到台湾海峡的“前所未有的危险”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3302734/unprecedented-danger-seen-loom-over-taiwan-strait-after-lais-hostile-force-remark?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3302734/unprecedented-danger-seen-loom-over-taiwan-strait-after-lais-hostile-force-remark?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立陶宛将宜家商店的俄罗斯军事情报归咎于纵火</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302737/lithuania-blames-russian-military-intelligence-ikea-store-arson?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 22:09    &lt; ＃999;“&gt;人们在立陶宛维尔纽斯的公共喷泉中冷却。自莫斯科于2022年2月入侵乌克兰以来，立陶宛是波罗的海州和北约成员，一直是基辅的坚定盟友，并经常警告不要受到俄罗斯启发的破坏尝试。图片：AP   周一，立陶宛检察官于去年在维尔纽斯的一家宜家商店袭击了俄罗斯军事情报部门，称其为“恐怖主义行为”。      lithuania，一名波特西特州立大学和北北部的成员，是一名波罗的海和北约的成员，这是凯西·凯里夫（kyev in kiv），因为它是凯西·凯蒂（kyev and kyev in kiv）。并经常警告不要受到俄罗斯启发的破坏尝试。 星期一，立陶宛总检察官办公室将维尔纽斯宜家家具店的纵火袭击归因于俄罗斯的军事情报局，格鲁。宜家商店于2024年5月在维尔纽乌斯（Vilnius）开怀大火。 检察官说，两名乌克兰公民在宜家纵火案中被怀疑，其中一个被拘留在立陶宛，其中一个在波兰和另一个在波兰。与军事情报和安全部队有关。  在一份声明中说：“  “多个超市已经着火了，而不仅仅是超市，”厄贝利斯被问及纵火是否与邻国邻国波兰的类似案件有关。 波兰总理唐纳德·塔斯克（Donald Tusk）在调查结果中说，俄罗斯雇用乌克兰人担任犯罪者，这是“异常的” x。 “在谈判之前很高兴知道。他补充说，这就是这种状态的本质，指的是关于饱受战争torn的乌克兰命运的潜在谈判。&lt; /p&gt;      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3302737/lithuania-blames-russian-military-intelligence-ikea-store-arson?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亨德森（Henderson）的创始人和“第四叔叔”的创始人李·肖·凯（Lee Shau-kee）死于97岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3302726/lee-shau-kee-founder-henderson-land-dies-age-97?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3302726/lee-shau-kee-founder-henderson-land-dies-age-97?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港立法者猛烈抨击设置高危护理数据库的进展缓慢</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302731/hong-kong-lawmakers-slam-slow-progress-setting-risk-carer-database?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 21:01   Hong Kong lawmakers have slammed the government for its slow progress in establishing a database of carers for the elderly and disabled Photo: Edmond SoHong Kong lawmakers have slammed the government for its slow progress in establishing a database of carers for the elderly and disabled despite pleas for patience to address existing privacy concerns.The idea of​​ setting up a database was introduced in last year’s policy address following a string of family tragedies involving carers, but there is no concrete timeline.Meanwhile, Government-funded community care teams were asked to go door-to-door to help identify vulnerable families and refer them to welfare service units, with the initiative to be expanded to all districts from next month.At a Legislative Council panel meeting on Monday, lawmakers voiced concerns over the inefficiency of the approach, urging the government to expedite the development of a database for high-risk families to enable care teams to identify households in a more targeted manner.Lawmaker Bill Tang Ka-piu, of the Hong Kong Federation of Trade Unions, described the existing practice as “finding a needle in a haystack”.He recounted his experience last year, where通过在Kwun Tong的七座住宅建筑物上挨家挨户的访问来确定有需要的人的努力仅产生了38％的答复率。 “您无法照顾那些没有手头清单的老年人……必须来自政府，”他说。这些人被称为“隐藏的老年人”是有原因的，当您敲门时，他们并不总是打开门。”  “没有这些数据，您本质上花费了两倍的努力来完成结果的一半。”  在会议上，康复专员的康复专员Chan Wai-wai拒绝了私人的私人信息，以至于不愿意传达任何问题：  他指出，根据目前的规则，收集的数据只能用于特定部门内的指定目的。他说，当局正在探索允许在隐私法的豁免条款下进行数据共享的选项。 “我们希望护理团队可以拜访那些以前没有从社会福利部门那里获得任何服务的家庭，因为数据库还没有准备好，但是由于已经有机会在福利服务上拜访居民，因此，我们已经努力了…… p。关于新福利申请人的隐私专员有关如何应用某些豁免来整合数据。人们一直担心，那些有隶属关系的人可能会使用政府从政府收集的数据进行竞选。 政府早些时候要求该市的452个护理团队在一年内与下个月的一年内与60,000多个弱势家庭联系。每个团队将获得该任务的额外资金，达到160,000至240,000港元（30,876美元）。   在TSUEN WAN和Southern地区的试点计划中，有1,000多个转介给了36个护理团队的7,000次访问的政府部门，最新的CARENIDE YENDIES SEVERIES涉及了一系列的一系列。多年。  2月，一名老人被发现死亡，他的精神残疾儿子在他旁边的一所房屋中没有受到伤害。此案只有在安全人员发现该公寓的犯规气味时才被发现，并进行了初步调查，这表明该男子在一两天前死亡。     政府早些时候表示，他们希望将有关这些家庭的数据连接到不同部门的数据，例如医院权威，住房当局和社交福利部门，以检测早期介入的早期干预案例。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3302731/hong-kong-lawmakers-slam-slow-progress-setting-risk-carer-database?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国计划增加消费，科学家将肿瘤变成“猪肉”：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3302702/china-plan-boost-consumption-scientists-turn-tumours-pork-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.17 21:15    &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; ＃999;“&gt;购物者沿着上海中部的南京路步行。在经济放缓的情况下，中国正在努力提高消费。照片：Shutterstock   赶上SCMP当今一些最大的中国故事。如果您想查看我们的报告更多，请考虑。   中国新宣布的消费行动计划是最全面的政策，用于促进该国在四十年中释放的消费者支出。分析师说。随着中国努力实现其雄心勃勃的年度经济增长目标“约5％”。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2025/03/03/17/61d72-951b-40af-b3022-b3022-d538b11538b115d857_e603c26c.jpg.jpg.jpg = &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; ＃999;“&gt;插图：Lau ka-kuen     摩根史丹利首席中国经济学家在中国看到了绿色拍摄，这要归功于创新，但重点需要社会保障改革。        中国已经派出了一段时间的陪伴，在一定的陪伴下，遍布整个杂志的一定会遍布整个杂物，遍布整个杂志，遍布整个杂物，遍布整个杂物，遍布众多的关系，遍布众多的关系，遍布众多的关系，遍布众多的众多的界面，云被观察者视为试图“了解正在发生的事情”并可能扭转情况的尝试。     The exiled Tibetan spiritual leader has hinted his successor may be born outside China, setting the scene for intense controversy.Beijing’s top spy agency has accused four members of the Taiwanese defence ministry’s Information, Communications and Electronic Force Command (ICEFCOM) of conducting cyberattacks against the Chinese大陆并挑出假新闻。       科学家已经改变了相同的免疫反应，拒绝器官移植具有其优势 - 靶向癌症。      rss：   https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3302702/china-plan-boost-consumption-scientists-turn-tumours-pork-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI Hub在香港的顶级电影业贸易展览会上首次亮相</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3302733/ai-hub-makes-debut-top-film-industry-trade-show-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3302733/ai-hub-makes-debut-top-film-industry-trade-show-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大的总理卡尼（Carney）遇到了欧洲盟友，因为美国紧张局势持续了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302728/canadas-pm-carney-meets-european-allies-us-tensions-linger?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3302728/canadas-pm-carney-meets-european-allies-us-tensions-linger?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>