<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2024 09:17:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>彼得·曼德尔森谈英国对华政策大转变为何是“重大错误”以及工党下一步将采取什么行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280012/peter-mandelson-why-uks-u-turn-china-was-big-mistake-and-what-labour-will-do-next?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280012/peter-mandelson-why-uks-u-turn-china-was-big-mistake-and-what-labour-will-do-next?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚澳航在虚假航班丑闻中欺骗了近 100 万名乘客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3280044/australias-qantas-airways-duped-nearly-1-million-passengers-fake-flights-scandal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.26 16:10澳洲航空承认误导了持票人，没有及时告知他们实际上预订了不存在的航班。图片：法新社 法庭文件显示，澳洲航空有限公司的幽灵航班丑闻误导了近一百万名预订了数万个不存在航班的乘客，这些文件揭示了不当行为的规模以及该航空公司对问题的认识。澳航于 5 月达成和解，同意支付 1.2 亿澳元（8200 万美元）的罚款和赔偿金，以出售其已决定取消的航班的机票。这家澳大利亚航空公司还承认误导了持票人，没有及时告知他们实际上预订了幽灵服务。这些爆炸性的指控导致首席执行官艾伦乔伊斯去年提前离职，但当时尚不清楚澳航对自己的售票缺陷了解多少。该案由澳大利亚竞争与消费者委员会提起，该委员会要求处以超过 2.5 亿澳元的创纪录罚款。周四在澳大利亚联邦法院网站上发布的一致事实和供认声明称，澳航的“高级管理人员”集体知道对乘客的所有影响，但没有一个人了解整个情况。“澳航知道其系统的运作方式，”文件称。“消费者因澳航的违规行为而受到伤害。”涉案经理的身份尚未确定，但澳航表示现任首席执行官凡妮莎·哈德森不在其中。哈德森曾是该航空公司的集团首席财务官。她于 2023 年 9 月被任命为首席执行官。根据文件，澳航本可以立即手动下架已取消的航班，但从未这样做过。该航空公司的系统此后已更新。文件显示，澳航在决定取消 2022 年 5 月至 2024 年 5 月期间原定起飞的 71,000 架航班的机票后，仍继续出售这些航班的机票。约有 87,000 人购买了虚假出发航班的机票或重新预订了这些航班。多达 884,000 名客户没有迅速收到通知，告知他们只能乘坐已被取消的航班。澳航平均持续出售已取消航班的机票 11 天。法庭文件显示，该航空公司通常需要同样长的时间来通知乘客他们的航班已被取消。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3280044/australias-qantas-airways-duped-nearly-1-million-passengers-fake-flights-scandal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚电子烟行业呼吁“呼吸机会” 严厉吸烟法迫在眉睫</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3280023/malaysias-vape-sector-pleads-opportunity-breathe-strict-smoking-laws-loom?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3280023/malaysias-vape-sector-pleads-opportunity-breathe-strict-smoking-laws-loom?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡地铁服务中断时间最长，乘客心烦意乱</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280036/singapores-train-commuters-flustered-one-longest-mrt-service-disruptions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280036/singapores-train-commuters-flustered-one-longest-mrt-service-disruptions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲亚特和吉普所有者 Stellantis 的首席执行官效仿中国路线，避免电动汽车关税“陷阱”</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3280037/fiat-and-jeep-owner-stellantis-ceo-follows-chinese-route-avoid-ev-tariff-trap?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3280037/fiat-and-jeep-owner-stellantis-ceo-follows-chinese-route-avoid-ev-tariff-trap?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国提供 7500 万美元奖励，希望彻底根除狗肉贸易</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280039/south-korea-dangles-us75-million-incentives-get-rid-dog-meat-trade-good?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.26 15:39韩国平泽市一家农场笼子里的狗。图片：AP韩国农业部周四表示，将帮助近 50 万只食用犬找到新家，并为养狗户提供补贴和奖励，帮助他们为将于 2027 年初生效的食用犬禁令做好准备。今年 1 月，议会通过了一项法案，禁止食用和出售狗肉，结束了这个有争议的百年传统。在这个国家，对动物福利的支持越来越多，对狗肉的兴趣也越来越小。农业部副部长朴范洙表示，政府将投入约 1000 亿韩元（7500 万美元）奖励养狗者、农民和餐馆，鼓励他们关闭业务。他补充说，农民每放弃一只狗还可以获得高达 60 万韩元（452 美元）的奖励，当局将尝试让尽可能多的这些动物被收养或在收容所重新安置。“尽管很多人担心剩下的狗可能会被安乐死，或者在未来三年内大量被加工食用，我可以肯定地说，这不是我们的计划，”朴说。吃狗肉曾被视为在韩国潮湿的夏天提高耐力的一种方式，但随着越来越多的韩国人把狗当作宠物，以及对狗屠宰方式的批评越来越多，这种做法已经变得罕见。韩国有 1,500 多个狗养殖场和 200 多个狗屠宰场。大约 2,300 家餐厅仍在供应狗肉。该禁令将于 2027 年 2 月生效。在总统尹锡烈 (Yoon Suk-yeol) 的领导下，对该禁令的支持率不断上升。尹锡烈是一位动物爱好者，与第一夫人金根熙 (Kim Keon-hee) 共同饲养了六只狗和八只猫，金根熙也是吃狗肉的直言不讳的批评者。然而，政府的计划引起了一些动物活动家和狗肉行业成员的批评。动物权利组织国际人道协会 (Humane Society International) 的活动经理 Sangkyung Lee 表示，虽然该计划标志着一个重要的里程碑，但当局需要更好地管理不再被饲养用于食用的动物的福利。“动物收容所不可能收留那么多狗，”他说，并指出韩国只有不到 10% 的宠物是获救的动物。代表狗肉行业组织的 Ju Yeongbong 表示，政府补贴不足，并发誓要为更好的支持。“这是我们的生计，如果政府想让我们放弃它，就应该制定更合理的支持计划，”Ju说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280039/south-korea-dangles-us75-million-incentives-get-rid-dog-meat-trade-good?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本法院在 1966 年谋杀案重审中宣判世界上服刑时间最长的死囚无罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280030/japan-court-acquits-worlds-longest-serving-death-row-inmate-1966-murder-retrial?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.26 14:579 月 25 日，袴田岩男（左）在日本静冈县滨松市散步。照片：美联社共同社世界上服刑时间最长的死囚于周四被日本法院宣判无罪，距他在 1968 年被定罪谋杀已过去了半个多世纪。静冈地方法院裁定十年前，前拳击手及其支持者要求重审，88 岁的 Iwao Hakamada 被判无罪。“法庭判定被告无罪，”法官 Koshi Kunii 表示。Hakamada 身体状况不佳，未能出庭，但经常为他代言的 91 岁妹妹 Hideko 多次向 Kunii 深深鞠躬。2014 年，Hakamada 获释等待重审。此前，他因杀害老板、老板妻子和两个十几岁的孩子被判死刑，在死囚牢中度过了 46 年。但多年来，伪造证据和逼供的质疑不断出现，引发了人们对日本司法系统的审查，批评人士称，该系统将嫌疑人“绑架”了。早上，数百人在静冈地方法院排队，试图为他争取一个座位。这起震惊全国的谋杀案的判决结果。“长期以来，我们一直在进行一场感觉永无止境的战斗，”秀子在 7 月告诉记者。“但这一次，我相信它会得到解决。”日本是除美国以外唯一保留死刑的主要工业化民主国家，这一政策得到了公众的广泛支持。袴田是日本战后历史上第五名获得重审的死囚。此前四起案件也都以无罪释放告终。据他的首席律师小川秀世 (Hideyo Ogawa) 称，袴田被关押了几十年，大部分时间都是单独监禁，有时他似乎“生活在幻想世界里”。2018 年，袴田强调自己正在为争取无罪释放而战，称他觉得自己“每天都在战斗”。“一旦你认为自己赢不了，就没有胜利之路了，”他说。在法庭外，袴田的支持者举着旗帜和横幅，呼吁无罪判决。身穿印有“立即释放袴田”字样的 T 恤的 Zukeran 表示，由于证据存在疑虑，他“绝对肯定自己会被无罪释放”。但考虑到这件事拖延了这么久，袴田自始至终坚称自己无罪，“我内心有一部分无法完全庆祝无罪释放”，Zukeran 说。“他的案件痛苦地提醒我们，日本的刑事司法系统必须改变，”他补充道。尽管最高法院在 1980 年维持了对袴田的死刑判决，但他的支持者们为重新审理此案奋斗了数十年。2014 年出现了转折点，当时以检察官可能栽赃证据为由批准重审，袴田从监狱获释。法律纠纷，包括检察官的反对，意味着直到去年才开始重审。Hideko Hakamada（中）和她哥哥的支持者于周四抵达静冈地方法院。图片来源：法新社Hakamada 最初否认抢劫并杀害了受害者，但在经过警方的残酷审讯（包括殴打）后，他承认了罪行。此次审判的核心是 1966 年谋杀案发生一年后，在味噌罐中发现的一套沾满血迹的衣服，作为指控 Hakamada 的证据。辩方指责调查人员设局，因为衣服上的红色污渍太亮，但检察官表示，他们自己的实验表明颜色是可信的。在日本，死刑犯只会在绞刑前几个小时得到通知。截至 12 月，共有 107 名囚犯在等待执行死刑。死刑总是通过绞刑来完成。人权观察组织亚洲项目官员 Teppei Kasai 表示，Hakamada 的案件“只是日本所谓‘人质司法’制度无数案例中的一个”。“嫌疑人被迫在长期任意拘留期间认罪”，并且经常在“审讯期间受到恐吓”，他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280030/japan-court-acquits-worlds-longest-serving-death-row-inmate-1966-murder-retrial?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港骗子利用虚假加密货币商店抢劫 13 名投资者 1480 万港币</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280031/hong-kong-scammers-use-fraudulent-crypto-shops-rob-13-investors-hk148-million?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.26 15:04一名受害者在一家加密货币交易商店进行交易时被困，随后才意识到自己被骗了。图片来源：Shutterstock今年前 9 个月，香港有 13 名加密货币投资者被骗 1480 万港元（190 万美元），他们被骗者在九龙西地区骗子开设的店铺进行交易。警方周四表示，骗子提供更好的汇率来吸引目标，并通过向受害者展示成功的交易来诱使他们进行进一步交易和投资更多资金。警方表示，最大的一笔金额为 400 万港元，是从一名 43 岁的商人身上骗走的，此前他于本月初在深水埗一家购物中心的“加密货币兑换店”进行了两笔合法交易，分别为 40 万港元和 80 万港元，以兑换 Tether 币。深水埗警区重案组高级督察梁伟轩表示，受害者意识到自己被骗周一，他在第三次交易时被困在店内，交出了 400 万港元现金。随后，他被骗了。“受害人将现金交给柜台的一名女接待员后，她谎称需要清点钱，然后进入了一个单独的房间，”梁说。“在等待的时候，这名男子开始产生怀疑，于是试图离开，但发现自己被锁在店内。然后他报了警。”消息人士称，在警察到达之前，这名女子和她的男性同伙带着钱逃跑了。在检查了监控录像以收集证据后，深水埗警区重案组的警察于周二和周三逮捕了两名分别为 23 岁和 30 岁的男子。警方仍在搜寻这名女子和涉案的其他嫌疑人。警方查获作为证据的设备。图片：讲义消息人士称，警方通缉的一名嫌疑人约八周前租用了这家店铺，每月租金约6000港元。“为逃避逮捕，诈骗者通常会付钱给吸毒者等人租用这些店铺，并在网上招募接待员来管理店铺，”他说。消息人士补充说，这些店铺通常只营业几个月，骗子一旦骗取了受害者一大笔钱，就会立即逃之夭夭。知情人士称，骗子有时还会使用假钞诱骗受害者将数字货币转移到指定的电子钱包，有时甚至向他们展示“成捆”的现金作为诱饵。“除了每捆钞票的顶部和底部放有两张真钞外，其他都是假钞，称为训练券，”他说。训练券看起来像是真的，除了三个中文字“练习”这些钞票上印有“优惠券”字样，也没有水印等安全功能，据说是内地银行职员用来培训和练习点钞的。深水埗刑事部总督察郑其锋表示，九龙西区还有 12 起类似案件，1 月至 9 月期间，加密货币交易员共被骗 1080 万港元。他敦促居民在信誉良好的商店进行此类交易，并研究加密货币商店的背景和声誉，以免上当受骗。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280031/hong-kong-scammers-use-fraudulent-crypto-shops-rob-13-investors-hk148-million?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“屠龙队”头目向香港法庭请求进一步减刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280025/dragon-slaying-brigade-leader-appeals-hong-kong-court-further-reduce-sentence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.26 14:254 月拍摄的香港惩教署货车在审判早些时候将“屠龙队”头目黄振强运送到高等法院。照片：陈晓梅2019 年针对香港警察的炸弹阴谋被挫败的幕后主谋，请求法庭权衡其证据，进一步减轻其刑期，因为他担任检方证人，确保主谋被定罪，尽管其他六名被告被无罪释放。“屠龙队”头目黄振强（26 岁）周四返回高等法院提交减刑申请，请求法官朱迪安娜·韦灵·巴恩斯 (Judianna Wai-ling Barnes) 考虑他“冒着遭到报复的风险”，同意作证，与炸弹阴谋有关。此前，七人根据《联合国反恐怖主义措施条例》被起诉——这是自 2002 年颁布以来联合国法律首次被援引——并于 4 月至 8 月因涉嫌与 12 月在湾仔杀害警察和放置两枚炸弹的阴谋有关而接受审判2019 年 8 月 8 日。上个月，陪审团宣判其中一名被告、33 岁的赖振邦有罪，但宣告其他六名被告所有罪名不成立。在与律政司达成的认罪协议中，黄之锋承认一项串谋轰炸规定物体的指控，以及另一项提供或收集财产以实施恐怖主义行为的指控，这两项指控均违反了联合国法律。他担任检方证人，并指证前旅成员，称他们同意实施袭击，并且知道阴谋中使用了真枪和爆炸物。在减刑陈述中，黄之锋请求法庭考虑他在审判后可能面临的“人身威胁”。“这是一宗涉及凶器和武器的案件。在我作证指控那些人（包括一些潜逃者）后，我可能会遭到仇恨或潜在的报复，”他告诉法官。但巴恩斯拒绝了黄的恳求，称判决结果显示陪审团没有被他的证词说服。“陪审团对你的陈述表示怀疑，不相信你，否则他们不会判[六名]被告无罪，”她说。法官表示，该案中的六名被告无罪释放表明黄的证词无法让陪审团信服。照片：Warton Li被告转为控方证人，最高可获减刑 50%。黄之锋呼吁巴恩斯进一步减刑，此前他已因认罪而获减刑 25%。他重申，他已自愿将手机交给警方，以便警方检查信息，这些信息成为重建阴谋“整个故事”的关键证据。他还指出，据称与黄之锋团队合作的阴谋主谋吴志雄，是在得知黄之锋的供词后才认罪。黄之锋在最后表示，他对 2019 年反政府抗议活动期间犯下的罪行“非常悔恨”。“我明白我将面临很长的刑期，但我将在监狱里花时间改善自己“我希望我能够脚踏实地地回归社会，”他说道。根据联合国法律，黄之锋的罪行最高可判处终身监禁。他将于 11 月 14 日被判刑。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280025/dragon-slaying-brigade-leader-appeals-hong-kong-court-further-reduce-sentence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港未来历史性联合声明首次签署——来自《南华早报》档案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3277007/historic-joint-declaration-hong-kongs-future-gets-first-signing-scmp-archive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3277007/historic-joint-declaration-hong-kongs-future-gets-first-signing-scmp-archive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叶可是谁？中国模特成为Angelababy前男友的新搭档，引起媒体关注</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3279767/who-ye-ke-china-model-captures-media-attention-new-partner-angelababys-ex?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.26 14:00中国模特叶可作为Angelababy前夫的新伴侣受到媒体关注。图片：SCMP 合成/小红书自从著名演员黄晓明透露他的新女友是叶可以来，社交媒体上就出现了很多关于这名女子是谁以及她是如何成功吸引这位表演者的猜测。现年 46 岁的娱乐业商人黄晓明是中国收入最高的演员之一，他于 2022 年与女演员兼模特 Angelababy 离婚。这对前夫妇的儿子，一个绰号小海绵的七岁孩子，由他的母亲监护。9 月中旬，有传言称黄晓明正在与深圳企业家叶可约会。关于叶可与黄光裕关系的猜测在大陆社交媒体上引起轩然大波。照片：抖音据网易报道，叶可已在拥有 6000 万粉丝的微博上证实了这一猜测。“抱歉占用公共资源。请不要再猜测了。 “是的，我们在一起了，”黄圣依在帖子中提到了叶问的微博账号。不久之后，叶问转发了这条帖子，并附上了一颗红心。两人的声明很快成为中国搜索次数最多的新闻。网友们还挖掘出了“黄圣依”新女友的详细信息，因为黄圣依被粉丝们亲切地称为“黄圣依”。叶问比黄圣依小 15 岁，在中国南部的广东省深圳出生和长大。她的父母都是房地产企业家。叶问从深圳大学广播专业毕业后，第一份工作是在当地一家电台担任主持人。五年后，她辞职创办了一家生物科技公司。这家企业扩展到化妆品、餐厅和电子商务。几年前，叶诗文创立了一个高端女士高尔夫服装品牌。她还是深圳市妇女商会的理事。叶诗文大学广播专业毕业后，第一份工作是在深圳一家电台担任主持人。图片来源：抖音叶诗文在抖音上有 50 万粉丝，她偶尔会进行直播活动销售美容产品。她四年前离婚，她和前夫所生的儿子和女儿由经营矿业公司的前夫监护。目前尚不清楚黄女士和叶诗文是如何认识的。一名网民称，他看到黄女士陪同叶诗文去一家私人诊所做产前检查，引发了她怀孕的未经证实的谣言。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3279767/who-ye-ke-china-model-captures-media-attention-new-partner-angelababys-ex?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国推出“24点计划” 推动就业增长成为焦点</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3280020/chinas-push-job-creation-takes-centre-stage-after-policy-barrage-24-point-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3280020/chinas-push-job-creation-takes-centre-stage-after-policy-barrage-24-point-plan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港房价进一步下跌，租金飙升至接近历史高位</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3280022/hong-kong-home-rents-surge-near-record-highs-flat-prices-sink-further?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.26 14:092024 年 2 月 21 日，香港新界沙田第一城的景色。照片：Jelly Tse据香港《南华早报》报道，由于租房者的季节性涌入以及对房价进一步下跌的押注，香港住宅租金上个月跃升至有记录以来的第四高水平，而自住房屋的价格则跌至八年来的最低水平。分析师。香港差饷物业估价署周四公布的数据显示，香港8月份官方住宅租金指数从7月份的195.3上涨1.13%至197.5。租金较上年同期上涨6.8%。与此同时，8月份二手房价格环比下跌1.72%，指数读数为292.1，这是连续第四个月下跌，也是自2016年8月该指数触及287.6以来的最低读数。自2023年底以来，居住房价同比下跌13.32%，下跌6.17%。这些数据并未反映市场对美联储和香港金融管理局上周降息半个百分点的反应。房地产咨询公司世邦魏理仕 (CBRE) 表示，鉴于更多政策放松即将出台，房价可能趋于稳定，租金预计在短期至中期内将有所缓和。尽管如此，房地产中介公司 Ricacorp Properties 估计今年租金将上涨 9%，推动该指数创下历史新高。今年迄今为止，租金已上涨 6.18%。 8 月份的读数是有记录以来的第四高，仅比 2019 年 8 月的历史高点 200.1 低 2.6 点或 1.29%，也略低于 2019 年 7 月的 198.3 和 2018 年 10 月的 197.6。2023 年 9 月 24 日，香港一家房地产中介机构的住宅物业广告。照片：彭博社季节性趋势发挥作用世邦魏理仕香港估值及咨询服务执行董事 Eddie Kwok 表示，这在一定程度上导致了租金上涨。“暑假期间，随着非本地大学生为新学年做准备，住宿需求通常会增加，”他说道。 “一些开发商甚至调整了策略，从销售转向租赁，以抓住强劲的租赁需求。”恒基兆业地产 8 月份在启德恒隆广场三期出租 34 个单位，租金为每月 16,000 港元（2,055 美元）至 17,000 港元，而在粉岭，该开发商在 One Innovale 出租 23 个单位，起租价为每月 9,500 港元。“从中期来看，住宅租金的上涨可能会有所缓和，因为目前租房的最终用户选择购买自己的房产，开发商将更多单位从销售转为租赁，从而增加了租赁住房的供应，”郭说。8 月份租金上涨之际，香港的房屋销售速度创下自 2 月份取消一系列房地产降温措施以来的新低。8 月份房屋销售连续第四个月下滑至 3,654 套，较 7 月份下降 1.9%， 2 月份售出 2,375 套，为六个月以来的最低水平。总价值为 284.7 亿港元，较 7 月份的 357 亿港元下降 20%。“随着开发商提供更多激励措施和有吸引力的新房定价，二级住宅市场的压力越来越大，”世邦魏理仕的郭先生说。 “随着美联储降息，香港各大银行下调了最优惠利率，这可能为市场提供支撑。”另一方面，郭表示，由于新屋库存仍在增加，房价的上行空间可能有限。据美联物业的数据，截至7月，香港开发商有22,300个未售出的住宅单位，比2023年底的21,900个多出约1.7%。利嘉阁研究主管陈伟业表示，房价本月可能再下跌1%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3280022/hong-kong-home-rents-surge-near-record-highs-flat-prices-sink-further?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国评估气候危机成本，清迈游客警告洪水风险</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3280024/thailand-counts-cost-climate-crisis-tourists-chiang-mai-warned-flood-risks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.26 14:13清迈昌康地区的一条街道，因平河洪水泛滥进入市区而被淹没。图片：dpa清迈的游客被警告警惕洪水，因为洪水溢出了平河的河岸，平河贯穿了泰国北部的顶级旅游城市。自本月初超强台风亚吉袭击越南北部、老挝和缅甸以来，湄公河地区一直在与山洪暴发作斗争，洪水和山体滑坡造成数百人死亡，桥梁、道路和房屋被摧毁。自亚吉以来，因新风暴而暴涨的河流中的洪水已顺流而下到达泰国北部。Facebook 上分享的清莱府照片显示，泥泞的洪流卷着汽车和拖拉机穿过狭窄的山坡村庄。清迈的水位正在上涨，旅游警察于周三晚些时候在社交媒体上用英文和中文发布声明，警告游客“警惕潜在的洪泛和洪水”。清迈是中国游客赴泰国的第二大热门目的地。周三晚些时候，清迈著名的夜市被一米多深的水淹没，迫使游客涉水撤离。邻近的楠榜府也仍在警惕进一步的洪灾。再往北，靠近老挝和缅甸边境的清莱，洪水正在退去。但他们留下房主、医院和学校来清理厚厚的泥浆，这些泥浆已经淹没了整个农村社区和清莱市中心，洪水冲走了河边的度假村和餐馆。救援人员在泰国清莱府的洪水地区搜寻受害者。图片：AP救援机构已经呼吁支持，而社区团体正在呼吁捐款，因为洪水退却后留下了满目疮痍。“我以前从来没有见过这样的情况，”为非政府组织国际河流工作的清莱居民 Pai Deetes 告诉《本周亚洲》。 “洪水在 48 小时后退去，但水留下了泥浆和破坏，最贫穷的人或离河最近的人无法清理。”她将洪水归咎于气候变化，并表示，在没有适当规划或正常运转的预警系统的情况下，城市化进程的加快增加了该省人民面临的风险。“唯一的警报来自普通民众在 Facebook 上的帖子，”Deetes 补充道。亚洲是世界上受气候影响最严重的大陆，由于气候危机，台风、热带风暴和洪水的频率和强度都在增加。专家表示，泰国的洪水每年都在恶化，但规划远远不足以应对未来的气候挑战。包括平河在内的许多泰国北部水道都是湄南河的支流，湄南河流入泰国中部，然后流经曼谷，流入泰国湾。泰国总理巴东丹·西那瓦在视察清莱美塞县洪水情况时与洪水灾民交谈。图片：EPA-EFE曼谷地势低洼，每年下沉几厘米，容易遭受严重洪灾。到目前为止，当局一直在努力淡化 2011 年洪水重演的风险，那场洪水淹没了泰国首都的整个市中心，造成数百人死亡。但是，对于一个尽管处于下沉状态却仍在继续建设的城市来说，长期前景不容乐观，尤其是尚未实施严重的防洪措施，包括泰国湾昂贵的堤坝或屏障。专家预计，到 2050 年——如果不是更早的话——曼谷部分地区将经常被淹没——因为气候变化导致海平面上升，天气系统向排水系统有限且老化的城市倾泻越来越多的雨水。“到目前为止，政府还没有制定任何政策或必要的防洪总体规划，”政府间气候变化专门委员会 (IPCC) 的泰国气候专家 Seri Suparatit 在接受《本周亚洲》采访时表示。“曼谷人很担心，因为一旦我们开始任何项目，它仍然需要大约需要20年才能完成。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3280024/thailand-counts-cost-climate-crisis-tourists-chiang-mai-warned-flood-risks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在政治局会议上誓言拯救民营经济、稳定房地产市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/article/3280018/china-vows-save-private-economy-stabilise-real-estate-market-politburo-meeting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.09.26 13:30由国家主席习近平主持的中国政治局周四举行经济会议。图片：新华社据周四政治局会议的通报，中国已承诺拯救民营经济，稳定房地产行业以防止进一步下滑，并确保必要的财政支出。“有必要帮助企业渡过难关，”通报说。在金融当局于周二推出一系列刺激措施之后，由国家主席习近平主持的此次最高决策会议召开。“必须全面、客观、冷静地看待当前经济形势，”通报说。“直面困难，坚定信心，切实增强做好经济工作的责任感和紧迫感。”9月份召开政治局会议讨论经济事务对当局而言是罕见之举。作为周二公布的一系列利率和政策变化的一部分，中国央行宣布将基准利率下调半个百分点至未偿还抵押贷款利率和准备金率——商业银行必须持有的准备金金额。更多内容敬请期待...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/article/3280018/china-vows-save-private-economy-stabilise-real-estate-market-politburo-meeting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>