<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 09:15:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>应对人工智能数据抓取担忧，香港隐私监管机构签署全球指导声明</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284933/hong-kong-privacy-watchdog-signs-global-guiding-statement-amid-ai-data-scraping-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.02 15:54香港隐私监管机构签署声明，列明隐私措施。图片来源：Shutterstock香港一家监管机构与 15 个国际数据保护机构签署了一份联合声明，阐述隐私措施，因为人们担心社交媒体平台正在提取用户信息用于人工智能 (AI) 训练目的。香港隐私专员钟丽玲周六表示，人工智能的发展伴随着社交媒体用户的大规模数据收集，而这些用户并不知道他们的个人信息已被抓取并与外部公司共享以建立数据集。钟丽玲表示，这种做法——有些是合法的，有些则不是——已经成为一个全球性问题，包括英国、加拿大、墨西哥和西班牙在内的其他数据隐私机构都对此感到担忧。香港个人资料私隐专员公署是周二签署联合声明的 16 个机构之一，该声明阐述了各组织应遵循的全球隐私保护措施。专员 Ada Chung 表示，数据抓取已成为一个全球性问题。照片：Yik Yeung-man其中包括确保数据提取合法，用于商业或社会有益目的，并拥有更多控制权以检测未经授权的抓取行为。“全球数据保护机构都同意，[平台] 应该为用户提供选择加入或退出数据收集的选项，而不是设置默认设置并假设所有用户都同意 [共享他们的数据]，”Chung 说。隐私监管机构敦促平台更改其设置，允许用户随时更新他们的选项，类似于他们允许用户将他们的帐户设置为公开或私人所做的那样。本月早些时候，专业社交平台 LinkedIn 向监管机构报告称，在香港隐私监管机构提出担忧后，它已暂停使用香港用户的个人数据来生成 AI 模型。该平台此前曾通知用户，他们必须手动选择不向 LinkedIn 提供他们的信息。该公司于 9 月暂停了对英国用户数据的收集，此前英国隐私监管机构信息专员办公室也表达了类似的担忧。钟楚红表示，联合声明中列出的措施和原则适用于全球，执法和执行由每个司法管辖区自行监督。她透露，监管机构一直在调查一份报告，报告称一个不在香港司法管辖区的平台违反了《个人资料（私隐）条例》。但她没有透露更多案件细节。她提醒公众要仔细查看平台的条款和条件，因为一些用户可能没有意识到，当他们同意平台可以使用“自动程序”来改进服务时，他们已经同意收集数据。钟楚红指出，全球隐私当局面临的另一个挑战是数据泄露，并补充说，监管机构在前三个季度记录了 155 份报告，而去年的报告总数为 157 份。继慈善机构乐施会于 8 月遭受网络攻击并泄露超过 470,000 名用户的信息之后，南华体育协会最近也遭遇了数据泄露。钟楚红表示，她对数据泄露事件呈上升趋势并不感到惊讶，称这是数字时代的常见现象。她补充说，私营和公共部门的公司和组织报告的事件越多，同行运营商就越能提高对数据和隐私保护的关注度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284933/hong-kong-privacy-watchdog-signs-global-guiding-statement-amid-ai-data-scraping-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>非洲大力推进可再生能源发展，中国开始建设肯尼亚地热发电厂</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284769/china-begins-work-kenyan-geothermal-power-plant-amid-african-renewable-energy-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.02 16:00肯尼亚新的 35 兆瓦 Orpower 22 地热发电厂奠基仪式。图片来源：新华社中国牵头兴建的地热发电厂项目在肯尼亚东非大裂谷地区奠基，彰显了北京方面推动非洲各地可再生能源项目的努力。国有能源和建筑公司中国电建将在梅嫩盖火山口建造 35 兆瓦的 Orpower 22 地热发电厂，该发电厂由中国开山集团所有，建设成本为 9,300 万美元。在仪式上，肯尼亚总统威廉·鲁托表示，该发电厂将使肯尼亚的全球地热生产排名升至第五位，“彰显了我们致力于释放肯尼亚巨大的地热潜力，推动经济增长的承诺”。肯尼亚是第一个利用地热能的非洲国家，地热能利用地球的热量来发电，但鲁托表示，该国仅开发了 10% 的地热能。“到目前为止，我们只开发了950MW，只是我们近10,000MW地热潜力的一小部分，还有巨大的机会尚未开发，”他说道。去年，中国电建在肯尼亚又启用了一座35MW地热发电厂，该发电厂由Sosian地热发电站所有。此前，中国开山集团与肯尼亚Sosian Energy签订了为期14年的合同，负责运营该地热发电厂，在收回投资后将发电厂交还给Sosian。肯尼亚发电厂代表了中国在非洲建设或资助的可再生能源项目不断增长的足迹——从太阳能和风能到水电项目。此前，中国国家主席习近平于 2021 年承诺停止为新的海外燃煤电厂提供资金，转而增加对可再生能源项目的资金投入。9 月在北京举行的中非合作论坛峰会上，这一承诺得到了进一步加强，当时行动计划的一部分表示，中国将“鼓励在非洲各地投资一系列可再生能源项目”。习近平还承诺在未来三年向非洲提供 510 亿美元的融资，其中一部分将用于清洁能源和绿色发展计划，包括 30 个具体项目。肯尼亚总统威廉·鲁托（右二）出席肯尼亚新地热发电厂奠基仪式。图片来源：新华社根据波士顿大学全球发展政策中心的数据，中国进出口银行和中国国家开发银行在中断两年的贷款后，去年对非洲能源的投资也有所增加，向三个可再生能源项目提供了价值 5.02 亿美元的贷款，包括布基纳法索的太阳能发电厂和马达加斯加的一座水电站。该中心的研究人员表示，较小规模的能源贷款反弹表明，北京对非洲基础设施贷款的“小即是美”方针正在形成。“这种做法由习近平在 2022 年首次提出，其特点是贷款规模较小，可以更快地部署到对环境和社会产生有益影响的项目上，而不是过去的大规模基础设施项目，”包括该中心数据分析师卢卡斯·恩格尔 (Lucas Engel) 在内的研究人员表示。中国牵头的其他非洲可再生能源项目包括中国电力建设正在建设的德阿尔中央太阳能发电厂，该发电厂的装机容量为 342 兆瓦，将成为非洲最大的9月，中国电建还宣布南非100MW红石光热电站并网发电，建成后每年将提供480GWh电能，为约20万户家庭供电。此前，中国还投资了摩洛哥诺尔二期和诺尔三期光热电站、埃及500MW苏伊士湾二期风电场和肯尼亚55MW加里萨太阳能电站，这些项目均由中国进出口银行出资建设。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284769/china-begins-work-kenyan-geothermal-power-plant-amid-african-renewable-energy-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国找到旧爱国者导弹的新用途，以对抗中国的导弹进步</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284860/us-finds-new-use-old-patriots-counter-chinas-missile-advancements?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284860/us-finds-new-use-old-patriots-counter-chinas-missile-advancements?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国消费者对奢侈品的需求依然旺盛，趁日元疲软之际抢购</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3284813/chinese-consumers-still-hungry-luxury-goods-pounce-weak-yen-feed-cravings?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.02 15:00购物者走出东京表参道时尚区的一家路易威登专卖店。图片来源：EPA-EFE经常出国旅行的杨杨通过为中国客户介绍日本的奢侈品赚取外快，今年日元持续贬值，她的生意也一路飙升。“我主要销售日本古董市场的产品，现在汇率优惠，二手奢侈品的价格也较低，与去年相比，我们的客户数量大幅增加，”这位 27 岁、家住东部港口城市青岛的杨杨说道。尽管国内经济放缓导致奢侈品销量暴跌，但富裕的中国消费者对日本产品（无论是全新的还是二手的）的需求仍然很大，他们越来越注重价格，并利用日元贬值的优势让商品更实惠。他们要么涌向日本旅游购物，要么通过像杨杨这样的在线用户提供的代购服务购买，这些用户居住在日本或经常前往日本，并在网上分享实时日元汇率和奢侈品价格Instagram 风格的平台小红书。周五，日元兑美元汇率约为 153，7 月份曾触及 34 年来的最低点 161.956。Louis Vuitton 官方网站列出的一款黑色皮革 OnTheGo 包在中国的售价相当于 3,075.37 美元，而同一件商品在日本网站上的售价相当于 2,727.32 美元，两者之间的差价为 348.05 美元。杨洋通过向中国顾客推销日本的奢侈品来赚取外快。图片来源：QQ.com全球奢侈品巨头路威酩轩集团（LVMH）表示，其在日本的业绩保持强劲势头，第三季度增幅达到 20%，此前两个季度的增幅分别为 32% 和 57%。这家拥有 Louis Vuitton 和 Christian Dior 等众多品牌的法国跨国集团已将这一异常增长归功于“中国游客的购买”。不过，LVMH 报告称，其以中国为主导的亚洲市场销售额下降了 16%，日本市场首当其冲。首席财务官 Jean-Jacques Guiony 表示，中国消费者信心已跌至新冠疫情时代的历史最低点，但他补充说，LVHM 仍然相信中国市场的未来。长期的内需危机引发了人们对中国奢侈品未来前景的质疑，全球制表业巨头瑞士报告称，2019 年手表出口创下今年最大降幅。 9 月。瑞士钟表工业联合会表示，三分之二的下滑归因于中国大陆和香港的疲软表现。总部位于比尔的该协会表示，9 月份瑞士对中国的钟表出口同比下降了 49.7%。但麦肯锡 9 月底发布的一项研究显示，中国消费者对奢侈品的兴趣并没有减少，而是选择在中国境外购买。“人们很容易忘记，在新冠疫情爆发之前，中国消费者 60% 的奢侈品购买都是在中国境外进行的。 “这种趋势现在正在回归，”该研究称。报告称，2024 年上半年中国消费者在海外的奢侈品支出已经超过了 2019 年的水平，5 月份的支出增长了 32%。“日元贬值推动日本支出大幅增加，这为这种激增提供了部分解释，”该研究补充道。日本国家旅游局称，中国也在 7 月份首次成为日本最大的游客来源国，今年前 9 个月接待了超过 500 万中国游客，同比增长 228.4%。该组织补充说，今年前 9 个月，日本接待的外国游客数量已经超过了 2023 年全年，而这些游客的消费也超过了全年。法国投资银行高级经济学家 Gary Ng 表示：“尽管日本可能会进一步加息，但日元在很大程度上取决于高度不确定的美国通胀和美联储。” Natixis。“即使日元升值，它也比过去便宜得多，这意味着中国消费者仍然会发现在日本购物非常具有价格竞争力。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3284813/chinese-consumers-still-hungry-luxury-goods-pounce-weak-yen-feed-cravings?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国为推动旅游和外交再推9国免签政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284923/china-offers-visa-free-entry-9-more-countries-renewed-tourism-and-diplomatic-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.02 14:30又有9个国家的游客即将可以免签来华旅游。图片：AP北京方面试图吸引更多游客，改善国际关系，从周五开始，来自韩国、挪威、芬兰和斯洛伐克等 9 个国家的公民将可以免签证入境中国。中国外交部周五表示，从 11 月 8 日起，来自这些国家（还包括丹麦、冰岛、安道尔、摩纳哥和列支敦士登）的公民将可以免签证进入中国进行商务、旅游、探亲或过境，逗留时间最长为 15 天。该政策将持续到明年年底，届时此类国家的总数将达到 25 个。此前，习近平主席周五在北京会见了斯洛伐克总理罗伯特·菲科。据该部称，菲科表示，斯洛伐克欢迎中国对其清洁能源领域的投资，并“愿意加入和平之友”组织，该组织由中国和巴西牵头，旨在寻找政治解决方案乌克兰战争的和解。菲科的此次出访是在负责监督欧盟贸易政策的欧盟委员会决定对中国制造的电动汽车征收关税几天后进行的。斯洛伐克是反对关税的五个欧盟国家之一，希望中国投资帮助其建设电动汽车电池厂。习近平周五宣布将与斯洛伐克的关系提升到更高水平，并表示北京高度重视中欧关系。“中欧关系应该体现应有的成熟和稳定性，”新华社援引习近平的话说。“[欧盟机构]应采取积极务实的态度，妥善处理分歧，避免将经贸问题政治化。”与此同时，欧盟最高外交官何塞普·博雷利正在东亚与日本和韩国建立更紧密的防务伙伴关系，此前有报道称朝鲜士兵在乌克兰附近的一个基地接收俄罗斯军队制服。朝鲜的存在引发了更广泛冲突的担忧，韩国是可能被卷入其中的国家之一。中国和韩国保持着强劲的贸易关系，但这些关系已经近年来，在尹锡烈政府的领导下，首尔与华盛顿建立了更紧密的安全和政治关系，这一关系受到了考验。中国驻韩国大使已三个多月没有出现，这是两国建交以来大使空缺时间最长的一次。中国的盟友朝鲜也使两国关系变得复杂，但中国放宽签证似乎表明北京愿意改善两国关系。这也是中国希望提振入境旅游的一个信号。自去年以来，中国一直在放宽新冠疫情期间对外国游客实施的旅行限制，为经济注入活力，为人文交流铺平道路，帮助缓解与美国、欧洲和亚洲邻国的紧张关系。到目前为止，包括法国和德国在内的 16 个国家的居民可以免签证入境中国，逗留 15 天，用于商务、旅游、探亲和过境。包括美国、加拿大、英国在内的54个国家，只要持有前往其他国家的有效联程机票，就可以通过37个口岸入境中国，并可免签停留72小时或144小时。据国家移民管理局统计，今年上半年，共有1464万外国人访华，同比增长152%。今年1月至6月，外国人免签入境人数超过850万人次，占入境总人数的58%，同比增长190%。今年7月至9月，共有818万外国人访华，同比增长近一半。其中，免签入境490万人次，同比增长78.6%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284923/china-offers-visa-free-entry-9-more-countries-renewed-tourism-and-diplomatic-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么小水熊是真正的幸存者——这对宇航员意味着什么</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3284558/why-tiny-water-bears-are-true-survivors-and-what-it-might-mean-astronauts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3284558/why-tiny-water-bears-are-true-survivors-and-what-it-might-mean-astronauts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国老板为“让他们烂掉”的言论道歉，迫使员工把工作放在家庭之前</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3284600/china-boss-apologises-let-them-rot-remark-forcing-staff-put-work-family?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.02 14:00中国一名主管因无情地告诉员工要把工作放在家庭之前而受到社交媒体的斥责。图片：SCMP 合成/Shutterstock中国一名项目经理呼吁员工把工作放在家庭之前，告诉他们要专心工作，“如果有人死在家里，就让他烂掉”，此举在网上引发众怒。这些言论是在一个网络群聊中披露的，群聊中，这位姓蒲的经理来自中国西南部四川省绵阳市，正在教导员工优先考虑一个建筑项目的工作。在群聊中，蒲首先标记了所有员工，并询问了一系列问题，询问他们是否清楚自己对项目角色的职责。“每个人都清楚自己的职责吗？请花点时间反思一下。你们都不是新来的，大家清楚自己的角色吗？”他强调，员工必须全身心投入工作，任何休假都必须以项目需求为准，而不是个人需要。这位经理说，他认为家庭问题不应该排在工作之前。图片来源：Shutterstock“我个人的看法是，如果你在做这个项目，那么项目工作是第一位的。如果有人在家里去世，就让他们腐烂一段时间。先把项目事情做完，再处理个人问题。可能这只是我个人的看法，不知道大家是否也同意！”他补充道。10月29日，绵阳市网信办承认已获悉此事，并宣布正在核实情况。第二天，他们向积木新闻表示，经全面调查，该项目并不位于绵阳市内。据《福江观察》报道，项目负责人浦志军受雇于一家总部位于绵阳市外的民营公司。浦志军所在的公司详情和建设项目的具体信息尚不清楚。争议发生后，浦志军在社交媒体上发表道歉声明，承认他在工作群中的言论不恰当，并承诺改正自己的行为。“我最近在工作群中的言论是不恰当的，伤害了我的同事。我深感遗憾和悔恨。在此向集团内各位同事诚挚道歉。“今后我将用实际行动改正错误，以诚相待，用尊重的语言，接受大家的监督。”这位霸道的项目经理因言论被网络痛批。图片来源：Shutterstock尽管如此，浦志强的言论还是引发了网上的谴责。一位网友评论道：“他的话很巧妙，与中国俗语‘舍小家为大’不谋而合。这难道不是我们一直以来所受的教育和鼓励吗？”“这样的人到处都有。他们在这些角色中失去了人性。他只是愚蠢到留下了书面记录，”另一位网友评论道。第三位网友评论道：“这不是个人问题，而​​是社会问题。它深深植根于中国固有的服从、集体意识和坚韧不拔的价值观。个人利益应该服从集体利益。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3284600/china-boss-apologises-let-them-rot-remark-forcing-staff-put-work-family?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡法院批准一名男子因妹妹 8 年来多次打扫他的房间而下达命令</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284920/man-granted-singapore-court-order-over-sister-who-repeatedly-cleaned-his-room-over-8-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284920/man-granted-singapore-court-order-over-sister-who-repeatedly-cleaned-his-room-over-8-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港雇主应加大力度为注意力缺陷多动症患者营造包容性工作场所</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284917/workers-adhd-hong-kong-employers-urged-do-more-foster-inclusive-workplaces?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284917/workers-adhd-hong-kong-employers-urged-do-more-foster-inclusive-workplaces?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>应李约翰要求，香港简化学生自杀预防系统</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284916/hong-kong-streamlines-student-suicide-prevention-system-after-request-john-lee?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.02 12:22当局简化了旨在帮助香港有自杀风险儿童的机制。图片来源：Shutterstock香港当局简化了旨在帮助有自杀风险儿童的机制，此前香港特首指出资源使用不平衡并要求改进。政府周五还宣布将紧急三级机制延长一年，该机​​制于 2023 年 12 月启动，原定于下个月结束。行政长官李家超早前要求改进，因为他指出，在最高级别下转介给公立医院精神科医生的学生人数超过了第二级校外支持网络团队处理的学生人数。在第一层，学校优先帮助有较高自杀风险的学生，为他们寻求专业的辅导或治疗服务。改进后的安排包括加强对家长和教职员工的培训，以识别和支持相关学生。在改进的第二层，学校将不再需要教育局的转介，可以直接向社会福利署组织的外部支持团队寻求帮助。学校只有在家长同意的情况下才能将学生转介给这些团队。教育局周五向学校发出的通告称：“在了解有自杀风险学生的情况后，这些团队会根据需要将学生或其家人转介给其他社区支持服务机构。”最后一层是校长将有严重精神健康需求的学生转介给医院管理局的精神科专科服务机构。紧急情况下的学生将获得优先治疗。行政长官李家超在注意到资源使用不平衡后呼吁改进。图片：Edmond So截至八月三十一日，该局已转介 123 名第二级学生至该小组，而管理局的精神科服务则接获 290 个第三级转介学生。政府亦对第三级作出改变，经筛检后被认为情况稳定的学生可获第一级校内支援。他们亦可在轮候精神科服务期间，获得第二层服务下的外部支援。但如情况有变，该等学生可向紧急服务或公立医院精神科医生寻求帮助。政府亦向学校提供新指引，阐明考虑将个案转介至公立医院的准则。例如，受严重情绪困扰，并有较频繁、强烈和长期的自杀意念，甚至有实际自杀企图的学生，则属高风险，应转介至第三层服务。香港大学赛马会防止自杀研究中心主管叶兆辉教授表示，第二层服务引入的改变回应了观察员提出的担忧，即教育局转介个案需要时间，未必能及时为有需要的学生提供帮助。该专家亦表示，第三层服务的新安排可让学校、外部支援团队和公众之间更好地合作医院。他补充说，处理病情稳定的学生也很重要，因为当他们的情况恶化时，他们需要更多的医疗资源和费用。“我还强调，紧急机制正在为有需要的儿童提供服务，政府仍需加强预防工作，”专家说。叶先生早些时候表示，繁琐的程序和家长的不情愿可能是第二级治疗的学生人数较少的原因，而其他人则指出，精神科服务的轮候时间过长是造成这一问题的原因。如果你有自杀想法，或者你认识有自杀想法的人，你可以得到帮助。对于香港，请拨打 +852 18111 致电政府运营的“心理健康支持热线”，+852 2896 0000 致电撒玛利亚人，+852 2382 0000 致电自杀预防服务。在美国，请拨打或发短信至 988，或通过聊天联系 988 自杀与危机生命线。如需查看其他国家热线列表，请访问。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284916/hong-kong-streamlines-student-suicide-prevention-system-after-request-john-lee?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对五家新加坡公司实施制裁，指其“助长”俄罗斯发动乌克兰战争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284914/us-sanctions-5-singapore-based-firms-enabling-russias-war-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284914/us-sanctions-5-singapore-based-firms-enabling-russias-war-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国在推动供应链、能源和国家安全的同时，对矿产资源的发现表示欢迎</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284776/china-hails-mineral-finds-amid-push-security-supply-chain-energy-and-nation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284776/china-hails-mineral-finds-amid-push-security-supply-chain-energy-and-nation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>普拉博沃的金砖国家野心会重塑印尼与俄罗斯和中国的关系吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284862/will-prabowos-brics-ambitions-reshape-indonesias-ties-russia-and-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284862/will-prabowos-brics-ambitions-reshape-indonesias-ties-russia-and-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“斜杠青年”风潮下，香港年轻人尝试兼职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284889/hong-kong-youth-take-stab-juggling-part-time-jobs-under-slasher-trend?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284889/hong-kong-youth-take-stab-juggling-part-time-jobs-under-slasher-trend?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“业余”窃贼从荷兰画廊偷走了沃霍尔的“皇后”系列肖像</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3284906/amateurish-thieves-steal-portraits-warhols-queens-series-dutch-gallery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.02 10:34一名男子拍摄荷兰阿珀尔多伦展出的一幅丝网印刷品，该印刷品描绘了伊丽莎白二世女王，这是安迪·沃霍尔 16 幅系列作品中的一幅，与 2024 年 11 月 1 日凌晨从荷兰奥斯特韦克一家画廊被盗的作品类似。照片：美联社劫匪偷走了安迪·沃霍尔“在位女王”系列中的两幅丝网印刷品在闯入荷兰南部小镇奥斯特维克的一家艺术画廊后，劫匪们开枪将其全部击毙。MPV 画廊老板马克·皮特·维瑟在查看了监控录像后告诉 Omroep Brabant 广播公司，劫匪无法将另外两幅肖像画全部装进逃跑的汽车，因此在街上留下了它们。窃贼使用重型炸药闯入画廊。“画廊的入口被炸毁，整栋建筑周围都是玻璃，”荷兰媒体报道称。在电话采访中，维瑟称这次袭击“很业余”。“炸弹袭击非常猛烈，我的整栋建筑都被摧毁了”，附近的商店也遭到破坏，他说。“所以他们在这方面做得很好，实际上太好了。“然后他们跑向装有艺术品的汽车，结果发现它们放不进车里。 …那一刻，作品就被从画框中扯了出来，你也知道它们已经损坏到无法修复，因为不可能完好无损地把它们拿出来。”被盗的肖像画是英国女王伊丽莎白二世和丹麦女王玛格丽特二世。荷兰女王贝娅特丽克丝和斯威士兰女王恩特丰比·特瓦拉的肖像画被遗弃在画廊外的街道上。安迪·沃霍尔的丝网印刷品描绘了斯威士兰女王玛格丽特二世丹麦在荷兰阿珀尔多伦的一家博物馆展出的作品与从荷兰奥斯特韦克一家画廊被盗的沃霍尔作品相似。照片：美联社11 月 1 日，法医专家对受损严重的画廊进行检查时，警方呼吁目击者出庭作证。“使用炸药很奇怪，”著名的荷兰艺术侦探亚瑟·布兰德说。 “这种艺术品盗窃行为并不常见。”这些肖像画是沃霍尔在 20 世纪 80 年代创作的一系列作品的一部分，沃霍尔是上世纪下半叶波普艺术运动的领军人物。荷兰贝娅特丽克斯公主在荷兰阿珀尔多伦的一场展览开幕式上站在安迪·沃霍尔为她创作的肖像画前摆姿势。荷兰奥斯特维克的一家艺术画廊也曾有类似的画作被盗。图片：法新社维瑟拒绝对这些肖像画估价，这些肖像画原定于本月底在 PAN Amsterdam 艺术博览会上出售，但他告诉当地媒体 Omroep Brabant，它们“价值不菲”。然而，布兰德表示，被盗艺术品“并非独一无二，很可能是数十件”。“这比独一无二作品更容易出售，但也没有那么容易，”他说。在第一版之后，沃霍尔制作了许多不同颜色的副本。2021 年，四幅编号和签名的贝娅特丽克丝丝网印刷品在海牙以 217,000 欧元（236,000 美元）的总价被拍卖。德新社、美联社、法新社]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3284906/amateurish-thieves-steal-portraits-warhols-queens-series-dutch-gallery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 02:50:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>