<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 09:15:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国和日本私营月球着陆器利用一枚火箭前往月球</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294846/private-us-japanese-lunar-landers-head-moon-single-rocket?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294846/private-us-japanese-lunar-landers-head-moon-single-rocket?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的国防选择皮特·赫格塞斯未能通过东盟测试，引发东南亚的嘲笑</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294847/trumps-defence-pick-pete-hegseth-fails-asean-test-sparking-mockery-across-southeast-asia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294847/trumps-defence-pick-pete-hegseth-fails-asean-test-sparking-mockery-across-southeast-asia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公屋改建健身房？租户滥用系统或被判入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294850/hong-kong-public-flat-now-gym-tenants-could-be-jailed-abusing-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 16:17拟议的法律变更将于下个月提交给立法者讨论。图片：Jelly Tse根据政府的一项提议，将公屋住户将自己的单位改建成美容院、健身房或短期出租物业，可能因“严重滥用”资源而被判入狱长达一年。香港房屋委员会主席黄碧玉周三举了这些例子，证实了《南华早报》对拟议法律变更的报道。黄表示，当局将对违规行为设定不同程度的严重程度，并指出涉及居民腾出单位牟利的案件可能构成“严重滥用”。“我们曾见过将单位改建成补习中心、健身房或仓储场所的案例——所有这些都被视为商业活动……以及将单位转租或用作 Airbnb，”她在一档电台节目中说道。“如果住户仍然住在那里，并利用这些空间制作工艺品出售，或进行私人补习，我们认为这不属于‘商业’的定义。 根据拟议的法律修改，将下个月提交立法会讨论，并可能在明年年中之前生效，将公屋单位分割后分租给其他租户或用作商业用途的行为将被列为严重滥用。违者最高可被罚款50万港元及监禁一年。黄女士表示，当局目前只能在滥用的情况下终止租赁协议，除非租户作出虚假陈述或拒绝提供资料。“因此，一些严重案件的处理过于宽容，阻吓作用不够强，”她说。明知故犯作出虚假陈述的最高刑罚是罚款50万港元及监禁六个月，而忽视提供资料的最高刑罚是罚款2.5万港元及监禁三个月。黄女士表示，政府不知道有多少不过，她表示，当局希望修订法例能加强阻吓作用，并鼓励居民在不再需要租住单位时归还单位。公共房屋联会执行干事赵国威表示，自政府决定加大打击滥用行为以来，公屋单位被挂牌出租的个案有所减少。他表示，他知道有些单位被用作发廊、美容院、补习中心和中医诊所。赵国威表示，他相信只有那些主要将单位用作商业目的的人，才会成为新法例的目标。“这完全取决于案件的性质。如果公寓内有明显的商业活动，并有广告发布，那么租户是否还住在那里就不再重要了，”他说。其他拟议的修订包括授权指定人员检查个人资料，例如涉嫌违反条例的租户的身份证和电话号码，并延长起诉时限。作为打击滥用和缩短轮候时间的广泛努力的一部分，当局开始向提供信息帮助政府收回被滥用的公共租住房屋的个人奖励3,000港元。租户现在还必须每两年申报一次他们的资产和收入。在过去的两年半里，政府收回了大约7,000个单位。目前约有122,000个家庭在轮候名单上。截至去年第三季度，平均轮候时间为5年半。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294850/hong-kong-public-flat-now-gym-tenants-could-be-jailed-abusing-system?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马科斯向卡玛拉·哈里斯表示，他希望特朗普领导下的美菲关系“牢固”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294851/marcos-hopes-strong-us-philippines-ties-under-trump-he-tells-kamala-harris?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 16:19菲律宾总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr)“对与美国维持强劲而充满活力的关系表示乐观”，特别是在经济、国防和安全方面。图片来源：EPA-EFE菲律宾总统马科斯希望，在新一届美国政府领导下，马尼拉和华盛顿能保持“强劲而有活力”的关系，菲律宾总统府周三发表声明称，此时距离唐纳德·特朗普上任不到一周。美国与菲律宾建立了数十年的安全联盟，包括一项共同防御条约和一项允许美国军方在九个菲律宾基地储存设备的 2014 年协议。随着当选总统特朗普于 1 月 20 日就职，许多菲律宾人对马尼拉和华盛顿关系的未来感到担忧。但马科斯在与即将离任的副总统卡马拉·哈里斯的电话交谈中“对维持两国之间强劲而有活力的关系表示乐观”，特别是在经济、国防和安全方面。“我们取得的进展非常令人鼓舞，我们只是希望在此基础上再接再厉，”马尼拉外交部发表声明称。总统通讯办公室，在通话中引用马科斯的话。他还希望两国“继续捍卫我们的共同价值观和国际法治”。美国总统乔·拜登（下图）、日本首相石破茂（左上）和菲律宾总统费迪南德·马科斯于 2025 年 1 月 13 日举行三边电话通话。照片：法新社/总统通讯办公室与哈里斯的通话发生在马科斯与哈里斯通话的同一周。即将离任的总统乔·拜登和日本首相石破茂在电话中重申了“推进自由开放的印度太平洋”的承诺。菲律宾和日本——都是美国的长期盟友——已经加强了与华盛顿的安全合作，以削弱中国控制大部分有争议的南海的努力。白宫的一份声明说，哈里斯在与马科斯的通话中“强调了美菲联盟和民间关系的力量，并指出这对于维护自由开放的印度太平洋至关重要”。“副总统肯定了在面对中华人民共和国挑衅的情况下继续捍卫南海国际规则和规范的重要性，并指出美国必须在面对此类挑衅时与菲律宾站在一起，并强调美国对菲律宾的防御承诺是持久的，”声明补充道。马科斯和哈里斯“还讨论了与日本的三边合作，作为一项关键的白宫表示，“这是地区安全的支柱”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294851/marcos-hopes-strong-us-philippines-ties-under-trump-he-tells-kamala-harris?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国试图缓解中国游客对诈骗中心的担忧</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294830/thailand-seeks-soothe-chinese-visitors-scam-centre-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3294830/thailand-seeks-soothe-chinese-visitors-scam-centre-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上海邀请泰勒·斯威夫特参加 2025 年演唱会，中国城市押注明星推动经济发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294835/shanghai-courts-taylor-swift-2025-show-chinese-cities-bet-stars-boost-economy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 15:32泰勒·斯威夫特于 12 月 6 日在加拿大温哥华举行“时代巡回演唱会” (Eras Tour)。此次破纪录的巡回演唱会仅在亚洲停留一站，分别是日本和新加坡。图片来源：美联社 据一位上海旅游局官员透露，上海已与美国创作歌手泰勒·斯威夫特就今年可能举办演唱会进行初步洽谈，因为中国城市的目标是吸引国际明星并刺激经济。据上海媒体《澎湃新闻》周二报道，上海市文化和旅游局副局长张琪表示，当地官员已在市内接待了斯威夫特的团队，进行了初步会谈。“至于最终是否会成行，这取决于市场和我们城市的吸引力。但我们持乐观态度，认为今年可能会有希望，”他表示。去年，上海市政府的顾问将斯威夫特这样的超级明星称为“行走的 GDP”，因为他们对经济产生了巨大的影响。他们呼吁放宽对国际表演者的限制，举办更多高调的演出。上海市政府参事室去年在其社交媒体账户上表示，政府部门应简化审批、签证、海关和其他限制吸引顶级人才潜力的后勤挑战。在中国举办国际演出是一个复杂的过程，需要应对一系列法规和限制。出于对文化影响和安全控制的担忧，中国政府历来对大型活动的许可持谨慎态度，尤其是那些涉及外国艺术家的活动。斯威夫特在破纪录的时代巡回演唱会上唯一的亚洲站是日本和新加坡。自 2023 年 12 月上映以来，许多中国粉丝都前往电影院观看她的热门演唱会电影。上海是一个繁华的文化活动中心，近年来举办了许多大型商业演出，该市对现场表演的需求激增。杭州通常是国际巨星在中国大陆巡演的第一站。其他中国城市也在争相邀请著名歌手来演出，当地官员希望通过现场音乐会来促进经济发展。许多歌迷，尤其是年轻人，愿意前往其他城市观看大型音乐会，从而刺激旅游业和消费支出。上个月，东部城市杭州的一位旅游官员表示，他希望邀请斯威夫特来此演出。此前，英国歌手艾德·希兰宣布计划于 2 月和 3 月在杭州举办六场演出，这是他即将到来的巡回演出中唯一的中国站。包括 Cardi B 和 Travis Scott 在内的说唱巨星今年已受邀前往南部岛屿省份海南演出。 9 月份，Kanye West 在海南举办的两场演唱会门票全部售罄，预计为旅游收入带来 7 亿元人民币（9550 万美元）。近期访问中国的其他西方巨星还包括美国歌手 Mariah Carey，她 9 月份在北京举办的两场演唱会吸引了来自全国各地的大批观众。John Legend 也于 10 月份在北京和上海举办了演唱会，而英国歌手 Jessie J 和 James Blunt 则于 12 月份在中国多个城市进行了演出。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3294835/shanghai-courts-taylor-swift-2025-show-chinese-cities-bet-stars-boost-economy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南关闭 20 年来第二受欢迎的电视台</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294836/vietnam-axes-second-most-popular-tv-broadcaster-after-20-years?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 15:35周三，一名水果小贩在河内 VTC 办公楼前等待顾客。图片：法新社作为越南全面官僚改革的一部分，越南最大的国家电视台之一于周三停播。此次改革将导致全国 20% 的公务员被裁减。执政的共产党希望精简政治体系，减少官僚作风，削减开支。改革将削减 8 个部委和政府机构，并对大量媒体组织进行彻底重组，高级官员称此举是“一场革命”。周三，越南第二大电视台 VTC 停播，其 13 个频道将于周二进行最后一次播出。目前还不清楚 VTC 的 800 名员工将会怎样。在告别信息中，VTC 主持人表示，该电视台“已经结束了为社区和社会服务的 20 年使命”。与 VTC 一起，另外四家广播公司 - VOVTV、VNATV、Quoc Hoi TV 和 Nhan Dan TV - 也被迫关闭。星期三，工人们在河内 VTC 办公楼内搬运一箱箱设备。图片：法新社与此同时，政府表示，越南规模最大、收视率最高的广播公司 VTV 已被指派“承担这些电视台的职能和任务”。越南的所有媒体都不同程度地受到国家控制，不允许有独立的国内媒体机构。预计这项改革将于 2 月获得议会的最终批准，政府部委数量将从 30 个减少到 22 个。公务员、警察、军队和各种国有组织都将面临裁员。据国家媒体报道，内政部长范氏清茶表示，改革“不仅是一场精简机构的革命，也是一场改变思维方式、愿景和对更美好未来的认识的革命”。五个月前，苏林在其前任去世后成为越南最有权势的领导人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294836/vietnam-axes-second-most-popular-tv-broadcaster-after-20-years?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港监管机构收到 179 起有关电动汽车和充电服务的投诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294840/hong-kong-watchdog-logs-179-complaints-over-e-vehicles-charging-services?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294840/hong-kong-watchdog-logs-179-complaints-over-e-vehicles-charging-services?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南沙是确保香港在国内和国际上繁荣发展的“最佳合作伙伴”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294822/nansha-best-partner-ensure-hong-kong-flourishes-domestically-globally?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 14:55南沙旨在吸引国际投资者，并与香港合作打造科技创新中心。图片：陈晓梅广州南沙区区长在南华早报主办的一场旗舰活动中表示，南沙有望成为香港“最佳合作伙伴”，帮助其在国家整体发展规划下树立海外声誉，确保香港金融中心蓬勃发展。广州南沙区委书记刘伟还强调了广州市政府对香港年轻人的支持，并指出南沙的基础设施鼓励香港年轻人定居和创业。“南沙与港澳有着悠久的合作历史，是推动粤港澳融合发展的首选之地，”刘伟在周三于南沙举行的南华早报年度中国会议上对 300 多名与会者说。“南沙区正加速成为香港和澳门融入国家总体发展的重要平台，以及共同建立海外影响力的最佳合作伙伴。”南沙距离香港约一小时车程，距离香港仅半小时车程。距离粤港澳大湾区各主要城市均只有一小时高铁车程，是粤港澳大湾区三大重点发展区之一。另外两个分别是深圳的前海和珠海的横琴。区委书记周三指出，南沙拥有巨大的发展潜力，因为它的土地面积为 803 平方公里，比新加坡大 10%，但开发率仅为 27%。南沙区委书记刘伟在《南华早报》年度中国会议上发表讲话。图片：谭咏诗他随后介绍了南沙为深化粤港合作而推出的一系列政策，包括将银行、航运物流等特定行业的企业所得税降至15%，低于全国25%的水平。刘志军强调，南沙的互联网接入使人们能够访问几乎所有内地城市经常被中国防火墙限制的网站。这位高级官员还指出，南沙拥有支持香港年轻人定居和创业的基础设施，包括13个专为香港居民设立的青年基地、社区和学校。刘志军指出，南沙是一个拥有1000多年历史的港口，该区致力于打造华南地区的海洋科技创新中心。“我们将用好香港、澳门和海外的大学和科研机构，共同在南沙建设国家核心科学中心，”他说。“我们希望能够与香港、澳门和海外的高校和科研机构合作，在南沙建设国家核心科学中心。”争取香港和澳门的支持，共同建设南沙，为将粤港澳大湾区打造成为世界领先的枢纽做出贡献。”国务院于 2022 年发布了一份涵盖香港、澳门和南沙的 26 条文件，详细说明了居民如何从医疗、金融服务、就业、教育和社会福利等领域加强合作中受益。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3294822/nansha-best-partner-ensure-hong-kong-flourishes-domestically-globally?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在加拿大，卡尼和弗里兰将争夺特鲁多的职位，因为内阁部长选择退出</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294823/canada-carney-and-freeland-duel-trudeaus-job-ministers-opt-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3294823/canada-carney-and-freeland-duel-trudeaus-job-ministers-opt-out?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>太空太阳能站、发现微型猫科化石、柬埔寨运河风险：7 个科学亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294697/solar-stations-space-tiny-cat-fossil-found-cambodia-canal-risks-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 15:00长征五号火箭位于中国南部的文昌航天发射中心。体型更大的长征九号是一种可重复使用的重型火箭，将用于实现太空太阳能发电站的计划。图片：新华社 我们整理了过去两周的科学报道，以帮助您随时了解最新情况。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。一位中国资深科学家透露了一项雄心勃勃的计划，即使用超重型火箭在太空建造太阳能发电站，称其为“地球上空的另一个三峡大坝项目”。中国和英国的研究人员警告说，中国支持的柬埔寨运河可能会危及“脆弱”的生态系统，呼吁采取更好的缓解措施。一位农民搬运收割的水稻中国水稻研究所的味觉测试发现，自 2009 年以来，中国种植的亚洲大米的品质（包括其外观和质地）有所改善。中国在火星岩石带回竞赛中的领先优势大幅增加，因为美国宇航局更新了“毅力号”探测器采集样本的返回时间表，中国至少落后了四年。一种治疗阿尔茨海默病的新型外科疗法在中国医院的临床试验中显示出希望。中国已经克服了在紧凑但威力极大的定向能武器研发中遇到的重大技术障碍。艺术家对在中国东部安徽省发现的小型豹猫物种的印象。插图：X/@HodariNundu中国科学家在同一个洞穴中发现了可能是有史以来最小的猫科动物的化石遗骸，那里大约 3 万年前曾有一个 20 口之家生活着。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3294697/solar-stations-space-tiny-cat-fossil-found-cambodia-canal-risks-7-science-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>火腿三明治丑闻暴露马来西亚清真认证的紧张局势</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3294829/ham-sandwich-scandal-exposes-tensions-over-halal-certification-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3294829/ham-sandwich-scandal-exposes-tensions-over-halal-certification-malaysia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本游客众多，商务旅客纷纷选择入住胶囊旅馆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3294815/japan-so-awash-tourists-business-travellers-are-resorting-capsule-hotels?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3294815/japan-so-awash-tourists-business-travellers-are-resorting-capsule-hotels?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着新加坡房屋销售量激增，政府准备踩刹车吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294819/singapore-home-sales-surge-government-ready-hit-brakes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 14:42在新加坡，2024 年最后一个季度售出的新房数量比前三个季度的总和还要多。图片：路透社由于需求复苏，新加坡 2024 年的房屋销售超出预期，这再次引发了人们对政府可能采取措施给市场降温的猜测。根据初步计算，在市区重建局周三公布 12 月数据后，开发商去年可能售出了 6,500 多套新房。这超过了 2023 年的 6,421 套交易量，超过了世邦魏理仕集团 (CBRE Group Inc.) 和仲量联行 (Jones Lang LaSalle Inc.) 等咨询公司的预测，后者曾预计 2023 年将有所下降。尽管 12 月通常很平静，主要是年底的学校假期和圣诞节假期，仅售出 203 套，但全年仍出现反弹。由于开发商选择在一年中的大部分时间保持坚挺，导致新房销售大幅放缓，分析师下调了他们的预测。但反弹上个季度，受大众市场项目的推出和借贷成本下降所驱动的买家需求激增的推动，这一动态发生了变化。新加坡的高层住宅楼。这个土地稀缺的城市国家的开发商去年可能售出了 6,500 多套新公寓。图片：法新社市场不平衡的迹象之一是，仅上个季度，新房销售量就超过了前三个季度的总和。这也再次引发了分析师对涨势可持续性的担忧，以及政府可能在今年晚些时候举行选举之际干预以冷却重新上涨的房价。近年来，新加坡当局试图通过推出多轮措施来平息市场。其中包括将大多数外国人的印花税翻倍至 60%，这是世界上最高的税率之一。巴克莱银行、花旗集团和摩根士丹利都对可能出台的新限制措施敲响了警钟，指出买家越来越多地投机转售新房以赚取巨额利润。据初步估计，房价已经反弹，今年上涨了 3.9%。第四季度的最终价格数据将于本月晚些时候公布。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3294819/singapore-home-sales-surge-government-ready-hit-brakes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦旁遮普省白化病患者长相酷似特朗普 成集市明星</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3294806/albino-trump-lookalike-pakistan-star-market-punjab-province?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.15 14:45巴基斯坦东部旁遮普省的食品小贩萨利姆·巴加（Saleem Bagga，左）与美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump，右）长得惊人地相似。图片来源：路透社在巴基斯坦东部旁遮普省一个熙熙攘攘的市场，一个食品小贩因与美国当选总统唐纳德·特朗普长得极为相似而比其他人获得了更多的生意和关注。“我们觉得特朗普来这里是为了卖米布丁的，”当地居民穆罕默德·亚辛 (Mohammad Yaseen) 说，他更喜欢从萨利姆·巴加 (Saleem Bagga) 那里购买传统的甜米布丁，巴加长得与特朗普十分相似，还会唱歌吸引顾客。“当他唱歌卖米布丁时，我们就会去找他，”亚辛说。53 岁的巴加推着彩色木制手推车沿路运送牛奶布丁，他在米色沙尔瓦卡米兹束腰外衣外面套了一件黑色夹克来抵御冬天的寒冷。2025 年 1 月 13 日，巴加在巴基斯坦萨希瓦尔的一条路上一边唱歌一边卖甜食。照片：路透社巴加因患有白化病而留着一头独特的金色前额，人群聚集在一起，他唱着一首旁遮普歌曲的歌词：“现在你来到我身边，我的爱人，不要迟疑，我的眼睛已经等得不耐烦了。”当地居民伊姆兰·阿什拉夫与Bagga。“他的 kheer 真的很美味……我们和他交谈，与他自拍，并告诉我们的朋友，我们与特朗普一起拍了这些照片，”阿什拉夫说。Bagga 与顾客合影。图片：路透社巴加已邀请特朗普参观他的摊位并品尝他的甜食。图片来源：路透社巴加对市场中甚至萨希瓦尔区他家乡附近的关注和摄像机流毫不畏惧。“我的脸很像唐纳德·特朗普，这就是人们和我自拍的原因......我感觉非常好，”他在发出邀请前说道。“唐纳德·特朗普先生，您赢得了选举，现在来这里吃我的 kheer 吧，”他说。“你一定会喜欢的。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3294806/albino-trump-lookalike-pakistan-star-market-punjab-province?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>