<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jan 2024 09:14:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>澳大利亚警方在飞机上逮捕一名涉嫌袭击航空公司工作人员和辱骂的女子</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3246976/australian-police-arrest-woman-aircraft-allegedly-assaulting-airline-staff-verbal-abuse?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 15:23在悉尼金斯福德·史密斯国际机场看到飞机。一名澳大利亚妇女因涉嫌在昆士兰州黄金海岸机场袭击航空公司工作人员而被捕，并可能面临最高 10 年的监禁。图片来源：路透社一名澳大利亚妇女因涉嫌除夕夜在昆士兰州黄金海岸机场袭击航空公司工作人员而面临最高 10 年监禁。澳大利亚联邦警察 (AFP) 接到通知称一名乘客在飞往墨尔本的航班上辱骂乘客后，逮捕了一名 23 岁的男子。事件发生在飞机起飞前，警察登上飞机，将这名女子拖下飞机并逮捕了她。她被指控袭击、暴力威胁或恐吓他人和机组人员。澳大利亚因儿童性虐待内容对 X 处以罚款 - 但这足够吗？警长乔什·金霍恩 (Josh Kinghorn) 表示，对机场或飞机上的暴力或虐待行为零容忍。金霍恩在一份声明中表示：“其他乘客和机组人员不应该受到不良行为的影响，与辱骂或攻击性的人待在一个封闭的空间里可能会非常可怕。”“这些事件可能会发生。”也会造成其他旅客和工作人员的延误。法新社与航空业密切合作，如果有人的行为干扰了航班的安全运行，就会进行干预。”该女子将于 3 月 25 日在地方法院出庭。去年 8 月，马来西亚航空一架飞往吉隆坡的航班被迫返回悉尼，原因是机上一名男子声称携带爆炸物，威胁要“炸毁飞机”，并与机组人员和乘客发生冲突。 枪手在澳大利亚堪培拉机场开枪后被拘留警方表示，他们已对机场发生的“紧急事件”做出反应，逮捕了 45 岁的嫌疑人，并将乘客从飞机上带走。&lt; /p&gt;但一些乘客对拘押嫌疑人的行动提出质疑，称警方在飞机抵达悉尼三小时后才登上飞机。“我现在乘坐 MH122，零号乘客警察到底在哪里……周围没有安全部队的迹象。他们的计划只是等他睡着吗？”国家广播公司ABC援引一名乘客的话说。该事件导致悉尼机场32个国内航班被取消，其他国内航班面临长达90分钟的延误。没有国际航班取消。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3246976/australian-police-arrest-woman-aircraft-allegedly-assaulting-airline-staff-verbal-abuse?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港两家主要旅行社取消或改道前往日本地震灾区石川县的行程</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246978/2-leading-hong-kong-travel-agents-cancel-or-divert-planned-trips-japans-earthquake-hit-ishikawa?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 15:28某旅行社表示客户可以更改行程计划，保留未来服务的费用或要求全额退款。图片：Sam Tsang在日本石川县发生7.6级强烈地震后，至少两家香港最大的旅行社已取消或改道前往日本石川县的旅游团。 旅行社 WWPKG 周二在其 Facebook 页面上表示，出于安全考虑，本月前往受灾最严重的石川县轮岛市的所有旅行都将被取消。客户可以更改据该机构称，旅行计划、保留未来服务费用或要求全额退款。至少 30 人死亡日本发生强烈地震后。图片来源：美联社共同社元旦那天发生的日本中部地区地震已造成至少 30 人死亡。日本气象厅该机构还向位于日本海岸线的新泻县、富山县和石川县发布了海啸警报。周二上午，警报解除。日本中部发生7.6级地震，30名香港游客感到轻微震动地震引发约1米（3.3英尺）海啸）高层建筑，引发重大火灾并撕裂道路。大地震后，周二该地区发生了 5.6 级余震。&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;&gt;EGL Tours 执行董事 Steve Huen 表示，本月将有 16 个覆盖石川的旅行团出发。相片：易杨文东瀛旅行社执行董事禤国全周二表示，该团共有16个团，涉及约350名顾客，并有原创覆盖石川的行程原定于本月出发。“这些旅行需要调整，”Huen 在广播节目中表示。 “他们不会访问石川县。”日本大地震造成至少 20 人死亡，“与时间作斗争”以拯救幸存者他表示，他的公司将告知这些客户更新的行程周二尽快。Huen表示，已经预订石川旅游的顾客可以选择前往日本其他地区，但不允许取消预订或寻求退款。香港入境事务处周一表示，尚未收到日本城市居民的任何帮助请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246978/2-leading-hong-kong-travel-agents-cancel-or-divert-planned-trips-japans-earthquake-hit-ishikawa?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李慧琼表示，香港应该能够在农历新年期间延长与中国内地的口岸服务时间</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246971/hong-kong-should-be-able-extend-service-hours-control-points-mainland-china-lunar-new-year-starry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246971/hong-kong-should-be-able-extend-service-hours-control-points-mainland-china-lunar-new-year-starry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着韩元交易改革生效，韩国银行家将面临“前所未有”的凌晨2点结束</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246945/bankers-south-korea-face-unprecedented-2am-finishes-won-trading-reforms-take-effect?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 15:03一位交易员在一堆显示器前工作12 月 28 日，韩国首尔银行。延长韩元交易时间是韩国改善准入并增强其发达市场地位的努力的一部分。照片：EPA-EFE大多数韩国大型银行计划在今年延长韩元交易时间时设立夜班，带回因经济变化而消失的 90 年代遗风。 新韩银行 (Shinhan Bank) 从 9 月份开始安排交易员上夜班，而韩国开发银行 (Korea Development Bank)、友利银行 (Woori Bank)、韩国兴业银行 (Industrial Bank of Korea) 和农协银行 (NongHyup Bank) 也都采取了同样的措施。水协银行计划增加更多员工，但未具体说明是否会在夜间工作。“我们正在与IT和其他相关部门一起分析中后台，并为银行可能出现的任何风险做好准备。兴业银行在一份声明中表示，这是外汇市场改革的第一阶段。一位交易员在一家银行前工作12 月 28 日，首尔一家银行的监控人员。延长韩元交易时间是韩国改善准入并增强其作为发达市场的认可的努力的一部分。照片：EPA-EFE韩国在岸美元韩元货币市场目前开放时间为上午 9 点至下午 3:30。首尔时间。政府在 2023 年初表示，从 2024 年下半年开始，收盘时间将推迟到第二天凌晨 2 点。首尔外汇委员会于 12 月 21 日宣布，首次测试将于 2 月进行。&lt;延长韩元交易时间是韩国改善准入并推动其股票纳入 MSCI 发达市场股票指数的努力的一部分。当局在 2 月份表示，他们最终希望韩元能够 24 小时进行交易。直到 2000 年代初，许多韩国银行都实行夜班制，员工进行外汇保证金交易并满足当地公司的需求。然后是 1997 年开始的亚洲金融危机。随着日本、韩国投资者的退缩，中国能否在贸易问题上找到共同点？“亏损和收益之间的波动变得太大，并且法国巴黎银行驻首尔全球市场主管 EJ Ethan Seo 表示：“随着我们经历金融危机，交易本身就变得困难。” “当我 2002 年开始交易时，夜间办公桌几乎消失了。”对工作与生活更好平衡的呼声日益高涨，也让公司很难强制延长工作时间。 2018 年，政府对每周工作时间设定了 52 小时的上限，以遏制过度工作文化，这种文化被指责为生产力停滞和低出生率等问题的根源。并非所有主要银行都计划重新实行轮班制度。两家较大的银行——KB国民银行和韩亚金融集团公司——正在将海外员工迁至伦敦或纽约，以满足延长的韩元交易时间。其他亚太国家的交易者，例如澳大利亚和日本的货币全天候交易，通常会在深夜开始前将账簿移交给欧洲同行。瑞穗银行有限公司的东京团队从当地时间上午 7 点左右接管交易业务东京全球外汇交易团队副总裁 Hideaki Minami 表示，下午 5 点左右将它们从纽约运至伦敦，但这并不意味着当天的工作完全结束。“我们不会在一天结束时关闭我们的自营交易头寸，而且市场仍在变化，因此我们仍然继续关注市场，也在晚上进行买卖。”韩国劳工组织他们自己对银行重新引入夜班的计划感到担忧。“交易员工作到凌晨 2 点是史无前例的，但我们目前将采用灵活的工作时间，”银行高级副总裁 Cheong Jeong 表示。韩国开发银行工会。 “我们是否需要更多员工将在改革进行并了解确切的交易量后决定。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246945/bankers-south-korea-face-unprecedented-2am-finishes-won-trading-reforms-take-effect?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>谁参加台湾总统选举？这对中国大陆意味着什么？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246966/who-running-taiwans-presidential-election-and-what-does-it-mean-mainland-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246966/who-running-taiwans-presidential-election-and-what-does-it-mean-mainland-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰国永久免除中国游客签证要求</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246964/thailand-permanently-waive-visa-requirements-chinese-tourists?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 13:53一名中国游客与泰国总理斯雷塔·塔维信合影去年9月，为首批根据五个月免签证入境计划抵达曼谷国际机场的中国游客举行的欢迎仪式上。图片：路透社泰国总理斯雷塔·塔维信 (Srettha Thavisin) 周二表示，泰国和中国将从 3 月起永久免除彼此公民的签证要求。东南亚第二大国家严重依赖旅游业的印度经济于 9 月免除了中国游客的入境要求，直至今年 2 月。“这将升级两国之间的关系，”Srettha 告诉记者。上个月，中国游客穿着租来的泰国服装在曼谷黎明寺摆姿势拍照。图片来源：EPA-EFE政府数据显示，2023 年，泰国迎来了 2800 万名外国游客，略高于目标，创造了 1.2 万亿泰铢（349.3 亿美元）的收入.其中，最大的客源市场是邻国马来西亚，吸引了 450 万名游客，其次是来自中国的 350 万人次。相比之下，新冠肺炎疫情爆发前，游客人数达到 3900 万人次。花费了 1.91 万亿泰铢，其中 1100 万来自中国。泰国警方威胁要驱逐并禁止发表攻击性言论的中国影响者泰国政府最初的目标是吸引 5 2023 年将有 10 亿中国游客前来。“中国经济放缓让人们担心旅游支出，”泰国旅游局负责亚洲和南太平洋国际营销的副局长 Chattan Kunjara Na Ayudhya 在一次简报中表示同月，在例行记者会上被问及泰国游客预估时，中国外交部发言人毛宁表示：“我们和泰国一样，期待更多游客互访对方国家。 “中方一直鼓励中泰加强旅游合作。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246964/thailand-permanently-waive-visa-requirements-chinese-tourists?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“暖冬”：善良的84岁老奶奶15年为乡村贫困儿童织1500件毛衣</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246293/winter-warmer-kind-hearted-china-grandma-84-knits-1500-jumpers-15-years-countrys-poverty-stricken?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 14:00中国 84 岁女性的故事为国家贫困儿童编织了数千件温暖的毛衣，吸引了大陆社交媒体的关注。图片：南华早报综合报道/Shutterstock中国东部84岁老太太因喜爱编织毛衣并捐赠给贫困儿童，被亲切地称为“毛衣奶奶” 韩翠菊是东部浙江省宁波市的居民，在十五年的时间里手工编织了 1,500 多件毛衣。她的关爱工作始于2005年，当时她的女儿读到了贫困地区的孩子因为买不起保暖衣服而在冬天挨冻的故事。“这些孩子太可怜了。家里还剩下一些羊毛。 “我给他们织几件毛衣吧。”韩女士激动地说。接下来的几个月，她织了36件毛衣，然后让女儿把它们送到一所小学，该小学的学生都是农民工的孩子。来自内陆地区。这位 84 岁的老人因其在帮助他人方面所做的努力而被网上观察者称为“毛衣奶奶”中国各地的贫困儿童。图片来源：新华社从此以后，制作毛衣就成了韩先生生活的重要组成部分。据估计，自创业以来，她已经生产了大约 1,500 件商品。当她在家时，这位 84 岁的老人一边看电视一边编织。出门的时候，她会带着羊毛和针，一有空闲就织毛衣。有一次，她住院了，需要打点滴，所以她让护士把它放进去。 还有一次，她和朋友去韩国度假，坐在沙滩上编织。“只要我的身体“如果允许的话，我会继续编织。”韩女士说。据报道，她的毛衣还被捐赠给残疾人和地震等灾害的受害者。韩女士的善心得到了回报大陆社交媒体上对她的赞誉如潮，不少人称她为“毛衣奶奶”。“这个奶奶让冬天更温暖。她的善良令人感动。祝她健康长寿。”一位在线观察者说道。善良的84岁老人还继续当她住院时和度假时在海滩上时，她都在编织。图片来源：新华社“她充满正能量。我向这位奶奶致敬。”另一位网友写道。另一位网友写道：“她是一位真正的好人，多年来一直坚持这项慈善事业。很少有人能坚持这么长时间。谢谢‘毛衣奶奶’！”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246293/winter-warmer-kind-hearted-china-grandma-84-knits-1500-jumpers-15-years-countrys-poverty-stricken?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方圣诞元旦假期期间拘捕26名危险驾驶及贩毒居民</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246965/hong-kong-police-arrest-26-residents-over-dangerous-driving-drug-trafficking-during-christmas-new?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 14:17位于湾仔的香港警察总部。新界北警员在10天内对2,633名司机进行了测试，并发出了11张定额罚款通知书。图片：Warton Li香港警方在圣诞节和新年假期期间在新界逮捕了26名涉嫌危险驾驶和贩毒的居民，其中六人已被执法部门通缉。新界北交通执法及管制组于12月23日至1月1日期间拘捕了19名男子，新界南警员则在除夕夜拘捕了另外7名男子。“警方强烈谴责司机警方发言人周二表示，“对其他道路使用者造成危险，忽视人身安全，这些往往是造成严重交通事故的真正原因。” p&gt;香港警方平扫行动拘捕2人，检获价值逾500万港元毒品19名居民，年龄介乎21至65岁，因涉嫌贩卖危险毒品被捕，驾车后被捕酗酒、吸毒、无证驾驶。19 人中，有 6 人被警方通缉。在那次行动中被捕的所有被捕者（除通缉名单上的一名 35 岁男子外）均获准保释，并要求下个月向警方报到。新界北的警员对 2,633 名司机进行了测试， 10天内开出11张定额罚款通知书。香港警方缴获1,700万港元海洛英及可卡因，男子被捕除夕夜，新界南警区逮捕七名男子，罪名是鲁莽驾驶。其中两人因涉嫌非法飙车而被拘留。午夜时分，警员拦下两辆涉嫌在屯门公路以时速约170公里超速行驶并频繁变换车道的汽车。两名年龄分别为28岁和37岁的司机因涉嫌非法飙车及危险驾驶被捕，其跑车被拖走接受检查。另外五名年龄介乎25岁至59岁的司机因涉嫌驾驶而被捕在酒精或药物的影响下。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246965/hong-kong-police-arrest-26-residents-over-dangerous-driving-drug-trafficking-during-christmas-new?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2023年巴基斯坦平均每14小时发生1起武装袭击，造成976人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246942/pakistan-averaged-1-militant-attack-every-14-hours-2023-976-people-killed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 12:0212 月，巴基斯坦安全人员在白沙瓦的检查站等待武装分子针对士兵和警察发动致命袭击。照片：EPA-EFE巴基斯坦又见证了“前所未有”的袭击事件，袭击次数增加了约 70%，与袭击相关的死亡人数增加了 81%，巴基斯坦冲突与安全研究所表示，受伤人数增加了 62%。周一公布的数据显示，2023 年全国至少发生 645 起武装袭击事件，造成 976 人死亡、1,354 人死亡受伤了。平均每 14 小时大约发生一次袭击。2022 年的数字为 380 起袭击，其中 539 人死亡、836 人受伤。大约 70 起自塔利班接管邻国阿富汗以来，暴力事件持续激增，去年武装分子造成的致命袭击增加了 5%，成为五年多来最致命的一次。巴基斯坦冲突与安全研究所，总部位于伊斯兰堡的智库表示，如果该国安全部队在这一年里没有挫败数百起袭击和企图，将会有更多人丧生或受伤。大多数袭击都是巴基斯坦塔利班组织声称的。与阿富汗同行具有相同的意识形态，但组织结构不同。恐怖袭击激增，中国在巴基斯坦的一带一路扩张面临风险巴基斯坦表示，该组织从其所谓的组织发起袭击阿富汗边境地区的藏身之处。喀布尔否认这一指控。自 2021 年阿富汗塔利班接管阿富汗以来，巴基斯坦伊斯兰激进分子的暴力行为一直在增加。巴基斯坦是一个拥有核武器的伊斯兰共和国，拥有超过 2.4 亿人口的中国是中国通过“一带一路”倡议通过陆路和海上路线进入全球市场的盟友和合作伙伴。近期的波动部分被视为对中国投资的反应。西北城市俾路支省的安全分析师菲达·汗 (Fida Khan) 表示，随着该国下个月举行选举，预计致命袭击将进一步激增。白沙瓦。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246942/pakistan-averaged-1-militant-attack-every-14-hours-2023-976-people-killed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港媒体大亨黎智英对三项国家安全指控不认罪；检方提供开庭陈词</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246946/hong-kong-media-mogul-jimmy-lai-pleads-not-guilty-3-national-security-charges-prosecution-set?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 11:39载着黎智英的囚车抵达西九龙法院。警方一直在检查进入大楼的车辆。图片：李尤金香港媒体大亨黎智英已正式对三项国家安全指控表示不认罪，检方在这起备受瞩目的案件中进行了开庭陈词。 p&gt;西九龙法院于周二开始听取检方的开庭陈词，此前黎智英的法律团队曾试图驳回对他的煽动罪指控，但最后一搏未果。黎智英返回张法庭。庭审第四天，上午 7.30 左右，沙湾现场有大量警察驻守。西九龙法院外的武装人员。在这场引人注目的审判开始的几天里，警方已经出动了大量警力。照片：Elson Li76岁的他在被告席上通过助听器聆听起诉书，身边有三名狱警。当被要求确认他的认罪时，他说“无罪”。黎智英因涉嫌利用现已不复存在的《苹果日报》对中国大陆和香港实施国际制裁而面临两项与外国势力勾结的共谋指控小报，以及据说由他资助的反华游说活动。第三项共谋煽动罪指控称，这位出版大亨在 2019 年反华事件后煽动公众对当局的仇恨。 - 政府抗议。香港法院驳回黎智英驳回煽动叛乱指控的请求法院还记录了三家《苹果日报》公司对类似指控的无罪抗辩，这三家公司的代表为另有一组律师。数十名武装警察和便衣警察以及搜查犬在法院大楼外戒备，警察还检查了进入法院的车辆。赖的家人上午10时聆讯前30分钟抵达法庭，包括妻子李运锦、长子黎建扬、小子黎准彦及女儿黎彩彩。黎智英的家人和代表抵达法庭。大约有 50 人在公共画廊排队等候座位。摄影：Elson Li听证会开始前1.5小时，约有50人在公众席上排队等候座位。资深活动家黄凤瑶粤语昵称“黄婆婆”或“黄奶奶”的她站在法院大楼对面，举着她标志性的英国国旗，在警方的密切监视下声援黎智英。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246946/hong-kong-media-mogul-jimmy-lai-pleads-not-guilty-3-national-security-charges-prosecution-set?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>宜居性上升并不预示香港恢复新冠疫情前的正常状态</title>
      <link>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3246856/rising-liveability-doesnt-herald-hong-kongs-return-pre-covid-normal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 09:30内地游客9月28日游览香港尖沙咀取消最后的 Covid-19 大流行限制并取消戴口罩的规定是让这座城市恢复正常感的重要步骤。摄影：易杨文假期期间，数以万计的人流进出香港，香港人已经享受了近10年的疫后生活。自2023年3月开始解除口罩令以来已经过去了几个月。市政府推出了一系列活动，例如“你好香港”以促进旅游业和“快乐香港”以减轻居民的负担”的心作为促进城市经济努力的一部分。香港正在从 Covid-19 的病床上站起来，并准备再次站起来。香港领导人恢复这座城市商业活力的意图是毫无疑问的。问题是香港是否会恢复到疫情爆发前的正常状态。许多指标——例如上座率、交通量、支出等——都提供了商业反弹的线索，但它们很少阐明人们的想法。香港中文大学下属的香港亚太研究所自 2017 年起每年都会追踪居民对香港宜居性的评分。受访者接受电话调查以0至100的等级来评定香港是否适合居住，以50为及格线。作为对整体生活条件的主观衡量，没有什么比历年评分差异的比较更能说明人们对正常的看法了。2019 年 9 月，即疫情爆发前不久，平均评分为宜居性为54.4。值得注意的是，2019年的大部分时间里，香港都陷入了反送中运动之中。抗议后的对抗以混乱和暴力结束。那些黑暗的日子对于许多人来说仍然是痛苦的回忆。低分揭示了当时平淡无奇的常态。次年，宜居性评级进一步下降至 49.6。这是有记录以来的最低分，并且首次低于50分及格线，这反映了香港仍在经历暴力以及Covid-19大流行浪潮的影响。很少有人愿意回到那个时代。或者，抗议运动之前的生活似乎更令人向往。 2017年9月的平均评分为63.9，这个高分反映了一个对立尚未被点燃的时期——至少表面上如此——社会相对稳定。那也是一个共识时期。个人自由不侵犯他人的自由。这种信念曾经被广泛接受。然而，随着社会结构的撕裂以及随后几年时间常态的破碎，这种共识被破坏。鉴于过去几年政治制度和社会心态发生了翻天覆地的变化，这种常态令人愉快，但很难恢复。2023 年 9 月，最新的宜居评级 –后新冠时代的第一个评分——平均为 56.5。考虑到过去几年的灾难，自2021年以来，2019年和2020年的评级持续改善。宜居性评级止住了下降趋势，实际上有所上升。这表明基于安全稳定共识的新常态已经出现。然而，最新评级仅与2022年的评级相当，当时广泛的限制措施仍然有效。以阻止 Covid-19 的传播。自去年3月起，限制逐步取消，跨境旅行恢复正常。2023年香港后疫情公共卫生胜利和战役综合各方努力在过去的几个月里，为了恢复正常的生活和商业，几乎没有变化的评级表明，需要做的不仅仅是促销活动。市政府应继续关注住房条件、成本疫情爆发前人们享有的生活、教育系统和自由。在这些问题得到实质性解决之前，宜居性评级很难上升。只有这样，我们才能说已经达到了新的常态。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3246856/rising-liveability-doesnt-herald-hong-kongs-return-pre-covid-normal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 02:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>作为教育活动的一部分，中国干部敦促联系群众，但一些人质疑其方法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246913/chinas-cadres-urged-connect-masses-part-education-campaign-some-question-its-methods?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246913/chinas-cadres-urged-connect-masses-part-education-campaign-some-question-its-methods?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 02:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>产量和新订单强劲，12 月份中国工厂活动增长加速</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3246932/china-factory-activity-growth-accelerates-december-amid-stronger-output-new-orders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 10:03中国财新/标普全球制造业采购经理人指数周二公布的数据显示，12 月份采购经理人指数 (PMI) 从 11 月份的 50.7 升至 50.8。图片来源：新华社周二的一项私营部门调查显示，由于产出和新订单增长强劲，中国 12 月工厂活动扩张加快，但 2024 年商业信心依然低迷财新/标普全球制造业 PMI 从 11 月的 50.7 升至 2023 年底的 50.8，创下七个月来最快扩张速度，超过分析师预测的 50.4。 50点是增长与收缩的分界线。2023年，庞大的制造业在需求疲软的情况下面临压力，房地产低迷、地缘政治因素和吝啬的消费者都对疫情后的复苏构成压力.中国最高领导人去年年底承诺调整政策以支持2024年经济复苏，而市场和投资者正在等待更多刺激措施的推出。财新PMI与周日公布的官方数据形成鲜明对比，后者显示12月制造业活动萎缩速度更快，且超出预期。12月工厂产出增速最快财新调查显示，自 5 月份以来，新订单增速创 10 个月新高，得益于需求坚挺和年底客户支出回升。新出口订单环比下降由于一些企业报告外部需求较 11 月有所改善，步伐放缓。虽然工厂主继续对 2024 年前景持乐观态度，但他们的信心较 11 月小幅下降，仍低于系列长期趋势。 他们表示，客户预算紧张、竞争激烈以及对市场低迷的担忧是主要问题。制成品库存略有增加，部分原因是由于延迟向客户运送物品。尽管年底投入成本继续上升，但通胀率放缓至四个月低点，且仅处于边际水平。根据标准普尔数据，该数据是在 12 月 6 日至 14 日期间收集的。全球。在需求弱于预期的情况下，工厂主连续第四个月削减工资，且降幅为 5 月份以来最快。“市场供需的扩张使得财新智库经济学家王哲表示，一些受访企业表示，在当前市场条件下，现有产能足以处理额外订单。“期待新的招聘今年财政货币政策仍有调整空间。”王毅表示，要加大就业力度，缓解就业市场压力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3246932/china-factory-activity-growth-accelerates-december-amid-stronger-output-new-orders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 02:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国反对党领袖李在明颈部被刺伤住院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246933/south-korean-opposition-chief-lee-jae-myung-stabbed-neck-hospitalised?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 10:08韩国在野党领袖李在明被周二访问釜山期间遭到一名身份不明的男子袭击。图片来源：Yonhap viaReuters据韩联社报道，韩国反对党党魁李在明周二访问南部港口城市釜山时遭到袭击。 韩联社称，李在镕参观釜山拟建机场工地时，被一名身份不明的男子用武器刺伤颈部左侧。袭击者在现场被制服并被捕。 ，韩联社说。发布的新闻照片显示，李在镕躺在地上，闭着眼睛，周围其他人的手将手帕按在他的脖子一侧。李已经韩联社称，已被送往医院。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246933/south-korean-opposition-chief-lee-jae-myung-stabbed-neck-hospitalised?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 02:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“2023年最大的冒失鬼”：中国学生用牙齿咬啮齿动物的头部报复咬她的老鼠，震惊大陆社交媒体</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3246246/biggest-daredevil-2023-china-student-takes-revenge-mouse-bit-her-sinking-teeth-rodents-head-shocking?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.01.02 09:00一名中国大学生震惊大陆社交媒体为了报复她在宿舍抓到的一只老鼠，这只老鼠咬了她的手指，她用牙齿咬住了这只讨厌的啮齿动物的头。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock一名中国大学生为​​报复咬了她的老鼠而咬回去，这让大陆社交媒体上的医生和民众感到震惊。&lt; p&gt;12月21日，18岁的女孩在中国东部江苏省的大学宿舍里试图抓住这只讨厌的啮齿动物时，咬住了她的手指。尽管她成功捕获了这只小麻烦，但当她把它握在手里时，她看到它的头伸出来，于是决定咬住它的头，留下自己的印记。她的冒险举动在老鼠的头顶上留下了牙痕，这只老鼠是这位女士的室友。在抖音上使用账号@nulishuidajiao说道。学生在大学宿舍捕获了这只老鼠。后来它因她抓得太紧而窒息而死。图片来源：微博根据室友发布的病历，咬老鼠者因牙齿咬入啮齿动物而导致嘴唇受伤。 “医生花了一段时间才想出如何写她的病例档案，”@nulishuidajiao 说。这位 18 岁的学生后来在她自己的抖音账户上说道，@Linlinzhi ，她得到了及时的治疗，一切都很好。她的室友说，咬伤者立即后悔自己的所作所为，并且在治疗期间羞于露面。至于这只不幸的老鼠，@nulishuidajiao 表示，它在争吵后不久就死了，不是因为被咬，而是因为女子抓住它时用力抓住它导致窒息。大陆社交媒体既震惊又震惊被这名女子的行为逗乐了。一位在线观察者表示，“以牙还牙”。“我在此宣布她是 2023 年最大的冒失鬼，”另一位网友表示。&lt; /p&gt;“我就知道一定有一个人的十二生肖是猫。”第三位开玩笑说。尽管猫作为宠物很受欢迎，但猫科动物并没有出现在 12 生肖中。生肖。网上有网友开玩笑地邀请女子到自己家里去抓老鼠：“你想看管我们的谷仓吗？”一个人说。抓到老鼠的女士的一位朋友在网上警告人们不要模仿她的行为，因为这可能会导致到疾病的收缩。照片：法新社尽管有这些笑话，该女子的室友还是警告人们“不要向她学习”，以免染上疾病。11 月一位母亲看到自己22个月大的女儿手里抓着一只老鼠，想要送给她当礼物，吓得魂飞魄散。来自中国中部河南省的母亲说她立即抓住女儿并摇晃她以释放这只动物，然后反复洗手。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3246246/biggest-daredevil-2023-china-student-takes-revenge-mouse-bit-her-sinking-teeth-rodents-head-shocking?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 01:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>