<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2024 21:14:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>索林根刺伤事件：青少年可能与德国持刀袭击事件有关</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275791/solingen-stabbing-teen-held-possible-link-knife-attack-germany?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.25 02:08德国索林根市节日发生持刀袭击事件后，一名训犬师让警犬嗅气味样本。照片：dpa警方拘留了一名可能与德国西部城市索林根发生持刀袭击事件有关的青少年，该袭击事件造成一名男子杀死三人，八人受伤，但行凶者周六仍然逍遥法外。北德州州长亨德里克·伍斯特莱茵-威斯特法伦州政府将周五晚上在该市节日期间发生的袭击描述为恐怖行为。警方正在追捕袭击者。他们表示，他们已经拘留了一名 15 岁的少年，并正在调查此人是否与袭击者有关。“这次袭击袭击了我们国家的心脏，”韦斯特告诉记者。内政部长南希·费瑟 (Nancy Faeser) 表示，当局正在竭尽全力抓捕袭击者。袭击发生在索林根的 Fronhof 市场广场，现场乐队正在演奏，作为该市 650 周年庆典的一部分。一块写着“我们只是想庆祝一下，但死亡却来了”的标语在周六索林根致命袭击发生后摆放在鲜花和蜡烛旁边。照片：路透社杜塞尔多夫检察官办公室官员马库斯·卡斯珀斯 (Markus Caspers) 表示，当局将此次袭击视为可能的恐怖事件，因为没有其他已知动机，受害者似乎与袭击无关。官员们拒绝猜测袭击背后的动机。警官托尔斯滕·弗莱斯 (Thorsten Fleiss) 表示，袭击者似乎瞄准了受害者的喉咙。德国总理奥拉夫·朔尔茨 (Olaf Scholz) 在 X 的一篇帖子中表示：“必须迅速抓获肇事者，并依法严惩。”警方于周六封锁了广场，路人在屏障外摆放了蜡烛和鲜花。索林根市长蒂姆·奥利弗·库茨巴赫 (Tim-Oliver Kurzbach) 告诉记者：“我们充满震惊和悲痛。”一位名叫 Topic 的德国音乐家表示，事件发生时他正在附近的舞台上演奏。他在 Instagram 上发帖称，有人告诉他发生了什么事，但要求他继续演奏“以避免引起大规模恐慌”。他最终被告知要停下来，“由于袭击者仍在逃亡，我们躲在附近的一家商店里，警用直升机在我们上空盘旋，”Topic 写道。当局取消了周末音乐节的剩余活动。周六，一名年轻女子在德国索林根三人持刀袭击事件现场附近的临时纪念馆点燃蜡烛。图片：法新社致命的刺伤和枪击在德国相对罕见。政府本月早些时候表示，希望通过减少允许的最大长度来加强对可在公共场所携带的刀具的规定。6 月，一名 29 岁的警察在曼海姆袭击右翼示威活动时被刺死。2021 年火车上的刺伤事件造成数人受伤。北莱茵-威斯特法伦州内政部长赫伯特·鲁尔于周六早些时候视察了索林根的现场。他告诉记者，这是一次针对人类生命的袭击。索林根是一座拥有约 165,000 人口的城市，以其刀具制造业而闻名。此次事件发生在下个月图林根、萨克森和勃兰登堡三个州选举之前，反移民的极右翼德国选择党 (AfD) 有望获胜。尽管袭击者的动机和身份尚不清楚，但其中一场州选举的 AfD 热门候选人 Bjoern Hoecke 抓住了周五的袭击机会，在 X 上发帖：“你真的想习惯这种状态吗？解放自己，结束这种强制多元文化主义的疯狂”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275791/solingen-stabbing-teen-held-possible-link-knife-attack-germany?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迈克·林奇超级游艇沉没：意大利检察官展开过失杀人调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275790/mike-lynch-superyacht-sinking-italian-prosecutors-open-manslaughter-investigation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.25 01:10救援队周四在巴勒莫附近的波蒂塞洛港附近开展行动。照片：TNS意大利检察官周六表示，他们已对一艘超级游艇在西西里岛海岸的风暴中倾覆、船上 7 人死亡后发生的过失沉船和多人过失杀人事件展开调查。其中包括英国科技巨头迈克·林奇和他的女儿。泰尔米尼伊梅雷塞检察官安布罗吉奥·卡托西奥证实调查已经启动，但表示目前尚未确定嫌疑人。“我们才刚刚处于调查的初始阶段。目前我们不能排除任何形式的发展，”他在新闻发布会上告诉记者。卡托西奥说，他的团队将仔细考虑每个可能的责任因素，包括船长、船员、监管人员、造船商和其他人的责任。“在我看来，很可能存在犯罪行为，也可能是过失杀人案，但只有给我们时间调查，我们才能确定，”他说。调查人员关注的主要问题是，一艘被其制造商意大利造船厂 Perini Navi 视为“永不沉没”的帆船为何会沉没，而附近的一艘帆船却基本毫发无损。（从左至右）副检察官 Raffaele Cammarano、泰尔米尼伊梅雷塞首席检察官、Ambrogio Cartosio 和巴勒莫海岸警卫队司令海军少将 Raffaele Macauda 于周六在巴勒莫附近的泰尔米尼伊梅雷塞就贝叶斯沉船事件举行新闻发布会。图片：EPA-EFE检察官表示，事件发生得“非常迅速”，他们获得的信息似乎指向“下击暴流”，即从雷暴中降下的局部强风，在撞击地面后迅速扩散。最初，民防官员表示，他们认为这艘游艇是被水面上的龙卷风（称为水龙卷）击中的，该游艇拥有一个独特的 75 米（246 英尺）长的铝制桅杆。调查人员还被问及，为什么除了厨师外，船员几乎全部获救，而六名乘客仍被困在船体中。当地官员证实，大部分尸体都是在船的同一位置发现的——在左侧，更靠近水面——这表明乘客们已经在形成最后气泡的船舱中寻求安全。副检察官 Raffaele Cammarano 表示，乘客们很可能当时睡着了，并补充说，一名调查的主要重点之一是确定他们是否受到了某人的警告。卡马拉诺证实，驾驶舱内有一人值班。英国科技大亨迈克·林奇和他的女儿汉娜在一张未注明日期的照片中合影。图片：Tancredi Group via AFP周五，救援人员将 Bayesian 号沉没事件中的最后一名遇难者打捞上岸。这艘 56 米（184 英尺）长的英国国旗豪华游艇周一凌晨在意大利南部地中海岛屿附近遭遇风暴沉没。船上载有 10 名船员和 12 名乘客。第七名遇难者是 18 岁的 Hannah Lynch，她是 Mike Lynch 的女儿，她的尸体于周四被找到。他最近刚刚与家人和在美国审判中为他辩护的人一起庆祝自己在欺诈指控中无罪释放。他的妻子安吉拉·巴卡雷斯 (Angela Bacares) 是 15 名幸存者之一。救援人员奋力四天寻找所有遇难者遗体，在位于海面以下 50 米（164 英尺）的海床上的沉船内部进展缓慢。其他五名遇难者分别是林奇的美国律师之一克里斯托弗·莫维洛 (Christopher Morvillo) 和他的妻子内达 (Neda)、摩根士丹利伦敦投资银行子公司董事长乔纳森·布鲁默 (Jonathan Bloomer) 和他的妻子朱迪 (Judy)，以及游艇厨师雷卡尔多·托马斯 (Recaldo Thomas)。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275790/mike-lynch-superyacht-sinking-italian-prosecutors-open-manslaughter-investigation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一名男子因涉嫌盗窃香港生产力促进局的笔记本电脑和设备而被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275789/man-arrested-alleged-theft-laptops-devices-hong-kong-productivity-council?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.24 23:57委员会表示，几台之前内部使用、即将停止使用的笔记本电脑不见了。图片来源：Shutterstock一名 36 岁的男子因涉嫌从一家负责提高香港生产力的政府资助机构盗窃数十台笔记本电脑和计算机设备而被捕。香港生产力促进局于周六披露了此案，但强调这些物品受到加密技术的保护，到目前为止似乎没有数据泄露。该委员会表示，几台之前内部使用的、即将停止使用的笔记本电脑不见了。该委员会表示，在调查中发现有犯罪活动后，已向警方报案。该委员会表示，根据监控记录，怀疑外包人员未经允许将存放在上锁的计算机房中的笔记本电脑拿走了。该委员会表示，数十台笔记本电脑和电脑硬盘以及内存和显卡疑似被盗，并已联系了这些笔记本电脑的前用户。“由于涉案笔记本电脑和硬盘已启动加密技术进行保护，目前未发现任何数据泄露，”它说。香港生产力促进局表示，该电脑在上锁的计算机室失踪。照片：香港生产力促进局警方周六表示，该局已于周二向警方通报了此案。经过调查，警方以涉嫌盗窃罪逮捕了一名 36 岁的男子。警方表示，他已被保释，等待进一步调查，并必须在 9 月底向警方报到。近年来，一些大型公共机构和私人组织遭受了大规模网络攻击，黑客窃取个人信息并索要巨额资金，这引发了人们对当局如何加强个人信息保护的担忧。慈善机构乐施会香港分会上个月遭遇了一起数据泄露事件，可能泄露了超过 470,000 人的个人数据，隐私监管机构随即展开调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275789/man-arrested-alleged-theft-laptops-devices-hong-kong-productivity-council?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦西南部路边炸弹炸死两名儿童和一名妇女</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3275788/roadside-bomb-southwest-pakistan-kills-2-children-and-woman?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.24 23:482024 年 8 月 24 日，巴基斯坦俾路支省奎达警方防线附近发生炸弹爆炸，一名受伤警察在医院接受治疗。照片：EPA-EFE当局称，一枚绑在摩托车上的路边炸弹于周六在巴基斯坦西南部的一个警察局附近爆炸，造成至少两名儿童和一名妇女死亡，15 人受伤。这枚炸弹似乎警方官员穆吉布尔·雷曼 (Mujirbur Rehman) 表示，炸弹被遥控引爆，调查仍在进行中。他表示，伤者包括警察和路人，有些人在俾路支省首府奎达住院，情况危急。目前尚无人声称对此次袭击负责，但怀疑可能落在近几个月来加强对安全部队和平民袭击的分离主义团体身上。内政部长穆赫辛·纳克维 (Mohsin Naqvi) 在一份声明中谴责了爆炸事件，并对遇难儿童表示哀悼，称袭击背后的人“不配被称为人”。他还发誓要继续“对恐怖分子及其帮凶的战争，直到他们被消灭”。多年来，俾路支省一直是要求独立于伊斯兰堡中央政府的团体发动小规模叛乱的场所。尽管政府称已平息叛乱，但该省的暴力事件依然持续发生。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3275788/roadside-bomb-southwest-pakistan-kills-2-children-and-woman?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>羽毛球运动是香港解决学生性冲动的良方吗？我们请教专家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3275787/badminton-hong-kong-answer-sexual-impulses-schoolchildren-we-ask-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3275787/badminton-hong-kong-answer-sexual-impulses-schoolchildren-we-ask-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙停火谈判在开罗恢复，巴勒斯坦人遭受以色列轰炸</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275786/gaza-ceasefire-talks-resume-cairo-palestinians-suffer-under-israeli-bombing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275786/gaza-ceasefire-talks-resume-cairo-palestinians-suffer-under-israeli-bombing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《黑神话：悟空》游戏热潮是否会成为中国软实力命运的转折点？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275726/will-black-myth-wukong-gaming-mania-mark-turning-point-chinas-soft-power-fortunes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275726/will-black-myth-wukong-gaming-mania-mark-turning-point-chinas-soft-power-fortunes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱情与婚姻：中国大理白族自治州承诺帮助 33,000 名单身汉找到老婆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275774/love-and-marriage-chinas-dali-bai-region-pledges-help-its-33000-bachelors-find-wives?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.24 21:00面对人口危机，中国近年来出台了鼓励夫妻结婚生子的政策。图片来源：Shutterstock 中国西南部有关部门承诺成立专门小组，举办相亲活动，以“解决数万名35岁以上单身汉面临的婚姻问题”。云南省大理白族自治州的这项举措出台之际，中国正试图应对因出生率下降和人口老龄化而引发的严重人口危机。据网络新闻门户网站《澎湃新闻》周五援引大理州政府的话报道，上门调查显示，截至去年9月，该州有近3.3万名年龄在35岁至55岁之间的未婚男性。政府表示，将成立专门小组解决这一问题，并在各城镇为不同年龄段和兴趣群体的未婚男性举办相亲活动。大理市工会还将在年底前举办13场相亲活动，以“在年轻人中宣传正确的婚恋观，增加据澎湃新闻报道，当地青年和妇女团体已在努力帮助年轻夫妇结婚，包括设立婚介角和活动中心、婚姻咨询服务，以及为农村男性定期举办团体活动。自治区政府还鼓励基层组织、当地社区和与中国男性结婚的外国人帮助年轻人寻找对象。“我们建立了社交媒体群，统计本区未婚人士的信息，以更准确地提供婚介服务，”官员们说。“目前，全区有 23 个婚介中心和 60 个媒人。”中国的未婚男性远远超过单身女性，数十年的独生子女政策和长期的重男轻女观念破坏了性别平衡。中国长期以来一直存在出生性别比不平衡的问题。例如，根据官方人口普查报告，2000 年，每 100 个女孩对应 117 个男孩。分析人士担心，生育危机将对经济增长产生深远影响，未婚男性过剩可能导致社会不稳定。早在 2015 年，共产党官方出版物上的一篇文章就强调了拥有大量“剩男”可能带来的社会问题。时任西安交通大学人口与发展研究员的李树卓在他的文章中警告说，他们可能会被迫绑架女性或沉迷于色情。“政府和社会需要确保‘剩男’应得的利益及其发展，以维护公共安全，”李写道。面对人口危机，中国近年来出台了鼓励夫妇结婚生子的政策。根据官方数据，仅今年上半年，全国结婚登记人数为343万人，为十年来最低，比去年同期下降了12%。出生率也大幅下降，1月份新生儿数量创历史新低，仅有902万。然而，包括廉价住房、减税甚至现金补贴在内的一系列激励措施似乎收效甚微，尤其对城市受教育的年轻人而言。国家主席习近平也呼吁女性回归更传统的角色，敦​​促官员“培育新型婚姻生育文化”。大理并不是第一个带头开展婚姻运动的地方政府。去年，贵州省南部某县还通过上门调查的方式，找到未婚男性，帮助他们成家立业、就业或提供养老服务。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275774/love-and-marriage-chinas-dali-bai-region-pledges-help-its-33000-bachelors-find-wives?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港承诺若污染加剧将对日本进口产品采取更严格的食品安全措施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275780/hong-kong-pledges-tougher-food-safety-measures-japanese-imports-if-contamination-worsens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275780/hong-kong-pledges-tougher-food-safety-measures-japanese-imports-if-contamination-worsens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国务院总理李强在克里姆林宫会见俄罗斯总统普京后一天，解放军将领访问俄罗斯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275777/pla-brass-russia-day-after-chinese-premier-li-qiang-met-vladimir-putin-kremlin?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.24 20:32中国人民解放军陆军司令员李桥明上将周四在莫斯科与俄罗斯国防部副部长亚历山大·福明上将会面。照片：美联社供图 中国国务院总理李强离开莫斯科前往邻国白俄罗斯，由陆军司令员李桥明率领的中国人民解放军代表团于周四抵达莫斯科进行会谈。据国家通讯社 Sputnik 援引俄罗斯国防部的一份声明称：“俄罗斯联邦国防部副部长亚历山大·福明上将和中国人民解放军陆军司令员李桥明上将举行了礼宾会谈。”该声明还补充道，李桥明是应俄罗斯陆军总司令奥列格·萨柳科夫上将的邀请对莫斯科进行工作访问的。Sputnik 新闻称，双方讨论了军事合作方面共同感兴趣的热点问题，但没有详细说明。到目前为止，中方尚未就此次访问发表任何官方声明。就在前一天，俄罗斯普京总统在克里姆林宫会见李克强总理，双方同意加强经济技术合作。中国国务院总理李强周三在莫斯科克里姆林宫会见俄罗斯总统普京。图片来源：新华社据克里姆林宫称，此前，李克强与俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京举行会谈，两人见证了从投资到交通合作等十多项协议的签署。中俄双方对李克强访俄的报道均未提及乌克兰局势是否在会谈中出现。在中国国家主席习近平的领导下，总理的职责主要是执行执政党共产党制定的贸易、经济和行政政策。军事事务不应该属于李强的职权范围。解放军代表团的来访不仅紧跟李克强重申中俄关系的访问，而且发生在一个敏感时期——本月初，乌克兰军队突然入侵俄罗斯库尔斯克地区。俄罗斯未能击退这次进攻。周四，普京会见了他的高级助手，审查了库尔斯克局势。库尔斯克正面临着自第二次世界大战以来外国军队对俄罗斯领土的最大规模入侵。与此同时，美国总统拜登周五在与乌克兰总统泽连斯基的通话中承诺向乌克兰提供更多军事援助。据五角大楼称，这项价值 1.25 亿美元的援助计划将包括导弹和反无人机设备。目前尚不清楚俄罗斯军方是在库尔斯克入侵之前还是之后向解放军发出邀请，因为这样的访问可能需要很长时间才能安排。双方谈了什么，信息也很少。北京一再表示，它在乌克兰危机中保持中立，这一声明受到西方国家的质疑。中国还承诺不向任何一方提供武器，并一再否认向俄罗斯提供武器的指控。中国和俄罗斯的军事合作可以追溯到几十年前，但近年来，面对美国的制裁，两国的军事合作不断加深，频繁举行联合演习和轰炸机巡逻。今年 7 月，美国和加拿大空军表示，他们首次在美国阿拉斯加州附近的国际空域拦截了中国和俄罗斯的轰炸机。北京表示，这些飞机正在参加“联合战略空中巡逻”，这是年度双边军事合作计划的一部分。此前一周，解放军和俄罗斯海军在中国南部省份广东省南海完成了包括实弹演习在内的联合演习。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275777/pla-brass-russia-day-after-chinese-premier-li-qiang-met-vladimir-putin-kremlin?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球疫情不断加剧，布隆迪为“病弱又恐惧”的牛痘患者提供治疗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3275778/burundi-treats-sick-and-scared-mpox-patients-amid-rising-cases-worldwide?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.24 20:362024 年 8 月 19 日，在刚果民主共和国北基伍省戈马附近的尼拉贡戈地区爆发 Mpox 疫情期间，人们在 Muja 境内流离失所者营地的水龙头里取水。刚果民主共和国今年已报告 16,700 例 mpox 病例和 570 例死亡。图片来源：路透社“我感到非常难受和害怕，我甚至无法再走路，”布隆迪经济首都布琼布拉的猴痘患者 Samuel Nduwimana 说，他是这个非洲小国约 170 名确诊病例之一。在该市哈立德国王教学医院的隔离病房接受记者采访时，Nduwimana 的脸上和上身布满了看起来很痛苦的痕迹。“我开始没食欲，发烧，感觉生殖器上有一个小疙瘩，很疼，”他描述了症状的发作，他希望是疟疾。“我甚至不知道自己得了什么病，”Nduwimana 说，但随着病情恶化，他最终寻求治疗。猴痘，以前称为猴痘，是由受感染动物传播给人类的病毒引起的，也可以通过密切的身体接触在人与人之间传播接触。尽管人们已经知道这种病毒几十年了，但一种新的更致命、更具传染性的毒株——被称为 Clade 1b——导致了最近病例的上升。东非病例激增，布隆迪本周早些时候确诊了 171 例，肯尼亚周五发现了第二例病例，邻国乌干达共报告了 4 例病例。在全球范围内，欧洲和亚洲也报告了病例，世界卫生组织因最近的疫情宣布国际卫生紧急状态。布隆迪当局正在努力抗击疫情，医生 Odette Nsavyimana 正在治疗感染者。2024 年 8 月 22 日，一名感染 Mpox 的男子躺在布隆迪布琼布拉 Kamenge 大学医院 Mpox 治疗中​​心病房的床上。照片：法新社“有时病人病情严重，发烧 39 摄氏度，”她告诉记者，身穿手套和口罩等防护装备。她说，这种疾病会导致“非常疼痛和发痒的病变，需要紧急治疗”。该中心提供免费治疗公共卫生紧急行动中心国家主任 Liliane Nkengurutse 表示，该医院可容纳约 50 名患者。她对记者表示，埃博拉病例不断增加，此前该病从该国与刚果民主共和国 (DRC) 接壤的“热点地区”蔓延开来，“现在病例几乎遍布全国”。据这个中非国家卫生部长称，今年刚果民主共和国已记录 16,700 例病例和 570 多例死亡病例。Nkengurutse 表示，在布隆迪，他们正在迅速采取行动，识别、隔离并治疗患者。“我们仍然没有任何死亡病例，因为我们很幸运能够迅速发现病例并尽早处理它们，”她说。在病房里，Nduwimana 称赞了他所接受的免费治疗，并向那些担心自己可能感染埃博拉病毒的人传达了一个信息mpox。“他们需要赶紧去医院接受治疗，”他说。“这种疫情非常严重，很伤人，你太痛苦了，你不知道该怎么办。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3275778/burundi-treats-sick-and-scared-mpox-patients-amid-rising-cases-worldwide?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方首次破获涉嫌驻港国际电话诈骗团伙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275779/hong-kong-police-cut-alleged-city-based-international-phone-scam-gang-first-city?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275779/hong-kong-police-cut-alleged-city-based-international-phone-scam-gang-first-city?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国科学家因与中国关系被定罪，考虑在香港和大陆工作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3275763/us-scientist-convicted-china-ties-considering-jobs-hong-kong-mainland?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.24 20:00化学家和纳米科学家查尔斯·利伯（Charles Lieber）表示，他“非常有兴趣”建立一个中心，开展“世界领先的研究和技术转让，造福世界所有人”。图片：路透社 哈佛大学退休化学家兼纳米科学家查尔斯·利伯（Charles Lieber）曾因隐瞒与中国人才计划的关系而被判刑，他已证实正在寻找中国大陆和香港的工作机会。行业杂志《化学与工程新闻》 6 月报道称，哈佛大学化学与化学生物系前系主任已申请前往香港讨论香港大学的潜在就业机会。在回复《华盛顿邮报》的询问时，利伯在一封电子邮件中表示，他无法接受采访或回答具体问题，但分享了一些评论。“我目前正在探索（这意味着我尚未做出任何决定）香港、中国大陆和其他地方的几家机构的机会，”利伯写道。“我还没有去过香港，但今年秋天可能会去，”他补充道。利伯分享说，他在寻找机会时主要关心的是找到一个可以最好地进行研究的机构，以使他受益并且他能够在那里最好地帮助其他研究人员开展工作。他说，生活方式等因素在他的决策中并不那么重要。“我非常有兴趣成立一个研究小组/中心，开展世界领先的研究和技术转让，造福世界所有人，”利伯写道。“作为这一过程的一部分，我还将做我过去非常成功的事情——培训和支持年轻科学家和教师成为未来科学技术的领导者，”他补充道。65 岁的利伯是纳米科学领域的领军人物，也是将纳米技术整合用于生物学和医学的先驱。他在同行评议期刊上发表了 400 多篇研究论文，被列为 50 多项美国专利的主要发明人，并因其在化学和纳米科学领域的工作而获得许多奖项。根据 2000 年至 2010 年的排名，利伯因其科学出版物的累积影响力和引用次数而被评为世界领先化学家汤森路透。据报道，查尔斯·利伯 (Charles Lieber) 已申请旅行许可，以讨论香港大学的潜在就业机会。照片：Eugene Lee纳米科学是对极小规模的分子和结构的研究和使用，被列为“中国制造 2025”发展路线图下的北京科学重点之一，该路线图是中国升级高科技产业和减少对进口依赖的计划。根据利伯的研究网站，他的工作包括合成新的纳米级材料以及将纳米材料集成到计算、光子学、生物电子学和神经电子学中。利伯实验室的校友们纷纷创办了自己的纳米技术相关公司，并在世界各地的一流大学担任研究员和教授。利伯于 2020 年被捕，这是美国司法部根据现已不复存在的“中国计划”进行的调查的一部分，该计划于 2018 年启动，旨在调查被认为参与盗窃技术机密和知识产权的美国研究人员。该倡议于 2019 年结束。 2022 年，有人批评这项法案导致华裔研究人员被种族定性，并对与中国研究和大学有联系的研究人员产生偏见。利伯于 2021 年因向美国联邦调查人员就与武汉理工大学和北京千人计划的关系作出虚假陈述而被定罪，该计划旨在吸引海外研究人员来支持中国的科学发展。他还因未报告大学收入而被判犯有税务违规行为。利伯对指控不认罪。2023 年 4 月，利伯被判处服刑和两年监督释放——包括六个月的软禁。利伯去年从哈佛大学正式退休，但仍在《自然》和《科学》等期刊上发表研究论文，他的所属机构现在列在利伯研究小组。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3275763/us-scientist-convicted-china-ties-considering-jobs-hong-kong-mainland?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基誓言报复俄罗斯，称普京因核威胁而成为“病人”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3275776/zelensky-vows-retribution-russia-calls-putin-sick-man-nuclear-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3275776/zelensky-vows-retribution-russia-calls-putin-sick-man-nuclear-threats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>土耳其与俄罗斯恢复在叙利亚的联合巡逻，安卡拉修复与阿萨德的关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275773/turkey-russia-resume-joint-patrols-syria-ankara-repairs-relations-assad?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.24 18:582024年8月15日，土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安抵达大会，聆听巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯在土耳其安卡拉土耳其议会发表讲话。照片：路透社土耳其国防部周六宣布，土耳其和俄罗斯在中断近一年后，已恢复在叙利亚北部的联合军事巡逻。声明称，巡逻行动开始于“和平之泉”行动地区，该地区指的是土耳其-叙利亚边界塔尔艾比亚德和拉斯艾因之间叙利亚一侧的一条 30 公里（19 英里）深的狭长地带。 2019 年，土耳其和盟军叙利亚军队从库尔德武装分子手中夺取了这片领土。土耳其和俄罗斯恢复巡逻之际，安卡拉正试图修复与叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的关系，阿萨德政权得到了莫斯科的支持。阿萨德表示，他只会与土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安会面，讨论土耳其军队撤出叙利亚以及安卡拉停止支持被大马士革视为恐怖分子的叙利亚武装分子。土耳其国防部表示，土耳其和俄罗斯士兵于 2019 年 11 月首次在该地区开始联合行动，截至去年 10 月共进行了 344 次巡逻，随后暂停巡逻。2024 年 7 月 24 日，俄罗斯总统普京在莫斯科克里姆林宫会见叙利亚总统巴沙尔·阿萨德。照片：EPA-EFE周四，大约 24 名土耳其人员乘坐四辆车参加了在和平之泉行动东端的首次恢复巡逻。“计划继续进行联合陆地巡逻……以确保我国边境和该地区平民的安全，[并]在叙利亚北部建立稳定，”土耳其外交部在声明中表示。此次行动还将确定库尔德武装分子（即 YPG）的“检查站、总部和军事结构”。土耳其认为 YPG 是一个恐怖组织，因为它与 PKK 有联系，后者与安卡拉进行了 40 年的叛乱，导致数万人死亡。然而，美国于 2014 年与 YPG 合作，共同打击叙利亚的伊斯兰国组织，并继续在叙利亚民主力量的保护伞下支持库尔德武装分子。这种关系导致了北约盟国土耳其和美国之间的紧张关系。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3275773/turkey-russia-resume-joint-patrols-syria-ankara-repairs-relations-assad?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>