<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Feb 2024 09:14:42 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>新加坡和中国研究人员创造的超薄智能纤维被视为可穿戴技术的“飞跃”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250464/ultrathin-smart-fibre-created-singapore-china-researchers-seen-leap-forward-wearable-tech?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250464/ultrathin-smart-fibre-created-singapore-china-researchers-seen-leap-forward-wearable-tech?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国情报机构称“极端环保主义”案件对国家安全构成威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250559/chinas-intelligence-agency-calls-case-extreme-environmentalism-threat-national-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.01 16:11中国是全球最大的海鲜出口国，占占全球产量的 60%。图片来源：法新社中国最高情报机构针对一起针对渔业的“极端环保主义”案件，称其对国家安全构成威胁。这是国家安全部在北京寻求在与美国及其盟国的贸易竞争加剧的情况下重振经济之际发出的最新警告。周三，国家安全部在其官方微信账户上发帖称，已“依法惩处”一名在海外“深受极端环保影响”的中国公民。据称，该人姓李，从事危害中国国家安全的“非法活动”。李“热心”参与环保活动，并被“反华势力”招募，该帖子称，李先生出国留学，与非政府组织、海外行业协会和跨国公司建立联系。商务部表示，在海外机构的支持下，李先生在中国成立了一家咨询公司。中国将收集有关渔业的信息，包括行业政策和数据，以便与这些联系人分享。公海上的死亡：中国崛起为海鲜超级大国的黑暗面据称，李某接受海外联系人指示，“捏造”材料暗示该行业存在环境问题，并帮助“一些国家”对中国实施贸易限制。商务部表示，其调查发现，这些行为导致一些外国实体以“环境保护”为借口打压中国水产品出口，称其为“精心策划的政治阴谋”。该帖子没有进一步透露声明详细说明了指控的细节，包括李的国籍或“反华势力”的所在地，但没有透露是否逮捕了任何人。声明称，中国经济正在“反弹，并显示出复苏的迹象”。但一些国家（商务部未透露姓名）正在利用环境问题推行保护主义，阻碍了中国的外贸增长。北京正在努力应对疫情后经济复苏缓慢的问题在与西方的竞争加剧之际，对国家安全的日益关注已渗透到其治理的各个方面。中国是世界上最大的水产养殖海鲜生产国它也是最大的海鲜出口国，占全球产量的 60% 以上。鉴于渔业在国内经济中的重要性以及北京对粮食安全的追求，预计渔业的重要性将会增长。以及近年来大力发展海洋经济的努力。但长期以来，中国一直因国家对该行业的高额补贴以及该行业在耗尽其资源后导致世界鱼类资源枯竭和海洋生态系统破坏而受到批评。据报道，在 2020 年的一起案件中，厄瓜多尔海军发现一支由 340 艘船组成的庞大中国渔船队在生物多样性丰富且生态敏感的加拉帕戈斯群岛附近作业，引发了该地区内外的愤怒和担忧。 养鱼作为解决地球粮食问题的答案中国于去年6月正式接受世界贸易组织协议，作为世贸组织的164个成员，削减对其渔业部门的国家补贴同意努力减少数十亿美元正在消耗海洋的“有害”政府补贴。为了回应来自海洋保护组织和外国政府的国际压力，北京近年来加强了对其渔船队的控制，包括减少参与远洋捕鱼的船只数量。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250559/chinas-intelligence-agency-calls-case-extreme-environmentalism-threat-national-security?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港专家敦促当局建立老年人数据库，采取积极措施防止晚年自杀</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250550/hong-kong-experts-urge-authorities-set-database-elderly-take-proactive-measures-prevent-late-life?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250550/hong-kong-experts-urge-authorities-set-database-elderly-take-proactive-measures-prevent-late-life?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国面包师被要求在蛋糕里藏2,800美元，因为订婚派对庆祝活动被骗入黑钱骗局</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3249468/china-baker-asked-hide-us2800-inside-cake-surprise-engagement-party-celebration-tricked-dirty-money?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.01 14:00中国一位无辜的面包师发现自己无意中陷入了困境一名顾客要求他制作一个蛋糕，里面藏着一堆现金，之后他完成了一项犯罪调查。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博中国一位面包店老板花了2万元（2,800美元）为顾客做了一个蛋糕后，无意中卷入了黑钱圈。 ）藏在里面，在网上引起了很大的兴趣。在中国，订购“藏钱蛋糕”是一种在特殊场合赠送礼物的流行方式，社交媒体上充斥着收礼者高兴地拿出礼物的视频。 然而，这种看似无害的趋势却让来自中国东部山东省乐陵市的张姓蛋糕店老板陷入了困境。张通过微信接到订单，要求他将钱嵌入蛋糕中，作为订婚派对上的惊喜。无辜的店主被一位顾客要求将2,800美元藏在烤蛋糕内。图片来源：微博意识到这种趋势的流行，并且之前也收到过类似的要求，张先生起初并没有怀疑，并按照要求向顾客收取了一个八英寸的蛋糕。 p&gt;微信聊天截图显示，客户询问：“如果我转2万元给你，你能帮我提取现金吗？我现在很忙。”店家客服回复：“我去跟老板核实一下。”顾客随后将钱转入张某的银行账户，并称自己稍后家人会来领取蛋糕。然而，当张先生完成订单后不久发现自己的银行账户被冻结时，这看似例行公事的交易很快就变成了一场磨难。&lt; p&gt;调查显示，转入他账户的2万元很可能是犯罪所得。据钜派新闻报道，该案是继去年圣诞节在湖南省发生的类似事件之后发生的。中国，某蛋糕店老板接到顾客订单，购买了价值1万元的藏钱蛋糕。据红网报道，完成订单后，店主还发现自己的账户被冻结，并被冻结。警方通报，她可能涉嫌协助提取现金，这可能被视为犯罪。涉案的蛋糕店老板在内地社交媒体上引起了广泛同情。“这些天，任何预防措施都被证明是无用的。”一位在线观察者说道。“蛋糕里的钱”在中国，这种热潮已成为在特殊场合赠送惊喜现金礼物的流行方式。图片来源：Shutterstock“不知道商家如何防范这样的陷阱？当然，他们不能就这么放过顾客。商家是受害者。”另一人说。还有人问道：“那么，这是否意味着商家提供了蛋糕，损失了数万现金，并可能被起诉？”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3249468/china-baker-asked-hide-us2800-inside-cake-surprise-engagement-party-celebration-tricked-dirty-money?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 06:20:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国新任国防部长董军与俄罗斯国防部长通话</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3250511/new-chinese-defence-minister-dong-jun-speaks-russian-counterpart?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.01 14:00原海军司令员、国防部长董军于12月29日履新。图片：解放军海军中国新任国防部长周三与俄罗斯国防部长举行了视频会议，这是他的首次国际接触。&lt;中国国防部在一份声明中表示，一个月前上任的董军与俄罗斯外长绍伊古通话，“就共同关心的国际和地区问题交换了意见”。董对绍伊古表示，面对全球性挑战，中俄两军应加强互信，扩大合作，“将两军关系提升到更高水平”。“董说：“两军应在深化中俄全面战略合作、维护全球安全稳定方面发挥更大作用。”绍伊古表示，他期待与中国合作伙伴开展“最密切、最富有成效的合作”。据俄罗斯人造卫星新闻报道，绍伊古相信他与董的会谈将“进一步加强俄中在国防领域的战略伙伴关系”。绍伊古被引述称俄罗斯和中国正在发展“全面军事合作”但“不针对任何第三国”。中国将9名解放军将领逐出最高立法机关，标志着更广泛的清洗“俄中军事关系正在各个方向稳步发展。我们定期举行海、空、陆联合作战训练活动，并成功举行了不同复杂程度的作战演习。”绍伊古说。防长们均提到中俄将庆祝建交75周年中国声明称，今年是两国建交的一年，并赞扬习近平和普京领导下的“历史上最好”的关系。北京和莫斯科之间的外交关系始于新成立的中华人民共和国。中国于 1949 年 10 月获得苏联承认。近年来，在与西方关系日益紧张的情况下，习近平和普京走得更近，并在 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰之前宣布建立“无限伙伴关系”。 俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古表示，俄罗斯和中国“不形成军事集团”。图片来源：路透社两军还加强了多种形式的合作，包括联合演习和高科技交流。但是绍伊古周三重申，这不是一个正式的军事联盟。 “与一些西方国家不同，我们两国不形成军事集团，”他说。这是董以国防部长身份首次外交亮相。原海军司令员在空缺两个多月后于12月29日被任命为部长。他的前任李尚福在10月份突然被免职，没有任何解释，目前还没有任何消息。关于李被解雇的正式公告。据报道，解放军内部开展了一场大规模的反腐败斗争，多名高级指挥员和将领受到调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3250511/new-chinese-defence-minister-dong-jun-speaks-russian-counterpart?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 06:20:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国警方追捕伦敦“腐蚀性物质”袭击致9人受伤的嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250542/uk-police-hunt-suspect-corrosive-substance-attack-injured-9-london?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.01 14:11警察在伦敦南部克拉珀姆公地附近的现场。照片：美联社英国警方表示，在伦敦发生数人因腐蚀性物质受伤事件后，他们正在追捕一名嫌疑人。伦敦警察厅表示，有九人受伤周三，克拉彭地区一名男子向一名妇女和两名儿童投掷该物质后受伤。侦探警司亚历山大·卡斯尔称这是一次“可怕的事件”。警方称有九人这名妇女和两个孩子已被送往医院；三名前来帮助他们的成年人；和三名警察。卡斯尔表示，据信警察的伤势较轻。目前还没有关于其他人情况的消息。卡斯尔表示，正在进行测试以确定造成伤害的原因，但“现阶段我们认为它是一种腐蚀性物质”。 &gt;他说警方正在寻找一名逃离现场的男子。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250542/uk-police-hunt-suspect-corrosive-substance-attack-injured-9-london?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 06:20:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国大使馆谴责英国安全大臣对香港即将实施的国内国家安全法进行“毫无根据的攻击”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3250543/chinese-embassy-slams-british-security-minister-groundless-attack-hong-kongs-coming-domestic?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.01 14:18中国驻伦敦大使馆。图片来源：Shutterstock Images中国驻伦敦大使馆强烈谴责英国安全大臣对香港即将实施的国内国家安全法进行“毫无根据的攻击”，称其言论是不负责任的作秀使馆周四还敦促图根哈特国务部长停止干涉中国内政，称他无权这样做。“我们坚决反对英国使馆发言人在一份声明中表示：“英国政客对香港基本法第23条立法进行毫无根据的攻击。”英国国务大臣汤姆·图根哈特 (Tom Tugendhat) 将于 2022 年抵达伦敦唐宁街 10 号出席内阁会议。该大臣批评了香港即将出台的国家安全立法。图片来源：法新社图根哈特周二在英国与香港人聚会时表示，即将出台的安全立法只会破坏法治，破坏香港的繁荣。据美国政府对外广播机构美国之音报道，自由和机会。该政客还表示，香港政府声称新立法将保证香港繁荣的说法绝对是荒谬的据该广播公司报道。政府周二发布了一份长达 110 页的咨询文件，这是其第二次尝试立法《基本法》（香港的小宪法）第 23 条，该条要求香港制定其基本法自己的国家安全法。香港殖民时代的指控将作为新国家安全法的一部分保留第一次尝试可以追溯到 2003 年，但在面对大规模的公众的反对。新立法预计将于今年内获得批准。大使馆发言人表示，该立法是香港政府履行宪制责任的“应尽义务”，并强调预防、制止和惩治违法行为“这项立法将保护全体[香港]居民的根本福祉和全球投资者在香港的利益，更好地维护香港的合法权益。”发言人表示：“英国去年刚刚出台新的国家安全法案，现在又对香港的国家安全立法指手画脚。” ]。这纯粹是双重标准。”专家表示，香港国安法需要更加明确，以安抚投资者英国于 2023 年 7 月 11 日通过了该法案，增强英国执法和情报机构打击敌对外国的权力。“我们敦促英国政客停止就23条立法发表不负责任的言论，停止干涉中国内政”。 拟议的第 23 条立法旨在补充北京实施的国家安全法，针对五项主要活动：叛国罪；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外国干涉；窃取国家机密和间谍活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3250543/chinese-embassy-slams-british-security-minister-groundless-attack-hong-kongs-coming-domestic?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 06:20:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国在也门空袭10架胡塞武装无人机，击落3架伊朗无人机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250536/us-strikes-10-houthi-drones-yemen-downs-unmanned-iranian-aircraft?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.01 13:32一名也门胡塞战士走在以色列和以色列国旗上美国在萨那举行集会。图片来源：法新社美国军方周三表示，美国军队在也门对属于伊朗支持的胡塞叛军的 10 架攻击无人机和一个地面控制站进行了袭击。 中央司令部（CENTCOM）表示，一艘美国军舰还击落了胡塞武装发射的一枚反舰导弹，随后又击落了三架伊朗无人机。虽然美国最近对胡塞武装发动了打击以及该地区其他德黑兰支持的组织，它和伊朗都试图避免直接对抗，击落三架伊朗无人机可能会加剧紧张局势。当地时间周四早些时候，美军瞄准了一架中央司令部在一份声明中使用无人机的缩写表示，“胡塞无人机地面控制站和 10 架胡塞单向无人机”“对该地区的商船和美国海军舰艇构成迫在眉睫的威胁”。中央司令部早些时候宣布，卡尼号航空母舰击落了胡塞武装发射的一枚反舰弹道导弹，不到一小时后又击落了三架伊朗无人机。它没有具体说明被海军驱逐舰击落的无人机是否是为了攻击或监视而设计的。也门胡塞武装扣押的货船现在已成为“旅游景点”美军还周三摧毁了胡塞武装的一枚地对空导弹，中央司令部称这枚导弹对“美国飞机”构成了迫在眉睫的威胁——这与过去的空袭不同，过去的空袭重点是削弱叛军威胁国际航运的能力。它没有透露受到威胁的飞机类型或袭击的具体地点，只是说袭击发生在“也门胡塞武装控制的地区”。胡塞武装开始瞄准红海航运11 月，称他们袭击了与以色列有联系的船只，以支持加沙地带的巴勒斯坦人，加沙地带因以色列和哈马斯之间的战争而遭到蹂躏。美国和英国军队对胡塞武装进行了打击作为回应，胡塞武装已此后宣布美国和英国的利益也成为合法目标。美国的一些袭击是针对导弹进行的，中央司令部称这些导弹对船只构成迫在眉睫的威胁，这表明美国针对胡塞武装进行了强有力的监视- 可能涉及军用飞机的控制领土。美国还成立了一支多国海军特遣部队，以帮助保护红海航运免受胡塞武装对过境路线的反复袭击，该路线最多可运载 12 架飞机。占全球贸易的 80%。除了军事行动外，华盛顿还寻求对胡塞武装施加外交和财政压力，并于 1 月初将其重新定性为恐怖组织。乔·拜登总统上任后不久就放弃了这个标签。但胡塞武装的袭击仍在继续，叛军周三表示，他们用“几枚适当的海军导弹直接击中了一艘开往以色列的美国商船”海事安全公司 Ambrey 表示，据报道，一艘商船在亚丁西南方向遭到导弹袭击，该船报告右舷发生爆炸，但没有提及其国籍。此前，胡塞武装称他们向美国驱逐舰“格雷夫利”号发射了多枚导弹——中央司令部称这艘军舰击落了一枚“从也门胡塞武装控制地区向红海发射的反舰巡航导弹”。 ”。中东地区对以色列在加沙发动的毁灭性行动（10 月哈马斯发动史无前例的袭击后发起）的愤怒情绪日益高涨，引发了涉及黎巴嫩、伊拉克和叙利亚境内伊朗支持团体的暴力事件，以及也门。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250536/us-strikes-10-houthi-drones-yemen-downs-unmanned-iranian-aircraft?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>纳吉布·拉扎克是否因与 1MDB 有关的腐败而获得赦免？马来西亚屏息以待</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3250540/najib-razak-getting-pardon-1mdb-linked-corruption-malaysia-waits-bated-breath?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3250540/najib-razak-getting-pardon-1mdb-linked-corruption-malaysia-waits-bated-breath?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国存储芯片 1 月份全国出口量增长，为 2024 年强劲开局</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250517/south-korean-memory-chips-lift-national-exports-january-strong-start-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.01 12:45三星电子 16GB 双倍数据速率 (DDR) 2023 年 4 月 5 日，在首尔拍摄的 1.5 号内存模组与其他 DDR 模组的合照。图片：彭博社由于需求，韩国出口 1 月份保持增长势头，2024 年开局良好半导体市场继续改善。根据海关办公室周四发布的数据，根据工作日差异调整后的出货量较上年同期增长了 5.7%。整体出口增长了 18%，而经济学家预测的增幅为 17.6%，这得益于比上年同期增加的工作日。总体进口下降 7.8%，贸易顺差收窄至 3 亿美元。尽管经假期调整后的出口增速较 12 月份的 14% 左右有所放缓，但仔细观察就会发现，对韩国领先产品的需求产品保持强劲。出口反弹的最大推动力是存储芯片。海关称，1 月份半导体出口同比增长 56.2%，创 2017 年 12 月以来最大增幅。美国认为更多中国科技公司属于“军事”企业，存在国家安全风险 h3&gt;韩国在这些设备的产量方面处于世界领先地位，因此全球对其的强劲需求对于更广泛的经济来说是一个好兆头。周三，三星电子报告称，尽管整体收入连续第四个季度下降，但其业务关键组成部分动态随机存取存储器的利润已实现盈利。“台湾和台湾的电子产品出口增长势头强劲。以 Johanna Chua 为首的花旗研究分析师本周写道：“韩国近几个月表现尤其强劲。” “如果科技升级周期扩大，对越南、新加坡和马来西亚来说应该更具经济意义。”韩国出口的其他驱动力包括汽车、石化和造船业，它们支撑着该国广泛的工业基础。许多韩国产品广泛融入全球供应链，使该国的出货量成为全球贸易健康状况的良好领先指标。1 月份汽车出货量同比增长 24.8%海关办公室表示，这是连续第 19 个月增长。通用机械、消费电器和计算机的出口均以两位数的速度增长。韩国的出口摆脱了去年底长达一年的低迷，帮助经济以 0.6% 的稳定速度增长。今年最后三个月的 %。反弹部分抵消了围绕建筑业的信贷风险的负面影响，促进增长符合央行预期。今年韩国出口复苏的时间和速度将取决于多种因素，包括从美国到中国的主要国家的消费者需求以及全球利率轨迹。中国的工厂活动在 1 月份再次收缩，官方制造业采购经理人称指数读数49.2。根据共识预测，今年美国和中国的经济预计都会放缓。“较高的利率可能会继续限制消费者的商品支出和企业的借贷成本，而且经济放缓程度仍存在不确定性。”中国的需求加速增长，而这是支持亚洲内部贸易的关键。”汇丰银行全球研究部的 Shanella Rajanayagam 和 Prachi Mathur 在本月的一份报告中表示。 “企业正在面临高度不确定的贸易环境。”韩国以最灵活地适应不断变化的贸易格局而自豪，并对持续的地缘政治热点（包括冲突）产生的任何影响保持警惕在中东。今年数十个国家计划举行的一系列选举也将增加全球贸易的政策不确定性。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250517/south-korean-memory-chips-lift-national-exports-january-strong-start-2024?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>南非称以色列已经无视联合国法院命令其防止加沙死亡的裁决</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250521/south-africa-says-israel-already-ignoring-un-court-ruling-ordering-it-prevent-deaths-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250521/south-africa-says-israel-already-ignoring-un-court-ruling-ordering-it-prevent-deaths-gaza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚对 Nusantara 和经济的高科技愿景引起怀疑，担心“潘多拉魔盒”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3250468/indonesias-hi-tech-vision-nusantara-and-economy-draws-scepticism-pandoras-box-fears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3250468/indonesias-hi-tech-vision-nusantara-and-economy-draws-scepticism-pandoras-box-fears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国告诉美国，停止针对我们的学生并试图将他们变成间谍</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250519/stop-targeting-our-students-and-trying-turn-them-spies-china-tells-us?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250519/stop-targeting-our-students-and-trying-turn-them-spies-china-tells-us?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在泰国被关押的持不同政见的俄罗斯摇滚乐队 Bi-2 飞往以色列</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250509/dissident-russian-rockers-bi-2-held-thailand-fly-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.02.01 11:25Bi-2 摇滚乐队成员在音乐会上表演在莫斯科。资料图片：美联社据周四在该团体官方 Facebook 页面上发布的消息，因移民指控而被关押在泰国的俄罗斯-白俄罗斯持不同政见摇滚乐队已离开泰国飞往以色列。 Bi-2 批评俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和乌克兰战争，他们的被捕引发了人们对他们将被驱逐到俄罗斯并面临迫害的担忧。泰国国家安全委员会由总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 担任主席的泰国警察局周三负责处理此案，周四早些时候，该乐队的 Facebook 页面证实他们已离开泰国。“Bi-2 乐队的所有音乐家均已安全离开泰国并前往特拉维夫”，帖子中写道。乐队的几位成员拥有双重国籍，包括以色列和澳大利亚。周三，乐队表示歌手 Egor Bortnik，以他的艺名 Lyova 闻名 - 已经离开泰国飞往以色列。逃离乌克兰战争的俄罗斯人促进了泰国旅游业和房地产销售乐队于上周举行在受俄罗斯度假者欢迎的南部岛屿普吉岛进行了一场演出。泰国官员表示，他们因在没有正确工作许可证的情况下进行表演而被捕，并被转移到曼谷的移民拘留中心。乐队泰国音乐会的组织者（其中还包括在喧闹的芭堤雅海滩度假胜地举行的演出）表示，已经获得了所有必要的许可，但乐队错误地获得了旅游签证。VPI 活动指责俄罗斯领事馆自去年 12 月起就发起取消音乐会的活动，并表示他们在寻求乐队获释时面临“前所未有的压力”。Bi-2 在俄罗斯众所周知。Bi-2 在俄罗斯众所周知。 p&gt;他们的几场音乐会在 2022 年被取消，因为他们拒绝在挂有支持乌克兰战争横幅的场地演出，之后他们离开了俄罗斯。乐队的一位创始人公开谴责普京政府表示，这让他感到“只有厌恶”，并指责这位长期任职的领导人“摧毁了”俄罗斯。人权观察 (HRW) 本周早些时候敦促泰国释放该乐队，称他们如果返回俄罗斯将面临“迫害”，并指出克里姆林宫外交部发言人指责该乐队“支持恐怖主义”的言论。人权观察称，俄罗斯外交部去年，该部因反对乌克兰战争而将主唱博尔特尼克指定为“外国代理人”流亡的白俄罗斯反对派领导人斯维特兰娜·蒂哈诺夫斯卡娅(Svetlana Tikhanovskaya)周三介入此案，敦促泰国“找到解决方案”以确保乐队的自由.“我很担心白俄罗斯出生的摇滚乐队 Bi-2 的情况，”她在社交媒体平台 X（以前的 Twitter）上写道。“现在是时候了。”绝对清楚俄罗斯是驱逐乐队行动的幕后黑手。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250509/dissident-russian-rockers-bi-2-held-thailand-fly-israel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在有报道和否认乌克兰受欢迎的“铁将军”将被解雇后，人们对他的未来产生了疑问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250506/questions-swirl-over-future-ukraines-popular-iron-general-after-reports-and-denials-he-will-be-fired?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250506/questions-swirl-over-future-ukraines-popular-iron-general-after-reports-and-denials-he-will-be-fired?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>