<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2025 09:16:11 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>斯里兰卡客运火车与牛群相撞后，有6只大象被杀</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3299430/6-elephants-killed-after-sri-lanka-passenger-train-collides-herd?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.20 16:06   动物当局对斯里兰卡人类与大象之间冲突日益严重的影响表示关注几天后。照片：法新社  一辆斯里兰卡客车在周四撞向一群大象的斯里兰卡旅客列车，没有受伤的乘客受伤，但在岛上最严重的野生动物事故中丧生的六只动物。 /p&gt;  Express火车在首都科伦坡以东约180公里（110英里）的Habarana的野生动物保护区附近行驶黎明前的线。 “火车脱轨，但乘客中没有人员伤亡，”警方说，并补充说，野生动植物当局正在治疗两名在坠机事故中幸存下来的大象。   事故发生后拍摄的视频显示，一头大象站在赛道旁边的一个受伤的年轻人上，他们的树干的尖端卷曲在一起。 杀死或伤害大象是斯里兰卡的刑事犯罪，估计有7,000只野生大象，这些动物被视为国宝，部分原因是它们在佛教文化中的重要性。 两只婴儿象和他们的怀孕的母亲被杀在2018年9月在同一地区的火车发生的类似事故中。 从那以后，当局命令火车司机观察速度限制，以最大程度地减少大象的伤害 大象死亡是在当局对人类和大象之间对冲突日益增长的影响表示关注的几天之后的几天，因为动物的古老栖息地越来越受到侵略。。 农民从小持有人地块中抓住一个谋生，经常反击袭击农作物的大象。  警察和铁路人员周四在斯里兰卡东部的Habarana检查了一辆出轨的火车。照片：AFP    环境副部长安东·贾亚科迪（Anton Jayakody）周日说，2023年在冲突中有150人和450名大象被杀。 根据官方数据，上一年增加了145人和433只大象。 这两年仅占该岛的十分之一大象。 ，但贾亚科迪说，他相信政府可以找到解决方案。 “我们正计划引入多个障碍 - 这些可能包括电栅栏，沟渠或其他威慑力 - Jayakody说。一份详细说明动物行为的报告让人想起人类葬礼。 大象以社交和合作行为而闻名，但小牛葬礼以前只是在非洲大象中“简要研究”了 - 在其较小的亚洲堂兄弟中仍未探索根据《威胁性分类杂志》中的研究。 亚洲大象被认为是国际保护联盟的威胁大自然。 估计有26,000人住在野外，主要在印度，其中一些在东南亚，平均在被囚禁以外的60  -  70年以外。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3299430/6-elephants-killed-after-sri-lanka-passenger-train-collides-herd?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普反对Zelensky，以及俄罗斯 - 乌克兰的关系fray</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299416/trump-turns-against-zelensky-and-towards-russia-us-ukraine-ties-fray?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3299416/trump-turns-against-zelensky-and-towards-russia-us-ukraine-ties-fray?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不安全和不负责任”：美国在中国菲律宾的空中接触浅滩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299413/unsafe-and-irresponsible-us-weighs-china-philippines-aerial-encounter-over-shoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.20 14:56     2月18日，菲律宾海岸警卫队在菲律宾渔业局在菲律宾渔业局附近的中国海军直升机飞行，于2月18日在南中国海的Scarborough Shoal飞机。 &gt;美国指责中国在PLA直升机和菲律宾飞机之间在南中国海上方的一次紧密相遇中采取了“不安全和不负责任的”行动星期二。 在周三的一份声明中，华盛顿还承诺继续支持美国盟友，以确保“自由开放的印度太平洋”。 “美国与其盟友站在一起菲律宾谴责中国人民解放军 - 纳维（Navy）的不安全和不负责任的行动，以干扰斯卡伯勒礁附近的菲律宾海上航空行动，“国务院发言人塔米·布鲁斯（Tammy Bruce）说。太平洋。我们呼吁中国避免强制行动，并根据国际法和平解决争议。在有争议的浅滩上方的中国和菲律宾之间，在中国被称为中国的黄山岛，在菲律宾被称为Panatag Shoal或Bajo de Masinloc。   在30分钟的遭遇中，直升机惊人地飞到了3米（10英尺）之内（10英尺）。公用飞机 - 在海军和空军“合法追踪，监视并警告飞机离开”之后。 “菲律宾的行动严重违反了中国的行动司令部发言人天·朱丽（Tian Junli）说。飞行员和乘客”强调政府渔业飞机从事“海上域名飞行”。 中国要求权利在南中国海众多的岛屿和岩石及其邻近水域上。但是，这些主张与几个邻国，尤其是菲律宾的宗教信仰都显着重叠。 这一最新的僵局发生在澳大利亚指责中国在澳大利亚军事飞机附近释放一架耀斑的几天，在澳大利亚军事飞机附近释放了一架飞机的天桥。 paracel群岛 - 中国被称为Xisha群岛。 2月11日的事件导致了两国之间的一系列指控。 美国声明提到了北京 - 坦率的张力，称中国的演习“不安全且不专业”，并危及了澳大利亚飞机的“常规飞机”南中国海的海上巡逻队。他的菲律宾对手 - 他们的最新讨论发生在上周的慕尼黑安全会议的场外。白宫在慕尼黑会议上说。各国断言，1951年美国菲律宾共同的国防条约“扩展到对菲律宾武装部队，公共船只或飞机（包括其海岸警卫队）的武装袭击，南中国海的任何地方”。&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3299413/unsafe-and-irresponsible-us-weighs-china-philippines-aerial-encounter-over-shoal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本因非法出口160万美元的四牛牛肉而逮捕3</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3299421/japan-arrests-3-illegally-exporting-us16-million-worth-wagyu-beef-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.20 15:12   在日本的一家餐厅供应牛牛肉。照片：法新社  三人因非法出口大约30吨的牛牛肉从日本出口大约30吨的牛牛肉被虚假地声称将被送往柬埔寨。  Sun Yongchao，现年53岁，来自中国的贸易公司高管，王恩尼安（Wang Ennian），现年71岁现年45岁的基里亚玛（Kiriyama）因涉嫌违反海关法和预防牲畜传染病的法律而被捕。   据称，这三名位于日本西南部的三人，据称是在2023年8月至10月10日之间宣布的。冷冻的和牛牛肉的价值约为2.4亿日元（160万美元）柬埔寨。 随后在检查农业，林业和渔业部的传染病后，牛肉随后被发送给香港，而通常会发出所需的认证。 对于福库卡郡警察，居住在香港的牛肉必须在该部指定的设施中进行卫生控制程序，尽管 警方认为，嫌疑人试图在海外需求增加时试图降低出口成本。  ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3299421/japan-arrests-3-illegally-exporting-us16-million-worth-wagyu-beef-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本警察学院雇用美容顾问教男性官员化妆技能</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3299112/japan-police-academy-hires-beauty-consultant-teach-male-officers-make-skills?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.20 14:00   日本警察学院雇用美容顾问来指导警察进行化妆技术。 
照片：SCMP Composite/YouTube   日本的一所警察学院已经开设了创新的课程，甚至邀请专业美容顾问来教男性警察的化妆申请艺术，点燃了幽默的浪潮中国网民之间的讨论。 一月份，位于日本福岛县的警察学院福岛keisatsugakko提供了60名警察学员的化妆课程，包括接近毕业的几名男性警察，这引起了在线关注。 认识到整洁而专业的外表的重要性，特别是考虑到警察经常与各种成员互动社区，该学院旨在促进积极的印象并建立信任。警察学院副校长Takeshi Sugiura在接受Nippon TV的采访时。   &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&gt; 学院开设了一门化妆课程，以帮助警察保持整洁的外表并建立社区信任。照片：Weixin/事儿君   ，确保化妆课程遵守高标准的专业水平，该学院与著名的顾问合作日本化妆品品牌Shiseido。这些专家不仅提供了一般的化妆指导，还提供了专门为学员身定制的个性化建议。 在课程中，讲师带领学生们采用了基本的化妆技术，包括滋润皮肤，涂抹皮肤底漆，并使用眉笔。此外，她教给他们必不可少的美容技巧，例如修剪眉毛和造型。有些人以某种混乱的方式观察到有些人在脸上涂抹底漆，而另一些人似乎无助地瞥了一眼，似乎在他们的学员那里寻求帮助。  一些学员无助地环顾四周，好像他们在寻找同学的帮助一样。照片：weixin/事儿君    yusei kuwabara，这是课程后经历完整转变的男学员之一，说：“我从来没有妆容之前。我相信，成为一名警察通常意味着公众关注，所以我想确保在上班之前善于表现自己。教育和严格的身体准备。此类举措的引入代表了他们的培训系统的现代增强，使未来的警察具有与社区有关的重要技能。山口的另一所警察学院也实施了类似的计划，甚至从教授男学员如何正确清洁脸的基本知识开始。  课程在中国社交媒体上引发了幽默，但许多课程为军官技能开发而积极看待。照片：Weixin/事儿君   这些课程在中国社交媒体上产生了幽默的评论。 一个网民打趣：“现在他们可以将松散的粉末扔到嫌疑人的眼睛中以捕捉他们！”  又添加了：“当我读到新闻时，我最初以为他们被教导要伪装自己来捕捉不良伙计们。”  “这看起来似乎很荒谬，但男人和女人都参加化妆课程不是一个好主意吗？”提出的第三位评论者。 相反，有些表示担忧：“获得多种技能并不是一件坏事。只需确保它不会成为绩效评估的另一个严格标准即可。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3299112/japan-police-academy-hires-beauty-consultant-teach-male-officers-make-skills?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家发现可以帮助人们生存核影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299400/chinese-scientists-make-discovery-could-help-people-survive-nuclear-fallout?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.20 14:00   一项中国研究小组表示，其结果与在小鼠中敲除某些蛋白质有关的结果显示出可预防放射线损伤，增强癌症放射疗法和改善癌症治疗的潜力。图片：Shutterstock   中国的研究人员已经开发出一种治疗方法，可显着提高暴露于急性辐射的小鼠的存活率 - 这一发现可能有一天可以使癌症治疗更安全，甚至提高了生存率 该研究发现，敲除在人体对癌症或病毒的免疫力中发挥重要作用的蛋白质可能会显着防止辐射损害，并有助于优化癌症放疗。 高剂量的辐射（例如由核爆炸或事故引起的辐射以及去除癌性肿瘤的放射疗法 - 分解人体的DNA，导致大规模细胞凋亡，一种细胞死亡。放疗。 一些研究估计，如果发生核战争，更多的人将被放射性的辐射杀死，而不是爆炸的直接结果。 原子弹第二次世界大战结束时，这袭击了广岛和长崎，至少杀死了100,000，这是由于造成的。据国际原子能局称 目前没有针对这种辐射的具体预防措施。 ，由副研究研究员Sun Yirong领导的研究团队在广州生物医学与健康研究所，发现小鼠中的蛋白质（干扰素基因的刺激剂）在暴露于辐射时将其存活率从11％增加到67％。 在上周发表的《细胞死亡与分化》杂志上发表的一项研究中，该团队写道，他们发现正常小鼠的腹部受伤比腹部受伤更严重   ，他们发现刺痛蛋白可以激活一种新的信号通路，从而导致细胞死亡率增加。 对绒毛的分析 - 微小，微小，有助于吸收营养的行动式投射 - 衬里小鼠的肠道比其他小鼠的肠道高2.3倍，表明对辐射的抗性更大。 研究人员还指出，刺激敲除小鼠的细胞死亡率从辐射暴露后的45％下降到12％ - 发现刺激蛋白可能对有助于抗拒辐射的机制至关重要。 &gt;太阳告诉《中国科学日报》：“根据刺激蛋白的新发现开发的疗法，在防止放射线损伤，增强癌症放射疗法和改善方面表现出巨大的潜力癌症治疗。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3299400/chinese-scientists-make-discovery-could-help-people-survive-nuclear-fallout?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>安瓦尔（Anwar）的东盟峰会（Anwar）作为马来西亚法院（Malaysia Court）中国，海湾集团（Gulf Bloc）冒着愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3299402/anwars-asean-summit-risks-trumps-ire-malaysia-courts-china-gulf-bloc?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3299402/anwars-asean-summit-risks-trumps-ire-malaysia-courts-china-gulf-bloc?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国商务部长呼吁与新美国对话</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3299404/chinese-commerce-minister-calls-dialogue-new-us-counterpart?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.20 13:42   商业王·温塔（Wang Wenao）部长周三致信美国商务部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）。照片：路透社  商务部部长王·韦纳奥（Wang Wang Wang）在周三对美国对中国商品的10％额外关税表示强烈的不满，警告说，单方面的举动损害了双边关系 他在致新任命的美国商务部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）的信中提出了这个问题，呼吁通过公平和建设性解决双边差异对话。 “作为世界上两个最大的经济体，两国之间更强大的贸易合作对于他们自身的增长和全球经济稳定至关重要，”一部新闻报道说王在信中说。 “经济和贸易关系是美国 - 中国关系的关键支柱。中国愿意与美国合作，以相互尊重，和平的共存和共同利益来加强对话，管理差异和促进合作。 2月，以遏制芬太尼的流动为由，这是一种合成的阿片类药物，用作娱乐性药物，每年夺取了数千次美国人的生活。华盛顿指责中国出口其生产中使用的前体化学物质。 王批评了关税措施，认为北京和华盛顿已经通过广泛的合作在芬太尼控制方面取得了长足的进步。    “单方面关税上涨破坏了正常贸易关系，我们希望通过与美国的脚对话和谈判来解决问题，”王 在周二在北京举行的日本企业代表团会议上，王呼吁更深入的经济融合和反对贸易保护主义和单方面措施的联合立场。他还重申了中国对以世界贸易组织（WTO）为中心的多边贸易体系的支持。 他敦促在区域全面的经济合作伙伴关系下进行更紧密的合作，并推动了停滞不前的中国 - 日本南方韩国的复兴自由贸易会谈。王还强调需要建立公平，透明和可预测的商业环境来加强中国和日本之间的公司合作。  美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）表示，他计划对进口汽车征收约25％的关税，药品和计算机芯片，除了将在下个月生效的钢和铝进口的25％的关税。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3299404/chinese-commerce-minister-calls-dialogue-new-us-counterpart?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国工人吃狗，棉花制成的雪，Faye Wong的外观类似：5个流行的故事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3299264/chinese-workers-eat-dog-snow-made-cotton-faye-wongs-lookalike-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.20 12:30   中国高速公路工人在做饭和吃了从宠物寄宿中心逃脱的狗后引起了公众的愤怒。照片：SCMP综合/rednote   我们在过去七天的中国故事中选择了五个趋势，这引起了我们的读者的共鸣。如果您想查看我们的报告，请考虑。   中国的一只宠物狗在被烟火吓了交工中逃脱了，被一辆汽车击中并随后被公路工人食用。     &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&gt; &lt;&lt;&gt; 在中国的旅游遗址因冬季不足之后使用假雪而受到批评。照片：SCMP复合/Baidu/Shutterstock     中国的旅游景点已道歉并暂时关闭，因为用棉花和肥皂水打雪以吸引游客，以吸引游客。      a中国的大学生因室友的早期返回宿舍而感到震惊，恐慌地烧毁了他的“充气女友”，引发了大火。照片：2月10日，SCMP复合/douyin/temu    ，是中国中部安海岛的Hefei Technology大学的一名学生另一个学生将充气洋娃娃放火后。   中国的一名妇女使用绳索和大型妇女发明了一种聪明而直接的方法一块布在她的酒店床上创建一个帐篷，旨在保护自己免受潜在的隐藏摄像机的侵害。     与香港歌手Faye Wong有相似之处的越南餐厅老板正在中国社交媒体上引起关注。照片：SCMP复合/rednote/ig@faye_fa_ye     中国网民发现，越南一家pho餐厅的所有者以她的慈善精神而闻名，非常像著名的洪恩Kong Singer Faye Wong和这种引人注目的相似性在线引发了广泛的讨论。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3299264/chinese-workers-eat-dog-snow-made-cotton-faye-wongs-lookalike-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>蚂蚁小组进入AI机器人部门来建立中国的人形劳动力</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3299389/ant-group-enters-ai-robotics-sector-build-chinas-humanoid-workforce?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.20 12:30   一个蚂蚁组在中国东部的杭州建造。照片：ShutterStock Images   中国金融科技巨型蚂蚁集团已冒险进入该国蓬勃发展的人形机器人机器人行业，根据公司的陈述和职位发帖。 最近通过蚂蚁是中国南部邮政主人阿里巴巴集团控股公司的分支机构，随着中国科技巨头正在大量投资人形机器人供应链，希望该技术可以快速部署  ant在周三的一份声明中说，它将继续投资于AI。创始人杰克·马（Jack Ma）在去年12月的一场讲话中讲话时说，该公司必须采用快速发展的技术，因为“未来20年中AI所带来的变化将超出每个人的想象力”。  ant设置据商业注册表数据库称tianyancha。    在7月在上海举行的2024年世界人工智能会议上展出的各种中国和外国品牌的人形机器人。图片：SCMP    于12月17日启动，这家新公司将重点关注“体现技术和产品的研发”，蚂蚁代表周三表示。  体现智能（EI）是指AI在物理系统（例如机器人）中的应用，可以通过传感器感知并与环境交互。  ant ant是加快其招聘计划，以招募具有EI经验的人。 该公司的官方网站列出了EI角色的空缺，从电气工程师和硬件专家到算法工程师。   职业网站Zhipin.com表明，蚂蚁每月提供多达70,000元的“人形硬件结构”角色，这将负责“设计由基于杭州的初创公司DeepSeek等公司领导的中国AI部门，包括关节，四肢和躯干在内的类人生物的身体一直在迅速发展，这加剧了当地的增长人形机器人行业。根据摩根士丹利（Morgan Stanley）的研究，该国的人形生物市场预计到2030年将到2030年达到120亿元人民币。报告说，Baidu和Horizo​​n Robotics。小米，互联网巨头阿里巴巴和腾讯控股，家用电器制造商MIDEA集团和启动UbtechRobotics。   截至去年年底，中国有451,700家智能机器人公司，来自中国的数据。国家法规国家管理局。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3299389/ant-group-enters-ai-robotics-sector-build-chinas-humanoid-workforce?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“恐怖分子”的指定能否导致我们对毒品卡特尔的罢工？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299398/could-terrorist-designation-lead-us-strikes-drug-cartels?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3299398/could-terrorist-designation-lead-us-strikes-drug-cartels?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们盟友日本能否为如何避免特朗普的关税设定“重要先例”？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3299339/can-us-ally-japan-set-important-precedent-how-avoid-trumps-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3299339/can-us-ally-japan-set-important-precedent-how-avoid-trumps-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的地方官员告诉使用DeepSeek AI来帮助他们做出决定</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3299343/local-officials-china-told-use-deepseek-ai-help-them-make-decisions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.20 12:00   这是敦促干部第一次采用特定技术。照片：路透社  中国地方政府已敦促官员使用DeepSeek的人工智能模型来帮助他们做出决定。 最近给出了许多城市的高级人物他们有关使用该技术的人员指示。 这些包括中央省省的首都郑州，该市共产党负责人敦促高级市政府官员根据该市的官方报纸，“深入研究和掌握了诸如DeepSeek之类的AI模型，并充分利用AI来支持决策，分析和解决问题”。 根据上海的媒体媒体的说法thepaper.cn。官方媒体报道，分析和解决问题的问题。智能支持政府决策”之后，将其整合到当地的在线政府服务系统中。 这是敦促官员在做出决策时首次使用特定模型其他尝试在地方一级采用AI技术的尝试。 去年由几个中央政府部门共同发布的文件建议在“智能城市”中使用该技术 -  XI总统提倡的概念 中国的许多其他城市政府使用DeepSeek推出了在线服务，官员们正在探索其他潜在用途。    同时，几所大学春季学期开始后，将DeepSeek的R1模型引入了他们的教学系统。 周一，DeepSeek的创始人Liang Wenfeng是领先的企业家之一被邀请在旨在表示北京对私营部门的支持的活动中与XI见面，尤其是科技行业。近几个月来，通过发布了两个开创性的AI模型 -  V3大规模语言模型和R1推理模型。 这些模型与已开发的领先聊天机器人的同在由美国科技巨头（如OpenAI和Google），但训练的便宜大得多。 ，DeepSeek日益普及引发了审查的关注。包括美国，意大利，澳大利亚和韩国在内的几个国家的政府部门已被禁止使用它。在韩国，它也已从应用商店中删除。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3299343/local-officials-china-told-use-deepseek-ai-help-them-make-decisions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的M+博物馆，展示了12月Zao Wou-ki的200多件作品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3299373/hong-kongs-m-museum-show-over-200-works-zao-wou-ki-december?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.20 12:00    Zao Wou-ki，他的两幅中国绘画，从1994年开始，于2003年9月在香港拍摄。照片：SCMP   中国芬芳大师Zao的200多件作品Wou-ki是20世纪中叶至后期最伟大的抽象艺术家之一，将于今年晚些时候在香港的M+博物馆展出。 场地周四表示，它正在计划亚洲对Zao图形作品的首次重大回顾展，并暂时题为“ Zao Wou-ki：图形作品”的展览。它将展示包括Henri Michaux（1950年），Piazza Siena（1951）的演讲，并为了纪念图片和诗歌（1976年），从12月13日开始。  m+，位于西九龙文化区将首次展示赵的家人在2022年和去年捐赠的200多件。它拥有法国境外Zao的最大作品。 /p&gt;  Zao的妻子FrançoiseMarquet-Zao，Zao Wou-Ki基金会的首席策展人兼总裁，表示展览将激发观众探索他的非凡生活，职业和版画。   Zao的石油杰作Piazza Siena，1951年。照片：M+    &#39;这次展览是向我丈夫Zao Wou-ki的终生致力于艺术的致敬她说。他的一幅油画之一，29.01.64（1964），通过佳士得在香港的克里斯蒂（Christie&#39;s）在2017年拍卖了创纪录的2.026亿港元（2600万美元）。  m+的Zao系列来自两轮。捐赠。  2022年，Zao的继女，Sin-may Roy Zao捐赠了12幅作品，包括九张印刷品，两幅油画和一幅水彩画，去了博物馆。其中包括石油杰作广场锡耶纳广场。罗伊（Roy）的母亲，已故的香港女演员陈·梅 - 坎（Chan May-Kan），是艺术家的第二任妻子。  2024年，他的第三任妻子马奎特·佐（Marquet-Zao二十二本插图书籍和作品集以及相关材料，这些材料说明了Zao在版画和书本上的多产作品。 基金会的捐款之一在展览中，有几个无标题的水上素，并于1963年，1973年和1974年产生了蚀刻，以及1955年在两个城镇之间的印刷版。新的可能性，带有线条，颜色，作品和传统中国绘画的美学。” Marquet-Zao谈到作品是展出。  ZAO于1920年出生于北京。他在杭州就读于艺术学校，并成年后成为一名绘画教练。 1947年，他搬到了巴黎，在那里度过了十年，然后于1958年到达香港。  艺术家从1974年开始蚀刻的无标题的含水。照片：M+    在城市中，Zao在他的爱情生活中经历了一个转折点。在他的第一任妻子Xie Jing-Lan抛弃了他为一个情人的遗弃之后，Zao的朋友将他介绍给了女演员Chan，后者也是离婚。他们坠入爱河，很快就结婚了。  chan患有精神疾病史，并在1972年只有42岁的时候就自杀了。  M+展览Zao的作品将在今年12月13日至2026年4月之间举行，尚未宣布票务的详细信息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3299373/hong-kongs-m-museum-show-over-200-works-zao-wou-ki-december?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在韩国，金·萨·罗恩（Kim Sae-Ron）的死暴露了女性明星面临的性别偏见的深度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3299392/south-korea-kim-sae-rons-death-exposes-depth-gender-bias-faced-female-stars?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.02.20 12:00   女演员金·萨·罗恩（Kim Sae-Ron）的死亡强调了韩国娱乐业的严酷性别偏见。照片：Yonhap通过AP
  女演员金·赛·罗恩（Kim Sae-Ron）的消息在周日晚上不合时宜地破裂，震惊了那些记得她在2010年电影《无处不在的男人》中记得她有影响力的表演的人，当时她只有10岁  kim曾经曾经注定要从成功的儿童演员变成成熟的艺术家，但她的生活在2022年在她在酒精影响下开车时发生了事故时出乎意料的转变。该事件在击中电动变压器时引起了强烈的公众审查，导致停电影响了社区。 尽管第二天金在第二天向她道歉，但许多人批评她据称逃离现场而没有立即逃离现场动作和损害。事故发生后，她在许多角色上失去了许多角色，其中包括已经拍摄的一些角色。她在Netflix的猎犬中的大多数场景都被编辑了，她被从系列手推车中删除。 仅在她去世后，她才众所周知，她访问了受到停机影响的附近每家企业中的每一个亲自道歉并提供赔偿。尽管做出了这些努力，但公众舆论仍然很苛刻。 在韩国，犯下不当行为的名人，例如DUI等不当行为，通常会在尝试复出之前从聚光灯中抽出时间来自我反省。但是针对金正日的判决似乎更加无情。 在Instagram上，有370万追随者在Instagram上经常面临敌对的评论，指责她“无反射”或“不适”。 Kim的任何社交媒体更新似乎都引起了负面的关注。   当她在2023年4月（事故发生后约一年）张贴自己穿着咖啡馆制服的照片时，新闻报道很快报道构成了这一点，好像她在伪造经济困难一样，尤其是在律师提到2000万韩元（13,905美元）的罚款之后，她很难承受。 同样，当她与男性熟人，婚姻谣言或约会传播。去年三月，与演员金·霍恩（Kim Soo-Hyun）的一张照片导致指控她正在创建自己的约会谣言来寻求关注。轰动性的娱乐新闻报道进一步煽动了已经不利的公众情绪的火焰。  Kim去年试图在Dongchimi中卷土重来，但她在开放之前退出了她的铸造新闻时遇到了负面反应。 。甚至李·荣格（Lee Jung-jae） - 现在是韩国最知名的演员之一，在国内和全球范围内 - 在1999年和2002年都面临两项DUI指控。除非重复进行DUI罪或导致死亡，否则大多数演艺人员都会获得第二次机会。  &lt; &lt; &lt; &lt; P&gt; Kim在24岁时的去世突出了她的名人职业的困境，她们的名人职业的停滞时间远远超过男性，或者从未康复过。在韩国面临着饮酒的名人面临严重的批评，但是当名人是一个女人时，反弹往往会变得更加苛刻。 这种差异不仅源于他们所谓的失误的性质 - 男人的性质 - 可能被原谅以更严重的不当行为，而妇女被排斥得多，但也因这些行动是如何被社会偏见和媒体叙述所构成的。 彼得精神科医生兼耶鲁大学教授钟霍·纳（Jongho Na）指出：“在影响下开车是一个严重的错误。如果惩罚似乎太宽大了，那就指出了法律制度中的问题。但是一个完全埋葬某人而没有给他们任何机会开始的社会似乎并不像一个健康的社会。图。 是涉及DUI事件还是社交媒体帖子，在形成负面意见或加油在线骚扰之前客观地考虑事实很重要。只有通过这种改变，我们才能希望防止金正日之死等悲剧的复发，确保一个更健康，更公正的社会，所有个人都有机会恢复和重新启动，无论性别如何。 故事首先由出版]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3299392/south-korea-kim-sae-rons-death-exposes-depth-gender-bias-faced-female-stars?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>