<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 21:13:30 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国众议院小组秘密投票决定公布马特·盖茨的道德报告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291431/us-house-panel-secretly-votes-release-matt-gaetz-ethics-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 01:29马特·盖茨 (Matt Gaetz) 7 月在威斯康星州密尔沃基举行的共和党全国代表大会上发表讲话。照片：美联社美国众议院道德委员会秘密投票决定公布备受期待的前国会议员马特·盖茨的道德报告，这增加了对这位佛罗里达州共和党人（美国当选总统唐纳德·特朗普的司法部长首选）的指控可能在未来几天被公开的可能性。据一位知情人士透露，这个两党委员会本月早些时候做出了这一决定。这位人士无权公开讨论此事，并于周三匿名发言。美国有线电视新闻网 (CNN) 首先报道了投票结果。对于通常保密的五名共和党人和五名民主党人组成的委员会来说，这是一个惊人的转变。就在上个月，议员们按照党派路线投票，决定不公布他们对盖茨任职期间对未成年人性行为不端和使用非法药物指控的近四年调查结果。尽管盖茨已不再担任国会议员，并已退出特朗普挑选的美国司法部部长一职，但民主党仍要求公开该报告。众议院本月强制发布该报告的投票失败；除一名共和党人外，所有人都投了反对票。前美国国会议员马特·盖茨 (Matt Gaetz) (中) 周日在 Cipriani Wall Street 举行的纽约青年共和党俱乐部晚会上与与会者交谈。照片：美联社盖茨周三在社交媒体上严厉批评最新进展，再次否认有任何不当行为。他批评该委员会在他离开国会后采取的行动，称他“作为该机构的前成员，没有机会辩论或反驳”。“这很尴尬，虽然不是犯罪，但我可能在早年参加派对、玩弄女性、喝酒和吸烟的次数超过了我应该有的程度，”盖茨在社交媒体上发帖称。“我现在过着不同的生活。”大多数共和党人认为，当盖茨辞去众议院议员职务时，国会对他的任何调查都结束了。议长迈克·约翰逊还要求委员会不要公布其报告，称这将是一个可怕的先例。虽然道德报告以前曾在议员辞职后发布，但这种情况极为罕见。盖茨为针对他的指控进行了辩护，并指出司法部对他涉及未成年女孩的性交易指控的单独调查已于去年结束，没有提出联邦指控。曾经的政治盟友乔尔·格林伯格也是一名共和党人，曾担任佛罗里达州塞米诺尔县的税务员，他在 2021 年与检察官达成的认罪协议中承认，他付钱给女性和一名未成年女孩，让她们与他和其他男子发生性关系。当他认罪时，法庭文件中没有透露这些男子的身份。格林伯格于 2022 年底被判处 11 年监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291431/us-house-panel-secretly-votes-release-matt-gaetz-ethics-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴黎圣母院推出备受争议的新彩色玻璃窗</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291429/notre-dame-cathedral-unveils-controversial-new-stained-glass-windows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 01:08法国艺术家克莱尔·塔伯莱 (Claire Tabouret) 周三在巴黎摆姿势拍照，此前她与 Atelier Simon-Marq 赢得了为巴黎圣母院制作新彩色玻璃窗的邀请。图片：法新社周三，火灾中受损的巴黎圣母院六扇新彩色玻璃窗的设计图首次揭晓，法国当代画家克莱尔·塔伯莱 (Claire Tabouret) 被选中，该项目旨在为这座 12 世纪的杰作增添现代气息。自 2019 年一场毁灭性的大火以来，作为巴黎纪念碑大修的一部分，更换巴黎圣母院南侧六个教堂的窗户的想法受到一些保护组织的批评，并引发了一场网上请愿。但巴黎教区和法国政府推动了在法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 所希望的重建中融入现代元素的想法。塔伯莱的最终设计以绿松石色、黄色、粉红色和红色为色调，描绘了一群正在祈祷和沉思的人们，不太可能激怒保守派，也不太可能让那些希望大胆的现代艺术作品。“我阅读了人们的不同观点，因为我想了解他们的论点，并且采取一种开放和双向的方式，”塔伯莱在大教堂的新闻发布会上说。 “我发现这是一场有趣的辩论。”她对“为深受喜爱的历史建筑增添动感”的想法表示赞赏。克莱尔·塔伯莱 (Claire Tabouret) 和 Atelier Simon-Marq 赢得为巴黎圣母院制作新彩色玻璃窗的委托后，周三在巴黎的新闻发布会上展出了她的草图。图片：法新社“我们需要保持运动，我们需要对我们的时代充满信心，并对当代艺术家充满信心，”她补充道。现年 43 岁的具象画家塔伯莱生活在法国和洛杉矶之间，将与法国专业彩色玻璃制造商 Simon-Marq 合作。她击败了其他七位入围艺术家的竞争，其中包括法国概念画家和设计师丹尼尔·布伦和驻法国的中国肖像画专家严培明。法国建筑保护组织 Sites et Monuments 打算提起法律诉讼，试图阻止新作品的安装。它们将取代在 2019 年火灾中毫发无损的窗户，这些窗户是由 19 世纪对大教堂进行大修的建筑师 Eugene Viollet-le-Duc 设计的。它们约占这个世界著名旅游景点彩色玻璃总面积的 5%，其中包括三扇令人惊叹的玫瑰门廊上方的窗户可以追溯到中世纪。12 月 7 日，巴黎圣母院正式重新开放，包括新任美国总统唐纳德·特朗普在内的世界各国领导人出席了开幕式。巴黎圣母院重建项目经理菲利普·约斯特告诉记者，新的彩色玻璃窗预计将于 2026 年底安装，而旧的彩色玻璃窗将被拆除并放置在博物馆或其他教堂或大教堂。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291429/notre-dame-cathedral-unveils-controversial-new-stained-glass-windows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院同意审查禁止中国公司 TikTok 的法律</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3291428/us-supreme-court-agrees-review-law-banning-chinese-owned-tiktok?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 00:36TikTok 面临美国潜在禁令。照片：Faisal Bashir/SOPA Images via ZUMA Press Wire/dpa美国最高法院周三表示，已同意审查一项美国法律，该法律规定，如果 TikTok 在 1 月 19 日之前未能找到非中国买家，则该应用程序将在全国范围内被禁止。关于该法律是否违反美国宪法保护的言论自由的辩论将于 1 月 10 日举行。该应用程序在美国拥有约 1.7 亿活跃用户。更多内容敬请期待...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3291428/us-supreme-court-agrees-review-law-banning-chinese-owned-tiktok?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长寿“灵丹妙药”：中国科学家是否找到了延长寿命、促进健康的方法？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291401/longevity-elixir-have-chinese-scientists-found-way-extend-life-boost-health?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.19 00:00厦门大学牵头开展的一项研究成果，聚焦一种名为LCA的胆汁，它可以在动物体内产生再生作用。图片来源：Shutterstock中国一组科学家表示，他们发现一种名为石胆酸 (LCA) 的胆汁可以减缓衰老，其方式类似于卡路里限制或禁食。研究小组发现，LCA 是一种在人类和动物肝脏中产生的天然酸性化合物，它是一种代谢物，单独使用就可以在小鼠身上重现饥饿效应——导致肌肉再生，甚至增强握力和跑步能力。这项由厦门大学领导的研究结果于周四在同行评议期刊《自然》上以两篇文章的形式发表。在卡路里限制期间，LCA 在哺乳动物体内积累并激活能量传感器酶 AMPK，这是一种主要的代谢调节剂。LCA 是一种天然胆汁，在肝脏中产生并储存在胆囊中以帮助消化。图片来源：ShutterstockAMPK 在葡萄糖水平降低时会自然激活，它对抗衰老很重要，因为它可以调节各种细胞过程，包括炎症和神经退化。在不禁食的情况下激活它，就等于诱导一种假饥饿状态。在这项研究中，科学家们从已经接受热量限制四个月的小鼠身上提取血清，并将其注入未接受饮食限制的小鼠体内。他们发现，血清可激活肝脏和肌肉中的 AMPK，并使这些小鼠的中位寿命持续增加，但统计上并不显着。研究人员表示，血清中的 LCA 浓度远低于会引起有害影响（如 DNA 损伤或肿瘤发展）的水平，同时仍能有效激活 AMPK。他们还将 LCA 施用于线虫和果蝇（这两种动物都不能自然合成酸），结果发现它激活了 AMPK 并且延长寿命并显著改善动物的健康。结果表明，研究人员能够在施用 LCA 后传递信号效应。LCA 使线虫的平均寿命从 22 天延长至 27 天，而对于苍蝇，它将雄性寿命从 47 天延长至 52 天，将雌性寿命从 52 天延长至 56 天。本文主要作者、厦门大学代谢生物学家林胜才表示，该团队正在试验中探索 LCA 药丸在人类身上的潜在应用。中国药品监督管理部门并未将这种酸列为可用于人类的合法化合物，但牛黄中含有这种酸。牛黄是一种在牛身上发现的干燥胆结石，可用于中药。这种酸也可以在实验室中合成。“我们将解决挑战和复杂性，探索如何将其应用于不同年龄段、不同健康状况的人，比如怀孕，并确定适当的剂量，”林说。“人们一直在寻找长寿的灵丹妙药。LCA 是一种可能性，因为它代表了限制卡路里摄入量的人血液中的一个分子，并激活了 AMPK，进而进一步诱导血液中的代谢物变化。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291401/longevity-elixir-have-chinese-scientists-found-way-extend-life-boost-health?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中印重启边界高层会谈 达成六点共识</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291425/china-and-india-agree-six-point-consensus-they-resume-high-level-border-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291425/china-and-india-agree-six-point-consensus-they-resume-high-level-border-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港启德体育园商场开业 购物者期待购物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291424/shoppers-look-score-mall-hong-kongs-kai-tak-sports-park-opens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 22:30商场由三部分组成，由一条700米长的运动大道连接。照片：Dickson Lee香港即将开放的启德体育园内一座占地 70 万平方英尺的购物中心于周三开始运营，数百人排队领取现金券。启德商场内数十家商铺开业，入住率约为 80%。该商场是公园的重要组成部分，位于东九龙中心地带，距离启德地铁站约有 5 分钟步行路程。公园预计于明年 3 月开放。“我们绝对鼓励前来观看表演或体育赛事的人们早点来，享受我们的餐厅并消费，”启德体育园零售主管 Crystal Wong Ho Kwan 说道。“我们还在与一些餐厅合作伙伴讨论即使在活动结束后仍保持营业，当然，也会有一些灵活的安排。”正常营业时间为每天上午 10 点至晚上 10 点。该购物中心被定位为该市首个“运动娱乐”概念购物中心。照片：Dickson Lee商场由三个部分组成，一条 700 米长的体育大道连接，将零售综合体与周围的公园融为一体。黄先生表示，该零售空间定位为全港首个“运动娱乐”概念商场，结合体育和娱乐。三分之一的零售商同时提供体育和娱乐元素。作为主要体育设施，商场设有一个符合国际标准的 40,000 平方英尺保龄球馆，拥有 40 条球道，以及一面 17.5 米高的有盖攀岩墙，是全港最高的攀岩墙。启德商场一期将设有一个占地 20,000 平方英尺的“food gala”美食广场，汇聚来自中国内地、日本、韩国、东南亚和欧洲的 10 多个首次进驻的品牌，该美食广场将于 3 月开业。在周三上午试营业之前，数百人在启德商场二期外排队，希望获得首300名顾客可获得的100港元优惠券。一位姓梁的62岁退休人士表示，她排了近两个小时的队。家住该区的梁女士表示，启德区规划得很好，她对这个商场非常满意。“这里到处都很方便，”她说。“我今天就准备好把购物袋装满了。”我预计花费约 1,000 港元。”商场出租率约 80%。照片：Dickson Lee39 岁的 Kelvin Man 是一名跳绳运动员，也是 Gaintree Education House 的创始人，该公司提供包括体育课程在内的课程，他说他选择在商场开设中心，因为这里地理位置优越。“大约有 50 万居民住在这个地区，更不用说更多的公共和补贴住房即将建成。因此，无论价格如何，我们的课程都能吸引不同的人，”他说道。LH Group 在该商场内经营着包括 Shabu Days 和 Gyukaku J. 在内的四家日本餐馆。该集团发言人表示，他们预计，平日和周末，客流将主要来自东九龙居民，而不仅仅是游客。她补充说，菜单价格与其他地区同一品牌的价格相近。公园的启德青年运动场和启德商场二期附近还设有一个健康及保健中心，日本游戏公司世嘉在海外运营的首个旗舰运动娱乐综合体 Joypolis Sport 也坐落于此。这座五层高的运动娱乐综合体包含三个主要主题区：“Sonic Stadium”、“Ninja Dojo”和“Future Arena”，以及一个屋顶餐厅。香港元素包括一个虚拟赛马游戏，以纪念最近退役的传奇赛马“Golden Sixty”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291424/shoppers-look-score-mall-hong-kongs-kai-tak-sports-park-opens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国总理李强承诺打击针对民营企业的不公平行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291417/chinese-premier-li-qiang-pledges-crack-unfair-targeting-private-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 22:00李强总理承诺采取进一步措施改善营商环境。图片来源：新华社中国国务院总理李强警告地方政府不要针对私营企业实施不公平罚款，并承诺明年将采取进一步措施改善商业环境。这一承诺是在中国国务院周一召开的会议上做出的，此前有指控称，一些地方政府试图通过针对其管辖范围之外的私营企业来筹集额外资金。今年，北京宣布了一系列改善商业环境的措施，作为提振低迷经济的努力的一部分。其中包括国家最高检察机关加强对私营企业的法律保护。据新华社报道，李强表示，行政处罚滥用和执法不公仍然是一些地区和某些行业的问题。他在会议上表示，政府必须从“公众和企业严重关切”的问题入手，在全国范围内规范权力的行使。一场特别运动李克强表示，将在2025年启动实施《中华人民共和国商务部关于建立健全企业法制管理制度的通知》，以规范与商业有关的执法，旨在改善商业环境，增强市场信心。他承诺，政府的行政执法将完全透明和有记录，并将包括对重大决定的审查程序。他还承诺保持上诉渠道畅通，并表示可以采取“软措施”来处理轻微违法行为。他还承诺加强执法监督，关注允许“罚款和没收异常增长”的地方政府，确保经常进行管辖范围外的执法和一致的最大处罚。他说，当局应该通过审查和规范处罚来应对不合理的罚款和处罚问题，以确保处罚是相称的和一致的。近年来，中国企业家抱怨说，他们成为执法部门的目标，经常用莫须有的刑事指控或掠夺境外的公司来榨取他们的钱财。 尽管这一过程被官方称为“利益驱动的执法”，但中国企业家将其描述为“远洋捕鱼”，将警察比作远洋捕鱼的渔民。许多地方政府面临的债务不断增加和收入下降使问题更加严重，这也增加了寻找其他资金来源的压力。11 月，东部省份浙江的检察官发布的一份报告概述了警方如何滥用职权针对私营企业，该报告在网上疯传。该报告详细介绍了某个未透露名称的省份的两名警察向浙江和江苏两省的企业家勒索钱财的案件。这些官员最终因滥用职权被判入狱。10 月，国家发展和改革委员会主任郑栅洁表示，将严厉打击未经授权和“以营利为目的的执法”措施，以及任意罚款、检查和关闭企业的行为。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291417/chinese-premier-li-qiang-pledges-crack-unfair-targeting-private-firms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法国维持腐败判决 萨科齐将佩戴电子手环</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291422/nicolas-sarkozy-wear-electronic-bracelet-after-french-corruption-conviction-upheld?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 22:02前法国总统尼古拉·萨科齐。照片：路透社法国最高法院周三维持前总统尼古拉·萨科齐因腐败和权钱交易而被判处的有罪判决。萨科齐对 2021 年因腐败和权钱交易而被判处的三年监禁的判决提出上诉。其中两年缓刑，萨科齐将佩戴电子监控手环，而不是在最后一年入狱。萨科齐的律师帕特里斯·斯皮诺西 (Patrice Spinosi) 表示，萨科齐将向欧洲人权法院上诉，对裁决提出质疑。斯皮诺西补充说，萨科齐将遵守裁决，该裁决迫使他佩戴电子手环，这是前国家元首首次佩戴电子手环，但将继续使用一切可用的法律手段证明自己的清白。萨科齐是一名保守派人士，即使在 2012 年卸任后仍然是法国政坛的重要人物。下级法院裁定，他试图贿赂法官和兜售影响力以换取有关 2007 年竞选财务调查的机密信息。法院发现，萨科齐密谋为一名法官在摩纳哥获得一份工作，以换取有关调查萨科齐接受欧莱雅非法付款指控的内部信息女继承人利利亚内·贝当古。法官吉尔伯特·阿齐伯特也因腐败和权钱交易被判有罪。萨科齐预计将于明年因腐败和非法融资指控接受审判，这些指控与利比亚资助他 2007 年成功竞选总统有关。萨科齐否认所有不当行为。如果利比亚案罪名成立，萨科齐可能面临最高 10 年监禁。萨科齐的前任、保守派雅克·希拉克是法国现代史上唯一一位被法院定罪的总统。希拉克于 2011 年，即卸任四年后，被判犯有腐败罪。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291422/nicolas-sarkozy-wear-electronic-bracelet-after-french-corruption-conviction-upheld?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CATL 将在中国建设 1,000 个电动汽车电池更换站，以缓解续航焦虑</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3291421/catl-build-1000-ev-battery-swap-stations-china-ease-range-anxiety?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 21:142024 年 12 月 18 日，电动汽车电池制造商 CATL 首席执行官曾文斌在福建省厦门市举行的下一代换电站发布会后迎接嘉宾。美联社照片中国最大的电动汽车电池生产商宁德时代新能源科技 (CATL) 计划在 2025 年在全国范围内建设 1,000 个电池换电站，以缓解更多驾驶员的续航焦虑随着全球最大的电动汽车市场逐渐成熟，中国也将迎来新的电动汽车充电站。该公司表示，这些充电站将允许电动汽车车主在 100 秒内将废旧电池组换成充满电的电池组。其中一些将建在香港和澳门，那里正在加大力度吸引更多汽油动力汽车用户。“ CATL 决心推广最好的电动汽车电池技术，”该公司亿万富翁创始人兼董事长曾毓群在周三的一次网络新闻发布会上表示。“作为市场领导者，我们将与合作伙伴携手打造完善的生态系统，实现创新突破。”曾毓群表示，总部位于福建省东部宁德的 CATL 未来计划建设总共 30,000 个电池更换站，但没有给出具体的时间表。该公司还将引入外部投资者来扩大充电网络。2024 年 11 月 15 日，位于福建省东部宁德的 CATL 总部鸟瞰图。照片：法新社CATL 的最大客户包括特斯拉和宝马，该公司还向电动汽车用户提供可更换电池的租赁服务，每月收费 369 元（51 美元）。曾光在发布会上表示，该公司已获得来自 30 多家公司的 107,500 块 Choco-SEB 电池订购订单。该公司补充说，CATL 将与长安汽车和一汽集团等合作伙伴共同开发另外 10 款采用电池交换技术的新型电动汽车车型。目前，磷酸铁锂电池 (LFP) 通过超快速充电技术，只需 10 多分钟即可提供 400 公里的续航里程。“电池交换技术使电动汽车驾驶员获得充电电池的效率更高，但建设这些充电站需要大量投资，”上海独立分析师高申表示。“汽车制造商、电池生产商、基础设施建设者和消费者也需要达成共识，即这种方法对他们所有人都有好处。”行业数据显示，7 月份中国大陆的电动汽车普及率首次超过 50%。上海高端电动汽车制造商蔚来汽车的首席执行官李斌表示，到 2027 年，电动汽车普及率将超过 90%。目前，蔚来汽车是电池更换站建设的领导者。该公司在中国大陆运营着 2,800 多个换电站，其换电站技术允许驾驶员在 2.5 分钟内在其第三代换电站更换电池。根据 SNE Research 的数据，CATL 在 2024 年前 10 个月交付了 252.8 千兆瓦时的电池，比去年同期增长了 28%。该公司在此期间占据了全球电池市场的 36.8%。本月初，该公司宣布计划与菲亚特所有者 Stellantis 成立合资企业，在欧洲建立第三家电池厂，加快海外扩张步伐，以克服更高的关税。一份声明称，双方同意斥资 41 亿欧元（43 亿美元）在西班牙东北部的萨拉戈萨建立工厂，年产能为 50 GWh 电池。1 GWh 可以为多达 13,000 辆续航里程为 500 公里的电动汽车供电。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3291421/catl-build-1000-ev-battery-swap-stations-china-ease-range-anxiety?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国太空行走破纪录，习近平在澳门：南华早报每日报道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3291373/record-breaking-chinese-spacewalk-xi-jinping-macau-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 21:30周二，神舟十九号航天员蔡旭哲（上图）和宋凌东（下图）在中国空间站天宫舱内外工作。图片来源：新华社了解《南华早报》当天最重要的中国和经济新闻。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。天宫空间站上的两名中国宇航员打破了美国太空计划二十多年前创造的单次太空行走时间最长的世界纪录。国家主席习近平和夫人彭丽媛已抵达澳门。图片：Eugene Lee国家主席习近平抵达澳门，进行为期三天的访问，纪念澳门回归中国25周年，并将举行澳门新任领导人的就职典礼。一份共产党报纸周二呼吁，中国应该把重点放在生育支持上，降低抚养孩子的成本，因为它正在努力解决世界其他地方未曾出现过的人口问题。分析人士表示，随着全球船舶行业进入复兴时期，中国是全球市场份额最大的造船国，预计将获得大量新订单。中国科学家推出了“祖冲之3.0”，这是一款105量子比特的量子处理器，使中国在打造全球最强大量子计算机的竞赛中与美国并驾齐驱。中美之间的关税谈判西班牙驻北京大使呼吁改善与欧盟的贸易关系，称在美国当选总统唐纳德·特朗普明年 1 月返回白宫之前，欧盟不太可能取得进展。一家中国商业航空航天公司于周二首次试飞了一台爆炸冲压发动机，该发动机专为一架飞机而设计，据称该飞机可以在两小时内将乘客从北京送到纽约。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3291373/record-breaking-chinese-spacewalk-xi-jinping-macau-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数据显示，中国 GenAI 行业融资增加，交易减少，呈现整合迹象</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3291372/chinas-genai-sector-sees-more-funding-fewer-deals-sign-consolidation-data-shows?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 21:00今年迄今为止，中国人工智能市场已发生 457 笔交易，较去年的 595 笔下降约 23%。照片：Shutterstock 图片
行业数据显示，今年迄今为止，中国生成人工智能 (GenAI) 行业的资金增加，但交易减少，因为在市场过度拥挤的情况下，投资者变得更加挑剔。中国 GenAI 行业遭遇重创根据初创企业数据库服务公司 Itjuzi.com 汇编的数据，截至 12 月 18 日，中国共完成 113 笔交易，比去年的 143 笔减少了约 20%。然而，今年的总融资额为 350 亿元人民币（48 亿美元），而去年为 205 亿元人民币，这意味着投资者在新 AI 产品货币化存在不确定性的情况下，对拥挤的市场越来越谨慎，因此更加挑剔。根据公司声明和媒体报道，中国四大 AI 初创公司——北京的智扑智能、月探智能和百川，以及上海的 MiniMax——统称为中国 AI 四小龙——今年共筹集了约 21 亿美元，占今年中国 GenAI 市场总融资额的近一半。智浦人工智能首席执行官张鹏于 2024 年 1 月 16 日在北京智浦发展日上介绍 GLM-4。照片：讲义智浦人工智能周二宣布了今年的第四轮融资，为其资金增加了 4.12 亿美元，该公司正在拓展业务以抵御市场竞争，目前中国政府已批准了总共 252 项 GenAI 服务，从人工智能聊天机器人到人工智能定制的行业解决方案。与该行业交易量下降的趋势一致，进入市场的 GenAI 新服务越来越少。国家互联网监督机构中国国家互联网信息办公室在 11 月的最新监管审批中批准了 64 项新的 GenAI 服务，这是今年批准的三批中数量最少的一批，这表明市场已经饱和。根据 Itjuzi 的数据，更广泛的人工智能市场，包括开发用于训练 GenAI 服务的半导体或软件的人工智能基础设施和科技初创公司，以及构建工业解决方案的公司，今年的投资水平也有所降温。今年迄今为止，中国整体人工智能市场共达成 457 笔交易，较去年的 595 笔下降约 23%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3291372/chinas-genai-sector-sees-more-funding-fewer-deals-sign-consolidation-data-shows?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查显示，受经济放缓风险影响，中国 CEO 情绪低落</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3291384/ceo-sentiment-china-sours-amid-slowdown-risks-survey-finds?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 21:00周四，中国江苏省港口，汽车等待装船出口。中国与欧盟之间的电动汽车关税谈判“尚未接近”达成协议。图片来源：法新社一项新调查发现，在“三大风险”——中国经济放缓、本土竞争加剧和地缘政治紧张局势的背景下，今年下半年中国企业首席执行官的信心有所下降。美国非营利智库经济咨商会称，首席执行官信心指数从上半年的56降至下半年的49，这“是由于对中国经济当前和短期商业状况的担忧日益加剧”。该信心调查每六个月进行一次，旨在追踪主要来自美国和欧洲跨国公司的中国首席执行官的情绪。在0-100的范围内，如果读数低于50，则反映出负面反应多于正面反应。“目前，在华经营的跨国企业面临的环境极具挑战性，76%的首席执行官认为中国经济放缓是其企业面临的最大风险，”该智库中国中心主任Alfredo Montufar-Helu表示，并补充说，客户“对价格高度敏感”，并寻求“大幅折扣”。在9月30日至10月28日进行的调查中，34位受访者中有41%的首席执行官表示，当前的商业环境比六个月前更糟，这一比例比今年上半年的23%大幅增加。Montufar-Helu指出，本土企业的做法加剧了竞争，他们对市场变化的反应更“敏捷”，更愿意承担风险或降低价格以增加市场份额。在对中国与欧盟的外交关系方面，53%的受访者预计中欧关系将恶化，77%的受访者指出未来中美关系可能会恶化。中欧电动汽车关税谈判“远未”达成协议，而美国当选总统特朗普则威胁征收更多关税。调查显示，下半年CEO对欧洲的信心指数为47，对美国的信心指数为51。调查显示，CEO对中国的长期前景的看法“更为积极”，65%的受访者预计中国需求将高于全球平均水平，中国市场创造的利润将继续高于其他地区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3291384/ceo-sentiment-china-sours-amid-slowdown-risks-survey-finds?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>台湾前领导人马英九访问哈尔滨 旨在“搭建和平桥梁”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291398/former-taiwan-leader-ma-ying-jeou-visits-harbin-aiming-build-bridge-peace?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 21:00台湾前领导人马英九周三在桃园国际机场飞往哈尔滨前向媒体挥手致意。图片：法新社台湾前领导人马英九开始了为期九天的大陆之行，这是他两年来的第三次大陆之行，而台独势力指责他损害了台湾的利益。马英九的代表团包括一群台湾大学生，周三抵达东北黑龙江省省会哈尔滨时，市政府官员和支持者在机场迎接他们。马英九原定于当晚会见国台办主任宋涛，这是自马英九四月份访问大陆推动两岸学生交流以来，两人的首次会面。这位前台湾领导人将在哈尔滨参加两岸青少年冰雪节，还将前往西南部的四川省，然后于12月26日返回台湾。马英九在离开台湾前在桃园国际机场告诉记者，台湾年轻人之间的交流而中国大陆“现在尤其重要，因为全球战争频繁，两岸关系比我担任总统期间更加紧张”。马英九 2008 年至 2016 年领导台湾时，北京与台北的关系相对稳定。马英九 (中) 表示，他访问大陆的目的是“传达民众对两岸合作的渴望”。图片：法新社马英九基金会在过去两年组织了五次学生交流计划，其中三组来自台湾，两组来自大陆。他表示，他访问大陆“旨在搭建和平桥梁，超越政治敌对，传达民众对两岸合作的渴望”。“这是我作为前总统的责任，也是我能为台湾人民走向和平所做的努力，”马英九在离开大陆前表示。他补充说，他相信更多的青年交流和促进更深层次理解的努力将减少双方发生冲突的可能性，这是维持台海和平的关键。“我们促进年轻人之间的交流越多，未来的误解和冲突就越少，”马英九说。但马英九在这方面的努力招致了批评，尤其是来自台独阵营的批评，他们指责他与北京的路线保持一致。议程。两周前，马英九接待了来自大陆大学的来访学生和教职员工，其中包括两名奥运冠军，此举遭到批评。一名学生在接受媒体采访时将台湾棒球队称为“中国台北”，暗示台湾是中国的一部分，引发了执政的民进党指责马英九允许大陆削弱台湾的主权。周三，在马英九准备离境时，台独活动人士在桃园机场举行抗议，高呼“马英九不能做叛徒”。他们声称，马英九的访问——就在台北-上海论坛在台湾首都举行的第二天——是降低台湾地位的更广泛努力的一部分。在自 2010 年以来每年举行的台北-上海双城论坛上，两市领导人呼吁进行更多交流，并签署了在智能医疗保健和动物园动物交换方面开展合作的协议。支持台独的声音称，此次活动是北京统一战线战略影响台湾的平台。自民进党蔡英文 2016 年就任总统并拒绝一个中国原则以来，两岸关系恶化。蔡英文的继任者赖清德于 5 月上任，他声称台湾和大陆“互不隶属”，这进一步激怒了北京。尽管北京将台湾视为其领土的一部分，并且不排除使用武力实现统一，但包括美国在内的大多数国家并不承认台湾是一个独立国家。然而，华盛顿反对任何军事侵略，并支持台湾通过武器销售进行自卫。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291398/former-taiwan-leader-ma-ying-jeou-visits-harbin-aiming-build-bridge-peace?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普再次嘲讽特鲁多，称加拿大应该是美国的一个州</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291412/trump-taunts-trudeau-again-says-canada-should-be-us-state?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.18 21:002017 年，唐纳德·特朗普与加拿大总理贾斯汀·特鲁多（左）在白宫。照片：法新社唐纳德·特朗普再次嘲讽加拿大，而加拿大总理贾斯汀·特鲁多正试图度过由一位部长突然离职引发的危机，这位部长是阻止美国当选总统与邻国发动贸易战计划的堡垒。“没有人可以回答为什么我们每年要向加拿大提供超过 1 亿美元的补贴？这毫无道理！”特朗普周三早些时候在 Truth Social 上发帖称。“许多加拿大人希望加拿大成为第 51 个州。他们将在税收和军事保护方面节省大量开支。我认为这是个好主意。第 51 个州！！！”自从加拿大领导人赶到海湖庄园会见特朗普以来，特朗普一直在开玩笑说，加拿大随时可以成为美国的第 51 个州，而特鲁多则成为其州长。然而，在感恩节晚餐上看似玩笑的轻松评论，在特鲁多为政治生存而战的情况下，却带有更为险恶的意味。目前尚不清楚特朗普为何引用 1 亿美元这个数字，他过去也曾使用过 1000 亿美元。根据人口普查数据，截至 10 月份，美国与加拿大的商品贸易逆差为 505 亿美元，2023 年全年的缺口为 643 亿美元。在 2018 年当时名为 Twitter 的社交媒体平台上的一篇帖子中，他抱怨加拿大“与美国的贸易额接近 1000 亿美元”。周二，在渥太华，特鲁多试图淡化他的领导面临的最严峻挑战。 “和大多数家庭一样，有时我们会在节日期间吵架，”他在自由党 153 名议员及其工作人员的聚会上说道。这其实只是暗指他长期信任的副总理兼财政部长 Chrystia Freeland 的离职，就在前一天，她发表了一封措辞严厉的辞职信，震惊全国。在之前的一篇博文中，特朗普对她的离职表示欢迎，称她“非常有毒”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291412/trump-taunts-trudeau-again-says-canada-should-be-us-state?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官僚主义如何破坏英国援助乌克兰的努力</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3291207/how-bureaucracy-sabotaging-uks-efforts-aid-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3291207/how-bureaucracy-sabotaging-uks-efforts-aid-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>