<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Apr 2025 21:15:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国新闻报道说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304969/trump-tells-inner-circle-elon-musk-will-be-out-soon-us-news-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 02:18    ＃999;“&gt;唐纳德·特朗普（右）在一月份在华盛顿举行的集会上向特斯拉首席执行官埃隆·马斯克致意。照片：路透社  美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）告诉他的内阁成员和其他密切联系，亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk）将很快退后一步  Politico的代理机构报告说，特朗普和马斯克最近几天都决定，马斯克将很快返回他的业务，但没有给出具体的日期。 马斯克和多奇没有立即回应对该报告发表评论的请求。       政府股票公司，包括签订合同的公司，遵循该报告。马斯克特斯拉的股票在第一季度交货中略有预期后，在早期交易中下跌了2％，逆转了约5％。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/04/04/03/c500f521-e084-449d-b80c-b80c-b80c-b80c-b80c-b80c-21d199702184_5a98888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888763.jp &lt;&lt;&lt;&lt;” ＃999;“&gt; Elon Musk（左）说，他的儿子XæA-12和美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）于2月在椭圆形办公室听。照片：路透社   尚不清楚马斯克是否会在130天的任务授权之前离开，将于5月或6月初结束。       一位白宫消息人士说，马斯克的投资者说，马斯克的投资者希望他要返回他的公司，他的工作在130天之内就在他的130天内进行了多个班级，并且在他的工作中没有沟通。消息人士补充说，已经完成了“没有人将他赶出去”。 周一问他是否希望马斯克待在130天的任期之上，特朗普告诉记者：“我认为他很棒，但我也有一家大公司。在他的130天结束时，在联邦支出中。削减成本的团队的授权将于2026年7月4日到期，根据特朗普的一项行政命令签署。   在整个美国，马斯克的钝方法越来越不安，从政府劳动力中削减成千上万的工人的钝方法。诉讼。 特斯拉经销商在美国和国外遭到破坏，全国范围内针对马诺格和特朗普的议程进行了全国性的抗议。 周二，威斯康星州的自由法官，威斯康星州的一名自由律师赢得了州最高法院的选举，轻松地击败了一名保守派的法官，并击败了一名竞选活动，并遭到了群体的群体，并忙于银行群体。他。 投票被视为关于特朗普总统和马斯克重制的美国公务员运动的早期全民公决。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304969/trump-tells-inner-circle-elon-musk-will-be-out-soon-us-news-report-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数百万美元的损失后，香港隧道通行费正在审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3304968/hong-kong-tunnel-tolls-under-review-after-multimillion-dollar-losses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 01:38    Shing Mun Tunnels在2023  -  24年的赤字中有5200万港元。照片：Google地图  香港的运输机构将完成对今年的隧道通行费的审查，以建立适当的费用，以建立适当的费用水平，多年数百万美元的损失，包括在Shing Mun Tunnels上进行的，包括5200万港元（668万美元）的赤字（668亿美元），以确保票务委员会在周三的统治委员会中进行了批准。  政府预测，Shing Mun Tunnels和Aberdeen Tunnel将继续亏损5200万荷兰盾，一年一年，这将继续损失5,200万荷兰盾。对于8K路线，将在招标结果可用后确定年度的运营费用。  chan表示，在确定政府隧道和行李箱道路的收费水平时，当局将考虑各种因素，包括交通管理需求，“用户付费”原则，效率，公共负担能力，公共负担能力，公共负担能力，足够的社交状况不足。调整后，”她说。多年来。  但他说，现有的九个免费隧道应向用户征收费用，以与政府的“用户付费”原则保持一致。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3304968/hong-kong-tunnel-tolls-under-review-after-multimillion-dollar-losses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国和中国的更多妇女在“多产”强奸犯Zou Zhenhao上挺身而出</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304966/more-women-uk-and-china-come-forward-over-prolific-rapist-zou-zhenhao?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 01:07    Zhenhao Zou出现在三月份警方发布的讲义中。照片：大都会警察通过路透社  有20多名妇女挺身而出，说她们可能在上个月被判处强奸10名妇女被定罪的中国学生遭到性侵犯。他们。在审判中引用的10名妇女中，只有两名妇女被确定。 在3月5日定罪后，伦敦大都会的警察说，他们有证据表明他可以针对其他50多名妇女，并敦促可能的受害者挺身而出。       “鉴于他似乎有多产的Zou有多产的潜力，他可能有一个命令我们的命令，我们曾经看到过曾经有过的命令。  索斯沃思说，有23名潜在的受害者与“全球不同地区”的官员联系。   “我们认为此时可能发生的犯罪可能发生的主要地点似乎是……在伦敦……在中国及以后。索斯沃思说，官员“对此有持开放态度”。 “鉴于他的活跃和多产的zou似乎与他的可怕罪行在一起，他在世界任何地方都可能冒犯他的一切前景。  zou。 – three counts of voyeurism and one of false imprisonment.He was also convicted of three counts of possessing butanediol – an industrial solvent – with intent to commit a sexual offence and 10 counts of possession of an extreme pornographic image.The Met said officers were compiling a file of new evidence to be submitted to prosecutors after Zou’s sentencing on June 19.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304966/more-women-uk-and-china-come-forward-over-prolific-rapist-zou-zhenhao?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国报告说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304964/amazon-makes-last-minute-bid-buy-tiktok-deadline-looms-us-report-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 00:28    Tiktok截止日期是因为担心中国政府可以通过该应用程序收集有关美国公民的敏感数据。 Photo: TNSAmazon.com has put in a last-minute offer to buy all of short-form video app TikTok, The New York Times reported on Wednesday, citing three people familiar with the bid.US President Donald Trump will consider on Wednesday a final proposal related to TikTok ahead of an April 5 deadline for the app to find a non-Chinese buyer or face a ban in the country, a White House official周二说。 少量和蒂克托克没有立即回应置评请求，亚马逊拒绝做出回应。 参加了会谈的各个方面的纽约时报似乎并未认真对待亚马逊的出价。  自2024年法律以来，近一半的美国人使用的应用程序未来就在空中升起，并获得了压倒性的两党支持，需要在1月19日之前剥离Tiktok。美国人。   特朗普在1月20日上任后，签署了一项行政命令，试图在75天之前推迟执行法律，允许Tiktok暂时继续在美国的运营。平台。 政府周三考虑的交易将包括Oracle Corp.和Blackstone Inc.以及可能是合资企业中的其他投资者。 CBS新闻首先报道了会议的计划。  Oracle领导的交易将使该公司在新的美国实体中占有一笔小股份。根据先前在政府内部散发的提案，Oracle将为美国数据提供安全保证，同时可能将应用程序的宝贵算法留在中国。但是，只要Tiktok的算法仍然完全受到中国控制权，北京当局很可能会接受与Oracle的参与。  Oracle已经建立了重要的云基础设施业务来与Tiktok合作，这是称为Texas Project Texas的合作伙伴的一部分。它也被窃听是为了帮助该应用程序从bytedance中删除敏感的美国用户数据，尽管该计划最终未能赢得华盛顿监管机构的接受。 批评该提案的批评者，包括一些共和党议员，称其风险未能遵守法律来遵守法律，因为中国可以访问敏感的数据或使用该应用程序销量销量，以使中国访问敏感的数据或销售应用程序。北京的野蛮人和官员此前曾拒绝过这些主张。 特朗普似乎对迫在眉睫的截止日期并不关心，本周告诉记者，有许多对该应用程序感兴趣的有兴趣的人。他还说，他将考虑降低他对中国征收的关税率，以确保北京对销售的支持。 路透社和彭博社]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304964/amazon-makes-last-minute-bid-buy-tiktok-deadline-looms-us-report-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>丹麦的总理到达格陵兰进行3天参观</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304963/denmarks-pm-arrives-greenland-3-day-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 23:52   丹麦总理梅特·弗雷德里克森（Mette Frederiksen）（中间）和她的丈夫Bo tengberg（右第二名）下船了飞机，并在周三在Nuuk机场的格陵兰代理政府负责人Mute Bourup Egende招呼。照片：AFP   丹麦总理于周三登陆格陵兰与丹麦半自动领土的来临，此前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）重复表达了对北极岛广阔的北极岛的重复表达，以控制广阔的北极岛。   METTE FREDERIKSEN在一周之后的旅行。丹麦领导人在访问之前说，她旨在加强哥本哈根与岛上的联系，并强调她所描述的“ Greenland上的巨大压力”。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/canvas/2025/04/02/a2ae0c82-6cc6-4752-9bcc-4752-9bcc-43434343439a00_bbbcdddddddd722.jpg ＃999;“&gt;丹麦总理梅特·弗雷德里克森（Mette Frederiksen）旨在加强哥本哈根与该岛的联系，并强调尊重合作的重要性。照片：AFP    格陵兰岛即将上任的总理詹斯·弗雷德里克·尼尔森（Jens-Frederik Nielsen）上个月赢得了上个月的议会选举，并将组成一个联盟政府，他在周一欢迎弗雷德里克森（Frederiksen）的旅行，他说，周一，丹麦克（Denmark 7。 格陵兰和丹麦之间的关系在近年来曾在殖民统治下对格陵兰人的历史虐待后的启示加剧。但是，特朗普对控制格陵兰的兴趣是国际上越来越关注北极影响竞争的一部分，促使丹麦加速工作以改善与该岛的联系。  nielsen周一晚些时候告诉路透社，格陵兰将与丹麦的联系加强与丹麦的联系，直到能够实现绿地的最终愿望。他说。丹麦国际研究所。 territory.Frederiksen, who has said it is up to the people of Greenland to decide their own future, called Vance’s description of Denmark “not fair”.Opinion polls show that a majority of Greenland’s 57,000 inhabitants support independence from Denmark, but many oppose seeking independence too quickly, fearing their island could become worse off and expose itself to US interests.]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304963/denmarks-pm-arrives-greenland-3-day-visit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CI如何培养幸福的文化</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/how-cis-cultivats-culture-well-being/article/3304671/how-cis-cultivates-culture-well-being?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.03 00:00        在当今快节奏的世界中，教育旨在培养那些不仅在学术上成功的人，而且在生活的各个方面都具有韧性。在中国国际学校（CIS），我们通过我们可见的福祉计划来拥护这种哲学。我们认为，如果学生不舒服，那么我们的计划就无法很好地学习，因此我们的计划优先考虑整个学校社区的身体，心理和情感健康。Visible Well-Being is a key initiative in our Vision ’33 roadmap, our strategic plan as we approach our 50th anniversary in 2033. As part of our goal to ensure that &quot;Each Learner Flourishes”, we aim to empower students to take charge of their learning, build resilience, learn from failures, and develop healthy relationships for a positive emotional life.For over a decade,我们对幸福感的承诺一直是战略优先事项，从2011年开始，我们努力增强福祉，这导致与墨尔本大学积极教育的主要专家Lea Waters建立了重要的合作伙伴关系。她的指导使我们能够将幸福感融入我们的教育框架，政策和实践中。  我们可见的福祉计划的基础是Lea Waters教授创建的元搜索框架，该框架阐明了6种幸福感的途径：优势，情感管理，注意力和意识，意识，人际关系，人际关系，应对和习惯和习惯和目标。这种结构化的，数据驱动的方法有助于我们在设计学习机会和有效学习的学习机会时做出明智的决定。搜索框架还提供了一种围绕幸福感的通用语言，使我们能够整合专门的课程和课程，使学生，老师和父母都具有共同的目标。 在顺式，在我们所做的一切中都编织了幸福感。搜索框架是日常学习的一部分，培养基本技能和支持性环境。对于我们的学生，为全年小组的福祉活动建立了专门的时间。所有员工都接受有关支持学生福祉的重要性的强制性培训。父母参加福祉研讨会，创建一个共享的语言和框架，将家庭和学校连接起来。 我们可见的福祉计划还通过系统地进行单个学生的调查来强调数据信息的决策 - 。这些信息在福利仪表板上介绍，使我们能够为各年小组和学生量身定制目标和活动。它还可以帮助我们确定可能正在苦苦挣扎的个人，实现早期干预和支持。在关键过渡年中，这种方法尤为重要。 for example, the transition to a full-day programme for our youngest learners, moving from Primary to Secondary School, or returning from our Year 10 flagship boarding programme in Hangzhou.  我们可见的福祉程序的影响反映在我们的结果中。福祉识字率的重大改善使我们的学生有能力更好地表达情绪，管理冲突和建立更牢固的关系。 Our recent triumph at the inaugural GBA School Awards, where we received the prestigious School Wellness Award, stands as a testament to the excellence and quality of our programme.  可见的幸福感已通过培养协作和包容性，从而增强了我们的学校文化，创造了一个社区，每个学生都可以蓬勃发展。在独联体，优先考虑福祉使学生成为终身学习者，能够面对挑战，建立有意义的关系并为社区做出积极贡献。可见的幸福感是我们培养准备在学校的座右铭“寻求和服务”的人的使命，从而对世界产生积极影响的人。 观看此视频，我们的员工和学生在其中揭示了可见的幸福感！     
 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/how-cis-cultivats-culture-well-being/article/3304671/how-cis-cultivates-culture-well-being?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京呼吁汇丰银行（HSBC</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3304962/beijing-calls-hsbc-help-improve-sino-british-ties-boost-hong-kongs-image?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 23:31   行人走过中央汇丰香港总部办公大楼外的狮子雕像。照片：Elson Li   北京关于香港事务的观点呼吁汇丰银行作为中英国领带的“重要桥梁”，同时还将国家和城市推广到国际社会上，他在国际社会上遇到了该国的集团主席。香港和澳门事务办公室董事促进该国与英国与英国的关系。该办公室的一份声明读到。国际社会。  最新的会议是在北北部的约翰·斯威尔与儿子的首席执行官梅林·斯威尔（Merlin Swire），北京的首席执行官梅林·斯威尔（Merlin Swire）之后的一周，并呼吁英国拥有的企业集团在巩固香港作为国际航空枢纽的地位，同时在大海湾地区的发展中发挥积极作用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3304962/beijing-calls-hsbc-help-improve-sino-british-ties-boost-hong-kongs-image?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>缅甸勇士队宣布临时停火以缓解地震，因为死亡人数超过3,000</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3304960/myanmar-junta-declares-temporary-ceasefire-quake-relief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 22:44   当地志愿者周三向曼德勒的地震受害者分发免费的食物和饮用水。休战将一直持续到4月22日。照片：EPA-EFE   缅甸裁定军方宣布该国的内战周三在该国的内战中暂时停火，以促进7.7级地震后，该地震发生了7.7级，该地震已杀害了3,000多人。旨在表现出对受周五地震影响的人们的同情心。 宣布这一消息是在反对军事统治的武装抵抗组织宣布的单方面临时停火之后。这些团体必须避免攻击国家或重组，否则军队将采取“必要的”措施。但是大多数团队只找到身体。     星期五中午袭击地震，倒塌了数千座建筑物，倒塌的桥梁和屈曲的道路。据MRTV报道，死亡人数上升到3,003，其中4,500多人受伤。当地的报告表明，在缅甸内战中发生地震 地震发生，使可怕的人道主义危机变得更糟。根据联合国的说法，有超过300万人从家中流离失所，甚至在遭受袭击之前就需要近2000万人。   两支主要的武装部队抵抗军与军队作战，该军队于2021年从民主选举产生的昂山·苏伊·凯（Aung San Suu Kyi）的民主政府中夺取了权力攻击。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3304960/myanmar-junta-declares-temporary-ceasefire-quake-relief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>邀请公司在香港开发3个新的旅游和娱乐区</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304954/companies-invited-develop-3-new-tourism-and-recreation-areas-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 21:52    Lamma岛上的前采石场。照片：SCMP   香港当局将首次发起大规模的土地处置，以开发新的旅游和娱乐区，并确定了三个主要地点，其中包括一个在拉玛岛上的一个，其中一个政府认为可以将其变成超级游艇的码头。大都会北部大都市的大足生态恢复走廊和帕克·奈（Pak Nai）和帕克·贝（Pak Nai）和tsim bei tsui。 政府将对这三个地点使用大规模的土地处置。在最近介绍的计划下，开发人员需要进行现场形成工作，并为政府建立公共设施，但他们保留了私人住宅区以获利。 该计划要求开发人员为该项目提出计划，这些计划包括改善该地区的运输基础设施。项目在市场上的定位不同。 Lamma上的采石场非常适合开发高端沿海和山坡度假胜地，并补充了世界一流的码头和低层豪华住房。 2026年。 文化，体育和旅游局长罗莎克·福伊（Rosanna Law Shuk-pui）在最近的一次采访中告诉《邮报》，她看到对香港游艇旅游的需求。 她指出，广东省曾要求在沿海旅游和沿海地区的其他地区，以供香港安排诸如沿海地区之类的福利，业务。 单独，机场管理局计划在机场建造码头，这是其大型机场城市发展的一部分。 根据海洋部门的统计数据，辅助式游艇，巡洋舰和开放式巡洋舰的数量迅速升起，从2019年到2019年至1296年，在香港迅速增加了2023年。 该局还表示，9.3公顷的南大兰塔（South Lantau Eco-Recreation Corridor）项目可能会在张夏（Cheung Sha），pui o，pui o，shui hau and shek pik提供广泛的娱乐和设施2027年。 该局表示，在Tsim Bei Tsui上有87公顷和Pak Nai的33公顷将被指定为“主题活动节点”和一个“镇定风景节点”，“ the tranquil风景节点”将在2028年初进行的bir估计，该公司的成本是估计的。发言人说： “我们还在开始任何法定计划过程之前发起了这三个兴趣的表达式，”发言人说，并补充说，这样做可以证明在完成开发要求之前收集市场的善意。     局局的计划不强调，投资者会提出更好的规模，并提出了更大的启发。当事方需要在7月2日中午提交利息表达。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304954/companies-invited-develop-3-new-tourism-and-recreation-areas-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国贸易办公室提出了特朗普针对中国的案件，因为“解放日”临近</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3304930/us-trade-office-lays-out-trumps-case-against-china-liberation-day-nears?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 22:00   美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）有望在周三揭示其承诺的“互惠关税”的细节。照片：EPA-EFE   美国唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统预计将宣布一系列“互惠关税”的几天前发布的几天前发布的几天前，分析师将为中国提供了相当大的范围，并确认了世界上的相当大容量，这是世界上的相当多页面，这是世界上的相当多的庞大经济体，这是一定数量的范围。议程。 由美国贸易代表办公室（USTR）周一发布的近400页的报告，在特朗普的“解放日”前两天到达，届时新关税的详细信息计划揭幕。总统吹捧这些进口责任是一种手段，以使该国摆脱不公平的优势，他认为其主要的贸易伙伴喜欢。 中国的部分 - 在近50页的页面中，少于50页的少数空间，这些空间专用于大多数其他国家 - 提出了“长期存在的”问题，例如北京人完全在“北京失败的国家”中实施交易的国家，以实施交易。 2020年。 它还规定了一系列政策，美国将北京的贸易障碍称为贸易障碍，包括工业补贴，投资限制和有关保护知识产权的问题。 “ [中国部分的长度在经济学家情报部门。我们可以将其用作框架，以了解射击线上可能是哪个市场以及[为什么]。 中国。他说，一旦相互征收的征收在已经宣布的特定中国关税的背后，这些政策及其改革都将作为美国的讨价还价。 。 overview of China’s tariff and non-tariff trade barriers, the report also noted Beijing “has not yet implemented some of the more important commitments” of the phase-one deal, despite following through on certain provisions.The trade office accused China of falling short of several agricultural benchmarks, as well as failing to fully implement intellectual property protections, technology transfer obligations and its US purchase targets for 2020 and 2021。 马罗说，他对新的美中 - 中国贸易协议的前景“相对悲观”，以减轻紧张局势。我认为，华盛顿的许多贸易官员都分享了这种情绪。 。“他们将保持对中国的相对霍克什的立场，直到我们从特朗普上获得更加清晰的意愿，因为他达成了一笔交易，自从达成协议方面。”  自从上任以来，在中国的范围内，在中国方面的进一步增加了，他已经对中国和其他国家进行了更多的收视率。对加拿大邻国和墨西哥的进口税。 在3月相对的针对性；计划与美国最近的关税远足相吻合，北京对某些农产品的额外关税施加了额外的关税香港大学说，他认为特朗普最初可能会通过对某些国家提出相当极高的关税来采取最大程度的立场，但随后将对他们获得“让步”的情况降低了。 “最终，他的关税的主要目标是中国，越南，墨西哥，墨西哥，加拿大，墨西哥，墨西哥，墨西哥，墨西哥人，”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3304930/us-trade-office-lays-out-trumps-case-against-china-liberation-day-nears?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称，美国网络专家王牛“很安全”。</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3304948/us-cyber-expert-wang-xiaofeng-safe-source-says-after-fbi-raids?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 22:00    Wang Xiaofeng是印第安纳大学布卢明顿的终身教授。照片：中国的一位研究员周三表示，发表  美国网络安全专家Wang Xiaofeng“是安全的”他的工作。 王是计算机科学，工程和信息学的终身教授。 他的工作，搜索的原因和搜索的原因尚不清楚。 ，但是，根据一份未注明日期的，一页的陈述，他在王的同事中未透露wang plieption &lt;他在wang的同事中的调查 根据声明，要求王“解释他在中国的2017-2018赠款上列出了他没有向IU披露的2017-2018赠款。该赠款支持他在中国的合作者； IU的主要关注点是，Wang教授没有在他向美国资助机构的赠款申请中列出这笔赠款，”它说。计算机机械协会的安全，审计和控制的特别兴趣小组。 该声明还提到了马萨诸塞州技术研究所的中国机械工程教授Gang Chen的案例一年后，在深圳。 ，美国检察官撤销了所有指控，承认他们无法证明案件。 “这两个案件之间肯定存在差异；然而，似乎两者的关键问题似乎都是中国的主要问题。乔·拜登（Joe Biden）接管白宫后。   Wang Xiaofeng在印第安纳州的两个房屋进行了袭击。照片：讲义    在王同事之间发出的声明在王的同事之间描述了王的计划，还描述了在新加坡的一所大学的工作中，在新加坡的一项举动中提到了末期的启动IB&gt;          声明说，他已经接受了新加坡的提议，并计划于6月1日开始。根据声明，该大学放弃了行政假，删除了他的主页，并在“ 3月7日至9日左右”中禁用了电子邮件地址。 。 它还说，王一直在使用他的新Gmail地址就有关特殊利益集团的事项进行交流。 周一，周一，美国商业新闻频道CNBC elex tanford ass as a in a in alebc tan tanford ass as a in a in a in a in a in a ib emus emius emius emerius， “我被解雇了”。 坦福德也是美国大学教授协会IUB分会的主席，该分会反对该大学“公开终止”王的终身任命的决定。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3304948/us-cyber-expert-wang-xiaofeng-safe-source-says-after-fbi-raids?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哥斯达黎加获奖的前总统失去了美国签证</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3304956/costa-ricas-nobel-winning-ex-president-loses-us-visa?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 22:01   前哥斯达黎加总统和诺贝尔奖获得者奥斯卡·阿里亚斯（Oscar Arias）一直是对特朗普移民驱逐出境政策和关税战争的直言不讳的批评者。照片：路透社  前哥斯达黎加总统和诺贝尔和平奖获得者奥斯卡·阿里亚斯（Oscar Arias）说，他被剥夺了美国签证，促使他在唐纳德·特朗普（Donald Trump）的领导下将该国贴上了唐纳德·特朗普（Donald Trump）的烙印。 这位两次任期诺贝尔（Nobel取消他的旅游和商务签证。 原因尚不完全清楚，但阿里亚斯一直是对特朗普移民驱逐出境政策和关税战争的直言不讳的批评。   奥斯卡·阿里亚斯（Oscar Arias）在韦兹达（Wednesda）在圣何塞举行的新闻发布会上讲话。他于周二早上通过电子邮件通知了他的旅游和商务签证。照片：AFP    他还批评了现任哥斯达黎加总统罗德里戈·查夫斯（Rodrigo Chaves）与特朗普政府有着密切的联系，阿里亚斯指控他从华盛顿接受命令。 特朗普政府在当地的媒体上，特朗普政府在当地的媒体上取消了几位签证，而不是当地的媒体，     aurias  arias  arias。签证，但大多数其他人都面临着与本国腐败有关的法律问题。样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3304956/costa-ricas-nobel-winning-ex-president-loses-us-visa?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港超过90％的学生自杀年龄在12岁以上</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3304957/over-90-student-suicides-hong-kong-were-youngsters-aged-12-and-above?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 22:15   The number of students struggling with mental health issues increased by 27 per cent between 2023 and 2024. Photo: Sam TsangMore than 90 per cent of student suicides in Hong Kong over the past five years involved youngsters aged 12 and above, according to education authorities, with many cases resulting from negative interpersonal relationships, learning issues and poor mental health.The Education Bureau said在周三，在过去五年中记录了131名小学和中学生的自杀。 也发现，在2023年至2024年之间，与心理健康问题斗争的学生人数增加了27％。 该局的数字分享了该数字作为向立法者的书面回复的一部分，这是对立法者的一部分。 32前一年。 ，但2023年的数字比2022年和2021年记录的25个急剧增加。   自杀中最低的死亡人数在2020年，在2020年，在21岁，第21个。信息。 “在过去五年中报告的案件中，大约一半涉及男学生，而另一半涉及女学生； 12岁及以上的学生约占总案例的95％，而12岁以下的学生约占5％。”调整，情绪低落和精神疾病。说 ，但该局表示，当局避免收集学生的居住类型和学生的社会经济地位。 根据世界卫生组织的死亡率数据库 ，在发达国家的15至24岁的大流行自杀率是在发达国家的15至24岁以下的人，从五个到达日本的地区，从五个以上到16多名越户越过16多名/perea  最低水平在法国和德国，大约有5人每10万人。 当地教育机构还宣布，在2023年12月至2025年1月之间，他们已经在医院的精神范围内接受了379份的高度危险，从而获得了379份的范围。 suicide.The number of students suffering from mental illness had also grown significantly over the past five years, the bureau said.According to the document, 2,090 secondary school students with mental illnesses were recorded in the 2023-24 academic year.The figure was the highest over the five years covered in the document and also represented a 30 per cent increase from 2022-23.Only 2019  -  20年记录了820例病例。 该局指出，有420名精神病的小学生在2023  -  24年报告，比上一学年增加了14％，在五年期间提高了最高水平。    。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3304957/over-90-student-suicides-hong-kong-were-youngsters-aged-12-and-above?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港救援队将幸存者从缅甸地震的废墟中拉出来</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304958/hong-kong-rescue-team-pulls-survivor-rubble-myanmar-earthquake?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.02 22:19     一个香港救援队与大陆同行一起在缅甸的一家曼德勒酒店的瓦砾中找到了幸存者。 安全秘书Chris Tang Ping-Keung秘书说，Chris Tang Ping-keung说，一个52岁的男子在65th Street的一家酒店中，由65th街的一家餐馆救出，该团队由65th Street的Coreporation recuite converation conteration the Mand Auscue recuite conteration the Mandalay的一家旅馆，  “我很高兴，感动并自豪地听到这一消息，我真诚地感谢国家队和SAR救援团队的辛勤工作。” “金窗户”，发现被瓦工埋在废墟下的受害者。在此期间之后，没有水源的生存机会很快。最好找到剩余的幸存者。缺少。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3304958/hong-kong-rescue-team-pulls-survivor-rubble-myanmar-earthquake?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前Google工程师加入上海机器人技术初创企业，以高级AI研究领先</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3304950/ex-google-engineer-joins-shanghai-robotics-start-take-lead-advanced-ai-research?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3304950/ex-google-engineer-joins-shanghai-robotics-start-take-lead-advanced-ai-research?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>