<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 21:13:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普上任前美国拨出3.06亿美元新禽流感资金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293383/us-allocates-us306-million-new-bird-flu-funding-trump-takes-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.04 02:10即将离任的拜登政府表示，将拨款3.06亿美元加强美国对禽流感的应对。图片：路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片 美国总统乔·拜登即将离任的政府周五表示，将在当选总统唐纳德·特朗普上任前拨款 3.06 亿美元加强国家的禽流感应对措施。新资金将支持国家、州和地方的防备和监测计划，以及对针对 H5N1 病毒的潜在医疗对策的研究。“虽然对人类的风险仍然很低，但我们一直在为可能出现的任何情况做准备，”卫生部长泽维尔·贝塞拉在一份声明中说。“做好准备是确保美国人健康和国家安全的关键。”自 2024 年初以来，美国已报告 66 例人类禽流感病例，但专家认为真实数字可能更高，牛和家禽工人中可能未被发现的病例。虽然尚未发现该病毒在人与人之间传播，但禽流感在动物和人类中传播的可能性让科学家们感到担忧，因为它可能会与季节性流感结合，变异成一种更具传染性的形式，从而可能引发致命的大流行。在人们对即将上任的特朗普政府将如何应对这一威胁感到担忧之际，这项拨款宣布了。这位当选总统最近告诉《时代》杂志，他将废除拜登政府设立的流行病防范和应对政策办公室，尽管目前尚不清楚他是否有权这样做，因为它是由国会创建的。特朗普挑选的卫生部长罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F Kennedy Jnr) 是一位直言不讳的疫苗怀疑论者，他承诺要改组国家的卫生机构，并推广生牛奶，这被认为是禽流感的媒介。拜登政府也因对禽流感的反应不力而受到批评。总部位于华盛顿的智库战略与国际研究中心上个月发布了一份报告，列举了一系列问题，包括“疫苗接种滞后”数据不足、监测不完善、协调不力、信任度高、疫苗和治疗药物规划和储备不足”。鉴于这些不足，SAS 研究所传染病流行病学家 Meg Schaeffer 告诉法新社：“在我看来，禽流感要么会成为一场大流行，要么会成为一种病毒……在未来一到两年内，它将成为一个非常普遍和严重的健康问题。”她特别敦促生牛奶消费者“暂停饮用生牛奶”。更令人担忧的是，卫生当局上周表示，路易斯安那州一名重症患者身上的病毒样本显示出变异的迹象，可以更好地适应人类呼吸道，尽管没有证据表明病毒已经传播到该人之外。研究人员还在密切监测猫中越来越多的禽流感感染情况，猫可能会通过密切接触感染人类。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293383/us-allocates-us306-million-new-bird-flu-funding-trump-takes-office?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>格陵兰领导人在新年演讲中加大力度推动脱离丹麦独立</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293382/new-year-speech-greenlands-leader-steps-push-independence-denmark?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.04 01:36格陵兰总理穆特·埃格德 (Mute Egede) 于 3 月在格陵兰努克。图片来源：EPA-EFE格陵兰总理穆特·埃格德在新年演讲中强调，他希望摆脱前殖民统治者丹麦的统治，独立于格陵兰，这标志着围绕这个北极岛屿未来的言论发生了重大变化。埃格德的演讲紧随美国当选总统唐纳德·特朗普发表的评论，特朗普表达了对格陵兰“所有权和控制权”的愿望，并表达了加强格陵兰与其他国家合作的愿望。“现在是我们自己迈出一步，塑造我们的未来的时候了，也包括我们将与谁密切合作，谁将成为我们的贸易伙伴，”他说。近年来，独立运动在格陵兰获得了发展动力，部分原因是丹麦当局在 20 世纪的不当行为被曝光，包括 1960 年代发起的非自愿节育运动。格陵兰岛曾是丹麦的殖民地，直到 1953 年现在是丹麦的一个自治领土，并于2009年通过投票获得了独立的权利。2023年，格陵兰政府提出了第一份宪法草案。“历史和现状表明，我们与丹麦王国的合作未能实现完全平等，”埃格德说。“现在是我们国家迈出下一步的时候了。与世界其他国家一样，我们必须努力消除合作的障碍 — — 我们可以将其描述为殖民主义的枷锁 — — 并继续前进，”他表示。他补充说，独立与否取决于格陵兰人民，但没有透露何时可以举行投票。美国当选总统唐纳德·特朗普于周二在佛罗里达州棕榈滩的海湖庄园。图片：Getty Images / TNS虽然格陵兰 57,000 名居民中的大多数支持独立，但对于独立时机和对生活水平的潜在影响存在分歧。格陵兰政府曾两次拒绝特朗普购买该岛的提议，一次是在 2019 年，另一次是在去年，埃格德坚称“格陵兰是我们的。我们不会出售，也永远不会出售”。演讲中没有提到特朗普或美国。格陵兰首都努克比丹麦首都哥本哈根更靠近纽约。尽管拥有丰富的矿产、石油和天然气资源，但格陵兰的经济仍然脆弱，严重依赖渔业和丹麦的年度拨款。格陵兰预计将在 4 月 6 日之前举行议会选举。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293382/new-year-speech-greenlands-leader-steps-push-independence-denmark?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲁迪·朱利安尼出庭，选举工作人员的律师要求判决赔偿 1.48 亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293381/rudy-giuliani-court-lawyers-election-workers-pursue-us148-million-judgment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.04 00:50周五，纽约市前市长鲁迪·朱利安尼 (Rudy Giuliani) 在曼哈顿美国地方法院外。图片：路透社 前纽约市长鲁迪·朱利安尼（Rudy Giuliani）于周五出席了一场藐视法庭听证会，以决定他是否躲避和欺骗了律师，这些律师试图收回代表两名佐治亚州选举工作人员赢得的 1.48 亿美元判决。法官刘易斯·J·利曼（Lewis J. Liman）表示，他可能会在听证会上裁定朱利安尼是否因未能移交部分资产而面临民事制裁。朱利安尼提前一天要求远程出席听证会，但在法官表示远程出庭会限制他在诉讼程序中的选择后，他改变了主意并来到了法庭。律师声称，朱利安尼表现出“一贯的故意违抗”利曼 10 月份下达的交出资产的命令，此前他于 2023 年因诽谤投票工作人员而被判有罪，他诬告他们在 2020 年总统大选期间篡改选票。他们在法庭上表示本周早些时候，有文件称，他已移交了一辆梅赛德斯-奔驰和他在纽约的公寓，但没有移交将这些资产变现所需的文件。他们还说，他没有移交贵重手表和体育纪念品，包括一件签名的乔·迪马乔衬衫，也没有“从他的非豁免现金账户中取出一美元”。利曼在上周的命令中表示，朱利安尼的律师应该准备好解释为什么朱利安尼不应该被指控藐视法庭，从而受到制裁，这可能会使他不太可能保住他在佛罗里达州的家。对棕榈滩公寓和世界大赛戒指处置的审判定于 1 月中旬举行。朱利安尼一直坚持认为棕榈滩的房产现在是他的个人住所，应该不受判决的影响。朱利安尼的律师预测，朱利安尼最终将在上诉中赢得对这些物品的保管权。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293381/rudy-giuliani-court-lawyers-election-workers-pursue-us148-million-judgment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“奇迹”津巴布韦 7 岁男孩在动物众多的国家公园漫步 5 天</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3293378/miracle-zimbabwe-boy-7-wanders-5-days-through-animal-filled-national-park?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 23:58津巴布韦一名七岁儿童在国家公园独自游荡五天时，可能遭到狮子和其他野生动物的袭击，但最终被发现安然无恙。照片来源：Shutterstock一名 7 岁男孩在津巴布韦国家公园独自在野生动物中徘徊了 5 天。公园和野生动物管理局发言人 Tinashe Farawo 周五证实，公园管理员发现失踪男孩安然无恙。Farawo 表示，这名男孩在该国北部的 Matusadona 公园漫游了约 50 公里，那里生活着许多野生动物，包括狮子、大象和犀牛。这名儿童住在这座面积近 1,500 平方公里的国家公园边缘的一个小村庄里，他迷路了，冒险深入公园。据公园管理部门介绍，这名男孩主要靠吃野果和挖水为生。七岁的 Tinotenda Pudu 失踪五天，在津巴布韦的一个国家公园里与野生动物们一起游荡。照片：X/@Mutsa Murombedzi据报道，村民们用鼓搜寻了好几天，但没有找到失踪的孩子。发言人说，大雨有时会使搜索变得更加困难。然而，护林员随后发现了新的脚印，本周发现男孩安然无恙。当地政客穆察·穆隆贝兹 (Mutsa Murombedzi) 在 X 上发帖称，这名七岁男孩在荒野中幸存是一个“真正的奇迹”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3293378/miracle-zimbabwe-boy-7-wanders-5-days-through-animal-filled-national-park?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 16:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将推出公立牙科诊所预约候补名单</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3293379/hong-kong-launch-waiting-list-appointments-public-dental-clinics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.04 00:07人们在红磡九龙城健康院一家公立牙科诊所外等候。照片：Edmond So香港卫生当局将于周一在新推出的公立牙科诊所网上预约系统中增加候补名单，因为在实施该系统的头两个工作日，缺席率很高。卫生署于周五宣布了这一安排，此前，通过新的网上预约系统在六家牙科诊所获得配额的 151 人中，有 40 人未能按计划在周二或周四出现，理由是日程安排冲突或忘记预约等。缺席者占预约总数的26%。该部门补充说，它将继续监测出席率。“如果情况需要，可能会在必要时引入一种机制来阻止缺席和滥用职权，”一位发言人说。该部门表示，将于周一引入候补名单制度，以填补任何空缺。已完成网上登记但未被电脑抽签选中的65岁或以上人士将优先列入名单。如果有空位，他们会接到电话安排到他们首选的诊所就诊。该部门表示，它还将联系所有抽签中签者，确认他们是否收到了短信确认，包括第二天的预约时间和地点。如果得知成功的申请者无法出席，该部门将致电候补名单上的个人，他们需要在第二天上午8点30分到达指定诊所市民可于抽签当日同一时间，登记使用有关服务。卫生署随后会检查出席情况，如仍有空位，便会在上午约九时三十分再次致电仍在轮候名单上的市民。接到电话的市民应于上午十一时三十分前到达指定诊所。网上系统于周一启用，旨在让居民毋须排队数小时预约第二天的就诊时间。登记时间为预约前一天上午六时至十一时三十分。由一月十日起，居民除可透过现有的电子健康纪录平台eHealth及计划网页登记服务外，亦可透过医院管理局的“医管局行”流动应用程式登记使用有关服务。卫生署呼吁居民不要滥用这项服务，因为该服务是为有急切需要人士而设，预约名额有限。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3293379/hong-kong-launch-waiting-list-appointments-public-dental-clinics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 16:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚加倍巡逻以搜寻缅甸移民船只，此前扣留了近 200 人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3293375/malaysia-doubles-patrols-find-myanmar-migrant-boats-after-nearly-200-people-detained?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 23:26上个月，一群据信是来自缅甸的罗兴亚难民在斯里兰卡港口的一艘船上休息。 自 2017 年发动军事攻势以来，约有 100 万罗兴亚人逃离缅甸。照片：美联社马来西亚海岸警卫队周五表示，正在其海域加倍巡逻，以寻找载有无证缅甸移民的船只，此前近 200 人在马来西亚西北部吉打州的一个岛屿上被拘留。海岸警卫队表示，警方在周五凌晨拘留了 196 名无证缅甸移民，此前他们的船在度假胜地兰卡威岛的海滩上搁浅。海岸警卫队在一份声明中表示：“根据海岸警卫队收到的信息，海上还有两艘载有无证缅甸移民的船只，但他们的具体位置仍然未知。”马来西亚海岸警卫队局长 Mohd Rosli Abdullah 表示，当局正在兰卡威北部海域和边境地区巡逻，并已安排进行空中监视以找到船只。Mohd Rosli 说，海岸警卫队还与泰国当局保持联系，以确定载有移民的船只的动向。一名保安人员驻守在马来西亚拘留中心的入口处，2024 年 2 月，超过 100 名缅甸移民从该拘留中心逃脱。照片：路透社周五早些时候，当地英文日报《星报》报道称，约有 200 名来自缅甸的罗兴亚难民登陆兰卡威。罗兴亚人是缅甸佛教徒占多数的少数民族，主要为穆斯林。海岸警卫队在声明中没有具体说明这些移民是否是罗兴亚人。约有一百万罗兴亚人逃亡，大多逃往邻国孟加拉国，以躲避缅甸于 2017 年 8 月发动的军事攻势，联合国调查人员称这场行动是种族清洗的典型例子。缅甸军事统治者否认这些指控。马来西亚不承认难民身份，长期以来一直是逃离缅甸迫害或孟加拉国难民营的罗兴亚族人的首选目的地。但近年来，马来西亚拒绝载有罗兴亚难民的船只，并在拥挤的拘留中心围捕了数千人，作为打击无证移民的一部分。2010 年至 2024 年期间，马来西亚当局拘留了 2,089海岸警卫队称，非法缅甸移民试图通过海路进入该国。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3293375/malaysia-doubles-patrols-find-myanmar-migrant-boats-after-nearly-200-people-detained?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>釜山航空一架从香港起飞的航班因机轮问题中止降落韩国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3293377/air-busan-flight-hong-kong-aborts-landing-korea-amid-wheels-scare?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 23:47釜山航空是韩亚航空的子公司，成立于 2008 年，是一家区域性航空公司。照片来源：Facebook/釜山航空香港分公司一架从香港起飞、载有 112 名乘客的航班被迫中止在韩国釜山降落，原因是飞行员据称未能确认飞机起落架已展开。据韩国媒体周五报道，在釜山机场的空中交通管制员目视确认起落架运行正常后，釜山航空这架空客 A321 飞机最终获准降落。几天前，韩国本土发生了最严重的空难。当时，济州航空一架从曼谷起飞的航班在全罗南道务安国际机场坠毁，机上 179 人全部遇难。这架波音 737-800 客机上只有两名机组人员在周日的坠机事故中幸存下来。这架载有 181 名乘客的不幸航班在试图进行无轮着陆或所谓的机腹着陆时，起落架出现问题，疑似由鸟击引起，飞机打滑并撞上跑道墙壁，引发爆炸。周五，釜山航空 BX392 航班于凌晨 1 点 50 分从香港起飞，载有 112 名乘客。据报道，该航班在接近釜山金海国际机场时起落架状态出现问题。飞行员无法确认起落架是否正常，因此决定绕行进行额外检查。复飞后，空中交通管制员目视检查了起落架，确认起落架已正确展开。飞机随后平安着陆。复飞是一种飞行程序，其中到达的飞机中止着陆并返回着陆队列。如果飞行员或管制员不完全相信安全着陆的要求已经到位，通常会启动复飞。飞机于上午 6:32 着陆，仅晚点 12 分钟。“此次事故的发生是由于在尝试着陆期间，显示起落架运行状态的仪表上的左右指示器之间存在时间差，”朝鲜商业报援引釜山航空官员的话说。每日经济新闻援引另一位航空公司官员的话说：“据推测，这是与仪表相连的系统传感器的暂时错误，但我们将进行额外检查以进行密切确认。”计划进行进一步检查以验证问题，据报道已安排更换飞机。《南华早报》已联系釜山航空征求进一步评论。釜山航空是韩亚航空的子公司，成立于 2008 年，是一家地区性航空公司。它是韩国第三大廉价航空公司。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3293377/air-busan-flight-hong-kong-aborts-landing-korea-amid-wheels-scare?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国泰航空为多伦多飞往香港的航班延误 54 小时道歉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3293373/cathay-apologises-over-54-hour-delay-flight-going-toronto-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 22:53国泰航空表示，已为乘客在多伦多安排了酒店住宿、餐饮及交通。照片：易扬文国泰航空就一架从加拿大飞往香港的航班因一名乘客生病并飞回多伦多更换机组人员而被迫转飞冰岛，导致航班延误两天多一事道歉。该航空公司周五表示，CX829 航班从多伦多飞往香港后，转飞凯夫拉维克国际机场，以便一名乘客接受紧急医疗救助。该公司表示，加油后，航班返回多伦多，以遵守机组人员的飞行时间限制。“机长作出这一决定是为了遵守香港民航处关于机组人员运作和休息时间的法定要求，因为剩余的机组人员飞行时间不足以让航班飞抵香港，”发言人说。国泰表示，已为乘客在多伦多安排了酒店住宿、餐饮和交通。他们的航班原定于周五下午 3:30（东部标准时间）由新机组人员驾驶起飞。预计航班飞行时间超过 15 小时，这意味着受影响的乘客将比原计划晚 54 小时抵达香港。“安全是我们做出的每一个决定的指导原则，”该航空公司表示。“我们对给您带来的不便向受影响的乘客表示诚挚的歉意。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3293373/cathay-apologises-over-54-hour-delay-flight-going-toronto-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前达索航空物理学家离开美国前往中国领导新能源研究</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293288/ex-dassault-aerospace-physicist-leaves-us-china-lead-new-energy-research?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 23:00著名计算物理学家陈虎东在美国生活40多年后回到了中国。图片来源：澎湃新闻著名计算物理学家、美国国家工程院当选院士陈虎东离开美国，在中国全职工作四十多年。陈虎东今年四月从跨国软件公司达索系统的科学总监职位上退休，达索系统是法国达索集团旗下企业，也是世界上最大的战斗机制造商之一，生产的产品包括幻影和阵风战斗机。据上个月浙江大学网站上发布的招聘启事显示，这位软件行业资深人士已加入浙江大学能源工程学院。浙江大学能源工程学院在招聘启事中表示，计划成立一个由陈虎东领导的团队，以满足中国能源转型和数字化、信息化、智能化发展的战略需求。该团队将研究计算方法和软件开发，促进高性能计算与人工智能的深度融合该学院于12月26日发布了这一通知，目前该学院网站上已经无法访问。记者未能联系到陈先生发表评论。陈先生以其在格子玻尔兹曼方法方面的开创性工作而闻名 - 该方法是一种用于模拟流体动力学的计算方法，广泛应用于包括航空航天工业在内的一系列高科技领域。2023 年，他当选为美国国家工程院航空航天部门成员，以表彰他对湍流格子玻尔兹曼模拟以及在汽车和航空航天工业中的应用所做的贡献。陈先生是流体动力学模拟软件 PowerFLOW 的主要开发人员，曾在达索系统波士顿校区担任首席科学官六年多，负责其 Simulia 技术的研究。陈先生在上海复旦大学获得物理学学士学位。 1981年，他通过了中美物理考试及入学考试（CUSPEA），并于次年赴美深造。CUSPEA是中国改革开放后建立的首个国际学生交流项目，由美籍华裔诺贝尔奖获得者李政道发起。陈教授于1986年获得威廉玛丽学院理学硕士学位，在常春藤名校达特茅斯学院获得物理学博士学位，随后在洛斯阿拉莫斯国家实验室担任博士后研究员两年。1989年，他回到母校达特茅斯学院担任助理教授，1993年从学术界转向工业界，加入美国工程软件开发商Exa公司。陈教授在该公司任职超过24年，随后于2018年转投达索系统。根据他的个人页面在 LinkedIn 上，陈教授已在科学期刊上发表了 140 多篇论文，引用次数超过 10,000 次。他还拥有 30 多项美国专利，自 2000 年起担任美国物理学会会士。陈教授是自 2000 年以来第 17 位被授予院士称号的 CUSPEA 学者，去年被该项目评为“对世界科学发展做出重大贡献”的人之一。去年，世界领先的纳米科学和纳米技术科学家王中林（也是参加 CUSPEA 项目的 900 多名学生之一）离开了佐治亚理工学院的教职，担任北京纳米能源与纳米系统研究所所长。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293288/ex-dassault-aerospace-physicist-leaves-us-china-lead-new-energy-research?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登拒绝日本收购美国钢铁公司的提议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293372/biden-rejects-proposed-japanese-deal-acquire-us-steel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 22:25美国总统乔·拜登决定阻止日本新日铁住金公司收购美国钢铁公司的提议。图片：法新社总统乔·拜登拒绝了日本新日铁公司以近 150 亿美元收购匹兹堡美国钢铁公司的提议，重申了他 3 月份阻止收购的誓言。“我们需要代表美国钢铁产能主要份额的美国大公司，继续为美国的国家利益领导斗争，”拜登在周五上午的一份声明中说。此前，美国外国投资委员会（CFIUS）上个月未能就该交易可能带来的国家安全风险达成共识，并向拜登发送了一份期待已久的合并报告，拜登有 15 天的时间做出最终决定。该委员会由财政部长珍妮特·耶伦担任主席，并由其他内阁成员组成，可以建议总统阻止交易，联邦法律赋予总统这一权力。一位不愿透露姓名的熟悉此事的美国官员上个月告诉美联社，一些委员会中的联邦机构代表怀疑，允许一家日本公司收购一家美国钢铁制造商会带来国家安全风险。美国总统乔·拜登决定阻止日本新日铁住金公司以 149 亿美元收购美国钢铁公司。档案照片：法新社这一决定是在民主党总统即将卸任的几周前做出的，可能会损害美国与日本的关系，日本是美国在亚洲最大的盟友。日本也是美国债务的最大外国持有者。拜登此前曾在去年 3 月表示反对这笔交易，并得到了美国钢铁工人联合会的支持，后者担心该公司是否会遵守现有的劳工协议或削减工作岗位，以及该公司的财务透明度。“重要的是，我们要保持由美国钢铁工人推动的强大的美国钢铁公司，”拜登在 3 月份的一份声明中表示，当时他仍在寻求连任总统，但最终退出了竞选。“一个多世纪以来，美国钢铁公司一直是标志性的美国钢铁公司，对它来说，保持一家由国内拥有和运营的美国钢铁公司至关重要。”当选总统唐纳德·特朗普也反对这笔收购，并于 12 月在其“真相社交”平台上发誓要阻止这笔交易，并利用税收优惠和关税来发展公司。钢铁工人工会主席戴维·麦考尔上个月表示，工会欢迎特朗普反对这笔交易，并表示“是时候拒绝这笔交易了这样我们就可以专注于未来”。9 月，美国钢铁工人在宾夕法尼亚州匹兹堡的公司总部外集会，支持日本新日铁住金的潜在收购。图片：法新社新日铁去年 12 月宣布，计划以 141 亿美元现金收购这家宾夕法尼亚州钢铁生产商。尽管新日铁承诺保留美国钢铁的名称和匹兹堡总部，但其提议引发了人们对该交易可能对工会工人、供应链和美国国家安全意味着什么的担忧。尽管如此，这笔交易还是有很多支持者，包括立法者和商业团体。曾担任特朗普第一任国务卿的迈克·蓬佩奥在《华尔街日报》上称，这笔交易可能遭到拒绝是“短视的”。他在 12 月写道：“这笔交易将加强美国钢铁目前的运营和生产能力，使其工人和社区受益，并提高美国钢铁行业的竞争力。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293372/biden-rejects-proposed-japanese-deal-acquire-us-steel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列空袭致加沙至少 30 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3293368/least-30-killed-gaza-israeli-strikes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 21:25周五，同事和朋友为自由记者奥马尔·德拉维和其他在加沙遭受以色列袭击的受害者的遗体哀悼。图片来源：AP医院工作人员表示，截至周五早上，以色列对加沙地带的袭击已造成至少 30 人死亡，其中包括儿童。与此同时，警报声响彻以色列全境，陷入僵局的停火谈判即将恢复。阿克萨烈士医院的工作人员表示，袭击加沙中部多个地方，包括努塞拉特、扎瓦伊达、马加齐和代尔巴拉赫，造成十多名妇女和儿童死亡。前一天，加沙地带各地也有数十人丧生，过去 24 小时内死亡人数总数达到 56 人。以色列军队没有对最近的袭击发表评论。然而，它在周五的一份声明中表示，在过去的一天，它袭击了加沙各地数十个哈马斯聚集点以及指挥和控制中心，这些地区是该组织策划和实施袭击的地区。军方表示已采取措施减轻对平民的伤害，例如使用精确弹药和空中监视。星期四的袭击袭击了哈马斯安全官员和以色列宣布的人道主义区。星期五，孩子们观看在加沙地带中部多个地点遭到以色列军队夜间袭击的遇难者的尸体被放在一起进行葬礼祈祷。照片：美联社星期五早上的遇难者中有一名自由记者奥马尔·德拉维 (Omar al-Derawi)。美联社记者看到朋友和同事在医院哀悼他的遗体，他的裹尸布上铺着一件记者背心。周五清晨，以色列人也因袭击而醒来。以色列称，导弹从也门向以色列发射，引发耶路撒冷和以色列中部的空袭警报，人们纷纷逃往避难所。目前还没有人员伤亡或财产损失的报告，不过在耶路撒冷可以听到一声微弱的爆炸声，可能是导弹或拦截器发射的。以色列军队称一枚导弹被拦截。袭击正在进行的同时，预计停火谈判将于周五恢复。也门抗议者周五集会，表达对加沙地带巴勒斯坦人的支持。图片来源：路透社以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，他已授权摩萨德情报机构、以色列安全局辛贝特和军方的代表团继续在卡塔尔进行谈判。该代表团将于周五启程前往卡塔尔。在长达 15 个月的战争中，美国主导的谈判一再陷入僵局，这场战争是由哈马斯领导的武装分子于 2023 年 10 月 7 日袭击以色列引发的。武装分子杀死了大约 1,200 人，其中大部分是平民，并绑架了大约 250 人。大约 100 名人质仍在加沙境内，其中至少三分之一据信已经死亡。据加沙卫生部称，以色列的报复性攻势已造成加沙 45,500 多名巴勒斯坦人死亡，妇女和儿童占死者总数的一半以上。该部在统计时没有区分平民和战斗人员。以色列军方表示，它只针对武装分子，并将平民死亡归咎于哈马斯，因为其战士在人口稠密的居民区活动。军方称已击毙 17,000 名武装分子，但没有提供证据。战争造成了大面积破坏，加沙 230 万人口中约 90％ 流离失所，其中许多人多次流离失所。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3293368/least-30-killed-gaza-israeli-strikes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卫星手术：中国首次开展超远程医疗手术</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293260/surgery-satellite-china-conducts-ultra-remote-medical-procedures-world-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 21:30中国称已完成全球首例基于卫星的超远程手术。图片来源：中央电视台中国进行了世界上首次基于卫星的超远程手术——这一突破可能有助于治疗高强度战斗中的伤病。据国家电视台中央电视台周三报道，中国人民解放军总医院的医生利用距地球 36,000 公里的亚太 6D 宽带通信卫星，从西藏拉萨、云南大理和海南三亚远程进行了五次手术。这些患者位于北京，在国产手术机器人系统的帮助下接受了肝脏、胆囊或胰腺手术。据悉，所有患者均已康复并于次日出院。据中央电视台报道，手术过程中每个精确动作的数据双向传输距离近15万公里，这在国内和国际上都是首次。“这一系列远程手术跨越了中国的崇山峻岭，展示了利用自主研发的卫星技术和机器人系统进行复杂远程手术的可行性、安全性和有效性，”中央电视台报道。这一成就是医疗与信息技术融合的重大突破，为未来的创伤护理系统开辟了新的可能性。亚太6D于2020年发射，是一颗高通量通信卫星，总容量为每秒50千兆比特，预计寿命为15年。它为亚太地区提供了广泛的覆盖，尤其关注空中和海上交通路线。虽然亚太-6D可以从其地球静止轨道监测地球表面约三分之一的区域，但其巨大的覆盖范围需要在很远的距离上传输数据，这对远程手术等实时应用构成了挑战。这五次远程手术均由一个医疗和技术专家团队执行。图片来源：中央电视台据《中国航天报》报道，为了应对这些挑战，刘荣医生——他在拉萨实施了该系列手术的首例，为北京的一名患者切除了肝肿瘤——组建了一个由医院、卫星运营商和制造商的专家组成的跨学科团队。该团队通过实施高级数据分类、服务质量 (QoS) 控制和流量管理技术优化了通信链路。据该报报道，这些创新将延迟降低到接近卫星通信物理极限的水平。报道称，这些开创性的手术使远程手术更接近成为“一种完全规范化和商业化的临床实践”，为实现无缝的全天候全球覆盖铺平了道路，并可以在世界任何地方进行外科手术。与地面基础设施相比，卫星通信为远程手术提供了巨大优势，因为它不受地理和时间限制的影响，同时提供更广泛的覆盖范围、更高的可用性和更快的部署。亚太-6D重5,500公斤（12,125磅），是计划中的三到四颗地球静止卫星星座中的第一颗，旨在为亚太地区的飞机、船舶和偏远地区提供宽带连接。11月，中国向印度尼西亚客户交付了该国第一颗全电力推进通信卫星亚太-6E，进一步增强了其在卫星通信技术领域的地位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3293260/surgery-satellite-china-conducts-ultra-remote-medical-procedures-world-first?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>穆斯林聚集香港清真寺参加车祸遇难者的葬礼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293370/muslims-gather-hong-kong-mosque-funeral-car-crash-victims?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3293370/muslims-gather-hong-kong-mosque-funeral-car-crash-victims?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小巴争吵后，香港四名自行车骑手因“鲁莽骑行”被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293367/4-hong-kong-cyclists-arrested-reckless-riding-after-minibus-fracas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 21:19大埔争吵的视频被传到网上后被曝光。照片：Facebook/Kitty Chau上个月，四名香港骑单车者涉嫌在路中间拦下一辆小巴并与司机争吵，于周五因涉嫌“鲁莽骑行”而被捕。警方表示，他们逮捕了三男一女，年龄在 28 至 45 岁之间，罪名是在公共场所“鲁莽或疏忽骑行”。四名当地人已获保释，并须于本月晚些时候向警方报到。上个月，一段视频在网上疯传，捕捉到了 12 月 14 日在大埔发生的争吵的部分场景，该冲突由此曝光。在这段两分钟的视频中，小巴停在大埔公路中间车道上，阻塞了交通，四名骑单车的人走过来靠近司机一侧。视频显示了一场激烈的争吵。照片：Facebook/Kitty Chau骑车人和男小巴司机发生激烈争吵，似乎源于乘客对他行为的投诉。当一名骑车人明显激动并大声辱骂时，冲突升级。小巴的门一度打开，司机和乘客威胁要报警。警方周五表示，他们注意到一辆自行车还放在小巴前面。“相关行为严重影响了包括小巴乘客在内的其他道路使用者的安全。[警察]主动对涉事人员的驾驶态度展开调查，”警方表示。“经过深入调查，发现有几名骑车人涉嫌在骑行时不靠左行驶，故意扰乱交通。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3293367/4-hong-kong-cyclists-arrested-reckless-riding-after-minibus-fracas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基：特朗普的实力和不可预测性有助于结束与俄罗斯的战争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293364/trumps-strength-unpredictability-can-help-end-war-russia-zelensky?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.03 20:30俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和时任美国总统唐纳德·特朗普，2019 年。资料照片：来自路透社乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，美国当选总统唐纳德·特朗普“强大且不可预测”，这些特质可能成为他对俄罗斯入侵乌克兰政策方针的决定性因素。然而，泽连斯基表示，不可能用一天的时间结束持续近三年的战争，正如特朗普在竞选期间声称他可以做到的那样。“如果特朗普能够稳固自己的地位，战争的‘热战’阶段可以很快结束，”泽连斯基周四晚些时候在接受乌克兰电视台采访时谈到战场上的战斗时表示。“我相信（特朗普）很强大，而且难以预测。我非常希望特朗普总统的不可预测性主要针对俄罗斯联邦，”泽连斯基说。1 月 20 日上任的特朗普尚未公开阐述其对乌克兰的政策，但他之前的言论让人怀疑美国是否会继续成为乌克兰最大也是最重要的军事支持者。泽连斯基急于保证华盛顿的支持持续，甚至在 11 月美国总统大选之前，他就在纽约会见了特朗普。随着战争下个月即将进入第四个年头，以及特朗普上台，这场自二战以来欧洲最大冲突将如何以及何时结束的问题浮出水面。俄罗斯控制着乌克兰约五分之一的领土，去年利用乌克兰防御的弱点，尽管军队和装备损失惨重，但仍缓慢推进至东部地区。战争的轨迹对乌克兰不利。该国在前线人手不足，需要西方伙伴的持续支持。泽连斯基表示，特朗普对法国总统埃马纽埃尔·马克龙提出的西方维和部队可能被部署到乌克兰监督停战协议的可能性做出了积极回应。他上个月在巴黎会见了特朗普和马克龙。“但我提出了一个问题，说我们没有听说哪些具体国家会加入这一倡议，以及美国是否会加入，”泽连斯基说。这位乌克兰领导人决心让自己的国家成为北约成员国。北约的 32 个成员国表示，乌克兰终有一天会加入，但要等到战争结束。泽连斯基在电视采访中表示：“部署欧洲军队（以维持乌克兰的和平）不应排除乌克兰在北约的未来。”泽连斯基将乌克兰军队入侵俄罗斯库尔斯克边境地区描述为未来任何和平谈判中的“非常强大的王牌”。乌克兰总统泽连斯基希望唐纳德·特朗普能够提供帮助结束俄罗斯的战争。档案照片：dpa为了抵消前线的悲观消息，乌克兰于 8 月占领了库尔斯克部分地区，这是自二战以来首次占领俄罗斯领土。但这次入侵并没有显著改变战争的态势，军事分析人士说，乌克兰已经失去了最初占领的土地的 40% 左右。尽管如此，泽连斯基表示，这一成就给亚洲、南美和非洲国家留下了深刻的印象，并玷污了俄罗斯的军事声誉。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3293364/trumps-strength-unpredictability-can-help-end-war-russia-zelensky?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>