<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 09:16:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国科学家团队因寻找时空涟漪而获得认可</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3296764/chinese-scientist-duo-team-recognised-work-search-ripples-space-time?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 16:14纳赫兹引力波频率极低，波长跨度达数光年。这些波被认为源自超大质量黑洞双星、早期宇宙的宇宙相变和宇宙弦的振荡。图片来源：NANOGrav中国研究人员因在探测纳赫兹引力波（或时空中的超低频涟漪）方面发挥的主导作用，获得了英国皇家天文学会颁发的一项著名奖项。上海天文台 (SHAO) 的刘阔和陈思源是欧洲脉冲星计时阵列 (EPTA) 联盟的主要贡献者，该联盟本月初获得了英国皇家天文学会的团体成就奖。据上海天文台称，刘阔在德国波恩的马克斯普朗克射电天文学研究所工作期间，带领来自德国、法国、英国、荷兰和其他欧洲国家的研究团队分析并于 2023 年发布了一组重要的脉冲星计时数据集。这些数据精确到十亿分之一秒，是基于世界上六台最灵敏的射电望远镜 25 年的观测结果而建立的。脉冲星（快速旋转的中子星）充当着宇宙时钟，通过其时间的微小变化来揭示难以捉摸的引力波。EPTA 联盟成员，该联盟因其在纳赫兹引力波方面的工作而获得了皇家天文学会的集体成就奖。图片来源：EPTA利用这组数据，陈教授带领法国国家科学研究中心和巴黎天文台的团队搜寻来自遥远超大质量黑洞对的微弱集体信号。他的团队成功识别出一个统计显著性约为 3 西格玛的信号，这意味着它不太可能是噪音。上海天文台在其微信公众号上指出，这一发现与其他脉冲星计时合作的结果相吻合。“EPTA 的优势之一是其广泛、多样和平等的结构。EPTA 让来自不同国籍和背景的合作者参与其中，尤其是鼓励和支持早期职业研究人员，是国际和代际合作的典范，”皇家天文学会在其网站上表示。刘教授和陈教授目前正在带头为国际脉冲星计时阵列的下一次数据发布做准备，该阵列将结合来自欧洲、亚洲、美国和其他地区望远镜的数据。邵建国表示，他们的目标是在未来几年内首次成功探测到纳赫兹引力波。引力波是由爱因斯坦广义相对论首次预测的，它描述以波的形式传播的时空扰动。2015年，美国激光干涉引力波天文台（LIGO）首次直接探测到千赫兹频率范围内的引力波。相比之下，纳赫兹引力波的频率要低数十亿倍，波长跨越数光年。人们认为这些波源自超大质量黑洞双星、早期宇宙的宇宙相变和宇宙弦的振荡。为了探测这些难以捉摸的信号，科学家们使用了一种称为脉冲星计时阵列的独特技术。毫秒脉冲星非常稳定，每秒旋转数百次，可充当超精确的宇宙时钟。通过监测其信号到达地球时间的微小变化，研究人员可以检测到引力波引起的时空细微扭曲。通过分析多个脉冲星计时数据的相关性，研究人员可以构建一个星系级引力波探测器，使他们能够探测传统望远镜无法探测到的宇宙现象。2023 年，欧洲、中国、美国和印度的主要脉冲星计时合作联合发布了纳赫兹频率引力波背景的有力证据。这一结果于 7 月在北京举行的国际基础科学大会上获得了科学前沿奖。刘和陈分别代表 EPTA 和北美纳赫兹引力波天文台出席了在清华大学举行的颁奖典礼。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3296764/chinese-scientist-duo-team-recognised-work-search-ripples-space-time?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>虚拟现实和人工智能能否帮助香港传承武术、舞狮？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296801/can-virtual-reality-and-ai-help-hong-kong-preserve-martial-arts-lion-dances?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 15:37大学生正在通过虚拟现实和人工智能推广中国武术。照片：Nora Tam香港一支大学研究团队利用虚拟现实和人工智能的优势，推广中国武术、舞龙舞狮传统。香港树仁大学的研究项目基于两个本地武术协会的 3D 扫描，创建了一座虚拟建筑。完成后的项目允许玩家与各种元素进行虚拟互动，包括舞狮头和历史照片，并通过笔记提供解释这些物品背景的故事。研究团队还创建了一个由人工智能驱动的聊天机器人，允许用户询问有关武术的问题。该项目未来将涵盖舞龙舞狮。答案基于对七位太极和咏春拳资深大师进行的20万字采访。“我们希望为所有对这些遗产感兴趣的人创建这个虚拟空间，无论他们身处世界何处，都能接触和了解更多有关文化的信息，”领导该项目的新闻及传播系系主任李嘉敏说。该项目于2022年启动，旨在利用数字技术在香港保存中国武术文化和体育。项目第一阶段专注于研究咏春拳的历史，第二阶段以太极拳为中心，第三阶段以舞龙舞狮为中心。研究团队五次到访香港中华武术龙狮协会和十次到访咏春体育会进行研究需要虚拟复制空间。虽然两个协会都位于旺角，但虚拟建筑的设计灵感来自上世纪深水埗盛行的当地建筑风格。该项目于 2022 年启动，旨在利用数字技术。照片：Nora Tam研究小组表示，最终项目基于 10,000 张照片和 10,000 页文件。“武术不仅仅是格斗或表演。 “这是一种根植于中国历史的文化，是心智修炼与体能训练的结合，”香港中华武术龙狮协会会长江培威说道。“我们希望通过这个项目，向公众传达正确的中国武术理念。”江培威为研究团队提供了该协会自上个世纪以来的文件，并允许他们扫描该协会的实际位置。他估计，香港有 8 万到 10 万人学习过舞龙舞狮的传统，但其中许多人都是老人，有些人已经无法再扮演这种需要体力的角色。然而，江培威对越来越多的年轻人对这些练习感兴趣感到鼓舞，特别是在政府开始推动传承中国传统文化之后。但咏春体育会会长李玉昌表示，他担心老年居民会如何接受这种传承传统文化的新方式。传统。“这是采用最新技术的一次非常新的尝试，并不是每个武术前辈都会认可这一点，”李说。但李嘉敏表示，2022 年举办的一场以咏春拳为基础的互动游戏展览在学生中很受欢迎。李说，这场展览的成功鼓励了他的团队启动这个虚拟项目。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296801/can-virtual-reality-and-ai-help-hong-kong-preserve-martial-arts-lion-dances?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>华盛顿空中坠毁事件涉及哪些飞机？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296790/what-were-aircraft-involved-washington-mid-air-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 14:56一架庞巴迪 CRJ700 喷气式飞机，与坠毁的那架类似。资料照片：Getty Images
官员称，周三晚间，一架美国航空公司的支线客机与一架美国陆军黑鹰直升机在里根华盛顿国家机场附近空中相撞，坠入寒冷的波托马克河。以下是涉事飞机的详细信息：西科斯基 UH-60 黑鹰直升机是最常见、最具标志性的军用直升机之一，在美国军方中担负多种职责，包括空中突击、一般支援、医疗后送、指挥和控制以及特种作战支援。根据航空事故公共数据库航空安全网络的数据，1 月 29 日坠机的飞机呼号为 PAT25，机上有三名乘客。自 20 世纪 70 年代中期开始生产以来，黑鹰直升机已生产了 5,000 多架。西科斯基 UH-60 黑鹰。照片：美国陆军庞巴迪 CRJ700 可搭载约 70 人，是区域商业航空的主力。据航空数据公司 Cirium 称，目前约有 260 架庞巴迪 CRJ700 飞机在服役。据美国联邦航空管理局称，1 月 29 日坠机的飞机注册号为 N530EA，制造于 2010 年。美国航空公司称，机上有 60 名乘客和 4 名机组人员。这架飞机注册于美国航空公司，但由其全资子公司 PSA 航空运营。庞巴迪于 2019 年将 CRJ700 项目出售给三菱重工的一家子公司。新飞机的生产于 2020 年停止。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296790/what-were-aircraft-involved-washington-mid-air-crash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼关注印度布拉莫斯导弹 以加强与中国的国防关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296751/indonesia-eyes-indias-brahmos-missiles-major-defence-boost-amid-china-tensions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296751/indonesia-eyes-indias-brahmos-missiles-major-defence-boost-amid-china-tensions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度教节日发生踩踏事件 数百万印度人“洗礼”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3296781/millions-india-take-holy-dip-day-after-deadly-stampede-hindu-festival?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 14:26这张卫星图像拍摄于 2025 年 1 月 29 日，显示了印度普拉亚格拉杰大壶节期间亚穆纳河和恒河沿岸的大批人群。图片：Maxar Technologies via AFP星期四，数百万虔诚的印度教徒涌入印度北部城市普拉亚格拉杰参加大壶节，前一天，在为期六周的活动中最吉祥的一天，发生踩踏事件，造成数十人死亡。但一些信徒在致命的踩踏事件后仍感到紧张。来自西部拉贾斯坦邦比卡内尔市的学生克里希纳·索尼 (Krishna Soni) 和他一家八口用绳子连在一起，以确保他们不会在巨大的人群中走失。“我们走路非常小心，尽量避开拥挤的地方，”他说。朝圣者于周三聚集在一起进行圣浴。图片：法新社警方称，周三在世界上最大的人类聚会上发生的踩踏事件造成 30 人死亡，90 人受伤，但消息人士告诉路透社，死亡人数接近 40 人。印度当局已下令对这起事件展开调查，该事件发生在人们涌向一条河，在节日期间在河水中沐浴时。周三，超过 7600 万人在晚上 8 点之前在河水中进行了所谓的“皇家沐浴”，节日结束前还将进行三次“皇家沐浴”。官员说，周四上午 10 点，已有 900 多万人在三条圣河的交汇处进行了“圣浴”。信徒们每天都会进行“圣浴”，但在特定日期，这种做法被认为特别神圣，被称为“皇家”沐浴，吸引了更多的人群。虔诚的印度教徒认为在三条圣河——恒河、亚穆纳河和神话中的萨拉斯瓦蒂河——的交汇处沐浴可以赦免他们的罪孽，并从生死轮回中获得救赎。周三，一名信徒在发生踩踏事件后越过路障。照片：路透社据官员估计，每 12 年举办一次的印度教节日预计将在 2025 年吸引约 4 亿信徒。相比之下，去年沙特阿拉伯的朝觐活动吸引了 180 万人。周四，随着人们继续抵达普拉亚格拉杰参加节日，普拉亚格拉杰各地的火车站和汽车站人潮涌动，但当局表示，人潮正在得到控制，没有发生任何事故。“现在情况已经完全得到控制，”高级警官 Vaibhav Krishna 告诉路透社。反对派领导人将踩踏事件归咎于管理不善，并敦促政府改善节日安排，而当地媒体周四表示，需要更好的人群规划来防止此类事件发生。“大壶节的人群管理有很大的改进空间，”《印度斯坦时报》在一篇社论中说道。当局在河岸上建造了一个占地 4,000 公顷（9,990 英亩）的临时城市——面积相当于 7,500 个足球场——可容纳 150,000 个帐篷信徒和几乎同样数量的厕所。超过 50,000 名人员在现场守卫，以确保游客的安全。1954 年，在大壶节的一天内，有 400 多人在踩踏或溺水后死亡，这是全球因人群相关灾难造成的死亡人数最多的一次。2013 年，又有 36 人被踩死，那是最后一次在普拉亚格拉杰举办大壶节。法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3296781/millions-india-take-holy-dip-day-after-deadly-stampede-hindu-festival?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“最顽固钉子户”业主后悔没有在高速公路修建前卖掉房子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3296356/china-most-stubborn-nail-house-owner-regrets-not-selling-highway-was-built-around-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 14:00业主很后悔拒绝了政府提供的 160 万元人民币（22 万美元）的赔偿，因为政府绕过了他的房产后，他最终什么也没得到。图片来源：南华早报/抖音“江西最顽固钉子户”的房主表示后悔没有将房子卖给政府，因为政府官员选择绕过他的房产，而是在他家周围修建高速公路。在中国，“钉子户”是指在城市发展或房地产重建项目期间拒绝驱逐的房主。这所房子位于中国东部江西省金溪县的 G206 高速公路之间，被昵称为“金溪之眼”，因为从鸟瞰图上看，它就像一只藏在眼睑之间的瞳孔。由于高速公路定于今年春节期间通车，这所“钉子户”再次成为人们关注的焦点。施工队甚至为仍然住在房子里的这家人开辟了一条特殊的通道，让他们尽管交通拥堵，也能到达外面的世界。施工队熟练地修建了专用通道，让这家人在交通拥挤的情况下仍能与外界保持联系。图片：抖音据中国媒体九派新闻报道，这一进展表明政府不太可能拆除这家人的房屋或提供赔偿。业主、豆腐小贩叶玉寿表示，他很后悔拒绝了政府最初提出的 2022 年 160 万元人民币（22 万美元）和两处宅基地的赔偿方案。叶在屋外直播时告诉访客，他要求的是 200 万元人民币和三处宅基地。他家与政府谈判失败的原因仍不清楚。报道称，当局最终选择拆除叶家三个邻居的房屋，转而在他家周围修建高速公路。当局最终选择拆除叶某三户邻居的房屋，并在他家周围修建高速公路。图片来源：抖音叶先生对九拍新闻说：“感觉像是赌博输了。”据透露，这条绕城高速公路全长14公里，总投资4.6亿元人民币（6300万美元）。叶先生还透露，当时他花了10万元人民币（1.4万美元）在北京聘请律师，与政府谈判赔偿事宜。村里的邻居们都说叶先生“中了大奖，却没能抓住机会”。网友们指出，此事警示人们贪婪是危险的。许多网络观察人士指出，这一情况警示人们贪婪的危害。图片来源：抖音“覆水难收”，一位用户在微博上评论道。“这件事教会了我们适可而止的重要性”，另一位用户评论道。“那三位邻居的房屋被拆迁后得到了补偿，他们一定很感激他”，第三位用户说道。还有人猜测，在房子周围修建高速公路可能会增加成本，但当局坚持走这条路是为了“树立榜样”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3296356/china-most-stubborn-nail-house-owner-regrets-not-selling-highway-was-built-around-home?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家利用干细胞工程创造出拥有两个父亲的小鼠</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3296733/chinese-scientists-create-mice-2-fathers-using-stem-cell-engineering?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 14:00科学家表示，他们的方法可以改善胚胎干细胞和克隆动物的发育结果，“为再生医学的进步铺平了一条充满希望的道路”。图片：Li 等人，Cell Stem Cell/路透社报道中国科学家利用胚胎干细胞工程技术，创造出首只拥有两个父亲并长到成年的小鼠，这也揭示了一种可能提高胚胎发育潜力的方法。尽管科学家在二十多年前就成功地创造出拥有两个雌性父母的小鼠，但要实现拥有两个雄性父母的小鼠却是一项挑战。这一最新进展是通过印迹基因的靶向遗传工程实现的。这些基因通常只从母亲或父亲的一个拷贝中表达，而另一个拷贝则被沉默。“我们表明，纠正 20 个印记位点可以培育出可存活的双父本小鼠，”中国科学院科学家领导的团队在周二发表在同行评议期刊《细胞干细胞》上的一篇论文中写道。“这些研究结果提供了强有力的证据，表明印记异常是哺乳动物单性生殖的主要障碍，”共同通讯作者、广州中山大学教授罗冠政在一份期刊新闻稿中表示。“这种方法可以显著改善胚胎干细胞和克隆动物的发育结果，为再生医学的发展铺平了一条有希望的道路，”罗说。虽然某些动物，如某些蜥蜴物种，可以通过无性繁殖产生后代，但这在哺乳动物中从未自然观察到过。当科学家开始尝试实现这一目标时几十年前，他们确实成功地创造了双母胚胎，但一旦植入子宫，它们就会死亡。最终发现印迹基因是问题所在。在正常的哺乳动物繁殖中，后代会从父母双方各继承一个基因的副本。基因的两个拷贝都可以表达，也可以只有一个拷贝表达，就像基因组印记一样。印记在发育过程中起着至关重要的作用，印记模式的破坏会对发育产生重大影响。2004 年，东京农业大学的一个研究小组在《自然》杂志上发表了一封信，披露他们通过修改印记基因，成功地培育出了有两个雌性父母的小鼠。中国科学家此前曾删除了七个印记区域，以创建出生时无法存活的双亲小鼠，这为他们的最新研究奠定了基础。利用双亲小鼠胚胎，该团队使用基因缺失和移码突变等工程方法（在 DNA 序列中插入或删除以改变其读取方式）编辑了 20 个关键的印记基因。这使他们能够人工创造有两个雄性父母的小鼠。印记异常可能会阻碍由于无法获得胚胎干细胞和克隆胚胎，研究人员尝试克隆双父本小鼠。其中一个克隆胚胎发育成熟，与普通小鼠的胚胎发育完全不同。尽管印记修正的双父本小鼠可能有助于改善克隆结果，但研究团队指出，尝试用这些小鼠自然繁殖后代的尝试并未成功。“进一步修改印记基因可能有助于产生能够产生可行配子的健康双父本小鼠，并带来印记相关疾病的新治疗策略，”第一作者、中科院研究员李志坤在期刊新闻稿中表示。研究团队表示，他们的研究仍存在局限性，包括只有 11.8% 的可行胚胎能够发育至出生。即使在出生的胚胎中，也很少有能活到成年的。报道称，大多数成功改造的胚胎寿命较短，生长发育也发生改变。由于全球伦理准则禁止对人类干细胞衍生的生殖细胞使用可遗传基因组编辑，因此尚不清楚该技术是否可以应用于人类疾病。科学家表示，他们将继续研究印迹基因的修改如何提高胚胎的发育潜力。他们还计划将研究范围扩大到猴子等大型动物。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3296733/chinese-scientists-create-mice-2-fathers-using-stem-cell-engineering?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自 2001 年以来美国发生的致命空难</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296776/deadly-us-airline-crashes-2001?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 13:082009 年纽约布法罗空难现场。资料照片：法新社官员称，周三晚间，一架美国航空支线客机在华盛顿里根国家机场附近与一架美国陆军黑鹰直升机发生空中相撞。美国航空证实，机上载有 64 人，包括 60 名乘客和 4 名机组人员。一名美国官员说，直升机上有三名士兵。根据美国国家运输委员会和飞行安全基金会航空安全网络的数据，以下是美国最近发生的 10 起致命航空事故：一架科尔根航空的涡轮螺旋桨飞机在纽约布法罗降落时坠毁，机上 49 人全部遇难，地面上 1 人遇难。一架康姆航空的支线喷气式飞机从肯塔基州列克星敦起飞时冲出跑道坠毁，机上 50 人中有 49 人遇难。一架乔克海洋航空的涡轮螺旋桨飞机从佛罗里达州迈阿密起飞后坠毁，机上 20 人全部遇难。一架企业航空的涡轮螺旋桨飞机在密苏里州柯克斯维尔降落时坠毁，机上 15 人中有 13 人遇难一架全美航空快运涡轮螺旋桨飞机从北卡罗来纳州夏洛特起飞后坠毁，机上 21 人全部遇难。11 月，一架美国航空公司的客机从纽约约翰肯尼迪国际机场起飞后坠毁，机上 260 人和地面 5 人全部遇难。一架被劫持的美国航空公司客机从波士顿起飞，撞向纽约世贸中心大楼，机上 92 人全部遇难。地面上约 1,600 人丧生。一架被劫持的美国联合航空公司客机从波士顿起飞，也撞向世贸中心，机上 65 人全部遇难。地面上约 900 人遇难。一架被劫持的美国航空公司客机从华盛顿杜勒斯国际机场起飞，撞向五角大楼，机上 64 人全部遇难。地面上约有 125 人丧生。一架被劫持的联合航空客机从新泽西州纽瓦克起飞，坠毁在宾夕法尼亚州的一片田野上，机上 44 人全部遇难。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296776/deadly-us-airline-crashes-2001?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>釜山航空客机起火致 7 人受伤，香港向有关部门报告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3296772/hong-kong-contacts-relevant-authorities-after-air-busan-plane-fire-injures-7?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 12:24釜山航空一架飞机在釜山金海国际机场起火，损毁严重。图片：EPA-EFE一架飞往香港的釜山航空客机在韩国机场起火，造成七人受伤，香港入境事务官员已联络有关当局。入境处周四表示，已立即联络中国外交部驻香港特派员公署、中国驻釜山总领事馆及旅游业管理局跟进事件。入境处表示：“入境处至今未接获任何香港居民的求助。”入境处表示将继续与有关当局保持密切联系，密切监察事态发展，并呼吁任何在海外旅行的香港居民如需要帮助，可致电入境处 24 小时热线。这架空客 A321 客机原定从釜山东南部的金海国际机场飞往香港，但周二晚上机尾起火。当局最初报告有三人受伤，但后来将受伤人数增至七人 周三。 据该国交通部称，其中一人仍在住院治疗。当地媒体称，釜山航空 391 航班于晚上 10 点 15 分左右起火，起火原因可能是存放在行李架中的便携式电池。交通部称，共有 169 名乘客和 7 名乘务员及工作人员通过充气滑梯撤离。事故导致这架空客 A321 飞机近一半的机身被烧毁，但两侧的机翼和发动机完好无损，起火原因仍在调查中。当地媒体周二晚间发布的戏剧性图像和镜头显示，飞机被大火吞没，浓烟从飞机内部滚滚而出。上个月，韩国遭遇了其本土最严重的航空灾难，一架济州航空的波音 737-800 客机于 12 月 29 日从泰国飞往务安撞上混凝土护栏后紧急降落并爆炸成一团火球。那次坠机事故造成机上 181 名乘客和机组人员中的 179 人死亡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3296772/hong-kong-contacts-relevant-authorities-after-air-busan-plane-fire-injures-7?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的柯基警犬、肌肉发达的伴娘、RedNote 蒸蛋：5 个热门故事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3296707/chinas-corgi-police-dog-muscled-bridesmaids-rednote-steamed-eggs-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 12:30中国首只柯基警犬因工作劳累、在食盆里撒尿，被取消“年终奖”。图片：南华早报合成/抖音我们精选了过去七天里引起读者共鸣的五个中国热点故事。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。中国首只柯基警犬因在工作时睡觉和在自己的食盆里小便而被扣掉年终奖，引起大陆社交媒体的一片笑声。警犬福仔出生于 2023 年 8 月 28 日，加入了位于中国北方山东省潍坊市的警犬训练基地。一名马来西亚男子在一名中国女子身上找到了一生的挚爱，该女子告诉他去自助洗衣店的路线。照片：SCMP 合成/TikTok/Sohu一名马来西亚男子与一名中国穆斯林女子在中国街头相遇，当时他向她询问去自助洗衣店的路线，之后两人结为伉俪。 38 岁的马来族人 Zairy Amir 来自马来西亚雪兰莪州，在中国南部的广东省广州经营一家外卖店。海外 RedNote 用户开始烹饪如今已成为“新世界名菜”的蒸蛋。图片来源：SCMP 合成/RedNote如果问社交媒体应用 RedNote 的用户什么是新的“新世界名菜”，他们几乎无一例外都会回答中国蒸蛋。这要归功于最近国内外用户在该应用程序上烹饪蒸蛋的潮流，有些人误将其称为“蛋奶糊”。在中国的一场婚礼上，一位体魄超强的新娘和她同样肌肉发达的伴娘引起了轰动。照片：SCMP 合成/抖音一场拥有一群所谓超凶猛肌肉发达伴娘的婚礼在中国社交媒体上流行起来。这场婚礼于 1 月 9 日在中国中部湖北省武汉市举行，新娘是去年在立陶宛举行的 IFBB 世界健身模特锦标赛上获得全能健身模特冠军的师凡。中国一位怀有九个胎儿的准妈妈因严重感染而失去了所有胎儿。图片：SCMP 合成/Shutterstock/抖音中国一名怀有九个胎儿的孕妇于 11 月接受了移除其中七个胎儿的手术，而剩下的两个胎儿在严重感染后也流产了。据九派新闻报道，这位来自中国东部江西省南昌市的 25 岁女子去年在国内走红。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3296707/chinas-corgi-police-dog-muscled-bridesmaids-rednote-steamed-eggs-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士：金正恩寻求通过新的核要求来与特朗普谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296722/kim-jong-un-seeks-negotiating-leverage-over-trump-new-nuclear-demands-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3296722/kim-jong-un-seeks-negotiating-leverage-over-trump-new-nuclear-demands-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 04:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>农历新年预言告诉香港人：“做正确的事，不要贪婪”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296766/do-whats-right-dont-be-greedy-lunar-new-year-prophecy-tells-hongkongers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 11:25一位乡村酋长抽到了24号“中性”运势棒。照片：Dickson Lee香港一名乡长在一年一度的农历新年仪式上抽签后表示，只要人人做善事、不贪婪，香港就会好起来。乡议局主席刘业强周四在蛇年第二天抽签，并给出了他对抽签的解读。他还呼吁当局量入为出，因为本财政年度的赤字高于预期，并敦促当局不要加税。24号“中性”签上写着：“一生莫做坏事，莫因贪生怕生，有贵人相助，就不会白费力气。”刘业强解读抽签时说：“这个签意味着人人都应该做好事，人人都应该做正确的事。”“只要你不贪婪，就没问题。所做的事情也要实用。”乡镇长刘健雄呼吁香港人做正确的事，不要贪婪。照片：Dickson Lee该仪式是沙田车公庙年度庆典的一部分，社区领导人从一个装有 96 根数字棒的圆筒中抽签。每一个都带有一个预言，其中35个是吉兆，17个是不祥之兆，44个是中性的。抽签是随机的，参与者摇晃容器，直到一个签掉出来。刘为香港抽签，沙田乡事委员会主席莫锦贵为沙田区抽签。刘针对这个预言的解读，提到了财政司司长陈茂波发表的财政预算案。“财政司司长需要在1000亿港元（1280万美元）的赤字中作出决定，我相信每个人都有很高的期望，”他说。“除了量入为出外，我希望财政司司长能照顾中产和低收入居民，不要加收费或加税。”这位乡事领袖补充说，陈茂波应该采取务实行动，并指出政府也必须通过支出来促进经济发展。当被问及他如何解读第一句话时刘先生说，这意味着每个人都应该做正确的事，不要伤害他人。他还说，人们不应该为了赚钱而做任何事情，并指出最近有关东南亚诈骗农场的新闻。今年的抽奖并非一帆风顺，因为刘先生把 24 号签误认为是 20 号签，这也是一个中性签。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3296766/do-whats-right-dont-be-greedy-lunar-new-year-prophecy-tells-hongkongers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一架客机在华盛顿里根机场降落时与直升机相撞</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296763/aircraft-down-near-washingtons-reagan-airport-take-offs-and-landings-halted?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 10:54紧急响应小组在事故现场。图片：AP一架客机在华盛顿附近的罗纳德·里根国家机场降落时与一架直升机相撞。这是美国联邦航空管理局的消息，该局表示，此次碰撞仍在调查中。目前还没有人员伤亡的消息，但华盛顿附近机场的所有起飞和降落都已停止。附近肯尼迪中心的观察摄像机拍摄的视频显示，两组灯光与飞机似乎加入火球的景象一致。罗纳德·里根机场位于美国首都的中心地带，靠近白宫和国会等主要联邦机构。它也位于弗吉尼亚州阿灵顿的五角大楼（美国国防部）对面。更多内容即将发布……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3296763/aircraft-down-near-washingtons-reagan-airport-take-offs-and-landings-halted?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“公路旅行阿姨”发誓离婚后仍会继续前行</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3296690/chinas-road-tripping-auntie-vows-keep-going-after-divorce-comes-through?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 11:0060岁的苏敏表示，她正在“重塑”自己，“步入自由快乐的生活”。图片来源：Weibo/微博＠50岁阿姨自驾游“阿姨”苏敏是一位中国奶奶，2020 年她离开虐待她的丈夫，独自踏上旅途，激励了无数女性。周一，她宣布离婚，结束了近四十年的婚姻。这位 60 岁的老人在她的微博社交媒体账户上宣布了这一消息，她发誓要“继续在路上”，她一直在用视频日记记录她的旅行，现在拥有 350 万粉丝。“我生命中的 38 年。我已经为我的错误付出了代价，从现在开始，我们将分道扬镳，”苏说。“我相信我的未来只会越来越好。为我的离婚干杯！”1 月 9 日，苏敏离婚了，为了庆祝，她在东北港口城市大连买了一辆露营车，继续旅行。在周日的帖子中，苏敏说她 2025 年的第一次旅行——乘坐渡轮前往南海西沙群岛——很成功。“为自己而活，永远不会太晚，”她说。苏敏的离婚证已经拿到了。图片来源：Weibo/微博＠50岁阿姨自驾游通往自由的道路充满挑战。苏的丈夫要求支付 50 万元（6.9 万美元）才能同意离婚，但最终双方只同意支付 16 万元（2.2 万美元）。尽管花费不菲，但苏表示，离婚让她感到自由。“这不是一笔小数目，但它让我获得了自由，”她说。苏还说，生活中的艰辛“塑造了现在的我”。她补充道：“我的前夫就像一块磨刀石，让我变得更坚强。”苏的故事在网上吸引了数百万人的关注，还被改编成热门电影《像一块滚石》，于 9 月上映。苏女士称赞了影片的真实性，她表示：“影片中描绘的挣扎非常真实，令人痛苦。”四年多前，她离开了虐待她的丈夫和位于河南中部郑州的家，并在视频日记中深入探讨了这些挣扎。自从她第一次开着一辆带车顶帐篷的大众掀背车，靠退休金出发以来，她的单人公路旅行已经带她游历了中国近 400 个城市。苏女士在最近的一段视频中反思了离开的决定。“2020 年之前，我只是家庭中的一名工人。没有抱负，没有梦想。我想看看我们这一代女性是否能拥有妻子和母亲角色之外的世界，”她说。“难道我们一生都要活在别人的阴影下吗？我们的世界不也很重要吗？”2020 年 9 月，苏敏驾驶一辆带车顶帐篷的大众掀背车出发。图：微博/微博＠50岁阿姨自驾游苏敏的旅程使她成为中国的女权主义偶像，引发了关于性别角色和自由的争论。有人将她比作易卜生戏剧《玩偶之家》中的诺拉·海尔默——摆脱社会束缚的象征。现在，这位“公路旅行阿姨”已经离婚，她没有计划在任何地方定居。“我会继续在路上，”苏在周一的帖子中说道。“直到 60 岁，我才真正开始理解生活。现在，我正在重塑自我，迈向自由和快乐的生活。我希望 60 岁以后的我自信、快乐、充满活力。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3296690/chinas-road-tripping-auntie-vows-keep-going-after-divorce-comes-through?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国官方媒体：DeepSeek 遭受网络攻击，包括暴力破解，始于美国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3296765/cyberattack-deepseek-including-brute-force-assault-started-us-chinese-state-media?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.30 11:09中国官方媒体称，针对DeepSeek的网络攻击始于1月3日，并在周一和周二达到顶峰。图片来源：路透社据中国国家电视台报道，近日针对中国人工智能初创企业DeepSeek的大规模网络攻击源自美国。中国国家电视台CCTV旗下社交媒体账号“Yuyuan Tantian”周三表示，针对DeepSeek的网络攻击始于1月3日，并在周一和周二达到顶峰，大规模暴力攻击来自美国IP地址。DeepSeek上周推出了一款免费开源人工智能助手，声称使用的数据更少，成本仅为现有美国人工智能模型的一小部分，这被一些人视为美国人工智能行业的“斯普特尼克时刻”，可能标志着人工智能所需投资水平的转折点。网络攻击的早期阶段包含更多的分布式拒绝服务（DDoS）攻击，旨在通过大量互联网流量压垮DeepSeek的服务器和带宽来破坏其正常服务，而更多据中国网络安全公司QAX科技集团报道，近期的攻击以暴力破解为主，目的是破解用户ID和密码，以了解DeepSeek的工作原理。暴力破解会系统地检查所有可能的密码和口令，直到找到正确的密码。利用被破解的ID和密码，攻击者可以伪装成网络服务的注册用户，使用和分析他们的服务。“所有攻击IP都被记录下来，全部来自美国。”QAX网络安全专家王辉告诉央视。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3296765/cyberattack-deepseek-including-brute-force-assault-started-us-chinese-state-media?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>