<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 30 May 2024 21:20:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列战争内阁成员本尼·甘茨的政党提交法案寻求提前选举</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264774/israel-war-cabinet-member-benny-gantzs-party-submits-bill-seeking-early-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.31 01:31以色列战争内阁成员本尼·甘茨 (Benny Gantz) 3 月在华盛顿参加完会议后离开。图片：AP以色列战争内阁部长本尼·甘茨的中间派政党周四提出了一项解散议会的法案，表明即使总理拥有足够的立法者让他继续执政，本杰明·内塔尼亚胡的政府内部的压力也日益增加。此前，甘茨于 5 月发出最后通牒，要求内塔尼亚胡在 6 月 8 日之前同意第二天的加沙战争计划。他威胁说，如果没有达成这样的协议，他将退出联盟，尽管在没有甘茨的情况下，总理的利库德集团和极右翼盟友仍然拥有多数席位。内塔尼亚胡长期以来一直以安全鹰派而闻名，在他任职期间发生 10 月 7 日哈马斯袭击事件后，他面临公众日益增长的不满情绪。此后，以色列对加沙的攻势引发了国际社会的批评，包括以色列最重要的盟友美国。10 月 7 日袭击发生后不久，甘茨加入了内塔尼亚胡政府。作为战时内阁成员，他帮助管理了以色列在加沙的攻势，但随着战争的拖延，紧张局势加剧。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡 3 月在德国柏林向媒体发表讲话。图片：TNS“十月七日是一场灾难，我们需要回去赢得人民的信任，建立一个广泛而稳定的联合政府，带领我们安全度过安全、经济以及最重要的以色列社会方面的巨大挑战，”甘茨民族团结党议员 Pnina Tameno 在一份声明中表示。“现在提出该法案将使我们能够在本届会议上提出该法案，”她说。内塔尼亚胡的利库德集团回应说，解散政府将损害战争努力，并对营救自 10 月 7 日袭击以来仍被关押在加沙的 120 名人质的努力造成“致命打击”，袭击造成 1,200 人死亡。民族团结随后发表第二份声明，指责内塔尼亚胡解散政府，但表示仍有时间找到一些中间立场。“内塔尼亚胡，现在来谈你的问题还为时不晚要么我们一起取得胜利，要么你们继续单独使用‘分而治之’的方法，”它说。自 10 月 7 日以来，甘茨已成为内塔尼亚胡的主要政治对手，最近的民意调查显示，如果提前举行大选，甘茨将获得最多选票。然而，他的政党在议会 120 个席位中只占有 8 个席位，而内塔尼亚胡最初的右翼联盟以 64 个席位占据多数席位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264774/israel-war-cabinet-member-benny-gantzs-party-submits-bill-seeking-early-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国将恳求欧洲帮助阻止中国物资进入俄罗斯“战争机器”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3264775/us-will-implore-europe-help-keep-chinese-supplies-reaching-russian-war-machine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.31 01:38周四，乌克兰救援人员在哈尔科夫附近的火箭弹袭击现场工作。图片来源：EPA-EFE美国政府一名高级官员将敦促欧洲盟友和行业领袖采取措施，阻止俄罗斯从中国获取国防物资，因为这些物资可能会大大增强俄罗斯对乌克兰的军事行动。周五，美国财政部副部长沃利·阿德耶莫将在柏林告诉德国商界领袖，美国和欧洲“必须为中国做出明确的选择”。根据美国财政部周四发布的摘录，阿德耶莫将表示：“中国企业要么在我们的经济体中做生意，要么为俄罗斯的战争机器提供军民两用产品。他们不能两者兼得。” “克里姆林宫知道，只有在中国的帮助下才能实现其军事目标。”阿德耶莫将强调华盛顿为确保美国半导体制造商警惕监督其芯片的使用并防止通过中国等第三国“转运”所做的努力，并表示“我们联盟中的每个国家和北约的每个成员国也必须始终如一地明确地向北京传达信息，中国人帮助俄罗斯军工基地是不可接受的。”美国财政部副部长沃利·阿德耶莫将于周五在柏林发表讲话。图片：路透社根据中国海关部门的数据，2023 年，中俄贸易额飙升至创纪录的 2400 亿美元，自 2021 年俄罗斯入侵乌克兰之前增长了 64% 以上。美国表示，进口增加包括军民两用产品，这些产品是具有军事用途的民用产品，对俄罗斯的战争努力至关重要。阿德耶莫是在本周访问基辅后发表上述言论的。访问期间，阿德耶莫与乌克兰外长讨论了实施新战略，以对抗莫斯科逃避美国制裁的努力。他表示，在柏林，他将谈论美国及其合作伙伴“将愿意制裁任何向俄罗斯军事工业综合体提供物质支持的公司或个人”，并补充说，关键部件“特别是来自中国和其他国家”。中国国防部发言人称华盛顿的指控“毫无根据”，周四表示，北京“始终对军品出口采取审慎负责的态度，严格管理军民两用物品出口，不会像美国那样为了牟取暴利而故意拖延战争”。“俄罗斯出口的武器部件和军民两用物品有 60% 以上来自西方国家，”中国国防部发言人吴谦说。中国国防部。周二，美国副国务卿库尔特·坎贝尔在布鲁塞尔向北约同行介绍了北京通过提供两用部件向莫斯科提供的援助。英国国防大臣格兰特·沙普斯表示，“致命援助”正从中国流向俄罗斯，用于对乌克兰的战争。图片来源：法新社本月初，英国国防大臣格兰特·沙普斯在伦敦防务会议（一个年度安全问题论坛）上披露，美国和英国军事情报部门发现“俄罗斯和中国正在合作为乌克兰提供作战装备的证据”。沙普斯称，中国向俄罗斯提供“致命援助”进入乌克兰是“一个重大进展”。美国国家安全顾问杰克·沙利文与美国总统乔·拜登政府的这些言论划清界限，称“迄今为止”没有观察到任何提供致命援助的计划。沙利文表示，他期待与英国对话，以“更好地了解那番言论究竟指什么”。中国国防部发言人吴谦周四表示，沙普斯正试图以“冷战思维”来“挑起对抗”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3264775/us-will-implore-europe-help-keep-chinese-supplies-reaching-russian-war-machine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列占领了埃及-加沙边境的费城走廊。这为何重要</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264755/israel-seized-philadelphi-corridor-along-egypt-gaza-border-why-thats-important?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.31 00:00以色列士兵在加沙地带南部边境地区进行军事行动。图片：以色列军队/Handout/AFP菲拉德尔菲走廊，或称萨拉赫丁走廊，是加沙地带与埃及边界的一个狭窄缓冲区，以色列现在声称已控制该区域。这条带刺铁丝网的巡逻道路沿边界绵延 14 公里（8.5 英里），最窄处约 100 米（330 英尺），据说在其下方挖有隧道用于走私。这条走廊是由以色列军方在 1967 年至 2005 年期间在加沙直接被以色列占领时修建的，并已成为以色列当前攻势的主要目标，此次攻势是由哈马斯 10 月 7 日的袭击引发的。在哈马斯发动史无前例的袭击后不久，以色列就对长期被封锁的领土实施了围困，实际上使菲拉德尔菲走廊（埃及人和巴勒斯坦人称之为萨拉赫丁的路线的以色列名称）成为加沙唯一一条未完全被以色列控制的边界控制。2005 年，以色列和埃及达成协议，将该走廊设立为缓冲区，作为以色列当年单方面撤出加沙地带的一部分。其目的是便于控制进出巴勒斯坦领土的流动，并阻止入侵和走私。为了给“费城”路线让路，一些房屋不得不被拆除，这也加剧了拉法赫（该地区最南端）的加沙一侧与该镇的埃及一侧之间的分歧——这是英国殖民政策的残余。当以色列军队于 2005 年 9 月撤出加沙时，埃及成立了一支专门守卫边境的部队，约有 750 名人员。以色列军队出现在加沙地带边境附近。图片来源：新华社为了避免违反1979年以埃和平条约中的非军事化条款，埃及军队声称其目的是打击这一地区的“恐怖主义”，这是2005年协议中规定的。在加沙地带，巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯——当时统治该地区的巴勒斯坦权力机构——部署了警卫来保护走廊。但在2007年6月，激进组织哈马斯夺取了加沙地带的控制权，因为与阿巴斯的法塔赫党的竞争阻止了伊斯兰运动在选举中取得压倒性胜利后获得领导权。随后，边境地区成为军火贩运日益关注的焦点，军火贩运为当地武装团体提供了武器。据说，费城走廊下挖了数百条隧道，用于走私武器、汽车、毒品甚至肯德基等食品等各种物品鸡。据国际组织称，武装战斗人员通过这些地下路线纵横交错，而走私者则为平民提供便利，原因多种多样——无论是就医还是参加婚礼。对于巴勒斯坦人来说，这些隧道是哈马斯夺取政权后以色列对整个加沙地带实施的陆、海、空封锁的一种方式。当埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西于 2013 年上台时，开罗采取行动摧毁了许多隧道，指责巴勒斯坦武装分子利用它们向邻近西奈半岛的圣战组织运送武器和战士。自 10 月 7 日袭击事件发生后以加沙战争爆发以来，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡一直强调边境地区的战略重要性。周三，以色列军方表示已对该路线进行“作战控制”。“费城走廊……必须掌握在我们手中。必须关闭，”内塔尼亚胡在 12 月 30 日的新闻发布会上说。“显然，任何其他安排都无法确保我们所寻求的非军事化。”开罗立即对总理的言论表示抗议。埃及政府国家信息服务负责人 Diaa Rashwan 今年 1 月告诉泛阿拉伯新闻频道 Al-Ghad，这种“占领”是“根据两国之间的协议所禁止的”。Rashwan 甚至表示，这甚至构成“违反以色列-埃及和平条约的威胁”。美国斡旋的 1979 年协议是以色列与阿拉伯国家之间的第一个和平条约。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264755/israel-seized-philadelphi-corridor-along-egypt-gaza-border-why-thats-important?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我们不应该成为今天的焦点”：香港 47 人案两名反对派人士被判无罪，但检察机关提出上诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264770/we-should-not-be-focus-today-2-opposition-figures-acquitted-hong-kong-47-case-prosecution-appeal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264770/we-should-not-be-focus-today-2-opposition-figures-acquitted-hong-kong-47-case-prosecution-appeal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港47：解析14名被告被判有罪的判决和主要论点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264767/hong-kong-47-unpacking-judgment-and-key-arguments-concerning-14-defendants-found-guilty?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264767/hong-kong-47-unpacking-judgment-and-key-arguments-concerning-14-defendants-found-guilty?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港四十七人案：历时 1,240 天的审判，14 名反对派领导人被判有罪，2 人逍遥法外</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264768/hong-kong-47-trial-1240-days-making-finds-14-opposition-leaders-guilty-2-walk-free?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264768/hong-kong-47-trial-1240-days-making-finds-14-opposition-leaders-guilty-2-walk-free?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称，逮捕涉嫌运营全球最大僵尸网络的王云鹤，对网络犯罪是重大打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3264760/arrest-wang-yunhe-alleged-have-run-worlds-largest-botnet-major-blow-cybercrime-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.30 21:37当局称，王某管理着一个遍布近 200 个国家的受恶意软件感染的计算机网络。图片来源：Shutterstock新加坡逮捕了35岁的中国公民王云鹤，据官方称，他运营了一个庞大的僵尸网络近十年。这是一次重大的破获，网络安全专家表示，这将对其他犯罪企业造成严重破坏。“摧毁僵尸网络是一件大事，这意味着切断其他网络犯罪分子的访问权限，使他们无法利用这个僵尸家用电脑网络进行邪恶目的，”战略网络空间与国际研究中心东南亚-澳大利亚执行副总裁戴维·西亚说。美国司法部（DOJ）周三在一份声明中表示，王云鹤通过将访问权限转售给使用僵尸网络进行身份盗窃、儿童剥削和金融欺诈的犯罪分子，至少获得了9900万美元的利润。美国司法部援引美国联邦调查局局长克里斯托弗·雷周三的话称，“911 S5”僵尸网络——一个感染恶意软件的计算机网络，位于美国近200 个国家——可能是世界上最大的。5 月 24 日，在新加坡、美国、泰国和德国当局的帮助下，王某在新加坡被捕。美国司法部援引了 5 月 24 日发布的一份起诉书，指控王某及其同伙在 2014 年至 2022 年 7 月期间创建并传播了恶意软件，以入侵和积累全球数百万台家用 Windows 计算机网络。这些设备与 1900 多万个唯一 IP 地址相关联，王某通过向网络犯罪分子收取费用以访问这些受感染的 IP 地址赚取了数百万美元。新加坡社会科学大学网络安全治理和金融科技研究员 Anthony Lim 称，发现 1900 万个被入侵的 IP 地址“意义重大”。“这是 1900 万件不同的设备。 “这无疑是一次重大逮捕，但不幸的是，我认为这并不是独一无二的，因为世界上曾经存在过、而且可能还有其他僵尸网络，”他说道。Lim 解释说，用于创建这些僵尸网络的恶意软件进入计算机后不一定会导致损坏或窃取数据。相反，它会在用户不知情的情况下控制计算机，然后将其用于由僵尸网络控制者操作的远程服务器管理的恶意活动。“该僵尸网络感染了不同地区的数千台计算机，让犯罪者拥有了一整支相互连接的计算机大军来操纵和编排，”Lim 说。“很多受害者甚至不知道自己参与其中，可能只是他们的计算机运行过热或间歇性变慢，或者他们可能不在电脑旁，而现在我们不会关闭计算机，”他补充道。Siah 表示，被盗的 IP 地址通常用于分布式拒绝服务 (DDoS) 攻击，即用大量流量压垮目标，使其无法访问；通过发送大量未经请求的电子邮件分发垃圾邮件；和数据盗窃。它们还用于生成在线广告的虚假点击，为攻击者创造收入和加密货币挖掘。Siah 举了 Mirai 僵尸网络的例子，该网络主要用于发起 DDoS 攻击。它通过利用默认用户名和密码，针对物联网设备，如摄像头和路由器。2016 年，Mirai 僵尸网络被用来发起历史上最大的 DDoS 攻击之一，影响了 Twitter、Reddit 和 Netflix 等主要网站和服务。为了保护计算机免受恶意软件的侵害，专家建议保持软件更新，警惕打开未知电子邮件和链接，并从信誉良好的公司下载防病毒和反恶意软件。Siah 说：“这些工具可以检测并删除可能将您的设备变成僵尸网络一部分的恶意软件。”起诉书指控王利用非法所得在美国圣基茨和尼维斯购买不动产以及尼维斯、中国、新加坡、泰国和阿拉伯联合酋长国。起诉书确定了数十项被没收的资产和财产，包括一辆 2022 年的法拉利 F8 Spider S-A、二十多个加密货币钱包和几块豪华手表。美联社周四上午报道称，美国目前正在等待王某的引渡。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3264760/arrest-wang-yunhe-alleged-have-run-worlds-largest-botnet-major-blow-cybercrime-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港47：14名反对派人士被判颠覆罪，2人因策划选举推翻政府被判无罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264759/hong-kong-47-14-opposition-figures-found-guilty-subversion-2-acquitted-over-election-plot-topple?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264759/hong-kong-47-14-opposition-figures-found-guilty-subversion-2-acquitted-over-election-plot-topple?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港47：北京强烈谴责批评国家安全审判有罪判决的国家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264761/hong-kong-47-beijing-hits-out-countries-attacking-guilty-verdict-national-security-trial?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.30 21:45周四，由三名法官组成的审判庭对 16 名反对派人士中的 14 人作出有罪判决，这些反对派人士对 2020 年非正式立法会“初选”中所扮演的角色的颠覆指控表示不认罪。照片：EPA西方国家对这一具有里程碑意义的国家安全案件的判决表示担忧，北京抨击各国干涉中国内政，该案件涉及针对中国内政的颠覆指控。 47名反对派人士。中国外交部发言人毛宁周四在外交部例行新闻发布会上表示，中央政府坚决支持香港司法和执法机构履行职责，但谴责外国干涉香港法治。“[中央政府]坚决反对某些国家干涉中国内政，反对利用相关案件抹黑和破坏香港法治，”毛说。周四，一个由三名精心挑选的法官组成的小组对16名反对派人士中的14人作出有罪判决，他们因在2020年非正式立法会“初选”中所扮演的角色而被指控颠覆罪。前区议员刘伟聪（职业大律师）和李裕顺被判无罪，成为北京实施的国家安全法下首批被无罪释放的人四年前生效的《中共中央政治局委员》是香港第一部涉嫌煽动叛乱的法，该法于四年前生效。美国、英国、欧盟和澳大利亚均对判决结果表示“担忧”。美国总领事馆发言人表示对有罪判决“严重关切”，并呼吁释放这两名被告人。该发言人表示：“被告人因和平参与正常的政治活动而遭到严厉起诉和监禁。”英国领事馆发言人告诉《南华早报》，英国领事馆工作人员出席了听证会，英国政府“明确”表达了对此案的担忧。“英国政府明确表达了我们对香港有意义的政治反对派被削弱的担忧，NSL47 案就证明了这一点，”他表示。中国外交部发言人毛宁表示，中央政府坚决支持香港司法机构和执法机构依法履行职责。图片：美联社欧盟称该裁决“带有政治动机”，同时敦促当局尊重香港在“一国两制”宪制安排下的高度自治及其国际法律义务。一位发言人表示：“被告参与了香港民主派反对派于 2020 年 7 月组织的非正式初选，他们因和平的政治活动而受到惩罚，而这种活动在任何尊重基本民主原则的政治制度中都应该是合法的。”他补充说，此案引发了人们对香港对开放和多元化的承诺的质疑，而开放和多元化一直是香港作为国际金融中心吸引力的“基石”。澳大利亚外交部长黄英贤也对该裁决以及对澳大利亚公民、初选辩护律师吴清恒的有罪判决表示反对。“我们还继续请求香港当局为吴先生提供领事探视。 “吴先生有上诉的途径。我不会对他的案件发表进一步的评论，”该部长说。周四晚上，在当天的听证会休会后，香港特首李家超表示，判决结果显示了反对派团体“犯罪”计划的“规模和严重性”。“这项判决表明，法庭确认本案存在颠覆政权的阴谋，意图破坏、摧毁或推翻《基本法》和‘一国两制’原则规定的管治架构，”李家超在一份声明中表示。这位香港领导人还承诺政府致力于维护国家安全。“在这方面，香港政府有必要的法律。李家超表示，“特区政府会严格执法，全力防范、制止和惩治危害国家安全的行为和活动。” 李家超在其 Facebook 页面上还谴责外部势力在审判期间“抹黑”司法机构、律政司和执法机构。 “这是一个公然践踏法治的卑鄙阴谋。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264761/hong-kong-47-beijing-hits-out-countries-attacking-guilty-verdict-national-security-trial?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国前体育部长成为最新一位被卷入腐败调查的知名人物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/article/3264745/chinas-former-sports-minister-latest-high-profile-figure-be-targeted-corruption-probe?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.30 21:01在中国反腐风暴不断扩大的背景下，苟仲文是最新一位受到调查的人物。图片：Getty Images在过去一年左右的时间里，越来越多的高级官员因腐败而受到调查，前中国体育部部长又加入了其中。中国最高反腐败监督机构共产党中央纪律检查委员会周四表示，67 岁的苟仲文目前被拘留，他于 2016 年至 2022 年担任国家体育总局局长。现已退休的苟仲文“涉嫌严重违纪违法”——这是中国对腐败的通常委婉说法。公告未提供有关此案的更多细节。在他被捕之前，国家体育局的其他几名官员也被拘留，这些官员在他担任体育部长期间领导国家体育局。国家体育总局退休局长苟仲文（右二）在 2021 年西安全运会闭幕式上与大家携手。图片来源：新华社他们包括苟仲文的前副手、前冬奥会代表团团长，以及大约十几名卷入假球和贿赂案的前足球官员其中包括一些知名人物，比如前中国足协主席，他于三月份被判处终身监禁。前国家男子足球队主教练、前英超球员李铁上个月承认收受了 1000 多万美元。两人在今年早些时候出现在国家电视台播出的一部纪录片中，承认中国足球的腐败“无处不在，渗透到每一个环节”。作为国家主席习近平更广泛的反腐运动的一部分，足球领域根深蒂固的问题引发了一场反腐运动。其他体育管理部门的知名人士也卷入了这场运动，其中包括前中国篮协副主席李亚光、前中国赛艇协会主席兼国际皮划艇联合会副主席刘爱杰；以及中国田径协会主席于洪臣。国际奥委会主席托马斯·巴赫（左）在2020年东京奥运会前向苟仲文发出邀请。图片：法新社此次旷日持久的整顿与十年前的整顿模式类似，当时落马的是时任国家体育部副部长肖天、国家马术协会主席沈丽红、国家游泳局高级官员于莉以及多位省级体育官员。分析人士表示，尽管过去十年进行了市场化改革，但这起腐败丑闻反映出中国高度集中、政府控制的国家体育体系存在漏洞。苟利国目前是中国人民政治协商会议（中国最高政治咨询机构）常委，也是其民族宗教事务委员会副主席。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/article/3264745/chinas-former-sports-minister-latest-high-profile-figure-be-targeted-corruption-probe?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年南非大选：非洲人国民大会 (ANC) 或将在具有里程碑意义的选举中失去多数席位，标志着后种族隔离时代政治格局的转变</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3264757/south-africa-election-2024-anc-course-lose-majority-landmark-vote-marking-post-apartheid-shift?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3264757/south-africa-election-2024-anc-course-lose-majority-landmark-vote-marking-post-apartheid-shift?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一对夫妇因 50 万元财务纠纷在监狱外绑架女子被判入狱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264751/hong-kong-pair-jailed-abducting-woman-outside-prison-over-500000-yuan-financial-dispute?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.30 20:27网上流传的一段视频记录了绑架的整个过程。一名狱警（右）正在干预，照片：讲义2022 年，两名建筑工人因在香港监狱外绑架一名女子而被判入狱 20 个月，此前他们声称该女子在一场财务纠纷中从他们那里偷走了 50 万元人民币（69,000 美元）。39 岁的刘国基和 32 岁的戴天豪周四在区域法院出庭，因共同犯非法监禁罪被判刑。两名青少年同伙，19 岁的服务员苏伟天和 17 岁的学生余颂恩也在法庭上接受宣判。四名被告此前承认于 2022 年 12 月 17 日在赤柱监狱外的一个巴士站附近光天化日下绑架了刘曾向其转移投资资金的甘嘉瑜。法庭听取了这伙人一直等候在一辆面包车里，想要伏击正要去探望男友（监狱囚犯）的 Kam。辩方律师早些时候告诉法庭，刘和戴已经向 Kam 的账户汇了 50 万元人民币，但银行据称冻结了这笔钱。受害者在赤柱监狱附近的一个巴士站被绑架者的车拖走。图片：讲义他们表示，捐出30万港币的戴志强“非常愤怒，急于拿回自己血汗钱”，但无济于事。暂委法官郑明斌指出，该团伙将甘某拖进车内，采取强硬态度，戴志强和当时17岁的苏某反复施力，导致受害人身上多处擦伤。“[受害人]被拖进[车]时一直在挣扎，并被粗暴地按倒在地，”他说道，“她所遭受的恐慌是无法形容的。”两名狱警冲向货车，试图制止绑匪。但当刘司机踩下油门，带着人质飞驰而去时，其中一人被打了一拳。几分钟后，警方发现了这辆货车，并在香港仔海洋公园外拦截了它，金某因此获救。黄某以非法监禁罪判处刘监禁 18 个月，并因危险驾驶罪判处刘监禁 2 个月，刘此前已承认了这一罪名。法庭注意到，戴目前正在因去年的抢劫罪服刑 7 年，因此黄某决定将最新的一项罪行的另外 6 个月刑期连续服刑。黄某考虑到苏某和余某的年龄，因为她们作案时还未成年，而余某只是跟着当时的男友一起作案，并没有参与太多。苏某早前还承认了两项普通袭击罪。他下令将苏某拘留在更生中心最多 5 个月，随后接受一年的监管。余某被判缓刑，缓刑期将取决于她未来一至三年内的表现。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264751/hong-kong-pair-jailed-abducting-woman-outside-prison-over-500000-yuan-financial-dispute?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>字节跳动否认美国有关其自 2022 年以来计划剥离 TikTok 在美国业务的报道</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3264753/bytedance-rejects-us-report-about-its-purported-plan-2022-divest-tiktoks-operations-america?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.30 20:28字节跳动对美国政府针对TikTok的撤资或封禁措施的强硬立场，为该公司在中国大陆赢得了广泛赞誉。照片：ShutterstockTikTok 所有者字节跳动再次否认考虑剥离其流行短视频平台的美国业务，以回应《华盛顿邮报》周三的报道称，该计划在 2022 年就已存在。总部位于北京的字节跳动在周四的一份简短声明中呼吁中国社交媒体不要传播此类错误信息，并宣布该报道不实。这是字节跳动第三次公开否认，此前该公司拒绝了美国数字出版物《The Information》4 月份的报道称，该公司正在“探索方案”出售 TikTok 美国业务的多数股权。此前，字节跳动曾于当月初否认《华尔街日报》关于联合创始人张一鸣正在与潜在买家讨论出售事宜的报道。字节跳动官方的否认表明，该公司有信心挑战美国政府针对该社交媒体平台的撤资或禁令措施的合法性。2024 年 4 月 24 日，美国总统乔·拜登在白宫签署 950 亿美元对外援助法案和禁止 TikTok 的措施后发表讲话。照片： 字节跳动和TikTok本月早些时候向美国哥伦比亚特区上诉法院提起联邦诉讼，以阻止美国总统拜登4月签署成为法律的一项美国措施，该措施将迫使这家中国公司剥离该短视频平台在美国的业务，否则将被全国所有应用商店禁止。他们的诉讼称，该法律违反了保护言论自由的美国宪法第一修正案以及其他几项宪法条款。字节跳动对美国措施的强硬立场，为该公司在大陆赢得了公众对华盛顿“强硬”的赞誉。这与字节跳动在2020年的情况形成了鲜明对比，当时该公司在美国前总统唐纳德·特朗普政府的压力下迅速“跪下”，要求将TikTok在美国的业务出售给甲骨文。TikTok 位于加利福尼亚州洛杉矶的办公室外观。照片：EPA-EFE本月，一群美国 TikTok 创作者还向联邦法院提起诉讼，寻求阻止针对 TikTok 的撤资或禁令措施。与此同时，中国政府已表示强烈反对强制出售 TikTok。私营的字节跳动受中国法律管辖，这意味着监管机构可以否决任何涉及出售或转让该平台技术的交易。2020 年，中国商务部和科技部出台法规，要求字节跳动在出售或转让 TikTok 所依赖的算法之前必须获得政府批准。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3264753/bytedance-rejects-us-report-about-its-purported-plan-2022-divest-tiktoks-operations-america?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对华贸易立场趋于强硬，使欧盟的平衡行动变得更加复杂</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3264423/hardening-us-trade-stance-china-complicates-eus-balancing-act?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3264423/hardening-us-trade-stance-china-complicates-eus-balancing-act?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最高间谍机构称外国特工正瞄准稀土行业</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3264739/chinas-top-spy-agency-says-foreign-agents-are-targeting-rare-earths-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.05.30 20:00中国是世界上最大的稀土生产国，稀土对于从国防到清洁能源等领域使用的先进技术至关重要。图片来源：路透社中国最高反间谍机构以国家安全问题为由，警告外国特工收集有关中国稀土储备的信息和情报。国家安全部周四在其微信公众号上发布的最新文章中表示，近年来，具有“复杂背景”的海外间谍机构和组织频繁收集情报、窃取技术并非法获取稀土相关物品。该部表示，这些行为损害了中国的资源安全。中国是稀土元素的最大生产国。稀土元素由 17 种金属组成，对从国防到清洁能源等各个领域的现代技术至关重要。中国在稀土技术方面也处于领先地位，稀土需要经过深加工才能生产出可用的材料。去年 12 月，北京禁止出口稀土提取和分离技术。 2020 年推出的出口管制清单中还添加了其他一些与稀土有关的物品。美国地质调查局 (US Geological Survey) 的数据显示，十年前，中国在稀土出口总额中的份额约为 90%，但到 2022 年已降至 70%。照片：路透社在文章中，该部提到了收集有关稀土信息的案例，据称这些信息是在中国反间谍工作中发现的。报道没有透露涉案海外公司或机构的名称。报道说，一家外国企业指示其在中国的业务，利用商业活动作为掩护，收集中国稀土产业链的情报和内部数据，“意图窃取商业机密和国家机密”。文章称，商务部下属机构还发现，一些海外机构利用第三国招募专家和团队，目的是转让受控技术。报道说，这导致了“核心技术的严重泄露”。商务部还表示，中国一些人“被一些海外公司引诱”从事管制稀土相关物的走私活动。报道说，这些海外公司与另一个国家的政府和军​​方合作——报道没有透露这些国家的名字——并且与中国商务部批准的公司有贸易关系。文章称，部分企业要求产品符合国家的军事采购标准。“这些受管制的稀土相关物项被非法出口和滥用，严重损害了我国国家利益，对国家安全构成了威胁，”国家安全部表示。它表示，对稀土相关物的管制旨在保护资源并“促进该行业的持续健康发展”。以美国、澳大利亚、欧盟和加拿大为首的西方国家因担心中国在市场上的主导地位，寻求发展新的稀土供应链，以减少对中国的依赖。根据美国地质调查局的数据，中国在稀土出口总额中的份额从十年前的约 90% 下降到 2022 年的 70% 左右。国家安全部在 11 月的一篇文章中强调，镓、锗和稀土是战略矿产资源，并称这些资源“与国家安全直接相关”。安全”。此前，北京方面于去年8月出台了一项新要求，要求中国镓和锗（两种关键技术元素）出口商从政府获得许可证，并分享其海外客户和商品预期用途的信息。中国是世界上最大的两种元素生产国，此举是在西方对中国半导体产业实施制裁之后采取的。商务部当时表示，出口管制是必要的，“以维护国家安全和利益”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3264739/chinas-top-spy-agency-says-foreign-agents-are-targeting-rare-earths-industry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 12:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>