<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 09:15:28 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国安全专家称泄露的美国 F-35 和 F-15 文件似乎是真实的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269726/leaked-american-f-35-and-f-15-documents-appear-authentic-says-chinese-security-expert?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 15:54泄露的美国文件包括 F-35 喷气式飞机的手册（如图所示），以及与 F-15、Switchblade 无人机和精确制导导弹有关的文件。图片来源：路透社据一位中国信息安全专家称，最近泄露的文件据称包含有关 F-35 战斗机和敏感美国武器的技术信息，似乎是真实的。一位自称是俄罗斯飞行员的用户，自称 Ivan Ivanov，用户名为 Fighterbomber，在 Telegram 加密消息服务上表示，他们从一家美国公司收到了 250GB 的美国军方数据。7 月 2 日，Fighterbomber 将部分文件发布到他们的频道，该频道拥有超过 500,000 名订阅者，第二天又上传了更多泄露的数据。部分已上传文件仍可下载。“我们下载并检查了这些文件，其中大部分内容似乎高度真实，”北京防病毒和网络安全公司瑞星信息技术有限公司首席营销官唐先生说道。泄露的文件包括F-35战斗机手册以及与F-15及其改装件和武器系统、Switchblade无人机和精确制导导弹有关的文件。“这些文件非常详细，其格式与之前在网上泄露的其他美国军事信息相似。但这些并非严格意义上的蓝图或设计文件，其真实价值只有专业人士才能评估，”唐某（他只愿透露自己的姓氏）表示。泄密事件在军事爱好者社区引起轰动，并引发了关于现在能在车库里制造战​​斗机的笑话。中国专家表示，泄露的有关美国战机和武器的文件似乎是真实的。图片：讲义中国航空博主马卡耶夫在其视频频道上表示，泄密文件分为三类。第一类包括F-15SA的飞行手册、维护手册和机组人员武器投放手册，该型号十多年前出售给沙特阿拉伯。第二类包括F-15SA使用的F110发动机的维护手册，第三类包括精确制导导弹的用户手册。马卡耶夫还怀疑泄露的文件是否具有任何真实价值。“最详尽的文件是波音公司的一份800页的飞行手册，上次修订是在2018年，详细介绍了飞机的各个系统、飞行准备、紧急操作和操作限制，”他说。“然而，这些文字更可能是简化的介绍，而不是对设计过程的详细描述，针对的是维护人员，而不是提供可能有益于中国成熟的军事航空业的见解，”马卡耶夫说。鉴于俄罗斯飞行员声称拥有250 GB的数据，其他评论者表示，他们相信更多的维护手册和武器设计可能仍会被公布，包括一些可能暴露飞机弱点的设计。唐指出了泄密的几个可能来源，包括美国军方公司或冒充他们的第三方的泄密。一些 F-35 文件被部分删减，这可能表明它们已经解密。唐表示，较旧的 F-15 型号受到的官方保密程度较低。唐表示，由于中国拥有强大的数据安全和保密法律，类似的泄密事件不太可能发生在中国。如果安全部门能有效执行这些政策，违规行为就能得到很好的控制。中国一家军事研究机构的一位不愿透露姓名的专家表示，该机构定期进行数据安全培训和评估，以确保遵守保密义务。瑞星信息科技通过微信帖子建议公众不要下载可疑文件，警告黑客可能利用热门活动传播病毒，下载恶意文件可能会导致用户设备感染勒索软件或木马病毒。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269726/leaked-american-f-35-and-f-15-documents-appear-authentic-says-chinese-security-expert?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>诚实的中国妇女被 310,000 美元的现金转账震惊，将物品归还给合法所有者</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269288/honest-china-woman-shocked-us310000-cash-transfers-returns-lot-rightful-owner?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 16:00中国一名女子收到了31万美元的奇怪现金转账，并立即将钱归还给失主，这在社交媒体上赢得了广泛赞誉。图片来源：南华早报/微博中国一名女子从陌生人那里多次收到总计 226 万元人民币（31 万美元）的汇款，并毫不犹豫地全部归还，她的诚实赢得了赞誉。据河南电视台报道，这名王姓女子称，6 月底她接到了几个陌生人打来的电话。“那个人一次又一次地给我打电话。所以我最终拿起了电话，”家住中国中部河南省许昌市的王女士说道。“一名女子在电话里哭着告诉我，她给我转了 226 万元，搞错了。”这位姓田的陌生人说，她是通过移动支付平台支付宝汇钱的。这笔不寻常转账的收款人是老人，此前从未使用过移动支付平台。图片来源：微博王女士从未使用过支付宝，她怀疑这是骗局，但仍安慰、安抚田女士，并承诺如果田女士所说的是真的，她不会扣留她的任何钱。王女士带着女儿去派出所报案。“我们非常震惊。怎么会有一个过错导致这么大的金额？” 警方表示，以前也处理过类似案件，也怀疑这是一起诈骗案件。家住河北省附近的王某和田某被叫到派出所接受调查。警方用王某的手机号登录支付宝，发现账户上收到了数笔转账，总额达226万元，与田某所说的完全一致。警方还核实了资金来源，确认这是田某的正常收入。王某立即把钱全部退还给田某：“这是我应该做的。”该事件一经报道，仅在微博上就被阅读了1.4亿次，迅速在内地社交媒体上疯传。手机屏幕显示警方发现的一系列转账确实存在错误。图片来源：微博“王阿姨真是个好心人，”一位网友说道。“王阿姨很体贴。她知道失主一定很着急，所以她及时把钱还了回去。 “我祝她一生平安健康，”另一位网友说道。在中国，涉及诚实和正直的案例经常成为社交媒体的焦点。去年，一名 13 岁男孩在街上发现了一个装有 16 万元人民币（22,000 美元）现金的包，他向警方报案，警方随后确认了失主的身份。尽管家庭经济状况十分困难，而且父亲也生病住院，但这个男孩还是归还了这笔钱。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269288/honest-china-woman-shocked-us310000-cash-transfers-returns-lot-rightful-owner?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>没有南海？要求菲律宾将航海史纳入课程的呼声越来越高</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269732/no-south-china-sea-calls-grow-philippines-include-maritime-history-curriculum?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269732/no-south-china-sea-calls-grow-philippines-include-maritime-history-curriculum?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>立法鼓励大笑：日本某县通过法律，要求居民每天大笑</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269745/legislating-lols-japanese-prefecture-passes-law-asking-residents-laugh-daily?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 16:04日本山形县通过的这项法令以当地一所大学的研究为基础，该研究表明笑声有益于健康。图片来源：Shutterstock 日本山形县当地政府刚刚通过一项法令，呼吁居民每天至少大笑一次，以促进身心健康，但这项新法规在某些方面却被视为一个糟糕的笑话。据《读卖新闻》报道，这项由一向古板的自民党成员提出并于周五通过的法令鼓励当地居民每天窃笑、咯咯笑或放声大笑，并要求企业经营者“营造一个充满欢笑的工作环境”。每月的 8 日也被指定为“居民通过欢笑促进健康”的日子。该倡议是山形大学医学院对笑声进行持续研究的成果。该大学的研究表明，笑声与更健康、更长寿有关。例如，在 2020 年《流行病学杂志》上发表的一篇文章中，该大学的科学家对 17,152 名 40 岁以上的受试者进行了研究，并确定“笑声频率较低的受试者的全因死亡率和心血管疾病发病率明显较高”。该研究还指出，其他研究也证实了笑声与生活享受、积极的心理态度以及能力、信任、开放和尽责水平的提高之间存在联系。然而，这项新立法并未受到普遍欢迎，日本共产党 (JCP) 和日本立宪民主党 (CDPJ) 成员都投票反对该提案。日本共产党的关徹抱怨道：“笑还是不笑是宪法保障的关于思想和信仰自由以及内心自由的基本人权之一。”自由。”“我们不能侵犯那些由于疾病或其他原因而难以大笑的人的人权，”日本民主党成员石黑聪说。自民党多数派对抱怨者进行了反击，读卖新闻援引伊藤馨的话说：“该条例并没有强迫人们大笑。它还强调尊重个人的个人决定。”当地政府也明确表示，该条例没有对每天无法至少大笑一次的人进行处罚的条款。虽然大笑法可能看起来很奇怪，但日本有许多外国人可能会觉得不寻常的规定。例如，损坏货币是一种犯罪，最高可判处一年监禁，而如果有人在决斗中死亡，保险公司在法律上没有义务赔偿。在错误的日期倒垃圾也会被罚款。日本还有一条著名的反舞蹈法，可追溯到 1948 年，该法禁止在许多夜总会和酒吧进行任何形式的舞蹈。然而，经过漫长的法律斗争，这项臭名昭著的禁令于 2014 年被解除，舞曲爱好者可以再次自由地跳舞。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269745/legislating-lols-japanese-prefecture-passes-law-asking-residents-laugh-daily?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡集装箱船事故影响至马来西亚</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269740/singapores-container-ship-snarl-spills-over-malaysia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 15:33本月初，集装箱船停靠在新加坡码头的集装箱堆旁。新加坡的集装箱船拥堵问题正在蔓延至马来西亚。图片：法新社新加坡是亚洲最繁忙的港口之一，其集装箱船拥堵问题正蔓延至邻国马来西亚，扰乱供应链并导致消费品运输延误。大约有 20 艘集装箱船停泊在马来西亚西海岸吉隆坡附近巴生港附近的一个码头上。新加坡港口已经是世界上最繁忙的港口之一，目前正面临持续的拥堵。图片：彭博社巴生和新加坡都位于马六甲海峡，这是一条连接欧洲、中东和东亚的重要水道。由于胡塞叛军的袭击，船只避开苏伊士运河和红海，从而造成了海上拥堵，胡塞叛军在与以色列的战争中支持哈马斯。许多前往亚洲的船只选择绕过非洲南端，这意味着他们无法在中东加油或卸货。巴生港是一个重要的码头，因为它靠近吉隆坡，但这种规模的集装箱船排队并不常见。照片：Shutterstock巴生港是一个重要的码头，因为它靠近吉隆坡，但这种规模的排队并不常见，船舶跟踪图像显示许多船只在其泊位卸货。新加坡和丹戎帕拉帕斯（与新加坡接壤的马来西亚港口）的泊位似乎也已满，但在这些码头等待的船只较少。分析师表示，航运码头的拥堵可能会持续到 8 月。由于延误和重新规划航线，集装箱船运价飙升。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269740/singapores-container-ship-snarl-spills-over-malaysia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北约华盛顿峰会：哪些领导人值得关注？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269735/nato-washington-summit-who-are-leaders-watch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 14:53美国总统乔·拜登本周会见了北约其他领导人。图片：彭博社北约 32 个成员国领导人本周在华盛顿举行跨大西洋安全联盟峰会，进一步向乌克兰提供军事和财政支持是议程中的重中之重。但大部分焦点将集中在美国总统乔·拜登身上，因为他自己民主党中的一些人呼吁他放弃竞选第二任期。此前，拜登在上个月与 11 月 5 日总统大选的对手、前共和党总统唐纳德·特朗普的辩论中表现不佳。选举结果可能会改变华盛顿的外交政策方向。以下是本周北大西洋公约组织会议上值得关注的一些领导人：英国首相基尔·斯塔默。图片：美联社美国总统面临关键的一周，他试图巩固自己的竞选活动。自 6 月 27 日与特朗普的辩论不稳以来，拜登一直处于防守状态，这场辩论引发了人们对拜登未来四年半执政能力的质疑。现年 81 岁的拜登将与英国首相基尔·斯塔默和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基等人举行会谈，与此同时，美国国会民主党人正向他施压，要求他结束连任竞选。除了争取更多支持以帮助击退俄罗斯的入侵外，预计乌克兰总统还将推动以比北约迄今为止愿意提供的更快的速度加入北约。这位新任英国首相将在上周领导工党在英国议会选举中取得压倒性胜利后首次出访国际。斯塔默承诺维持前保守党政府对乌克兰的态度，继续支持基辅对抗俄罗斯入侵的战争。这位法国总统将在几天后访问华盛顿，此前他因提前选举而失去了大部分政治权力。宣布选举的决定震惊了马克龙的亲密盟友和反对者，而他自己阵营中的一些人则谴责此举是鲁莽的。在周日进行第二轮投票后，法国面临混乱的悬浮议会。匈牙利总理维克托·奥尔班和中国国家主席习近平周一在北京。图片来源：新华社匈牙利总理批评西方对乌克兰的军事援助，是与俄罗斯和中国关系最密切的欧盟领导人。周一，匈牙利总理突然访问北京，讨论乌克兰和平协议的可能性。随后，他将前往华盛顿。匈牙利上周担任欧盟六个月轮值主席国，此后，奥尔班访问了泽连斯基和俄罗斯总统普京。他的俄罗斯之行激怒了其他欧洲领导人，他们表示，他没有获得欧盟授权推动乌克兰停火。瑞典首相将代表瑞典出席自 3 月加入北约以来的首次北约峰会。克里斯特森在访问前表示，瑞典完全支持乌克兰未来在北约的想法。这位韩国总统一直推动与欧洲和其他美国盟友建立更紧密的安全关系，以遏制朝鲜的核威胁和导弹威胁，他计划通过深化与俄罗斯的军事关系来讨论平壤对欧洲构成的威胁。由于加拿大自由党政府在民意调查中落后于主要反对党，这位总理面临压力，可能会再次面临有关渥太华国防开支未达到北约盟国商定的国内生产总值 2% 的质疑。在今年的政策更新中，特鲁多政府承诺为武装部队再投入数十亿美元，到 2030 年将军费开支从占 GDP 的 1.4% 增加到 1.76%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269735/nato-washington-summit-who-are-leaders-watch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯和中国的和平使命促使欧盟成员国寻求惩罚匈牙利的方法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269669/russia-and-china-peace-missions-prompt-eu-members-seek-ways-punish-hungary?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269669/russia-and-china-peace-missions-prompt-eu-members-seek-ways-punish-hungary?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>排雷外交：为对抗中国对柬埔寨的影响力，日本大力宣扬排雷</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269722/demining-diplomacy-counter-chinas-cambodia-sway-japan-touts-landmine-clearance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 15:00日本外务大臣上川洋子周六在金边访问柬埔寨地雷行动中心时手持探雷器。图片：法新社日本提出带头开展柬埔寨扫雷工作，并将金边定位为扫雷“国际合作中心”，表明日本有意加强与柬埔寨的关系。柬埔寨被视为中国势力范围内的国家。分析人士表示，这一及时的提议旨在巩固东京在该地区的影响力，因为东南亚国家正经历一代人的领导层过渡。在周末访问金边期间，日本外务大臣上川洋子宣布，日本将支持成立一支国际小组来清理柬埔寨的雷区。她还宣布，在乌克兰与俄罗斯的战争持续之际，东京将向乌克兰提供主要的扫雷设备。“我们将把柬埔寨定位为人道主义排雷行动国际合作中心，力争实现全球零地雷受害者”，上川洋子周六对记者表示，强调了日本的人道主义目标。在与柬埔寨部长会晤时，她承诺为该国海上运输和其他重要基础设施的发展提供财政支持。日本的倡议正值柬埔寨经历微妙的政治转变之际，长期担任首相的洪森最近将权力移交给他的儿子洪玛奈。分析人士认为，日本的扫雷提议是加深与新政府关系并制衡中国在该地区的影响力的机会。日本还承诺帮助建立连接柬埔寨和欧洲和北美的直达航线，进一步加强经济联系。柬埔寨首相洪玛奈周六在金边与日本首相上川普握手。照片：美联社“日本非常清楚，柬埔寨属于中国的势力范围，这可能会限制双方能做的事情，”东京大学国际关系教授山口亮 (Ryo Hinata-Yamaguchi) 说。 “但日本与柬埔寨的关系由来已久，而且一直都很好。”“要让柬埔寨完全脱离中国会很困难，但日本打算向金边展示它能提供什么，以及这些能给国家带来什么好处，”他告诉《本周亚洲》。“而其中一些东西，比如提供先进的扫雷设备，是中国无法提供的，所以日本确实有优势。”尽管西方国家去年因政治恐吓的报道而撤回了柬埔寨的选举监督员，但日本仍保持了其在柬埔寨的存在。东京早稻田大学国际关系学助理教授本·阿西奥内 (Ben Ascione) 表示：“日本的逻辑是，如果日本撤军，中国就可以介入填补空缺。”“日本的目标是巩固其与柬埔寨的长期合作历史，众所周知，柬埔寨是日本自卫队成员在 1990 年代担任选举监督员后第二次向海外派遣军队的地方。”顿涅茨克地区的一块警示牌上写着地雷乌克兰战争。日本已承诺向乌克兰运送扫雷设备。照片：路透社阿西奥内表示，金边将保持与北京历史上的密切关系，但洪马奈也在寻求使该国的战略伙伴多样化。“新总理并不希望取代中国作为合作伙伴，而是希望实现与法国、日本和其他国家的合作多样化和加强合作。”日本的扫雷计划为东京提供了一个绝佳的平台，以表明其致力于与柬埔寨政府建立更深层次的关系。 “这是绝佳的契合点，因为日本拥有技术，而柬埔寨面临问题，”阿西奥内说道。他指出，日本海军在第一次海湾战争后在中东地区成功开展扫雷工作，为日本对地区和平的贡献赢得了赞誉。“日本在扫雷技术领域处于世界领先地位，而地雷仍然是柬埔寨面临的一大问题，就像乌克兰在战争结束后还会面临许多年一样，因此这种合作对双方而言是双赢的。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269722/demining-diplomacy-counter-chinas-cambodia-sway-japan-touts-landmine-clearance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡接受审查，香港赢回中国富豪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269728/while-singapore-scrutinises-hong-kong-wins-back-wealthy-chinese?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269728/while-singapore-scrutinises-hong-kong-wins-back-wealthy-chinese?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北约成立 75 周年可能因拜登和马克龙的国内动荡而黯然失色</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269729/natos-75th-risks-being-overshadowed-biden-and-macrons-domestic-turmoil?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269729/natos-75th-risks-being-overshadowed-biden-and-macrons-domestic-turmoil?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“最可怕的噩梦”：印尼女子请病假度假，在机场撞到老板</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3269281/worst-nightmare-indonesian-woman-takes-sick-day-holiday-bumps-boss-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 14:00一名女子为了延长病假而撒了谎，在登上假日航班时，她惊讶地发现了老板。照片：SCMP 合成/Shutterstock/TikTok一名印度尼西亚女子在机场撞见了她的老板，当时她正要休病假，她称这是她“最可怕的噩梦”，并在社交媒体上分享了她尴尬的时刻。这位 23 岁的女孩在 TikTok 上名叫 Grace，在美国工作。并想返回巴厘岛的家乡。据新闻门户网站 8world.com 报道，她向经纪人申请了 6 月 21 日的病假，并声称她已经预约了医生。据报道，格蕾丝的经理批准了她的请求，她最终将前往巴厘岛，并且接下来的几天将在不同的时区工作。格蕾丝以为她的假期计策万无一失，便前往机场赶飞机。照片：TikTok当她排队登机时，她看到了一张熟悉的面孔，听到一个熟悉的声音在叫她的名字。是她的经理。“这是医院吗？”他讽刺地问道。她说看到他她很震惊，但他们最后还是笑着聊天，意识到他们乘坐的是同一班飞往巴厘岛的航班。坐在格蕾丝前面几排的经理后来拍下了员工座位的照片并将其发送到她的手机上。在一个走红的视频片段中，她配上了两张自拍照。第一张照片是在她撞到老板之前拍摄的，照片中她摆出了和平手势。第二张照片中，她用外套遮住脸，看起来很尴尬。目前还不清楚她重返工作岗位后是否会受到雇主的惩罚。格蕾丝的视频在TikTok上的观看次数已接近90万次。“我会像个孩子一样哭泣并递上辞职信，”一位评论此事的人说。“我可能会从飞机上跳下来，”另一个人说。由于与老板的偶遇，Grace 的计划泡汤了，她脸色苍白。照片：TikTok另一个人也分享了类似的经历，他在生病那天乘坐飞机。当他的经理打电话给他时，他可以听到背景中机场的登机广播。此前令人尴尬的职场事件曾成为中国的头条新闻。去年，河南省中部的一名女性不小心将自己和一位密友的 50 张照片发送到工作聊天群。在意识到自己的错误后，她匆忙撤回了所有照片，称这项任务让她的手很痛。她的同事们对此很开心，并说她的手机一定有病毒。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3269281/worst-nightmare-indonesian-woman-takes-sick-day-holiday-bumps-boss-airport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾否认南海损害索赔，称“是中国”破坏了珊瑚</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269718/philippines-denies-south-china-sea-damage-claims-says-its-china-harmed-corals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 13:33照片显示，在南海仁爱礁搁浅的菲律宾军舰 BRP Sierra Madre 附近有一个浮标。 图片来源：新华社菲律宾周二驳斥了中国关于其在南海有争议的仁爱礁搁浅的军舰破坏了该地区珊瑚礁生态系统的指控，并将破坏海洋环境的责任归咎于北京。菲律宾南海工作组在一份声明中呼吁对南海珊瑚礁破坏的原因进行独立的第三方海洋科学评估。“事实证明，中国对珊瑚造成了无法弥补的破坏。工作组表示：“中国对海洋环境造成了不可言喻的破坏，危及了自然栖息地和成千上万菲律宾渔民的生计。”周一，中国自然资源部在一份报告中表示，菲律宾军舰长期在南沙群岛附近的仁爱礁“非法搁浅”，“严重破坏了珊瑚礁生态系统的多样性、稳定性和可持续性”。菲律宾和北京在仁爱礁发生对峙，马尼拉在那里保留了一艘生锈的军舰BRP Sierra Madre，这艘军舰于1999年搁浅，以加强海上主张。船上驻扎着一小队船员。中国则在南海挖掘沙子和珊瑚建造人工岛屿，中国称这是在其领土上正常的建设活动，但其他国家称此举旨在强化其对水道的主权。战略与国际研究中心去年发布的一份报告发现，中国的建设活动掩埋了超过 4,600 英亩（1,861 英亩）的珊瑚礁。中国声称对这条重要水道的几乎所有部分拥有主权，每年有价值 3 万亿美元的贸易通过这条水道，包括菲律宾、文莱、马来西亚和越南声称拥有主权的部分。但海牙常设仲裁法院 2016 年裁定，中国在南海的扩张性主张没有法律依据。北京不接受这一裁决。菲律宾特别工作组警告称，“中国专家”试图散布虚假信息并施加恶意影响，并表示有证据表明中国对南海多个地区的“珊瑚礁严重破坏”负有责任，包括黄岩岛和萨宾娜岛。去年，菲律宾表示正在探索针对中国的法律选项，指责中国破坏其南海专属经济区内的珊瑚礁，北京否认这一指控，称其试图“制造政治闹剧”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269718/philippines-denies-south-china-sea-damage-claims-says-its-china-harmed-corals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>37 岁香港男子因发布虐猫帖子，涉嫌虐待动物被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269721/hong-kong-man-37-arrested-suspicion-animal-cruelty-after-cat-abuse-post?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.09 13:43据称，一条社交媒体帖子称，一名男子徒手袭击了一只猫。照片：Facebook/Yan Ho香港警方逮捕了一名 37 岁的男子，罪名是涉嫌虐待动物，此前网上有帖子称有一只猫被虐待。重案组警员在注意到社交媒体上流传的帖子后展开了调查，该帖子据称表明上周五一名男子在沙田好运中心二楼平台上徒手袭击了一只猫。一位熟悉此案的消息人士周二表示，一名路过的女性听到一只猫的尖叫声，并看到一名男子在平台上拉扯这只猫的毛皮。“当她大声叫他停下来时，那名男子立即逃跑了，”知情人说。这名在 Facebook 上发布此事的女性发现这只猫似乎没有受到任何严重伤害。据信这只猫是附近市场摊主的主人。在查看了监控录像以收集证据后，警方于周一在一处公共住房内逮捕了这名男子警方在案发时搜出嫌犯的衣物。该名无业男子因虐待动物被警方拘留，根据《防止虐待动物条例》，该罪名最高可判监禁三年及罚款20万港元（25,605美元）。警方表示，初步检查后发现猫只并无明显伤痕，将安排进一步检测。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269721/hong-kong-man-37-arrested-suspicion-animal-cruelty-after-cat-abuse-post?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>选民因柴油改革惩罚安华，马来西亚 RON95 汽油补贴削减存疑</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3269694/malaysias-ron95-petrol-subsidy-cuts-doubt-after-voters-punish-anwar-over-diesel-reforms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3269694/malaysias-ron95-petrol-subsidy-cuts-doubt-after-voters-punish-anwar-over-diesel-reforms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港许多小学生对学校分配感到高兴，但有些学生仍在挨家挨户寻找</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3269715/joy-many-hong-kong-pupils-over-school-allocation-some-still-door-knocking?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3269715/joy-many-hong-kong-pupils-over-school-allocation-some-still-door-knocking?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>