<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 21:14:13 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>德国外交部长贝尔博克在北京之行前抨击中国对俄罗斯的支持</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288896/german-foreign-minister-baerbock-slams-chinas-support-russia-ahead-beijing-trip?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.02 02:08德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克。图片：dpa德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克在访问北京前批评中国支持俄罗斯对乌克兰的战争。“中国作为联合国安理会常任理事国，不承担维护世界和平与安全的责任，却向俄罗斯提供经济和军事援助，这违背了我们欧洲的核心利益，”贝尔博克周日在启程前往中国进行短暂访问前表示。这位德国高级外交官坚称，俄罗斯对乌克兰发动的残酷侵略战争对和平构成了直接威胁。“在与中国的关系中，我们不能简单地忽视这一点，这也是我将在北京讨论的问题，”她补充道。贝尔博克将于周一会见中国最高外交官王毅。她计划在北京会谈的主要议题之一可能是有关中国通过提供无人机或无人驾驶飞机支持莫斯科对乌克兰的战斗的指控部分。这位绿党政客最近警告北京，这将产生后果。周一的会谈将是两位政客今年第三次深入会谈。欧盟目前正在制定针对俄罗斯的第 15 套制裁措施，其中一部分将针对参与制造俄罗斯对乌克兰战争无人机的中国公司。鉴于俄罗斯的侵略战争，北京经常呼吁缓和局势，并根据其自己的声明，计划以政治方式解决冲突。然而，北京被认为是莫斯科最重要的支持来源，并没有谴责俄罗斯在乌克兰的行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288896/german-foreign-minister-baerbock-slams-chinas-support-russia-ahead-beijing-trip?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>比利时“革命性”法律为性工作者提供合同、福利和安全保障</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288895/new-belgium-law-gives-sex-workers-contracts-benefits-and-safety-protection?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.02 01:27上个月，比利时安特卫普一家性工作者摊位内的一把空椅子。图片来源：AP从周日开始，比利时的性工作者将能够签署正式的雇佣合同，获得与其他职业同等的劳动权利，这一法律突破被一些人称为“革命”。新法律还确立了性工作者的基本权利，包括拒绝客户、选择其行为方式和随时停止行为的权利。此举是在该国 2022 年决定将性工作合法化之后做出的。根据新规定，性工作者将有权享受医疗保险、带薪休假、产妇福利、失业补助和养老金。该立法还制定了工作时间、工资和安全措施方面的规则，解决了该行业从业者长期存在的法律保护漏洞。“这是一个令人难以置信的进步，”参与起草该立法的倡导组织 Espace P 的协调员 Isabelle Jaramillo 说。 “这意味着他们的职业最终能被比利时政府认可为合法职业。”“从雇主的角度来看，这也将是一场革命。他们必须申请国家授权才能雇用性工作者，”贾拉米洛说。“根据之前的法律，雇用某人从事性工作会自动让你成为皮条客，即使这种安排是双方自愿的，”贾拉米洛说。“现在，他们必须申请国家授权才能雇用员工。”阿姆斯特丹红灯区的游客。图片：AP雇主现在必须获得授权，遵守严格的安全规程，并满足背景要求，包括没有性侵犯或人口贩卖的犯罪前科。他们必须提供干净的床单、避孕套和卫生用品，并在工作场所安装紧急按钮。独立性工作仍然被允许，但不受监管的第三方雇佣或违反法律框架的行为将被起诉。批评人士认为，该法律无法完全解决与该行业相关的耻辱和风险，特别是对于无证性工作者而言。“还有很多工作要做，”贾拉米洛说，强调需要更好的警察和司法培训来保护边缘化工人。虽然德国和荷兰等国家已经将性工作合法化，但没有一个国家实施像比利时这样全面的劳动保护。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288895/new-belgium-law-gives-sex-workers-contracts-benefits-and-safety-protection?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基称驻俄朝鲜士兵被击毙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3288894/north-korean-troops-russia-killed-zelensky-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.02 00:59乌克兰总统泽连斯基周日在乌克兰基辅。图片来源：EPA-EFE乌克兰总统泽连斯基周日表示，部署在俄罗斯西部支援乌克兰军队的朝鲜士兵已有死伤。泽连斯基在基辅接受共同社专访时还表示，全球对乌克兰的支持还不够，并重申乌克兰要求加入北约以保障安全。泽连斯基没有透露派往俄罗斯与乌克兰接壤的库尔斯克地区的朝鲜军队中有多少人在与乌克兰军队的战斗中伤亡。他预测，许多朝鲜士兵将被派往俄罗斯在乌克兰的战争前线。对于乌克兰的未来，泽连斯基仍然认为加入北约不可或缺。他发表上述言论之际，乌克兰战争已到达关键时刻，朝鲜军队现已部署到俄罗斯，而美国是否会在战争结束后继续支持乌克兰也引发质疑。当选总统唐纳德·特朗普就职。特朗普曾多次声称，如果他在任，俄罗斯就不会入侵乌克兰。他在总统竞选期间表示，如果当选，他可以在一天内停止战争，但没有具体说明如何停止。在全球对俄罗斯与朝鲜深化合作、将第三国卷入战争的担忧日益加剧之际，美国总统乔·拜登授权乌克兰向俄罗斯领土上的目标发射美国制造的远程导弹。据报道，美国制造的远程 ATACMS 导弹的残骸在乌克兰军队的袭击中，一架 I-14 反导导弹于 11 月 23 日在俄罗斯库尔斯克地区被击落。照片：俄罗斯国防部 / EPA-EFE/ / 讲义拜登上个月批准使用陆军战术导弹系统 (ATACMS) 导弹，反映了他的政府在特朗普于 1 月 20 日返回白宫之前加强乌克兰对抗俄罗斯的地位的努力，特朗普一直对援助乌克兰持怀疑态度。从那时起，双方都加强了空袭，俄罗斯首次向乌克兰发射了一枚能够携带核弹头的新型中程导弹。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 11 月中旬表示，此举是对乌克兰向俄罗斯发射西方提供的导弹的回应。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3288894/north-korean-troops-russia-killed-zelensky-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>今年香港迎来百万菲律宾游客，创2018年新高</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3288893/hong-kong-welcomes-million-visitors-philippines-year-surpassing-2018-record?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 23:51旅游局的一项民意调查发现，来自东南亚的游客通常逗留 3.4 晚，每人花费约 7,100 港元。图片：Jelly Tse今年，香港迎来了超过一百万来自菲律宾的旅客，创下年度纪录，并超越了 2018 年的数字。旅游局指出，东南亚旅客的强劲增长趋势为旅游业的复苏做出了贡献。旅游局周日宣布，已欢迎菲律宾游客 Miguel Linao。他上周五携妻子和三个孩子抵达香港，成为今年来自菲律宾的第 100 万名旅客。“这不是我们第一次来香港，但我没想到自己会成为今年的第 100 万名菲律宾游客。我们此行的主要目的是陪女儿来香港参加体操比赛，并在香港观光，”Linao 说道。“从菲律宾到香港只需要 2 个半小时。我们过去经常来香港。我们最喜欢香港的是它的美食和主题公园。”今年前 10 个月，访港旅客人数较 2023 年同期增长 37%，达 3,670 万人次，其中 230 万人次来自东南亚，约为疫情前水平的 95%。今年前 10 个月，香港接待了 92 万名菲律宾游客，与疫情前水平相比恢复了 127%。旅游局的一项民意调查显示，来自东南亚的旅客通常逗留 3.4 晚，每人花费约 7,100 港元（912 美元）。他们首选的目的地包括主题公园、庙街和女人街等热门景点，以及拥有星光大道、钟楼和香港文化中心的尖沙咀海滨长廊中心。但当局预计全年将有 4600 万人次入境，旅游局将于本月晚些时候公布 11 月份的游客数据。“2024 年前 10 个月国际游客人数的增长令人鼓舞，尤其是来自东南亚的游客，”旅游局执行董事郑廷一表示。“我们很高兴香港成为菲律宾游客的首选旅游目的地。”该局补充说，自香港全面向国际游客重新开放以来，来自东南亚的游客数量呈现强劲增长，并表示该地区正成为入境旅游复苏最快的市场。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3288893/hong-kong-welcomes-million-visitors-philippines-year-surpassing-2018-record?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港民主党连任主席罗健熙</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3288888/hong-kongs-democratic-party-re-elects-chairman-lo-kin-hei?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 22:55罗建熙（右二）连任后会见传媒。照片：Emily Hung香港主要反对党主席罗建熙连任，他表示尚未决定是否参加明年的立法会选举。民主党罗建熙周日表示，一些党员不断受到不明人士的骚扰，同时他对该党资金的减少表示担忧。但他承诺该党将继续“为香港发声”，并呼吁政府对不同意见持开放态度。“我们希望有更多空间让不同意见、压力团体和政党继续存在并追求他们的信念，而不会遇到任何麻烦，”他说。“这是我们无法控制的，但我们将继续为香港发声，为香港的最佳表现和‘一国两制’原则的最佳实施提供意见。”超过 90 名成员投票赞成决定香港最大反对党——香港少数仍留在香港的反对党之一——的中央委员会和纪律委员会的组成。现年 40 岁的罗智伟曾任区议员，他接替胡志伟担任主席，自 2020 年起担任该职务，以未公开的票数再次当选。他表示，即使该党不再拥有立法会或区议会席位，它仍然代表着“相当多的居民”。罗智伟补充说，尽管一些党员收到了骚扰信，但该组织将继续分析和评论公共政策。但他表示，他们并未向警方报案。他表示，该党尚未开始讨论是否参加2025年立法会选举，因为现在做决定“为时过早”。“我们的财政很紧张，参加选举肯定会对我们的财政造成负担，”罗致光说，并指出该党还将专注于加强党员之间的联系。“我们还能维持一段时间，但不会太久，但我们会继续开源节流，希望能够维持更长时间。我们对此有信心。”民主党两名副主席中，莫建城连任，吴海燕卸任。卢伟聪表示，一些党员因个人原因和家庭责任而退出。前立法会议员刘慧卿留任纪律委员会委员，中央委员会委员人数由7人增至9人。五名民主党党员参与了香港历时最长的国家安全案审讯，导致45名反对派活动人士被判颠覆罪。胡志伟、黄碧云、林卓廷、尹兆坚和赵家贤被判刑期从4年5个月到7年不等。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3288888/hong-kongs-democratic-party-re-elects-chairman-lo-kin-hei?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泽连斯基称乌克兰需要武器 北约邀请其在俄会谈前</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3288890/zelensky-says-ukraine-needs-arms-nato-invite-russia-talks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3288890/zelensky-says-ukraine-needs-arms-nato-invite-russia-talks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风暴博拉袭击希腊，淹没罗得岛房屋和街道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288886/storm-bora-hits-greece-floods-homes-streets-island-rhodes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 22:42周日，风暴博拉 (Bora) 经过希腊罗得岛后，汽车堆积在满是泥泞的道路上。图片：EPA-EFE周日，暴雨淹没了希腊热门旅游岛罗得岛的房屋、企业和道路，迫使当局在风暴博拉第二天袭击该国之际暂时禁止车辆通行。周六，一名男子在袭击希腊北部爱琴海的另一个岛屿的山洪中丧生。消防部门接到了 650 多通电话，要求从罗得岛被淹的建筑物中抽水，并将 80 人疏散到安全的地方，其中伊利索斯市受灾最严重。未报告任何人员受伤。汽车和杂物在罗得岛被洪水淹没的街道上堆积如山，居民们试图从被水浸湿的房屋中清除泥土。周日，希腊罗得岛的一条道路受损。图片：法新社“情况很悲惨，有些人失去了家园，有些人逃离了，我们的汽车状况很糟糕，”索菲亚·卡内利 (Sofia Kanelli) 在伊利索斯 (Ialysos) 说道。消防队发言人瓦西里斯·瓦尔塔科吉安尼斯 (Vassilis Varthakogiannis) 告诉希腊的 SKAI 电视台，恶劣天气将持续到周一。近年来，这个地中海国家遭受洪水和野火的肆虐，科学家表示，希腊已成为气候变化的“热点”。“近年来的情况不同；我们突然下雨，突然发洪水，”瓦尔塔科吉安尼斯说。2023 年，由于野火燃烧了数天，超过 20,000 名游客和当地人被迫逃离家园和海边酒店。雷暴和大雨也中断了希腊大陆的火车服务，尤其是在该国中部和北部。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288886/storm-bora-hits-greece-floods-homes-streets-island-rhodes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港机场海关发现一名男子携带价值 50 万港币的可卡因，该男子被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288887/man-arrested-hong-kong-airport-after-customs-finds-hk500000-worth-cocaine-him?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 22:45逮捕嫌疑人时查获的证据。图片：讲义一名来自尼日利亚的男子因涉嫌携带总值超过50万港元（64,250美元）的可卡因在香港国际机场被扣留。海关人员周日表示，该名五十四岁男子周五从尼日利亚拉各斯经埃塞俄比亚亚的斯亚贝巴抵达香港后，他们在清关过程中对其产生怀疑。他随后被送往医院接受检查，医护人员证实他体内有异物，随后将其逮捕。截至周日下午五点，该男子已排出38颗怀疑可卡因丸，重约680克，市值56万港元。被捕男子其后被落案控以一项贩运危险药物罪名。他将于周一在西九龙法院提堂。海关表示，会继续以风险评估方式监察跨境罪案，以打击跨国贩毒活动。根据《危险药物条例》，贩运危险药物属违法行为，最高刑罚为罚款500万港元及终身监禁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288887/man-arrested-hong-kong-airport-after-customs-finds-hk500000-worth-cocaine-him?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登访问安哥拉对洛比托走廊和中美竞争有何影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288759/what-bidens-visit-angola-says-about-lobito-corridor-and-us-china-rivalry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288759/what-bidens-visit-angola-says-about-lobito-corridor-and-us-china-rivalry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港旅游胜地长洲爆发斗殴，一名男子生命垂危</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288884/man-fighting-his-life-after-brawl-erupts-hong-kong-tourist-hotspot-cheung-chau?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 22:19事件于周六晚上 10 点左右发生在长洲堂道，警方接到报告称，那里发生了一起涉及多人的街头斗殴事件。图片：讲义周日，一名 56 岁的香港男子在旅游热点长洲爆发公开斗殴，现场七人被拘留，该男子生命垂危。事件发生在周六晚上 10 点左右，地点为长洲堂道，警方接到报告称，那里发生多人街头斗殴。警方抵达后，在公众码头拦截了七名年龄在 18 至 37 岁之间的男子，并在公共场所将他们拘留。该男子头部严重受伤，在现场被发现昏迷。他被直升机送往柴湾东区尤德夫人那打素医院，截至周日晚上，他仍然处于危急状态。网上流传的一段视频捕捉到了混乱的场面，显示 20 多人大喊大叫。最初，两伙人互相推搡，随后升级为一场全面打斗，打斗双方互有拳脚，踢打并投掷自行车和其他物品。视频显示有数人受伤，网上发布的照片​​也显示地上有血迹。警方表示，争吵始于长洲堂道一家餐厅外，当时该男子与另外 30 人发生争执。据称，几名男子徒手袭击了受害者，然后逃向码头。警方正在追捕其余身穿深色衣服的嫌疑人，估计年龄在 18 至 50 岁之间。该案件由水警重案组处理。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288884/man-fighting-his-life-after-brawl-erupts-hong-kong-tourist-hotspot-cheung-chau?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深圳居民首日抢购香港多次往返签证</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3288881/shenzhen-residents-rush-secure-multiple-entry-visas-hong-kong-first-day?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3288881/shenzhen-residents-rush-secure-multiple-entry-visas-hong-kong-first-day?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的通勤者们，应该庆幸自己不在伦敦或旧金山</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3288540/hong-kong-commuters-be-thankful-youre-not-london-or-san-francisco?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3288540/hong-kong-commuters-be-thankful-youre-not-london-or-san-francisco?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港公屋排队16年？60岁以下单身人士抱怨政策“疏忽”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3288882/16-year-wait-hong-kong-public-housing-singles-under-60-bemoan-negligent-policies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 20:41黄少梅每月租金4100港元，租用一间70平方呎的分间房屋。照片：May Tse57 岁的清洁工孙伟强* 已经等待香港公屋单位 16 年了，但他并不期望很快听到申请的好消息。他的月收入约为 12,000 港元（1,540 美元），他将近四分之一的收入（2,900 港元）花在租住深水埗一个白蚁肆虐的格子间上，与十几个人共用一个厨房和一间浴室。“我还要在这个格子间里住多久？单身难道是一种罪吗？”孙伟强说。他是 91,000 名 60 岁以下单身申请者之一，希望获得公屋单位。“我们一点好处都没有。 “除非你活到老，否则你永远不会住进公共房屋，”他说道。“我希望政府不要对我们单身人士如此疏忽。”孙先生是出席周日由社区组织协会（SoCO）举办的新闻发布会的居民和倡导者之一，该发布会旨在解决住房政策中老年人或家庭相对于 60 岁以下单身人士的优惠待遇问题。SoCO 的一项调查发现，131 名受访者中，三分之二的人已在劏房中居住超过六年，58％ 的人预计未来五年仍会居住在那里。副主任施丽珊说，不到 1％ 的受访者表示相信他们最终会购买政府资助单位。社区组织协会召开新闻发布会，呼吁关注非老年单身居民。图片：谢美玲“这表明，如果没有政府政策的介入，弱势的非老年单身人士将无法改善他们的住房状况，”她说。2024年第三季度，一般申请者（家庭或长者家庭）申请公屋的平均轮候时间保持不变，为5年半。施女士补充说，接受调查的人中有一半是离婚者或与家人疏远的人，他们因从事低薪工作而面临经济自给自足的精神压力。现行的住房政策，包括现金补贴，并不惠及非老年单身人士，他们也没有资格申请临时的“轻型公共房屋”单位。这些临时房屋只分配给等待公屋单位三年以上的老年或家庭申请者。根据SoCO的数据，91,000名60岁以下的单身申请者占公营房屋申请者总数的43%，但每年只根据与申请者年龄挂钩的计分制度向他们分配2,200个单位。“但住房需求并不完全与年龄有关，机制应该考虑他们目前的居住环境，”施说。 “政府应放宽对非老年单身人士的要求，并增加此类申请者的公屋配额。”同样57岁的黄少梅*住在一所劏房，每月租金为4100港元。这位离婚女子说，她已在这间70平方英尺的单位住了近十年，必须定期清理摇摇欲坠的墙壁和天花板上的杂物。黄小姐每月收入1.2万港元，负责清洁启德的住宅楼宇，经常带回家一些丢弃的品牌衣服和电子产品，这些衣服和电子产品通常都完好无损。两年多前，她开始排队入住公屋，但因为她是单身和非老年身份，所以无法申请临时的“轻”屋。“我们这些单身人士得不到任何福利，这很不公平。我尽我所能谋生，不申请政府福利，”她说道。* 应受访者要求更改姓名获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3288882/16-year-wait-hong-kong-public-housing-singles-under-60-bemoan-negligent-policies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>研究：恐龙随着时间的推移变得越来越愚蠢，人类也可能遭遇同样的命运</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3288492/dinosaurs-grew-stupid-over-time-and-same-could-happen-humans-study?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 20:00一项研究发现，角龙类（一种食草恐龙，例如这只原角龙）在进化成体型更大的生物时，智力、听觉和嗅觉都下降了。图片来源：Shutterstock据中国和美国研究人员的一项研究显示，在一亿年的时间里，角龙的智力、听觉和嗅觉随着体型的增大而下降。科学家们表示，如果人类过于依赖科技，进化也可能走上类似的轨迹。“早期分化的角龙类的嗅觉比原角龙（一种亚洲晚白垩世恐龙）和晚期分化的角龙类更敏感。”“早期分化的角龙类的听觉频率高于角龙类和非鸟类兽脚类恐龙，”研究人员在 10 月份发表在同行评议期刊《古生物学》上的一篇文章中写道。“早期的角龙类恐龙拥有相对较大的脑容量，甚至比大多数现存的角龙类恐龙都要大爬行动物。”科学家解释说，虽然这些功能帮助恐龙在体型较小时逃脱捕食者，但随着体型变大，这些功能就变得没那么有用了。角龙类以角和褶边而闻名，是侏罗纪和白垩纪的食草恐龙。早期的角龙类用两条腿行走，体长一到两米（3.3 到 6.6 英尺）。例如鹦鹉嘴龙和银龙，中文意思是“藏龙”。虽然银龙没有大角或褶边，但它有一个凸起的三角形头骨，这是角龙类的共同特征。但到了白垩纪晚期，经过近 1 亿年的进化，角龙类用四条腿行走，体长可达 9 米（29.5 英尺）。例如，三角龙进化得能够与霸王龙搏斗。在这项新研究中，来自中国地质大学、北京古脊椎动物与古人类研究所、南京地质古生物研究所和乔治华盛顿大学的研究人员使用 CAT 扫描生成图像并分析恐龙头骨化石的脑腔，从中他们可以重建脑部大小。研究作者、中国地质大学武汉分校副教授韩凤禄表示，随着角龙类体型的增大，它们还进化出了类似盔甲的覆盖物等特征，以抵御食肉恐龙和其他捕食者的攻击。&lt;​​/p&gt;“随着它们体型的增大，成为猎物的脆弱性就降低了。与体型较小的祖先相比，这里的环境对它们来说更加安全，因为前者总是对威胁保持警惕，依靠速度或敏捷性逃脱。“当帮助恐龙保持警惕的功能没有经常使用时，它们就会退化，”他说道，并补充说嗅觉和听觉对于发现正在接近的捕食者至关重要。韩以现代动物为例，肉食性捕食者，尤其是像狮子这样群居的捕食者，表现出相对较高的智力水平，以促进社会协调和狩猎。相比之下，食草动物，如野牛和斑马，可能不需要那么高的智力，因为它们的生存主要取决于满足饥饿感和躲避捕食者。他说，在狩猎过程中，当目标只有一两只动物时，大多数群体成员的存活几率都很高。至于人类，韩说，过于依赖技术可能会降低我们的能力。“适应现代社会后，我们很难再回到丛林或大草原的生活。我们应该考虑如何在进化过程中保持敏锐的感官和其他能力，”他说。“随着机械化和人工智能的兴起，人们越来越依赖技术。如果我们突然发现自己没有了这些工具，可能很难适应。“这些关于恐龙的发现提醒我们不要过于依赖，”他说。“虽然恐龙无法控制自己的进化，但人类拥有先进的大脑，应该能够管理我们的行为和选择。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3288492/dinosaurs-grew-stupid-over-time-and-same-could-happen-humans-study?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 12:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国暂停通过加沙主要过境点运送援助物资，因路线过于危险</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3288880/un-halting-aid-deliveries-through-main-gaza-crossing-route-too-dangerous?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3288880/un-halting-aid-deliveries-through-main-gaza-crossing-route-too-dangerous?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 11:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>