<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 21:14:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加拿大落基山脉快速蔓延的野火肆虐贾斯珀镇</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271929/fast-moving-wildfire-canadian-rockies-ravages-town-jasper?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 01:57周三，加拿大艾伯塔省贾斯珀附近一场野火燃烧，烟雾升起。图片：贾斯珀国家公园，加拿大新闻社/美联社加拿大落基山脉一场快速蔓延的野火迫使 25,000 人逃离，并于一夜之间席卷了几乎荒废的贾斯珀镇，造成了毁灭性的破坏，市长周四表示。目前还没有人员受伤的报告，官员表示现在确认有多少房屋被烧毁还为时过早，但贾斯珀市长理查德·爱尔兰在该镇网站上给居民的一封信中表示，这场野火“肆虐了我们心爱的社区”。“你们许多人所面临和感受到的破坏和损失是难以描述和理解的，我对你们每个人表示最深切的同情，”他说。他说，他怀着“深切的悲痛”写下这封信，因为我们即将面对毁灭性的影响。贾斯珀和邻近的贾斯珀国家公园受到来自北部和南部的火灾威胁，该镇的 5,000 名常住居民以及 20,000 名游客在周一晚和周二火灾爆发时临时逃离。“最重要的是，贾斯珀综合山火没有造成人员伤亡。大约 25,000 人已安全撤离贾斯珀镇和贾斯珀国家公园。所有居民、游客和救援人员都很安全，”加拿大公园管理局在 X（原 Twitter）上的一篇帖子中表示。游客于周一撤离加拿大贾斯珀国家公园。照片：Le Minh Khue via AFP公园官员表示，灭火工作仍在继续，目前无法立即确定火灾发生的位置和程度。他们要求大家保持耐心，并表示尽管夜间下了一点雨，但火势仍然无法控制。公园官员表示，周三晚上，一场大火已经蔓延到社区南部边缘，工作人员正在扑灭建筑物火灾，努力保护关键基础设施。他们说，一些地区损失惨重。总理贾斯汀·特鲁多表示，他的政府已经批准了阿尔伯塔省政府提出的联邦援助请求，包括军事资源。“目前，我无法确认有多少、地点或具体建筑物。大火还在继续燃烧，”加拿大公园管理局发言人詹姆斯·伊斯特汉姆 (James Eastham) 夜间在贾斯珀外说道。X 频道上，费尔蒙贾斯珀公园旅馆的账号称，火焰已经蔓延到酒店场地，但目前尚不清楚损坏程度（如果有的话）。加拿大公园管理局的凯蒂·埃尔斯沃思 (Katie Ellsworth) 表示，强风呼啸而过，使南部的野火迅速冲进社区。2023 年创纪录的野火数量迫使加拿大各地超过 235,000 人撤离，浓烟涌入美国部分地区，导致美国多个城市天空阴霾，并发布健康警告。贾斯珀国家公园被认为是国宝。联合国指定了加拿大落基山脉的公园，其中包括贾斯珀，它因其引人注目的山地景观于 1984 年被列为世界遗产。艾伯塔省一直处于高温天气中，已经迫使另外 7,500 人离开偏远社区。全省约有 177 起野火在燃烧。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271929/fast-moving-wildfire-canadian-rockies-ravages-town-jasper?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国及其盟友称朝鲜黑客正在窃取军事机密</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271927/north-korean-hackers-are-stealing-military-secrets-us-and-allies-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 01:28根据美国联邦调查局 (FBI) 周四上传到“通缉要犯”网站的一张海报，林钟赫面临黑客和洗钱指控。图片来源：FBI美国、英国和韩国周四在一份联合公告中表示，朝鲜黑客开展了一场全球网络间谍活动，试图窃取机密军事机密，以支持平壤被禁的核武器计划。该公告称，这些黑客被网络安全研究人员称为 Andariel 或 APT45，他们已经瞄准或侵入了各种国防或工程公司的计算机系统，包括坦克、潜艇、海军舰艇、战斗机以及导弹和雷达系统制造商。“编写机构认为，该组织及其网络技术仍然对全球各个行业构成持续威胁，包括但不限于其各自国家以及日本和印度的实体，”该公告称。该公告由美国联邦调查局 (FBI)、美国国家安全局 (NSA) 和网络机构、英国国家网络安全中心 (NCSC) 和韩国国家情报局共同撰写（NIS）。“我们今天揭露的全球网络间谍活动表明，朝鲜国家支持的行为者为了推行其军事和核计划不惜不择手段，”英国政府通信总部 (GCHQ) 下属 NCSC 的保罗·奇切斯特 (Paul Chichester) 表示。美国联邦调查局 (FBI) 还对其中一名涉嫌朝鲜黑客发出了逮捕令，并为提供可导致其被捕的信息的人员提供高达 1000 万美元的悬赏。根据周四上传到 FBI 通缉要犯网站的一张海报，他被指控犯有黑客攻击和洗钱罪。在国际上被孤立的朝鲜，又称朝鲜民主主义人民共和国 (DPRK)，长期以来一直使用秘密黑客团队窃取敏感军事信息。去年 8 月，路透社独家报道称，一群朝鲜黑客成功入侵了 NPO Mashinostroyeniya 的系统，这是一家位于莫斯科郊区小镇雷乌托夫的火箭设计局。周四的公告称，与那次黑客攻击一样，朝鲜侦察总局情报机构下属的 APT45 使用常见的网络钓鱼技术和计算机漏洞，诱骗他们瞄准的公司官员泄露对其内部计算机系统的访问权限。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271927/north-korean-hackers-are-stealing-military-secrets-us-and-allies-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>洪涝灾害风险加大 政治局常委会指示干部做好应急准备</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271926/politburo-standing-committee-directs-cadres-prepare-emergencies-flood-risk-rises?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.26 01:08据省气象局称，周四，超强台风盖米在中国大陆登陆，车辆在福建省福州 - 厦门高速公路上行驶。图片来源：新华社 中共中央政治局常委、国务院副总理李克强在例行记者会上表示，当前，严重洪涝灾害风险加大，全党全国干部必须坚持不懈地“坚决防止”基础设施发生故障，做好应急准备。据国家媒体报道，这一警告是在国家主席习近平主持召开的中央政治局常委会会议上发出的，会上干部们被告知，在防洪工作中必须“始终保持高度警惕，主动作为”。“千方百计防止大江大河决堤、大型、重点水库溃坝，”会议记录中写道。“全面排查南水北调、东西输气、高速公路、铁路等重要基础设施以及城市地下空间、桥梁、隧道等重点部位的风险隐患，落实应急措施，确保安全运行，”报道称。由七名成员组成的中共中央政治局常委是中国共产党的最高决策机构。七月和八月通常是中国台风活跃季节的开始，此次会议是在最近几起重大基础设施紧急情况之后召开的。本月初，中国第二大淡水湖湖南省洞庭湖发生堤坝溃坝，导致至少 7,000 名居民撤离。上周，陕西省的一场山洪导致一座公路桥倒塌，造成十多人死亡。三个月前，广东省南部的一场暴雨引发的山体滑坡造成 51 人死亡。其他几个省份也报告了致命的洪水事件。目前，中国正处于雨季高峰，长江、黄河、淮河、海河、松花江和辽河等全国主要河流都面临着严重洪涝灾害的高风险。周四早些时候，国家气象中心发布了今年第一个红色预警，因为超强台风盖美在袭击台湾并给菲律宾带来毁灭性降雨后，已经到达大陆东部沿海。常委会还提醒干部“必须始终把保护人民生命安全放在第一位”，并补充说，必须加强灾情监测、预警、快速应急处置、潜在薄弱环节排查以及预防性居民疏散等工作。领导层还要求，所有执法单位和军队提高警惕，负责救灾、疏散和迁移的官员做好准备；学校和医疗机构做好应急准备。 “要紧急修复水利、电力、交通、电信等受损基础设施，组织带领受灾群众恢复生产、重建家园，”文件写道。 “要扎实做好农业防灾减灾工作，最大限度减少农业损失，保障国家粮食安全。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271926/politburo-standing-committee-directs-cadres-prepare-emergencies-flood-risk-rises?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尼泊尔空难 18 名遇难者亲属要求解释</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3271922/relatives-18-dead-nepal-plane-crash-demand-answers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 23:23加德满都 Saurya 航空公司飞机坠毁事件的后续情况。此次事件让人们关注到这个多山内陆国家糟糕的航空安全记录。图片：路透社尼泊尔飞机失事的 18 名遇难者家属尚未从政府或航空公司得到有关灾难可能原因的信息，他们表示，就在事故发生后的第二天，这架小型喷气式飞机在首都加德满都机场起飞时坠毁。这一事件让人们关注到这个多山的内陆国家糟糕的航空安全记录，自 2000 年以来，已有近 360 人在飞机和直升机坠毁事故中丧生。周三坠毁的 50 座 CRJ-200 飞机由 Saurya 航空公司运营，当时飞机正在将 15 名技术人员、两名机组人员和一名技术人员的两名家属送往中部城市博克拉，原定在那里进行定期维护。飞机坠毁在跑道旁边的田地里并起火，只有机长幸存。在加德满都特里布万国际机场起飞时坠毁的 Saurya 航空公司飞机残骸。照片：法新社“没有人联系我们，”Krishna Bahadur Magar 说道，他是 Saurya 航空公司的地勤人员 Nava Raj Ale 的亲戚，他在坠机事故中丧生。“我们的亲戚是 Saurya 航空公司的一名家庭成员，”Magar 说道。 “为什么航空公司现在表现得好像不在乎他一样？”周四，马加尔是几十人之一，他们挤在加德满都特里布万大学教学医院法医部门外的一条狭窄小巷里，等待当局释放死者尸体。一些人说，医生告诉他们，周六之前不会收到亲人的遗体，而那些被烧焦得无法辨认的尸体需要进行 DNA 测试才能确定身份，这个过程可能需要两周时间。遇难者家属觉得 Saurya 的官员在“故意躲避”他们，Jageswar Giri 的姐夫在空难中丧生。“我们想知道飞机遇到了什么技术问题，为什么昨天有这么多人在上面，为什么决定在博卡拉而不是飞机停飞的加德满都进行维修工作，”他说。尼泊尔民航局官员表示，飞机被派往博卡拉，因为那里的新机场配备了飞机维修机库。在回答家属的问题时，监管机构表示，航空公司有责任与他们协调。“这不是一架客运航班，”监管机构发言人 Gyanendra Bhul 说。“Saurya 航空公司官方表示，机上所有人员都是他们的工作人员，因此他们应该与家属协调。”该航空公司没有回应路透社寻求评论的电话和信息。周三成立的政府小组负责调查坠机事件，将在 45 天内提交报告。尼泊尔 1992 年发生的最严重空难造成 167 人死亡。去年 1 月，Yeti 航空公司的一架飞机在降落博卡拉前坠毁，造成 72 人死亡。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3271922/relatives-18-dead-nepal-plane-crash-demand-answers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>秘鲁财政部长称香港与秘鲁完成自由贸易协定谈判</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271919/hong-kong-and-peru-conclude-talks-free-trade-pact-finance-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 23:14秘鲁首都利马。去年，秘鲁是香港在拉丁美洲第五大贸易伙伴。图片来源：Shutterstock香港财政司司长表示，香港与秘鲁已完成双边自由贸易协定谈判，该协定还涵盖投资和知识产权。该协定一旦签署，将补充香港现有的八项此类协定。财政司司长陈茂波周四出席了秘鲁独立 203 周年庆典，他宣布双方于周二达成这一里程碑，并补充说，该协议将加强商业和金融联系以及双边关系。“香港和秘鲁是我们各自地区通往更广阔市场的主要连接点，”陈茂波说。 “对外国公司而言，香港是打入中国内地、东盟地区及其他庞大市场的‘超级联系人’和‘超级增值平台’。”香港与中国内地、新西兰、欧洲自由贸易联盟成员国、智利、澳门、东盟、格鲁吉亚和澳大利亚签订了八项自由贸易协定，涵盖20个经济体。东盟是由印尼、马来西亚、菲律宾、新加坡、泰国、文莱、缅甸、柬埔寨、老挝和越南组成的10个经济集团。去年，秘鲁是香港在拉丁美洲第五大贸易伙伴，商品贸易总额超过50亿港元（6.4亿美元）。过去五年，双边贸易以每年平均4%的速度增长。“除了商业领域，我们也欢迎更多秘鲁迷人的艺术和文化来到香港。我们的城市是秘鲁向本地区及其他地区人们展示其知名创意、文化和旅游产品的绝佳舞台，”财政部长表示。中国国家主席习近平上个月在北京会见了秘鲁总统迪娜·博卢阿尔特。图片来源：EPA-EFE陈冯富珍表示，看到中秘友谊深厚而持久，令人鼓舞。上个月，中国国家主席习近平在北京会见了秘鲁外长迪娜·博卢阿尔特。习近平强调两国之间相互尊重与合作，并强调了秘鲁于 2019 年签署“一带一路”合作谅解备忘录带来的机遇。习近平当时表示，两国政府应“将中国支持高质量共建‘一带一路’的八大举措同秘鲁发展需求对接”。陈冯富珍表示：“香港很自豪能在这一努力中发挥重要作用，充分利用我们在连接资本、企业、项目和人员方面的独特作用。”他补充说，香港和秘鲁有着共同的目标，即倡导自由开放的贸易，促进区域合作和可持续发展。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271919/hong-kong-and-peru-conclude-talks-free-trade-pact-finance-minister-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美中计划是中国科学家外流的“重要推动因素”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271797/us-china-initiative-significant-push-factor-chinese-scientists-exodus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 22:00一项研究发现，自2018年“中国计划”启动以来，离开美国的中国科学家数量增加了75%。图片来源：Shutterstock近年来，越来越多的华裔科学家选择离开美国返回中国。斯坦福大学的一项研究发现，美国政府的一项调查加速了这一趋势，该调查旨在打击经济间谍活动，但最终起诉了学者。虽然大多数在中国出生、在美国工作的科学家打算留在美国，但离境人数稳步增长，从 2010 年的 900 人增加到 2021 年的 2,621 人。斯坦福大学中国经济与制度研究中心的研究团队表示，自 2018 年实施“中国计划”以来，离开美国的中国科学家增加了 75%。与此同时，根据 7 月发布的研究结果，离开美国后选择移居中国大陆和香港的人的比例从 2010 年的 48% 增加到 2021 年的 67%。 15.“中国移民已成为美国科学、技术和工程领域一个庞大且引人注目的人口群体。然而，自 2018 年启动“中国计划”以来，潜在的联邦调查压力……为美国华裔科学家提供了更高的离开动机，而申请联邦资助的动机则更低，”研究人员写道。该团队写道，虽然吸引和留住来自中国的科学人才“对美国继续保持科学领导地位至关重要”，但数字表明，要实现这一目标“需要缓解恐惧并营造一个欢迎开展科学研究的环境”。据报道，美国司法部根据前总统唐纳德·特朗普执政期间启动的“中国计划”，调查了​​数千名涉嫌隐瞒中国关系的科学家。由于缺乏证据，大多数案件很快被撤销，该计划于 2022 年被取消。然而，这项调查因造成深远损害而受到批评，包括摧毁学术生涯、扰乱生活，以及对科学界和中美合作产生寒蝉效应。本月初，堪萨斯大学前化学家 Franklin Feng Tao 因中国计划被判无罪，经过五年的法律斗争，他的家庭陷入了严重的经济困难。在他们的研究中，斯坦福大学团队使用了 Microsoft Academic Graph 数据库，追踪了截至 2021 年的 2 亿多科学家的出版物，共确定了 19,955 名华裔科学家，他们的职业生涯始于美国，但后来离开前往其他国家，包括中国。中国出生的化学工程师陶哲轩教授在中国倡议期间被捕，但后来被洗清所有罪名。图片来源：science.org他们发现，从 2010 年开始，在生命科学、工程学和计算机科学以及数学和物理科学等主要 STEM 领域，离职人数稳步增加。研究人员写道，虽然这种变化部分是由于来自中国的“拉动因素”，包括中国对科学的大量投资以及为海归提供有竞争力的薪酬，但中国计划似乎是一个“重要的推动因素”。在另一项对 1,300 多名美国华裔科学家进行的在线调查中，研究人员希望更好地了解中国计划对科学界的长期影响。他们发现，42% 的人“害怕在美国开展研究”，而 65% 的人担心与中国的合作。超过 70% 的受访者“感觉在美国从事学术研究不安全”。他们还发现，近一半曾经获得过联邦资助的受访者现在希望避免申请这些资助。除此之外，61% 的受访者表示他们曾考虑离开中国——这与十年前形成鲜明对比，当时近 90% 的中国出生的初级研究人员表示他们会留在美国。“尽管总体上存在恐惧情绪，但 89% 的受访者表示他们希望为美国在科学和技术方面的领导地位做出贡献，”研究团队写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271797/us-china-initiative-significant-push-factor-chinese-scientists-exodus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿富汗铜矿为塔利班带来希望，降低对中国的期望</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271909/afghan-copper-mine-holds-promise-taliban-tempered-expectations-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271909/afghan-copper-mine-holds-promise-taliban-tempered-expectations-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国顶级直播网红董宇晖离开东博，创办自己的公司</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3271911/chinas-top-live-streaming-influencer-dong-yuhui-departs-east-buy-pursue-own-venture?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 21:38英语老师出身的直播明星董宇晖正在独自开拓事业。图片来源：微博中国顶级直播网红董宇晖已离开东百网——私人辅导巨头新东方教育科技集团的电子商务子公司，这是该行业最引人注目的退出案例之一，也导致这家在美国上市的母公司的股价在盘前交易中下跌。现年 31 岁的董宇晖曾是一名教师，在中国的直播电子商务领域获得了名利。香港上市的东百网周四在一份文件中表示，他离开雇主的原因是“职业抱负、对其他追求的承诺和个人时间安排”。董的辞职立即生效。根据另一份文件显示，作为离职的一部分，东买同意以 7660 万元人民币（1050 万美元）的价格将董的同名企业——与禹晖共度时光——出售给这位网红。但东买首席执行官俞敏洪在另一份声明中表示，他将为董的付款做出安排，这样这位网红就可以免费带走他的同名企业。新东方教育科技集团创始人兼总裁俞敏洪担任子公司东买首席执行官。照片：微博董明珠在关于字节跳动旗下抖音（TikTok 的中国姊妹应用）的帖子中表示，与鱼慧共度时光将很快开始作为一项独立业务运营。董明珠离职消息披露后，在纳斯达克上市的新东方股价周四盘前交易中下跌高达 8%。东买表示，计划在一年内回购最多 5 亿元人民币的股份。董明珠的离职表明，中国电商平台与热门直播节目背后的主要影响者之间的关系脆弱。虽然顶级直播者被认为吸引了大量观众并推动了在线销售，但电商平台也在寻求减少对明星人才的依赖。在东买前首席执行官孙东旭支持一篇社交媒体帖子后，董明珠与东买的关系开始出现裂痕，该帖子暗示这位影响者将自己成功的节目的功劳全部归于自己。董明珠的粉丝对孙东旭的言论感到愤怒。这场备受关注的内斗以孙正义因损害品牌声誉而被解雇而告终。教师转行做销售的董虎跃作为新东方教育科技集团的直播明星在网上声名鹊起。图片：微博余承东在周四的一份声明中表示，如果没有董虎跃一夜成名，东购的业务就不可能迅速发展。他指出，与孙正义的争执导致与董明珠的合作关系出现裂痕。董明珠曾是一名英语导师，是中国最受欢迎的电子商务直播者之一，他以引用中国诗歌和提供双语内容作为销售宣传的独特风格在 2022 年声名鹊起。董明珠还因在直播中与中国知名商业和文化人物进行讨论而闻名。上周，他与华为技术有限公司消费者业务集团董事长余承东进行了一场广受好评的在线直播。截至周四，董明珠在抖音上有超过 2640 万粉丝，而他的电子商务直播账号“与余晖共度时光”在该平台上拥有超过 2100 万粉丝。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3271911/chinas-top-live-streaming-influencer-dong-yuhui-departs-east-buy-pursue-own-venture?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新生儿的第一声啼哭如何给香港护士在以色列-加沙战争的悲剧中带来希望</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271913/how-newborns-first-cries-gave-hong-kong-nurse-hope-amid-chaos-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271913/how-newborns-first-cries-gave-hong-kong-nurse-hope-amid-chaos-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港最长流感季节结束，持续六个月</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271914/hong-kongs-longest-flu-season-comes-end-after-more-6-months?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 21:41今年早些时候，一名小女孩接种了鼻喷流感疫苗，而不是注射疫苗。图片：易扬文香港卫生当局表示，香港历时最长的流感季节已结束，持续了28周。卫生署卫生防护中心周四证实，自1月中旬开始的流感季节已经结束，但呼吁市民保持高水平的卫生。“本年度流感季节持续了28周，这在香港并不常见，”卫生署发言人说。“卫生防护中心认为，流感季节延长可归因于流感病毒株的变化。”本季节开始时，香港的主要病毒是甲型流感H3亚型，但后来在4月份变为H1亚型。香港以往的冬季流感季节通常持续8至12周。该中心表示，流感水平高峰期为流感高峰从 4 月下旬开始持续上升，随后逐渐下降。最新监测信息显示，公共实验室检测的呼吸道样本中流感阳性率为 5.16%，远低于 9.21% 的基线水平。1 月份，香港进入流感季节，一名戴着口罩的老人走过伊丽莎白女王医院的感染控制标志。照片：Eugene Lee因流感而入院公立医院的比率也下降至每 10,000 人 0.23 人。该中心表示，这些数字进一步表明流感季节已经结束。但他们也强调，香港的 Covid-19 水平有所上升，并表示人们应该接种疫苗以保护自己。医学专家早前警告称，下一个流感季节到来之前只会有短暂的间隙，而且可能没有刚刚结束的这个流感季节那么严重。卫生当局表示，他们将为下一个季节性学校的流感疫苗接种计划引入“更灵活”的疫苗选择。幼儿园和幼儿中心将能够选择提供注射和鼻喷流感疫苗，医护人员将前往幼儿园为幼儿接种。当局在会见了香港幼儿教育工作者协会等教育和医疗团体后做出了这一决定协会。香港大学儿科及青少年医学系名誉副教授关日华医生对幼儿园的政策变化表示欢迎。他表示，此举有助于提高流感疫苗的接种率，尤其是对那些害怕针头的儿童，并降低疫苗犹豫率。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271914/hong-kongs-longest-flu-season-comes-end-after-more-6-months?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国放宽电子游戏监管，广东允许测试预授权游戏</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3271903/china-relaxes-video-gaming-rules-guangdong-allows-testing-pre-licensed-titles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 21:00广东出台的新规定旨在解决视频游戏公司在测试其产品时面临的困难。图片来源：Shutterstock中国南部的广东省现在允许当地视频游戏公司在获得北京颁发的许可证之前通过某些应用商店测试新游戏，这标志着严格的行业监管有所放松。根据行业组织广东省娱乐游戏行业协会本月早些时候公布的一项针对该省的新规定，从本月开始，位于该省的视频游戏发行商可以在获得国家新闻出版署 (NPPA) 批准之前测试游戏。该行业组织表示，这一举措旨在“解决网络游戏公司在测试其产品时面临的实际困难”。视频游戏发行商只需提前在该省新闻出版局注册即可。可用于测试新游戏的“省内应用平台”尚未确定。这项规定似乎为总部位于深圳的腾讯控股提供了优势，该公司拥有全球收入最高的视频游戏业务，并运营着超级应用微信。广东也是中国一些最大的智能手机供应商的所在地，这些供应商都拥有自己的应用商店，其中包括华为技术、Oppo、Vivo 和荣耀。总部位于深圳的腾讯控股经营着全球收入最大的视频游戏业务。图片来源：Shutterstock内地的电子游戏公司必须获得国家游戏管理局的许可，才能发布新游戏——涵盖为智能手机、游戏机和个人电脑开发的产品——然后才能在市场上发布。这个过程需要一些时间，而且监管机构不会提前通知已获批准的游戏。据律师和开发商称，对许多开发商来说，广东的具体规定将使他们免受内地严格的电子游戏许可制度的束缚。“在实践中，一些不通过应用内购买获利的游戏已经面临行政处罚[因无证经营]，”上海曼坤律师事务所高级律师邵诗炜在最近的微信帖子中表示。“与此同时，许多没有许可证的游戏也毫无问题地在线发布，”邵说。 “这对游戏开发商来说确实很头疼。”对于许多开发商来说，广东的新规定将缓解该国严格的视频游戏许可制度。图片来源：Shutterstock因此，许多游戏开发商认为严格的许可流程是一个灰色地带，他们不知道在获得许可之前是否应该与游戏玩家测试新游戏，还是只需等待监管机构的批准。位于南方科技中心深圳的手机游戏开发商 Olivia Qin 表示，新规定将使她的事情变得更容易，并且预示着她计划在 2025 年开始测试自主开发的游戏。“有了新规定，我很欣慰，因为我知道 NPPA 许可证不是必须的，”Qin 说。根据广东省贸易集团的数据，2023 年，广东视频游戏行业收入同比增长 15.8%，达到 2450.8 亿元人民币（337 亿美元），占该行业整体国内销售额的 80.9%。虽然北京已经恢复了正常的新游戏审批速度在长达一年的行业打击行动之后，该法案每月发布一次，去年 12 月底公布的一项提案草案导致中国博彩股惨遭重创，上海、香港和纽约的市值至少蒸发 800 亿美元。NPPA 于 1 月撤回了该提案草案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3271903/china-relaxes-video-gaming-rules-guangdong-allows-testing-pre-licensed-titles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港1.4万名宝马客户个人信息被泄露</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271905/personal-data-14000-bmw-customers-hong-kong-leaked?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 20:22所涉客户信息由第三方机构处理。图片：路透社香港宝马汽车独家进口商周四表示，14,000 名客户的个人资料遭泄露，七天前该公司已向香港私隐监察机构通报此事，部分车主对此感到愤怒，表示他们被蒙在鼓里。宝马特许经销商（香港）在其网站上表示，约 14,000 名客户的数据安全遭到泄露，包括他们的姓名、手机号码和短信退出偏好设置。该公司补充说，涉及的资料由第三方机构处理，该公司已迅速向警方和香港个人资料私隐专员公署报告。香港私隐监察机构周四表示，它于 7 月 18 日收到该公司的数据泄露通知，并建议其尽快通知受影响的个人。香港个人资料私隐专员公署尚未收到任何与该泄密事件有关的询问或投诉。照片：Sun Yeung宝马负责处理客户数据的承包商 Sanuker 于周三向监管机构通报了数据泄露事件。个人资料私隐专员公署正在调查此事，尚未收到任何相关问询或投诉。57 岁的 Michael Gazeley 是一名拥有两辆宝马 iX 电动车的客户，他表示非常愤怒，因为该公司没有联系可能受到影响的客户，而只是在其网站上发布了简短通知。“这是一次相当严重的泄露，大量机密数据不翼而飞。基于客户信息的各种诈骗行为都可能带来各种后果，”在网络安全领域工作的 Gazeley 表示。“我认为他们要求客户提供如此多的数据是令人愤慨的。在这个日益严重的问题中，组织要求我们放弃隐私的各个方面，以便将它们放入数据库中，但他们并没有保护好它。”他补充说，黑客通过使用不同的数据泄露，最终可能会收集受害者的地址、电话号码、驾驶执照详细信息，甚至他们孩子的学校信息。宝马表示，它非常重视客户的隐私，并加强了安全措施，进一步保护其系统。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271905/personal-data-14000-bmw-customers-hong-kong-leaked?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港淘便宜货：香港夏季购物节期间有哪些好货</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271906/bargain-hunting-hong-kong-whats-offer-during-citys-summer-shopping-festivals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271906/bargain-hunting-hong-kong-whats-offer-during-citys-summer-shopping-festivals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这就是卡马拉·哈里斯能够击败唐纳德·特朗普的原因</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3271554/heres-why-kamala-harris-can-beat-donald-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3271554/heres-why-kamala-harris-can-beat-donald-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>富士康新交易表明中国各省正加大力度吸引海外企业</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271889/new-foxconn-deal-shows-how-chinese-provinces-are-stepping-entice-overseas-firms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.25 20:30一名中国工人在河南郑州的富士康工厂组装 iPhone。图片来源：Shutterstock中国各地地方政府最近纷纷出手留住海外企业，河南省有关部门谦虚地向富士康发出呼吁，敦促这家电子制造商保持对该地区的投资信心。这一呼吁是在供应链从中国转移的趋势日益增强的背景下发出的，而作为世界第二大经济体，中国在国内外都面临着地缘政治风险和增长前景有限的投资者信心疲软的问题。“希望富士康对在该地区的投资保持信心，重点培育新产业、开发新技术……共同打造高端制造产业链和战略性新兴产业生态系统，”河南省省长王凯周二表示。“我们的目标是加快已签约项目的建设和见效，以及谈判中项目的早日签约和开工，”王凯在省会郑州举行的河南与富士康科技战略合作协议签约仪式上表示。该协议正式生效。 他还表示，将建立常态化沟通机制，加强综合服务保障，为台资企业在河南发展营造更好环境。全球最大iPhone工厂位于郑州，但自去年苹果加大多元化布局以来，河南面临压力。这一转变是在 2022 年底富士康面临生产挑战之后做出的，当时由于担心新冠病毒而导致的工人外流，以及随后因员工津贴而引发的暴力抗议，扰乱了富士康的运营。随着地缘政治风险和意外的供应链中断加剧了多元化努力，该公司已将其制造供应链扩展到越南和印度等市场。根据郑州海关发布的数据，今年上半年河南智能手机出口总量为 1395 万部，较去年同期下降近 50%。根据协议，富士康将在郑州投资 10 亿元人民币（1390 亿美元），建设新总部，包括研究和战略产业发展中心。富士康将加快实施电动汽车制造、电池、数字医疗和机器人产业基地等项目。多元化趋势加剧了中国经济的衰退由于政策环境日益不透明以及经济增长缓慢，中国作为投资目的地的吸引力不断下降。最近闭幕的三中全会未能激发人们的信心，因为尽管北京一再承诺提供支持，但会议缺乏改善商业环境的具体措施。商务部数据显示，今年上半年，中国外商直接投资较2023年上半年下降29.1%，至4989.1亿元人民币。前六个月，国内固定资产投资同比增长3.9%。本月初，中国中部湖北省武汉市市长也承诺为投资者提供支持和政策便利。“我们将继续打造一流的营商环境，深化改革，高效完成任务，推动项目一地一案一举拿下，”武汉市市长盛阅春在一场投资促进活动中表示。“我们致力于成为一流的‘服务者’，为您的企业提供全面、优质的服务投资、经商、生活都在武汉。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271889/new-foxconn-deal-shows-how-chinese-provinces-are-stepping-entice-overseas-firms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>