<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 21:14:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>由于天气极寒，特朗普宣誓就职仪式将移至国会大厦圆形大厅内</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295276/trump-swearing-will-move-inside-capitol-rotunda-because-intense-cold?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.18 01:27周五，一名身着厚重冬装的女子拍摄了美国国会大厦的圆顶。此前，美国总统当选人唐纳德·特朗普的就职典礼宣布因周一气温预计将出现危险的寒冷而改在室内举行。照片：路透社由于天气预报显示将有极寒天气，美国当选总统唐纳德·特朗普可能于周一在国会大厦圆形大厅内宣誓就职。特朗普在其 Truth Social 平台上发文称：“华盛顿特区的天气预报显示，加上风寒效应，气温可能会降至历史最低。”“北极寒流正在席卷美国。我不想看到有人受到任何伤害。”如果出现恶劣天气，国会大厦将作为每次就职典礼的替代场所。上一次宣誓就职仪式移至室内是在 1985 年，当时罗纳德·里根总统开始了他的第二任期。周一的天气预报显示，就职典礼当天的气温将是自那一天以来的最低水平。需要为大约 25 万名持票在国会大厦周围观看就职典礼的嘉宾以及预计将在普通入场区或沿着从国会大厦到白宫的就职游行路线排队的数万人制定替代计划。特朗普表示，一些支持者将能够在周一从华盛顿的首都一号区观看就职典礼，前一天他计划在那里举行集会。他说，他将在宣誓就职后前往体育场。美国国家气象局预测，就职典礼当天中午气温约为 22 华氏度（零下 6 摄氏度），这是里根第二次就职典礼以来气温降至 7 度以来的最冷气温。巴拉克·奥巴马 2009 年的就职典礼气温为 28 华氏度（零下 2 摄氏度）。更糟糕的是：预计风速为 48 至 56 公里/小时（30 至 35 英里/小时），风寒指数将降至个位数。特朗普就职委员会和就职典礼联合国会委员会没有立即回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3295276/trump-swearing-will-move-inside-capitol-rotunda-because-intense-cold?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国奥斯维辛集中营负责人斯塔默誓言在国内打击反犹太主义</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295274/auschwitz-uks-starmer-vows-fight-antisemitism-back-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 23:52英国首相基尔·斯塔默和夫人维多利亚在参观奥斯维辛-比克瑙纪念馆和博物馆期间，在纪念碑前放置了一支蜡烛和一块来自唐宁街的石头。图片来源：法新社英国首相凯尔·斯塔默周五参观了纳粹奥斯维辛集中营遗址，对所见所闻表示“极度恐惧”，并发誓要打击日益高涨的反犹主义，这种主义正在加剧包括英国犹太人在内的犹太人的恐惧。斯塔默周四访问了乌克兰，随后参观了位于波兰南部的奥斯维辛集中营——二战期间被德国占领的地区。他还计划在波兰首都华沙会见波兰总统安德烈·杜达和总理唐纳德·图斯克。“我无法预料在这个地方所见的恐怖景象。这太令人痛心了，”他在与妻子维多利亚上午参观纪念馆后发表的声明中说道。 “成堆的头发、鞋子、手提箱、名字和细节，一切都被精心保存，除了人的生命。”他的访问是在 1945 年 1 月 27 日集中营解放 80 周年之前进行的。国王查理三世将与贵宾一起参加一场严肃的仪式，人们将关注纳粹暴行中日益减少的幸存者人数。英国首相凯尔·斯塔默和他的妻子维多利亚参观奥斯维辛-比克瑙纪念馆和博物馆，这是波兰前纳粹德国集中营和灭绝营。照片：AP从 1940 年到 1945 年，约有 110 万人在奥斯维辛-比克瑙被毒气室杀害或因饥饿、苦役和疾病而死亡，其中大部分是犹太人，但也有波兰人、罗姆人和辛提人、俄罗斯战俘和其他人。奥斯维辛-比克瑙是一个集中营、强迫劳动和死亡集中营，已成为战时德国在被占领的欧洲实施大屠杀的最臭名昭著的场所。大约 90% 的受害者是犹太人。斯塔默在声明中表示，此次访问让他比以往任何时候都更清楚地看到，工业级杀戮并非源于少数人的恶行，而是“成千上万普通人的集体努力，他们每个人都在构建整个死亡产业中发挥了作用”。他指出，自 2023 年 10 月 7 日哈马斯袭击以色列并引发加沙战争以来，反犹太主义一直在增长。“我们一次又一次地谴责这种仇恨，我们大胆地说‘永不再犯’。但是，当我们看到 10 月 7 日之后反犹太主义的毒害在世界各地兴起时，永不再犯又在哪里呢？当恐惧的脉搏在我们自己的犹太社区跳动时，永不再犯又在哪里呢？人们再次因为同样的原因而成为卑鄙的攻击目标，因为他们是犹太人，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3295274/auschwitz-uks-starmer-vows-fight-antisemitism-back-home?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京高层表示香港必须扩大与世界各国的联系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3295275/hong-kong-must-broaden-ties-wider-world-beijings-top-man-city-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3295275/hong-kong-must-broaden-ties-wider-world-beijings-top-man-city-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自从中国暂停外国收养以来，美国家庭一直将希望寄托在唐纳德·特朗普身上</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3295248/aching-china-halted-foreign-adoptions-us-families-pin-hopes-donald-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3295248/aching-china-halted-foreign-adoptions-us-families-pin-hopes-donald-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港路边二氧化氮平均含量超出世卫标准550%</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3295271/hong-kongs-average-roadside-nitrogen-dioxide-level-exceeds-who-mark-550?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 23:02研究还发现，PM2.5这种细小的空气传播颗粒物的浓度已经超过了世卫组织的标准。照片：Dickson Lee一家绿色组织发现，尽管去年香港整体污染物水平有所下降，但路边二氧化氮和颗粒物浓度的年平均值仍超出世界卫生组织的标准 550%。非政府组织清洁空气网络周五表示，路边排放水平凸显了香港需要为所有类型的车辆采用绿色替代品。“路边二氧化氮浓度主要反映车辆排放。报告指出，“虽然近年来电动巴士和私家车的数量有所增加，但其他类型商用车的绿色转型仍然落后。”“二氧化氮浓度过高，显示香港仍需加快各类车辆向绿色交通转型。”清洁空气网络的数据分析显示，去年与2023年相比，香港整体污染物水平有所下降。其中一种气体的浓度下降了28%。该组织通过审查环境保护署去年空气质量监测站的数据来评估污染趋势。研究发现，去年路边二氧化氮的年平均浓度为每立方米65微克，而该气体的总体浓度为每立方米31.8微克。前者比世卫组织空气质量指南建议的每立方米 10 微克水平高出 550%，而后者则高出 218%。环境生态局局长谢展云此前公布了政府路线图，逐步以电动汽车取代柴油巴士和出租车。这项举措包括向购买此类车辆的运营商提供超过 6 亿港元（7,720 万美元）的补贴。截至 2024 年 12 月，全市 6,000 辆专营巴士中只有 1.4% 是电动汽车，18,000 辆出租车中只有 0.5% 是电动汽车。清洁空气网络表示，近年来电动巴士的数量有所增加，但还有很多工作要做。图片：Jelly Tse研究还发现，香港PM2.5浓度已超过世卫组织5微克/立方米的标准，路边PM2.5浓度超标304%，总体PM2.5浓度超标202%。但研究小组的分析显示，香港整体污染物水平普遍下降。例如，2024年，总体PM2.5年平均浓度下降16%，至15.1微克/立方米，而同期路边PM2.5年平均浓度下降8%，至20.2微克/立方米。降幅最大的是路边臭氧水平，臭氧是一种主要的空气污染物和温室气体。该水平从2023年的每立方米45微克下降到2024年的每立方米32.5微克，下降了28％。该组织向政府提出了几项建议，其中包括加快向绿色交通转型，鼓励当地停泊的游轮使用陆上电力，抑制臭氧污染以及收集室内空气质量数据。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3295271/hong-kongs-average-roadside-nitrogen-dioxide-level-exceeds-who-mark-550?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国最高法院维持TikTok禁令</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/science-technology/article/3295272/tiktok-ban-upheld-us-supreme-court?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 23:07美国最高法院裁定强制出售或禁止TikTok的法律合宪/不合宪。图片说明：路透社 美国最高法院维持一项法律，要求禁止 TikTok，除非它在 ​​1 月 19 日（星期日）之前找到非中国买家。法院在一份未签署的意见书中表示：“毫无疑问，对于超过 1.7 亿美国人来说，TikTok 提供了一个独特而广阔的表达渠道、参与方式和社区来源。”“但国会已确定，剥离资产是必要的，以解决其对 TikTok 的数据收集做法及其与外国对手的关系等备受关注的国家安全担忧，”它补充道。 “基于上述原因，我们得出结论，受到质疑的条款并不侵犯请愿者的第一修正案权利。”美国最高法院裁定 X-X 驳回 TikTok 的上诉。照片：法新社更多内容敬请关注...]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/science-technology/article/3295272/tiktok-ban-upheld-us-supreme-court?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯与伊朗达成“真正突破”协议 加强军事和贸易关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3295273/russia-iran-boost-military-and-trade-ties-real-breakthrough-pact?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3295273/russia-iran-boost-military-and-trade-ties-real-breakthrough-pact?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IMF 略微上调中国 2025 年 GDP 预测，称刺激措施将产生效果</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3295215/imf-raises-chinas-2025-gdp-forecast-hair-cites-stimulus-effects?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 22:00国际货币基金组织 (IMF) 预计，中国的刺激措施将有助于抵消房地产市场低迷对 2025 年中国经济增长的影响。照片：法新社国际货币基金组织 (IMF) 已将中国 2025 年的增长预测从早先的 4.5% 上调至 4.6%，因为刺激措施开始在世界第二大经济体中国渗透。经济。国际货币基金组织周五在其《世界经济展望》中表示：“这一修正反映了2024年的结转，以及11月宣布的财政方案，在很大程度上抵消了贸易政策不确定性加剧和房地产市场拖累对投资的负面影响。”今年全球经济增长预计为3.3%，与国际货币基金组织10月份的预测持平，因为美国的上调抵消了其他主要经济体的下调。对于中国来说，自9月份以来的刺激措施包括降息、减债努力和10万亿元人民币（1.36万亿美元）的一揽子计划，以帮助减轻负债累累的地方政府面临的财政压力。周五，中国表示，在美国当选总统唐纳德·特朗普就职三天前，中国实现了领导层设定的国内生产总值5%的增长目标。特朗普在竞选期间承诺对中国征收至少 60% 的新关税。荷兰金融服务公司 ING 大中华区首席经济学家宋琳表示，中国今年的经济走向取决于其财政政策推出的速度、力度和有效性，以及货币宽松的步伐。宋琳表示，特朗普执政期间任何关税的进展，包括他是否说服其他国家协调对华行动，或关闭中国制造商的海外“转口渠道”，都将进一步影响经济增长。拥有 191 个成员国的全球金融组织国际货币基金组织周五预测，随着“贸易政策不确定性的影响消散”以及中国退休年龄的提高减缓劳动力供应下降，中国经济增长将在 2026 年“稳定”在 4.5%。在世界其他地区，国际货币基金组织上调了对 2025 年的预测IMF 将美国经济增长预期上调至 2.7%，比之前的预测高出半个百分点。IMF 还预计，印度和东南亚大国的经济增长速度将与中国持平或更高。IMF 对今年和明年全球经济增长的预测为“稳定但低迷”，均为 3.3%，低于过去二十年 3.7% 的年均增长率。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3295215/imf-raises-chinas-2025-gdp-forecast-hair-cites-stimulus-effects?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国家主席习近平与唐纳德·特朗普通电话</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295267/chinas-xi-jinping-and-donald-trump-speak-over-phone?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 21:38突发新闻中国国家通讯社新华社报道，国家主席习近平已与美国当选总统唐纳德·特朗普通电话。此次通话是在特朗普就职典礼前三天进行的。北京将派国家副主席韩正出席就职典礼，这是中国高级官员首次出席美国总统大选。就职典礼。更多内容请关注……获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295267/chinas-xi-jinping-and-donald-trump-speak-over-phone?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国实现年度 GDP 目标，顶尖科学家数量超过美国：南华早报每日要闻</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3295212/china-meets-annual-gdp-target-us-tally-top-scientists-surpassed-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 21:40中国上海浦东金融区。图片：路透社了解《南华早报》当天最重要的中国和经济新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。尽管面临众多内部和外部挑战，中国仍实现了 2024 年经济增长目标，国内生产总值增长了 5%——这一成就可能使北京的政策制定者有必要的信心来应对可能更加艰难的 2025 年，因为美国当选总统唐纳德·特朗普正在为他的第二任期做准备。中国表示，国家副主席韩正将于周一出席美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿的就职典礼。这将是中国高级领导人首次出席这样的活动。一份新报告显示，中国在顶尖科学家数量上首次超过美国。图片来源：Shutterstock一份新报告显示，中国在高级科技专家数量上首次超过美国。中国金融中心上海的一位人大代表呼吁取消对自由贸易区、金融区和大学的严格互联网控制，以帮助支持人工智能发展并吸引外国投资和人才。一位社交媒体影响者在纽约时报广场拍摄视频，宣布他将离开 TikTok，其竞争对手是中国应用程序红笔记 (RedNote)。图片：路透社美国即将禁止短视频应用 TikTok 的另一个后果是，其竞争对手中国平台红笔记的其他国家用户数量激增，这与美国自封的“TikTok 难民”的迁移如出一辙。美国政府的美中经济与安全审查委员会在 11 月向国会提交的年度报告中表示，立法机构应废除中国的永久正常贸易关系 (PNTR) 地位，而是重新引入对其贸易行为的年度审查，以在改变这些行为的努力中获得更多筹码。中国科学家发表的一篇研究论文称，电子战设备可以安装在无人机群上，从而淹没雷达屏幕。照片：Shutterstock当中国的第六代战斗机以其突破界限的隐形涂层冲破天空时，一组科学家却从相反的方向开辟了电子战技术的新天地。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3295212/china-meets-annual-gdp-target-us-tally-top-scientists-surpassed-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国拒绝美国针对其世界领先造船业的指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3295226/china-rejects-us-allegations-targeting-its-world-leading-shipbuilding-industry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 21:00周四，江苏太仓，船舶正在建造中。图片：法新社中国拒绝接受美国对中国船舶工业调查的结果，并表示美国对中国的指控是企图阻碍中国的发展。中国商务部周五在网上发表的一份声明中表示，中国十多年来一直是世界上最大的造船国，对美国贸易代表办公室（USTR）周四发布的报告“强烈反对和深感不满”。该报告称，中国在海事、物流和船舶制造领域的主导地位可以根据《1974年美国贸易法》第301条款“采取行动”。301条款调查旨在确定外国政府的政策或行为是否具有歧视性，是否对美国商业造成负担或限制。“美国301调查是出于国内政治目的和遏制中国发展的目标，对多边贸易体系和国际秩序构成重大威胁贸易规则，”该部表示。美国贸易代表凯瑟琳·戴（Katherine Tai）表示，北京在这三个领域的目标主导地位是“美国产业振兴的最大障碍”。“今天，美国在商业造船领域排名世界第 19 位，我们每年建造的船舶不到 5 艘，而中华人民共和国正在建造 1,700 多艘船舶，”她说。 “1975年，美国排名第一，我们每年建造70多艘船舶。”根据航运数据提供商克拉克森研究公司（Clarksons Research）的年度报告，去年中国赢得了全球70%的新造船订单，其次是韩国（17%）和日本（5%）。中国商务部表示，美国造船业的衰落与中国无关：“即使在中国造船业崛起之前，美国在全球造船市场的份额也非常小。”中国敦促美国“停止将美国国内工业发展问题归咎于中国”。中国商务部还反驳了美国指责中国造船业的成功是建立在“外国公司的取代和市场导向型业务的剥夺”之上的说法，称中国造船业依靠其工业体系、劳动力和商业环境的优势，并一直向全球开放。市场。美国贸易代表办公室在调查结果报告中称，301调查结果为采取应对措施提供了基础，将在下一阶段予以考虑。提出301调查请求的美国工会建议对停靠美国港口的中国制造船舶征收额外的港口费。商务部表示，中方将密切关注美方行动，采取必要措施捍卫自身合法权益。中国船舶工业协会周五发表声明，谴责美方调查结果“不正确，充满谎言”。该协会将中国船舶制造业的突出地位归功于技术创新、管理改革、质量提升和全体业内人士的辛勤工作。“这种不负责任、不专业的误判将严重扰乱全球航运体系和国际贸易秩序，严重阻碍全球航运业绿色转型进程，”该协会表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3295226/china-rejects-us-allegations-targeting-its-world-leading-shipbuilding-industry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将加快审批以防止建筑业萎缩</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295262/hong-kong-expedite-approvals-keep-construction-sector-contracting?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 21:18启德正在兴建的建造工程。图片：Nora Tam香港政府将加快审批已获拨款的私人项目及相关地基工程，以防止建筑业萎缩。新措施出台之际，建筑业和建筑设计界担心，去年土地竞投屡屡流标，导致一些公司裁员或强迫员工放无薪假。发展局周五在社交媒体上表示：“屋宇署和地政总署将加快审批私人建筑项目。”与此同时，房屋委员会也重申致力于帮助低收入家庭提供可负担的租住房屋，并帮助中低阶层购买自有房屋。房屋局局长何永贤周五在房屋委员会的定期公开会议上表示，年轻人买楼需求很大，房屋局将增加资助房屋的比例以应对这一需求。在去年的施政报告中，行政长官李家超表示将承诺在未来十年的后半段检讨房屋供应，旨在将公屋和资助房屋的比例由 70-30 提高至 60-40，以改善居民的住房前景。他早前表示，政府支持年轻人购买资助房屋。中环一地盘的建筑工人。图片：谢淑薇建筑方面，发展局表示正统筹审批超过60个住宅及非住宅项目，屋宇署则将加快已落成的楼宇维修工程。发展局并称，现有措施可让私人建筑项目尽快动工，提供更多商机。此外，发展局会监察措施的执行情况，并简化行政审批程序。早前，包括投资管理公司高力国际的分析师指出，反应冷淡，是由于经济不振及发展要求复杂，削弱了发展商购入新地块的兴趣。香港建筑师学会会长陈泽彬去年呼吁政府加快公共项目，因为2024年至少有六次土地招标未能选出中标者。当时，他警告称，政府将采取多项措施，以减少政府对建筑项目的投资。在开发商竞标该地块后，建筑公司在早期阶段介入，包括初步设计工作，从而产生了连锁反应。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3295262/hong-kong-expedite-approvals-keep-construction-sector-contracting?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>智能手机巨头荣耀任命华为资深人士领导公司，首席执行官赵明辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3295264/smartphone-giant-honor-names-huawei-veteran-lead-firm-ceo-george-zhao-ming-resigns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.17 21:19荣耀长期担任首席执行官的赵明因个人原因辞去了这家智能手机制造商的职务。照片：视觉中国集团通过盖蒂图片社 据该公司称，中国智能手机巨头荣耀长期担任首席执行官的赵明因个人原因辞职，华为技术有限公司资深高管李建在公司上市准备期间执掌该公司。在周五的一份声明中，荣耀董事会承认赵明“任职期间对公司做出了杰出贡献”，并希望他的继任者李健“继续为全球消费者提供创新的产品和体验”。赵明自 2020 年荣耀从华为分拆出来后一直领导荣耀，《南华早报》看到了赵明在公司内部在线论坛上发布的告别声明，他表示辞职是他做过的最艰难的决定。“在过去十年里，荣耀是我生命中的一切，”赵明写道，他于 2015 年成为荣耀负责人，当时荣耀还是华为的廉价智能手机部门。 “从 V40 机型开始，新荣耀（分拆后）经历了低谷……但也在中国和海外市场一路飙升。”不过，他指出，长时间和高强度的工作损害了他的健康。他补充说，他渴望康复、读书并花更多时间陪伴家人。赵长鹏对荣耀团队表示感谢，并指出过去四年来，已有 10,000 多人加入了这家总部位于深圳的公司。他表示，期待公司在 2025 年继续取得成功。华为技术有限公司资深高管李建接任中国智能手机巨头荣耀首席执行官。照片：讲义根据研究公司 Canalys 的报告，荣耀去年位居中国第五大智能手机供应商之列，市场份额为 15%。排名仅次于 Vivo、华为、苹果和 Oppo。根据 Counterpoint Research 的数据，这家中国智能手机制造商还在去年第二季度超越三星电子，成为西欧第一大可折叠手机制造商。但荣耀的领导层变动可能会给公司首次公开募股 (IPO) 的准备工作带来一定程度的不确定性，该公司董事会于 2023 年 11 月首次宣布了这一举措。上个月，该公司表示，作为 IPO 准备工作的一部分，它已转变为一家股份有限公司。根据其网站上的公告，这涉及改变其股权结构并采用 Honor Device 的名称，这对日常运营没有影响。10 月，该公司公布了新的投资者，包括中国电信、中金资本、基石创投和深圳的基金 SDG。 8 月，荣耀获得了全球最大移动网络运营商中国移动的一笔未披露金额的投资。荣耀的公开上市计划现在将李彦宏推到了公司的核心位置，此前他曾担任过公司副董事长和人力资源总裁。在加入荣耀之前，李彦宏于 2001 年加入华为。他曾在非洲和欧洲等多个地区市场担任领导职务。2017 年，他还担任华为最高监督机构监事会成员。荣耀目前正在寻求国际扩张，并提高高端智能手机领域的份额。本月初，该公司宣布计划今年在印度尼西亚推出 30 多种产品，并计划在那里开设 10 多家“体验”店。赵长鹏在告别致辞中对荣耀的扩张努力提出了一些见解，他将过去十年的每一刻描述为“充满谨慎”和“成功中的小喜悦”。他补充道：“当你认为一切都在掌控之中时，危机恰恰就降临了。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3295264/smartphone-giant-honor-names-huawei-veteran-lead-firm-ceo-george-zhao-ming-resigns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在特朗普的推动下，商业合作可能会重塑中美关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3294745/deal-maker-trump-business-cooperation-could-reset-us-china-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3294745/deal-maker-trump-business-cooperation-could-reset-us-china-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>出口和刺激措施为年底经济提供提振，中国 2024 年 GDP 增长 5%</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3295236/china-logs-5-gdp-growth-2024-exports-stimulus-provide-year-end-boost?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3295236/china-logs-5-gdp-growth-2024-exports-stimulus-provide-year-end-boost?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>