<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Mar 2025 21:14:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普坚持认为我们必须有格陵兰</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304025/trump-insists-us-must-have-greenland-vance-trip-stokes-anger?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 01:50     美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）强调了他对美国副总统的争议访问之前吞并格陵兰安全”。 “这是一个我们需要的岛屿，甚至是在防御姿势，甚至是进攻性的姿势中，尤其是与世界一样，我们将必须拥有它，我们将必须拥有它。选举。 总统最初提出了这样的观念，即万斯的旅行与他长期以来一直以国家安全原因将格陵兰束缚在美国控制之下的愿望，称这是关于“友好，而不是挑衅”。   美国副总统J.D. Vance，由他的妻子Usha Vance加入，3月14日在密歇根州的Bay City发表讲话。照片：AFP     ，但特朗普在星期三说，格陵兰人说，格陵兰人是否希望成为美国人是否对他有次要的关注。我不认为他们没有急躁，但我认为我们必须这样做，我们必须说服他们。月份。 万斯和他的妻子乌萨·万斯（Usha Vance）计划停在岛上西北部的一个孤立的美国军事基地，在那里他们将在那里向他们简要介绍一下国家安全问题并与美国服务成员结识。特朗普说：“这是一个繁忙的地方，这确实是我们所拥有的。不可能正确地捍卫地球的大部分地区，不仅是美国，没有它。”     vance的旅行被称为一家人，作为一个大型美国代表团，其中包括一个国家的狗狗，包括当地的秘密，包括迈克尔·帕尔斯（Cross Security and Pernecter and parters），       。从花名册上掉下来，雪橇比赛和人口中心的停车都在Nuuk和sisimiut中被预期。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net   &lt;a href =“ https：//feedx.site” style =“ color：orange;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304025/trump-insists-us-must-have-greenland-vance-trip-stokes-anger?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>万斯的格陵兰访问使人们普遍存在世界顶部的美国基地</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304026/vances-greenland-visit-puts-spotlight-pituffik-us-base-top-world?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.27 02:04    Pituffik太空基地，以前是Thule空气基地，带有Thule跟踪站的圆顶，在2023年10月在格陵兰北部为北部。照片：AFP    美国军方最北部的最北端基地的Pituffik太空基地是格陵兰星期五。 万斯的访问将偏远的北极基地引起了人们的关注，因为美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）与丹麦（Denmark）锁定了丹麦（Denard）的公众愿望，因为他公众渴望从斯堪的纳维亚国家吞并格陵兰拉斯穆森（Rasmussen）在1910年距离冰川旁边。 随后在第二次世界大战开始时被丹麦州收购，然后于1946年成为美国气象站。 2004。 扩大了当地社区Pituffik的车站的扩建，将其土地离开前往北部140公里的Qaanaaq。他们的后代已经得到了丹麦的道歉和赔偿，但他们的祖先享有富裕的狩猎和捕鱼场的权利尚未得到认可。    Pituffik太空基地（以前为Thule空气基地）在2023年10月的格陵兰岛图片。照片：AFP      特朗普的政府在战略上需要将格陵兰岛（出于安全原因），因为安全的原因。时间。”丹麦皇家国防学院的研究人员马克·雅各布森（Marc Jacobsen）说， 基地的目的是“保护美国免受威胁，尤其是俄罗斯，因为从俄罗斯到美国的最短距离是从俄罗斯到北极通过北极，通过格陵兰岛通过格陵兰岛，”据雅各布斯（Jacobsen）及其持续的境内，这是一场持续的境内。  在北美和欧洲之间的战略位置，基地仍然在北半球起着监视作用。 在冷战高峰期，超过10,000人在基地驻扎在美国，大多数是美国人，以及plighter和bombers pr。授权美国在格陵兰岛核武器。 Officially, Copenhagen has refused to accept any nuclear weapons on Danish territory.But on January 21, 1968, a B-52 plane carrying four hydrogen bombs crashed into the ice, revealing Denmark’s dual nuclear policy.Today, the base only houses around 150 US soldiers, alongside Danes and Greenlanders.但是，根据雅各布森（Jacobsen）的说法，这并不是一个问题，而是设备质量的问题。 “那里有一个非常重要的雷达，”他说。 雷达可以检测导弹和激活导弹和对策。的空间。北极岛。 它的跑道长约3,000米（9850英尺），每年处理3,000多个美国和国际飞行。   基地也是世界上最北端的深水港口的家园。 根据其网站，该网站“为国际科学和环境研究提供了独特的平台，      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304026/vances-greenland-visit-puts-spotlight-pituffik-us-base-top-world?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自特朗普返回白宫以来，我们和中国的顶级贸易使节首次发言</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304023/top-trade-envoys-us-and-china-speak-first-time-trumps-return-white-house?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.26 23:50   美国贸易代表杰米森·格里尔（Jamieson Greer）在周三与中国副总理He Lifeng举行了视频电话，这是两个顶级贸易使节之间的第一个。照片：自美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）第二任期以来，美国顶级和中国贸易节目在周三举行的第一次视频呼吁开始，因为世界上两个最大的经济体之间的紧张局势继续上升，因为美国的临时征收 ，美国两位最大的经济体的紧张局势继续上升。另一个国家的贸易政策。 “以芬太尼的为由，相关的301调查以及拟议的引入&#39;倒数&#39;关税的征收的理由表达了对美国对中国征收关税的严重关注。确认双方都同意“维持沟通的重要性”。 他的办公室还表示，格雷尔表示，他对中国的“不公平和反竞争性贸易政策和实践”表示“严重关注”。 根据该声明，格雷尔（Greer）根据特朗普的政策，概述了美国的工业和国民工业和捍卫，并捍卫了我们的经济学，并捍卫了我们的经济学和辩护。 businesses”.  中国副主席，他在2月28日在北京的美国商会的年度晚宴上举行了年度晚宴。照片：xinhua        自从上任以来，特朗普在上班下又对中国的进口进行了额外的20％的范围，因为他在中国的进口方面的流逝，这是他所征服的，这是他所征服的，这是在中国的流动。芬太尼及其前体化学物质进入美国。 北京对美国煤炭，天然气和农产品的关税进行了高达15％的关税，并批准了4月2日的美国军事承包商。  4月2日，特朗普将于与国家交易的新详细信息，以反对各个国家的贸易范围，以与他们的贸易贸易范围进行交易，以抗拒他们的贸易范围，以抗议他们的贸易范围，以与他们的贸易待遇者，以抗议。我们。 中国是美国第三大贸易伙伴，仅落后于墨西哥和加拿大。根据美国数据，美国与中国的贸易赤字超过2950亿美元。周二，美国商务部将50家中国技术公司列入了黑名单。 中国也是特朗普次要关税的目标。本周早些时候，他签署了一项行政命令，宣布对从委内瑞拉购买石油的国家的25％关税。根据美国的数据，中国在委内瑞拉购买了68％的石油。 ，尽管特朗普一再渴望与他直接互动。 尽管特朗普和中国总统习近平之间有任何可能的会议。     两位领导人确实在1月17日保持了一致的通信，以确保在策略上保持一致的态度，以确保一致的派对范围，以建立策略的一致性。未经证实的报告本月早些时候表示，计划于6月举行一次会议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304023/top-trade-envoys-us-and-china-speak-first-time-trumps-return-white-house?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国一半2025增长预测，确认国防支出提高</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304024/uk-halves-2025-growth-forecast-confirms-defence-spending-boost?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.26 23:51   人们抗议可能削减福利的人，在英国英国校长雷切尔·里夫斯（Rachel Reeves）在2025年3月26日向议会发表了春季声明。照片：路透社   英国经济的宣告只有在今年的一半，这是一半的宣布，预期的是，国有股份的一半是在周三依靠Racher Releves的一半。 that also saw her flesh out plans to boost defence spending.Against the backdrop of sluggish economic growth that she blamed on a volatile international environment but which critics say she is largely responsible for, Reeves unveiled measures intended to meet her self-imposed budget rules.With growth in 2025 lower than anticipated and debt interest repayments higher, the government’s independent forecaster, the Office for Budget Responsibility, found a 140亿英镑（180亿美元）的短缺。 里夫斯（Reeves）的正式冠军是财政大臣，部分试图用削减福利的福利削减来填补这一漏洞，这使政府备受责任的劳动党在政府支持的评估中引起了普遍的不安，他们可能会推动25万人，包括50,000名儿童，包括50,000名儿童，包括poverty。她还宣布了抑制避税和逃税的措施，并通过降低政府运营的日常成本。   ＃999;“&gt; 2025年3月26日，即春季预算声明的那天，在下议院举行了伦敦市中心唐宁街外的抗议者。照片：法新社   长期，OBR的预测对政府的预测更加积极，因为他们在整个课程中开始了住房，以达到四个十年的时间，并在广泛的规划改革之后达到了四个十年的时间。里夫斯（Reeves）能够指出未来几年的增长预测，如果它们证明是准确的，则应减轻她在该议会剩余的几年中降低支出或增加税收的压力，这可能会直到2029年中期。   ，但是该机构表示，该机构看起来“有冒险的外观”，尤其是国际前线。它强调了特朗普政府制定的关税政策的前景。规则。 “校长几乎保证的一切是又六个月的损害猜测和对税收政策的不确定性。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/26/8f34bf9e-9b2d-4566-b18888888888-9f3b9b90b90b90b90b90bca95bca955c_6126d1apl &lt;&lt;&lt;&lt;” ＃999;&gt; 2025年3月26日在威斯敏斯特议会宫外的抗议者。照片：AFP       ，她确认，国防支出增加了22亿英镑的增加，这是我们的国防总理的最大增长，这是我们的进一步投资，但我们的投资是不断增长的。安全也是如此，”里夫斯说。 “As defence spending rises, I want the whole country to feel the benefits.”The British economy, the sixth-largest in the world, has underperformed its long-run average since the global financial crisis of 2008 to 2009, and the new Labour government has made boosting growth its number one economic policy.Critics say Reeves is partly responsible for gloomy economic news since Labour returned to power in July after 14 years, because she was too扮演自己的角色并增加了税收，特别是对企业的税收。尽管仍在英格兰银行的2％目标目标上，但里夫斯将希望宽松的价格压力将导致进一步的降低利率，这将降低政府的债务支付。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304024/uk-halves-2025-growth-forecast-confirms-defence-spending-boost?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚在对NVIDIA转移到中国的审查中收紧了芯片法规</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3304022/malaysia-tightens-chip-regulations-amid-us-scrutiny-over-nvidia-diversions-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3304022/malaysia-tightens-chip-regulations-amid-us-scrutiny-over-nvidia-diversions-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普（Donald Trump）为什么将美国芬太尼危机与中国关税联系起来？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304013/why-did-donald-trump-link-us-fentanyl-crisis-tariffs-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304013/why-did-donald-trump-link-us-fentanyl-crisis-tariffs-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京研究实验室说，将出口控制清单纳入全球人工智能合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3303997/beijing-research-lab-says-inclusion-export-control-list-undermines-global-ai-cooperation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.26 22:00   北京人工智能学院院长Wang Zhongyuan在2024年6月14日的年度Baai会议上发表讲话。照片：北京人人工智能学会（Baai），美国政府的决定是，这是一项``&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;决定。  baai，被称为中文的齐尤恩研究所，被美国商务部工业与安全局（BIS）添加到扩展的实体列表中，因为华盛顿紧紧遏制了中国对AI和高级计算技术的访问，而不是国家安全问题。禁止美国公司未经华盛顿批准向清单上的任何人提供美国产品或服务。 这家总部位于北京的机构表示，这一决定令这一决定感到震惊，因为它是“非政府，非营利性研究机构”，这使全世界公开提供了研究结果。它说：“人工智能对人类来说是一种公共利益，这是AI成为开源的不可避免的趋势。”它补充说，美国商务部的决定“严重破坏了全球AI的公开合作”。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/26/76BDF900-9CAC-4C9A-4C9A-A7DDDDDDD-BE7C7C855C6718_ACB6BE6BE6BE6BE6BE6BBE6BBE6BBE6BE6F.JPG.JPG.JPG.JP.JPG.JPG.JPG.JPG.JPG.JP;云计算提供商启动组的单位添加到实体列表中。照片：讲义    baai成立于2018年，其任务是领导AI创新。它已经开展了涉及该领域顶级学者的活动，并开发了AI模型。该组织的说法，它已经开源约200个AI模型，在全球范围内有近6亿个下载。 香港投资公司，该市政府拥有的基金计划为年轻的AI科学家组织一次会议，称为国际年轻科学家人工智能上的国际年轻科学家论坛，并在Baai的支持下进行了支持。通过今年早些时候揭开低成本AI模型的世界。 DeepSeek和Baai一样，提供了所有人都可以使用的开源产品。它将继续与世界共享其边界研究结果。  2024年6月，Baai推出了一套开源AI模型和工具，以帮助加油AI的本地开发。该组织的负责人王宗尤恩（Wang Zhongyuan）在一次行业会议上发表的主题演讲中说：“ [Baai]致力于AI领域的Frontier，战略和原始研究和突破。” “在过去的几年中，Baai为推动整个行业发展的技术做出了非凡的贡献。” ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3303997/beijing-research-lab-says-inclusion-export-control-list-undermines-global-ai-cooperation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国在技术禁令列表中添加了更多中国公司。这只是特朗普2.0的开始吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304008/us-adds-more-chinese-firms-tech-ban-list-just-start-trump-20?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3304008/us-adds-more-chinese-firms-tech-ban-list-just-start-trump-20?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>奥地利成为第一个阻止难民家庭统一的欧盟国家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304014/austria-be-first-eu-nation-stop-refugee-family-reunification?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.26 22:01   激进分子在2024年在比利时欧洲议会以外抗议。几个欧盟国家正在考虑停止或收紧无法安全返回本国的人们带来家人的人的权利，但到目前为止，还没有一个人完全停止。图片：路透社  奥地利周三宣布，这将暂停家庭团聚，从五月开始，这是欧盟第一个这样做的人。 几个欧盟正在努力停止或紧紧抓住自己的家庭，但无法安全地返回自己的家庭，但 叙利亚人构成了大部分家庭团聚，但在一个新成立的保守党政府下，在与抗议者的压力下， persition persive/po&gt; persigation po&gt; pod/pod 克劳迪娅·普拉科姆（Claudia Plakolm）表示，政府将做出法律改变，以允许内政部发出制定的法令，以阻止家庭团聚。她说。根据政府的数据，去年近7800人。 政府说，他们中的大多数人是学龄的未成年人，给学校施加负担。 权利组织已批评政府在九百万国家批评政府的计划，其中一个主要的庇护所允许政府在此挑战一旦挑战一旦在法庭上挑战。在奥地利不是这样的统一）。 OEVP与社会民主党和自由主义者NEO在一起联成一个联盟。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3304014/austria-be-first-eu-nation-stop-refugee-family-reunification?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴塞尔艺术香港与我们与潜在贸易战影响不满意的美术馆的美术馆</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304015/us-linked-galleries-art-basel-hong-kong-unfazed-potential-trade-war-impact?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.26 22:05     画廊与与美国艺术品的链接链接到美国的巴塞尔香港链接，他们对贸易战的毫不关心，可能会影响业务，并补充说，他们预计销售将从去年的活动中得到改善。年。 这是一系列政府赞助的大型活动之一，这些大型活动由该市的“ Art March”促销活动组成。 在周三在Wan Chai的香港公约和展览中心举行的活动中，该活动于周三开放了VIP。举行公共日票的顾客将能够在周五下午2点从周日结束艺术博览会。 戴维·兹维纳（David Zwirner），他的同名画廊的创始人，在纽约，洛杉矶，伦敦，巴黎，巴黎和洪孔在纽约运营，他没有观察到他的业务对我们的业务产生任何影响。到目前为止，这一切都是说话的，没有什么真正咬人了。”巴塞尔香港的常规艺术参与者说，并补充说，贸易战也没有影响收藏家的潜在购买情绪。  zwirner表示，欧洲说，欧洲已经对艺术品产生了非常强大的关注，这是对这种措施的强劲关税，通常会增加贸易速度，但只有在实施了“人们想要的Art”以来，这是一种实施的贸易速度。他强调自己不支持关税。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2025/2025/03/26/32D0B135-2088-2088-4FE1-9534-954-9EC54-9EC54-在万柴的巴塞尔香港艺术品香港艺术品上拍照。照片：尤金·李（Eugene Lee）   引用了他从周三开幕的最初几个小时开始的观察结果，Zwirner表示，他希望与去年相比，他的业务将增长约20％。 ，他还指出，来自全部的多元人群都确定了任何人，但他没有看到任何美国或欧洲的伙伴，                    York-based gallery Luhring Augustine, was also among those taking part in this year’s event.The gallery itself has taken part in four editions of Art Basel Hong Kong.Johnson Montenegro echoed Zwirner’s views, noting that collectors would still buy from artists whose works attracted strong demand.“Perhaps you’d decide to proceed. [With] the tax and tariffs,虽然令人讨厌，但您仍然有机会被您真正寻求的艺术家获取一些东西。”他说。 “很多艺术品购买都是一种激情。”  约翰逊·黑山（Johnson Montenegro）指出，与去年相比，说明最新的艺术迭代感到“显着成功”还为时过早，说“热情的水平更高”。 Kong。 新策略包括从一个地方运送艺术品，对曼哈顿的纽约画廊的  Anna Christina Furney更具选择性。在一定层面上的交易将艺术视为更多的资产，因此他们对是否在战略上进行动态思考是否会长期做出一个好的决策，这在很短的基础上受到了起伏的影响。” &gt; 。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3304015/us-linked-galleries-art-basel-hong-kong-unfazed-potential-trade-war-impact?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对升级的jiaolong潜水进行深入测试</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3304016/china-finishes-deep-sea-tests-upgraded-jiaolong-submersible?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.26 22:12    Jiaolong最近完成了为期一个月的审判。照片：国家深海中心  中国已经对南中国海的一艘升级的深海船进行了测试，为海洋研究任务做准备。州广播公司CCTV周三表示。   “ jiaolong在其技术升级后，将立即将其送入许多密集的科学研究任务。 。北极和印度洋自然资源部，并与来自中国国家自然科学基金会的一支团队进行了进一步的联合航行。 在试验期间，潜水在10天内进行了14张纪录的14次潜水，包括四天，其中包括这两种船上的新纪录，这是该船只的新纪录。                     ，该试验还包括对船舶的测试，包括船舶的新LITHIUM电池系统，低含水的推进系统，深水浮标系统和紧急液压群在Addath Adects of Ats Adects new new lithium电池系统，  jiaolong“为未来的高强度操作提供了强有力的保证”的增强。它补充说。   是最先进的潜水物之一，北龙（Jiaolong）于2009年开始服役。迄今已完成300多个任务，并探索了太平洋，印度洋和大西洋的太平洋，印度洋和大西洋的任务。索赔人。 在2012年，它通过在玛丽安娜（Mariana）沟里的测试期间潜水到7,062米的深度，这是西太平洋地区最深的水下山谷 - 在西太平洋地区 -   。 这一记录在2020年在2020年被另一个中国无水的狂热者打破了，富有狂热者的水平超过10,000，而不是10,000次，而不是10,000次，而不是10,000次，这是一个超过10,000的人，而不是10,000次，而不是10,000次，而不是10,000次，而不是10,000次，则越来越多地遍及了10,000次山脉。西部开发海上勘探能力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3304016/china-finishes-deep-sea-tests-upgraded-jiaolong-submersible?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>这是您需要了解的有关香港即将来临的医疗费用的所有信息</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3304017/heres-all-you-need-know-about-hong-kongs-coming-medical-fee-changes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3304017/heres-all-you-need-know-about-hong-kongs-coming-medical-fee-changes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保罗·陈（Paul Chan）说</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3304010/more-measures-way-attract-family-offices-hong-kong-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.26 21:26    &lt;） ＃999;“&gt;财政大臣保罗·陈（Paul Chan）在周三在香港峰会上对财富进行善意。照片：ISD   香港将为家庭办公室提供一系列措施，以设立运营，提高城市作为领先的金融中心的地位。平等，”陈在周三在香港峰会上对财富的参与者表示。 “香港是亚洲的首要金融中心，现在提供了广泛的投资机会，现在特别引人注目。据促进城市促进该市的政府机构，首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）在2022年10月的第一个政策讲话中，宣布到2025年底之前吸引至少200个大型家庭办公室的目标。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/2025/03/26/71b3b72a-834b-45c1-8cc1-8cc1-8cc3-b0630650650303031947_d947_d98e14cb.jpb.jpb.jpg &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&#39; ＃999;“&gt;阿里巴巴董事长乔·泰（右）参加了周三在香港峰会的财富讨论。照片：ISD    以“世界上的香港 - 世界上的香港为主题”举行的闭门年度峰会，“展示了香港在东方之间的桥梁无与伦比的优势，是一场创新，投资，投资和跨文化的繁荣繁荣的企业，并在官方新闻稿中进行了繁荣      。 Investhk，来自全球家庭办事处，商业领袖和行业先驱的约有360个有影响力的决策者。他们讨论了财富如何推动积极影响，涵盖了从技术和人工智能到慈善和文化的主题。 一些主要的演讲者包括邮政所有者阿里巴巴集团董事长乔·赛（Alibaba Group Holding）主席乔·泰（Joe Tsai）和前施华洛世奇（Swarovski）和前施华洛世奇（Swarovski）和前施华洛夫斯基（Swarovski）首席执行官罗伯特·布鲁伯特（Robert Buchbauer）。精神和国际吸引力。大胆的新举措”。 他强调了将香港转变为全球贸易，定居和一系列相关服务的全球黄金贸易中心。 政府此前曾宣布计划在机场附近建立一条巨大的金属库，以在贵金属中促进交易，以在两年前以八年的速度吸引八年的官方，以促进八个阶段的速度， 这些措施包括一种新的资本投资参赛者计划，吸引富裕人士定居在城市中，税收优惠，新香港财富遗留学院，新的，是一个构建邮政中心的城市。  这可能会在今年晚些时候发生的设施。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3304010/more-measures-way-attract-family-offices-hong-kong-paul-chan-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国聊天加法，中国的出生补贴，上海WOOS外国公司：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3304006/us-chat-gaffe-chinas-birth-subsidies-shanghai-woos-foreign-firms-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.03.26 21:30     赶上SCMP当今一些最大的中国故事。如果您想查看我们的报告，请考虑。   一位高级民主党人将美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的政治影响联系起来，唐纳德·特朗普（Donald Trump）的最高官员使用信号来讨论战争计划与中国造成的国家安全威胁，警告说，“在美国的情报官员中，曾与北京官员”和Moscouit的“信任侵蚀”警告说，他们。    插图：珍珠法   该国的人口连续三年缩水，主要是由美国出生率的暴跌所致。因此，对于中国当局而言，提高出生率已成为重中之重 - 随着官员正在使用的主要工具之一来实现这一目标，出生补贴已迅速出现。    台湾将在本周晚些时候举行民事防御训练，旨在测试该岛的紧急响应，以测试该岛的紧急互动交叉特征。该练习被称为“整个社会的防御能力”  - 将于周四的上午10点至下午2点在南部城市泰南（Tainan）举行。目的是为公众做好危机，例如军事冲突和自然灾害。    中国金融资本上海正在加倍吸引外国投资的努力。照片：新华社   上海当局已承诺回避过度的法规，并随着城市在地缘政治紧张局势和经济方面的利益而努力吸引投资，因此更好地保护公司权利。中国的金融枢纽正在为吸引外国公司和资本的运动而振奋人心，并于周二发起了为期一周的投资促进活动。   一场贸易战争既不是一个双赢的情况，也不是中国经济学的变化，也不是一位中国经济学家，一位经济学家说，这是一种“负面logic”的竞争者，甚至竞争了竞争者，甚至是竞争者 - 甚至是竞争者 - 甚至是竞争者的竞争者 - 甚至是竞争者的竞争者 - 幸福。     Beihang University的研究人员和合作者开发了一种微型机器人，该机器人具有技术，可以为新一代的深海勘探工具带来艰巨的方式。照片：Beihang University    在关岛岛以东的西太平洋，以及通往第二个岛屿连锁店的战略门户，是地球上最深的点 - 玛丽安娜沟。在这个隐藏领域的黑暗中，中国揭开了深海的技术奇迹：一个微型无人驾驶飞机，不超过公文公上海周三，首次登上了新的芯片制造工具，这些工具可能会加强该国面对我们出口控制的自力更生的推动。&lt; /p&gt;      rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3304006/us-chat-gaffe-chinas-birth-subsidies-shanghai-woos-foreign-firms-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杂志出版了我们的也门攻击计划在聊天组中错误地共享</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304012/magazine-publishes-us-yemen-attack-plan-mistakenly-shared-chat-group?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3304012/magazine-publishes-us-yemen-attack-plan-mistakenly-shared-chat-group?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>