<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 21:13:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国通过与俄罗斯相关的制裁瞄准香港、比利时和瑞典的国防采购网络</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244126/us-targets-defence-procurement-network-hong-kong-belgium-and-sweden-russia-related-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 02:05美国周二实施了新的与俄罗斯相关的制裁，目标是由比利时、瑞典和其他国家的人员和实体组成的国防采购网络。香港等地，华盛顿正在打击莫斯科逃避西方因乌克兰战争而实施的制裁的行为。美国财政部在一份声明中表示，该网络由比利时的汉斯·德·吉特尔 (Hans De Geetere) 领导。 ，参与为俄罗斯最终用户采购军事应用的电子产品。据称，该网络由分布在俄罗斯、比利时、塞浦路斯、瑞典、香港和荷兰的九个实体和五名人员组成。美国司法部还针对 De Geetere 提起了两份单独的起诉书，这些起诉书与其有关计划从美国向中国和俄罗斯的最终用户出口敏感的军用级技术，而商务部则将 De Geetere 和五个实体添加到其实体名单中。“美国和我们的盟友仍然专注于阻止俄罗斯或其信任的代理人获取支持莫斯科国防工业和促进其在乌克兰的残酷战争所需的关键投入和技术的任何企图，”财政部负责恐怖主义和金融情报的副部长布莱恩·纳尔逊，声明中说道。俄罗斯驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。未能立即联系到德吉特尔置评。比利时媒体此前援引德吉特尔的话说，否认了逃避制裁的指控，并称他表示：“我们出口的是小饰品，而不是尖端技术。”华盛顿指责这位比利时商人是俄罗斯的长期采购代理人他担任比利时、塞浦路斯和荷兰多家公司的董事。De Geetere 协调了俄罗斯客户的电子产品采购，包括俄罗斯为其武器计划和无人机发动机寻求的高优先级半导体设备财政部表示，美国已加大力度打击莫斯科逃避西方制裁的行为，以确保其措施得到执行。欧盟将要求习近平阻止中国企业规避对俄罗斯的制裁在莫斯科入侵乌克兰后，美国、欧盟和其他西方国家对莫斯科实施了大量制裁，包括针对俄罗斯银行和总统弗拉基米尔·普京，合作伙伴寻求让俄罗斯对这场导致数千人死亡、城市化为废墟的冲突负责。当俄罗斯于 2022 年 2 月向乌克兰派遣部队时，莫斯科表示正在执行一项“特别军事行动”保护俄罗斯安全。美国财政部分别对 11 个实体和 7 人实施制裁，据称此举旨在加大对白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科的压力，因为其所谓的镇压民主公民行为社会、他的家庭的腐败经济财富以及俄罗斯在乌克兰战争中的共谋。周二的行动冻结了目标对象的所有美国资产，并普遍禁止美国人与他们打交道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244126/us-targets-defence-procurement-network-hong-kong-belgium-and-sweden-russia-related-sanctions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被共和党同僚罢免美国众议院议长职务的凯文·麦卡锡表示，他将离开国会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244125/kevin-mccarthy-ousted-us-house-speaker-role-fellow-republicans-says-he-will-leave-congress?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 01:27今年在动荡的九个月里输赢美国众议院议长一职的共和党人凯文·麦卡锡表示在周三《华尔街日报》的专栏中，他将离开国会，结束他的国会生涯。“我决定在今年年底离开众议院，以新的方式为美国服务， 58 岁的麦卡锡写道。这位帮助共和党在 2022 年控制众议院的前党魁和竞选筹款巨头的离开，可能会阻碍该党明年保留多数席位的希望。 p&gt;他的举动是在麦卡锡考虑了对他的加州选区和他本人的后果数周的反省之后做出的。“这是一个直觉，”麦卡锡在 11 月 29 日的《纽约时报》活动中说道.“我想知道这是正确的做法。”麦卡锡于 2007 年首次进入国会，在接下来的几年里一直在众议院的党派领导层中不断晋升，然后开始了一个短暂而疯狂的任期作为国会中共和党的头号人物。他作为议长的任期与共和党强硬派关系紧张，这些强硬派迫使他在去年 1 月接过木槌之前忍受了 15 次羞辱性的全体投票，然后在 10 月将他投票下台在他支持一项避免政府关门的两党支出措施后，他被任命为议长迈克·约翰逊(Mike Johnson)，他是领导层中相对较新的人。经过数周的共和党内讧，三名经验丰富的候选人被提名，并被任命为众议院议长。 麦卡锡历史性地被罢免众议院议长一职，此举激怒了华盛顿麦卡锡公开表示美国前总统唐纳德·特朗普对 2021 年 1 月 6 日致命事件负有责任，这与强硬派发生了冲突。暴力事件发生几天后，他对美国国会大厦进行了袭击，尽管他后来多次表示效忠这位前总统。今年早些时候，他还因与美国总统乔·拜登达成避免违约的协议而引起了他们的愤怒美国债务问题，并为 2024 财年设定 1.59 万亿美元的支出上限。强硬派在几天内就该支出协议关闭了众议院，但此后表示他们会接受该协议。&lt;麦卡锡是第一位被从椅子上弹下来的美国众议院议长。但他将成为继约翰·博纳和保罗·瑞安之后，在与共和党极右翼多次发生冲突后离开国会的第三位共和党议长。他对乔·拜登发起了弹劾调查，重点是拜登的儿子亨特·拜登的弹劾调查。商业交易，民主党人谴责这些交易是出于政治动机且未经证据证实。麦卡锡在 2022 年以 35 个百分点的优势赢得连任，而他的加州选区在三大非民主党人看来不具有竞争力。党派选举预测者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244125/kevin-mccarthy-ousted-us-house-speaker-role-fellow-republicans-says-he-will-leave-congress?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利告诉中国将终止一带一路协议，取消七国集团参与</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244120/italy-tells-china-it-will-terminate-belt-and-road-agreement-eliminating-g7-participation?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 00:21意大利已正式告知中国政府，已决定终止其“一带一路”成员国资格，离开中国旗舰基建项目没有任何七国集团成员。三天前，代表总理乔治亚·梅洛尼向北京递交了一份外交照会，解释罗马不会续签参与备忘录。2019年授权意大利参与“一带一路”的备忘录将于 2024 年 3 月到期，如果罗马没有提前三个月就退出的决定发出书面警告，意大利将自动续签五年。&lt; p&gt;意大利《晚邮报》首先报道，随后多家西方新闻媒体报道了这一消息，该照会还表示，意大利希望“与中国保持战略友谊”。外交部长安东尼奥据彭博社报道，塔亚尼周三似乎在罗马的一次活动中证实了这一消息。塔亚尼表示，意大利的参与“没有产生预期的效果”，并且不再是“优先事项”，并补充说，未参与的国家比意大利取得了“更好的结果”。退出一直是人们关注的焦点。近几个月的猜测。极右翼领导人梅洛尼在竞选公职时发誓要退出该倡议，称加入该倡议的决定是“一个错误”，但他试图谨慎处理这一退出，以免北京进行报复。意大利是其中之一148 个国家签署了一份谅解备忘录，表示它将参与中国国家主席习近平的标志性举措之一的基础设施计划。失去的 4 年：欧盟如何笨拙地应对中国的经济带和发展然而，它是七国集团中唯一签署的经济发达国家，而罗马的参与长期以来一直是西方盟友特别是美国争论的焦点。 超过一半的欧盟成员国仍参与“一带一路”倡议：奥地利、保加利亚、克罗地亚、塞浦路斯、捷克共和国、爱沙尼亚、希腊、匈牙利、拉脱维亚、立陶宛、卢森堡、马耳他、波兰、葡萄牙和罗马尼亚。近年来，随着欧盟与中国关系变得紧张，人们的兴趣有所减弱。维克托·欧尔班是今年唯一参加最近在北京举行的“一带一路”论坛的欧盟成员国现任国家元首，尽管其他一些成员国派出了较低级别的代表团。意大利退出的消息传出北京举行的一次高风险峰会前夕。欧洲理事会和委员会主席查尔斯·米歇尔和乌尔苏拉·冯德莱恩以及欧盟最高外交官何塞普·博雷尔将于周四会见习近平和国务院总理李强，就从贸易不满到中俄关系等棘手问题进行会谈。&lt; /div&gt;冯德莱恩尤其是坚定的一带一路批评者，并带头推出了全球网关，该网关在布鲁塞尔作为欧洲的替代方案进行宣传。在三月份关于中国的一篇现在著名的演讲中，德国人用这一倡议作为北京全球野心的一个例子。“中国共产党的明确目标是对国际秩序进行系统性改变，而中国则以中心……我们已经在“一带一路”倡议、新的国际银行或其他中国主导的机构中看到了这一点，这些机构旨在与当前的国际体系竞争。”她说。然而，中国外交官经常浮动两个计划之间合作项目的想法。欧盟的官方回应是，全球门户向任何能够达到透明度、人权和可持续发展等指标标准的合作伙伴开放。“我认为‘一带一路’之间的合作空间不大。”和全球门户。我不认为这是意图，”一位欧盟高级官员在峰会前表示。“我认为最大的全球门户正在做的事情没有任何重叠 - 部分原因是我们有对于这些关于透明度、关于不让国家陷入债务陷阱的项目，人们有着截然不同的心态。”这位官员表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244120/italy-tells-china-it-will-terminate-belt-and-road-agreement-eliminating-g7-participation?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国要求以色列允许调查哈马斯在 10 月 7 日袭击期间实施性暴力的指控，但没有得到回应</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244117/un-asks-israel-access-investigate-claims-sexual-violence-hamas-during-october-7-attack-get-no?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.07 00:00联合国人权事务高级专员周三对哈马斯武装分子在 10 月 7 日袭击中实施性暴力的指控表示深切关注，呼吁以色列允许他的团队进行调查。“这些都是非常非常严重的指控，需要进行调查，需要适当记录，”联合国人权事务高级专员沃尔克·特克告诉新闻发布会。“必须为受害者伸张正义，”他说，并强调他曾多次要求以色列允许其调查这些指控，但没有得到回应。土耳其的发表上述言论之际，联合国对 10 月 7 日哈马斯在以色列境内发动史无前例的袭击期间发生的强奸和其他性暴力事件反应迟钝，受到越来越多的批评。甚至在法医检查开始之前，就有大量图像根据以色列的统计，武装分子在网上分享的图片和现场直播的画面指出了袭击的可怕性质，他们杀死了 1,200 人，其中大部分是平民。作为对哈马斯袭击的回应，以色列据加沙哈马斯政府称，该组织发誓要消灭该组织，并对加沙进行了无情的轰炸和地面攻势，造成 16,200 多人死亡，其中大多数是妇女和儿童。哈马斯已断然否认 10 月 7 日袭击期间的强奸和性暴力指控，称其为“毫无根据的谎言”。与此同时，以色列警方表示，他们一直在调查性暴力的证据，从涉嫌轮奸到死后肢解，上周，一名高级警官表示，他们迄今为止已收集到“超过 1,500 份令人震惊且难以理解的证词”。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡多次指责巴勒斯坦激进组织的此类行为，周二表示，在与哈马斯释放的人质会面时，他听到了“有关性虐待和残忍强奸的案件”。对这些指控的愤怒不断加剧，美国总统乔·拜登本周呼吁各国政府和国际组织“毫不含糊地强烈谴责哈马斯恐怖分子的性暴力”。但深感沮丧的活动人士指责联合国反应不足，以及全球人权界的背叛。 直到上周，联合国才开始发表更有力的评论，包括联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯和联合国妇女署的声明。哈马斯在释放人质前给人质下药，让他们看起来“很高兴” ：以色列官员周三早些时候，联合国儿童基金会联合国儿童基金会负责人凯瑟琳·拉塞尔 (Catherine Russell) 将 10 月 7 日发生的性暴力事件描述为“可怕的”。“幸存者必须倾听、支持和关心。必须对指控进行全面调查。”她在 X（以前称为 Twitter）上说道。“我们谴责基于性别的暴力以及针对妇女和女孩的一切形式的暴力行为。”但是，这一评论很快遭到以色列外交部的谴责，认为其内容太少、太迟了。发言人利奥尔·海亚特 (Lior Haiat) 谴责拉塞尔没有提及被指控的肇事者。“事实是她（拉塞尔）没有提及哈马斯恐怖组织，这是对哈马斯所犯暴行视而不见的另一种方式，”他告诉法新社。“通过不提及哈马斯，她正在使哈马斯合法化。 ”。与此同时，特克强调，以色列本身没有回应他一再提出的访问独立调查指控的请求。“我们非常严肃地对待这些指控，”他说，但“你需要进行相当详细的检查，看看它是否是有预谋的，是否广泛、系统”。“我无法证实这一点。” 他强调，几周来他“要求以色列当局……部署一个团队，我的团队，来监视、记录和调查针对以色列人的可怕袭击问题”。“我已经重复了这个电话，我希望它会被听到，但到目前为止，我还没有收到回应。”即使访问被拒绝，特克说“我们会找到其他方式方法”与我们需要交谈的任何人交谈”。“需要彻底调查残暴形式的性暴力，我们需要确保正义得到伸张，”他说。&lt; p&gt;“这就是我们欠受害者的。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244117/un-asks-israel-access-investigate-claims-sexual-violence-hamas-during-october-7-attack-get-no?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>评级机构穆迪因与中国大陆关系更密切而将信用前景下调至负面后，香港回击“毫无根据的评论”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244118/hong-kong-hits-back-unfounded-comments-after-ratings-agency-moodys-downgrades-credit-outlook?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244118/hong-kong-hits-back-unfounded-comments-after-ratings-agency-moodys-downgrades-credit-outlook?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国间谍机构猛烈抨击“居心不良的外国势力”将间谍活动与商业混为一谈</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244104/china-spy-agency-lashes-out-ill-intentioned-foreign-forces-conflate-espionage-business?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.06 22:30中国最高间谍机构再次回击反间谍和国家机密法的批评，以平息日益上升的情绪外国投资者对中国日益不透明的营商环境感到担忧。有关反间谍法恶化营商环境并对外国在华投资产生寒蝉效应的说法是“谬论”，而该法中国国家安全部周三在其官方微信账号上表示，此举旨在“进一步明确合法与非法的界限，减少不确定性，协助企业更有效地依法经营”。 “一些居心不良的外部势力不断煽风点火、抹黑中国，指责中国泛化国家安全，营造在华正常商业活动被贴上‘间谍行为’的氛围，”该安全机构表示。它明确指责美国利用1996年《经济间谍法》“打压国际竞争对手”并“炮制数十起所谓中国经济间谍案”——类似于华盛顿现在对北京的指控为了经济繁荣，中国必须“阐明、强化”私营部门的作用国安部表示，任何有关中国反间谍法的建议都会导致加速经济脱钩等于颠倒事实。这一反驳之际，正值外国企业界多次对中国最近修改的反间谍法以及一系列针对外国咨询公司的突袭表示担忧。今年早些时候。外国公司还指出，有关证券投资、跨境数据传输和知识产权保护的监管缺乏透明度。外国商会也对政策模糊和数据安全表示担忧，因为企业难以弄清楚这场争论发生在中国的关键时刻，因为中国领导人试图吸引和安抚西方投资者，这些投资者非常担心依赖中国的前景，因此加大了对中国的依赖。通过将业务多元化到国外来加大降低风险的力度。在抵御此类努力并留住外国公司的压力下，北京方面发布了指导方针，承诺提供更多市场准入、更快的跨境数据流动和更便利的签证准入，旨在吸引外国人才和资本。但分析人士经常指出，此类措施需要时间才能见效，一些人认为还需要做更多工作。国安部认为，反间谍法针对的是极少数间谍活动对国家安全构成威胁，而不关注常规商业活动。并称该法不会对外国企业在华“合法”投资和经营产生影响。“将依法侦查间谍犯罪活动歪曲为‘打压外商’，是典型案例。”概念操纵和有缺陷的逻辑，”该部声明称。 “这显然是故意误导和混淆视听，将国家秘密与商业秘密混为一谈，将商业活动与间谍活动强行挂钩。”据商务部数据，新设立企业数量今年前10个月，外商投资企业达41947家，同比增长32%。同期实际使用外资金额9870.1亿元人民币（ 1,360亿美元）——同比下降9.4%。直接投资负债——一种广泛衡量外国直接投资的指标，包括外国公司在中国的留存收益——呈赤字国家外汇管理局公布的国际收支初步数据显示，三季度国际收支平衡表118亿美元，出现1998年以来首次季度赤字。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244104/china-spy-agency-lashes-out-ill-intentioned-foreign-forces-conflate-espionage-business?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国领先保险公司保柏在强烈抗议后删除了“未经认可”的香港医疗保健提供者名单</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3244113/leading-british-insurance-firm-bupa-removes-list-unrecognised-hong-kong-healthcare-providers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3244113/leading-british-insurance-firm-bupa-removes-list-unrecognised-hong-kong-healthcare-providers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>生成式人工智能翻译提升中国网络文学行业海外销量：报告</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244110/generative-ai-translation-lifts-overseas-sales-chinese-online-literature-industry-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.06 22:00得益于人工智能（AI）技术的快速发展，中国网络文学行业的海外销售蓬勃发展。新研究显示，网络小说将被快速翻译以供国外消费。2022 年，该行业的海外销售额达 40.6 亿元人民币（5.72 亿美元），同比增长近 40%根据腾讯控股支持的阅文集团周二发布的一份报告，该报告得到了中宣部下属行业机构中国音像和数字出版协会的支持。 – 强调了生成式人工智能等技术在提高效率和降低成本方面的作用。这些人工智能工具简化了曾经劳动密集型的翻译流程，使中文内容能够适应全球市场的各种语言， 截至去年，中国行业已发布网络出版物超过3400万种，部分出版物被翻译成20多种语言，销往全球40多个国家和地区。报告称，东南亚、北美、欧洲和非洲。研究结果在 12 月 5 日至 8 日举行的第二届上海国际网络文学周上公布。该活动汇集了作家、来自 18 个国家的翻译、学者和代表。自微软支持的美国初创公司 OpenAI 一年前向公众发布 ChatGPT 以来，生成式 AI 已经改变了许多企业的运营方式，帮助用户起草电子邮件、总结报告和撰写演讲。从大型科技公司到人工智能初创企业，中国公司都推出了类似的聊天机器人，并推广其 ChatGPT 竞争对手在传统行业的使用。人工智能已经取得了进步阅文集团表示，翻译效率提高了 100 倍以上，成本降低了 90% 以上。自今年早些时候以来，该公司一直在加大对该技术的投资，以改善内部翻译工作流程。该公司表示，其借助人工智能翻译的一些全球热门网络小说包括中英翻译的奇幻小说《神话纪元：我进化成了星兽》和翻译的奇幻言情小说《公爵的蒙面夫人》。从英语到西班牙语。不过，并非所有读者都留下了深刻的印象。“糟糕的翻译和糟糕的语法使这本书读起来很痛苦，最终不值得头痛，”一位用户一位名叫 Kastelan 的用户在《神话时代》的页面上发表了评论。另一位名叫 Tardtastic 的用户写道：“好故事被垃圾机器翻译毁了。”其他人则更加支持。&lt; p&gt;“我不会说谎，一开始很粗糙，尤其是名字的翻译，但如果你坚持下去，就会好很多。”一位名叫 BadgeLeopard2A7 的用户说道。WebNovel，据阅文集团称，阅文集团运营的全球网络小说平台已发布超过 3,600 部中文翻译作品。它计划利用人工智能将其作品翻译成更多语言，包括英语、西班牙语、印尼语、德语、法语、日语和葡萄牙语。报告还发现，Z 世代（Gen-Z）指的是出生于 20 岁之间的人20世纪90年代中后期和2010年代初期，占网络小说读者群的80%以上，读者来自200多个国家和地区。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244110/generative-ai-translation-lifts-overseas-sales-chinese-online-literature-industry-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际航空运输协会主席表示，香港航空业的复苏“强于预期”，并指出大湾区举措</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3244115/recovery-hong-kong-aviation-sector-stronger-expected-iata-chief-says-pointing-greater-bay-area?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3244115/recovery-hong-kong-aviation-sector-stronger-expected-iata-chief-says-pointing-greater-bay-area?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>泰勒·斯威夫特因“将她的故事变成全球传奇”而被《时代》杂志评为年度人物</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244116/taylor-swift-named-time-magazine-person-year-spinning-her-story-global-legend?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.06 22:07《时代》杂志周三将美国流行巨星泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 评为年度人物，称自然的音乐力量为“音乐英雄”她自己的故事。”“泰勒·斯威夫特找到了一种超越国界并成为光源的方法……斯威夫特是罕见的既是自己故事的作者又是英雄的人，”《时代》杂志编辑首席执行官 Sam Jacobs 在一份声明中写道。“斯威夫特在 2023 年所取得的成就是无法估量的。她绘制了自己的旅程，并与世界分享了结果：她致力于验证人们的梦想、感受和经历，尤其是那些感到被忽视和经常被低估的女性。”泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的新加坡演出离开马来西亚、泰国、菲律宾歌迷感到沮丧今年早些时候泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的《The Eras Tour》电影首映票房高达 9280 万美元，为这位“残酷的夏天”歌手的 2023 年定下了基调。预售票剧院运营商 AMC 表示，这部电影的全球销量突破 1 亿美元，成为历史上最畅销的长篇音乐会电影。“[粉丝]必须非常努力才能买到票……我想要斯威夫特告诉《时代》杂志：“参加一场比他们想象的更长的表演，因为这让我在离开体育场时感觉很好。”今年，斯威夫特与堪萨斯城酋长队近端锋特拉维斯的浪漫爱情盛开。凯尔斯还为 NFL 带来了一批全新的粉丝，她的数亿社交媒体粉丝关注了她的新挤压。“建立了一个属于她自己的世界，为如此多的人创造了一个地方“泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 被《时代》杂志评为 2023 年度人物。”雅各布斯说道。目前，“Eras”巡演正在进行中。拥有超过 145 场演出。根据涵盖表演艺术的行业杂志 Pollstar 的数据，每场音乐会产生 1300 万美元的收入，这将使巡演总收入达到约 19 亿美元。 之前没有艺术家或团体突破过象征性的十亿美元门槛。“一场噩梦”：泰勒·斯威夫特的巴西巡演遭遇死亡、抢劫和热浪斯威夫特的定义工具已经事实证明，她经常通过社交媒体与粉丝互动。斯威夫特出生于宾夕法尼亚州，十几岁时就开始用吉他创作乡村歌曲。她的父亲将工作调到了斯威夫特向乡村音乐之都纳什维尔提供金融服务，让她有机会进入这个行业。在以其内省的乡村歌曲赢得了越来越多的主流听众之后，斯威夫特在她的第五张录音室专辑中转向了彻底的流行方向 - 1989 以她的出生年份命名。“斯威夫特成为一种文化现象的原因不仅在于她的音乐实力和多才多艺，还在于她在每个音符和诗句上所体现出的标志性真实性，”《福布斯》杂志在一篇文章中说道。文章于 10 月发表。《时代》杂志于 1927 年首次颁发年度人物奖。去年的获奖者是弗拉基米尔·泽伦斯基 (Volodymyr Zelensky)，以及因抵抗运动而获得“乌克兰精神”的奖项。国家在面对俄罗斯入侵时表现出了这一点。之前的选择包括美国总统乔·拜登和副总统卡马拉·哈里斯、马丁·路德·金、德国前总理安吉拉·默克尔、教皇方济各和气候活动家格蕾塔·桑伯格。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244116/taylor-swift-named-time-magazine-person-year-spinning-her-story-global-legend?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着以色列和哈马斯之间的战争继续，加沙的激烈战斗导致大部分援助物资的运送停止，平民几乎没有地方可以寻求安全</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244112/heavy-fighting-gaza-halts-most-aid-delivery-and-leaves-civilians-few-places-seek-safety?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244112/heavy-fighting-gaza-halts-most-aid-delivery-and-leaves-civilians-few-places-seek-safety?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子涉嫌欠200万港元足球赌债越狱后摔倒受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244111/hong-kong-man-injured-fall-after-allegedly-escaping-captivity-over-hk2-million-football-gambling?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.06 20:58周三，一名香港男子据称试图逃离以 200 万港元拘押的绑匪，从高处坠落，造成多处受伤。 （255,832美元）足球赌博债务。这名23岁的男子试图从五楼工业大楼的窗户爬出去，但当天从该单位的一楼平台上摔了下来。 p&gt;凌晨5时30分左右，一名路人发现受伤男子，向警方通报了这起事件，急救人员被召集到荃湾柴湾角街裕丰工业大厦。&lt; h3&gt;一名游客因涉嫌在餐厅袭击香港警察而被捕警方还前往同一栋大楼的五楼单位，以袭击罪逮捕了一名 33 岁男子。 截至周三下午，警方仍在搜寻至少两名与非法追债案有关的男子。知情人士称，受害人已被强行带到荃湾。周二晚上 10.45 左右，W​​an 单位。“初步调查显示，他被迫偿还200万港元的足球赌债，”知情人称。 “他因未能还款而遭到三至四名男子袭击。”消息人士补充，该男子设法从单位窗户爬出，但失去立足点，跌倒在讲台上警方称坠落发生在凌晨 5.30 左右。香港警方“因涉嫌猥亵 18 岁青少年而逮捕一名学生” h3&gt;受害者左臂骨折，额头、左眼和嘴巴受伤。他被送往玛嘉烈医院接受治疗。据警方称，该男子在被抬上救护车时意识清醒。消息人士还透露，这名33岁的男子-老嫌疑犯因未缴纳交通罚款而被警方通缉。截至周三晚间，他仍被扣留审讯。荃湾刑侦组探员正在处理此案。今年首9个月，警方处理了 1,516 起严重袭击报告，比 2022 年同期记录的 1,342 起案件增加了 13%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244111/hong-kong-man-injured-fall-after-allegedly-escaping-captivity-over-hk2-million-football-gambling?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国和伊朗誓言在以色列和加沙战争中共同致力于和平</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244090/china-and-iran-vow-work-together-peace-amid-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.06 21:00北京和德黑兰承诺在以色列-加沙战争中相互支持和协调。共产党国际部部长刘建超周二访问了德黑兰，并在那里会见了几位高级政界人士。其中包括伊朗权宜辨别委员会秘书穆罕默德·巴格尔·佐尔加德尔(Mohammad Bagher Zolghadr)，该委员会是一个为伊朗伊斯兰共和国发挥咨询作用的行政议会。国家元首和伊朗政党众议院主席戈德拉特·阿里·赫什马蒂安（Ghodrat Ali Heshmatian），该组织由政府资助，旨在最大限度地减少该国注册政党之间的分歧。以色列-加沙战争：中国派遣前外交官赴伊朗执行“友好”使命中方表示支持伊朗为维护地区和平稳定发挥作用，伊朗承诺加强同中方在国际和地区事务中的协调。&lt; p&gt;刘在会见赫什马蒂安时表示，北京愿与德黑兰“加强沟通与合作”，支持德黑兰“维护地区和平稳定，坚定捍卫国际正义”。赫什马蒂安表示，伊朗支持中方推动以加冲突停火的立场，并表示伊朗愿“在联合国框架下加强与中方合作，共同应对危机挑战”。佐尔加德尔表示在与刘鹤会面时支持中国，称伊朗“准备与中国合作结束巴以冲突，解决巴以问题并实现正义”。中国帮助促成了一项协议今年早些时候，伊朗和沙特阿拉伯恢复了外交关系，但自以色列-加沙战争爆发以来，尽管北京被广泛认为对伊朗具有影响力，但自以色列-加沙战争爆发以来，伊朗与德黑兰的官方交流很少。伊朗据信是哈马斯的重要军事和财政支持者，但否认参与该组织 10 月 7 日对以色列的突然袭击，这场袭击引发了加沙战争。德黑兰支持以色列的其他地区敌人，例如黎巴嫩的激进组织和政党真主党。它也是叙利亚巴沙尔·阿萨德政府的重要盟友。伊朗表示希望与中国合作缓和以色列-加沙战争中国外交部长王毅讲话10月初向侯赛因·阿米尔-阿卜杜拉扬就加沙局势进行了会见。北京中东问题特使翟隽已多次访问该地区，但尚未访问伊朗。北京中东问题特使翟隽已多次访问该地区，但尚未访问伊朗。 &gt;北京加强了与德黑兰的半官方接触。资深外交官、中国人民对外友好协会会长杨万明上周在德黑兰进行了讨论在此之前，中国负责西亚北非事务的首席外交官王迪于11月初访问德黑兰，中国国务院总理李强会见了伊朗第一副总统十月下旬的 Mohammad Mokhber。刘鹤在会见佐尔加德尔时表示，中国将在上海合作组织和金砖国家这两个主要由北京领导的集团的框架下与伊朗合作.今年早些时候，伊朗成为上海合作组织的第九个成员国，该组织包括俄罗斯、中国、印度、巴基斯坦和四个前苏联中亚国家——哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦和乌兹别克斯坦。中国国家主席习近平去年八月在约翰内斯堡举行的金砖国家峰会期间与伊朗总统易卜拉欣·莱西举行最后一次会晤，期间承诺将与伊朗就多边联盟进行合作。中国一直是伊朗重要的贸易伙伴和石油买家，伊朗已受到美国和欧洲列强的制裁。据中国商务部称，中国已连续10年成为伊朗最大贸易伙伴。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244090/china-and-iran-vow-work-together-peace-amid-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 13:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高级律师辩称香港天安门广场守夜组织的三名成员被拒绝公平审判，寻求推翻定罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244105/senior-counsel-argues-3-members-hong-kong-tiananmen-square-vigil-group-were-denied-fair-trial-seeks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.06 20:28一名高级律师辩称，香港天安门广场守夜活动背后联盟的三名核心成员被剥夺了公平审判，该联盟现已解散在一项上诉中，寻求推翻他们拒绝协助警方进行国家安全调查的定罪。菲利普·戴克斯 (Philip Dykes) 周三表示，他的一方在为被告辩护时遇到了“致命的障碍”，因为调查人员没有向他们提供帮助他们掌握的证据表明香港支持中国爱国民主运动联盟是“外国代理人”，这构成了警方请求合作的基础。向高等法院提出的上诉揭示了真相关于《国家安全法》实施细则中警察权力的范围，以及北京实施的立法中议定书的地位。前联盟副主席周恒东和前常务委员会成员邓玉均和徐汉光因未能向警察局长提供有关该组织成员、捐助者、财务报告和活动的详细信息而分别被判处 4.5 个月监禁。 1989 年。早些时候在法庭上披露的一份经过编辑的警方报告声称，该联盟通过组织针对 1989 年镇压的年度烛光守夜活动，最终目标是推翻共产党，这可能构成颠覆罪。&lt; /p&gt;实施规则授权警察局长向外国特工或与台湾有联系的特工索取一系列信息，但三人辩称，他们没有义务合作，因为该联盟不是外国特工。&lt; /p&gt;在西九龙法院的原审中，首席裁判官罗德全得出结论，要求遵守规则需要合理的信念，这意味着检方无需证明该联盟是外国代理人即可证明其合理性呼吁帮助。香港法院因未能协助警方而对三名天安门守夜团体成员定罪但戴克斯周三表示，检方有责任毫无疑问地证明，现在解散的联盟确实是为了外国政治实体的利益而运作。律师辩称，审判法官决定豁免警方提供有关该联盟与外国组织的联系的可评估证据，这阻止了被告证实他们的辩护并让他们猜测警察的调查结果是什么。“被告应该得到公平的审判，这意味着在这种情况下，他们会被告知对他们不利的证据，并且他们可以对这些指控做出全面的回答，”戴克斯说。“我们说，在本案中，审判是不公平的，因为向辩方扣留的材料对辩方至关重要。”3 名天安门守夜小组成员被判入狱戴克斯在香港待了 4.5 个月戴克斯还辩称，实施细则仅次于国家安全法，并没有赋予警方索取个人数据的广泛权力。他建议警方从该组织获取信息的唯一合法途径是向法院寻求搜查令或出示令。检察官张卓根驳回投诉，称其“毫无意义” ，指出三名上诉人在审讯期间并未表达类似论点。香港法院允许对天安门守夜团体成员无罪释放提出上诉张表示《实施细则》是不可分割的一部分要求合作是国安法的一部分，警方要求合作的权力是确保立法有效性的重要调查工具。要求官员在允许涉嫌外国特工提出要求之前，先确认其与海外组织的关系检察官认为，信息将违背法定制度的目的。他补充说，该联盟是否是外国代理人对于上诉的裁决并不重要，因为法院仍然可以对被告做出不利于被告的裁决如果发现他们未能听取警员的合法要求。听证会将由法官黎婉琪女士继续进行。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244105/senior-counsel-argues-3-members-hong-kong-tiananmen-square-vigil-group-were-denied-fair-trial-seeks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚警方逮捕一名男子，因他在 TikTok 上评论支持与以色列的外交关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244108/malaysia-police-arrest-man-over-tiktok-statements-backing-diplomatic-ties-israel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.06 20:33马来西亚警方周三表示，他们已逮捕一名 36 岁男子，并正在对他发表的暗示煽动叛乱的言论进行调查。马来西亚应该与以色列建立外交关系。马来西亚是一个穆斯林占多数的国家，是巴勒斯坦事业的坚定支持者，并批评以色列在加沙战争中的行动。吉隆坡与以色列没有外交关系。“该声明是在接受以色列社交媒体影响者 Hananya Naftali 的采访时发表的，该采访已上传到 TikTok，”警察局长 Mohamad Shuhaily Mohamad Zain 说道。刑事调查部门在一份声明中表示。马来西亚总理抨击西方支持“残酷”以色列的人权虚伪调查正在根据《煽动叛乱法》、通信和多媒体进行他说，《法案》和《刑法》。他补充说，该人已从周三起被还押候审三天。Naftali 与被拘留男子（自称是马来西亚人）之间采访的六分钟视频片段于今年在社交媒体上流传。一周，引发了当地用户的轩然大波，他们表示他的观点并不代表其他马来西亚人的意见。总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 十月在吉隆坡与数千名亲巴勒斯坦支持者一起谴责以色列在巴勒斯坦地区的军事行动。加沙地带，并表示他不会屈服于西方压力拒绝哈马斯。安瓦尔必须重新集中精力管理马来西亚，因为他的反以色列事业导致民意下降安瓦尔还表示需要施加压力来阻止以色列目前针对加沙的行动，他不能在涉及此事时将自己作为穆斯林的职责放在一边。安瓦尔表示，他将继续以名义就巴勒斯坦事业发声人类与世界和平。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244108/malaysia-police-arrest-man-over-tiktok-statements-backing-diplomatic-ties-israel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>