<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Feb 2025 21:13:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>希腊圣托里尼岛附近多次地震导致学校关闭，居民忧心忡忡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297096/multiple-earthquakes-near-greek-island-santorini-shut-schools-and-put-residents-edge?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 01:33周日，希腊圣托里尼岛附近发生多起地震。图片：法新社希腊圣托里尼岛附近发生一系列地震，当局已关闭学校、派遣配备搜救犬的救援队，并向居民发出指示，要求他们排空游泳池水。尽管地震专家表示，自周五凌晨以来袭击该地区的 200 多次地震与圣托里尼火山无关，但当地居民仍十分紧张。圣托里尼火山曾是人类历史上最大的火山喷发之一。雅典地球动力学研究所称，有记录以来最强的地震是周日下午 3 点 55 分发生的 4.6 级地震，震源深度为 14 公里（9 英里）。随后发生了几次 4 级以上地震和数十次 3 级地震。暂无损失或人员伤亡报告。地震专家、气候危机和民防部官员以及消防部门每天都会开会，并决定周一关闭圣托里尼岛以及附近阿莫尔戈斯岛、阿纳菲岛和伊奥斯岛的学校。周日会议结束后，官员们还建议圣托里尼岛的居民和酒店业主排空游泳池里的水，因为担心一旦发生强烈地震，大量的水可能会破坏建筑物的稳定性。周日晚上，希腊总理办公室还安排了另一场会议，出席会议的有希腊武装部队首领和其他官员。消防部门于周六派出了一支包括警犬的救援队，并于周日派遣了更多救援队，以防万一。救援人员在空地上搭起了帐篷。岛上居民被告知避免参加大型露天活动，在岛上活动时注意落石。这四个岛屿都有陡峭的悬崖，而圣托里尼岛的主要城镇很大一部分建在悬崖边。专家表示，无法预测地震活动是否会导致更强烈的震动，但他们补充说，该地区可能会发生 6 级地震。自 9 月以来，圣托里尼岛的火山口也记录到了轻微地震，该火山口大部分位于海底。最强的一次地震发生在 1 月 25 日，震级为 3.8 级。专家说，从那时起，火山内部的地震活动已经减弱。公元前 1600 年左右的圣托里尼火山喷发摧毁了该岛，掩埋了一座城镇，并引发了大地震和洪水，影响了克里特岛和远至埃及。专家估计，多达 41.3 立方公里（9.8 立方英里）的岩石被喷出，9 米（29 英尺）高的海啸袭击了克里特岛。20 世纪 90 年代，圣托里尼火山被指定为全球 16 座需要监测的火山之一，因为过去曾发生过大规模喷发，并且靠近人口稠密的地区。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297096/multiple-earthquakes-near-greek-island-santorini-shut-schools-and-put-residents-edge?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>约旦称阿卜杜拉国王接受特朗普邀请于 2 月 11 日访问白宫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297095/jordan-says-king-abdullah-accepts-trumps-invite-white-house-february-11?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.03 01:00约旦国王阿卜杜拉周三在比利时布鲁塞尔的欧盟委员会总部。约旦国家通讯社周日报道称，国王将于 2 月 11 日在华盛顿会见美国总统唐纳德·特朗普。照片：EPA-EFE约旦王宫周日表示，约旦国王阿卜杜拉二世已接受邀请，将于本月晚些时候访问白宫并会见美国总统唐纳德·特朗普。王宫在一份声明中表示：“阿卜杜拉二世国王陛下上周收到特朗普总统的邀请函，他将于 2025 年 2 月 11 日星期二在白宫会见美国总统唐纳德·特朗普。”上周，特朗普表示埃及和约旦应该接收来自加沙的巴勒斯坦人，他称加沙为“拆迁现场”，以色列连续 15 个月的轰炸导致加沙 230 万居民中的大多数无家可归。批评人士称他的建议无异于种族清洗。约旦似乎拒绝了特朗普的建议，其外交部长艾曼·萨法迪上周告诉记者，该国反对任何巴勒斯坦人离开加沙的立场仍然“坚定不移”。“任何关于替代家园的讨论……都被拒绝，”萨法迪说。约旦已经是数百万巴勒斯坦人的家园，而数万人生活在埃及。周六，埃及、约旦、阿拉伯联合酋长国、沙特阿拉伯和卡塔尔的高级外交官在开罗举行的会议上拒绝任何强制驱逐巴勒斯坦人的行为。加沙是巴勒斯坦人希望成为未来巴勒斯坦国一部分的土地。周三在布鲁塞尔会见欧洲官员时，阿卜杜拉国王重申“约旦坚定不移地认为有必要在巴勒斯坦人的土地上建立巴勒斯坦人并获得他们的合法权利，符合两国解决方案”。他还强调“维持加沙停火的必要性”，并呼吁增加对巴勒斯坦领土的人道主义援助。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297095/jordan-says-king-abdullah-accepts-trumps-invite-white-house-february-11?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港六合彩1张彩票赢得创纪录的1.93亿港元奖金</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297094/1-ticket-wins-record-hk193-million-hong-kongs-mark-six-lottery?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 23:23香港赛马会早前估计奖金总额将达1.88亿港元。图片：Eugene Lee周日晚，香港六合彩开奖，一张彩票赢得史上最大头奖，奖金超过 1.93 亿港元（2470 万美元），总投注额超过 3.8 亿港元。当天早些时候，香港赛马会全城投注站人满为患，希望有机会赢得这项创纪录的奖金，唯一中奖者获得 193,762,620 港元奖金。据《南华早报》了解，中奖者以现金在柜台下注。开出的号码为 14、18、30、36、40 和 42。额外的号码是 1。这个奖金创下了 10 港元中奖单位的分红纪录，也是香港赛马会有史以来最大的“农历新年滚雪球”。十二张彩票赢得二等奖，每位中奖者都获得1,215,620港元。三奖由536.5张彩票赢得，每张彩票奖金72,500港元。总投注额达380,697,962港元，为历来第二高。该会早前表示，是次摇号将创下1.5亿港元的纪录，其中首奖若单一十港元中奖单位同时命中六个摇号，奖金估计达1.88亿港元。在农历新年的喜庆气氛中，香港市民及游客踊跃参会试手气，发财致富。截至周日下午，投注额已超过2.7亿港元。彩票于周日晚上 9 点 15 分（开奖前 15 分钟）前开始发售。上周末，人们在投注站前排起了长队，尤其是中环一家被称为香港“最幸运”的投注站。周六下午，位于士丹利街的投注站外排起了长达 60 米（196 英尺）的队伍。一名女子排了 15 分钟才得以下注。她表示，即使中了头奖，她也会继续工作，并将“相当一部分”奖金捐给慈善机构。一位在农历新年度假的马来西亚游客排队等候了大约 45 分钟。上个月初，两张中奖彩票平分了“2025 新年滚雪球”逾 1.38 亿港元的奖金，创下了当时的最高纪录。该彩票推出近五十年，在那次抽奖之前，中奖彩票的派彩金额从未超过 1 亿港元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297094/1-ticket-wins-record-hk193-million-hong-kongs-mark-six-lottery?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卢旺达“欢迎”就刚果民主共和国冲突举行峰会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3297093/rwanda-welcomes-proposed-summit-dr-congo-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 23:11周五，非洲国家元首和政府高级官员在津巴布韦哈拉雷举行的南部非洲发展共同体 (SADC) 特别峰会前合影。图片：法新社周日，卢旺达对就刚果民主共和国 (DRC) 不断升级的冲突举行联合区域峰会的呼吁表示欢迎。联合国和多个国家声称得到卢旺达支持的 M23 武装团体在刚果民主共和国东部取得了重大进展，占领了主要城市戈马并誓言要向首都进军。这是矿产资源丰富的地区的最新一次升级，该地区数十年来一直饱受数十个武装团体战斗的困扰，区域集团因不断升级的紧张局势举行紧急峰会，令整个非洲大陆感到不安。由 16 个成员国组成的南部非洲发展共同体 (South African Development Community) 周五呼吁与由 8 个成员国组成的东非共同体 (East African Community) 举行峰会，“商讨如何解决刚果民主共和国的安全局势”。卢旺达外交部表示“欢迎拟议的联合峰会”，并在一份声明中补充说，“它一贯主张通过政治方式解决正在进行的冲突”。冲突”。卢旺达总统保罗·卡加梅没有出席南部非洲发展共同体的紧急会议——卢旺达不是该集团的成员——但刚果领导人菲利克斯·齐塞克迪实际上出席了会议。卢旺达总统保罗·卡加梅。图片：dpa本周早些时候，卡加梅出席了东非共同体的紧急会议，因为刚果民主共和国总统缺席。南部非洲发展共同体会议是在两个成员国南非和马拉维的士兵在戈马战斗中丧生后召开的。他们是该集团维和部队的一部分，该部队被称为 SAMIDRC（南部非洲发展共同体驻刚果民主共和国特派团）。在周日的声明中，卢旺达外交部批评了驻刚果民主共和国的部队，称“他们不应该在那里，因为他们只会增加已经存在的问题”。卡加梅以前也发表过类似言论。虽然卢旺达从未承认军事参与支持 M23 组织，但去年 7 月的一份联合国专家报告称，卢旺达在刚果民主共和国东部驻有大约 4,000 名士兵，并指责基加利拥有“事实上的”控制权对该组织施加压力。卢旺达指控刚果民主共和国支持并庇护卢旺达民主力量，该组织是由前胡图族领导人创建的武装组织，他们在 1994 年卢旺达种族大屠杀期间屠杀了图西族人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3297093/rwanda-welcomes-proposed-summit-dr-congo-conflict?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港应向“真正年长者”而非 60 岁以上人士提供 2 港元票价</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3297090/hong-kong-urged-offer-hk2-fares-truly-elderly-not-those-aged-60?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 22:2860岁或以上人士乘坐公共交通每次只需支付2港元。照片：Eugene Lee香港政府高级顾问表示，香港针对老年人的2港元地铁票价计划应进行调整，只为60至65岁的老年人提供有限的使用权，而香港财政司司长则表示，从长远来看，这项优惠“不可行”。香港最高咨询机构行政会议成员林正财是提议在财政司司长陈茂波本月晚些时候发表财政预算案之前对这一有争议的计划进行检讨的重量级人物之一。基督教灵实协会首席执行官林正财周日建议为60至65岁和65岁以上的老年人提供不同的优惠，建议采取设置每月使用上限或将该计划与其他交通补贴相结合等措施。他表示，当香港面临预算赤字和人口老龄化时，该计划的成本将继续上升。林正财表示，优惠政策可与其他现有交通计划结合。照片：苏伟文林正财周日接受电台访问时表示：“我们希望60岁老人能继续工作，为社会作出贡献，因为他们现在的身体状况好多了，至少‘长者’的定义应该是65岁及以上。”“我们应如何设计60至65岁人士的票价优惠计划，以使其与真正长者的票价优惠计划有所区别？我认为有这个空间。”他表示，当局可以专注于促进 60 至 65 岁人群的就业，并将优惠政策作为减轻他们通勤成本的一种方式。他表示，这可以将优惠与就业状况或求职活动更直接地联系起来。林郑月娥还表示，它可以与其他现有的交通计划相结合。根据该计划，除某些路线和服务外，60 岁或以上人士及残疾人士只需支付每程 2 港元即可乘坐公共交通工具。陈茂波此前表示，该计划和另一项公共交通费用补贴计划正在接受审查，它们在 2023-24 年分别花费政府 35 亿港元和 40 亿港元。陈茂波在同一个电台节目中同意需要对 2 港元计划进行修改，称这是“社会普遍共识”。“如果 [该计划] 保持不变，从长远来看在财务上是不可行的，”他说。陈茂波表示，政府正在收集各种意见，并就如何实施进行自己的评估和内部讨论改变。Paul Chan 表示，该计划“在财务上不可行”。图片：May Tse非政府组织社区组织协会呼吁当局在对该计划作出任何改变前要仔细考虑，称该计划是一项“有效的社会投资”，对老年人保持积极的生活方式、继续工作、照顾孙辈和维持社会联系至关重要。“它还支持他们长期的社会参与和贡献，减少医疗等社会支出，”一位发言人补充道。该组织表示，虽然探索改善该计划的方法是合理的，但完全废除它会“不公平”，在政府推动更多老年人就业的情况下，取消对老年工人的优惠的建议是“自相矛盾的”。它还表示，60 至 64 岁等低收入中年群体身体状况已开始衰退，却没有享受任何福利保障。“减少票价优惠只会增加打零工或兼职的老年人的负担，”它“因此，本会促请当局不要因暂时的经济困难而动摇鼓励长者积极享受晚年的长远政策，并保留2元车费优惠。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3297090/hong-kong-urged-offer-hk2-fares-truly-elderly-not-those-aged-60?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>解放军在南海争议岛礁附近进行战备巡航</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297077/pla-holds-combat-readiness-patrols-around-hotly-disputed-south-china-sea-shoal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 22:00据中央电视台社交媒体账号报道，解放军在黄岩岛周边巡航时部署了多种机型。图片来源：微博/玉渊譚天中国军队周五在南海争议地区黄岩岛周边海空域进行战备巡航，这是中国为加强对该地区控制而进行的一系列演习中的最新一次。中国人民解放军南部战区周六表示，自 1 月以来，该战区一直在加强对黄岩岛周边海空域的巡逻，加强对该地区的海空管控和管理。该战区表示：“[这些努力旨在]坚决维护中国的国家主权和安全，维护南海的和平与稳定。”黄岩岛是一组位于中国宣称拥有主权和控制的海域的低洼小岛群。但该岛位于菲律宾 200 海里的专属经济区内（EEZ），东南亚国家也声称对其拥有主权，并将其称为帕纳塔格浅滩。周五，菲律宾总统小费迪南德·马科斯表示，中国应尊重菲律宾的主权和管辖权，停止其在西菲律宾海（马尼拉对位于其 EEZ 内的南海水域的称呼）的“侵略性和胁迫性”行为。该浅滩是两国之间持续紧张关系的根源，马尼拉上个月抗议中国海岸警卫队“持续非法存在和行动”。它是马尼拉和北京激烈争夺的几个南海小岛和珊瑚礁之一。有争议的岛礁还包括仁爱礁和萨宾娜礁。自 4 月以来，两国还因美军在菲律宾北部部署“台风”导弹系统而产生争执。这一部署引起北京方面的警惕，因为该系统不仅覆盖南海，还覆盖台湾海峡。美国和菲律宾是长期的条约盟友。他们声称部署“台风”导弹的目的是支持联合战备训练。中国一再要求菲律宾拆除该导弹系统，称其“煽动地缘政治对抗和军备竞赛”。据中央电视台附属社交媒体账户发布的视频显示，解放军在黄岩岛周围巡逻表明，中国对南海空域的控制已变得“更加系统化”。图片来源：微博/ 玉渊譚天1月19日，国家电视台CCTV的社交媒体账号玉渊谭天发布视频称，解放军在南海的战备巡逻已成为常态。玉渊谭天表示，解放军在黄岩岛周边巡逻部署了多种机型，表明中国对南海空域的控制正在变得“更加系统化”。它表示，轰炸机面临很高的拦截风险，且不能独立行动，因此战斗机对于在海域提供掩护至关重要，而运输机空投则是维持前线部队长期作战的重要手段。它补充说，这些活动将提高解放军的整体作战实力，并表明中国维护争议海域主权的决心。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297077/pla-holds-combat-readiness-patrols-around-hotly-disputed-south-china-sea-shoal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国率先将人工智能虐童工具定为犯罪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297087/uk-criminalise-ai-child-abuse-tools-international-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 22:03屏幕上展示人工智能公司DeepSeek和ChatGPT的标志。图片来源：法新社英国政府周六晚些时候宣布，英国将成为第一个出台法律，禁止使用人工智能工具生成性虐待图片的国家。内政部长伊薇特·库珀透露，政府将定罪持有、制造或分发用于生成儿童色情图片的人工智能工具，最高可判处五年监禁。持有教人们如何使用人工智能性虐待儿童的人工智能“恋童癖手册”也将是违法的，最高可判处三年监禁。“这是一个真正令人不安的现象。网上儿童性虐待材料越来越多，但对儿童和青少年的网上诱骗也在增加。而现在的情况是，人工智能正在让这一现象变得更加严重，”内政部长伊维特·库珀周日表示。她表示，人工智能工具让犯罪者更容易“引诱儿童，这也意味着他们可以操纵儿童的图像，然后利用这些图像来引诱和勒索年轻人，使其遭受进一步的虐待。“这是最卑鄙的罪行，”她补充道。部长表示，新法律将包括禁止“某些用于虐待儿童的人工智能模型”。“其他国家还没有这样做，但我希望其他国家都能效仿，”她补充道。英国内政大臣伊维特·库珀。图片来源：法新社英国政府表示，人工智能工具正被用于生成儿童性虐待图片，方法是“裸化”儿童的真实图像或“将其他儿童的脸拼接到现有图像上”。英国政府表示，新法律还将对“经营专为其他恋童癖者设计的网站以分享恶劣的儿童性虐待内容或如何引诱儿童的建议的掠食者”进行定罪，最高可判处 10 年监禁。库珀周日告诉英国广播公司，最近的一项调查发现，英国每年约有 50 万儿童成为某种形式的儿童虐待的受害者，“而网络虐待是其中越来越重要的一部分”。这些措施将作为《犯罪和警务法案》的一部分提交议会。互联网观察基金会 (IWF) 警告称，越来越多的儿童性虐待人工智能图像正在制作中。在 30 天的2024 年，IWF 分析师在一个暗网网站上发现了 3,512 张人工智能虐待儿童图片。研究发现，最严重的图片类别的数量在一年内也增加了 10%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297087/uk-criminalise-ai-child-abuse-tools-international-first?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西藏航空开通新航线 港人8小时即可直飞拉萨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3297085/hongkongers-can-fly-lhasa-8-hours-tibet-airlines-unveils-new-service?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 21:45《华盛顿邮报》检查发现，一些大型旅行社正在利用新航线的首班航班推广团体旅游。图片来源：Shutterstock本月晚些时候，一家航空公司将开通一条新航线，为香港人提供更快捷、更实惠的旅行选择，届时香港人将能够在八小时内飞往西藏首府拉萨。《南华早报》周日查了一下，发现一些大型旅行社正在推广2月19日乘坐西藏航空首班航班的团体游。有些行程已经订满了。该航空公司的航班将于每周三和周日下午3点45分从香港出发，经停中国大陆四川省成都天府国际机场，于晚上11点30分抵达拉萨贡嘎机场。从拉萨出发的航班每周三和周日上午8点10分出发，下午2点35分抵达香港，经停成都。据香港特区政府称，往返机票可能低至1,310元人民币（182美元），不含税和机上餐食航空公司网站。西藏当局表示，新航线将“大幅”缩短两地之间的旅行时间。“这条航线不仅为旅客提供了新的选择，也将促进世界各国对西藏自治区的深入了解，”当局表示。“它还将促进西藏与香港，澳门和台湾地区的联系和融合，促进经贸合作和文化交流。”游客参观拉萨布达拉宫。图片：Getty Images香港旅游协会总干事崔定邦表示，尽管到达时间不方便，但这项新服务是一项“非常有吸引力”的补充。“随着新航线的开通，未来肯定会有更多的旅行团前往拉萨，”他说。 “以前，单单去拉萨就得花上一整天的时间，有些人会选择坐火车，以避免高原反应。”北京在五月宣布扩大“个人游”政策，允许拉萨居民单独申请来港旅游，而不必局限于旅行团。当被问及航班如何利于香港旅游业时，崔世安表示，拉萨人口相对较少，但他希望未来能开通直飞航班，吸引更多游客前来。目前还没有航空公司开通香港与西藏之间的直飞航班。根据Google Flight的数据，目前最快的选择是从香港经重庆飞往拉萨。该航线由中国国际航空运营，飞行时间为 9 小时，往返机票价格约为 5,600 港元（719 美元）。其他有航班飞往西藏首府的城市包括成都、北京、西安和昆明，但中途停留时间可达 6 至 18 小时。最便宜的往返机票价格约为 2,500 港元。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3297085/hongkongers-can-fly-lhasa-8-hours-tibet-airlines-unveils-new-service?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悉尼汽车、房屋被喷上反犹太涂鸦</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3297083/sydney-cars-houses-sprayed-antisemitic-graffiti?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 20:55新南威尔士州警察副专员戴维·哈德森。图片：路透社警方周日表示，悉尼的汽车和房屋被涂上了反犹太涂鸦，这是澳大利亚最大城市针对犹太人的一系列事件中的最新一起。最近几个月发生的一系列袭击事件让该国的犹太社区感到震惊，引起了以色列的批评，并给总理安东尼·阿尔巴尼斯的政府带来了压力，后者必须在 5 月前举行选举以争取连任。在最新的事件中，警方周日表示，在悉尼东部，一夜之间，车辆和住宅被反犹太涂鸦损坏，该地区有大量犹太人聚居区。“犯罪现场已经确定，”警方在一份声明中表示，前一天，他们在一个特别工作组中将警员人数增加了一倍，达到 40 人，该工作组于 12 月成立，旨在打击该国人口最多的新南威尔士州的反犹太犯罪。新南威尔士州犹太人代表委员会主席 David Ossip 谈到周日的袭击事件发生后，“汽车和房屋被喷上仇恨言论，其唯一目的是恐吓和恐吓犹太社区，破坏悉尼的社会和谐”。周四，包括该市东部西奈山学院在内的三个地点被喷上了反犹太涂鸦，这是近几个月来这座约 500 万人口的城市发生的近十几起事件之一，警方称这些事件似乎是有组织的。警方周三表示，他们在悉尼的一辆大篷车或拖车中发现了爆炸物，爆炸波可能高达 40 米，可能是为了对犹太人造成大规模伤亡。阿尔巴尼斯此前曾被保守党反对派联盟批评为未能防止针对犹太人的仇恨犯罪，他一再谴责反犹太主义，称反犹太主义在澳大利亚“宽容的多元文化社区”中没有立足之地。自哈马斯袭击以来，澳大利亚的反犹太主义和仇视伊斯兰教事件有所增加2023 年 10 月，以色列发动了对加沙的战争。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3297083/sydney-cars-houses-sprayed-antisemitic-graffiti?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子从缅甸诈骗农场获救，当局承诺迅速返回家园</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3297084/hongkonger-rescued-myanmar-scam-farm-authorities-vow-swift-return-home?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 21:18泰国军队和警察进行了此次救援行动。图片：Handout一名香港女子在缅甸一个诈骗农场获救，香港保安局誓言确保她尽快回国。该局于周日晚间证实了获救的消息，几个小时前，泰国媒体报道该国当局已救出这名 31 岁的香港人。她是在泰国达府附近的缅甸边境被发现的。据信，这名女子是与在缅甸运营的中国诈骗呼叫中心有关的人口贩运受害者。该局发言人表示，她现已抵达泰国，不久将返回香港。“保安局证实，另一名在缅甸非法工作被捕的香港居民已获救，并顺利抵达泰国，”一位发言人周日晚间表示。“专案组一直与泰国有关部门和获救的香港居民保持联系，并将为该香港居民作出安排尽快返回香港。”据报道，营救行动由泰国军队和警察实施。他们接到泰国禁毒部门的报警，称该名女子正试图越境进入泰国。香港当局一直在与泰国同行合作，寻找并帮助被困在邻国缅甸的香港居民。据信，受害者被骗至东南亚国家，被迫在针对其他潜在诈骗受害者的呼叫中心工作。最近几周，一些香港人已安全返回家园。泰国媒体报道称，最新的香港受害者已于周日安全抵达泰国，并将“尽快”被送回国。保安局副局长卓孝业于一月份率领由保安局、警方和入境处官员组成的六人工作组前往曼谷进行为期两天的访问，与泰国当局会面并中国大使馆代表就香港受害者被骗至缅甸诈骗中心一事发表谈话。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3297084/hongkonger-rescued-myanmar-scam-farm-authorities-vow-swift-return-home?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国石油供应转变可能迫使俄罗斯寻求乌克兰和平协议</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3297058/how-chinas-oil-supply-shift-could-force-russia-seek-ukraine-peace-deal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3297058/how-chinas-oil-supply-shift-could-force-russia-seek-ukraine-peace-deal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国产航空母舰福建号将成为中国远洋航母的尖兵</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3297057/home-grown-aircraft-carrier-fujian-will-be-tip-chinas-blue-water-spear?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3297057/home-grown-aircraft-carrier-fujian-will-be-tip-chinas-blue-water-spear?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港发现汽车沉没 暂停使用水库供水</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297081/hong-kong-halts-use-reservoir-water-supply-after-submerged-car-found?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 20:05九龙水塘位于沙田金山郊野公园内。图片：香港当局已暂停九龙水库供水，原因是发现一辆沉没的汽车，据信与 2023 年的一起浮尸案有关。一名男子于周六下午 5 点左右在金山郊野公园金山树径附近的水库底部发现了一辆翻倒的生锈汽车。据报道，水面上还发现了浮油。消防员和潜水员被派往现场，但车内无人。水务署周日表示，已暂停使用该水库。食环署补充，食环署会进行全面及严格的水质检测，才可恢复使用。食环署表示，食水供应涉及多个程序，涵盖水库、滤水厂及供水网络等范畴。食环署表示，滤水厂亦进行严格的过滤及消毒程序，以确保食水符合标准。消息人士称，警方相信该汽车与2023年7月17日在水库发现的一具尸体有关。一名30岁男子的尸体被发现浮在水面上，证实已死亡。该名男子有情绪问题，曾饮酒，并于事前向朋友寄出告别信。沙田金山郊野公园有四个水库。九龙水塘于1910年落成，是新界第一个水塘。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297081/hong-kong-halts-use-reservoir-water-supply-after-submerged-car-found?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国际开发署网站关闭，美国援助前景存疑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297080/usaid-website-goes-dark-future-us-assistance-doubt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 19:47华盛顿美国国际开发署大楼外的美国国际开发署旗帜。图片：路透社由于特朗普政府继续审查美国国际开发署的未来以及美国对外援助的总体发展方向，美国国际开发署的网站上周末处于离线状态。在各个国家和设备上尝试访问该网站 usaid.gov 时遇到网络错误或空白页。此前，特朗普总统上个月发布行政命令，暂停并重新评估美国对外援助。通常由独立机构协调的数十亿美元的美国援助被冻结，多名高级官员被停职。该命令使许多受援国，尤其是非洲和乌克兰的受援国陷入困境。该机构为从人道主义项目到卫生计划到灾难救济等一切项目提供支持。美国国务卿马可·卢比奥 (Marco Rubio) 已发布对某些“拯救生命的人道主义援助”的豁免，正在进行为期三个月的审查，以确定数千个美国对外援助项目中哪些符合特朗普的愿景。2010 年，巴基斯坦信德省，因洪水而流离失所的 7 岁儿童萨贾德 (Sajad) 将他的玩具吉普车放在自家帐篷外，帐篷上铺着美国国际开发署捐赠的天气预报。照片： 该机构的计划也经常被纳入关键的外交政策优先事项，例如帮助各国实现能源转型、与中国在基础设施项目上竞争、以及制衡莫斯科和北京的影响力。在拜登政府执政期间，美国及其七国集团盟友就多项举措达成一​​致，以与中国庞大的基础设施计划及其在非洲、拉丁美洲和亚洲各地的影响力展开竞争。一位不愿透露姓名的七国集团外交官表示，新政府将对外援助视为慈善事业，并不考虑它如何服务于美国的地缘政治利益。包括路透社和《纽约时报》在内的多篇报道称，根据特朗普的计划，该机构可能很快被并入国务院。民主党议员在社交网络 X 上警告称，任何消除该机构独立性的举动都是非法的，违背了美国的利益，并将使美国受益。社交网络 X 由特朗普的盟友和亿万富翁埃隆·马斯克拥有。上周末，美国国际开发署的主要账户也在该社交网络 X 上关闭。中国。康涅狄格州参议员、民主党人、参议院外交关系委员会成员克里斯·墨菲表示，对美国国际开发署的“彻底摧毁”企图“正在发生”，但特朗普“不能单方面关闭一个联邦机构”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3297080/usaid-website-goes-dark-future-us-assistance-doubt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>塞尔维亚学生发起反腐运动撼动政府</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297074/serbian-students-shake-government-anti-corruption-crusade?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 18:55示威者于周五抵达诺维萨德，参加由学生组织的从贝尔格莱德到诺维萨德的正义游行。图片：法新社在数万人走上街头参加反腐败大规模集会后，塞尔维亚学生们裹着毯子，挤在临时营地的篝火旁，冒着零下的气温在诺维萨德户外过夜。“天气很冷，但我们已经习惯了。 “我们已经在大学里睡了两个多月了，”诺维萨德技术学院的学生 Andrea Laco 告诉记者。“悲痛让我们团结在一起，我们来这里是为了争取正义，”她补充道。示威者从贝尔格莱德步行两天后，聚集在诺维萨德，准备于周六举行集会，纪念该市火车站屋顶倒塌造成 15 人死亡三个月事件。该火车站最近刚刚翻修过，这场灾难让塞尔维亚长期以来对腐败和政府支持的建设项目缺乏监督的愤怒情绪浮出水面。这起死亡事件引发了这个巴尔干国家几十年来最大规模的抗议运动，学生们在其中发挥了主导作用。周日，在诺维萨德持续进行的抗议活动中，人们在火堆旁取暖。照片：美联社全国各地几乎每天都会举行抗议活动，给政府带来越来越大的压力。总理和其他高级官员，包括诺维萨德市长，已经辞职。尽管据称亲政府的流氓偶尔袭击抗议者，但示威活动的气氛仍然很欢乐——吸引了年轻人和老年人，以及学者、农民、骑自行车的人和退休人员。周六，示威者在诺维萨德的街道上游行了一天，占领了三座主要桥梁，之后他们聚集在自由桥，在那里过夜，并计划一直呆到周日。拖拉机和摩托车在营地入口两侧排列，学生们打篮球，其他人则聊天、阅读或玩填字游戏。在一个角落里，一个露天电影院正在放电影，而其他学生在马路对面画了一条信息：“一起走向自由。”在“正在做饭”的标志下，志愿者为过夜的人准备食物和热饮。“我一直是几乎每次抗议活动我都会看到，但我从未见过如此程度的爱与团结，”诺维萨德居民 Olga Grkovic Mandic 说道。“我不能袖手旁观——我必须帮助学生们。”塞尔维亚总理米洛什·武切维奇周二在贝尔格莱德举行的新闻发布会上宣布辞职。照片：路透社整个晚上，她和其他人为数千人送去了茶和咖啡。附近的摊位提供糕点、三明治、香肠和热气腾腾的汤。其他人则排着长队等待新鲜出炉的煎饼，扬声器里播放着“Ziveti slobodno”——自由生活——这是目前构成运动配乐的众多歌曲之一。在总理米洛什·武切维奇上周辞职后，总统亚历山大·武契奇在呼吁谈判和指控示威者得到外国势力支持之间摇摆不定。为了平息抗议活动，政府试图满足学生的几项要求，包括公布与车站翻修有关的文件和赦免在集会中被捕的抗议者。它还增加了对高等教育的资助。这些举措似乎只是给抗议活动提供了额外的动力，因为组织者继续呼吁公布更多文件，并提高对事件调查的透明度。医学生杜桑·塔西奇坐在裹着毯子的垫子上，说他不介意睡在街上，如果需要的话，他会继续睡下去。“我们的要求没有得到满足，”他说。“我会一直待在这里。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3297074/serbian-students-shake-government-anti-corruption-crusade?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>