<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Mar 2024 21:15:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>联合国通过首个全球人工智能决议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3256281/un-adopts-first-global-artificial-intelligence-resolution?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.22 01:40正门上展示着联合国的标志二月在纽约联合国总部外。图片来源：美联社美国官员表示，联合国大会周四一致通过了第一个关于人工智能的全球决议，以鼓励保护个人数据、监控人工智能风险和保障人权。 官员们在决议通过前向记者介绍说，这项由美国提出、中国和其他 121 个国家共同发起的不具约束力的决议花了三个月的时间进行谈判，并主张加强隐私政策。 “随着技术日新月异，我们在波涛汹涌的水域中航行，这意味着以我们的价值观为指导，比以往任何时候都更加重要，”一位高级政府官员说，将该决议描述为“有史以来第一份真正的人工智能全球共识文件”。该决议是世界各国政府为塑造人工智能发展而采取的一系列举措中的最新一项，其中很少有成效。 ，人们担心它可能会被用来扰乱民主进程、加剧欺诈或导致严重失业等危害。“不当或恶意的设计、开发、部署和该措施称，人工智能系统的使用……带来的风险可能……削弱对人权和基本自由的保护、促进和享受。被问及谈判人员是否面临来自俄罗斯或中国的阻力 - 联合国成员国也投票赞成该文件 - 官员们承认“有很多激烈的对话......但我们积极与中国、俄罗斯、古巴以及其他在问题上经常与我们意见不一致的国家进行接触”。“我们相信该决议在进一步发展和继续保护人权之间取得了适当的平衡，”一位不愿透露姓名的官员表示。11 月，美国、英国和其他十几个国家公布了第一份关于如何保护人工智能免受流氓行为者侵害的详细国际协议，推动公司创建“设计安全”的人工智能系统。欧洲就世界上第一个全面的人工智能规则达成协议欧洲领先于美国，欧盟立法者本月通过了一项临时协议来监督该技术，距离采用世界上第一个人工智能规则又近了一步。欧洲领先于美国。 p&gt;拜登政府一直在向立法者施压，要求对人工智能进行监管，但两极分化的美国国会几乎没有取得任何进展。白宫试图减少人工智能对消费者、工人和少数群体的风险，同时10 月份发布了一项新的行政命令，以加强国家安全。与世界各国政府一样，中国和俄罗斯官员正在热切地探索将人工智能工具用于各种目的。上个月，微软表示，它发现了来自两国的黑客使用微软支持的 OpenAI 软件来磨练他们的间谍技能。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3256281/un-adopts-first-global-artificial-intelligence-resolution?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国在具有里程碑意义的iPhone垄断案中起诉苹果公司</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256280/us-sues-apple-landmark-iphone-monopoly-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.22 00:57人们期待已久的针对苹果公司的诉讼是由史蒂夫创立的公司1976 年，乔布斯在近半个世纪以来基本上逃避了美国政府的审查后，与华盛顿发生了冲突。图片来源：TNS美国司法部周四起诉苹果公司，称其通过抑制竞争并向消费者强加过高成本来非法维持 iPhone 的垄断地位。诉讼同样由美国多个州提起的诉讼，攻击 iPhone 使消费者难以转向更便宜的智能手机和设备，从而赚取了数千亿美元。人们期待已久的针对苹果公司的诉讼看到了该公司由史蒂夫·乔布斯 (Steve Jobs) 于 1976 年创立的公司在近半个世纪以来基本上逃避了美国政府的审查后与华盛顿发生了冲突。它加入了亚马逊、谷歌和 Facebook 所有者 Meta 的行列，这些公司也在美国面临反垄断诉讼。 美国司法部长梅里克·加兰（中）周四在华盛顿举行的新闻发布会上发表讲话。照片：彭博社此案的核心是苹果公司所谓的排他性做法，这些做法对寻求接触 iPhone 1.36 亿美国用户的公司和开发商设定了严格且有时不透明的条件根据诉讼，这些规则和决定旨在迫使苹果用户留在苹果生态系统中并购买该公司更昂贵的硬件 iPhone。“消费者司法部长梅里克·加兰 (Merrick Garland) 表示：“苹果不应该因为违反反垄断法而支付更高的价格。”“如果不受到挑战，苹果只会继续加强其智能手机垄断地位。”他补充道。 &gt;苹果首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) 在 iPhone 销量疲软的情况下在中国发起魅力攻势这一影响深远的案件特别指出了一些做法，据称这些做法让苹果变得更加富有，但却不利于推动创新和技术的发展。 苹果公司在一份声明中否认了诉讼的正当性，称其“在事实和法律上都是错误的，我们将积极应对”。该公司补充说，如果成功，该诉讼将“开创一个危险的先例，使政府能够在设计人们的技术时采取严厉措施”。例如，该诉讼指控苹果压制超级应用程序的创建，一站式门户网站可以存在于 iPhone 上，并为消费者提供其他获取服务的方式，例如音乐、照片或电影。Meta 等其他大型科技巨头长期以来一直梦想着开设这样的超级门户网站。 iPhone 上的应用程序约占美国智能手机市场的一半。这些指控还针对苹果的钱包，这是 iPhone 上唯一允许的应用程序利用该技术在商店进行感应式支付，迫使其他人支付费用。消息应用程序也受到密切关注，检察官指控苹果公司让苹果用户难以与 Android 手机用户轻松互动，迫使他们购买更昂贵的 iPhone。广泛的案例还提到了智能手表，Apple Watch 只能通过 iPhone 获得，而竞争的智能手表在 iPhone 上的功能非常有限。 投诉称​​这些邪恶行为已渗透到网络浏览器、娱乐甚至车辆服务等其他服务中。苹果在被 ChatGPT 措手不及后收购了人工智能初创公司 近年来，苹果公司在推广服务和硬件方面投入了大量资金，寻求在 iPhone 之外赚钱的方法。iPhone 于 2007 年推出，改变了消费技术世界。但是 iPhone近年来，销售增长一直在放缓，这给该公司寻找其他收入来源带来了压力。美国司法部指出，苹果公司的利润超过了财富 500 强中的任何其他公司，也超过了国内生产总值产品销往100多个国家。2023年，苹果全球销售额达3830亿美元，净利润达970亿美元。美国司法部的调查苹果的诉讼始于 2019 年特朗普政府的领导下。苹果在美国基本上赢得了《堡垒之夜》制造商 Epic Games 的诉讼，该公司一直在全球司法管辖区就苹果对 iPhone 施加的规则和费用对苹果进行追究。 p&gt;在 Spotify 提起的一起案件中，欧盟本月对苹果公司处以 18 亿欧元（19 亿美元）的罚款，原因是苹果公司阻止欧洲用户访问替代的、更便宜的音乐流媒体服务的信息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256280/us-sues-apple-landmark-iphone-monopoly-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>医生希望疑似虐待受害者的9个月大香港女孩能尽快接受手术</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3256278/doctors-hopeful-9-month-old-hong-kong-girl-suspected-be-victim-abuse-can-undergo-operation-soon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.21 23:50女婴正在屯门医院接受治疗 图片： Sam Tsang医生希望一名被指被保姆虐待的九个月大香港婴儿可以在下个月接受脑部手术，因为孩子的情况有所好转，并且对病情有反应。 周四的 Facebook 帖子称，正在治疗该女孩的屯门医院工作人员已向她的父母提供了一份书面报告，详细说明了孩子的病情。 “医院已安排四月份对[女孩]进行磁共振成像（MRI）检查。如果患者病情允许，他们还会安排颅骨复位手术。”“根据今天的观察，孩子面色健康，对外界刺激有反应能力。&lt; /p&gt;“然而，她身体右侧的活动能力和反应能力仍然明显不理想。我们希望在完成脑部手术和后续的康复治疗后，她的病情会逐渐好转。”香港警察总部湾仔。警方早些时候表示，保姆的保释期已延长至四月。图片：Jelly Tse帖子的结论是：“父母表示，他们的女儿迫切需要儿科神经科医生和眼科医生的帮助。我们再次呼吁任何能够提供帮助的人。”她的父母早些时候曾深情地表达过，他们的女儿可能会永远瘫痪和失明。A 33-一名通过政府资助的儿童保育计划雇用的 7 岁妇女在一月份因涉嫌虐待儿童而被捕，原因是她所照顾的婴儿被发现出现脑血栓并陷入昏迷。香港儿童据称被保姆虐待，可能导致瘫痪和失明父母通过管理该计划的仁爱堂寻求保姆的服务，而他们的家庭佣工正在度假。&lt; p&gt;社会福利部表示，受伤婴儿是该女子照顾的第一个孩子，她最近刚刚完成培训，警方早些时候表示，保姆的保释期已延长至四月。 &gt;该帖子是在 2020 年成立的一个 Facebook 社区群组中发布的。根据其简介，该群组最初是疫情期间的物资交换平台，后来演变为一个为社会最弱势群体服务的组织。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3256278/doctors-hopeful-9-month-old-hong-kong-girl-suspected-be-victim-abuse-can-undergo-operation-soon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港工人在香港医院建筑工地坠落身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3256277/hong-kong-labourer-falls-his-death-construction-site-hong-kong-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.21 23:48快手重建工地工人死亡中医院。图片：讲义香港葵涌一建筑地盘，一名30岁劳工从高处堕下，头部受伤身亡。警方接报周四下午5时40分接到电话，抵达葵涌医院重建二期工地，发现该名男工头倒地。他们怀疑他从高处坠落。他头部严重受伤，被证实当场死亡。葵涌医院重建。图片：讲义建筑署署长李翘贤表示“对逝者深感悲痛……并向死者家属致以最深切的哀悼。”他也已要求承包商向死者家属提供协助。部门表示仍在调查死因，所有相关工作将暂停，直至确定​​为止。承包商已采取一切必要措施确保施工安全。劳工处表示正在协助调查。香港建筑业“必须改善安全文化，以减少死亡” 医院重建工程的第二期和第三期工程于 2019 年开始，预计于 2025 年完成，包括拆除一些现有建筑以及建造一个新的主楼和一个儿童楼。本月初，一名64岁工人在屯门一建筑地盘倒地身亡，七个小时后仍未被发现。2月份，两名女工因竹子被砍倒而死亡。启德一栋30层楼的脚手架倒塌。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3256277/hong-kong-labourer-falls-his-death-construction-site-hong-kong-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国外科医生将猪肾移植到活体患者身上，这是世界首例</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256273/us-surgeons-transplant-pig-kidney-live-patient-world-first?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.21 22:55一名患者抵达麻省总医院。该医院的医生表示，他们已将转基因猪肾移植到一名 62 岁的患者体内。图片来源：美联社美国一家医院周四表示，外科医生团队首次成功将转基因猪肾移植到活体患者体内。马萨诸塞州总医院 (MGH) 表示，周六对一名患有终末期肾病的 62 岁男子进行了四个小时的手术。“该手术标志着这一探索的一个重要里程碑为患者提供更容易获得的器官。”该医院在一份声明中表示。器官短缺是世界各地的一个长期问题，波士顿医院表示，有超过 1,400 名患者在等待器官移植的名单上。仅在麻省总医院进行肾移植。“我们希望这种移植方法能够为全世界数百万患有肾衰竭的患者提供生命线，”该团队的成员 Tatsuo Kawai 博士说道。 医院表示，用于移植的猪肾经过基因编辑，去除了猪的有害基因，并添加了某些人类基因。医院表示，这名患者名叫理查德·斯莱曼 (Richard Slayman)，来自马萨诸塞州韦茅斯，“在麻省总医院恢复良好，预计很快就会出院”。斯莱曼患有 2 型糖尿病和高血压，已接受了移植手术2018年，他移植了一个人的肾脏，但五年后开始衰竭，他一直在接受透析。斯莱曼说，他同意猪肾移植是因为“不仅是为了帮助我，而是一种为成千上万需要移植才能生存的人提供希望的方法”。美国外科医生进行世界第二例猪心脏移植手术，以挽救垂死的人斯莱曼是黑人医院表示，该手术对肾病发病率高的少数民族尤其有利。“30多年来，这种健康差距一直是许多国家政策举措的目标，只有斯莱曼的肾病专家温弗雷德·威廉姆斯博士说。“这项技术进步带来的器官供应充足，可能有助于最终实现健康公平，并为肾衰竭提供最佳解决方案——一个良好的解决方案。”威廉姆斯说：“将肾脏从一个物种移植到另一个物种是一个不断发展的领域，称为异种移植。” ” /&gt;获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256273/us-surgeons-transplant-pig-kidney-live-patient-world-first?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么印度美食应用 Zomato 的纯绿色素食配送车队让用户看到红色</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3256274/why-india-food-app-zomatos-green-only-vegetarian-delivery-fleet-has-users-seeing-red?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3256274/why-india-food-app-zomatos-green-only-vegetarian-delivery-fleet-has-users-seeing-red?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾使用合法武器对与北京的南海争端意味着什么</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256207/what-philippine-use-legal-weapons-could-mean-south-china-sea-dispute-beijing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256207/what-philippine-use-legal-weapons-could-mean-south-china-sea-dispute-beijing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>央行任命2位新学术顾问，他们是谁？</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3256225/chinas-central-bank-has-named-2-new-academic-advisers-who-are-they?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.21 22:00北京正在肩负成为金融超级大国的新使命并确保在全球数字经济竞赛中处于领先地位。照片：EPA-EFE中国央行任命两位著名经济学家为其政策咨询机构成员，此时北京正着手履行成为金融超级大国并确保领先地位的新使命中国人民银行周二任命北京大学黄益平和清华大学黄海洲为新任学术顾问。黄益平，花旗集团前首席大中华区经济学家、中国国际金融公司前高管黄海洲接替蔡昉、刘世锦担任委员会学术委员。蔡、中国社会科学院著名劳动经济学家于2021年加入该委员会，而政企改革倡导者、国务院发展研究中心原副主任刘自2021年起一直是委员会成员。 2018 年。“全新的游戏”：中国央行希望从美国的错误中吸取教训北京大学国家发展研究院院长黄益平曾于 2015 年至 2018 年期间担任该小组成员。 2018年。黄益平是中国数字货币发展的意见领袖，曾在花旗银行工作过，曾在巴克莱银行工作，同时拥有澳大利亚国立大学经济学博士学位。黄海洲，清华大学五道口金融学院教授，​​曾任国际货币基金组织和巴克莱银行高级经济学家，后担任中金公司高管。曾任教于中国金融大学香港及伦敦经济学院黄海洲以其对全球金融格局的洞察而闻名。黄海舟（正面行（左二），2017 年在香港。摄影：Nora Tam中国人民银行承诺深化全球金融合作，加快人民币国际化，同时保持人民币国际化今年将实行宽松的货币政策。货币政策委员会由中国人民银行行长潘功胜担任主席，通常由经济和金融监管机构的高级官员以及几位学术顾问组成。 &gt;新任命的中国证券监管机构负责人吴清、央行副行长宣长能和外汇监管机构朱鹤新等人均是该委员会的继任者。但与联邦公开市场委员会不同的是美联储（FOMC）内部保持着很大程度的独立性，货币政策委员会并不独立于中国政府。货币政策委员会每季度召开一次会议，向美联储提出建议。国务院对包括利率变化和人民币币值在内的关键举措拥有最终批准权。虽然联邦公开市场委员会 (FOMC) 通过每年至少八次会议来确定美国的货币政策方向，但对于利率等决策进行投票，中国人民银行委员会没有投票权。上周在北京举行的一个论坛上，黄益平呼吁在扩大国内消费和增加政府投资之间取得平衡。 他敦促当局调查这个问题，“我们有足够的投资来创造新的产能，但最好也有相应的需求来消化这些新增产能。” ”。黄海洲在同场论坛上表示，中国应寻求更多技术突破，抓住人工智能带来的新机遇。“宏观经济政策对经济增长很重要对于发达国家来说，但对于中国来说，结构性改革也非常重要。”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3256225/chinas-central-bank-has-named-2-new-academic-advisers-who-are-they?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京称菲律宾在南海有争议的珊瑚礁上“非法登陆”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256271/beijing-says-philippines-made-illegal-landing-disputed-reef-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.21 22:09两国海岸警卫队多次在争议海域发生冲突。图片来源：彭博社北京表示，中国海警已“处理了一起涉及数十名菲律宾公民周四在南海争议岛礁上登陆的事件”。&lt; p&gt;中国海警在其官方社交媒体账户上发表声明称，有34人“无视中方警告，非法登陆”南沙群岛北部铁仙礁。该声明没有透露菲律宾人是军人还是平民。声明中也没有透露他们是否被中国海警扣留或驱逐。“中国海警执法人员登临礁石，依法调查处理了该事件，”海警表示。发言人甘宇表示，但没有进一步说明。他表示，中国对包括该礁在内的南沙群岛拥有“无可争议”的主权权利，坚决反对“侵犯中国领土主权、破坏和平与稳定”的南沙群岛登陆企图。 北京对菲律宾“近期涉华负面言论”提出抗议“我们敦促菲方立即停止侵权行为。中国海警将继续在中国管辖海域依法维护合法权益，依法执法。该礁位于南沙群岛北部战略要地。&lt; p&gt;它距离菲律宾占领的中业岛以西不到三海里（5.6 公里），卡拉延市是马尼拉争议领土的行政中心。距离也大约 11位于中国建造的人工岛渚碧礁东北海里处，北京已在那里建立了军事基地并修建了民用设施。虽然中国和菲律宾存在争议，但这些地貌及周边水域也被菲律宾声称拥有主权。越南和台湾各自控制着附近的一些岛礁。周四的事件标志着中国和菲律宾之间的另一次冲突。双方围绕第二次主权争端持续不断的对抗过去一年，中国多次阻止菲律宾向一艘1999年故意搁浅在那里的军舰上补给军事人员，并在某些情况下使用了高压水枪。 中国要求菲律宾从有争议的礁石上移走搁浅的军舰在最近的一次事件中，本月早些时候两艘海岸警卫队船只相撞，四名菲律宾船员受伤.在最近发生的另一起事件中，中国海警在黄岩岛口部署了浮动屏障，以防止菲律宾船只进入。北京通过一条海峡宣称对几乎整个南海拥有主权。松散的边界线，被称为“九段线”或“U 形”线，菲律宾、越南、马来西亚和文莱都对这条线有争议。这也是美国海军的活动区域经常进行所谓的航行自由行动。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256271/beijing-says-philippines-made-illegal-landing-disputed-reef-south-china-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卫生官员表示，香港公立医院预计到2024年底将引进250名非本地培训医生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3256266/hong-kong-public-hospitals-expect-bring-250-non-locally-trained-doctors-end-2024-health-official?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.21 21:34香港公共卫生部门正面临人员短缺的问题。图片：Felix Wong香港公立医院预计今年年底将招聘超过250名非本地培训医生，一名高级官员对人数下降表示乐观医疗保健专业人员离开该行业。医院管理局主席范鸿龄周四表示，在长期人员短缺的情况下，该行业在招聘和留住医疗人才方面取得了良好进展。 “我们预计到今年年底，我们将有超过250名非本地培训的医生来港工作，”他说。“其中约200人将受聘官方数据显示，截至去年年底的 12 个月期间，公立医院医生的流失率为 5.4%。 1 月份，低于去年同期的 6.6%。同期护士流失率从 10.6% 降至 8.6%。净增长率去年，该行业的医生和护士各有超过 200 名。“辞职医生的数量正在下降，而新聘医生的数量却在增加，”范说。 “医生职位空缺正在减少。”担心香港公立医院处方时长可能缩减75%当局努力从英国招募医生除了三个月前建立了全球专业招聘中心外，去年还与澳大利亚进行了合作。范表示，已向非本地培训的医生发出了 200 多份录取通知书，其中 143 人已接受。他补充说，其余人仍在讨论就业条件。该机构行政总裁高拔星博士也将率领代表团下个月前往伦敦和曼彻斯特进行另一轮招聘活动，范该机构表示，下半年还考虑针对澳大利亚和加拿大的专业人士开展在线招聘活动。该机构主席范表示，大量询问自招募中心成立以来，来自海外医学生的数量令人鼓舞。公立医院急诊室平均轮候时间为 197 人2023年的分钟。摄影：Jelly Tse约100名来自中国内地的护士也根据大湾区医疗专业人员交流计划第二阶段抵达香港，他说补充道。范说，该计划还从边境引进了两名眼科医生。这位高级卫生官员还谈到了公立医院收费的审查，称这是正在进行中，预计将在今年年底结束。范表示，当局将分享其自己的费用建议，但最终决定将由政府决定。审查的他说，两个目标是确保任何人都不会因经济原因而被拒绝接受适当的治疗，并确保公共资源流向最需要的人。当局还誓言遵守维持医疗保健的原则安全网，防止任何人因治疗费用而陷入贫困。该审查也不会寻求增加该机构的收入。为离开的人保留退款选择急症室排队，香港医院敦促卫生局局长罗仲茂一月份向《华盛顿邮报》表示，政府正在考虑对公共卫生服务采取“增减”价格模式，以保障周三向立法者发布的政府数据显示，2018 年至 2023 年间，到公共急诊部门就诊的非紧急患者人数减少了约 30%，从 80,539 人降至 56,860 人。 p&gt;但数据显示，同期此类患者的平均等待时间从 129 分钟增加到 197 分钟。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3256266/hong-kong-public-hospitals-expect-bring-250-non-locally-trained-doctors-end-2024-health-official?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 13:50:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港房地产：恒基地产今年将推出7,100套新房，称市场已“触底”并“稳定”</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3256264/hong-kong-property-henderson-launch-7100-new-homes-year-saying-market-has-bottomed-out-and?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.21 21:38香港建筑工地的恒基地产招牌孔.图片来源：Bloomberg香港最大的开发商之一恒基兆业地产表示，今年将推出约 7,100 个新住宅单位，较去年减少 7%，而该公司公布的年度利润持平。 .一份文件显示，这家由香港第二富豪李兆基创立的开发商对上个月取消所有房地产降温措施后香港房地产市场正在好转充满信心周四在香港证券交易所上市。2023 年股东应占基本利润小幅增长 0.8%，达到 97 亿港元（12 亿美元）。香港房地产主席李家杰和李嘉诚在声明中表示，市场已经“触底”并“企稳”，过去三周的交易量增加。&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;&gt;3月3日，潜在购房者在售楼处排队购买恒基兆业地产的Belgravia Place住宅项目。照片：易杨文“声明称，如果美联储今年下半年按预期降息，将提振香港经济。财政司司长陈茂波取消了所有限制房地产的降温措施2 月 28 日，他在预算中提出了一系列交易，旨在恢复该市疲软的财政健康状况，并解决房地产和商业部门日益强烈的要求放弃已有十年之久的措施的呼声。被废除的措施包括买方印章针对非永久居民的关税和针对第二次购买者的新住宅印花税。房主如果在两年内出售房屋，也不再需要缴纳特别印花税。香港抵押贷款管理局也纷纷效仿，推出了自己的宽松措施。价值低于 3,000 万港元的房屋现在有资格获得 70% 的按揭融资，而之前价值在 1,500 万港元至 3,000 万港元之间的公寓的上限为 60%。有利于当地居民购买新房和置换住房，并鼓励内地人才和专业人士在香港工作和购买自己的住房。”主席们表示。许多开发商警告称，持续的不确定性将影响该市的房地产市场。恒基商业大厦于一月落成。图片：彭博社限购解除后三周内，发展商已售出946套房屋，总价值约59亿港元。 Henderson 的 Belgravia Place 是政府取消房地产限制后第一个于 3 月 3 日上市的大型住宅项目，立即受到买家的欢迎。开发商在四个小时内售出了第一轮销售中的​​全部 138 个单位。 3月7日推出的第二批208个单位亦全部售罄。除长沙湾Belgravia Place外，集团计划今年推出其他12个住宅项目，总面积达310万平方尺建筑面积约7,100个单位。去年，恒基兆业寻求出售 7,655 套房屋。一月份，发展商完成了位于中环、占地 465,000 平方英尺的优质办公楼 The Henderson。文件显示，大楼内超过 50% 的空间已被出租。恒基兆业提议派发每股 1.30 港元的股息。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3256264/hong-kong-property-henderson-launch-7100-new-homes-year-saying-market-has-bottomed-out-and?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 13:50:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“葬礼氛围”：价值50万港元的香港东九龙灯光艺术装置因品味和成本低劣而受到批评</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3256267/funeral-vibe-hk500000-light-art-installation-hong-kongs-east-kowloon-slammed-poor-taste-and-cost?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.21 21:38东九龙的LED花卉装置。社交媒体用户批评这件艺术品类似于殡仪馆。 Facebook/Chun Ming Lam香港东九龙的一个低成本灯光艺术装置因其“葬礼氛围”和被认为不必要的成本而在网上引发了一波批评。 周三起，九龙湾东九文化中心展示的发光二极管(LED)玫瑰花海的图片在社交媒体上疯传，用户评论该区域就像殡仪馆。&lt; p&gt;花坛白天是白色的，晚上是蓝色的，周四被警方遮盖并拉起了警戒线。花坛陈列柜已被警方遮盖并拉起警戒线。图片：谢丽丽观塘区议员张基登周四透露，该项目耗资超过50万港元（64,000美元），并计划作为拍照用途张说委员会成员改用LED花而不是新鲜花，因为后者“浇水太费力”。“我不觉得就像[这个装置看起来像一个殡仪馆]。但显然每个人对装置艺术都有不同的看法，”委员会主席在电台节目中说道。张补充说，会议上没有讨论花朵的颜色和设计及其展示，因为这些是“ 议员及议员计划在一月份以装饰及装置美化观塘区三个地点的景观，包括码头、市中心及文化中心外的楼梯根据区议会的会议记录。14 岁的香港人因涉嫌在跳踢腿视频被疯传后袭击学生而被拘留为楼梯装置种植鲜花是在但直到本月初，经过部门间会议和场地检查后，该提案才被驳回。“由于技术问题和预算限制区议会3月7日文件显示，“原来的植花方案未能执行”。区议会规定该装置将于3月26日起向公众开放。部分灯光测试安排在未来几天内进行。《华盛顿邮报》已联系负责安装的民政事务总署。一些提前看到该装置的居民显示批评LED灯的预算是“浪费”，而一些社交媒体则讽刺说，花费50万港元建造“灵堂”是“公平的交易”。张说市议会已与承包商联系，对照明进行“小幅调整”。为期三个月的展览预计主要吸引该地区的居民。张补充说，如果收到更多积极的反馈，演出可能会延长。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3256267/funeral-vibe-hk500000-light-art-installation-hong-kongs-east-kowloon-slammed-poor-taste-and-cost?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 13:50:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“微妙信息”：台湾民意调查显示国防部长与公众在军事威胁问题上存在“巨大分歧”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256255/subtle-message-taiwan-poll-reveals-big-gap-between-defence-chief-public-over-military-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256255/subtle-message-taiwan-poll-reveals-big-gap-between-defence-chief-public-over-military-threats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苹果首席执行官蒂姆·库克在上海会见比亚迪及其他主要大陆供应商，美国科技巨头在中国开设第 57 家门店</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3256260/apple-ceo-tim-cook-meets-byd-other-key-mainland-suppliers-shanghai-us-tech-giant-opens-57th-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3256260/apple-ceo-tim-cook-meets-byd-other-key-mainland-suppliers-shanghai-us-tech-giant-opens-57th-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港地铁公司在宋皇台站举办古陶时光旅行展览，步入正轨</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3256265/hong-kongs-mtr-corp-right-track-time-travel-exhibition-ancient-pottery-sung-wong-toi-station?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.21 21:16一个美丽且几乎完美保存的装饰板，其中之一宋皇台地铁站建成时发现的宝藏，现在陈列在车站大厅。摄影：May Tse超过500件在港铁站建设过程中出土的香港考古宝藏被用来展示香港宋元时期的历史。&lt; p&gt;九龙宋皇台站展出的古代文物，以图案图案展示，包括牡丹、莲花图案的屋顶瓦片、酒坛和茶具。地下考古展览的目的是让游客一睹一千年前香港人的生活方式，不过也展出了少量19世纪末至20世纪中期的物品。陶器自 2021 年以来，“圣山珍宝”展览中的展品一直在车站展出，但现在又增加了数百件前所未见的物品。&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;&gt;宋皇台地铁站展出的一些考古宝藏是在施工过程中发现的。摄影：May Tse展出的物品是2012年至2015年考古学家在车站建设过程中发现的70万件宋元陶瓷碎片中的一部​​分。&lt; /p&gt;参观者可以在新展区、付费展览区看到一块刻有“大观二年”的残片，对应1108年，这是发掘现场发现的唯一有确切日期的文物。 其他陶罐上有“清香”、“李宅”等印记，以及店名和地名，研究人员认为这些印记反映了当时的文化氛围。当时的商业活动蓬勃发展。香港的全息图将如何再现神圣的三星堆文物香港数百年来参与海上贸易的历史也可见一斑。 &gt;酒器和茶碗也展出，其中包括罕见的短嘴单把壶和一些产自中国大陆福建和浙江省的精美茶碗。小丽-发展局古物及古迹事务主管古恩表示，车站展品仅占现场发现的0.1%。在宋皇台地铁站建设过程中挖出的古代陶器，现在在其大厅展出。摄影：May Tse她补充说，研究人员和考古专家仍在清理、修复和研究其余文物。萧说团队正在也尝试与中国国家文物局取得联系，希望大陆专家帮忙研究。国家文物局还创作了一幅新的壁画，给出了一个时间表，以说明自那时起圣山地区的变化。 1860年代。这是九龙湾海岸附近的一座小山，宋元时期用于生产海盐。香港故宫文化博物馆展出神秘古代文物山顶上有一块巨石，上面刻着三个大字，“宋皇台”，意思是“宋皇帝的台子”，以纪念两位年轻君主的传说。南宋王朝曾为躲避蒙古军队而逃往这里。20世纪50年代，为了扩建前启德机场，这座山被推平了。但是石头被移走并安装在宋皇台花园内，至今仍可见。港铁公司表示，希望能将宋皇台站打造成“铁轨上的博物馆”，并表示游客会将这个车站添加到他们的旅行愿望清单中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3256265/hong-kongs-mtr-corp-right-track-time-travel-exhibition-ancient-pottery-sung-wong-toi-station?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>