<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2024 09:13:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“绝望”的中国快递员推倒围栏后跪地求保安饶恕，引发抗议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3274864/desperate-china-courier-begs-guard-mercy-knees-after-toppling-fence-sparking-protest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 16:01中国一名快递员在赶订单时不小心损坏了围栏，随后向保安道歉，此举引发了同行骑手的抗议。图片来源：南华早报/微博/百度中国一名外卖小哥为了按时送餐，不小心撞倒了小区的围栏，随后跪地求保安饶恕，此举引发了快递同事的抗议。8月12日，这名来自浙江杭州的快递员为了节省时间，抄近路穿过小区绿化带，不小心踩到了围栏。保安随即没收了司机的电动车钥匙，并要求其支付200元罚款（28美元）。杭州警方称，这名快递员因担心快递延误，跪地求保安归还钥匙。这一事件导致大量外卖骑手聚集在小区附近抗议，迫使警方控制了局面。微博上分享的视频显示，愤怒的骑手与小区的工作人员推搡。警察高呼：“向快递员道歉！道歉！”快递员为了准时送货而急忙冲过去，结果不小心损坏了围栏。图片来源：百度该快递员所在的美团网派出代表前往现场，支付了修复围栏的费用，并帮助警方疏散人群。美团还表示，如果警方调查发现该快递员受到了不公平的对待，他们会支持他。杭州警方在一份声明中表示：“希望大家在面对这种情况时，能够保持冷静、理解和宽容。”此事迅速成为内地社交媒体上的热门话题。一名网友在微博上写道：“这太令人心碎了。除非走投无路，否则没有人会愿意当众下跪。”“保安为什么要刁难快递员？ “他们都是苦苦挣扎的工人，”另一位网络观察者说道。另一位网友补充道：“由于对司机的要求很高，快递员经常被迫冒着违反交通规则、危及生命的风险，只为赚取微薄的收入。”近年来，经济压力和就业稀缺促使成千上万的人进入食品配送行业。这一事件引发了该男子同事的抗议，警方不得不驱散他们。图片来源：百度去年，中国两大外卖公司美团和饿了么分别雇佣了 745 万和 400 万名活跃骑手。根据配送距离，快递员每单最高可赚 10 元人民币（1.4 美元）。逾期送达会导致投诉和罚款。中国一直在采取措施改善送货工人的工作条件，但虐待的报道仍然很常见。7 月 23 日，中国中部湖北省一名送货骑手的脚踝被保安用防暴装置锁住，作为“惩罚”。2022 年 7 月，一名顾客拒绝让一名女快递员使用大楼的电梯，侮辱她的职业道德并向她扔热面条。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3274864/desperate-china-courier-begs-guard-mercy-knees-after-toppling-fence-sparking-protest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列空袭黎巴嫩南部造成 10 人死亡，其中 2 人为儿童</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274869/2-children-among-10-killed-israeli-air-strike-south-lebanon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 16:03周六，黎巴嫩南部，平民观看被以色列空袭摧毁的工业区。图片来源：AP黎巴嫩国家通讯社 NNA 周六报道称，以色列袭击了位于黎巴嫩南部的纳巴提耶市的一栋居民楼，造成约 10 人死亡，其中包括 2 名儿童，5 人受伤。自 10 月加沙地带战争爆发以来，真主党和以色列军队几乎每天都在边境交火，纳巴提耶地区此次袭击造成的伤亡是黎巴嫩南部最大的一次。国际调解员一直试图让以色列和哈马斯巴勒斯坦武装分子在加沙停火，外交官们表示，这可能有助于避免一场将黎巴嫩卷入前线的更大范围的战争。以色列军方在其 Telegram 频道上表示，空军夜间袭击了黎巴嫩真主党在“纳巴提耶地区”的一个武器储存设施，该地区距离以色列最近的地点约 12 公里边界。以色列军方称，在周五对黎巴嫩南部哈尼内和马鲁恩拉斯附近的“真主党军事建筑”进行空袭后，以色列炮火袭击了黎巴嫩南部边境附近的其他目标。7 月底，黎巴嫩南部真主党高级作战负责人福阿德·舒克尔和哈马斯政治负责人伊斯梅尔·哈尼亚相继被杀，导致真主党、伊朗和该地区其他德黑兰支持的组织发誓要报仇，并指责以色列。以色列声称在对贝鲁特南部的袭击中杀死了舒克尔，但没有直接评论哈尼亚在访问德黑兰期间被杀一事。为了避免更大范围的冲突，西方和阿拉伯外交官一直在该地区穿梭。周六，黎巴嫩南部纳巴提耶省 Wadi al-Kfour 的一个工业区被以色列空袭摧毁。照片：美联社周四，调解员再次努力推动以色列和哈马斯在加沙停火。谈判在海湾酋长国卡塔尔举行，并于周五继续进行。埃及、卡塔尔和美国调解员在一份联合声明中表示，谈判将于“下周结束前”在开罗恢复。法国外交部长斯特凡纳·塞约尔纳周四在贝鲁特表示，加沙停火对于包括黎巴嫩在内的该地区的和平“必不可少”。“我们都担心地区局势，”塞约尔纳在会见国会议长、黎巴嫩真主党盟友纳比·贝里后表示。据法新社统计，黎巴嫩和以色列之间的跨境暴力事件已造成黎巴嫩 579 人死亡，其中大部分是真主党战士，但至少包括 121 名平民。在以色列方面，包括在被吞并的戈兰高地，有 22 名士兵和 26 名平民根据军方数据，已有 1000 人丧生。真主党与以色列于 2006 年爆发战争。路透社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274869/2-children-among-10-killed-israeli-air-strike-south-lebanon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大在南海的‘荒唐’举动：挑战北京还是破坏东盟？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274790/canadas-absurd-south-china-sea-play-challenging-beijing-or-undermining-asean?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274790/canadas-absurd-south-china-sea-play-challenging-beijing-or-undermining-asean?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用香港运动员的明星影响力推动体育产业发展：行业领袖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274866/cash-hong-kong-athletes-star-powers-help-develop-sports-sector-industry-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274866/cash-hong-kong-athletes-star-powers-help-develop-sports-sector-industry-leader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美研究发现城镇化加剧极端干旱</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274826/china-us-study-finds-urbanisation-worsens-extreme-droughts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 14:00研究人员表示，城市化导致的植被损失可能导致当地大气干旱更加严重。图片来源：路透社中美科学家联合研究显示，随着城市化导致环境变暖和干燥，全球近40%的城市正在经历日益严重的干旱。尽管人们知道城市化会影响生态、环境和气象过程和系统，但其对局部干旱的影响仍未得到充分研究。来自中国地质大学（武汉）、武汉大学和德克萨斯大学奥斯汀分校等机构的研究人员进行了定量分析，以了解城市化对局部干旱的影响。他们研究了1980年至2020年全球城市和农村地区气象站的数据，以及基于物理学的天气研究和预报模型模拟。他们发现，在此期间，全球约36%的城市气象站的干旱严重程度加剧。此外，他们预测，到2020年，全球超过一半的城市地区将面临日益严重的干旱。 2050 年。这种现象在较大的城市和绿化覆盖较少的城市尤为明显。大都市群高度集中的地区，如中国东部和美国西部，与更严重的干旱相关。他们的研究结果于 8 月 7 日发表在同行评议期刊《自然城市》上。在《对话》杂志上发表的一篇文章中，西悉尼大学环境科学研究员 Ian Wright（未参与中美研究）指出，这项研究“高度相关”，因为目前全球超过一半（56%）的人口居住在城市。他补充说，这项研究有助于我们不断了解城市发展对自然环境的诸多负面影响。通过模拟，该研究定量衡量了城市化对当地干旱的影响，揭示了从农村到高度城市化环境的转变导致极端干旱严重程度加剧 3% 至 9%。该团队继续研究这一现象背后的主要驱动机制，发现城市化可以导致环境变得更加温暖和干燥，论文指出这“抑制了小雨，并加剧了局部极端干旱状况”。论文指出，植物在这一机制中起着至关重要的作用，植被的丧失可能导致局部大气干旱更加严重。这主要是因为植物可以吸收土壤中的水分，然后将其以水蒸气的形式释放到空气中，这一过程称为“蒸散”。这项研究的主要作者、中国地质大学（武汉）研究员陈能成周一在接受国家通讯社中国新闻社采访时表示，这些研究结果可以“为城市干旱防灾减灾和城市可持续发展提供理论支持”。例如，该团队的研究表明，增加城市植被有助于缓解城市发展造成的干旱，这表明城市规划者未来可以更加努力地创造绿色空间。“这些重要的发现表明，我们需要改进城市设计和建设方式，使其更宜居、更具弹性，”赖特说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274826/china-us-study-finds-urbanisation-worsens-extreme-droughts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国富裕夫妇花大价钱聘请“专业人士”履行父母职责</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3274836/wealthy-china-couples-pay-top-dollar-professionals-fulfil-their-parental-duties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 14:00中国富有的注重事业的夫妇正在聘请“专业儿童陪护人员”来帮助他们履行父母职责。图片：SCMP 合成/Shutterstock中国向上流动的年轻夫妇正在聘请被称为“专业父母”的育儿陪护，他们关注孩子的心理健康、学业能力和日常需求。一位采访过数百名育儿陪护的心理学博士生在小红书上写道，大多数申请者都毕业于哈佛、剑桥、清华和北大等名校。他们拥有硕士或更高学位，精通多种语言，擅长运动，通常还具备儿童心理学的专业知识。与辅导老师和保姆的工作不同，这些育儿陪护深深地融入了孩子的日常生活和感受。他们的职责包括带孩子去看医生、辅导作业、陪同他们旅行以及管理他们的情感需求，这些都是传统上父母的责任。工作时间因家庭而异，工作包括现场和住家服务。“儿童陪护人员”往往在中国或海外的精英大学接受教育。图片来源：Shutterstock来自中国西南部重庆的育儿嫂宋思宇表示，她每周一到周五的工作时间是下午 5:30 到晚上 8:30，她会辅导孩子做作业，带他们踢足球、击剑或游泳。据内地凤凰新闻报道，育儿嫂的月薪通常在 10,000 元（1,400 美元）到 30,000 元之间。中央电视台的报道还显示，育儿嫂通常是由家庭直接从社交媒体平台聘请的，缺乏中介机构的监管和保护。据报道，大多数客户都是高净值家庭，资产超过 1000 万元（140 万美元）。这些父母忙于事业，也希望为子女提供最好的教育，因此很多父母更愿意聘请专业人士，而不是依靠祖父母来照顾孩子。一位名叫舒拉的女性育儿嫂告诉《南方人物周刊》，“职业妈妈”占据了行业主导地位，因为养育孩子在很大程度上仍被视为母亲的职责，对“职业爸爸”的需求不大。“选择男性陪护的家庭通常是为了孩子的运动发展，但父母经常拒绝，因为他们认为男性可能不适合照顾他们的女儿，”她说。不可避免的是，一些孩子对他们的“付费妈妈”产生了额外的信任和感情。一位名叫苏苏的女陪护精通营养学，她为她照顾的孩子准备了未来一周的膳食计划。她和一个叛逆的男孩一起度过了一个夏天，她说这个男孩的母亲控制欲很强。苏苏帮助他做作业，带他骑自行车、打篮球，他们经常推心置腹地交谈。有一次，男孩和妈妈吵了一架，他对妈妈说：“我不喜欢我妈妈，我希望你做我的妈妈。”专家们表示担心，称没有什么可以取代适当的父母。图片来源：Shutterstock来自中国中部湖北省的家庭教育专家潘兰告诉《南华早报》：“这种陪读老师无法取代真正的父母陪伴。”“孩子的身心健康发展需要父母的爱和支持。”“高质量的家庭教育是父母与子女共同成长的过程，”她说。大陆社交媒体上对这份工作褒贬不一。“我们不应该称他们为‘专业’父母。他们只是某些领域的付费专家。‘父母’这个词有更深的情感含义，”一位网络观察人士在微博上写道。“如果我的孩子有一个来自名牌大学的陪读老师，我就不会担心他们从一开始就落后于别人，”另一位网友说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3274836/wealthy-china-couples-pay-top-dollar-professionals-fulfil-their-parental-duties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们对新一轮 mpox 疫情的了解</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3274863/what-we-know-about-new-mpox-outbreak?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3274863/what-we-know-about-new-mpox-outbreak?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度医生举行全国罢工，抗议同事遭“野蛮”强奸和谋杀</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274861/indian-doctors-stage-nationwide-strike-over-barbaric-rape-and-murder-colleague?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 13:26一名男子读到一则通知，称印度医学协会宣布全国性罢工，抗议一家政府经营的医院发生的一名实习医生被强奸和谋杀事件，此后一家医院被关闭。图片：路透社周六，印度各地的医院和诊所拒绝接收除紧急情况以外的患者，医疗专业人员周六发起了全国性罢工，抗议活动在同事遭到“野蛮”强奸和谋杀后不断升级，引发了人们对长期存在的暴力侵害妇女问题的愤怒。据印度医学协会发表声明称，罢工于上午 6 点开始，切断了选择性医疗程序和门诊咨询的渠道。8 月 9 日，在东部城市加尔各答的一家国营医院发现了这名 31 岁医生的血淋淋的尸体，引发了全国多个城市的激烈抗议。许多抗议活动由医生和其他医护人员领导，但也有数万名要求采取行动的普通印度人加入。在加尔各答，数千人举行烛光守夜活动，一直持续到周六凌晨。“治愈的手不应该流血”，一个人手写东部城市一名抗议者举着的标语上写着。在首都新德里的医生集会上，另一人写道：“够了就是够了”。8 月 16 日，印度西孟加拉邦昌迪加尔，PGI 护士福利协会成员在烛光守夜活动中高呼口号，谴责强奸和谋杀一名医生的事件。照片：法新社这名被谋杀的医生被发现在教学医院的研讨厅，这表明她去过那里在 36 小时轮班期间休息一下。尸检证实了性侵犯，受害者父母在向法院提交的请愿书中表示，他们怀疑自己的女儿遭到了轮奸。周一，多个州的公立医院的医生“无限期”停止了选择性服务，政府和私人系统的多个医疗工会支持罢工。周六上午，印度医学协会 (IMA) 升级抗议活动，宣布 24 小时“全国范围内停止服务”，并暂停所有非必要程序。“我们请求国家理解和支持我们为医生和女儿争取正义的斗争，”IMA 主席 R.V.阿索坎在罢工前的一份声明中说道。IMA 称此次杀戮是“野蛮的”。活动人士在抗议游行中高呼口号，警方阻拦他们，谴责加尔各答一名医生被强奸和谋杀的事件。图片：法新社“受害者的 36 小时值班和缺乏安全的休息空间……需要彻底改革住院医生的工作和生活条件，”IMA 在一份声明中表示。医生们要求实施《中央保护法》，这是一项保护医护人员免受暴力侵害的法案。本周，广大公众也在几个城市游行，包括在加尔各答举行的烛光午夜集会，恰逢周四印度独立日庆祝活动的开始。针对妇女的性暴力在印度是一个普遍存在的问题——2022 年，这个拥有 14 亿人口的国家平均每天发生近 90 起强奸案。对许多人来说，医院袭击的残酷性质让人联想到 2012 年德里公交车上一名年轻女子被轮奸谋杀的惨案。那个女人成了一个象征这个社会保守的国家未能解决针对妇女的性暴力问题。她的死在德里和其他地方引发了大规模、有时甚至是暴力的示威活动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274861/indian-doctors-stage-nationwide-strike-over-barbaric-rape-and-murder-colleague?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰战争：随着俄罗斯军队逼近，基辅敦促平民撤离波克罗夫斯克</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274859/ukraine-war-russian-troops-close-kyiv-urges-civilians-evacuate-pokrovsk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274859/ukraine-war-russian-troops-close-kyiv-urges-civilians-evacuate-pokrovsk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港正成为中国电动汽车制造商的重要市场和试验场。原因如下</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3274597/hong-kong-emerging-key-market-and-testing-ground-chinese-ev-makers-heres-why?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3274597/hong-kong-emerging-key-market-and-testing-ground-chinese-ev-makers-heres-why?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受伤和悲伤的罗兴亚人逃离缅甸致命袭击：“枪声不断，伤痕累累”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3274855/wounded-and-grieving-rohingya-flee-deadly-attacks-myanmar-lots-gunshots-injuries?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 12:25一名 15 岁的罗兴亚男孩在孟加拉国科克斯巴扎尔合影留念，他称自己被与军方结盟的罗兴亚叛乱组织绑架征兵。图片来源：路透社迫击炮火在他们周围爆炸，罗兴亚难民穆斯塔法·卡迈勒和他的家人险些逃脱了叛军民兵对他们位于缅甸西部的城镇的袭击。他说，在目睹沿海城镇孟都的杀戮之后，人群聚集在一个小岛上寻求庇护，但“许多人当场死亡”，其中包括他的一个侄子诺尔·萨迪克。他说，其他人则爬着游着到达了邻国孟加拉国。他的家人是众多罗兴亚人中的一员，他们属于受迫害的穆斯林少数民族，最近几天逃离了缅甸若开邦。执政军政府的军队与若开军之间的战斗不断升级，若开军是一支强大的少数民族民兵组织，从佛教徒中招募成员。近一百万罗兴亚人生活在孟加拉国沿海城镇孟加拉市外的难民营中。科克斯巴扎尔。医疗慈善机构无国界医生表示，其医生最近几天已经救治了 54 名因暴力相关伤害的患者，其中 40% 是妇女和儿童。赛义夫·拉赫曼 (Saifur Ra​​hman) 和他的家人说他们从缅甸逃到孟加拉国，他们在孟加拉国科克斯巴扎尔的一个难民营里行走。图片来源：路透社“我们看到很多枪击、弹片、迫击炮弹造成的伤势，这些都是滥杀无辜的迹象，”该组织驻孟加拉国代表 Orla Murphy 表示。“这些都是危及生命的创伤，我们正在治疗。”流离失所的罗兴亚人小组的代表表示，大量难民的涌入将不得不与亲戚住在一起，使资源捉襟见肘，粮食供应也将短缺。“他们正遭受严重的粮食危机，”小组主席 Kamal Hossain 补充道。“政府和营地当局应该安排好他们的食物。”据路透社报道，上周，数十名罗兴亚人在孟都的无人机袭击中丧生，其中包括一名怀孕的妇女和她两岁的女儿，三名目击者称袭击者是若开军。叛军和军政府互相指责对方应对此次袭击负责。据孟加拉国媒体报道，多艘载有难民前往孟加拉国的船只沉没，造成更多人死亡。最新一波袭击，包括若开军 5 月焚烧罗兴亚城镇，是自 2017 年缅甸军方领导的行动以来针对罗兴亚人的最大一次暴力事件，联合国称该行动具有种族灭绝意图，迫使超过 730,000 人逃往孟加拉国。驻科克斯巴扎尔的孟加拉国难民救济官员 Mohammed Mizanur Ra​​hman 表示，自无人机袭击以来，越来越多的罗兴亚人寻求安全，但没有透露有多少人越过边境。“我听说很多尸体漂流到孟加拉国，岸对岸的孟都发生了人道主义危机，”他说。孟加拉国事实上的外交部长表示，孟加拉国无力接受更多来自缅甸的罗兴亚难民孟加拉国的罗兴亚人安全顾问穆罕默德·图希德·侯赛因 (Mohammad Touhid Hossain) 周四对路透社表示，他要求邻国印度和其他国家采取更多行动。侯赛因还呼吁国际社会对若开军施加更多压力，以停止对若开邦罗兴亚人的袭击。“但是，当有人带着枪伤来到这里为生命而战，或者孕妇来到这里为生命而战时，我们不会冷酷无情到拒绝他们，”孟加拉国的拉赫曼说。联合国难民署表示，它没有关于越境进入孟加拉国的罗兴亚人人数的信息。另一名带着年幼家人逃离家园的男子穆罕默德·萨贝尔 (Mohammed Saber) 说，若开军突袭他的村庄时，大约有 60 人被杀，其中包括他两岁的侄子穆吉布尔·哈桑 (Mujibul Hasan)。他们付钱给人贩子乘船将他们带到孟加拉国，但船遭到袭击，他说，这场灾难导致船上数十人丧生。目前，萨伯一家住在一位叔叔家，但他没有钱。他需要给孩子们买药。“我会尽一切努力让我的家人活下去，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3274855/wounded-and-grieving-rohingya-flee-deadly-attacks-myanmar-lots-gunshots-injuries?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港酷暑：贫困老人在劏房里苦苦求凉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274714/hong-kongs-sweltering-summer-poor-elderly-struggle-stay-cool-subdivided-flats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 12:30香港酷暑中的老人敖美琼是一名73岁的清洁工，独自居住在香港深水埗区。她每月支付 5,200 港元（670 美元）住在她称之为家的狭小隔间公寓里。2024 年 8 月 5 日，香港创下历史新高，她正努力应对两台风扇和一台故障的空调。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274714/hong-kongs-sweltering-summer-poor-elderly-struggle-stay-cool-subdivided-flats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚打造豪华“又见马六甲”大型剧院吸引中国游客，令当地人感到不安</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3274795/malaysia-courts-chinese-tourists-lavish-encore-melaka-mega-theatre-unsettling-locals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3274795/malaysia-courts-chinese-tourists-lavish-encore-melaka-mega-theatre-unsettling-locals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港特首李家超将于十月发表施政报告前举行首次市政厅会议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3274856/hong-kongs-john-lee-hold-first-town-hall-ahead-policy-address-october?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 12:40行政长官李家超将于10月发表施政报告。图片：曾荫权香港特首李家超将于周日出席就任以来的首次市民大会，为十月公布的最新施政报告听取民意。行政长官李家超于七月启动公众咨询活动，承诺出席超过四十场会议及两次社区聚会，收集发展经济和改善民生的意见。李家超周日在其 Facebook 页面上写道：“施政报告公众咨询启动一个月后，我和我的团队已参加了超过二十场现场和网上咨询会，接下来我们将到社区与居民进行面对面的交流。”“[周日]我们将在大埔举行市民大会，我和各位部长将以小组讨论的形式与公众进行深入交流，认真听取大家的意见和建议。”预计该会议将于周日在区内一所学校闭门举行周日早上，但通过现场直播向公众开放。李显龙此前表示，3月份国内国家安全立法的颁布，为香港专注于发展经济、改善民生铺平了道路。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3274856/hong-kongs-john-lee-hold-first-town-hall-ahead-policy-address-october?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普感到不安，暴露无遗，试图为他萎靡不振的竞选活动注入新的活力</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274857/trump-unnerved-and-exposed-tries-breathe-new-life-his-flagging-campaign?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.17 12:468 月 8 日，唐纳德·特朗普在佛罗里达州棕榈滩海湖庄园举行的新闻发布会上发表讲话。图片：Getty唐纳德·特朗普从不缺乏自信，但过去一个月的非凡事件让他的总统竞选陷入了混乱，突然间他显得更老了，更笨拙了，更难找到方向。一次暗杀企图、美国总统乔·拜登突然退出白宫竞选，以及由更年轻、精力充沛的副总统卡马拉·哈里斯取而代之，所有这些似乎都对这位直到最近还似乎有望在 11 月获胜的候选人造成了影响。拜登总统的退出尤其具有影响力，他失去了一位 81 岁高龄、说话迟缓、身体虚弱的竞争对手，而这在很大程度上使特朗普免受对自己年龄和弱点的审视。现在是 78 岁的特朗普，他是历史上年龄最大的总统候选人，而比较的对象是一位 5​​9 岁的前检察官，他表现得迅速而有力。特朗普是安东尼·斯卡拉穆奇 (Anthony Scaramucci) 曾于 2017 年短暂担任特朗普的白宫通讯联络主任，之后两人闹翻，他说，哈里斯“非常沮丧”，因为他正与助手们挤在一起寻找新的竞选叙事。斯卡拉穆奇告诉 MSNBC：“他现在很害怕，他现在被逼到了绝境，他非常愤怒。”据报道，特朗普的竞选经理迫切希望他们的候选人关注与他的支持者有关的议题，比如移民和通货膨胀。虽然特朗普在漫长且常常漫无边际的公开露面中确实详细讨论了这些问题，但他一再转向人身攻击，质疑哈里斯的智商，攻击她的种族身份，并给她打上“共产主义者”的标签。包括特朗普在初选中击败但后来支持他的尼基·黑利 (Nikki Haley) 在内的共和党人表示，这种攻击对特朗普需要赢得的未决选民不利。“别再抱怨了黑莉在福克斯新闻上说：“现在是时候让特朗普知道谁能吸引最多的人来参加他们的竞选集会了。”她还敦促特朗普不要再纠结于谁能吸引最多的人来参加他们的竞选集会。“光谈论人群规模是不会赢的，”她说。但随着势头转向哈里斯，特朗普在可能决定 11 月大选结果的摇摆州的民调领先优势被抹去，特朗普的不满情绪也只增不减——“他们对我不好，”他最近抱怨道。哈里斯竞选团队嗅到了机会，试图放大特朗普孤僻、愤怒和怨恨的形象。“唐纳德·特朗普将语无伦次地喋喋不休”，它在周四为特朗普的竞选活动做的模拟宣传中说道，并承诺“这将是另一场充满个人不满的自我痴迷的咆哮”。唐纳德·特朗普的竞选活动一直在努力重新获得焦点。图片：TNS周四的活动被宣传为一场聚焦特朗普经济议程的新闻发布会。站在摆满超市商品的桌子前，旨在说明通货膨胀对家庭造成的成本，特朗普一开始没有偏离主题——低着头，读着活页夹中列出的产品价格上涨的例子。但随后他多次偏离主题，谈论杀死鸟类的风力涡轮机，再次讨论人群规模，并在其中夹杂着对哈里斯的贬损性人身评论。虽然怨恨政治可以很好地吸引他的支持者，但“目前尚不清楚特朗普对哈里斯的人身攻击会如何影响摇摆不定的选民”，印第安纳大学政治学教授伊丽莎白·本尼恩说。“一些观察人士想知道，特朗普在面对多种族女性候选人时是否会保持克制，”本尼恩补充道。“答案显然是否定的。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274857/trump-unnerved-and-exposed-tries-breathe-new-life-his-flagging-campaign?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>