<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Nov 2024 21:13:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美国法院要求被抛弃的新娘归还 7 万美元的蒂芙尼订婚戒指</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285924/jilted-bride-must-give-back-us70000-tiffany-engagement-ring-us-court-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 01:47这张未注明日期的照片显示了这场法庭纠纷中价值 7 万美元的蒂芙尼订婚戒指。照片：Caroline Settino 通过路透社如果恋情变糟，婚礼取消，谁能保留订婚戒指？这就是马萨诸塞州最高法院被要求做出的决定，一枚价值 70,000 美元的蒂芙尼戒指成为争议的焦点。法院最终于周五裁定，订婚戒指必须归还给购买者，结束了一项持续了六十年的州规则，该规则要求法官试图找出谁应该为这段关系的结束负责。根据法庭文件，该案涉及布鲁斯约翰逊和卡罗琳塞蒂诺，他们于 2016 年夏天开始约会。在接下来的一年里，他们一起旅行，游览了纽约、巴尔港、缅因州、维尔京群岛和意大利。约翰逊支付了假期费用，还送给塞蒂诺珠宝、衣服、鞋子和手袋。最终，约翰逊购买了一枚价值 7 万美元的钻石订婚戒指，并于 2017 年 8 月向塞蒂诺的父亲请求娶她。两个月后，他还花了大约 3,700 美元买了两枚结婚戒指。法庭文件显示，约翰逊说，他觉得塞蒂诺在那之后变得越来越挑剔和不支持，包括斥责他，在他被诊断出患有前列腺癌时不陪他去治疗。有一次，约翰逊看了看塞蒂诺的手机，发现了她发给一个他不认识的男人的信息。“我的布鲁斯要在康涅狄格州待三天。我需要玩一会儿，”信息中写道。他还发现了这名男子发来的信息，包括一条语音邮件，其中这名男子称塞蒂诺为“小甜心”，并说他们见面不够。塞蒂诺表示，这名男子只是他的朋友。约翰逊解除了婚约。但戒指的所有权仍悬而未决。一名审判法官最初认定塞蒂诺有权保留订婚戒指，理由是约翰逊“误以为塞蒂诺背叛了他，因此取消了婚约”。上诉法院裁定约翰逊应该得到这枚戒指。9 月，该案开庭马萨诸塞州最高司法法院，最终裁定约翰逊应该保留这枚戒指。法官在裁决中表示，该案提出了一个问题，即当婚礼未能举行时，“谁有过错”的问题是否应该继续决定订婚戒指的权利。六十多年前，法院发现订婚戒指通常被理解为有条件的礼物，并裁定送戒指的人可以在订婚失败后拿回戒指，但前提是该人“没有过错”。“我们现在加入了大多数司法管辖区所采用的现代趋势，这些司法管辖区已经考虑过这个问题，并在这种情况下放弃了过错概念，”法官在周五的裁决中写道。“如果计划中的婚礼没有举行，订婚结束，那么无论过错是谁，订婚戒指都必须归还给捐赠者。”2023 年 9 月，马萨诸塞州最高司法法院所在地波士顿的约翰·亚当斯法院。图：路透社约翰逊的律师斯蒂芬妮·塔维纳·西登 (Stephanie Taverna Siden) 对这一裁决表示欢迎。“我们对法院今天的裁决感到非常满意。 “这是一个经过深思熟虑、公平公正的决定，使马萨诸塞州的法律朝着正确的方向发展，”西登说。塞蒂诺的律师表示，他们感到失望，但尊重法院遵循各州多数规则的决定。“我们坚信，将订婚戒指作为有条件赠与的概念是建立在过时的观念之上的，不应再成为我们既定规则的法律漏洞，即违反结婚承诺不属于法律承认的伤害，”尼古拉斯·罗森伯格说。研究订婚戒指法的哈佛法学院教授丽贝卡·塔什内特表示，她对法院拒绝过错标准并不感到惊讶，称这确实不符合现代家庭法。“我有点失望他们没有更多地考虑另一种无过错选择。这意味着礼物将留在收礼人的手中，这是大多数礼物的标准，”她说。“法院称订婚戒指是有条件的礼物，但订婚戒指的规则与其他类型的有条件礼物的规则不同。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285924/jilted-bride-must-give-back-us70000-tiffany-engagement-ring-us-court-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入境口岸：中国承建的秘鲁大型项目有望重塑太平洋贸易</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3285858/port-entry-perus-chinese-built-megaproject-poised-reshape-pacific-trade?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3285858/port-entry-perus-chinese-built-megaproject-poised-reshape-pacific-trade?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 17:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡塔尔退出以色列-加沙会谈，哈马斯就多哈办事处发出警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285923/qatar-drops-out-israel-gaza-talks-warns-hamas-over-doha-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.10 00:48周四，以色列袭击加沙地带中部努塞拉特难民营后，孩子们注视着那里的破坏景象。图片：法新社一位外交消息人士周六表示，卡塔尔已退出加沙停火和人质协议的主要调解人角色，并警告哈马斯，其多哈办事处“不再发挥作用”。卡塔尔与美国和埃及进行了数月无果而终的谈判，以达成人质停火和释放囚犯的协议。“卡塔尔告知以色列和哈马斯，只要双方拒绝真诚地谈判，他们就不能继续调解，”这位不愿透露姓名的消息人士表示。“因此，哈马斯政治办公室不再发挥作用，”消息人士表示。这位知情人士表示，卡塔尔已经“将其决定通知了以色列和哈马斯双方以及美国政府”。“卡塔尔向美国政府表示，当双方……表现出真诚愿意重返谈判桌”，消息人士补充道。抗议者周四在以色列特拉维夫要求释放人质。图片：路透社卡塔尔是美国一个主要军事基地的所在地，自 2012 年以来，在华盛顿的支持下，卡塔尔一直是哈马斯政治领导层的东道主。在哈马斯去年 10 月 7 日袭击以色列后的会谈中，卡塔尔和美国官员都表示，只要哈马斯的存在提供了可行的沟通渠道，该激进组织就会留在多哈。卡塔尔今年 4 月表示，由于面临批评，尤其是来自以色列和美国政界人士的批评，它正在重新评估其作为冲突调解人的角色。当时，卡塔尔人就哈马斯办公室的地位发出了类似的信息，促使哈马斯官员前往土耳其，外交消息人士说。但消息人士称，应美国和以色列的要求，他们在土耳其的两周后就返回了，因为谈判“无效”。除了去年年底战斗暂停一周外，在此期间，数十名哈马斯释放了100名人质，但连续几轮谈判都未能停止战争。为了打破僵局，在美国总统拜登任期即将结束、本周美国大选即将到来之际，华盛顿和多哈上个月宣布举行新的面对面会谈，探讨新的选择。但最新举措并未取得突破。外交消息人士称，卡塔尔“得出结论，双方都没有足够的意愿，调解努力更多地是关于政治和选举，而不是认真尝试确保和平”。该消息人士补充道，卡塔尔“建议美国政府和双方，它不会接受以牺牲卡塔尔为代价获得政治筹码、同时误导公众看法的政治剥削”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285923/qatar-drops-out-israel-gaza-talks-warns-hamas-over-doha-office?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡一名牧师在弥撒期间遭刺伤，袭击者被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285922/priest-stabbed-during-mass-singapore-attacker-arrested?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.09 23:42新加坡天际线的景色。图片：路透社新加坡警方称，一名罗马天主教神父周六在新加坡一座教堂内主持弥撒时被刺伤，但他们补充说，他们不认为这是恐怖主义行为。警方在 Facebook 上发布的声明中表示，牧师被送往医院，但“情况稳定”，而袭击他的新加坡人已被逮捕。新加坡是亚洲最安全的城市之一，刺伤或枪击等暴力犯罪极为罕见。“初步调查显示，一名 57 岁的男子，他是教堂的一名神父，在弥撒期间被刺伤，”警方说。声明称，袭击者“被会众解除武装，随后被警察逮捕”。“根据初步调查，这名男子被认为是单独行动，目前警方不怀疑这是恐怖主义行为。”袭击者是一名报道还称，这名 37 岁的当地僧伽罗人社区成员此前曾宣称自己是基督徒。律政部第二部长 Edwin Tong 在 Facebook 上表示：“这种暴力行为，无论以何种形式、出于何种原因，在新加坡都是绝对不允许的，更不用说在礼拜场所了。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285922/priest-stabbed-during-mass-singapore-attacker-arrested?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港民主党在多次被迫取消后成功举办宴会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285917/hong-kongs-democratic-party-successfully-hosts-banquet-after-several-forced-cancellations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.09 21:57民主党周六晚上在两个不同的场地举行了周年晚宴。照片：Jeffie Lam香港主要反对党香港民主党在过去两年中多次在最后一刻取消活动，但最终成功举办了一场低调的三十周年晚宴，尽管被警方短暂阻拦。民主党是少数仅存的反对党之一，该党于周六晚上在两个不同的场地举行了周年晚宴。近年来，其他举办庆祝活动的尝试都以主办场地最后一刻取消而告终。但周六的晚宴也是在两家餐馆取消预订后才得以举行。前民主党主席刘慧卿表示，为与党员共进晚餐遇到这么多障碍，真是遗憾。“实际上有很多餐馆希望接受我们的订单，但由于各种原因被迫取消，”她说。刘慧卿说，该党过去举办的年度宴会规模要大得多，它所面临的障碍现在面临的困境反映了香港政治空间的缩小。她说，该党上个月开始筹划成立30周年晚宴。但周一，一名不知名人士假装是该党代表，取消了在餐厅的预订。刘补充说，该餐厅后来拒绝作为活动场地，称该党没有支付定金。但这位前主席说，从未要求该党支付费用来预订场地。然后在周五，第二家餐厅打来电话说，由于两名厨师“打架”，第二天它不能再举办该活动了。在最后一刻预订了一家餐厅后，该党最终在周六晚上举行了一场规模较小的宴会，有数十人参加。预订者没有向场地说明该场地是用于聚会。由于空间限制，宴会被迫一分为二，在两个不同的场地举行。与会者也仅在提前两小时被告知时间和地点。但在其中一家餐厅的晚宴进行到一半时，大约晚上 8 点 30 分，几名穿制服的警察到达并表示他们收到了投诉。警察短暂访问了该场地。照片：Jeffie Lam警察离开时没有逮捕任何人。《南华早报》已联系警方征求意见。北京于 2020 年实施了一项全面的国家安全法，以应对前一年持续数月的社会动荡。再加上“爱国者至上”的选举改革，香港的政治格局被改写，许多反对派领导人目前身陷囹圄。前民主党主席杨森表示，民主党坚持留在香港是为了捍卫各种权利和自由。他还重申了国民党对“一国两制”治国方针的支持。尽管主办方直到活动开始前三个小时才公布地点，但国民党去年的春节酒会还是未能如期举行，因为场地运营商富贵宴在酒会开始前两小时报告了燃气问题。两年前的筹款晚宴也遭遇了类似的命运，当时预定举办晚宴的尖沙咀ClubONE The Victoria表示，由于活动前两天附近出现了新冠肺炎感染群组，晚宴必须关闭进行彻底清洁。不过，在晚宴前一天和后一天，餐厅照常营业。周六的庆祝活动与这个拥有30年历史的政党过去举办的庆祝活动的规模仍相去甚远。2018年，时任行政长官林郑月娥在国民党筹款晚宴上自掏腰包捐赠了3万港元。九龙湾二十三周年晚宴。此举被誉为政府在反对党与前特首梁振英关系恶化后向反对党伸出的橄榄枝。九龙湾晚宴为该党筹得 500 万港元，前立法会议员李华明的歌唱表演为参加者带来 32 万港元捐款。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285917/hong-kongs-democratic-party-successfully-hosts-banquet-after-several-forced-cancellations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美航天机构交换月球样本的希望渺茫</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285725/hopes-dim-china-and-us-space-agencies-exchange-moon-samples?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285725/hopes-dim-china-and-us-space-agencies-exchange-moon-samples?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼领导人普拉博沃·苏比纳托呼吁与中国一道领导全球南方国家</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285918/indonesian-leader-prabowo-subinato-urged-join-china-leading-global-south?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.09 22:14普拉博沃·苏比安托访华并会见了习近平，这是他担任印尼总统以来首次出访国外。图片来源：EPA-EFE中国国家主席习近平表示，印尼应与北京一道领导全球南方国家。该国新任领导人普拉博沃·苏比纳托本周末访问了印尼。“作为发展中大国和全球南方国家的重要成员，中国和印尼应该共同弘扬以和平、合作、包容、融合为中心的亚洲价值观，”习近平说。“[中国和印尼应该]引领全球南方国家团结自强，推动全球治理朝着更加公正合理的方向发展”。普拉博沃上个月宣誓就职以来首次出访，他表示，印尼致力于“不结盟外交政策”，不想“加入任何针对第三方的军事联盟或小集团”。据国家广播公司报道，世界上最大的穆斯林占多数国家的领导人还感谢中国在中东战争中的立场，称北京“主持正义和公正”中央电视台。访问期间，他还会见了李强总理和国家三号人物赵乐际。习近平和普拉博沃还承诺进一步加强经济合作。习近平强调了数字经济、先进制造业和循环经济，以及他的跨大陆基础设施项目“一带一路”倡议。他还表示，两国应在“基础设施、能源和采矿、医药、农业、住房、海洋联合开发、粮食安全和减贫”等领域开展合作。普拉博沃曾表示，印尼应在国际上采取不结盟立场。接下来，他将访问美国——预计他会见美国总统乔·拜登，可能还会见唐纳德·特朗普——然后前往秘鲁和巴西参加亚太经合组织和二十国集团峰会。他表示愿意加入新兴经济体金砖国家——他的前任佐科·维多多曾抵制这一举措。然而，南海问题有可能给他总统任期的第一周蒙上阴影。上周，印尼海岸警卫队三次护送中国船只离开南图阿群岛，为期三天。 “扰乱”石油和天然气勘探活动。印尼声称该水域是其专属经济区的一部分，但中国表示，其海警船正在其管辖范围内的水域巡逻。十多年来，中国一直是印尼最大的贸易伙伴。根据北京商务部的最新数据，2022 年，中国占印尼进出口的 20% 以上。中国在该国最大的投资领域包括新能源和自然资源，尤其是镍。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285918/indonesian-leader-prabowo-subinato-urged-join-china-leading-global-south?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克罗地亚逮捕四名袭击外国工人的嫌疑人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285915/croatia-arrests-four-over-attack-foreign-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.09 21:25克罗地亚总理安德烈·普连科维奇周五在匈牙利布达佩斯出席欧盟国家元首或政府首脑非正式会议前。图片：法新社克罗地亚警方周六表示，四名男子因针对外国工人的种族主义袭击而被捕，随后又发生了三起类似事件，导致一名尼泊尔人受重伤。这个拥有 380 万人口的欧洲国家正努力克服长期劳动力短缺的问题，因为它面临着大规模移民和人口减少的问题。传统上依赖巴尔干邻国的季节性工人，克罗地亚越来越多地依靠来自尼泊尔、印度、菲律宾和其他地区的劳工来填补数万个工作岗位，特别是在建筑业和亚得里亚海沿岸的关键旅游业。警方周六表示，被捕的四人涉嫌在沿海城镇斯普利特殴打一名送餐工人，他们因“仇恨犯罪”而受到调查。警方声明称，在周五晚些时候发生的袭击中，一名 41 岁的外国人和一名袭击者受轻伤。袭击发生后，另外三起针对外国送餐工人的事件也发生在斯普利特，一名尼泊尔人受重伤。10 月 30 日，移民离开法国北部讷沙泰勒哈尔代洛附近圣艾蒂安奥蒙特的埃考特海滩，挤在一艘走私者的充气艇上，试图穿越英吉利海峡。自 2023 年起，克罗地亚一直是申根区（欧盟共同无边界制度）的一部分，并对非法入境实施严格的政策。克罗地亚因边防警察暴力驱逐移民而受到欧洲议会的批评。图片：法新社另一名受害者是印度人，另外两人的国籍尚未透露。警方表示，他们正在继续搜寻这三起袭击的肇事者。2023 年，克罗地亚向近 120,000 名非欧盟国民提供了工作许可，比上一年增加了 40％。今年这一数字将被超越，因为截至 11 月，已向非欧盟国民发放了近 150,000 份工作许可。首都萨格勒布的警方今年早些时候表示，针对外国工人（尤其是送餐工人）的袭击次数一直在增加。在大多数情况下，袭击不是出于种族动机，而是抢劫。然而，移民经常在网上受到嘲笑，而语言障碍和对外人的消极态度给新劳工带来了障碍力量。克罗地亚族占克罗地亚人口的 90% 以上，其中近 80% 是罗马天主教徒。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.run ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285915/croatia-arrests-four-over-attack-foreign-workers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>住宅项目施工现场起重机笼子坠落致香港工人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285913/hong-kong-worker-killed-falling-crane-cage-residential-project-construction-site?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.09 20:55大围柏傲农场。图片来源：谷歌地图香港一名工人在住宅项目工地被起重机笼子坠落砸中身亡，据称是因机器故障所致。警方周六表示，这名 41 岁男子在柏傲农场三期工地试图搬运物品时，被笼式升降机压倒，随后失去意识。笼子坠落时，他的部分身体被笼子的铁架压伤，导致他不省人事。警方表示，初步调查显示，起重机笼子在坠落前突然出现故障，将正在搬运材料的男子困在地上。抵达现场的救援人员将工人送往沙田威尔斯亲王医院接受紧急治理，但他于下午 2 点 25 分被宣布死亡。警方正在调查事故原因，已将案件列为“工业意外”。据报道，这名男子已婚并有孩子，两名工人分别6岁和13岁，分别来自内地。项目承建商协盛建筑发言人表示，公司对意外深感悲痛，并向死者家属表示最深切的慰问。该工人被紧急送往沙田威尔斯亲王医院。图片：Jelly Tse发言人补充说，该公司将配合警方的调查。位于沙田大围站上方的柏傲农场三期项目由新世界发展和港铁公司联合开发。新世界在 2021 年表示，由于墙基的混凝土强度不符合安全标准，该项目的两栋楼必须拆除重建。这起事故是本周发生的第三起此类悲剧。周四，一名 37 岁的工人在香港国际机场正在建设的一个航站楼坠楼身亡，据报道，他在 T2 航站楼六楼失足坠落至四楼。周二，一名工人在拆除竹棚架时从一栋建筑物上坠落身亡。上个月，香港机场服务公司雇用的一名行李和货物处理员在操作机场的传送带时坠落四天后死亡。柏油碎石。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285913/hong-kong-worker-killed-falling-crane-cage-residential-project-construction-site?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京香港事务负责人敦促大亨竞标长期项目</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285903/beijings-point-man-hong-kong-affairs-urges-tycoons-bid-long-term-projects?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285903/beijings-point-man-hong-kong-affairs-urges-tycoons-bid-long-term-projects?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>亚马逊可持续的巨型鱼捕捞量受到严重干旱的威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3285912/amazons-sustainable-giant-fish-catch-threatened-severe-drought?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3285912/amazons-sustainable-giant-fish-catch-threatened-severe-drought?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>走这边的路？香港地铁为何要关注扶梯礼仪</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3285909/walk-way-why-hong-kongs-mtr-corp-targeting-escalator-etiquette?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3285909/walk-way-why-hong-kongs-mtr-corp-targeting-escalator-etiquette?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“最强大”海军战机将亮相珠海航展</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3285911/chinas-most-potent-naval-warplane-set-appear-zhuhai-air-show?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.09 20:08珠海航展前，一架歼-15D电子战飞机和一架歼-15T战斗机在广东上空飞行。图片来源：中央电视台中国先进的舰载战机将首次亮相该国最大的航展。第四代歼-15D配备了用于对抗雷达和导弹系统的技术，被一家军事新闻门户网站描述为世界上“最强大的舰载电子攻击机”。“与传统的歼-15相比，歼-15D的主要改进在于升级了航空电子设备和武器系统，并优化了机身结构。因此它具有更强大的作战能力，也能更好地适应新航空母舰的要求，”海军专家李健在接受国有广播公司中央电视台采访时说。歼-15，又名飞鲨，以苏联苏-33 为基础，目前驻扎在辽宁舰和山东舰上。据五角大楼报道，这种双座飞机旨在执行远程反舰和对地攻击，并配备电子情报收集吊舱。《军事观察》杂志称，歼-15D 有望“通过干扰敌方传感器显著提高生存能力，同时也是一种非常有效的防空压制手段”。该杂志还补充说，歼-15D“很可能是世界上最强大的舰载电子攻击机”。预计，一旦完成海试，这架飞机将成为中国最先进的航母福建号上的驻军飞机之一。福建号配备了电磁弹射系统，两架弹射战斗机 — — 歼-15T 和歼-15B — — 也将在珠海航展上亮相，很可能也驻扎在那里。本周末，一架歼-15-D 和歼-15T 被拍到在广东上空参加训练飞行。此次航展还将展示中国的两款隐形战斗机 — — 歼-20 和歼-35。后者将首次公开亮相，证实中国是除美国以外拥有两种隐形战斗机的国家。此次活动于周二开始，持续至周日，还将展示 HQ-19 地对空导弹、Z-9F 反潜直升机和 Y-8 反潜巡逻机。海军陆战队也将在此次活动中首次亮相，展示其 Z-20J 舰载直升机和 Z-8C 运输直升机。此次航展的正式名称是中国国际航空航天博览会，俄罗斯唯一的隐形战斗机苏-57 和该国的特技飞行表演队俄罗斯勇士也将亮相。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3285911/chinas-most-potent-naval-warplane-set-appear-zhuhai-air-show?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方拘捕三名涉嫌贩毒人员，查获价值 220 万港元毒品</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285905/hong-kong-police-arrest-3-alleged-drug-production-seize-hk22-million-substances?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.09 19:28警方在村屋内发现1.29公斤快克可卡因、1.09公斤可卡因以及疑似制毒原料。图片：讲义香港警方在上水一栋村屋内发现超过 2 公斤的可卡因和可卡因，总值 220 万港元（283,000 美元），现已逮捕三名涉嫌制造危险药物的嫌疑人。将军澳警区反黑组高级督察吕朗清周六表示，警方前一天逮捕了两名分别为 23 岁和 30 岁的男子和一名 23 岁的女子。警方于星期五傍晚在一间怀疑为毒品制造地点的村屋外拘捕嫌犯。“警方注意到，不法分子利用偏远地区的村屋作为毒品制造中心，使侦查更加困难，”吕志强说。高级督察表示，除非住在该地区或熟悉周围环境，否则很难找到这间房屋，但他强调，将犯罪活动隐藏在遥远的地方并不能吓倒警方。警方在屋内一个约 700 平方英尺的地点发现 1.29 公斤可卡因、1.09 公斤可卡因、一批怀疑用于制毒的原材料以及诸如电秤和电磁炉等工具。警方情报发现，这间房屋被用来从原材料制造可卡因，然后将其包装成小袋分发。吕志强强调，两名被捕者均为 23 岁，其中一名是大学生，并呼吁年轻人“警方呼吁年轻人切勿成为贩毒集团的替罪羊，以免葬送自己的前途。”该名高级督察说。制造危险药物的最高刑罚是终身监禁，一经定罪，可罚款500万港元。今年首六个月，警方共记录577宗严重毒品罪行，较去年同期下跌2.5%。禁毒常务委员会今年2月公布的报告显示，可卡因已取代大麻，成为本港21岁以下青少年吸毒者的首选毒品。委员会专家认为，可卡因供应增加是其受欢迎的原因。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285905/hong-kong-police-arrest-3-alleged-drug-production-seize-hk22-million-substances?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国国家主席习近平向到访的意大利总统马塔雷拉赠送月尘</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285899/chinese-leader-xi-jinping-gives-moon-dust-visiting-italian-president-sergio-mattarella?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.09 19:00中国国家主席习近平向意大利总理塞尔吉奥·马塔雷拉赠送了从月球采集的样本。图片来源：CGTN中国国家主席习近平向意大利总统塞尔吉奥·马塔雷拉赠送了一批嫦娥五号月球探测器从月球上采集的土壤。据国家电视台 CCTV 报道，这些礼物包括 1 克从月球上挖出并钻取用于研究的样本，以及另外 0.3 微克装在装饰品中的土壤。马塔雷拉正在对中国进行为期 6 天的访问，将于周二结束。去年，意大利是唯一签署中国“一带一路”倡议的七国集团国家，但退出了该基础设施项目。此前，中国曾向法国总统埃马纽埃尔·马克龙和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京赠送了月球土壤。嫦娥五号样本是迄今为止带回地球的最年轻的土壤，为了解月球的近代历史提供了参考。作为中国最近的一次月球探险，嫦娥六号带回了月球背面的样本，北京邀请国际科学家对其进行研究。习近平和马塔雷拉还视察了一批从意大利归还的中国文物，这些文物是作为防止非法出售历史物品的协议的一部分。中国国家文物局周五表示，意大利已向中国归还56件文物和艺术品。它们包括马家窑文化的彩绘新石器时代陶器以及汉唐和蒙古时代等著名朝代的物品。意大利主席国主要是礼仪性角色，退出“一带一路”倡议的决定是由总理乔治亚·梅洛尼去年做出的。在会见习近平周五在马塔雷拉总统的致辞中表示，两国应继续开展文化交流与合作，并提到了中世纪威尼斯探险家马可·波罗。“13世纪，这位伟大的意大利旅行家不带任何偏见地看待和描绘中国，为西方世界了解中国打开了一扇大门，”习近平说。“作为两大文明古国，中意应该弘扬开放包容的传统，推动国际社会通过对话解决分歧，以合作超越冲突，共同建设和谐世界​​，”他表示。据中央电视台报道，马塔雷拉表示，意大利视中国为重要合作伙伴，将加强在科技、贸易等领域的合作。“通过文化合作机制……我们将加强两国友谊，为和谐共处奠定坚实基础，为我们共同应对全球挑战注入动力，”他表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285899/chinese-leader-xi-jinping-gives-moon-dust-visiting-italian-president-sergio-mattarella?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 11:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>