<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Oct 2024 09:17:02 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>考拉带领澳大利亚警察在火车站进行欢快、慢速的追逐</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3281505/koala-leads-australia-police-merry-slow-speed-chase-through-railway-station?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 15:31新南威尔士州交通局发布的这段视频截图显示，一只考拉危险地走近悉尼卡苏拉车站的站台边缘。照片：Facebook/TransportforNSW周二发布的视频显示，一只任性的考拉在清晨低速追逐着澳大利亚的一个火车站，令城市中的通勤者大吃一惊。新南威尔士州交通部提供的视频显示，这只考拉周五漫步穿过悉尼的卡苏拉车站，该车站位于该市中央商务区西南约 34 公里（21 英里）处。这张静态照片显示，警察在悉尼卡苏拉车站跟踪这只考拉（右上）。新南威尔士州交通局发布的视频片段。照片：Facebook/TransportforNSW视频显示，这只考拉在选择走下楼梯之前先检查了电梯。这只考拉——一种通常隐居的物种，也是澳大利亚最受喜爱的动物之一——危险地靠近站台边缘，该地区的火车被命令减速。在警察出动将这只有袋动物赶出铁轨后，它最终跳过了车站围栏。新南威尔士州交通局在 Facebook 上的一份声明中表示：“当它在车站自行参观时，一名列车警卫通知了安全控制中心。” “在新南威尔士州警察的引导下，它安全返回丛林。”“提醒所有乘客，无论大小，都不要离开黄线，”新南威尔士州交通局补充道。悉尼西南部是大量考拉的栖息地，但城市发展对这些动物的威胁越来越大。新南威尔士州政府已投资数百万美元用于保护项目，目标是到 2050 年使该州的考拉数量翻一番。考拉在该州被列为易灭绝物种。德新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3281505/koala-leads-australia-police-merry-slow-speed-chase-through-railway-station?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊朗发出警告，以色列开始在黎巴嫩西南部开展地面行动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281511/israel-starts-ground-operations-southwest-lebanon-iran-delivers-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281511/israel-starts-ground-operations-southwest-lebanon-iran-delivers-warning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国援助机构在冲突加剧之际向黎巴嫩提供紧急医疗物资</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281507/china-aid-agency-commits-emergency-medical-supplies-lebanon-amid-worsening-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 15:14在黎巴嫩，流离失所者住在西顿的一个停车场。在中东冲突加剧之际，中国承诺向黎巴嫩提供医疗物资。图片来源：新华社中国官方对外援助机构周二表示，北京将向黎巴嫩提供紧急医疗物资援助，因为以色列和真主党之间的敌对行动日益激烈，加剧了人道主义危机。中国国际发展合作署发言人李明在一份声明中表示，此次援助将帮助黎巴嫩开展医疗援助，是应黎巴嫩政府的请求。该声明称，最近战斗升级，“黎巴嫩多地发生爆炸和空袭，造成大量伤亡”。在哈马斯袭击以色列并引发加沙战争一年后，以哈马斯冲突已扩展到中东多个国家，并出现了重大升级。真主党自去年10月以来一直对以色列发动空袭，以示与哈马斯的声援。双方的交火行动近期进一步升级。周二，以色列军方称已击毙真主党贝鲁特总部后勤指挥官苏海尔·侯赛因·侯赛尼 (Suhail Hussein Husseini)。真主党尚未发表评论，但如果他的死亡得到证实，这将再次成为以色列针对真主党及其盟友哈马斯高层人物的定点清除行动的一部分。以色列国防军 (IDF) 表示，侯赛尼在贝鲁特部分地区进行的“精确的、基于情报的打击”中，“在伊朗和真主党之间的武器转让中发挥了关键作用，并负责在真主党部队中分发先进武器”。上周，伊朗对以色列发动了最大规模的袭击，向以色列目标发射了 200 枚弹道导弹，以色列则在考虑如何回应。真主党周一对以色列北部的海法发动袭击，导致以色列考虑在黎巴嫩采取更广泛的军事行动。这一事态发展凸显了黎巴嫩已成为地区紧张局势日益加剧的焦点。同样在星期一，以色列军队继续在两条战线上发动攻势，对黎巴嫩南部发动猛烈轰炸，并对加沙南部的哈马斯进行报复性打击。以色列国防军称，周一，黎巴嫩真主党武装向以色列发射了约 190 枚射弹。交火加剧了黎巴嫩的人道主义危机，黎巴嫩公共卫生部表示，9 月 23 日至 10 月 3 日期间，与冲突有关的死亡人数增加了 200% 以上，达到 1,699 人。与此同时，世界卫生组织表示，自去年 10 月冲突爆发以来，已有 77 多名值班医务人员在黎巴嫩丧生，联合国人道主义事务协调办公室表示，黎巴嫩至少有 96 个初级卫生保健中心和诊所以及三家医院被迫关闭。据国家通讯社报道，上周，中国政府组织了两轮撤离居住在黎巴嫩的中国公民，允许 200 多名中国人和 10 名外国家庭成员离开黎巴嫩新华社。上个月底，北京向黎巴嫩发出了旅行警告，敦促公民避免前往该国，并要求已经在该地区的公民尽快撤离或转移到更安全地区。中国驻黎巴嫩大使馆在一份声明中表示，黎巴嫩安全局势“目前严峻”，并呼吁中国公民密切关注当地事态发展。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281507/china-aid-agency-commits-emergency-medical-supplies-lebanon-amid-worsening-conflict?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼禁止 Temu 入驻，因担心这家中国购物巨头将“摧毁”当地中小企业</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3281503/indonesia-bans-temu-over-fears-chinese-shopping-giant-will-destroy-local-smes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 14:31智能手机和电脑上的 Temu 标志在线市场。图片来源：Shutterstock印尼已禁止中国电商巨头 Temu 进入该国，以保护其中小微企业免遭“摧毁”，并防止廉价产品涌入该国。拼多多控股旗下的 Temu 直接将中国工厂与马来西亚、泰国和美国等 50 多个国家的消费者联系起来。印尼当局表示，该平台的商业模式消除了供应链中的经销商和托运人等本地利益相关者，使海外公司能够保持低价，这可能会挤压印尼的小贸易商。“不，Temu 不能进入，因为它损害了印尼的经济，尤其是对印尼的中小微企业 [SME] 来说。我们不会给它机会，”通信和信息部部长布迪·阿里·塞蒂亚迪上周表示。布迪表示，印尼的数字空间需要充满“使社会更有效率、更有利可图”的东西。“如果它有害，那还有什么意义呢？我们将禁止它。如果不加以控制，我们的微型、小型和中型企业将被摧毁。”一名顾客在印尼德波的一家商场购物。图片：Shutterstock负责合作社和中小企业监管的部长 Teten Masduki 的顾问 Fiki Satari 表示，Temu 之前在印尼注册该品牌的申请之所以被拒绝，是因为一家当地公司一直在使用这个名字。他还重申了 Budi 的担忧，称允许 Temu 在印尼运营将损害国内企业。6 月，Teten 表示，Temu 比 TikTok Shop 构成了更大的威胁，TikTok Shop 是中国科技巨头字节跳动旗下流行短视频应用的电商部门。新闻网站 Detik 援引部长的话说：“让我担心的是，还有另一款数字跨境应用，我认为它会进入我们的市场，比 TikTok Shop 更具颠覆性。”去年 10 月，在政府以不遵守法律和保护小企业为由禁止 TikTok Shop 之前，有 200 多万印尼人在上面销售商品。TikTok 在 2 月份突破了限制，完成了以 15 亿美元收购印尼第二大购物平台 Tokopedia，该平台隶属于 GoTo 集团。去年，一名商贩在雅加达的一家商店通过流媒体进行现场销售。图片：美联社在完成交易后，GoTo 首席执行官帕特里克·瓦卢乔 (Patrick Walujo) 告诉《本周亚洲》杂志，该公司致力于确保不进行掠夺性定价，帮助微型和小型企业上网以获取部分数字支出，并培养本地人才。据研究公司 Momentum Works 称，去年印尼的电子商务交易额为 520 亿美元。印尼的禁令是 Temu 遭遇的一系列挫折中的最新一次，该公司在美国也面临监管打击。上个月，拜登政府宣布了填补漏洞的规则，该漏洞允许 Temu 这样的中国公司通过向美国运送价值低于 800 美元的商品来避免关税。据白宫称，此类货物的数量已从十年前的 1.4 亿件跃升至去年的 10 多亿件。Temu 为其运营进行了辩护，在 9 月的一份声明中表示，其成功归功于“高效的商业模式，减少了不必要的中间商，让我们能够将节省下来的钱直接转嫁给客户”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3281503/indonesia-bans-temu-over-fears-chinese-shopping-giant-will-destroy-local-smes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾试图通过“自力更生国防”政策吸引武器制造商</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281500/philippines-attempts-woo-arms-manufacturers-self-reliant-defence-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 14:46上个月，菲律宾海军人员在马尼拉大都会帕赛市的武器博览会上检查展出的步枪。图片：路透社菲律宾总统小费迪南德·马科斯周二签署了一项法律，旨在通过吸引外国武器制造商在这个东南亚国家设厂来发展本土国防工业。马科斯在签署仪式的直播演讲中表示，这项名为《自力更生国防态势振兴法》的新法案将使菲律宾减少对“其他方”供应链和利益的依赖。“对于一个处于地缘政治变化和动荡支点的国家来说，这是一个合乎逻辑的举措，”他说。马科斯颁布这项法律之际，菲律宾正优先考虑外部防御，因为南海问题持续紧张。由于双方都声称对这条关键水道拥有主权，两国船只发生了紧张冲突。马科斯表示，该法律还为在菲律宾建立国防设备组装厂的制造商提供税收减免等激励措施。他补充说，这项措施将促进菲律宾的经济增长。菲律宾总统小费迪南德·马科斯表示，发展国家国防工业将促进经济增长。图片：法新社与此同时，菲律宾、美国和其他四个国家的武装部队开始在吕宋岛北部海岸举行联合海军演习，面对台湾，以展示海军实力，应对日益紧张的局势。今年的演习名为“Sama Sama”，意为团结，有近 1,000 名来自澳大利亚、加拿大、法国、日本、美国和菲律宾的水兵和人员参加。高强度的演习侧重于反潜、水面和空战。美国海军少将托德·西米卡塔在马尼拉以西的苏比克港告诉记者，与主要盟友建立伙伴关系产生了“威慑效应”，但他补充说，演习并不针对任何国家。“这些演习的目的不是为了惹恼对方。它是为互操作性而量身定制的，”西米卡塔说。 “在整个过程中，都有人不遵守这些规则，所以我们必须达成一致，这样我们才能制定这些标准。”加拿大哈利法克斯级护卫舰 HMCS Vancouver 于 2018 年访问香港期间拍摄。照片：K. Y.为期九天的演习将汇集美国海军的阿利·伯克级导弹驱逐舰 USS Howard、加拿大的哈利法克斯级护卫舰 HMCS Vancouver 和一架 CH-148 旋风直升机，同时日本的新明和 US-2 两栖飞机和川崎 P-1 海上巡逻机也将参加，还有来自菲律宾的军舰。演习举行一周多之前，中国军方表示，其空军和海军在南海有争议地区进行演习，此举加剧了该地区水道的紧张局势，而该水道仍然是该地区的一个不稳定爆发点。西米卡塔表示，演习是几个月前就计划好的。中国声称对南海几乎全部拥有主权，但这些主权与其他沿海国家重叠，这激怒了其邻国和美国，美国已加强了在该地区的安全参与。上个月，美国与澳大利亚、日本、菲律宾以及新西兰首次在马尼拉专属经济区举行了联合海上演习，以提高军队的互操作能力。华盛顿海军陆战队轮换部队 - 东南亚 (MRF-SEA) 将参加今年和明年至少 8 次演习，这是他们第三次部署到该地区，包括马来西亚、文莱和印度尼西亚。“这是我们拥有的最强大的编队。自 MRF-SEA 成立以来，它也进行了最多的演习，”其指挥官 Stuart Glenn 上校告诉记者。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281500/philippines-attempts-woo-arms-manufacturers-self-reliant-defence-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国 4 岁男孩因指甲感染被父亲送去足疗中心，导致手指截肢</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3280549/china-boy-4-has-finger-amputated-after-dad-takes-him-foot-spa-nail-infection?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 14:00中国一家足部按摩中心被要求赔偿一名四岁男孩和他的父亲，因为这名男孩在接受简单的指甲感染治疗后出现问题，不得不截掉手指。图片来源：SCMP 合成/Shutterstock/搜狐中国一名四岁男孩的手指因父亲带他去足部按摩店治疗指甲真菌感染而被迫截肢。《中国消费者报》9 月 26 日报道，2023 年 7 月，这名姓林的男孩被父亲带到中国西南部重庆市的罗振东足部按摩院治疗左手食指指甲感染。这家店声称有一种叫做“去甲膏”的药，说可以有效治疗男孩的指甲。他们将药膏涂在男孩感染的指甲上，并用弹力绷带包扎。治疗费用为 600 元（86 美元）。两天后，父亲发现儿子的手指萎缩并变黑。他赶紧将他送往医院，医生诊断为坏疽。警方和其他部门对该足部按摩中心进行了调查，发现其无证经营。图片来源：微博医生说，为了避免进一步感染，林先生的左手食指指尖必须截掉。这名男孩被评为十级残疾。他的父亲向商店索赔20余万元人民币（2.9万美元），商店认为赔偿金额过高而驳回了他的索赔。2月份，父亲向当地区消费者委员会举报了此事。委员会发现，“指甲去除膏”没有正式经营许可证。而且这种药只具有杀菌作用，不能治病。消委会还发现，这家店的名字与营业执照上的名字不一样。消委会认为这家店对男童的残疾负有责任，责令其停业，并赔偿男童家属16万元人民币（2.3万美元）。当地政府提醒消费者有健康问题应及时到医院治疗。传统中医认为，足为人体之根。因此，许多人认为足浴和足部按摩可以有效缓解疲劳和轻微疾病。尽管经历了磨难，男孩的父亲仍在网上面临不负责任的指责。图片来源：Shutterstock一些足部按摩店因无证宣传中医治疗而受到处罚。据《检查日报》报道，今年 5 月，中国东部浙江省的一家法院起诉了 16 人，他们从足部按摩店的 10 多名顾客中骗取了 300 万元人民币（428,000 美元）。他们向受害者出售一种按摩霜，声称它有一种秘密的中医配方，可以在 2022 年治愈各种疾病。在社交媒体上，一些人还说林的父亲不负责任。“真是一个不负责任的父亲，带儿子去足部按摩店而不是医院治病，”一个人在抖音上说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3280549/china-boy-4-has-finger-amputated-after-dad-takes-him-foot-spa-nail-infection?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡与韩国将作为战略合作伙伴深化人工智能和初创企业合作</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281493/singapore-south-korean-deepen-ai-start-cooperation-strategic-partners?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 13:21韩国总统尹锡烈（右二）和夫人金根熙（左二）周二在新加坡国会大厦出席欢迎仪式。图片：Yonhap/EPA-EFE韩国总统尹锡烈表示，韩国已同意与新加坡在明年建立战略伙伴关系，届时将是两国建​​交 50 周年。正在新加坡与新加坡总理黄循财出席峰会的尹锡烈在电视讲话中表示，在战略伙伴关系下，两国将深化在人工智能和初创企业等领域的合作。尹锡烈表示，全球第三大液化天然气 (LNG) 进口国韩国和液化天然气枢纽新加坡周二还签署了液化天然气供应合作谅解备忘录，此举将有助于国际供应链的稳定。合作可能包括液化天然气互换、联合采购以及应对液化天然气供应链危机的合作。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281493/singapore-south-korean-deepen-ai-start-cooperation-strategic-partners?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚希望在婆罗洲建立新海军基地，加强南海防御</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281496/malaysia-eyes-strengthened-south-china-sea-defence-new-naval-base-borneo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 13:382015 年马来西亚皇家海军巡逻舰艇。该国 49 艘舰艇中有一半已经超出使用寿命。图片：法新社专家表示，尽管马来西亚舰队老化带来挑战，但婆罗洲的新海军基地将对马来西亚应对有争议的南海日益增长的威胁的能力发挥至关重要的作用。该基地位于沙捞越民都鲁，具有战略意义，距离南卢康尼亚浅滩（马来西亚称为 Beting Patinggi Ali）仅 80 海里（148 公里）。北京声称这一地区是其最南端的领土，但实际上它位于马来西亚 200 海里的专属经济区内。近几个月来，中国在南海主张方面愈发激进，这些主张与马来西亚、文莱、菲律宾和越南的主张重叠。然而，马来西亚的海上防御受到一支基本上已过鼎盛时期的舰队的阻碍。该国 49 艘船舶中有一半已超过使用寿命，新船交付延迟加剧了这一问题。今年 6 月，在美国指控马来西亚已成为伊朗违反制裁向中国运输石油的枢纽后，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣承认，马来西亚难以有效监控其广阔的海域。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣承认，马来西亚在有效监控其海域方面面临困难。图片：法新社马来西亚战略与国际问题研究所的外交政策和安全专家托马斯·丹尼尔在接受《本周亚洲》采访时表示，民都鲁的新基地对于提升马来西亚的海军能力至关重要。“这不仅仅关乎舰艇的数量，或者……现有舰艇的巨大作战压力，”他说。“拥有更多可缩短对关键海域响应时间的最佳基地设施，无论从作战角度还是从政策角度都很重要。”马来西亚海军目前在沙巴的 Sepanggar 开展行动，距离南卢康尼亚浅滩东北部 215 多海里（398 公里）。民都鲁基地于 11 月宣布，之所以选择它，是因为它与浅滩和 Kasawari 天然气田的战略距离很近。国防部长 Mohamad Hasan 强调了其重要性，称这“对于加强我国的水域至关重要”。“国家在砂拉越北部的国防能力的增长表明政府致力于确保该国的沿海地区、水域、边界和空域始终处于战备状态，”他当时表示。该海军设施以及配套的空军基地预计将于 2030 年投入使用。周五，南海紧张局势升级，越南正式指责中国执法人员在有争议的西沙群岛附近袭击 10 名越南渔民并夺取他们的渔获。与此同时，尽管中国为期四个月的年度禁渔期即将结束，但靠近菲律宾的黄岩岛附近的渔民报告说，他们被中国海警和民兵船只“完全包围”。美国专家敦促马来西亚采取马来西亚必须采取更加强硬的立场来捍卫其海洋权利，即使其与中国的贸易关系变得越来越重要。“迁就中国基本上就是事后付出额外的代价，而且这种代价往往是以血汗和泪水的形式出现的，”华盛顿智库战略与预算评估中心高级研究员吉原俊 (Toshi Yoshihara) 警告称，他广泛撰写有关中国军事和海洋政策的文章。他今年 6 月表示，这些代价可能表现为经济影响、领土完整丧失和地区不稳定加剧——所有这些都会损害马来西亚的国家利益和安全。安全专家托马斯表示，虽然“东南亚声索国所做的几乎任何事情”都可能激起中国的反应，但马来西亚如果让这决定其在南海的核心利益，那将是一个错误。“如果说有什么不同的话，那就是拥有能够改善我们的反应和巡逻时间的设施，与马来西亚长期以来不在公开场合挑起事端的做法相得益彰但对我们的核心利益有着坚定的立场，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281496/malaysia-eyes-strengthened-south-china-sea-defence-new-naval-base-borneo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国内地集团控股保健产品连锁店将关闭香港全部 19 家门店</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281497/mainland-chinese-conglomerate-owned-health-product-chain-close-all-19-hong-kong-stores?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 13:39华润集团将于11月8日关闭其在香港的所有门店。照片：Jelly Tse华润集团旗下一家保健品连锁店将关闭其在香港的所有19家分店，原因是“外部不确定性和各种运营挑战”。华润集团周二在社交媒体上写道，将于11月8日关闭该市的所有门店，并敦促客户用奖励积分兑换产品或代金券该公司还表示，将从周二起停止接受新的奖励计划成员或发放积分。近几个月来，本地零售额没有出现反弹的迹象，促使许多公司关闭分店，其中包括 Uselect、Pricerite 和通利音乐等。根据最新的政府统计数据，香港 8 月份零售额连续第六个月同比下降，下降 10.1% 至 292 亿港元（38 亿美元）。当局将零售业的表现归因于出境假期旅游增加、港元相对走强以及消费者习惯的改变，例如居民选择跨境购买更便宜的商品和服务。华润医药集团有限公司 8 月底发布的一份中期报告称，该公司在香港和中国内地以 CRCare 和德顺行品牌经营 760 家零售药店，低于去年的 809 家。该组织是一家华润集团旗下的中药材有限公司今年上半年总营收为1280亿元，比去年同期增长4.7%。医药零售业务占总营收的3.9%，同比增长9.3%，实现营收40亿元。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281497/mainland-chinese-conglomerate-owned-health-product-chain-close-all-19-hong-kong-stores?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一女子试图在车内烧炭自杀 一辆汽车被点燃</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281491/car-set-ablaze-hong-kong-woman-attempts-suicide-burning-charcoal-vehicle?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 13:18周二早上，西贡附近黄竹湾一辆汽车起火。图片来源：南华早报 香港一户外公共停车场内，一辆汽车起火，据称一名女子在车内焚烧木炭自杀。周二上午 9 点前，一名男子报警，称其女友试图在车内自杀，紧急救援人员随即赶往西贡黄竹湾天后庙附近的大网仔路。据警方称，这名 30 多岁的女子在消防员和警察到达之前已经下了车。《南华早报》获得的一段视频显示，这辆白色轿车左后门敞开，突然起火，浓烟滚滚。消防处派出两辆消防车和一辆救护车前往现场。该部门发言人表示，大火于上午 9 点 11 分左右被扑灭。“初步调查显示，大火于上午 9 点 11 分左右被扑灭。”调查显示，该名女子在车内焚烧木炭，企图自杀，并点燃了车辆，”该发言人说。她说，在急救人员到达之前，该名女子已经离开了汽车。据该部门称，受害者在事件中没有受伤，但情绪不稳定，被送往将军澳医院。如果你有自杀想法，或者你认识有自杀想法的人，可以寻求帮助。对于香港，请拨打 +852 18111 致电政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 致电撒玛利亚会，或拨打 +852 2382 0000 致电自杀预防服务。在美国，请致电或发短信至 988 或在 988lifeline.org 上聊天，拨打 988 自杀与危机生命线。有关其他国家热线的列表，请参阅此处。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281491/car-set-ablaze-hong-kong-woman-attempts-suicide-burning-charcoal-vehicle?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>卡马拉·哈里斯在《60 分钟》采访中未详细阐述其对华政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281470/kamala-harris-adds-little-detail-her-china-policy-60-minutes-interview?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281470/kamala-harris-adds-little-detail-her-china-policy-60-minutes-interview?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰称俄军已抵达另一座重要前线城市</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281485/russian-forces-reach-another-key-frontline-city-ukraine-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281485/russian-forces-reach-another-key-frontline-city-ukraine-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金正恩在核威胁下声称朝鲜“​​正在成为军事超级大国”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281477/north-korea-becoming-military-superpower-kim-claims-amid-nuclear-threats?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281477/north-korea-becoming-military-superpower-kim-claims-amid-nuclear-threats?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>酷玩乐队的香港演唱会旅游套票在 Klook 上 10 分钟内被抢购一空</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281486/travel-package-tickets-coldplays-hong-kong-shows-snapped-klook-within-10-minutes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 12:44金钟一巴士站的屏幕宣传酷玩乐队 2025 年 4 月在香港举行的演出。照片：Elson Li酷玩乐队在香港的演出开售第二天，粉丝和海外游客就争相购买，合作旅游平台上的门票在短短 10 分钟内就销售一空。周二的门票销售从上午 10 点开始，预计大部分来自因为演唱会门票必须成对购买，并且作为包含一晚或两晚酒店住宿的套餐的一部分。《华盛顿邮报》检查发现，上午 10 点一到，旅游平台 Klook 的虚拟候诊室里就有大约 1,500 名用户。几分钟之内，这一数字就跃升至 30,000 多张。进入购买页面后，客户会被引导选择他们想购买哪一天的音乐会门票、选择酒店，并决定是否要住一晚或两晚。他们还需要提供购票和酒店住宿时所用护照上的姓名。截至上午 10:08，《南华早报》发现所有酒店选项都已无法使用，表明房间已售罄。《南华早报》已联系 Klook，询问周二售出的确切门票数量。这支英国摇滚乐队将于明年 4 月 9 日、11 日和 12 日在亚洲巡演的香港站举行三场演出，巡演地点还包括阿布扎比、孟买和首尔。他们将是即将开放的启德体育园主体育场首批演出的乐队之一，该体育场可容纳多达65,000，包括音乐会使用的站立场地区域。Klook在周二上午10点开始的24小时内以先到先得的方式出售“体验套餐”。酷玩乐队的主唱克里斯·马汀（Chris Martin）于9月在拉斯维加斯的iHeartRadio音乐节上演出。图片：Getty Images。套餐提供两种价位。三至四星级酒店套餐起价 332 美元，共有 27 家酒店可供选择，包括铜锣湾富豪酒店、天水围海逸酒店和香港丝丽酒店。四至五星级套餐起价 625 美元，共有 39 家酒店可供选择，包括香港瑰丽酒店、文华东方酒店和港岛香格里拉大酒店。香港演唱会的四个演出场次的门票于周一上午 10 点开始销售，当时酷玩乐队为之前在乐队网站上注册的粉丝推出了艺术家预售。这些门票也在几分钟内被抢购一空，但很快又出现在 Facebook 和 Carousell 等平台上，价格高出官方价格的几倍。当地推广机构 Live Nation⁠ 的成员将进行预售周三上午 11 点至晚上 11 点 59 分，一般销售将于 10 月 10 日开始。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281486/travel-package-tickets-coldplays-hong-kong-shows-snapped-klook-within-10-minutes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家研制出可在火星大气层运行的太空电池</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3281325/china-scientists-develop-space-battery-can-run-mars-atmosphere-paper?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.10.08 12:00中国科学技术大学研究人员研制的电池可在零度火星温度下运行近两个月。图片来源：Shutterstock中国科学家表示，他们已经开发出一种用于火星探索的轻型可充电电池，这种电池可由火星大气提供动力，同时能够承受火星的极端温度。来自中国科学技术大学的研究人员表示，这种电池在放电过程中能够“直接吸入火星大气作为燃料”，并可通过外部太阳能和核能进行二次充电。根据同行评议期刊《科学通报》发表的论文，该电池在零摄氏度（32 华氏度）下可以运行 1,350 多个小时，相当于近两个火星月。火星上的一天比地球上的一天长 40 分钟左右。研究人员表示，他们设计这种电池是为了使其能够在火星极端温度变化下运行，火星上的昼夜温差可达 60 度。他们写道：“我们开发了这种由火星大气直接供电的太空探索电池，并评估了其宽温电化学性能，以适应火星上严重的温度波动。”“火星电池的开发旨在对标从 1997 年美国索杰纳号火星车到 2021 年中国祝融号火星车携带的探测设备中的二次 [锂离子电池] 的垄断。”这项研究的作者、中国东南部安徽省合肥大学的博士后研究员肖旭表示，这种电池的运行方式类似于燃料电池，它将能源的化学反应转化为电能。“就像氢氧燃料电池使用氢气作为燃料来产生能量一样，火星电池需要“火星探测器使用火星大气中的二氧化碳、氧气和一氧化碳等气体作为‘燃料’，”她说道。“该电池通过电化学或化学反应利用当地资源在现场产生电能。这意味着不需要将燃料运送到火星，大大减轻了电池的重量。”当被问及“祝融号”的命运时——这辆中国太阳能火星车因火星上灰尘堆积限制了它所能接收的阳光量，目前处于休眠状态——肖说，太阳能电池板并不是给新电池充电的唯一方式。“太阳能电池板上的灰尘堆积不一定成为限制火星电池性能的因素，”她说。据该团队介绍，火星车和其他探测设备主要由便携式锂离子电池以及大型太阳能电池板和核电池供电。“几乎所有火星探测器都采用了可充电的[锂离子电池]，甚至第一架火星直升机也采用了可充电的[锂离子电池]，它们与[美国探测器的]毅力号和好奇号的核电池或太阳能电池板结合使用——比如祝融号，”他们说。研究人员表示，这种电池的运行方式类似于燃料电池，将能源的化学反应转化为电能。图片来源：Sciencedirect肖表示，火星上的探测车将继续依赖多种能源作为其动力系统。 “火星电池不会取代任何能源——它旨在提供额外的电源选择。”肖说，团队希望在概念验证研究的基础上，进一步开发固态火星电池，解决低压下电解质挥发的问题，并支持热和气压管理系统。她说，这项工作为未来太空探索的互补多能源系统奠定了基础。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3281325/china-scientists-develop-space-battery-can-run-mars-atmosphere-paper?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>