<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 21:15:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>加拿大以侵犯人权为由制裁 8 名中国官员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290227/canada-sanctions-8-chinese-officials-citing-human-rights-violations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.11 01:58加拿大外交部长梅拉妮·乔利12月2日在拉脱维亚里加出席新闻发布会。图片：EPA-EFE加拿大周二对八名前任和现任中国高级官员实施制裁，理由是他们涉嫌在新疆、西藏和法轮功学员身上发生国家主导的侵犯人权行为。“加拿大对有关中国任意拘留超过中国外交部在一份声明中表示：“自 2017 年以来，中国在新疆拘留了 100 万人，其中许多人被关押在拘留营中，遭受心理、身体和性暴力。”时任联合国人权事务负责人在 2022 年发布的一份报告中表示，中国对位于中国最西部新疆的主要穆斯林少数民族维吾尔族人的待遇可能构成反人类罪。北京否认了这些指控。加拿大的目标包括前新疆党委书记陈全国和 2016 年至 2021 年期间担任西藏党委书记的吴英杰。该行动通过禁止加拿大人从事与房地产相关的活动或提供金融服务，对目标官员实施资产冻结。外交部长梅拉妮·乔利在声明中表示：“我们呼吁中国政府停止这种系统性的镇压运动，履行其国际人权义务。”中国驻渥太华大使馆没有立即回应置评请求。几个月前，乔利访问了北京，并会见了中国外交部长王毅。北京表示，他曾与她讨论过恢复正常关系的问题。2018 年，中国电信公司华为技术有限公司首席财务官孟晚舟在加拿大被拘留，中国随后逮捕了两名加拿大人，此后加中关系一度降温。三人后来均获释，但渥太华指控中国干涉加拿大政治，导致两国关系持续紧张。加拿大驻北京大使今年早些时候访问了新疆，并直接向当地领导人表达了对侵犯人权行为的担忧。美国、英国和欧盟也对新疆涉嫌侵犯人权的行为实施了制裁。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290227/canada-sanctions-8-chinese-officials-citing-human-rights-violations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 18:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国前国防部长因实施戒严被正式逮捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290225/south-koreas-ex-defence-minister-formally-arrested-over-martial-law-imposition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290225/south-koreas-ex-defence-minister-formally-arrested-over-martial-law-imposition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>学生们准备利用中石化捐赠的培训中心提高自己的水平</title>
      <link>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/sinopec-training-hub/article/3290136/students-prepared-raise-their-game-sinopec-donated-training-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/sinopec-training-hub/article/3290136/students-prepared-raise-their-game-sinopec-donated-training-hub?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国出口繁荣并未破灭，尽管 11 月出现下滑：5 大亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3290162/chinas-export-boom-not-bust-despite-november-dip-5-takeaways?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.11 00:00一名卡车司机准备从洛杉矶港运送集装箱出发。图片：法新社中国11月出口增速放缓，不及预期，同比增长6.7%，至3123.1亿美元。凯投宏观中国经济学家黄子春估计，出口量增长也大幅放缓，在考虑了出口价格变化和季节性因素后，他估计出口量也有所减弱。“上个月出口增长大幅放缓，但我们怀疑这是否意味着中国近期出口繁荣的结束，”黄说。“我们预计，在出口竞争力增强和出口商抢先征收关税的推动下，未来几个月出口将再次加速。”高盛分析师表示，出口增长放缓可能是由于拉丁美洲和欧盟等一些贸易伙伴的外部需求减弱。他们表示，按主要类别和环比计算，11月份金属出口额下降受钢铁出口下降影响，中国11月份的进口增速“仍然相当强劲”，其次是汽车和家电。不过，巴克莱分析师表示，与今年迄今5.4%的增幅相比，11月份6.7%的增幅“仍然相当强劲”。11月份，中国进口较上年同期下降3.9%，而10月份则下降了2.3%。在考虑了出口价格变化和季节性因素后，凯投宏观的黄先生表示，进口量也环比下降。“上个月进口量有所下降，但随着财政支出加速刺激对工业大宗商品的需求，进口量很可能在短期内回升，”凯投宏观的黄先生补充道。高盛分析师表示，进口量下降在各个国家都很普遍，这与今年11月与去年同期相比工作日减少的情况相一致。 “我们认为，进口连续第二个月下降，加上消费者价格指数低于预期，表明近期国内需求复苏仍然太浅、太弱，”巴克莱分析师表示。11月份，中国贸易顺差为974.4亿美元，而10月份为957.2亿美元。中国对美国的出口增长了8%，对欧盟的出货量增长了7.24%。11月份，中国对东南亚国家联盟的出口同比增长了14.9%，而对俄罗斯的出口下降了2.54%。“分项数据显示，对美国和东盟的出货量增长超过了总体增长，”高盛分析师表示。张Pinpoint Asset Management 首席经济学家王志伟表示，11 月份的贸易数据与前几个月的情况类似，出口继续增长，而进口则因国内需求疲软而保持疲软。但他指出，周一的政治局会议承诺在 2025 年采取“更积极”的政策来扩大国内需求。“市场正焦急地等待政府将采取哪些具体措施。希望中央经济工作会议能提供更多启示，特别是在财政政策方面，”他补充道。凯投宏观的黄志伟表示，他预计中国出口“可能”不久就会反弹。“尽管美国关税可能导致出口量减少约 3%，但可能要到明年年中才会显现出来。短期内，随着美国企业预期关税将增加订单，这些措施甚至可能刺激出口，”他补充道。黄还表示，进口应该会复苏，包括政治局数据在内的近期迹象表明，明年财政赤字将扩大。“强劲的财政支出（其中大部分可能用于投资）应该会在未来几个季度提振对工业大宗商品的需求，”他表示。巴克莱分析师预计，由于出口商提前发货，中国出口将保持弹性，至少到 2025 年第一季度是如此。“然而，随着关税上调成为现实，我们担心后续的回报。我们认为，进口进一步收缩表明近期国内需求复苏仍然太浅，”他们表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3290162/chinas-export-boom-not-bust-despite-november-dip-5-takeaways?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普嘲笑特鲁多是加拿大“州”的“州长”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290218/trump-mocks-trudeau-governor-state-canada?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.11 00:002019 年 12 月 4 日，唐纳德·特朗普 (左) 和加拿大总理贾斯汀·特鲁多在英国赫特福德郡沃特福德举行的北约圆桌会议前交谈。照片：美联社美国当选总统唐纳德·特朗普周二嘲笑加拿大的贾斯汀·特鲁多是一个州的“州长”，而不是美国这个大邻国的总理。“很高兴午夜过后不久，特朗普在其 Truth Social 平台上发文称，“我邀请您前几天晚上与加拿大州长贾斯汀·特鲁多共进晚餐”。“我期待很快再次见到州长，这样我们就可以继续就关税和贸易进行深入谈判，谈判结果对所有人都会非常壮观！”此前有报道称，特朗普在佛罗里达州与特鲁多讨论时建议让加拿大成为美国第 51 个州，此前特朗普威胁称，明年 1 月上任后将对加拿大征收巨额贸易关税。福克斯新闻报道称，特朗普告诉特鲁多，如果加拿大无法承受他威胁的对所有加拿大进口产品征收 25% 的关税，那么加拿大应该被美国吸收。这个想法长期以来一直被拿来开玩笑，特朗普习惯于发表挑衅性言论，尤其是在社交媒体上，这些言论可以被解读为笑话或咆哮。唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 发布了一张人工智能生成的自己站在山上的照片，旁边放着一面加拿大国旗，并配文“哦，加拿大！”。图片来源：Truth Social/realDonaldTrump在第一任期内，特朗普曾多次讨论从丹麦购买格陵兰岛。“我们为什么要补贴这些国家？”特朗普在周日播出的电视采访中提到墨西哥和加拿大时说道。“如果我们要补贴他们，那就让他们成为一个州，”他告诉 NBC。公开场合，特朗普和特鲁多表示，他们在当选总统海湖庄园的会晤进展顺利。特朗普指责美国最大的贸易伙伴加拿大和墨西哥在阻止非法移民和毒品贩运方面做得不够。尽管这两个国家都是与美国签署的三边自由贸易协定的一部分，但他还是威胁要对这两个国家征收关税。在佛罗里达晚宴结束后，特朗普表示这是“一次非常富有成效的会晤”，而特鲁多则表示他进行了“精彩的谈话”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290218/trump-mocks-trudeau-governor-state-canada?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>官员在打击有组织犯罪论坛上表示香港不是洗钱中心</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290220/hong-kong-no-money-laundering-hub-officials-tell-forum-tackling-organised-crime?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 22:54(左起) 亚太地区情报联络办公室负责人大泽俊彦、律政部长林保罗、海关关长何佩珊、保安局局长邓炳强为“打击洗钱及跨国有组织犯罪国际论坛”开幕。照片：Nora Tam香港律政部长和海关关长驳斥了有关香港正成为洗钱中心的指控，同时强调国际合作对打击跨国有组织犯罪的重要性。律政司司长林定国周二透露，应一个东亚国家的要求，香港已冻结了价值 2000 万美元的涉嫌欺诈收益的加密货币。最近，香港还在外国司法管辖区的合作下，为一名印尼诈骗受害者冻结了 800 多万美元的资产。林郑月娥借国际反洗钱论坛开幕之际，回击了未具名外国政客对香港的“错误”言论。林郑月娥表示：“我们没有义务、也不会执行任何其他国家实施的违反国际法和国际关系基本准则的单方面制裁。”他补充说，香港一直在执行联合国安理会的惩罚措施，以履行其国际义务。就在林郑月娥发表上述言论的两周前，美国议员敦促美国财政部长珍妮特·耶伦重新评估美国对香港银行的态度，并指责香港成为洗钱中心，帮助专制国家逃避制裁。议员们表示，香港已成为进口和出口等做法的“全球领导者”。将被禁的西方技术再出口到俄罗斯、购买被禁的伊朗石油、促进俄罗斯黄金的贸易，以及管理与朝鲜非法贸易的“幽灵船”。林郑月娥指出，自2022年以来，香港已提出23项司法协助请求，主要涉及洗钱、走私、腐败和欺诈，同期共收到652项请求。香港海关关长何佩珊也表达了同样的看法，她的部门组织了为期三天的论坛。海关关长何佩珊称，执法机构必须齐心协力，共同识别风险。图片：Nora Tam何厚铧表示，香港海关一直根据风险评估和情报对出境货物进行突击检查。她对新闻界说：“通过全面实施战略物品进出口管制，香港海关有效防止香港被利用作为大规模毁灭性武器扩散的渠道。”何厚铧的部门周二与香港大学签署了一份谅解备忘录，以开发打击洗钱案件的工具。何厚铧提醒说，全球金融体系之间的互联互通日益加深，科技飞速发展，使社会更容易受到洗钱活动的侵害。何厚铧在论坛上致辞时说：“在这种背景下，执法机构必须并肩合作，以识别风险，协调共同目标，并制定有效的解决方案，以破坏跨国有组织犯罪带来的金融增长。”香港大学和香港海关还将开设有关打击洗钱的课程和研讨会在新的伙伴关系下，亚太地区海关官员将有机会接触到反洗钱知识和区块链等最新技术。“我们的目标是加强区域成员应对新形式海关犯罪的能力，并最终建立强大的执法网络来打击犯罪网络，”何先生补充道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290220/hong-kong-no-money-laundering-hub-officials-tell-forum-tackling-organised-crime?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚反对派任命穆罕默德·巴希尔为过渡政府首脑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290221/syrian-rebels-name-mohammed-al-bashir-head-transitional-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290221/syrian-rebels-name-mohammed-al-bashir-head-transitional-government?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么中国需要在下一个采矿前沿——海底寻找盟友</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290163/why-china-needs-allies-next-mining-frontier-ocean-floor?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290163/why-china-needs-allies-next-mining-frontier-ocean-floor?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>梅西、九龙城寨电影和“打羽毛球”：2024 年香港人谷歌搜索最多的是什么</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290222/messi-kowloon-walled-city-film-and-playing-badminton-what-hong-kong-googled-most-2024?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 23:12二月份的友谊赛中，莱昂内尔·梅西 (Lionel Messi) 坐在替补席上。图片：Sam Tsang据这家互联网巨头称，足球传奇巨星里奥内尔·梅西 (Lionel Messi) 今年早些时候因缺席一场期待已久的比赛而引起香港媒体风暴，2024 年，他成为香港人在谷歌上搜索最多的本地新闻话题。今年 2 月，梅西在访问香港期间，因未能参加一场对阵香港超级联赛精选球队的友谊赛，在短短几天内就从万人迷变成了众人吐槽的对象。当时效力于国际迈阿密队的梅西缺席了整场比赛，引发了付费观看他比赛的球迷的愤怒。当有人透露组织这次活动使用了公共资金时，争议进一步升级，引发了退款的呼吁和对未来大型活动的融资标准更加严格。与此同时，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 赢得的美国总统大选是今年香港最热门的搜索关键词据谷歌称，今年已上映 20 部电影。紧随其后的是 ，一部以九龙寨城为背景的动作片，于 5 月上映。《暮光之城：寨城》中的一幕。图片：娱乐力量公司该片由郑保瑞执导，古天乐、洪金宝、任贤齐主演，票房大涨，成为香港第二大本土电影。该片成为今年两部票房突破1亿港元（1286万美元）的本土电影之一。“打羽毛球”位列流行俚语榜单第二名。这个词在今年成为香港的流行语，源于教育局在新的性教育指导方针中提出的一项有争议的建议，该指导方针建议年轻人通过打羽毛球来抑制性冲动，避免婚前性行为。这一建议因脱离公众而引发广泛嘲笑和批评。每年最受欢迎的关键词都反映了时代的脉搏以及社会不断变化的利益。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290222/messi-kowloon-walled-city-film-and-playing-badminton-what-hong-kong-googled-most-2024?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国针对宇视科技和北京中盾协助中国侵犯人权的行为展开调查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290224/us-targets-uniview-and-beijing-zhongdun-aiding-chinas-human-rights-abuses?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 23:182022 年 2 月，中国张家口，2022 年冬季奥运会前，美国和中国国旗飘扬。中国。照片：美联社美国周二将两家中国公司列入贸易限制名单，原因是涉嫌协助侵犯人权。在拜登总统执政的最后几天，他继续向北京施压。负责监管出口政策的美国商务部将浙江宇视科技有限公司列入实体名单，“因为它协助侵犯人权，包括针对普通民众、维吾尔族和其他少数民族和宗教群体成员的高科技监视，”该机构在一份文件中表示。中国的北京中盾安防技术集团有限公司因销售“使中国公共安全机构能够实施侵犯人权行为”的产品而被列入名单。宇视科技有限公司没有立即回应置评请求。记者无法联系到北京中盾安防进行评论。华盛顿特区的赫伯特·C·胡佛大楼，美国商务部所在地。图片：Shutterstock近年来，美国利用实体名单惩罚被指控协助中国镇压维吾尔族和其他少数民族的中国公司，包括 2019 年的中国视频监控公司海康威视。被列入实体名单迫使目标公司的美国供应商在向他们发货前获得难以获得的许可证。俄罗斯和缅甸的另外六个实体也于周二被列入名单。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290224/us-targets-uniview-and-beijing-zhongdun-aiding-chinas-human-rights-abuses?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 15:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港地铁乘客因涉嫌殴打车站工作人员被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290217/hong-kong-mtr-passenger-arrested-over-alleged-assault-after-station-employee-kicked?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 22:25据称是深水埗地铁站事件的截图。图片来源：南华早报香港警方逮捕一名男子，他涉嫌在火车站袭击两人，其中包括一名 59 岁的工作人员，该工作人员在干预后右肋骨骨折。一名警方消息人士周二称，这名 46 岁的男子患有抑郁症，已在医院预约复查，他在深水埗地铁站的站台上感到抽筋。另一名男乘客试图帮忙，但被踢了五六脚并被强行推开。“随后，该男子不断走出火车车厢进入站台，阻碍火车门关闭，”知情人士说。 “事件导致列车服务延误10分钟。”消息人士补充，港铁女职员劝阻该男子，但被泼汽水及遭踢打，导致其骨折。知情人士称，一名休班警员及消防员目睹事件过程，制服该男子，其后被捕。该男子自称头痛，被送往明爱医院接受治疗。案件列为伤人案，交由警队分区刑事调查队调查。网上流传一段疑似事件的视频，显示嫌犯手持汽水，在列车车厢与月台之间行走。当两名港铁职员靠近他时，他拳打脚踢该名女职员的腹部，女职员痛苦地大哭，捂住受伤部位，靠在栏杆上。该男子再次进入车厢，无视试图阻拦他的男乘客，促使乘客迅速逃离。港铁公司表示，深水埗站一名员工收到一名乘客的求助，表示月台上有人身体不适。该公司表示，一名员工赶到现场后发现该名男子表现出情绪困扰的迹象，而另一名男乘客则报告遭到袭击。“工作人员立即通知控制中心，并致电警方和救护车寻求协助。一名女工作人员在处理情况时受伤，”一名发言人说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290217/hong-kong-mtr-passenger-arrested-over-alleged-assault-after-station-employee-kicked?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析人士称，中国政治局承诺加大财政支出和支持力度</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3290170/chinas-politburo-pledges-escalated-fiscal-spending-and-support-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/policy/article/3290170/chinas-politburo-pledges-escalated-fiscal-spending-and-support-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃里克·特朗普：特朗普集团将在企业和美国政府之间筑起“高墙”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290208/trump-organization-will-have-very-large-wall-between-business-and-us-government-eric-trump?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 21:33埃里克·特朗普于 11 月 24 日在佛罗里达州迈阿密花园观看迈阿密海豚队与新英格兰爱国者队之间的 NFL 橄榄球比赛。图片：AP特朗普家族企业特朗普集团将建起一道“非常大的墙”将其商业活动与美国政府隔开，美国候任总统的儿子埃里克·特朗普周二在阿布扎比接受采访时表示。特朗普集团的大部分业务都在美国，尽管其在海外也有重大利益，包括沙特阿拉伯和阿联酋。在第一任期内，唐纳德·特朗普保留了特朗普集团的所有权，但将庞大的商业帝国的控制权交给了他的儿子埃里克和小唐纳德。“显然，我们公司的事情和政府的事情之间将建起一道非常大的墙，”埃里克·特朗普在一个比特币会议上说。“我非常重视这些义务。我第一次就搞定了，第二次我也会这样做，你知道，我会在道德上非常明智，非常负责任，就像我们做的那样，”他表示。特朗普集团有多个品牌国际项目正在开发中，包括在吉达和迪拜，并于周一在沙特首都宣布了新的项目。埃里克·特朗普表示，在唐纳德·特朗普执政的未来四年里，特朗普集团将继续发展，但不太可能直接与政府做商业交易，并补充道：“我认为这可能存在冲突。”他说“世界上最好的法律团队”将签署公司的交易，以避免利益冲突。“有办法两全其美，也有办法负责任地去做。显然，我致力于做到这一点。”在会议演讲中，埃里克告诉满座的观众，比特币代表着一场“金融革命”，他的父亲将通过抵制过度监管和打击阻挠，使美国成为世界加密货币之都。在人群的嘲笑声中，他问是否有人喜欢美国证券交易委员会主席加里·根斯勒 (Gary Gensler)，他已对多位知名的加密货币人物提起诉讼，其中一些人也出席了会议。唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 选择了受人尊敬的华盛顿律师保罗·阿特金斯 (Paul Atkins) 接替他。“加里·根斯勒向我们所有人都热爱和众所周知的行业发动了战争，”埃里克·特朗普告诉观众，称赞阿特金斯是“这个令人难以置信的行业令人难以置信的盟友”。在采访中，埃里克说，他的父亲与中东领导人关系很好，拜登政府执政四年的“绝对地狱和混乱”将很快恢复和平与稳定。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290208/trump-organization-will-have-very-large-wall-between-business-and-us-government-eric-trump?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港斥资 6 亿港元推动专营巴士、出租车向电动汽车转型</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3290210/hong-kong-targets-ev-transition-franchised-buses-taxis-hk600-million-push?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3290210/hong-kong-targets-ev-transition-franchised-buses-taxis-hk600-million-push?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国精神病女子失踪 13 年后，男子因涉嫌强奸被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290202/13-years-after-mentally-ill-woman-went-missing-china-man-held-suspicion-rape?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.10 21:47山西省一名 45 岁女子失踪 13 年后终于与家人团聚。一名男子被控强奸，官员称她被带到他家并生下了他的孩子。图片：讲义十多年前，一名 32 岁的女性从中国中部的家中走失。这名女性姓布，拥有大学学位，但也有精神病史，2011 年在山西省晋中市的家中失踪前，曾多次住院治疗。现在，13 年过去了，据县政府称，她在 150 多公里（93 英里）外的和顺县的一个村庄被发现，一名 46 岁的村民张某因涉嫌强奸她而被捕。当局称，张某发现她生病了，就把她带回家。布为她生下了孩子，尽管官方声明并未透露该女子有多少孩子。“张某知道布有精神病，但仍然与她发生性关系并生下了孩子。 声明称，张某因涉嫌犯罪，已被公安机关刑事拘留。 该女子卜某拥有硕士学位，2011年失踪前曾接受过精神疾病治疗。照片：宣传单当地政府已经就张某是否限制卜某的人身自由向多名村民进行了询问，并称卜某经常独自出去买零食，从未离村。警方正在调查此案是否涉及人口贩卖、非法拘禁或其他犯罪。布正在医院接受治疗，县里表示正在为她和她的孩子提供帮助，监护权将“依法”决定。政府调查是在上周有关布的大量网络媒体报道之后展开的。据红星新闻报道，布一直是一名优秀的学生，获得了工程硕士学位。然而，在她申请博士学位期间，她生病了，待在家里治疗，布的哥哥告诉媒体。她失踪后，她的家人寻找她并向警方报警，但表示没有听到更多消息。然后，11月25日，和顺县的一名妇女向志愿者寻求帮助，称她的姑姑布十多年前就开始和她的叔叔一起生活，但对她的家人一无所知。在志愿者和当地经过警方的处置，卜某于11月30日与家人团聚。12月3日，和顺警方发布声明称，卜某离家后被张某收留。媒体报道和官方声明在网上引发热议，许多人质疑是否存在人口贩卖，以及当地政府为何不破案。一条微博评论说：“你怎么能说你包庇了这个女人？为什么不报警？不要为人口贩卖找借口。”另一条评论说：“一个陌生人没有身份证和户口，怎么能在异地生活13年？当地派出所、村委会和妇联在做什么？”还有人将此案与两年前一名被锁链锁住的妇女的案件进行了比较。 2022 年，网上一段视频引起了公众的注意，视频中一名精神病妇女被锁在小屋里，脖子上还带着八个孩子。迫于公众的愤怒，当局最终展开调查，发现该妇女被从中国西南省份云南贩卖到中国东部江苏徐州。他们处罚了 17 名官员，但未能平息公众的愤怒。目前没有关于该妇女的进一步消息，有关该案的讨论也受到了审查。2023 年，当地政府阻止了一名北京律师前往徐州村庄探望她的企图。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290202/13-years-after-mentally-ill-woman-went-missing-china-man-held-suspicion-rape?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>