<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Mar 2024 09:14:46 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港交通当局在立法会辩论前一天搁置 T4 主干道 71.6 亿港元的拨款申请</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3256355/hong-kongs-transport-authorities-withdraw-hk716-billion-funding-request-trunk-road-t4-day-legco?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.22 15:31盛新隧道路与青沙公路至T4主干路。照片：讲义在周五进行立法讨论前一天，香港交通当局突然撤回了沙田拟议干道的 71.6 亿港元（9.15 亿美元）资金申请，理由是需要向立法者提供更多信息。立法者早些时候对建筑成本大幅上升和该项目缺乏具体时间表表示担忧，据报道，当局预计会有更多人对该提案投反对票或弃权票”该局发言人表示，该局已寻求拨款兴建T4主干路，直接连接沙田与荃马鞍山湾区及九龙东，纾缓沙田区内道路交通。最新的成本估算是 2006 年原定成本 11 亿港元的六倍多。立法会在 2021 年进行了“仅限爱国者”的改革，当时引发了人们的担忧，当局可能会尝试这样做立法机关强行通过法案。立法者的表现去年也成为人们关注的焦点，因为一份报告发现，去年至少有三分之二的法案在不到一半的立法者出席的情况下获得通过，未达到 45 名成员的法定人数要求。周四撤回申请之际，北京负责香港事务的最高官员夏宝龙呼吁香港“全力关注”发展“充满活力的经济”国内国家安全法通过后的“和关爱社区”。该项目涉及建设两条2.3公里（1.4英里）双线主干道路，拓宽现有道路并修建高架脚在周四发给主席的一封信中，政府表示将推迟该提案以供以后讨论，因为它需要进一步“丰富”立法者审议所用的文件。 p&gt;机构吸引 2 家新基建公司来港，另外 6 家扩大业务政府还于 2021 年 5 月撤回了涉及何文田华英书院重建的资助申请，预计将耗资4.7亿港元。但在提交给财务委员会之前，未能获得立法者足够的支持，因此撤回是在公共工程小组委员会上做出的。当时，一些立法者对学校管理层的政治立场表示担忧，其他人则指出他们对该项目的高昂价格存在疑问。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3256355/hong-kongs-transport-authorities-withdraw-hk716-billion-funding-request-trunk-road-t4-day-legco?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚因成本问题拒绝主办 2026 年英联邦运动会</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3256356/malaysia-rejects-offer-host-2026-commonwealth-games-over-cost?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.22 15:46闭幕式期间，烟花在亚历山大体育场上空绽放2022 年英联邦运动会在英国伯明翰举行。图片来源：法新社马来西亚政府表示，由于成本原因，周五决定不举办 2026 年英联邦运动会，这对一些人认为已经过时的赛事造成了新的打击。 这一决定是在澳大利亚维多利亚州去年退出之后，在总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 主持的内阁会议上做出的。“青年和体育部今天宣布了政府的决定，不接受英联邦运动会联合会 (CGF) 主办 2026 年英联邦运动会的提议，”部长杨汉娜 (Hannah Yeoh) 在一份声明中表示。维多利亚去年 7 月因以下原因退出后，CGF 正在努力寻找主办方成本飙升。CGF 向马来西亚和其他潜在主办方提供了 1 亿英镑（1.25 亿美元）的资金，以在距奥运会如期举行仅两年多的时间里介入。&lt; p&gt;但马来西亚政府表示，这项提议“预计无法支付组织大型体育赛事的全部费用”，杨说。“政府希望重点关注发展体育以及人民的福利和福祉，”她补充道。“荣耀英国”？马来西亚人反对举办 2026 年英联邦运动会维多利亚州的突然举动以及缺乏明显的替代方案引发了有关奥运会未来的争论，该运动会每四年举行一次，上一次于 2022 年在伯明翰举行。&lt; /p&gt;本月早些时候，CGF 称赞马来西亚“出色的记录”，该国曾于 1998 年举办过奥运会（其中大部分包括前英国殖民地）。但 CGF 也表示马来西亚新加坡并不是唯一接触主办奥运会的国家。新加坡最近表示正在“评估 CGF 提案的可行性”。这个富裕的城邦国家还持有方程式每年举办一晚比赛，并将于 2025 年举办世界游泳锦标赛。马来西亚介入主办奥运会的前景引发了激烈的争论。Mohamad Norza Zakaria，马来西亚游泳协会主席马来西亚英联邦运动会协会称这是一个“千载难逢的机会”，可以让马来西亚重新回到体育版图上。低工资拖累了退休后的生活，贫困笼罩着马来西亚老年人。 但上周，在现任和前任高级官员表示保留后，人们对这个想法产生了怀疑。前青年和体育部长凯里·贾马鲁丁(Khairy Jamaluddin)驳斥了这个想法，称其“鲁莽”因为奥运会即将到来，几乎没有时间进行规划。任何主办方都需要至少四年的时间来升级场馆、规划赞助和建立基础设施，他说。 “英联邦运动会并不是一个重要的大型体育赛事，”他补充道。“就综合运动会而言，它的参与度与奥运会甚至亚运会相差甚远。 、曝光度和回报”，Khairy 说道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3256356/malaysia-rejects-offer-host-2026-commonwealth-games-over-cost?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚麦当劳撤销对亲巴勒斯坦抵制组织的诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3256343/mcdonalds-malaysia-drops-lawsuit-against-pro-palestine-boycott-group?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.22 14:48抵制、撤资和制裁 (BDS) 以外的支持者2024 年 3 月 18 日，马来西亚吉隆坡莎阿南高等法院。照片：Hadi Azmi美国快餐巨头麦当劳的马来西亚运营商周五表示，将撤回对以色列抵制运动当地分会的损害，坚称它们符合该国支持加沙围困巴勒斯坦人的立场。“我们希望今天做出的决定将使各方能够向前迈进马来西亚麦当劳董事总经理阿兹米尔·贾法尔 (Azmir Jaafar) 在一份声明中表示，“并专注于找到维护正义的解决方案。”代表双方的律师于周一进行了第一轮法庭调解，距离 Gerbang Alaf 餐厅几个月后国际快餐标志的当地特许经营权所有者去年 12 月对该活动组织提起了 127 万美元的诉讼，指控马来西亚麦当劳与以色列武​​装部队之间存在联系。&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;&gt;2023 年 12 月，一名男子在马来西亚吉隆坡美国大使馆附近举行的“自由巴勒斯坦”集会上做出反应。照片：EPA-EFE自 10 月耶路撒冷对加沙发动致命袭击以来，马来西亚消费者在全球抵制、撤资和制裁 (BDS) 运动当地机构的号召下团结起来，反对被认为与以色列有联系的品牌，导致许多人在社交媒体上发布了有关以色列麦当劳在 10 月事件之后向以色列国防军 (IDF) 捐赠免费食品的视频后，麦当劳成为抵制运动的目标。 7 哈马斯入侵以色列领土。Gerbang Alaf 餐厅此前曾为其诉讼辩护，称该运动诽谤其业务，并暗示其从袭击巴勒斯坦人中获利，并与以色列合谋。 马来西亚麦当劳表示，他们“不支持也不参与任何冲突或战争”，并坚守作为一家完全由穆斯林拥有的企业对透明度、道德商业实践和社会责任的承诺。麦当劳特许经营商 BDS Malaysia 就抵制运动寻求调解“我们坚决谴责一切形式的暴力，并祈祷结束战争和持续和平，”阿兹米尔在周五的声明中说道，并补充道马来西亚麦当劳继续通过向巴勒斯坦人道主义基金捐款和各种员工筹款活动来支持巴勒斯坦人，以支持加沙的救援工作。10 月 7 日的袭击导致 1,200 多名以色列人死亡，其中数十人死亡更多人被扣为人质进入加沙。作为报复，以色列国防军在过去五个月里摧毁了加沙大部分地区，据哈马斯控制的飞地卫生部门称，造成 30,000 多人死亡，其中大多数是平民。抵制以色列附属企业马来西亚的椰枣影响的不仅仅是美国快餐偶像。“让他们发胖的品牌”：东南亚穆斯林抵制以色列椰枣当地星巴克连锁店报道收入同比下降 38%——10 月至 12 月季度收入降至 1.8255 亿林吉特（3850 万美元），而 2022 年同期为 2.9532 亿林吉特。最新被列入抵制名单的商品是以色列椰枣，这是一种在伊斯兰斋月期间作为早餐食用的流行食品，此前马来西亚人因从以色列进口并在当地销售的甜水果涉嫌贴错标签而受到警告。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3256343/mcdonalds-malaysia-drops-lawsuit-against-pro-palestine-boycott-group?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微软在雇用包括创始人在内的大部分员工后，将向 Inflection AI 支付 6.5 亿美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3256331/microsoft-pay-inflection-ai-us650-million-after-hiring-most-staff-including-founders?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.22 13:45洛杉矶微软剧院顶部显示的微软标志2018 年 10 月 19 日。照片：路透社微软已同意向 Inflection AI 支付 6.5 亿美元，主要用于授权其人工智能软件，同时本周早些时候还聘请了大部分员工据一位知情人士透露，微软周二震惊了人工智能界，宣布聘请了 Inflection 的联合创始人 Mustafa Suleyman 和 Karen Simonyan，以及大多数初创公司有 70 名员工。彭博新闻社最先报道的这一不寻常的交易类似于“收购雇佣”，但并非收购。一些法律和行业专家表示，微软的 Inflection 交易可能仍会引发美国监管机构的反垄断担忧，美国监管机构越来越多地审查大型科技公司的人工智能投资和合作伙伴关系。微软在新的为期 4 年的合作伙伴关系中向 FWD 提供人工智能解决方案据知情人士透露，现在，随着员工数量的减少，Inflection 正在尝试卸载部分计算能力，或者获取可用于训练 AI 模型等任务的计算能力，这位不愿透露姓名的人在讨论私人信息时发言。其中一位知情人士表示，该公司正在寻求云计算合作伙伴 CoreWeave 的部分退款。随着 Inflection 转向企业而非消费者商业模式，这一举措可能会降低与构建 AI 模型相关的成本。作为交易的一部分，微软将支付 6.2 亿美元来授权 Inflection 的 AI 模型，并支付约 30 美元据一位人士透露，放弃与大规模招聘相关的任何合法权利将获得 100 万美元。 The Information 此前曾报道过财务条款。微软和 CoreWeave 没有立即回应置评请求。 Inflection AI 拒绝置评。正如彭博社此前报道的那样，这笔交易将使 Inflection 的投资者受益匪浅，并获得适度的投资回报。然而，这些投资者不会立即从这艘曾经看似人工智能火箭的飞船上获得巨额回报，去年筹集了 13 亿美元后，估值达到 40 亿美元。随着投资者对聊天机器人的兴趣激增去年，Inflection 推出了一款名为 Pi 的机器人，定位为一种比竞争对手更好、更可靠的个人助理。但苏莱曼本周告诉彭博社，Inflection 尚未成功找到有效的商业模式。Mustafa Suleyman，Inflection AI 首席执行官，于 2023 年 10 月 17 日在加利福尼亚州拉古纳海滩举行的《华尔街日报》技术现场会议上发表讲话。照片：法新社随着这家初创公司规划一条新路线，风险投资家兼微软董事会成员 Reid Hoffman 将继续留在 Inflection，担任董事和联合创始人。新任首席执行官将是肖恩·怀特（Sean White），他曾担任 Mozilla 首席研发官。霍夫曼在周二的 LinkedIn 帖子中表示，这是“对于参与 Inflection 的每个人来说都是美好的一天”。&lt; /p&gt;Inflection 还将保留其专有技术。 Inflection 在周二的一篇博客文章中表示，它已经做好了为包括微软在内的公司提供服务的准备。 “我们在训练、定制和提高大型人工智能模型性能方面取得的成功，使我们处于成为全球企业人工智能平台的独特优势。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3256331/microsoft-pay-inflection-ai-us650-million-after-hiring-most-staff-including-founders?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国有希望的胰腺癌治疗方法在显示“卓越疗效”后开始临床试验</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255928/chinas-promising-pancreatic-cancer-treatment-start-clinical-trials-after-showing-superior-efficacy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.22 14:00中国研究人员开发的抗癌药物表现优于现有的治疗方法正在进行临床前测试，并正在转向人体试验。图片来源：Shutterstock一种创新的癌症药物有望治疗这种最致命的疾病之一，在获得中国监管机构批准后，该药物正在中国进行临床试验。 胰腺癌通常被称为“癌症之王”，很少在早期阶段被诊断出来，而此时治愈的机会最大。这种疾病于 2011 年夺走了苹果联合创始人史蒂夫·乔布斯 (Steve Jobs) 的生命，其平均五年生存率不到 10%。上海药物研究所 - 著名医学研究所的一部分中国科学院——2月底表示，其李亚平领导的研究团队已收到国家药品监督管理局的临床试验批准通知书。据该所称，该疗法正在目前正在准备一期临床研究，这是迈向人体试验的第一步。脂质体治疗药物HLN601的开发被列为国家自然科学基金重点项目，该项目资助中国科学家研发出胰腺癌早期筛查方法该研究所在社交媒体平台微信上宣布获批，称该药物“有望为胰腺癌患者提供安全有效的新治疗选择”。帖子称，与目前的一线治疗相比，该药物在临床前研究中表现出“显着优越的疗效” ，并在小鼠、大鼠和比格犬等动物肿瘤模型中达到了良好的安全性水平。该研究所表示，李和他的团队取得了技术突破，克服了治疗活性物质水溶性差的问题。成分使其难以制造。利用新工艺，科学家们开发了一种具有乳状质地的配方。脂质体制剂中的活性成分含有微小的脂肪状颗粒，更容易吸收。根据美国国家癌症研究所的数据，这种治疗形式可以使更多的患者受益。药物到达身体的目标区域。脂质体药物的副作用也可能较少。根据梅奥诊所的说法，胰腺癌死亡率如此之高的主要原因之一是，它通常不会引起任何症状，直到扩散到其他器官。 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255928/chinas-promising-pancreatic-cancer-treatment-start-clinical-trials-after-showing-superior-efficacy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国乒乓球冠军在泰勒·斯威夫特演唱会上“快乐地唱歌”后因输掉关键的新加坡比赛而受到猛烈抨击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3256212/champion-china-table-tennis-player-slammed-losing-crucial-singapore-game-after-joyfully-singing?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.22 14:00中国顶尖乒乓球运动员因他在新加坡参加泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 演唱会后“偷懒”，随后又参加了狮城的一场大型比赛，但最终退出了。图片来源：南华早报综合/微博/百度/抖音一名因参加泰勒·斯威夫特演唱会而被指在新加坡输掉国际比赛的中国顶尖乒乓球运动员为自己辩护说他只是一个有爱好的普通年轻人。27岁的前世界排名第一的乒乓球冠军范振东在新加坡世乒赛上被18岁的队友林诗栋击败据新闻媒体红星新闻报道，这场失利意味着他无法参加下一轮的 16 强选手比赛。另一位中国选手王健林楚钦夺得冠军，登上WTT排名第一。范因在新加坡的失败而排名第二。顶尖选手范振东在泰勒·斯威夫特演唱会上倾心献唱新加坡。图片来源：抖音一段范冰冰与演唱会观众一起演唱斯威夫特名曲《残酷的夏天》的视频在内地社交媒体上疯传。&lt; p&gt;许多网上观察者表示，他应该在比赛前多做训练，而不是出去享受。3月17日，范在微博上发表的一篇文章承认，他在新加坡的表现不佳，发誓以后会更加努力。但他也为自己去看演出的三个小时闲暇时间辩护。“我从二手票上买了一张票范冰冰在帖子中写道：“我是祖国培养的运动员。为国而战是我的职责，十多年来我从未懈怠过。“在业余时间，我只是一个普通的年轻人。我有正常的爱好，也有自己的社交网络。在遵守法律和规则的前提下，我将继续忠于自己的内心。”他说。粉丝的视频显示，他戴着几条五彩的友谊手链，这些手链通常是斯威夫特的粉丝拿来交换的。彼此。网上观察人士大多支持范闲闲暇时享受娱乐的权利。照片：抖音他拿着的帆布包上画着歌手的手持风扇和水瓶。和其他热心支持者一样对于斯威夫特，范冰冰在整个演唱会期间用手机拍摄了斯威夫特的视频，并与他的偶像一起唱歌。“音乐是普世的。像泰勒·斯威夫特这样的伟大音乐家给我们带来治愈的力量和信心。希望大家都能感受到她的魅力。”范冰冰说道。他的帖子在微博上获得了30万点赞，并获得了众多支持。“你是一名在比赛中努力拼搏的运动员。 ，但在比赛之外也是一个可爱的人。不用担心。我们将永远站在你们一边，”一位在线观察者写道。“热爱工作，热爱生活。这才是真正的范振东。”另一位网友说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3256212/champion-china-table-tennis-player-slammed-losing-crucial-singapore-game-after-joyfully-singing?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:20:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>瑞安航空老板称法国部长“愚蠢”，因为他说他避免乘坐波音飞机</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256324/ryanair-boss-calls-french-minister-stupid-saying-he-avoids-flying-boeing-jets?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.22 13:20一架瑞安航空波音飞机降落在拉脱维亚里加机场。照片：EPA-EFE一位法国高级政治家对波音安全的评论引发了该飞机制造商最大的欧洲客户的挑衅性反应。在柏林举行的欧洲 2024 年会议上周二，法国财政部长布鲁诺·勒梅尔表示，他对乘坐波音飞机犹豫不决。“我宁愿乘坐空客飞机，也不愿乘坐波音飞机。我的家人也很关心我，”勒梅尔说道。“与波音相比，我更喜欢空客的处境，”他补充道。勒梅尔并不是波音公司在一月份阿拉斯加航空公司发生井喷事件后，他是第一个发表此类评论的人。曾就生产问题向国会作证的波音公司举报人艾德·皮尔森 (Ed Pierson) 告诉 CNN，他在当他意识到这是一架波音 737 Max 时，他发现了这架飞机。值得注意的是，空中客车公司总部位于法国图卢兹，并获得了法国政府的资助。 瑞安航空首席执行官迈克尔·奥利里。照片：彭博社瑞安航空 (Ryanair) 是波音在欧洲最大的客户，只运营 737 飞机，其首席执行官迈克尔·奥利里 (Michael O&#39;Leary) 在接受 Politico 采访时对勒梅尔进行了反驳。 这位典型的直言不讳的老板称勒梅尔为“愚蠢的政客”，并称他的言论“愚蠢且不明智”。“我们生活在一个鼓励言论自由的世界，唐纳德·特朗普在说垃圾话。布鲁诺·勒梅尔也是如此。”他补充道。奥利里还指出了空中客车公司普惠公司发动机制造缺陷的问题，这将导致数百架喷气式飞机停飞进行检查。&lt; p&gt;不过，他也批评美国监管机构对波音生产不够严格。“波音基本上被允许进行自我监管，”奥利里告诉 Politico。 。 “无论波音送来什么，你都不能简单地盖上橡皮图章。”“我们需要知道，图卢兹和西雅图的安全标准和质量控制都是一流的，”他补充道。《华尔街日报》周四报道称，一群美国航空公司首席执行官将与波音董事会会面，表达他们对井喷和生产问题的担忧。阅读原创文章获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256324/ryanair-boss-calls-french-minister-stupid-saying-he-avoids-flying-boeing-jets?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登将在支出法案协议中禁止美国大使馆悬挂 LGBTQ 骄傲旗帜以避免关闭</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256312/biden-ban-lgbtq-pride-flags-us-embassies-spending-bill-deal-avert-shutdown?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.22 11:53所有“黑人生命也是命”抗议者在 2020 年集会期间举着骄傲旗帜在洛杉矶。照片：EPA-EFE总统乔·拜登同意禁止美国大使馆悬挂 LGBTQ 骄傲旗帜，这是一项 1.2 万亿美元支出协议的一部分，该协议旨在让大多数美国政府机构在 9 月 30 日之前保持开放。 众议院议长迈克·约翰逊一直在推动纳入资助协议的国旗禁令，这是共和党人的胜利，因为他试图在党内争取对该措施的支持。 白宫预算办公室在周四的一份声明中认可了整个协议，并敦促迅速通过。白宫没有立即回应对旗帜条款发表评论的请求。许多美国大使馆在 6 月份（庆祝​​ LGBTQ 骄傲月）和 5 月份悬挂了以彩虹为主题的骄傲旗帜。 17 日，是国际反对同性恋恐惧症、跨性别者恐惧症和双性恋恐惧症日。反 LGBTQ 的强烈反对扰乱了美国的骄傲活动自一些以来，展示骄傲横幅一直是社会保守派的焦点。在民主党总统巴拉克·奥巴马执政期间，大使馆开始展示国旗。共和党总统唐纳德·特朗普禁止在美国大使馆悬挂骄傲旗帜。拜登政府上任后不久就撤销了该禁令。一些保守派人士批评美国大使馆展示骄傲旗帜和“黑人生命也是命”旗帜（该条款也将禁止这种行为），认为这是政治分裂。 据一位知情人士透露，当约翰逊在一次闭门会议上宣布这项禁令时，共和党人鼓掌叫好。一位熟悉融资协议的民主党人表示，该条款禁止展示任何旗帜不是经批准的美国国旗，因此它也会阻止大使馆悬挂南部邦联或特朗普主题的“让美国再次伟大”旗帜。没有禁止大使馆官员个人使用骄傲旗帜。该规定给予例外情况，允许大使馆悬挂纪念战俘的旗帜或人质和错误被拘留者的旗帜。&lt; /p&gt;对未经批准旗帜的禁令只会持续到 9 月 30 日结束的资助协议期间。南卡罗来纳州共和党众议员杰夫·邓肯 (Jeff Duncan) 经常提出立法来阻止使馆展示非美国国旗后，他表示，在得知南美大使馆展示彩虹旗后，他采取了这一行动。邓肯将他的立法命名为“仅古老荣耀法案”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256312/biden-ban-lgbtq-pride-flags-us-embassies-spending-bill-deal-avert-shutdown?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 04:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国最高反腐败监督机构批评县级督察在封闭圈子里不够严格</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256257/chinas-top-anti-corruption-watchdog-slams-county-level-inspectors-not-being-strict-enough-close?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.22 12:00北京正寻求继续向习近平主席施加压力反腐败斗争进入第二个十年。图片来源：路透社中国最高反腐监管机构因对“熟人圈子”不够严格而撤掉了最低级别的官员，称该国超过四分之一的县没有做到每年给予“甚至一个”纪律处分。回顾过去十年的反腐败案例表明，中国2800多个县的反腐监察员大多针对的是一般共产党员，而不是官员，中央纪律检查委员会（中纪委）在最新一期双周刊中表示。此外，根据党的最高领导层的说法，大多数县级官员因腐败而被拘留都涉及上级交办的案件文章称，“每年全国四分之一以上的县没有一名县级干部被拘留”，并批评对“发生的腐败案件”缺乏重视。 它还呼吁上级机构对腐败案件进行更直接的监督，以抵消大多数县存在的“熟人圈子”——指的是调查因个人熟悉程度而受到破坏的风险被告与调查人员之间的分歧。随着习近平主席的反腐败运动进入第二个十年，北京寻求继续对党内队伍施加压力。这一呼吁发出之际。中国反腐监管机构重点打击干部虚假商业投资据《华盛顿邮报》统计，去年中纪委的反腐败行动创下了纪录，对 45 名党内高级官员展开了调查。&lt; p&gt;与2022年相比，高层调查数量增加了40%，当时发起了32起此类调查。文章还呼吁进一步加强党的内部监督体系，加强对党内领导的控制。县级权力——中纪委运作的最低地方一级。这篇文章出自中纪委案件监察办公室，发表在该杂志3月15日号上。文章称，“要完善机制，补齐短板，为纪检工作高效开展提供制度保障。”为此，中纪委承诺起草新的纪检监察细则。招募协助纪律拘留的警卫，称目前的团队“人手不足”且“不专业”。协助纪律调查的警卫是在中纪委检查员使用的设施中工作的政府承包商，但鲜为人知河北省郸城县罕见地披露，2月份发布了招募130名包工头担任看守所警卫的通知，称将优先考虑退役军人或警察。 .中纪委在其文章中还承诺为这些设施的医疗支持制定新规则。纪律拘留是中国反腐败检查人员使用的一种特殊程序。尽管这种做法已有数十年历史，但只有根据 2018 年生效的国家监察法，才将有权将任何涉嫌腐败活动的个人拘留数月且无法会见律师。该法律还设立了国家监察委员会及其地方分支机构，可以行使这些特别拘留权。中纪委将纪律拘留列为“反腐败斗争的重要法律措施”。&lt; p&gt;在去年的一篇文章中，它表示这种拘留通常适用于复杂的案件，包括针对有潜逃或自杀风险的嫌疑人，或可能销毁证据的嫌疑人。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256257/chinas-top-anti-corruption-watchdog-slams-county-level-inspectors-not-being-strict-enough-close?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 04:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自然资源保护人士称，湄公河鱼类种类的减少为采取行动敲响了“紧急警钟”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3256259/mekong-rivers-declining-fish-species-urgent-wake-call-action-conservationists-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3256259/mekong-rivers-declining-fish-species-urgent-wake-call-action-conservationists-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 04:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国战争无人机、香港二十三条法、菲律宾邮购新娘计划：本周七大亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3256289/chinese-war-drone-hong-kongs-article-23-law-philippines-mail-order-bride-scheme-7-highlights-week?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.22 12:00中国科学家报告他们已经开发出一种可以快速分裂的无人机分开。图片：南京航空航天大学我们从本周的新闻中精选了七个来自香港、中国大陆、亚洲地区及其他地区的故事，这些故事引起了读者的共鸣，并揭示了热点问题。如果您想查看我们的更多报道，请考虑。中国科学家表示，他们已经开发出一种与战场上从未见过的新型战争无人机。研究人员表示，一旦到达目标空域，它可以在眨眼间分裂成两架、三架甚至六架较小的无人机，具体取决于战斗中的需要。香港立法会议员在表决第23条法案后合影。图片：Elson Li香港国家安全法的通过加剧了人们对密切参与该立法的人士受到影响的担忧，促使一些政界和商界重量级人物排除了这一可能性据《华盛顿邮报》了解，未来几个月将前往美国。黑色-和白色条纹的牛。照片：小岛等人他们可能出产世界上最好的和牛，但山形县的许多日本黑牛看起来不再像牛。它们越来越像斑马。这位畅销书作家直到她从丹麦搬到巴黎，才意识到自己出生在这个被认为是世界上最幸福的国家之一。 18 岁成为一名保姆。她很快发现，她在家里视为理所当然的价值观在其他地方并没有得到如此广泛的接受。 本月早些时候的国际妇女节，一名菲律宾活动家在马尼拉的抗议活动中大喊大叫。图片来源：路透社移民官员称，由冒充丈夫的中国公民护送的菲律宾妇女在试图离开该国时被拦截。他们看似真实的结婚证书——每张价值数万比索——表明存在腐败和有组织犯罪的参与。自疫情爆发以来，富裕的中国大陆家庭纷纷涌向新加坡，这个城市国家作为资本避风港的声誉及其对普通话使用者的友好态度所吸引。虽然中国的购买力尚未带动当地艺术品销售的繁荣，但新来者正在以其他方式让自己感受到自己的影响力：创办自己的艺术空间。 解放军2021年在北部湾进行实弹演习。图片来源：微博中国的决定在与越南共享的南部水域划定新的领土线引发了地区担忧，认为类似的策略可能会在南中国海使用。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3256289/chinese-war-drone-hong-kongs-article-23-law-philippines-mail-order-bride-scheme-7-highlights-week?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 04:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯汽车巨头向中国寻求恢复生产的生命线，以培育欧洲最大的汽车市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3256314/russias-car-tycoons-look-china-lifeline-restart-production-bid-nurture-europes-biggest-vehicle?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/companies/article/3256314/russias-car-tycoons-look-china-lifeline-restart-production-bid-nurture-europes-biggest-vehicle?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 04:20:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼大亨乔纳森·塔希尔 (Jonathan Tahir) 经过 3 次拍卖，仍难以出售价值 1,200 万美元的新加坡顶层公寓</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3256308/indonesian-tycoon-jonathan-tahir-struggles-sell-us12-million-singapore-penthouse-after-3-auctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.22 11:31印度尼西亚大亨乔纳森·塔希尔 (Jonathan Tahir) 正在努力出售他在圣彼得堡的顶层公寓。 . 新加坡瑞吉公寓。照片：讲义过去，新加坡出售的豪华顶层公寓将是城里最热门的房产之一。本周，一栋要价近 1200 万美元的公寓未能吸引任何竞标者，但现在已经不再是这样了。瑞吉公寓的五卧室套房，配有私人泳池和 180 米的卫生间。周四，房地产咨询公司莱坊国际 (Knight Frank) 举行的第三次拍卖中，没有收到任何报价。即使价格比今年早些时候降低了 14%，至 1550 万新元（1150 万美元），情况也是如此。该房产由印度尼西亚亿万富翁塔希尔 (Tahir) 的儿子拥有，是众多房产之一。由于对外国买家征收 60% 的印花税以及打击洗钱活动，新加坡市场上难以出售的豪宅受到重创。这些举措使超级富豪的购买速度减慢。包括十多年前建造瑞吉公寓的城市发展有限公司在内的开发商的股票因此遭受重挫。其他项目的情况也好不到哪儿去。 Cuscaden Reserve 是乌节路购物区附近的一个豪华项目，已将价格削减了五分之一，其 192 套公寓中的近 70% 仍未售出。尽管越来越多的新加坡人追求更便宜的价格，但连通性仍然是关键新山的生活这种萎靡不振的情况在莱坊举办的拍卖会上表现得淋漓尽致。在一个几乎空荡荡的礼堂里，与会者不到 20 人，16 处待售房产均未获得任何公开竞标，其中包括价值数百万美元、配有私人泳池和电梯等设施的海滨别墅。瑞吉公寓，根据房产记录，占地约 6,684 平方英尺（621 平方米），由乔纳森·塔希尔 (Jonathan Tahir) 所有。这位印度尼西亚人是新加坡房地产投资公司 MYP Ltd. 的执行主席。他是塔希尔 (Tahir) 家族的后裔，塔希尔 (Tahir) 家族的 Mayapada 集团集团持有从银行到医疗保健等各个领域的股份。这是该房产在拍卖会上出售的最后机会；现在需要私下出售。拍卖前吸引了两个报价，均低于指导价。这是该开发项目中该街区的两栋房屋之一，另一栋是 MYP 子公司拥有的六楼公寓。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3256308/indonesian-tycoon-jonathan-tahir-struggles-sell-us12-million-singapore-penthouse-after-3-auctions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:50:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GFCI 报告：新加坡蝉联亚洲顶级金融中心，在所有竞争力因素上均超越香港</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3256297/singapore-keeps-crown-asias-top-financial-centre-outranks-hong-kong-all-factors-competitiveness-gfci?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.22 10:002024 年 3 月 6 日的新加坡景色。照片： Harvey Kong根据最新版半年度全球金融中心指数 (GFCI)，新加坡继续超越香港（尽管仅领先一分），成为亚洲顶级金融中心)。第35次半年度调查中，新加坡和香港排名第三和第四，落后于纽约和伦敦，但领先于旧金山，与上一期相比，全球前五名没有变化在九月。新加坡将于2022年超越香港成为亚洲顶级金融中心。深圳中国综合开发研究院和伦敦智库Z/Yen Partners的研究涵盖了133个金融中心。在排名前 20 名的中心中，没有一个排名上升或下降超过 4 位。“这表明世界主要经济体的经济前景没有发生重大变化，”报告称。 “在该指数中，纽约继续明显领先于排名第二的伦敦。新加坡和香港分列第三和第四，两者仅相差一分。旧金山保持第五名。”香港中环商业建筑景观。图片：Dickson Lee就竞争力而言，新加坡在营商环境、人力资本、基础设施、金融业发展等五项标准上均优于香港以及声誉和一般性。在亚太地区，收视率平均上涨 1.89%。上海上升一位，排名第六，而首尔也上升一位，排名第六。占据第10位。与此同时，北京下降了两位，跌至第 15 位。来自西欧和北美的受访者对亚太中心的评价高于世界平均水平。当受访者被问及他们对哪些中心的评价时，预计在未来两到三年内将变得更加重要，亚洲城市占据了前 15 名中的 8 个席位，其中首尔获得最多提及，其次是新加坡。迪拜获得了第三高的提及，其次是香港。其他上榜的金融中心包括上海、韩国釜山、北京、印度古吉拉特邦的礼品城和深圳。香港必须尽一切努力维持金融中心地位：李泽钜“总的来说，人们对自己中心的未来比中心外的人更加乐观，”研究称。 “香港和新加坡的人们对其中心的未来竞争力最有信心。”该报告使用“因素评估”模型对金融中心进行排名，有两组评级，一组来自调查受访者，另一组来自调查受访者。由基于定量数据的统计模型生成的。将两者结合起来得出最终排名。调查部分是一份在线调查问卷，要求金融部门的受访者对每个中心的营商场所进行评分，满分为 10 分制。差到优秀。统计模型使用每个金融中心的定量数据。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3256297/singapore-keeps-crown-asias-top-financial-centre-outranks-hong-kong-all-factors-competitiveness-gfci?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 02:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着亚洲加密货币诈骗激增，投资者教育是打击威胁的关键</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3256263/asian-cryptocurrency-scams-spike-investor-education-key-combating-menace?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.03.22 10:00男子在平板电脑上非法查看机密文件。照片：Shutterstock 亚洲正面临着以在线诈骗为中心的新犯罪周期，这些犯罪网络已使无数受害者陷入困境，损失继续增加到数十亿美元。这些犯罪网络在饱受冲突蹂躏的缅甸、柬埔寨、菲律宾和该地区其他地方，这种现象激增。他们的触角似乎正在不断扩大，目标是那些陷入快速致富陷阱的缺乏经验的投资者，特别是在加密货币领域。最著名的数字货币比特币价格的飙升引发了人们的担忧，即越来越多的人比特币价格在上周创下 73,000 美元的历史新高后，周四晚间（香港时间）跌至 67,197 美元，跌幅超过比一年前的 28,000 美元翻了一番。随着新一代投资者欢呼比特币的复兴，他们中的许多人可能成为新兴犯罪网络所制造的骗局的受害者，这些网络招募更多的新成员来欺骗毫无戒心的投资者。&lt; /p&gt;加密货币调查人员如何在亚洲发现诈骗者的区块链数十亿美元这个价值数十亿美元的行业通常针对那些被诱骗到大型诈骗中心工作的个人，这些诈骗中心通过暴力和恐吓迫使他们欺骗大批投资者。专家表示，非法加密货币平台总是被用来欺骗受害者。据报道，仅在新加坡，去年诈骗受害者就损失了 6.51 亿新元（4.86 亿美元）——这可能是一个低估的数字，因为许多事件从未被官方报告过。犯罪分子称，反人口贩运组织国际正义使团 (IJM) 称，犯罪分子担心，受害者会因为害怕受到污名化而受到伤害。这个过程通常是从诈骗集团为新兵悬挂诱饵开始的。通常使用社交媒体平台来宣传所谓利润丰厚的工作。当受害者上当，到达人贩子安排的地点时，他们的护照和手机就会被没收，以防止他们离开或寻求帮助。数十万工人被奴役为骗子工作据 IJM 称，在该地区。网络威胁分析师 Jackie Burns Koven 表示，诈骗者经常通过欺诈性加密货币交易平台瞄准受害者。“因此，在大多数情况下，有一个复杂的网络布局，存入资金的个人或受害者每次登录该平台都会看到他们的投资获得了丰厚的回报，”区块链分析公司 Chainaanalysis 的网络威胁情报主管 Koven 表示。坚定。“但这都是骗局。资金直接进入诈骗者的钱包。如果你想提取资金，投资者会被要求支付高昂的费用，这实际上让他们陷入困境。”毫无戒心的投资者经常被消息应用程序上出现的人通过情感上的友谊和浪漫所吸引。引领迷人的生活方式。一旦最初的推销被接受，加密货币基金的巨额回报就会随之而来。诈骗者通常会利用受害者的情感脆弱性，通过受损的私钥和网络来获取他们的凭据。&lt; p&gt;然而，由于比特币等加密货币运行在区块链技术（数字透明网络）的基础上，欺诈行为可以被追踪，迫使诈骗者转向其他平台。新加坡和香港的加密货币目标已步入正轨尽管美国比特币 ETF 推出来自多个数字域的各种诈骗通常是在同一个物理站点进行的，但当运营商面临不断加剧的拉网时，他们可以放弃他们的帖子并迅速转移到其他地点。 随着一月份在美国推出的新的加密货币集合投资证券以及其价值的飙升，更多的首次投资者可能会陷入困境。由于一些国家对网络诈骗缺乏认识，即使是谨慎精明的投资者也可能成为受害者。去年，新加坡和香港出台了新规则来保护数字货币投资。 p&gt;提高认识活动对于警告消费者谨防诈骗非常重要。但监管机构也应该加大力度，领先于骗子，并为他们能想到的各种新方式做好准备，以吸引毫无戒心的消费者。随着数字货币生态系统的加速发展，监管机构必须考虑这些活动作为打击亚洲可能失控的诈骗网络的首要任务。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3256263/asian-cryptocurrency-scams-spike-investor-education-key-combating-menace?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 02:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>