<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2025 21:15:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国议会召回讨论对中国英国钢铁的收购</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3306252/uk-parliament-recalled-discuss-takeover-chinese-owned-british-steel?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.12 00:58   英国钢铁的Scunthorpe植物在周四在英国北林肯郡看到。照片：AFP   英国政府在周五举行的紧急周末会议上，旨在通过立法，旨在拯救该国的最后一家工厂，该工厂从原材料中制造了钢铁，这一举动被广泛要求，因为美国总统多纳德·特朗普（Donald Trump）对进口钢提出了质疑。至少在近期，将有效地看到英国钢铁及其工厂在英格兰北部的Scunthorpe。 “它使英国政府能够保持能力并确保公共安全。”  尽管没有使用“国有化”一词，但很明显，Starmer的中偏左派政府将接管英国钢铁公司的日常运行，自2020年以来该公司的中国所有者Jingye Group的日常运行。并增加了环境成本。  中国和英国的旗帜周四在英国英国的Scunthorpe工厂飞行。照片：法新社   特朗普上个月决定对所有进口钢和铝打下25％的关税，这对英国钢铁的前景感到压力。尽管Starmer对所征收的关税表示失望，但他尚未进行报复，并且正在寻求谈判关税。 直接雇用了约2,700名工人的钢铁工程，可能很快就会用jingye取消这些基本原始材料来取消Aldions a的原始材料  &gt;  -  &gt;  -  &gt;&gt;  -  &gt;  -  &gt;  -   在战后时期的高峰期，英国的钢制造是全球领导者，雇用了30万人，在中国和其他国家/其他国家/地区的产品较便宜之前。现在，它直接雇用了约40,000人，该行业仅占英国经济的0.1％。 英国剩余的钢铁制造商在全球变暖的威胁中承受着减少碳排放的压力。大多数已转移到用回收材料制成钢的电弧形炉。这使Scunthorpe成为唯一具有将铁矿石转化为维京钢的工厂。 这是自1982年以来阿根廷对英国跑步的福克兰群岛（Argentina）自1982年以来的一次周六，第一次从他们的休息室中召回立法者。&lt;/p。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3306252/uk-parliament-recalled-discuss-takeover-chinese-owned-british-steel?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>J.D. Vance访问后，美国格陵兰的太空力量基地被解雇了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3306253/head-us-space-force-base-greenland-fired-after-jd-vance-visit?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.12 01:09   美国副总统J.D. Vance和第二夫人Usha Vance听着苏珊·迈耶斯上校在三月份参观美国军方的Pituffik太空基地时。图片：AP   在美国副总统J.D. Vance访问丹麦总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的访问之后，她向格陵兰的一个美国太空部队基地的指挥官开除了与官方消息发生的，与正式的消息传递，唐纳德·特朗普（Donald Trump）正在寻求附件。  “指挥官有望遵守最高的行为标准，尤其是与在履行职责履行其职责方面保持无党派有关的行为。迈耶斯发送了电子邮件及其内容，显示了对格陵兰和丹麦的支持。官方发言是在匿名条件下提供的其他详细信息，而不是公开。特朗普想吞并该领土，声称这是为了国家安全目的所需的，而万斯在3月下旬的访问引发了美国和丹麦之间的热烈言论，特朗普拒绝将军事力量从桌面上撤出。 在周四晚些时候的社交媒体上的一篇文章中国防部可以容忍”。委员会。 其他关键点火是参谋长联席会议主席的CQ Brown Jnr，以及美国网络指挥官兼国家安全局局长Tim Haugh。 target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3306253/head-us-space-force-base-greenland-fired-after-jd-vance-visit?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国监狱前俄罗斯部长40个月因违反制裁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3306251/uk-jails-former-russia-minister-40-months-violating-sanctions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 23:27    2017年至2019年，克里米亚塞瓦斯托波尔州州长德米特里·奥维西尼科夫（Dmitry Ovsyannikov）于3月份到达伦敦法院听证会。星期五，他被判入狱40个月。照片：路透社  俄罗斯前政府部长，通过接受家人的大量财政支持违反了英国的制裁，周五被判处三年以上的监禁。  dmitrii ovsiannikov   dmitrii ovsiannikov，在塞瓦斯托波尔在塞瓦斯托波尔（Sevastopol）中被俄罗斯总统的弗拉迪米尔·普特丁（Vladimir Putin）指数的人指数，他成为了弗拉迪米尔（Vladimir Putin）的首次罪名。 2014年，乌克兰从乌克兰吞并。 他设立了一个英国银行帐户，以非法地从妻子那里获得数以万计的妻子，并接受了他的兄弟的礼物和付款。       ovsiannikov，48岁，周三在伦敦的Southwark Crount 3月20日被定罪2024年，两项洗钱罪。检察官说，他也是行业和贸易副部长的判决。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/04/11/11/1157473B-C0D2-C0D2-C02-4B73-9818-0C89999E ＃999;“&gt;前俄罗斯政府部长和塞瓦斯托波尔的前市长，德米特里·奥夫西安尼科夫（Dmitrii Ovsiannikov）和他的妻子埃卡特琳娜·奥夫西安尼科娃（Ekaterina Ovsiannikova）周一到达伦敦法院。照片：法新社   制裁阻止了他在欧盟国家存入或撤回资金。尽管欧盟的制裁被欧盟法院于2022年被废止，但根据俄罗斯的法规，他们一直在英国，在2019年通过了俄罗斯法规，当时该法规使欧盟造成了集团。 “他的家人的另一位成员故意违反制裁以过自己的奢侈生活方式，并完全无视法律。”   ovsiannikov在2019年辞去了塞瓦斯托波尔州长的职务，并在俄罗斯政府中恢复了角色，但后来被解雇了。他于2020年从俄罗斯党被开除，并于2023年2月移居英国。 他的兄弟47岁的Alexei Owsjanikow被定罪，罪名是两项因支付学校学费支付学校学费的制裁罪名，为Ovsiannikov的孩子支付了兄弟。价值54,500英镑（70,000美元），并让他访问银行帐户。  ouwsjanikow被判缓刑15个月。       ekaterina ovsiannikova，47岁的47岁，据称为47岁的丈夫，$ 9,000，000，000，000，000，000亿美元（$ 76）（$ 76）（$ 76） ovsiannikov。 辩护律师在大多数情况下并没有对这些交易提出异议，但兄弟和妻子不知道ovsiannikov面临制裁或不知道他无法获得经济帮助。       所有这三个都是俄罗斯人，尽管俄罗斯人是俄罗斯人，但他的兄弟是英国人的父亲，因为他们的父亲是]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3306251/uk-jails-former-russia-minister-40-months-violating-sanctions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>银行家说</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/markets/article/3306203/delisting-us-listed-chinese-firms-boost-hong-kongs-status-fundraising-hub?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 18:51     香港很可能会受益于中国大陆公司从美国交易所中脱颖而出，如果美国对其威胁驱逐它们的威胁。证券交易研究所的名誉主席Pak-Lam是股票经纪人的行业机构。 在纽约证券交易所，纳斯达克和纽约证券交易所，纽约州和纽约证券交易所在3月末1.1美元的纽约市市政府汇总，根据这些交易所的企业，纳斯达克和纽约证券交易所的市值合并为1.1美元。 bourses, raising a combined US$2.1 billion, including self-driving car firm Pony.ai and Geely’s EV unit Zeekr.Their fate remains uncertain after US Treasury Secretary Scott Bessent declined to rule out the possibility that Washington might delist Chinese stocks from US exchanges.“I think everything’s on the table,” Bessent said during an interview on the FOX商业网络周三。 “那将是总统（唐纳德）特朗普的决定。”  陈说，当这些公司在2020年12月引入外国公司责任法（HFCAA）之后面临着脱颖而出的威胁时，一波美国上市的大陆公司（如邮报的所有者），例如邮报的所有者，例如，NetEase和Jd.c.com  对于许多双重上市的公司而言，香港控股的比例在过去三年中增加了30个百分点，达到了约60％的综合市场上限。同时，他补充说，大陆对这些股票的持有从2021年的5％的市值增加到了目前的约12％。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色;” target =“ _blank”&gt; https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/markets/article/3306203/delisting-us-listed-chinese-firms-boost-hong-kongs-status-fundraising-hub?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>澳大利亚法官从香港的顶级法院辞职，一年中第六名辞职</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306246/australian-judge-resigns-hong-kongs-top-court-sixth-step-down-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306246/australian-judge-resigns-hong-kongs-top-court-sixth-step-down-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国说</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3306247/thousands-congo-children-raped-assaulted-just-2-months-says-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 22:43     儿童在一年的前两个月在刚果东部犯下的近10,000起强奸和其他形式的性暴力中，有三分之一以上的受害者，周五在刚果东部犯下的性暴力。  联合国儿童基金会发言人詹姆斯·埃尔德（James Elder）告诉日内瓦新闻发布会，将强奸和其他形式的性暴力用作“战争武器”，并且平均每30分钟发生一次，包括受害者的托德人，我们的sspeent showe       “这是一种战争的武器，是恐怖的故意策略。”  长者通过Goma的视频链接讲话，他说，资金短缺会影响治疗性攻击幸存者的能力。他本周去了一家医院，有127个强奸幸存者无法获得医疗套件，可以防止在直接的后果中发生HIV感染。在其他地方。&lt; /p&gt;    rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3306247/thousands-congo-children-raped-assaulted-just-2-months-says-un?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>德国的积极蚂蚁威胁建筑物，技术基础设施</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3306243/aggressive-ants-germany-threaten-buildings-technical-infrastructure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 21:52   An aggressive ant species is spreading ever further north in Germany and threatening to take down power and internet connections.Ants of the invasive species Tapinoma magnum, which originates in the Mediterranean region, are spreading as far north as Cologne and Hanover, said ant expert Manfred Verhaagh from the Museum of Natural History in Karlsruhe.“Super colonies have from hundreds of thousands to millions of individuals,” he warned – far bigger than colonies of other ant species.The invasion of the ant species and their colony-building is threatening buildings and technical infrastructure in Baden-Württemberg and other regions of Germany, scientists said.In the town of例如，凯尔（Kehl），已经存在由蚂蚁造成的力量和互联网中断。 在欧洲其他地区，蚂蚁也已经注意到了法国和瑞士。 德国科学家和当局现在在项目中首次在项目中首次共同努力，以阻止昆虫的进步。由于目前对本地生态系统没有足够的风险。 巴登·韦尔滕伯格（Baden-Württemberg）的环境国务卿安德烈·鲍曼（Andre Baumann），但他说，即使不是合法地贴上这样的标签。&gt; ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3306243/aggressive-ants-germany-threaten-buildings-technical-infrastructure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国武器巨头开发了反无人机弹幕系统，以对抗战时群体策略</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3306199/chinese-weapons-giant-develops-anti-drone-barrage-system-counter-wartime-swarm-tactics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 22:00   中国武器公司Norinco说，迫切需要制造一种反无人机武器，该武器可以在最短的时间内实现“大规模破坏无人机群”。照片：盖蒂图像  中国已经揭开了世界上第一个封闭式反无人机弹武器系统，这是针对无人机群和高速导弹的开创性创新。 overlapping firepower.It was revealed in the April edition of the Norinco publication Modern Weaponry.“Imagine the target is a fly. The traditional air-defence interception is like throwing stones at the fly continuously … and now the barrage system is like swinging a fly swatter, which covers the entire area where the fly may move,” Yu Bin, the chief designer of the system,在报告中说。射击35毫米的高级命中效率和破坏（前方）弹药，每种弹药都吐出数百个亚投射器，以形成针对无人机的弹幕。 For larger and faster targets, such as missiles, Yu said the team had developed new “serial and parallel ammunition”.The system also integrates radar, an optical detection system, fire-control system, integrated management system and ammunition with the platform.The system has been fitted on a 6x6 truck and configured as a road-mobile air-defence cover embedded in mechanised units.但是，根据Yu的说法，它的模块化设计意味着它也可以与各种平台集成，包括轮式和轨道的装甲车，海军船和固定装置，从而在不同的战斗场景中快速部署，同时与现有的军事基础设施保持兼容。  yu表示，该策略的规模和类型可以根据计算机进行调整，该策略的特征是，该策略的特征是，该策略的特征是，并且该策略的特征是，并且该策略的特征是策略的特征。击打它的最佳方法”。该报告证明了其对无人机群的有效性 -                           ，无人驾驶飞船群造成了不前所未有的威胁，从而使透明的威胁构成对镜头的威胁，因此通过对镜头数量和规模的规模构造，对防空的威胁。大量无人机可以在饱和攻击中耗尽敌人的防空检测和火力。同时，廉价的无人机不对称地消耗了敌人的高价值防空资源。    “迫切需要一种反无人机武器，能够同时锁定和跟踪许多目标，并实现许多目标，从而实现了许多目标，从而实现了许多目标，以实现数量的数量，数量数量数量，数量数量数量数量，数量很多最短的时间。” Yu说。  采访暗示，诺林科也可能会考虑将其放在国际武器市场上，因为国家寻求负担得起的反无机解决方案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3306199/chinese-weapons-giant-develops-anti-drone-barrage-system-counter-wartime-swarm-tactics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港法院无效29亿美元的遗嘱已故大亨林·波特（Lim Por-yen）</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306244/hong-kong-court-voids-hk29-billion-will-late-tycoon-lim-por-yen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 22:16    &lt; ＃999;“&gt;（中心）Pearl Lam于去年4月在海军法院离开高等法院。照片：果冻TSE   香港法院在塔里克（Tycoon）晚期林·波特（Lim Por-yen）的2004年无效，裁定他的第三任妻子和孩子们也有权继承他的29亿港元的29亿美元（3768亿美元）（3768万美元）的财产。据称，他的大多数资产都遗赠给了他的前两次婚姻中的妻子和孩子。 莱伊太阳集团的创始人和当地广播广播电视的前董事长被诊断出患有中度至重度的痴呆症，然后他在2005年2月的93岁之前就无法获得一项新的能力。    。 1973年。 法院裁定裁定艺术经销商珍珠林孟若（Pearl Lam）（也称为Pearl Lam）和她的母亲Koo Siu-Ying，他们被排除在2004年文件中的受益人名单之外。  lim的律师在2011年的律师和lam的登记范围内发起了遗嘱认证，他们对此表示了遗嘱。 estate.   lim por-yen有七个来自四个关系的孩子。照片：Edward Wong    出生于香港，林建造了赖太阳帝国从服装开始，然后扩展到财产，零售和电视。 他是预备委员会的成员，他们是为七个城市返回中国统治的七个lim lim的p&gt;        亲戚和娱乐大亨Peter Lam Kin-ngok，他现在主席香港旅游委员会。林还有一个被收养的儿子马修·林（Matthew lam kin-hong）。 法院听到林在1967年签署了第一张意愿，然后在1973年制定了“最后一份意志”，指示他的资产被分为12个平等股份，并分配给所有家庭成员，但在所有数量中，但在不同的数量中。林和马修·林开始在彼此之间进行谈判，他去世后应如何分配林的财产。 新人旨在向彼得·林姆（Peter Lam）捐赠19.2亿港元，向他的哥哥Lam Kin-ming和2.96亿港元的彼得·兰姆（Peter Lam）和他的2.96亿港元，向U和Matthew lam。 after a delirium episode, never saw a draft of the 2004 will before he was told to sign it at his Kowloon Tong residence.After an independent doctor declined to certify the tycoon was sound enough to endorse the 2004 will, Lim’s family physician approached another doctor present and had him write two statements about Lim’s conditions.That doctor told the court he did not wish to take responsibility as he felt pressured writing the statements and他写的可能不是完全正确的。    法官威尔逊·陈·库·舒先生在他的判断中没有证据表明，林德（Lim）迫使前两个家庭的成员迫使林（Lim）在2004年的成员中。 ，但他引用了2004年“根本上不同的”性质，即“极其可疑的”，即在其执行中的“高度可疑”的态度，以拒绝其执行和限制，并在现实的情况下进行了反映，并以此为限制，并在审议中拒绝了限制，并拒绝了限制的限制。  “在我看来，这种情况的事实激发了法院的怀疑，最高程度。 /&gt;   rss：  https://feedx.net    https://feedx.site   ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306244/hong-kong-court-voids-hk29-billion-will-late-tycoon-lim-por-yen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>世界领导人敦促在美国 - 中国紧张局势和加沙冲突的全球南方包容</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3306245/world-leaders-urge-global-south-inclusion-amid-us-china-tensions-and-gaza-conflict?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3306245/world-leaders-urge-global-south-inclusion-amid-us-china-tensions-and-gaza-conflict?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港校车司机因船上的危险驾驶而被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306238/hong-kong-school-bus-driver-arrested-dangerous-driving-pupils-board?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 21:20   A video在线流通显示了史丹利Gap Road的校车驾驶。照片：Facebook/Waken Wong   香港警察逮捕了一名男子，涉嫌危险驾驶后，他的校车越过一条双线，同时载着小学学生，几乎与即将来临的车辆相撞。    69岁的男子sannamed tang在周五被警方逮捕，并逮捕了他的行动，他称其为“ Graverly危险的乘坐”。 The driver is currently out on bail.The force acted in response to a video circulating online that showed the school bus crossing a double white line before overtaking a stopped bus and almost colliding head-on with another vehicle driving in the opposite direction.Police said the bus was boarding and alighting passengers on Stanley Gap Road at about 3.36pm on Thursday, while the school bus was carrying 10 students aged between six and 11。 被捕的司机必须在5月初向警方报告。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3306238/hong-kong-school-bus-driver-arrested-dangerous-driving-pupils-board?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰从欧洲获得更多数十亿美元，以帮助与俄罗斯作斗争</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3306239/ukraine-get-billions-more-europe-help-fight-against-russia?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3306239/ukraine-get-billions-more-europe-help-fight-against-russia?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平的贸易战争警告，中国反腐败的斗争：SCMP每日亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3306133/xi-jinpings-trade-war-warning-chinas-fight-against-corruption-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 21:30    XI Jinping（右）和佩德罗·桑切斯（Pedro Sanchez）周五在北京举行了会议之后。照片：ap   赶上SCMP当今一些最大的中国故事。如果您想查看我们的报告，请考虑。   中国总统XI Jinping在周五拜访西班牙总理佩德罗·桑切斯（Pedro Sanchez）周五，              危险的新领域：金融市场。    Illustration: Lau Ka-kuenEven as Xi Jinping’s anti-corruption purges go further and deeper, China’s legacy of corruption remains a widespread and serious problemPresident Xi Jinping will set off on a tour of three Southeast Asian countries next week as Beijing urgently seeks to在与华盛顿的加强关税战争中加强与邻居的关系。        在发现可能重写人类史前，化石遗传证据的地图的发现中，揭示了Denisovans，尼安德特人的一个难以捉摸的人 - 冒险超越了Siberian of他们的Siberins起源海峡。   当面料出口商Xie Jun提早为广州博览会注册时，他寄希望于在中国最古老，最大，最大的贸易博览会上找到更多的客户，尤其是来自海外的客户。但是，北京与华盛顿之间似乎无数的反击，一项又一次的关税使他感到不安。    越南将在下周接待国防部长登国际少年（Dong Jun）进行军事交流，这是他在四个月内再次访问该国，因为中国试图加强与东南地区的东南地区，并在东南地区的东南部狂欢狂热的狂欢狂热狂。我们。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3306133/xi-jinpings-trade-war-warning-chinas-fight-against-corruption-scmp-daily-highlights?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>经济学家说，随着贸易战的沸点，中国的海外资产处于危险之中</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3306201/economist-says-chinas-overseas-assets-risk-trade-war-hits-boiling-point?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 21:30   直言不讳的中国经济学家Yu Yongding警告说，与美国激烈的贸易战争中，北京的海外资产持持卑鄙的态度。照片：ShutterStock   中国中央银行的前顾问对国家海外资产的安全表示了严重的关注，并敦促当局在美国总统唐纳德（Donald）从唐纳德（Donald）前所未有的唐纳德（Donald Trumper）竞争到世界上的竞争对手之间的竞争经济型在金融部门的竞争中，这是在美国总统唐纳德（Donald）前所未有的竞争中，  从那时起，关税已经达到了156％的税率，因为特朗普从一月份就上任之前就没有努力。说。乌克兰在2022年2月。 据报道，全球第二大经济体拥有3.2万亿美元的外汇储备，其中大多数据信以美元计价。根据外汇政府的数据，到2024年底，其海外资产的总额为10.2万亿美元。根据美国财政部的数据，截至一月份，它拥有7608亿美元的证券。 尽管长期以来一直在努力使其外国储备多样化，但北京没有对美国国库和其他海外资产的公共立场。斯蒂芬·米兰（Stephen Miran）（现为美国经济顾问委员会主席），通过贬值美元来重塑国际经济和金融局面。说。截至周四，一周的美国财政账单的收益率飙升了约半百分点。 在2月份的中国和世界经济中，CASS杂志 -  Yu and Academy研究人员Yang Bohan指出了美元的国家货币和全球储备金的货币。他们写道。全球贸易的转变，说他并不担心中国货币的贬值，也没有预期在这方面发生任何突然的行动。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3306201/economist-says-chinas-overseas-assets-risk-trade-war-hits-boiling-point?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港立法者的疑问需要花费2亿港元来进行边境健康检查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3306235/hong-kong-lawmakers-query-need-spend-hk200-million-border-health-checks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[  2025.04.11 20:59   在Chek Lap Kok的香港Zhuhai-Macau桥上的通勤者。去年，边境健康监测系统确定了4,214名发烧的旅行者。照片：尤金·李（Eugene Lee）  在香港边境控制点上必须保持健康筛查，以确定感染性疾病的早期威胁。周五坚持认为，在城市的13个边境管制点上进行的筛查是必须的。他警告说：“香港必须维护中国南部门户。”  即使是单身患者也可以成为疾病超级疾病。去年，该系统确定了4,214名发烧的旅行者，而另外六个满足主要传染病报告标准的人则被转交给公立医院进行进一步检查。选举委员会选区的Chan Pui-Leung说。  立法者询问是否更好地使用技术可以减少边境检查站的人力需求。照片：迪克森·李   在二月份的预算演讲中，财政部长保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）估计，过去的财政年度的赤字将为872亿港元（112亿美元）（112亿美元）。  选举委员会Yunge Yung yung yung yung yung yung yung yung yung yung yung yung yung yung yung yung yung can and System&#39;&#39;费用吗？大多数港口都采用红外热成像系统，这些系统可以一次检测多个旅行者的体温，当局还寻求开发类似的设备，以使乘客在车辆中越过边界以进一步帮助节省人力。自疫苗接种计划开始以来，当局由于已过期。丢弃的金额代表了购买的Biontech jabs的62.1％。  lam说，当局根据专家的建议估计了人口所需的建议，当局购买了疫苗。他解释说，一些制药公司还需要进行最低购买。 当局还透露，在香港，深圳和澳门之间进行的飞行员跨境救护计划可以扩展到Zhuhai。澳门 他正在回答代表会计选民的议员埃德蒙德·旺·塞克（Edmund Wong Chun-Sek）的问题。 Wong说。 到目前为止，根据去年11月开始的计划，已经从深圳派遣了7名患者，另外三名来自澳门。。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3306235/hong-kong-lawmakers-query-need-spend-hk200-million-border-health-checks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>