<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 09:17:34 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>北京抨击西方因监禁 45 名香港活动人士而发出的制裁威胁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3287524/beijing-slams-western-threats-sanctions-after-jailing-45-activists-hong-kong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.21 15:51在 45 名前反对派成员宣判期间，警察驻守在法庭外。照片：Elson Li北京驻香港的国家安全机构反击了西方国家因 45 名反对派人士被判处具有里程碑意义的颠覆罪而发出的制裁威胁，称尽管“一再受到胁迫”，当局仍将继续履行职责。香港国安局发言人周四猛烈抨击美国等国家抹黑香港法治，同时公然“包庇和美化罪犯”。“任何外部势力的干预都是徒劳的，他们会因为高估自己的能力而自食恶果，”他说。美国国务院发言人马修·米勒周二表示，华盛顿正在采取措施对多名负责实施国家安全法的香港官员实施新的签证限制。华盛顿的举动是对 45 名活动人士因在香港国安​​法中所扮演的角色被判处 4 年零 2 个月至 10 年监禁的回应。 2020 年未经授权的“初选”。法庭裁定，这次投票是反对派阵营更广泛阴谋的一部分，目的是通过在立法会获得多数席位和不加区别地否决预算来推翻政府，从而引发宪政危机。英国、加拿大和澳大利亚等其他西方国家以及欧盟也谴责监禁反对派活动人士。北京驻香港的国家安全机构对西方国家因香港问题发出的制裁威胁进行了反击45名反对派人物被判刑。 北京国家安全公署表示，自该案开庭以来，外部势力和香港不安定势力通过各种手段，试图干预香港司法机构的独立审判，比如抹黑香港法治、威胁对检察官和法官进行制裁等。该公署发言人表示：“这种不择手段的政治表演充分证明，多次施压注定不会得逞。一再的胁迫和恐吓，从未动摇香港特别行政区依法维护国家安全的意志和决心。”他补充说，涉案人员并非只是策划和进行和平的政治活动，而是企图颠覆国家政权，破坏现行政治格局。“美国等少数国家从来没有进行过任何反省。发言人说：“一方面，他们以国家安全的名义不断收紧自己国家的法律网络，过度执法，过度打击所谓的隐藏威胁。”“另一方面，他们持虚伪的双重标准，肆意操纵民主、人权和自由来批评其他国家的内部政治。”该办公室表示，北京将支持香港政府实施国家安全法。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3287524/beijing-slams-western-threats-sanctions-after-jailing-45-activists-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普内阁人选：马斯克、罗伯特·肯尼迪、盖茨、奥兹医生、赫格塞斯将制定美国对华、卫生和国防政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287519/trumps-cabinet-picks-musk-rfk-jnr-gaetz-dr-oz-hegseth-shape-us-policy-china-health-defence?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.21 15:54唐纳德·特朗普对他上一届美国总统任期内的许多高级官员表示遗憾。图片：美联社
唐纳德·特朗普正在为他的第二任期组建一个新团队，关键职位由忠诚分子担任，其中许多人以对华强硬立场而闻名。这里我们列出了特朗普下一届政府的一些早期职位选择。SpaceX 和特斯拉的老板埃隆·马斯克将领导一个新部门，旨在减少官僚主义和减少浪费。这一非常规举措赋予了这位亿万富翁巨大的影响力，使其能够在传统政府结构之外运作。这位以反疫苗立场而闻名的争议人物被任命为美国卫生与公众服务部负责人。他暗示将解散拥有 18,000 名员工的食品和药物管理局（该机构负责确保食品、药品和医疗器械的安全），并取代美国国立卫生研究院的数百名员工。备受争议的马特·盖茨 (Matt Gaetz) 的任命令许多人感到惊讶，他本人因涉及一名 17 岁女孩的性交易指控而受到司法部近三年的调查。特朗普表示，这位佛罗里达州众议员将帮助恢复美国公众对司法系统的信心。马特·盖茨的提名遭到了一些参议院共和党人的质疑。照片：路透社鉴于她缺乏教育经验，以及特朗普此前呼吁废除该部门，这位 WWE 职业摔跤特许经营权的联合创始人兼前首席执行官被视为一个有争议的选择。麦克马洪是特朗普的主要支持者，也是择校权的倡导者，他承诺要为全美普及优质教育而奋斗。明星医生 Mehmet Oz 被选中负责管理美国 65 岁以上老人和残疾人士的健康保险计划。该机构总共为超过 1.4 亿美国人提供医疗保险。在伊拉克和阿富汗退伍军人赫格塞斯的帮助下，这位当选总统任命了一位对华鹰派人物掌管美国军队。他过去曾直言不讳地批评五角大楼，并认为美国正在落后于中国。本文的部分内容是在生成式 AI 的帮助下完成的。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287519/trumps-cabinet-picks-musk-rfk-jnr-gaetz-dr-oz-hegseth-shape-us-policy-china-health-defence?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>报告称中国工业机器人采用密度超越德国和日本</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3287511/china-surpasses-germany-and-japan-industrial-robotics-adoption-density-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.21 16:002024年10月30日，技术人员在天津中海石油工程公司管道车间检查焊接机器人。图片来源：新华社根据国际机器人联合会的最新报告，中国在工业机器人采用方面已超过德国和日本，反映了中国在推动制造业自动化技术应用方面所做的努力。中国每10,000人拥有470台机器人员工数量将从一年前的 402 人增加至 2023 年的 402 人。根据周三发布的《世界机器人 2024》报告，中国在机器人与工厂工人的比例方面目前排名第三，仅次于韩国和新加坡。相比之下，德国每 10,000 名员工的机器人比例为 429，日本为 419。自 2019 年进入前十以来，中国的排名迅速上升。在过去四年中，该国成功将机器人使用的密度翻了一番。世界机器人博览会上展出的清洁机器人2024 年 11 月 15 日，中国东南部福建省福州举行的海事设备会议。照片：新华社最新数据反映了中国推动工业自动化战略的成功，这是在与美国的技术竞争日益加剧的背景下升级其工业经济的更广泛努力的一部分。“机器人密度是比较各国制造业自动化水平的有用晴雨表，”国际机器人联合会主席伊藤隆之说。“尽管中国拥有约 3700 万的庞大制造业劳动力，但中国在自动化技术方面的巨额投资实现了如此高的机器人密度，”他说。该国正在加倍使用机器人技术以及其他工业软件和硬件，以提高生产率，降低劳动力成本并提高其供应链的国际竞争力。2021 年末，中国公布了机器人产业发展的第十四个五年计划，旨在实现每年至少 20,000 台20% 的机器人销售额，并培养一批行业冠军，到 2025 年将机器人密度翻一番。为实现这一目标，包括上海和深圳在内的地方政府为企业提供了慷慨的补贴，以加快开发和增加机器人的使用。从全球来看，2023 年平均机器人密度达到每 10,000 名员工 162 台的历史新高。根据最新报告，这个数字是七年前的两倍多。韩国以每 10,000 名员工 1,012 台机器人的比例保持世界领先地位，这得益于其电子和汽车行业的大力采用。新加坡位居第二，每 10,000 名员工拥有 770 台机器人，这得益于该国制造业劳动力规模较小。与此同时，美国的机器人密度在 2023 年达到每 10,000 名员工拥有 295 台机器人，位居世界第十一位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3287511/china-surpasses-germany-and-japan-industrial-robotics-adoption-density-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国消费刺激争论再起，尚无明确答案</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3287525/chinas-consumption-stimulus-debate-reignites-no-clear-answer?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3287525/chinas-consumption-stimulus-debate-reignites-no-clear-answer?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国前首相托尼·布莱尔的副首相约翰·普雷斯科特去世，享年 86 岁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287526/uks-john-prescott-deputy-prime-minister-tony-blair-dead-86?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.21 16:13前副首相约翰·普雷斯科特，2012 年。资料照片：路透社约翰·普雷斯科特的家人周四表示，他曾在英国前首相托尼·布莱尔执政 10 年间担任其副首相，在与阿尔茨海默病抗争后于 86 岁去世。普雷斯科特于 1997 年至 2007 年在布莱尔手下任职，被称为直言不讳的政治家，弥合了工党传统左翼和现代派之间的分歧。他被称为老派政治“打手”，在 2001 年的一次竞选活动中，他因被鸡蛋砸中后殴打一名公众成员而出名。“当然，如果没有发生这件事，一切都会更好，”布莱尔当时说。但补充道：“约翰就是约翰”。2006 年，时任英国副首相约翰·普雷斯科特和首相托尼·布莱尔。资料照片：EPA-EFE普雷斯科特于 1938 年 5 月 31 日出生于威尔士的一栋海边别墅。他的父亲是一名铁路信号员，母亲是一名女佣。17 岁时，他出海当上了一艘豪华游轮的乘务员，船员们经常组织拳击比赛来娱乐乘客。上岸后，他进入政界，就读于牛津大学的拉斯金学院，该学院为成年学生提供课程。普雷斯科特于 1970 年进入议会，并一路晋升，成为工党在 1997 年至 2007 年历史性三次大选胜利的关键人物。在布莱尔和他未来的继任者戈登·布朗之间经常紧张的关系中，他充当了和事佬的角色，后来被称为“Two Jags”，因为他用他的部长车行驶了近 200 米，他说这是为了让妻子的头发不被风吹乱。布莱尔说他听到这个消息后非常震惊。2001 年，时任英国副首相约翰·普雷斯科特浑身沾满鸡蛋。资料照片：美联社“他是我在政界遇到的最有才华的人之一；最忠诚、最敬业的人之一；绝对是最不寻常的人，”他说。 “约翰身上没有任何东西符合传统观念。”凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 在 7 月的大选中以压倒性优势获胜，成为自 2010 年以来工党的首任首相，他称普雷斯科特是“工党运动的真正巨人”。“他是劳动人民的坚定捍卫者，也是一位自豪的工会主义者。在担任副首相的十年期间，他是工党政府的主要设计者之一，改变了全国数百万人的生活，”他补充道。“约翰的许多工作为我们这些有幸追随的人铺平了道路。从领导气候谈判到对抗地区不平等，他的遗产将在他的有生之年继续流传。”法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287526/uks-john-prescott-deputy-prime-minister-tony-blair-dead-86?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚男子因近距离伊斯兰犯罪在清真寺被公开鞭刑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3287509/malaysian-man-be-publicly-caned-mosque-islamic-crime-close-proximity?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.21 15:2012 月 6 日，一名男子将在马来西亚的一座清真寺公开接受鞭刑。图片：法新社据一名州官员和媒体报道，一名 42 岁的五个孩子的父亲因第三次被判犯有伊斯兰罪行 khalwat（未婚夫妇之间的亲密接触），将在马来西亚的一座清真寺公开接受鞭刑。马来西亚东北部保守邦的一名伊斯兰教法庭法官据国家通讯社 Bernama 报道，在一名建筑工人承认有罪后，登嘉楼于周三判处他六下鞭刑和罚款。登嘉楼州行政议员 Muhammad Khalil Abdul Hadi 表示，如果该男子不提出上诉，鞭刑将于 12 月 6 日周五祈祷后在清真寺进行。“这种惩罚需要鞭刑，但这次不同寻常的是，法官决定公开进行鞭刑，”他在 Facebook 上发布的视频中说道。“这是登嘉楼的新进展。此前，此类判决都是在封闭的环境中执行的。”据 Bernama 报道，今年 2 月，这名男子在另一起案件中被判刑，成为该州第一名因 khalwat 被判处鞭刑的人，此前该修正案对登嘉楼的伊斯兰法律进行了修订，并于今年生效。马来西亚实行双轨制法律体系，适用于穆斯林的伊斯兰刑法和家庭法与世俗法律并存。刑法允许对一系列罪行判处鞭刑，包括强奸和贩毒。女性、50 岁以上的男性和被判处死刑的男性可免于鞭刑，但在某些州，伊斯兰教法庭可以下令对穆斯林男性和女性进行鞭刑。登嘉楼由马来西亚伊斯兰党 (PAS) 统治，该党主张对伊斯兰法进行更严格的解释。 2018 年，两名女子因试图进行女同性恋性行为而被定罪，随后该州在数十人旁观的法庭上对她们施以鞭刑，引发了人权组织的强烈抗议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3287509/malaysian-man-be-publicly-caned-mosque-islamic-crime-close-proximity?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列官员要求根据黎巴嫩停火协议有权打击真主党</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287518/israeli-officials-demand-right-strike-hezbollah-under-any-ceasefire-deal-lebanon?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287518/israeli-officials-demand-right-strike-hezbollah-under-any-ceasefire-deal-lebanon?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 07:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>歌手与 Ed Sheeran 一起批评 Band Aid 的歌曲《他们知道这是圣诞节吗》</title>
      <link>https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3287479/singer-joins-ed-sheeran-criticising-band-aids-do-they-know-its-christmas-song?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.21 15:152004 年，伦敦一家音乐商店的顾客正在观看 Band Aid 20 音乐单曲《Do They Know It’s Christmas》。照片：法新社英国裔加纳音乐家 Fuse ODG 呼吁其他艺术家追随 Ed Sheeran 的脚步，为 1984 年的热门歌曲《Do They Know It’s Christmas》发声，他认为这首歌延续了人们对黑人音乐的负面刻板印象。非洲大陆。“每个人的旅程都是不同的……但作为一名艺术家，如果你能利用自己的平台来影响改变，那就太好了，”以《天线》和《危险的爱》等热门歌曲而闻名的 Fuse ODG 在接受采访时表示。 “我敦促其他艺术家也迈出这一步，站出来发声。”这首歌是有史以来最著名的节日曲调之一，最初由超级音乐明星 Band Aid 录制，该组合由摇滚歌手 Bob Geldof 和 Midge Ure 于 1984 年组建，旨在为埃塞俄比亚抗击饥荒筹集资金。随后，在 2004 年和 2014 年的 20 周年和 30 周年纪念日，这首歌推出了两个版本，其他艺术家团体也参与其中，包括 Sheeran、One Direction 和 Rita Ora。然而，批评人士表示，这首歌的歌词不公平地描绘了非洲的惨淡景象，描述了一个“充满恐惧和恐惧”的世界，那里“什么都没有生长”。在为这首歌辩护时，Geldof 表示，筹集的资金“让数十万甚至数百万人活了下来”，饥饿和水资源短缺是真正的问题，而不是“殖民主义” “用英语来说，这首歌是‘陈词滥调’。上周，为了庆祝这首歌发行 40 周年，这首歌的混音版将发行，由包括希兰在内的之前录音人员演唱。希兰表示，新专辑发行并未征求他的同意。“如果我有选择，我会礼貌地拒绝使用我的声音，”他在 Instagram 上写道。 “十年过去了，我对与此相关的叙事的理解已经改变。”Fuse ODG 表示，他也曾被邀请参加 2014 年的活动，但他拒绝了，因为他认为这首歌和视频片段中使用的一些图像“使非洲人失去了人性”。U2 乐队主唱 Bono 于 2014 年抵达伦敦录音室，录制 Band Aid 30 单曲。照片：法新社“从表面上看，他似乎在筹集资金来帮助应对危机，但从长远来看，这只会摧毁我们作为非洲人的集体认同，这一点需要改变，”Fuse ODG 说道，并补充说，从长远来看，这可能会让非洲经济付出代价，因为它会阻止潜在的游客或投资者。Fuse ODG 表示，他们的出发点是好的，他不希望人们因为试图提供帮助而感到内疚，但 Band Aid 等计划的根源在于历史上的奴隶制和殖民主义。“世界对我们的看法是如此扭曲和消极，以至于它认可了某些行为，”他说。“需要做很多事情来忘掉和改变......才能真正解决这个问题。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3287479/singer-joins-ed-sheeran-criticising-band-aids-do-they-know-its-christmas-song?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国监管机构寻求拆分谷歌，强制出售 Chrome 作为垄断惩罚措施之一</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287510/us-regulators-seek-break-google-forcing-chrome-sale-part-monopoly-punishment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287510/us-regulators-seek-break-google-forcing-chrome-sale-part-monopoly-punishment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 06:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国男子因被老板诬告而患上数十年抑郁症，最终导致帕金森病</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3287272/man-china-suffers-decades-depression-after-false-boss-blame-leading-parkinsons?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.21 14:00中国一名男子因遭到老板错误责骂而患上数十年的抑郁和失眠症，现被诊断患有帕金森病。图片来源：Shutterstock
中国一名男子因被老板无理责骂而患上数十年抑郁症和失眠症，医生称其患上了帕金森病。据河南民生频道报道，近日，河南省一名70岁王姓男子因失眠症到医院就诊。王先生认为，他的病情源于32年前被老板不公正地指责。他表示：“这不是我的错，但老板还是惩罚了我。从那以后我就一直为此而难过。”“这对我的精神造成了很大的伤害。从那以后，我不得不依靠药物来入睡，我的记忆力越来越差，还感到头晕头痛。”有关事件的细节以及王的工作性质尚未披露。王经历了严重的心理健康挑战，30 多年来一直依赖睡眠药物。照片：Shutterstock多年来，王去了全国 6 家医院，但药物只能提供有限的缓解。最终，他来到河南省中医院寻求针灸治疗。牛朝阳医生对王先生脑部的不同穴位进行了针灸治疗。他指出，多年的失眠和抑郁是导致王先生患上帕金森病的原因之一。帕金森病是一种退行性脑部疾病，以震颤、动作迟缓和平衡问题为特征，主要影响老年人。该病是由大脑中产生多巴胺的神经元的损失引起的，受到基因变化和环境因素的影响。该病目前无法治愈。截至 2023 年，全球约有 900 万帕金森病患者，其中三分之一生活在中国。帕金森病的治疗主要包括药物治疗和手术治疗。中国中医科学院西苑医院的孙林娟医生也强调了中医药的重要性。她指出，太极拳等运动疗法可以帮助帕金森患者进行力量训练。牛医生建议王医生睡前避免情绪紧张。对此，王医生选择释放怨恨，坚持针灸治疗计划。经过20多天的治疗，王医生表示自己每天可以不吃药睡几个小时，而且病情有所改善。截至去年，全球约有900万帕金森患者，其中约三分之一生活在中国。图片来源：Shutterstock王先生的故事在微博上引起了广泛讨论。一位网友评论道：“这不值得。这个人因为老板的错误惩罚了自己32年。”另一位评论者指出：“心态要宽广，否则愤怒最终会伤害自己的身体。”第三个人分享了他的经历：“每当出现问题时，老板总是把责任推到我身上。我再也受不了了，就辞职去找老板对质。这非常令人满足。”中国各地都出现了工作场所压力导致疾病的报道。去年2月，一名来自中国南方的女性在连续加班一个月后出现视力模糊和腿部无力，被诊断出患有多发性硬化症。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3287272/man-china-suffers-decades-depression-after-false-boss-blame-leading-parkinsons?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国第二富豪要求字节跳动创始人就网络攻击道歉</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287493/chinas-second-richest-man-demands-apology-bytedance-founder-over-online-attacks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.21 14:00中国第二富豪钟睒睒。图片：搜狐周三，中国第二大富豪出人意料地要求中国首富、字节跳动创始人为 TikTok 的中国兄弟应用抖音在“传播谣言和错误信息”方面所扮演的角色道歉。69 岁的钟睒睒是中国最大的包装饮料公司农夫山泉的创始人兼董事长，根据胡润的最新排名，他是中国第二大富豪。钟睒睒严厉批评 41 岁的张一鸣允许错误信息在字节跳动的社交媒体平台上传播，损害了钟睒睒的声誉。字节跳动周四拒绝置评。钟睒睒的言论是在中国东南部江西省发表的一次公开演讲的一部分，被中国媒体广泛报道。今年早些时候，这位亿万富翁企业家和他掌舵的公司因产品包装被视为日式风格而成为网络民族主义喷子的目标，引发愤怒的消费者抵制。字节跳动创始人张一鸣。图片：Chinatopix via AP这一系列攻击行动引发了关于中国政府、意见领袖、公众和社交媒体在煽动民族主义情绪方面应负何种责任的辩论，但钟南山是第一位公开指责网络平台的商人。具体来说，他将中国最受欢迎的短视频应用程序抖音和字节跳动的新闻推送工具今日头条列为罪魁祸首。“我要求今日头条和抖音不要用所谓的避风港原则逃避责任，”当地媒体援引钟南山的话说。“请立即删除伤害和诽谤我的内容。”他还说，“字节跳动的实际控制人”张一鸣“应该遵守商业文明规则”。张一鸣在 2021 年卸任字节跳动首席执行官并放弃董事会席位后，一直淡出公众视线，但据信他在幕后仍然掌握着相当大的权力。香港一家超市出售的农夫山泉瓶装水。照片：Jelly Tse钟南山表示，如果不加以控制，互联网平台带来的危害比任何其他实体都要大。他呼吁当局“站出来为我们伸张正义”，并要求字节跳动披露其内容推荐算法。此前，北京方面誓言保护私营企业和企业家免受网络欺凌，并推动恢复私营部门的信心，以重振低迷的经济。钟南山要求字节跳动和张一鸣道歉。钟南山说：“我期待你们的道歉，我会一直等待。”农夫山泉此前曾将网络谣言归咎于损害其业务。根据该公司的中期报告，这家总部位于杭州的公司的瓶装水销售额在上半年下降了 18% 以上，至 85.3 亿元人民币（11.8 亿美元）。“自 2024 年 2 月底以来，由于针对我们公司及其创始人的网络攻击和恶意诽谤激增，我们的品牌和销售受到了严重的负面影响，”该公司表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287493/chinas-second-richest-man-demands-apology-bytedance-founder-over-online-attacks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴西接受埃隆·马斯克“星链”计划替代方案，中国科技公司地位上升</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3287502/china-tech-firm-gains-altitude-brazil-embraces-alternative-elon-musks-starlink?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.21 14:00中国国家主席习近平周三在巴西利亚同巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉举行会谈。图片：新华社一家中国科技公司在巴西签署了一项协议，使其成为埃隆·马斯克 (Elon Musk) 在该地区的 Starlink 卫星互联网星座的潜在挑战者。总部位于上海的 SpaceSail 周二与巴西国有电信公司巴西电信 (Telebras) 签署了一份谅解备忘录，恰逢中国国家主席习近平对这个拉丁美洲国家进行国事访问。该协议将于 2026 年在巴西提供宽带互联网服务。据 SpaceSail 官方微信公众号称，该公司计划通过部署其千帆星座，为连接受限的地区提供卫星互联网接入。千帆星座是一个低地球轨道卫星网络，目前正在建设中，将支持巴西的国家数字包容政策。该计划旨在为学校、医院和农村社区提供宽带服务，简化以前服务不足地区的基本公共服务的提供，同时推动该国的数字经济转型。巴西希望通过寻求实现卫星互联网提供商多元化，减少对 Starlink 的依赖，Starlink 占据了该国 46% 的卫星互联网市场。中国海南省文昌市的商业航天发射场。卫星互联网提供商 SpaceSail 准备挑战 Starlink 目前在巴西的主导地位。照片：新华社今年，马斯克与巴西陷入了长达数月的争端，此前巴西最高法院因拒绝封锁传播虚假信息的账户而暂停了他的社交媒体平台 X。为了执行命令，法院冻结了 Starlink 在巴西的资产。在 X 任命了一名当地代表、封锁了账户并支付了 520 万美元的罚款后，这场法律纠纷结束了。上个月，一个巴西政府代表团参观了 SpaceSail 在上海的工厂和控制中心。巴西通信部长 Juscelino Filho 在 X 上的一篇文章中写道：“我对 SpaceSail 能给巴西带来的新技术印象深刻，也非常兴奋。”据《世界报》报道，巴西政府已允许 SpaceSail 使用阿尔坎塔拉发射中心进行卫星发射。Telebras 负责巴西通信部的一个政府支持项目——电子政府和公民援助服务。据 SpaceSail 称，该项目旨在未来五年在全国范围内建立 28,000 个网络接入点。到目前为止，SpaceSail 已经将 36 颗卫星发射到近地轨道。首批 18 颗卫星于 8 月部署，但这次发射因长征火箭上级爆炸而受损，并产生了碎片问题。第二批卫星于 10 月发射，发射过程一切顺利。该公司计划到 2025 年底将超过 600 颗卫星送入轨道，最终扩展到约 14,000 颗卫星的网络，在全球范围内提供低延迟、高速和超可靠的卫星互联网服务。据这家总部位于德克萨斯州的公司称，由马斯克的 SpaceX 运营的 Starlink 目前为超过 250,000 名客户提供服务。SpaceSail 与 Telebras 的合作标志着其海外业务的正式启动。该公司在微信上表示，该公司正在与 30 多个国家进行谈判，并正在推广其千帆星座的商业应用。Starlink 已经为 100 多个国家的数百万用户提供服务。千帆是中国两个旨在挑战 Starlink 主导地位的巨型星座之一。另一颗卫星是国网，又名 SatNet，由位于北京附近的中国卫星网络集团开发，预计将包含约 13,000 颗卫星。国网的建设即将开始。这些星座还旨在确保轨道位置和频率，具有潜在的双重用途，包括军事用途。中国军方多次强调星链在乌克兰防御俄罗斯方面的作用。千帆和国网都得到了中央或市政府的资金支持。今年 2 月，SpaceSail 宣布已筹集 67 亿元人民币（9.25 亿美元）用于推进千帆星座的建设。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3287502/china-tech-firm-gains-altitude-brazil-embraces-alternative-elon-musks-starlink?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚登嘉楼州将禁止电子烟，因青少年吸电子烟问题日益严重</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3287506/malaysias-terengganu-ban-e-cigarettes-concerns-mount-over-youth-vaping?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.21 14:02吉隆坡电子烟博览会期间，推销员吸电子烟。图片：法新社 在登嘉楼成为第二个禁止销售电子烟的州属后，马来西亚的电子烟行业可能已经失去动力，因为人们越来越担心电子烟对公共健康和针对年轻人的营销的影响。在过去的一年里，电子烟商店在全国范围内迅速扩张，提供各种带有当地特色的口味，比如tarik（一种热茶饮料）和其他美食，以满足马来西亚近500万烟民中近三分之一转向电子烟所引发的需求。与此同时，卫生部透露，到2030年，治疗与电子烟和蒸汽烟使用相关的肺部损伤每年可能需要高达8200万美元的费用，每位住院患者12天的住院费用高达15万林吉特（33,482美元）。周三，登嘉楼首席部长Ahmad Samsuri Mokhtar宣布，当地该州当局不会续签电子烟和电子香烟销售营业执照，称这符合公众利益，特别是年轻人的利益。据报道，Ahmad Samsuri 告诉当地新闻社 Berita Harian：“州政府有权不允许将场所用于销售电子烟。”9 月，部长和他的州政府支持由一家电子烟公司赞助的大型摩托车集会，受到公众的批评，该公司的标志出现在 Ahmad Samsuri 和其他官员所穿的衬衫上。A推广员在吉隆坡的一个电子烟博览会上吸电子烟。图：法新社另外，森美兰州首席部长阿米努丁·哈伦当天表示，当局正在根据卫生部的指导和其他州的政策，审查该州有关销售电子烟的规定。阿米努丁告诉当地报纸《Harian Metro》，“目前，在森美兰，你可以销售[电子烟]，所以我们必须审查销售规定。”“如果所有州都制定了监管政策，我们就会效仿。”周二，彭亨州国王苏丹阿卜杜拉呼吁全面禁止电子烟和电子香烟，称他担心它们对年轻人的影响。“这种电子烟设备是一种损害健康的设备。我将向政府呼吁，应该全面禁止吸电子烟，”苏丹阿卜杜拉在州首府关丹的一次活动中说道。柔佛州于 2016 年禁止吸电子烟，这是该州当时的君主苏丹易卜拉欣颁布的法令，易卜拉欣今年早些时候成为马来西亚国王。柔佛的邻国新加坡于 2018 年禁止香烟替代产品。马来西亚政府决定在 2023 年 4 月将含尼古丁的电子烟产品排除在《毒药法》之外，从而有效地使其销售合法化，这促使马来西亚电子烟的兴起。带有禁止标志的电子烟设备。 2016 年，柔佛州成为马来西亚第一个禁止电子烟的州属。照片：Shutterstock从那时起，电子烟产品已在全国 7,500 多家零售店有售。据马来西亚电子烟商会 (MVCC) 称，2019 年至 2023 年间，马来西亚电子烟行业的零售价值从 22.7 亿林吉特增长了 53%，达到估计的 34.8 亿林吉特（5.1 亿美元至 7.8 亿美元）。2022 年，该行业雇用了超过 31,000 人。政府非但没有禁止电子烟，反而于 10 月颁布了《2024 年公共卫生吸烟产品管制法》，以减少电子烟和电子烟产品的使用，特别是在儿童和青少年中。MVCC 周一表示，该法律对产品的严格限制显示和披露尼古丁水平将损害电子烟行业。“这将导致短缺，并迫使人们购买不受管制且具有潜在危险的产品，”该组织表示，并敦促政府重新考虑该法规。虽然许多马来西亚人称赞登嘉楼的举措，但一些人质疑重点是禁止电子烟而不是香烟。“为什么不也禁止方便面、垃圾食品和软饮料？所有这些都含糖量高，对健康没有好处，”X 用户@Ashraafsan 说。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3287506/malaysias-terengganu-ban-e-cigarettes-concerns-mount-over-youth-vaping?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>女演员罗莎蒙德·派克拥抱水族馆里的橘子和假鲸鱼：5 个热门故事</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3287484/actress-rosamund-pike-embraces-mandarin-fake-whales-aquariums-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.21 14:15好莱坞明星罗莎蒙德·派克表达了她对中国语言和文化的深厚感情。图片：SCMP composite/Shutterstock/Wikipedia/bridge.chinese.cn我们从过去七天中精选了五个引起读者共鸣的中国热点故事。如果您想看到更多我们的报道，请考虑。英国女演员罗莎蒙德·派克（Rosamund Pike）表示对中国语言和文化有着深厚的感情，此前在一档脱口秀节目中，她用普通话说了一句相当粗鲁的成语。中国一只病狗在主人死后，在坟墓旁陪伴了她两年，后来遇到了一位好心人，治好了她的病，照顾了她。中国的水族馆利用机器鲸鱼可以降低饲养活体动物的成本。照片：SCMP composite/Shutterstock/Weibo中国南方的一家水族馆因展示机器鲸鲨而非活体鲸鲨而受到严格审查，引发了有关动物福利和消费者权利的激烈争论。中国网红李子柒在自我流放一段时间后，出人意料地重返网络。图片：SCMP 合成/微博/YouTube中国著名网红李子柒几乎从互联网上消失了 1000 多天，近日强势回归，发布了三段有关中国文化的视频，令国内外粉丝欣喜不已。中国一名女子在 Airbnb 上预订韩国酒店公寓时，将人民币符号误认为韩元，最终为一晚支付了 6 万元人民币（8,300 美元）。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3287484/actress-rosamund-pike-embraces-mandarin-fake-whales-aquariums-5-trending-stories?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本警方寻求逮捕在靖国神社“厕所”涂鸦的中国青少年</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3287498/japan-police-seek-arrest-chinese-teenager-over-yasukuni-shrine-toilet-graffiti?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.21 14:15人们在东京靖国神社祈祷。照片：美联社调查消息人士周四称，东京警方已获得对一名中国十几岁男孩的逮捕令，罪名是 8 月份在与战争有关的靖国神社发现涂鸦后涉嫌破坏财产。这名嫌疑人还面临亵渎礼拜场所的指控，他已经离开日本前往香港。他被指控于8月18日晚间10点左右，用黑色毡头笔在东京神社的石柱上写下“厕所”字样的汉字。消息人士称，当天晚上，监控摄像头拍到这名嫌疑人爬上石柱底座，并据信将涂鸦图片发布在中国社交媒体上。据信，他独自一人写下了这些涂鸦，尽管事发前几天，他曾与数人一起来到日本。今年5月，同一根石柱被人用红色喷漆喷上英文单词“厕所”，导致一名中国男子于7月被东京检察机关以破坏财产和亵渎礼拜​​场所罪起诉。另外两名已离开中国的中国男子因涉嫌参与5月事件而被通缉。长期以来，靖国神社一直是中国和其他亚洲国家外交摩擦的根源，因为该国崇敬日本战时领导人与战争死难者一起在二战后国际法庭上被判定为战犯。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3287498/japan-police-seek-arrest-chinese-teenager-over-yasukuni-shrine-toilet-graffiti?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>