<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Feb 2025 09:13:33 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>摩洛哥制造：中国电动汽车电池制造商如何突破西方关税</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296891/made-morocco-how-chinas-ev-battery-makers-are-powering-past-western-tariffs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296891/made-morocco-how-chinas-ev-battery-makers-are-powering-past-western-tariffs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被禁 5 年后，中国 Shein 重返印度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3297065/5-years-after-it-was-banned-chinas-shein-returns-india?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 15:42一堆礼品袋上出现了时尚品牌 Shein 的公司徽标。照片：路透社根据一项许可协议，Reliance Retail 在印度推出了一款应用程序，销售来自中国 Shein 的时尚服饰，而 Shein 的应用程序因陷入外交纠纷在印度被禁已近五年。一位直接了解 Reliance 发布计划的人士表示，亿万富翁穆克什·安巴尼 (Mukesh Ambani) 旗下的 Reliance 于周六早上推出了这款应用程序。该公司并未宣布发布消息。母公司 Reliance Industries 和 Shein 均未在工作时间以外回应置评请求。Shein 印度快时尚应用程序代表着 Reliance 背离了向其旗舰时尚应用程序 Ajio（其产品包括 Superdry 和 Gap）添加品牌的战略，因为它要与沃尔玛旗下 Flipkart 的 Myntra 等竞争对手竞争。Shein 于 2012 年在中国成立，后来总部设在新加坡，提供大量低价西方服装。 2020 年，由于边界争端导致双边关系恶化，出于数据安全考虑，其应用程序与字节跳动的 TikTok 等其他中国应用程序一起在印度被禁。一堆礼品袋上印有 Shein 的公司徽标。Shein 印度快时尚应用程序上提供的产品包括售价低至 350 卢比（4 美元）的连衣裙。图片：路透社去年，印度政府向议会披露，信实工业已与 Shein 达成协议，印度制造商将以 Shein 品牌供应产品。它没有公开任何其他细节。“时尚 OG [原版] 回来了，”打开应用程序时显示的消息显示。它表示，最初将仅限于新德里和孟买等几个城市，并将很快在全国范围内扩展。产品包括售价低至 350 卢比（4 美元）的连衣裙。知情人士表示，信实工业将为使用 Shein 的品牌名称支付许可费。该人士表示，此次合作没有股权投资，但没有详细说明财务安排。另一位知情人士表示，通过该应用程序销售的所有 Shein 品牌产品均在印度设计和制造。这位知情人士表示，这些服装稍后将在 Ajio 上销售，但未透露具体时间。Shein 计划在今年上半年在伦敦上市。据路透社报道，由于遭到中国立法者反对，该公司放弃了在美国上市的尝试，这些立法者质疑中国要求企业在海外上市必须获得批准的规定。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3297065/5-years-after-it-was-banned-chinas-shein-returns-india?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡演员的爱情骗局故事让菲律宾诈骗网络的转变成为焦点</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3296982/singapore-actors-love-scam-story-puts-shifting-philippine-fraud-networks-focus?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3296982/singapore-actors-love-scam-story-puts-shifting-philippine-fraud-networks-focus?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏丹市场袭击事件造成 54 人死亡，150 多人受伤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3297062/sudan-market-attack-kills-54-wounds-more-150?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 15:03周六，苏丹首都喀土穆以北的恩图曼的 Sabrein 市场遭到袭击，现场一片狼藉。图片：喀土穆国家新闻办公室/新华社据卫生当局称，一个准军事组织袭击了苏丹城市恩图曼的一个露天市场，造成 54 人死亡，至少 158 人受伤。快速支援部队对萨布林市场的袭击是一系列致命袭击中的最新一次，这场内战升级，摧毁了这个东北非洲国家。自 2023 年 4 月以来一直与军方作战的快速支援部队没有立即发表评论。文化部长兼政府发言人哈立德·阿莱西尔谴责这次袭击，称伤亡者包括许多妇女和儿童。他说这次袭击造成了大面积破坏。“这一犯罪行为增加了这支民兵的血腥记录，”他在周六的一份声明中说。 “这是对国际人道主义法的公然违反。”工人们使用重型机械清除星期六在萨布赖恩市场袭击中受损建筑物的废墟。图片：喀土穆州新闻办公室/新华社苏丹医生联合会称，一枚迫击炮弹击中了距离 al-Naw 医院几米远的地方，该医院接收了市场大部分的伤亡人员。报道称，大多数尸体都是妇女和儿童，医院严重缺乏医疗队，尤其是外科医生和护士。当伤员陆续抵达时，无国界医生组织秘书长克里斯·洛克伊尔 (Chris Lockyear) 正在医院。“有几十人伤势严重，太平间里堆满了尸体。我眼前看到的是一片彻底的大屠杀，这是这场对人民的无情战争的又一个悲惨例子，”他说。沙特拥有的阿拉伯电视台记者内扎尔·博格达维 (Nezar Bogdawi) 在社交媒体上发布的一段视频显示，医院外面摆放着多个编号的尸袋。正在接受治疗的伤员中，有的躺在医院的地板上，包括一名胸部受伤的男子、另一名腿部受伤的男子和一名头部受伤的男子。苏丹军队在周六晚些时候的一份声明中表示，其部队已成功将 RSF 的残余部队从 Gezeira 的 Rifa&#39;a、Tambul、Al-Hilaliya 和 Al-Hasahisa 地区驱逐出去。上周，在 RSF 对达尔富尔西部地区被围困的法希尔市唯一一家正常运转的医院的袭击中，约有 70 人丧生。这场冲突已造成 28,000 多人死亡，迫使数百万人逃离家园，随着饥荒席卷该国部分地区，一些家庭只能靠吃草为生。据联合国和人权组织称，这场冲突以包括出于种族动机的杀戮和强奸在内的严重暴行而闻名。国际刑事法院表示正在调查涉嫌战争罪和反人类罪。美国指责快速安全部队及其代理人在战争中犯下种族灭绝罪。最近几个月，快速安全部队在战场上遭受了多次打击，军方在战争中占了上风。它已经失去了对喀土穆、首都姐妹城市恩图曼以及东部和中部省份的许多地区的控制。军方还重新控制了杰济拉省首府瓦德梅达尼市和该国最大的炼油厂。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3297062/sudan-market-attack-kills-54-wounds-more-150?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌烟瘴气？乌克兰试图羞辱日本烟草公司对俄罗斯征收的税，但失败了</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3296956/smoke-ukraines-bid-shame-japan-tobacco-russia-tax-fails-ignite?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3296956/smoke-ukraines-bid-shame-japan-tobacco-russia-tax-fails-ignite?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警告：RedNote 上存在“假外国人”分享不当内容的诈骗行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3295779/warning-over-scamming-rednote-fake-foreigners-who-share-improper-content?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 14:00中国社交媒体平台红笔记用户被警告警惕“假外国人”的欺骗。图片：SCMP 合成/Shutterstock/RedNote内地社交媒体平台上出现所谓“假外国人”，冒充TikTok难民欺骗年轻女性并分享不当内容，引发广泛关注。随着数十万外国用户加入RedNote，该平台的跨文化互动激增。截至1月14日的两天内，RedNote新增用户超过70万。 RedNote 又名小红书，中文意思为“小红书”。外国人发布的帖子经常会吸引成千上万条来自中国网民的热情评论。然而，一些恶意的中国用户利用这一趋势，使用人工智能（AI）生成或窃取的西方人脸照片冒充外国人。一名女性用户报告称，她收到了多条来自此类冒名顶替者的骚扰信息。RedNote 被外国人淹没，因为中国当局断断续续地封禁了该应用。 TikTok平台。图片来源：百度她表示，这些账号都是外国人头像、西方名字，IP 位置都设在美国。RedNote 的 IP 位置功能旨在提高透明度和真实性，在用户发帖时会显示其地理位置。该女子称：“他们都用中文问我是否想和他们交往，声称是为了‘持久的中美友谊’。”“他们自称是外国人，但中文比英文好得多，”她说，并补充说她已经举报了这些假冒的外国用户。内地媒体报道显示，这些“老外”账号大多由中国男性运营，有些以有组织的职业团队的形式运营。据 Entertainment Capital 报道，内部消息显示，一个 AI 生成的外国女孩账号吸引了多达 1.2 万名粉丝。一些账号冒充 NBA 篮球运动员吸引流量，转发外国社交媒体内容一些骗子未经允许就将西方美女的照片强行塞入中国社交媒体平台。还有一些骗子利用西方美女的照片引诱中国年轻用户建立恋爱关系，甚至说服他们分享露骨的图片。江苏湖州的一名王姓女子在网上认识了一位“英国男友”，险些成为骗局的受害者。随着两人关系的“进展”，该男子提出给她寄钱，帮她在中国买房。王女士后来收到一条虚假信息，称现金包裹已经到达，但需要缴纳25,500元（3,500美元）的所谓关税。湖州警方联系上了她，及时揭露了这一骗局。在另一起案件中，一名自称来自中东的名叫约翰的男子甜言蜜语地诱使一名女子为所谓的商业交易转账数万元。有关部门警告网民核实网上信息警方表示，“假老外”通常使用简单的英语，语法错误频发，诈骗团伙的语言风格也不一致。中国警方已经意识到这一问题，并进行了多起成功的调查。图片来源：百度在中国，冒充外国人的诈骗者可能面临 10 年监禁和罚款。为了解决这一祸害，RedNote 透露它已经拦截了超过 240 万条危险私人信息，并正在紧急招募会说英语的员工。1 月 16 日，抖音副总裁李亮警告用户，海外 IP 并不一定意味着该账户是在国外注册的。抖音已经封禁了 10,000 多个虚假的外国用户账户。一位网络观察员说：“即使在交外国朋友时也要保持警惕。任何提到钱的事情都是骗局。”另一位网友建议中国社交媒体平台引入更强大的身份验证系统。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3295779/warning-over-scamming-rednote-fake-foreigners-who-share-improper-content?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>军事演习表明，中国 055 型驱逐舰能利用无人“杀伤网”阻止美国舰队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3296056/chinas-type-055-destroyer-can-stop-us-fleet-unmanned-kill-web-war-game-suggests?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3296056/chinas-type-055-destroyer-can-stop-us-fleet-unmanned-kill-web-war-game-suggests?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港的保罗·陈警告特朗普的关税将延长高利率</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3297059/hong-kongs-paul-chan-warns-trump-tariffs-will-prolong-high-interest-rates?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 14:19香港财政司司长也讨论了减少香港赤字的计划。照片：Elson Li香港财政司司长警告称，美国对中国进口产品征收的新关税可能会延长香港的高利率环境，并给本地企业带来压力。财政司司长陈茂波周日还表示，香港当局正考虑调整针对老年人和残疾人士的2港元（26美分）优惠票价计划，称在努力解决预算赤字的情况下，该计划“从长远来看在财务上不可行”。几个小时前，美国总统唐纳德·特朗普签署了三项行政命令，对中国进口产品征收10％的关税，对来自加拿大和墨西哥的商品征收25％的关税。这些措施于周二生效。陈茂波表示，他预计关税带来的额外成本将转嫁给美国消费者，从而引发美国通胀上升，而此时特朗普政府正寻求大力推动美国的投资和基础设施建设。陈茂波在电台节目中表示：“（美国的）高通胀将影响我们，因为利率也会很高。由于港元与美元挂钩，我们相对较高的利率环境将持续一段时间。”“这将对我们的商业环境造成一定的限制，给商人带来高利率的负担，并影响资产市场。”香港一位官员警告称，美国总统唐纳德·特朗普在与他人谈判之前倾向于实施极端政策，这可能会导致金融市场波动加剧。图片：Getty Images陈茂波补充说，特朗普在与他人谈判之前倾向于实施极端政策，这可能会导致金融市场波动加剧。“我们在追求发展的同时，必须确保金融稳定和安全，”该部长说。“无论[美国的政策]如何，我们都将努力巩固[我们的商业联系]，并继续与美国和欧洲的传统市场做生意。”陈茂波补充说，香港将在中东和东南亚等地探索新市场。该部长试图向公众保证，市政府官员已经制定了应对美国关税的应急计划。陈茂波还谈到了他即将于 2 月 26 日发表的预算演讲，称他专注于解决香港的财政赤字。香港当局预计本财政年度将录得近 1000 亿港元的赤字。财政司司长表示，虽然香港的目标是保持其在国际市场的竞争优势，但香港的财政赤字仍将持续。简单低税制下，政府会专注于削减开支，而不是寻找新的收入来源。陈茂波补充说，尽管政府部门在本财政年度已经削减了1%的开支，但从4月开始仍有进一步削减的空间。他说他会评估这些开支削减的程度。“削减开支将占我们恢复财政平衡的努力的约70%至80%，”他说。“我们必须减少部门开支。我们会确保把对公共服务和对弱势社群的援助影响减至最低。”陈茂波又称，相信社会已就调整2元票价优惠计划达成共识，并指出这“长远而言在财政上不可行”。他表示，政府现正评估该计划，并考虑不同的调整方案。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3297059/hong-kongs-paul-chan-warns-trump-tariffs-will-prolong-high-interest-rates?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>前摩根大通高管与香港企业家合作推出 GenAI 物流平台</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3296840/ex-jpmorgan-executive-hong-kong-entrepreneurs-launch-genai-powered-logistics-platform?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 12:30从左至右依次为NEXX首席执行官Oscar Hui、董事长Houston Huang和副董事长John Chan。智能物流技术平台的目标是提供灵活、经济高效且可扩展的库存存储解决方案。图片：讲义摩根大通前银行家与两位香港企业家联手推出智能物流技术平台 NEXX Global，该平台使用生成人工智能 (GenAI) 和大型语言模型 (LLM) 帮助仓库降低成本并提高效率。该公司成立于 2024 年 3 月，旨在利用其智能技术解决行业中的一些常见问题，包括土地不足、劳动力短缺和管理效率低下。其目标是提供灵活、经济高效且可扩展的库存存储解决方案。该公司已成功获得香港大亨李嘉诚旗下著名房地产和基础设施公司长江实业集团作为股东。此外，该公司还吸引了香港嘉里物流和中国家电制造商格力电器等客户。该公司联合创始人、前摩根大通中国证券业务首席执行官黄浩表示，该公司利用 GenAI 和法学硕士学位改造物流行业的愿景得到了市场的欢迎。“物流市场的规模和碎片化带来了无限机遇，”黄浩说。“我们的野心不仅限于国内市场，我们还放眼国际市场。”“我坚信 NEXX 将彻底改变这个行业，就像电动汽车制造商特斯拉彻底改变了汽车行业一样。”黄浩表示，香港是 NEXX 的理想发射台，因为它是中国与世界其他地区之间的桥梁。他还表示，希望自己的公司能激励香港的年轻企业家。NEXX 联合创始人兼首席执行官 Oscar Hui（曾在 SmartMore LogTech 工作）表示，NEXX 的核心是专有的物流法学硕士学位，可为预测分析、库存管理和跨供应链协调提供支持。他表示，该公司的技术简化了从空间分配到需求预测的所有流程。另一个客户是 Reitar Logtech Group，这是一家总部位于香港的公司，由 John Chan 创立，他也是 NEXX 的联合创始人兼副主席。Chan 表示，Reitar Logtech 去年在纳斯达克上市，为冷藏设施、自动化仓库、翻新办公室和量身定制的电气系统提供施工管理和工程设计服务。该公司还提供建筑项目资产管理服务（包括冷藏库和仓库）以及建筑项目专业咨询服务。“NEXX 是 Reitar 的 AI 技术技术解决方案提供商，”Chan 说道。作为进军中国内地计划的一部分，NEXX 已承诺投资 2000 万元人民币（280 万美元），与力标机器人等供应商在珠海建立“香港-珠海跨境电商智能仓库”。三位联合创始人表示，未来他们可能会看到该领域的竞争对手，但他们不相信顺丰控股或京东会加入进来。“现有的巨头不是我们的对手，”Chan 说道。“我们正在解决系统效率低下的问题，但他们只关注电子商务客户。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3296840/ex-jpmorgan-executive-hong-kong-entrepreneurs-launch-genai-powered-logistics-platform?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚与中国的贸易额创下2120亿美元新高</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3297055/malaysia-china-trade-hits-record-us212-billion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 12:32上个月，艺术家们在马来西亚吉隆坡的农历新年庆典和联欢会上表演中国武术。图片：新华社中国驻古晋总领事表示，去年中马双边贸易额创下2120.4亿美元的历史新高。“这标志着中国连续第16年成为马来西亚最大的贸易伙伴。”周六晚，在诗巫中华总会举办的农历新年聚会上，刑伟平表示。谈及两国日益增多的交流，刑伟平表示，免签政策的实施大大促进了旅游。“2024年，赴马中国游客数量超过380万人次，是2023年的两倍多。”他表示，并将这一增长归因于最近马来西亚公民的免签逗留期限延长至30天。来自马来西亚的一个家庭周五在北京合影。 在中沙关系不断加强的背景下，中沙合作也在稳步扩大。“目前的合作范围已从传统的基础设施建设扩展到绿色能源、装备制造、数字经济、医疗保健等领域。”他补充说，越来越多的中国企业认识到沙捞越的发展潜力，寻求投资机会。对未来双边合作充满信心，并列举了近期的突破性进展，例如民都鲁首次向中国运送 2 万吨甲醇。他还呼吁诗巫华人继续发扬先辈的开拓精神，促进中沙关系发展。上个月，艺术家们在吉隆坡的农历新年庆典和联欢会上表演中国武术。图片来源：新华社“我们希望华人社区能够促进相互合作，传播中华文化，加强友谊，”他说。 “在实现自身发展的同时，也将为构建中马命运共同体作出贡献，实现两国共同繁荣。”幸存的中国驻马大使李满长回忆道，1992年，时任福州市委书记的中国国家主席习近平率团访问诗巫，为“大福州”与“小福州（诗巫）”的交流与合作架起了桥梁。“以常青集团、启德集团为代表的众多中资企业，坚持兴办华文媒体，支持华文教育，传承中华文化。”“也为马来西亚人民认识中国、认识世界打开了一扇窗户。”本文首发于 ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3297055/malaysia-china-trade-hits-record-us212-billion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>失踪香港男子在自杀崖被发现昏迷后死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297056/missing-hong-kong-man-dies-after-being-found-unconscious-suicide-cliff?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 12:47自杀崖是九龙山顶的一处远足地点。照片：Shutterstock一名 47 岁香港男子于周六晚在自杀崖被发现昏迷不醒后死亡。警方于周日上午表示，搜救队在九龙山顶的远足地点发现了这名失踪男子。该名男子姓云，于周五早上离开蓝田的住所。其家人后来报告其失踪，其 iPad 信号显示其位于自杀崖附近。搜救队和一架政府飞行服务队直升机随即出动，协助搜寻被发现昏迷在现场的温某。他被空运到赤鱲角的飞行服务队总部，随后被宣告死亡。其遗体被送往太平间。温某的死因仍在调查中。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297056/missing-hong-kong-man-dies-after-being-found-unconscious-suicide-cliff?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>阿里巴巴被《财富》评为最受赞赏的中国互联网公司，与 DeepSeek 竞争</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3297029/alibaba-named-most-admired-chinese-internet-firm-fortune-amid-race-deepseek?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 12:00阿里巴巴位于江苏南京的办公室。照片：CFOTO/Future Publishing via Getty Images根据美国商业杂志《财富》的最新排名，阿里巴巴集团控股被评为全球最受赞赏的中国互联网和零售公司，这家科技巨头推出了一种人工智能 (AI) 模型，旨在与中国最热门的初创公司 DeepSeek 竞争。这家总部位于杭州的公司是《南华早报》的所有者，在《财富》2025 年全球最受赞赏公司榜单的互联网服务和零售类别中排名第三，仅次于美国竞争对手亚马逊和 Alphabet。它从去年的第八位上升了五位。然而，阿里巴巴未能进入总体排名的前 50 名，苹果、微软、亚马逊、英伟达和伯克希尔哈撒韦公司位列前茅。阿里巴巴是越来越多大力投资 AI 模型的中国公司之一。上周，该公司的云计算和人工智能部门阿里云发布了其 Qwen 模型的升级版 Qwen 2.5-Max，声称该模型“全面超越”了中国初创公司 DeepSeek 去年 12 月推出的 V3 模型，后者已被拿来与 OpenAI 的先进产品相提并论。阿里云表示，其 Qwen 2.5-Max 的表现优于 DeepSeek 的 V3 模型。图片：美联社照片DeepSeek 因其新的开源推理模型 R1 而受到全世界的关注，该公司表示，该模型在某些领域实现了与 OpenAI 闭源 GPT 模型相当的能力，而成本仅为通常成本的一小部分。上个月，DeepSeek 创始人兼首席执行官梁文峰参加了中国国务院总理李强在北京主持的会议。阿里云表示，Qwen 2.5-Max 的基准性能也与美国公司 Anthropic 的 Claude-3.5-Sonnet 模型相当。尽管面临着阿里巴巴集团联合创始人兼董事长蔡崇信所说的“几十年来最具挑战性的地缘政治环境”，但该公司仍在中国经济放缓的背景下向海外扩张。2022 年，美国政府审查了阿里巴巴的云业务，以评估潜在的国家安全风险。该公司也是受美国先进半导体出口管制影响的几家中国科技公司之一。今年 1 月，阿里云在印尼举行的年度开发者峰会上表示，其 Qwen 系列下的最新模型已通过其生成式 AI 开发平台 Model Studio 上的应用程序编程接口向全球开发者开放。阿里巴巴一直在重组其庞大的商业帝国，专注于电子商务和云计算等核心领域。首席执行官吴永明将生成式 AI 称为“历史性机遇”，并表示该公司预计对计算能力及其 AI 模型的需求将“持续爆炸式增长”。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3297029/alibaba-named-most-admired-chinese-internet-firm-fortune-amid-race-deepseek?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国反击美国关税，誓言向世贸组织提起诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297052/china-hits-back-us-tariffs-vow-take-case-wto?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 11:28针对美国关税，中国称将维护自身利益。图片：法新社在美国宣布对中国产品加征10%的关税后，中国商务部周日表示，中方将向世贸组织提起诉讼，并采取必要的反制措施，维护自身利益。“美国单方面提高关税严重违反[世界贸易组织]规则，”商务部表示，并补充说此举“不仅没有解决美国自身的问题”，而且“扰乱了中美正常的经贸合作”。此前，美国总统唐纳德·特朗普周六决定签署行政令，对中国进口产品征收10%的关税，以阻止芬太尼类化学品流入美国。“我们敦促美国客观理性地处理芬太尼等国内问题，而不要诉诸对其他国家的关税威胁，”商务部表示。更多信息请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3297052/china-hits-back-us-tariffs-vow-take-case-wto?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>冷锋来袭，香港未来几天气温将下降</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297053/temperatures-hong-kong-dip-coming-days-cold-front-approaches?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.02 11:38未来几天，香港天气将更加寒冷。照片：Sam Tsang预计未来几天香港气温将大幅下降，周二早上气温将降至 13 摄氏度（55.4 华氏度）或更低。香港天文台表示，一道冷锋已经形成于中国大陆广东省北部，预计将于周一早上穿过沿海地区。虽然周日全天气温将在 17 至 21 度之间，但预计第二天最低气温将降至 15 度，周二早晨将降至 13 度或更低。“北风将增强，气温将下降 [周一]。预报员表示，周二早上的最低气温在市区约13度，新界则较低几度。“未来一两天早上天气仍然凉爽。”天文台表示，受季候风持续影响，本周中后期广东沿岸天气持续凉爽，风势颇大，气温介乎14至19度。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297053/temperatures-hong-kong-dip-coming-days-cold-front-approaches?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上海领队死亡 香港导游如何更安全？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297039/how-can-hong-kong-tour-guides-be-safer-after-death-group-leader-shanghai?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3297039/how-can-hong-kong-tour-guides-be-safer-after-death-group-leader-shanghai?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>