<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 21:15:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>荷兰爆炸造成至少 1 人死亡，海牙一栋公寓楼被毁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289834/netherlands-explosion-kills-least-1-destroys-block-flats-hague?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.07 23:29周六，在荷兰海牙一处住宅区发生爆炸的现场，消防员抬着棺材，紧急救援人员正在现场工作。图片：路透社荷兰海牙市市长表示，周六，海牙一栋建筑在爆炸和火灾后倒塌，导致一名妇女死亡，数人受伤，还有不明人数人失踪。Jan van Zanen 在新闻发布会上表示，失踪人员据信被埋在废墟之下。“找到活人的可能性非常小，”他说。这场灾难发生在当地时间早上 6 点（格林威治标准时间 0500）后不久，原因尚不清楚。Van Zanen 表示，先是发生了一次小爆炸，随后又发生了一次更大的爆炸。警方呼吁看到汽车从现场飞驰而去的人或有视频的人与他们联系。Van Zanen 表示，调查人员正在调查“所有可能性”。紧急救援部门表示，有四人从废墟中被救出并被送往医院。市长表示，救援人员不再寻找幸存者，而是寻找遇难者遗体，但无法具体说明仍有多少人下落不明。海牙救援人员在爆炸后注视着建筑物燃烧的废墟。照片：来自 dpa海牙东北部 Mariahoeve 社区的居民在黎明前听到了一声巨响和尖叫声。一名妇女告诉当地媒体，她以为发生了地震。荷兰当局向现场派遣了一支专门的城市搜救队，还有四只训练有素的搜救犬。该团队曾在 2023 年土耳其发生的毁灭性地震中出动过。爆炸发生后不久，可以看到一排救护车在附近等待，等待更多受害者。当地医院的发言人表示，他们已待命处理伤员。市长称这是“极其沉重的一天”。 “我原以为周六会有所不同”。首相迪克·舒夫表示，他对灾难的图像感到震惊。 “我的心与受害者、所有其他相关人员以及现在正在现场工作的紧急服务人员同在，”他说。荷兰王室也表达了类似的看法。威廉亚历山大国王和马克西玛王后在一份声明中表示：“我们的心与今天早上海牙爆炸和火灾事件中受到影响的人们同在”，包括那些“担心亲人命运的人们”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289834/netherlands-explosion-kills-least-1-destroys-block-flats-hague?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港仍为北京赠送的大熊猫取名“安安”和“可可”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289835/hong-kong-sticks-names-and-ke-ke-beijing-gifted-pandas?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289835/hong-kong-sticks-names-and-ke-ke-beijing-gifted-pandas?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>数千人涌入香港参加为期两天的“Pokemon Go 城市之旅”活动</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289833/thousands-flock-hong-kong-two-day-pokemon-go-city-safari-event?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.07 22:56Pokemon Go 玩家聚集在香港文化中心外。照片：Dickson Lee来自世界各地的数千名 Pokemon 爱好者齐聚香港，参加为期两天的活动，这款热门手机游戏的玩家可以参与在城市地标捕捉虚拟生物的任务。周六上午，游戏玩家齐聚尖沙咀，参加首届“Pokemon Go City Safari”活动，这是增强现实手机游戏的延伸。活动设有六个主题区域：沙田、九龙城、尖沙咀、香港岛、长洲和昂坪。玩家将有机会在全球发布之前遇到 Pokemon“Skiddo”。Pokemon Go 在 2016 年首次推出时就引起了全球轰动，游戏玩家可以通过增强现实参与现实生活。该游戏让玩家在战斗中相互对抗，每人使用一组三只 Pokemon。玩家通过点击屏幕，用不同的手势进行攻击，击倒对手即可获得积分。在香港，这款游戏最近受到了更多的关注，因为 16 岁的学生郑业佳（用户名为 Yekai0904）于 8 月成为香港首位获得 Pokemon Go 世界冠军的人。香港的 Pokemon Go 玩家。这款游戏于 2016 年首次推出时在全球引起轰动。照片：Dickson Lee尖沙咀的粉丝中有一位 50 多岁的医护人员 Agnes Ng，她和通过社交媒体上的 Pokemon 小组认识的朋友一起前来。“我们热切期待这次活动，因为这是香港首次举办‘Pokemon Go City Safari’。我们希望感受到这种氛围，并与志趣相投的朋友共度美好时光，”她说。“我们希望对这次活动表示支持。像这样在海外举办的活动，真正赚钱的是吸引人群和游客到餐馆或购物。我们希望香港能继续举办类似的活动。”尼泊尔人 Angus Gurung（45 岁）和他 11 岁的儿子 Ryon 都是 Pokemon 爱好者，他们参加了此次活动并表示很享受这次体验。“看到这么多 Pokemon 粉丝聚集在户外真的很高兴。我们通常都在家玩游戏。我们希望有更多这样的活动，”Angus 说道。但与两个朋友一起来香港参加此次活动的台湾金融分析师 Eli Cheong（25 岁）表示，他感到很失望。“我今年夏天去了仙台的 Pokemon Go Fest，去年去了横滨的世界锦标赛，”他说道。“到处都有庆祝活动、装置和广告，像我们这样的外国人专门来参加这次活动。气氛好多了。”“但香港的推广令人失望，没有纪念品也没有商品。总体来说，氛围不太好。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289833/thousands-flock-hong-kong-two-day-pokemon-go-city-safari-event?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国火箭科学家发现洲际弹道导弹的老化速度比他们想象的要快得多</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289504/chinese-rocket-scientists-find-icbms-age-much-faster-they-thought?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.07 22:00中国的一项研究表明，弹道导弹使用的固体燃料可能无法像之前想象的那样长期储存，这表明“这可能是近年来频繁点火和试射失败的根本原因之一”。图片：美联社中国火箭科学家在一项研究中发现了洲际弹道导弹 (ICBM) 中使用的固体燃料的一个微妙但重要的问题。这也可以解释近年来一些核大国频繁经历的发射失败。在正常储存条件下，典型的导弹燃料可以稳定存在160年或更长时间。但在西安固体火箭推进国家重点实验室进行的测试发现，30年内燃料柱可能会发生相当大的变化，使其无法承受飞行过程中的载荷。“这可能是近年来点火和试射频繁失败的根本原因之一，”由高级工程师秦鹏举领导的项目团队在11月25日发表在《中国推进技术》上的一篇同行评议论文中写道。2023年11月，波音公司制造的民兵III洲际弹道导弹在飞行中出现异常，导致其自毁。仅两个月后，同样由美国制造并从英国皇家海军潜艇发射的三叉戟 II 导弹也遭遇了同样的命运。这两种导弹都是美国及其盟友核威慑力量的重要组成部分。目前服役的民兵 III 导弹超过 400 枚。它们制造于上世纪70年代，而三叉戟二型导弹已服役近30年。在研究中，秦刚和他的同事重点研究了这些导弹中常用的固体推进剂，这种推进剂主要由高氯酸铵、铝粉和HTPB粘合剂组成。科学家对燃料进行了长达一年的高温加速老化处理，发现虽然老化推进剂在日常储存过程中看起来很稳定，但在高压下，与新燃料相比，它变得明显更脆。“推进剂在发动机运行过程中承受压力负荷的能力对于保持推进剂药柱的结构完整性至关重要，”秦刚的团队在论文中写道。“我们的研究结果表明，仅仅27年后，推进剂在压力下的延展性就会受到影响。”固体燃料的结构复杂，有些部件需要与导弹体紧密贴合，这就要求推进剂在压力下保持良好的延展性。研究人员称，发射时产生的压力约为 6 兆帕，可能“导致老化的推进剂迅速破裂”。近年来，“民兵”III 型导弹在例行检查和试射中多次失败，加剧了人们对美国核威慑能力下降的担忧。与此同时，“三叉戟”II 型导弹被认为是最可靠的核弹头运载系统之一，英国曾连续 10 次成功试射，但最近两次发射均以失败告终。中国的核武器库比美国和俄罗斯小得多，但它已经装备了新型导弹，包括高超音速武器。其中许多导弹可以从卡车或火车等平台机动发射，与“民兵”III 型等发射井发射的导弹相比，它们的生存能力更强。9 月，中国成功发射了一枚可携带多枚核弹头的东风-31AG 导弹。它击中了东南太平洋的假设目标。美国军方有严格的检查和评估程序来确保其核武器的可靠性，并投资近100亿美元延长民兵III导弹的使用寿命。上个月在总统大选前成功发射，现有的民兵导弹预计将服役到2030年代，届时将被新一代陆基战略威慑洲际弹道导弹取代。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289504/chinese-rocket-scientists-find-icbms-age-much-faster-they-thought?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国东北地区溜冰场屋顶倒塌 6 人被拘留</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3289824/6-detained-over-ice-rink-roof-collapse-northeast-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3289824/6-detained-over-ice-rink-roof-collapse-northeast-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 13:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京推动人民币超越美元，非洲银行在中国开设分支机构</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289630/african-banks-set-shop-china-beijing-pushes-yuan-eclipse-us-dollar?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289630/african-banks-set-shop-china-beijing-pushes-yuan-eclipse-us-dollar?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>周星驰电影中出现的香港茶餐厅在关门前吸引了大批顾客</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289826/hong-kong-cha-chaan-teng-featured-stephen-chow-film-attracts-scores-run-closure?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.07 20:001998 年周星驰主演的喜剧片中出现的一家餐厅，将在圣诞节后关门。照片：分发在圣诞节后这家苦苦挣扎的餐馆永久关闭之前，新老顾客纷纷涌向旺角这家拥有数十年历史的香港茶餐厅，这家餐厅因出现在周星驰主演的喜剧电影中而闻名。周六下午，鸿运茶餐厅人满为患，顾客们络绎不绝地在外面等候座位。有人在给餐厅拍照，而工作人员则在接待顾客。食客中有 76 岁的退休人员陈淑美和她 52 岁的儿子何家杰，他们从沙田的家中开车来到这家他们多年来经常光顾的餐馆吃午餐。两人吃了炒饭和烤糕点，他们说这些都是独一无二的。“这里的食物不仅味道好，而且还带有家庭自制的风味，”工程师何家杰说。 “我们对这个地方有着感情上的依恋。可惜这家餐厅很快就要永久关门了。”陈女士补充说，她两天前才知道餐厅即将关门，在餐厅于12月25日后永久关门之前，她还会再来几次。这家两层楼的茶餐厅店面有一家小面包房，售卖包子、蛋挞和瓶装牛奶。梁佩琪老师今年从美国回港后，于周六首次造访茶餐厅。这位47岁的老师回忆起童年时在移居美国之前曾在这家餐厅吃过饭。她补充说，她很惊讶这家餐厅是1998年喜剧《幸运星》的拍摄地，该片由电影制片人兼喜剧演员周星驰以及歌手兼演员郑秀文主演。“这么多年之后再次来这里真的很高兴，”她说。梁汉文也对该店的关闭表示难过。旺角鸿运茶餐室因是 1998 年喜剧片《幸运星》的拍摄地而闻名。照片：Jonathan Wong一名工作人员表示，即将关闭的消息在过去几天吸引了许多食客，包括老顾客和新顾客。但她表示，这家已营业40多年的餐馆的老板大约两个月前决定永久关闭，原因是新冠疫情导致生意不佳。她补充说，随后边境重新开放使情况更加糟糕，香港人跨越边境前往中国大陆购物、就餐和度假。“疫情爆发后生意一直不好，边境重新开放后更是雪上加霜，”这位不愿透露姓名的工作人员表示。茶餐厅宣布结业后，吸引了大批食客。照片：Jonathan Wong自新冠疫情爆发以来，香港本地餐馆纷纷结业，这让 Gamy Wong 等居民担心“本地风味”的丧失。35 岁的摄影师 Wong 在得知鸿运茶餐厅结业的消息后，于周六下午与朋友一起去了那里。他说，相比大型连锁店，他更喜欢有历史和本土特色的老店。“这些老店精心烹制食物，”他说。“但由于许多[本地商店]关门，很难找到像蛋挞这样具有正宗香港风味的食物。”今年初以来，跨境消费趋势日益明显，香港食品和餐饮业受到重创，10月份零售额连续八个月萎缩，今年前九个月，餐馆收益按价值计算同比下降0.3%，按数量计算下降2.9%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289826/hong-kong-cha-chaan-teng-featured-stephen-chow-film-attracts-scores-run-closure?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港国泰航空“有信心”实现满负荷运营，但工会对此表示怀疑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3289829/hong-kongs-cathay-confident-hitting-full-capacity-union-has-doubts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3289829/hong-kongs-cathay-confident-hitting-full-capacity-union-has-doubts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>西方发出新警告 中国称网络间谍指控为“毫无根据的诬陷”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289810/china-calls-cyber-spying-claims-groundless-frame-ups-west-issues-fresh-warning?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.07 19:00新西兰、澳大利亚、加拿大和美国发布的联合警告称，与中国有关的“威胁行为者”正试图“开展广泛而重大的网络间谍活动”。图片来源：Shutterstock 北京周六表示，新西兰、美国和其他盟友针对所谓与中国有关的间谍活动所做的努力“毫无根据和不负责任”，并声称中国是大规模网络攻击的“主要受害者”。该声明是对新西兰及其国际伙伴澳大利亚、加拿大和美国本周早些时候发出的警告的回应，警告称“威胁行为者（隶属于中华人民共和国）侵入了主要全球电信提供商的网络，开展广泛而重大的网络间谍活动”。中国驻新西兰大使馆表示，北京“拒绝这种毫无根据和不负责任的攻击和诬陷”。它还敦促各国停止在全球发动网络攻击，不要利用网络安全问题“诽谤和抹黑中国”。周二发布的这份咨询报告包括网络工程师和网络安全专家的指导方针。 “通信基础设施的捍卫者”要“加强他们的网络设备，防止与中华人民共和国有关联的网络行为者和其他恶意网络行为者成功利用”。新西兰国家网络安全中心表示，这些建议“为防范与中华人民共和国有关联的威胁行为者提供了最好的保护，该威胁行为者已经破坏了全球主要电信提供商的网络”，但没有透露行为者的名字。“本指南建议组织采取行动，以快速识别异常行为、漏洞和威胁，以及如何应对网络事件。它还指导组织减少现有的漏洞，改进安全配置习惯，限制潜在的入口点，”它说。该指南还在美国网络安全和基础设施安全局、澳大利亚网络安全中心和加拿大网络安全中心的网站上发布。在回应中，中国驻新西兰大使馆也呼吁全球共同打击网络犯罪，同时指责美国在网上诽谤其他国家。“我们呼吁各方在相互尊重、平等互利基础上，通过对话与合作，共同应对网络安全威胁，”它说。中国大使馆还引用了其机构发布的另一份报告，该报告显示美国正在使用先进的技术手段伪造攻击，包括“插入中文等其他语言的字符串，故意误导溯源分析，并将责任推给其他国家”。它指控美国利用其在海底光缆等领域的主导地位，“进行大规模、系统性的网络监视和监控，并利用其在网络安全方面的专业知识和技能对其他国家进行攻击”。 “中国是网络攻击的主要受害者之一，一贯坚决反对和打击任何形式的网络攻击”，大使馆表示。西方国家对中国涉嫌网络间谍活动的担忧日益增加。上个月，美国表示，中国政府支持的黑客参与了一场“广泛而重大的网络间谍活动”，他们入侵了多家电信公司，渗透网络窃取客户通话记录。今年早些时候，新西兰政府表示，与中国政府有关的黑客在 2021 年发起了一项针对其议会的国家支持的行动。惠灵顿的网络安全局表示，已经建立了间谍行为者高级持续威胁 40 (APT40)（据说隶属于中国国家安全部）与针对新西兰的恶意网络活动之间的联系。新西兰议会服务和议会顾问办公室。“这种性质的外国干涉是不可接受的，”新西兰外交部长温斯顿·彼得斯当时表示。“新西兰将继续一致且可预见地对此类令人担忧的行为发表意见。”7 月，澳大利亚网络情报机构警告称，受政府支持的中国黑客正在“积极”寻找攻击目标，这种威胁正在上升。它特别提到了同一个组织，称 APT40 为中国国家安全部的一个分支机构开展了“恶意网络行动”。“APT40 多次将澳大利亚网络以及该地区的政府和私营部门网络作为目标，他们对我们网络构成的威胁仍在持续，”澳大利亚信号局表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289810/china-calls-cyber-spying-claims-groundless-frame-ups-west-issues-fresh-warning?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 11:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普因法国巴黎圣母院重新开放重返世界舞台</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289823/trump-returns-world-stage-notre-dame-reopening-france?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.07 18:29唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 于 5 月出席审判，期间他因掩盖与婚外情有关的封口费而被判有罪。这位美国当选总统和前总统目前正在巴黎参加巴黎圣母院的重新开放。资料图片：法新社美国当选总统唐纳德·特朗普周六抵达巴黎，开始他当选以来的首次国际访问，为参加 2019 年大火后修复的巴黎圣母院重新开放仪式之前一天的紧张外交准备。总统埃马纽埃尔·马克龙取得了重大成功，特朗普接受了邀请，出席晚上的仪式，其他数十位领导人也将出席。这次活动为各国领导人提供了一个独特的机会，让他们可以在特朗普这位大亨出身的政治家明年 1 月上任之前与他擦肩而过。一位不愿透露姓名的机场消息人士称，特朗普于格林威治标准时间 07:00 之前乘坐私人飞机抵达巴黎南部的奥利机场。他将于周六下午在爱丽舍宫与马克龙举行会谈。乌克兰官员周五表示，乌克兰领导人泽连斯基 (Volodymyr Zelensky) 也可能会与特朗普会面，泽连斯基将于一小时后与马克龙会面。鉴于基辅担心特朗普可能会敦促俄罗斯做出让步，这样的会晤将具有重要意义。特朗普曾吹嘘自己可以在 24 小时内结束俄罗斯对乌克兰的战争。2019 年，法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) (右) 与时任美国总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump)。照片： dpa巴黎圣母院的开幕式将于格林威治标准时间 18:00 开始。特朗普预计将于周日离开，目前尚不清楚他是否会在当天返回教堂参加晨间弥撒。马克龙邀请了特朗普和即将离任的总统乔·拜登。特朗普接受了邀请，而现任政府将由第一夫人吉尔·拜登代表。特朗普在他的 Truth Social 页面上发帖称，马克龙“在确保巴黎圣母院恢复到其全部辉煌水平方面做得非常出色，甚至做得更好。对所有人来说，这都将是非常特别的一天！”巴黎圣母院，10 月。它在 2019 年的一场大火中遭到严重损坏，但后来得到了修复。图片：来自 TNS对于马克龙来说，邀请特朗普来访让他有种似曾相识的感觉，因为他试图讨好这位与他存在尖锐分歧的冲动的美国总统。2017 年，在特朗普首次当选后，马克龙在埃菲尔铁塔举行了盛大的晚宴，并在香榭丽舍大街观看了法国国庆阅兵式，特朗普后来表示，他希望在华盛顿效仿这种盛况。特朗普与马克龙的关系逐渐恶化，尽管恶化速度没有与其他一些领导人（如当时的德国总理安格拉·默克尔）那么快。2019 年，在马克龙批评美国对北约联盟的承诺程度后，特朗普表示这位法国领导人“非常非常讨厌”，并猛烈抨击他的经济记录。一个月前特朗普再次获胜时，马克龙是特朗普的支持者之一。首批与特朗普通电话并向他表示祝贺的世界各国领导人。欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩决定不参加此次旅行，此前布鲁塞尔最初宣布了她的出席。周五，她前往蒙得维的亚宣布欧盟与四个南美国家达成自由贸易协定，但遭到法国和其他一些欧洲国家的反对，此后她与马克龙发生了激烈争吵。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289823/trump-returns-world-stage-notre-dame-reopening-france?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港住房市场动荡前，当局首次记录租户驱逐事件</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289821/hong-kong-authorities-log-first-cases-tenant-evictions-ahead-subpar-housing-shake?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289821/hong-kong-authorities-log-first-cases-tenant-evictions-ahead-subpar-housing-shake?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国科学家称，这种低成本泡沫可去除水中高达 99.8% 的微塑料</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289734/low-cost-foam-chinese-scientists-say-can-remove-998-microplastics-water?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.07 17:00微塑料广泛存在于化妆品和食品中，人类可能会在不知不觉中将其摄入体内。图片来源：Shutterstock中国科学家研制出一种泡沫，可去除水中高达 99.8% 的微塑料，为解决被认为对人体健康有害的塑料颗粒污染提供了一种经济有效的方法。这种泡沫由武汉大学、华中科技大学、上海东华大学和广西大学的研究人员研制。他们在 11 月 29 日发表在《科学进展》杂志上的一篇同行评议论文中介绍了他们的研究结果。根据该论文，研究人员首先确定了两种可持续生物质，几丁质和纤维素，它们常用作吸附剂——一种可以在其表面收集其他物质（如污染物或毒素）的材料。随后，科学家从鱿鱼骨中提取了几丁质，从棉花中提取了纤维素。这两种物质被结合成一种名为 Ct-Cel 的泡沫，这种泡沫被证明能非常有效地去除水中的微塑料。在含有不同浓度常见塑料的样品中，这种泡沫去除了 89.9% 到 99.8% 的聚苯乙烯。它还能有效提取其他塑料，包括聚甲基丙烯酸甲酯、聚丙烯和聚对苯二甲酸乙二醇酯。它捕获这些塑料的能力几乎不受重金属、微生物和有机污染物等其他干扰物的影响。水瓶等塑料污染物可以分解成更小的颗粒，称为微塑料。图片：法新社这种泡沫在用于不同类型的水样时都很有效，包括农业灌溉水、湖水、静水和沿海水域。“Ct-Cel 泡沫在从复杂水体中提取微塑料方面具有巨大潜力，”作者说。它还可以回收利用，因为它在多次使用后仍能保留 95% 以上的吸附能力。研究人员称，这项发明为解决微塑料污染问题提供了一种新颖且可持续的解决方案。微塑料是从较大的塑料污染物（例如瓶子和合成纺织品）分解出来的小颗粒。它们广泛存在于化妆品和食品中。人类可能会在不知不觉中摄入这些微塑料，研究表明，这会导致各种健康危害，包括更高的癌症风险、胎儿发育不良和生育能力下降。研究人员指出，尽管环境中的微塑料废物数量令人震惊，但现有的材料或解决该问题的策略通常涉及复杂的制造工艺或昂贵的原材料，需要大量投资才能实现大规模解决方案。“生物质是一种经济高效的水生微塑料污染解决方案。Ct-Cel组装简单，未来具有大规模生产的潜力。它可能很快就会应用于现实生活中的大规模水处理或家用净水器，”这项研究的研究人员之一、武汉大学的邓红兵在接受新华社采访时表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289734/low-cost-foam-chinese-scientists-say-can-remove-998-microplastics-water?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 09:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>万亿美元的雄心：沙特阿拉伯加快金属开采计划以减少对石油的依赖</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3289735/trillion-dollar-ambition-saudi-arabia-accelerates-metal-mining-plans-cut-oil-reliance?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3289735/trillion-dollar-ambition-saudi-arabia-accelerates-metal-mining-plans-cut-oil-reliance?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 09:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《最后之舞》夺得香港电影票房冠军，创下1.22亿港元的纪录</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289817/last-dance-takes-first-place-record-hk122-million-hong-kong-box-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.07 17:04四周前在影院上映的《最后之舞》由黄子华和银幕老将许冠文主演。照片：Antony Dickson演员兼喜剧演员黄子华的剧情片《最后的舞》在四周前上映后，打破了票房纪录，成为香港有史以来票房最高的华语电影。该片发行商表示，截至周六上午，该片由黄子华、资深演员许冠文和女演员卫诗雅主演，票房已超过 1.22 亿港元。这一数字打破了之前的纪录保持者、2023 年的宫廷剧《最后的舞》，该片在当地票房收入为 1.15 亿港元，同样由黄子华主演。《最后的舞》由陈茂音执导并编剧，是一部以香港殡葬业和家庭传统为背景的剧情片。该片于11月9日上映，创下香港电影首映日票房纪录。11月16日，该片再次创造历史，票房收入达918万港元，创下华语电影单日票房纪录。当天有超过12万人在电影院观影。如果算上好莱坞大片，《最后之舞》的票房排名第七，仅次于《泰坦尼克号》、《阿凡达》系列和三部《复仇者联盟》。据电影院运营商金屏娱乐称，截至周五，该片在马来西亚的票房收入超过1100万林吉特（1936万港元）。尽管该片将于12月14日在中国大陆影院上映，但它在电影评论网站豆瓣上获得了8.7分的高分（满分10分）。《最后之舞》在颁奖季也有了一个很好的开端。周日，陈伟霆在第 61 届亚太电影节颁奖典礼上荣获最佳导演奖，韦小宝荣获最佳女主角奖。该片还荣获电影剪辑奖和艺术指导奖。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289817/last-dance-takes-first-place-record-hk122-million-hong-kong-box-office?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 09:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港鼓乐节如何让每个人都步调一致</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289815/how-hong-kongs-drum-festival-getting-everyone-march-same-beat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289815/how-hong-kongs-drum-festival-getting-everyone-march-same-beat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 08:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>