<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 09:15:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>印尼推动核能发展面临安全隐患</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3288703/indonesias-nuclear-energy-push-pits-growth-against-safety-concerns?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3288703/indonesias-nuclear-energy-push-pits-growth-against-safety-concerns?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国县正在努力寻找吸引和奖励工人从事艰苦、低水平工作的方法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3288717/chinese-county-grapples-how-lure-and-reward-workers-difficult-low-level-jobs?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 16:00中国东部江苏省的一个县在目睹人才短缺之后，正在研究如何最好地吸引社会事务部门的工作人员。图片来源：法新社中国东部某县正在为从事社会事务的基层政府工作人员寻求更好的福利，此前该县难以吸引到愿意承担高要求工作的人才。江苏省徐州市丰县党委社会工作部将基层政府机构人才短缺归咎于薪酬待遇不吸引人和工作量繁重，并呼吁提供更多资金支持。11月21日，该部门的官方微信公众号发布了一份总结该县调查结果的报告，随后在党的喉舌《人民日报》的网络版人民网刊登。然而，这篇报告似乎已从微信公众号上删除。而人民日报网站已用精简版取代了最初的报道，现在精简版省略了关于该县所面临问题的细节。该报告强调了地方政府，特别是那些不太富裕地区的政府，在承担体制改革措施所要求的众多社会责任时所面临的困难。中央社会工作部是去年成立的党的机关，负责处理公众申诉、基层治理、在私营部门建设党的组织以及协调志愿者。该部的成立是为了加强党对各级政府的控制，并要求地方政府成立地方分支机构在基层开展工作。根据丰县的报告，大多数地方治理任务都是由合同工或临时工完成的，其中许多人没有接受过专业培训。该报告指出，在该县5000多名社区工作者中，只有不到2％是持证社工。农村或乡镇地方政府工作人员中，很多都是年纪较大、文化程度不高的人。“大量合同制、临时制工作人员是基层日常工作的骨干，没有正式的岗位，他们不仅容易受到不公平的待遇，而且职业尊严和工作积极性也会受到负面影响，容易产生辞职的念头。”长期以来，中国基层政府工作人员工作繁重，担负着康复、青少年教育、社区医疗、矫正、信访等多项职责。“基层日常工作复杂、繁重、碎片化，很多一线工作人员不堪重负，整天忙于行政事务。报告指出，“香港的人才队伍由内而外不断壮大，导致香港社会结构不合理，没有时间进行系统学习或专业发展。”香港政府鼓励大学毕业生到基层政府机构或事业单位任职，为香港带来一批优秀人才，但大多数人只呆了很短一段时间。报告指出，这些举措未能确保劳动力的稳定，因为毕业生通常将服务视为深造或担任政府职务的跳板。报告还批评香港的人才引进政策，称其对潜在人才缺乏独特福利，“针对性不强，对人才吸引力较小”。与此同时，本地年轻人倾向于到大城市寻找更好的工作，很少有人愿意留下来。为缓解基层政府工作人员短缺问题，报告呼吁政府推出更多激励措施，包括为人才提供合适住房、协助员工配偶就业、为员工子女安排学校等。报告还表示，政府还应关注在外地学习或创业的当地居民，并试图吸引他们回来工作。“制定合理的薪酬政策，规范非正式岗位社区工作者的工资水平，完善激励制度，解决非正式岗位社区工作者工资低、福利差的问题，提高他们的社会地位和职业声望。”获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3288717/chinese-county-grapples-how-lure-and-reward-workers-difficult-low-level-jobs?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 08:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>叙利亚战争监测员称叛军控制了阿勒颇大部分地区</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3288863/syria-war-monitor-says-rebels-control-most-aleppo?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3288863/syria-war-monitor-says-rebels-control-most-aleppo?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>下一任澳门特首岑浩辉考虑与香港讨论互补作用</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3288864/next-macau-leader-sam-hou-fai-eyes-talks-hong-kong-complementary-roles?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 15:39行政长官候任人岑浩辉。这位即将上任的领导人周日公布了十名高级官员的人选。图片：Eugene Lee澳门新任行政长官表示，上任后将与香港行政长官会面，商讨两地如何更好地互补，融入国家发展。行政长官候任人岑浩辉周日向公众介绍了他的高级官员，并回答了有关香港和澳门竞争的问题，称后者在金融业的发展“无法比较”。但他强调，两地在国家发展战略中扮演着不同的角色，并拥有“巨大潜力”，可以互利互惠，特别是在旅游业方面。“上任后，我相信我会与[香港]行政长官李家超讨论……如何充分利用我们各自的优势，互补互利，促进共同发展，并在融入国家发展的过程中发挥我们的优势，”他说。岑浩辉率领10名新任官员首次会见新闻界，这是国务院常务会议决定2019年澳门特别行政区行政长官选举第二日举行的新闻发布会。批准第六届特区政府的提名。这些官员将于12月20日就职。其中一半将担任新职务。戴建业将接替李伟农出任经济财政司司长，负责监督旅游业和经济多元化——这是陈茂波表示将重点关注的关键领域，以减少对博彩收入的依赖。戴建业将担任经济财政司司长。图片：讲义谭俊荣周日表示，他预计戴秉国在政府管理方面拥有丰富经验，将带领旅游业“寻求突破”。澳门正寻求成为“世界旅游休闲中心”，并计划深化与葡语国家的交流与合作。他还表示，他的政府将采取“改革思维”，优先考虑解决居民关切、改善民生和长期发展经济的政策。“我们将采取务实有效的措施解决深层次问题……以回应广大人民对美好生活的新要求和新期待，”他说。现任政府五名部长中有两名获连任——行政法务司司长张永春和保安司司长黄少泽。新任命公布（从左到右）：张永春将出任行政法务司司长，黄少泽将出任保安司司长。图片：南华早报合成图/资料周日的揭幕仪式还透露，柯蓝将出任社会文化司司长，谭伟文将出任运输工务司司长，欧阳湘将出任反贪专员。欧阳瑜将从社会文化司司长调任审计长。梁文昌将出任警察总局局长，何俊仁将出任海关关长，陈子琼将出任检察长。国务院表示，新一届政府希望新一届政府能有助加快澳门经济的发展。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3288864/next-macau-leader-sam-hou-fai-eyes-talks-hong-kong-complementary-roles?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港机场连续第三年被评为亚太地区最佳航空货运枢纽</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3288862/hong-kong-airport-named-best-aviation-cargo-hub-asia-pacific-third-year-running?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 14:50香港国际机场的货运服务已获得国际认可。照片：May Tse香港国际机场连续第三年被评为亚太区最佳货运机场，此前几个月，该机场已凭借此类服务获得了两项国际奖项。负责监管该机构的机场管理局周日表示，10 月份在第 11 届 Payload Asia Awards 上获得“年度最佳货运机场（亚太区）”类别的认可，标志着该设施连续第三年获此殊荣。它还连续第二年被 Payload Asia 评为“年度最佳航空货运技术提供商”。当局表示，获奖表明机场在利用技术实现无纸化运营和简化现场进口货物处理流程方面取得了长足进步。该设施还在 10 月份于伦敦举行的第 40 届航空货运新闻奖上被评为“年度最佳货运枢纽”。一个月后，2024 年超级航站楼博览会还向该市机场颁发了“最佳货运枢纽”和香港机场管理局执行董事陈正诗表示，该法定机构很高兴获得业界的赞扬。她补充说，机场管理局将继续致力于加强香港机场作为领先国际航空枢纽的地位。机场还将为香港和整个地区的经济增长注入动力。该设施最近启用了三跑道系统，并表示计划将其年度货运能力提高到 1000 万吨。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3288862/hong-kong-airport-named-best-aviation-cargo-hub-asia-pacific-third-year-running?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>家长批评香港幼儿园拒绝让残疾儿子入学</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3288859/parents-slam-international-kindergarten-hong-kong-rejecting-physically-disabled-son?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3288859/parents-slam-international-kindergarten-hong-kong-rejecting-physically-disabled-son?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“富有”的中国 KOL 销售补充剂作为“神奇”的抗癌药，销售额达 3600 万美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3288397/wealthy-china-kol-sells-supplements-miraculous-cancer-cure-claims-us36-million-sales?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 14:00一位以富裕形象闻名的中国 KOL 因出售可作为抗癌药的保健品而被社交媒体封禁。图片来源：小红书一位自称是哈佛商学院毕业生、自诩“富二代”的中国网红，因宣传保健品是抗癌药物而被封号。这位网名麦奇拉的时尚博主在小红书上拥有 14.3 万粉丝。据澎湃新闻报道，她的大部分收入来自销售保健产品、珠宝和化妆品。11 月中旬的一场直播中，麦奇拉称自己单日保健品销售额达 2000 万元人民币（280 万美元），周收入达 2.6 亿元人民币（3600 万美元）。为提升顾客信任度，麦奇拉（上图）摆出一副受过良好教育、生活富裕的形象，并声称每周销售额达 2.6 亿元人民币（3600 万美元）。图片来源：微博她声称自己的产品可以治疗多种疾病，并在宣传其神奇功效的同时，采取各种手段逃避监管审查。比如，她用英文缩写“CA”来指代癌症。她的一款产品是罗汉果压片，作为膳食补充剂销售，宣称能够消除各种囊肿甚至恶性肿瘤。另一款产品是用龙树叶制成的粉末，声称可以治疗与血栓有关的疾病，如脑梗塞、尿毒症和癌症，甚至可以治疗急性中毒。此外，她还宣传一种叶黄素胶囊，称其是治疗白内障、青光眼和视力障碍的灵丹妙药。澎湃新闻发现，这三种产品的包装上都没有药品标签。为了建立消费者信任，麦奇拉展示了几家美国英文报纸的截图，声称她的产品的有益效果已被外国媒体报道过。“如果你有囊肿或CA “如果你有癌症或者其他医生无法解决的问题，我们的产品可以帮助你，帮助你克服这些问题。”麦琪拉在直播中说道。“买我们的产品送给身患重病的亲戚朋友，他们一定会感谢你的，你既帮助了别人，也为自己积德。”她补充道。麦琪拉分享了美国报纸的截图，称外媒报道了她的产品的好处。图片来源：微博11月25日，小红书向澎湃新闻透露，麦奇拉账号因违反产品推广规定已被暂停使用。据《澎湃新闻》发现，麦奇拉账号已被标记为“有风险”，其所有视频均已从平台上删除。在中国的直播活动中，虚假广告并不少见。两个月前，在抖音上拥有1亿粉丝的著名KOL“疯狂小杨格”因就某国产月饼品牌和某进口牛肉卷产品进行虚假广告，被安徽省有关部门罚款近7000万元人民币（970万美元）。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3288397/wealthy-china-kol-sells-supplements-miraculous-cancer-cure-claims-us36-million-sales?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>分析师称华为 Mate 70 的销量将受到“适度”芯片更新和不支持 Android 的限制</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3288816/huaweis-mate-70-sales-be-limited-modest-chip-update-no-android-support-analysts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 14:002024 年 11 月 26 日，北京一家门店的访客仔细查看华为技术公司新款 Mate 70 系列智能手机。照片：EPA-EFE分析师表示，华为技术公司最新旗舰 Mate 70 系列智能手机的销量预计将达不到 Mate 60 的需求，理由是新机型的处理器性能较弱，供应链风险加剧在地缘政治紧张局势下。Mate 70 于上周二在深圳的一场活动上发布，华为消费者业务集团董事长余承东称新系列是“历史上最强大的 Mate 手机”。余承东没有提到有关处理器的任何细节，也没有提到为什么新系列的发布被推迟到全球最大的年度购物节“双十一”之后。华为最新发布会重点介绍了 Mate 70 的人工智能 (AI) 功能和自主研发的移动操作系统 HarmonyOS Next，该公司表示，与 Mate 60 相比，最新系列的性能提高了 40%。根据加拿大半导体研究公司 TechInsights 周四发布的一份报告，新系列包括 Mate 70、Mate 70 Pro、Mate 70 Pro+ 和 Mate 70 RS，采用海思设计的麒麟 9010 和 9020 移动处理器，该报告称，与高通和联发科的最新处理器相比，这些芯片“表现不佳”。“尽管硬件有所改进和新的 AI 功能，但延迟发布和适度的芯片组更新可能会限制其销售潜力，”TechInsights 分析师彭鹏和琳达表示隋文静在报告中说。2024 年 11 月 26 日，华为技术销售人员在北京公司门店安排新款 Mate 70 系列展示。照片：EPA-EFETechInsights 预计，Mate 70 的销量将在今年第四季度达到 300 万台，约占华为在此期间智能手机总出货量的 22%。除了适度的芯片升级外，TechInsights 的预测还显示了 Mate 70由于 Harmony OS Next 不支持 Android 应用，其在中国以外的吸引力有限。华为周二表示，随着公司加大技术自给自足力度，其 2025 年推出的所有智能手机和平板电脑都将运行 HarmonyOS Next。Mate 70 系列将于 12 月 4 日在中国广泛发布，但华为尚未披露任何海外销售计划。人们在北京王府井购物区的华为技术商店外排队， 2024 年 11 月 26 日预订新款 Mate 70 智能手机。照片：法新社据 Counterpoint Research 称，Mate 70 系列手机在其整个生命周期内的总出货量预计将超过 1000 万台。业界密切关注 Mate 70 的发布，以深入了解华为在芯片开发方面的进展。去年，这家被美国列入黑名单的公司在其 Mate 60 系列智能手机中采用了一款 7 纳米芯片，令分析师感到惊讶。拆解分析显示，该处理器由中国最大的代工厂、位于上海的中芯国际制造公司制造，尽管受到美国制裁，但仍标志着一项技术突破。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3288816/huaweis-mate-70-sales-be-limited-modest-chip-update-no-android-support-analysts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国寻求加强与土库曼斯坦的能源关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288860/china-seeks-boost-energy-ties-turkmenistan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 14:02土库曼斯坦拥有丰富的天然气储量。图片：法新社外交部长王毅周六表示，中国渴望扩大与土库曼斯坦的能源合作。据新华社报道，王毅在成都举行的中国-中亚外长会议期间会见了土库曼斯坦副总统拉希德·梅列多夫。王毅还表示，中国愿意进一步扩大与土库曼斯坦的贸易和投资合作规模，并鼓励更多中国企业在土库曼斯坦投资。此次会议将于周日结束，哈萨克斯坦、塔吉克斯坦、吉尔吉斯斯坦和乌兹别克斯坦的外长也出席了会议。这些中亚合作伙伴对中国来说越来越重要。王毅还会见了吉尔吉斯斯坦外交部长热恩贝克·库卢巴耶夫，库卢巴耶夫是一条价值 80 亿美元的铁路项目的关键参与者，该项目始于新疆喀什，穿过西南地区这条铁路线从乌兹别克斯坦东部的安集延直达吉尔吉斯斯坦。该铁路项目旨在将中国和欧洲之间的货运路程缩短 900 公里（560 英里），为现有的中欧陆路路线（大部分路线途经俄罗斯）提供更快、更便宜的替代方案。该项目最初于 1990 年代提出，但在三国于 6 月达成协议之前，一直受到一系列技术、政治和地缘政治问题的困扰。在成都期间，王毅还会见了尼泊尔总理阿尔苏·拉纳·德乌帕。德乌帕此行是为了准备迎接尼泊尔总理卡佩里·普京的来访。夏尔马·奥利将于周一开始就任。外交部长王毅和拉希德·梅列多夫在成都会晤。图片来源：新华社据尼泊尔外交部介绍，会谈重点关注贸易、旅游和互联互通项目，包括跨境铁路项目和连接首都加德满都至努瓦科特区恰哈雷的隧道项目，恰哈雷是两国主要贸易路线上的站点。“中方愿与尼方一道，以明年中尼建交70周年为契机，共同迎接中尼关系发展新前景。”王毅表示，双方已为推进合作作出了共同努力。德乌帕表示，尼泊尔赞赏构建人类命运共同体理念，愿参与习近平主席的全球发展倡议。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288860/china-seeks-boost-energy-ties-turkmenistan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>流离失所的尼泊尔人对不丹在“被盗土地”上实施“正念城市”计划感到愤怒</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288697/displaced-nepalis-fume-bhutans-mindfulness-city-plan-our-stolen-land?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288697/displaced-nepalis-fume-bhutans-mindfulness-city-plan-our-stolen-land?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本受欢迎的爱子公主今年 23 岁，但其作为皇室成员的未来仍存在疑问</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3288858/japans-popular-princess-aiko-turns-23-her-future-royal-doubt?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 13:45日本德仁天皇与雅子皇后之女爱子公主抵达东京明治神宫参加仪式。资料图片：AP日本深受欢迎的爱子公主周日迎来 23 岁生日，尽管她在皇室的未来仍存在疑问，但她将承担更多公务。据宫内厅称，爱子是德仁天皇和雅子皇后的独生女，今年早些时候大学毕业后，一直在红十字会工作，并参加公务和宫廷仪式。但日本法律要求，如果爱子与皇室以外的人结婚，则必须放弃皇室身份并离开皇室。绝大多数日本公众支持修改法律，允许她继续担任皇室成员并成为天皇，但执政党中的保守派坚持只允许男性继承皇位。日本皇室成员迅速减少，只有 16 名成员，其中包括 4 名男性。爱子原定与父母一起在东京皇宫庆祝生日。日本爱子公主在东京赤坂离宫的春季花园派对上迎接宾客。资料照片：美联社IHA 还发布了爱子的几张照片，其中一张是她站在宫殿花园的一棵柿子树旁。另一张照片上，她手里拿着传统手工和纸，这些纸是她 10 月首次单独出访日本西南部佐贺县参加全国体育节时，在一个工作坊里制作的。1947 年的《皇室典范》在很大程度上保留了战前保守的家庭价值观，只允许男性继承王位，并迫使与家族外通婚的女性皇室成员放弃其地位。由于只有一名年轻男性成员，拥有 2000 年历史的君主制的存亡岌岌可危。皇室最年轻的男性成员悠仁亲王（爱子 18 岁的堂兄）目前是最后一位法定继承人，这对该制度构成了一个重大问题。政府正在寻找一种不依赖女性来保持继承权稳定的方法，例如允许皇室收养来自二战后失去地位的前贵族家庭的新男性成员。爱子本人对这个问题的看法尚不清楚。她成年后只举行过一次完整的新闻发布会。上个月，日内瓦的联合国妇女权利委员会发布了一份报告，呼吁日本政府允许女性天皇，以及其他阻碍该国性别平等的问题。内阁官房长官林芳正称该报告“令人遗憾”且“不恰当”。他表示，天皇继承是国家基本认同的问题，并不属于宪法基本权利的保护范围。爱子的叔叔秋仁皇太子在周六庆祝其 59 岁生日的新闻发布会上被问及继承权之争，他回答说，皇室成员是“活生生的人”，支持他们日常生活的宫廷官员应该知道这对他们有何影响。IHA 表示，爱子在日本红十字会工作，被分配到志愿者培训计划中。据称，周末公主喜欢与父母一起散步，并与宫廷官员打排球、网球和羽毛球。 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3288858/japans-popular-princess-aiko-turns-23-her-future-royal-doubt?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 05:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>闪亮的梦想：印度大力发展太阳能</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3288856/glittering-dreams-indias-big-push-solar-power?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3288856/glittering-dreams-indias-big-push-solar-power?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>条约期限临近，限制塑料产量引发激烈争论</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/article/3288854/fierce-debate-over-curbs-plastic-output-treaty-deadline-looms?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 12:37代表和新闻界成员出席关于制定塑料污染国际法律约束力文书政府间谈判委员会第五次会议新闻发布会。图片：法新社在预定谈判的最后一天，一项旨在遏制塑料污染的条约的谈判代表们面临着激烈的辩论，因为超过 100 个国家支持限制生产，而少数产油国只想关注塑料废物。第五次也是最后一次联合国政府间谈判委员会会议将于周日在韩国釜山结束，该会议旨在达成一项具有法律约束力的全球条约，但最后一次全体会议尚未确定。该条约可能是自 2015 年《巴黎协定》以来，在环境保护和气候变暖排放方面最重要的协议。周日上午，各国在该条约的基本范围上仍存在很大分歧。巴拿马提出的方案得到 100 多个国家的支持，该方案将为全球塑料减产目标铺平道路，而另一项提案则不包括生产上限。斐济首席谈判代表、气候部长 Sivendra Michael 在新闻发布会上表示：“如果你不做出建设性的贡献，如果你不试图加入我们达成一项雄心勃勃的条约……那么请退出。”欧盟代表团团长 Aniko Raisz、斐济 Sivendra Michael、Juan Carlos巴拿马的蒙特雷·戈麦斯和密克罗尼西亚联邦的安德鲁·亚蒂尔曼在联合国塑料会议上发言。图片：法新社少数石化生产国（如沙特阿拉伯）强烈反对针对塑料生产的努力，并试图使用程序性策略来拖延谈判。沙特阿拉伯没有立即发表评论。根据数据提供商 Eunomia 的数据，中国、美国、印度、韩国和沙特阿拉伯是 2023 年五大主要聚合物生产国。由于预定的谈判仅剩几个小时，而且似乎无法达成共识，一些谈判人员和观察员担心谈判可能会破裂或延长到另一次会议。即使在釜山没有达成具有法律约束力的条约，“这也是一个可以继续朝着这一目标努力的多边进程”，墨西哥代表团团长卡米拉·泽佩达 (Camila Zepeda) 告诉路透社。“我们……有一个愿意的联盟，超过一百个国家希望这样做，我们可以开始共同努力”寻找前进的道路。塑料生产是到 2050 年，这一数字将增加两倍，而且在空气、新鲜农产品甚至人类母乳中都发现了微塑料。一名妇女在北京胡同里翻看一堆被倾倒的塑料袋。资料图片：路透社会议主席 Luis Vayas Valdivieso 定于周日发布修订文件，该文件可能成为条约的基础。观察会谈的环保组织批评了主席文件周五的版本，称其没有充分解决令人担忧的化学物质或人类健康问题。根据 2023 年联合国环境规划署的一份报告，塑料中令人担忧的化学物质包括 3,200 多种，该报告称妇女和儿童特别容易受到这些毒性的影响。“如果它（文本）没有我们对一项雄心勃勃的条约所期望的规定，那么我们将……回到推动一项雄心勃勃的条约的相同进程，”Sivendra 说。“没有人会带着一份软弱的条约离开釜山。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/article/3288854/fierce-debate-over-curbs-plastic-output-treaty-deadline-looms?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾鹰幼雏因保护受挫而死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3288855/philippine-eagle-hatchling-dies-conservation-setback?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 12:48菲律宾鹰基金会（PEF）发布的这张宣传照片显示了第 30 只雏鸟在达沃市国家鸟类繁殖保护区（NBBS）孵化后的样子。资料图片：法新社鸟类保护基金会宣布，一只通过人工授精孵化的菲律宾鹰雏鸟死亡，这对世界上最大、最濒危的猛禽之一来说又是一个挫折。栖息地丧失和无情的狩猎导致菲律宾鹰的数量迅速下降，菲律宾鹰是这个群岛国家的国鸟。上个月“第 30 号雏鸟”的孵化曾一度点燃了人们的希望，即科学和保护可以拯救这种森林栖息猛禽物种，但期望很快就被残酷地打碎了。“这令人心碎的损失严肃地提醒我们，抚养雏鸟是多么微妙，濒危物种尤其脆弱，”菲律宾鹰基金会在其网站上的一份未注明日期的声明中表示。这只 17 天大的雄性雏鸟是人工授精的产物，于周五死亡，是菲律宾新大陆第一只成功孵化的雏鸟设施。声明称，一种被称为“卵黄囊滞留”的并发症可能是导致死亡的原因。这种疾病在养鸡场很常见，表明细菌通过孵化蛋壳进入，或雏鸡孵化后接触到细菌。菲律宾鹰以其华丽的头部羽毛和 2 米的翼展而闻名，它们很难交配，有些甚至会杀死不想要的追求者。该基金会估计，野外仅剩下 392 对菲律宾鹰，其中只有 30 对是在圈养中出生的。该组织的最终目标是将菲律宾鹰放归野外，但在其 37 年的运作中从未成功过。许多菲律宾鹰在电线上栖息时被枪击或电死。每一对菲律宾鹰至少需要 4,000 公顷（约菲律宾的一个生态系统正在迅速消失，该生态系统占地 10,000 英亩，用于捕猎飞狐猴、棕榈狸、飞鼠和猴子。该基金会表示，虽然体重不足，但最新的这只雏鸟最初表现出正常的行为和进食模式，直到 11 月 26 日，它开始出现呼吸困难和打喷嚏的症状。“在他们成功孵化和饲养的所有雏鸟中，这是（基金会）育种团队第一次遇到卵黄囊滞留的情况，这通常与感染或其他原因有关，”进行尸检的 Bayani Vandenbroeck 说道。“我们遵循了严格的卫生和管理规程，所以我们完全没有想到这种情况，但我们会探讨其他可以改进的地方，”他补充道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3288855/philippine-eagle-hatchling-dies-conservation-setback?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>入狱的马来西亚前总理纳吉布将申请软禁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3288852/jailed-ex-malaysian-pm-najib-appeal-house-arrest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.01 11:53马来西亚前总理纳吉布拉扎克的律师辩称，他应该在软禁中服完剩余刑期。资料图片：法新社马来西亚被捕前领导人纳吉布拉扎克本周将开始针对与涉嫌贿赂 5 亿多美元有关的腐败指控进行辩护，并辩称将在软禁中服完剩余刑期。这位前总理因与掠夺主权财富基金 1MDB 有关的腐败而被判入狱六年，他还面临着与导致他在 2018 年大选中失败的金融丑闻有关的其他几起案件。周一，这位 71 岁的老人将在高等法院开始针对与涉嫌贿赂 22.7 亿林吉特（5.1 亿美元）有关的四项滥用权力指控和 21 项洗钱指控进行辩护。马来西亚法院允许撤销对被监禁的前总理纳吉布拉扎克 (Najib Razak) 提起的与丑闻缠身的 1MDB 主权财富基金相关的多起案件之一的腐败指控。资料图片：法新社此案涉及 Tanore Finance Corp，美国当局称该公司曾被用来从 1MDB 挪用资金。纳吉布 10 月就 1MDB 丑闻发生在他任职期间表示道歉，但坚称他对现已不复存在的国家基金的非法转移并不知情。一旦罪名成立，纳吉布将因每项滥用权力的指控面临高额罚款和最高 20 年的刑期。纳吉布的首席律师穆罕默德·沙菲宜·阿卜杜拉 (Muhammad Shafee Abdullah) 表示，他们“比以往任何时候都更决心”打赢这场官司。马来西亚前总理纳吉布拉扎克的律师沙菲宜阿卜杜拉在吉隆坡高等法院。档案照片：EPA-EFE另外，上诉法院将于周四听取纳吉布对下级法院拒绝受理其软禁请求的质疑。他申请司法审查的核心是前国王的命令，允许他在家服完剩余的刑期。纳吉布要求法院强制政府确认皇家法令的存在并执行其命令。但法院在 7 月裁定，支持纳吉布主张的宣誓书不可作为证据，因为它们是传闻。所谓的文件尚未公开，前国王也没有发表评论，他的任期主要是礼仪性的，于 1 月结束。如果上诉法院裁定纳吉布胜诉，案件将回到下级法院。外界猜测，明年一项拟议的法律将允许对某些特定罪行实施软禁，纳吉布可能会从中受益。总理安瓦尔·易卜拉欣领导的政府否认该法案是为了让纳吉布出狱而量身定制的。吉隆坡律师安德鲁·邱表示，纳吉布在争取软禁方面面临着一场艰苦的战斗，因为他是因严重罪行被判刑的。“这会向广大公众发出错误的信息，即即使是那些被判犯有严重罪行的人也可以在家服刑，”他说。有指控称，数十亿美元被从投资工具 1MDB 中挪用，并用于购买从超级游艇到艺术品等各种物品，这一指控在促使选民在 2018 年大选中罢免纳吉布和长期执政的马来民族统一组织党方面发挥了重要作用。1MDB 丑闻引发了美国、瑞士和新加坡的调查，据信这些国家的金融体系被用来洗钱。美国司法部表示，2009 年至 2015 年间，该基金的高级官员及其同伙从 1MDB 窃取了超过 45 亿美元。纳吉布因涉嫌滥用前 1MDB 子公司 SRC International 的公共资金而于 2022 年 8 月开始服刑 12 年。后来，马来西亚赦免委员会将刑期减半。此后，纳吉布赢得了一些法律上的胜利。11 月 27 日，马来西亚一家法院允许撤销与 1MDB 相关的五起案件之一的腐败指控。这些指控与据称向阿布扎比国际石油投资公司支付的 10 多亿美元有关。另一项审计篡改指控于 2023 年以无罪释放告终。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3288852/jailed-ex-malaysian-pm-najib-appeal-house-arrest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>