<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 21:14:03 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>距离政府关门仅剩数小时 美国共和党第三次提出政府拨款申请</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291803/shutdown-hours-away-us-republicans-mount-3rd-bid-fund-government?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 01:55周四，美国众议院议长迈克·约翰逊在国会大厦的办公室大厅里摆放着一棵圣诞树。图片：法新社周五，美国国会共和党人第三次试图避免政府关门，而在此之前，两项计划均被美国当选总统唐纳德·特朗普及其党内成员否决。共和党众议员拉尔夫·诺曼告诉记者，党内领导人计划对第三项支出法案进行投票，不过他没有提供细节。其他人表示，他们不会试图争取民主党人的支持，因为可能需要民主党人的支持才能将资金延长至周五午夜之后，届时资金将到期。 “我们不会与民主党合作，”共和党女议员安娜·保利娜·卢纳 (Anna Paulina Luna) 表示。如果国会不通过支出计划，从执法到国家公园等各个领域的资金都将中断，数百万联邦工作人员将得不到工资。当局警告称，圣诞节期间，旅客可能会在机场面临排长队的问题。有消息称，白宫已警告政府机构为即将关闭的政府做好准备。联邦政府上次因边境安全争端而关闭 35 天是在特朗普的第一个白宫任期内。美国众议院议长迈克·约翰逊周四在美国国会大厦对记者发表讲话。图片：TNS多家媒体报道称，共和党计划举行多次投票，让议员们对之前捆绑在一起的议题分别进行投票。众议院随后将分别就将政府资金延长至 3 月、灾难援助和将于年底到期的农业援助进行投票。议员们还可能就提高债务上限进行投票——这是特朗普希望国会在 1 月 20 日就职前完成的一项艰巨任务。“我们有一个计划，”众议院议长迈克·约翰逊告诉记者。 “我们预计今天上午会有投票。”众议院民主党领袖哈基姆·杰弗里斯 (Hakeem Jeffries) 表示，他一直与约翰逊保持联系，但尚未看到共和党的最新计划。这将是约翰逊的第三次尝试，他的第一个方案是与仍然控制参议院和白宫的民主党人谈判的一项两党协议，但在特朗普和他的亿万富翁顾问埃隆·马斯克 (Elon Musk) 在网上的猛烈批评后于周三破裂。第二个方案将政府资金和灾难援助与特朗普要求提高国家债务上限的要求结合起来，由于民主党人和 38 名共和党人投了反对票，该方案周四未能在众议院获得通过。民主党指责约翰逊屈服于一位未经选举产生的亿万富翁的压力，而共和党反对者表示，他们不会投票支持增加政府支出并为增加数万亿美元债务铺平道路的方案。美国当选总统唐纳德·特朗普（左）和特斯拉及 SpaceX 首席执行官埃隆·马斯克 11 月在纽约麦迪逊广场花园观看 UFC 比赛。照片：法新社一个月后就职的特朗普一夜之间加大了言辞攻势，呼吁暂停美国债务上限五年，尽管众议院拒绝了两年的延期。“国会必须取消荒谬的债务上限，或者将其延长至 2029 年。如果没有这一点，我们就永远不应该达成协议，”特朗普凌晨 1 点刚过，在其社交媒体平台上发文写道。此前有关债务上限的争斗曾让金融市场惊慌失措，因为美国政府违约将引发全球信贷冲击。根据一项技术上将于 1 月 1 日到期的协议，债务上限已被暂停，不过立法者可能不必在春季之前解决这个问题。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291803/shutdown-hours-away-us-republicans-mount-3rd-bid-fund-government?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克罗地亚一所学校青少年刺死 7 岁女孩，并刺伤老师及 3 名儿童</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291801/teen-stabs-7-year-old-death-wounds-teacher-and-3-more-children-croatian-school?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 01:22周五，克罗地亚萨格勒布的一所小学发生致命持刀袭击事件，人们在现场摆放蜡烛。图片：路透社据当局称，周五，一名持刀少年走进克罗地亚首都的一所学校，刺死一名 7 岁女孩，并打伤三名儿童和他们的老师。袭击发生在圣诞节前最后一天上午 9 点 50 分左右，事发地点是萨格勒布同名街区的 Precko 小学。该校招收 7 至 15 岁儿童。“袭击者是一名 19 岁的年轻人，曾是该校学生，现在仍住在附近，”内政部长 Davor Bozinovic 说道。“最后他开始自残。警方阻止了他自杀。”Bozinovic 表示，袭击者有精神健康问题，之前曾试图自杀。 “很难说这个人精神正常。”周五，在克罗地亚萨格勒布，警方确保进入一所初中，一名七岁女孩在该初中遭持刀袭击身亡。图片：AP在克罗地亚乃至整个巴尔干地区，校园袭击事件很少见，尽管 2023 年 5 月，邻国塞尔维亚的一名青少年在首都贝尔格莱德的一所学校开枪，造成 9 名同学和 1 名学校警卫死亡。克罗地亚媒体周五播放的视频显示，孩子们从学校建筑中逃出，一架医疗直升机降落在校园里。克罗地亚当局宣布周六为哀悼日，并取消了部分圣诞节庆祝活动。即将举行的总统选举的候选人表示，由于这场悲剧，他们暂时停止竞选活动。总统佐兰·米拉诺维奇说：“今天发生的这场可怕且难以想象的悲剧震惊了我们所有人，我们的悲痛无法用语言来形容。”米拉诺维奇呼吁大家团结起来，努力确保学校成为孩子们安全无忧的地方。总理安德烈·普连科维奇在政府会议上表示，他对此次袭击事件“感到震惊”，当局仍在努力查明究竟发生了什么。如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人，可以寻求帮助。在香港，您可以拨打 18111 拨打政府运营的心理健康支持热线。您也可以致电 +852 2896 0000 联系撒玛利亚会，或致电 +852 2382 0000 联系自杀预防服务。在美国，请拨打或发短信至 988，或在 988lifeline.org 上聊天，获取 988 自杀与危机生命线。如需查看其他国家/地区的求助热线列表，请访问。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291801/teen-stabs-7-year-old-death-wounds-teacher-and-3-more-children-croatian-school?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大总理贾斯汀·特鲁多因特朗普攻击和下台压力改组内阁</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291802/canadas-justin-trudeau-shakes-cabinet-he-faces-trump-attacks-pressure-step-down?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.21 01:42加拿大总理贾斯汀·特鲁多周五在渥太华里多厅参加内阁宣誓就职仪式后离任。图片：加拿大新闻社通过美联社由于政治动荡威胁到他的领导地位，且与即将上任的美国总统唐纳德·特朗普的关系紧张，加拿大总理贾斯汀·特鲁多周五对内阁进行了大调整，更换了三分之一的团队成员。此前不久，特鲁多的一位关键盟友宣布将投票支持总理下台。新民主党领袖贾格米特·辛格在一份声明中表示，他的政党“将在下届下议院会议上提出明确的不信任动议”。如果所有反对党都投票反对特鲁多政府，政府将不得不辞职，从而引发选举。特鲁多的自由党在众议院并不占多数，一直依靠新民主党的选票来通过立法并维持政府运转。辛格和特鲁多曾就此达成正式协议，直到 9 月，新民主党领导人退出了该协议。周五的事态发展发生在渥太华混乱的一周即将结束时。这一周的起因是副总理 Chrystia Freeland 意外辞职，原因是她与老板就特朗普威​​胁对加拿大进口产品征收全面关税的问题发生分歧。在特鲁多身边工作近十年后，她的离职标志着总理内阁内部首次公开反对总理，并鼓舞了批评者。2021 年 6 月，新民主党领袖 Jagmeet Singh 在安大略省伦敦发表讲话。照片：加拿大新闻社通过美联社从那时起，特鲁多就一直与顾问们密切合作，据报道，他正在考虑自己的政治前途，因为有人呼吁他在原定于 2025 年 10 月举行的选举之前下台，但预计选举会更早。在周五的重组中，任命了 8 名新部长，以取代 35 名内阁成员中已表示不会寻求连任的部长，并解除其他成员在政府中的双重或三重职责。四名现任部长也被赋予了新的职责。弗里兰也辞去了财政部长一职，并表示她将于明年寻求连任。在弗里兰辞职数小时后，特鲁多的童年好友和盟友多米尼克·勒布朗 (Dominic LeBlanc) 已经宣誓就任新财政部长。他还接替她与即将上任的特朗普政府进行谈判。周五，几名内阁新成员在宣誓就职仪式前表示对特鲁多有信心。但他的部分党团成员敦促他辞职，担心选民对他的领导能力的厌倦会阻碍自由党在下次选举中取得胜利。特鲁多于 2015 年上台，并带领自由党在 2019 年和 2021 年再次赢得选举。但他现在在民意调查中落后于主要竞争对手保守党人皮埃尔·波利耶夫 20 个百分点。而他领导的自由党今年输掉了四次补选。雪上加霜的是，特鲁多还面临着这样的可能性：特朗普可能会在 1 月份对从加拿大和墨西哥进口的商品征收 25% 的关税，指责两国允许美国充斥着非法药物，即芬太尼和无证移民。加拿大 75% 以上的出口产品销往美国，近 200 万个加拿大就业岗位依赖于贸易。加拿大财政部长 Chrystia Freeland 出席一月份在达沃斯世界经济论坛会议期间举行的乌克兰早餐会。图片：TNS弗里兰在辞职信中警告称，这可能导致与美国的“关税战”，并敦促渥太华保持“财政火力”，同时谴责特鲁多的挥霍无度政策。上个月，特鲁多前往佛罗里达州，与特朗普在佛罗里达州的海湖庄园会面，试图避免贸易战。特朗普称晚餐会谈“非常富有成效”。但自那以后，这位当选总统也在社交媒体上对特鲁多进行了羞辱性的打击，多次称他为加拿大“州长”，并宣称美国北方邻国成为美国第 51 个州是一个“好主意”。政治分析人士和官员表示，这些嘲讽似乎旨在让特鲁多在双边谈判中处于劣势。彭博社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291802/canadas-justin-trudeau-shakes-cabinet-he-faces-trump-attacks-pressure-step-down?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>对于成千上万的犹太人来说，以色列在 10 月 7 日袭击之后仍然感觉不安全。所以他们离开了</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291799/thousands-jews-israel-still-doesnt-feel-safe-after-october-7-attacks-so-theyre-leaving?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291799/thousands-jews-israel-still-doesnt-feel-safe-after-october-7-attacks-so-theyre-leaving?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>敦促国际学生在特朗普就职典礼前返回美国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291794/international-students-urged-return-us-trump-inauguration?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291794/international-students-urged-return-us-trump-inauguration?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平：‘一国两制’是世界的，不是中国的</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291795/one-country-two-systems-belongs-world-not-just-china-xi-jinping?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291795/one-country-two-systems-belongs-world-not-just-china-xi-jinping?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国“国网”卫星的发射与美国“星链”卫星有何不同</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291650/how-launch-chinas-guowang-satellites-differs-its-us-starlink-rival?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.20 23:00长征五号B火箭从中国海南省文昌航天发射场发射升空，将“国家”星座的前 10 颗卫星送入太空。图片来源：新华社/杨冠宇作为中国对抗 SpaceX 星链星座的第一步，本周发射的“上帝”互联网卫星与美国卫星有着显著的不同。据中国运载火箭技术研究院 (CALT) 称，这些中国卫星不仅“体型巨大”和“重量级”，而且在运载火箭内部还采用了独特的双层布局。中国运载火箭技术研究院开发了长征五号B火箭和远征二号上面级，周一将 10 颗卫星送入轨道。中国运载火箭技术研究院在其社交媒体账户上表示，与在火箭内垂直堆叠的美国星链卫星不同，上帝”卫星安装在围绕中央支撑圆柱体的两个同心层上，优化了有效载荷整流罩内垂直和径向空间的利用。这种布置类似于游乐园里固定的两层落塔，承重圆柱体位于据《南华早报》看到的任务补丁显示，中国空间站的卫星发射中心由一个“中央”控制室和“座位”组成，每个层面呈放射状均匀分布。部署过程同样与众不同。据中国空间站发射中心称，中国空间站发射中心称，中国空间站“国网”卫星分两组释放，远征二号上面级在每次释放之间进行精确调整，以将碰撞风险降至最低。“在分离阶段，‘乘客’被分成两组，相继‘下机’，每组同时分离，”中国空间站发射中心表示。“第一组乘客下机后，远征二号上面级调整姿态，旋转到特定角度，为下一组乘客的分离创造有利条件。”相比之下，典型的星链发射使用弹簧加载机制同时释放数十颗卫星——可能比中国空间站“国网”卫星更小更轻。然后使用机载推进器将 Starlink 卫星展开，以到达其运行轨道。GuoWang 发射的任务补丁展示了有效载荷整流罩内部独特的“双层”布局。图片：讲义中国航天科技集团公司工程师张新宇表示，设计王国卫星的分离机制需要经过仔细规划，以解决分离时刻的“近距离接触”风险和轨道飞行过程中的潜在碰撞。“我们进行了多次迭代，以优化两组卫星和上面级分离的时间和姿态。我们还进行了详细的模拟，最终确定了这种创新的‘下机’方法及其关键参数，”张说。“中国移动”卫星的具体尺寸和质量尚未公布，但一些观察人士认为，考虑到长征五号B的有效载荷能力约为 25 吨，远征二号的质量约为 8 吨，它们的重量可能会超过一吨。相比之下，星链卫星第一代型号的重量通常在 260 公斤（573 磅）至 295 公斤之间，较新的星链 V2 Mini 卫星重约 800 公斤。根据美国太空军和其他太空态势感知系统的跟踪数据，“中国移动”卫星在约 1,100 公里的高度绕地球运行。这与星链卫星形成鲜明对比，星链卫星通常在 340-550 公里的较低高度运行，不过 SpaceX 还计划在1,100km。这一观测高度与中国 2020 年向国际电信联盟提交的 GuoWang 星座申请相一致。该网络最终将包括近 13,000 颗卫星，其中约 7,000 颗位于 1,100km 高度，另外 6,000 颗位于 500km 或以下高度。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291650/how-launch-chinas-guowang-satellites-differs-its-us-starlink-rival?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平强调横琴新区项目必须对接北京政策</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291792/xi-jinping-stresses-projects-hengqin-zone-must-align-beijing-policies?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.20 22:36远处的澳门塔和横庆。图片来源：新华社 中国国家主席习近平周五在澳门新领导人就职典礼上发表讲话时，不寻常地发出警告称，珠海横琴合作区的项目不能与北京的政策目标不一致。习近平在周五的讲话中表达了对即将上任的岑浩辉政府的希望，他敦促澳门“找准重点”，打造更加多元化的经济，完善产业发展规划，增加政策支持和资本投入，同时努力培育具有全球竞争力的新兴产业。习近平特别提到了粤澳深度合作区，该合作区覆盖了澳门对面的横琴岛。他呼吁当局确保其发展与澳门的经济目标保持一致，并将支持多元化的“标志性”项目纳入其中。习近平还敦促政府帮助将资本引导到具有规模化、能够在国际水平上竞争的企业和行业。“中央政府决定发展“这个定位一定要把握好，不符合这个定位的项目就不能发展。”新任经济部长戴建业在会见澳门总统后对记者表示，政府正认真研究横琴发展的意见。全国港澳研究会顾问刘兆佳表示，北京必须划清界限，确保特区有限的资源用在正确的地方。他在一档电视节目中表示：“资源和发展项目的使用必须精准，这是对的。”中国国家主席习近平在澳门新政府就职典礼上发表讲话。照片：Eugene Lee面积为 106 平方公里的合作区于 2021 年成立，旨在协助澳门实现经济多元化，由广东省省长和澳门领导人担任主席的管理委员会负责决定重大计划。据官方统计，截至去年9月，有16,500名澳门居民居住在横琴。澳门大学商业经济学副教授李振国表示，习近平的讲话与横琴长期以来的作用相一致，即支持澳门摆脱对赌博业的依赖的战略。根据前任领导人贺一诚推出的“1+4”蓝图，澳门将专注于发展综合旅游休闲业，同时支持四个新兴产业的发展。“政策目标是建立跨境产业链，以加快这些新兴产业的发展速度，加快澳门适度多元化的进程，”李振国说。他补充说，酒店开发项目将符合多元化的政策目标，只要它们不是为了澳门赌场的利益而设计的，比如用班车把客人直接送到度假村。前反对派立法会议员吴国昌表示，他没有发现横琴的发展项目存在任何特殊问题，他认为总统的建议是为了表明他理解这项政策。吴国昌补充说，在被指定为特别开发区之前，横琴一直在努力填补其空置的办公楼，澳门当局仍在试图通过一系列政策吸引当地居民移居该岛。吴薇拉补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291792/xi-jinping-stresses-projects-hengqin-zone-must-align-beijing-policies?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平讲话要求澳门和香港履行“一国两制”使命</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3291793/xis-speech-tasks-macau-and-hong-kong-one-country-two-systems-mission?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3291793/xis-speech-tasks-macau-and-hong-kong-one-country-two-systems-mission?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>英国财政大臣访华或试探务实态度</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291788/british-finance-ministers-china-trip-may-test-waters-pragmatic-approach?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291788/british-finance-ministers-china-trip-may-test-waters-pragmatic-approach?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>载有移民的快艇在希腊罗得岛附近倾覆 造成 8 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291791/8-dead-greek-island-rhodes-speedboat-carrying-migrants-capsizes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.20 22:08周五，一艘载有移民的快艇在希腊罗得岛附近倾覆，海岸警卫队官员掩埋尸体。图片：AP希腊当局称，一艘载有移民的快艇于周五早上在希腊东部罗得岛附近倾覆，造成 8 人死亡。海岸警卫队表示，事故发生时快艇正在执行“危险动作”，试图躲避巡逻船，导致移民掉入海中。十八名移民获救。三艘海岸警卫队船只和一架直升机上的救援人员正在该岛东北部阿凡图海滩度假区附近工作。当局表示，目前尚不清楚是否有其他乘客失踪。据国家电视台报道，当地官员说，八名幸存者已住院，其中一人情况危急。罗得岛是位于土耳其海岸附近的几个希腊大岛之一，位于东地中海一条繁忙的非法走私路线上。在该岛的主要港口，警察和救护人员举着灰色防水布，将找到的尸体抬进救护车。周五，在罗得岛附近发生碰撞后，医护人员和海岸警卫队官员转移移民的尸体。图片来源：路透社这是过去一周发生的第二起涉及移民的致命事件，由于中东战争，雅典当局正准备应对移民人数激增的情况。上周末，一艘船在克里特岛南部部分沉没，造成七名移民死亡，数十人失踪。这是四次救援行动中的一次，在这次行动中，有 200 多名移民获救。在克里特岛南部加夫多斯岛周围的搜索工作于周三取消。根据政府数据，今年非法前往希腊的移民人数预计将超过 60,000 人，其中叙利亚人最多，其次是阿富汗人、埃及人、厄立特里亚人和巴勒斯坦人。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291791/8-dead-greek-island-rhodes-speedboat-carrying-migrants-capsizes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国：西非和中非有 4000 万人难以养活自己</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3291785/40-million-west-and-central-africa-struggling-feed-themselves-un?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.20 21:298 月，在苏丹苏丹港，一名儿童站在一所改建为避难所的学校里，两名妇女中间。该地区数百万人没有足够的食物。图片：路透社联合国粮食机构周五表示，目前西非和中非地区有超过 4000 万人难以养活自己，到明年年中这一数字将上升到 5200 万人。根据周五发布的一份新报告，世界粮食计划署 ​​(WFP) 表示，该地区目前有 340 万人面临“紧急饥饿”，自夏季以来此类情况增加了 70%。报告称，冲突、流离失所、经济不稳定和严重的气候冲击正在加剧粮食不安全问题。萨赫勒地区持续不断的冲突以及苏丹内战已导致该地区 1000 多万人流离失所。今年早些时候，尼日利亚和乍得发生的特大洪灾使形势更加严峻。尽管数字令人震惊，但新报告将去年估计的面临粮食不安全人数减少了 770 万。世界粮食计划署将这一下降归因于降雨量高于平均水平以及安全状况略有改善，但这种情况不太可能继续改善。尽管如此，世界粮食计划署的报告表示，明年西非和中非将有近十分之一的人口面临粮食不安全问题，而世界银行估计，这两个地区的人口超过 5 亿。9 月，居民试图离开尼日利亚北部博尔诺州的洪水泛滥地区。照片：路透社世界粮食计划署西非区域主任 Margot van der Velden 表示，通过更好的规划和准备，可以打破该地区的“饥饿恶性循环”。“我们需要及时、灵活和可预测的资金，为受危机影响的人们提供救生援助，并在准备、预防行动和复原力建设方面进行大量投资，以增强社区权能并减少人道主义需求，”Van der Velden 说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3291785/40-million-west-and-central-africa-struggling-feed-themselves-un?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港医院做好应对流感和新冠肺炎病例激增的准备</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3291786/hong-kong-hospitals-brace-surge-flu-and-covid-19-cases?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.20 21:32医院管理局表示，天气转冷是该局决定采取特别措施应对病人激增的原因之一。照片：Antony Dickson 香港卫生当局表示，预计下个月流感和新冠肺炎病例将激增，公立医院将推出特别措施应对服务需求的增长。卫生防护中心周五表示，本月流感和新冠肺炎病例数略有增加。“虽然季节性流感和新冠肺炎病例数仍然处于低水平，但我们观察到逐渐增加的迹象，”卫生防护中心首席医务卫生官龚建恒医生说。“参考过去的经验，季节性流感和新冠肺炎感染可能会在一月份变得更加活跃。”“最近几周，天气变凉了，这或许与新冠肺炎和流感的活跃度增加有关。”“对于新冠肺炎……我们每四到六个月就会有一波疫情，上一次高峰是在七月左右。最近的增加并不意外。”据该中心称，上周该中心实验室收集的 8,173 个呼吸道样本中，1.09% 的流感检测呈阳性，而 11 月 10 日当周该比例为 0.52%。在该实验室收集的 7,638 个呼吸道样本中，上周 0.81% 的 Covid-19 检测呈阳性，而 11 月 10 日当周该比例为 0.46%。上周在污水中发现的与 Covid-10 相关的病毒数量为每升 31,000 拷贝，而大约一个月前为 25,000 拷贝。孔祥熙还指出，今年 1 月至 7 月的流感季节持续了 28 周。“[流感季节更长的] 主要原因是主要病毒[毒株]从 H3 转换为 H1，”他说。 “若明年出现类似情况，不排除会出现一个漫长的流感季节。”他呼吁居民做好预防措施，未接种疫苗的高危人士应尽快接种疫苗。该中心紧急应变及计划管理处主管梁耀康医生表示，六个月至两岁以下儿童的疫苗覆盖率为16.4%，较去年增加0.4个百分点，但总体而言仍然偏低。他表示，卫生署已开放辖下所有母婴健康院，让该年龄组别的儿童接种流感疫苗。医院管理局首席执行官李伟林医生表示，将于周六启动特别措施。图片：谢洁丽医院管理局行政总裁李立业医生表示，该局将于周六启动特别措施以应对更高的需求，并称公立医院急诊室的压力越来越大。李立业表示，实施这些措施的决定是基于几个指标，包括急症室每日接诊超过6,000人，本月入院病人超过1,000人，流感和新冠肺炎病例轻微增加，以及天气转冷。他指出，农历新年期间作为试验计划推出的急症室服务特别退款安排将再次实施。根据该计划，如果病情稳定的病人选择私营医疗服务，将获准退款。他补充说，根据最新安排，病人可以在登记柜台申请退款，而无需填写表格，也可以通过管理局的手机应用程式“HA”申请去”。“从长远来看，我们可能会规范化安排，但我们还没有确切的时间表，”他说。医管局还计划在其2024-25年计划中开设153张新病床，并为加入服务计划的员工提供特别酬金计划，以应对激增的需求。18家普通科门诊诊所的每日配额将增加10,000至12,000人，因为医管局的目标是将急诊科就诊人数每天减少300至500人次。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3291786/hong-kong-hospitals-brace-surge-flu-and-covid-19-cases?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>两名香港男子疑似河豚中毒入院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3291782/suspected-pufferfish-poisoning-leaves-2-hong-kong-men-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.20 20:53两名男子已被送往玛丽医院，其中一人情况危急。图片：K. Y. Cheng香港两名男子疑似食用自己捕捞的河豚后中毒，其中一人情况危急。卫生防护中心周五表示，两名分别为44岁和50岁的男子于周四食用煮熟的河豚后约四小时出现四肢无力和口咽无力、呼吸困难等症状。卫生防护中心表示，初步调查发现，两人曾食用自己捕捞的河豚，而食用处理不当的有毒河豚被认为是导致此次中毒的原因。两名男子于周四到薄扶林玛丽医院急症室就诊，随后入院接受治疗。中心表示，其中一人情况危急，另一人情况稳定。“食用河豚是导致河豚毒素食物中毒的主要原因，河豚毒素是一种强效的水溶性神经毒素中心发言人表示，河豚毒素是一种可影响中枢神经系统的毒素。他表示，河豚的肝脏、生殖腺和皮肤等器官含有高浓度的河豚毒素，而烹煮、煮沸、干燥或冷冻后，河豚毒素不会分解。河豚毒素中毒可导致呼吸和循环问题，并可能导致死亡。目前尚无已知的解毒剂或抗毒素可以分解河豚毒素。发言人说：“市民应避免购买和处理河豚或不知名的鱼类，以防止发生与河豚毒素相关的食物中毒。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3291782/suspected-pufferfish-poisoning-leaves-2-hong-kong-men-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国允许瑞典、芬兰、德国和丹麦登上波罗的海电缆泄露案船只</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291779/china-lets-sweden-finland-germany-and-denmark-board-ship-baltic-cable-breach-case?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.20 20:5811 月 17 日和 18 日，两条波罗的海电缆受损，此后，“翼鹏 3 号”在瑞典附近海域停泊了一个月。照片：美联社据丹麦外交部长称，中国已允许德国、瑞典、芬兰和丹麦代表登上一艘中国散货船，该船是波罗的海电缆泄露事件调查的中心。“翼鹏 3 号”因违反两条11 月，一艘俄罗斯海底光缆被破坏，并在附近海域停留了一个月，而斯德哥尔摩和北京的外交官正在讨论此事。调查人员很快将目标锁定在了这艘船身上，该船于 11 月 15 日离开俄罗斯乌斯季卢加港，路透社对 MarineTraffic 数据的分析显示，该船的坐标与违规行为发生的时间和地点相符。波罗的海的电缆，一条连接芬兰和德国，另一条连接瑞典和立陶宛，在 11 月 17 日和 18 日遭到破坏，德国国防部长鲍里斯·皮斯托留斯说，他认为这是蓄意破坏。周四，丹麦外交大臣拉斯穆森表示，他的国家本周早些时候促成了德国、瑞典、芬兰和中国代表之间的会晤，有助于打破长达一个月的僵局。“我们预计，一旦这群来自四国的人完成检查，该船将能够驶向目的地，”Lokke Rasmussen 说。伦敦证券交易所的数据显示，Yi Peng 3 仍然停泊在丹麦和瑞典之间卡特加特海峡的同一位置。瑞典警方在一份声明中表示，他们只是以观察员的身份登上船只，而中国当局则进行调查。“与此同时，对波罗的海两根电缆断裂事件有关的破坏行为的初步调查仍在继续，”警方表示。警方补充说，周四在船上采取的行动不属于瑞典主导的初步调查的一部分。违规行为发生在瑞典的专属经济区，瑞典检察官因怀疑可能存在破坏行为而领导调查。来自多个国家的西方情报官员表示，他们相信中国船只造成了两根电缆的断裂。但他们对于这些是意外还是故意而为发表了不同的看法。瑞典首相乌尔夫·克里斯特松敦促该船返回瑞典协助调查。中国外交部表示，北京就联合调查与有关国家保持“充分沟通”，但没有详细说明。发言人林建周五表示，中国愿意与有关各方共同努力，“安全解决这一事件”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291779/china-lets-sweden-finland-germany-and-denmark-board-ship-baltic-cable-breach-case?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>