<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 21:13:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>德国极右翼支持的移民法案失败，对选举领跑者梅尔茨造成打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296991/german-migrant-bill-backed-far-right-fails-blow-election-front-runner-merz?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.02.01 02:08基督教民主联盟领导人弗里德里希·梅尔茨周五在德国柏林发表新闻声明。图片来源：EPA-EFE德国议会周五否决了反对党关于收紧移民政策的法律草案，避免了现代德国历史上首次在极右翼支持下通过该法律的前景。周三，德国联邦议院下议院通过了一项由反对党保守派在德国选择党 (AfD) 支持下提出的关于移民的非约束性议案，打破了与受到德国安全部门监视的极右翼政党合作的禁忌。但这次，12 名保守党议员选择不支持由他们自己的领导人弗里德里希·梅尔茨发起的法案草案。民意调查显示，在定于 2 月 23 日举行的全国大选后，梅尔茨将成为下一任德国总理。他们未能支持他的草案对梅尔茨的权威造成了打击，尽管党内同僚警告他可能会因与极右翼一起投票而蒙羞，但他仍推动了这项法律的通过。“议会副主席佩特拉·保 (Petra Pau) 表示：“‘移民法草案被否决’，并宣布 338 名议员支持梅尔茨的法案，该法案要求限制家庭团聚并在边境增加驱逐出境人数，而 350 名议员投了反对票。”周五，人们在德国汉堡参加反对移民政策的示威活动。图片来源：dpa“我本来希望看到不同的结果，但这带来了清晰度，”梅尔茨在投票后告诉记者。周三的投票在 AfD 的支持下通过，引发了全国性的抗议，梅尔茨所在的基督教民主联盟党高调辞职，并遭到前任总理安格拉·默克尔（党魁）以及德国新教和天主教会的谴责。梅尔茨辩称，周五的法案草案中概述的限制是对一系列备受瞩目的公共场所杀人案的必要回应，这些杀人案是由具有移民背景的人造成的。即将卸任的总理奥拉夫·朔尔茨的社会民主党及其绿党联盟伙伴表示，他们不会支持他们认为违反欧洲法律的措施，他们表示这些措施无助于防止致命袭击。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296991/german-migrant-bill-backed-far-right-fails-blow-election-front-runner-merz?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关注中国 美国最高外交官马尔科·卢比奥首次出访中美洲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3296992/eyeing-china-marco-rubio-makes-central-america-his-first-trip-abroad-top-us-diplomat?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3296992/eyeing-china-marco-rubio-makes-central-america-his-first-trip-abroad-top-us-diplomat?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国航空系统压力巨大，调查人员正在寻找致命空难的线索</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3296988/stressed-us-aviation-system-draws-focus-investigators-search-clues-deadly-crash?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3296988/stressed-us-aviation-system-draws-focus-investigators-search-clues-deadly-crash?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰称朝鲜军队已从库尔斯克前线撤出</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3296987/north-korean-troops-withdrawn-kursk-front-line-says-ukraine?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.31 23:30俄罗斯总统普京6月访问朝鲜并会见朝鲜领导人金正恩。图片来源：美联社 乌克兰军方发言人周五告诉法新社，乌克兰认为在库尔斯克前线与俄罗斯军队并肩作战的朝鲜士兵在遭受重大损失后已“撤离”。西方、韩国和乌克兰情报机构称，平壤部署了 10,000 多名士兵，以支持在西部库尔斯克地区作战的俄罗斯军队，乌克兰于 8 月在那里发动了一次跨境冲击攻势。基辅在这次行动中占领了数十个边境定居点——这是自第二次世界大战以来外国军队首次越过俄罗斯领土——这对克里姆林宫来说是一个尴尬的挫折。朝鲜的部署——从未得到莫斯科或平壤的官方证实——本应增援俄罗斯军队并帮助他们驱逐乌克兰军队。但近六个月过去了，乌克兰仍然占领着大片俄罗斯领土，总统弗拉基米尔·泽连斯基认为这是未来任何谈判的关键筹码与莫斯科的谈判。10 月份，韩国首尔火车站的电视屏幕上显示，据信来自朝鲜的士兵排队接收俄罗斯的补给。图片：美联社“在过去三个星期里，我们没有看到或发现任何与朝鲜的活动或军事冲突，”特种作战部队发言人 Oleksandr Kindratenko 告诉法新社。“我们认为，他们撤离是因为损失惨重，”他补充道。乌克兰此前表示，已经抓获或杀死了部署到库尔斯克地区的几名朝鲜士兵。泽连斯基公布了审讯视频，他称这些战俘是他的军队在库尔斯克前线俘获的。乌克兰官员表示，受伤的朝鲜士兵是自爆而不是被活捉。周五早些时候，当被问及有关朝鲜士兵撤离的报道时，克里姆林宫拒绝置评。“有很多不同的论点，有正确的，也有错误的，”克里姆林宫发言人德米特里佩斯科夫告诉记者。“每次都不值得评论，”他补充道。基辅和西方谴责他们的部署是三年冲突的重大升级。乌克兰表示，约有 2,000 名俄罗斯平民生活在其占领的地区，大多数人与新前线另一边的亲属失去了联系。乌克兰平民周四在基辅组织的“测试周”期间参加堑壕战训练，俄罗斯入侵乌克兰。图片：法新社由于当地当局未能确保他们返回莫斯科控制的领土或提供他们的最新情况，俄罗斯边境地区的不满情绪日益高涨。尽管乌克兰控制着库尔斯克地区的部分地区，但俄罗斯一直在向 1,000 公里（620 英里）前线的其他地区推进。莫斯科军队周五表示，它已经占领了乌克兰东部的另一个村庄 Novovasylivka，其部队正在向一个重要的后勤枢纽和一条对军事补给至关重要的道路推进。Novovasylivka 靠近顿涅茨克地区东部的关键枢纽波克罗夫斯克，以及与乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克地区的内部边界，到目前为止，该地区没有发生地面战斗。俄罗斯在 2022 年表示，它正在吞并顿涅茨克地区，尽管它并没有完全控制该地区，但并没有公开宣布领土 获取更多RSS： https://feedx.net  https://feedx.site ]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3296987/north-korean-troops-withdrawn-kursk-front-line-says-ukraine?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不可预测”的特朗普回归，中美关系将乱中有序还是趋于平静？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295622/unpredictable-trump-returns-will-it-be-chaos-or-calm-us-china-relations?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3295622/unpredictable-trump-returns-will-it-be-chaos-or-calm-us-china-relations?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>三名备受瞩目的男性人质有望返回以色列，引发兴奋和焦虑</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3296985/expected-release-israel-3-high-profile-male-hostages-sparks-excitement-anxiety?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3296985/expected-release-israel-3-high-profile-male-hostages-sparks-excitement-anxiety?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国敦促日本重新考虑计划中的高科技出口禁令</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296983/china-urges-japan-rethink-planned-hi-tech-export-bans?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.31 21:42名单上的所有公司都将面临关键技术产品的出口禁令，其中包括先进的半导体材料。图片：法新社中国商务部周五表示，北京将采取必要措施捍卫自身合法利益，此前日本宣布了一系列技术和贸易限制措施，包括对十多家中国公司实施制裁。“一段时间以来，某些国家扩大国家安全概念，滥用出口管制，打压中国半导体产业，”商务部表示。“中方保留采取必要措施的权利，将坚定维护自身合法利益。”此前，东京于 1 月 17 日宣布，将有 18 家中国公司列入其制裁名单，原因是这些公司被指控协助俄罗斯逃避制裁。这些目标公司涉及卫星技术、半导体研究等多个领域，其中包括长光卫星技术、天仪空间技术研究院以及几家香港公司。自 2 月 9 日起，名单上的中国实体在日本境内的所有资产都将被冻结，任何财务活动都需要政府批准交易。这包括银行存款、投资和商业交易，受影响的公司几乎不可能获得贷款或与日本金融机构开展业务。这些公司还将面临关键技术产品的出口禁令，包括先进的半导体材料、航空航天部件和精密机械。日本经济产业省指定的特定技术和服务的转让受到进一步限制，加强了对中国获取先进专业知识的控制。中国商务部警告说，这些限制将破坏经济合作和供应链稳定，称此举是破坏全球贸易的不合理经济攻击。“这些单边制裁违反了国际贸易准则，将损害日本和中国企业的利益，”该部表示，并敦促东京重新考虑其决定。此举反映出日本在限制中国技术发展方面与美国日益结盟。分析人士认为，这是华盛顿为遏制北京的半导体和高科技野心而采取的更广泛地缘政治战略的一部分。新规则在最终实施前将公开征求公众意见。中国呼吁日本在继续推进之前倾听业界的担忧。“我们敦促日本为了全球贸易稳定和双边合作纠正这种做法，”中国商务部表示。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3296983/china-urges-japan-rethink-planned-hi-tech-export-bans?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的 DeepSeek 表明美国科技战存在致命缺陷</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/article/3296937/chinas-deepseek-has-shown-how-us-tech-war-fatally-flawed?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.31 21:00直到几周前，DeepSeek 几乎还不为人所知。照片：路透社华盛顿瞄准了错误的中国人工智能公司。前总统乔·拜登的科技战的最后行动之一是将来自中国的二十多家芯片和人工智能公司以及两家来自新加坡的公司列入黑名单。其中包括智普，这是中国最知名的人工智能大型语言模型 (LLM) 开发初创公司。不幸的是，DeepSeek 不在名单上。现在，美国科技战士可能不得不将其添加到他们的中国“实体名单”中，因为它对美国国家安全构成威胁，无论如何定义。不过，你很难责怪他们的疏忽。这家专注于 LLM 的中国人工智能新贵直到几周前才几乎不为人知。现在，它被指责导致纳斯达克股市小幅崩盘，主要芯片制造股周一遭遇两位数暴跌。人工智能狂热投资人群的宠儿英伟达当天市值暴跌 17%。然而，DeepSeek 揭露的不仅仅是投资炒作，还有当今美国的“中国威胁”通胀。在前一种情况下，人工智能泡沫扭曲了美国股市，将人工智能相关公司的估值推高至平流层，从而使这些股票高度波动，同时掩盖了大多数其他股票的低迷市场。中国人工智能的“威胁膨胀”是美国专家和政客兜售的整体“中国威胁”论调的一部分，它扭曲了他们对现实的看法，以至于现在华盛顿将中国的任何技术进步或突破视为对美国的挑战。这是一种冷战式的偏执妄想，对受害者和其他人都构成了危险。想想已经实施的两种芯片禁令，它们被证明越来越弄巧成拙。一种是限制美国公司及其盟友和合作伙伴的公司向中国出售先进芯片及其服务。另一项措施则通过指定谁可以从美国购买哪种芯片来建立外国买家等级制度，其中对中国、俄罗斯和伊朗的限制最为严格。前者限制芯片销售的好处已被证明是暂时的，但其代价却是立竿见影且高昂的。就连拜登的前商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 等业内人士也承认，美国的管控正在加速中国自主发展半导体产业和供应链。美国的技术制裁可能确实会在短时间内阻碍中国的创新和增长，但其回报正在迅速减少。中国一直在提高其芯片制造能力，并学会了更高效、更有创意地使用低端芯片。使用低端 Nvidia 芯片的 DeepSeek 证明了中国人如何用更少的资源做更多的事情。 OpenAI 的 ChatGPT AI 正受到 DeepSeek 的直接挑战，它使用的是更昂贵、更先进的 Nvidia 芯片。与此同时，美国及其盟国的芯片制造商正在失去来自其最佳客户中国的收入来源，因此失去了急需的资金用于自己的研发。相比之下，中国半导体产业得到了国家的全力支持。至于芯片出口限制，美国的计划最终将激怒世界上大部分国家，只有少数亲密盟友除外。这些管制将世界分成了朋友、友好国家和敌人。第一层包括大多数北约成员国、以色列和最亲密的东亚盟友。但新加坡、印度和沙特阿拉伯不在 VIP 名单上。你可以猜猜谁被禁止了。总部位于华盛顿的信息技术与创新基金会已经谴责新的出口限制“设计过度，但信息不足”，并可能“对美国数字产业的领导地位造成灾难性后果”。为什么？那些不受华盛顿青睐的国家——也就是全球南方大部分国家——最终可能会与中国芯片制造商做生意。毕竟，他们中的大多数都不需要 Nvidia 最先进的芯片。你真的想打赌中国永远不会赶上美国并制造出最先进的芯片吗？]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/article/3296937/chinas-deepseek-has-shown-how-us-tech-war-fatally-flawed?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯人在小艇上漂流 66 天后，因家人死亡而被指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3296980/russian-charged-over-family-deaths-after-66-days-adrift-dinghy?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.31 21:02米哈伊尔·皮丘金 (Mikhail Pichugin) 于 10 月在俄罗斯海岸附近的一艘小艇上获救。图片来源：俄罗斯马加丹地区政府调查人员周五表示，一名俄罗斯男子在一艘充气船上漂流 66 天后幸存下来，他因在船上亲属的死亡而被指控疏忽大意。10 月，46 岁的米哈伊尔·皮丘金 (Mikhail Pichugin) 在堪察加半岛东部沿海被一艘渔船救起，两个多月前，他和弟弟以及 15 岁的侄子一起乘坐小艇出发，两人均在这次磨难中丧生。据俄罗斯新闻机构报道，俄罗斯检察官指控他“违反交通安全规则”，导致两人死亡。如果罪名成立，他将面临最高 7 年的监禁。皮丘金来自西伯利亚的乌兰乌德市，但当时他在远东的萨哈林岛工作作为一名司机。8 月 9 日，他与来访的哥哥谢尔盖 (49 岁) 和侄子伊利亚 (15 岁) 从哈巴罗夫斯克地区东部海岸出发，前往萨哈林岛，预计需要几个小时。10 月，救援人员从一艘船上救出米哈伊尔·皮丘金 (Mikhail Pichugin)，据报道，他的船在海上漂流数周后获救。照片：路透社提供俄罗斯救援人员未能抵达现场，于是乘坐直升机和飞机勘察该地区，怀疑该船已漂向堪察加半岛，但一无所获，最终取消了搜救。该船距离出发点约 1,000 公里（670 英里）。据检察官称，皮丘金无权在距离海岸 1.6 海里以上的地方驾驶该船。据国际文传电讯社报道，他们还指责他没有妥善维护小船的发动机。“这导致船只在鄂霍次克海水域长期不受控制地漂流，”调查员斯坦尼斯拉夫·阿斯塔申科 (Stanislav Astashenko) 说道。“结果造成两人——一个儿子和一个父亲——不幸身亡。”皮丘金可能幸存据他的妻子说，这是因为他体重 100 公斤（220 磅）过重。俄罗斯电视台报道称，他被发现时体重只有 50 公斤。他详细介绍了自己如何在鄂霍次克海幸存下来，在病床上告诉记者，他是在“上帝的帮助下”活下来的，靠收集的雨水维持生命。他的妻子叶卡捷琳娜告诉俄罗斯新闻社：“这简直是个奇迹”。她说，这些人只带了足够维持两周的食物和水。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3296980/russian-charged-over-family-deaths-after-66-days-adrift-dinghy?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港导游在前往上海机场的途中因大巴坠毁身亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3296973/hong-kong-tour-guide-dies-coach-crash-way-shanghai-airport?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.31 20:20事故发生在该大巴前往上海浦东国际机场的途中。照片来源：Shutterstock周五，一名香港导游在乘坐大巴前往上海浦东国际机场途中不幸遭遇车祸，不幸身亡。事故发生在下午 2 点左右，美丽华旅游组织的 16 人旅行团刚刚结束了为期 6 天的旅行。据媒体报道，大巴撞上路障，导游被甩出车外。该旅行社市场战略与发展总监李俊廷表示，他仍在收集信息。“那是旅行的最后一天。他们正前往 [上海] 浦东国际机场，”他说。“他们当时在高速公路上，但不知为何 [大巴] 撞车了。我们的香港导游在事故中丧生。“我们已经联系了他的家人，并试图尽可能地为他们提供帮助。”李先生以隐私问题为由拒绝提供有关导游的详细信息，但称他“经验丰富”。他补充说，美丽华旅行社还联系了上海警方以获取更多信息。“到目前为止，我们得到的信息相当粗略，”他说。“但我们了解到，旅行团成员没有受伤，只是受到了惊吓。他们决定按计划乘机返回香港（星期五）晚上。”《南华早报》已联系入境处和香港政府驻上海经济贸易办事处征求意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3296973/hong-kong-tour-guide-dies-coach-crash-way-shanghai-airport?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧洲能否利用特朗普回归来改革其国防能力？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3296500/can-europe-use-trumps-return-reform-its-defence-capabilities?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3296500/can-europe-use-trumps-return-reform-its-defence-capabilities?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>挪威扣留涉嫌破坏瑞典-拉脱维亚电缆的船只和俄罗斯船员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296978/norway-detains-ship-and-russian-crew-suspected-damaging-sweden-latvia-cable?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.31 20:41本月早些时候，一艘爱沙尼亚海军舰艇在波罗的海航行，这是北约在该地区加强巡逻的一部分，此前该地区涉嫌破坏海底电缆。图片：AP警方周五表示，一艘挪威所有、俄罗斯船员的船只在挪威附近被拦截，当局怀疑该船可能参与了连接拉脱维亚和瑞典哥特兰岛的水下光缆的破坏。挪威警方在一份声明中表示，Silver Dania 号于周四晚上被拦截，并于周五早上被一艘挪威海岸警卫队的船只带入挪威北部的特罗姆瑟港。他们说，这是根据拉脱维亚当局的要求和挪威法院的裁决作出的。警方表示，有人怀疑这艘在俄罗斯圣彼得堡和摩尔曼斯克港口之间航行的船只参与了波罗的海光缆的严重破坏。他们没有详细说明，但表示正在搜查这艘船并进行采访。在拉脱维亚文茨皮尔斯到哥特兰岛的数据传输电缆受损后，于周四晚上被检测到。星期日。货船“Vezhen”号于星期一停泊在瑞典卡尔斯克鲁纳外。图片来源：EPA-EFE当天晚些时候，瑞典检察官宣布，他们已对涉嫌破坏行为展开初步调查，并下令扣留涉嫌破坏电缆的船只——悬挂马耳他国旗的“Vezhen”号。该船的保加利亚船东表示，“Vezhen”号有可能意外导致电缆断裂，但排除了破坏行为或船员采取任何其他行动的可能性。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3296978/norway-detains-ship-and-russian-crew-suspected-damaging-sweden-latvia-cable?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>调查：印度民众情绪低落，更多人对莫迪领导下改善生活质量失去希望</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3296936/gloom-india-more-lose-hope-better-quality-life-under-modi-survey?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3296936/gloom-india-more-lose-hope-better-quality-life-under-modi-survey?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国海军从红海冲突中学到什么——对中国有何意义</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3296963/what-us-navy-has-learned-red-sea-conflicts-and-what-it-means-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.31 20:00去年，胡塞武装在也门北部省份萨达上空击落了一架美国空军 MQ-9 死神无人机，其残骸就在此处。图片来源：EPA-EFE/Houthis 媒体中心据美国一份报告称，美国在红海冲突中获得的经验，包括对抗无人机的经验，可能在与中国的潜在冲突中发挥作用。“过去 15 个月在红海的行动为 [美国] 海军提供了对其系统、平台和人员的真实压力测试”，包括自 2023 年 11 月以来“从也门胡塞叛军手中击落数百枚导弹和无人机”，国防新闻网站 The War Zone (TWZ) 周二报道。胡塞武装袭击了以色列以及与以色列有关的战略水道上的航运，扰乱了价值 1 万亿美元的贸易，并推迟了对苏丹和也门的援助。该组织表示，它与巴勒斯坦人团结一致，并宣布在以色列和哈马斯停火后停止袭击的计划。TWZ 援引美国现役和退役军官的话说，红海的经历使他们的空中此次演习是中国海军在海上力量部署方面的重要一步，也是其在防御策略方面的一次“重大压力测试”，也是为与中国开战做准备的舰队的一次重要考验。演习内容包括 F-16 战斗机使用美国激光制导的先进精确杀伤武器系统 II 火箭击落胡塞无人机。《台湾日报》在周四的另一篇报道中援引一位不愿透露姓名的美国军方官员的话说，美国拥有“经过实战验证的空对空能力，在红海以外也大有裨益”。无人机预计将在潜在的中美冲突中发挥关键作用，尤其是在台湾海峡。美国印度太平洋司令部司令塞缪尔·帕帕罗上将去年概述了将该地区变成“无人地狱”的计划，使用数千架无人机来对抗中国的进攻。与此同时，中国推出了一种集群发射飞行器，并计划部署076型两栖攻击舰作为“无人机航母”。红海冲突还暴露了美国的弱点和弹药方面的差距，美国海军使用昂贵的武器摧毁廉价的胡塞无人机，让人怀疑美国是否有能力在太平洋的高强度冲突中获胜。五角大楼去年还证实，胡塞武装在一周内击落了两架美国MQ-9收割者无人机，每架价值3000万美元。此外，还出现了非受迫性失误，例如巡洋舰美国葛底斯堡号在胡塞武装持续的攻击中意外击落了一架F/A-18超级大黄蜂战机袭击美国海军哈里·S·杜鲁门号航空母舰。据五角大楼称，到目前为止，还没有美国军舰在红海遭到袭击。然而，退役海军上校扬·范托尔告诉《美国时报》，舰队损坏和弹药消耗率“在中国战斗中会更糟”，并警告说美国国防工业“相对于需求而言，激增的生产能力相对较小”。根据泄露的 2023 年美国海军简报，中国拥有世界上最大的海军舰队，其造船能力是美国的 232 倍，这一差距还在继续扩大。虽然新军舰还没有出现，但软件改进已经对红海的美国舰艇产生了影响。美国海军航空兵司令、海军中将丹尼尔·奇弗在今年早些时候的年度海军会议上表示，船员现在可以在几天而不是几周内分析交战数据。尽管有这些教训，但分析人士警告称避免过度自信。中国军队比胡塞武装强大得多，拥有先进的导弹和无人机。海军战争学院教授詹姆斯·霍姆斯告诉《TWZ》：“我们可能会失败，事实上我认为胜算在中国。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3296963/what-us-navy-has-learned-red-sea-conflicts-and-what-it-means-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方调查两艘价值 80 万港元的快艇涉嫌盗窃案</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296970/hong-kong-police-investigate-alleged-theft-2-speedboats-worth-hk800000?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2025.01.31 20:09葵涌附近的蓝巴勒海峡避风塘。图片来源：谷歌地图香港警方正在调查一起疑似从避风塘盗窃两艘价值 80 万港元（102,660 美元）的快艇的案件。警方周五上午 9 点左右收到一名男子的报警，称葵涌附近的蓝巴勒海峡避风塘有两艘快艇失踪。警方发言人说：“两艘快艇早些时候都停靠在避风塘。报警人于上午 7 点左右返回避风塘，发现两艘快艇失踪。”发言人表示，警方上午已对该地区进行了搜查，但并未逮捕任何人。据报警人称，其中一艘失踪的快艇长 9.8 米（32.2 英尺），价值 60 万港元。另一艘失踪的快艇长7.2米，价值20万港元。葵涌警区重案组正调查此案。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3296970/hong-kong-police-investigate-alleged-theft-2-speedboats-worth-hk800000?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>