<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 09:13:55 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国加强对视频游戏行业的控制，促使腾讯和网易股票遭到抛售</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246011/china-tighten-controls-video-gaming-industry-prompting-sell-tencent-and-neteast-shares?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 15:05所有在中国运营的视频游戏都必须设定上限根据周五发布的一项规定草案，许多玩家可以为自己的账户充值，并提醒用户注意“非理性消费行为”。图片来源：Shutterstock根据一项新的法规草案，北京正在采取措施遏制全国范围内的视频游戏过度支出，这对仍在复苏中的全球最大视频游戏市场造成了又一次打击。 网络游戏不得提供引诱人们过度游戏和消费的奖励，包括每日登录、首次充值和连续充值等奖励。周五，行业监管机构国家新闻出版署 (NPPA) 发布了这一规定。所有视频游戏都必须对玩家可以充值账户的金额设置上限，并通过弹出窗口提醒用户“非理性消费行为”。据 NPPA 称，拟议的监管措施立即促使投资者抛售中国主要视频游戏股票。腾讯控股是全球收入最大的视频游戏公司。周五香港交易时段，其股价下跌近 15%，而网易则下跌超过 20%。NPPA 还指示视频游戏运营商满足内容审核和用户实名验证等一系列要求，正在就规则草案征求公众意见，截止日期为 1 月 22 日。该条例草案标志着中国政府首次专门针对游戏自北京于 2021 年底在广泛的科技行业打压中加强对该行业的审查以来，该行业的发展受到了限制。中国文化和旅游部此前于 2010 年发布了针对游戏行业的规定，但该措施于 2019 年废除新规规定，NPPA将负责监管中国的游戏活动。研究公司Omdia高级分析师崔晨宇表示，新规信号表明“游戏行业仍处于严格监管之下”尽管新游戏审批正常化，但环境仍然存在”，因为它制定了一套全面的规则，规定视频游戏如何向所有年龄段的消费者推销自己，而不仅仅是 18 岁以下的人。“首先要注意的是游戏内许多充值功能被禁止。它限制了主要的营销方式。”崔说，并补充说，这尤其会对“角色扮演游戏和超休闲游戏”类型的近期新游戏的收入来源产生影响。同时，国内游戏公司的命运将取决于草案如何定稿和颁布。“草案没有具体规定次数或金额。允许用户充电。整个行业都将密切关注这一点。”Omdia 的 Cui 表示。中国视频游戏行业收入今年增长了 14%，达到 3030 亿元人民币（427 亿美元），这是自 2017 年以来的最高年度销售额。根据中国音像数字出版协会游戏出版专业委员会本月早些时候发布的一份报告，该数据于 2003 年公布。在 2022 年出现下滑之后，出现了强劲增长，当时，由于经济逆风、用户增长放缓和监管审查，中国游戏行业总收入同比下降 10.3%。负责该国视频游戏授权的国家版权局于 2021 年底停止审批在今年恢复发放新游戏许可的正常速度之前，几个月内都会推出新游戏。腾讯是全球收入最大的视频游戏公司，报告称今年前三个季度的销售额增长了 11%，受到广告和游戏销售增长的推动，而竞争对手网易的收入同期增长了 7%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246011/china-tighten-controls-video-gaming-industry-prompting-sell-tencent-and-neteast-shares?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在台湾大选前几周，中国大陆允许​​恢复台湾石斑鱼进口</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246013/mainland-china-allows-taiwan-grouper-fish-imports-resume-just-weeks-islands-elections?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 15:16石斑鱼是一种非常珍贵的产品。照片：美联社北京在台湾选举前几周宣布，将允许从台湾进口高价值鱼类——这是主要反对党国民党在选举期间特别提出的一个问题。今年早些时候访问中国大陆。据报道，海关总署将从周五起再次允许从台湾注册养殖场进口石斑鱼——台湾的一种高价值水产养殖产品。海关网站上发布的通知。因担心中国大陆从事间谍活动，台湾加大对间谍活动的处罚力度北京去年 6 月暂停进口，称发现违禁化学品和超标化学品台湾当局否认了该鱼中含有土霉素（一种抗生素）的指控。中国台湾事务办公室发言人朱凤莲表示，这一决定是基于“对据官方通讯社新华社报道，在台湾工业界代表向大陆提供了有关解决问题措施的信息并表示“强烈希望”恢复进口后，将采取相关纠正措施。一些台湾人据报道，石斑鱼养殖企业已在大陆海关注册，可立即开始出口。北京的这一宣布是在 1 月 13 日台湾总统选举前几周发布的，该选举即将形成台湾总统蔡英文（来自有独立倾向的民进党）2016年上台后，经历了多年的紧张局势，未来的两岸关系将面临未来的挑战。北京将自治的台湾视为一个必须分裂的领土。与大陆团结 — — 并且从未放弃使用武力来实现这一目标。与此同时，大多数国家并未正式承认台湾独立，但包括美国在内的许多国家都反对强行改变现状。国民党副主席之一夏立言，在 2 月份访问大陆期间，提出了台湾食品进口商面临的问题，包括石斑鱼禁令。在为期 10 天的访问期间，夏会见了台湾事务高级官员，其中包括中国最高政协主席、共产党四号人物王沪宁，以及国务院台湾事务办公室和中共台湾工作办公室主任宋涛。夏现为在另一次大陆之行中，据报道他在大陆几个城市会见了台商，预计将于周五返回台湾。进口禁令的解除也是在北京宣布这一消息之后进行的。周四，中国将暂停对《海峡两岸经济合作框架协议》所涵盖的 12 种台湾产品实施关税削减。该协议是 2010 年签署的一项具有里程碑意义的贸易协议，包括批准加征关税的 806 项商品清单会见试图让台湾人认真对待战争风险的团体朱告诉新华社，“台海两岸是一家人”，“家事” “只要有明确反对台独的声音，就可以讨论解决”。“我们愿意与岛内有关各方共同努力，继续为恢复台湾农产品进口提供帮助”。渔业产品进入大陆，”她说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246013/mainland-china-allows-taiwan-grouper-fish-imports-resume-just-weeks-islands-elections?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 07:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国称加沙超过四分之一的人因战争而挨饿</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246008/un-says-more-1-4-people-gaza-starving-because-war?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246008/un-says-more-1-4-people-gaza-starving-because-war?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚萨满被控性侵两名女性并“消除”邪灵</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245999/malaysian-shaman-accused-sexually-assaulting-2-women-while-eliminating-bad-spirits?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 14:40涉嫌性侵犯发生在马来西亚萨满的家中。照片：Shutterstock两名年轻女性寻求马来西亚萨满的服务以“消除”邪灵，声称该男子分别对她们进行性侵犯。室友确认只有 Lim 和 Tin 表示身体不适，并于 12 月 6 日在萨满位于新山圣淘沙花园的家中寻求萨满的服务，该萨满也是供奉泰国神灵的寺庙。Lim，18 岁， ”说她的祖母推荐了萨满，他曾经是她的房客。“我祖母离开后，我们被指示祈祷。“后来，他告诉我们进入一个房间，里面有她周四说道。马来西亚捣毁了来自中国的诈骗“萨满”集团，该集团以老年妇女为食。Lim 补充道她先走进了昏暗的房间，22岁的Tin在外面等着。“萨满赤裸上身，首先念诵并在我背上移动一根小木棍。&lt;然后他让我面对他，然后他在我的肩膀上继续他的动作。他还脱下了我的上衣和内衣，并开始在我的胸部做同样的事情。“当他开始吹气、舔舐和吸吮我的私处时，我感到很震惊，”她说，并补充说萨满还脱掉了她的裤子和内裤，然后对她的下半身进行了同样的动作。“我质疑他的奇怪行为，他告诉我他只是在吸出不好的灵魂。&lt;之后，他让我躺在地板上，并蹲在我身上。我感到不舒服，所以站起来离开了房间。”Lim 说道，并补充说她太震惊了，无法对她的朋友说任何话。印度尼西亚萨满因多起谋杀案被捕，再次引发连环杀手的担忧 Tin 声称她也经历过类似的侵犯。“幸运的是，当我来月经时，他没有碰我的下半身，”她说，并补充说他们向该男子支付了 20 林吉特（美国） 4.32 美元），然后迅速离开。他们对自己的经历感到不安，当晚晚些时候进行了讨论，并意识到自己遭到了性侵犯。在 Lim 母亲的多次劝说下，受害者提出了性侵犯申请。警方报告，以防止其他人成为类似虐待的受害者。Lim 补充说，萨满联系了她的祖母，说这一切都是“误会”，并要求他们撤回报告。&lt; p&gt;然而，受害者拒绝了，并希望警方采取严厉行动。在联系新山南区助理专员 Raub Selamat 时，他表示调查正在进行中。“我感到震惊” ：当印尼假萨满“魔钱”骗局变得致命同时，马来西亚道教联合会柔佛州秘书陈顺才提醒信徒在寻求此类服务时要小心，并避免独自进入密闭空间萨满或牧师。“这些仪式在私人房间中进行并不常见。它们通常在露天或寺庙的公共空间进行。“如果需要更私人的空间，应该允许信徒有朋友或亲人在场陪伴，”他说。 本文首发于获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245999/malaysian-shaman-accused-sexually-assaulting-2-women-while-eliminating-bad-spirits?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 06:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“我的车就像拖拉机”：中国买家花 3,200 美元购买假冒保时捷，这些假冒保时捷存在手刹故障、发动机噪音等问题，在网上引发热议</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3245701/my-car-tractor-china-buyers-pay-us3200-fake-porsche-full-problems-faulty-handbrakes-noisy-engines?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 14:00假冒保时捷经过精心制作，模仿正品保时捷，尽管在品牌方面存在细微的差异。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博华中地区的一群居民，以极低的折扣购买了假冒保时捷汽车，却发现这些车辆是假货，成为全民娱乐的焦点。充满问题。他们在河南电视台抱怨说，他们很难联系制造商或经销商来修理或退款这些廉价仿制品，之后他们的困境蔓延到了整个中国。这些车辆，以大卡宴（保时捷卡宴的音译）品牌出售，售价仅为 23,000 元（3,200 美元），但外观设计与保时捷相似。但是，在外观上存在细微差别。 例如，保时捷标志内的英文字母改为拼音“xin nengyuan”，意思是“新能源”。复制品汽车中的鹿还取代了徽标中著名的保时捷马。这些复制品受到许多问题的困扰，构成对驾驶员造成重大危险。图片来源：微博买家大多居住在中国中部的河南省，他们表示，他们是被一场汽车直播活动说服后购买了这辆车。 直播中，一位主持人说道：“这台大卡宴是一款顶级的电动车。看起来很宏伟，价格也才2万多一点。而且，不需要驾照就可以使用。”买家收到车后，尝试驾驶时发现了很多问题。有人表示，拉手刹后，汽车会继续行驶，而其他人则表示，他们的电动汽油混合动力汽车在很短的距离后就会耗尽电量。大多数车辆没有安全带，而且燃料也不足油箱只能装几公升汽油。“我的大卡宴停在路中间三次后，一位电动车司机帮我拖走我的家，我感到很尴尬。 “我只开了不到40公里。”一名文女士在视频报道中说道。该女子补充说，汽车发动机振动剧烈，噪音很大。 “我的车就像拖拉机，”文说。 “驾驶这辆车时我感觉不安全。安全隐患太多。”其中一位买家表示，当他试图拨打电话时，接线员会立即挂断电话。表达他对这些缺陷的担忧。图片来源：微博河北省一名王姓男子称，他取车第一天就被警察拦住，车辆被扣押出去兜风。“警察斥责我没有驾驶执照，还说我的车牌是非法的。车厂已经装好了牌照，我收到车的时候就已经贴在车上了。”王先生说。买家表示，拨打所提供的号码后，接线员会立即挂断电话。抱怨缺陷。他们在微信上的留言也被忽略。在河南电视台的报道中，一名员工在不知情的情况下被录音，承认公司捏造了车辆标准认证。“我们每天销售 30 至 50 辆汽车。我们大一点的工厂一天卖100辆左右。”除了保时捷，记者还发现了特斯拉、路虎等其他汽车品牌的假冒产品。这些车辆已经生产完毕，准备发运给中国各地的买家。山寨车的消息很快成为中国大陆社交媒体上的热门话题。“我很佩服他们有勇气以这么低的价格买一辆‘高档车’。”一位网友说道。另一位网友则表示：“天哪，中国农村的爷爷奶奶都开着豪华车” 。真是场面啊！”最后，还有人建议：“当局应该严厉打击这些工厂，防止更多人上当受骗。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3245701/my-car-tractor-china-buyers-pay-us3200-fake-porsche-full-problems-faulty-handbrakes-noisy-engines?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度反对堕胎的斗争：一位父亲为缩小性别差距而进行的斗争</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3246000/indias-battle-against-female-foeticide-fathers-crusade-close-gender-gap?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3246000/indias-battle-against-female-foeticide-fathers-crusade-close-gender-gap?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 06:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美关系：特朗普法令仍阻碍学生交流，人文合作还能恢复吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245714/china-us-relations-can-people-people-cooperation-resume-if-trump-decree-still-stymies-student?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245714/china-us-relations-can-people-people-cooperation-resume-if-trump-decree-still-stymies-student?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚反腐败机构查封前财政部长达因再努丁的60层大楼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245997/malaysian-anti-corruption-agency-seizes-ex-finance-minister-daim-zainuddins-60-storey-building?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 13:11Menara Ilham 位于黄金地段的商业和高层建筑吉隆坡市中心周围的住宅区。图片：星报Menara Ilham是前财政部长Daim Zainuddin家族拥有的60层建筑，已被马来西亚反腐败委员会（MACC）扣押。吉隆坡塔是2018年希盟政府成立的知名人士委员会的聚会点。达因是该委员会的领导人，其中还包括前任国家银行行长泽蒂·阿赫塔尔·阿齐兹和亿万富翁郭鹤年等人。根据反贪会的通知，反贪污机构在发现该大厦违反《2009年反贪会法令》后，查封了该大厦。 p&gt;“请注意，根据 2009 年 MACC 法案第 38(5) 条，任何人违反本通知或采取任何违反本通知的行动，即构成犯罪，不得再处以罚款。通知中写道：“如果金额超过上述价值的两倍，或50,000林吉特（10,789美元），或以较高金额为准，则可被监禁不超过两年。”当地媒体广告中日期为 12 月 18 日的通知。马来西亚的腐败评级停滞不前，许多被指控的领导人仍在掌权Menara Ilham 的一名工作人员表示，尽管 MACC 没收了通知，仍然“一切如常”。“没有评论。但一切照旧。”这位不愿透露姓名的工作人员简短地说道。在大楼外营业的元素酒店的一位接待员也表示，酒店照常营业，有空房。 &gt;正在尝试征求戴姆对此事的评论。与此同时，总部位于新加坡的亚洲新闻频道 (CNA) 援引与戴姆关系密切的财务高管的话说，此次扣押是在戴姆发表声明后于周四实施的。拒绝提交 MACC 的请愿书，以申报其及其家人的金融资产。CNA 声称，Daim 告诉 MACC 官员，他与 Renong-UEM 交易无关，并且在 12 月初，前财政部长被反贪会告知他将不再获得任何延期。据报道，Daim坚称，涉及UEM收购Renong 33％股权的交易纯粹是受监管公司之间的公司交易由各自的管理层、董事会和股东负责。马来西亚前财政部长达因再努丁。资料图片：美联社截至发稿时，《星报》正试图联系反贪会首席专员阿扎姆巴基。Menara Ilham，建于估计耗资 5.8 亿美元，位于吉隆坡市中心周围的黄金商业和高层住宅区。今年 5 月，MACC 曾表示正在收集涉及涉嫌挪用资金的信息一名前部长和一名商人捐赠了 23 亿林吉特（4.96 亿美元）。马来西亚安瓦尔誓言在重要盟友自由之后不会放松反腐运动消息人士称此次调查是国际调查记者联盟 (ICJ)（也称为潘多拉文件）披露有关在离岸金融中心进行的交易的机密文件的延续。潘多拉文件指的是2021 年，数百万份泄露文件被公开，据称这些文件披露了世界各地现任和前任领导人的离岸账户，其中包括总统、总理、亿万富翁和著名商人。本文首先由 &lt; /p&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245997/malaysian-anti-corruption-agency-seizes-ex-finance-minister-daim-zainuddins-60-storey-building?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 05:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称，以色列在加沙的军事行动被视为历史上最具破坏性的行动之一</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245985/israels-military-campaign-gaza-seen-among-most-destructive-history-experts-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245985/israels-military-campaign-gaza-seen-among-most-destructive-history-experts-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 04:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>投资推广署支持Dignity Kitchen香港社会企业业务的发展</title>
      <link>https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/topics/building-business-hong-kong/article/3245862/investhk-supports-growth-dignity-kitchens-hong-kong-social-enterprise-business?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/topics/building-business-hong-kong/article/3245862/investhk-supports-growth-dignity-kitchens-hong-kong-social-enterprise-business?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 04:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国直播主播约翰尼·索马里因在大阪餐厅大声播放音乐而在日本面临刑事指控</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3245958/us-live-streamer-johnny-somali-faces-criminal-charges-japan-playing-loud-music-osaka-restaurant?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 12:00美国直播主播 Johnny Somali。照片：Instagram/johnnysomali一位备受争议的美国直播主因在餐厅引发骚乱而在日本面临刑事指控，检察官要求他支付罚款。 据《日本时报》报道，伊斯梅尔·拉姆齐·哈立德 (Ismael Ramsey Khalid)，他的化名约翰尼·索马里 (Johnny Somali)，周二出现在大阪地方法院，他被指控在一家餐厅大声播放音乐，并在 Kick 上直播时打扰其他顾客。据该媒体报道，检察官指控他妨碍餐厅营业，并称他这样做是为了引起关注。他们还告诉法庭，“没有宽大处理的余地。”作为回应，24 岁的哈立德在法庭上播放他的一分钟视频片段时表示遗憾。 据《日本时报》报道，他说：“我很抱歉。” “我保证我再也不会拍视频了。”他否认故意播放音乐，称他的手机自动将其炸毁。美国影响者在日本被捕表明人们的努力程度据《日本时报》报道，检察官要求对他处以 20 万日元罚款（1,400 美元），审判结束。“我是尴尬的。据《产经新闻》报道，哈立德在最后声明中表示：“我向所有因我造成麻烦的人道歉。” “我不会再播放视频了。我想回到我的祖国继续我的学业，并成为一个榜样。”哈立德现已在日本两次被捕。据 Dexerto 报道，他于 8 月闯入一个建筑工地，并被当地警方跟踪。据报道，他随后向工人大喊“福岛”。他于 9 月 21 日在直播时被捕——这段视频仍然可以在他的 Kick 账户上观看。他被指控非法侵入，但指控被撤销。这并不是网红第一次在日本制造滋扰。 10 月，YouTuber Fidias Panayiotou 因拍摄自己不付费乘坐日本公共交通系统的视频而受到批评。阅读原文：获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3245958/us-live-streamer-johnny-somali-faces-criminal-charges-japan-playing-loud-music-osaka-restaurant?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 04:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京在南海秀肌肉、寒流袭击香港，如何度过圣诞节：《南华早报》本周七大亮点</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3245950/beijing-flexes-its-muscles-south-china-sea-cold-spell-hits-hong-kong-how-survive-christmas-scmps-7?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 12:18一艘中国海警船在菲律宾海警船 BRP Cabra 旁边演习11 月 10 日，他们接近南中国海的仁爱礁。照片：美联社我们从本周的新闻中精选了 7 个报道，涵盖香港、中国大陆和整个亚洲地区除此之外，还与我们的读者产生了共鸣，并阐明了热门问题。如果您想看到我们的更多报道，请考虑。在马尼拉的南海对峙中，中国可能会加大与菲律宾的对峙力度。观察人士称，这是“坚决透明”策略，同时也警告北京谨慎调整任何升级，以避免拉拢美国来保卫其东南亚盟友。紧急救援人员应对中国西北部发生的致命大地震已将重点转向安置和治疗幸存者，救援行动“基本结束”，灾难死亡人数为 134 人。&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;&gt;甘肃积石山大地震后，救援人员使用嗅探犬在倒塌房屋中搜寻幸存者。照片：美联社图：刘家权&lt; /small&gt;年关将至，展望未来，更多的外国投资者可能会思考：中国是不可投资还是不可替代？虽然不同行业、不同公司的答案有所不同，但总的趋势是外国企业正在剥离其在中国的业务。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣表示，他的政府将禁止随着全球对加沙巴勒斯坦人死亡人数不断上升的愤怒激增，以色列航运公司 Zim 拥有的船只以及任何悬挂以色列国旗的船只不得在其港口停靠和卸货。5 香港天文台建议市民穿上保暖衣物并确保室内通风。摄影：Sam Tsang圣诞节前香港人预计天气寒冷，香港天气预报员表示冬季季候风将继续为南部地区带来寒冷干燥的天气未来几天中国沿海地区。插图：Brian Wang&lt; /div&gt;出租车行业长期以来一直因政府在打击流行但非法的叫车平台方面无所作为而感到沮丧，他们抱怨 Uber 等以其易于使用的方式使用应用程序、舒适的汽车和信用卡支付，正在威胁出租车司机的生计。圣诞节如果您独自一人、与家人相处不好、面临经济压力或正在经历悲伤，那么农历新年可能会很难度过。照片：Shutterstock圣诞节是一年中我们应该感到快乐并享受与朋友和家人共度时光的时刻。但对于某些人来说，家庭责任和经济压力可能会令人难以承受。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3245950/beijing-flexes-its-muscles-south-china-sea-cold-spell-hits-hong-kong-how-survive-christmas-scmps-7?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 04:20:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>攀登香港最高峰的登山者失踪超过18小时；随着紧急服务部门加大搜索力度，水银降至冰点以下</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245959/hiker-climbing-hong-kongs-highest-peak-missing-over-18-hours-mercury-falls-below-freezing-emergency?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 11:27大帽山的警车。失踪的徒步旅行者最后一次与警方交谈是在周四下午 4 点左右。摄影：李迪生一名登山者攀登香港最高峰后，山上气温降至零度以下，向警方求助后失踪超过18小时。&lt; p&gt;周五早上警方表示，周四下午4点左右，他们接到了一名讲普通话的男子的电话，他说自己正在大帽山徒步，但由于天气寒冷而无法继续。徒步旅行时迷路了？香港山地专家透露求生秘诀紧急服务部门展开搜救行动，由警队、消防处、政府飞行服务队及民众安全服务队共40名人员参与。但警方表示，截至周五上午 10 时 30 分，该男子仍下落不明。运输署于上午 9 时左右宣布，“由于发生紧急事故，所有车辆无法经荃线进入大帽山路” ”。根据香港天文台的资料，强烈的冬季季候风和覆盖广东省沿岸的云带带来了本季迄今为止最冷的气温。你是一个负责任的徒步旅行者吗？视觉之旅香港五条最极端的路径周五早上市区气温最低降至 8.6 摄氏度（47.5 华氏度），为今年冬季最低温度。海拔 957 米的大帽山气温徘徊在零度左右，并于清晨降至 -1.6 度，为该地区有记录以来的第六低温度。截至上午 10 时，气温已降至零度。山上气温已达到2.5度左右。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245959/hiker-climbing-hong-kongs-highest-peak-missing-over-18-hours-mercury-falls-below-freezing-emergency?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《速度与激情》明星范·迪塞尔因前助手性侵诉讼</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245955/fast-and-furious-star-vin-diesel-hit-sexual-battery-lawsuit-former-assistant?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2023.12.22 11:02演员范·迪塞尔。资料图片：路透社 《速度与激情》主演范·迪塞尔的前助理周四对他提起诉讼，指控他在 2010 年对她进行性侵犯，并在几小时后她就被解雇了在向洛杉矶法院提起的诉讼中，前助理阿斯塔·乔纳森 (Asta Jonasson) 声称，当两人正在拍摄电影《速度与激情五》时，迪塞尔在亚特兰大的一家酒店房间袭击了她。 律师布莱恩·弗里德曼 (Bryan Freedman) 在贸易媒体《综艺》(Variety) 报道的一份声明中表示：“让我非常明确地说：范·迪塞尔 (Vin Diesel) 断然完全否认这一说法。” “这是他第一次听说这个 13 岁多的声称是由一名据称只工作 9 天的员工提出的。有明确的证据完全驳斥了这些荒唐的指控。”乔纳森的律师克莱尔-丽丝·库特利(Claire-Lise Kutlay)在一份声明中表示：“如果有权势的人能够免受问责，工作场所的性骚扰就永远不会停止。 &gt;米歇尔·罗德里格兹 (Michelle Rodriguez) 在《速度与激情》系列中饰演莱蒂 (Letty)，范·迪塞尔 (Vin Diesel) 饰演 Dom。资料照片：TNS“我们希望她挺身而出的勇敢决定有助于创造持久的变化并赋予其他幸存者权力。”乔纳森在诉讼中声称迪塞尔在酒店套房中招待多名女性一晚后，强行摸她的胸部并亲吻了她。2023 年被取消的 10 位名人，从乔纳森·梅杰斯 (Jonathan Majors) 到吹牛老爹 (Diddy)诉讼中写道：“范·迪塞尔无视乔纳森女士明确表示不同意他的性侵犯。”当时，诉讼称迪塞尔强迫乔纳森抓住他勃起的阴茎，她为他大喊大叫停下来，然后他把她按在墙上并自慰，直到完成后才让她自由。然后他离开了酒店房间。诉讼称，几个小时后，乔纳森被解雇了迪塞尔助理的工作。诉讼称乔纳森多年来一直保持沉默“不敢公开反对世界上最卖座的演员之一，担心她会被这个行业排斥”。自 2001 年《速度与激情》系列电影首部影片以来，迪塞尔就一直饰演多米尼克·托雷托 (Dominic Toretto)。电影已成为国内和国际票房的大赢家，过去两部电影的票房均超过 10 亿美元。今年早些时候，由迪塞尔主演的该系列电影的第十部《速度与激情》以票房收入 6,750 万美元。自 2017 年 #MeToo 运动开始以来，乔纳森是众多指控娱乐界知名人物性行为不端的女性之一，此前，电影制片人哈维受到指控，目前已入狱。韦恩斯坦。美联社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245955/fast-and-furious-star-vin-diesel-hit-sexual-battery-lawsuit-former-assistant?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎智英审判：香港法院驳回大亨在国家安全案件中驳回煽动叛乱指控的请求</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245956/jimmy-lai-trial-hong-kong-court-rejects-tycoons-request-dismiss-sedition-charge-national-security?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245956/jimmy-lai-trial-hong-kong-court-rejects-tycoons-request-dismiss-sedition-charge-national-security?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>