<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 21:16:20 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>叙利亚反对派占领重要城市哈马，对阿萨德总统造成新的打击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289573/syrian-rebels-capture-key-city-hama-fresh-blow-president-assad?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289573/syrian-rebels-capture-key-city-hama-fresh-blow-president-assad?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>低调的陈美宝有望出任香港新任交通运输主管</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3289569/high-hopes-low-profile-operator-mable-chan-new-hong-kong-transport-chief?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 23:24陈美宝（左）。行政长官李家超和罗敏儿于周四合照。图片：谢美玲观察人士称，新任香港交通部长陈美宝对政策的把握很强，是与新任旅游局局长建立互补伙伴关系的理想人选。现年58岁的陈美宝于周四接替被解职的交通司林世雄，承诺将专注于四个主要领域，包括带头推进各项铁路项目，同时寻求提升香港作为国际航空枢纽的地位，并以更积极和战略性的方式争取海外航权。“我将带头与机场管理局合作，共同提升和巩固香港作为国际航空枢纽的地位，”她说。“这将包括大大扩展航空网络，而运输及物流局将采取更积极和战略性的规划，与海外司法管辖区谈判航权。“我还将与各部门联络，从明年开始有序建设世界领先的机场城市。”陈美宝 (Mable Chan) 于周四在行政长官李家超 (John Lee) 的见证下宣誓就职。图片：新闻处陈冯富珍自1989年加入政府以来，不断晋升，曾在多个政策局和部门任职。她于2017年获委任为运输专员，随后于2020年8月升任运输及物流局常任秘书长。她也有处理政府财政、教育和宪制事务等方面的经验。与新任旅游局局长罗淑佩（56岁，曾于2020年至2023年担任交通专员，后升任房屋局常任秘书长）相比，陈冯富珍行事低调，公众知之甚少。但分析人士和政界人士指出，这两位女性都熟悉交通政策，并领导两个相互关联的局，因此她们可以组成一个很好的团队。前九广铁路公司主席、立法会议员田北辰表示，两人在制定各自的政策时可以相互补充“两个局是相互关联的，例如启德体育园的发展需要交通措施的支持。两位部长需要紧密合作，才能使项目取得最佳效果，”他说道。“两人曾在同一个局下共事，对交通和旅游政策都有很深的了解，所以会是很好的合作伙伴。我对陈茂波的能力毫不怀疑。”但田北俊表示，陈茂波可能也需要为交通局因新的电子收费系统而引发的混乱安排，以及去年台风期间大量游客滞留在机场而承担一定责任。同为立法会议员的张新宇也同意，两人在交通政策方面的强大资历，将使他们成为创造旅游和交通发展协同效应的好伙伴。“他们背景相似，很容易擦出火花。 “我对陈冯富珍的能力有信心，她熟悉交通政策，并愿意与不同持份者沟通。”他表示。“我希望透过合作，让启德邮轮码头繁荣发展，为旅客提供优良的交通网络和优质服务。”行政会议成员兼立法会议员林健锋称赞陈冯富珍是一位能迅速回应议员要求和意见的人。“她一向信守承诺，对我们的要求从不掉以轻心。”他表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3289569/high-hopes-low-profile-operator-mable-chan-new-hong-kong-transport-chief?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 15:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“腐败的温床”：特朗普为何选择金融家担任美国海军部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3289283/breeding-ground-corruption-why-trump-chose-financier-be-us-navy-secretary?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3289283/breeding-ground-corruption-why-trump-chose-financier-be-us-navy-secretary?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国制裁 13 家美国国防公司，深圳山体滑坡救援行动：南华早报每日报道</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/article/3289539/china-sanctions-13-us-defence-firms-shenzhen-landslide-rescue-bid-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 21:30北京将对雷神技术公司高管实施制裁，雷神技术公司是一家此前受到中国制裁的美国大型国防公司。图片：路透社了解《南华早报》当天一些最重要的中国和经济新闻。如果您想查看更多我们的报道，请考虑。中国大陆因向台湾出售武器对 13 家美国国防公司以及其他公司的高管实施制裁。深圳一建筑工地周三发生山体滑坡，地面塌陷，13 名工人失踪。图片来源：新华社周三深夜，中国南方科技中心深圳高铁沿线一处建筑工地发生灾难性山体滑坡，造成 13 人失踪。中国军方已将其战斗机飞行员训练计划缩短了至少一年，一位美国消息人士预测，到 2030 年代初，解放军将“彻底现代化”其飞行员教学系统。华盛顿的官僚们正准备迎接唐纳德·特朗普的猛烈攻击，因为他正准备改革外交政策，削减联邦工作人员，同时解决该国 1.83 万亿美元的赤字。中国游泳运动员潘占乐表示，当中国赢得金牌时，巴黎奥运会的对手都“崩溃了”。图片来源：法新社中国游泳运动员潘占乐说，巴黎奥运会上的外国运动员“表现得好像不在乎奖牌”，但当他们看到中国对手登上领奖台时就“崩溃了”。由中国顶级病毒学家领导的一项研究引发了人们的担忧，即最近在野生环境中发现的一种 H2N2 病毒株现在具有感染人类的​​能力。图片来源：路透社中国的研究显示，随着部分地区禽流感病例在禽、牛和人类中出现，世界可能正处于另一场大流行的边缘。中国德国商会周三公布的一项调查结果显示，受本土制造商竞争加剧和经济增长放缓的影响，在华经营的德国企业信心已跌至历史最低点。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/article/3289539/china-sanctions-13-us-defence-firms-shenzhen-landslide-rescue-bid-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>斯塔默承诺在艰难开局后，在“变革计划”中实现可衡量的里程碑，以重建英国</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289568/starmer-pledges-measurable-milestones-rebuild-uk-plan-change-after-rocky-start?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 21:32英国首相凯尔·斯塔默（中）在英国艾弗希思的松林制片厂发表演讲后与与会者合影。此次演讲是首相在执政初期几个月遭遇坎坷、民调支持率大幅下滑后重启政府的一次尝试。图片：EPA-EFE英国首相凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 周四承诺，将履行重建英国的优先事项，向选民提出改善生活水平和增加住房建设的目标，他希望这次演讲能为政府坎坷的开局画上句号。五个月前，他的工党在选举中赢得压倒性胜利，斯塔默制定了坚定的目标，他希望这能让选民在 2029 年英国下次选举之前衡量政府在实现所谓使命方面是否成功。他的官员否认“变革计划”是新政府的重置，而是一种让他的目标更具体、更容易被更不信任政治的选民理解的方式，因为在前保守党政府经历多年混乱以及工党执政头几个月失误之后。但这是有风险的，他和他的政党的支持率正在暴跌，反对党保守党和右翼民粹主义改革党准备在他的政府未能实现目标的情况下猛烈攻击目标，特别是在移民问题上。英国首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 的最新“变革计划”承诺提高英国每个地区的生活水平。照片：路透社斯塔默在距首都伦敦不远的一家电影制片厂推出了他的计划，他说：“[这]是我的变革计划。这是我们政府的驱动目标，我们将坚持到底。”他宣布了六项承诺，涉及生活水平和经济、建造更多房屋、医疗服务、犯罪、教育和清洁能源，但保守党嘲笑这是绝望的表现。“工党的最新重启……是车轮脱轨并在街头颠簸的另一个迹象，”保守党人亚历克斯·伯格哈特在一份声明中表示。在 7 月 4 日大选获胜之前，工党在五项使命上进行了竞选——促进经济增长、加快实现净零排放的步伐、减少国营医疗服务的等待时间、打击犯罪和改善教育。然后，他列出了六个“改变的第一步”，优先考虑经济稳定、缩短医疗服务的等待时间、控制英国边境、建立英国能源公司、打击反社会行为和教师招聘。他最新的“变革计划”承诺提高英国每个地区的生活水平，并重新承诺更早实现承诺力争在世界七大发达经济体中实现“最高的持续增长”。它还重申了之前的目标，即在未来五年内建造 150 万套房屋——这是英国政府几十年来从未实现过的目标，并加快了 150 个主要基础设施项目的规划进程。斯塔默政府表示，这六个“里程碑”将“让每个人都能跟踪进展情况”。但它们也呼吁政府官员开始改革公共服务的运行方式，以节省资金。“这项计划将像沉重的战书一样落在白厅（政府）的办公桌上，”斯塔默说。这是一个大胆的举动，旨在设定要在 2029 年议会结束前实现的坚定目标，尽管一些反对派议员表示，他未能设定削减移民的数字目标，而移民是选民最关心的问题之一。但斯塔默希望新的声明将翻开对其政府各方面批评的新的篇章，从其使用竞选捐款到引发企业和农民强烈抗议的增税预算。斯塔默和他的工党政府的支持率暴跌。周末进行的一项民意调查显示，斯塔默的净支持率已从选举前后的+19%降至-32%。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289568/starmer-pledges-measurable-milestones-rebuild-uk-plan-change-after-rocky-start?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印尼逮捕一名居住在新加坡的中国男子，该男子因洗钱而被北京通缉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289564/indonesia-arrests-chinese-man-based-singapore-wanted-beijing-money-laundering?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 20:56印尼移民官员扣押了周一在新加坡旁边的巴淡岛跨境渡轮码头被移民官员拘留的严章星。图片：EPA-EFE印尼官员周四表示，印尼当局逮捕了一名中国男子，他因涉嫌帮助中国一个犯罪网络赌博集团转移和洗钱近 1800 万美元而被北京通缉。周一，移民官员在新加坡旁边的巴淡岛的一个跨境渡轮码头拘留了严振兴。移民监督和执法局局长尤尔迪·尤斯曼表示，严振兴是因国际刑警组织对他发出的红色通缉令而被捕的。该通缉令要求全球执法机构拘留或逮捕特定国家通缉的嫌疑人。尤斯曼说，严振兴是新加坡永久居民，他被拘留时正抵达巴淡岛与家人度假。周四，印尼当局在首都雅加达将这名身穿被拘留者橙色衬衫和戴着口罩的嫌疑人带到了新闻发布会上。嫌疑人没有作出任何陈述，也没有被问及任何问题。新加坡永久居民闫章兴（Yan Zhangxing）与家人抵达巴淡岛度假时被拘留。图片来源：EPA-EFEYusman 表示，中国内蒙古警方将严志强列为嫌疑人，指控他参与从一个犯罪网络赌博集团转移和洗钱超过 1.3 亿元人民币（1780 万美元）。他说，严志强已于周四被移交给位于雅加达的印尼国家中央局国际刑警组织，将他驱逐出境或引渡回中国的决定还需要一些时间。就在此次逮捕的两个月前，旅游岛屿巴厘岛的移民官员逮捕了一名中国嫌疑人，该嫌疑人被北京方面通缉，涉嫌协助实施投资诈骗，从中国客户那里骗取了超过 140 亿美元。“我们致力于保护印尼领土，防止那些没有用处、威胁国家稳定的外国人进入印尼，”Yusman 说。印尼是一个位于亚洲和南太平洋十字路口的群岛国家，对当地和地区企业具有吸引力以及因其地理位置而受到全球有组织犯罪威胁的地区。上个月，巴厘岛当局逮捕了菲律宾逃犯 Hector Aldwin Pantollana，他被指控帮助从菲律宾客户那里诈骗了超过 6700 万美元。另一名菲律宾人，Alice Guo，一名被指控与中国犯罪集团有联系的逃犯前市长，于 9 月在雅加达附近被捕。此后，她被驱逐回菲律宾。6 月，泰国头号通缉犯之一 Chaowalit Thongduang 在巴厘岛被捕，随后乘坐泰国空军飞机被押送回泰国。此前，他因涉嫌参与多起杀人案和贩毒而逃亡数月。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289564/indonesia-arrests-chinese-man-based-singapore-wanted-beijing-money-laundering?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>科技战：美国扩大限制后，中国芯片供应链呼吁“合作”</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3289531/tech-war-china-chip-supply-chain-calls-cooperation-after-broader-us-restrictions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 21:002024 年 3 月 4 日，一名研究人员在位于中国西北陕西省西安的陕西先进光电技术研究院展示晶圆。图片来源：新华社在上海举行的中国半导体会议的代表呼吁“全球合作”，在华盛顿和北京加剧芯片战争之际发出和解信息。在全球半导体市场峰会上周四，这是拜登政府实施新的出口限制以来中国首次举行的大型芯片行业聚会之一，发言者大多避免对这一问题发表评论，而是倾向于强调“全球合作”的价值。主办此次峰会的新成立组织世界集成电路协会（WICA）副秘书长杨松强表示，在当前形势下，继续开展半导体行业的全球合作“比以往任何时候都更加重要”。中国科学院学者欧阳钟灿表示，“贸易摩擦”已对芯片行业造成严重扰乱。欧阳说：“这些商业环境的变化不仅增加了企业的运营成本，也阻碍了沟通和协作。”&gt;美国和中国国旗显示在带有半导体芯片的印刷电路板上，这张照片拍摄于 2023 年 2 月 17 日。照片：路透社另一位中国工程院院士吴汉明表示，为全球芯片行业建立“一个包容、开放、互利的生态系统”仍然很重要。&gt;中国芯片制造商英特尔董事长王向东表示，在芯片设计方面，英特尔将与中国芯片制造商英特尔一道，为全球芯片行业创造一个“开放、共赢的生态系统”。合肥凯悦半导体公司正在开发国产光刻系统替代品。该公司表示，由于美国的出口管制，中国面临的一个关键瓶颈是无法获得先进的光刻机，尤其是荷兰供应商 ASML 的极紫外光刻 (EUV) 和氟化氩 (ArF) 系统。王先生表示，这些限制对 7 纳米以下节点芯片的开发和量产构成了重大挑战。合肥凯悦正在研发高容量涂布机和显影机，以满足 ASML 的下一代光刻机要求。此前，负责监管出口管制的美国商务部将 140 家中国芯片相关组织列入贸易黑名单，并对中国获取半导体制造工具施加了额外限制。此举标志着华盛顿在遏制中国将美国半导体技术用于军事目的的能力方面迈出了重大一步。作为回应，包括中国半导体行业协会在内的中国政府支持的工业机构呼吁其各自成员避开来自美国供应商的芯片，称它们“不再安全，不再可靠”。2024 年 11 月 12 日，中国东部江苏省苏州市苏州工业园区一家半导体公司的员工。照片： 虽然很少有代表愿意公开谈论地缘政治紧张局势，但很明显，“芯片战”给此次会议蒙上了一层阴影。金士顿半导体是本周被列入美国实体名单的140家公司之一，尽管该公司的发言人被安排参加周四上午的会议，但他并没有出席。WICA发布报告预测，今年全球集成电路（IC）市场将同比增长17%，收入将达到6202亿美元。同期，中国IC市场预计将同比增长20.1%，达到1865亿美元，占全球市场份额的30.1%。据WICA称，由于中国大陆拥有庞大的电子制造基地，预计其将继续保持全球最大IC市场的地位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3289531/tech-war-china-chip-supply-chain-calls-cooperation-after-broader-us-restrictions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>黎智英称，他曾对香港在国安法下的前景抱有希望</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289560/jimmy-lai-says-he-once-held-out-hope-hong-kongs-prospects-under-security-law?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289560/jimmy-lai-says-he-once-held-out-hope-hong-kongs-prospects-under-security-law?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>韩国前总统尹某面临警方调查、美国批评和弹劾</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289565/walls-close-south-koreas-yoon-police-probe-us-criticism-and-impeachment?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289565/walls-close-south-koreas-yoon-police-probe-us-criticism-and-impeachment?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>消息人士称，香港特首早就计划裁掉内阁成员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3289566/hong-kongs-leader-planned-axe-2-lethal-ministers-far-earlier-sources-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3289566/hong-kongs-leader-planned-axe-2-lethal-ministers-far-earlier-sources-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2012 年婴儿潮、人才涌入助力香港学校新增 10 个中一班</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3289561/baby-boom-2012-talent-influx-help-hong-kong-schools-add-10-form-one-classes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 20:222012年是龙年的婴儿潮，因此今年的入学人数大幅增加。图片来源：南华早报香港公立中学本学年净增加10个中一班级，可谓松了一口气。这要归功于2012年龙年的婴儿潮，以及大批父母通过人才计划从内地来港的儿童。但学校部门周四表示，预计中一班级数量已达到“最后一个高峰”，未来几年学生人数将会下降。教育局表示，预计2025年只有49,300名学生将加入中学学位分配制度，为八年来的最低水平。根据家庭与学校合作事宜委员会汇编的资料，近400所官立和资助学校的中一班级数量从上一学年的1,493个增加到本学年的1,503个，净增加了10个。15所中学获准有1所官立学校多开办1个中一班，3所学校则少开办1个班。有1所官立学校上一学年有2个中一班，本学年因学校搬迁而停办。虽然本学年中一班数增加，但业界对入学情况持悲观态度。立法会教育界议员朱国强表示，班级增加直接原因是“龙婴效应”。今年入读中一的学生大多出生于2012年，即龙年。那一年，香港出生婴儿91,600人。这也是丈夫不是香港永久居民的内地妇女仍获准在香港生育的最后一年。香港立法会议员邓炳强表示，香港的教育质量很高。照片：Facebook在中国文化中，龙年被视为生育最吉利的年份，因为龙象征着力量和智慧。朱先生说，今年可能是中一班级数量的“最后一个高峰”。“未来几年肯定会下降，”他说。“出生率逐年下降。 局方发言人表示，明年9月加入中一派位制度的学生只有49,300人，为八年来最低。根据局方提交立法会的文件，预计12岁中一学生人数将从今年的68,300人减少四分之一，至2030年的51,500人。身为校长的朱先生表示，自2023年12月政府实施顶尖人才入境准证计划后，他所在的北区几乎每所中学今年平均会增加约10名中一学生。政府早前公布，自2023年至今年9月，已有85,635名受赡养子女随申请人根据各项人才入境计划来港。立法会议员邓飞表示，中一班级增加是由于天才子女涌入，以及“内地家长觉得香港的教育制度比较人性化，因为我们没有内地学校晚上有温习课。”据该会的中学概况，七所学校连续两个学年只获准开办两班中一班。根据教育局的规定，这些学校未来不得增加中一班数目，若学生人数继续大幅下降，这些学校的生存将受到威胁。一所公立学校的中一班数目决定了这所学校未来能否生存。未来只能开办一班的学校，须向官员提交生存计划，若计划不获批准，学校必须停止运作。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.site]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3289561/baby-boom-2012-talent-influx-help-hong-kong-schools-add-10-form-one-classes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马克龙寻求解决法国政治危机的办法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289562/macron-seeks-remedy-frances-political-crisis?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289562/macron-seeks-remedy-frances-political-crisis?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>哪种乌克兰和平模式将胜出？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3289266/which-model-peace-ukraine-will-win-out?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3289266/which-model-peace-ukraine-will-win-out?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国海警因南海浅滩冲突再次向菲律宾发出警告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289558/chinese-coastguard-takes-aim-again-philippines-over-south-china-sea-shoal-clashes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 20:32中国和菲律宾海岸警卫队对周三在南海对峙期间发生的事情存在分歧。图片来源：Weibo/人民日报中国海警再次严厉批评菲律宾海警，指责其在周三的南海对峙事件中误导国际社会。“菲律宾不顾中方多次劝阻和警告，执意派遣4艘海警船、6艘公务船和数艘不明身份船只，闯入中国黄岩岛领海及南沙群岛仙宾礁等附近海域，”中国海警发言人刘德军周四表示。他用了中文中对黄岩岛、萨宾礁和南沙群岛的称呼。“其间，菲舰多次在黄岩岛、仙宾礁海域抵近并故意碰撞中国海警船，造成事故，责任完全在菲律宾。”菲律宾也对上述岛礁提出主权要求，称其为帕纳塔格岛和埃斯科达岛此前，中国海事局在周三发表声明，指责四艘菲律宾船只试图“侵入”黄岩岛，并“危险地靠近中国海警船正常执法检查”。中国海事局称，中国船只“对菲律宾船只采取了必要的管控措施”，其行动“专业、规范、合法、合规”。菲律宾海岸警卫队指责中国海警船和两艘海军舰艇对其船只采取“侵略行动”，称这些船只当时正在该海域进行“例行海上巡逻”，支援菲律宾渔民。但中国海事局表示，“菲律宾颠倒黑白、指责他人，散布虚假信息，试图误导国际社会认知”。中国海事局敦促菲律宾“立即停止”侵权行为，并“中国海警局已进入完全戒备状态，随时准备继续依法在中国管辖海域开展维权执法活动，坚决维护国家领土主权和海洋权益，维护地区海上安全和秩序。”此次对峙是两国因领土争端和海洋权利在南海发生的一系列事件之一。上个月初，菲律宾通过了《群岛海道法》和《海洋区法》，主张并强化了菲律宾的海上边界，引发中国抗议，称此举侵犯了其领土和海洋权利。几天之内，北京公布了该岛礁周围 16 个基点的地理坐标，将其标记为国家领土和海域的一部分——这是中国首次对马尼拉声称拥有主权的海域这样做。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289558/chinese-coastguard-takes-aim-again-philippines-over-south-china-sea-shoal-clashes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港47人：前立法会议员林卓廷等2人提出上诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289563/hong-kong-47-ex-lawmaker-lam-cheuk-ting-and-2-others-lodge-appeals?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.12.05 20:46前香港立法会议员林卓廷。照片：谢美玲香港前立法会议员林卓廷和另外两名在香港最大规模国家安全案审判中被判入狱的反对派活动人士已就他们的定罪和刑罚提出上诉，使此类申请总数达到八人。高等法院周四发布了一份文件，显示林卓廷、活动人士吴清恒和前区议员彭卓基于前一天提出上诉。据司法部门称，上诉法院的听证日期尚未确定。上个月，三名专门挑选来审理国家安全案件的法官以参与 2020 年推翻政府的阴谋为由，判处 45 名反对派人士 4 年零 2 个月至 10 年不等的监禁。他们来自 47 人小组，他们被指控密谋通过非官方的立法“初选”选举颠覆国家权力，旨在赢得对立法机构的控制权。其中 16 人对指控提出异议，其余人认罪。法庭宣判其中两人无罪。至今，14名经审讯被定罪的人士中，有8人已就定罪及刑罚提出上诉。早前，记者转行活动人士何桂林、活动人士何桂林、前民主党议员黄碧云、前区议员杨雪英及前医院工作人员余慧明提出上诉。这8名上诉人分别被判处6年6个月至7年9个月不等的刑期。吴作栋被认为是初选的组织者之一，他被判入狱7年3个月，是继阴谋“主谋”戴耀廷被判10年和周永康被判7年9个月后，刑期第三长的人士。法官裁定，这些人都是反对派人士策划的计划的积极参与者在立法会上不加区别地否决预算案。法院表示，此举可能严重妨碍当局实施新政策的能力，并破坏“政府和行政长官的权力和权威”。被判有罪的人有 28 天的时间从宣判之日起决定是否对其定罪或监禁提出上诉。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289563/hong-kong-47-ex-lawmaker-lam-cheuk-ting-and-2-others-lodge-appeals?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>