<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2024 21:14:56 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国将释放数千名囚犯，监狱拥挤不堪已至“临界点”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270318/uk-release-thousands-inmates-overcrowded-prisons-breaking-point?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.13 01:31英国司法大臣沙巴纳·马哈茂德（Shabana Mahmood）周二在伦敦唐宁街 10 号参加内阁会议后离开。图片来源：法新社英国新任司法大臣周五宣布，为防止监狱系统“崩溃”，将从 9 月起提前释放数千名囚犯。Shabana Mahmood 表示，如果不这样做，可能会导致“法律和秩序彻底崩溃”，目前只剩下 700 个男性囚犯名额，自 2023 年以来，监狱的容量将达到 99%。英格兰和威尔士的人均囚犯人数是西欧最高的。监狱首席监察员查理·泰勒本周表示，需要采取紧急行动，因为监狱已经到了“崩溃的边缘”。释放计划不适用于服刑超过四年的暴力罪犯、性犯罪者和因家庭暴力罪入狱的人以及被判终身监禁的人。Mahmood 在工党大选获胜后于上周被任命，他用戏剧性的语言警告说，如果监狱的牢房空间不够，可能会有“满载危险分子的货车在全国各地徘徊，无处可去”。“由于警察无法采取行动，犯罪分子可以为所欲为，无需承担任何后果。我们可以看到抢劫者横行，砸碎窗户，抢劫商店，纵火焚烧街区，”她在一所监狱发表演讲时说道。“简而言之，如果我们现在不采取行动，我们将面临刑事司法系统的崩溃。”马哈茂德指责前保守党政府在该系统方面“失职”。她的言论与首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 的观点相呼应，后者此前在美国参加北约峰会时告诉记者，被赶下台的保守党犯下了“严重的不负责任”行为。“问题的规模比我们想象的还要严重，”他说道。据报道，马哈茂德的保守党前任亚历克斯·乔克 (Alex Chalk) 曾在大选前敦促首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 实施类似措施，但被否决。根据工党的计划，服刑一半后有资格自动释放的囚犯将比正常时间更早获释。该计划包括暂时减少囚犯的服刑时间，从刑期的 50% 减少到 40%。释放将于 9 月开始，以便监狱和缓刑服务局有时间制定计划。马哈茂德还宣布，将在明年 3 月前招募 1,000 名额外的缓刑官实习生。官方数据显示，截至周五，囚犯总数达到 87,505 人，其中 83,755 人为男性，仅剩 1,451 个可用名额。司法部称，自 2023 年初以来，男子监狱的​​平均入住率“通常高于 99%”。官员们表示，监狱系统需要始终在男子监狱中预留约 1,425 个牢房空间，以应对突然涌入的囚犯囚犯。正在建设的六座新监狱将额外容纳 20,000 个囚犯，其中约 10,000 个将于明年年底前投入使用。监狱长协会 (PGA) 表示，它对新措施的速度表示欢迎，同时要求进行“全面审查”，并表示“公众绝不能再陷入这种境地”。PGA 主席马克·费尔赫斯特 (Mark Fairhurst) 表示，这些措施将释放大约 4,500-5,000 个额外空间，并为监狱提供大约 12 到 18 个月的时间，之后才需要采取进一步措施。与此同时，监狱改革信托基金会首席执行官皮娅·辛哈 (Pia Sinha) 表示，部长们“明智地听取了官员的建议并采取了进一步的紧急措施”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270318/uk-release-thousands-inmates-overcrowded-prisons-breaking-point?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>飓风贝丽尔过后五天，德克萨斯州仍有近 100 万人断电</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270313/nearly-1-million-texas-still-without-power-5-days-after-hurricane-beryl?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 23:31德克萨斯州休斯顿，一名女子举着风扇。许多人仍在努力应对停电，并面临飓风贝丽尔过后酷热和潮湿带来的迫在眉睫的危险。图片：法新社周五，飓风贝丽尔登陆五天后，德克萨斯州约有 100 万户家庭和企业停电，狂风暴雨摧毁了树木和电力基础设施。德克萨斯州最大的电力供应商 CenterPoint Energy 表示，其约 87 万客户仍受到影响。据其网站称，自飓风贝丽尔登陆以来，该公司已为约 140 万客户恢复供电。随着休斯顿的气温和湿度上升，热指数超过 100 华氏度（38 摄氏度），居民的沮丧情绪加剧。由于断电，一些商家仍然关闭，居民们被迫丢弃价值数百美元的杂货。“最近的飓风只是 1 级飓风。我们可能会面临更多的飓风，而且它们可能会更强，”休斯顿中城一家咖啡店的创始人 Soonkack Kook 在 Instagram 上的一篇帖子中写道。“我们会遇到同样的问题吗？负责修复这个国家的公司这次会做好准备吗？”这张周四拍摄的航拍照片显示了德克萨斯州汉布尔市因交通信号灯倒塌而造成的交通堵塞。图片：法新社科罗拉多州立大学的气象学家本周上调了对 2024 年飓风严重程度的预测，并称 Beryl 预示着一个可能非常活跃的季节。他们现在预计将出现六场大风暴，风速超过 111 英里/小时，高于早先预测的五场。Beryl 是一个多星期前形成时有记录以来最早的 5 级风暴，但以 1 级风暴的形式袭击了德克萨斯海岸，风速约为每小时 80 英里。Kook 的咖啡店在外面开了一家临时店，因为已经五天没电了，不能关那么久。没有电的当地居民在 Airbnb 等度假租赁平台上寻找酒店和预订，但可用的选择很少，而且很多价格都很高。一些人表示，他们正考虑出城度周末，因为无法忍受电力和供暖不足。飓风“贝里尔”周一在得克萨斯州南部马塔哥达湾附近登陆，距离得克萨斯州自由港仅约 64 公里（40 英里），自由港拥有全美第三大液化天然气设施以及众多化工设施。金融公司 LSEG 的数据显示，美国第三大液化天然气设施自由港液化天然气 (Freeport LNG) 周四开始接收少量天然气进行加工。自周日表示削减产量以来，该公司尚未提供运营更新信息。周五，德克萨斯州休斯顿，断电的居民区位于灯火通明的高速公路外。天气预报显示，随着整个地区暴风雨的可能性增加，恢复工作陷入停滞。图片：Getty Images/TNS化工生产商陶氏化学在提交给监管机构的文件中表示，由于飓风 Beryl，该公司的工艺不稳定，工厂生产率下降。另一家化工公司 Olin 周三宣布部分产品和芳香烃运输遭遇不可抗力，因为 Beryl 对其自由港设施造成了破坏。化工生产商巴斯夫表示，其位于德克萨斯州的设施受飓风 Beryl 的影响很小，该工厂正在努力恢复正常运营。台塑因气体压缩机系统发生故障，暂时关闭了位于 Point Comfort 的工厂，由于 Beryl 没有造成任何严重损坏，预计下周末运营将恢复正常。飓风来袭前关闭的墨西哥湾沿岸港口，目前已基本恢复运营和船舶交通。对炼油厂和海上生产平台的影响也很有限。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270313/nearly-1-million-texas-still-without-power-5-days-after-hurricane-beryl?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>粤港签署六项合作协议 加强粤港澳大湾区一体化</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3270316/hong-kong-guangdong-sign-6-cooperation-deals-strengthen-greater-bay-area-integration?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 23:51市领导李家超在广州出席粤港合作联席会议。图片：讲义香港与广东周五签署了六项合作协议，两地领导人在省会举行会晤，讨论在粤港澳大湾区框架下加强合作。这些协议涵盖食品安全、香港居民免于在内地参加基本养老保险和失业保险等领域。香港行政长官李家超和广东省省长王伟中在广州参加粤港合作联席会议后见证了协议的签署。“香港政府将继续与广东省政府紧密合作，优势互补，实现互利共赢，”李家超说。“[我们将]深化各方面合作，共同推动粤港澳大湾区高水平合作和高质量发展。”协议涉及的另外四个主要领域是农业技术、司法部门交流、检测和认证以及医疗保健合作。据香港特区政府称，双方同意在几个优先领域开展合作。首项是创新科技，双方将探讨如何便利人员、股票和数据跨境流动。其他领域包括推动香港北都会大型项目发展、加强医疗发展合作，以及实现2030年碳排放达峰和2060年碳中和的国家目标。香港特首李家超（左）和广东省省长王伟中。照片：讲义粤港澳大湾区是北京的一项计划，旨在到 2035 年将香港、澳门和九个广东城市整合为一个经济中心，与美国硅谷相媲美。湾区面积约 56,000 平方公里（21,621 平方英里），总人口超过 8,700 万，2023 年的国内生产总值将超过 14 万亿元人民币（1.93 万亿美元）。第二十四届粤港澳大湾区合作会议的主题是“推动粤港合作高质量发展，实现粤港澳大湾区战略新定位”。去年 3 月，香港主办了上一次联席会议。今年的会议原定于 6 月 27 日在广州举行，但被推迟。官方并未就这一变化作出解释。香港代表团成员还包括二号官员陈国基、律政司副司长张国钧、政制及内地事务局局长曾国卫、财经事务及库务局局长许正宇和其他五位局长。李家超在致辞中表示，香港已于3月完成根据《基本法》第23条制定国内国家安全法的“宪制责任”，香港正迎来“争取经济发展的最佳时机”。他誓言要好好利用北京的支持，努力为国家成为全球科技强国作出贡献。另外，香港政府宣布，中山陈星海中西医结合医院将从下个月起被纳入可使用长者医疗券的地点名单。 合资格的香港长者亦可于湾区内香港大学深圳医院营运的两个服务点，以及中山大学附属第一医院营运的一个服务点使用医疗券。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3270316/hong-kong-guangdong-sign-6-cooperation-deals-strengthen-greater-bay-area-integration?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国出口激增，但可持续性受到质疑：6 月份贸易数据的 5 个要点</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3270230/chinas-exports-surge-sustainability-questioned-5-takeaways-junes-trade-data?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.13 00:00中国6月份出口同比增长8.6%。图片：法新社如果您想查看更多我们的报道，请考虑。根据周五公布的海关数据，中国 6 月份出口较上年同期增长 8.6%，至 3078.5 亿美元。这一数据超过了中国金融数据提供商 Wind 调查的 7.44% 的预期增幅，也好于 5 月份 7.6% 的增幅。“在考虑到出口价格变化和季节性因素后，我们估计出口量小幅上升，达到历史新高，”凯投宏观中国经济学家黄子春表示，并补充说出口额同比增长速度为 15 个月来最快。野村证券分析师表示，6 月份出口增长的部分原因是基数较低，并且在中国大多数主要贸易伙伴中都是如此。2024 年上半年，中国的出口也同比增长了 3.6%。荷兰银行大中华区首席经济学家宋林表示：“尽管乍一看增长水平并不太高，但这已经比大多数市场参与者在今年年初的预期要强。”中国的进口同比下降了 2.3%，而 5 月份的增幅为 1.8%，分析师指出，这是因为国内需求疲软。“从数量来看，进口也有所下降。凯投宏观的黄先生表示：“似乎自 5 月份以来政府债券发行量增加尚未转化为基础设施支出和大宗商品需求的增加——上个月工业金属进口量有所下降。”“但我们预计这种情况很快就会发生，从而推动进口密集型建筑业的发展。”野村证券的分析师表示，进口量“意外下降”表明国内需求疲软。今年上半年，中国进口量增长了 2%。汇丰银行的分析师表示：“6 月份进口量意外下降表明中国国内需求可能正在失去一些动力，可能需要寻找新的力量。”6 月份，中国对东南亚国家联盟 (ASEAN) 的出口同比增长 15%。ING 的宋先生表示，东盟集团“继续保持强劲增长”。对美国的出货量与此同时，美国出口增长了 6.6%，连续第二个月实现正增长。在其他方面，6 月份对俄罗斯的出口同比增长 3.4%，而对欧盟的出口增长了 4%。中国 6 月份的贸易顺差从 5 月份的 826 亿美元升至 990.5 亿美元的历史新高。“巨大的贸易顺差可以为增长数据提供一些提振，但由于国内需求面临持续的逆风，需要更多的政策支持，”汇丰银行的分析师表示。荷兰国际集团的宋先生表示，中国上半年的贸易顺差为 4349 亿美元。凯投宏观的黄先生表示，尽管西方国家提高了关税，但他预计出口在短期内仍将保持强劲。“美国和欧盟的关税不会对中国整体出口产生重大影响短期内不会有太大影响。它们只针对中国出口的一小部分。而且，通过贸易重整和汇率调整，它们的影响可能会减弱，”他表示。“总体而言，我们预计出口仍将是短期内经济增长的推动力。”野村证券分析师表示，由于欧盟对中国电动汽车进口征收的反补贴税在 7 月初才生效，汽车出口基本保持弹性。但 Pinpoint Asset Management 总裁兼首席经济学家张志伟警告称，“贸易冲突正在加剧”。“出口增长继续上升，而进口同比收缩。这反映了中国的经济状况，国内需求疲软，强大的产能依赖出口，”他说。“强劲出口的可持续性是中国经济下半年面临的主要风险。美国经济正在走弱。”尽管 6 月份进口量有所下降，但凯投宏观的黄先生表示，进口量可能会反弹，因为最近政府债券发行的加速将转化为基础设施支出的增加，从而提振对工业大宗商品的需求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3270230/chinas-exports-surge-sustainability-questioned-5-takeaways-junes-trade-data?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 16:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港将对公屋申请人进行内地房产权审查</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270315/hong-kong-conduct-checks-public-housing-applicants-mainland-property-ownership?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 23:43香港房屋署署长表示，过去两个财年，香港分别收回约 2,200 和 2,800 套公共租赁单位。照片：Jelly Tse香港房屋署署长表示，香港当局正计划对公屋申请人进行抽查，以确保他们没有在内地拥有房产，并警告年轻人不要盯着租房“闲置”。房屋署署长罗淑佩周五公布了这项措施，这是政府持续打击滥用该制度的富裕居民的努力的一部分。罗淑佩表示，政府将与内地对口部门沟通，以找出让当地政府更容易获取公屋租户房产信息的方法。在现行制度下，香港当局必须向内地各个部门提出申请，以检查居民是否在境内拥有任何资产。去年 10 月，被杀模特蔡天凤的前岳父、66 岁的邝球被发现在购买补贴房的同时拥有一所豪宅，此后，政府加强了针对富裕公屋租户的监管根据修订后的规定，所有租户现在必须每两年进行一次收入和资产申报。此前，只有居住满10年的人才需要这样做。罗淑仪表示，今年4月至6月，政府从未能妥善申报物业所有权的租户手中收回了约700个公共租住单位。她表示，在过去两个财政年度，分别有约2,200和2,800个公共租住单位被收回。房屋事务总监罗淑仪亦警告年轻人，不要盯上租住房屋“躺平”。图片：Edmond So罗致光表示，澳门及内地当局最近也证实，有九名香港公屋租户在澳门或内地拥有住宅或商业楼宇。她补充说，这九名租户的部分租住房屋已被香港政府收回。她在房屋委员会会议上表示：“我们会继续调查，并将公屋重新分配给有需要的人士。”房屋委员会成员、公共房屋联会行政总监赵国威赞扬政府打击滥用公屋的努力，并表示在进行大规模抽查后，收回公屋的数目应会逐渐减少。罗致光亦呼吁年轻人不要依赖公屋，甚至不要为了达到申请租住房屋的收入上限而牺牲自己的职业抱负。“我们鼓励年轻人向上流动，而不是‘平躺’，”她引用了香港年轻人使用的用语“平躺”一词。她说，自己只能靠最低限度的生活才能过活。她的呼吁与房屋局局长何永贤的呼吁如出一辙。房屋局局长警告称，年纪轻轻就想住公屋会阻碍甚至扭曲一个人的人生进步。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270315/hong-kong-conduct-checks-public-housing-applicants-mainland-property-ownership?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列减少加沙城战斗后发现数十具尸体：救援人员</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3270310/dozens-bodies-found-after-israel-scales-back-gaza-city-fight-rescuers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3270310/dozens-bodies-found-after-israel-scales-back-gaza-city-fight-rescuers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大学管理层“误导”捐赠者逾 1000 万元人民币：内部报告</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3270311/university-hong-kong-management-misled-donor-over-10-million-yuan-internal-report?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3270311/university-hong-kong-management-misled-donor-over-10-million-yuan-internal-report?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国年中回顾：三中全会召开有何展望，数据能揭示什么</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3270286/chinas-midyear-review-what-expect-when-third-plenum-opens-and-what-numbers-can-reveal?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3270286/chinas-midyear-review-what-expect-when-third-plenum-opens-and-what-numbers-can-reveal?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港一名 77 岁男子从窗户坠落，倒悬 30 分钟后获救</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270307/hong-kong-man-77-rescued-after-falling-window-dangling-upside-down-30-minutes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 22:12观塘翠屏北邨一名七十七岁男子在晾晒衣物时不慎坠落，脚部着地。图片：讲义紧急救援人员联手拯救一名 77 岁香港男子，该男子周五在晾衣服时从窗户坠落，倒挂近半小时。警方于下午 3 时 13 分接获翠屏北邨翠楼一名居民的报警，他听到一名男子在窗外大喊求救，他的脚被晾衣架挂住。警方表示，报警人冲上前帮助这名 77 岁男子，并扶住他的右脚等待救援人员。该男子神志清醒，脚、鼻、口受伤，被送往观塘联合医院。警方称，该名姓马的男子相信是在晾衣服时不慎从其单位窗户坠落。受害者被警方、消防员和其他居民救出后，被紧急送往联合医院。图片：Dickson Lee另一名协助拯救马先生的居民告诉媒体，他听到呼救声后，发现马先生倒挂在自家窗口，而当时抓住马先生脚的人也在大喊救命。“我跑上去帮忙，抱住了他二十到二十五分钟，”该居民说。“他呼救了至少十分钟，才有人报警，”他补充道。上个月，一名 99 岁老妇人在筲箕湾东俊苑 19 楼单位窗户外晾衣服时堕楼身亡。警方初步调查发现，她很可能是在做家务时滑倒，从窗户坠落。据信她当时正在晾衣服。当局此前发布了安全宣传材料，提醒公众在清洁窗户或晾衣服时要小心。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270307/hong-kong-man-77-rescued-after-falling-window-dangling-upside-down-30-minutes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>乌克兰最高检察官呼吁国际刑事法院就儿童医院袭击事件起诉俄罗斯</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3270303/ukraines-top-prosecutor-calls-russias-prosecution-international-criminal-court-over-attack-childrens?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 21:21周五，Iryna Vyshnikina 在基辅一家医院亲吻她 13 岁的儿子 Dmytro。周一，俄罗斯导弹袭击 Okhmatdyt 儿童医院后，他们被转移到国家癌症研究所。图片：法新社乌克兰最高检察官呼吁国际刑事法院 (ICC) 就本周早些时候俄罗斯对基辅一家儿童医院发动的导弹袭击对俄罗斯提起诉讼。乌克兰官员表示，周一，乌克兰首都遭遇了自俄罗斯战争开始以来最严重的空袭之一，全国各地的袭击造成至少 44 人死亡，其中包括 Okhmatdyt 儿童医院的两名成年人。“为了国际正义，像故意袭击基辅最大儿童医院这样的案件值得提交给国际刑事法院，”总检察长安德烈·科斯汀在国际刑事法院所在地海牙接受采访时表示。科斯汀在海牙与法律官员定期会晤时周四表示，如果国际刑事法院接手对医院袭击事件的起诉，它可以帮助建立一种袭击模式，表明俄罗斯正在乌克兰境内实施反人类罪乌克兰。联合国核监督机构的管理机构周五通过了一项决议，对此次引发国际谴责的袭击表示“严重关切”，基辅要求国际原子能机构 (IAEA) 召开紧急会议。周四，在乌克兰首都基辅遭到俄罗斯导弹袭击后，人们在一座受损建筑前看到了毛绒玩具，该建筑是儿童医院大楼的一部分。图片：共同社该医院获得国际原子能机构的技术合作支持，以治疗癌症患者，包括通过放射中心。在该决议中，国际原子能机构 35 个国家的理事会强调该医院在乌克兰儿童癌症治疗中的“重要作用”。理事会还谴责莫斯科的袭击导致该机构对乌克兰的技术援助中断。俄罗斯否认袭击该医院，并将袭击归咎于乌克兰的反导弹火力，该诊所是欧洲最大的诊所之一，治疗患有癌症和肾病等严重疾病的患者。联合国人权代表团表示，该医院“极有可能”被俄罗斯导弹直接击中，乌克兰安全部门表示，有确凿证据表明该医疗机构被俄罗斯 Kh-101 巡航导弹击中。国际刑事法院检察官办公室表示周二，其中一个团队访问了医院罢工现场。尽管国际刑事法院没有公开评论正在调查哪些起诉，但它警告说，任何被认为对袭击平民场所负责的人都可能被起诉。它已经对俄罗斯在乌克兰涉嫌犯罪发出了六份逮捕令，其中包括一份针对总统弗拉基米尔·普京的逮捕令。莫斯科一再否认其军队自入侵邻国以来犯下暴行的指控。科斯汀表示，起诉的决定权在于国际刑事法院的检察官，并补充说乌克兰愿意与法院分享任何物证或调查细节。他说，虽然乌克兰当局正在调查周一发生的所有袭击事件，但他们只能提出战争罪指控，而不能提出更严重的反人类罪指控，因为这不属于乌克兰刑法。科斯汀说，起诉反人类罪的一个关键要素是证明有系统地袭击平民。“重要的是这表明俄罗斯本身目前是一个犯罪国家，”他说。法新社补充报道]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3270303/ukraines-top-prosecutor-calls-russias-prosecution-international-criminal-court-over-attack-childrens?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 13:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Transformers 餐厅经营者否认关闭传闻，称地点对增长计划至关重要</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/article/3270298/transformers-restaurant-operator-denies-closure-rumours-says-spot-crucial-growth-plan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 21:04罗素街变形金刚方舟餐厅运营商否认了计划关闭该门店的传言。照片：Robert Ng据发言人称，尽管零售支出整体疲软影响了铜锣湾方舟餐厅的运营，但该集团否认计划关闭其在香港的分店。据 iFree 集团企业发展和传播高级副总裁 Tony Smyth 称，运营商 A La Carte 证实已关闭了位于将军澳的一家 Transformers 分店，但打算继续经营位于罗素街的餐厅。A La Carte 是该集团的食品和饮料部门。“我们无意关闭我们的旗舰店，”Smyth 说道。“我们的装修质量很高，铜锣湾分店是我们扩张计划不可或缺的一部分。”他补充说，餐厅的租约将于 2026 年到期。该公司于 7 月 2 日关闭了将军澳分店，而今年早些时候该分店开业仅几个月。史密斯表示，将军澳分店之所以没有蓬勃发展，是因为“人口统计数据不对，而且香港经济预期的更大反弹并没有实现”。这家餐厅位于罗素街，金朝阳中心的业主在接受《南华早报》采访时拒绝置评。变形金刚罗素街的 Ark 餐厅设有一个零售区，专门经营擎天柱和其他汽车人背后的特许经营权。照片：Robert Ng市场消息人士称，业主正在寻找一个或多个新租户，以占据三层楼 4,540 平方英尺的空间。除了增长低于预期之外，香港零售业还受到居民在深圳和广州跨境或海外支出增加的影响。根据标普全球评级本周早些时候发布的一份报告，截至 6 月底，香港居民出境旅游人数按年率计算已超过 2018 年的水平。过境深圳以相对较低的价格购物和用餐也越来越受到当地居民的欢迎。与此同时，网上购物正在蚕食零售商的收入，因为网上购物在总零售额中的份额在 5 月份上升至 8.7%，高于 2020 年至 2022 年 8.1% 的平均水平。与此同时，标普表示，游客人数尚未完全恢复，来自中国内地的当日游客消费仍低于 2018 年。史密斯说，为了度过危机，餐厅正在推出促销活动，努力吸引更大的顾客群，包括派对套餐、学校活动和定期更新菜单。“香港很多生意都受到了影响，”史密斯说。 “我们的许多同行也在苦苦挣扎。”房地产经纪人表示，A La Carte 每月为该空间支付 100 万港元（128,000 美元），但 Smyth 拒绝透露月租金。之前的租户 Burberry 据说每月支付 200 万港元。2015 年，在香港零售业繁荣的顶峰时期，这家英国豪宅在金朝阳中心每月支付 860 万港元租金。The Ark 于去年 4 月开业，一直在销售印有变形金刚图案的汉堡包以及著名机器人系列的公仔。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/article/3270298/transformers-restaurant-operator-denies-closure-rumours-says-spot-crucial-growth-plan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>崔建春称外国外交官没有反对香港安全法</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3270299/no-objections-foreign-diplomats-towards-hong-kongs-security-laws-cui-jianchun-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 21:04外交部驻香港公署特派员崔建春率领驻海南代表团一行约50人，包括驻港使团官员、外国商会负责人等。图片：讲义中国外交部驻香港特派员公署署长表示，陪同他访问海南岛的外交官中没有一人对香港的双重国家安全法提出异议，并补充说，他们承认这种保护是每个国家的“常态”。外交部驻香港特派员公署署长崔建春周五在结束为期五天的海南之行后发表了上述讲话，同行的还有包括外交官和外国商会负责人在内的 50 人。“无论是发达国家还是发展中国家的总领事都没有对我们的国家安全法说‘你们错了’，因为这是每个国家的常态或惯例，”他说。崔说，虽然一些外国议员和政客对中国了解不多，但他们不应该反对国家安全立法并发表不了解情况的言论。“中国人民不会接受这一点，”他说道。香港于 3 月通过了《维护国家安全条例》，该条例根据香港小宪法第 23 条授权实施。该法涵盖 39 项罪行，分为五类：叛国罪；叛乱、煽动兵变及叛乱及煽动叛乱意图的行为；破坏活动；外来干涉；以及窃取国家机密和从事间谍活动。澳大利亚、美国、英国和加拿大等国都表示，他们担心该法对人权的影响以及对香港高度自治的影响。崔天凯还表示有信心，北京方面将与英国工党领导的政府进行良好合作。英国工党本月初取得了历史性的胜利，结束了保守党14年的执政。“我想告诉你们，我对与新政府进行良好合作非常有信心，”崔天凯说，并指出他们相信在工党领导下，香港与英国的关系将会发生新的变化。崔建春还表示，在英国工党本月初取得历史性胜利后，北京方面有信心与英国工党领导的政府进行良好合作。图片：讲义据外交部驻港公署介绍，为期五天的海南之行由外交官、外国商会领导、跨国公司管理层以及媒体成员参加。参加此次海南之行的人员包括澳大利亚驻港总领事加雷思·威廉姆斯 (Gareth Williams)、德国商会香港会长约翰内斯·哈克 (Johannes Hack) 以及国泰航空首席执行官林绍波。崔天凯表示，此次海南之行将使成员们了解海南的开放措施，并探索新的合作机会。“香港是一个独特的特别行政区，海南也是一个自由贸易港……所以我试图为香港的外交官、商人、媒体创造机会，让他们真正了解彼此，”他说。崔天凯周五表示，此次海南之行表明，中国大陆与香港合作，利用香港作为超级联系人和中国内地独特优势非常重要。超级增值，注意到每个人都从这次旅行中获得了“带回家的价值”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3270299/no-objections-foreign-diplomats-towards-hong-kongs-security-laws-cui-jianchun-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国智库能否停止与中国的舆论之争？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3270054/can-us-think-tanks-put-battle-narratives-china-rest?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3270054/can-us-think-tanks-put-battle-narratives-china-rest?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>字节跳动旗下 TikTok 探索印度尼西亚和泰国的本地服务市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3270300/bytedance-owned-tiktok-explores-local-services-markets-indonesia-and-thailand?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 20:41TikTok表示，其在泰国和印尼的本地服务运营仍处于测试阶段。图片来源：Shutterstock字节跳动旗下的全球热门短视频平台 TikTok 即将进军东南亚本地服务领域，首先将允许印度尼西亚和泰国的用户通过其信息流中的链接获得餐厅、航班和酒店的优惠券。据中国媒体 36Kr 周五报道，这两个国家的餐馆老板和商家被鼓励加入该社交媒体平台的“TikTok 本地服务”。据一位不愿透露姓名的印尼消息人士称，TikTok还计划进军休闲领域，让用户获得第三方服务商提供的航班和酒店优惠券。由于该计划尚未公开，该消息人士拒绝透露姓名。在TikTok的官方招聘网站上，新加坡、雅加达和曼谷的本地服务业务有近30个相关职位空缺。TikTok在新加坡和洛杉矶设有双总部，该公司周五在给《南华早报》的一份声明中表示，泰国和印尼的本地服务业务仍处于测试阶段。该公司补充说，根据该应用的推荐算法，这些市场中只有少数用户可以在他们的信息流中看到商家提供的本地服务。在东南亚，TikTok 还计划与成熟的运营商合作，提供食品配送等按需本地服务。TikTok 已开始在新加坡、雅加达和曼谷为其本地服务业务招聘员工。图片：ShutterstockTikTok 在东南亚的最新举措表明，母公司字节跳动正在战略性地扩大该平台的收入来源，此前其中国姊妹应用抖音已进军大陆的按需本地服务和在线购物领域。抖音已准备好挑战中国按需本地服务市场领导者美团。 TikTok 的大陆兄弟应用允许用户通过该应用获取优惠券和订购配送，并借助其丰富的短视频和直播内容。TikTok 在该地区的本地服务业务的空缺职位包括业务开发、产品经理、数据分析师、商家和列表治理专家以及战略经理。其中一份职位描述是：“本地服务创造包容和公平的商业环境，帮助商家、服务提供商、创作者和其他角色不断创造收入并提高效率。”字节跳动在字节跳动在印尼以 15 亿美元的价格完成了 TikTok Shop 与 GoTo 集团旗下 Tokopedia 的合并。照片：Shutterstock今年 1 月，字节跳动完成了一项 15 亿美元的交易，将 TikTok Shop 与 GoTo 集团旗下 Tokopedia 合并。印尼是字节跳动电商雄心最早的市场之一，也是迄今为止最大的市场，但印尼的竞争非常激烈，印尼的 Shopee 和阿里巴巴集团控股旗下的 Lazada 等竞争对手也纷纷加入。阿里巴巴拥有《印尼邮报》。据分析公司 YipitData 称，TikTok Shop 在全球每月拥有超过 10 亿活跃用户，预计年收入将达到 40 亿美元左右，这得益于东南亚市场的贡献。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3270300/bytedance-owned-tiktok-explores-local-services-markets-indonesia-and-thailand?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 12:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>克里姆林宫称拜登“不尊重”普京，并称“全世界”都注意到了北约峰会上的失态行为</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3270290/kremlin-says-biden-disrespectful-putin-and-whole-world-noticed-nato-summit-gaffes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.12 19:26美国总统乔·拜登周四在北约峰会上发表讲话。照片：dpa克里姆林宫周五表示，全世界都关注了乔·拜登在北约峰会上的口误，并表示美国总统谈论俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的方式是不可接受的。克里姆林宫发表评论之前，拜登周四说错话，将乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基介绍为“普京总统”，然后很快纠正了自己。另一次失误是，拜登混淆了副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 和竞选对手唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的名字。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫 (Dmitry Peskov) 表示：“我们注意到全世界都在关注发生的事情，我们对此不予置评，但很明显，这些都是口误。”“考虑到我们目前在美国目睹的内部政治讨论背景，他们可能得到如此广泛的共鸣是可以理解的，但这不是我们的话题，而是美国内部的话题，”他说。周三，华盛顿的一家纪念品商店里展示了美国总统乔·拜登和共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普的剪纸。照片：路透社拜登上个月在与特朗普的辩论中表现不佳，随后又再次失误，引发了人们对他 81 岁高龄、是否适合竞选第二任期的心理健康问题的激烈争论，也导致一些民主党人呼吁他下台。佩斯科夫表示，决定美国总统候选人前景的是美国选民，而不是俄罗斯。但他补充说，克里姆林宫注意到了拜登对普京发表的所谓不敬言论。他没有透露这些言论是什么，但拜登在北约峰会上将普京称为“杀人狂魔”。“我们仍然认为，一个国家元首对其他国家元首发表如此不敬的言论是绝对不可接受和不被允许的行为。我指的是他对普京总统的言论，”佩斯科夫说。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和美国总统乔·拜登于 2021 年 6 月在瑞士握手。照片：来自美联社“这对我们来说是不可接受的，我们认为这丝毫不会让美国元首看起来好。这是我们直接关注的事情，也是我们绝对不能接受的事情。”克里姆林宫过去曾指责拜登对普京发表过不雅言论。拜登在 2021 年同意了一位电视采访者对普京的描述，称他为“杀手”，并在今年 2 月称这位克里姆林宫领导人为“疯狂的混蛋”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3270290/kremlin-says-biden-disrespectful-putin-and-whole-world-noticed-nato-summit-gaffes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>