<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jul 2024 21:13:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以色列称战机袭击了也门胡塞武装目标</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271275/israel-says-warplanes-hit-houthi-military-targets-yemen?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.21 01:43周六，空袭过后，也门叛军控制的港口城市荷台达爆发出巨大的火柱。图片：法新社以色列称，其战机于周六袭击了“胡塞恐怖政权的军事目标”，此前一天，也门叛军声称对无人机袭击负责，导致特拉维夫一名平民死亡。“以色列公民的鲜血是有代价的，”以色列国防部长约阿夫·加兰特在袭击宣布后警告中东各地的对手。他说“如果他们敢攻击我们”，我们将会采取更多行动。以色列军方声明称，“战斗机袭击了也门荷台达港地区的胡塞恐怖政权军事目标，以报复近几个月来以色列国遭受的数百次袭击”。胡塞武装声称对包括阿什杜德、海法和埃拉特在内的以色列城市发动了袭击，但周五对特拉维夫的袭击似乎是首次突破以色列引以为豪的防空系统。加兰特周五发誓要“算清冤屈”，因为胡塞武装声称特拉维夫袭击是一次行动，以表示对在加沙战争中作战的巴勒斯坦人的声援。周五发布的视频片段显示，以色列沿海城市特拉维夫的天空发生爆炸。照片：UGC via AFP“目前在荷台达燃烧的大火在整个中东都能看到，其意义显而易见，”加兰特在周六的行动后表示。“胡塞武装袭击了我们 200 多次。他们第一次伤害以色列公民时，我们就打击了他们。我们会在任何需要的地方这样做。“以色列公民的鲜血是有代价的。黎巴嫩、加沙、也门和其他地方都已经明确表示了这一点——如果他们敢于攻击我们，结果将是一样的。”外交部长以色列卡茨表示，也门袭击也是对伊朗的警告。他说，以色列军方“今天对伊朗在也门的恐怖分子分支进行了沉重打击。伊朗支持、训练和资助胡塞恐怖组织，该组织是其在该地区活动的区域恐怖组织网络的一部分，目的是攻击以色列国”。卡茨补充道：“我们不会容忍或保持沉默，我们将打击任何对我们的公民构成威胁的人。“现在是国际社会对伊朗实施最大程度制裁的时候了——在伊朗的指挥下，胡塞武装正在严重​​破坏航行自由和贸易路线。伊朗是蛇头——现在必须停止这种行为。”]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271275/israel-says-warplanes-hit-houthi-military-targets-yemen?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 17:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普支持者戴假耳罩背后的心理现象：“同舟共济”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271259/psychological-phenomenon-behind-trump-supporters-fake-ear-bandages-together?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.21 00:007 月 17 日，共和党全国代表大会第三天，人们在耳朵上缠着“绷带”。图：法新社在躲过一次暗杀后，前总统唐纳德·特朗普两天后，即共和党全国代表大会的第一天晚上首次公开露面。他进入会议中心时，右耳上缠着大绷带，子弹打伤了他。在接下来的几天里，他的一些支持者开始佩戴自己的绷带。就像戴上 MAGA 帽子一样，“它促进了一种归属感和联系感”，纽约临床心理学家凯瑟琳·诺比尔博士说。“我们都在一起，我们都支持同一个想法。”威德纳大学传播学系主任安吉·科尔博博士说，绷带比特朗普衬衫和草坪标志更进了一步。这是一个典型的共同调节的例子——一种在心理学上有据可查的应对机制，可以舒缓神经系统。模仿一直是一种忠诚和支持的姿态。比如人们为了声援癌症患者而剃光头。这在政治世界中也不是什么新鲜事。例如，2017 年，一名袭击者将绿色消毒剂泼到俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 的脸上后，他的支持者将自己的脸涂成了绿色。美国前总统、2024 年共和党总统候选人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在一次暗杀行动中受伤后，耳朵上缠着绷带。照片：法新社对于纳瓦尔尼和现在的特朗普的支持者来说，这种表演性的模仿行为是一种团结的表现。 “这等于在说，‘我们很重要，你不能剥夺我们的重要性，’”诺比尔说，“‘我对自己的感受、对周围世界、对文化、对政治的看法，都是有道理的，不会受到伤害。’”但这超出了反抗和效忠的政治声明。团结的迹象也是一种自我安慰。人类有一种处理压倒性情绪和压力的标准方式：共同调节，这是拥抱、交谈或触摸的专业术语。有证据表明，共同调节，比如戴上同样的绷带，可以“创造一种理解和归属感，可以平息神经系统，”诺比尔说。“不是每个特朗普的支持者都能来拥抱彼此，”她补充道。 “他们戴的耳机可能是社区共同管理的象征。”科尔博说，特朗普的优势之一是他能够利用媒体为自己谋利。他表示，在被枪击后不久就能拍到标志性的照片，这让他很兴奋，因为他明白这张照片的影响。粉丝们已经把这张照片纹在了身上。耳罩传达了一种不同的、更柔和的信息——可以让他的观众感觉与他更亲近。7 月 18 日，共和党全国代表大会期间，代表们在右耳上戴着一面美国国旗，而不是绷带。照片：美联社为了配合气氛，特朗普在整个共和党全国代表大会期间的语气和举止都比较柔和。回顾暗杀企图，他显得低调而严肃。然后，他拥抱了在集会期间牺牲的 Corey Comperatore 的消防员制服，以此表达对他的敬意。“当他亲吻头盔时，任何与他有类社会关系的人都能感受到他的拥抱，”Corbo 说道。可见的绷带进一步激发了支持者的同情、关心和团结。“我不确定他们能坚持多久，但他可能会看到将柔和与坚强结合起来的价值，”她说道。本文最初由  发布]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271259/psychological-phenomenon-behind-trump-supporters-fake-ear-bandages-together?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 16:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>跨境网红交易有望提振香港著名的庙街市场</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271272/cross-border-influencers-deal-expected-boost-hong-kongs-famous-temple-street-market?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.20 23:36深圳舞蹈家、影响力人物闫张边在香港庙街表演精彩的霹雳舞，作为双方共同推动旅游业发展的一部分。图片：陈晓梅香港将邀请更多内地深圳网红到著名的庙街夜市进行直播，推广城市街头小贩和城市文化，以吸引更多跨境游客并促进经济。油麻地庙街小贩及店铺经营者协会与深圳市东门商会周六签署了一项合作协议，预计将把庙街与跨境繁华的东门步行街连接起来。双方的网红将定期前往对方商业中心宣传其景点。“两地商业步行街之间的这种合作是全国首例，”油尖旺东分区委员会主席余焕威在签约仪式上表示。“合作将定期邀请东门网红来港推广油尖旺区的庙街，让更多人看到香港的文化特色，吸引更多游客到访庙街消费，”他补充道。余先生表示，预计一年内庙街的游客数量将翻一番。庙街以夜市闻名，深受游客和居民的欢迎。街头小贩出售各种廉价商品和食品，而在边境对面，东门步行街的商店和小摊位也人流密集，是网红聚集的地方。香港庙街是主要的旅游景点，已经与深圳的类似地区签署了协议，以相互推广。图片：陈晓梅内地街舞者马日灿（27岁）和闫章边（24岁）周六首次来港，成为新政下首批受邀的网红。两人与团体中的另外两名舞者在庙街进行直播，以充满活力的街舞动作娱乐了路人和数千名网友。表演吸引了约100名行人驻足观看，其中许多人对表演表示赞赏。舞团还在舞蹈间隙与售卖中式糕点、烤鱿鱼、土耳其咖啡和巴基斯坦美食的小贩互动，向观看直播的人们推销这些美食和饮品。马日灿是深圳的一名舞蹈老师，两年前开始做直播。他说很高兴来港促进交流。“我想让香港人看到我们的舞蹈，也推广我看到和看到的好东西。”马云在热门短视频平台抖音上拥有约 15.5 万名粉丝，他说：“我希望把这里的舞蹈经验带到内地。” (从左至右)深圳舞蹈家、网红闫章边、马日婵和宋正才在香港庙街跳舞。照片：陈晓梅同样是舞蹈老师的颜先生在直播结束后表示，他很欣赏香港人的热情，这鼓励了他再次来到香港。“现场气氛非常好，令人鼓舞，对我来说也是一次新鲜的体验，”他说。两人和他们的团队每周在东门步行街表演六天。在庙街卖糯米鸡的小贩杨根辉表示，这项协议将有助于推广庙街及其文化，并在业务放缓的情况下促进旅游业。他补充说，游客约占他生意的一半，他预计内地网红会带来更多跨境游客。“现在生意很难做，”他说。 “希望这些网红能通过直播表演为香港带来更多生意。”香港旅游发展局最新统计显示，5月份香港共接待约340万游客，较去年同期增长20.2%。其中约260万来自内地。2019年5月，即新冠病毒疫情爆发的几个月前，香港共接待约590万游客，其中约470万来自内地。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271272/cross-border-influencers-deal-expected-boost-hong-kongs-famous-temple-street-market?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 15:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加沙战争：以色列与哈马斯停火谈判“取得进展”，13 名巴勒斯坦人在空袭中丧生</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271268/gaza-war-13-palestinians-killed-air-strikes-israel-hamas-truce-talks-make-progress?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.20 22:377 月 20 日，在以色列与加沙冲突期间，加沙地带中部努塞拉特的一栋住宅楼发生爆炸。照片：路透社据巴勒斯坦卫生官员称，周六夜间，以色列对加沙中部难民营发动三次空袭，造成至少 13 人死亡，开罗的停火谈判似乎取得了进展。努塞拉特难民营和据将尸体运送到附近的阿克萨烈士医院的巴勒斯坦救护队称，布雷吉难民营共有 3 名儿童和 1 名妇女遇难。记者在医院清点了 13 具尸体。在战争肆虐的加沙地带迎来罕见的希望时刻之前，一支医疗队从一名怀孕的巴勒斯坦母亲体内找到了一个活着的婴儿，这名母亲在周四晚上的一次空袭中丧生，她位于努塞拉特的家遭到袭击。25 岁的怀孕中产的奥拉·库尔德 (Ola al-Kurd) 和其他 6 人在爆炸中丧生，但急救人员迅速将她送往加沙北部的 Al-Awda 医院，希望能挽救未出生的孩子。数小时后，医生说一名男婴已出生。一名巴勒斯坦男婴在代尔巴拉赫 (Deir al-Balah) 的保育箱中出生，他的母亲在周五的以色列空袭中丧生。照片：美联社哈利勒·达吉兰 (Khalil Dajran) 医生说，这名尚未透露姓名的新生儿情况稳定，但因缺氧而被安置在保育箱中。男婴的父亲在同一次袭击中受伤，但幸免于难。加沙战争是由哈马斯 10 月 7 日袭击以色列南部而引发的，据加沙卫生部统计，战争已造成 38,900 多名巴勒斯坦人死亡，卫生部在统计时不区分战斗人员和平民。战争给沿海加沙地带造成了一场人道主义灾难，导致 230 万人口中的大多数流离失所，并引发了大范围饥荒。哈马斯 10 月的袭击造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民，武装分子劫持了约 250 名人质。据以色列当局称，约有 120 人仍被关押，其中约三分之一据信已经死亡。加沙地带卫生官员称，以色列-加沙战争已造成数千名妇女和儿童死亡。 4 月，一名早产的巴勒斯坦婴儿从死去的母亲的子宫中被救出，但几天后就死了。在开罗，包括美国在内的国际调解人正在继续推动以色列和哈马斯达成一项分阶段协议，以停止战斗并释放加沙地带的大约 120 名人质。周五，美国国务卿安东尼·布林肯表示，哈马斯与以色列之间的停火协议将释放被该组织关押在加沙地带的以色列人质，这一协议“在 10 码线内”，但他补充说“我们知道，最后 10 码内的任何内容都是最难的。”自 11 月为期一周的停火以来，交战双方一直在进行毫无结果的走走停停的谈判，哈马斯和以色列在接近达成协议之际一再指责对方破坏了这一努力。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271268/gaza-war-13-palestinians-killed-air-strikes-israel-hamas-truce-talks-make-progress?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“保护费”：特朗普连任后台湾还能依赖美国防务吗？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3271103/protection-fees-can-taiwan-still-rely-us-defence-if-trump-returns-office?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3271103/protection-fees-can-taiwan-still-rely-us-defence-if-trump-returns-office?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马来西亚海岸警卫队称，起火油轮离开现场，当时正在使用暗舰队水域</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271264/malaysia-coastguard-says-tanker-involved-fire-left-site-was-using-dark-fleet-waters?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.20 21:31悬挂新加坡国旗的油轮 Hafnia Nile 发生火灾。照片：Handout/Malaysian Maritime Enforcement/AFP马来西亚海岸警卫队周六表示，两艘大型油轮相撞并起火，其中一艘已离开事故地点，据信已关闭跟踪系统。海岸警卫队表示，正在追踪悬挂圣多美和普林西比国旗的油轮 Ceres I 的下落，该油轮疑似位于马来西亚水域内。新加坡海事及港务管理局 (MPA) 周五表示，据报告，Ceres I 周五早些时候与悬挂新加坡国旗的油轮 Hafnia Nile 在新加坡白岩岛东北约 55 公里（35 英里）处发生碰撞。MPA 表示，Hafnia Nile 的 22 名船员和 Ceres I 的 40 名船员均已找到，并补充说 Ceres I 的 14 名船员已通过一架新加坡空军直升机正在船上灭火，当时 26 名船员正在船上灭火。记者无法联系到 Ceres I 的中国船东发表评论。马来西亚海岸警卫队发布的一段视频显示，烧焦的新加坡国旗油轮 Hafnia Nile 漂浮在海上，海岸警卫队称该视频于周六拍摄。油轮 Hafnia Nile 和 Ceres I 在新加坡海峡起火后，RSS Supreme 上的医护人员为获救船员提供医疗救助。图片：新加坡海军Hafnia Nile 的运营商 Hafnia 周五表示，一艘拖船已到达现场协助该船，当时该船正漂向公海，还有专门的拖船途中加入灭火工作。Ceres I 是一艘超大型原油运输船 (VLCC) 超级油轮，最新的船舶跟踪数据显示，该船载有约 200 万桶伊朗原油。然而，伊朗石油部周六表示，这两艘船均未运载伊朗原油。劳氏日报情报首席分析师 Michelle Wiese Bockmann 周五表示，Ceres I 停泊的地区被称为所谓的暗舰队，用于违反美国制裁转运伊朗石油。Kpler 欧洲、中东和非洲地区及亚太地区市场参与主管 Matt Stanley 周五表示，Ceres I 已多次“停泊”，指的是船舶关闭 AIS 跟踪转发器的时间。根据 Kpler 和 LSEG 的船舶跟踪数据，载重量为 74,000 吨的巴拿马型油轮 Hafnia Nile 载有约 300,000 桶石脑油。新加坡是亚洲最大的石油贸易中心，也是世界上最大的加油港。其周边水域是亚洲与欧洲和中东之间重要的贸易水道，也是全球最繁忙的海上航线之一。新加坡 MPA 周六没有立即回应置评请求。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271264/malaysia-coastguard-says-tanker-involved-fire-left-site-was-using-dark-fleet-waters?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大规模 IT 中断后，香港科技专家敦促企业实现云服务多元化</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271265/hong-kong-tech-experts-urge-firms-diversify-cloud-services-after-mass-it-outage?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271265/hong-kong-tech-experts-urge-firms-diversify-cloud-services-after-mass-it-outage?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着对华出口激增，非洲贸易逆差缩小——但专家表示这种情况不会持续</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271075/africas-trade-deficit-shrinks-exports-china-surge-experts-say-it-wont-last?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271075/africas-trade-deficit-shrinks-exports-china-surge-experts-say-it-wont-last?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普将举行暗杀事件后首次集会，并选择 J.D. 万斯作为竞选搭档</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271260/trump-hold-first-rally-assassination-attempt-and-choosing-jd-vance-running-mate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.20 20:37唐纳德·特朗普将举行自一周前险些遇刺以来的首次集会。照片：TNS唐纳德·特朗普将于周六举行他的首次竞选集会，这是他一周前险些被暗杀以来，他刚刚结束提名大会，巩固了他对共和党的掌控。特朗普将与他新挑选的副总统候选人、俄亥俄州美国参议员 J.D. 万斯一起出现在密歇根州战场州的大急流城。这将是他们作为现任共和党总统候选人首次共同参加竞选活动。共和党官员本周在密尔沃基举行的特朗普提名大会上表示，上周六与死神擦肩而过的经历改变了他，周四晚间发表获奖感言时，他将呼吁国家团结。虽然特朗普在演讲开始时呼吁团结和国家和解，但他的演讲大部分都是他众所周知的对反对者的不满和攻击。目前还不清楚特朗普将在周六发表何种类型的演讲，但他的铁杆支持者通常会蜂拥到这样的活动上，聆听特朗普更传统、更具煽动性的言论。J.D. 万斯将与特朗普一起出现在密歇根州大急流城，这是他们作为共和党总统候选人的首次竞选活动。照片：彭博社本周的提名大会结束后，特朗普和万斯将在共和党的团结支持下登上大急流城的舞台。相比之下，民主党内部一片混乱，在 11 月 5 日的选举中，拜登总统是否会成为民主党候选人与特朗普对决已不再确定。由于拜登上个月在与特朗普的辩论中表现不佳，他面临着来自党内许多民选官员的越来越多的呼吁，要求他辞去党内总统候选人一职，并结束竞选连任。拜登在民意调查中落后，在每个与特朗普的摇摆州都落后。许多民主党人担心，他可能几乎没有获胜之路，民主党需要一位新的总统候选人来对抗特朗普。大急流城的集会将在室内举行，而上周末在宾夕法尼亚州巴特勒举行的活动则在室外举行。在那次活动中，枪手爬上了特勤局外围一栋建筑的屋顶，然后向特朗普开枪，割伤了他的耳朵，杀死了一名集会参与者，并打伤了其他几人。负责保护特朗普的美国特勤局拒绝就大急流城活动的安全发表评论。正在对巴特勒集会的安全漏洞进行调查。“特勤局不会讨论我们用于保护行动的手段和方法，”该机构在一份声明中表示。特朗普在周四的大会演讲中详细描述了他与死神擦肩而过的经历，并告诉观众，他只是“靠着全能上帝的恩典”与他们交谈。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271260/trump-hold-first-rally-assassination-attempt-and-choosing-jd-vance-running-mate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国特使批评美国对华采取强硬立场是“政治正确”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271233/chinese-envoy-calls-out-us-political-correctness-taking-tough-line-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.20 20:00中国特使谢锋警告说，中美之间的姐妹城市关系正受到一种反北京的“政治正确性”的破坏。图片来源：美联社中国驻华盛顿特使周五表示，中美关系面临“严峻挑战”，并直言美国对华强硬的“政治正确性”。谢锋在美国华盛顿州塔科马通过视频连线举行的一次会议上发表讲话，呼吁加强地方交流，称这将为中美关系提供更坚实的基础，为推动两国关系向前发展提供“更大空间”。但这些地方交流也面临新的挑战。谢锋说：“近年来，所谓的对华强硬的政治正确性在美国蔓延，对姊妹城市合作和地方交往产生了寒蝉效应。”然而，中美关系的挫折不会改变“两国人民对友好合作的根本愿望”。“中美关系仍然面临严峻挑战。我们需要汇聚各方力量，让两国关系更好发展，”他在大使馆网站上发布的讲话记录中说道。谢锋在由中国人民对外友好协会共同主办的第六届中美友城峰会上发表了上述讲话。中国人民对外友好协会是中国外交部下属的一个促进对外交流的机构。谢锋大使周五通过视频连线在塔科马举行的中美友城峰会上致辞。图片：X/ AmbXieFeng谢大使表示，这是中美地方交往五年来首次在美国举行。塔科马是中国国家主席习近平 2015 年访问的港口城市，1994 年与中国东南部城市福州结为友好城市。谢大使在致辞中表示，中美友城关系蓬勃发展，目前已建立 286 对友城关系。“友城关系作为增进了解和信任的桥梁，培养了两国人民之间的友好感情，为中美关系注入了新的活力。”谢大使指​​出，去年以来，已有 30 多个中国省市代表团访美，这些交流有助于“稳定”中美关系。他期待双方加强交流与互访，“以便一点一滴，让我们能够更加紧密地联系在一起，让中美关系更加紧密。” 中美两国一直寻求缓解紧张关系，包括去年 11 月习近平与美国总统拜登举行备受关注的会晤。此后，双方在气候变化和人工智能等领域的接触不断增多。但今年 6 月，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯表示，北京方面让人文交流“不可能实现”，包括阻止中国人参加美国政府项目。谢志伟在周五的演讲中还表示，中美城市之间的地方合作给双方带来了利益，他指出，中国是美国三个州的最大出口市场，也是 32 个州的前三大市场之一。他敦促美国企业抓住中国“开放发展”带来的机遇，并呼吁扩大友好城市之间的合作。“17 亿人民将拥有更加美好的未来实现中美关系的可持续发展离不开健康稳定的中美关系。”他表示。 “我们真诚希望，中美友城关系继续成为力量的源泉，为更广泛的双边关系提供强劲和持续的动力，使之不断向前发展。” 塔科马市市长维多利亚·伍德沃兹在致辞中表示，中美友城关系使两国“架起了跨越国界的友谊与合作的桥梁”。 “我坚信，如果我们能够共同努力应对未来的所有挑战和机遇，我们就能也将会为我们每一个社区创造一个光明和繁荣的未来。”她说道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271233/chinese-envoy-calls-out-us-political-correctness-taking-tough-line-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越南社交媒体悼念“完美的共产主义者”阮富仲</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271257/vietnamese-social-media-mourns-death-perfect-communist-nguyen-phu-trong?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.20 20:00(240719) -- 新华社河内2024年7月19日电（记者陈聪）这是2021年2月1日拍摄的资料照片，照片中阮富仲在越南河内出席新闻发布会。据越南通讯社周五报道，越共中央总书记阮富仲逝世，享年80岁。 （越通社，新华社）越南社交媒体用户于周六将他们的个人资料图片改为黑色，以哀悼前一天宣布去世的该国已故领导人阮富仲。越南国家媒体周五宣布，80 岁的前共产党总书记阮富仲“因年老和重病”在河内一家军队医院去世。此后，Facebook、X 和 Threads 上的用户也发布了这位前共产党总书记的照片和悼词。越南是世界上媒体环境限制最严格的国家之一，公民往往不愿在网上表达自己的观点。“一颗伟大的心脏停止了跳动，”黄国祺在他的 Facebook 页面上将封面照片改为一张降半旗的越南国旗照片后写道。“他是一位聪明而完美的共产党员，一位敏锐的政治家……他毕生致力于社会主义和人民的幸福，”黄国祺补充道。“Trong 以他自己的方式是一个非常热情的爱国者，”博客作者 DzungArt Nguyen 在 Facebook 帖子中写道。“[我们]承认他的热情......愿他安息。”越南国家媒体机构的社交媒体账户的头像也被改为黑色，该国的公司和非政府组织也纷纷效仿。在党表示将把权力移交给该国总统和前公共安全部长苏林的第二天，Trong 的死讯被宣布。越南国家主席苏林周五接替已故共产党总书记阮富仲的职务。图片：EPA-EFE当时，该党表示，阮富仲将专注于治疗一种未公开的疾病，这是该党首次回应长期以来有关这位年迈领导人健康状况的猜测。目前没有关于阮富仲病情的更多细节，该党表示稍后将“就国家一级的葬礼组织发表特别声明”。越南政府周六表示，越南将于下周为阮富仲举行国葬。据国家媒体报道，纪念阮富仲的葬礼将于 7 月 25 日和 26 日举行，降半旗，取消所有文化和艺术活动。娱乐和体育赛事组织者已经暂停了活动。自 1986 年胡志明的兄弟黎笋去世以来，阮富仲是首位在任上去世的党总书记。他也是 1986 年经济自由化后第一位连续三届担任党魁的领导人。路透社补充报道获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271257/vietnamese-social-media-mourns-death-perfect-communist-nguyen-phu-trong?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>超过 1000 人齐聚香港海滨观看多啦 A 梦无人机表演</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271258/more-1000-people-gather-hong-kong-waterfront-doraemon-drone-spectacular?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.20 19:35五月，维多利亚港上空举行了精彩的多啦 A 梦无人机表演。照片：Dickson Lee周六晚，一千多名多啦 A 梦粉丝齐聚香港维多利亚港海滨，准备在五月香港首映后重演这个热门卡通人物的无人机表演。无人机表演定于晚上 7 点 30 分在尖沙咀星光大道举行，1,000 架无人机将在 15 分钟的表演中描绘这部日本动画片的经典场景和人物。《南华早报》记者看到，下午 6 点刚过，海滨长廊上就已经排起了长长的人群。其他人则开始聚集在维港对面梳士巴利道的观赏区。尽管天空即将下雨，林志炫还是在节目开始前一个多小时带着妻子和六岁女儿从红磡来到星光大道。今年 5 月，他们一家也参加了无人机表演的首映，但他们表示，在香港艺术博物馆旁边，视线被部分遮挡。“我希望这次不会像上一次那样花太多时间在广告上，”林志炫补充道。这位 30 多岁的父亲说，他很想看多啦 A 梦在维港上空的表演，但他六岁的女儿也表示很感兴趣。20 岁的 Ella Chung 晚上 6 点 20 分，和来自葵涌的男友 Toby Pong 以及她的母亲在一起。“我们没有赶上最后一场表演，但我妈妈真的很想看。”钟楚红说：“我妈妈想看，所以今天就陪她一起来了。”她还说，不然她也不会来了。尖沙咀多啦 A 梦展览的户外部分。照片：Eugene Lee钟楚红表示，她希望这次表演比第一次更长，有更多精彩的场景，她在 YouTube 上观看了第一次表演。大约从晚上 6 点 30 分开始，海滨长廊开始下起阵雨，每次雨持续几分钟。活动组织者 AllRightsReserved 表示，第二次表演将有 10 分钟的内容，整个表演将持续 15 分钟，包括起飞和降落。尖沙咀海滨公园和梳士巴利道的部分地区被封锁，供人们观看无人机表演，尖沙咀东部从下午 5 点 30 分开始实施交通限制。但如果发布黄色暴雨警告或三号台风警告信号，或持续风速超过 21 公里/小时，表演可能会取消（13 英里每小时）。天文台表示，将于晚上 10 时 40 分发出一级戒备警报。多啦 A 梦是藤子·F·不二雄于 1969 年创作的，是一只来自未来的蓝白相间的机器猫，它穿越时空帮助一个名叫野比大雄的小男孩。周六的无人机表演是为了配合全球最大的多啦 A 梦展览而设计的。该展览于 7 月 13 日在香港开幕，并将持续到 8 月 4 日，作为其全球巡回的第一站，以纪念 1996 年去世的藤子·F·不二雄的 90 岁诞辰。在尖沙咀 K11 Musea 购物中心的展览中，这部热门漫画系列的香港粉丝将能够近距离观看 135 个大型多啦 A 梦模型，并欣赏一部融入香港标志性元素的动画短片。无人机表演的全球首映于五月。15 分钟的展示包括一只著名机器猫的巨型 3D 再现和一个名为“100% 朋友召唤铃”的新玩意。但观众向邮报抱怨称，在 15 分钟的节目播放时间内插入了广告。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271258/more-1000-people-gather-hong-kong-waterfront-doraemon-drone-spectacular?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>司法部长称，面对美国制裁威胁，香港应“保持冷静”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271255/hong-kong-should-keep-cool-head-amid-us-sanction-threats-justice-minister-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.20 18:39美国众议院中共特别委员会和美国国会及行政当局中国委员会呼吁对香港实施制裁。图片：法新社香港司法部长周六表示，面对西方制裁的威胁，香港应该始终“保持冷静”，并补充说，承诺对 2019 年抗议相关案件的起诉设定一个临界点是不负责任的。律政司司长林定国还表示，当地媒体在报道一名学生被捕四年后被还押候审时，忽略了一个关键细节，当时这名学生出现在一个电台节目中，讨论呼吁美国制裁。上周，美国众议院中国共产党特别委员会和美国国会及行政当局中国委员会均敦促美国高级官员执行现有法案，“追究侵蚀香港法治和民主以及侵犯人权的个人的责任”。他们关注的焦点包括香港 3 月份通过的国内国家安全法，以及最近在具有里程碑意义的颠覆罪案中，47 名反对派人士中除两人外全部被定罪涉及2020年选举初选的制裁措施。林郑月娥是20多名被列入拟议制裁名单的官员、检察官和法官之一。这位部长表示，美国政客提出针对香港法官的制裁措施，同时淡化此举的潜在威胁，这是令人不快的。“你可以看到，没有什么新的，都是非常模糊的攻击……这些都是意料之中的，并不那么令人惊讶，”林郑月娥说。“重要的是我们对他们的态度。我们必须时刻保持冷静和镇定来处理这些问题，不要让这些事情影响我们做我们认为正确的事情。”他表示有信心地方法院会一如既往地履行职责，但呼吁香港“不要被干扰或动摇我们的情绪”。部长还讨论了法院周二决定将一名 20 岁男子还押候审的决定，该男子因涉嫌参与 2020 年 6 月 30 日在观塘 APM 购物中心举行的非法集会而被拘留。律政部长林郑月娥表示，大多数刑事罪行的起诉没有时间限制。照片：李迪生林郑月娥呼吁公众不要仅根据媒体报道就对诉讼速度妄下结论，他认为这些媒体错过了一个关键细节。“事实上，他在 [非法集会] 时被捕了。但到了 2020 年 7 月底，他拒绝警方保释，然后离开了香港，”林郑月娥说。“我们了解到他去英国留学了。他直到今年7月15日才回港，回港后即遭逮捕……没有拖延的问题，他回港后立即得到处理。”该部长表示，当局无法承诺避免对2019年社会动荡期间被捕的人提出进一步指控，因为新证据可能会“突然”出现，从而证明起诉是合理的。他补充说，大多数刑事犯罪的起诉也没有时间限制。“一个负责任的执法机构和律政司不能做出与法律原则和一般做法不一致的承诺，”他说。警务处处长萧泽颐去年2月曾建议警队定下清理抗议活动积压案件的日期，并表示希望“在月内”宣布如何进行。同年晚些时候，行政长官李家超表示，警方不会设定结束日期警方会根据证据、情况及个别案件的需要，进行刑事调查。警方数字显示，社会动乱期间，共有 10,279 人因涉及暴动、非法集结、普通袭击、纵火及刑事毁坏等罪行而被捕。警方上月表示，被捕人士中，有 2,961 人已经历或正在接受司法程序，其中 2,328 人须面对法律后果。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271255/hong-kong-should-keep-cool-head-amid-us-sanction-threats-justice-minister-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 10:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国工厂老板获得 100 万美元拆迁补偿金，分配给 406 名工人</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3271086/china-factory-owner-gets-us1-million-demolition-payout-distributes-it-among-406-workers?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.20 18:00中国一家几年前关闭的工厂的老板因找到数百名曾在那里工作的人并向他们支付了他所收到的 100 万美元赔偿金中的一部分而受到称赞。图片：SCMP 合成/Shutterstock/百度
中国一位公司老板向 400 多名前员工分得近 800 万元人民币（100 万美元），尽管他的工厂已经关闭了 20 年。他甚至向那些辞职的员工和死者的家属支付了工资。70 岁的郭崇志来自中国中部城市重庆，曾任重庆通用阀门厂厂长，该厂成立于 1971 年，高峰时期员工人数超过 400 人。然而，经济形势迫使工厂在 2000 年关闭，2018 年，作为该市市政土地征用计划的一部分，该建筑被拆除。去年 3 月，郭获得了 770 万元人民币的拆除厂房补偿款。这笔钱的分配带来了重大挑战。赔偿数额经过多年才确定，最终在工厂关闭20年后才得以实现。图片来源：百度郭先生认为，每一位前员工，无论是退休、辞职还是去世，都应该得到一份补偿。经过多次会议，决定将补偿分为两部分，前员工可获得 35%，工厂关闭前仍在工作的员工可获得 65%。然后根据每个人在工厂工作的时间进一步分配补偿金额。“那段时间压力很大，”郭先生回忆道。“我几乎每晚都失眠，只睡一个小时就会醒来。两周内我瘦了大约三公斤。” 郭文婧告诉重庆日报集团。由于工厂关闭已久，要找到那些辞职、退休和死亡的员工是一项艰巨的任务。郭文婧采取了各种策略来追踪这些人，包括在社区张贴“寻人启事”、向警方询问联系方式等。他还联系了多家媒体，成功帮助他找到了约 20 人。其中一位辞职员工文志红身患绝症，在去世前不久收到了这笔钱。“我母亲患癌症，已经不能说话了，我父亲把钱带到她的病床上安慰她。她在看到赔偿金几天后就去世了。我们全家都非常感谢郭主任，”她的儿子说道。前老板郭先生翻遍了堆积如山的文件，寻找前员工。图片：百度郭文婧整理了一份 406 名员工的发放名单，其中 371 人已成功领取了赔偿金。对于其余 35 名尚未找到的员工，郭文婧正在向媒体寻求帮助。“这些员工的一切都已准备就绪，我们只等他们前来签字，然后领取赔偿金，”他说道。郭文婧的举动受到了中国网络社区的广泛赞誉。“其他人会想方设法避免发放赔偿​​金，但他却寻求媒体的帮助，找到这些员工并把赔偿金发放给他们。他真的很令人尊敬，”有人写道。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3271086/china-factory-owner-gets-us1-million-demolition-payout-distributes-it-among-406-workers?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京希望通过提高新能源汽车牌照配额来推动中国急需的消费</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271148/beijing-seeks-drive-chinas-much-needed-consumption-upping-nev-number-plate-quota?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.07.20 18:00中国许多大城市都实施了汽车限购措施，以缓解交通拥堵、减少污染。图片：AP为鼓励消费，中国首都北京增加了新能源汽车牌照配额。此举是在高层领导将重点放在扩大内需和“坚定不移地”实现今年的经济目标的第二天出台的。《北京日报》周五报道，北京市政府将从周日开始发放2万辆带牌照的新能源乘用车，供家庭使用。包括北京、上海、深圳、广州和天津在内的许多中国大都市都实施了汽车限购措施，以缓解交通拥堵和减少污染。他们实施了抽签制度来分配购买配额或牌照。“刺激消费的需要超过了对交通拥堵的考虑，北京政府正在放松原有的汽车购买限制，类似于最近放松房地产监管，”广州智库广东改革研究会执行会长彭澎说。“到目前为止，政府中国政府已出台支持政策，推动汽车、住房、家具、家电等消费，但关键还是要看居民的收入和就业保障，这关系到居民对未来的信心。”北京的新配额比原来的目标增加了34%，北京市政府计划每年为家庭发放5.84万个新能源汽车号牌。此前，北京市公布的家庭、个人和企业新能源汽车号牌配额为7.7万个，申请数量达到844,020个。国务院周三表示，汽车是中国的支柱产业，贡献了社会消费品零售额、税收和城镇就业的10%左右。据中国汽车工业协会统计，今年上半年，中国汽车产销分别完成1390万辆和1400万辆。 4.9％和6.1％。由于股市和房地产市场下滑，加上失业率上升，中国内需正在经历长期低迷，导致全国消费者价格指数在零附近徘徊了一年多。中国国务院在3月份大规模推出消费品以旧换新和设备升级计划，预计将刺激消费并创造超过1万亿元人民币（1370亿美元）的市场需求。商务部4月份表示，政府将为符合条件的新能源汽车提供1万元人民币（1377美元）的补贴，为燃油汽车提供7000元人民币的补贴。周四，在十八届三中全会闭幕后发布的公报中，党员被要求“认真贯彻落实中央经济工作会议精神，积极采取措施刺激国内消费，形成带动出口和出口的新动能”。进口”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271148/beijing-seeks-drive-chinas-much-needed-consumption-upping-nev-number-plate-quota?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 10:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>