<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 21:15:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>特朗普任命埃隆·马斯克为狗狗币新效率部门负责人，狗狗币飙升</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286460/dogecoin-soars-trump-names-elon-musk-head-new-doge-efficiency-department?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 01:53狗狗币最初被看作一个笑话，但后来它积累了一批粉丝，这些粉丝定期推动它的价格飙升。照片：Shutterstock哇，牛市真大。狗狗币是一种加密货币，其吉祥物是一只超级可爱的狗，会说“哇”之类的话。自从唐纳德·特朗普上周赢得总统大选以来，狗狗币的价值一直在飙升。在特朗普任命特斯拉的埃隆·马斯克为新成立的“政府效率部”负责人之一后，狗狗币现在开始大展拳脚。该部门虽然不是政府机构，但缩写为 DOGE。所有这些都很有意义，对于长期上网的人来说可能很有趣。对于其他人来说，以下是一些关于正在发生的事情的解释：它是一种加密货币，其价值对美元的涨跌取决于人们愿意为它支付多少钱。起初，人们把它看作一个笑话。但随着时间的推移，狗狗币积累了一批粉丝，他们定期推动其价格飙升。与其他加密货币一样，支持者表示，它可以用于在互联网上买卖物品，而不必担心中央银行或政府影响流通量。就在选举日之前，一枚狗狗币（发音为 dohj-coin）的价值还不到 16 美分。据 CoinDesk 称，截至周三中午，它的价格已上涨一倍多，达到约 41.5 美分。自特朗普当选以来，加密货币普遍上涨。比特币是最著名的数字货币，今年年初时比特币价格低于 4.3 万美元，而今年迄今已创下 9.2 万美元的历史新高。特朗普拥抱加密货币，并表示希望美国成为“地球加密之都”，并创建比特币“战略储备”，这让人们兴奋不已。马斯克已成为特朗普的亲密盟友之一。他也是狗狗币最著名的粉丝之一。 2021 年，马斯克在《周六夜现场》中扮演了一个绰号为“Dogefather”的角色。2022 年，马斯克再次登上头条新闻，他建议 Twitter 或许应该接受狗狗币作为订阅付款。10 月，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克在宾夕法尼亚州巴特勒的竞选集会上与唐纳德·特朗普一起上台发表讲话。图片：法新社周二，这一切达到了高潮，特朗普宣布成立“政府效率部”，该部将在政府外部为白宫提供“建议和指导”，并将与管理和预算办公室合作“推动大规模结构性改革，创造前所未有的政府创业方式”。它的首字母缩写是 DOGE，这也是狗狗币的股票代码。马斯克将与前共和党总统候选人维韦克·拉马斯瓦米 (Vivek Ramaswamy) 一起领导该组织。狗狗币的历史很有趣。2021 年 4 月 20 日，狗狗币粉丝们试图在他们所谓的“狗狗日”将其价值提升至 1 美元以上，但未能成功。3 月，佐藤敦子 (Atsuko Sato) 和她的狗 Kabosu 在日本成田市与幼儿园学生见面。图片：法新社4 月 20 日长期以来一直是大麻爱好者的非官方节日，马斯克本人在其职业生涯中也多次提到 420，包括他在 2018 年的推文，称他已获得资金以每股 420 美元的价格将特斯拉私有化。模因中图片中的柴犬是否因为这一切而得到特殊待遇？很遗憾，没有。这只狗的真名是 Kabosu，今年早些时候在日本去世，享年 18 岁。愿她安息。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286460/dogecoin-soars-trump-names-elon-musk-head-new-doge-efficiency-department?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国官员称，拜登和习近平预计将在秘鲁亚太经合组织会议期间举行会晤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286457/joe-biden-and-xi-jinping-are-expected-meet-apec-sidelines-peru-us-official-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 01:35美国总统乔·拜登的任期将于明年 1 月结束，届时前总统唐纳德·特朗普将重返白宫。图片来源：EPA-EFE据一位美国高级官员称，美国总统拜登预计将于周六与中国国家主席习近平举行会晤，这被认为是他们作为总统的最后一次面对面会谈。这场期待已久的会晤将在秘鲁利马举行的亚太经合组织峰会期间举行，这是拜登总统任期内的第三次面对面会晤。自 1979 年双边关系正常化以来，拜登是唯一一位在任期间未访华的美国总统。此次会晤将在前总统唐纳德·特朗普当选后中美关系未来充满不确定性之际举行，特朗普誓言对来自中国的商品征收 100% 的关税。2021 年上任后，拜登保留了特朗普 2017 年担任总统时推出的大部分对华强硬政策，包括对中国大陆征收关税产品。尽管如此，拜登还是一再强调管理与美国最大竞争对手竞争的重要性，尽管他采取措施限制中国公司在美国获取敏感技术。这位美国官员说，拜登与习近平坐下来会谈时，有几个问题将成为他议程上的突出议题。其中包括北京在乌克兰战争中对俄罗斯的支持、朝鲜向俄罗斯派遣 10,000 多名士兵，以及源自大陆的对美国网络基础设施的网络攻击。“我预计总统会警告说，对民用关键基础设施进行网络预先部署和对我们的关键网络进行鲁莽攻击是不可接受的，”这位官员补充道。“这些行动有可能破坏双边关系，并导致更广泛地远离中国技术。”2023年11月15日，中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登在加州伍德赛德举行的亚太经合组织峰会场边并肩而行。照片：路透社这位官员说，拜登预计还会对南海和台海紧张局势表示担忧。但当被问及特朗普政府领导下的中美关系将如何发展时，这位官员拒绝回应。拜登总统任期的最后一年，双边沟通渠道得到复苏，包括两军之间的沟通， 2022 年 8 月，时任众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台湾，随后两年紧张的局势终于得到缓解。去年 11 月，拜登和习近平在加州会面，同意恢复工作级别关系，取得了突破。其中包括召开海事磋商工作组，最近一次是在上周在北京举行的。这位官员表示，周六的会议将反映一年来取得的进展。“我们希望继续努力确保我们拥有这些渠道……我们认为这对于在未来一段时间内巩固两国关系的稳定至关重要，”这位官员补充道。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run&gt;]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286457/joe-biden-and-xi-jinping-are-expected-meet-apec-sidelines-peru-us-official-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国参议院共和党人选择内部人士约翰·图恩 (John Thune) 作为下一任领导人，而不是特朗普盟友里克·斯科特 (Rick Scott)</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286458/us-senate-republicans-pick-insider-john-thune-next-leader-over-trump-ally-rick-scott?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 01:35共和党议员约翰·图恩目前担任美国参议院二号人物。图片：TNS美国参议院共和党人选举约翰·图恩明年领导参议院，选择了一位备受尊敬的内部人士，不受唐纳德·特朗普支持者的公开施压，选择一位忠于美国当选总统的人。这位南达科他州参议员在三方竞选中获胜，表明参议院明年可以在一定程度上保持独立于特朗普，届时共和党将控制白宫，甚至可能控制参众两院。共和党将在 100 个席位的参议院中至少占有 52 个席位，并有望在众议院保留多数席位，众议院还有几场竞选尚未决出。63 岁的图恩被视为一位性情温和的制度主义者和经验丰富的立法者，与许多共和党同僚关系密​​切。他目前是参议院的第二号共和党人，将接替 82 岁的米奇麦康奈尔是参议院历史上任职时间最长的党内领袖。他于 2004 年首次当选参议员。图恩击败了另一位长期任职的制度主义者德克萨斯州参议员约翰·科宁和佛罗里达州参议员里克·斯科特，后者是特朗普的亲密盟友，得到了亿万富翁埃隆·马斯克和保守派评论员肖恩·汉尼提等有影响力的外部人士的支持。美国参议员里克·斯科特于周三抵达美国国会大厦参加参议院共和党领导人选举。照片：法新社这使得通常排外的选举成为特朗普执政期间参议院独立性的早期考验，特朗普尚未支持任何候选人，但呼吁下一任共和党领袖给予他回旋余地，以绕过正常的听证会和投票批准内阁提名人制度。三位竞争者都迅速表示对这个想法持开放态度。特朗普的一些最坚定的支持者曾表示担心，曾与麦康奈尔密切合作的 Thune 和 Cornyn 可能不愿意兑现特朗普的一些竞选承诺。两人都已任职 20 年，提出了重要立法并帮助其他共和党人当选。斯科特于 2018 年首次当选，是一位强硬的保守派，曾担任两届佛罗里达州州长。“没有里克·斯科特，整个特朗普改革议程都会摇摇欲坠，”特朗普顾问罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jnr) 在投票前的社交媒体帖子中表示。参议院共和党人抵制了这种压力。他们表示，多数党领袖一职需要有人花时间在党团内建立信任和支持。“我认为总统不值得利用他所拥有的政治资本来影响竞选，”图恩的支持者、参议员马克韦恩·穆林 (Markwayne Mullin) 表示。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286458/us-senate-republicans-pick-insider-john-thune-next-leader-over-trump-ally-rick-scott?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 17:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>唐纳德·特朗普重返白宫，与乔·拜登会面讨论过渡事宜</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3286456/donald-trump-returning-white-house-meets-joe-biden-transition?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.14 01:18美国当选总统唐纳德·特朗普周三在白宫椭圆形办公室会见总统乔·拜登。图片：美联社美国当选总统唐纳德·特朗普周三返回白宫，与即将离任的总统乔·拜登进行过渡会谈，此前不久，他与亿万富翁顾问埃隆·马斯克一起参加了众议院共和党会议。四年前，时任总统的特朗普拒绝承认自己在选举中败给拜登，拒绝在白宫与拜登会面，并缺席了拜登的就职典礼。但命运突然逆转，在上周对阵拜登副总统卡马拉·哈里斯的选举中，特朗普获得了 312 张选举人票，甚至赢得了普选票。尽管称特朗普对民主构成威胁，拜登仍欢迎他的继任者回归，并发誓确保权力的和平移交。两人在椭圆形办公室握手，拜登祝贺特朗普获胜，并补充说他期待着“平稳过渡”。拜登和特朗普在会晤期间握手。照片：路透社“政治是艰难的，在很多情况下，这不是一个美好的世界，但今天的世界是美好的，”特朗普回答道。“一切都会尽可能顺利，乔，我非常感激这一点，”他补充道。不过，另一项打破传统的是，即将上任的第一夫人梅拉尼娅·特朗普没有出席与吉尔·拜登的会面，拒绝了从佛罗里达州海湖庄园前往华盛顿的邀请。据白宫称，吉尔·拜登也在特朗普抵达时迎接了他，并向他赠送了一封手写的贺信给他的妻子，并表达了她的团队准备支持过渡的意愿。在讨论的其他国内和外交政策问题中，拜登的首要议程是说服特朗普维持美国对乌克兰的支持。在竞选期间，特朗普一直批评美国对乌克兰的援助，声称他可以在“一天之内”结束与俄罗斯的战争，欧洲许多人现在担心，这可能意味着迫使基辅向莫斯科做出重大让步。国家安全顾问杰克·沙利文本周早些时候表示，拜登将解释“他如何看待事物，现状如何”，并与特朗普讨论他“上任后考虑如何解决这些问题”。沙利文补充说，拜登将利用剩余的任期“向国会和新一届政府表明，美国不应该放弃乌克兰，放弃乌克兰意味着欧洲更加不稳定”。自 2022 年 2 月俄罗斯入侵以来，基辅已从华盛顿获得了约 1470 亿美元的援助，拜登承诺在 1 月 20 日任期结束前释放国会为乌克兰分配的所有资源。不过，在那之后，乌克兰的情况可能会变得紧张。共和党人总体上反对进一步援助基辅，但他们即将在华盛顿取得罕见的三连胜，重新控制白宫和参议院，同时进一步接近保住众议院的微弱多数。特斯拉首席执行官埃隆·马斯克周三在国会山观看特朗普与众议院共和党人会面。图片：路透社在与众议院共和党人的会晤中，特朗普与 Starlink 创始人马斯克一同出席，后者的卫星技术被乌克兰军队使用。上周，马斯克还参加了特朗普与乌克兰总统泽连斯基的通话。马斯克反对美国对乌克兰的援助，并在 2022 年提出了自己的和平计划，但遭到泽连斯基的拒绝。众议院共和党人预计将于周三晚些时候以秘密投票的方式选出他们的会议领导人，不过众议院议长迈克·约翰逊预计将保留其职位。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3286456/donald-trump-returning-white-house-meets-joe-biden-transition?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港库务局局长誓言迅速回应有关新电子养老金系统的投诉</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286452/hong-kong-treasury-chief-vows-swift-response-complaints-over-new-e-pension-system?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286452/hong-kong-treasury-chief-vows-swift-response-complaints-over-new-e-pension-system?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港巨星刘德华在台湾因歌曲选择引发口水战</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3286453/hong-kong-superstar-andy-lau-centre-war-words-over-song-choice-taiwan?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 22:56刘德华在夏天启动了他的“今天……是这一天”世界巡回演唱会。图片：中央社北京抨击一些台湾政客“操纵”香港巨星刘德华在台湾演唱会上演唱歌曲《中国人》。引起争议的焦点是刘德华在10月31日至11月3日台湾巡回演唱会期间演唱了他1996年的单曲。1997年，为纪念香港回归中国而发行的《中国人》这首歌引起一些台湾观众对他“精心策划的布景”的批评，一位政客称他为“亲共艺术家”。中国国务院台湾事务办公室发言人朱凤莲周三在北京表示，刘德华的演唱会受到岛内粉丝的欢迎，并指出这首歌是由台湾音乐家创作的。她说， “手拉手，不分你我，昂首阔步，让世界知道我们都是中国人”，这首词不仅得到了现场观众的“热烈响应”，也引起了海内外华人的共鸣。“绿营一些政客忘记了祖先，试图通过政治操弄干扰正常的音乐交流。”朱立伦表示，绿营政客指的是有“台独”倾向的民进党。朱立伦呼吁台湾同胞坚决反对“台独”，与大陆同胞共同努力，推动两岸和平发展。刘德华是上世纪 90 年代香港粤语流行乐坛“四大天王”之一，也成为了亚洲著名的电影明星。今年夏天，他开始了“今天是这一天”世界巡回演唱会，巡演范围覆盖了中国大陆多个城市以及新加坡、吉隆坡和台北。巡演将在香港结束，从 12 月 17 日起将举办 20 场演出。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3286453/hong-kong-superstar-andy-lau-centre-war-words-over-song-choice-taiwan?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平与拜登的最后一次峰会能否缓解特朗普下任总统之前的中美紧张局势？</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286421/will-xis-final-summit-biden-ease-us-china-anxiety-next-trump-presidency?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286421/will-xis-final-summit-biden-ease-us-china-anxiety-next-trump-presidency?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 15:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普的崛起标志着美国全球领导地位的终结</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3286120/trumps-rise-signals-end-us-global-leadership?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3286120/trumps-rise-signals-end-us-global-leadership?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 14:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港大学城将于 2034 年开始接待 32,000 名学生，并设有最大的医院</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3286449/university-town-hong-kong-start-welcoming-32000-2034-biggest-hospital?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 22:04这座大学城是北方大都市巨型项目的一部分。图片：May Tse大学城将成为香港最大的公立医院所在地，拥有 3,000 张病床，服务至少 32,000 人，并支持香港第三所医学院，首批居民将于 2034 年迁入该地区。周三公布了元朗牛潭尾新城的详细信息，其中 60% 是私人土地，此前北京方面对开发商在经济放缓的情况下不愿竞标项目表示担忧。当被问及政府是否担心私营部门的冷淡反应时，发展局发言人表示，开发商在上周五与港澳事务办公室主任夏宝龙会面后，应该已经“对参与项目有了一定的了解”。夏宝龙利用这次会议敦促来自房地产公司、商会、科技公司和国有企业的 29 名商界领袖支持香港的发展发言人补充说，政府有信心区内土地拥有人会参与交换申请，参与大学城规划。发言人说：“粉岭北新发展区曾发生过原地换地个案，”并引用过往的成功案例。“原地换地”计划允许指定用地的土地拥有人向政府缴付补价，并将土地发展为城市规划委员会、行政长官及其顾问批准的法定分区图则中所列的特定土地用途。牛潭尾大学城是北区都会的核心发展项目之一。北区都会是一个靠近中国内地边境的大型项目，预计将为本地和海外大学提供新校园。香港第三所医学院就是其中一所将落户牛潭尾的院校，并将配备一所综合教学及研究医院。“UniTown 有助推广香港作为国际医学及生物医学中心的地位，并促进香港成为医学和生物医学中心。高素质人才，”该局发言人说。香港澳门事务办公室主任夏宝龙上周会见了商界领袖，呼吁支持香港的发展。图片：讲义。他表示，大学还可以与创新科技界合作，促进与学生的交流。根据初步计划，127公顷城镇的三分之一，即约46公顷，将用于建设城镇，包括医学院、9公顷的医院和18公顷的住宅用地。这家医院将有3000张床位，是该市最大的医院。它将配备专家和先进的技术来应对复杂的疾病。根据该计划，还将为大学生建造约20,000个住宿单位。该项目不会提供公营房屋，但会兴建12,000至13,000个私人单位。该市镇将是一个自给自足的社区，拥有购物、休闲和娱乐设施，为该地区的居民、学生、工作人员、研究人员和医疗保健专业人士提供服务。由政府主导的土地平整和基础设施工程预计最早于2027年开始，而土地收回工作预计将于2026年至2027年之间完成。第一批住宅发展、医院和大学城用地将由2029年开始分阶段平整。该局表示，只有在完成详细研究后才能透露该项目的成本。该计划为期两个月的公众咨询将于周四开始，并持续到明年一月。房地产公司高力国际香港的测量师兼董事总经理刘振江估计，收回土地的成本将至少达到60亿港元。他表示，开发商有兴趣申请土地交换计划，但他们能否与政府达成协议取决于该地区地铁站的竣工等因素。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3286449/university-town-hong-kong-start-welcoming-32000-2034-biggest-hospital?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利总统要求埃隆·马斯克停止干涉意大利国内政治</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286450/italian-president-tells-elon-musk-quit-meddling-italys-domestic-politics?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 22:13意大利总统塞尔吉奥·马塔雷拉（Sergio Mattarella）在民意调查中一直高居榜首，是意大利最受尊敬的领导人。照片：AP意大利总统塞尔吉奥·马塔雷拉 (Sergio Mattarella) 周三告诉埃隆·马斯克 (Elon Musk) 不要干涉意大利事务，此前这位美国亿万富翁表示，阻止政府反移民倡议的罗马法官应该被打发走。意大利国家元首发表这一极不寻常的声明的背景是，执政联盟与司法部门之间的紧张关系日益加剧，引起了马斯克的注意，他是意大利总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 的朋友。“这些法官必须下台，”马斯克周二在 X 上写道，他指的是罗马的一个地方法官小组，该小组质疑政府在阿尔巴尼亚拘留寻求庇护者的举措的合法性——一项旨在阻止非法移民的措施。地方法官的举动意味着一小群刚刚被带到阿尔巴尼亚的移民必须被带到意大利，这使人们对梅洛尼打击非法入境者的旗舰计划产生了怀疑。埃隆·马斯克在全球公民奖颁奖典礼上向意大利总统乔治亚·梅洛尼颁发奖项。图片：AP马斯克的评论于周三登上意大利各大报纸的头版，而就在几个小时前，美国当选总统唐纳德·特朗普刚刚赋予他领导角色，旨在建立更高效的美国政府。“意大利是一个伟大的民主国家，知道如何照顾好自己，”马塔雷拉说道，他在民意调查中一直是意大利最受尊敬的领导人。“任何人，特别是如果如宣布的那样，即将在一个友好和盟国担任政府的重要角色，都必须尊重该国的主权，不能给自己下达指令的任务。”马斯克没有立即对 X 发表评论，但就在马塔雷拉发表声明后，他又回到了移民问题上，他写道：“意大利人民生活在民主国家，还是由未经选举的专制政权做出决定？”虽然梅洛尼没有对他的社交媒体帖子发表任何评论，但副总理马泰奥·萨尔维尼对他的干预表示欢迎。 “@elonmusk 说得对，”他周二在 X 上说道。争议围绕着欧盟法院 (ECJ) 10 月份的一项裁决展开，该裁决称，如果原籍国的一部分是危险的，那么任何原籍国都不能被视为安全——这一立场对意大利试图将无签证移民遣返祖国的政策提出了质疑。欧洲法院的裁决提到了捷克的一个案件，但适用于整个欧盟，裁决之际，梅洛尼政府正在阿尔巴尼亚建造拘留中心，负责处理在海上试图抵达意大利时被抓获的移民。这些中心旨在加快遣返速度，但罗马法院表示，在欧洲法院进一步澄清之前，不应发生这种情况。因此，过去三周被带到阿尔巴尼亚的两小群移民几乎立即被转移到意大利，使该计划陷入法律困境。意大利最高法院即将将于 12 月初审查罗马法庭此举的合法性，但法律专家表示，最终决定权可能仍掌握在欧洲法院手中。欧洲法院一名官员周三表示，这家位于卢森堡的法院可能需要数月时间来澄清意大利是否可以合法将移民遣返到其认为安全的国家，例如埃及、突尼斯和孟加拉国。欧洲法院最新的官方数据显示，平均需要 16.1 个月才能做出裁决，但如果法院决定加快诉讼程序，这个时间可能会缩短。这位不愿透露姓名的官员表示，鉴于此事引起的巨大关注，这“非常可行”，但即便如此，也需要数周时间才能发布意见。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286450/italian-president-tells-elon-musk-quit-meddling-italys-domestic-politics?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 14:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾杜特尔特称已准备好就毒品战争接受海牙国际刑事法庭审判 - “快点”</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286443/philippines-duterte-says-he-ready-face-icc-hague-over-drug-war-hurry?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286443/philippines-duterte-says-he-ready-face-icc-hague-over-drug-war-hurry?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着谈判取得成果，中加直飞航班将激增以满足需求</title>
      <link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286394/china-canada-direct-flights-surge-meet-demand-talks-yield-results?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 21:30一架加拿大航空的波音 737 MAX 8 飞机即将降落在多伦多皮尔逊国际机场。图片：路透社中国和加拿大的航空公司本周开始恢复定期直飞航班，将多伦多和温哥华与四个中国城市连接起来，此前两国航空监管机构达成协议，预计将缓解需求。中国民航监管机构自 10 月 30 日起通过官方媒体表示，未来两个月内，至少有五家航空公司将增加航班频率，将加拿大两个主要城市与北京、广州、上海和深圳连接起来。海南航空周日率先恢复航班，一架航班从多伦多起飞前往北京。加拿大航空、中国国际航空、中国南方航空和中国东方航空预计也将效仿。据新华社 10 月 30 日报道，中国民航局表示，直飞航班的“激增”将使人员往来和商务旅行更加顺畅，同时促进各自航空运输市场的复苏。总部位于蒙特利尔的加拿大航空表示，将把温哥华和上海之间的往返航班频率从每周四班增加到七班该航空公司还将从 1 月 15 日起恢复温哥华和北京之间的每日航班。副总裁马克·加拉多 (Mark Galardo) 表示，增加航班反映了“这些市场在加航全球网络中的重要性”、该航空公司的收入和网络规划。新华社补充说，恢复航班是在中国民航当局“多轮谈判”之后进行的。加拿大驻香港总领事馆领事兼项目经理劳雷尔·拉斯穆斯 (Laurel Rasmus) 周三表示：“由于这种积极的接触，加拿大和中国的航空公司现在被允许在两国之间逐步运营有限的增加水平的服务，以满足乘客需求。”“这将更适当地满足旅客和托运人的需求。”据旅游新闻网站报道，在扩建之前，中国和加拿大之间每周只有 6,300 个往返座位，而 2019 年为 52,000 个该网站称，两国之间每周有多达 110 个往返航班，但在冠状病毒大流行期间，客流量暴跌，2022 年加拿大将中国航空公司的航班限制为每周 6 个。 瑞银驻香港大中华区研究主管 Eric Lin 表示：“需求一直存在，主要是探亲访友，而不是出差。” 根据加拿大国家统计局的数据，2021 年，有超过 170 万中国人居住在加拿大。 Lin 说，居住在加拿大的中国旅行者否则会在香港或台北停留以到达中国大陆城市。 加拿大和中国之间航班频率的增加抵消了中国和欧洲之间部分航班的下降，这与欧洲航空公司禁止使用俄罗斯领空有关。 加拿大驻香港领事馆但这一上涨符合未来五个月往返中国的国际航班增加的大趋势。几年来，政治争端和冠状病毒使中加之间的商业关系紧张，但 2024 年前七个月，加拿大从中国的进口额为 361.6 亿美元，出口额为 120.5 亿美元，均超过了 2019 年同期的数字。中国是继美国之后的加拿大第二大贸易伙伴。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286394/china-canada-direct-flights-surge-meet-demand-talks-yield-results?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>孟加拉国的尤努斯可能与特朗普“和解”以推进两国关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286444/bangladeshs-yunus-could-bury-hatchet-trump-advance-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286444/bangladeshs-yunus-could-bury-hatchet-trump-advance-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港男子向幼儿园门口泼腐蚀性液体被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286445/hong-kong-man-arrested-over-throwing-corrosive-liquid-kindergarten-gate?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 21:42事件发生在沙田水泉澳邨。照片：Sam Tsang香港警方逮捕了一名男子，他涉嫌因对幼儿园传出的噪音感到愤怒而向幼儿园门口泼洒腐蚀性液体。事件中没有人受伤，但香港崇真会安忠幼儿园门口的几株植物有烧伤痕迹，工作人员于周二早上到达时发现一个破碎的玻璃瓶。门把手也被损坏。沙田水泉澳邨幼儿园职员向警方报案，警方在调查后于周三拘捕一名 64 岁男子。沙田警区总督察卢永健表示，嫌犯是该邨居民，相信是因为幼儿园传出的噪音而感到沮丧。监控录像还显示，嫌犯于周二凌晨 4 点左右向幼儿园门口扔了一个装有不明液体的玻璃瓶。嫌犯告诉警方他无业，没有精神病史，在幼儿园附近的一个单位住了两三年。该嫌犯目前已被警方拘留，以配合调查。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286445/hong-kong-man-arrested-over-throwing-corrosive-liquid-kindergarten-gate?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 13:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在中国科技发展的背景下，深圳研发支出飙升，堪比北京，香港则相形见绌</title>
      <link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3286417/shenzhens-soaring-rd-spending-rivals-beijing-dwarfs-hong-kong-amid-chinas-tech-drive?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.13 21:00按支出计算，深圳是中国第二大研发中心。照片：Costfoto/NurPhoto via Getty Images中国南方科技中心深圳去年在研发 (R&amp;D) 上的投入创下了历史新高，可与北京相媲美，并大大超过邻近的香港，从而巩固了其作为国家研究圣地的地位。根据上周发布的政府数据，到 2023 年，深圳的研发支出将跃升至 2236.6 亿元人民币（309.3 亿美元），首次突破 2000 亿元大关，比上一年增长近 19%。研发占该市国内生产总值 (GDP) 的 6.5% 左右，首次突破 6%。这使得深圳（华为技术有限公司和腾讯控股等大型科技公司的所在地）成为中国第二大研发中心，无论是绝对支出还是相对于其他城市的支出，都是如此。 GDP，根据市政府的数据。华为技术有限公司总部深圳的一家门店。照片：Iris Deng排名第一的北京去年投入了 2947.1 亿元人民币用于研发，占其 GDP 的 6.7% 以上。中国首都是中国许多顶尖教育机构和研究机构的所在地。然而，在企业研发支出方面，深圳表示处于领先地位。 2023 年，深圳企业研发支出达 2085.7 亿元人民币，占全市研发支出总额的 93% 以上。深圳已将社交媒体和视频游戏巨头腾讯以及受美国制裁的电信设备巨头华为列为研发领导者。华为 3 月份表示，去年研发支出达 1647 亿元人民币，相当于其全年收入的 23.4%。该公司已成为中国自力更生运动的拥护者，旨在减少对外国技术的依赖。它是 Nvidia 人工智能处理器本土替代品的领先供应商。根据腾讯的年度报告，该公司去年的研发支出为人民币 640.7 亿元。相比之下，深圳的研发支出远远超过香港的水平，香港是邻近的金融中心，正努力提升其科技生态系统。2022 年，香港的研发支出为 301.3 亿港元（38.7 亿美元），约合人民币 280 亿元，比上年增长 8%，但仍不到深圳同年研发支出的五分之一。 2022 年，香港的研发支出占其 GDP 的 1% 多一点，而深圳则超过 5.8%。香港尚未公布 2023 年的研发支出数据。2022 年 12 月，香港政府公布了一份蓝图，概述了香港转型为世界领先的创新和技术 (I&amp;T) 中心的计划。香港提出了一系列举措，包括最近由政府主导的 100 亿港元基金，旨在十年内吸引高达 1000 亿港元的 I&amp;T 领域投资。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3286417/shenzhens-soaring-rd-spending-rivals-beijing-dwarfs-hong-kong-amid-chinas-tech-drive?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>