<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 21:13:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>据报道，伊朗女学生脱衣抗议骚扰并被捕</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284971/female-iranian-student-strips-protest-harassment-and-arrested-reports-say?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.03 02:17据报道，一名伊朗女子在其大学外脱衣抗议，这段视频似乎是被附近一栋建筑内的旁观者拍摄的。照片：X/chelseahartisme据报道，伊朗当局于周六逮捕了一名女学生，原因是她在大学外脱光衣服，只剩内衣，独自抗议骚扰。据伊朗境外多家新闻媒体和社交媒体报道，这名尚未透露身份的女子在著名的德黑兰阿扎德科学研究大学内遭到巴斯基民兵成员的骚扰，他们撕扯了她的头巾和衣服。社交媒体上发布的视频显示，她随后脱下衣服以示抗议，只穿着内衣坐在大学外面，然后挑衅地走在街上，令路人大吃一惊。根据伊朗强制性着装规定，女性在公共场合必须戴头巾，并穿宽松的衣服，遮盖身体的所有轮廓。这段视频最先由伊朗学生社交媒体频道 Amir Kabir 通讯发布，并被众多波斯语媒体，包括 Dadban 法律事务社交媒体频道、Hengaw 人权组织和 Iran Wire 新闻网站。这段视频似乎是由邻近建筑物中的旁观者拍摄的。另一段视频显示，她被便衣男子塞进一辆汽车，并被带到一个秘密地点。《阿米尔卡比尔》通讯社称，她在被捕期间遭到殴打。目前无法立即证实这些报道，但伊朗保守派法尔斯通讯社在一份报告中证实了这一事件，并发布了一张学生被严重模糊的照片。它说，这名学生在课堂上穿着“不合适的衣服”，在被保安警告遵守着装规定后“脱光衣服”。它援引“目击者”的话，坚称保安人员与学生“平静地”交谈，并否认他们行为具有攻击性的报道。2022 年，伊朗库尔德妇女玛赫萨·阿米尼因涉嫌违反规定被捕，在拘留期间死亡后，爆发了前所未有的女性主导的抗议活动，要求废除强制性着装规定。在抗议活动中，女性打破了她们通过摘掉头巾，有时甚至焚烧头巾来打破禁忌，但在镇压之下，这种行为逐渐平息，镇压导致 551 名抗议者死亡，数千人被捕。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284971/female-iranian-student-strips-protest-harassment-and-arrested-reports-say?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 18:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普2.0：年纪更大、更具攻击性，可能更加强硬</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3284969/trump-20-older-more-aggressive-and-potentially-bigger-china-hawk?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3284969/trump-20-older-more-aggressive-and-potentially-bigger-china-hawk?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 17:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>机器人从日本福岛核反应堆中取出第一批熔化燃料</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284970/robot-retrieves-1st-melted-fuel-japans-fukushima-nuclear-reactor?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.03 00:325 月，日本神户展示了一台用于从受损福岛核电站反应堆中清除碎片的机器。图片：Kyodo via AP自 2011 年核泄漏事故以来，一个遥控机器人首次从遭受海啸袭击的福岛第一核电站三座受损反应堆之一内收集到一小块熔融燃料，并安全返回。负责管理该核电站的东京电力控股公司周六表示，这个可伸缩鱼竿状的机器人成功地从 2 号反应堆主安全壳底部的一堆熔融燃料碎片的上表面夹出了一块大小为 5 毫米（0.2 英寸）的砾石，这块砾石大小与一小块格兰诺拉麦片相当。“telesco”机器人的前端钳子仍夹着熔融燃料块，周六早些时候，身着全套防护服的工人将其从安全壳中拉出，机器人返回封闭的容器进行安全储存。这次取回的样品标志着熔化的燃料首次从安全壳中被取回。但任务尚未结束，除非确定样品的放射性低于设定的标准并安全放入容器中。如果放射性超过限制，机器人必须返回反应堆内部寻找另一块碎片。东京电力公司的官员表示，他们预计这块碎片足够小，可以满足要求。东京电力控股公司于 5 月展示了一款将用于回收福岛第一核电站碎片的机器人。图片：Kyodo via AP该任务最初于 8 月启动，原定为两周的往返，但由于事故而两次中止。第一次是开始时的程序错误，导致工作停滞了近三周，然后机器人的两个摄像头用于向远程控制室的操作员发送目标区域的视图，但出现故障。由于摄像头问题，机器人必须完全拉出进行更换，然后周一任务才能恢复。福岛第一核电站在 2011 年的地震和海啸中失去了关键的冷却系统，导致其三个反应堆熔毁。据估计，其中残留着 800 吨（880 吨）致命的放射性熔融燃料，东京电力公司已经进行了多次机器人探测，以找出如何退役该核电站。周三，Telesco 成功剪下了一块重量估计不到 3 克的碎片东京电力公司表示，他们从 2 号机组反应堆核心正下方的计划区域找到了 0.1 盎司（约合 0.1 盎司）的碎屑，13 年前的核事故中，大量熔融燃料从该区域落下。核电站负责人小野章 (Akira Ono) 表示，只有这一微小的碎屑才能提供关键数据，以制定退役策略、开发必要的技术和机器人，并追溯事故的发展过程。政府和东京电力公司为清理工作设定了 30 至 40 年的目标，但专家表示这一目标过于乐观，应进行更新。目前尚未制定完全清除燃料碎片或最终处置的具体计划。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284970/robot-retrieves-1st-melted-fuel-japans-fukushima-nuclear-reactor?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 16:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>习近平要求澳门下一任领导人实现经济多元化并解决民生问题</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3284963/diversify-economy-and-tackle-livelihood-issues-xi-jinping-tells-macaus-next-leader?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.02 22:24中国国家主席习近平（右）会见将于12月成为澳门下一任领导人的岑浩辉。图片：EPA-EFE/新华社中国国家主席习近平指示澳门下一任领导人要具有负责任的精神，进一步实现博彩中心经济多元化，解决民生问题，完善澳门的国家安全法律制度。候任行政长官岑浩辉分享了国家领导人的讲话，他还在周六表示，他计划本月完成部长人选，现任官员也在考虑之列。这位前澳门终审法院院长在10月13日的选举中赢得了98.5%的合格选民支持，周五，他在北京人民大会堂接受了李强总理的任命书后会见了习近平。岑浩辉在结束三天的访问返回澳门后举行的新闻发布会上表示：“这是我第一次受到如此强大的中央领导层的接见。”“这反映了中央政府对这次会晤是习主席和中央政府对澳门特别行政区政府工作的重要指示，也是习主席和中央政府全面坚定贯彻“一国两制”、“澳人治澳”方针的最生动体现。”他表示，习主席在周五的会晤中充分了解澳门面临的挑战，特别提到了医疗、老龄化、儿童保育、交通、城市更新等问题。“习近平主席作出许多重要指示，特别要求我要以负责任的精神，牢牢担当起一把手角色，和澳门各界一道，巩固和扩大澳门25年来建设的成就，”他说。“我们必须维护国家安全、主权和发展利益。未来，我们必须进一步完善机制和制度。经济多元化也是国家主席和中央领导人十分关心的问题。我们必须继续在这方面创造[有利]条件。” 12月20日，澳门特首林郑月娥将宣誓就任澳门第四任行政长官，当天也是澳门回归中国主权25周年。图片来源：新华社谭俊荣上任后的首要任务之一，是创建投资基金，推动澳门发展成为科技和人才中心。澳门下一任行政长官告诉记者，他计划本月某个时候向北京提交主要官员的人选，现任官员将与“能力出众、声誉良好、能担当大任”的专业人士一同考虑。谭俊荣还表示，他希望部长们以问题为导向，以国家整体利益为重，同时敢于“以负责任的精神解决澳门存在的各种问题和挑战”。“时机成熟时，我会告诉所有人我的选择和决定，”他说。谭俊荣将于12月20日宣誓就任澳门第四任行政长官，届时澳门将迎来回归中国25周年，结束四个多世纪的葡萄牙统治。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3284963/diversify-economy-and-tackle-livelihood-issues-xi-jinping-tells-macaus-next-leader?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拜登最新对台军售计划反映出美国两岸意图</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3284594/what-joe-bidens-latest-taiwan-arms-package-says-about-us-cross-strait-intentions?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3284594/what-joe-bidens-latest-taiwan-arms-package-says-about-us-cross-strait-intentions?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 14:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京著名评论员称，中美对抗在大选后仍将持续</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284957/us-china-confrontation-here-stay-after-election-says-influential-beijing-commentator?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.02 20:50美国将于周二选举下一任总统。图片来源：路透社一位著名学者表示，中美之间的竞争似乎不可避免，但下周总统大选的结果将决定华盛顿的策略是“粗俗”还是“精致”。中国人民大学国际关系学院副院长金灿荣在该校的一个论坛上表示，副总统卡马拉·哈里斯更有可能赢得大选，并补充说，她的做法将“更加精致、更加系统……也更加隐蔽”。相比之下，他表示唐纳德·特朗普“可能更简单、更粗俗”，但他现在的立场比他担任总统期间“更温和”，并且显示出微妙的变化。“特朗普有点像那种‘乱拳打死老夫子’的人——乱拳打得你头晕目眩，”金灿荣上个月在重阳金融研究院的一个论坛上表示，根据该大学在社交媒体上发布的一份记录， 其他观察人士表示，特朗普将制造更大的不确定性，并可能逆转缓解紧张关系的努力，而哈里斯可能会延续拜登总统的做法，将更加可预测。“无论谁上台，中国仍将是主要对手。战略上没有区别，只是在战术上如何对待我们，”金正恩说，并补充道，“大特点没有改变”。他表示，中国需要发展高端国内制造业，推进“一带一路”倡议和全球基础设施计划，使自己处于“非常积极主动”的战略地位。“美国想与我们对抗的事实是不变的，无法改变。我们只能面对它，承认中美关系已进入全面竞争时期，”金正恩说。他还表示，台湾问题“不会拖延太久”，无论谁赢得大选，都必须面对这个问题。中国人民解放军最近在岛内进行被称为“台独”的演习，几天前，台湾领导人发表讲话，北京方面称其宣扬分裂主义。“不管我们多么彬彬有礼，人都是有脾气的，到了一定程度，我们可能别无选择，只能采取行动，”金正恩说，并将赖昌星称为华盛顿控制下的“独立分子”。北京视台湾为其领土的一部分，必须与大陆统一，必要时不惜动用武力。与大多数国家一样，美国不承认台湾是独立国家，但反对任何以武力夺取台湾的企图，并有法律义务武装台湾，帮助台湾自卫。金永哲是社交媒体上颇具影响力的人物，在抖音（TikTok 的中文版）上拥有近 1100 万粉丝，他经常在抖音上发布政治评论。他还表示，在特朗普的领导下，超级大国之间的贸易战将“必然爆发”，他说特朗普持有“孤立主义”观点，将表现为“实施美国优先政策，不尊重盟友的利益”。金永哲补充道：“欧洲和日本相当紧张，会思考如何在如此强大的领导人面前保护自己的利益。”他还表示，特朗普对中国实施制裁的誓言将遭到华盛顿盟友的强烈反对，因此他是否能够继续推进这一计划还有待观察。 “现在的美国高度依赖其联盟体系，自身的实力并不强。如果特朗普上台，推行孤立主义，就会损害其联盟体系。他会得到一些小好处，但从长远来看，这对美国不利，”他说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284957/us-china-confrontation-here-stay-after-election-says-influential-beijing-commentator?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称斯诺克明星罗尼·奥沙利文移居香港或可免受英国税改影响</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284959/hong-kong-move-snooker-star-ronnie-osullivan-could-spare-him-uk-tax-reform-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284959/hong-kong-move-snooker-star-ronnie-osullivan-could-spare-him-uk-tax-reform-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>不是，但确实是。为什么巴西对中国的“一带一路”倡议持开放态度，但没有加入</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284926/no-yes-why-brazil-staying-open-chinas-belt-and-road-initiative-without-joining-it?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284926/no-yes-why-brazil-staying-open-chinas-belt-and-road-initiative-without-joining-it?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 13:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国民主能否经受住2024年大选的考验？</title>
      <link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3284609/can-us-democracy-pass-test-2024-election?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3284609/can-us-democracy-pass-test-2024-election?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>国际货币基金组织欢迎受美国制裁的前俄罗斯央行行长加入执行董事会</title>
      <link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3284956/imf-welcomes-us-sanctioned-former-russia-central-banker-executive-board?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.02 20:31位于华盛顿的国际货币基金组织总部。图：路透社国际货币基金组织周五表示，受到美国制裁的克谢尼娅·尤达耶娃 (Ksenia Yudaeva) 已当选为国际货币基金组织驻俄罗斯和叙利亚执行董事。执行董事会是国际货币基金组织的最高日常业务决策机构。执行董事由成员国或国家集团选举产生。即将离任的俄罗斯执行董事于 9 月宣布，曾担任俄罗斯央行行长纳比乌琳娜顾问的尤达耶娃将成为该国新任代表。尤达耶娃拒绝置评。国际货币基金组织发言人表示，执行董事是 IMF 官员，有责任为贷款人的利益行事，并遵守其法律和政策框架。“他们可以，而且在实践中，他们会定期传达选举他们的国家或国家集团的观点，”发言人补充道。美国财政部发言人拒绝就与尤达耶娃有关的制裁以及她是否能够担任 IMF 俄罗斯和叙利亚执行董事发表评论。俄罗斯央行前第一副行长克谢尼娅·尤达耶娃 (Ksenia Yudaeva) 出席 2016 年 1 月在俄罗斯莫斯科举行的盖达尔论坛 2016 年“俄罗斯与世界：展望未来”会议。照片：路透社执董会讨论了基金组织工作的各个方面，从 IMF 工作人员对成员国经济的年度健康检查到与全球经济相关的政策问题。自 2 月份全面入侵邻国乌克兰以来，俄罗斯一直是 IMF 的一个争议问题2022.9 月，在数个欧洲国家反对重新参与后，国际货币基金组织不得不放弃一项短暂的举措，即恢复对俄罗斯经济政策的常规“第四条”评估。战争开始后，基金组织已停止评估。在谈到尤达耶娃辞去俄罗斯央行行长一职时，纳比乌琳娜行长表示，她的前顾问帮助维护了该国的金融稳定。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3284956/imf-welcomes-us-sanctioned-former-russia-central-banker-executive-board?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 12:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度否认部长策划加拿大反锡克教徒袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3284951/india-denies-minister-plotted-anti-sikh-attacks-canada?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.02 19:57印度内政部长阿米特·沙阿（Amit Shah）于周四表示。图片：路透社印度周六否认内政部长阿米特·沙阿曾密谋在加拿大领土上针对锡克教活动人士，并表示已正式谴责渥太华的“荒谬和毫无根据”的指控。加拿大是印度以外最大的锡克教社区所在地，其中包括“哈利斯坦”的活动人士，这是一个边缘分离主义运动，旨在为在印度领土上划分出来的宗教少数派建立一个独立国家。渥太华此前曾指责印度策划了 2023 年在温哥华杀害 45 岁的加拿大入籍公民哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 的事件，他是一位著名的哈利斯坦活动人士。但本周，加拿大官员表示，渥太华已将针对加拿大锡克教活动人士的更广泛运动追溯到印度政府的最高层，暗示总理纳伦德拉·莫迪的得力助手。“印度政府对这种荒谬和毫无根据的指控表示最强烈的抗议外交部发言人 Randhir Jaiswal 告诉记者，“印度内政部长对美国政府的所作所为毫无根据。”10 月 14 日，加拿大总理贾斯汀·特鲁多与外交部长梅拉妮·乔利、公共安全、民主制度和政府间事务部长多米尼克·勒布朗在加拿大安大略省渥太华国会山参加关于加拿大皇家骑警调查“与印度有关的加拿大暴力犯罪活动”的新闻发布会。照片：路透社Jaiswal表示已传唤一名加拿大外交官并发出信函正式抗议对沙阿的指控。本周，加拿大外交部副部长戴维·莫里森 (David Morrison) 在加拿大议会委员会作证时证实了《华盛顿邮报》的一篇报道，该报道暗示沙阿参与了恐吓甚至杀害加拿大锡克教徒的阴谋。一位不愿透露姓名的加拿大高级官员表示，沙阿授权进行情报收集和袭击活动，包括 2023 年杀害尼贾尔 (Nijjar)。莫里森说他是该信息的消息来源，他告诉委员会：“记者打电话问我是不是那个人。我确认就是那个人。”贾斯瓦尔周六反击新德里，指责加拿大官员故意向媒体泄露“毫无根据的暗示”以“抹黑印度”。“这种不负责任的行为将对双边关系产生严重后果，”他补充道。加拿大总理贾斯汀·特鲁多和国家警察过去曾表示，有“明显迹象”表明印度参与了这起谋杀案，以及针对卡利斯坦活动人士的广泛恐吓、暴力和其他威胁活动。印度总理纳伦德拉·莫迪（左）与印度内政部长兼印度执政党印度人民党（BJP）领导人阿米特·沙阿。图片来源：路透社印度一再否认这些指控，这些指控导致两国外交关系急转直下。上个月，印度和加拿大分别驱逐了对方的大使和其他高级外交官。在莫里森发表讲话的第二天，一家加拿大间谍机构发布报告警告称，印度正在使用网络技术追踪海外锡克教分裂分子，并加强了对加拿大政府网络的网络攻击。现年 60 岁的沙阿担任内政部长，负责监督印度内部安全部队。他经常被称为继总理莫迪之后印度第二大权势人物，几十年来他一直忠诚地为莫迪服务。沙阿以精湛的政治战略家而闻名，莫迪称赞他策划了 2014 年的大选胜利，使这位领导人上台执政。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3284951/india-denies-minister-plotted-anti-sikh-attacks-canada?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜军队驻扎乌克兰边境推动欧洲深化东亚防务关系</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284929/north-korean-troops-ukraines-border-drive-europe-deepen-east-asian-defence-ties?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284929/north-korean-troops-ukraines-border-drive-europe-deepen-east-asian-defence-ties?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 12:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>巴德诺克当选英国保守党新领袖</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284953/badenoch-elected-new-leader-uk-conservative-party?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.02 20:17周六，保守党宣布新领导人后，新任保守党领袖凯米·巴德诺赫 (Kemi Badenoch)（中）和她的丈夫哈米什 (Hamish)（右）以及保守党领袖候选人罗伯特·詹里克 (Robert Jenrick)（左）。巴德诺赫接替里希·苏纳克 (Rishi Sunak)。图片来源：EPA-EFE“反觉醒”候选人凯米·巴德诺赫 (Kemi Badenoch) 周六赢得选举，成为英国保守党新任领袖，接替在 7 月大选中因党内惨淡表现而辞职的里希·苏纳克 (Rishi Sunak)。现年 44 岁的巴德诺赫在与前移民部长罗伯特·詹里克 (Robert Jenrick) 的双雄角逐中胜出，赢得了 57% 的党员选票。她表示，成为党魁是一项“巨大的荣誉”，但“摆在我们面前的任务很艰巨”。“我们必须诚实面对我们犯过错误”和“让标准下滑”的事实，她说。“是时候开始做事了，是时候更新了，”她补充道。这位好斗的前平等部长现​​在面临着一项艰巨的任务，即重新团结一个分裂而虚弱的政党，该政党在执政 14 年后于 7 月被彻底赶下台掌权。巴德诺赫将成为反对党的正式领导人，并在每周三的传统首相问答环节中与工党的凯尔·斯塔默在下议院对决。然而，由于保守党在选举中表现惨淡，她将带领人数大大减少的保守党议员在议会中任职。改革英国政党领袖奈杰尔·法拉奇于 10 月 7 日在伦敦举行的新闻发布会上发表讲话。照片：EPE/EFE她必须制定战略来重新获得公众的信任，同时阻止支持流向由英国脱欧领袖奈杰尔法拉奇领导的右翼改革英国党。由于以右翼政纲竞选，她还面临着未来在保守党议员队伍中遇到困难的可能性，其中包括许多中间派。巴德诺赫出生于伦敦，父母是尼日利亚人，在拉各斯长大，她呼吁回归保守价值观，指责她的政党在性别认同等社会问题上变得越来越自由。她称自己是一个直言不讳的人，这一性格在竞选过程中引起了争议。在谈到移民问题时，巴德诺赫表示，在决定谁应该被允许在英国居住时，“并非所有文化都同样有效”。她因暗示小企业的法定产假工资“过高”而受到广泛批评，当她开玩笑说多达 10% 的英国五十万公务员坏到“应该进监狱”的地步。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284953/badenoch-elected-new-leader-uk-conservative-party?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 12:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港警方逮捕 8 名涉嫌在监狱外伤害惩教人员的男子</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284947/hong-kong-police-arrest-8-men-over-wounding-correctional-services-officer-outside-prison?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.11.02 19:22西贡壁屋监狱外的警察。受害者头部和手臂有六处伤口，右手腕骨折。照片：Jelly Tse香港警方拘捕了八名涉嫌于周五在监狱外伤害一名惩教人员的男子，并表示警方正在调查事件是否与受害人的工作有关。警队有组织犯罪及三合会调查科警司林启初表示，所有嫌犯均有三合会背景，警方会继续追捕其他与案件有关的人士。“警方强烈谴责针对公务员的暴力行为和个别罪犯的不法行为，”林启初说。“我要再次声明，打击三合会是警务处处长的首要行动重点之一。警方会继续采取行动，打击三合会及相关收入来源。”三名男子在离开西贡壁屋监狱时袭击了这间有 50 年历史的惩教署助理办公室。林郑月娥周六对媒体说，其中一名嫌疑人是袭击事件中的领头人，其他七人是他的同伙。警方仍在调查他们在事件中扮演的角色，警方还指出，没有证据表明袭击与受害人的财务状况或个人生活有关。“这是否与受害人的工作有关，是警方的调查方向之一，”林郑月娥说，并指出警方也在调查嫌疑人是否认识受害人。这位高级警官说，受害人的头部和手臂有六处伤口，右手腕骨折。一名知情人士称，他头部的两处伤口长 10 厘米（四英寸）和 6 厘米。他补充说，这三名男子用“棍状硬物”袭击狱警，而不是当局先前报道的刀具。警方表示，受害者目前情况稳定。警方还透露，肇事者在越狱过程中与一对母女相撞，导致她们受伤，两人经治疗后出院。林郑月娥指出，警方仍在追捕肇事者，但没有透露预计还会拘捕多少人。惩教署周五表示，对此案深表关注。“该署对事件深表关注，并强烈谴责肇事者的不法行为，”它说。部门工作人员也在向该警员及其家人提供帮助。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284947/hong-kong-police-arrest-8-men-over-wounding-correctional-services-officer-outside-prison?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>以色列对“世界末日”般的加沙北部发动致命袭击</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284948/deadly-israeli-strikes-apocalyptic-north-gaza?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284948/deadly-israeli-strikes-apocalyptic-north-gaza?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 11:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>