<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>南华早报</title>
    <link>https://www.scmp.com</link>
    <description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Aug 2024 09:14:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国法律专业毕业生通过扫描二维码盗取寺庙捐款 4,200 美元</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3273810/thieving-china-law-graduate-swipes-us4200-temple-donations-switching-qr-codes?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 16:00中国一名法学毕业生承认窃取了中国西部各地佛教寺庙的捐款。图片：南华早报合成/百度/澎湃新闻中国一所顶尖大学法学院毕业生因窃取多省佛教寺庙捐款而被逮捕，他将寺庙的收据二维码改成自己的。据《北京青年报》报道，这名未公布身份的男子向警方供认，今年他从西南省份四川、重庆和西北省份陕西的寺庙盗窃了人民币三万多元（合四千二百美元）。据信，这名男子拥有中国最负盛名的大学之一的法学硕士学位。本月，陕西警方公布了他在宝鸡市法门寺的视频片段，此案由此曝光。监控录像显示该男子走近寺庙捐款箱。图片来源：微博/澎湃新闻从寺庙的监控录像中可以看到，这名男子和其他游客一起跪在捐款箱旁边的一尊佛像前。然后，他将一张写有自己个人二维码的纸条放在捐款箱上，覆盖寺庙的二维码。随后，该男子双手合十，向佛祖鞠躬三次。离开寺庙前，他在捐款箱里放了一张钞票，具体面值不详。被警方抓获后，该男子供认，自己曾用同样的手段从其他省份的佛教机构偷钱。警方称，他偷走的钱都已归还。这个故事在网上引起了广泛关注，仅抖音上的观看次数就达到610万次。“中国有句俗语说，上天有神，坏事不能做。现在应该改成我们头顶上有个监控摄像头。”一位网络观察者说道。该男子承认从多座佛教寺庙偷窃。图片来源：微博/澎湃新闻“他学法律，但还是违法”，另一人说道。在中国，盗窃佛寺捐款并非罕见。今年7月，江西省东南部一名男子因潜入一座寺庙并多次砸开捐款箱而被捕。此外，去年上海一名男子因盗窃尼姑庵捐款箱中的钱而被捕。他为自己辩护说，他只是在得到佛祖的批准后借了钱，佛祖的手势表示“这样做是可以的”。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3273810/thieving-china-law-graduate-swipes-us4200-temple-donations-switching-qr-codes?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>项目困境凸显巴基斯坦作为中国“全天候”合作伙伴的可靠性</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273878/project-woes-spotlight-reliability-pakistan-all-weather-partner-china?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273878/project-woes-spotlight-reliability-pakistan-all-weather-partner-china?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>库尔斯克入侵后俄罗斯发起“反恐行动”阻止乌克兰军队</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274002/russia-launches-counterterror-operation-stop-ukrainian-troops-after-kursk-incursion?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 16:04俄罗斯武装部队纵队在俄罗斯库尔斯克州苏詹斯基区集结兵力，与乌克兰军队作战。图片：AP莫斯科周六在与乌克兰接壤的三个边境地区发起了“反恐行动”，以制止基辅在两年半冲突中最大的跨境攻势。据独立分析人士称，乌克兰部队于周二上午越过边境进入俄罗斯西部库尔斯克地区，发动了一次突袭，并已推进数公里。俄罗斯已部署了额外的部队和装备，包括坦克、火箭发射器和航空部队，以阻止前进的部队。俄罗斯国家反恐委员会周五晚间表示，它正在“在别尔哥罗德、布良斯克和库尔斯克地区开始反恐行动……以确保公民安全并制止敌人破坏组织实施的恐怖主义行为威胁。”根据俄罗斯法律，安全部队和军队在“反恐”行动期间拥有广泛的紧急权力。在俄罗斯袭击乌克兰期间，因俄罗斯炮击而逃离的俄罗斯边境附近一个村庄的当地居民抵达乌克兰苏梅的一个疏散中心。图片：路透社行动受到限制，车辆可以被扣押，电话可以被监控，一些地区被宣布为禁区，设立检查站，关键基础设施站点的安全得到加强。反恐委员会表示，乌克兰发起了“前所未有的企图，破坏我国多个地区的局势稳定”。它称乌克兰的入侵是“恐怖袭击”，并表示基辅军队打伤了平民，摧毁了居民楼。乌克兰领导人对这次行动守口如瓶，基辅最亲密的盟友美国表示，事先并未获悉这些计划。但总统泽连斯基似乎吹嘘他的军队早期取得的成功，本周早些时候他表示，俄罗斯必须“感受到”自 2022 年 2 月以来对乌克兰发动全面攻势的后果。俄罗斯的国防部于周六公布了坦克兵向库尔斯克地区乌克兰阵地开火以及夜间空袭的视频，此前国防部周五表示，已向边境地区部署了更多部队。国防部还表示，已在夜间击落了 26 架试图袭击该地区的乌克兰无人机。获取更多RSS：https://feedx.net https://feedx.run]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274002/russia-launches-counterterror-operation-stop-ukrainian-troops-after-kursk-incursion?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 08:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2022 年香港新生儿数量创历史新低，预计明年幼儿园将遭遇重创</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3273988/historic-low-number-hong-kong-newborns-2022-expected-hit-preschools-hard-next-year?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3273988/historic-low-number-hong-kong-newborns-2022-expected-hit-preschools-hard-next-year?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国指责美国国家民主基金会“进行意识形态渗透”</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274000/china-accuses-us-group-national-endowment-democracy-ideological-infiltration?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 15:47中国发布美国国家民主基金会报告，旨在“揭露”这个美国资助机构。图片：美联社中国在一份旨在“揭露”美国一个组织运作的长篇报告中指责该组织进行“意识形态渗透”，包括资助香港的反北京势力和支持台湾的分裂势力。中国外交部周五发表的文章指责华盛顿通过美国国家民主基金会（NED）“颠覆其他国家政权”和“进行意识形态渗透”——拉丁美洲和中东国家也对此表示赞同。美国国家民主基金会由美国国会资助，其目标是支持“世界各地的民主斗争”。它为海外团体、工会和机构提供资金。 1997年，香港民主党创始主席李柱铭获得该组织的最高荣誉“民主奖”。报告指出，“NED长期以来一直与那些试图通过提供资金和公众支持来破坏香港稳定的人相勾结”，其中包括香港观察组织和大赦国际，以及美国、英国和德国的“反华议员”。报告称，2020年，在反对现已废除的引渡法案的反政府抗议活动中，NED在香港资助了总额达31万美元的项目。该基金会有时被称为华盛顿的“政权更迭机构”，还提名香港运动领军人物黎智英为2023年诺贝尔和平奖候选人。香港民主党创始主席李柱铭曾荣获美国国家民主基金会最高荣誉“民主奖”。照片：Jonathan Wong据该组织网站介绍，NED每年向100多个国家“致力于民主目标”的团体提供2000多笔赠款。前美国国防部官员Michael Pillsbury在2014年表示，华盛顿通过NED“资助了数百万美元的项目”，针对香港。“每个国家都有权走适合本国国情和人民需要的发展道路”，外交部报告指出，同时呼吁“国际关系更加民主”。“任何国家都没有资格对其他国家说教民主和人权，[或利用]民主和人权作为借口，侵犯其他国家主权，干涉其内政，煽动意识形态对抗。”北京长期以来一直谴责该组织。 2022年，外交部发布“事实说明”，指责华盛顿通过NED将民主武器化，称该组织“干预香港选举，干涉中国内政”。最新报告还指责NED与台北执政党民进党合作“动员‘民主力量’开辟‘东方民主斗争前线’，炒作‘今天乌克兰，明天台湾’的虚假叙事”。报告指出，2022年，双方共同主办了世界民主运动全球大会活动，欧洲议员和智库代表出席。一年后，时任台湾领导人蔡英文从美国国家民主基金会主席戴蒙·威尔逊手中接过了该组织的“民主服务奖章”。该报告还提到了美国国家民主基金会对世界维吾尔代表大会的支持。该组织总部位于慕尼黑，声称在中国新疆维吾尔自治区，以穆斯林为主的少数民族维吾尔族正在遭受“种族灭绝”。报告称，美国国家民主基金会每年平均为世界维吾尔代表大会提供500万至600万美元的资助。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274000/china-accuses-us-group-national-endowment-democracy-ideological-infiltration?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 07:50:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>香港奥运成功举办表明政府投资和政策正确：部长</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273999/hong-kongs-olympic-success-shows-government-investment-policies-right-path-minister?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 14:55体育部总监杨启刚到机场欢迎香港队，其中包括奥运金牌得主江颖茵。照片：Elson Li香港体育部长呼吁商界聘用退役运动员，他表示，香港在巴黎奥运会上的出色表现证明政府的投资和政策方向正确。文化体育旅游局局长杨润雄周六也证实，政府正努力争取本月晚些时候中国金牌运动员来访。他在一档电台节目中说：“我认为我们的结果反映出，在一段时间内......也许是五到十年的时间里，政府在体育方面投入的资源和我们的政策总体上是朝着正确的方向发展的。”香港在巴黎奥运会上创造了历史，花剑选手张家朗和重剑选手江文慧分别获得两枚金牌。游泳运动员 Siobhan Haughey 获得两枚铜牌，与这两位选手并列奖牌榜第二名。在东京奥运会上，张家朗获得金牌杨德昌表示，香港培育优秀运动员并非一两年就能完成的事，香港的两名击剑金牌得主，曾参加过三届奥运会。他补充说，培育优秀运动员，需要长期投入、社会参与体育，以及市民态度的转变。“十几年前，家长不希望子女全身心投入运动，认为学习可能更重要。”他表示。“过去几年，我们看到一些变化，这可能与政府更积极协助香港优秀运动员有关，例如他们退役后的学习或工作安排。这样父母就比以前更安心了。”部长还谈到孔令辉令人震惊的退役声明以及她在香港赛马会担任助理对外事务经理的新职位，并补充说他“绝对”支持和尊重她的决定。“我认为所有运动员都会有退役的一天。很多时候运动需要一定的体力或训练，”他说。“大家都知道她已经参加了三届奥运会。大家也都知道她受了伤，所以我觉得作为个人决定，我们绝对支持和尊重她的决定。”杨致远亦提到江在香港赛马会的新职务，并称该机构是一个“好雇主”，她能找到机会和可以茁壮成长的工作环境是最重要的。“我希望她能在那里充分发挥自己的能力，并通过香港赛马会回馈社会。”他补充道。杨致远在另一档电台节目中呼吁商界考虑聘用前运动员，因为他们有能力面对逆境。游泳运动员 Siobhan Haughey 在巴黎奥运会上获得两枚铜牌。图片来源：路透社该部长还于周六证实，当局正在安排获得金牌的中国大陆运动员访港，杨希望他们本月能来港。《南华早报》此前报道称，这些运动员将暂定于 8 月底来港，与之前奥运会结束后奥运选手与香港人见面的安排一致。目前尚不清楚有多少或哪些大陆奥运运动员将加入。自 1997 年香港回归中国以来，大陆奥运代表团就曾访问香港。在 2021 年东京举行的上一届奥运会上，国家队赢得了 38 枚金牌、32 枚银牌和 18 枚铜牌。金牌得主于 12 月访问了香港三天，为香港居民带来了羽毛球、击剑、体操、乒乓球、跳水等体育项目的表演游泳。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273999/hong-kongs-olympic-success-shows-government-investment-policies-right-path-minister?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>风趣的中国问题教授告诉学生不要在研讨会上调情，也不要茶歇时暴饮暴食</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3273798/witty-china-professor-tells-students-not-flirt-seminars-or-overeat-tea-breaks?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 14:00中国一位教授为他的学生制定了一份幽默规则，指导他们在学术环境中应如何表现。图片：SCMP 合成/Shutterstock/百度中国一位教授为参加学术聚会和研讨会的学生制定了礼仪规则，这在大陆社交媒体上为许多人带来了欢乐。这套针对硕士生和博士生的诙谐行为准则是​​由北京华北电力大学能源经济学家曾明起草的。据网易新闻报道，本月初，这一系列规则在网上引发热议。报道称，曾明表示，这些规则是根据小学生的格式制定的，旨在防止他的学生“在外人面前丢脸”。第一条规则是，学术聚会不应被视为旅行或调情的机会。学术交往规则由经济学教授曾鸣制定。图片来源：百度随后，曾鸣还敦促他的学生不要成为“巨婴”，不要用琐碎的事情来打扰会议组织者。学生要自己想办法解决自己的问题。茶歇时，他反复叮咛：“别吃饱，别吃饱，别吃饱”，“别喝太多咖啡，别跟知名教授争抢最后一个三明治，别吃完甜点还带两根香蕉进会议室”。“如果你们在茶歇期间有这些行为，被我发现，我就让你延期一年毕业”。对于用英语说话，曾老师说，学生要经常点头，即使听不懂，有时还要皱眉假装在思考。在问答环节，学生不要表扬演讲者：“你的称赞毫无意义，要学会尊重别人。” “这只会耽误别人吃饭的时间，”曾教授说。他还敦促学生注意提问的质量：“别一开口就让别人觉得你很低级，”曾教授建议道。如果学生在学术活动中遇到曾教授的导师，应该恭敬地称呼他们然后离开。“不要逗留让我的老师询问你的学习成绩。这样我的老师就会意识到我教出了一个多么差的学生，”其中一条规则写道。另一条规则写道：“对于你非常喜欢的女孩，不要问她的学习情况。你应该在网上查看她的论文。如果一个人的论文可靠，这个人也应该可靠。曾教授的行为准则明确禁止在学术聚会上调情。照片：法新社“如果她问起你的学习情况，不要急着回答，要采取拖延战术。先找我确认，我会给你一份证明你学术能力的文件。”这位教授说，如果他的学生记不住规则，他们应该记住一件事。如果他们惹麻烦，不要透露老师的名字。曾教授的行为准则在抖音上吸引了 600 万次观看，并吸引了约 2 万条评论。一位在线观察员说：“曾教授不仅教学生学术研究，还教他们人性和基本的礼仪。”“真有趣的老师！我想成为他的学生，”另一位网友说。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3273798/witty-china-professor-tells-students-not-flirt-seminars-or-overeat-tea-breaks?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾与越南海岸警卫队在南海附近举行首次联合演习</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273997/philippines-and-vietnam-coastguards-hold-first-joint-drills-near-south-china-sea?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 14:06在菲律宾巴丹省海域，一艘越南海岸警卫队船在菲律宾和越南海岸警卫队联合演习中发射水炮。图片：路透社菲律宾和越南海岸警卫队在马尼拉附近举行了消防和搜救演习，这是这两个在南海与北京存在海上争端的国家首次举行此类演习。菲律宾和越南都声称对南沙群岛的部分战略水道拥有主权，但表示在马尼拉湾口举行的演习有助于维护有争议海域的和平与稳定。“我们朝着一个方向前进，这是件好事，这就是菲律宾基于规则的做法，”菲律宾 BRP Gabriela Silang 号船长 Lawrence Roque 在周五演习结束后告诉记者。“我们还希望越南海岸警卫队，特别是越南政府，也能……效仿菲律宾，加强或遵循基于规则的做法，”他补充道。Gabriela Silang 号和越南的 CSB 8002 船向第二艘菲律宾船只发射了水炮模拟在通往南海的海湾入口处波涛汹涌的水域中救援一艘着火船只。8 月 9 日，在有争议的南海巴丹岛附近举行联合海上演习后，菲律宾海岸警卫队的一名人员向一艘越南海岸警卫队的船只敬礼。照片：法新社随后，一架菲律宾直升机将橙色假人扔进海里，两艘船发射了微型橡皮艇，在 1 米（3.3 英尺）高的海浪上方剧烈摇晃，以回收假想的受害者。当两艘船以并肩机动结束演习时，船员们站在甲板上互相敬礼。“我们希望这将是更多此类演习的开始，”罗克补充道。此次演习与近几个月来菲律宾和中国船只之间的暴力对抗形成了鲜明对比，这些对抗引发了人们对冲突可能将马尼拉盟友美国卷入其中的担忧。北京声称对几乎整个南海拥有主权，无视包括菲律宾在内的几个东南亚国家的对手主张，以及一项认为其主张没有法律依据的国际裁决。8 月 9 日，菲律宾海岸警卫队人员在菲律宾巴丹省海域举行的菲律宾和越南海岸警卫队联合演习中进行急救模拟。照片：路透社最严重的事件之一发生在 6 月，当时中国水手挥舞着刀具和斧头等武器登上菲律宾海军舰艇，当时这些舰艇正在向菲律宾控制的仁爱礁执行补给任务。菲律宾海岸警卫队表示，计划今年晚些时候派遣一艘舰艇前往越南，以加强海上合作在联合演习之后。周五晚间，菲律宾海岸警卫队在 Facebook 上发表声明称，将回报越南派遣海岸警卫队船只前往马尼拉进行首次港口访问的“善意姿态”。这两个东南亚国家最近分别向联合国提交了信息，声称对有争议海域的资源拥有专有权。6 月，越南提出与菲律宾就重叠的海事索赔问题举行会谈。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273997/philippines-and-vietnam-coastguards-hold-first-joint-drills-near-south-china-sea?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 06:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>专家称全球疫情激增 港府养老院和医院疫情暴发</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273995/hong-kong-records-covid-outbreaks-care-homes-hospitals-amid-global-surge-experts?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273995/hong-kong-records-covid-outbreaks-care-homes-hospitals-amid-global-surge-experts?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 05:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>菲律宾男体操运动员在奥运会上的胜利能否打破该国体育界的性别规范？</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3273895/can-male-philippine-gymnasts-olympics-victory-shatter-nations-gender-norms-sports?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3273895/can-male-philippine-gymnasts-olympics-victory-shatter-nations-gender-norms-sports?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>民防部门称，以色列袭击加沙学校造成至少 90 人死亡</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273994/israels-strike-gaza-school-kills-least-90-civil-defence-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273994/israels-strike-gaza-school-kills-least-90-civil-defence-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 05:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>李约翰说，年轻人可以在香港成为冠军，实现奥运理想</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273993/young-people-can-become-champions-hong-kong-live-olympic-ideals-john-lee-says?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 12:37香港特首还称赞奥运金牌得主江菁菁和她的队友在香港运动会上取得的“历史性进步”。照片：Elson Li香港特首李家超在一次高层青年峰会上表示，香港是年轻人成为冠军的好地方，也是践行“更快、更高、更强——一起来”的奥林匹克格言的好地方。他敦促年轻人要相信自己，相信自己的直觉。行政长官李家超周六表示，每一位参加巴黎奥运会的香港运动员都表现出了坚定的决心、不懈的努力、活力、热情和强大的团队精神——这些都是“香港精神”的宝贵特质。他还表示，香港运动员在定于周日闭幕的奥运会上赢得了两枚金牌和两枚铜牌，取得了“历史性的进步”。“他们每个人表现出的坚定的专业精神和体育精神让我们感到自豪，”他说。“虽然我们不能都是奥运冠军，但我们都可以成为自己故事的冠军。我们都能在我们的追求中践行‘更快、更高、更强——一起’的奥林匹克格言的精神。”李家祥还表示，香港是实现这些雄心壮志的好地方，并指出香港精神的重要性在于永不放弃、始终努力取得最佳结果。李家祥强调，年轻人是香港最大的财富，政府非常重视青年发展。他补充说，得益于无与伦比的连通性和国家的坚定支持，香港为年轻人提供了无限的发展潜力。“今天在座的年轻人，要相信自己，相信自己的直觉，不断超越自己，”李家祥说。“未来掌握在你们手中。 论坛是行政长官在去年的施政报告中提出的一项倡议，是香港年度青年节的一部分。出席论坛的还有北京高级官员以及沙特阿拉伯、马来西亚和老挝的副部长。开幕式的主礼嘉宾包括中央政府驻香港联络办公室主任郑雁雄和外交部驻香港办事处特派员崔建春。中华全国青年联合会主席徐晓也在活动上发表了预先录制的视频致辞。最近加入香港赛马会企业事务部的奥运金牌得主江敏慧也将参加下午的一个关于培养年轻人积极思维的环节。更多精彩内容，敬请关注……]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273993/young-people-can-become-champions-hong-kong-live-olympic-ideals-john-lee-says?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 04:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国关注英国关系解冻的迹象，新工党政府正在权衡选择</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273957/china-watching-britain-signs-thaw-new-labour-government-weighs-its-options?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273957/china-watching-britain-signs-thaw-new-labour-government-weighs-its-options?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 04:20:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>马凯硕在回忆录中写道：挑战李光耀的叛逆大学生</title>
      <link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3273859/kishore-mahbubani-his-memoir-rebel-undergraduate-who-took-lee-kuan-yew?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3273859/kishore-mahbubani-his-memoir-rebel-undergraduate-who-took-lee-kuan-yew?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>朝鲜金正恩提议将受洪水影响的居民带到平壤</title>
      <link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273987/north-koreas-kim-jong-un-offers-bring-flood-affected-residents-pyongyang?utm_source=rss_feed</link>
      <description><![CDATA[2024.08.10 10:29朝鲜领导人金正恩视察平安北道义州郡洪灾地区。图片：KCNA via KNS/ AFP朝鲜国家媒体 KCNA 周六报道称，朝鲜领导人金正恩本周再次视察了该国与中国边境附近的一个被洪水淹没的地区，以讨论支持最近暴雨和洪水受灾民众的计划，包括将约 15,400 人转移到该国首都，直到新房建成。据 KCNA 报道，金正恩于周四和周五对受灾地区之一的义州郡进行了为期两天的访问，为受灾民众提供额外支持。朝鲜上周表示，由于暴雨，朝鲜新义州市和义州郡的数千所房屋被淹。7 月下旬，金正恩视察了被洪水淹没的地区，视察了救援工作。在该地区遭受热带风暴“金正恩”带来的强降雨袭击后，军方在大约半天内组织了大约 10 架飞机，每次大约 20 次飞行，救出了 4,200 人盖美。朝中社称，金正恩谈到了向首都平壤的老人、士兵、儿童和母亲提供国家支持直到他们的新家建成的计划，并补充说大约有 15,400 人可能会被带到平壤。这张照片拍摄于中国边境城市丹东，靠近鸭绿江，朝鲜一侧的农田在 7 月大雨后被洪水淹没。图片来源：共同社金正恩表示，由于损失惨重，洪水灾民至少需要两三个月的时间才能在房屋建造和修复工作完成后恢复正常生活。据朝中社报道，金正恩还感谢那些向朝鲜伸出援手并表示愿意提供人道主义援助的国家和国际组织，但他表示，朝鲜将“凭借自己的力量和努力，走自己的路”。周日，朝鲜表示，俄罗斯总统普京已向朝鲜提供人道主义援助。金正恩对此表示感谢，但他表示，由于他的政府已经采取措施开展恢复工作，他将“如果需要援助”而寻求帮助，朝中社报道。上周，韩国红十字会表示，韩国已准备好向朝鲜提供救援物资，以应对近期暴雨造成的损失。]]></description>
      <guid>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273987/north-koreas-kim-jong-un-offers-bring-flood-affected-residents-pyongyang?utm_source=rss_feed</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 02:50:01 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>